<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 12:46:44 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>界面晚報 | 中共中央、國務院發文實施自貿區提升戰略；超 1230 名經濟學家警告美國自殘式衰退</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 中共中央、國務院發文實施自貿區提升戰略；超 1230 名經濟學家警告美國自殘式衰退&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250420/17451279747754200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;LPR 連續 6 個月「按兵不動」；特朗普經濟政策支持率跌至歷史最低；羅馬天主教教皇方濟各去世。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 21 日晚報新聞。LPR 連續 6 個月「按兵不動」；特朗普經濟政策支持率跌至歷史最低；羅馬天主教教皇方濟各去世。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 21 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;價税 2.26 億元，涉 700 餘名主播，税務部門查處重大虛開發票偷税騙補案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;廣東惠州高賦帥文化傳媒有限公司通過設立空殼企業虛開發票 1196 份，價税合計 2.26 億元，為 700 餘名主播偷逃個人所得税 3200 餘萬元，公司少繳各項税費合計約 2100 萬元。近日，惠州市税務局稽查局依法對該公司進行了處罰。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12641791.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中共中央、國務院印發《關於實施自由貿易試驗區提升戰略的意見》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《意見》指出，要促進投資自由化便利化，提升市場開放水平，營造市場化、法治化、國際化一流營商環境。更大力度吸引和利用外資。允許符合條件的區內外資企業開展電影后期製作服務。支持符合條件的港澳台醫生取得醫師資格證書後在區內開設診所。允許境外知名仲裁機構在符合條件的自由貿易試驗區設立業務機構。開展商事調解組織登記管理試點。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12647245.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;LPR 連續六個月「按兵不動」，分析師稱降準降息可能提前到 4 月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;東方金誠首席宏觀分析師王青接受界面新聞採訪時指出，主要原因有兩個，一是 4 月以來政策利率 (央行 7 天期逆回購利率) 保持不變。這意味着本月 LPR 報價的定價基礎未發生變化，已在很大程度上預示 4 月 LPR 報價會保持不動。第二，當前銀行淨息差處於歷史低位，報價行主動下調 LPR 報價加點的動力不足。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12642185.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250420/17451279747754200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;受賄 5730 萬餘元，國家開發銀行原副行長李吉平一審獲刑 14 年&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2001 年至 2021 年，被告人李吉平利用擔任國家開發銀行政策研究室主任，國家開發銀行四川省分行黨委書記、行長，國家開發銀行黨委組織部副部長、人事局副局長，國家開發銀行黨委委員、副行長等職務上的便利，為有關單位和個人在貸款審批、工程承攬等事項上提供幫助，直接或通過他人非法收受財物共計摺合人民幣 5730 萬餘元。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12647034.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;關税擔憂席捲全球，華爾街目光投向新興市場債券&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;多家機構表示，因美元走弱、油價回落抑制通脹、以及發展中經濟體具備更大的政策寬鬆空間，新興市場本幣債有望走強；另一方面，市場動盪背景下，美國國債這一傳統避險資產卻出現異常拋售，使其避險功能受到質疑，也加速了全球投資者對新興市場債券的重新定價與配置調整。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12646485.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;超 1230 名經濟學家簽名，美國「反關税宣言」警告自殘式衰退&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;截至北京時間 4 月 21 日下午 3 點，美國的「反關税宣言」已經收集到 1232 名經濟學家和前總統顧問的簽名，其中包括 2 名諾貝爾經濟學獎得主。&lt;span&gt;宣言中指出，美國的繁榮植根於企業家精神與自願經濟交換的原則。而唐納德·特朗普政府的高額保護性關税以「劇烈波動的税率和朝令夕改的行政令」給全球經濟造成了不確定和混亂。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12644929.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;羅馬天主教教皇方濟各去世，享年 88 歲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 21 日消息，梵蒂岡宣佈，教皇方濟各&lt;span&gt;於當天上午 7 時 35 分&lt;/span&gt;去世，享年 88 歲。&lt;span&gt;方濟各本名豪爾赫·馬裏奧·貝戈利奧，1936 年 12 月 17 日出生於阿根廷首都布宜諾斯艾利斯，自 2013 年起當選天主教羅馬教皇。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12645562.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;白宮防爆門設計圖與萬人共享、防長向親友泄密，美國政府再曝漏洞&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;戈德堡披露羣聊泄密事件後，白宮展開了內部調查，把戈德堡拉入羣的國家安全事務助理邁克爾·華爾茲沒有受到任何處罰。但上週，國防部長赫格塞思核心圈有 4 人因此事被解職，包括其高級顧問丹·考德威爾。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12643466.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;55% 不認可，特朗普經濟政策支持率跌至歷史最低&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;關税和通脹問題正在讓特朗普流失部分共和黨選民的支持。民調顯示，49% 受訪者反對特朗普的全面關税政策，持支持態度的僅佔 35%。大部分選民認為全面關税政策將給美國工人、通脹和整體經濟造成負面影響。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12644312.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640274.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640274.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 10:59:01 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 「雷公」起訴人販子王浩文案將開庭，旅客帶 430 只甲蟲入境被依法沒收</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250421/174522471754611400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？東莞市委原書記徐建華被開除黨籍：為親屬和特定關係人謀利；昭通多隻寵物犬在公園疑中毒死亡：發現毒肉塊，警方介入；竹子砍了地卻種不上，赤水市被指「整改復耕」存形式主義。今天有哪些地方新聞值得關注？東莞市委原書記徐建華被開除黨籍：為親屬和特定關係人謀利；昭通多隻寵物犬在公園疑中毒死亡：發現毒肉塊，警方介入；竹子砍了地卻種不上，赤水市被指「整改復耕」存形式主義。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】「雷公」起訴人販子王浩文案將開庭：索賠 6 元，「討個公道」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，「雷公」雷武澤和妻子起訴人販子王浩文、胡某雄的人格權糾紛一案將於 4 月 24 日一審開庭。此案由湖南省長沙市芙蓉區法院開庭審理，開庭地點在四川南充市看守所。雷武澤表示，他將前往四川南充參加庭審，「向王浩文討個公道」。據此前報道，因左側的眉毛有些特別，「是立起來的」，雷武澤在尋子圈被稱為「雷公」。他的兒子小名川川，於 1998 年 4 月出生，於 2001 年被人拐走。2023 年 6 月，雷武澤終於尋回了川川。隨後，王浩文等人拐賣兒童案經過庭審宣判，王浩文被判處死刑，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產。2024 年 12 月，雷武澤向法院遞交了民事起訴狀，向王浩文、胡某雄索賠 6 元，並要求二人公開賠禮道歉。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】東莞市委原書記&lt;span&gt;徐建&lt;/span&gt;華被開除黨籍：為親屬和特定關係人謀利&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據廣東省紀委監委消息，東莞市委原書記、市人大常委會原主任&lt;span&gt;徐建&lt;/span&gt;華被開除黨籍。經查，&lt;span&gt;徐建&lt;/span&gt;華喪失理想信念，背棄初心使命，無視中央八項規定精神，違規收受禮金，違規接受宴請和打高爾夫球活動安排；廉潔底線失守，利用職權或職務上的影響為親屬和特定關係人謀利，違規擁有非上市公司股份；大肆以權謀私，利用職務便利以及職權地位形成的便利條件，為他人在業務承攬、項目審批、案件處理等方面謀利，並非法收受鉅額財物。公開簡歷顯示，&lt;span&gt;徐建&lt;/span&gt;華，男，漢族，1958 年 9 月出生，江西樂平人。2016 年 4 月，&lt;span&gt;徐建&lt;/span&gt;華卸任東莞市委書記，隨後於 2017 年 1 月卸任東莞市人大常委會主任、黨組書記職務。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【福建】旅客帶 430 只甲蟲入境想當寵物飼養，被海關截獲並依法沒收&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250421/174522471754611400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「海關發佈」微信公眾號消息，近日，福建省福州海關所屬福州長樂機場海關關員在對進境航班開展監管時，發現一件行李機檢圖像異常，疑似存在大量塑料容器。開箱查驗發現，裏面有各類裝有甲蟲的塑料盒和塑料試管共 410 件。當事旅客自述因為喜歡甲蟲，想帶回家當寵物飼養。經福州海關技術中心鑑定，該旅客共攜帶甲蟲 57 種、430 只，其中活體 52 種、407 只，是全國海關單次截獲外來物種種類最多、甲蟲類「異寵」數量最多的一次。這些甲蟲中，巨叉深山鍬甲屬國家二級重點保護野生動物，長戟大兜、帝王角花金龜等 36 種 339 只甲蟲為外來物種，波特萊豎角兜、蘇門答臘寬扁鍬甲等 11 種為全國口岸首次截獲。目前福州海關已依法沒收上述截獲的甲蟲。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】昭通多隻寵物犬在公園疑中毒死亡：發現毒肉塊，警方介入&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據華商報大風新聞消息，4 月 19 日，一位雲南省網友發佈視頻，反映昭通市昭陽區省耕山水公園有人投毒，已導致 20 多條寵物狗中毒。記者聯繫一位發佈視頻的網友，其稱公園有人惡意投毒，扔的是煮熟的心肝肺，狗狗聞到吃到就會中毒。當地另一位寵物狗的主人發帖稱，「現在公園裏找到有人投毒的心肺，從早上找到現在，還有疑似加了鼠藥的肉骨頭。」網友發佈的視頻表示，目前寵物狗中毒的情況不容樂觀，「據不完全統計，現在死亡的寵物狗大概是 10 只左右，有二十幾只在寵物醫院住院，另外還有陸續送進醫院的。」4 月 20 日，記者從轄區警方處證實，警方已介入調查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣西】平南一動物園遊客廁所設置落地窗可「如廁觀虎」，園方回應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據上游新聞消息，近日，一條廣西自治區貴港市平南縣一家動物大世界在「老虎籠旁修建廁所」的視頻在網絡上走紅。對此，貴港平南縣雄森動物大世界工作人員回應稱，「情況屬實，確有一處靠近老虎活動區域的新建洗手間。」「這個廁所是新建的，在靠近老虎區一側，設置了落地窗，可以看到老虎的活動，是為了給遊客帶來一種新的觀賞體驗。」該工作人員強調，觀賞區域與獸籠之間設置了安全隔離裝置，遊客與老虎之間不存在直接接觸風險。關於「遊客如廁過程中飼養員會不會突然出現」的疑慮，該工作人員解釋：「虎區屬於動物活動區域，在正常的觀賞時間段，不會有飼養員進入獸籠。整個設計符合安全規定，請遊客放心。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【貴州】竹子砍了地卻種不上，赤水市被指「整改復耕」存形式主義&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央廣網消息，赤水市是貴州省竹資源第一大縣，有「中國竹都」之稱。為貫徹落實上級有關部門遏制耕地「非農化」，防止「非糧化」要求，赤水市從 2023 年開始推進流出耕地恢復整改工作。但前不久，赤水市多位村民反映稱，有不少整改地塊已撂荒閒置，「整改復耕」流於形式。記者實地走訪赤水市多個鄉鎮村組發現，一些整改時被伐掉的竹林重新長出了新竹；有的地塊種了玉米但因缺乏水源收成甚微；還有的地塊整改後根本不具備耕種條件。對此，4 月 10 日，赤水市自然資源局相關人員對來訪羣眾表示，全市已整改地塊撂荒的情況確實存在，主要是後期管護的問題，特別是「開天窗」的情況要儘量避免。記者多方瞭解到，當地已開始着手解決「整改復耕」工作中暴露出的問題。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12646224.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12646224.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 10:33:16 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 中國將試點支持外籍醫生開診所，一季度全國新設民營企業 197.9 萬户</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250421/17452230664142400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？市監總局：6 家機構獲電動自行車新國標檢測能力資質；上半年中小學教師資格考試（面試）報名今日起開始；最高法發佈 8 件知識產權典型案例，涉「AI 換臉」等。今天有哪些部委消息值得關注？市監總局：6 家機構獲電動自行車新國標檢測能力資質；上半年中小學教師資格考試（面試）報名今日起開始；最高法發佈 8 件知識產權典型案例，涉「AI 換臉」等。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;服務業擴大開放明確 155 項試點：支持外籍醫生開診所&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 21 日，國新辦舉行新聞發佈會，介紹《加快推進服務業擴大開放綜合試點工作方案》有關情況。商務部副部長兼國際貿易談判副代表凌激介紹，《工作方案》從重點服務領域開放、產業創新發展等多個維度，明確 155 項試點任務。電信領域提出取消應用商店、互聯網接入等服務業務的外資股比限制等試點任務；醫療領域提出支持外籍醫生開設診所；境外醫療專業技術人員短期執業；支持開辦外資護理學院；允許以捐資方式舉辦非營利性醫療機構、養老機構等；金融領域提出支持探索發展國際保理業務；支持跨國公司以人民幣開展跨境資金集中運營業務等；商貿文旅領域允許外商投資旅行社經營出境旅遊業務等；交通運輸領域探索支持新能源整車、動力電池出口的聯運新模式等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;第一季度全國新設民營企業 197.9 萬户，同比增長 7.1%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家市場監管總局 4 月 21 日公佈數據顯示，第一季度，全國新設經營主體 606.3 萬户。其中，新設企業 210.0 萬户，新設個體工商户 394.9 萬户，新設農民專業合作社 1.4 萬户，多種經營主體均呈現穩定增長勢頭。第一季度，第一產業新設經營主體 32.2 萬户、第二產業新設 46.8 萬户、第三產業新設 527.3 萬户。截至 3 月底，全國在冊「四新」經濟企業 2491.8 萬户，同比增長 6.2%，佔企業總量的 40.1%。此外，第一季度全國新設民營企業 197.9 萬户，同比增長 7.1%，超過過去三年平均增速。截至 3 月底，全國登記在冊民營企業超過 5700 萬户，佔企業總量的 92.3%。我國民營企業和個體工商户發展呈現強大韌性。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市監總局：6 家機構獲電動自行車新國標檢測能力資質&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250421/17452230664142400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據國家市場監管總局網站 4 月 21 日消息，近日，國家市場監管總局公佈獲得電動自行車強制性國家標準《電動自行車安全技術規範》檢測能力資質具體機構名單。目前已有無錫市檢驗檢測認證研究院等 6 家機構獲得新國標檢測能力資質。新國標自 9 月 1 日起實施。國家市場監管總局表示，將不斷加快推進檢驗檢測機構能力建設，優化資質審批程序，全力保障電動自行車新國標檢測服務供給，為企業研發生產、強制認證、質量監管做好技術支撐，確保符合新國標要求的電動自行車按時上市。後續將有更多的檢測機構獲得資質，具體機構名錄和能力範圍可在市場監管總局和各省級市場監管部門官網查詢。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《採用國際標準管理辦法》修訂出台，6 月 1 日起施行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「市説新語」微信公眾號 4 月 21 日消息，為進一步規範採用國際標準工作，穩步擴大標準制度型開放，加快推進內外貿一體化發展，日前，國家市場監管總局修訂出台《採用國際標準管理辦法》，將於 2025 年 6 月 1 日起施行。《辦法》規定國內承擔國際標準組織技術機構對口工作的單位應當跟蹤研究相關國際標準最新進展與發展趨勢，並於國際標準制定各階段完成之日起 30 日內向全國專業標準化技術委員會等相關方通報。《辦法》明確對採標國家標準項目應當優先立項。採標國家標準項目從計劃下達到報送報批材料的期限一般不得超過 12 個月。採用正在制定的國際標準的，鼓勵採標國家標準與其同步制定、實施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;上半年中小學教師資格考試（面試）報名今日起開始&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端 4 月 21 日消息，近日，教育部教育考試院發佈通知，明確 2025 年上半年中小學教師資格考試（面試）報名工作 4 月 21 日開始。此次面試在 31 個省（自治區、直轄市）舉辦，各省（自治區、直轄市）的報名公告將陸續上網，請考生按照本省（自治區、直轄市）報名公告要求，在規定日期內完成網上註冊、個人信息填報、考試報名等事項，待資格審核通過後，在規定時間內完成網上繳費。中小學教師資格考試要求考生誠信參加考試，並在報名前通過報名系統進行「誠信考試承諾」確認，否則拒絕報考。考生須在報名前仔細閲讀本省（自治區、直轄市）中小學教師資格考試（面試）報名公告中的各項內容和規定，充分了解報考所需的各項條件，按照有關要求進行報名。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法發佈 8 件知識產權典型案例，涉「AI 換臉」等&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院 4 月 21 日發佈 8 件人民法院知識產權典型案例。該批案例覆蓋了專利、商標、著作權、反不正當競爭、商業秘密等案件類型，涉及生物醫藥、AI 技術、網絡遊戲等行業領域，進一步明確了相關裁判規則，彰顯了司法裁判對行業發展的引領、規範和保障作用。案例分別是：「mRNA 骨關節炎藥物」發明專利權權屬案；房地產領域商標侵權及不正當競爭案；「劇透」遊戲未公開角色侵害商業秘密案；「AI 換臉」著作權侵權案；遊戲「換皮」侵權案；網絡測評「有踩有捧」不正當競爭案；搶票軟件不正當競爭案；涉熱播影視作品侵犯著作權刑事附帶民事訴訟案。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;濱海新區海水倒灌？警方公佈 10 起涉險情等網絡謠言&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「公安部網安局」微信公眾號 4 月 21 日消息，公安部網安局公佈 10 起涉險情、疫情、警情等領域網絡謠言案件，分別是：李某普編造傳播「河南發生 4.3 級地震」謠言案；王某勇編造傳播「四川涼山一煙囱引發大規模火災造成人員傷亡」謠言案；劉某編造傳播「新疆拜城縣 5.4 級地震‘3 人死亡 65 户房屋受損’」謠言案；王某利編造傳播「天津濱海新區海水倒灌」謠言案；馮某遠編造傳播「重慶發生 3.0 級地震有人員傷亡」謠言案；任某編造傳播「黑惡勢力拐賣致 3 人死亡」謠言案；李某君編造傳播「南充一小學生被人用迷魂藥迷倒」謠言案；丁某某、黃某某等人編造傳播「河北一女孩被活埋」謠言案；劉某楠編造傳播「煙台發生 1 人當場昏迷，14 人輕度呼吸困難事件」謠言案；張某瑞編造傳播「重慶萬象城倒閉」謠言案。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;醫保局：徵集有條件地區開展醫保影像雲索引上傳試點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家醫保局網站 4 月 21 日消息，國家醫保局辦公室發佈《關於開展醫保影像雲索引上傳試點工作的通知》。根據《放射檢查類醫療服務價格項目立項指南 (試行)》中的影像資料上傳和價格減收要求，徵集有條件的地區開展醫保影像雲索引上傳試點工作。試點地區醫保部門指導當地醫療機構、檢查檢驗機構應用統一的編制方案，編制規範、準確、真實、可溯的「醫保影像雲索引」，並將原始影像數據、「醫保影像雲索引」及數據集上傳至地方影像雲數據共享中心；指導地方影像雲數據共享中心將「醫保影像雲索引」及數據集上傳至當地醫保影像雲索引共享模塊。通過試點工作形成可複製可推廣的經驗。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;1-3 月批發和零售業增加值 3.3 萬億元，同比增長 5.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部網站 4 月 21 日消息，商務部流通發展司負責人談 2025 年 1-3 月我國批發和零售業發展情況。據國家統計局數據，1-3 月，我國批發和零售業增加值 3.3 萬億元，同比增長 5.8%，佔 GDP 比重為 10.4%。我國批發和零售業取得良好開局，為擴大國內需求、暢通國民經濟循環提供有力支撐。從批發業看，1-3 月，商務部重點聯繫商品市場成交額 1.3 萬億元，工業消費品類市場成交額同比增長 0.8%。據中國物流與採購聯合會數據，3 月大宗商品價格指數為 113.4 點，同比上漲 1.3%，大宗商品市場温和回暖。從零售業看，據國家統計局數據，1-3 月，商品零售額 11.0 萬億元，同比增長 4.6%。限額以上便利店、專業店、超市、品牌專賣店、百貨店五大業態零售額均呈增長態勢，同比分別增長 9.9%、6.7%、4.6%、1.4%、1.2%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12645629.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12645629.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>受賄 5730 萬，70 歲國開行原副行長李吉平被判 14 年</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：央視新聞客户端&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/174522667179357900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;李吉平曾被通報「大肆幹預、插手金融機構職工錄用、職務晉升工作」。李吉平曾被通報「大肆幹預、插手金融機構職工錄用、職務晉升工作」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 21 日，河南省信陽市中級人民法院一審公開宣判國家開發銀行原黨委委員、副行長李吉平受賄案，對被告人李吉平以受賄罪判處有期徒刑十四年，並處罰金人民幣四百萬元；對其受賄所得財物及孳息依法予以追繳，上繳國庫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，李吉平出生於 1955 年，遼寧大連人，高級經濟師，早年就職於中國建設銀行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1994 年 3 月起，李吉平在國家開發銀行工作，先後擔任政策研究室主任、四川省分行行長，2008 年 9 月至 2016 年 1 月任國家開發銀行副行長，隨後到齡退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月 13 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，李吉平涉嫌嚴重違紀違法被查。當年 8 月，中央紀委國家監委通報李吉平被開除黨籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，經查，李吉平喪失理想信念，背棄初心使命，搞迷信活動；違反中央八項規定精神，違規接受宴請；違反組織原則，大肆幹預、插手金融機構職工錄用、職務晉升工作，污染政治生態；廉潔底線失守，大肆收受禮金，違規擁有非上市公司股份，大搞錢色交易；將黨和人民賦予的公權力異化為謀私的工具，利用職務便利為他人在貸款融資、企業經營等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/174522667179357900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月，李吉平被提起公訴。2025 年 2 月 14 日，信陽市中院一審公開開庭審理了李吉平受賄一案。庭審中，李吉平進行了最後陳述，並當庭表示認罪悔罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法院經審理查明：2001 年至 2021 年，被告人李吉平利用擔任國家開發銀行政策研究室主任，國家開發銀行四川省分行黨委書記、行長，國家開發銀行黨委組織部副部長、人事局副局長，國家開發銀行黨委委員、副行長等職務上的便利，為有關單位和個人在貸款審批、工程承攬等事項上提供幫助，直接或通過他人非法收受財物共計摺合人民幣 5730 萬餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信陽市中院認為，被告人李吉平的行為構成受賄罪，受賄數額特別巨大，應依法懲處。鑑於李吉平歸案後如實供述自己罪行，主動交代監察機關尚未掌握的大部分犯罪事實，認罪悔罪，積極退贓，涉案贓款贓物及孳息已全部追繳到案，具有法定、酌定從輕處罰情節，依法可對其從輕處罰。法庭遂作出上述判決。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着李吉平被判 14 年，國開行近年來被中央紀委國家監委查處的副行長級以上中管幹部都已獲刑。其中，2019 年 7 月被查的國開行原黨委書記、董事長鬍懷邦，於 2021 年 1 月被判處無期徒刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年 6 月被查的國開行原黨委副書記、監事長姚中民被判有期徒刑 14 年；2021 年 9 月被查的國開行原黨委委員、副行長何興祥被判 20 年；2023 年 5 月被查的國開行原黨委委員、副行長周清玉被判 14 年；2023 年 7 月被查的國開行原黨委委員、副行長王用生被判 12 年。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12647034.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12647034.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 09:31:21 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>關閉非洲使館、降低加拿大重要性？美國國務院被曝將大改組</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 15 日，美國華盛頓特區，美國國務院總部外標識。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174522579255868900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;草案稱美國國務院還將設立新的外交服務考試，想通過考試，應試者必須與特朗普的外交政策方向相匹配。草案稱美國國務院還將設立新的外交服務考試，想通過考試，應試者必須與特朗普的外交政策方向相匹配。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美國對聯邦政府機構的改革中，此前已經流出多份針對美國國務院的改革計劃，包括削減該機構一半預算。但媒體最新曝出，美國國務院可能大規模收縮在非洲的活動並組建 4 個新地區事務部門。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，《紐約時報》和法新社 4 月 20 日報道，美國媒體獲知了美國國務院改組計劃的行政令草案，草案之後將由美國總統唐納德·特朗普簽署。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據行政令草案，美國國務院分管撒哈拉以南非洲國家事務的非洲事務局將被撤銷，以非洲事務特使辦公室取代。非洲事務特使辦公室不再向美國務院報告，而是直接向白宮國家安全委員會報告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也是美國國務院將進行的最大調整。非洲事務特使辦公室的職責涵蓋為數不多的事項，包括「協調反恐行動」和「對關鍵自然資源進行戰略性開採和交易」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;草案提出，到今年 10 月 1 日之前，位於撒哈拉以南非洲國家的所有「非必要」大使館和領事館將關閉。在向非洲派遣外交人員時，美國將依照「以目標、任務為導向」準則。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國務院還將重新調整地區事務局，組建 4 個新的地區事務部門，分別負責歐亞、中東、拉美和印太地區。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174522579255868900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，美國計劃大幅降低加拿大在外交事務上的重要性，把美國務院中負責加拿大事務的團隊縮減、歸入美國國務卿辦公室下屬的北美事務辦公室。之後，美國還將大規模縮減駐加拿大使館的人員規模。特朗普已經多次威脅要將加拿大併入美國、成為美國的「第 51 州」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;草案還提出削減美國國務院內負責氣候變化、難民問題、民主和人權問題部門的規模，氣候問題特使一職將被取消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉及人事問題上，今後外交工作人員將按區域派遣並一直在固定區域工作、不再在全球輪換。不願依照區域被派遣的人員能在 9 月 30 日前申請「買斷」離職。美國國務院還將設立新的外交服務考試，想通過考試，應試者必須與特朗普的外交政策方向相匹配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國務院官網數據顯示，該機構共有約 1.3 萬名外交事務人員、1.1 萬公務員，以及在全球超過 270 個外交機構僱用的 4.5 萬名當地僱員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於美國媒體的報道，美國國務卿馬爾科·魯比奧在社交媒體發文，指責相關草案內容是「假新聞」，稱《紐約時報》再次上當受騙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名駐非洲的美國外交官接受採訪時表示，美國國務院準備對外交部門進行的改革沒有媒體所公佈草案的力度大。還有美國國務院僱員在網絡論壇發帖認為，相關草案流出是為了轉移視線——先放出大改組的消息、再進行更小力度調整，以讓國務院僱員從心理上更容易接受被裁員或者調崗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月，部分官員透露美國國務院計劃在未來數月關閉 10 多個海外領館，並進一步縮減駐外機構、減少僱員人數。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12646518.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12646518.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 09:10:36 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>羅馬天主教教皇方濟各去世，享年 88 歲</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 21 日消息，梵蒂岡宣佈，教皇方濟各去世，享年 88 歲。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12645562.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12645562.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 08:03:07 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>廣西 52 個縣區 40.5 萬人因乾旱受災，4 月下旬降雨有增多趨勢</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174522004477276000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;廣西農作物受災面積 51.3 千公頃，直接經濟損失 2.1 億元廣西農作物受災面積 51.3 千公頃，直接經濟損失 2.1 億元&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;廣西壯族自治區近期遭遇嚴重氣象乾旱。2025 年 4 月 21 日，央視新聞報道，記者從廣西壯族自治區應急管理廳瞭解到，截至 4 月 21 日 9 時統計，南寧、柳州、桂林、梧州、防城港、欽州、貴港、賀州、河池、來賓、崇左等 11 市 52 個縣（區）出現乾旱災害，累計造成廣西 40.5 萬人受災，因旱飲水困難需救助人口累計 8.3 萬人（實時 4.9 萬人）；農作物受災面積 51.3 千公頃；直接經濟損失 2.1 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣西自治區氣象局統計，2024 年 11 月以來，廣西平均降水量 110.0 毫米，比常年同期偏少近七成，為 1961 年來同期最少。水文部門統計，3 月中旬以來，廣西全區有 3678 個監測站無有效降雨（日降雨量少於 3 毫米），其中最近連續無有效降雨日數超過 25 天的有 1017 個，全區江河天然來水量呈持續偏少態勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣西的雨去哪兒了？廣西日報報道，中國天氣氣象分析師孫倩倩解釋，近期副熱帶高壓系統位置偏北偏西，高空槽區位置偏西，導致華南上空成為弱（高壓）脊區，不利水汽輸送，且缺少降水動力，導致降水持續偏少偏弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報道稱，據廣西氣象台首席預報員農孟松介紹，廣西氣象乾旱呈現反覆發展的態勢，今年年初氣象乾旱開始發展，2-3 月得益於自然降雨和人工增雨的共同影響，氣象乾旱有所緩和，但是 4 月以來，降雨量持續偏少，部分地區的氣象乾旱再度發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣西自治區防汛抗旱指揮部此前發佈消息，目前，廣西氣象乾旱比較嚴重。4 月 17 日監測顯示，廣西氣象乾旱面積已達 97.5%，其中特旱面積為 68.7%。旱情對人畜飲水、農業生產造成一定影響，森林火險等級高，部分縣的城鎮供水有一定風險。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174522004477276000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣西自治區水利廳於 4 月 19 日 18 時提級啓動旱災防禦三級應急響應，4 月 20 日派出工作組前往南寧、欽州、貴港、來賓、崇左等受旱市深入基層指導抗旱保人飲和灌溉供水安全；組織廣西水利部門科學調配水資源，深入開展小型農業水利設施建設與管護攻堅行動，新增、恢復灌溉面積 2.29 萬畝，改善灌溉面積 27.69 萬畝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據介紹，廣西自治區財政廳已下撥 1750 萬元抗旱資金支持柳州、河池、百色等 8 市 36 個縣（區）做好局地乾旱災害防禦工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據氣象部門預報，4 月下旬廣西降雨將呈現增多趨勢。中國天氣網發文表示，未來三天（4 月 21 日至 23 日），廣西有大範圍降雨，北部、中部部分地區雨勢較強，還伴有強對流天氣。其中在 4 月 22 日，廣西中北部等地有大雨，4 月 23 日至 25 日，降水重心將南移至江南南部、華南一帶，廣西等地將有大到暴雨，並伴有短時強降水、雷暴大風等強對流天氣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受強降雨影響，廣西境內洛清江支流西河在 4 月 20 日 10 時 50 分出現超警 0.37 米的洪水，為廣西今年首場超警洪水。廣西壯族自治區水文中心介紹，至 4 月 21 日 8 時，全區各江河水位均在警戒以下，未來 24 小時，柳州及桂林等市部分中小河流可能出現小幅漲水過程，各主要江河水情平穩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，今年以來，乾旱給多個省份帶來影響，各地政府正積極出台措施，應對旱情發展。陝西省水利廳日前介紹，4 月以來，全省平均降雨量較多年均值偏少 8 成，大型水庫蓄水量環比減少，導致陝北中部、關中中部局地出現中度乾旱，且有發展蔓延趨勢。為此，陝西省水利廳啓動全省乾旱防禦Ⅳ級應急響應，保障人⺠羣眾生活生產用水需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;河南省農業農村廳介紹，4 月 1 日以來，全省已累計投入抗旱澆麥面積達 3630 萬畝次。截至 4 月 14 日，全省小麥受旱面積縮減至 958.2 萬畝，較前一日減少 5.7 萬畝。為應對近期持續乾旱對夏糧生產的影響，日前，河南省財政下達資金 5000 萬元，支持各地迅速開展抗旱澆麥、保糧穩產工作，為夏糧豐產豐收提供財力支撐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，受近期降水偏少影響，安徽省大部分地區出現中度以上氣象乾旱，其中滁州、馬鞍山等市為重度氣象乾旱。不過，4 月 21 日，安徽省迎來一場強降雨，有望在一定程度上緩解旱情。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12645128.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12645128.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:23:46 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>超 1230 名經濟學家簽名，美國「反關税宣言」警告自殘式衰退</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 11 日，美國加州舊金山，Sprouts 超市售賣的雞蛋。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/174521863388006400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;宣言認為特朗普的行政令是基於一系列錯誤的論斷，包括曲解國家歷史、誤判國家經濟現狀、錯診國家經濟問題的本質，以及背棄長期公認的經濟學基本原理。宣言認為特朗普的行政令是基於一系列錯誤的論斷，包括曲解國家歷史、誤判國家經濟現狀、錯診國家經濟問題的本質，以及背棄長期公認的經濟學基本原理。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;截至北京時間 4 月 21 日下午 3 點，美國的「反關税宣言」已經收集到 1232 名經濟學家和前總統顧問的簽名，其中包括 2 名諾貝爾經濟學獎得主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/174521905048151700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「反關税宣言」最初於當地時間 4 月 18 日上線，發起人包括 2000 年諾貝爾經濟學獎得主詹姆斯·赫克曼和 2002 年諾貝爾經濟學獎得主弗農·史密斯，以及得克薩斯州前共和黨參議員菲爾·格拉姆、共和黨羅納德·里根政府時期聯邦貿易委員會經濟學家邁克爾·芒格、共和黨小布什政府時期的總統經濟顧問委員會主席尼爾·格里高利·曼昆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各經濟學家和前政府顧問在宣言中指出，美國的繁榮植根於企業家精神與自願經濟交換的原則。而唐納德·特朗普政府的高額保護性關税以「劇烈波動的税率和朝令夕改的行政令」給全球經濟造成了不確定和混亂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣言認為，特朗普的行政令是基於一系列錯誤的論斷，包括曲解國家歷史、誤判國家經濟現狀、錯診國家經濟問題的本質，以及背棄長期公認的經濟學基本原理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為糾正特朗普政府的錯誤判斷，宣言指出，大量經濟證據表明，貿易自由與更高人均收入、更快經濟增長及更高經濟效率密切相關。美國經濟本質是全球經濟，美國將近三分之二的進口用於國內生產投入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國政府現行關税政策是基於對普通民眾經濟狀況的誤解，美國勞動者將首當其衝承受物價上漲與「自己製造的衰退」風險。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/174521863388006400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經濟學家們還特別指出，與普遍的擔憂相反，美國的貿易逆差並不是美國經濟衰落和外國不公平貿易競爭的證據，這些逆差也沒有對美國經濟造成破壞。「事實完全相反，美國的貿易逆差反映了全球投資者對美國經濟的高度信心，相關投資進一步強化了生產性經濟與美元需求。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣言還指出，特朗普政府的所謂「對等關税」是基於「錯誤和臨時拼湊的公式」所計算，沒有經濟現實依據，也違反了美國 1974 年《貿易法案》第 301 條下計算關税的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經濟學家們警告，特朗普政府的保護主義政策重演了 1930 年《斯姆特-霍利關税法》的災難性錯誤。當時有 1028 名經濟學家反對該法案，警告法案將引發報復性貿易戰、加劇美國的大蕭條。宣言警告，在如今在全球化程度更高的環境中實施類似關税，將給普通美國人帶來「類似的破壞性後果」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國的《斯姆特-霍利關税法》將 2 萬多種的進口商品關税提升到歷史最高水平。法案通過後，多國對美國實施報復性關税措施，導致美國的進出口驟降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣言還強調，美國憲法把徵收關税的權力賦予了國會。特朗普政府的關税措施沒有得到國會批准，以應急為名濫用法律，「這種奪取權力的行為違反憲法。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣言警告，扭轉這些「有害政策」的窗口正在關閉，呼籲美國民眾和全球一起抵制這條關税破壞「歧路」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府的關税措施已經遭到包括美國前財長珍妮特·耶倫在內的民主黨人批評，共和黨議員也開始擔憂關税政策如果導致美國經濟衰退將重創共和黨在 2026 年中期選舉中的支持率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，美國人口和經濟規模第一大州加利福尼亞州宣佈就關税政策起訴特朗普政府，成為全美首個因關税起訴特朗普政府的州。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除加州之外，非政府組織也代表美國企業對特朗普的關税政策提起訴訟。消息人士通過媒體透露，共和黨議員們希望美國聯邦最高法院的裁決能叫停特朗普的關税措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共和黨策略師布瑞恩·達林認為，很多共和黨參議員和眾議員都在擔憂，如果關税成為長期措施將衝擊各議員在明年中期選舉中的連任。由於公開反對特朗普將引發嚴重負面後果，共和黨議員們私下默默期盼聯邦最高法院能成為「得罪」特朗普的一方，用裁決叫停關税。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12644929.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12644929.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:16:26 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>中方決定對在涉港問題上表現惡劣的美國國會議員、官員和非政府組織負責人實施制裁</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 21 日下午，外交部舉行例行記者會，有記者就美方對中國中央政府駐港機構和香港特區政府 6 名官員「制裁」一事提問。&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&lt;span&gt;外交部發言人郭嘉昆：美國對中國中央政府駐港機構和香港特區政府 6 名官員濫施非法單邊制裁，嚴重干涉香港事務和中國內政，嚴重違反國際法原則和國際關係基本準則。中方對這種卑劣行徑予以強烈譴責。依據《中華人民共和國反外國制裁法》有關規定，中方決定對在涉港問題上表現惡劣的美國國會議員、官員和非政府組織負責人實施制裁。我們要正告美方，香港是中國的香港，香港事務不容美方干涉。美方在涉港問題上採取的任何錯誤行徑，都將遭到中方堅決回擊和對等反制。&lt;/span&gt; （日月譚天）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12645047.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12645047.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:14:30 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>55% 不認可，特朗普經濟政策支持率跌至歷史最低</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 19 日，美國奧蘭多，抗議者走上街頭支持移民和學生，反對特朗普。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174521365391010500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;57% 的受訪者認為美國很快或者目前已經處於經濟衰退中。57% 的受訪者認為美國很快或者目前已經處於經濟衰退中。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國總統唐納德·特朗普能在 2024 年的美國大選中擊敗民主黨總統候選人卡瑪拉·哈里斯，關鍵原因之一是美國選民認為特朗普比哈里斯更擅長處理經濟問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但隨着特朗普上台後對全球實施關税措施、美股劇烈下挫、美國國債收益率持續攀升，選民眼中的特朗普經濟光環正在消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國消費者新聞與商業頻道（CNBC）4 月 20 日發佈的全國民調顯示，對特朗普處理經濟問題的表現，高達 55% 受訪者表示不認可，僅有 43% 受訪者認可。這也是 CNBC 對特朗普兩次任總統的所有民調中，特朗普在經濟問題上的不支持率首次高於支持率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民調顯示，49% 的受訪者認為美國經濟明年會更糟，為 2023 年以來最悲觀的數據。按黨派陣營劃分，共和黨選民中有 76% 認為美國經濟將改善，民主黨選民和獨立選民中則分別有 83% 和 54% 認為美國經濟將惡化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然黨派分歧是特朗普在經濟問題上支持率下滑的主要原因，但關税和通脹問題正在讓特朗普流失部分共和黨選民的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民調顯示，49% 受訪者反對特朗普的全面關税政策，持支持態度的僅佔 35%。大部分選民認為全面關税政策將給美國工人、通脹和整體經濟造成負面影響。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174521365391010500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在共和黨選民中，有 59% 支持特朗普的全面關税。共和黨選民對特朗普的總體支持率為 79%，對關税的支持率比總體支持率低 20 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通脹則是選民對特朗普最不滿的議題。在特朗普處理通脹問題上，高達 60% 受訪者表示不支持，只有 37% 支持。即便在共和黨選民中，58% 的支持率也是所有議題中最低的。民調還顯示，57% 的受訪者認為美國很快或者目前已經處於經濟衰退中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在對股市的看法上，53% 受訪者認為當前不宜投資，只有 38% 認為現在是投資的好時候。這也與特朗普剛勝選後市場的樂觀態度形成鮮明對比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在所有議題中，特朗普支持率最高的議題是移民問題。在特朗普處理美墨邊境問題上，53% 受訪者表示贊成，41% 反對。在大規模驅逐非法移民上，也有 52% 受訪者支持特朗普的行動，45% 反對。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次民調出爐後，美國眾議院少數派領袖、民主黨人哈基姆·傑弗里斯開始攻擊特朗普的經濟政策。傑弗里斯指出，目前美國的房價、日常用品價格、能源價格、兒童看護花銷和保險費用都很高。他嘲諷，特朗普當選時最大的優勢就是處理經濟的能力，「但現在這是他的最大弱點。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去兩週，美國前總統們罕見在公共場合接連發聲，批評特朗普政府的政策。美國前總統約瑟夫·拜登抨擊特朗普新政府在不到 100 天時間裏給美國造成巨大破壞；貝拉克·奧巴馬敦促美國高校效仿哈佛大學，與特朗普政府幹涉大學自主權的行動抗爭。繼拜登和奧巴馬之後，比爾·克林頓也在上週六的演講中批評美國社會分裂加劇並讚揚聯邦僱員對美國的貢獻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與拜登和奧巴馬一樣，克林頓在演講中沒有點名特朗普，但他表示「時不時承認你錯了，對你有好處。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12644312.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12644312.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 05:41:04 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>【專訪】上海社科院專家王佳：關税戰之下，上海短期任務是穩企業，長期任務是產業升級</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/17452061973839400_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;新一輪關税戰將給上海企業帶來怎樣的衝擊？如何應對？新一輪關税戰將給上海企業帶來怎樣的衝擊？如何應對？&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;新一輪關税戰將給上海企業帶來怎樣的衝擊？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，上海社會科學院經濟研究所助理研究員王佳接受了界面新聞專訪。他指出，上海外貿結構具有一定承壓性，可能不會立刻受到較大影響，但未來受衝擊是必然結果。關税戰的影響將從市場端傳導至生產端，影響上海電子信息、機械裝備等高新技術企業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國加徵關税的同時，可能還會伴隨其他限制性措施，如對技術轉讓、跨國投資等領域的限制，這將增加我國企業在海外投資和併購時面臨的不確定性，促使部分技術密集型產業加速「去美國化」，從而對我國技術合作和創新體系產生不利影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海應該如何應對？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王佳認為，關税戰既是壓力也是動力，上海要保持戰略定力，採取短期穩企業與長期改革，系統性應對關税帶來的風險與挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/17452061973839400.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下為經過編輯的採訪實錄：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：這一輪關税戰可能對上海哪些企業帶來衝擊？帶來怎樣的衝擊？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王佳：目前大家更多的關注關税對出口企業的衝擊。由於關税的增加，出口成本必然上升，因此出口量將減少，尤其是對美業務的訂單劇減、利潤壓縮以及運營不穩定等困境。由於出口業務的壓縮，外貿企業有可能進一步縮小企業規模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有一類是進口企業遇到的問題，由於我國也對美國加徵關税實施反制，國內使用美國進口零件的企業，在生產或銷售整機時，也面臨進口零件價格上漲的成本壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關税政策的不穩定性導致整個市場的不確定性持續增加，市場的風險始終在上升，企業在規劃產能和投產時將有所顧慮，不可能像往常一樣進行更好的投資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：企業受到的衝擊程度不一，具體來看，哪些類型的企業可能受影響較大？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王佳：從上海的出口貨物規模與比例分析，機電產品影響面最廣，主要指電子信息類產品，例如手機、筆記本之類的企業，通信設備或機械裝備等高新技術企業也會受到比較大的影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，對成本變化比較敏感的一些企業，特別是勞動密集型企業，比如上海的紡織服裝、玩具、塑料製品和家居等紡織與輕工企業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，由於美國 800 美元快遞包裹入境免税政策的不確定性，做跨境電商的企業，尤其是做小額訂單的中小外貿企業將受影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：根據上海市商務委的數據，上海有外貿記錄的企業超過 5.8 萬家，對美有貿易記錄的企業是 2.2 萬家，上海外貿產品的中間品、工業品佔比達 85%，消費品只佔 10%。這樣的外貿結構，對關税戰承壓能力如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王佳：2.2 萬家外貿企業有對美貿易紀錄，有的對美貿易業務佔比超過了 60%，有的對美貿易佔比較小，因此要分開考慮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從上海的貿易品結構來看，可能不會立刻受到較大的影響，但未來受到衝擊肯定是必然的結果，需要提早做好準備。以汽車產業鏈為例，上海對美整車出口的總量並不高，但整個汽車產業鏈的零部件等中間品、工業品的出口卻很依賴美國市場。雖然有些汽車產業鏈企業已經在墨西哥等地佈局工廠，但仍處於產能爬坡的階段，未來關税對汽車產業鏈的影響可能有所改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比消費品，工業品、中間品受關税戰影響的時間會延遲一些，但還是會受到打擊，依賴美國市場銷售零部件、組裝產品的中小企業都會受到影響。再比如通信設備，也許部分企業的終端設備已經百分百實現了國產化，但是這個產業鏈裏生產零部件的中小企業會受到很大影響。零部件訂單減少，這樣一級一級傳導的話，最終會波及整個產業鏈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：上海經濟的外向型特點非常明顯，除了國際貿易，還有哪些領域可能也會受影響？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王佳：一個是剛剛提到的製造業，還有一個是服務於國內製造業的企業，例如參與研發設計、技術服務、貨物運輸、倉儲以及金融服務、生產性租賃服務和人力資源管理等生產性服務業企業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：面對這一系列不確定性，上海企業應該如何應對？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王佳：出口轉內銷是大部分出口企業的應對舉措，中央和上海都已經實施減税或者消費補貼等刺激內需的政策，通過擴大內需，發揮國內服務消費的潛力，以應對出口下滑。政府也在支持出口轉內銷，鼓勵企業通過數字化平台拓展內需市場。之前已經有京東等大型電商平台推出相應支持性政策。雖然出口轉內銷會遇到一些困難，但這也是一個機遇，是一個比較好的選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，我們要加強出口市場的多元化，構建多維市場網絡，鼓勵企業開拓海外市場，將業務逐步拓展到其他國家，例如「一帶一路」國家和地區、東盟國家、新興經濟體等，避免對單一市場的依賴。我們已經瞭解到有些企業自救的動向，將業務轉向孟加拉國、東南亞等地區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從產能佈局的角度分析，產業鏈的優化至關重要，企業要考慮全球配置，可以向東南亞、南美等地轉移部分產能，合理佈局全球產業鏈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：您在一篇文章中提到，美國加徵關税的同時，可能還會伴隨其他限制性措施，如對技術轉讓、跨國投資等領域的限制。這將增加我國企業在海外投資和併購時面臨的不確定性，促使部分技術密集型產業加速「去美國化」，從而對我國技術合作和創新體系產生不利影響。具體到上海，應該如何應對？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王佳：未來肯定會面臨美國的各種限制措施的打擊，例如最近針對我國物流、海事和造船領域提出的 301 調查措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於政府而言，應該做好短期內穩企業、中長期內調整產業結構和產業升級的工作任務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短期內的任務是穩企業，目前的關税戰不是企業本身可控的因素，政府必須對企業提供一定的扶持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更重要的是中長期的目標，通過技術自主化、市場多元化和制度創新，來重塑上海的全球競爭力，提升上海經濟的韌性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海還有一個特殊的優勢就是背靠長三角，我們可以整合蘇浙皖的產業鏈資源，通過「上海研發+周邊製造」的模式，為上海企業提高研發能力，同時減負增效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海一直以來在推的優化營商環境舉措，要繼續打造一個國際化、市場化、法制化的營商環境。上海要依託自貿區的優勢，進一步深化自貿區改革，對接國際高標準經貿規則。以前我們的國際貿易競爭是商品的競爭，未來將是制度的競爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：從世界經濟發展的角度來看，怎麼理解這次關税戰？可能給我們帶來哪些連鎖反應？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王佳：在歷史上，美國就慣於發動關税戰。特朗普政府宣稱要平衡貿易赤字、促進製造業迴流、保障供應鏈安全等，從經濟學角度來説，他的關税政策和目的存在一定矛盾。從全球經濟發展角度來看，這違反自由貿易、互利共贏這一國際主流秩序和價值觀，他完全忽視了全球產業鏈的深度分工與合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國發起的關税戰，增加了全球經濟的不穩定性，削弱了多邊貿易體制的穩定性，給全球經濟、金融市場帶來了巨大影響。關税政策將導致全球產業鏈供應鏈斷裂的風險上升，影響全球產業發展的效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關税戰雖然會對我國經濟發展帶來一定負面影響，但反過來也將促進我國加快經濟轉型。以往我國經濟增長模式主要是投資主導型，依賴出口與投資，下一步我國必須要加快經濟結構調整，將低端製造轉向高端製造，同時保障就業，擴大內需，釋放 14 億人口巨大市場的消費潛能。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12643943.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12643943.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 04:49:14 GMT</pubDate>
            <author>劉素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>江西衞健委原主任王水平被查，全省 4 月已有 15 名幹部主動交代問題</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250421/174520915236438500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近年來，主動交代問題、主動投案的問題官員增多，説明反腐工作對幹部隊伍起到了更強的震懾作用。近年來，主動交代問題、主動投案的問題官員增多，説明反腐工作對幹部隊伍起到了更強的震懾作用。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 21 日，江西省紀委監委發佈消息，江西省人大教育科學文化衞生委員會主任委員王水平涉嫌嚴重違紀違法，主動向組織交代問題，目前正接受江西省紀委監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，王水平，男，漢族，江西蓮花人，1963 年 8 月出生，1993 年 12 月加入中國共產黨，1984 年 8 月參加工作，研究生學歷，碩士研究生導師。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王水平早年畢業於江西師範大學，後進入南昌陸軍學院工作，1996 年轉業後進入江西省計委工作。江西省發改委成立後，王水平曾任副主任，後兼任江西省對口支援新疆工作辦公室常務副主任，2011 年任江西省政府副秘書長。2013 年，王水平開始擔任江西省商務廳廳長、黨組書記，隨後於 2018 年當選宜春市市長，2019 年底獲任江西省衞健委黨組書記、主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王水平帶領江西省衞健系統處置完新冠肺炎疫情後，曾入選健康中國 2022 年度人物。2023 年，他轉任江西省人大教育科學文化衞生委員會主任委員，直至此番被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，二十屆中央第五輪巡視派出的巡視組日前已實現全部進駐。其中在 4 月 15 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，中央第十五巡視組巡視江西省工作動員會已經召開。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250421/174520915236438500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央巡視組進駐後，江西省紀委監委網站已發佈省內多名黨員幹部被查的消息，其中多人跟王水平一樣，屬於主動向組織交代問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞梳理江西省紀委監委和省內各地紀委監委網站信息發現，江西省今年以來至少已有 20 名黨員幹部主動向組織交代問題。單是 4 月份以來，江西省也有 15 名各級官員主動向組織交代問題，隨後接受審查調查。其中既包括江西省民政廳黨組書記、廳長李明生等廳級幹部，也有德安縣人民醫院副院長高明祥等醫療系統幹部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據媒體此前報道，實際上，2024 年 6 月江西省召開全省領導幹部警示教育會後，即對省內存在問題的黨員幹部產生強烈威懾。江西省委書記&lt;span&gt;尹弘&lt;/span&gt;當時在會上強調，要切實以案為鑑深刻汲取教訓，着力解決對黨不忠誠不老實、政績觀扭曲錯位、「四風」屢禁不絕、羣眾身邊不正之風和腐敗問題、貪腐不收斂不收手等突出問題，堅決抓好整改整治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江西省委常委、省紀委書記、省監委主任馬森述 3 月份在《中國紀檢監察》雜誌上撰文披露，去年召開了全省領導幹部警示教育會後，當天就有 10 人主動投案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什麼是主動向組織交代問題？主動交代問題和主動投案有何區別？中國青年報旗下「海運倉內參」微信公眾號此前發文介紹，《中國共產黨紀律處分條例》所稱主動交代，是指涉嫌違紀的黨員在組織初核前向有關組織交代自己的問題，或者在初核和立案審查其問題期間交代組織未掌握的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該文表示，「主動投案」和「主動交代」之間，並不完全相同。主動交代違紀行為，有兩個時間點：一是在組織初核前向有關組織交代自己的問題，二是在初核和立案審查期間交代組織未掌握的問題。相比之下，根據相關規定，在紀檢監察機關談話函詢過程中，主動交代未被掌握的涉嫌違紀或者職務違法、職務犯罪問題的，視為主動投案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近年來，主動交代問題、主動投案的問題官員增多，説明反腐工作對幹部隊伍起到了更強的震懾作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年下半年，江西省也有多名官員主動向組織交代問題，包括南昌市紅谷灘區委原書記周亮、撫州市政協原副主席胡領高、萍鄉市政府原常務副市長羅璇、九江市人大常委會原副主任劉武愛等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月召開的江西省紀委十五屆五次全會工作報告介紹，2024 年，全省各級紀檢監察機關立案 3.68 萬件，給予黨紀政務處分 3.28 萬人，留置 1209 人，移送檢察機關 797 人，分別增長 66%、52.3%、41.7%、38.1%，均創歷史新高。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12644129.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12644129.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 04:29:33 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>白宮防爆門圖與萬人共享、防長向親友泄密，美國政府再曝漏洞</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 17 日，美國華盛頓，國防部長皮特·赫格塞思在白宮內閣會議室。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/174520380727965700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;相關員工把一個有敏感信息的谷歌雲端硬盤共享給美國總務管理局所有員工，美國總務管理局共有 1.12 萬人。相關員工把一個有敏感信息的谷歌雲端硬盤共享給美國總務管理局所有員工，美國總務管理局共有 1.12 萬人。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;繼美國《大西洋月刊》總編輯被誤拉入美國政府打擊也門胡塞武裝作戰計劃羣後，美國政府近期又曝出安全漏洞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 20 日，媒體獲得的內部記錄顯示，從美國民主黨前總統約瑟夫·拜登執政到現任共和黨總統唐納德·特朗普，美國總務管理局僱員均存在不當共享敏感文件的情況，包括共享白宮訪客中心防爆門設計圖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;內部記錄顯示，美國總務管理局僱員的不當行為在上週引發了內部調查。相關員工把一個有敏感信息的谷歌雲端硬盤共享給美國總務管理局所有員工。美國總務管理局共有 1.12 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最早不當共享發生在拜登執政時期的 2021 年 3 月，一名總務管理局僱員把白宮東翼的安全環境管理調查信息共享給了總務管理局全體員工。該僱員當時的設定使得總務管理局 1 萬多名員工不僅可以瀏覽相關敏感信息，還可進行編輯修改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同年 12 月，該僱員把白宮西翼的安全管理調查信息共享給了總務管理局全體員工，同時還共享了白宮訪客中心防爆門設計圖。橢圓形辦公室、內閣會議廳、白宮戰情室都位於白宮西翼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普上台後，美國總務管理局僱員先後把 3 份文件與總務管理局全體員工共享。其中兩份被標為「受管控非機密信息」，也就是不到機密級別但需管控的敏感信息。還有一份文件為一家供應商的銀行賬户細節，該公司為特朗普政府的新聞發佈會提供服務。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/174520380727965700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;媒體獲得的信息顯示，被共享給總務管理局全體員工的谷歌雲端硬盤中共有 15 份文件，其中 9 份被標為「受管控非機密信息」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到上週，美國總務管理局的監察長辦公室才獲知敏感文件不當共享一事，並對總務管理局啓動了內部安全審查。在審查啓動之前，包括白宮訪客中心防爆門設計圖在內的敏感文件已經與 1 萬員工共享了多年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美國總務管理局被曝出不當共享敏感文件當天，美國媒體還爆料，美國防部長皮特·赫格塞思於 3 月 15 日在私人 Signal（信號）聊天羣中，向其妻子、兄弟和私人律師等提前泄漏了美軍將對也門胡塞武&lt;span&gt;&lt;span&gt;裝發&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;動空襲的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個聊天羣由赫格塞思自己創建，羣裏有他的妻子詹妮弗·赫格塞思、弟弟菲爾·赫格塞思和私人律師蒂姆-帕拉託雷，還有其他 10 多名赫格塞思圈子的核心人員。該羣創立於今年 1 月，羣聊中沒有特朗普內閣成員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;詹妮弗是福克斯新聞前製片人，並非美國國防部僱員，但她多次陪同赫格塞思參加與外國軍事官員的會議，引發巨大爭議。赫格塞思的弟弟菲爾和私人律師則在美國國防部工作，但兩人的職務無需瞭解美軍對胡塞武裝的實時計劃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知情人士透露，3 月 15 日，赫格塞思在羣中公佈了美軍 F/A-18 戰鬥機空襲胡塞武裝的時間安排。同一天，赫格塞思也在《大西洋月刊》總編傑弗裏·戈德堡所在的 Signal 羣中公佈了美軍的作戰計劃。戈德堡隨後髮長文，披露了美國政府的泄密行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戈德堡披露羣聊泄密事件後，美國白宮展開了內部調查，把戈德堡拉入羣的美國總統國家安全事務助理邁克爾·華爾茲沒有受到任何處罰。但上週，赫格塞思核心圈有 4 人因此事被解職，包括其高級顧問丹·考德威爾。考德威爾等人發表聯合聲明，否認泄密並指責國防部其他官員誹謗。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12643466.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12643466.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:02:18 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>價税 2.26 億元，涉 700 餘名主播，税務部門查處重大虛開發票偷税騙補案</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230731/1690802104322_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;多名涉案嫌疑人落網。多名涉案嫌疑人落網。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;税務部門查處了一起重大虛開發票偷税騙補案件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據央視新聞報道，4 月 21 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國家税務總局公佈一起網絡主播管理機構夥同不法中介虛開、偷税、騙補重大案件。經查，廣東惠州高賦帥文化傳媒有限公司通過設立空殼企業虛開發票 1196 份，價税合計 2.26 億元，為 700 餘名主播偷逃個人所得税 3200 餘萬元，公司少繳各項税費合計約 2100 萬元。近日，惠州市税務局稽查局依法對該公司進行了處罰。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;高賦帥文化傳媒有限公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是一家網絡主播管理機構，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;即&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「MCN 機構」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，該公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;虛開發票、偷逃個税案件告破，多名涉案嫌疑人落網。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;數據顯示，當前中國職業主播規模已達到 3880 萬人，日直播場次已超過 350 萬次。在連接線上線下經濟、活躍市場消費、助力文體旅融合等方面，網絡主播的作用越來越重要，個人收入十分可觀。然而，也存在一些主播偷逃個税等問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前，國家税務總局上海市税務局第四稽查局就依法查處了一起網絡主播樂傳曲 (網名：曲曲大女人) 偷逃税款案件。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據稱，該主播通過個人賬户收款隱匿銷售收入，以及將個人取得的勞務報酬所得轉換為個體工商户經營所得等手段偷逃税款。上海税務稽查部門對其違法行為，依法做出了 758 萬元的處理處罰決定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人民網曾評論稱，嚴查網絡主播涉税違法行為、追繳罰款，既是為了彰顯法律威嚴，也是維護税收經濟秩序、維護社會公平正義的舉措。針對網絡主播查補收入，本質上也是對所有網絡主播的一堂「普法課」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230731/1690802104322.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人民網表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自覺誠信依法納税，主播的路子才會越走越寬、越走越順。否則，因為涉税違法「下播」「停播」，就是遲早的事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國家税務總局數據顯示，去年，税務部門對 169 名網絡主播開展檢查，累計查補收入 8.99 億元；檢查涉嫌虛開騙税企業 6.18 萬户，認定對外及接受虛開增值税發票等 619.08 萬份，挽回出口退税損失 145.33 億元；檢查涉税中介 344 户，對違法中介機構和人員採取納入涉税服務失信名錄等措施。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12641791.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12641791.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:47:13 GMT</pubDate>
            <author>侯瑞寧</author>
        </item>
        <item>
            <title>俄烏臨時停火結束，特朗普敦促雙方本週達成協議</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 20 日，烏克蘭利曼，115 旅的牧師在復活節慶祝活動中為軍人祈福。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/17451981601676400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普指出只有俄烏之間達成協議後，兩國才能與美國一起「做生意」「掙大錢」。特朗普指出只有俄烏之間達成協議後，兩國才能與美國一起「做生意」「掙大錢」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;莫斯科當地時間 4 月 21 日 0 時，俄羅斯與烏克蘭的復活節 30 小時臨時停火結束。俄羅斯明確表示，沒有計劃延長停火。美國總統唐納德·特朗普則呼籲俄烏在本週達成協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄烏的臨時停火從莫斯科當地時間 4 月 19 日下午 6 點開始。俄羅斯總統弗拉基米爾·普京率先宣佈為復活節停火 30 小時，烏克蘭隨後宣佈將採取對等回應。烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基還呼籲將停火延長至 30 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在 30 小時的臨時停火期間，俄烏雙方均指責對方破壞停火。週一凌晨，澤連斯基在社交媒體發文，指責俄羅斯破壞停火 2000 多次，包括 96 次突擊，波克羅夫斯克為主要遇襲地區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基表示，週一的一天時間不足以讓俄羅斯回應 30 天停火的提議，也不足以讓俄羅斯回應至少延長空中停火、不對民用基建發動導彈和無人機襲擊的提議。他重申，烏克蘭將繼續採取對等回應，用停火回應停火，襲擊回應襲擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯國防部則指責烏克蘭破壞停火 1300 多次，對克里米亞、庫爾斯克、別爾哥羅德等多地發動無人機襲擊。俄羅斯外交部發言人瑪麗亞·扎哈羅娃還在社交媒體發文，指責烏克蘭使用美國提供的「海馬斯」火箭炮系統對俄羅斯目標發動襲擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據塔斯社消息，上週日，克林姆林宮發言人德米特里·佩斯科夫在就是否延長停火接受媒體提問時回應，普京沒有下達關於延長停火的命令。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/17451981601676400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 1 月 5 日，普京曾要求俄軍從 1 月 6 日到 7 日在俄烏兩軍接觸線實施停火，1 月 7 日是東正教聖誕節。當時俄羅斯指責烏克蘭方沒有遵守停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄烏的此次 30 小時停火得到了大多數國家和國際組織支持。聯合國呼籲雙方遵守停火協議，為和平談判創造條件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正在斡旋俄烏僵局的特朗普則於上週日在社交媒體發文，呼籲俄烏在本週達成協議。特朗普指出，只有俄烏之間達成協議後，兩國才能與美國一起「做生意」「掙大錢」。特朗普此前透露，美國與烏克蘭有望在 24 日簽署礦產協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;快速結束俄烏衝突是特朗普的主要競選承諾之一。但由於與雙方談判進展緩慢，特朗普政府已經開始失去耐心。上週五，美國國務卿馬爾科·魯比奧率先表示，如果俄烏不能就和平協議儘快達成一致，美國將放棄斡旋，「我們也有其他優先事項要關注。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普當天晚些時候也做出了同樣表態。正是在兩人表態後一天，普京宣佈 30 小時的臨時停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京宣佈臨時停火之時在克林姆林宮聽取了俄武裝力量&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;謀長格拉西莫夫·瓦列裏·瓦西裏耶維奇的彙報。格拉西莫夫當時表示，俄西部庫爾斯克州內被烏克蘭佔領的地區有 99.5% 已經被俄軍奪回。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庫爾斯克是烏克蘭與俄羅斯談判的關鍵籌碼。在去年烏克蘭突襲庫爾斯克初期，烏軍一度佔領庫爾斯克 100 個定居點和 1294 平方公里土地。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12641811.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12641811.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:22:27 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>空天產業需求爆發，上海團隊如何成為技術破壁者？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174497973978856100_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海空間推進研究研製的第三代 490 牛發動機，已達到國際先進水平。上海空間推進研究研製的第三代 490 牛發動機，已達到國際先進水平。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，界面新聞從上海空間推進研究所獲悉，該所研製的第三代 490 牛發動機，已達到國際先進水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2004&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年 1 月 23 日，我國首次月球探測工程正式立項，開啓了我國月球與深空探測事業的輝煌征程。二十多年來，上海團隊一直是我國深空探測的重要力量。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海空間推進研究所隸屬於中國航天科技集團有限公司航天推進技術研究院，從 1965 年開始從事航天型號推進系統的研製工作，是國內唯一從事空間姿、軌控推進系統及組件研製，集產品設計、生產、試驗與靶場服務於一體的專業研究所。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;推進系統被稱為航天領域國之重器的「心臟」。長期以來，航天技術僅僅掌握在少數幾個國家手中。從零開始，是上世紀航天科技人員普遍面臨的挑戰，上海空間推進研究所成為了空間推進領域的技術破壁者。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「讓我感到自豪的是，我們參與研製的 490 牛發動機不僅成了所裏的金牌產品，也成為我國航天領域的金牌產品。」 上海空間推進研究所特級技師、高級工程師王志江對界面新聞表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174497973978856100.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據研究所副所長王小波介紹，研究所目前有從業人員 1200 餘人，其中，技能工人佔比 27.8%。而這部分技能人員，正是研究所承擔的航天工程產品從藍圖到蒼穹「最後一公里」的執行者，其價值更在於將工程可能性轉化為現實可靠性。王志江正是其中的代表，作為液體火箭發動機頭部及推力室關鍵零部件組合加工的技能專家，他是許多人口中的「王大師」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1997&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，王志江進入上海空間推進研究所，跟隨師傅學習航天發動機的加工技藝，那時由於缺乏精加工機械，普通機牀的刀具都要靠技師手工打磨。其師傅所生產的第一代 490 牛發動機，正是嫦娥一號月球探測器的主要動力產品，也是我國第一台液體遠地點軌控發動機，被廣泛應用於航天器遠地點機動入軌或為其他軌道機動提供動力。1994-2021 年間，上海空間推進研究所歷時 12 年、自主設計生產的第一代 490 牛發動機累計成功完成 51 顆航天器的變軌飛行任務，飛行成功率達 100%，被譽為「金牌發動機」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174497995064117000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;王志江在完成神舟十二號載人飛船返回艙着陸任務後與返回艙合影。受訪者供圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而上海團隊的突破，仍在一次次重塑大國空天競爭格局。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「第一代 490 牛發動機真空比衝為 304.7 秒，曾經成為制約我國航天器壽命上台階的技術瓶頸，因此開展了基於鈮合金材料的高性能第二代 490 牛發動機研製工作，比衝提高 10 秒。」上海空間推進研究所 2020 年發佈的一篇論文指出。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比衝是衡量航天推動器的關鍵性指標之一，單位以秒來計算，通常指一公斤燃料持續提供某個推力的時間。時間越長，意味着發動機效率越高，能夠節省大量燃料，延長使用壽命。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據報道，在第二代 490 牛發動機立項之初，研製團隊為瞭解決材料燒蝕問題，遠赴北京、西安、寧夏、昆明等地調研，翻譯整理文獻資料 200 餘份，出具了多版設計方案，高強度的點火試車更是家常便飯，往往一做就要一天一夜。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王志江團隊是將航天設計師的圖紙變為現實產品的關鍵一環。為瞭解決新材料的加工問題，團隊在不同材質工具和不同加工方法中反覆嘗試，逐步摸索掌握稀有金屬的加工技術。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，上海空間推進研究所研製的第三代 490 牛發動機，已通過 25000 秒長壽命高空模擬熱試車考核，真空比衝達 325 秒，達到國際先進水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王志江技能團隊的重要性，不止體現在這一個項目上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「1.5 噸發動機是我們團隊耗時最長的一個項目，大家都開玩笑説它是‘機械加工的天花板’。」王志江舉起一個銀色的噴注器盤介紹道。這個產品涉及車銑刨磨鉗等多個工種，而幾乎每個工種都遭遇到不同的挑戰。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這個噴注器盤共有近千個大小不一、孔徑小於 1 毫米的微小孔。王志江説，這些微小孔的大小、深度、角度和距離，事關燃料的噴注效率，需要精工製造。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最小孔徑僅 0.3 毫米，深度卻有 9 毫米，深徑比達到 30，這給機械加工製造了難題——其難度不僅在於刀具細長、強度低，易發生刀具偏斜，且散熱困難，排屑不易，一旦刀具在裏面折斷，整個產品就會報廢。最終，團隊花費兩年時間成功攻克這一系列難題，以往加工一個噴注器盤要耗時 2 個月，現在僅需 15 天。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如今，王志江團隊探索的浮動研磨技術、「單徑變速」微小孔加工技術、新型組合車削技術、鈦合金超薄壁加工技術等多項技術成果都已先後在載人飛船、貨運飛船、月球及火星探測器、衞星等航天器生產中廣泛應用，效果顯著。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174497983475620300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;王志江團隊現場實操討論（右二為王志江）。受訪者供圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據王小波介紹，自 1965 年建所至今，研究所共研製生產了近百種大、中、小液體火箭發動機及空間推進系統，掌握了一批空間推進領域核心技術，形成了從毫牛級推力到 1.5 噸級推力的發動機型譜，多類空間推進系統已達到或接近國際先進水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;諮詢公司 MarketsandMarkets 發佈的《空間推進系統市場報告 2023》（《Space Propulsion Systems Market Report 2023》）預測，預計到 2027 年該市場將達到 171.5 億美元，複合年增長率為 15.4%。2022 年北美是空間推進系統最大的市場，而亞太市場增長最快。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海空間推進研究所除承擔着國家重大工程任務外，也正在加快商業航天產業化發展，首次承接了太空飛船商業項目，商業衞星霍爾電推進產品還榮獲上海市國防科技工業協會「高新技術成果創新獎」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;空天產業需求正在爆發，上海空間推進研究所如何應對規模化需求？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王小波對界面新聞表示，在生產端，研究所將聚焦精密機械加工等核心業務，持續加大硬件設備投入和技能人才培養力度，以卓越產品行動和單元經營模式實踐積極推動經營模式轉型。而在設計端，研究所以「數字世界多次迭代，物理世界一次成功」為理念，充分利用仿真和數字化的手段，爭取實現「一次設計成功」，進而提高研製質量和效率。同時，研究所也正以更為積極開放的姿態瞄準 AI 賦能，廣泛調研、加速推進人工智能的應用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12636869.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12636869.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:00:00 GMT</pubDate>
            <author>劉素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 《農村基層幹部廉潔履行職責規定》印發；馬拉松奪冠機器人將小批量產</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 《農村基層幹部廉潔履行職責規定》印發；馬拉松奪冠機器人將小批量產&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;南部戰區回應菲護衞艇非法侵入中國黃巖島領海：依法警告驅離；30 小時已過，俄羅斯復活節停火不再延長；上交所下發監管工作函，督促 ST 新潮依規履行競爭要約收購相關信披義務；盛和資源：MP 公司暫停向中國出口稀土精礦不會對公司生產經營產生重大影響。南部戰區回應菲護衞艇非法侵入中國黃巖島領海：依法警告驅離；30 小時已過，俄羅斯復活節停火不再延長；上交所下發監管工作函，督促 ST 新潮依規履行競爭要約收購相關信披義務；盛和資源：MP 公司暫停向中國出口稀土精礦不會對公司生產經營產生重大影響。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中辦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、國辦印發《農村基層幹部廉潔履行職責規定》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 20 日消息，近日，中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、國務院辦公廳印發《農村基層幹部廉潔履行職責規定》，旨在促進農村基層幹部廉潔履職，加強黨風廉政建設和反腐敗工作。規定明確了農村基層幹部的範圍，提出了廉潔履職的基本要求，包括堅定理想信念、遵守法律法規、清正廉潔等。同時，詳細規定了在資金管理、項目建設、社會管理等方面的具體行為規範，禁止侵佔挪用、弄虛作假、濫用職權等行為。規定還強調了管理監督的重要性，要求各級黨委和政府加強教育培訓、信息公開、監督檢查等，確保農村基層幹部廉潔履職。對於違反規定的幹部，將依規依紀依法進行責任追究，包括談話提醒、批評教育、黨紀政務處分等。規定自發布之日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;南部戰區回應菲護衞艇非法侵入中國黃巖島領海：依法警告驅離&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「南部戰區」微信公眾號消息，南部戰區海軍新聞發言人趙志偉海軍大校表示，4 月 20 日，菲律賓 36 號護衞艇未經中國政府批准，非法侵入中國黃巖島領海，中國人民解放軍南部戰區海軍組織兵力依法跟蹤監視、警告驅離。菲方行為嚴重侵犯中方主權，嚴重違反中國法律和國際法相關規定。我們正告菲方立即停止侵權挑釁，否則由此產生的一切後果由菲方承擔。戰區部隊時刻保持高度戒備，堅決捍衞國家主權安全，堅決維護南海地區和平穩定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;上交所下發監管工作函，督促 ST 新潮依規履行競爭要約收購相關信披義務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 20 日，上交所發佈關於督促山東新潮能源股份有限公司依規履行競爭要約收購相關信息披露義務的監管工作函。近日，內蒙古伊泰煤炭股份有限公司（簡稱伊泰 B 股）已向公司股東發出部分要約，本次要約收購將構成競爭要約。為確保 ST 新潮投資者充分知悉競爭要約相關情況和申報注意事項，自主作出投資決策，避免錯誤申報，伊泰 B 股披露了《關於山東新潮能源股份有限公司股東預受此次競爭要約方式和程序的特別提示性公告》，並已提請公司予以同步披露，截至目前，ST 新潮仍尚未披露上述特別提示公告。上交所要求公司儘快披露伊泰 B 股提交的特別提示性公告，便於 ST 新潮投資者充分知悉和決策，保障廣大中小投資者知情權、決策權等合法權益。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;對話天工隊：即將量產人形機器人，未來價格和小轎車差不多&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中新經緯 4 月 20 日消息，&lt;/span&gt;天工隊宣佈，其人形機器人「天工 2.0」即將開始小批量生產和應用。據北京人形機器人創新中心 CTO 唐劍透露，隨着人形機器人技術的成熟和廣泛應用，其價格預計將與入門級小轎車相當。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;不滿政府近期政策，美國多地舉行抗議活動&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新華社消息，美國多地 4 月 19 日舉行抗議活動，首都華盛頓、紐約、舊金山、波士頓等城市的民眾走上街頭，抗議現政府大規模裁員、加徵關税、驅逐移民等政策。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;30 小時已過，俄羅斯復活節停火不再延長&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央視新聞消息，當地時間 4 月 21 日 0 時過後，隨着復活節的結束，俄羅斯 30 小時停火正式到期。截至發稿，俄烏雙方均未發佈延長停火的表態。&lt;/span&gt; &lt;span&gt;俄羅斯總統普京 19 日在會見俄武裝力量&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;謀長格拉西莫夫時説，在復活節 20 日到來之際，從 19 日 18 時至 21 日 0 時，俄軍將停止所有戰鬥行動。俄方希望烏克蘭方面能效仿俄方做法。澤連斯基同日在社交媒體發文，提議將停火期限延長至 20 日復活節之後，稱 30 小時不足以建立真正的信任。20 日，俄總統新聞秘書佩斯科夫在回答俄媒提出有關延長停火可能性的問題時回應稱，「沒有其他指令」。他當天表示，普京沒有下達關於延長停火的命令。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;盛和資源：MP 公司暫停向中國出口稀土精礦不會對公司生產經營產生重大影響&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 20 日，盛和資源發佈公告稱，網上出現「美國稀土生產商 MP Materials（簡稱「MP 公司」）宣佈因關税停止向中國出口稀土精礦」的相關報道，公司就相關情況説明如下：2024 年 1 月，MP 公司與公司控股子公司盛和資源（新加坡）國際貿易有限公司再次續簽了新的包銷協議，盛和資源（新加坡）國際貿易有限公司為 MP 公司在中國的獨家經銷商；協議期限 2 年，到期後可延長 1 年；包銷產品除稀土精礦外，還有其他稀土產品。截至目前，雙方簽署的包銷協議尚在有效期內。目前因加徵關税，MP 公司暫時停止向中國出口稀土精礦。公司已構建了多元化的稀土原料供應渠道，四川礦、獨居石以及其他國家進口礦可以作為替代供應。MP 公司暫停向中國出口稀土精礦不會對公司生產經營產生重大影響。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;璉升科技：擬推進購買興儲世紀 69.71% 股份事宜，股票今起復牌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;璉升科技 4 月 20 日公告，停牌期間，公司與各方進行了密集談判，經與興儲世紀交易對手方協商一致，擬推進發行股份及支付現金購買興儲世紀 69.71% 股份，並同時推進海南璉升科技有限公司募集配套資金事宜。本次收購天津璉升少數股權的條件尚不成熟，公司董事會決定暫不將天津璉升少數股權納入本次收購範圍。經公司向深圳證券交易所申請，公司股票將於 2025 年 4 月 21 日開市起復牌。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12641045.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12641045.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 23:14:39 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>30 小時已過，俄羅斯復活節停火不再延長</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 4 月 21 日 0 時過後，隨着復活節的結束，俄羅斯 30 小時停火正式到期。截至發稿，俄烏雙方均未發佈延長停火的表態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯總統普京 19 日在會見俄武裝力量&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;謀長格拉西莫夫時説，在復活節 20 日到來之際，從 19 日 18 時至 21 日 0 時，俄軍將停止所有戰鬥行動。俄方希望烏克蘭方面能效仿俄方做法。澤連斯基同日在社交媒體發文，提議將停火期限延長至 20 日復活節之後，稱 30 小時不足以建立真正的信任。20 日，俄總統新聞秘書佩斯科夫在回答俄媒提出有關延長停火可能性的問題時回應稱，「沒有其他指令」。他當天表示，普京沒有下達關於延長停火的命令。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12641223.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12641223.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 22:59:16 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>中辦、國辦印發《農村基層幹部廉潔履行職責規定》</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，中共&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;、國務院辦公廳印發《農村基層幹部廉潔履行職責規定》，併發出通知，要求各地區各部門認真遵照執行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《農村基層幹部廉潔履行職責規定》全文如下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;農村基層幹部廉潔履行職責規定&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（2011 年 4 月 28 日中共中央政治局常委會會議審議批准&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2011 年 5 月 23 日中共&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;、國務院辦公廳發佈&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 28 日中共中央修訂　2025 年 3 月 28 日&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中共&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;、國務院辦公廳發佈）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一章　總則&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一條　為了促進農村基層幹部廉潔履行職責，加強農村黨風廉政建設和反腐敗工作，根據《中國共產黨廉潔自律準則》、《中國共產黨黨內監督條例》等黨內法規和《中華人民共和國監察法》等法律，制定本規定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二條　加強農村基層幹部廉潔履行職責工作，必須堅持以&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;新時代中國特色社會主義思想為指導，堅持和加強黨的全面領導，完善農村權力運行監督機制，推動全面從嚴治黨向基層延伸、向羣眾身邊延伸，為推進鄉村全面振興提供堅強保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三條　本規定所稱農村基層幹部包括：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）鄉鎮黨委和政府領導班子成員、人大主席團負責人以及鄉鎮其他工作人員；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）實行垂直管理或者雙重領導並以上級單位領導為主的單位、縣級人民政府有關部門派駐鄉鎮機構工作人員；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）村黨組織領導班子成員、村民委員會成員、村務監督委員會和其他形式的村務監督機構成員、村民小組負責人，以及駐村第一書記、工作隊員；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）農村集體經濟組織中的黨組織領導班子成員，農村集體經濟組織理事會成員、監事會成員或者監事、主要經營管理人員；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）其他從事鄉鎮和村級事務管理的人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有農村集體經濟組織的街道、社區等相關管理人員參照適用本規定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四條　農村基層幹部廉潔履行職責應當做到：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）堅定理想信念，堅持以人民為中心，實現好、維護好、發展好羣眾根本利益；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）弘揚黨的光榮傳統和優良作風，求真務實、勇於擔當，提高為民服務本領；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）嚴格遵守黨章黨規黨紀和法律法規，清正廉潔、規範履職，自覺接受監督；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）帶頭實踐社會主義核心價值觀，促進新時代農村精神文明建設，推進移風易俗、建設文明鄉風。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五條　各級黨委特別是縣級黨委應當認真履行農村基層全面從嚴治黨主體責任，強化黨的工作部門具體責任，把促進農村基層幹部廉潔履行職責作為一項重要工作抓緊抓實，整合監督力量，形成工作合力。各級紀檢監察機關特別是縣級紀檢監察機關應當協助同級黨委加強對農村基層幹部廉潔履行職責情況的監督檢查，持續整治侵害羣眾利益的不正之風和腐敗問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各級人民政府及其有關部門特別是縣級人民政府及其有關部門應當按照職能職責加強管理監督，促進農村基層幹部自覺廉潔履行職責。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二章　廉潔履行職責行為規範&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第六條　禁止在強農惠農富農補貼資金髮放中侵佔、挪用。不準有下列行為：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）通過虛報、冒領等手段套取、騙取補貼資金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）截留補貼資金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）其他侵佔、挪用強農惠農富農補貼資金行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第七條　禁止在農村集體資金資產資源管理中擅權妄為、謀取私利。不準有下列行為：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）設立「小金庫」，隱瞞、截留、坐支集體收益，虛列支出使用、違規出借集體資金，或者以借款、墊資、合作經營等名義長期拖欠或者變相佔用集體資金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）在集體資產清查中瞞報、漏報，低價處置、無償佔用或者通過象徵性地支付錢款等方式佔用村集體房屋、設施設備等集體資產，或者以集體資產為本人或者他人債務提供擔保；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）違法違規發包集體土地、調整收回農户承包土地，強迫、阻礙承包經營當事人進行土地承包經營權互換、轉讓或者土地經營權流轉，或者擅自截留、扣繳土地承包經營權互換、轉讓或者土地經營權流轉收益；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）違法違規辦理農村宅基地申請、使用事項，違背村民意願強制流轉宅基地，或者違法收回村民依法取得的宅基地、以退出宅基地作為村民進城落户的條件、強制村民搬遷退出宅基地；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）侵佔、挪用集體經營性建設用地出讓、出租等費用；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）侵佔、挪用徵地補償費用和其他有關費用；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（七）違法違規徵佔、侵佔、「以租代徵」轉用集體所有的土地和森林、山嶺、草原、荒地、灘塗等資源，或者在合理開發利用和保護耕地、林地、草地等工作中監督不力，對違法違規行為放任不管；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（八）其他在農村集體資金資產資源管理中擅權妄為、謀取私利行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第八條　禁止在鄉村建設項目管理中弄虛作假、損公肥私。不準有下列行為：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）通過虛列項目、虛增工程量等手段套取、騙取高標準農田建設、農村人居環境整治、鄉村公共設施建設、鄉村生態保護修復、鄉村富民產業等項目資金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）對鄉村工程項目虛假招標，與投標人串通投標，或者違反規定不進行招標、規避招標；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）違規幹預、插手鄉村工程建設；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）違規承攬本人管轄的地區和業務範圍內的項目，或者利用職權或者職務上的影響幫助配偶、子女及其配偶等親屬和其他特定關係人承攬本人管轄的地區和業務範圍內的項目；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）其他在鄉村建設項目管理中弄虛作假、損公肥私行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第九條　禁止在鄉村社會管理和公共服務中濫用職權、徇私舞弊。不準有下列行為：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）在農村公共服務類崗位人員聘用、農村危房改造、殘疾評定、低收入人口認定，以及其他社會保障、社會救助、政策扶持、救災救濟款物分配等事項中，優親厚友、明顯有失公平；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）故意拖欠、剋扣村民勞務費等合理款項，或者遲滯撥付各類救災救助、補貼補助資金、物資；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）超範圍、超標準向村民籌資籌勞、攤派費用，或者向家庭農場、農民專業合作社、企業等亂集資、亂攤派、亂收費；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）以辛苦費、好處費、服務費等名義索取、收受村民和家庭農場、農民專業合作社、企業等的財物，或者以明顯低價租用、以借為名佔用村民和家庭農場、農民專業合作社、企業等的財物；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）在行政執法中濫用裁量權，或者利用執法權謀取私利；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）在購買涉及農村人居環境、養老托育等村務服務中謀取私利；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（七）其他在鄉村社會管理和公共服務中濫用職權、徇私舞弊行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十條　禁止在村級組織選舉中拉票賄選、破壞選舉。不準有下列行為：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）違反規定程序組織、參與選舉，或者偽造選票、虛報選舉票數、篡改選舉結果；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）採取暴力、威脅、欺騙、賄賂、拉攏等不正當手段妨害村民依法行使選舉權、被選舉權；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）利用黑惡勢力、宗族勢力、宗教勢力幹擾、操縱、破壞選舉；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）誣告陷害、造謠抹黑選舉候選人；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）其他在村級組織選舉中拉票賄選、破壞選舉行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十一條　禁止搞形式主義、官僚主義、享樂主義和奢靡之風。不準有下列行為：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）搞勞民傷財的「形象工程」、「政績工程」；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）落實政策措施和任務部署搞「一刀切」、機械執行，層層加碼、過度留痕，加重羣眾負擔；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）搞強迫命令，干涉農民依法自主安排的生產經營項目，強迫農民購買指定的生產資料、按照指定的渠道銷售農產品或者接受有償服務；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）對待村民態度惡劣，故意刁難村民，阻礙、幹擾村民依法反映問題、表達訴求，或者對涉及村民生產、生活等切身利益問題按照政策或者有關規定能解決而不及時解決；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）巧立名目請客送禮、違規吃喝，濫發津貼、補貼、獎金、福利等，或者由村級組織、村民、家庭農場、農民專業合作社、企業等報銷、支付應當由個人負擔的費用；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）大操大辦婚喪喜慶事宜，借操辦婚喪喜慶事宜之機斂取錢財；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（七）生活奢靡、鋪張浪費、貪圖享樂、追求低級趣味，或者助長高額彩禮、人情攀比、厚葬薄養等不良社會風氣；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（八）其他搞形式主義、官僚主義、享樂主義和奢靡之風行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十二條　禁止在農村事務監督中欺上瞞下、逃避監督。不準有下列行為：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）不按照規定實行民主理財，或者偽造、變造、隱匿、毀壞財務會計資料；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）以各種形式拒絕、逃避、幹擾信息公開，或者進行虛假公開；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）採取暴力、威脅、欺騙、賄賂、拉攏等不正當手段妨害村民或者村民代表依法行使詢問質詢權、罷免權等權利；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）阻撓、幹擾有關機關、部門、單位依規依紀依法進行的監督或者案件查處；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）以威脅、恐嚇等不正當手段妨害村務監督機構成員自主行使職權，或者打擊報復村務監督機構成員；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）其他在農村事務監督中欺上瞞下、逃避監督行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十三條　禁止擾亂社會管理秩序。不準有下列行為：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）利用「村霸」等黑惡勢力把持基層政權、欺壓羣眾，壟斷集體資源，以及在農貿市場、鄉鎮集市等流通領域欺行霸市、強迫交易，或者參與、縱容涉黑涉惡活動、充當黑惡勢力「保護傘」；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）組織、參與宗族宗派紛爭；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）開展非法宗教活動，或者利用宗教幹預農村公共事務；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）組織、參與、縱容開設賭場，或者為賭博活動提供便利條件；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）其他擾亂社會管理秩序行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三章　管理監督&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十四條　各級黨委應當做好農村基層幹部選育管用工作，嚴把政治關、品行關、能力關、作風關、廉潔關，嚴格管理監督。重點加強對鄉鎮黨委和政府「一把手」，村黨組織書記、村民委員會主任、農村集體經濟組織理事長特別是「一肩挑」人員的管理監督。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各級黨委應當注重通過黨校（行政學院）、幹部學院等加強農村基層幹部教育培訓，經常性開展紀律教育和法治培訓，強化警示教育，推進新時代廉潔文化建設。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十五條　村級重大事項決策實行「四議兩公開」，即村黨組織提議、村「兩委」會議商議、黨員大會審議、村民會議或者村民代表會議決議，決議公開、實施結果公開。縣、鄉兩級黨委和政府應當指導確定村級重大事項範圍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村民委員會財務收支由村黨組織書記、村民委員會主任、村務監督機構主要負責人聯審聯籤，「一肩挑」的村應當同時由 1 名村「兩委」其他成員參與聯審聯籤。村級財務收支可以按照規定委託代理記賬。村級工程建設項目按照其具體範圍和規模標準依法必須招標的，應當進行招投標，鄉鎮黨委和政府加強指導把關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十六條　村黨組織、村民委員會和農村集體經濟組織應當通過公開欄、數字電視、移動互聯網應用程序等便於羣眾知曉的方式，及時公開農村黨務、村務、財務情況，突出對強農惠農富農補貼資金髮放、農村集體資金資產資源管理、鄉村建設項目管理等方面事項的公開，保證所公開事項的內容完整全面、準確詳實，並接受村民的查詢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;縣級黨委和政府應當制訂農村公開事項目錄，規範和細化公開內容、公開時間、公開程序、公開形式，指導、督促村級組織依規依法做好各類信息公開工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十七條　各級黨委和政府應當加強基層監督信息化建設，結合實際建立或者運用信息化平台監督基層公權力，監管農村集體資金資產資源，暢通檢舉舉報渠道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十八條　村級重大事項決策、重大項目安排、大額資金使用等，應當按照規定及時向鄉鎮黨委和政府報備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十九條　縣級黨委應當按照規定加強對所轄鄉鎮、村黨組織的巡察，實現縣級黨委一屆任期內巡察全覆蓋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被巡察的鄉鎮、村黨組織應當自覺接受巡察監督，積極配合巡察工作，抓好巡察反饋問題的整改落實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十條　紀檢監察機關應當立足職能職責，強化對黨組織加強農村基層幹部廉潔履行職責工作情況的監督檢查，加大對農村基層幹部不廉潔行為的查處力度，深化以案促改促治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;縣級紀委監委可以通過提級監督或者在轄區內組織鄉鎮紀檢監察機構開展片區協作、交叉監督等方式，整合運用基層紀檢監察監督力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄉鎮紀檢監察機構應當加強對村紀檢工作的檢查指導，定期聽取村紀委書記（紀檢委員）工作情況彙報，分析研究農村基層黨風廉政建設狀況，針對存在問題提出解決措施；支持村紀委書記（紀檢委員）履行監督職責，根據需要組織轄區內村紀委書記（紀檢委員）開展聯合監督。對集體經濟體量大、工程項目建設多、廉政風險高的村，確有必要的可以選派幹部按照規定擔任村紀委書記（紀檢委員）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄉鎮紀檢監察機構應當加強對村務監督機構的聯繫指導，注重聽取村務監督機構反映的情況和意見，及時處置村務監督機構移送的農村基層幹部廉潔履行職責問題線索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十一條　各級黨委有關工作部門，各級人民政府農業農村、發展改革、財政、民政、自然資源、生態環境、住房城鄉建設、交通運輸、水利等有關主管部門應當認真履行涉農工作監管職責，密切部門間協作配合，加強系統內業務指導，依規依法嚴肅處置「三農」政策措施落實不到位、農村基層幹部違規違法等方面的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;縣級以上地方人民政府農業農村主管部門、鄉鎮人民政府等有關單位根據情況對農村集體經濟組織開展定期審計、專項審計。縣級人民政府農業農村主管部門以及財政主管部門、鄉鎮人民政府等有關單位負責組織開展對村黨組織書記、村民委員會成員的任期和離任經濟責任審計。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前兩款規定的部門和單位在工作中發現屬於紀檢監察機關職責範圍的問題線索，應當及時按照規定移送紀檢監察機關處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十二條　審計機關應當依法對村民委員會、農村集體經濟組織接受、運用財政資金的真實、合法和效益情況進行審計監督。對審計發現的農村基層幹部廉潔履行職責問題線索，及時移送紀檢監察機關處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十三條　村黨組織、村民委員會和農村集體經濟組織應當建立健全印章保管使用的審批、登記、備案制度，加強監督制約，規範使用印章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村務監督機構應當依法履行村務監督職責，加強對強農惠農富農政策措施落實、村級財產管理、村工程項目建設、村務決策和公開、農村精神文明建設情況等事項的監督，做好與村紀檢工作的有效銜接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;農村集體經濟組織監事會或者監事應當依法依章程加強對理事會執行成員大會和成員代表大會決定、集體財產經營管理情況和本集體經濟組織財務狀況等的監督。農村集體經濟組織理事會成員、監事會成員或者監事、主要經營管理人員應當依法依章程接受農村集體經濟組織成員的監督。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包村幹部、駐村第一書記和工作隊員應當加強對村級重大事項決策指導把關，對需要公開的事項及時提醒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四章　責任追究&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十四條　農村基層幹部違反本規定的，有關黨組織、單位和紀檢監察機關應當按照管理權限，根據其行為性質和情節輕重，依規依紀依法給予談話提醒、批評教育、責令檢查、誡勉、組織處理或者黨紀政務處分等處理；構成犯罪的，依法追究刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對違反本規定的村民委員會成員，需要終止職務或者罷免的，按照《中華人民共和國村民委員會組織法》的規定予以終止職務或者罷免。對違反本規定的農村集體經濟組織理事會成員、監事會成員或者監事、主要經營管理人員，需要罷免或者解聘的，按照《中華人民共和國農村集體經濟組織法》的規定予以罷免或者解聘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村黨組織領導班子成員因違反本規定被責令辭職、免職的，1 年內不得擔任村黨組織領導班子成員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黨委和政府及其工作部門的領導幹部在促進農村基層幹部廉潔履行職責工作中不履行或者不正確履行職責，造成嚴重損害或者嚴重不良影響的，依規依紀依法予以問責。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十五條　對農村基層幹部嚴重違反中央八項規定及其實施細則精神的，嚴重違紀違法被立案審查調查開除黨籍、開除公職的，嚴重失職失責被問責的，應當公開通報。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十六條　農村基層幹部違反本規定獲取的不正當經濟利益，應當依規依紀依法予以沒收、追繳或者責令退賠；給國家、集體或者村民等造成經濟損失的，應當按照有關規定承擔賠償責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;農村基層幹部因違反本規定獲取的職務、職級、獎勵、資格等其他利益，應當按照有關規定予以糾正。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十七條　村黨組織領導班子成員和村民委員會成員違反本規定受到處理的，由縣級或者鄉鎮黨委和政府按照有關規定減發或者扣發報酬（補貼）、獎金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十八條　農村基層幹部履行職責行為雖然造成損失或者後果，但不是出於故意或者過失，而是由於不可抗力等原因所引起的，不追究責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紀檢監察機關建立健全重點領域重點問題問責案件提級審核制度，防範和糾正對農村基層幹部問責泛化、簡單化等問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;農村基層幹部受到誣告、錯告，有必要予以澄清的，有關黨組織、單位和紀檢監察機關應當按照規定進行澄清。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十九條　黨組織對受到處理的農村基層幹部應當進行跟蹤回訪，瞭解掌握其思想動態和工作狀況，教育引導其正確認識、改正錯誤，放下包袱、積極工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五章　附則&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三十條　本規定由中央紀委國家監委負責解釋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三十一條　本規定自發布之日起施行。（完）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640796.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640796.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 09:47:02 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
        </item>
        <item>
            <title>超 900 人簽署「反關税宣言」，包括兩位諾獎得主</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174512808264322500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「反關税宣言」警告，此舉可能導致「自找的衰退」。「反關税宣言」警告，此舉可能導致「自找的衰退」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美國總統特朗普推出的關税政策持續受到各方批評，近日一份包括諾獎得主等人簽署的「反關税宣言」警告，此舉可能導致「自找的衰退」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞引述美國商業內幕網站 4 月 19 日消息稱，包括兩位諾貝爾獎獲得者在內的數十位經濟學家簽署了這份「反關税宣言」，批評美國總統特朗普的關税政策，稱其「誤入歧途」。在這份「反關税宣言」中，作者警告説，取消特朗普政府在貿易方面「不連貫和破壞性政策」迫在眉睫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣言寫道，「關税的支持者將這些措施描述為‘經濟解放’行為。但其實，關税顛覆了曾引領美國主導的自由與繁榮時代的自由原則。」「現任政府徵收關税的動機是對普通美國人面臨的經濟狀況的錯誤理解」，「我們預計，美國工人將首當其衝地受到這些誤導政策的影響，表現為物價上漲和經濟衰退的風險。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣言還批評稱：「美國威脅和強加給其他國家的‘對等’關税税率是使用錯誤和即興的公式計算的，沒有經濟現實的依據。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據觀察者網消息，截至當地時間 4 月 20 日凌晨 0 時 8 分，「反關税」網站顯示，已有 976 人簽署這份「反關税宣言」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174512808264322500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據報道，簽署「反關税宣言」的知名人士包括諾貝爾獎得主詹姆斯·赫克曼和弗農·史密斯，美國前總統小布什的總統經濟顧問委員會主席曼昆，經濟學家、得克薩斯州前共和黨參議員菲爾·格拉姆等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，當地時間 4 月 10 日，美國前財長、美聯儲前主席珍妮特·耶倫接受電視直播連線時，批評特朗普的關税政策是美國曆史上「最糟糕的自殘」。如果要她給特朗普的貿易政策打分，只能是「不及格」。她進一步警告，即便特朗普取消所有所謂的「對等關税」，美國的平均關税率也是 1934 年以來最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在共和黨內部，特朗普關税也遇到了越來越大的阻力，共和黨人已經開始擔憂 2026 年的中期選舉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括北卡羅來納州聯邦參議員、共和黨人湯姆·蒂利斯在內的大部分共和黨人把特朗普推行的關税措施視為對美國消費者的加税行為，加税幅度越大，共和黨支持率就越低。蒂利斯警告，如果明年 2 月，美國還在像現在這樣討論關税問題，「那所有指標都將走向錯誤的方向。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;得克薩斯州聯邦參議員、特朗普的堅定支持者特德·克魯茲也對關税措施發出警告。他認為關税措施應該是談判手段，而不是長期實施的政策。克魯茲警告關税措施長期實施將推高通脹、破壞美國經濟並造成嚴重政治後果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蒂利斯敦促特朗普政府必須與貿易夥伴達成協議，「他們有差不多 10 個月時間解決這個問題，不然將迎來政治逆風。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640292.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640292.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 05:53:45 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>英國明確拒絕與中國脱鈎，財政大臣：不接觸是非常愚蠢的</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511838029137600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;英國斯塔默政府自上台以來不斷加強與中國接觸。英國斯塔默政府自上台以來不斷加強與中國接觸。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美國肆意加徵關税，令中美「脱鈎斷鏈」聲音又起。據央視新聞消息，英國《每日電訊報》日前刊登了對英國財政大臣蕾切爾·裏夫斯的專訪，裏夫斯在專訪中表示，英國應與中國建立更深層次的夥伴關係，而非設置新的障礙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當被問及如何看待與中國的接觸時，裏夫斯回應：「中國是世界第二大經濟體，我認為不與其接觸是非常愚蠢的。這是本屆政府的態度。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;裏夫斯還表示，她支持中國快時尚企業希音在倫敦證券交易所上市，同時在專訪中提到了中國電動汽車，她表示，「很多倫敦電動出租車在英國生產，所有者是中國公司。我認為倫敦擁有這些電動出租車是一件好事。它們也很受出租車司機歡迎。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我想我們可能都在倫敦坐過（電動）出租車。它們在英國生產，所有者是中國公司。我認為倫敦擁有這些電動出租車是一件好事。它們也很受出租車司機歡迎。」她説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;裏夫斯表示，她今年早些時候赴華參加中英經濟財金對話，以提升英國金融服務企業在華運營能力。「這些安排顯然符合英國國家利益，我將用這種態度與世界任何國家開展貿易談判或金融對話。」她説。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511838029137600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《每日電訊報》寫道，裏夫斯的表態駁斥了美國試圖孤立中國的做法。這些言論進一步表明，工黨政府下定決心要深化與中國的貿易與金融聯繫，而這正是英國首相斯塔默數月來推動的議程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;環球網此前引述外媒報道稱，英國斯塔默政府自上台以來不斷加強與中國接觸。英國財政部希望在英中兩國部長級官員之間成立工作組，以探索在一系列領域加強合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月，據新華社消息，英國倫敦國王學院劉氏中國研究院院長、知名學者克里·布朗在英國《衞報》撰文表示，英國面臨經濟增長停滯、「脱歐」後貿易壁壘上升、生產力持續低迷等挑戰。在此背景下，英國積極尋求對華貿易和投資機會是正確選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布朗指出，英國需要進一步加強同中國市場的聯繫。2024 年，中國預計是英國第五大貿易夥伴。中國金融機構進入倫敦市場，將有助於維護倫敦作為全球金融中心的地位。更多中國企業在英國投資，將有助於英國吸引中國的技術和資本。中國的研發投入是英國的 20 倍，英國科技創新想要跟上全球步伐就必須加強對華合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布朗認為，近年來，英中關係很大程度上受到外部因素影響，而非英國自身政策的主動選擇。絕大多數英國政客反對與中國完全「脱鈎」。如果完全「脱鈎」，「英國在中國眼中將缺乏價值」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於英方一系列推動中英關係向前發展的舉動，2025 年 1 月，中國外交部發言人毛寧在記者會上表示，中國和英國都是聯合國安理會常任理事國和世界主要經濟體，加強戰略溝通、增進政治互信、推動互利合作，符合雙方和國際社會共同利益。一段時間以來，中英兩國領導人舉行會晤，各部門重啓機制性對話，兩國各界對中英關係朝着健康穩定方向發展感到鼓舞、充滿期待。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640145.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640145.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 03:08:03 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國最高法院叫停政府驅逐委籍人員行動：等待下一步命令</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174511650973531100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這一臨時命令是應美國民權聯盟 4 月 18 日的緊急申請而下達。這一臨時命令是應美國民權聯盟 4 月 18 日的緊急申請而下達。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，當地時間 2025 年 4 月 19 日，美國最高法院下令，聯邦政府必須暫停驅逐當前關押在得克薩斯州北部「矢車菊拘留中心」的任何委內瑞拉公民，等待最高法院下一步命令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央視新聞報道稱，這一臨時命令是應美國民權聯盟 4 月 18 日的緊急申請而下達。該民權組織説，有跡象顯示移民執法部門正着手將下一批關押在「矢車菊拘留中心」的委內瑞拉公民遣送出境，最早可能 18 日晚就實施。有人目擊當晚已有多人被押送上大客車，據推測將前往機場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報道介紹，美國民權聯盟先前已通過訴訟成功阻止當局將關押在上述拘留中心的兩名委內瑞拉公民立刻遣送出境，4 月 18 日又向最高法院提出緊急申請，要求阻止當局驅逐該中心關押的所有委籍人員。最終，其申請獲得 9 名最高法院法官多數支持，僅兩名法官持有異議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2025 年 1 月 22 日，美國總統特朗普簽署行政令，暫停非法移民通過南部邊界入境美國，指示國土安全部、司法部和國務院採取一切必要行動，立即驅逐、遣返並清除越過美國南部邊界的非法移民。3 月，特朗普簽署行政令，指控委內瑞拉黑幫「阿拉瓜火車」對美國發動「非常規戰爭」，並引用《外國敵人法》加速驅逐該幫派成員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國《外國敵人法》允許總統在戰時或美國遭外國入侵時，對效忠外國且可能構成戰時安全威脅者實施驅逐、拘禁或限制。該法案此前僅被使用過 3 次，上一次被引用是第二次世界大戰期間，對日裔、意裔和德裔移民進行逮捕驅逐。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174511650973531100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民權組織「美國公民自由聯盟」對行政令提起訴訟，指出《外國敵人法》只應在戰爭中使用，但委內瑞拉沒有與美國交戰，也沒有入侵美國。隨即，華盛頓特區聯邦法官詹姆斯·博斯伯格發佈臨時禁令，叫停驅逐行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博斯伯格的禁令發出後，美國 2 架航班繼續執行驅逐任務，238 名委內瑞拉男子被送往薩爾瓦多關押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府隨後還就禁令向聯邦最高法院提起上訴。當地時間 4 月 7 日，美國聯邦最高法院以 5 比 4 的投票結果通過裁決，允許美國政府使用 1798 年的《外國敵人法》驅逐委內瑞拉幫派嫌疑分子。不過，美國聯邦最高法院同時對遣送程序作出一定限制，要求給即將遭驅逐人員留出向法院申訴的時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後，科羅拉多州、紐約州和得州南部的聯邦地區法院後續分別下令臨時叫停驅逐行動，以便即將遭驅逐人員有機會申訴。但是，「矢車菊拘留中心」所屬司法管轄區的法院並未下達類似命令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央視新聞援引美聯社報道稱，如今，最高法院叫停政府驅逐委籍人員行動後，白宮方面預期將很快向最高法院提出解除這一臨時禁令的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月被驅逐出美國的 238 名「阿拉瓜火車」成員已抵達薩爾瓦多。薩爾瓦多總統布克爾宣佈，這些「阿拉瓜火車」成員已被轉移到禁閉中心，禁閉期為一年，並可延長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 14 日，特朗普在會見布克爾時重申，他希望將「驅逐計劃」擴大至美國公民，支持薩爾瓦多拘留犯有暴力罪行的美國公民。特朗普當天在社交媒體上通過布克爾發佈的視頻表示，他想把「本土人」送到薩爾瓦多服刑，並補充説薩爾瓦多「必須再建五個地方」，暗示薩爾瓦多的監獄容量不足以容納特朗普想送往那裏的所有美國公民。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640105.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640105.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 02:37:27 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>普京決定臨時停火 30 小時，澤連斯基：不夠，建議延長停火至 30 天</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;4 月 19 日，普京出席東正教復活節慶祝活動。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511406126016000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;4 月 19 日，俄烏雙方互換 246 名在押人員。4 月 19 日，俄烏雙方互換 246 名在押人員。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2025 年 4 月 19 日下午，俄羅斯總統普京宣佈，因東正教復活節到來，決定臨時停火 30 小時。對此，烏克蘭總統澤連斯基回應稱，30 小時不足以建立真正的信任措施，建議延長至 30 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，4 月 19 日下午，普京在克里姆林宮聽取俄武裝力量&lt;span&gt;&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;謀長格拉西莫夫有關特別軍事行動的彙報。格拉西莫夫表示，俄軍已經奪回了庫爾斯克州 99.5% 被烏方控制地區，總計 1260 平方公里。目前戰鬥正在奧列什尼亞和戈爾納利兩個鄰近烏克蘭邊境的區域進行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京稱，俄軍在整個戰線進展順利。在復活節期間，俄軍將從 4 月 19 日 18:00 到 4 月 21 日 0:00 停止一切軍事行動。普京表示，停火出於人道主義考慮，並出於對烏克蘭方面能採取相同舉措的希望。與此同時，俄軍必須保持高度戒備，隨時準備應對敵方可能違反停火協議的挑釁行為及任何侵略行徑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京還表示，俄方的停火行為將能夠檢驗烏克蘭方面對於停火的誠意以及是否有遵守停火的能力，以及參加和平談判和消除烏克蘭危機最初根源的意願和能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，烏克蘭總統澤連斯基先是在社交媒體上發文稱，此前俄方持續 39 天未對「全面無條件停火 30 天」的提議給予回應，如果俄羅斯此刻突然表態願加入全面無條件停火框架，烏克蘭將採取對等回應——俄方如何行動，烏方即如何應對。若真正實現全面停火，烏克蘭提議將停火期限延長至 4 月 20 日復活節之後。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511406126016000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基稱，這將檢驗俄羅斯的真實意圖，因為 30 小時不足以建立真正的信任措施，而 30 天或能為和平創造契機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大約 2 小時 40 分鐘後，澤連斯基再次在社交媒體上發文稱，普京的停火聲明並未包括俄羅斯庫爾斯克州與別爾哥羅德州，那裏的戰鬥仍在持續，俄軍繼續攻勢，部分前線地段仍可聽到俄軍炮火。俄軍無人機持續出擊。但是個別戰線相對平靜。烏軍時刻嚴陣以待，實施對等反制，每一發俄軍炮彈都將招致充分回擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基還強調，烏方始終並將繼續保持對等回應。30 天全面無條件停火的建議仍然有效，俄方必須作出回應。烏克蘭與夥伴國願以最大誠意推動和平進程，但俄方須展現相應意願。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據央視新聞報道，當地時間 4 月 19 日，俄羅斯國防部通報稱，俄烏雙方互換 246 名在押人員。目前這部分俄方人員在白俄羅斯境內。阿聯酋為雙方交換人員提供了支持。另外，作為釋放善意的舉動，俄方向烏方移交了 31 名受傷的在押人員，以換取 15 名急需救治的俄方受傷人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭戰俘待遇協調總部 4 月 19 日予以證實，有 246 名烏士兵作為戰俘交換的一部分被遣返，另有 31 名戰俘在交換之外被釋放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2022 年 2 月俄烏衝突全面爆發以來，共有 4552 名烏士兵和平民返回家園。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640070.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640070.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 01:56:41 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>澤連斯基回應普京宣佈停火 30 小時：建議延長停火</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 19 日，俄羅斯總統普京下令在 4 月 20 日東正教復活節到來之際俄軍臨時停火 30 個小時。對此，烏克蘭總統澤連斯基先是在社交媒體上發文稱，此前俄方持續 39 天未對「全面無條件停火 30 天」的提議給予回應，如果俄羅斯此刻突然表態願加入全面無條件停火框架，烏克蘭將採取對等回應——俄方如何行動，烏方即如何應對。若真正實現全面停火，烏克蘭提議將停火期限延長至 4 月 20 日復活節之後。澤連斯基稱，這將檢驗俄羅斯的真實意圖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大約 2 小時 40 分鐘後，澤連斯基再次在社交媒體上發文稱，普京的停火聲明並未包括俄羅斯庫爾斯克州與別爾哥羅德州，那裏的戰鬥仍在持續，俄軍繼續攻勢，部分前線地段仍可聽到俄軍炮火。俄軍無人機持續出擊。但是個別戰線相對平靜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基表示，烏方始終並將繼續保持對等回應。30 天全面無條件停火的建議仍然有效，俄方必須作出回應。烏克蘭與夥伴國願以最大誠意推動和平進程，但俄方須展現相應意願。（CCTV 國際時訊）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12639823.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12639823.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 23:10:15 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>普京宣佈臨時停火 30 小時</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間今天（4 月 19 日）下午，俄羅斯總統普京在克里姆林宮聽取俄武裝力量總參謀長格拉西莫夫有關特別軍事行動的彙報。格拉西莫夫表示，俄軍已經奪回了庫爾斯克州 99.5% 被烏方控制地區，總計 1260 平方公里。目前戰鬥正在奧列什尼亞和戈爾納利兩個鄰近烏克蘭邊境的區域進行。普京稱，俄軍在整個戰線進展順利。在復活節期間，俄軍將從 4 月 19 日 18:00 到 4 月 21 日 0:00 停止一切軍事行動。普京表示，停火出於人道主義考慮，並出於對烏克蘭方面能採取相同舉措的希望。與此同時，俄軍必須保持高度戒備，隨時準備應對敵方可能違反停火協議的挑釁行為及任何侵略行徑。普京還表示，俄方的停火行為將能夠檢驗烏克蘭方面對於停火的誠意以及是否有遵守停火的能力，以及參加和平談判和消除烏克蘭危機最初根源的意願和能力。（CCTV 國際時訊）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12639753.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12639753.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:09:25 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
    </channel>
</rss>