<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 02:47:50 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>四部門：非法買賣互聯網賬號 3 次或被懲戒</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，公安部會同國家發展和改革委員會、工業和信息化部、中國人民銀行聯合印發了《電信網絡詐騙及其關聯違法犯罪聯合懲戒辦法》，將於 2024 年 12 月 1 日起正式施行。公安部刑事偵查局副局長鄭翔介紹，《電信網絡詐騙及其關聯違法犯罪聯合懲戒辦法》共 18 條，其中，詳細列出懲戒對象為：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1、因實施電信網絡詐騙犯罪活動，或者實施與電信網絡詐騙相關聯的幫助信息網絡犯罪活動，妨害信用卡管理，侵犯公民個人信息，掩飾、隱瞞犯罪所得、犯罪所得收益及組織他人偷越國（邊）境、偷越國（邊）境等犯罪受過刑事處罰的人員；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2、經設區的市級以上公安機關認定的：非法買賣、出租、出借電話卡、物聯網卡、固定電話、電信線路、短信端口、銀行賬户、支付賬户、數字人民幣錢包、互聯網賬號等 3 張（個）或 3 次或向 3 個對象以上；提供實名核驗幫助 3 張（個）或 3 次或向 3 個對象以上；或者假冒他人身份或者虛構代理關係開立賬號的單位和個人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《懲戒辦法》明確列出針對哪些人實施懲戒、針對哪些行為實施懲戒，主要目的是為了讓社會公眾清楚認知實施電信網絡詐騙及其關聯違法犯罪行為將承擔的法律責任，從而實現警示教育、預防犯罪的效果。《懲戒辦法》還規定，在懲戒期限內，相關行業對被懲戒人員本人的銀行賬户、互聯網賬户、電話卡的多項功能進行限制，從技術層面嚴防再犯。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12034670.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12034670.html</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 02:19:14 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>劍指電詐，公安部等四部門聯合印發《懲戒辦法》</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，公安部會同國家發展和改革委員會、工業和信息化部、中國人民銀行聯合印發了《電信網絡詐騙及其關聯違法犯罪聯合懲戒辦法》，將於 2024 年 12 月 1 日起正式施行。11 月 26 日，公安部召開新聞發佈會，通報《懲戒辦法》有關情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部介紹，《電信網絡詐騙及其關聯違法犯罪聯合懲戒辦法》共 18 條，主要包括懲戒原則、懲戒對象、懲戒措施、分級懲戒、懲戒程序、申訴核查等 6 個方面內容。其中，詳細列出懲戒對象為：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;因實施電信網絡詐騙犯罪活動，或者實施與電信網絡詐騙相關聯的幫助信息網絡犯罪活動，妨害信用卡管理，侵犯公民個人信息，掩飾、隱瞞犯罪所得、犯罪所得收益及組織他人偷越國（邊）境、偷越國（邊）境等犯罪受過刑事處罰的人員；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;經設區的市級以上公安機關認定的：非法買賣、出租、出借電話卡、物聯網卡、固定電話、電信線路、短信端口、銀行賬户、支付賬户、數字人民幣錢包、互聯網賬號等 3 張（個）或 3 次或向 3 個對象以上；提供實名核驗幫助 3 張（個）或 3 次或向 3 個對象以上；或者假冒他人身份或者虛構代理關係開立賬號的單位和個人。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;《懲戒辦法》堅持依法認定、預防為主。《懲戒辦法》嚴格按照《反電信網絡詐騙法》的規定，進一步細化懲戒對象範圍，堅持依法懲戒，區分了設區的市級以上公安機關和省級以上公安機關審核認定懲戒對象的範圍，進一步明確認定標準，更具操作性。同時，《懲戒辦法》明確列出針對哪些人實施懲戒、針對哪些行為實施懲戒，主要目的是讓社會公眾清楚認知實施電信網絡詐騙及其關聯違法犯罪行為將承擔的法律責任，從而實現警示教育、預防犯罪的效果。《懲戒辦法》還規定，在懲戒期限內，相關行業對被懲戒人員本人的銀行賬户、互聯網賬户、電話卡的多項功能進行限制，從技術層面嚴防再犯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《懲戒辦法》堅持分級懲戒、過懲相當。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《懲戒辦法》規定因實施電信網絡詐騙及其關聯犯罪被追究刑事責任的人，適用金融懲戒、電信網絡懲戒、信用懲戒措施，懲戒期限為 3 年；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;經設區的市級以上公安機關認定具有非法買賣、出租、出借電話卡、物聯網卡、固定電話、電信線路、短信端口、銀行賬號、支付賬户、數字人民幣錢包、互聯網賬號等行為的單位、個人或相關組織者，適用金融懲戒、電信網絡懲戒以及納入金融信用信息基礎數據庫，懲戒期限為 2 年，明確對不同懲戒對象實行不同種類的懲戒，體現過懲相當。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;同時，《懲戒辦法》在綜合運用金融懲戒、電信網絡懲戒、信用懲戒等懲戒措施的同時，保留了被懲戒對象基本的金融、通信服務，確保滿足其基本生活需要，充分體現懲戒的適度性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《懲戒辦法》堅持公開公正、保障權益。《懲戒辦法》第十二條規定了書面告知條款，明確要求將懲戒依據、期限、措施和申訴權利書面告知被懲戒對象。《懲戒辦法》第十四條至第十六條明確了申訴、受理、核查、反饋和解除等工作的程序和時限。《懲戒辦法》強化依法懲戒的同時，設立申訴渠道，對於發現懲戒認定確有錯誤的，要及時解除懲戒措施，充分保障申訴人的合法權益。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12034558.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12034558.html</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 02:08:39 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>黑龍江省原副省長王一新被提起公訴</title>
            <description>&lt;p&gt;據最高檢消息，黑龍江省委原常委，省政府原黨組副書記、副省長王一新涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院指定，由山東省菏澤市人民檢察院審查起訴。近日，山東省菏澤市人民檢察院已向山東省菏澤市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關在審查起訴階段依法告知了被告人王一新享有的訴訟權利，並訊問了被告人王一新，聽取了辯護人的意見。檢察機關起訴指控：被告人王一新利用擔任海南省農墾總局黨委副書記、局長、黨委書記，海南省農墾總公司黨委副書記、總經理，海南省農墾集團有限公司黨委書記、董事長，山西省政府黨組成員、副省長等職務上的便利，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大，依法應當以受賄罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12034513.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12034513.html</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 02:01:25 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>國際刑事法院對內塔尼亞胡等 3 人發逮捕令，有何影響？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 9 月 27 日，美國，以色列總理內塔尼亞胡在聯合國大會上發表講話。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241122/173226825423379900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;意大利、荷蘭等國已經明確將實施逮捕。意大利、荷蘭等國已經明確將實施逮捕。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;記者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;經過半年的醖釀，2024 年 11 月 21 日，總部位於荷蘭海牙的國際刑事法院（ICC）對以色列總理本雅明·內塔尼亞胡、以色列前防長約亞夫·加蘭特以及巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）卡桑旅領導人穆罕默德·迪亞布·易卜拉欣·馬斯里發出逮捕令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這 3 人均被控涉嫌犯下戰爭罪和反人類罪。馬斯里被控涉嫌謀殺、實施酷刑、強姦、性暴力、綁架人質，內塔尼亞胡和加蘭特被控下令攻擊平民、謀殺、迫害、把飢餓作為戰爭工具並實施其他不人道行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 7 月，以色列宣佈在空襲中打死馬斯里。ICC 尚未確定其喪生，因此按原計劃發出逮捕令。要求逮捕內塔尼亞胡則是 ICC 成立 22 年以來，首次對得到西方支持的&lt;span&gt;&lt;span&gt;領導人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;發出逮捕令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;荷蘭等國已宣佈將執行 ICC 的決定，意味着內塔尼亞胡等人進入相關國家後將被逮捕，ICC 共有 124 個成員國。美國則強烈抗議，共和黨人發出制裁警告，暗示新政府上任後將對 ICC 採取行動。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;把飢餓作為戰爭工具&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241122/173226825423379900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據&lt;a href=&quot;https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ICC 官網&lt;/a&gt;，此次發出的逮捕令被定為非公開的「秘密」級別，以保護證人和相關調查。但由於逮捕令中的涉嫌違法行為仍在繼續，ICC 決定公開對內塔尼亞胡和加蘭特的指控罪名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ICC 認為，內塔尼亞胡和加蘭特與以色列軍隊對巴勒斯坦平民，特別是加沙平民的軍事行動有關，涉嫌犯下戰爭罪。兩人涉嫌的反人類罪則與以色列政府對加沙平民實施「大規模系統性」攻擊有關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ICC 指出，至少從 2023 年 10 月 8 日到 2024 年 5 月 20 日，內塔尼亞胡和加蘭特「有意並且在知情的情況下」剝奪加沙平民生存所必需的物資，包括食品、水、藥品、燃油和供電。相關做法包括阻止人道主義物資運輸、為物資運輸設置限制條件且相關限制條件在國際人道主義法下為無理要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管聯合國機構再三對加沙的人道主義情況發出警告，仍然只有極少數物資被批准運入加沙。ICC 認為，這種長期剝奪必需品的行為以及內塔尼亞胡的相關講話都是為了「戰爭目的」服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;食品、藥品等必需品短缺造成了加沙平民喪生、兒童營養不良。ICC 指出，有合理理由相信「對於把飢餓作為戰爭工具，內塔尼亞胡和加蘭特負有刑事責任」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法院補充，內塔尼亞胡和加蘭特有意阻止藥品特別是麻醉藥和麻醉機運入加沙，導致大批患者和兒童在未麻醉的情況下接受手術。還有證據顯示，對加沙平民的上述行為是基於「政治和國家立場」，這類行為構成反人類罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列媒體此前曝出以政府正在實施「將軍計劃」。該計劃目標把加沙北部居民全部遷出，讓當地變為完全封閉的軍事區。為封鎖該地區，以色列需要禁止人員出入和物資運入。任何仍留在加沙北部的人士將被視為戰鬥人員，下場只有投降或者餓死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ICC 首席檢察官、英國人權律師卡里姆·汗從 2021 年就啓動了對巴勒斯坦和以色列的調查，調查涉及 2014 年巴以衝突以來的事件，包括以色列在約旦河西岸非法修建猶太人定居點。卡里姆·汗去年 10 月訪問埃及時宣佈，本輪巴以衝突也將成為 ICC 調查的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而目前卡里姆·汗正因性騷擾指控而面臨獨立調查。上月，非受害者的第三方提交了關於卡里姆·汗性騷擾行為的報告。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;內塔尼亞胡會被捕？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;與位於海牙的國際法院不同，ICC 並非聯合國機構，而是根據《羅馬國際刑事法院規約》成立的對個人進行起訴和審判的法院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.icc-cpi.int/about/how-the-court-works&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ICC 只能就 4 種罪名&lt;/a&gt;——種族屠殺罪、反人類罪、戰爭罪和侵略罪對個人提起起訴，且相關罪行發生在 2002 年 7 月 1 日當天或之後。該日期也是 ICC 成立之日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果相關罪行發生在 ICC 成員國領土以及認可 ICC 管轄的國家，或者實施罪行的個人為 ICC 成員國公民，或得到聯合國安理會授權，則 ICC 可行使管轄權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ICC 共有 124 名成員國，法國、德國、英國等歐洲大國均為 ICC 成員。ICC 在 2015 年認可了巴勒斯坦的成員國身份，有權對巴以衝突中的事件展開調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列和美國都不是 ICC 成員，因此無需執行 ICC 的決定。但一旦內塔尼亞胡和加蘭特前往 ICC 成員國，按要求，相關國家需要實施逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在實際操作中，由於 ICC 沒有獨立的執法人員，是否執行逮捕取決於各成員國。但逮捕令將限制內塔尼亞胡和加蘭特的海外訪問範圍，並在國際形象上進一步打擊以色列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ICC 發出對內塔尼亞胡和加蘭特逮捕令後，意大利、荷蘭、愛爾蘭、加拿大、瑞士已經明確將實施逮捕。法國將依照 ICC 章程行動，但沒有明確宣佈會逮捕內塔尼亞胡。英國對 ICC 的獨立性表示尊重，也沒有就是否逮捕做出明確表態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正處於少數派政府狀態的德國則湧現了各種聲音。&lt;a href=&quot;https://www.aa.com.tr/en/europe/iccs-decision-slap-in-the-face-for-german-government-opposition-lawmaker/3400365&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;德國政府尚未&lt;/a&gt;做出回應，但左翼政黨要求政府立刻執行 ICC 的逮捕令。在德國總理奧拉夫·朔爾茨所屬的社會民主黨，部分議員要求德國政府停止向以色列運送武器。由於二戰的歷史過往，本輪巴以衝突中，德國是以色列最堅定的支持國之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匈牙利、奧地利、捷克等成員國則批評 ICC 的逮捕令。&lt;a href=&quot;https://apnews.com/article/hungary-orban-arrest-warrant-netanyahu-2b25696df9b6d8a6624a8c4243ce3368&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;匈牙利總理歐爾班·維克託&lt;/a&gt;譴責 ICC 的決定是出於政治目的，甚至宣佈邀請內塔尼亞胡訪問匈牙利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列和美國政府都表達了強烈抗議。以色列譴責 ICC 的行動為「反猶主義」，美國總統約瑟夫·拜登用「駭人聽聞」來評價 ICC 的行動並重申美國對以色列的堅定支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國對 ICC 的態度一直隨着被調查對象變化而變化。當 ICC 在 2011 年對利比亞前&lt;span&gt;&lt;span&gt;領導人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;奧馬爾·穆阿邁爾·卡扎菲發出逮捕令時，白宮專門發聲明支持 ICC 的決定，稱 ICC 的逮捕令再次説明卡扎菲喪失了執掌利比亞的合法性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐納德·特朗普任美國總統時，ICC 對阿富汗戰爭中的戰爭罪行展開調查，美國士兵和情報人員成為了可能被起訴的對象。特朗普隨後宣佈對 ICC 檢察官法圖·本蘇達等官員實施制裁，禁止相關官員及家屬入境美國並凍結各官員在美國的資產。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ICC 首席檢察官卡里姆·汗在今年 5 月宣佈考慮對內塔尼亞胡等人發出逮捕令。隨後一個月，共和黨掌控的&lt;a href=&quot;https://www.aljazeera.com/news/2024/6/5/us-house-seeks-to-sanction-icc-for-accusing-israel-of-gaza-war-crimes&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;美國眾議院通過法案&lt;/a&gt;，禁止與卡里姆·汗調查有關的 ICC 官員進入美國並實施轉賬限制。參議院沒有對該法案投票，拜登也表示了反對。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次 ICC 正式發出逮捕令後，美國共和黨人再度威脅要對 ICC 官員採取措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普提名的美國國家安全顧問、鷹派代表邁克·沃爾茨在社交媒體發文警告，等明年 1 月特朗普上台，ICC 和聯合國的「反猶主義偏見」將遭到強烈回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據&lt;a href=&quot;https://www.timesofisrael.com/us-fundamentally-rejects-icc-warrants-says-its-working-with-israel-on-next-steps/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;以色列媒體&lt;/a&gt;報道，以色列政府已經製作好制裁名單。等特朗普上台後，美國可以按照名單懲罰 ICC 官員。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241122/173226850890094300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12023654.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12023654.html</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>新內閣班底確定，特朗普被「粉絲」環繞</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 11 月 4 日，美國北卡羅來納州羅利，特朗普與參議員馬爾科·盧比奧出席競選集會。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241125/173252942561429800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普與新內閣成員的「蜜月期」能持續多久還需拭目以待。特朗普與新內閣成員的「蜜月期」能持續多久還需拭目以待。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;記者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2024 年 11 月 23 日，美國當選總統唐納德·特朗普提名「美國優先」政策研究所創始人之一的布魯克·羅林斯擔任農業部長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至此，特朗普新內閣中的 15 名部長人選全部敲定，目前他們還在陸續公佈其他高級別官員人選。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普第一任期，內閣部長人選耗費了數月。農業部長人選直到特朗普正式宣誓就職前才確定，埃克森美孚公司前董事長雷克斯·蒂勒森也是在大選投票後的 12 月才被傳聞將提名國務卿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當時的部長人選中，非建制派的「局外人」已經開始佔據重要職位，包括國務卿蒂勒森和財長、前高盛集團合夥人史蒂文·姆努欽。但這些非建制派人士並非與特朗普一條心，蒂勒森對自由貿易的支持就與特朗普的貿易保護主義截然相反。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了非建制派，特朗普也提名了前美國海軍陸戰隊四星上將詹姆斯·馬蒂斯這樣的軍中老將擔任防長，還任命共和黨全國委員會主席、建制派代表雷恩斯·普利巴斯擔任白宮幕僚長。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241125/173252942561429800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年，特朗普在大選投票結束後的短短 3 周時間裏就完成了對 15 名部長的提名。他提名的「內閣四大要職」國務卿、財政部長、國防部長和司法部長人選均為其支持者或認同「美國優先」政策，白宮幕僚長、國家安全顧問等無需國會批准的要職也由特朗普的老牌「鐵粉」擔任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普內閣 2.0 中，非建制派人士再次任要職。前索羅斯基金管理公司高管斯科特·貝森特被提名為財長，福克斯新聞前主持人皮特·海格塞斯被提名為國防部長。在公佈的關鍵提名中，至少 6 人為保守派媒體福克斯新聞的前評論員或主持人，包括國家情報總監人選圖爾西·加巴德。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然本次選舉後參議院的控制權落到了共和黨手中，但特朗普提名的內閣部長並非全部得到參議院支持。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;支持者和鷹派扎堆&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在特朗普第一任期，由於各部長與特朗普政見不合，國務卿、防長等要職多次換人。這一次，特朗普選擇被支持者環繞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被提名財長的貝森特是特朗普在大選中的經濟政策顧問兼重要籌款人；防長人選海格塞斯在 2016 年大選就為特朗普搖旗吶喊，被特朗普蓋章為「美國優先的真正信徒」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;司法部長的最初人選、佛羅裏達州前議員馬特·蓋茨是特朗普在國會中的鐵粉。特朗普在第一任期遭彈劾時，他是最強硬的反對者之一。蓋茨也是共和黨極右翼強硬派標杆人物。去年，時任眾議院議長、建制派共和黨人凱文·麥肯錫被共和黨同僚趕下台正是蓋茨的手筆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但蓋茨被提名後就遭到投訴，指控其與未成年人發生關係。由於此事引發的巨大爭議，蓋茨於上週宣佈放棄司法部長提名。特朗普隨後推出了替補人選，提名了前佛羅裏達州檢察長帕姆·邦迪。特朗普遭彈劾時，邦迪是特朗普的辯護律師之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普提名的國務卿、佛羅裏達州參議員馬爾科·盧比奧並非一開始就是特朗普的盟友。他在 2016 年大選中是特朗普在黨內的競爭對手，曾攻擊特朗普是「騙子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普當選後，盧比奧改變了對特朗普的態度並開始參與政策制定。作為古巴移民後代以及參議院外交關係委員會和情報委員會成員，盧比奧曾參與特朗普政府對古巴和委內瑞拉的外交政策制定。他與特朗普的女兒伊萬卡也建立了良好合作關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盧比奧是美國外交的鷹派代表人物，被視為干涉主義者，長期對委內瑞拉、伊朗等國立場強硬，遭到中國製裁。他與特朗普任命的國家安全顧問邁克·沃爾茨構成了特朗普團隊鷹派的核心人物，被提名防長的海格塞斯、中央情報局長人選約翰·拉特克里夫也是鷹派。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對俄羅斯，盧比奧曾經展現了強硬立場，在俄烏衝突開始後抨擊俄羅斯總統弗拉基米爾·普京是「殺手」。但如今為了與特朗普同頻，他認同特朗普所提議的俄烏應立刻停火。國會共和黨人反對美國繼續對烏援助時，盧比奧是投出反對票的議員之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被提名為國務卿後，盧比奧在社交媒體發文，宣佈自己準備好在每天的工作中執行特朗普的外交政策議程。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241125/173253026059207800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;但這並不意味着盧比奧準備在所有問題上向特朗普看齊。特朗普多次公開表達對北約的不滿，盧比奧則反對美國退出北約。今年 7 月，他與民主黨議員共同&lt;a href=&quot;https://www.kaine.senate.gov/press-releases/kaine-and-rubio-introduce-bipartisan-bill-to-prevent-any-us-president-from-leaving-nato&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;推出新法案&lt;/a&gt;，禁止美國總統在沒有參議院的同意下帶美國退出北約。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盧比奧、邦迪、海格塞斯等人被美國自由派媒體稱為特朗普針對民主黨和其他國家的「復仇團隊」，財長人選貝森特則被劃分在「安撫市場」陣營中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12029492.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;界面新聞&lt;/a&gt;此前報道，雖然貝森特支持特朗普的關税以及減税計劃，但他注重財政紀律。華爾街認為他並非激進派，將優先考慮經濟和市場穩定。貝森特此前表示他會逐步推行關税措施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人選爭議&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在特朗普公佈的關鍵提名中，防長人選海格塞斯、國家情報總監人選加巴德和被提名衞生與公眾服務部長的小羅伯特·弗朗西斯·肯尼迪遭到了最多質疑。部長和大使的提名必須得到參議院批准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海格塞斯因為缺乏軍隊領導和軍事政策經驗遭到抨擊。他曾在美國陸軍國民警衞隊服役，前往過古巴關塔那摩灣、伊拉克和阿富汗，獲得了陸軍嘉獎獎章和青銅勳章。但海格塞斯沒有擔任過高級指揮官，也沒有參與制定國家安全政策。近期，海格塞斯還被控在 2017 年性侵一名加州女子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.cnn.com/2024/11/24/politics/hegseth-trump-confirmation-battles-tulsi-gabbard-rfk/index.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;共和黨參議員凱文·克萊默&lt;/a&gt;上週表示，海格塞斯面臨的指控「非常令人擔憂」，參議院將對其進行全面背調。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加巴德則被參議院共和黨人稱為「頭號問題」。加巴德曾是民主黨人，為夏威夷州前眾議員，今年 10 月才宣佈加入共和黨。她在陸軍國民警衞隊服役 20 多年，前往過伊拉克和科威特。加巴德於 2022 年退出民主黨，公開譴責民主黨是戰爭販子並抨擊民主黨推崇的「覺醒」文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在今年大選中，她成為了特朗普的培訓老師，幫助特朗普準備與民主黨總統候選人卡瑪拉·哈里斯的電視辯論。加巴德被提名出任國家情報總監遭到了民主黨的猛批。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主黨人聲稱加巴德被美國對手「滲透」。她曾在 2017 年前往敍利亞，與敍利亞總統巴沙爾·阿薩德會面。俄烏衝突開始後，加巴德發文指出如果美國和北約理解俄羅斯的安全擔憂，那麼俄烏衝突就不會發生。她也曾公開批評烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基。部分&lt;a href=&quot;https://apnews.com/article/trump-tulsi-gabbard-intelligence-director-russia-putin-0f661dd39bd16e248b16c049e6aa26c5&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;民主黨議員直接抨擊&lt;/a&gt;她為「俄羅斯間諜」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主黨另一位更有名的倒戈者、前總統約翰·肯尼迪的侄子小羅伯特·弗朗西斯·肯尼迪也引發了爭議。小羅伯特是疫苗懷疑論者，還指責美國食品和藥品管理局為大型藥企和食品企業打工。小羅伯特被提名為衞生與公眾服務部部長後，美國醫藥公司股價一度下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國環境保護署署長人選、前紐約州眾議員李·澤爾丁則引發了環保人士集體抗議。澤爾丁已經宣佈將撤回左翼民主黨政府實施的限制性規章，以幫助企業更好發展。與特朗普一樣，澤爾丁也反對美國加入巴黎氣候協定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國法律界人士指出，如果參議院否決相關人選提名，特朗普可以等到參議院休會時，利用憲法賦予總統的「休會期任命」權任命部長。但相關部長任職僅為臨時，不能持續 4 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普第一任期，鮮少有內閣關鍵成員能夠完成 4 年任期。最初與特朗普關係密切的首席戰略師斯蒂芬·班農、國家安全顧問邁克爾·弗林和約翰·博爾頓、國務卿雷克斯·蒂勒森等人都中途離職並與特朗普反目，班農和弗林還遭到起訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普與新內閣成員的「蜜月期」能持續多久還需拭目以待。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12032001.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12032001.html</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>一男子因離婚糾紛殺妻被判死刑，兩部門發佈 5 起反家暴犯罪典型案例</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241125/173253494997028400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;案例一中的被告人謝某宇是這次最高法發佈的典型案例中唯一一個被依法判處並核準死刑的施暴者。案例一中的被告人謝某宇是這次最高法發佈的典型案例中唯一一個被依法判處並核準死刑的施暴者。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張旭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 11 月 25 日&lt;/span&gt;是國際消除對婦女暴力日，也被稱為&lt;/span&gt;&lt;span&gt;國際消除家庭暴力日。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據&lt;/span&gt;「最高人民法院」微信公眾號 11 月 25 日消息，&lt;span&gt;&lt;span&gt;為進一步提高全社會對反家庭暴力的關注和重視，切實維護婦女、兒童等家庭暴力受害者的合法權益，對施暴者、潛在施暴者形成有力震懾，最高人民法院與中華全國婦女聯合會聯合發佈 5 起反家庭暴力犯罪典型案例。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最高法&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，人民法院依法嚴懲各種形式的家庭暴力犯罪，對嚴重侵害公民人身權利的故意殺人、故意傷害等犯罪，該判處重刑乃至死刑的，堅決依法判處，切實維護家暴受害者合法權益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞注意到，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;兩部門發佈的 5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;起&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;典型案例&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;分別是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;：被告人謝某宇故意殺人案；被告人趙某梅故意殺人案；被告人梁某偉故意傷害案；被告人劉某坤虐待、重婚案；被告人王某輝拒不執行裁定案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，案例一中的被告人謝某宇是這次最高法發佈的典型案例中唯一一個被依法判處並核準死刑的施暴者。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241125/173253494997028400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據介紹，被告人謝某宇與被害人文某某（女，歿年 31 歲）於 2014 年 3 月登記結婚。婚後謝某宇常年沉迷賭博，雙方家庭通過變賣房產等方式為其償還鉅額賭債。謝某宇還多次無故毆打、辱罵文某某，甚至持剪刀捅扎文某某，致文某某多次受傷。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2021 年 1 月，文某某再次被毆打後回到父母家中居住，並提出離婚。謝某宇不願離婚，揚言殺害文某某。同年 7 月 7 日，文某某向法院提起離婚訴訟，謝某宇收到法院開庭傳票後再度揚言殺害文某某。同月 9 日 7 時許，謝某宇攜刀到文某某父母家附近蹲守意圖行兇，因未等到文某某而未果。次日，謝某宇攜刀再次蹲守，待 8 時許文某某出門上班時，將文某某拉至樓梯轉角平台處，威脅文某某撤訴未果後，持刀捅刺文某某數下，致文某某當場死亡。作案後，謝某宇逃至樓頂天台，被接警趕來的公安人員抓獲。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;法院生效裁判認為，被告人謝某宇故意非法剝奪他人生命，其行為已構成故意殺人罪。謝某宇常年沉迷賭博並多次對妻子實施家暴，因不滿妻子起訴離婚，經預謀後將其殺害，作案動機卑劣，犯罪情節惡劣，罪行極其嚴重。據此，對謝某宇以故意殺人罪判處死刑，剝奪政治權利終身。經最高人民法院核準，謝某宇已被依法執行死刑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該案典型意義在於一方面彰顯了對嚴重家庭暴力犯罪堅決從嚴懲處的鮮明態度，另一方面旨在有力震懾犯罪，警示施暴者和潛在施暴者，家庭不是暴力的遮羞布，肆意踐踏他人尊嚴、健康乃至生命者必將受到法律的嚴懲。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另一起案例則是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;被告人趙某梅故意殺人案彰顯了寬嚴相濟刑事政策。據介紹，被告人趙某梅與被害人劉某某（男，歿年 39 歲）結婚十餘年，婚後育有兩名子女，均未成年。近年來，劉某某經常酒後無故對趙某梅進行謾罵、毆打，致趙某梅常年渾身帶傷並多次卧牀不起，劉某某還以趙某梅家人生命相威脅不許趙某梅提出離婚。劉某某亦謾罵、毆打自己的父母、子女。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023 年 3 月 20 日 22 時許,劉某某酒後回到家中,又無端用拳腳毆打趙某梅,並拽住趙某梅的頭髮將其頭部撞在炕沿、櫃角、暖氣等處，致趙某梅面部腫脹、耳部流血，毆打持續近兩個小時。後劉某某上牀睡覺，並要求趙某梅為其按摩腿腳。趙某梅回想起自己常年遭受劉某某家暴，劉某某還毆打老人、子女，遂產生殺死劉某某之念。次日零時許,趙某梅趁劉某某熟睡，持家中一把尖刀捅刺劉某某胸部,未及將刀拔出,就跑到其姨婆家中。2 時許,趙某梅發現劉某某死亡後,撥打 110 報警電話投案，到案後如實供述犯罪。經鑑定,劉某某系急性失血性休克死亡，趙某梅面部外傷評定為輕傷二級。劉某某的父母、子女均對趙某梅表示諒解。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;案發後，趙某梅被羈押，家中只有年邁多病的劉某某父母和一對未成年子女，失去主要勞動力，僅靠劉某某父母的低保收入和少量耕地租金維持生活，家庭經濟較為困難。當地婦聯積極協調為趙某梅的親屬申請救助款，並會同有關單位到趙某梅家中瞭解情況，幫助解決實際困難。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;法院生效裁判認為，被告人趙某梅故意非法剝奪他人生命，其行為已構成故意殺人罪。被害人劉某某在婚姻生活中長期對趙某梅實施家庭暴力，案發當晚又無故毆打趙某梅長達近兩個小時，作為長期施暴人在案件起因上具有明顯過錯。趙某梅因不堪忍受劉某某的長期家庭暴力，在激憤、恐懼狀態下，為了擺脱家暴而採取極端手段將劉某某殺害，且僅捅刺一刀，未繼續實施加害，犯罪情節並非特別惡劣，可認定為刑法第二百三十二條規定的故意殺人「情節較輕」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;結合趙某梅作案後主動投案，如實供述全部犯罪事實，系自首，並認罪認罰，取得被害人親屬的諒解等情節，依法從輕處罰。據此，對趙某梅以故意殺人罪判處有期徒刑五年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最高人民法院認為，該案的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;典型意義&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在於&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;量刑時充分考慮案件起因、作案動機、被害人過錯等因素，依法予以從寬處罰。但需要特別指出的是，對因家庭暴力引發的殺害、傷害施暴人犯罪從寬處罰，絕不是鼓勵家庭暴力受害者「以暴制暴」。家庭暴力受害者一定要通過法律途徑維護自己的合法權益，避免新的悲劇發生，使自己身陷囹圄，決不能以犯罪來制止犯罪&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本案中，人民法院根據被告人趙某梅的犯罪情節、手段及被害人存在明顯過錯等因素，依法認定趙某梅故意殺人‘情節較輕’，並結合其所具有的法定、酌定量刑情節，予以從寬處罰，實現了天理國法人情相統一，體現了司法的人文關懷。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」最高人民法院表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12032214.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12032214.html</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <author>張旭 XU</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 十二部門印發《5G 規模化應用「揚帆」行動升級方案》；紅海遊船事故中 2 名中國遊客獲救</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 十二部門印發《5G 規模化應用「揚帆」行動升級方案》；紅海遊船事故中 2 名中國遊客獲救&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商務部條約法律司負責人就歐盟將中國對歐盟白蘭地臨時反傾銷措施訴至世貿爭端解決機制答記者問；同花順雲軟件總經理趙遠被監管採取監管談話措施；貨拉拉回應平台司機與保時捷搬運費糾紛：從未因此事對司機賬號封號。商務部條約法律司負責人就歐盟將中國對歐盟白蘭地臨時反傾銷措施訴至世貿爭端解決機制答記者問；同花順雲軟件總經理趙遠被監管採取監管談話措施；貨拉拉回應平台司機與保時捷搬運費糾紛：從未因此事對司機賬號封號。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;同第二屆中國國際供應鏈促進博覽會參展參會企業代表座談&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 25 日，國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在北京同第二屆鏈博會參展參會企業代表座談。在座企業代表表示，中國經濟企穩向好勢頭不斷鞏固，創新活力持續迸發，營商環境更為良好。外國在華企業對中國經濟充滿信心，願進一步擴大在華投資，深度拓展在華髮展，實現開放共贏。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12032221.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;十二部門印發《5G 規模化應用「揚帆」行動升級方案》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 25 日消息，工業和信息化部等十二部門印發《5G 規模化應用「揚帆」行動升級方案》。方案提出，到 2027 年底，構建形成「能力普適、應用普及、賦能普惠」的發展格局，全面實現 5G 規模化應用。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12032384.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部條約法律司負責人就歐盟將中國對歐盟白蘭地臨時反傾銷措施訴至世貿爭端解決機制答記者問&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;商務部條約法律司負責人就歐盟將中國對歐盟白蘭地臨時反傾銷措施訴至世貿爭端解決機制答記者問。有媒體問：我們注意到，日內瓦時間 11 月 25 日，歐盟在世貿組織爭端解決機制項下就中國對歐盟白蘭地臨時反傾銷措施向中方提起磋商請求，請問中方對此有何評論？答：中方收到歐方磋商請求，將按照世貿組織相關規則處理。我想重申，中方作為世貿組織成員，一貫審慎、剋制使用貿易救濟措施，維護公平、自由貿易。此次採取臨時反傾銷措施，是依據中國法律、應國內產業申請，在經過公平、公正調查後，採取的正當貿易救濟措施，完全符合世貿組織規則。中方有責任維護國內產業的正當訴求和合法權益。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;紅海遊船事故中 2 名中國遊客獲救&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據 CCTV 國際時訊，當地時間 11 月 25 日下午，中國駐埃及大使館對外確認，發生在紅海的遊船沉沒事故中 2 名中國遊客已經獲救。事件發生後，中國駐埃及大使廖力強第一時間部署啓動領事保護應急響應機制，並通過埃及國防部、內政部等渠道多方核實瞭解具體情況。據初步瞭解，船上的 2 名中國遊客已被途經事發海域的其他船隻救起，正等待進一步救援。使館工作人員已電話聯繫 2 名中國遊客，對其表示慰問。2 人身體狀況尚好，使館已敦促埃方對其提供救助並妥善安置。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;同花順雲軟件總經理趙遠被監管採取監管談話措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;浙江證監局 11 月 25 日披露，浙江同花順雲軟件有限公司的總經理趙遠因公司存在多項違規行為而受到監管談話的監督管理措施。經查，該公司在營銷宣傳中使用部分客户成功案例和業績展示，且未提供足夠的風險提示。此外，部分營銷和服務人員存在誇大和誤導性宣傳，以及未登記為證券投資顧問的情況，直播推廣過程中的合規管控也不到位。浙江證監局指出，趙遠作為公司總經理，對合規管理負有責任，決定對其採取監管談話的監督管理措施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;貨拉拉回應平台司機與保時捷搬運費糾紛：從未因此事對司機賬號封號&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;日前 ，社交平台上一則 「貨拉拉司機向保時捷維權」 的視頻引發廣泛關注。對此，貨拉拉發佈聲明稱，平台從未因此事件對賬號封號，未扣除行為分，司機賬號一直處於正常狀態，可以正常搶單、接單。11 月 21 日事件發生後，當事司機劉師傅在 22 日-24 日期間有過多次完單記錄。公司同時表示，在瞭解到劉師傅身患疾病、生活困難的情況後，公司於 25 日赴醫院探望，當面瞭解其病情與家庭狀況後，已從貨拉拉司機關懷基金中撥出專門款項，對劉師傅後續治療予以關懷資助。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美媒稱以色列和黎真主黨就停火協議條款達成一致&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，當地時間 25 日，據美國阿克西奧斯新聞網援引一位美國官員的話報道，以色列和黎巴嫩真主黨已經就停火協議條款達成一致。目前，以色列和黎巴嫩真主黨方面暫未對此作出回應。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;德國社民黨提名朔爾茨為總理候選人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，當地時間 11 月 25 日，德國社民黨提名現總理朔爾茨為明年大選的總理候選人。據瞭解，提名朔爾茨得到了社民黨高層的一致認可。這一決定將於明年 1 月 11 日黨內大會上得到確認。由於社民黨成員、國防部長鮑里斯·皮斯托留斯在民調中的支持率高於朔爾茨，社民黨在過去兩週裏曾就總理候選人進行了公開討論。21 日，皮斯托留斯宣佈不參加競選，為朔爾茨提名鋪平了道路。德國聯邦議院（議會下院）社民黨黨團主席米策尼希 11 月 12 日宣佈，德國總理朔爾茨將於 12 月在聯邦議院發起信任投票，投票日期定於 12 月 16 日。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;道指再創歷史新高，特斯拉跌近 4%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 11 月 25 日，美股收盤，三大指數集體收高，道指漲 0.99% 再創歷史新高，納指漲 0.27%，標普 500 指數漲 0.30%。現貨黃金日內大跌超 3%，黃金股普跌，科爾黛倫礦業、哈莫尼黃金跌超 4%，金田跌逾 3%，Anglogold 跌近 3%。特斯拉跌近 4%，美國加州擬推電動汽車購車補貼，特斯拉將被排除在外。比特幣跌破 95000 美元，加密貨幣概念股 MicroStrategy 跌逾 4%，消息稱其上週以約 54 億美元收購了 55500 個比特幣。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12032869.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12032869.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 23:11:11 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國法官駁回特朗普涉嫌幹預 2020 年選舉案</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 11 月 25 日，負責審理美國當選總統特朗普涉嫌幹預 2020 年選舉案的法官當天已駁回此案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國特別檢察官傑克·史密斯當天早些時候請求法官撤銷此案，理由是「現任總統不應面臨刑事起訴」這一美國司法部數十年來的政策立場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，傑克·史密斯就特朗普涉嫌推翻 2020 年總統選舉結果正式對他提出 4 項刑事指控。特朗普則拒不認罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國聯邦最高法院今年 7 月 1 日裁定特朗普在涉嫌「幹預 2020 年大選」案中享有一定程度的刑事起訴豁免權。本月，特朗普勝選後，針對他的案件或被陸續撤案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普是美國曆史上首位受到刑事指控的前總統。他先後涉及 4 起刑事案件，合計受到 91 項刑事指控。4 起案件中有 2 起由傑克·史密斯的團隊提起。特朗普此前表示，一旦他重新上任，他將立即解僱史密斯。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12033026.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12033026.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 23:10:04 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>德國社民黨提名朔爾茨為總理候選人</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 25 日，德國社民黨提名現總理朔爾茨為明年大選的總理候選人。據瞭解，提名朔爾茨得到了社民黨高層的一致認可。這一決定將於明年 1 月 11 日黨內大會上得到確認。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於社民黨成員、國防部長鮑里斯·皮斯托留斯在民調中的支持率高於朔爾茨，社民黨在過去兩週裏曾就總理候選人進行了公開討論。21 日，皮斯托留斯宣佈不參加競選，為朔爾茨提名鋪平了道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德國聯邦議院（議會下院）社民黨黨團主席米策尼希 11 月 12 日宣佈，德國總理朔爾茨將於 12 月在聯邦議院發起信任投票，投票日期定於 12 月 16 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於缺乏「合作的信任基礎」，朔爾茨 11 月 6 日宣佈解除自民黨主席林德納的財政部長職務，隨後自民黨宣佈退出本屆聯合政府。這意味着朔爾茨領導的社民黨與自民黨、綠黨組成的執政聯盟崩裂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德國媒體分析説，目前領導少數派政府的朔爾茨恐難獲得過半數支持票從而通過信任投票。根據社民黨和在野黨聯盟黨達成的協議，在未能通過信任投票的情況下，朔爾茨將建議總統解散議會，並將原定於明年 9 月 28 日舉行的聯邦議院選舉提前至明年 2 月 23 日。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12032769.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12032769.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 14:46:19 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>美媒稱以色列和黎真主黨就停火協議條款達成一致</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 25 日，據美國阿克西奧斯新聞網援引一位美國官員的話報道，以色列和黎巴嫩真主黨已經就停火協議條款達成一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，以色列和黎巴嫩真主黨方面暫未對此作出回應。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12032738.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12032738.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 14:34:28 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 外交部回應美方將公佈新的對華芯片出口限制；聯合國氣候變化巴庫大會達成多項共識</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 外交部回應美方將公佈新的對華芯片出口限制；聯合國氣候變化巴庫大會達成多項共識&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;央行開展 9000 億元中期借貸便利（MLF）操作；恒大地產等被強制執行 2.1 億；節省開支，英國擬啓動 50 年來最大地方政府改革。以下是界面新聞為你梳理的 11 月 25 日晚報新聞。央行開展 9000 億元中期借貸便利（MLF）操作；恒大地產等被強制執行 2.1 億；節省開支，英國擬啓動 50 年來最大地方政府改革。以下是界面新聞為你梳理的 11 月 25 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;央行開展 9000 億元中期借貸便利（MLF）操作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;為維護銀行體系流動性合理充裕，2024 年 11 月 25 日，人民銀行開展 9000 億元中期借貸便利（MLF）操作，期限 1 年，最高投標利率 2.30%，最低投標利率 1.90%，中標利率 2.00%。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12028333.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美方將公佈新的對華芯片出口限制？外交部：將採取堅決措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 25 日，外交部發言人毛寧主持例行記者會。路透社記者提問，美國商會稱，拜登政府最早將於下週公佈新的對華芯片出口限制措施。外交部對此有何評論？&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12030482.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部：聯合國氣候變化巴庫大會達成多項共識&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 25 日，外交部發言人毛寧主持例行記者會，有記者問，據報道，聯合國氣候變化巴庫大會（COP29）達成新的氣候資金集體量化目標（NCQG）。請問中方如何評價本次大會取得的成果？中方將為落實大會成果發揮什麼作用？&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12030700.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;恒大&lt;/span&gt;地產等被強制執行 2.1 億&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;天眼查法律訴訟信息顯示，11 月 22 日至 23 日，&lt;span&gt;恒大&lt;/span&gt;地產集團有限公司新增 5 條被執行人信息，執行標的合計 2.16 億餘元，涉及建設工程施工合同糾紛、商品房預售合同糾紛等案件，部分案件被執行人還包括東莞市莞鄉商住區有限公司，執行法院包括林州市人民法院、福州市台江區人民法院、廣州市黃埔區人民法院等。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12030452.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;北京中公教育新增 1100 餘條被執行人信息，執行標的合計 24.7 億餘元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;天眼查法律訴訟信息顯示，11 月 18 日至 22 日，北京中公教育科技有限公司新增 1100 餘條被執行人信息，執行標的合計 24.7 億餘元，執行法院多為北京市海淀區人民法院。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12030868.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;節省開支，英國擬啓動 50 年來最大地方政府改革&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;英國《泰晤士報》當地時間 11 月 24 日報道，英國政府計劃啓動 50 年來最大規模的地方政府改革，取消數十個郡級以下地方議會，以期節約開支。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12031579.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;李在明「教唆偽證」一審被判無罪，延續下屆總統參選希望&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2024 年 11 月 25 日，韓國最大在野黨共同民主黨黨首李在明涉「教唆偽證」案在首爾中央地方法院一審宣判。結果法官以「檢方證據不足」為由判他無罪。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12030277.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12031983.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12031983.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 10:34:20 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 長沙縣一官方回覆文件 200 餘字現 7 處錯字，重慶警方通報小區高空菜刀墜落砸到人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241125/173252492849201600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？廣東一學生因家裏辦白事凌晨請假，宿管未開門放行引爭議，學校：正處理；江西九江對偽劣羽絨服制售企業進行扣押、立案查處；雲南昆明廣告牌墜落致 3 死調查報告公佈。今天有哪些地方新聞值得關注？廣東一學生因家裏辦白事凌晨請假，宿管未開門放行引爭議，學校：正處理；江西九江對偽劣羽絨服制售企業進行扣押、立案查處；雲南昆明廣告牌墜落致 3 死調查報告公佈。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;呂雅萱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【湖南】&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;官方回覆文件&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;200&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;餘字現&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;處錯字，長沙縣衞健局回應&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月 24 日，湖南長沙縣市民在社交媒體平台上曬出一份長沙縣衞生健康局向他出具的《依法履職處理意見書》，文件僅 200 餘字，卻有多達 7 處錯別字，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;包括「呈沙醫院」「指釋中心」「急技任務」「技護車」「操作合手機支架」「整領學習」「關似事情」等，這些明顯的錯誤引發網友對文件出具單位相關人員專業素質的質疑。11 月 25 日，據紅星新聞報道，記者以長沙市民身份致電長沙縣衞生健康局詢問，一名相關工作人員表示：「確實是因為我們的工作失誤。」對於出現如此多錯別字的原因，該工作人員解釋稱：「文件可能是在處理時未經過嚴格的校對，導致出現了這些低級錯誤。」工作人員強調：「我們將為當事人重新發送一份修改後的處理意見書，同時加強文件審核流程，杜絕類似問題再次發生。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【重慶】警方通報&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一小區高空墜落菜刀砸到居民肩膀&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;平安大渡口&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;微信公眾號消息，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，重慶市公安局大渡口區分局發佈警情通報，網傳&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大渡口一小區高空墜落菜刀砸到居民肩膀&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，該局接羣眾報警後迅速開展調查，將居住在該小區居民樓高層的犯罪嫌疑人鄧某（男，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;75&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;歲）查獲。鄧某對高空拋物行為供認不諱。目前，鄧某已被該局依法採取刑事強制措施。案件正進一步偵辦中。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【廣東】&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一學生因家裏辦白事凌晨請假，宿管未開門放行引爭議，學校：正處理&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241125/173252492849201600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據極目新聞報道，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;24&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，多名網友爆料稱，近日廣東生態工程職業學院一名學生因家人危重，凌晨請假回家，但宿管稱必須&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;時&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;30&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;分才能開宿舍門，不允許其離開，最終該學生沒有趕上回家的飛機，事件引發網友關注討論。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，極目新聞記者就此事諮詢廣東生態工程職業學院，接線員表示知道此事，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;學工部在管&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。該校學工部工作人員表示，此事已在處理，正在積極跟進。記者進一步詢問具體處理情況，對方稱負責處理的老師不在，可以稍後諮詢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【江西】&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;九江對偽劣羽絨服制售企業進行扣押、立案查處&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;江西省九江市市場監督管理局發佈情況通報：11 月 24 日晚，央視《財經調查》報道了九江市紅星羽絨電商產業園有關羽絨服生產企業存在以「絲」代「絨」、使用不達標填充物等違法行為，九江市市場監管部門聯合公安部門連夜部署，對紅星羽絨電商產業園開展全面檢查，對相關違法企業採取了抽樣檢查、扣押、立案查處等執法措施。為切實保障消費者合法權益，維護公平競爭市場秩序，九江市市場監管部門將舉一反三，迅速對全市羽絨服生產經營主體以及相關配套企業開展全面排查、抽樣檢查，依法嚴厲查處製假售假、以假充真、以次充好等違法行為。歡迎社會各界通過 12315、12345 等渠道投訴舉報，積極參與監督。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【雲南】&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;昆明廣告牌墜落致&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;死調查報告公佈&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據央視新聞&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日報道，昆明市應急管理局發佈《昆明盤龍臨街商鋪&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「7·22」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;較大户外招牌墜落事故調查報告》顯示，經調查認定，該事故是一起因户外招牌設施管理責任人未盡管理義務，運行管理長期缺失，政府有關部門開展安全隱患排查整治不認真不負責，造成安全隱患長期未得到整治而導致的生產安全責任事故。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;22&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;21&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;時&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;59&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;分，昆明市盤龍區聯盟街道金江路&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;156 &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;號金康園綜合樓一樓&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;家商鋪户外招牌設施墜落，造成&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人死亡，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人受傷，直接經濟損失&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;468.7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬元。目前，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;名輕傷人員現已出院，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;名重症人員仍留院治療。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;名遇難者、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;名傷者已達成賠償協議。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【遼寧】&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;計劃投資總額達&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;27.04&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元，預計可新增和恢復灌溉面積&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;29&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬畝&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;遼寧發佈&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;微信公眾號&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日消息，今年，遼寧省組織實施的大中型灌區新建及現代化改造項目，計劃投資總額達&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;27.04&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元，其中增發國債資金&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;20.88&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元。截至目前，已完成投資&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;23.7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元，佔年度計劃的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;87.7%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，國債資金完成率&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;92.4%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。預計項目全部建成後，可以新增和恢復灌溉面積&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;29&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬畝，改善灌溉面積&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;138&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬畝，新增糧食生產能力&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1.1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億公斤。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【四川】&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;內江交警：公交車司機突發疾病導致車輛失控撞上行人，造成&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;死&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;傷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;內江公安交警&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;微信公眾號&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日消息，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;時&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;47&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;分許，一輛號牌為川&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;K6XXX2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的公交車行駛至東興區漢安大道與建設路路口處時，駕駛員陳某（男，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;49&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;歲）突發疾病導致車輛失控，撞上過路行人，造成&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人死亡，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人受傷。事故發生後，內江市公安局立即組織相關警力趕赴現場全力處置。目前，駕駛員陳某和受傷人員均已被送醫救治，具體原因仍在核查之中。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【黑龍江】&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;哈爾濱市氣象台發佈道路冰雪紅色預警&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;哈爾濱氣象&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;微博消息，哈爾濱市氣象台&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;14&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;時&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;00&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;分發佈道路冰雪紅色預警信號：受雨雪天氣影響，預計&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日夜間至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;27&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日白天哈爾濱主城區及各區、縣（市）自西向東將出現對交通有嚴重影響的道路結冰或積雪。另外，降雪同時部分路段能見度較低，請注意預防。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12031299.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12031299.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>呂雅萱</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 最高法發佈反家暴犯罪典型案例，人社部整治違規評選評獎活動</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241125/173252532014722100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委動態值得關注？生態環境部公佈第二十三批生態環境執法典型案例；國家林草局：我國 53% 的可治理沙化土地得到有效治理，沙化土地面積淨減少 6500 萬畝；交通運輸部：上週國家鐵路累計運輸貨物 8192 萬噸，環比增長 0.11%。今天有哪些部委動態值得關注？生態環境部公佈第二十三批生態環境執法典型案例；國家林草局：我國 53% 的可治理沙化土地得到有效治理，沙化土地面積淨減少 6500 萬畝；交通運輸部：上週國家鐵路累計運輸貨物 8192 萬噸，環比增長 0.11%。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;呂雅萱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最高法與全國婦聯聯合發佈反家庭暴力犯罪典型案例&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日是國際消除對婦女暴力日，最高人民法院與中華全國婦女聯合會聯合發佈&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;件反家庭暴力犯罪典型案例。此次發佈的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;件案例，罪名涉及故意殺人罪、故意傷害罪、虐待罪等較為典型的家庭暴力犯罪；犯罪對象既包括家庭成員，也包括家庭成員以外共同生活的人員；類型除了最為常見的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;打老婆&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;打孩子&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;外，還包括家暴引發的殺人犯罪以及因違反人身安全保護令被追究刑事責任等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一則案例顯示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;被告人謝某宇與被害人文某某（女，歿年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;31&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;歲）於&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2014&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月登記結婚。婚後謝某宇常年沉迷賭博，雙方家庭通過變賣房產等方式為其償還鉅額賭債。謝某宇還多次無故毆打、辱罵文某某，甚至持剪刀捅扎文某某，致文某某多次受傷。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2021&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月，文某某再次被毆打後回到父母家中居住，並提出離婚。謝某宇不願離婚，揚言殺害文某某。同年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，文某某向法院提起離婚訴訟，謝某宇收到法院開庭傳票後再度揚言殺害文某某。同月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;9&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;時許，謝某宇攜刀到文某某父母家附近蹲守意圖行兇，因未等到文某某而未果。次日，謝某宇攜刀再次蹲守，待&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;時許文某某出門上班時，將文某某拉至樓梯轉角平台處，威脅文某某撤訴未果後，持刀捅刺文某某數下，致文某某當場死亡。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作案後，謝某宇逃至樓頂天台，被接警趕來的公安人員抓獲。經最高人民法院核準，謝某宇已被依法執行死刑。最高法認為，針對此類案件，人民法院綜合考慮案件起因、作案動機、過錯責任、犯罪手段、危害後果等量刑情節，依法從嚴懲處，該重判的堅決依法重判，應當判處死刑的堅決依法判處。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人社部：&lt;span&gt;&lt;span&gt;清理整治包含「國家」「中國」「人民」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;等字樣未經批准的違規評選評獎活動&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241125/173252532014722100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據人社部官網消息，自&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日起，人力資源社會保障部在官方網站開通違規評選評獎活動舉報平台。加強對評選評獎活動的監督管理，清理整治違規評選評獎活動。任何組織和個人如果發現包含&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國家&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」 「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」 「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人民&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」 「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;功勳&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」 「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中華&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」 「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全國&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」 「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亞洲&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」 「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全球&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」 「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;世界&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以及類似含義字樣、未經批准開展的違規評選評獎活動，可登錄人力資源社會保障部官網表彰獎勵專欄違規評選評獎活動舉報平台進行舉報。人力資源社會保障部將及時處理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;生態環境部公佈第二十三批生態環境執法典型案例&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;生態環境部&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;微信公眾號&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日消息，近日，生態環境部公佈江蘇省連雲港市生態環境局、浙江省寧波市生態環境局鎮海分局、湖北省襄陽市生態環境局棗陽分局、山西省長治市生態環境局潞城分局、重慶市生態環境保護綜合行政執法總隊、雲南省紅河州生態環境局箇舊分局查辦的&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;個危險廢物環境違法典型案例，並對上述辦案部門提出表揚。這些典型案例包括&lt;span&gt;&lt;span&gt;江蘇省連雲港市東海縣李某潮等 14 人跨省非法傾倒、處置危險廢物案，浙江省寧波市鎮海新亮麗電泳塗裝有限公司非法排放危險廢物案，湖北省世美新材料有限公司非法傾倒危險廢物案，山西省長治市紐某某等人跨省非法傾倒危險廢物案，重慶市舒某春、周某榮等人跨省非法處置危險廢物案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國家林草局：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我國&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;53%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的可治理沙化土地得到有效治理，沙化土地面積淨減少&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6500&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬畝&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據央視新聞報道，&lt;span&gt;&amp;nbsp;11&lt;/span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日上午，國家林草局舉行新聞發佈會，重點介紹我國荒漠化防治和三北工程攻堅戰進展等情況。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月以來，國家林草局全力以赴打好&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三北&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;工程攻堅戰。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，推進實施重點項目&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;287&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;個，完成各項建設任務&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5700&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬畝，攻堅戰實現良好開局，沙區生態狀況持續改善。&lt;span&gt;我國是世界上荒漠化最嚴重的國家之一，經過&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;40&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;多年，特別是黨的十八大以來的防沙治沙工作，目前，&lt;span&gt;&lt;span&gt;我國 53% 的可治理沙化土地得到有效治理，沙化土地面積淨減少 6500 萬畝，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;呈現出&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;整體好轉、改善加速&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;的良好態勢，&lt;span&gt;&lt;span&gt;在全球率先實現了土地退化「零增長」、荒漠化和沙化土地「雙縮減」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;，成功走出了一條具有中國特色的防沙治沙道路，成為全球增綠貢獻最大的國家和防沙治沙國際典範。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央氣象台：暴雪寒潮大風三預警高掛，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;東北地區內蒙古等地有暴雪&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，中央氣象台發佈每日天氣提示，昨日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;寒潮足跡走過內蒙古中西部、西北地區、華北西部等地，帶來明顯大風、降温、雨雪天氣。預計未來三天，寒潮將繼續東移南下影響我國中東部，寒潮過後，我國大部氣温由前期偏高轉為略偏低或接近常年同期。除了大風降温外，這股寒潮帶來的雨雪也是相當強，作為此次降雪核心區的東北地區、內蒙古東部等地，將會迎接暴雪或大暴雪。預計&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;27&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，內蒙古中東部、華北北部、東北地區等地將有降雪或雨轉雨夾雪或雪，部分地區有大到暴雪，其中，內蒙古東北部、黑龍江北部部分地區有大暴雪或特大暴雪；華北中南部、黃淮大部及以南地區有小到中雨。&lt;span&gt;大風降温方面，預計未來三天，我國中東部大部地區氣温將先後下降&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;～&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;℃&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，其中，華北北部、內蒙古中部及東北地區等地部分地區降温&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;～&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;14&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;℃&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，局地&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;16&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;℃&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;28&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日前後，最低氣温&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;℃&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;線將南壓至蘇皖北部至河南南部一帶，大別山、黃山等高海拔山區最低氣温也將低於&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;℃&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。大部地區伴有&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;～&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;級風、陣風&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;～&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;9&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;級；我國東部和南部海區也將先後出現&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;～&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;級偏北大風，陣風&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;9&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;～&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;級。中央氣象台&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;06&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;時繼續發佈寒潮黃色預警和大風藍色預警。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;交通運輸部：上週國家鐵路累計運輸貨物&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8192&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬噸，環比增長&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0.11%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據交通運輸部微信公眾號&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日消息，根據國務院物流保通保暢工作領導小組辦公室監測彙總數據，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;18&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;-11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;24&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，全國貨運物流有序運行，其中：國家鐵路累計運輸貨物&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8192&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬噸，環比增長&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0.11%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；全國高速公路累計貨車通行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5529.7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬輛，環比增長&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0.68%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；監測港口累計完成貨物吞吐量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;26214.4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬噸，環比下降&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0.95%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，完成集裝箱吞吐量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;601.7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬標箱，環比下降&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3.65%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；民航累計保障航班&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11.6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬班（其中貨運航班&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5268&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;班，包括國際貨運航班&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3485&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;班，國內貨運航班&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1783&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;班），環比增長&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0.77%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；郵政快遞累計攬收量約&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;38.15&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億件，環比下降&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6.01%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；累計投遞量約&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;38.24&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億件，環比下降&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8.89%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;外交部：中方堅決反對有關國家以台灣問題為藉口強化地區軍事部署&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;日，外交部發言人毛寧主持例行記者會，有記者就台灣問題提問。毛寧表示，台灣是中國領土不可分割的一部分，台灣問題是中國內政，維護台海和平穩定的關鍵在於堅持一箇中國原則。&lt;span&gt;中方堅決反對有關國家以台灣問題為藉口，強化地區軍事部署，挑動緊張對抗，破壞地區和平穩定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12031351.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12031351.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>呂雅萱</author>
        </item>
        <item>
            <title>昆明廣告牌墜落致 3 死調查報告公佈：雜物總重超萬斤，城管檢查「走過場」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 8 月 17 日，昆明廣告牌墜落現場，事發建築一樓商鋪的招牌均已被拆除。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241125/173252744684942000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;自 2015 年以來，昆明市、盤龍區兩級陸續部署開展户外廣告設施的安全排查整治工作，但沒有動真碰硬、認真落實。盤龍區城市管理局將排查工作層層佈置給街道，對街道報送的「0」隱患情況不核查、照表上報，多次錯過了排查發現問題。自 2015 年以來，昆明市、盤龍區兩級陸續部署開展户外廣告設施的安全排查整治工作，但沒有動真碰硬、認真落實。盤龍區城市管理局將排查工作層層佈置給街道，對街道報送的「0」隱患情況不核查、照表上報，多次錯過了排查發現問題。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;呂雅萱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 11 月 22 日，昆明市應急管理局發佈《昆明盤龍臨街商鋪「7·22」較大户外招牌墜落事故調查報告》（下稱《報告》），《報告》調查認定：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;該事故是一起因户外招牌設施管理責任人未盡管理義務，運行管理長期缺失，政府有關部門開展安全隱患排查整治不認真不負責，造成安全隱患長期未得到整治而導致的生產安全責任事故。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 7 月 22 日 21 時 59 分，昆明市盤龍區聯盟街道金江路 156 號金康園綜合樓一樓 5 家商鋪户外招牌設施墜落，造成 3 人死亡，7 人受傷，直接經濟損失 468.7 萬元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事故發生後，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;雲南省安全生產委員會在 7 月 24 日決定對該起事故查處進行掛牌督辦。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;昆明市政府成立由市應急局牽頭，市公安局、市住房城鄉建設局、 市城市管理局、市總工會、盤龍區政府組成的事故調查組， 並邀請市紀委市監委、市人民檢察院參加。市紀委市監委同步成立責任事故追責問責審查調查組，對有關地方黨委政府、相關部門及公職人員涉嫌違紀違法和失職瀆職問題開展審查調查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《報告》認定事故的直接原因是：户外招牌外挑尺寸過長致荷載增大，鋼架支座及錨固螺栓長期處於抗拔承載能力極限狀態附近，在風荷載及落水振動長期作用下，導致施工不規範的第二、第五錨固點錨栓鬆動形成間隙，螺栓鏽脹，造成受力破壞並持續惡化，最終喪失抗拔能力，錨固連接失效，繼而發生户外招牌傾覆墜落。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《報告》指出，墜落招牌&lt;span&gt;總長 26.25m，高 2.1m，外挑長 2.25m，其外挑尺寸不合理，外加作用於招牌的鋼架、石膏板、木飾面板、防水材料、彩鋼瓦、廣告板材等組件自重，以及鐵灶台（包含鐵基座）、鐵鍋、金屬框及竹製筲箕、排水管等雜物自重，增加的荷載超出原支座的承載能力，經過磅稱重共計 7130 千克，其中毛鐵淨重 1350 千克，其餘雜物總重 5780 千克。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241125/173252744684942000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《報告》認為，事故涉及有關單位（部門）存在主要問題，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;專項整治敷衍了事。自 2015 年以來，昆明市、盤龍區兩級陸續部署開展户外廣告設施的安全排查整治工作，但沒有動真碰硬、認真落實。盤龍區城市管理局將排查工作層層佈置給街道，對街道報送的「0」隱患情況不核查、照表上報，多次錯過了排&lt;/span&gt;&lt;span&gt;查發現問題、消除隱患的時機，督促指導長期嚴重缺位。昆明市城市管理局對盤龍區專項整治工作缺乏有效督促檢查，未認真履行市局職責，對盤龍區城市管理存在的問題失察，成為整治盲區。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《報告》還指出，户外招牌設施源頭監管失管漏管。在 2017 年承租户對一樓商鋪户外招牌設施改裝設置之初，屬地監管部門疏於管理，未及時糾正承租户未經許可擅自改裝的施工行為。涉事的兩家商鋪自開店經營後至事發當日，屬地監管部門雖多次巡查檢查，均未發現其未主動申請設置户外招牌設施的行為，其餘 3 家商鋪經營者在申請設置户外招牌設施時，均未按規定進行現場核查，多次錯過排除安全隱患時機。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;部門責任認定部分，《報告》認定，聯盟街道城管中隊失管漏管，未能及時發現並消除户外招牌的安全隱患，未嚴格落實上級文件要求，不按照上級文件排查整治內容開展巡查檢查，基層巡檢人員排查整治不認真、 「走過場」，長期發現不了户外招牌設施的安全隱患，2024 年 1 月至 6 月 28 日期間，共排查户外店牌 12053 塊，清理排查存在安全隱患的户外店牌「0」塊。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;報告還認定，盤龍區綜合行政執法局在户外廣告設施安全隱患排查整治工作中，只發文提要求，不見諸行動，安全風險意識薄弱，僅對基層巡查檢查情況做統計，存在嚴重形式主義與官僚主義，對基層工作落實中存在的問題視而不見，督促指導基層工，作長期嚴重缺位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同時，截至事發前，昆明市城市管理局未排查出重大隱患，行政處罰數據為「0」，排查出重大風險 5 項均不涉及户外廣告設施、户外招牌，落實行業安全監管不到位。&lt;/span&gt;未及時發現糾正户外招牌設施「0」整治行為，專項整治工作不認真負責&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《報告》最後指出，房屋產權人劉澤民、房屋管理人徐健峯涉嫌犯罪，相關問題線索及材料移交司法機關處理。&lt;span&gt;前者在整個出租經營過程中，只租不管，未能建立安全生產管理制度，加強户外廣告設施的安全管理和日常維護。後者在房屋管理過程中，認為户外招牌安全管理事不關己，是承租户分內之事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對於在事故調查過程中發現的聯盟街道、盤龍區及有關部門的公職人員履職方面的問題線索及相關材料，移交昆明市紀委市監委昆明盤龍臨街商鋪「7·22」較大户外招牌墜落事故追責問責審查調查組。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12031629.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12031629.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 09:52:06 GMT</pubDate>
            <author>呂雅萱</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海崇明「科技化」國際生態島建設路徑：現代綠色農業和海洋裝備產業「兩翼齊飛」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241125/173252250046806600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近年來，圍繞「自然生態、人居生態、產業生態」組織開展大量科學研究和探索實踐，崇明設立了一大批科研課題，取得了重要成果。近年來，圍繞「自然生態、人居生態、產業生態」組織開展大量科學研究和探索實踐，崇明設立了一大批科研課題，取得了重要成果。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;崇明以上海 20% 的陸域面積，承載了全市約 40% 的生態資源和 50% 的生態服務功能，是上海水體質量最佳、空氣質量最優、林地面積最廣、生物多樣性最為豐富的區域，也是上海連接長三角的重要橋頭堡和綠色農業發展高地、國家重要海洋裝備製造基地，被聯合國環境規劃署譽為「太平洋西岸難得的淨土」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，圍繞「自然生態、人居生態、產業生態」組織開展大量科學研究和探索實踐，設立了一大批科研課題，取得了重要成果。2024 年 11 月 22 日，在 2024 上海崇明生態島國際論壇上，一批聚焦生物多樣性保護、科技賦能農業的項目得到關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次論壇以「科技賦能新產業，綠色築就新未來」為主題，匯聚了來自全球的專家學者，共同探討如何將生態優勢轉化為發展勝勢，推動綠色創新科技成為經濟社會發展的重要支撐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;崇明島的發展遵循生態優先、綠色發展的原則，旨在打造人與自然和諧共生的「中國樣板」。根據《崇明世界級生態島發展規劃綱要（2021-2035 年）》，到 2035 年，崇明將被打造成綠色生態「橋頭堡」、綠色生產「先行區」、綠色生活「示範地」，成為引領全國、影響全球的國家生態文明名片、長江綠色發展標杆、人民幸福生活典範。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;崇明東灘是亞熱帶海洋性季風氣候，處於被世界自然基金會列為具有國際重要意義的生態敏感區，長江口與東海、黃海形成的 T 字形結合部的核心部位。長江下泄巨量泥沙，使崇明東灘濕地不斷淤漲，形成世界上罕見的快速演替的河口濕地生態系統。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241125/173252250046806600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，崇明區生態環境局聯合南京大學環境規劃設計研究院，啓動長興、橫沙的生物多樣性調查工作。&amp;nbsp;4 個多月以來，調查團隊聚焦長興島郊野公園、青草沙水庫、長橫兩島典型的農田生境與灘塗濕地等生物多樣性熱點區域，運用各種先進技術及設備，開展了艱苦的野外調查工作。累計調查記錄到 524 個物種。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在崇明島東灘長江口中華鱘自然保護區，國家一級保護動物中華鱘在此繁衍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保護區北起八效港，南起奚家港，由崇明島東灘已圍墾的外圍大堤與吳淞標高負 5 米的等深線圍成。保護區在每年 5 月 1 日至 9 月 30 日的中華鱘幼魚集中活動期間實施封區管理，禁止從事漁業等生產經營活動。此外，保護區管理處負責協助有關部門開展中華鱘的科學研究，組織實施中華鱘的人工繁殖和增殖放流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;得益於崇明區生態文明建設的深入推進，結合濕地保護、綠化造林、長江禁漁等工作成效，崇明三島整體生態基底持續提質。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市崇明區委副書記楊元飛表示，崇明三島是背靠上海國際大都市且有着 60 萬人口生活的島嶼。因此，世界級生態島建設絕不能隻立足於「生態」二字，他更是一項推動生態效益、經濟效益、社會效益實現多贏的長期事業和系統工程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在陳家鎮璞葉小鎮數字化生態農業產業園內，千餘畝太陽能光伏板一望無際，一年可發電 1.5 億度，「漁光互補」已形成運轉良好的生態系統。這種模式在魚塘上方進行光伏發電，下方水域進行漁業養殖，實現了生態效益與經濟效益的雙重收益。陳家鎮「漁光互補」項目，通過在魚塘上方進行光伏發電，下方水域進行漁業養殖，項目年發電量約 1.4 億度電，二氧化碳減排量約 9.9 萬噸，相當於滿足了崇明區十分之一的用電量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這種模式不僅提高了能源利用效率，還為地區提供了綠色能源，減少了碳排放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不止於科技農業，楊元飛透露，依託生態優勢、強化科技賦能，崇明圍繞「2+3+N」的現代化生態產業體系，聚焦都市現代綠色農業和海洋裝備產業兩個主導產業，圍繞高品質旅遊業、特色體育產業、健康服務業三個優勢產業，以及數字經濟、現代花卉、中醫藥等新興經濟，進一步找準細分賽道、放大特色優勢，推動傳統優勢產業加快提質升級，加快培育和發展新質生產力，全力打造生態產業高地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在科技農業之外，崇明還是我國海洋裝備產業重要基地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長興海洋裝備產業園區作為崇明生態島建設的重要組成部分，正以其雄厚的產業基礎和創新能力，推動着海洋裝備產業的高質量發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;園區規劃面積 7.13 平方公里，與中船集團、中遠集團、振華重工等重量級企業相鄰，形成了產業特色鮮明、龍頭企業引領的世界集羣。園區錨定「集團統籌、兩極支撐、四輪驅動、多元發展、競相發力」的產業佈局，推動高質量發展，為實現「長興奮起、富盛突破，全力打造千億級海裝產業集羣」目標不懈奮鬥。長興島海洋裝備企業 2024 年上半年實現工業產值 375 億元，同比增長 21.3%，訂單已排到 2031 年，交出了一份亮眼的答卷。全球首款、中國首制江海直達型 1.4 萬立方米液化天然氣（LNG）加註運輸船和全球首艘 17.4 萬立方米大型液化天然氣（LNG）運輸船均在此交付，標誌着長興島成為我國最大（LNG）運輸船生產基地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2024 上海崇明生態島國際論壇上，上海市科委主任駱大進表示，崇明是上海最為珍貴、不可替代、面向未來的生態戰略空間，正日益成為國際環境科學交流基地和世界生態研究的重要基地。市科委將堅持全過程創新、全鏈條賦能，通過實施科技計劃項目、建設創新平台、培養科技人才、深化國內國際科技合作等系列舉措，全力支持崇明對標世界最高標準和最好水平，積極探索創新路徑模式，加速推進生態領域的科學研究、技術攻關與示範應用，高質量發展綠色生態產業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊元飛表示，崇明正在搶抓歷史機遇，主動承擔綠色創新發展使命，堅定不移走好生態優先、綠色發展之路，高標準推進世界級生態島建設。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12030761.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12030761.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 09:04:49 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>「演藝之都」的上海答案①：五月天連開十一場，孫燕姿已在路上，「黴黴」還有多遠？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;泰勒·斯威夫特 2024 巡演意大利米蘭站。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240826/17246340114740600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「上海在舉辦頂級演出活動、放大演藝產業效能等方面仍有提升空間。」「上海在舉辦頂級演出活動、放大演藝產業效能等方面仍有提升空間。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黃景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;謝靈寧&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「孫燕姿要來八萬人了。」日前，孫燕姿演唱會上海站獲批的消息在社交媒體引發熱議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息顯示，上海市文化和旅遊局對孫燕姿《就在日落以後》巡迴演唱會上海站演出准予許可，演出日期為 2025 年 4 月 26 日、28 日，演出場所為上海體育場（又稱「八萬人」），開票時間和票價暫未公佈。消息一出，「八萬人」周邊酒店已直接顯示滿房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五月天連開 11 場&lt;span&gt;創上海演出市場紀錄、「冷門歌手」孫燕姿&lt;/span&gt;暌違近十年迴歸……&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不論你是不是歌迷，都應該感受到了演唱會的火爆。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自 2023 年 2 月 16 日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;各地文旅行政部門&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;放開恢復受理大型演出許可以來，演出經濟成為貫穿去年的消費熱點，熱度延續到了今天。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;數據也能佐證這一點。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240826/17246340114740600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，國內 5000 人以上大型演唱會、音樂節演出場次 0.31 萬場，較 2019 年同比增長 97.23%。大型演唱會共覆蓋 23 省 71 城，觀演人數超 2000 萬人次。票房收入 146 億元，創歷史新高。超 20% 的購票觀眾看了至少兩場演唱會，跨省觀眾佔比亦突破新高。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;進入 2024 年，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在以往被認為是淡季的一季度，大型演出市場也呈現「淡季不淡」的態勢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年上半年，演唱會、音樂節票房收入同比增長 134.73%；觀演人數同比增長 63.35%，大型演唱會對市場增長的貢獻率最高。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240826/172466174871733000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;2023 年 10 月 13 日，上海體育場，周杰倫世界巡迴演唱會上海站開唱。圖片來源：視覺中國&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一直以來，上海都是演唱會的必爭之地。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在新冠疫情之前的 2019 年，上海演唱會、音樂節總票房近 10 億，佔當年全市總票房近一半。2023 年以來，上海更是穩居大型演唱會城市票房榜首。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;11 月 10-11 月 24 日，五月天在「八萬人」連開 11 場演唱會，不僅創上海演出市場紀錄，更是全國大型體育場連開場次最多的演唱會。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海，我回來了！」7 月，劉德華巡迴演唱會在上海梅賽德斯-奔馳文化中心首演，這是他時隔 11 年後重返內地舞台。為期六天的演唱會吸引了近 70000 名觀眾，其中超半數的歌迷均為跨城觀演。為了這場演唱會，上海誠意滿滿&lt;span&gt;，舞台搭建採用了 110 個吊點，總重量達 78.5 噸，創下了場館三面台演唱會的歷史新高。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;數據顯示，今年前三季度，上海共舉辦營業性演出 4.24 萬場，吸引觀眾 1877 萬人次，票房收入已經超過去年全年。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20240826/172466161412830200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;劉德華巡迴演唱會上海站。圖片來源：視覺中國&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除了票房收益外，演出市場持續火爆，還在於其間接&lt;/span&gt;帶動的旅遊、餐飲、住宿、交通等方面的消費潛力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;中國演出行業協會發布的一項調查顯示，&lt;span&gt;跨城觀眾更願意進行演出城市周邊遊，消費額度明顯超過本地用户。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞瞭解到，劉德華上海演唱會舉辦期間，場館小程序餐食在線點單量超 2 萬單，附近客房入住率、價格都有明顯上升。周杰倫去年年中在&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;海口舉辦的演唱會，更是為當地帶來了 9.76 億元的旅遊收入，是該市端午節旅遊收入的 3 倍。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而將「演唱會經濟」效應發揮到極致的，當屬美國歌手泰勒·斯威夫特（Taylor&amp;nbsp;Swift，黴黴）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;泰勒·斯威夫特&lt;/span&gt;「時代巡迴」演唱會從 2023 年初持續至 2024 年末，橫跨 5 大洲、共計 151 場，是有史以來收入最高的演唱會巡演。演出期間，當地交通、酒店、餐飲&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;等領域消費激增，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據美國旅行協會推算，黴黴演唱會產生的演出和間接支出約 100 億美元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得玩味的是，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年以來，黴黴要來上海辦演唱會的消息，每隔一段時間就會在社交媒體上發酵，歌迷們一次又一次經歷「謠言-闢謠-失望-再期待」的循環。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;票務平台大麥甚至推出「許願 Ta 來開演唱會」，有超過 45 萬人許願黴黴來中國開演唱會，上海則&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;位居期待榜城市首位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這背後，除了黴黴強悍的票房號召力之外，更是大家對於上海作為國際演藝之都的期待。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2017&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，上海印發《關於加快本市文化創意產業創新發展的若干意見》，明確實施上海首演計劃，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;提出了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;打造亞洲演藝之都的口號&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年，上海八部門聯合發文促進商旅文體展聯動吸引擴大消費，明確提出&lt;span&gt;支持大型演唱會、音樂節。&lt;span&gt;對主辦單位引進國際知名或國內一流的大型演唱會、音樂節，累計售票總人數不低於&lt;/span&gt;&lt;span&gt;3 萬人次，予以最高 200 萬元支持。對累計售票總人數超過 5 萬人次，且境外觀眾比例超過 10%，予以 300 萬元一次性獎勵。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海市政府&lt;span&gt;&lt;span&gt;參事李安、顧洪輝等人認為，上海是世界觀察中國的重要窗口，中國聯結世界的重要樞紐。上海雖然舉辦了不少大型商演活動，但缺乏重量級的、具有國際影響力的，或者真正對年輕人有號召力的演藝明星。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對標其他國際文化大都市，在舉辦頂級演出活動、放大演藝產業效能等方面仍有提升空間。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;換句話説，距離一場國際巨星演唱會，上海還有些距離。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;距離首先在於&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;唯一性，某種程度上説，「你有我沒有」是城市競爭力的評價指標之一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海大劇院最近發佈的一項調研顯示，超過三成觀眾認為，演出的「唯一性」是觀眾選擇&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大劇院觀演的重要原因。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黴黴此次&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亞洲巡演的最後一站，新加坡獲得了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;東南亞地區的獨家主辦權，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;演出&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;吸引眾多周邊國家地區粉絲前往，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 場演唱會&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;共售出 30 萬張門票。這個獨家的「代價」，是新加坡&lt;span&gt;政府為每場演出提供高達 200 萬-300 萬美元的高額補貼。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不難看出，這是一場雙贏的交易。根據《財新》的報道，據新加坡馬來亞銀行及星展銀行經濟師估計，六場演唱會為新加坡帶來了約合 16 億至 26.8 億元的旅遊收入，或佔新加坡 2024 年一季度 GDP 的 0.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新加坡以一己之力拉高了巨星演唱會的獨家門檻，這意味着，未來頂級商演的引進，除了演出主辦方外，更需要&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府出面參與積極爭取，拿出最高的誠意。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20240826/172466193635638600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;泰勒·斯威夫特時代巡迴演唱會新加坡站。圖片來源：視覺中國&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨之而來的問題是，在國內頂級商演還面臨着受限多、速度慢、落地難問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;早在 2019 年，上海就出台了《&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;上海市新一輪服務業擴大開放若干措施》，在包括演出經紀在內的多個行業&lt;span&gt;探索放寬外資准入限制，提出探索允許在滬設立外商獨資演出經紀機構，並在全國範圍內提供服務。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李安認為，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國際頂級商演落地上海，涉及審批、簽證、報關、税收、場館、交通、安全配套服務等多個方面，需要政府相關部門協調聯動，打破常規，特事特辦。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為此，他建議，在相關演職人員和演出器材的簽證、報關，以及入境觀演遊客落地籤甚至免籤等方面，上海要爭取先行先試，出台可操作的配套政策和措施。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;演出能否順利落地，與演出場館的硬件條件關係密切。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;李安指出，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海的文藝演出場館數量不少，相應設施比較完備，但部分&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;演藝場所受限頗多，設計承載人數與實際控制人數差額巨大，這在一定程度上影響了演出收益和實際效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為此，他建議&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;擴大場館控制人數，儘可能釋放場館承載能力，吸引更多國內外觀眾來滬觀演。同時&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對頂級演出的票價機制進行研究，為此類項目突破常規指導價格建立規範。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞瞭解到，今年 7 月，上海市文旅局印發的《上海市推動文化和旅遊領域設備更新行動計劃（2024-2027）》提出，鼓勵主要演唱會場館更新舞台燈光、音響、顯示、機械、特效等設備及相應控制系統，更好滿足觀眾觀演需求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年上海&lt;span&gt;演唱會數量預計將達 200 場以上。如何把演出流量轉化為「留量」乃至吸引巨星的引力，這是上海需要考慮的問題。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11608596.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11608596.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 08:55:45 GMT</pubDate>
            <author>黃景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>日本出現「辭職代理」，專家：年輕一代正在改變</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2024 年 8 月 2 日，日本東京。（圖片來源：視覺中國）&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241122/173227647175584900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;與老一輩相比，日本的年輕人開始拒絕一生呆在同一家公司。與老一輩相比，日本的年輕人開始拒絕一生呆在同一家公司。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;由於無法鼓起勇氣向老闆提交辭呈，許多日本職場人士轉向求助「代理辭職」機構。通過即時通訊工具與機構取得聯繫，填寫一份調查問卷，然後簽署一份合同並支付費用。接着，中介公司的業務員會代表客户給其僱主撥去電話。隨後，就像那句廣告語——「你可以重新開始你的生活」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《衞報》的&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2024/oct/19/japan-workers-resignation-agencies-quit-job-work-life&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;報道&lt;/a&gt;提到，日本目前有大約上百家提供辭職代理的公司。幾年前，居住在日本鎌倉的 Toshiyuki Niino 發現，當他想要辭去一份工作時，他很難鼓起勇氣面對他的老闆。尤其是，當在其他幾家日本公司工作過之後，Niino 知道他的決定會面臨阻力。「當你試圖辭職時，他們會給你來一趟‘內疚之旅’。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niino 的經歷讓他和兒時的朋友 Yuichiro Okazaki 產生了幫助他人辭職的想法。基於此，一家名為 Exit 的初創公司應運而生，專門為那些羞於自己遞交辭呈的日本員工處理「棘手的事務」。半島電視台的報道&lt;a href=&quot;https://www.aljazeera.com/economy/2023/6/7/in-japan-embarrassed-employees-pay-agencies-to-quit-for-them&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;稱&lt;/a&gt;，自 2017 年推出以來，Exit 的商業模式已被 20 多家其他公司採用，也由此在日本催生了一個小眾的辭職外包行業。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;辭職外包，一個小眾新興行業的興起&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;近年來，日本對辭職代理服務的需求開始出現，與年輕一代更高的辭職意願有關。《衞報》2024 年 10 月的&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2024/oct/19/japan-workers-resignation-agencies-quit-job-work-life&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;報道&lt;/a&gt;提到，在 Momuri 公司的客户羣中，20 多歲的年輕人佔據了約 60%。&lt;span&gt;日本廣播協會（&lt;/span&gt;NHK）在 2024 年 4 月的一篇&lt;a href=&quot;https://www3.nhk.or.jp/nhkworld/en/news/backstories/3261/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;報道&lt;/a&gt;中提到，日本厚生勞動省曾表示，在日本，超過 30% 的應屆畢業生在 3 年內就離開了職場。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241122/173227647175584900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hiroshi Ono 是&lt;/span&gt;日本一橋大學（Hitotsubashi University）商學院人力資源管理教授&lt;span&gt;，他的研究重點是工作場所的動力、幸福（感）和生產力之間的關係。他告訴界面新聞，年輕一代可能有一種普遍的缺乏耐心的傾向。日本的大學生每年 3 月畢業，4 月 1 日，畢業生們紛紛入職，但有些人可能在 5 月初的「黃金週」公共假期時就辭職了。這是一種被稱為「黃金週辭職」的特殊現象。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於這些年輕人來説，人力資源公司 Recruit 研究機構的負責人 Kurita Takayoshi 向媒體介紹，他們或多或少都有一種「強烈的願望」，希望把工作場所的不確定性降到最低。他介紹，當比如如何工作、在哪裏工作、和誰一起工作的前景不夠明朗時，這些年輕人就會感到焦慮。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241122/173227673978825500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;當地時間 2023 年 3 月 1 日，日本福岡市，大學生正在參加招聘會。日本企業在 3 月 1 日為 2024 年春季畢業的大學生舉辦了就業説明會。（圖片來源：視覺中國）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;另外，Niino 所提到的「內疚之旅」，或人們對「辭職」的難以啓齒，或與日本的職場文化有關。在日本札幌生活的 Hayashi（化名）在某日本餐飲企業中已工作 5 年，她告訴界面新聞，日語裏有一個詞是「空気を読む」，意為「讀空氣」，也就是個體會容易受到集體氛圍的影響，也會受到來自人情的壓力。比如，即便公司沒有明確規定，或因警惕「過勞死」（karoshi）而不讓員工加班，不少員工依舊自覺保持緊張的工作節奏，或至少表現得「勤奮」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於離職，Hayashi 所在的公司要求員工至少提前 30 天通知公司，並未強行規定員工本人到場。在 Hayashi 看來，企業不願對培養多年的老員工「放手」，可能基於另一個原因。「日本的招聘制度和中國國內不同，他們對應聘綜合職的應屆生的專業背景沒有過多要求，後續由公司來培養。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，「辭職代理」並不一定讓辭職變得更加簡單，比如有文章詳細&lt;a href=&quot;https://japantoday.com/category/features/lifestyle/japan%E2%80%99s-job-quitting-service-not-what-it-seems-is-also-sneakily-hard-to-quit?comment-order=popular&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;分析&lt;/a&gt;了辭職服務 Yameho 的運作方式，它由總部位於東京的 toNEXT Union 推出，號稱是業內首個按月訂閲的辭職服務。雖然這項計劃的概念給人眼前一亮的感覺，但有觀點指出，由於「辭職代理」這項服務的特殊性，比如一個人很少在一年內多次辭職，它可能會讓人掉進另一個消費「陷阱」。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;專家：勞動市場中的日本年輕人正在轉變&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;越來越多的辭職需求，也反映了日本僱傭關係的變化。日本的「終身僱傭制」&lt;span&gt;（lifetime employment），&lt;/span&gt;一直以來都因其僵化和不能快速應對經濟週期的波動而受到外界的批評。Ono 表示，「終身僱傭制」有着悠久的歷史，這一概念真正得到鞏固是在二戰後的高增長時期。&lt;span&gt;終身僱傭制旨在穩定就業系統，避免對於企業具有破壞性的高流動率。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;資料顯示，與其他國家相比，日本工人更換公司的頻率較低，而且相對而言更多地依賴基於資歷的工資。據半島電視台，2019 年，日本公司員工的平均服務年限為 12.4 年，而經合組織&lt;span&gt;（OECD）&lt;/span&gt;的平均服務年限為 10.1 年。經合組織 2018 年的一項研究顯示，日本員工在同一家公司連續工作至少 20 年的工資溢價率位居第三，僅次於土耳其和韓國。&lt;span&gt;Ono&lt;/span&gt;也曾在研究中提到，許多日本公司，尤其是大公司，仍然遵守終身僱傭的「隱性合同」，保護那些處於核心地位的人。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241122/17322766027421500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;當地時間 2023 年 6 月 1 日，日本東京，日本一家保險公司開始對大學生進行網上面試，作為就業測試。（圖片來源：視覺中國）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不過，&lt;/span&gt;在 Ono&lt;span&gt;看來，勞動力市場的供需兩端都隨着時間產生了顯著的變化，甚至「終身僱傭制」的概念已在某種程度上顯得過時。「在最近的 5 到 10 年，渴望‘終身僱傭’的人數確實減少了，尤其是年輕人，而且下降的趨勢在持續。」從供給方的角度來看，日本勞動力短缺的背景之下，求職者對流動性的寬容度更高。「可以説，年輕人不像老一輩那樣目光長遠，他們並不想一生都呆在同一家公司。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而從公司的角度來看，&lt;/span&gt;Ono&lt;span&gt;認為，在此趨勢之下，企業若想要維持終身僱傭制是十分困難的，原因是效率低下。「即便經營不善，公司也需要留住員工或給員工發工資，終身僱傭制變得越來越難以維持。」另外，在&lt;/span&gt;Ono&lt;span&gt;看來，比起對員工進行長期培養，日本企業正在轉向對員工具備更專業化技能的需求。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，&lt;/span&gt;Ono&lt;span&gt;介紹，薪酬制度的變化也導致終身僱傭制被削弱。在日本存在已久的工齡工資制度雖然讓員工感到「安全」，但也產生了很多「搭便車」的人。「員工基於能力和實際表現獲得報酬，薪酬結構變得更加民主，競爭越來越激烈。」&lt;/span&gt;Hayashi 的工作經歷也印證了這一點，她介紹，為了節省人力成本，規避終身僱傭制的弊端，按照合同類型分類，目前日本公司裏常見有正社員、契約社員和派遣社員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;關於「辭職難」，&lt;/span&gt;Ono&lt;span&gt;表示，新冠疫情&lt;/span&gt;&lt;span&gt;期間遠程的工作或學習經歷，也讓不少年輕人的交流能力受損，這可能導致他們在應對面對面的壓力時產生困難。&lt;/span&gt;Ono&lt;span&gt;向界面新聞表示，目前來看，辭職代理機構在日本是相對細分的行業，並且還未變成主流。「對於這個行業，目前還沒有相對準確的數據，但估計顯示，會用到這項服務的人不會超過辭職者的 10%。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11998761.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11998761.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 07:51:25 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>李在明「教唆偽證」一審被判無罪，延續下屆總統參選希望</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 11 月 25 日，韓國首爾，李在明抵達法院。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241125/173251518921159100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;李在明遭遇檢方 6 項起訴，含 4 起刑事案。如果他再次被判監禁，將被剝奪國會議員資格。即使判決不涉及監禁，共同民主黨也還將繼續觀望明年的二審結果。李在明遭遇檢方 6 項起訴，含 4 起刑事案。如果他再次被判監禁，將被剝奪國會議員資格。即使判決不涉及監禁，共同民主黨也還將繼續觀望明年的二審結果。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2024 年 11 月 25 日，韓國最大在野黨共同民主黨黨首李在明涉「教唆偽證」案在首爾中央地方法院一審宣判。結果法官以「檢方證據不足」為由判他無罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前檢方指控李在明在 2018 年多次致電前城南市長的隨行秘書，要求他作為證人為其冒充檢察官案做偽證。李在明在當天裁決書宣讀後感謝法官伸張正義。而檢方則未表示是否上訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年 59 歲的李在明出生於&lt;/span&gt;&lt;span&gt;安東市山村，少年當童工時遭遇事故，因臂部工傷成了傷殘人員，後考取了&lt;/span&gt;&lt;span&gt;中央大學&lt;/span&gt;&lt;span&gt;法學院法學系學士並從事律師職業。2010 年，李在明當選城南市市長，正式開始政治生涯。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2022 年的大選中，李在明僅以 0.5 個百分點的微弱劣勢輸給了&lt;span&gt;國民力量黨成員&lt;/span&gt;尹錫悦。此後雙方的鬥爭一直未停歇。今年 4 月的國會選舉中，共同民主黨繼續保持國會第一大黨地位，國民力量黨席位則進一步縮水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新一屆國會開始後，尹錫悦的妻子因收受名牌包等事件成為在野黨猛攻的對象，&lt;span&gt;80 萬網民要求立即彈劾尹錫悦。&lt;/span&gt;9 月，尹錫悦夫婦還被曝出通過政治掮客幹預國會議員提名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而李在明則遭遇檢方 6 項起訴，含 4 起刑事案，包括貪腐、利益輸送、瀆職、教唆偽證、散佈虛假信息等一連串指控。李在明為此進行了絕食抗議，並於今年初在街頭遇刺。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241125/173251518921159100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9 月 30 日，檢方以涉嫌「教唆偽證」為由，尋求法院判處李在明 3 年有期徒刑。11 月 15 日，首爾法院又以違反選舉法判處李在明監禁 1 年，緩刑 2 年。共同民主黨領導層譴責法院判決不公，是為了「抹殺」李在明的政治報復。4 天之後，檢方又對李在明提起公訴，指控其涉嫌挪用地方政府預算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一系列判決和訴訟都直接影響李在明是否還有資格參加 2027 年 3 月的總統大選。&lt;span&gt;8 月 18 日共同民主黨舉行全國黨員大會，李在明以 85.4% 的得票率再次當選黨首。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;https://www.koreatimes.co.kr/www/nation/2024/11/113_386658.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;韓國時報&lt;/a&gt;》曾指出，如果李在明再次被判監禁，他將被剝奪國會議員資格，繼而無法參加總統選舉，因此該黨將不得不尋找替代他的其他總統候選人。即使判決不涉及監禁，該黨也還將繼續觀望明年的二審結果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，李在明的妻子金惠景也成為了調查對象。11 月 14 日，水原地方法院認定她用公款宴請有助其夫競選活動的人員吃飯，判處她罰金 150 萬韓元（約合&lt;span&gt;7755 元人民幣&lt;/span&gt;）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然政府堅決否認這一系列訴訟是出於政治目的，但包括共同民主黨在內的在野黨以及左翼媒體紛紛指責尹錫悦將韓國司法系統作為打壓政敵的工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悦與李在明同樣是律師出身。他曾嘗試 9 次才通過司法考試。2017 年 5 月文在寅上台後，尹錫悦被提拔為首爾中央地方檢察廳廳長，負責涉朴槿惠和李明博等前領導人的案件，僅兩年後又被提拔為檢察總長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;由於深陷醜聞，尹錫悦的支持率創下就任以來的歷史新低。11 月 20 日，&lt;/span&gt;國會第三大政黨祖國革新黨等&lt;span&gt;在野黨公佈了彈劾尹錫悦的草案，列出的理由包括他的妻子收受名牌包，以及妨礙檢察機關調查等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12030277.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12030277.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 07:49:16 GMT</pubDate>
            <author>界面天下</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海又一老街坊改造啓動｜上海「新」事</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：上海寶山&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241125/1732519562210700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;11 月 22 日，吳淞街道十四街坊二期舊城區改建房屋徵收項目啓動搬遷。隨着 96.02% 的簽約率揭曉，313 户居民即將迎來新生活。&amp;nbsp;11 月 22 日，吳淞街道十四街坊二期舊城區改建房屋徵收項目啓動搬遷。隨着 96.02% 的簽約率揭曉，313 户居民即將迎來新生活。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;界面新聞日前獲悉，11 月 22 日，吳淞街道十四街坊二期舊城區改建房屋徵收項目啓動搬遷。隨着 96.02% 的簽約率揭曉，313 户居民即將迎來新生活。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吳淞十四街坊二期舊改徵收項目東至淞浦路、南至淞興路、西至同泰路、北至淞濱路，是吳淞老鎮改造工程的收尾項目，也是寶山區「兩舊一村」改造重點項目之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於種種原因，十四街坊二期剩餘未動遷房屋共 176 證，建築面積近 8490㎥，涉及居民 313 户。由於生活空間狹小、房屋破舊風化、人居環境欠佳，居民想改造、盼改造意願強烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吳淞十四街坊二期舊改徵收項目本是 1994 年啓動的吳淞老鎮改造工程收尾項目，因多種原因，舊改地塊動遷工作自 2002 年啓動後基本停滯。幾十年來，人居環境髒亂差，不少房屋成危房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 6 月，寶山區以區屬國有企業託底、政府徵收方式重新啓動推進。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241125/1732519562210700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據介紹，重新啓動後，街道先後與區房管局、區規資局、城投集團等單位召開專題協調會 18 次，落實了 912 套安置房源和相應補償資金，逐個破解制約瓶頸，還抽調 6 名優秀年輕幹部組成專班，搭建溝通平台，調解了近 40 户家庭矛盾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「因為涉及的絕大部分居民家庭矛盾是姊妹兄弟在遺產方面分割不均導致不願簽約，工作人員提前介入兩個月，從第一期成功調解，到後來居民對其信任，陸續主動來登記、報名希望調解，工作成果來之不易。」相關專班負責人透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 23 日，寶山區委召開專題會議明確「解決歷史遺留問題，改善居民居住條件」，採取區屬國有企業託底、政府徵收方式重新啓動實施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 6 月，十四街坊二期舊改房屋徵收工作全面啓動，6 月 30 日第一輪改建意願徵詢，同意率達 98.86%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海寶山區政府透露，第一輪「城中村」改造的 6 個項目，安置房已竣工入住，30 幅地塊成功出讓，市政配套項目過半完工，項目結算工作即將啓動。新一輪「城中村」認定的 5 個項目，已累計出讓商品房地塊 4 塊，動遷安置房地塊 2 塊，市政公建配套項目有序開工。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12030371.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12030371.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 07:35:53 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普提名對沖基金巨頭任財長，極端關税出台可能性或降低</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 8 月 14 日，美國北卡羅來納州阿什維爾，唐納德·特朗普在聽取斯科特·貝森特（右）關於經濟的演講。圖源：CFP&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241125/173251127125160700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普選擇了基本符合共和黨政府傳統的財長人選，説明他既希望貝森特能夠支持其全面關税計劃，也不願市場因此而動盪。特朗普選擇了基本符合共和黨政府傳統的財長人選，説明他既希望貝森特能夠支持其全面關税計劃，也不願市場因此而動盪。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美東時間週五，美國當選總統唐納德·特朗普提名對沖基金巨頭斯科特·貝森特擔任財政部長。分析人士指出，貝森特倡導税制改革、注重財政紀律，他當選美國財長可能會降低特朗普任期內推出極端關税政策的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現年 62 歲的貝森特畢業於耶魯大學，現為全球宏觀投資公司 Key Square Group 創始人兼首席執行官（CEO），Key Square 主要通過地緣政治和經濟分析進行投資。貝森特從事金融行業數十年，1991 年，他加入索羅斯基金管理公司，第二年他作為索羅斯團隊的核心成員之一，通過對英鎊崩盤的押注，為公司賺取了超過 10 億美元的利潤，從此在對沖基金界嶄露頭角。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在提名聲明中稱，貝森特是市場公認的全球頂尖投資者和地緣政治及經濟戰略家之一，他「將支持我的政策，推動提升美國競爭力，制止不公平的貿易失衡」，他還將幫助「重振私營部門，並幫助遏制不可持續的聯邦債務路徑」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;貝森特是特朗普的重要籌款人和捐贈者，也是特朗普 2024 年總統競選的經濟顧問。華爾街廣泛認為貝森特是特朗普的第一任財長史蒂文·姆努欽的翻版。雖然特朗普在上個任期內經常更換內閣官員，但姆努欽是堅持到最後的重要部長之一。在特朗普的上個任期內，姆努欽經常抵制特朗普的一些政策，比如阻止其對盟友徵收高額關税，而素來與特朗普不睦的傑羅姆·鮑威爾能夠被提名擔任美聯儲主席，也是因為姆努欽的大力舉薦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然貝森特表示支持特朗普的關税以及減税計劃，但華爾街認為他並非激進派，將優先考慮經濟和市場穩定。據英國《金融時報》報道，對於特朗普宣稱的對所有進口商品實施 20% 的統一關税，貝森特表示這些是「最大化的立場，可能會在與貿易夥伴的談判中有所緩和」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241125/173251127125160700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析師認為，特朗普選擇了基本符合共和黨政府傳統的財長人選，説明他既希望貝森特能夠支持其全面關税計劃，也不願市場因此而動盪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紐約 Tallbacken Capital Advisors 首席執行官 Michael Purves 對路透社表示，市場擔心特朗普會選一個不稱職的人，或者絕對的關税狂熱分子來擔任財長，而貝森特對華爾街來説是一個非常好的人選。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密貨幣基金 Asymmetric 創始人兼首席執行官喬·麥肯指出，貝森特是一位財政保守派，他的提名為加強財政紀律奠定了基礎，市場對此非常歡迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法國外貿銀行美國經濟學家克里斯托弗·霍奇表示，希望貝森特能夠提出以市場為中心的觀點，以降低極端關税或貿易戰的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財長是美國總統內閣最重要的四大部長之一，在制定經濟政策、金融監管政策方面有着巨大影響力。作為特朗普的經濟顧問，貝森特建議到 2028 年將預算赤字率降至 3%；主張通過國內減税、放鬆監管等措施，以實現國內生產總值（GDP）年增長 3% 的目標；他還建議每日增產 300 萬桶石油或等量能源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;貝森特受到提名的消息公佈後，美國國債價格有所企穩。上週五，10 年期美國國債收益率收報 4.441%，跌 1.4 個基點；週一亞洲市場早盤，10 年期美債收益率跌 5.3 個基點，報 4.358%。債券價格和收益率成反比，收益率下跌代表債券價格上漲。特朗普的經濟議程以「美國優先」為主線，對內計劃減税，對外主張加税，市場擔心這些政策將導致「二次通脹」以及聯邦預算赤字增加，因此特朗普獲勝後美債收益率一度大漲。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12029492.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12029492.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:27:27 GMT</pubDate>
            <author>劉婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海三中院副院長俞秋瑋：破除「企業破產」恥感，健全企業破產製度護航營商環境｜大咖聊營商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241118/173189410968030700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海破產法庭作為我國健全企業破產製度的重要實踐地，誕生了不少可複製、可推廣的重要經驗。上海破產法庭作為我國健全企業破產製度的重要實踐地，誕生了不少可複製、可推廣的重要經驗。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;編者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界銀行連續&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年對全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多個經濟體的營商環境進行評價，中國的排名從《營商環境報告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《營商環境報告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界銀行推出全新的「營商環境」評估體系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——營商環境成熟度評價。此次評測上海成為代表中國參與世行評估的專家調查的唯一樣本城市。評估維度從辦事便利度拓展到監管框架完備度、公共服務可及性、企業辦事便利度三個維度，還包含數字技術運用、促進環境可持續發展和性別平等三個主題；評估對象拓展到大中小各類內外資企業（不包括國有企業）；數據採集更加多元化，還首次引入企業調查（覆蓋全國&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;個省市自治區，劃分為&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;個片區）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年來，上海以對標國際營商環境一流實踐為牽引，推出綜合舉措，打造市場化、法治化、國際化一流營商環境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以來，上海每年出台一版優化營商環境行動方案，到今年已經是第七版，從&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累計推出了逾千項改革舉措，涵蓋了市場環境、政務環境、投資環境、涉外營商環境、創新環境、監管環境和企業全生命週期服務等多個方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;為對標最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;評價體系、主動回應企業關切和便利獲取相關政策，上海市發展改革委聯合界面新聞，耗時&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;個多月，先後採訪了來自各行各業的十多位專家學者，推出「大咖聊營商」專題。專題涉及公用基礎設施服務、獲取經營場所、勞工、金融服務、知識產權、解決商業糾紛等多個方面，專家學者們一起探討，一起謀劃，為持續建設市場化、法治化、國際化的一流營商環境諫言獻策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也為持續打造貿易投資最便利、行政效率最高、政府服務最規範、法治體系最完善的國際一流營商環境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一家企業的「死亡」和一家企業的「誕生」同樣重要。這不僅關乎社會主義市場經濟的健康發展，還關乎相關債權人利益、員工權益保護以及企業資產處置等方方面面。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241118/173189410968030700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在世界銀行有關營商環境的評價標準中，為&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;提供從出生到死亡的全生命週期的服務，是重要評判維度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006 年 8 月 27 日，全國人民代表大會常務委員會通過《中華人民共和國企業破產法》，標誌着我國企業破產製度的建立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業破產製度的建立，有助於健全優勝劣汰市場化退出機制，促進市場出清，優化資源要素配置。企業破產製度還保護了債務人、債權人的合法權益，在積極挽救困境企業的同時，確保全體債權人能夠得到公平清償，避免企業財產被無序搶奪，使&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;對市場交易安全形成穩定預期，激發市場活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年 2 月 1 日，在最高法院部署下，上海成立專門破產審判機構——上海破產法庭，旨在更好運用市場化、法治化手段積極穩妥地出清「殭屍企業」、挽救困境企業，打造國際一流法治化營商環境，為經濟高質量發展提供有力司法服務和保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 2023 年底，上海破產法庭共受理各類案件 13363 件，審結 11507 件，累計盤活資產 313.31 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海破產法庭還作為全國首批承擔涉港跨境破產試點任務的三家機構之一，積極開展涉港跨境破產先行先試，為完善我國跨境破產製度提供寶貴經驗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海破產法庭作為我國健全企業破產製度的重要實踐地，誕生了不少可複製、可推廣的重要經驗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但不可否認的是，企業破產製度運行至今仍面臨着社會接受度不高等問題。如何推動我國破產製度向更高質量邁進，助力優化企業全生命週期管理服務，提升營商環境？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞就相關問題採訪上海三中院黨組成員、副院長俞秋瑋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞： 2019 年，最高法院在上海成立專業性破產法庭，對上海來説，這一舉措有哪些背景和現實意義？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋瑋：&lt;/strong&gt; 專業性破產法庭在國家營商環境建設戰略大背景下應運而生，對於優化法治化營商環境具有現實意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，上海是世界銀行對中國營商環境評估的樣本城市，《上海市堅持對標改革持續打造國際一流營商環境行動方案》提出「率先打造市場化、法治化、國際化一流營商環境」，這是貫徹優化法治化營商環境建設國家戰略部署的重要舉措，是黨中央、國務院交給上海的重要任務。破產製度是社會主義市場經濟體系的重要組成部分，「辦理破產」也是世行營商環境評估的一級指標。因此，建設專業性破產法庭對助力優化營商環境具有重要意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二，專業性破產法庭能夠更加專業地審理破產案件，通過破產清算程序高效出清無法生存的企業，有助於深化供給側結構性改革，促進市場退出機制完善；通過重整、和解程序有效發揮破產製度保護功能，積極挽救困境企業，促進企業轉型升級高質量發展。破產法庭的成立標誌着我國破產審判專業化建設的新階段，為推動經濟高質量發展提供更優司法服務保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海破產法庭作為首批成立的專業法庭，體現了上海在推進法治化營商環境建設中的先鋒作用，為推進破產法有效實施和不斷健全社會主義市場經濟體系，提供了積極的司法服務保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞： 今年是上海破產法庭成立 5 週年，能否介紹下目前形成了哪些工作成效，尤其是創新性的制度建設方面取得了哪些「上海成果」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋瑋：&lt;/strong&gt;上海破產法庭成立 5 年以來，始終按照一流目標、最高標準，牢牢把握市場化、法治化、專業化、信息化和國際化的「五化」目標方向，致力於全方位、系統性地推進破產審判專業化建設，在多個方面取得創新成效，形成「上海樣本」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在市場化方面，法庭樹立新發展理念，積極應用破產製度保護功能，充分運用市場化手段盡力儘早救治困境企業，如，創新推出市場化預重整機制銜接重整程序；積極推動構建市場化庭外重組機制，支持虹口區建立「北外灘企業庭外重組中心」。至今年上半年，通過重整、和解手段已成功挽救 163 家企業。同時，注重發揮市場對資源配置的基礎性作用，積極推動特殊資產統一大市場構建，努力提升財產處置的市場化程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在法治化方面，法庭在確保現行破產法有效實施的同時，針對破產立法滯後的狀況，制定並持續完善了三十餘項辦理破產的規範性制度文件，構建了立案、審理、質效管理的全流程系列工作機制。比如，率先推行網上立案等舉措，提升立案透明度，破除立案「土門檻」，依法受理破產申請，解決立案難。又如，制定破產案件接管、對外股權投資處置等一系列重要辦案環節的規範指引，有效破解審理程序中的難點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在專業化方面，法庭持續、全方位努力提高專業水平，一是着力推進破產案件審理、審判管理機制的專業化，二是致力提升法官、管理人兩支隊伍的專業水平。如，探索制定破產法官單獨業績考核規則，建立集中學習和院庭長帶教制度，積極開展前瞻性課題研究，培育打造典型精品案例以此帶動審理水平整體提高等一系列舉措。上海三岔港碼頭的重整成功，對促進內河航運碼頭污染治理和企業綠色轉型升級，起到了企業重生和生態保護的良好示範效應，入選最高法院指導性案例。又如，全面推行管理人履職「四個一」督導機制，抓好管理人日常履職工作例報告和例會，發揮好債權人監督作用，建立管理人個案履職評價。通過加強管理人監督指導，保障案件審理質量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在信息化方面，法庭自成立之初，就注重藉助信息化技術提高辦案質效，自主研發網絡債權人會議系統、嘗試債權自助申報系統等。在此基礎上，法庭大力推進「數字化辦理破產」建設，研發並上線「破產案件全流程網上辦案系統」，至今已有 1200 餘件案件投入運行，實現破產網上申請立案、在線搖號指定管理人、網絡債權人會議、管理人在線提交履職材料以及填報履職信息等功能的全鏈條貫通融合，獲評「2023 年度上海法院十大創新工作成果」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在國際化方面，法庭作為全國首批「內地與香港破產合作」試點機構，積極研究探索跨境破產合作機制和程序規範，為跨境破產試點工作提供「上海樣本」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些系列制度建設和創新成果顯著提升了破產辦理的專業化水平，促進了辦理質效提高，為助力優化營商環境發揮了積極作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：剛剛您談到了有關跨境破產合作的探索，目前上海破產法庭還承擔跨境破產試點任務，能否介紹下這項工作的進展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋瑋：&lt;/strong&gt;上海破產法庭作為全國首批三家「內地與香港破產合作」試點機構，積極開展涉港跨境破產試點工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，上海破產法庭積極行動辦理了若干起涉港、涉日跨境破產案件。比如，黎某等申請認可與協助香港浩澤國際集團有限公司香港破產程序案件，裁定認可香港清盤程序及其清盤人身份，對清盤人在內地履職予以協助，對積極穩妥推動兩地跨境破產試點工作具有積極意義。又如，審理的全國首例申請認可與協助日本民事再生程序案，首次承認日本破產程序並給予日本監督委員履職協助，探索承認和協助外國破產程序的審查標準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞： 在企業端，破產法庭的系列舉措給企業帶來了哪些實實在在的好處，解決了危機中的企業的哪些痛點？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋瑋：&lt;/strong&gt;在企業挽救方面，上海破產法庭切實貫徹上級機關部署精神，2020 年即制定了《推進破產重整、和解保障企業持續經營服務優化營商環境工作重點》，明確為困境企業紓困解難的「8 項工作重點」，積極運用重整、和解程序救治困境企業重生。之後，法庭又推出預重整機制，滿足&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;儘早救治的需求。截至 2024 年 6 月底，重整、和解成功的 163 家企業，累計盤活資產 388.08 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在保護債權人方面，以依法維護全體債權人利益最大化為基本出發點，發揮破產製度集體概括性公平清償的特殊功能，運用破產撤銷權等法律制度，最大限度歸集債務人財產，保障全體債權人獲得公平有序清償，以幫助債權人儘快回收債權，消減不良資產負擔，恢復健康的市場交易秩序。截至 2024 年 6 月底，累計清理 50958 户債權人合計 5053 億餘元債務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在保護中小微企業方面，上海破產法庭大力發揮破產製度作用，量身定製推出《關於依法高效辦理小微企業破產案件行動方案》，為民營中小微企業提供高效、便利的破產司法服務。比如，充分考慮小微企業經營特點，創新推出探索經營者個人債務一併清理、出資人權益保留等舉措，讓誠實而不幸的經營者有東山再起的機會。截至 2024 年 6 月底，120 多家小微企業獲得拯救。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海破產法庭始終堅持破產保護理念，傾力服務大局，充分發揮破產製度一攬子化解債務和經營危機的獨特功能，積極適用重整、和解程序救治困境企業，不斷提升&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;的獲得感和滿意度，為經濟社會發展提供有力司法保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：目前，我國破產製度還面臨哪些短板？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋瑋：&lt;/strong&gt;雖然企業破產法實施已十幾年，但&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;受傳統破產恥感文化影響，應用破產製度的意願不強，如普遍存在申請不及時情況，反映出&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;對破產製度的認知還不足，不善於及時運用破產程序擺脱債務困境，大量債權債務得不到及時清理，使得資產無法及時回收並延續價值，也影響企業救治效果。因此，程序啓動不及時，企業「無產可破」失去清理價值或失去救治最佳時機，均會損害債權人利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建議，首先要通過修訂破產法來完善我國破產製度。比如，破產程序及時啓動有利於及時保護債權人債務人合法權益，但破產法沒有明確規定公司出現破產原因後管理層的破產申請義務，《上海市浦東新區完善市場化法治化企業破產製度若干規定》雖然規定了企業董事、高管應當及時採取啓動程序等相關義務，但地方性法規適用範圍有限，期待修法能予以明確；又如現行破產法有關跨境破產規定僅一個條文，制度供給不足，也需修法完善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，應大力開展破產法治文化宣傳。市場退出機制是否完善，關係到&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;交易安全和秩序，直接影響法治化營商環境建設。加大破產製度的宣傳力度，特別是破產製度的保護、預防功能，扭轉社會對破產「污名化」的傳統觀念，促進企業樹立依法清理、依法退出市場的健康理性的破產觀，引導企業提高善用破產製度保護功能的法治意識。同時推動構建多方社會力量參與的儘早救治的市場化庭外重組機制，讓企業能夠儘早得到救治。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：未來法治化的建設過程中，破產製度法治化建設和服務主要突破點在哪裏？在通往這一目標的過程中，上海將在哪些領域有所作為？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋瑋：&lt;/strong&gt;辦理破產對&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;優勝劣汰、轉型升級，破產企業資源優化再配置具有獨特作用，對此破產法治建設還有待不斷完善。需完善健全的方面很多，如有利於破產財產處置價值最大化的市場化處置機制建設，加快構建「破產案件特殊資產統一大市場」，探索信託服務等相關法律制度的完善，促進激發新質生產力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又如，目前的「企業破產法」稱之為半部破產法，個人破產製度缺位，大量的個人債務人缺乏破產製度規制。上海可以在個人債務清理方面積極探索，也期待通過修法完善我國破產法律制度體系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再如，深入推進信用體系建設，信用是市場經濟基石，完善的信用體系能有效防止企業借破產「逃廢債」，希望進一步推進完善企業信息查詢「一網通查」系統建設、加強司法與行政合力等方面工作，以更好發揮破產製度功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海破產法庭將始終堅持以&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;新時代中國特色社會主義思想為指引，貫徹落實黨的二十屆三中全會精神，積極服務於黨中央重大決策部署和上海發展大局，在過去五年「建章立制、強基固本」基礎上，今後一段時期，將「精耕細作、追求卓越」，開闢破產審判新局面，為推動經濟高質量發展和建設一流法治化營商環境，提供更為強勁的司法保障。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11998355.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11998355.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 03:00:00 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海如何通過優化商事糾紛解決機制，進一步升級營商環境？｜大咖聊營商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241117/173184203017980500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商事糾紛解決所需時間、成本以及過程質量都會影響到企業的決策和行為。如果糾紛能夠迅速得到公正解決，企業更有意願擴大投資；反之，若司法體系缺乏信譽，企業則可能減少業務擴展和尋求新的貿易夥伴。商事糾紛解決所需時間、成本以及過程質量都會影響到企業的決策和行為。如果糾紛能夠迅速得到公正解決，企業更有意願擴大投資；反之，若司法體系缺乏信譽，企業則可能減少業務擴展和尋求新的貿易夥伴。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;記者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;編輯，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;編者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界銀行連續&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年對全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多個經濟體的營商環境進行評價，中國的排名從《營商環境報告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《營商環境報告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界銀行推出全新的「營商環境」評估體系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——營商環境成熟度評價。此次評測上海成為代表中國參與世行評估的專家調查的唯一樣本城市。評估維度從辦事便利度拓展到監管框架完備度、公共服務可及性、企業辦事便利度三個維度，還包含數字技術運用、促進環境可持續發展和性別平等三個主題；評估對象拓展到大中小各類內外資企業（不包括國有企業）；數據採集更加多元化，還首次引入企業調查（覆蓋全國&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;個省市自治區，劃分為&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;個片區）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年來，上海以對標國際營商環境一流實踐為牽引，推出綜合舉措，打造市場化、法治化、國際化一流營商環境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以來，上海每年出台一版優化營商環境行動方案，到今年已經是第七版，從&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累計推出了逾千項改革舉措，涵蓋了市場環境、政務環境、投資環境、涉外營商環境、創新環境、監管環境和企業全生命週期服務等多個方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;為對標最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;評價體系、主動回應企業關切和便利獲取相關政策，上海市發展改革委聯合界面新聞，耗時&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;個多月，先後採訪了來自各行各業的十多位專家學者，推出「大咖聊營商」專題。專題涉及公用基礎設施服務、獲取經營場所、勞工、金融服務、知識產權、解決商業糾紛等多個方面，專家學者們一起探討，一起謀劃，為持續建設市場化、法治化、國際化的一流營商環境諫言獻策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也為持續打造貿易投資最便利、行政效率最高、政府服務最規範、法治體系最完善的國際一流營商環境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「企業開展商業活動的過程中，商事糾紛難以完全避免，如果無法得到妥善解決，就可能引發企業活動減少、投資減少甚至宏觀經濟波動的不利後果。」上海市律協銀行業務研究委員會副主任、上海貿促國際商事調解中心調解員趙文梅認為，一個良好的商事糾紛解決機制對於好的營商環境至關重要。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241117/173184203017980500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;趙文梅對界面新聞表示，商事糾紛解決所需時間、成本以及過程質量都會影響到企業的決策和行為。如果糾紛能夠迅速得到公正解決，企業更有意願擴大投資；反之，若司法體系缺乏信譽，企業則可能減少業務擴展和尋求新的貿易夥伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新 B‐Ready 評價體系下的「解決商業糾紛（dispute resolution）」指標脱胎於原 DB 評價體系下的「執行合同」指標。最新一版世行對於解決商事解紛指標有哪些變化？上海在法治環境方面還有哪些提升空間？就上海解決商事糾紛和優化營商環境等問題，界面新聞最近專訪了上海市律協銀行業務研究委員會副主任、上海貿促國際商事調解中心調解員、北京煒衡（上海）律師事務所，首席合夥人趙文梅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：最新一版世行對於解決商事解紛指標有哪些變化？這些變化有什麼深層次的含義？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙文梅：&lt;/strong&gt;新 B‐Ready 評價體系下的「解決商業糾紛（dispute resolution）」指標脱胎於原 DB 評價體系下的「執行合同」指標。相比而言，原「執行合同」指標具體考察商事糾紛解決的時間、成本和司法程序質量指數；而新「解決商業糾紛」考察解決商業糾紛的監管框架完備性、公共服務可及性、糾紛實際解決便利性三個維度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從新評價體系導向和趨勢角度，「解決商業糾紛」指標的變化體現出支撐評價體系的理論已由傳統的規制經濟學理論轉向公共服務理論，即從 DB 評價體系下注重減少政府幹預轉向 B‐Ready 體系下注重監管、公共服務和效率的平衡。從評價指標落地角度，與原「執行合同」指標相比，「解決商業糾紛」擴大了覆蓋範圍、提高了數字化要求並增加了評估維度，這些均對優化營商環境提出了更高的目標要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：上海在構建多元化商事糾紛解決體系方面取得了哪些進展？如何促進仲裁、調解、訴訟等多種方式的有效銜接？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙文梅：&lt;/strong&gt;2021 年，上海出台《上海市促進多元化解矛盾糾紛條例》，明確建立多元化解矛盾糾紛銜接機制，並對調解與訴訟對接、調解業務指導、調解協議效力確認與執行等方面作出機制性安排。在此基礎上，調解、仲裁、訴訟等不同糾紛解決機制不斷配合協調、形成合力，不斷提升為當事人提供高效、便捷、豐富的商事糾紛解決途徑和服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以商事調解為例，經當事人同意，商事調解可以獨立進行，也可以與仲裁程序同步進行；當事人達成的調解協議，還可以向有管轄權的法院申請司法確認或出具調解書，從而具備向法院申請強制執行的效力；上海部分商事調解組織已和仲裁機構、公證機構建立合作，根據調解協議內容出具仲裁裁決書、調解書或公證債券文書等，賦予調解協議強制執行力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：法治化是優化營商環境的核心要素之一。您認為，當前上海在營造公平、透明、可預期的法治環境方面做得如何？還有哪些提升空間？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙文梅：&lt;/strong&gt;法治是最好的營商環境。公平、透明、可預期營商環境目標必須通過法治化路徑得以實現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，《上海市優化營商環境條例》持續更新出台，始終堅持將法治化作為優化營商環境的重要原則之一，不斷更新完善法治保障具體措施，推動公平、透明、可預期的法治環境。比如：在商事調解方面，上海不斷完善商事調解制度創新與建設，並在組織建設、人才建設、市場培育、信息化保障、國際化規則接軌等方面獲得了顯著發展；在仲裁方面，上海加快打造面向全球的亞太仲裁中心，在仲裁製度規則建設、仲裁公信力提升、仲裁國際化銜接等方面開展了創新探索；在訴訟方面，上海法院通過推進數字法院、繁簡分流等舉措，有效提升了糾紛訴訟解決的效率和便利程度，另外在司法支持調解和仲裁措施方面也取得諸多突破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;營商環境只有更好，沒有最好。從高質量對標世界銀行 B-ready 評估體系以及參考其他先進經濟體經驗角度，就我個人體會而言，上海在進一步加快商業糾紛解決速度、進一步通暢多元化糾紛解決機制銜接、進一步優化鑑定等商業糾紛解決費用、進一步推動營商環境數字化建設等方面仍值得進一步開展長足的探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：法律服務業應該如何更好地服務於企業？特別是在跨境貿易和投資領域。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙文梅：&lt;/strong&gt;我本人現擔任的執業律師、調解員、仲裁員均屬於法律服務行業，從個人經驗出發，我認為，企業能否便利地獲得與其需求相匹配的法律服務，對於企業防範法律和商業風險、應對市場挑戰起到關鍵作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體而言，一方面，我認為可以着力提升企業特別是中小企業獲取公共法律服務的可及性和便利度，如：加強對企業合規經營（特別是跨境投資與合規經營）的法律幫扶、完善「一站式」法律服務平台建設等；另一方面，我認為可以從解決企業發展急難愁盼角度引導法律服務市場發展，如：提升律師事務所供給企業需要的優質法律服務能力和競爭力等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：當前，在解決商事糾紛和優化營商環境過程中，您認為面臨的主要挑戰有哪些？未來將如何解決？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙文梅：&lt;/strong&gt;從優化涉外營商環境角度，我認為，當前的一個重要挑戰是不同地域法律制度與法治文化的差異性。通常，出於對非本國經濟體法律制度的陌生，跨國企業可能會尋求更具普適性的評價標準（如世界銀行標準）作為其商業行為的參考。但與此同時，尋求普適共性的評價標準可能會忽視不同經濟體的特殊性與差異性，特別是對我國而言，基於發達國家經典理論支撐的評價體系與參考發達國家制度體系設置的評價指標均有可能部分脱離我國的實際情況與需求，這可能會引起他國投資者對我國營商環境的誤判，進而怠誤商機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對這些挑戰，我認為可以從兩方面開展應對工作：一方面，可以主動推動普適性評價體系的更新和完善，建設更能反映我國實際營商環境情況的科學化的評價體系；另一方面，也可以嘗試本土化評價體系的國際化表達，在國際舞台上講好中國涉外法治故事，讓他國投資者更原汁原味地感受中國法治化國際化營商環境的建設成效。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11997173.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11997173.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 02:00:00 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 四部門：開展「清朗·網絡平台算法典型問題治理」專項行動；12 月 1 日起全國推廣應用「數電發票」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 四部門：開展「清朗·網絡平台算法典型問題治理」專項行動；12 月 1 日起全國推廣應用「數電發票」&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;南開大學發佈訃告：葉嘉瑩在天津逝世，享年 100 歲；寒潮預警升至黃色，最低氣温 0℃線將抵達蘇皖北部至河南南部一帶；十天吸引 85.3 萬人次，2024 廣州國際車展閉幕；美國國債總額突破 36 萬億美元，再創新高。南開大學發佈訃告：葉嘉瑩在天津逝世，享年 100 歲；寒潮預警升至黃色，最低氣温 0℃線將抵達蘇皖北部至河南南部一帶；十天吸引 85.3 萬人次，2024 廣州國際車展閉幕；美國國債總額突破 36 萬億美元，再創新高。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;四部門：開展「清朗·網絡平台算法典型問題治理」專項行動&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;11 月 24 日，據「網信中國」微信公眾號消息，《關於加強互聯網信息服務算法綜合治理的指導意見》《互聯網信息服務算法推薦管理規定》等政策文件印發以來，各部門各地區加強組織推進，網站平台積極落實有關管理要求，算法應用生態日益規範，但仍存在一些需要持續加強治理的典型問題。為進一步深化互聯網信息服務算法綜合治理，現決定自即日起至 2025 年 2 月 14 日開展「清朗·網絡平台算法典型問題治理」專項行動。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12026655.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;南開大學發佈訃告：葉嘉瑩在天津逝世，享年 100 歲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;11 月 24 日晚間，南開大學發佈訃告：南開大學講席教授、中華詩教與古典文化研究所所長、中央文史研究館資深館員、加拿大皇家學會院士，國際著名教育家、詩人、中國古典文學研究泰斗葉嘉瑩先生，因病醫治無效，於 2024 年 11 月 24 日 15 時 23 分在天津逝世，享年 100 歲。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;寒潮預警升至黃色，最低氣温 0℃線將抵達蘇皖北部至河南南部一帶&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中央氣象台 11 月 24 日 18 時發佈寒潮黃色預警：受強冷空氣影響，預計，11 月 24 日 20 時至 11 月 28 日 08 時，我國大部地區氣温將先後下降 6～10℃，其中，華北北部、內蒙古及東北地區等地部分地區降温 12～14℃，局地 16℃以上。預計，11 月 24 日 20 時至 11 月 26 日 20 時，西北地區、內蒙古大部、華北、東北地區中南部、黃淮、江淮西部、江漢等地將先後降温 6～10℃，其中，內蒙古中部、華北北部、東北地區中南部等地部分地區降温可達 12℃以上。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家税務總局：12 月 1 日起全國推廣應用「數電發票」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 24 日，國家税務總局發佈關於推廣應用全面數字化電子發票的公告。自 2021 年 12 月 1 日廣東省、上海市和內蒙古自治區試點推行全面數字化電子發票（以下簡稱數電發票）以來，試點地區已逐步擴大至全國。試點推行工作平穩有序，取得了優化營商環境、提升行政效能、助力經濟社會數字化轉型的積極效果。國家税務總局決定，在全國正式推廣應用數電發票。數電發票是《中華人民共和國發票管理辦法》中「電子發票」的一種，是將發票的票面要素全面數字化、號碼全國統一賦予、開票額度智能授予、信息通過税務數字賬户等方式在徵納主體之間自動流轉的新型發票。數電發票與紙質發票具有同等法律效力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;十天吸引 85.3 萬人次，2024 廣州國際車展閉幕&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;11 月 24 日，第二十二屆廣州國際汽車展覽會（下稱「廣州國際車展」）正式閉幕。歷時十天的展會共吸引到觀眾 85.3 萬人次。本屆車展上，共展出車輛 1171 台，其中新能源汽車 512 台，佔比 43.7%，幾乎所有展台上都有新能源汽車展出。此外，2025（第二十三屆）廣州國際汽車展覽會將於 2025 年 11 月 21 日至 30 日在廣交會展館舉辦。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國國債總額突破 36 萬億美元，再創新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，據美國獨立研究機構聯邦預算問責委員會公佈的最新報告，美國國債總額已於本週突破 36 萬億美元，達到創紀錄的新高。從今年 7 月底，美國國債總額達到 35 萬億，到現在升至 36 萬億，僅僅用了三個多月時間。聯邦預算問責委員會主席馬婭·麥吉尼亞斯在發言稿中直言：「如今，美國政府借款正變得像季節的變化一樣規律而確定。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&amp;nbsp;&lt;/h3&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12027037.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12027037.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 23:14:44 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>中國仲裁實踐有哪些新的發展和變化？｜大咖聊營商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240906/17256182664551800_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;隨着法律發展和市場需求變化，仲裁正在擴展到更多商事領域。隨着法律發展和市場需求變化，仲裁正在擴展到更多商事領域。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黃景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;編者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界銀行連續&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年對全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多個經濟體的營商環境進行評價，中國的排名從《營商環境報告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《營商環境報告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界銀行推出全新的「營商環境」評估體系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——營商環境成熟度評價。此次評測上海成為代表中國參與世行評估的專家調查的唯一樣本城市。評估維度從辦事便利度拓展到監管框架完備度、公共服務可及性、企業辦事便利度三個維度，還包含數字技術運用、促進環境可持續發展和性別平等三個主題；評估對象拓展到大中小各類內外資企業（不包括國有企業）；數據採集更加多元化，還首次引入企業調查（覆蓋全國&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;個省市自治區，劃分為&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;個片區）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年來，上海以對標國際營商環境一流實踐為牽引，推出綜合舉措，打造市場化、法治化、國際化一流營商環境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以來，上海每年出台一版優化營商環境行動方案，到今年已經是第七版，從&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累計推出了逾千項改革舉措，涵蓋了市場環境、政務環境、投資環境、涉外營商環境、創新環境、監管環境和企業全生命週期服務等多個方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;為對標最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;評價體系、主動回應企業關切和便利獲取相關政策，上海市發展改革委聯合界面新聞，耗時&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;個多月，先後採訪了來自各行各業的十多位專家學者，推出「大咖聊營商」專題。專題涉及公用基礎設施服務、獲取經營場所、勞工、金融服務、知識產權、解決商業糾紛等多個方面，專家學者們一起探討，一起謀劃，為持續建設市場化、法治化、國際化的一流營商環境諫言獻策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也為持續打造貿易投資最便利、行政效率最高、政府服務最規範、法治體系最完善的國際一流營商環境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨着全球經濟的發展與國際貿易糾紛的增多, 商事仲裁以其公正性、效率性及國際化程度受到廣泛關注。世界銀行將商事仲裁的效率與公正性納入營商環境評價指標中, 反映了其在促進經濟發展中的重要性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240906/17256182664551800.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，界面新聞專訪上海市仲裁協會副會長、上海中聯律師事務所全國執委會主任周波，就中國商事仲裁實踐的多個維度進行了深入探討。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波指出，隨着中國法律發展和市場需求變化，仲裁正在擴展到更多商事領域。涉及財產權益的知識產權爭議，比如授權使用和付費問題，已經被納入可仲裁事項。仲裁案件數量，特別是涉外案件數量大幅增加。2023 年 12 月，上海市人大常委會審議通過的《上海市推進國際商事仲裁中心建設條例》正式施行，在全國率先引入了仲裁地、臨時仲裁等接軌國際通行規則的仲裁製度規則，都顯示出中國仲裁國際化水平的快速進步。未來，中國仲裁將在全球商事爭議解決領域發揮更加重要的作用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*以下是經過編輯的採訪實錄&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：仲裁法下的可仲裁事項有哪些？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據仲裁法規定，平等主體的公民、法人和其他組織之間發生的合同糾紛和其他財產權益糾紛，可以仲裁；婚姻、收養、監護、扶養、繼承糾紛及依法應當由行政機關處理的行政爭議，不能仲裁。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：當事人在仲裁中的地位是如何體現平等的？在仲裁程序中，當事人享有哪些權利和義務？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁製度強調當事人地位的平等，無論當事人是國有企業還是外資企業，凡提起仲裁的主體都屬於平等主體，在仲裁過程中都將受到平等對待，確保雙方當事人享有平等的程序權利。當事人地位平等體現在方方面面，包括事前通知、充分的準備時間、申請迴避的權利、答辯、舉證、請求外部專家出庭作證等等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁尊重當事人的意思自治，強調雙方在自願平等的基礎上解決爭議，雙方可以自行選擇機構仲裁或選擇臨時仲裁，自由選擇代理人，也可以決定仲裁庭的組成，可以約定審理方式、開庭形式等有關的程序事項等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：近年來，中國仲裁實踐有哪些新的發展和變化？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至目前，我國共設立 282 家仲裁機構，仲裁員 6 萬餘人，累計辦理案件 500 多萬件，涉案標的額 8 萬多億元。&lt;span&gt;最近一篇報道顯示，2012 年至 2023 年間，中國仲裁案件數量增長近 5 倍，仲裁標的額增長 8 倍，案件當事人涉及全球 100 多個國家和地區，解決糾紛類型已涵蓋金融、工程建設、買賣合同、知識產權保護、數字經濟等眾多領域。&lt;/span&gt;涉外案件的增長也顯示出中國仲裁的國際化趨勢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當前，司法部正在推進仲裁法的修改，仲裁法修改列入了全國人大和國務院 2024 年度立法計劃。《仲裁法（修訂）（徵求意見稿）》（以下簡稱「《修訂草案》」）已經國務院常務會議討論並原則通過。《修訂草案》結合國際商事仲裁示範法的最新發展結果，針對於現存實踐的普遍問題，將進一步完善我國仲裁製度，也證明瞭中國仲裁的規範性和透明程度正在不斷提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同時，隨着案件數量的激增，如何平衡公開與保密、提高效率與質量成為新挑戰。為此，中國的商事仲裁機構也在通過發佈指引、典型案例等形式，促進當事人理解併合理利用仲裁機制。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：一般提起仲裁，大家都會聯想到調解，作為不同的商事爭議解決機制，仲裁與調解有什麼區別？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁是一種更為正式的程序，需要仲裁庭根據法律規定和事實作出具有約束力的裁決。尤其是在解決跨國商業糾紛時，仲裁在仲裁地、仲裁員、適用法律等方面的選擇上具有高度的靈活性。仲裁裁決具有法律效力，也具有強制執行力，一方當事人不履行的，另一方當事人可以依法向人民法院申請執行。在涉外糾紛中，相較於其他爭議解決方式，國際仲裁有更廣闊的跨境執行力。《紐約公約》在全球範圍內的廣泛適用確保了國際仲裁協議和裁決的執行力。隨着中國深度嵌入全球化進程，中國企業或個人涉及跨境執行的越來越多。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而調解則更側重於雙方當事人的自願性，通過調解員的協助，幫助雙方達成和解協議。商事調解目前也面臨沒有調解結果就沒有硬約束的問題，以及調解員隊伍建設等問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：上海及中國仲裁實踐發展如何？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨近十年來，全國仲裁行業都呈現出「加速度」發展的趨勢，規模和速度處於世界前列。&lt;span&gt;數據顯示，2023 年，全國仲裁機構辦理了仲裁案件 60.7 萬件，同比增長 27.8%，標的總額是 1.16 萬億元，同比增長 17.7%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年中央全面依法治國委員會部署在北京、上海、廣東、海南四地開展國際商事仲裁中心建設試點工作。2024 年，試點地區的仲裁機構辦結的涉外案件量佔到全國涉外案件總量的 72%，標的額佔全國涉外標的總額的 69%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海在前幾年就已經成為世界前十的最受歡迎國際仲裁地之一。2023 年，上海仲裁機構總共受理仲裁案件數量高達 12298 件，案件受理數量自仲裁法實施 28 年以來首次突破 1 萬件關口，同比增長了 48.1%，其中涉外案件的數量也是同比增長了 14.4%；標的金額自 2022 年突破 1000 億元后也是保持持續增長狀態，在 2023 年標的金額合計 1157.9 億元，受案數量和標的金額都創造了歷史新高，連續保持增長態勢，這也説明瞭上海仲裁機構的國際化程度和國際競爭力都在不斷提高，也更能惠及大眾，使國內外的仲裁參與者均享受到國際水準的仲裁服務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：世界銀行營商環境測評 B READY 項目中，有哪些關於仲裁的指標？您如何評價中國仲裁機構的服務能力？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;世界銀行對於仲裁等非訴訟糾紛解決提出了非常細化的類別與指標例如，仲裁要素、仲裁裁決的確認與執行、仲裁的時間與費用、仲裁數字化和透明度等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國仲裁以機構仲裁為主，尤其是北京、上海、深圳等地區的的仲裁機構提供的仲裁服務一直以高效著稱，裁決期限一般為 2-4 個月，最長不超過 6 個月。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年來, 商事仲裁案件數量急劇增加,仲裁員面臨的案件數量龐大且瑣碎, 一定程度上影響了仲裁機構服務的工作效率與質量。仲裁員隊伍的擴大和專業化能有效提高案件處理效率和質量，期待中國未來能更重視職業仲裁員的培育，進一步優化中國仲裁機構的服務能力，確保高效與高質量地提供服務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：《中華人民共和國仲裁法》已頒佈 30 週年，歷經兩次修正。當前，司法部正在推進仲裁法的修改，修訂草案已經國常會討論並原則通過。您如何看待國際仲裁趨勢對上海乃至中國仲裁實踐的影響？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨着全球經濟的發展與國際貿易糾紛的增多, 仲裁作為解決商事爭議的重要方式受到越來越多的關注。國際仲裁目前也正趨於向愈發頻繁、愈發重要的方向不斷發展。特別近幾年, 跨國商業糾紛激增, 對仲裁服務的需求顯著上升。而世界銀行將仲裁的效率與公正性納入營商環境評價指標中, 也反映了商事仲裁在促進經濟發展中的重要性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我國推進仲裁法的修訂和國際化步伐加快，也是在順應國際仲裁趨勢，推動仲裁服務逐步改善並適應市場需求。例如去年上海《上海市推進國際商事仲裁中心建設條例》，引入了臨時仲裁、仲裁地等與國際通行規則接軌的仲裁製度規則。《條例》施行當日，全國首家外國仲裁機構就在上海設立業務機構獲準登記。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國際仲裁的發展也促使我們不斷提升仲裁服務、改良營商環境。中國仲裁機構的數量和質量不斷提高, 成本效益相對國際同行更具競爭力, 成功解決了諸多跨國糾紛，顯示了良好的營商環境和發展潛力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：您認為仲裁還能在哪些方面優化，以提高上海在世行營商環境測評中的排名？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是仲裁效率還略有不足，要藉助數字化、信息化技術，全面提高機構的服務水平。二是要重視青年仲裁人才的培養，為青年法律人才提供接受專業化仲裁培訓和交流的機會。三是仲裁收費及仲裁員報酬領域也需要逐步改革，適應當地市場發展，達到高度的市場化水準。四是加強仲裁機構間的國際交流，與其他國家和地區的仲裁機構建立合作關係，進行人員交流和培訓，提高仲裁服務的國際化水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總而言之，相比新加坡、倫敦等地，中國商事仲裁生態的形成還需要一個過程，只有真正形成良好的仲裁生態圈，才能提高中國仲裁的國際影響力，加快建成進國際商事仲裁中心。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11688118.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11688118.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
            <author>黃景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>推動法治化營商環境持續提升，上海法院進行了這些探索｜大咖聊營商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;推動法治化營商環境持續提升，上海法院進行了這些探索｜大咖聊營商&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20240906/172560521889898300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;世界銀行 B-READY「解決商業糾紛」指標涉及 130 餘個測評點，其關鍵就是降本提速、公開透明、數字賦能。世界銀行 B-READY「解決商業糾紛」指標涉及 130 餘個測評點，其關鍵就是降本提速、公開透明、數字賦能。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;em&gt;編者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界銀行連續&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年對全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多個經濟體的營商環境進行評價，中國的排名從《營商環境報告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《營商環境報告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界銀行推出全新的「營商環境」評估體系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——營商環境成熟度評價。此次評測上海成為代表中國參與世行評估的專家調查的唯一樣本城市。評估維度從辦事便利度拓展到監管框架完備度、公共服務可及性、企業辦事便利度三個維度，還包含數字技術運用、促進環境可持續發展和性別平等三個主題；評估對象拓展到大中小各類內外資企業（不包括國有企業）；數據採集更加多元化，還首次引入企業調查（覆蓋全國&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;個省市自治區，劃分為&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;個片區）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年來，上海以對標國際營商環境一流實踐為牽引，推出綜合舉措，打造市場化、法治化、國際化一流營商環境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以來，上海每年出台一版優化營商環境行動方案，到今年已經是第七版，從&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累計推出了逾千項改革舉措，涵蓋了市場環境、政務環境、投資環境、涉外營商環境、創新環境、監管環境和企業全生命週期服務等多個方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;為對標最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;評價體系、主動回應企業關切和便利獲取相關政策，上海市發展改革委聯合界面新聞，耗時&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;個多月，先後採訪了來自各行各業的十多位專家學者，推出「大咖聊營商」專題。專題涉及公用基礎設施服務、獲取經營場所、勞工、金融服務、知識產權、解決商業糾紛等多個方面，專家學者們一起探討，一起謀劃，為持續建設市場化、法治化、國際化的一流營商環境諫言獻策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也為持續打造貿易投資最便利、行政效率最高、政府服務最規範、法治體系最完善的國際一流營商環境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年，世界銀行正式啓動新的營商環境評估指標體系（B-READY），上海成為代表國家參與世行評估的專家調查樣本城市，上海法院承擔 「解決商業糾紛」和「辦理破產」兩項指標的牽頭任務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自 2017 年以來，上海法院接續 7 年推出法治化營商環境建設專項行動計劃，制定實施 146 項對標改革措施，推動上海法治化營商環境持續提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20240906/172560521889898300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，上海市高級人員法院黨組成員、副院長林曉鎳接受了界面新聞專訪。在林曉鎳看來，世界銀行 B-READY「解決商業糾紛」指標涉及 130 餘個測評點，其關鍵就是降本提速、公開透明、數字賦能。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林曉鎳同時指出，在對標評估推進法治化營商環境優化過程中，上海聚焦影響審判質效的重點環節，一方面就涉及國家事權事項提出頂層設計的建議，另一方面在全國率先探索推出 10 餘項制度機制改革措施，努力形成先行先試的「上海模式」，為法治化營商環境建設貢獻上海智慧。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*以下是經過編輯的採訪實錄&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：近年來，上海法院採取了哪些措施優化營商環境，又將有哪些新的部署和舉措？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林曉鎳：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海高院自 2017 年以來承擔世界銀行和國家營商環境評估中「解決商業糾紛」（原「執行合同」）和「辦理破產」兩項指標的牽頭任務，接續 7 年推出法治化營商環境建設專項行動計劃，從機制改革創新、訴訟降本提速、數字改革賦能等方面，制定實施 146 項對標改革措施，推動上海法治化營商環境持續提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年，世界銀行正式啓動新的營商環境評估指標體系，上海成為代表國家參與世行評估的專家調查樣本城市。一年來，上海法院堅決貫徹中央、市委決策部署，從提升審判質效和訴訟便利度、增強企業羣眾獲得感體驗度的實際成效等方面，深化落實《法治化營商環境專項行動計劃（7.0 版）》推出的 25 項舉措，法治化營商環境建設取得新成效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是細化完善制度框架。高院單獨和牽頭有關部門聯合出台政策文件 13 件，在支持「三特定」臨時仲裁、探索電子資產執行程序、細化明確最後一次開庭至結案的時間標準等方面先行先試，得到有關方面的關注和肯定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是優化審判執行工作機制。依法拓展小額訴訟程序範圍，今年上半年適用率&lt;span&gt;提升至 89.71%&lt;/span&gt;。提高庭前準備環節工作質量。推進與公安部門、自然資源部門信息共享，促進執行工作升級提速。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是發揮數字改革賦能實效。堅持「數字改革賦能」工作主線，持續推進數字法院與法治化營商環境建設深度融合，加大營商環境數字場景研發應用力度。以數字改革賦能司法辦案、社會治理、司法便民，形成和發揮數字改革賦能法治化營商環境建設的強大動力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;四是推進司法程序公開透明。高院上線了全面改版升級後的司法質效數據公開平台，大幅拓展公開數據的範圍、廣度和深度，全市法院一二審民商事、不動產、調解、破產、執行等案件的審判執行質效、平均審理時間、成本費用等數據都實現了實時、常態化公開。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：您提到上海法院在全國範圍內有許多首創機制，能否具體介紹一下這些首創性改革？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林曉鎳：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;司法程序的完備性，既是司法公正的重要保障，也是提升司法效率的重要引擎。同時，這也是世行營商環境評估的重要內容。在對標評估推進法治化營商環境優化過程中，我們聚焦影響審判質效的重點環節，一方面就涉及國家事權事項提出頂層設計的建議，另一方面充分發揮自身的能動性，在全國率先探索推出 10 餘項制度機制改革措施，努力形成先行先試的「上海模式」，為法治化營商環境建設貢獻上海智慧。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;例如，上海法院在全國率先建立民商事案件裁判生效信息即時推送場景，着力解決以往企業反映的獲知裁判生效日期時間長、不方便的問題，已向 1.9 萬件案件當事人推送裁判生效通知 4.2 萬次，為每個案件當事人平均節省開具裁判生效證明的時間約 20 天，有效提升企業訴訟便利度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我們還上線運行了「上海法院國際商事一站式解紛平台」，該平台集訴訟、仲裁、調解三大解紛途徑和翻譯、涉外公證、域外法查明、涉外法律資源檢索等解紛輔助功能為一體，為中外當事人提供了便捷、高效、低成本的涉外商事一站式解紛渠道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：解決商事糾紛的效率是企業羣眾密切關心的內容，這也是上海上一輪測評的優勢項目。請問上海法院是如何降低經營主體訴訟時間成本、優化營商環境的？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林曉鎳：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;保障企業羣眾用最短的時間、較低的成本妥處糾紛，是法治化營商環境建設的重要內容。去年以來，上海法院審結商事案件 45.4 萬件，一、二審平均審理用時 44.8 天、61 天，平均執行用時 34.4 天。上海法院解決商事糾紛的時間、成本、司法程序質量指數等指標持續位居全球領先水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是善用數字工具激發訴訟加速度。全面運用立案「智能審查」系統，對符合立案條件、審查期限滿 7 日的案件和訴前調解滿 2 個月的訴調案件由系統自動轉為立案。全面推進隨機自動分案，隨機分案率達到 99.34%，實現當天分案。通過壓縮案件流轉環節，更好更快地依法保障當事人訴權。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是緊扣重點環節推進機制流程再造。上海法院對委託鑑定進行全流程監管，去年鑑定評估用時縮短 20.7%，今年上半年又縮短 16.92%。在全國首創訴訟文書送達地址告知承諾和電子送達機制，去年共適用電子送達 1360.6 萬次。制定《關於上訴案件移送流程管理的規定》，建立上訴案件高效移送長效機制。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是聚焦重點領域嚴格審限管理。在全國率先管理延期開庭次數及事由，超 99% 的案件在法定次數內審結。出台相關規定，細化規範訴訟各環節的時間標準，今年上半年全市法院審限內結案率 91.66%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：上海法院是如何降低企業羣眾的訴訟成本的？能否分享有關降費的案例？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林曉鎳：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;降低經營主體解決糾紛的制度性交易成本，是優化法治化營商環境的重要方面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海法院一是嚴格規範訴訟收費退費。上海法院形成「主動退費、實時提醒、一鍵操作、全程監管、智慧聯動」的勝訴退費工作新常態。2023 年，上海勝訴案件共退訴訟費 9.31 億元。不向申請人預收執行申請費，有效降低企業參與訴訟和申請執行的成本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是瞄準企業訴訟保全擔保痛點。根據企業實際情況，靈活適用保全信用擔保工作機制，允許信用較好的企業在申請訴訟保全時以其信用作為擔保，不再要求其提供現金、擔保機構保函等，有效降低訴訟保全成本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是降低拍賣輔助費用。在執行案件中全面適用網絡司法拍賣，發佈《關於調整網絡司法拍賣輔助工作費用收費標準的通知》，將輔助機構費用收費標準累計下調 70%。拍賣未成交的，不收取費用；拍賣成交的，單件標的最高收費限價為 25 萬元，股票類標的最高限價為 3 萬元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;四是降低司法鑑定成本。今年初，上海法院推動相關部門出台文件，改變政府定價中個別鑑定項目完全按照訴訟標的額計費且上不封頂的做法，有效降低了此類鑑定項目的訴訟成本。上海高院還與相關鑑定行業協會和骨幹企業達成了《關於上海法院司法委託鑑定收費標準的約定（2024 年）》，普遍下調法院委託司法鑑定的收費標準，其中個別項目如資產評估中 100 萬元以上的費率下調幅度達 70%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我分享一個司法鑑定降費實例，案件當事人在長寧區某小區擁有同幢三套住宅及兩個車位，根據案情需要，原告申請法院對這三套住宅及兩個車位的價值委託司法評估。在《約定》出台前，案件中的三套住宅及兩個車位總價值 2138.25 萬元，按舊標準三套分別收費，應收 54858 元。而根據《約定》房產評估收費標準及説明，收費 34884 元，直接降費 19974 元，降幅達 36.4%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：上海正大力推動數字法院建設，目前取得了哪些成效？上海法院後續如何繼續推進這項工作？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林曉鎳：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年以來，上海法院大力推進數字法院與法治化營商環境建設有機融合，通過研發涉營商環境數字模型、數字平台，有效賦能涉法治化營商環境領域司法辦案、社會治理、司法便民，為法治化營商環境建設賦能增效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;例如，針對小微企業涉訴後金融機構不敢貸的情況，探索建立企業涉訴信息澄清機制，主動為金融機構提供準確的涉訴信息，運用司法大數據為涉訴企業「正名」。目前已向貸款徵信平台提供數據查詢服務 1100 餘次，幫助 200 餘家小微企業獲得貸款 7.8 億元，助力解決小微企業融資難問題。上海市人大常委會修訂的優化營商環境條例，專門就此增設了「中小企業涉訴信息澄清機制」條款。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，我們已正式啓動上海「數字法院-法治化營商環境」子系統項目研發建設。接下來，我們將依據海量司法大數據，與政務信息等數據在更大範圍內實現智聯融通，推動對法治化營商環境數字體徵分析，及時準確監測和預警風險，並根據監測結果智能生成營商環境專題分析報告，以「司法大數據」支持黨委政府法治化營商環境建設工作的決策。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：仲裁作為國際通行的糾紛解決方式，在國際經貿商事和投資爭議解決中扮演着重要角色。仲裁製度的運行和改革離不開司法的支持，上海法院有哪些舉措？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林曉鎳：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁地法院支持仲裁的力度是各國經營主體選擇仲裁地的重要考量，也是決定一個城市能否成為國際仲裁中心的關鍵因素。對標上海打造面向全球的亞太仲裁中心定位，上海法院在支持仲裁程序方面推出一系列舉措。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是優化集中管轄機制。上海高院於近期出台規定，對涉「三特定」臨時仲裁、「境外仲裁業務機構」仲裁的司法案件進行集中管轄，並將探索研究「三特定」臨時仲裁配套司法審查規則，依法保障臨時仲裁製度規範運行。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是探索在線辦理仲裁財產保全機制。2023 年 6 月，上海法院開通仲裁財產保全在線辦理通道，仲裁機構可以在線向法院申請財產保全，極大提高了仲裁保全材料流轉及審查效率。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是創新推出支持仲裁案件審理開具調查令制度。2023 年 12 月，上海高院出台關於開具調查令協助仲裁調查取證的辦法，在全國率先為仲裁機構及時查明案件事實、依法公正裁決提供有力支持，獲得仲裁業界普遍好評。閔行法院依法簽發了首份支持仲裁的調查令。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;接下來，我們將進一步探索創新，不斷增強仲裁司法審查透明度和可預期性，不斷完善健全仲裁財產保全機制和調查令制度，更好支持上海仲裁事業創新發展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：訴訟、仲裁、調解作為解決商業糾紛的三駕馬車，調解也是國際通行的靈活、高效、便捷的解紛方式，請問上海法院在訴調銜接、訴前化解方面做了哪些努力？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林曉鎳：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為優化訴調程序銜接轉換，上海法院與全市 17 家非訴訟爭議解決中心、6400 多家人民調解組織和金融、經貿、航運、知產等行業調解組織在線對接，引導當事人優先選擇非訴方式解決糾紛。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日前，上海市高院與市工商聯共同舉辦司法服務保障民營經濟高質量發展座談會，就明確調解範圍、確定職責分工、加強組織隊伍建設等達成共識。市工商聯已遴選 100 餘名商會領域的調解員，納入上海法院特邀調解員名冊，積極探索發揮商會調解組織在高效解決商業糾紛方面的專長和優勢，助力商事糾紛源頭治理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年上半年，上海法院民商事糾紛案件共結案 30.39 萬件，訴前調解成功分流率達 32.4%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11684915.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11684915.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 03:00:00 GMT</pubDate>
            <author>黃景源</author>
        </item>
    </channel>
</rss>