<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 01 Apr 2025 07:44:31 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>韓國男團曼谷演唱會因地震取消，多名中國「粉絲」失聯？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2024 年 9 月 9 日，韓國首爾，男團 BOY NEXT DOOR 舉辦發行會。（圖片來源：視覺中國）&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250331/174341884732490700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至 4 月 1 日中午 12 時，表格顯示，已有超過 90 名失聯人員被找到，有近 50 條失聯信息無法核實。截至 4 月 1 日中午 12 時，表格顯示，已有超過 90 名失聯人員被找到，有近 50 條失聯信息無法核實。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;由於緬甸發生地震，泰國曼谷的一場來自韓國男團 Boy Next Door（簡稱 BND）的演唱會被取消，有網友稱，部分抵達曼谷的中國「粉絲」在此後與親友失聯，引發關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據&lt;a href=&quot;https://www.soompi.com/article/1690151wpp/boynextdoor-announces-dates-and-cities-for-first-ever-tour-knock-on-vol-1-in-asia&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;演出計劃&lt;/a&gt;，這場名為「KNOCK ON Vol.1」的巡迴演唱會曼谷場原定於 2025 年 3 月 29 日舉行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 3 月 28 日 14 時，緬甸發生 7.9 級地震，&lt;/span&gt;當天 BND 所屬公司&lt;span&gt;KOZ Entertainment 隨即&lt;/span&gt;發佈公告&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/100094782461645/posts/-250328-koz-entertainment-official-notice-hello-this-is-koz-entertainmentfirst-w/512093821960029/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;稱&lt;/a&gt;，原定於 3 月 29 日（星期六）舉行的演唱會取消，「因為我們將觀眾、藝術家和工作人員的安全放在首位」。聲明還提到，&lt;span&gt;藝術家和工作人員均安全，並正在採取措施安全回家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;流行音樂媒體 Koreaboo 在 3 月 30 日的報道&lt;a href=&quot;https://www.koreaboo.com/news/boynextdoor-gets-severely-criticized-leaving-fans-waiting-in-bangkok-after-earthquake/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;稱&lt;/a&gt;，票務組織者最初發布了取消通知，但後來又將其刪除，這讓「粉絲」們對活動是否還在進行感到困惑。待男團成員已經訂好機票，並在前往機場的路上時，這則通知才被重新上傳。這一延遲發佈引來了不少批評的聲音，許多網友認為，組織者應該更早通知「粉絲」，尤其是遠道而來的「粉絲」，這樣不至於讓他們「處於不確定和潛在危險的境地」。而 BND 的最新一條官方微博發佈於 3 月 28 日上午 10 時左右，是關於其周邊產品開啓預售的消息。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 30 日，網絡上開始流傳一份實時更新的失聯者分享名單，由失聯者的親屬提供信息，其中包括失聯者的姓名、年齡、失聯前的衣貌特徵等。界面新聞聯絡了表格的審核組人員，審核組成員告訴記者，信息是他們收集的，「完全不能保證裏面都是準確信息」，並表示以官方消息為準。另有審核組成員告訴記者，此表格創建於 3 月 29 日，創建團隊也是「粉絲」羣體。表格中雖未涉及性別，但失聯者「基本都是女‘粉絲’」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250331/174341884732490700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;截至 4 月 1 日中午 12 時，表格顯示，已有超過 90 名失聯人員被找到，有近 50 條失聯信息無法核實。目前已被審核組核實的、還沒聯繫上的有 7 人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;表格審核組成員告訴界面新聞，泰國官方沒有公佈過任何中國公民因地震事件去世。「網上説有「粉絲」死亡的很多是謠言，去詢問之後帖子立馬就被刪除了。」界面新聞也沒有檢索到當地相關官方消息。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 30 日，記者聯繫到來自福州的小豆（化名），她的朋友純純（化名）是高中生，是 BND 的「粉絲」。小豆向界面新聞回憶，純純的朋友圈顯示，3 月 28 日她已經抵達泰國，並因地震滯留在曼谷。因為擔心朋友，小豆在互聯網上留下純純的信息。在發佈信息後，小豆説，有大量的網友幫忙轉發、擴散信息。後來，小豆與純純恢復了聯繫，對方是因手機關機失聯。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;記者與另兩位曾登記信息的失聯者朋友取得聯繫，他們均表示，失聯者均是由於手機丟失失聯，隨後恢復聯繫。另一位登記失聯信息的學生告訴記者，她的朋友于 3 月 31 日下午恢復聯繫，「有輕微骨折和虛脱」，已被安排回國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，也有失聯者的朋友向記者表示，大量的信息擴散暴露了他們與親友的隱私。小 K（化名）告訴記者，她的朋友也是本計劃去曼谷觀看 BND 演唱會，3 月 29 日晚 5 時左右失聯，目前已恢復聯繫並回國。在她登出朋友失聯的消息後，有很多人聯繫到她。「聯繫我的大部分人是想等我報平安或者想向我提供幫助，但少部分明顯是騙子。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;小豆介紹，她所接觸的韓國團體的「粉絲」年齡跨度較大，職業也各異。「我也見過 60 多歲的‘粉絲’，這些人都是因為愛好聚在了一起。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12545858.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12545858.html</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 07:19:27 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>東部戰區位台島北部、南部及以東海域開展多科目演練</title>
            <description>&lt;p&gt;據東部戰區官微消息，4 月 1 日，中國人民解放軍東部戰區組織艦艇、戰機編隊，協同常導、遠箱火等，位台島北部、南部及以東海域，開展空中截擊、對海突擊、對陸打擊、聯合封控等科目演練，檢驗部隊協同作戰、奪控制權、多向精打能力。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12552430.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12552430.html</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 06:53:36 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>法國老牌政客勒龐被剝奪總統參選資格，歐洲主要極右翼勢力接連受打擊</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 31 日，法國巴黎，勒龐出庭等待判決。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250401/174348014817335800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普將勒龐面臨的法律困境比作他重新入主白宮前所面臨的起訴。特朗普將勒龐面臨的法律困境比作他重新入主白宮前所面臨的起訴。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 3 月 31 日，法國法院對極右翼「國民聯盟」領導人瑪麗娜·勒龐涉嫌挪用歐盟資金一案作出宣判，她與 8 位歐洲議會議員被判有罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;勒龐被判處 4 年監禁，並罰款 10 萬歐元。另外，勒龐被剝奪競選資格 5 年並立即執行，因此無法參加 2027 年法國總統選舉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐洲議會在 2016 年曾指控勒龐在 2004-2016 年的 12 年時間裏長期挪用議員助理津貼，用於其領導的「國民聯盟」前身「國民陣線」的黨務支出。此後案件審理進展時斷時續。直到去年夏天，法國檢方對勒龐等人提出正式司法指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 56 歲的勒龐長期擔任歐洲議會議員，也曾先後三次參選法國總統。2022 年，在第二輪投票中，她敗給現任總統馬克龍。目前勒龐在其國內民調中具有領先優勢，是下一屆大選的有力競爭者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;勒龐出席了當天的審判，但在法官宣佈判決結果前離開法庭，並堅稱自己受到政治迫害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，越來越多的歐洲人擔憂自身的經濟地位、社會處境，他們認為這是難民和非法移民等帶來的，在此背景下，主張反移民、反歐盟的極右翼勢力迅速崛起，影響歐洲政治格局。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250401/174348014817335800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;‌除了法國「國民聯盟」，歐洲主要的極右翼政治勢力還包括德國選擇黨、意大利兄弟黨、‌奧地利自由黨、‌荷蘭自由黨、‌英國脱歐黨、‌西班牙呼聲黨等。在 27 個歐盟成員中至少有 7 個國家的政府由極右翼控制，而歐洲議會約 1/4 的席位由該政治光譜陣營掌控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在歐盟另一大「火車頭」德國今年早些時候結束的聯邦議會選舉中，選擇黨取得第二名的成績。不過隨後德國主流政黨聯合起來，將該黨排除在新政府之外。去年 9 月，奧地利自由黨在選舉中獲得最多票數，但之後的組閣談判未能成功，無緣接管國家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;極右翼力量還不斷爭取科技力量的支持和背書，的發展壯大給歐洲主要國帶來巨大影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據去年底選擇黨政治綱領的最終草案，該黨計劃在競選活動中呼籲德國退出歐盟和歐元區。當時世界首富馬斯克也在德國媒體發文力挺該黨。馬斯克寫道，「選擇黨是這個德國最後的希望之光……能帶領這個國家走向經濟繁榮、文化完整和技術創新。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自特朗普上台以來，大西洋兩岸出現了「右翼共振」。&lt;span&gt;同一天在白宮參加活動時他特地就法國政壇局勢作出表態，稱勒龐被判監禁和禁止參選是「一件大事」，並將後者面臨的法律困境比作他重新掌權前所面臨的&lt;/span&gt;起訴。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12551517.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12551517.html</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 06:29:05 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>緬甸地震已致 2719 人遇難</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 1 日消息，緬甸地震已致 2719 人遇難。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12552218.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12552218.html</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 06:25:04 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>東北兩省去年人口變化趨同：常住人口減少，出生人口增加</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250401/174348585937130900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年遼寧省和吉林省常住人口延續了近年來不斷下降的態勢，但是出生人口出現回升。2024 年遼寧省和吉林省常住人口延續了近年來不斷下降的態勢，但是出生人口出現回升。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;遼寧省統計局公佈數據顯示，2024 年該省常住人口延續了近年來不斷下降的態勢，但是出生人口出現回升，相較前年增加了 1 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 31 日，遼寧省統計局公佈《遼寧省 2024 年國民經濟和社會發展統計公報》介紹，根據 5‰人口抽樣調查推算，2024 年末全省常住人口為 4155 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞對比發現，去年遼寧省常住人口較 2023 年減少了 27 萬人。近年來，遼寧省常住人口持續減少，「七普」數據顯示 2020 年全省人口為 4259 人，此後逐年減少，2021 年-2023 年分別為 4229 萬、4197 萬、4182 萬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，遼寧省去年出生人口呈現出增長態勢。全年出生人口為 18.0 萬人，出生率也回升致 4.32‰。此前在 2022 年和 2023 年，遼寧省出生人口分別為 17.2 萬人和 17 萬人，出生率分別為 4.08‰和 4.06‰。在全國層面，2024 年我國出生人口為 954 萬人，較 2023 年增加了 52 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出生人口回升説明遼寧省採取的系列鼓勵生育措施效果正在顯現。近幾年來，遼寧省相繼出台《關於貫徹〈中共中央、國務院優化生育政策促進人口長期均衡發展的決定〉的實施方案》《關於促進 3 歲以下嬰幼兒照護服務工作的實施方案》《關於進一步完善和落實積極生育支持措施的實施意見》等一系列政策文件。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250401/174348585937130900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遼寧省提出生育三孩獎勵政策，其中，瀋陽市、本溪市已出台生育三孩補貼政策。《遼寧省人口與計劃生育條例》還規定生育女職工產假增加至 158 天，男方護理假增加至 20 天。子女不滿 3 週歲的夫妻，每年分別享受累計 10 天的育兒假。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月底，遼寧日報曾報道，目前，全省上下正在奮力實施全面振興新突破三年行動，關鍵時期，遼寧的人口數據受到社會各界高度關注。為了更加精準地反映全省人口變動情況，省委省政府決定，今年將遼寧省人口變動調查樣本比例由 1‰調整為 5‰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，目前東北三省中，只有黑龍江省尚未公佈去年人口數據。吉林省統計局公佈《吉林省 2024 年國民經濟和社會發展統計公報》顯示，2024 年末全省總人口為 2317.31 萬人，比上年減少 22.10 萬人，但是全年出生人口為 9.70 萬人，比 2023 年 8.84 萬人增加了 0.86 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在 2021 年底，吉林省發佈《關於優化生育政策促進人口長期均衡發展實施方案》就已提出，落實三孩生育政策，對按政策生育二孩、三孩家庭，在子女 3 週歲或 6 週歲前，給予一定比例的激勵獎勵，將入户、入學、入職等與個人生育情況全面脱鈎，並率先實行父母育兒假試點。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12551900.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12551900.html</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 05:46:34 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>尹錫悦彈劾案將於 4 月 4 日 10 點直播宣判，憲法法院嚴防恐襲</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250401/174347605946047900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中國駐韓國大使館提醒，避免前往或靠近憲法法院、光化門、汝矣島、漢南洞等敏感地帶及人員密集場所。中國駐韓國大使館提醒，避免前往或靠近憲法法院、光化門、汝矣島、漢南洞等敏感地帶及人員密集場所。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據韓國憲法法院消息，總統尹錫悦彈劾案將於當地時間 4 月 4 日上午 11 時（北京時間 10 時）宣判，屆時宣判過程將通過電視直播，允許民眾旁聽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;裁決結果將決定尹錫悦總統職務去留。憲法法院現有 8 名法官，若有 6 名贊成，尹錫悦將立即被免去總統職務，成為繼朴槿惠之後第二位被罷免的韓國總統。之後韓國須在 60 日內舉行大選；若彈劾案未獲通過，尹錫悦則將就地恢復總統職務，其任期至 2027 年 5 月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年 12 月 3 日，尹錫悦突然發佈全國緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令，但幾個小時後在國會等反對勢力的壓力下將其廢止。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;12 月 12 日，國會表決通過調查尹錫悦內亂罪嫌疑的內亂特檢法，兩天後&lt;/span&gt;&lt;span&gt;彈劾案通過，尹錫悦的總統職務立即停止。2025 年 1 月 19 日，尹錫悦成為韓國憲政史上首位以現任總統身份正式進入拘留所羈押的總統，並於 3 月 8 日被釋放，離開首爾拘留所。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着決定尹錫悦命運這一天的到來，警方將在全國部署 338 支機動隊，共 2 萬餘名警員，其中 1.4 萬人將被部署在首爾市中心區域，還將動員所有警力全力維護社會治安秩序，最大限度減少宣判可能引發的社會混亂。憲法法院周邊將部署特警待命，以防發生恐怖襲擊事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鑑於此，中國駐韓國大使館再次提醒在韓中國公民和赴韓中國遊客：與當地政治集會保持距離，不參與、不逗留、不觀望，勿公開發表或轉發政治言論，儘量避免與當地民眾發生言語或肢體衝突；尤其要避免前往或靠近憲法法院、光化門、汝矣島、漢南洞等敏感地帶及人員密集場所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，韓國檢方已於 3 月 27 日就尹錫悦的最大政治敵人、在野黨共同民主黨黨首李在明涉嫌違反《公職選舉法》案二審判決結果向最高法院提出抗訴，原因是二審判決的違法性重大，實在難以接受。一天前，首爾高等法院推翻了一審中對李在明「有期徒刑一年、緩刑兩年」的判決結果，判定其無罪，暫時為李在明掃清了今後參加韓國大選的障礙。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250401/174347605946047900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國司法審判程序為三審終審制，如果屆時最高法院改判李在明罪名成立，李在明將喪失國會議員資格，因此無法參加下屆總統大選。除了《公職選舉法》案，李在明還揹負着貪腐案、私自挪用公款 1 億韓元（約合人民幣 50 萬元）等一系列訴訟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共同民主黨與國民力量黨一直在時間問題上展開博弈，即尹錫悦先下台還是李在明先被判刑展開纏鬥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悦案是該國耗時最長的總統彈劾案，從彈劾案交給憲法法院到現在已經超過了 100 天。另外，尹錫悦涉嫌發動內亂案的庭審將於 4 月 14 日正式啓動。憲法法院的審判將決定尹錫悦是否下台，而後者則將決定他是否會鋃鐺入獄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國民調機構 Realmeter 在 3 月 17 日發佈的一項民調結果顯示，國民力量支持率為 39%，共同民主黨則為 44.3%。李在明此次二審無罪的判決在一定程度上推高了支持度。社會的撕裂和政治鬥爭可能會進一步影響兩黨的支持率走勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在下屆總統熱門人選相關問題上，李在明以 46.9% 的支持率居首。蓋洛普在 3 月 21 日發佈的一份民調結果顯示，58% 的受訪對象支持彈劾尹錫悦。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12551188.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12551188.html</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 03:22:23 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>4 月起多項新規施行：試衣間禁裝攝像頭、「税收護照」可全程網辦</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250401/174347515781835700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2025 年 4 月起，國家和地方的一批重要法律法規開始施行。2025 年 4 月起，國家和地方的一批重要法律法規開始施行。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月起，國家和地方的一批重要法律法規開始施行，其中《公共安全視頻圖像信息系統管理條例》明確，禁止在民宿、宿舍、更衣室等能夠拍攝、窺視、竊聽他人隱私的區域、部位安裝圖像採集設備設施；《公平競爭審查條例實施辦法》規定，在政府採購和招標投標領域不得要求優先採購本地經營者提供的商品。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;學生宿舍、試衣間等禁止安裝圖像採集設備&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《公共安全視頻圖像信息系統管理條例》於 2024 年 12 月 16 日經國務院第 48 次常務會議通過，自 2025 年 4 月 1 日起施行。文件規定，除負有經營管理責任、安全防範義務的部門、單位或者個人為維護公共安全所必需建設外，其他任何單位或者個人不得在公共場所安裝圖像採集設備設施。其中明確，禁止在公共場所的四類區域、部位安裝圖像採集設備及相關設施：旅館、飯店、賓館、招待所、民宿等經營接待食宿場所的客房或者包間內部；學生宿舍的房間內部，或者單位為內部人員提供住宿、休息服務的房間內部；公共的浴室、衞生間、更衣室、哺乳室、試衣間的內部；安裝圖像採集設備後能夠拍攝、窺視、竊聽他人隱私的其他區域、部位。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「税收護照」4 月 1 日起實現全流程網上辦&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《中國税收居民身份證明》是納税人在境外使用的證明其中國税收居民身份的重要文件，可以通俗地理解為中國居民的「税收護照」。國家税務總局日前發佈公告介紹，4 月 1 日起該事項將實現全流程網上辦。依託電子税務局網站、自然人電子税務局網站實現企業、個人申請開具《税收居民證明》事項的全流程網上辦，辦理程序更便捷。在辦理時限上，規定如果主管税務機關能夠自行判定税收居民身份，辦理時限由現行的 10 個工作日縮短至 7 個工作日。企業可以選擇登錄電子税務局網站全流程網上辦，或者選擇到主管税務機關辦税服務廳辦理。個人可以選擇登錄自然人電子税務局網站全流程網上辦，或者選擇到主管税務機關辦税服務廳辦理。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250401/174347515781835700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;單位食堂和供餐單位應當配備食品安全員&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《集中用餐單位落實食品安全主體責任監督管理規定》自 4 月 15 日起施行，其中規定，學校、幼兒園食品安全實行校長 (園長) 負責制，應當將食品安全作為學校、幼兒園安全工作的重要內容，定期組織開展食品安全隱患排查等。單位食堂、承包經營企業、供餐單位應當依法配備食品安全員，符合一定條件的單位還應當配備食品安全總監。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;政府採購不得要求優先採購本地經營者商品&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《公平競爭審查條例實施辦法》將於 4 月 20 日起施行。在《公平競爭審查條例》框架下，新規細化完善了公平競爭審查總體要求、部門職責、審查標準、審查機制、審查程序以及監督保障措施等。其中明確，不得將在本地投資或者設立分支機構作為開展生產經營的必要條件，實施變相強制的行為。在政府採購和招標投標領域，其中規定不得要求優先採購本地經營者提供的商品，不得將經營者取得業績、獎項榮譽、繳納税收社保的區域及註冊地址等作為招標、加分條件，並不得用於評價企業信用等級，也不得設置不合理的公示時間、響應時間等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;道路運輸危險貨物車輛標誌取消三角形標誌燈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;交通運輸部組織編制的《道路運輸危險貨物車輛標誌》（GB 13392-2023）強制性國家標準於 4 月 1 日實施。標準規定了道路運輸危險貨物車輛標誌的分類、外觀與尺寸，技術要求，試驗方法，檢驗規則，標識、包裝和運輸，以及車輛標誌裝用要求和使用中的維護要求。主要修訂內容涉及在標誌分類中，車輛標誌取消了三角形標誌燈，分為矩形標誌牌、菱形標誌牌和特殊標誌牌三類。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;進出境行李物品應當符合合理自用的要求&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《中華人民共和國海關進出境行李物品監管辦法》4 月 1 日起施行。其中明確，進出境行李物品應當符合合理自用的要求;超過合理自用數量的，按照貨物辦理海關手續。進境人員以分離運輸方式運進行李物品的，應當在人員進境時向海關申報。經海關同意的，應當自本人進境之日起 6 個月內辦結海關手續。新規明確，進出境行李物品應當符合合理自用的要求；超過合理自用數量的，按照貨物辦理海關手續。進境人員以分離運輸方式運進行李物品的，應當在人員進境時向海關申報。經海關同意的，應當自本人進境之日起六個月內辦結海關手續，還設置了徵税、截留、檢疫處理、暫時存放、退回、放棄以及拍賣、變賣、銷燬等 10 類處置方式等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;老年旅客乘坐火車出行可享受更多優惠措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國鐵集團推出一系列適老化服務舉措。4 月 1 日起，年滿 60 週歲的常旅客會員乘坐旅客列車（暫不含旅遊專列、國際列車）時將獲得票面金額 15 倍的積分，相當於普通常旅客會員的 3 倍，即花費 1000 元乘坐火車，可獲贈 1.5 萬積分，兑換火車票時可抵 150 元使用。尚未註冊成為「鐵路暢行」常旅客會員的老年旅客，可通過鐵路 12306 網站、客户端（App）和車站會員窗口申請成為會員。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;通用機場新規最大限度為機場發展鬆綁減負&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;交通運輸部印發公佈《通用機場管理規定》自 4 月 1 日起施行，該項新規進一步健全了通用機場管理制度體系，規範了通用機場建設、使用許可及備案、運營等各個階段行業管理要求。《規定》以確保通用機場運行安全為根本前提，以節約投資和降低運行成本為總體思路，並遵循以下原則：一是放管結合、以放為主，能放開的堅決放開，能取消的儘量取消，最大限度為通用機場發展鬆綁減負；二是分類分級管理，在《通用機場分類管理辦法》的基礎上，進一步調整優化分類分級方式。三是將建設管理和使用許可及運營管理分離。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;地方法律法規：&lt;/h3&gt;

&lt;h3&gt;《北京市自動駕駛汽車條例》4 月 1 日施行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;其中提出，北京市支持開展自動駕駛汽車應用的場景包括：個人乘用車出行，除校車業務以外的城市公共汽電車、出租車、汽車租賃等客運服務；除危險貨物運輸以外的道路貨物運輸；擺渡接駁、環衞清掃、治安巡邏等城市運行保障；國家和本市支持開展的其他應用場景。相關部門將根據本市道路承載能力等實際情況，分階段、按區域開放重點應用場景。文件規定，列入汽車產品目錄並符合國家規定條件的自動駕駛汽車可以用於個人乘用車出行，個人乘用車駕駛人應當按照道路通行規定和車輛使用説明，掌握並規範使用自動駕駛功能。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;浙江提出高效實施低收入人口動態監測&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;浙江省《關於加強低收入人口救助幫扶工作的意見》自 4 月 7 日起施行。文件提出，各地要按照低收入人口的困難程度和困難類型，分層分類提供常態化救助幫扶，包括紮實做好基本生活保障，最低生活保障標準按全省上年度全體居民人均消費支出的 30%-40% 確定；健全專項社會救助政策，加強急難社會救助等。高效實施低收入人口動態監測，各地要充分發揮「大數據比對+鐵腳板摸排」作用，線上線下相結合，及時主動發現困難羣眾等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;河南省實施黃河保護法辦法將正式施行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 1 日起，《河南省實施〈中華人民共和國黃河保護法〉辦法》將正式施行，這是黃河保護法出台後全國首部省級層面的實施辦法。新規明確，黃河流域設區的市、縣（市、區）人民政府應當落實地下水超採綜合治理方案，按照禁止開採區和限制開採區分區管控要求，採取強化節水、禁採限採、水源置換等綜合措施，壓減地下水超採量，嚴格控制地下水開發強度；因地制宜利用當地水、外調水和再生水，實施超採區地下水回補，多渠道增加水源補給，逐步實現地下水採補平衡。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;上海明確個人碳積分可兑換商品或服務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《上海市碳排放管理辦法》旨在進一步規範温室氣體排放控制與碳排放權交易，為穩妥推進碳達峯碳中和、促進經濟社會綠色低碳發展，提供法治保障，自 4 月 1 日起施行。這份文件明確了「減碳行為—量化激勵—消納轉化」的全鏈條體系。通過開發碳普惠方法學和減排場景，將單位和個人的減碳行為量化為可交易的減排量，支持商業激勵、市場交易、碳積分兑換等多種消納方式。例如，個人參與綠色出行、垃圾分類等場景產生的減排量，可兑換商品或服務；企業則可通過購買碳普惠減排量履行清繳義務。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;上海小區新建充電車位最高補貼 8 萬元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 10 日，上海市發改委等八部門發佈關於印發《上海市鼓勵電動汽車充換電設施發展扶持辦法》的通知，自 4 月 1 日起實施。其中提出，對示範小區業主大會，按新建充電車位數量給予一次性補貼。補貼標準為：新建充電車位 5—10 個，一次性補貼上限為 3 萬元；新建充電車位 11—20 個，一次性補貼上限 5 萬元；新建充電車位 20 個以上，一次性補貼上限 8 萬元。同時加大公共服務領域高水平換電站支持力度。通用型、非通用型換電站設備補貼分別由 30%、15% 提升至 40%、20%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12550898.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12550898.html</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 02:48:05 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>新病毒正在俄羅斯蔓延？當地衞生機構：只是普通呼吸道感染</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250401/174346966228568200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;一位名叫亞歷山德拉（Alexandra）的女性稱，在患病的第五天，她開始咳血，即使服用抗生素一週，咳嗽也沒有停止。一位名叫亞歷山德拉（Alexandra）的女性稱，在患病的第五天，她開始咳血，即使服用抗生素一週，咳嗽也沒有停止。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;近日一則來自俄羅斯的消息引起了外界的關注：一種不明原因的呼吸道感染性疾病正在其國內蔓延，症狀嚴重且病情發展極快，既非新冠也非普通感冒病毒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中新社消息，患者感染症狀包括咳嗽帶血和持續數週的發燒，最初會感到輕微不適，但幾天後症狀急劇惡化，且無法起牀。有患者表示，即使在經過幾天的治療後咳嗽症狀依然存在，而可能導致這些症狀的甲型、乙型流感，以及嚴重急性呼吸系統綜合徵冠狀病毒 2 型的檢測結果均為陰性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，醫學專家正在研究新感染病例，試圖找出未知病毒的來源及治療方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 31 日，俄羅斯「消費者權益保護和公益監督局」（Rospotrebnadzor）‌官員對外發表聲明，稱「沒有證據表明一種新的，或不明原因的病毒在俄羅斯聯邦境內傳播。」該機構是俄羅斯政府負責公共衞生事務的主要機構包括之一。‌&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官員們稱，這些傳言起源於社交媒體平台「電報」（Telegram）的 SHOT 頻道，隨後被多個地方媒體放大。相關傳言稱，多個城市的患者報告自己出現持續數週出現高燒、身體疼痛和嚴重咳嗽，有時還伴有咳血。「電報」在俄羅斯擁有廣泛的用户基礎和市場需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位名叫亞歷山德拉（Alexandra）的女性告訴 SHOT，在患病的第五天，她開始咳血，即使服用抗生素一週，咳嗽也沒有停止。醫生最終診斷她患有支原體肺炎。這是一種細菌感染，類似於病毒性流感和肺炎的許多症狀。其他患者描述的症狀還包括疲勞、疼痛。醫生將病因列為「不明原因的急性上呼吸道感染」，如果症狀惡化，建議叫救護車。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250401/174346966228568200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些報道隨後被包括 Lenta.ru 和 Newizv.ru 在內的俄羅斯主流媒體轉載。一位患者對 Newizv 説：「這是一場噩夢，我的肋骨因為咳嗽而疼痛，無法進食，有時甚至藥物也會讓我感到不適。」另一位説：「咳嗽已經一個多月沒有消失了，發燒持續了近三週。我得新冠肺炎的時候都沒這麼難受。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消費者權益保護和公益監督局在聲明中説，在俄羅斯聯邦，包括 SARS、流感、新冠肺炎和社區獲得性肺炎在內的流行病狀況穩定，並得到完全控制，發病率有所下降。正在進行的流行病學監測和基因組監測過程中，沒有發現新的病毒或具有重大突變的病毒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該機構尚未針對這些報告宣佈任何額外的公共衞生措施，稱目前的監測系統足以檢測疫情，住院人數或區域感染羣沒有超過季節性標準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯科學院院士奧尼申科（Gennady&amp;nbsp;Onishchenko）也對傳言表示質疑。他告訴俄羅斯塔斯社，聖彼得堡的巴斯德研究所官方報告未涉及任何有關新病毒的信息，但不應該忽略這些信息，我們會仔細破譯。人們暫時不要大肆炒作，以免引發不必要的恐慌，要等更多的研究數據出現來下結論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相關衞生機構還敦促公眾通過官方渠道尋求醫療指導。對於報告持續症狀的患者，傳染病專家表示，人們要信任醫生，不要急於根據他們在網上看到的東西得出結論。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12549438.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12549438.html</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 02:33:12 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>中國海警：海警艦艇編隊按一箇中國原則環台島執法管控</title>
            <description>&lt;p&gt;@中國海警，微博消息，中國海警局東海分局新聞發言人朱安慶表示，4 月 1 日，多支海警艦艇編隊位台島周邊海域組織執法巡查，開展臨檢拿捕、攔截扣押等科目演練。台灣是中國的一個省，這是按一箇中國原則依法管控台島的實際行動。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12550794.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12550794.html</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 02:31:35 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普即將宣佈關税細節，歐洲多方：貿易戰只會帶來輸家</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250401/174346999683147700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;高盛將未來 12 個月美國出現經濟衰退的概率從此前的 20% 上調至 35%。高盛將未來 12 個月美國出現經濟衰退的概率從此前的 20% 上調至 35%。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國總統特朗普近期頻頻表態，稱美國政府 4 月 2 日起將對全球徵收「對等關税」，並針對特定行業徵收額外關税。對此，歐洲多方表示，美國關税新政將影響歐洲經濟，不符合任何人的利益，只會帶來輸家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社報道，歐洲央行行長拉加德 3 月 31 日在接受法國國際廣播電台採訪時説，&lt;span&gt;貿易戰只會帶來輸家，&lt;/span&gt;歐洲必須共同決定更好掌控自己的命運。&lt;span&gt;她特別呼籲歐洲應在國防、能源、金融和數字等領域走向「獨立」。&lt;/span&gt;在拉加德看來，地產商出身的特朗普總是希望交易原則應用於國際關係的管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉加德還預計，如果展開報復，在歐洲從美國進口商品徵收關税的第一年，歐洲 GDP 將下降約 0.3 個百分點；如果歐洲採取對等措施予以回應，則 GDP 增速將進一步減少 0.5 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;同一天，斯洛伐克總理菲佐稱，美國關税政策將對斯洛伐克的經濟命脈——汽車製造、醫藥生產、半導體產業產生重大影響；同時通過技術規範、環保認證等非關税壁壘的歐洲產品輸美門檻也將被系統性抬高。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;英國首相府則強調，英國將「採取冷靜務實的態度」應對關税問題，「與美國的貿易戰不符合任何人的利益」。&lt;/span&gt;法國和意大利也表達了通過談判調整高關税的意願‌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉特朗普即將宣佈的全面關税提案主要包括針對鋁、鋼鐵和汽車。他將宣佈決定的這一天稱為「解放日」。歐盟迅速做出回應，稱將從 4 月開始對價值 260 億歐元（283.3 億美元）的美國商品徵收反制關税。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250401/174346999683147700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 3 月 31 日，特朗普再次表示，可能會在 4 月 1 日晚上或者 4 月 2 日宣佈關税細節，與其他國家相比，美國會表現得「非常友好」，在某些情況下，關税可能會大幅降低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮新聞秘書萊維特進一步透露，美國財政部長貝森特、商務部長盧特尼克、美國貿易代表格里爾、貿易顧問納瓦羅、高級助理米勒和副總統萬斯均向特朗普提出瞭如何完成這項工作的計劃。不過該計劃不會包含任何豁免條款。對於該關税計劃對股市的影響，萊維特不以為然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普今年 1 月 20 日就職以來就表示有意對歐盟徵收關税，此後華盛頓和布魯塞爾之間的緊張關係持續發酵。特朗普在 2 月 26 日的內閣會議上強調歐洲佔了美國的便宜，「他們不接受我們的汽車，不接受我們的農產品，但美國接受了他們的一切。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在最近的「羣聊泄密」事件中，副總統萬斯也透露了歐洲「搭便車」的厭惡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐盟委員會此前已對相關威脅採取了強硬立場，計劃實施報復性關税。然而，一些成員國和行業協會呼籲應更加謹慎，法國、意大利等國擔心葡萄酒和烈酒行業‌受到衝擊。另一些成員國和行業協會希望將相關產品剔除出反制清單，避免貿易戰升級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，3 月 30 日，美國高盛集團在最新報告中將今後 1 年內美國出現經濟衰退的概率從此前的 20% 上調至 35%。高盛還預測，今年美國平均關税税率將升高 15 個百分點，比此前預期高 5 個百分點；到今年年底，美國核心 CPI 同比漲幅將為 3.5%，顯著高於此前預測的 2.8% 和美聯儲 2% 的目標，屆時失業率預計將升至 4.5%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12550527.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12550527.html</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 02:01:59 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>尹錫悦彈劾案將於 4 月 4 日宣判</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 4 月 1 日獲悉，尹錫悦彈劾案將於 4 月 4 日 11 時宣判。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12550415.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12550415.html</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 01:44:50 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>國台辦：解放軍聯合演訓是對賴清德當局猖狂謀「獨」挑釁的堅決懲戒</title>
            <description>&lt;p&gt;國務院台辦發言人朱鳳蓮 4 月 1 日表示，中國人民解放軍東部戰區位台島周邊開展聯合演訓，是對賴清德當局猖狂謀「獨」挑釁的堅決懲戒，是對「台獨」分裂勢力蓄意破壞台海和平的嚴正警告，是捍衞國家主權和領土完整的必要之舉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;賴清德頑固堅持「台獨」分裂立場，悍然將大陸界定為「境外敵對勢力」，拋出所謂「17 項策略」，猖狂挑釁大陸，煽動「反中抗中」，阻撓兩岸交流合作，加劇台海緊張局勢，充分坐實其是「兩岸和平破壞者」、「台海危機製造者」，徹底暴露其反和平、反交流、反民主、反人性的醜惡面目。對此，我們決不容忍、決不姑息，必須堅決反制、嚴厲懲戒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「台獨」意味着戰爭，搞「台獨」意味着把台灣民眾推向兵兇戰危的險境。我們解決台灣問題、完成國家統一的意志堅如磐石，能力堅不可摧，決不允許任何人任何勢力把台灣從中國分裂出去，也絕不為任何形式的「台獨」分裂活動留下任何空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，我們的反制措施針對的是「台獨」分裂活動，絕非針對廣大台灣同胞。希望廣大台灣同胞站在歷史正確的一邊，做堂堂正正的中國人，明辨是非、奉義而行，和大陸同胞一道，堅決反對「台獨」分裂和外部勢力干涉，堅定守護中華民族共同家園，共創國家統一、民族復興的美好未來。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12549308.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12549308.html</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:54:23 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>東部戰區組織陸海空火等兵力位台島周邊開展聯合演訓</title>
            <description>&lt;p&gt;東部戰區官微消息，東部戰區新聞發言人施毅陸軍大校表示，4 月 1 日開始，中國人民解放軍東部戰區組織陸軍、海軍、空軍、火箭軍等兵力，位台島周邊組織艦機多向抵近台島，重點演練海空戰備警巡、奪取綜合制權、對海對陸打擊、要域要道封控等科目，檢驗戰區部隊聯合作戰實戰能力。這是對「台獨」分裂勢力的嚴重警告和有力遏制，是捍衞國家主權、維護國家統一的正當必要行動。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12548990.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12548990.html</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 23:31:48 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 中辦、國辦：嚴禁將非信用信息和個人私密信息納入信用評價；國家標準《住宅項目規範》落地</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 中辦、國辦：嚴禁將非信用信息和個人私密信息納入信用評價；國家標準《住宅項目規範》落地&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;何立峯會見美國橋水基金創始人達利歐；緬甸強震已造成 3 名中國公民死亡；劉桂清任中國電信集團有限公司總經理、黨組副書記；美股三大指數收盤漲跌不一，標普 500 指數、納指 3 月份均創至少 28 個月以來最大單月跌幅。何立峯會見美國橋水基金創始人達利歐；緬甸強震已造成 3 名中國公民死亡；劉桂清任中國電信集團有限公司總經理、黨組副書記；美股三大指數收盤漲跌不一，標普 500 指數、納指 3 月份均創至少 28 個月以來最大單月跌幅。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;何立峯會見美國橋水基金創始人達利歐&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新華社消息，中共中央政治局委員、中央財辦主任何立峯於 3 月 31 日在北京會見了美國橋水基金創始人達利歐。在會晤中，雙方就宏觀經濟形勢和中美經貿關係進行了交流。何立峯指出，中國經濟開局平穩，展現出積極的發展趨勢，全國統一市場正在構建中，消費潛力正加速釋放。中國將繼續深化改革，推動資本市場的高水平對外開放，並歡迎國際投資者參與中國資本市場，共享發展機遇。達利歐對中國經濟社會的發展成就表示認可，並表達了願意繼續為美中經貿合作作出貢獻的意願。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中辦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、國辦：嚴禁將非信用信息和個人私密信息納入信用評價&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;和國務院辦公廳發佈《關於健全社會信用體系的意見》，強調在推進自然人信用建設過程中，必須依法依規建立和完善自然人信用記錄。特別指出要加快對法律、金融等重點職業人羣的信用管理制度建設。同時，提出在有條件的地方和部門可以開展自然人信用評價，但必須確保評價僅用於激勵守信行為，嚴禁將非信用信息和個人隱私信息納入評價體系。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家標準《住宅項目規範》落地&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;住房城鄉建設部於 3 月 31 日發佈並將於 5 月 1 日起實施的《住宅項目規範》國家標準，旨在推動住宅建設朝着安全、舒適、綠色、智慧的方向發展。該規範強調經濟合理、安全耐久，注重人的健康舒適，倡導因地制宜、綠色低碳，並利用科技提升智慧便利性。具體要求包括新建住宅建築層高不低於 3 米，4 層及以上住宅必須配備電梯，提升牆體和樓板的隔聲性能，增加户門和衞生間門的通行淨寬，提高陽台欄杆高度，確保公共空間和電梯內有移動通信信號覆蓋，空調室外機需安裝在專用平台，並根據不同氣候區規定供暖和空調設施的設置要求。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;緬甸強震已造成 3 名中國公民死亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中國駐緬甸使館消息，截至當地時間 3 月 31 日 17 時，緬甸強震已造成 3 名中國公民遇難、14 人受傷。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;瑞典宣佈向烏克蘭提供近 16 億美元軍援計劃&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，3 月 31 日，瑞典國防大臣瓊森在社交媒體上表示，瑞典當天宣佈向烏克蘭提供 2022 年以來最大額度的軍事援助計劃，價值近 16 億美元。該計劃包括對烏克蘭防空、火炮、衞星通信和海軍能力的支持等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;*ST 旭藍：收到終止上市事先告知書&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;*ST 旭藍公告稱，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;收到深交所下發的《事先告知書》，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;公司股票在 2024 年 12 月 31 日至 2025 年 3 月 31 日期間，通過深交所交易系統連續二十個交易日的每日收盤價均低於 1 元，觸及相關規定中股票終止上市情形，深交所擬決定終止公司股票上市交易。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;公司有權申請聽證或者提出書面陳述和申辯。如深交所最終決定公司股票終止上市，公司股票將轉入全國股轉公司代為管理的退市板塊掛牌轉讓。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;美股三大指數收盤漲跌不一，標普 500 指數、納指 3 月份均創至少 28 個月以來最大單月跌幅&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美股三大指數收盤漲跌不一，道指漲 1%，3 月份累跌 4.2%，一季度累跌 1.28%；標普 500 指數漲 0.55%，3 月份累跌 5.75%，創 2022 年 10 月以來最大單月跌幅；一季度累跌 4.59%，創 2022 年四季度以來最大季度跌幅；納指跌 0.14%，3 月份累跌 8.21%，創 2023 年以來最大單月跌幅；一季度累跌 10.42%，創 2022 年三季度以來最大季度跌幅。納斯達克 100 指數第一季度下跌 8.3%，創 2022 年第二季度來最差季度表現。大型科技股多數下跌，亞馬遜、特斯拉、英偉達跌超 1%，微軟、奈飛、Meta 小幅下跌；蘋果漲近 2%，谷歌小幅上漲。媒體公司 Newsmax 美股上市首日大漲 735%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&amp;nbsp;&lt;/h3&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12548390.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12548390.html</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 23:21:27 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 工信部將出台減輕企業負擔工作方案；緬甸強震已致 3 名中國公民死亡</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 工信部將出台減輕企業負擔工作方案；緬甸強震已致 3 名中國公民死亡&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250330/174333609590758700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;攀枝花常住人口四年正增長，原因是什麼？周春生：增加居民財產性收入，需提高上市公司質量；法國因數據追蹤問題重蘋果 1.5 億歐元。以下是界面新聞為你梳理的 3 月 31 日晚報新聞。攀枝花常住人口四年正增長，原因是什麼？周春生：增加居民財產性收入，需提高上市公司質量；法國因數據追蹤問題重蘋果 1.5 億歐元。以下是界面新聞為你梳理的 3 月 31 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;激發市場活力，發改委要求各地區各部門全面梳理和清理涉企收費項目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;牛育斌同時表示，下一步，發改委、工信部、財政部、市場監管總局四部門將會同有關部門制定統一清單格式和編制要求。四部門將督促指導各地區各部門及時向社會公開涉企收費目錄清單，並同步建立動態調整機制。當收費政策發生變化，如新增、取消或調整收費項目時，要在規定時間內更新目錄清單，提高準確性和實效性。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12546562.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;工信部將出台減輕企業負擔工作方案，規範涉企收費是重點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;王文遠在週一的國家發改委專題發佈會上表示，將出台 2025 年全國減輕企業負擔工作實施方案，將規範涉企收費行為作為重要內容，細化實化有關工作舉措，明確責任分工，督促各地區和有關部門抓好落實。工信部將組織全國減輕企業負擔專項督查，推動減税降費政策措施落實，並將企業負擔調查和第三方評估等反映的違規涉企收費問題作為檢查的重點內容，督促有關方面抓好問題整改，營造良好發展環境。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12547504.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全面取消限售、加大公積金支持力度，多地接連出台穩樓市政策組合拳&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;自 2025 年 3 月 31 日起，南京全市範圍內取消限售，商品住房在取得不動產權登記證書後即可上市交易，有效滿足居民各類住房置換需求。此前，南京住宅的限售期為 3 年。廣東省住房政策研究中心首席研究員李宇嘉接受界面新聞採訪時表示，南京之前未能全面取消限售可能是擔心二手房海量掛牌，導致房價難以穩定，經過這幾年房價的調整，價格快速下降的階段趨於尾聲。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12545329.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250330/174333609590758700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中辦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、國辦印發《關於健全社會信用體系的意見》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;23 項政策舉措涉及構建覆蓋各類主體的社會信用體系，夯實社會信用體系數據基礎，健全守信激勵和失信懲戒機制，健全以信用為基礎的監管和治理機制，提高社會信用體系市場化社會化水平等 5 個方面。意見指出，構建覆蓋各類主體、制度規則統一、共建共享共用的社會信用體系，推動社會信用體系與經濟社會發展各方面各環節深度融合，為加快建設全國統一大市場、維護公平有序競爭市場秩序、推動高質量發展提供有力支撐。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12547705.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【專訪】周春生：增加居民財產性收入，需提高上市公司質量&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;長江商學院金融學教授、副院長周春生表示，促進工資性收入合理增長可以有三個途徑，包括對個人所得税起徵點進行動態調整、提升社會最低工資水平、示範性制定國有企事業單位工資標準並提高收入水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「國有企業和事業單位可以由國家制定一定的工資標準，在達到一定條件後為員工漲薪，實際上是起到一個示範性作用，進而向民營企業傳導。」為避免流於口號，漲薪必須配套有具體的舉措。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12545274.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;首個發放育兒補貼的攀枝花常住人口四年正增長，原因是什麼？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;攀枝花統計局有關工作負責人指出，當地出台的多項人才政策，對外地人來攀枝花具有較強吸引力。攀枝花先後出台《攀枝花人才新政七條》《攀枝花市科技創新政策六條》等政策，對各類高層次人才來攀枝花就業、創業給予了大力支持。從攀枝花住建部門瞭解到的初步數據是，2021-2023 年，外地人在攀枝花購房佔交易量的 50%。去年攀枝花在校學生增加，而在校學生增加又導致了家長前來陪讀。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12545629.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;法國因數據追蹤問題對蘋果罰款 1.5 億歐元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;法國競爭管理局 3 月 31 日公告稱，由於蘋果公司在 2021 年 4 月至 2023 年 7 月期間濫用其在 iOS 和 iPadOS 設備移動應用程序分發領域的主導地位，對其處以 1.5 億歐元罰款。法國競爭管理局指出，雖然蘋果公司「應用追蹤透明度」（ATT）系統所追求的目標本身並無可非議，但其實施方式對於蘋果公司所宣稱的保護個人數據的目標而言既沒有必要，也不符合比例。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12546523.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一天內，特朗普接連警告普京、伊朗和澤連斯基&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普 30 日接受採訪時對普京的這番表態表示了憤怒，稱自己對普京質疑澤連斯基可信度的言論「非常生氣」「惱火」。他警告，如果俄羅斯不能與美國就結束俄烏衝突達成協議，「並且如果我認為這都是俄羅斯的錯」，美國將對俄羅斯的所有石油徵收「二級關税」。特朗普威脅，在「二級關税」措施下，從俄羅斯進口石油的國家將被美國徵收 25% 到 50% 的關税。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12544187.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;21 萬人或死於海嘯，日本更新特大地震風險評估&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;預測顯示，如果日本南海海槽遭遇特大地震，最多可能導致 29.8 萬人喪生，2012 年的預測為 32.3 萬人。南海海槽是從日本靜岡縣到九州以東海面約 700 平方公里、深約 4 千米的海槽。該海槽位於太平洋板塊和亞歐板塊交接處，海槽沿線為地震多發區。上一次南海海槽發生大地震是在 1946 年的「昭和南海地震」，震級達到里氏 8 級，造成至少 1330 人喪生。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12546428.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;緬甸強震已造成 3 名中國公民死亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據緬甸官方消息，截止當地時間今天中午 12 點，緬甸強震導致全國 2056 人遇難，3900 餘人受傷，270 人失蹤。3 名中國公民遇難、14 人受傷。&lt;/span&gt;距離緬甸「3·28」大地震已過去 72 個小時，在廢墟中發現更多幸存者的希望越來越渺茫。此前界面新聞採訪到的多位當地人士仍在忙於幫助營救同胞，或者從外地往曼德勒運送物資的路上。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12542352.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12542361.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12542361.html</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 11:26:48 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 工信部將出台減輕企業負擔實施方案 PMI 連續 2 個月運行在擴張區間</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250331/174341128977951400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？醫保局：對串換、倒賣醫保藥品等行為加大處置力度；農業農村部：加快摸清酸化耕地底數，全面開展評價；公安部：清明節假期交通安全面臨五方面提出風險。今天有哪些部委消息值得關注？醫保局：對串換、倒賣醫保藥品等行為加大處置力度；農業農村部：加快摸清酸化耕地底數，全面開展評價；公安部：清明節假期交通安全面臨五方面提出風險。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;工信部：將出台今年全國減輕企業負擔工作實施方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家發改委 3 月 31 日召開專題新聞發佈會，介紹建立健全涉企收費長效監管機制有關情況。工業和信息化部運行監測協調局副局長王文遠表示，下一步，工信部將出台 2025 年全國減輕企業負擔工作實施方案，將規範涉企收費行為作為重要內容，細化實化有關工作舉措，明確責任分工，督促各地區和有關部門抓好落實。組織開展全國企業負擔調查，跟蹤涉企收費長效監管成效，委託第三方機構開展評估，瞭解涉企收費問題和有關政策訴求，編制企業負擔調查報告並對外發布。舉辦全國減輕企業負擔政策宣傳週活動。組織全國減輕企業負擔專項督查，推動減税降費政策措施落實，並將企業負擔調查和第三方評估等反映的違規涉企收費問題作為檢查的重點內容，督促有關方面抓好問題整改，營造良好發展環境。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3 月份 PMI 為 50.5%，已連續 2 個月運行在擴張區間&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家統計局網站 3 月 31 日消息，中國物流與採購聯合會、國家統計局服務業調查中心公佈 3 月份中國採購經理指數。3 月份中國製造業採購經理指數為 50.5%，較上月上升 0.3 個百分點，連續 2 個月運行在擴張區間。從分項指數來看，製造業產需兩端加快擴張。3 月份生產指數和新訂單指數分別為 52.6% 和 51.8%，較上月分別上升 0.1 和 0.7 個百分點。受制造業產需回升等因素帶動，企業採購意願較強，採購量指數為 51.8%，連續兩個月保持擴張。3 月份中國非製造業商務活動指數為 50.8%，較上月上升 0.4 個百分點。分行業看，隨着天氣轉暖和投資相關需求的持續釋放，建築業施工活動繼續趨升。3 月份建築業商務活動指數為 53.4%，較上月上升 0.7 個百分點，連續 2 個月環比上升，並創下 2024 年 6 月以來的新高。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;財政部：5000 億特別國債助力國有大銀行資本補充&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250331/174341128977951400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據財政部網站 3 月 31 日消息，按照黨中央和國務院決策部署，2025 年，財政部將發行首批特別國債 5000 億元，積極支持中國銀行、中國建設銀行、交通銀行、中國郵政儲蓄銀行補充核心一級資本。此次資本補充工作將按照市場化、法治化原則穩妥推進。當前，國有大型商業銀行經營發展穩健，資產質量穩定，撥備計提充足，主要監管指標均處於「健康區間」。通過發行特別國債支持相關國有大型商業銀行補充核心一級資本，有利於進一步鞏固提升銀行的穩健經營能力，促進銀行高質量發展，為投資者創造更大價值和帶來長期穩定的回報，有利於銀行更好發揮服務實體經濟的主力軍作用，為國民經濟行穩致遠提供有力支撐。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;醫保局：對串換、倒賣醫保藥品等行為加大處置力度&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家醫保局 3 月 31 日消息，2024 年 4 月，國家醫保局在全國範圍開展藥品追溯碼採集應用試點工作。國家醫保局再次強調，2025 年，將全面推進「碼上」嚴監管。隨着藥品追溯碼的全量採集應用，醫保基金監管進入了新時期、新階段。大數據時代，藥品迴流、串換等違法違規行為已經「無所遁形」。國家醫保局將充分發揮藥品追溯碼數據價值，構建各類大數據模型，拓展監管應用場景，對串換、倒賣醫保藥品、空刷套刷醫保卡、偽造處方等違法違規使用醫保基金行為開展精準打擊，加大處置力度。國家醫保局再次呼籲各定點醫藥機構：一定不要有僥倖心理，要加強教育培訓，嚴格規範作業，認真自查自糾，若有違規及時向當地醫保部門報告並主動退回涉及醫保基金。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中央政法委發佈 2025 年第一季度見義勇為勇士榜&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中國長安網 3 月 31 日消息，近日，中央政法委在京發佈 2025 年第一季度見義勇為勇士榜。根據網絡關注度和各地各單位推薦意見進行綜合評審，共有 56 位見義勇為勇士光榮上榜。上榜的見義勇為勇士，有在公共場所挺身而出制服犯罪嫌疑人的任偉、譚亞慶、楊晰鴻、鄒李華、吳娟、李和軍、蘇家俊、辜正強、許浩、程洪等；有在深冬江河、大海中鍥而不捨連續救人的張康元、郝正波、趙金喜、伍廣敏、林佳泰、劉守棟等；還有馬文軒、王武斌、馬斌、高一帆四名中學生機智勇敢在公交車司機突然昏厥情況下緊急制動停下公交車，避免一場重大車禍發生；更有謝桂、劉亮、鍾開紅英勇犧牲。見義勇為勇士季度選樹活動由中央政法委主辦，中華見義勇為基金會承辦。2022 年 9 月以來，已發佈 10 次見義勇為勇士榜，共有 538 位見義勇為勇士獲得上榜獎勵。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;農業農村部：加快摸清酸化耕地底數，全面開展評價&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據農業農村部網站 3 月 31 日消息，近日，農業農村部在京召開土壤酸化綜合治理工作推進會。 會議要求，各地要加快摸清酸化耕地底數，全面開展耕地酸化狀況評價，系統謀劃酸化耕地治理工程，推動將其納入地方政府重要議程；要強化統籌實施、技術指導、監督評估和投入保障，抓好酸化耕地治理重點縣建設；要加強酸化耕地科學研究，集成創新治酸抑酸技術產品和有效模式，為精準高效治理提供有力支撐；要積極引導羣眾參與，充分調動廣大農户和新型經營主體的積極性，推動治理一片、成功一片、帶動一片。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;嚴懲「黑網店」等，最高法發佈農資打假典型案例&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據最高人民法院 3 月 31 日消息，當前正值春耕備耕關鍵時期，春耕備耕，農資先行。最高人民法院遴選發佈 4 件「農資打假」典型案例，涉及種子、農藥、化肥 3 類重要農資，涵蓋利用網絡電商平台銷售、「農資忽悠團」進村兜售等典型犯罪手段，具有較強的代表性。最高法表示，生產、銷售偽劣農資犯罪損害農民切身利益，危及國家糧食安全，具有嚴重的社會危害性，人民法院始終堅持依法從嚴懲處此類犯罪，該判處重刑的，堅決依法判處。此次發佈的 4 件典型案例中，有 3 件對被告人判處了五年有期徒刑以上重刑。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;公安部：清明節假期交通安全面臨五方面提出風險&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據公安部交管局微信公眾號 3 月 31 日消息，清明節臨近，公安部結合近年來清明節假期交通事故特點，對 2025 年清明節小長假道路交通安全形勢進行研判，併發出交通安全提示。2025 年清明節假期交通安全面臨五個方面突出風險：4 月上旬祭掃流、踏青流、務工務農流將交織疊加，尤其是祭掃高峯時段，高速公路、進出城主要通道、近郊主次幹道的道路交通環境將更加複雜，交通安全風險大。清明祭掃普遍集中在清晨、上午時段，墓區附近易引發擁堵。高速公路交通流量將明顯上升，部分高速出口出現緩行的概率高，追尾、剮蹭事故風險加大。清明節前後，農村地區進入春播春種農忙時期，務農務工人員集體出行增多，小客車、麪包車違法超員和輕型貨車、三輪車、拖拉機違法載人肇事風險突出。清明節期間局部地區有降雨、暴雨天氣，天氣晴雨交替，對交通安全影響大，易引發車輛追尾相撞、側滑側翻事故。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市監總局修訂部分規章，明確應有效避免隨意檢查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「市説新語」微信公眾號 3 月 31 日消息，近日，國家市場監管總局第 101 號令發佈《國家市場監督管理總局關於廢止和修改部分部門規章的決定》，廢止規章 1 部，修改規章 16 部。《決定》自 2025 年 5 月 1 日起施行，修改內容強化了涉企檢查有關要求，明確了相關許可審批權限，對部分罰款事項進行了調整。其中，修訂《企業公示信息抽查暫行辦法》，明確「各級市場監督管理部門應當加強檢查統籌，有效避免隨意檢查、多頭檢查、重複檢查」。修訂《檢驗檢測機構監督管理辦法》，加大對不實、虛假檢驗檢測報告處罰力度，對出具不實檢驗檢測報告的檢驗檢測機構由「處三萬元罰款」修改為「處五萬元以下罰款」，對出具虛假檢驗檢測報告的檢驗檢測機構由「處三萬元罰款」修改為「處十萬元以下罰款」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我國已有玉米等 4 類作物 40 個品種的種子獲得認證&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家市場監管總局網站 3 月 31 日消息，日前，我國兩家農作物種子認證機構頒發了首批種子認證證書，獲得認證、包裝袋上帶有「中國種子認證」標誌的農作物種子正陸續進入市場。根據最新統計，目前已有 32 個企業的 4 類作物（玉米、水稻、大豆、高粱）、40 個品種的種子獲得認證，種子總量 1104.5 萬公斤。檢驗結果表明，獲得認證的種子質量有顯著提升，發芽率、純度指標均高於國家標準。以玉米種子為例，根據對已開展扦樣和檢驗的認證種子的分析，認證玉米種子平均發芽率 97%，純度 98.6%，與國家種子質量標準相比，認證種子發芽率提升 4%，純度提升 1.6%。好種出好苗，好苗多打糧。種子的質量對作物產量影響很大。這批高質量的認證種子應用於生產，預計可增產 1 億斤以上，有效助力農業增產、農民增收。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12546266.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12546266.html</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 瑞麗所有學校正常開展教學，官方闢謠「指鼠為鴨」局長升職</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250331/174341084042480600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？明天起，浙江省內全面禁捕禁售梭子蟹抱卵親蟹和幼蟹；東北夫妻稱花 200 萬開店疑遭「刁難」，官方回應；武當山越野賽發臨期飲料，組委會致歉表示有疏忽。今天有哪些地方新聞值得關注？明天起，浙江省內全面禁捕禁售梭子蟹抱卵親蟹和幼蟹；東北夫妻稱花 200 萬開店疑遭「刁難」，官方回應；武當山越野賽發臨期飲料，組委會致歉表示有疏忽。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】校舍主體結構無損壞，瑞麗所有學校正常開展教學&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，記者 3 月 31 日從雲南省瑞麗市教育體育局瞭解到，截至 31 日 9 時，當地已完成對全市範圍內共 97 所學校校舍的安全隱患排查，校舍主體結構均無損壞，目前全市所有學校已正常開展教學工作。據瞭解，3 月 28 日緬甸發生 7.9 級地震後，瑞麗市教育體育局迅速啓動應急響應機制，組建專家工作組採取分片包乾方式，對全市學校校舍建築逐一進行安全隱患排查，同時由第三方檢測機構對校舍安全同步開展專項檢測。經專家工作組綜合評估，校舍建築損壞點多是位於隔震層留縫部位的裝飾面層脱落，校舍主體結構均無損壞，不影響正常使用。各學校已及時對牆磚脱落、瓷磚破裂等進行安全處理，同時設置警示標識、臨時封閉過道。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】明天起，省內全面禁捕禁售梭子蟹抱卵親蟹和幼蟹&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「杭州發佈」微信公眾號消息，從 4 月 1 日 12 時至 9 月 16 日 12 時，梭子蟹抱卵親蟹和幼蟹，進入禁捕禁售期。近年來，因捕撈強度不斷增大，梭子蟹漁業資源逐年衰退，尤其在春夏汛期間，對梭子蟹抱卵親蟹和幼蟹的殺傷相當嚴重。為切實保護好這一漁業資源，根據《中華人民共和國漁業法》第三十一條和《浙江省漁業管理條例》第四十五條規定，每年 4 月 1 日 12 時至 9 月 16 日 12 時，浙江省禁止所有漁船捕撈梭子蟹抱卵親蟹和幼蟹，誤捕梭子蟹抱卵親蟹和幼蟹必須立即放生。禁捕期間，嚴禁收購、銷售梭子蟹抱卵親蟹和幼蟹。相關部門將對漁場、港口、碼頭、水產品交易市場等進行嚴查，嚴厲查處非法捕撈、收購和銷售梭子蟹抱卵親蟹和幼蟹等行為。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江蘇】東北夫妻稱花 200 萬開店疑遭「刁難」，官方回應&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250331/174341084042480600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，一對東北夫妻發佈視頻稱在江蘇淮安花 200 萬開燒烤店疑遭房東「刁難」，虧本返鄉，引發關注。江蘇省淮安市清江浦區市場監督管理局淮海分局 3 月 30 日晚發佈情況通報稱，近日，淮海第一城廣場一承租商户在網上發佈視頻引發網友關注，針對該商户反映的問題，市監局會同相關部門單位開展調查，通過座談走訪、問詢核查，店鋪營業期間停電系過負荷超容量用電導致；經屬地相關部門積極協調，該商户離開淮安前已與商管公司就預繳電費和押金退還達成一致並簽署協議。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】官員為升官以免除房款方式行賄 125 萬，被判 9 年半&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「山東高法」微信公眾號消息，3 月 31 日，濱州市中級人民法院一審公開宣判威海技師學院原黨委書記隋永華受賄、行賄一案，決定執行有期徒刑九年六個月，並處罰金八十萬元。經審理查明：1999 年至 2016 年 8 月，被告人隋永華利用擔任威海經濟技術開發區建設局局長、威海市規劃局局長、威海市建設委員會主任、威海市城鄉建設委員會主任等職務上的便利，為相關單位及個人在工程承攬、規劃審批、項目推進等方面謀取利益，直接或通過他人收受上述單位及個人財物，摺合人民幣共計 713 萬餘元。2007 年 7 月，被告人隋永華為謀求職務晉升，以免除部分房款的方式，送給他人 125 萬餘元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【貴州】黔西南州官員受審：與他人共謀騙取醫保基金 1076 萬&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 31 日，貴州省黔東南苗族侗族自治州中級人民法院一審公開開庭審理了貴州省黔西南布依族苗族自治州委原常委、秘書長張玉龍受賄、詐騙一案。黔東南苗族侗族自治州人民檢察院指控：2012 年至 2022 年，被告人張玉龍利用擔任貴州省興義市委常委、宣傳部部長，興義市委常委、常務副市長，黔西南州財政局黨組書記、局長，貴州省貞豐縣委書記，黔西南州委常委、秘書長等職務上的便利，為有關單位和個人在工程承接、工程款撥付等事項上提供幫助，非法收受財物共計摺合人民幣 2005 萬餘元，其中部分未實際取得；張玉龍與他人共謀，採用虛假資料騙取醫保基金 1076 萬餘元。檢察機關提請以受賄罪、詐騙罪追究張玉龍的刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】反向放電，深圳啓動全國首次最大規模車網互動實測&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中新網消息，近日，深圳啓動全國最大規模的車網互動 (V2G) 實測，實現了新能源汽車與電網之間的雙向充放電功能，全市超過 760 個充電場站，超過 1.7 萬車次參與活動。據瞭解，這是深圳供電局繼 2023 年發佈全國首個車網互動白皮書以來又一新動作，為車網互動規模化應用，旨在電網低谷期充電蓄能，促進新能源消納；在用電高峯反向放電，保障城市電力供應安全。據介紹，2024 年深圳建成超充站 1030 座，建成光儲超充和車網互動一體化站 100 座，新建充電樁 13.4 萬個，累計建成充電樁達 42 萬個，成為全國首個實現超充站、充電槍數量超過加油站、加油槍數量的「雙超」城市，超充站數量是加油站數量的 2 倍，基本實現「一公里超充出行圈」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江西】「指鼠為鴨」局長升職？官方：仍是普通工作人員&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據大皖新聞消息，2023 年 6 月，江西工業職業技術學院有學生在食堂吃出疑似為「鼠頭」的異物，事件引發輿論高度關注。事發幾天後，涉事學校發佈通報稱，確認「異物」為鴨脖。南昌市高新區市場監督管理局昌東分局局長江某某在接受媒體採訪時曾稱，「經反覆對比，確認這個異物就是鴨脖。」但學校和市場部門的回覆仍遭質疑。後經江西省官方調查，判定異物為老鼠類齧齒動物的頭部。官方通報表示，將依法依規嚴肅處理江西工業職業技術學院、南昌高新區市場監督管理局昌東分局等相關責任單位、涉事企業和責任人。近日，有網民稱，江某某已調任上級部門工作，疑似升職。3 月 31 日，南昌高新區市場監管局工作人員告訴記者，江某某已不在昌東分局工作，仍是該局一位普通工作人員，沒有被升職。對於江某某是否曾受到降級的處分，該工作人員表示不清楚。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖北】武當山越野賽發臨期飲料，組委會致歉表示有疏忽&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據封面新聞消息，3 月 30 日，2025 武當山越野賽在湖北省丹江口市官山鎮舉行。多位參賽者向記者反映，報名費用 180 元-680 元不等，參賽包裏提供的水和紅茶醋飲料卻都是臨期飲料，僅剩一個月過保質期。此外，選手們還提出賽事組織存在問題，組別變動臨近開賽才通知、比賽路書在開跑前 9 個小時才發佈。對此，賽事的主辦單位官山鎮政府工作人員介紹，承辦方贈送參賽人員飲品有兩種，其中發放的「醋茶淡飯」紅茶醋飲料共 60 箱，由於工作人員疏忽，導致贈送物資中有 3 箱離保質期還有 1-2 月到期，「發現此問題後，立即組織人員進行檢查，對臨期產品進行撤換，並進行解釋説明。」3 月 30 日晚，越野賽組委會在其官方賬號還發布了一則致歉聲明。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12547341.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12547341.html</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>「黃金 72 小時」過後，緬甸面臨嚴峻的「二次危機」考驗</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250330/174333586035969800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;當地對人道主義援助物資的需求正在迅速增加。緬甸官方對於傷亡的統計仍停留在「1700 人死亡，3400 人受傷，另有約 300 人失蹤」。當地對人道主義援助物資的需求正在迅速增加。緬甸官方對於傷亡的統計仍停留在「1700 人死亡，3400 人受傷，另有約 300 人失蹤」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;距離緬甸「3·28」大地震已過去 72 個小時，在廢墟中發現更多幸存者的希望越來越渺茫。此前界面新聞採訪到的多位當地人士仍在忙於幫助營救同胞，或者從外地往曼德勒運送物資的路上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;緬甸官方對於傷亡的統計停留在「1700 人死亡，3400 人受傷，另有約 300 人失蹤」。其中 1 名中國公民遇難、15 人受傷。31 日上午，當地為數百名受害者舉行了葬禮。緬甸官方宣佈 3 月 31 日-4 月 6 日為全國哀悼日，全國降半旗對地震遇難者表示哀悼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;營救時間是救災過程中的決定性因素，被困者在前三天的存活率最高，這段時間也被稱為「黃金 72 小時」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國農業大學自然災害學博士孔鋒對界面新聞分析，例如 1995 年日本阪神地震中，存活率與救援時間的關係的統計結果是：1 天 80.5%，2 天 28.5%，3 天 21.85%，4 天 5.9%，5 天 5.8%，可以看出 72 小時內的救援是最有效的。影響後續救援生存率的因素包括被困人員狀況、救援難度、天氣條件等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 28 日 14 時 20 分，緬甸中部發生 7.9 級地震，震源深度 30 公里，震中&lt;/span&gt;&lt;span&gt;距中國邊境線最近不足 300 公里&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。我國西南各省市、泰國、越南等都有強烈震感。&lt;/span&gt;截至當地時間 3 月 31 日上午，緬甸境內共發生了 36 次餘震，震級從 2.8 級到 7.5 級不等。倖存的民眾頻頻在驚恐之中逃離出住所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次受影響最嚴重的包括第二大城市曼德勒，當地擁有 170 多萬人口，其中華人 7 萬。據當地人士透露，3 月 31 日曼德勒當地的氣温就逼近 40 攝氏度，這也使得救援人員筋疲力盡，同時加速了屍體腐爛，大大增加營救的難度。據統計，多支中方救援隊伍已在緬甸已救出 6 名倖存者，包括 1 名孕婦。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250330/174333586035969800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 30 日晚上，在備受關注的「天空別墅」（Sky Villa）公寓區，此前已在廢墟下待了 55 個小時的一名孕婦在被截肢之後被抬出，最終因失血過多而不幸身亡。在另一處有眾多中國商人居住的温星酒店（Win Star Hotel），營救工作也趨於結束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於通訊、道路、醫院等基礎設施遭到破壞，醫療資源緊張，衞生條件極其惡劣。中國農業大學的孔鋒對界面新聞説，每次災害都是一次洗禮，讓人類關注防災減災救災的重要性，後續應抓緊研究社會的應急響應問題、建立切實可行的社會應急響應機制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地震促發了一場「複雜的人道主義危機」。該國的治理形勢複雜，對統一的指揮和協調機制、救災進度也帶來影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着氣温上升和季風季節的臨近，「二次危機」的風險也在迫近，對人道主義援助物資的需求正在迅速增加。恢復電力供應是首要任務之一。每年 3 月份往往是該地區最熱的月份之一，氣温經常會超過 40 攝氏度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界衞生組織警告，在地震之前，緬甸已有 1990 萬人需要人道主義援助，其中 1290 萬人急需醫療服務。實皆省和馬圭省等多地醫療機構原本就已陷入癱瘓。曼德勒省和實皆省也是本次地震的重災區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前世衞已宣佈將緬甸地震升級為「第三級別緊急情況」，這也是該機構設定的最高級別。該組織還緊急尋求籌集 800 萬美元，用於在 30 天內救治傷員、預防疾病暴發。紅十字會與紅新月會國際聯合會（IFRC）也發出緊急呼籲，尋求募集 1 億瑞士法郎（約 1.15 億美元），在 24 個月內為 10 萬緬甸民眾提供救助。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12542352.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12542352.html</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 08:07:38 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>21 萬人或死於海嘯，日本更新特大地震風險評估</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 11 日，日本福島縣浪江町，警察在沙灘搜尋殘骸，紀念日本東部大地震 14 週年。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250331/174340745030291500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上一次南海海槽發生大地震是在 1946 年。上一次南海海槽發生大地震是在 1946 年。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;緬甸遭遇大地震後，日本政府工作組於 3 月 31 日發佈了對南海海槽特大地震的最新風險預測。日本上一次發佈預測是在 2012 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據共同社消息，預測顯示，如果日本南海海槽遭遇特大地震，最多可能導致 29.8 萬人喪生，2012 年的預測為 32.3 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南海海槽是從日本靜岡縣到九州以東海面約 700 平方公里、深約 4 千米的海槽。該海槽位於太平洋板塊和亞歐板塊交接處，海槽沿線為地震多發區。上一次南海海槽發生大地震是在 1946 年的「昭和南海地震」，震級達到里氏 8 級，造成至少 1330 人喪生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於南海海槽大地震間隔時間為 100 年到 150 年左右，日本政府開始定期公佈風險預測，以提前採取措施減少大地震可能造成的破壞。週一公佈的預測死亡人數比 2012 年的預測減少了約 10%，但依然低於日本 2014 年設定的「降低 80% 死亡率」目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一的報告指出，可能在南海海槽大地震中喪生的 29.8 萬人中，或有 21.5 萬人是死於地震引發的海嘯。報告預測，地震發生後，只有 20% 民眾能夠及時撤離。如果撤離率提升至 70%，海嘯致死人數可降至 9.4 萬。日本 47 個都府縣中將有 31 個地區的 764 個城鎮遭遇震度至少為「6 弱」的地震或高度至少 3 米的海嘯。日本設定的地震震度共 10 個等級，包括 0 至 4 級、5 弱、5 強、6 弱、6 強、7 級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告預測，南海海槽大地震將迫使 1230 萬居民轉移，相當於日本人口的 10%。地震造成的經濟損失預計將達到 270 萬億日元（約合人民幣 13 萬億元），高於 2012 年預測的 214 萬億日元。地震可能造成 235 萬棟建築物完全被毀，數量略低於上一次預測。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250331/174340745030291500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遇難人數最多的情況是冬季深夜遭遇里氏 9 級特大地震。在這種情況下，靜岡縣最高或有 10.1 萬人死亡，宮崎縣 3.3 萬人，三重縣 2.9 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了可能有 29.8 萬人直接死於地震，週一的報告還首次預測了與地震有關的間接死亡。預計地震發生後，避難所條件惡劣等因素可能還會造成 2.6 萬到 5.2 萬人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本內閣辦公室單獨估算，地震發生後一年內日本 GDP 將下滑 8.3%。內閣辦公室特別指出，汽車和電子產業集中在可能受地震影響的區域。除工廠停工外，主要鐵路港口運輸中斷將導致供應鏈受阻、物價上漲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基於本次新評估，日本政府計劃重新修訂防災計劃、增設重點防護區域。2026 財年，日本將成立一個新的防災廳，還準備推出新計劃加速基建升級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本政府對南海海槽大地震的預測評估已經引發過民眾恐慌性囤購大米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年夏天，日本出現大米供應緊張，多地超市大米售罄。當時日本政府解釋，2023 年的異常高温導致大米產量下降。日元持續貶值後，赴日遊客人數上漲，也推高了大米需求量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後在去年 8 月，日本宮崎縣附近海域發生 7.1 級地震。此後，日本氣象廳發佈南海海槽大地震警報。今年 1 月，日本政府地震調查小組警告未來 30 年內南海海槽發生特大地震的概率提升至 80%。這一連串地震預警引發了恐慌情緒，民眾開始囤購大米，米價繼續攀升。為抑制米價上漲，日本農林水產省於本月初宣佈啓動首批儲備大米的競標，首批儲備米最快於月底上市。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12546428.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12546428.html</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 08:06:18 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>首個發放育兒補貼的攀枝花常住人口四年正增長，原因是什麼？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/26/1736541879737_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;從基本面來看，生育政策、產業政策、人才吸引政策、醫療保障，生活環境等多方面的因素，共同促使攀枝花的常住人口保持增長。從基本面來看，生育政策、產業政策、人才吸引政策、醫療保障，生活環境等多方面的因素，共同促使攀枝花的常住人口保持增長。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;趙孟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在全國人口進入負增長的背景下，一些地區人口的增長不時引發熱議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據攀枝花統計局日前發佈的數據，2024 年末，攀枝花市常住人口為 122.3 萬人，比上年度增加 0.5 萬人，增量居全省第 3 位，連續四年實現正增長。2024 年常住人口城鎮化率為 71.46%，比上年度提高 0.68 個百分點，穩居全省第二。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為三孩政策實施後中國第一個推出育兒補貼政策的地區，攀枝花的人口變化備受關注。界面新聞從攀枝花統計局獲悉，由於出生、死亡人口等數據尚未彙總過來，2024 年攀枝花國民經濟和社會發展公報暫未發佈，但對於常住人口的持續增加，該局也做了一些宏觀上的分析。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;攀枝花統計局有關工作負責人介紹，常住人口是流動的，2024 年的常住人口數據是基於抽樣調查的評估結果，並不能精確到人頭。但從基本面來看，生育政策、產業政策、人才吸引政策、醫療保障，生活環境等多方面的因素，共同促使攀枝花的常住人口保持增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該人士舉例指出，當地出台的多項人才政策，對外地人來攀枝花具有較強吸引力。近年來，攀枝花先後出台《攀枝花人才新政七條》《攀枝花市科技創新政策六條》等政策，對各類高層次人才來攀枝花就業、創業給予了大力支持。從攀枝花住建部門瞭解到的初步數據是，2021-2023 年，外地人在攀枝花購房佔交易量的 50%。去年攀枝花在校學生增加，而在校學生增加又導致了家長前來陪讀。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/26/1736541879737.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她説，一些地方的常住人口減少，很大一部分原因是農村人口外出務工，但攀枝花的農業以蔬菜、水果等產業為支撐，具有較好的經濟效益，因此，攀枝花農村人口外出務工的人數相對較少。此外，攀枝花氣候、環境宜人、醫療資源相對豐富，來攀枝花康養的退休人員，也是常住人口的重要組成部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在生育支持方面，2024 年 12 月 2 日，在省政府新聞辦舉行的「萬千氣象看四川」系列主題新聞發佈會攀枝花專場上，攀枝花市副市長許軍峯介紹，「全市近 4000 個育兒家庭、2900 名孕產婦得到「真金白銀」的資金幫助，補助總額達 3200 萬元；擁有托育服務機構 122 家，可提供託位數 4600 餘個；普惠性幼兒園學位覆蓋率達 91.6%，學前三年毛入園率為 99.5%……」許軍峯介紹，攀枝花已基本形成生育友好環境城市政策體系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 7 月 28 日，即三孩政策消息發佈 8 天后，攀枝花市召開新聞發佈會，介紹《關於促進人力資源聚集的十六條政策措施》，其中提出，「對按政策生育第二個及以上孩子的攀枝花户籍家庭，每月每孩發放 500 元育兒補貼金，直至孩子 3 歲。」這讓攀枝花成為中國第一個推出育兒補貼政策的地區，攀枝花市副市長許軍峯受邀請出席國家衞健委新聞發佈會，介紹該市育兒補貼政策有關情況，引發廣泛關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾多次前往攀枝花調研的中國人口學會副會長、西南財經大學教授楊成鋼曾向界面新聞指出，要準確評估育兒補貼政策對人們生育意願和行為的影響，需要考察當年的生育率（即每對夫妻平均生育子女數）變化情況，但生育率不同於一般統計數據，並不是由統計部門直接調查得出，而需要通過測算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞梳理 2021-2023 年的攀枝花人口數據發現，單從出生人口來看，該市出生人口從 2021 年的 8432 人減少到 2022 年的 7629 人，再略微回升到 2023 年的 8296 人，出現一定的波動性，但總體呈下降趨勢；從出生率指標來看，2023 年的出生率（6.81‰）比 2022 年（6.27‰）略高，但仍低於 2021 年（6.95‰），總體同樣呈下降趨勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因三孩政策及配套的育兒補貼等政策於 2021 年下半年推出，無法影響當年的出生人口數據，政策效果主要體現在 2022 年和 2023 年的出生人口數據上。因 2023 年的出生人數和出生率均高於 2022 年，顯示三孩政策及其育兒補貼等支持政策在減緩出生人口下降方面可能起到了一定作用，但由於 2023 年的數據低於 2021 年，意味着政策效果正在隨着時間遞減。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，2023 年末攀枝花户籍總人口 106.65 萬人，當年出生人口 8296 人，當年死亡人口 8993 人，人口自然增長率為-0.57 個‰。年末常住人口 121.8 萬人，城鎮人口 86.21 萬人。常住人口城鎮化率 70.78%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然 2023 年攀枝花人口轉入負增長，但 2023 的常住人口比前兩年有所上升，從 2021 年的 121.4 萬人微增至 2023 年的 121.8 萬人，城鎮化率從 69.92% 上升至 70.78%。這顯示，儘管户籍人口減少，但該市人口吸引力增強，外來人口流入或城鎮化進程支撐了常住人口的增長。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12545629.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12545629.html</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 06:54:22 GMT</pubDate>
            <author>趙孟</author>
        </item>
        <item>
            <title>緬甸救援仍在持續，中方救援隊已救出 6 名倖存者</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;中國救援隊在廢墟中搜救被困人員。圖片來源：應急管理部&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250331/174340053460504300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至當地時間 3 月 31 日 8 時，中國救援隊共成功救出 4 名倖存者，其中 3 名成年女性（1 名孕婦）、1 名女孩。救援工作仍在緊張進行中。截至當地時間 3 月 31 日 8 時，中國救援隊共成功救出 4 名倖存者，其中 3 名成年女性（1 名孕婦）、1 名女孩。救援工作仍在緊張進行中。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張旭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年 3 月 28 日，緬甸（北緯 21.85 度，東經 95.95 度）發生 7.9 級地震，震源深度 30 千米。這是全球近十年來大陸最強地震。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據新華社報道，緬甸國家管理委員會當地時間 30 日下午 2 時許通報，緬甸強震造成全國死亡人數約 1700 人，另有約 3400 人受傷、約 300 人失蹤。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據美國地質調查局（USGS）的數據，這是緬甸一個多世紀以來發生的最強烈地震，上一次類似強度的地震是發生在 1912 年的東枝地震（Taunggyi）。該機構估計，這次地震造成的死亡人數可能將超過 1 萬人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;救援隊&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在緬甸受災嚴重的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曼德勒市&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;持續開展救援工作&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。3 月 31 日，界面新聞從應急管理部獲悉，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當地時間&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月 31 日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 時&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國救援隊&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;共成功救出&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;名倖存者&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中 3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;名&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;成年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;女性&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1 名孕婦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、1 名&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;女孩&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;救援工作仍在緊張進行中。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至此，中方救援隊伍在緬甸已救出 6 名倖存者。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前據新華社報道，當地時間 30 日 5 時，中國雲南救援醫療隊在內比都一家醫院的廢墟下，救出一名已被困近 40 個小時的老人。30 日 9 時 30 分許，中國湖南嶽麓藍天救援隊在曼德勒佛學禮堂所在地成功救出一名倖存者。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250331/174340053460504300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中方多支救援力量全力以赴開展救援。中國雲南救援隊在地震發生後 18 小時抵達緬甸並投入救援，是首支抵緬的國際救援隊。另據中國紅十字會總會消息，中國紅十字國際救援隊 30 日下午抵達緬甸，救援隊成員包括破拆搜救、護理轉運和心理疏導方面專業人員。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前在 3 月 29 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;應緬甸政府請求，中國政府派遣中國救援隊赴緬甸實施國際救援。北京時間 3 月 29 日上午，中國救援隊乘國航包機從首都機場出發飛赴災區&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據介紹，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國救援隊主要由北京市消防救援總隊、中國地震應急搜救中心、應急總醫院人員等組成，將攜帶搜索營救、醫療管理和後勤保障等救援物資 22 噸奔赴災區。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國救援隊 30 日 17 時抵達曼德勒市後&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，立即派出前突&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;力量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;赴人員埋壓地區實地踏勘開展工作，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有序實施救援&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。31 日 0 點 40 分，中國救援隊在長城飯店&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作業場地&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;搜救出一名&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;成年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;女性被埋壓人員，這是中國救援隊救出的第一&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;名&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;倖存者；5 時 37 分、6 時 20 分許、7 時 15 分許，中國救援隊、中國公羊救援隊在天空公寓作業場地，通過切割、破拆、移除、繩索轉運等救援技術，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;先後&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;救出&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 名被困女性。目前，獲救人員已經送醫治療&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;應急管理部表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-left&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250331/174340032662632900_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;多支中國救援隊伍正在展開救援。圖片來源：應急管理部&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另據應急管理部介紹，該&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;部&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;統籌&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;組織&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;支社會&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;應急&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;力量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;共 91 人已全部抵達緬甸&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正在參與或協助救援行動。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;經勘察評估&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;30 日晚&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;救援隊在我駐曼德勒總領館附近&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一空曠地帶&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;建立營地，當晚已建成。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-left&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250331/174340005128807900_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;31 日凌晨，中國救援隊在倒塌的廢墟中展開搜救。圖片來源：應急管理部&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國救援隊行動隊隊長王墨表示，中國救援隊是一支非常成熟的隊伍，曾經參加過莫桑比克颶風、土耳其地震救援，隊伍由管理、搜索、營救、醫療、後勤組成，人員業務精湛，也代表着中國救援隊的形象，有信心完成好此次救援任務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王墨提到，震區多是鋼筋混凝土結構建築的倒塌，疊餅式、粉碎式和下沉式的坍塌都有，救援難度非常大。救援隊對整體安全也有評估，會在安全的條件下，努力營救出更多的被困人員。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-left&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250331/174340038890279100_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;中國救援隊展開救援。圖片來源：應急管理部&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，界面新聞還&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從應急管理部獲悉，按照中央統一部署，北京時間 3 月 30 日，中國國際救援隊（CISAR）迅速響應緬甸 7.9 級地震災情，啓動國際人道主義救援應急機制。118 名隊員攜 6 條搜救犬、2 台救援車、救援裝備和物資 634 件套及醫療物資，於 30 日 19 時 38 分從北京啓程，乘坐 2 架中國空軍運—20 飛機飛赴緬甸內比都，隨後趕赴災區開展緊急救援行動。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此次出征隊伍包括地震專家、結構工程師、搜救隊員、醫療隊員及搜救犬分隊，配備生命探測儀、破拆設備及野戰醫院系統，可獨立開展震區兩個方向 72 小時高強度救援行動。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另據中國駐緬甸大使館 30 日消息，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國政府決定向緬甸提供 1 億元人民幣緊急人道主義地震救災援助，首批援助物資計劃 31 日啓運。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12545797.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12545797.html</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 06:53:34 GMT</pubDate>
            <author>張旭 XU</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面人物｜一個網紅卡車司機的三段愛情</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;聶建文。圖片來源：@中國藍新聞視頻截圖&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250324/174283088692211700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;聶建文，這位 40 歲的網紅卡車司機，在百萬粉絲的手機屏幕裏，演繹了三段不同滋味的愛情故事 。聶建文，這位 40 歲的網紅卡車司機，在百萬粉絲的手機屏幕裏，演繹了三段不同滋味的愛情故事 。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;呂雅萱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;何霧&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;聶建文是來自甘肅隴南的一名卡車司機，常年在上海周邊找貨送貨。2020 年，他的妻子曹盈盈突發腦溢血後偏癱在牀，為了兼顧生計與照料妻子，他帶着妻子住進卡車裏，幾平米的駕駛艙成了曹盈盈的「病房」。聶建文一邊開車掙錢，一邊在車上悉心給妻子餵飯、洗臉、做康復。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些生活片段被聶建文拍成短視頻分享到網上，他迅速走紅，網友們誇讚他在困苦中對妻子不離不棄，是個有擔當的好男人。4 年以來，「卡車司機聶建文」在抖音上也擁有了百萬粉絲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，聶建文的妻子離世。思念妻子時，他在鏡頭前落淚大哭，將自己的真性情和日常點滴毫無保留地袒露在網絡上。打着愛情幌子的騙子盯上他，聶建文被騙得負債累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;絕望之際，一段從網絡走入現實的新感情，又在聶建文身上悄然萌芽。但這讓屏幕前的網友們難以接受，他們習慣了他此前的愛妻人設，新戀情打破了網友某種既定的認知，謾罵鋪天蓋地向聶建文襲來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在視頻和直播盛行的年代，聶建文，這位 40 歲的網紅卡車司機，在百萬粉絲的手機屏幕裏，演繹了三段不同滋味的愛情故事 。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250324/174283088692211700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;帶着癱妻開卡車&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;用被單把偏癱的妻子捆在背上，在一輛紅色大卡車上爬上爬下，這是聶建文出現在許多網友屏幕裏的第一個形象。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;477&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250324/174283005414704400_a700xH.jpg&quot; width=&quot;343&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;視頻截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;聶建文和曹盈盈相識於初中時代，是彼此的初戀。在老家人眼裏，家庭條件一般的聶建文能把漂亮的曹盈盈娶回家是他的福氣。2006 年，兩人在一起後，很快生下大兒子，後補辦了結婚證。曹盈盈在老家縣城開一家小店，聶建文常年在江浙一帶開卡車，一家人過得比上不足，比下有餘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在替老闆開車多年後，2019 年，聶建文買下了一輛屬於自己的卡車，首付裏有曹盈盈替他向銀行貸款的 10 萬元。聶建文本來想用這輛車擴大收入，但曹盈盈不久就突發腦溢血，幸運的是，她正好暈倒在醫院門口，被及時搶救，聶建文停工回老家，照顧了妻子一個月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年，曹盈盈再次突發腦溢血，做完開顱手術後，她右半邊身子癱瘓了。在康復醫院治療到第 16 天時，聶建文拿不出錢了。當時，家裏有兩個還在上學的兒子，母親也已經七十多歲，沒人能照料好曹盈盈，作為家裏的頂樑柱，聶建文決定帶着妻子到上海開車，親自照料她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;駕駛座後方僅有 60 釐米寬的小牀，成了曹盈盈的病牀。妻子生活無法自理，聶建文幫她穿衣服、梳頭髮、擦洗身子。一個人開車時，一桶泡麪就是聶建文的午飯，妻子跟車後，為了給她補充營養，聶建文在路邊架個小鍋炒幾個菜，曹盈盈拿不穩勺子，聶建文就喂她吃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 8 月，正值聶建文的兒子初中升職高的暑假，孩子從老家來上海跟着父母一起出車。有一次，聶建文正在給妻子做康復，兒子提議：「爸，我給你們記錄生活吧。」兒子拍攝了一段父母的視頻發到網上，點贊關注的人寥寥無幾，也有人評論：「你們這是在做什麼？」本着記錄生活的想法，聶建文開始拍攝在車上照顧妻子的日常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;流量第一次襲來，是在發佈揹着曹盈盈上下車的視頻後。有一天，聶建文沒找到貨，他用一張牀單把曹盈盈捆在背下車，在馬路邊的空地上牽着她練習走路。視頻發佈後，大量網友湧入聶建文的視頻裏點贊、評論，誇讚聶建文對妻子不離不棄，給夫妻倆加油打氣。聶建文的前老闆刷到視頻後，在卡友羣裏發起募捐，籌集了兩萬多元送到聶建文手中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二波流量來自媒體報道。2022 年，央視新聞來採訪聶建文和曹盈盈，視頻節目播出後，聶建文説他「火出圈了」。那段時間，他的抖音粉絲從不到 20 萬漲到 70 多萬，海量網友的鼓勵和支持湧進評論區，眾多媒體聯繫聶建文采訪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短視頻給了聶建文和妻子精神支持。一位河北的大姐特地打來視頻電話説，自己經常被丈夫家暴，她很羨慕曹盈盈有一個對她那麼好的老公，也很欽佩聶建文，叮囑聶建文要繼續對曹盈盈好。聶建文説，他整天忙着找貨開車，沒時間看網友的留言，但曹盈盈喜歡仔細翻看，每一條鼓勵的話都能讓她開心許久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也有網友質疑聶建文和妻子是擺拍。有網友在評論區問，曹盈盈怎麼一會兒左手癱，一會兒右手癱，懷疑他們的視頻是劇本。也有人説，聶建文用偏癱妻子故意賣慘，掌握了流量密碼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聶建文解釋，拍攝有時用前置攝像頭，有時用後置攝像頭，才導致妻子在視頻裏不一樣。對於這些質疑聲，他説自己的態度是一笑而過：「我拍的就是我的生活，你質疑是你的事情，實在想打假，可以來我生活中，我解釋不了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾有網紅公司想簽約聶建文夫妻，他們找來説，一起合作拍視頻能賺錢。聶建文説，他告訴對方，自己玩的是真實，不跟任何人合作。他心裏想，簽了合同，恐怕就要怎麼打動人才怎麼拍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一次，一檔電視節目的製片人邀請聶建文帶着妻子上節目，一天一千元報酬，差旅食宿報銷。聶建文拒絕了，他認為自己跑一趟車掙得比參加節目多。另一方面，他擔心妻子會認為他拿她賣慘， 「雖然她嘴上不説，但她心裏面可能會這麼想。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一條視頻裏，曹盈盈坐在駕駛室的小牀上崩潰大哭。聶建文發文説，妻子鬧着要給兒子買衣服，不是我不買，是我真的沒錢了。這條視頻的評論區，有粉絲問聶建文的賬户，想資助他一千。聶建文回憶，曾有幾個粉絲給他發過紅包，一千、二百、幾十塊的都有，他有時會收下。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;449&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250325/174286839127450200_a700xH.jpg&quot; width=&quot;376&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;視頻截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;聶建文在車上照顧了曹盈盈四年。2024 年年初的一天，聶建文把一批貨送到上海，卸完貨已經是晚上 9 點多，他和妻子吃完當天第一頓飯後，他正收拾着碗筷，平時這時候，曹盈盈會玩手機或者跟他聊天，可那天她一聲不吭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聶建文坐到妻子旁邊拍了拍她，他一摸，牀單是濕的，妻子小便失禁了，聶建文感到不安，撥打了 120。到醫院後，醫生為曹盈盈拍片子，她的顱內出血 70% 多，必須馬上手術。聶建文當時剛置換了一輛卡車，手上沒多少錢，他緊急從網貸平台刷出來 12 萬，準備手術費用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;醫生再次將聶建文叫進診室告訴他，手術有生命危險，曹盈盈有一半可能下不了手術枱，即便能挺過手術，也百分百會成為植物人，療養期間還有再次出血的風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聽到醫生這樣説，聶建文開始給家裏人挨個打電話。「她跟着我在車上，我要跑車，有時候都顧不上她，要是成了植物人，得在我的車上遭多少罪，我又想，如果從手術枱上下不來，我就只能抱個骨灰罈子回去了，孩子連見她最後一面都見不到」。最終，聶建文簽了放棄治療。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天，聶建文載着還剩一口氣的曹盈盈回老家，上海到甘肅接近 1800 公里，當天夜裏 8 點 39 分，曹盈盈在河南商丘服務區嚥下了最後一口氣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聶建文賬號的置頂視頻裏，有曹盈盈最後一次被送到醫院昏迷不醒的過程。聶建文寫：「愛妻舊病復發，以與（注：應該是已於）2024 年 1 月 5 日棄我而去，在此我替愛妻，向三年多，一直關心和關注我們的廣大粉絲道個別」。評論區裏，許多網友留言，盈盈一路走好。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;欺騙&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;曹盈盈安葬後，聶建文在老家待了將近 2 個月，每日酗酒。母親説他上有老下有小，勸他重新回上海開車。返程路過商丘服務區時，想起妻子最後嚥氣的樣子，聶建文忍不住地哭，並拍了條短視頻發到網上。這條視頻被人民日報的抖音號轉載，許多新網友湧進聶建文的賬號，給他安慰鼓勵。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;443&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250324/174282949274592200_a700xH.jpg&quot; width=&quot;319&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;視頻截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;聶建文常年開車，幾乎沒有線下的生活圈子和朋友相伴。那段時間，為了排遣孤獨和思念，他開始直播跟粉絲們聊天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當時，聶建文的抖音賬號已經有 100 多萬粉絲，一些品牌開始聯繫他帶貨。聶建文接過一條廣告，掙了七千多，他還給兩個品牌做過專場直播。有網友説，聶建文在利用亡妻的流量變現。聶建文出於自尊心，沒有再接商單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天，聶建文收到一條粉絲私信，對方自稱是個上過大學的女生，想跟着聶建文體驗卡車生活。聶建文同意了，和這個叫陳瑤的女生互加了微信。陳瑤開始每天跟聶建文聊天，她描述自己的身世跟聶建文相仿，家人患重病離世，為此她揹着鉅額債務。聶建文想，自己也是這麼一路走過來的，覺得跟陳瑤投緣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;談及學業，陳瑤言語間滿是遺憾，為了把錢留給家人治病，她説自己不得不放棄了考研。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「那段時間因為老婆去世，我心情特別差，白天干活沒時間想，到晚上心情低落，她陪我徹夜地聊，每句話都能説到我心坎裏，我逐漸產生了依賴感。」聶建文説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聶建文只有初中學歷，問陳瑤考研需要多少錢。陳瑤説，一個月需要幾千塊錢的生活費。「我感覺能幫一把就幫一把」，聶建文同意資助陳瑤考研，他表示，就當資助一個大學生，等對方找到好工作再還給他就行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一段時間後，兩人聊起各自的債務。陳瑤説欠了別人 3 萬元，被逼債的人逼得不行了。聶建文從網貸平台借了 3 萬轉給她，讓她手頭寬裕了再還。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一天晚上，聶建文在杭州開車，半夜犯了尿結石，他開到附近醫院，痛得實在是直不起身，一個陌生小夥帶着他在醫院檢查開藥。聶建文説，那次經歷讓他覺得自己該往前走一步了，「我把所有的愛都給了別人，但我自己好像也缺愛，我也希望有個人來疼我愛我。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年年中，聶建文準備回老家給曹盈盈遷墳。當時他跟陳瑤線上聊了兩個月，提出想帶她一起回老家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聶建文對陳瑤的第一印象是靦腆，她看起來也不止 30 歲。在老家，聶建文想帶陳瑤去見發小，陳瑤卻説自己怕生，只想待在賓館。到了晚上，陳瑤才願意出門，聶建文帶她回家見了自己的母親。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五六天後，兩人踏上返程。途中，陳瑤接到一個電話並按了免提，對方自稱是黑社會的，質問陳瑤：「去年把你胳膊打斷了，你忘了嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳瑤掛斷電話後，聶建文問她是怎麼回事。陳瑤不情願地講起，她在一所私立學校當老師，也是個小領導，手下有個老師上課時對學生態度欠佳，被學生的奶奶撞見，兩個人發生了爭執，老師推了老人一把，學校的老闆因此拒絕給這位老師結算工資，老師的老公便向陳瑤討薪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聶建文讓陳瑤報警，但看到她為難，他還是從網貸平台借了一萬五轉給她，讓陳瑤儘快解決這件事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半個月後，陳瑤稱自己辭掉了湖南的工作，來全職跟着聶建文跑車。聶建文把陳瑤當成戀愛對象，想與粉絲分享這段新感情。但讓他奇怪的是，陳瑤始終拒絕在短視頻或直播中出鏡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年國慶前夕，聶建文到長沙找正在出差的陳瑤。趁她沒注意，聶建文在她手提包裏翻出了兩張身份證，上面的姓名不同，户籍一個在東北地區，一個在湖南。照片一張是陳瑤本人，另一張明顯經過美顏處理。聶建文要求陳瑤給一個解釋，她説，兩張身份證都是真的，只是為了在工作中不被欺負，才又辦理了一張。聶建文便沒説什麼，國慶旅遊結束，陳瑤跟着聶建文回到上海繼續跟車。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天，聶建文偷偷將陳瑤的側影拍進視頻併發布了出去，陳瑤知道後跟他吵起來，説自己會被網暴。當時，聶建文正在直播，直播間裏有上千觀眾，他跟陳瑤嗆了幾句，隨口在直播間提了陳瑤有兩張身份證的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直播間的評論區瞬間炸開了鍋，網友們刷屏提醒聶建文被騙了。「我也是從那時起，開始真正起了疑心」，聶建文回憶，一位粉絲大姐告訴他，陳瑤結了 3 次婚，生了 4 個孩子，目前還在第 3 段婚姻關係裏，陳瑤的真實年齡接近 50 歲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至此，聶建文才意識到自己被騙了。3 個月裏，他為陳瑤花了將近 8 萬，這些錢都是他從網貸平台借來的。那個星期，聶建文每天開直播，在直播間打電話給陳瑤，喊話讓她還錢，每場直播都有幾十萬人觀看。有一天，聶建文接到陳瑤主動打來的微信視頻，屏幕那頭是一個看起來只有七八歲的小女孩，求聶建文別再逼她媽媽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聶建文有些於心不忍，他擔心施加給陳瑤的輿論壓力過大，思前想後，把她拉黑了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那個夜晚，聶建文對着手機屏幕，狠狠地扇自己耳光。屏幕另一端，粉絲範紅清楚地數下來，他扇了自己整整 75 個耳光。不久，這條視頻因不良導向被平台下架了。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我是人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;作為粉絲，在 2022 年偶然刷到媒體報道聶建文的新聞後，範紅把聶建文的視頻全部看了一遍。在範紅看來，曹盈盈在視頻中的笑容是發自真心的，騙不了人，聶建文對她無微不至地照料 4 年，證明瞭他的責任心和擔當。範紅被聶建文身上那股韌勁吸引，默默給他的每一條視頻點贊。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;範紅是湖北人，年輕時談過幾個對象，她稱自己被感情傷害後，一直單身到現在 40 歲。範紅在武漢跟人合夥開了一家土特產店，租房住，偶爾出差去找貨源。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聶建文被騙那段時間，範紅每天下班後第一件事就是刷聶建文的視頻，像追劇一樣看兩三個小時。看到聶建文扇自己 70 多個巴掌，她覺得這個人命苦，又傻，用別人的錯誤懲罰自己。她想開導聶建文，但不知道怎麼找到他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年底，範紅去甘肅找貨，聶建文正好在老家做直播，兩個人在直播間聯繫上，並在線下見了兩次面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來，聶建文在抖音發了一條卡車壞了的視頻。範紅打電話問聶建文修車花了多少錢，這個月網貸能不能還得起？聶建文説不用她管，自己會想辦法，大不了以貸養貸。掛電話後，範紅給聶建文打過來兩萬塊錢。聶建文收下了這筆錢，表示賺到錢後馬上還給她，兩個人就這樣開始聊天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快，範紅就決定到浙江找聶建文線下交往。經歷被騙後，聶建文對她起初有幾分戒備心，自己沒有錢可被騙了，他懷疑範紅是不是想來蹭自己流量，範紅於是關閉了所有的社交賬號。接觸一段時間下來，聶建文認為範紅對自己是真心的，兩個人走到了一起。範紅用信用卡幫聶建文還了剩下的一萬多元網貸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 19 日，聶建文在抖音發了一條介紹範紅的視頻，範紅特地塗上口紅，坐在副駕駛上出鏡。聶建文在視頻中説，他跟範紅交往兩個月了，希望大家能支持他倆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; height=&quot;547&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250324/174283047244155700_a700xH.jpg&quot; width=&quot;476&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳瑤捲走聶建文的錢後，許多網友包容可憐他，但這一次，向聶建文湧來的是不理解和惡評。評論區裏，大家説「你對不起亡妻」「薄情寡義，你會遭受報應的」「一年不到就找新人，之前對妻子的愛都是假的」。最高讚的一條評論是，「一點都不假的一句話，忘記一個女人，只需要另一個女人的出現。」有網友給聶建文發私信，説聶建文之前就跟範紅認識，他倆合夥害死了聶建文妻子，要嚴查聶建文妻子的死因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聶建文説：「我認為在我妻子生前，我該做的事都做了，現在我有了新生活，這是我追求幸福的權利。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;範紅老家人很快刷到了視頻，他們也並不看好這段感情，在老家人看來，範紅作為「大齡剩女」，應該在湖北本地找，而不是嫁去遙遠的西北。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;範紅很快辭掉了武漢的工作，開始全職跟車，給聶建文洗衣做飯。跟車的生活比範紅想象的要艱苦得多，吃不好，睡不好，她想在服務區洗個澡，但車子加滿油就必須趕路送貨，一個月下來她瘦了 10 斤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「他在現實生活中跟視頻裏一模一樣，人品好，有責任感，實在」，雖然兩個人相處不到 3 個月，但範紅説，可以把自己的終身託付給聶建文了，兩個人準備在今年國慶節領證結婚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聶建文最近新開了一個抖音賬號，叫「聶建文的新生活」，不及大號的百萬粉絲，小號目前的粉絲量只有 2.6 萬。他和範紅在這個號裏拍攝卡車卡嫂的日常視頻，在路邊為範紅洗頭，做飯，帶着範紅回老家過年。兩個人也拍吵架鬧矛盾的段子，實際上是拍廣告帶貨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現在，狹窄的駕駛室成了直播間。找貨、送貨之外，聶建文和範紅就在小號上直播賣貨，好的話一場能掙上百塊，差的話就幾十塊錢。相比於聶建文，範紅賣得更嫺熟。評論區裏，有網友問產品功效，有人發「聶建文喜新厭舊」，有人催生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 12 日，聶建文在大號發了一條視頻，封面上寫着「我想做人，我不想做神」。視頻裏，他如此表述跟範紅走在一起：「我們剛認識沒幾天，他就幫我還清了所有的網貸，大家説説，這樣的女人誰能拒絕？要是換做你們，你們又能怎麼做？」這條視頻跟曹盈盈的視頻一起，在首頁置頂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;視頻的最後，聶建文説：「不要把你們的想法強加在我身上，那只是你們個人的想法，我的生活還需要我自己來過。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（應受訪者要求，陳瑤、範紅為化名）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12513302.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12513302.html</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 06:52:20 GMT</pubDate>
            <author>呂雅萱</author>
        </item>
        <item>
            <title>傳染病暴發風險上升，世衞將緬甸地震定為最高級別緊急事件</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 30 日，緬甸曼德勒，救援隊正在努力救援。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250331/174339562658679700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前，緬甸民眾正面臨呼吸道感染、皮膚病、登革熱等疾病威脅。目前，緬甸民眾正面臨呼吸道感染、皮膚病、登革熱等疾病威脅。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 3 月 30 日，世界衞生組織宣佈將緬甸地震升級為「第三級別緊急情況」，也是該機構設定的最高級別。世衞緊急尋求籌集 800 萬美元，用於在 30 天內救治傷員、預防疾病暴發。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世衞組織在聲明中指出，初步評估顯示緬甸傷亡人數眾多且傷情嚴重，傷員急需救治。當地電力與供水持續中斷影響了醫療服務能力，還導致水源性和食源性疾病暴發風險上升。世衞已向緬甸派出應急小組，並放出了 500 萬美元應急撥款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世衞警告，在地震之前，緬甸已有 1990 萬人需要人道主義援助，其中 1290 萬人急需醫療服務。實皆省和馬圭省等多地醫療機構原本就已陷入癱瘓。緬甸曼德勒省和實皆省也是本次地震的重災區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世衞提醒，災民湧入過度擁擠的避難所，加之供水和衞生基礎設施遭到破壞，極大增加了傳染病疾病暴發風險。目前，緬甸民眾正面臨呼吸道感染、皮膚病、登革熱等蟲媒傳染病威脅。近兩天，緬甸震區出現了 35℃左右的高温。緬甸從去年 7 月開始還暴發霍亂和急性腹瀉疫情。地震前，疫情已蔓延至 17 個省邦中的 9 個，包括曼德勒地區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在世衞組織募集捐款當天，紅十字會與紅新月會國際聯合會（IFRC）也發出緊急呼籲，尋求募集 1 億瑞士法郎（約 1.15 億美元），在 24 個月內為 10 萬緬甸民眾提供救助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IFRC 聲明指出，隨着當地氣温升高、雨季臨近，緬甸受災民眾急需救援，以防當地民眾進一步遭到次生災害衝擊。IFRC 亞太地區主任亞歷山大·馬修表示，緬甸地震不僅是一次自然災害，還是「複雜的人道主義危機」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250331/174339562658679700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，緬甸原本就存在糧食不安全和戰亂引發的流離失所問題，地震導致各問題加劇。此前，緬甸多地民族武裝持續與軍方交火。30 日，緬甸反政府武裝「人民防衞武裝」宣佈，為了配合緬甸軍方開展地震救援，將實施為期兩週的部分停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;緬甸國家管理委員會當地時間 3 月 30 日下午 2 點通報，28 日發生的強震已造成緬甸約 1700 人喪生，另有約 3400 人受傷、約 300 人失蹤。中國駐緬甸大使館確認，截至北京時間 31 日上午 11 時，緬甸強震已致 1 名中國公民遇難、15 人受傷。目前，中國駐緬甸使領館正在協助遇難者家屬處理後事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 31 日早上 7 點過，中國救援隊和公羊救援隊合作在緬甸曼德勒天空公寓成功救出 1 名倖存者。至此，中方救援隊已在 7 小時內救出 4 名倖存者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國救援隊一分隊分隊長嶽馨接受新華社採訪時透露，天空公寓的倖存者主要集中在公寓的 5 層或 6 層，公寓下層呈疊餅式坍塌。因此人員定位需要採取包括破拆定位、有針對性視頻監控、人工敲擊詢問等方式，再破拆打開綠色通道。天空公寓是一棟 11 層高的公寓，在強震幾乎全部倒塌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國已宣佈向緬甸提供 1 億元人民幣緊急人道主義地震救災援助，派出兩支救援隊，提供帳篷、毛毯、急救包、食品、飲用水等災區急需物資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除中國外，新加坡、馬來西亞、俄羅斯、印度、泰國等多國也宣佈向緬甸提供救援物資並派出救援隊。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12545480.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12545480.html</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 04:44:10 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>中紀委 3 月連打 6「虎」，重慶市政協副主席段成剛任上被查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250331/174339378544639500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;段成剛也是今年以來中央紀委國家監委公開通報審查調查的第 13 名中管幹部。段成剛也是今年以來中央紀委國家監委公開通報審查調查的第 13 名中管幹部。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 31 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，重慶市政協黨組成員、副主席段成剛涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;段成剛是 3 月份以來落馬的第 6 名「老虎」，也是今年以來中央紀委國家監委公開通報審查調查的第 13 名中管幹部。段成剛還是二十大以後重慶市落馬的「第 4 虎」，此前，重慶市人大常委會原副主任鄭洪、重慶市政府原副市長熊雪、重慶市委政法委原書記陸克華都已被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，段成剛，男，漢族，重慶江北人，1963 年 6 月生，研究生學歷，高級管理人員工商管理碩士，1983 年 8 月參加工作，1985 年 6 月加入中國共產黨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;段成剛 1983 年畢業於重慶第二機械工業學校機械製造專業，後進入重慶市機牀工具工業公司團委工作，1985 年調入共青團四川省重慶市江北區委，1993 年升任共青團重慶市江北區委書記，此後歷任江北區觀音橋街道黨委書記、江北區委辦公室主任、區委統戰部部長等職，2003 年成為江北區委常委、副區長，3 年後開始擔任巴南區委副書記、區長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年，段成剛獲任重慶北部新區黨工委副書記、管委會主任，重慶兩江新區黨工委委員、管委會副主任；2016 年 2 月，他任重慶兩江新區黨工委副書記、管委會副主任。2016 年 6 月，段成剛調任渝北區委書記；2018 年 10 月任重慶市委常委、兩江新區黨工委書記，次月同時擔任管委會主任；2021 年 3 月，他卸任重慶兩江新區管委會主任職務，後於 2022 年當選重慶市政協副主席，直至被查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250331/174339378544639500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;段成剛如今落馬，他在重慶兩江新區任職期間的經歷也備受關注。就在 3 月 28 日晚，重慶市紀委監委發佈消息，重慶市科學技術研究院黨委副書記、院長王愚涉嫌嚴重違紀違法被查。王愚曾任重慶兩江新區黨工委委員、管委會副主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩江新區是繼上海浦東新區、天津濱海新區之後，國務院批准的我國第三個國家級開發開放新區。兩江新區於 2010 年 6 月 18 日掛牌，位於重慶主城都市區中心城區長江以北、嘉陵江以東，面積 1200 平方公里、常住人口 333 萬人，經濟總量連續多年在全國 19 個國家級新區中排第 4 位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年以來，重慶兩江新區已有多人被查。2024 年 6 月，兩江新區管委會原副主任李光榮被查。2024 年 12 月 16 日，山西省政協原黨組書記、主席吳存榮被查。吳存榮於 2017 年調任重慶市委常委、常務副市長，後曾短暫兼任兩江新區黨工委書記。當時接替他擔任兩江新區黨工委書記的正是段成剛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 13 日，重慶市紀委監委同日通報，重慶兩江新區開發投資集團有限公司（重慶兩江開發投資集團）原黨委書記、董事長李謹和重慶兩江新區產業發展集團有限公司（重慶兩江產業發展集團）黨委委員、副總經理王飛涉嫌嚴重違紀違法被查。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12545388.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12545388.html</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 04:08:59 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>落馬女副縣長曾花費 249.62 萬財政資金「刷白牆」，官方披露詳情</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250331/174339107416747200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近年來，因為「刷白牆」而丟官的官員不在少數。近年來，因為「刷白牆」而丟官的官員不在少數。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 31 日，據河南省紀委監委網站消息，河南省紀委監委公開通報 6 起違反中央八項規定精神典型問題，其中包括寧陵縣委原常委、宣傳部長，縣政府原副縣長王東霞搞勞民傷財的「形象工程」問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，王東霞，女，漢族，1975 年 9 月生，河南柘城人，1993 年 10 月加入中國共產黨，1991 年 8 月參加工作，河南省委黨校研究生學歷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王東霞早年在柘城縣李原鄉中心校工作，後調入縣委組織部，此後歷任共青團柘城縣委書記、馬集鄉鄉長、胡襄鎮黨委書記、縣審計局局長等職，2021 年 9 月開始擔任寧陵縣政府副縣長，後任縣委常委、宣傳部部長。公開報道顯示，2009 年 3 月，時任馬集鄉鄉長的王東霞，還獲得「第八屆商丘市十大女傑」稱號。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 6 月，王東霞涉嫌嚴重違紀違法被查。2024 年 7 月，她被開除黨籍、開除公職，涉嫌犯罪問題被移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商丘市紀委監委曾通報，經查，王東霞喪失理想信念，背棄初心使命，搞封建迷信活動；罔顧中央八項規定精神，搞「形象工程」，違規收受禮品、禮金，違規接受私營企業主提供的裝修服務；違背組織原則，不如實填報個人信息；廉潔底線失守，違規從事營利活動；損害羣眾利益，違規收取費用；毫無紀法底線，利用職務便利夥同他人非法佔有鉅額公共財物。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250331/174339107416747200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於王東霞如何搞「形象工程」，3 月 31 日，河南省紀委監委通報，2019 年至 2021 年，王東霞任柘城縣胡襄鎮黨委書記期間，為應付人居環境治理工作檢查，花費財政資金 249.62 萬元打造「經典觀摩路線」，對沿線 21 個行政村共計 40 多萬平方米牆體噴漆刷白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，王東霞此番是第二次成為典型案例被通報。2024 年 9 月，商丘市紀委監委就曾通報 5 起典型案例，其中包括王東霞搞勞民傷財的「形象工程」等問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南方都市報「察時局」此前發文稱，梳理發現，近年來，「刷白牆」這樣的「面子工程」「形象工程」在一些地方屢禁不止，且不乏貧困縣。因為「刷白牆」而丟官的官員不在少數，上至副省級官員，下至鄉鎮領導。其中，安徽省人大常委會原副主任、阜陽原市委書記李平是迄今為止因「刷白牆」丟官的級別最高的官員。河南省信陽市原副市長、息縣縣委原書記汪明君等多名官員也因「刷白牆」「加青瓦」等問題受處分。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12545070.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12545070.html</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 03:20:14 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
    </channel>
</rss>