<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2025 16:56:22 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>中疾控：目前急性呼吸道傳染病總體繼續呈現上升趨勢，流感病毒陽性率上升趨緩</title>
            <description>&lt;p&gt;1 月 9 日，中疾控網站公佈全國急性呼吸道傳染病哨點監測情況（2025 年第 1 周）。結果分析顯示，目前急性呼吸道傳染病總體繼續呈現上升趨勢，不同病原體導致感染的走勢存在差異。流感仍處於季節性流行期，流感病毒陽性率上升趨緩，其中，全國門急診流感樣病例的流感病毒陽性率較上週上升 3.8%，但仍低於去年同期水平，預計中下旬流感活動水平可能會逐步下降，不同省份間流感活動水平有所不同。人偏肺病毒陽性率在高位平台波動，其中北方省份陽性率上升趨緩，14 歲及以下病例中陽性率開始下降。呼吸道合胞病毒陽性率在 0～4 歲病例中呈波動上升。鼻病毒、腺病毒、肺炎支原體陽性率持續下降。新型冠狀病毒等其他呼吸道病原體處於低流行水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢測結果顯示，2024 年 12 月 30 日—2025 年 1 月 5 日，哨點醫院門急診流感樣病例呼吸道樣本檢測陽性病原體主要為流感病毒、人偏肺病毒、鼻病毒；住院嚴重急性呼吸道感染病例呼吸道樣本檢測陽性病原體主要為流感病毒、肺炎支原體、人偏肺病毒。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12230098.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12230098.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 13:40:37 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>黎巴嫩軍隊總司令約瑟夫·奧恩在總統選舉中獲勝</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 1 月 9 日，黎巴嫩議會舉行總統選舉。第一輪投票中，主要候選人未能贏得多數選票。在第二輪投票中，黎軍總司令約瑟夫·奧恩獲得超過三分之二選票，贏得總統選舉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從 2022 年 9 月 29 日以來，黎巴嫩議會已舉行多次投票選舉新總統，由於各方分歧過大，均未能選出新任總統。自黎巴嫩前總統米歇爾·奧恩於 2022 年 10 月 31 日任期屆滿，卸任總統一職後，黎巴嫩總統一職一直處於空缺狀態。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12229979.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12229979.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 12:41:23 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 「中足聯」已獲批准成立；洛杉磯遭遇最具破壞性火災</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 「中足聯」已獲批准成立；洛杉磯遭遇最具破壞性火災&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173640334484498100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「管辦分離」改革實質性一步：中足聯已獲批准成立；我國猴痘病毒聚集性疫情得到有效處置；特朗普或通過「國家經濟緊急狀態」徵收大量關税；俄烏談判可能會在今年上半年舉行。以下是界面新聞為你梳理的 1 月 9 日晚報新聞。「管辦分離」改革實質性一步：中足聯已獲批准成立；我國猴痘病毒聚集性疫情得到有效處置；特朗普或通過「國家經濟緊急狀態」徵收大量關税；俄烏談判可能會在今年上半年舉行。以下是界面新聞為你梳理的 1 月 9 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;「管辦分離」改革實質性一步：中足聯已獲批准成立&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 9 日，中國足協第十二屆會員代表大會第二次會議在京召開。中國足協主席宋凱透露，職業聯賽治理取得歷史性突破，「管辦分離」改革邁出實質性步伐，中國職業足球俱樂部聯合會（簡稱中足聯）已獲批准成立。足協不再參與聯賽管理，而是專注於國家隊、青少年培訓及社會足球的發展。中足聯和中國足協將會對中國足球進行「一個足球分兩半」的管理。中足聯也將成為第一個「國字號的民間社團」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12229080.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我國發現猴痘病毒 Ib 亞分支聚集性疫情並得到有效處置&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2024 年 1 月 9 日，中國疾病預防控制中心通報，近日，我國發現一起猴痘病毒Ⅰb 亞分支聚集性疫情，傳染源為 1 位外籍人員，有剛果（金）旅居史。國家及浙江、廣東、北京、天津等省（市）迅速啓動聯防聯控機制，在密切接觸者中陸續發現 4 例關聯病例，均為親密接觸後感染。相關病例以皮疹、皰疹等症狀為主，症狀較輕。目前在一般接觸人員中未發現感染者，相關感染者和風險人員正在接受醫學治療和健康觀察，疫情已得到有效處置。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12227403.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;打擊「村霸」和宗族黑惡勢力，最高法發佈懲治農村黑惡犯罪典型案例&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;隨着我國經濟社會的發展，鄉村振興不斷取得新成效。但是，一些犯罪分子在利益驅使下，為非作惡、欺壓殘害基層羣眾，逐漸發展演變為農村黑惡勢力，嚴重危害農村地區政治生態、法治生態、社會生態，侵蝕黨的執政根基，成為影響農村發展的毒瘤。民法院依法打擊農村家族宗族黑惡勢力及其「保護傘」，將案件審理與加強基層治理、普法宣傳相結合，持續推動平安鄉村、法治鄉村建設。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12226486.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173640334484498100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;食品價格由漲轉降，2024 年 12 月 CPI 同比上漲 0.1%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家統計局週四發佈數據顯示，2024 年 12 月，CPI 同比上漲 0.1%，漲幅較 11 月小幅回落 0.1 個百分點；PPI 同比下降 2.3%，降幅較 11 月收窄 0.2 個百分點。分析師對界面新聞表示，整體上看，當前居民消費品價格仍處在明顯偏低狀態，而且去年四季度 CPI 同比走勢低於此前市場普遍預期，背後主要是消費需求不足。這意味着包括支持耐用消費品以舊換新等促消費政策還有較大加碼空間。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12226407.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;消息人士：俄烏談判可能會在今年上半年舉行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2022 年 2 月 24 日，因北約東擴及頓巴斯衝突，普京宣佈對烏克蘭開展「特別軍&lt;/span&gt;事行動」，戰爭持續至今。當地時間 2025 年 1 月 9 日，據美國有線電視新聞網報道，消息人士透露稱，美國和烏克蘭政府預計，烏克蘭和俄羅斯之間的談判可能會在 2025 年上半年舉行。特朗普週二在佛羅裏達州棕櫚灘海湖莊園舉行的一場新聞發佈會上表示，他希望在半年內解決俄烏衝突。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12229769.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;韓國警方動員首都圈地區刑警參與抓捕尹錫悦&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 1 月 9 日，韓國警方動員首都圈地區刑警參與抓捕尹錫悦。&lt;span&gt;1 月 8 日下午，針對韓國首爾西部地方法院 7 日再度簽發針對尹錫悦的逮捕令等司法進展，尹錫悦代理律師對外表示，如果調查機關對尹錫悦進行起訴或申請拘押，那麼尹錫悦將配合相關司法程序。但尹錫悦一方不接受首爾西部地方法院簽發的法令，如果是首爾中央地方法院簽發逮捕令，尹錫悦方面將會進行配合。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12221891.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普或考慮通過「國家經濟緊急狀態」徵收大量關税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;知情人士透露，特朗普正尋求在新任期內「重置全球貿易平衡」，考慮宣佈「國家經濟緊急狀態」，從而為其對盟友和競爭對手普遍徵收大量關税而提供法律依據。美國國會在 1977 年通過的《國際經濟緊急權力法》（IEEPA）授權總統可以單方面在宣佈國家緊急狀態後管控和規範各項經濟與商務事宜，以應對境外異常狀況或特殊威脅。截至 2020 年曆任美國總統一共在 58 項國家緊急狀態宣言中援引 IEEPA，多數是出於國家安全原因針對特定國家和地區的特定事件實施制裁。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12213528.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;洛杉磯遭遇史上最具破壞性火災，多位明星房屋被毀、已造成 5 人死亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美國加州南部洛杉磯縣至少已有 6 場山火，且火勢迅速蔓延。其中兩處大型火情仍處於完全失控狀態。截至當地時間 2025 年 1 月 8 日下午，山火已造成至少 5 人死亡，1900 棟建築被毀。強風天氣和資源短缺是當前滅火工作的主要挑戰，災情預計將持續數日。&lt;span&gt;附近的馬里布是全美十大富人區之一，多位名流居住在此。包括「星爵」克里斯·普拉特、瑞茜·威瑟斯彭和邁爾斯·特勒等&lt;/span&gt;好萊塢明星&lt;span&gt;的房子都已被燒燬。卡戴珊一家也住在這個片區。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12225361.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12227862.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12227862.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 11:31:28 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>中共中央政治局常務委員會召開會議，習近平主持會議並發表重要講話</title>
            <description>&lt;p&gt;中共中央政治局常務委員會 1 月 9 日全天召開會議，聽取全國人大常委會、國務院、全國政協、最高人民法院、最高人民檢察院黨組工作彙報，聽取中央書記處工作報告。中共中央總書記習近平主持會議並發表重要講話。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12229625.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12229625.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 10:14:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 2024 年全年 CPI 比上年上漲 0.2% 上個季度全國企業銷售收入明顯改善</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/17364074056061300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得關注？起訴必須用「示範文本」？最高法：堅決防止有案不立；商務部：歐盟對中國企業調查相關做法構成貿易投資壁壘；鄭柵潔在人民日報撰文：及時推出有含金量的務實舉措。今天有哪些部委信息值得關注？起訴必須用「示範文本」？最高法：堅決防止有案不立；商務部：歐盟對中國企業調查相關做法構成貿易投資壁壘；鄭柵潔在人民日報撰文：及時推出有含金量的務實舉措。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;統計局：2024 年全年居民消費價格比上年上漲 0.2%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家統計局 1 月 9 日消息，2024 年 12 月份，消費市場運行總體平穩。當月全國居民消費價格同比上漲 0.1%。其中，城市上漲 0.1%，農村持平；食品價格下降 0.5%，非食品價格上漲 0.2%；消費品價格下降 0.2%，服務價格上漲 0.5%。12 月份，全國居民消費價格環比持平。其中，城市持平，農村下降 0.1%；食品價格下降 0.6%，非食品價格上漲 0.1%；消費品價格下降 0.1%，服務價格上漲 0.1%。2024 年全年，全國居民消費價格比上年上漲 0.2%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;起訴必須用「示範文本」？最高法：堅決防止有案不立&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，最高人民法院日前下發通知，在各級法院全面應用統一規範、要素齊全的起訴狀、答辯狀示範文本，引發各界關注。最高法立案庭、民一庭、民二庭有關負責人 1 月 9 日接受記者採訪時明確表示，要堅決防止以強制應用示範文本為由對依法應該受理的案件有案不立，充分保障當事人依法行使訴權。「人民法院嚴格貫徹立案登記制要求，有案必立、有訴必理。對有案不立的，要做到發現一起，查處一起。」最高法立案庭有關負責人説。最高法立案庭有關負責人表示，人民法院充分尊重當事人選擇，當事人及其代理律師填寫起訴狀、答辯狀示範文本的，不影響同步提交其按照自己表述習慣形成的起訴狀、答辯狀。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法發佈 5 件懲治農村黑惡犯罪典型案例，有三大特點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據最高人民法院 1 月 9 日消息，為充分發揮典型案例的教育、警示作用，最高法發佈 5 件依法懲治農村黑惡犯罪典型案例。本次發佈的典型案例，具有以下三個方面特點：一是堅持依法嚴懲。5 個案例均對「村霸」和家族宗族黑惡勢力予以嚴厲打擊，堅持「打早打小，露頭就打」的方針，對主觀惡性深、人身危險性大的犯罪分子，依法判處重刑，彰顯重拳出擊、從嚴懲治的立場。二是聚焦農村地區重點行業領域。比如案例一中，以被告人歐陽某臣為組織者、領導者的黑社會性質組織開設並非法控制地下賭場。人民法院在對被告人依法定罪量刑的同時，加大「黑財」清繳力度，堅決摧毀黑惡勢力經濟基礎，防止「死灰復燃」。三是強化標本兼治。預防和治理黑惡犯罪是系統工程，人民法院堅持「抓前端、治未病」，根據辦案過程中發現的社會治理漏洞，向有關部門提出了有針對性的司法建議。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/17364074056061300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部：歐盟對中國企業調查相關做法構成貿易投資壁壘&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;商務部 1 月 9 日發佈公告稱，應中國機電產品進出口商會申請，根據《中華人民共和國對外貿易法》和《對外貿易壁壘調查規則》有關規定，商務部於 2024 年 7 月 10 日發佈 2024 年第 28 號公告，決定就歐盟依據《外國補貼條例》及其實施細則對中國企業調查中採取的相關做法進行貿易投資壁壘調查。現本調查結束，根據調查結果和《對外貿易壁壘調查規則》第三十一條規定，商務部認定，歐盟依據《外國補貼條例》及其實施細則對中國企業調查中採取的相關做法存在《對外貿易壁壘調查規則》第三條所規定的情形，構成貿易投資壁壘。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年全國民航旅客運輸量達 7.3 億人次，創歷史新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中國民航局 1 月 9 日舉行新聞發佈會介紹，2024 年民航全行業全年共完成運輸總週轉量 1485.2 億噸公里、旅客運輸量 7.3 億人次、貨郵運輸量 898.2 萬噸，同比分別增長 25%、17.9%、22.1%。北京、上海旅客吞吐量再度破億。國際客運航班增至每週 6400 班，恢復至疫情前 84%，國際貨郵運輸量同比增長 29.3%。2024 年，民航全行業同比減虧 192.4 億元，基本達到盈虧平衡，航空公司實現盈利。2025 年預計全國民航運輸總週轉量達 1610 億噸公里、旅客運輸量 7.8 億人次、貨郵運輸量 950 萬噸，行業盈利水平進一步提升。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;税務總局：2024 年四季度全國企業銷售收入明顯改善&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家税務總局 1 月 9 日發文表示，增值税發票數據顯示，伴隨去年 9 月 26 日以來黨中央、國務院一攬子增量政策和前期已出台的存量政策持續落地顯效，2024 年四季度全國企業銷售收入明顯改善。數據顯示，2024 年四季度，製造業銷售收入同比增長 3.8%，較三季度增速提高 2.4 個百分點。高技術產業銷售收入同比增長 10.6%，延續兩位數較快增長。2024 年四季度，在大規模設備更新政策帶動下，全國企業採購機械設備金額同比增長 7.5%，較三季度增速提高 2.2 個百分點。此外，四季度，反映基建投資的土木工程建築業銷售收入增速較三季度明顯提升，特別是隨着一攬子化債政策落地，12 月份銷售收入同比增長 7%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;鄭柵潔在人民日報撰文：及時推出有含金量的務實舉措&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 9 日，國家發改委黨組書記、主任鄭柵潔在人民日報發表署名文章《深入學習貫徹中央經濟工作會議精神凝心聚力推動經濟持續回升向好》。文章認為，當前，經濟運行面臨外部環境不確定性的挑戰，存在新舊動能轉換的壓力，但更要看到，這些都是前進中的問題、發展中的煩惱，我國經濟基礎穩、優勢多、韌性強、潛能大，長期向好的支撐條件和基本趨勢沒有變。2025 年，落實落細既定政策，強化經濟形勢分析和政策預研儲備，及時推出有含金量的務實舉措，增強宏觀政策取向一致性，確保宏觀政策在微觀層面落地見效。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;防範電子秤作弊，市場監管總局發佈新版技術規範&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，記者 1 月 9 日從市場監管總局瞭解到，《電子計價秤型式評價大綱（試行）》等兩項計量技術規範近日發佈實施。技術規範提出了「開殼鎖機、授權解鎖」的技術要求，明確要求當電子計價秤的外殼被打開時，應啓動自鎖功能，解鎖只能由被授權人員採用高保密性動態密碼方式實現，從而實現電子計價秤不能隨意拆、不能隨意調的要求，堵死拆機改裝這個漏洞，阻斷電子計價秤拆開機殼後將原廠程序替換為作弊程序、加裝作弊遙控裝置等作弊實施路徑。新技術規範實施後，可有效強化國內電子計價秤產品防作弊性能，優化電子計價秤強制檢定，更好保護消費者合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;六部門：2030 年兒童友好醫院比例力爭達到 90% 以上&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家衞健委等六部門 1 月 9 日發佈了《關於開展兒童友好醫院建設的意見》。《意見》主要由「總體要求、建設目標、建設內容、組織實施」等 4 個部分組成。從就醫空間友好、健康服務友好、工作機制友好、社會支持友好等方面提出系列舉措，引導提供兒童醫療保健服務的婦幼保健機構、兒童醫院、綜合醫院、中醫醫院（含中西醫結合醫院、少數民族醫醫院），積極開展兒童友好醫院建設。明確提出到 2030 年兒童友好醫院在上述醫療機構中的比例力爭達到 90% 以上。鼓勵鄉鎮衞生院、社區衞生服務中心等基層醫療衞生機構結合實際積極開展兒童友好機構建設，到 2030 年建成一批兒童友好機構。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12228205.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12228205.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 10:10:59 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 西安獻血超千毫升可終身免費用血，有網民假借地震非法募集資金</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173640816383651900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？江西種糧大户連續 14 年給農民發年終獎，累計 6970 萬元；上海警方去年阻斷涉詐風險轉賬 14.5 萬筆，避損超 37 億元；呼和浩特發生商務車與貨車相撞事故，已致 4 死 2 傷。今天有哪些地方新聞值得關注？江西種糧大户連續 14 年給農民發年終獎，累計 6970 萬元；上海警方去年阻斷涉詐風險轉賬 14.5 萬筆，避損超 37 億元；呼和浩特發生商務車與貨車相撞事故，已致 4 死 2 傷。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;【陝西】西安獻血累計超 1000 毫升，可終身無限量免費用血&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞報道，1 月 8 日，陝西省西安市人大常委會發布公告稱，《西安市獻血條例》自 2025 年 3 月 1 日起施行。《條例》規定，西安市實行無償獻血制度。提倡十八週歲至五十五週歲的健康公民自願獻血；符合獻血健康檢查要求的公民主動要求獻血的，年齡可以延長至六十週歲。鼓勵國家工作人員、現役軍人、醫務人員、教職工和高等學校在校學生率先獻血。為鼓勵優待獻血者，《條例》還規定，在本市獻血者自獻血之日起，五年內臨牀用血的，按照獻血量五倍免費用血；五年後臨牀用血的，按照獻血量等量免費用血；獻血累計一千毫升以上者，本人終身無限量免費用血。此外，獻血者的配偶、父母、子女、兄弟姐妹、祖父母、外祖父母、孫子女、外孫子女五年內臨牀用血的，按照獻血量等量免費用血；獻血量累計一千毫升以上的，終身合計按照獻血量等量免費用血。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【江西】&lt;/strong&gt;種糧大户連續 14 年給農民發年終獎，累計 6970 萬元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，1 月 8 日，江西省安義縣的種糧大户凌繼河給合作社的農民們發放了 1486.07 萬元年終獎，這是他第 14 年給農民發年終獎，從最初的 98 萬元到如今的 1486.07 萬元，已累計發放年終獎金 6970 萬元。在年終獎發放現場，一摞摞現金被壘成了「金字塔」，凌繼河給農民發的年終獎，又叫「超產獎」，他把流轉的土地交給農户管理，共有 77 個小隊，每個小隊 2 至 8 人，除為他們發放每月 5 千的基本工資外，畝產量超過規定基數還有獎勵。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【上海】&lt;/strong&gt;警方去年阻斷涉詐風險轉賬 14.5 萬筆，避損超 37 億元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞報道，1 月 9 日，上海市公安局舉行新聞發佈會，通報了 2024 年上海警方嚴厲打擊刑事犯罪、維護社會治安持續向好的措施成效。去年，警方摧毀犯罪團夥 240 餘個，上海全市刑事案件發案數同比下降 13.8%，連續第 10 年命案全破、連續第 7 年搶案全破，連續第 6 年電信網絡詐騙案件既遂數同比下降、去年阻斷涉詐風險轉賬 14.5 萬筆避損超 37 億元。此外，針對刷單返利等多發類案及廣告引流、洗錢通道等關鍵環節持續開展打擊，累計抓獲犯罪嫌疑人 1.6 萬餘名，追回被騙損失 4.3 億餘元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173640816383651900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【北京】&lt;/strong&gt;重點場所消防新規：學生宿舍每 2 小時巡查夜間防火&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據北京日報客户端消息，為維護首都安全穩定，北京市制定《社會單位和重點場所消防安全管理規範》2 項系列標準，提出了中小學校和文物建築有關消防安全的一系列管理要求。其中要求學生宿舍應開展每 2 小時一次的夜間防火巡查，圖書館借閲高峯也應每 2 小時防火巡查一次；而文物建築內不應設置公共娛樂場所。《社會單位和重點場所消防安全管理規範，第 9 部分：中小學校》提出，教學樓、圖書館、食堂、學生宿舍每層應在滿足疏散距離要求的前提下，至少有 2 個安全出口、2 部疏散樓梯，且不應與其他功能區域相互借用，並按標準配備消防應急照明。在用火、用電、用氣管理方面，標準提出，學生宿舍不應使用蠟燭、酒精爐、煤油爐等明火器具；使用蚊香等物品時，應採取保護措施或與可燃物保持一定的距離；不應私自接拉電線、使用電熱器具、電磁爐、熱得快等大功率電器，應設置用電過載保護裝置。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【湖南】&lt;/strong&gt;省生態環境廳原廳長鄧立佳被查，曾被稱「才子廳長」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;湖南省紀委監委通報，湖南省政協人口資源環境委員會副主任鄧立佳涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受湖南省紀委監委紀律審查和監察調查。鄧立佳，男，漢族，1962 年 11 月出生，湖南武岡人，1981 年 7 月參加工作，1985 年 12 月加入中國共產黨，省委黨校大學學歷，他長期在湖南省工作，曾在湖南省委政研室、省委辦公廳等單位任職，後任張家界市永定區委書記，張家界市委常委、武陵源區委書記，張家界市委常委、市政府副市長、黨組副書記，湖南省商務廳副廳長，湖南省政府副秘書長、研究室主任等職。2018 年 2 月，鄧立佳任湖南省環境保護廳廳長、黨組書記，結構改革後任省生態環境廳廳長、黨組書記，2023 年 1 月赴湖南省政協任職，至此番被查。鄧立佳是湖南省作家協會會員，被稱為「才子廳長」，在任期間曾主導成立了湖南省作家協會生態文學分會。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【青海】&lt;/strong&gt;瑪多縣發聲明：有網民假借地震非法募集資金及物資&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「瑪多融媒」微信公眾號消息，青海省瑪多縣委宣傳部發布《關於瑪多地震不實信息的聲明》稱，1 月 8 日 15 時 44 分，在青海省果洛藏族自治州瑪多縣發生 5.5 級地震。有網民為博取流量、假借瑪多地震非法募集資金及物資，通過拼湊網上舊圖，發佈果洛藏族自治州瑪多縣地震不實信息，配發房屋震毀、救援現場等視頻圖像，誤導網民誇大災情信息。經對震中較近的扎陵湖鄉鎮全面摸排，沒有出現建築物震毀、人員傷亡和現場救援等情況。網傳信息為虛假不實內容，請廣大網民不信謠、不傳謠、不造謠，以官方信息為準。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【內蒙古】&lt;/strong&gt;呼和浩特發生商務車與貨車相撞事故，已致 4 死 2 傷&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，記者 1 月 9 日從內蒙古自治區呼和浩特市應急管理局等部門核實獲悉，當日，呼和浩特市土默特左旗察素齊鎮發生一起交通事故，目前，已致 4 人死亡，2 人受傷。據介紹，1 月 9 日 8 時 53 分許，在土默特左旗察素齊鎮的一處鄉道，一輛商務車與一輛貨車相撞。目前，被困人員已全部救出，其中 4 人死亡，另有 2 名傷者送往醫院急救。記者瞭解到，呼和浩特市有關部門已啓動事故善後工作，事故詳細原因正在調查中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【雲南】&lt;/strong&gt;高中食堂被罰款：切土豆機器有污垢，油煙機滲出油污&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，信用中國網站近日顯示，雲南省紅河州開遠行知高級中學有限公司食堂因未認真履行食品安全主體責任，存在初加工間擺放的切土豆機器排水口有污垢，操作間外窗有大量的灰塵、蜘蛛網等情況，2025 年 1 月 2 日被開遠市市場監督管理局罰款 1 萬元。經查，2024 年 9 月 11 日，該局執法人員在對開遠行知高級中學有限公司食堂檢查時，發現該校食堂未履行食品安全主體責任，執法人員依法向當事人下達了《責令整改通知書》。2024 年 11 月 5 日，該局執法人員再次對當事人食堂進行檢查，發現當事人未對整改事項進行整改，仍未認真履行食品安全主體責任。開遠行知學校官網資料顯示，學校位於雲南省紅河州開遠市，佔地面積 168 畝，現有 36 個教學班，在校學生 1500 餘人。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12228322.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12228322.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 10:09:51 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>國家主席習近平任免駐外大使</title>
            <description>&lt;p&gt;中華人民共和國主席習近平根據全國人民代表大會常務委員會的決定任免下列駐外大使：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、免去盧沙野的中華人民共和國駐法蘭西共和國特命全權大使兼駐摩納哥公國特命全權大使職務；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命鄧勵為中華人民共和國駐法蘭西共和國特命全權大使兼駐摩納哥公國特命全權大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、免去蔡潤的中華人民共和國駐以色列國特命全權大使職務；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命肖軍正為中華人民共和國駐以色列國特命全權大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、免去彭驚濤的中華人民共和國駐貝寧共和國特命全權大使職務；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命張偉為中華人民共和國駐貝寧共和國特命全權大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、免去邢海明的中華人民共和國駐大韓民國特命全權大使職務；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命戴兵為中華人民共和國駐大韓民國特命全權大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、免去劉少賓的中華人民共和國駐土耳其共和國特命全權大使職務；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命姜學斌為中華人民共和國駐土耳其共和國特命全權大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六、免去李凌冰（女）的中華人民共和國駐阿曼蘇丹國特命全權大使職務；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命呂健為中華人民共和國駐阿曼蘇丹國特命全權大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七、免去李健的中華人民共和國駐阿爾及利亞民主人民共和國特命全權大使職務；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命董廣利為中華人民共和國駐阿爾及利亞民主人民共和國特命全權大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八、免去李柏軍的中華人民共和國駐毛裏塔尼亞伊斯蘭共和國特命全權大使職務；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命唐中東為中華人民共和國駐毛裏塔尼亞伊斯蘭共和國特命全權大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九、免去周平劍的中華人民共和國駐肯尼亞共和國特命全權大使職務；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命郭海燕（女）為中華人民共和國駐肯尼亞共和國特命全權大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十、免去張霄的中華人民共和國駐哈薩克斯坦共和國特命全權大使職務；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命韓春霖為中華人民共和國駐哈薩克斯坦共和國特命全權大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十一、免去杜德文（女）的中華人民共和國駐吉爾吉斯共和國特命全權大使職務；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命劉江平（女）為中華人民共和國駐吉爾吉斯共和國特命全權大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十二、免去季平的中華人民共和國駐波斯尼亞和黑塞哥維那特命全權大使職務；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命李凡（女）為中華人民共和國駐波斯尼亞和黑塞哥維那特命全權大使。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12229583.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12229583.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 10:03:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>美債收益率異常走高，特朗普新政或將美國經濟引向滯脹？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173641442016328400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;儘管減税、放鬆監管等政策有利於經濟增長，但關税、驅逐移民等政策可能從供給端加劇通脹，美聯儲需要在更長時間內保持較高利率。持續的高通脹與高利率環境，可能會抵消美國經濟上行的力量，最終將美國經濟引向滯脹。儘管減税、放鬆監管等政策有利於經濟增長，但關税、驅逐移民等政策可能從供給端加劇通脹，美聯儲需要在更長時間內保持較高利率。持續的高通脹與高利率環境，可能會抵消美國經濟上行的力量，最終將美國經濟引向滯脹。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;距美國當選總統唐納德·特朗普 1 月 20 日的就職典禮不到兩週時間，投資者正在為特朗普經濟政策的不可預測性及其對全球經濟的影響做準備，這種不確定性導致美債收益率異常走高、美股承壓、美元走強。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析師指出，特朗普上台後，可能會在短期內密集宣佈總統行政令，落實其在競選時期的承諾包括驅逐移民、加徵關税、對內減税、放鬆金融監管等。這些政策在短期內會導致通脹上行，美聯儲降息進程可能受阻。根據芝加哥商品交易所「美聯儲觀察工具」跟蹤的期貨價格，金融市場預計 2025 年美聯儲只會降息 1 次。&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果特朗普要執行其議程的任何實質性部分，美聯儲肯定必須暫停進一步降息。事實上，美聯儲甚至很可能會再次感到有必要加息。」諾貝爾經濟學獎得主、自由派經濟學家保羅·克魯格曼週三撰文稱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，分析師指出， 特朗普新政本身存在矛盾之處，儘管其減税、放鬆監管等政策有利於經濟增長，但關税、驅逐移民等政策可能從供給端加劇通脹，美聯儲需要在更長時間內保持較高利率。持續的高通脹與高利率環境，可能會抵消美國經濟上行的力量，最終將美國經濟引向滯脹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這意味着特朗普上任後可能會在市場再次引發新一輪的‘特朗普交易’，對市場的影響還將取決於其政策力度，以及與市場的預期差。」東方金誠研究發展部高級副總監白雪對界面新聞説。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173641442016328400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她指出，其中最關鍵的是移民與關税政策，若政策力度超預期，可能在短期內會引發市場滯脹交易，即股債承壓，美元走強；反之，若這些政策力度不及預期，或者去監管和減少政府開支等政策力度較強，則將出現去通脹交易，即股債齊漲，美元走弱。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;十年期美債收益率突破 4.7%&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;據 Wind 顯示，美國 10 年期國債收益率週三盤中一度升至 4.73%，為去年 4 月以來的最高水平。不過，尾盤時漲幅略有收窄，最終全天上漲 0.8 個基點報 4.692%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美債收益率走強的同時，美股承壓、美元指數上行。截至 1 月 8 日，道瓊斯工業指數自去年 12 月 4 日創下 45073.63 的歷史新高以來累計跌幅達到 5.4%；期間美元指數上漲 2.5%。在強美元壓力下，全球其他貨幣集體承壓，美元對離岸人民幣匯率一度升至 7.37 附近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常而言，當美聯儲開啓寬鬆週期後，美債收益率會隨着降息而下降。但是，去年 9 月美聯儲開啓本輪降息週期以來，10 年期美債收益率已經漲逾 100 個基點，而聯邦基金利率累計下調幅度也不過 100 個基點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，美國財政部長珍妮特·耶倫認為，是強於預期的經濟數據引發了市場對利率預期的重新定價，從而導致了美債價格下跌。債券價格和收益率成反比，收益率上漲，價格下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「當我們看到強勁的數據時——經濟表現的指標超出預期，這表明未來的利率路徑將略高於人們的預測。」耶倫週三在接受美國消費者新聞與商業頻道（CNBC）採訪時説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國勞工部週二公佈的數據顯示，11 月，JOLTS 職位空缺意外增加 25.9 萬個，突破 800 萬大關，創 6 個月新高，大幅超出預期。此外，同一天公佈的美國 12 月 ISM 非製造業採購經理人指數（PMI）升至 54.1%，較上月擴大 2.0 個百分點，同樣超出市場預期，表明需求依然強勁；其中物價指數大幅擴張 6.2 個百分點至 64.4%，創 2023 年 3 月以來新高，反映輸入成本的急劇上升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了經濟數據的催化外，分析人士認為，美債收益率的持續上漲很大程度上和市場對特朗普新政的預期有關。特朗普主張更大範圍、更大程度地提高關税、限制移民，這均指向推升通脹；他對內實施減税、寬財政、放鬆監管的訴求有利於經濟增長，也有利於通脹上行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白雪指出，無論是美聯儲 12 月議息會議、利率路徑「點陣圖」以及美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾講話的總體基調，還是後續美聯儲官員的表態均表現出較為明顯的「鷹派」轉向。這也是投資者近期紛紛拋售美債的直接原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然美聯儲在 12 月的議息會議上如期降息 25 個基點（0.25 個百分點），但會後發佈的利率路徑「點陣圖」顯示 2025 年可能降息的次數和幅度均較 9 月時的預測縮水一半。最新「點陣圖」顯示，美聯儲官員預計，2025 年將降息 2 次、累計 50 個基點。鮑威爾在會後發佈會上表示，「更慢的降息步伐反映了我們今年看到的較高的通脹數據，以及 2025 年通脹可能仍然較高的預期。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京時間週四凌晨，美聯儲公佈的會議紀要顯示，在去年 12 月的議息會議上，美聯儲官員普遍對通脹和特朗普政策可能產生的影響表示擔憂，「幾乎所有」的聯儲官員都認為通脹的上行風險有所增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美聯儲理事麗莎·庫克週一在密歇根州舉行的一場經濟學術會議上表示，鑑於勞動力市場展現出更大的韌性以及通脹更為頑固，決策者在進一步降息時可以採取更加謹慎的態度。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;新一輪「特朗普交易」或偏向「滯脹交易」&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;平安證券首席經濟學家鍾正生日前在研報中稱，2024 年 11 月的大部分時間裏，「特朗普交易」持續演繹，主要表現為美股積極且週期、中小盤佔優，美債利率和美元指數上行，比特幣走強，黃金和原油震盪走平等。但 12 月以來，「特朗普交易」出現局部降温，主要表現在美股風格切換和比特幣轉跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他認為，「特朗普交易」局部降温反映出投資者關注點從政策的「再通脹」效應，轉向「貨幣緊縮」甚至「滯脹」風險。究其原因，美聯儲 12 月議息會議釋放的鷹派信號是導火索，然而，深層次的原因是特朗普新政的內在矛盾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「儘管其減税、放鬆監管等政策有利於經濟增長，但關税、驅逐移民等政策可能從供給端加劇通脹，導致美聯儲維持較高的利率水平。持續的高通脹與高利率環境，可能抵消經濟上行的力量，最終將美國經濟引向滯脹。」鍾正生説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白雪表示，從特朗普的政策與行事風格及其近期的表態看，新一輪「特朗普交易」偏向「滯脹交易」的可能性更大一些。但從中長期看，隨着特朗普政策細節的進一步明確，市場還將重新審視政策的實際效果。此外，政策推出的順序與進程也將顯著影響市場對「特朗普交易」的定價。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近有跡象顯示，特朗普在關税政策上出現搖擺。美媒稱，特朗普團隊正在考慮更有針對性、而非全面性的關税方案，即不對所有進口商品徵收關税，而是將重點縮小到對國家安全至關重要的關鍵部門。不過，隨後特朗普親自闢謠，他在社交媒體上稱報道不實，所謂的匿名消息來源並不存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但總體來看，特朗普關税政策較其競選時已經有所緩和。11 月 25 日，他在社交媒體宣稱，上任後將對墨西哥和加拿大進口商品徵收 25% 關税，對中國進口商品加徵 10% 的關税，而非競選時承諾的對華加徵 60% 關税，並對其他國家商品徵收 10%-20% 的關税。此外，移民政策方面，12 月 8 日，特朗普稱將大規模驅逐數百萬非法移民，但首先被驅逐的將是被定罪的犯人，意味着驅逐移民或將是分批進行。&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基於這兩點，光大證券首席經濟學家高瑞東認為，美國再通脹壓力或小於市場預期，釋放美聯儲降息的空間。他還表示，一方面，關税拉動的主要是商品通脹，但美國現在通脹壓力主要來自服務性通脹，短期內關税對通脹影響會相對有限。另一方面，特朗普上任後，將大概率開啓加徵關税，但移民政策是相機抉擇的，會視就業和通脹情況而定，減税政策又需要等待國會批准，這意味着特朗普 2.0 時期的政策並非全盤托出，其帶來的「再通脹」風險是階段性可控的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「當前市場對於美聯儲降息路徑過於悲觀，2025 年美聯儲仍有兩到三次的降息空間，10 年期美債收益率已接近觸頂，上行空間有限。」高瑞東説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，開源證券宏觀經濟首席分析師何寧指出，雖然特朗普減税方向確定，但幅度不確定性較大，且對經濟的中長期支撐作用不顯著。「特朗普第一任期內的減税政策規模已是 30 餘年來最大，其第二任期或較難進行更進一步的大規模減税，考慮到 2025 年 10 月部分減税項目即將到期，其立法時間較為短暫，因此更大概率是將即將到期的減税項目進行延期，或不宜高估減税對美國經濟以及股票市場的推動作用。」她在研報中稱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 12 月 22 日，特朗普簽署的《減税和就業法案》總額度達到 3.2 萬億美元，規模為 1986 年以來最大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我們認為，特朗普預計會首先聚焦於內政，關税會稍晚，但行動會很快，且特朗普的行事手段與策略具有高度的不確定性，對於其本次執政的能力不宜過度高估，但在總統行政職權範圍內的事項（減税、驅逐移民）也不宜低估。對應到貨幣政策端，美聯儲 2025 年降息節奏可能是先慢後快，當然具體的節奏還要取決於特朗普的經濟政策執行力度和效果。」何寧稱。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12229399.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12229399.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:48:24 GMT</pubDate>
            <author>劉婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>嚴格規範涉企行政檢查新政出台，如何落到實處？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240229/1709173936797_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;行政檢查的目的不是懲罰，而是引導和預防。行政檢查的目的不是懲罰，而是引導和預防。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;日前，國務院常務會議審議通過《關於嚴格規範涉企行政檢查的意見》（簡稱《意見》）。2025 年&amp;nbsp;1 月 7 日， 司法部副部長鬍衞列在國務院政策例行吹風會上介紹，《意見》強調要依法行政，着力解決涉企行政檢查中的突出問題，切實減輕企業負擔，為企業健康發展營造法治化營商環境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，國務院圍繞提升行政執法質效作出一系列重要部署，但執法不規範甚至不作為、亂作為的問題在一些地方和部門還時有發生。司法部 2024 年 11 月公開的第一批行政執法監督典型案例中，某市一家天然氣輸送公司從 2021 年至 2023 年，每年都接受上百次檢查。檢查主體主要涉及發展改革、安全生產、能源等多個執法領域，檢查層級涉及省、市、縣、鄉四個層級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「涉企行政檢查是行政執法主體履行行政管理職責的重要方式，對引導規範企業合法經營、預防糾正違法行為具有重要作用，所以行政檢查有必要且重要。」 威海光威複合材料股份有限公司董事長盧釗鈞對界面新聞表示，「新政能夠有效遏制亂檢查和糾正不合規涉企執法現象，營造更加公平、透明的法治化營商環境，讓企業在一個更加寬鬆、良好的環境中專注於發展，希望政策得以有效落實，確保政策紅利真正惠及企業。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行政檢查如何查？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行政檢查是為了什麼？微觀治庫創始人、武漢大學財税與法律研究中心客座研究員唐大傑告訴界面新聞，其主要目的是「引導規範企業合法經營、預防糾正違法行為」，所以它的目的不是懲罰，而是引導和預防。這就需要行政部門以服務為導向，在發現問題、糾正錯誤的基礎上，提供具有服務性質的指導意見，讓企業以較少的成本實現合法經營、安全生產。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240229/1709173936797.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「《意見》規定的 10 項措施都是直奔着企業和羣眾反映強烈的行政檢查方面的突出問題去的。」 胡衞列介紹，針對企業反映強烈的檢查頻次過高問題，《意見》要求合理確定檢查方式，能通過非現場方式實施的不得入企檢查，能合併的要合併，能聯合的要聯合，同時，還限定了年度檢查頻次的上限。針對困擾企業的檢查標準不透明、不一致問題，《意見》明確要求向社會公佈檢查標準，對不同部門檢查標準存在衝突的，要主動進行協調，避免因標準不一致導致企業無所適從。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，針對社會詬病的運動式檢查問題，《意見》要求嚴格控制專項檢查，提高檢查的精準性，特別是檢查事項涉及多個部門的，要求有關部門聯合擬訂檢查計劃。針對違規異地行政檢查問題，強調涉企行政檢查要以屬地管轄為原則，要求明確相關規則，嚴禁違規實施異地檢查，國務院有關主管部門要在今年年底前建立健全行政檢查異地協助機制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;實踐中，存在「該查的沒有查、不該查的又去亂查」的問題，對此，胡衞列表示，落實好《意見》各項措施的關鍵在於如何把握好行政檢查的「度」。此次出台的《意見》主要是為了遏制行政檢查的突出問題，給企業創造寬鬆的發展環境。但是，對於人民羣眾十分關切的，與他們切身利益緊密相關的食品藥品、安全生產等領域，特別是對於羣眾投訴舉報或者有關部門轉辦交辦的這些問題，該查的不但要查，而且要嚴格進行，確保檢查能夠務求實效、不走過場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新政如何落到實處？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「《意見》起草過程中，自始至終把能否保障這些好措施和辦法落地見效作為一個重要考慮，並作了多方面的規定。」 胡衞列介紹，《意見》着眼於推進各項制度措施的落地見效，健全完善責任落實機制。強化責任意識，明確規定各項工作的責任主體，並對建立分級分類檢查制度、公佈檢查標準等規定了具體的完成時限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京京文律師事務所合夥人夏軍向界面新聞介紹，在實施行政檢查時應注意信用監管和靶向監管的有機結合。在大多數執法領域，要藉助大數據和信用信息，對信用良好的企業減少檢查頻次，做到無事不擾。對於直接關涉人民羣眾生命健康和國家利益、社會公共利益的行業，可以按照比例原則和公平競爭要求，依法適當加大執法檢查力度，幫助企業排查相關安全隱患。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐大傑指出，現實中，税務、市監、安監、消防、環境、衞生、勞動等行政執法部門，對於大型企業關注較多，平常容易實現良性的聯繫，在檢查工作中雙方的矛盾並不突出。但中小企業人員少，各項制度難以完善，在檢查中容易暴露問題，也容易形成政企矛盾。希望行政部門本着降低企業負擔、為企業服務的精神，給中小企業更多的指導和幫助，而不要一味地罰款，甚至責令停產整頓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於潛在的行政執法亂象，《意見》要求，行政執法主體要暢通投訴舉報救濟渠道，方便企業反映問題，並對企業的投訴舉報進行受理和處理。行政執法監督機關要統籌各種監督渠道，健全行政執法監督與 12345 政務服務便民熱線信息共享機制，對行政執法主體受理和處理企業投訴舉報情況進行重點監督。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「只有加強行政執法監督，才能確保《意見》規定的各項措施得到有效執行。」 胡衞列説，司法部將部署開展規範涉企檢查專項行動，強化執法監督，對於違反《意見》規定實施的檢查，比如，不具有執法主體資格的檢查、違反規定程序的檢查、超過年度頻次上限的檢查，或者違反「五個嚴禁」「八個不得」的亂檢查等，要求發現一起查處一起。特別是企業投訴的，將進行重點監督。同時，還將通過發佈典型案例、通報曝光等方式，確保《意見》各項措施執行到位。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12218588.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12218588.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:39:32 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>西藏定日地震造成 3612 户房屋倒塌，住建部門解讀房屋受損嚴重原因</title>
            <description>&lt;p&gt;1 月 9 日，西藏日喀則定日縣地震受災救援工作新聞發佈會上介紹，此次地震等級高、烈度強、震源淺，震中周邊鄉鎮、村莊相對集中，造成較為嚴重的房屋受損。在震中措果鄉和周邊長所鄉、曲洛鄉等地的房屋受損較為嚴重。截至目前，經初步排查，此次地震造成 3612 户房屋倒塌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西藏自治區住房和城鄉建設廳黨組副書記、廳長李修武在發佈會上介紹，本次地震房屋受損嚴重的主要原因有三個方面：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是地震等級高、烈度強。根據西藏自治區地震局現場調查工作人員初步判斷，此次地震極震區烈度達到 9 度，破壞性極強，對房屋建築造成了較大破壞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是震源淺，破壞力強。此次地震震中位於「申扎—定結」構造裂谷內，震源深度僅 10 公里，屬淺源地震。震源越淺，破壞力越強，對地表建築物的破壞力更大。此次震中及周邊區域的地貌類型為高原河流沖積平原，土壤偏鬆軟，放大了地震破壞效應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是震中與周邊集鎮、村莊距離近。本次地震震中周邊 5 公里內有 7 個村莊，震中 20 公里範圍內有 2 個鄉鎮，震中與周邊集鎮、村莊距離近，導致集鎮、村莊受損房屋較多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據介紹，目前西藏住建部門正在組織專業技術人員奔赴災區，全面排查災區房屋，及時排除險情，並同步開展災損評估，為下一步制定災後恢復重建方案打下基礎。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12229448.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12229448.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:36:20 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>西藏定日地震：「4500 米海拔救援」的三重挑戰</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;震中一處倒塌的房屋。受訪者，圖&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/17364025351200500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;部分內地增援力量在高原上出現高反現象，搜救犬的作業效率也明顯下降，甚至一些救援設備也因氣壓過低而「罷工」。部分內地增援力量在高原上出現高反現象，搜救犬的作業效率也明顯下降，甚至一些救援設備也因氣壓過低而「罷工」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;呂雅萱，蔡星卓，張旭，趙孟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 7 日 9 時 5 分，西藏日喀則市定日縣發生 6.8 級地震，震源深度 10 公里，震中措果鄉及周邊區域房屋大面積倒塌，造成 126 人遇難、188 人受傷，數千人受災。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地震發生後，各方救援力量迅速集結，投入到生命救援和災後安置工作中。然而，極寒氣候、高海拔環境和餘震頻發疊加，令此次救援面臨重重挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;震中區域地處海拔 4500 米左右的高原，空氣稀薄、氧氣含量不足，加重了救援人員的體力消耗和工作難度。部分內地增援力量在高原上出現高反現象，搜救犬的作業效率也明顯下降，甚至一些救援設備也因氣壓過低而「罷工」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了救援工作，後續的次生災害風險也不容忽視。地質專家指出，震中區域滑坡、崩塌的可能性顯著增加，山體不穩定區域還存在雪崩和冰湖潰決等災害鏈隱患。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;零下十幾度的震中&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/17364025351200500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;措果鄉塘仁村是此次地震受災最嚴重的村子之一。據中國地震台網消息，6.8 級地震之前，定日縣在 8 點 11 分就發生過一次 3.3 級地震。村民巴桑回憶，這次地震很多村民就已經從房子裏出來了，一些村民則繼續在家睡覺。巴桑當時和妻子帶上 3 個小孩，從樓房二樓轉移到院子裏的平房裏待着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9 時許，一陣震感又襲來，比幾十分鐘前強烈得多，巴桑抱起最小的孩子，一家人從院子裏跑到馬路上，當時很多村民聚集在馬路上。巴桑家在山腳下，他看見大量碎石從山上滾落下來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015 年，尼泊爾發生 8.1 級地震。巴桑記得，那次地震也曾波及塘仁村，相比之下，這次地震要嚴重得多。塘仁村大多數房子還是早年修建的房子。一些村民近些年修建了鋼筋水泥房——這些房子在地震中倖存，但一些房子外牆上有大裂縫，村民們不敢進屋回家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;塘仁村有接近 400 位村民，2025 年 1 月 7 日晚上，村裏缺少帳篷等物資，10 户人家才分得一個帳篷，老人和小孩優先睡在帳篷裏，其他村民和衣睡在馬路邊。1 月 8 日，更多物資到達村裏，目前村民們在搭帳篷。塘仁村還沒有恢復用電，晚上温度低至零下十幾度，巴桑説，村裏目前最需要的是食物和衣服，特別是小孩的衣物尤其缺乏。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-left&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/1736402575417400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;震中泥土結構的房屋倒塌嚴重。受訪者圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，本次地震的主要特點為震級高危害大，此次 6.8 級地震是該地區近 5 年來最大地震，且烈度達到 8 度；二是受災地區海拔高，平均海拔為 4300 米，屬於高原、高寒山區，交通、通訊、電力等基礎設施薄弱。特別是當前正處於冬季，氣候寒冷，晝夜温差大，縮短了 72 小時黃金救援時間；三是當地人羣特殊，定日縣總人口 6.1 萬人，常住人口以留守老人為主，不利於開展自救互救。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在措果鄉美朵村參與救援的志願者曠鵬鴻表示，當地災情同樣嚴重，房屋幾乎全部垮塌。地震發生後，村民們只能在零下十幾度的寒夜裏擠在壩子裏過夜。1 月 7 日晚，村裏僅有兩三頂帳篷，無法滿足村民需求。次日消防官兵運送來帳篷並幫助搭建，但目前村裏缺少小孩的棉服和鞋子等物資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曠鵬鴻提到，措果鄉的物資在鄉鎮上看似充足，但偏遠村子因道路不通，難以獲得及時救援。一些志願者將大車上的物資分裝到越野車上，送往偏遠的村莊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，扎西宗鄉巴松村受災情況較輕。村民次仁格旦回憶，地震發生時，他被強烈的震感驚醒，抱起孩子衝出房屋。「晃得太厲害了，不是一點點」，次仁格旦説，這是他人生前 30 年感受過的最大的一次地震。幸運的是，巴松村大部分房屋為框架結構的新建房，沒有發生倒塌，也沒有人員傷亡。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，村民依然不敢回到房屋居住，目前在村委廣場搭建帳篷暫時棲身。次仁格旦提到，地震給他朋友的家鄉長所鄉帶來巨大損失。他的朋友趕回家時，發現房屋倒塌，父親和年幼的孩子不幸遇難。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在定日縣城，次仁正在經營的餐廳內感受到地震的強烈晃動。雖然新建樓房只是出現裂縫，但一些老房屋卻發生了坍塌。由於餘震頻繁，居民不敢回家，紛紛選擇在馬路上過夜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地震發生後，次仁加入縣城醫院擔任志願者，他觀察到，轉入醫院的重傷患者多來自受災最嚴重的措果鄉、長所鄉和曲洛鄉。次仁的親戚住在措果鄉，目前尚未打通親戚的電話，他對此深感擔憂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，救援力量已到達災區，帳篷、棉被、食品等物資正在持續分發。但偏遠村莊仍面臨物資短缺的問題，尤其是兒童禦寒衣物的缺乏最為迫切。此外，部分村莊失去電力供應，夜間低温對村民的生活構成挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;極地救援的三重挑戰&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;地震發生後，各方救援力量迅速投入與時間的賽跑之中，全力搶險救災。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西藏自治區森林消防總隊也迅速響應，組織處副處長王安於 1 月 7 日 17 時隨總隊前線指揮部抵達震中地區。他告訴界面新聞，地震發生伊始，羣眾自救與當地政府緊急組織的人員轉移組成第一批救援力量，隨後，各類專業救援隊伍陸續奔赴震中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西藏自治區森林消防總隊共出動 2 個支隊、3 個大隊，總計 600 人蔘與救援行動。就受災羣眾救援進展而言，截至 1 月 7 日夜晚，受災羣眾的搜救工作已基本完成，救援重點隨即轉入受災羣眾的妥善安置階段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林芝市森林消防支隊超 160 名隊員緊急跨區增援，他們從距離震中 900 多公里的林芝星夜兼程，於 1 月 8 日凌晨 4 時許抵達震中所在的措果鄉，破曉後便馬不停蹄地投身救援一線。目前，該支隊副支隊長孔特特正帶領隊員們在措果鄉噶果村助力災後重建工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王安介紹，自 1 月 7 日傍晚起，各方救援力量齊心協力搭建帳篷，經過一夜緊鑼密鼓的物資調配，至 1 月 8 日，帳篷、食物等物資供應已趨於穩定，森林消防總隊的炊事車還為部分受災羣眾送上了熱乎飯菜，解決了他們的飲食難題。1 月 7 日晚，安置點帳篷內尚無取暖設備，然而到了 1 月 8 日上午，王安親看到數車取暖火爐運抵，目前這些火爐正逐步安裝至災區帳篷內，為受災羣眾提供過渡時期的温暖保障。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-left&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173640262856594800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;救援人員正在搜尋倖存者。受訪者，圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;西藏自治區森林消防總隊特種災害救援處副處長李亮指出，此次地震震級高、烈度大，破壞力驚人。從救援角度看，參與力量眾多，且增援隊伍需長途機動，困難重重。孔特特也坦言，儘管平日裏支隊的救援範圍覆蓋全西藏，但相較以往行動，此次地震規模更大，救援難度顯著提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「震中的村落裏，水泥房佔比僅約三分之一，其餘多為兩層以下的土磚房，牆體開裂、屋頂塌陷、房屋倒塌現象隨處可見，部分村落甚至有 90% 的房屋出現不同程度損毀。」孔特特向界面新聞介紹，當地土坯房數量眾多，受損情況最為嚴重，而水泥房屋相對穩固，受損較輕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李亮進一步分析，相較於以往救援遵循的黃金 72 小時原則，此次震中多為廢墟式坍塌，生存空間被嚴重擠壓，難以形成供人員存活的狹小空間，這也導致了較為嚴重的人員傷亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孔特特提及，支隊隊員們還幫助村民搬運家中財物，對村民來説，除了財物，牲畜也是他們牽掛的重要資產。「今日（1 月 8 日）仍有村民冒險返回，牽出家中的羊只。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，低温、高海拔缺氧以及餘震頻繁是當前面臨的三大難題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;定日縣縣域平均海拔一般認為在 4500 米左右 ，空氣含氧量稀薄。氣象信息顯示，1 月 7 日夜間，定日縣最低氣温更是降至零下 18 度。此外，從早上救援工作開啓至中午時段，隊員們已遭遇至少 6 次餘震。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「中國地震台網」微信公眾號消息，截至 01 月 09 日 08 時 00 分，共記錄到餘震 1095 次，其中 2.0 級以下 804 次，2.0-2.9 級 258 次，3.0-3.9 級 29 次，4.0-4.9 級 4 次，5.0 級以上 0 次。目前最大餘震為 4.4 級，距主震約 18 公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「一些本就搖搖欲墜的房屋轟然倒塌，身處其中，搖晃感極為強烈。」李亮表示，此次地震餘震多、震級大，救援隊伍在危房環境中作業，必須格外注重自身安全保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與內地救援相比，高原救援具有顯著的特殊性，集中體現在人員與設備兩個方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李亮介紹，由於高原缺氧，救援隊面臨非戰鬥減員的現實，甚至連搜救犬工作起來也會很吃力。林芝市森林消防支隊此次派出 165 人，「有高反的有一二十個左右」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，由於高原氣壓低，在內地能使用的一些技術設備，在這裏未必能用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;李亮説，面對&lt;/span&gt;廢墟式坍塌現場，救援人員更多是憑藉人力蒐集，甚至依靠雙手進行挖掘。以前的救援行動，多是專業小組輪換作業，實行&lt;span&gt;24&lt;/span&gt;小時&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;班倒。此次由於救援行動在村裏進行，村民們參與協助排查，隊員們也日夜奮戰，很難規律地休息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;王安表示，&lt;/span&gt;高原地區道路險峻，搬運這些設備非常困難。&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;蜀道難只是難於上青天，天路難才是難於登九天。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;span&gt;他感嘆&lt;/span&gt;，此次地震還伴隨着大風天、夜間氣温極低的困難，給救援人員帶來了很大的身心考驗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，震中距離市區比較遠，專業救援力量、社會救援力量難以第一時間抵達，一定程度上影響了救援效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李亮説，此次需要救援的村落分散，搜救區域面積大，需要更加快速的轉場能力，對救援能力提出了嚴峻的考驗。此外，地震發生後，當地的通信通聯狀況較差，救援指揮也面臨挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;應排除應對震後「災害鏈」隱患&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;四川大學教授、成都高新減災研究所所長王暾在接受界面新聞採訪時表示，此次西藏定日縣發生地震是地殼運動的正常表現，「西藏正好位於歐亞板塊與印度板塊的交界處，青藏高原的形成也是造山運動導致的結果，且至今地殼運動依然頻繁。因此，從地質構造的角度來看，發生這樣大規模的地震並不罕見。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「根據目前所公開的信息來看，6.8 級地震後，後續地震的震級總體上呈現逐漸減弱的趨勢。初步分析認為，此次地震屬於主震餘震型，即主要地震發生後，由於能量未能一次性完全釋放，後續還將有一系列餘震發生。這些餘震雖然強度相對較低，但數量可能較多。」王暾指出，儘管餘震的震級相對較小，但居民仍需高度警惕，做好避險準備，以防雪崩、山體滑坡等次生災害的發生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王暾還談到，道路救援會受到地震誘發的滑坡、崩塌以及可能發生的雪崩的影響。「這些高海拔地區，通常位於高山之上，本身就容易發生地質災害，如滑坡和崩塌。到了夏季，可能出現泥石流。而到了冬季，由於降雪，可能會引發雪崩。因此，這些地區不僅面臨滑坡、崩塌的風險，還有雪崩的威脅。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王暾提醒，此次地震及其餘震可能誘發更多的滑坡和雪崩。「其實，不用到西藏那麼高的海拔，就在 2022 年，瀘定 6.8 級地震導致的主要人員傷亡，大部分是由於誘發的滑坡和崩塌，而非地震本身造成的。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-left&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250109/173640283190638400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;災民們正在接受救援物資。受訪者，圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;地震發生後，成都理工大學地質災害防治與地質環境保護國家重點實驗室、滑坡災害風險預警與防控實驗室範宣梅帶領強震地質災害研究團隊，利用前期研發的地震誘發地質災害預測模型，對此次地震誘發地質災害進行了快速分析預測，地震誘發地質災害高概率區主要分佈在藏南滑脱拆離系斷裂北側及申扎-定結斷裂帶西側山區的陡峭坡體，重點涉及曲洛鄉、措果鄉和尼轄鄉的部分山體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據對震中 VI 度及以上區域（總面積 30305.37 km²）的預測結果統計，此次地震誘發地質災害的極高易發區面積為 14.34 km²，佔比 0.05%；高易發區面積為 209.28 km²，佔比 0.70%；中易發區面積為 782.34 km²，佔比 2.58%；低和極低易發區面積為 29299.43 km²，佔比 96.67%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，部分受影響區域分佈着冰川和冰湖。其中，曲洛鄉北部的中高概率區附近有 51 個冰湖，但冰湖面積較小（總面積 2.5 km²）；芒普鄉南部的中概率區涉及少量冰川，總面積約 1.91 km²。由於冰川和冰湖的存在，除了山區滑坡和崩塌，還可能誘發冰川失穩以及冰湖潰決等災害鏈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於災害鏈的觀察週期，王暾談到，地震過後的一段時間內，特別是最近幾天和餘震期間，容易形成災害鏈。但具體週期可能因地區而異，有的可能長達十幾年。就像汶川地震後，餘震區域長時間受到泥石流和滑坡的困擾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王暾還特別談到災前預警的重要性，「災後重建過程中，應建立多災種監測預警體系，以預警地震、滑坡、泥石流、山洪等災害。同時，還需要加強建築本身的抗震能力，並在次生災害風險低的區域進行建設。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12227707.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12227707.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:15:32 GMT</pubDate>
            <author>呂雅萱/蔡星卓/張旭 XU/趙孟</author>
        </item>
        <item>
            <title>洛杉磯山火完全失控，湖人隊航班延誤、環球影城關閉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 1 月 8 日，美國加州洛杉磯縣多處野火迅速蔓延，受颶風級強風影響，火勢目前難以控制。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173641126024831600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;強風和資源短缺成主要挑戰，災情將持續數日。山火已造成至少 5 人死亡，1900 棟建築被毀。強風和資源短缺成主要挑戰，災情將持續數日。山火已造成至少 5 人死亡，1900 棟建築被毀。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國加州南部洛杉磯縣至少已有 6 場山火，且火勢迅速蔓延。其中太平洋帕利塞茲、阿爾塔迪納的兩處大型火情仍處於完全失控狀態。截至當地時間 2025 年 1 月 8 日下午，山火已造成至少 5 人死亡，超過 15 萬人被迫撤離，1900 棟建築被毀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消防部門表示，強風天氣和資源短缺是當前滅火工作的主要挑戰，災情預計將持續數日。預計當地風速將達到 160 公里/時，空氣持續乾燥。州長紐瑟姆表示，死亡人數可能將進一步上升。總統拜登取消了原定於 9 日至 12 日對意大利的訪問，繼續指揮聯邦政府應對加州野火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據親歷者講述，在洛杉磯市北區，空氣中瀰漫着濃烈焦味，空氣質量極差。被煙霧圍繞的羣體則等待着救援的到來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，洛杉磯好萊塢山地區的新火情引發了強制疏散令，著名的主題樂園環球影城因風災、火災關閉。洛杉磯聯合學區宣佈全區學校停課。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;消防部門此前已向附近的馬里布和卡拉巴薩斯發出了緊急疏散警告，前者是全美十大富人區之一，眾多名流居住在此。NBA 湖人隊教練雷迪克的家人也被迫撤離。而湖人隊從達拉斯回程的航班也延誤了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這次山火由強風暴引發。山火爆發前，美國國家氣象局就發佈預警：洛杉磯縣將 7 日到 9 日遭遇嚴峻山火威脅。此次強風暴被稱為「聖安娜風」，「聖安娜風」極度乾燥、經常出現在加州的秋冬季節。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173641126024831600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有專家指出，氣候變化和保險覆蓋不足進一步加劇了山火對加州的影響。往年 1 月，洛杉磯有足夠降雨能抵禦「聖安娜風」的襲擊。但今年 1 月，由於降雨減少、地表乾燥，「聖安娜風」異常猛烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛杉磯縣加州林業與消防保護局數據顯示，2011 年洛杉磯遭遇的強風暴給當地造成了 4000 萬美元的經濟損失，過去 5 年內發生了 7 場歷史上最具破壞性的山火，經濟損失達數十億美元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12229225.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12229225.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:11:17 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>地震小孩被埋圖系 AI 合成，西藏網信部門：請舉報蓄意編造謠言行為</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173641330215264100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;西藏自治區網信部門 1 月 9 日發文提醒，請廣大網友警惕通過發佈涉地震誤導性信息進行博眼球、蹭流量、吸引粉絲的謠言信息。西藏自治區網信部門 1 月 9 日發文提醒，請廣大網友警惕通過發佈涉地震誤導性信息進行博眼球、蹭流量、吸引粉絲的謠言信息。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;西藏自治區定日縣 2025 年 1 月 7 日發生 6.8 級地震後，網上流傳的一張「小孩被埋圖」，引發大量轉發和評論，後經媒體證實，該圖片系 AI 工具合成。西藏自治區網信部門 1 月 9 日發文提醒，請廣大網友警惕通過發佈涉地震誤導性信息進行博眼球、蹭流量、吸引粉絲的謠言信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前據媒體報道，定日縣 6.8 級地震發生後，網上流傳一張「戴帽子小男孩被壓在廢墟下」的圖片，畫面令人揪心不已，網絡熱度也最高。實際上，該圖片存在諸多不合理地方，比如這名男孩擁有六根手指，圖片也被平台標註「疑似使用了 AI 生成技術，請謹慎識別」的提示，但仍被不少網友轉發。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據上游新聞消息，1 月 9 日， 記者聯繫上圖片原作者何先生（化名，賬號名稱「AI 小芭芘」）。據他介紹，這個小男孩的形象是他去年創作的，「我今天才知道這張圖片被盜用了，還被人説是日喀則地震的場景，作品也被平台下架隱藏了，對此我也很生氣，還有些擔心。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，據「網信西藏」微信公眾號 1 月 9 日消息，自治區網信部門表示，目前搶險救援各項工作正在加緊。有網民舉報，有部分自媒體為博眼球、蹭流量、吸引粉絲，利用網絡舊圖、AI 智能技術等手段合成發佈日喀則市定日縣地震不實圖片及音視頻等信息嚴重誤導網民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「請廣大網友警惕通過發佈涉地震誤導性信息進行博眼球、蹭流量、吸引粉絲的謠言信息；通過發佈不符合客觀抗震救災實際、歪曲事實的謠言信息；通過利用網絡舊圖、AI 智能技術等手段合成發佈涉地震不實圖片及音視頻等謠言信息；通過惡意發佈地震相關非法集資募捐的謠言信息。」自治區網信部門表示。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173641330215264100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據《西藏自治區網絡通信活動管理規定》第十條規定，公民、法人和其他組織不得使用網絡通信工具從事以下活動：（十七）編造、傳播虛假險情、疫情、災情、警情等信息。互聯網不是法外之地，請大家保持理性思考，增強防範意識及信息甄別能力，不信謠、不傳謠、不造謠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自治區網信部門表示，對網上蓄意編造、傳播散佈謠言等違法行為，請廣大網民通過「西藏舉報」微信公眾號、APP 等平台舉報。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，1 月 9 日，日喀則市網信部門還發布《警惕利用定日縣地震各類網絡詐騙案件的預警提示》稱，地震發生以後，涉災的詐騙信息層出不窮，不法分子以「災」之名借「愛」行騙，「日喀則市反詐中心」整理了幾類高發詐騙手段，包括捐款短信詐騙、求援短信詐騙、假冒公益網站詐騙等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「日喀則市反詐中心」表示，每當發生地震等突發事件時，不法詐騙分子都會活躍起來，藉助社會熱點進行詐騙。鄭重提醒廣大網友，一定要警惕各類以定日縣地震為名的詐騙信息，若發現相關電信網絡詐騙，應積極向公安機關舉報。為此，日喀則市反詐中心整理了一些地震後常見的詐騙陷阱，希望全國人民提高警惕。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12229216.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12229216.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:05:37 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>新疆維吾爾自治區黨委原副書記李鵬新一審被控受賄 8.22 億餘元</title>
            <description>&lt;p&gt;2025 年 1 月 9 日，陝西省寶雞市中級人民法院一審公開開庭審理了新疆維吾爾自治區黨委原副書記&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新受賄案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寶雞市人民檢察院起訴指控：1999 年至 2023 年，被告人&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新利用擔任青海省海西蒙古族藏族自治州委副書記、格爾木市委書記，海西蒙古族藏族自治州委書記，青海省委常委、政法委書記，內蒙古自治區黨委常委、組織部部長，新疆維吾爾自治區黨委副書記，青海省副省級幹部等職務上的便利以及職權或者地位形成的便利條件，為有關單位和個人在礦產開發、企業經營、幹部任用等事項上提供幫助，直接或通過他人非法收受上述單位和個人給予的財物共計摺合人民幣 8.22 億餘元。檢察機關提請以受賄罪追究&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新的刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庭審中，檢察機關出示了相關證據，被告人&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新及其辯護人進行了質證，控辯雙方在法庭的主持下充分發表了意見，&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新進行了最後陳述並當庭表示認罪悔罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庭審最後，法庭宣佈休庭，擇期宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人大代表、政協委員及各界羣眾三十餘人旁聽了庭審。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12229215.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12229215.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:01:14 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>數萬工人與資方達成初步協議，美國港口避免本月大罷工</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 10 月 3 日，美國新澤西州，紐瓦克港的圍欄上留下了罷工標誌。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173641093853319800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;設備自動化是勞資雙方的主要分歧點。設備自動化是勞資雙方的主要分歧點。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;記者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 8 日，代表美國東海岸和墨西哥灣沿岸 4.5 萬名碼頭工人的工會宣佈與僱主達成初步協議，避免了碼頭工人 1 月 15 日的新一輪大罷工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國際碼頭工人協會與代表資方的美國海事聯盟於週三發表聯合聲明，宣佈就新的 6 年合同達成初步協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聲明將新協議描述為「雙贏」局面，但沒有公佈協議具體內容。聲明指出，新協議保護了碼頭工人的現有工作，還設立了框架讓東海岸和墨西哥灣沿岸碼頭現代化同時也會創造更多新工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是否用機器取代人力、讓起重機等設備實現自動化操作是美國國際碼頭工人協會與僱主的最大分歧點。僱主認為人工操作設備效率低，使得美國港口的效率低於荷蘭、新加坡等其他國家的自動化港口。工會則指責僱主以提高效率為藉口，通過降低工人工資、裁員來使企業利潤最大化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 10 月 1 日，國際碼頭工人協會與資方因工資、設備自動化等問題發生分歧，協會的數萬名工人舉行了 3 天罷工。罷工期間，美國 36 個港口受影響，貨物堆積、航運價格飆升。雙方隨後就工資問題達成初步協議並同意將已有合同延長至 2025 年 1 月 15 日，港口工人暫停罷工。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173641093853319800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但去年 11 月，雙方再次因自動化問題發生矛盾，工會重新威脅將在今年 1 月 15 日罷工。本週二，工會與資方就避免罷工展開新一輪談判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國有一半以上海運集裝箱運輸都需要經過東海岸和墨西哥灣沿岸碼頭。行業分析師預計，如果美國國際碼頭工人協會罷工不超過 1 周，則不會對美國經濟產生實質性衝擊。一旦罷工持續超過 1 周，美國每天將遭受 5 億美元損失；罷工超過 1 個月，每天的損失將升至 20 億美元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12228670.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12228670.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 08:39:42 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>湘潭大學舍友投毒案今開庭：被告人當庭認罪，法院將擇期宣判</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173640510730797500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被害人姐姐此前表示，家屬未要求民事賠償，只希望法院依法嚴懲被告。被害人姐姐此前表示，家屬未要求民事賠償，只希望法院依法嚴懲被告。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2025 年 1 月 9 日，曾引發廣泛關注的湘潭大學宿舍投毒案在湖南省湘潭市中級人民法院一審公開開庭審理。據新京報消息，知情人稱，死者張某某系秋水仙鹼中毒致器官衰竭身亡，公訴機關建議以故意殺人罪判處周某某死刑，法院擇期宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據極目新聞消息，在法庭上，被告人周某某當庭認罪認罰，承認網購併向麥片中投放秋水仙鹼。但表示自己不是故意殺人，投放秋水仙鹼是為檢測藥性，為自己製作痛風藥物。之所以被害人住院後多次否認投毒行為是因為害怕和恐懼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;極目新聞此前報道，被害人姐姐表示，家屬未要求民事賠償，只希望法院依法嚴懲被告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;湘潭市公安局雨湖分局曾發佈警情通報稱，2024 年 4 月 12 日 15 時 41 分，湘潭市公安局雨湖分局接羣眾電話報警，稱湘潭大學在讀研究生張某某（男，25 歲）疑似被人投毒。接警後，湘潭市公安局雨湖分局立即開展調查工作。經查，4 月 7 日，張某某因身體不適到醫院就醫。4 月 13 日，張某某經多方搶救無效，因多器官衰竭死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，公安機關偵查發現，與張某某在校同寢室的周某某（男，27 歲）有重大作案嫌疑。目前，犯罪嫌疑人周某某已被湘潭市公安局雨湖分局依法刑事拘留，案件正在進一步偵辦中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 27 日，界面新聞從被害男生姐姐處瞭解到，湘潭市人民檢察院已經將該案移交到湘潭市中院。被害人姐姐還表示，將在案件審理後公開周某某作案細節等信息。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173640510730797500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《三聯生活週刊》曾報道，周某某是湘潭大學研二學生，於 2023 年 6 月搬進法學院研二學生張某某所在的 608 宿舍。周某某與舍友相處並不愉快，此前他已換過兩次宿舍，原因不明。2024 年 3 月 5 日，張某某等三名原住室友曾向輔導員請求調換周某某到其他寢室，遭到周某某拒絕。3 月 30 日，三名室友向輔導員請求調換周某某宿舍，周某某依然拒絕換寢。幾天後，張某某吃了發苦的麥片後身體不適，送醫搶救不治身亡。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12227971.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12227971.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 06:47:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>總統府遇襲擊 19 人喪生，乍得發生了什麼？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 10 月 3 日，法國巴黎，法國總統馬克龍迎接乍得總統穆罕默德·伊德里斯·代比。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173639816151655200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;乍得當局稱情況已得到控制。乍得當局稱情況已得到控制。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;記者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，2025 年 1 月 8 日，乍得外交部長兼政府發言人阿卜杜拉曼·庫拉馬拉公佈，一個 24 人的武裝團夥當晚對總統府發動襲擊，造成 19 人喪生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庫拉馬拉透露，發動襲擊的武裝團夥攜帶槍和刀，乘車接近總統府。在與安保人員的交火中，18 名襲擊者被擊斃、另有 6 名襲擊者受傷。同時，1 名乍得士兵在戰鬥中喪生，還有 3 名士兵受傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前媒體報道乍得首都恩賈梅納發生槍戰，總統府附近傳出激烈槍聲。庫拉馬拉隨後在社交媒體發視頻宣佈「試圖製造不穩定的行動已經被擊潰」，情況已得到控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庫拉馬拉稱當局正在對襲擊展開調查，以確定襲擊者身份。但安全部門官員接受媒體採訪時稱，襲擊者為恐怖組織「博科聖地」成員，當時駕駛 3 輛汽車襲擊總統府周邊的軍營。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博科聖地成立於尼日利亞，常年在尼日利亞與喀麥隆交界地區發動襲擊、實施綁架，該組織已效忠「伊斯蘭國」（ISIS）。2015 年非洲五國宣佈組建多國部隊打擊博科聖地，該組織隨即將襲擊範圍擴大到乍得、尼日爾等國。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173639816151655200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乍得的前宗主國法國在乍得駐有 1000 多名士兵協助該國打擊恐怖主義，但法國駐軍並沒有讓當地的安全形勢好轉。去年 10 月，博科聖地在乍得發動大規模襲擊導致 40 多名乍得士兵喪生。襲擊發生後，乍得決定對法軍下驅逐令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要求法國撤軍前，乍得已於去年 4 月要求駐紮在該國的美軍撤離。美國在乍得駐有約 100 士兵，大部分為特種部隊成員。目前，美國完成了撤軍，法國從去年 12 月啓動撤軍並向乍得交還了一處軍事基地。俄羅斯則宣佈加強與乍得的安全合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本週，法國總統埃馬紐埃爾·馬克龍在法國駐外使節會議上吐槽非洲國家忘記對法國長達 10 年的軍事部署説「謝謝」。此事惹惱了非洲多國，乍得總統穆罕默德·代比譴責馬克龍的言論是對非洲的「蔑視」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括乍得在內，非洲薩赫勒地區國家正在尋求擺脱西方軍事影響。薩赫勒地區位於撒哈拉以南，從大西洋伸延到東部非洲之角，橫跨塞內加爾、馬裏、布基納法索、尼日爾、尼日利亞、乍得等 10 國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬裏、布基納法索、尼日爾已先後趕走法軍，尼日爾還於去年要求駐紮在該國的 1000 多美軍全部撤出。尼日爾是美國在西非的重要軍事據點。本月初，西非國家科特迪瓦和塞內加爾也向法國喊話，要求法軍撤離。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12227452.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12227452.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 04:58:41 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>我國發現猴痘病毒 Ib 亞分支聚集性疫情：傳染源為外籍人員，導致 4 人感染</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173639712321482300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;發現疫情後，國家及浙江、廣東、北京、天津等省（市）迅速啓動聯防聯控機制。發現疫情後，國家及浙江、廣東、北京、天津等省（市）迅速啓動聯防聯控機制。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2024 年 1 月 9 日，中國疾病預防控制中心通報，近日，我國發現一起猴痘病毒Ⅰb 亞分支聚集性疫情，傳染源為 1 位外籍人員，有剛果（金）旅居史。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，發現疫情後，國家及浙江、廣東、北京、天津等省（市）迅速啓動聯防聯控機制，開展流調溯源、風險排查、病例診治等工作，在密切接觸者中陸續發現 4 例關聯病例，均為親密接觸後感染。相關病例以皮疹、皰疹等症狀為主，症狀較輕。目前在一般接觸人員中未發現感染者，相關感染者和風險人員正在接受醫學治療和健康觀察，疫情已得到有效處置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國疾控中心介紹，目前猴痘病毒有分支Ⅰ和分支Ⅱ兩個分支，兩個分支又分為Ⅰa、Ⅰb 和Ⅱa、Ⅱb 亞分支。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既往猴痘疫情主要在非洲地區流行，2022 年 5 月，Ⅱb 亞分支在歐洲、美洲和亞洲等多個既往非流行國家和地區暴發；2022 年 7 月 23 日，世界衞生組織宣佈多國暴發的猴痘疫情為「國際關注的突發公共衞生事件」，隨着Ⅱb 亞分支疫情逐步得到有效控制，2023 年 5 月 11 日世界衞生組織宣佈猴痘疫情不再構成「國際關注的突發公共衞生事件」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猴痘病毒Ⅰb 亞分支是 2023 年 9 月在剛果（金）的南基伍省首次發現，自 2024 年 7 月開始，猴痘病毒Ⅰb 亞分支從剛果（金）逐步向周邊國家擴散，造成持續性社區傳播，並通過國際旅行逐步輸入至非洲其他國家及非洲以外的國家和地區。2024 年 8 月 14 日，世界衞生組織再次宣佈猴痘疫情為「國際關注的突發公共衞生事件」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173639712321482300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，已有中國等 12 個非洲以外的國家報告輸入性的猴痘病毒Ⅰb 亞分支感染病例。我國此次發現的Ⅰb 亞分支疫情，也發現了輸入病例導致的續發病例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國疾控中心強調，與Ⅰa 亞分支相比，Ⅰb 亞分支的傳染性增加，但感染後的嚴重性有所降低。猴痘病毒Ⅰb 亞分支主要通過性接觸、家庭內密切接觸、無防護醫療護理接觸等密切接觸傳播。其他日常共餐、同乘車等一般接觸導致感染的風險較低。在密閉環境長時間近距離接觸條件下，既往其他猴痘病毒亞分支有零星可能通過飛沫傳播案例的報道，但目前暫未見Ⅰb 亞分支可能通過飛沫傳播的案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國疾控中心表示，猴痘為自限性疾病，大多數病例症狀較輕，主要表現為發熱、頭痛、皮疹、淋巴結腫大等。經對症治療、支持治療後，多數患者症狀消失，皮疹在幾周內結痂消失。對於年幼兒童、孕婦以及免疫功能低下人羣（如 CD4 細胞計數低的艾滋病病毒感染者、血液系統惡性腫瘤患者等），若治療不及時，可能會出現重症或死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 9 月 14 日，國家疾控局發佈猴痘防控科普知識（2024 年版）提到，我國猴痘疫情目前保持較低流行水平，大部分省份均有病例報告，90% 以上病例為男性，主要通過男男同性性行為等密切接觸傳播，超過 40% 的病例為既往艾滋病病毒感染者。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12227403.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12227403.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 04:34:21 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海力爭成為中國入境遊首選地背後：國際郵輪帶火歐美「回頭客」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250109/173638954893397100_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年上海港接待國際郵輪靠泊 247 艘次，接待郵輪旅客 137.59 萬人次。其中，母港郵輪 231 艘次、接待旅客 134.05 萬人次，訪問港郵輪 16 艘次、接待旅客 3.54 萬人次。2024 年上海港接待國際郵輪靠泊 247 艘次，接待郵輪旅客 137.59 萬人次。其中，母港郵輪 231 艘次、接待旅客 134.05 萬人次，訪問港郵輪 16 艘次、接待旅客 3.54 萬人次。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;記者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;編輯，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;隨着郵輪的平穩靠岸，2025 年 1 月 8 日早上 9 點，上海港國際客運中心迎來新年首艘入境郵輪。數百名來自歐美的旅客抵達上海，開啓他們在上海的兩天一晚探索之旅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這艘名為「銀色晨曦號」的豪華郵輪從新加坡出發，途經菲律賓、中國香港等地後抵達上海。為了迎接這批來自美國、加拿大、澳大利亞、英國、瑞士等國的遠程入境遊客，上海相關旅遊機構準備了豐富的旅遊產品供他們選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了東方明珠、上海博物館等傳統景點外，遊朱家角古鎮、看上海歷史建築、體驗中國美食製作等項目也被列入遊客的上海之行菜單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近十年間，上海郵輪產業取得了顯著的發展，郵輪也成為支撐入境遊的一種重要交通方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海國際郵輪港在 2014 年一躍成為亞洲第一郵輪母港，2016 年成為全球第四郵輪母港。截至 2019 年底，累計接待郵輪 3000 餘艘次，遊客約 1530 萬人，郵輪經濟總體規模達 260 億元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250109/173638954893397100.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在郵輪行業工作十餘年的海岸線國際旅行社（上海）有限公司董事長唐明對界面新聞表示，在經歷了一段時間的休整後，上海郵輪產業於近年來迎來複蘇。特別是 2024 年以來，隨着國際郵輪正式迴歸中國市場，上海郵輪市場熱鬧非凡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞從上海市文旅局獲悉，2024 年上海港接待國際郵輪靠泊 247 艘次，接待郵輪旅客 137.59 萬人次。其中，母港郵輪 231 艘次、接待旅客 134.05 萬人次，訪問港郵輪 16 艘次、接待旅客 3.54 萬人次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，2024 中國及亞洲郵輪經濟景氣指數顯示，2024 年，中國和亞洲郵輪經濟景氣指數分別為 102.13 和 102.16，在 2023 年的基礎上穩固提升，這也標誌着我國郵輪經濟從蓄勢發力期進入韌性恢復的攀升回穩期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「郵輪入境遊是上海旅遊業的重要組成部分，為上海帶來了大量的外國遊客，推動了旅遊業的快速增長。」唐明認為，這些遊客在上海的消費不僅直接促進了當地經濟的發展，還帶動了相關產業的協同發展，如餐飲、住宿、購物、娛樂等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，郵輪入境遊作為國際旅遊的一種重要形式，有助於提升上海的城市形象和品牌價值。通過郵輪入境遊，上海可以展示其獨特的城市風貌和旅遊資源，提高城市的知名度和美譽度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他舉了一個例子，&lt;span&gt;一位美國遊客，曾乘坐郵輪在上海短暫停留數日。郵輪停泊期間，上海深厚的歷史底藴與現代化的都市風貌，給他留下了深刻的印象。基於此次短暫卻深刻的體驗，他決定定製為期兩個月的中國深度遊行程，以更全面地探索中國的文化與風光。&lt;/span&gt;「可以看到，儘管郵輪停泊的時間不長，但這有助於吸引更多的國際遊客和投資者前來旅遊觀光和投資興業，進一步推動上海的經濟和社會發展。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據瞭解，2025 年全年，預計掛靠北外灘國客中心郵輪碼頭的郵輪為 18 艘次，其中海岸線旅行社參與接待的有 14 艘次。唐明介紹説，「去年全年公司共接待了約 1.4 萬名入境郵輪旅客，今年預期接待人次將相比去年有 20%-30% 的增長，2025 年上海郵輪旅遊將迎來新高峯。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了進一步延續文旅市場消費熱度，近日，上海推出新舉措，力爭成為中國入境旅遊首選地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據《全面推動上海旅遊業高質量發展三年行動計劃（2025—2027 年）》，上海要做強旅遊大市場，加快推動旅遊品質提升，全力打造中國入境旅遊第一站，讓旅遊成為引領消費的新引擎、新潮流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，上海要做優旅遊大品牌，加強整體謀劃，進一步挖掘上海的綜合優勢，努力讓旅遊業成為吸引海內外遊客來上海、愛上海的一大理由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 月 8 日，上海北外灘旅遊度假區諮詢服務中心正式啓用，未來這裏將成為上海郵輪入境遊客的一大集散點。據虹口區文化和旅遊事業中心副主任夏祺清介紹説，這裏將為入境遊客提供一站式便利服務，包括貨幣兑換、Shanghai Pass 銷售、移動網絡租賃、郵政郵遞服務等。同時，還將根據外國遊客的偏好提供中國非遺產品的展示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「全球郵輪旅遊市場持續增長，特別是一些歐美國家，郵輪旅遊已成為人們休閒度假的重要方式。」唐明説，國際郵輪旅遊市場已具備較高的成熟度，包括郵輪航線豐富度、旅遊產品多樣性、市場服務體系完善等方面。相比之下，雖然上海郵輪入境遊市場也在增長，但市場規模和增長率仍低於一些國際知名郵輪港口，上海郵輪入境遊市場在這些方面仍有待進一步提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他説，國際郵輪航線通常覆蓋全球多個國家和地區，為遊客提供豐富的旅遊體驗。「過去海外郵輪幾乎都會選擇在上海等港口停靠，上海郵輪入境遊航線雖已逐步拓展，但如今停靠的數量還未完全恢復，不少郵輪繞開中國直接來到日韓。與一些國際郵輪港口相比，上海市場還有待進一步修復，航線豐富度仍有待提高。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為瞭解決這些問題，唐明透露，2025 年，公司將機會和上海市文旅局共同走出國門，通過廣告宣傳、促銷活動等方式在海外吸引境外遊客，不斷加強上海在郵輪入境遊方面的市場推廣，讓越來越多的外國人來到上海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着國家政策的持續支持和市場需求的不斷增長，上海作為中國郵輪旅遊高質量發展的承載地，郵輪產業有望繼續保持快速發展的勢頭。同時，上海還在郵輪製造與設計、航線與產品、港口與服務以及政策支持與規劃等方面實現了全面提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，國產豪華大郵輪——「愛達·魔都號」的正式投入運營極大地提振了郵輪旅遊市場的人氣，特別是 2024 年上半年的郵輪旅遊市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「‘愛達·魔都號’幾乎所有線路都非常搶手，不少消費者完全是出於對首艘國產大郵輪的嚮往而開啓了自己的首次郵輪之旅。」同程研究院首席研究員程超功對記者分析，「愛達·魔都號」是中國郵輪旅遊產業發展的分水嶺，標誌着中國在全球郵輪旅遊產業鏈的地位前進了一大步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「作為國內唯一以上海為母港全年運營的郵輪，國產郵輪還直接拉動了上海乃至周邊城市的消費經濟。」程超功説，這不僅有效帶動了上海外來消費和口岸出入境免税店消費，更提升了上海在郵輪市場上的國際知名度，目前不只是愛達郵輪等國內郵輪企業，MSC 地中海郵輪、皇家加勒比等多家國際郵輪企業均在上海佈局航線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;程超功説，現階段，中國已成為全球第二大郵輪市場，中國郵輪旅遊市場正發生顛覆性改變。首先是消費端「郵輪+」越來越成熟，郵輪旅遊與其他旅遊方式、文化消費等深度融合，釋放出了更大的消費潛能。其次，隨着國內各項郵輪產業扶持政策的落地，郵輪旅遊產業正在從局部發展向「多點開花」升級，除了上海、天津、廣州外，廈門、青島等重點港口城市的郵輪旅遊也進入發展快車道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春秋旅遊入境部門的員工近期很忙。他們忙着尋找上海以及長三角比較獨特的入境旅遊資源，把這些資源融入到新產品設計中，再把這些新產品緊鑼密鼓地推介給境外的旅行商與遊客……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於入境郵輪帶來的機遇，春秋旅遊副總經理周衞紅表示，公司也在結合滬上最新的文旅資源，對入境遊產品進行優化升級。針對一日遊或半日遊，除了經典的滬上景點、文博場館打卡外，滿足大部分遊客的普遍需求，還會推薦南京東路、靜安寺商圈等，針對喜歡電子產品的遊客推薦徐家彙百腦匯等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她認為，不同地區遊客對於體驗上海的需求不同，因此更多特色的博物館、藝術和復古市場、生活化資源場所以及能體現上海和中國高速發展的資源也將迎來更多的境外遊客。同時，過境免籤的新政策，也進一步推高了包括中、日、韓以及東南亞等國和地區的亞洲旅遊跨國/地區連線產品在歐洲、南美等地區的歡迎程度。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12226852.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12226852.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 04:19:31 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>日本黑幫頭目就從緬甸走私核材料認罪，此前被美國特工「釣魚」查獲</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173639114397348100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;量刑日期定在今年 4 月 9 日。如果數罪併罰，他可能面臨終身監禁。量刑日期定在今年 4 月 9 日。如果數罪併罰，他可能面臨終身監禁。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國司法部門於美東時間 2025 年 1 月 8 日宣佈，被指控從緬甸走私核材料的日本黑幫頭目&lt;span&gt;海老澤武史（&lt;/span&gt;Takeshi Ebisawa）於當天就該項指控認罪，量刑日期定在今年 4 月 9 日。如果數罪併罰，他可能面臨終身監禁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250109/173639044481454300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173639030171616200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;海老澤武史&lt;/span&gt;現年 60 歲，在日本領導長期着&lt;span&gt;一個組織嚴密的跨國犯罪網絡&lt;/span&gt;，範圍&lt;span&gt;覆蓋亞洲、歐洲和美洲，專門&lt;/span&gt;從事&lt;span&gt;大規模毒品和武器販運。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;海老澤武史&lt;/span&gt;的計劃是在美國、印度尼西亞、日本和泰國當局之間的合作被發現的。泰國當局協助美國調查人員在其中查獲了被稱為「黃餅」兩種粉狀黃色物質。「&lt;span&gt;黃餅」是核燃料生產過程中必需的中間產品。&lt;/span&gt;Ebisawa 的一名同夥聲稱，他們手頭的「&lt;span&gt;黃餅」含&lt;/span&gt;有 2000 多公斤的釷和 100 多公斤的鈾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察官説，這些核材料來自緬甸一個地方武裝組織的領導人，他一直在當地開採鈾。海老澤武史自稱有能力説法這位領導人出售鈾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2020 年 9 月，美國緝毒署卧底特工收到了該團夥發出的電子郵件，郵件中提出以 685 萬美元的價格出售 50 噸鈾和釷。一年多後，海老澤武史&lt;/span&gt;&lt;span&gt;告訴一名假扮成國際軍火販子的美國特工：自己能獲取大量核原料，並詢問是否有買家。同年晚些時候，該卧底聲稱一名伊朗將軍願意出錢收購。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;隨後海老澤武史與 3 名緬甸地方武裝組織成員，攜帶含有鈾、釷和鈈的樣本前往泰國普吉島，會見了美國卧底和假扮成伊朗將軍的男子，雙方就交易展開了討論。交易標的包括地對空導彈、突擊步槍、狙擊步槍、機槍、各種口徑的火箭彈和各種戰術裝備。美國聯邦實驗室發現該樣本中含有鈾、釷和鈈，其中鈈的同位素成分為武器級，如果數量足夠可用於製造核武器。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173639114397348100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2022 年晚些時候，海老澤武史&lt;/span&gt;&lt;span&gt;被美國執法人員逮捕，他與另外 3 名被告一同被指控犯有國際毒品、武器販運罪，此前被關押在布魯克林的聯邦監獄中。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;緬甸礦產資源豐富，但關於核材料的具體信息缺乏官方數據支持‌。由於歷史根源、政治因素、經濟訴求以及文化差異等多方面原因，緬甸長期陷入民族武裝衝突。礦場也成為各地方武裝收入的重要來源。美國方面指出，緬甸地方武裝組織將毒品換來的收入用於購買火箭筒&lt;/span&gt;等武器，而&lt;span&gt;海老澤武史&lt;/span&gt;則將資金所得在東京從事洗錢犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12227249.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12227249.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 03:44:54 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普的格陵蘭島言論引歐洲警告，法國外長抨擊強權政治威脅</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 7 日，格陵蘭島，美國當選總統特朗普的長子小唐納德·特朗普抵達努克機場。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173639255890939300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;格陵蘭島正在推動從丹麥獨立。格陵蘭島正在推動從丹麥獨立。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;記者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美國候任總統唐納德·特朗普近日對格陵蘭島和丹麥發出的威脅言論引發歐洲多國不滿，德國和法國紛紛發出警告。丹麥則準備召開有關格陵蘭島的緊急會議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社報道，2025 年 1 月 8 日，法國外長讓-諾埃爾·巴羅接受當地媒體採訪時指出，特朗普就格陵蘭島、巴拿馬運河發表的言論，暴露了世界面臨的強權政治威脅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週二，特朗普在新聞發佈會上再度威脅要奪回巴拿馬運河、拿下格陵蘭島，並拒絕排除通過軍事手段奪取巴拿馬運河和格陵蘭島控制權的可能性。他還再次揮舞關税大棒，警告如果丹麥不出售格陵蘭島，美國將對丹麥實施「非常高」的關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴羅強調，格陵蘭島屬於歐盟領土，歐盟絕不會放任其他國家侵犯其主權。他同時也認為美國不會「入侵」格陵蘭島，但指出歐盟應該面對現實，進一步加強自己的軍事能力和競爭力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德國總理奧拉夫·朔爾茨強調，主權國家的邊界不可侵犯，「無論是小國還是強國」。朔爾茨稱其已就此事與其他歐洲領導人進行討論，大家均對美方近期的發言感到疑惑。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173639255890939300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐盟委員會發言人阿尼塔·希佩爾沒有直接點名特朗普，但表示必須尊重國家主權。歐盟條約中包含集體防禦條款，也就是一個歐盟成員國遭入侵將被視為對所有成員國的入侵，其他成員國必須提供支援。由於格陵蘭島是丹麥的海外自治領地，歐盟委員會確認，格陵蘭島也受歐盟集體防禦條款保護。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了安撫歐洲盟友，正在訪問法國的美國國務卿安東尼·布林肯表示，特朗普所言要控制格陵蘭島的事不會發生。他批評相關想法「不是一個好主意，不會發生，我們也不應該浪費時間討論它」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但丹麥並沒有被布林肯的講話安撫。週二，特朗普的長子小唐納德·特朗普對格陵蘭島進行訪問。據央視新聞，丹麥計劃於當地時間 9 日晚召開有關格陵蘭島的緊急會議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丹麥首相梅特·弗雷澤裏克森已重申格陵蘭島是「非賣品」，強調格陵蘭島屬於格陵蘭人。丹麥國王腓特烈十世還在近日修改了丹麥國徽圖案，放大了象徵格陵蘭島的北極熊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格陵蘭島正在推動從丹麥獨立。格陵蘭島自治政府總理穆特·埃格德在今年的新年致辭中暗示將就是否獨立舉行全民公投，但沒有公佈公投時間。週三，丹麥外交大臣拉爾斯·拉斯穆森表示，如果格陵蘭島居民願意，該島可能會獨立，「但它不太可能成為美國的一個聯邦州。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格陵蘭島約有 5.6 萬居民，當地居民有自己的語言和文化。美國在格陵蘭島建有皮圖菲克太空基地，格陵蘭島冰層下藴藏着尚未開發的鐵礦、稀土、黃金、鈾等豐富的自然資源。格陵蘭島還位於北極航線的節點上，北極冰層正在加速融化。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12227062.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12227062.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 03:30:59 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>貴州省紀委原副書記張平被公訴，曾被通報長期與私營企業主深度「捆綁」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250109/173638939682634300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年 4 月，中央紀委國家監委通報張平被查，同年 10 月被開除黨籍和公職。2024 年 4 月，中央紀委國家監委通報張平被查，同年 10 月被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 9 日，最高人民檢察院發佈消息，貴州省紀委原副書記、省監委原副主任張平涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院指定，由天津市人民檢察院第一分院審查起訴。近日，天津市人民檢察院第一分院已向天津市第一中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關起訴指控：被告人張平利用擔任貴州省紀委監察綜合室主任，貴陽市委常委、紀委書記，貴陽市委副書記，貴州省紀委副書記、省監委副主任等職務上的便利以及職權或者地位形成的便利條件，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大，依法應當以受賄罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，張平為漢族，1964 年 8 月出生，湖北南漳人，1986 年 7 月參加工作，1988 年 5 月加入中國共產黨，省委黨校研究生學歷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張平畢業於貴州省安順師範專科學校政教科政教專業，畢業後成為貴州有機化工總廠黨校教師，1992 年成為中共貴州省貴陽市紀委幹部。從那時起，他在紀委系統工作多年，曾任貴州省監察廳副廳長、貴陽市紀委書記、安順市人大常委會主任等職。2017 年 4 月，張平重回紀委系統，擔任貴州省紀委副書記，2018 年 2 月擔任貴州省紀委副書記、省監察委員會副主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他還曾擔任貴州省紀委監委教育整頓領導小組副組長。2023 年 5 月，貴州省紀委監委召開全省紀檢監察干部隊伍教育整頓工作推進會，張平出席會議並講話。會議提到，要堅決查處違紀違法問題，嚴肅認真清理門户。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250109/173638939682634300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 4 月，中央紀委國家監委通報張平被查，同年 10 月他被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據通報，張平存在的違紀違法問題主要包括：喪失理想信念，背棄初心使命，對黨不忠誠不老實，對抗組織審查；違反中央八項規定精神，接受可能影響公正執行公務的宴請；無視組織原則，在組織進行談話時不如實説明問題，在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益並收受錢款；清廉底線失守，違規收受禮品禮金；違反工作要求，違規幹預和插手執紀執法活動；執紀違紀，執法犯法，把組織賦予的權力當作謀取私利的工具，長期與私營企業主深度「捆綁」，大搞權錢交易，嚴重損害了紀檢監察干部形象；利用職務便利為他人在企業經營、項目推進、職務晉升等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12226597.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12226597.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 02:25:26 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>拜登離任前專訪：為防止特朗普報復，考慮預防性赦免</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 5 日，美國華盛頓特區，美國總統拜登出席《社會保障公平法案》簽署活動。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173638764747725200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被問到是否有精力再當 4 年總統時，拜登坦言：「我不知道。」被問到是否有精力再當 4 年總統時，拜登坦言：「我不知道。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;記者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 8 日，美國媒體刊登了對美國總統約瑟夫·拜登的專訪，也是拜登離任前首次同意接受平面媒體專訪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在採訪中，拜登談到了自己的年齡、美國候任總統唐納德·特朗普和執政 4 年來的遺憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對即將就職的特朗普，拜登透露，為了防止特朗普上台後對美國首席傳染病專家安東尼·福奇、前共和黨議員利茲·切尼等公眾人物展開報復，他將考慮公佈預防性赦免。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美國應對新冠疫情期間，福奇發揮了關鍵作用，包括敦促美國民眾接種疫苗。特朗普則將福奇視為眼中釘，威脅要對其展開調查。利茲·切尼是小布什時期美國副總統迪克·切尼的女兒，為共和黨內的反特朗普代表。她曾協助民主黨人彈劾特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登稱去年 11 月美國大選結束後，他與特朗普在白宮會面時敦促特朗普上台後不要搞清算。但特朗普並沒有做出回應，「只是聽我説」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173638764747725200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登表示，是否公佈預防性赦免取決於特朗普將提名哪些人進入新政府。拜登的兒子亨特·拜登此前因非法持槍和逃税被定罪，原本堅稱不赦免兒子的拜登最終宣佈赦免，此事也在美國引發巨大爭議。在最新專訪中，拜登把亨特描述為戰士，肯定他戰勝了毒癮、繳清了所欠税款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於因為年齡問題被黨內「逼宮」退出美國大選，拜登一直耿耿於懷。在採訪中，拜登再次稱如果沒有退選，他有可能在大選中獲勝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但被問到是否有精力再當 4 年總統時，拜登坦言：「我不知道。」現年 82 歲的拜登表示，2020 年大選時，他真心認為自己能戰勝特朗普，「但我並沒有尋求在 85 歲、86 歲時當總統。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登稱其希望歷史能記住他如何重振美國經濟、如何重新樹立美國在全球的領導地位。但在拜登執政時期，俄烏衝突和巴以衝突對全球產生了連鎖影響，在美國的推波助瀾下兩場衝突至今仍未結束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登還警告，如果特朗普對內大幅減税、對外大幅提高關税，「將給美國消費者增加開支」。他表示，如果特朗普撤回應對氣候變化政策和促進基建法案，「將傷害自己、傷害美國經濟」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沒能有效打擊虛假信息傳播、振興基建項目耗時漫長是拜登的兩大遺憾。拜登的專訪時長約 1 個小時。據當地媒體描述，拜登大部分時間都很健談，但他説話的聲音時不時變小，讓人難以聽清。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12226388.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12226388.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 02:03:47 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年經濟展望：美債平衡將更艱難</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫（匡達）&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240823/1724405098427_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;與 2024 年相比，2025 年美債市場面臨的潛在波動風險將明顯加劇。與 2024 年相比，2025 年美債市場面臨的潛在波動風險將明顯加劇。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;文丨張濤、路思遠（中國建設銀行金融市場部，文章僅代表作者觀點）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;循例展望 2025 年美債市場之前，我們需要對去年初展望進行回溯，年初的預判主要有四點：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是，美債高波動行情還將延續。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是，美債曲線的倒掛大概率將得到扭轉。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是，10 年美債收益率有望下行至 3% 左右的水平，期間受市場預期變化影響，不排除階段性重返 4% 及上方的水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;四是，10 年期美債收益率隱含的期限溢價重返正值狀態。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與預期相對，2024 年美債市場的實況是：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是，2024 年美債雖延續高波動行情，但波動弱於 2023 年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以 10 年期美債為例，年初開盤 3.88%，年末收盤 4.57%，年中最高和最低分別為 4.74%、3.6%，年內最大振幅 114BPs，低於 2023 年的 177BPs。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240823/1724405098427.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是，美債收益率倒掛情況得到扭轉。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年期與 2 年期、3 個月期美債收益率的利差分別於 8 月份和 12 月份由負轉正，截至 2024 年 12 月 31 日，10 年期與 2 年期、3 個月期美債收益率的利差分別為 33BPs、21BPs，此前，10 年期與 2 年期、3 個月期美債收益率分別持續倒掛 25 個月和 26 個月。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是，10 年期美債收益率隱含的期限溢價轉正。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年 10 月中旬，10 年期美債收益率隱含的期限溢價開始由負轉正，並持續上升，截至 2024 年年末，期限溢價已升至 0.5%，扭轉了 2016 年以來多數時間為負值的狀態。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從上述對照回溯來看，我們大幅高估降息週期開啓後 10 年期美債收益率的谷底水平，造成高估的主因是高估了美聯儲降息幅度，年初我們曾預計 2024 年美聯儲降息幅度會有 150BPs，而實際降息幅度只有 100BPs，而對於 2025 年的美債市場，美聯儲降息路徑確實也是最大的變數，而本輪降息以來，美聯儲釋放的政策路徑信號始終也是在變化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美聯儲在 2023 年 6 月份會議的點陣圖顯示本輪政策利率終點水平為 5.6%，略高於之後 7 月加息週期結束時的實際水平，當時聯儲釋放的降息路徑為：2024 年降至 4.6%，2025 年降至 3.4%，但之後其政策路徑一直處於調整中，按照聯儲最近釋放的信號，2025 年將降息 50BPs（見表 1），但目前市場僅預期美聯儲降息 25BPs（見表 2）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/202519/e96606460d8f6e199d65a76c52db9089_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;數據來源：美聯儲&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/202519/1abe2f7d222c53768f4a5976ab9f8693_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;數據來源：CME&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;實際上，從 2 年期美債收益率及其隱含的期限溢價變化情況來看，當前市場已經開始定價 2025 年美聯儲不會降息的預期。2 年期美債收益率自 2024 年降至 3.6% 低點之後，就開始持續回升，至目前已升至 4.3%，與政策利率水平相當，而同期隱含的期限溢價由-0.5% 下方回升至 0.05%，即 2 年期美債收益率的回升主要源自期限溢價，顯示出當前的市場不僅已經開始定價不降息，甚至有可能定價 2025 年會加息。（&lt;em&gt;有關債券收益率隱含期限溢價的分析，參見《&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/10626253.html&quot;&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年美債市場展望：雙向高波動行情或將延續&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;》&lt;/em&gt;）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202519/fdc8ef813d27496e524b87fb7fdae53a_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;數據來源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;按照目前美聯儲的政策路徑與市場預期，2025 年美債收益率整體曲線水平很難行至 4% 的下方，如果再通脹風險確實令美聯儲收緊政策環境的話，美債收益率曲線還將繼續上行，這是我們對 2025 年美債市場預判的基準情景。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202519/07d51801edc800e8f12c36df981f777f_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;數據來源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但與 2024 年相比，2025 年美債市場面臨的潛在波動風險將明顯加劇，理由主要有兩點：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;一是目前美國聯邦政府債務餘額已超過 36 萬億美元，相應承擔的利息支出規模已接近美國國防支出。&lt;/strong&gt;按照白宮預算辦公室的預測，2025 年美國聯邦政府的利息支出佔 GDP 比重將突破 3%，突破 1 萬億美元，超過國防支出佔比，若美債收益率進一步上行的話，實際利息支出壓力會更大。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/202519/bceba988d3d224344ee256ea19da932f_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;數據來源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;二是高利率環境還將繼續支撐美元超買行情&lt;/strong&gt;，美國經濟佔全球比重在 26% 左右的水平，但美元指數再次接近 110，明顯高於經濟相同佔比時期的水平，美元指數被持續高估，疊加特朗普上任後「MAGA」經貿外交政策對全球供給體系的衝擊，非美經濟體將再次受到「美元與商品」的雙緊縮影響，屆時非美經濟體將再次面臨類似 2020-2022 年期間的囧境，併產生較大外溢性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上述兩個風險的顯化都會直接削弱美國的金融穩定，進而一定會影響到美聯儲的政策。因此，2025 年美債市場的平衡將更加艱難。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202519/a67fc73bed8ecef02cc3bfe4c68e5631_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;數據來源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12225487.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12225487.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 01:15:29 GMT</pubDate>
            <author>張濤 ZT/路思遠</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普或考慮通過「國家經濟緊急狀態」徵收大量關税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;（資料圖）當地時間 2018 年 3 月 8 日，美國華盛頓，美國總統特朗普在白宮簽署一份關於鋼鐵和鋁的聯合聲明，將對鋼鐵徵收 25% 的關税和 10% 的鋁進口關税。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250106/173616701239008500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;國會在 1977 年通過的《國際經濟緊急權力法》只針對伊朗使用過一次。由於這項法律沒有嚴格要求總統必須證明實施關税是「出於國家安全的考慮」，因此深得特朗普喜愛。國會在 1977 年通過的《國際經濟緊急權力法》只針對伊朗使用過一次。由於這項法律沒有嚴格要求總統必須證明實施關税是「出於國家安全的考慮」，因此深得特朗普喜愛。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據環球網報道，有 4 名知情人士透露，即將第二次入主白宮的特朗普正尋求在新任期內「重置全球貿易平衡」。他考慮宣佈「國家經濟緊急狀態」，從而為其對盟友和競爭對手普遍徵收大量關税而提供法律依據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國會在 1977 年通過的《國際經濟緊急權力法》（IEEPA）授權總統可以單方面在宣佈國家緊急狀態後管控和規範各項經濟與商務事宜，以應對境外異常狀況或特殊威脅。上述消息人士表示，由於這項法律沒有嚴格要求總統必須證明實施關税是「出於國家安全的考慮」，因此深得特朗普喜愛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據統計，截至 2020 年曆任美國總統一共在 58 項國家緊急狀態宣言中援引 IEEPA，多數是出於國家安全原因針對特定國家和地區的特定事件實施制裁，如 1979 年的伊朗挾持人質事件是該法案在歷史上的首次使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該消息人士承認，特朗普團隊已就宣佈相關國家緊急狀態進行了充分討論，不過目前未做出最終決定，特朗普本人也未像往常一樣立即公開予以回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而就在兩天前，也有消息人士透露，特朗普團隊正在探索適用於每個國家、僅針對事關美國國家或經濟安全的&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12213309.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;關鍵進口商品關税計劃&lt;/a&gt;，包括國防工業供應鏈（對鋼、鐵、鋁和銅實施關税），關鍵醫療設備（注射器、針頭、藥瓶和醫藥材料），以及能源生產（電池、稀土礦，光伏面板），這比特朗普在競選時承諾的要温和許多。不過，特朗普本人隨即予以否認。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個多月前，特朗普就在自己的社交媒體平台上威脅，就職第一天就會簽署行政命令，對墨西哥和加拿大進入美國的所有產品徵收 25% 的關税，並對中國商品額外徵收 10% 的關税，以應對毒品和非法移民等國家安全問題。當時多位美國學者預判，最終關税水平不會那麼高。許多利益集團會説服國會議員、影響行政部門，從而限制關税實施的範圍。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250106/173616701239008500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，美聯儲官員對特朗普貿易等政策的「可能影響」感到擔憂。美聯儲當地時間 1 月 8 日公佈去年 12 月貨幣政策會議紀要。會議紀要顯示，幾乎所有美聯儲官員在上次會議上都同意，「通脹前景的上行風險有所增加」，部分原因是貿易和移民政策預期變化的「可能影響」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經濟學家擔心，現在的大環境與特朗普的第一個任期完全不同了，激進的關税將產生更大的影響。南加州大學政治學與國際關係教授阿倫森（Jonathan Aronson）預計，如果特朗普在上台第一天大幅提高關税，其他國家將對等報復，隨之而來的是美國通脹飆升，屆時特朗普對大規模驅逐非法農業工人的立場就會動搖。那將是他的政治噩夢。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12213528.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12213528.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:59:17 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>洛杉磯遭遇史上最具破壞性火災，多名好萊塢明星房屋被毀、已造成 5 人死亡</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 1 月 8 日，洛杉磯縣多處野火迅速蔓延，受颶風級強風影響，火勢目前難以控制。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173638116430052700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;當地是好萊塢明星聚居區。這次山火是由強風暴引發的。強風暴經常出現在加州的秋冬季節。當地是好萊塢明星聚居區。這次山火是由強風暴引發的。強風暴經常出現在加州的秋冬季節。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;連日來，美國加州南部洛杉磯縣多地山火持續蔓延。截至當地時間 2025 年 1 月 8 日，大火已造成至少 5 人死亡，多人重傷。其中帕利塞茲地區 50% 至 75% 的區域已經燒燬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，當地已有 1000 餘座建築被摧毀。&lt;span&gt;截至 8 日早晨，&lt;/span&gt;5 場火災已導致 3 萬人被強制疏散，其中帕利塞茲大火過火面積已達到&lt;span&gt;11.6 平方公里&lt;/span&gt;，目前火勢仍在迅速擴大。&lt;span&gt;位於帕薩迪納以北的伊頓大火燒燬了 43 平方公里，位於聖費爾南多谷的赫斯特火災燒燬了 2 平方公里。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;州政府於 7 日當天宣佈洛杉磯進入緊急狀態，並動員全州力量協助應對。&lt;span&gt;該州內已超過 40 萬户用户處於斷電狀態。部分&lt;/span&gt;民眾在撤離過程中遭遇了交通堵塞，只能棄車徒步逃離。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;消防隊此前已向附近的馬里布和卡拉巴薩斯發出了緊急疏散警告，前者是全美十大富人區之一，多位名流居住在此。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;包括「星爵」克里斯·普拉特、瑞茜·威瑟斯彭和邁爾斯·特勒等&lt;/span&gt;好萊塢明星&lt;span&gt;的房子都已被燒燬。卡戴珊一家也住在這個片區。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這次山火是由強風暴引發的。山火爆發前，美國國家氣象局發佈預警，警告洛杉磯縣將從週二到週四遭遇嚴峻山火威脅。此次強風暴被稱為「聖安娜風」，「聖安娜風」極度乾燥、經常出現在加州的秋冬季節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有專家指出，氣候變化和保險覆蓋不足進一步加劇了山火對加州的影響。往年 1 月，洛杉磯有足夠降雨能抵禦「聖安娜風」的襲擊。但今年 1 月，由於降雨減少、地表乾燥，「聖安娜風」異常猛烈。洛杉磯縣消防部門表示，強風天氣和資源短缺是當前滅火工作的主要挑戰，山火災情預計將持續數日。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173638116430052700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州林業與消防保護局數據顯示，2011 年洛杉磯遭遇的強風暴給當地造成了 4000 萬美元的經濟損失，過去 5 年內發生了 7 場歷史上最具破壞性的山火，導致數十億美元的經濟損失。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12225361.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12225361.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:24:02 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 國資委強調要大力發展人工智能；中國首家樂高樂園今夏開園</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 國資委強調要大力發展人工智能；中國首家樂高樂園今夏開園&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;武磊當選 2024 賽季中超聯賽最佳球員；美股收評：三大指數漲跌互現，芯片股走低，AMD 跌超 4%；特朗普考慮宣佈國家經濟緊急狀態，以推出新關税計劃。武磊當選 2024 賽季中超聯賽最佳球員；美股收評：三大指數漲跌互現，芯片股走低，AMD 跌超 4%；特朗普考慮宣佈國家經濟緊急狀態，以推出新關税計劃。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;國資委：要大力發展人工智能，加快建立適應人工智能發展的體制機制&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 5 日，國務院國資委黨委委員、副主任譚作鈞出席在中國電信黨校舉辦的中央企業人工智能特訓班結業式表示，要大力發展人工智能，推動中央企業高質量發展。譚作鈞表示，要緊跟人工智能最新發展，主動擁抱人工智能浪潮，強化人工智能思維，把握人工智能發展規律，努力成為人工智能發展的探索者、組織者、帶動者。要加快學習應用人工智能，深扎人工智能「根技術」，深入實施「AI+」行動，強化人工智能賦能千行百業、驅動科技創新，讓人工智能成為產業升級躍遷的強勁引擎。要大力培育耐心、寬鬆、友好的產學研生態，進一步深化改革，加快建立適應人工智能發展的體制機制，大膽使用人工智能青年科技領軍人才，充分激發人才潛能和創新創造活力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國首家樂高樂園今夏開園&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;解放日報消息，1 月 8 日，據中國人民政治協商會議上海市金山區第七屆委員會第四次會議上消息，坐落在金山楓涇的上海樂高樂園度假區將於 2025 年夏天盛大開園，目前，樂園土建主體工程已全面完成，主題包裝、演藝佈景、設備安裝等工程正有序推進。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;武磊當選 2024 賽季中超聯賽最佳球員&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 8 日晚間，2024 賽季中超聯賽頒獎典禮上，上海海港隊球員武磊當選中超年度最佳球員和最佳射手。本次獲獎是武磊第三次獲得中超年度最佳球員獎項。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收評：三大指數漲跌互現，芯片股走低，AMD 跌超 4%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 1 月 8 日，美股收盤，三大指數漲跌互現，納指跌 0.06%，標普 500 指數漲 0.16%，道指漲 0.25%。芯片股走低，AMD 跌超 4%，美光科技、台積電跌超 2%。黃金股上漲，金羅斯黃金、埃氏金業漲超 4%。加州電力設備提供商愛迪生國際收跌 10%，在美國野火肆虐之際創 2020 年以來最差單日表現。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普考慮宣佈國家經濟緊急狀態，以推出新關税計劃&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據 CNN，1 月 8 日消息，知情人士稱，美國當選總統特朗普考慮宣佈國家經濟緊急狀態，以便為普遍關税提供法律依據。宣佈進入經濟緊急狀態將可讓特朗普利用《國際緊急經濟權力法》（IEEPA）制定新的關税計劃，該法律單方面授權美國總統在國家緊急狀態時期管理進口。據悉，特朗普對該法青睞有加，因其在關税實施方式方面賦予普遍的管轄權，且未嚴格要求以「國家安全」為依據證明關税的必要性。知情人士稱，特朗普方面尚未就是否宣佈國家緊急狀態做出最終決定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;聯合國：北極永久凍土融化或釋放潛藏致命微生物，嚴重威脅人類健康和生態系統&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據聯合國新聞，&lt;/span&gt;聯合國環境規劃署和國際科學理事會 1 月 7 日聯合發佈最新報告指出，隨着氣候變化加劇，北極永久凍土的融化可能釋放出長期冰封的致命微生物，對人類健康和生態系統構成嚴重威脅。研究指出，北極地區覆蓋着 1400 萬平方公里的永久凍土層，包含大量被冰封的微生物。隨着北極氣温以全球平均水平的四倍速度急劇攀升，永久凍土的融化可能釋放出這些沉睡數千年的細菌和病毒。據估算，每年因永久凍土融化釋放的微生物數量可達 4000 萬億個（即 4 後面加 21 個零）。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12225002.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12225002.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 23:20:46 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>重慶一貪官被保姆式圍獵：根據尺碼買衣物，陪吃陪玩陪旅遊</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173634052453199100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在王合清的行賄人中，張勇和汪坤是圍獵他最下工夫的兩個人，也是他走向墮落的重要推手。在王合清的行賄人中，張勇和汪坤是圍獵他最下工夫的兩個人，也是他走向墮落的重要推手。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 8 日晚，央視播出中央紀委國家監委電視專題片《反腐，為了人民》第四集《以案促改促治》，披露了重慶市政府文史研究館原黨組書記王合清被不法商人進行保姆式圍獵的情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王合清曾任重慶市萬州區委常委、秘書長，江津區委副書記、區長等職務，2023 年 5 月接受審查調查。在這之前，和他密切交往十多年的商人張勇被帶走調查，王合清卻心存僥倖。他認為，張勇和自己交情最「鐵」，兩人也早就商量過怎麼統一口徑，張勇絕不會輕易鬆口。然而，實際情況卻並不像他想的這樣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王合清剛到案時，本打算按照和張勇統一好的口徑負隅頑抗，但讓他意外的是，專案組根本不和他談張勇的事，上來就直奔別的違紀違法問題。「告訴他你和張勇的問題已經鐵證如山，這個事情（張勇）已經談得很清楚了，不需要你談，直接攻破了他的這種預設的心理防線。」重慶市紀委監委工作人員周豐介紹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王合清交代全部違紀違法事實後，專案組很快就梳理出了他的「朋友圈」，和他深度勾連近三十年的另一名行賄人汪坤，也浮出了水面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;調查發現，在王合清的行賄人中，張勇和汪坤是圍獵他最下工夫的兩個人，也是他走向墮落的重要推手。王合清早年是一名教師，調入萬州區教委工作後逐漸得到提拔重用，35 歲就擔任了領導幹部，這也讓一些不法商人把他看作含金量頗高的「潛力股」。汪坤是一家小建築企業的老闆，他的妻子和王合清的妻子先認識成了朋友，形成閨蜜關係，汪坤藉此機會，開始有意拉近了和王合清的關係。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173634052453199100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汪坤經常去王合清家裏，他不僅僅是對王合清本人進行圍獵，對王合清家人的一些喜好他都是瞭如指掌。兩家人交往很密切，常在一起吃飯休閒，甚至還一起出門旅遊，所有花費都是汪坤「大方」地買單，對王合清一家的各種喜好也照顧得十分周到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;密切交往幾年後，當萬州區教委要建一座綜合樓，汪坤覺得「收穫」的時機來了，向時任區教委主任的王合清提出了想承接這個建築工程的請託。王合清平時享受了不少汪坤殷勤服務帶來的便利，也就利用職務便利違規打了招呼，讓汪坤順利拿到了這個項目，並從中獲利數百萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當汪坤送上 30 萬元表示感謝時，王合清也就收下了。此後，王合清又陸續幫汪坤拿了幾個工程，汪坤奉上的錢財數目越來越大，王合清也越陷越深，自然也就對其他老闆的圍獵沒有了免疫力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張勇其實也是個搞工程的小老闆，2007 年在一次朋友聚會上認識了王合清。張勇看好王合清的前途，開始花大力氣「鑽研」他的喜好，投其所好。紀委監委工作人員介紹，張勇平時對王合清的日常起居、衣食住行等服務工作搞得特別到位，其實就是管家式、保姆式的圍獵方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專題片介紹，張勇對王合清的貼靠堪稱是全方位的。發現王合清無暇購物，張勇就記下尺碼，每逢換季到商場為他選購高檔衣物。為了創造更多機會陪王合清吃喝玩樂，張勇還有意教會了王合清打麻將，隨後又特意租下一套公寓作為專屬麻將室，陪他過牌癮。發現王合清愛吃什麼，張勇就用心研究食材和做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013 年，王合清任江津區區長，剛上任不久，區裏有條道路要改造，張勇就向他提出了請託，已經享受張勇服務多年的王合清自然無法拒絕。請託王合清的第一個工程張勇就賺了 200 多萬利潤。為了進一步套牢王合清，張勇也十分捨得下本錢，他當即就拿出一半利潤分給了王合清，讓王合清深感這個「朋友」相當「大氣」，值得交往。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有了利益變現，張勇此後更加精心地維護着這段關係，王合清自然也投桃報李，對張勇的請託有求必應，不僅親自出面和有關領導牽線搭橋，甚至主動地替他物色項目、承攬工程。僅在江津區擔任區長的三年裏，王合清就為張勇承攬到 7 個項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，王合清利用職權為他人在工程承接、土地開發、資金撥付等方面謀利，非法收受財物 3700 餘萬元，其中，收受張勇 2100 餘萬元，收受汪坤 710 餘萬元。2024 年 1 月，王合清被開除黨籍、開除公職，2024 年 6 月一審被判處有期徒刑十三年三個月。2024 年 10 月，汪坤因犯單位行賄罪，被追究刑事責任。2024 年 11 月，張勇因涉嫌單位行賄、行賄犯罪，被移送檢察機關審查起訴。三人所獲不正當利益已依法予以收繳。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12224664.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12224664.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 12:56:32 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>市委書記授意經濟數據造假，威海 GDP 增速畫出詭異曲線</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250108/173633876393485600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;孫述濤一當上市委書記，就開始在大會小會上，釋放出必須迅速提升經濟數據排名的信號。孫述濤一當上市委書記，就開始在大會小會上，釋放出必須迅速提升經濟數據排名的信號。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 8 日晚，央視播出中央紀委國家監委電視專題片《反腐，為了人民》第四集《以案促改促治》。本集中，山東省政協原黨組成員、副主席孫述濤出鏡懺悔道，「為了提拔，為了追求政績，GDP 突然弄那麼高，這個我是很後悔的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孫述濤曾任山東省威海市委書記等職務，2023 年 3 月接受審查調查。專案組在調查孫述濤作風和腐敗問題過程中，收到了關於他可能存在授意經濟數據造假的反映。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委機關工作人員孟強介紹，孫述濤在任威海市委書記期間，GDP 增速排名在省內位於前列，一調走之後，GDP 排名立刻就下來了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專案組調取資料發現，那段時間威海的 GDP 增速數據確實畫出了一道相當反常的曲線。2012 年之前，威海 GDP 增速在全省各地市中始終排在靠後的位置，而孫述濤一擔任市委書記，2013 年排名就陡升到了第 7 名，到 2015 年又躍升到第 2 名，2016 年、2017 年都保持在第 3 名。到 2018 年，孫述濤調離了威海市，次年排名就回落到了第 13 名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專案組立即商請國家統計局派出專業隊伍參與核查，發現這詭異的曲線背後，存在嚴重的經濟數據人為注水問題。經國家統計局核實，2013 年至 2017 年，威海市規模以上工業企業統計數據嚴重虛報，多家企業反映在統計數據報送過程中受到當地相關部門幹預。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250108/173633876393485600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「有的企業説，我們是被要求報得越多越好，數越大越好，還有的企業説，我根本就沒有報過，但是有關方面以我的名義報了虛假的數據。」國家統計局統計執法監督局局長劉玉琴表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專案組進行了深入調查瞭解，孫述濤授意並主導統計造假的問題清晰浮現了出來。他一當上市委書記，就開始在大會小會上，釋放出必須迅速提升經濟數據排名的信號。「他不會説你就得搞多少，一般就説我們要做全省的第一方陣，我們要走在前列，GDP 要有多快就有多快，面上就這麼講，但是我分析，各市區開發區都會聽得懂。」時任威海市發改委主任徐東明説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孫述濤作為市委書記，抓好經濟發展是應當做好的本職工作，但必須立足當地實際情況，靠真抓實幹出成績。問題就出在，他內心的真實目的，並不是追求當地的經濟發展好不好，而是自己能不能駛入仕途「快車道」。他説，「GDP 到了後邊去了，如果説大家評價我幹得不好，那就會影響到我的發展。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了讓數據看起來更合理，孫述濤着力在 GDP 增速的統計上做文章。每年年底，威海市相關部門都要制定來年預期經濟指標，其中就包括 GDP 增速，指標定多高，實際上很大程度取決於孫述濤的個人意見。「他不會説你這個不行，太低，你還得高，他不會這樣講，説回去再商量商量，你就明白這個數字他是不滿意的。」徐東明説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孫述濤在擔任威海市委書記期間，為撈取政績，多項施政措施急功近利、好大喜功，特別是為謀求個人提拔，多次提高年度經濟發展指標，制定出了脱離當地實際的虛高目標，隨之就是狠抓「落實」。特別是 2015 年至 2017 年，孫述濤自認為處在提拔的關鍵時期，將本已虛高的經濟數據再次強令調高，並通過點名批評、加強考核等方式向下傳導壓力，相關的職能部門和市區也繼續向有關企業傳導壓力，虛報有關數據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專題片稱，孫述濤權力觀扭曲、政績觀錯位，為了更快「進步」不擇手段，罔顧地方實際制定虛高目標、虛報經濟數據，嚴重違背新發展理念，給地方經濟社會發展造成嚴重影響。此外，孫述濤還存在嚴重的腐敗問題。經查，他利用職務便利，為他人在企業經營、職務調整等方面謀利，非法收受鉅額財物。2023 年 10 月，孫述濤被開除黨籍、開除公職，2024 年 6 月被判處無期徒刑。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12224605.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12224605.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 12:26:38 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海推出 100 億「耐心資本」投早投小投硬科技</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面新聞&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240311/1710155587918_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海未來產業基金規模 100 億人民幣，這筆完全由上海財政打造的政府投資母基金將主打「耐心資本」，存續期長達 15 年，以解決原創科技落地慢，投資人不敢投的「痛點」。上海未來產業基金規模 100 億人民幣，這筆完全由上海財政打造的政府投資母基金將主打「耐心資本」，存續期長達 15 年，以解決原創科技落地慢，投資人不敢投的「痛點」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2024 年，北京、上海先後完成了三類腦機臨牀實驗，通過腦機接口幫助患者重新獲得和外界互動的能力。2024 年 12 月，《自然》雜誌把我國的這項工作列入 2025 年最期待的八項科學事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，我國原創性科研成果湧現。為了扶持這些原創性成果的轉化落地，2025 年 1 月 8 日，總量達 100 億元人民幣的上海未來產業基金正式發佈。這筆完全由上海財政打造的政府投資母基金將主打「耐心資本」，存續期長達 15 年，以解決原創科技落地慢，投資人不敢投的「痛點」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海未來產業基金總經理魏凡傑向界面新聞透露，未來產業基金的核心目標是推動高校和科研機構的科技成果從實驗室走向市場，實現從「論文」到「公司」的跨越。為此，基金將深度參與早期孵化，聯合戰略科學家、高質量孵化器、新型研發機構以及市場化投資機構，共同打造一個覆蓋科學家、創業者、投資人的創新生態社區，通過打通信息壁壘，基金希望為前沿技術的轉化提供全方位的資源支持，包括資金、人才、技術驗證和產業化路徑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在投資方向上，未來產業基金聚焦於顛覆性技術領域，如腦機接口、可控核聚變、量子計算、硅光技術、空天計算和合成生物學等。這些領域被認為具有巨大的未來潛力，但同時也面臨較高的技術風險和較長的培育週期。基金將通過深度孵化和機構化創業的方式，幫助科學家團隊跨越從技術到產品的鴻溝，推動前沿技術的商業化落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與傳統的市場化 VC 不同，未來產業基金更注重長期佈局和生態建設。其耐心資本的特點體現在不追求短期回報，而是通過 15 年的長週期，陪伴科技企業成長。基金還將作為基石投資人，撬動更多社會資本參與，共同推動中國在前沿科技領域的突破。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240311/1710155587918.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魏凡傑説，未來產業基金的設立，不僅是上海科創中心建設的重要舉措。通過深度孵化、耐心資本和生態共建，未來產業基金有望成為中國「0 到 1」科技成果轉化的核心推動力量，為未來產業的發展注入強勁動力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月，國務院國資委、國家發展改革委聯合出台政策措施，推動中央企業創業投資基金高質量發展，支持中央企業發起設立創業投資基金，重點投早、投小、投長期、投硬科技。為推動國資成為更有擔當的長期資本、耐心資本，政策明確，中央企業創業投資基金存續期最長可達 15 年，較一般股權投資基金延長近一倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在未來產業基金的領航下，一些 VC 機構也紛紛響應，將投資方向瞄準原創性成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;璞華資本管理合夥人陳大同接受界面新聞採訪時表示，近年來，中國 VC 投資界逐漸意識到原創性科技成果轉化的重要性，但這一領域仍面臨諸多困境。過去，VC 投資主要集中在成長期和成熟期項目，尤其是 Pre-IPO 階段，即從「10 到 100」的規模化階段。隨着市場的發展，部分天使基金開始關注「1 到 10」的技術產業化階段，但真正從「0 到 1」的原創性科技成果轉化機制仍然缺失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳大同説，原創性科技成果轉化，尤其是高校和科研機構的顛覆性技術，往往需要長達五年、十年甚至二十年的孵化期。這些技術大多停留在實驗室階段，缺乏從「paper」到「公司」的轉化路徑。企業內部的研發通常聚焦於五年內可應用的技術，而顛覆性創新則需要更長的培育週期和更多的資源投入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未來產業基金的設立，正是為瞭解決這一困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該基金通過市場化運作，聯合高校、研究所、高質量孵化器和市場化子基金，推動顛覆性技術的產業化。基金不僅提供資金支持，還深度參與早期孵化，幫助科學家團隊跨越技術到產品的鴻溝，減少創業過程中的「踩坑」風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳大同坦言，市場化 VC 在投資「0 到 1」階段時仍面臨諸多挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，早期項目投資金額較小，通常僅為幾百萬，而傳統 VC 基金規模較大，難以有效管理大量小額投資。其次，早期項目需要更多的孵化和資源支持，包括公司架構設計、技術驗證和團隊建設，這對 VC 的專業能力和耐心提出了更高要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是未來產業基金通過設立子基金和構建創新生態，為市場化 VC 提供了新的合作模式。子基金規模較小，專注於早期投資，能夠靈活支持「0 到 1」階段的科技成果轉化。同時，未來產業基金的耐心資本特性也為 VC 提供了更長的投資週期，減少了短期回報壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未來基金的推出，直接提振了相關企業的成果研發熱情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深勢科技是一家專注於&amp;nbsp;AI for Science&amp;nbsp;領域的科技創新企業，致力於通過人工智能和分子模擬技術推動科學研究與產業應用的深度融合。上海未來產業基金的推出，讓深勢科技創始人兼首席科學家張林峯感到興奮。他告訴界面新聞記者，未來產業基金的設立無疑為原創性科技成果轉化帶來了新的助力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張林峯表示，當前，許多顛覆性技術，尤其是 AI for science、工業軟件、科學儀器等領域，正迎來前所未有的發展機遇，但同時也面臨從底層技術到大規模工程化和場景落地的閉環斷裂問題。科學家們往往在完成技術研發後，難以跨越從「paper」到「產品」的鴻溝，而成熟企業則因短期回報不確定性而望而卻步。這種「死亡之谷」現象，正是未來產業基金希望解決的核心問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，在科技成果轉化的過程中，科創公司普遍面臨「解釋成本」高的問題。科學家需要花費大量精力向投資者和合作夥伴解釋技術的價值和意義，而未來產業基金通過專業化的評估和支持機制，能夠有效降低這一成本。同時，基金還通過概念驗證中心等機制，幫助科學家將技術從理論階段推向實際應用，減少科技成果被「綁架」於高質量期刊發表的現象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未來產業基金通過提供長期耐心的資本支持，解決這一痛點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於像深勢科技這樣的科創企業，基金不僅提供資金，還通過構建創新生態社區，將科學家、創業者、企業家、職業經理人和投資者有效聯動起來。這種社區化的支持模式，能夠降低科學家創業的組織管理難度。張林峯説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為上海未來產業基金的潛在受益者，張林峯建議，未來產業基金可通過平台化運作，推動技術研發與場景應用的深度融合。例如，深勢科技正在打造的 AI for science 平台，連接了底層算力、科學儀器和文獻數據庫等科研生產要素，聚焦生物醫藥、能源材料等關鍵場景。未來產業基金的介入，有望加速這一平台的生態化發展，孵化更多創新項目，推動技術從實驗室走向市場。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12224485.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12224485.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 12:12:59 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 泰方計劃在 1 至 2 天內將王星送回中國；中國鋰儲量躍居世界第二</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 泰方計劃在 1 至 2 天內將王星送回中國；中國鋰儲量躍居世界第二&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173631817487734600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;西藏定日停止接收各界救災物資捐贈；民航局全面開展安全隱患排查整治；美聯儲票委「換血」或加大降息變數。以下是界面新聞為你梳理的 1 月 8 日晚報新聞。西藏定日停止接收各界救災物資捐贈；民航局全面開展安全隱患排查整治；美聯儲票委「換血」或加大降息變數。以下是界面新聞為你梳理的 1 月 8 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;民航局密切關注國際民航事故調查進度，全面開展安全隱患排查整治&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;1 月 8 日，國務院新聞辦舉行新聞發佈會，介紹 2025 年春運形勢和工作安排。今年民航春運旅客運輸量有望突破 9000 萬人次，創同期歷史新高。目前，民航局已成立春運安全專項檢查督導組，赴全國各地對行業各生產運行單位冬季安全運行組織實施、日常隱患排查治理、應急處置等情況進行重點督查。民航局將強化安全責任落實，加強生產組織、風險防範和隱患排查治理，堅決確保航空安全。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12224061.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全面取消參保户籍限制順利推進還要做好哪些工作？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;全面取消在就業地參保户籍限制，意味着人們可以根據自己的就業情況靈活選擇參保地，不再受户籍限制，這無疑為農民工等流動人口提供了更大的便利，有助於促進人口流動、緩解城鄉差距，推動區域經濟均衡發展。業內人士指出，政策在實施過程中會面臨一些挑戰，例如，社保關係轉移接續、地區間社保數據互通互認等。這需要相關部門在實施過程中不斷優化和調整，確保政策的順利實施。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12219555.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;西藏定日縣：即日起停止接收社會各界救災物資捐贈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;目前當地各項救災物資儲備充足，經研究，即日起停止接收社會各界救災物資捐贈，對於前期已溝通接收且運輸在途的物資，按規定做好統計、入庫、管理等工作；對於尚未起運的物資、社會各界擬捐贈的物資，暫停接收。截至 1 月 8 日 10 時，地震已造成 126 人遇難，188 人不同程度受傷。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12223871.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173631817487734600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國鋰儲量躍居世界第二&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據新華社報道，自然資源部中國地質調查局 1 月 8 日宣佈，我國鋰礦找礦取得一系列重大突破，鋰礦儲量從全球佔比 6% 升至 16.5%，從世界第六躍至第二，重塑了全球鋰資源格局。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12221028.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;泰方公佈王星失聯時間線，&lt;span&gt;計劃在 1 至 2 天內將其送回中國&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;泰國國家警察總署督察長塔查猜 1 月 8 日接受泰媒採訪表示，經初步調查確認中國籍男演員王星為人口販運受害者，後續計劃在 1 至 2 天內將其送回中國。&lt;/span&gt;在王星的事件中，泰國警察局已找到名為「威猜」（化名）的男子，他承認開着豐田 Hilux Revo 在夜速縣接走了王星，是一名緬甸克倫族男性軍人指示他這麼做的。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12222024.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;不排除武力奪取巴拿馬運河和格陵蘭島、合併加拿大，特朗普再惹爭議&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2025 年 1 月 7 日，特朗普在佛羅裏達州海湖莊園舉行新聞發佈會，公佈了上任後準備實施的多項政策。他特朗普在講話中提到了北約軍費、俄烏衝突、準備推翻拜登的海上鑽井禁令等多個議題，並再次威脅要拿下巴拿馬運河和格陵蘭島的控制權，否則將實施高關税。對於鄰國加拿大，特朗普稱美國將用「經濟力量」讓加拿大併入美國。特朗普的發言遭到加拿大、巴拿馬和丹麥一致駁斥。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12221706.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美聯儲票委「換血」，「鷹派」面孔增加或加大降息變數&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;進入 2025 年，美聯儲公開市場委員會（FOMC）迎來成員「大換血」。這可能加劇內部分歧，為今年降息進程增添不確定性。FOMC 由 12 名成員組成。因為他們在加息/降息等問題上有投票權，因此被市場稱為「票委」。12 名票委中，美聯儲理事和紐約聯儲行行長是常設票委，剩下的 4 個席位在除紐約地區以外的 11 家地區儲備銀行行長中輪換，任期一年。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12221823.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;世界經濟論壇就業報告：人類技能依然是關鍵競爭核心&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;報告指出，技能差距仍然是企業響應全球大勢、推動自身轉型所面臨的首要障礙。63% 的僱主認為技能差距是一項主要障礙，影響了企業打造面向未來的經營方式。人工智能、大數據和網絡以及網絡空間安全等領域的技術技能需求預計增長最快，但分析思維、認知技能、韌性、領導力和協作能力等人類技能依然是關鍵的核心技能。這兩類技能的組合將日益成為許多增長中的工作崗位的標配。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12221267.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12222478.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12222478.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 11:29:53 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
    </channel>
</rss>