<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2025 02:46:11 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>出租車作弊「小馬達」可網購，根除上海出租車行業頑疾還要做哪些事？ | 3.15 特別報道</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174193198297079500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;如何重塑曾經被視為「上海名片」的出租車行業，是一個討論已久的問題。它曾經是市場問題、管理問題，現在隨着相關技術的進步，它還成為了一個可以藉助技術改善的問題。如何重塑曾經被視為「上海名片」的出租車行業，是一個討論已久的問題。它曾經是市場問題、管理問題，現在隨着相關技術的進步，它還成為了一個可以藉助技術改善的問題。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;謝靈寧&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月，上海《解放日報》曝光了上海部分出租車非法改裝「小馬達」進行里程作弊宰客的新聞。此後，市交通委立即牽頭市公安局、市市場監管局等部門召開專題會議組建了聯合整治專班，並組織多部門對出租車違法改裝使用「小馬達」的現象持續開展了「嚴打」整治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所謂「小馬達」是一種外掛式作弊器，可通過截獲傳感器數據加以篡改達到修改里程和駕駛時長的作用，以此「作弊」增加乘客乘車費用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這項行動獲得了一些階段性成果。不過界面新聞的調查也發現，「小馬達」很難在市場上完全絕跡。它們不僅安裝過程更加簡易，且銷售轉移至線上，這進一步加大了打擊難度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如一家名為「金飛機」的電商店鋪，主營業務為」出租車用品和加速器「。然而來自爆料者和出租車司機的信息都表明，它售賣的產品正是「小馬達」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/174193141614796500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;網店截圖。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;該店鋪工作人員表示，並非所有的車型都可使用，其中上海出租車中，強生、大眾出產的計價器可以使用該產品，其他品牌的計價器無法使用。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174193198297079500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在追問下，這位銷售人員稱安裝過程並不複雜，取下計價器，將背面的線纜取下，然後將 「小馬達」兩端接入即可完成安裝。安裝完成後，可使用一枚小型遙控器控制里程增幅，達到 「增收」目的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經過界面新聞記者與相關領域專家確認，該店銷售的確系出租車計價器作弊工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿時，該店鋪仍在淘寶、拼多多平台售賣相關產品。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;持續打擊並未間斷&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;對於「小馬達」的打擊，上海一直未曾間斷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 26 日下午，上海市市場監管局組織市局執法總隊，會同市交通委執法總隊、市公安局國際機場分局在浦東機場開展聯合執法檢查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次執法檢查根據大數據排查，重點關注里程異常的出租汽車，發現駕駛員駕駛車輛進入機場時即能對其使用的可能具有「作弊」功能的計價器開展檢查。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174193149567801700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;執法人員對巡遊出租車進行執法檢查。圖片來源：上海市市場監督管理局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;一位上海一線道路交通運輸執法人員向界面新聞透露，現階段對於「小馬達」的執法分屬在三個部門：正在運輸中的出租車歸屬道路運輸管理執法人員管理，一經發現安裝作弊器，則會給予吊銷；對於小馬達的銷售窩點打擊，則歸屬市場監管部門；案情重大的則會移交至公安部門追究刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在數字化監管平台上，使用「小馬達」的出租車並非無所遁形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在 2015 年 6 月，「上海出租汽車信息服務平台」就已正式上線運營。資料顯示，該平台由上海市四大出租汽車企業和「&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;滴滴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;快的」打車軟件三方共同參與，行業從業人員和車輛信息、出租汽車企業實時動態營運信息、打車軟件服務信息結合在同一個平台上，實現信息互通。而在 2022 年 7 月，上海市大數據中心也委託萬達信息股份有限公司建設了上海巡遊出租車監管服務平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者獲取了一份監管平台監測數據。該平台於 2025 年 2 月初一週時間內，共監測到近 3000 起出租車異常訂單，涉及出租車企業 93 家。熱點時段集中在夜間尤其是凌晨，是異常訂單高發時段。從其經緯度顯示，異常訂單起點和終點集中在浦東和虹橋樞紐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這批異常訂單中，系統推算距離和實際營運距離相差最多的，有兩倍之多。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/174193186531152300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;執法部門繳獲的出租車作弊「小馬達」。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h4&gt;出租車行業供過於求&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;計價器作弊宰客，已經是上海出租車行業「半公開」頑疾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海錦江出租車司機殷強（化名）告訴界面新聞記者，在上海一些出租車車隊中，小馬達的使用已經到了心照不宣的秘密。這些作弊手段讓合法經營的司機處境更為艱難，從而迫使更多的司機「動歪念頭」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他告訴記者，近年來，上海出租車行業受到網約車的巨大沖擊，導致出租車業務量大幅下降。他透露，自己每天的收入相比以前減少了近一半，一個月的收入大概只有四五千塊錢。此外，出租車司機還需承擔高額的車租以及各種費用，這使得他們的生活壓力倍增。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;殷強向記者提供了一份他的工資詳單，在成本支出方面，車輛租金成為他每月最大的開支之一。殷強提到，約在 8000 元左右。此外，車輛維護、修理費每月大約 1200 元。同時，出租車每月保險費大約 200 多元。此外，出租車「三金」每月需繳納 1300 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這樣的生存壓力面前，不少出租車司機「鋌而走險」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，曾有為政府部門提供專業的諮詢機構（應受訪者要求，特隱去機構名稱）向上海市政府部門提交《上海市出租汽車市場格局及政府管理機制優化的研究》報告，該報告促成了多項上海出租車政策優化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該報告中指出，上海出租車行業目前面臨總量上的顯著供過於求問題，這導致了道路資源被擠佔，一線駕駛員收入加速攤薄，出租車業務持續被壓縮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該報告通過巡遊車企業、出租車協會以及網約車平台的數據印證及調研發現，上海當年的日活量大約為 12 萬輛，其中巡遊車 3 萬輛，網約車 9 萬輛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告指出，從訂單上來看，從 2014 年網約車出現到 2021 年，全市出租汽車的訂單量從巡遊車的 100 萬~120 萬單/天腰斬至 50 萬單。同時 150 萬單被網約車佔據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市交通委數據顯示，2017 年，上海市出租車車輛里程利用率是 64%。2019 年，這一數據跌至 62%。2021 年，這一數據降至 59% 。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;訂單鋭減，導致司機大量流失。殷強告訴記者，自己所在車隊中，平均年齡均在 50 歲以上，且青年司機的招聘越來越難。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;司機大量流失，車隊營收能力也遭受考驗。有車隊負責人向界面新聞透露，與網約車平台不同，出租車車隊需要有大量的保障團隊，如客服、維修。同時大量閒置的空車，成為車隊不小的負擔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前述研究報告中的數據顯示，上海出租車司機隊伍中，外地籍司機佔比在 20%，平均在崗時間 3-4 個月，「即使是有社保保障，出租車司機崗位依舊不如網約車有吸引力。」&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;網約車和巡遊車應整合管理&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;在市場定價的網約車面前，出租車遵循政府指導價的價格機制和僵化的管理措施讓其在競爭中，處於劣勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，上海市出租車遵循政府指導價的定價模式，在近 10 年中，共通過價格聽證會等方式完成 6 次調價。調價後的上海市出租車定價，已是國內出租車單價最高的城市之一。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174193167796575500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：視覺中國&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;撰寫上述報告的專家指出，巡遊車採用政府指導價，有嚴格的聽證機制，調價機制相對僵化，而網約車則能靈活調整價格，根據市場需求動態加價或降價，這種不公平的競爭環境不利於巡遊出租車的發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此長遠看來，要重塑上海出租車行業，對網約車與出租車的管理應該走向融合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國出租汽車暨汽車租賃協會副秘書長、網約車專業委員會主任李果就曾於 2024 年在一次行業論壇上表示，巡網融合發展是出租汽車行業走出困境，走向高質量發展的方向與出路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，深圳、北京、杭州等國內一線城市，已紛紛開始網巡融合的探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如杭州，2023 年 6 月就通過《杭州市網絡預約出租汽車經營服務管理實施細則》明確，巡遊車經營者通過網絡預約方式攬客的，可以按照計價器顯示金額收費，也可以按照網約車計價規則收取運費。而同樣的做法在上海，目前還會被認定為「一車兩價」 的違法行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長期關註上海出租車問題的上海社會科學院研究員、原副院長何建華認為，現階段上海巡遊出租車和網約車已經形成了「零和博弈」的局面，應從政策和市場引導等層面加以引導。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他認為，巡遊出租車作為城市公共交通服務的重要的組成部分，仍是公共交通服務的重要供給者，「國際遊客、老年羣體可能並不熟悉國內打車軟件平台，那麼巡遊出租車就可以提供揚招等服務，幫助其更好地在上海出行。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在具體的操作方面，《上海市出租汽車市場格局及政府管理機制優化的研究》中，首先建議上海市政府部門對網約車行業的總量進行控制，清退不合規的運營車輛，優化存量運力。同時，為推動市場供需迴歸理性，應暫停網約車新增車證的發放，避免運力的過度增長。目前這一措施已經得到了政策上的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何建華指出，需要營造一個公平的發展環境，讓巡遊車和網約車能夠在相同的規則下競爭，確保兩者在准入條件、服務標準和信息化建設等方面的一致性。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;擁抱新技術&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;新技術的出現開始為出租車防作弊提供支撐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞在調查中瞭解到，目前上海市出租車行業主要使用由上海強生科技有限公司（以下簡稱「強生科技」）和上海大眾科技有限公司生產的計價器。除向本企業供應外，還為其他國內其他省市出租車企業和個體經營户提供計價器設備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從事計價器開發的相關人士透露，目前兩家企業市場佔有率約在 80% 左右。但兩家的設備在不同程度上都已無法做到完全安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解決辦法則來自技術的進步。界面新聞記者獲悉，由上汽集團下屬企業申程出行負責開發的新型車機系統也搭載在部分出租車上。此類新的「智能車機」採用了動態加密的防作弊手段，外接作弊器產生的數據無法被識別，屏蔽「小馬達」的侵入。相比不設密，或僅採用固定密碼加密的計價器設備，這種模式的破解難度和破解成本大幅提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照申程出行披露的數據，目前該型智能車機部署量約 2000 台左右，均未出現被破解的情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但眼下出租車司機對於該智能車機系統的推廣使用還懷有牴觸情緒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「現階段通過互聯網接入的訂單增量不大，但是智能化車機對於司機的管理更嚴，並且對司機的生存處境沒有根本上的改善。 ‘性價比’並不高。」一位接受界面新聞採訪的出租車司機説。由於是網約訂單，在面對乘客投訴時，還可能會遭受處罰，導致收入減少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過新技術被引入越來越多的傳統行業一向是不可避免的趨勢。2025 年 3 月，上海市計量協會前往上海強生科技有限公司，調研出租車計價器的創新升級工作，督促強生科技研發的新型數字智能計價器儘快提交型式評價，向網約車模式靠攏，成為數據採集、傳輸與分析的關鍵，使計價器真正成為物聯網中不可或缺的一環。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對出租車的系統性改革，還得深入至已經無法滿足市場需求的「分成方式」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在申程出行相關負責人看來，藉由新技術的引入，上海出租車行業可借鑑東京出租車模式，破除出租車企靠「份子錢」實現旱澇保收的模式，同時改變司機單一的盈利模式，讓車企與司機共擔市場風險，共享新模式下的紅利，讓司機因為更優質的服務獲得更多的收入，實現市場的良性循環，根除計價器作弊的土壤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東京出租車行業以優質服務和嚴格管理著稱。在日華裔司機小林透露，日本出租車司機的收入主要由固定工資和提成構成。固定工資通常包括基本工資、津貼和獎金等，而提成則是根據司機的營業額或載客量來計算。提成比例通常在 50%-60% 之間，這意味着司機的實際收入會隨着營業額的增加而顯著提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在進一步採訪中，申程出行平台向界面新聞表示，這一模式在現有技術手段下已經具備條件，即通過簡單改造，在出租車裏安裝車內監控，座椅、車門感應裝置，並通過集成車機的訂單系統，即可實現車企對訂單的有效管理，避免「飛單」，為「提成制」的抽傭模式提供支撐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新技術的革新已在路上，出租車行業正在面臨一場更具「顛覆性」的進化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於出租車公司本身而言，新技術帶來的變革壓力也與日俱增。2023 年 1 月，大眾交通董事長楊國平曾對外稱，公司將繼續關注新能源、數字經濟、人工智能、無人駕駛等前沿領域的動向，把握機遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為上海最大的出租車企業管理者，楊國平在 2025 年年初呼籲，「建議部分閒置出租車能以自動駕駛的方式來運營，能夠讓乘客獲得更好的體驗。推廣自動駕駛出租車還可以緩解城市交通壓力，並推動上下游產業的發展升級。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他同時建議，在浦西擴大到嘉定以外的區域，探索連接虹橋樞紐；在浦東開通全域試點運營，連接浦東機場；同時試點打通高架橋、快速路連接線的試點區域，讓全市的智能網聯汽車示範運營區域相連成片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12470381.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12470381.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 01:20:42 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>特魯多正式辭職，不再擔任加拿大總理</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 3 月 14 日，加拿大總理特魯多正式向總督瑪麗·西蒙提交了辭呈，不再擔任加拿大總理。據悉，特魯多未公開露面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新當選的加拿大自由黨黨首馬克·卡尼將於當日稍晚宣誓就任加拿大第 24 任總理。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12473232.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12473232.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 14:39:43 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>2255 名緬甸妙瓦底地區的中國籍涉詐犯罪嫌疑人被我公安機關押解回國</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，隨着多架中國民航包機分別降落在江蘇南京、上海浦東國際機場，又有 2255 名緬甸妙瓦底地區的中國籍涉詐犯罪嫌疑人被我公安機關經泰國押解回國。自 2 月 20 日中緬泰聯合開展緬甸妙瓦底地區涉詐犯罪嫌疑人遣返押解工作以來，共有 2876 名中國籍涉詐犯罪嫌疑人被押解回國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年以來，針對當前緬甸妙瓦底地區涉我電信網絡詐騙犯罪嚴峻形勢，中緬泰三國警方不斷深化務實執法合作，建機制、斷通道、鏟窩點，最大限度壓縮該地區電信網絡詐騙犯罪生存發展空間。自 2 月 20 日起，公安部陸續組織江蘇、上海等地公安機關民警分批次將緬甸遣返我方的 2876 名中國籍涉詐犯罪嫌疑人經泰國押解回國，對境外涉我犯罪集團形成強大震懾。目前，公安部已部署江蘇、上海公安機關全力開展案件偵辦工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部有關負責人表示，公安機關將以更大的決心和力度，不斷深化國際執法合作，持續推動聯合打擊工作向縱深發展，堅決剷除犯罪窩點，全力緝捕犯罪嫌疑人，切實維護中國公民生命財產安全。公安機關提醒廣大羣眾務必提高警惕，加強安全防範，切勿輕信境外高薪招聘、務工信息，避免落入違法犯罪陷阱。同時，公安機關正告電信網絡詐騙分子，境外並非法外之地，切勿心存僥倖、以身試法，儘快回國投案自首，爭取寬大處理。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12473172.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12473172.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 14:13:02 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 突破 99 萬億，A 股總市值創歷史新高；美副總統：學生簽證和綠卡持有者也可能被驅逐</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 突破 99 萬億，A 股總市值創歷史新高；美副總統：學生簽證和綠卡持有者也可能被驅逐&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174194781666900700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;外交部表示北京會晤是中俄伊為推動伊朗核問題政治解決的有益嘗試；中國證監會首任主席劉鴻儒逝世；民營房企座談會召開，有房企建議「白名單」擴容。以下是界面新聞為你梳理的 3 月 14 日晚報新聞。外交部表示北京會晤是中俄伊為推動伊朗核問題政治解決的有益嘗試；中國證監會首任主席劉鴻儒逝世；民營房企座談會召開，有房企建議「白名單」擴容。以下是界面新聞為你梳理的 3 月 14 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;民營房企座談會召開，有房企建議「白名單」擴容、推廣 AMC 參與房企風險化解模式&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 14 日消息，中國房地產業協會近日組織部分民營房企召開座談會，多位知情人士表示，本次會議為有關部門委託中房協召開，是為了貫徹落實民營企業座談會精神，向有關部門提出有針對性和操作性的政策建議。就會議具體內容，有與會企業表示，本次會議意在瞭解民營房企的經營現狀、目前所面臨的突出困難，並提出相關政策方面建議。其中，有企業建議，繼續擴大「白名單」範圍，讓更多符合條件項目拿到貸款；還有房企建議，相關部門可協調指導推廣 AMC 參與房地產風險化解模式，從而緩解房企流動性壓力。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12472345.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; 詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部：北京會晤是中俄伊為推動伊朗核問題政治解決的有益嘗試&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 14 日，外交部發言人毛寧主持例行記者會。在回答有關伊朗核問題中俄伊北京會晤的問題時，毛寧表示，中國、俄羅斯、伊朗副外長舉行了北京會晤，王毅外長會見與會代表團團長，提出中方關於伊朗核問題的 5 點主張。三方就伊朗核問題深入交換意見，並發表聯合聲明，重申政治外交接觸和對話是唯一有效可行的選項，呼籲有關方摒棄制裁施壓、武力威脅，避免採取升級局勢的行動。三方還重申《不擴散核武器條約》的重要性。中俄歡迎伊朗重申其核計劃的和平性質，不尋求發展核武器，支持伊朗與國際原子能機構繼續合作，強調要尊重伊朗和平利用核能的權利等。伊朗核問題局勢嚴峻，再次走到關鍵十字路口。北京會晤是中俄伊為推動伊朗核問題政治解決的有益嘗試，制裁施壓、武力威脅沒有出路，對話協商才是正確的解決之道。我們呼籲各方加強溝通對話，為早日恢復對話談判積累有利條件。中方願同各方一道努力推動達成公正、平衡、可持續的伊朗核問題解決方案，維護國際核不擴散機制，促進國際和地區的和平與穩定。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12470969.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; 詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國正在建造大型核動力航母？國防部回應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 14 日下午，國防部新聞發言人張曉剛大校就近期涉軍問題發佈消息。據報道，美方稱中國可能正在建造大型核動力航母，與美軍航母噸位相當。請問發言人對此有何評論？答：媒體有關報道純屬猜測。需要説明的是，我們始終根據國家安全需要和裝備技術發展情況綜合考慮航母建設問題。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12471179.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174194781666900700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;A 股總市值創歷史新高，突破 99 萬億元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 14 日，A 股公司總市值 99.02 萬億元，創歷史新高，較去年年末增加 5.19 萬億元，增長 5.53%，突破了去年 11 月 11 日 98.25 萬億元紀錄。具體到板塊來看，上證主板總市值 53.95 萬億元居首，深證主板總市值 22.6 萬億元，創業板、科創板、北交所總市值分別為 13.92 萬億元、7.75 萬億元、7987.5 億元。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12472371.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;四部門聯合印發《人工智能生成合成內容標識辦法》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「網信中國」微信公眾號消息，近日，國家互聯網信息辦公室、工業和信息化部、公安部、國家廣播電視總局聯合發佈《人工智能生成合成內容標識辦法》（以下簡稱《標識辦法》），自 2025 年 9 月 1 日起施行。《標識辦法》明確，人工智能生成合成內容標識主要包括顯式標識和隱式標識兩種形式，顯式標識是指在生成合成內容或者交互場景界面中添加的，以文字、聲音、圖形等方式呈現並可以被用户明顯感知到的標識；隱式標識是指採取技術措施在生成合成內容文件數據中添加的，不易被用户明顯感知到的標識。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12472097.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; 詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國證監會首任主席劉鴻儒逝世，享年 95 歲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中國證監會首任主席劉鴻儒先生，於 2025 年 3 月 14 日逝世，享年 95 歲。公開資料顯示，劉鴻儒，1930 年 11 月生，吉林榆樹人；1947 年 9 月參加革命，1948 年 9 月加入中國共產黨，研究員、教授。1959 年畢業於蘇聯莫斯科大學經濟系，獲經濟學副博士學位。劉鴻儒先後擔任中國農業銀行副行長、中國人民銀行常務副行長、國家經濟體制改革委員會副主任、中國證監會首任主席、全國政協經濟委員會副主任、中國資本市場研究會會長等職。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12471886.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市場監管總局：破除地方保護和市場分割，綜合整治「內卷式」競爭&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據市場監管總局官方微信號「市説新語」週五發佈消息，市場監管總局黨組書記、局長羅文近日主持召開黨組擴大會議。會議特別提到，縱深推進全國統一大市場建設，破除地方保護和市場分割，綜合整治「內卷式」競爭，優化市場準入退出制度和信用修復制度，進一步鞏固和增強我國超大規模市場優勢。界面新聞記者查詢發現，2025 年以來，國家發展改革委、市場監管總局等部門針對「內卷式」競爭密集表態。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12471935.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt; &amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;破除市場準入壁壘、暢通融資渠道，地方民企座談會釋放多重積極信號&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;提振民企信心是穩增長的關鍵一環。最近一段時間，包括湖南、吉林、常州在內的多個省市陸續召開民營企業座談會，釋放一系列積極信號。據湖南省金融委員會辦公室官方微信號「湖南金融」3 月 14 日發佈消息，湖南省金融支持民營企業高質量發展座談會週四在長沙舉行。會議提出，用好信貸、債券、股權「三支箭」，進一步加大民營企業融資供給，拓寬融資渠道。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12469233.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt; &amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;呼和浩特：年滿 6 週歲均可登記入學，三孩及以上孩子可在全市自由選擇學校&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;內蒙古自治區呼和浩特市政府《關於促進人口集聚推動人口高質量發展的實施意見》（簡稱《意見》）於 2025 年 3 月 1 日起實施。據內蒙古自治區呼和浩特市教育局網站消息，為確保廣大學生和家長準確理解教育政策，呼和浩特市教育局制定多項實施細則。其中包括：在義務教育階段二孩入學「幼隨長走」「就近擇優」，三孩及以上孩子入學可在全市自由選擇。呼和浩特市教育局表示，該項政策適用範圍主要是指《意見》實施後在全市出生並落户的二孩、三孩及以上兒童。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12470564.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt; &amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;男子用 AI 寫色情小説被判刑 10 個月，法院呼籲明確技術使用法律邊界&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;隨着 AI 技術應用越來越普及，在方便人們生活與工作的同時，如果避免其成為犯罪獲利的工具，也應受到重視。近日，湖北省大冶市人民法院對首例利用人工智能（AI）技術撰寫色情小説並牟利案件作出宣判。被告人柯某因犯製作、販賣、傳播淫穢物品牟利罪被判處有期徒刑十個月，並處罰金人民幣五千元、退繳違法所得。公訴機關指控，2022 年 11 月至 2023 年 3 月期間，被告人柯某（大專文化，網文作者）以牟利為目的，利用 AI 程序撰寫色情小説，並使用翻牆軟件在境外黃色網站發佈，同時在另一網站售賣。短短五個月時間，柯某共計發佈色情小説數十篇，共計獲利 2 萬餘元。經鑑定，送檢的 7 篇小説均為淫穢物品。案發後，柯某家屬代為退贓 2 萬餘元。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12468917.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;兩「虎」被處分：孫玉寧幹預公共財政資金分配，正部級齊同生長期搞迷信活動&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;兩名「老虎」同日被給予黨紀政務處分。3 月 14 日，中央紀委國家監委通報，海關總署原黨委委員、副署長孫玉寧嚴重違紀違法被開除黨籍和公職，寧夏回族自治區政協原黨組書記、主席齊同生嚴重違紀違法被開除黨籍。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12469105.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;普京：停火提議還有問題需商討，俄羅斯歡迎西方公司迴歸&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 13 日晚，俄羅斯總統弗拉基米爾·普京與到訪的白俄羅斯總統亞歷山大·盧卡申科會晤。會晤結束後，普京對媒體談到了美國和烏克蘭提出的俄烏 30 天停火提議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據塔斯社消息，普京表示停火的概念是有效的，俄羅斯支持這一提議，但還有諸多問題需要進一步討論。普京稱俄羅斯同意結束與烏克蘭敵對狀態的提議，但強調這種停火「必須帶來長期和平，並解決危機發生的根本原因」。他表示關於停火提議還有「一些細節需要考慮」，俄羅斯將就此與美國溝通，「甚至可能安排與特朗普總統通話」。普京指出，俄羅斯將根據戰場局勢的發展，來決定解決烏克蘭衝突的下一步行動。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12467977.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國副總統警告，有需要時學生簽證和綠卡持有者也會被驅逐&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 3 月 13 日，美國副總統詹姆斯·萬斯接受媒體專訪時警告，如果美國政府認為相關人員留在美國不符合美國利益，學生簽證持有者也會被驅逐。他還指出，綠卡持有者沒有無限期留在美國的權利。萬斯當天就美國的非法移民驅逐行動接受專訪，主持人提到了上週末被美國移民及海關執法局（ICE）逮捕的哥倫比亞大學畢業生、親巴勒斯坦抗議學生代表哈茂德·哈利勒。哈利勒擁有美國永久居民身份，持有綠卡，目前綠卡被撤銷將被驅逐出境。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12470024.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12472529.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12472529.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 11:52:04 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>盟友信任坍塌、世界應去除美國風險：日歐媒體猛批特朗普政策</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 13 日，美國華盛頓，特朗普總統在白宮橢圓形辦公室。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/174194415181341300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;日本媒體指出，特朗普對烏克蘭的行為很難不讓人聯想到「今天的烏克蘭就是明天的亞洲」。日本媒體指出，特朗普對烏克蘭的行為很難不讓人聯想到「今天的烏克蘭就是明天的亞洲」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;對全球亂揮「關税大棒」、頻繁攻擊歐盟等傳統盟友、對烏克蘭翻臉中斷軍事援助、威脅佔領格陵蘭島和巴拿馬運河，美國總統唐納德·特朗普上台以來的所作所為引發了美國盟友國媒體的口誅筆伐。法國媒體走得最遠，甚至把特朗普政府與納粹德國的希特勒政府做比較。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 14 日，日本經濟新聞網發佈了題為《世界應減輕的或是美國風險，而非中國》的專欄文章。文章指出，在特朗普的關税措施下，最容易成為攻擊目標的是對美國存在巨大貿易順差的國家。在這個範圍裏，亞洲有 9 個國家和地區名列前茅，新興市場國家佔多數包括印度、越南、泰國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章指出，雖然隨着新興市場在過去 20 年快速發展，七國集團在全球 GDP 中的比例從 63% 下降到 45%，但美國僅從 29% 下降到 26%。這證明瞭美國從總體上享受着自由貿易的好處，通過金融、IT 等行業的產業升級提高了購買力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章以美國之矛攻其之盾指出，美國前總統約瑟夫·拜登曾提出要在半導體等產業實現供應鏈「去風險化」以排除中國。如今，大肆宣傳「貿易逆差惡性論」、使關税戰升級的特朗普政府對世界經濟而言只能被歸為「風險」。因此按照「去風險化」邏輯，今後的供應鏈應該首先去除美國這一風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章還認為，隨着特朗普對加拿大、墨西哥等盟友大徵關税，加墨兩國之後不顧美國反對、讓中國加入全面與進步跨太平洋夥伴關係協定（CPTPP）也並非不可能。中國於 2021 年正式申請加入 CPTPP，CPTPP 有包括日本、墨西哥、加拿大在內的 11 個成員國。美國在特朗普第一個總統任期退出了 CPTPP 的前身 TPP。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本全國性報紙《每日新聞》發表社論猛批特朗普的關税措施。社論指出，第二次世界大戰後，各國認識到戰前的保護主義分裂了世界、引發了衝突，因此共同降低關税以刺激貿易，美國也是自由貿易的受益者。文章指責特朗普的關税措施是以國家利益優先、「恐嚇其他國家並通過強硬手段獲取有利條件」的挑釁性做法，破壞了國際秩序的基礎。這種「魯莽的策略」威脅到了支撐全球經濟增長的自由貿易體系。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/174194415181341300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《朝日新聞》的社論文和《日本時報》的評論文章則從特朗普對烏克蘭火速翻臉、極限施壓一事給日本敲警鐘，指出美國的所有盟友包括歐洲和日本，都應該為美國突然停止支持做準備。《日本時報》的評論文章指出，雖然從表面上很難發現此事對日美關係的衝擊，但在平靜的水面下，「作為盟友關係基石的信賴和信心可能永遠無法修復。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章表示，特朗普對烏克蘭的行為很難不讓人聯想到「今天的烏克蘭就是明天的亞洲」。文章提到，日本前首相安倍晉三的助理內閣官房長官兼原信克直接指出，日本從烏克蘭衝突中應該吸取的教訓是「能完全依賴美國的時代已經結束了」。兼原信克直言，對於直接影響美國的威脅，美國會全面反擊。但如果威脅不是指向美國，美國就會回撤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英國的老牌財經媒體《金融時報》傳統上就支持自由貿易，該媒體發表了一系列評論文章批評特朗普的關税政策。在本週的評論文章中，《金融時報》副主編兼首席經濟評論員馬丁·沃爾夫把美國形容為「叛徒」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃爾夫回憶了美國前總統理查德·尼克松因「水門事件」主動辭職一事，並將其與特朗普第一任期的兩次遭彈劾相比較，指出美國在 1970 年代後就出現「道德崩潰」。他認為，如今特朗普政府對盟友的行為、對弱勢羣體的行為、對法治的所作所為，都在反覆證明美國的道德崩潰，並將其稱為「歷史性災難」。沃爾夫呼籲歐洲團結、敦促歐洲下決心實現自主以填補美國留下的空缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《衞報》本週的社論指出雖然與歐盟不同，英國暫時沒有成為美國直接打擊的對象，但在特朗普的貿易政策下沒有國家能倖免於難。社論提醒英國人，特朗普是英國脱歐的支持者，因為英國脱歐削弱了歐盟，同時讓「孤立的英國容易受到經濟殖民化的影響」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社論指出，英國脱歐後一直沒能與美國達成跨大西洋貿易協議。而美國要求英國按照美國設定的條款進口美國商品，並把任何認為限制美國企業在海外運營的行為視為對自由的侵犯。這也意味着，英國對美國數字技術的任何規範和監管都會激怒特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社論稱，英國首相基爾·斯塔默認為英國能成為美國和歐盟之間的戰略橋樑，「但特朗普不相信橋樑，他認為歐盟的成立是一個損害美國經濟利益的陰謀。」社論指出，斯塔默認為在歐盟和特朗普之間有一條中間道路，但英國其實站在岔路口，最終「英國的經濟和戰略利益將指向歐洲道路」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法國 24 小時新聞台網站更是放出了題為《歷史學家怎麼比較特朗普政府和納粹政府》的文章。文章通過歷史學家之口，把特朗普目標清除美國內部的敵人、推崇極端民族主義、想吞併格陵蘭島的擴張主義思想與希特勒政府的措施相類比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國西北大學歷史學家皮特·海耶斯在採訪中指出，納粹的一個關鍵意識形態是擴大「生存空間」。他認為，特朗普對格陵蘭島和烏克蘭礦產資源的垂涎與希特勒對高加索地區的覬覦一樣，都是為了獲得必要資源。對特朗普而言是礦產，對希特勒而言是糧食和石油，「在世界政治弱肉強食的鬥爭中，控制這些東西對兩人來説都至關重要。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12472216.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12472216.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 10:02:57 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 最高法：嚴肅追責打擊遏制「捲款跑路」 教育部：適度擴大招錄高校畢業生規模</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174194032388066100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？2024 年檢察機關批捕生產銷售偽劣商品犯罪 7716 人；國家金融監管總局發文：加大個人消費貸款投放力度；市監總局：去年查處民生領域價格違法案件 1.84 萬件。今天有哪些部委消息值得關注？2024 年檢察機關批捕生產銷售偽劣商品犯罪 7716 人；國家金融監管總局發文：加大個人消費貸款投放力度；市監總局：去年查處民生領域價格違法案件 1.84 萬件。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;最高法司法解釋：預付式消費可享七日無理由退款權利&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近年來，健身房、美容美髮店、教育培訓機構等預付式消費領域頻現糾紛。為回應社會關切，3 月 14 日，最高人民法院發佈《最高人民法院關於審理預付式消費民事糾紛案件適用法律若干問題的解釋》。其中明確，嚴肅追責打擊遏制「捲款跑路」行為，收款不退、丟卡不補、限制轉卡等「霸王條款」應依法認定無效。消費者因身體健康等自身客觀原因致使繼續履行合同對其明顯不公平的，有權依法解除合同。最高人民法院民一庭副庭長吳景麗在新聞發佈會上介紹，預付式消費中，信息不對稱問題突出，部分商家存在過度勸誘，甚至欺詐營銷等行為。對此，司法解釋明確了預付式消費領域，消費者享有七日無理由退款的權利。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年檢察機關批捕生產銷售偽劣商品犯罪 7716 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據最高人民檢察院 3 月 14 日消息，在「3·15」國際消費者權益日到來之際，最高人民檢察院發佈 6 件檢察機關依法懲治製售偽劣商品犯罪典型案例。2024 年，全國檢察機關依法履行檢察職能，嚴厲打擊製售偽劣商品犯罪。全國檢察機關批准逮捕生產、銷售偽劣商品犯罪 4486 件 7716 人，起訴 10855 件 21404 人。最高檢經濟犯罪檢察廳負責人表示，下一步，全國檢察機關將持續保持依法嚴懲製售偽劣商品犯罪高壓態勢，加大對重大案件的掛牌督辦力度，聚焦網絡平台、直播間售假和農村、城鄉接合部食藥安全等問題，協同發力，強化產品質量安全監管。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《通信建設工程安全生產管理規定》 自 5 月 1 日起施行&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174194032388066100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「工信微報」微信公眾號 3 月 14 日消息，為進一步做好通信建設工程安全生產工作，依據《安全生產法》《建設工程安全生產管理條例》等法律法規，工業和信息化部修訂了《通信建設工程安全生產管理規定》，並於近日發佈。本規定自 2025 年 5 月 1 日起施行。《管理規定》認真落實「兩個至上」和「三管三必須」要求，強調通信建設領域要從源頭防範化解重大安全風險，相關企業要建立完善安全風險分級管控和隱患排查治理雙重預防機制。《管理規定》細化了通信建設相關單位安全生產費用、關鍵人員管理、動火作業審批、危險作業場景的安全管理等具體規定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國資委今年修訂《中央企業發展規劃管理辦法》等規章&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國務院國資委網站 3 月 14 日消息，根據《規章制定程序條例》，國務院國資委公佈 2025 年規章制定工作計劃，其中包括：修訂《中央企業發展規劃管理辦法》、修訂《企業國有資本保值增值結果確認辦法》、修訂《企業國有資產評估管理辦法》、修訂《國家出資企業產權登記管理辦法》、修訂《中央企業內部審計管理辦法》、修訂《中央企業應急管理辦法》。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家金融監管總局發文：加大個人消費貸款投放力度&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家金融監管總局網站 3 月 14 日消息，國家金融監督管理總局近日印發通知，要求金融機構發展消費金融，助力提振消費。國家金融監督管理總局有關司局負責人表示，優化消費金融管理。鼓勵銀行業金融機構在風險可控前提下，加大個人消費貸款投放力度，合理設置消費貸款額度、期限、利率，優化資源配置。完善個人消費貸款盡職免責要求。在有效核實身份、風險可控前提下，探索開展線上開立和激活信用卡業務。通知還要求，加大對批發零售、住宿餐飲、文化旅遊、教育培訓、健康養老等消費服務行業的信貸投放。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部部署開展高校畢業生「春季促就業攻堅行動」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據教育部網站 3 月 14 日消息，教育部日前印發通知，部署各地各高校抓住春季開學後促就業工作攻堅期，以「聚力拓崗優服務，春季攻堅促就業」為主題，在 2025 年 3 月至 4 月深入開展 2025 屆高校畢業生「春季促就業攻堅行動」。通知提出，加快政策性崗位招錄，努力做到早招多招。各地教育行政部門要加強統籌協調，儘早安排升學考試，推動相關部門儘早開展地方公務員、事業單位、國有企業招錄及各類職業資格考試，適度擴大招錄高校畢業生規模。通知還提到，挖掘拓寬基層就業空間，加大政策激勵引導。各地教育行政部門要主動協調相關部門，研究推出新的促就業增量政策。鼓勵各地按照社區工作者配備標準，加大社區專職工作人員面向高校畢業生招聘力度。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市監總局：去年查處民生領域價格違法案件 1.84 萬件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家市場監管總局網站 3 月 14 日發文介紹，2024 年，全國各級市場監管部門立案查處民生領域價格違法案件 1.84 萬件，罰沒 12.07 億元，退還 6.62 億元。全國市場監管部門查辦各類不正當競爭案件 14188 件，罰沒 8.05 億元，有力維護消費者的合法權益，規範市場經營秩序，營造了更加公平、透明、安全的消費環境。專項部署網絡反不正當競爭執法，共查辦各類網絡不正當競爭案件 5165 件。開展民生領域反不正當競爭監管，聚焦老年「保健」養生、兒童學生用品、醫療美容等領域，查處案件 3720 件。創新開展「你拍我查」活動，聚焦食品、酒水飲料、日用品、家裝等重點行業，關注城鄉接合部、集貿市場、學校周邊、旅遊景點等重點地區，徵集問題線索 1137 條，查辦仿冒混淆、虛假宣傳等不正當競爭案件 250 件。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;郵政局：1-2 月快遞發展指數為 368.6，同比增長 11.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 14 日，國家郵政局發佈 1-2 月中國快遞發展指數。1-2 月中國快遞發展指數同比增長 11.8%，快遞業保持高效運行。數據顯示，1-2 月中國快遞發展指數為 368.6，同比增長 11.8%。春節前，快遞企業積極服務「年貨節」促銷，增強早茶、鮮花、中藥等產品綜合服務能力，助力各地農貨上行。日均快遞業務量約 6.2 億件。春節假期（1 月 28 日-2 月 4 日），快遞業務量達 11.5 億件，比去年同期增長 31%。自 2 月 5 日起，快遞攬收量持續超 5 億件，日均業務量達 5.4 億件。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;消防救援局：春夏季森林草原火災呈現超規律變化趨勢&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「中國消防」微信公眾號 3 月 14 日消息，3 月 12 日，國家消防救援局召開 2025 年春夏季森林草原防滅火工作視頻會議，部署春夏季森林草原防滅火工作。會議指出，今年春夏季，我國大部分地區氣候年景偏差，重點林區可燃物載量超標，森林草原火災呈現超規律變化趨勢，防滅火形勢嚴峻複雜。會議要求，要注重預防為先，會同有關部門深入排查火災隱患，特別是全面推進大興安嶺林區系統治理。要夯實戰備基礎，大力開展實戰練兵，加強特殊植被地形、特殊火行為戰法研究攻關。要加強火場一線指揮，強化力量協同，確保滅火行動科學高效。要全面提升指揮通信、戰勤保障、政治工作等保障效能，為滅火行動提供有力支撐。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12471391.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12471391.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 江蘇生育津貼不用準備材料直接到賬，東北 2 名巡護員被黑熊襲擊</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/174194123255526300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？佛山小區驚現「骨灰房」？社區：不存在存放骨灰情況；湖南發佈事業單位招聘新規：禁借人才引進等名義「繞道進人」；廣西國家 A 級旅遊景區實行「一票管 3 日」，長假期間除外。今天有哪些地方新聞值得關注？佛山小區驚現「骨灰房」？社區：不存在存放骨灰情況；湖南發佈事業單位招聘新規：禁借人才引進等名義「繞道進人」；廣西國家 A 級旅遊景區實行「一票管 3 日」，長假期間除外。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【江蘇】15 條措施促進生育：生育津貼不用準備材料直接到賬&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據荔枝新聞消息，江蘇台夫妻檔主持人苑逸倫和方蕾介紹最新生育政策稱，近日，江蘇省推出了 15 條旨在促進生育的政策措施，其中包括：女職工生育津貼不用準備材料再申請，產婦產假結束後能自動到賬；按照南京市最低的社保繳費基數 4879 元來算，一胎順產的生育津貼是 25696 元，還有一次性的營養費 3193 元，一共是 28889 元；江蘇失業女性生育可一次領 3 月失業金。國家醫保局 3 月初曾介紹，據統計，全國 31 個省 (自治區、直轄市) 和新疆生產建設兵團中，有 7 個省 (市) 全部實現生育津貼發放至個人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】佛山小區驚現「骨灰房」？社區：不存在存放骨灰情況&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據南方+消息，近日，一則「佛山一小區驚現‘骨灰房’」的視頻在社交平台廣為流傳。視頻顯示，位於廣東省佛山市南海區裏水鎮某小區內，有業主的房子裝修風格另類。部分自稱是業主的網友表示，該房屋將被裝修成「骨灰房」。3 月 14 日，記者從樓盤所在的社區瞭解到，社區在接獲該小區部分業主反映後，立即組織工作人員、小區物業公司及涉事房屋業主進行實地核查。涉事房屋的設計圖顯示，該房屋有部分區域規劃為「佛堂」。但經工作人員現場核查及與業主核實，涉事房屋不存在存放骨灰情況，網傳「房屋改造骨灰房」言論不屬實。3 月 13 日，涉事小區物業公司通過公告欄、業主羣澄清事實，明確房屋不存在「存放骨灰」等違規使用情況，涉事房屋業主公開承諾房屋僅為自主使用，不從事任何經營性活動，不作存放骨灰等法律法規禁止的用途。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】事業單位招聘新規：禁借人才引進等名義「繞道進人」&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/174194123255526300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據湖南日報消息，近日，中共湖南省委組織部、省人社廳印發《湖南省事業單位公開招聘人員辦法》，要求各地各單位不得自行制定面向特定人員的專項招聘、加分等事業單位公開招聘傾斜政策，不得隨意擴大國家規定的傾斜政策範圍。《辦法》要求，對在高校等場所進行「校園招聘」「現場招聘」以及按規定採用直接考察方式公開招聘的，均應按要求報同級事業單位人事綜合管理部門履行招聘方案備案程序，並面向社會公開發布招聘信息，不得限制其他符合條件的人員報名應聘。不得借「人才引進」等名義違反事業單位公開招聘規定搞「繞道進人」。事業單位公開招聘應合理設置學歷學位、學科專業、年齡、工作年限等條件，不得設置歧視性、指向性以及不合理的限制性條件。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】堅持自願免費原則，9 月為初一在校女生接種 HPV 疫苗&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，北京市 3 月 13 日發佈《2025 年北京市適齡女生人乳頭瘤病毒疫苗免費接種實施方案》，將於今年 9 月開始，為有免費接種意願的 2025 年新入學的初一在校女生接種人乳頭瘤病毒（HPV）疫苗。此次 HPV 疫苗免費接種堅持知情同意、自願免費的原則，接種對象為具有中國國籍，2025 年 9 月在京新入學、無接種禁忌的初一年級在校女生（不低於 9 週歲）。考慮到不同廠家 HPV 疫苗不支持混種等安全因素，已有 HPV 疫苗（非此次民生實事用苗）接種史的女生不在此次接種範圍。此次接種的疫苗為統一採購的國產二價 HPV 疫苗，根據疫苗説明書進行接種，9 至 14 歲女生按照 0、6 月免疫程序接種 2 劑。接種工作由各區按學校進行組織，原則由學校所在地接種門診負責實施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣西】國家 A 級旅遊景區實行「一票管 3 日」，長假期間除外&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，廣西壯族自治區文化和旅遊廳、自治區發改委聯合印發了《廣西國家 A 級旅遊景區「一票 3 日使用制」實施方案（試行）》，廣西國家 A 級旅遊景區「一票 3 日使用制」正式公佈。從第一次入園之日算起，3 日內本人可持該門票進入景區遊覽。《方案》實施時間自 2025 年 3 月 17 日起至 2026 年 2 月 28 日止，勞動節、國慶節、春節 3 個法定節假日及相應調休日除外。《方案》特別要求「人票合一」，即一張門票只對應一位購票人，且僅限購票遊客本人使用。景區在入園口對遊客購票信息、身份信息進行核驗，避免出現人票不符的情況。如經查實存在倒賣、轉讓等行為，將取消享受所有優惠活動資格，且須全額購買已使用的景區門票。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】申報「塑料擺件」，浦東機場海關查獲 36 只德哈尼蜈蚣&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「海關發佈」消息，近日，上海浦東國際機場海關關員在對一批進口快件開展監管時，發現一票申報為「塑料擺件」的快件，機檢圖像顯示異常，綜合研判高度懷疑其內容物疑似活體動物，隨即進行開箱查驗。關員發現該票快件包裝紙箱內有數個塑料盒，盒內裝有活體蜈蚣及濕棉花，盒體兩側開有通氣口。經現場清點，共計 36 只蜈蚣。經上海海關動植物與食品檢驗檢疫技術中心鑑定，此次截獲的蜈蚣為德哈尼蜈蚣。德哈尼蜈蚣是唇足綱的一種肉食動物，身長約 20 釐米，尾巴粗而長，性兇猛，喜食各種昆蟲。根據規定，活動物（犬、貓除外），包括所有的哺乳動物、鳥類、魚類、甲殼類、兩棲類、爬行類、昆蟲類和其他無脊椎動物，動物遺傳物質，未經檢疫審批，禁止攜帶、寄遞入境。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【重慶】警方偵破網售盜版《哪吒 2》案：涉盜版作品 5.2 萬部&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，重慶警方近日破獲長期複製發行盜版作品案件。據瞭解，重慶市長壽區公安局接到羣眾舉報稱，轄區男子周某通過某網購平台店鋪及其微信公眾號複製發行盜版軟件，涉及盜版春節檔院線電影。民警偵查發現，周某自 2022 年起，通過網購店鋪及各類網盤、資源鏈接等平台，從多個上家處獲取盜版國內外知名動漫影視作品、盜版軟件，製作內含侵權盜版《哪吒 2 之魔童鬧海》等各類動漫影視作品 U 盤，後通過其註冊的網購店鋪和微信公眾號等對外銷售。經查，該案共抓獲犯罪嫌疑人 5 名，涉案侵權盜版影視作品 5.2 萬部（集），累計銷售盜版影視作品 190 萬單，涉案金額 530 餘萬元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【吉林】被黑熊撲倒撕咬，東北虎豹國家公園 2 名隊員病情穩定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「東北虎豹國家公園」微信公眾號消息，3 月 13 日上午，東北虎豹國家公園管理局組織慰問小組，看望慰問了遭黑熊襲擊受傷的巡護員樊會忠和董守彬。3 月 10 日，東北虎豹國家公園汪清管護中心蘭家保護站第二巡護隊 6 名隊員開展例行巡護時，分散走在前面的隊員樊會忠被樹後突然竄出的一隻黑熊撲倒並撕咬。相距不遠的另一名巡護隊員董守彬聞訊立即趕來，揮動木棒拼命將黑熊趕跑，救起了樊會忠。截至 3 月 11 日 14 時，樊會忠已接受眼球復位手術及面部縫合，眼睛基本保住，病情基本穩定。董守彬頭部已經縫合，病情穩定，正在住院觀察。事件發生後，東北虎豹國家公園管理局向各分局和管護中心發出通知指出，當前正逢冬春交替，熊類結束冬眠出倉，多數猛獸處於繁殖高峯期，猛獸傷人可能性增大。各單位儘量規避熊、虎等大型猛獸棲息活動區域，堅持以組為單位的工作模式，少於 5 人不上山。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12471721.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12471721.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>中國證監會首任主席劉鴻儒逝世，享年 95 歲</title>
            <description>&lt;p&gt;中國證監會首任主席劉鴻儒先生，於 2025 年 3 月 14 日逝世，享年 95 歲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，劉鴻儒，1930 年 11 月生，吉林榆樹人；1947 年 9 月參加革命，1948 年 9 月加入中國共產黨，研究員、教授。1959 年畢業於蘇聯莫斯科大學經濟系，獲經濟學副博士學位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉鴻儒先後擔任中國農業銀行副行長、中國人民銀行常務副行長、國家經濟體制改革委員會副主任、中國證監會首任主席、全國政協經濟委員會副主任、中國資本市場研究會會長等職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉鴻儒於 1980 年創立中國人民銀行研究生部，任學位委員會主席、教授、博士生導師；1987 年創辦中國金融學院，任院長；1997 年被香港城市大學授予工商管理博士學位；著有《中國金融體制改革問題研究》《突破——中國資本市場發展之路》《變革——中國金融體制發展六十年》等 9 部專著，另有主編著作 20 多部、譯著兩部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉鴻儒還是第八屆、第九屆全國政協委員，中共第十二屆、十三屆中央候補委員。(澎湃新聞)&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12471886.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12471886.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 08:40:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>中國正在建造大型核動力航母？國防部回應</title>
            <description>&lt;p&gt;3 月 14 日下午，國防部新聞發言人張曉剛大校就近期涉軍問題發佈消息。據報道，美方稱中國可能正在建造大型核動力航母，與美軍航母噸位相當。請問發言人對此有何評論？答：媒體有關報道純屬猜測。需要説明的是，我們始終根據國家安全需要和裝備技術發展情況綜合考慮航母建設問題。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12471179.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12471179.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 07:55:13 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>專橫霸道的海南「虎」劉星泰被公訴：從擔任縣委副書記開始貪腐</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174193648565279400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;劉星泰曾是二十大後海南省首個落馬的中管幹部。劉星泰曾是二十大後海南省首個落馬的中管幹部。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 14 日，最高人民檢察院發佈消息，海南省人大常委會原黨組副書記、副主任劉星泰涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院指定，由廣西壯族自治區桂林市人民檢察院審查起訴。近日，桂林市人民檢察院已向桂林市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關起訴指控：被告人劉星泰利用擔任山東省無棣縣委副書記、縣長，無棣縣委書記，山東省委組織部副部長，山東省機構編制委員會辦公室主任，山東省日照市委副書記、市長，日照市委書記，海南省委常委、政法委書記，海南省人大常委會黨組成員、副主任，海南省人大常委會黨組副書記、副主任等職務上的便利，以及職權或者地位形成的便利條件，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大，依法應當以受賄罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉星泰曾是二十大後海南省首個落馬的中管幹部。公開簡歷顯示，他出生於 1963 年 1 月，山東利津人，省委黨校研究生學歷，1983 年 7 月參加工作，1986 年 9 月加入中國共產黨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉星泰 1983 年畢業於山東省機械工業學校機械製造專業，職業生涯起步于山東省沾化縣農業機械廠技術員，1984 年調入沾化縣人大常委會辦公室任秘書、調研科科員，1997 年 36 歲時已升至縣委常委。1999 年 4 月開始，他曾短暫擔任濱州地委辦公室副主任職務，此後歷任無棣縣縣長、縣委書記、淄博市委組織部部長、山東省委組織部副部長、山東省機構編制委員會辦公室主任等職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015 年 2 月，劉星泰被調往地方接受歷練，成功當選日照市市長。1 年半後，他又順利接過日照市委書記職務，直至 2018 年 1 月。主政日照期間，劉星泰為外界所矚目，主要是強力處置了日照港腐敗窩案。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174193648565279400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年 1 月，劉星泰跨省履新，升為海南省政府副省長、黨組成員，半年後即晉升為省委常委，同時接任海南省委政法委書記。2022 年 1 月，他退居二線，開始擔任海南省人大常委會副主任，直至被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 18 日，中央紀委國家監委通報，劉星泰被開除黨籍和公職。通報稱，劉星泰喪失理想信念，背離初心使命，貫徹落實黨中央重大決策部署不堅決，打折扣、搞變通，履行管黨治黨政治責任不力，對抗組織審查；違反中央八項規定精神，接受可能影響公正執行公務的宴請，在推進民生工程中搞形式主義、官僚主義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉星泰還被指違反組織原則，作風專橫霸道，在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益並收受財物；廉潔底線失守，違規收受禮品、禮金，將應由個人支付的費用交由他人支付，搞權色、錢色交易；違規融資舉債，幹預、插手司法活動；家風不正，對家人失管失教；貪婪無度，大搞權錢交易，利用職務便利為他人在企業經營、業務承攬、幹部選任等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12470919.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12470919.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 07:24:31 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>海南省人大常委會原副主任劉星泰被提起公訴</title>
            <description>&lt;p&gt;海南省人大常委會原黨組副書記、副主任劉星泰涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院指定，由廣西壯族自治區桂林市人民檢察院審查起訴。近日，桂林市人民檢察院已向桂林市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關在審查起訴階段依法告知了被告人劉星泰享有的訴訟權利，並訊問了被告人劉星泰，聽取了辯護人的意見。檢察機關起訴指控：被告人劉星泰利用擔任山東省無棣縣委副書記、縣長，無棣縣委書記，山東省委組織部副部長，山東省機構編制委員會辦公室主任，山東省日照市委副書記、市長，日照市委書記，海南省委常委、政法委書記，海南省人大常委會黨組成員、副主任，海南省人大常委會黨組副書記、副主任等職務上的便利，以及職權或者地位形成的便利條件，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大，依法應當以受賄罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12470729.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12470729.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>呼和浩特：年滿 6 週歲均可登記入學，三孩及以上孩子可在全市自由選擇學校</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/17419337402022700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;呼和浩特市教育局還明確，在小學起始年級試點取消入學户籍限制，自有住房人員與房户一致人員享受同等待遇。呼和浩特市教育局還明確，在小學起始年級試點取消入學户籍限制，自有住房人員與房户一致人員享受同等待遇。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;內蒙古自治區呼和浩特市政府《關於促進人口集聚推動人口高質量發展的實施意見》（簡稱《意見》）於 2025 年 3 月 1 日起實施。據內蒙古自治區呼和浩特市教育局網站消息，為確保廣大學生和家長準確理解教育政策，呼和浩特市教育局制定多項實施細則。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中包括：在義務教育階段二孩入學「幼隨長走」「就近擇優」，三孩及以上孩子入學可在全市自由選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;呼和浩特市教育局表示，該項政策適用範圍主要是指《意見》實施後在全市出生並落户的二孩、三孩及以上兒童。家長可按照「呼和浩特市招生考試信息網」當年發佈的各地區小學入學和小升初招生工作實施方案，瞭解入學辦法和報名流程，按照規定時間提交所需證明材料，主管教育局審核通過後安排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，呼和浩特市教育局還明確，在小學起始年級試點取消入學户籍限制，自有住房人員與房户一致人員享受同等待遇。該項政策主要適用於自《意見》實施後在回民區、玉泉區試點小學入學的適齡兒童。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;呼和浩特市還放寬小學入學年齡，在當年滿 6 週歲的適齡兒童均可登記入學。優先保障 8 月 31 日前滿六週歲的適齡兒童入學；其餘當年滿六週歲的兒童可進行入學登記，家長按照「呼和浩特市招生考試信息網」當年發佈的各地區小學入學工作實施方案，進行網上信息採集並提交相應證明材料，如所在片區學位已滿，家長可自願選擇調劑或下一年度入學。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/17419337402022700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;呼和浩特市教育局還決定，市四區每學期公佈義務教育階段公辦學校非起始年級空餘學位，優先保障來呼人員子女轉學需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，呼和浩特市政府出台《意見》，聚焦青年羣體關注的產業、就業、住房、生育、落户、教育、醫療、養老、出行、文化和消費等重點，努力打造青年「發展型、友好型、活力型」城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該《意見》實施後，呼和浩特市交通運輸局和住建局等部門分別發佈了各自主管領域的實施細則，比如呼和浩特市 60 週歲以上老年人可免費乘坐呼和浩特地鐵，全國在校大學生乘坐地鐵可享五折優惠；市四區範圍內首次購買新建商品住宅（含預售及現售）的購房人，在完成網籤備案後，可享受合同總價款 2% 的購房補貼等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 13 日，呼和浩特市衞健委根據《意見》精神還公佈了育兒補貼實施細則，發放標準是生育一孩一次性發放育兒補貼 10000 元；生育二孩發放育兒補貼 50000 元，按照每年 10000 元發放，直至孩子 5 週歲；生育三孩及以上發放育兒補貼 100000 元，按照每年 10000 元發放，直至孩子 10 週歲。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12470564.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12470564.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 06:33:35 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>中華人民共和國、俄羅斯聯邦與伊朗伊斯蘭共和國北京會晤聯合聲明</title>
            <description>&lt;p&gt;2025 年 3 月 14 日，中俄伊北京會晤成功舉行。北京會晤由中華人民共和國外交部副部長馬朝旭主持，俄羅斯聯邦外交部副部長裏亞布科夫、伊朗伊斯蘭共和國外交部副部長加里布阿巴迪分別與會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中俄伊重點就核及解除制裁問題深入交換意見。三國強調終止所有非法單邊制裁的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三方重申基於相互尊重的政治外交接觸和對話是唯一有效、可行的選項。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三方強調有關方應致力於消除造成當前局勢的根源，摒棄制裁施壓、武力威脅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三方強調聯合國安理會第 2231 號決議及其時間框架的重要性，呼籲有關方避免採取升級局勢的行動，共同為外交努力創造有利氛圍和條件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三方重申維護《不擴散核武器條約》作為國際核不擴散體系基石的重要性。中俄歡迎伊朗重申其核計劃的和平性質，不尋求發展核武器，並歡迎伊朗承諾全面履行《不擴散核武器條約》和全面保障監督協定義務，支持伊朗與國際原子能機構繼續合作的政策，強調要充分尊重伊朗作為條約締約國享有的和平利用核能權利。三方強調所有國家均需避免採取妨礙國際原子能機構專業、客觀、公正履職的行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗、俄羅斯對中方發揮的建設性作用和主辦此次北京會晤表示讚賞。三方同意繼續保持溝通與合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，三方還就共同關心的地區和國際問題交換了意見，同意在金磚國家、上海合作組織等國際組織和多邊機制中保持和加強協作。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12470384.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12470384.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 06:01:43 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>全球資本再平衡：賣出美國，看好中國</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 11 日，中國上海，大屏顯示股市行情。圖源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174192980382345200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;從技術面看，美股已現牛轉熊信號，而中國資產可能會繼續震盪向上。從技術面看，美股已現牛轉熊信號，而中國資產可能會繼續震盪向上。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;自 2 月下旬以來，全球股市呈現明顯的「東昇西落」格局，即資本從西方市場撤離，流入以中國為代表的東方市場。分析師認為，「東昇西降」的背後反映的是中美兩國不同的宏觀敍事。從技術面看，美股已現牛轉熊信號，而中國資產可能會繼續震盪向上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本週，美股以「黑色星期一」拉開帷幕，受特朗普關税政策影響，美國經濟衰退風險上升，憂慮情緒導致美股遭到集中拋售。截至週四收盤，與 2 月 19 日相比，道瓊斯工業指數跌 8.5%，標準普爾 500 指數跌 10.1%，納斯達克指數跌 13.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，截至週五午間收盤，上證指數自 2 月 20 日以來累計上漲 1.9%，深圳成指漲 1.7%，香港恒生指數漲 4.8%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析人士認為，全球資本大遷徙反映的是中美兩國宏觀層面政策對金融市場的影響。美國方面，特朗普政府政策變化頻繁特別是貿易政策反覆，導致市場對未來的預期充滿不確定性，同時近期公佈的經濟數據也加劇了市場對美國經濟前景的擔憂。中國方面，DeepSeek 等中國人工智能企業的技術突破，成為本輪行情的關鍵催化劑，而政府對科創企業的扶持以及「穩樓市、穩股市」的頂層設計，進一步強化了投資者的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「自春節 DeepSeek 橫空出世以及人形機器人出圈後，帶動投資者對國內科技的自信力大幅提升，伴隨着 1-2 月製造業採購經理人指數 PMI 數據回暖、地產銷量數據好於預期，由科技突破進一步引發‘中國資產重估論’使得市場風險偏好和交易情緒持續處於高位。」國投證券分析師林榮雄在研報中表示。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174192980382345200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「與此同時，海外特朗普政府‘時而徵收、時而取消’反覆無常的貿易政策反倒加劇市場擔憂，市場定價邏輯從‘加關税利好美元推升通脹、推遲關税利空美元利好美股’，轉向定價‘政策表態反覆’導致與盟友關係陷入緊張，風險偏好下降，疊加來自中國科技突破的衝擊，誘發美國經濟被‘瞎折騰’後步入衰退的擔憂。」林榮雄説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球十大資管公司之一的東方匯理意大利首席投資官弗朗切斯科·桑德里尼（Francesco Sandrini）對界面新聞表示，從持倉角度來看，美國市場已不再是投資者強烈看多的對象，資金開始轉向其他市場尋找新的增長故事。就中國而言，受益於科技創新和政府對內需的扶持，相關股票表現良好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在 DeepSeek 相關新聞發佈後，投資者對中國股市——尤其是科技板塊和恒生指數的興趣有所增加。市場認為美國的一些科技和媒體巨頭估值可能過高，促使美國和亞洲對沖基金（即‘快錢’）大力轉向中國香港市場，掀起了一輪漲勢。」桑德里尼説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光大證券指出，從技術面來看，美股正在醖釀「牛轉熊」，一個值得關注的信號是，美股三大指數已經全部跌破 250 天移動平均線，這代表着後續可能會繼續向下。而港股走勢良好，在經歷回調後，有較大機會重新上升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，高盛、摩根士丹利、花旗、瑞銀紛紛上調中國股票評級，認為中國資產的估值更具吸引力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月，摩根士丹利將中國股票評級從「低配」上調至「平配」，這也是其時隔兩年重新調整對中國股票市場的評級判斷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一，長期超配美國股票的花旗，將美股的評級從「增持」下調至「中性」，同時將中國股票評級上調至「增持」，稱「美國例外論」至少處於暫停狀態。美國例外論，指的是投資者將歐洲和中國視為特朗普關税的受害者，並押注特朗普放松管制和對內減税等政策，將保障美國經濟增長，從而推動美國股市和美元在全球市場脱穎而出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;花旗全球宏觀研究和資產配置主管 Dirk Willer 在報告中稱，鑑於 DeepSeek 的人工智能技術突破、中國政府對科技行業的支持以及仍然低廉的估值，中國股市即使在最近反彈之後看起來也很有吸引力，預計 A 股和港股仍有上行空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞銀也表示看好 A 股和港股。「在大環境不確定性下，港股雖有盤整的可能性，但從估值、流動性和機構持倉來看，港股仍有望跑贏全球。」瑞銀全球金融市場部中國主管房東明週二説，A 股年初至今的走勢相對平整，後市的增長動力更強。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;銀河證券表示，A 股市場有望繼續震盪上行，原因在於當前國內經濟處於新舊動能切換的轉型期，尤其是在新質生產力加速發展疊加一系列政策提振下，A 股市場迎來結構性估值重塑機會。隨着存量政策加快落實，一攬子增量政策加力推出，國內經濟基本面有望呈現出逐步改善態勢。中長期資金加速入市的背景下，市場運行趨於穩定，投資者信心將進一步增強。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「投資者當下的確開始質疑美國市場的‘例外主義’，並評估美國經濟未來的滯脹風險。這意味着在關税等不確定性明朗之前，保持投資組合的多元化仍是明智的。」桑德里尼説。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12470176.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12470176.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 05:38:17 GMT</pubDate>
            <author>劉婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國副總統警告，有需要時學生簽證和綠卡持有者也會被驅逐</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 11 日，美國紐約，支持被捕的親巴勒斯坦大學生馬哈茂德·哈利勒的民眾集會抗議。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/17419274312774800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「如果美國國務卿和總統認為這個人不應該在美國，他就沒有合法權利留在這兒，就是這麼簡單。」「如果美國國務卿和總統認為這個人不應該在美國，他就沒有合法權利留在這兒，就是這麼簡單。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 3 月 13 日，美國副總統詹姆斯·萬斯接受媒體專訪時警告，如果美國政府認為相關人員留在美國不符合美國利益，學生簽證持有者也會被驅逐。他還指出，綠卡持有者沒有無限期留在美國的權利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萬斯當天就美國的非法移民驅逐行動接受專訪，主持人提到了上週末被美國移民及海關執法局（ICE）逮捕的哥倫比亞大學畢業生、親巴勒斯坦抗議學生代表哈茂德·哈利勒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈利勒擁有美國永久居民身份，持有綠卡。但美國政府指控哈利勒是反猶分子、支持巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）並因此宣佈撤銷他的綠卡，準備將其驅逐出境。美國在 1997 年將哈馬斯列為恐怖組織。上週末，哈利勒在紐約的家中被 ICE 逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈利勒被捕引發了包括美國猶太人團體在內的各組織抗議。週四，猶太人團體「猶太和平之聲」在紐約的特朗普大廈外舉行抗議遊行，部分抗議者衝入特朗普大廈，98 人被警方逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在談到美國將驅逐哈利勒時，萬斯回應：「綠卡持有者沒有無限期留在美國的權利，美國公民的權利與綠卡持有者和學生簽證持有者的權利不同。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他聲稱，類似哈利勒的情況與言論自由無關而是涉及國家安全。萬斯表示，「如果美國國務卿和總統認為這個人不應該在美國，他就沒有合法權利留在這兒，就是這麼簡單。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/17419274312774800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萬斯還進一步警告，如果政府判斷相關人員留在美國不符合美國國家利益，即便是學生簽證持有者也會被驅逐出境，「我不知道會有多少人，但之後會更多。」唐納德·特朗普出任美國總統後的一個月內，美國驅逐了 3.76 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年上半年，美國各地大學掀起抗議潮反對巴以衝突，抗議學生佔領學校大樓和廣場，持續舉行示威活動。週四，哥倫比亞大學宣佈該校多名學生因在去年親巴勒斯坦抗議期間佔領學校大樓被開除、停學，部分已畢業學生的畢業證書被暫時撤銷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國務院官員近期還爆料，美國國務卿馬爾科·魯比奧發起了「抓捕並撤銷」行動，用 AI 在社交媒體上追蹤支持哈馬斯和其他恐怖組織的在美外國人，並以此取消相關人員的美國簽證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;透露消息的官員稱，AI 將協助美國當局審查學生簽證持有者的社交媒體賬户，以確定相關學生在本輪巴以衝突中是否對哈馬斯表示出同情和支持。除此之外，工作人員還將翻查與反以色列抗議有關的新聞報道以及猶太學生提起的訴訟，訴訟涉及外國人被控涉嫌從事反猶主義活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相關消息引發了美國阿拉伯反歧視委員會、美國公民自由協會等團體的強烈反應，指責美國白宮公然違反美國憲法第一修正案、威脅言論自由。美國公民自由協會已經發出公開信，要求全美大學不要向聯邦政府妥協，對參加抗議行動的國際學生進行監控、實施處罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週四，哈利勒本人已經提起訴訟，起訴哥倫比亞大學以及美國眾議院教育和勞動力委員會，指控各方將學生的機密信息交給國會違反美國憲法第一修正案。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12470024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12470024.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 05:00:55 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>辦卡充值被坑？最高法司法解釋：預付式消費可享七日無理由退款</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174192205970230400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;司法解釋規定，收款不退、丟卡不補、限制轉卡等「霸王條款」應依法認定無效。司法解釋規定，收款不退、丟卡不補、限制轉卡等「霸王條款」應依法認定無效。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近年來，健身房、美容美髮店、教育培訓機構等預付式消費領域頻現糾紛。為回應社會關切，2025 年 3 月 14 日，最高人民法院發佈《最高人民法院關於審理預付式消費民事糾紛案件適用法律若干問題的解釋》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中明確，收款不退、丟卡不補、限制轉卡等「霸王條款」應依法認定無效。消費者轉讓預付卡只需通知經營者即對經營者發生效力；同時明確消費者轉讓不限服務次數的計時卡時，不應違反誠實信用原則，以債權轉讓的名義讓多名消費者行使本應由一名消費者行使的權利，規制濫用權利行為，保護經營者權益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;司法解釋規定，經營者「遷店」給消費者接受商品或者服務造成明顯不便、未經消費者同意將合同義務轉讓給第三人、出售不限消費次數的計時卡卻不能正常提供服務等情況下，消費者有權解除合同。消費者因身體健康等自身客觀原因致使繼續履行合同對其明顯不公平的，有權依法解除合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次司法解釋通過嚴肅追責打擊遏制「捲款跑路」行為。其中規定，經營者收取預付款後終止營業，既不按照約定兑付商品或者提供服務又惡意逃避消費者申請退款，構成欺詐的，應當依法承擔懲罰性賠償責任；涉嫌刑事犯罪的，應當將犯罪線索移送公安機關，依法追究刑事責任。消費者也可向有過錯的商場場地出租者追責，防範無經營資質的經營者利用商場場地收款後「跑路」逃債。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院民一庭副庭長吳景麗在新聞發佈會上介紹，預付式消費中，信息不對稱問題突出，部分商家存在過度勸誘，甚至欺詐營銷等行為。對此，司法解釋明確了預付式消費領域，消費者享有七日無理由退款的權利。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174192205970230400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;司法解釋規定，消費者自付款之日起七日內有權請求經營者返還預付款本金。同時為防止消費者濫用無理由退款權利，司法解釋也規定：七日無理由退款的條件是消費者在訂立合同時未「獲得過相同商品或服務」。如果消費者訂立預付式消費合同時，獲得過相同商品或者服務，説明其對商品或者服務已有充分了解，就不能七日無理由退款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院民一庭庭長陳宜芳解釋，北京、江蘇等地已較長時間實行消費者七日或者十五日無理由退款，效果較好。從法理依據看，與網絡購物類似，預付式消費存在較為突出的信息不對稱問題，有的經營者過度勸誘、重售卡輕服務，甚至欺詐營銷、套路消費者，故可借鑑消費者權益保護法關於七日無理由退貨的規定，明確七日無理由退款規則，貫徹誠信原則，保護消費者權益。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12469674.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12469674.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 03:24:04 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國航空一架波音客機在丹佛國際機場迫降後起火，所有乘客被緊急疏散</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/174192085573205000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;客機在滑向登機口時發動機起火，機上乘客使用滑梯安全撤離。客機在滑向登機口時發動機起火，機上乘客使用滑梯安全撤離。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;據新華社消息，美國聯邦航空局發佈聲明，當地時間 13 日，美國航空公司一架波音 737-800 型客機在科羅拉多州丹佛國際機場迫降後起火，所有乘客被緊急疏散，&lt;/span&gt;暫無人員傷亡報告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美國聯邦航空局發表聲明説，這架飛機當日從科羅拉多州斯普林斯機場起飛，計劃飛往得克薩斯州達拉斯沃思堡國際機場。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在飛行途中，&lt;span&gt;機組人員報告出現發動機震動後，這架客機轉變航向，飛往科羅拉多州丹佛國際機場，於當地時間 17 時 15 分許在丹佛國際機場安全降落。客機在滑向登機口時發動機起火，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;機上乘客使用滑梯安全撤離。美國聯邦航空管理局稱將會對這起事故進行調查。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;電視台播發的視頻顯示，這架客機被濃煙籠罩，機體受損，許多乘客從緊急逃生口逃到飛機機翼上，機場地勤人員將移動扶梯推到機翼下，幫助乘客逃生。機場方面表示，火災於 18 時 15 分許被撲滅，尚無人員傷亡報告。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年以來，美國航空事故頻發&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據央視新聞，當地時間 3 月 10 日，一架小型飛機&lt;/span&gt;因不明原因墜毀在美國賓州蘭卡斯特縣一個停車場內，並造成停車場內多輛汽車着火，&lt;span&gt;墜毀飛機上載有 5 人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/174192085573205000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一架聯邦快遞飛機在 3 月 1 日早上從美國新澤西州紐瓦克機場起飛後不久，發動機起火，迫使其緊急降落。據悉，這架波音 767-3S2F 飛機降落時，右側發動機噴射出火焰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 10 日，美國亞利桑那州斯科茨代爾機場兩架飛機在地面跑道發生碰撞，該事故造成 1 人死亡、2 人重傷、1 人輕傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月，華盛頓機場曾發生兩機相撞事故，美國太平洋西南航空公司一架載有 64 人的客機在華盛頓國家機場降落過程中，與一架載有 3 名軍人的「黑鷹」直升機相撞，兩機隨後墜入波託馬克河。此次事故中沒有幸存者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 6 日，美國聯邦航空管理局表示，在發生華盛頓兩機相撞事故後，正在審查附近直升機和飛機混合交通量大的機場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 19 日，美國航空業在一封公開信中，呼籲國會提供「強有力的緊急資金」以支持空中交通管制技術和人員配備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括美國航空公司協會、航空航天工業協會、國際航空運輸協會以及其他主要航空工會在內的多個組織在一封聯合信函中敦促國會採取行動，指出聯邦航空管理局面臨嚴重的技術需求，並且空中交通管制員人數缺少約 3500 人，未達到目標水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12469544.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12469544.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 03:14:24 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普威脅向格陵蘭島增派美軍，北約秘書長：別帶上我</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 13 日，美國華盛頓，北約秘書長馬克·魯特在白宮與美國總統唐納德·特朗普會晤。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174192107141506700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;皮圖菲克太空基地的前身圖勒空軍基地可容納 1.2 萬人，在冷戰最高峯時期，基地駐有 1 萬美軍。皮圖菲克太空基地的前身圖勒空軍基地可容納 1.2 萬人，在冷戰最高峯時期，基地駐有 1 萬美軍。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;丹麥的海外自治領地格陵蘭島結束議會選舉之後，美國總統唐納德·特朗普再次發出「奪島」威脅，並要求北約提供協助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 3 月 13 日，特朗普在白宮與北約秘書長馬克·呂特會談。在被記者問到是否會吞併格陵蘭島時，特朗普回覆：「我認為這會發生。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他再次聲稱美國出於國家安全和國際安全考慮需要獲得格陵蘭島，並向身邊的呂特喊話，要求北約為美國拿下格陵蘭島發揮作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被點名的呂特火速拒絕了特朗普的要求。他稱在格陵蘭島問題上，「對於要不要加入美國，我不想對此進行討論，因為我不想把北約捲入其中。」在拒絕特朗普之後，呂特也打圓場，稱自己「完全認同」特朗普所説的美國需要在北極圈保持安全存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普則繼續強調丹麥與格陵蘭島相隔萬裏，而美國已經在格陵蘭島有駐軍，威脅之後可能向該島增兵以拿下格陵蘭島，「我們在格陵蘭島有軍事基地和士兵，之後可能會有越來越多士兵被派往格陵蘭島。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在剛宣誓出任美國總統之後，特朗普就威脅要拿下格陵蘭島，還稱不會排除通過軍事和經濟脅迫手段奪取該島和巴拿馬運河的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174192107141506700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次世界大戰期間，夾在歐洲和北美洲之間的格陵蘭島因其軍事戰略位置引起了德國和美國的爭奪。美軍擊敗了島上的德軍，開始臨時代管格陵蘭島。二戰結束後為了防禦蘇聯，美國曾計劃從丹麥手中買下格陵蘭島，遭到丹麥拒絕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北約的成立以及美國與丹麥簽署的雙邊防務協議，讓美國得以名正言順在格陵蘭島駐軍。1951 年，美國重開二戰時期在島上修建的空軍基地。一年後，美國在格陵蘭島西北修建圖勒空軍基地以監測來自蘇聯的導彈襲擊。圖勒空軍基地可容納 1.2 萬人，在冷戰最高峯時期，基地駐有 1 萬美軍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，圖勒空軍基地已改名為皮圖菲克太空基地，是美軍最北部的基地，該基地設有彈道導彈預警系統和衞星跟蹤系統。基地目前駐有約 650 名美軍人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丹麥和格陵蘭島自治政府已經多次表態反對特朗普的威脅，強調格陵蘭島是「非賣品」。格陵蘭島正在加大力度尋求從丹麥獨立，特朗普對格陵蘭島的覬覦也讓該島的議會選舉成為各國關注焦點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在本週二的議會選舉投票後，原本僅有 3 個席位的反對黨民主黨以 29.9% 的得票率成為議會第一大黨。格陵蘭島議會共有 31 個議席。民主黨雖然支持格陵蘭島獨立，但反對迅速獨立，主張緩慢推進獨立進程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於民主黨沒有獲得過半數席位，該黨將與其他政黨討論組建聯合政府。主張迅速獨立的反對黨納萊拉克黨在選舉中得票率第二，目前的執政黨「因紐特人共同體」黨排名第三。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對特朗普最新發出的威脅，將成為格陵蘭島自治政府新總理的民主黨領導人延斯-弗雷德裏克·尼爾森重申，格陵蘭島人不想成為美國人、不想成為丹麥人，而是想成為格陵蘭島人，「我們希望在未來獲得獨立，並由自己來建立我們的國家。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即將離任的格陵蘭島自治政府總理穆特·埃格德宣佈將召集各政黨黨首會談，討論如何應對特朗普的威脅。他表示，這次格陵蘭島需要更強硬拒絕特朗普。上月，丹麥宣佈投入 146 億丹麥克朗（約合 20.5 億美元），加強包括格陵蘭島、法羅羣島在內的北極和北大西洋地區防務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格陵蘭島有 80% 的土地都被冰層覆蓋，冰層下藴藏着尚未開發的鐵礦、稀土、黃金、鈾、石油、鑽石等豐富的自然資源。該島還位於北極航線的節點上，北極冰層正在加速融化。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12469532.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12469532.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 03:09:54 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>兩「虎」被處分：孫玉寧幹預公共財政資金分配，正部級齊同生長期搞迷信活動</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/17419185908225400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;孫玉寧是近年來海關係統在反腐風暴中落馬的最高級官員，齊同生是 2024 年落馬的第 8 個正部級「老虎」。孫玉寧是近年來海關係統在反腐風暴中落馬的最高級官員，齊同生是 2024 年落馬的第 8 個正部級「老虎」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;兩名「老虎」同日被給予黨紀政務處分。2025 年 3 月 14 日，中央紀委國家監委通報，海關總署原黨委委員、副署長孫玉寧嚴重違紀違法被開除黨籍和公職，寧夏回族自治區政協原黨組書記、主席齊同生嚴重違紀違法被開除黨籍。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;孫玉寧：海關反腐風暴落馬的最高級官員&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;孫玉寧即將年滿 60 歲時落馬，是近年來海關係統在反腐風暴中落馬的最高級官員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，孫玉寧為漢族，1965 年 7 月生，即將年滿 60 歲。吉林舒蘭人，1985 年 8 月參加工作，1988 年 9 月加入中國共產黨，省委黨校大學學歷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孫玉寧早年曾任長春海關關税統計處綜合統計科副科長；長春海關綜合統計處副處長；長春海關貨運監管處副處長（主持工作），1998 年升任長春海關所屬長白海關關長。2004 年開始，孫玉寧擔任長春海關副關長，2012 年升任滿洲裏海關關長、黨組書記。3 年後，他又調任鄭州海關擔任關長、黨組書記。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/17419185908225400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年開始，孫玉寧調任大連海關擔任關長、黨委副書記，並於 2020 年 10 月進京出任海關總署副署長、黨委委員。2024 年 9 月 24 日晚，中央紀委國家監委網站發佈消息，孫玉寧涉嫌嚴重違紀違法在任上被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報，經查，孫玉寧喪失理想信念，背棄初心使命，對抗組織審查；違反中央八項規定精神，違規收受禮品、禮金，接受可能影響公正執行公務的旅遊安排，違規出入私人會所；在幹部選拔任用等工作中為他人謀取利益並收受財物；借用管理服務對象車輛，搞錢色交易；不正確履行工作職責，幹預公共財政資金分配；貪婪腐化，將公權力作為謀取私利的工具，利用職務便利為他人在企業經營、職務調整等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，孫玉寧嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律、工作紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據有關規定，孫玉寧被開除黨籍和公職，其涉嫌犯罪問題被移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;齊同生：正部級幹部長期搞迷信活動&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，齊同生為漢族，出生於 1952 年 7 月，現年已 72 歲，河北平山人，1968 年 11 月參加工作，1984 年 11 月加入中國共產黨，甘肅工業大學五系化工機械專業畢業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;齊同生早年是寧夏自治區平羅縣崇崗公社下鄉知青，後成為石炭井礦務局大武口總機修廠工人，1977 年大學畢業後進入寧夏化工設計院工作，1985 年開始擔任該院副院長，5 年後升為院長。此後，他曾擔任寧夏自治區計委基建處處長、總工程師、副主任等職務，2002 年-2005 年擔任寧夏自治區發改委主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2005 年 1 月，齊同生當選寧夏自治區政府副主席，後同時成為自治區黨委常委，黨組副書記。2013 年 1 月，齊同生赴政協系統任職，當選寧夏回族自治區十屆政協主席、黨組書記，直至 2018 年 1 月。退居二線後，齊同生還曾擔任全國政協民族和宗教委員會副主任，2023 年卸任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月 8 日，中央紀委國家監委官宣齊同生被查。齊同生是黨的二十大後寧夏自治區第 2 個被查的中管幹部，也是 2024 年落馬的第 8 個正部級「老虎」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報，經查，齊同生喪失理想信念，背棄初心使命，長期搞迷信活動；無視中央八項規定精神，違規接受宴請；違規收受禮金；貪婪腐化，恣意妄為，將公權力作為謀取私利的工具，搞權錢交易，利用職務便利為他人在採礦權證辦理、工程承攬等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，齊同生嚴重違反黨的政治紀律和廉潔紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據有關規定，齊同生被開除黨籍，按規定取消享受的待遇，其涉嫌犯罪問題被移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12469105.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12469105.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 02:24:09 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>男子用 AI 寫色情小説被判刑 10 個月，法院呼籲明確技術使用法律邊界</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174191730115059000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;該案系首例利用人工智能（AI）技術撰寫色情小説並牟利的案件。該案系首例利用人工智能（AI）技術撰寫色情小説並牟利的案件。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;隨着 AI 技術應用越來越普及，在方便人們生活與工作的同時，如果避免其成為犯罪獲利的工具，也應受到重視。近日，湖北省大冶市人民法院對首例利用人工智能（AI）技術撰寫色情小説並牟利案件作出宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被告人柯某因犯製作、販賣、傳播淫穢物品牟利罪被判處有期徒刑十個月，並處罰金人民幣五千元、退繳違法所得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公訴機關指控，2022 年 11 月至 2023 年 3 月期間，被告人柯某（大專文化，網文作者）以牟利為目的，利用 AI 程序撰寫色情小説，並使用翻牆軟件在境外黃色網站發佈，同時在另一網站售賣。短短五個月時間，柯某共計發佈色情小説數十篇，共計獲利 2 萬餘元。經鑑定，送檢的 7 篇小説均為淫穢物品。案發後，柯某家屬代為退贓 2 萬餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法院經審理認為，被告人柯某以牟利為目的，利用某 AI 文本生成工具，製作、販賣、傳播淫穢物品，非法獲利 2 萬餘元，其行為嚴重違反了我國相關法律法規，對社會風氣造成不良影響，已構成製作、販賣、傳播淫穢物品牟利罪，公訴機關指控罪名成立。被告人柯某到案後能如實供述其犯罪事實、自願認罪認罰、退繳違法所得，可依法從輕處罰、從寬處理。根據本案犯罪事實、量刑情節、公訴機關量刑建議，法院遂作出上述判決。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大冶市法院承辦法官表示，AI 技術在文學創作、藝術設計等領域的應用日益廣泛，但技術應用必須遵守法律法規和公序良俗。依據《中華人民共和國刑法》第三百六十三條規定，以牟利為目的，製作、複製、出版、販賣、傳播淫穢物品的，可處三年以下有期徒刑、拘役或者管制，並處罰金；情節嚴重的，可處三年以上十年以下有期徒刑，並處罰金；情節特別嚴重的，可處十年以上有期徒刑或者無期徒刑，並處罰金或者沒收財產。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174191730115059000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公訴機關大冶市人民檢察院指出，隨着 AI 技術的迅猛發展，其應用已滲透到生活的方方面面，但利用 AI 撰寫色情小説的行為存在嚴重法律風險。AI 雖為工具，但利用它創作色情小説，等同於利用傳統手段進行違法活動，同樣要承擔法律責任。一旦色情小説通過網絡或其他途徑傳播，無論傳播範圍大小，都可能觸犯傳播淫穢物品罪或傳播淫穢物品牟利罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此案的判決為 AI 技術的合規使用敲響警鐘。大冶市檢察院稱，廣大 AI 開發者、使用者及相關平台應加強自律，建立健全內容審核機制。平台有責任阻止違法內容傳播，個人要自覺遵守法律法規，不涉足違法創作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大冶市法院承辦法官呼籲，相關部門應加強對 AI 技術應用的監管，明確技術使用的法律邊界，同時鼓勵企業和開發者將 AI 技術用於合法、健康的領域，推動技術創新與社會責任的平衡。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12468917.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12468917.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 01:58:55 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>頂流明星在澳門輸了 10 億？男子使用 AI 捏造謠言被行拘</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174191511783033900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;公安機關根據相關法律法規，對徐某強處以行政拘留 8 日處罰。公安機關根據相關法律法規，對徐某強處以行政拘留 8 日處罰。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，一則「頂流男星澳門七天豪賭輸 10 億」的消息在網絡上廣泛傳播。2025 年 3 月 14 日，公安部網安局通報，該消息系 AI 捏造，涉事男子被處以行政拘留 8 日處罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據瀟湘晨報此前消息，3 月 10 日，多家自媒體爆料稱，某「超一線男星」在澳門永利皇宮貴賓廳連續七日豪賭，輸光 10.3 億元流動資產，並抵押三處豪宅及私人飛機以填補賭債。這則傳聞引發網友猜測，多名娛樂圈人士被點名，相關話題頻繁登上社交媒體熱搜熱榜。期間，被點名的明星紛紛發聲，澄清與此事無關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 10 日晚，微博首席執行官王高飛@來去之間，發文回應稱：「最早的好像是去年 10 月的，AI 分析完判斷該傳聞缺乏實質性證據，且主要信息源為匿名賬號及營銷號，存在動機和邏輯漏洞。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部網安局 3 月 14 日通報，公安網安部門查明，網民徐某強（男，36 歲）為博取流量、謀取非法利益，於 2025 年 3 月 10 日 10 時，使用軟件「某書」中 AI 智慧生成功能，輸入社會熱點詞製作了標題為「頂流明星被曝境外豪賭輸光十億身價引發輿論海嘯」的謠言信息，並通過互聯網平台對外發布，造成謠言迅速傳播擴散，引發大量網民議論，誘發相關謠言、話題等頻繁登上熱搜熱榜，嚴重擾亂公共秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，公安機關根據相關法律法規，對徐某強處以行政拘留 8 日處罰。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12468083.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12468083.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 01:21:41 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>普京：停火提議還有問題需商討，俄羅斯歡迎西方公司迴歸</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 13 日，俄羅斯莫斯科，俄羅斯總統普京在克里姆林宮大劇院舉行新聞發佈會。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/17419143104004000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;普京指出，考慮到庫爾斯克的局勢，烏克蘭將從停火 30 天中受益。普京指出，考慮到庫爾斯克的局勢，烏克蘭將從停火 30 天中受益。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;3 月 13 日晚，俄羅斯總統弗拉基米爾·普京與到訪的白俄羅斯總統亞歷山大·盧卡申科會晤。會晤結束後，普京對媒體談到了美國和烏克蘭提出的俄烏 30 天停火提議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據塔斯社消息，普京表示停火的概念是有效的，俄羅斯支持這一提議，但還有諸多問題需要進一步討論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京稱俄羅斯同意結束與烏克蘭敵對狀態的提議，但強調這種停火「必須帶來長期和平，並解決危機發生的根本原因」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示關於停火提議還有「一些細節需要考慮」，俄羅斯將就此與美國溝通，「甚至可能安排與特朗普總統通話」。普京指出，俄羅斯將根據戰場局勢的發展，來決定解決烏克蘭衝突的下一步行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京提到了俄軍在俄西南部庫爾斯克州的行動，指出俄軍已經按計劃收復了蘇賈，烏克蘭軍隊在庫爾斯克突圍已變得不可能，「入侵我們領土的部隊現在已被孤立。他們處於完全孤立狀態並受到全面的火力控制。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯國防部當天早些時候宣佈收復庫爾斯克州的蘇賈、梅洛沃伊、波多爾 3 座城鎮。蘇賈是烏軍在庫爾斯克控制的最大定居點，被用作烏軍在庫爾斯克的主要後勤樞紐。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/17419143104004000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庫爾斯克是烏克蘭與俄羅斯談判的關鍵籌碼，普京已經下令徹底收復庫爾斯克。俄總統新聞秘書德米特里·佩斯科夫週四宣佈，俄軍在庫爾斯克針對烏克蘭軍隊的行動進入最後階段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京指出，考慮到庫爾斯克的局勢，烏克蘭將從停火 30 天中受益，「如果我們停止敵對行動 30 天，這意味着什麼？裏面的所有人都會毫無抵抗地離開嗎？我們是否允許他們在對平民犯下罪行後離開？或者烏克蘭領導層會下令放下武器嗎？這將如何展開？目前尚不確定。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他進一步補充，如果停止戰鬥，監督停火是否得到執行也有挑戰性，「誰將確定在 2000 公里的接觸線上，哪裏和誰違反了潛在的停火協議？誰將為違規行為歸咎責任？這些問題都需要徹底研究。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京同時證實，俄羅斯已經開始以「閉門模式」與一些外國公司就重返俄羅斯展開談判，相關談判是由公司方主動發起。他認為部分西方公司重返俄羅斯將對俄羅斯產生積極影響，「對那些希望回來的公司，我們説：‘歡迎，隨時回來。’」 但如果這些公司退出俄羅斯後，其市場份額已經被其他公司佔據，俄羅斯也不會為相關公司重返俄羅斯提供優惠待遇。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;align-center&quot;&gt;
&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174191485120192200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;針對普京的表態，烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基在社交媒體髮長文，指責普京不想停火、想繼續戰鬥。他認為正是由於俄羅斯不想直接拒絕停火，才為停火提議設置了諸多前提條件，「我們認為這是俄羅斯的操縱手段。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基重申烏克蘭接受美國提出的 30 天停火提議，呼籲美國和歐洲加大對普京施壓，並對俄羅斯追加新制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國總統唐納德·特朗普把普京的表態稱為「很有希望，但尚未完成」。他希望俄羅斯接受停火提議，並表示如果有需要將直接與普京通話以解決雙方的分歧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，特朗普再對俄羅斯發出警告，威脅如果普京拒絕接受停火 30 天的提議，美國將摧毀俄羅斯經濟。俄烏衝突開始以來，美國和歐盟已經對俄羅斯實施了數千項制裁。但俄羅斯官方數據顯示，2024 年該國 GDP 同比增長 4.1%，較此前官方預測的 3.9% 高出 0.2 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週四，美國中東問題特使史蒂夫·威特科夫已經抵達莫斯科，將與俄羅斯就停火提議展開磋商。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12467977.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12467977.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 01:18:34 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 金融監管總局：持續推進城市房地產融資協調機制擴圍增效；特朗普威脅將對歐盟酒類產品徵收 200% 關税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 金融監管總局：持續推進城市房地產融資協調機制擴圍增效；特朗普威脅將對歐盟酒類產品徵收 200% 關税&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;金融監管總局：研究建立「超長期國債+超長期貸款」服務模式，高效支持「兩重」建設；國家外匯管理局：推動外匯領域深層次改革和高水平開放；普京表示俄羅斯同意停火 30 天。金融監管總局：研究建立「超長期國債+超長期貸款」服務模式，高效支持「兩重」建設；國家外匯管理局：推動外匯領域深層次改革和高水平開放；普京表示俄羅斯同意停火 30 天。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;金融監管總局：持續推進城市房地產融資協調機制擴圍增效，堅決做好保交房工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 13 日下午，金融監管總局黨委召開擴大會議。會議強調，一是有效防範化解重點領域風險。一體推進地方中小金融機構風險處置和轉型發展，綜合採取補充資本金、兼併重組、市場退出等方式分類化解風險。持續推進城市房地產融資協調機制擴圍增效，堅決做好保交房工作。加快制定出台與房地產發展新模式相適應的融資制度。配合做好地方政府隱性債務置換工作。二是全力支持經濟高質量發展。推出有針對性的金融支持措施，助力實施提振消費專項行動。研究建立「超長期國債+超長期貸款」服務模式，高效支持「兩重」建設。精準支持發展新質生產力，重點抓好金融資產投資公司股權投資、保險資金長期投資改革、科技企業併購貸款、知識產權金融生態等「四項試點」，推動科技創新和產業創新融合發展。三是不斷提升金融監管質效。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;金融監管總局：研究建立「超長期國債+超長期貸款」服務模式，高效支持「兩重」建設&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 13 日下午，金融監管總局黨委召開擴大會議。會議強調，全力支持經濟高質量發展。推出有針對性的金融支持措施，助力實施提振消費專項行動。研究建立「超長期國債+超長期貸款」服務模式，高效支持「兩重」建設。精準支持發展新質生產力，重點抓好金融資產投資公司股權投資、保險資金長期投資改革、科技企業併購貸款、知識產權金融生態等「四項試點」，推動科技創新和產業創新融合發展。推動支持小微企業融資協調工作機制發揮更大效能，有效滿足民營及小微企業融資需求。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家外匯管理局：推動外匯領域深層次改革和高水平開放&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 12 日，國家外匯管理局黨組書記、局長朱鶴新主持召開黨組（擴大）會議。會議強調，一是推動外匯領域深層次改革和高水平開放。積極穩外貿穩外資，推動貿易便利化政策優化擴圍，提升貿易新業態外匯業務便利化水平，推進外商直接投資外匯管理改革，完善跨國公司資金池政策。以銀行外匯展業改革為抓手，不斷提升跨境貿易和投融資便利化水平。二是防範外部風險衝擊。完善跨境資金流動監測預警體系，加強外匯市場逆週期調節和預期管理，保持人民幣匯率在合理均衡水平上基本穩定，維護國際收支基本平衡。三是構建更加完備有效的外匯監管體系。加強非現場監管能力建設，充分運用科技手段提升監管效能，嚴厲打擊外匯領域違法違規活動，維護外匯市場健康秩序。四是推進外匯儲備經營管理高質量發展，保障外匯儲備資產安全、流動和保值增值。五是縱深推進全面從嚴治黨。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;COMEX 黃金期貨收漲 1.85%，報 3001.3 美元/盎司&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;COMEX 黃金期貨收漲 1.85%，報 3001.3 美元/盎司；COMEX 白銀期貨收漲 2.21%，報 34.49 美元/盎司。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指數集體收跌，大型科技股普跌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股三大指數集體收跌，道指跌 1.3%，納指跌 1.96%，標普 500 指數跌 1.39%，大型科技股普跌，Meta 跌超 4%，蘋果、特斯拉跌超 3%，谷歌、亞馬遜跌超 2%。貴金屬與採礦，有色金屬板塊漲幅居前，紐曼礦業、埃氏金業、科爾黛倫礦業漲超 4%，南方銅業、西方銅金漲超 2%。消費電子、軟件應用、加密貨幣概念股跌幅居前，超微電腦跌近 8%，Coinbase 跌超 7%，高斯電子、華納音樂、賽富時跌超 4%，GoPro 跌近 4%。英特爾逆勢大漲 14%，此前公司任命陳立武為新任 CEO。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普威脅將對歐盟酒類產品徵收 200% 關税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美國總統特朗普當地時間 3 月 13 日在社交媒體發文稱，歐盟是世界上最具敵意、最濫用税收的機構之一。特朗普説，歐盟剛剛對美國威士忌徵收 50% 關税，如果不取消這一關税，美國很快就會對從法國和其他歐盟成員國進口的所有葡萄酒、香檳酒和酒精產品徵收 200% 的關税。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;普京表示俄羅斯同意停火 30 天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據 CCTV 國際時訊，3 月 13 日，俄羅斯總統普京在與到訪的白俄羅斯總統盧卡申科會晤後對媒體表示，俄羅斯同意停火建議，但是要能通過這種停火實現長久穩定的和平，消除衝突根源。普京表示，「即便俄羅斯同意停火 30 天，但目前在俄羅斯庫爾斯克州的烏軍是能夠毫髮無損地撤退，還是烏克蘭下令他們就地放下武器投降？在其他戰線上也有這種問題。此外如何監督停火也是重要的問題。」普京還反問：「誰會發出停火的命令，誰對發出這種命令負責？」普京稱，停火的建議是正確的，但是很多問題需要討論。他表示可能會與美國總統特朗普就此進行交流。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;敍利亞過渡總統沙拉簽署「憲法宣言」，確定敍過渡階段為期 5 年&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，敍利亞過渡總統沙拉 3 月 13 日簽署「憲法宣言」，確定敍過渡階段為期 5 年。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12467140.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12467140.html</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 23:15:53 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 央行：實施好適度寬鬆的貨幣政策，擇機降準降息；呼市發佈育兒補貼細則，生三孩補貼 10 萬</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 央行：實施好適度寬鬆的貨幣政策，擇機降準降息；呼市發佈育兒補貼細則，生三孩補貼 10 萬&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250313/174186031259195800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商務部回應約談沃爾瑪、中美經貿領域溝通等熱點話題；王樹國「0 工資」出任福耀科大校長；SpaceX 宣佈取消 Crew-10 發射任務。以下是界面新聞為你梳理的 3 月 13 日晚報新聞。商務部回應約談沃爾瑪、中美經貿領域溝通等熱點話題；王樹國「0 工資」出任福耀科大校長；SpaceX 宣佈取消 Crew-10 發射任務。以下是界面新聞為你梳理的 3 月 13 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;央行：實施好適度寬鬆的貨幣政策，擇機降準降息&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 13 日，中國人民銀行黨委召開擴大會議，深入學習&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;總書記&lt;/span&gt;在全國兩會期間的重要講話精神和全國兩會精神，研究部署貫徹落實舉措。會議指出，一是實施好適度寬鬆的貨幣政策。平衡好短期與長期、穩增長與防風險、內部均衡與外部均衡、支持實體經濟與保持銀行體系自身健康性的關係。根據國內外經濟金融形勢和金融市場運行情況，擇機降準降息，綜合運用公開市場操作等多種貨幣政策工具，保持流動性充裕，使社會融資規模、貨幣供應量增長同經濟增長、價格總水平預期目標相匹配。進一步疏通貨幣政策傳導渠道，完善利率形成和傳導機制，推動社會綜合融資成本下降。加強與市場溝通，提升政策透明度。堅持市場在匯率形成中的決定性作用，強化預期引導，保持人民幣匯率在合理均衡水平上的基本穩定。二是加強重大戰略、重點領域和薄弱環節的金融服務。三是穩妥有效防範化解重點領域金融風險。四是進一步全面深化金融改革開放。五是縱深推進全面從嚴治黨。 &lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12466386.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部發聲，回應約談沃爾瑪、中美經貿領域溝通等熱點話題&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 13 日，商務部舉行例行新聞發佈會。新聞發言人何詠前回應了包括約談沃爾瑪、中美經貿溝通以及美國對鋼鐵和鋁加徵關税等熱點話題。何詠前在回應沃爾瑪被約談相關問題時指出：「我們注意到了媒體的有關報道，也陸續收到了部分企業的反映。為此，我部相關司局向沃爾瑪公司瞭解了有關情況，沃爾瑪公司對相關情況進行了説明。」何詠前在回應中美是否就貿易問題設定見面日期時指出：「中方與美方相關主管部門一直保持溝通。中方一貫主張，對於經貿領域的分歧和爭議，中美雙方應秉持積極合作的態度，通過平等對話加強溝通，尋找雙方都能接受的解決方案。」 &lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12465547.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國人民銀行、國家外匯管理局持續擴大跨國公司本外幣一體化資金池業務試點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;為貫徹落實黨的二十屆三中全會和中央經濟工作會議精神，提升金融穩外貿穩外資服務質效，日前，中國人民銀行、國家外匯管理局決定，在天津、河北、內蒙古、黑龍江、安徽、福建、山東、湖北、湖南、廣西、重慶、四川、貴州、雲南、新疆、廈門等省市進一步擴大跨國公司本外幣一體化資金池業務試點，便利跨國公司企業跨境資金統籌使用。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12466255.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250313/174186031259195800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家數據局：同意 7 個地方開展數字經濟創新發展試驗區建設工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;為深入貫徹落實&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;總書記&lt;/span&gt;重要指示精神，落實黨中央、國務院關於推進數字經濟高質量發展的戰略部署，深化國家數字經濟創新發展試驗區建設，在前期組織申報基礎上，國家數據局近日函覆同意天津市、河北省（雄安新區）、上海市、江蘇省、浙江省、廣東省、四川省等 7 個地方開展國家數字經濟創新發展試驗區建設工作。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12464147.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;呼和浩特發佈育兒補貼細則：生三孩補貼 10 萬&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;內蒙古呼和浩特市發佈落實《關於促進人口集聚推動人口高質量發展的實施意見》育兒補貼項目實施細則及服務流程。發放育兒補貼實施細則如下：生育一孩一次性發放育兒補貼 10000 元；生育二孩發放育兒補貼 50000 元，按照每年 10000 元發放，直至孩子 5 週歲；生育三孩及以上發放育兒補貼 100000 元，按照每年 10000 元發放，直至孩子 10 週歲。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12466447.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;貴州金融監管局原局長李華濤被控受賄 1869 萬，曾以親屬名義入股銀行機構&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 13 日，貴州省六盤水市中級人民法院一審公開開庭審理了國家金融監督管理總局貴州監管局原黨委書記、局長李華濤受賄一案。據「貴州高院」微信公眾號消息，貴州省六盤水市人民檢察院指控：2008 年下半年至 2024 年上半年，被告人李華濤利用擔任國家金融監督管理總局貴州監管局原黨委書記、局長等職務上的便利，為有關單位和個人在貸款融資、人事利益等方面提供幫助，直接或通過他人非法收受財物共計摺合人民幣 1869 萬餘元，其中部分未實際取得。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12465498.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;王樹國：「0 工資」出任福耀科大校長，8 年制大學讓學生不內卷&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;備受關注的福耀科技大學已正式獲教育部批准設立，該校校長王樹國日前在接受央視新聞採訪時表示，自己在福耀科大是義務工作，不收一分錢工資，選擇這條路，完全是因為教育理想。福耀科技大學簡稱「福耀科大」，是由福耀集團董事局主席曹德旺發起，河仁慈善基金會首期捐資 100 億創辦的民辦公助、非營利、公益性大學。3 月 11 日，福耀科大官網發佈了該校獲教育部批准設立的消息。消息稱，學校將瞄準世界科技前沿、強化學科交叉、突破服務於國家重大需求的關鍵技術、推動科產教融合、加強國內外合作的學科建設思路，構建一批新型學科羣，形成若干引領國際前沿的學科領域，推動科技成果轉化和產業化，為國家戰略和產業升級提供有力支撐。 &lt;a href=&quot;http://https//www.jiemian.com/article/12464693.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部：中俄伊北京會晤是中方最新的外交努力&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 13 日，外交部發言人毛寧主持例行記者會。有記者就中俄伊北京會晤提問。毛寧表示，中方已經發布了將舉行中俄伊北京會晤的消息。作為聯合國安理會的常任理事國和伊朗核問題全面協議的參與方，中國一貫主張通過政治外交途徑妥善解決伊朗核問題，維護國際核不擴散機制，促進中東地區的和平穩定。北京會晤是中方最新的外交努力，旨在加強溝通協調，為早日恢復對話談判創造條件。在當前形勢下，我們認為有關各方都應當保持冷靜剋制，避免伊核局勢升級，甚至走向對抗衝突。中方真誠希望各方能夠相向而行，不斷地增信釋疑，早日將重啓對話談判的勢頭轉化為現實。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12465348.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;俄軍宣佈控制庫爾斯克 86% 被佔區，普京：必須徹底奪回&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 12 日晚，俄羅斯總統弗拉基米爾·普京身穿迷彩服現身俄西南部邊境庫爾斯克州。這也是去年 8 月烏克蘭突襲庫爾斯克以來，普京首次視察該地。據克里姆林宮官網消息，普京在庫爾斯克的一個指揮所視察時表示，俄軍應該迅速擊潰在庫爾斯克作戰的烏克蘭軍隊，庫爾斯克地區需要「完全解放」。他希望俄軍務必完成在庫爾斯克的目標，並在「不久的將來」完全解放庫爾斯克。普京還指出，需要考慮未來在國家邊界沿線建立一個安全區。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12462921.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普再炮轟盟友：百萬人口的愛爾蘭居然掌控美國製藥業&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 3 月 12 日，美國總統唐納德·特朗普在白宮與愛爾蘭總理米歇爾·馬丁會談。特朗普批評美國和愛爾蘭之間貿易失衡，指責愛爾蘭利用税收優惠政策「偷走了」美國製藥企業。他還對歐盟發出新警告，威脅要進一步加大對歐盟的懲罰，「無論他們向我們收多少錢，我們都要收回來。」&lt;a href=&quot;http://https//www.jiemian.com/article/12464115.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; 詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;SpaceX 宣佈取消 Crew-10 發射任務，兩名滯留太空宇航員回家又生變數&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 3 月 12 日，SpaceX 宣佈取消原定當晚執行的 Crew-10 發射任務。按計劃，美國東部時間 3 月 12 日晚上 7 時 48 分，「獵鷹 9」火箭將發射升空，把「龍」飛船及 4 名宇航員送上國際空間站。在任務完成後的一週內，「龍」飛船將返回地球，並接回已在空間站滯留超過 9 個月的兩名美國宇航員威廉姆斯（Suni Williams）和威爾莫爾（Butch Wilmore）。美國航空航天局（NASA）和 SpaceX 表示，暫停發射的原因是用於支持飛行的地面設備出現了問題。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12463239.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12466594.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12466594.html</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:30:00 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>國務院食安辦掛牌督辦「楊銘宇黃燜雞後廚亂象」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250313/174186221732891800_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;楊銘宇官微稱，三家涉事加盟門店已停業，且永久關店。楊銘宇官微稱，三家涉事加盟門店已停業，且永久關店。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「楊銘宇黃燜雞米飯後廚亂象」被爆後&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，引發社會強烈關注。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月 13 日，國務院食安辦向山東省食藥安辦、河南省食安辦發出掛牌督辦通知書，對兩地核查處置工作實行掛牌督辦。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月 12 日，據新京報報道，連鎖餐飲品牌楊銘宇黃燜雞米飯多家門店存在剩菜回收再加工售賣、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隔夜發黑的牛肉加色素後冒充新鮮牛肉&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;無健康證員工上崗等食品安全問題，引發輿情熱議。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;楊銘宇官微 3 月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;12 日下午發佈致歉信稱&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，此次事件暴露出公司在涉事加盟門店的加盟管理、監督執行上的重大漏洞，公司承擔全部責任。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;楊銘宇官微表示，即日起&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;涉事加盟門店&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鄭州二七萬達店、鄭州康復前街店、商丘萬鼎廣場店) 即刻停業，並且永久關店；全國門店完成食材儲存、加工流程、環境衞生徹查，一旦發現有違規門店立即停業追責；全員強化培訓與考核：所有員工重新參加食品安全培訓並考核，未通過者禁止上崗；監督機制透明化：內部監督小組每月突擊檢查門店，檔案公開可查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鄭州市市監局 3 月 12 日回應稱，目前正在核查處置，將依法依規作出處理。當日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;鄭州市二七區市場監督管理局工作人員表示，楊銘宇黃燜雞康復前街店存在從業人員未取得健康證和店內進貨餐單據缺失等問題，已被責令停業整頓立案調查。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;河南省商丘市虞城縣市場監督管理局&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;12 日傍晚通報&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;稱，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;「楊銘宇黃燜雞後廚亂象」涉及該縣楊銘宇黃燜雞米飯萬鼎店相關問題，縣市場監管局執法人員第一時間趕赴現場，已對涉事門店查封，對食材封存檢驗，全面展開調查。將根據調查結果依法作出嚴肅處理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250313/174186221732891800.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;楊銘宇黃燜雞米飯的關聯公司為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;濟南楊銘宇餐飲管理有限公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天眼查 App 顯示，濟南楊銘宇餐飲管理有限公司成立於 2011 年 12 月，法定代表人為楊曉路，註冊資本 1000 萬人民幣，由楊曉路全資持股。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12466701.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12466701.html</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:27:23 GMT</pubDate>
            <author>侯瑞寧</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 電動自行車以舊換新今年已補貼 10 億元，黃河解封長度已過半</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250313/174185411272402500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？檢方去年受理民事生效裁判監督 8 萬餘件，同比上升 6%；北京王府井商業街區等入選第四批國家級旅遊休閒街區；15 部門：引導中小企業遵守網絡安全等方面法律法規。今天有哪些部委消息值得關注？檢方去年受理民事生效裁判監督 8 萬餘件，同比上升 6%；北京王府井商業街區等入選第四批國家級旅遊休閒街區；15 部門：引導中小企業遵守網絡安全等方面法律法規。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;商務部：相關司局已向沃爾瑪公司瞭解有關情況&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，有報道稱中國商務部等部門約談沃爾瑪，對此，商務部新聞發言人何詠前在 3 月 13 日下午新聞發佈會上回應稱，我們注意到了媒體有關報道，也陸續收到了部分企業的反映。為此商務部相關司局向沃爾瑪公司瞭解了有關情況，沃爾瑪公司對相關情況進行了説明。中央廣播電視總枱旗下新媒體賬號「玉淵潭天」此前發佈消息，知情人士透露，3 月 11 日，商務部等有關部門約談沃爾瑪。沃爾瑪被約談的原因，是其要求一些中國供應商大幅降價，企圖將美對華加徵關税的負擔轉嫁給中國供應商和中國消費者。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部：今年電動自行車以舊換新累計補貼 10 億元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部 3 月 13 日消息，今年以來，有超過 165 萬名個人消費者享受到電動自行車以舊換新政策，累計補貼 10.0 億元，人均約 600 元。商務部介紹，今年以來，電動自行車以舊換新取得積極成效。截至 3 月 11 日，今年全國電動自行車售舊、換新各 166.4 萬輛，超過 2024 年總和，相當於 2024 年工作總量的 120.4%。自 2024 年 9 月工作啓動以來，全國已累計售舊、換新各 304.6 萬輛。商務部表示，下一步，將會同有關部門繼續指導地方完善工作機制、打通堵點卡點、守牢安全底線，推動電動自行車以舊換新取得更大成效。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;黃河解封長度已過半，水利委啓動防汛四級應急響應&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250313/174185411272402500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端 3 月 13 日消息，記者從水利部黃河水利委員會瞭解到，當前黃河防凌正處於關鍵期。3 月 13 日 8 時，黃河三湖河口水文斷面解凍，開河日期較常年偏早 7 天。目前，黃河已累計開河 412.4 千米，剩餘封凍長度 316 千米，解封長度已經過半。黃河防總於 3 月 13 日 12 點啓動黃河防汛四級應急響應，水利部黃河水利委員會已啓動洪水防禦Ⅳ級響應。預計 3 月中下旬，黃河封凍河段將全部解凍。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;檢方去年受理民事生效裁判監督 8 萬餘件同比上升 6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據最高人民檢察院 3 月 13 日消息，近日，最高人民檢察院發佈第五十六批 5 件指導性案例。據介紹，民事生效裁判監督是民事檢察監督的重要職能，檢察機關通過監督糾正法院的錯誤民事生效裁判，維護當事人合法權益，促進司法公正，保障法律的統一正確實施，維護法治的統一、尊嚴和權威。2024 年，全國檢察機關共受理各類民事檢察案件 28 萬餘件，其中民事生效裁判監督 8 萬餘件，同比上升 6%。此次發佈的案例聚焦常見多發的民間借貸、服務合同糾紛等案件類型，覆蓋面廣、典型性突出、提煉規則鮮明、指導性強，既覆蓋了涉企、涉民生司法保障兩大領域，又有集中體現社會主義核心價值觀的典型案例，在民事法律適用和司法理念引領等方面具有較強的指導意義。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;北京王府井街區等入選第四批國家級旅遊休閒街區&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「文旅之聲」微信公眾號 3 月 13 日消息，經有關省（區、市）文化和旅遊行政部門推薦，並按程序組織認定和公示，近日文化和旅遊部確定 40 個街區為第四批國家級旅遊休閒街區，其中包括北京市東城區王府井商業街區、河北省石家莊市新華區灣裏廟步行街、上海市徐彙區衡複音樂街區、江蘇省鎮江市潤州區西津渡歷史文化街區、湖北省武漢市江漢區江漢路步行街區等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年來市監總局新研製和發佈 57 項物流領域國家標準&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端 3 月 13 日消息，2024 年以來，國家市場監管總局（國家標準委）新研製和發佈 57 項物流領域國家標準，涵蓋物流基礎設施、裝備器具、多式聯運、綠色低碳等諸多方面。其中，發佈《城市綠色貨運配送評價指標》國家標準，建立了包括標準託盤使用率、城市物流配送汽車新能源佔比等 20 項指標的城市綠色貨運配送發展水平評價體系。 《限制快遞過度包裝要求》等國家標準，從快遞包裝箱適配、快遞包裝層數、封箱膠帶使用量 3 個方面細化快遞過度包裝評判標準，持續推動物流包裝綠色化、減量化、可循環。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人社部：2025 年春風行動已舉辦 4.1 萬場招聘活動&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，2025 年春風行動啓動以來，各地持續組織形式多樣的招聘服務活動。人力資源社會保障部 3 月 13 日發佈數據，截至 3 月 5 日，全國已累計舉辦各類招聘活動 4.1 萬場，發佈崗位 3100 萬個；發出務工人員專車、專列、包機 2.9 萬輛（列、架）次，輸送勞動者 91 萬人。據瞭解，該活動將於近日收官。為促進各類重點羣體就業，以青年為主要服務對象的 2025 年全國城市聯合招聘高校畢業生春季專場活動已於近日啓動，首期推出 85 場特色服務活動。各地將舉辦線上線下招聘會、區域性青年人才交流會、跨區域巡迴招聘會及配套就業創業服務等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;15 部門：引導中小企業遵守網絡安全等方面法律法規&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據工信部網站 3 月 13 日消息，工業和信息化部等 15 部門發佈《關於促進中小企業提升合規意識加強合規管理的指導意見》提出，引導中小企業遵守網絡安全、數據安全等方面法律法規，加強信息系統、網絡、數據的安全防護和安全意識教育；制定實施數據安全合規管理制度，加強對數據的分類分級和權限管理，加強人員管理和技術控制，履行重要數據識別備案、分級防護、風險評估等責任義務，防範並及時應對和處理數據泄露、篡改、丟失事件；重點梳理向第三方輸出、共享、委託、提供數據，從第三方接受數據，處理個人信息及跨境傳輸數據等活動中的合規要求和風險，落實特定類型信息收集與使用合規義務，保護企業數據及個人信息安全。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12465636.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12465636.html</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 百萬粉絲女歌手演唱會結束後被抓，廣西破獲涉案 2 億特大假酒案</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250313/174185483889283500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？天津市委組織部部長周德睿任上被查，曾長期在湖南任職；珍稀矮馬品種喜添新丁，陝西寧強矮馬種羣數量達 252 匹；廣東惠州回應「按 8 小時下班被扣 3 天工資」：開展調查。今天有哪些地方新聞值得關注？天津市委組織部部長周德睿任上被查，曾長期在湖南任職；珍稀矮馬品種喜添新丁，陝西寧強矮馬種羣數量達 252 匹；廣東惠州回應「按 8 小時下班被扣 3 天工資」：開展調查。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】百萬粉絲女歌手楊某拒還債，全國巡迴演唱會後被抓&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據湖南省湘潭市中級人民法院消息，一名擁有百萬粉絲的網紅歌手拒絕還債隱匿行蹤，還打算開全國巡迴演唱會。湖南湘潭市雨湖區人民法院執行局得知楊某將在雲南某地演出後，開啓跨省執行之旅。執行團隊通過某直播平台精準定位變更後的演出場館及下榻酒店，運用大數據鎖定楊某所乘坐的邁巴赫轎車。演唱會落幕，執行團隊蹲守 16 小時。凌晨 1 時 15 分，執行團隊駕駛民用車輛一路尾隨，在楊某人車分離的瞬間，1 分鐘內將其控制。經查明，楊某近一年巡演收入 70 餘萬元均用於償還其他債務，卻故意規避法院生效判決。凌晨 5 時，雙方達成執行和解，楊某當場支付 54 萬餘元並承諾剩餘金額分期履行。鑑於楊某職業特性，徵得申請人同意，法院暫時解除「限高」措施，並嚴正警示：若違反和解協議，法院將對其採取一切強制執行措施，直至以拒執罪移送。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】消保委：「106」垃圾短信氾濫，運營商推動實名制&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近年來，106 短信平台已成為垃圾短信的主要發送源頭，侵害了消費者的合法權益，76% 的消費者表示經常收到以「106」開頭的垃圾短信。據上海市消費者權益保護委員會 3 月 13 日消息，近日，上海市消保委與中國移動、中國聯通、中國電信三大運營商就 106 短信簽名標註問題進行了深入溝通，並取得了積極共識。三大運營商承諾，對於有歧義或無法清晰標識短信內容提供者的簽名，將使用短信內容提供者的規範企業名稱（內容提供者實名）進行標註。上海市消保委希望三大運營商能夠加快推進標註規範企業名稱的相關工作，並確保在 2025 年 6 月底前完成對所有有歧義或無法準確識別的簽名的規範使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【重慶】男子在女廁偷拍被發現後逃離墜樓，警方：多處骨折&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250313/174185483889283500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「永川公安」微信公眾號消息，3 月 13 日，重慶市永川區公安局通報，網傳「一男子偷拍被發現後逃離墜樓」。經調查，3 月 11 日 22 時許，一女子在中山路街道步行街二樓女廁懷疑被人偷拍，遂與男友在女廁門口守候，攔住從女廁走出的徐某（男，36 歲），質問其是否偷拍，徐某擺脱二人阻攔，翻越二樓護欄墜地受傷。接報警後，民警迅速趕到現場處置，將徐某控制送醫治療。徐某多處骨折，無生命危險。經查，徐某對侵犯他人隱私違法行為供認不諱。目前，警方已對徐某立案查處。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【天津】市委組織部部長周德睿任上被查，曾長期在湖南任職&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據天津市紀委監委消息，天津市委常委、組織部部長周德睿涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。周德睿，男，漢族，生於 1966 年 2 月，籍貫湖南祁東，1989 年 12 月參加工作，1991 年 12 月加入中國共產黨，碩士研究生法學碩士。他早年先後在湖南省政府辦公廳、原湖南省國土資源廳工作，此後歷任永州市委常委、組織部長，永州市委常委、副市長等，2013 年任常德市市長，2017 年任常德市委書記。2021 年 9 月，周德睿跨省市任天津市委委員、常委。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣西】警方破獲跨省區特大假酒案：涉案 2 億元，18 人落網&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，在廣西公安廳治安總隊的統一指揮下，賀州市平桂分局成功偵破一起特大製售假酒案件，跨省摧毀 6 處製假窩點，抓獲犯罪嫌疑人 18 名，涉案金額達兩億元，該案實現產供銷的全鏈條打擊。2024 年 2 月，賀州市市場監督管理局接消費者舉報稱，他通過非正規渠道購買的高檔白酒疑似為假酒。經專業機構鑑定確認後，該案件移交公安機關辦理。賀州市公安局成立專案組開展偵查，發現該犯罪團夥通過非法手段，仿冒知名品牌白酒。2024 年 9 月 11 日，專案組按照計劃統一進行「清風」收網行動，三地警方同步開展收網行動，查扣假冒知名品牌白酒 2000 餘瓶，「特供酒」237 瓶，基酒 1000 餘斤，各類包裝材料 15000 餘套，涉案設備 6 台。犯罪嫌疑人通過自建虛假信息誤導消費者，利用網絡平台進行銷售。目前，5 名犯罪嫌疑人因涉嫌假冒註冊商標罪被逮捕，另 13 名犯罪嫌疑人被取保候審，該案仍在進一步偵辦中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【陝西】珍稀矮馬品種喜添新丁，寧強矮馬種羣數量達 252 匹&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，近日，陝西省漢中市寧強縣的矮馬繁育中心傳來喜訊，24 匹新生的寧強矮馬小馬駒順利降生。寧強矮馬種羣數量已達到 252 匹。據瞭解，寧強矮馬是我國瀕危矮馬品種，是春秋戰國以前古羌人從青海進入寧強時遺留下來的馬種，體形輕小，身高在一米左右。體質結實，耐艱苦，適應山地自然條件能力強。由於種羣基數小，繁育能力較弱，全國寧強矮馬數量一直在 200 匹以下。寧強矮馬也被列入《國家級畜禽遺傳資源保護名錄》，屬於瀕危的珍稀矮馬品種。為有效保護寧強矮馬，2003 年，當地在米倉山下建成了國家級寧強矮馬保種場，經過多年的有效保護，寧強矮馬的種羣數量持續增加，目前，寧強縣已有體高 106 釐米以下的矮馬 252 匹。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】惠州回應「按 8 小時下班被扣 3 天工資」：開展調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日一男子在網絡上發佈一段視頻稱，其在廣東省惠州市德賽電池的工廠按 8 小時工作制正常打卡下班時，被告知「未完成 10 小時在崗，抹除考勤」，並倒扣 3 天工資。3 月 13 日，廣東省惠州市仲愷高新區管理委員會社會事務管理局在通報中表示，關於網上信息反映德賽電池惠州工廠勞務用工相關輿情，該局高度重視，已第一時間成立調查組開展調查，調查結果將及時向社會公眾公佈，歡迎社會各界對調查結果進行監督。此前在 3 月 12 日，惠州市德賽電池有限公司微信公眾號發佈《惠州德賽電池員工勞動權益重申知情書》稱，通過全面深入的排查，發現惠南廠區在保障員工權益的管理上存在疏漏。針對這些情況，該公司已立即採取措施，積極與員工溝通，加強勞務公司管理，並已責成勞務公司啓動支付有被不合理扣除或被拖欠的員工工資。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】市政府決定：為基層減負，收回 20 項行政執法職權&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據首都之窗網站消息，北京市人民政府發佈《關於收回一批行政執法職權的決定》稱，按照黨中央全面建立鄉鎮（街道）履行職責事項清單統一部署，切實為基層減負，市政府決定收回一批下放到鄉鎮（街道）的行政執法職權。其中，自 2025 年 4 月 1 日起，將城市道路管理、城市照明管理、河湖保護管理、建築（生活）垃圾管理等方面的 12 項行政處罰和與之相關的行政檢查職權收回到區城管執法局行使；將控制吸煙方面的 6 項行政處罰和與之相關的行政檢查職權收回到區衞生健康委行使；將生產經營活動產生噪聲幹擾、服裝乾洗和機動車維修等項目產生異味和廢氣等 2 項行政處罰和與之相關的行政檢查職權收回到區生態環境局行使。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12466083.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12466083.html</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
    </channel>
</rss>