<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 07:50:40 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>特朗普猛攻非法移民：廢除出生公民權、宣佈邊境緊急狀態</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 20 日，墨西哥塔帕丘拉，特朗普就任美國總統前，大批移民前往美國邊境。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173744464043554500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普放出的另一記狠招是廢除非法移民和合法臨時居住者子女的「出生公民權」。特朗普放出的另一記狠招是廢除非法移民和合法臨時居住者子女的「出生公民權」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;打擊非法移民從墨西哥邊境湧入美國，是美國新任總統唐納德·特朗普在總統大選中的關鍵競選承諾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 20 日，特朗普在上任首日簽署了數十項行政令，其中至少 10 項與打擊非法移民有關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在就職典禮上，特朗普宣佈將「立刻停止」非法入境，「我們將開始把成千上萬的外國罪犯送回他們來的地方。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普隨後宣佈美國南部邊境進入緊急狀態，要求採取加強人員和資源部署、增加物理屏障等措施停止所有非法移民入境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣佈邊境緊急狀態之後，特朗普將得以要求國防部和國土安全局在邊境建屏障以完成美墨邊境牆的修建。美國國防部還可派士兵和國民警衞隊成員前往邊境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普放出的另一記狠招是廢除非法移民和合法臨時居住者子女的「出生公民權」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173744464043554500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行政令規定，如果子女出生時，其母親非法進入美國、父親並非美國公民或合法永久居民，則美國不承認子女的美國公民身份。如果子女出生時，其母親在美國合法臨時停留、父親並非美國公民或合法永久居民，美國也不承認子女的美國公民身份。該行政令將在 30 天后生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的這項行政令引發了巨大爭議。美國憲法第 14 修正案規定「任何人，凡在合眾國出生或歸化合眾國並受其司法管轄者，均為合眾國及所居住之州的公民。」民主黨人和法律團體已經承諾將就特朗普廢除「出生公民權」提起上訴，指責此舉違反憲法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的另一項行政令要求司法部長加強處罰力度，將謀殺執法人員和犯死罪的非法移民判處死刑。特朗普還尋求把販毒集團定性為外國恐怖組織，要求美國當局在 14 天內提供名單以確定哪些販毒集團將被定為恐怖組織。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他涉及非法移民的行政令包括繼續修建美墨邊境牆；從 1 月 27 日開始暫停美國難民接納計劃；重新啓動「留在墨西哥」政策，讓所有試圖從墨西哥進入美國的避難者留在墨西哥，直到相關人員確定預約避難申請；要求國防部在 10 天內製定方案，封鎖邊境、確保美國領土完整並驅逐各類「入侵」包括非法移民大規模入境、毒品走私、人口販賣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國海關與邊境保護局（CBP）已經於週一宣佈取消所有移民申請進入美國避難預約，相關手機應用程序 CBP One 自美國東部時間 20 日午夜時分起不再可使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社報道，CBP One 是一款供移民提交信息、預約從美墨邊境 8 處口岸申請入境避難的手機應用程序，是美國前總統約瑟夫·拜登執政時期避難申請者合法入境美國的關鍵途徑。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275691.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275691.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 07:43:10 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>中方是否邀請特朗普訪華？外交部：願同美國新政府保持溝通，加強合作</title>
            <description>&lt;p&gt;1 月 21 日，外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。有記者問，中方是否邀請特朗普訪華，其訪華的重要意義是什麼？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭嘉昆表示，中方願同美國新政府一道，在兩國元首的戰略引領下，本着相互尊重，和平共處，合作共贏的原則，保持溝通，加強合作，妥善管控分歧，推動中美關係在新的起點上取得更大的進展。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275728.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275728.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 07:37:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>黑龍江省政協原副主席李海濤被公訴，曾被批縱容默許親屬謀取利益</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744353193946100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年 9 月 12 日，李海濤因嚴重違紀違法被開除黨籍和公職。2024 年 9 月 12 日，李海濤因嚴重違紀違法被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 21 日，最高人民檢察院發佈消息，黑龍江省政協原黨組成員、副主席李海濤涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院依法指定，由江蘇省無錫市人民檢察院審查起訴。近日，無錫市人民檢察院已向無錫市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關起訴指控：李海濤利用擔任黑龍江省原經濟貿易委員會黨組成員、副主任，佳木斯市委副書記、市長，大興安嶺地委書記，黑龍江省政府黨組成員、秘書長，黑龍江省委常委、副省長，黑龍江省政協黨組成員、副主席等職務上的便利以及職權、地位形成的便利條件，為他人在項目推進、企業併購、工程承攬、職務調整等事項上謀取利益，非法收受他人給予的財物，數額特別巨大，依法應當以受賄罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，李海濤出生於 1963 年 9 月，黑龍江巴彥人，1984 年 8 月參加工作，1989 年 2 月加入中國共產黨，哈爾濱工業大學管理科學與工程專業在職研究生畢業，管理學博士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李海濤一直在本省工作，2000 年開始先後擔任黑龍江省經貿委、省經委副主任、黨組成員，佳木斯市委副書記、市長，大興安嶺地委書記等職，2011 年任黑龍江省政府秘書長，2013 年底接任省委秘書長，後升任省委常委。2016 年，李海濤獲任黑龍江省委常委、副省長、省政府黨組副書記，併兼任省國資委黨委書記一職（至 2017 年 6 月卸任）。2022 年 1 月，李海濤在副省長任上當選省政協副主席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 9 月 16 日，李海濤被查獲官宣。2024 年 9 月 12 日，李海濤因嚴重違紀違法被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744353193946100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報，經查，李海濤喪失理想信念，背棄初心使命，對組織不忠誠不老實，搞迷信活動，處心積慮對抗組織審查；無視中央八項規定精神，長期違規接受宴請、旅遊等活動安排，出入私人會所；違背組織原則，不按規定報告個人有關事項，在組織談話時不如實説明問題，在幹部人事工作中為他人謀取利益並收受財物；廉潔底線失守，違規收受禮品、禮金、消費卡，安排下屬單位報銷、支付個人費用，利用職權為親屬經營活動謀取利益，縱容默許親屬利用其職務影響謀取利益；貪婪無度，將公權力異化為謀取私利的工具，大搞權錢交易，利用職務便利為他人在項目開發、企業經營、職務調整等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275561.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275561.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 07:15:45 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>黑龍江省政協原副主席李海濤被提起公訴</title>
            <description>&lt;p&gt;黑龍江省政協原黨組成員、副主席李海濤涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院依法指定，由江蘇省無錫市人民檢察院審查起訴。近日，無錫市人民檢察院已向無錫市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關在審查起訴階段依法告知了被告人李海濤享有的訴訟權利，並訊問了被告人，聽取了辯護人的意見。檢察機關起訴指控：李海濤利用擔任黑龍江省原經濟貿易委員會黨組成員、副主任，佳木斯市委副書記、市長，大興安嶺地委書記，黑龍江省政府黨組成員、秘書長，黑龍江省委常委、副省長，黑龍江省政協黨組成員、副主席等職務上的便利以及職權、地位形成的便利條件，為他人在項目推進、企業併購、工程承攬、職務調整等事項上謀取利益，非法收受他人給予的財物，數額特別巨大，依法應當以受賄罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275501.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275501.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 07:00:27 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>【專訪】譚芳談民法典婚姻家庭司法解釋：強化保護，重在平衡</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231018/1697642943833_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本次司法解釋的出台回應了現實關切與人民關切。本次司法解釋的出台回應了現實關切與人民關切。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;《最高人民法院關於適用〈中華人民共和國民法典〉婚姻家庭編的解釋（二）》（以下簡稱「解釋（二）」）於 2025 年 1 月 15 日發佈，並將於 2025 年 2 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，隨着我國經濟社會發展，城鄉家庭的結構和生活方式發生了新變化，婚姻家庭矛盾呈現出新特點，家事糾紛案件數量高位運行。近三年來，全國法院審結一審婚姻家庭繼承糾紛案件每年大約 200 萬件，佔全部一審民事案件的 12% 左右。其中，離婚糾紛案件每年大約 150 萬件，佔所有家事案件的近 80%。離婚糾紛中，財產分割成為焦點。涉案標的額增大、財產類型多樣化，婚姻家庭與財產領域問題交織，疑難複雜案件增多，法律適用標準亟待統一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《解釋（二）》的出台解釋了哪些審判實踐疑難問題？具有什麼現實意義？界面新聞採訪了上海家與家律師事務所主任、中國婚姻家庭法研究會理事譚芳。譚芳律師執業 20 年，帶領團隊代理案件 4000 餘件，包括全國首例代孕龍鳳胎監護權案等多起知名案件。此外，她多次參與民法典婚姻家庭編和繼承編、婦女權益保障法、上海市婦女權益保障條例等法律法規和司法解釋等的立法研討，共提出立法建議 100 餘條。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「《解釋（二）》中有兩大現實意義值得特別關注：其一，強化了對未成年人、婦女等弱勢羣體利益的保護；其二，平衡保護個人與家庭團體的財產利益，引領了‘共建共享’的和諧新風。」 譚芳説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;譚芳介紹，本次司法解釋的出台回應了現實關切與人民關切，是對於《民法典》及《最高人民法院關於適用〈中華人民共和國民法典〉婚姻家庭編的解釋（一）》（以下簡稱「解釋（一）」）出台後三年以來司法實踐的經驗總結，統一了法律適用的標準，給予了明確的司法導向，不僅有助於解決實踐中的疑難問題，保護合法婚姻當事人特別是弱勢羣體的權益，也弘揚了社會主義核心價值觀，進一步完善了我國婚姻家庭領域的法制體系，對於依法維護婦女兒童合法權益、構建平等和睦文明的家庭關係有着深遠的影響。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231018/1697642943833.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：孩子撫養權是離婚案中的焦點問題，《解釋（二）》如何解決「搶孩子」「藏孩子」等難題？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;譚芳：&lt;/strong&gt;在《解釋（二）》出台前，我辦理過的許多存在「搶孩子」行為的離婚案件中，由於孩子被搶奪藏匿起來，法院在考量撫養權的歸屬時會因執行階段面臨巨大困難而往往「不敢判」，於是形成了「誰搶到孩子，誰就能獲得撫養權」的奇怪現象。而此類行為表面上是夫妻之間「為了孩子」的角力，實際上卻使被貿然改變生活狀態的未成年子女的身心遭受巨大創傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《解釋（二）》的出台，則對搶奪、藏匿未成年子女的行為提供了更加有效可行的規制路徑。當事人可以通過向法院申請簽發人身安全保護令或人格權禁令來快速制止此類違法行為。而在法院判決兩週歲以上子女撫養權歸屬時，離婚訴訟期間搶奪孩子的行為會直接作為搶奪一方的不利因素，搶奪一方將不被「優先考慮」。不僅如此，在夫妻雙方沒有離婚的情況下，根據當事人請求，法院可以在監護權糾紛中暫時確定未成年子女撫養事宜。因此，我們看到，《解釋（二）》實際上也為解決分居期間的子女監護權問題提供了制度支撐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《解釋（二）》明確禁止將子女作為解決夫妻糾紛的籌碼，進一步激活了現有法律中的救濟機制，從而最大限度地降低對未成年子女的傷害，為未成年人的合法權益築起更為堅固的保護牆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：撫養費是保障子女健康成長的重要經濟來源，但在現實中，存在支付方拒絕履行協議的情況，《解釋（二）》如何回應這一問題？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;譚芳：&lt;/strong&gt;實踐中，常常存在不直接撫養孩子一方在離婚時約定或者以其他方式作出承諾給付撫養費，但實際卻並未給付的情形。對於未成年子女請求支付欠付撫養費的請求，法律一向是支持的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;但是對於已經成年且能夠獨立生活的子女來説，此時撫養費的功能已經喪失，且也不再具有保護利益，子女再以此追索撫養費已無實際意義。可是，欠付一方實際上違背了誠實信用原則，導致直接撫養子女的一方不得不獨自承擔孩子的全部撫養費用，履行了本應由雙方共同承擔的撫養義務。針對此情況，《解釋（二）》明確規定，直接撫養子女一方可以直接作為追索撫養費的主體，要求另一方支付欠付的費用，從制度層面給予了不誠信行為負面評價。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，在保護未成年人財產權益方面，《解釋（二）》規定，父母處分未成年子女名下房產後，又主張無效的，法院不予支持。該條保護了未成年人的財產權益，避免了父母任意處分未成年子女名下的房屋，重申了「監護人除為維護被監護人利益外，不得處分被監護人的財產」的立法原意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：家務勞動經濟補償制度是社會進步和順應時代發展的產物，《解釋（二）》如何細化家務勞動補償？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;譚芳：&lt;/strong&gt;《民法典》頒佈後，我們常常會依據第一千零八十八條為多撫育子女、照料老年人、協助另一方工作的當事人爭取經濟補償的權益，但是如何確定補償款的數額，實務中一直缺乏統一的判斷標準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次《解釋（二）》首次將「負擔相應義務投入的時間、精力和對雙方的影響以及給付方負擔能力、當地居民人均可支配收入等」明確列為「補償數額」的衡量因素，增強了條文可操作性，一方面保障了為家庭負擔較多義務方的權益，彰顯了法律的公平正義，同時也積極推動「共擔家務勞動」的優良家風。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：「夫妻房產給予之新規定」是《解釋（二）》的亮點之一，為何作出這樣的調整？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;譚芳：&lt;/strong&gt; &lt;span&gt;實踐中有兩類因婚給房的問題較為突出。第一是婚前或婚後約定將一方房產給予另一方或者為另一方「加名」，但並未辦理變更登記，之後承諾一方依據《解釋（一）》進行了撤銷贈與，導致另一方利益受損。第二是「因房騙婚」，房屋登記在一方名下後立刻「閃離」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對上述問題，《解釋（二）》將「贈與」調整為「給予」，賦予法院依據婚姻家庭關係的特殊狀況，結合給予目的，綜合考慮婚姻關係存續時間、共同生活及孕育共同子女情況、離婚過錯、對家庭的貢獻大小以及離婚時房屋市場價格等因素進行判決的權利和自由度，一方面注重保護雙方信賴利益、堅持誠信原則，另一方面也更加註重個案的公平正義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：房產是中國家庭財富的重中之重，很多父母會為子女置辦「婚房」，對於「父母為子女婚後購房」的情況，《解釋（二）》如何考量？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;譚芳：&lt;/strong&gt; &lt;span&gt;在處理父母為子女婚後購房出資的問題時，《解釋（二）》充分考慮了我國的文化傳統及現實狀況，沒有采取「一刀切」的方式，其明確，一方父母全額出資購房的，如果贈與合同明確約定只贈與自己子女一方的，應當按照約定處理。而在沒有約定的情況下，房產可以判給全額出資一方，由法院綜合共同生活、孕育子女、離婚過錯、婚姻貢獻情況來決定是否補償另一方。同時，《解釋（二）》也對一方部分出資或雙方均出資的情形進行了規定，也明確了贈與合同約定只贈與子女一方的部分按照約定處理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總體來看，《解釋（二）》的規定與實務的操作在邏輯上異曲同工，只不過更加明確了物權的歸屬，並且突出「出資來源及比例」是重要衡量因素，減少了因父母出資而另案起訴的司法訴累，契合了廣大家庭，特別是父母對於子女婚姻幸福與公平正義的真摯情感需求。特別地，《解釋（二）》不僅平衡了各方財產權益，維護了婚姻家庭的穩定和諧，還體現了「共建共享」的家庭精神追求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於上述兩條規定的出台，之後在實踐中，父母出資時可能會更傾向於與子女簽訂單方贈與合同。同時，我們在辦理案件過程中對於訂立婚內財產協議、房產變更登記等操作將會更加謹慎。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12261437.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12261437.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:57:06 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>翟欣欣涉嫌敲詐勒索案開庭，蘇享茂家屬稱其已認罪認罰</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250121/173743966428536700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;案件將擇期宣判。案件將擇期宣判。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;手機應用 WePhone 的創始人蘇享茂 7 年多前跳樓身亡，其前妻翟欣欣被指控涉嫌敲詐勒索，該案於 2025 年 1 月 21 日開庭。蘇享茂的家屬介紹，翟欣欣已認罪認罰，案件將擇期宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據封面新聞、瀟湘晨報等消息，蘇享茂的家屬介紹，經過 3 個多小時的審理，翟欣欣案在北京市海淀區人民法院山後人民法庭結束一審，翟欣欣對指控的敲詐勒索罪名認罪認罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 1 月 8 日上午，蘇享茂的哥哥蘇享龍曾發文稱，接法院通知，翟欣欣涉嫌敲詐勒索一案，定於 1 月 21 日上午 9 點 30 分在北京市海淀區人民法院山後人民法庭開庭審理。1 月 21 日早，蘇享龍再次發文表示，他已達到山後人民法庭，等待開庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞此前報道，2017 年 9 月 7 日凌晨 5 點左右，WePhone 創始人蘇享茂在公司附近的住所跳樓自殺，死前留下「遺書」稱自己是被「極其歹毒的前妻」逼死，因為其前妻翟欣欣以「有漏税行為和 WePhone 有網絡電話功能是灰色運營」兩點相要挾，索要 1000 萬元和三亞的房子。蘇享茂則表示自己的身家只有 660 萬，希望翟欣欣高抬貴手，但遭到翟欣欣的拒絕。蘇享茂在其「遺書」中寫道：「我感到很絕望。我資金鍊已經斷裂，實在很絕望。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;期間，翟欣欣曾公開回應此事稱，在婚後曾遭蘇享茂毆打，虐待。她還表示，蘇享茂自殺的真正原因是資金鍊已經斷裂，因為離婚支付給自己的錢，在他的財產中不佔多大的比重，不會導致他的資金鍊斷裂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蘇享茂去世 8 個月後，2018 年 4 月，蘇享茂家屬及代理律師向法院遞交民事訴訟書及其他相關材料，起訴翟欣欣要求其返還千萬財產。2023 年 3 月底，北京市朝陽區人民法院一審宣判，判決翟欣欣退還蘇享茂家屬現金、汽車共近千萬元以及撤銷翟欣欣海南、北京兩套房產的個人所有權。此後，蘇享茂家屬確認收到翟欣欣的 660 萬元還款。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250121/173743966428536700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 6 月 9 日，蘇享龍發佈微博稱，翟欣欣涉嫌敲詐勒索，已被北京海淀警方逮捕。2024 年 12 月，蘇享龍介紹，目前家屬方面正在等待本案刑事開庭，翟欣欣仍羈押在看守所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中國新聞週刊報道，記者從相關人士處獲悉，翟欣欣在檢察階段認罪認罰，由於本案數額特別巨大，並造成嚴重後果，檢方給出的量刑建議是 10 年 6 個月到 12 年。上述人士表示，此案距今已將近 8 年，現民事判決已生效並進入執行程序，刑事部分一直沒有結果。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275161.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275161.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:17:07 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>參保者破千萬，新就業形態職業傷害保障今年擴大試點範圍</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173743570314457800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至 2024 年底已有 1037.99 萬人參保。截至 2024 年底已有 1037.99 萬人參保。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;全國有超過 8000 萬新就業形態勞動者，人力資源和社會保障部透露，新就業形態人員職業傷害保障參保人數已突破千萬，今年將擴大試點範圍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 21 日，人社部舉行 2024 年四季度新聞發佈會介紹，新就業形態人員職業傷害保障試點工作進展順利，截至 2024 年底已有 1037.99 萬人參保。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人社部表示，今年將擴大該項工作試點範圍。同時，將加強新就業形態勞動者權益保障，會同有關部門持續落實新就業形態勞動者權益保障相關政策，推行新就業形態勞動者權益保障相關指引指南。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全國總工會第九次全國職工隊伍狀況調查結果顯示，我國新就業形態勞動者已達 8400 萬人，佔職工總數的 21%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 12 月底，人社部等十部門印發《關於開展新就業形態就業人員職業傷害保障試點工作的通知》。2022 年 7 月，我國正式啓動新就業形態就業人員職業傷害保障試點工作。試點工作在北京、上海、江蘇、廣東、海南、重慶、四川 7 個省市的出行、外賣、即時配送、同城貨運 4 個行業開展，涵蓋了 7 家平台企業。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173743570314457800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人社部相關負責人曾表示，從試點進展情況來看，推進職業傷害保障，有利於分散平台企業經營風險，新就業形態勞動者權益保障水平明顯提高，特別是對重大傷亡的保障，凸顯社會保障制度的兜底性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月，全國人大代表、中國太保戰略研究中心主任周燕芳在議案中表示，新就業形態就業人員職業傷害保障仍存在問題，包括各地政策不平衡、無法實現行業全覆蓋以及理賠流程較長等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周燕芳建議，應加快推進新就業形態就業人員職業傷害保障試點擴面。一方面，建議有序擴大新就業形態就業人員職業傷害保障的試點地區，同時逐步擴大新就業形態的試點平台企業範圍，將市場佔有率較高、經營管理較好、參保意願較強的平台企業納入試點範圍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周燕芳還建議國家人社部牽頭，綜合試點經驗，出台關於新就業形態就業人員職業傷害保障工作的指導意見，進一步明確開展新就業形態就業人員職業傷害保障工作的基本原則、籌資機制、保障內容、承辦方式、監督管理、工作要求等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12274880.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12274880.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 05:04:10 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>瀾湄合作打擊電詐！「海鷗」聯合行動共逮捕犯罪嫌疑人 7 萬餘名</title>
            <description>&lt;p&gt;1 月 21 日，瀾湄執法合作中心在中國雲南省昆明市召開「海鷗」聯合行動總結會，柬埔寨內政部、中國公安部、老撾公安部和國防部、緬甸內政部、泰國皇家警察、越南公安部派出代表團參會，聯合國毒品與犯罪問題辦公室、東盟警察組織等國際組織亦應邀參會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中心通報了「海鷗」行動的開展情況及取得的主要工作成果，表彰了工作突出的相關行動參與方，介紹了中心擬於 2025 年度啓動實施的「海鷗」行動第二期工作方案。各行動參與方梳理與總結了自身工作，分享了各自成功的執法實踐與經驗體會。各方一致認為，中心科學謀劃、周密組織了此次行動，凝聚各國執法資源，形成了域內打擊治理電信網絡詐騙犯罪與槍支彈藥走私犯罪的有效合力，發揮了不可替代的區域執法合作平台作用，取得了預期實效，有力維護了區域安全與穩定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月至 12 月，為落實瀾湄合作第四次領導人會議精神及《瀾湄合作五年行動計劃（2023-2027）》，中心組織實施了「海鷗」聯合執法行動，協調柬、中、老、緬、泰、越六國執法部門共同打擊區域電信網絡詐騙犯罪及其衍生犯罪與槍支彈藥走私犯罪，取得了務實工作成果。經初步統計，行動期間，各方總共破獲以電詐案件為主的各類案件 160 餘起，逮捕犯罪嫌疑人 7 萬餘名，解救受害人 160 餘名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年，中心將適時啓動「海鷗」聯合行動第二期，繼續聚焦打擊電信網絡詐騙犯罪及其衍生犯罪，特別是全力解救各國失聯、被困人員，切實維護區域各國人民生命財產安全與區域安全穩定。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12274859.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12274859.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 04:52:40 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>新規實施，飯館咖啡館還「禁煙」嗎？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240921/1726901930057_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;國家衞生健康委向界面新聞表示，將積極協調相關部門，進一步完善控煙相關法律法規，指導各地加大控煙立法和執法力度，持續提高無煙法規保護人口比例。國家衞生健康委向界面新聞表示，將積極協調相關部門，進一步完善控煙相關法律法規，指導各地加大控煙立法和執法力度，持續提高無煙法規保護人口比例。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2025 年 1 月 20 日，《國務院關於修改和廢止部分行政法規的決定（2024 年 12 月）》正式實施。其中《公共場所衞生管理條例》第二條「本條例適用於下列公共場所」第一項刪除了飯館、車馬店、咖啡館、酒吧、茶座 5 處場所。受此影響，《公共場所衞生管理條例實施細則》所規定的公共場所禁止吸煙的範圍也相應縮小，引起公眾廣泛關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次調整的初衷是減少對餐飲企業重複發證，為企業鬆綁減負。事實上，2016 年國務院印發《關於整合調整餐飲服務場所的公共場所衞生許可證和食品經營許可證的決定》，當時就已明確提出要取消地方衞生部門對飯館、咖啡館、酒吧、茶座 4 類公共場所核發的衞生許可證。《公共場所衞生管理條例》對公共場所的調整與之相適配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但這樣的調整也引發了「副作用」。「《公共場所衞生管理條例》對控煙的價值或許被低估了。」 北京市義派律所主任王振宇向界面新聞表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1987 年 4 月 1 日，國務院發佈《公共場所衞生管理條例》（簡稱《管理條例》），此後進行了三次修訂。在此基礎上，《公共場所衞生管理條例實施細則》（簡稱《實施細則》）於 2011 年 2 月 14 日審議通過，其中明確，「室內公共場所禁止吸煙」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體來説，《實施細則》規定，公共場所經營者應當設置醒目的禁止吸煙警語和標誌。室外公共場所設置的吸煙區不得位於行人必經的通道上。公共場所不得設置自動售煙機。公共場所經營者應當開展吸煙危害健康的宣傳，並配備專（兼）職人員對吸煙者進行勸阻。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240921/1726901930057.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但多位控煙界人士向界面新聞表示，《實施細則》頒佈後，室內公共場所禁止吸煙規定基本未得到執行。新探健康發展研究中心副主任姜垣向界面新聞表示，《實施細則》對於室內公共場所禁煙問題，缺乏明確的執法主體和罰則，更多是倡導意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王振宇並不同意《實施細則》對於室內公共場所禁煙缺乏罰則，他認為，《實施細則》第 36、37 條可以作為罰則適用。比如，第 36 條中的「未按照規定對公共場所的空氣、微小氣候、水質、採光、照明、噪聲、顧客用品用具等進行衞生檢測的」可以作為未對吸煙導致室內空氣變化檢測的罰則；第 37 條中「未按照規定建立衞生管理制度、設立衞生管理部門或者配備專 (兼) 職衞生管理人員，或者未建立衞生管理檔案的」可以作為沒有配備勸阻吸煙人員的罰則。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但他同時承認，「執法受到很多因素的影響。除了法律依據，也含有對法律依據的理解，也包括執法動力、人員、經費等。」儘管執行效果不理想，《實施細則》仍然是全國性的對於公共場所禁煙的執法依據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從全國性立法來看，雖然《基本醫療衞生與健康促進法》規定「公共場所控制吸煙，強化監督執法」；《消防法》規定「違反規定使用明火作業或者在具有火災、爆炸危險的場所吸煙、使用明火的，處警告或者五百元以下罰款；情節嚴重的，處五日以下拘留」；《未成年人保護法》規定，「任何人不得在學校、幼兒園和其他未成年人集中活動的公共場所吸煙、飲酒」。《管理條例》此番調整後，再也沒有全國層面的法律明確飯館、咖啡館、酒吧等 5 類公共場所禁止吸煙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市義派律師事務所公益法律中心執行主任李恩澤向界面新聞表示，公共場所定義是：凡是公眾可以自由出入的場所均為公共場所。「《公共場所衞生管理條例》卻排除了飯館、咖啡館等普通百姓經常進入的地點，會讓公眾感到困惑，其實可以對衞生許可證管理進行進一步解釋，而不是簡單刪除。」 李恩澤表示，目前看對刪除的 5 個場所的控煙工作不太有利，除非制定頒佈其他法律法規對以上 5 類場所進行規範。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王振宇則表示，對於飯館等場所是否不再禁煙，還不能下定論。他説，「首先，相應實施細則尚未出台；其次，除了公共場所衞生管理條例及其實施細則之外，各地還有控煙方面立法，對餐飲區域等公共場所禁煙作出明確規定。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，早在 2014 年，國家衞生健康委員會就開展了《公共場所控制吸煙條例》（以下簡稱《條例》）起草工作。2016 年，《條例》被列入力爭年內完成的項目。2018 年，因控煙場所範圍、執法部門和執法機制等條款存在分歧退回衞健委進一步研究。儘管在全國層面統一立法呼聲很高，《條例》至今仍未正式出台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在地方立法方面，控煙工作取得積極成效。衞健委法規司相關負責人向界面新聞介紹，衞健委指導地方積極推進地方層面立法，截至目前，全國 24 個省份出台省級控煙相關法規，254 個城市出台市級控煙相關法規。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，國家衞生健康委在無煙環境、煙草流行監測、控煙宣傳、戒煙服務等方面也取得顯著成效。「目前全國各級黨政機關、醫院、中小學校基本建成無煙場所，冬奧會、亞運會等所有體育賽事基本實現無煙賽事。」 上述負責人表示。此外，衞健委連續、動態開展成人及青少年煙草流行監測和分析，將煙草流行調查納入國家統計調查制度，逐步形成了全方位、立體化的煙草流行監測體系。監測結果顯示，我國 15 歲及以上人羣吸煙率由 2018 年的 26.6% 下降到 2022 年的 24.1%，中學生吸煙率從 2019 年的 5.9% 下降到 2023 年的 4.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述負責人表示，國家衞生健康委將繼續貫徹落實黨中央、國務院決策部署，始終踐行以人民為中心的發展理念，實施健康優先發展戰略，會同相關部門，結合我國國情和經濟社會發展，紮實推進控煙工作。一是積極協調相關部門，進一步完善控煙相關法律法規，指導各地加大控煙立法和執法力度，持續提高無煙法規保護人口比例。二是組織開展形式多樣的科普宣傳，提升羣眾健康素養水平，促進「公共場所不吸煙」文明行為的養成。三是全方位推進控煙工作，促進形成全社會保護人羣免受煙草侵害的有力防護網。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12272006.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12272006.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 04:49:36 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普對加拿大和墨西哥先下手，考慮徵收 25% 關税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 11 月 6 日，墨西哥蒂華納，一名工人在清理待售的石膏雕像。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173743172495516600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;除加拿大和墨西哥之外，特朗普尚未宣佈將立刻對其他國家徵收新關税。除加拿大和墨西哥之外，特朗普尚未宣佈將立刻對其他國家徵收新關税。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2025 年 1 月 20 日，美國新任總統唐納德·特朗普在白宮橢圓形辦公室接受媒體提問時表示，他考慮於 2 月 1 日對加拿大和墨西哥進口商品徵收 25% 的關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普稱：「我們正在考慮對墨西哥和加拿大徵收 25%，因為這兩國讓那麼多人進入美國。我想我們會在 2 月 1 日實施。」特朗普多次抱怨墨西哥和加拿大讓非法移民和毒品進入美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大和墨西哥此前均警告，如果美國徵收關税，兩國將採取報復性措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普就職前，加拿大政府消息人士通過媒體透露，加拿大準備好立刻實施報復。報復性措施將分階段進行，第一階段將覆蓋 370 億加元（約 260 億美元）的美國產品。該階段的措施將是「疼痛度最低」的報復，對加拿大民眾造成的經濟損失最小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;取決於美國對加拿大產品徵税的幅度，加拿大政府還可能實施另一套方案，覆蓋約 1100 億加元的美國產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大官員接受美國媒體採訪時進一步透露，在最初的報復行動中，加拿大可能會針對 10 種美國商品，包括佛羅裏達州橙汁、肯塔基州波本威士忌等非關鍵商品，以引起美國的注意。特朗普的海湖莊園就位於佛州。但如果雙方的交鋒發展為更大規模的貿易戰，加拿大的報復清單可能擴大到從美國進口的所有鋼鐵和鋁產品。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173743172495516600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥試圖與特朗普繼續對話之時也在制定清單對美國進口商品徵收關税，清單內容尚未公佈。2018 年，特朗普在第一任期對進口鋼鋁加徵關税，墨西哥隨後對鋼鐵、豬肉、奶酪和波本酒等進口自美國的商品加徵關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥和加拿大是美國三大貿易夥伴之二。美國官方數據顯示，2023 年美國從墨西哥進口了價值 4750 億美元的商品，從加拿大進口了 4180 億，共佔美國進口商品總價值的 30%。加拿大是美國石油和天然氣的主要來源國，美國約 60% 的原油進口來自加拿大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除加拿大和墨西哥之外，特朗普尚未宣佈將立刻對其他國家徵收新關税。但在週一的就職典禮上，特朗普明確將建立對外税務局，對外國進口產品加徵關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在週一簽署的海量行政令中，特朗普已經要求美國商務部、財政部和美國貿易代表調查美國與其他國家貿易逆差的原因，以確定如何設立對外税務局。特朗普還要求政府部門研究美國、加拿大和墨西哥的貿易協定對美國企業和勞動者產生了哪些影響，以及美國是否還有必要繼續留在協定中。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12274767.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12274767.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 04:06:56 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普宣佈終止非法移民或持臨時簽證者子女的出生公民權</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 1 月 20 日，美國總統特朗普在白宮簽署行政令，非法移民或持臨時簽證者在美出生的子女將不再自動獲得美國公民身份。該行政令將在發佈 30 天后生效，適用於屆時在美出生的相關人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行政令內容指出，「根據行政令定義，下列兩類人將不再自動享有美國公民身份的特權：母親在美國非法居留且父親在其出生時並非美國公民或合法永久居民的個人；母親在美國的居留為合法但屬臨時性質（如通過免籤計劃或持學生、工作或旅遊簽證入境），且父親在其出生時並非美國公民或合法永久居民的個人。」（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12274239.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12274239.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 02:38:15 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>巴拿馬總統回懟特朗普：運河是我們的</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 12 月 28 日，巴拿馬科隆自由貿易區，貨船在巴拿馬運河上航行。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173742498114869700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;他強調，世界上沒有國家能干涉巴拿馬的管理。他強調，世界上沒有國家能干涉巴拿馬的管理。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國新上任總統唐納德·特朗普在就職演講中再度威脅收回巴拿馬運河，引發了巴拿馬總統何塞·穆利諾強勢回懟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 20 日，穆利諾在 X 平台發視頻聲明，宣佈巴拿馬和巴拿馬人民「完全反對」特朗普在就職典禮中關於巴拿馬運河的言論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆利諾宣佈，巴拿馬運河「現在和今後都屬於巴拿馬」。巴拿馬將繼續保持對運河的管理，運河也將「永久中立」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他強調，世界上沒有國家能干涉巴拿馬的管理。他指出，美國在 1997 年將運河交給巴拿馬不是送禮，而是巴拿馬為確保主權長期鬥爭的結果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆利諾表示，巴拿馬在 25 年內持續管理、擴大巴拿馬運河以服務全世界和全球貿易，包括美國。他指出，巴拿馬將繼續遵照法律以及托里霍斯－卡特條約（巴拿馬運河條約）來管理國家間的關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他同時表示巴拿馬政府願在不破壞巴拿馬主權以及對運河所有權的基礎上與特朗普政府展開對話，澄清關切問題。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173742498114869700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴拿馬外交部長馬丁內斯－阿查也在新聞發佈會上重申巴拿馬運河主權不可談判。他強調，巴拿馬運河主權是巴拿馬人民鬥爭史的一部分，是不可逆轉的勝利成果。他表示巴方期待與特朗普政府維持合作關係，但目前特朗普團隊尚未與巴政府接觸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在週一的就職典禮上再次威脅要採取措施收回對巴拿馬運河的控制權。此前，他放話稱不會排除通過「軍事或經濟脅迫」手段奪取巴拿馬運河和格陵蘭島控制權的可能性。特朗普多次抱怨巴拿馬政府對運河徵收高額通行費，佔美國便宜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;81 公里長的巴拿馬運河橫穿巴拿馬地峽，是連接太平洋和大西洋的航運要道。1903 年，正是哥倫比亞議會拒絕批准美國在巴拿馬地峽修建運河之後，美國派出軍艦並策動巴拿馬脱離哥倫比亞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;獨立後，巴拿馬與美國簽下了不平等的《巴拿馬運河條約》，允許美國開鑿、使用並控制巴拿馬運河及運河區。經過 10 年修建，巴拿馬運河於 1914 年建成，美軍入駐運河區並將其變為「國中國」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在巴拿馬人的不斷抗爭中，1977 年，美國卡特政府與巴拿馬簽署新條約。條約規定從 1999 年 12 月 31 日開始，巴拿馬收回運河的全部管理權，運河區的美軍全部撤出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前特朗普沒有公佈將如何收回對巴拿馬運河的控制權。美國法律界人士此前指出，除非美國再次入侵巴拿馬，否則無法收回運河。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12273988.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12273988.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 02:22:08 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>春節假期小客車上高速繼續免收通行費</title>
            <description>&lt;p&gt;2025 年春節假期小型客車上高速公路繼續免收通行費，免費通行時段起止時間為 1 月 28 日（除夕）00:00 至 2 月 4 日（正月初七）24:00，共計 8 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交通運輸部有關負責人提示，高速公路免費通行以車輛駛離出口收費車道的時間為準。假期即將結束時，如果行車時間已經接近免費時段截止時間，但還沒有到達目的地，可以選擇在就近收費站提前駛出高速公路，這樣此前的行程可以享受免費通行政策。此後，再就近駛入高速公路前往目的地，則只需繳納剩餘行程的少部分費用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這位負責人建議，司乘人員根據實際位置和時間，儘可能提前規劃，避免因趕時間、超速行駛引發安全事故，同時最大限度地享受免費政策。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12273962.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12273962.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 02:02:45 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>孫梅君任海關總署黨委書記</title>
            <description>&lt;p&gt;據海關總署網站消息，2025 年 1 月 21 日上午，中央組織部有關負責同志出席海關總署領導幹部會議，宣佈中央決定：孫梅君同志任海關總署黨委書記。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173742397062646000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12273703.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12273703.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:42:54 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普籤行政令廢除拜登政府 78 項政策，包括人工智能監管</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 20 日，美國華盛頓特區，美國總統特朗普就職典禮室內遊行舉行。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173742118246770800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國前總統約瑟夫·拜登曾在 2023 年簽署行政令，要求當局監管人工智能可能帶來的風險。美國前總統約瑟夫·拜登曾在 2023 年簽署行政令，要求當局監管人工智能可能帶來的風險。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2025 年 1 月 20 日，新上任的美國總統唐納德·特朗普在華盛頓特區中心的第一資本體育館簽署了首批行政令，廢除了拜登政府 78 項政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮官網公佈的名單顯示，這 78 項政策主要涉及應對新冠疫情、性別問題、允許跨性別者在美軍服役、邊境管控、推廣新能源汽車、應對氣候變化、海上鑽井等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國前總統約瑟夫·拜登曾在 2023 年簽署行政令，要求當局監管人工智能可能帶來的風險，完善相關標準和測試工具確保人工智能系統安全可靠。該行政令於週一被特朗普撤銷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在離任前，拜登於本月初簽署行政令決定將古巴從美國認定的「支持恐怖主義國家」名單中移除，禁止美國太平洋、大西洋沿岸等地區新增海上石油、天然氣鑽探開發。如今，相關行政令也被特朗普撤銷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普還簽署行政令準備調整聯邦機構的工作方式，並再次帶美國退出應對氣候變化的《巴黎協定》。特朗普在總統第一任期曾帶美國退出該協定，遭到美國國內和國際社會的廣泛批評。拜登出任總統後簽署行政令宣佈美國重返《巴黎協定》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一資本體育館簽署首批行政令後，特朗普抵達白宮。白宮宣佈，當地時間週一晚，特朗普將簽署更多行政令。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173742118246770800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社報道，特朗普準備簽署的行政令包括宣佈南部邊境進入國家緊急狀態，並派遣軍隊抵禦所謂非法移民「災難性入侵」；宣佈國家能源緊急狀態，加大傳統能源開採，結束拜登政府「綠色新政」，撤銷電動車優惠政策以拯救美國傳統汽車工業；建立對外税務局，對外國進口產品加徵關税；宣佈美國政府將只承認男女兩個性別；將「墨西哥灣」改名為「美國灣」；將擴張美國領土，把美國國旗插上新的地平線；將把美國宇航員送往火星。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12273127.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12273127.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:12:08 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>台灣 6.2 級地震已致 15 傷：連發 4 級以上餘震，不會引發海嘯</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173742064170959100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;歷史上，台南市就是地震高發區域。歷史上，台南市就是地震高發區域。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;中國地震台網正式測定，2025 年 1 月 21 日 00 時 17 分在台灣台南市（北緯 23.24 度，東經 120.51 度）發生 6.2 級地震，震源深度 14 千米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次震中距嘉義市 28 公里，距台北市 227 公里。中新網消息稱，地震造成台灣全島震感強烈，泉州、廈門、福州、莆田等地震感明顯，寧波、上海、杭州等地亦有震感反饋。不少民眾表示，家中的吊燈和桌子都在搖晃，震感很強，不少人也記錄下了地震發生時家中的狀況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另據國家預警發佈中心&lt;/span&gt;最新消息，&lt;span&gt;自然資源部海嘯預警中心根據初步地震參數判斷，本次地震不會引發海嘯。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端綜合台灣媒體消息，台消防部門統計，至凌晨 2 時許，全台傳出 11 次災情；而依據台衞福部門緊急醫療管理系統，地震受傷就醫人數共 15 人，分別為台南市 12 人、雲林縣 2 人、嘉義縣 1 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報道稱，鄰近震中的台南市楠西區發生房屋倒塌及多棟民宅受損，當地消防部門報告稱，陸續救出了 11 人，其中 4 人送醫，包括一對夫妻帶着一個月大女嬰。台南市政府決定，該市楠西區 1 月 21 日停班停課 1 天。嘉義縣政府也表示，大埔鄉因地震導致道路受損無法通行，且區域內水電供應中斷，1 月 21 日停班、停課。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173742064170959100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地震發生後，嘉義市一處印刷工廠發生火警，還有數起疑似瓦斯外泄事件。消防人員已前往處理，尚未傳出人員受困。台積電方面稱，部分位於台中、台南科技園區的工廠達到了疏散標準。他們以人員安全為第一優先，按緊急應變程序進行了疏散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，台灣高鐵公司表示，台中至左營路段測得 1 至 3 級地震警報，經確認各項設施安全，1 月 21 日全線正常營運，各車次依時刻表正常發車。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台南市是我國台灣省六大地級市之一，位於台灣西南部嘉南平原，西臨台灣海峽、東依阿里山山脈、北接嘉義縣、南與高雄市接壤，是台灣省重要農業及蔗糖產區。全市人口超過 180 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歷史上，台南市就是地震高發區域，曾於 1964 年 1 月 18 日發生 7 級地震，導致死亡、失蹤 106 人，重、輕傷 650 人。2016 年 2 月 6 日，台南市發生 6.7 級地震，導致近百人遇難。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，台南市也是地震不斷，此前在 2024 年 11 月 22 日，台南市曾連發三起地震，最高震級為 5.4 級。此次震後數個小時內，台南市、嘉義縣等地餘震不斷，達 20 餘起。據@中國地震台網速報，監測信息，截至 1 月 21 日凌晨，台南市至少發生 4 次 4.0 級以上餘震。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12273093.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12273093.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:04:12 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普宣誓就任美國總統</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 20 日，美國華盛頓特區，美國總統特朗普宣誓就職後在國會解放大廳發表講話。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250121/173741716841588500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普宣佈將簽署一系列行政令。特朗普宣佈將簽署一系列行政令。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;新華社華盛頓 1 月 20 日消息，美國東部時間 20 日中午，特朗普在國會大廈圓形大廳宣誓就任美國第 47 任總統。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普隨後發表就職演講。他説，美國政府面臨信任危機。多年來，激進而腐敗的既得利益集團從美國公民身上攫取權力和財富，而美國的社會變得破碎不堪，「幾乎無可救藥」。美國政府甚至無法應對簡單的國內危機，在為外國提供源源不斷軍援時，卻無法為本國人民提供庇護。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普宣佈將簽署一系列行政令，包括宣佈南部邊境進入國家緊急狀態，並派遣軍隊抵禦所謂非法移民「災難性入侵」；宣佈國家能源緊急狀態，加大傳統能源開採，結束拜登政府「綠色新政」，撤銷電動車優惠政策以拯救美國傳統汽車工業；建立對外税務局，對外國進口產品加徵關税；宣佈美國政府將只承認男女兩個性別；將「墨西哥灣」改名為「美國灣」；將擴張美國領土，把美國國旗插上新的地平線；將把美國宇航員送往火星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國副總統萬斯當天也宣誓就職。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt;&lt;div class=&quot;article-source&quot;&gt;&lt;p&gt;來源：新華網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原標題：&lt;a href=&quot;http://www.news.cn/world/20250121/9b17f65ca62e4a459e884304aefffd56/c.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;特朗普宣誓就任美國總統&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12272928.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12272928.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 23:56:43 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 外交部回應特朗普稱希望在上任 100 天內訪華；特朗普宣誓就任美國總統</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 外交部回應特朗普稱希望在上任 100 天內訪華；特朗普宣誓就任美國總統&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;李強主持召開專家、企業家和教科文衞體等領域代表座談會；韓正出席美國總統就職典禮；神舟十九號航天員乘組圓滿完成第二次出艙活動；商務部就歐盟將中方標準必要專利許可訴訟有關司法裁判訴至世貿組織爭端解決機制答記者問；尹錫悦將出席 21 日彈劾案公開辯論。李強主持召開專家、企業家和教科文衞體等領域代表座談會；韓正出席美國總統就職典禮；神舟十九號航天員乘組圓滿完成第二次出艙活動；商務部就歐盟將中方標準必要專利許可訴訟有關司法裁判訴至世貿組織爭端解決機制答記者問；尹錫悦將出席 21 日彈劾案公開辯論。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主持召開專家、企業家和教科文衞體等領域代表座談會&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，中共中央政治局常委、國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;1 月 20 日下午主持召開專家、企業家和教科文衞體等領域代表座談會，聽取對《政府工作報告（徵求意見稿）》的意見建議。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;強調，要實施更加積極的財政政策和適度寬鬆的貨幣政策，為應對挑戰、推動發展提供強有力的政策支持。要進一步深化改革擴大開放，激發各類經營主體活力。要以科技創新推動新舊動能轉換，培育更多經濟新增長點。要更大力度保障和改善民生，促進居民增收減負、提高生活品質。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;韓正&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;出席美國總統就職典禮&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央視新聞消息，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;當地時間 1 月 20 日，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主席特別代表、國家副主席&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;韓正&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;應邀在華盛頓出席美國總統特朗普就職典禮。在美期間，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;韓正&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;同當選副總統萬斯舉行會見，並分別會見美國工商界代表、特斯拉公司首席執行官馬斯克、布魯金斯學會名譽主席桑頓等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普宣誓就任美國總統&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，&lt;span&gt;當地時間 1 月 20 日，北京時間 21 日凌晨，美國當選總統、共和黨人特朗普在華盛頓國會大廈圓形大廳舉行的就職典禮上，宣誓就任美國第 47 任總統。當天的宣誓儀式由美國聯邦最高法院首席大法官約翰·羅伯茨主持，特朗普在羅伯茨帶領下完成宣誓。美國當選副總統萬斯也在當天正式宣誓就任美國副總統。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普稱希望在上任 100 天內訪華，外交部回應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，1 月 20 日，外交部發言人毛寧主持例行記者會。有記者問，據報道，特朗普稱希在上任後 100 天內訪華。發言人對此有何回應？毛寧表示，中方願意同美國新政府一道，在兩國元首的戰略引領下，本着相互尊重、和平共處、合作共贏原則，保持溝通、加強合作、妥善管控分歧，推動中美關係在新的起點上取得更大進展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;神舟十九號航天員乘組圓滿完成第二次出艙活動&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新華社消息，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;1 月 21 日 1 時 12 分，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;神舟十九號航天員乘組圓滿完成第二次出艙活動。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部就歐盟將中方標準必要專利許可訴訟有關司法裁判訴至世貿組織爭端解決機制答記者問&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;有記者問：有媒體報道，歐盟於 1 月 20 日將中方在標準必要專利許可訴訟案件中的有關司法裁判訴至世貿組織爭端解決機制。請問商務部有何評論？商務部條約法律司負責人表示，中方已於 1 月 20 日收到歐方磋商請求。我想強調的是，中方嚴格按照世貿組織規則和加入承諾，不斷完善知識產權保護立法和執法，取得的成績有目共睹。中歐關於知識產權問題溝通的渠道也始終暢通。中方對歐方起訴表示遺憾。中方將按照世貿組織規則處理後續事項，堅決維護自身合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;正榮地產控股實控人歐宗榮被採取強制措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 20 日，正榮地產控股有限公司發佈公告稱，近期獲悉公司實際控制人歐宗榮因涉嫌違法，已被依法採取強制措施。目前，歐宗榮未在公司擔任董事、監事、高級管理人員等任何職務。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;普京：俄羅斯願與美國政府就烏克蘭局勢展開對話&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，當地時間 1 月 20 日，俄羅斯總統普京在聯邦安全會議常務委員視頻會議上表示，俄方對與美國新的行政當局就烏克蘭衝突開展對話持開放立場。普京還表示，俄方從未拒絕與美國當局進行對話，俄方準備同任何一屆美國政府進行平等合作。但雙邊合作應基於平等和相互尊重以及考慮到俄羅斯在全球事務中的作用，其中包括在鞏固戰略穩定與安全方面的作用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;尹錫悦將出席 21 日彈劾案公開辯論，律師稱其或參與後續所有庭審&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，當地時間 1 月 20 日，尹錫悦的律師團表示，尹錫悦將出席定於當地時間 21 日 14 時在韓國憲法法院舉行的彈劾審判庭審公開辯論。此外，尹錫悦律師方表示，今後可能的話，尹錫悦將出席憲法法院的所有庭審。韓國憲法法院此前宣佈，將就尹錫悦彈劾案舉行 5 次正式辯論，分別在 1 月 14 日、1 月 16 日、1 月 21 日、1 月 23 日、2 月 4 日。16 日，憲法法院新增尹錫悦彈劾案第 6 至 8 次法庭辯論日程，分別為 2 月 6 日、2 月 11 日和 13 日。當地時間 14 日和 16 日，韓國憲法法院在被停職總統尹錫悦缺席的情況下，就尹錫悦彈劾案舉行了第一次和第二次正式辯論。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12272640.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12272640.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 23:20:19 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 韓正會見美國工商界人士代表；國家醫保局將當面聽取集採藥品相關意見</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 韓正會見美國工商界人士代表；國家醫保局將當面聽取集採藥品相關意見&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173735294470507600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中國發現大型金礦：新增金資源量 168 噸；也門胡塞武裝準備停止紅海襲擊；特朗普承諾要廢除拜登「每一項」行政令。以下是界面新聞為你梳理的 1 月 20 日晚報新聞。中國發現大型金礦：新增金資源量 168 噸；也門胡塞武裝準備停止紅海襲擊；特朗普承諾要廢除拜登「每一項」行政令。以下是界面新聞為你梳理的 1 月 20 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;韓正&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;分別會見美國工商界人士代表和馬斯克&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美國工商界人士表示，特朗普當選總統和&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主席日前通話向外界傳遞了積極信號，令人振奮。美中作為世界上最富有活力和科技最發達的前兩大經濟體，理應開展互利合作，找到建設性和穩定的相處之道。美工商界看好中國經濟前景和在華髮展機遇，支持美中加強對話溝通，推動雙邊關係和經貿合作不斷向前發展。馬斯克表示，特斯拉公司願深化對華投資合作，為促進美中經貿往來發揮積極作用。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12269189.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;針對集採藥品可能存在質量風險等，國家醫保局牽頭調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;就上海市部分政協委員反映集採藥品質量相關情況，2025 年 1 月 20 日，國家醫保局最新回應稱，該局決定牽頭多部門聯合赴上海當面聽取意見建議，並收集有關問題線索。今年上海兩會期間，上海市政協常委、瑞金醫院普外科主任鄭民華接受媒體採訪時表示，國家藥品集採對降低醫保和老百姓負擔起了很大的作用，但在這麼低價的情況下，藥物質量可能不穩定，老百姓、他們醫院和醫生感受到的情況是「抗生素過敏、血壓不降、麻醉藥病人不睡、腸道準備的瀉藥不瀉或者量不夠」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12268148.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【觀察】一地延長產假至 1 年，誰來「買單」？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，湖北宜昌的政府工作報告中提到，鼓勵支持城區用人單位將在宜合法生育婦女產假延長至 1 年，再次引起了對延長產假的熱烈討論。事實上，延長產假具體實施的效果並不盡如人意。2022 年全國婦聯「企業生育成本負擔對女性就業的影響」課題對 29 個省區市 1043 個企業的調查顯示，三孩生育政策實施以來，有 25.39% 的被訪企業承認存在只招男性或同等條件下男性優先的情況；在有女職工生育的 930 個被訪企業中，有 63.40% 沒有執行延長產假政策。「生育假期制度落實難的根源是假期成本的分擔機制不完善。沒有生育津貼的生育假，由用人單位承擔，容易導致企業將其成本轉嫁至勞動者，或者迫使勞動者少休假，從而導致生育假制度落實難。」 袁濤表示。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12259579.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173735294470507600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;多地代表委員發聲，無痛分娩納入醫保進展如何？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;分娩鎮痛技術俗稱無痛分娩，能有效幫助女性減輕生產疼痛，客觀上也能起到促進生育的作用。但是，我國推廣無痛分娩在多個省份仍面臨無法及時納入醫保報銷範圍的難題，對此，近日召開的地方兩會上多位代表委員就此發聲。寧夏自治區政協委員楊瑩介紹，自 2019 年以來，寧夏分娩鎮痛的普及率在逐年上升，但普及率呈現不均衡的特點。公眾對分娩鎮痛接受度不夠的原因有兩點，一是認為麻醉藥物會影響胎兒健康和產婦恢復，另一個就是分娩鎮痛不能醫保報銷，許多人為了降低生育支出費用，不會選擇該項服務。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12270603.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國發現大型金礦：新增金資源量 168 噸&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國地質調查 1 月 19 日發佈的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;消息稱&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，自然資源部中國地質調查局在甘肅安壩裏北、內蒙古哈達門溝和黑龍江塔河寶興溝 3 個礦區取得金礦找礦突破，累計新增金資源量 168 噸。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據 2020 年發佈的《礦產資源儲量規模劃分標準》，巖金規模大於或等於 20 噸即為大型金礦，巖金規模在 20 噸-5 噸之間即為中型金礦，小於 5 噸即為小型金礦。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在地緣政治不確定性加劇、高通脹捲土重來、國際經貿環境可能惡化等一系列因素的影響下，黃金避險的吸引力正在持續增加。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;多家機構預測，2025 年黃金轉為高位震盪的概率上升，市場波動也會進一步加大，波動區間預計在 2300-3000 美元/盎司之間。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12268501.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;尹錫悦進拘留所後：打地鋪、或被強制審問&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 20 日，韓國總統尹錫悦再次拒絕韓國高級公職人員犯罪調查處（公調處）的調查要求，公調處原本要求尹錫悦於 20 日上午到案接受審問。這也是尹錫悦 19 日被正式送入拘留所後第二次拒絕公調處的傳喚。公調處表示，鑑於尹錫悦兩次拒絕接受調查，當局正在考慮強制傳訊審問。公調處強制審問的方案可能包括把尹錫悦押送到公調處進行審問，或者派人到尹錫悦被關押的拘留所進行調查。但由於當面開展調查是當務之急，因此公調處主要考慮拘傳。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12269340.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普承諾要廢除拜登「每一項」行政令&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;即將再次入主白宮的特朗普在首都華盛頓市中心的就職前集會上發表講話，提前預告在自己上任後幾個小時內將廢除前任拜登每一項激進、愚蠢的行政令，重點涉及有關邊境安全的措施。據過渡團隊成員透露，特朗普共計劃在就職第一天簽署 50 多項行政命令，也有可能超過 100 項。&lt;/span&gt;白宮將於 1 月 20 日進行權力交接。由於華盛頓預計出現嚴寒天氣，總統就職典禮改為在國會大廈圓形大廳舉行。按照計劃，在 20 日中午 12 點前特朗普將宣誓就職並發表就職演説，隨後舉行閲兵儀式和午宴。下午，特朗普隨遊行車隊從國會大廈沿賓夕法尼亞大道前往白宮。晚上，華盛頓還有 3 場舞會。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12269257.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;加沙停火協議生效，也門胡塞武裝準備停止紅海襲擊&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;經過最後一秒波折後，加沙停火換俘協議於當地時間 2025 年 1 月 19 日上午 11 點 15 分正式生效。在協議生效第一天，以色列和巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）開始交換被扣押人員。也門胡塞武裝則表示，一旦加沙停火協議執行，該組織將停止在紅海對商船的攻擊。胡塞武裝政治委員會高級成員穆罕默德·布哈提接受中東媒體採訪時宣佈，只要以色列停止對加沙的入侵，美國、英國和以色列停止對也門的襲擊，胡塞武裝也將停止行動，「包括對海軍艦船和商業船隻的攻擊」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12268462.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12270209.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12270209.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 11:19:06 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 3 月起所有公立醫院取消門診預交金，全國地下水超採區總面積減少 6.8%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173736107927897000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得關注？國家醫保局牽頭調查集採藥品可能存在質量風險等；生態環境部回應環評造假：查處違法單位 150 多家；去年海警查獲盜採海砂、違法用海等案件 250 餘起。今天有哪些部委信息值得關注？國家醫保局牽頭調查集採藥品可能存在質量風險等；生態環境部回應環評造假：查處違法單位 150 多家；去年海警查獲盜採海砂、違法用海等案件 250 餘起。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;衞健委：3 月起所有公立醫療機構取消門診預交金&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 20 日，國家衞健委舉行新聞發佈會，國家衞健委財務司司長劉魁介紹，從上世紀 80 年代，為了減少患者排隊的次數，以及縮短繳費等候的時間，允許醫療機構按照會計制度的規定，相繼設立住院預交金和門診預交金。近年來，國家衞健委一直在持續完善和改進這項制度。目前我國基本醫療保險制度不斷健全，羣眾醫療保障覆蓋和保障的水平也在持續提升。國家衞健委經過研究決定，自 2025 年 3 月起，全國所有的公立醫療機構取消門診預交金，將醫保患者住院預交金額度降至同病種個人自付的平均水平，來進一步減輕患者的就醫壓力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;衞健委：確保常住人口超 10 萬的縣可提供透析服務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 20 日，國家衞健委醫政司司長焦雅輝在新聞發佈會上表示，近年來，我們通過縣醫院醫療服務能力評估等工作，持續引導縣醫院不斷提高血液透析服務能力。截至 2024 年底，全國已有約 90% 的縣醫院具備血液透析服務能力，近十年，提高了 20 多個百分點。目前，全國共有 72 個常住人口超過 10 萬的縣，其縣級公立綜合醫院沒有開展血透服務。國家衞健委將結合縣域醫療服務需求和實際情況，培訓人員具備能力，設施設備缺乏填平補齊，設施設備老舊更新換代，一縣一策推動解決。下一步，國家衞健委將結合縣醫院醫療服務能力評估，定期開展跟蹤調度，確保 2025 年年底前，常住人口超過 10 萬的縣均能提供血液透析服務，以方便當地患者。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「兩高」發佈 5 件拒不執行判決、裁定罪典型案例&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173736107927897000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據最高人民法院 1 月 20 日消息，近日，最高法和最高人民檢察院聯合發佈了拒不執行判決、裁定罪司法解釋。為確保準確理解適用，同步收集梳理了一批拒不執行判決、裁定罪典型案例。主要包括以虛假和解方式放棄到期債權逃避執行，通過虛構長期租賃關係逃避執行，通過協議離婚方式轉移財產、抗拒執行，轉讓已向人民法院提供擔保的財產等幾種常見的拒不執行判決、裁定情形等，也包括檢察機關依法認定不構成犯罪從而決定不起訴等案例，具有一定的代表性和警示教育意義。最高法表示，希望通過本次 5 件典型案例的發佈，實現「懲處一個、警示一片、教育一批」的良好效果，推動在全社會形成誠實守信、嚴格守法的良好氛圍。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;文旅部：注意低温雨雪冰凍等災害性天氣預警信息&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據文化和旅遊部 1 月 20 日消息，2025 年春節假期即將來臨，文化和旅遊部提醒廣大遊客，提前瞭解途經地、目的地天氣、交通及旅遊景區開放情況和門票預約措施，注意冬季低温、雨雪、冰凍等災害性天氣預警預報信息，合理規劃旅遊線路及時間，預備必需的物品和常用藥品。選擇有經營資質的旅行社，不前往未開發開放、缺乏安全保障的區域。密切關注出境遊目的地安全形勢和注意事項，不前往高風險地區。倡導文明出遊，尊重他人權益，理性處理糾紛，包容禮讓對待交通擁堵和景區人流量增加引起的等待。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家醫保局牽頭調查集採藥品可能存在質量風險等&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;就上海市部分政協委員反映集採藥品質量相關情況，據國家醫保局網站 1 月 20 日消息，國家醫保局於 1 月 19 日給上海市醫療保障局發出《關於請協助做好當面聽取集採藥品相關意見的函》稱，近日，上海市兩會期間，有政協委員、醫學專家反映某些集採藥品可能存在質量風險等問題，國家醫保局高度重視。為切實接受民主監督，廣泛聽取臨牀一線聲音，充分發揮醫生專業作用，獲取集採藥品臨牀使用實效第一手直接證據，進一步維護藥品集採秩序、維護人民羣眾健康權益，該局決定 1 月 21 日由該局負責同志帶隊，聯合衞生健康、工業信息化、藥品監管部門，赴上海當面聽取相關委員、專家關於藥品集採政策及中選產品質量保障的意見建議，並重點收集有臨牀數據支撐、有統計學差異的質量和藥效問題線索。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;1 月 LPR 報價出爐：5 年期和 1 年期利率均維持不變&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中國人民銀行網站 1 月 20 日消息，中國人民銀行授權全國銀行間同業拆借中心公佈，1 月貸款市場報價利率（LPR）報價出爐：5 年期以上 LPR 為 3.6%，上月為 3.6%。1 年期 LPR 為 3.1%，上月為 3.1%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;生態環境部回應環評造假：查處違法單位 150 多家&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 20 日，生態環境部環評司司長王志華在例行發佈會上表示，針對環評市場出現的弄虛作假等問題，最高人民法院、最高人民檢察院聯合發佈《關於辦理環境污染刑事案件適用法律若干問題的解釋》，細化環評造假的定罪量刑標準。山東錦華案、江西展航案相繼宣判，12 名環評相關人員依法獲刑，一些存量案件正在加快查辦，對違法從業的單位和人員形成了空前強大的震懾。生態環境部自 2022 年組織開展第三方環保服務機構弄虛作假問題專項整治行動，嚴查環評造假作為，已查處環評領域違法單位 150 多家，累計將 550 多家環評單位和 540 多名編制人員列入限期整改名單或失信「黑名單」，依法限制或禁止從業。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;八部門印發《綠色技術推廣目錄（2024 年版）》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家發改委網站 1 月 20 日消息，近日，國家發改委等八部門印發了《綠色技術推廣目錄 (2024 年版)》。《目錄》遴選了節能降碳產業、環境保護產業、資源循環利用產業、能源綠色低碳轉型、生態保護修復和利用、基礎設施綠色升級、綠色服務等 7 大類產業 112 項先進綠色技術，列明瞭每項技術的工藝技術內容、主要技術參數、實際應用案例、生態效益等。各有關方面可據此瞭解相關技術的主要原理、路徑方向以及應用場景和實施效果，結合自身實際進行推廣和使用。下一步，國家發改委將會同有關部門，結合全國生態日、全國節能宣傳週等，組織開展技術路演、成果推介等活動，推動技術產業化應用。鼓勵金融機構通過綠色信貸、綠色債券、碳減排支持工具等，加強對《目錄》內綠色技術應用的融資支持。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年海警查獲盜採海砂、違法用海等案件 250 餘起&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中國海警局 1 月 20 日消息，2024 年，中國海警局聯合工業和信息化部、生態環境部、國家林業和草原局等部門持續開展「碧海」海洋生態環境保護和資源開發利用專項執法行動，強化重要區域、重點目標、重大項目巡查監管，積極整治非法佔用海域、違法傾倒廢棄物、危害珍貴瀕危野生動物等問題，保護海洋生態環境和自然資源。全年，各級海警機構查獲盜採海砂、違法用海、非法傾廢、威脅海底電纜管道安全等案件 250 餘起；查獲涉珍貴、瀕危野生動物案 20 餘起，查獲活體珊瑚 1200 餘株、海馬 1.27 萬餘尾。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;水利部：全國地下水超採區總面積較上輪減少 6.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社 1 月 20 日消息，記者從水利部獲悉，歷時 3 年的新一輪全國地下水超採區劃定工作於近日完成。本次劃定工作綜合劃定了全國地下水超採區，摸清了當前全國地下水超採狀況。全國共劃定平原區地下水超採區面積 26.76 萬平方公里，其中淺層地下水超採區面積 14.43 萬平方公里，深層承壓水超採區面積 13.27 萬平方公里，主要分佈在黃淮地區、京津冀平原、遼河下游平原等。最新情況顯示，近年來地下水超採綜合治理工作取得積極進展。總體來看，全國地下水超採區面積總體下降，超採量、超採程度顯著降低。存在超採的省份由 21 個減少為 18 個，地下水超採區總面積較上一輪減少 6.8%，地下水超採量減少 31.9%，嚴重超採區面積減少 51%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12270959.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12270959.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 10:23:52 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 四川紅原 4.9 級地震未有傷亡報告，北京試點公積金直付房租</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250120/173736279522041300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？海南陵水通報「疑似發生滑翔傘安全事故」：私自活動導致；雲南蒙自明確房車不得在公共場所生火做飯，將加強執法；湖南文保部門回應農田挖出大量銅錢：已經落實保護措施。今天有哪些地方新聞值得關注？海南陵水通報「疑似發生滑翔傘安全事故」：私自活動導致；雲南蒙自明確房車不得在公共場所生火做飯，將加強執法；湖南文保部門回應農田挖出大量銅錢：已經落實保護措施。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【四川】紅原縣發生 4.9 級地震，暫未收到人員傷亡情況報告&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，1 月 20 日 5 時 7 分，中國地震台網正式測定，四川省阿壩州紅原縣（北緯 33.12 度，東經 102.64 度）發生 4.9 級地震，震源深度 8 公里，震中距紅原縣城 38 公里。四川阿壩紅原縣政府發文介紹，地震發生後，紅原縣啓動地震三級應急響應，當地成立抗震救災指揮部，組建綜合協調、搶險救援、應急保障等 9 個工作組，分別到各鄉鎮開展應急救援、災情核查、隱患排查等工作。截至目前，暫未收到人員傷亡情況報告，其他受災情況正在進一步核實中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】陵水通報「疑似發生滑翔傘安全事故」：私自活動導致&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「陵水旅文」微信公眾號消息，針對網傳反映陵水清水灣有疑似滑翔傘等運動遊樂設備發生安全事故，1 月 19 日晚，海南省陵水黎族自治縣旅遊和文化廣電體育局發佈情況通報稱，經調查，1 月 18 日下午 17 時，當事人李某某私自在海灘區域操控其私人所有的一架三角翼進行測試，滑行過程中因遇到沙灘坑窪處導致三角翼側翻損壞，並造成其本人輕微傷。事故未造成其他損傷，當事人李某某已第一時間在相關人員幫助下前往醫院進一步檢查，目前身體無礙。通報稱，此事件為自然人私自活動導致，非遊客參與旅遊項目的旅遊行為。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】蒙自明確房車不得在公共場所生火做飯，將加強執法&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250120/173736279522041300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，近日，雲南紅河州蒙自市綜合行政執法局等多部門聯合發佈《關於規範蒙自市轄區旅居車輛管理的通告》，明確旅居車進入該市轄區，不得在公共綠地、城市公園、公共衞生間、路邊臨時停車位等公共場所實施生火做飯、燒烤聚餐、擺設桌椅、搭設帳篷、懸掛吊牀、晾曬衣物、隨意傾倒廢棄物、私接水電等行為。當地要求行政主管部門加強監管，嚴格執法。《通告》所稱旅居車又稱房車，是指裝備有睡具及其他必要的生活設施、用於旅行宿營的汽車，包括自行改造或原裝出廠的自行式房車、拖掛式房車。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【寧夏】兒童醫療需求呈季節性波動，委員建議加強彈性供給&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，我國流感進入高發期，且 99% 以上為甲流。正在召開的寧夏兩會上，曾任寧夏新冠肺炎診療專家組組長的自治區政協委員周瑋帶來了《關於季節性彈性增加兒童醫療服務供給的提案》。周瑋建議，建立精準的疾病監測與預警體系，加強對兒童季節性疾病的監測力度，運用大數據、人工智能等技術手段，及時準確地預測疾病的流行趨勢和高峯時間，為醫療機構提前做好醫療資源調配提供科學依據。建立兒科醫生季節性彈性排班制度，鼓勵醫生在高發季加班，並給予合理的加班補貼和調休安排。充分考慮季節性兒童就醫高峯的需求，預留靈活調配兒科牀位。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】文保部門回應農田挖出大量銅錢：已經落實保護措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據極目新聞消息，1 月 18 日，據網友發佈的視頻，湖南省益陽市在土地整改時，挖掘機挖出很多銅錢，現場有很多人在挖。這名網友稱，有人挖出了幾十斤。1 月 20 日，記者從當地文保單位瞭解到，當地在進行高標準農田建設平整土地時，挖掘機挖出了銅錢，文物部門第一時間就到現場進行了處置，出土銅錢大約有幾十上百枚，目前尚未具體清點，但沒有網傳挖出幾十斤的誇張説法，現場已經落實了保護措施。工作人員稱，根據文保法規定，境內挖出來的文物都是屬於國家所有，已經將挖出來的銅錢進行了收集，「以前這種銅錢都是陪葬的，民間這種現象比較普遍，文物價值不是很高。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】試點住房公積金直付房租，按月劃轉給住房出租機構&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 20 日，北京市住房公積金管理中心發佈《關於開展提取住房公積金直付房租業務試點工作的通知》，創新推出「提取住房公積金直付房租」業務模式，進一步加大對住房公積金繳存人租賃住房支持力度。「直付房租」業務是指公積金中心根據繳存人的授權和申請，按月將繳存人可提取的住房公積金從其公積金賬户直接劃轉至試點住房出租機構賬户，用於支付房租的提取方式。政策發佈後，公積金中心按月將繳存人可提取的住房公積金直付給住房出租機構，繳存人無需先交房租，切實減輕租房成本；住房出租機構可實現租金及時收取，減輕現金流壓力，提高市場綜合競爭力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】9 個月交房，首例業主「自籌自建」危舊房改造完成&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息。近日，廣東省首個由業主「自籌資金、原拆原建」的危舊房改造項目——廣州市花都區新華街集羣街 2 號正式完成驗收，並順利交房交證。集羣街 2 號樓始建於 1970 年代，隨着時間的推移，房屋的結構逐漸老化，設施也嚴重滯後。政府職能部門提出了「原拆原建、增加公服」的改造思路，按照「誰受益、誰出資」原則，引導居民承擔主要改造成本，共同探索「自籌自建」的模式。項目的總投資約 800 萬元，居民按照每平方米 4600 元的標準分攤費用，並根據樓層和麪積的不同進行細化調整。近期，廣州公佈《廣州市舊城鎮改造實施細則》，提出鼓勵房屋所有權人出資作為改造主體自主改造。廣州市有大量建於二十世紀七八十年代的老舊小區，集羣街 2 號的經驗為這些區域的改造提供了借鑑。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】濰坊市政協原主席崔建平被開除黨籍：違規佔用公物&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據山東省紀委監委消息，經山東省委批准，山東省紀委監委對省政協原常委崔建平嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。崔建平被開除黨籍。經查，崔建平喪失理想信念，背棄初心使命，對黨不忠誠不老實，對抗組織審查；無視中央八項規定精神，違規收受禮金；廉潔底線失守，將應由個人支付的費用交由下屬單位或他人支付，違規佔用公物歸個人使用；公器私用，大搞權錢交易，利用職務便利為他人在企業經營、規劃變更、工程款撥付等方面謀利，並非法收受鉅額財物。崔建平曾任無棣縣委書記、鄒平縣委書記、菏澤市紀委書記、濰坊市政協主席等職務。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12271491.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12271491.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 10:23:48 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>總統搬家 5 小時內完成：流程表精確到分鐘，管家廚師都參與搬運</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 1 月 16 日，工人們在白宮外對總統檢閲台進行最後的修整。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173736634333773900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;堪稱「後勤奇蹟」。堪稱「後勤奇蹟」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國白宮即將迎來權力交接時刻。特朗普於 1 月 20 日中午 12 點前在國會大廈圓形大廳宣誓就職，並發表就職演説，隨後舉行閲兵儀式和午宴。下午，特朗普隨遊行車隊從國會大廈沿賓夕法尼亞大道前往白宮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;白宮位於賓夕法尼亞大道 1600 號，主要由主樓和東、西兩翼三部分組成，東為宴會活動廳、西為行政辦公樓及總統辦公室，共有 132 間客房。按照傳統，&lt;/span&gt;早上 10 點半左右，拜登一家庭將乘坐專車前往國會大廈參加特朗普的就職儀式，正式宣告卸任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250120/173736691845680200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，新舊總統兩家的搬家工作也在無縫銜接地進行着。從就職典禮之後，到特朗普回到白宮準備參加晚會之前，工作人員只有大概 5 個小時的時間來完成這項工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的妻子梅拉尼婭於 1 月 13 日在福克斯新聞的節目中透露，整個流程非常具有挑戰性，流程表要精確到分鐘來計算，堪稱「後勤奇蹟」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這項工作由白宮總管領導的 90 人團隊來完成，從管家、廚師，到工程師，所有人都參與進來，臨時充當搬運工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，鑑於龐雜的工作量，準備工作在兩黨初選結束之後就開始了，白宮總管開始研究各候選人的偏好，包括瞭解其家庭的早餐習慣以及喜歡的日用品品牌。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173736634333773900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大選投票日之後不久，即將離任的總統會邀請勝出者前往白宮，兩家人為交接工作提前做好準備。在正式搬家之前，工作人員需要對白宮內的物品進行盤點和打包，包括對傢俱、藝術品、辦公設備等進行分類和標記。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大部分傢俱會留在白宮。搬家完成後，工作人員會進行深度清潔，包括清洗窗户，更換地毯和牀墊，所有卧室和浴室都將備有新毛巾，最後再確認新家庭的物品以及擺放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;搬家的重頭戲要數西翼的橢圓形辦公室。‌這裏&lt;/span&gt;主要用於總統日常辦公、簽署總統令和法案、會見重要客人以及發表演講‌。它和國會大廈圓形大廳一樣是權力的象徵‌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在橢圓形辦公室的「堅毅桌」抽屜裏，離任者都會留下一張鼓勵或指導繼任者工作的便箋。&lt;span&gt;拜登透露他會遵循這項傳統，但沒有提到其具體內容。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12271891.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12271891.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 09:57:06 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>即將離任的拜登：退休金 41 萬美元，年薪高過在職總統</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 19 日，美國南卡羅來納州，美國總統拜登在國際非裔美國人博物館發表講話。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173736098578601400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;拜登退休後可以領兩份退休金，一份是總統退休金，另一份是作為國會前成員。拜登退休後可以領兩份退休金，一份是總統退休金，另一份是作為國會前成員。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2025 年 1 月 20 日上午，美國總統約瑟夫·拜登將正式結束 4 年總統任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卸任前一天，拜登在南卡羅來納州的非裔教堂發表講話為民主黨打氣。他還準備在白宮橢圓形辦公室為即將上任的唐納德·特朗普留信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現年 82 歲的拜登是美國最年長的總統，由於他先後擔任過參議員、副總統和總統，他的退休工資將比美國在職總統還高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國全國納税人聯盟發佈的報告指出，拜登退休後可以領兩份退休金，一份是總統退休金，另一份是作為國會前成員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登從 1973 年開始出任參議員，任參議員長達 36 年。貝拉克·奧巴馬執政時期，拜登擔任了 8 年的副總統，美國副總統也兼任參議院議長。納税人聯盟計算，拜登在美國國會累計工作了 44 年，退休時每年能領取至少 16.64 萬美元的退休金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，美國前總統的退休金為每年 24.64 萬美元。總統退休金加上國會成員退休金，拜登每年能拿到 41.28 萬美元，而美國在職總統的年薪為 40 萬美元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173736098578601400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國全國納税人聯盟研究部門副主席德米安·布雷迪表示，拜登這種能領兩份退休金的情況非常特殊。他敦促美國國會審查相關漏洞，防止政客從納税人出資的養老金系統中獲利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 月 19 日，也就是拜登任總統的最後一個整天，他選擇在南卡羅來納州查爾斯頓的一座非裔教堂發表告別講話。2020 年美國總統大選時，拜登在民主黨初選中接連失利，正是南卡羅來納州非裔選民的鼎立支持讓拜登得以繼續參選。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登在講話中對南卡羅來納州選民表示了感謝，讚揚了非裔選民對美國做出的貢獻。他呼籲民主黨支持者心懷希望，承諾自己「不會離開」。拜登也強調了自己為加沙停火做出的貢獻，指出確保協議執行將是美國新政府的責任。結束教堂演講後，他前往當地一座非裔博物館參觀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當拜登的車隊穿過查爾斯頓時，反對巴以衝突的抗議人羣高舉「拜登的政績等於種族滅絕」的標語，指責拜登是戰爭犯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 20 日早上，拜登夫婦將在白宮舉辦茶會招待特朗普夫婦，4 人隨後將一同前往國會大廈參加特朗普的就職典禮。消息人士稱，拜登將依照近年來的習俗，在橢圓形辦公室給特朗普留信。奧巴馬離任時曾給特朗普留信，讓特朗普頗為感動，信件的內容沒有公開。特朗普離任時也給拜登留過信，當時特朗普沒有參加拜登的就職典禮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮消息人士透露，拜登參加完特朗普的就職典禮後將前往安德魯斯空軍基地參加告別儀式並發表講話。當天晚些時候，拜登夫婦將前往加利福尼亞州度假。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮發言人還確認，拜登卸任後將再寫一部自傳，覆蓋 4 年總統任職和退選的經歷。拜登一直對自己被迫退出大選心懷不滿，此前他已經在 2007 年和 2017 年發表了兩本自傳。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12270962.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12270962.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 08:33:50 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>多地代表委員發聲，無痛分娩納入醫保進展如何？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173735719712923800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;無痛分娩產婦自費金額一般在數千元不等，這對於很多農村和低收入家庭來説，仍是不小的負擔。無痛分娩產婦自費金額一般在數千元不等，這對於很多農村和低收入家庭來説，仍是不小的負擔。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;分娩鎮痛技術俗稱無痛分娩，能有效幫助女性減輕生產疼痛，客觀上也能起到促進生育的作用。但是，我國推廣無痛分娩在多個省份仍面臨無法及時納入醫保報銷範圍的難題，對此，近日召開的地方兩會上多位代表委員就此發聲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞報道，寧夏自治區政協委員楊瑩介紹，自 2019 年以來，寧夏分娩鎮痛的普及率在逐年上升，但普及率呈現不均衡的特點。公眾對分娩鎮痛接受度不夠的原因有兩點，一是認為麻醉藥物會影響胎兒健康和產婦恢復，另一個就是分娩鎮痛不能醫保報銷，許多人為了降低生育支出費用，不會選擇該項服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊瑩建議，應加大分娩鎮痛的健康宣教，告訴百姓分娩鎮痛的優點和注意事項，將分娩鎮痛納入醫保報銷目錄，減輕患者就醫負擔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不止是楊瑩，界面新聞注意到，湖南省人大代表、東安縣花橋鎮星火村村民劉珠豔日前公開表示，許多年輕人對生育望而卻步主要是生育、養育成本過高，建議加大醫保支持力度，將無痛分娩等納入醫保範圍。上海市人大代表、中歐國際工商學院院長汪泓則建議，減免家庭教育費用，提升醫療保障水平，將適宜的分娩鎮痛等納入醫保報銷範圍，在合理區間內適當提高生育住院醫療費用的報銷額度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2018 年，國家衞健委發佈《關於開展分娩鎮痛試點工作的通知》，之後確定了 900 多家醫院作為第一批國家分娩鎮痛試點醫院；2022 年，國家衞健委等 17 部門印發《關於進一步完善和落實積極生育支持措施的指導意見》，提出「擴大分娩鎮痛試點，規範相關診療行為，提升分娩鎮痛水平」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173735719712923800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月，國務院辦公廳印發《關於加快完善生育支持政策體系推動建設生育友好型社會的若干措施》也提出，「加強生殖健康服務，指導各地將適宜的分娩鎮痛以及輔助生殖技術項目納入醫保報銷範圍。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據國家衞健委數據，全國分娩鎮痛率已經從 2015 年的 27.5% 提升到 2022 年的 60.2%。不過，專家曾指出，除去試點醫院，全國無痛分娩的整體普及率卻只有 30%，離發達國家 80% 的無痛分娩率仍有較大差距。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據工日日報報道，無痛分娩推廣面臨兩大痛點，分別是專職麻醉醫生配備不足和醫保報銷壓力大。無痛分娩產婦自費金額一般在數千元不等，這對於很多農村和低收入家庭來説，仍是不小的負擔。而且，各地醫保報銷政策對於無痛分娩的報銷力度不一，也導致產婦實際負擔差異比較大，影響了無痛分娩的普及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，我國多個省市已明確將無痛分娩技術納入醫保報銷範圍，比如上海市於 2022 年 1 月、浙江省於 2022 年 12 月、江蘇省於 2024 年 7 月分別將分娩鎮痛納入基本醫保支付範圍。也有部分省份將分娩鎮痛分項目納入醫保，貴州省 2021 年明確和規範了椎管內分娩鎮痛醫療服務項目價格的最高限價，縣級醫院 1050 元，其計價單位是 2 小時，超兩小時，按每小時 200 元加收，最多不超過 6 個小時。江西省將分娩鎮痛中使用的「術後鎮痛」「麻醉中監測」兩個項目的醫保支付類別調整為「甲類」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有一些省份已明確表態，正在推進將無痛分娩納入醫保。2024 年 11 月，海南省提出，將適宜的分娩鎮痛和輔助生殖技術項目納入醫保報銷範圍。1 月 18 日剛剛施行的新版《山東省人口與計劃生育條例》也提出，醫療保障部門應當將適宜的分娩鎮痛和輔助生殖技術項目納入醫保報銷範圍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 7 月，安徽省醫療保障局在回覆網友留言時表示，現行《安徽省醫療服務價格項目目錄》中「分娩鎮痛」項目目前處於各醫療機構的自主試行價格階段，暫未納入醫保基金支付範圍。安徽省醫療保障局將根據試行價格項目的運行情況，在制定正式價格時，同步開展醫保支付專家論證。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12270603.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12270603.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:21:25 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>無錫校園持刀傷人案罪犯徐加金被執行死刑，曾致 8 死 17 傷</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250120/173735632891906800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;專家表示，珠海、無錫兩起案件性質極其惡劣，手段極其殘忍，後果極其嚴重，社會危害極大。對於此類重大惡性犯罪務必以嚴為本，堅決予以懲處。專家表示，珠海、無錫兩起案件性質極其惡劣，手段極其殘忍，後果極其嚴重，社會危害極大。對於此類重大惡性犯罪務必以嚴為本，堅決予以懲處。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據最高人民檢察院消息，2025 年 1 月 20 日，江蘇省無錫市中級人民法院收到最高人民法院的刑事裁定書和執行死刑命令後，依法對徐加金執行了死刑。無錫市人民檢察院依法派員臨場監督。臨刑前，徐加金與其近親屬進行了會見。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江蘇省宜興市公安局 2024 年 11 月 16 日晚通報，當日 18 時 30 分許，江蘇宜興無錫工藝職業技術學院發生一起持刀傷人案件，共造成 8 人死亡、17 人受傷，犯罪嫌疑人被當場抓獲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經初步調查，犯罪嫌疑人徐加金（男，21 歲，該學院 2024 屆畢業生）因考試不合格未拿到畢業證書以及對實習報酬不滿遂回校發泄行兇，其對其犯罪行為供認不諱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月 17 日，無錫市中級人民法院以故意殺人罪判處徐加金死刑，剝奪政治權利終身。宣判後徐加金服判，江蘇省高級人民法院複核後報請最高人民法院核準。最高人民法院經複核認為，徐加金故意非法剝奪他人生命，犯罪情節特別惡劣，犯罪後果特別嚴重，罪行極其嚴重，依法應予嚴懲，遂依法核準徐加金死刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，1 月 20 日，廣東省珠海市中級人民法院遵照最高人民法院下達的執行死刑命令，對珠海駕車撞人案罪犯樊維秋執行死刑。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250120/173735632891906800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高檢官方微信發佈北京大學法學院教授、中國刑法學研究會副會長梁根林的文章表示，被告人樊維秋、徐加金為發泄私憤，無差別殺戮無辜羣眾，犯罪心理極其扭曲，性質極其惡劣，手段極其殘忍，後果極其嚴重，社會危害極其重大，珠海、無錫兩地司法機關依法從快從重予以追訴和審判，完全符合刑法第二條法益保護、第三條罪刑法定和第五條罪責刑相適應的根本要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁根林在文中表示，面對嚴重危害公共安全和公民人身安全、觸發公眾安全焦慮的極端個案，司法機關依法從快從重懲處，及時回應公眾關切，穩定公眾安全預期，實現了個案處理的實體正義與程序正義，法律效果、政策效果與社會效果的統一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高檢官方微信還發布中國政法大學副校長、教授劉豔紅的文章表示，珠海、無錫兩起案件性質極其惡劣，手段極其殘忍，後果極其嚴重，社會危害極大。對於此類重大惡性犯罪務必以嚴為本，堅決予以懲處。刑事司法應對重大惡性犯罪秉持刑事一體化的嚴懲立場，依法從快從重並舉。其中依法是首要要求，從快是程序法角度的懲處效率要求，從重是實體法角度的懲處力度要求，並對各項裁量事項以嚴懲的標準把握。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12270531.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12270531.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:01:18 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
    </channel>
</rss>