<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 21:45:12 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>導致家庭破裂，哈里王子訴默多克報紙案在倫敦開庭</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2024 年 10 月 8 日，默多克被拍到出現在紐約街頭。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250121/173746943610169600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;為避免因非法行為指控而進行的公開審判，默多克支付了超過 10 億英鎊用於和解和律師費。為避免因非法行為指控而進行的公開審判，默多克支付了超過 10 億英鎊用於和解和律師費。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;英國哈里王子與八卦小報&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;法律&lt;span&gt;鬥爭迎來高潮。&lt;/span&gt;當地時間 2025 年 1 月 21 日，哈里針對默多克家族&lt;span&gt;新聞集團報業公司（&lt;/span&gt;NGN&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;的訴訟在倫敦高等法院開庭，持續八週。法院將首先考慮一般性問題，如《太陽報》電話竊聽和非法收集信息的程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈里指控《太陽報》以及已停刊的《世界新聞》自 1996 年至 2011 年間從事非法活動，包括對他進行竊聽和非法信息獲取。他的法律團隊聲稱，NGN 始終拒絕接受有關《太陽報》存在任何非法活動的指控，NGN 的高層管理人員和編輯知道非法行為普遍存在，向 2011 至 2012 年舉行的媒體道德公開調查作假證，並組織刪除數百萬封電子郵件，大肆掩蓋事實真相。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前數十年間，英國八卦報紙銷量數以百萬計，深刻影響着普通民眾。作為王室成員等名流，更是狗仔隊圍堵的對象。哈里指責他們的非法行為使得他的家庭破裂，親人反目。已故女王、現任國王、母親戴安娜、哥哥威廉一家、妻子梅根都是受害者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1996 年戴安娜與男友為躲避攝影記者的圍追而在巴黎的隧道中發生車禍，被送往醫院後宣告不治。哈里曾在 BBC 的紀錄片中這樣表達對攝影記者的憤怒，「她頭部受了重傷，而那些造成事故的人非但沒有協助救助，反而忙着拍照片……」受抨擊者就包括受僱於《世界新聞》的攝影記者。‌&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為避免因非法行為指控而進行的公開審判，默多克家族支付&lt;span&gt;了超過 10 億英鎊用於和解和律師費，解決了 1.5 萬起索賠訴訟。&lt;/span&gt;NGN 在聲明中表示，該公司已於 2011 年向《世界新聞》竊聽語音郵件的受害者發表了道歉聲明，並承諾支付經濟賠償。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果索賠人拒絕和解提議，由於賠償金微薄，他們還得承擔數百萬英鎊的雙方法律費用，得不償失。上述&lt;span&gt;1.5 萬起索賠訴訟的原告中就包括&lt;/span&gt;英國知名演員休·格蘭特。格蘭特曾透露，就算自己贏了官司也可能要面臨 1000 萬英鎊的訴訟費。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277888.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277888.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 15:32:23 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>土耳其一滑雪中心酒店火災已致 66 人死亡，暫未發現外國公民</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 1 月 21 日，土耳其博盧省滑雪度假區的一個酒店發生火災。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173746656093710100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;酒店外牆採用小木屋風格設計，可能加速了火勢蔓延。另外，酒店的一部分位於懸崖邊，在一定程度上延誤了滅火工作。眼下正值當地學校寒假。酒店外牆採用小木屋風格設計，可能加速了火勢蔓延。另外，酒店的一部分位於懸崖邊，在一定程度上延誤了滅火工作。眼下正值當地學校寒假。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 1 月 21 日，土耳其內政部長耶爾利卡亞表示，該國西北部博盧省&lt;span&gt;卡塔卡亞&lt;/span&gt;滑雪度假區酒店 Grand Kartal 當天發生火災，已造成 66 人遇難、51 人受傷，其中 1 人傷勢嚴重。目前大火已經被撲滅，官員們們擔心死亡人數可能會上升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這家酒店有 12 層，擁有 161 間客房。火災起火點可能位於 4 樓的餐廳。&lt;span&gt;火災發生在 21 日 3 時 30 分左右。&lt;/span&gt;當局動員了當地和周邊地區 30 輛消防車、28 輛救護車和 230 多名人員參與救援。土耳其內政部表示，初步判斷死傷者均為土公民，暫無外國公民傷亡報告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火災發生之際正值當地學校寒假，&lt;span&gt;卡塔卡亞&lt;/span&gt;地區的酒店都客滿為患，而 Grand Kartal 內至少有 234 名客人登記入住。事後有滑雪教練透露，他們無法聯繫到學生。滑雪教練 Necmi Kepcetutan 説，火災發生時他正在睡覺，被驚醒後衝出了酒店。他告訴 NTV 電視台，很快整個酒店幾乎被煙霧吞沒，客人很難找到消防通道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在附近另一家酒店工作的 Baris Salgur 告訴 NTV 電視台，他在午夜時分聽到（酒店）客人在呼救。有兩人因驚慌跳樓身亡，還有其他人試圖裹着牀單和毯子逃生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;引發火災的原因尚待調查。目擊者的説法和報告顯示，酒店的消防探測系統無法運行，警報沒有響。NTV 電視台表示，酒店的外牆採用小木屋風格的設計，可能加速了火勢的蔓延。另外，酒店的一部分位於懸崖邊，在一定程度上延誤了滅火工作。截至目前，當局已拘留 4 人，包括酒店業主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;土耳其旅遊部長 Mehmet Nuri Ersoy 透露，Grand Kartal 酒店分別於 2021 年和 2024 年通過了消防安全檢查。該酒店&lt;span&gt;距離格爾居克自然公&lt;span&gt;園&lt;/span&gt;約 43.3 公里，距離阿拉達&lt;span&gt;池&lt;/span&gt;約 21 公里‌，在貓途&lt;span&gt;鷹&lt;/span&gt;上評分為 4.0 分，共有 134 條點評，在博盧省 36 個酒店中排名第 9。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277735.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277735.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 14:15:07 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>世界經濟論壇聚焦五大領域，特朗普陰影籠罩達沃斯</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 1 月 21 日，瑞士達沃斯，前足球傳奇明星貝克漢姆出席世界經濟論壇會議。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173745493886263500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;馮德萊恩在致辭中表示，歐盟首要任務是與美國儘早接觸，討論共同利益，並做好談判的準備。特朗普本人將通過視頻連線方式參會。馮德萊恩在致辭中表示，歐盟首要任務是與美國儘早接觸，討論共同利益，並做好談判的準備。特朗普本人將通過視頻連線方式參會。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;歐洲中部時間 2025 年 1 月 20 日下午 3 點，為期 5 天的世界經濟論壇年會將在阿爾卑斯山滑雪度假小鎮達沃斯開幕。本次年會主題為「智能時代的合作」，吸引了來自 130 個國家和地區的近 3000 名代表參會，包括 60 多位國家元首和政府首腦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉本屆年會設置了五大關鍵領域：「重塑增長」「智能時代的產業」「投資於人」「保護地球」和「重建信任」。論壇執行董事尤爾根斯特別指出，中國在多領域發展上取得了顯著進展，為全球治理方面做出了積極貢獻。中國國務院副總理丁薛祥即將在中國專場發表特別緻辭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管人工智能議題是討論重點，但特斯拉 CEO 馬斯克、蘋果 CEO 庫克、亞馬遜集團創始人貝索斯、Meta 的 CEO 扎克伯格、OpenAI 首席執行官奧爾特曼、Uber 首席執行官科斯羅薩西等科技界大佬都因參加特朗普的就職儀式，而大部分缺席此次論壇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在就任第一天就簽署一系列行政令。其中，能源領域包括宣佈國家能源緊急狀態，加大傳統能源開採，結束拜登政府「綠色新政」，撤銷電動車優惠政策以拯救美國傳統汽車工業。2022 年初俄烏衝突爆發後，俄羅斯出口歐洲的油氣數量驟降，美國對歐洲的油氣出口數量則大幅上漲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的就職演説和相關行政令成為各個演講、小組討論和私人會談繞不開的話題。&lt;span&gt;特朗普本人將通過視頻連線方式參會。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得指出的是，特朗普的關税大棒暫未揮向歐盟商品，這讓他們鬆了一口氣。但歐洲高管們認為，歐洲需要提高競爭力，放松管制，才能跟上亞洲和美國的步伐。&lt;span&gt;阿布扎比&lt;/span&gt;主權財富基金&lt;span&gt;穆巴達拉的 CEO&lt;/span&gt;則警告，市場面臨着特朗普關税引發的通脹風險。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173745493886263500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐盟委員會主席馮德萊恩在第二天的致辭中表示，當下制裁、出口管制和關税措施的可能性增加，歐盟必須在保障安全的必要性和創新、促進繁榮的機會之間取得平衡，各方需要共同努力，避免全球競相壓低價格。為此，歐盟下週將提出脱碳和競爭力聯合計劃。她還表示，歐盟首要任務是與美國儘早接觸，討論共同利益，並做好談判的準備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比利時首相亞歷山大·德·克羅則認為，出於競爭力和環境因素考慮，歐盟「應該堅持綠色協議的目標」。今天晚些時候發言的歐洲領導人還包括烏克蘭總統澤連斯基、德國總理朔爾茨。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277129.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277129.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:25:20 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>土耳其一滑雪中心酒店火災已致 66 人死亡，暫無外國公民傷亡報告</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 1 月 21 日，土耳其內政部長耶爾利卡亞表示，博盧省滑雪度假區的一個酒店當天發生火災，已造成 66 人遇難、51 人受傷，其中 1 人傷勢嚴重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;耶爾利卡亞説，大火已經被撲滅，相關後續工作仍在進行中。「我向遇難者親屬表示慰問，祝傷者早日康復。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;土耳其內政部表示，初步判斷死傷者均為土公民，暫無外國公民傷亡報告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博盧省省長阿卜杜拉阿齊茲·艾登稍早前表示，火災發生在 21 日 3 時 30 分左右，事發時酒店內有 234 名客人入住。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277483.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277483.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:23:05 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 中國聯合多國打擊電詐逮捕 7 萬餘人；特朗普考慮對加拿大和墨西哥徵收 25% 關税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 中國聯合多國打擊電詐逮捕 7 萬餘人；特朗普考慮對加拿大和墨西哥徵收 25% 關税&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173738569072294200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;翟欣欣涉嫌敲詐勒索案開庭，蘇享茂家屬稱其已認罪認罰；經濟大省 2025 年 GDP 目標悉數出爐，多數在 5% 以上；尹錫悦首次出席彈劾案庭審，系紅領帶沒有穿囚服。以下是界面新聞為你梳理的 1 月 21 日晚報新聞。翟欣欣涉嫌敲詐勒索案開庭，蘇享茂家屬稱其已認罪認罰；經濟大省 2025 年 GDP 目標悉數出爐，多數在 5% 以上；尹錫悦首次出席彈劾案庭審，系紅領帶沒有穿囚服。以下是界面新聞為你梳理的 1 月 21 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;工信部：積極擴大新能源汽車消費，加力推進公共領域車輛全面電動化試點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，工信部副部長張雲明在國新辦新聞發佈會上表示，新能源汽車產業面臨國內競爭加劇、國際貿易壁壘高企等新形勢新挑戰。下一步，我們將圍繞推動高質量發展，針對性採取措施，努力保持新能源汽車產業發展的良好勢頭。一是加強企業技術創新。深入實施國家重點研發計劃，加快突破新體系電池等關鍵核心技術。二是加大市場推廣力度。落實好汽車以舊換新、新能源汽車車購税減免等優惠政策，積極擴大新能源汽車消費。制定促進換電模式發展的指導意見，加力推進公共領域車輛全面電動化試點，深化重點領域推廣應用。三是提升綠色發展水平。優化「雙積分」管理政策，探索開展汽車碳排放、汽車動力蓄電池碳足跡管理，推動核算標準和結果的國際互認。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12275889.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中消協發佈春節消費提示：謹慎選購「金包銀」首飾&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，中國消費者協會發文提醒廣大消費者在春節期間消費不踩坑，留意以下六點。一、抵制餐飲浪費。二、抵制過度包裝。三、抵制「特供」「專供」「內供」等酒品。四、重視青少年近視防控。五、謹慎選購「金包銀」首飾。專家介紹，市面上所謂的「金包銀」產品，不論是線下店還是網絡渠道銷售，本質是銀首飾，絕大多數都是鍍金的產品，不是手工「包金」。六、謹慎選購保健食品。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12275024.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;經濟大省 2025 年 GDP 目標悉數出爐，多數在 5% 以上&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;月中旬以來，各地陸續進入兩會時間，截止到&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;20&lt;/span&gt;日，六個經濟大省&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年地區生產總值（&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;）增速目標均已出爐，多數省份將今年的&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;增長目標設定在&lt;span&gt;5%&lt;/span&gt;以上。四川省設定的增速目標最高，為&lt;span&gt;5.5%&lt;/span&gt;以上。河南、浙江兩個省份的&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;目標均為&lt;span&gt;5.5%&lt;/span&gt;左右。江蘇和山東兩個製造業強省的&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;目標定在&lt;span&gt;5%&lt;/span&gt;以上。廣東省的目標設定的最低，但也在&lt;span&gt;5%&lt;/span&gt;左右。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12274054.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173738569072294200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;翟欣欣涉嫌敲詐勒索案開庭，蘇享茂家屬稱其已認罪認罰&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;手機應用 WePhone 的創始人蘇享茂 7 年多前跳樓身亡，其前妻翟欣欣被指控涉嫌敲詐勒索，該案於 2025 年 1 月 21 日開庭。蘇享茂的家屬介紹，翟欣欣已認罪認罰，案件將擇期宣判。此前在 1 月 8 日上午，蘇享茂的哥哥蘇享龍曾發文稱，接法院通知，翟欣欣涉嫌敲詐勒索一案，定於 1 月 21 日上午 9 點 30 分在北京市海淀區人民法院山後人民法庭開庭審理。1 月 21 日早，蘇享龍再次發文表示，他已達到山後人民法庭，等待開庭。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12275161.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;逮捕 7 萬餘人解救 160 人，中國聯合多國打擊電詐&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，瀾湄執法合作中心在昆明召開「海鷗」聯合行動總結會，柬埔寨、中國、老撾、緬甸、泰國、越南的執法機構派出代表團參會，聯合國毒品與犯罪問題辦公室、東盟警察組織等國際組織亦應邀參會。2024 年 8 月至 12 月，為落實瀾湄合作第四次領導人會議精神及《瀾湄合作五年行動計劃（2023-2027）》，中心組織實施了「海鷗」聯合執法行動，協調六國執法部門共同打擊區域電信網絡詐騙犯罪，及其衍生犯罪與槍支彈藥走私犯罪。各方總共破獲以電詐案件為主的各類案件 160 餘起，逮捕犯罪嫌疑人 7 萬餘名，解救受害人 160 餘名。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12276987.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;巴拿馬總統回懟特朗普：運河是我們的&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普在就職演講中再度威脅收回巴拿馬運河，引發了巴拿馬總統何塞·穆利諾強勢回懟。他在 X 平台發視頻聲明，宣佈巴拿馬和巴拿馬人民「完全反對」特朗普在就職典禮中關於巴拿馬運河的言論。穆利諾宣佈，巴拿馬運河「現在和今後都屬於巴拿馬」。巴拿馬將繼續保持對運河的管理，運河也將「永久中立」。他還強調，世界上沒有國家能干涉巴拿馬的管理。他指出，美國在 1997 年將運河交給巴拿馬不是送禮，而是巴拿馬為確保主權長期鬥爭的結果。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12273988.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普籤行政令廢除拜登政府 78 項政策，包括人工智能監管&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2025 年 1 月 20 日，特朗普在華盛頓特區中心的第一資本體育館簽署了首批行政令，廢除了拜登政府 78 項政策，主要涉及應對新冠疫情、性別問題、允許跨性別者在美軍服役、邊境管控、推廣新能源汽車、應對氣候變化、海上鑽井等。據新華社報道，特朗普準備簽署的行政令包括宣佈南部邊境進入國家緊急狀態，並派遣軍隊抵禦所謂非法移民「災難性入侵」；宣佈國家能源緊急狀態，加大傳統能源開採，結束拜登政府「綠色新政」，撤銷電動車優惠政策以拯救美國傳統汽車工業；建立對外税務局，對外國進口產品加徵關税；宣佈美國政府將只承認男女兩個性別；將「墨西哥灣」改名為「美國灣」；將擴張美國領土，把美國國旗插上新的地平線；將把美國宇航員送往火星。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12273127.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普對加拿大和墨西哥先下手，考慮徵收 25% 關税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普在白宮橢圓形辦公室接受媒體提問時表示，他考慮於 2 月 1 日對加拿大和墨西哥進口商品徵收 25% 的關税。因為這兩國讓那麼多人進入美國。他還多次抱怨墨西哥和加拿大讓非法移民和毒品進入美國。特朗普就職前，加拿大政府消息人士通過媒體透露，加拿大準備好立刻實施報復。報復性措施將分階段進行，第一階段將覆蓋 370 億加元（約 260 億美元）的美國產品。該階段的措施將是「疼痛度最低」的報復，對加拿大民眾造成的經濟損失最小。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12274767.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;尹錫悦首次出席彈劾案庭審，系紅領帶沒有穿囚服&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 21 日，韓國總統尹錫悦從首爾拘留所前往憲法法院，出席彈劾案庭審第三次辯論。這是韓國憲法法院審理彈劾案以來尹錫悦首次出庭，也是韓國憲政史上在任總統首次出席彈劾案庭審辯論。在尹錫悦之前，韓國有兩位前總統——朴槿惠和盧武鉉曾遭到彈劾，但兩人都沒有出席彈劾案庭審。據韓聯社消息，為避開媒體，尹錫悦於週二下午乘坐法務部車輛抵達位於首爾鍾路區的憲法法院並通過地下停車場進入大樓。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12276578.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12272627.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12272627.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:44:37 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>劍指電詐！瀾湄六國會議：全力解救被困人員，緝捕犯罪集團頭目</title>
            <description>&lt;p&gt;1 月 21 日，瀾滄江-湄公河綜合執法安全合作中心（以下簡稱「瀾湄執法合作中心」）在雲南昆明召開瀾湄執法安全合作高官會，來自柬埔寨內政部國家警察總署、中國公安部、老撾公安部和國防部、緬甸內政部、泰國皇家警察、越南公安部的高級別官員出席會議，在瀾湄執法合作中心秘書處主持下，就區域安全治理的重要議題展開深入探討。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會議期間，與會代表們分享了各自國家在執法領域面臨的挑戰，以及開展區域國際執法合作的經驗，高度評價瀾湄執法合作中心在區域安全治理中起到的重要作用，一致同意在瀾湄執法安全合作機制框架下，深化情報共享、聯合行動、能力建設、突發公共安全事件緊急協調聯絡等領域務實合作，合力打擊突出跨境犯罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會議指出，泰緬邊境一帶連續發生網賭電詐惡性案件，威脅並傷害各國公民切身利益，各方高度重視。六國代表一致表示將加強全方位合作，開展專項行動，採取強有力措施，堅決打擊電信網絡詐騙及其衍生犯罪，全力協調解救被困人員，緝捕犯罪集團頭目，搗毀電詐窩點，為瀾湄人民安心往來提供安全環境，維護瀾湄國家交往合作的良好秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會議期間，瀾湄執法合作中心秘書處還組織中、緬、泰三國與會高官召開專門會議，就合作剷除緬甸妙瓦底電詐窩點交換意見，研商對策，達成積極共識。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277080.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277080.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:19:28 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 廣州將中華田園犬移出禁養名錄，黑龍江饒河發現野生東北虎足跡</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744796242523200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？「南京獻血車開進中小學」系謠言；安徽明確本省户籍可省內選擇養老待遇領取地；甘肅省內首例利用無人機駕考作弊案告破。今天有哪些地方新聞值得關注？「南京獻血車開進中小學」系謠言；安徽明確本省户籍可省內選擇養老待遇領取地；甘肅省內首例利用無人機駕考作弊案告破。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】廣州正式將中華田園犬移出禁養名錄&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞引述廣州市公安局官網消息，1 月 20 日，廣州市公安局、廣州市農業農村局發佈《關於廣州市一般管理區實行圈養和嚴格管理區禁止飼養、銷售、繁殖的危險犬標準及品種的通告》。通告內容顯示，中華田園犬（土狗）已正式被移出危險犬種類名錄。該通告自 2025 年 1 月 21 日起施行，有效期 5 年。據介紹，《通告》充分吸收了近年來市民提出修改廣州市危險犬名錄的意見建議，結合專家調研情況和警情數據統計分析，並參考北京、上海等大城市及省內深圳、佛山、東莞等城市發佈的禁養犬或危險犬名錄均無中華田園犬（土狗）的情況，決定將中華田園犬（土狗）移出在廣州市一般管理區實行圈養和嚴格管理區禁止飼養、銷售、繁殖的危險犬種類名錄。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江蘇】「南京獻血車開進中小學」系謠言&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「南京網絡闢謠」微信公眾號消息，近日，有網民在抖音發佈視頻，配圖為南京紅十字血液中心獻血車，稱「獻血車直接開進中小學校園」「那中小學生十幾歲能有多少血可以讓你們抽呀」。經南京市衞健部門核實，視頻配圖為 2022 年南京紅十字血液中心在南京林業大學組織獻血的照片。根據《中華人民共和國獻血法》規定，國家提倡十八週歲至五十五週歲的健康公民自願獻血。南京紅十字血液中心不接受 18 歲以下未成年中小學生獻血。網傳信息系謠言。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】檢察機關 2024 年起訴跨境犯罪 10077 人&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744796242523200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雲南省人民檢察院檢察長王光輝日前在雲南省第十四屆人民代表大會第三次會議上作工作報告介紹，雲南檢察機關積極參與「黨政軍警民」合力強邊固防，制定打擊整治跨境違法犯罪工作指引，2024 年起訴偷越國（邊）境、走私、賭博、毒品等跨境犯罪 10077 人，同比下降 9.81%，跨境犯罪高發勢頭得到遏制。2024 年，雲南檢察機關全鏈條打擊涉緬北電信網絡詐騙相關違法犯罪，起訴電信網絡詐騙及關聯犯罪 8567 人。同時，常態化開展掃黑除惡鬥爭，起訴涉黑惡犯罪 257 人。起訴侵害羣眾人身、財產安全的故意殺人、搶劫等嚴重暴力犯罪和「盜搶騙」等犯罪 13040 人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【安徽】本省户籍可省內選擇養老待遇領取地&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「安徽人社」微信公眾號 1 月 21 日消息，近日，安徽省人力資源社會保障廳等 16 個部門聯合印發《關於加快推進我省企業職工基本養老保險擴面提質增效的意見》，聚焦靈活就業人員，放寬 5 方面政策，包括允許取得永久居留資格的外國人以靈活就業人員身份參加企業養老保險、允許安徽省户籍人員省內自主選擇待遇領取地、允許按需多次調整繳費基數檔次、推動養老保險關係自動轉接、探索多渠道籌資。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【黑龍江】饒河縣境內發現野生東北虎足跡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據黑龍江日報消息，1 月 19 日，黑龍江雙鴨山邊境管理支隊五林洞邊境派出所民警在雙鴨山市饒河縣中俄界江烏蘇裏江七里沁島內側江面巡邏過程中，發現類似虎爪印的大型動物足跡。民警崔健向記者介紹，在幾日前便通過監控發現疑似東北虎蹤跡，因此近期加強了界江一線巡邏頻次。19 日邊境巡邏過程中，發現一串疑似老虎足印，巡邏民警第一時間對周圍環境進行排查，並聯系相關工作人員趕到現場勘查足跡，對足印、步幅進行測量、拍照，經判斷，初步確定該足跡為野生東北虎留下的。該所隨即組織警力加強邊境一線管控，同時通過入户走訪，微信羣通知等方式，提示周邊村民提高警覺，加強自身安全防護，如有相關線索，及時聯繫警方和相關部門。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【甘肅】省內首例利用無人機駕考作弊案告破&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「蘭州公安」微信公眾號消息，蘭州市公安局交警支隊在組織駕駛人科目二考試中，成功偵破一起利用無人機進行考試作弊的案件。2024 年 8 月 15 日，蘭州市裕華金蘋果機動車考場內，駐場民警查獲了科目二考生楊某用於作弊的相關電子設備。經楊某供述，犯罪嫌疑人李某釗在考場外一處較為隱蔽的位置操控無人機，一旦無人機拍攝到楊某在考試中遇到操作難題，他便立即通過無線音頻傳輸設備，利用事先約定好的語音指令，指揮楊某進行相應的操作。李某釗還對無線音頻傳輸設備進行了特殊處理，將藍牙接收器偽裝成項鍊，讓楊某佩戴在身上，麥粒耳機則藏匿於楊某耳中。通過這種方式，李某釗有償向楊某提供作弊協助，非法獲利 1800 元。目前，李某釗已被榆中縣人民法院判處有期徒刑 8 個月，並處罰金 3000 元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【台灣】6.2 級地震致 20 多名民眾受傷就醫&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，1 月 21 日 0 時 17 分，台灣南部發生 6.2 級地震，由於屬於極淺層地震，全台震感明顯。之後，嘉義、台南地區發生多次餘震，所幸截至記者發稿時均未造成重大傷亡，各項救援搶修工作正在持續進行。災情較為嚴重的台南市楠西區和震中嘉義縣大埔鄉，有民宅倒塌受損，屋內物品散落一地，許多民眾徹夜不睡也不敢回家，只能冒着寒風在路邊聚集等待，不時的餘震也讓民眾飽受驚嚇。上述兩地均宣佈停班停課一天。據衞生部門統計，全台共有 20 多名民眾因地震受傷就醫。所幸全台鐵路、水電等管線均無傳出重大災情。台氣象部門地震測報中心表示，由於地震能量需要釋放，未來 3 天還有可能出現 5 級以上餘震，民眾需做好防震、防災準備。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【吉林】梅河口巡遊出租車春節每運次加收 5 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「梅河口發佈」微信公眾號消息，為確保梅河口市春節期間出租車市場穩定運行，充分滿足市民出行需求，加強對巡遊出租車行業價格行為的規範，維護司乘人員合法權益，梅河口市巡遊出租車實行浮動運價。執行標準為按規定使用計價器的基礎上每運次加收 5 元。執行時間為 2025 年 1 月 28 日 0：00 起，至 2 月 4 日 24：00 止。梅河口市明確，嚴格落實明碼標價制度，在出租車明顯位置公佈浮動運價執行文件，對提前漲價和不按規定使用計價器行為將按照《吉林省城市公共客運管理條例》進行處罰，投訴舉報電話 12328。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12276003.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12276003.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:16:49 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 我國製造業規模連續 15 年保持全球第一，去年 617 人拒不支付勞動報酬被批捕</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744677130131800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得關注？人社部：適當提高基本養老金，向中低收入羣體傾斜；交通運輸部：春節假期小客車上高速繼續免收通行費；2024 年全國受理網絡違法和不良信息舉報 2.27 億件。今天有哪些部委信息值得關注？人社部：適當提高基本養老金，向中低收入羣體傾斜；交通運輸部：春節假期小客車上高速繼續免收通行費；2024 年全國受理網絡違法和不良信息舉報 2.27 億件。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;工信部：我國製造業規模連續 15 年保持全球第一&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，國務院新聞辦公室舉行「中國經濟高質量發展成效」系列新聞發佈會，工業和信息化部相關負責人表示，2024 年，我國規模以上工業增加值同比增長 5.8%，較 2023 年提升 1.2 個百分點，製造業總體規模連續 15 年保持全球第一，工業和信息化領域對經濟增長的貢獻為四成。去年我國工業經濟呈現特點是：41 個工業大類行業中 39 個保持增長，電子、有色、化工、汽車等重點行業對工業生產增長的貢獻率為四成。規模以上裝備製造業增加值同比增長 7.7%，對全部規模以上工業增長貢獻率達到 46.2%。特別是在「兩新」政策作用下，設備工器具購置投資同比增長 15.7%，拉動全部投資增長 2.2 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;嚴懲惡意欠薪，去年 617 人拒不支付勞動報酬被批捕&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據最高人民檢察院 1 月 21 日消息，最高檢發佈 6 件依法懲治拒不支付勞動報酬犯罪推動治理欠薪典型案例。最高檢相關部門負責人介紹，從近年檢察機關辦理的拒不支付勞動報酬犯罪案件來看，建設工程領域欠薪行為高發多發，是農民工欠薪的重災區。此外，欠薪討薪的行業不僅存在於傳統工程建設領域，公共事業單位、電商平台、物流等行業案例也屢有出現。2024 年，全國檢察機關依法打擊、從嚴懲處惡意欠薪犯罪，對拒不支付勞動報酬犯罪依法批准逮捕 612 件 617 人，同比上升 17.2%、16.9%；依法受理審查起訴拒不支付勞動報酬犯罪 2892 件 3473 人，同比上升 4.3%、5.4%；依法提起公訴 1495 件 1866 人，同比上升 4.4%、7.3%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人社部：適當提高基本養老金，向中低收入羣體傾斜&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744677130131800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人社部 1 月 21 日舉行新聞發佈會，介紹 2 人力資源和社會保障工作進展情況。人力資源社會保障部新聞發言人、政策研究司司長盧愛紅表示，今年將深化社會保障制度改革，穩步推進基本養老保險全國統籌，健全靈活就業人員、農民工、新就業形態人員社保制度，確保養老金按時足額髮放，以更加充分可靠的社會保障減少勞動者後顧之憂。同時，適當提高退休人員基本養老金，更多向中低收入羣體傾斜。提高城鄉居民基礎養老金，推進提升繳費水平和多渠道籌資，推動提高城鄉居民待遇水平。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;交通運輸部：春節假期小客車上高速繼續免收通行費&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新華社記者 1 月 21 日從交通運輸部獲悉，2025 年春節假期小型客車上高速公路繼續免收通行費，免費通行時段起止時間為 1 月 28 日（除夕）00:00 至 2 月 4 日（正月初七）24:00，共計 8 天。交通運輸部有關負責人提示，高速公路免費通行以車輛駛離出口收費車道的時間為準。假期即將結束時，如果行車時間已經接近免費時段截止時間，但還沒有到達目的地，可以選擇在就近收費站提前駛出高速公路，這樣此前的行程可以享受免費通行政策。此後，再就近駛入高速公路前往目的地，則只需繳納剩餘行程的少部分費用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法發佈典型案例：少數農村賭博犯罪有所蔓延&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據最高人民法院 1 月 21 日消息，為充分發揮典型案例的警示、教育、指引作用，最高法發佈 6 件賭博犯罪及其關聯犯罪典型案例。此次發佈的案例有以下主要特點：近年來，隨着經濟社會發展和網絡普及，賭博犯罪呈現新特點新趨勢，少數農村地區賭博犯罪有所蔓延，「地下六合彩」賭博死灰復燃，境外賭場對我國公民招賭、吸賭問題突出，社會危害嚴重。「十賭十騙」，跨境電信網絡詐騙犯罪分子經常以賭博的幌子實施詐騙。賭博還極易衍生盜竊、搶劫、傷害、殺人、綁架等侵財犯罪和暴力犯罪，因沉迷賭博、債台高築進而引發的惡性案件時有發生。賭博是貪利型犯罪，必須強化「打財斷血」，堅決斬斷賭博「資金鍊」，摧毀賭博犯罪的經濟基礎。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;住建部：2024 年我國城市更新完成投資約 2.9 萬億元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，住房和城鄉建設部發布數據，2024 年，我國共實施城市更新項目 6 萬餘個，完成投資約 2.9 萬億元，其中包括了城鎮老舊小區改造、完整社區建設、歷史文化保護等多種類型項目。住建部表示，截至目前，全國已有 410 多個城市成立了城市更新工作領導小組，21 個城市設立城市更新局，常態化推進城市更新工作專職管理。在構建制度政策框架方面，1 個省 9 個城市出台了城市更新條例，92 個城市出台了管理辦法，150 個城市印發指導性文件，城市更新目標任務、路徑程序逐漸清晰。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年全國受理網絡違法和不良信息舉報 2.27 億件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「中央網信辦舉報中心」微信公眾號 1 月 21 日消息，2024 年，中央網信辦舉報中心指導全國各級網信舉報工作部門、主要網站平台暢通舉報渠道，加大違法和不良信息受理處置力度，推動構建良好網絡生態，全年受理處置網民舉報線索 2.27 億件，同比增長 10.4%。其中，中央網信辦舉報中心受理舉報 507.5 萬件；各地網信舉報工作部門受理舉報 1333.6 萬件；全國主要網站平台受理舉報 2.09 億件。在全國主要網站平台受理的舉報中，主要商業網站平台受理 1.94 億件，佔 92.9%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;海警局去年驅離外籍侵漁船 1700 餘艘次查扣 15 艘&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中國海警局 1 月 21 日通報，2024 年，中國海警局以服務漁業高質量發展為目標，聯合公安部、農業農村部開展海洋伏季休漁專項執法行動，強化重點海域巡邏管控，嚴打無證作業、使用禁用網具等非法捕撈活動，積極整治涉漁「三無」船舶、大馬力快艇非法作業等突出問題，持續強化外籍侵漁漁船、我涉外漁船等重點船舶管控，切實維護海上漁業生產作業秩序，保障我漁船民合法權益。全年，各級海警機構查處漁業行政案件 960 餘起，破獲非法捕撈水產品案件 540 餘起，驅離外籍侵漁漁船 1700 餘艘次、查扣 15 艘。近日，中國海警局遴選了 10 起典型案例。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275970.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275970.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:16:22 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>福建海警位金門附近海域依法開展常態化執法巡查</title>
            <description>&lt;p&gt;中國海警局東海分局新聞發言人朱安慶表示，1 月 21 日，福建海警位金門附近海域依法開展常態化執法巡查。1 月以來，福建海警組織艦艇編隊持續加強金門附近海域執法巡查，進一步強化有關海域管控力度，切實維護包括台灣地區在內的中國漁民合法正當權益和生命財產安全，有力保障廈金海域正常航行和作業秩序。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277010.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277010.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:03:53 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>昆明市長劉佳晨任上被查：多次參加全馬，被稱「跑得最快的市長」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173745356418571200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;劉佳晨近期還曾多次公開露面。劉佳晨近期還曾多次公開露面。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 21 日，據雲南省紀委監委消息，雲南省昆明市委副書記、市長劉佳晨涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受雲南省紀委監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，劉佳晨，男，漢族，1972 年 3 月出生，河北豐南人，1992 年 1 月加入中國共產黨，2003 年 2 月參加工作，博士研究生學歷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉佳晨 1995 年本科畢業於清華大學自動化系過程自動化和自動檢測專業，後攻讀清華大學核能技術設計研究院反應堆工程與反應堆安全專業碩士研究生。1998 年，劉佳晨赴美國羅格斯新澤西州立大學繼續攻讀工業工程專業碩士、博士研究生，畢業後任美國霍尼韋爾公司軟件工程師。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2003 年，劉佳晨回國，此後兩年一個台階，先是擔任遼寧省大連市信息產業局副局長，2005 年獲任共青團遼寧省大連市委書記、黨組書記，兩年後又擔任大連市中山區區長，2009 年調任共青團中央統戰部副部長，後升為部長。2016 年 3 月，劉佳晨空降雲南，先後擔任麗江市委副書記（正廳級）、統戰部部長、宣傳部部長等職，此後曾擔任雲南省國土資源廳廳長、自然資源廳廳長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年底，劉佳晨成為昆明市政府「一把手」，期間還獲任雲南滇中新區黨工委副書記、管委會主任，次年 2 月正式當選昆明市市長，直至被查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173745356418571200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉佳晨善於參加長跑活動。2022 年 1 月底昆明「半馬」，剛到任的劉佳晨就曾用時 1 小時 50 分鐘左右衝線。2023 年 12 月 31 日，昆明馬拉松在雲南海埂會堂前鳴槍開跑，劉佳晨參加了此次比賽，以淨計時 3 小時 47 分 48 秒跑完全程，成為網絡熱議話題。2024 年 12 月 29 日，52 歲的劉佳晨再次參加昆明馬拉松，以 3 小時 37 分 31 秒刷新了個人最快成績，被跑友圈稱為「國內跑得最快的市長」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉佳晨近期還曾多次公開露面，他剛參加完昆明市十五屆人大五次會議，1 月 15 日還主持召開了昆明市政府第 39 次常務會議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，昆明市近年來已有多名原市長落馬，曾在 2007 年-2012 年擔任市長的張祖林於 2024 年 3 月被查，2016 年-2020 年擔任市長的王喜良於 2024 年 4 月被查。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277002.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277002.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:03:01 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>逮捕 7 萬餘人解救 160 人，中國聯合多國打擊電詐</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173745267256023500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今年，瀾湄執法合作中心將適時啓動聯合行動第二期，繼續聚焦打擊電信網絡詐騙犯罪及其衍生犯罪。今年，瀾湄執法合作中心將適時啓動聯合行動第二期，繼續聚焦打擊電信網絡詐騙犯罪及其衍生犯罪。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞報道，2025 年 1 月 21 日，瀾湄執法合作中心在昆明召開「海鷗」聯合行動總結會，柬埔寨、中國、老撾、緬甸、泰國、越南的執法機構派出代表團參會，聯合國毒品與犯罪問題辦公室、東盟警察組織等國際組織亦應邀參會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會議期間該中心通報了「海鷗」行動的開展情況，以及取得的主要工作成果，並介紹了中心擬於 2025 年度啓動實施的「海鷗」行動第二期工作方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月至 12 月，為落實瀾湄合作第四次領導人會議精神及《瀾湄合作五年行動計劃（2023-2027）》，中心組織實施了「海鷗」聯合執法行動，協調六國執法部門共同打擊區域電信網絡詐騙犯罪，及其衍生犯罪與槍支彈藥走私犯罪。各方總共破獲以電詐案件為主的各類案件 160 餘起，逮捕犯罪嫌疑人 7 萬餘名，解救受害人 160 餘名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;電信網絡詐騙已成為一個嚴重的跨國犯罪問題，尤其是在本地區嚴重影響到了旅遊等行業的健康發展。泰國酒店協會（THA）數據顯示，1 月中國遊客在泰酒店預訂的房晚取消量為 4572 個，其中曼谷酒店有 2001 個房晚被取消。對泰國安全的擔憂也影響到其他海外市場，有 7856 個房晚被取消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次「海鷗」行動不僅彰顯了國際合作的重要性，也對區域安全和穩定產生了深遠影響。今年，該中心將適時啓動聯合行動第二期，繼續聚焦打擊電信網絡詐騙犯罪及其衍生犯罪，特別是全力解救各國失聯、被困人員，切實維護區域各國人民生命財產安全與區域安全穩定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年是瀾湄合作倡議提出 11 週年。於 2023 年 12 月 25 日發佈的瀾湄合作五年行動計劃 (2023-2027) 是「瀾湄合作」中的一項內容。「海鷗」行動則是源於瀾湄合作機制下的共同努力。瀾湄合作機制自成立以來在打擊跨境犯罪方面取得了顯著成效。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173745267256023500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面對電信網絡詐騙和槍支走私等複雜問題，各國的合作顯得尤為迫切。具體實施過程中，各方採取了一系列科學謀劃和周密組織的措施。參與國之間的緊密合作體現在聯合執法的具體方式上，包括情報交流、聯合偵查以及同步收網等，極大地提高了成功率。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12276987.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12276987.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:58:22 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>雲南省昆明市委副書記、市長劉佳晨接受審查調查</title>
            <description>&lt;p&gt;據雲南省紀委監委消息：雲南省昆明市委副書記、市長劉佳晨涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受雲南省紀委監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12276744.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12276744.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:12:09 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>習近平同俄羅斯總統普京舉行視頻會晤</title>
            <description>&lt;p&gt;1 月 21 日下午，國家主席習近平在北京人民大會堂同俄羅斯總統普京舉行視頻會晤。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12276697.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12276697.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:03:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>尹錫悦首次出席彈劾案庭審，系紅領帶沒有穿囚服</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 21 日，韓國首爾，尹錫悦出席在憲法法院舉行的彈劾審判。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744860647427700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;韓國有兩位前總統——朴槿惠和盧武鉉曾遭到彈劾，但兩人都沒有出席彈劾案庭審。韓國有兩位前總統——朴槿惠和盧武鉉曾遭到彈劾，但兩人都沒有出席彈劾案庭審。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2025 年 1 月 21 日，韓國總統尹錫悦從首爾拘留所前往憲法法院，出席彈劾案庭審第三次辯論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是韓國憲法法院審理彈劾案以來尹錫悦首次出庭，也是韓國憲政史上在任總統首次出席彈劾案庭審辯論。在尹錫悦之前，韓國有兩位前總統——朴槿惠和盧武鉉曾遭到彈劾，但兩人都沒有出席彈劾案庭審。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據韓聯社消息，為避開媒體，尹錫悦於週二下午乘坐法務部車輛抵達位於首爾鍾路區的憲法法院並通過地下停車場進入大樓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間下午 1 時 58 分，尹錫悦現身審判庭，坐在審判席右側等待開庭。他身着西服、系紅色領帶，沒有穿拘留所的囚服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週二下午的庭審第三次辯論持續了 1 小時 43 分鐘，憲法法院 8 位法官全體出席。尹錫悦在辯論開始時發表講話稱自己相信自由民主，相信憲法法院對憲法的維護。他呼籲憲法法院法官從各個角度仔細審查彈劾案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在辯論期間，發表講話的主要是尹錫悦的律師團。據《韓國時報》報道，尹錫悦的代理律師車基煥堅稱，去年 12 月 3 日宣佈緊急&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令時，尹錫悦沒有執行&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令的意願。他稱發佈&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令只是「一種形式」以就國會的越權向韓國民眾發出警告，尹錫悦沒有制定任何執行方案。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744860647427700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;車基煥表示，&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令由前國防部長官金龍顯起草，起草的目的只是為了完成流程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於尹錫悦被控涉嫌下令逮捕韓國政界和法律界人士，車基煥否認尹錫悦發出類似指示，也否認他下令逮捕執政黨國民力量黨時任黨首韓東勳和國會議長禹元植。車基煥還否認尹錫悦下令擊斃韓東勳，韓東勳是尹錫悦在黨內的競爭對手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但韓國國防部反間諜司令部前調查團長金大宇在接受國會接受質詢時稱，前反間諜司令官呂寅兄曾下令逮捕包括國會議員在內的 14 人。韓國媒體披露，&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令發佈時，最先部署軍隊的地方是韓國中央選舉管理委員會。由 10 多人組成的韓軍先遣隊進入了中央選舉管理委員會，沒收了夜間值班人員的手機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國憲法法院需在 6 月 11 日前就尹錫悦彈劾案宣判，以確定尹錫悦是否下台。由於憲法法院有 2 名法官將於 4 月退休，韓國媒體預計法院將在 2 名法官退休前公佈裁決。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12276578.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12276578.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:49:34 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>北京市統計局：2024 年全市 GDP 增長 5.2％，居民人均可支配收入達 85415 元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;北京市統計局：2024 年全市 GDP 增長 5.2％，居民人均可支配收入達 85415 元&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744625998100600_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年北京實現地區生產總值 49843.1 億元。2024 年北京實現地區生產總值 49843.1 億元。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;1 月 21 日，北京市統計局和國家統計局北京調查總隊聯合召開新聞發佈會，詳細介紹了 2024 年北京經濟運行情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據顯示，北京經濟在 2024 年保持了穩定增長，地區生產總值（GDP）達到 49843.1 億元，按不變價格計算，同比增長 5.2%。這一增長主要得益於三大產業的協同發展，其中第一產業增加值 116.4 億元，增長 1.5%；第二產業增加值 7226.8 億元，增長 5.7%；第三產業增加值 42499.9 億元，增長 5.1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居民收入方面，2024 年北京居民人均可支配收入為 85415 元，比上年名義增長 4.5%，扣除價格因素後實際增長 4.4%。具體來看，工資性收入同比增長 5.9%，經營淨收入增長 4.8%，財產淨收入下降 0.6%，轉移淨收入增長 3.9%。城鎮居民人均可支配收入為 92464 元，增長 4.3%，而農村居民人均可支配收入為 39856 元，增長 6.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在消費市場方面，2024 年北京市場總消費額比上年增長 2.0%，其中服務性消費額增長 6.5%，顯示出服務業的強勁動力。然而，社會消費品零售總額為 14073.6 億元，同比下降 2.7%。儘管整體零售總額有所下降，但在商品零售中，金銀珠寶類和體育娛樂用品類商品零售額分別實現了 15.9% 和 3.1% 的增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，消費品「以舊換新」政策效果顯著，家用電器和音像器材類商品零售額增長 9.5%，高能效等級家電和智能家電銷售增長迅速，新能源汽車零售額增長 22.6%。限額以上批發和零售業、住宿和餐飲業實現網上零售額 5786.6 億元，同比增長 1.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在消費支出方面，2024 年北京居民人均消費支出為 49748 元，比上年增長 4.5%。其中，城鎮居民人均消費支出為 53214 元，增長 4.6%，農村居民人均消費支出為 27349 元，增長 4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744625998100600.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，2024 年北京城鎮調查失業率均值為 4.1%，比上年下降 0.3 個百分點，12 月份的城鎮調查失業率同樣為 4.1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總體來看，2024 年北京經濟運行總體穩定，產業結構持續優化，消費市場保持活躍，居民收入穩步增長，就業形勢穩定。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275923.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275923.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 07:59:13 GMT</pubDate>
            <author>李科峯</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普猛攻非法移民：廢除出生公民權、宣佈邊境緊急狀態</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 20 日，墨西哥塔帕丘拉，特朗普就任美國總統前，大批移民前往美國邊境。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173744464043554500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普放出的另一記狠招是廢除非法移民和合法臨時居住者子女的「出生公民權」。特朗普放出的另一記狠招是廢除非法移民和合法臨時居住者子女的「出生公民權」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;打擊非法移民從墨西哥邊境湧入美國，是美國新任總統唐納德·特朗普在總統大選中的關鍵競選承諾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 20 日，特朗普在上任首日簽署了數十項行政令，其中至少 10 項與打擊非法移民有關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在就職典禮上，特朗普宣佈將「立刻停止」非法入境，「我們將開始把成千上萬的外國罪犯送回他們來的地方。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普隨後宣佈美國南部邊境進入緊急狀態，要求採取加強人員和資源部署、增加物理屏障等措施停止所有非法移民入境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣佈邊境緊急狀態之後，特朗普將得以要求國防部和國土安全局在邊境建屏障以完成美墨邊境牆的修建。美國國防部還可派士兵和國民警衞隊成員前往邊境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普放出的另一記狠招是廢除非法移民和合法臨時居住者子女的「出生公民權」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173744464043554500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行政令規定，如果子女出生時，其母親非法進入美國、父親並非美國公民或合法永久居民，則美國不承認子女的美國公民身份。如果子女出生時，其母親在美國合法臨時停留、父親並非美國公民或合法永久居民，美國也不承認子女的美國公民身份。該行政令將在 30 天后生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的這項行政令引發了巨大爭議。美國憲法第 14 修正案規定「任何人，凡在合眾國出生或歸化合眾國並受其司法管轄者，均為合眾國及所居住之州的公民。」民主黨人和法律團體已經承諾將就特朗普廢除「出生公民權」提起上訴，指責此舉違反憲法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的另一項行政令要求司法部長加強處罰力度，將謀殺執法人員和犯死罪的非法移民判處死刑。特朗普還尋求把販毒集團定性為外國恐怖組織，要求美國當局在 14 天內提供名單以確定哪些販毒集團將被定為恐怖組織。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他涉及非法移民的行政令包括繼續修建美墨邊境牆；從 1 月 27 日開始暫停美國難民接納計劃；重新啓動「留在墨西哥」政策，讓所有試圖從墨西哥進入美國的避難者留在墨西哥，直到相關人員確定預約避難申請；要求國防部在 10 天內製定方案，封鎖邊境、確保美國領土完整並驅逐各類「入侵」包括非法移民大規模入境、毒品走私、人口販賣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國海關與邊境保護局（CBP）已經於週一宣佈取消所有移民申請進入美國避難預約，相關手機應用程序 CBP One 自美國東部時間 20 日午夜時分起不再可使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社報道，CBP One 是一款供移民提交信息、預約從美墨邊境 8 處口岸申請入境避難的手機應用程序，是美國前總統約瑟夫·拜登執政時期避難申請者合法入境美國的關鍵途徑。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275691.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275691.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 07:43:10 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>中方是否邀請特朗普訪華？外交部：願同美國新政府保持溝通，加強合作</title>
            <description>&lt;p&gt;1 月 21 日，外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。有記者問，中方是否邀請特朗普訪華，其訪華的重要意義是什麼？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭嘉昆表示，中方願同美國新政府一道，在兩國元首的戰略引領下，本着相互尊重，和平共處，合作共贏的原則，保持溝通，加強合作，妥善管控分歧，推動中美關係在新的起點上取得更大的進展。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275728.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275728.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 07:37:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>黑龍江省政協原副主席李海濤被公訴，曾被批縱容默許親屬謀取利益</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744353193946100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年 9 月 12 日，李海濤因嚴重違紀違法被開除黨籍和公職。2024 年 9 月 12 日，李海濤因嚴重違紀違法被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 21 日，最高人民檢察院發佈消息，黑龍江省政協原黨組成員、副主席李海濤涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院依法指定，由江蘇省無錫市人民檢察院審查起訴。近日，無錫市人民檢察院已向無錫市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關起訴指控：李海濤利用擔任黑龍江省原經濟貿易委員會黨組成員、副主任，佳木斯市委副書記、市長，大興安嶺地委書記，黑龍江省政府黨組成員、秘書長，黑龍江省委常委、副省長，黑龍江省政協黨組成員、副主席等職務上的便利以及職權、地位形成的便利條件，為他人在項目推進、企業併購、工程承攬、職務調整等事項上謀取利益，非法收受他人給予的財物，數額特別巨大，依法應當以受賄罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，李海濤出生於 1963 年 9 月，黑龍江巴彥人，1984 年 8 月參加工作，1989 年 2 月加入中國共產黨，哈爾濱工業大學管理科學與工程專業在職研究生畢業，管理學博士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李海濤一直在本省工作，2000 年開始先後擔任黑龍江省經貿委、省經委副主任、黨組成員，佳木斯市委副書記、市長，大興安嶺地委書記等職，2011 年任黑龍江省政府秘書長，2013 年底接任省委秘書長，後升任省委常委。2016 年，李海濤獲任黑龍江省委常委、副省長、省政府黨組副書記，併兼任省國資委黨委書記一職（至 2017 年 6 月卸任）。2022 年 1 月，李海濤在副省長任上當選省政協副主席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 9 月 16 日，李海濤被查獲官宣。2024 年 9 月 12 日，李海濤因嚴重違紀違法被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744353193946100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報，經查，李海濤喪失理想信念，背棄初心使命，對組織不忠誠不老實，搞迷信活動，處心積慮對抗組織審查；無視中央八項規定精神，長期違規接受宴請、旅遊等活動安排，出入私人會所；違背組織原則，不按規定報告個人有關事項，在組織談話時不如實説明問題，在幹部人事工作中為他人謀取利益並收受財物；廉潔底線失守，違規收受禮品、禮金、消費卡，安排下屬單位報銷、支付個人費用，利用職權為親屬經營活動謀取利益，縱容默許親屬利用其職務影響謀取利益；貪婪無度，將公權力異化為謀取私利的工具，大搞權錢交易，利用職務便利為他人在項目開發、企業經營、職務調整等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275561.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275561.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 07:15:45 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>【專訪】譚芳談民法典婚姻家庭司法解釋：強化保護，重在平衡</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231018/1697642943833_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本次司法解釋的出台回應了現實關切與人民關切。本次司法解釋的出台回應了現實關切與人民關切。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;《最高人民法院關於適用〈中華人民共和國民法典〉婚姻家庭編的解釋（二）》（以下簡稱「解釋（二）」）於 2025 年 1 月 15 日發佈，並將於 2025 年 2 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，隨着我國經濟社會發展，城鄉家庭的結構和生活方式發生了新變化，婚姻家庭矛盾呈現出新特點，家事糾紛案件數量高位運行。近三年來，全國法院審結一審婚姻家庭繼承糾紛案件每年大約 200 萬件，佔全部一審民事案件的 12% 左右。其中，離婚糾紛案件每年大約 150 萬件，佔所有家事案件的近 80%。離婚糾紛中，財產分割成為焦點。涉案標的額增大、財產類型多樣化，婚姻家庭與財產領域問題交織，疑難複雜案件增多，法律適用標準亟待統一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《解釋（二）》的出台解釋了哪些審判實踐疑難問題？具有什麼現實意義？界面新聞採訪了上海家與家律師事務所主任、中國婚姻家庭法研究會理事譚芳。譚芳律師執業 20 年，帶領團隊代理案件 4000 餘件，包括全國首例代孕龍鳳胎監護權案等多起知名案件。此外，她多次參與民法典婚姻家庭編和繼承編、婦女權益保障法、上海市婦女權益保障條例等法律法規和司法解釋等的立法研討，共提出立法建議 100 餘條。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「《解釋（二）》中有兩大現實意義值得特別關注：其一，強化了對未成年人、婦女等弱勢羣體利益的保護；其二，平衡保護個人與家庭團體的財產利益，引領了‘共建共享’的和諧新風。」 譚芳説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;譚芳介紹，本次司法解釋的出台回應了現實關切與人民關切，是對於《民法典》及《最高人民法院關於適用〈中華人民共和國民法典〉婚姻家庭編的解釋（一）》（以下簡稱「解釋（一）」）出台後三年以來司法實踐的經驗總結，統一了法律適用的標準，給予了明確的司法導向，不僅有助於解決實踐中的疑難問題，保護合法婚姻當事人特別是弱勢羣體的權益，也弘揚了社會主義核心價值觀，進一步完善了我國婚姻家庭領域的法制體系，對於依法維護婦女兒童合法權益、構建平等和睦文明的家庭關係有着深遠的影響。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231018/1697642943833.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：孩子撫養權是離婚案中的焦點問題，《解釋（二）》如何解決「搶孩子」「藏孩子」等難題？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;譚芳：&lt;/strong&gt;在《解釋（二）》出台前，我辦理過的許多存在「搶孩子」行為的離婚案件中，由於孩子被搶奪藏匿起來，法院在考量撫養權的歸屬時會因執行階段面臨巨大困難而往往「不敢判」，於是形成了「誰搶到孩子，誰就能獲得撫養權」的奇怪現象。而此類行為表面上是夫妻之間「為了孩子」的角力，實際上卻使被貿然改變生活狀態的未成年子女的身心遭受巨大創傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《解釋（二）》的出台，則對搶奪、藏匿未成年子女的行為提供了更加有效可行的規制路徑。當事人可以通過向法院申請簽發人身安全保護令或人格權禁令來快速制止此類違法行為。而在法院判決兩週歲以上子女撫養權歸屬時，離婚訴訟期間搶奪孩子的行為會直接作為搶奪一方的不利因素，搶奪一方將不被「優先考慮」。不僅如此，在夫妻雙方沒有離婚的情況下，根據當事人請求，法院可以在監護權糾紛中暫時確定未成年子女撫養事宜。因此，我們看到，《解釋（二）》實際上也為解決分居期間的子女監護權問題提供了制度支撐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《解釋（二）》明確禁止將子女作為解決夫妻糾紛的籌碼，進一步激活了現有法律中的救濟機制，從而最大限度地降低對未成年子女的傷害，為未成年人的合法權益築起更為堅固的保護牆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：撫養費是保障子女健康成長的重要經濟來源，但在現實中，存在支付方拒絕履行協議的情況，《解釋（二）》如何回應這一問題？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;譚芳：&lt;/strong&gt;實踐中，常常存在不直接撫養孩子一方在離婚時約定或者以其他方式作出承諾給付撫養費，但實際卻並未給付的情形。對於未成年子女請求支付欠付撫養費的請求，法律一向是支持的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;但是對於已經成年且能夠獨立生活的子女來説，此時撫養費的功能已經喪失，且也不再具有保護利益，子女再以此追索撫養費已無實際意義。可是，欠付一方實際上違背了誠實信用原則，導致直接撫養子女的一方不得不獨自承擔孩子的全部撫養費用，履行了本應由雙方共同承擔的撫養義務。針對此情況，《解釋（二）》明確規定，直接撫養子女一方可以直接作為追索撫養費的主體，要求另一方支付欠付的費用，從制度層面給予了不誠信行為負面評價。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，在保護未成年人財產權益方面，《解釋（二）》規定，父母處分未成年子女名下房產後，又主張無效的，法院不予支持。該條保護了未成年人的財產權益，避免了父母任意處分未成年子女名下的房屋，重申了「監護人除為維護被監護人利益外，不得處分被監護人的財產」的立法原意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：家務勞動經濟補償制度是社會進步和順應時代發展的產物，《解釋（二）》如何細化家務勞動補償？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;譚芳：&lt;/strong&gt;《民法典》頒佈後，我們常常會依據第一千零八十八條為多撫育子女、照料老年人、協助另一方工作的當事人爭取經濟補償的權益，但是如何確定補償款的數額，實務中一直缺乏統一的判斷標準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次《解釋（二）》首次將「負擔相應義務投入的時間、精力和對雙方的影響以及給付方負擔能力、當地居民人均可支配收入等」明確列為「補償數額」的衡量因素，增強了條文可操作性，一方面保障了為家庭負擔較多義務方的權益，彰顯了法律的公平正義，同時也積極推動「共擔家務勞動」的優良家風。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：「夫妻房產給予之新規定」是《解釋（二）》的亮點之一，為何作出這樣的調整？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;譚芳：&lt;/strong&gt; &lt;span&gt;實踐中有兩類因婚給房的問題較為突出。第一是婚前或婚後約定將一方房產給予另一方或者為另一方「加名」，但並未辦理變更登記，之後承諾一方依據《解釋（一）》進行了撤銷贈與，導致另一方利益受損。第二是「因房騙婚」，房屋登記在一方名下後立刻「閃離」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對上述問題，《解釋（二）》將「贈與」調整為「給予」，賦予法院依據婚姻家庭關係的特殊狀況，結合給予目的，綜合考慮婚姻關係存續時間、共同生活及孕育共同子女情況、離婚過錯、對家庭的貢獻大小以及離婚時房屋市場價格等因素進行判決的權利和自由度，一方面注重保護雙方信賴利益、堅持誠信原則，另一方面也更加註重個案的公平正義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：房產是中國家庭財富的重中之重，很多父母會為子女置辦「婚房」，對於「父母為子女婚後購房」的情況，《解釋（二）》如何考量？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;譚芳：&lt;/strong&gt; &lt;span&gt;在處理父母為子女婚後購房出資的問題時，《解釋（二）》充分考慮了我國的文化傳統及現實狀況，沒有采取「一刀切」的方式，其明確，一方父母全額出資購房的，如果贈與合同明確約定只贈與自己子女一方的，應當按照約定處理。而在沒有約定的情況下，房產可以判給全額出資一方，由法院綜合共同生活、孕育子女、離婚過錯、婚姻貢獻情況來決定是否補償另一方。同時，《解釋（二）》也對一方部分出資或雙方均出資的情形進行了規定，也明確了贈與合同約定只贈與子女一方的部分按照約定處理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總體來看，《解釋（二）》的規定與實務的操作在邏輯上異曲同工，只不過更加明確了物權的歸屬，並且突出「出資來源及比例」是重要衡量因素，減少了因父母出資而另案起訴的司法訴累，契合了廣大家庭，特別是父母對於子女婚姻幸福與公平正義的真摯情感需求。特別地，《解釋（二）》不僅平衡了各方財產權益，維護了婚姻家庭的穩定和諧，還體現了「共建共享」的家庭精神追求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於上述兩條規定的出台，之後在實踐中，父母出資時可能會更傾向於與子女簽訂單方贈與合同。同時，我們在辦理案件過程中對於訂立婚內財產協議、房產變更登記等操作將會更加謹慎。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12261437.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12261437.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:57:06 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>翟欣欣涉嫌敲詐勒索案開庭，蘇享茂家屬稱其已認罪認罰</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250121/173743966428536700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;案件將擇期宣判。案件將擇期宣判。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;手機應用 WePhone 的創始人蘇享茂 7 年多前跳樓身亡，其前妻翟欣欣被指控涉嫌敲詐勒索，該案於 2025 年 1 月 21 日開庭。蘇享茂的家屬介紹，翟欣欣已認罪認罰，案件將擇期宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據封面新聞、瀟湘晨報等消息，蘇享茂的家屬介紹，經過 3 個多小時的審理，翟欣欣案在北京市海淀區人民法院山後人民法庭結束一審，翟欣欣對指控的敲詐勒索罪名認罪認罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 1 月 8 日上午，蘇享茂的哥哥蘇享龍曾發文稱，接法院通知，翟欣欣涉嫌敲詐勒索一案，定於 1 月 21 日上午 9 點 30 分在北京市海淀區人民法院山後人民法庭開庭審理。1 月 21 日早，蘇享龍再次發文表示，他已達到山後人民法庭，等待開庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞此前報道，2017 年 9 月 7 日凌晨 5 點左右，WePhone 創始人蘇享茂在公司附近的住所跳樓自殺，死前留下「遺書」稱自己是被「極其歹毒的前妻」逼死，因為其前妻翟欣欣以「有漏税行為和 WePhone 有網絡電話功能是灰色運營」兩點相要挾，索要 1000 萬元和三亞的房子。蘇享茂則表示自己的身家只有 660 萬，希望翟欣欣高抬貴手，但遭到翟欣欣的拒絕。蘇享茂在其「遺書」中寫道：「我感到很絕望。我資金鍊已經斷裂，實在很絕望。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;期間，翟欣欣曾公開回應此事稱，在婚後曾遭蘇享茂毆打，虐待。她還表示，蘇享茂自殺的真正原因是資金鍊已經斷裂，因為離婚支付給自己的錢，在他的財產中不佔多大的比重，不會導致他的資金鍊斷裂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蘇享茂去世 8 個月後，2018 年 4 月，蘇享茂家屬及代理律師向法院遞交民事訴訟書及其他相關材料，起訴翟欣欣要求其返還千萬財產。2023 年 3 月底，北京市朝陽區人民法院一審宣判，判決翟欣欣退還蘇享茂家屬現金、汽車共近千萬元以及撤銷翟欣欣海南、北京兩套房產的個人所有權。此後，蘇享茂家屬確認收到翟欣欣的 660 萬元還款。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250121/173743966428536700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 6 月 9 日，蘇享龍發佈微博稱，翟欣欣涉嫌敲詐勒索，已被北京海淀警方逮捕。2024 年 12 月，蘇享龍介紹，目前家屬方面正在等待本案刑事開庭，翟欣欣仍羈押在看守所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中國新聞週刊報道，記者從相關人士處獲悉，翟欣欣在檢察階段認罪認罰，由於本案數額特別巨大，並造成嚴重後果，檢方給出的量刑建議是 10 年 6 個月到 12 年。上述人士表示，此案距今已將近 8 年，現民事判決已生效並進入執行程序，刑事部分一直沒有結果。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275161.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275161.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:17:07 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>參保者破千萬，新就業形態職業傷害保障今年擴大試點範圍</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173743570314457800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至 2024 年底已有 1037.99 萬人參保。截至 2024 年底已有 1037.99 萬人參保。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;全國有超過 8000 萬新就業形態勞動者，人力資源和社會保障部透露，新就業形態人員職業傷害保障參保人數已突破千萬，今年將擴大試點範圍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 21 日，人社部舉行 2024 年四季度新聞發佈會介紹，新就業形態人員職業傷害保障試點工作進展順利，截至 2024 年底已有 1037.99 萬人參保。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人社部表示，今年將擴大該項工作試點範圍。同時，將加強新就業形態勞動者權益保障，會同有關部門持續落實新就業形態勞動者權益保障相關政策，推行新就業形態勞動者權益保障相關指引指南。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全國總工會第九次全國職工隊伍狀況調查結果顯示，我國新就業形態勞動者已達 8400 萬人，佔職工總數的 21%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 12 月底，人社部等十部門印發《關於開展新就業形態就業人員職業傷害保障試點工作的通知》。2022 年 7 月，我國正式啓動新就業形態就業人員職業傷害保障試點工作。試點工作在北京、上海、江蘇、廣東、海南、重慶、四川 7 個省市的出行、外賣、即時配送、同城貨運 4 個行業開展，涵蓋了 7 家平台企業。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173743570314457800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人社部相關負責人曾表示，從試點進展情況來看，推進職業傷害保障，有利於分散平台企業經營風險，新就業形態勞動者權益保障水平明顯提高，特別是對重大傷亡的保障，凸顯社會保障制度的兜底性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月，全國人大代表、中國太保戰略研究中心主任周燕芳在議案中表示，新就業形態就業人員職業傷害保障仍存在問題，包括各地政策不平衡、無法實現行業全覆蓋以及理賠流程較長等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周燕芳建議，應加快推進新就業形態就業人員職業傷害保障試點擴面。一方面，建議有序擴大新就業形態就業人員職業傷害保障的試點地區，同時逐步擴大新就業形態的試點平台企業範圍，將市場佔有率較高、經營管理較好、參保意願較強的平台企業納入試點範圍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周燕芳還建議國家人社部牽頭，綜合試點經驗，出台關於新就業形態就業人員職業傷害保障工作的指導意見，進一步明確開展新就業形態就業人員職業傷害保障工作的基本原則、籌資機制、保障內容、承辦方式、監督管理、工作要求等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12274880.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12274880.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 05:04:10 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>新規實施，飯館咖啡館還「禁煙」嗎？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240921/1726901930057_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;國家衞生健康委向界面新聞表示，將積極協調相關部門，進一步完善控煙相關法律法規，指導各地加大控煙立法和執法力度，持續提高無煙法規保護人口比例。國家衞生健康委向界面新聞表示，將積極協調相關部門，進一步完善控煙相關法律法規，指導各地加大控煙立法和執法力度，持續提高無煙法規保護人口比例。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2025 年 1 月 20 日，《國務院關於修改和廢止部分行政法規的決定（2024 年 12 月）》正式實施。其中《公共場所衞生管理條例》第二條「本條例適用於下列公共場所」第一項刪除了飯館、車馬店、咖啡館、酒吧、茶座 5 處場所。受此影響，《公共場所衞生管理條例實施細則》所規定的公共場所禁止吸煙的範圍也相應縮小，引起公眾廣泛關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次調整的初衷是減少對餐飲企業重複發證，為企業鬆綁減負。事實上，2016 年國務院印發《關於整合調整餐飲服務場所的公共場所衞生許可證和食品經營許可證的決定》，當時就已明確提出要取消地方衞生部門對飯館、咖啡館、酒吧、茶座 4 類公共場所核發的衞生許可證。《公共場所衞生管理條例》對公共場所的調整與之相適配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但這樣的調整也引發了「副作用」。「《公共場所衞生管理條例》對控煙的價值或許被低估了。」 北京市義派律所主任王振宇向界面新聞表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1987 年 4 月 1 日，國務院發佈《公共場所衞生管理條例》（簡稱《管理條例》），此後進行了三次修訂。在此基礎上，《公共場所衞生管理條例實施細則》（簡稱《實施細則》）於 2011 年 2 月 14 日審議通過，其中明確，「室內公共場所禁止吸煙」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體來説，《實施細則》規定，公共場所經營者應當設置醒目的禁止吸煙警語和標誌。室外公共場所設置的吸煙區不得位於行人必經的通道上。公共場所不得設置自動售煙機。公共場所經營者應當開展吸煙危害健康的宣傳，並配備專（兼）職人員對吸煙者進行勸阻。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240921/1726901930057.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但多位控煙界人士向界面新聞表示，《實施細則》頒佈後，室內公共場所禁止吸煙規定基本未得到執行。新探健康發展研究中心副主任姜垣向界面新聞表示，《實施細則》對於室內公共場所禁煙問題，缺乏明確的執法主體和罰則，更多是倡導意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王振宇並不同意《實施細則》對於室內公共場所禁煙缺乏罰則，他認為，《實施細則》第 36、37 條可以作為罰則適用。比如，第 36 條中的「未按照規定對公共場所的空氣、微小氣候、水質、採光、照明、噪聲、顧客用品用具等進行衞生檢測的」可以作為未對吸煙導致室內空氣變化檢測的罰則；第 37 條中「未按照規定建立衞生管理制度、設立衞生管理部門或者配備專 (兼) 職衞生管理人員，或者未建立衞生管理檔案的」可以作為沒有配備勸阻吸煙人員的罰則。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但他同時承認，「執法受到很多因素的影響。除了法律依據，也含有對法律依據的理解，也包括執法動力、人員、經費等。」儘管執行效果不理想，《實施細則》仍然是全國性的對於公共場所禁煙的執法依據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從全國性立法來看，雖然《基本醫療衞生與健康促進法》規定「公共場所控制吸煙，強化監督執法」；《消防法》規定「違反規定使用明火作業或者在具有火災、爆炸危險的場所吸煙、使用明火的，處警告或者五百元以下罰款；情節嚴重的，處五日以下拘留」；《未成年人保護法》規定，「任何人不得在學校、幼兒園和其他未成年人集中活動的公共場所吸煙、飲酒」。《管理條例》此番調整後，再也沒有全國層面的法律明確飯館、咖啡館、酒吧等 5 類公共場所禁止吸煙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市義派律師事務所公益法律中心執行主任李恩澤向界面新聞表示，公共場所定義是：凡是公眾可以自由出入的場所均為公共場所。「《公共場所衞生管理條例》卻排除了飯館、咖啡館等普通百姓經常進入的地點，會讓公眾感到困惑，其實可以對衞生許可證管理進行進一步解釋，而不是簡單刪除。」 李恩澤表示，目前看對刪除的 5 個場所的控煙工作不太有利，除非制定頒佈其他法律法規對以上 5 類場所進行規範。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王振宇則表示，對於飯館等場所是否不再禁煙，還不能下定論。他説，「首先，相應實施細則尚未出台；其次，除了公共場所衞生管理條例及其實施細則之外，各地還有控煙方面立法，對餐飲區域等公共場所禁煙作出明確規定。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，早在 2014 年，國家衞生健康委員會就開展了《公共場所控制吸煙條例》（以下簡稱《條例》）起草工作。2016 年，《條例》被列入力爭年內完成的項目。2018 年，因控煙場所範圍、執法部門和執法機制等條款存在分歧退回衞健委進一步研究。儘管在全國層面統一立法呼聲很高，《條例》至今仍未正式出台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在地方立法方面，控煙工作取得積極成效。衞健委法規司相關負責人向界面新聞介紹，衞健委指導地方積極推進地方層面立法，截至目前，全國 24 個省份出台省級控煙相關法規，254 個城市出台市級控煙相關法規。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，國家衞生健康委在無煙環境、煙草流行監測、控煙宣傳、戒煙服務等方面也取得顯著成效。「目前全國各級黨政機關、醫院、中小學校基本建成無煙場所，冬奧會、亞運會等所有體育賽事基本實現無煙賽事。」 上述負責人表示。此外，衞健委連續、動態開展成人及青少年煙草流行監測和分析，將煙草流行調查納入國家統計調查制度，逐步形成了全方位、立體化的煙草流行監測體系。監測結果顯示，我國 15 歲及以上人羣吸煙率由 2018 年的 26.6% 下降到 2022 年的 24.1%，中學生吸煙率從 2019 年的 5.9% 下降到 2023 年的 4.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述負責人表示，國家衞生健康委將繼續貫徹落實黨中央、國務院決策部署，始終踐行以人民為中心的發展理念，實施健康優先發展戰略，會同相關部門，結合我國國情和經濟社會發展，紮實推進控煙工作。一是積極協調相關部門，進一步完善控煙相關法律法規，指導各地加大控煙立法和執法力度，持續提高無煙法規保護人口比例。二是組織開展形式多樣的科普宣傳，提升羣眾健康素養水平，促進「公共場所不吸煙」文明行為的養成。三是全方位推進控煙工作，促進形成全社會保護人羣免受煙草侵害的有力防護網。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12272006.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12272006.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 04:49:36 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普對加拿大和墨西哥先下手，考慮徵收 25% 關税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 11 月 6 日，墨西哥蒂華納，一名工人在清理待售的石膏雕像。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173743172495516600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;除加拿大和墨西哥之外，特朗普尚未宣佈將立刻對其他國家徵收新關税。除加拿大和墨西哥之外，特朗普尚未宣佈將立刻對其他國家徵收新關税。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2025 年 1 月 20 日，美國新任總統唐納德·特朗普在白宮橢圓形辦公室接受媒體提問時表示，他考慮於 2 月 1 日對加拿大和墨西哥進口商品徵收 25% 的關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普稱：「我們正在考慮對墨西哥和加拿大徵收 25%，因為這兩國讓那麼多人進入美國。我想我們會在 2 月 1 日實施。」特朗普多次抱怨墨西哥和加拿大讓非法移民和毒品進入美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大和墨西哥此前均警告，如果美國徵收關税，兩國將採取報復性措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普就職前，加拿大政府消息人士通過媒體透露，加拿大準備好立刻實施報復。報復性措施將分階段進行，第一階段將覆蓋 370 億加元（約 260 億美元）的美國產品。該階段的措施將是「疼痛度最低」的報復，對加拿大民眾造成的經濟損失最小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;取決於美國對加拿大產品徵税的幅度，加拿大政府還可能實施另一套方案，覆蓋約 1100 億加元的美國產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大官員接受美國媒體採訪時進一步透露，在最初的報復行動中，加拿大可能會針對 10 種美國商品，包括佛羅裏達州橙汁、肯塔基州波本威士忌等非關鍵商品，以引起美國的注意。特朗普的海湖莊園就位於佛州。但如果雙方的交鋒發展為更大規模的貿易戰，加拿大的報復清單可能擴大到從美國進口的所有鋼鐵和鋁產品。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173743172495516600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥試圖與特朗普繼續對話之時也在制定清單對美國進口商品徵收關税，清單內容尚未公佈。2018 年，特朗普在第一任期對進口鋼鋁加徵關税，墨西哥隨後對鋼鐵、豬肉、奶酪和波本酒等進口自美國的商品加徵關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥和加拿大是美國三大貿易夥伴之二。美國官方數據顯示，2023 年美國從墨西哥進口了價值 4750 億美元的商品，從加拿大進口了 4180 億，共佔美國進口商品總價值的 30%。加拿大是美國石油和天然氣的主要來源國，美國約 60% 的原油進口來自加拿大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除加拿大和墨西哥之外，特朗普尚未宣佈將立刻對其他國家徵收新關税。但在週一的就職典禮上，特朗普明確將建立對外税務局，對外國進口產品加徵關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在週一簽署的海量行政令中，特朗普已經要求美國商務部、財政部和美國貿易代表調查美國與其他國家貿易逆差的原因，以確定如何設立對外税務局。特朗普還要求政府部門研究美國、加拿大和墨西哥的貿易協定對美國企業和勞動者產生了哪些影響，以及美國是否還有必要繼續留在協定中。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12274767.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12274767.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 04:06:56 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>巴拿馬總統回懟特朗普：運河是我們的</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 12 月 28 日，巴拿馬科隆自由貿易區，貨船在巴拿馬運河上航行。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173742498114869700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;他強調，世界上沒有國家能干涉巴拿馬的管理。他強調，世界上沒有國家能干涉巴拿馬的管理。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國新上任總統唐納德·特朗普在就職演講中再度威脅收回巴拿馬運河，引發了巴拿馬總統何塞·穆利諾強勢回懟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 20 日，穆利諾在 X 平台發視頻聲明，宣佈巴拿馬和巴拿馬人民「完全反對」特朗普在就職典禮中關於巴拿馬運河的言論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆利諾宣佈，巴拿馬運河「現在和今後都屬於巴拿馬」。巴拿馬將繼續保持對運河的管理，運河也將「永久中立」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他強調，世界上沒有國家能干涉巴拿馬的管理。他指出，美國在 1997 年將運河交給巴拿馬不是送禮，而是巴拿馬為確保主權長期鬥爭的結果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆利諾表示，巴拿馬在 25 年內持續管理、擴大巴拿馬運河以服務全世界和全球貿易，包括美國。他指出，巴拿馬將繼續遵照法律以及托里霍斯－卡特條約（巴拿馬運河條約）來管理國家間的關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他同時表示巴拿馬政府願在不破壞巴拿馬主權以及對運河所有權的基礎上與特朗普政府展開對話，澄清關切問題。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173742498114869700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴拿馬外交部長馬丁內斯－阿查也在新聞發佈會上重申巴拿馬運河主權不可談判。他強調，巴拿馬運河主權是巴拿馬人民鬥爭史的一部分，是不可逆轉的勝利成果。他表示巴方期待與特朗普政府維持合作關係，但目前特朗普團隊尚未與巴政府接觸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在週一的就職典禮上再次威脅要採取措施收回對巴拿馬運河的控制權。此前，他放話稱不會排除通過「軍事或經濟脅迫」手段奪取巴拿馬運河和格陵蘭島控制權的可能性。特朗普多次抱怨巴拿馬政府對運河徵收高額通行費，佔美國便宜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;81 公里長的巴拿馬運河橫穿巴拿馬地峽，是連接太平洋和大西洋的航運要道。1903 年，正是哥倫比亞議會拒絕批准美國在巴拿馬地峽修建運河之後，美國派出軍艦並策動巴拿馬脱離哥倫比亞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;獨立後，巴拿馬與美國簽下了不平等的《巴拿馬運河條約》，允許美國開鑿、使用並控制巴拿馬運河及運河區。經過 10 年修建，巴拿馬運河於 1914 年建成，美軍入駐運河區並將其變為「國中國」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在巴拿馬人的不斷抗爭中，1977 年，美國卡特政府與巴拿馬簽署新條約。條約規定從 1999 年 12 月 31 日開始，巴拿馬收回運河的全部管理權，運河區的美軍全部撤出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前特朗普沒有公佈將如何收回對巴拿馬運河的控制權。美國法律界人士此前指出，除非美國再次入侵巴拿馬，否則無法收回運河。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12273988.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12273988.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 02:22:08 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普籤行政令廢除拜登政府 78 項政策，包括人工智能監管</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 20 日，美國華盛頓特區，美國總統特朗普就職典禮室內遊行舉行。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173742118246770800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國前總統約瑟夫·拜登曾在 2023 年簽署行政令，要求當局監管人工智能可能帶來的風險。美國前總統約瑟夫·拜登曾在 2023 年簽署行政令，要求當局監管人工智能可能帶來的風險。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2025 年 1 月 20 日，新上任的美國總統唐納德·特朗普在華盛頓特區中心的第一資本體育館簽署了首批行政令，廢除了拜登政府 78 項政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮官網公佈的名單顯示，這 78 項政策主要涉及應對新冠疫情、性別問題、允許跨性別者在美軍服役、邊境管控、推廣新能源汽車、應對氣候變化、海上鑽井等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國前總統約瑟夫·拜登曾在 2023 年簽署行政令，要求當局監管人工智能可能帶來的風險，完善相關標準和測試工具確保人工智能系統安全可靠。該行政令於週一被特朗普撤銷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在離任前，拜登於本月初簽署行政令決定將古巴從美國認定的「支持恐怖主義國家」名單中移除，禁止美國太平洋、大西洋沿岸等地區新增海上石油、天然氣鑽探開發。如今，相關行政令也被特朗普撤銷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普還簽署行政令準備調整聯邦機構的工作方式，並再次帶美國退出應對氣候變化的《巴黎協定》。特朗普在總統第一任期曾帶美國退出該協定，遭到美國國內和國際社會的廣泛批評。拜登出任總統後簽署行政令宣佈美國重返《巴黎協定》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一資本體育館簽署首批行政令後，特朗普抵達白宮。白宮宣佈，當地時間週一晚，特朗普將簽署更多行政令。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173742118246770800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社報道，特朗普準備簽署的行政令包括宣佈南部邊境進入國家緊急狀態，並派遣軍隊抵禦所謂非法移民「災難性入侵」；宣佈國家能源緊急狀態，加大傳統能源開採，結束拜登政府「綠色新政」，撤銷電動車優惠政策以拯救美國傳統汽車工業；建立對外税務局，對外國進口產品加徵關税；宣佈美國政府將只承認男女兩個性別；將「墨西哥灣」改名為「美國灣」；將擴張美國領土，把美國國旗插上新的地平線；將把美國宇航員送往火星。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12273127.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12273127.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:12:08 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
    </channel>
</rss>