<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 17:01:02 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>出席 2025 年全國兩會的代表、委員已經報到，大會準備工作全部就緒</title>
            <description>&lt;p&gt;據十四屆全國人大三次會議新聞中心、全國政協十四屆三次會議新聞中心消息，出席大會的代表、委員已經報到，大會準備工作全部就緒。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12421936.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12421936.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 14:03:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普政府討論對烏「斷供」，包括拜登下台前特批的軍火</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 3 日，德國杜塞爾多夫，藝術家雅克·蒂利創作的狂歡節現場。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174100725987915700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國國務院在上週以資金被凍結為由而終止了國際開發署的一項計劃，該計劃原被用於幫助烏克蘭電網恢復工作。本輪俄烏衝突期間，烏克蘭的電力系統持續受到對方無人機的衝擊。美國國務院在上週以資金被凍結為由而終止了國際開發署的一項計劃，該計劃原被用於幫助烏克蘭電網恢復工作。本輪俄烏衝突期間，烏克蘭的電力系統持續受到對方無人機的衝擊。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;美國總統特朗普於 3 月 3 日召集國務卿魯比奧和國防部長赫格塞思等人開會，研究並可能對烏克蘭採取一系列措施，包括暫停或取消對烏軍事援助。其中包括拜登政府期間批准並已付款的最後一批彈藥和裝備」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在 2024 年的最後一個工作日，即將卸任的拜登宣佈了對烏克蘭的軍事和財政援助，總額達到 59 億美元。其中包括 12.5 億美元的總統授權特別提取，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;涵蓋防空導彈、炮彈、陶氏反坦克導彈、反無人機系統以及各種配件等‌&lt;span&gt;&lt;span&gt;，以及 12.2 億美元的國防訂購。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;這是美國宣佈的第 72 次此類物資調配援助。&lt;span&gt;&lt;span&gt;而財政部則宣佈了 34 億美元的對烏克蘭財政援助。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2 月 28 日下午，特朗普、萬斯與澤連斯基在面向全球直播的會談中&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12414396.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;意外爆發持續將近 10 分鐘的爭吵&lt;/a&gt;&lt;span&gt;。隨後澤連斯基被特朗普「請出」白宮，聯合記者會、美烏礦產協議簽署儀式和晚飯環節也被取消。一名美國政府官員透露，當時特朗普就在考慮終止目前對烏克蘭的所有軍事援助，他不想在這場毫無意義」的衝突上浪費數十億美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美國國務院已經在上週以資金被凍結為由而終止了國際開發署的一項計劃，該計劃原被用於幫助烏克蘭電網恢復工作。本輪俄烏衝突期間，烏克蘭的電力系統持續受到對方無人機的衝擊。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，各方似乎在試圖挽回緊張的外交局面。&lt;span&gt;北約秘書長呂特力勸澤連斯基與特朗普修好。美國&lt;/span&gt;國務卿魯比奧則透露，當烏克蘭準備好實現和平時，美國將恢復與烏克蘭的談判，並嘗試使俄羅斯參與到談判中來。而正在英國訪問的澤連斯基本人在接受採訪時也放低了姿態。他表示，若烏克蘭可以加入北約，他願意辭職。澤連斯基還表示，假如相關各方都準備好，那麼烏克蘭會簽署礦產協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十餘個歐洲和歐盟國家，以及烏克蘭和加拿大的領導人在英國倫敦就烏克蘭危機舉行峯會。英國首相斯塔默當天在峯會結束後宣佈了支持烏克蘭的四個步驟：繼續向烏克蘭提供軍事援助；實現持久和平必須確保烏克蘭的主權和安全；達成和平協議後，繼續加強烏克蘭的防禦能力；建立一個致力於捍衞烏克蘭和平協議並保證和平的聯盟。斯塔默還&lt;span&gt;宣佈，英國將向烏克蘭提供價值 16 億英鎊的導彈援助。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12421843.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12421843.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:16:35 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 四大關鍵詞前瞻全國兩會；巴菲特罕見批評特朗普關税政策</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 四大關鍵詞前瞻全國兩會；巴菲特罕見批評特朗普關税政策&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174098393517643500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今年全國兩會舉行首場發佈會；寒潮襲擊江南多地降温可達 20℃；公安機關搗毀 6 個境外詐騙窩點。以下是界面新聞為你梳理的 3 月 3 日晚報新聞。今年全國兩會舉行首場發佈會；寒潮襲擊江南多地降温可達 20℃；公安機關搗毀 6 個境外詐騙窩點。以下是界面新聞為你梳理的 3 月 3 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;四大關鍵詞前瞻 2025 年全國「兩會」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;十四屆全國人大三次會議和全國政協十四屆三次會議將分別於 3 月 5 日和 3 月 4 日在北京開幕。全國「兩會」是觀察中國的重要窗口，2025 年作為「十四五」規劃收官之年、「十五五」規劃謀篇佈局之年，今年的「兩會」更加備受關注。&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在「兩會」召開前夕，界面新聞根據近期政策的熱點，梳理了四大關鍵詞——提振消費、民營經濟、人工智能+、反內卷，這些內容預計將在本次兩會期間被熱議&lt;/span&gt;。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12419294.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今年全國兩會舉行首場發佈會，發言人談到這些民生熱點議題&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 3 日，全國政協十四屆三次會議舉行新聞發佈會。大會新聞發言人劉結一表示，中國式現代化，民生為大。「一老一幼」等民生議題是牽動億萬家庭的民之關切，也是關乎高質量發展的「國之大者」。他介紹，2024 年，促進人口高質量發展是協商建言的重要着力點。百餘位全國政協委員就建立健全覆蓋全生命週期的高質量人口服務體系開展專題協商。在提高長期護理服務市場化供給、前瞻佈局發展銀髮經濟、完善政策體系建設、協同破解養育痛點等方面提出實打實的意見建議，得到相關部門積極回應。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12420713.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;濟南等地暴雪致中小學停課，寒潮今日襲擊江南多地降温可達 20℃&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 3 日 6 時，中央氣象台繼續發佈強對流天氣藍色預警、大風藍色預警、暴雪黃色預警、寒潮藍色預警。在降雪方面，中央氣象台預計，3 月 3 日 8 時至 3 月 4 日 8 時，山東南部、河南中南部、安徽西北部、湖北西北部等地部分地區有大雪，其中，山東南部、河南東南部、安徽西北部、湖北西北部等地部分地區有暴雪。上述部分地區新增積雪深度 4-8 釐米，局地可達 10 釐米以上。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12417399.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174098393517643500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;國務院任免國家工作人員&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據人力資源社會保障部消息，國務院任命李高為生態環境部副部長；任命江文勝為農業農村部副部長；任命鄢東為商務部副部長；任命李鎮為國務院國有資產監督管理委員會副主任。免去趙英民的生態環境部副部長職務；免去吳宏耀的農業農村部副部長職務。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mohrss.gov.cn/SYrlzyhshbzb/sydqjdxs/SYguowuyuanrenmian/202503/t20250303_537586.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;嚴打民族資產解凍類詐騙，公安機關成功搗毀 6 個境外詐騙窩點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2024 年，按照公安部部署要求，全國公安機關深入推進打擊整治民族資產解凍類詐騙犯罪專項行動，依法嚴厲打擊此類詐騙犯罪，共破獲案件 820 餘起，打掉犯罪團夥 400 餘個，涉案金額 127 億元，取得明顯成效。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12420998.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;消息人士：中國正在研究反制措施，堅決抵制美國再次加税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;可靠消息人士透露，中國正在研究擬定相關反制措施，可能包括關税和一系列非關税措施，來應對美國以芬太尼為由再次威脅對中國商品加徵 10% 的關税。其中，對原產於美國的農食產品加徵關税大概率會被列入到反制措施當中。上述人士還透露説，如果美方堅持再次單邊加徵關税，並正式公佈相關措施，中方將堅決進行強有力的反制。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12418732.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;近期中緬泰成功遣返緬甸妙瓦底地區中國籍涉詐犯罪嫌疑人 620 餘名&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 28 日，中國和緬甸、泰國有關部門在泰國曼谷召開聯合打擊跨國電信網絡詐騙犯罪部級協調會議，就進一步聯合打擊跨國電信網絡詐騙犯罪問題深入交換意見並取得一系列共識。三國有關部門要進一步深化國際執法合作，加大打擊力度，積極有效應對此類犯罪高發態勢，最大限度壓縮犯罪團夥生存空間，共同剷除毒瘤，堅決保護各國公民人身財產安全。三方要建立常態化協調機制，加強信息共享，持續開展遣返工作並完善流程，不斷提升打擊質效，同時加強與其他國家執法合作，共同維護地區和平安寧。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12420995.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;巴菲特罕見就特朗普政策發聲：關税措施是戰爭行為&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;巴菲特指出，關税措施最終會變成對商品的徵税，「而牙仙子不會為此付錢。」牙仙子來自西方民間傳説，傳説換牙期的兒童把脱落的牙齒放在枕頭下，晚上牙仙子就會取走牙齒並留下一個金幣做交換。巴菲特問到，關税措施變成商品税「之後會怎樣」，「在經濟學中你經常要問的問題就是之後會怎樣。」這也是特朗普重返白宮以來，巴菲特首次對特朗普的關税措施公開置評。在特朗普第一個總統任期，巴菲特曾警告大幅提高關税將給全球經濟造成負面影響。在今年 2 月的伯克希爾股東信中，巴菲特呼籲美國政府「照顧那些沒有任何過錯卻在生活中處於劣勢的人」。他還在信中表示，投資者需要美國維持穩定的貨幣，「這一結果需要美國政府的智慧和警惕。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12418951.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;澤連斯基讓步？仍願與美國籤礦產協議&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基接受英國媒體採訪時表示，他上週五的講話是想讓「烏克蘭的立場被全世界聽見」。他稱如果各方做好準備，烏克蘭將簽署「已經擺上枱面的」礦產協議。澤連斯基明確自己願意與美國進行「建設性對話」，如果美方邀請，他將重返白宮。他認為烏克蘭與美國的合作關係將繼續，自己與特朗普的摩擦「也會過去」。據澤連斯基介紹，上週五之後，烏克蘭與美國繼續保持對話溝通，「只是沒有在我這個層面」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12418099.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;英法提議俄烏局部停火 1 個月，但和平計劃要與美國討論&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;10 多個歐洲國家以及加拿大領導人與澤連斯基在英國倫敦舉行峯會。會後，法國總統埃馬紐埃爾·馬克龍透露，法國和英國正在就俄烏衝突提議 1 個月的局部停火。局部停火不涉及地面部隊，主要覆蓋空中、海上和對能源設施的攻擊。俄烏實現局部停火之後，歐洲才會向烏克蘭派維和部隊。馬克龍強調，「未來幾周」不會有歐洲部隊被派往烏克蘭。他同時也承認由於俄烏衝突前線太長，在局部停火期間，難以監督停火得到執行。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12416934.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美私營企業着陸器「藍色幽靈」成功登月，落點距目標僅百米&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 2 日，美國私營企業「螢火蟲」航空航天公司宣佈，其研製的月球着陸器「藍色幽靈」號當日在月球表面成功着陸。該公司由此成為歷史上首家實現「完全成功月球軟着陸」的商業公司。「藍色幽靈」項目經理雷·艾倫斯沃斯（Ray Allensworth）表示，「藍色幽靈」實現了精準着陸，探測器最終落點距離目標點僅 100 米。「我們在下降過程中執行了兩次避障機動，這表明我們的軟件完全按照預期運行。」她在記者會上表示。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12418938.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12419778.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12419778.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:25:45 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>萬斯一家假期之旅遭遇示威，親烏克蘭民眾高喊「滾去俄羅斯滑雪」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;（資料圖）當地時間 2025 年 3 月 2 日，英國倫敦白廳舉行針對烏克蘭的抗議活動。親烏克蘭者手中拿着白宮激辯的照片。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174099739272902600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;同一天，倫敦等歐洲多地持續爆發大規模「挺烏」集會，抗議者們反對特朗普、支持澤連斯基。同一天，倫敦等歐洲多地持續爆發大規模「挺烏」集會，抗議者們反對特朗普、支持澤連斯基。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 3 月 2 日星期日，美國副總統萬斯與妻子和兩個孩子結束了在佛蒙特州滑雪勝地&lt;span&gt;休格布什度假村&lt;/span&gt;的週末之旅，度沿途再次遭遇親烏克蘭的民眾的示威。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數百人舉着烏克蘭國旗，並高呼「叛徒」「滾去俄羅斯滑雪」等口號。一天之前，萬斯一家抵達當地的時候就已經遭遇過同樣的抗議示威，不過規模更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;萬斯一家原計劃住在一家星級酒店，但在看到苗頭不對勁之後臨時改變了計劃，被轉移到未公開地點。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現場視頻顯示，少數示威者甚至提前在萬斯一家落腳的地方露營等待。&lt;span&gt;休格布什&lt;/span&gt;度假村的發言人約翰·布萊在一封電子郵件中確認，該度假村全天都有少數抗議者舉行活動，但都很平靜，沒有人搞破壞。同時，部分特朗普的保守派支持者也在當地聲援總統。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉，針對萬斯的抗議始於特朗普的跨性別及削減聯邦僱員政策，在白宮爆發歷史性的激烈爭吵進一步加劇了抗議者的不滿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 28 日下午，特朗普、萬斯與到訪的烏克蘭總統澤連斯基在全球直播的會談中爆發持續近 10 分鐘的爭吵。隨後澤連斯基被特朗普「請出」白宮，聯合記者會和美烏礦產協議簽署儀式等也被取消。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174099739272902600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基原本就希望在此次訪美期間爭取美方的安全保障承諾。而坐在特朗普左側的萬斯頻頻指責澤林斯基不懂感恩、不尊重特朗普，更不應該在白宮説教，還翻出了去年澤連斯基公開支持民主黨人的舊賬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萬斯的外交主張是美國不應過度參與烏克蘭、中東等地的衝突，反對提供任何形式的援助，並試圖通過外交手段迫使烏克蘭接受美國的新遊戲規則，以及&lt;span&gt;讓歐洲國家來承擔更多的烏克蘭安全職責。同一天，倫敦等歐洲多地持續爆發大規模「挺烏」集會，抗議者們反對特朗普、支持烏克蘭總統澤連斯基。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，自由派民眾的怒火還燒向了世界首富。在剛剛過去的週末，眾多示威者聚集在波士頓、紐約等大城市的特斯拉門店外，抗議該公司 CEO 馬斯克負責的「政府效率部」推動削減聯邦開支。在紐約一家特斯拉門店外，約 300 人蔘與示威，其中 9 人被警方逮捕。反對者們希望以此來打擊這家電動汽車製造商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些示威活動是美歐社會反對馬斯克參與華盛頓事務浪潮的一部分。當天，一個名為「取締特斯拉」（Tesla Takedown）的網站上列出了 50 多場示威活動。其中顯示，本月晚些時候，英格蘭、西班牙和葡萄牙還有更多響應活動。一些特斯拉車主還報告説，他們的車輛被噴漆上了納粹標誌。猶太團體和觀察人士則擔心反猶太主義正在抬頭。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12421440.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12421440.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 10:33:34 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 中緬泰遣返中國籍涉詐嫌犯 620 餘名，大熊貓野外種羣增至近 1900 只</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/17409882388516000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得關注？最高檢：各級檢察院應建立健全「每案必檢」工作機制；最高法：近三年審理涉市場準入一審行政案件 57880 件；社區等公共場所老年人健身器材配置需適用於 60 歲以上。今天有哪些部委信息值得關注？最高檢：各級檢察院應建立健全「每案必檢」工作機制；最高法：近三年審理涉市場準入一審行政案件 57880 件；社區等公共場所老年人健身器材配置需適用於 60 歲以上。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;中緬泰近期遣返緬甸妙瓦底地區中國籍涉詐嫌犯 620 餘名&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「公安部刑偵局」微信公眾號 3 月 3 日消息，2 月 28 日，中國和緬甸、泰國有關部門在泰國曼谷召開聯合打擊跨國電信網絡詐騙犯罪部級協調會議，就進一步聯合打擊跨國電信網絡詐騙犯罪問題深入交換意見並取得一系列共識。會議強調，三方要深入落實聯合打擊電信網絡詐騙犯罪的共識，建立常態化協調機制，加強信息共享，持續開展遣返工作並完善流程，不斷提升打擊質效，同時加強與其他國家執法合作，共同維護地區和平安寧。據瞭解，近期中緬泰有關部門開展了一系列聯合打擊跨國電詐犯罪行動，成功遣返緬甸妙瓦底地區中國籍涉詐犯罪嫌疑人 620 餘名。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高檢：各級檢察院應建立健全「每案必檢」工作機制&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據最高人民檢察院 3 月 3 日消息，最高人民檢察院近日印發《人民檢察院案件質量檢查與評查工作規定（試行）》。《規定》強調，各級人民檢察院應當建立健全「每案必檢」工作機制，推動實現案件質量檢查與評查常態化、規範化。《規定》明確，辦案部門可以根據案件類型、適用程序、複雜程度等情況，通過專人檢查、交叉檢查、重點檢查等方式組織開展案件質量檢查。重點對事實認定、證據採信、法律適用、釋法説理以及遵守辦案程序等進行全面檢查。發現辦案人員可能存在違反檢察職責行為，需要追究司法責任的，應當移送本院負責檢務督察的部門依照相關規定處理。評定為不合格的案件，經相關部門依照程序認定應當承擔司法責任的人員，該情形作為個人考核的重要參考。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《耳鼻喉科醫療服務價格項目立項指南（試行）》印發&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/17409882388516000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據國家醫保局 3 月 3 日消息，為貫徹落實《深化醫療服務價格改革試點方案》，推進全國醫療服務價格項目規範工作，按照「成熟一批、發佈一批」的工作思路，近日國家醫保局編制印發《耳鼻喉科醫療服務價格項目立項指南（試行）》，參考 2023 年版醫療服務項目技術規範，將現行 512 項耳鼻喉科技術規範項目映射整合為 164 項價格項目。下一步，國家醫保局將指導各省醫保局參考立項指南，制定全省統一的價格基準，由具有價格管理權限的統籌地區對照全省價格基準，上下浮動確定實際執行的價格水平。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法：近三年審理涉市場準入一審行政案件 57880 件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院 3 月 3 日發佈首批涉市場準入行政訴訟十大典型案例。據統計，全國法院近三年來審理涉市場準入一審行政案件 57880 件，佔全部一審行政案件的 6.46%，總體態勢較以往穩中有增，反映出市場活躍度和完善市場準入制度的迫切性。這十個典型案例涉及市場準入範圍廣，包含了道路客運市場準入、融資租賃行業市場準入、燃氣行政許可、企業名稱爭議行政裁決、政府採購、法定代表人變更登記等多個領域，與經濟社會發展的方方面面息息相關；涉及被告主體廣泛，包括了行政審批服務、市場監督管理、交通運輸、文化廣電、旅遊體育、住房建設、商務、財政等職能部門；涉及原告主體多元，包含了國有企業、民營企業、外資企業、集體所有制企業、農民專業合作社等各類型經營主體。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;大熊貓野外種羣增至近 1900 只，雪豹恢復至 1200 多隻&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，3 月 3 日是第 12 個「世界野生動植物日」。記者從國家林業和草原局獲悉，近年來，我國旗艦物種種羣數量持續保持增長態勢，棲息繁衍環境穩步改善。我國野生動植物資源十分豐富，有陸生脊椎動物約 3100 種，已定名昆蟲 13 萬種；有高等植物 3.8 萬餘種，其中珍稀瀕危野生植物 4000 餘種。根據最新監測結果，大熊貓野外種羣總量由 20 世紀 80 年代約 1100 只增長至近 1900 只，雪豹恢復至 1200 多隻，東北虎、東北豹數量分別由 2017 年建立國家公園體制試點之初的 27 只、42 只增長至 70 只、80 只左右。野生攀枝花蘇鐵由上世紀八九十年代的 23.4 萬株增長至 38.9 萬株，德保蘇鐵、杏黃兜蘭、報春苣苔、豬血木等 206 種瀕危植物實現了野外迴歸，華蓋木由 6 株增長至 1.5 萬多株，被發現時僅存 3 株的百山祖冷杉已野外迴歸 4000 餘株，被發現時僅存 1 株的普陀鵝耳櫪已野外迴歸 4000 餘株，人工苗數萬株。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《加快推進民用爆炸物品行業轉型升級實施意見》印發&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「工信微報」微信公眾號 3 月 3 日消息，為推動民爆行業向高端化、智能化、綠色化方向轉型，工業和信息化部近日印發《加快推進民用爆炸物品行業轉型升級實施意見》，提出到 2027 年底，民爆產品無人化生產線廣泛推廣應用，高危險性生產工房現場實現無固定崗位操作人員；產業集中度進一步提升；產品結構和產能佈局更加優化；產品質量保障能力和有效供給能力顯著增強。《實施意見》鼓勵民爆企業跨地區跨所有制重組整合，大幅壓減危險源點。繼續壓減包裝型工業炸藥許可產能，動態調整電子雷管產能，綜合整治「內卷式」競爭。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;社區等公共場所老年人健身器材配置需適用於 60 歲以上&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家體育總局網站 3 月 3 日消息，國家體育總局辦公廳日前印發《老年人健身器材配置指南（試行）》。《指南（試行）》適用於指導社區、長者運動健康之家、社區運動健康中心、全民健身中心、體育公園、老年人活動中心、養老院等公共場所老年人健身器材的配置，所配置器材適用於 60 歲以上、具有自主行為能力，適合體育健身運動的人羣。根據《指南（試行）》，器材應結合老年人身體特點，具有運動輕緩、操作簡便、負荷適宜、可及時中止運動等特點，應充分評估器材安全風險、機械安全風險、電氣安全風險以及運營管理安全等，避免老年人在體育鍛煉中發生運動傷害。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;生態環境部就耐火材料工業大氣污染物排放標準徵求意見&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據生態環境部 3 月 3 日消息，生態環境部日前發佈通知，公開徵求國家生態環境標準《耐火材料工業大氣污染物排放標準（徵求意見稿）》意見。生態環境部表示，本標準適用於現有耐火材料工業企業或生產設施的大氣污染物排放管理，以及耐火材料工業建設項目的環境影響評價、環境保護設施設計、竣工環境保護驗收、排污許可證核發及其投產後的大氣污染物排放管理。本標準實施後，將從源頭減少耐火材料企業污染物的排放量，降低公眾健康風險和生態環境風險，為污染防控和監督提供有力保障。同時，將促使耐材企業對現有治理設施提標改造，淘汰落後工藝和產能，促進新的治理技術和新興產業發展，社會效益明顯。我國耐材生產企業眾多，規模以上耐火原料、耐火製品及相關服務企業約 2000 家，主營業務收入為 2000 億元左右，行業高度分散。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;防範國有資產流失，《企業國有資產交易操作規則》印發&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國務院國資委 3 月 3 日消息，為進一步完善企業國有資產交易制度，提升國有資產流轉配置效率和規範性，近日，國務院國資委修訂印發了《企業國有資產交易操作規則》。此次《規則》修訂完善了企業國有資產交易操作規範內容。依據《企業國有資產交易監督管理辦法》（國務院國資委，財政部令第 32 號），對《關於印發的通知》（國資發產權〔2009〕120 號）進行修訂，新增了國有企業增資、國有企業實物資產轉讓的規範性操作流程及原則，填補了相關制度空白，促進各類資產規範交易，有效防範國有資產流失。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12420187.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12420187.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 蘇州馬拉松調查個別選手不文明行為，濟南市區道路基本恢復暢通</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174098878125191400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？湖南嶽陽出現強冰雹，官方闢謠中小學因寒潮放兩天假；鄭州暴雨救人的「菜刀哥」李坤朋去世，享年 39 歲；楊妞花回鄉告慰父母：想讓所有尋親家長看到希望。今天有哪些地方新聞值得關注？湖南嶽陽出現強冰雹，官方闢謠中小學因寒潮放兩天假；鄭州暴雨救人的「菜刀哥」李坤朋去世，享年 39 歲；楊妞花回鄉告慰父母：想讓所有尋親家長看到希望。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【江蘇】蘇州馬拉松多名跑者在中學校門小便，官方啓動調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據江蘇省蘇州市體育競賽管理中心旗下微信公眾號「蘇州馬拉松」消息，3 月 3 日，蘇州市蘇州馬拉松組委會就網傳「多名跑者在實驗中學校門處小便」發佈情況通報稱，2025 蘇州馬拉松舉辦期間，組委會關注到有網友通過社交媒體發佈視頻、圖片，舉報個別參賽選手在前往比賽出發區域的途中以及在比賽過程中存在不文明行為。對此，組委會表示強烈譴責。有關情況目前已通報相關部門，並啓動調查程序，組委會將按照有關規定和比賽規則予以處理，並在今後的賽事中加大文明參賽的引導和監督力度。據@百姓關注，此前報道，3 月 2 日，江蘇蘇州馬拉松多名參賽跑者疑似隨地小便，引發多位網友質疑。網傳圖片顯示，多名跑者疑似小便位置正對着江蘇省蘇州實驗中學牌匾。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】暴雪後濟南市區加快清理積雪，道路基本恢復暢通&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，這兩天，山東省濟南市迎來大範圍暴雪天氣，從 1 日晚上 10 點到 2 日晚上 10 點，濟南市區的 24 小時累計降雪量達 29.3 毫米。這次降雪量大且急，影響範圍廣，給廣大市民的交通出行造成了一定影響。3 月 3 日是暴雪過後的第一個工作日，據濟南市公安交警部門統計，截至目前，除個別高速收費站仍然限行黃牌貨車外，其他高速收費站、國省道、城市道路均通行正常。濟南城區的主次幹道、高架路橋等道路都已基本恢復暢通。城管部門正在進一步做好背街小巷的清雪除冰，以及殘餘積雪的清運工作。隨着白天氣温的升高，會組織環衞工人把人行道積雪堆積後，集中清運。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】嶽陽出現強冰雹，官方闢謠中小學因寒潮放兩天假&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174098878125191400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 2 日晚，受強對流天氣影響，湖南省嶽陽市區陸續出現強冰雹天氣，密集的冰雹單個約湯圓大小，持續了 1 個多小時，給市民出行造成了一定影響。但因冰雹天氣集中在部分市區，目前並未對農業生產造成破壞。據湖南日報消息，出現冰雹天氣後，有人傳出「嶽陽市教體局通知中小學放假」的消息。嶽陽市教育體育局發佈闢謠聲明稱，網絡上流傳一張「嶽陽市教育體育局關於義務教育階段學校遇特別天氣的安排」的文件圖片。經核實，該文件內容純屬偽造。請廣大師生及家長提高警惕，切勿輕信、傳播非官方渠道信息，共同維護清朗網絡空間。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】鄭州暴雨救人的「菜刀哥」李坤朋去世，享年 39 歲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據極目新聞消息，3 月 3 日上午，「菜刀哥」李坤朋的賬號發佈訃告稱，李坤朋因病搶救無效，於 2025 年 3 月 3 日 (農曆二月初四) 凌晨 1 時 40 分去世，年僅 39 歲。李坤朋曾因在 2021 年鄭州暴雨中見義勇為而被公眾認識。據此前報道稱，2021 年 7 月 20 日，河南省鄭州市遭遇特大暴雨。當天傍晚，在鄭東新區創業路與普惠路十字路口，一輛黑色轎車被困積水中。雨水已幾乎淹至車頂。車中有一位老人和兩個孩子。彼時李坤朋是附近一家酒店的工作人員，在接到求助電話後，他蹚水前去救助。李坤朋手持菜刀，嘗試破窗未果。後續其他多名市民趕來，眾人一起砸破天窗，救出了被困的祖孫三人。家屬發佈的榮譽證書顯示，李坤朋曾獲評「見義勇為」「鄭州市防汛救災身邊好人」「見義勇為模範羣體」等稱號。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【寧夏】鎮長復出後再被查，8 年前曾被撤銷黨內一切職務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，寧夏自治區石嘴山市紀委監委網站日前發佈通報稱，石嘴山市大武口區星海鎮黨委原副書記、鎮長楊揚涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受石嘴山市大武口區紀委監委紀律審查和監察調查。公開資料顯示，楊揚出生於 1971 年 11 月，在職大專學歷，歷任石嘴山市大武口區環境衞生管理站站長、長興街道黨工委副書記、長興街道黨工委書記。楊揚曾在 2016 年被撤銷黨內一切職務，當時紀委監委通報稱，楊揚違反廉潔紀律，收受他人財物；違反工作紀律，在興民村污水收集管網建設工程的施工、竣工驗收和支付工程款等環節中，不正確履行職責，造成多付工程款，給公共財產造成較大損失，應負領導責任。楊揚後於 2020 年復出，先後擔任星海鎮副鎮長、鎮長。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【貴州】楊妞花回鄉告慰父母：想讓所有尋親家長看到希望&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，3 月 3 日，楊妞花和姐姐楊桑英從貴州省貴陽市回到織金縣老家祭拜父母，將人販子餘華英已被執行死刑的消息帶到父母墳前。按照當地習俗，楊妞花和姐姐購買了禮炮在家門口燃放。楊妞花説，她想讓（鞭炮）的聲音越大越好，「想讓還沒有找到家、還沒有找到孩子的尋親家長都能看到希望，也想讓沒有等到孩子含恨而終的父母都能聽到聲音，還有我的父母。」此前的 2 月 28 日，貴州省貴陽市中級人民法院依照法定程序對餘華英執行死刑。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【四川】榮縣破獲涉案 44 億新型網絡傳銷案，10 萬人參與&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中新網消息，3 月 3 日，四川省自貢市榮縣公安局對外通報稱，近日，榮縣公安局成功搗毀一個以「字畫文玩」競拍為幌子的網絡傳銷組織，全國涉案人數 10 萬餘人，涉案金額超 44 億元。經查，2022 年 7 月，犯罪嫌疑人呂某等在境外租借服務器搭建了「寶閣」網絡傳銷平台，呂某等以團隊長 (畫室長) 的身份組織人員在各個「畫室」內進行虛假「字畫文玩」買賣，新會員在規定時間內進行接龍競拍「字畫文玩」。次日，新會員將購得的商品溢價 4%，通過向平台繳納原商品價格的 2.5% 作為「上架費」後進行轉售，轉售成功後即可賺取原商品價格的 1.5%，整個鏈條無真正消費需求，也沒有任何實物交易，會員交易上繳平台的費用，董某抽取 0.2% 的技術服務費後，由介紹會員加入的老會員和該「畫室」團隊長按比例分成。至案發，該平台非法獲利 2000 餘萬元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【西藏】定日 6.8 級地震災後恢復重建啓動，8 個整村推進&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，3 月 3 日，定日 6.8 級地震 8 個整村推進村莊災後恢復重建項目啓動儀式在西藏自治區日喀則市定日縣長所鄉古榮村舉行，標誌着定日 6.8 級地震災後恢復重建工作啓動。下一步，西藏將保障過渡期受災羣眾基本生活，加快推進災後恢復民房重建工作，統籌推進配套基礎設施建設，確保羣眾早日住上安全舒適的新房、過上更加美好的生活。2025 年 1 月 7 日，西藏發生定日 6.8 級地震，地震波及日喀則市定日、拉孜、薩迦、薩嘎、定結等縣。由於震級高、烈度大，地震造成 126 名同胞不幸遇難。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12420225.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12420225.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>妙瓦底 620 多名中國籍涉詐嫌疑人被遣返，中緬泰加強打擊電詐合作</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 28 日，泰國曼谷，緬甸內政部副部長昂喀喀與泰國外長瑪麗斯·桑吉亞蓬薩在中緬泰協調會議。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174099188594024300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;除中緬泰之外，柬埔寨、印尼等國也在加大力度打擊電詐。除中緬泰之外，柬埔寨、印尼等國也在加大力度打擊電詐。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞 3 月 3 日消息，中國、緬甸和泰國有關部門 2 月 28 日在泰國曼谷召開聯合打擊跨國電信網絡詐騙犯罪部級協調會議。近期中緬泰有關部門開展一系列聯合打擊跨國電詐犯罪行動，成功遣返緬甸妙瓦底地區中國籍涉詐犯罪嫌疑人 620 多名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;協調會議指出，當前跨國電信網絡詐騙犯罪形勢嚴峻，嚴重侵害各國公民合法權益。中緬泰有關部門要進一步深化國際執法合作，加大打擊力度，積極有效應對此類犯罪高發態勢，最大限度壓縮犯罪團夥生存空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次會議是中緬泰共同打擊跨國電信網絡詐騙犯罪執法合作重要階段性成果。三方將建立常態化協調機制，加強信息共享，持續開展遣返工作並完善流程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會後，泰國外交部發言人尼康德·巴蘭庫拉接受媒體採訪時透露，從本週開始，泰國準備將 5000 名中國籍人員遣返回中國，平均為每週 1000 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除中國籍人員之外，泰國還接收了 2000 名其他國籍人員，目前正在與各大使館確認相關人員的國籍和身份。緬甸此前向泰國移交了從妙瓦底鎮 KK 園區解救的 261 名電詐園區人員，相關人員來自埃塞俄比亞、巴西、尼泊爾、日本、菲律賓、印度尼西亞、巴基斯坦等 20 個國家，大多數是被「高薪崗位」廣告所吸引。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰國外交部表示，由於泰國和緬甸在遣返人員上的預算有限，泰國正在與國際移民組織等機構談判，以尋求各機構協助遣返流程。2 月 20 日，中方包機將首批 200 名妙瓦底地區的中國籍涉詐嫌疑人押解回國。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174099188594024300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除中緬泰之外，柬埔寨、印尼等國也在加大力度打擊電詐。柬埔寨副總理兼國防部長普坦·衞查亞猜上週六證實，119 名泰國籍人員從柬埔寨被遣返回泰國。2 月 22 日到 23 日，柬埔寨當局在該國西北部邊陲小鎮波別展開電詐打擊行動，共逮捕了 230 名外籍人士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同樣在上週六，印尼外交部確認，84 名在緬甸電詐園工作的嫌疑人經泰國被遣返回印尼。從 2 月開始，共有 140 名電詐嫌疑人被遣返回印尼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聯合國估計，至少 12 萬人被迫在緬甸從事網絡詐騙和賭博行業，2023 年針對東亞人和東南亞人的騙局造成了 180 億到 370 億美元的經濟損失。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12420995.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12420995.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 09:12:33 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>今年全國兩會舉行首場發佈會，發言人談到這些民生熱點議題</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：新華網&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174099080311674500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;大會新聞發言人劉結一在 70 多分鐘時間裏回應了中國經濟增長、改革開放等多個問題。大會新聞發言人劉結一在 70 多分鐘時間裏回應了中國經濟增長、改革開放等多個問題。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 3 日，全國政協十四屆三次會議舉行新聞發佈會。大會新聞發言人劉結一在 70 多分鐘時間裏回應了中國經濟增長、改革開放等多個問題，民生議題歷來在全國兩會上受到關注，劉結一也就政協在「一老一幼」「三農」工作、生態環境等領域的參政議政情況作了介紹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉結一表示，中國式現代化，民生為大。「一老一幼」等民生議題是牽動億萬家庭的民之關切，也是關乎高質量發展的「國之大者」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他介紹，2024 年，促進人口高質量發展是協商建言的重要着力點。委員們開展了廣泛深入的調研論證，跨越東西南北多個省區，入街道社區、進養老托育院、開座談會，察民情、聽民聲，掌握一手資料。在此基礎上，百餘位全國政協委員就建立健全覆蓋全生命週期的高質量人口服務體系開展專題協商。在提高長期護理服務市場化供給、前瞻佈局發展銀髮經濟、完善政策體系建設、協同破解養育痛點等方面提出實打實的意見建議，得到相關部門積極回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉結一稱，全面建設社會主義現代化國家，實現中華民族偉大復興，最艱鉅最繁重的任務依然在農村，最廣泛最深厚的基礎依然在農村。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去一年，我國「三農」發展交出亮眼答卷。糧食產量首次突破 1.4 萬億斤，脱貧攻堅成果持續鞏固拓展，脱貧勞動力務工就業超過 3300 萬人，農業、農村現代化水平持續提升，鄉村富民產業蓬勃發展，農村居民人均可支配收入、脱貧縣農村居民人均可支配收入分別同比實際增長 6.3% 和 6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174099080311674500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉結一表示，全國政協始終高度關注「三農」工作，緊扣農業強國、鄉村振興、共同富裕等重大主題，充分發揮「三農」領域院士委員多、專家委員多、基層委員多的特點，圍繞糧食生產、農村基礎設施建設和公共服務佈局、人居環境治理和農村基本經營制度等主題，深入開展視察調研活動。委員們深入研究調動農民和糧食主產區種糧積極性、統籌城鄉基礎設施和公共服務佈局等議題，邀請基層政協委員、一線種糧大户參加座談，直接聽取基層聲音，集思廣益，推動政策落地，取得紮實成效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這些年，天更藍，水更淨，空氣更清新，身邊的環境越來越好，這是大家的共同感受。」劉結一説，過去一年，全國優良天數比例達到 87.2%，全國地表水優良水質斷面比例達到 90.4%，森林覆蓋率超過 25%，人工林面積居世界首位，成為全球增綠最多的國家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，全國政協圍繞新能源產業再生資源回收利用等持續跟蹤研究，提出推動行業規範發展的建議。針對農村污水治理難題，注重「房前屋後」，緊盯「田邊道旁」，推動解決羣眾身邊的環境問題。長期深入研究荒漠化綜合防治和推進「三北」等重點生態工程建設，以及黃河長江流域生態保護、三江源生物多樣性、草原生態保護修復等問題，提出對策建議。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12420713.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12420713.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 08:44:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>哈馬斯拒絕延長加沙第一階段停火，以色列啓動「極限施壓」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 2 日，加沙地帶南部汗尤尼斯，巴勒斯坦人在臨時帳篷中領取食品援助。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174098623697080900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;以色列宣佈停止向加沙地帶的所有食品和人道主義援助物資運輸。以色列宣佈停止向加沙地帶的所有食品和人道主義援助物資運輸。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 3 月 2 日，巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）高級官員馬哈茂德·馬爾達維宣佈，該組織拒絕以色列要求的延長加沙第一階段停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬爾達維強調，哈馬斯只會根據此前雙方達成的協議釋放剩餘人質，譴責以色列違背已經簽署的停火協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據哈馬斯與以色列此前達成的一致，加沙停火分三階段執行。第一階段持續 42 天，已於 3 月 1 日到期。這一階段，哈馬斯釋放 33 名人質，包括 8 具人質遺體；以色列則釋放 1900 名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照此前的商定，雙方應在上月初就第二階段停火展開談判。第二階段停火中，哈馬斯將釋放剩餘所有人質，以色列則從加沙完全撤軍。但截至目前，雙方依然沒有就第二階段停火談判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 3 月 1 日第一階段停火到期之時，以色列單方面宣佈接受美國總統中東特使史蒂夫·威特科夫的提議，將停火延長至 4 月 19 日猶太教節日逾越節結束之時，延長期也覆蓋穆斯林齋月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;延長停火的第 1 天，哈馬斯將釋放剩餘人質中的一半，無論生死。如果雙方在這期間達成長期停火協議，則哈馬斯將在延長停火的後期釋放其餘人質。這一提議並不涉及以色列從加沙撤軍。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174098623697080900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈馬斯拒絕接受威特科夫的提議後，以色列開始啓動「極限施壓」策略。上週日，以色列宣佈停止向加沙地帶的所有食品和人道主義援助物資運輸。以色列總理辦公室發聲明警告，如果哈馬斯繼續拒絕延長停火，加沙將承受更多「後果」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前阿拉伯媒體報道稱以色列總理本雅明·內塔尼亞胡派代表前往埃及，就延長停火與哈馬斯談判。以色列總理辦公室的聲明否認了相關説法。內塔尼亞胡在內閣會議上指責哈馬斯搶奪國際機構運入加沙的物資，將人道主義救援變為針對以色列的「恐怖預算」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈馬斯則譴責以色列叫停物資運輸的做法犯下戰爭罪，加沙停火的斡旋方埃及和卡塔爾抗議以色列違反人道主義法，把飢餓作為戰爭武器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據以色列媒體報道，以色列政府已經制定好「極限施壓」方案。下一步，以色列國防軍將把已經返回加沙北部的居民再次趕到加沙南部。如果有需要，以色列將再次切斷對加沙的供電。施壓的最後一步就是全面重啓戰爭，美國政府上週六宣佈追加 40 億美元對以色列軍援。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聯合國已經多次警告整個加沙面臨饑荒風險，約 86% 人口處於「極度嚴重」飢餓狀態。世界銀行上月的評估報告指出，加沙有 95% 醫院無法正常運行，經濟萎縮 83%，整個教育系統完全崩潰，幾乎所有加沙居民都處於多維貧困中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聯合國秘書長安東尼奧·古特雷斯 2 日發表聲明，呼籲以色列立刻恢復向加沙提供人道主義援助，並防止加沙再次陷入敵對狀態。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12419954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12419954.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 07:28:14 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>全國政協十四屆三次會議 4 日下午開幕，會期 6 天</title>
            <description>&lt;p&gt;全國政協十四屆三次會議新聞發佈會今天（3 月 3 日）下午舉行，大會新聞發言人劉結一向中外媒體介紹本次大會有關情況並回答記者提問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉結一介紹，全國政協十四屆三次會議將於 3 月 4 日下午 3 時在人民大會堂開幕，3 月 10 日上午閉幕，會期 6 天。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12419867.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12419867.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 07:09:18 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>李高任生態環境部副部長，鄢東任商務部副部長</title>
            <description>&lt;p&gt;國務院任免國家工作人員。任命李高為生態環境部副部長；任命江文勝為農業農村部副部長；任命鄢東為商務部副部長；任命李鎮為國務院國有資產監督管理委員會副主任。免去趙英民的生態環境部副部長職務；免去吳宏耀的農業農村部副部長職務。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12419642.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12419642.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:42:33 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>巴菲特罕見就特朗普政策發聲：關税措施是戰爭行為</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2019 年 5 月 5 日，美國奧馬哈，伯克希爾哈撒韋公司董事長兼首席執行官巴菲特。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174097610919673700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「在經濟學中你經常要問的問題就是之後會怎樣。」「在經濟學中你經常要問的問題就是之後會怎樣。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;伯克希爾·哈撒韋公司董事長和首席執行官沃倫·巴菲特罕見對美國總統唐納德·特朗普的關税措施置評，暗示關税措施可能引發通脹、傷害美國消費者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 3 月 2 日，美國媒體放出對巴菲特的專訪。現年 94 歲的巴菲特表示，「我們在關税上有很多經驗。從一定程度上來説，關税是戰爭行為。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴菲特指出，關税措施最終會變成對商品的徵税，「而牙仙子不會為此付錢。」牙仙子來自西方民間傳説，傳説換牙期的兒童把脱落的牙齒放在枕頭下，晚上牙仙子就會取走牙齒並留下一個金幣做交換。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴菲特問到，關税措施變成商品税「之後會怎樣」，「在經濟學中你經常要問的問題就是之後會怎樣。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也是特朗普重返白宮以來，巴菲特首次對特朗普的關税措施公開置評。在特朗普第一個總統任期，巴菲特曾警告大幅提高關税將給全球經濟造成負面影響。在今年 2 月的伯克希爾股東信中，巴菲特呼籲美國政府「照顧那些沒有任何過錯卻在生活中處於劣勢的人」。他還在信中表示，投資者需要美國維持穩定的貨幣，「這一結果需要美國政府的智慧和警惕。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上週日放出的採訪中，巴菲特拒絕對美國經濟狀況置評。他稱美國經濟狀況是全世界「最有趣的話題」，「但我不會，也不能談論這個問題。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174097610919673700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 1 日，特朗普簽署行政令，對進口自墨西哥、加拿大的產品加徵 25% 的關税，其中對加拿大能源產品的加税幅度為 10%。之後，特朗普暫緩對兩國加徵關税 30 天，以便與兩國就非法移民和毒品走私問題展開談判。加拿大和墨西哥均做出妥協，向邊境地區增派士兵並加大撥款，以防止非法移民和芬太尼運入美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但特朗普依然表示對加墨的關税將如期推行。上週日，美國商務部長霍華德·盧特尼克宣佈，美國對加拿大和墨西哥的關税措施將於 3 月 4 日生效，但是否仍為此前警告的 25% 將由特朗普決定。特朗普發關税威脅之時，加墨已經表示將採取報復性措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普近期還警告準備對歐盟汽車和其他產品加徵 25% 關税，具體徵收時間尚未公佈。美國全國餐館協會上週向特朗普致信，警告對加墨的關税措施將導致美國餐館損失超過 120 億美元，小餐館的利潤將下降 30%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對美國威脅本週對中國產品再加徵 10% 關税，中國外交部發言人林劍 2 月 28 日回應稱，美方再次以芬太尼問題為藉口，威脅對中國輸美產品加徵關税，中方對此強烈不滿，堅決反對，將採取一切必要措施堅定維護自身正當利益。林劍表示，中方反覆聲明，貿易戰、關税戰沒有贏家。美方單方面加徵關税嚴重違反世貿組織規則，損害兩國和全球利益。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12418951.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12418951.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 04:48:31 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>近期中緬泰成功遣返緬甸妙瓦底地區中國籍涉詐犯罪嫌疑人 620 餘名</title>
            <description>&lt;p&gt;2 月 28 日，中國和緬甸、泰國有關部門在泰國曼谷召開聯合打擊跨國電信網絡詐騙犯罪部級協調會議，就進一步聯合打擊跨國電信網絡詐騙犯罪問題深入交換意見並取得一系列共識。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會議指出，當前跨國電信網絡詐騙犯罪形勢嚴峻，極大危害區域經濟發展和社會穩定，嚴重侵害各國公民合法權益。中緬泰有關部門要進一步深化國際執法合作，加大打擊力度，積極有效應對此類犯罪高發態勢，最大限度壓縮犯罪團夥生存空間，共同剷除毒瘤，堅決保護各國公民人身財產安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會議強調，此次會議是中緬泰共同打擊跨國電信網絡詐騙犯罪執法合作重要階段性成果。三方要深入落實聯合打擊電信網絡詐騙犯罪的共識，建立常態化協調機制，加強信息共享，持續開展遣返工作並完善流程，不斷提升打擊質效，同時加強與其他國家執法合作，共同維護地區和平安寧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據瞭解，近期中緬泰有關部門開展了一系列聯合打擊跨國電詐犯罪行動，成功遣返緬甸妙瓦底地區中國籍涉詐犯罪嫌疑人 620 餘名。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12418744.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12418744.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 03:51:08 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>青海政法委原書記楊發森主動投案後被「雙開」，曾獲全國優秀縣委書記稱號</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/1740972159785400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;公開報道顯示，楊發森官宣被查前已「消失」3 個月。公開報道顯示，楊發森官宣被查前已「消失」3 個月。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 3 日，中央紀委國家監委通報，日前，經中共中央批准，中央紀委國家監委對第二十屆中央候補委員，青海省委原常委、政法委原書記楊發森嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。楊發森被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊發森是二十屆中央候補委員。公開簡歷顯示，楊發森為漢族，1971 年 2 月生，甘肅古浪人，1990 年 12 月參加工作，1993 年 6 月加入中國共產黨，新疆維吾爾自治區黨委黨校行政管理專業畢業，區委黨校大學學歷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊發森 1994 年從部隊轉業後長期在新疆工作，從阿克蘇市基層秘書做起，2005 年 9 月升至阿克蘇市副市長，2008 年開始擔任阿克蘇市委副書記。2010 年 9 月，楊發森被調往拜城縣擔任縣委書記，至 2014 年 7 月開始擔任庫車縣委書記。2015 年 6 月，他曾獲得「全國優秀縣委書記」榮譽稱號。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年，楊發森被任命為和田地委副書記、政法委書記。楊發森卸任庫車縣委書記時，時任阿克蘇地委書記竇萬貴曾高度評價其政績。如今，楊發森的這位老上級已落馬。2024 年 3 月 20 日，中央紀委國家監委發佈消息，新疆維吾爾自治區政協黨組成員、副主席竇萬貴涉嫌嚴重違紀違法被查。2024 年 10 月 7 日，竇萬貴被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年 2 月，楊發森升任和田地委書記，兼任新疆生產建設兵團第十四師黨委第一書記、第一政委。期間，他還獲得「全國脱貧攻堅先進個人」稱號。2021 年 3 月，楊發森當選新疆自治區政府副主席，2021 年 10 月，被任命為烏魯木齊市委書記。這一年他 50 歲，成為當時全國最年輕的省會（首府）城市「一把手」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/1740972159785400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 5 月，楊發森調往青海省擔任省委常委、政法委書記，當時也成為最年輕的省級政法委書記。2024 年 10 月 14 日，中央紀委國家監委發佈消息，楊發森主動投案接受審查調查。公開報道顯示，楊發森官宣被查前已「消失」3 個月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報，經查，楊發森喪失理想信念，背棄初心使命，對黨不忠誠、不老實，履行全面從嚴治黨主體責任不力；違反中央八項規定精神，接受可能影響公正執行公務的宴請和旅遊活動安排，違規借用車輛；在組織談話時不如實説明問題，在幹部選拔任用等工作中為他人謀取利益並收受財物；廉潔底線失守，違規收受、贈送禮金，違規從事營利活動；貪慾膨脹，搞權錢交易，利用職務便利為他人在工程承攬、企業經營等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，楊發森嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據有關規定，經中央紀委常委會會議研究並報中央政治局會議審議，決定給予楊發森開除黨籍處分；由國家監委給予其開除公職處分；終止其黨的二十大代表資格；收繳其違紀違法所得；將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。給予其開除黨籍的處分，待召開中央委員會全體會議時予以追認。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12418541.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12418541.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 03:25:25 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>青海省委原常委、政法委原書記楊發森嚴重違紀違法被「雙開」</title>
            <description>&lt;p&gt;日前，經中共中央批准，中央紀委國家監委對第二十屆中央候補委員，青海省委原常委、政法委原書記楊發森嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，楊發森喪失理想信念，背棄初心使命，對黨不忠誠、不老實，履行全面從嚴治黨主體責任不力；違反中央八項規定精神，接受可能影響公正執行公務的宴請和旅遊活動安排，違規借用車輛；在組織談話時不如實説明問題，在幹部選拔任用等工作中為他人謀取利益並收受財物；廉潔底線失守，違規收受、贈送禮金，違規從事營利活動；貪慾膨脹，搞權錢交易，利用職務便利為他人在工程承攬、企業經營等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊發森嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據《中國共產黨紀律處分條例》《中華人民共和國監察法》《中華人民共和國公職人員政務處分法》等有關規定，經中央紀委常委會會議研究並報中央政治局會議審議，決定給予楊發森開除黨籍處分；由國家監委給予其開除公職處分；終止其黨的二十大代表資格；收繳其違紀違法所得；將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。給予其開除黨籍的處分，待召開中央委員會全體會議時予以追認。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12418313.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12418313.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 03:01:46 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>澤連斯基讓步？仍願與美國籤礦產協議</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 2 日，英國諾福克，查爾斯三世國王與烏克蘭總統澤連斯基會面。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174096872226201000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;他認為烏克蘭與美國的合作關係將繼續，自己與特朗普的摩擦「也會過去」。他認為烏克蘭與美國的合作關係將繼續，自己與特朗普的摩擦「也會過去」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 3 月 2 日，在英國倫敦參加烏克蘭問題峯會後接受媒體採訪時，烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基表示，他依然準備好與美國簽署礦產協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週五，澤連斯基與美國總統唐納德·特朗普和副總統詹姆斯·萬斯在媒體面前發生激烈爭吵，隨後澤連斯基被「請出」白宮，原計劃的美烏礦產協議簽署儀式也被取消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據烏克蘭媒體公佈的文本，這份協議共 11 點內容。美烏聯合建立烏克蘭重建投資基金，烏克蘭政府將把所有未來相關自然資源資產（無論烏克蘭政府是直接還是間接擁有）貨幣化所得收入的 50% 投入基金。美國支持烏克蘭為獲得安全保障所做的努力，但沒有明確要為烏克蘭提供安全保障。澤連斯基在上週五的爭吵中專門提到安全保障問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基接受英國媒體採訪時表示，他上週五的講話是想讓「烏克蘭的立場被全世界聽見」。他稱如果各方做好準備，烏克蘭將簽署「已經擺上枱面的」礦產協議。澤連斯基明確自己願意與美國進行「建設性對話」，如果美方邀請，他將重返白宮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他認為烏克蘭與美國的合作關係將繼續，自己與特朗普的摩擦「也會過去」。據澤連斯基介紹，上週五之後，烏克蘭與美國繼續保持對話溝通，「只是沒有在我這個層面」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基重申如果烏克蘭失敗，將意味着歐洲的失敗，也是美國的失敗。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174096872226201000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基與特朗普發生爭吵後，美國國會共和黨人集體譴責澤連斯基，民主黨人則抨擊特朗普。共和黨內最堅定的援烏派、資深參議員林賽·格雷厄姆喊話，要麼澤連斯基辭職、烏克蘭派出另一位領導人與美國談判，要麼澤連斯基需要轉變態度。而就在上週五之前，格雷厄姆還就如何應對特朗普給澤連斯基支招。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國總統國家安全事務助理邁克·華爾茲也指出，美國需要一位能與美國和俄羅斯打交道，並最終結束俄烏衝突的烏克蘭領導人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於格雷厄姆等人的喊話，澤連斯基回應稱如果烏克蘭能加入北約，他會願意辭職。澤連斯基表示，如果烏克蘭能加入北約，説明自己的任務已經完成，無需再擔任烏克蘭總統。但特朗普此前已經敦促烏克蘭「可以忘掉」加入北約一事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基表示，其他國家的人來決定烏克蘭由誰領導不是民主的做法。他建議格雷厄姆加入烏克蘭籍，這樣「他（格雷厄姆）的聲音就能影響烏克蘭領導人的選擇」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12418099.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12418099.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 02:37:19 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>濟南等地暴雪致中小學停課，寒潮今日襲擊江南多地降温可達 20℃</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174096532510807500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;此次寒潮過程屬於典型的春季冷暖波動，並不異常。此次寒潮過程屬於典型的春季冷暖波動，並不異常。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;新一輪寒潮正在影響我國中東部地區，山東省多地出現暴雪，濟南等地已宣佈中小學停課一天。2025 年 3 月 3 日 6 時，中央氣象台繼續發佈強對流天氣藍色預警、大風藍色預警、暴雪黃色預警、寒潮藍色預警。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在降雪方面，中央氣象台預計，3 月 3 日 8 時至 3 月 4 日 8 時，山東南部、河南中南部、安徽西北部、湖北西北部等地部分地區有大雪，其中，山東南部、河南東南部、安徽西北部、湖北西北部等地部分地區有暴雪。上述部分地區新增積雪深度 4-8 釐米，局地可達 10 釐米以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大眾日報引述山東省氣象台消息稱，自 3 月 1 日夜間起，山東省大部地區開啓降温、降水和大風模式，魯西北和魯中北部出現暴雪局部大暴雪。根據氣象台統計數據，1 日 22 時至 2 日 17 時，全省 11 市、57 縣（區、市）出現降雪，平均降雪量 6.6 毫米；16 市平均降雪量排前三位的分別是：濱州 23.0 毫米、淄博 19.6 毫米、濟南 15.0 毫米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暴雪給山東多地民眾生活帶來影響，導致機場航班延誤或取消，多趟高鐵也相繼出現晚點，高速公路超過 100 個收費站關閉。濟南市氣象台昨日相繼發佈道路結冰紅色預警信號和暴雪紅色預警信號，根據有關要求，濟南市所有中小學校（含民辦學校）於 3 月 3 日停課一天，學校同步啓動線上教學工作。淄博市、濱州市也有多個縣市宣佈 3 月 3 日停課一天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 2 日，山東省防減救災委辦公室組織召開全省視頻會議指出，此次寒潮和雨雪冰凍天氣過程影響範圍廣，極端性強，致災性高，各級防災減災救災議事協調機構要迅速組織開展災害風險隱患排查治理，嚴防因積雪、大風等造成房屋建築倒塌和安全事故。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174096532510807500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，氣象專家介紹，此輪寒潮具有影響範圍廣、降温猛烈、降水相態複雜的特點，影響時間主要是 3 月 1 日至 4 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據中央氣象台預報，受寒潮影響，預計 3 月 3 日 8 時至 3 月 4 日 20 時，江淮、江漢、江南、華南北部和西部、西南地區東部等地氣温將下降 6-10℃，其中，江南中西部和東北部的部分地區降温幅度可達 12℃以上；4 日早晨，最低氣温 0℃線將南壓到江淮江漢至陝西南部一帶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國天氣網則發文表示，昨天，在寒潮尚未影響到的江南等地，氣温仍然明顯偏高，長沙、南昌等城市最高氣温達到 30℃以上。而在寒潮和降水影響下，今天江南等地將現「跨季式」降温，多地氣温降幅可達 20℃左右。大城市中，長沙、杭州等地的最高氣温將由昨天的 30℃左右降至 6 至 9℃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;氣象專家表示，此次寒潮引起的劇烈降温，主要源於前期大回暖的積累與冷空氣的迅速南下疊加，導致氣温起伏。此次寒潮過程屬於典型的春季冷暖波動，並不異常，因為冬春轉換本就是冷暖交替最頻繁的時節，近期的回暖與寒潮過程都是正常的天氣現象。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12417399.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12417399.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 01:35:51 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>英法提議俄烏局部停火 1 個月，但和平計劃要與美國討論</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 2 日，英國倫敦，烏克蘭總統澤連斯基、英國首相斯塔默和法國總統馬克龍會晤後相擁。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174096457353754600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;局部停火不涉及地面部隊，主要覆蓋空中、海上和對能源設施的攻擊。局部停火不涉及地面部隊，主要覆蓋空中、海上和對能源設施的攻擊。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基與美國總統唐納德·特朗普不歡而散後，歐洲開始想辦法繼續支持烏克蘭，同時協助緩和澤連斯基與特朗普的關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 3 月 2 日，10 多個歐洲國家以及加拿大領導人與澤連斯基在英國倫敦舉行峯會。會後，法國總統埃馬紐埃爾·馬克龍透露，法國和英國正在就俄烏衝突提議 1 個月的局部停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;局部停火不涉及地面部隊，主要覆蓋空中、海上和對能源設施的攻擊。俄烏實現局部停火之後，歐洲才會向烏克蘭派維和部隊。馬克龍強調，「未來幾周」不會有歐洲部隊被派往烏克蘭。他同時也承認由於俄烏衝突前線太長，在局部停火期間，難以監督停火得到執行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英國首相基爾·斯塔默沒有提到局部停火提案，但表示歐洲&lt;span&gt;&lt;span&gt;國家領導人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;將起草烏克蘭和平計劃，之後將計劃交給美國討論。英國、法國和烏克蘭將參與和平計劃制定，還有更多國家將參與，但斯塔默沒有透露具體名單。歐盟官員表示，出歐盟國家之外，加拿大可能會參與其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德國、丹麥、意大利、荷蘭、波蘭、西班牙等歐洲國家以及土耳其、加拿大領導人和歐盟領導人蔘加了週日在倫敦召開的烏克蘭問題峯會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，各方在峯會上一致同意支持烏克蘭的 4 個步驟：繼續向烏克蘭提供軍事援助，並對俄羅斯施加經濟壓力；實現持久和平必須確保烏克蘭的主權和安全，烏克蘭必須參與其中；達成和平協議後，繼續加強烏克蘭的防禦能力，以阻止任何未來可能的安全威脅；建立一個致力於捍衞烏克蘭和平協議並保證和平的聯盟。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174096457353754600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英國將允許烏克蘭使用 16 億英鎊的英國出口融資購買約 5000 枚防空導彈，導彈將在英國製造。英國也準備好在俄烏停火後向烏克蘭派出維和部隊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬克龍透露，各國均同意加大防務開支，歐洲國家需要將國防支出佔 GDP 的比重提高到 3% 到 3.5%。他表示，歐盟委員會也將在為防務開支融資上「更具創造性」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在展現對烏克蘭支持之時，歐洲領導人也強調了美國參與的重要性。上週末，馬克龍、斯塔默等領導人與特朗普通話，希望能緩和特朗普與澤連斯基的關係。消息人士稱，這些領導人認為依然有機會説服美國簽署與烏克蘭的礦產協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波蘭總理唐納德·圖斯克敦促歐洲國家在烏克蘭問題上承擔更多責任，但同時也表示所有參會領導人都認為，必須與美國保持密切合作。北約秘書長馬克·呂特此前敦促澤連斯基與特朗普和好。呂特指出，特朗普在 2019 年批准為烏克蘭提供的「標槍」導彈，為烏克蘭在俄烏衝突中面對俄羅斯提供了反擊機會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倫敦峯會後，澤連斯基在社交媒體發文讚揚了歐洲的「高度團結」。他同時表示，「在歐洲的我們都在尋找與美國合作的基礎，以獲得真正的和平以及得到保障的安全。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12416934.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12416934.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 01:24:33 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 五部門聯合召開金融支持民營企業高質量發展座談會；地方債券發行馬力全開</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 五部門聯合召開金融支持民營企業高質量發展座談會；地方債券發行馬力全開&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;潘功勝：確保民企融資成本在今後比較長的時間中保持在較低水平；住房城鄉建設部：提升城市無障礙設施建設水平，統籌適老化設施建設；美財長：目前沒有與烏克蘭就礦產協議進行討論。潘功勝：確保民企融資成本在今後比較長的時間中保持在較低水平；住房城鄉建設部：提升城市無障礙設施建設水平，統籌適老化設施建設；美財長：目前沒有與烏克蘭就礦產協議進行討論。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;央行等五部門聯合召開金融支持民營企業高質量發展座談會&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;為深入學習貫徹&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;總書記&lt;/span&gt;在民營企業座談會上的重要講話精神，落實黨中央、國務院關於金融支持民營企業發展的決策部署，2025 年 2 月 28 日，中國人民銀行、全國工商聯、金融監管總局、中國證監會、國家外匯局聯合召開金融支持民營企業高質量發展座談會。中國人民銀行黨委書記、行長潘功勝，中央統戰部副部長、全國工商聯黨組書記沈瑩，金融監管總局黨委委員、副局長周亮，中國證監會黨委委員、副主席李超出席會議並講話。中國人民銀行黨委委員、副行長、國家外匯局黨組書記、局長朱鶴新主持會議，全國工商聯副主席安立佳出席會議。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12415787.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;潘功勝：確保民企融資成本在今後比較長的時間中保持在較低水平&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據第一財經，2 月 28 日，人民銀行、全國工商聯等多個部門聯合召開金融支持民營企業高質量發展工作座談會。會上，央行行長潘功勝透露，下一步，央行將引導金融機構增加大對民營經濟的進一步投入。實施好適度寬鬆的貨幣政策，保持市場流動性寬裕。只要中國的通貨膨脹壓力不大，將確保民企融資成本在今後比較長的時間中保持在較低水平，為民營企業發展創造一個良好的宏觀貨幣金融環境。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;住房城鄉建設部：提升城市無障礙設施建設水平，統籌適老化設施建設&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，住房城鄉建設部表示，各地對於新建、改建、擴建的居住建築、居住區、公共建築、公共場所、城市道路等工程項目，確保無障礙設施與主體工程同步進行，並與周邊的無障礙設施有效銜接。同時，鼓勵工程建設單位、設計單位採用先進的理念和技術，建設人性化、系統化、智能化並與周邊環境相協調的無障礙設施。此外，在推進無障礙設施改造提升方面，重點支持城鎮老舊小區等既有多層住宅加裝電梯；鼓勵主幹道、商業區、大型居住區的人行天橋、人行地下通道加裝電梯。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;專家：本輪寒潮有三大特點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，這兩天，我國中東部遭遇寒潮天氣，多地氣温斷崖式下降。中央氣象台今天（3 月 2 日）發佈了暴雪、強對流、寒潮、大風和大霧五個天氣預警。預計今明兩天（2 日至 3 日），中東部雨雪天氣過程將進入最強時段；未來三天，中東部氣温將自北向南先後下降 6 至 10℃，並有大風天氣。氣象專家介紹，此輪寒潮具有影響範圍廣、降温猛烈、降水相態複雜的特點，影響時間主要是 3 月 1 日至 4 日。其間，我國中東部氣温將自北向南先後下降 6 到 10℃，其中華北南部及其以南大部地區降温 12 至 16℃，局地降温甚至可達 18℃以上。此次寒潮引起的劇烈降温，主要源於前期大回暖的積累與冷空氣的迅速南下疊加，導致氣温起伏。據氣象專家介紹，此次寒潮過程屬於典型的春季冷暖波動，並不異常，因為冬春轉換本就是冷暖交替最頻繁的時節，近期的回暖與寒潮過程都是正常的天氣現象。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;地方債券發行馬力全開，前兩個月發行規模較去年同期大幅增長&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據證券日報，地方債券發行迎「開門紅」。數據顯示，今年前 2 個月，全國共發行地方債券 18632.96 億元，規模為近三年來新高（2024 年同期 9444.11 億元、2023 年 12196.31 億元），較去年同期大幅增長。「今年以來，得益於專項債券項目試點‘自審自發’提高發行效率，以及地方政府加速推進存量隱性債務置換工作，地方債券特別是新增專項債券和再融資專項債券發行明顯提速。」民生銀行首席經濟學家温彬表示，這有助於擴大有效投資、減輕地方財政壓力等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;小米汽車：小米 SU7 Ultra 鎖單量已突破 10000 台，提前完成全年任務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;小米汽車 3 月 2 日消息，小米 SU7 Ultra 鎖單量已突破 10000 台，提前完成全年任務。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;千里科技：擬與吉利、路特斯等共同簽訂《車 BU 投資框架協議》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;千里科技 3 月 2 日晚間公告，公司擬與兩江產業基金、重慶產業母基金、江河匯、吉利、重慶邁馳、路特斯共同簽訂《車 BU 投資框架協議》，指定全資子公司與兩江產業基金或其指定關聯方、重慶產業母基金及江河匯指定主體共同出資 15 億元發起設立有限合夥企業，其中公司全資子公司擬出資 2 億元並擔任普通合夥人。該合夥企業設立後，將以 15 億元現金向由吉利或其指定主體、重慶邁馳、路特斯或其指定主體及員工激勵平台共同投資設立的合資公司進行增資。增資前，合資公司由吉利或其指定主體、重慶邁馳、路特斯或其指定主體向其注入智駕相關資產資源並提供業務支持。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美財長：目前沒有與烏克蘭就礦產協議進行討論&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，當地時間 3 月 2 日，當被問及美國與烏克蘭的礦產協議是否仍在討論中時，美國財政部長貝森特回答稱，目前還沒有。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12416379.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12416379.html</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 23:36:36 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>烏總統澤連斯基稱願以辭職換取烏克蘭加入北約</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 3 月 2 日，正在訪問英國的烏克蘭總統澤連斯基在接受採訪時表示，若烏克蘭可以加入北約，他願意辭職。澤連斯基還表示，假如相關各方都準備好，那麼烏克蘭會簽署礦產協議。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12416599.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12416599.html</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 23:28:02 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>抗議馬斯克「干政」，全美多地爆發抵制特斯拉示威活動</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 3 月 1 日，美國紐約，示威者站在特斯拉展廳舉行針對馬斯克和特斯拉的抗議活動。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250302/174091594431999200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在過去一週裏，特斯拉股價跌去 13.27%。示威活動還將蔓延到歐洲多個城市。一些特斯拉車主説，他們的車輛被噴漆上了納粹標誌。在過去一週裏，特斯拉股價跌去 13.27%。示威活動還將蔓延到歐洲多個城市。一些特斯拉車主説，他們的車輛被噴漆上了納粹標誌。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美東時間 3 月 1 日，眾多示威者聚集在波士頓、紐約等大城市的特斯拉門店外，抗議該公司 CEO、世界首富馬斯克牽頭「政府效率部」推動削減聯邦開支。在紐約一家特斯拉門店外，約 300 人蔘與示威，其中 9 人被警方逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普和馬斯克的反對者們希望以此來打擊這家電動汽車製造商。在波士頓抗議現場的示威者號召人們通過出現在（特斯拉）各地的展廳，抵制特斯拉，並告訴其他人離開、拋售手中的股票、甚至賣掉特斯拉汽車。在過去一週裏，特斯拉股價跌去 13.27%，幅度為七大科技巨頭裏最大的，市值蒸發 1544 億美元（約合人民幣 1 萬億元）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些示威活動是美歐社會反對馬斯克&lt;span&gt;參與華盛頓事務浪潮&lt;/span&gt;的一部分。當天，一個名為「取締特斯拉」（&lt;span&gt;Tesla Takedown&lt;/span&gt;）的網站上列出了 50 多場示威活動。其中顯示，本月晚些時候，英格蘭、西班牙和葡萄牙還有更多響應活動。一些特斯拉車主還報告説，他們的車輛被噴漆上了納粹標誌。猶太團體和觀察人士則擔心反猶太主義正在抬頭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在更早前，亞利桑那州圖森市、俄亥俄州代頓市、加州帕洛阿爾託市等地也相繼爆發抗議活動。對此，白宮發言人菲爾茲（&lt;span&gt;Harrison Fields&lt;/span&gt;）稱，這些抗議不會阻止特朗普和馬斯克履行建立政府效率部的承諾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「政府效率部」&lt;span&gt;並非真正意義上獲得國會批准成立的聯邦政府部門，而是一個「&lt;/span&gt;委員會」，&lt;span&gt;「馬部長」本人的實際身份是高級顧問，主要職責是&lt;/span&gt;監督該機構。&lt;span&gt;白宮方面稱其為特別政府僱員。因此，其頻頻發號施令的合法性也受到民主黨人等政治對手的質疑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照特朗普最初簽署的行政命令，白宮需要任命一名「政府效率部」主管官員。2 月 17 日，白宮在法庭文件中指出，馬斯克只能向總統提供建議，並傳達總統指示。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250302/174091594431999200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面對公眾壓力，白宮方面在 2 月 25 日確認，一名叫作艾米·格里森（&lt;span&gt;Amy Gleason&lt;/span&gt;）的醫療行業女性資深高管已被任命為「政府效率部」代理主管。有分析稱，特朗普的目的在於淡化馬斯克在「政府效率部」的作用，以減少法律訴訟的麻煩。還有媒體稱格里森為「影子部長」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一天之後，並非&lt;span&gt;內閣成員的馬斯克旁聽了特朗普新任期內的首次正式內閣會議，&lt;/span&gt;參與討論能源與環境部的工作，並向所有內閣部長講授如何在其機構中識別浪費、欺詐和濫用行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「政府效率部」團隊在成立之後迅速獲得極度敏感的數據庫訪問權限，執行了數千次聯邦裁員、取消數十億美元對外援助合同、關閉了包括國際開發署在內的多個政府部門。批評者説，馬斯克的行為越權，並使得自己旗下的 SpaceX 等科技企業獲得鉅額政府大單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「政府效率部」團隊目前還沒有公佈具體的裁員總數。特朗普的要求是在 2026 年 7 月 4 日前完成這項任務，以便為北美《獨立宣言》發表 250 週年獻禮。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12416258.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12416258.html</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:19:01 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>跨大西洋裂痕擴大：歐洲繼續出錢出力挺烏，特朗普或考慮終止所有軍援</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;3 月 1 日，英國倫敦，英國首相斯塔默在唐寧街迎接澤連斯基。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250302/174087385216869100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;儘管歐洲國家領導人都避免直接批評特朗普，但很明顯他們的言論再次反映了歐美分歧。歐盟外交政策負責人卡拉斯甚至宣稱「自由世界」需要新的領導人，歐洲應該承擔起這一責任。儘管歐洲國家領導人都避免直接批評特朗普，但很明顯他們的言論再次反映了歐美分歧。歐盟外交政策負責人卡拉斯甚至宣稱「自由世界」需要新的領導人，歐洲應該承擔起這一責任。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;圍繞俄烏衝突問題引發的危機，美歐之間的裂痕在加深。特朗普方面可能停掉所有對烏援助，歐洲則緊急開會研究進一步支持烏克蘭。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 1 日，匆匆結束美國之行的烏克蘭總統澤連斯基在倫敦與英國首相斯塔默舉行了會晤。雙方就烏克蘭及歐洲面臨的挑戰，以及對烏安全保障等內容進行了交流。兩國還簽署了&lt;span&gt;一項向烏提供 22.6 億英鎊貸款的協議&lt;/span&gt;，用於強化烏國防能力，屆時烏克蘭&lt;span&gt;可以用被凍結的俄羅斯資產收益來償還。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，英國和歐盟以及多國領導人將在今天晚些時候召開會議，討論烏克蘭問題。澤連斯基也將參加。據英國首相辦公室的聲明，斯塔默正全力尋找在確保烏克蘭主權和安全前提下實現持久和平的路徑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;就在整個歐洲都感受到跨大西洋裂痕加深的危機之際，英國承擔起主導的角色。英國和另一個歐洲主導國家法國已就向烏克蘭提供持久安全保障制定方案，這些方案將在此次倫敦舉行的會議上進行討論。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在大西洋的彼岸，美國財政部長貝森特昨日在接受美媒採訪時透露，就在白宮會談鬧掰之前，澤連斯基已兩度拒絕與美國簽署礦產協議。貝森特正領導美方談判團隊，原本計劃在 28 日當天與烏方簽署協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 28 日，特朗普、萬斯與澤連斯基在面向全球直播的會談中&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12414396.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;爆發持續近 10 分鐘的爭吵&lt;/a&gt;，導致多項既定議程被取消，特朗普甚至接受了國務卿魯比奧等人的意見下令送客。據悉此次烏克蘭高層團隊在美所有差旅費用自行承擔，這也是特朗普政府首次拒絕為外國使團支付費用。&lt;span&gt;白宮國家安全顧問沃爾茨還把烏克蘭比作美國的前女友，澤連斯基仍在糾結於過去，沒意識到已經無法挽回關係。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250302/174087385216869100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普離開白宮、登上空軍一號之前對媒體説，澤連斯基根本就沒想要和平。一名美國政府官員透露，特朗普正考慮終止目前對烏克蘭的所有軍事援助。特朗普和澤連斯基的關係已無法修復。另外，美國國務院已經在上週以資金無法支付為由終止了國際開發署的一項計劃，該計劃被用於幫助烏克蘭電網恢復工作。本輪俄烏衝突期間，烏克蘭的電力系統持續受到對方無人機的衝擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而澤連斯基在離開美國之前分別與法國總統馬克龍、北約秘書長呂特通了電話，並獲得了對方的聲援。即將卸任的德國總理朔爾茨則稱，烏克蘭有德國和歐洲作為後盾。歐盟委員會主席馮德萊恩和波蘭總理圖斯克稱烏克蘭並不孤單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;儘管這些歐洲&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國家領導人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;都避免直接批評特朗普，但很明顯他們的言論再次反映了歐美分歧。&lt;/span&gt;歐盟外交政策負責人卡拉斯甚至宣稱「自由世界」需要新的領導人，歐洲應該承擔起這一責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，也有高級官員試圖調解美烏矛盾。&lt;span&gt;北約秘書長呂特在接受採訪時表示，希望澤連斯基能好好思考如何重建與美國人的關係，因為烏克蘭、歐洲和美國曆來有着共同利益。呂特還同意特朗普在白宮公開提出的看法：如果沒有特朗普在第一個任期內提供的「標槍」導彈，那麼烏克蘭隨後在面對俄羅斯沒有任何機會抵抗。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12415502.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12415502.html</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 05:57:56 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普政府追加 40 億美元軍援後，以色列決定接受美國提出的臨時停火方案</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250302/17408876055539000_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在停火首日，哈馬斯應移交一半在加沙地帶的被扣押人員或被扣押人員的遺體。在停火首日，哈馬斯應移交一半在加沙地帶的被扣押人員或被扣押人員的遺體。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據央視新聞報道，當地時間 3 月 2 日，以色列總理辦公室發表聲明稱，在總理內塔尼亞胡主持的安全討論後，以色列決定接受美國總統特使威特科夫提出的臨時停火方案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這一方案的主要內容是，在加沙地帶停火協議第一階段結束後，於 2 月 28 日開始的穆斯林齋月期間，在加沙地帶繼續實施停火。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;按照該方案，在停火首日，哈馬斯應移交一半在加沙地帶的被扣押人員或被扣押人員的遺體，其餘被扣押人員和遺體應在雙方達成永久停火協議之後再行移交。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;聲明指出，儘管哈馬斯多次違反協議，但以色列並未出現違約行為。根據加沙地帶停火協議，在自 1 月 19 日開始停火第 42 天后，如果以色列認為談判無效，便可恢復軍事行動，這一條款已得到特朗普政府認可。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，以色列已同意該框架以推動在押人員交換，但哈馬斯方面仍拒絕接受這一方案。以色列總理辦公室稱，一旦哈馬斯改變立場，以色列將立即與其展開談判。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;就在以色列決定接受美國提出的臨時停火方案前一日，美國決定對其提供大約 40 億美元的軍事援助。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250302/17408876055539000.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當地時間 3 月 1 日，美國國務卿魯比奧表示已簽署聲明，決定撤銷拜登政府的部分武器禁運，使用緊急權力加快向以色列提供約 40 億美元的軍事援助。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;美國政府在 2 月 28 日剛批准了對以色列近 30 億美元的軍售。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;聲明稱&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，自上任以來，特朗普政府已批准向以色列出售近 120 億美元的重大對外軍售。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美國是以色列最大的武器供應國。據瑞典斯德哥爾摩國際和平研究所統計，2023 年，以色列 69% 的武器進口來自美國。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自 2023 年 10 月 7 日新一輪巴以衝突爆發以來，以色列和哈馬斯在各方斡旋下多次舉行加沙停火協議的談判。&lt;/span&gt;2025 年 1 月 15 日，&lt;span&gt;加沙地帶停火協議正式達成，並於當月 19 日起正式生效，分為三階段執行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第一階段為期 42 天 (3 月 1 日結束)，雙方實現停火併交換被扣押人員，以色列軍隊從加沙人口稠密地區撤離，加沙流離失所民眾返回加沙北部家園，更多人道主義援助物資進入加沙地帶。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第二階段，&lt;/span&gt;哈馬斯將釋放所有剩餘的存活被扣押人員，&lt;span&gt;以換取以色列釋放更多被關押的巴勒斯坦人。同時，以色列從加沙地帶全面撤軍；在第三階段，哈馬斯將歸還死亡的被扣押人員遺骸，加沙地帶將開啓大規模重建進程。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當地時間 2 月 27 日，以色列國防部長卡茨表示，加沙停火協議第一階段「已完成」。同日，以色列和哈馬斯開啓了加沙地帶停火協議第二階段的談判。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12415709.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12415709.html</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 05:10:55 GMT</pubDate>
            <author>侯瑞寧</author>
        </item>
        <item>
            <title>白宮談崩後澤連斯基拒絕道歉，特朗普或考慮終止所有對烏軍援</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250301/174080727946717500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;歐盟外交政策負責人卡拉斯宣稱「自由世界」需要新的領導人，歐洲應該承擔起這一責任。歐盟外交政策負責人卡拉斯宣稱「自由世界」需要新的領導人，歐洲應該承擔起這一責任。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美烏高層在白宮爆發激烈爭吵後，美、烏、俄、歐各方紛紛對此事表態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基在接受採訪時稱，不會為此向特朗普道歉。他説，「我尊重（美國）總統，我尊重美國人民。我認為我們必須非常開放、非常誠實。我不確定我們做了什麼壞事」。澤連斯基同時還堅持，烏克蘭在沒有獲得安全保障之前，不會與俄羅斯進行和平談判。&lt;span&gt;美國國務卿魯比奧認為澤連斯基應該對特朗普道歉，而不應該總是如此咄咄逼人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普隨後動身前往佛羅裏達的私邸度週末。他在登上空軍一號之前對媒體説，澤連斯基根本就沒想要和平，還對後者沒有身着正裝前往白宮而不滿。一名美國政府官員透露，特朗普正考慮終止目前對烏克蘭的所有軍事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，美國國務院已經在本週早些時候以資金被凍結為由而終止了國際開發署的一項計劃，該計劃被用於幫助烏克蘭電網恢復工作。本輪俄烏衝突期間，烏克蘭的電力系統持續受到對方無人機的衝擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提前離開白宮後，澤連斯基還與法國總統馬克龍、北約秘書長呂特通了電話，並獲得了對方的聲援。即將卸任的德國總理朔爾茨則稱，烏克蘭有德國和歐洲作為後盾。歐盟委員會主席馮德萊恩和波蘭總理圖斯克稱烏克蘭並不孤單。歐盟外交政策負責人卡拉斯宣稱「自由世界」需要新的領導人，歐洲應該承擔起這一責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯的安全會議副主席梅德韋傑夫稱，特朗普對澤連斯基的訓斥「還不夠」。該國外交部發言人扎哈羅娃則表示，特朗普和萬斯能保持克制，沒有對澤連斯基動手，實屬奇蹟。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250301/174080727946717500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 28 日下午，特朗普、萬斯與澤連斯基在面向全球直播的會談中&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12414396.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;意外爆發持續近 10 分鐘的爭吵&lt;/a&gt;，全球外交史上罕見的戲劇性一幕。隨後澤連斯基被特朗普「請出」白宮，聯合記者會、美烏礦產協議簽署儀式和晚飯環節也被取消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照雙方之前透露的信息，澤連斯基計劃在 28 日抵達美國，但提前一天到達，而特朗普也刻意在媒體面前淡化他與前者的個人矛盾。澤連斯基進入白宮後表現得恭敬、客氣，交流進行得較為順利。但在橢圓形辦公室的會談中，兩人就俄烏衝突的起因吵得不可開交。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坐在特朗普左側的萬斯添油加醋，開始頻頻指責澤林斯基不懂感恩和尊重，更不應該在白宮説教，還翻出了去年澤連斯基公開支持民主黨人的舊賬。結束後，一名白宮高級官員透露，特朗普和澤連斯基的關係已無法修復。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12414980.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12414980.html</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 06:11:55 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>【觀察】推動基礎設施向農村延伸，需因地制宜建設</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250227/174066155051160000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中央一號文件強調，要順應人口變化趨勢，合理確定村莊建設重點和優先序，探索具有地域特色的鄉村建設模式。中央一號文件強調，要順應人口變化趨勢，合理確定村莊建設重點和優先序，探索具有地域特色的鄉村建設模式。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張旭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鄉村建設是實施鄉村振興戰略的重要任務，也是國家現代化建設的重要內容。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年 2 月 23 日，《中共中央，國務院關於進一步深化農村改革紮實推進鄉村全面振興的意見》（簡稱《意見》）正式發佈，這是黨的十八大以來第 13 個指導「三農」工作的中央一號文件。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在推動基礎設施向農村延伸方面，《意見》提出，分類推進城鄉供水一體化、集中供水規模化、小型供水規範化建設，有條件的地方可推行農村供水縣域統管和專業化管護。實施好新一輪農村公路提升行動，開展農村公路及橋樑隧道風險隱患排查和整治，持續推動「四好農村路」高質量發展。鞏固具備條件的鄉鎮和建制村通客車成果，改善農村水路交通出行條件，推進農村客貨郵融合發展。深化快遞進村，加強村級寄遞物流綜合服務站建設。深化縣域商業體系建設，支持連鎖經營佈局縣域市場，推動冷鏈配送和即時零售向鄉鎮延伸。推動農村消費品以舊換新，完善廢舊家電等回收網絡。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞注意到，針對農村基礎設施建設的完善與升級工作，國家此前已在多份文件中作出過相關部署。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;2022 年 5 月，兩辦印發的《鄉村建設行動實施方案》提出，實施農村道路暢通工作、強化農村防汛抗旱和供水保障、實施鄉村清潔能源建設工程等舉措。2024 年 8 月，農業農村部發布&lt;span&gt;《關於做好農業農村重大項目謀劃儲備深化融資對接服務的通知》明確，&lt;/span&gt;聚焦高標準農田、鄉村建設等&lt;span&gt;農業農村基礎設施建設重點領域，做好農業農村重大投融資項目謀劃儲備。&lt;/span&gt;2025 年 2 月，農業農村部再發通知，強調加強鄉村基礎設施和公共服務體系建設統籌。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「今年一號文件強調要推動基礎設施向農村延伸，是將其作為着力推進鄉村建設的重要部分。」南京財經大學糧食和物資學院教授錢龍告訴界面新聞，文件着重提到了該部分，具有一定新意，「它是鄉村振興的底層支撐，有助於破解城鄉二元結構，同時也是提振國內內需、促進經濟發展的重要舉措。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;將「用水短板」放在突出位置&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250227/174066155051160000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「今&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年一號文件對於鄉村基礎設施建設的部署突出了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;補短板&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’的導向。」農業農村部農研中心研究員張照新向界面新聞表示，往年的一號文件往往把農村道路放在首位，而今年是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;將&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;解決水的問題放在最為突出的位置。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從鄉村實際狀況看，在水電路氣等基礎設施領域，用水問題成為突出短板。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」張照新指出，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在中西部地區，即使已經建設自來水設施的地區，也存在供水不穩定、水質質量不達標等問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「因此今年 1 號文件提出要分類推進城鄉供水一體化、集中供水規模化、小型供水規範化建設，並要求‘有條件的地方可推行農村供水縣域統管和專業化管護’，為改善鄉村供水問題提供新的思路。」張照新説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前在 2021 年 9 月，水利部發布的《全國「十四五」農村供水保障規劃》提出：到 2025 年，全國農村自來水普及率達到 88%，提高規模化供水工程服務農村人口的比例；有條件的地區，積極推進城鄉供水一體化建設，實現城鄉供水統籌發展和規模化發展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過，在推進城鄉供水一體化進程中，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;也浮現出一些亟待解決的問題。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;水利部農村飲水安全中心處長張漢松在文章《我國城鄉供水一體化發展的 4 大問題與 4 個對策》中指出，城鄉供水一體化建設投資需求大。據初步估計，「十四五」期間需求應該在 8000—10000 億左右。但目前部分地方政府還沒有將農村供水基礎設施建設放在重要位置，投入力度明顯不足。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，體制機制不順。張漢松介紹，城市與農村供水工程建設分屬住房城鄉建設部和水利部管理，部門協調難度大，尤其是在市縣層面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「另外，農村供水規模小、用水量小，水價&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;低，收繳率低，難以吸引社會資金投入；法制建設滯後。長期制約城鄉供水一體化發展的深層次問題難以有效解決。」張漢松表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對此，他認為應該建立穩定持續投入機制，確保工程建設資金。建議國家和省級加大對城鄉供水一體化支持力度。進一步理順體制機制，推進城鄉供水一體化的市縣明確由一個主管部門負責工程建設和運行管理。此外，中央層面要通過立法或出台指導意見，明確部門管理職責。結合鄉村振興戰略梯次發展佈局，有序推進各類村莊的農村供水工程建設和改造。同時要強調，不同的村莊要採取不同的發展模式。最後，建立農村供水合理的水價和財政補貼機制，確保工程長效運行。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞注意到，多年來，我國多省市陸續加大投入探索城鄉供水一體化，模式各異。例如：江蘇省從 1996 年起實施農村改水攻堅工程，在 2018 年底，全省率先實現了城鄉供水一體化；江西「十一五」期間啓動建設，由省水投公司負責；2020 年 7 月，河南啓動「四化」試點工程，選 21 個縣市試點先行；河北在南水北調受水區借地表水置換推進一體化；福建利用 537 億專項債推進&lt;span&gt;全省城鄉供水一體化，總投資 537 億元；&lt;/span&gt;寧夏擬以黃河水為主，輔以涇河水和地下水，依託重點供水工程，前期形成八大供水片區，靜態總投資 195 億。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;與城市相比仍有較大差距&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「當前，我國城鎮化仍在快速發展，鄉村人口持續減少，村莊格局加速演變，這是經濟社會發展的客觀規律。從 1985 年至今的 40 年裏，我國自然村數量減少約 150 萬個，行政村數量減少近 50 萬個。」2 月 24 日，中央財辦副主任、中央農辦副主任祝衞東在國新辦舉辦的新聞發佈會上表示，鄉村建設不能平均用力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;祝衞東指出，中央一號文件強調，要順應人口變化趨勢，合理確定村莊建設重點和優先序，探索具有地域特色的鄉村建設模式。要強化規劃引領，有規劃鄉村建設才有章法，避免亂建違建。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;相關數據顯示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截止 2023 年末，全國有 96.0% 的村通自來水，99.4% 的村進村主要道路路面為水泥或柏油（瀝青）；98.5% 的村村內主要道路路面為水泥或柏油（瀝青），全國超過 99% 的村通寬帶互聯網。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「雖然，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前我國農村基礎設施已&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大幅度提升&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，但&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與城市相比，仍然存在較大差距&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」張照新表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主要體現部分山區農村交通仍然存在不便、鄉村供水穩定性和質量有待提升，物流配送時效性還不夠等問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;錢龍也表示，中國地域廣闊，不同區域農村基建水平存在差異。「整體而言，農村基礎設施在質量、功能與密度上與城市差距明顯。儘管國家多年來通過三農政策投入大量資金，使農村道路、水電等基礎設施顯著提升，但相比城市仍有較大進步空間。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;錢龍進一步分析，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至 2023 年底，農村公路等級路比例約為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;9&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6.8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;%，但等級普遍偏低；自來水普及率近 90%，但水質達標率相對較低&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;行政村 4G、光纖覆蓋率達&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;超過&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;98% &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年數據&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，但 5G 覆蓋率遠低於城市。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鄭州輕工業大學&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政法學院副教授&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;馮華超同樣向&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞表示，農村與城市在交通設施、水電供應、通信網絡以及污水和生活垃圾處理等方面存在較大差距。交通方面，儘管農村公路已實現全覆蓋，但部分公路狹窄，難以滿足日益增長的交通需求。水電供應方面，城市已接近百分百覆蓋，但農村地區仍存在供水設施簡陋、水質檢測和淨化能力不足等問題。此外，農村地區的污水和生活垃圾處理體系尚不完善，容易對環境造成污染。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;馮華超關注社會政策和社會治理。他告訴界面新聞，在推動基礎設施向農村延伸過程中會遇到諸多難題。其首要難題是，農村地區經濟基礎薄弱，地方政府財政收入有限，加之基礎設施回報週期長、收益不高，難以吸引社會資本參與，導致資金投入短缺。其次，項目規劃方面存在不合理之處，缺乏協同導致重複建設和佈局分散。再者，農村地區缺乏專業人才和管理經驗，導致項目建設質量和後期維護效率較低。此外，重建設輕管護的問題也影響了基礎設施的使用效果。最後，發展不平衡也是一大問題，地方財政有限導致基礎設施在城鄉和區域之間分佈不均。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，我們還面臨着技術適配性的問題。錢龍指出，特別是在山區和高原地區，施工成本極高。例如，在高原地區挖掘隧道，每公里的成本可能是平原地區的三倍。這些地區本就經濟落後，財政困難，但建設又勢在必行。因此，如何降低成本，確保建成後的技術維護和設備修復，都是我們需要思考的問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;因地制宜推進建設&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「由於不同地區的人口集聚程度存在差異，且基礎設施建設的基礎條件也各不相同，因此在制定各地的基礎設施建設標準和選擇建設模式時，必須充分考慮當地的實際情況，做到因地制宜。」&lt;/span&gt; &lt;span&gt;&lt;span&gt;張照新説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為了平衡推進農村基礎設施建設，馮華超也建議各地區要因地制宜進行模式探索。「平原地區適合建設高密度的交通網絡和大型設施設備，而山區則因地形複雜、建設成本高，應注重發展可再生能源和生態保護。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政策方面，應加強精準規劃、科技賦能和生態優先。馮華超指出，東部地區要注重提質增效，如加強數字化、智能化建設和能源綠色轉型；西部地區則要補短板、實現特色發展，如加強交通建設和五 G 網絡建設等。同時，通過差異化的政策推動基礎設施在全國實現均衡發展。在推進過程中，還要注重動員廣大農民深度參與，增強農村社會凝聚力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;關於如何讓農村基礎設施更好地向農村延伸，錢龍則建議應先解決資金問題。正如&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年中央&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一號文件所提及的鄉村振興以及國家特別國債（包括長期特別國債）的發行，這些都是在探索專項債券以及農村經營性資產證券化的新路徑。同時，我們各地區也在積極發行基建基金，吸引社會資本投入，創新融資機制，這對於改善基礎設施至關重要。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其次，經濟成本方面同樣需要關注。錢龍指出，在推進基礎設施建設時，我們必須嚴格管控成本，利用技術賦能來降低項目成本，「包括探索和應用最新的技術，特別是綠色能源技術，以降低推進過程中的成本&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和負面環境效應&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，實現降本增效。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「此外，建成後管理維護不容忽視，需納入議程，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;要&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;考慮將管護納入村集體服務清單&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本地財政預算，創新&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;管護&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;模式，完善管控系統。」錢龍説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12408085.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12408085.html</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 03:24:59 GMT</pubDate>
            <author>張旭 XU</author>
        </item>
    </channel>
</rss>