<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 28 Apr 2025 21:47:04 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>伊朗內政部長：港口爆炸是由於「疏忽」和未遵守安全規定造成的</title>
            <description>&lt;p&gt;伊朗內政部長 4 月 28 日説，該國港口爆炸是由於「疏忽」和未遵守安全規定造成的。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12707260.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12707260.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 13:27:02 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>普京宣佈 5 月初實施 72 小時停火，烏克蘭外長回應</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 25 日，俄羅斯莫斯科，俄羅斯總統普京在克里姆林宮。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174584397742285500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;停火將從 5 月 8 日零時開始持續到 5 月 11 日零時。停火將從 5 月 8 日零時開始持續到 5 月 11 日零時。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 28 日，俄羅斯總統弗拉基米爾·普京宣佈在衞國戰爭勝利 80 週年慶典期間，在特別軍事行動區域停火 72 小時。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克里姆林宮在社交媒體發聲明指出，停火是基於人道主義考慮，時間將從 5 月 8 日零時開始持續到 5 月 11 日零時。在此期間，「所有敵對戰鬥行動都將停止。」聲明敦促烏克蘭效仿俄羅斯也實施停火，警告如果烏克蘭違反停火，俄羅斯軍隊將做出「充足有效的」回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聲明表示，俄羅斯重申準備在沒有任何先決條件的情況下進行和平談判，以消除烏克蘭危機的「根本原因」並與國際夥伴達成建設性的合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一晚些時候，烏克蘭外長安德里·瑟比加在社交媒體發文回應稱，如果俄羅斯想要和平，就必須立刻停火，「為何等到 5 月 8 日？現在就可以停火。」他重申，烏克蘭準備好支持持久的全面停火，「這也是我們一直提議的，停火至少 30 天。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 19 日，普京宣佈在復活節期間進行 30 小時停火。烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基隨後提議將停火延長到 30 天，為和平談判創造契機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;復活節 30 小時停火期間，俄烏均指責對方數千次破壞停火。當地時間 4 月 21 日臨時停火到期後，兩國全面重啓戰鬥。但普京在當天表示，總體而言在停火期間，烏克蘭的戰鬥活動有所減少，「我們對此表示歡迎。」普京還釋放信號，表示俄羅斯不排除與烏克蘭進行直接對話。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174584397742285500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基當時提議延長空中停火，不對民用基建發動導彈和無人機襲擊。他表示，烏克蘭將繼續採取對等回應，用停火回應停火，襲擊回應襲擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國近期加大了對俄烏施壓，敦促兩國儘快達成和平協議。媒體透露的消息顯示，美國向俄烏提交的和平提議草案中包括凍結目前的俄烏戰線、烏克蘭承認克里米亞併入俄羅斯、烏克蘭不加入北約。提議中涉及領土的部分引發了烏克蘭不滿，俄羅斯目前控制了烏克蘭約 20% 的土地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基在公開場合「硬剛」美國，強調烏克蘭不會在法律上承認被佔領土屬於俄羅斯，包括克里米亞。但上週日，美國總統唐納德·特朗普接受採訪時稱，他認為澤連斯基理解現狀，願意放棄克里米亞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國務卿馬爾科·魯比奧還表示，美國政府將在本週決定是否繼續斡旋俄烏談判。他稱美國希望看到俄烏達成和平協議，目前也有保持樂觀的理由，「但也有保持現實主義態度的理由」。魯比奧認為，各方正在接近達成協議，但「還不夠近」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯總統新聞秘書德米特里·佩斯科夫上週六表示，普京 25 日與美國中東問題特使史蒂夫·威特科夫會晤時確認，俄羅斯準備在沒有任何先決條件的情況下與烏克蘭進行談判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，週一接受記者提問時，佩斯科夫稱普京與特朗普目前暫無新的通話安排，但強調「必要時可迅速協調組織對話」。佩斯科夫還指出，俄方多次表示願意開啓和平進程。俄方期待着烏克蘭方面恢復直接談判的信號，但俄方尚未收到這一信號。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12707129.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12707129.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 12:48:22 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 國家發改委：建立實施育兒補貼制度；特朗普執政百日支持率為 80 年來最低</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 國家發改委：建立實施育兒補貼制度；特朗普執政百日支持率為 80 年來最低&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250428/174583644560617200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;央行：根據經濟形勢和金融市場運行情況，適時降準降息；外交部回應涉長江和記出售巴拿馬運河港口交易；山西 10 歲男孩被生母繼父虐待致死案宣判。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 28 日晚報新聞。央行：根據經濟形勢和金融市場運行情況，適時降準降息；外交部回應涉長江和記出售巴拿馬運河港口交易；山西 10 歲男孩被生母繼父虐待致死案宣判。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 28 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;國家發改委：建立實施育兒補貼制度，限購城市定向增發購車指標&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，國務院新聞辦公室舉行新聞發佈會介紹穩就業穩經濟推動高質量發展政策措施有關情況，國家發改委和商務部介紹了多項提振消費、促進國內需求、惠及民生的政策措施。國家發改委副主任趙辰昕介紹，將建立實施育兒補貼制度，創設專項再貸款工具，加大對服務消費重點領域和養老產業發展的支持。同時，深入實施提振消費專項行動並抓緊出台各領域專項措施，指導限購城市針對長期搖號家庭和無車家庭等重點羣體定向增發購車指標。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12703617.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行：根據經濟形勢和金融市場運行情況，適時降準降息&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，國新辦舉行新聞發佈會介紹穩就業穩經濟推動高質量發展政策措施有關情況。中國人民銀行副行長鄒瀾表示，將加緊實施更加積極有為的宏觀政策，用好用足適度寬鬆的貨幣政策，根據國內外經濟形勢和金融市場運行情況，適時降準降息，保持流動性充裕。發揮好貨幣政策工具總量和結構雙重功能，創設新的結構性貨幣政策工具，圍繞穩就業、穩增長重點領域，精準加力做好金融支持。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12704726.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部回應涉長江和記出售巴拿馬運河港口交易：望有關各方審慎行事，充分溝通&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。香港無線電視台記者提問，據《華爾街日報》報道，有知情人士透露，中國政府已經向長江和記表示，出售巴拿馬運河港口以外的港口並不成什麼問題，中方有什麼評論？郭嘉昆表示，我們注意到有關報道，也注意到國家市場監督管理總局表示高度關注有關交易，將依法進行審查，交易各方不得采取任何方式規避審查，未獲批准前，不得實施集中，否則將承擔法律責任。中方一貫堅決反對利用經濟脅迫、霸道霸凌侵犯損害他國正當權益的行為，希望有關各方審慎行事，與中方有關部門充分溝通。「與此同時，我們也願再次強調中國堅持改革開放，歡迎外資企業來華投資。」郭嘉昆説。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12704989.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250428/174583644560617200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部：近期中美兩國元首沒有通話&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。有記者問，據報道，特朗普總統 4 月 22 日接受《時代》雜誌採訪時表示，習近平主席給他打了電話。請問中方對此有何評論？中美之間是否在談判？對此，郭嘉昆表示，據我瞭解，近期兩國元首沒有通話。我要重申，中美雙方並沒有就關税問題進行磋商或談判。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12706858.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;山西 10 歲男孩被生母繼父虐待致死案宣判：繼父死刑，生母無期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，據黃河新聞網運城頻道消息，山西省運城市中級人民法院宣判「男孩被生母繼父虐待致死案」，男孩繼父王某虎被判死刑 ，生母謝某朵被判無期。經鑑定，被害人張某某符合腰背部、臀部、四肢等部位被鈍性外力長期反覆多次擊打，致軟組織缺血、挫傷、變性、壞死引起腎臟等器官功能減退合併創傷性休克而死亡。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12704237.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;廣州海關原副關長劉小威被開除黨籍：退休後為他人謀取不正當利益&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，據中央紀委國家監委駐海關總署紀檢監察組、遼寧省紀委監委通報，廣州海關原黨委委員、副關長劉小威被開除黨籍。劉小威曾長期在拱北海關任職，擔任過調查局綜合處處長、辦公室主任，拱北海關稽查處處長和關税處處長等。2013 年 12 月-2016 年 12 月，劉小威上調海關總署擔任稽查司副司長（副廳局級），此後又調回廣東，擔任廣州海關副關長、黨組成員，2019 年任廣州海關副關長、黨委委員，直至退休。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12703284.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;穆迪下調美國港口展望至負面，並預測 2025 年貨運量下降超 7%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，穆迪在一份研究報告中將美國港口的 2025 年前景從「穩定」下調至「負面」，原因是預期的貿易放緩。在綜合考慮了現有的關税政策，以及年中關税可能降低的變化之後，穆迪預測 2025 年美國貨運量的將下降 7% 到 12%。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12704708.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;80 年來美國曆任總統支持率最低，特朗普執政百日民調結果出爐&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 30 是美國總統特朗普第二個任期執政滿百日之際，各媒體和機構已提前進行民意調查。美國廣播公司、《華盛頓郵報》以及益普索集團的調查結果顯示，特朗普的支持率為 39%，創下過去 80 年來美國曆任總統最低執政百日支持率。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12702432.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;伊朗港口爆炸已致 40 人死亡，震撼國際貿易大動脈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;截至 4 月 28 日，伊朗巴斯港沙希德拉賈伊港口爆炸事件已經導致 40 人死亡，受傷數達 1200 人，另有 6 人失蹤。據悉該港口已於 27 日上午陸續恢復貨物進出口工作。由於其地理位置靠近霍爾木茲海峽和波斯灣入口，距離主要的洲際航線很近，沙希德拉賈伊港口被認為是伊朗最重要的進出口門户、海上貿易樞紐。據伊朗官方伊通社數據，該港口占伊朗非石油貨物進出口總量的 55% 以上，還承擔着 85% 以上的集裝箱裝卸任務。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12705377.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12706708.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12706708.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:59:35 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>俄羅斯總統普京：5 月 8 日零時至 11 日零時實施停火</title>
            <description>&lt;p&gt;俄羅斯總統普京今天（4 月 28 日）決定衞國戰爭勝利 80 週年慶典期間，在特別軍事行動區域採取停戰措施。根據克里姆林宮的聲明，普京決定，出於人道主義考慮，在紀念衞國戰爭勝利 80 週年之際，即從莫斯科時間 5 月 8 日零點至 5 月 11 日零點，俄方宣佈停火。在此期間，一切軍事行動停止。俄方認為烏克蘭方面應採取相同舉措。聲明強調，如果烏克蘭方面違反停火協議，俄羅斯聯邦武裝力量將作出充分有效的回應。俄方再次表示願意進行無條件的和平談判，以消除烏克蘭危機的根源，並與國際夥伴進行建設性互動。（CCTV 國際時訊）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12706886.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12706886.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:25:11 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>外交部：近期中美兩國元首沒有通話</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 28 日，外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有記者問，據報道，特朗普總統 4 月 22 日接受《時代》雜誌採訪時表示，習近平主席給他打了電話。請問中方對此有何評論？中美之間是否在談判？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，郭嘉昆表示，據我瞭解，近期兩國元首沒有通話。我要重申，中美雙方並沒有就關税問題進行磋商或談判。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12706858.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12706858.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:11:48 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>財政部農業農村司司長吳奇修接受審查調查</title>
            <description>&lt;p&gt;中央紀委國家監委網站 4 月 28 日通報，據中央紀委國家監委駐財政部紀檢監察組、黑龍江省紀委監委消息：財政部農業農村司司長吳奇修涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委駐財政部紀檢監察組紀律審查和黑龍江省監察委員會監察調查。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12706818.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12706818.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:02:01 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國本週將決定是否繼續斡旋，特朗普稱澤連斯基願放棄克里米亞</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 28 日，美國華盛頓，特朗普總統在白宮橢圓形辦公室會見烏克蘭總統澤連斯基。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174583390895747300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;魯比奧接受採訪時表示本週「非常重要」。魯比奧接受採訪時表示本週「非常重要」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 27 日，美國總統唐納德·特朗普接受媒體採訪時再次談到克里米亞的歸屬問題。同一天，美國國務卿馬爾科·魯比奧表示，本週對於美國政府是否繼續斡旋俄烏衝突「非常重要」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在新澤西州莫里斯敦機場準備登上「空軍一號」時對記者表示，烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基比此前「更平靜了」，「我想他理解目前的情況，我想他想要達成協議。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被問到是否認為澤連斯基願意放棄克里米亞時，特朗普給出了肯定答案：「我想是的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，澤連斯基在公開場合「硬剛」美國，強調烏克蘭不會在法律上承認被佔領土屬於俄羅斯，包括克里米亞。特朗普隨後髮長文猛批澤連斯基，指責其表態無助於達成和平協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;克里米亞於 2014 年舉行公投，公投結果顯示絕大部分居民支持脱離烏克蘭、加入俄羅斯。隨後，克里米亞併入俄羅斯。烏克蘭一直拒絕承認公投結果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 27 日的採訪中，特朗普也向俄羅斯總統弗拉基米爾·普京喊話，呼籲俄羅斯停止戰鬥，坐到談判桌邊簽署協議。他表示，美國已經有了俄烏和平協議的框架，「我相信並希望他（普京）簽字，把事情辦完。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174583390895747300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着美國對促成俄烏和談正在失去耐心，特朗普分別向澤連斯基和普京施壓。上週，他罕見發文批評普京，要求俄羅斯停止襲擊，敲定和平協議。特朗普警告，他為烏克蘭問題談判設定了最後期限，期限過後，美國的態度將「大為不同」。但他沒有透露最後期限的具體時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同樣在上週日，美國國務卿魯比奧接受採訪時表示，本週「非常重要」。他稱美國政府將決定是否繼續斡旋俄烏談判，還是把精力放在「其他同等重要的事情上」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他稱美國希望看到俄烏達成和平協議，目前也有保持樂觀的理由，「但也有保持現實主義態度的理由」。魯比奧認為，目前各方正在接近達成協議，但「還不夠近」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯總統新聞秘書德米特里·佩斯科夫上週六表示，普京 25 日與美國中東問題特使史蒂夫·威特科夫會晤時確認，俄羅斯準備在沒有任何先決條件的情況下與烏克蘭進行談判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;媒體透露的消息顯示，美國向俄烏提交的和平提議草案中包括凍結目前的俄烏戰線、烏克蘭承認克里米亞併入俄羅斯、烏克蘭不加入北約。提議中涉及領土的部分引發了烏克蘭不滿，俄羅斯目前控制了烏克蘭約 20% 的土地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭及其歐洲盟友認為，俄烏應該先達成停火，之後再討論領土問題。27 日，德國國防部長鮑里斯·皮斯托裏烏斯表示，烏克蘭不應該同意特朗普的最新提議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他稱，烏克蘭知道要達成可持續的和平需要在領土問題上做出讓步，但美國提議中要求的讓步太過分，「相當於投降」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12706510.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12706510.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 10:03:32 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 央行：適時降準降息保持流動性充裕，人社部：就業政策工具箱充足</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174582503353823900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？發改委：建立實施育兒補貼，限購城市定向增發購車指標；「五一」假期全國口岸日均出入境人員將達 215 萬人次；公安部交管局發出假期交通安全提示：旅遊探親集中出行。今天有哪些部委消息值得關注？發改委：建立實施育兒補貼，限購城市定向增發購車指標；「五一」假期全國口岸日均出入境人員將達 215 萬人次；公安部交管局發出假期交通安全提示：旅遊探親集中出行。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;央行：根據經濟形勢和金融市場運行情況，適時降準降息&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，國新辦舉行新聞發佈會介紹穩就業穩經濟推動高質量發展政策措施有關情況。中國人民銀行副行長鄒瀾表示，將加緊實施更加積極有為的宏觀政策，用好用足適度寬鬆的貨幣政策，根據國內外經濟形勢和金融市場運行情況，適時降準降息，保持流動性充裕。發揮好貨幣政策工具總量和結構雙重功能，創設新的結構性貨幣政策工具，圍繞穩就業、穩增長重點領域，精準加力做好金融支持。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;發改委：建立實施育兒補貼，限購城市定向增發購車指標&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，國新辦舉行新聞發佈會介紹穩就業穩經濟推動高質量發展政策措施有關情況。 國家發改委副主任趙辰昕表示，提振消費方面，近期國家發改委已經下達了今年第二批消費品以舊換新資金，前兩批一共下達超過 1600 億元，後續還有 1400 億元左右，國家發改委會根據各地支付進度陸續下達。還將建立實施育兒補貼制度，創設專項再貸款工具，加大對服務消費重點領域和養老產業發展的支持。同時，深入實施提振消費專項行動並抓緊出台各領域專項措施，指導限購城市針對長期搖號家庭和無車家庭等重點羣體定向增發購車指標。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部：鼓勵優化汽車限購限行，更好滿足居民購買需求&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174582503353823900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，商務部副部長盛秋平在國新辦發佈會上表示，在推動汽車流通消費改革方面，商務部今年一項重點工作是組織開展汽車流通消費改革試點，支持有條件的地方在新車、二手車、報廢車、汽車後市場等各環節，積極創新、先行先試；鼓勵相關地區優化汽車限購限行措施，更好滿足居民汽車購買需求；圍繞「高效辦成一件事」，建設全國汽車全生命週期信息平台，打通數據孤島，暢通二手車消費；支持地方發展汽車改裝、房車露營、傳統經典車等汽車後市場，發展汽車運動和汽車文化，延伸汽車消費鏈條，着力培育汽車消費新增量。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人社部回應就業形勢：做好了應對各種不確定因素的準備&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，國新辦舉行新聞發佈會介紹穩就業穩經濟推動高質量發展政策措施有關情況。 人力資源和社會保障部副部長俞家棟介紹，今年一季度，就業形勢保持總體穩定，全國城鎮新增就業 308 萬人，同比增加 5 萬人，快於時序進度。城鎮調查失業率一季度均值為 5.3%，低於預期控制目標，高校畢業生、農民工、困難人員等重點羣體就業平穩。與此同時，經濟持續回升向好的基礎還需要進一步鞏固，外部衝擊影響加大，美國輪番加徵高額關税，部分外貿企業生產經營面臨困難，部分勞動者就業崗位受到影響，就業壓力持續上升。俞家棟表示，對今年的就業形勢，人社部會同有關部門已經作了全面分析和充分預判，做好了應對各種不確定因素的準備，我們的就業政策工具箱充足，在激勵企業吸納就業、支持企業穩崗擴崗、促進勞動者提升技能和就業創業等方面都作了政策儲備，將會根據形勢變化及時推出。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「五一」假期全國口岸日均出入境人員將達 215 萬人次&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家移民管理局 4 月 28 日消息，國家移民管理局預測，今年「五一」假期全國口岸日均出入境人員將達 215 萬人次，較去年同期增長 27%。預計出入境客流高峯將主要集中在 5 月 1 日和 5 月 5 日。大型國際空港口岸出入境客流穩步增加，上海浦東、廣州白雲、北京首都、杭州蕭山、成都天府等大型國際機場口岸出入境客流穩步增長，預計日均出入境人員分別為 10.1 萬、5 萬、4.5 萬、1.9 萬、1.8 萬人次。隨着港澳與內地「雙向奔赴」的假日流動成為常態，加之「五一」期間粵港澳三地將舉辦多場大型活動，毗鄰港澳陸路口岸通關流量將明顯增多。日前，國家移民管理局就做好「五一」假期口岸邊防檢查工作作出專門部署，要求確保中國公民出入境通關排隊不超過 30 分鐘。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;應急管理部：抓好「五一」假期安全生產和防災減災工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據應急管理部 4 月 28 日消息 4 月 27 日，應急管理部召開會議，研究部署當前和「五一」假期安全防範重點工作。會議強調，要針堅決防止發生衝擊羣眾安全感的重特大事故災害。要防範化解公共領域安全風險。推動各地區各有關部門用好自然災害綜合風險普查成果，組織專業力量深入排查整治橋樑、隧道、高速公路等重大基礎設施風險隱患，強化惡劣天氣和車流密集時段巡查巡護和監測預警，做好突發災害防範應對準備。督促相關部門嚴厲打擊「三超一疲勞」等道路交通違法行為，加強水上交通安全監管。持續推進人員密集場所動火作業、建築保温材料、電動自行車等「一件事」全鏈條整治，嚴格落實公眾聚集、人員密集等重點單位消防安全防範措施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;公安部交管局發出假期交通安全提示：旅遊探親集中出行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據公安部交通管理局 4 月 28 日消息，2025 年「五一」假期臨近，公安部交通管理局結合近年來「五一」假期交通事故特點，對今年「五一」假期道路交通安全形勢進行研判，併發出交通安全提示。其中，「五一」假期時間長，羣眾中長途旅遊、返鄉探親出行需求大，旅遊客運和自駕出行安全風險上升。從近 3 年事故情況看，假期觀光旅遊出行人員交通事故大幅高於平日，小客車異地肇事佔比逐年上升。「五一」假期高速公路免費通行，交通流量大幅增加，大城市周邊路段易擁堵，服務區、出入口等部位還可能出現流量倒灌。疲勞駕駛、未保持安全行車距離等肇事風險大。熱點景區、網紅打卡點、商圈井噴過載，停車困難、人車混雜，特別是部分景區位於山區和農村地區，進出通道路幅窄、照明差、急彎陡坡多，事故風險更高。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;醫保局：上海等 10 個省份全部實現生育津貼發放至個人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家醫保局 4 月 28 日消息，醫保部門持續推進生育津貼發放至個人，今年 3 月份以來，在此前 7 個省（市）全部實現生育津貼發放至個人的基礎上，又新增 3 個省，目前所有統籌區均可直接發放至個人的省（市）增至 10 個，分別為內蒙古、黑龍江、上海、福建、山東、重慶、甘肅、青海、寧夏、兵團。同時，河北、廣西等省也陸續「破冰」，為構建生育友好型社會注入新動能。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;氣象局：「五一」北方地區多冷空氣活動，南方多地有雨&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中國氣象局 4 月 28 日下午舉行新聞發佈會，對「五一」假期及整個五月全國天氣情況進行預測。總體來説，假日期間北方地區多冷空氣活動，氣温有明顯起伏。假日後期，廣東、廣西等地將有大雨並伴有雷電等強對流天氣。另外，整個 5 月期間，東北、內蒙古、華北、江蘇、重慶等地降水都將較常年同期偏多，其中遼寧、西藏西部等地偏多二到五成；全國其餘大部地區降水接近常年同期到偏少，其中山東、福建、新疆中西部等地偏少二到五成。預計 5 月期間，有 3 次冷空氣過程，影響我國北方地區，較常年同期略偏多，出現的時間和強度分別為，2-4 日有一次中等強度的冷空氣，7-9 日以及 24-25 日的兩股冷空氣勢力較弱。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12704726.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12704726.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 太原溺水「美人魚」已出重症監護室，官方回應下井救人女輔警能否轉正</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250428/17458270374145600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？女子稱赤腳踏入奧陶紀晶花池拍照系招商允許，已全面封閉；9 年前曾因賄賂蘇榮被處分的廳官李鍵，現又主動交代問題；酒店就「保潔員調包住客港幣」致歉，稱希望儘早解決達成解決方案。今天有哪些地方新聞值得關注？女子稱赤腳踏入奧陶紀晶花池拍照系招商允許，已全面封閉；9 年前曾因賄賂蘇榮被處分的廳官李鍵，現又主動交代問題；酒店就「保潔員調包住客港幣」致歉，稱希望儘早解決達成解決方案。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【山西】太原溺水「美人魚」已出 ICU，稱腳蹼脱落無法上浮致溺水&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據極目新聞消息，山西省太原市海洋大世界在表演時溺水的「美人魚」已從重症監護室轉至重症醫學科過渡病房。4 月 27 日晚，該「美人魚」表演人員馮女士通過電話告訴記者，自己是因為腳蹼脱落導致無法上浮而引發溺水，並非因為低血糖。4 月 25 日，山西太原海洋大世界一名美人魚演員在水下表演時暈倒，令網友揪心不已。太原海洋大世界官方抖音賬號留言稱，該表演者暈倒系低血糖導致，無生命危險。4 月 26 日，上述暈倒「美人魚」表演者家屬表示，目前「美人魚」意識清醒，有胸悶症狀，不過因為嗆了水，可能引發肺部感染，仍在重症監護室，需做進一步觀察。而涉事的太原海洋大世界已暫停營業。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【貴州】女子稱赤腳踏入奧陶紀晶花池拍照系招商允許，已全面封閉&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新京報消息，4 月 27 日，貴州省道真縣一招商考察團隊女子赤腳進入奧陶紀晶花池拍照，引發生態保護爭議。該晶花池位於大磏鎮水利工程意外發現的封閉洞穴內，當事人陳女士稱系政府招商允許進入，已四次考察進入該洞穴。中國地質學會洞穴專委會秘書長張遠海稱，人體油脂與指甲油將打破沉積物萬年化學平衡，專業人士的基本原則是進入洞穴不踩水。目前該洞穴已全面封閉，當地文旅局證實涉事者為招商對象。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江西】9 年前曾因賄賂蘇榮被處分的廳官李鍵，現又主動交代問題&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250428/17458270374145600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，江西省紀委監委通報稱，江西省國有資產監督管理委員會原黨委委員、副主任李鍵涉嫌嚴重違紀違法，主動向組織交代問題，目前正接受江西省紀委監委紀律審查和監察調查。公開資料顯示，李鍵出生於 1963 年，山東菏澤曹縣人，1983 年畢業於西北工業大學有翼導彈專業。9 年前，李鍵曾因賄賂蘇榮而被處分。2016 年 8 月 29 日，江西省紀委通報稱，日前，經江西省委研究決定，對江西省國資委副主任李鍵等人的違紀問題作出紀律處分。經查，李鍵等人違反組織紀律，為謀求個人職務升遷，多次送給時任省委書記蘇榮錢物，李鍵還存在違反中央八項規定精神等違紀問題。最後，江西省紀委給予李鍵黨內嚴重警告處分，按程序免去其省國資委副主任職務。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【四川】90 所學校參與，計劃在浙江公開招募 200 退休教師支教幫扶&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，四川省教育廳、浙江省教育廳、浙江省駐川工作組日前聯合發佈《關於招募 2025-2026 學年「常青藤」計劃浙江優秀退休教師的公告》，計劃公開招募 200 名浙江優秀退休教師赴川開展 2025-2026 學年支教幫扶工作。根據《公告》，本次招募崗位以校長、教研員、特級教師、骨幹教師為主，服務時間為 2025-2026 學年，原則上不少於 1 學年。共有 90 所學校參與公開招募，涉及小學、初中和高中。值得一提的是，每所學校除了羅列所需教師的學科和數量外，還專門標註了各自的海拔高度。對於資格條件，《公告》要求，年齡一般在 65 週歲（含）以下，原則上應具有中級及以上教師職稱；身體條件能適應崗位相應地區工作和生活。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】「生育友好崗」讓 4000 餘人受益，將推產假社保補貼政策&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，4 月 28 日，上海市人力資源和社會保障局局長&lt;span&gt;&lt;span&gt;楊佳瑛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;回應了上海「生育友好崗」試點情況。2024 年 12 月，上海市支持用人單位將工作時間可彈性安排、工作方式靈活、工作環境友好的崗位設置為「生育友好崗」，原則上提供給對 12 週歲以下兒童負有撫養義務的勞動者，工作量和薪酬基本不變。&lt;span&gt;&lt;span&gt;楊佳瑛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;表示，據不完全統計，已有 4000 多人成為了「生育友好崗」的受益者。&lt;span&gt;上海今年還將推出產假社保補貼政策，幫助用人單位「輕裝上陣」。&lt;span&gt;&lt;span&gt;楊佳瑛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;介紹，這項政策面向用人單位的女職工，在產假期間，單位繳納的社會保險費用可按 50% 的比例給予補貼，從女職工生育當月起一直可補貼 6 個月。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】「保潔員調包住客港幣」酒店致歉：希望儘早達成解決方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日凌晨，發生「酒店保潔員調包住客港幣」一事的海南土福灣嘉佩樂度假酒店發佈聲明致歉。該酒店表示，在過去數月始終以積極、真誠的態度就補償細節與客人進行了多次溝通，還多次通過書面和當面形式向客人道歉，總經理更親自帶領團隊前往客人居住地當面致歉並討論解決方案。希望通過進一步溝通，儘早就解決方案達成一致。4 月 26 日，朵女士反映 2024 年 7 月入住嘉佩樂酒店期間，有 19 張面額 1000 元的港幣在酒店被保潔員調包。近日，法院以盜竊罪依法判處作案人員有期徒刑一年六個月並處罰金 5000 元。但應承擔一定責任的嘉佩樂酒店，尚未對其進行賠償。對此事件，海南省旅遊文化市場行政執法局回應稱，員工違法行為對遊客造成的身心傷害和財產損失，酒店應承擔相應責任，並依法依規對遊客進行合理賠償。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【寧夏】銀川市政府通報「已讀亂回」：誠懇致歉，問責處理責任人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;網上反映寧夏自治區銀川市「市長信箱」出現答覆錯誤問題，4 月 27 日晚，銀川市政府辦公室發佈情況通報稱，向市民朋友致以誠摯歉意。經查，4 月 22 日「市長信箱」工作人員在辦理過程中出現工作錯誤，上傳了與訴求無關的辦理結果。反映出該辦內部審核把關不嚴，運行機制不完善。事發後，該辦深刻反思，積極整改，調整優化辦理流程，強化審核把關。同時，督促經辦單位主動與訴求人溝通，並誠懇致歉。現已依規對相關責任人問責處理。銀川市政府辦公室稱，針對此事造成的不良影響，將舉一反三，進一步優化運行機制、加強內部管理和業務培訓，堅決杜絕類似問題再次發生。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【新疆】下井救人女輔警能否轉正？官方：有着嚴格條件和認定程序&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;連日來，新疆自治區洛浦縣公安局輔警布帕太姆潛下 40 米深井救出 2 歲女童的事蹟在全國廣為流傳，很多網友呼籲給布帕太姆「轉正」，即從輔警成為有正式編制的人民警察。對此，「新疆發佈」公眾號發文回應稱，洛浦縣公安局 4 月 24 日舉行了優秀警務輔助人員晉升層級暨授銜儀式，25 歲的布帕太姆·阿布杜喀迪爾下井救人女輔警破格晉級。但具體説到「轉正」，並不是一項簡單的操作。就輔警轉為正式人民警察，我國尚未出台全國統一的「輔警直接轉警」政策，根據公安部的相關規定和各地長期的探索實踐，目前主要有參加公務員考試（國考/省考）招錄、立功特招入警、定向招錄計劃（專門面向優秀輔警）這三種主流途徑。布帕太姆不是不能「轉正」，而是「轉正」有着嚴格的條件和認定程序。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12705126.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12705126.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>伊朗港口爆炸已致 40 人死亡，震撼國際貿易大動脈</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;伊朗港口爆炸已致 40 人死亡，震撼國際貿易大動脈&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174582270678002900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;港口還負責「國際南北運輸走廊」伊朗境內部分的功能，爆炸也可能波及中亞國家貿易通道安全。港口還負責「國際南北運輸走廊」伊朗境內部分的功能，爆炸也可能波及中亞國家貿易通道安全。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;截至 4 月 28 日，伊朗巴斯港沙希德拉賈伊港口爆炸事件已經導致 40 人死亡，受傷數達 1200 人，&lt;span&gt;另有 6 人失蹤&lt;/span&gt;。據悉該港口已於 27 日上午陸續恢復貨物進出口工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗官方目前未就事故原因給出明確説明。政府發言人穆哈吉拉尼表示，發生爆炸的是存放在港口的可能裝有化學品的集裝箱，最後的結論需在調查之後才能確定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西方‌多年來的制裁對伊朗的經濟、軍事和民生等方面造成廣泛影響。由於缺乏資金和技術支持，伊朗各港口 70% 的起重機超期服役，40% 的油罐為經過改造的二手設備。因此，港口碼頭等工業事故頻發。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，由於其地理位置靠近霍爾木茲海峽和波斯灣入口，距離主要的洲際航線很近，沙希德拉賈伊港口被認為是伊朗最重要的進出口門户、海上貿易樞紐。據伊朗官方伊通社數據，該港口占伊朗非石油貨物進出口總量的 55% 以上，還承擔着 85% 以上的集裝箱裝卸任務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙希德拉賈伊港口綜合體佔地 4800 公頃，其中一半處於擴建階段。綜合體內擁有 23 台起吊機、19 公頃的有蓋倉庫和 67 公頃的集裝箱堆場。作為進出口的門户和伊朗經濟脈搏的調節器，近年來開始實施發展和增效計劃，並鼓勵私營部門投資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年至 2024 年，該港口貨運量增長了 89%，非石油貨運量達 590 萬噸。與 80 個主要國際港口和 21 條航運公司連接，使其融入了全球一體化之中。此外，該港口還是一個經濟特區，提供税收優惠和海關簡化手續，以促進出口、轉口和增值服務。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174582270678002900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從官方媒體和社交媒體平台發佈的視頻和圖片顯示，這次爆炸&lt;span&gt;衝擊波非常強烈，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;嚴重破壞了港口內的大部分建築，許多車輛嚴重受損，同時也&lt;/span&gt;給中東和世界的經濟發展和對外貿易敲響警鐘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有分析認為，近一段時間內，伊朗的進出口貿易、國內民生經濟、部分航空、軍事原材料，以及伊朗對哈馬斯、真主黨、也門胡塞等武裝的武器支持等都將受到一定影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174583089351209200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，沙希德拉賈伊港還負責「國際南北運輸走廊」項目（INSTC）伊朗境內部分的功能，爆炸事件也可能波及部分中亞國家貿易通道安全、導致國際航運成本增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2000 年 9 月，伊朗、俄羅斯和印度簽署協議提出 INSTC，計劃通過總長 7200 公里的海運線路、鐵路和公路打通從孟買經波斯灣、伊朗以及一些中亞國家到聖彼得堡的交通。印度方面預計 INSTC 將使該路線的貨運時間減少一半，並將運輸成本降低 30%。事實上，該項目對於俄羅斯的經濟作用和政治地緣意義更大，可以幫助其規避西方的制裁，實現與亞洲和中東的貿易往來‌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，因複雜政治地緣因素和內部資金不足等原因，多年來 INSTC 仍進展緩慢。伊朗總統&lt;span&gt;佩澤希齊揚近日&lt;/span&gt;在訪問阿塞拜疆巴庫之前接受 AzTV 採訪時表示，伊朗正在實施幾個旨在發展 INSTC 的基礎設施項目，並計劃深化與阿塞拜疆在這一領域的合作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12705377.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12705377.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 09:04:26 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>伊朗港口爆炸已致 46 人死 1200 人傷</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 28 日，伊朗霍爾木茲甘省危機管理組織證實，伊朗阿巴斯港爆炸已經導致 46 人死亡。另據伊朗紅新月會發言人在接受伊朗國家電視台採訪時表示，爆炸事件受傷人數已達 1200 人。（CCTV 國際時訊）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12705948.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12705948.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 08:46:51 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>外交部回應涉長江和記出售巴拿馬運河港口交易：望有關各方審慎行事，充分溝通</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 28 日，外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港無線電視台記者提問，據《華爾街日報》報道，有知情人士透露，中國政府已經向長江和記表示，出售巴拿馬運河港口以外的港口並不成什麼問題，中方有什麼評論？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭嘉昆表示，我們注意到有關報道，也注意到國家市場監督管理總局表示高度關注有關交易，將依法進行審查，交易各方不得采取任何方式規避審查，未獲批准前，不得實施集中，否則將承擔法律責任。中方一貫堅決反對利用經濟脅迫、霸道霸凌侵犯損害他國正當權益的行為，希望有關各方審慎行事，與中方有關部門充分溝通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「與此同時，我們也願再次強調中國堅持改革開放，歡迎外資企業來華投資。」郭嘉昆説。（澎湃新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12704989.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12704989.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 07:44:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>山西 10 歲男孩被生母繼父虐待致死案宣判：繼父死刑，生母無期</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174582024839071600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;檢察院認為，兩名被告人系共同犯罪，在共同犯罪中均起主要作用，均系主犯。檢察院認為，兩名被告人系共同犯罪，在共同犯罪中均起主要作用，均系主犯。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 28 日，據黃河新聞網運城頻道消息，山西省運城市中級人民法院宣判「男孩被生母繼父虐待致死案」，男孩繼父王某虎被判死刑 ，生母謝某朵被判無期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2023 年 5 月 4 日，運城市臨猗縣謝某朵報警稱，5 月 3 日凌晨其 10 歲兒子張某某在臨晉鎮下豆氏村離家後一直未歸。5 月 8 日，運城市臨猗縣公安局發佈協查通報稱，謝某朵向臨猗縣公安局報案，要求公安機關協助查找，如有線索請與臨猗縣公安局刑偵大隊聯繫，公安機關經核實後給予 1 萬元獎勵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張某某失蹤 20 天后，5 月 23 日，其遺體在下豆氏村的墓地被找到。5 月 24 日，臨猗縣公安局再次通報稱，張某某確認死亡，嫌疑人已被警方抓獲。隨後，媒體確認，犯罪嫌疑人謝某某、王某某分別是張某某的生母謝某朵和繼父王某虎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男孩生父張先生近期接受大河報採訪時介紹，他和謝某朵婚姻期間育有兩子，離婚時，法院判決大兒子由他撫養，小兒子跟了媽媽。張先生説，小兒子是個活潑開朗的孩子，離婚後，因為謝某朵不想讓見孩子，就給孩子轉了學，他有一年多也沒見過孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 10 月，被告人王某虎、謝某朵涉嫌故意傷害罪、虐待罪，由臨猗縣人民檢察院審查起訴。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174582024839071600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據大皖新聞等媒體報道，該案起訴書顯示，被告人謝某朵、王某虎於 2022 年 2 月份登記結婚，在此後長達一年多的時間裏，二人對張某某進行了長期虐待。2023 年 5 月 2 日 22 時許，王某虎指使謝某朵取來三角帶並將已熟睡的張某某叫醒帶到客廳進行「管教」，二人先後持三角帶毆打張某某，迫使其承認偷拿家中現金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 3 日凌晨，張某某大便失禁，幾小時後謝某朵發現孩子身體冰涼無呼吸。5 月 4 日凌晨，王某虎將張某某的屍體掩埋至其祖父的墳墓中，指使謝某朵報案稱孩子離家出走。5 月 15 日，二人恐罪行敗露駕車逃至外省，7 天后被警方抓獲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後經鑑定，被害人張某某符合腰背部、臀部、四肢等部位被鈍性外力長期反覆多次擊打，致軟組織缺血、挫傷、變性、壞死引起腎臟等器官功能減退合併創傷性休克而死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察院認為，兩名被告人系共同犯罪，在共同犯罪中均起主要作用，均系主犯。犯罪手段極其殘忍，犯罪後果極其嚴重，並且均一人犯數罪，應當數罪併罰。以故意傷害罪、虐待罪對兩人提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男孩生父張先生此前稱，他會尊重法律，希望法院從重判處兩名被告人死刑，同時自己已提起刑事附帶民事賠償。他介紹，該案 2024 年曾開庭審理一次，但是沒有通知家屬參加。此次原定於 4 月 25 日開庭，但後來又宣佈延期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日案件宣判後，張先生尚未公開發聲，媒體撥打其電話，始終是關機。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12704237.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12704237.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 06:12:57 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>加拿大車輛衝撞人羣肇事司機被起訴，他的哥哥去年遭謀殺，存在心理健康問題</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174580861734552100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;去年 8 月，羅的母親自殺未遂。一個月後，羅再次向公眾募捐，以幫助家人渡過難關。去年 8 月，羅的母親自殺未遂。一個月後，羅再次向公眾募捐，以幫助家人渡過難關。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 27 日上午，加拿大温哥華車輛衝撞人羣事件中的肇事司機被起訴。肇事司機名為凱吉·亞當·羅（Kai-Ji Adam Lo），面臨 8 項二級謀殺罪名指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據加拿大警方在社交媒體上發佈的消息，4 月 26 日 20 時左右，温哥華的一個菲律賓裔社區音樂節上，一輛 SUV 撞向人羣，造成 11 人死亡，另有數十人受傷。死者年齡介於 5 歲至 65 歲之間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目擊者稱，當時該 SUV 正穿過飛速穿行於當地的街區，橫衝直撞。在警方趕到之前，數名路人聯手製服了身穿黑色連帽衫的嫌疑人。警方透露，駕車男子羅是 30 歲的温哥華當地居民，在事發現場被警方逮捕。案發原因暫不清楚，警方正在調查中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總理卡尼 26 日晚在社交媒體發文，對這一事件感到「非常震驚」，並表示當前沒有針對加拿大人的安全威脅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;警方稱，隨着時間的推進，其中一些傷勢嚴重的傷者可能無法被救治，未來幾天或幾周內死亡人數可能還會上升。温哥華市長沈觀健 27 日表示，證據表明該事件不是恐怖主義，嫌疑人的心理健康似乎是潛在原因之一。他已經指示全面審查該市的安全措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;温哥華在加拿大城市中的治安排名處於中等偏下水平，尤其是在市中心東部高危區域的夜間，這裏最突出的治安問題是搶劫和入室盜竊，據悉這與部分亞裔家庭習慣在家中存放現金和珠寶的習俗可能有關。另外，温哥華兇殺犯罪率略高於全國平均水平（每 10 萬人 1.94 起）。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174580861734552100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在線法庭數據庫顯示，肇事司機羅此前沒有犯罪記錄。2024 年 1 月 28 日凌晨 1 點左右，羅的哥哥、31 歲的亞歷山大·羅的屍體在騎士街和東 33 大道附近的一所房子裏被發現。39 歲的嫌疑人 Dwight William Kematch 在其家中被捕，隨後被指控犯有二級謀殺罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;羅為哥哥的葬禮在線籌款，最終獲得約 9000 加元。當時他在一個籌款頁面上寫道，「寫下這些話的時候我很痛苦，但我的哥哥在一場毫無意義的暴力中被奪走了生命。我們的生活突然發生了變化。儘管我們存在分歧，但他不再與我們在一起，這個殘酷事實讓我感到無比震驚。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 8 月，羅的母親自殺未遂，隨後進入醫院治療。一個月後，羅再次向公眾募捐，以幫助家人渡過難關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地媒體透露，羅患有妄想症。由於羅的心理健康狀況惡化，一名家庭成員在週日的襲擊發生前數小時聯繫了當地醫院精神科病房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不列顛哥倫比亞省省長戴維·伊比等官員號召為有嚴重心理健康問題的羣體提供支持，並確保當地有適當的制度來預防類似事件發生。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12703828.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12703828.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 05:14:04 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>廣州海關原副關長劉小威被開除黨籍：退休後為他人謀取不正當利益</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174581057267618000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;劉小威涉嫌受賄罪、利用影響力受賄罪一案已被提起公訴。劉小威涉嫌受賄罪、利用影響力受賄罪一案已被提起公訴。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 28 日，據中央紀委國家監委駐海關總署紀檢監察組、遼寧省紀委監委通報，廣州海關原黨委委員、副關長劉小威被開除黨籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，劉小威，男，漢族，1963 年 2 月生，廣東興寧人，1984 年 1 月參加工作，大學學歷，文學學士學位，二級關務監督關銜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉小威曾長期在拱北海關任職，擔任過調查局綜合處處長、辦公室主任，拱北海關稽查處處長和關税處處長等。2013 年 12 月-2016 年 12 月，劉小威上調海關總署擔任稽查司副司長（副廳局級），此後又調回廣東，擔任廣州海關副關長、黨組成員，2019 年任廣州海關副關長、黨委委員，直至退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 9 月 27 日，中央紀委國家監委駐海關總署紀檢監察組、遼寧省紀委監委發佈消息，廣州海關原黨委委員、副關長劉小威涉嫌嚴重違紀違法被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委駐海關總署紀檢監察組、遼寧省紀委監委通報，經查，劉小威喪失理想信念，背棄初心使命，落實黨中央重大決策部署不到位，對抗組織審查，搞迷信活動；違反中央八項規定精神，違規收受禮品、禮金，接受可能影響公正執行公務的宴請；對個人有關事項隱瞞不報；借用管理和服務對象錢款，為親屬經營活動謀利；利用職務便利以及職權或地位形成的便利條件為他人謀取利益，並非法收受財物；退休後利用原職權或地位形成的便利條件，通過其他國家工作人員職務上的行為，為他人謀取不正當利益，並非法收受財物。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174581057267618000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，劉小威嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律、生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄罪、利用影響力受賄罪，且在黨的十八大、十九大乃至二十大後仍然不收斂、不收手、不知止，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據有關規定，劉小威被開除黨籍，其涉嫌犯罪問題被移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日前，最高人民檢察院發佈消息，劉小威涉嫌受賄罪、利用影響力受賄罪一案，經遼寧省人民檢察院指定管轄，由大連市人民檢察院依法向大連市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大連市人民檢察院起訴指控：被告人劉小威利用擔任拱北海關稽查處處長、海關總署稽查司副司長、廣州海關副關長、廣州海關副關長兼海關總署税收徵管局（廣州）局長等職務上的便利以及職權地位形成的便利條件，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大；利用擔任廣州海關原副關長職權地位形成的便利條件，通過其他國家工作人員職務上的行為，為他人謀取不正當利益，非法收受他人財物，數額特別巨大，依法應當以受賄罪、利用影響力受賄罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，海關係統掀起反腐風暴，各地和總署有多名官員被查。其中，2024 年 9 月，海關總署原黨委委員、副署長孫玉寧被查，他是繼盛光祖之後近年來海關係統落馬的最高級官員。此外，2022 年 1 月，海口海關原黨組書記、關長李藍雪被查。李藍雪曾和劉小威共事，擔任過拱北海關黨組書記、關長，2016 年因違反中央八項規定精神等問題被給予黨紀政紀處分，降為廣州海關副巡視員。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12703284.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12703284.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 03:27:07 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>80 年來美國曆任總統支持率最低，特朗普執政百日民調結果出爐</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174580122246170800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;絕大多數民主黨人認為他在驅逐移民和關税議題上「走得太遠」。絕大多數民主黨人認為他在驅逐移民和關税議題上「走得太遠」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 30 是美國總統特朗普第二個任期執政滿百日之際，各媒體和機構已提前進行民意調查。結果發現，他的支持率跌入谷底，選民對他處理經濟的處理方式感到不滿。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美聯社-NORC 公共事務研究中心的聯合調查發現，許多美國人不認可特朗普迅速制定、推動議程的激進方式，甚至連共和黨人內部也不認為他把注意力用在了正確的地方。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，約 4/10 的美國人表示第二任期的特朗普是「可怕」的總統，約 1/10 的人表示他「糟糕」。相比之下，約 1/3 的受訪者説他表現「很好」，而不到 2/10 的人説「一般」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;總體而言，約 4/10 的美國人支持特朗普。在共和黨人中，這一數字大約是前者兩倍。大約 1/3 的美國成年人對副總統萬斯評價積極，其中絕大部分是共和黨人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;約 7/10 的美國成年人對特朗普上任以來的戲劇性事件並不感到震驚，也基本上符合他們的預期，約 3/10 表示這位共和黨總統的行動大多出乎意料。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，民主黨人對特朗普本任期內的經濟前景比他上一屆要悲觀得多。絕大多數民主黨人認為他在驅逐移民和關税議題上「走得太遠」。接受調查的共和黨人尤其認可由世界首富馬斯克領導的精簡聯邦政府規模的工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174580122246170800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而美國廣播公司、《華盛頓郵報》以及益普索集團的調查結果顯示，特朗普的支持率為 39%，創下過去 80 年來美國曆任總統最低執政百日支持率。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;72% 的受訪者認為，特朗普的經濟政策非常或者有一定可能會在短期內導致美國經濟衰退，53% 的人認為美國的經濟狀況自特朗普上任以來變得更糟，41% 認為自己的財務狀況進一步惡化。此外，超過一半的受訪者不贊成特朗普在移民政策和政府管理方面的行動。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另一個主要媒體機構有線電視新聞網（CNN）在 4 月 27 日公佈的另一項最新民調也得出了類似的結果：特朗普的支持率為 41%，較 3 月的民調下降了 4 個百分點，自 2 月以來下降了 7 個百分點。該支持率是自二戰時期艾森豪威爾以來的最低水平。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自 3 月以來，特朗普在女性（下降 36%）和拉美裔（28%）中的支持率顯著下降。黨派陣營對特朗普的看法仍呈現兩極分化，86% 的共和黨人表示認可，93% 的民主黨人不認可。但在政治獨立人士中，特朗普的支持率降至 31%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普試圖解決的所有重大問題幾乎都陷入了困境，公眾對他處理這些問題的能力的信心也在下降。由於關税計劃的推出導致了股市的劇烈波動和對物價上漲的擔憂，自 3 月初以來，特朗普在經濟問題上的支持率顯著下降。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;具體而言，在通貨膨脹方面，其支持率下降了 9 個百分點，至 35%，在關税方面，特朗普的受認可程度下降了 4 個百分點，至 35%。約一半（52%）的受訪者表示對他應對經濟的能力有信心，與去年 12 月相比下降了 13 個百分點。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普的外交政策，包括在俄烏衝突中對俄羅斯採取更友好的姿態，以及結束對許多國家的援助計劃，也遭到了大多數人的反對（39% 贊成，60% 反對）。一半受訪者表示，他們對特朗普處理外交事務的能力有信心，低於他上任前的 55%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12702432.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12702432.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 02:37:38 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 國常會：決定核準浙江三門三期工程等核電項目；第 137 屆廣交會境外採購商人數創同期新高</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 國常會：決定核準浙江三門三期工程等核電項目；第 137 屆廣交會境外採購商人數創同期新高&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中國海警局新聞發言人就菲律賓非法登臨鐵線礁發表談話；銀川市長信箱被指「已讀亂回」，官方通報：對相關責任人問責處理；京東：未來三個月將招聘 10 萬名全職騎手。中國海警局新聞發言人就菲律賓非法登臨鐵線礁發表談話；銀川市長信箱被指「已讀亂回」，官方通報：對相關責任人問責處理；京東：未來三個月將招聘 10 萬名全職騎手。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;國常會：決定核準浙江三門三期工程等核電項目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央視新聞消息，4 月 27 日，&lt;/span&gt;國務院常務會議決定批准建設浙江三門三期等核電項目。會議強調，核電發展必須確保絕對安全，要求參建和業主單位承擔起安全責任，遵循全球最高安全標準進行核電站的建設和運營，並持續提升安全監管能力，確保核電安全防護網的穩固。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國海警局新聞發言人就菲律賓非法登臨鐵線礁發表談話&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 27 日，中國海警局新聞發言人劉德軍就菲律賓人員非法登臨鐵線礁一事發表談話，指出 4 月 27 日菲律賓 6 人無視中國警告，非法登上鐵線礁，中國海警依法進行處置。劉德軍強調中國對南沙羣島及附近海域擁有主權，菲方行為侵犯了中國領土主權，違反了《南海各方行為宣言》，破壞了地區和平穩定。中國海警局敦促菲律賓立即停止侵權行為，並將繼續在中國管轄海域執行維權執法任務。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;第 137 屆廣交會已有 22 萬多名境外採購商到會，創同期新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新華社消息，&lt;/span&gt;第 137 屆廣交會第二期 4 月 27 日閉幕。廣交會承辦方中國對外貿易中心信息顯示，截至 27 日，已有來自全球 219 個國家和地區的 224372 名境外採購商到會，創同期歷史新高。本屆廣交會 4 月 15 日開幕，三期分別以「先進製造」「品質家居」「美好生活」為主題。第二期「品質家居」線下展展覽總面積 51.5 萬平方米，展位數量 24735 個，參展企業 10313 家、比上屆新增 273 家，專精特新小巨人、製造業單項冠軍、國家級高新技術企業等優質特色參展企業超 2400 家，較上屆增加 100 家。　　&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;銀川市長信箱被指「已讀亂回」，官方通報：對相關責任人問責處理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 27 日，寧夏銀川市人民政府辦公室就網傳銀川市長信箱被指「已讀亂回」發佈情況通報：4 月 27 日，網上反映銀川「市長信箱」出現答覆錯誤問題，我辦高度重視，立即對相關情況進行調查核實。經查，4 月 22 日「市長信箱」工作人員在辦理過程中出現工作錯誤，上傳了與訴求無關的辦理結果。反映出我辦內部審核把關不嚴，運行機制不完善。事發後，我辦深刻反思，積極整改，調整優化辦理流程，強化審核把關。同時，督促經辦單位主動與訴求人溝通，並誠懇致歉。現已依規對相關責任人問責處理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;京東：未來三個月將招聘 10 萬名全職騎手&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據京東黑板報公眾號 4 月 27 日消息，&lt;/span&gt;京東計劃在未來三個月內招聘 10 萬名全職騎手，承諾為他們繳納五險一金，費用由公司全額承擔，平均每人約 2000 元。新入職的全職騎手在滿足基本出勤要求的情況下，前三個月將享有至少 5000 元的保底工資。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年全球軍費開支創紀錄飆升，美國佔超三成&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，斯德哥爾摩國際和平研究所（SIPRI）4 月 28 日發佈的報告顯示，2024 年全球軍費開支達到 2.72 萬億美元，較 2023 年增長 9.4%，創下自冷戰結束以來的最大同比增幅。其中，美國軍費開支增長 5.7%，達到 9970 億美元，佔北約總軍費開支的 66%，佔 2024 年世界軍費開支的 37%。此外，俄烏衝突以及對於美國針對北約承諾的質疑導致歐洲軍費開支增長 17%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;民調顯示特朗普執政百日支持率為 80 年來美歷任總統最低&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，美國總統特朗普第二個任期執政將滿百日。當地時間 4 月 27 日，美國廣播公司、《華盛頓郵報》以及益普索集團聯合進行的一項最新民意調查結果顯示，特朗普的執政百日支持率為 39%，這一數字比今年 2 月份下降了 6 個百分點，且創下過去 80 年來美國曆任總統的最低執政百日支持率。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;伊朗港口爆炸已致 40 人死亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，當地時間 4 月 27 日，伊朗霍爾木茲甘省省長表示，阿巴斯港爆炸事件已經導致 40 人死亡。當地時間 4 月 26 日，位於伊朗南部阿巴斯港的沙希德拉賈伊港口發生爆炸，造成人員傷亡。目前該港口已於 27 日上午恢復貨物進出口工作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12698954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12698954.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 23:14:30 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 中央點名通報三河牌匾改色事件；美濫施關税致該國大豆銷量一週驟降 50%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 中央點名通報三河牌匾改色事件；美濫施關税致該國大豆銷量一週驟降 50%&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174574739194654700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;市監總局回應長和港口交易：不得規避審查；境外旅客離境退税物品金額大幅下調；「高顏值通緝犯」出獄直播被抖音封號。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 27 日晚報新聞。市監總局回應長和港口交易：不得規避審查；境外旅客離境退税物品金額大幅下調；「高顏值通緝犯」出獄直播被抖音封號。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 27 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中央點名通報三河牌匾改色事件：個別領導幹部政績觀錯位、官僚主義嚴重&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 15 日，廊坊市聯合調查組通報稱，目前已對三河市委主要負責人免職處理，並責成三河市委、市政府深刻反思，汲取教訓，全面整改。下一步，將根據調查結果，對相關責任人依規依紀依法追責問責。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697974.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【觀察】2024 年中國人口版圖：20 省份自然增長為負，人口競爭加劇&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;未來的人口競爭，將不再依賴自然增長，而是轉向以人口遷徙、城市吸納能力、區域發展環境為核心的新一輪較量。各地能否在人口競爭中有效突圍，將決定地方經濟社會的可持續發展力。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12694455.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;境外旅客離境退税物品金額大幅下調至 200 元，現金退税金額上調至 2 萬元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《通知》將目前境外旅客同日同店購買退税物品金額達到 500 元才予以退税的規定，大幅下調至 200 元即可退税。此外，將現金退税金額由目前的 1 萬元人民幣上調至 2 萬元人民幣，其他退税方式沒有限額。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697628.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174574739194654700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市監總局：長和港口交易各方不得采取任何方式規避審查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;日前，市場監管總局新聞發言人就長和港口交易事回答了記者提問：我們高度關注有關交易，將依法進行審查。交易各方不得采取任何方式規避審查，未獲批准前，不得實施集中，否則將承擔法律責任。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697924.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「高顏值通緝犯」出獄直播當網紅，被抖音平台封號無限期禁言&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2018 年參與「酒託」詐騙被通緝的四川綿陽女子卿晨璟靚在服刑完畢後成了網絡主播，不過其社交媒體賬號因涉嫌以服刑經歷炒作獲利，違反《社區自律公約》相關規定，今日已被抖音平台無限期封禁，8000 餘名粉絲賬號一夜清零。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697559.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國移民局開始恢復部分留學生簽證，但危機未消&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;從今年 3 月以來，全美有 1200 多名國際學生被撤銷簽證；美國移民律師協會統計則顯示有高達 4700 名學生被撤銷簽證。針對美國政府的行動，全美各州國際學生提起了 100 多起訴訟。截至目前，100 多起訴訟中有超過一半訴訟案的法官已經臨時叫停美國政府撤銷簽證的行動。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12695776.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普稱美船隻應免費通行蘇伊士運河&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美國從未直接參與運河的建設和運營。但自 1946 年以來，埃及從美國方面獲得了超過 870 億美元的援助。此外，美國還多次在幫助埃及維持對運河的完全控制方面發揮關鍵作用。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697575.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美濫施關税致該國大豆銷量一週驟降 50%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美國的大豆和豬肉等農產品的出口正在大幅減少，美國農業部近日公佈的數據顯示，4 月 11 日至 17 日當週，美國大豆淨銷售量較上一週下降 50%，豬肉淨銷售量更是驟降 72%。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12698180.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12698315.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12698315.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 10:43:24 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 教育部：建立學齡人口變化監測預警制度，最高法：堅決防止把經濟糾紛當作犯罪處理</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174573824154020900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？六部門：上調現金退税限額至 2 萬元，滿足多樣化支付需求；市場監管總局：開通信用修復全國統一入口，實現異地登錄；「五一」假期民航旅客運輸量預計增長 8%，或創歷史新高。今天有哪些部委消息值得關注？六部門：上調現金退税限額至 2 萬元，滿足多樣化支付需求；市場監管總局：開通信用修復全國統一入口，實現異地登錄；「五一」假期民航旅客運輸量預計增長 8%，或創歷史新高。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;教育部：教育強國建設 13 個基礎教育綜合改革試點正啓動&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，教育部 4 月 27 日在江西南昌召開全國基礎教育綜合改革試點暨優化資源配置現場推進會。記者從會上獲悉，教育強國建設基礎教育綜合改革試點工作陸續啓動，共設立 13 個改革試點項目，涵蓋適應人口變化的基礎教育資源調配機制改革、中考改革、縣中發展振興、綜合高中建設、科學教育特色高中建設、學前教育保障機制、特殊教育保障機制等民生關切熱點。其中，適應人口變化的基礎教育資源調配機制改革，試點內容包括建立學齡人口變化監測預警制度，精準掌握本地學位資源需求和供給情況等。中考改革試點內容包括多種途徑擴大普通高中教育資源，增加學生升學機會，擴大優質高中指標到校招生比例，探索開展多元化的招生錄取方式改革等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;六部門：上調現金退税限額至 2 萬元，滿足多樣化支付需求&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部網站 4 月 27 日消息，商務部等六部門近日印發《關於進一步優化離境退税政策擴大入境消費的通知》。《通知》提出，下調離境退税起退點。境外旅客同日同店購買退税物品金額達到 200 元人民幣，且符合其他相關規定的，可以申請辦理離境退税。鼓勵各地區在大型商圈、步行街、旅遊景區、度假區、文博場所、機場、客運港口、酒店等增設退税商店，擴大退税商店覆蓋面。將現金退税限額上調至 20000 元人民幣。推動退税代理機構與支付機構、清算機構等加強合作，在風險可控的前提下，通過移動支付、銀行卡、現金等多種方式提供退税服務，更好滿足境外旅客多樣化支付服務需求。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;四部門：2025 年底我國數字素養與技能培育體系基本建成&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174573824154020900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中國網信網 4 月 27 日消息，近日，中央網信辦等四部門聯合印發《2025 年提升全民數字素養與技能工作要點》。《工作要點》指出，進一步健全數字人才培育體系，拓展數字經濟增長空間，構建普惠包容數字社會，打造智慧便捷數字生活，營造安全有序數字環境，完善協同聯動工作格局，不斷夯實新質生產力發展的人力資源基礎，助力我國人口高質量發展。《工作要點》明確了工作目標：到 2025 年底，我國全民數字素養與技能發展水平再上新台階，數字素養與技能培育體系基本建成，數字資源供給能力顯著增強，數字人才隊伍進一步壯大，勞動者數字工作能力明顯提高，羣體間數字技能鴻溝不斷縮小，數字發展環境更加普惠包容，數字生活智慧便捷，網絡空間安全有序，數字法治道德倫理水平持續提升。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市場監管總局：開通信用修復全國統一入口，實現異地登錄&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家市場監管總局網站 4 月 27 日消息，今年 3 月至 12 月全國市場監管系統開展以「助力重塑信用，服務高質量發展」為主題的「信用修復服務年」活動。活動期間，國家市場監管總局將做好三方面工作。一是建設市場監管信用修復全國統一平台。開通經營主體信用修復全國統一入口，實現異地登錄修復功能，推動解決各地經營主體信用信息歸集渠道不通暢、共享不及時、修復流程不規範等問題。二是開展系列走訪調研。通過上門訪談、集中座談等多種方式，深入瞭解各地經營主體信用修復需求與意見建議。對有關商查平台開展專項調研，指導商查平台及時更新信用信息，提高信用服務規範化水平。三是實施系列幫扶指導。開設「信用修復專區」，開展小微企業和個體工商户信用修復幫扶服務，助力小微企業和個體工商户發展。指導第三方平台開展信用狀況監測，及時更新平台內企業信用信息，幫助企業恢復正常信用狀態。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「五一」假期民航旅客運輸量預計增長 8%，或創歷史新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中國民航局 4 月 27 日舉行例行新聞發佈會。民航局預測，今年「五一」假期民航運輸市場將保持平穩增長態勢，旅客運輸量預計可達 1075 萬人次，日均 215 萬人次，同比增長 8%，有望創同期歷史新高。今年「五一」假期民航國內客源主要集中在京津冀、長三角、粵港澳、成渝四大城市羣間骨幹航線。截至目前，北京、上海、廣州三地間以及北京與深圳、成都間航線旅客訂票量最高。此外，前往西雙版納、拉薩、麗江、喀什、和田等旅遊目的地的支線航線的訂票需求也比較集中。國際航線方面，預計旅客運輸量和航班量都將達到二季度以來最高峯。根據航空公司飛行計劃，「五一」假期全國民航累計安排定期航班計劃 8.8 萬班，同比增長 2.3%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;財政部：1-3 月全國彩票銷量超 1485 億元，同比下降 0.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據財政部網站 4 月 27 日消息，3 月份，全國共銷售彩票 582.17 億元，同比增加 26.16 億元，增長 4.7%，較去年同期保持平穩增長。其中，福利彩票機構銷售 192.03 億元，同比增加 3.3 億元，增長 1.7%；體育彩票機構銷售 390.14 億元，同比增加 22.9 億元，增長 6.2%。1-3 月累計，全國共銷售彩票 1485.91 億元，同比減少 8.75 億元，下降 0.6%。其中，福利彩票機構銷售 512.76 億元，同比增加 0.78 億元，增長 0.2%；體育彩票機構銷售 973.15 億元，同比減少 9.52 億元，下降 1.0%。從分地區彩票銷售情況看，3 月份，與上年同期相比，除雲南、新疆 2 個省份外，全國其他省份彩票銷量均實現增長，其中，山東、湖北、安徽、浙江增加額較多，同比分別增加 3.7 億元、2.7 億元、2.5 億元和 1.9 億元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法：規範涉企案件審判執行，防止糾正地方保護主義&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據最高人民法院 4 月 27 日消息，最高法日前印發《關於堅持嚴格公正司法規範涉企案件審判執行工作的通知》，要求各級人民法院規範涉企案件審判執行工作。《通知》要求，嚴格區分經濟糾紛與刑事犯罪，堅決防止把經濟糾紛當作犯罪處理。嚴格把握刑事犯罪的認定標準，堅決防止和糾正利用行政、刑事手段幹預經濟糾紛，有效防範違規異地執法、趨利性執法司法。《通知》要求規範涉企案件立案和管轄工作，堅持法定管轄為原則、移送管轄和指定管轄為例外，嚴禁受地方保護主義影響或者出於趨利性目的，對涉企案件擴張管轄、人為製造異地管轄，以涉嫌刑事犯罪為由對依法應當立案的涉企民事案件不予立案或者駁回起訴。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;統計局：一季度全國規模以上工業企業利潤同比增長 0.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 27 日，國家統計局公佈數據顯示，1-3 月份，全國規模以上工業企業實現利潤總額 15093.6 億元，同比增長 0.8%（按可比口徑計算）。其中，國有控股企業實現利潤總額 5599.5 億元，同比下降 1.4%；股份制企業實現利潤總額 11101.5 億元，增長 0.1%；外商及港澳台投資企業實現利潤總額 3883.5 億元，增長 2.8%；私營企業實現利潤總額 3709.7 億元，下降 0.3%。國家統計局工業司統計師於衞寧解讀稱，一季度，各地區各部門認真貫徹落實黨中央、國務院決策部署，着力打好宏觀政策「組合拳」，政策效應持續釋放，帶動工業企業利潤由降轉增，裝備製造業、高技術製造業利潤支撐作用明顯，工業經濟發展質效持續提升。一季度，全國規模以上工業企業利潤扭轉了自上年三季度以來企業累計利潤持續下降的態勢。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家税務總局：二套轉首套可享房貸利息專項附加扣除&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中新網 4 月 27 日消息，近日，在國家税務總局 12366 納税服務平台官網上，國家税務總局在回覆提問時表示，納税人按照《關於降低存量首套住房貸款利率有關事項的通知》規定進行存量住房貸款置換的，由於置換前後納税人的住房仍為同一套，可以繼續享受住房貸款利息專項附加扣除。其中，貸款合同編號發生變化的，應當及時在個人所得税 APP 在「專項附加扣除」-「住房貸款利息專項附加扣除」變更同一套住房新辦理的貸款合同編號等信息。為穩定樓市，中國近年優化個人住房貸款中住房套數認定標準，實行「認房不認貸」。部分購房者受益於此，此前二套房貸利率變更為首套房貸利率。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今年氣候年景總體偏差，地質災害防治形勢依然嚴峻複雜&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據自然資源部網站 4 月 27 日消息，自然資源部 4 月 25 日召開 2025 年全國汛期地質災害防治工作視頻會議。會議通報了 2025 年地質災害趨勢預測及防範工作建議。2025 年全國氣候年景總體偏差，極端天氣氣候事件總體呈多發強發態勢，地質災害防治形勢依然嚴峻複雜。會議指出，要清醒認識近年來地質災害極端性、反常性愈發突出的趨勢，重點關注區域羣發、複合鏈生災害風險，注意防範近幾年地震影響區、森林火災發生區域強降雨引發羣發性滑坡、泥石流，防範長時序變形積累疊加短期環境急變引發的大型崩塌、滑坡和泥石流災害。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12696911.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12696911.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 法院院長超標配 68 平方米辦公室被通報，銀川市長信箱被指「已讀亂回」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/17457396125017600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？張家界乒乓球公開賽設幹部職級門檻，回應：僅限嘉賓組；海南一酒店保潔員調包港幣事件糾紛未完，省級調查組展開調查；登頂泰山最高得 3 萬獎金？景區：未舉辦活動，密切關注。今天有哪些地方新聞值得關注？張家界乒乓球公開賽設幹部職級門檻，回應：僅限嘉賓組；海南一酒店保潔員調包港幣事件糾紛未完，省級調查組展開調查；登頂泰山最高得 3 萬獎金？景區：未舉辦活動，密切關注。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【河南】法院院長超標準配備辦公室被通報，超出規定 44.7 平方米&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據河南省紀委監委消息，河南省紀委監委 4 月 27 日公開通報 6 起違反中央八項規定精神典型問題。通報顯示，長垣市人民法院黨組書記、院長都學敏，因超標準配備、使用辦公用房問題被處分。通報指出，2022 年 4 月，都學敏任長垣市人民法院黨組書記、院長後，配備、使用的辦公室和休息室面積合計 68.7 平方米，超出規定 44.7 平方米。2025 年 3 月，都學敏受到黨內警告處分，相關問題已整改。公開資料顯示，都學敏出生於 1973 年 7 月，曾任新鄉市中級人民法院審委會委員、刑三庭庭長等職，2022 年 4 月任長垣市人民法院院長。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】張家界乒乓球公開賽設幹部職級門檻，回應：僅限嘉賓組&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據大河報·豫視頻消息，4 月 26 日，一份關於「2025 年第二屆湖南張家界乒乓球公開賽補充報名」需副廳級、副處級資格的通知引發網友關注。文件顯示，賽事嘉賓組雙打參賽者需滿足特定職級或職務要求。對此，張家界市文旅廣電體育局回應大稱，職級限制僅針對嘉賓組，其餘組別均向全民開放。根據《2025 年第二屆湖南·張家界乒乓球公開賽補充通知》，賽事包含嘉賓甲組和乙組雙打，報名資格要求，嘉賓甲組：其中一名運動員需為副廳級及以上幹部（含事業單位、國企、軍隊對應職級），或擔任各省乒協名譽主席、主席、秘書長，或為組委會特邀嘉賓。嘉賓乙組：其中一名運動員需為副處級及以上幹部，或擔任各省乒協副主席、各市乒協名譽主席/主席，或為特邀嘉賓。記者梳理發現，國內類似賽事普遍存在嘉賓組職級門檻。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】酒店保潔員調包港幣事件糾紛未完，省級調查組展開調查&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/17457396125017600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 26 日晚間，海南省旅遊文化市場行政執法局發佈情況通報稱，4 月 26 日，朵女士在小紅書反映「2024 年 7 月入住嘉佩樂酒店期間，有 19 張面額 1000 元的港幣在酒店被保潔員調包，使其後續在澳門旅遊期間遭受困擾。近日，法院以盜竊罪依法判處作案人員有期徒刑一年六個月並處罰金 5000 元。但應承擔一定責任的嘉佩樂酒店，尚未對其進行賠償」。針對此事，該局高度重視，第一時間向陵水旅文局瞭解相關情況。目前，陵水旅文局正在積極協調朵女士與嘉佩樂酒店溝通，推動雙方達成賠償協議。海南省旅遊文化市場行政執法局表示，該事件的發生，反映出嘉佩樂酒店在管理員工方面不嚴格。員工違法行為對遊客造成的身心傷害和財產損失，酒店應承擔相應責任，並依法依規對遊客進行合理賠償，以真誠的態度對待遊客，切實保護好遊客的權益。該局將成立工作組赴屬地對相關情況開展調查，進一步規範旅遊企業經營行為，堅決維護遊客的合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【青海】西寧市教育局原副局長丁琦被開除黨籍：搞「期權腐敗」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 27 日，據青海省西寧市紀委監委消息，經中共西寧市委批准，西寧市紀委監委對西寧市教育局原黨委委員、副局長丁琦嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。丁琦被開除黨籍。經查，丁琦理想信念喪失，紀法意識淡薄，與他人訂立攻守同盟，對抗組織審查；廉潔底線失守，長期違規收受禮品、禮金，接受可能影響公正執行公務的宴請，向管理服務對象借款；利用職務便利，為他人在教育領域工程項目承攬上謀取利益，搞「期權腐敗」，非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江蘇】丹頂鶴撞上高壓電線墜落被發現，已運回保護區轉危為安&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，4 月 24 日傍晚，在江蘇省興化市安豐鎮李東村，十幾只白色大鳥組隊從南往北飛行。誰料其中一隻大鳥疑似觸碰到高壓電線，當場一陣怪叫墜落到田裏。村民吉懷春趕緊找到這隻大鳥，看見它身上多處受傷流血，已經失去了飛行能力，於是他立即將情況上報給村幹部。接到村民報告後，安豐鎮林業部門的工作人員火速趕到現場，發現這隻大鳥為丹頂鶴，屬於國家一級保護動物，同時被列入《世界自然保護聯盟（IUCN）瀕危物種紅色名錄》。這隻丹頂鶴戴有編號為 YC20 的腳環，林業工作人員聯繫上臨近的江蘇鹽城國家級珍禽自然保護區，保護區經核查確認這是在保護區人工繁育的丹頂鶴。工作人員不久後趕到，對丹頂鶴清創救治後，將其運回保護區進行後續治療，丹頂鶴轉危為安。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【寧夏】銀川市長信箱被指「已讀亂回」，官方：工作人員失誤所致&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據現代快報消息，近日，寧夏自治區銀川市市長信箱一封張冠李戴的回覆，引發了不少關注。4 月 26 日，博主「@姚果果-沒日沒夜減肥版」在社交平台上發帖稱，其向銀川市市長信箱舉報了「第六屆西夏區詩詞大會決賽」相關問題，結果等來的回覆是「銀川某工程欠款」問題。該博主表示，市長信箱「已讀亂回」的做法，讓其哭笑不得。4 月 27 日，銀川市電子政務服務中心工作人員回覆稱，此事系工作人員失誤所致，現已被內部處理，12345 平台也已向舉報人電話致歉。工作人員表示，「我們市委（督查室）和政府督查室已經在核查了，前面各部門的回覆都是正常的，回訪崗要對各部門回覆內容進行審核把關，最後在平台上回復，他們複製粘貼錯誤了，出現了張冠李戴。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】定點醫藥機構人員將「駕照式記分」，12 分終止支付資格&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據北京日報客户端消息，4 月 27 日，北京市醫保局發佈《北京市定點醫藥機構相關人員醫保支付資格實施細則（試行）》。實施細則建立了醫保支付資格管理制度，將醫保基金監管對象由定點醫藥機構延伸至醫務工作者，從醫保支付環節入手，對涉及醫保基金使用的相關人員實行「駕照式記分」。醫保部門將對違法或違反醫保服務協議的相關人員，在對定點醫藥機構作出行政處罰或協議處理的基礎上，根據行為性質和負有的責任程度等認定相關人員責任並記分。定點醫藥機構人員年度記分達到 9 分，未達 12 分的，暫停醫保支付資格 1 至 6 個月；年度記分累計 12 分的，終止醫保支付資格 1 年；單次記 12 分的，終止醫保支付資格 3 年。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】登頂泰山最高得 3 萬獎金？景區：未舉辦活動，密切關注&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「互聯網聯合闢謠平台」微信公眾號 4 月 27 日消息，近期，「登頂泰山獎金最高 3 萬」「有獎登山」等信息正在傳播。經向泰山景區核查，此活動非泰山景區舉辦，也未經泰山景區委託或授權，對泰山景區正常旅遊秩序形成潛在威脅。為維護廣大遊客的切身利益和生命財產安全，泰山景區聲明稱，泰山旅遊旺季已經來臨，遊客量較大，登山盤道不具備舉辦競速類登山比賽的條件，存在較大安全風險。依據有關規定，舉辦此類活動必須報經賽道所有者（泰山景區）同意後再依法履行審批、安保等手續。未經審核、同意，任何單位和個人不得擅自舉辦競速類登山比賽等文體活動。泰山景區將密切關注事態發展，並視情節嚴重情況依法追究相關單位或個人法律責任。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12697035.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12697035.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>FBI 在法院逮捕法官引抗議，美國司法戰升級</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174574487429441500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;杜根被指協助非法移民逃脱執法人員的抓捕。杜根被指協助非法移民逃脱執法人員的抓捕。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國兩黨圍繞非法移民、總統權力等問題的司法戰鬥正在升級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 26 日，抗議者在美國聯邦調查局（FBI）位於威斯康星州密爾沃基縣的辦公室外示威遊行，譴責 FBI 違反民主原則逮捕法官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週五，密爾沃基縣上演了罕見的一幕。FBI 特工在在密爾沃基縣法院停車場逮捕了現年 65 歲的密爾沃基縣巡迴法院法官漢娜·杜根，指控杜根協助非法移民逃脱執法人員的抓捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FBI 局長卡什·帕特爾隨後在社交媒體發文大肆宣傳並放出逮捕杜根的照片，稱沒有人能凌駕法律之上。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/174574495037784300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;此事引發了威斯康星州長和美國國會民主黨人的強烈譴責。共和黨人則一致針對杜根，要求將其彈劾下台。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174574487429441500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜根面臨兩項重罪指控：阻撓美國政府當局執法、藏匿他人防止其被當局抓捕。如果被判兩項罪名成立，杜根將面臨最高 6 年監禁、罰款 35 萬美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國聯邦政府的起訴書顯示，4 月 18 日，FBI 和美國移民及海關執法局（ICE）準備在密爾沃基縣巡迴法院逮捕非法移民愛德華多·弗洛雷斯·魯伊斯。魯伊斯來自墨西哥，被控犯 3 項輕罪，美國當局計劃將其驅逐出境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日當天，魯伊斯在密爾沃基縣巡迴法院出席庭審預審，法官為杜根。杜根得知 FBI 和 ICE 計劃在法院逮捕魯伊斯後表示了強烈不滿，要求執法人員出示相應的逮捕令並向首席法官辦公室報告情況。之後，杜根被控讓魯伊斯及其律師經陪審團使用的通道離開法院，通道並不對公眾開放。執法人員發現魯伊斯逃跑後，最終在法院外將其逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週五被 FBI 逮捕後，杜根在密爾沃基縣聯邦法院出庭，在交納保釋金後獲釋。杜根的律師表示，杜根對自己的被捕表示「最強烈的抗議」，指責此舉有違公共安全利益。法院對杜根案的下一次聽證安排在 5 月 15 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜根從 2016 年就開始擔任密爾沃基縣巡迴法院法官。她曾於 1999 年到 2000 年擔任密爾沃基縣律師協會主席，還於 2021 年被當地媒體評為最受信任公職人員之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;威斯康星州民主黨州長託尼·埃弗斯強烈譴責 FBI 逮捕杜根之舉，指責 FBI 的行動充分説明瞭唐納德·特朗普政府的越權行為。埃弗斯指責，特朗普政府不斷用威脅性言論攻擊各個層級的司法系統，包括威脅開除不按特朗普政府意願判決的法官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;密爾沃基縣委員會發表聲明，指責特朗普政府把聯邦執法系統武器化，對移民發動攻擊。密爾沃基市市長卡瓦里爾·約翰遜譴責聯邦政府破壞密爾沃基安全，試圖通過在法院逮捕法官來恐嚇司法系統其他成員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國會民主黨人也集體譴責 FBI 的行動。眾議員司法委員會成員、民主黨人貝卡·巴林特譴責聯邦政府威脅司法系統，承諾將對杜根被捕一事展開調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但威斯康星州共和黨前州長斯科特·沃克則要求威斯康星州議會採取行動彈劾杜根，將其趕下台。威斯康星州議會為共和黨人佔多數，州議會共和黨人已經聯合譴責杜根。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;威斯康星州在國會的共和黨眾議員格倫·格羅斯曼指責杜根是左翼法官，不惜阻撓聯邦執法部門執法，也要保護「非法移民暴力分子」。來自威斯康星的另一名共和黨眾議員託尼·維德要求杜根立刻辭職。杜根的法官任職將於 2028 年到期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普第一個總統任期，馬薩諸塞州法官雪萊·約瑟夫被指允許一名非法移民以取東西為名離開法院逃避當局抓捕。約瑟夫因涉嫌阻礙司法等罪名於 2019 年被逮捕，引發巨大爭議。2022 年，民主黨人執政後，拜登政府撤銷了對約瑟夫的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12698097.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12698097.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 09:34:45 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普將手伸向地球另一端，他要讓美國船隻免費通行蘇伊士運河</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174573781097889100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國從未直接參與運河建設。自 1946 年以來，埃及從美國方面獲得了超過 870 億美元的援助。此外，美國還多次在幫助埃及維持對運河的完全控制方面發揮關鍵作用。美國從未直接參與運河建設。自 1946 年以來，埃及從美國方面獲得了超過 870 億美元的援助。此外，美國還多次在幫助埃及維持對運河的完全控制方面發揮關鍵作用。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國總統特朗普的野心延伸到了遠在亞非大陸之間的戰略水道——連接地中海和紅海的埃及蘇伊士運河。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他於 4 月 26 日在其社交媒體&lt;span&gt;平台「真相社交」&lt;/span&gt;上發帖稱，&lt;span&gt;如果沒有美國，巴拿馬運河和&lt;/span&gt;蘇伊士運河&lt;span&gt;都不會存在。&lt;/span&gt;美國軍艦和商船應該被允許免費通行這些航道，&lt;span&gt;他&lt;/span&gt;已經要求國務卿魯比奧立即處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;蘇伊士運河是分隔亞洲和非洲大陸的天然屏障，提供從歐洲至&lt;/span&gt;&lt;span&gt;印度洋&lt;/span&gt;&lt;span&gt;和西&lt;/span&gt;&lt;span&gt;太平洋附近土地的最近航線，每年承載着全球 12% 到 15% 的貿易量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，蘇伊士運河是由英國和法國在 1850 年代聯合構思、資助和建造的。&lt;span&gt;美國從未直接參與蘇伊士運河的建設，&lt;/span&gt;但自 1946 年以來，埃及從美國方面獲得了超過 870 億美元的援助，受援規模在中東僅次於以色列。此外，美國還多次在幫助埃及維持對運河的完全控制方面發揮關鍵作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，蘇伊士運河對美國增強其對中東及歐亞非的地緣政治主導權也起到重要作用。美軍艦艇經常需要利用這一便捷通道，特別是在中東地區執行軍事任務時‌進行軍事部署和物資運輸，例如近幾年對以色列的援助，以及對也門胡塞武裝的打擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前埃及方面尚未對美國方面的表態作出回應。&lt;span&gt;蘇伊士運河是埃及經濟的「搖錢樹」。過往船隻通行費僑匯、旅遊、石油共同組成埃及外匯收入的四大支柱。運河在 2022 至 2023 財年給埃及政府帶來 94 億美元的財政收入。由於也門胡塞武裝襲擊紅海及其附近水域的船隻，通過該運河的船隻數量大大減少。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174573781097889100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商人出身的特朗普正在對美國外交政策和機構進行調整和重建，將重點放在對美國有直接財政或戰略利益的交易上。尚未正式簽署的烏克蘭礦產協議就是其中一個例子。美國官員表示，將美國的商業利益與烏克蘭綁定在一起，會鼓勵大規模投資，並在一定程度上解決俄羅斯的軍事威脅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經過美國駐阿拉伯和中東事務高級顧問布洛斯，以及國務卿魯比奧等人的撮合下，&lt;span&gt;剛果（金）和盧旺達本週末在美國首都華盛頓簽署原則宣言，承諾在 5 月 2 日前制定和平協議草案，併為美國投資剛果（金）東部地區的礦產部門創造條件。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在最新表態中也再次威脅到巴拿馬運河。巴拿馬運河橫穿巴拿馬地峽，距離美國本土非常近，每年承載約 40% 的美國集裝箱運輸量。1903 年美國派出軍艦並策動巴拿馬脱離哥倫比亞，隨後&lt;span&gt;美軍入駐運河區並將其變為「國中國」&lt;/span&gt;。在巴拿馬人的不斷抗爭中，卡特政府與巴拿馬簽署新條約，規定從 1999 年 12 月 31 日開始，巴拿馬收回運河的全部管理權，運河區的美軍全部撤出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法律界人士此前指出，除非美國再次入侵巴拿馬，否則無法收回運河。特朗普在 1 月 20 日一上任就對巴拿馬政府施壓，指責巴拿馬對美國徵收高額通行費、威脅要收回巴拿馬運河，甚至表示不排除通過軍事或經濟手段奪取巴拿馬運河的可能性。&lt;span&gt;面對美方威脅，巴拿馬總統穆利諾多次回&lt;/span&gt;應稱，巴拿馬運河及其毗鄰區域永遠屬於巴拿馬，主權和獨立不容談判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國防長赫格塞思本月早些時候對巴拿馬訪問期間曾公開説「在巴拿馬的帶領下，我們將共同確保運河的安全」，並未提及特朗普此前的威脅。該表態一度被理解為，特朗普要收回巴拿馬運河的意願已變弱，而是轉向合作的方式來強化美國在整個地區的影響力。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12697575.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12697575.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 09:29:13 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>中央點名通報三河牌匾改色事件：個別領導幹部政績觀錯位、官僚主義嚴重</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174574456556523300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;通報表示，時任三河市委主要負責人已受到免職處理。通報表示，時任三河市委主要負責人已受到免職處理。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 27 日，據新華社消息，日前，中央層面整治形式主義為基層減負專項工作機制辦公室會同中央紀委辦公廳對 3 起整治形式主義為基層減負典型問題進行通報，其中包括河北省廊坊市三河市在城市管理中盲目決策、機械執行，損害羣眾利益，加重基層負擔問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，2024 年 7 月以來，三河市個別領導幹部政績觀錯位、官僚主義嚴重，未經科學論證和充分徵求意見，推動出台《城市規劃建設管理導則》，脱離實際提出廣告牌匾「除國際國內連鎖品牌，不允許用紅藍底色或字樣」等禁止性規定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為推動牌匾整治工作快速見效，該市組織開展兩次百日攻堅行動，違反《整治形式主義為基層減負若干規定》，頻繁進行工作調度、督查督辦和排名通報，加重基層負擔。該市城市管理綜合行政執法部門在執行中簡單機械，搞形式主義「一刀切」，對包括國內連鎖品牌在內的 1800 餘塊商户門頭牌匾顏色進行變更，損害了羣眾利益，造成不良影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報表示，時任三河市委主要負責人已受到免職處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，三河市禁止使用紅黑藍三色做招牌底色一事受到廣泛關注。據媒體報道，三河市要求臨街商家廣告牌匾禁用「紅藍黑」三色，甚至包括醫院的紅十字標誌等都變成了綠色。三河市城管局相關科室曾回覆媒體稱，按照市政府城市規劃要求，商鋪門頭牌匾除紅色、藍色、黑色的底色以外都可以，並表示文件還未下發，現在先行一步按照城市規劃改門頭。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174574456556523300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報道顯示，2024 年 11 月當地發佈的《三河市城市規劃建設管理導則》中曾提出，廣告牌匾「除國際國內連鎖品牌，不允許用紅藍底色或字樣」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此事引發關注後，三河市多個商家又連夜將招牌再次換成了紅色，但是並未能平息外界爭議。此後，三河市強制商户更換綠色招牌一事受到多方批評，人民日報、新華網等央媒也紛紛發聲。4 月 11 日，有媒體致電廊坊市紀委監委，相關工作人員已回覆稱，監督室已經前往三河市介入調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 15 日，廊坊市聯合調查組通報稱，目前已對三河市委主要負責人免職處理，並責成三河市委、市政府深刻反思，汲取教訓，全面整改。下一步，將根據調查結果，對相關責任人依規依紀依法追責問責。同時健全長效機制，對侵害羣眾利益、破壞營商環境的行為「零容忍」，堅決維護經營主體和人民羣眾合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前擔任三河市委書記的為付順義。公開簡歷顯示，付順義為漢族，1975 年 10 月生，河北昌黎人，中共黨員，1998 年 9 月參加工作，河北經貿大學貨幣銀行專業畢業，本科學歷。付順義曾長期在秦皇島市任職，2020 年成為河北省固安縣縣長，後升任固安縣委書記，2024 年 6 月開始擔任三河市委書記。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央此次通報的除了三河市存在的問題，還包括內蒙古自治區住房城鄉建設廳在政務服務中搞「面子工程」問題和山東省一些地方在項目集中開工、集中籤約中盲目攀比，數據不實問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報指出，以上問題反映出一些地方和部門整治形式主義為基層減負存在差距，有的羣眾觀念淡薄，任性用權、隨意決策、機械執行，在城市管理工作中過度依賴督查檢查考核，頻繁搞排名通報，加重基層負擔；有的脱離實際需要，在政務服務中片面追求硬件設施高端大氣，熱衷於建系統、搭平台，搞「面子工程」，華而不實、鋪張浪費；有的政績觀有偏差，重形式輕實效，為了數據「好聽好看」和排名靠前，在項目建設中講究場面、熱衷造勢，盲目追求數量甚至虛報誇大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報要求，有關地方和部門要履行好主體責任，深入剖析問題根源，舉一反三、系統整改，對虛假整改、表面整改的依規依紀追責問責，堅決杜絕整改中的形式主義。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12697974.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12697974.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 09:11:59 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>【深度】廣西「渴」水：錢是大難題</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;廣西貴港市大嶺鄉附近，大片土地乾裂成塊。圖片來源：受訪者供圖&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174557738064842900_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;自 2025 年 4 月以來，廣西壯族自治區大部乾旱程度達特旱級別，多地持續輕度至中度水文乾旱。自 2025 年 4 月以來，廣西壯族自治區大部乾旱程度達特旱級別，多地持續輕度至中度水文乾旱。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張旭 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「從去年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10 月到現在還&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;沒有真正下過一場雨。」在廣西玉林市陸川縣經營一家綠植花盆批發基地的李先生告訴界面新聞，目前栽種的果苗因缺乏灌溉用水難以破土出苗，自己的生意也因此陷入了停滯狀態。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李先生所經營的基地共有 5 畝，在當地直銷發財樹、金錢樹、茶花、富貴竹等各類花草樹木。「生意都不好做啊」，李先生坦言，以往沒經歷過像今年這般大旱的景象。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自 2025 年 4 月以來，廣西壯族自治區大部乾旱程度達特旱級別，多地持續輕度至中度水文乾旱。據廣西氣象部門統計，2024 年 11 月以來，廣西平均降雨量只有 110 毫米，較常年同期偏少三至七成，為 1961 年以來同期最少，氣象乾旱呈反覆發展態勢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前 4 月 17 日監測顯示，廣西氣象乾旱面積已達 97.5%，其中特旱面積為 68.7%。旱情對人畜飲水、農業生產造成一定影響，森林火險等級高，部分縣的城鎮供水有一定風險。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另據央視新聞報道，記者從廣西壯族自治區應急管理廳瞭解到，截至 4 月 21 日 9 時統計，南寧、柳州、桂林、梧州、防城港、欽州、貴港、賀州、河池、來賓、崇左等 11 市 52 個縣（區）出現&amp;nbsp;乾旱災害，累計造成廣西 40.5 萬人受災，因旱飲水困難需救助人口累計 8.3 萬人（實時 4.9 萬人）；農作物受災面積 51.3 千公頃；直接經濟損失 2.1 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174557738064842900.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;「上一次嚴重旱災還是在 70 年前」&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 20 日，廣西深耕風土人情視頻領域的博主謝先生在貴港市&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;覃塘&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;區大嶺鄉政府下轄村子拍攝旱災情況。視頻顯示，曾經被列為一級水源地的中塘水庫已乾涸見底，附近大片土地也已乾裂成塊。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「聽村裏老人講上一次這麼嚴重的旱災還是在 70 年以前。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;謝先生向界面新聞透露，大嶺鄉附近村子的村民正在想辦法開展自救。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「通常會藉助抽水設備將鄰近水源的水抽出來去灌溉附近農田。」謝先生表示，有部分村民在修繕水渠，打算把鬱江的水抽出來解決附近乾旱問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與此同時，家在來賓市鳳凰鎮碼頭村的霍小帥告訴界面新聞，自家今年翻新了 20 多畝甘蔗，現在都沒有出苗。「附近早已沒有水源可以抽取進行灌溉，我只能和父母用農用三輪車一趟趟拉家裏的飲用水澆灌甘蔗。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不光是碼頭村，他説，整個來賓市下轄村落都是這般景象。「很多農田都出不了苗，像那些玉米種子撒下去連芽都沒有冒，去年此時早該是連陰雨，一下就是一星期甚至半個月。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為保住僅有的農作物，霍小帥表示，村子裏還會有農户租用灑水車進行灌溉，每車灌溉費用大概是 200 元。「不知這輪乾旱何時才能結束。附近水塘都幹了，水井也早已沒有水進行澆灌。」他説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「甘蔗減產已成定局。今年市面上的甘蔗和糖的價格肯定會上漲。」談及損失，霍小帥透露，正常年景下，甘蔗畝產量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大概在 7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;噸左右&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。但眼下正值拔節期的蔗苗因缺水卷葉枯黃&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可能會導致畝產量減少 30% - 50%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。如果按照每噸 500 元收購，不算前期種植成本，最低損失 30000 元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;前汛期「遲到」致旱季拉長&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據氣象部門預報，4 月下旬廣西降雨將呈現增多趨勢。中國天氣網發文表示，4 月 23 日至 25 日，廣西等地將有大到暴雨，並伴有短時強降水、雷暴大風等強對流天氣。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過，多位受訪者告訴界面新聞，雖然昨日上午（4 月 24 日），廣西部分地區迎來了短時降雨，但旱情仍未得到有效緩解。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「24 日上午，南寧迎來了僅持續 10 分鐘的大雨。這對於緩解農田旱情來説，無異於杯水車薪。」謝先生向界面新聞表示，短時間降雨根本沒有辦法徹底緩解旱情。「不下兩天兩夜的大雨根本沒辦法緩解，更何況此次降雨還只是局部地區的小範圍降水。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;居住在貴港市港北區下轄鄉鎮的農户王先生也告訴界面新聞，短時降雨對農田灌溉作用不大。「24 日，貴港地區&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;勉強下了毛毛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;細&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;雨且只持續了一兩分鐘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。我&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;現在都不知道&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;怎麼辦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;石牛水庫已經幹&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;完全乾涸&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，周邊農田灌溉用水極度匱乏。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」據白碩回憶，貴港地區上次出現持續一天一夜的大暴雨天氣，至今已過去整整一年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王先生家有一兩畝地，主要種植小白菜和甘蔗。因為目前旱情，地裏的農作物只能等待乾死。「現在已經枯萎一大半了，有些我們還是用生活用水澆灌的。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;廣西此次乾旱程度為何如此嚴重？中國氣象局乾旱氣候變化與減災重點實驗室主任張強告訴界面新聞，就廣西的氣候特徵而言，每年 9 月至次年 3 月屬於旱季時段。而今年的旱季，乾旱程度較往年更為顯著。通常情況下，3 月過後至 4 月旱季便會結束，隨後迎來雨季，這也標誌着廣西、廣東等地進入前汛期。然而今年，前汛期卻遲遲未至，導致旱季時間被進一步拉長。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;談及前汛期遲遲不來的具體原因，張強表示，廣西一帶一般是副熱帶高壓系統控制，其下沉氣流會像一道「屏障」一樣，阻礙來自海洋的暖濕水汽向內陸輸送，致使該地區缺乏充足的水汽來源。此外，南支槽不活躍。前汛期降水一般需要南支槽從西向東輸送低壓槽，但今年南支槽不活躍，降水所需的低層低值系統（低壓槽）到不了廣西一帶。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得注意的是，高温與乾旱之間也存在顯著的「正向反饋」機制。「乾旱持續會導致地表植被覆蓋度降低、土壤含水量鋭減，進而削弱地表的熱量調節能力，使得地面更容易吸收太陽輻射而升温；而高温又會加劇土壤水分蒸發，使本就乾旱的土壤進一步失水，形成越幹越熱、越熱越幹」的惡性循環，加劇了乾旱與高温的疊加效應。」張強説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，廣西地區廣泛分佈着典型的喀斯特地貌，其獨特的地質結構使得降水難以在土壤中滯留。張強指出，這種「地表留不住水、土壤保不住墒」的特性，使得該地區對降水的時間分佈極為敏感——一旦降水時段與作物需水期錯位，或降水強度不足、降水頻次減少，極易引發階段性乾旱。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;資金成抗旱大難題&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「當地反應速度很快，但是沒辦法，資金還是最大的問題。」謝先生向界面新聞發送的視頻中展示有挖掘機正在挖水源的畫面。「打 100 米也不一定能出水。打一次要花費 1 萬元，如果超過 100 米，花費成本至少 3 萬元，一般農户支撐不了。」謝先生説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據謝先生講述，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;部分農户為獲取灌溉用水，自凌晨三點便開始到附近水井打水，而到上午十點左右，水井中的水基本就已被用完。「周邊幾個村莊僅有三個魚塘作為補充水源，供水量極為有限。在此情況下，很難説灌溉用水不會對飲用水供應造成影響。因為部分農户在灌溉時，會從家中自行運水，這也會加劇飲用水資源的緊張局面。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-left&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250425/174557908030604200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;視頻截圖，村民正在抽水用來灌溉農田。圖片來源：受訪者供圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;為積極抗旱，界面新聞注意到， &lt;span&gt;&lt;span&gt;廣西壯族自治區水利廳&lt;/span&gt;按照《自治區水利廳旱災防禦工作預案》，決定自 4 月 19 日 18 時啓動自治區水利廳旱災防禦三級應急響應。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 20 日，水利廳派出工作組前往南寧、欽州、貴港、來賓、崇左等受旱市深入基層指導抗旱保人飲和灌溉供水安全；組織廣西水利部門科學調配水資源，深入開展小型農業水利設施建設與管護攻堅行動，新增、恢復灌溉面積 2.29 萬畝，改善灌溉面積 27.69 萬畝。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，廣西壯族自治區應急管理廳積極協調統籌水利、消防救援部門&amp;nbsp;採取消防車送水、車載包裝飲用水等方式及時開展應急送水，消防應急送水 3476 噸。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;資金下發方面，據央視新聞報道，廣西壯族自治區財政廳已下撥 1750 萬元抗旱資金支持柳州、河池、百色等 8 市 36 個縣（區）做好局地乾旱災害防禦工作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，4 月 25 日，廣西壯族自治區農業農村廳介紹，今年以來，面對廣西局地氣象乾旱持續發展的情況，全區各級已累計投入 2.9 億元用於支持人工增雨作業、採購抗旱物資設施設備、打井灌溉、抽水運水、修繕農田水渠等農業恢復生產工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據不完全統計，廣西全區已累計啓動抗旱井 27551 口，其中新增抗旱井 2935 口；投入抽水設備 26.39 萬台 (套)；打井、人工抽水累計 13.37 億噸灌溉農田；儲備救災備荒種子 189 萬公斤，確保及時調撥種子抗旱救災，滿足補種等用種需求。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，抗旱的關鍵在於「用水」。&amp;nbsp;&lt;span&gt;此前，中國水利水電科學研究院防洪抗旱減災中心原主任呂娟在接受澎湃新聞採訪時表示，在 「找水」方面，要統籌考慮降水、地表水、地下水等抗旱水源類型，全面摸排水源分佈、引提調水工程管網、供水能力及制度等，積極組織有條件的地區開展打井取水作業，適時開展人工增雨等措施，為抗旱提供水源保障。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;需警惕旱澇急轉&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「本輪乾旱不光涉及廣西，我國南方多地也受到了影響。」張強指出，&lt;/span&gt;儘管近期南方局部地區出現降水過程，但多為短時性、局地性降雨，難以有效緩解旱情。&lt;span&gt;像廣西、廣東，甚至湖南、深圳、雲南、河南等地均出現不同程度乾旱。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據水利部&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;消息，受天氣因素影響，黃淮西部、西北東部、西南等地部分地區旱情持續或發展，分佈在廣西、陝西、河南、雲南、四川五省區。4 月 21 日，水利部針對廣西、陝西兩省區啓動乾旱防禦Ⅳ級應急響應，派出工作組赴廣西、陝西指導，全力抗旱保供保灌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;廣西旱情何時才能緩解？張強表示，根據氣候規律，&lt;/span&gt;華南前汛期將於 4 月下旬至 5 月期間到來。不過，需高度警惕伴隨前汛期可能出現的旱澇急轉現象。&lt;span&gt;對此，在抗旱的同時要做好防汛的準備。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;旱澇急轉是指在前期無降水或降水偏少，且已出現旱情的情況下，緊接着在短期內發生高強度降水並形成洪澇的氣象水文事件。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「為了防止這類情況發生，要堅持防汛抗旱兩手抓，密切關注天氣變化，嚴防旱澇急轉，加強短臨預警和應急管控，重點做好強對流天氣防禦，嚴防局地短時強降水造成城市內澇和山洪地質災害。」中國農業大學自然災害學博士孔鋒此前在接受界面新聞採訪時表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;孔鋒還表示，準確進行中長期乾旱趨勢預測還存在較大挑戰，對未來乾旱發展態勢的把握不夠精準。海量監測數據方面，數據整合、分析和有效利用還存在一些不足，影響預警的及時性和有效性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如何完善當前預警體系來進一步保障我國抗旱工作形成合力？孔鋒指出，要完善組織指揮體系。其次，多部門要協同合作。氣象、水利、農業、應急等多部門密切協作，實現信息共享和聯合會商。氣象部門提供氣象監測和預報預警信息，水利部門負責水資源的調度和管理，農業部門指導農業生產抗旱措施，應急部門組織協調抗旱救災工作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「還要科學的監測預警。通過加強氣象、水文、墒情等監測數據的收集和分析，建立乾旱預警模型和系統，提高預警的準確性和及時性。同時，規範預警發佈內容、範圍和程序等，確保預警信息及時傳遞到相關部門和社會公眾。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;孔鋒説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12687103.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12687103.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 08:43:29 GMT</pubDate>
            <author>張旭 XU</author>
        </item>
        <item>
            <title>境外旅客離境退税物品金額大幅下調至 200 元，現金退税金額上調至 2 萬元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231215/1702620059948_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;離境退税有助於降低境外旅客購物成本，是吸引和擴大入境消費的重要切入點。離境退税有助於降低境外旅客購物成本，是吸引和擴大入境消費的重要切入點。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「實行離境退税對促進入境旅遊會起到百尺竿頭更進一步的作用。」2025 年 4 月 27 日，國務院新聞辦舉行新聞發佈會，文化和旅遊部產業發展司司長繆沐陽説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國自 2015 年起全面推行離境退税政策，值此政策全面實施 10 週年之際，經國務院批准，商務部會同財政部、文化和旅遊部、海關總署、税務總局、中國民航局出台《關於進一步優化離境退税政策擴大入境消費的通知》（簡稱《通知》），並於今日公佈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商務部副部長盛秋平介紹，近年來，我國有序擴大自主開放和單邊開放，對 38 個國家實行了單方面免籤政策，對 54 個國家實行過境免籤並將停留時間延長至 240 小時，推出了一系列入境便利化政策。去年接待外國遊客 2694 萬人次，同比增長 96%。今年一季度入境外國遊客 921.5 萬人次，同比增長 40.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「2024 年，境外旅客入境消費佔我國 GDP 的比重約 0.5%，而世界主要國家入境消費佔 GDP 比重在 1% 到 3% 之間，入境消費增長潛力巨大。離境退税有助於降低境外旅客購物成本，是吸引和擴大入境消費的重要切入點。比如，按照我國增值税水平，一般商品退税率達到 11%，相當於額外打了九折。」 盛秋平介紹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財政部税政司司長賈榮鄂介紹，為支持境外旅客選購品種更多的特色商品，《通知》將目前境外旅客同日同店購買退税物品金額達到 500 元才予以退税的規定，大幅下調至 200 元即可退税。此外，為了滿足境外旅客多樣化的消費支付需求，優化離境退税支付服務，在提供銀行卡、移動支付、現金等多種退税服務方式的基礎上，將現金退税金額由目前的 1 萬元人民幣上調至 2 萬元人民幣，其他退税方式沒有限額。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231215/1702620059948.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「即買即退」是離境退税現金支付方式下的一項便利化服務措施。境外旅客在提供「即買即退」服務的退税商店購買退税物品的時候，只需辦理信用卡預授權即可當場獲得退税款。税務總局貨物和勞務税司司長謝文介紹，這項舉措先後在上海、北京等地試點，受到廣大境外旅客的歡迎，促消費效果明顯。2024 年，10 個試點地區「即買即退」辦理退税規模同比增長 22 倍，是全國離境退税規模同比增速的 18 倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 8 日，税務總局發佈公告，細化明確了「即買即退」服務措施的具體內容和辦理流程，並將「即買即退」服務措施推廣至全國，鼓勵更多的退税商店加入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;謝文介紹，「即買即退」服務措施從 10 個試點省市推廣至全國後，將有更多地區更多退税商店為境外旅客提供這一服務；同時，將退税物品金額下調至 200 元人民幣、現金退税限額上調至 2 萬元人民幣等措施實施後，境外旅客可現場購物退税的商品範圍更廣、門檻更低、體驗更好，政策效應進一步擴大。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12697628.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12697628.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 08:37:34 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
    </channel>
</rss>