<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 12:48:04 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>新版流感診療方案發布，新增兩種抗病毒藥</title>
            <description>&lt;p&gt;1 月 22 日，國家衞健委、國家中醫藥局聯合發佈《流行性感冒診療方案（2025 年版）》，新增瑪巴洛沙韋、法維拉韋兩種抗流感病毒藥物，並明確不建議聯合應用相同作用機制的抗病毒藥物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對比《流行性感冒診療方案（2020 年版）》，新版方案進一步完善了發病機制、病理以及兒童和老年人流感臨牀表現、併發症，增加了臨牀輕型和中型分型標準，完善了重型和危重型標準；並細化了抗病毒治療原則以及重症病例呼吸、循環等支持治療措施，對流感中醫辨證治療予以調整優化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新版診療方案明確了我國目前已上市的對流感病毒敏感的 3 種藥物：神經氨酸酶抑制劑、RNA 聚合酶抑制劑和血凝素抑制劑，具體包括奧司他韋、帕拉米韋、扎那米韋、瑪巴洛沙韋、法維拉韋、阿比多爾。對比 2020 年版方案，新版方案新增瑪巴洛沙韋、法維拉韋兩種藥物，刪除了金剛烷胺、金剛乙胺兩種藥物。（北京日報）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12282620.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12282620.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:54:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 中共中央、國務院：紮實開展高額彩禮等問題治理；梅大高速塌方事故調查報告發布</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 中共中央、國務院：紮實開展高額彩禮等問題治理；梅大高速塌方事故調查報告發布&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250122/173752679334295100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;六部門發文推動中長期資金入市；外交部回應特朗普徵收 25% 關税；美加州再燃三起山火，數千人強制疏散。以下是界面新聞為你梳理的 1 月 22 日晚報新聞。六部門發文推動中長期資金入市；外交部回應特朗普徵收 25% 關税；美加州再燃三起山火，數千人強制疏散。以下是界面新聞為你梳理的 1 月 22 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;四部門修訂印發《土地儲備管理辦法》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;為加強和規範土地儲備管理，根據相關法律法規和國務院有關文件的規定，自然資源部、財政部、中國人民銀行、國家金融監督管理總局聯合修訂了《土地儲備管理辦法》。&lt;span&gt;其中提到，各地應根據國民經濟和社會發展規劃、國土空間規劃，編制土地儲備三年滾動計劃，合理確定未來三年土地儲備規模，對三年內可收儲的土地資源，在總量、結構、佈局、時序等方面做出統籌安排，結合城市更新、成片開發等工作劃定儲備片區，優先儲備空閒、低效利用等存量建設用地。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12279787.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中共中央、國務院：紮實開展高額彩禮、散埋亂葬等突出問題治理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中共中央、國務院近日印發《鄉村全面振興規劃（2024—2027 年）》。規劃提出，做好普法、科普工作，反對封建迷信。開展誠信宣傳教育，深化誠信缺失突出問題專項治理，加強青少年思想道德教育，強化未成年人網絡保護工作。持續推進移風易俗，弘揚良好鄉風家風民風，引導村民遵規守約，紮實開展高額彩禮、大操大辦、散埋亂葬等突出問題治理，完善婚事新辦、喪事簡辦、孝老愛親等約束性規範和倡導性標準。加強農村公益性公墓（骨灰堂）建設，推進農村殯葬改革，培育現代文明殯葬新風&lt;/span&gt;。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12282434.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中共中央、國務院印發《鄉村全面振興規劃（2024—2027 年）》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;規劃提出，規劃提出，深化農村土地制度改革。加快完成房地一體宅基地確權登記頒證，允許農户合法擁有的住房通過出租、入股、合作等方式盤活利用。有序推進農村集體經營性建設用地入市改革，優先保障鄉村全面振興用地需求，健全土地增值收益分配機制。強化鄉村發展用地保障，省級土地利用年度計劃安排至少 5% 新增建設用地指標，保障鄉村重點產業和項目用地，落實農村產業融合發展和設施農業用地保障政策，縣鄉級國土空間規劃應統籌安排農業農村發展用地。規範有序穩妥開展城鄉建設用地增減掛鈎，騰退的建設用地指標可納入土地利用年度計劃。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12282358.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250122/173752679334295100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;推動中長期資金入市！六部門：提升商業保險資金 A 股投資比例與穩定性&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;經中央金融委員會審議同意，中央金融辦、中國證監會、財政部、人力資源社會保障部、中國人民銀行、金融監管總局聯合印發《關於推動中長期資金入市工作的實施方案》。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主要舉措包括：一是提升商業保險資金 A 股投資比例與穩定性。在現有基礎上，引導大型國有保險公司增加 A 股（含權益類基金）投資規模和實際比例。對國有保險公司經營績效全面實行三年以上的長週期考核，淨資產收益率當年度考核權重不高於 30%，三年到五年週期指標權重不低於 60%。抓緊推動第二批保險資金長期股票投資試點落地，後續逐步擴大參與機構範圍與資金規模。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12281389.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;水電投資加快、城建項目放緩，「後基建」時代或已到來&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家統計局數據顯示，2024 年，中國基礎設施建設投資同比增長 9.2%，增速比上年加快近 1 個百分點，不含電力投資的基建投資同比增長 4.4%，增速比上年放緩 1.5 個百分點。總得來看，2024 年基建投資結構呈現較為顯著的分化，一方面，狹義基建投資和廣義基建投資增速持續分化，另一方面，中央主導的水利投資增速較高，而地方主導的交通運輸投資、公共設施投資增速較低，這表明在地方政府化債的背景下，基建投資邊際增量主要由中央財政支出支撐。從地方政府 2025 年工作報告來看，包括基建在內的投資仍是今年經濟增長的重要抓手。分析人士預計，今年廣義基建投資增速可能在 8%-9% 之間。短期內，基建投資可能將繼續由中央財政主導。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12281090.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;梅大高速茶陽路段「5·1」塌方災害調查評估報告公佈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;經調查認定，這是一起長時間持續性降水與多種因素疊加耦合作用，導致的特別重大人員傷亡的塌方災害。塌方災害發生於 5 月 1 日凌晨，有零星小雨，行車視線不良，車流量較平常突增，車輛墜落後起火燃燒，這些不利因素進一步加大了災害的損失。同時，工程勘察、設計、施工、監理、驗收、運營、養護等方面存在的問題，對路堤的抗災能力有一定影響&lt;/span&gt;。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12281921.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普稱最早 2 月 1 日對中國商品徵收 25% 的關税？外交部回應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;外交部發言人毛寧主持例行記者會。塔斯社記者提問，美國總統特朗普表示最早於 2 月 1 日對中國出口到美國的商品徵收 25% 的關税，請問中方對此有何評論？毛寧表示：「關於這個問題我們多次表明了中方的立場，我們始終認為貿易戰、關税戰沒有贏家，中方始終堅定維護國家利益。&lt;span&gt;我們願意同美方保持溝通，妥善處理分歧，拓展互利合作，推動中美關係穩定、健康、可持續的發展。」&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12281095.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美加州再燃三起山火，數千人強制疏散&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據美國加州消防局消息，1 月 21 日，加州聖迭戈市燃起兩處山火，近千人被緊急疏散。此外，加州河濱市又燃起一處山火。目前三處新增山火併沒有完全被撲滅，暫無人員傷亡報告。美國國家氣象局警告，「聖安娜風」將於當地時間週三晚上至週四早上達到高峯，加州南部大部分地區仍處於火災風險紅色警報中。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12280355.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12280761.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12280761.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:17:41 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普發關税威脅後，加拿大省長：這是「宣戰」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 15 日，加拿大渥太華，加拿大安大略省省長道格·福特與加拿大總理賈斯廷·特魯多出席新聞發佈會。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250122/173754213841717600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特魯多甚至提到了對加拿大進口的美國商品實施「1 元對 1 元」的對等報復手段。特魯多甚至提到了對加拿大進口的美國商品實施「1 元對 1 元」的對等報復手段。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;從當地時間 1 月 20 日到 21 日，美國新任總統唐納德·特朗普先後對包括加拿大、歐盟在內的多國和組織發出關税警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普發出威脅後，加拿大總理、省長以及歐盟官員紛紛回應，警告將採取報復性措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週二，加拿大安大略省省長道格·福特譴責特朗普是對加拿大宣佈「經濟戰」。福特公佈，一旦特朗普的關税措施生效，他將要求安大略省下架所有美國酒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普譴責加拿大和墨西哥讓非法移民和毒品湧入美國，威脅將考慮從 2 月 1 日對兩國進口商品徵收 25% 的關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福特呼籲加拿大其他省也下架美國酒，指出加拿大是全球最大酒類產品購買國。他還透露，安大略省將針對美國共和黨執政的地區採取措施，「加拿大人會痛，美國人也會知道痛。」安大略省是加拿大的製造業和汽車產業中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大總理賈斯廷·特魯多當天接受記者採訪時表示，如果美國對加拿大商品加徵關税，加拿大將做出「強有力」回應。這也是特朗普就職後，特魯多首次對關税威脅公開回應。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250122/173754213841717600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特魯多表示，對於不公平的關税措施，加拿大的報復手段將「迅速有力」。他沒有透露加拿大的具體措施，但表示加拿大準備好採取所需的一切手段，迫使特朗普撤回關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特魯多甚至提到了對加拿大進口的美國商品實施「1 元對 1 元」的對等報復手段，該手段將導致美國商品關税激增。他認為特朗普是很有技巧的談判者，會想方設法讓他的談判對手失去平衡。但特魯多強調「加拿大也是優秀的談判者」，為了迫使特朗普讓步，加拿大願意「讓美國經濟受傷」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在發警告之時，特魯多也重申加拿大尋求與美國建立良好關係。他稱，特朗普想開啓美國的「黃金時代」需要加拿大的自然資源，包括石油、木材、鋼鐵、鋁和關鍵礦產。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大有約 75% 出口產品是銷往美國。該國經濟學家警告，即便美國僅對加拿大商品徵收 10% 關税也將重挫該國經濟，導致加拿大陷入衰退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大政府消息人士此前透露，加拿大的報復性措施將分階段進行，第一階段將覆蓋 370 億加元（約 260 億美元）的美國產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了加拿大和墨西哥，特朗普還警告如果歐盟不從美國購買更多的天然氣和石油，美國將對來自歐盟的商品徵收關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週三，歐盟經濟專員瓦爾迪斯·東布羅夫斯基斯在達沃斯論壇上表示，如果特朗普對歐盟徵收關税，歐盟將以「相稱的方式」做出回應。他強調如果有需要，歐盟準備好捍衞自己的價值、利益和權利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐盟委員會主席烏爾蘇拉·馮德萊恩在一天前的講話中警告，破壞全球經濟的紐帶不符合任何人的利益。她指出，歐盟和美國之間的貿易額高達 1.5 萬億歐元，因此歐盟和美國應通過談判維護貿易關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐盟從去年下半年就開始討論如何應對特朗普重返白宮後可能採取的關税措施。英國媒體透露，歐盟考慮採取「胡蘿蔔加大棒」，「胡蘿蔔」是提出購買更多美國商品，「大棒」則是對美國商品徵收報復性關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普第一任期，美國就與歐盟打過貿易戰。為報復美國對鋁和鋼鐵產品徵收關税，歐盟定點打擊美國搖擺州產品，對波本威士忌、哈雷摩托車等徵收關税。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12282417.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12282417.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:50:12 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 寧夏委員建議落實夫妻財產申報制度，北京公交集團原董事長被判無期</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173753301844482800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？台南市 6.2 級地震已致 44 人受傷，餘震最大震級 5.4 級；雲南 8 歲女童在高山走失三天，騰衝多方力量全力搜尋；導遊利用多名遊客帶貨 26 條香煙等入境，被海口海關查獲。今天有哪些地方新聞值得關注？台南市 6.2 級地震已致 44 人受傷，餘震最大震級 5.4 級；雲南 8 歲女童在高山走失三天，騰衝多方力量全力搜尋；導遊利用多名遊客帶貨 26 條香煙等入境，被海口海關查獲。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【寧夏】委員建議落實夫妻財產申報制度，保障弱勢方權益&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，寧夏自治區兩會召開期間，自治區政協委員盧紅向大會提交了《關於在離婚案件中嚴格落實夫妻共同財產申報制度的提案》。盧紅提到，婦女權益保障法第 67 條創設了夫妻共同財產申報制度，其中規定，離婚訴訟期間，夫妻雙方均有向人民法院申報全部夫妻共同財產的義務。但在司法實踐中，各級法院對夫妻共同財產申報制度的執行力度還不夠，大量案件的統計信息顯示，大部分家庭中夫妻雙方的財務信息處於不對等狀態，這種信息不對等的現象，進一步加劇了家庭弱勢一方（如全職主婦或低收入者）權益受損的風險。盧紅建議，製作《夫妻共同財產申報表》的制式表格並廣泛應用於各級法院的離婚案件中。表格中載明的事項要求當事人如實申報，不得隱瞞或遺漏，同時要求提供與申報財產相關的證據。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【吉林】長春警方：四環內禁止燃放經營儲存運輸煙花爆竹&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「長春公安宣傳」微信公眾號 1 月 22 日消息，歲末年初，已進入煙花爆竹生產、銷售、燃放旺季，長春警方發佈特別提醒稱，要警惕非法生產、經營、儲存、運輸、燃放煙花爆竹等行為。根據《長春市燃放煙花爆竹安全管理規定》，在長春市四環路以內的區域，禁止燃放、經營、儲存、運輸煙花爆竹。對違反規定的單位和個人，將依法承擔相應的法律責任。長春警方請廣大市民注意發現身邊涉煙花爆竹違法犯罪行為線索，立即向公安機關舉報。公安機關將從嚴查處、消除安全隱患，維護人民羣眾生命財產安全。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【台灣】台南市 6.2 級地震已致 44 人受傷，餘震最大震級 5.4 級&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173753301844482800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，記者從台灣消防部門獲悉，1 月 21 日 0 時 17 分台灣台南市發生的 6.2 級地震目前已經導致 44 人受傷。地震發生後，台南市、嘉義縣等多地餘震不斷，截至 1 月 22 日早晨 6 時，陸續發生了 5 次有明顯震感的餘震，其中最大餘震 5.4 級，震中位於台灣南部海域。目前餘震均無災情報告。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】公交集團原董事長王春傑犯受賄罪被判處無期徒刑&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據北京市第三中級人民法院消息，1 月 22 日，北京市第三中級人民法院依法公開宣判北京公共交通控股（集團）有限公司原黨委書記、董事長王春傑受賄一案，對被告人王春傑以受賄罪判處無期徒刑，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產。對王春傑受賄犯罪所得及收益予以沒收，上繳國庫。此前據「清風北京」2023 年 11 月通報，王春傑涉嫌嚴重違紀違法，接受北京市紀委監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】8 歲女童在高山走失三天，騰衝 400 餘人全力搜尋&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，近日，一則 8 歲女童三天前在雲南省騰衝市琅琊山青草嶺附近走失的尋人啓事引發關注。1 月 22 日上午，孩子父親表示，網上稱「孩子已經找到」的消息為謠言，目前孩子仍杳無音信，當地多方力量正在全力尋找。記者從相關渠道瞭解到，孩子走失後，當地公安、應急救援、聯防隊員、護林員、撲火隊、鎮村組幹部、藍天救援隊及周邊羣眾共 400 餘人參與搜尋，使用熱成像無人機、搜救犬等技術開展搜尋，尚未發現有效線索。1 月 21 日，搜尋範圍進一步擴大。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【四川】雅安一野生動物園被曝兜售「虎尿」，每瓶賣 50 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，近日，有網友在社交平台發帖稱「某旅遊單位出售虎尿，50（元）一瓶」。對此，涉事旅遊單位四川雅安碧峯峽野生動物園相關人員回覆稱，目前動物園還有虎尿出售，「（老虎）自己窩（尿）的，用盆子接，然後裝到瓶裏出售。」動物園對外出售的虎尿，瓶身上的文字資料介紹了「虎尿」的功用和使用方式，其功用為「對類風濕、外風濕關節炎疼痛、跌打損傷、肌肉痠痛等症有較好療效」。外用方式為「兑白酒、用薑片蘸虎尿擦患處」，並提醒「內服，若有過敏症狀、暫停使用」。對此，一不願具名的中醫專家表示，老虎尿不是中藥，沒有治療作用。虎骨確實可以治療風濕，但屬於禁用物質。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】導遊利用多名遊客帶貨 26 條香煙等入境，被海關查獲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「海關發佈」微信公眾號消息，近日，海口海關所屬海口美蘭機場海關查獲一起某旅遊團導遊利用遊客帶貨入境案。該關現場關員在監管入境航班時，發現多名選擇「無申報通道」通關的旅客神色緊張，且攜帶的行李高度一致。經開箱查驗，查獲香煙 26 條、合計 5200 支，保健品和運動鞋等物品合計 56 件。經調查，該導遊承認以銷售謀利為目的，利用遊客分散攜帶上述物品入境。目前，海關已按規定作進一步處置。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】寧波查獲耐火材料廢棄碎料 149.1 噸，均為洋垃圾&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「海關發佈」消息，近日，寧波海關所屬大榭海關對一批申報為「耐火砂料」的進口貨物進行查驗時，發現貨物主要為灰白色塊狀，乾燥且鬆軟易捏碎成粉末。經鑑定，該批貨物為耐火材料廢棄碎料，屬於國家禁止進境的洋垃圾，共計 149.1 噸。我國禁止以任何方式進口洋垃圾，禁止境外洋垃圾在我國傾倒、堆放、處置。進口企業應嚴格遵守《中華人民共和國固體廢物污染環境防治法》及相關法律規定，對於違法將境外洋垃圾輸入境內的，由海關依法責令退運該洋垃圾並處以罰款，構成犯罪的，將依法追究刑事責任。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12281231.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12281231.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:32:07 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 全國精神衞生福利機構在院患者 6 萬多人，去年國內出遊人次同比增長 14.8%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250122/173753248933602900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得關注？教育部發文：確保每所學校至少有 1 名科學副校長；法院 5 年審結拒不支付勞動報酬刑事案件 6200 餘件；交通運輸部：去年城市軌道交通客運量超 322 億人次。今天有哪些部委信息值得關注？教育部發文：確保每所學校至少有 1 名科學副校長；法院 5 年審結拒不支付勞動報酬刑事案件 6200 餘件；交通運輸部：去年城市軌道交通客運量超 322 億人次。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;全國有精神衞生福利機構 141 家，在院患者 6 萬多人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 22 日，民政部舉行例行新聞發佈會。近日，民政部聯合國家衞生健康委印發《精神衞生福利機構管理辦法》，填補了精神衞生福利機構管理制度空白。民政部社會事務司副司長張貞德介紹，目前，全國精神衞生福利機構共有 141 家，牀位約 7.4 萬張，在院患者 6 萬多人。收治人員主要有 3 類：一是收治照料特困人員中的精神障礙患者是精神衞生福利機構應當履行的法定職責。二是在法定收治對象應收盡收的前提下，精神衞生福利機構優先收治流浪乞討、最低生活保障等社會救助對象中的精神障礙患者，民政部門擔任監護人的精神障礙患者，以及其他依法依規優先收治照料的精神障礙患者。三是有條件的精神衞生福利機構可以收治其他社會患者。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部發文：確保每所學校至少有 1 名科學副校長&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據教育部網站 1 月 22 日消息，近日，教育部辦公廳印發《中小學科學教育工作指南》）。《指南》針對教育行政部門、學校和科學類課程教師等不同主體，分別明確了工作內容。其中提出，根據教學需要配齊配足小學科學教師，確保科學教師具有科學類相關學科教師資格證，推動實現每所小學至少有 1 名具有理工類背景的碩士學位科學教師。充分調動高校、科研院所、科技場館、青少年宮、博物館、科技企業等力量，確保每所學校至少有 1 名科學副校長，鼓勵並支持高水平綜合性大學、科研院所等單位的科學家、理工科專家擔任科學副校長。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;法院 5 年審結拒不支付勞動報酬刑事案件 6200 餘件&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250122/173753248933602900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據最高人民法院 1 月 22 日消息，最高人民法院、人力資源和社會保障部聯合發佈 5 件依法懲治惡意欠薪犯罪典型案例。據介紹，2020-2024 年五年間，全國法院共審結拒不支付勞動報酬刑事案件 6200 餘件、生效判決人數 6200 餘人。最高法表示，隨着各項政策舉措的落實落地，大部分勞動者能夠順利拿到勞動報酬，治理欠薪工作取得明顯成效。但是，個別用人單位和個人拖欠勞動報酬，甚至惡意欠薪、嚴重侵害勞動者合法權益的情況仍然存在，解決欠薪問題需要全社會共同努力、久久為功。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年國內出遊人次 56.15 億，同比增長 14.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社記者 1 月 22 日從文化和旅遊部獲悉，根據國內旅遊抽樣調查統計結果，2024 年，國內出遊人次 56.15 億，比上年同期增加 7.24 億，同比增長 14.8%。其中，城鎮居民國內出遊人次 43.70 億，同比增長 16.3%；農村居民國內出遊人次 12.45 億，同比增長 9.9%。2024 年，國內遊客出遊總花費 5.75 萬億元，比上年增加 0.84 萬億元，同比增長 17.1%。其中，城鎮居民出遊花費 4.93 萬億元，同比增長 18.0%；農村居民出遊花費 0.83 萬億元，同比增長 12.2%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;交通運輸部：去年城市軌道交通客運量超 322 億人次&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據交通運輸部網站 1 月 22 日消息，交通運輸部速報數據顯示，2024 年全國城市軌道交通實際開行列車 4085 萬列次，完成客運量 322.4 億人次、進站量 192.9 億人次、客運週轉量 2670 億人次公里，全年客運量較 2023 年增加 28 億人次、增長 9.5％。2024 年，全國新增城市軌道交通運營線路 18 條，新增運營區段 27 段，新增運營里程 748 公里。截至 2024 年年底，全國共有 54 個城市開通運營城市軌道交通線路 325 條，運營里程 10945.6 公里，車站 6324 座。其中，43 個城市開通運營地鐵、輕軌線路 267 條，運營里程 9477.6 公里；16 個城市開通運營單軌、磁浮、市域快速軌道交通線路 25 條，運營里程 970.7 公里；18 個城市開通運營有軌電車、自動導向軌道線路 33 條，運營里程 497.3 公里。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;土地儲備新規：應合理確定未來三年土地儲備規模&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據自然資源部 1 月 22 日消息，為加強和規範土地儲備管理，根據相關法律法規和國務院有關文件的規定，自然資源部、財政部、中國人民銀行、國家金融監督管理總局聯合修訂了《土地儲備管理辦法》。其中提到，各地應根據國民經濟和社會發展規劃、國土空間規劃，編制土地儲備三年滾動計劃，合理確定未來三年土地儲備規模，對三年內可收儲的土地資源，在總量、結構、佈局、時序等方面做出統籌安排，結合城市更新、成片開發等工作劃定儲備片區，優先儲備空閒、低效利用等存量建設用地。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;司法部：去年調解矛盾糾紛 1843.7 萬件，同比增長 7%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社 1 月 22 日消息，記者從司法部獲悉，2025 年司法部將重點抓司法行政基層基礎建設，綜合運用司法行政各類資源，提升基層服務效能。據介紹，2024 年司法行政系統紮實開展「化解矛盾風險維護社會穩定」專項治理。全年調解矛盾糾紛 1843.7 萬件，同比增長 7%。法律服務不斷優化，全年辦理司法鑑定、仲裁案件同比增長 5%、26%，公證「高效辦成一件事」擴充至 31 類 84 項。培育 420 萬「法律明白人」，實現村、社區全覆蓋。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12281172.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12281172.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:30:22 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>反政府武裝為爭地盤火拼升級，數千哥倫比亞人逃往委內瑞拉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 21 日，哥倫比亞提布，居民們跨越塔拉河前往委內瑞拉。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173753554897729000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;雙方正在爭奪一個古柯種植園的控制權。古柯葉主要用於製造毒品可卡因。雙方正在爭奪一個古柯種植園的控制權。古柯葉主要用於製造毒品可卡因。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;根據哥倫比亞總檢察長辦公室當地時間 1 月 21 日公佈的數據，近日在該國北部北桑坦德省卡塔通博地區發生的反政府武裝衝突，已導致 80 人死亡、數萬人流離失所，包括 4.6 萬是兒童和青少年。另外，數千人被迫捨棄牲畜和財物，跨越塔拉河逃往委內瑞拉，有的則躲在附近山區裏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;武裝襲擊發生在靠近委內瑞拉邊境的幾個城鎮，受害者包括社區領袖 Carmelo Guerrero，以及 7 名尋求籤署和平協議的人士。另外，至少有 3 名參與和平談判的人被綁架。中國駐哥倫比亞使館提醒在哥中國公民提高自我保護意識，跟蹤安全形勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這輪襲擊發生在「哥倫比亞民族解放組織」（ELN）與前「哥倫比亞革命武裝力量」（簡稱「哥武」）的派別「人民軍」談判再次宣告失敗之際。據悉雙方正在爭奪一個邊境古柯葉種植園的控制權。古柯葉在南美有着悠久的歷史，能夠提取出古柯鹼，主要用於製造毒品可卡因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 1 月 17 日開始，ELN 與「人民軍」在卡塔通博地區發生激烈交火。有報道指出，ELN 認為當地平民暗通「人民軍」，於是率先對平民發起襲擊，將他們從家中拖出，隨後近距離射殺。ELN 則指控「人民軍」在該地區犯下了幾起殺人案，包括 1 月 15 日殺害一對夫婦和他們 9 個月大的嬰兒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府軍已向當地增派兵力，以制止暴力活動。1 月 20 日下午，總統佩特羅宣佈實施內部動亂和經濟緊急狀態，&lt;span&gt;以應對不斷升級的武裝衝突&lt;/span&gt;。隨後北桑坦德省省長宣佈該地區進入社會和經濟緊急狀態，以便優先安排資源，照顧流離失所的民眾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ELN 曾 5 次試圖與佩特羅政府談判達成和平協議，但都因暴力事件而告失敗。該武裝的訴求包括獲得合法政治組織的地位。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173753554897729000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年底，時任總統桑托斯同「哥武」簽署和平協議，後者宣告解散，終結長達 52 年的內戰。然而長期和平並沒有到來，各類武裝分支拒絕參與和平進程，繼續襲擊政府機構以及基礎設施，在當地通過建學校、醫院，搭橋修路，甚至實施獨立的司法制度等方式以鞏固對根據地的控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些武裝組織還長期從事販運人口、強迫賣淫、強迫童工、器官買賣等非法活動。這使得哥倫比亞成為世界上受犯罪和暴力影響最嚴重的國家之一。據聯合國的估計，在截至 2019 年的 50 年裏，多達 20 萬人因武裝衝突而失蹤。另外，&lt;span&gt;該國最大的販毒集團「海灣幫」近幾年來還延長了觸角，奪取該國武裏蒂卡金礦的大量礦道，致使其所有者大陸黃金去年損失了超過 3.2 噸黃金。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12281239.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12281239.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:12:29 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>公安部：依法嚴懲網紅大 V、MCN 機構有組織造謠炒作，去年偵辦網絡謠言案件 4.2 萬餘起</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年，全國公安機關持續開展「淨網 2024」專項行動，依法嚴厲打擊整治各類網絡違法犯罪活動，全年共偵辦網絡違法犯罪案件 11.9 萬餘起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對擾亂社會公共秩序的造謠傳謠類違法犯罪活動，公安機關深入開展打擊整治網絡謠言專項行動，依法嚴懲網紅大 V、MCN 機構有組織造謠炒作，全年偵辦網絡謠言案件 4.2 萬餘起，查處造謠傳謠違法犯罪人員 4.7 萬餘人，關停違法違規賬號 33 萬餘個，清理網絡謠言信息 252 萬餘條。針對通過網絡實施侮辱謾罵、造謠誹謗、侵犯隱私等違法犯罪活動，持續開展打擊整治網絡暴力違法犯罪專項行動，偵辦網絡暴力案件 8000 餘起。針對造謠引流、輿情敲詐、刷量&lt;span&gt;控評&lt;/span&gt;、有償刪帖等突出網絡水軍違法犯罪活動，堅持重拳出擊、露頭就打，偵破案件 1000 餘起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對各類網絡黑灰產業為網絡賭博、網絡色情、網絡詐騙等違法犯罪提供滋生土壤、屢禁不絕的情況，公安機關錨定網絡黑灰產物料供應、廣告推廣、技術支持、支付結算等關鍵領域開展精準打擊，不斷加大對黑灰產違法信息的識別、阻斷和清理力度，偵辦網絡黑灰產案件 2.5 萬餘起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照「打源頭、摧平台、斷鏈條」的工作思路，聚焦信息泄露、信息倒賣、信息使用等關鍵環節全力破案攻堅，嚴厲懲處利用職務便利竊取出售個人信息的行業「內鬼」，堅決搗毀買賣個人信息的「地下黑市」，循線斬斷非法貸款催收、騷擾廣告營銷等犯罪鏈條，偵辦侵犯公民個人信息案件 7000 餘起，抓獲犯罪嫌疑人 1.2 萬餘名，有力維護了公民合法權益和信息安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安機關持續強化網絡環境整治，全年開展信息安全領域監督檢查 20 萬餘次，辦理行政案件 4.9 萬餘起，警告 3.5 萬餘次，責令整改 6500 餘次，清理血腥、暴力、色情、恐怖等違法有害信息 50 餘萬條。同時，針對未成年網民通過網絡相約實施自殺、自殘行為，全力開展網上信息巡查預警，及時協同學校、婦聯、家長開展勸阻疏導。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12282189.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12282189.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:50:38 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>梅大高速茶陽路段「5·1」塌方災害調查評估報告公佈</title>
            <description>&lt;p&gt;梅大高速茶陽路段「5·1」塌方災害調查評估報告公佈今日發佈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 5 月 1 日凌晨 1 時 57 分許，梅州至大埔高速公路（簡稱「梅大高速」）東延線 K11+900～K11+950（營運樁號）路段發生塌方災害，往東方向半幅路堤塌方，導致 23 輛車掉落，造成 52 人死亡，30 人受傷。經調查認定，這是一起長時間持續性降水與多種因素疊加耦合作用，導致的特別重大人員傷亡的塌方災害。塌方災害發生於 5 月 1 日凌晨，有零星小雨，行車視線不良，車流量較平常突增，車輛墜落後起火燃燒，這些不利因素進一步加大了災害的損失。同時，工程勘察、設計、施工、監理、驗收、運營、養護等方面存在的問題，對路堤的抗災能力有一定影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依據有關規定，廣東省成立了由省政府主要負責同志任組長的梅大高速茶陽路段「5·1」塌方災害省政府調查評估組，邀請由院士專家團隊牽頭，公路工程、地質工程、岩土工程和氣象水文等領域專家組成專家組參與調查評估。應急管理部、交通運輸部、自然資源部成立國家專家指導組，與調查評估組同時進駐，全程指導廣東開展災害調查評估工作。在應急管理部、交通運輸部、自然資源部等國家部委的專業指導和國家專家指導組的全程指導下，調查評估組按照科學嚴謹、依法依規、實事求是、注重實效的原則，通過現場勘查、調閲資料、問詢談話、調查取證、分析計算、專項試驗、專家論證等方式，覆盤災害發生和應對過程，調查有關地方黨委政府和相關部門單位履職情況及存在的問題，查明瞭災害原因，認定了災害性質，總結分析了災害教訓，提出了改進工作的措施建議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;調查發現，災害發生前，廣東省出現多輪強降水過程，全省平均雨量破歷史同期紀錄。其中，2024 年 4 月，降雨比較集中，距災害點約 700 米的梅林站月雨量為 740.5 毫米，為 2021 年 1 月有記錄以來最大值；距災害點約 15.9 公里的大埔站月雨量為 628.2 毫米，是歷史同期（往年 4 月份）3.75 倍，是往年汛期（4-9 月）月平均雨量的 3.34 倍，突破 1957 年建站以來最大月雨量紀錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;調查查明，造成塌方災害的主要原因是：災害點路段為「倒三角形」溝谷地貌斜坡路堤，受長時間持續性降水影響，地下水持續累積、水位升高，暫態性地下水動靜水壓力、浮托力和滲透力持續增大，滑動推力不斷積聚，長時間飽水造成路堤底部及基底軟化，抗剪強度降低，路堤中下部及護腳牆突然滑動變形，引發路堤上部填土塌方，造成高速公路塌方災害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經對梅大高速茶陽路段工程勘察、設計、施工、監理、驗收、運營、養護等情況全鏈條調查，對在調查過程中發現的參建單位和有關部門單位的公職人員履職方面的問題線索，移交紀委監委處理；對有關參建單位及其人員的違法違規問題，交由有關部門依法查處。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;調查評估組總結了五個方面的主要教訓：一是對高填路基的風險重視不夠，對長時間持續性降水的危害性認識不足；二是公路地下水防範意識淡薄，智能監測預警手段嚴重不足；三是建設管理不到位，一定程度上影響了工程抗災能力；四是重建設輕管養，日常隱患排查治理流於形式；五是監管職責交叉重疊，沒有形成有效的監管壓力。同時，針對這些教訓，調查評估組提出五項防範整改措施建議：一是增強應對極端天氣的極限思維；二是全面提升路基本質安全水平；三是加強高速公路全生命週期管理；四是提升高速公路風險監測管控能力；五是提高全社會風險防範意識和自救互救能力。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12281921.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12281921.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:02:53 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>預告：國新辦 1 月 23 日舉行新聞發佈會，介紹大力推動中長期資金入市，促進資本市場高質量發展有關情況</title>
            <description>&lt;p&gt;國務院新聞辦公室將於 2025 年 1 月 23 日（星期四）上午 9 時舉行新聞發佈會，請中國證券監督管理委員會主席吳清和財政部副部長廖岷、人力資源和社會保障部副部長李忠、中國人民銀行黨委委員鄒瀾、國家金融監督管理總局副局長肖遠企介紹大力推動中長期資金入市，促進資本市場高質量發展有關情況，並答記者問。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12281834.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12281834.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:46:41 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>韓空難機場混凝土工程前負責人死亡，警方：未發現謀殺跡象</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 18 日，務安機場，代總統崔相穆出席濟州航空客機事故追悼會。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173753466414835500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;濟州航空空難共造成 179 人遇難。對於傷亡如此慘重的最主要原因，國際航空業人士指向進港跑道終點附近的混凝土基座設計。濟州航空空難共造成 179 人遇難。對於傷亡如此慘重的最主要原因，國際航空業人士指向進港跑道終點附近的混凝土基座設計。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;據韓聯社、《韓國先驅報》等韓媒報道，韓國警方於 2025 年 1 月 21 日發佈消息稱，曾任韓國機場公社社長的孫昌浣被發現死亡。警方暫未發現「入侵或謀殺的跡象」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據悉孫昌浣於 2020 年 5 月任民航安全系統「一把手」期間主導了務安國際機場的設施升級工程，包括進港跑道末端的混凝土牆工程。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年 12 月 29 日，韓國濟州航空一架波音 737-800 客機在務安國際機場機腹着陸後，失控撞上混凝土方位角設施後爆炸起火，造成 179 人遇難。&lt;/span&gt;空難調查小組表示，孫昌浣不是他們的調查對象，也沒有作為證人接受詢問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於傷亡如此慘重的最主要原因，國際航空業人士普遍指向距離跑道終點 250 米處的航向信標台混凝土基座。國際民航組織建議的最小距離為 240 米。另外，一般機場的設計是跑道末端設有起減速、滅火作用的小水潭，或者用於緩衝的小土坡等易碎、鬆軟材料做成的設施，而不是高出地面如此多的的堅固物體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前波音 737 Max 事故調查組專家、美國&lt;a href=&quot;https://urldefense.com/v3/__https:/ddei5-0-ctp.trendmicro.com:443/wis/clicktime/v1/query?url=https*3a*2f*2fviterbischool.usc.edu*2fnews*2f2024*2f05*2fnajmedin*2dmeshkati*2dtestifies*2dbefore*2dsenate*2dcommittee*2don*2dboeing*2f&amp;amp;umid=100C74C1-2786-C706-A7BE-CDD7C1EFB340&amp;amp;auth=d80153f3f03c6c2919581dd96b360379d3b69ad6-84675661c025a3848e5951089b40a02b61cc240a__;JSUlJSUlJSUlJSUlJSUl!!LIr3w8kk_Xxm!q-Bn_vgH7QBejZOxoP7sci1FWDtrxFHEpenqCHTURz2BC-fQqfI_06S6oOGKjjqcCwQmnC2PwUHKiJUaq8ZAHSGbLy6d$&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;南加州大學&lt;/a&gt;工程學教授馬什卡蒂此前在接受界面新聞採訪時説，墜落後仍在高速滑行的飛機衝向了厚厚的混凝土基座，如果沒有受到這些影響，至少有更多的乘客能倖存下來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;韓國政府 1 月 13 日發佈的檢查結果顯示，在韓國 14 個機場中，有 7 個機場安裝了與務安國際機場類似的混凝土結構。國土交通部官員稱，機場的導航設施安裝在 2-3 米高的土墩上，有 30-40 釐米埋入混凝土。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173753466414835500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，由於飛機的兩個黑匣子在事故發生前大約 4 分鐘就停止了記錄，給正在進行的調查帶來挑戰。最新調查顯示，前兩個發動機中發現了鳥羽毛和血跡。接近機場，一名飛行員報告遭遇鳥擊，並進入緊急狀態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;韓國中央銀行在 20 日宣佈，由於政局動盪，加上空難、建築業投資萎縮等因素影響市場預期，將對 2025 年韓國 GDP 增速預期從先前的 1.9% 下調到 1.6%-1.7% 區間。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12281778.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12281778.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:40:00 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>春運首周順風車需求猛增近八成，長三角、珠三角需求量最大</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173752961961128800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在鐵路客運面臨高負載的情況下，未能購票的旅客也開始考慮其他出行方式。在鐵路客運面臨高負載的情況下，未能購票的旅客也開始考慮其他出行方式。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;還有不到一週時間即將迎來農曆新年，許多人已提前開啓回家旅程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年春運，全國人員流動量預計再創新高，首周全社會跨區域人員流動量預計超 13 億人次。在鐵路客運面臨高負載的情況下，順風車、租車等方式成為不少旅客在春運返鄉時的出行選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 月 22 日，據高德最新發布的順風車數據顯示，春運首周全國順風車需求增長近八成。順風車因其共享座位、分攤路費的經濟性，及鄉鎮門到門直達的便利性，在春運首周呈現出明顯增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，長三角、珠三角地區對順風車的需求量最大，增速排名前三的區域包括海南、京津冀、川渝地區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，高德地圖上願意共享空座的自駕車主也增長了近七成。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173752961961128800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於自駕和順風車需求激增，全國高速公路的擁堵情況自然備受關注。高德地圖最新發布的《2025 年春運出行預測報告》顯示， 2025 年的春運呈現出明顯的錯峯出行特徵。預計全國高速出程高峯為 2025 年 1 月 18 日（臘月十九）、 1 月 19 日（臘月二十）、以及 1 月 25 日（臘月廿六），公眾出行較為分散。而返程高峯將預計出現在 2 月 3 日（正月初六）、2 月 4 日（正月初七）的 14 時至 19 時。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250122/173752969735950700_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：高德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;此外，受走親訪友傳統的影響，預計 1 月 30 日（正月初二）11 時至 12 時全國高速會有一個擁堵小高峯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春節前（1 月 14 日至 1 月 27 日），預計全國高速擁堵路段主要集中在粵港澳大灣區、長三角等地區，以及受天氣影響較大的湖南、湖北、廣西等地。其中 G4 京港澳高速韶關段（武江大橋到小塘大橋），全天擁堵延時指數約為 6.8，全天平均車速約 14 公里/小時，成為最擁堵路段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春節期間（1 月 28 日至 2 月 4 日），預計全國高速易擁堵緩行路段主要為 G65 包茂高速賀州段（水衝口隧道到同古立交），全天擁堵延時指數約為 6.9，全天平均車速約 15 公里/小時。其次是 G2 京滬高速泰州段、G5513 長張高速益陽段等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春節後（2 月 5 日至 2 月 22 日），預計全國高速易擁堵路段主要為 G65 包茂高速賀州段（水衝口隧道到同古立交），全天擁堵延時指數約為 4.4，全天平均車速約 23 公里/小時。其次是 G60 滬昆高速上饒段、G5011 蕪合高速蕪湖段等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12280967.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12280967.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 07:13:42 GMT</pubDate>
            <author>宋佳楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普再發威脅：歐盟將面臨關税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173752538881521800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普命令聯邦機構在 4 月 1 日前完成對一系列貿易問題的全面審查，並就補救措施提出建議。特朗普命令聯邦機構在 4 月 1 日前完成對一系列貿易問題的全面審查，並就補救措施提出建議。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國總統特朗普在 1 月 20 日上任第一天簽署行政令時就表示，如果歐盟不從美國購買更多的天然氣和石油，美國將對來自歐盟的商品徵收關税。特朗普稱，歐盟與美國之間的貿易逆差為 3000 億美元。第二天，他重申了這一威脅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普還將西班牙稱為金磚國家，並威脅要對加入金磚的國家徵收 100% 關税。特朗普曾在去年 10 月威脅要對法國香檳徵收 100% 的關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，歐盟委員會主席馮德萊恩在世界經濟論壇的致辭中表示，當下制裁、出口管制和關税措施的可能性增加，歐盟必須在保障安全的必要性和創新、促進繁榮的機會之間取得平衡，各方需要共同努力，避免全球競相壓低價格。她還表示，歐盟首要任務是與美國儘早接觸，討論共同利益，並做好談判的準備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為歐盟最大經濟體，德國的反對黨基民盟主席梅爾茨此前公開表示，歐盟需要團結起來，將特朗普的強硬立場視作機遇。德國計劃在 2 月 23 日舉行新一屆聯邦議院選舉，目前梅爾茨所在的基民盟領跑民調數據，因此他最有希望成為新任總理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;20 日，特朗普在白宮橢圓形辦公室接受媒體提問時表示，他考慮於 2 月 1 日對加拿大和墨西哥進口商品徵收 25% 的關税。&lt;/span&gt;白宮&lt;span&gt;貿易與製造業高級顧問&lt;/span&gt;納瓦羅在第二天告訴 CNBC，每天有 300 名美國人死於芬太尼攝入過量，特朗普對加拿大和墨西哥的關税威脅，其真正的目的是為了迫使他們阻止非法移民和非法毒品進入美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;墨西哥的回應較為謹慎，總統謝恩鮑姆強調了墨西哥的主權和獨立，並指出美國-墨西哥-加拿大協議（USMCA）要到 2026 年才能重新談判。而已經辭職的加拿大總理特魯多則承諾堅決反擊。有報道稱，&lt;/span&gt;加拿大將於美方實施關税當天立刻公佈報復性措施。該措施將分階段進行，第一階段將覆蓋 370 億加元（約 260 億美元）的美國產品。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173752538881521800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，特朗普還簽署了一份廣泛的貿易備忘錄，命令聯邦機構在 4 月 1 日前完成對一系列貿易問題的全面審查，包括針對美國持續貿易逆差以及貿易夥伴國之間操縱貨幣行為的分析。該備忘錄還要求就補救措施提出建議，例如「全球補充關税」，以及&lt;span&gt;提高涉及芬太尼的「最低限度」關税豁免門檻。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另據&lt;/span&gt;澎湃新聞報道，特朗普還透露表示最早將於 2 月 1 日對中國出口到美國的商品徵收 25% 的關税。中共中央政治局常委、國務院副總理丁薛祥在達沃斯出席世界經濟論壇年會時發表了題為《堅守多邊主義正道，促進開放包容發展》的致辭。他指出，「經濟全球化也會帶來一些利益分配上的矛盾分歧。這些問題只能在推進經濟全球化的進程中解決，搞保護主義沒有出路，打貿易戰沒有贏家。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12280656.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12280656.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:17:57 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>人工智能時代有哪些機會？達沃斯的工商界精英們這麼説</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250122/173751747350579500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;人工智能將出現三波機會，提供算力的硬件供應商受益已兑現。第二波機會將流向微軟、谷歌、甲骨文等有能力廣泛提供計算連接的大公司。第三波機會將使企業軟件供應商受益。人工智能將出現三波機會，提供算力的硬件供應商受益已兑現。第二波機會將流向微軟、谷歌、甲骨文等有能力廣泛提供計算連接的大公司。第三波機會將使企業軟件供應商受益。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2025 年世界經濟論壇年會的主題為「智能時代的合作」，全球工商界精英在達沃斯商討應對迫在眉睫的各項挑戰的策略和正在出現的新機會，以及探討如何重啓增長，利用新技術，增強社會和經濟韌性。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在過去一年，人工智能的技術進步不斷加速，生成式人工智能為教育、醫療等領域帶來了前所未有的機遇。本次論壇&lt;/span&gt;第二天（1 月 21 日）的議程中就開設了《Industries in the Intelligent Age》與《Unlocking the North Star for AI Adoption, Scaling and Global Impact》等專題討論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據論壇公開的調查數據，全球 65% 的組織正在嘗試生成式人工智能。然而，從實驗到大規模應用之間仍存在重大障礙。只有 16% 的公司為此做好了準備，74% 的公司在擴展人工智能解決方案方面面臨着關鍵障礙。儘管 83% 的高管將人工智能視為其組織的戰略重點，但不同行業的成熟度和採用率存在顯著差異。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;組織方根據其《智能時代產業》白皮書中發現的成果啓動了 Frontier MINDS 項目，旨在聚焦和加速最具影響力的人工智能解決方案落地，這些解決方案有望顛覆各行業、以及應對巨大的社會挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;人工智能革命正在顛覆人類經濟活動的底層邏輯，同時也帶來了數量可觀的經濟價值。&lt;/span&gt;此前世界經濟論壇發佈的報告顯示，人工智能每年可以為全球經濟增加 2.6 萬億至 4.4 萬億美元。但人們同樣需要關注新技術即將衝擊的職業、日常生活和社區，以及那些被排除在數字經濟之外的羣體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國著名私募股權公司 Vista Equity Partners 的創始人兼首席執行官羅伯特·史密斯在分論壇的演講中表示：我們必須消除現有的數字鴻溝。儘管互聯網在全球範圍內迅速普及，但仍有超過 25 億人無法使用。世界上近三分之一的人口無法享受在線金融、教育和醫療保健等服務。即使發達國家內部也存在分歧，例如在美國仍有近 2400 萬人無法使用高速互聯網。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250122/173751747350579500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史密斯還表示，人工智能將出現三波機會。提供算力的硬件供應商受益已兑現。第二波機會將流向微軟、谷歌、甲骨文等有能力廣泛提供計算連接的大公司。第三波機會將使企業軟件供應商受益，他們在現有產品基礎上提供生成式人工智能解決方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他總結道：「我們來到了十字路口，必須擴大眼界、果斷採取行動，以確保生成式人工智能的全部潛力得到釋放，同時必須致力於確保每個國家的每個人都能訪問互聯網、人工智能教育和工具。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在納斯達克上市的技術服務公司 Cognizant 首席執行官 Ravi Kumar S 則看好人工智能在 IT 服務行業的變革作用。他在接受 CNBC-TV18 採訪時透露，「人工智能已經在重塑軟件開發，30% 的代碼已經由機器編寫。每次出現技術突破，‘技術債務’也會隨之被清出。」他還希望特朗普政府減少監管，並重新考慮企業税收問題。該公司此前的研究預測，到 2030 年人工智能將推動美國 46% 的消費者交易，企業亟待通過人工智能重塑客户體驗。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12280054.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12280054.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 04:33:47 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>民政部：全國共有精神衞生福利機構 141 家，主要收治 3 類人員</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173751717040964200_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前，全國精神衞生福利機構共有 141 家，牀位約 7.4 萬張，在院患者 6 萬多人。目前，全國精神衞生福利機構共有 141 家，牀位約 7.4 萬張，在院患者 6 萬多人。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 22 日，民政部社會事務司副司長張貞德在例行新聞發佈會上介紹，近日，民政部聯合國家衞健委印發《精神衞生福利機構管理辦法》（簡稱《辦法》），將於今年 3 月 1 日起正式施行，此舉填補了精神衞生福利機構管理制度空白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《辦法》所稱精神衞生福利機構，是指民政部門設立的，主要為特困人員中的精神障礙患者提供生活照料、康復、醫療等服務，依法取得醫療機構執業許可證的社會福利機構。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當前，精神衞生福利機構主要形式為專門收治照料精神障礙患者的社會福利機構，但也有部分地方受條件限制，在綜合性社會福利機構中獨立設置精神障礙患者照料區。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，全國&lt;span&gt;精神衞生福利機構&lt;/span&gt;共有 141 家，牀位約 7.4 萬張，在院患者 6 萬多人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哪些精神障礙患者可以被精神衞生福利機構收治？張貞德介紹，《辦法》對精神衞生福利機構的服務對象範圍進行了細化。主要有 3 類：&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173751717040964200.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是法定收治對象。收治照料特困人員中的精神障礙患者是精神衞生福利機構應當履行的法定職責。二是優先收治對象。在法定收治對象應收盡收的前提下，精神衞生福利機構優先收治流浪乞討、最低生活保障等社會救助對象中的精神障礙患者，民政部門擔任監護人的精神障礙患者，以及其他依法依規優先收治照料的精神障礙患者。三是可以收治對象。有條件的精神衞生福利機構可以收治其他社會患者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張貞德表示，民政部門設立精神衞生福利機構的主要目的是對特困人員中的精神障礙患者提供供養、救助服務，這些患者一般需要長期治療和終身康復，因此精神衞生福利機構主要提供生活照料、康復、醫療等服務。此外，《辦法》還鼓勵引導精神衞生福利機構立足民政部門職責，為精神障礙社區康復提供人員培訓、疾病評估、技術指導等支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國內有些地方還沒有設立精神衞生福利機構，張貞德對此表示，針對未設立精神衞生福利機構的地方，為保障當地特困人員中的精神障礙患者的合法權益。民政部主要有兩個方面的考慮，一方面是繼續積極爭取資金投入，加大「空白點」地級市和人口數量比較大的縣（市、區、旗）精神衞生福利機構建設力度，增加精神衞生福利服務供給，不斷滿足特困人員中的精神障礙患者服務保障需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面是對委託服務進行規範，《辦法》規定，本行政區域內未設立精神衞生福利機構的，民政部門原則上應當委託其他精神衞生福利機構（比如可以委託其他同級行政區域民政部門設立的或者上級民政部門設立的精神衞生福利機構）臨時收治照料特困人員中的精神障礙患者，設立精神衞生福利機構後，民政部門應當及時接回委託收治照料的患者。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12280005.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12280005.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 03:45:09 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>主政鄂爾多斯開始貪腐，內蒙古人大常委會原副主任杜梓被公訴</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250122/173751209470024800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2001 年，杜梓調任鄂爾多斯市，此後相繼任市委副書記、副市長、市長、市委書記等職務。2001 年，杜梓調任鄂爾多斯市，此後相繼任市委副書記、副市長、市長、市委書記等職務。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 22 日，最高人民檢察院發佈消息，內蒙古自治區人大常委會原黨組副書記、副主任杜梓涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院指定，由遼寧省瀋陽市人民檢察院審查起訴。近日，瀋陽市人民檢察院已向瀋陽市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關起訴指控：被告人杜梓利用擔任內蒙古自治區鄂爾多斯市委副書記、代市長、市長、市委書記，通遼市委書記，內蒙古自治區黨委常委、通遼市委書記等職務上的便利以及職權或者地位形成的便利條件，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大，依法應當以受賄罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，杜梓為漢族，1955 年 6 月生，內蒙古托克托人，1974 年 10 月加入中國共產黨，1973 年 4 月參加工作，內蒙古師範大學中文系漢語專業畢業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜梓早年是一名插隊知青。1978 年從內蒙古師範大學漢語言文學系畢業後，先後在學校、雜誌社、內蒙古黨委宣傳部以及中共伊克昭盟等單位任職。2001 年，杜梓調任鄂爾多斯市，此後相繼任市委副書記、副市長、市長、市委書記等職務。根據最高檢通報，杜梓的貪腐之路也就是從主政鄂爾多斯時期開始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2011 年 2 月，杜梓轉任通遼市委書記，並於當年 11 月升任內蒙古自治區黨委常委。2015 年 1 月 30 日，杜梓當選為內蒙古人大常委會副主任。2018 年，杜梓到齡退休。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250122/173751209470024800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;退休 6 年後，2024 年 4 月 15 日，中央紀委國家監委宣佈，杜梓涉嫌嚴重違紀違法正接受審查調查。2024 年 10 月 7 日，杜梓被開除黨籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報稱，經查，杜梓喪失理想信念，背棄初心使命，對抗組織審查；違背組織原則，違規選拔任用幹部並收受財物；違規收受禮金；腐化墮落，不注重家風建設，造成惡劣影響；貪慾膨脹，大搞權錢交易，利用職務便利為他人在工程承攬、煤炭資源配置、職務調整等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報表示，杜梓嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12279381.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12279381.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 02:18:58 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>海軍 054B 護衞艦首艦交接入列</title>
            <description>&lt;p&gt;@央視軍事，微博消息，今天（1 月 22 日）上午，海軍 054B 護衞艦首艦漯河艦在山東青島某軍港交接入列。漯河艦，舷號 545，是我國自主研製建造的新一代護衞艦，排水量約 5000 噸，各項性能顯著增強，在艦艇隱身技術、作戰指揮系統、火力集成控制等方面取得突破，具備較強的綜合作戰和遂行多樣化軍事任務能力。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12279216.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12279216.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 02:01:55 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>內蒙古自治區人大常委會原黨組副書記、副主任杜梓被提起公訴</title>
            <description>&lt;p&gt;最高人民檢察院 1 月 22 日通報，內蒙古自治區人大常委會原黨組副書記、副主任杜梓涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院指定，由遼寧省瀋陽市人民檢察院審查起訴。近日，瀋陽市人民檢察院已向瀋陽市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關在審查起訴階段依法告知了被告人杜梓享有的訴訟權利，並訊問了被告人杜梓，聽取了辯護人的意見。檢察機關起訴指控：被告人杜梓利用擔任內蒙古自治區鄂爾多斯市委副書記、代市長、市長、市委書記，通遼市委書記，內蒙古自治區黨委常委、通遼市委書記等職務上的便利以及職權或者地位形成的便利條件，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大，依法應當以受賄罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12279209.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12279209.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 02:01:03 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI、甲骨文、軟銀成立 AI 基礎設施項目，有望創造 10 萬個工作崗位</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;右起：奧特曼、孫正義、埃裏森。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250122/173750776378042100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;黑石集團預計未來 5 年內對美國數據中心的投資將達到 1 萬億美元。預計未來還會有其他投資方加入「星際之門」。黑石集團預計未來 5 年內對美國數據中心的投資將達到 1 萬億美元。預計未來還會有其他投資方加入「星際之門」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;美國總統特朗普 1 月 21 日在白宮宣佈，OpenAI、軟銀和甲骨文聯合成立「星際之門（Stargate）」項目，該項目預計&lt;/span&gt;在他的任期內&lt;span&gt;為美國人工智能基礎設施投資至少 5000 億美元。特朗普稱之為&lt;/span&gt;「歷史上最大的人工智能基礎設施項目」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「星際之門」旨在建設為人工智能發展提供動力所需的基本數據中心和計算基礎設施。特朗普稱，這將「幾乎立即」創造超過 10 萬個美國就業機會。特朗普還透露將通過緊急聲明加快推動該項目，特別是在電力等能源基礎設施方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OpenAI 的 ChatGPT 聊天機器人等工具需要前所未有的電力來維持運作。根據美國能源部在 2024 年 12 月的報告，美國數據中心的能源需求在過去 10 年中增長了兩倍，預計到 2028 年，全美數據中心將消耗 6% 至 12% 的電力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「星際之門」&lt;/span&gt;的初始股權投資人還包括&lt;span&gt;投資機構&lt;/span&gt;MGX。主要合作伙伴 OpenAI 和軟銀分別表示將立即部署 1000 億美，其中軟銀管財務，OpenAI 負責運營，孫正義任董事長。ARM、微軟、英偉達、甲骨文和 OpenAI 是主要的初始技術合作夥伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甲骨文創始人埃裏森在當天的發佈會上透露，新項目的 10 個數據中心已在美國得州開建，且還在其他州評估潛在選址。他還強調，&lt;span&gt;「星際之門」可能通過開發定製疫苗，使得治療癌症等疾病變得更容易。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;軟銀集團則在聲明中説，生成式人工智能將造福全人類。早在 2024 年 12 月，軟銀集團董事長兼 CEO 孫正義就前往佛羅裏達州的海湖莊園，特朗普在新聞發佈會上提前預告了這一計劃。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250122/173750776378042100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在上任第一天就推翻了前任拜登關於人工智能安全標準的行政令，以確保美國在人工智能方面的競爭優勢。黑石集團預計未來 5 年內對美國數據中心的投資將達到 1 萬億美元。預計未來還會有其他投資方加入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息公佈後，英偉達等大型科技股多數上漲，其中甲骨文和軟銀漲幅一度超過 7%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12278999.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12278999.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 01:55:09 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>丁薛祥出席世界經濟論壇 2025 年年會並致辭</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;新華社記者，黃敬文，攝&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250122/173750567186965800_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;西門子公司、ABB 集團、黑石集團負責人等國際工商界人士表示對中國發展前景充滿信心，將持續關注中國、投資中國。西門子公司、ABB 集團、黑石集團負責人等國際工商界人士表示對中國發展前景充滿信心，將持續關注中國、投資中國。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;1 月 21 日，中共中央政治局常委、國務院副總理丁薛祥在達沃斯出席世界經濟論壇 2025 年年會，發表題為「堅守多邊主義正道　促進開放包容發展」的致辭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丁薛祥説，8 年前，正是在這裏，中國國家主席習近平發表重要演講，發出支持經濟全球化、維護和踐行多邊主義、共創美好世界的最強音，就完善全球治理、推動構建人類命運共同體給出明確答案，為國際社會提供重要指引。當前，世界百年變局加速演進，全球治理體系正經歷深刻調整，人類社會再次來到關鍵十字路口。我們要重温習近平主席的重要演講，堅定信念，團結協作，在風高浪急中攜手前行，推動構建人類命運共同體，為世界注入更多穩定性和確定性，建設一個共同發展的公正世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丁薛祥提出 4 點建議：一是共同推動普惠包容的經濟全球化，以普惠紓發展之困、以包容聚合作之力，找到互利合作的雙贏多贏之道，把經濟全球化的「蛋糕」不僅做得更大，而且分得更好。二是共同維護和踐行真正的多邊主義，堅定維護以聯合國為核心的國際體系，堅持共商共建共享的全球治理觀，確保各國在國際事務上權利平等、機會平等、規則平等，營造開放、包容、非歧視的國際經濟合作環境。三是共同塑造世界經濟發展新動能新優勢，推動數字時代互聯互通，加強科技創新國際合作，堅持科技成果造福全人類，讓更多國家搭上數字經濟發展快車。四是共同應對氣候變化、糧食安全、能源安全等重大全球性挑戰，攜手推進全球發展倡議、全球安全倡議、全球文明倡議，凝聚起戰勝困難的強大力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丁薛祥介紹了中國經濟的趨勢性特徵。一是高質量發展紮實推進。中國經濟運行總體平穩、穩中有進，經濟新舊動能轉換成效明顯，新興產業和未來產業蓬勃發展，新質生產力正在加快形成，大家都對未來發展充滿信心。中國將進一步加大宏觀政策力度，實施更加積極的財政政策和適度寬鬆的貨幣政策，推動經濟實現質的有效提升和量的合理增長。二是綠色低碳轉型全面加快。中國已建成全球最大、最完整的新能源產業鏈。不論國際形勢如何變化，中國積極應對氣候變化的決心和行動不會改變，將持之以恆協同推進降碳減污擴綠增長。三是改革開放不斷向更高水平邁進。中國將建設高水平社會主義市場經濟體制，創造更加公平、更有活力的市場環境，推動實現資源配置效率最優化和效益最大化。中國開放的大門只會越開越大，營商環境只會越來越好。歡迎更多外國企業到中國投資興業，在分享機遇中實現更好發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;致辭後，丁薛祥就國際秩序、人工智能等問題回答了世界經濟論壇創始人兼執行主席施瓦布的提問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與會期間，丁薛祥還同塞爾維亞總統武契奇、越南總理範明政、世界知識產權組織總幹事鄧鴻森等會見。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250122/173750567186965800.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同日，丁薛祥同西門子公司、ABB 集團、黑石集團負責人等國際工商界人士深入交流。他們積極評價中國政府為促進高質量發展採取的政策舉措，表示對中國發展前景充滿信心，將持續關注中國、投資中國。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt;&lt;div class=&quot;article-source&quot;&gt;&lt;p&gt;來源：新華網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原標題：&lt;a href=&quot;https://www.news.cn/politics/leaders/20250122/871cbac40c3848baad8a2d477b7fdb52/c.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;丁薛祥出席世界經濟論壇 2025 年年會並致辭&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12278301.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12278301.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:30:57 GMT</pubDate>
            <author>陳俊俠 /朱超</author>
        </item>
        <item>
            <title>超大城市春節保供：滬上每天批發超 8000 噸蔬菜、1300 噸豬肉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;超大城市春節保供：滬上每天批發超 8000 噸蔬菜、1300 噸豬肉&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173747160115658600_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;春節將至，上海如何保障、豐富市民的「菜籃子」？春節將至，上海如何保障、豐富市民的「菜籃子」？&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「目前銷售最火爆的進口水果就是智利車釐子、新西蘭獼猴桃，雲南的藍莓和廣西融安的金柑也非常火。」春節前一週是水果銷售高峯期，朱海蓮從早上 6 點忙到晚上 8 點。她是上海斌盛貿易有限公司的負責人，在西郊國際農產品交易中心的進口水果專區 R 廳開了十年的檔口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着車釐子價格的下降，這幾天每天她能賣出 20 託車釐子，一託大概 400 箱，每箱 5 斤裝。除了供貨上海，還有超一半的貨物銷往長三角城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在蔬菜交易區，來自寧夏華裕翰鑫生態農業有限公司的小李擺出了「四大金剛」之一上海青的樣品，一箱 22 斤，每箱 80 元。他從雲南峴山拉貨，一車可裝 1500 斤至 1800 斤蔬菜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在肉類交易區 W 廳，下午往往是最安靜的時刻，最繁忙的時間則在夜晚至凌晨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據西郊國際肉類凍品部經理趙軼介紹，春節前該批發市場提高了零售門店的開門率，不少老人凌晨四五點來到這裏，購買半片豬肉，市場開有免費切割肉類的窗口。近一年新增了來自新疆等地的供應，品質高，同時具有價格優勢。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173747160115658600.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春節將至，上海如何保障、豐富市民的「菜籃子」？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海蔬菜集團是上海市民「菜籃子」保供主力軍，擁有西郊國際農產品交易中心、江橋批發市場等多個批發市場，其蔬菜、肉類、水果交易量分別佔全市交易總量的 70%、60%、50% 以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「春節期間，我們擬安排各類農產品共 24.5 萬噸，其中蔬菜 15 萬噸，品種 180 種以上，肉類、水果、水產等副食品 9.5 萬噸。」1 月 21 日，上海蔬菜集團總裁孫燕敏表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據其介紹，今年春節供應時間從 1 月 20 日到 2 月 13 日，共 25 天，具體又分為節前、節中、節後三個供應階段。根據歷年市場交易情況，節前一週左右市民開始準備年貨，二級批市場採購量增加，酒店餐飲集中採購年夜飯原材料，市場各類農產品會出現交易高峯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在價格方面，孫燕敏介紹，1 月以來，蔬菜，豬肉，水果等農產品價格總體穩定，並未出現較大波動。其中蔬菜均價在 4.5-4.6 元/公斤，豬肉均價在 19-19.5 元/公斤，均處在正常水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;農產品供應也受天氣影響。孫燕敏説，從目前來看，春節期間上海的天氣情況以多雲到陰的天氣為主，温度在 0-7℃左右。全國來看，未來一週，當前主要南方產區沒有大範圍的降温、暴雪等災害性天氣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她表示，蔬菜集團各市場與主要供應產區保持聯繫，瞭解產地貨源、產地天氣和物流運輸等情況，通過預登記系統，及時掌握在途貨源信息，如有異常，及時調整產區，補充市場供應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在食品安全監管方面，西郊國際江橋市場總經理顧惠良表示，將嚴格按照相關監管要求，增加檢測樣本和批次，擴大檢測覆蓋面，確保食品安全。目前，西郊國際設有檢測中心，並建立了數字化管理系統，一張屏幕可實時顯示檢測結果、供應商、物流等信息，實現了全程可追溯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以豬肉為例，一車豬肉進入西郊國際，工作人員必須索票索證，系統錄入貨物產地信息，後台對其進行檢驗檢疫，檢測合格後方可進場銷售。工作人員核對好進場信息之後，商户再整理貨物入庫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於全市保供工作，據上海市商務委運行處副處長賈明德介紹，市商務委指導重點保供企業做好備貨計劃，根據市場需求變化，及時調整供應量投放市場；同時，適當增加蔬菜的市場儲備規模，重點增加耐儲存品種日週轉量和田頭儲備量，做好產地輪換和隨時調運的準備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要蔬菜批發市場目前每天供應蔬菜 8000 噸以上，品種約 180 個，春節期間，蔬菜集團蔬菜日週轉量將從 3000 噸提高到 5000 噸。根據春節市場供應的特點和需求，各大批發市場還加大了優質冬筍、菌菇、芥蘭、百合、山藥等花色蔬菜的組織力度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要豬肉批發市場加強與河北、山東、江蘇等十多個省份屠宰廠的產銷對接，引進頭部品牌養殖企業的豬肉進場直銷，穩定貨源渠道，目前每天供應豬肉 1300 噸以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;水產批發方面，主要水產批發市場目前每天供應活鮮、冰鮮、冷凍水產品 1800 噸以上，品種 140 餘個，還加大了來自全球的帝王蟹、龍蝦、深海魚等優質水產品供應，豐富節日市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;超市賣場聯華、農工商、清美鮮食和生鮮電商叮咚、盒馬等重點零售企業，也加強了與自採基地、供貨商的銜接，提前協調運能安排，穩定供應鏈的生產加工、物流運輸等運營能力，做好貨源補充和儲備工作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277867.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277867.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:30:03 GMT</pubDate>
            <author>劉素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>產業爆發點臨近，一批能疊被洗碗的人形機器人正在張江「集訓」 |上海加速跑</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：國地中心&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250121/173746661775782200_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這是全國首個異構人形機器人訓練場，上海超級中心的目的是打造一個人形機器人訓練的樣板間。這是全國首個異構人形機器人訓練場，上海超級中心的目的是打造一個人形機器人訓練的樣板間。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上海張江模力社區，來自智元、傅利葉、上海電氣等 10 家企業的 102 個人形機器人，同時出現在國家地方共建人形機器人創新中心（下稱「國地中心」）的兩層大樓裏，集中訓練行走、疊被子、洗碗、擰螺絲、焊接等技能，給人帶來「億點點」震撼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 1 月 21 日，全國首個異構人形機器人訓練場在上海正式啓用。「人形機器人及具身智能產業正處於爆發前夜」，上海市經濟和信息化委員會副主任張宏韜在啓用儀式上致辭時做出判斷，「算法優化、硬件升級、仿真平台和數據採集等領域持續創新突破，為人形機器人產業迭代升級和大規模應用奠定了堅實基礎。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據 2024 世界人工智能大會上發佈的《人形機器人產業研究報告》預測，至 2024 年，中國人形機器人市場規模將達到約 27.6 億元；預計 2025 年將翻倍至 53 億元。到 2029 年，該市場規模有望擴大至 750 億元，佔據全球市場的 32.7%。報告認為，到 2035 年，中國人形機器人市場規模有望達到 3000 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國地中心首席科學家江磊指出，2022 年特斯拉重啓人形機器人項目，啓動了這個潛在萬億市場的驅動輪。2023 年，工信部發布《人形機器人創新發展指導意見》，意味着政府對產業的認可和支持。2024 年世界人工智能大會，18 款人形機器人集中亮相。再看 2025 美國 CES 電子展開幕式，英偉達創始人黃仁勳公佈和 14 家人形機器人企業合作，其中 6 家來自中國，包括宇樹科技與星動紀元、銀河通用、智元機器人、傅利葉和小鵬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從行業來看，江磊説，目前特斯拉、比亞迪、蔚來等車企紛紛湧入人形機器人賽道，蘋果、華為等全球六大手機廠商競逐，國內製造業中有 200 多家上市公司均已入局，英偉達、微軟、亞馬遜等互聯網巨頭加速前進，國央企開啓「狂飆」模式。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250121/173746661775782200.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從產業、政策到產品再到行業，江磊認為人形機器人的「高價值飛輪」已經產生，實現閉環的最後一塊拼圖就在於規模化。他預測，2025 年將是人形機器人的「量產元年」，將實現規模化，2026 年是進入 10 萬台單品的重要門檻，那將意味着人形機器人將不再是特定領域或應用的專用產品，而是作為通用化產品廣泛應用於不同領域和場景中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這就是所謂的人形機器人「iPhone 時刻」。2007 年 1 月，蘋果正式發佈人類歷史上第一部真正意義上的智能手機 iPhone，開啓了智能手機新紀元，加速了移動互聯網時代的到來。這個事件，被稱為「iPhone 時刻」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「通用化不是指這個技術的通用化，而是指這個單品能夠進入到大規模銷售，規模化是通用化最重要的標誌之一。」江磊表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於技術趨勢，他指出，人形機器人是機器人、人工智能、訓練場和開源生態的集大成者，目前已經形成新的科研範式。「我們怎麼開發人形機器人？要開發機器人的肢體，有了機器大腦要用數據集驅動，在訓練場完成訓練再開源生態實現規模化，這是整個科研範式。以前從來沒有用這樣一個範式設計人類關於實體世界的產品，這是整個科研範式的改變。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江磊認為，目前人形機器人產業極速爆發，但技術路徑並未收斂。「我們姑且把它架構成一個機器人需要智駕大模型、操作大模型、分層策略大模型跟基礎通用模型，這四個層次才能完成人形機器人的驅動，所以這件事剛剛開始。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173746689338740300_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：國地中心&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在人形機器人領域，上海已取得顯著成果，包括開源「青龍」公版機、發佈「十八金剛」陣列、開源百萬真機數據集及首批團體標準等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張宏韜表示，未來，上海將重點推進「1+N」虛實融合訓練場建設、加速應用落地、推動人形機器人與大模型融合。此次啓用的訓練場是「1+N」格局中的核心，首期部署超 100 台異構人形機器人，助力技術突破和應用落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次推出的訓練場被命名為麒麟訓練場。據國地中心研發部負責人邢伯陽介紹，訓練場主要想解決人形機器人數據採集效率低、成本高，數據無法跨平台複用，以及缺乏統一的數據標準規範等問題，預計用半年時間收集完成 500 萬條高質量實體數據集。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;麒麟訓練場一期建設構建了可重構場景和異構機器人，涵蓋智能製造、民生服務和特種應用三大領域的超過 10 個場景，可容納超 100 款異構人形機器人。同時，訓練場搭建了異構集羣採訓推開源框架，推出國內領先的真實與生成式動作開源數據集，訓練通用技能模型形成通用技能庫和知識遷移部署能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在具身智能操作及任務調度方面，麒麟訓練場聯合生態發佈完整的「智能操作系統-技能庫-任務編排」應用系統，完成「人形數據管控平台-5G 通信基礎設施平台」建設，在數據網聯方面完成可靠穩定的「傳輸-顯示-調度」工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，麒麟訓練場建立了開源共享和貢獻機制，基於訓練場打造 OpenLoong 四級開源會員模式，推動訓練數據集的開源共享，希望與全球實驗室和企業合作，共同促進人形機器人技術創新發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據國地中心總經理許彬介紹，訓練場以「10+」人形機器人典型應用場景的建設，牽引形成上海人形機器人超級中心，並通過在模擬搭建場景中的實際任務操作和仿真遷移等，加快人形機器人具身智能的訓練和發育，促進人形機器人的規模化、商業化應用落地。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/17374669439212400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;攝影：劉素楠&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;界面新聞在訓練場的大屏幕上看到，當天共有 102 台人形機器人接受訓練，其中包括 20 台全球首款通用人形機器人開源公版機「青龍」。「青龍」身高 185 釐米，體重 80 公斤，擁有 43 個主動自由度，穩定奔跑速度最高可達 10 公里/小時。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數台人形機器人站在冰箱背板後面，用機器手握着螺絲刀，對準螺絲孔位，訓練擰螺絲。麒麟訓練場與長虹美菱股份有限公司合作，通過對人形機器人開展螺絲緊固作業技能訓練，解決流水線螺絲作業重複性高、安裝精度低、效率不足的問題，目標是實現螺絲緊固工作的自動化、高精度、高節拍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，在啓用儀式上，國地中心與合作伙伴簽署了三類協議：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與智元、庫帕思、上海電氣中央研究院等簽署具身智能訓練場合作夥伴協議，各合作伙伴將通過協同制定數據採集方案，確保高質量數據資源，促進訓練場運營優化，實現資源共享、優勢互補；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與上海電氣核電集團、長虹集團、海爾、海信、康佳集團等簽署了生態場景合作協議，各合作單位形成生態聯合，將為具身智能技術應用提供更廣闊的空間，加速具身智能技術的落地和推廣，實現人形機器人應用落地；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與上海人工智能實驗室、清華、復旦、上海交大、同濟、非夕機器人、智元等簽署的具身智能研發合作協議，匯聚業界頂尖力量，共同推進中國通用大模型的研發進程，加速具身智能技術創新與產業升級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海麒麟訓練場的目的是打造一個樣板間。」許彬説，後續，國地中心將通過上海超級中心的成功經驗和商業化落地效果，吸引各領域龍頭企業與國地中心合作，在一期方案基礎上進行定製細分領域應用場景的建設，並在全國進行復制推廣。他對界面新聞透露，目前已有江浙皖川等地有合作意向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江磊認為，人形機器人 2025 年量產可期，但應用落地仍面臨挑戰。他宣佈，國地中心即將推出青龍人形機器人 2.0 版本「Deep Snake」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277685.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277685.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:08:09 GMT</pubDate>
            <author>劉素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 1 月共 123 款國產網絡遊戲獲批；土耳其滑雪度假酒店火災死亡人數升至 76 人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 1 月共 123 款國產網絡遊戲獲批；土耳其滑雪度假酒店火災死亡人數升至 76 人&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商務部召開歐洲企業圓桌會；深圳市監局等召開醫美機構集體約談會，或涉及羥基磷灰石使用；美股收評：三大指數集體收漲，大型科技股多數上漲，甲骨文漲超 7%。商務部召開歐洲企業圓桌會；深圳市監局等召開醫美機構集體約談會，或涉及羥基磷灰石使用；美股收評：三大指數集體收漲，大型科技股多數上漲，甲骨文漲超 7%。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;商務部召開歐洲企業圓桌會&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，商務部副部長兼國際貿易談判副代表凌激主持召開歐洲企業圓桌會，聽取在華歐企問題建議。財政部、國家藥監局等部門代表參加會議。凌激表示，中歐經貿合作基礎牢固，產供鏈、價值鏈深度互嵌，合作動力足，潛力大。中國不僅擁有充滿活力的超大規模市場，而且產業鏈供應鏈完備，創新資源集聚，應用場景豐富，是全球市場的重要組成部分，有利於歐洲企業開展長期投資。歡迎歐洲企業發揮自身優勢，通過投資中國、深耕中國提高自身競爭力。商務部將持續為包括歐洲企業在內的外資企業在華投資經營提供良好服務保障。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家新聞出版署：1 月共 123 款國產網絡遊戲獲批&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，國家新聞出版署發佈 2025 年國產網絡遊戲審批信息，1 月共 123 款遊戲獲批。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12277368.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;深圳市監局等召開醫美機構集體約談會，或涉及羥基磷灰石使用&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;21 財經消息，記者獲悉，2025 年 1 月 21 日，深圳市市場監督管理局、深圳市整形美容行業協會等召開「醫療美容機構合規使用醫療器械產品集體約談會」，根據此前業內流傳的通知信息，本次約談會內容涉及羥基磷灰石等產品，旨在保障醫療器械產品質量安全，參會名單涉及多家知名醫美機構和上游醫療器械生產企業。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;融創中國：境內債務重組方案獲相關債權人批准&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;融創中國 1 月 21 日在港交所公告稱，公司全資附屬公司融創房地產集團有限公司的境內公司債券及供應鏈資產支持專項計劃重組方案已全部經相關債券持有人會議審議通過。融創房地產將對十筆債券的本息償付安排進行調整，並提供包括債券購回、股票及/或股票經濟收益權兑付及以資抵債等重組方案選項。下一步，融創房地產將安排債券持有人就其持有的債券在重組方案選項中進行選擇及分配。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;寧德時代：預計 2024 年歸母淨利潤 490 億-530 億元，同比增長 11.06%-20.12%&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;寧德時代 1 月 21 日公告，預計 2024 年歸屬於上市公司股東的淨利潤為 490 億至 530 億元，同比增長 11.06% 至 20.12%；營收 3560 億元-3660 億元，同比下降 8.71%-11.20%。報告期內，儘管公司電池產品銷量有所增長，但由於碳酸鋰等原材料價格下降，公司產品價格相應調整，導致營業收入同比下降。淨利潤實現同比上升主要得益於公司技術研發能力與產品競爭力的持續增強。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;美股收評：三大指數集體收漲，大型科技股多數上漲，甲骨文漲超 7%&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當地時間 1 月 21 日，美股收盤，三大指數集體收漲，納指漲 0.64%，標普 500 指數漲 0.88%，道指漲 1.24%。大型科技股多數上漲，英偉達、亞馬遜漲超 2%，奈飛、谷歌漲超 1%，蘋果跌超 3%。甲骨文漲超 7%，消息稱特朗普將宣佈 OpenAI、軟銀和甲骨文聯手投資人工智能基礎設施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國民主黨州就特朗普試圖終止出生公民權的行為提起訴訟&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，當地時間 1 月 21 日，美國 19 名民主黨州檢察長提起訴訟，對美國總統特朗普試圖終止出生公民權的行為提出挑戰。消息稱，這是對白宮一項標誌性政策的重大憲法挑戰。訴訟稱，特朗普 20 日簽署的行政命令違反了憲法第十四修正案，該修正案賦予所有在美國出生的兒童公民權。訴訟表示，儘管總統在制定移民政策方面擁有廣泛權力，但剝奪公民權的命令遠遠超出了總統權力的合法範圍。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;土耳其滑雪度假酒店火災死亡人數升至 76 人，救援行動已結束&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，當地時間 1 月 21 日夜間，土耳其內政部長阿里·耶爾利卡表示，土耳其滑雪度假酒店火災死亡人數升至 76 人，目前救援行動已經結束。起火原因仍在調查之中，檢方已拘留包括酒店業主在內的 9 人接受調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277712.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277712.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 23:19:40 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>導致家庭破裂，哈里王子訴默多克報紙案在倫敦開庭</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2024 年 10 月 8 日，默多克被拍到出現在紐約街頭。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250121/173746943610169600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;為避免因非法行為指控而進行的公開審判，默多克支付了超過 10 億英鎊用於和解和律師費。為避免因非法行為指控而進行的公開審判，默多克支付了超過 10 億英鎊用於和解和律師費。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;英國哈里王子與八卦小報&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;法律&lt;span&gt;鬥爭迎來高潮。&lt;/span&gt;當地時間 2025 年 1 月 21 日，哈里針對默多克家族&lt;span&gt;新聞集團報業公司（&lt;/span&gt;NGN&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;的訴訟在倫敦高等法院開庭，持續八週。法院將首先考慮一般性問題，如《太陽報》電話竊聽和非法收集信息的程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈里指控《太陽報》以及已停刊的《世界新聞》自 1996 年至 2011 年間從事非法活動，包括對他進行竊聽和非法信息獲取。他的法律團隊聲稱，NGN 始終拒絕接受有關《太陽報》存在任何非法活動的指控，NGN 的高層管理人員和編輯知道非法行為普遍存在，向 2011 至 2012 年舉行的媒體道德公開調查作假證，並組織刪除數百萬封電子郵件，大肆掩蓋事實真相。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前數十年間，英國八卦報紙銷量數以百萬計，深刻影響着普通民眾。作為王室成員等名流，更是狗仔隊圍堵的對象。哈里指責他們的非法行為使得他的家庭破裂，親人反目。已故女王、現任國王、母親戴安娜、哥哥威廉一家、妻子梅根都是受害者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1996 年戴安娜與男友為躲避攝影記者的圍追而在巴黎的隧道中發生車禍，被送往醫院後宣告不治。哈里曾在 BBC 的紀錄片中這樣表達對攝影記者的憤怒，「她頭部受了重傷，而那些造成事故的人非但沒有協助救助，反而忙着拍照片……」受抨擊者就包括受僱於《世界新聞》的攝影記者。‌&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為避免因非法行為指控而進行的公開審判，默多克家族支付&lt;span&gt;了超過 10 億英鎊用於和解和律師費，解決了 1.5 萬起索賠訴訟。&lt;/span&gt;NGN 在聲明中表示，該公司已於 2011 年向《世界新聞》竊聽語音郵件的受害者發表了道歉聲明，並承諾支付經濟賠償。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果索賠人拒絕和解提議，由於賠償金微薄，他們還得承擔數百萬英鎊的雙方法律費用，得不償失。上述&lt;span&gt;1.5 萬起索賠訴訟的原告中就包括&lt;/span&gt;英國知名演員休·格蘭特。格蘭特曾透露，就算自己贏了官司也可能要面臨 1000 萬英鎊的訴訟費。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277888.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277888.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 15:32:23 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>土耳其一滑雪中心酒店火災已致 66 人死亡，暫未發現外國公民</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 1 月 21 日，土耳其博盧省滑雪度假區的一個酒店發生火災。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173746656093710100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;酒店外牆採用小木屋風格設計，可能加速了火勢蔓延。另外，酒店的一部分位於懸崖邊，在一定程度上延誤了滅火工作。眼下正值當地學校寒假。酒店外牆採用小木屋風格設計，可能加速了火勢蔓延。另外，酒店的一部分位於懸崖邊，在一定程度上延誤了滅火工作。眼下正值當地學校寒假。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 1 月 21 日，土耳其內政部長耶爾利卡亞表示，該國西北部博盧省&lt;span&gt;卡塔卡亞&lt;/span&gt;滑雪度假區酒店 Grand Kartal 當天發生火災，已造成 66 人遇難、51 人受傷，其中 1 人傷勢嚴重。目前大火已經被撲滅，官員們們擔心死亡人數可能會上升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這家酒店有 12 層，擁有 161 間客房。火災起火點可能位於 4 樓的餐廳。&lt;span&gt;火災發生在 21 日 3 時 30 分左右。&lt;/span&gt;當局動員了當地和周邊地區 30 輛消防車、28 輛救護車和 230 多名人員參與救援。土耳其內政部表示，初步判斷死傷者均為土公民，暫無外國公民傷亡報告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火災發生之際正值當地學校寒假，&lt;span&gt;卡塔卡亞&lt;/span&gt;地區的酒店都客滿為患，而 Grand Kartal 內至少有 234 名客人登記入住。事後有滑雪教練透露，他們無法聯繫到學生。滑雪教練 Necmi Kepcetutan 説，火災發生時他正在睡覺，被驚醒後衝出了酒店。他告訴 NTV 電視台，很快整個酒店幾乎被煙霧吞沒，客人很難找到消防通道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在附近另一家酒店工作的 Baris Salgur 告訴 NTV 電視台，他在午夜時分聽到（酒店）客人在呼救。有兩人因驚慌跳樓身亡，還有其他人試圖裹着牀單和毯子逃生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;引發火災的原因尚待調查。目擊者的説法和報告顯示，酒店的消防探測系統無法運行，警報沒有響。NTV 電視台表示，酒店的外牆採用小木屋風格的設計，可能加速了火勢的蔓延。另外，酒店的一部分位於懸崖邊，在一定程度上延誤了滅火工作。截至目前，當局已拘留 4 人，包括酒店業主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;土耳其旅遊部長 Mehmet Nuri Ersoy 透露，Grand Kartal 酒店分別於 2021 年和 2024 年通過了消防安全檢查。該酒店&lt;span&gt;距離格爾居克自然公&lt;span&gt;園&lt;/span&gt;約 43.3 公里，距離阿拉達&lt;span&gt;池&lt;/span&gt;約 21 公里‌，在貓途&lt;span&gt;鷹&lt;/span&gt;上評分為 4.0 分，共有 134 條點評，在博盧省 36 個酒店中排名第 9。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277735.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277735.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 14:15:07 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>世界經濟論壇聚焦五大領域，特朗普陰影籠罩達沃斯</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 1 月 21 日，瑞士達沃斯，前足球傳奇明星貝克漢姆出席世界經濟論壇會議。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173745493886263500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;馮德萊恩在致辭中表示，歐盟首要任務是與美國儘早接觸，討論共同利益，並做好談判的準備。特朗普本人將通過視頻連線方式參會。馮德萊恩在致辭中表示，歐盟首要任務是與美國儘早接觸，討論共同利益，並做好談判的準備。特朗普本人將通過視頻連線方式參會。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;歐洲中部時間 2025 年 1 月 20 日下午 3 點，為期 5 天的世界經濟論壇年會將在阿爾卑斯山滑雪度假小鎮達沃斯開幕。本次年會主題為「智能時代的合作」，吸引了來自 130 個國家和地區的近 3000 名代表參會，包括 60 多位國家元首和政府首腦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉本屆年會設置了五大關鍵領域：「重塑增長」「智能時代的產業」「投資於人」「保護地球」和「重建信任」。論壇執行董事尤爾根斯特別指出，中國在多領域發展上取得了顯著進展，為全球治理方面做出了積極貢獻。中國國務院副總理丁薛祥即將在中國專場發表特別緻辭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管人工智能議題是討論重點，但特斯拉 CEO 馬斯克、蘋果 CEO 庫克、亞馬遜集團創始人貝索斯、Meta 的 CEO 扎克伯格、OpenAI 首席執行官奧爾特曼、Uber 首席執行官科斯羅薩西等科技界大佬都因參加特朗普的就職儀式，而大部分缺席此次論壇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在就任第一天就簽署一系列行政令。其中，能源領域包括宣佈國家能源緊急狀態，加大傳統能源開採，結束拜登政府「綠色新政」，撤銷電動車優惠政策以拯救美國傳統汽車工業。2022 年初俄烏衝突爆發後，俄羅斯出口歐洲的油氣數量驟降，美國對歐洲的油氣出口數量則大幅上漲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的就職演説和相關行政令成為各個演講、小組討論和私人會談繞不開的話題。&lt;span&gt;特朗普本人將通過視頻連線方式參會。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得指出的是，特朗普的關税大棒暫未揮向歐盟商品，這讓他們鬆了一口氣。但歐洲高管們認為，歐洲需要提高競爭力，放松管制，才能跟上亞洲和美國的步伐。&lt;span&gt;阿布扎比&lt;/span&gt;主權財富基金&lt;span&gt;穆巴達拉的 CEO&lt;/span&gt;則警告，市場面臨着特朗普關税引發的通脹風險。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173745493886263500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐盟委員會主席馮德萊恩在第二天的致辭中表示，當下制裁、出口管制和關税措施的可能性增加，歐盟必須在保障安全的必要性和創新、促進繁榮的機會之間取得平衡，各方需要共同努力，避免全球競相壓低價格。為此，歐盟下週將提出脱碳和競爭力聯合計劃。她還表示，歐盟首要任務是與美國儘早接觸，討論共同利益，並做好談判的準備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比利時首相亞歷山大·德·克羅則認為，出於競爭力和環境因素考慮，歐盟「應該堅持綠色協議的目標」。今天晚些時候發言的歐洲領導人還包括烏克蘭總統澤連斯基、德國總理朔爾茨。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277129.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277129.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:25:20 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 中國聯合多國打擊電詐逮捕 7 萬餘人；特朗普考慮對加拿大和墨西哥徵收 25% 關税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 中國聯合多國打擊電詐逮捕 7 萬餘人；特朗普考慮對加拿大和墨西哥徵收 25% 關税&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173738569072294200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;翟欣欣涉嫌敲詐勒索案開庭，蘇享茂家屬稱其已認罪認罰；經濟大省 2025 年 GDP 目標悉數出爐，多數在 5% 以上；尹錫悦首次出席彈劾案庭審，系紅領帶沒有穿囚服。以下是界面新聞為你梳理的 1 月 21 日晚報新聞。翟欣欣涉嫌敲詐勒索案開庭，蘇享茂家屬稱其已認罪認罰；經濟大省 2025 年 GDP 目標悉數出爐，多數在 5% 以上；尹錫悦首次出席彈劾案庭審，系紅領帶沒有穿囚服。以下是界面新聞為你梳理的 1 月 21 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;工信部：積極擴大新能源汽車消費，加力推進公共領域車輛全面電動化試點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，工信部副部長張雲明在國新辦新聞發佈會上表示，新能源汽車產業面臨國內競爭加劇、國際貿易壁壘高企等新形勢新挑戰。下一步，我們將圍繞推動高質量發展，針對性採取措施，努力保持新能源汽車產業發展的良好勢頭。一是加強企業技術創新。深入實施國家重點研發計劃，加快突破新體系電池等關鍵核心技術。二是加大市場推廣力度。落實好汽車以舊換新、新能源汽車車購税減免等優惠政策，積極擴大新能源汽車消費。制定促進換電模式發展的指導意見，加力推進公共領域車輛全面電動化試點，深化重點領域推廣應用。三是提升綠色發展水平。優化「雙積分」管理政策，探索開展汽車碳排放、汽車動力蓄電池碳足跡管理，推動核算標準和結果的國際互認。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12275889.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中消協發佈春節消費提示：謹慎選購「金包銀」首飾&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，中國消費者協會發文提醒廣大消費者在春節期間消費不踩坑，留意以下六點。一、抵制餐飲浪費。二、抵制過度包裝。三、抵制「特供」「專供」「內供」等酒品。四、重視青少年近視防控。五、謹慎選購「金包銀」首飾。專家介紹，市面上所謂的「金包銀」產品，不論是線下店還是網絡渠道銷售，本質是銀首飾，絕大多數都是鍍金的產品，不是手工「包金」。六、謹慎選購保健食品。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12275024.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;經濟大省 2025 年 GDP 目標悉數出爐，多數在 5% 以上&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;月中旬以來，各地陸續進入兩會時間，截止到&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;20&lt;/span&gt;日，六個經濟大省&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年地區生產總值（&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;）增速目標均已出爐，多數省份將今年的&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;增長目標設定在&lt;span&gt;5%&lt;/span&gt;以上。四川省設定的增速目標最高，為&lt;span&gt;5.5%&lt;/span&gt;以上。河南、浙江兩個省份的&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;目標均為&lt;span&gt;5.5%&lt;/span&gt;左右。江蘇和山東兩個製造業強省的&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;目標定在&lt;span&gt;5%&lt;/span&gt;以上。廣東省的目標設定的最低，但也在&lt;span&gt;5%&lt;/span&gt;左右。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12274054.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173738569072294200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;翟欣欣涉嫌敲詐勒索案開庭，蘇享茂家屬稱其已認罪認罰&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;手機應用 WePhone 的創始人蘇享茂 7 年多前跳樓身亡，其前妻翟欣欣被指控涉嫌敲詐勒索，該案於 2025 年 1 月 21 日開庭。蘇享茂的家屬介紹，翟欣欣已認罪認罰，案件將擇期宣判。此前在 1 月 8 日上午，蘇享茂的哥哥蘇享龍曾發文稱，接法院通知，翟欣欣涉嫌敲詐勒索一案，定於 1 月 21 日上午 9 點 30 分在北京市海淀區人民法院山後人民法庭開庭審理。1 月 21 日早，蘇享龍再次發文表示，他已達到山後人民法庭，等待開庭。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12275161.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;逮捕 7 萬餘人解救 160 人，中國聯合多國打擊電詐&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，瀾湄執法合作中心在昆明召開「海鷗」聯合行動總結會，柬埔寨、中國、老撾、緬甸、泰國、越南的執法機構派出代表團參會，聯合國毒品與犯罪問題辦公室、東盟警察組織等國際組織亦應邀參會。2024 年 8 月至 12 月，為落實瀾湄合作第四次領導人會議精神及《瀾湄合作五年行動計劃（2023-2027）》，中心組織實施了「海鷗」聯合執法行動，協調六國執法部門共同打擊區域電信網絡詐騙犯罪，及其衍生犯罪與槍支彈藥走私犯罪。各方總共破獲以電詐案件為主的各類案件 160 餘起，逮捕犯罪嫌疑人 7 萬餘名，解救受害人 160 餘名。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12276987.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;巴拿馬總統回懟特朗普：運河是我們的&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普在就職演講中再度威脅收回巴拿馬運河，引發了巴拿馬總統何塞·穆利諾強勢回懟。他在 X 平台發視頻聲明，宣佈巴拿馬和巴拿馬人民「完全反對」特朗普在就職典禮中關於巴拿馬運河的言論。穆利諾宣佈，巴拿馬運河「現在和今後都屬於巴拿馬」。巴拿馬將繼續保持對運河的管理，運河也將「永久中立」。他還強調，世界上沒有國家能干涉巴拿馬的管理。他指出，美國在 1997 年將運河交給巴拿馬不是送禮，而是巴拿馬為確保主權長期鬥爭的結果。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12273988.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普籤行政令廢除拜登政府 78 項政策，包括人工智能監管&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2025 年 1 月 20 日，特朗普在華盛頓特區中心的第一資本體育館簽署了首批行政令，廢除了拜登政府 78 項政策，主要涉及應對新冠疫情、性別問題、允許跨性別者在美軍服役、邊境管控、推廣新能源汽車、應對氣候變化、海上鑽井等。據新華社報道，特朗普準備簽署的行政令包括宣佈南部邊境進入國家緊急狀態，並派遣軍隊抵禦所謂非法移民「災難性入侵」；宣佈國家能源緊急狀態，加大傳統能源開採，結束拜登政府「綠色新政」，撤銷電動車優惠政策以拯救美國傳統汽車工業；建立對外税務局，對外國進口產品加徵關税；宣佈美國政府將只承認男女兩個性別；將「墨西哥灣」改名為「美國灣」；將擴張美國領土，把美國國旗插上新的地平線；將把美國宇航員送往火星。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12273127.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普對加拿大和墨西哥先下手，考慮徵收 25% 關税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普在白宮橢圓形辦公室接受媒體提問時表示，他考慮於 2 月 1 日對加拿大和墨西哥進口商品徵收 25% 的關税。因為這兩國讓那麼多人進入美國。他還多次抱怨墨西哥和加拿大讓非法移民和毒品進入美國。特朗普就職前，加拿大政府消息人士通過媒體透露，加拿大準備好立刻實施報復。報復性措施將分階段進行，第一階段將覆蓋 370 億加元（約 260 億美元）的美國產品。該階段的措施將是「疼痛度最低」的報復，對加拿大民眾造成的經濟損失最小。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12274767.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;尹錫悦首次出席彈劾案庭審，系紅領帶沒有穿囚服&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 21 日，韓國總統尹錫悦從首爾拘留所前往憲法法院，出席彈劾案庭審第三次辯論。這是韓國憲法法院審理彈劾案以來尹錫悦首次出庭，也是韓國憲政史上在任總統首次出席彈劾案庭審辯論。在尹錫悦之前，韓國有兩位前總統——朴槿惠和盧武鉉曾遭到彈劾，但兩人都沒有出席彈劾案庭審。據韓聯社消息，為避開媒體，尹錫悦於週二下午乘坐法務部車輛抵達位於首爾鍾路區的憲法法院並通過地下停車場進入大樓。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12276578.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12272627.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12272627.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:44:37 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 廣州將中華田園犬移出禁養名錄，黑龍江饒河發現野生東北虎足跡</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744796242523200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？「南京獻血車開進中小學」系謠言；安徽明確本省户籍可省內選擇養老待遇領取地；甘肅省內首例利用無人機駕考作弊案告破。今天有哪些地方新聞值得關注？「南京獻血車開進中小學」系謠言；安徽明確本省户籍可省內選擇養老待遇領取地；甘肅省內首例利用無人機駕考作弊案告破。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】廣州正式將中華田園犬移出禁養名錄&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞引述廣州市公安局官網消息，1 月 20 日，廣州市公安局、廣州市農業農村局發佈《關於廣州市一般管理區實行圈養和嚴格管理區禁止飼養、銷售、繁殖的危險犬標準及品種的通告》。通告內容顯示，中華田園犬（土狗）已正式被移出危險犬種類名錄。該通告自 2025 年 1 月 21 日起施行，有效期 5 年。據介紹，《通告》充分吸收了近年來市民提出修改廣州市危險犬名錄的意見建議，結合專家調研情況和警情數據統計分析，並參考北京、上海等大城市及省內深圳、佛山、東莞等城市發佈的禁養犬或危險犬名錄均無中華田園犬（土狗）的情況，決定將中華田園犬（土狗）移出在廣州市一般管理區實行圈養和嚴格管理區禁止飼養、銷售、繁殖的危險犬種類名錄。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江蘇】「南京獻血車開進中小學」系謠言&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「南京網絡闢謠」微信公眾號消息，近日，有網民在抖音發佈視頻，配圖為南京紅十字血液中心獻血車，稱「獻血車直接開進中小學校園」「那中小學生十幾歲能有多少血可以讓你們抽呀」。經南京市衞健部門核實，視頻配圖為 2022 年南京紅十字血液中心在南京林業大學組織獻血的照片。根據《中華人民共和國獻血法》規定，國家提倡十八週歲至五十五週歲的健康公民自願獻血。南京紅十字血液中心不接受 18 歲以下未成年中小學生獻血。網傳信息系謠言。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】檢察機關 2024 年起訴跨境犯罪 10077 人&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744796242523200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雲南省人民檢察院檢察長王光輝日前在雲南省第十四屆人民代表大會第三次會議上作工作報告介紹，雲南檢察機關積極參與「黨政軍警民」合力強邊固防，制定打擊整治跨境違法犯罪工作指引，2024 年起訴偷越國（邊）境、走私、賭博、毒品等跨境犯罪 10077 人，同比下降 9.81%，跨境犯罪高發勢頭得到遏制。2024 年，雲南檢察機關全鏈條打擊涉緬北電信網絡詐騙相關違法犯罪，起訴電信網絡詐騙及關聯犯罪 8567 人。同時，常態化開展掃黑除惡鬥爭，起訴涉黑惡犯罪 257 人。起訴侵害羣眾人身、財產安全的故意殺人、搶劫等嚴重暴力犯罪和「盜搶騙」等犯罪 13040 人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【安徽】本省户籍可省內選擇養老待遇領取地&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「安徽人社」微信公眾號 1 月 21 日消息，近日，安徽省人力資源社會保障廳等 16 個部門聯合印發《關於加快推進我省企業職工基本養老保險擴面提質增效的意見》，聚焦靈活就業人員，放寬 5 方面政策，包括允許取得永久居留資格的外國人以靈活就業人員身份參加企業養老保險、允許安徽省户籍人員省內自主選擇待遇領取地、允許按需多次調整繳費基數檔次、推動養老保險關係自動轉接、探索多渠道籌資。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【黑龍江】饒河縣境內發現野生東北虎足跡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據黑龍江日報消息，1 月 19 日，黑龍江雙鴨山邊境管理支隊五林洞邊境派出所民警在雙鴨山市饒河縣中俄界江烏蘇裏江七里沁島內側江面巡邏過程中，發現類似虎爪印的大型動物足跡。民警崔健向記者介紹，在幾日前便通過監控發現疑似東北虎蹤跡，因此近期加強了界江一線巡邏頻次。19 日邊境巡邏過程中，發現一串疑似老虎足印，巡邏民警第一時間對周圍環境進行排查，並聯系相關工作人員趕到現場勘查足跡，對足印、步幅進行測量、拍照，經判斷，初步確定該足跡為野生東北虎留下的。該所隨即組織警力加強邊境一線管控，同時通過入户走訪，微信羣通知等方式，提示周邊村民提高警覺，加強自身安全防護，如有相關線索，及時聯繫警方和相關部門。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【甘肅】省內首例利用無人機駕考作弊案告破&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「蘭州公安」微信公眾號消息，蘭州市公安局交警支隊在組織駕駛人科目二考試中，成功偵破一起利用無人機進行考試作弊的案件。2024 年 8 月 15 日，蘭州市裕華金蘋果機動車考場內，駐場民警查獲了科目二考生楊某用於作弊的相關電子設備。經楊某供述，犯罪嫌疑人李某釗在考場外一處較為隱蔽的位置操控無人機，一旦無人機拍攝到楊某在考試中遇到操作難題，他便立即通過無線音頻傳輸設備，利用事先約定好的語音指令，指揮楊某進行相應的操作。李某釗還對無線音頻傳輸設備進行了特殊處理，將藍牙接收器偽裝成項鍊，讓楊某佩戴在身上，麥粒耳機則藏匿於楊某耳中。通過這種方式，李某釗有償向楊某提供作弊協助，非法獲利 1800 元。目前，李某釗已被榆中縣人民法院判處有期徒刑 8 個月，並處罰金 3000 元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【台灣】6.2 級地震致 20 多名民眾受傷就醫&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，1 月 21 日 0 時 17 分，台灣南部發生 6.2 級地震，由於屬於極淺層地震，全台震感明顯。之後，嘉義、台南地區發生多次餘震，所幸截至記者發稿時均未造成重大傷亡，各項救援搶修工作正在持續進行。災情較為嚴重的台南市楠西區和震中嘉義縣大埔鄉，有民宅倒塌受損，屋內物品散落一地，許多民眾徹夜不睡也不敢回家，只能冒着寒風在路邊聚集等待，不時的餘震也讓民眾飽受驚嚇。上述兩地均宣佈停班停課一天。據衞生部門統計，全台共有 20 多名民眾因地震受傷就醫。所幸全台鐵路、水電等管線均無傳出重大災情。台氣象部門地震測報中心表示，由於地震能量需要釋放，未來 3 天還有可能出現 5 級以上餘震，民眾需做好防震、防災準備。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【吉林】梅河口巡遊出租車春節每運次加收 5 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「梅河口發佈」微信公眾號消息，為確保梅河口市春節期間出租車市場穩定運行，充分滿足市民出行需求，加強對巡遊出租車行業價格行為的規範，維護司乘人員合法權益，梅河口市巡遊出租車實行浮動運價。執行標準為按規定使用計價器的基礎上每運次加收 5 元。執行時間為 2025 年 1 月 28 日 0：00 起，至 2 月 4 日 24：00 止。梅河口市明確，嚴格落實明碼標價制度，在出租車明顯位置公佈浮動運價執行文件，對提前漲價和不按規定使用計價器行為將按照《吉林省城市公共客運管理條例》進行處罰，投訴舉報電話 12328。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12276003.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12276003.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:16:49 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 我國製造業規模連續 15 年保持全球第一，去年 617 人拒不支付勞動報酬被批捕</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744677130131800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得關注？人社部：適當提高基本養老金，向中低收入羣體傾斜；交通運輸部：春節假期小客車上高速繼續免收通行費；2024 年全國受理網絡違法和不良信息舉報 2.27 億件。今天有哪些部委信息值得關注？人社部：適當提高基本養老金，向中低收入羣體傾斜；交通運輸部：春節假期小客車上高速繼續免收通行費；2024 年全國受理網絡違法和不良信息舉報 2.27 億件。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;工信部：我國製造業規模連續 15 年保持全球第一&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，國務院新聞辦公室舉行「中國經濟高質量發展成效」系列新聞發佈會，工業和信息化部相關負責人表示，2024 年，我國規模以上工業增加值同比增長 5.8%，較 2023 年提升 1.2 個百分點，製造業總體規模連續 15 年保持全球第一，工業和信息化領域對經濟增長的貢獻為四成。去年我國工業經濟呈現特點是：41 個工業大類行業中 39 個保持增長，電子、有色、化工、汽車等重點行業對工業生產增長的貢獻率為四成。規模以上裝備製造業增加值同比增長 7.7%，對全部規模以上工業增長貢獻率達到 46.2%。特別是在「兩新」政策作用下，設備工器具購置投資同比增長 15.7%，拉動全部投資增長 2.2 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;嚴懲惡意欠薪，去年 617 人拒不支付勞動報酬被批捕&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據最高人民檢察院 1 月 21 日消息，最高檢發佈 6 件依法懲治拒不支付勞動報酬犯罪推動治理欠薪典型案例。最高檢相關部門負責人介紹，從近年檢察機關辦理的拒不支付勞動報酬犯罪案件來看，建設工程領域欠薪行為高發多發，是農民工欠薪的重災區。此外，欠薪討薪的行業不僅存在於傳統工程建設領域，公共事業單位、電商平台、物流等行業案例也屢有出現。2024 年，全國檢察機關依法打擊、從嚴懲處惡意欠薪犯罪，對拒不支付勞動報酬犯罪依法批准逮捕 612 件 617 人，同比上升 17.2%、16.9%；依法受理審查起訴拒不支付勞動報酬犯罪 2892 件 3473 人，同比上升 4.3%、5.4%；依法提起公訴 1495 件 1866 人，同比上升 4.4%、7.3%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人社部：適當提高基本養老金，向中低收入羣體傾斜&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744677130131800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人社部 1 月 21 日舉行新聞發佈會，介紹 2 人力資源和社會保障工作進展情況。人力資源社會保障部新聞發言人、政策研究司司長盧愛紅表示，今年將深化社會保障制度改革，穩步推進基本養老保險全國統籌，健全靈活就業人員、農民工、新就業形態人員社保制度，確保養老金按時足額髮放，以更加充分可靠的社會保障減少勞動者後顧之憂。同時，適當提高退休人員基本養老金，更多向中低收入羣體傾斜。提高城鄉居民基礎養老金，推進提升繳費水平和多渠道籌資，推動提高城鄉居民待遇水平。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;交通運輸部：春節假期小客車上高速繼續免收通行費&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新華社記者 1 月 21 日從交通運輸部獲悉，2025 年春節假期小型客車上高速公路繼續免收通行費，免費通行時段起止時間為 1 月 28 日（除夕）00:00 至 2 月 4 日（正月初七）24:00，共計 8 天。交通運輸部有關負責人提示，高速公路免費通行以車輛駛離出口收費車道的時間為準。假期即將結束時，如果行車時間已經接近免費時段截止時間，但還沒有到達目的地，可以選擇在就近收費站提前駛出高速公路，這樣此前的行程可以享受免費通行政策。此後，再就近駛入高速公路前往目的地，則只需繳納剩餘行程的少部分費用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法發佈典型案例：少數農村賭博犯罪有所蔓延&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據最高人民法院 1 月 21 日消息，為充分發揮典型案例的警示、教育、指引作用，最高法發佈 6 件賭博犯罪及其關聯犯罪典型案例。此次發佈的案例有以下主要特點：近年來，隨着經濟社會發展和網絡普及，賭博犯罪呈現新特點新趨勢，少數農村地區賭博犯罪有所蔓延，「地下六合彩」賭博死灰復燃，境外賭場對我國公民招賭、吸賭問題突出，社會危害嚴重。「十賭十騙」，跨境電信網絡詐騙犯罪分子經常以賭博的幌子實施詐騙。賭博還極易衍生盜竊、搶劫、傷害、殺人、綁架等侵財犯罪和暴力犯罪，因沉迷賭博、債台高築進而引發的惡性案件時有發生。賭博是貪利型犯罪，必須強化「打財斷血」，堅決斬斷賭博「資金鍊」，摧毀賭博犯罪的經濟基礎。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;住建部：2024 年我國城市更新完成投資約 2.9 萬億元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，住房和城鄉建設部發布數據，2024 年，我國共實施城市更新項目 6 萬餘個，完成投資約 2.9 萬億元，其中包括了城鎮老舊小區改造、完整社區建設、歷史文化保護等多種類型項目。住建部表示，截至目前，全國已有 410 多個城市成立了城市更新工作領導小組，21 個城市設立城市更新局，常態化推進城市更新工作專職管理。在構建制度政策框架方面，1 個省 9 個城市出台了城市更新條例，92 個城市出台了管理辦法，150 個城市印發指導性文件，城市更新目標任務、路徑程序逐漸清晰。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年全國受理網絡違法和不良信息舉報 2.27 億件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「中央網信辦舉報中心」微信公眾號 1 月 21 日消息，2024 年，中央網信辦舉報中心指導全國各級網信舉報工作部門、主要網站平台暢通舉報渠道，加大違法和不良信息受理處置力度，推動構建良好網絡生態，全年受理處置網民舉報線索 2.27 億件，同比增長 10.4%。其中，中央網信辦舉報中心受理舉報 507.5 萬件；各地網信舉報工作部門受理舉報 1333.6 萬件；全國主要網站平台受理舉報 2.09 億件。在全國主要網站平台受理的舉報中，主要商業網站平台受理 1.94 億件，佔 92.9%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;海警局去年驅離外籍侵漁船 1700 餘艘次查扣 15 艘&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中國海警局 1 月 21 日通報，2024 年，中國海警局以服務漁業高質量發展為目標，聯合公安部、農業農村部開展海洋伏季休漁專項執法行動，強化重點海域巡邏管控，嚴打無證作業、使用禁用網具等非法捕撈活動，積極整治涉漁「三無」船舶、大馬力快艇非法作業等突出問題，持續強化外籍侵漁漁船、我涉外漁船等重點船舶管控，切實維護海上漁業生產作業秩序，保障我漁船民合法權益。全年，各級海警機構查處漁業行政案件 960 餘起，破獲非法捕撈水產品案件 540 餘起，驅離外籍侵漁漁船 1700 餘艘次、查扣 15 艘。近日，中國海警局遴選了 10 起典型案例。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275970.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275970.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:16:22 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
    </channel>
</rss>