<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2025 07:51:11 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>馬斯克重提審計美聯儲，反對者擔心影響經濟穩定</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250221/174011048354740000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;支持美聯儲的人士認為，美聯儲的獨立性使其能夠根據經濟數據而不是政治議程而做出決策，這對長期經濟穩定至關重要。支持美聯儲的人士認為，美聯儲的獨立性使其能夠根據經濟數據而不是政治議程而做出決策，這對長期經濟穩定至關重要。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;主導聯邦政府機構精簡改革的馬斯克有了新目標：事實上的「美國中央銀行」&lt;/span&gt;聯邦儲備系統（簡稱「美聯儲」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在當地時間 2 月 20 日&lt;span&gt;馬裏蘭州國家港舉行的共和黨保守派政治行動會議上&lt;/span&gt;，&lt;span&gt;馬斯克雙手拿着阿根廷總統米萊贈送的電鋸走上舞台。當被問及是否正在考慮對美聯儲進行審計時，馬斯克回答説：「是的，當然。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;馬斯克的最新表態，&lt;/span&gt;重燃了美國政界和財政專家關於審計美聯儲的長期爭論，再次突顯出政府監督與美聯儲獨立性之間的微妙關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美聯儲於 1913 年依據國會通過的《聯邦儲備法案》成立，最初被定性為更接近於私人部門的非營利性機構，接受國會監管，但不接受國會的撥款。其貨幣決議無需獲得總統或者立法機關的批准，收入主要包括：美國政府債券的利息收入、外匯投資的收入、向各種存款機構和商業銀行貸款獲得的利息收入、向存款機構、商業銀行提供服務收取的報酬等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在第一個任期任內，特朗普也頻發言論威脅美聯儲的獨立性。近日，特朗普再度攻擊美聯儲的貨幣政策立場，批評&lt;span&gt;美聯儲主席&lt;/span&gt;鮑威爾不作為，未能有效阻止通脹問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前馬斯克就已呼籲加強對美聯儲的審查，&lt;span&gt;直指其決策低效與官僚僵化，需要極大提高透明度。在 2024 年 11 月為特朗普助選時，馬斯克曾在社交平台 X 上拋出驚人言論：美國憲法規定行政部門必須聽命於總統，而美聯儲公然違憲——這就是我們必須廢除它的理由！但事實上美聯儲並非行政部門。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250221/174011048354740000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;馬斯克甚至計劃邀請《終結美聯儲》作者羅恩·保羅加入改革美聯儲的陣營。今年 89 歲的保羅是來自得克薩斯州的共和黨眾議員，是奧地利經濟學派的追隨者，堅定主張審計美聯儲、關閉美聯儲、恢復金本位，還曾在聽證會上與格林斯潘和伯南克等美聯儲主席展開唇槍舌戰。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前，鮑威爾對這些表態的潛在後果表示擔憂，並提出了警告：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;審計美聯儲可能會破壞其獨立性，政治幹預也會危及美聯儲在貨幣政策上做出公正決策的能力，並最終影響其在管理通脹和就業等關鍵經濟因素方面的決定性努力。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;支持美聯儲的人士也認為，美聯儲的獨立性使其能夠根據經濟數據而不是政治議程而做出決策，這一點對長期經濟穩定來説至關重要。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不僅如此，美聯儲的貨幣政策，尤其是加息和降息直接影響美元匯率，不僅波及美國國內經濟基本盤，也會顯著影響全球金融市場和貿易趨勢。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12379555.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12379555.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 04:32:03 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>白宮總結特朗普上任滿月成果：恢復聯邦死刑處決</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 11 月 1 日，美國南卡羅來納州哥倫比亞，一名抗議者抗議執行死刑。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250221/174010748365077200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前有 3 名聯邦死刑犯等待處決。目前有 3 名聯邦死刑犯等待處決。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2 月 20 日，美國白宮副幕僚長斯蒂芬·米勒、白宮國家經濟委員會主任凱文·哈塞特和美國國家安全顧問邁克·沃爾茨在白宮舉行新聞發佈會，總結美國總統唐納德·特朗普上任 1 個月以來的成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在總結特朗普內政成果時，米勒特別提到特朗普恢復了聯邦死刑、廢除了聯邦政府內的所有多樣性公平性和包容性（DEI）政策、把墨西哥 6 個犯罪集團和 2 個跨國犯罪集團定為外國恐怖組織以及大規模驅逐非法移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在 1 月 20 日宣誓就職出任美國總統後簽署了海量行政令，大刀闊斧推翻前任約瑟夫·拜登的政策。在這些行政令中，有一項是關於恢復對聯邦死刑犯的處決。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登上台後，美國司法部從 2021 年開始暫停執行對聯邦死刑犯的處決。在離任前，拜登對 40 名聯邦死刑犯中的 37 人減刑，改為了終身監禁。目前有 3 名聯邦死刑犯等待處決。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在 1 月 20 日簽署的行政令中抨擊拜登縱容惡性犯罪，要求美國司法部長恢復對死刑犯的處決，司法部長應對所有嚴重程度需要適用死刑的罪行追究死刑。行政令還要求聯邦司法部門在有聯邦執法人員遭謀殺、非法移民和無證移民犯下死罪時對相關被告判處死刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行政令同時要求美國司法部為各州執行死刑提供保障，確保各州有足夠的藥品供應以執行注射處死。對於限制州和聯邦政府實施死刑權力的聯邦最高法院宣判案例，司法部需採取適當行動推翻相關先例。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250221/174010748365077200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國聯邦層面、軍隊和 27 個州保留了死刑，但聯邦政府對死刑的執行受到在位總統的影響。拜登上任後叫停了聯邦層面的死刑執行，而在特朗普第一個總統任期，美國聯邦政府處決了 13 名死刑犯。2020 年 7 月也是就特朗普首次出任美國總統之後，聯邦政府對一名殺人犯執行死刑，為聯邦政府時隔 17 年首次執行死刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國民權機構抗議，恢復聯邦處決對少數族裔有不公平的影響。美國死刑信息中心數據顯示，從 1976 年到 2020 年 9 月，有 296 名非裔被告因謀殺白人被處決；僅有 21 名白人被告因謀殺非裔被處決。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12379133.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12379133.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 03:20:19 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>英國權威報告：中國軟實力排名升至全球第 2，日本第 4</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250221/174010203135411600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;去年底的大選過後，美國的國際聲譽有所下降，特朗普領導下的未來方向充滿不確定性去年底的大選過後，美國的國際聲譽有所下降，特朗普領導下的未來方向充滿不確定性&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://brandfinance.com/press-releases/brand-finance-global-soft-power-index-2025-china-overtakes-uk-for-the-first-time-us-remains-top-ranked-nation-brand&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;《2025 年全球軟實力指數》&lt;/a&gt;於 2 月 20 日在英國倫敦發佈，其中中國的排名從去年的第 3 上升至第 2。美國繼續位列第 1，英國、日本和德國分列第 3 至第 5 名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由英國「品牌金融」諮詢公司（&lt;span&gt;Brand Finance&lt;/span&gt;）發佈的這份報告顯示，進入 2024 年以來，中國在 8 大軟實力支柱（商業與貿易‌、教育與科學‌、‌文化與遺產‌、‌治理‌、‌媒體與傳播‌、‌可持續未來‌、‌人民與價值觀‌‌、國際關係‌）中的 6 項，以及三分之二的具體指標上均實現顯著增長。報告表示，這些增長得益於中國推動「一帶一路」倡議、加強可持續發展、國內品牌影響力持續增強等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「品牌金融」諮詢公司總裁海格説，中國對軟實力的投資正在顯現成效，排名上升反映出中國在不斷加強經濟吸引力、展示自身文化特色、加強安全及治理等方面的成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年是「品牌金融」第 6 次進行該排名，通過對全球超過 100 個國家的 17 萬餘名受訪者的調查，評估聯合國 193 個會員國的全球形象，對各國在重大全球變化和挑戰的背景下，其軟實力的演變狀況進行了深入分析。得益於調查範圍的廣度，該指數是迄今為止全世界針對國家品牌認知最全面的研究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據該公司介紹，「軟實力」是指一個國家憑藉自身優勢來吸引或説服，而非脅迫來影響國際舞台上的各種行為者（包括國家、公司、社區、公眾等）的偏好和行為的能力。該榜單對 193 個國家在 55 個指標進行打分，滿分為 100。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年的榜單顯示，各國之間的軟實力潛力差距越來越大，以中國為代表的國家進步迅速，而基里巴斯等國家則進一步落後。排名前 10 的國家平均總得分增加了 0.9 分，而最後 10 名的得分則下降了 3.0 分。這在一定程度上反映了各國差距的擴大。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250221/174010203135411600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，今年該排名值得點出的其他亮點還包括：去年底的大選過後，美國的國際聲譽有所下降，特朗普領導下的未來方向充滿不確定性；英國跌至第 3 位，原因是該國在商業與貿易‌、治理兩個支柱上的得分不高；除了維持在第 10 位的阿聯酋，中東國家整體排名下跌，處於多場地區衝突中的以色列聲譽分下降最為明顯；得益於&lt;span&gt;布克爾總統上台後的大膽改革，&lt;/span&gt;中美洲國家薩爾瓦多上升最快，大幅前進了 35 位。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12378690.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12378690.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 02:23:59 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>菲律賓飛機非法闖入中國南沙島礁附近空域，南部戰區：全程掌握、警告驅離</title>
            <description>&lt;p&gt;南部戰區新聞發言人田軍裏空軍大校表示，2 月 20 日，菲律賓 2 架 C-208 型機、1 架 N-22 型機，非法闖入中國南沙島礁附近空域。中國人民解放軍南部戰區全程掌握、警告驅離。近期，菲方罔顧事實，多次對中方正當合法維權行為進行污名化炒作抹黑。2 月 18 日，菲 1 架 C-208 型機非法闖入中國黃巖島領空，多次擅自改變飛行高度，218 秒降高 920 米，以不專業、危險方式，蓄意近距穿越我在空正常巡邏直升機高度層，極易引發海空不測事件。菲方還反咬一口，誣稱中方行為「危險」。菲方挑釁滋事在前、顛倒黑白在後，企圖兜售其非法主張。我們正告菲方，這種拙劣伎倆註定徒勞無用。戰區部隊保持高度戒備，堅決捍衞國家主權安全和南海地區和平穩定。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12378653.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12378653.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 02:20:23 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>威脅斷糧，美國眾議院議長稱「沒胃口」再批對烏援助</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 20 日，美國馬裏蘭州奧克森希爾，眾議院議長邁克·約翰遜在保守派政治行動會議。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250221/17401018866026600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國國會已批准總額 1750 億美元的對烏援助。美國國會已批准總額 1750 億美元的對烏援助。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;繼美國總統唐納德·特朗普與烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基互懟升級後，美國國會成員也加大了對烏克蘭施壓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 20 日，美國眾議院議長、共和黨人邁克·約翰遜在馬裏蘭州參加保守派政治行動會議時表示，美國國會已經「沒有胃口」再為烏克蘭出台撥款法案。他此前被台下觀眾問到，國會是否準備在俄烏衝突結束前再為援助烏克蘭撥款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;約翰遜強調，美國的訴求是結束俄烏衝突，「歐洲盟友們也明白這點，這場戰爭拖得太久了。」作為特朗普鐵粉，約翰遜對特朗普近期的行動表示了支持，認為特朗普是能促成俄烏停火的「強力」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於澤連斯基不滿烏克蘭被排除在俄美會談之外，約翰遜批評澤連斯基的抱怨「不合時宜」。他強調，特朗普是在為真正的談判創造條件，「我們必須允許他做他該做的事。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美國大選開始之前，叫停對烏克蘭援助就成為美國國會共和黨人的主要訴求之一。共和黨議員認為烏克蘭對歐洲比對美國更重要，應該把援烏資金用在美國國內。共和黨人阻撓國會批准對烏撥款法案，也曾導致烏克蘭接收的援助減少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 4 月，約翰遜同意讓眾議院就對外援助撥款法案投票，其中包括對烏克蘭的 610 億美元新援助。此事引發眾議院共和黨人強烈不滿，最終法案在民主黨人的全力支持下通過投票。但如今，美國眾議院和參議院都在共和黨掌控下。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250221/17401018866026600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據美國聯邦預算問責委員會統計，從 2022 年俄烏衝突開始以來，美國國會已批准總額 1750 億美元的對烏援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在俄烏衝突中，美國是烏克蘭最大單一援助國。澤連斯基上月公佈，烏克蘭 2024 年的國防支出約 1000 億美元，其中烏克蘭自己籌集 400 億美元，美國援助 350 億美元，歐洲援助 250 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐洲國家正在準備加大對烏克蘭的軍事援助。歐盟官員透露，歐盟計劃為烏克蘭提供至少 60 億歐元（約合 63 億美元）的軍事援助，為該組織在俄烏衝突中提供的最大一筆軍援。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德國基爾世界經濟研究所上週五公佈的統計顯示，俄烏衝突以來，歐洲國家共為烏克蘭提供了 700 億歐元的人道主義和經濟援助，620 億歐元的軍事援助。美國提供的軍事援助高於歐洲，達到 640 億歐元；人道主義和經濟援助為 500 億歐元，低於歐洲。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12378146.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12378146.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 01:48:41 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>雲南發改委原主任楊洪波主動投案，曾因滇池違建被誡勉問責</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250221/174010209353487500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;楊洪波是雲南省最新一個主動投案的腐敗官員。楊洪波是雲南省最新一個主動投案的腐敗官員。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 21 日，雲南省紀委監委發佈消息，雲南省人民政府參事楊洪波涉嫌嚴重違紀違法，已主動投案，目前正接受雲南省紀委監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊洪波擔任過雲南省發改委主任，2022 年曾因滇池沿岸違建問題被給予誡勉問責。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，楊洪波，男，白族，1961 年 11 月生，出生地雲南劍川，1982 年 8 月參加工作，1985 年 7 月加入中國共產黨，博士研究生學歷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊洪波早年在雲南省劍川縣二中任教，後擔任大理州黨校講師，1992 年調入大理州政府辦公室工作後逐漸升遷，1995 年開始擔任省政府辦公廳省長辦公室副處級秘書。已被判處死刑的李嘉廷擔任雲南省省長期間，楊洪波先後任省政府辦公廳省長辦公室副主任和主任。2001 年後，他曾先後擔任省經貿委副主任、文山州委副書記、省政府副秘書長、臨滄市委書記、紅河州委書記等職務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015 年 10 月，楊洪波開始擔任雲南省發改委黨組書記、主任，期間還獲任省政府副秘書長，2021 年 8 月卸任後被聘為雲南省人民政府參事。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250221/174010209353487500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 5 月，生態環境部公開通報雲南昆明晉寧滇池長腰山過度開發嚴重影響滇池生態系統完整性問題。通報中稱，圍繞滇池「環湖開發」「貼線開發」現象突出，長腰山區域被房地產開發項目蠶食，部分項目直接侵佔滇池保護區，擠佔了滇池生態空間，致使長腰山生態功能基本喪失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，2022 年 2 月，經雲南省委批准，雲南紀委監委決定對昆明市原市長等 58 名責任人予以嚴肅追責問責，其中給予時任省發改委主任楊洪波誡勉問責。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊洪波是雲南省最新一個主動投案的腐敗官員。2025 年以來，雲南省已有昆明市委常委、統戰部部長周紅斌；文山州住房和城鄉建設局黨組書記、局長、一級調研員陸勇；玉溪市防震減災局黨組書記、局長陸建明等主動投案，接受審查調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 2 月 28 日，雲南省召開縱深推進清廉雲南建設暨全省正風肅紀警示大會後，各地市州多名官員選擇主動投案，其中迪慶藏族自治州有 17 名領導幹部主動投案。封面新聞此前引自曲靖市紀委監委數據稱，2024 年以來，曲靖市累計有 70 餘人因涉嫌違紀違法接受調查，其中有超 20 人為主動投案。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12378356.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12378356.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 01:46:36 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>【深度】被「電詐」PUA 的高學歷者們</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250213/173943876870121700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「學歷高的人或許判斷力強一些，但犯罪分子利用的其實是受害者當時的心理狀態。而一個人的情緒為何會經過這樣的變化過程，是受到綜合因素影響的。」「學歷高的人或許判斷力強一些，但犯罪分子利用的其實是受害者當時的心理狀態。而一個人的情緒為何會經過這樣的變化過程，是受到綜合因素影響的。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;長達 1 個月的時間裏，留學生小茜都被「江警官」24 小時監控着。她被要求全程開着麥克風，在寢室時要一直用 Skype（一款通訊軟件）開着攝像頭。早 9 點到晚 9 點，對方要求她每隔 3 小時就要上報行蹤，轉移地點也要及時彙報。不留一絲餘地的監控下，小茜的心理防線終於被擊破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，不少內地留學生在海外遭遇電詐一事又引發關注。越來越多的海外華人發現，在他們身邊蔓延着同一個電詐腳本。在這個腳本里，他們因個人信息泄漏，涉嫌參與洗錢活動，從而不得不為了獲得「取保候審」繳納「保證金」。而通過監控等多種方式進行的精神打擊，貫穿了行動的始終。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不僅華人，電信網絡詐騙一直是全球性問題，疫情更助長了電詐的激增。數據&lt;a href=&quot;https://www.transunionafrica.com/blog/global-telecoms-hit-hard-by-fraud&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;顯示&lt;/a&gt;，2023 年全球範圍內電信詐騙導致的損失高達 389.5 億美元（約合人民幣 2845.8 億元）。&lt;span&gt;曾任河北省秦皇島市公安局海港分局反詐民警的陳國平從事反詐宣傳多年，他告訴界面新聞，電詐在 2015 年剛剛出現時，他們將其歸類為「新型網絡違法犯罪」。2017 年底到 2018 年，陳國平與同事發現電詐類案件發案多、破案率低，一些受害者受騙金額巨大。也是在那個時候，電詐的目標開始轉移至居住在海外的華人或留學生。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中國駐新加坡使館 2020 年 1 月發佈的《中國公民安全文明獅城行》曾特意&lt;a href=&quot;http://sg.china-embassy.gov.cn/chn/lsfw_0/lsxz/202302/P020230201384527514448.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;提到&lt;/a&gt;對電信網絡詐騙的防範，其中三種電詐手法最為常見——冒充「公檢法」、冒充「駐外使領館官員」、針對留學生父母的「虛擬綁架」。另外，「語音克隆」「AI 換臉視頻」等電詐技術手段也不斷更新。陳國平回憶，幾年來，電詐的方式本質上沒有什麼變化。「只是外表看上去更真實、更有説服力，比如偽造看起來更逼真的官方文件等。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;陳國平介紹，犯罪分子一般會採取「廣撒網」的方式一步步鎖定海外目標。這個羣體遠離家鄉，並不熟悉最新的電詐騙術，也與親朋好友有着空間和時間上的隔閡。犯罪分子往往利用了這些因素，與受害人進行心理上的博弈，最終在後者失去抵抗能力時獲利。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250213/173943876870121700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;被騙後自殺的「老人」，唱「白臉」的「警察」&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;22 歲的小茜在 2024 年 12 月份赴港辦理入學，去年剛本科畢業的她準備念香港大學的直博（直接攻博）項目。小茜一直未聽説香港電信詐騙很嚴重，並且錯過了香港大學的上一輪反詐宣傳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到達香港一週左右，小茜還未拿到香港身份證，剛剛辦理好當地的電話卡。她在一個週日接到一通電話，對方自稱是入境處的工作人員，稱小茜的信息泄漏，並在江蘇南京辦理了一張手機卡，此號碼給很多香港市民發騷擾短信。在小茜表示自己未去過南京，並否認存在這個手機號後，對方開始對小茜進行「恐嚇」，説要對她進行限制出入境、以及取消香港身份證的辦理。事後，由於小茜配合「立案」，並未收到對方的這兩份電子文件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;電話被轉接至一個來自南京的號碼上，稱要給小茜進行立案申請。小茜後來在搜索引擎搜索，此號碼確實與江蘇南京某公安局號碼相同。為了快點「把這個事解決了」，小茜開始在對方的引導下，通過通訊軟件 WhatsApp 與對方溝通，並接受了對方的視頻「審訊」。小茜注意到，對方的畫面背景有「公安」標識。小茜向界面新聞回憶，這場「審訊」持續了 3 個小時。「審訊」過程中，對方提到，小茜信息泄漏後的一個銀行賬户出現在一個涉嫌洗錢活動的犯罪分子家中，她也被牽扯其中。洗錢活動導致 17 個家庭被騙，甚至一位「老人」被騙後自殺了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她是從何時開始信任對方的？事後，小茜在社交平台上發現，經歷過同樣騙局的受害者開始對對方產生信任，很多都始於一個演技逼真的「警察」角色。在針對小茜的腳本里，這個人自稱「江警官」，他為了給小茜爭取「取保候審」而被他那位嚴厲的長官「停職 3 天」。「從此我們就是一條船上的人了。」他這樣告訴小茜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幾天後，為了「取保候審」，小茜按照對方的指示，寫了 3000 多字的自清自白書，其中詳細介紹了小茜的家庭背景和成長經歷。她還被要求寫了道歉信，並向「受害者」家屬錄了道歉視頻。另外，在「江警官」的監督下，小茜以自己要出國交換為由欺騙了父母，湊足了「取保候審」所需的保證金。最終，對方以開始走「取保候審」程序為由，引導小茜進行手機操作，轉接走了本應發至小茜手機上的電話、短信、郵箱等信息，並且要求小茜在所謂的「公安網站」上提交個人銀行賬户密碼等信息。小茜銀行卡中超 150 萬元港幣（約合人民幣超 140.5 萬元）不翼而飛。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250213/173943828631950900_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;詐騙團夥給小茜展示的偽造「逮捕令」，小茜在事後與其他受害者交流時發現，很多人會在線下收到陌生人遞送的紙質文件。小茜認為，香港大學的反詐宣傳太過籠統。「‘防電詐’這三個字的標語太過抽象，並沒有跟上具體的事例，因此在真正遇到的時候很難判斷。」陳國平説，當遇到電詐，首先是不要慌張，並和家人、學校彙報，主動聯繫官方。「要儘量見面處理事情，而不是在線上配合。」（圖片由受訪者提供）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;被騙後自殺的人，態度嚴厲的長官，以及「在一條船上」的警察......這些角色都出現在不同受害者的腳本中，甚至跨出了亞洲。Lynn 是生活在澳洲的華人，2024 年底被和小茜類似的電詐套路騙去 5 萬元澳幣（約合人民幣 22.8 萬元）。在她所遇到的劇本里，那個被騙後自殺的人是個農民工。不過，詐騙劇本更新很快，也會根據不同海外人羣的具體需求變化。有受害者告訴界面新聞，針對港漂的新移民，詐騙團夥也有專門的劇本。另外，還有受訪者提到，針對留學生，國內的社交平台上也潛伏着詐騙團夥，他們會以如在國際學術期刊上發表論文的中介服務為由騙取錢財。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;海外電詐追責難&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;生活在澳洲 10 年，Lynn 雖然曾經碰到過電詐，但相較於冒充官方身份，詐騙團夥通常冒充銀行或網絡付費平台的工作人員，她一下子就能產生警惕心。「國內手機號的反詐監控可能做得更充分一些，我們生活在國外，不用中國的通訊系統，只能靠自己的警惕。還有信息差的問題，我們相對信息滯後，並不熟悉最新的詐騙套路，這也給了詐騙分子一定的操作空間。」陳國平也表示，&lt;span&gt;目前，電詐的犯罪團夥主要分佈在東南亞、迪拜、俄羅斯和部分非洲國家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，Lynn 已經被騙 1 個多月，她發現，在追回錢財方面，自己所處的澳洲會涉及到執法權、管轄權的爭議問題。澳洲警方稱，根據他們的初步調查，犯罪分子不在他們的管轄權範圍內，其沒有執法權，目前沒有後續消息。香港的銀行只給出了「正在調查」的答覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市漢鼎律師事務所律師曾薪燚告訴界面新聞，在我國，管轄權的規定是十分寬泛的，包括屬地管轄、屬人管轄等。「嚴格來講，按照屬地管轄的規定，犯罪團夥在實施電詐犯罪行為時的任意一個環節發生在國內，如犯罪預備地、開始地、途經地、結束地等，以及犯罪對象被侵害地的司法機關都可以管轄；按照屬人管轄的規定，嫌疑人户籍所在地、經常居住地的境內的司法機關都有管轄的權力。其次，依託於計算機互聯網實施的電詐，用於實施犯罪行為的網絡服務使用的服務器所在地，網絡服務提供者所在地，被侵害的網絡信息系統及其管理者所在地的司法機關也有權管轄。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，曾薪燚提到，在電詐類案件的實踐當中，由於犯罪分子身份難以確定等原因，公安機關很難開展調查核實工作，往往很難符合立案條件。即便可以立案，若詐騙團夥有跨國性質，後續的收集證據、偵破工作也很難進行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，Lynn 正在考慮請律師，只是此類民事律師需要幾萬元澳幣，她心生猶豫。小茜也提到，在追回被騙錢財時，香港的手續相較內地更為繁瑣，如需要聘請律師，則價格不菲。「很多人被騙了幾萬元港幣，而聘請律師可能就要幾萬元或十幾萬元港幣，有些人會選擇放棄。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lynn 諮詢了自己就職公司的法務部門後得知，澳洲有個專門部門——&lt;span&gt;澳大利亞金融投訴管理局（&lt;/span&gt;AFCA），如果被詐騙，受害者可以申請一定補償。除了申請補償（上線是 5000 澳幣），Lynn 還申請了銀行進行全部賠償（她起初是從澳洲的銀行轉賬至香港銀行最終被騙）。根據 AFCA 的要求，Lynn 提供了銀行的對賬單、澳洲警方的立案通知、有關事件經過的其他證據。Lynn 在 2025 年 1 月份提供了初步材料，2 月份收到 AFCA 的回覆，需要她補充回答 17 個問題，並提供相應證據。「回答這些問題、被迫回憶被騙的過程也是一種精神折磨。」Lynn 説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lynn 向界面新聞介紹，在做此次申請前，她只收到澳洲的銀行的回覆，對方承諾進行 500 澳幣的安撫性賠付，被她拒絕。如果 AFCA 的申請能夠成功，那麼來自澳洲的銀行的賠償基本可以覆蓋 Lynn 此次被騙的全部金額。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;高學歷年輕人屢屢被騙？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;在高學歷年輕人屢屢被騙的報道出現後，不少社會偏見和負面評價開始針對此羣體，焦點集中於受害者的判斷能力、家庭條件等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為何被騙？多位受害者都提到，他們低估了個人信息被泄漏的程度。35 歲的白也在 2021 年 9 月份遭遇電信詐騙，對方謊稱他曾在香港唸書時未註銷的銀行賬户不符合國家安全相關條例，會影響個人徵信。「他們知道我的身份證號，有幾個銀行賬户，以及有幾個手機號碼，還有我在香港唸書的學校與時間。」白也告訴界面新聞。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250213/17394385273957600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;詐騙團夥向小茜出示的「證據」之一，他們向小茜表示她的手機已經被所謂的「犯罪分子」監聽，讓她重新購置一部手機、配上新的手機號與其聯絡。（圖片由受訪者提供）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;很多時候，受害者在漫長的「精神拉扯」中漸漸失去判斷能力。小茜提到，在被詐騙的整個過程中，小茜與犯罪分子都在進行情緒「拉扯」。起初，小茜在聽對方長篇大論的論述時會「不耐煩」。不過，在面對小茜的質疑時，對方會以「公安」身份表現地更「兇」，並衝小茜「大吼」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回憶自己被騙的過程，白也告訴界面新聞，通過對多個軟件進行看似合理的設置，他開始慢慢放鬆警惕，「對方試圖一步步把我的腦子搞暈」。不到 2 小時的電話裏，他一直在做思想鬥爭。最終，在對方指示他安裝遠程操控軟件時，他已經「沒有抵抗能力」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與小茜被監控的例子相似，在 Lynn 的案例中，犯罪分子和她的拉鋸長達 1 個月，期間用多種方式對 Lynn 進行監控，甚至會有陌生人來按她的門鈴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;詐騙者也會試圖讓受害者處於孤立無援的狀態。小茜在被騙的過程中曾被對方以保證自己「清白」為由（證明自己沒有接觸任何洗錢活動），要求卸載多個社交軟件。白也記得，自己在接聽詐騙電話時，對方以太吵為理由要求自己遠離身邊親友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小茜説，對方「演得太像了」，因此完全獲得了她的信任。事後反思時，她覺得這也許確實是種「好學生思維」。「如果自己已經相信對方是警察了，那麼會覺得只要跟着警察做，就沒有錯。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被詐騙與個人知識水平有直接關聯嗎？白也認為，電詐與知識水平無關。學歷高並不意味着金融知識豐富。另外，在學校裏待得久，社會經驗較少，反而可能更容易被騙。「學歷高的人或許判斷力強一些，但犯罪分子利用的其實是受害者當時的心理狀態。人畢竟是情緒化的生物，當你陷入到那個情境中，還是有可能被騙的。而一個人的情緒為何會經過這樣的變化過程，是受到綜合因素影響的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;陳國平也補充，是否被騙，和受害者的年齡、文化程度、性別、地域均無關。「所有人都有人性的弱點，詐騙團夥的劇本就是根據不同人羣的弱點進行精準攻擊。」在陳國平看來，出國留學的學生年紀都不算大，相較其他受騙羣體，他們明顯的特徵是更加珍惜海外的生活，因此對於可能對自己造成影響的「威脅」會更加恐懼。「另外，很多留學生是從校園直接走出去的，社會經驗少，他們還有一個知識盲區，就是隻有執法部門會瞭解他們的身份信息。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lynn 也認為，是否被騙和學歷、知識水平無關。「對方打的是‘心理戰’，進行‘精神折磨’，利用了我們對公權力的信任，以及對遠在國內家人的擔憂。」Lynn 認為，被騙還可能和個人性格有關。在確認自己被詐騙之後，多重壓力之下，她開始服用抗抑鬱藥物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*文中小茜、Lynn、白也為化名&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12328943.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12328943.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 01:00:00 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 李強：釋放人工智能終端產品等消費潛力；央行：實施好適度寬鬆的貨幣政策</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 李強：釋放人工智能終端產品等消費潛力；央行：實施好適度寬鬆的貨幣政策&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;李強：要把消費放在更加突出的位置，更多依靠提振消費擴大國內需求、暢通經濟循環、拉動經濟增長；中國男籃主場 100:58 戰勝日本男籃，取得晉級亞洲盃正賽資格；美股收評：三大指數集體收跌，大型科技股多數下跌。李強：要把消費放在更加突出的位置，更多依靠提振消費擴大國內需求、暢通經濟循環、拉動經濟增長；中國男籃主場 100:58 戰勝日本男籃，取得晉級亞洲盃正賽資格；美股收評：三大指數集體收跌，大型科技股多數下跌。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;：要把消費放在更加突出的位置，更多依靠提振消費擴大國內需求、暢通經濟循環、拉動經濟增長&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央視新聞消息，&lt;/span&gt; &lt;span&gt;2 月 20 日，國務院以「堅持促消費和惠民生相結合，大力提振消費擴大國內需求」為主題，進行第十二次專題學習。國務院總理&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在主持學習時強調，要深入貫徹落實&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;總書記和黨中央關於擴大國內需求的決策部署，把經濟政策的着力點更多轉向惠民生、促消費，以更大力度和更精準措施提振消費，持續增強消費對經濟發展的基礎性作用。&lt;/span&gt; &lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在聽取講座和交流發言後指出，內部可循環、內需為主導是大國經濟的獨有優勢。提振消費既是當前擴內需、穩增長的重要抓手，也是中長期轉變發展方式的重大舉措。要把消費放在更加突出的位置，更多依靠提振消費擴大國內需求、暢通經濟循環、拉動經濟增長。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;：加快人工智能技術推廣，釋放人工智能終端產品等消費潛力&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新華社消息，2 月 20 日，國務院以「堅持促消費和惠民生相結合，大力提振消費擴大國內需求」為主題，進行第十二次專題學習。國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;指出，要緊扣居民需要充分挖掘我國巨大消費潛力。要大力促進服務消費，全面提升教育、醫療、文化、體育、旅遊、養老、家政服務等領域的供給水平，特別是圍繞應對人口老齡化、推動農業轉移人口市民化等重點，加快補齊相應的服務短板。要大力促進科技消費，用好我國應用場景豐富、技術迭代能力強等優勢，加快人工智能技術推廣，釋放人工智能終端產品等消費潛力。要大力促進細分市場消費，立足我國龐大人口基數，順應多元化、差異化趨勢，在更多細分領域開發優質產品和服務，激發新的消費需求。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行：實施好適度寬鬆的貨幣政策，維護資本市場穩定運行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，中國人民銀行黨委書記、行長潘功勝主持召開黨委會議。會議要求，要實施好適度寬鬆的貨幣政策，持續做好金融「五篇大文章」，發揮結構性貨幣政策工具總量和結構雙重功能，支持科技創新和促進消費。用好股票回購增持再貸款，維護資本市場穩定運行。落實落細金融支持民營經濟 25 條各項舉措。擴大民營企業債券融資規模，強化民營企業債券風險分擔，支持民營企業發行科創債券、綠色債券、資產支持證券等融資工具。健全民營中小企業增信制度，破解民營中小企業信用不足、信息不對稱等融資制約。優化產業鏈供應鏈金融服務，支持產業鏈上民營企業便利融資。建立常態化銀企交流溝通機制，運用好全國中小微企業資金流信用信息共享平台，暢通服務鏈條，提升民營中小微企業融資效率。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;阿里巴巴：未來三年加大投入三大 AI 領域&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，阿里巴巴集團 CEO 吳泳銘在 2025 財年第三季度財報分析師電話會上表示，面向未來，阿里巴巴將會繼續專注於三大業務類型：國內外電商業務，AI+雲計算的科技業務，互聯網平台產品。未來三年，該集團將圍繞 AI 這個戰略核心，加大投入三大領域：AI 和雲計算的基礎設施建設；AI 基礎模型平台以及 AI 原生應用；現有業務的 AI 轉型升級。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國男籃主場 100:58 戰勝日本男籃，取得晉級亞洲盃正賽資格&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日晚，2025 男籃亞洲盃預選賽第三窗口期的一場焦點之戰在深圳體育中心體育館打響，中國男籃坐鎮主場迎戰日本隊。憑藉全隊出色的發揮，中國隊以 100:58 戰勝對手，成功捍衞中國男籃榮譽的同時，取得直接晉級亞洲盃正賽資格。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收評：三大指數集體收跌，大型科技股多數下跌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 20 日，美股三大指數集體收跌，道指跌 1.01%，納指跌 0.47%，標普 500 指數跌 0.43%。大型科技股多數下跌，亞馬遜、奈飛、Meta、特斯拉跌超 1%，谷歌小幅下跌；英特爾漲超 1%，蘋果、英偉達、微軟小幅上漲。AppLovin 跌約 9%，創去年 12 月以來最差單日表現。量子計算概念股延續漲勢，D-Wave Quantum 漲 13%，SEALSQ 漲超 10%，Arqit Quantum 漲逾 6%，Rigetti Computing 漲約 4%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;韓國憲法法院：25 日下午進行尹錫悦彈劾案最終辯論&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，當地時間 20 日，韓國憲法法院宣佈於 25 日下午進行總統尹錫悦彈劾案最終辯論。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;打擊電詐網賭，緬甸再審查拘留 210 名非法入境外國人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，2 月 20 日，緬方在妙瓦底電詐園區再審查拘留 210 名非法入境外國人，相關人員涉嫌參與電詐、網賭等違法犯罪行為。1 月 30 日至 2 月 20 日期間，緬方共審查拘留 1753 名非法入境外國人，截至 20 日已通過泰國遣返移交 261 名非法入境人員回原籍國，仍剩餘 1502 名人員被拘留。緬方正在採取措施儘快將剩餘人員遣返。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國上週首次申領失業救濟人數增加 5000 人至 21.9 萬人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美國勞工部當地時間 2 月 20 日發佈數據，美國上週首次申領失業救濟人數增加 5000 人至 21.9 萬人，預估為 21.5 萬人。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12376868.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12376868.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 23:15:11 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>英國牽頭擬為烏克蘭組建 3 萬歐洲「保障」軍，克宮：不可接受</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2 月 17 日，馬克龍在愛麗捨宮歡迎斯塔默，雙方舉行非正式峯會，討論烏克蘭局勢。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174006109933972700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;佩斯科夫表示，因為其中將涉及北約成員國的部隊，會威脅到俄羅斯的自身安全。佩斯科夫表示，因為其中將涉及北約成員國的部隊，會威脅到俄羅斯的自身安全。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;據新華社報道，歐洲多國軍方領導人正在考慮為烏克蘭組建近 3 萬人的「保障」部隊，部署在烏東戰場前線以外地帶，重點依靠空中力量對俄羅斯形成震懾，以阻止俄羅斯撕毀停火協議。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2 月 20 日上午，莫斯科克裏姆林宮發言人佩斯科夫表示，歐洲方面向烏克蘭派遣軍隊的任何計劃對俄羅斯來説都是不可接受的，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;因為其中將涉及北約成員國的部隊，會威脅到俄羅斯的自身安全。本輪俄烏衝突始於 2022 年 2 月 24 日，當時俄羅斯總統普京宣佈對烏克蘭開展「特別軍事行動」的理由之一正是北約大肆東擴。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;這支歐洲部隊將由英國、法國牽頭，其中英國可能派軍駐紮在烏克蘭關鍵城市、港口和重要國有基礎設施，並派遣「颱風」戰鬥機參與所謂「空警」任務。以北約目前在波羅的海三國空域任務為基礎的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「空警」任務，可行性強於設立需要軍機實施 24 小時巡邏的「禁飛區」。多國軍方還設想動用間諜機、衞星和無人機等監控俄烏邊境。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;儘管如此，這支「保障」部隊規模遠低於烏克蘭總統澤連斯基「至少 11 萬」的預期。多國同時強調，相關設想須得到美國「託底」支撐。英國希望美方為「保障」部隊提供「空域覆蓋」，其中一種方案是將美國軍機部署在波蘭和羅馬尼亞。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;就在整個歐洲都感受到跨大西洋裂痕加深的危機之際，英國承擔起主導的角色。該國還和挪威開始就新的國防協議進行談判，以應對來自俄羅斯的威脅。但其他歐洲國家並沒有一致支持英國的倡議。意大利副總理兼外長塔亞尼在 2 月 20 日向媒體表示，最好是派遣一支聯合國部隊，這樣才能真正能在烏克蘭和俄羅斯之間的中立區域進行幹預。另外，歐盟計劃對俄羅斯進行新一輪制裁，但意外遭到匈牙利的反對。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;俄美代表團在沙特會談達成共識，以及特朗普與澤連斯基的個人關係突然惡化，這種種跡象表明，由美俄主導的俄烏停火方案很可能更加有利於俄羅斯。鑑於此，英國首相斯塔默和法國總統馬克龍計劃於下週一赴華盛頓會晤特朗普，探尋如何與美方意願相匹配。馬克龍同樣視俄羅斯為歐洲的生存威脅，他在法國媒體上表示：「不要以為不可思議的事情不可能發生，要為最糟糕的結果做好打算。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174006109933972700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而美國與烏克蘭的關係似乎沒有得到緩和。&lt;span&gt;19 日，特朗普在社交媒體髮長文再次猛批澤連斯基，敦促其配合，否則烏克蘭就要亡國了。有媒體形容這一威脅為「侮辱」。&lt;/span&gt;20 日，白宮國家安全顧問沃爾茲繼續通過媒體喊話澤連斯基認真考慮並簽署礦產協議。澤連斯基認為該協議缺乏對烏方的安全保障，未允許簽署。20 日晚些時候，特朗普的烏俄問題特使凱洛格與&lt;span&gt;澤連斯基會面後&lt;/span&gt;，取消了原計劃的記者會，僅出席禮節性的握手拍照場合。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12377026.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12377026.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 15:11:31 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>王毅會見俄羅斯外長拉夫羅夫</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 2025 年 2 月 20 日，中共中央政治局委員、外交部長王毅在南非約翰內斯堡出席二十國集團外長會期間會見俄羅斯外長拉夫羅夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王毅表示，中俄新時代全面戰略協作夥伴關係正在向更高水平、更廣維度邁進。雙方互利合作穩中有進，戰略協作緊密有效，為維護兩國和兩國人民共同利益、推進世界多極化進程發揮了重要作用。中方願同俄方不折不扣落實好兩國元首重要共識，推動中俄關系在新的一年既往開來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王毅説，今年迎來世界反法西斯戰爭勝利和聯合國成立 80 週年，具有重大歷史意義。在那場艱苦卓絕的鬥爭中，中俄兩國人民浴血奮戰，在東西線戰場上為挽救國家危亡、爭取世界和平付出了巨大民族犧牲，作出了重大歷史貢獻。中俄同為二戰主要戰勝國和聯合國安理會常任理事國，共同肩負着捍衞二戰勝利成果、維護戰後國際秩序的重要責任。無論形勢如何演變，中俄友好的根基牢不可破，大國的國際道義責無旁貸。雙方要以共同紀念「80 週年」為契機，深化中俄戰略協作，積極弘揚正確二戰史觀，堅定維護以聯合國為核心的國際體系，捍衞全球南方國家正當權益，推動構建平等有序的世界多極化和普惠包容的經濟全球化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉夫羅夫表示，普京總統同&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主席為俄中關係和戰略協作指明瞭方向。俄方願與中方以此為遵循，加強高層交往，深化經貿、金融、人文等各領域務實合作，推動俄中全面戰略協作關係取得更大發展，辦好二戰勝利 80 週年系列紀念活動。俄中都堅持多極化，是複雜動盪世界中的穩定因素。俄方高度認同中方提出的全球倡議，高度評價俄中高水平互信，願同中方繼續在金磚機制、上合組織、聯合國、二十國集團等框架下加強溝通協調。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉夫羅夫介紹了烏克蘭危機最新發展和俄方考慮，表示俄方着眼解決危機的根源問題，致力於尋求達成公平、可持續、符合聯合國憲章的和平方案。俄方重視中方秉持的客觀、公正立場以及同巴西等國發起的「和平之友」小組，願同中國保持溝通，同南方國家加強合作。王毅闡述了中方一貫立場，表示中方將繼續為勸和促談、政治解決危機發揮建設性作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方還就中東局勢等共同關心的國際和地區問題交換了意見，進行了協調。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12377020.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12377020.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 15:10:28 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>韓國憲法法院：25 日下午進行尹錫悦彈劾案最終辯論</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 20 日，韓國憲法法院宣佈於 25 日下午進行總統尹錫悦彈劾案最終辯論。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12376507.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12376507.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 11:58:07 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 金融監管總局允許港澳銀行內地分行開辦外幣銀行卡業務；緬甸 200 名中國籍涉詐嫌犯押解回國</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 金融監管總局允許港澳銀行內地分行開辦外幣銀行卡業務；緬甸 200 名中國籍涉詐嫌犯押解回國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174004747468125200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商務部宣佈各部門將推動出台若干配套文件形成「1+N」穩外資政策組合拳；央行召開 2025 年宏觀審慎工作會議；特朗普到底想要烏克蘭哪些資源？協議草案曝光。以下是界面新聞為你梳理的 2 月 20 日晚報新聞。商務部宣佈各部門將推動出台若干配套文件形成「1+N」穩外資政策組合拳；央行召開 2025 年宏觀審慎工作會議；特朗普到底想要烏克蘭哪些資源？協議草案曝光。以下是界面新聞為你梳理的 2 月 20 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;商務部：各部門將推動出台若干配套文件，形成「1+N」穩外資政策組合拳&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，商務部外國投資管理司司長朱冰在國務院政策例行吹風會上表示，《2025 年穩外資行動方案》一共提出了 20 項政策舉措，下一步各部門還會推動出台配套的若干政策文件，形成「1+N」的穩外資政策「組合拳」。中國經濟基礎穩、優勢多、韌性強、潛力大，經濟長期向好的趨勢和支撐條件不會改變。很多跨國公司都看好投資中國的長期發展前景，深耕中國的意願非常強烈。我們將持續致力於構建國際一流的營商環境，讓更多的外資企業更好分享發展機遇。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12373043.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3 月 1 日起實施！金融監管總局：允許港澳銀行內地分行開辦外幣銀行卡業務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，國家金融監督管理總局印發《關於港澳銀行內地分行開辦銀行卡業務有關事項的通知》，自 2025 年 3 月 1 日起實施，允許港澳銀行內地分行開辦外幣銀行卡業務以及對除中國境內公民以外客户的人民幣銀行卡業務。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12376024.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行召開 2025 年宏觀審慎工作會議，傳遞出什麼信號？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，據央行網站消息，2 月 17 日至 18 日，中國人民銀行召開 2025 年宏觀審慎工作會議。按照中國人民銀行工作會議要求，總結 2024 年宏觀審慎工作，分析當前形勢，部署下一階段重點任務。中國人民銀行黨委委員、副行長陶玲出席會議並講話。會議認為，2024 年中國人民銀行加快完善中央銀行制度，健全宏觀審慎政策和治理機制，加強金融重點領域宏觀審慎管理，強化系統重要性金融機構服務實體經濟能力，持續優化房地產金融政策，維護金融市場穩健運行，完善跨境人民幣業務管理，提升跨境金融服務水平。截至 2024 年末，人民幣位列全球第四位支付貨幣、第三位貿易融資貨幣，人民幣國際化水平穩步提升。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12376173.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174004747468125200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高檢：將研究制定低齡未成年人嚴重暴力犯罪核準追訴意見&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，最高人民檢察院召開「加強民生司法保障」新聞發佈會。2025 年，最高檢將會同相關部門研究出台加強未成年人罪錯行為分級幹預矯治的意見，研究制定辦理低齡未成年人嚴重暴力犯罪核準追訴案件的意見，聚焦電競酒店、酒吧等場所違規接待未成年人、未成年人濫用藥物等問題，通過制發檢察建議、公益訴訟、情況通報等方式，助推社會治理。最高檢黨組成員、副檢察長宮鳴表示，未成年人檢察要堅持「預防就是保護，懲治也是挽救」理念引領，積極踐行「堅持依法辦案、落實寬嚴相濟、遵循辦案規律、注重標本兼治」，全面強化未成年人犯罪預防和治理工作。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12373217.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;被控受賄超 3500 萬元，中石油原董事長王宜林受賄案一審開庭&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，央視新聞報道稱，內蒙古自治區鄂爾多斯市中級人民法院一審公開開庭審理了中國石油天然氣集團有限公司（下稱中石油）原黨組書記、董事長王宜林受賄一案。內蒙古自治區鄂爾多斯市人民檢察院起訴指控稱，1996 年至 2020 年，被告人王宜林利用擔任新疆石油管理局勘探開發研究院黨委副書記、院長，新疆石油管理局黨委常委、副局長，中國石油天然氣股份有限公司新疆油田分公司黨委書記、總經理，中石油黨組成員、副總經理，中國海洋石油總公司黨組書記、董事長，中石油黨組書記、董事長等職務上的便利，為相關個人在職務調整、項目承攬、企業經營等方面提供幫助。2006 年至 2020 年，王宜林直接或者通過他人收受財物共計摺合人民幣 3501 萬餘元。檢察機關提請以受賄罪追究王宜林的刑事責任。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12376082.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;餓了麼已在七省市啓動騎手社保繳納試點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;繼京東、美團之後，餓了麼公佈了為公司騎手繳納社保的情況。2 月 20 日下午，餓了麼在官微發佈消息稱，該公司 2023 年已啓動藍騎士社保繳納試點，以加快推進騎手全方位保障。據餓了麼介紹，在人社部門統一指導下，餓了麼已經在全國首批 7 個省市啓動新就業形態人員職業傷害保障試點，全量足額為騎手繳納保費，未來將在更多城市推進「新職傷」保險覆蓋，並持續加大對穩定騎手的專項補貼力度和範圍。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12375152.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt; &amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;導演鄭某峯涉嫌猥褻兒童被刑拘，名下多家公司已吊銷或註銷&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;擁有導演等多重身份的鄭某峯因涉嫌猥褻兒童被刑拘。2 月 20 日，媒體曝出其名下多家公司經營異常，處於吊銷或註銷等狀態。海口市公安局龍華分局 2 月 19 日晚發佈警情通報稱，1 月 18 日，鄭某某（男，58 歲）因涉嫌猥褻兒童罪被海口市公安局龍華分局刑事拘留。經查，犯罪嫌疑人鄭某某在海口挑選演員期間，以指導舞蹈動作為由，對參加排練的女性未成年人進行猥褻。接報警後，警方迅速開展工作，於 1 月 17 日將鄭某某抓獲。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12373032.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普稱將會和中國討論 TikTok 相關事宜，外交部回應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。有外媒記者提問，特朗普昨天還表示，他期待中方領導人訪問美國，但沒有給出具體時間。最後，他還表示正就 TikTok 問題與中國交談，但也沒有詳細説明情況。外交部能否提供更多細節？郭嘉昆表示，中國的對美政策是一貫的、明確的，我們願本着相互尊重、和平共處、合作共贏的原則，同美方一道推動中美關係穩定健康可持續發展。希望美方認真落實兩國元首通話達成的重要共識，同中方相向而行。「關於你提到的具體問題，我沒有可以提供的信息。關於涉及 TikTok 的問題，中方此前已多次闡明瞭原則立場。」郭嘉昆表示。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12375033.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;緬甸妙瓦底 200 名中國籍涉詐嫌犯押解回國&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日下午，隨着一架中國民航包機降落在江蘇南京碌口國際機場，緬甸向我遣返的緬甸妙瓦底地區中國籍涉詐犯罪嫌疑人經泰國被我國警方押解回國，這批共 200 名犯罪嫌疑人將搭乘 4 架包機被押回，未來幾天預計還會有 800 餘名中國籍涉詐犯罪嫌疑人被陸續押解回國，這是中緬泰三國開展國際警務執法合作取得的重大標誌性戰果。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12374813.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普到底想要烏克蘭哪些資源？協議草案曝光&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 19 日，烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基重申烏克蘭不願淪為任何國家的原材料供應基地，再次表明不接受美國單方面擬定的礦產協議草案。媒體最新獲得的協議草案顯示，協議覆蓋烏克蘭的礦產資源、石油和天然氣資源、港口、基建等多領域。烏克蘭從資源開採中獲得的經常性收入的 50% 需交給美國，烏克蘭未來「向第三方發放的所有新開採許可證」財務價值的 50% 也需交給美國，美國對烏克蘭的這類收入還擁有留置權。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12373472.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12376273.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12376273.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 11:03:53 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 河北邢台一局長酒後砸店傷人被停職，杭州查獲女乘客身藏活蛇過安檢</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174003988063432000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？長期參與打牌賭博，廣東省梅州市政協原副主席朱國城被「雙開」；武漢鐵路監管局處罰 5 人：2 人謊報事故信息，3 人出具虛假檢測結果；涵蓋舊石器時代至北宋，2024 年山東省五大考古新發現揭曉。今天有哪些地方新聞值得關注？長期參與打牌賭博，廣東省梅州市政協原副主席朱國城被「雙開」；武漢鐵路監管局處罰 5 人：2 人謊報事故信息，3 人出具虛假檢測結果；涵蓋舊石器時代至北宋，2024 年山東省五大考古新發現揭曉。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【河北】網傳邢台一局長酒後砸店傷人，官方：已停職，立案調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，河北省邢台市任澤區經開區管委會發布情況通報稱，2 月 18 日，針對網傳「邢台任澤區一局長酒後砸店傷人」，任澤區成立聯合調查組展開調查。經查，視頻中男子為任澤經開區財政金融局局長楊某。涉事門店為其父母所有，現由其弟楊某、弟媳達某某經營。因家庭矛盾，2 月 17 日晚，楊某酒後駕車到涉事門店，與達某某爭執後發生衝突，因情緒失控砸壞店內物品。目前，楊某已被停職，區紀委監委對其立案調查。公安機關對其涉嫌酒後駕車和毀壞物品等違法行為進行立案偵查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】長期參與打牌賭博，梅州市政協原副主席朱國城被「雙開」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據廣東省紀委監委消息，經廣東省委批准，廣東省紀委監委對梅州市政協原黨組成員、副主席朱國城嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。朱國城被「雙開」。經查，朱國城喪失理想信念，背棄初心使命，對黨不忠誠不老實，對抗組織審查；無視中央八項規定精神，違規收受禮品禮金；違背組織原則，違規選拔任用幹部並收受財物；廉潔底線失守，通過民間借貸獲取大額回報；長期參與打牌賭博活動；大搞權錢交易，利用職務便利為他人在工程承攬、工程款結算、職務晉升等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】冒牌服飾境外「洗澡」後以正品出售，10 人被抓涉案 2000 萬&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174003988063432000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，近日，上海市靜安區警方成功破獲一起特大跨境銷售假冒註冊商標的商品案，涉案金額達 2000 餘萬元。目前，以匙某、李某為首的 10 名犯罪嫌疑人已被依法採取刑事強制措施。據介紹，為讓「進口」商品更逼真，該案犯罪團夥將境內生產的假冒品牌服飾包裝成「進口正品」，通過多種渠道運送至中國香港、澳門等地「洗澡」，再通過關聯公司報關入境，併為假冒服飾交税，以此獲取進出口單據後，於主流電商平台實施規模化網絡銷售，同時利用境外企業對公賬户實施資金轉移，形成了「境內製假-跨境洗錢」的犯罪鏈條。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖北】武漢鐵路監管局：2 人謊報事故信息，3 人出具虛假檢測結果&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，2 月 18 日至 19 日，武漢鐵路監督管理局公佈 4 份行政處罰公開信息，共 5 名責任人被處以 5000 元罰款的行政處罰。1 月 5 日，中國鐵路鄭州局集團有限公司洛陽機務段郭某某、劉某機班，駕駛機車運行至焦柳線瀼河站至魯山站間上行線碰撞異物停車，該機班未按照規定向魯山車站報告正確的異物位置信息，未報告機車與異物相撞的事故信息，存在謊報事故信息的行為。此外，監督檢查發現，邱尾在武漢鐵路監督管理局轄區內的鐵路工程建設中存在在鐵路建設活動中弄虛作假，出具虛假檢測結果的違法行為，&lt;span&gt;程鵬&lt;/span&gt;、李明剛也被發現在鐵路建設活動中弄虛作假，出具虛假檢測結果，也被處罰。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】海口一小區業主與午託機構產生糾紛，多部門聯合調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，海南省海口市市場監督管理局通報，近日，有網友在網絡上發佈海口市龍華區紫荊花園二期業主與小區內託管機構產生糾紛的視頻，海口市市場監督管理局龍華分局高度重視，已會同教育、住建部門以及屬地政府成立調查組，對涉事託管機構開展聯合檢查，確保學生午託午休規範安全。據南海網此前報道，近日，網傳有學生家長反映稱，在海口濱海九小附近的紫荊花園二期小區業委會和業主、物業人員阻止小區午託機構人員帶孩子進入小區，並要求午託機構停止繼續經營，孩子只能在學校內空地吃飯，午休難以保障。業委會稱，午託機構數量太多擾民頻繁業主意見大，目前該小區不少午託機構已經暫停，轄區多個職能部門進行了實地走訪調研，暫未得出具體處理意見。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】致 4 死 1 傷，省安委辦掛牌督辦懷仁市較大道路交通事故&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據山西省應急管理廳網站消息，2 月 16 日 7 時 42 分許，山西省懷仁市河大線由西向東 6KM+194M 處，發生一起一輛輕型欄板貨車與一輛重型欄板半掛車碰撞事故，共造成 4 人死亡，1 人受傷。山西省安委辦決定對該起事故的查處實行掛牌督辦。山西省安委辦要求朔州市安委會依據《生產安全事故報告和調查處理條例》等有關法律法規和規定，組織進行事故調查，查明事故原因，認定事故性質，分清事故責任，研究提出對有關責任單位和責任人員的處理意見。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】涵蓋舊石器時代至北宋，2024 年五大考古新發現揭曉&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，2 月 20 日，2024 年度山東省五大考古新發現揭曉。萊西市西老莊遺址、臨沂市河東區毛官莊遺址、濟南市長清區齊長城遺址、滕州市母祖山採石場遺址、陽穀縣東張遺址獲評 2024 年度山東省五大考古新發現。這些新發現涵蓋舊石器時代至北宋時期，為研究山東歷史文化提供關鍵線索。截至目前，山東省共有 25 個考古發掘項目入選「全國十大考古新發現」、45 個考古發掘項目入選「山東省五大考古新發現」。2025 年山東將完成中華文明探源工程、「考古中國」重大項目山東研究課題結項，謀劃實施「夏商文明研究工程」。開展齊長城、大運河等專題考古，抓好大汶口遺址、焦家遺址等 16 項主動性考古發掘項目實施，力爭取得一批重要考古發現。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】口袋裏突然探出蛇頭，杭州機場查獲女乘客攜帶活蛇過檢&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據@浙江之聲，消息，2 月 20 日，杭州機場安檢查獲一名女性旅客將蛇藏於上衣口袋內過檢。上午 8:14，杭州機場 T4 航站樓國內出發 15 號安檢通道人身檢查員沈柯，在對乘坐 3U3173 次航班前往瀘州的旅客張女士進行人身檢查時，發現其過安全門時神情異常緊張。沈柯加強警惕，按照程序規定對其重要部位進行核查。當手探查至其上衣口袋時，手探雖未報警，但口袋有異樣凸起。沈柯讓張女士把口袋內的東西拿出來接受檢查時，突然從口袋內探出一蛇頭，令人毛骨悚然。張女士自述該蛇無毒，屬寵物蛇。安檢員告知旅客，根據《民航局關於禁止隨身攜帶活體動物》的相關規定，活體蛇不得隨身攜帶，旅客決定讓其朋友前來領取。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375192.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375192.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 10:24:01 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 去年前 11 個月 3.1 萬未成年人犯罪被批捕，教育部鼓勵行業專家擔任高校兼職教師</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/17400393382723600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得關注？統一法律適用，最高法發佈 4 件懲治虛假訴訟典型案例；商務部：外商累計在華投資設立的企業超過 123.9 萬家；央行公佈 2 月 LPR 報價：5 年期和 1 年期利率均維持不變。今天有哪些部委信息值得關注？統一法律適用，最高法發佈 4 件懲治虛假訴訟典型案例；商務部：外商累計在華投資設立的企業超過 123.9 萬家；央行公佈 2 月 LPR 報價：5 年期和 1 年期利率均維持不變。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;最高檢研究制定低齡未成年人嚴重犯罪核準追訴意見&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，最高人民檢察院召開「加強民生司法保障」新聞發佈會。最高檢黨組成員、副檢察長宮鳴表示，2024 年，全國檢察機關依法批准逮捕侵害未成年人犯罪 4.3 萬餘件，起訴侵害未成年人犯罪 5.5 萬餘件。此外，2024 年前 11 個月，檢察機關批捕未成年人犯罪 3.1 萬人，起訴 5 萬人。宮鳴表示，2025 年，最高檢將會同相關部門研究出台加強未成年人罪錯行為分級幹預矯治的意見和研究制定低齡未成年人嚴重暴力犯罪核準追訴案件的意見，聚焦電競酒店、酒吧等場所違規接待未成年人、未成年人濫用藥物等問題，通過制發檢察建議、公益訴訟、情況通報等方式，助推社會治理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;維護供用水秩序，水利部全面部署各地春灌保障工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據水利部網站 2 月 20 日消息，當前，全國各地已陸續進入春灌春播季節。水利部全面部署、指導各級水利部門細化實化措施，統籌做好蓄水保水、水源調度、設施維養、用水管理、科學灌溉等工作，維護好供用水秩序。目前，黃河流域山西、山東、陝西等省份部分引黃灌區已開機提水開啓春灌工作，助力冬小麥等返青，山東位山、四川玉溪河等灌區提前開展蓄水工作，優先引蓄至灌區下游渠道，緩解春灌高峯期用水壓力。長江流域灌區正加快農田水利冬修與清淤掃障、水毀工程設施修復等，確保春灌期間輸水安全順暢。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;統一法律適用，最高法發佈 4 件懲治虛假訴訟典型案例&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/17400393382723600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據最高人民法院 2 月 20 日消息，現階段民事訴訟中的虛假訴訟行為仍然時有出現，嚴重妨害司法秩序，侵害對方當事人或案外人合法權益；有的虛假訴訟案件由於程序銜接溝通不暢，導致虛假訴訟行為人的法律責任不能及時有效落實；部分虛假訴訟刑事案件在法律適用標準、刑事政策把握尺度等方面不統一。為深入貫徹落實黨中央決策部署，進一步加強虛假訴訟懲治工作力度，最高人民法院遴選發佈近年來生效的 4 個依法懲治虛假訴訟犯罪典型案例，以充分發揮司法裁判的規範指引和行為導向作用，推動解決司法實踐中存在的問題。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;八部門：鼓勵本科高校聘請行業專家等擔任兼職教師&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「微言教育」微信公眾號 2 月 20 日消息，近日，教育部等八部門印發《普通本科高校產業兼職教師管理辦法》。產業兼職教師是指由普通本科高等學校聘請，以兼職方式承擔特定教育教學和實踐創新任務的行業專家、專業技術人才和高技能人才。《管理辦法》明確了產業兼職教師的行業來源和從業經歷，從政治素質、年齡學歷、取得的應用性成果等方面明確了產業兼職教師選聘的基本條件，圍繞技術能力、突出貢獻、管理經驗等方面提出優先條件，並對產業兼職教師聘請的程序作出詳細規定。鼓勵高校聘請行業專家、專業技術人才和高技能人才擔任兼職教師，促進教育教學、實訓實踐、科研創新等相互融合。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部：外商累計在華投資設立的企業超過 123.9 萬家&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日上午，國務院新聞辦公室舉行國務院政策例行吹風會，商務部介紹，截至 2024 年底，外商累計在華投資設立的企業超過 123.9 萬家，實際使用外資 20.6 萬億元人民幣。在華的外資企業貢獻了近 7% 的就業，七分之一的税收、約三分之一的進出口、二分之一的機電產品和高新技術產品的出口。截至目前，外商在華投資已覆蓋了 20 個行業門類、115 個行業大類；在製造業領域，有 31 個大類和 548 個小類都有外商投資。我國作為唯一擁有聯合國產業分類中全部工業門類的國家，外資發揮了舉足輕重的作用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;工信部：已有 2343 家外資企業獲準在華經營電信業務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日上午，國務院新聞辦公室舉行國務院政策例行吹風會，工業和信息化部介紹，截至 2024 年底，已有 2343 家外資企業獲準在華經營電信業務，為電信用户帶來了更多選擇和差異化服務。2024 年，工業和信息化部會同相關部門制定了《關於開展增值電信業務擴大對外開放試點工作的通告》，明確在北京、上海、海南、深圳等 4 地試點取消互聯網數據中心（IDC）等多項業務的外資股比限制，該政策受到了廣泛關注和積極評價。目前，4 地已經分別多次召開外資企業座談會，積極開展政策解讀，加強與外資企業溝通對接，目前已有數十家外資企業正在積極申請參與。下一步，工業和信息化部將根據試點情況不斷完善開放政策，主動對接國際高標準經貿規則，持續提升電信領域對外開放水平，助力構建更高水平開放型經濟新體制。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;發改委：將盡快出台 2025 年版鼓勵外商投資產業目錄&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，國家發改委利用外資和境外投資司負責人華中在國務院政策例行吹風會上表示，關於修訂擴大《鼓勵外商投資產業目錄》，去年年底，國家發改委會同商務部已經公開發布徵求意見稿，徵求意見稿條目約 1700 條，比 2022 年版大概增加了 200 多條。在徵求意見過程中，國家發改委收到社會各界提出的 140 多條建議，內容涉及設備製造、關鍵元器件生產、科技服務、生產性服務等多個領域。目前，國家發改委正在根據各方面反饋意見進行修改完善，將盡快按程序出台 2025 年版鼓勵目錄。新目錄將重點增加先進製造業、現代服務業、高新技術、節能環保等領域條目，同時也鼓勵外資更多投向中西部地區和東北地區。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行公佈 2 月 LPR 報價：5 年期和 1 年期利率均維持不變&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中國人民銀行網站消息，中國人民銀行授權全國銀行間同業拆借中心公佈，2025 年 2 月 20 日貸款市場報價利率 (LPR) 為：1 年期 LPR 為 3.1%，5 年期以上 LPR 為 3.6%，均較上月維持不變。以上 LPR 在下一次發佈 LPR 之前有效。貸款市場報價利率 (LPR) 由各報價行按公開市場操作利率 (主要指中期借貸便利利率) 加點形成的方式報價，由全國銀行間同業拆借中心計算得出，為銀行貸款提供定價參考。目前，LPR 包括 1 年期和 5 年期以上兩個品種。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;警方去年查處黃賭案件 50 餘萬起，打掉賭球團夥 500 餘個&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據公安部網站 2 月 20 日消息，2024 年，全國公安機關緊緊圍繞人民羣眾反映強烈的涉黃涉賭等治安突出問題，持續強化面上清查、專項打擊和重點整治，有效淨化社會治安環境，維護社會和諧穩定。公安機關全年共破獲黃賭刑事案件 6 萬餘起，查處黃賭治安案件 50 餘萬起。其中，公安機關掛牌督辦黃賭重點案件 500 餘起，成功打掉一批黃賭團夥，搗毀了一批黃賭窩點。查破農村賭博類刑事案件 1 萬餘起、治安案件 10 萬餘起，農村賭博警情明顯下降。針對夏季高發的賭球等賭博現象，公安機關以深入推進夏季治安打擊整治行動為牽引，集中打擊利用重大國際足球賽事賭球違法犯罪，破獲賭球刑事案件 800 餘起，打掉賭球團夥 500 餘個。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375144.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375144.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 10:22:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普任內將迎多項盛事，美國旅遊界擔心承接能力不足</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;加州舊金山金門大橋是美國著名景點之一。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250220/174003878141139200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這些盛事包括世界盃、美國獨立 250 週年以及奧運會等。如果不進行改進和升級，美國可能會錯失數百萬遊客和近 190 億美元的消費支出。這些盛事包括世界盃、美國獨立 250 週年以及奧運會等。如果不進行改進和升級，美國可能會錯失數百萬遊客和近 190 億美元的消費支出。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;就在美國即將迎來男足世界盃（2026 年）、獨立 250 週年（2026 年）以及洛杉磯奧運會（2028 年）等重大盛事之際，旅遊界對該國陳舊的硬件設施、糟糕的簽證流程以及安全技術等突出問題發出了預警。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;非營利組織美國旅遊協會此前委託前政府官員和行業專家進行了調研，並於當地時間 2 月 19 日發佈報告。報告預計，美國有望在最近兩年內吸引 4000 萬海外遊客，這一需求將釋放 1000 億美元的經濟貢獻，與此同時也為國家安全、經濟增長帶來了潛在危險，並呼籲白宮和國會立即採取行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該報告援引牛津經濟研究院的一項研究稱，如果不進行改進和升級，美國可能會錯失數百萬遊客和近 190 億美元的消費支出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近一個月裏，美國連續發生了多起航空事故，其中僅達美航空和波音客機就涉及多起。業內人士認為，其原因在於飛機航線密度高、空管人員人手緊缺、工作強度高等。儘管美國擁有超過 3300 個民用機場，但許多機場的設施老化和維修效率低下是其普遍問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總統特朗普剛一上台就授權馬斯克帶領「政府效率部」在整個聯邦政府系統中進行大幅削減，包括在就職第一天簽署行政令凍結全美 774 個空管崗位。這直接導致部分機場塔台缺編率達 37%，空管人員嚴重不足。而前述重大盛事都在特朗普的 4 年任期內進行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;協會的 CEO 傑夫·弗里曼告訴 ESPN，特朗普反覆提出要讓 2026 年北美世界盃成為賽會的黃金標準，以及承辦有史以來最偉大的奧運會。要實現這些目標，政府必須進行投資，而且窗口期非常短暫。弗里曼表示，擺在美國面前的是難得的歷史機遇，問題是能否抓住。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250220/174003878141139200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國旅遊協會表示，聯邦政府尤其需要對簽證受理和機場安全進行額外投入。弗里曼透露，他在上週前往白宮，向相關官員進行了遊説。期間他重點提出了簽證等待漫長的問題，一些可能參加世界盃的國家（如哥倫比亞等傳統足球強國）公民簽證批准時間接近兩年，這無形中為運動員設置了障礙。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375943.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375943.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 09:58:25 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>烏克蘭關鍵籌碼縮水，俄羅斯宣佈收回庫爾斯克 60% 被佔區</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 9 日，俄羅斯庫爾斯克州，俄羅斯軍人正在前行。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174004278597425100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;歐盟準備為烏克蘭提供價值至少 60 億歐元的軍事援助。歐盟準備為烏克蘭提供價值至少 60 億歐元的軍事援助。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據新華社消息，1 月 19 日，俄羅斯武裝力量&lt;span&gt;&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;謀部第一副&lt;span&gt;&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;謀長謝爾蓋·魯茨科伊宣佈，俄軍已收回庫爾斯克州 800 多平方公里土地，佔該州被烏方控制區域的 64%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 8 月，烏克蘭對俄羅斯西南部庫爾斯克州發動突襲，為俄烏衝突以來烏克蘭首次攻入俄羅斯本土。戰鬥初期，烏軍迅速佔領庫爾斯克州 100 個定居點和 1294 平方公里土地。但隨着戰線拉長、俄軍加大反擊，烏克蘭的佔領區逐步縮減。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭計劃通過對庫爾斯克的突襲迫使俄羅斯從烏東部調走軍隊、減輕烏東部戰場的壓力，同時也想通過佔領俄羅斯本土來增加籌碼以便未來與俄羅斯談判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週三早些時候，俄羅斯總統弗拉基米爾·普京稱俄羅斯武裝部隊士兵已越過庫爾斯克地區俄羅斯與烏克蘭邊界，俄羅斯武裝力量正在整個接觸線上發動攻勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭國家安全與國防委員會反虛假信息中心主任安德烈·科瓦連科否認了普京的説法。他稱俄羅斯破壞偵察小組試圖進入烏克蘭領土，該破壞偵察小組已被摧毀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了庫爾斯克的進展，魯茨科伊在週三的採訪中還透露，在烏克蘭東部戰場，俄羅斯控制了頓涅茨克、扎波羅熱和赫爾松地區 75% 的土地，盧甘斯克地區則有 99% 都處於俄軍控制中。他把去年稱為俄烏衝突的轉折點，認為烏克蘭之後難以在戰場上取得重大突破。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174004278597425100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着美國總統唐納德·特朗普與烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基矛盾激化，被排除在俄美會談之外的歐洲國家正在討論加大對烏克蘭的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐盟官員透露，歐盟成員國準備為烏克蘭提供價值至少 60 億歐元的軍事援助，也是俄烏衝突開始以來對烏克蘭的最大規模軍事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;援助的方式為提供武器或資金，分配比例將參照各成員國的國民總收入情況，部分資金還將來自俄羅斯在歐盟被凍結的資產。據媒體獲得的援助草案，歐盟將向烏克蘭提供至少 150 萬枚大口徑火炮彈藥、無人機、防空系統和導彈。下週，歐盟成員國外長將對援助計劃進行審閲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 24 日，歐盟委員會代表團將訪問烏克蘭，當天也是俄烏衝突滿 3 年之際。歐盟計劃在俄烏衝突 3 週年之前公佈對俄羅斯的新一輪制裁。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375926.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375926.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 09:29:12 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>緬甸妙瓦底 200 名中國籍涉詐嫌犯押解回國</title>
            <description>&lt;p&gt;今天（2 月 20 日）下午，隨着一架中國民航包機降落在江蘇南京碌口國際機場，緬甸向我遣返的緬甸妙瓦底地區中國籍涉詐犯罪嫌疑人經泰國被我國警方押解回國，這批共 200 名犯罪嫌疑人將搭乘 4 架包機被押回，未來幾天預計還會有 800 餘名中國籍涉詐犯罪嫌疑人被陸續押解回國，這是中緬泰三國開展國際警務執法合作取得的重大標誌性戰果。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375937.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375937.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 09:16:52 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>C919 年產能將達 50 架，中國商飛「拽飛」一條高端製造產業鏈 | 上海加速跑</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;C919。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250218/17398799722810400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;由大飛機延伸出來的產業鏈不斷完善。由大飛機延伸出來的產業鏈不斷完善。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端 2 月 16 日消息，執飛國產大飛機 C919 的飛行員正加緊培訓，今年，C919 的產能預計將達到 50 架。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞從 2025 年上海市重大工程項目清單上發現，多個大飛機產業項目處於「在建」狀態，包括中國商飛&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總裝&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;製造中心浦東基地建設項目、C929 寬體客機研發保障建設項目以及 C919 大型客機&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總裝&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;製造能力提升建設項目等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，中國商飛已步入批產提速和規模化系列化發展新階段，其在浦東佈局了「一總部三中心」，已基本形成張江、世博、臨港、祝橋等區域為主，總部運營、製造研發和試飛交付兼備的大飛機規劃佈局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由大飛機延伸出來的產業鏈也在不斷完善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 App 顯示，2024 年 12 月 31 日，由中國商飛全資持股的上海飛機試飛工程有限公司成立，經營範圍含工程和技術研究和試驗發展、氣象信息服務、通用航空服務、數據處理服務、軟件銷售、租賃服務等。這意味着，試飛及適航取證正在進入產業化階段。&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250218/17398799722810400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250219/173993594765845500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;2025 上海重大工程清單截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250219/173993598868610300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;2025 上海重大工程預備項目清單截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;我國大飛機產業適航取證的突破始於 ARJ21。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2002 年 4 月，支線客機 ARJ21 項目經國務院批准開始立項研製。這是中國首款完全按照國際適航標準自主研製的中短程渦扇支線民航飛機，座級 78-97 座，航程 2225-3700 公里。2008 年，ARJ21 在上海大場機場完成首飛；2014 年，ARJ21-700 獲得了中國民航局頒發的型號合格證書。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「飛機適航取證最難的是氣動安全和氣象安全，這兩個問題都是不可預知的風險造成的，是取證的兩座大山。」近日，中國商飛工程總師、C909 飛機系列總設計師、中國商飛科技委常委陳勇在&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年復旦大學管理學院新年論壇接受界面新聞採訪時表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了對標最高標準適航條款，研究團隊從零開始開發了&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;風洞&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;實驗技術，開展各項試飛檢測，從無到有建立動力分析、預測、保護等技術體系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;取證之後大約有一年半時間，ARJ21 遲遲不能交付進入航線。陳勇透露，因為這架飛機主要飛小機場、高原、山溝，而駕駛艙採用的是傳統支線客機的駕駛艙，到處是亮燈的儀表儀盤，讓飛行員感覺工作負荷比較重。此外，高原飛行時飛機着陸速度比平時快，小機場跑到距離較短，也增加了飛行員的操作難度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為此，研發團隊採用了靜暗駕駛艙的設計方案，只對有問題的數據進行聲音燈光的告警。同時，研發團隊使用智能化管理系統，梳理了故障源頭及其導致的各種連鎖式反應，讓飛行員只需處理源頭故障便能解決所有連鎖問題。同時，研發團隊開發了一鍵起飛、復飛的智慧駕駛系統，進一步減少飛行員的操作動作。陳勇透露，相比同類飛機，ARJ21 的最小基礎工作量減少了 28%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015 年，ARJ21 成功交付國內航司，正式進入商業化運營。2020 年 1 月 10 日，ARJ21 榮獲國家科學技術進步獎一等獎。2024 年珠海航展上，中國商飛宣佈 ARJ21 飛機增加商業名稱 C909。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「飛機的問題解決了，飛行安全的問題也解決了，怎樣進一步提高經濟性？技術永遠在發展，我們要注意安全性和經濟性平衡的設計技術。」陳勇説。中國商飛通過微觀尺度的優化，讓飛機阻力減小，升力提高，飛機性能大幅度提升，跑道長度縮短了 160 米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他透露，當前 C909 實現國內高原機場全覆蓋，每週都有定期航班。同時，C909 已經銷往印尼、越南、緬甸等十個國家運行。C909 系列累計交付量突破 160 架，安全運行突破 50 萬個小時，為超過 1900 萬人次乘客搭建安全航線。如今，C909 已經成為中國支線飛機的主力，在支線飛機市場中佔比達七成。在全球市場同等機型中，去年 C909 的交付量佔比達 60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「經過幾十年的發展，全球民航業進入週期性時刻，安全運行壓力不斷增加。」陳勇談及全球範圍內發生的多起空難事故表示，其中的原因涉及飛機本體設計、飛行管理以及維修等多重因素，行業需要積極跟蹤，吸取經驗教訓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何讓國產商用飛機飛得更好？他強調，安全第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據其介紹，民航局規定了持續適航制度。根據民用航空器適航管理條例，取得適航證後，必須保證其始終處於持續適航狀態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳勇透露，對於飛機在製造運營過程中發生的問題，以及其他國家飛機發生的問題，中國商飛都會仔細跟蹤研究，對照國產大飛機，開展風險發生概率和危害程度的量化評估，再由技術委員會評審決定是否採取相關措施，如加強飛行員培訓、完善生產線、更改設計方案等。每一項舉措均具備時效性，否則飛機無法繼續運行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C909 催生了一批本土適航服務機構。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2007 年，民航上海航空器適航審定中心成立，從航空工業設計部門、航空製造單位、外資企業、航空公司、政府部門、高校等地方吸納了一批高素質的專業技術人員；中國飛機強度研究所是我國唯一的飛機強度研究、驗證於鑑定中心，2013 年在上海新建上海分所……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C909 作為中國首個全面對標&amp;nbsp;FAR-25 部（美國聯邦航空條例）&amp;nbsp;和&amp;nbsp;CCAR-25 部（中國運輸類飛機適航標準）&amp;nbsp;的機型，填補了國內適航審定流程的空白。其經驗不僅限於技術層面，更在於構建了一套覆蓋法規、人才、流程、生態的完整體系，為國產大飛機走向全球探出了一條可行之路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從中國商飛的規劃來看，未來 C 系飛機譜系將愈加完善：C909 完成了支線飛機適航取證的研發探路，C919 完成了首款噴氣式中程幹線客機的自研，C929 將成為首款自研噴氣式遠程寬體客機。2024 年 9 月，中國商飛曾在哈爾濱國際航空樞紐建設大會上宣佈，C939 大型洲際客機正式進入預研階段。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250219/173993920395562600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;中國商飛供應商名單。根據官網信息製圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;當前，國產大飛機正在進入產能爬坡階段，將為產業鏈公司帶來廣闊的增長空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依託中國商飛&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總裝&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;中心浦東基地，臨港新片區正在建設大飛機園。2020 年，首批入駐項目包括中國建材航空複合材料研製、國家商用飛機製造工程技術研究中心、普勵航空質量認證平台等航空研發與製造類項目，高博航空機載通信系統研製項目、新創航空複合材料設備研發中心等航空工裝與內飾類項目，恆聖凱航材分撥中心、綜保物流航空供應鏈服務中心等航空物流與供應鏈管理服務類項目，中航租賃航空器融資租賃項目、埃森博航空器資產評估中心等航空金融與航空文創類項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月，港新片區管委會高新產業和科技創新處副處長李向聰曾向媒體透露，臨港新片區目前已初步形成涵蓋飛機&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總裝&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、材料與結構件、動力系統、機載系統、飛機 MRO、檢測服務、航空服務等板塊的產業鏈，2023 年產值達 127 億元，民用航空產業集羣已初見雛形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;臨港計劃用 3 年時間，在完善產業鏈方面，持續優化從&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總裝&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;集成、機體結構、複合材料、航空發動機、機載系統到檢測維修的核心產業鏈條；在保障批產方面，支持大飛機批產能力達 200 架，機體結構、複合材料、發動機、機載系統四個核心環節累計引入一批核心供應商、骨幹企業達 100 家，大飛機本地配套一級供應商佔比 10%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，C919 飛控系統、駕駛艙顯示系統、黑匣子供應商中航機載系統公司，正式搬遷至位於上海市閔行區的中航機載「三中心一中部」，大飛機產業鏈公司進一步集聚上海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 7 月，《上海市關於支持民用大飛機高端產業鏈發展，促進世界級民用航空產業集羣建設的若干政策措施》印發。上海希望到 2026 年，國產民用大飛機生產能力大幅提升，上海新增引育大飛機高端產業鏈重點企業 60 家以上，大飛機產業鏈本地配套供應商及合作單位達到 150 家左右，實現新增投資 700 億元以上，大飛機產業規模達到 800 億元左右。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12365195.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12365195.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:40:21 GMT</pubDate>
            <author>劉素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>曲靖三名落馬廳官同日被處分：熱衷「小圈子」，搞利益交換</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250220/174003834850593100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;地處珠江源頭的曲靖市 2024 年掀起一場波及範圍甚廣的反腐風暴，有超過 10 名縣處級以上幹部落馬。地處珠江源頭的曲靖市 2024 年掀起一場波及範圍甚廣的反腐風暴，有超過 10 名縣處級以上幹部落馬。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;雲南省曲靖市系統性反腐進入追責問責階段。2025 年 2 月 20 日，雲南省紀委監委通報，去年落馬的曲靖市原副市長李金林和陳志被開除黨籍和公職，曲靖市人大常委會原副主任畢尚鵬被開除黨籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，李金林存在的問題主要包括「為謀求個人職務晉升搞政治攀附，熱衷‘小圈子’、搞利益交換，搞迷信活動」「違背組織原則，隱瞞不報持有股票情況，利用職權為他人職務晉升、崗位調整謀取利益；利用職權為親屬謀取私利；利用職務便利為他人在承攬工程項目、借款融資等方面謀取利益，非法收受鉅額財物」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，陳志存在的問題主要包括「為謀求職務晉升，搞團團夥夥，搞利益交換，對抗組織審查」「罔顧中央八項規定精神，違規收受禮品，向從事公務的人員贈送禮品，出入私人會所並接受宴請」「利用職務便利以及地位形成的便利條件為他人在承攬工程、職務調整等方面謀取利益，索取和非法收受鉅額財物」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;畢尚鵬被通報存在「對黨不忠誠不老實，對抗組織審查，搞迷信活動」「貪慾膨脹，大搞權錢交易，利用職務便利為他人在工程承攬、職務晉升等方面謀取利益，非法收受鉅額財物」等問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這三人均是在曲靖市去年掀起的反腐風暴中落馬，其中李金林於 2024 年 4 月被查，陳志和畢尚鵬都是在當年 7 月被查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250220/174003834850593100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地處珠江源頭的曲靖市 2024 年掀起一場波及範圍甚廣的反腐風暴，有超過 10 名縣處級以上幹部落馬，包括 1 名市委副書記，1 名市人大常委會主任，3 名市人大常委會副主任，以及 3 名副市長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他們分別是原市委副書記陳世貴，市人大常委會原黨組書記、主任陳世禹，市人大常委會原副主任畢尚鵬，市人大常委會原副主任朱開榮，市人大常委會原黨組副書記、副主任唐開榮，原副市長李金林，原副市長陳志，原副市長劉本芳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據封面新聞引自曲靖市紀委監委數據，2024 年以來，當地已累計有 70 餘人因涉嫌違紀違法接受調查，涉及農業農村局、生態環境局、交通運輸局、水務局、衞健局、教體局、住建局等多個政府部門，以及學校、醫院、研究院等單位。其中，公職人員超過 50 人，村（街道）黨總支書記 5 人，私企法人、實際控制人 3 人，律師 1 人。在接受調查的 70 餘人中，有超 20 人為主動投案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曲靖市反腐也挖出大「老虎」。2024 年 6 月 25 日，中央紀委國家監委發佈消息，雲南省委常委，省政府黨組副書記、副省長李石松被查。李石松於 2019 年 1 月-2023 年 12 月在曲靖市工作，曾先後擔任代市長、市長、市委書記等職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李石松被查後，曲靖市委常委會召開會議稱，要深刻吸取李石松涉嫌嚴重違紀違法教訓，堅決肅清流毒影響。2024 年 7 月 10 日召開的曲靖市委常委會要求，堅決肅清系列腐敗案件帶來的惡劣影響。會議還首次提出「系統性修復淨化曲靖政治生態」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375075.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375075.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:04:24 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普稱將會和中國討論 TikTok 相關事宜，外交部回應</title>
            <description>&lt;p&gt;2 月 20 日，外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有外媒記者提問，特朗普昨天還表示，他期待中方領導人訪問美國，但沒有給出具體時間。最後，他還表示，正就 TikTok 問題與中國交談，但也沒有詳細説明情況。外交部能否提供更多細節？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭嘉昆表示，中國的對美政策是一貫的、明確的，我們願本着相互尊重、和平共處、合作共贏的原則，同美方一道推動中美關係穩定健康可持續發展。希望美方認真落實兩國元首通話達成的重要共識，同中方相向而行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「關於你提到的具體問題，我沒有可以提供的信息。關於涉及 TikTok 的問題，中方此前已多次闡明瞭原則立場。」郭嘉昆表示。（澎湃新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375033.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375033.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:51:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>美聯儲紀要釋放暫停降息信號，但內部仍未就通脹定性達成一致</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 11 日，美國華盛頓特區，美聯儲主席鮑威爾出席國會參議院銀行委員會聽證會。圖源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174003539720326500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;忽視關税帶來的一次性價格上漲的觀點，目前並非 FOMC（美聯儲貨幣政策委員會）成員的普遍看法。忽視關税帶來的一次性價格上漲的觀點，目前並非 FOMC（美聯儲貨幣政策委員會）成員的普遍看法。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;北京時間週四凌晨發佈的美聯儲 1 月會議紀要顯示，在上月底的議息會議上，美聯儲官員一致同意，在通脹持續上升和經濟政策不確定的背景下維持利率穩定。不過，對於新政府政策可能推高通脹的定性，美聯儲內部仍存在分歧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美聯儲在 1 月 28 日至 29 日的會議上將聯邦基金利率目標區間維持在 4.25%-4.5%，為去年 9 月開啓降息週期以來首次暫停降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「委員會一致認為，最近的指標表明經濟活動繼續以穩健的速度擴張。目前通脹率仍然略高，經濟前景不確定，實現就業和通脹目標的風險大致平衡。」紀要稱，在繼續降息之前，需要「在通脹方面取得進一步的進展」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會議紀要顯示，與會者普遍指出通脹的上行風險，再次提到了關税和移民限制，以及地緣政治緊張格局可能擾亂供應鏈。「貿易和移民政策的潛在變化……有可能阻礙去通脹進程。」會議紀要稱，一些地區的商業聯繫人表示，企業試圖將潛在關税帶來的更高成本轉嫁給消費者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會議紀要特別提到，一些與會者指出，在今後一段時期，對於通脹的變化，到底是相對持續的，還是由於政府新政策導致的，將變得難以區分。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174003539720326500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凱投宏觀首席北美經濟學家保羅·阿什沃斯（Paul Ashworth）在發給界面新聞的評論中指出，本次會議紀要顯示出，在累計降息 100 個基點之後，美聯儲並不急於繼續放鬆貨幣政策，儘管多數官員仍認為目前的政策立場是限制性的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴克萊銀行也認為，1 月會議紀要釋放的信號是暫停降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「有趣的是，會議紀要稱，只有‘少數幾名與會者’（only a couple of participants）擔心，可能特別難以區分通脹是相對持續的變化，還是可能與政府新政策有關的更短暫的變化。這表明，美聯儲理事克里斯托弗·沃勒最近説的，他更傾向於忽視關税帶來的一次性價格上漲的觀點，並非 FOMC（美聯儲貨幣政策委員會）成員的普遍看法。」阿什沃斯説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃勒週二在澳大利亞新南威爾士大學發表演講時表示，特朗普政府經濟政策的不確定性不應成為決策阻礙，美聯儲在做決策時應該繼續以數據為主導。他認為，特朗普政府近期實施的關税政策僅會輕微推高物價，並不會對通脹形成長期壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我的基本判斷是，任何關税的實施都僅會温和地推高價格，且影響是短暫的。因此，我們在制定貨幣政策時，應儘可能忽略這些短期效應。」沃勒表示，他承認關税的影響可能會超出預期，但也要考慮到其他經濟政策可能會增加供應，從而對通脹產生抑制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;惠譽旗下研究公司 BMI 大宗商品分析主管薩布麗·喬杜裏（Sabrin Chowdhury）稍早前對界面新聞表示，美聯儲的政策將取決於通脹和增長衝擊哪個佔據主導地位，預計美聯儲今年在降息方面將更加謹慎，尤其是在特朗普關税政策將推高美國通脹的情況下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上週的國會聽證會上，美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾表示，鑑於經濟走向存在很大的不確定性，美聯儲並不急於進一步降息。「我們已經接近通脹目標，但還沒有達到。1 月消費者價格指數（CPI）數據高於幾乎所有預期也表達了同樣的意思。我們取得了很大進展，目前希望保持政策限制性。」鮑威爾説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國勞工統計局數據顯示，1 月，CPI 季調後環比上漲 0.5%，漲幅比去年 12 月擴大 0.1 個百分點，扣除食品和能源價格的核心 CPI 環比上漲 0.4%，比前值擴大 0.2 個百分點，為去年 4 月以來的最快增速。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然 1 月美國 CPI 超預期，但不少分析師指出，這其中包含了明顯的季節性因素影響，排除擾動項，美國通脹依然在逐步回落的道路上，5 月或 6 月仍有降息的可能。喬杜裏預計 2025 年美聯儲仍將降息 50 個基點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴克萊銀行維持此前的判斷，即美聯儲將在 6 月降息 25 個基點，以應對通脹和經濟增長放緩，然後在下半年按兵不動，直到 2026 年 6 月再次降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，巴克萊銀行指出，會議紀要顯示，FOMC 啓動了對其貨幣政策框架的評估，該評估將於夏末完成，並在 8 月份的傑克遜霍爾會議上公佈結果。巴克萊銀行預計，2% 的長期通脹目標將被保留，但 2020 年引入的兩個關鍵變化或面臨調整，一是「靈活的平均通脹目標方法」，二是可能重新回到關注就業「偏離」而非 「不足」的評估框架。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12374734.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12374734.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:31:38 GMT</pubDate>
            <author>劉婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>中方首架包機接回 200 名妙瓦底電詐園區中國公民，未來兩天另有 400 人回國</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 2 月 20 日，泰國達府湄索機場，電詐園區被遣返中國籍人員從緬甸移交上飛機。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174003540850276000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;基本上都是男性，多數為人口販賣受害者。專機的目的地為雲南西雙版納。基本上都是男性，多數為人口販賣受害者。專機的目的地為雲南西雙版納。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞報道，緬甸國家管理委員會新聞信息組表示，當地時間 2 月 20 日上午，緬方在泰國湄索地區移交 200 名來自妙瓦底電詐園區的中國籍人員。後續還將有多架包機陸續抵達湄索機場，繼續將被遣返人員接回國內。自今日起 3 天內，總共有 600 人被安排回國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天上午，泰國軍警通過 4 輛雙層大巴從緬甸方面接收中國公民，當地媒體稱他們基本上都是男性。這些中國公民是緬甸方面從詐騙園區遣送出來的相關人員。他們被送往泰國一側的湄索機場，乘坐中方包機航班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後一架中方包機降落在湄索機場，接回這些中國籍人員，目的地為雲南西雙版納。&lt;span&gt;另據《曼谷郵報》等當地媒體報道，&lt;/span&gt;南方航空提前與湄索機場協調安排航班，未來三天中方總共派出 16 個航班，每天最多安排 6 個。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據相關人員供詞及初步調查，其中多數人員為人口販賣受害者，被迫參與了電詐、網賭等違法犯罪行為。緬甸政府妥善安置相關人員並將其遣返移交回原籍國。緬甸積極配合周邊鄰國，開展聯合行動嚴厲打擊妙瓦底電詐園區電詐、網賭等違法行為，將根據法律規定有序開展非法入境人員遣返移交工作，同時進一步解救人口販賣受害者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在一天前，緬方在妙瓦底電詐園區再審查拘留 250 名非法入境外國人。&lt;span&gt;泰國總理佩通坦當天表示，從緬甸的非法「呼叫中心」獲救的約 7000 人正等待被轉移至泰國。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春節假期過後至今，中國同泰國、緬甸等國積極開展雙多邊合作，合力封堵不法分子在有關國家流竄作案，共同剷除網賭電詐毒瘤。目前三國代表正在妙瓦底舉行三方會談，以迅速推進移交外籍人員工作。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174003540850276000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，受騙者涉及的國家遠不止本地區。&lt;span&gt;2 月 12 日，緬甸軍方向泰國移交了從妙瓦底鎮 KK 園區解救的 261 名電詐園區人員。他們來自埃塞俄比亞、巴西、尼泊爾、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;日本、菲律賓、印尼、巴基斯坦等 20 個國家，大多數是被「泰國高薪崗位」吸引過去的。有受害者透露，她的任務是在網上與陌生人發展感情、誘騙對方投資虛構的公司，如果沒能完成指標，就會遭到毆打或電擊等懲罰。有些人被收繳護照後還會被轉移到老撾。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反人口販運非政府組織「全球進步項目」的國際主任 Judah Tana 透露，「電詐園區存在極端殘忍的虐待現象，受害者遍體鱗傷，真是太可怕了，他們彷彿剛從雷區或戰區被解救出來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2 月 5 日上午 9 點起，泰國安全部隊大幅提高了對所有入境點的檢查，包括道路、林道和水道，使移民極難進入該國。這些措施也導致緬甸數萬名非法移民聚集在克倫邦蒲甘古城等地，隨時等待着越境前往泰國的機會。而當地人則擔心邊境將繼續被&lt;span&gt;封鎖，進一步影響他們的正常生活。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12374813.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12374813.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:26:16 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>每户 5000 美元？特朗普和馬斯克考慮給美國選民發錢</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 19 日，華盛頓，特朗普與馬斯克乘坐海軍一號直升機抵達白宮南草坪。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/17400347149451400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普表示，目前考慮的方案是把政府效率部節省下來的 20% 資金返還給納税人。特朗普表示，目前考慮的方案是把政府效率部節省下來的 20% 資金返還給納税人。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2 月 19 日，美國總統唐納德·特朗普在佛羅裏達州邁阿密參加投資大會時宣佈，他正在考慮把「政府效率部」改革措施節省下來的部分資金返還給美國納税人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普表示，目前考慮的方案是把節省下來的 20% 資金返還給納税人，另外 20% 用於償還聯邦政府債務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他稱這樣的方案還能鼓勵納税人主動向政府效率部舉報聯邦政府部門的浪費情況，「他們會參與到我們的省錢行動中來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國政府效率部官網公佈的數據顯示，截至目前，該部門通過打擊欺詐、取消合同、重新談判協議、裁員、出售資產等手段，為聯邦政府節省了 550 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府效率部負責人埃隆·馬斯克此前設定的目標是讓聯邦政府開支削減 2 萬億美元。上月，他承認 2 萬億是一個理想化的目標，「如果我們爭取 2 萬億，我們才有很好的機會實現 1 萬億。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普提到的把節省資金返還給美國人的想法正是來自馬斯克和美國投資公司 Azoria 首席執行官詹姆斯·菲什巴克。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/17400347149451400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週三早些時候，菲什巴克在社交媒體發文，建議特朗普和馬斯克把政府效率部省下來的錢拿出 20% 返還給 7900 萬個納税家庭。他計算，如果政府效率部能實現削減開支 2 萬億美元的目標，每户家庭將能獲得 5000 美元的「分紅」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菲什巴克認為「分紅」支票可在明年 7 月後發給美國納税人，「分紅」措施還能鼓勵民眾舉報聯邦政府機構濫用資金問題，進一步擴大政府效率部的省錢成果。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174003474397878800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;馬斯克隨後回貼，稱會與特朗普討論該方案。週三被記者問到馬斯克是否提議了「分紅」方案後，特朗普回應：「我愛這個方案。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新冠疫情時期，美國前總統約瑟夫·拜登曾給美國公民「撒錢」刺激消費，該措施也被指推高了通脹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菲什巴克在貼文中稱，政府效率部的「分紅」是來自節省的開支，新冠刺激金則是通過增加赤字獲得的資金。他指出，「分紅」支票只發給美國的納税家庭，而納税家庭更傾向於把額外收入存進銀行，而不是用來消費。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他引用了 CNBC 在 2019 年的一項調查，顯示 71% 的美國人在額外獲得 5000 美元后會將其用來償還債務，或者存起來以備不時之需，或者為上大學、退休等遠期目標進行投資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但美國作家兼漫畫家斯科特·亞當斯發文，質疑政府效率部節省的資金最終可能被聯邦政府用作「存錢罐」。馬斯克隨後回覆強調，平衡預算才是政府效率部的首要任務。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12374665.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12374665.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:19:02 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>未成年人犯罪記錄「應封未封」，如何幫助其 「無痕」迴歸社會？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20241021/1729480974089_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「預防就是保護，懲治也是挽救」。「預防就是保護，懲治也是挽救」。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;未成年人犯罪記錄封存制度，旨在幫助未成年人去除「標籤化」，順利入學、就業、重新迴歸社會。但司法實踐中，未成年人犯罪記錄「應封未封」或者違規查詢導致泄露信息的案事件時有發生，嚴重影響對涉案未成年人的教育、感化、挽救效果。2025 年 2 月 20 日，最高人民檢察院舉行的「加強民生司法保障」新聞發佈會發佈了這樣一則典型案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012 年 10 月，餘某某（男，時年 16 歲）因犯搶劫罪被判處有期徒刑二年，宣告緩刑三年。大學畢業後，餘某某因擔心受犯罪經歷影響，長期從事臨時性工作。但從 2023 年下半年開始，餘某某求職屢次被拒。2024 年 4 月，餘某某嘗試註冊某外賣軟件騎手，但該軟件提示不符合平台服務規定，無法註冊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;餘某某懷疑可能由於自己犯罪記錄未封存導致就業困難，遂向原承辦案件的公安機關、人民法院尋求幫助，但問題均未獲得解決。2024 年 6 月 17 日，餘某某向陝西省西安市長安區人民檢察院提出申請，請求檢察機關針對未成年人犯罪記錄封存制度在其所涉刑事案件中落實情況開展監督。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接到餘某某法律監督申請後，長安區人民檢察院向同級公安機關、人民法院核實有關情況，要求協助核實是否已對餘某某的犯罪記錄進行了封存，同時核實是否存在違規泄露、違規查詢問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經核實，公安機關執法辦案平台、全國違法人員信息庫中均無餘某某犯罪記錄有關信息，人民法院、人民檢察院均對餘某某犯罪記錄依規予以封存。但公安機關在落實未成年人犯罪記錄封存制度中存在個別不到位問題。檢察機關向公安機關提出檢察建議，要求為餘某某依法出具無犯罪記錄證明，並對既往未成年人犯罪記錄封存情況進行全面排查，規範封存、查詢和證明出具流程。同時，區檢察院認為本案問題可能具有一定的普遍性，遂向市院報告。同年 7 月 5 日，公安機關書面回覆，已為餘某某出具無犯罪記錄證明；針對檢察建議提出的問題，開展了全面摸排，未發現其它違規泄露問題。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20241021/1729480974089.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西安市人民檢察院聯合同級公安機關、人民法院在全市範圍內開展封存情況專項摸排，重點對 2012 年 12 月 31 日前辦結的案件進行核查，監督公安、法院依法封存「應封未封」未成年人犯罪記錄 4 件、撤銷已公開未成年人犯罪案件法律文書 4 份，並根據此次摸排經驗，構建未成年人犯罪記錄封存大數據法律監督模型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關還協同團委、民政等部門，對包括餘某某在內的數名「應封未封」影響就業的未成年人開展就業技能培訓，並聯系市場監管等部門為其拓展就業渠道。目前，上述人員均已順利就業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民檢察院黨組成員、副檢察長宮鳴在發佈會上表示，未成年人檢察將堅持「預防就是保護，懲治也是挽救」理念引領，積極踐行「堅持依法辦案、落實寬嚴相濟、遵循辦案規律、注重標本兼治」，全面強化未成年人犯罪預防和治理工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「2025 年，將會同相關部門研究出台加強未成年人罪錯行為分級幹預矯治的意見，研究制定辦理低齡未成年人嚴重暴力犯罪核準追訴案件的意見，聚焦電競酒店、酒吧等場所違規接待未成年人、未成年人濫用藥物等問題，通過制發檢察建議、公益訴訟、情況通報等方式，助推社會治理。」 宮鳴説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於未成年人權益保護，宮鳴介紹，2024 年，全國檢察機關依法批准逮捕侵害未成年人犯罪 4.3 萬餘件，起訴侵害未成年人犯罪 5.5 萬餘件。通過制發「督促監護令」、撤銷監護人資格、支持起訴、提起公益訴訟等司法手段，積極維護未成年人合法民事、行政權益。受理未成年人民事支持起訴案件 5100 餘件。辦理未成年人保護領域公益訴訟案件 1.2 萬餘件。救助未成年人 1.6 萬餘人，發放司法救助金 1.7 億餘元。最高檢加強專門教育和專門矯治教育的法律監督，推動建立罪錯未成年人臨界預防、家庭教育、保護處分等有機銜接的分級幹預制度。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12373425.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12373425.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 06:45:08 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>緬甸遣返 200 名妙瓦底電詐園區中國籍人員</title>
            <description>&lt;p&gt;緬甸國家管理委員會新聞信息組表示，當地時間 2 月 20 日上午，緬方在泰國湄索地區移交 200 名來自妙瓦底電詐園區的中國籍人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據相關人員供詞及初步調查，其中多數人員為人口販賣受害者，被迫參與了電詐、網賭等違法犯罪行為。緬甸政府妥善安置相關人員並將其遣返移交回原籍國。緬甸積極配合周邊鄰國，開展聯合行動嚴厲打擊妙瓦底電詐園區電詐、網賭等違法行為，將根據法律規定有序開展非法入境人員遣返移交工作，同時進一步解救人口販賣受害者。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12374370.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12374370.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 06:17:30 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>拜登、哈里斯卸任後簽約好萊塢中介，試圖繼續影響美國輿論</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2023 年 10 月 13 日，費城，拜登發表講話。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250205/173876263650944000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;未來哈里斯或專注於演講和出版。拜登的具體業務則可能包括參與流媒體紀錄片、傳統的白宮歲月回憶錄、關於領導力和治理的巡迴演講等。未來哈里斯或專注於演講和出版。拜登的具體業務則可能包括參與流媒體紀錄片、傳統的白宮歲月回憶錄、關於領導力和治理的巡迴演講等。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;卸任不到 1 個月，美國前總統拜登和前副總統哈里斯已相繼與好萊塢大型娛樂公司簽約，再次成為「同事」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據福克斯、《綜藝》等媒體報道，哈里斯前副總統與創新藝人經紀公司（Creative Artists Agency，簡稱 CAA）在 2 月 18 日就簽訂了合同，協議內容涉及演講和出版。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在更早之前的 2 月 4 日，82 歲的拜登再次與 CAA 簽約。CAA 在社交媒體上發佈聲明，稱此前已在拜登任職副總統期間與其簽約。當時該公司出版了拜登的個人回憶錄並進行了為期 42 天的巡演，在全美範圍內售出超 8.5 萬張門票，並完成多場演講活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;寫書、演講賺外快幾乎是退休總統們的標配，繼續通過各種媒介渠道影響公共話語。而像奧巴馬那樣年輕且受歡迎程度高的還能頻繁出席商業活動，甚至客串綜藝脱口秀。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;拜登從 1973 年開始出任參議員，任參議員長達 36 年。奧巴馬執政時期，拜登擔任了 8 年的副總統。美國副總統同時也兼任參議院議長。美國納税人聯盟計算，拜登在國會累計工作了 44 年，在公共服務方面有着極其豐富的經驗。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;總統退休金加上國會成員退休金，拜登每年能拿到 41.28 萬美元&lt;/span&gt;。在其 2017 年 1 月正式卸任副總統後到 2019 年 7 月期間，拜登和妻子的收入超過了 1500 萬美元。其中，圖書合同和演講活動就給他帶來了超 400 萬美元的收入。卸任副總統後的拜登常出現在美國各大學的演講台上，據悉出席一場演講活動的「出場費」均價為 10 萬美元，有時甚至能達到 19 萬美元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250205/173876263650944000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;業內專家預計，未來拜登很可能借鑑&lt;/span&gt;此前的成功經驗，業務包括&lt;span&gt;參與宏大議題的流媒體紀錄片、傳統的白宮歲月回憶錄、關於領導力和治理的巡迴演講等。與此同時，拜登也可以藉助這些平台接觸到年輕的受眾，繼續倡導他在任期內未能實現的主張。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，拜登最讓人擔憂的是他的年齡問題。根據他離任前最近一次的體檢聲明，拜登被描述為「健康」且「強健」的老人，患有阻塞性睡眠呼吸暫停、心房顫動、高血脂、胃食管反流、季節性過敏、脊柱關節炎和足部神經病變‌等疾病。在&lt;span&gt;2024 年 6 月 27 日與特朗普的首場電視直播辯論中，拜登糟糕的表現可以用「災難」來形容，直接導致自己無奈放棄尋求連任。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CAA&lt;span&gt;成立於 1975 年，總部位於洛杉磯比佛利山莊，業務範圍涵蓋電影、電視、音樂、戲劇、體育、電子遊戲、互聯網等領域，為喬治·克魯尼、&lt;/span&gt;湯姆·克魯斯、布拉德·皮特、碧昂絲、賈斯汀·比伯、麥當娜、C 羅、孫興慜、德懷恩·韋德、奧巴馬伕婦、希拉里等精英&lt;span&gt;客户提供營銷解決方案等服務‌。僅&lt;/span&gt;2022 年一年之內，CAA 便從 178 億美元運動員合同中賺取了近 10 億美元佣金。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12313235.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12313235.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 04:29:01 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國持續鬧「蛋荒」，母雞租賃生意火了</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174002112326527100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;支付 25 美元租金，可以獲得一個便攜式雞舍、2 到 4 只母雞、20 多磅飼料，以及飼養指南等，使用一週後歸還給商家，最多能收穫 24 枚蛋。支付 25 美元租金，可以獲得一個便攜式雞舍、2 到 4 只母雞、20 多磅飼料，以及飼養指南等，使用一週後歸還給商家，最多能收穫 24 枚蛋。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;鑑於美國雞蛋平均價格接近歷史最高水平，一些地區掀起了「母雞租賃」熱潮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;例如，消費者向一家名為 Rent the Chicken 的供應商支付 25 美元后，一週內最多就能收穫 24 枚蛋。該價格包含一個便攜式雞舍、兩到四隻母雞、20 多磅飼料，以及飼養説明等，到期後要歸還給商家。平均算下來，一枚雞蛋要花超過 1 美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，根據美國蛋業委員會提供的數據，在過去的一年裏，一打（12 枚）雞蛋的零售平均價格上漲了 65%，達到 4.15 美元，一些地區更是高達 10 美元，平均&lt;span&gt;一枚 0.83 美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rent the Chicken 在其網站上宣傳到，這些新鮮雞蛋的膽固醇含量比商店裏賣的要低三分之一，飽和脂肪含量低四分之一，歐米茄 3 脂肪酸含量是前者的兩倍，試圖突出體驗和更好的營養價值來吸引客户。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國 1 月份 CPI 同比上漲 3%，其中食品類因肉食蛋品價格高企而繼續小幅上漲，超出市場預期。&lt;span&gt;美聯儲公佈的 1 月會議紀要顯示，大多數與會者指出，如果通脹保持高企，委員會可以將政策利率維持在限制水平。與會者普遍認為，通脹前景存在上行風險，尤其是貿易和移民政策的潛在改變可能帶來的影響，或強於預期的家庭支出。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前 H5N1 禽流感（俗稱禽流感）持續爆發等原因，使得美國持續經歷着嚴重的雞蛋短缺和價格飆升。&lt;span&gt;美國農業部發言人表示，預計 2025 年蛋價還將上漲 20%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174002112326527100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國疾病控制與預防中心（CDC）的數據顯示，美國已報告近 70 例人類感染禽流感病例，其中大部分病例與接觸感染動物有關，路易斯安那州出現了首例感染 H5N1 死亡病例，&lt;span&gt;加州還新增確診「未知暴露源」病例 1 例。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年第四季度，美國有超過 2000 萬隻產蛋雞死於禽流感，這是自 2022 年新冠疫情以來對美國雞蛋供應的最嚴重影響。僅在 11 月和 12 月，就有 1720 萬隻母雞死於禽流感，幾乎佔到全年的一半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;受持續「蛋荒」的影響，&lt;/span&gt;King Kullen、Publix 等&lt;span&gt;連鎖超市的雞蛋貨架空置率上升。去年&lt;/span&gt;10 月中旬，紐約 Morton Wiliams 餐廳一打雞蛋的採購價格為 2.38 美元，眼下他們要支付 5.48 美元，而這已經是批發商打了七折之後的價格。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12373687.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12373687.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:51:46 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普到底想要烏克蘭哪些資源？協議草案曝光</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2017 年 11 月 6 日，烏克蘭 Stebnyk，當地發現一座廢棄的礦山。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174002102664327100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;烏克蘭從資源開採中獲得的經常性收入的 50% 需交給美國。烏克蘭從資源開採中獲得的經常性收入的 50% 需交給美國。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在與美國總統唐納德·特朗普隔空對罵之前，烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基以烏克蘭沒有得到美國的安全保障為由，要求烏克蘭政府代表不要簽署與美國的礦產協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 19 日，澤連斯基重申烏克蘭不願淪為任何國家的原材料供應基地，再次表明不接受美國單方面擬定的礦產協議草案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普呼籲烏克蘭對美國的援助進行 5000 億美元賠償。烏克蘭官員此前透露，美國在協議中要求獲得烏克蘭 50% 的關鍵礦產所有權，包括鋰、鈾、石墨等。但英國媒體最新獲得的協議草案顯示，特朗普所要求的遠不止礦產。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據媒體披露，協議草案標註的日期為 2 月 7 日，印有「特權保密」字樣。草案提出，美國和烏克蘭將聯合設立「重建投資基金」，確保俄烏衝突的「敵對方」無法從烏克蘭重建中獲利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;協議覆蓋烏克蘭的礦產資源、石油和天然氣資源、港口、基建等多領域。烏克蘭從資源開採中獲得的經常性收入的 50% 需交給美國，烏克蘭未來「向第三方發放的所有新開採許可證」財務價值的 50% 也需交給美國，美國對烏克蘭的這類收入還擁有留置權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;協議要求，美國將有購買烏克蘭未來可出口礦產的優先權，美國將享受主權豁免並控制烏克蘭大部分商品和資源經濟。美國和烏克蘭聯合設立的基金將擁有專屬權，為未來所有許可證和項目設置選擇標準、條款等。協議的執行將依據紐約州法律，而非烏克蘭法律。媒體判斷，該草案由私人律師起草，並非美國國務院或商務部。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174002102664327100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;披露該草案的媒體吐槽，如果烏克蘭接受了協議，將相當於接受了德國在第一次世界大戰戰敗後簽署的《凡爾賽和約》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用烏克蘭資源換美國和西方繼續援助，最早是由澤連斯基自己在去年 9 月提出。美國國會共和黨人反對繼續援助烏克蘭，澤連斯基提前為特朗普可能勝選做準備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在俄烏衝突前，烏克蘭只開採了其已知礦牀的 15%。但美國方面估計烏克蘭擁有的礦藏佔世界的 5%，包括 120 種最廣泛使用的礦物、金屬中的 117 種。2022 年，美國地質勘探局發佈了 50 種礦產的清單，包括鋁、砷、鈹、鈷、鋰和石墨。該機構認為這些礦產對美國的國家安全、經濟、可再生能源發展和基建有重要作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭政府評估該國擁有 22 種關鍵礦產資源，包括稀土、鈾、鋰、鈦。俄烏衝突前，烏克蘭是鈦的重要供應國，2019 年產量佔全球產量的 7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着俄烏衝突持續，烏克蘭的部分礦產資源已經被俄羅斯控制，包括頓涅茨克西部舍甫琴科鋰礦。俄方估計舍甫琴科鋰礦牀儲量約為 1380 萬噸，為歐洲最大鋰礦牀，此前一直未開採。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12373472.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12373472.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:25:30 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>小行星 2024 YR4 撞擊地球概率升至 3.1%，2028 年或為軌跡最佳判斷節點</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174001871562845500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;即便未來對人類構成明確威脅，防禦策略也有很多。即便未來對人類構成明確威脅，防禦策略也有很多。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;根據美國航天局（NASA）於當地時間 2 月 19 日發佈的數據，一顆名為「2024 YR4」的小行星在 7 年內撞擊地球概率已升至 3.1%。全球天文學界正對其密切監測，隨着人們認知的加深和應對措施的及時推出，撞擊概率也可能會逐步降低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據《中國科學報》報道，「2024 YR4」是美國夏威夷大學的阿特拉斯望遠鏡系統在 2024 年 12 月 27 日發現的。它繞太陽一圈需要 4 個地球年。中國科學院國家空間科學中心研究員李明濤表示，到今年 4 月觀測結束時會有更多數據，而到 2028 年新的觀測窗口到來時，我們將能更清晰地判斷它撞擊地球的概率。屆時聯合國會再組織討論，決定要不要設計防禦方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉「2024 YR4」的直徑範圍在 40-90 米之間，面積相當於一個標準足球場大小。此前科學家們分析，它可能在 2032 年 12 月 22 日之前在距地球約 127699 公里處掠過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，直徑大於 10 公里的小行星撞擊地球的概率約為每一億年一次。6500 萬年前，一顆直徑約 10 公里的小行星撞擊地球，引發了海嘯、火山爆發、地震，包括恐龍在內 95% 以上的地球物種因此滅絕。而 100 米級的小行星撞擊地球的概率約為每 1 萬年一次，可能會對一個區域造成局部毀滅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前已知太陽系中有達 127 萬顆小行星。2013 年 2 月 15 日，位於俄羅斯車裏雅賓斯克地區發生了一次小行星撞擊事件，造成了一定程度的局部破壞‌。這是目前已知的最近一次小行星撞擊地球事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球各個行星防禦空間機構已經在採取行動保護地球免受撞擊威脅。聯合國首次就可能撞擊地球的小行星啓動《行星安全協議》，該協議包含一整套機制和需要遵守的準則，目的是讓地球為可能發生的小行星撞擊做好準備。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174001871562845500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天文專家最初估計的撞擊概率為 1%。隨後歐洲航天局和 NASA 分別將這一概率升至 1.8% 和 1.9%。根據美國國家安全委員會的數據，後者大約是死於機動車碰撞風險的兩倍。儘管如此，目前的撞擊概率只是一個估值，即便未來對人類構成明確威脅，防禦策略也有很多，中國已開始部署「近地小行星防禦系統」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12373389.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12373389.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:05:49 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
    </channel>
</rss>