<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 07:52:17 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>美方將公佈新的對華芯片出口限制？外交部：將採取堅決措施</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;11 月 25 日，外交部發言人毛寧主持例行記者會。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;路透社記者提問，美國商會稱，拜登政府最早將於下週公佈新的對華芯片出口限制措施。外交部對此有何評論？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;毛寧表示，中方一貫堅決反對美方泛化國家安全概念，濫用出口管制措施，對中國進行惡意的封鎖和打壓，這種行為嚴重違反市場經濟規律和公平競爭原則，破壞國際經貿秩序，擾亂全球產供鏈的穩定，最終損害的是所有國家的利益。中方將採取堅決措施，堅定維護中國企業的正當合法權益。（北京日報客户端）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12030482.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12030482.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 07:37:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>上海又一老街坊改造啓動｜上海「新」事</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：上海寶山&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241125/1732519562210700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;11 月 22 日，吳淞街道十四街坊二期舊城區改建房屋徵收項目啓動搬遷。隨着 96.02% 的簽約率揭曉，313 户居民即將迎來新生活。&amp;nbsp;11 月 22 日，吳淞街道十四街坊二期舊城區改建房屋徵收項目啓動搬遷。隨着 96.02% 的簽約率揭曉，313 户居民即將迎來新生活。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;界面新聞日前獲悉，11 月 22 日，吳淞街道十四街坊二期舊城區改建房屋徵收項目啓動搬遷。隨着 96.02% 的簽約率揭曉，313 户居民即將迎來新生活。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吳淞十四街坊二期舊改徵收項目東至淞浦路、南至淞興路、西至同泰路、北至淞濱路，是吳淞老鎮改造工程的收尾項目，也是寶山區「兩舊一村」改造重點項目之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於種種原因，十四街坊二期剩餘未動遷房屋共 176 證，建築面積近 8490㎥，涉及居民 313 户。由於生活空間狹小、房屋破舊風化、人居環境欠佳，居民想改造、盼改造意願強烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吳淞十四街坊二期舊改徵收項目本是 1994 年啓動的吳淞老鎮改造工程收尾項目，因多種原因，舊改地塊動遷工作自 2002 年啓動後基本停滯。幾十年來，人居環境髒亂差，不少房屋成危房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 6 月，寶山區以區屬國有企業託底、政府徵收方式重新啓動推進。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241125/1732519562210700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據介紹，重新啓動後，街道先後與區房管局、區規資局、城投集團等單位召開專題協調會 18 次，落實了 912 套安置房源和相應補償資金，逐個破解制約瓶頸，還抽調 6 名優秀年輕幹部組成專班，搭建溝通平台，調解了近 40 户家庭矛盾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「因為涉及的絕大部分居民家庭矛盾是姊妹兄弟在遺產方面分割不均導致不願簽約，工作人員提前介入兩個月，從第一期成功調解，到後來居民對其信任，陸續主動來登記、報名希望調解，工作成果來之不易。」相關專班負責人透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 23 日，寶山區委召開專題會議明確「解決歷史遺留問題，改善居民居住條件」，採取區屬國有企業託底、政府徵收方式重新啓動實施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 6 月，十四街坊二期舊改房屋徵收工作全面啓動，6 月 30 日第一輪改建意願徵詢，同意率達 98.86%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海寶山區政府透露，第一輪「城中村」改造的 6 個項目，安置房已竣工入住，30 幅地塊成功出讓，市政配套項目過半完工，項目結算工作即將啓動。新一輪「城中村」認定的 5 個項目，已累計出讓商品房地塊 4 塊，動遷安置房地塊 2 塊，市政公建配套項目有序開工。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12030371.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12030371.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 07:35:53 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>涉嫌受賄、濫用職權，國家煙草專賣局原局長凌成興被提起公訴</title>
            <description>&lt;p&gt;據最高人民檢察院官微 11 月 25 日消息，工業和信息化部原黨組成員，國家煙草專賣局原黨組書記、局長，中國煙草總公司原總經理凌成興涉嫌受賄、國有公司人員濫用職權一案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院指定，由吉林省長春市人民檢察院審查起訴。近日，吉林省長春市人民檢察院已向吉林省長春市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關在審查起訴階段依法告知了被告人凌成興享有的訴訟權利，並訊問了被告人凌成興，聽取了辯護人的意見。檢察機關起訴指控：被告人凌成興利用擔任江西省委常委、副省長，國家煙草專賣局黨組書記、局長，中國煙草總公司總經理等職務上的便利，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大；徇私舞弊、濫用職權，造成國有公司嚴重損失，致使國家利益遭受特別重大損失，依法應當以受賄罪、國有公司人員濫用職權罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12030234.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12030234.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 07:02:21 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普提名對沖基金巨頭任財長，極端關税出台可能性或降低</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 8 月 14 日，美國北卡羅來納州阿什維爾，唐納德·特朗普在聽取斯科特·貝森特（右）關於經濟的演講。圖源：CFP&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241125/173251127125160700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普選擇了基本符合共和黨政府傳統的財長人選，説明他既希望貝森特能夠支持其全面關税計劃，也不願市場因此而動盪。特朗普選擇了基本符合共和黨政府傳統的財長人選，説明他既希望貝森特能夠支持其全面關税計劃，也不願市場因此而動盪。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美東時間週五，美國當選總統唐納德·特朗普提名對沖基金巨頭斯科特·貝森特擔任財政部長。分析人士指出，貝森特倡導税制改革、注重財政紀律，他當選美國財長可能會降低特朗普任期內推出極端關税政策的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現年 62 歲的貝森特畢業於耶魯大學，現為全球宏觀投資公司 Key Square Group 創始人兼首席執行官（CEO），Key Square 主要通過地緣政治和經濟分析進行投資。貝森特從事金融行業數十年，1991 年，他加入索羅斯基金管理公司，第二年他作為索羅斯團隊的核心成員之一，通過對英鎊崩盤的押注，為公司賺取了超過 10 億美元的利潤，從此在對沖基金界嶄露頭角。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在提名聲明中稱，貝森特是市場公認的全球頂尖投資者和地緣政治及經濟戰略家之一，他「將支持我的政策，推動提升美國競爭力，制止不公平的貿易失衡」，他還將幫助「重振私營部門，並幫助遏制不可持續的聯邦債務路徑」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;貝森特是特朗普的重要籌款人和捐贈者，也是特朗普 2024 年總統競選的經濟顧問。華爾街廣泛認為貝森特是特朗普的第一任財長史蒂文·姆努欽的翻版。雖然特朗普在上個任期內經常更換內閣官員，但姆努欽是堅持到最後的重要部長之一。在特朗普的上個任期內，姆努欽經常抵制特朗普的一些政策，比如阻止其對盟友徵收高額關税，而素來與特朗普不睦的傑羅姆·鮑威爾能夠被提名擔任美聯儲主席，也是因為姆努欽的大力舉薦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然貝森特表示支持特朗普的關税以及減税計劃，但華爾街認為他並非激進派，將優先考慮經濟和市場穩定。據英國《金融時報》報道，對於特朗普宣稱的對所有進口商品實施 20% 的統一關税，貝森特表示這些是「最大化的立場，可能會在與貿易夥伴的談判中有所緩和」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241125/173251127125160700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析師認為，特朗普選擇了基本符合共和黨政府傳統的財長人選，説明他既希望貝森特能夠支持其全面關税計劃，也不願市場因此而動盪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紐約 Tallbacken Capital Advisors 首席執行官 Michael Purves 對路透社表示，市場擔心特朗普會選一個不稱職的人，或者絕對的關税狂熱分子來擔任財長，而貝森特對華爾街來説是一個非常好的人選。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密貨幣基金 Asymmetric 創始人兼首席執行官喬·麥肯指出，貝森特是一位財政保守派，他的提名為加強財政紀律奠定了基礎，市場對此非常歡迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法國外貿銀行美國經濟學家克里斯托弗·霍奇表示，希望貝森特能夠提出以市場為中心的觀點，以降低極端關税或貿易戰的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財長是美國總統內閣最重要的四大部長之一，在制定經濟政策、金融監管政策方面有着巨大影響力。作為特朗普的經濟顧問，貝森特建議到 2028 年將預算赤字率降至 3%；主張通過國內減税、放鬆監管等措施，以實現國內生產總值（GDP）年增長 3% 的目標；他還建議每日增產 300 萬桶石油或等量能源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;貝森特受到提名的消息公佈後，美國國債價格有所企穩。上週五，10 年期美國國債收益率收報 4.441%，跌 1.4 個基點；週一亞洲市場早盤，10 年期美債收益率跌 5.3 個基點，報 4.358%。債券價格和收益率成反比，收益率下跌代表債券價格上漲。特朗普的經濟議程以「美國優先」為主線，對內計劃減税，對外主張加税，市場擔心這些政策將導致「二次通脹」以及聯邦預算赤字增加，因此特朗普獲勝後美債收益率一度大漲。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12029492.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12029492.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:27:27 GMT</pubDate>
            <author>劉婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海三中院副院長俞秋瑋：破除「企業破產」恥感，健全企業破產製度護航營商環境｜大咖聊營商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241118/173189410968030700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海破產法庭作為我國健全企業破產製度的重要實踐地，誕生了不少可複製、可推廣的重要經驗。上海破產法庭作為我國健全企業破產製度的重要實踐地，誕生了不少可複製、可推廣的重要經驗。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;編者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界銀行連續&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年對全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多個經濟體的營商環境進行評價，中國的排名從《營商環境報告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《營商環境報告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界銀行推出全新的「營商環境」評估體系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——營商環境成熟度評價。此次評測上海成為代表中國參與世行評估的專家調查的唯一樣本城市。評估維度從辦事便利度拓展到監管框架完備度、公共服務可及性、企業辦事便利度三個維度，還包含數字技術運用、促進環境可持續發展和性別平等三個主題；評估對象拓展到大中小各類內外資企業（不包括國有企業）；數據採集更加多元化，還首次引入企業調查（覆蓋全國&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;個省市自治區，劃分為&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;個片區）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年來，上海以對標國際營商環境一流實踐為牽引，推出綜合舉措，打造市場化、法治化、國際化一流營商環境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以來，上海每年出台一版優化營商環境行動方案，到今年已經是第七版，從&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累計推出了逾千項改革舉措，涵蓋了市場環境、政務環境、投資環境、涉外營商環境、創新環境、監管環境和企業全生命週期服務等多個方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;為對標最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;評價體系、主動回應企業關切和便利獲取相關政策，上海市發展改革委聯合界面新聞，耗時&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;個多月，先後採訪了來自各行各業的十多位專家學者，推出「大咖聊營商」專題。專題涉及公用基礎設施服務、獲取經營場所、勞工、金融服務、知識產權、解決商業糾紛等多個方面，專家學者們一起探討，一起謀劃，為持續建設市場化、法治化、國際化的一流營商環境諫言獻策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也為持續打造貿易投資最便利、行政效率最高、政府服務最規範、法治體系最完善的國際一流營商環境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一家企業的「死亡」和一家企業的「誕生」同樣重要。這不僅關乎社會主義市場經濟的健康發展，還關乎相關債權人利益、員工權益保護以及企業資產處置等方方面面。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241118/173189410968030700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在世界銀行有關營商環境的評價標準中，為&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;提供從出生到死亡的全生命週期的服務，是重要評判維度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006 年 8 月 27 日，全國人民代表大會常務委員會通過《中華人民共和國企業破產法》，標誌着我國企業破產製度的建立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業破產製度的建立，有助於健全優勝劣汰市場化退出機制，促進市場出清，優化資源要素配置。企業破產製度還保護了債務人、債權人的合法權益，在積極挽救困境企業的同時，確保全體債權人能夠得到公平清償，避免企業財產被無序搶奪，使&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;對市場交易安全形成穩定預期，激發市場活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年 2 月 1 日，在最高法院部署下，上海成立專門破產審判機構——上海破產法庭，旨在更好運用市場化、法治化手段積極穩妥地出清「殭屍企業」、挽救困境企業，打造國際一流法治化營商環境，為經濟高質量發展提供有力司法服務和保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 2023 年底，上海破產法庭共受理各類案件 13363 件，審結 11507 件，累計盤活資產 313.31 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海破產法庭還作為全國首批承擔涉港跨境破產試點任務的三家機構之一，積極開展涉港跨境破產先行先試，為完善我國跨境破產製度提供寶貴經驗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海破產法庭作為我國健全企業破產製度的重要實踐地，誕生了不少可複製、可推廣的重要經驗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但不可否認的是，企業破產製度運行至今仍面臨着社會接受度不高等問題。如何推動我國破產製度向更高質量邁進，助力優化企業全生命週期管理服務，提升營商環境？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞就相關問題採訪上海三中院黨組成員、副院長俞秋瑋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞： 2019 年，最高法院在上海成立專業性破產法庭，對上海來説，這一舉措有哪些背景和現實意義？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋瑋：&lt;/strong&gt; 專業性破產法庭在國家營商環境建設戰略大背景下應運而生，對於優化法治化營商環境具有現實意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，上海是世界銀行對中國營商環境評估的樣本城市，《上海市堅持對標改革持續打造國際一流營商環境行動方案》提出「率先打造市場化、法治化、國際化一流營商環境」，這是貫徹優化法治化營商環境建設國家戰略部署的重要舉措，是黨中央、國務院交給上海的重要任務。破產製度是社會主義市場經濟體系的重要組成部分，「辦理破產」也是世行營商環境評估的一級指標。因此，建設專業性破產法庭對助力優化營商環境具有重要意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二，專業性破產法庭能夠更加專業地審理破產案件，通過破產清算程序高效出清無法生存的企業，有助於深化供給側結構性改革，促進市場退出機制完善；通過重整、和解程序有效發揮破產製度保護功能，積極挽救困境企業，促進企業轉型升級高質量發展。破產法庭的成立標誌着我國破產審判專業化建設的新階段，為推動經濟高質量發展提供更優司法服務保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海破產法庭作為首批成立的專業法庭，體現了上海在推進法治化營商環境建設中的先鋒作用，為推進破產法有效實施和不斷健全社會主義市場經濟體系，提供了積極的司法服務保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞： 今年是上海破產法庭成立 5 週年，能否介紹下目前形成了哪些工作成效，尤其是創新性的制度建設方面取得了哪些「上海成果」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋瑋：&lt;/strong&gt;上海破產法庭成立 5 年以來，始終按照一流目標、最高標準，牢牢把握市場化、法治化、專業化、信息化和國際化的「五化」目標方向，致力於全方位、系統性地推進破產審判專業化建設，在多個方面取得創新成效，形成「上海樣本」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在市場化方面，法庭樹立新發展理念，積極應用破產製度保護功能，充分運用市場化手段盡力儘早救治困境企業，如，創新推出市場化預重整機制銜接重整程序；積極推動構建市場化庭外重組機制，支持虹口區建立「北外灘企業庭外重組中心」。至今年上半年，通過重整、和解手段已成功挽救 163 家企業。同時，注重發揮市場對資源配置的基礎性作用，積極推動特殊資產統一大市場構建，努力提升財產處置的市場化程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在法治化方面，法庭在確保現行破產法有效實施的同時，針對破產立法滯後的狀況，制定並持續完善了三十餘項辦理破產的規範性制度文件，構建了立案、審理、質效管理的全流程系列工作機制。比如，率先推行網上立案等舉措，提升立案透明度，破除立案「土門檻」，依法受理破產申請，解決立案難。又如，制定破產案件接管、對外股權投資處置等一系列重要辦案環節的規範指引，有效破解審理程序中的難點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在專業化方面，法庭持續、全方位努力提高專業水平，一是着力推進破產案件審理、審判管理機制的專業化，二是致力提升法官、管理人兩支隊伍的專業水平。如，探索制定破產法官單獨業績考核規則，建立集中學習和院庭長帶教制度，積極開展前瞻性課題研究，培育打造典型精品案例以此帶動審理水平整體提高等一系列舉措。上海三岔港碼頭的重整成功，對促進內河航運碼頭污染治理和企業綠色轉型升級，起到了企業重生和生態保護的良好示範效應，入選最高法院指導性案例。又如，全面推行管理人履職「四個一」督導機制，抓好管理人日常履職工作例報告和例會，發揮好債權人監督作用，建立管理人個案履職評價。通過加強管理人監督指導，保障案件審理質量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在信息化方面，法庭自成立之初，就注重藉助信息化技術提高辦案質效，自主研發網絡債權人會議系統、嘗試債權自助申報系統等。在此基礎上，法庭大力推進「數字化辦理破產」建設，研發並上線「破產案件全流程網上辦案系統」，至今已有 1200 餘件案件投入運行，實現破產網上申請立案、在線搖號指定管理人、網絡債權人會議、管理人在線提交履職材料以及填報履職信息等功能的全鏈條貫通融合，獲評「2023 年度上海法院十大創新工作成果」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在國際化方面，法庭作為全國首批「內地與香港破產合作」試點機構，積極研究探索跨境破產合作機制和程序規範，為跨境破產試點工作提供「上海樣本」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些系列制度建設和創新成果顯著提升了破產辦理的專業化水平，促進了辦理質效提高，為助力優化營商環境發揮了積極作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：剛剛您談到了有關跨境破產合作的探索，目前上海破產法庭還承擔跨境破產試點任務，能否介紹下這項工作的進展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋瑋：&lt;/strong&gt;上海破產法庭作為全國首批三家「內地與香港破產合作」試點機構，積極開展涉港跨境破產試點工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，上海破產法庭積極行動辦理了若干起涉港、涉日跨境破產案件。比如，黎某等申請認可與協助香港浩澤國際集團有限公司香港破產程序案件，裁定認可香港清盤程序及其清盤人身份，對清盤人在內地履職予以協助，對積極穩妥推動兩地跨境破產試點工作具有積極意義。又如，審理的全國首例申請認可與協助日本民事再生程序案，首次承認日本破產程序並給予日本監督委員履職協助，探索承認和協助外國破產程序的審查標準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞： 在企業端，破產法庭的系列舉措給企業帶來了哪些實實在在的好處，解決了危機中的企業的哪些痛點？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋瑋：&lt;/strong&gt;在企業挽救方面，上海破產法庭切實貫徹上級機關部署精神，2020 年即制定了《推進破產重整、和解保障企業持續經營服務優化營商環境工作重點》，明確為困境企業紓困解難的「8 項工作重點」，積極運用重整、和解程序救治困境企業重生。之後，法庭又推出預重整機制，滿足&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;儘早救治的需求。截至 2024 年 6 月底，重整、和解成功的 163 家企業，累計盤活資產 388.08 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在保護債權人方面，以依法維護全體債權人利益最大化為基本出發點，發揮破產製度集體概括性公平清償的特殊功能，運用破產撤銷權等法律制度，最大限度歸集債務人財產，保障全體債權人獲得公平有序清償，以幫助債權人儘快回收債權，消減不良資產負擔，恢復健康的市場交易秩序。截至 2024 年 6 月底，累計清理 50958 户債權人合計 5053 億餘元債務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在保護中小微企業方面，上海破產法庭大力發揮破產製度作用，量身定製推出《關於依法高效辦理小微企業破產案件行動方案》，為民營中小微企業提供高效、便利的破產司法服務。比如，充分考慮小微企業經營特點，創新推出探索經營者個人債務一併清理、出資人權益保留等舉措，讓誠實而不幸的經營者有東山再起的機會。截至 2024 年 6 月底，120 多家小微企業獲得拯救。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海破產法庭始終堅持破產保護理念，傾力服務大局，充分發揮破產製度一攬子化解債務和經營危機的獨特功能，積極適用重整、和解程序救治困境企業，不斷提升&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;的獲得感和滿意度，為經濟社會發展提供有力司法保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：目前，我國破產製度還面臨哪些短板？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋瑋：&lt;/strong&gt;雖然企業破產法實施已十幾年，但&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;受傳統破產恥感文化影響，應用破產製度的意願不強，如普遍存在申請不及時情況，反映出&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;對破產製度的認知還不足，不善於及時運用破產程序擺脱債務困境，大量債權債務得不到及時清理，使得資產無法及時回收並延續價值，也影響企業救治效果。因此，程序啓動不及時，企業「無產可破」失去清理價值或失去救治最佳時機，均會損害債權人利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建議，首先要通過修訂破產法來完善我國破產製度。比如，破產程序及時啓動有利於及時保護債權人債務人合法權益，但破產法沒有明確規定公司出現破產原因後管理層的破產申請義務，《上海市浦東新區完善市場化法治化企業破產製度若干規定》雖然規定了企業董事、高管應當及時採取啓動程序等相關義務，但地方性法規適用範圍有限，期待修法能予以明確；又如現行破產法有關跨境破產規定僅一個條文，制度供給不足，也需修法完善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，應大力開展破產法治文化宣傳。市場退出機制是否完善，關係到&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;交易安全和秩序，直接影響法治化營商環境建設。加大破產製度的宣傳力度，特別是破產製度的保護、預防功能，扭轉社會對破產「污名化」的傳統觀念，促進企業樹立依法清理、依法退出市場的健康理性的破產觀，引導企業提高善用破產製度保護功能的法治意識。同時推動構建多方社會力量參與的儘早救治的市場化庭外重組機制，讓企業能夠儘早得到救治。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：未來法治化的建設過程中，破產製度法治化建設和服務主要突破點在哪裏？在通往這一目標的過程中，上海將在哪些領域有所作為？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋瑋：&lt;/strong&gt;辦理破產對&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;優勝劣汰、轉型升級，破產企業資源優化再配置具有獨特作用，對此破產法治建設還有待不斷完善。需完善健全的方面很多，如有利於破產財產處置價值最大化的市場化處置機制建設，加快構建「破產案件特殊資產統一大市場」，探索信託服務等相關法律制度的完善，促進激發新質生產力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又如，目前的「企業破產法」稱之為半部破產法，個人破產製度缺位，大量的個人債務人缺乏破產製度規制。上海可以在個人債務清理方面積極探索，也期待通過修法完善我國破產法律制度體系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再如，深入推進信用體系建設，信用是市場經濟基石，完善的信用體系能有效防止企業借破產「逃廢債」，希望進一步推進完善企業信息查詢「一網通查」系統建設、加強司法與行政合力等方面工作，以更好發揮破產製度功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海破產法庭將始終堅持以&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;新時代中國特色社會主義思想為指引，貫徹落實黨的二十屆三中全會精神，積極服務於黨中央重大決策部署和上海發展大局，在過去五年「建章立制、強基固本」基礎上，今後一段時期，將「精耕細作、追求卓越」，開闢破產審判新局面，為推動經濟高質量發展和建設一流法治化營商環境，提供更為強勁的司法保障。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11998355.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11998355.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 03:00:00 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>央視曝光「羽絨騙局」，江蘇南通：已採取固定證據、查封扣押、立案查處等執法措施</title>
            <description>&lt;p&gt;南通市場監管局通報，11 月 24 日晚，央視《財經調查》欄目報道涉及南通市有關羽絨被經營主體網銷產品存在以「絲」代絨」等情況，市、區市場監管部門聯合屬地公安部門連夜進行現場檢查，針對相關經營主體的違法行為，已採取固定證據、查封扣押、立案查處等執法措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南通市場監管局將持續對全市家紡經營主體進行排查，依法嚴厲打擊摻雜摻假、以假充真、以次充好等生產經營違法行為，堅決維護消費者合法權益和公平競爭市場秩序。歡迎社會各界監督，通過 12315 等各類渠道提供相關線索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241125/173250158696676400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12028677.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12028677.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 02:27:48 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海如何通過優化商事糾紛解決機制，進一步升級營商環境？｜大咖聊營商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241117/173184203017980500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商事糾紛解決所需時間、成本以及過程質量都會影響到企業的決策和行為。如果糾紛能夠迅速得到公正解決，企業更有意願擴大投資；反之，若司法體系缺乏信譽，企業則可能減少業務擴展和尋求新的貿易夥伴。商事糾紛解決所需時間、成本以及過程質量都會影響到企業的決策和行為。如果糾紛能夠迅速得到公正解決，企業更有意願擴大投資；反之，若司法體系缺乏信譽，企業則可能減少業務擴展和尋求新的貿易夥伴。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;記者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;編輯，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;編者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界銀行連續&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年對全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多個經濟體的營商環境進行評價，中國的排名從《營商環境報告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《營商環境報告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界銀行推出全新的「營商環境」評估體系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——營商環境成熟度評價。此次評測上海成為代表中國參與世行評估的專家調查的唯一樣本城市。評估維度從辦事便利度拓展到監管框架完備度、公共服務可及性、企業辦事便利度三個維度，還包含數字技術運用、促進環境可持續發展和性別平等三個主題；評估對象拓展到大中小各類內外資企業（不包括國有企業）；數據採集更加多元化，還首次引入企業調查（覆蓋全國&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;個省市自治區，劃分為&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;個片區）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年來，上海以對標國際營商環境一流實踐為牽引，推出綜合舉措，打造市場化、法治化、國際化一流營商環境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以來，上海每年出台一版優化營商環境行動方案，到今年已經是第七版，從&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累計推出了逾千項改革舉措，涵蓋了市場環境、政務環境、投資環境、涉外營商環境、創新環境、監管環境和企業全生命週期服務等多個方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;為對標最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;評價體系、主動回應企業關切和便利獲取相關政策，上海市發展改革委聯合界面新聞，耗時&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;個多月，先後採訪了來自各行各業的十多位專家學者，推出「大咖聊營商」專題。專題涉及公用基礎設施服務、獲取經營場所、勞工、金融服務、知識產權、解決商業糾紛等多個方面，專家學者們一起探討，一起謀劃，為持續建設市場化、法治化、國際化的一流營商環境諫言獻策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也為持續打造貿易投資最便利、行政效率最高、政府服務最規範、法治體系最完善的國際一流營商環境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「企業開展商業活動的過程中，商事糾紛難以完全避免，如果無法得到妥善解決，就可能引發企業活動減少、投資減少甚至宏觀經濟波動的不利後果。」上海市律協銀行業務研究委員會副主任、上海貿促國際商事調解中心調解員趙文梅認為，一個良好的商事糾紛解決機制對於好的營商環境至關重要。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241117/173184203017980500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;趙文梅對界面新聞表示，商事糾紛解決所需時間、成本以及過程質量都會影響到企業的決策和行為。如果糾紛能夠迅速得到公正解決，企業更有意願擴大投資；反之，若司法體系缺乏信譽，企業則可能減少業務擴展和尋求新的貿易夥伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新 B‐Ready 評價體系下的「解決商業糾紛（dispute resolution）」指標脱胎於原 DB 評價體系下的「執行合同」指標。最新一版世行對於解決商事解紛指標有哪些變化？上海在法治環境方面還有哪些提升空間？就上海解決商事糾紛和優化營商環境等問題，界面新聞最近專訪了上海市律協銀行業務研究委員會副主任、上海貿促國際商事調解中心調解員、北京煒衡（上海）律師事務所，首席合夥人趙文梅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：最新一版世行對於解決商事解紛指標有哪些變化？這些變化有什麼深層次的含義？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙文梅：&lt;/strong&gt;新 B‐Ready 評價體系下的「解決商業糾紛（dispute resolution）」指標脱胎於原 DB 評價體系下的「執行合同」指標。相比而言，原「執行合同」指標具體考察商事糾紛解決的時間、成本和司法程序質量指數；而新「解決商業糾紛」考察解決商業糾紛的監管框架完備性、公共服務可及性、糾紛實際解決便利性三個維度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從新評價體系導向和趨勢角度，「解決商業糾紛」指標的變化體現出支撐評價體系的理論已由傳統的規制經濟學理論轉向公共服務理論，即從 DB 評價體系下注重減少政府幹預轉向 B‐Ready 體系下注重監管、公共服務和效率的平衡。從評價指標落地角度，與原「執行合同」指標相比，「解決商業糾紛」擴大了覆蓋範圍、提高了數字化要求並增加了評估維度，這些均對優化營商環境提出了更高的目標要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：上海在構建多元化商事糾紛解決體系方面取得了哪些進展？如何促進仲裁、調解、訴訟等多種方式的有效銜接？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙文梅：&lt;/strong&gt;2021 年，上海出台《上海市促進多元化解矛盾糾紛條例》，明確建立多元化解矛盾糾紛銜接機制，並對調解與訴訟對接、調解業務指導、調解協議效力確認與執行等方面作出機制性安排。在此基礎上，調解、仲裁、訴訟等不同糾紛解決機制不斷配合協調、形成合力，不斷提升為當事人提供高效、便捷、豐富的商事糾紛解決途徑和服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以商事調解為例，經當事人同意，商事調解可以獨立進行，也可以與仲裁程序同步進行；當事人達成的調解協議，還可以向有管轄權的法院申請司法確認或出具調解書，從而具備向法院申請強制執行的效力；上海部分商事調解組織已和仲裁機構、公證機構建立合作，根據調解協議內容出具仲裁裁決書、調解書或公證債券文書等，賦予調解協議強制執行力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：法治化是優化營商環境的核心要素之一。您認為，當前上海在營造公平、透明、可預期的法治環境方面做得如何？還有哪些提升空間？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙文梅：&lt;/strong&gt;法治是最好的營商環境。公平、透明、可預期營商環境目標必須通過法治化路徑得以實現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，《上海市優化營商環境條例》持續更新出台，始終堅持將法治化作為優化營商環境的重要原則之一，不斷更新完善法治保障具體措施，推動公平、透明、可預期的法治環境。比如：在商事調解方面，上海不斷完善商事調解制度創新與建設，並在組織建設、人才建設、市場培育、信息化保障、國際化規則接軌等方面獲得了顯著發展；在仲裁方面，上海加快打造面向全球的亞太仲裁中心，在仲裁製度規則建設、仲裁公信力提升、仲裁國際化銜接等方面開展了創新探索；在訴訟方面，上海法院通過推進數字法院、繁簡分流等舉措，有效提升了糾紛訴訟解決的效率和便利程度，另外在司法支持調解和仲裁措施方面也取得諸多突破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;營商環境只有更好，沒有最好。從高質量對標世界銀行 B-ready 評估體系以及參考其他先進經濟體經驗角度，就我個人體會而言，上海在進一步加快商業糾紛解決速度、進一步通暢多元化糾紛解決機制銜接、進一步優化鑑定等商業糾紛解決費用、進一步推動營商環境數字化建設等方面仍值得進一步開展長足的探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：法律服務業應該如何更好地服務於企業？特別是在跨境貿易和投資領域。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙文梅：&lt;/strong&gt;我本人現擔任的執業律師、調解員、仲裁員均屬於法律服務行業，從個人經驗出發，我認為，企業能否便利地獲得與其需求相匹配的法律服務，對於企業防範法律和商業風險、應對市場挑戰起到關鍵作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體而言，一方面，我認為可以着力提升企業特別是中小企業獲取公共法律服務的可及性和便利度，如：加強對企業合規經營（特別是跨境投資與合規經營）的法律幫扶、完善「一站式」法律服務平台建設等；另一方面，我認為可以從解決企業發展急難愁盼角度引導法律服務市場發展，如：提升律師事務所供給企業需要的優質法律服務能力和競爭力等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：當前，在解決商事糾紛和優化營商環境過程中，您認為面臨的主要挑戰有哪些？未來將如何解決？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;趙文梅：&lt;/strong&gt;從優化涉外營商環境角度，我認為，當前的一個重要挑戰是不同地域法律制度與法治文化的差異性。通常，出於對非本國經濟體法律制度的陌生，跨國企業可能會尋求更具普適性的評價標準（如世界銀行標準）作為其商業行為的參考。但與此同時，尋求普適共性的評價標準可能會忽視不同經濟體的特殊性與差異性，特別是對我國而言，基於發達國家經典理論支撐的評價體系與參考發達國家制度體系設置的評價指標均有可能部分脱離我國的實際情況與需求，這可能會引起他國投資者對我國營商環境的誤判，進而怠誤商機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對這些挑戰，我認為可以從兩方面開展應對工作：一方面，可以主動推動普適性評價體系的更新和完善，建設更能反映我國實際營商環境情況的科學化的評價體系；另一方面，也可以嘗試本土化評價體系的國際化表達，在國際舞台上講好中國涉外法治故事，讓他國投資者更原汁原味地感受中國法治化國際化營商環境的建設成效。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11997173.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11997173.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 02:00:00 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 四部門：開展「清朗·網絡平台算法典型問題治理」專項行動；12 月 1 日起全國推廣應用「數電發票」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 四部門：開展「清朗·網絡平台算法典型問題治理」專項行動；12 月 1 日起全國推廣應用「數電發票」&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;南開大學發佈訃告：葉嘉瑩在天津逝世，享年 100 歲；寒潮預警升至黃色，最低氣温 0℃線將抵達蘇皖北部至河南南部一帶；十天吸引 85.3 萬人次，2024 廣州國際車展閉幕；美國國債總額突破 36 萬億美元，再創新高。南開大學發佈訃告：葉嘉瑩在天津逝世，享年 100 歲；寒潮預警升至黃色，最低氣温 0℃線將抵達蘇皖北部至河南南部一帶；十天吸引 85.3 萬人次，2024 廣州國際車展閉幕；美國國債總額突破 36 萬億美元，再創新高。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;四部門：開展「清朗·網絡平台算法典型問題治理」專項行動&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;11 月 24 日，據「網信中國」微信公眾號消息，《關於加強互聯網信息服務算法綜合治理的指導意見》《互聯網信息服務算法推薦管理規定》等政策文件印發以來，各部門各地區加強組織推進，網站平台積極落實有關管理要求，算法應用生態日益規範，但仍存在一些需要持續加強治理的典型問題。為進一步深化互聯網信息服務算法綜合治理，現決定自即日起至 2025 年 2 月 14 日開展「清朗·網絡平台算法典型問題治理」專項行動。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12026655.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;南開大學發佈訃告：葉嘉瑩在天津逝世，享年 100 歲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;11 月 24 日晚間，南開大學發佈訃告：南開大學講席教授、中華詩教與古典文化研究所所長、中央文史研究館資深館員、加拿大皇家學會院士，國際著名教育家、詩人、中國古典文學研究泰斗葉嘉瑩先生，因病醫治無效，於 2024 年 11 月 24 日 15 時 23 分在天津逝世，享年 100 歲。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;寒潮預警升至黃色，最低氣温 0℃線將抵達蘇皖北部至河南南部一帶&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中央氣象台 11 月 24 日 18 時發佈寒潮黃色預警：受強冷空氣影響，預計，11 月 24 日 20 時至 11 月 28 日 08 時，我國大部地區氣温將先後下降 6～10℃，其中，華北北部、內蒙古及東北地區等地部分地區降温 12～14℃，局地 16℃以上。預計，11 月 24 日 20 時至 11 月 26 日 20 時，西北地區、內蒙古大部、華北、東北地區中南部、黃淮、江淮西部、江漢等地將先後降温 6～10℃，其中，內蒙古中部、華北北部、東北地區中南部等地部分地區降温可達 12℃以上。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家税務總局：12 月 1 日起全國推廣應用「數電發票」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 24 日，國家税務總局發佈關於推廣應用全面數字化電子發票的公告。自 2021 年 12 月 1 日廣東省、上海市和內蒙古自治區試點推行全面數字化電子發票（以下簡稱數電發票）以來，試點地區已逐步擴大至全國。試點推行工作平穩有序，取得了優化營商環境、提升行政效能、助力經濟社會數字化轉型的積極效果。國家税務總局決定，在全國正式推廣應用數電發票。數電發票是《中華人民共和國發票管理辦法》中「電子發票」的一種，是將發票的票面要素全面數字化、號碼全國統一賦予、開票額度智能授予、信息通過税務數字賬户等方式在徵納主體之間自動流轉的新型發票。數電發票與紙質發票具有同等法律效力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;十天吸引 85.3 萬人次，2024 廣州國際車展閉幕&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;11 月 24 日，第二十二屆廣州國際汽車展覽會（下稱「廣州國際車展」）正式閉幕。歷時十天的展會共吸引到觀眾 85.3 萬人次。本屆車展上，共展出車輛 1171 台，其中新能源汽車 512 台，佔比 43.7%，幾乎所有展台上都有新能源汽車展出。此外，2025（第二十三屆）廣州國際汽車展覽會將於 2025 年 11 月 21 日至 30 日在廣交會展館舉辦。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國國債總額突破 36 萬億美元，再創新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，據美國獨立研究機構聯邦預算問責委員會公佈的最新報告，美國國債總額已於本週突破 36 萬億美元，達到創紀錄的新高。從今年 7 月底，美國國債總額達到 35 萬億，到現在升至 36 萬億，僅僅用了三個多月時間。聯邦預算問責委員會主席馬婭·麥吉尼亞斯在發言稿中直言：「如今，美國政府借款正變得像季節的變化一樣規律而確定。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&amp;nbsp;&lt;/h3&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12027037.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12027037.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 23:14:44 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>以媒稱以方已原則上同意以黎停火協議草案，以官方尚未回應</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 11 月 24 日晚，以色列公共廣播公司報道稱，以色列已原則上同意美國提出的以黎停火協議草案，以總理內塔尼亞胡目前正在研究如何向公眾公佈該草案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報道同時稱，美國已向以色列保證，如果黎巴嫩真主黨違反停火協議，以色列將能夠單方面採取行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，以色列官方尚未對此消息進行回應。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12027326.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12027326.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 23:11:10 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>古典文學研究學者葉嘉瑩逝世，享年 100 歲</title>
            <description>&lt;p&gt;據南開大學，古典文學研究學者、南開大學講席教授葉嘉瑩，於 2024 年 11 月 24 日去世，享年 100 歲。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12026969.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12026969.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 10:29:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>國家税務總局：12 月 1 日起全國推廣應用「數電發票」</title>
            <description>&lt;p&gt;11 月 24 日，國家税務總局發佈關於推廣應用全面數字化電子發票的公告。自 2021 年 12 月 1 日廣東省、上海市和內蒙古自治區試點推行全面數字化電子發票（以下簡稱數電發票）以來，試點地區已逐步擴大至全國。試點推行工作平穩有序，取得了優化營商環境、提升行政效能、助力經濟社會數字化轉型的積極效果。國家税務總局決定，在全國正式推廣應用數電發票。數電發票是《中華人民共和國發票管理辦法》中「電子發票」的一種，是將發票的票面要素全面數字化、號碼全國統一賦予、開票額度智能授予、信息通過税務數字賬户等方式在徵納主體之間自動流轉的新型發票。數電發票與紙質發票具有同等法律效力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;國家税務總局關於推廣應用全面數字化電子發票的公告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家税務總局公告 2024 年第 11 號&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為貫徹落實&lt;span&gt;&lt;span&gt;中辦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、國辦《關於進一步深化税收徵管改革的意見》明確的「穩步實施發票電子化改革」「基本實現發票全領域、全環節、全要素電子化，着力降低制度性交易成本」要求，自 2021 年 12 月 1 日廣東省、上海市和內蒙古自治區試點推行全面數字化電子發票（以下簡稱數電發票）以來，試點地區已逐步擴大至全國。試點推行工作平穩有序，取得了優化營商環境、提升行政效能、助力經濟社會數字化轉型的積極效果。國家税務總局決定，在全國正式推廣應用數電發票，現將有關事項公告如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、數電發票是《中華人民共和國發票管理辦法》中「電子發票」的一種，是將發票的票面要素全面數字化、號碼全國統一賦予、開票額度智能授予、信息通過税務數字賬户等方式在徵納主體之間自動流轉的新型發票。數電發票與紙質發票具有同等法律效力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、數電發票為單一聯次，以數字化形態存在，類別包括電子發票（增值税專用發票）、電子發票（普通發票）、電子發票（航空運輸電子客票行程單）、電子發票（鐵路電子客票）、電子發票（機動車銷售統一發票）、電子發票（二手車銷售統一發票）等。數電發票可以根據特定業務標籤生成建築服務、成品油、報廢產品收購等特定業務發票。（樣式見附件 1）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、數電發票的票面基本內容包括：發票名稱、發票號碼、開票日期、購買方信息、銷售方信息、項目名稱、規格型號、單位、數量、單價、金額、税率/徵收率、税額、合計、價税合計、備註、開票人等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、數電發票的號碼為 20 位，其中：第 1-2 位代表公曆年度的後兩位，第 3-4 位代表開票方所在的省級税務局區域代碼，第 5 位代表開具渠道等信息，第 6-20 位為順序編碼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、税務機關建設全國統一的電子發票服務平台，提供免費的數電發票開票、用票服務。對按照規定不使用網絡辦税、不具備網絡條件或者存在重大涉税風險的，可以暫不提供服務，具體情形由省級税務機關確定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六、税務機關根據納税人的税收風險程度、納税信用級別、實際經營情況等因素，通過電子發票服務平台授予發票總額度，並實行動態調整。發票總額度，是指一個自然月內，納税人發票開具總金額（不含增值税）的上限額度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;納税人因實際經營情況發生變化需要調整發票總額度的，經主管税務機關確認後予以調整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七、根據《中華人民共和國發票管理辦法》《中華人民共和國發票管理辦法實施細則》等相關規定，數電發票的開具需要通過實人認證等方式進行身份驗證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八、藍字數電發票開具後，如發生銷售退回（包括全部退回和部分退回）、開票有誤、應税服務中止（包括全部中止和部分中止）、銷售折讓等情形的，應當按照規定開具紅字數電發票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）藍字數電發票未進行用途確認及入賬確認的，開票方發起紅沖流程，並直接開具紅字數電發票。農產品收購發票、報廢產品收購發票、光伏收購發票等，無論是否進行用途確認或入賬確認，均由開票方發起紅沖流程，並直接開具紅字數電發票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）藍字數電發票已進行用途確認或入賬確認的（用於出口退税勾選和確認的仍按現行規定執行），開票方或受票方均可發起紅沖流程，並經對方確認《紅字發票信息確認單》（以下簡稱《確認單》，見附件 2）後，由開票方開具紅字數電發票。《確認單》發起後 72 小時內未經確認的，自動作廢。若藍字數電發票已用於出口退税勾選和確認的，需操作進貨憑證信息回退並確認通過後，由開票方發起紅沖流程，並直接開具紅字數電發票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受票方已將數電發票用於增值税申報抵扣的，應暫依《確認單》所列增值税税額從當期進項税額中轉出，待取得開票方開具的紅字數電發票後，與《確認單》一併作為記賬憑證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九、已開具的數電發票通過電子發票服務平台自動交付。開票方也可以通過電子郵件、二維碼、下載打印等方式交付數電發票。選擇下載打印方式交付的，數電發票的票面自動標記並顯示「下載次數」「打印次數」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十、受票方取得數電發票後，如需用於申報抵扣增值税進項税額、成品油消費税或申請出口退税、代辦退税、勾選成品油庫存的，應當通過税務數字賬户確認用途。確認用途有誤的，可以向主管税務機關申請更正。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十一、單位和個人可以登錄自有的税務數字賬户、個人所得税 APP，免費查詢、下載、打印、導出已開具或接受的數電發票；可以通過税務數字賬户，對數電發票入賬與否打上標識；可以通過電子發票服務平台或全國增值税發票查驗平台，免費查驗數電發票信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十二、本公告自 2024 年 12 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特此公告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家税務總局&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 12 日&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12026922.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12026922.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 10:01:34 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>中國仲裁實踐有哪些新的發展和變化？｜大咖聊營商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240906/17256182664551800_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;隨着法律發展和市場需求變化，仲裁正在擴展到更多商事領域。隨着法律發展和市場需求變化，仲裁正在擴展到更多商事領域。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黃景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;編者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界銀行連續&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年對全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多個經濟體的營商環境進行評價，中國的排名從《營商環境報告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《營商環境報告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界銀行推出全新的「營商環境」評估體系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——營商環境成熟度評價。此次評測上海成為代表中國參與世行評估的專家調查的唯一樣本城市。評估維度從辦事便利度拓展到監管框架完備度、公共服務可及性、企業辦事便利度三個維度，還包含數字技術運用、促進環境可持續發展和性別平等三個主題；評估對象拓展到大中小各類內外資企業（不包括國有企業）；數據採集更加多元化，還首次引入企業調查（覆蓋全國&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;個省市自治區，劃分為&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;個片區）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年來，上海以對標國際營商環境一流實踐為牽引，推出綜合舉措，打造市場化、法治化、國際化一流營商環境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以來，上海每年出台一版優化營商環境行動方案，到今年已經是第七版，從&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累計推出了逾千項改革舉措，涵蓋了市場環境、政務環境、投資環境、涉外營商環境、創新環境、監管環境和企業全生命週期服務等多個方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;為對標最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;評價體系、主動回應企業關切和便利獲取相關政策，上海市發展改革委聯合界面新聞，耗時&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;個多月，先後採訪了來自各行各業的十多位專家學者，推出「大咖聊營商」專題。專題涉及公用基礎設施服務、獲取經營場所、勞工、金融服務、知識產權、解決商業糾紛等多個方面，專家學者們一起探討，一起謀劃，為持續建設市場化、法治化、國際化的一流營商環境諫言獻策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也為持續打造貿易投資最便利、行政效率最高、政府服務最規範、法治體系最完善的國際一流營商環境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨着全球經濟的發展與國際貿易糾紛的增多, 商事仲裁以其公正性、效率性及國際化程度受到廣泛關注。世界銀行將商事仲裁的效率與公正性納入營商環境評價指標中, 反映了其在促進經濟發展中的重要性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240906/17256182664551800.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，界面新聞專訪上海市仲裁協會副會長、上海中聯律師事務所全國執委會主任周波，就中國商事仲裁實踐的多個維度進行了深入探討。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波指出，隨着中國法律發展和市場需求變化，仲裁正在擴展到更多商事領域。涉及財產權益的知識產權爭議，比如授權使用和付費問題，已經被納入可仲裁事項。仲裁案件數量，特別是涉外案件數量大幅增加。2023 年 12 月，上海市人大常委會審議通過的《上海市推進國際商事仲裁中心建設條例》正式施行，在全國率先引入了仲裁地、臨時仲裁等接軌國際通行規則的仲裁製度規則，都顯示出中國仲裁國際化水平的快速進步。未來，中國仲裁將在全球商事爭議解決領域發揮更加重要的作用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*以下是經過編輯的採訪實錄&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：仲裁法下的可仲裁事項有哪些？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據仲裁法規定，平等主體的公民、法人和其他組織之間發生的合同糾紛和其他財產權益糾紛，可以仲裁；婚姻、收養、監護、扶養、繼承糾紛及依法應當由行政機關處理的行政爭議，不能仲裁。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：當事人在仲裁中的地位是如何體現平等的？在仲裁程序中，當事人享有哪些權利和義務？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁製度強調當事人地位的平等，無論當事人是國有企業還是外資企業，凡提起仲裁的主體都屬於平等主體，在仲裁過程中都將受到平等對待，確保雙方當事人享有平等的程序權利。當事人地位平等體現在方方面面，包括事前通知、充分的準備時間、申請迴避的權利、答辯、舉證、請求外部專家出庭作證等等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁尊重當事人的意思自治，強調雙方在自願平等的基礎上解決爭議，雙方可以自行選擇機構仲裁或選擇臨時仲裁，自由選擇代理人，也可以決定仲裁庭的組成，可以約定審理方式、開庭形式等有關的程序事項等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：近年來，中國仲裁實踐有哪些新的發展和變化？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至目前，我國共設立 282 家仲裁機構，仲裁員 6 萬餘人，累計辦理案件 500 多萬件，涉案標的額 8 萬多億元。&lt;span&gt;最近一篇報道顯示，2012 年至 2023 年間，中國仲裁案件數量增長近 5 倍，仲裁標的額增長 8 倍，案件當事人涉及全球 100 多個國家和地區，解決糾紛類型已涵蓋金融、工程建設、買賣合同、知識產權保護、數字經濟等眾多領域。&lt;/span&gt;涉外案件的增長也顯示出中國仲裁的國際化趨勢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當前，司法部正在推進仲裁法的修改，仲裁法修改列入了全國人大和國務院 2024 年度立法計劃。《仲裁法（修訂）（徵求意見稿）》（以下簡稱「《修訂草案》」）已經國務院常務會議討論並原則通過。《修訂草案》結合國際商事仲裁示範法的最新發展結果，針對於現存實踐的普遍問題，將進一步完善我國仲裁製度，也證明瞭中國仲裁的規範性和透明程度正在不斷提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同時，隨着案件數量的激增，如何平衡公開與保密、提高效率與質量成為新挑戰。為此，中國的商事仲裁機構也在通過發佈指引、典型案例等形式，促進當事人理解併合理利用仲裁機制。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：一般提起仲裁，大家都會聯想到調解，作為不同的商事爭議解決機制，仲裁與調解有什麼區別？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁是一種更為正式的程序，需要仲裁庭根據法律規定和事實作出具有約束力的裁決。尤其是在解決跨國商業糾紛時，仲裁在仲裁地、仲裁員、適用法律等方面的選擇上具有高度的靈活性。仲裁裁決具有法律效力，也具有強制執行力，一方當事人不履行的，另一方當事人可以依法向人民法院申請執行。在涉外糾紛中，相較於其他爭議解決方式，國際仲裁有更廣闊的跨境執行力。《紐約公約》在全球範圍內的廣泛適用確保了國際仲裁協議和裁決的執行力。隨着中國深度嵌入全球化進程，中國企業或個人涉及跨境執行的越來越多。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而調解則更側重於雙方當事人的自願性，通過調解員的協助，幫助雙方達成和解協議。商事調解目前也面臨沒有調解結果就沒有硬約束的問題，以及調解員隊伍建設等問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：上海及中國仲裁實踐發展如何？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨近十年來，全國仲裁行業都呈現出「加速度」發展的趨勢，規模和速度處於世界前列。&lt;span&gt;數據顯示，2023 年，全國仲裁機構辦理了仲裁案件 60.7 萬件，同比增長 27.8%，標的總額是 1.16 萬億元，同比增長 17.7%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年中央全面依法治國委員會部署在北京、上海、廣東、海南四地開展國際商事仲裁中心建設試點工作。2024 年，試點地區的仲裁機構辦結的涉外案件量佔到全國涉外案件總量的 72%，標的額佔全國涉外標的總額的 69%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海在前幾年就已經成為世界前十的最受歡迎國際仲裁地之一。2023 年，上海仲裁機構總共受理仲裁案件數量高達 12298 件，案件受理數量自仲裁法實施 28 年以來首次突破 1 萬件關口，同比增長了 48.1%，其中涉外案件的數量也是同比增長了 14.4%；標的金額自 2022 年突破 1000 億元后也是保持持續增長狀態，在 2023 年標的金額合計 1157.9 億元，受案數量和標的金額都創造了歷史新高，連續保持增長態勢，這也説明瞭上海仲裁機構的國際化程度和國際競爭力都在不斷提高，也更能惠及大眾，使國內外的仲裁參與者均享受到國際水準的仲裁服務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：世界銀行營商環境測評 B READY 項目中，有哪些關於仲裁的指標？您如何評價中國仲裁機構的服務能力？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;世界銀行對於仲裁等非訴訟糾紛解決提出了非常細化的類別與指標例如，仲裁要素、仲裁裁決的確認與執行、仲裁的時間與費用、仲裁數字化和透明度等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國仲裁以機構仲裁為主，尤其是北京、上海、深圳等地區的的仲裁機構提供的仲裁服務一直以高效著稱，裁決期限一般為 2-4 個月，最長不超過 6 個月。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年來, 商事仲裁案件數量急劇增加,仲裁員面臨的案件數量龐大且瑣碎, 一定程度上影響了仲裁機構服務的工作效率與質量。仲裁員隊伍的擴大和專業化能有效提高案件處理效率和質量，期待中國未來能更重視職業仲裁員的培育，進一步優化中國仲裁機構的服務能力，確保高效與高質量地提供服務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：《中華人民共和國仲裁法》已頒佈 30 週年，歷經兩次修正。當前，司法部正在推進仲裁法的修改，修訂草案已經國常會討論並原則通過。您如何看待國際仲裁趨勢對上海乃至中國仲裁實踐的影響？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨着全球經濟的發展與國際貿易糾紛的增多, 仲裁作為解決商事爭議的重要方式受到越來越多的關注。國際仲裁目前也正趨於向愈發頻繁、愈發重要的方向不斷發展。特別近幾年, 跨國商業糾紛激增, 對仲裁服務的需求顯著上升。而世界銀行將仲裁的效率與公正性納入營商環境評價指標中, 也反映了商事仲裁在促進經濟發展中的重要性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我國推進仲裁法的修訂和國際化步伐加快，也是在順應國際仲裁趨勢，推動仲裁服務逐步改善並適應市場需求。例如去年上海《上海市推進國際商事仲裁中心建設條例》，引入了臨時仲裁、仲裁地等與國際通行規則接軌的仲裁製度規則。《條例》施行當日，全國首家外國仲裁機構就在上海設立業務機構獲準登記。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國際仲裁的發展也促使我們不斷提升仲裁服務、改良營商環境。中國仲裁機構的數量和質量不斷提高, 成本效益相對國際同行更具競爭力, 成功解決了諸多跨國糾紛，顯示了良好的營商環境和發展潛力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：您認為仲裁還能在哪些方面優化，以提高上海在世行營商環境測評中的排名？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是仲裁效率還略有不足，要藉助數字化、信息化技術，全面提高機構的服務水平。二是要重視青年仲裁人才的培養，為青年法律人才提供接受專業化仲裁培訓和交流的機會。三是仲裁收費及仲裁員報酬領域也需要逐步改革，適應當地市場發展，達到高度的市場化水準。四是加強仲裁機構間的國際交流，與其他國家和地區的仲裁機構建立合作關係，進行人員交流和培訓，提高仲裁服務的國際化水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總而言之，相比新加坡、倫敦等地，中國商事仲裁生態的形成還需要一個過程，只有真正形成良好的仲裁生態圈，才能提高中國仲裁的國際影響力，加快建成進國際商事仲裁中心。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11688118.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11688118.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
            <author>黃景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>推動法治化營商環境持續提升，上海法院進行了這些探索｜大咖聊營商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;推動法治化營商環境持續提升，上海法院進行了這些探索｜大咖聊營商&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20240906/172560521889898300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;世界銀行 B-READY「解決商業糾紛」指標涉及 130 餘個測評點，其關鍵就是降本提速、公開透明、數字賦能。世界銀行 B-READY「解決商業糾紛」指標涉及 130 餘個測評點，其關鍵就是降本提速、公開透明、數字賦能。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;em&gt;編者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界銀行連續&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年對全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多個經濟體的營商環境進行評價，中國的排名從《營商環境報告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《營商環境報告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界銀行推出全新的「營商環境」評估體系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——營商環境成熟度評價。此次評測上海成為代表中國參與世行評估的專家調查的唯一樣本城市。評估維度從辦事便利度拓展到監管框架完備度、公共服務可及性、企業辦事便利度三個維度，還包含數字技術運用、促進環境可持續發展和性別平等三個主題；評估對象拓展到大中小各類內外資企業（不包括國有企業）；數據採集更加多元化，還首次引入企業調查（覆蓋全國&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;個省市自治區，劃分為&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;個片區）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年來，上海以對標國際營商環境一流實踐為牽引，推出綜合舉措，打造市場化、法治化、國際化一流營商環境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以來，上海每年出台一版優化營商環境行動方案，到今年已經是第七版，從&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累計推出了逾千項改革舉措，涵蓋了市場環境、政務環境、投資環境、涉外營商環境、創新環境、監管環境和企業全生命週期服務等多個方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;為對標最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;評價體系、主動回應企業關切和便利獲取相關政策，上海市發展改革委聯合界面新聞，耗時&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;個多月，先後採訪了來自各行各業的十多位專家學者，推出「大咖聊營商」專題。專題涉及公用基礎設施服務、獲取經營場所、勞工、金融服務、知識產權、解決商業糾紛等多個方面，專家學者們一起探討，一起謀劃，為持續建設市場化、法治化、國際化的一流營商環境諫言獻策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也為持續打造貿易投資最便利、行政效率最高、政府服務最規範、法治體系最完善的國際一流營商環境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年，世界銀行正式啓動新的營商環境評估指標體系（B-READY），上海成為代表國家參與世行評估的專家調查樣本城市，上海法院承擔 「解決商業糾紛」和「辦理破產」兩項指標的牽頭任務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自 2017 年以來，上海法院接續 7 年推出法治化營商環境建設專項行動計劃，制定實施 146 項對標改革措施，推動上海法治化營商環境持續提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20240906/172560521889898300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，上海市高級人員法院黨組成員、副院長林曉鎳接受了界面新聞專訪。在林曉鎳看來，世界銀行 B-READY「解決商業糾紛」指標涉及 130 餘個測評點，其關鍵就是降本提速、公開透明、數字賦能。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林曉鎳同時指出，在對標評估推進法治化營商環境優化過程中，上海聚焦影響審判質效的重點環節，一方面就涉及國家事權事項提出頂層設計的建議，另一方面在全國率先探索推出 10 餘項制度機制改革措施，努力形成先行先試的「上海模式」，為法治化營商環境建設貢獻上海智慧。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*以下是經過編輯的採訪實錄&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：近年來，上海法院採取了哪些措施優化營商環境，又將有哪些新的部署和舉措？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林曉鎳：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海高院自 2017 年以來承擔世界銀行和國家營商環境評估中「解決商業糾紛」（原「執行合同」）和「辦理破產」兩項指標的牽頭任務，接續 7 年推出法治化營商環境建設專項行動計劃，從機制改革創新、訴訟降本提速、數字改革賦能等方面，制定實施 146 項對標改革措施，推動上海法治化營商環境持續提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年，世界銀行正式啓動新的營商環境評估指標體系，上海成為代表國家參與世行評估的專家調查樣本城市。一年來，上海法院堅決貫徹中央、市委決策部署，從提升審判質效和訴訟便利度、增強企業羣眾獲得感體驗度的實際成效等方面，深化落實《法治化營商環境專項行動計劃（7.0 版）》推出的 25 項舉措，法治化營商環境建設取得新成效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是細化完善制度框架。高院單獨和牽頭有關部門聯合出台政策文件 13 件，在支持「三特定」臨時仲裁、探索電子資產執行程序、細化明確最後一次開庭至結案的時間標準等方面先行先試，得到有關方面的關注和肯定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是優化審判執行工作機制。依法拓展小額訴訟程序範圍，今年上半年適用率&lt;span&gt;提升至 89.71%&lt;/span&gt;。提高庭前準備環節工作質量。推進與公安部門、自然資源部門信息共享，促進執行工作升級提速。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是發揮數字改革賦能實效。堅持「數字改革賦能」工作主線，持續推進數字法院與法治化營商環境建設深度融合，加大營商環境數字場景研發應用力度。以數字改革賦能司法辦案、社會治理、司法便民，形成和發揮數字改革賦能法治化營商環境建設的強大動力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;四是推進司法程序公開透明。高院上線了全面改版升級後的司法質效數據公開平台，大幅拓展公開數據的範圍、廣度和深度，全市法院一二審民商事、不動產、調解、破產、執行等案件的審判執行質效、平均審理時間、成本費用等數據都實現了實時、常態化公開。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：您提到上海法院在全國範圍內有許多首創機制，能否具體介紹一下這些首創性改革？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林曉鎳：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;司法程序的完備性，既是司法公正的重要保障，也是提升司法效率的重要引擎。同時，這也是世行營商環境評估的重要內容。在對標評估推進法治化營商環境優化過程中，我們聚焦影響審判質效的重點環節，一方面就涉及國家事權事項提出頂層設計的建議，另一方面充分發揮自身的能動性，在全國率先探索推出 10 餘項制度機制改革措施，努力形成先行先試的「上海模式」，為法治化營商環境建設貢獻上海智慧。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;例如，上海法院在全國率先建立民商事案件裁判生效信息即時推送場景，着力解決以往企業反映的獲知裁判生效日期時間長、不方便的問題，已向 1.9 萬件案件當事人推送裁判生效通知 4.2 萬次，為每個案件當事人平均節省開具裁判生效證明的時間約 20 天，有效提升企業訴訟便利度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我們還上線運行了「上海法院國際商事一站式解紛平台」，該平台集訴訟、仲裁、調解三大解紛途徑和翻譯、涉外公證、域外法查明、涉外法律資源檢索等解紛輔助功能為一體，為中外當事人提供了便捷、高效、低成本的涉外商事一站式解紛渠道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：解決商事糾紛的效率是企業羣眾密切關心的內容，這也是上海上一輪測評的優勢項目。請問上海法院是如何降低經營主體訴訟時間成本、優化營商環境的？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林曉鎳：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;保障企業羣眾用最短的時間、較低的成本妥處糾紛，是法治化營商環境建設的重要內容。去年以來，上海法院審結商事案件 45.4 萬件，一、二審平均審理用時 44.8 天、61 天，平均執行用時 34.4 天。上海法院解決商事糾紛的時間、成本、司法程序質量指數等指標持續位居全球領先水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是善用數字工具激發訴訟加速度。全面運用立案「智能審查」系統，對符合立案條件、審查期限滿 7 日的案件和訴前調解滿 2 個月的訴調案件由系統自動轉為立案。全面推進隨機自動分案，隨機分案率達到 99.34%，實現當天分案。通過壓縮案件流轉環節，更好更快地依法保障當事人訴權。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是緊扣重點環節推進機制流程再造。上海法院對委託鑑定進行全流程監管，去年鑑定評估用時縮短 20.7%，今年上半年又縮短 16.92%。在全國首創訴訟文書送達地址告知承諾和電子送達機制，去年共適用電子送達 1360.6 萬次。制定《關於上訴案件移送流程管理的規定》，建立上訴案件高效移送長效機制。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是聚焦重點領域嚴格審限管理。在全國率先管理延期開庭次數及事由，超 99% 的案件在法定次數內審結。出台相關規定，細化規範訴訟各環節的時間標準，今年上半年全市法院審限內結案率 91.66%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：上海法院是如何降低企業羣眾的訴訟成本的？能否分享有關降費的案例？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林曉鎳：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;降低經營主體解決糾紛的制度性交易成本，是優化法治化營商環境的重要方面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海法院一是嚴格規範訴訟收費退費。上海法院形成「主動退費、實時提醒、一鍵操作、全程監管、智慧聯動」的勝訴退費工作新常態。2023 年，上海勝訴案件共退訴訟費 9.31 億元。不向申請人預收執行申請費，有效降低企業參與訴訟和申請執行的成本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是瞄準企業訴訟保全擔保痛點。根據企業實際情況，靈活適用保全信用擔保工作機制，允許信用較好的企業在申請訴訟保全時以其信用作為擔保，不再要求其提供現金、擔保機構保函等，有效降低訴訟保全成本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是降低拍賣輔助費用。在執行案件中全面適用網絡司法拍賣，發佈《關於調整網絡司法拍賣輔助工作費用收費標準的通知》，將輔助機構費用收費標準累計下調 70%。拍賣未成交的，不收取費用；拍賣成交的，單件標的最高收費限價為 25 萬元，股票類標的最高限價為 3 萬元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;四是降低司法鑑定成本。今年初，上海法院推動相關部門出台文件，改變政府定價中個別鑑定項目完全按照訴訟標的額計費且上不封頂的做法，有效降低了此類鑑定項目的訴訟成本。上海高院還與相關鑑定行業協會和骨幹企業達成了《關於上海法院司法委託鑑定收費標準的約定（2024 年）》，普遍下調法院委託司法鑑定的收費標準，其中個別項目如資產評估中 100 萬元以上的費率下調幅度達 70%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我分享一個司法鑑定降費實例，案件當事人在長寧區某小區擁有同幢三套住宅及兩個車位，根據案情需要，原告申請法院對這三套住宅及兩個車位的價值委託司法評估。在《約定》出台前，案件中的三套住宅及兩個車位總價值 2138.25 萬元，按舊標準三套分別收費，應收 54858 元。而根據《約定》房產評估收費標準及説明，收費 34884 元，直接降費 19974 元，降幅達 36.4%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：上海正大力推動數字法院建設，目前取得了哪些成效？上海法院後續如何繼續推進這項工作？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林曉鎳：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年以來，上海法院大力推進數字法院與法治化營商環境建設有機融合，通過研發涉營商環境數字模型、數字平台，有效賦能涉法治化營商環境領域司法辦案、社會治理、司法便民，為法治化營商環境建設賦能增效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;例如，針對小微企業涉訴後金融機構不敢貸的情況，探索建立企業涉訴信息澄清機制，主動為金融機構提供準確的涉訴信息，運用司法大數據為涉訴企業「正名」。目前已向貸款徵信平台提供數據查詢服務 1100 餘次，幫助 200 餘家小微企業獲得貸款 7.8 億元，助力解決小微企業融資難問題。上海市人大常委會修訂的優化營商環境條例，專門就此增設了「中小企業涉訴信息澄清機制」條款。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，我們已正式啓動上海「數字法院-法治化營商環境」子系統項目研發建設。接下來，我們將依據海量司法大數據，與政務信息等數據在更大範圍內實現智聯融通，推動對法治化營商環境數字體徵分析，及時準確監測和預警風險，並根據監測結果智能生成營商環境專題分析報告，以「司法大數據」支持黨委政府法治化營商環境建設工作的決策。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：仲裁作為國際通行的糾紛解決方式，在國際經貿商事和投資爭議解決中扮演着重要角色。仲裁製度的運行和改革離不開司法的支持，上海法院有哪些舉措？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林曉鎳：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁地法院支持仲裁的力度是各國經營主體選擇仲裁地的重要考量，也是決定一個城市能否成為國際仲裁中心的關鍵因素。對標上海打造面向全球的亞太仲裁中心定位，上海法院在支持仲裁程序方面推出一系列舉措。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是優化集中管轄機制。上海高院於近期出台規定，對涉「三特定」臨時仲裁、「境外仲裁業務機構」仲裁的司法案件進行集中管轄，並將探索研究「三特定」臨時仲裁配套司法審查規則，依法保障臨時仲裁製度規範運行。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是探索在線辦理仲裁財產保全機制。2023 年 6 月，上海法院開通仲裁財產保全在線辦理通道，仲裁機構可以在線向法院申請財產保全，極大提高了仲裁保全材料流轉及審查效率。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是創新推出支持仲裁案件審理開具調查令制度。2023 年 12 月，上海高院出台關於開具調查令協助仲裁調查取證的辦法，在全國率先為仲裁機構及時查明案件事實、依法公正裁決提供有力支持，獲得仲裁業界普遍好評。閔行法院依法簽發了首份支持仲裁的調查令。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;接下來，我們將進一步探索創新，不斷增強仲裁司法審查透明度和可預期性，不斷完善健全仲裁財產保全機制和調查令制度，更好支持上海仲裁事業創新發展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：訴訟、仲裁、調解作為解決商業糾紛的三駕馬車，調解也是國際通行的靈活、高效、便捷的解紛方式，請問上海法院在訴調銜接、訴前化解方面做了哪些努力？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林曉鎳：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為優化訴調程序銜接轉換，上海法院與全市 17 家非訴訟爭議解決中心、6400 多家人民調解組織和金融、經貿、航運、知產等行業調解組織在線對接，引導當事人優先選擇非訴方式解決糾紛。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日前，上海市高院與市工商聯共同舉辦司法服務保障民營經濟高質量發展座談會，就明確調解範圍、確定職責分工、加強組織隊伍建設等達成共識。市工商聯已遴選 100 餘名商會領域的調解員，納入上海法院特邀調解員名冊，積極探索發揮商會調解組織在高效解決商業糾紛方面的專長和優勢，助力商事糾紛源頭治理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年上半年，上海法院民商事糾紛案件共結案 30.39 萬件，訴前調解成功分流率達 32.4%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11684915.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11684915.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 03:00:00 GMT</pubDate>
            <author>黃景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海知識產權服務體系已完善，關鍵在於促進落實｜大咖聊營商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241117/173184163193489900_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;與國外政府措施相對比，上海在知識產權營商環境中的各項指標，兩個城市在知識產權營商環境中的法制建設體系都已經非常完善，最終考驗的是政策實際落實及其實施效果。與國外政府措施相對比，上海在知識產權營商環境中的各項指標，兩個城市在知識產權營商環境中的法制建設體系都已經非常完善，最終考驗的是政策實際落實及其實施效果。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;記者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;編輯，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;編者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界銀行連續&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年對全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多個經濟體的營商環境進行評價，中國的排名從《營商環境報告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《營商環境報告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界銀行推出全新的「營商環境」評估體系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——營商環境成熟度評價。此次評測上海成為代表中國參與世行評估的專家調查的唯一樣本城市。評估維度從辦事便利度拓展到監管框架完備度、公共服務可及性、企業辦事便利度三個維度，還包含數字技術運用、促進環境可持續發展和性別平等三個主題；評估對象拓展到大中小各類內外資企業（不包括國有企業）；數據採集更加多元化，還首次引入企業調查（覆蓋全國&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;個省市自治區，劃分為&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;個片區）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年來，上海以對標國際營商環境一流實踐為牽引，推出綜合舉措，打造市場化、法治化、國際化一流營商環境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以來，上海每年出台一版優化營商環境行動方案，到今年已經是第七版，從&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累計推出了逾千項改革舉措，涵蓋了市場環境、政務環境、投資環境、涉外營商環境、創新環境、監管環境和企業全生命週期服務等多個方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;為對標最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;評價體系、主動回應企業關切和便利獲取相關政策，上海市發展改革委聯合界面新聞，耗時&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;個多月，先後採訪了來自各行各業的十多位專家學者，推出「大咖聊營商」專題。專題涉及公用基礎設施服務、獲取經營場所、勞工、金融服務、知識產權、解決商業糾紛等多個方面，專家學者們一起探討，一起謀劃，為持續建設市場化、法治化、國際化的一流營商環境諫言獻策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也為持續打造貿易投資最便利、行政效率最高、政府服務最規範、法治體系最完善的國際一流營商環境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新一輪科技革命和產業變革深入發展，國際形勢日趨複雜，全球科技創新和產業環境發生重大變革，重構全球創新版圖、重塑全球經濟結構。在構建具有全球競爭力的開放創新生態目標下，上海加大營商環境改革力度，持續推進優化營商環境。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241117/173184163193489900.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界銀行於 2001 年成立全球營商環境評估項目組織，建立可量化、可比較的指標體系，自 2003 年起持續發佈營商環境報告（DoingBusiness），激勵世界各地政府實施營商環境改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年，世界銀行啓動 B-READY（BusinessReady，商業就緒）新營商環境項目，從評估角度、評估指標、評估方法等方面進行政進，在新設的「市場競爭」主題下納入知識產權指標評估，更加關注對於企業的服務提供及其效率，重視法律信息收集及執行措施。新的營商環境評估指標體系，引發全球眾多國家關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，中國面對複雜的國際競爭態勢，正在堅定不移全面擴大開放，持續優化營商環境，推進經濟社會平穩健康發展。其中，知識產權是營造國際一流營商環境的重要體現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海圖書館（上海科學技術情報研究所）作為公益類事業單位，為公眾、科研機構、政府和企事業單位提供了一系列的知識產權服務。近日，上圖上情所信息諮詢與研究中心副主任林鶴接受界面新聞的專訪，他通過對比法律、公共服務、企業服務等多個維度，為我們解讀了國內外各地保護知識產權的特色。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;界面新聞：國內外主要國家或城市如何進行知識產權營商環境優化？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林鶴：&lt;/strong&gt;近幾年，各國都在加強知識產權保護與服務，特別是在全球創新指數、全球競爭力報告、國際產權指數、《世界商標評論》等排名中皆位於前列的美國、歐盟、新加坡等國家或地區，都將知識產權作為營商環境建設的重要推動力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，美國通過法案保障、貿易監督、資源協助、法律援助、中小企業服務、教育培訓與宣傳活動等多方面開展知識產權服務；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐盟實施歐洲「單一」法規，統一專利制度，出台知識產權補充規則，完善知識產權監管框架，通過免費諮詢與教育服務、知識產權預診與掃描、知識產權行動計劃制定、知識產權使用及支持政策評估和監測等措施支持中小企業創新；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新加坡修訂知識產權法，實施加速審查、新興行業專利優先、專利貨幣化服務、調解促進、免費法律服務等一系列專利促進計劃，優化無形資產轉型服務，推動區域知識產權糾紛調解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從這三個國家或地區的各項措施來看，主要是從法制保障、公共服務和企業服務等方面的知識產權措施來推動營商環境優化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國內多個省市也在通過完善知識產權服務體系，進一步優化知識產權營商環境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，北京施行《北京市優化營商環境條例》《北京市知識產權保護條例》營造法制保護環境，出台六版營商環境改革方案提升知識產權政府服務能級，探索知識產權質押融資服務創新發展，開展訴源治理，優化海外知識產權糾紛應對指導；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深圳出台全國首部覆蓋知識產權全類別的地方性法規，率先形成最嚴格的知識產權保護體系，率先實施數字知識產權保護，啓動一站式數字化服務，提高專利轉化運用效益，強化投資者保護和各項惠企措施，進行海外維權援助；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浙江推出《浙江省知識產權保護和促進條例》 等多項舉措進一步強化法制保護，強化行政保護與協同保護，強化數字治理，探索數據知識產權制度，實施金融創新、知識產權獎、專利公開實施制度、專業人才培育；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江蘇制定全國首部知識產權保護和促進省級地方法規，建立行政司法協作機制，實施特色多元糾紛調解，進行數據知識產權探索，擴大知識產權金融發展，加強重點領域知識產權服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總體來看，這些省市主要是從知識產權保護和促進法規方面來加強知識產權法制建設，從而優化營商環境；同時配合行政保護，從審批改革、數字治理、數據知識產權制度等方面提升公共服務，從質押融資、維權援助等方面加強中小企業服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：如今，上海知識產權營商環境如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林鶴：&lt;/strong&gt;上海非常重視和推進知識產權強市建設，建設了上海知識產權保護中心，成立全國首家科創版擬上市企業知識產權服務站，建設海外知識產權維權援助機制建設，實施專利轉化專項計劃支持中小企業發展，打造「一件事」 集成服務平台，推動長三角知識產權一體化，並與世界知識產權組織簽署合作備忘錄等加強國際合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，所有的知識產權領域措施，都已經融入到優化營商環境中，從而推動上海成為國內營商環境排名最前列的城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海還在持續推進知識產權法制建設，2023 年 11 月，上海通過了《上海市優化營商環境條例》第二次修訂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，上海市從 2018 年起連續出台六版優化營商環境行動方案。彙總前五版行動方案中知識產權領域亮點措施，涵蓋了侵權查處和懲戒、聯合仲裁調解、海外維權、數字治理、公共服務平台、示範企業和園區、跨區域服務、定價和交易、股權投資、質押融資、重點領域關注等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年的《上海市加強集成創新持續優化營商環境行動方案》同樣側重於發揮營商環境評價對優化營商環境的引領和督促作用。此次修訂涉及知識產權的重點內容主要包括提出建立企業知識產權海外應急援助機制，建立健全商業秘密保護體系等，編制完善知識產權公共服務事項清單，優化知識產權業務受理流程，以及進一步完善多元化糾紛解決機制等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比較以前版本，其措施強化數字賦能知識產權治理，全面推動知識產權保護「一件事」集成服務；在張江科學城打造科創特色營商環境，建設高水平公共研發服務體系，優化完善技術成果轉化服務，加強知識產權運營和全鏈條保護；強化長三角營商環境的聯動認同，強化長三角監管執法、知識產權保護、企業合法權益保護等領域合作共建。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：相較其他國家與城市，上海的知識產權法制建設情況如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林鶴：&lt;/strong&gt;相比較國內其他省市主要是依靠知識產權相關條例進行營商環境法制建設，上海較早把知識產權納入專為營商環境所設的法制建設範疇，並不斷修正優化，在知識產權營商環境領域的法制建設處於先行水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與國外政府措施相對比，對比新加坡與上海在知識產權營商環境中的各項指標，兩個城市在知識產權營商環境中的法制建設體系都已經非常完善，最終考驗的是政策實際落實及其實施效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，從公共服務和企業服務來看，上海較早在公共服務和企業服務方面進行眾多支持，例如金融服務、重點領域知識產權保護、公共服務平台等，其後不斷完善，提升服務質量和效率。其實，這些與美國、歐洲、新加坡的知識產權法制建設過程內容都較為相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，相比較國外政府措施，上海和國內其他省市都比較關注公共服務平台建設，以數字賦能和推動知識產權治理，提升服務質量和效率。同時，上海高度重視知識產權相關技術轉化，以此更大程度地推動創新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：您認為，上海應如何進一步優化知識產權營商環境？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林鶴：&lt;/strong&gt;世界銀行 B-READY（Business Ready，商業就緒）新營商環境項目通過收集法律信息以及實際執行措施，關注企業發展，重點考察監管框架、針對企業和市場的公共服務提供及其在實踐中結合的實際效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海已有在法規框架、公共服務、辦事便利度三大方面都有所建樹，之後的進一步優化措施也應從持續提升法律法規質量、推動公共服務充分發揮作用、加強企業服務便利度幾方面去推進創新，以此不斷促進市場良性競爭發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，根據市場競爭需求持續提升知識產權營商環境法規質量，加強知識產權保護，增加監管和執法的包容性、柔性，尤其是進一步提升促進創新和技術轉讓的法規質量，實施企業專利轉化和利用指導，促進專利轉化運用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，在開展公共服務方面，上海應注重措施的公益性、可及性拓展，支持數字時代新型知識產權保護規則與制度創新探索，為企業提供一對一的精準諮詢及指導服務、提高中小微企業支援及優惠力度、增加金融服務和法律援助，強化長三角聯動服務和境外服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次，持續關注各項措施對於增強企業便利性方面的提升，優化公共服務平台服務和功能、明確審批標準和升級審查流程、簡化國際專利申請流程、暢通投訴渠道等，以提升效率為數字治理的評價目標，以此協助企業創新發展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11997164.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11997164.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 02:00:00 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>50 位外籍人士獲頒 2024 年度「白玉蘭獎」：「上海已是第二故鄉」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240706/1720265655839_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;作為表彰在滬外籍人士的「白玉蘭獎」，設立至今已歷 35 載，累計已有 1877 名外籍人士獲此殊榮。作為表彰在滬外籍人士的「白玉蘭獎」，設立至今已歷 35 載，累計已有 1877 名外籍人士獲此殊榮。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;記者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;編輯，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;11 月 23 日，2024 年上海市「白玉蘭紀念獎」頒授儀式在世界會客廳舉行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年的 50 位「白玉蘭紀念獎」獲得者來自澳大利亞、巴西、加拿大、克羅地亞、丹麥、法國、德國、印度、以色列、意大利、日本、韓國、菲律賓、俄羅斯、新加坡、土耳其、英國、美國等 18 個國家，在經貿、金融、科技、航運、醫療、教育、文化、體育、農業等領域為上海發展做出突出貢獻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市白玉蘭系列獎項是為了表彰和感謝傑出外籍人士為上海經濟建設、社會發展和對外交往做出的積極貢獻，由上海市人民政府以市花白玉蘭為名自 1989 年起相繼設立的，包括「白玉蘭紀念獎」、「白玉蘭榮譽獎」和「上海市榮譽市民」稱號，是上海市唯一以外籍人士為表彰對象的常設性系列綜合獎項。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為表彰在滬外籍人士的「白玉蘭獎」，設立至今已歷 35 載，累計已有 1877 名外籍人士獲此殊榮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;35 年來，以白玉蘭獲獎者為代表的外籍友人們與上海這座城市彼此成就、雙向奔赴、共同成長。上海市政府外辦主任孔福安表示，「他們用才華、熱情和奉獻共同參與繪就了上海發展的畫卷，詮釋着對上海這座城市的特殊情誼，同時也不斷為‘白玉蘭獎’注入新的內涵。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240706/1720265655839.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241123/173236335152334200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「很榮幸能獲得上海市授予外國人的最高榮譽之一。」上海交通大學中法合作項目法國國家級協調員馬克·戴勒貝什獲獎時説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 1994 年首次來滬以來，馬克·戴勒貝什見證了上海翻天覆地的變化。他回憶道，當時上海的街道擠滿了自行車，交通不便，公共設施匱乏。然而，短短几年間，上海迅速崛起，地鐵線路增加，公交車現代化，家用電器普及，生活質量大幅提升。「這些變化不僅讓市民生活更加舒適，也吸引了眾多外國人士前來定居，形成了豐富多彩的文化融合。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬克·戴勒貝什在上海的期間，醫學領域的貢獻尤為突出，他將先進的分子遺傳學技術引入瑞金醫院，使上海患者成為首批受益者。他還參與上海交通大學醫學院法語班的建設，每年為數十名醫學生提供中文和法語的醫學培訓，並協調法國醫學教授來滬授課。此外，他還推動了中法聯合醫學院的建立，促進了中法兩國在醫學與教育領域的深度合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這些成就彰顯了中法兩國之間深厚而持久的友誼。」馬克·戴勒貝什説，獲得上海市白玉蘭紀念獎不僅是個人的認可，更是對中法合作歷史的延續。「未來將繼續致力於推動中法兩國在醫學與教育領域的交流與合作，為增進兩國人民之間的友誼做出更大貢獻。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;得知自己將獲獎的前一週，意大利&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;UFI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;集團亞太區首席運營官西蒙尼·泰澤的岳父岳母通過免籤政策，來到中國一同見證頒獎的時刻。他説，「在上海生活多年，早已經把這裏當成自己第二個故鄉。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海索菲瑪汽車濾清器有限公司是 UFI 集團在上海成立的全資子公司，目前已經成為過濾系統、熱管理解決方案和綠色氫技術領域的全球領軍企業，1996 年落户青浦，也是青浦工業園區的第一家外商獨資企業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，在上海紮根多年的他「朋友圈」遍佈長三角，「我們在此持續加大投資力度，充分彰顯了我們對這裏的市場滿懷信心。這得益於我們在上海建立的合作、夥伴關係，以及在可持續方面作出的共同承諾。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海是中國做生意的最佳地點，尤其是在新技術和高科技領域。」意大利德恩瑞律師事務所管理合夥人、駐上海代表處首席代表、中國歐盟商會副會長、上海董事會主席代開樂認為，如今上海致力於深化改革和擴大開放，這使上海具有巨大的發展潛力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;代開樂指出，上海市市長每年都會會見國際商界領袖，以徵求對上海更好發展的建議、反饋和想法。「我有機會多次與市長和副市長會面，討論如何吸引更多歐洲投資進入上海，我喜歡這種能與領導直接交流的機會，因為思想和意見的交流是共創美好未來的最佳方式。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12026054.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12026054.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 13:22:56 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>滬蘇湖高鐵開通試運行，「軌道上的長三角」再提速</title>
            <description>&lt;p&gt;滬蘇湖高鐵的開通為湖州市嵌入長三角產業鏈、供應鏈與價值鏈提供了更多機遇。滬蘇湖高鐵的開通為湖州市嵌入長三角產業鏈、供應鏈與價值鏈提供了更多機遇。&lt;/p&gt;    &lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241123/173233174778914300_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;首趟試運行列車 G55505 次從上海虹橋站開出&amp;nbsp; 攝影：範易成&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;範易成&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;span&gt;23&lt;/span&gt;&lt;span&gt;日&lt;/span&gt;&lt;span&gt;9&lt;/span&gt;&lt;span&gt;時&lt;/span&gt;&lt;span&gt;27&lt;/span&gt;&lt;span&gt;分，新建上海經蘇州至湖州高速鐵路（以下簡稱滬蘇湖高鐵）首趟試運行列車&lt;/span&gt;&lt;span&gt;G55505&lt;/span&gt;&lt;span&gt;次從上海虹橋站開出，駛向湖州站方向進行列車運行圖參數測試，標誌着滬蘇湖高鐵建設進入試運行階段，全線開通運營進入倒計時。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;滬蘇湖高鐵由上海虹橋站引出，途經江蘇省蘇州市，終至浙江省湖州市湖州站，線路全長約&lt;/span&gt;&lt;span&gt;163&lt;/span&gt;&lt;span&gt;公里，設計時速&lt;/span&gt;&lt;span&gt;350&lt;/span&gt;&lt;span&gt;公里，設上海虹橋、上海松江、練塘、蘇州南、盛澤、湖州南潯、湖州東、湖州站等&lt;/span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;span&gt;座車站，其中上海松江、練塘、蘇州南、盛澤、湖州南潯、湖州東站為新建車站，上海虹橋、湖州站為既有車站。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241123/173233427079697000_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;滬蘇湖高鐵走向示意圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據介紹，滬蘇湖高鐵於&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2020&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月開工，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月全線鋪軌貫通，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月開始靜態驗收，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;9&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月開始聯調聯試。自聯調聯試以來，檢測列車、綜合檢測列車、重聯動車組等先後上線，以不同速度等級進行往返檢測試驗以及全線拉通試驗，共開行各類試驗列車&lt;/span&gt;&lt;span&gt;775&lt;/span&gt;&lt;span&gt;列，檢測總里程達&lt;/span&gt;&lt;span&gt;52463&lt;/span&gt;&lt;span&gt;公里，綜合檢測列車試驗最高時速達&lt;/span&gt;&lt;span&gt;385&lt;/span&gt;&lt;span&gt;公里。滬蘇湖高鐵試運行將持續&lt;/span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span&gt;個月左右時間，預計&lt;/span&gt;&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月底具備開通運營條件。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上海鐵路樞紐工程建設指揮部副指揮長豐成林在接受界面新聞記者採訪時指出，滬蘇湖高鐵是上海、蘇州、湖州基礎設施互聯互通的重大項目，也是長三角高鐵聯網、補網、強鏈的重點項目。滬蘇湖高鐵開通運營後，在湖州站連接寧杭高鐵可以直達南京，連接合杭高鐵可以直達杭州、合肥，將有效疏解滬寧、滬杭鐵路通道運輸壓力，對於打造「軌道上的長三角」、促進長三角一體化高質量發展具有重要意義。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241123/17323317934319400_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;首趟試運行列車 G55505 次從上海虹橋站開出&amp;nbsp; 攝影：範易成&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;湖州市文化廣電旅遊局交流與推廣處卞韻律對界面新聞表示，滬蘇湖高鐵的通車將極大地縮短湖州與上海、蘇州等城市之間的時空距離，更將在多個維度上賦能助力「在湖州看見美麗中國」品牌建設，為湖州拓展更廣闊的旅遊客源市場。上海和蘇州作為國際化大都市，擁有龐大的人口基數和較高的消費能力。高鐵的便捷性將使湖州更容易吸引這兩個城市的遊客，增加湖州旅遊的客流量。湖州擁有豐富的自然和人文旅遊資源，如南潯古鎮、莫干山、龍之夢等，高鐵的開通將為這些旅遊資源的開發提供新的機遇。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「對湖州人民來説，這不僅僅是一條高鐵，更是我承載着我們高質量發展期望的一條新通道。」湖州市區域合作辦沈鑫鈺對界面新聞表示，高鐵開通後湖州與上海之間的時空距離將由原本的兩個小時縮短為約&lt;/span&gt;&lt;span&gt;30&lt;/span&gt;&lt;span&gt;分鐘，為湖州市嵌入長三角的產業鏈、供應鏈與價值鏈提供了更多機遇，也讓湖州集聚資源和配置資源的能力將得了顯著的提升。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;為搶抓滬蘇湖高鐵開通機遇，湖州市提前謀劃、部署，推動滬湖合作邁向更高水平。湖州市委市政府發文實施《搶抓滬蘇湖高鐵開通機遇全面接軌上海「五個中心」建設加快打造虹橋國際開放樞紐「金西翼」行動方案（&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2024-2026&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年）》，聚焦實施交通共聯、產業共鏈、人才共育、科技共策、文旅共興、民生共享六大工程。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據介紹，近期滬湖合作項目成果頗豐，南太湖新區與上海張江共建半導體專業產業園，成功落户&lt;/span&gt;&lt;span&gt;16&lt;/span&gt;&lt;span&gt;個隱形冠軍項目；長合區規劃建設長三角（湖州）智能製造產業園；上合區臨港南潯科創山水園區項目開工建設；南太湖科創走廊和&lt;/span&gt;&lt;span&gt;G60&lt;/span&gt;&lt;span&gt;產業協同創新中心加快建設，長三角&lt;/span&gt;&lt;span&gt;G60&lt;/span&gt;&lt;span&gt;科創走廊第六屆科技成果拍賣會在德清成功舉辦；舉辦高層次人才創新創業大賽上海城市賽，打造上海人才飛地&lt;/span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;span&gt;家；湖州市赴上海、蘇州等長三角城市組織開展「乘着高鐵遊湖州」文旅推介活動……&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「我們正在籌備下個月的福州對接上海活動，屆時在我們的城市推介會上還將發佈一系列重大合作項目。」沈鑫鈺透露。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12025301.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12025301.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 04:03:25 GMT</pubDate>
            <author>範易成</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海市徐彙區市監局黨組副書記、副局長曾鳴：營商環境中政府部門不僅是管理者，還要是護航者｜大咖聊營商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241118/173189390268390500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;公共服務獲企業「點贊」的背後，上海一線知識產權保護工作究竟藏着怎樣的「方法論」？公共服務獲企業「點贊」的背後，上海一線知識產權保護工作究竟藏着怎樣的「方法論」？&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;編者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界銀行連續&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年對全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多個經濟體的營商環境進行評價，中國的排名從《營商環境報告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《營商環境報告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界銀行推出全新的「營商環境」評估體系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——營商環境成熟度評價。此次評測上海成為代表中國參與世行評估的專家調查的唯一樣本城市。評估維度從辦事便利度拓展到監管框架完備度、公共服務可及性、企業辦事便利度三個維度，還包含數字技術運用、促進環境可持續發展和性別平等三個主題；評估對象拓展到大中小各類內外資企業（不包括國有企業）；數據採集更加多元化，還首次引入企業調查（覆蓋全國&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;個省市自治區，劃分為&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;個片區）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年來，上海以對標國際營商環境一流實踐為牽引，推出綜合舉措，打造市場化、法治化、國際化一流營商環境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以來，上海每年出台一版優化營商環境行動方案，到今年已經是第七版，從&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累計推出了逾千項改革舉措，涵蓋了市場環境、政務環境、投資環境、涉外營商環境、創新環境、監管環境和企業全生命週期服務等多個方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;為對標最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;評價體系、主動回應企業關切和便利獲取相關政策，上海市發展改革委聯合界面新聞，耗時&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;個多月，先後採訪了來自各行各業的十多位專家學者，推出「大咖聊營商」專題。專題涉及公用基礎設施服務、獲取經營場所、勞工、金融服務、知識產權、解決商業糾紛等多個方面，專家學者們一起探討，一起謀劃，為持續建設市場化、法治化、國際化的一流營商環境諫言獻策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也為持續打造貿易投資最便利、行政效率最高、政府服務最規範、法治體系最完善的國際一流營商環境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知識產權是科技創新和經濟高質量發展的紐帶與橋樑，做好知識產權保護對於塑造良好的營商環境有着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241118/173189390268390500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在世界銀行最新版本的 Business Ready（B-READY）評價體系，進一步強調了保護知識產權以及促進創新的重要性。除將促進市場競爭的法規的質量作為重要評判維度外，公共服務的充足性、關鍵服務的實施效率成為重要的考量標準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，上海作為我國知識產權保護高地，已經建立了市、區、園區三級知識產權服務體系。在三級體系之下，多級行政部門協同配合，在制度、模式和實踐層面，形成了不少成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，徐彙區作為上海科創中心建設的重要策源區，該區市場監管部門主動拓展服務功能，構建了知識產權服務 、運營、保護和管理的工作框架。其服務效能受到各級&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;好評。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月，國家知識產權局決定支持上海市徐彙區開展區級知識產權公共服務標準化建設試點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公共服務獲企業「點贊」的背後，究竟藏着怎樣的「方法論」？界面新聞日前專訪了徐彙區市場監管管理局黨組副書記、副局長曾鳴，獲取了一線服務的細節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：近年來，上海關注知識產權保護，在圍繞更好保護知識產權方面，您作為一線工作者，能否透露下具體做了哪些工作，尤其是工作模式方面，進行了哪些創新？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾鳴：&lt;/strong&gt;作為一線工作者，我很高興能分享徐彙區在知識產權保護方面所做的創新性工作。徐彙區一直致力於打造知識產權服務集聚的高地區域，我們的努力得到了國家層面的認可。2019 年，徐匯被列為國家知識產權重點運營城市，成為第三批入選城市之一。今年年初，徐彙區成功入選國家知識產權強市示範城區和國家知識產權保護示範區，是上海市中心城區唯一獲得 2 個國家級知識產權示範區稱號的地區。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在工作模式創新方面，我們取得了顯著成效。今年，法院、檢察院、公安、區市場監管局、區文旅局、區司法局以及徐匯海關共同簽訂《知識產權行刑銜接七方合作協議》，協議明確七方將共同加強對數字經濟等重點產業領域知識產權保護力度，開展重大案件聯合查辦工作，充分利用「兩法銜接」平台，暢通行政執法與刑事司法銜接機制，形成區域知識產權協同保護合力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在提升服務質量方面，我們也進行了多項創新。在全市率先成立了全市首個區級知識產權公共服務平台，構建了實體、網絡、熱線相結合的「一廳通服+一網通辦+一線通答」的服務系統，將知識產權公共服務無縫嵌入到徐彙區「行政服務大廳」之中，形成「綜窗基本服務+中島專業服務+區局保障服務」的三級服務架構，與市級知識產權「四中心」形成協同服務模式，面向區域創新主體提供知識產權公共服務。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，我們還建立了專家庫機制，通過研討會和上門指導等方式，幫助企業解決知識產權方面的共性問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些創新舉措體現了徐彙區在知識產權保護方面的全方位努力，從制度建設到具體服務，我們都力求為企業提供更好的知識產權保護環境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：徐彙區在全市區域營商環境知識產權測評中一直名列前茅，近年來在徐彙區開展營商工作中最有亮點的案例，能否分享給我們？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾鳴：&lt;/strong&gt;非常感謝您對徐彙區營商環境工作的關注。作為上海知識產權保護的高地，我們確實有一些值得分享的亮點案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，我想介紹一下我們的七方合作機制。這個機制的建立顯著提高了知識產權保護的效率。通過法院、檢察院、公安、市場監管局等七個部門的緊密合作，減少了跨部門協作之間的「縫隙」，幫助壓縮了案件處理時間，減少了企業因知識產權受侵害而遭受的損失。例如，檢察院提前介入，提高了證據取證質量，為後續司法程序奠定了基礎，避免了證據不足導致的案件退回補偵等情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，針對徐彙區作為上海遊戲產業重鎮的特點，我們指導成立了上海首個遊戲版權聯盟。目前，聯盟企業已有 20 家，一方面通過各類活動和宣傳繼續擴大聯盟成員單位範圍和聯盟的行業影響力，另一方面持續推動聯盟實質性工作，在市版權局指導下設立版權服務工作點，探索制定徐彙區數字遊戲企業商業秘密保護標準，召開聯盟會員大會暨商業秘密保護研討會，指導收集聯盟企業知識產權侵權線索，及時介入查處和懲戒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，區市場局辦理的米哈遊《原神》註冊商標侵權案，處罰某知名卡牌企業違法所得 57 萬餘元，對轄區內知識產權違法行為形成了有效震懾，維護了區內創新主體的合法權益，以知識產權保護推動區內電子遊戲、文化創意產業等新質生產力發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 7 月 26 日，在上海市知識產權局的指導下，全市唯一一個人工智能知識產權保護專業委員會在徐匯正式揭牌成立。專委會成立後，將重點聚焦分析研判人工智能領域知識產權保護熱點和前沿問題，為企業第一時間提供知識產權維權援助、專利快速預審通道等全方位的指導，及時開展對大模型、算力、語料等企業的數據知識產權登記，進一步激發企業創新活力，提高人工智能企業知識產權質量，助力徐匯乃至全市人工智能產業的健康有序發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些案例展示了徐彙區在知識產權保護和優化營商環境方面的創新舉措和實際成效，體現了我們在推動知識產權工作方面的領先地位。我們將繼續努力，為企業提供更好的營商環境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：在上述案例中，您認為營商環境的改變，對於政府部門而言，有怎樣的啓示？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾鳴：&lt;/strong&gt;從徐彙區的這些案例中，我們可以總結出幾點對政府部門的重要啓示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，跨部門協作的重要性不容忽視。七方合作機制的成功表明，打破部門壁壘、加強跨部門協作對提升知識產權保護效率至關重要。政府部門應該積極探索類似的合作模式，以整合資源、提高工作效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，因地制宜地政策制定至關重要。針對徐彙區遊戲產業集中的特點，成立遊戲版權聯盟的做法顯示了政府部門需要根據本地區的產業特點制定針對性政策。這種「量身定製」的方法能更好地滿足企業需求。徐彙區不僅有遊戲產業，還有生物醫藥、人工智能等高端產業。在衡復區，我們還有為數不少的「網紅店」，也是我們服務的對象，在這裏，不少國潮品牌走向國際，在其背後，就是有相應的政策為其保駕護航。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，預防性保護的重要性不容忽視。以遊戲企業商業秘密保護標準的制定為例，反映了政府部門需要前瞻性地考慮潛在問題，並採取預防措施。這種主動作為的態度對優化營商環境很有必要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四，提升服務效率是優化營商環境的關鍵。公共服務一門式受理和一網通辦的對接表明，簡化行政程序、提高服務效率是優化營商環境的重要方向。政府部門應該持續關注如何讓企業和市民更便捷地獲取服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五，專業化服務是必不可少的。在政務服務中心設置專業人員提供支持的做法顯示，僅有流程優化是不夠的，還需要配備專業人才以解決複雜問題。政府部門應重視人才培養和專業能力建設。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後，創新精神和數字化轉型的重要性不言而喻。徐彙區多個「全市首創」的做法和一網通辦的推廣反映了政府部門需要保持創新精神，勇於嘗試新的工作方法和服務模式，同時積極擁抱數字技術，提升服務能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些啓示強調了政府部門在優化營商環境中的主動性、創新性和服務性，同時也突出了專業化、數字化和法治化在這一過程中的重要作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府部門不僅是管理者，而更多的是服務者、護航者，要善於傾聽、善於傳遞、善於分享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：去年 5 月，世界銀行正式推出全新「營商環境」評估體系，面對世界銀行較大變化的營商環境評估體系，請問徐彙區知識產權局是如何對標評估體系開展工作的呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾鳴：&lt;/strong&gt;在法律框架和執行力度方面，我們建立的七方合作機制體現了對知識產權保護法律框架的完善和執行力度的加強。這符合世界銀行對法律環境評估的要求。同時，我們通過公共服務一門式受理和一網通辦的實施，顯著提高了政府服務效率，這與世界銀行強調的政府效率指標相符。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在監管質量方面，我們在遊戲產業等領域制定專門的保護標準，體現了對特定行業監管的重視。這符合世界銀行對監管質量的要求。同時，我們推進的一網通辦等措施反映了徐彙區在推進政務服務數字化方面的努力，這與世界銀行日益重視的數字化轉型指標相符。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於創新環境的營造，徐彙區對知識產權保護的重視，以及遊戲版權聯盟等創新舉措，都體現了我們在這方面的努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們通過簡化行政程序、提供專業化服務等措施，為包括中小企業在內的各類&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;提供了支持，這符合世界銀行對中小企業發展環境的關注。同時，我們在知識產權保護方面的多項舉措，以及與企業的密切互動，增加政府工作的透明度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在糾紛解決機制方面，我們的七方合作機制中包含了司法和行政部門，有助於更有效地解決知識產權糾紛，這與世界銀行對糾紛解決效率的關注相符。我們嚴厲打擊知識產權侵權行為的做法，體現了維護市場公平競爭的決心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：接下來，徐彙區在開展營商工作中有什麼部署和安排嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾鳴：&lt;/strong&gt;首先，我們將鞏固國家知識產權重點運營城市建設成果，深化國家知識產權保護示範區建設，加強與國際組織和其他國家的合作交流，打造知識產權工作高地。進一步完善工作機制，如七方合作機制、工作聯盟等，及時收集企業的需求；進一步優化公共服務，發佈徐彙區知識產權公共服務事項 2.0 版本；進一步加大知識產權人才的培養，提升解決問題的能力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後，我們將繼續加大對企業和公眾的知識產權保護宣傳教育力度，提高全社會的知識產權保護意識。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11998293.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11998293.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海國際知識產權學院於馨淼：只有保護創新才能吸引高質量投資，推動新質生產力發展｜大咖聊營商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240902/172528249890752200_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中國在吸引外商投資的過程中，知識產權與創新營商環境也將受到更多關注。中國在吸引外商投資的過程中，知識產權與創新營商環境也將受到更多關注。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黃景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;編者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界銀行連續&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年對全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多個經濟體的營商環境進行評價，中國的排名從《營商環境報告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《營商環境報告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界銀行推出全新的「營商環境」評估體系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——營商環境成熟度評價。此次評測上海成為代表中國參與世行評估的專家調查的唯一樣本城市。評估維度從辦事便利度拓展到監管框架完備度、公共服務可及性、企業辦事便利度三個維度，還包含數字技術運用、促進環境可持續發展和性別平等三個主題；評估對象拓展到大中小各類內外資企業（不包括國有企業）；數據採集更加多元化，還首次引入企業調查（覆蓋全國&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;個省市自治區，劃分為&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;個片區）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年來，上海以對標國際營商環境一流實踐為牽引，推出綜合舉措，打造市場化、法治化、國際化一流營商環境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以來，上海每年出台一版優化營商環境行動方案，到今年已經是第七版，從&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累計推出了逾千項改革舉措，涵蓋了市場環境、政務環境、投資環境、涉外營商環境、創新環境、監管環境和企業全生命週期服務等多個方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;為對標最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;評價體系、主動回應企業關切和便利獲取相關政策，上海市發展改革委聯合界面新聞，耗時&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;個多月，先後採訪了來自各行各業的十多位專家學者，推出「大咖聊營商」專題。專題涉及公用基礎設施服務、獲取經營場所、勞工、金融服務、知識產權、解決商業糾紛等多個方面，專家學者們一起探討，一起謀劃，為持續建設市場化、法治化、國際化的一流營商環境諫言獻策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也為持續打造貿易投資最便利、行政效率最高、政府服務最規範、法治體系最完善的國際一流營商環境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2023 年，世界銀行推出全新營商環境評估體系 B-READY（Business Ready），在新增的市場競爭主題中，知識產權與創新部分內容佔比達到 1/3。上海成為代表中國參與世行評估的唯一專家調查樣本城市。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近日，同濟大學上海國際知識產權學院副院長、副教授於馨淼在接受界面新聞專訪時指出，營商環境是吸引投資、推動經濟發展的關鍵。把知識產權納入營商環境，表現出全球範圍內對於創新發展重要性已經達成共識。只有保護創新，才能吸引高質量的投資，推動新質生產力的發展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在提供知識產權保護的同時，於馨淼呼籲，需要給新技術新業態足夠的成長空間，處理好知識產權保護與開放創新的關係，不能束縛創新者的探索活動。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當前全球經濟增長放緩，國際貿易額呈下降趨勢。於馨淼認為，在此背景下，中國企業面臨的涉海外訴訟、貿易調查等知識產權風險將持續增長。中國在吸引外商投資的過程中，知識產權與創新營商環境也將受到更多關注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240902/172528249890752200.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*以下是經過編輯的採訪實錄&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：世界銀行 B-READY 項目，在市場競爭章節強調知識產權保護、促進創新，更重視提高私營部門競爭的公平待遇，具體表現為設置了大量的知識產權保護、技術轉讓、創新體系的評估指標。您如何看待知識產權在世界銀行 B-READY 市場競爭指標中的作用？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;於馨淼：&lt;/strong&gt;世界銀行 B-Ready 體系包括十個章節，覆蓋&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;生命週期每個階段的營商環境問題。其中，每個章節都在監管政策質量、公共服務質量、政策效率（企業調查）三個維度下進行營商環境評價。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;促進市場競爭本身就是一個新增章節，包括市場競爭、知識產權與創新以及政府採購三方面內容。也就是説，知識產權與創新部分內容將佔據促進市場競爭整個章節的三分之一，對於該部分的評價結果，以及整個營商環境評價都具有重要影響。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：為什麼知識產權在營商環境中這麼重要？它具體包括哪些內容？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;於馨淼：&lt;/strong&gt;知識產權是促進創新的基礎制度，其內在機理是通過提供一定的專有權利，提升研發創新的收益，激勵可持續的創新活動。營商環境是吸引投資、推動經濟發展的關鍵。把知識產權納入營商環境，表現出全球範圍內，對於創新發展重要性已經達成共識。只有保護創新，才能吸引高質量的投資，推動新質生產力的發展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在這次世行新的營商環境評價體系中，納入大量的知識產權指標，幾乎涵蓋了知識產權制度的方方面面。從知識產權保護對象層面看，該體系的指標內容涵蓋了專利、版權、商標等各類知識產權。同時，也覆蓋了知識產權的申請、登記、使用、糾紛解決等各個環節的政策與公共服務內容。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：中國知識產權保護整體狀況如何？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;於馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;中國的知識產權保護工作，從新中國成立後不久就開始了。自 1980 年代起，中國知識產權法治建設與實踐步入快車道，陸續制定商標法、專利法、著作權法、反不正當競爭法、植物新品種保護條例、集成電路布圖設計保護條例等法規。在短短几十年間，知識產權法規制度體系逐步完善，核心專利、知名商標、精品版權、優質地理標誌產品等持續增加，知識產權綜合實力快速躍升。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年，國家知識產權局等九部門聯合印發《知識產權保護體系建設工程實施方案》，提出加快建設支撐國際一流營商環境的知識產權保護體系，助力實現高水平科技自立自強，推動經濟高質量發展的發展目標。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;截至 2023 年底，中國發明專利有效量為 499.06 萬件，有效註冊商標量為 4614.64 萬件，著作權年登記總量為 892.39 萬件，累計批准保護地理標誌產品 2508 個。與此同時，我們正努力實現從數量到質量的轉型，真正發揮知識產權在促進高質量發展中的牽引作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：中國反壟斷制度建設取得了哪些成果？執行效率如何進一步優化？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;於馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《中華人民共和國反壟斷法》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;於 2008 年 8 月 1 日施行，新修訂的反壟斷法於 2022 年 8 月 1 日起施行。同時，《禁止壟斷協議規定》、《經營者集中審查規定》等配套規則從無到有、由粗到細，對維護我國市場公平競爭、促進高質量發展發揮了重要作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;提到執行，無論是反壟斷領域還是知識產權領域，都具有一個共同的特徵，就是專業化強、複合性強，各國在這個領域都有待繼續加強。就中國而言，儘管我們已經成立了單獨的反壟斷以及知識產權執法機制，但相較於市場快速發展與技術迭代更新的需求，仍然存在高端人才缺口極大、總體工作強度高、職業發展路徑不清晰的問題，也就是存在人才培養與供給的不足。同時，在執行過程中，反壟斷與其它部門之間的職能分工、協同機制也需要進一步優化。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;中國知識產權與創新營商環境如何進一步提升？後續發展的關鍵在哪裏？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;於馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國近年來高度重視知識產權法治建設和營商環境提升，不論在國家層面還是在比如上海市這樣的地區層面，都作出一系列全局化和體系化安排。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;個人覺得需要特別重視處理好知識產權與技術的相互關係。一方面，重視知識產權對新技術的回應。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在監管體系方面，人工智能、大數據等快速發展，以及科學文獻、科學數據的開放，軟件程序的開源等這些新技術、新業態都對知識產權制度提出了新需求，我們需要從立法、執法、技術市場監管、創新激勵政策等多方面提供支撐與優化，確保創新主體能夠公平競爭，可持續地發展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另一方面，也應當推進新興技術在知識產權領域的運用。知識產權公共服務也需要充分應用新技術，例如知識產權申請、登記系統的數字化，審查、糾紛等很多工作可以應用大數據、人工智能技術提高在線技術檢索、詢證等工作的效率及準確性。可以説，新技術能夠降低知識產權的制度成本，提升服務、管理效率與質量，是後續知識產權制度高質量發展的關鍵。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：中國在知識產權保護方面如何與國際標準接軌？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;於馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;如前所述，伴隨改革開放，中國在較短時間內實現了知識產權制度與國際接軌，中國現在的知識產權立法和執法水平，已經完全達到我們參加的 WIPO 和 WTO 管理的知識產權條約的要求。同時，中國已經成為國際知識產權制度的重要運用者。根據世界知識產權組織的統計，我國在 2019 年就超越美國成為國際專利申請量最多的國家；2023 年，中國的創新者提交全球近一半的專利申請，擁有的全球百強科技創新集羣數量首次躍居世界第一。此外，中國積極參與 WIPO 框架下的全球知識產權治理，在諸如《視聽表演北京條約》等以推進包容普惠為導向的知識產權國際標準的完善過程中發揮重要建設性作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：您認為在當前全球經濟環境下，中國知識產權保護面臨的最大挑戰是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;於馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;在全球經濟增長放緩的背景下，總體國際貿易額在下降，高收入國家與發展中國家之間的貿易衝突在加劇。對於中國來説，企業面臨的海外訴訟、貿易調查等知識產權風險還會持續增長。另一方面，在吸引外商投資的過程中，知識產權與創新營商環境將受到更多關注。跨國企業將更加關注技術市場的完善度、知識產權保護的執行度、以及知識產權制度的公平性等問題。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：中國在利用技術手段加強知識產權保護方面有哪些創新實踐？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;於馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;目前，全球主要的專利審查機構，例如歐洲專利局、美國專利商標局等都在積極推動人工智能技術在專利審查中的應用，中國知識產權局也在這方面積極探索。中國不僅在專利申請、答覆系統等方面信息系統建設發展迅速，更重要的是，在專利審查的技術檢索、比對等工作中，不斷探應用大數據分析、獲得高質量的檢索結果，大幅提高了專利審查的效率與質量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;與此同時，中國事實上已經就知識產權的技術保護作出整體安排。中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、國務院辦公廳《關於強化知識產權保護的意見》對此有明確部署，諸如上海市《關於強化知識產權保護的實施方案》等地方規定也將知識產權保護的專業技術支撐作為重要內容。總的來説，我們在鼓勵知識產權保護技術的研發實施、優化知識產權保護技術的運用場景、完善知識產權技術保護的配套制度、發揮知識產權技術保護的市場機制等方面都作出重要探索。這其中除了知識產權主管部門和執法部門之外，特別值得提及的是，中國的知識產權密集型企業本身也在探索諸如平台領域知識產權技術保護措施的完善。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：面對新興技術，中國要如何更新知識產權保護的法律和監管手段？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;於馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;面對層出不窮的新技術、新業態，我們需要從法律、政策、市場機制等各個方面提供支持。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近年來，與新技術相關的知識產權保護引發社會廣泛關注，如人工智能及其生成物的法律保護、數據資產的權屬認定等。同時，以人工智能為代表的新技術，研發創新過程中的開放屬性特別明顯，推動了開放科學、開源軟件等開放創新生態的形成。上述與新技術密切相關的問題都需要我們採取問題導向與交叉學科的視角予以跟進和應對。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在提供知識產權保護的同時，需要給新技術新業態足夠的成長空間，處理好知識產權保護與開放創新的關係，不能束縛創新者的探索活動。同時，需要注重知識產權制度使用的公平性。特別地，中小型科技企業是創新的重要主體，它們思維活躍，市場反應迅速，但是應對風險的能力有限，我們要更加重視對中小企業知識產權保護的支持，以及參與技術標準制定等知識產權治理能力的提升。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：您對知識產權在促進公平競爭和市場經濟發展中的期望是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;於馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;希望在新一輪高質量發展中，知識產權制度能繼續發揮支撐創新發展、激發新質生產力、增強國家競爭力的作用，更好滿足人工智能、大數據等新技術等領域的知識產權制度需求。我們知識產權從業者將為此加倍努力，我們更堅信，中國的知識產權法治建設與制度實踐，一定能夠為知識產權國際治理貢獻智慧和力量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11665709.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11665709.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 03:00:00 GMT</pubDate>
            <author>黃景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>世行更新版的電子支付指標，如何平衡監管與效率？｜大咖聊營商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20240808/172312439166419500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在數字經濟、新質生產力、擴大消費、跨境支付便利化等多重利好因素推動下，電子支付的內在發展動力仍然充沛。中國電子支付尤其是移動支付正在全球範圍內面臨激烈的競爭，必須做好積極應對的準備。在數字經濟、新質生產力、擴大消費、跨境支付便利化等多重利好因素推動下，電子支付的內在發展動力仍然充沛。中國電子支付尤其是移動支付正在全球範圍內面臨激烈的競爭，必須做好積極應對的準備。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黃景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;編者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界銀行連續&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年對全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多個經濟體的營商環境進行評價，中國的排名從《營商環境報告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《營商環境報告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界銀行推出全新的「營商環境」評估體系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——營商環境成熟度評價。此次評測上海成為代表中國參與世行評估的專家調查的唯一樣本城市。評估維度從辦事便利度拓展到監管框架完備度、公共服務可及性、企業辦事便利度三個維度，還包含數字技術運用、促進環境可持續發展和性別平等三個主題；評估對象拓展到大中小各類內外資企業（不包括國有企業）；數據採集更加多元化，還首次引入企業調查（覆蓋全國&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;個省市自治區，劃分為&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;個片區）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年來，上海以對標國際營商環境一流實踐為牽引，推出綜合舉措，打造市場化、法治化、國際化一流營商環境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以來，上海每年出台一版優化營商環境行動方案，到今年已經是第七版，從&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累計推出了逾千項改革舉措，涵蓋了市場環境、政務環境、投資環境、涉外營商環境、創新環境、監管環境和企業全生命週期服務等多個方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;為對標最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;評價體系、主動回應企業關切和便利獲取相關政策，上海市發展改革委聯合界面新聞，耗時&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;個多月，先後採訪了來自各行各業的十多位專家學者，推出「大咖聊營商」專題。專題涉及公用基礎設施服務、獲取經營場所、勞工、金融服務、知識產權、解決商業糾紛等多個方面，專家學者們一起探討，一起謀劃，為持續建設市場化、法治化、國際化的一流營商環境諫言獻策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也為持續打造貿易投資最便利、行政效率最高、政府服務最規範、法治體系最完善的國際一流營商環境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，世界銀行推出全新營商環境評估體系 B-READY（Business Ready），新的評估體系增加了 18 個涉及電子支付的指標，用來評估電子支付良好監管實踐以及電子支付服務效率。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20240808/172312439166419500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，螞蟻科技集團股份有限公司合規和公共事務部政府事務高級專家楊德森在接受界面新聞專訪指出，中國在電子支付領域營造友好、先進的營商環境方面取得了長足進步和矚目成就，在風險管理、客户資金保護、追索權和爭端解決機制等指標上，中國更是在全球範圍內具備優勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於電子支付的評估，B-READY 主要聚焦於監管框架、公共服務和效率。楊德森認為，平衡監管與效率的關係，要抓住「創新」這個牛鼻子。創新不僅僅是技術上的突破，還包括模式上的變革、思想上的進步和解放。創新的主體也不僅僅是企業，也包括政府和監管部門。監管需要適應技術帶來的變化，把技術看作是「中立」的，把技術帶來的風險作為新的變量加以研究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展望電子支付的未來趨勢，楊德森表示，在數字經濟、新質生產力、擴大消費、跨境支付便利化等多重利好因素推動下，電子支付的內在發展動力仍然充沛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*以下是界面新聞採訪全文，刊發時略有編輯。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：世界銀行 B-READY 項目，新增了哪些關於電子支付的指標？這與世行之前的項目有何區別？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊德森：&lt;/strong&gt;BR（Business Ready）相比 DB（Doing Business）有幾個重要的變化：一是主題的變化，DB 是 12 個主題，BR 是 10 個主題，這 10 個主題吸收繼承了原來 DB 大部分主題。電子支付是原來 DB 評估中沒有涉及的，BR 這套新評估體系增加上去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是評估維度的變化，原來 DB 是監管框架和辦事便利度兩個維度的評估，但是 BR 變成了監管框架、政府提供的公共服務、效率三個維度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉及電子支付的一共是 18 個指標，12 個是評估電子支付良好監管實踐的指標，包括風險管理、客户資金保障、費用條款和條件的透明度、可靠的追索權和爭端解決機制、互操作性和促進競爭五個方面；另外 6 個是評估電子支付服務效率方面的指標，主要是涉及成本、時間、使用水平、性別差距等四個方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：在上述指標中，您認為中國在哪些方面有優勢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊德森：&lt;/strong&gt;在風險管理、客户資金保護、追索權和爭端解決機制等指標上，中國在全球範圍內具有優勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在風險管理方面，BR 對於風險管理評估的是網絡安全風險、操作風險、流動性風險這三種風險。但中國的電子支付監管更進一步，將網絡安全風險拓展到信息科技、交易安全、客户信息安全等多個風險維度，將流動性風險與清結算風險、業務連續性管理相結合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在客户資金保護方面的優勢，分為宏觀和微觀兩個層面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宏觀層面，中國採取了銀行存款保險、支付客户備付金集中存管兩種法律安排，與強化 PSP（支付服務商）操作風險和交易安全風險管理監管相結合，對銀行和支付機構的客户資金進行保護。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在微觀層面，中國在對於未授權支付交易、錯誤支付交易這幾種涉及客户資金權益的特殊場景下 PSP 和客户之間的責任邊界、風險處理方法都給出了自己的答案，這些答案凝結了中國電子支付行業多年監管和發展經驗，不僅符合中國國情，也具有在國際上推廣示範的可能性和必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，中國法律對未授權交易中客户的救濟方式，主要是要求 PSP 對未授權交易承擔先行賠付責任，更強調保護小微企業和個人客户的利益。中國電子支付監管對客户未授權和錯誤交易指令風險的處理涵蓋了指令執行前、中和後三個環節，給予客户充分的救濟機會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在追索權和爭端解決機制方面，中國更強調支付指令在特殊情況下的可撤銷性。雖然沒有明確規定普遍情況下的可撤銷性，但將對未執行支付指令的處理留給 PSP 根據其風控能力和業務處理邏輯來自主決策，更加適應電子支付行業飛速發展，實現了效率與安全的平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：在前述電子支付指標中，中國在哪些方面還需要進一步提升？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊德森：&lt;/strong&gt;這個問題要一分為二地看。首先，在某些監管實踐中，中國是「做得多、説得少」。也就是我們某些優秀的監管實踐，並沒有明確地寫入法律法規、制度文件，但是實操中卻是一以貫之、延續多年的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，我們需要深思和推敲，BR 是否具有絕對的代表性，能夠反映不同經濟體優秀的實踐？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們不否認 BR 評估體系是經過廣泛的徵求意見，凝結了業界、學界和監管部門的智慧。但是還是有可能出現一種情況，就是某個經濟體的電子支付監管實踐，可能不符合世行評估標準，但是這種監管實踐本身卻又是先進、優秀的，只是各個經濟體發展階段和發展路徑不同，在監管理念和具體實現方式上有了分野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這裏我舉兩個例子，一箇中國未授權交易的責任分擔和救濟安排，充分尊重 PSP 與客户之間的自主約定，而不是法律強制性一刀切由誰來承擔什麼責任和義務；另一個是在爭議沒有解決時，中國法律也沒有直接規定允許或者禁止 PSP 繼續收取非正義交易的相關費用，因為中國認為從保護利益的角度，無論時法律是否允許 PSP 可以繼續收取沒有爭議交易的費用，都存在合理性，與其法律硬性給出價值判斷，不如由客户和 PSP 之間事先約定或者事後協商，這樣更有彈性，制度成本也更低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總而言之，中國電子支付的監管實踐屬於「做得多、説得少」，BR 的評估指標也存在優化的空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：您能否介紹一下中國在電子支付領域、特別是監管方面的發展情況？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊德森：&lt;/strong&gt;從行業發展看，電子支付已經深入人心、滲透經濟社會的方方面面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據世界銀行 2022 年 6 月發佈的全球普惠金融調查（Global Findex）數據，全球 76% 的受訪者擁有賬户，中國 89% 的受訪者擁有賬户，高於中高收入經濟體均值（84%）；中國 86% 的受訪者使用數字支付，高於中高收入經濟體均值（80%）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;電子支付呈現穩步增長態勢。2024 年一季度，銀行共處理電子支付業務 700.54 億筆，金額 851.46 萬億元，同比分別增長 3.66% 和 2.36%。非銀行支付機構處理網絡支付業務 123114.19 億筆，金額 85.93 萬億元，同比分別增長 16.86% 和 1.50%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20 多年來，中國在電子支付領域營造友好、先進的營商環境方面取得了長足的進步和舉世矚目的成就。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一方面，中國建立了以銀行業金融機構為主體、以非銀行支付機構（下稱支付機構）為補充的龐大的電子支付 PSP 隊伍，另一方面，以中國人民銀行為主的監管部門在推動電子支付行業穩建發展、鼓勵創新和公平競爭的基礎上，建立了完善、先進的電子支付監管體系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國電子支付監管體系的建立和完善是一個動態演進的過程，隨着技術發展和市場變化，監管策略和法規也在不斷調整和更新。在此背景下，中國電子支付行業有效防範了系統性風險、重大結算風險，同時提高了中國支付體系的服務效率、降低了支付成本，中國由此進入電子支付技術和實踐領先的國家之列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：世行對於電子支付的要求，主要聚焦兩個詞：監管與效率，您認為在電子支付領域，應該如何平衡這兩者的關係？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊德森：&lt;/strong&gt;監管和效率，其實不是一對矛盾，而是因和果、手段和目的的關係。BR 中其實是三根支柱——監管框架、公共服務和效率。用監管框架這根支柱來捕捉法律、法規和各種監管規則中的法定信息，用公共服務和效率這兩根支柱來捕捉法律監管規則的實施效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以説，監管與效率是「應然」和「實然」的關係，監管框架的完善與欠缺需要通過電子支付的效率加以體現，而監管的目的最終是為行業發展保駕護航、實現金融高質量發展，提升金融服務實體經濟的效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要平衡監管與效率的關係，要抓住「創新」這個牛鼻子。創新不僅僅是技術上的突破，還包括模式上的變革、思想上的進步和解放。創新的主體也不僅僅是企業，也包括政府和監管部門。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們現在講金融業高質量發展、發展新質生產力，主要還是要正確地看待和把握技術創新，尤其是技術創新在細分行業內的突破和帶動，更好地配置金融資源去支持創新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;技術本身是中性的，因此監管也需要適應技術帶來的變化。風險永遠都是監管的對象，但技術不是，要把技術看作是「中立」的，把技術帶來的風險作為新的變量加以研究，研究監管框架和具體監管規則上如何調整，以更好地容納創新，讓它發揮更大的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這樣做，監管與效率就不會是一對矛盾，就不會發生因為監管要求過於嚴苛、監管模式缺少彈性，產生抑制創新、犧牲效率的可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：隨着全球化的發展，跨境支付變得越來越重要，中國在跨境支付便利化、國際監管合作方面有哪些具體舉措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊德森：&lt;/strong&gt;在跨境支付便利化方面，一方面我們在人民銀行指導下開展外國人來華支付便利化服務，針對境外人士以銀行卡、信用卡為主的支付使用習慣，切實改善銀行卡受理環境，銀聯等銀行卡清算機構也加快與國際支付平台互聯互通；同時增設外幣兑換機構和設施，支持境外人士使用境內外銀行卡支取人民幣現金；提升境外人士適用移動支付的友好度和便利性。另一方面，中國的 PSP 也走出國門，在服務中國人跨境遊、全球買、全球付，中國跨境電商出海等方面也有長足進步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在跨境支付國際監管合作方面，中國簽訂了政府間關於銀行和非銀行支付機構（PSP）的監管合作協議，就東道國與母國之間監管分工與協調做出安排，建立日常監管溝通渠道，實現跨境 PSP 機構的監管全覆蓋和跨境風險的防範化解。同時參與擬定有關支付的國際準制和合作項目，協調國際主要國家之間支付結算安排的監管政策和實踐，統一跨境支付業務監管標準如反洗錢、反恐融資上報信息的標準等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：您如何看待中國電子支付行業的未來發展趨勢，以及它在全球範圍內的競爭力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊德森：&lt;/strong&gt;在數字經濟、新質生產力、擴大消費、跨境支付便利化等多重利好因素推動下，電子支付的內在發展動力仍然充沛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去幾年，海外平台企業和數字支付機構抓住了非接觸式支付的風口，大力追趕中國移動支付。海外平台企業不僅僅複製了中國過去今年在移動支付領域的成功，而且以移動支付作為業務場景的切入口，開始拓展到數字信貸、數字財富管理、數字保險等領域，與中國金融科技企業和平台企業形成了幾乎相同的生態模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，海外市場對於本國企業的扶持力度不斷加大，海外平台企業巨頭也在加緊佈局。我們必須正視一個事實，那就是中國電子支付尤其是移動支付正在全球範圍內面臨激烈的競爭，我們必須做好積極應對的準備。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11534121.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11534121.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 02:03:07 GMT</pubDate>
            <author>黃景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 農民工城鎮落户有新政：進一步放開限制；穩外貿持續加力，商務部發布九項政策措施</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 農民工城鎮落户有新政：進一步放開限制；穩外貿持續加力，商務部發布九項政策措施&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中方：11 月 30 日起至明年 12 月 31 日，對日本等多國持普通護照人員試行免籤政策；廣州跟進取消普宅非普宅標準，購房滿兩年交易一律免徵增值税；縮量調整後 A 股機會在哪裏？私募最新解讀來了；以下是界面新聞為你梳理的 11 月 22 日晚報新聞。中方：11 月 30 日起至明年 12 月 31 日，對日本等多國持普通護照人員試行免籤政策；廣州跟進取消普宅非普宅標準，購房滿兩年交易一律免徵增值税；縮量調整後 A 股機會在哪裏？私募最新解讀來了；以下是界面新聞為你梳理的 11 月 22 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;農民工城鎮落户有新政：進一步放開限制，推動參加社保&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，人力資源社會保障部、國家發展改革委等部門聯合印發《關於進一步加強農民工服務保障工作的意見》（以下簡稱《意見》），進一步促進農民工高質量充分就業，推動農民工市民化高質量發展。《意見》提出促進進城農民工均等享有城鎮基本公共服務，進一步放開放寬城鎮落户限制，推動有意願的進城農民工在城鎮落户，並保障進城落户農民工合法土地權益。開展新市民培訓，加強隨遷子女教育保障、住房保障，促進農民工就地就近享有基本公共服務，將符合條件的農業轉移人口納入社會救助範圍，加強農民工關心關愛等，促進農民工融入城市，提升農民工市民化質量。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12022871.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中方：11 月 30 日起至明年 12 月 31 日，對日本等多國持普通護照人員試行免籤政策&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;為進一步便利中外人員往來，中方決定擴大免籤國家範圍，自 2024 年 11 月 30 日起至 2025 年 12 月 31 日，對保加利亞、羅馬尼亞、克羅地亞、黑山、北馬其頓、馬耳他、愛沙尼亞、拉脱維亞、日本持普通護照人員試行免籤政策。此外，中方決定同步優化入境政策，將交流訪問納入免籤事由，將免籤停留期限自現行 15 日延長至 30 日。自 2024 年 11 月 30 日起，包括上述 9 國在內的 38 個免籤國家持普通護照人員來華經商、旅遊觀光、探親訪友、交流訪問、過境不超過 30 天，可免辦簽證入境。不符合免籤條件人員仍需在入境前辦妥來華簽證。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12022427.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普曾稱將對華徵 60% 關税，商務部：有能力化解外部衝擊&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;11 月 22 日，在國新辦舉行的國務院政策例行吹風會上，有記者提問，特朗普在競選美國總統時表示，他計劃對中國徵收 60% 關税。這會對中國出口產生多大影響？如何看待這一現象？&lt;/span&gt; 商務部國際貿易談判代表兼副部長王受文表示，中國經濟已表現出強大的韌性，潛力大、活力足，當前我國正在構建以國內大循環為主體、國內國際雙循環相互促進的新發展格局。我們有能力化解、抵禦外部衝擊帶來的影響。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12020846.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;穩外貿持續加力，商務部發布九項政策措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據商務部網站週四發佈的消息，商務部印發《關於促進外貿穩定增長的若干政策措施》，提出擴大出口信用保險承保規模和覆蓋面、加大對外貿企業的融資支持力度、優化跨境貿易結算等九個方面具體措施。&lt;/span&gt; &lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12019933.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;法治面｜官員利用虛擬貨幣進行權錢交易，如何認定涉案金額？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近年來，貪腐官員斂財的手段不斷變異升級，甚至利用虛擬貨幣等高智能犯罪來掩蓋權錢交易的本質，這也給紀委監委加快提升新型腐敗治理能力提出新的挑戰。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12017759.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;縮量調整後 A 股機會在哪裏？私募最新解讀來了！&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在 11 月 8 日上證指數摸到 3509.82 點以後，市場開始步入了新一輪的調整期，並且成交量也隨之逐步萎縮。市場縮量調整之後可能會怎麼走，又有哪些投資機會值得關注？界面新聞整理了部分私募人士的最新觀點。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12018493.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;廣州跟進取消普宅非普宅標準，購房滿兩年交易一律免徵增值税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日，廣州市住房和城鄉建設局等三部門發文稱，經廣州市人民政府同意，取消廣州普通住宅和非普通住宅標準，即「豪宅税」。原《廣州市國土房管局，廣州市財政局，廣州市地方税務局關於我市享受優惠政策普通住房標準的通知》（穗國房字〔2005〕375 號）同時廢止。新政自 2024 年 12 月 1 日起施行。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12022142.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12024084.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12024084.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 10:37:42 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 10 月以來國內火災共致 425 人傷亡，中方擴大免籤國家範圍</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241122/173226208025886900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新聞值得關注？教育部：每學期面向師生和家長開展食品安全滿意度測評；全國累計發電裝機容量約 31.9 億千瓦，同比增長 14.5%；央行：人民幣匯率將在合理均衡水平上保持基本穩定。今天有哪些部委新聞值得關注？教育部：每學期面向師生和家長開展食品安全滿意度測評；全國累計發電裝機容量約 31.9 億千瓦，同比增長 14.5%；央行：人民幣匯率將在合理均衡水平上保持基本穩定。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;h3&gt;10 月以來全國接報火災 7.7 萬起，直接財產損失 5.1 億&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日上午，國家消防救援局舉行例行發佈會，介紹 10 月以來 119 接處警及火災總體情況。從接處警方面來看，今年 10 月以來（數據截至 11 月 12 日），國家綜合性消防救援隊伍共接報處置各類警情 24 萬起，營救被困人員 2.4 萬人、疏散遇險人員 1.3 萬人。其中，火災撲救 7.7 萬起，搶險救援 4.9 萬起，社會救助 8.3 萬起，安保勤務 1.7 萬起，虛假警 1.4 萬起。從火災總體情況來看：10 月以來，全國共接報火災 7.7 萬起，亡 169 人、傷 256 人，直接財產損失 5.1 億元。與去年同期相比，除財產損失下降 36.1% 外，起數、亡人數和傷人數分別上升 0.4%、5% 和 2.8%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部：中方擴大免籤國家範圍，停留期限延長至 30 天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日，外交部發言人林劍主持例行記者會。林劍表示，為進一步便利中外人員往來，中方決定擴大免籤國家的範圍，自 2024 年 11 月 30 日至 2025 年 12 月 31 日，對保加利亞、羅馬尼亞、克羅地亞、黑山、北馬其頓、馬耳他、愛沙尼亞、拉脱維亞、日本持普通護照人員試行免籤政策。此外中方還決定進一步優化免籤政策，將交流訪問納入免簽入境事由，將免籤停留期限自現行 15 日延長至 30 日。自 2024 年 11 月 30 日起，包括上述 9 國在內的 38 個免籤國家持普通護照人員來華經商、旅遊觀光、探親訪友、交流訪問，過境不超過 30 天，可免辦簽證入境。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部：每學期面向師生和家長開展食品安全滿意度測評&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241122/173226208025886900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據教育部網站 11 月 22 日消息，為切實加強中小學校園食品安全和膳食經費管理，近日，教育部印發了《中小學校園食品安全和膳食經費管理工作指引》。《指引》對學校主體責任和教育行政部門行業主管責任提出明確要求，強調校園食品安全和膳食經費管理要落實學校主體責任，校長應切實履行第一責任人責任，嚴格規範執行陪餐制度，每學期面向師生和家長組織開展一次食品安全滿意度測評。指導各校成立校園膳食監督家長委員會，強化家長監督。《指引》要求推進中小學自營食堂建設，強化食堂承包 (委託) 經營及校外供餐管理，應通過公開招標等公開競爭方式確定，嚴格落實准入、考核評價和退出機制。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;工信部：支持外企設研發中心，繼續擴大電信業對外開放&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日，工業和信息化部運行監測協調局負責人何海林在國新辦舉行的國務院政策例行吹風會上表示，工信部積極支持外資企業在華設立研發中心，與國內企業聯合開展技術研發和產業化合作，對各國科學家、企業家、投資人來華創新創業提供更加優質的服務和保障。鼓勵製造業企業深化對外投資合作。何海林表示，工信部將繼續擴大電信業高水平對外開放，做好試點企業的管理服務，依法保護投資者的權益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全國累計發電裝機容量約 31.9 億千瓦，同比增長 14.5%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家能源局 11 月 22 日發佈電力工業統計數據顯示，截至 10 月底，全國累計發電裝機容量約 31.9 億千瓦，同比增長 14.5%。其中，太陽能發電裝機容量約 7.9 億千瓦，同比增長 48.0%；風電裝機容量約 4.9 億千瓦，同比增長 20.3%。1 至 10 月份，全國主要發電企業電源工程完成投資 7181 億元，同比增長 8.3%；電網工程完成投資 4502 億元，同比增長 20.7%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部：前 10 個月網上零售額達 12.4 萬億元，增長 8.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部網站 11 月 22 日消息，今年 1-10 月，我國電子商務保持健康發展勢頭，促進消費回升，推動數實融合，助力國際合作走深走實。據國家統計局數據，1-10 月全國網上零售額 12.4 萬億元，增長 8.8%。其中實物商品網上零售額 10.3 萬億元，增長 8.3%。受益於國慶假期、「雙十一」促銷提前等因素，疊加以舊換新政策效應加速釋放，10 月網絡零售平穩增長，其中數字產品、服務消費增長快。據商務大數據監測，智能家居、手機增長 14.2% 和 12.2%，抽油煙機、家用灶具增長 93% 和 46.8%，網絡服務消費增長 15.5%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行：人民幣匯率將在合理均衡水平上保持基本穩定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日，中國人民銀行國際司負責人劉曄在國新辦舉行的國務院政策例行吹風會上表示，人民幣匯率將在合理均衡水平上保持基本穩定。支撐因素包括我國國際收支保持平穩，外匯市場投資者更加成熟，交易行為更加例行，市場韌性顯著增強，以及近期出台的一攬子宏觀政策明顯改善了市場預期，經濟回穩向好態勢進一步鞏固和增強等。劉曄表示，影響匯率的因素是多元的，未來人民幣匯率可能保持雙向波動態勢。人民銀行將繼續堅持市場在匯率形成中的決定性作用，保持匯率的彈性，同時強化預期引導，防止外匯市場形成單邊一致性預期並自我實現，堅決防範匯率超調風險，保持人民幣匯率在合理均衡水平上的基本穩定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;數據局徵求意見：促進各類交易所、交易平台互聯互通&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日，國家數據局發佈向社會公開徵求《國家數據基礎設施建設指引（徵求意見稿）》意見的公告。其中提到，加強數據交易場所體系設計，統籌數據交易場所優化佈局。支持數據交易場所創新發展，鼓勵各類數據進場交易。構建集約、高效的數據交付基礎設施，為場內集中交易和場外分散交易提供低成本、高效率、可信賴的數據交付環境。促進各類交易所、交易平台互聯互通。推動數據價值貢獻度評估、數據集推薦匹配、數據產品差異性分析等技術創新，實現供需精準匹配和便捷交付。鼓勵各地提升數據加工、測試、建模驗證、安全實驗等社會化服務能力，打造產學研用「一公里」工作圈。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12022666.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12022666.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 考古發現良渚古城曾有 2 萬多居民，神木廢水處理廠發生事故致 4 死 6 傷</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;良渚古城遺址公園。圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241122/173226461181386600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？遊客在大牯牛山「縱火燒山」？官方：12 人被處罰；網絡刷單達 3000 萬次，福建網警抓獲「水軍」犯罪團夥；山西焦煤集團原董事長武華太被開除黨籍：大搞權錢交易。今天有哪些地方新聞值得關注？遊客在大牯牛山「縱火燒山」？官方：12 人被處罰；網絡刷單達 3000 萬次，福建網警抓獲「水軍」犯罪團夥；山西焦煤集團原董事長武華太被開除黨籍：大搞權錢交易。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【浙江】&lt;/strong&gt;良渚遺址羣家底摸清：有 2 萬多居民，建立王權制度&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，11 月 22 日下午，國家文物局在浙江舉行了考古中國重大項目進展發佈會。「考古中國」長江下游區域文明模式研究項目組組長&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;遠介紹，目前，已經對 100 平方公里的良渚遺址進行了徹底勘探，遺址分佈已經摸得比較清楚。「現在發現良渚古城城內的 2 萬多居民可能和現代城市非常類似，城裏面可能有宗教人士，有貴族，然後有大量的手工業者，城裏沒有農民。他們的糧食、肉食這些原料都是從四面八方外部輸入的。為統領大量不同來源的人羣，良渚社會建立了統一的宗教信仰和王權制度，進入古國第二階段。它以複雜的玉禮器系統，龐大的良渚古城，作為信仰和權力物化形式，強化區域人羣的共識和認同。」&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;遠説。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【雲南】&lt;/strong&gt;遊客在大牯牛山「縱火燒山」？官方：12 人被處罰&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;針對網民反映的「大牯牛山遊客野外生火」情況，11 月 21 日晚，雲南省昆明市東川區聯合調查組發佈情況通報稱，近日，遊客凌晨攀登大牯牛山觀看日出，因夜間天氣寒冷，有遊客點燃草地上獨立叢生未連成片的低矮灌叢生火取暖。現場核實受損植物總面積約 165 平方米。經林業專家現場確認，受損植物為金花小檗、粉紫杜鵑，屬一般野生植物。已初步查明涉事遊客石某某、李某等 12 人，其行為對大牯牛山植被造成破壞，帶來森林火險隱患。根據《中華人民共和國草原法》，對涉事違法人員予以行政處罰，並要求限期進行植被恢復。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【福建】&lt;/strong&gt;網絡刷單達 3000 萬次，網警抓獲「水軍」犯罪團夥&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241122/173226461181386600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「公安部網安局」微信公眾號 11 月 22 日消息，福建南平公安網安部門成功偵破一起針對某電商購物平台刷單&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;控評&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;非法營利的「網絡水軍」全鏈條案件，一舉搗毀犯罪窩點 4 個，抓獲犯罪嫌疑人 15 名。該犯罪團夥在某電商購物平台網絡刷單高達 3000 餘萬次，涉案金額上千萬元。經查，曾為某電商購物平台商户的林某發現利用平台虛假刷單有利可圖，於是招募人員開發多款刷單軟件，發佈虛刷銷量和好評的廣告，通過網絡發佈刷單任務，廣泛招募刷手使用軟件批量刷單，按刷單量結算佣金，逐步形成了一個覆蓋技術開發、推廣運營、招攬客户、網絡刷手等多環節的犯罪鏈條。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【陝西】&lt;/strong&gt;神木廢水處理廠發生安全事故致 4 死 6 傷，原因正調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央廣網消息，記者從陝西省榆林市、神木市應急管理局獲悉，11 月 20 日 14 時 55 分許，神木市蘭炭產業特色園區一廢水處理廠發生安全事故。經初步核查，事故發生時，現場共有 10 名工作人員。截至目前，該起事故造成 4 人死亡，6 人受傷。陝西省應急管理廳及當地相關部門已經成立調查組，事故原因正在調查中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【山西】&lt;/strong&gt;焦煤集團原董事長武華太被開除黨籍：大搞權錢交易&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據山西省紀委監委消息，日前，經山西省委批准，山西省紀委監委對山西焦煤集團有限責任公司原黨委書記、董事長武華太嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。武華太被開除黨籍。經查，武華太理想信念喪失，紀法底線失守，對黨不忠誠不老實，對抗組織審查；無視中央八項規定精神，收受禮品、禮金、消費卡，接受可能影響公正執行公務的旅遊安排；違背組織原則，不按規定報告個人有關事項，在職務調整中為他人謀取利益並收受財物，違規任用幹部，在職工錄用中為親屬謀取利益；廉潔底線失守，縱容、默許親屬利用本人職務影響謀取私利，違規擁有非上市公司股份；規矩意識淡薄，幹預插手下屬企業經營活動；大搞權錢交易，利用職務便利以及職權或者地位形成的便利條件，為他人在工程承攬、款項結算等方面謀利，並非法收受鉅額財物；濫用職權，給國家利益造成特別重大損失。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【四川】網傳&lt;/strong&gt;成都理工大學現不雅照，校方：實為電腦廣告彈窗&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據九派新聞消息，近日，網傳成都理工大學舉辦校內音樂會，大屏幕上出現了不雅畫面。11 月 21 日，成都理工大學黨委宣傳部副部長高繼國告訴記者，網傳言論並不屬實。他表示，該畫面並非出現在前幾日舉辦的音樂會上，而是學校舉辦的一個講座上，該講座邀請了校外老師，該老師使用的是自己的電腦，電腦連接了大屏幕。網傳的圖片是那位老師的電腦插件蹦出來的屏保圖片，畫面彈出來幾秒後就已經處理了。「電腦調試好了，是待機的狀態，在等候開講的時候，彈出來了一個屏保軟件的插件廣告，據説是一個什麼遊戲畫面，類似於二次元的那種。」他解釋，該老師可能也不太懂這些新東西。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【湖南】&lt;/strong&gt;電力設施保護新規：發電廠等圍牆外不得放飛風箏&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據長沙晚報「掌上長沙」消息，《湖南省實施〈電力設施保護條例〉辦法（修正草案送審稿）》目前正在湖南司法行政網公開徵求意見。近年來，隨着新型飛行器的使用日益廣泛，省內外出現了涉及無人機、熱氣球等飛行器導致的輸電線路故障。為此，《辦法》明確新型外力破壞類型及相關要求：在發電廠、變電站（所）、換流站（接地極址）圍牆外側和架空電力線路邊導線外側 300 米以內區域內，不得未採取固定措施敷設塑料大棚、塑料薄膜、防塵網、彩鋼瓦等遮蓋物，放飛風箏和氣球等漂浮物。不得在發電廠、變電站（所）、換流站（接地極址）上空和架空電力線路保護區範圍內放飛無人機、滑翔傘、翼裝飛行等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12023171.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12023171.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
    </channel>
</rss>