<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 28 Apr 2025 07:50:27 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>廣州海關原副關長劉小威被開除黨籍：退休後為他人謀取不正當利益</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174581057267618000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;劉小威涉嫌受賄罪、利用影響力受賄罪一案已被提起公訴。劉小威涉嫌受賄罪、利用影響力受賄罪一案已被提起公訴。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 28 日，據中央紀委國家監委駐海關總署紀檢監察組、遼寧省紀委監委通報，廣州海關原黨委委員、副關長劉小威被開除黨籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，劉小威，男，漢族，1963 年 2 月生，廣東興寧人，1984 年 1 月參加工作，大學學歷，文學學士學位，二級關務監督關銜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉小威曾長期在拱北海關任職，擔任過調查局綜合處處長、辦公室主任，拱北海關稽查處處長和關税處處長等。2013 年 12 月-2016 年 12 月，劉小威上調海關總署擔任稽查司副司長（副廳局級），此後又調回廣東，擔任廣州海關副關長、黨組成員，2019 年任廣州海關副關長、黨委委員，直至退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 9 月 27 日，中央紀委國家監委駐海關總署紀檢監察組、遼寧省紀委監委發佈消息，廣州海關原黨委委員、副關長劉小威涉嫌嚴重違紀違法被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委駐海關總署紀檢監察組、遼寧省紀委監委通報，經查，劉小威喪失理想信念，背棄初心使命，落實黨中央重大決策部署不到位，對抗組織審查，搞迷信活動；違反中央八項規定精神，違規收受禮品、禮金，接受可能影響公正執行公務的宴請；對個人有關事項隱瞞不報；借用管理和服務對象錢款，為親屬經營活動謀利；利用職務便利以及職權或地位形成的便利條件為他人謀取利益，並非法收受財物；退休後利用原職權或地位形成的便利條件，通過其他國家工作人員職務上的行為，為他人謀取不正當利益，並非法收受財物。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174581057267618000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，劉小威嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律、生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄罪、利用影響力受賄罪，且在黨的十八大、十九大乃至二十大後仍然不收斂、不收手、不知止，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據有關規定，劉小威被開除黨籍，其涉嫌犯罪問題被移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日前，最高人民檢察院發佈消息，劉小威涉嫌受賄罪、利用影響力受賄罪一案，經遼寧省人民檢察院指定管轄，由大連市人民檢察院依法向大連市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大連市人民檢察院起訴指控：被告人劉小威利用擔任拱北海關稽查處處長、海關總署稽查司副司長、廣州海關副關長、廣州海關副關長兼海關總署税收徵管局（廣州）局長等職務上的便利以及職權地位形成的便利條件，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大；利用擔任廣州海關原副關長職權地位形成的便利條件，通過其他國家工作人員職務上的行為，為他人謀取不正當利益，非法收受他人財物，數額特別巨大，依法應當以受賄罪、利用影響力受賄罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，海關係統掀起反腐風暴，各地和總署有多名官員被查。其中，2024 年 9 月，海關總署原黨委委員、副署長孫玉寧被查，他是繼盛光祖之後近年來海關係統落馬的最高級官員。此外，2022 年 1 月，海口海關原黨組書記、關長李藍雪被查。李藍雪曾和劉小威共事，擔任過拱北海關黨組書記、關長，2016 年因違反中央八項規定精神等問題被給予黨紀政紀處分，降為廣州海關副巡視員。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12703284.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12703284.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 03:27:07 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>80 年來美國曆任總統支持率最低，特朗普執政百日民調結果出爐</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174580122246170800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;絕大多數民主黨人認為他在驅逐移民和關税議題上「走得太遠」。絕大多數民主黨人認為他在驅逐移民和關税議題上「走得太遠」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 30 是美國總統特朗普第二個任期執政滿百日之際，各媒體和機構已提前進行民意調查。結果發現，他的支持率跌入谷底，選民對他處理經濟的處理方式感到不滿。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美聯社-NORC 公共事務研究中心的聯合調查發現，許多美國人不認可特朗普迅速制定、推動議程的激進方式，甚至連共和黨人內部也不認為他把注意力用在了正確的地方。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，約 4/10 的美國人表示第二任期的特朗普是「可怕」的總統，約 1/10 的人表示他「糟糕」。相比之下，約 1/3 的受訪者説他表現「很好」，而不到 2/10 的人説「一般」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;總體而言，約 4/10 的美國人支持特朗普。在共和黨人中，這一數字大約是前者兩倍。大約 1/3 的美國成年人對副總統萬斯評價積極，其中絕大部分是共和黨人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;約 7/10 的美國成年人對特朗普上任以來的戲劇性事件並不感到震驚，也基本上符合他們的預期，約 3/10 表示這位共和黨總統的行動大多出乎意料。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，民主黨人對特朗普本任期內的經濟前景比他上一屆要悲觀得多。絕大多數民主黨人認為他在驅逐移民和關税議題上「走得太遠」。接受調查的共和黨人尤其認可由世界首富馬斯克領導的精簡聯邦政府規模的工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174580122246170800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而美國廣播公司、《華盛頓郵報》以及益普索集團的調查結果顯示，特朗普的支持率為 39%，創下過去 80 年來美國曆任總統最低執政百日支持率。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;72% 的受訪者認為，特朗普的經濟政策非常或者有一定可能會在短期內導致美國經濟衰退，53% 的人認為美國的經濟狀況自特朗普上任以來變得更糟，41% 認為自己的財務狀況進一步惡化。此外，超過一半的受訪者不贊成特朗普在移民政策和政府管理方面的行動。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另一個主要媒體機構有線電視新聞網（CNN）在 4 月 27 日公佈的另一項最新民調也得出了類似的結果：特朗普的支持率為 41%，較 3 月的民調下降了 4 個百分點，自 2 月以來下降了 7 個百分點。該支持率是自二戰時期艾森豪威爾以來的最低水平。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自 3 月以來，特朗普在女性（下降 36%）和拉美裔（28%）中的支持率顯著下降。黨派陣營對特朗普的看法仍呈現兩極分化，86% 的共和黨人表示認可，93% 的民主黨人不認可。但在政治獨立人士中，特朗普的支持率降至 31%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普試圖解決的所有重大問題幾乎都陷入了困境，公眾對他處理這些問題的能力的信心也在下降。由於關税計劃的推出導致了股市的劇烈波動和對物價上漲的擔憂，自 3 月初以來，特朗普在經濟問題上的支持率顯著下降。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;具體而言，在通貨膨脹方面，其支持率下降了 9 個百分點，至 35%，在關税方面，特朗普的受認可程度下降了 4 個百分點，至 35%。約一半（52%）的受訪者表示對他應對經濟的能力有信心，與去年 12 月相比下降了 13 個百分點。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普的外交政策，包括在俄烏衝突中對俄羅斯採取更友好的姿態，以及結束對許多國家的援助計劃，也遭到了大多數人的反對（39% 贊成，60% 反對）。一半受訪者表示，他們對特朗普處理外交事務的能力有信心，低於他上任前的 55%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12702432.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12702432.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 02:37:38 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 國常會：決定核準浙江三門三期工程等核電項目；第 137 屆廣交會境外採購商人數創同期新高</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 國常會：決定核準浙江三門三期工程等核電項目；第 137 屆廣交會境外採購商人數創同期新高&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中國海警局新聞發言人就菲律賓非法登臨鐵線礁發表談話；銀川市長信箱被指「已讀亂回」，官方通報：對相關責任人問責處理；京東：未來三個月將招聘 10 萬名全職騎手。中國海警局新聞發言人就菲律賓非法登臨鐵線礁發表談話；銀川市長信箱被指「已讀亂回」，官方通報：對相關責任人問責處理；京東：未來三個月將招聘 10 萬名全職騎手。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;國常會：決定核準浙江三門三期工程等核電項目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央視新聞消息，4 月 27 日，&lt;/span&gt;國務院常務會議決定批准建設浙江三門三期等核電項目。會議強調，核電發展必須確保絕對安全，要求參建和業主單位承擔起安全責任，遵循全球最高安全標準進行核電站的建設和運營，並持續提升安全監管能力，確保核電安全防護網的穩固。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國海警局新聞發言人就菲律賓非法登臨鐵線礁發表談話&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 27 日，中國海警局新聞發言人劉德軍就菲律賓人員非法登臨鐵線礁一事發表談話，指出 4 月 27 日菲律賓 6 人無視中國警告，非法登上鐵線礁，中國海警依法進行處置。劉德軍強調中國對南沙羣島及附近海域擁有主權，菲方行為侵犯了中國領土主權，違反了《南海各方行為宣言》，破壞了地區和平穩定。中國海警局敦促菲律賓立即停止侵權行為，並將繼續在中國管轄海域執行維權執法任務。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;第 137 屆廣交會已有 22 萬多名境外採購商到會，創同期新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新華社消息，&lt;/span&gt;第 137 屆廣交會第二期 4 月 27 日閉幕。廣交會承辦方中國對外貿易中心信息顯示，截至 27 日，已有來自全球 219 個國家和地區的 224372 名境外採購商到會，創同期歷史新高。本屆廣交會 4 月 15 日開幕，三期分別以「先進製造」「品質家居」「美好生活」為主題。第二期「品質家居」線下展展覽總面積 51.5 萬平方米，展位數量 24735 個，參展企業 10313 家、比上屆新增 273 家，專精特新小巨人、製造業單項冠軍、國家級高新技術企業等優質特色參展企業超 2400 家，較上屆增加 100 家。　　&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;銀川市長信箱被指「已讀亂回」，官方通報：對相關責任人問責處理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 27 日，寧夏銀川市人民政府辦公室就網傳銀川市長信箱被指「已讀亂回」發佈情況通報：4 月 27 日，網上反映銀川「市長信箱」出現答覆錯誤問題，我辦高度重視，立即對相關情況進行調查核實。經查，4 月 22 日「市長信箱」工作人員在辦理過程中出現工作錯誤，上傳了與訴求無關的辦理結果。反映出我辦內部審核把關不嚴，運行機制不完善。事發後，我辦深刻反思，積極整改，調整優化辦理流程，強化審核把關。同時，督促經辦單位主動與訴求人溝通，並誠懇致歉。現已依規對相關責任人問責處理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;京東：未來三個月將招聘 10 萬名全職騎手&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據京東黑板報公眾號 4 月 27 日消息，&lt;/span&gt;京東計劃在未來三個月內招聘 10 萬名全職騎手，承諾為他們繳納五險一金，費用由公司全額承擔，平均每人約 2000 元。新入職的全職騎手在滿足基本出勤要求的情況下，前三個月將享有至少 5000 元的保底工資。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年全球軍費開支創紀錄飆升，美國佔超三成&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，斯德哥爾摩國際和平研究所（SIPRI）4 月 28 日發佈的報告顯示，2024 年全球軍費開支達到 2.72 萬億美元，較 2023 年增長 9.4%，創下自冷戰結束以來的最大同比增幅。其中，美國軍費開支增長 5.7%，達到 9970 億美元，佔北約總軍費開支的 66%，佔 2024 年世界軍費開支的 37%。此外，俄烏衝突以及對於美國針對北約承諾的質疑導致歐洲軍費開支增長 17%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;民調顯示特朗普執政百日支持率為 80 年來美歷任總統最低&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，美國總統特朗普第二個任期執政將滿百日。當地時間 4 月 27 日，美國廣播公司、《華盛頓郵報》以及益普索集團聯合進行的一項最新民意調查結果顯示，特朗普的執政百日支持率為 39%，這一數字比今年 2 月份下降了 6 個百分點，且創下過去 80 年來美國曆任總統的最低執政百日支持率。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;伊朗港口爆炸已致 40 人死亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，當地時間 4 月 27 日，伊朗霍爾木茲甘省省長表示，阿巴斯港爆炸事件已經導致 40 人死亡。當地時間 4 月 26 日，位於伊朗南部阿巴斯港的沙希德拉賈伊港口發生爆炸，造成人員傷亡。目前該港口已於 27 日上午恢復貨物進出口工作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12698954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12698954.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 23:14:30 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>中國海警局新聞發言人就菲律賓非法登臨鐵線礁發表談話</title>
            <description>&lt;p&gt;中國海警局新聞發言人劉德軍表示，4 月 27 日，菲律賓 6 名人員不顧中方警告勸阻，非法登上鐵線礁活動，中國海警執法人員依法登礁並查證處置。中國對包括鐵線礁在內的南沙羣島及其附近海域擁有無可爭辯的主權。菲方行徑侵犯中方領土主權，違反《南海各方行為宣言》，破壞南海和平穩定。我們敦促菲方立即停止侵權。中國海警將依法在中國管轄海域持續開展維權執法活動。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12698836.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12698836.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 13:33:08 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 中央點名通報三河牌匾改色事件；美濫施關税致該國大豆銷量一週驟降 50%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 中央點名通報三河牌匾改色事件；美濫施關税致該國大豆銷量一週驟降 50%&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174574739194654700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;市監總局回應長和港口交易：不得規避審查；境外旅客離境退税物品金額大幅下調；「高顏值通緝犯」出獄直播被抖音封號。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 27 日晚報新聞。市監總局回應長和港口交易：不得規避審查；境外旅客離境退税物品金額大幅下調；「高顏值通緝犯」出獄直播被抖音封號。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 27 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中央點名通報三河牌匾改色事件：個別領導幹部政績觀錯位、官僚主義嚴重&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 15 日，廊坊市聯合調查組通報稱，目前已對三河市委主要負責人免職處理，並責成三河市委、市政府深刻反思，汲取教訓，全面整改。下一步，將根據調查結果，對相關責任人依規依紀依法追責問責。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697974.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【觀察】2024 年中國人口版圖：20 省份自然增長為負，人口競爭加劇&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;未來的人口競爭，將不再依賴自然增長，而是轉向以人口遷徙、城市吸納能力、區域發展環境為核心的新一輪較量。各地能否在人口競爭中有效突圍，將決定地方經濟社會的可持續發展力。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12694455.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;境外旅客離境退税物品金額大幅下調至 200 元，現金退税金額上調至 2 萬元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《通知》將目前境外旅客同日同店購買退税物品金額達到 500 元才予以退税的規定，大幅下調至 200 元即可退税。此外，將現金退税金額由目前的 1 萬元人民幣上調至 2 萬元人民幣，其他退税方式沒有限額。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697628.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174574739194654700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市監總局：長和港口交易各方不得采取任何方式規避審查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;日前，市場監管總局新聞發言人就長和港口交易事回答了記者提問：我們高度關注有關交易，將依法進行審查。交易各方不得采取任何方式規避審查，未獲批准前，不得實施集中，否則將承擔法律責任。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697924.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「高顏值通緝犯」出獄直播當網紅，被抖音平台封號無限期禁言&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2018 年參與「酒託」詐騙被通緝的四川綿陽女子卿晨璟靚在服刑完畢後成了網絡主播，不過其社交媒體賬號因涉嫌以服刑經歷炒作獲利，違反《社區自律公約》相關規定，今日已被抖音平台無限期封禁，8000 餘名粉絲賬號一夜清零。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697559.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國移民局開始恢復部分留學生簽證，但危機未消&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;從今年 3 月以來，全美有 1200 多名國際學生被撤銷簽證；美國移民律師協會統計則顯示有高達 4700 名學生被撤銷簽證。針對美國政府的行動，全美各州國際學生提起了 100 多起訴訟。截至目前，100 多起訴訟中有超過一半訴訟案的法官已經臨時叫停美國政府撤銷簽證的行動。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12695776.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普稱美船隻應免費通行蘇伊士運河&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美國從未直接參與運河的建設和運營。但自 1946 年以來，埃及從美國方面獲得了超過 870 億美元的援助。此外，美國還多次在幫助埃及維持對運河的完全控制方面發揮關鍵作用。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697575.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美濫施關税致該國大豆銷量一週驟降 50%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美國的大豆和豬肉等農產品的出口正在大幅減少，美國農業部近日公佈的數據顯示，4 月 11 日至 17 日當週，美國大豆淨銷售量較上一週下降 50%，豬肉淨銷售量更是驟降 72%。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12698180.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12698315.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12698315.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 10:43:24 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 教育部：建立學齡人口變化監測預警制度，最高法：堅決防止把經濟糾紛當作犯罪處理</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174573824154020900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？六部門：上調現金退税限額至 2 萬元，滿足多樣化支付需求；市場監管總局：開通信用修復全國統一入口，實現異地登錄；「五一」假期民航旅客運輸量預計增長 8%，或創歷史新高。今天有哪些部委消息值得關注？六部門：上調現金退税限額至 2 萬元，滿足多樣化支付需求；市場監管總局：開通信用修復全國統一入口，實現異地登錄；「五一」假期民航旅客運輸量預計增長 8%，或創歷史新高。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;教育部：教育強國建設 13 個基礎教育綜合改革試點正啓動&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，教育部 4 月 27 日在江西南昌召開全國基礎教育綜合改革試點暨優化資源配置現場推進會。記者從會上獲悉，教育強國建設基礎教育綜合改革試點工作陸續啓動，共設立 13 個改革試點項目，涵蓋適應人口變化的基礎教育資源調配機制改革、中考改革、縣中發展振興、綜合高中建設、科學教育特色高中建設、學前教育保障機制、特殊教育保障機制等民生關切熱點。其中，適應人口變化的基礎教育資源調配機制改革，試點內容包括建立學齡人口變化監測預警制度，精準掌握本地學位資源需求和供給情況等。中考改革試點內容包括多種途徑擴大普通高中教育資源，增加學生升學機會，擴大優質高中指標到校招生比例，探索開展多元化的招生錄取方式改革等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;六部門：上調現金退税限額至 2 萬元，滿足多樣化支付需求&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部網站 4 月 27 日消息，商務部等六部門近日印發《關於進一步優化離境退税政策擴大入境消費的通知》。《通知》提出，下調離境退税起退點。境外旅客同日同店購買退税物品金額達到 200 元人民幣，且符合其他相關規定的，可以申請辦理離境退税。鼓勵各地區在大型商圈、步行街、旅遊景區、度假區、文博場所、機場、客運港口、酒店等增設退税商店，擴大退税商店覆蓋面。將現金退税限額上調至 20000 元人民幣。推動退税代理機構與支付機構、清算機構等加強合作，在風險可控的前提下，通過移動支付、銀行卡、現金等多種方式提供退税服務，更好滿足境外旅客多樣化支付服務需求。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;四部門：2025 年底我國數字素養與技能培育體系基本建成&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174573824154020900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中國網信網 4 月 27 日消息，近日，中央網信辦等四部門聯合印發《2025 年提升全民數字素養與技能工作要點》。《工作要點》指出，進一步健全數字人才培育體系，拓展數字經濟增長空間，構建普惠包容數字社會，打造智慧便捷數字生活，營造安全有序數字環境，完善協同聯動工作格局，不斷夯實新質生產力發展的人力資源基礎，助力我國人口高質量發展。《工作要點》明確了工作目標：到 2025 年底，我國全民數字素養與技能發展水平再上新台階，數字素養與技能培育體系基本建成，數字資源供給能力顯著增強，數字人才隊伍進一步壯大，勞動者數字工作能力明顯提高，羣體間數字技能鴻溝不斷縮小，數字發展環境更加普惠包容，數字生活智慧便捷，網絡空間安全有序，數字法治道德倫理水平持續提升。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市場監管總局：開通信用修復全國統一入口，實現異地登錄&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家市場監管總局網站 4 月 27 日消息，今年 3 月至 12 月全國市場監管系統開展以「助力重塑信用，服務高質量發展」為主題的「信用修復服務年」活動。活動期間，國家市場監管總局將做好三方面工作。一是建設市場監管信用修復全國統一平台。開通經營主體信用修復全國統一入口，實現異地登錄修復功能，推動解決各地經營主體信用信息歸集渠道不通暢、共享不及時、修復流程不規範等問題。二是開展系列走訪調研。通過上門訪談、集中座談等多種方式，深入瞭解各地經營主體信用修復需求與意見建議。對有關商查平台開展專項調研，指導商查平台及時更新信用信息，提高信用服務規範化水平。三是實施系列幫扶指導。開設「信用修復專區」，開展小微企業和個體工商户信用修復幫扶服務，助力小微企業和個體工商户發展。指導第三方平台開展信用狀況監測，及時更新平台內企業信用信息，幫助企業恢復正常信用狀態。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「五一」假期民航旅客運輸量預計增長 8%，或創歷史新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中國民航局 4 月 27 日舉行例行新聞發佈會。民航局預測，今年「五一」假期民航運輸市場將保持平穩增長態勢，旅客運輸量預計可達 1075 萬人次，日均 215 萬人次，同比增長 8%，有望創同期歷史新高。今年「五一」假期民航國內客源主要集中在京津冀、長三角、粵港澳、成渝四大城市羣間骨幹航線。截至目前，北京、上海、廣州三地間以及北京與深圳、成都間航線旅客訂票量最高。此外，前往西雙版納、拉薩、麗江、喀什、和田等旅遊目的地的支線航線的訂票需求也比較集中。國際航線方面，預計旅客運輸量和航班量都將達到二季度以來最高峯。根據航空公司飛行計劃，「五一」假期全國民航累計安排定期航班計劃 8.8 萬班，同比增長 2.3%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;財政部：1-3 月全國彩票銷量超 1485 億元，同比下降 0.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據財政部網站 4 月 27 日消息，3 月份，全國共銷售彩票 582.17 億元，同比增加 26.16 億元，增長 4.7%，較去年同期保持平穩增長。其中，福利彩票機構銷售 192.03 億元，同比增加 3.3 億元，增長 1.7%；體育彩票機構銷售 390.14 億元，同比增加 22.9 億元，增長 6.2%。1-3 月累計，全國共銷售彩票 1485.91 億元，同比減少 8.75 億元，下降 0.6%。其中，福利彩票機構銷售 512.76 億元，同比增加 0.78 億元，增長 0.2%；體育彩票機構銷售 973.15 億元，同比減少 9.52 億元，下降 1.0%。從分地區彩票銷售情況看，3 月份，與上年同期相比，除雲南、新疆 2 個省份外，全國其他省份彩票銷量均實現增長，其中，山東、湖北、安徽、浙江增加額較多，同比分別增加 3.7 億元、2.7 億元、2.5 億元和 1.9 億元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法：規範涉企案件審判執行，防止糾正地方保護主義&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據最高人民法院 4 月 27 日消息，最高法日前印發《關於堅持嚴格公正司法規範涉企案件審判執行工作的通知》，要求各級人民法院規範涉企案件審判執行工作。《通知》要求，嚴格區分經濟糾紛與刑事犯罪，堅決防止把經濟糾紛當作犯罪處理。嚴格把握刑事犯罪的認定標準，堅決防止和糾正利用行政、刑事手段幹預經濟糾紛，有效防範違規異地執法、趨利性執法司法。《通知》要求規範涉企案件立案和管轄工作，堅持法定管轄為原則、移送管轄和指定管轄為例外，嚴禁受地方保護主義影響或者出於趨利性目的，對涉企案件擴張管轄、人為製造異地管轄，以涉嫌刑事犯罪為由對依法應當立案的涉企民事案件不予立案或者駁回起訴。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;統計局：一季度全國規模以上工業企業利潤同比增長 0.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 27 日，國家統計局公佈數據顯示，1-3 月份，全國規模以上工業企業實現利潤總額 15093.6 億元，同比增長 0.8%（按可比口徑計算）。其中，國有控股企業實現利潤總額 5599.5 億元，同比下降 1.4%；股份制企業實現利潤總額 11101.5 億元，增長 0.1%；外商及港澳台投資企業實現利潤總額 3883.5 億元，增長 2.8%；私營企業實現利潤總額 3709.7 億元，下降 0.3%。國家統計局工業司統計師於衞寧解讀稱，一季度，各地區各部門認真貫徹落實黨中央、國務院決策部署，着力打好宏觀政策「組合拳」，政策效應持續釋放，帶動工業企業利潤由降轉增，裝備製造業、高技術製造業利潤支撐作用明顯，工業經濟發展質效持續提升。一季度，全國規模以上工業企業利潤扭轉了自上年三季度以來企業累計利潤持續下降的態勢。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家税務總局：二套轉首套可享房貸利息專項附加扣除&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中新網 4 月 27 日消息，近日，在國家税務總局 12366 納税服務平台官網上，國家税務總局在回覆提問時表示，納税人按照《關於降低存量首套住房貸款利率有關事項的通知》規定進行存量住房貸款置換的，由於置換前後納税人的住房仍為同一套，可以繼續享受住房貸款利息專項附加扣除。其中，貸款合同編號發生變化的，應當及時在個人所得税 APP 在「專項附加扣除」-「住房貸款利息專項附加扣除」變更同一套住房新辦理的貸款合同編號等信息。為穩定樓市，中國近年優化個人住房貸款中住房套數認定標準，實行「認房不認貸」。部分購房者受益於此，此前二套房貸利率變更為首套房貸利率。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今年氣候年景總體偏差，地質災害防治形勢依然嚴峻複雜&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據自然資源部網站 4 月 27 日消息，自然資源部 4 月 25 日召開 2025 年全國汛期地質災害防治工作視頻會議。會議通報了 2025 年地質災害趨勢預測及防範工作建議。2025 年全國氣候年景總體偏差，極端天氣氣候事件總體呈多發強發態勢，地質災害防治形勢依然嚴峻複雜。會議指出，要清醒認識近年來地質災害極端性、反常性愈發突出的趨勢，重點關注區域羣發、複合鏈生災害風險，注意防範近幾年地震影響區、森林火災發生區域強降雨引發羣發性滑坡、泥石流，防範長時序變形積累疊加短期環境急變引發的大型崩塌、滑坡和泥石流災害。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12696911.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12696911.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 法院院長超標配 68 平方米辦公室被通報，銀川市長信箱被指「已讀亂回」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/17457396125017600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？張家界乒乓球公開賽設幹部職級門檻，回應：僅限嘉賓組；海南一酒店保潔員調包港幣事件糾紛未完，省級調查組展開調查；登頂泰山最高得 3 萬獎金？景區：未舉辦活動，密切關注。今天有哪些地方新聞值得關注？張家界乒乓球公開賽設幹部職級門檻，回應：僅限嘉賓組；海南一酒店保潔員調包港幣事件糾紛未完，省級調查組展開調查；登頂泰山最高得 3 萬獎金？景區：未舉辦活動，密切關注。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【河南】法院院長超標準配備辦公室被通報，超出規定 44.7 平方米&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據河南省紀委監委消息，河南省紀委監委 4 月 27 日公開通報 6 起違反中央八項規定精神典型問題。通報顯示，長垣市人民法院黨組書記、院長都學敏，因超標準配備、使用辦公用房問題被處分。通報指出，2022 年 4 月，都學敏任長垣市人民法院黨組書記、院長後，配備、使用的辦公室和休息室面積合計 68.7 平方米，超出規定 44.7 平方米。2025 年 3 月，都學敏受到黨內警告處分，相關問題已整改。公開資料顯示，都學敏出生於 1973 年 7 月，曾任新鄉市中級人民法院審委會委員、刑三庭庭長等職，2022 年 4 月任長垣市人民法院院長。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】張家界乒乓球公開賽設幹部職級門檻，回應：僅限嘉賓組&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據大河報·豫視頻消息，4 月 26 日，一份關於「2025 年第二屆湖南張家界乒乓球公開賽補充報名」需副廳級、副處級資格的通知引發網友關注。文件顯示，賽事嘉賓組雙打參賽者需滿足特定職級或職務要求。對此，張家界市文旅廣電體育局回應大稱，職級限制僅針對嘉賓組，其餘組別均向全民開放。根據《2025 年第二屆湖南·張家界乒乓球公開賽補充通知》，賽事包含嘉賓甲組和乙組雙打，報名資格要求，嘉賓甲組：其中一名運動員需為副廳級及以上幹部（含事業單位、國企、軍隊對應職級），或擔任各省乒協名譽主席、主席、秘書長，或為組委會特邀嘉賓。嘉賓乙組：其中一名運動員需為副處級及以上幹部，或擔任各省乒協副主席、各市乒協名譽主席/主席，或為特邀嘉賓。記者梳理發現，國內類似賽事普遍存在嘉賓組職級門檻。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】酒店保潔員調包港幣事件糾紛未完，省級調查組展開調查&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/17457396125017600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 26 日晚間，海南省旅遊文化市場行政執法局發佈情況通報稱，4 月 26 日，朵女士在小紅書反映「2024 年 7 月入住嘉佩樂酒店期間，有 19 張面額 1000 元的港幣在酒店被保潔員調包，使其後續在澳門旅遊期間遭受困擾。近日，法院以盜竊罪依法判處作案人員有期徒刑一年六個月並處罰金 5000 元。但應承擔一定責任的嘉佩樂酒店，尚未對其進行賠償」。針對此事，該局高度重視，第一時間向陵水旅文局瞭解相關情況。目前，陵水旅文局正在積極協調朵女士與嘉佩樂酒店溝通，推動雙方達成賠償協議。海南省旅遊文化市場行政執法局表示，該事件的發生，反映出嘉佩樂酒店在管理員工方面不嚴格。員工違法行為對遊客造成的身心傷害和財產損失，酒店應承擔相應責任，並依法依規對遊客進行合理賠償，以真誠的態度對待遊客，切實保護好遊客的權益。該局將成立工作組赴屬地對相關情況開展調查，進一步規範旅遊企業經營行為，堅決維護遊客的合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【青海】西寧市教育局原副局長丁琦被開除黨籍：搞「期權腐敗」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 27 日，據青海省西寧市紀委監委消息，經中共西寧市委批准，西寧市紀委監委對西寧市教育局原黨委委員、副局長丁琦嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。丁琦被開除黨籍。經查，丁琦理想信念喪失，紀法意識淡薄，與他人訂立攻守同盟，對抗組織審查；廉潔底線失守，長期違規收受禮品、禮金，接受可能影響公正執行公務的宴請，向管理服務對象借款；利用職務便利，為他人在教育領域工程項目承攬上謀取利益，搞「期權腐敗」，非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江蘇】丹頂鶴撞上高壓電線墜落被發現，已運回保護區轉危為安&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，4 月 24 日傍晚，在江蘇省興化市安豐鎮李東村，十幾只白色大鳥組隊從南往北飛行。誰料其中一隻大鳥疑似觸碰到高壓電線，當場一陣怪叫墜落到田裏。村民吉懷春趕緊找到這隻大鳥，看見它身上多處受傷流血，已經失去了飛行能力，於是他立即將情況上報給村幹部。接到村民報告後，安豐鎮林業部門的工作人員火速趕到現場，發現這隻大鳥為丹頂鶴，屬於國家一級保護動物，同時被列入《世界自然保護聯盟（IUCN）瀕危物種紅色名錄》。這隻丹頂鶴戴有編號為 YC20 的腳環，林業工作人員聯繫上臨近的江蘇鹽城國家級珍禽自然保護區，保護區經核查確認這是在保護區人工繁育的丹頂鶴。工作人員不久後趕到，對丹頂鶴清創救治後，將其運回保護區進行後續治療，丹頂鶴轉危為安。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【寧夏】銀川市長信箱被指「已讀亂回」，官方：工作人員失誤所致&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據現代快報消息，近日，寧夏自治區銀川市市長信箱一封張冠李戴的回覆，引發了不少關注。4 月 26 日，博主「@姚果果-沒日沒夜減肥版」在社交平台上發帖稱，其向銀川市市長信箱舉報了「第六屆西夏區詩詞大會決賽」相關問題，結果等來的回覆是「銀川某工程欠款」問題。該博主表示，市長信箱「已讀亂回」的做法，讓其哭笑不得。4 月 27 日，銀川市電子政務服務中心工作人員回覆稱，此事系工作人員失誤所致，現已被內部處理，12345 平台也已向舉報人電話致歉。工作人員表示，「我們市委（督查室）和政府督查室已經在核查了，前面各部門的回覆都是正常的，回訪崗要對各部門回覆內容進行審核把關，最後在平台上回復，他們複製粘貼錯誤了，出現了張冠李戴。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】定點醫藥機構人員將「駕照式記分」，12 分終止支付資格&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據北京日報客户端消息，4 月 27 日，北京市醫保局發佈《北京市定點醫藥機構相關人員醫保支付資格實施細則（試行）》。實施細則建立了醫保支付資格管理制度，將醫保基金監管對象由定點醫藥機構延伸至醫務工作者，從醫保支付環節入手，對涉及醫保基金使用的相關人員實行「駕照式記分」。醫保部門將對違法或違反醫保服務協議的相關人員，在對定點醫藥機構作出行政處罰或協議處理的基礎上，根據行為性質和負有的責任程度等認定相關人員責任並記分。定點醫藥機構人員年度記分達到 9 分，未達 12 分的，暫停醫保支付資格 1 至 6 個月；年度記分累計 12 分的，終止醫保支付資格 1 年；單次記 12 分的，終止醫保支付資格 3 年。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】登頂泰山最高得 3 萬獎金？景區：未舉辦活動，密切關注&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「互聯網聯合闢謠平台」微信公眾號 4 月 27 日消息，近期，「登頂泰山獎金最高 3 萬」「有獎登山」等信息正在傳播。經向泰山景區核查，此活動非泰山景區舉辦，也未經泰山景區委託或授權，對泰山景區正常旅遊秩序形成潛在威脅。為維護廣大遊客的切身利益和生命財產安全，泰山景區聲明稱，泰山旅遊旺季已經來臨，遊客量較大，登山盤道不具備舉辦競速類登山比賽的條件，存在較大安全風險。依據有關規定，舉辦此類活動必須報經賽道所有者（泰山景區）同意後再依法履行審批、安保等手續。未經審核、同意，任何單位和個人不得擅自舉辦競速類登山比賽等文體活動。泰山景區將密切關注事態發展，並視情節嚴重情況依法追究相關單位或個人法律責任。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12697035.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12697035.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>FBI 在法院逮捕法官引抗議，美國司法戰升級</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174574487429441500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;杜根被指協助非法移民逃脱執法人員的抓捕。杜根被指協助非法移民逃脱執法人員的抓捕。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國兩黨圍繞非法移民、總統權力等問題的司法戰鬥正在升級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 26 日，抗議者在美國聯邦調查局（FBI）位於威斯康星州密爾沃基縣的辦公室外示威遊行，譴責 FBI 違反民主原則逮捕法官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週五，密爾沃基縣上演了罕見的一幕。FBI 特工在在密爾沃基縣法院停車場逮捕了現年 65 歲的密爾沃基縣巡迴法院法官漢娜·杜根，指控杜根協助非法移民逃脱執法人員的抓捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FBI 局長卡什·帕特爾隨後在社交媒體發文大肆宣傳並放出逮捕杜根的照片，稱沒有人能凌駕法律之上。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/174574495037784300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;此事引發了威斯康星州長和美國國會民主黨人的強烈譴責。共和黨人則一致針對杜根，要求將其彈劾下台。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174574487429441500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜根面臨兩項重罪指控：阻撓美國政府當局執法、藏匿他人防止其被當局抓捕。如果被判兩項罪名成立，杜根將面臨最高 6 年監禁、罰款 35 萬美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國聯邦政府的起訴書顯示，4 月 18 日，FBI 和美國移民及海關執法局（ICE）準備在密爾沃基縣巡迴法院逮捕非法移民愛德華多·弗洛雷斯·魯伊斯。魯伊斯來自墨西哥，被控犯 3 項輕罪，美國當局計劃將其驅逐出境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日當天，魯伊斯在密爾沃基縣巡迴法院出席庭審預審，法官為杜根。杜根得知 FBI 和 ICE 計劃在法院逮捕魯伊斯後表示了強烈不滿，要求執法人員出示相應的逮捕令並向首席法官辦公室報告情況。之後，杜根被控讓魯伊斯及其律師經陪審團使用的通道離開法院，通道並不對公眾開放。執法人員發現魯伊斯逃跑後，最終在法院外將其逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週五被 FBI 逮捕後，杜根在密爾沃基縣聯邦法院出庭，在交納保釋金後獲釋。杜根的律師表示，杜根對自己的被捕表示「最強烈的抗議」，指責此舉有違公共安全利益。法院對杜根案的下一次聽證安排在 5 月 15 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜根從 2016 年就開始擔任密爾沃基縣巡迴法院法官。她曾於 1999 年到 2000 年擔任密爾沃基縣律師協會主席，還於 2021 年被當地媒體評為最受信任公職人員之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;威斯康星州民主黨州長託尼·埃弗斯強烈譴責 FBI 逮捕杜根之舉，指責 FBI 的行動充分説明瞭唐納德·特朗普政府的越權行為。埃弗斯指責，特朗普政府不斷用威脅性言論攻擊各個層級的司法系統，包括威脅開除不按特朗普政府意願判決的法官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;密爾沃基縣委員會發表聲明，指責特朗普政府把聯邦執法系統武器化，對移民發動攻擊。密爾沃基市市長卡瓦里爾·約翰遜譴責聯邦政府破壞密爾沃基安全，試圖通過在法院逮捕法官來恐嚇司法系統其他成員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國會民主黨人也集體譴責 FBI 的行動。眾議員司法委員會成員、民主黨人貝卡·巴林特譴責聯邦政府威脅司法系統，承諾將對杜根被捕一事展開調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但威斯康星州共和黨前州長斯科特·沃克則要求威斯康星州議會採取行動彈劾杜根，將其趕下台。威斯康星州議會為共和黨人佔多數，州議會共和黨人已經聯合譴責杜根。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;威斯康星州在國會的共和黨眾議員格倫·格羅斯曼指責杜根是左翼法官，不惜阻撓聯邦執法部門執法，也要保護「非法移民暴力分子」。來自威斯康星的另一名共和黨眾議員託尼·維德要求杜根立刻辭職。杜根的法官任職將於 2028 年到期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普第一個總統任期，馬薩諸塞州法官雪萊·約瑟夫被指允許一名非法移民以取東西為名離開法院逃避當局抓捕。約瑟夫因涉嫌阻礙司法等罪名於 2019 年被逮捕，引發巨大爭議。2022 年，民主黨人執政後，拜登政府撤銷了對約瑟夫的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12698097.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12698097.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 09:34:45 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普將手伸向地球另一端，他要讓美國船隻免費通行蘇伊士運河</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174573781097889100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國從未直接參與運河建設。自 1946 年以來，埃及從美國方面獲得了超過 870 億美元的援助。此外，美國還多次在幫助埃及維持對運河的完全控制方面發揮關鍵作用。美國從未直接參與運河建設。自 1946 年以來，埃及從美國方面獲得了超過 870 億美元的援助。此外，美國還多次在幫助埃及維持對運河的完全控制方面發揮關鍵作用。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國總統特朗普的野心延伸到了遠在亞非大陸之間的戰略水道——連接地中海和紅海的埃及蘇伊士運河。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他於 4 月 26 日在其社交媒體&lt;span&gt;平台「真相社交」&lt;/span&gt;上發帖稱，&lt;span&gt;如果沒有美國，巴拿馬運河和&lt;/span&gt;蘇伊士運河&lt;span&gt;都不會存在。&lt;/span&gt;美國軍艦和商船應該被允許免費通行這些航道，&lt;span&gt;他&lt;/span&gt;已經要求國務卿魯比奧立即處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;蘇伊士運河是分隔亞洲和非洲大陸的天然屏障，提供從歐洲至&lt;/span&gt;&lt;span&gt;印度洋&lt;/span&gt;&lt;span&gt;和西&lt;/span&gt;&lt;span&gt;太平洋附近土地的最近航線，每年承載着全球 12% 到 15% 的貿易量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，蘇伊士運河是由英國和法國在 1850 年代聯合構思、資助和建造的。&lt;span&gt;美國從未直接參與蘇伊士運河的建設，&lt;/span&gt;但自 1946 年以來，埃及從美國方面獲得了超過 870 億美元的援助，受援規模在中東僅次於以色列。此外，美國還多次在幫助埃及維持對運河的完全控制方面發揮關鍵作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，蘇伊士運河對美國增強其對中東及歐亞非的地緣政治主導權也起到重要作用。美軍艦艇經常需要利用這一便捷通道，特別是在中東地區執行軍事任務時‌進行軍事部署和物資運輸，例如近幾年對以色列的援助，以及對也門胡塞武裝的打擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前埃及方面尚未對美國方面的表態作出回應。&lt;span&gt;蘇伊士運河是埃及經濟的「搖錢樹」。過往船隻通行費僑匯、旅遊、石油共同組成埃及外匯收入的四大支柱。運河在 2022 至 2023 財年給埃及政府帶來 94 億美元的財政收入。由於也門胡塞武裝襲擊紅海及其附近水域的船隻，通過該運河的船隻數量大大減少。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174573781097889100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商人出身的特朗普正在對美國外交政策和機構進行調整和重建，將重點放在對美國有直接財政或戰略利益的交易上。尚未正式簽署的烏克蘭礦產協議就是其中一個例子。美國官員表示，將美國的商業利益與烏克蘭綁定在一起，會鼓勵大規模投資，並在一定程度上解決俄羅斯的軍事威脅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經過美國駐阿拉伯和中東事務高級顧問布洛斯，以及國務卿魯比奧等人的撮合下，&lt;span&gt;剛果（金）和盧旺達本週末在美國首都華盛頓簽署原則宣言，承諾在 5 月 2 日前制定和平協議草案，併為美國投資剛果（金）東部地區的礦產部門創造條件。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在最新表態中也再次威脅到巴拿馬運河。巴拿馬運河橫穿巴拿馬地峽，距離美國本土非常近，每年承載約 40% 的美國集裝箱運輸量。1903 年美國派出軍艦並策動巴拿馬脱離哥倫比亞，隨後&lt;span&gt;美軍入駐運河區並將其變為「國中國」&lt;/span&gt;。在巴拿馬人的不斷抗爭中，卡特政府與巴拿馬簽署新條約，規定從 1999 年 12 月 31 日開始，巴拿馬收回運河的全部管理權，運河區的美軍全部撤出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法律界人士此前指出，除非美國再次入侵巴拿馬，否則無法收回運河。特朗普在 1 月 20 日一上任就對巴拿馬政府施壓，指責巴拿馬對美國徵收高額通行費、威脅要收回巴拿馬運河，甚至表示不排除通過軍事或經濟手段奪取巴拿馬運河的可能性。&lt;span&gt;面對美方威脅，巴拿馬總統穆利諾多次回&lt;/span&gt;應稱，巴拿馬運河及其毗鄰區域永遠屬於巴拿馬，主權和獨立不容談判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國防長赫格塞思本月早些時候對巴拿馬訪問期間曾公開説「在巴拿馬的帶領下，我們將共同確保運河的安全」，並未提及特朗普此前的威脅。該表態一度被理解為，特朗普要收回巴拿馬運河的意願已變弱，而是轉向合作的方式來強化美國在整個地區的影響力。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12697575.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12697575.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 09:29:13 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>中央點名通報三河牌匾改色事件：個別領導幹部政績觀錯位、官僚主義嚴重</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174574456556523300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;通報表示，時任三河市委主要負責人已受到免職處理。通報表示，時任三河市委主要負責人已受到免職處理。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 27 日，據新華社消息，日前，中央層面整治形式主義為基層減負專項工作機制辦公室會同中央紀委辦公廳對 3 起整治形式主義為基層減負典型問題進行通報，其中包括河北省廊坊市三河市在城市管理中盲目決策、機械執行，損害羣眾利益，加重基層負擔問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，2024 年 7 月以來，三河市個別領導幹部政績觀錯位、官僚主義嚴重，未經科學論證和充分徵求意見，推動出台《城市規劃建設管理導則》，脱離實際提出廣告牌匾「除國際國內連鎖品牌，不允許用紅藍底色或字樣」等禁止性規定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為推動牌匾整治工作快速見效，該市組織開展兩次百日攻堅行動，違反《整治形式主義為基層減負若干規定》，頻繁進行工作調度、督查督辦和排名通報，加重基層負擔。該市城市管理綜合行政執法部門在執行中簡單機械，搞形式主義「一刀切」，對包括國內連鎖品牌在內的 1800 餘塊商户門頭牌匾顏色進行變更，損害了羣眾利益，造成不良影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報表示，時任三河市委主要負責人已受到免職處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，三河市禁止使用紅黑藍三色做招牌底色一事受到廣泛關注。據媒體報道，三河市要求臨街商家廣告牌匾禁用「紅藍黑」三色，甚至包括醫院的紅十字標誌等都變成了綠色。三河市城管局相關科室曾回覆媒體稱，按照市政府城市規劃要求，商鋪門頭牌匾除紅色、藍色、黑色的底色以外都可以，並表示文件還未下發，現在先行一步按照城市規劃改門頭。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174574456556523300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報道顯示，2024 年 11 月當地發佈的《三河市城市規劃建設管理導則》中曾提出，廣告牌匾「除國際國內連鎖品牌，不允許用紅藍底色或字樣」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此事引發關注後，三河市多個商家又連夜將招牌再次換成了紅色，但是並未能平息外界爭議。此後，三河市強制商户更換綠色招牌一事受到多方批評，人民日報、新華網等央媒也紛紛發聲。4 月 11 日，有媒體致電廊坊市紀委監委，相關工作人員已回覆稱，監督室已經前往三河市介入調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 15 日，廊坊市聯合調查組通報稱，目前已對三河市委主要負責人免職處理，並責成三河市委、市政府深刻反思，汲取教訓，全面整改。下一步，將根據調查結果，對相關責任人依規依紀依法追責問責。同時健全長效機制，對侵害羣眾利益、破壞營商環境的行為「零容忍」，堅決維護經營主體和人民羣眾合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前擔任三河市委書記的為付順義。公開簡歷顯示，付順義為漢族，1975 年 10 月生，河北昌黎人，中共黨員，1998 年 9 月參加工作，河北經貿大學貨幣銀行專業畢業，本科學歷。付順義曾長期在秦皇島市任職，2020 年成為河北省固安縣縣長，後升任固安縣委書記，2024 年 6 月開始擔任三河市委書記。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央此次通報的除了三河市存在的問題，還包括內蒙古自治區住房城鄉建設廳在政務服務中搞「面子工程」問題和山東省一些地方在項目集中開工、集中籤約中盲目攀比，數據不實問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報指出，以上問題反映出一些地方和部門整治形式主義為基層減負存在差距，有的羣眾觀念淡薄，任性用權、隨意決策、機械執行，在城市管理工作中過度依賴督查檢查考核，頻繁搞排名通報，加重基層負擔；有的脱離實際需要，在政務服務中片面追求硬件設施高端大氣，熱衷於建系統、搭平台，搞「面子工程」，華而不實、鋪張浪費；有的政績觀有偏差，重形式輕實效，為了數據「好聽好看」和排名靠前，在項目建設中講究場面、熱衷造勢，盲目追求數量甚至虛報誇大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報要求，有關地方和部門要履行好主體責任，深入剖析問題根源，舉一反三、系統整改，對虛假整改、表面整改的依規依紀追責問責，堅決杜絕整改中的形式主義。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12697974.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12697974.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 09:11:59 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>李在明當選韓國共同民主黨總統候選人</title>
            <description>&lt;p&gt;韓國共同民主黨 4 月 27 日舉行該黨全國巡迴競選中最後一場總統候選人選拔大會，前黨首李在明以壓倒性的優勢成為該黨總統候選人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共同民主黨當天下午在京畿道高陽市舉行了首都圈、江原道、濟州道競選及最終候選人選拔大會，並公佈了競選最終結果，李在明以 89.77% 的得票率高票當選該黨候選人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共同民主黨自本月 16 日起通過黨員投票 50% 和國民民調 50% 相結合的方式，在各大選區輪換進行初選投票。截至 26 日，李在明忠清道、慶尚道、大邱、釜山、全羅道和光州地區的累計得票率已高達 89.04%，金東兗和金慶洙分別獲得了 6.54% 和 4.42% 的選票。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12697914.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12697914.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 09:00:05 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>【深度】廣西「渴」水：錢是大難題</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;廣西貴港市大嶺鄉附近，大片土地乾裂成塊。圖片來源：受訪者供圖&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174557738064842900_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;自 2025 年 4 月以來，廣西壯族自治區大部乾旱程度達特旱級別，多地持續輕度至中度水文乾旱。自 2025 年 4 月以來，廣西壯族自治區大部乾旱程度達特旱級別，多地持續輕度至中度水文乾旱。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張旭 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「從去年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10 月到現在還&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;沒有真正下過一場雨。」在廣西玉林市陸川縣經營一家綠植花盆批發基地的李先生告訴界面新聞，目前栽種的果苗因缺乏灌溉用水難以破土出苗，自己的生意也因此陷入了停滯狀態。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李先生所經營的基地共有 5 畝，在當地直銷發財樹、金錢樹、茶花、富貴竹等各類花草樹木。「生意都不好做啊」，李先生坦言，以往沒經歷過像今年這般大旱的景象。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自 2025 年 4 月以來，廣西壯族自治區大部乾旱程度達特旱級別，多地持續輕度至中度水文乾旱。據廣西氣象部門統計，2024 年 11 月以來，廣西平均降雨量只有 110 毫米，較常年同期偏少三至七成，為 1961 年以來同期最少，氣象乾旱呈反覆發展態勢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前 4 月 17 日監測顯示，廣西氣象乾旱面積已達 97.5%，其中特旱面積為 68.7%。旱情對人畜飲水、農業生產造成一定影響，森林火險等級高，部分縣的城鎮供水有一定風險。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另據央視新聞報道，記者從廣西壯族自治區應急管理廳瞭解到，截至 4 月 21 日 9 時統計，南寧、柳州、桂林、梧州、防城港、欽州、貴港、賀州、河池、來賓、崇左等 11 市 52 個縣（區）出現&amp;nbsp;乾旱災害，累計造成廣西 40.5 萬人受災，因旱飲水困難需救助人口累計 8.3 萬人（實時 4.9 萬人）；農作物受災面積 51.3 千公頃；直接經濟損失 2.1 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174557738064842900.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;「上一次嚴重旱災還是在 70 年前」&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 20 日，廣西深耕風土人情視頻領域的博主謝先生在貴港市&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;覃塘&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;區大嶺鄉政府下轄村子拍攝旱災情況。視頻顯示，曾經被列為一級水源地的中塘水庫已乾涸見底，附近大片土地也已乾裂成塊。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「聽村裏老人講上一次這麼嚴重的旱災還是在 70 年以前。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;謝先生向界面新聞透露，大嶺鄉附近村子的村民正在想辦法開展自救。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「通常會藉助抽水設備將鄰近水源的水抽出來去灌溉附近農田。」謝先生表示，有部分村民在修繕水渠，打算把鬱江的水抽出來解決附近乾旱問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與此同時，家在來賓市鳳凰鎮碼頭村的霍小帥告訴界面新聞，自家今年翻新了 20 多畝甘蔗，現在都沒有出苗。「附近早已沒有水源可以抽取進行灌溉，我只能和父母用農用三輪車一趟趟拉家裏的飲用水澆灌甘蔗。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不光是碼頭村，他説，整個來賓市下轄村落都是這般景象。「很多農田都出不了苗，像那些玉米種子撒下去連芽都沒有冒，去年此時早該是連陰雨，一下就是一星期甚至半個月。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為保住僅有的農作物，霍小帥表示，村子裏還會有農户租用灑水車進行灌溉，每車灌溉費用大概是 200 元。「不知這輪乾旱何時才能結束。附近水塘都幹了，水井也早已沒有水進行澆灌。」他説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「甘蔗減產已成定局。今年市面上的甘蔗和糖的價格肯定會上漲。」談及損失，霍小帥透露，正常年景下，甘蔗畝產量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大概在 7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;噸左右&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。但眼下正值拔節期的蔗苗因缺水卷葉枯黃&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可能會導致畝產量減少 30% - 50%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。如果按照每噸 500 元收購，不算前期種植成本，最低損失 30000 元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;前汛期「遲到」致旱季拉長&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據氣象部門預報，4 月下旬廣西降雨將呈現增多趨勢。中國天氣網發文表示，4 月 23 日至 25 日，廣西等地將有大到暴雨，並伴有短時強降水、雷暴大風等強對流天氣。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過，多位受訪者告訴界面新聞，雖然昨日上午（4 月 24 日），廣西部分地區迎來了短時降雨，但旱情仍未得到有效緩解。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「24 日上午，南寧迎來了僅持續 10 分鐘的大雨。這對於緩解農田旱情來説，無異於杯水車薪。」謝先生向界面新聞表示，短時間降雨根本沒有辦法徹底緩解旱情。「不下兩天兩夜的大雨根本沒辦法緩解，更何況此次降雨還只是局部地區的小範圍降水。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;居住在貴港市港北區下轄鄉鎮的農户王先生也告訴界面新聞，短時降雨對農田灌溉作用不大。「24 日，貴港地區&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;勉強下了毛毛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;細&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;雨且只持續了一兩分鐘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。我&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;現在都不知道&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;怎麼辦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;石牛水庫已經幹&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;完全乾涸&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，周邊農田灌溉用水極度匱乏。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」據白碩回憶，貴港地區上次出現持續一天一夜的大暴雨天氣，至今已過去整整一年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王先生家有一兩畝地，主要種植小白菜和甘蔗。因為目前旱情，地裏的農作物只能等待乾死。「現在已經枯萎一大半了，有些我們還是用生活用水澆灌的。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;廣西此次乾旱程度為何如此嚴重？中國氣象局乾旱氣候變化與減災重點實驗室主任張強告訴界面新聞，就廣西的氣候特徵而言，每年 9 月至次年 3 月屬於旱季時段。而今年的旱季，乾旱程度較往年更為顯著。通常情況下，3 月過後至 4 月旱季便會結束，隨後迎來雨季，這也標誌着廣西、廣東等地進入前汛期。然而今年，前汛期卻遲遲未至，導致旱季時間被進一步拉長。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;談及前汛期遲遲不來的具體原因，張強表示，廣西一帶一般是副熱帶高壓系統控制，其下沉氣流會像一道「屏障」一樣，阻礙來自海洋的暖濕水汽向內陸輸送，致使該地區缺乏充足的水汽來源。此外，南支槽不活躍。前汛期降水一般需要南支槽從西向東輸送低壓槽，但今年南支槽不活躍，降水所需的低層低值系統（低壓槽）到不了廣西一帶。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得注意的是，高温與乾旱之間也存在顯著的「正向反饋」機制。「乾旱持續會導致地表植被覆蓋度降低、土壤含水量鋭減，進而削弱地表的熱量調節能力，使得地面更容易吸收太陽輻射而升温；而高温又會加劇土壤水分蒸發，使本就乾旱的土壤進一步失水，形成越幹越熱、越熱越幹」的惡性循環，加劇了乾旱與高温的疊加效應。」張強説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，廣西地區廣泛分佈着典型的喀斯特地貌，其獨特的地質結構使得降水難以在土壤中滯留。張強指出，這種「地表留不住水、土壤保不住墒」的特性，使得該地區對降水的時間分佈極為敏感——一旦降水時段與作物需水期錯位，或降水強度不足、降水頻次減少，極易引發階段性乾旱。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;資金成抗旱大難題&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「當地反應速度很快，但是沒辦法，資金還是最大的問題。」謝先生向界面新聞發送的視頻中展示有挖掘機正在挖水源的畫面。「打 100 米也不一定能出水。打一次要花費 1 萬元，如果超過 100 米，花費成本至少 3 萬元，一般農户支撐不了。」謝先生説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據謝先生講述，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;部分農户為獲取灌溉用水，自凌晨三點便開始到附近水井打水，而到上午十點左右，水井中的水基本就已被用完。「周邊幾個村莊僅有三個魚塘作為補充水源，供水量極為有限。在此情況下，很難説灌溉用水不會對飲用水供應造成影響。因為部分農户在灌溉時，會從家中自行運水，這也會加劇飲用水資源的緊張局面。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-left&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250425/174557908030604200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;視頻截圖，村民正在抽水用來灌溉農田。圖片來源：受訪者供圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;為積極抗旱，界面新聞注意到， &lt;span&gt;&lt;span&gt;廣西壯族自治區水利廳&lt;/span&gt;按照《自治區水利廳旱災防禦工作預案》，決定自 4 月 19 日 18 時啓動自治區水利廳旱災防禦三級應急響應。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 20 日，水利廳派出工作組前往南寧、欽州、貴港、來賓、崇左等受旱市深入基層指導抗旱保人飲和灌溉供水安全；組織廣西水利部門科學調配水資源，深入開展小型農業水利設施建設與管護攻堅行動，新增、恢復灌溉面積 2.29 萬畝，改善灌溉面積 27.69 萬畝。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，廣西壯族自治區應急管理廳積極協調統籌水利、消防救援部門&amp;nbsp;採取消防車送水、車載包裝飲用水等方式及時開展應急送水，消防應急送水 3476 噸。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;資金下發方面，據央視新聞報道，廣西壯族自治區財政廳已下撥 1750 萬元抗旱資金支持柳州、河池、百色等 8 市 36 個縣（區）做好局地乾旱災害防禦工作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，4 月 25 日，廣西壯族自治區農業農村廳介紹，今年以來，面對廣西局地氣象乾旱持續發展的情況，全區各級已累計投入 2.9 億元用於支持人工增雨作業、採購抗旱物資設施設備、打井灌溉、抽水運水、修繕農田水渠等農業恢復生產工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據不完全統計，廣西全區已累計啓動抗旱井 27551 口，其中新增抗旱井 2935 口；投入抽水設備 26.39 萬台 (套)；打井、人工抽水累計 13.37 億噸灌溉農田；儲備救災備荒種子 189 萬公斤，確保及時調撥種子抗旱救災，滿足補種等用種需求。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，抗旱的關鍵在於「用水」。&amp;nbsp;&lt;span&gt;此前，中國水利水電科學研究院防洪抗旱減災中心原主任呂娟在接受澎湃新聞採訪時表示，在 「找水」方面，要統籌考慮降水、地表水、地下水等抗旱水源類型，全面摸排水源分佈、引提調水工程管網、供水能力及制度等，積極組織有條件的地區開展打井取水作業，適時開展人工增雨等措施，為抗旱提供水源保障。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;需警惕旱澇急轉&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「本輪乾旱不光涉及廣西，我國南方多地也受到了影響。」張強指出，&lt;/span&gt;儘管近期南方局部地區出現降水過程，但多為短時性、局地性降雨，難以有效緩解旱情。&lt;span&gt;像廣西、廣東，甚至湖南、深圳、雲南、河南等地均出現不同程度乾旱。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據水利部&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;消息，受天氣因素影響，黃淮西部、西北東部、西南等地部分地區旱情持續或發展，分佈在廣西、陝西、河南、雲南、四川五省區。4 月 21 日，水利部針對廣西、陝西兩省區啓動乾旱防禦Ⅳ級應急響應，派出工作組赴廣西、陝西指導，全力抗旱保供保灌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;廣西旱情何時才能緩解？張強表示，根據氣候規律，&lt;/span&gt;華南前汛期將於 4 月下旬至 5 月期間到來。不過，需高度警惕伴隨前汛期可能出現的旱澇急轉現象。&lt;span&gt;對此，在抗旱的同時要做好防汛的準備。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;旱澇急轉是指在前期無降水或降水偏少，且已出現旱情的情況下，緊接着在短期內發生高強度降水並形成洪澇的氣象水文事件。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「為了防止這類情況發生，要堅持防汛抗旱兩手抓，密切關注天氣變化，嚴防旱澇急轉，加強短臨預警和應急管控，重點做好強對流天氣防禦，嚴防局地短時強降水造成城市內澇和山洪地質災害。」中國農業大學自然災害學博士孔鋒此前在接受界面新聞採訪時表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;孔鋒還表示，準確進行中長期乾旱趨勢預測還存在較大挑戰，對未來乾旱發展態勢的把握不夠精準。海量監測數據方面，數據整合、分析和有效利用還存在一些不足，影響預警的及時性和有效性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如何完善當前預警體系來進一步保障我國抗旱工作形成合力？孔鋒指出，要完善組織指揮體系。其次，多部門要協同合作。氣象、水利、農業、應急等多部門密切協作，實現信息共享和聯合會商。氣象部門提供氣象監測和預報預警信息，水利部門負責水資源的調度和管理，農業部門指導農業生產抗旱措施，應急部門組織協調抗旱救災工作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「還要科學的監測預警。通過加強氣象、水文、墒情等監測數據的收集和分析，建立乾旱預警模型和系統，提高預警的準確性和及時性。同時，規範預警發佈內容、範圍和程序等，確保預警信息及時傳遞到相關部門和社會公眾。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;孔鋒説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12687103.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12687103.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 08:43:29 GMT</pubDate>
            <author>張旭 XU</author>
        </item>
        <item>
            <title>境外旅客離境退税物品金額大幅下調至 200 元，現金退税金額上調至 2 萬元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231215/1702620059948_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;離境退税有助於降低境外旅客購物成本，是吸引和擴大入境消費的重要切入點。離境退税有助於降低境外旅客購物成本，是吸引和擴大入境消費的重要切入點。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「實行離境退税對促進入境旅遊會起到百尺竿頭更進一步的作用。」2025 年 4 月 27 日，國務院新聞辦舉行新聞發佈會，文化和旅遊部產業發展司司長繆沐陽説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國自 2015 年起全面推行離境退税政策，值此政策全面實施 10 週年之際，經國務院批准，商務部會同財政部、文化和旅遊部、海關總署、税務總局、中國民航局出台《關於進一步優化離境退税政策擴大入境消費的通知》（簡稱《通知》），並於今日公佈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商務部副部長盛秋平介紹，近年來，我國有序擴大自主開放和單邊開放，對 38 個國家實行了單方面免籤政策，對 54 個國家實行過境免籤並將停留時間延長至 240 小時，推出了一系列入境便利化政策。去年接待外國遊客 2694 萬人次，同比增長 96%。今年一季度入境外國遊客 921.5 萬人次，同比增長 40.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「2024 年，境外旅客入境消費佔我國 GDP 的比重約 0.5%，而世界主要國家入境消費佔 GDP 比重在 1% 到 3% 之間，入境消費增長潛力巨大。離境退税有助於降低境外旅客購物成本，是吸引和擴大入境消費的重要切入點。比如，按照我國增值税水平，一般商品退税率達到 11%，相當於額外打了九折。」 盛秋平介紹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財政部税政司司長賈榮鄂介紹，為支持境外旅客選購品種更多的特色商品，《通知》將目前境外旅客同日同店購買退税物品金額達到 500 元才予以退税的規定，大幅下調至 200 元即可退税。此外，為了滿足境外旅客多樣化的消費支付需求，優化離境退税支付服務，在提供銀行卡、移動支付、現金等多種退税服務方式的基礎上，將現金退税金額由目前的 1 萬元人民幣上調至 2 萬元人民幣，其他退税方式沒有限額。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231215/1702620059948.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「即買即退」是離境退税現金支付方式下的一項便利化服務措施。境外旅客在提供「即買即退」服務的退税商店購買退税物品的時候，只需辦理信用卡預授權即可當場獲得退税款。税務總局貨物和勞務税司司長謝文介紹，這項舉措先後在上海、北京等地試點，受到廣大境外旅客的歡迎，促消費效果明顯。2024 年，10 個試點地區「即買即退」辦理退税規模同比增長 22 倍，是全國離境退税規模同比增速的 18 倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 8 日，税務總局發佈公告，細化明確了「即買即退」服務措施的具體內容和辦理流程，並將「即買即退」服務措施推廣至全國，鼓勵更多的退税商店加入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;謝文介紹，「即買即退」服務措施從 10 個試點省市推廣至全國後，將有更多地區更多退税商店為境外旅客提供這一服務；同時，將退税物品金額下調至 200 元人民幣、現金退税限額上調至 2 萬元人民幣等措施實施後，境外旅客可現場購物退税的商品範圍更廣、門檻更低、體驗更好，政策效應進一步擴大。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12697628.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12697628.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 08:37:34 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>三起整治形式主義為基層減負典型問題被公開通報，河北三河市等被點名</title>
            <description>&lt;p&gt;日前，中央層面整治形式主義為基層減負專項工作機制辦公室會同中央紀委辦公廳對 3 起整治形式主義為基層減負典型問題進行通報。具體如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.河北省廊坊市三河市在城市管理中盲目決策、機械執行，損害羣眾利益，加重基層負擔。2024 年 7 月以來，三河市個別領導幹部政績觀錯位、官僚主義嚴重，未經科學論證和充分徵求意見，推動出台《城市規劃建設管理導則》，脱離實際提出廣告牌匾「除國際國內連鎖品牌，不允許用紅藍底色或字樣」等禁止性規定。為推動牌匾整治工作快速見效，該市組織開展兩次百日攻堅行動，違反《整治形式主義為基層減負若干規定》，頻繁進行工作調度、督查督辦和排名通報，加重基層負擔。該市城市管理綜合行政執法部門在執行中簡單機械，搞形式主義「一刀切」，對包括國內連鎖品牌在內的 1800 餘塊商户門頭牌匾顏色進行變更，損害了羣眾利益，造成不良影響。時任三河市委主要負責人已受到免職處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.內蒙古自治區住房城鄉建設廳在政務服務中搞「面子工程」。近年來，內蒙古自治區住房城鄉建設廳在建設「互聯網+政務服務」場所時背離實際需求，搭車建設數字液晶屏、全綵屏 48 塊、105.61 平方米，其中有 3 塊屏幕總面積達 76.3 平方米、耗資 227.53 萬元，這些屏幕主要用於接待來訪參觀，平時基本處於關閉狀態。同時，投資 1200 萬元建設的住建行業人才管理系統、供排水全過程監管系統等 6 個政務服務信息系統，有的建成後就停用，有的未有效運行，造成資源浪費。還以業務合作為由，將「互聯網+政務服務」場所裝修、設備購置和運維等費用轉嫁給合作銀行，後因相關合作銀行決定不再向其提供費用，導致場地設施運營難以為繼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.山東省一些地方在項目集中開工、集中籤約中盲目攀比，數據不實。近年來，山東省一些地方在重大項目集中開工中，有的項目反覆開工，淄博高新區 2025 年春季集中開工 35 個項目中有 6 個為重複項目，個別縣區單個項目反覆開工 3 次；有的項目論證不夠，煙台市蓬萊區某項目申報投資額近 90 億元，但兩年來僅投入 500 萬元完成場地平整，濱州市博興縣某項目兩次納入集中開工並申報投資額 70 多億元，但目前仍處於前期研究論證中；有的項目用地用海等手續還不完備，就被納入集中開工；有的開工儀式追求場面，一個會場租用電子屏等設備費用達 20 多萬元。還有的縣級市項目集中籤約名不符實，實際落地率嚴重偏低。部分基層幹部羣眾和企業對項目集中開工、集中籤約中的形式主義問題反映比較強烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上問題反映出一些地方和部門整治形式主義為基層減負存在差距，有的羣眾觀念淡薄，任性用權、隨意決策、機械執行，在城市管理工作中過度依賴督查檢查考核，頻繁搞排名通報，加重基層負擔；有的脱離實際需要，在政務服務中片面追求硬件設施高端大氣，熱衷於建系統、搭平台，搞「面子工程」，華而不實、鋪張浪費；有的政績觀有偏差，重形式輕實效，為了數據「好聽好看」和排名靠前，在項目建設中講究場面、熱衷造勢，盲目追求數量甚至虛報誇大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;越是推進重點工作，越要注重克服形式主義。各地區各部門要結合開展深入貫徹中央八項規定精神學習教育，認真學習貫徹&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;總書記&lt;/span&gt;關於加強黨的作風建設的重要論述，鍥而不捨落實中央八項規定精神和《整治形式主義為基層減負若干規定》，運用好典型問題加強警示教育，引導各級黨組織和廣大黨員、幹部埋頭苦幹、不務虛功。中央和國家機關部門要從自身抓起改起，上下貫通抓好系統領域整治，示範帶動各級糾治形式主義突出問題。有關地方和部門要履行好主體責任，深入剖析問題根源，舉一反三、系統整改，對虛假整改、表面整改的依規依紀追責問責，堅決杜絕整改中的形式主義。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12697635.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12697635.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 08:35:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>釋放全部人質換 5 年停戰，哈馬斯提出新條件</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 26 日，加沙城。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174573054672131800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;週六晚，數千人在特拉維夫哈比馬廣場舉行示威遊行，反對內塔尼亞胡政府。週六晚，數千人在特拉維夫哈比馬廣場舉行示威遊行，反對內塔尼亞胡政府。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 26 日，巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）代表團在埃及開羅就加沙停火問題展開談判並提出了新提議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈馬斯和埃及官員透露，哈馬斯準備好一次性釋放所有剩餘以色列人質，以換取停火 5 年。目前加沙地帶還有 59 名人質，以色列國防軍估算其中 35 人已經喪生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列此前提出 45 天臨時停火，要求哈馬斯釋放 10 名仍在人世的人質，並解除武裝為加沙徹底停戰鋪路。上週四，哈馬斯正式拒絕以色列的臨時停火條件，強調該組織不準備接受服務於以色列總理本雅明·內塔尼亞胡政治議程的「非全面協議」，要求就加沙地帶達成全面停火協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當時哈馬斯公佈的「全面」協議提出哈馬斯釋放所有以色列人質，以換取以色列結束加沙戰爭、釋放巴勒斯坦囚犯、以軍全部撤出加沙地帶以讓加沙進行重建。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在週六與埃及的談判中，哈馬斯指出該組織願意討論新想法，但解除武裝是紅線。哈馬斯高級官員烏薩馬·哈姆丹當晚重申，新的停火提議必須包括全面停戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列還沒有正式回應哈馬斯的新提議。但週四，以色列情報和特殊使命局（摩薩德）局長達維德·巴爾內亞前往卡塔爾，就人質問題談判。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174573054672131800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在以色列國內，以色列政府遲遲不與哈馬斯就釋放人質達成全面協議引發了多輪抗議。週六晚，數千人在特拉維夫哈比馬廣場舉行示威遊行，反對內塔尼亞胡政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抗議者譴責內塔尼亞胡無視人質和以色列士兵的死活，為保住總理之位不斷延長加沙的軍事行動。以色列國家安全局（辛貝特）前局長阿米·阿亞隆在抗議活動中呼籲以色列民眾對內塔尼亞胡政府展開「非暴力抵抗」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿亞隆還特別提到了辛貝特前局長羅嫩·巴爾上週向高等法院提交的書面證詞，指出巴爾的證詞説明瞭抵抗內塔尼亞胡政府的重要性。巴爾於 3 月底被內塔尼亞胡解除辛貝特局長之職，也是以色列首位被解職的辛貝特局長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴爾已就被解職對內塔尼亞胡政府提起訴訟。在上週交給法院的證詞中，巴爾強調辛貝特曾在 2023 年 10 月的哈馬斯突襲前就哈馬斯威脅多次警告以色列政府，但警告被無視。巴爾還透露，內塔尼亞胡多次表示希望辛貝特出手，對以色列國內的反政府遊行採取措施，包括監視遊行資助方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月，哈馬斯與以色列達成臨時停火，哈馬斯在停火第一階段釋放 33 名人質。雙方還同意在第一階段停火期間就第二階段停火展開談判。但第一階段停火結束後，由於分歧持續，以色列於 3 月重啓了對加沙的軍事行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，本輪巴以衝突已經導致加沙地帶 5.1 萬人喪生。以色列重啓軍事行動以來，以軍不斷擴大在加沙邊境地區的緩衝區，並禁止人道主義救援物資運入加沙。上週，以色列國防軍宣佈佔領加沙地帶 30% 的土地，並將相關地區劃為所謂的「安全區」。 以色列防長伊斯雷爾·卡茨指出，無論以色列是否與哈馬斯達成協議，以軍將繼續在佔領地區保持存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聯合國世界糧食計劃署週五警告，由於以色列對加沙的持續封鎖，未來幾天，糧食計劃署為加沙民眾提供餐食的項目將再無食材可用。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12696210.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12696210.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 05:28:06 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>【觀察】2024 年中國人口版圖：20 省份自然增長為負，人口競爭加劇</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/45/1736552277423_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;未來的人口競爭，將不再依賴自然增長，而是轉向以人口遷徙、城市吸納能力、區域發展環境為核心的新一輪較量。各地能否在人口競爭中有效突圍，將決定地方經濟社會的可持續發展力。未來的人口競爭，將不再依賴自然增長，而是轉向以人口遷徙、城市吸納能力、區域發展環境為核心的新一輪較量。各地能否在人口競爭中有效突圍，將決定地方經濟社會的可持續發展力。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在全國人口總量進入負增長、人口競爭愈發激烈背景下，中國省際人口版圖也在重塑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，31 個省級行政區已發佈 2024 年國民經濟和社會發展統計公報，根據公報披露的人口數據和界面新聞記者的測算，2024 年中國 31 個省份的人口版圖逐漸清晰：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東部和南方依然是人口流入高地，但吸引力正在逐漸放緩；中部地區出現明顯的人口收縮，尤其是出生率跌落，加劇了人口負增長；西部部分省份人口有所增長，但整體難以扭轉格局；而東北三省的人口流失依然持續，出生人口增長乏力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，受疫情推遲生育效應和龍年生肖偏好疊加影響，2024 年全國多個省份的出生人口、出生率和自然增長率出現短暫回升。但從更長週期觀察，中國生育率下滑帶來的負增長趨勢依然持續，高出生率地區多集中在西部人口基數小的省份，而傳統人口大省如山東、河南、廣東，出生率仍在整體下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此背景下，未來的人口競爭，將不再依賴自然增長，而是轉向以人口遷徙、城市吸納能力、區域發展環境為核心的新一輪較量。各地能否在人口競爭中有效突圍，將決定地方經濟社會的可持續發展力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人口「南增北減」持續&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/45/1736552277423.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 25 日，隨着寧夏統計局發佈當地國民經濟和社會發展公報，31 個省級行政區的人口變動已然明朗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各省份公佈的數據顯示，廣東以 1.278 億的常住人口繼續領跑全國，成為唯一一個人口突破 12000 萬大關的省份。自 2007 年起，廣東已連續 18 年成為中國人口第一大省。緊隨其後的是山東（10080.2 萬）與河南（9785 萬），這三地依然牢牢佔據着全國人口規模前三的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，全國人口分佈的不均衡仍在持續。數據顯示，人口最少的三個省份分別是西藏（370 萬）、青海（593 萬）和寧夏（729），人口均低於 1000 萬，且相比過去幾年，常住人口增幅呈現放緩的趨勢。由於地理環境、經濟機會有限，這幾個省份始終徘徊在人口窪地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從增幅來看，南方沿海與部分西部省份的吸引力仍在增長。廣東繼續以 74 萬的淨增幅排名全國第一，浙江緊隨其後，增幅為 43 萬，新疆亦以 24.8 萬的增量位居第三。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然廣東已經連續多年穩居增量第一，但如果將時間軸拉長，廣東的人口增幅實際上在放緩。2019 年末，廣東常住人口 11521 萬人，比上年末增加 175 萬人，但到了 2023 年，增幅降至 49 萬。儘管目前的增量仍為全國最高，但廣東自身的「人口動能」有減弱的趨勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為 GDP 排名靠前的省份，浙江憑藉民營經濟活力、數字經濟崛起和相對宜居的城市環境，在人口競爭中不斷贏得年輕人口的青睞。不過，與廣東類似，浙江的人口增量與五年前相比，也有大幅下降。2019 年末，浙江常住人口為 5850 萬人，比 2018 年增加 113 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從 2019 開始，新疆常住人口穩步增加，2021 年增加約 3.7 萬，2022 年減少 2 萬，2023 年恢復增加 11 萬。去年新疆常住人口大幅增加，可能與內部生育水平相對較高，以及持續推進的產業援疆、項目援疆政策帶動的勞動力遷入有關。不過，由於整體經濟體量較小，人口規模擴張的絕對值仍然有限。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/174570678188818800_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;31 個省級行政區的人口數據，部分指標由記者測算得出；常住人口、增幅、出生人口的單位為：萬人；出生率、自然增長率的單位為：‰。製圖：趙孟&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;一線城市中，北京和上海的人口變化亦值得關注。2024 年年末北京常住人口 2183.2 萬人，較上年減少 2.6 萬人。2024 年年末上海常住人口 2480.26 萬人，較上年減少 7.19 萬人。這顯示超大城市在人口總量到達「天花板」後，已經開始回調。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常住人口減少的省份主要集中在中西部和東北。山東、河南、四川等傳統人口大省全部錄得負增長。尤其是山東，常住人口較上一年減少 42.8 萬，下降幅度在全國位居前列。這是山東連續第三年出現人口負增長，且跌幅有擴大的趨勢，引起外界對該省人口跌破 1 億的議論。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;短暫反彈難掩長期趨勢&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;受疫情生育推擠釋放效應和龍年生肖偏好的影響，與全國總體趨勢一致，2024 年中國各省份的出生人口、出生率和自然增長率普遍有所回升，但長遠看人口形勢依然嚴峻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年出生人口最多的省份依然是廣東，達到 113.3 萬人，比上 2023 年增加 10.3 萬，遠超第二名河南（76.2 萬人）與第三名山東（64.9 萬人）。不過，即便是廣東，出生人口也較五年前（2021 年）約 143.38 萬的水平，下跌了 20% 以上。而河南和山東的降幅則更為顯著，均超過 35%。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從出生率來看，全國超過一半的省份出生率已跌入 7‰以下，低於 2024 年全國平均水平（6.77‰）。西藏、寧夏、貴州成為為數不多的出生率高地，其中，西藏以 13.87‰高居全國第一，寧夏（10.97‰）緊隨其後，貴州（10.74‰）排名第三。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，出生率和生育率是不同的統計口徑。出生率指的是一年內出生人口占總人口的比例，反映的是整體人口的出生密度；而生育率（通常指總和生育率），則衡量的是一名育齡女性一生中平均生育子女的數量，更能準確反映生育水平。但由於生育率的測算需詳細的育齡人口數據且過程複雜，年度統計公報通常只公佈出生率，並以此衡量地區生育活躍度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174570698025335600_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;31 個省份的常住人口。製圖：趙孟&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;不過，高出生率的省份人口總量普遍較小，因而高出生率對人口增長的貢獻有限。數據顯示，儘管西藏出生率位於全國第一，但去年出生人口僅有 5.1 萬，位居全國末尾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，常住人口前三大省份——廣東、山東和河南的出生率近幾年總體持續下降。儘管這些省份的常住人口基數龐大，但出生率的持續下降會對未來的人口結構和經濟發展產生深遠影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以廣東為例，2020 年廣東出生率為 10.28‰，2021 年降至 9.35‰，2022 年進一步下滑至 8.30‰，2023 年微降至 8.12‰。2024 年雖反彈至 8.89‰，但總體仍難改下行趨勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，東北三省的人口形勢依然嚴峻。數據顯示，2024 年，中國出生率最低的三個省份依然是東北三省：黑龍江、吉林和遼寧，出生率分別為 3.35‰、4.17‰和 4.32‰，遠低於全國平均水平。同時，這三省的常住人口增量也均為負值，黑龍江減少 33 萬人，吉林減少 22.1 萬人，遼寧減少 27 萬人，繼續延續了多年來的人口負增長趨勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為人口流失嚴重的地區之一，黑龍江在發佈人口數據時較為謹慎。《2024 年黑龍江省國民經濟和社會發展統計公報》中，並無出生人口、出生率，自然增長率等數據。該局一位工作人員向界面新聞解釋，每個省的情況各不相同，「我們這裏也挺不容易的」，為了保險起見，黑龍江通常在統計年鑑中公佈詳細的人口數據。但在記者的要求下，他提供了相關數據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一個值得注意的指標的自然增長率，即是一個地區在一定時期內出生率減去死亡率所得的差值，是在不考慮人口遷徙情況下，衡量一個地區人口自身增減變動最直接的指標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，自然增長率為負值的省份為 25 個，僅 6 個省份的自然增長率為正值。根據 2024 年最新數據，全國 31 個省份中，有 20 個省份自然增長率為負，11 個省份自然增長率為正。因疫情生育推擠釋放效應和龍年生育偏好的影響，一些省份的出生率有所回升，進而拉高了自然增長率。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人口競爭或加劇&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在各省人口普遍進入負增長的背景下，未來人口競爭將依賴於省際間的人口遷徙的趨勢，在 2024 年的人口版圖中也得到了清晰體現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據顯示，浙江、江蘇、安徽、天津等地雖然人口自然增長率為負值，但常住人口均比上一年有所增長，或與上一年持平。比如，2024 年浙江省自然增長率為-0.36‰，但常住人口增加 43 萬；同樣，2024 年江蘇省自然增長率為-2.5‰，但常住人口與 2023 年持平，這意味着外來人口填補了人口自然增長出現的「虧空」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相反，一些省份雖然自然增長率為正值，但常住人口卻在減少。2024 年貴州的自然增長率為 3‰，在 31 個省份中排名第六，但常住人口卻比上一年減少了 5 萬人。寧夏去年的自然增長率為 4.52‰，在 31 個省份排名第二，但寧夏去年常住人口與 2023 年持平。同樣，去年雲南的自然增長率為為 0.17‰，但云南常住人口減少了 18 萬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一現象揭示出，人口機械增長，即通過人口遷移實現的常住人口增加，正在成為部分地區維持常住人口規模的重要力量。尤其是長三角、珠三角等經濟活躍區域，隨着本地生育率持續下滑，自然增長率轉負，只能憑藉經濟吸引力、豐富的就業機會以及相對優質的公共服務，引大量外來人口遷入，彌補了自然增長的缺口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但一些人口學專家指出，在中國人口負增長的背景下，省際間的的人口競爭，一省人口的增加，往往以其他省份人口的流失為代價，未來這一趨勢還將加劇，但可能難以為繼。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174570704867407800_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;31 個省份的人口自然增長率。製圖：趙孟&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;北京大學教授李建新和該校博士劉瑞平曾發表題為《中國省際人口負增長趨勢的差異性分析》的論文指出，隨着各省人口進入負增長，未來人口再生產進入「縮減型」已成為中國各地區的共同趨勢，過去靠內部人口遷移或流動來彌補省內人口「空缺」的時代已經結束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李建新告訴界面新聞，近些年各地出台的「搶人」政策雖然有不同初衷，但共同大背景是「都感覺缺人了」，決策者對人口的認識已經轉變為「戰略性資源」，不過各地可能即將面臨「無人可搶」的現實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，近年來各地「搶人」政策呈現出日趨激烈的狀態：一是門檻降低，越來越多城市放寬學歷、户籍限制，甚至全面放開落户；二是補貼增加，不僅購房補貼、租房補貼頻出，生育、教育、醫療支持也成為新熱點；三是發展承諾，不少地方政府通過規劃未來產業、教育醫療配套，試圖塑造宜居宜業的新形象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果各級政府仍力求以人口流動或遷移來應對本地人口負增長的潛在風險，可能會因吸引人口而產生惡性競爭，一些地區的人口負增長問題得到緩解的同時，會加劇另一些地區的問題。因此，各地區通過人口遷移或流動爭奪人才的政策，只是一場零和博弈。」上述論文寫道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李建新表示，減緩人口負增長趨勢、實現人口長期均衡發展，國家政策應即刻轉向加大家庭支持力度，努力提高生育率水平方向上來。值得注意的是，2024 年全國兩會期間，已有多位代表委員呼籲設立統一的國家級育兒補貼，國家衞健委有關負責人也表示，正在會同有關部門起草相關育兒補貼的操作方案，這被視為扭轉低生育、緩解人口負增長趨勢的重要一步。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12694455.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12694455.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 03:38:55 GMT</pubDate>
            <author>趙孟</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國移民局開始恢復部分留學生簽證，但危機未消</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 22 日，美國馬薩諸塞州哈佛大學。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174572422590470700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;ICE 是否會恢復所有受影響國際學生的簽證、被錯誤撤銷簽證後已回國學生的簽證能否恢復等問題仍是未知數。ICE 是否會恢復所有受影響國際學生的簽證、被錯誤撤銷簽證後已回國學生的簽證能否恢復等問題仍是未知數。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;因撤銷國際學生簽證而面臨 100 多起訴訟後，美國移民及海關執法局（ICE）開始恢復部分國際學生的簽證。但 ICE 正在為撤銷國際學生簽證制定詳細政策，政策出台將如何影響國際學生仍是未知數。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 25 日，美國司法部律師伊麗莎白·庫蘭在加利福尼亞北區法院參加聽證時宣佈，由於 ICE 正在就撤銷國際學生簽證制定詳細政策，近期被撤銷學生簽證的原告將暫時恢復簽證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庫蘭指出，ICE 正在為終止相關人員的「學生和交流訪問者信息系統」記錄制定新政策。直到新政策出台前，各訴訟案原告的簽證將保持有效或者重新恢復有效。之後，ICE 不會單純依靠「國家犯罪信息中心」的數據來調整相關人員的簽證狀態。「國家犯罪信息中心」是美國聯邦調查局管理的數據庫，統計了各類犯罪記錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庫蘭同時警告，ICE 擁有終止「學生和交流訪問者信息系統」記錄的權力。如果記錄恢復後，相關學生沒有遵守學生簽證要求或者從事非法活動，ICE 依然將依照移民法撤銷相關學生的簽證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國司法部律師表態後，加利福尼亞大學伯克利分校、羅切斯特理工學院等大學有部分國際學生的簽證已經恢復。據美國媒體統計，截至週五晚，共有 240 個「學生和交流訪問者信息系統」賬號被恢復。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但美國移民律師協會指出，美國司法部的表態僅涉及訴訟案原告，ICE 是否會恢復所有受影響國際學生的簽證、被錯誤撤銷簽證後已回國學生的簽證能否恢復等問題仍是未知數。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174572422590470700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分訴訟案要求法官發出全美禁止令，禁止移民局逮捕、驅逐被取消簽證的學生，但政府律師稱鑑於 ICE 正在就撤銷簽證制定新政策，發全美禁止令為時尚早。舊金山地區法院法官傑弗裏·懷特已經要求美國政府就 ICE 準備制定的新政策提供詳細信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國媒體統計顯示，從今年 3 月以來，全美有 1200 多名國際學生被撤銷簽證；美國移民律師協會統計則顯示有高達 4700 名學生被撤銷簽證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對美國政府的行動，全美各州國際學生提起了 100 多起訴訟。截至目前，100 多起訴訟中有超過一半訴訟案的法官已經臨時叫停美國政府撤銷簽證的行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國政府官員此前多次警告，參加親巴勒斯坦抗議遊行、被認為同情巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）等恐怖組織的學生將被取消簽證。但在訴訟中，眾多原告沒有參與親巴勒斯坦的抗議遊行，而是有超速駕駛、無證駕駛等輕罪記錄。部分原告沒有被定罪、沒有被捕，還有人只是收到警方傳票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國副總統詹姆斯·萬斯上月接受採訪時警告，如果政府判斷相關人員留在美國不符合美國國家利益，即便是學生簽證持有者也會被驅逐出境。他當時還表示，綠卡持有者也沒有無限期留在美國的權利，「如果美國國務卿和總統認為這個人不應該在美國，他就沒有合法權利留在這兒，就是這麼簡單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國務卿馬爾科·魯比奧多次警告，美國政府不會容忍國際學生的部分行為，包括參加親巴勒斯坦遊行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鑑於美國政府對國際學生簽證的態度搖擺，美國多家高校已經建議國際學生今年暑假不要前往海外旅行。杜克大學的提醒指出，由於重新進入美國的風險上升，校方建議國際學生避免非必要國際旅行。如果必須前往其他國家，建議學生先諮詢學校的簽證服務工作人員。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12695776.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12695776.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 03:35:02 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>國家發展規劃法草案首次提請審議，規劃編制和實施將有法可依</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/174572389538346300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;針對國家發展規劃進行立法早已推動多年。針對國家發展規劃進行立法早已推動多年。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 27 日，十四屆全國人大常委會第十五次會議在北京舉行。據新華社消息，國家發展規劃法草案首次提請全國人大常委會會議審議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;草案共 4 章 31 條，主要包括總體要求、國家發展規劃的制定、國家發展規劃的實施等內容。草案把長期實踐中形成的在黨中央集中統一領導下，由黨中央提出規劃建議、國務院編制規劃綱要、全國人大審查批准後公佈實施的制度安排等以法律形式固定下來。進一步健全國家發展規劃的實施保障機制，為在法治軌道上科學編制和有效實施國家發展規劃，更好發揮其戰略導向作用提供製度支撐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對國家發展規劃進行立法早已推動多年。公開資料顯示，21 世紀初我國進行規劃體制改革後，開展規劃立法研究也提上日程。自 2009 年起，國家發改委就已着手研究起草發展規劃法草案，徵求了國務院有關部門和省級發改委意見，並通過了專家論證。不過，當時有專家表示，該草案並沒有解決好規劃之間的銜接問題，由此導致暫時被擱置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直至 2024 年 5 月，國務院辦公廳印發 2024 年度立法工作計劃顯示，《中華人民共和國國家發展規劃法》在清單中。國務院總理&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;2025 年 2 月 10 日主持召開國務院常務會議，會議討論並原則通過《中華人民共和國國家發展規劃法（草案）》，決定將草案提請全國人大常委會審議。會議還指出，要不斷提高國家發展規劃編制的科學化、民主化、法治化、規範化水平，更好發揮國家發展規劃戰略導向作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後在 3 月 8 日全國兩會上，《2025 年全國人民代表大會常務委員會工作報告》提出，今年將圍繞健全社會主義市場經濟法律制度，制定國家發展規劃法等。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/174572389538346300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國宏觀經濟研究院二級研究員、國家發展和改革委員會市場與價格研究所原所長楊宜勇近期撰文指出，目前，我國在發展規劃方面尚未有專門的法律，僅有一些規範性文件。制定發展規劃法可以使發展規劃的編制和實施有法可依，明確各參與方的權利和義務，保障規劃的延續性和穩定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「國家發展規劃法的制定將為經濟社會發展提供更加明確的法律保障，推動高質量發展。通過法律手段規範規劃的編制和實施，可以更好地引導資源配置，規範&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;行為，促進經濟社會的可持續發展。」楊宜勇表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家發展規劃法主要解決什麼問題？楊宜勇在文章中稱，通過立法，可進一步理順國家發展規劃與其他規劃的關係，明確各類規劃的功能定位，避免交叉重複和矛盾衝突，提高規劃的整體效能。規劃編制過程中將更加註重公眾參與，廣泛聽取社會各界的意見和建議，使規劃更好地反映人民意願，增強規劃的民主性和社會認同感。與此同時，《中華人民共和國國家發展規劃法》將納入問責條款，對規劃編制和實施過程中的違法違規行為進行追責，增強規劃執行的剛性。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12695764.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12695764.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 03:23:38 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>網紅官員朱是西被雙開：曾帶輸液針頭開會，被批搞勞民傷財「政績工程」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/174572253813027200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;朱是西在南陽任上多次因高調發言受到媒體關注，他也被稱為「網紅官員」。朱是西在南陽任上多次因高調發言受到媒體關注，他也被稱為「網紅官員」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;被查近一年後，網紅官員朱是西受到黨紀政務處分。2025 年 4 月 27 日，河南省紀委監委通報，南陽市委原書記朱是西因嚴重違紀違法被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，朱是西，男，漢族，1966 年 4 月生，河南禹州人，1990 年 10 月參加工作，中共黨員，省委黨校研究生，工商管理碩士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朱是西早年在河南中醫學院學中醫，後進入鄭州第一鋼廠團委工作，1993 年調入共青團河南省鄭州市委後，5 年升至市委副書記。此後，他曾任滎陽市委宣傳部部長、登封市委副書記、嵩山風景名勝區管理委員會主任、鄭州市二七區區長、鄭州市副市長等職，2017 年成為駐馬店市市長。2021 年 7 月，朱是西獲任南陽市委書記。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朱是西在南陽任上多次因高調發言受到媒體關注，他也被稱為「網紅官員」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年「五一」假期，朱是西曾帶隊徒步實地察看南陽夜市經濟。他還走進臨街一家服裝店，買了一件印有「熱愛中國」字樣的 T 恤，以實際行動支持夜市經濟發展。2023 年 1 月 7 日，在當地人代會閉幕會上，朱是西一番「南陽掙錢襄陽花」的講話在網上引起熱議。他發言中稱，「這兩天，不斷有人發短信、發微信，（提及）襄陽華僑城給南陽人民的一封信，還打出題目、口號，‘南陽掙錢，襄陽消費’……我們應當感到羞恥。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/174572253813027200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朱是西曾因帶着輸液針頭開會引發外界討論。據媒體報道，在出席 2024 年初的一次工作會議時，畫面顯示朱是西帶着剛輸完液的「留置針」亮相。畫面曝光後此事引起輿論爭議，有人認為其有作秀之嫌，也有人認為其帶病工作難能可貴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 10 月，南陽市舉辦的迷笛音樂節因發生樂迷物品丟失、被盜事件受到關注。實際上，就在音樂節開幕當天，朱是西曾身着紅色志願服，到南陽火車站歡迎來自全國各地的樂迷朋友，並送上紀念品，稱將盡最大努力為大家做好服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 5 月 14 日，河南省紀委監委通報，朱是西在任上被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 27 日，河南省紀委監委在「雙開」通報中稱，經查，朱是西喪失理想信念，背棄初心使命，官迷心竅、利令智昏，結交政治騙子，搞勞民傷財的「政績工程」，搞迷信活動；無視中央八項規定精神，在交通方面謀求特殊待遇，違規配備、使用公務車輛；違背組織原則，不按規定報告個人有關事項，在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益並收受財物；廉潔底線失守，違規收受禮品、禮金、消費卡，在單位報銷應由本人支付的費用，搞權色交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，朱是西被指漠視羣眾利益，亂作為，損害羣眾利益；濫用職權，違規幹預和插手司法活動；大搞權錢交易，利用職務便利為他人在項目承攬、工作調整等方面謀取利益，非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，二十屆中央第五輪巡視派出的巡視組目前正進駐河南省。就在 4 月 21 日，河南省紀委監委宣佈，河南省南陽市委副書記、政法委書記金浩被查。金浩曾和朱是西共事。此外，朱是西被查後，南陽市還有市人大常委會原副主任萇其林、市人大常委會原副主任高賢信，以及金浩的上一任，原南陽市委副書記、政法委書記張明體等人落馬。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12695662.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12695662.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 03:00:01 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>最高法發佈通知，規範涉企案件審判執行工作</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 27 日，最高人民法院發佈《關於堅持嚴格公正司法規範涉企案件審判執行工作的通知》，規範涉企案件審判執行工作，積極促進法治化營商環境建設，以嚴格公正司法服務保障高質量發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.堅持和落實「兩個毫不動搖」，做實依法平等保護。依法平等保護各種所有制企業產權和自主經營權，做到合法權益依法平等保護、違法犯罪依法追究責任。堅持各種所有制經濟權利平等、機會平等、規則平等，對各類產權主體的訴訟地位和法律適用一視同仁，依法平等保護各種所有制經濟產權，對侵犯各種所有制經濟產權和合法利益的行為一律依法懲治。對於涉企案件，要在嚴格依法審判基礎上，綜合考慮案件具體情況，從有利於高質量發展的角度出發，依法作出恰當處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.嚴格區分經濟糾紛與刑事犯罪，堅決防止把經濟糾紛當作犯罪處理。堅持法律面前人人平等、罪刑法定、疑罪從無等法律原則，嚴格區分合同糾紛與合同詐騙、合法融資與非法集資、參與兼併重組與惡意侵佔國有資產、正當經營與違法犯罪等的界限，嚴格把握刑事犯罪的認定標準，堅決防止和糾正利用行政、刑事手段幹預經濟糾紛，有效防範違規異地執法、趨利性執法司法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對在生產、經營、融資等活動中的經濟行為，雖屬違法違規，但不構成犯罪的，依法宣告無罪，或者建議檢察機關撤回起訴。對於涉企新類型案件，應當依法審慎處理，必要時由上級人民法院依法提級管轄。強化涉企產權刑事案件申訴、再審工作，健全有效防範、依法甄別糾正涉企冤錯案件機制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.規範涉企案件立案和管轄工作，防止和糾正執法司法中的地方保護主義。落實立案登記制不動搖，依法保障當事人訴權，堅決杜絕拖延立案、違規不立案、限制立案、選擇性立案等問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;堅持法定管轄為原則、移送管轄和指定管轄為例外，嚴禁受地方保護主義影響或者出於趨利性目的，對涉企案件擴張管轄、人為製造異地管轄，以涉嫌刑事犯罪為由對依法應當立案的涉企民事案件不予立案或者駁回起訴。當事人提出管轄異議，或者下級法院提請指定管轄的，有關法院應當嚴格審查、依法處理，從源頭上防止違規異地執法、趨利性執法司法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.依法規範適用查封、扣押、凍結措施和失信懲戒措施，最大限度降低對企業正常生產經營活動的影響。嚴禁超權限、超範圍、超標的、超時限採取查封、扣押、凍結措施。嚴格區分違法所得與合法財產、涉案人員個人財產與企業財產等，對與案件無關的財物，不得查封、扣押、凍結。善用「活封活釦」措施，對於能「活封」的財產，儘量不進行「死封」，使查封財產能夠物盡其用。精準適用失信懲戒措施，嚴格區分「失信」與「失能」。及時核查清理失信信息，依法依規做好信用修復，讓符合信用修復條件的企業重返市場、創新創業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.堅持和發展新時代「楓橋經驗」，做實定分止爭。把非訴訟糾紛解決機制挺在前面，善於運用「總對總」多元解紛機制公正高效化解涉企民事糾紛。嚴格規範涉企民事案件的立案與調解工作，充分釋明先行調解的優勢，引導儘可能通過先行調解及時化解矛盾糾紛，努力實現案結事了政通人和。對調解不成的，依法及時予以審理裁判，堅決杜絕強制調解、久調不決、以調壓判等違反調解自願原則情況的發生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.公正審理涉企民事案件，促進各類經營主體公平參與市場競爭。嚴格執行《最高人民法院關於大型企業與中小企業約定以第三方支付款項為付款前提條款效力問題的批覆》，防止大型企業憑藉優勢地位「以大欺小」，保障中小企業公平參與市場競爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加強反壟斷和反不正當競爭司法，依法制裁壟斷協議、濫用市場支配地位等壟斷行為，依法懲治對企業和企業家進行敲詐勒索、造謠抹黑、惡意詆譭商業信譽、商品聲譽等行為，保障企業公平參與市場競爭，依法維護企業合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.公正審理涉企行政案件，促推行政機關嚴格規範公正文明執法。加大對涉企市場準入、行政許可、行政處罰、行政強制和行政賠償等重點領域行政案件的司法審查力度，堅決糾治亂收費、亂罰款、亂檢查和亂查封現象，堅決依法追究行政不作為、亂作為的法律責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;貫徹落實比例原則、正當程序原則、信賴保護原則等基本原則，切實糾正小過重罰、重責輕罰、以罰代管、以罰代刑等問題。統一法律適用標準和裁判尺度，通過依法審理行政公益訴訟案件、提出司法建議等方式，促進規範涉企行政執法裁量權行使，推動跨區域執法標準銜接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.強化民、行、刑程序銜接，確保案件辦理效果。落實刑事犯罪線索移送工作要求，對於涉企民事、行政案件，經審查認為涉嫌構成犯罪的，應當及時將犯罪線索移送有關機關處理。對於涉企民事案件無需以刑事案件裁判結果為依據的，不得以刑事案件正在偵查或者尚未審結為由拖延民事訴訟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於涉企刑事案件，經審查認為依法不應作為犯罪處理的，依法宣告無罪，或者建議檢察機關撤回起訴。對於未被追究刑事責任的行為人，依法應當給予行政處罰、政務處分或者其他處分的，移送有關主管機關處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9.嚴格規範涉案財物追繳處置，依法維護企業產權。對於被告單位的合法財產以及與犯罪活動無關的財產及其孳息，符合返還條件的，應當及時返還。涉案財物已被用於清償合法債務、轉讓或者設置其他權利負擔，善意案外人通過正常的市場交易、支付合理對價，並實際取得相應權利的，不得追繳或者沒收。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於通過違法犯罪活動聚斂、獲取的財產形成的投資權益，應當對該投資權益依法進行處置，不得直接追繳投入的財產。案外人對查封、扣押、凍結的財物及其孳息提出權屬異議的，人民法院應當聽取意見，必要時可以通知案外人出庭，依法作出妥當處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10.精準識別、分類施策，堅持積極拯救和及時出清並舉。服務黨和國家工作大局，堅持市場化、法治化原則，積極與政府有關部門聯動，依法適用破產重整、和解程序，充分發揮中止執行、停止計息等制度功能，及時保全債務人財產、阻止債務繼續膨脹，幫助具有挽救可能和價值的企業恢復生機、重返市場。在破產程序中探索推動一體解決企業家為企業債務提供擔保問題，有效化解企業債務鏈條。依法有序出清殭屍企業，釋放、盤活市場要素資源，助力發展新質生產力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院強調，各級人民法院要根據黨中央統一部署要求，立足人民法院職能職責，聚焦涉企執法司法突出問題，紮實有序開展專項行動。既要加強與紀檢監察機關、公安機關、人民檢察院、行政執法機關等的協作配合，強化工作溝通，增強工作合力，協同解決涉企執法突出問題，又要嚴格履行人民法院法定職責，依法互相制約，依法接受檢察機關法律監督，自覺接受社會監督，確保各類涉企案件公正、妥善處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要充分發揮司法裁判規範、保障、引領的重要功能，更好發揮法治固根本、穩預期、利長遠的保障作用，為推動高質量發展、推進中國式現代化提供更加有力的司法服務和保障。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12695404.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12695404.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 02:12:04 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>國家發展規劃法草案首次提請全國人大常委會會議審議</title>
            <description>&lt;p&gt;國家發展規劃法草案 4 月 27 日首次提請全國人大常委會會議審議。草案共 4 章 31 條，主要包括總體要求、國家發展規劃的制定、國家發展規劃的實施等內容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;草案把長期實踐中形成的在黨中央集中統一領導下，由黨中央提出規劃建議、國務院編制規劃綱要、全國人大審查批准後公佈實施的制度安排等以法律形式固定下來。進一步健全國家發展規劃的實施保障機制，為在法治軌道上科學編制和有效實施國家發展規劃，更好發揮其戰略導向作用提供製度支撐。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12695337.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12695337.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 02:02:00 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>伊朗港口爆炸已致 14 死 750 傷，中國使館發佈安全提醒</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174571749976208900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;當天晚些時候，伊朗和美國在阿曼舉行伊核問題第三輪間接談判。進展良好，雙方對過程感到滿意。當天晚些時候，伊朗和美國在阿曼舉行伊核問題第三輪間接談判。進展良好，雙方對過程感到滿意。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;根據官方最新統計數據，伊朗南部阿巴斯港市沙希德拉賈伊港口昨天的爆炸已造成 14 人死亡，另有 750 人受傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該港口距離首都德黑蘭約 1050 公里，靠近霍爾木茲海峽，是伊朗大型航運基地之一。據伊朗官方伊通社數據，該港口占伊朗非石油貨物進出口總量的 55% 以上，還承擔着 85% 以上的集裝箱裝卸任務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爆炸發生於 4 月 26 日上午，強度很大，造成了港口大面積破壞。社交媒體流傳的視頻顯示，爆炸後黑色的濃煙滾滾。阿巴斯港市內震動感明顯，附近許多居民聽到了爆炸聲。距離爆炸中心數公里外的建築物玻璃被震碎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;傷員已全部迅速被送往就近醫院進行醫治。中國駐當地總領館透露，3 名中國公民在爆炸中輕微擦傷，經治療後已無大礙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;伊朗政府發言人穆哈傑拉尼表示，發生爆炸的是「存放在港口的、可能裝有化學品的集裝箱」，在火勢被完全撲滅之前，要對事故原因做出準確且專業的陳述尚需時日。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國駐伊朗大使館提醒在伊同胞切實增強安全意識，避免前往危險敏感地區和人員密集場所，確保人身和財產安全。如遇緊急情況，請及時報警並與駐伊朗使館聯繫尋求協助。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174571749976208900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另據&lt;/span&gt;伊朗&lt;span&gt;陸軍電台報道，爆炸位置在伊斯蘭革命衞隊的海軍基地附近。該港口負責控制船隻、貨車和貨物流通的計算機系統曾在 2020 年遭到以色列情報部門的網絡攻擊。伊朗國家石油公司的聲明稱，爆炸和火災與該公司的煉油廠、油箱、分銷綜合體和石油管道無關。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西方‌多年來的制裁對伊朗經濟、軍事和民生等方面造成廣泛影響。由於缺乏資金和技術支持，工業事故頻發，伊朗各港口 70% 的起重機超期服役，40% 的油罐為經過改造的二手設備。2024 年 3 月 7 日，阿巴斯港一個煉油爐發生爆炸，同樣造成人員傷亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 26 日當天晚些時候，伊朗和美國在阿曼首都馬斯喀特按計劃舉行核問題和解除制裁問題的第三輪間接談判。爆炸發生之際，伊朗代表已出發前往談判地點。根據《時代》雜誌 4 月 22 日的採訪，美國總統特朗普表示，如果德黑蘭核項目談判不能達成一項新協議，美國將「帶頭」攻擊伊朗。伊朗總統佩澤希齊揚則強調，伊朗不想與任何人爭鬥，但不會接受武力和欺凌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗外長阿拉格齊在談判結束後表示，伊朗對結果抱有希望，但同時也極其謹慎。雙方代表團以書面形式向對方提交了問題並得到答覆，並討論了很多技術細節，以作為下次談判的重要基礎。到目前為止，談判進展良好，雙方對談判過程感到滿意。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12695151.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12695151.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 02:01:36 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>俄軍是否奪回庫爾斯克存分歧，普京願無先決條件與烏談判</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 14 日，俄羅斯庫爾斯克州，俄羅斯士兵乘坐自行火炮。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/174571718916553400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;俄羅斯準備在沒有任何先決條件的情況下與烏克蘭進行談判。俄羅斯準備在沒有任何先決條件的情況下與烏克蘭進行談判。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 26 日，俄羅斯武裝力量&lt;span&gt;&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;謀長格拉西莫夫·瓦西裏耶維奇向俄羅斯總統弗拉基米爾·普京彙報時宣佈，俄軍已經完全解放西部庫爾斯克州，奪回被烏軍佔領領土。烏克蘭武裝部隊&lt;span&gt;&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;謀部隨後否認了俄方説法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據塔斯社消息，普京祝賀了俄軍在庫爾斯克取得的勝利，指出敵軍在庫爾斯克的「徹底潰敗」，為俄羅斯軍隊在其他前線進一步取得勝利創造了條件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，烏軍遭受的巨大損失，特別是最具戰鬥力、訓練最充分、裝備最精良的部隊遭受損失，將對整個戰線產生影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格拉西莫夫在向普京彙報時表示，庫爾斯克的最後一個被佔領定居點戈納爾村已經被俄軍收復。據他公佈的數據，庫爾斯克的戰鬥累計造成 7.6 萬烏克蘭士兵傷亡。上週末俄羅斯宣佈復活節臨時停火時，格拉西莫夫稱庫爾斯克州內被烏克蘭佔領的地區有 99.5% 已經被俄軍奪回。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週六晚些時候，烏克蘭武裝部隊&lt;span&gt;&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;謀部回應，雖然庫爾斯克的戰況「艱難」，但烏克蘭軍隊仍在繼續堅守陣地，並繼續對庫爾斯克以南的別爾哥羅德州發動進攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭武裝部隊&lt;span&gt;&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;謀部表示，烏軍部隊並未受到包圍，俄羅斯方面有關該地區敵對行動結束的聲明「純粹屬於宣傳性質」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/174571718916553400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庫爾斯克是烏克蘭與俄羅斯談判的關鍵籌碼。去年 8 月，烏克蘭對俄羅斯西部庫爾斯克州發動突襲，也是俄烏衝突開始以來，烏軍首次攻入俄羅斯本土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突襲初期，烏軍一度佔領庫爾斯克 100 個定居點和 1294 平方公里土地。烏克蘭希望通過庫爾斯克的戰鬥迫使俄羅斯從烏東部調走部分兵力、減輕烏東部壓力。通過對庫爾斯克部分土地的佔領，烏克蘭也能在與俄羅斯的談判中擁有更多籌碼。但隨着戰線拉長烏軍補給不足、俄羅斯加大反擊，烏克蘭在庫爾斯克的佔領地不斷縮小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，同樣在週六，俄羅斯總統新聞秘書德米特里·佩斯科夫在回答媒體提問時表示，普京 25 日與美國中東問題特使史蒂夫·威特科夫會晤時確認，俄羅斯準備在沒有任何先決條件的情況下與烏克蘭進行談判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週五，威特科夫抵達莫斯科與普京進行了 3 個小時會談，討論俄烏直接談判可能等議題。俄總統助理尤里·烏沙科夫介紹，此次會晤「 &lt;span&gt;有建設性，非常有用」，&lt;/span&gt;使俄美兩國在包括烏克蘭問題在內的更廣泛議題上的立場更為接近，雙方將繼續在各個層面開展富有成效的對話。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，普京接連對俄烏直接談判釋放積極信號。週一接受記者採訪時，普京表示對於烏克蘭提議的停止襲擊民用基建設施，俄羅斯不排除與烏克蘭直接對話可能。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12694808.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12694808.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 01:36:04 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 海關總署：允許符合相關要求的越南鮮食百香果進口；美烏總統舉行簡短會晤討論無條件停火</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 海關總署：允許符合相關要求的越南鮮食百香果進口；美烏總統舉行簡短會晤討論無條件停火&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;全球首個商用智算昇騰超節點正式發佈；我國萬瓦級氦製冷機首次公開亮相；佩斯科夫：普京與美特使確認，俄願無先決條件與烏談判。全球首個商用智算昇騰超節點正式發佈；我國萬瓦級氦製冷機首次公開亮相；佩斯科夫：普京與美特使確認，俄願無先決條件與烏談判。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;海關總署：允許符合相關要求的越南鮮食百香果進口&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 22 日，海關總署發佈公告，根據我國相關法律法規和《中華人民共和國海關總署與越南社會主義共和國農業與環境部關於越南鮮食百香果輸華植物檢疫要求議定書》的規定，即日起，允許符合相關要求的越南鮮食百香果進口。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;新版國家衞生監督抽查計劃發佈，首次明確打擊網絡「醫託」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家疾控局等 3 部門近日聯合發佈醫療衞生領域《2025 年國家隨機監督抽查計劃》。相較於 2024 年計劃，2025 年計劃在監管範圍等方面作出調整，新增互聯網診療、精神衞生等監管領域，並首次明確打擊網絡「醫託」等新型違法行為，進一步強化公共衞生和醫療秩序治理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全球首個商用智算昇騰超節點正式發佈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 26 日，中國電信粵港澳大灣區智算昇騰超節點發佈會，在韶關數據中心集羣——中國電信粵港澳大灣區智算中心舉行，全球首個商用智算昇騰超節點正式發佈。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我國萬瓦級氦製冷機首次公開亮相&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社，4 月 26 日於安徽合肥開幕的第三屆中國（安徽）科技創新成果轉化交易會上，中國科學院理化技術研究所低温科學與技術全國重點實驗室首發首展了萬瓦級氦製冷機，這一超大型氦低温製冷機是我國在這一領域的重大突破。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美烏總統舉行簡短會晤討論無條件停火&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新華社消息，據意大利安莎通訊社 26 日報道，美國總統特朗普與烏克蘭總統澤連斯基當天在梵蒂岡城舉行簡短會晤，討論了俄烏衝突無條件停火事宜。報道説，美國白宮一名發言人稱兩位領導人進行了「有建設性」的對話。澤連斯基在社交媒體上表示，他與特朗普進行了一對一的會面，討論了「全面、無條件」的停火，以實現可靠持久的和平。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;佩斯科夫：普京與美特使確認，俄願無先決條件與烏談判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，當地時間 4 月 26 日，俄羅斯總統新聞秘書佩斯科夫表示，普京在與美國中東問題特使威特科夫會晤時確認，俄羅斯願意沒有先決條件與烏克蘭進行談判。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;民調顯示多數美國人不認同特朗普迅速推動其政治議程的激進行為&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，當地時間 4 月 26 日，美聯社-NORC 公共事務研究中心發佈的一項最新民調顯示，多數美國人並不認同特朗普迅速推動其政治議程的激進行為，即便在共和黨內部，也並非所有人認為他專注於正確的施政重點。調查顯示，認為特朗普「主要關注錯誤優先事項」的美國人，人數幾乎是認為其「關注正確優先事項」人數的兩倍。大多數美國人對特朗普第二任期前 100 天的政治風波並不感到意外。約七成美國成年人表示，特朗普第二任期最初幾個月的表現大致符合他們的預期，只有約三成美國成年人表示特朗普的行動「出人意料」。本次調查於 4 月 17 日至 21 日對 1260 名成年人進行，整體抽樣誤差幅度為正負 3.9 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;伊朗港口爆炸最新情況：14 死 700 多傷&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，&lt;span&gt;當地時間 4 月 26 日，伊朗南部阿巴斯港市沙希德拉賈伊港口發生爆炸。當地時間 26 日晚，伊朗內政部長表示，目前已有 14 人在爆炸中死亡。伊朗多家媒體稍早前報道稱，爆炸已導致超 750 人受傷。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12693760.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12693760.html</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 23:36:24 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>佩斯科夫：普京與美特使確認，俄願無先決條件與烏談判</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 4 月 26 日，俄羅斯總統新聞秘書佩斯科夫表示，普京在與美國中東問題特使威特科夫會晤時確認，俄羅斯願意沒有先決條件與烏克蘭進行談判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 25 日，俄羅斯總統普京在克里姆林宮就烏克蘭問題與美國中東問題特使威特科夫舉行會談。這是普京今年以來第四次與威特科夫舉行會談。俄羅斯總統助理烏沙科夫當天透露，俄羅斯總統普京與美國中東問題特使威特科夫的會晤持續了 3 個小時，富有建設性。他稱，會晤討論了恢復俄烏直接談判的可能性。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12693693.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12693693.html</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 13:43:23 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
    </channel>
</rss>