<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 07:46:24 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>法院暫停美國政府裁員「買斷」計劃，已有 6.5 萬人辭職</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;美國馬薩諸塞州波士頓法院。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173925883866114700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普和「政府效率部」的大規模裁員計劃引發多項法律訴訟。特朗普和「政府效率部」的大規模裁員計劃引發多項法律訴訟。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2 月 10 日，美國馬薩諸塞州地區法院聯邦法官喬治·圖爾宣佈暫停聯邦政府的裁員「買斷」方案，以便其考慮是否對該計劃進一步發限制令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，美國聯邦人事管理局要求全美 200 多萬聯邦僱員在 2 月 6 日前決定是否接受「買斷」、主動辭職。工會提起訴訟後，圖爾廢除了 2 月 6 日的截止日。美國當局隨後將本週一午夜前定為接受「買斷」方案的最後期限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據美國聯邦人事管理局提出的「買斷」方案，主動提出辭職的僱員將享受約 8 個月的薪資補償，相關僱員的薪酬與福利將持續至 9 月 30 日。如果不接受「買斷」，聯邦僱員可能在之後的大裁員和機構調整中丟掉飯碗且無法享受豐厚補償。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;軍隊、郵局、移民執法和部分國家安全部門僱員不能參加「買斷」計劃，但包括美國中央情報局、美國國家情報總監辦公室、美國國家安全局在內的多個關鍵安全機構是「買斷」計劃參與方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮官員公佈的數據顯示，截至上週五，共約 6.5 萬聯邦僱員接受「買斷」、主動提出辭職。這一數字佔全美聯邦僱員總數 3% 以下，白宮目標通過「買斷」讓 5% 到 10% 聯邦僱員主動辭職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國州、縣和市僱員聯合會等工會敦促成員不要接受「買斷」方案。各工會以及非營利法律組織「民主前進」在馬薩諸塞州聯邦地方法院提起訴訟，要求法院中止「買斷」計劃，指控聯邦人事管理局違反行政程序法、沒有足夠資金兑現補償承諾。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173925883866114700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各工會指出，國會批准的聯邦政府支出法案將在 3 月 14 日到期。美國國會尚未就新支出法案達成一致，如果國會不批准新法案，聯邦當局將無法兑現「買斷」方案中的薪資承諾。「民主前進」組織律師還指責「買斷」方案是為了迫使聯邦僱員騰出位置，讓美國總統唐納德·特朗普的支持者補位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普和「政府效率部」的大規模裁員計劃已引發多項法律訴訟。週一，白宮管理和預算辦公室主任羅素·沃特下令美國最高金融監管機構消費者金融保護局暫停所有工作，消費者金融保護局位於華盛頓的總部關門一週。該機構也停止了對金融公司的監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國全國財政僱員工會已經提起訴訟，指控沃特之舉違反憲法。同一天，美國 22 個州總檢察長就特朗普政府削減醫療和公共衞生領域科研經費，向位於波士頓的聯邦法院提起聯合訴訟。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12334940.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12334940.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:38:10 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>受賄數額特別巨大，司法部原副部長劉志強被提起公訴</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173925823414759800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;劉志強在司法部任職副部長期間的 3 位上司均已落馬。劉志強在司法部任職副部長期間的 3 位上司均已落馬。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 11 日，最高人民檢察院發佈消息，司法部原黨組成員、副部長劉志強涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院指定，由安徽省蕪湖市人民檢察院審查起訴。近日，蕪湖市人民檢察院已向蕪湖市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關在審查起訴階段依法告知了被告人劉志強享有的訴訟權利，並訊問了被告人劉志強，聽取了辯護人的意見。檢察機關起訴指控：被告人劉志強利用擔任公安部國際合作局局長，青海省副省長、省公安廳廳長，司法部黨組成員、副部長，國家禁毒委員會委員等職務上的便利以及職權、地位形成的便利條件，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大，依法應當以受賄罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，劉志強出生於 1963 年 7 月，山東鄄城人，研究生學歷，1984 年 8 月參加工作，1986 年 12 月加入中國共產黨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉志強 1984 年畢業於國際政治學院英語系英語專業，後進入公安部工作長達 28 年。期間，歷任公安部外事局幹部、公安部外事局歐洲處副處長、國際聯絡處處長、外事局副局長和局長等職務，2005 年 10 月起擔任公安部國際合作局局長。根據最高檢通報，劉志強的貪腐之路也即從此時開始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012 年 6 月，劉志強外調青海省，先後任副省長、省委政法委副書記、省公安廳黨委書記、廳長等職。其主持青海省政法系統工作期間，同事和下屬多人被查，包括曾擔任省公安廳副廳長的白世德、陸元慶和任三動，曾任省公安廳交通警察總隊總隊長的王福海和副總隊長趙承敏等。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173925823414759800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年 1 月，劉志強奉調回京，出任司法部副部長，直至 2023 年 6 月到齡退休。2024 年 4 月 30 日，劉志強涉嫌嚴重違紀違法被查。半年後，他被開除黨籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委曾通報，劉志強喪失理想信念，背棄初心使命，對黨不忠誠不老實，對抗組織審查；違反中央八項規定精神，接受可能影響公正執行公務的宴請；違背組織原則，在組織函詢時不如實説明問題，在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益並收受財物；廉潔底線失守，違規收受禮品禮金及消費卡，利用職權或者職務上的影響為他人謀取利益，親屬收受財物；公器私用，將手中的公權力作為謀私斂財的工具，大搞權錢交易，利用職務便利為他人在企業經營、項目承攬、業務推廣、職務晉升等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前，劉志強在司法部任職副部長期間的 3 位上司均已落馬。司法部原部長中，吳愛英於 2005 年 6 月起開始擔任部長、黨組書記，長達 12 年。2017 年 10 月，吳愛英被開除黨籍的消息正式公佈。吳愛英之後是傅政華，其於 2018 年 3 月開始擔任司法部部長，2 年後轉崗全國政協，2021 年被查。2022 年 9 月，傅政華因受賄 1.17 億元被判處死緩，終身監禁，不得減刑假釋。傅政華之後是唐一軍，於 2024 年 4 月在江西省政協主席任上被查。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12334888.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12334888.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:20:40 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>受賄數額特別巨大，司法部原副部長劉志強被提起公訴</title>
            <description>&lt;p&gt;據最高人民檢察院，司法部原黨組成員、副部長劉志強涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院指定，由安徽省蕪湖市人民檢察院審查起訴。近日，蕪湖市人民檢察院已向蕪湖市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關在審查起訴階段依法告知了被告人劉志強享有的訴訟權利，並訊問了被告人劉志強，聽取了辯護人的意見。檢察機關起訴指控：被告人劉志強利用擔任公安部國際合作局局長，青海省副省長、省公安廳廳長，司法部黨組成員、副部長，國家禁毒委員會委員等職務上的便利以及職權、地位形成的便利條件，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大，依法應當以受賄罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12334799.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12334799.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克支持美聯儲主席換人之際，鮑威爾將參加國會聽證</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 29 日，美聯儲主席鮑威爾召開新聞發佈會。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173924906432365300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;鮑威爾將於當地時間週二接受參議院銀行委員會聽證，週三接受眾議院金融服務委員會聽證。鮑威爾將於當地時間週二接受參議院銀行委員會聽證，週三接受眾議院金融服務委員會聽證。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2 月 10 日，美國「政府效率部」負責人埃隆·馬斯克在社交媒體發文，支持將美聯儲主席換為美聯儲批評人士、共和黨前議員羅恩·保羅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，馬斯克連發數文警告政府效率部要對美聯儲展開審查。當地時間 2 月 11 日和 12 日，美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾將前往國會山，接受半年一度的國會聽證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鮑威爾動身前往國會山前，馬斯克於週一晚轉發了一名保守派評論員建議讓羅恩·保羅取代鮑威爾成為美聯儲主席的帖子。馬斯克在轉帖時回覆：好主意。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173924908251067500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;此前，馬斯克在社交媒體轉帖支持保羅領導政府效率部的審計小組，專門審查美聯儲。現年 89 歲的保羅曾 3 次參加美國總統大選，他一直主張廢除美聯儲，認為美聯儲運作不透明。保羅任國會議員時主張對美聯儲的全面審查，包括對美聯儲利率政策的審查，還撰寫了名為《終結美聯儲》的書。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週末，馬斯克連續發文，警告美聯儲將成為政府效率部的審查對象。在上週日的推文中，馬斯克稱美國政府的所有部門必須保持透明，「沒有例外，包括美聯儲。」馬斯克還曾抱怨美聯儲人手過多。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173924906432365300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面對唐納德·特朗普新政府的施壓，美聯儲負責金融監管事務的副主席邁克爾·巴爾已經宣佈將於本月辭職，以便特朗普指派新人選。巴爾之後將繼續擔任美聯儲理事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美聯儲主席鮑威爾也將在本週迎來一系列「高壓」問詢。當地時間週二，他將前往國會山接受參議院銀行委員會聽證。週三，他將接受眾議院金融服務委員會聽證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地媒體預計，貨幣政策、特朗普的關税措施影響、銀行業監管政策放鬆的影響、多元化、美聯儲的獨立性將成為兩黨議員問詢鮑威爾的關鍵問題。從 2021 年至今，美聯儲尚未實現將通脹率控制在 2% 的目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美聯儲於上月宣佈暫停降息，鮑威爾也強調美聯儲不急於做決定。但特朗普多次要求降息，指責美聯儲未能控制通脹。直到本月初，特朗普改變了説法，稱暫停降息是「正確的選擇」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地媒體週一公佈的經濟學家調查顯示，此前大部分經濟學家預計美聯儲將於 3 月降息。但由於通脹上升威脅加劇，美聯儲或將等到下個季度才會再次降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鮑威爾在特朗普第一個總統任期時提名成為美聯儲主席，在約瑟夫·拜登執政時獲得連任。他的第二個任期將於 2026 年結束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普重返白宮前，鮑威爾曾表示美國總統大選結果短期內不會直接影響貨幣政策。即便特朗普要求他辭去美聯儲主席一職，他也不會辭職，總統也無權將其解僱，因為「法律不允許」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12334220.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12334220.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 04:57:17 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>廣西百色一中學教師被舉報性侵，官方：部分內容屬實，警方介入調查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173924256458479400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;對於唐某某師德失範行為教育部門將進一步調查核實，依紀依規處理。對於唐某某師德失範行為教育部門將進一步調查核實，依紀依規處理。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;廣西壯族自治區百色市一高中教師被舉報性侵一事引發關注。百色官方最新通報稱，經初步核查，網上舉報情況部分內容屬實，警方已介入調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 10 日，有網民實名舉報，百色祈福高級中學教師唐某某性侵未成年學生，導致學生抑鬱自殺。當晚，百色市教育局發佈情況通報稱，針對網上關於唐某某涉嫌師德失範行為的舉報信息，百色市人民政府高度重視，教育、公安等相關部門已組成聯合工作組開展調查。目前，已對百色祈福高級中學唐某某予以停職處理。具體情況正在進一步調查核實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 11 日上午，央視新聞最新報道稱，百色市公安局、教育局等相關部門高度重視，第一時間聯合成立專門工作組，進駐學校開展調查核實。經初步核查，網上舉報情況部分內容屬實，部分內容仍需進一步調查核實。根據已經核實掌握的情況，百色市教育局已經對百色祈福高級中學唐某某予以停職處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報道稱，針對網上舉報唐某某涉嫌違法犯罪的行為，公安機關已介入調查。對於唐某某師德失範行為教育部門將進一步調查核實，依紀依規處理。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12333738.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12333738.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 03:00:08 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>最高法典型案例：「粉絲」多次製造謠言敲詐勒索 100 萬，獲刑 8 年 7 個月</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173924091774435600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;最高法表示，在網上炮製、散佈謠言進而威脅他人交付財物，與在線下實施的敲詐勒索犯罪相比，危害更加嚴重。最高法表示，在網上炮製、散佈謠言進而威脅他人交付財物，與在線下實施的敲詐勒索犯罪相比，危害更加嚴重。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 11 日，最高人民法院發佈依法懲治利用網絡敲詐勒索犯罪典型案例，其中一起案例中，網絡主播的「粉絲」多次製造謠言敲詐勒索受害人 100 萬元，最後獲刑 8 年 7 個月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被告人孫某媛系某網絡主播的「粉絲」，被害人侯某經營的培訓機構與該主播有業務合作。2022 年 6 月，孫某媛自認為侯某與主播關係曖昧，遂在網絡直播間辱罵侯某，並通過自媒體平台找到侯某家人聯繫方式，借用他人電話向侯某家人宣稱侯某婚內出軌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;侯某要求孫某媛停止人身攻擊，孫某媛索要人民幣 100 萬元，被侯某拒絕後，孫某媛給侯某的培訓機構員工、學員家屬打電話、發短信，散佈侯某婚內出軌、偷税漏税、猥褻兒童等虛假信息。孫某媛還匿名撥打電話向相關政府部門、公安機關舉報侯某的培訓機構存在沒有辦學資質、偷税漏税等違法行為，並在多個知名網站論壇發佈涉及前述虛假內容的帖子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;侯某不堪其擾輕生自殺，幸被人發現獲救，孫某媛又發佈侯某「畏罪自殺」的帖子，並繼續向侯某索要錢財。最後，侯某向公安機關報案，孫某媛被抓獲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法院審理認為，被告人孫某媛以非法佔有為目的，採取威脅、要挾手段索要他人數額特別巨大的財物，其行為已構成敲詐勒索罪。孫某媛未能取得財物，系犯罪未遂，可以比照既遂犯從輕或者減輕處罰。孫某媛捏造多條虛假負面信息，匿名向被害人親屬、同事、客户以及社會公眾散佈，多次威脅、要挾被害人給付鉅額錢財，並在被害人有自殺舉動後繼續人身攻擊、索要錢財，犯罪情節惡劣，依法予以從嚴懲處。據此，對孫某媛以敲詐勒索罪判處有期徒刑八年七個月，並處罰金人民幣十萬元。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173924091774435600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高法表示，在網上炮製、散佈謠言進而威脅他人交付財物，與在線下實施的敲詐勒索犯罪相比，危害更加嚴重。近年來，利用網絡製造散播謠言、負面信息進行敲詐勒索的案件時有發生，嚴重損害人民羣眾和企事業單位的名譽權、財產權等合法權益，危害網絡安全、社會穩定和經濟發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高法認為，本案中，被告人孫某媛製造的謠言涉及背叛婚姻、性侵兒童、違法經營等多個方面，嚴重損害他人人格和名譽。審理法院根據此案的犯罪性質、情節、後果，綜合考慮從重、從輕處罰情節，對孫某媛依法從嚴懲處，做到了罰當其罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;審判過程中發現，有的敲詐勒索被害人因為害怕隱私暴露不敢報警，有的被害單位因自身存在問題怕被追責或影響生產經營不願報警，導致一些犯罪行為沒有被及時制止和打擊。對此，最高法表示，本案提醒網絡犯罪的受害者，在自身合法權益受到侵害時要及時報案尋求公安、司法機關的幫助，勇於拿起法律武器與違法犯罪作鬥爭，讓網絡犯罪無處遁逃。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12333488.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12333488.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 02:31:15 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>加沙停火生變故，特朗普發最後通牒</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 10 日，加沙地帶北部，流離失所的巴勒斯坦人返回家園。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173923921289767600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普威脅，如果哈馬斯不在本週六中午釋放所有人質，應取消加沙停火協議。特朗普威脅，如果哈馬斯不在本週六中午釋放所有人質，應取消加沙停火協議。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國總統唐納德·特朗普的接管加沙言論正在對實施了 3 周的加沙停火協議構成直接威脅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 10 日，巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）指責以色列違反停火協議，宣佈暫停釋放人質。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈馬斯軍事分支發言人阿布·烏拜達指責以色列推遲讓巴勒斯坦民眾返回加沙北部、對巴勒斯坦平民開火、阻止人道主義救援物資進入加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈馬斯表示，何時恢復釋放人質取決於以色列是否遵守停火協議。加沙停火協議從 1 月 19 日開始生效，聯合國數據顯示運入加沙的救援物資不斷增加，截至上週有超過 100 萬加沙民眾獲得了食品援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但消息人士透露，以色列拒絕了聯合國、卡塔爾等國要求，不允許 6 萬多座移動房屋和 20 萬頂帳篷運入加沙以安置無家可歸的加沙民眾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，哈馬斯與以色列進行了 5 輪扣押人員交換。哈馬斯釋放了 21 名人質，以色列釋放了 730 名巴勒斯坦囚犯。下一次交換原本在本週六，哈馬斯計劃釋放 3 名人質。根據停火協議，停火第一階段將持續 6 周，哈馬斯共釋放 33 名人質。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173923921289767600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈馬斯宣佈暫停釋放人質後，以色列國防部長伊斯拉埃爾·卡茨指責哈馬斯的決定違背停火協議。以色列國防軍週一晚發聲明宣佈提高戒備等級，並推遲南方司令部作戰部隊人員的休假計劃。以軍還準備向南部大幅增派部隊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加沙停火生變後，以色列人質家屬和抗議者舉行大規模示威遊行並封鎖了特拉維夫的一條高速公路，要求以色列政府不要撕毀停火協議、確保所有人質回家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多次放話稱巴勒斯坦人不應該返回加沙的特朗普則對哈馬斯發出最後通牒，警告如果到週六中午哈馬斯不釋放所有人質，「應該取消停火協議，讓後果變嚴重」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普同時表示，最終決定取決於以色列。他還對埃及和約旦發警告，稱如果兩國拒絕接收從加沙遷出的巴勒斯坦人，美國將暫停對兩國援助。埃及和約旦堅決反對將巴勒斯坦人從其土地上遷移。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的搬遷加沙民眾、接管加沙言論已經對加沙停火第二階段談判產生了影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二階段停火談判原本應於 2 月 3 日開始，討論哈馬斯釋放剩餘人質以及以色列軍隊全部撤出加沙。但特朗普宣佈要接管加沙後，第二階段停火談判推遲。以色列政府發言人 10 日才公佈關於第二階段的談判「確定開始」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而就在週一當天，被派往卡塔爾參加談判的以色列代表團返回以色列。週二，以色列安全內閣將討論加沙停火和哈馬斯暫停釋放人質事宜。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12333259.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12333259.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 02:10:56 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 國務院部署多項舉措提振消費；特朗普宣佈對所有輸美鋼鋁徵收 25% 關税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 國務院部署多項舉措提振消費；特朗普宣佈對所有輸美鋼鋁徵收 25% 關税&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;國家發改委：2024 年大規模設備更新和消費品以舊換新工作取得顯著成效；王傳福：比亞迪全系車型搭載高階智駕；美股收評：三大指數集體收漲，奈飛、Meta 創收盤新高。國家發改委：2024 年大規模設備更新和消費品以舊換新工作取得顯著成效；王傳福：比亞迪全系車型搭載高階智駕；美股收評：三大指數集體收漲，奈飛、Meta 創收盤新高。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主持召開國務院常務會議，研究提振消費有關工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據央視新聞消息，國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;2 月 10 日主持召開國務院常務會議。&lt;/span&gt; &lt;span&gt;會議指出，提振消費是擴大內需、做大做強國內大循環的重中之重。要切實轉變觀念，把提振消費擺到更加突出位置。要大力支持居民增收，促進工資性收入合理增長，拓寬財產性收入渠道，提升消費能力。要聚焦牽動性強、增長空間大的消費領域，深挖消費潛力。促進服務消費提質惠民，優化「一老一小」服務供給，支持便民服務消費，擴大文體旅遊消費，推動冰雪消費，發展入境消費。推動大宗消費更新升級，加大消費品以舊換新支持力度，更好滿足住房消費需求，延伸汽車消費鏈條。強化消費品牌引領，支持新型消費加快發展，促進「人工智能+消費」、健康消費等，持續打造消費新產品新場景新熱點。要實施優化消費環境三年行動，進一步完善質量標準、信用約束、綜合治理、消費維權等制度，着力解決羣眾反映強烈的突出問題，營造放心的消費環境。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12331342.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家發改委：2024 年大規模設備更新和消費品以舊換新工作取得顯著成效&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據國家發改委消息，&lt;/span&gt; 推動大規模設備更新和消費品以舊換新，是黨中央、國務院着眼於我國高質量發展大局作出的重大決策部署。國家發展改革委會同各地區各有關部門，加強統籌協調，完善政策體系，加大資金支持，深入宣傳引導，加快推進設備更新、消費品以舊換新、回收循環利用、標準提升四大行動。2024 年，「兩新」政策帶動設備工器具購置投資同比增長 15.7%，對全部投資增長貢獻率達到 67.6%，帶動大宗耐用消費品銷售額超過 1.3 萬億元，形成節能量約 2800 萬噸標準煤、減少二氧化碳排放約 7300 萬噸，對擴大有效投資、提振消費需求、促進綠色轉型、改善社會民生髮揮了重要作用。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12331479.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普簽署行政令，對所有輸美鋼鋁徵收 25% 關税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央視新聞消息，當地時間 2 月 10 日，美國總統特朗普簽署行政命令，宣佈對所有進口至美國的鋼鐵和鋁徵收 25% 關税。 特朗普當天還表示，相關要求「沒有例外和豁免」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;王傳福：比亞迪全系車型搭載高階智駕&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 10 日晚間，比亞迪董事長兼總裁王傳福在比亞迪智能化戰略發佈會上宣佈，比亞迪全系車型搭載「天神之眼」高階智駕，首批 21 款車型稍後上市。據介紹，「天神之眼」分為三個版本，其中三激光版本主要搭載於仰望車型。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Paragon 收購高鑫零售股權案獲得市場監管總局批准&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 10 日晚間，高鑫零售在港交所公告，要約人 Paragon Shine Limited 宣佈其已於 2025 年 2 月 10 日接獲市監總局就此合併控股備案作出的批准，因此市監總局條件已達成。根據買賣協議，買賣協議交割應不遲於市監總局條件達成日期後十二個交割營業日（即 2025 年 2 月 27 日）或要約人與賣方可以書面協定之其他日期作實。根據市場監管總局此前披露的經營者集中簡易案件公示表，Paragon Shine Limited（「Paragon」）將收購高鑫零售共計 78.7% 的股份。高鑫零售主要從事超市零售業務。交易前，阿里巴巴合計持有高鑫零售 78.7% 的股份，單獨控制高鑫零售。交易後，Paragon 將持有高鑫零售 78.7% 的股份，單獨控制高鑫零售。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收評：三大指數集體收漲，奈飛、Meta 創收盤新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美股三大指數集體收漲，納指漲 0.98%，標普 500 指數漲 0.67%，道指漲 0.38%。大型科技股多數上漲，英特爾漲超 3%，英偉達漲逾 2%，奈飛、亞馬遜漲超 1%，谷歌、微軟、Meta 小幅上漲；特斯拉跌超 3%。其中，奈飛、Meta 創收盤新高。麥當勞收漲 4.8%，創 2020 年以來最佳單日表現。納斯達克中國金龍指數收漲 2.61%，創 4 個月以來收盤新高。有道漲超 41%，金山雲漲超 8%，阿里巴巴漲超 7%，百度漲逾 5%，京東漲近 5%，蔚來漲超 2%，拼多多、富途控股漲近 2%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331760.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331760.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 23:22:13 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>慕安會年度報告：世界「多極化」趨勢將壓倒「美國優先」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;（資料圖）當地時間 2024 年 2 月 17 日，德國慕尼黑，慕尼黑安全會議在 Bayerischer Hof 酒店舉行。視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173919525088420900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;來自華盛頓的信號越來越明顯，特朗普提出的「土地掠奪」威脅意味着美國本身已成為其他國家需要對沖的風險。報告還預測，隨着越來越多國家爭奪全球影響力，這意味着未來的世界秩序可能會更加混亂。來自華盛頓的信號越來越明顯，特朗普提出的「土地掠奪」威脅意味着美國本身已成為其他國家需要對沖的風險。報告還預測，隨着越來越多國家爭奪全球影響力，這意味着未來的世界秩序可能會更加混亂。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;第 61 屆慕尼黑安全會議將於 2 月 14 日至 2 月 16 日在德國慕尼黑舉行。據央視新聞報道，當地時間 2 月 10 日，會議主辦方發佈了聚焦「多極化」議題的《2025 年慕尼黑安全報告》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告重點分析了世界多極化趨勢對和平與繁榮以及應對全球挑戰帶來的風險。本次會議的背景，是世界正從冷戰後單極時代向沒有單一意識形態主導的多極化轉變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 1 月 20 日就職以來，美國總統特朗普就一直威脅要兼併他國領土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在美國媒體 9 日播出的一段採訪中，特朗普稱對讓加拿大成為美國第 51 個州的態度是「認真的」。兩天前，加拿大總理特魯多在閉門會議上透露，美國人非常想得到加拿大的自然資源；特朗普多次表示有意購買格陵蘭島，而正在推動從丹麥獨立的格陵蘭島政府也有意與美國加強合作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普還指責巴拿馬對美國徵收高額通行費，甚至威脅通過軍事或經濟手段奪取巴拿馬運河。此外，他已下令將&lt;span&gt;自 16 世紀初起沿用至今的「&lt;/span&gt;墨西哥灣」更名為「美國灣」，而谷歌等平台也已照做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://securityconference.org/assets/02_Dokumente/01_Publikationen/2025/MSR_2025/Multipolarization_%E2%80%93_Munich_Security_Report_2025.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;《2025 年慕尼黑安全報告》&lt;/a&gt;的作者們寫道，來自華盛頓方面的信號越來越明顯，即美國不再想成為自由國際秩序的守護者，特朗普提出的「土地掠奪」威脅，意味着美國本身已經成為其他國家需要對沖的風險。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173919525088420900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250210/173919533195115100_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者們還表示，未來「多極化」趨勢將壓倒特朗普的「美國優先」主張。該報告所做的調查顯示，巴西、印度、南非和中國等國將越來越受歡迎，成為&lt;span&gt;不&lt;/span&gt;&lt;span&gt;可阻擋的力量。另外，新的不同秩序也不太可能和平共處，因為目前還不清楚各主導力量能否就合作規則、原則和框架達成一致。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該報告還預測，越來越多的國家爭奪全球影響力，這意味着「未來的世界秩序可能會更加混亂」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;慕安會創始於 1963 年，前身是以跨大西洋夥伴關係為重點議題的「國際防務大會」，如今已發展成為國際戰略和安全領域的重要年度論壇之一。會議定期每年 2 月在德國巴伐利亞州慕尼黑召開。應會議主席邀請，中共中央政治局委員、中國外交部長王毅將在「中國專場」發表演講，結合會議主題就重大國際問題介紹中方立場。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美國副總統萬斯、俄烏事務特使凱洛格以及國務卿魯比奧也將出席，屆時凱洛格預計會提出特朗普的「俄烏和平計劃」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331699.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331699.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 13:53:21 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 《哪吒 2》衝進全球影史票房榜前 30；美國將對所有進口鋼鋁徵收 25% 關税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 《哪吒 2》衝進全球影史票房榜前 30；美國將對所有進口鋼鋁徵收 25% 關税&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250207/173890344037446400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;多地部署化解地方債務風險；4 月 1 日起學生宿舍、試衣間禁止安裝圖像採集設備；新西蘭降低「黃金簽證」門檻。以下是界面新聞為你梳理的 2 月 10 日晚報新聞。多地部署化解地方債務風險；4 月 1 日起學生宿舍、試衣間禁止安裝圖像採集設備；新西蘭降低「黃金簽證」門檻。以下是界面新聞為你梳理的 2 月 10 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;多地部署化解地方債務風險，堅決遏制化債不實和新增隱性債務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;防範化解債務風險是地方當前主抓的重點工作之一。界面新聞記者查詢發現，天津、湖南、河北等多地日前發佈的 2024 年國民經濟和社會發展計劃執行情況與 2025 年國民經濟和社會發展計劃草案均提及防範化解地方債務風險。粵開證券首席經濟學家羅志恆在研究報告中提到，接下來，一是要擴大專項債發行規模，用好財政資金工具更加精準支持債務置換；二是要加大金融化債支持力度，用好應急備付金等政策工具；第三是加快融資平台清理和城投市場化轉型，分類施策加速「退平台」；第四是要嚴守財經紀律嚴控增量債務。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12330003.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國務院公佈新規，學生宿舍、試衣間等禁止安裝圖像採集設備&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國務院公佈《公共安全視頻圖像信息系統管理條例》（簡稱《條例》），將自 2025 年 4 月 1 日起施行。除負有經營管理責任、安全防範義務的部門、單位或者個人為維護公共安全所必需建設外，其他任何單位或者個人不得在公共場所安裝圖像採集設備設施。《條例》禁止在公共場所的四類區域、部位安裝圖像採集設備及相關設施：旅館、飯店、賓館、招待所、民宿等經營接待食宿場所的客房或者包間內部；學生宿舍的房間內部，或者單位為內部人員提供住宿、休息服務的房間內部；公共的浴室、衞生間、更衣室、哺乳室、試衣間的內部；安裝圖像採集設備後能夠拍攝、窺視、竊聽他人隱私的其他區域、部位。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12331164.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《哪吒 2》進入全球影史票房榜前 30 名&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據燈塔專業版實時數據，截至 2 月 10 日 18 時 47 分，影片《哪吒之魔童鬧海》票房突破 84 億，&lt;/span&gt;總票房（含預售）突破 11.52 億美元，超過《海王》，進入全球影史票房榜前 30 名，也是票房 TOP30 影片唯一非好萊塢影片。同時該影片&lt;span&gt;超過《小黃人大眼萌》，進入全球影史票房榜前 6 名，也是票房 TOP10 動畫電影唯一非好萊塢影片。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12329612.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250207/173890344037446400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今日起，東盟國家旅遊團可免簽入境雲南西雙版納&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家移民管理局 2 月 10 日發佈公告，即日起，馬來西亞、印度尼西亞、泰國、菲律賓、新加坡、文萊、越南、老撾、緬甸、柬埔寨等 10 個東盟國家的旅遊團（2 人及以上），持普通護照經我國境內旅行社組織接待，可由西雙版納嘎灑國際機場口岸、磨憨鐵路口岸、磨憨公路口岸免辦簽證整團入境出境，活動範圍為雲南省西雙版納州行政區域，停留時間不超過 6 天。&lt;span&gt;下一步，國家移民管理局將持續深入推進移民管理領域制度型開放，吸引更多外國人來華旅遊、商貿，為入境遊市場發展持續注入新動能，服務我國高水平開放高質量發展。&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12328102.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;王毅將出席第 61 屆慕尼黑安全會議、二十國集團外長會&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;外交部發言人宣佈：應英國外交大臣拉米、愛爾蘭副總理兼外交貿易部長哈里斯、慕尼黑安全會議主席霍伊斯根邀請，中共中央政治局委員、外交部長王毅將於 2 月 12 日至 17 日訪問英國並同英方舉行第十次中英戰略對話，訪問愛爾蘭，赴德國出席第 61 屆慕尼黑安全會議並在「中國專場」發表演講，結合會議主題就重大國際問題介紹中方立場。應二十國集團主席國南非外長拉莫拉邀請，王毅外長將於 2 月 20 日至 21 日出席在南非約翰內斯堡舉行的二十國集團外長會。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12329638.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;巴黎舉行 AI 行動峯會，馬克龍宣佈法國將獲千億歐元投資&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 10 日，法國首都巴黎舉行為期兩天的 AI 行動峯會。峯會召開前一天，馬克龍接受當地媒體採訪時透露，未來幾年法國 AI 領域將獲得 1090 億歐元（約合人民幣 8208 億元）的投資。據馬克龍介紹，相關投資包括阿聯酋此前宣佈的在法國建設一座 1 吉瓦的 AI 數據中心，該項目預計投資 300 億歐元到 500 億歐元。上週，阿聯酋總統謝赫·哈利法·本·扎耶德·阿勒納哈揚訪問法國與馬克龍會談。兩人會談後，法國總統府公佈了 AI 數據中心計劃。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12328853.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;日方證實日鐵將轉為投資而非收購美鋼&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;日本政府相關人士 9 日透露，石破茂 7 日在訪美期間與特朗普的會談中，出示了日本製鐵公司收購美國鋼鐵公司計劃的修改方案，方案內容為鉅額投資而非收購，日本政府之前已就此與日鐵方面進行了協商。根據修改後的方案，在日方進行投資之後，美國鋼鐵公司仍然是美國的企業，日鐵將向美鋼提供技術，並將在美國生產「更高品質的產品」。今年 1 月 3 日，時任美國總統拜登簽署行政令，以國家安全為由阻止日鐵收購美鋼。隨後，兩家公司提起訴訟，請求法院撤銷拜登的阻止收購令，並對該收購案進行重新審查。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12327287.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;新西蘭降低「黃金簽證」門檻，取消英語語言要求&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新西蘭將簡化其所謂的「黃金簽證」計劃，包括取消英語語言要求，以吸引富裕移民，並幫助促進經濟復甦。從 4 月 1 日起「積極投資者+」簽證將縮小到只有兩個類別，可接受的投資範圍將擴大。除了取消語言測試，其他潛在的投資障礙，例如投資者必須在該國停留的時間，也將進行調整。「資本具有高度流動性，在一個日益複雜的世界裏，人們正在尋找一個安全穩定的國家做生意。」移民部長説，「我們將簡化投資簽證計劃，提高靈活性，以激勵投資者選擇新西蘭作為投資目的地。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12331150.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美將對所有進口鋼鋁徵收 25% 關税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當地時間 2 月 9 日，特朗普表示，將於 10 日宣佈對所有鋼、鋁進口加徵 25% 的關税。特朗普表示，關税將適用於來自所有國家的鋼、鋁進口，但尚未透露關税何時生效。屆時&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加拿大和墨西哥將受到較大影響。根據美國地質調查局的數據，2023 年，美國鋼鐵消費總量約為 9300 萬噸，其中淨進口量佔需求的 13%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此次關税加徵對中國的鋼鐵產業影響較小。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年中國鋼鐵出口比 2023 年增長超過 22%，但出口至美國的佔比大約只有 0.8%，更多的鋼鐵產品直接出口到以東盟和海合會國家為代表的亞洲國家。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12327370.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;埃及召集阿拉伯緊急峯會之時，特朗普重申要「購買擁有」加沙&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 9 日，當天，特朗普在「空軍一號」專機上接受媒體採訪時稱，他認為讓巴勒斯坦人再次返回加沙是一個「巨大的錯誤」。特朗普把加沙形容為一個需要夷平的「拆遷現場」，稱「沒有什麼剩下的值得搬回去」。他重申，美國不想看到巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）重返加沙，「把加沙看做一個大型房地產地塊，美國將擁有它，我們會慢慢開發它。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12328092.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12320878.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12320878.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 11:22:20 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>為吸引富人拯救經濟，新西蘭移民簽證不再要求會説英語</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173917909167484600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;此外還減少了在該國停留天數的要求。此外還減少了在該國停留天數的要求。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;為了吸引富裕移民、促進經濟復甦，新西蘭政府正式宣佈簡化其「黃金簽證」計劃，包括取消英語語言要求，以及減少申請人需要在該國停留的天數等限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該國移民部長埃麗卡·斯坦福（Erica Stanford）於當地時間 2 月 9 日表示，從 4 月 1 日起「積極投資者+」簽證將縮小到只有兩個類別，可接受的投資範圍也將擴大，以激勵投資者選擇新西蘭作為投資目的地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英國會計公司 Murray&amp;amp;Co 的投資銀行家賈斯汀·默裏（Justin Murray）評價道，最新的簽證舉措表明新西蘭政府將再次開放。長期以來，最初以房產投資吸引海外富人的「黃金簽證」一直被新西蘭等人口稀少的小型發達經濟體普遍採用。但近年來，由於房地產價格上漲，包括西班牙、葡萄牙和愛爾蘭在內的歐洲國家已經取消了與房地產購買綁定的移民計劃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新西蘭政府此次引入兩種投資類別「增長類」和「平衡類」。針對前者，投資者如果願意直接向該國企業投資 500 萬新西蘭元（約合 2067 萬人民幣）便可以申請簽證。申請人在三年內只需要在新西蘭待滿 21 天就有資格獲得居留權，而之前的要求是 4 年內需要待滿 117 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而針對平衡類，最低投資額為 1000 萬新西蘭元，但可接受投資範圍擴大至債券、股票、慈善和房地產。投資者需要在 5 年內投資至少 1000 萬新西蘭元，並在此期間在該國居住 105 天。另外，獲得新西蘭公民身份的優勢還在於，在澳大利亞居住滿四年或以上的新西蘭公民可直接申請澳大利亞公民身份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;來自中左翼工黨的阿德恩政府在 2022 年收緊了投資簽證規定，目的在於將更多的外國投資集中在新西蘭的企業經營方面，而不是股票和債券。根據去年的報道，只有 20 人申請了阿德恩政府推出的「積極投資者簽證」，僅為此前計劃的十分之一。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173917909167484600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新西蘭財政兼經濟增長部長尼古拉·威利斯表示，自 2022 年推出以來，阿德恩政府的計劃僅獲得 7000 萬新西蘭元的投資。而在 2020 年之前的兩年裏，這一規模多達 22 億新西蘭元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，新西蘭 GDP&lt;span&gt;增長率僅為 0.6%，&lt;/span&gt;截至去年 9 月底的 2024 年第三季度，該國 GDP 萎縮 1%。如今中右翼政府一切工作圍繞拯救經濟而展開。現任總理盧克森曾任聯合利華和新西蘭航空公司高管。除了簽證改革，他還着手廢除工黨政府的許多標誌性政策，包括取消對該國海域石油和天然氣勘探的禁令，並取消嚴格的禁煙令。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331150.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331150.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:18:34 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 筠連山體滑坡存在二次垮塌風險，山東 55 歲交警被人駕車衝撞犧牲</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;救援人員正在搜救失聯人員。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173917724310014400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？廣東清遠發生一起森林火災明火已撲滅，無人員傷亡報告；網友反映海南瓊海某餐飲店存消費欺詐，官方：責令停業；安徽「內鬼」李誠臣被處分：嚴重玷污紀檢監察干部隊伍形象。今天有哪些地方新聞值得關注？廣東清遠發生一起森林火災明火已撲滅，無人員傷亡報告；網友反映海南瓊海某餐飲店存消費欺詐，官方：責令停業；安徽「內鬼」李誠臣被處分：嚴重玷污紀檢監察干部隊伍形象。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【四川】筠連山體滑坡存在二次垮塌風險，2 名傷員轉運成都&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，四川宜賓筠連山體滑坡救援仍在進行中。這兩天，四川&lt;span&gt;&lt;span&gt;省軍區&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;組織 120 餘名官兵和民兵持續做好人員搜救、熱食供應、災情排查、監測預警等工作，搜救失聯人員，保障災區羣眾生活。由於山體進一步垮塌風險較高，目前當地政府已對災害威脅範圍進行排查。另據人民日報客户端消息，目前，救援隊已成功救出 2 名傷員。2 月 9 日 20 時許，在專家的護送下，兩位傷員被緊急轉運至四川大學華西醫院。其中，一位 58 歲傷員為以右側股骨粉碎性骨折為主的多發傷，亟需手術治療；一位 11 歲輕傷員也將接受心理幹預等治療。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】遭犯罪嫌疑人駕車衝撞，博興縣 55 歲交警因公犧牲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據齊魯網消息，2 月 6 日，正月初九，濱州市博興縣公安局交警大隊二中隊指導員王博同志在參加交通違法行為集中查處行動時，遭遇犯罪嫌疑人駕車衝撞，身負重傷，經搶救無效不幸因公犧牲，生命永遠定格在 55 歲。當日下午，按照春節期間道路交通安全集中行動的統一安排，王博帶領輔警等共 6 人設卡查處酒醉駕等違法行為。15 點 20 分，一輛黑色轎車駕駛員無證駕駛，意圖逃避檢查，突然衝入對向車道加速闖卡。王博本能地迎到車前，舉手示意停車。但車輛卻繼續加速，朝王博直衝過去。王博來不及反應被車輛撞飛，重重摔在地上。最後，嫌疑人被當場控制，目前已被警方依法刑事拘留。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】清遠發生一起森林火災明火已撲滅，無人員傷亡報告&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173917724310014400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 9 日，廣東省清遠市高鐵站附近的山體發生火災，引起外界關注。2 月 10 日，清遠市清城區森林防滅火指揮部辦公室通報稱，2 月 9 日 12 時 45 分，清城區源潭鎮桃君坑發生一起森林火災。火災發生後，市委市政府、區委區政府高度重視，立即啓動應急預案，在現場成立臨時指揮部，實時調整力量部署，共調集約 1039 人的滅火救援隊伍及投入 3 台直升飛機、14 台消防水車、20 台灑水車、風機約 310 台，2 號工具（打火把）約 800 把到現場開展撲救處置。2025 年 2 月 10 日 9 時 40 分，明火已經撲滅，過火面積及起火原因正在調查，無人員傷亡報告。此前，清遠市應急管理局回應稱，山火發生位置距離高鐵車站有較遠距離，暫未影響到鐵路行車系統。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】女子攜帶冷煙花「仙女棒」進入北京南站，被罰 200 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據北京日報消息，2 月 7 日，一女子因攜帶冷煙花進入北京南站，被安檢人員當場查獲。目前，這名女子已受到北京鐵路警方行政罰款 200 元處罰，「心形仙女棒」等 19 支冷煙花也被依法收繳。女子稱，19 支冷煙花是從網上購買，準備乘坐高鐵帶往威海旅遊拍照使用。經北京鐵路公安處治安部門鑑定，女子攜帶的冷煙花屬於煙花爆竹。辦案民警提醒，冷煙花雖然燃點低、外部温度不高，但在燃放時噴射口的温度仍然能達到 700 至 800 攝氏度，存在灼傷人體和引燃物品的風險。為了安全起見，鐵路安檢部門明確規定旅客禁止攜帶冷煙花等煙花爆竹類產品進站乘車。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】網友反映瓊海某餐飲店存消費欺詐，官方：責令停業&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 9 日晚，瓊海市市場監督管理局發佈情況通報稱，針對近日網友反映瓊海某餐飲店內購買通鼻果，存在消費欺詐、態度惡劣等情況，瓊海市市場監督管理局已第一時間聯合市旅文局、市公安局、市綜合執法局等部門進行立案調查。涉事食品店涉嫌存在「明碼標價不規範、違規宣傳」等違法違規行為，違反了《中華人民共和國價格法》《中華人民共和國反不正當競爭法》等法律法規。執法人員現場責令該涉事食品店停止營業，對於調查發現的涉嫌違法違規行為，將按照相關法律法規從嚴從重處理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】新化灑水車 0℃以下灑水致路面結冰釀事故，官方回應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據@澎湃新聞，消息，2 月 9 日清晨，湖南省婁底市新化縣多名市民反映市政灑水車在大冷天零度以下還灑水，導致路面結冰打滑，造成多起交通事故。現場視頻顯示，在一處路口，一輛灰色湖南牌照轎車，疑因路面結冰車輛打滑，將騎電瓶車的兩人撞倒。另一個視頻顯示，疑似還有騎摩托的市民也因為路面打滑摔傷。還有現場視頻顯示，在沿河路一處停車場，停有一排灑水車，有人抱怨大冷天就不該進行灑水作業。2 月 9 日下午，記者聯繫新化縣城市管理和綜合執法局，工作人員表示事發地屬於沿河風光帶，已經接報正在處理。新化縣政府辦工作人員證實已經接到城管局的彙報，「早上就會有這種情況，因為氣温比較低，適當調整灑水作業的時間。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【安徽】「內鬼」李誠臣被處分：嚴重玷污紀檢監察干部隊伍形象&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據安徽省紀委監委消息，日前，安徽省紀委監委對安徽省紀委監委原二級巡視員、第七紀檢監察室原副主任李誠臣嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。李誠臣被開除黨籍和公職。經查，李誠臣身為長期從事紀檢監察工作的黨員領導幹部，喪失黨性原則，背棄職業操守，不履行全面從嚴治黨監督責任，對抗組織審查；無視中央八項規定精神，違規接受宴請，違規收受禮品、消費卡，違規借用管理和服務對象車輛；違背組織原則，在組織談話時不如實説明問題，違規為他人謀取人事利益；在政策扶持事項中優親厚友；違規幹預、插手司法和市場經濟活動；執紀違紀，嚴重玷污紀檢監察干部隊伍形象；利用職務便利為他人在融資貸款、工程項目承攬等方面謀利，非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】冒充「軍人」婚戀交友詐騙案連發，杭州警方緊急預警&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，2 月 9 日，杭州市反詐中心發佈《關於冒充「軍人」婚戀交友詐騙的預警》稱，近日，杭州市連續發生多起冒充「軍人」交友進行虛假網絡投資詐騙案件，給受害人造成鉅額財產損失。典型案例：43 歲單身女性趙某於 2024 年 12 月下旬，在社交軟件上結識主動搭訕的謝某。謝某自稱為部隊現役軍官，雙方隨後通過網聊發展為戀人關係，後謝某稱有穩賺不賠的內部投資平台，以炒黃金為由讓趙女士下載名為「GD Griup」的虛假投資軟件進行投資。趙女士按照指令操作發現盈利可觀，在先期試水小額獲利後逐步加大投資，先後通過銀行卡轉賬及線下取現換虛擬幣的形式，向該投資平台累計充值 250 餘萬元，直至 2025 年 2 月 6 日發現平台無法提現且被謝某「拉黑」後才發現被騙。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12330670.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12330670.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:16:10 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 春節消費品以舊換新銷售超 310 億元，常態化掃黑除惡辦案數量有所下降</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/17391764214367500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得關注？南水北調中線工程用水權交易管理辦法印發實施；東盟國家旅遊團 2 月 10 日起可免簽入境西雙版納；去年紡織品服裝出口 3011 億美元，同比增長 2.8%。今天有哪些部委信息值得關注？南水北調中線工程用水權交易管理辦法印發實施；東盟國家旅遊團 2 月 10 日起可免簽入境西雙版納；去年紡織品服裝出口 3011 億美元，同比增長 2.8%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;春節全國消費品以舊換新銷售額超過 310 億元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家發改委網站 2 月 10 日消息，近期，為貫徹落實黨中央、國務院決策部署，國家發改委會同財政部等部門，加快印發加力擴圍實施「兩新」政策通知，抓緊出台分領域實施細則，及時下達超長期特別國債資金，推動政策在春節前即落實落地。春節期間（2025 年 1 月 28 日—2 月 4 日），全國消費品以舊換新活動火熱開展，汽車、家電家居、手機等數碼產品等以舊換新銷售量達到 860 萬台（套）、銷售額超過 310 億元，家電、手機銷售收入同比大幅增長約 166%、182%，手機等數碼產品成為今年春節「新年貨」，消費市場活力有效提升。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高檢：常態化掃黑除惡辦案數量同比有所下降&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最高人民檢察院普通犯罪檢察廳廳長侯亞輝 2 月 10 日在訪談節目中介紹，過去一年，普通犯罪檢察部門堅持懲治黑惡犯罪高壓態勢，2024 年 1 月至 11 月，共批捕涉黑惡犯罪 921 件 2654 人，起訴涉黑惡犯罪 1768 件 9867 人，辦案數量同比有所下降，社會治安形勢持續好轉。「我們堅持打早打小、露頭就打、打準打實，針對涉農村基層建設、涉工程建設等重點領域，開展調研和類案指導，制發典型案例，有力震懾犯罪。」侯亞輝介紹，檢察機關聚焦重點領域強化源頭治理，聚焦重大複雜案件辦理，還成立了全國常態化掃黑除惡專家人才庫，推動建立常態化掃黑除惡人才體系建設，提升規範化辦案水平。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年 1-11 月檢方受理審查起訴危險駕駛罪 30.3 萬人&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/17391764214367500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 10 日，最高人民檢察院檢察委員會委員、普通犯罪檢察廳廳長侯亞輝在訪談節目中表示，醉駕新規出台後，危險駕駛罪執法司法標準進一步統一，更好體現寬嚴相濟刑事政策要求，更嚴織密醉駕行為人法律責任體系，醉駕案件案發量穩中有降。危險駕駛罪立案數大幅下降，進入司法環節的犯罪案件大幅減少。2024 年 1 月至 11 月，檢察機關共受理審查起訴危險駕駛罪 30.3 萬人，同比下降 42.3%。2024 年，最高法、最高檢、公安部、司法部工作專班先後就血檢鑑定國家標準、醉駕案件辦案手冊編寫等事項開展座談研討，確保《關於辦理醉酒危險駕駛刑事案件的意見》統一正確實施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;南水北調中線工程用水權交易管理辦法印發實施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據水利部網站 2 月 10 日消息，近日，水利部辦公廳印發了《南水北調中線工程用水權交易管理辦法（試行）》。《管理辦法》明確了南水北調中線工程各受水區省（直轄市）用水權利邊界、交易水量和期限、應具備的監測計量和水量交割條件、用途管制要求，切實守好水安全底線。《管理辦法》的印發實施，為南水北調中線工程受水區省（直轄市）利用市場手段調節水資源供需關係提供了制度保障，對提升南水北調中線水資源優化配置、促進水資源集約節約安全利用水平具有積極意義。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部公佈 61 個國家特殊教育改革實驗區名單&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據教育部網站 2 月 10 日消息，教育部辦公廳發佈《關於公佈國家特殊教育改革實驗區名單的通知》介紹，教育部組織開展了國家特殊教育改革實驗區推薦工作。經各地自主申報、省級推薦、網絡公示等環節，認定北京市海淀區等 61 個國家特殊教育改革實驗區，現將名單予以公佈。教育部要求，各地應高度重視國家特殊教育改革實驗區工作，健全體制機制，強化條件保障，加大政策支持和經費投入力度，確保實驗區工作順利開展。各實驗區要按照實驗方案明確工作安排，針對本地實際研究制定切實可行的目標舉措，加大改革創新力度，力爭取得實效，發揮好示範引領作用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家級服務業標準化試點（商貿流通專項）名單公佈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部網站 2 月 10 日消息，商務部會同國家市場監管總局聯合開展了第二批國家級服務業標準化試點，在城市和企業自願申報、地方擇優推薦的基礎上，經專家評審和社會公示，確定了 7 個商貿流通標準化專項試點城市和 57 家試點企業。試點計劃執行時間為 2 年，自 2025 年 1 月至 2026 年 12 月。兩部門要求，試點單位要嚴格按照《商務部，市場監管總局關於開展第二批國家級服務業標準化試點（商貿流通專項）工作的通知》（商建函〔2024〕574 號）要求開展相關工作，加強組織協調、試點建設和經驗總結。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;東盟國家旅遊團 2 月 10 日起可免簽入境西雙版納&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家移民管理局 2 月 10 日消息，國家移民管理局發佈公告，即日起，實施東盟國家旅遊團入境雲南西雙版納免籤政策。馬來西亞、印度尼西亞、泰國、菲律賓、新加坡、文萊、越南、老撾、緬甸、柬埔寨等 10 個東盟國家的旅遊團（2 人及以上），持普通護照經我國境內旅行社組織接待，可由西雙版納嘎灑國際機場口岸、磨憨鐵路口岸、磨憨公路口岸免辦簽證整團入境出境，活動範圍為雲南省西雙版納州行政區域，停留時間不超過 6 天。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年紡織品服裝出口 3011 億美元，同比增長 2.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據工業和信息化部網站 2 月 10 日消息，2024 年紡織行業整體產銷兩旺，利潤實現連續增長。去年規模以上紡織企業工業增加值同比增長 4.4%，營業收入 49532.1 億元，同比增長 4.0%；利潤總額 1938.8 億元，同比增長 7.5%。規模以上紡織企業紗、布、服裝、化纖產量分別同比增長 1.3%、2.2%、4.2%、9.7%。市場銷售穩定增長，線上消費持續活躍。2024 年全國限額以上單位消費品零售總額 192553 億元，同比增長 2.7%，其中，限額以上單位服裝、鞋帽、針紡織品類商品零售額同比增長 0.3%，實物商品網上穿類商品零售額同比增長 1.5%。2024 年我國紡織品服裝累計出口 3011 億美元，同比增長 2.8%。12 月當月，紡織品服裝對全球出口 280.7 億美元，同比增長 11.4%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12330518.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12330518.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:13:17 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>國務院公佈新規，學生宿舍、試衣間等禁止安裝圖像採集設備</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173918215459910900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;《公共安全視頻圖像信息系統管理條例》將自 2025 年 4 月 1 日起施行。《公共安全視頻圖像信息系統管理條例》將自 2025 年 4 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;國務院公佈《公共安全視頻圖像信息系統管理條例》（簡稱《條例》），將自 2025 年 4 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《條例》所稱公共安全視頻圖像信息系統，是指通過在公共場所安裝圖像採集設備及相關設施，對涉及公共安全的區域進行視頻圖像信息收集、傳輸、顯示、存儲的系統。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《條例》嚴禁非法亂建公共安全視頻系統，明確縣級以上地方人民政府加強統籌規劃，避免重複建設，政府有關部門、經營管理單位按照規劃、標準建設公共安全視頻系統。除負有經營管理責任、安全防範義務的部門、單位或者個人為維護公共安全所必需建設外，其他任何單位或者個人不得在公共場所安裝圖像採集設備設施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為有效保護個人隱私和個人信息權益，《條例》規定，禁止在公共場所的四類區域、部位安裝圖像採集設備及相關設施：旅館、飯店、賓館、招待所、民宿等經營接待食宿場所的客房或者包間內部；學生宿舍的房間內部，或者單位為內部人員提供住宿、休息服務的房間內部；公共的浴室、衞生間、更衣室、哺乳室、試衣間的內部；安裝圖像採集設備後能夠拍攝、窺視、竊聽他人隱私的其他區域、部位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在涉及公共安全之外的其他公共場所安裝圖像採集設備及相關設施，應當為維護公共安全所必需，僅限於對該場所負有安全防範義務的單位或者個人安裝，其他任何單位或者個人不得安裝。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173918215459910900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《條例》提出，為了保護自然人的生命健康、財產安全，經公共安全視頻系統管理單位同意，本人、近親屬或者其他負有監護、看護、代管責任的人可以查閲關聯的視頻圖像信息；對獲悉的涉及公共安全、個人隱私和個人信息的視頻圖像信息，不得非法對外提供或者公開傳播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《條例》共 34 條，還明確了公安機關的指導和監督管理職責，建立備案和舉報制度。對違法安裝圖像採集設備設施，或者非法對外提供、公開傳播視頻圖像信息的，沒收設備設施、刪除視頻圖像信息、給予罰款處罰；偷窺、偷拍、竊聽他人隱私的，依法給予治安管理處罰；非法獲取國家秘密、軍事秘密的，依照有關法律規定處罰；構成犯罪的，依法追究刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對在非公共場所安裝圖像採集設備及相關設施，《條例》特別強調，不得危害公共安全或者侵犯他人的合法權益，對收集到的涉及公共安全、個人隱私和個人信息的視頻圖像信息，不得非法對外提供或者公開傳播。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331164.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331164.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:10:55 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>意大利多名富商遭 AI 詐騙，國際米蘭前掌門人轉了 100 萬歐元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2018 年 9 月 27 日，意大利米蘭，馬西莫·莫拉蒂參加國際米蘭座談會。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250210/173917798647611100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;普拉達（Prada）聯合首席執行官帕特里齊奧·貝爾泰利、時裝設計師喬治·阿瑪尼、倍耐力執行副主席馬可·特隆凱蒂·普羅維拉都是受害者。普拉達（Prada）聯合首席執行官帕特里齊奧·貝爾泰利、時裝設計師喬治·阿瑪尼、倍耐力執行副主席馬可·特隆凱蒂·普羅維拉都是受害者。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在法國召開 AI 行動峯會之時，意大利多名富商成為了 AI 詐騙受害者，意大利石油大亨、國際米蘭足球俱樂部前主席馬西莫·莫拉蒂還完成了轉賬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據意大利媒體 2 月 10 日報道，詐騙分子用 AI 偽裝意大利防長圭多·克羅塞託及其工作人員的聲音，給多名富商打電話，要求商人們為解救遭綁架的意大利公民墊款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接到電話的富商包括意大利奢侈品集團普拉達（Prada）聯合首席執行官帕特里齊奧·貝爾泰利、時裝設計師喬治·阿瑪尼、倍耐力執行副主席馬可·特隆凱蒂·普羅維拉以及莫拉蒂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月，意大利記者塞西莉亞·薩拉在伊朗監獄服刑 3 周後獲釋。詐騙分子偽裝成意大利防長克羅塞託及其工作人員通過克隆電話號碼給各富商打電話，要求大家為解救在伊朗和敍利亞被關押和綁架的意大利公民墊付贖金，之後意大利央行將報銷相關款項。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莫拉蒂向媒體證實他已經支付了贖金，但沒有公佈具體金額。意大利司法部門消息人士透露，莫拉蒂轉賬了 100 萬歐元（約合人民幣 754 萬元）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意大利防長克羅塞託已在 X 平台發文宣佈要求警方和司法部門調查此案。據克羅塞託所述，他在上週二接到了一名企業家朋友的電話，企業家問為什麼克羅塞託的秘書要給他打電話，克羅塞託否認讓秘書致電。隨後，克羅塞託又接到另一位企業家的電話，企業家稱克羅塞託和一名將軍給他致電要求他轉賬。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250210/173917798647611100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莫拉蒂就被騙一事接受採訪時表示詐騙分子的技巧非常嫺熟，「聽上去完全像真的」。他警告，類似事情可能發生在每個人身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着 AI 技術發展，詐騙分子也開始將新技術用於作案。除了騙取錢財之外，詐騙分子還曾在美國大選中用 AI 模仿美國前總統約瑟夫·拜登的聲音，讓選民不要參與投票。如何引導 AI 發展、減少犯罪等風險也是法國 AI 峯會的討論議題之一。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12330798.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12330798.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 09:09:40 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>國務院任免國家工作人員：鄒瀾任央行副行長，孫梅君任海關總署署長</title>
            <description>&lt;p&gt;據人社部 2 月 10 日消息，國務院任免國家工作人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命鄒瀾為中國人民銀行副行長；任命孫梅君（女）為海關總署署長；任命束為為國家認證認可監督管理委員會主任，鄧志勇為國家標準化管理委員會主任；任命劉國洪為國家林業和草原局（國家公園管理局）局長；任命黃明、陳軍為中國工程物理研究院副院長，唐立為中國工程物理研究院科技委主任；任命劉昆為全國社會保障基金理事會理事長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;免去李保俊的民政部副部長職務；免去陳塵肇的國家自然資源副總督察（專職）職務；免去劉國洪的自然資源部副部長、國家自然資源副總督察職務；免去楊國瑞的國家廣播電視總局副局長職務；免去劉偉的全國社會保障基金理事會理事長職務，免去丁學東的全國社會保障基金理事會副理事長職務。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12330696.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12330696.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 08:48:26 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普：最快 24 小時，要讓馬斯克查美國國防部的賬</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 27 日，美國阿靈頓，五角大樓。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173917277896953500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;馬斯克曾對美軍的 F-35 戰鬥機項目表示不滿，認為應轉向研發無人機。馬斯克曾對美軍的 F-35 戰鬥機項目表示不滿，認為應轉向研發無人機。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;繼讓被視為美國外交軟實力「橋頭堡」的美國國際開發署陷入癱瘓後，美國總統唐納德·特朗普準備把「降本增效」的大火燒到另外兩個重要部門——教育部和國防部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在當選美國總統前，特朗普就提出要廢除教育部，把教育還給美國各州。裁減國防部開支則是敏感問題，不僅可能遭到國會議員反對，還會觸動美國軍工巨頭企業的利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 9 日，美國福克斯新聞在美國職業橄欖球聯賽「超級碗」總決賽前播放了對特朗普的專訪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普宣佈，他將「很快、可能在 24 小時內」讓政府效率部負責人埃隆·馬斯克去審查教育部，「然後我們去軍隊，讓我們檢查一下軍隊。」特朗普認為，馬斯克會發現「數十億、數千億美元」的欺詐和資金濫用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國防部的預算每年接近 1 萬億美元。去年 12 月，美國前總統約瑟夫·拜登簽署 2025 財年國防授權法案，把美國軍費開支提高到 8950 億美元，比上一財年上漲 1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國的軍費常年位居世界首位。即便在美國聯邦政府債務總額創新高之時，國防預算也持續刷新紀錄。從 2021 財年到 2025 財年，美國的國防預算逐年攀升，2023 財年開始突破 8000 億美元大關。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173917277896953500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在當選美國總統之前，特朗普就指責國防部濫用資金、效率低下。在本輪巴以衝突中，美軍曾在加沙海岸建漂浮式臨時碼頭。這座投資 3.2 億美元的臨時碼頭在投入使用後 1 周便因坍塌而停用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普任命的美國國防部長、福克斯新聞前主播皮特·海格塞斯上週五對美軍講話時已經暗示，國防部將裁減效率低下的項目。他宣佈要「重建美軍」，把重點放在國防工業基礎、採購、新技術、從全球衝突中吸取經驗以及調整對各項目的出資上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海格塞斯批評，有很多大投資項目最終並沒有得到相應的效果。他稱自己已經準備好為推動改革而成為眾矢之的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國家安全顧問邁克·沃爾茨也吐槽國防部的開支過高、與效果不成正比。他特別點名軍艦製造，稱造船領域「一片混亂」，可能成為政府效率部關注的重點對象。馬斯克本人還對美軍的 F-35 戰鬥機項目表示過不滿，認為應轉向研發無人機。在馬斯克看來，無人機和 AI 是未來戰爭的主要方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但無論是關閉教育部還是削減國防部開支都需經過美國國會批准，國防部開支還涉及到美國軍工巨頭的利益。馬斯克旗下的 SpaceX 與美軍簽署了數十億美元的合同，他對國防部開支的審核勢必將引發巨大爭議。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12329814.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12329814.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 07:58:00 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>海南省委原書記羅保銘被逮捕，曾被批「長期與政治騙子不正當交往」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250210/173917158827890900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年 7 月，羅保銘涉嫌嚴重違紀違法主動投案。2024 年 7 月，羅保銘涉嫌嚴重違紀違法主動投案。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 10 日，最高人民檢察院通報，十三屆全國人大華僑委員會副主任委員羅保銘涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，移送檢察機關審查起訴。日前，最高人民檢察院依法以涉嫌受賄罪對羅保銘作出逮捕決定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;羅保銘曾任海南省委書記。公開簡歷顯示，羅保銘為漢族，出生於 1952 年 10 月，天津市人，在職研究生學歷，歷史學碩士學位，1969 年 5 月參加工作，1971 年 8 月加入中國共產黨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;羅保銘曾在內蒙古生產建設兵團任班長、排長、副指導員，後進入天津市無線電元件三廠工作，1978 年考入天津師範專科學校中文系。1981 年，羅保銘畢業後進入共青團天津市委工作，4 年半即升至共青團天津市委書記。1992 年，40 歲的羅保銘被任命為天津市大港區委副書記，後任代區長、區長，1994 年開始區委書記和區長「一肩挑」。此後，他曾擔任兩年天津市商業委員會主任，1997 年晉升為天津市委常委、市委宣傳部部長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2001 年 7 月，49 歲的羅保銘調任海南任省委副書記，成為副部級幹部。2007 年 1 月，他獲任海南省代省長，一個月後高票當選省長。2011 年 8 月，羅保銘正式成為海南省第九任省委書記。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 4 月，羅保銘卸任海南省委書記，退居二線任第十二屆全國人大華僑委員會副主任委員，第十三屆全國人大華僑委員會副主任委員，2023 年 3 月退休。2024 年 7 月 25 日晚，中央紀委國家監委網站發佈消息，羅保銘涉嫌嚴重違紀違法主動投案。2025 年 1 月 24 日，羅保銘被開除黨籍。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250210/173917158827890900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報，經查，羅保銘喪失理想信念，背棄初心使命，長期與政治騙子不正當交往，造成財政資金重大損失和惡劣政治影響，對抗組織審查，大搞迷信活動；違背組織原則，在組織函詢時不如實説明問題，在重要幹部任用上聽任親友「推薦」幹預，違規選拔任用幹部並收受財物；廉潔底線失守，縱容親屬利用本人職務影響謀取私利，利用職權大操大辦喪事，長期無償接受企業提供的高檔服務；違規幹預和插手執紀執法活動；貪婪腐化，恣意妄為，將公權力作為謀取私利的工具，大搞權錢交易，利用職務便利為他人在企業經營、工程承攬等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，羅保銘嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律、工作紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據有關規定，羅保銘被開除黨籍，其涉嫌犯罪問題被移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2 月 7 日，海南省委常委會召開 2024 年度民主生活會暨以案促改專題民主生活會。會議深刻汲取羅保銘、劉星泰案件教訓，認真進行黨性分析，嚴肅開展批評與自我批評，有針對性提出整改舉措。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12329666.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12329666.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 07:20:15 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>王毅將訪問英國、愛爾蘭並出席第 61 屆慕尼黑安全會議、主持聯合國安理會高級別會議、出席二十國集團外長會</title>
            <description>&lt;p&gt;外交部發言人宣佈：應英國外交大臣拉米、愛爾蘭副總理兼外交貿易部長哈里斯、慕尼黑安全會議主席霍伊斯根邀請，中共中央政治局委員、外交部長王毅將於 2 月 12 日至 17 日訪問英國並同英方舉行第十次中英戰略對話，訪問愛爾蘭，赴德國出席第 61 屆慕尼黑安全會議並在「中國專場」發表演講，結合會議主題就重大國際問題介紹中方立場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國作為聯合國安理會 2 月輪值主席國，將於 2 月 18 日舉辦以「踐行多邊主義，改革完善全球治理」為主題的安理會高級別會議，王毅外長將赴紐約主持安理會會議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;應二十國集團主席國南非外長拉莫拉邀請，王毅外長將於 2 月 20 日至 21 日出席在南非約翰內斯堡舉行的二十國集團外長會。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12329638.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12329638.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 07:13:03 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>最高檢依法對十三屆全國人大華僑委員會副主任委員羅保銘決定逮捕</title>
            <description>&lt;p&gt;十三屆全國人大華僑委員會副主任委員羅保銘涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，移送檢察機關審查起訴。日前，最高人民檢察院依法以涉嫌受賄罪對羅保銘作出逮捕決定。該案正在進一步辦理中。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12329586.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12329586.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 07:01:50 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>外交部亞洲司司長劉勁松就日美領導人會談涉華消極動向向日方提出嚴正交涉</title>
            <description>&lt;p&gt;2025 年 2 月 10 日，外交部亞洲司司長劉勁松約見日本駐華使館首席公使橫地晃，針對日方近日在日美領導人會談期間及日美聯合聲明中的涉華消極動向提出嚴正交涉，表達嚴重關切和強烈不滿。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12329540.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12329540.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:52:52 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>危險駕駛罪立案數大降，去年前 11 個月檢方共受理審查起訴 30.3 萬人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173916120431803300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;醉駕新規出台後，危險駕駛罪執法司法標準進一步統一，更好體現寬嚴相濟刑事政策要求，更嚴織密醉駕行為人法律責任體系，醉駕案件案發量穩中有降。醉駕新規出台後，危險駕駛罪執法司法標準進一步統一，更好體現寬嚴相濟刑事政策要求，更嚴織密醉駕行為人法律責任體系，醉駕案件案發量穩中有降。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;醉駕入刑標準調整一年多來，由飲酒引發的危險駕駛案件大幅下降。根據最高人民檢察院通報，2024 年 1 月至 11 月，檢察機關共受理審查起訴危險駕駛罪 30.3 萬人，同比下降 42.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 10 日，最高人民檢察院檢察委員會委員、普通犯罪檢察廳廳長侯亞輝在訪談節目中表示，醉駕新規出台後，危險駕駛罪執法司法標準進一步統一，更好體現寬嚴相濟刑事政策要求，更嚴織密醉駕行為人法律責任體系，醉駕案件案發量穩中有降。危險駕駛罪立案數大幅下降，進入司法環節的犯罪案件大幅減少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;醉駕入刑在中國已施行 13 年。2011 年 5 月 1 日起施行的刑法修正案（八）增設了危險駕駛罪，明確在道路上醉酒駕駛機動車屬於危險駕駛行為的其中一種。自此以後，以醉駕為主的危險駕駛類案件數量急劇增長，成為我國刑法第一大犯罪。根據最高檢數據，2023 年檢察機關受理審查起訴各類犯罪 1786635 件，其中危險駕駛罪案件佔比為 22%，也即近 40 萬件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回應外界關於調整醉駕入刑標準的呼聲，2023 年 12 月，最高人民法院、最高人民檢察院、公安部、司法部聯合發佈《關於辦理醉酒危險駕駛刑事案件的意見》（簡稱《意見》），明確規定了醉駕案件 14 種從重處理的具體情形、3 種從寬處理的具體情形、4 種情節顯著輕微的具體情形，以及 9 種一般不適用緩刑的具體情形，同時，明確了罰金刑的起刑點和調整幅度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;侯亞輝 2024 年 12 月在新聞發佈會上曾表示，在醉駕治理問題中，檢察機關嚴格執行《意見》，將立案情節進一步細化，通過「酒精含量+情節」的方式劃分入罪標準，對沒有從重處理情節的案件不再按犯罪處理，但是對符合刑事追訴條件的，依法該起訴起訴，充分體現對危險駕駛犯罪這類輕微犯罪從嚴懲治的一面。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173916120431803300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高法數據顯示，2024 年前三季度，人民法院判決的危險駕駛案件中，判處實刑比例為 60.2%，同比上升 8.4 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，2024 年 6 月，最高人民法院刑事審判第五庭庭長李睿懿在《中國應用法學》發佈《醉酒危險駕駛的治罪與治理》一文指出，醉駕比飲酒後駕駛危害更嚴重，對未被追究刑事責任、免予刑事處罰的醉駕者，理應處以比酒駕者更重的行政處罰，再次修改道路交通安全法對醉駕者的處罰，增加拘留和罰款的規定，對形成行刑銜接更加順暢、梯次遞進的醉駕治理模式，十分必要。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12328867.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12328867.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 04:29:17 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>開啓「燒錢」模式，馬克龍宣佈法國 AI 領域將獲千億歐元投資</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 9 日，法國巴黎大皇宮，法國總統馬克龍在人工智能行動峯會前夕接受採訪。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173916123986216200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;除阿聯酋之外，美國和加拿大企業也將在法國的 AI 領域投資。除阿聯酋之外，美國和加拿大企業也將在法國的 AI 領域投資。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2 月 10 日，法國首都巴黎將舉行為期兩天的 AI 行動峯會。峯會召開前一天，法國總統埃馬紐埃爾·馬克龍接受當地媒體採訪時透露，未來幾年法國 AI 領域將獲得 1090 億歐元（約合人民幣 8208 億元）的投資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據馬克龍介紹，相關投資包括阿聯酋此前宣佈的在法國建設一座 1 吉瓦的 AI 數據中心，該項目預計投資 300 億歐元到 500 億歐元。上週，阿聯酋總統謝赫·哈利法·本·扎耶德·阿勒納哈揚訪問法國與馬克龍會談。兩人會談後，法國總統府公佈了 AI 數據中心計劃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除阿聯酋之外，美國和加拿大企業也將在法國的 AI 領域投資。加拿大資產管理公司博楓集團計劃未來 5 年在法國投資 200 億歐元修建數據中心和 AI 基建設施。馬克龍公佈，法國本土企業，包括電信運營商 Iliad SA、電信運營商 Orange SA 和航空航天公司 Thales SA 也將在 AI 領域投資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬克龍將此次投資與美國的「星際之門」項目對標。此前，美國總統唐納德·特朗普宣佈 OpenAI、日本軟銀和美國甲骨文公司將設立名為「星際之門」的合資企業，在 4 年內投資 5000 億美元在美國進行 AI 基建。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬克龍認為，法國和歐洲如果不想在全球 AI 發展中被淘汰，就需要加速趕上。他指出，歐洲的首場戰役是「投資、投資、投資」。馬克龍表示，如果歐洲在創新之前就先監管，將無助於鼓勵創新發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德國總理奧拉夫·朔爾茨、加拿大總理賈斯廷·特魯多、印度總理納倫德拉·莫迪等多國政要以及來自全球 80 個國家的企業代表將參加巴黎的 AI 行動峯會。OpenAI 首席執行官薩姆·奧爾特曼、微軟總裁布拉德·史密斯、谷歌首席執行官桑達爾·皮查伊將參會。特斯拉首席執行官埃隆·馬斯克也受到邀請，但不清楚他是否會到場。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12328853.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12328853.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 04:26:39 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>埃及召集阿拉伯緊急峯會之時，特朗普重申要「購買擁有」加沙</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 9 日，美國空軍一號上，美國總統特朗普向記者發表講話。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173915268828104000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「把加沙看做一個大型房地產地塊，美國將擁有它，我們會慢慢開發它。」「把加沙看做一個大型房地產地塊，美國將擁有它，我們會慢慢開發它。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2 月 9 日，美國總統唐納德·特朗普再次提起接管加沙地帶的計劃，稱自己致力於「購買和擁有加沙」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天，特朗普在「空軍一號」專機上接受媒體採訪時稱，他認為讓巴勒斯坦人再次返回加沙是一個「巨大的錯誤」。特朗普把加沙形容為一個需要夷平的「拆遷現場」，稱「沒有什麼剩下的值得搬回去」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他重申，美國不想看到巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）重返加沙，「把加沙看做一個大型房地產地塊，美國將擁有它，我們會慢慢開發它。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普宣佈自己「致力於購買和擁有加沙」。在改造加沙時，美國將允許中東其他國家對加沙部分地區進行重建。特朗普還再次敦促其他中東國家接收加沙的巴勒斯坦人，並對部分巴勒斯坦難民前往美國持開放態度。但他強調，美國將根據具體個案考慮是否接收。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈馬斯政治局高級成員伊扎特·裏什克火速發表聲明譴責特朗普的計劃，強調加沙「不是可買賣的房地產」，而是巴勒斯坦的一部分。裏什克指出，巴勒斯坦人將阻止特朗普的驅逐計劃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列總理本雅明·內塔尼亞胡則盛讚特朗普的想法。在上週日的內閣講話中，內塔尼亞胡認為特朗普的「革命性、創造性」想法對以色列更有利。他稱，特朗普對於實施該計劃非常堅決，這也為以色列提供了更多可能。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173915268828104000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除以色列之外，特朗普的接管加沙計劃遭到國際社會集體反對。各國中，最緊張的是加沙周邊的埃及和約旦，特朗普一直敦促兩國接收從加沙搬遷的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把巴勒斯坦人集體遷出加沙也意味着巴勒斯坦建國無望，埃及和約旦已多次抗議。埃及和約旦也擔憂大批巴勒斯坦難民湧入後，會使得兩國成為對以色列和美國發動襲擊的跳板。對約旦而言，該問題還事關政權穩定。在去年 9 月的約旦議會選舉中，代表穆斯林兄弟會的政黨成為議會最大黨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃及外交部 9 日宣佈，埃及將召集阿拉伯國家於 2 月 27 日舉行緊急峯會，討論事關巴勒斯坦的「嚴峻」問題。2 月 11 日，約旦國王阿卜杜拉二世將在白宮與特朗普會面。之後，埃及總統阿卜杜勒·塞西也將訪問美國。加沙的未來是約旦和埃及與美國討論的重點議題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國在中東的關鍵盟友沙特阿拉伯也多次發聲明堅決反對將巴勒斯坦人從其土地上轉移。上週，內塔尼亞胡提議在沙特領土建立巴勒斯坦國，遭到沙特、阿聯酋等多國譴責。以色列官員透露，特朗普近期也可能與沙特王儲穆罕默德·本·薩勒曼會面。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12328092.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12328092.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 02:08:58 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>今日起，東盟國家旅遊團可免簽入境雲南西雙版納</title>
            <description>&lt;p&gt;國家移民管理局 2 月 10 日發佈公告，即日起，實施東盟國家旅遊團入境雲南西雙版納免籤政策。馬來西亞、印度尼西亞、泰國、菲律賓、新加坡、文萊、越南、老撾、緬甸、柬埔寨等 10 個東盟國家的旅遊團（2 人及以上），持普通護照經我國境內旅行社組織接待，可由西雙版納嘎灑國際機場口岸、磨憨鐵路口岸、磨憨公路口岸免辦簽證整團入境出境，活動範圍為雲南省西雙版納州行政區域，停留時間不超過 6 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據國家移民管理局相關負責人介紹，該項政策是有序擴大自主開放、支持雲南建設面向南亞東南亞輻射中心的重要舉措，對推動西南地區旅遊產業發展、促進中外人員交流交往、助力深化中國-東盟全面戰略夥伴關係具有積極意義。下一步，國家移民管理局將持續深入推進移民管理領域制度型開放，吸引更多外國人來華旅遊、商貿，為入境遊市場發展持續注入新動能，服務我國高水平開放高質量發展。&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12328102.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12328102.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 02:02:03 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
    </channel>
</rss>