<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 16 Apr 2025 12:48:22 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>直通部委 | 一季度中國 GDP 同比增長 5.4% 我國已累計招收博士後超 40 萬人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/17447795938109800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？統計局：城鎮化還沒有完成，房地產市場成長空間巨大；一季度自然災害致 160 人死亡失蹤，直接損失 101.6 億；網信辦：加大涉「開盒」掛人等行為舉報受理處置力度。今天有哪些部委消息值得關注？統計局：城鎮化還沒有完成，房地產市場成長空間巨大；一季度自然災害致 160 人死亡失蹤，直接損失 101.6 億；網信辦：加大涉「開盒」掛人等行為舉報受理處置力度。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;統計局：一季度國內生產總值 318758 億元同比增 5.4%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，國家統計局發佈數據，初步核算，一季度國內生產總值 318758 億元，按不變價格計算，同比增長 5.4%，比上年四季度環比增長 1.2%。分產業看：第一產業增加值 11713 億元，同比增長 3.5%；第二產業增加值 111903 億元，增長 5.9%；第三產業增加值 195142 億元，增長 5.3%。一季度，全國居民人均可支配收入 12179 元，比上年同期名義增長 5.5%，扣除價格因素，實際增長 5.6%。分城鄉看，城鎮居民人均可支配收入 15887 元，增長 4.9%，扣除價格因素，實際增長 5.0%；農村居民人均可支配收入 7003 元，增長 6.2%，扣除價格因素，實際增長 6.5%。一季度，全國城鎮調查失業率平均值為 5.3%。3 月份，全國城鎮調查失業率為 5.2%，比上月下降 0.2 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;統計局：城鎮化還沒有完成，房地產市場成長空間巨大&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，國新辦舉行新聞發佈會，國家統計局副局長盛來運介紹，一季度房地產開發企業到位資金中，國內企業的貸款降幅收窄了 3.8 個點，個人按揭的貸款降幅收窄 4.7 個點，促進房地產止跌回穩的政策效果在持續顯現，這也是一個量變到質變的過程。盛來運提到，總體上看，房地產市場仍處在一個調整階段，房地產的需求還需要進一步釋放。從發展的空間來看，中國的消費結構總體上還處在升級的過程之中，城鎮化並沒有完成，房地產市場的成長空間巨大。尤其是綠色、寬敞、舒適的好房子的市場需求還是比較大。他表示，下一步，要認真貫徹落實好中央關於促進房地產止跌回穩的一系列政策措施。要持續加大好房子的建設力度，積極構建房地產發展新模式，促進房地產持續健康發展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年招收達 4.2 萬人，我國已累計招收博士後超 40 萬人&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/17447795938109800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞 4 月 16 日消息，記者從人力資源和社會保障部瞭解到，今年是我國博士後制度實施 40 週年。經過 40 年的發展，我國共設立了 8800 多個博士後科研流動站、工作站，累計招收博士後人員超 40 萬人。2024 年招收人數再創新高，達 4.2 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;1-3 月醫保基金即時結算覆蓋定點醫藥機構 24.67 萬家&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家醫保局微信公眾號 4 月 16 日消息，2025 年國家醫保局積極穩妥推進醫保與定點醫藥機構即時結算，為醫藥機構發展賦能。截至 3 月 31 日，全國 24 個省份實施醫保基金即時結算，覆蓋定點醫藥機構 24.67 萬家，撥付金額 1657 億元。其中，定點醫療機構 10.47 萬家，撥付金額 1574 億元；定點藥店 14.20 萬家，撥付金額 83 億元。此外，各地協同推進即時結算和基金預付，2025 年預付基本醫保基金 723 億元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《公安機關資金分析鑑定工作程序規定（試行）》發佈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「公安部經偵局」微信公眾號 4 月 16 日消息，近日，公安部印發《公安機關資金分析鑑定工作程序規定（試行）》。《程序規定》共十章，47 條。一是對《程序規定》的制定目的、法律依據和法律定位進行了説明，明確資金分析鑑定是公安機關鑑定工作的組成部分，並對其管理體制和工作原則作出了規定。二是對資金分析鑑定的具體程序作出規定，包括鑑定的委託、受理、實施和補充鑑定、重新鑑定等，明確了規範開展鑑定、保證鑑定質量有關工作要求。三是對鑑定文書的內容、形式、製作要求和送達程序等作出規定。四是規定鑑定人應當依法出庭作證並接受質證。五是對鑑定工作紀律作出規定，明確了鑑定機構、鑑定人、委託單位、送檢人等主體的違規責任。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度自然災害致 160 人死亡失蹤，直接損失 101.6 億&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;應急管理部 4 月 16 日舉行新聞發佈會，公佈 2025 年一季度全國安全生產和自然災害情況。一季度，全國安全生產事故總量下降，全國共發生各類生產安全事故 3415 起、死亡 3208 人，同比分別下降 29.5%、24.4%。重特大事故下降，發生重大事故 1 起、死亡 16 人，同比分別下降 75%、80.5%。較大事故下降，發生較大事故 68 起、死亡 267 人，同比分別下降 1.4%、5.7%。一季度，我國自然災害以地震、地質災害為主，風雹、森林火災、低温冷凍和雪災、乾旱、洪澇等也有不同程度發生。各種自然災害共造成 120.4 萬人次不同程度受災，死亡失蹤 160 人，緊急轉移安置 14.9 萬人次，倒塌房屋 2.7 萬間，農作物受災面積 114.1 千公頃，直接經濟損失 101.6 億元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;九部門：推進智慧校園建設，逐步普及教學智能終端&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;教育部 4 月 16 日舉行新聞發佈會介紹，教育部等九部門近日發佈《關於加快推進教育數字化的意見》。其中提到，完善基礎設施。積極運用「兩新」等國家支持政策，升級教育數字化基礎設施。推動公共網絡、算力和雲資源向教育應用傾斜。建立區域、高校算力資源共享機制。推進智慧校園標準化建設，逐步普及教學智能終端。推進 IPv6 規模部署及應用，推動中小學校合理擴容出口帶寬，滿足教育需求。引導學校支持網絡基礎設施建設，逐步實現校園無線網覆蓋。加快建設教育專網，探索建設教育行業雲，有序推動教育應用上雲。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度市場監管總局無條件批准經營者集中案件 174 件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家市場監管總局 4 月 16 日公佈數據顯示，今年第一季度，共審結經營者集中案件 177 件，其中無條件批准 174 件、受理後申報方撤回申報 3 件。今年第一季度無條件批准經營者集中案件數量同比增長 12%，國內企業併購較為活躍，汽車、化學原料等領域製造業併購交易表現亮眼。從交易金額看，經營者集中案件交易金額合計超 7400 億元，其中交易金額 1 億元及以上的集中案件 117 件，約佔 67%，100 億元及以上的集中案件 14 件，其中最大單筆交易金額為 1230 億元。從所有制結構看，多種所有制主體均衡發展，涉及國有企業參與的集中案件 104 件，約佔 60%；涉及民營企業參與的集中案件 69 件，約佔 40%；涉及外企參與的集中案件 71 件，約佔 41%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;網信辦：加大涉「開盒」掛人等行為舉報受理處置力度&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「中央網信辦舉報中心」微信公眾號 4 月 16 日消息，4 月 15 日，中央網信辦在河南鄭州召開全國網絡舉報工作會議。會議要求，全國網信舉報系統要突出政治引領，旗幟鮮明，敢於亮劍，時刻保持高度政治敏鋭性，增強風險預判預警能力，堅決守牢網絡意識形態陣地；要凝聚網絡生態舉報處置合力，提升涉企網絡侵權舉報實效，加大涉「開盒」掛人、非法買賣個人信息等違法違規行為舉報受理處置力度，積極營造清朗網絡生態；要強化綜合施策，堅持闢謠與治謠緊密結合，聚焦關鍵領域加大辟謠力度，擦亮闢謠品牌，強化警示震懾，着力提升網絡闢謠工作質效；要堅持因勢利導，創新網絡舉報宣傳載體形式，創作推出一批網民喜聞樂見的宣傳產品，積極回應網民訴求，全面提升網絡舉報社會影響。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;九部門印發《服務消費提質惠民行動 2025 年工作方案》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部網站 4 月 16 日消息，商務部等九部門近日聯合印發《服務消費提質惠民行動 2025 年工作方案》。《工作方案》圍繞加強政策支持、開展促進活動、搭建平台載體、擴大對外開放、強化標準引領、優化消費環境等 6 個方面，提出 48 條具體任務舉措。既涵蓋了餐飲、住宿、健康、文化娛樂、旅遊休閒、體育賽事等主要行業領域，也包括了旅遊列車、空中游覽、跳傘飛行、超高清電視、微短劇等新業態、新場景。《工作方案》堅持問題導向，聚焦「一老一小」等民生關切，針對性制定支持家政、養老、托育、健康消費等專項政策舉措，更好滿足人民日益增長的美好生活需要。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國台辦：已收到超 3000 封舉報「台獨」打手幫兇郵件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日上午，國務院台灣事務辦公室舉行例行新聞發佈會，發言人朱鳳蓮就近期兩岸熱點問題回答記者提問。國台辦網站此前於 3 月 26 日上線「台獨」打手、幫兇迫害台灣同胞惡劣行徑舉報專欄。朱鳳蓮表示，專欄推出後，深得人心，舉報踴躍。目前已收到超過 3000 封舉報郵件，所舉報對象比較集中，內容較為翔實，充分反映了兩岸民眾對「台獨」打手、幫兇為非作歹的深惡痛絕。我們將堅持以事實為依據、以法律為準繩，在核查相關舉報信息後，依法追責、依法嚴懲這些打手、幫兇。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12620466.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12620466.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 青島將給三孩家庭發放 10 萬元購房補貼，鄭州城管局闢謠禁止早晚遛狗</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174479291884716200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？北京今年積分落户申報明日啓動：規模為 6000 人， 同分同落；5 人組隊攀登青海玉珠峯 3 人遇難，當地稱目前仍是封山狀態；陝西降雨量較多年均值偏少 8 成，啓動乾旱防禦Ⅳ級應急響應。今天有哪些地方新聞值得關注？北京今年積分落户申報明日啓動：規模為 6000 人， 同分同落；5 人組隊攀登青海玉珠峯 3 人遇難，當地稱目前仍是封山狀態；陝西降雨量較多年均值偏少 8 成，啓動乾旱防禦Ⅳ級應急響應。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【山東】青島出台 12 條樓市新政：三孩家庭發放 10 萬元購房補貼&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據齊魯晚報消息，4 月 16 日，山東省青島市政府新聞辦召開「強信心，亮舉措，促發展」主題系列新聞發佈會，公佈了「服務青年就業，促進民生改善，保障宜居安居」等 12 條政策措施。青島市提出，降低高校畢業生就業創業租房成本，對畢業 3 年內全日制專科及以上學歷高校畢業生給予免租金住宿保障，自今年 7 月 1 日起實施。鼓勵銀行面向 35 週歲以下在青就業創業青年羣體，出台「低月供」的住房貸款金融產品，借款人在還款初期只需支付貸款利息。提高多子女家庭購房支持力度，對經衞健部門認定符合國家全面放開二孩、三孩政策後的本市多子女家庭，在 2025 年 4 月 1 日至 2026 年 6 月 30 日期間在青島市購買新建商品房的，分別為二孩、三孩家庭發放 5 萬元、10 萬元購房補貼，購房補貼以貨幣形式發放。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】今年積分落户申報明日啓動：規模為 6000 人，同分同落&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據北京市人力資源和社會保障局消息，4 月 16 日，北京市 2025 年積分落户申報工作將於 4 月 17 日早 8 時正式啓動，此次申報工作為期 30 個自然日，申請人可通過北京市人力資源和社會保障局官方網站積分落户服務專欄提交申報信息。此次積分落户規模為 6000 人，實行同分同落政策，確保公平公正。7 月 14 日起，北京市政府門户網站「首都之窗」將公示年度落户人員信息，接受社會監督。北京市積分落户申報工作分為申報、部門審核結果彙總、審核結果查詢、部門複核及積分排名、公示和落户辦理 5 個階段，主體工作共計 96 個自然日。申請人需按照流程提交申報材料，確保信息真實準確。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】鄭州禁止早晚遛狗？城管局闢謠：與現行養犬條例不符&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174479291884716200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據大象新聞消息，4 月 15 日，河南省鄭州市城市管理局發佈《鄭州市城市管理局關於加強犬隻管理和規範養犬行為的通告》稱，為加強城市養犬管理，維護公共環境衞生和社會秩序，保障市民人身安全，根據《鄭州市城市養犬管理條例》相關規定，鄭州市決定於 2025 年 4 月 15 日至 5 月 15 日開展加強犬隻管理和規範養犬行為綜合治理。鄭州市城市管理局表示，近期有謠言稱早晚間將禁止遛犬等，與《鄭州市城市養犬管理條例》不符，請廣大市民不信謠不傳謠，理解支持城市養犬管理工作，並主動對不文明養犬行為進行監督舉報。《通告》明確，攜帶犬隻外出，要由完全民事行為能力人用牽引繩（不長於 1.5 米）牽領或裝入籠內，為犬隻佩戴嘴套。外出遛犬時隨身備好清潔工具和塑料袋，及時清理犬隻排泄的糞便。禁止犬隻在生活小區、公園、廣場、道路及綠化帶等地排泄糞便。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】3 月報告 2 起公共衞生事件：食用毒蘑菇、蟾蜍中毒死亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;廣東省疾病預防控制局 4 月 15 日公佈 2025 年 3 月全省突發公共衞生事件信息。2025 年 3 月（3 月 1 日零時至 3 月 31 日 24 時），廣東省共報告 2 起一般及以上級別突發公共衞生事件，均為較大級別，共發病 2 例，死亡 2 例。分別為：深圳市龍崗區報告的一起誤食毒蘑菇引起的食物中毒事件，發病 1 例，死亡 1 例；珠海市鬥門區報告的一起食用蟾蜍引起的食物中毒事件，發病 1 例，死亡 1 例。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【青海】5 人組隊攀登玉珠峯 3 人遇難，當地稱目前仍是封山狀態&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據上游新聞消息，3 名登山者在青海省玉珠峯南坡遇難，死亡人員為 2 男 1 女，分別是王某（男，寧夏籍）、喻某某（男，甘肅籍）、張某某（女，甘肅籍）。青海登山協會某救援隊隊長介紹，發生事故的登山隊伍一共是 5 人，其中 3 人遇難。「事發後，沒出事的 2 人中，有 1 人報案才有了後面的救援。」該隊長説，目前遇難者遺體仍在轉運途中。記者致電青海省體育局，該局一工作人員表示，關於玉珠峯 3 名登山者遇難的具體情況不清楚，但據她所知，玉珠峯 5 月 1 日左右才正式開山，目前玉珠峯仍處於封山狀態。公開資料顯示，玉珠峯坐落於青海省玉樹藏族自治州曲麻萊縣和海西蒙古族藏族自治州格爾木市的交界處，海拔 6178 米，是崑崙山東段最高峯，具有獨特的自然景觀和適宜的高度，比較適合登山初學者，被很多人稱為「人生第一座雪山」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】紅塔銀行原董事長李光林被公訴：涉違法發放鉅額貸款&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據最高人民檢察院消息，日前，雲南省煙草專賣局（公司）原黨組書記、局長、總經理，雲南紅塔銀行股份有限公司原黨委書記、董事長李光林涉嫌受賄罪、違法發放貸款罪一案，經遼寧省人民檢察院指定管轄，由丹東市人民檢察院依法向丹東市中級人民法院提起公訴。案件正在進一步辦理中。丹東市人民檢察院起訴指控：2006 年 3 月至 2023 年 12 月，被告人李光林利用擔任職務便利以及職權地位形成的便利條件，為他人在發放貸款、項目開發、職務調整等方面謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大；違反國家規定發放貸款，數額特別巨大，依法應當以受賄罪、違法發放貸款罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【內蒙古】全面實現生育津貼直髮個人，超 20 萬人已領取 27.77 億&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據工人日報消息，過去領取生育津貼，需要先把資金打到單位賬户，再由單位打款給參保職工，流程複雜，時間長、效率低。內蒙古自治區推出生育津貼直髮個人政策，生育津貼直接打到參保人個人銀行賬户。截至目前，內蒙古 15 個統籌區實現生育津貼直髮個人，已累計向 20.1 萬名參保職工支付生育津貼 27.77 億元。據瞭解，自 2024 年 5 月 1 日上線生育津貼「即申即享」以來，內蒙古持續優化生育保險經辦服務，參保職工足不出户即可通過多個渠道維護本人銀行賬户信息和手機號碼，系統自動校驗符合條件的參保人員信息並核算生育津貼，於 10 個工作日內完成津貼撥付。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【陝西】降雨量較多年均值偏少 8 成，啓動乾旱防禦Ⅳ級應急響應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端引述陝西省水利廳消息，4 月以來，陝西全省平均降雨量較多年均值偏少 8 成，大型水庫蓄水量環比減少。陝北中東部、關中西部和東部、陝南中部等部分區域出現輕度乾旱，其中陝北中部、關中中部局地中度乾旱，且有發展蔓延趨勢，抗旱形勢嚴峻。為保障人民羣眾生活生產用水需求，依據《陝西省水利廳水旱災害防禦應急響應工作規程》相關規定，陝西省水利廳決定於 4 月 16 日 8 時啓動全省乾旱防禦Ⅳ級應急響應。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12622166.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12622166.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>中國地質調查局原局長鍾自然被判 13 年，其中因故意泄露國家秘密領刑 2 年</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：寧波市中院&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250416/174479528952256900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;鍾自然曾是 2024 年首個被中央紀委國家監委審查調查的中管幹部，落馬前已經退休一年多。鍾自然曾是 2024 年首個被中央紀委國家監委審查調查的中管幹部，落馬前已經退休一年多。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據浙江省寧波市中級人民法院消息，2025 年 4 月 16 日，該院一審公開宣判自然資源部原黨組成員、中國地質調查局原黨組書記、局長鍾自然受賄、故意泄露國家秘密案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寧波市中院對被告人鍾自然以受賄罪判處有期徒刑十二年，並處罰金人民幣二百萬元，以故意泄露國家秘密罪判處有期徒刑二年，決定執行有期徒刑十三年，並處罰金人民幣二百萬元；對鍾自然受賄犯罪所得財物及孳息依法予以追繳，上繳國庫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鍾自然曾是 2024 年首個被中央紀委國家監委審查調查的中管幹部，落馬前已經退休一年多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，鍾自然出生於 1962 年 8 月，安徽桐城人。1979 年至 1983 年，鍾自然就讀於合肥工業大學礦產普查與勘探專業，1983 年 8 月任化工部化學礦山規劃設計院幹部，後曾攻讀中國地質科學院研究生部礦牀學專業碩士、博士學位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鍾自然長期在地質勘探和礦產開發領域工作，1998 年 7 月，其被任命為原國土資源部規劃司副司長，2003 年 1 月任中國地質環境監測院院長、黨委副書記，2005 年 1 月任原國土資源部地質勘查司司長，中國地質環境監測院院長、黨委副書記，2007 年 3 月任中國地質調查局副局長、黨組副書記，2011 年 11 月任原國土資源部總工程師。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250416/174479528952256900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年 6 月，鍾自然被任命為原國土資源部黨組成員，中國地質調查局黨組書記，並接任局長，後在自然資源部成立後繼續擔任中國地質調查局局長等職，2022 年 9 月到齡退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 1 月 2 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，鍾自然涉嫌嚴重違紀違法被查。半年後，鍾自然被開除黨籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報，鍾自然存在的違紀違法問題包括：喪失理想信念，背棄初心使命，對黨不忠誠不老實，對抗組織審查，不信馬列信鬼神，搞迷信活動；無視中央八項規定精神，違規收受禮品禮金，接受可能影響公正執行公務的宴請；違背組織原則，不如實報告個人有關事項，在組織函詢時不如實説明問題，在幹部選拔、職工錄用工作中為他人謀取利益並收受財物；廉潔底線失守，搞權色、錢色交易；道德敗壞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鍾自然還被指公器私用，將地質調查、礦產開發等權力作為斂財納賄的工具，搞權錢交易，利用職務便利為他人在企業經營、項目承攬、礦權審批等方面謀利，並非法收受鉅額財物；違反國家保密規定，故意泄露國家秘密。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，以往紀委監委對腐敗官員的通報中，「故意泄露國家秘密」的表述並不多見。2019 年 6 月，中央紀委國家監委網站發文介紹，故意泄露國家秘密罪是指國家機關工作人員或者非國家機關工作人員違反保守國家秘密法，故意使國家秘密被不應知悉者知悉，或者故意使國家秘密超出了限定的接觸範圍，情節嚴重的行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 17 日，寧波市中院一審開庭審理了鍾自然受賄、故意泄露國家秘密一案。對受賄部分公開審理；因涉及國家秘密，對故意泄露國家秘密部分依法不公開審理。鍾自然當時進行了最後陳述，當庭表示認罪悔罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後，寧波市中院經審理查明：2011 年至 2023 年，被告人鍾自然利用擔任中國地質調查局黨組副書記、副局長、原國土資源部總工程師、原國土資源部黨組成員、自然資源部黨組成員、中國地質調查局黨組書記、局長等職務上的便利以及職權、地位形成的便利條件，為相關單位和個人在企業經營、項目承攬等事項上提供幫助，非法收受財物共計摺合人民幣 2356 萬餘元。2019 年，鍾自然違反保守國家秘密法的規定，將機密級文件交予不應知悉者閲看和保管，情節嚴重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寧波市中院認為，被告人鍾自然的行為構成受賄罪、故意泄露國家秘密罪，其受賄數額特別巨大，故意泄露國家秘密情節嚴重，均應依法懲處，並予數罪併罰。鑑於其到案後如實供述自己罪行，主動交代辦案機關尚未掌握的部分受賄犯罪事實；認罪悔罪，積極退贓，受賄贓款贓物已全部追繳，依法可以對其從輕處罰。法庭遂作出上述判決。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12622560.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12622560.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 09:24:40 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>奧巴馬也炮轟特朗普政策，民主黨開打「組合拳」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 9 日，美國華盛頓特區，美國五任總統和多國政要出席吉米·卡特國葬。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174479457120652300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在特朗普的第一個總統任期，國會民主黨人先後兩次對其發起彈劾。在特朗普的第一個總統任期，國會民主黨人先後兩次對其發起彈劾。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;針對美國總統唐納德·特朗普的新政，民主黨高層開始打出「組合拳」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;繼美國前財長珍妮特·耶倫批評特朗普關税政策、前國務卿安東尼·布林肯抨擊特朗普破壞美國盟友關係、前總統約瑟夫·拜登怒斥特朗普政府要摧毀美國社保系統後，另一名美國民主黨前總統貝拉克·奧巴馬也公開發聲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奧巴馬的最新發聲沒有針對特朗普政府的關税政策和外交政策，而是在哈佛大學與特朗普政府的對峙中力挺哈佛大學。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174479467836323600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 15 日，奧巴馬在社交媒體轉發哈佛大學的貼文。哈佛大學的貼文引用該校校長艾倫·加伯的講話指出，無論哪個政黨執政，沒有美國政府能命令私立大學在課上教什麼內容、錄取哪些學生、僱用什麼樣的員工，以及師生應該學習研究哪些領域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奧巴馬讚揚哈佛大學為美國高等教育機構樹立了榜樣，「抵制對學術自由的非法粗暴扼殺企圖，同時採取具體措施確保所有哈佛學生都能受益於學術探索、熱烈辯論和相互尊重的環境。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174479457120652300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他還呼籲其他美國高校追隨哈佛大學的腳步，抵制特朗普政府對高校的干涉行為。奧巴馬本人是哈佛大學校友，曾在哈佛大學法學院讀書。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月，美國政府要求哈佛大學進行整改，包括向聯邦政府提供所有錄取學生數據、對所有教職員工進行學術剽竊檢查、禁止校園抗議活動參與者戴面罩、立即關閉包容性（DEI）項目、打擊反猶太主義等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，特朗普政府升級了對哈佛大學的施壓，要求該校配合聯邦移民機構、改革錄取國際學生的流程以剔除「支持恐怖主義和反猶主義」的申請人、在發現國際學生違反大學章程時向聯邦機構報告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府還進一步要求哈佛大學削弱「熱衷於搞運動而非學術研究」學院和管理人員的權力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本週一，哈佛大學正式拒絕特朗普政府的新要求。美國政府則宣佈暫停向該校提供 22 億美元的撥款和 6000 萬美元的合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週二，特朗普在社交媒體發文，抨擊哈佛大學正在成為一個「政治實體」，威脅應該剝奪該校的免税待遇，以政治實體對其徵税。白宮發言人卡羅琳·萊維特則表示，特朗普想看到哈佛大學「道歉」，強調哈佛大學需要為其校園中的「反猶主義」活動道歉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天，耶魯大學的 876 名教職員工發表公開信，明確將反對特朗普政府對高校的幹預行動，警告美國大學正在遭到「前所未有的攻擊」。哥倫比亞大學教授團體已經對特朗普政府提起訴訟，指控其迫使哥倫比亞大學收緊校園抗議活動規則並將中東研究部門置於外部監督之下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月初，奧巴馬已經在紐約漢密爾頓學院發表講話，批評特朗普政府對美國高校的攻擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奧巴馬在當時的講話中簡單提到了新政府的關税政策，認為特朗普政府的經濟和關税政策不會給美國帶來好處。但他把講話重點放在高校問題上，稱自己「非常擔憂」聯邦政府對高校發出的威脅，認為此舉正在侵蝕美國的價值觀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他也批評了特朗普的外交政策，指責特朗普政府正在摧毀「基於規則」的國際秩序和盟友關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在奧巴馬發文力挺哈佛大學當天，拜登在芝加哥的集會上發表了卸任後的首次公開講話，抨擊特朗普政府的政策。他批評，「在不到 100 天時間裏，這個新政府造成了如此巨大的損害和破壞，讓人歎為觀止。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前民主黨在美國國會眾議院和參議院的席位數均少於共和黨。但包括特朗普堅定支持者特德·克魯茲在內的共和黨議員已經警告，如果關税措施持續導致美國經濟衰退，共和黨將在 2026 年的中期選舉中遭民主黨「血洗」。如果參眾兩院都落入民主黨手中，特朗普將成為「跛腳鴨」總統。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普的第一個總統任期，國會民主黨人先後兩次對其發起彈劾。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12622488.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12622488.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 09:21:25 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>獲刑 13 年！鍾自然受賄、故意泄露國家秘密案一審宣判</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 16 日，浙江省寧波市中級人民法院一審公開宣判自然資源部原黨組成員、中國地質調查局原黨組書記、局長鍾自然受賄、故意泄露國家秘密案，&lt;strong&gt;對被告人鍾自然以受賄罪判處有期徒刑十二年，並處罰金人民幣二百萬元，以故意泄露國家秘密罪判處有期徒刑二年，決定執行有期徒刑十三年，並處罰金人民幣二百萬元；&lt;/strong&gt;對鍾自然受賄犯罪所得財物及孳息依法予以追繳，上繳國庫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經審理查明：2011 年至 2023 年，被告人鍾自然利用擔任中國地質調查局黨組副書記、副局長、原國土資源部總工程師、原國土資源部黨組成員、自然資源部黨組成員、中國地質調查局黨組書記、局長等職務上的便利以及職權、地位形成的便利條件，為相關單位和個人在企業經營、項目承攬等事項上提供幫助，&lt;strong&gt;非法收受財物共計摺合人民幣 2356 萬餘元。2019 年，鍾自然違反保守國家秘密法的規定，將機密級文件交予不應知悉者閲看和保管，情節嚴重。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寧波市中級人民法院認為，被告人鍾自然的行為構成受賄罪、故意泄露國家秘密罪，其受賄數額特別巨大，故意泄露國家秘密情節嚴重，均應依法懲處，並予數罪併罰。鑑於其到案後如實供述自己罪行，主動交代辦案機關尚未掌握的部分受賄犯罪事實；認罪悔罪，積極退贓，受賄贓款贓物已全部追繳，依法可以對其從輕處罰。法庭遂作出上述判決。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12622424.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12622424.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 09:01:55 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>美對華加徵 245% 關税？外交部回應來了</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250416/174479025159771300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;外交部發言人表示，如果美方真的想通過對話談判解決問題，就應該停止極限施壓那一套，停止威脅訛詐，在平等、尊重、互惠的基礎上同中方對話。外交部發言人表示，如果美方真的想通過對話談判解決問題，就應該停止極限施壓那一套，停止威脅訛詐，在平等、尊重、互惠的基礎上同中方對話。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞報道，在 4 月 16 日的外交部例行記者會上，有記者提問，美國白宮在官網的最新聲明表示，由於中國採取報復性措施，美對華關税加增至 245%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，外交部發言人林劍表示，中方已多次闡明在關税問題上的嚴正立場，這場關税戰是美方發起的，中方採取必要的反制措施，是為了維護自身的正當權益和國際公平正義，完全合理合法。關税戰、貿易戰沒有贏家，中方不願打，但也絕不怕打。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，日本廣播協會記者提到，白宮新聞秘書稱現在「球在中國那邊」、「中國需要與美國達成協議，而美國不需要與中國達成協議」。林劍強調，如果美方真的想通過對話談判解決問題，就應該停止極限施壓那一套，停止威脅訛詐，在平等、尊重、互惠的基礎上同中方對話。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中國商務部新聞發言人在上週表示，美方對華輪番加徵畸高關税已經淪為數字遊戲，在經濟上已無實際意義，只會更加暴露出美方將關税工具化、武器化，搞霸凌脅迫的伎倆，並淪為笑話。如果美方繼續關税數字遊戲，中方將不予理會。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;無論外部環境如何變幻，作為世界第二大商品消費市場，中國擁有全球最大規模中等收入羣體，持續釋放的消費潛力將越來越多的「中國需求」轉化為「世界機遇」，同時也正在強化與其他海外市場的經貿紐帶。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天早些時候，國務院新聞辦公室舉行新聞發佈會，國家統計局局長盛來運介紹，我國已與世界上 150 多個國家和地區成為貿易夥伴。另外，中國積極推進與共建「一帶一路」國家貿易。一季度，對共建「一帶一路」國家的出口同比增長 7.2%，貨物進出口額佔全部進出口額比重超過 50%，多元化市場格局正在形成。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250416/174479025159771300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中郵證券在最新發布的研報中指出，若今年內我國對柬埔寨、越南、 泰國、印度尼西亞、印度、加拿大出口增速有所回升，或指向我國轉口貿易順利推進，那麼我國年度出口仍有望維持正增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 4 月 2 日起，特朗普政府對貿易夥伴徵收「對等關税」的政策，主要包含國家層面的「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;對等關税&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」、商品層面的「對等關税」以及非關税壁壘層面的「對等關税」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前多方密集表態，反對美國「對等關税」政策。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;面對美國典型的單邊霸凌行徑，加拿大和歐盟等也公佈一系列反制措施。批評人士指出，特朗普頻頻揮舞關税大棒，&lt;/span&gt;勢必嚴重破壞多邊貿易體制，衝擊全球供應鏈，進一步加劇國際貿易緊張局勢和全球經濟分裂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於貿易分歧談判未取得實質性進展，歐盟與美國預計&lt;span&gt;將維持原定的關税計劃。&lt;/span&gt;歐盟方面的報復還將繼續加碼，目標直指美國的衞生紙、大豆、眼妝、煙草等數百種產品。法國總理貝魯指出，特朗普在一夜之間毫無預警地發動全球貿易戰，美國的貿易夥伴正被迫採取危險的報復措施，從而引發了一場颶風，其後果將持續很久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;貿易戰沒有贏家。美國本土高度依賴海外市場的行業，早已體會到了高額關税帶來的痛苦。艾奧瓦州等「糧倉」的農民&lt;span&gt;表示，無論商户規模大小，關税衝擊帶來的體感都是最真實的，他們敦促特朗普等政治領導人努力尋求解決方案。而該國半導體行業人士則通過媒體透露，如果特朗普對半導體和半導體製造設備進口徵收新關税，美國半導體設備製造商每年將損失超過 10 億美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在加州南部的長灘港，如果關税政策按照計劃實施，今年下半年，該港口的貨物吞吐量將減少 20%。越來越多的工人開始擔心自己的生計。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12621819.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12621819.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 08:33:35 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>每年損失 10 億美元，行業人士警告新關税將反噬美國半導體廠商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 12 月 9 日，美國加利福尼亞州，谷歌發佈新款「Willow」量子芯片。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174478937664417700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國 3 家最大芯片設備製造商將在 1 年內分別損失 3.5 億美元。美國 3 家最大芯片設備製造商將在 1 年內分別損失 3.5 億美元。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 15 日，美國半導體行業人士通過媒體透露，如果美國總統唐納德·特朗普對半導體和半導體製造設備進口徵收新關税，美國半導體設備製造商每年將損失超過 10 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相關預測來自美國業內人士和國會議員的計算討論。美國 3 家最大芯片設備製造商——應用材料公司、泛林集團（Lam Research）和 KLA 將在 1 年內分別損失 3.5 億美元。美國規模更小的芯片設備廠商比如 Onto Innovation，也會被迫額外支出數千萬美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國芯片設備製造商可能遭遇的損失包括由於無法向海外競爭對手出售普通、非先進設備而產生的收入下降，為芯片製造零部件尋找其他替代供應商產生的額外成本，以及為了確保遵守關税措施而新增僱員而出現的關税合規成本。在美國民主黨前總統約瑟夫·拜登執政時，由於美國限制對中國出口先進半導體製造設備，美國的芯片設備製造商已經損失了數十億美元的收入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一，美國政府宣佈對半導體和半導體製造設備以及藥品進口開啓調查。美國商務部將依照 1962 年《貿易擴展法》第 232 條款，對相關商品進口是否對美國國家安全和韌性構成威脅展開調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;調查也為美國之後對半導體進口徵收關税做準備。依照法律要求，美國商務部長將在 270 天內公佈調查結果。週二，美國總統唐納德·特朗普繼續簽署行政令，要求對美國進口關鍵礦產啓動 232 調查。&lt;span&gt;在特朗普第一個總統任期，美國也是根據該法案啓動對進口鋼鋁的調查並隨後宣佈徵收鋼鋁關税。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國宣佈對半導體進口展開調查後，《日經亞洲》發文警告，美國對半導體領域徵收關税將「顛覆」當前複雜的跨境供應鏈體系。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174478937664417700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章指出半導體製造涉及非常複雜的技術網絡和工序，這些網絡和工序遍佈全球。硅材料在日本、韓國、德國等國加工成晶圓；電路成型的前端工藝主要集中於中國台灣地區和韓國；後端封裝則在東南亞、中國等勞動力成本較低的地區完成，包括晶圓切割、芯片封裝等工序；最終在中國等地的工廠將芯片裝配至電路板，交付給客户。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章預測，特朗普的新關税將給三星和台積電造成最大沖擊。雖然兩家企業都在美國投資建廠，但大部分工序依然在亞洲完成，要把所有工序搬到美國非常困難。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國際半導體產業協會統計顯示，2025 年到 2027 年，各企業計劃在全球修建 108 座新半導體製造設施，比上一個三年增加 30%。但大部分計劃建廠的地點都不是美國，而是歐洲和亞洲國家。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12621524.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12621524.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:55:46 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>時隔 20 年再修，《國家突發公共事件總體應急預案》有何新變化？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240911/1726063505452_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;新修訂的《總體預案》系統總結近 20 年來突發事件應對經驗教訓，充分吸取中央和國家機關有關部門、各地黨委和政府，以及有關領域專家學者的意見建議，在內容和思路方面都有創新。新修訂的《總體預案》系統總結近 20 年來突發事件應對經驗教訓，充分吸取中央和國家機關有關部門、各地黨委和政府，以及有關領域專家學者的意見建議，在內容和思路方面都有創新。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「我們常講‘凡事預則立，不預則廢’。應急預案是各級黨委和政府及其部門、基層組織、企事業單位和社會組織等為依法、迅速、科學、有序應對突發事件，最大程度減少突發事件及其造成的損害而預先制定的方案。」2025 年 4 月 16 日，應急管理部舉行季度例行新聞發佈會，應急管理部救援協調和預案管理局局長範朝暉介紹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《國家突發事件總體應急預案》（以下簡稱《總體預案》）在應急預案體系中處於統領定位，適用於黨中央、國務院應對特別重大突發事件工作，指導全國突發事件應對工作。2005 年，國務院印發的《國家突發公共事件總體應急預案》實施以來，在推動建立健全國家應急管理體系、防範應對突發事件中發揮了重要作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;時隔 20 年，2025 年 2 月，&lt;span&gt;中共中央、國務院印發了《國家突發事件總體應急預案》，併發出通知，要求各地區各部門結合實際認真貫徹落實。《國務院關於實施國家突發公共事件總體應急預案的決定》（國發〔2005〕11 號）同時廢止。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「近年來，應急管理實踐不斷豐富，各類風險耦合、鏈發對應急指揮體系、信息報告、協調聯動、應急保障等提出了新的要求，突發事件應對面臨新的形勢。特別是，黨的十八大以來，國家應急管理體制機制改革不斷深化，突發事件應對組織指揮體系發生重大變化，有關部門和單位的職能也作了相應調整，《國家突發公共事件總體應急預案》修訂勢在必行。」 範朝暉説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;範朝暉介紹，新修訂的《總體預案》系統總結近 20 年來突發事件應對經驗教訓，充分吸取中央和國家機關有關部門、各地黨委和政府，以及有關領域專家學者的意見建議，在內容和思路方面都有創新。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240911/1726063505452.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體看來，《總體預案》堅持黨對突發事件應對工作的全面領導，充分發揮黨在突發事件應對中總攬全局、協調各方的領導核心作用，明確各級黨委及其部門職責任務，把黨的政治優勢、組織優勢、密切聯繫羣眾優勢轉化為突發事件應對工作的強大動力和堅強保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在近年來發生的重特大突發事件應對中，暴露出組織指揮體系不健全、風險防控責任不清晰、預警和應急響應聯動不順暢、極端事件應對機制欠缺等問題。對此，《總體預案》聚焦突發事件應對中的重點難點堵點問題，有針對性地提出破解措施，提升突發事件應對效能。」 範朝暉説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;範朝暉介紹，《總體預案》堅持守正創新。有效銜接新修訂的《突發事件應對法》，緊密結合突發事件應對工作新形勢、新要求、新任務、新技術，固化應急管理體制機制改革成果。將大安全大應急框架下的應急管理體制和組織指揮體系，以及經過實踐檢驗、行之有效的經驗做法上升為制度規範，突出系統集成，注重改革創新，把準「統」與「分」、「防」與「救」的關係，在強化整體謀劃中推動突發事件應對各項措施同向發力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「應急預案的生命力在於實施，《總體預案》也不例外。」 範朝暉介紹，《總體預案》堅持從實際出發，把握突發事件演化發展規律，注重強化各級應急指揮機構、各類應急力量和基層單位的作用發揮，推動「文本預案」向「實戰能力」轉化。同時，緊盯突發事件應對關鍵環節，出實招、求實效，切實增強指導性、規範性和實用性。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12621409.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12621409.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:53:06 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>「美國糧倉」再吞關税苦果，農民喊話特朗普：停止貿易戰</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174478136723163500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;生產作物的成本比利潤還要高，農民們已經開始感受到痛苦了。2016 年到 2024 年，美國在中國大豆進口市場上的份額從 40% 大幅減少到 18%。生產作物的成本比利潤還要高，農民們已經開始感受到痛苦了。2016 年到 2024 年，美國在中國大豆進口市場上的份額從 40% 大幅減少到 18%。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;在去年大選中站在特朗普一邊的農業大州開始坐不住了。美國政府挑起的貿易爭端加劇了&lt;/span&gt;艾奧瓦州等&lt;span&gt;中西部農民的困境。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據悉艾奧瓦州的可耕地&lt;/span&gt;&lt;span&gt;佔全州面積的 96%，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在美國 10 大農產州內列第二位，僅次於加州&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，素有「美國糧倉」之稱，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;主要農產品有玉米、大豆、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;燕麥&lt;/span&gt;&lt;span&gt;、雞蛋、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;豬肉、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;牛肉等。&lt;/span&gt;除了玉米和大豆，農民們並沒有「B 計劃」可用，無法改種其他作物。他們希望所有的努力不要付諸東流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;艾奧瓦州在大選期間&lt;/span&gt;&lt;span&gt;於領先全國其他州開出初選結果，素有「大選前哨戰」之稱。2024 年 11 月 4 日正式投入日當天，&lt;/span&gt;特朗普開局便拿下艾奧瓦等關鍵州。而另外兩個大豆生產州伊利諾伊和明尼蘇達則支持民主黨的哈里斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該州當地農民&lt;span&gt;Trent Kuhn 表示，無論你的規模大小，關税衝擊都是最真實的。他強調中國作為最大買家的重要性，並敦促特朗普等政治領導人努力尋求解決方案。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國大豆出口協會首席執行官&lt;span&gt;Caleb Ragland&lt;/span&gt;表示，當前特朗普關税政策及其他國家的反制措施恐將重創美國大豆產業，現在生產作物的成本比利潤還要高，農民們已經開始感受到痛苦了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地的官員則表示，農民錢袋子變癟，肯定會衝擊到未來的政治選舉。&lt;span&gt;美國國會將在 2026 年 11 月初舉行中期選舉，共和黨能否繼續掌握立法權優勢對特朗普推行政策來説至關重要。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174478136723163500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據美國大豆協會的數據，去年中國購買了美國對外出口大豆的一半，約佔美國種植大豆總量的三分之一。美國向中國出口了約 200 億美元的農產品，其中一半是大豆。2022 年美國農產品出口額為 1974 億美元，支撐了全國 125 萬個工作崗位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，主要用作動物飼料的大豆在特朗普的第一任期內已經受到打擊。根據美國大豆協會的數據，2018 年貿易摩擦期間，美國農業部門損失了約 270 億美元，其中 71% 的損失與大豆有關。2016 年到 2024 年，美國在中國大豆進口市場上的份額從 40% 大幅減少到 18%。&lt;span&gt;大豆出口大幅下降，大豆價格走低，農民收入大打折扣，面臨經濟困難。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;早在 2019 年，艾奧瓦州的前眾議員庫薩克（Greg Cusack）在給中國媒體的信中寫道，「太多美國農民不高興，而且隨着爭端持久化，更多人對未來感到困惑。」他指出，由於共和黨人慣於利用單個政治問題大做文章，往傷口撒鹽，以及民主黨賴以生存的農村地區日益凋零，美國農民因此頗感無奈，覺得無路可走。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，中國尋求進口來源多樣化，積極向其他國家尋求農產品。巴西已取代美國成為中國最大的大豆供應國。巴西是世界上最大的大豆出口國。自 2010 年以來，該國對中國的大豆出口增長了 280% 以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國進口商在上週前半段從巴西採購了至少 40 艘貨輪 240 萬噸大豆。知情人士稱，這批大豆大都將在 5 月至 7 月出貨，採購量是中國月均輸入量的三分之一。隨着產量上升，預計今年中國可能會增加從巴西和阿根廷等其他南美國家的進口，阿根廷目前是僅次於巴西和美國的世界第三大大豆生產國。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12621064.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12621064.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:37:59 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普稱「球在中國那邊」，外交部回應</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 16 日，外交部發言人林劍主持例行記者會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本廣播協會（NHK）記者就美國徵收關税問題提問，美國白宮新聞秘書引述美總統特朗普的話稱「球在中國那邊」、「中國需要與美國達成協議，而美國不需要與中國達成協議」。中方對此有何回應？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這場關税戰是美方發起的，中方採取必要的反制措施，是為了維護自身的正當權益和國際公平正義，完全合理合法。」林劍表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林劍強調，中方的立場一直很明確，關税戰、貿易戰沒有贏家，中方不願打，但也不怕打。如果美方真的想通過對話談判解決問題，就應該停止極限施壓那一套，停止威脅訛詐，在平等、尊重、互惠的基礎上同中方對話。（北京日報）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12621461.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12621461.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:36:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>習近平會見馬來西亞最高元首易卜拉欣</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 16 日上午，馬來西亞最高元首易卜拉欣在馬來西亞國家王宮同中國國家主席習近平舉行會見。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月的吉隆坡，陽光明媚，草木葱蘢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;易卜拉欣在國家王宮廣場為習近平舉行隆重歡迎儀式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;習近平乘車抵達時，易卜拉欣和馬來西亞總理安瓦爾在下車處熱情迎接。兩國元首登上檢閲台，軍樂團奏中馬兩國國歌，鳴禮炮 21 響。習近平檢閲儀仗隊。兩國元首進入國家王宮大廳，同雙方陪同人員握手致意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歡迎儀式後，習近平會見易卜拉欣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;習近平指出，中國和馬來西亞是好鄰居、好朋友、好夥伴，常來常往、親如一家。兩國關係走過了波瀾壯闊的半個世紀，正迎來更加美好的前景。我願同易卜拉欣最高元首一道努力，引領中馬關係長期穩定發展，共同打造高水平戰略性中馬命運共同體，譜寫睦鄰友好、團結合作新篇章，開啓中馬關係新的「黃金 50 年」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;習近平強調，中馬雙方要持續深化政治互信，在涉及彼此核心利益和重大關切問題上相互支持。要深化發展戰略對接，優勢互補、互利共贏，攜手走好現代化道路。建設好「兩國雙園」、東海岸鐵路等重大項目，抓緊培育人工智能、數字經濟、綠色經濟等未來產業合作。中方歡迎更多馬來西亞優質農產品進入中國市場，鼓勵中國企業赴馬投資興業。願同馬方推進「儒伊文明對話」，開展更多文化、旅遊、教育合作，增進兩國民心相通。中方支持馬來西亞擔任東盟輪值主席國工作，願同馬方一道落實全球發展倡議、全球安全倡議、全球文明倡議，推動全球南方聯合自強、共同發展，為地區和世界提供更多確定性和正能量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;易卜拉欣表示，習近平主席對馬來西亞進行國事訪問是兩國關係中的一件大事，充分顯示馬中關係的高水平。我去年 9 月成功訪華，至今記憶猶新。相信習近平主席此次訪馬將全面提升兩國關係，推動各領域合作蓬勃發展。中國取得令人讚歎的發展成就，這得益於習近平主席的高瞻遠矚和中國人民的辛勤勞動。馬來西亞高度重視對華關係，無論國際形勢如何變化，都將攜手共進、合作共贏，推動高水平戰略性命運共同體建設。馬方重視區域經濟一體化，堅定支持「一帶一路」倡議，願同中方加強貿易投資合作，共同穩定產業鏈供應鏈，提升互聯互通水平，加強教育人文交流。馬方高度評價最近中國召開的中央周邊工作會議，重視中國為應對全球和地區挑戰發揮的重要作用。作為東盟輪值主席國和東盟－中國關係協調國，馬方致力於推動東盟－中國關係實現更大發展，共同打造和平繁榮的未來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會見後，習近平出席易卜拉欣舉行的歡迎宴會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔡奇、王毅、王小洪等參加上述活動。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12620950.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12620950.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 06:29:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>批評美國政府的學者需特別謹慎，加拿大大學教師協會對赴美髮警告</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 5 月 26 日，加拿大多倫多大學，親巴勒斯坦抗議者。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174477848094182100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;羅賓遜指出美國政府正在對高校發動「全面戰爭」，「現在對北美學者而言是一個非常危險的時刻。」羅賓遜指出美國政府正在對高校發動「全面戰爭」，「現在對北美學者而言是一個非常危險的時刻。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 15 日，加拿大大學教師協會在官網罕見發出旅行警告，提醒協會成員非必要不要前往美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大大學教師協會有 7.2 萬名成員，包括大學老師、圖書管理員、研究人員等，成員來自加拿大 125 所高校。協會執行董事大衞·羅賓遜表示，這是協會首次就成員赴美旅行發警告。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/17447785124848700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：加拿大大學教師協會&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;警告指出，鑑於美國政治形勢的快速變化以及外國人在美國邊境遭遇困難的報道，加拿大大學教師協會「強烈建議」成員只有在必要的情況下才前往美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;協會還專門列出 6 種情況，提醒符合相關情況的學者在選擇前往美國的時候需要特別謹慎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這 6 種情況分別為：可能面臨美國旅行禁令國家的公民或居民；與美國外交關係緊張國家的公民或居民；近期去過可能受美國旅行禁令影響或與美國外交關係緊張國家的人士；對現任美國政府或其政策發表負面言論的人士；研究方向可能被視為與現任美國政府立場相沖突的人士；跨性別者或旅行證件上的性別與出生時性別不符的人士。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174477848094182100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;協會還提醒，學者在出入境時應審慎評估其電子設備上的信息，並在必要時採取措施保護敏感數據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;羅賓遜指出，美國政府正在對高校發動「全面戰爭」，「現在對北美學者而言是一個非常危險的時刻。」由於哈佛大學拒絕特朗普政府的整改要求，包括向聯邦政府提供所有錄取學生數據，美國政府已宣佈暫停對該大學的 22 億美元撥款和 6000 萬美元合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加拿大大學教師協會發警告之前，加拿大政府已經升級對美國的旅行提醒，警告加拿大公民可能在美國邊境遭到審查；如果被拒絕入境，還可能遭美國當局拘留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月，加拿大前演員賈斯敏·穆尼因申請簽證的地點不對，在美國邊境被美國移民及海關執法局（ICE）逮捕並被關押了 2 周。她獲釋後在歐美媒體發文章，詳細描述了自己身穿囚服、被戴上鐐銬、與其他 30 名女性被關押在 ICE 拘留中心的過程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同樣在 3 月，兩名德國遊客也在美國邊境被 ICE 逮捕並關押數週。德國遊客可免籤進入美國，被捕遊客中有一人是攜帶工具箱的紋身師，親友懷疑其被逮捕是因為美國當局認為她想在美國工作。還有一名法國科學家在前往美國參加會議時，因美國移民官員發現他手機上有批評特朗普政府的聊天記錄而被拒絕入境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為抵制美國的關税政策和特朗普威脅吞併加拿大，加拿大民眾已經減少了對美國的旅行。美國海關邊境保護局數據顯示，今年 3 月，從加拿大入境美國的旅行者比去年同期下降 32%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大方面的統計還顯示，申請前往加拿大上大學的美國公民人數正在上漲。不列顛哥倫比亞大學温哥華校區指出，截至 3 月 1 日，美國公民申請入學的人數同比上漲 27%。加拿大學生人數最多的多倫多大學也報告了類似增長。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12620420.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12620420.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 04:51:10 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>關税衝擊之下，中國企業應該去哪裏建廠？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/17447273411840600_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「新一輪關税戰具有系統性，涵蓋了美國的全球貿易夥伴，我們認為全球供應鏈和貿易格局受到的影響將遠大於上一次貿易戰。」「新一輪關税戰具有系統性，涵蓋了美國的全球貿易夥伴，我們認為全球供應鏈和貿易格局受到的影響將遠大於上一次貿易戰。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年中美之間新一輪關税摩擦爆發，給國際貿易格局帶來新的不確定性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新一輪關税戰具有系統性，涵蓋了美國的全球貿易夥伴，我們認為全球供應鏈和貿易格局受到的影響將遠大於上一次貿易戰。」復旦大學管理學院管理科學系教授、復旦大學全球供應鏈研究中心主任吳肖樂在接受界面新聞採訪時表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;貿易摩擦促使中企加快海外佈局&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;復旦大學全球供應鏈研究中心曾深入分析 2018 年中美貿易爭端。該中心副主任劉志闊指出，從短期來看，中國對美出口數量有所下降，但剔除關税因素的出口價格基本保持穩定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據海關總署數據，2018 年中國對美國進出口總額為 4.18 萬億元人民幣，同比增長 5.7%。其中，對美出口 3.16 萬億元，增長 8.6%；自美進口 1.02 萬億元，下降 2.3%；貿易順差 2.14 萬億元，擴大 14.7%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/17447273411840600.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;貿易戰發生後的 2019 年，中國對美進出口總額為 3.73 萬億元，同比下降 10.7%。其中，對美出口 2.89 萬億元，下降 8.7%；自美進口 0.85 萬億元，下降 17.1%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;吳肖樂表示，在上一輪貿易摩擦中，不少中國企業通過調整供應鏈、改進工藝流程、提升生產效率等方式，逐步緩解了 25% 關税所帶來的衝擊。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在中美關税摩擦中，對企業影響最大的，往往並非關税本身，而是由此帶來的不確定性。」劉志闊補充道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他進一步指出，貿易摩擦的長期影響體現在供應鏈重組與產業轉移。數據顯示，美國進口來源結構顯著變化，中國的佔比從 2018 年的 21.7% 下降至 2022 年的 14.5%。這一降幅在主要貿易國家中較為罕見。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與此同時，越南、中國台灣和墨西哥等地對美出口顯著增加，尤其是越南表現突出。在全球企業調整採購戰略的背景下，中國部分供應商跟隨客户向這些國家遷移，推動當地製造能力提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;貿易摩擦在一定程度上促使中國企業加快海外佈局。」復旦大學全球供應鏈研究中心對中國上市公司海外設點情況進行梳理發現，目前中國上市公司在海外設有近 7000 家子公司。相關數據顯示，中國企業海外資產佔 GDP 的比重約為 16%，而在發達經濟體中，這一比例普遍接近或超過 50%。「這説明中國企業‘走出去’仍有廣闊空間。」劉志闊説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250415/174472738621159100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：《中國對外商品貿易及供應鏈波動指數》報告&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;關税戰為中企尋找美國之外的合作伙伴提供機會&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劉志闊指出，上一輪貿易摩擦並未導致中美企業關係大幅疏離。儘管增長速度有所放緩，但中美之間的貿易與投資聯繫仍在持續，合作方式發生了一定轉變。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從 2018 年到 2024 年，隨着美國持續提升對華關税，中國對外貿易格局出現明顯調整。東盟取代美國成為中國最大貿易夥伴，美國則降至第四位。但整體來看，中國進出口仍保持相對穩定的發展趨勢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與 2018 年相比，新一輪關税戰再次升級。此次美國關税加徵的幅度和涉及範圍均屬史無前例，令其站在了全世界的對立面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;吳肖樂指出，由於特朗普政府對 75 個國家暫緩 90 天對等關税，而對中國立刻執行高關税，中國受影響最快的行業將是美國最容易在中國以外尋找到替代品的行業，例如處於產業鏈下游的消費品。對第一次貿易戰的研究發現，機械等資本品由於技術壁壘高、可替代性弱、海外產能發展較慢，受到衝擊的時間將延後。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美國對其他國家提出的 90 天暫緩期，吳肖樂認為，是美國為自己預留的談判窗口期和喘息機會。美國政府可以利用這 90 天與各國談判，也可讓美國企業及時備貨、調整供應鏈、緩解關税對美國國內企業的衝擊。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「這一輪的關税戰為中國企業尋找美國以外的海外合作伙伴提供了更多機會，這是一個關鍵窗口期，中國需要充分利用這個機會。」吳肖樂指出。如果美國政府繼續朝令夕改，反而將為中國企業創造較大的戰略空間，爭取「小多邊」的合作關係。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;她認為，出海仍然是一個非常重要且強勁的趨勢。中國企業可以構建一個具有柔性的全球供應鏈網絡，通過多點分佈來增強企業的供應鏈韌性。貿易衝擊普遍發生在兩個國家之間，企業可以通過第三國的產能滿足需求，並應對匯率等變化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174472744797366200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：《中國對外商品貿易及供應鏈波動指數》報告&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;關税戰之下，企業應該去哪裏建廠？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;眾多企業發佈了關税應對措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上市公司安克創新是主攻美國市場的 3C 配件跨境電商大賣家。近日，該公司相關負責人在回應關税影響時表示，早在 2022 年，安克已預判外部政策變化風險，並制定預案。目前，公司對美出口產品中近半數已實現海外生產，主要依託東南亞供應鏈體系，同時正加快推進全球柔性供應鏈戰略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述負責人表示，關税及政策調整將對行業利潤產生階段性擠壓，但是安克創新通過合規性、供應鏈管理及產品創新、品牌勢能構建的「戰略緩衝墊」，將使得公司具備更強的經營韌性與抗風險能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「目前對我們附加值相對較高的產品而言，存在一定的影響，但風險總體可控，同時也需觀察美國是否會產生較高通脹從而伴隨的潛在需求端擠壓。不過相對而言，日常較為常用的剛需品需求會相對平穩。」一位跨境電商企業負責人對界面新聞表示。該公司是一家技工貿一體企業，也是消費電子細分垂直領域龍頭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該負責人指出，美國是該公司最大的消費市場，必須要加緊風險對沖佈局。在生產端，公司與部分原材料和供應商協商適當降價，共同抵禦風險。在市場端，公司將加快國內外市場佈局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;吳肖樂建議，應更多關注當地市場。首先，中企如果去一個本身有市場的地區，可以保證投資不會受貿易戰影響。例如，此前中國企業去墨西哥投資建廠，而美國對墨西哥加徵關税，在當前的關税下，很多前期投資可能無法收回。「目前一部分中企的出海考慮如何規避美國關税，但我們無法得知美國何時對哪個國家加徵關税，因此企業應該根據自己的行業特點、市場空間去選擇出海。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月 14 日，復旦大學全球供應鏈研究中心團隊在復旦大學管理學院政立院區發佈了由吳肖樂主持編寫的《中國對外商品貿易及供應鏈波動指數》報告。該指數基於大規模數據的量化分析，力求全面反映中國出口貿易與全球供應鏈的實時波動狀態，為&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;提供及時的數據支持與趨勢判斷。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;指數報告從多個維度呈現了 2022 年至 2024 年我國對外供應鏈波動的結構特徵。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從國別來看，上述報告將中國主要貿易夥伴大致分為三類：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第一類是發展型夥伴，包括東盟和墨西哥，主要特點是中國企業與海外購買商之間的供應關係較為穩定，但商品貿易額波動上升，反映出貿易活躍度在上升背景下保持了一定的供應鏈韌性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第二類是「動盪型夥伴」，包括金磚國家、美國、歐盟和日本，其特點是中國企業與國外購買商之間的供應關係不穩定，且商品貿易額波動顯著， 表明受到多重外部衝擊影響。需要特別指出的是，這一類型中存在內部差異：金磚國家的貿易波動主要源於出口增長，而美國、歐盟和日本的波動則更多來自出口下降。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第三類是「平穩型夥伴」，包括澳大利亞、加拿大和韓國，其典型特徵是中外企業之間的供應關係較為穩定，商品貿易額波動幅度較小，整體供應鏈運行較為平穩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174472747447560000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：《中國對外商品貿易及供應鏈波動指數》報告&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「美國加徵關税後的貿易趨勢變化可以進行後續的實時監測，例如，我們可以監測某個品類在全球的流動情況，這對企業而言更有意義。」吳肖樂表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;例如，第 13 類商品「石料、石膏、水泥等」在商品結構變點比例中排名第一，表明該類商品的對外貿易已出現較為明顯的結構性變化。進一步分析顯示，該類商品在歐盟、日本、韓國、澳大利亞等市場的波動幅度也相對較高，提示這些地區的貿易結構可能正在發生較大調整。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;她指出，相關部門可據此開展成因分析，進而加強預警、評估和調控。行業企業也可結合指數變化，更有針對性地調整海外佈局、生產節奏和營銷策略等經營決策。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12617279.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12617279.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 04:16:50 GMT</pubDate>
            <author>劉素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>國務院任免國家工作人員：任命李成鋼為商務部國際貿易談判代表（正部長級）兼副部長</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 16 日，據人社部網站，國務院任免國家工作人員。任命李成鋼為商務部國際貿易談判代表（正部長級）兼副部長；任命陳曉東為國家國際發展合作署署長；任命王志忠為國家移民管理局（中華人民共和國出入境管理局）局長。免去陳曉東的外交部副部長職務；免去許甘露的公安部副部長、國家移民管理局（中華人民共和國出入境管理局）局長職務；免去王受文的商務部國際貿易談判代表、副部長職務；免去羅照輝的國家國際發展合作署署長職務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174477428030086500_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12620024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12620024.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 03:29:52 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>「新政府的破壞讓人歎為觀止」，拜登卸任後首次公開講話</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 15 日，美國前總統拜登在芝加哥蘇菲特酒店參加關於殘障者的會議。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174477328073842400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在拜登之前，美國前財長耶倫、前國務卿布林肯紛紛向特朗普新政開炮。在拜登之前，美國前財長耶倫、前國務卿布林肯紛紛向特朗普新政開炮。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 15 日晚，美國民主黨前總統約瑟夫·拜登在芝加哥的集會上發表了卸任後的首次公開講話，攻擊唐納德·特朗普新政府的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在拜登之前，包括美國前財長珍妮特·耶倫、前國務卿安東尼·布林肯在內的多名前政府高層紛紛公開發聲，向特朗普新政開炮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登週二晚的講話主要是針對特朗普政府在社保系統的大裁員和改革。但他也對美國的整體現狀發表了評論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登在講話中全程沒有提到特朗普的名字，而是用「新政府」「那個傢伙」來替代。他批評，「在不到 100 天時間裏，這個新政府造成了如此巨大的損害和破壞，讓人歎為觀止。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登認為目前美國社會的分裂達到了空前的程度，警告「作為一個國家，我們不能再如此分裂下去。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他批評特朗普政府內的「科技初創公司」文化，吐槽新政府奉行科技初創公司的「快速行動、打破常規」理念，稱新政府「不斷破壞、先開槍後瞄準」的行為製造了大量毫無必要的痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174477328073842400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登在不點名「政府效率部」負責人埃隆·馬斯克的情況下抨擊他對社保系統的看法。馬斯克此前把美國社保系統稱為「龐氏騙局」。拜登質問，「龐氏騙局？他們在胡説些什麼？大家掙錢為社保交費、領取社保，沒有人應該把社保拿走。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他還嘲諷政府效率部稱有 300 歲的老人在領社保，「那些 300 歲還在領社保的人，我想見見他們，我也想長壽。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登在講話中把矛頭對準美國商務部長霍華德·盧特尼克，此前盧特尼克在採訪中稱其 94 歲的岳母對於領不領社保不在乎。拜登抨擊，盧特尼克的岳母不在乎是因為盧特尼克是億萬富翁，「如果是一位獨居的 94 歲母親，家裏沒有億萬富翁該怎麼辦？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社保是得到美國選民普遍支持的敏感項目，特朗普在上台前曾表示不會拿社保開刀。但馬斯克領導的政府效率部正在對美國社會保障管理局進行改革，包括裁員、削減預算、調整部分服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於拜登的最新講話，美國白宮通訊聯絡辦公室主任史蒂文·張抨擊拜登語無倫次，諷刺他的大腦能力降至新低。史蒂文·張稱特朗普多次承諾要保護社保系統，「任何説特朗普要破壞社保系統的人要麼是愚蠢要麼是騙子，拜登則兩者都是。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登卸任後鮮少在公共場合演講，但他已與美國知名藝人經紀公司創新藝人經紀公司（CAA）簽約。在貝拉克·奧巴馬任總統、拜登任副總統時期，該公司也與卸任副總統的拜登簽約，期間出版了拜登的回憶錄並舉行了多場演講活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普宣佈對全球的關税政策後，拜登政府的前財長耶倫、前國務卿布林肯紛紛接受採訪，公開批評特朗普政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;耶倫在本週一的最新採訪中指出，過去幾周金融市場走勢極不尋常，國債收益率上升的同時美元下跌。這種反常態勢表明，投資者正在開始迴避美元計價資產，並對美國國債的安全性產生質疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布林肯上週接受採訪時批評，特朗普的貿易政策正在讓美國孤立，讓盟友喪失對美國的信任。他警告，要重建盟友的信任將是一項艱鉅的任務。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12619954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12619954.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 03:25:02 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>這簡直是瘋了！特朗普前顧問博爾頓稱濫施關税將反噬美國</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174476999290243100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「這不僅僅是經濟錯誤，還是戰略錯誤，如果不做出改變，美國將付出慘重代價。」「這不僅僅是經濟錯誤，還是戰略錯誤，如果不做出改變，美國將付出慘重代價。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;特朗普第一個任期內的國家安全顧問博爾頓近日再次對前老闆開火，批評特朗普意圖向主要競爭對手發難的舉動會適得其反，因為他的全球關税舉措也連帶無差別打擊了盟友，「這簡直是瘋了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博爾頓在本週早些時候在公開場合説：「這絕對不是對待朋友的方式。你不能公然打他們一巴掌，然後威脅説，只要你在貿易談判中表現得好，我就會對你網開一面……這不僅僅是一個經濟錯誤，顯然還是戰略錯誤，如果不做出改變，美國將付出慘重代價。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 2 日，特朗普突然宣佈的所謂「對等關税」將全球市場推向混亂，他卻稱之為美國的「解放日」。這一舉措，包括加徵關税幅度的計算方法卻遭到經濟學家的一致批評，稱其荒謬至極。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後市場陷入混亂、數萬億美元財富蒸發、美國國債收益率飆升。一週之後，特朗普又出人意料地宣佈暫停徵收關税 90 天，但維持對所有國家（包括最親密的盟友）徵收 10% 的統一關税，以及此前對墨西哥和加拿大兩個鄰國徵收的 25% 關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美國智庫彼得森國際經濟研究所 4 月 15 日發佈的半年度經濟預測數據顯示，在政策不確定性影響下，2025 年美國經濟增長或陷入停滯，未來 12 個月陷入衰退的概率達 40%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各國領導人也紛紛批評特朗普的舉動。例如法國總理貝魯就在週二表示，「美國總統掀起了一場颶風」，摧毀了全世界的信任。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174476999290243100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 77 歲的博爾頓是美國對外鷹派的典型代表，尤其主張對伊朗發動戰爭。他曾在多個共和黨政府內擔任要職，包括在里根政府擔任助理司法部長、在老布什政府擔任主管國際組織事務的助理國務卿、在小布什政府中出任副國務卿、美國駐聯合國大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年 3 月 22 日，資歷深厚的他被特朗普任命為國家安全事務助理，但在一年多之後，特朗普開始否定博爾頓的外交政策主張，兩人的分歧逐步公開化，尤其是在戰爭問題上。2019 年 9 月 10 日，博爾頓被特朗普解僱。博爾頓離職後成為前老闆的主要批評者。在特朗普面臨彈劾期間，博爾頓也表示願意在國會做證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 15 日，即將再次入主白宮的特朗普公佈「白宮黑名單」，博爾頓赫然在列。上任第一天，特朗普進一步報復，再次下令剝奪特勤局向他提供的安保待遇，以及吊銷涉密許可，理由是對方曾在 2020 年出版的《生事之屋：白宮回憶錄》中泄露在政府任職期間獲得的敏感信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博爾頓在 2018 年擔任國家安全事務助理後，因面臨伊朗方面的威脅而向特勤局申請安全保護‌，但在離職後被特朗普下令取消。2020 年，博爾頓被伊朗列入制裁名單，隨後拜登政府認為伊朗可能會對博爾頓採取「斬首行動」，因此恢復了特勤局的安保措施‌&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，具體包括&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;24 小時保護、安全檢查、威脅評估等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12619785.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12619785.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 03:07:25 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>貪婪腐化退而不休，河南「政法虎」劉滿倉涉兩罪名被逮捕</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174477057526433600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近年來，河南省已經有 3 任省委政法委書記落馬。近年來，河南省已經有 3 任省委政法委書記落馬。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 16 日，最高人民檢察院發佈消息，河南省人大常委會原黨組副書記、副主任劉滿倉涉嫌受賄、利用影響力受賄一案，由國家監察委員會調查終結，移送檢察機關審查起訴。日前，最高人民檢察院依法以涉嫌受賄罪、利用影響力受賄罪對劉滿倉作出逮捕決定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;劉滿倉是黨的二十大以後河南省首個被查的省部級幹部。&lt;/span&gt;公開簡歷顯示，劉滿倉為漢族，河南西峽人，1955 年 10 月生，現年已 69 歲，大學本科學歷，理學學士，1981 年 6 月加入中國共產黨，1977 年 3 月參加工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1982 年，劉滿倉從新鄉師範學院數學系畢業後，擔任南陽縣英莊公社團委書記、黨委副書記、青華公社黨委書記，後擔任共青團河南省南陽地委副書記，1984 年進入河南省委組織部青年幹部處工作，歷任幹事、副處長、處長。1996 年，他被調到商丘市擔任地委委員、組織部長，2 年後擔任市委副書記，2001 年被任命為商丘市市長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2003 年 2 月開始，劉滿倉擔任了 5 年商丘市委書記。2008 年 1 月，他升任河南省政府副省長，2012 年 7 月任省委常委、副省長，2013 年 1 月任省委常委、政法委書記。2016 年 1 月，61 歲的劉滿倉被補選為河南省人大常委會副主任，直至 2018 年 1 月卸任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;退休近 7 年後，2024 年 10 月 17 日，中央紀委國家監委官宣劉滿倉被查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174477057526433600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，河南省已經有 3 任省委政法委書記落馬。劉滿倉之後，2016 年 5 月開始擔任河南省委政法委書記的是吳天君。當時 59 歲的吳天君是第二次擔任此職，2011 年 12 月至 2012 年 2 月他就曾短暫出任河南省委政法委書記。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，吳天君接任省委政法委書記僅僅半年就落馬。2016 年 11 月 11 日，中央紀委監察部網站通報稱，河南省委原常委、政法委書記吳天君涉嫌嚴重違紀，目前正接受組織調查。2017 年 8 月 4 日，吳天君因受賄 1105 萬餘元被判處有期徒刑 11 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後，2019 年 9 月開始擔任河南省委政法委書記的甘榮坤，也於 2021 年 6 月被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甘榮坤是江西彭澤人，曾長期在海關係統工作，先後任湖北省副省長，黑龍江省委常委、政法委書記，後調往河南任職。中央紀委國家監委工作人員曾介紹，甘榮坤在黨的十八大之後的受賄金額佔到了他受賄總額的 70% 以上，可以説是不收斂不收手的典型，而且也是司法腐敗、政治腐敗和經濟腐敗交織的典型。2023 年 12 月，甘榮坤因受賄 1.66 億餘元被判處無期徒刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 7 日，中央紀委國家監委通報，劉滿倉嚴重違紀違法被開除黨籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據中央紀委國家監委通報，劉滿倉存在的問題主要包括：喪失理想信念，背棄初心使命，搞迷信活動；違反中央八項規定精神，違規接受宴請；違背組織原則，不按規定報告個人有關事項，在幹部選拔任用等工作中為他人謀取利益並收受財物；廉潔底線失守，違規收受禮品、禮金、消費卡，利用職權為親屬經營活動謀取利益；貪婪腐化，退而不休，將公權力作為謀取私利的工具，利用職務便利為他人在企業經營、土地整治、房地產項目開發等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12619473.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12619473.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 02:34:37 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>山西「訂婚強姦案」二審維持原判：男方獲刑三年</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174476969122773300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2025 年 4 月 16 日，大同市中院依法公開宣判席某某強姦上訴案及涉婚約財產糾紛上訴案。2025 年 4 月 16 日，大同市中院依法公開宣判席某某強姦上訴案及涉婚約財產糾紛上訴案。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;山西省大同市發生的「訂婚強姦案」延宕近 2 年後迎來二審宣判。據山西省大同市中級人民法院微信公眾號消息，2025 年 4 月 16 日，該院依法公開宣判席某某強姦上訴案及涉婚約財產糾紛上訴案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前據媒體報道，2023 年 5 月 1 日，大同市陽高縣席某某與女子訂婚，次日在婚房發生關係後，女方控告男方強姦，席某某隨即被刑事拘留，事件引發熱議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 12 月 25 日，大同市陽高縣人民法院公開宣判，席某某獲刑 3 年。一審法院認為，被告人違背被害人意志，強行與被害人發生性關係，該行為觸犯了《中華人民共和國刑法》第二百三十六條，構成強姦罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此結果，席某某當庭表示上訴。此後，2024 年 1 月 25 日，席某某作為原告，向陽高縣法院提起民事訴訟，要求被告女方按照《訂婚收彩禮協議》辦理結婚登記，如被告不予辦理，請求法院判決被告立即返還所收彩禮。兩個月後，這起案件中的彩禮糾紛案一審宣判，法院依法判決駁回原告的訴訟請求。原告也提起上訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刑事部分，該起案件二審經歷三次延期後，於 2025 年 3 月 25 日在大同市中院開庭。二審開庭前，席某某母親鄭女士曾接受中國新聞週刊採訪稱，其子一直堅持自己無罪，如果二審維持原判，她會堅持繼續申訴。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174476969122773300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，大同市中院介紹，該院二審查明，2023 年 1 月 30 日，上訴人席某某與被害人經當地婚介機構介紹認識後確定戀愛關係；5 月 1 日，雙方訂立婚約；5 月 2 日下午，席某某不顧被害人反抗，強行與其發生性關係。山西省陽高縣人民法院一審以強姦罪判處席某某有期徒刑三年。判後席某某提出上訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二審法院認為，上訴人席某某違背被害人意志，強行與之發生性關係的行為構成強姦罪。一審法院認定事實清楚，證據確實、充分，定罪準確，審判程序合法。一審法院考慮到席某某與被害人屬戀愛關係，且在被害人一方報警後，經公安機關電話通知，席某某主動到公安機關接受調查，故酌定對其從輕處罰，量刑適當。綜上，裁定駁回上訴，維持原判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同日，本案所涉婚約財產糾紛案二審宣判。二審法院審理查明，一審法院立案前，女方已將 10 萬元彩禮款及兩枚戒指退至婚介機構，婚介機構通知男方領取，男方拒不領取，一審法院判決駁回男方關於返還婚約財物的訴訟請求。二審期間，法院為做到案結事了，通知保管方將彩禮款及戒指送至法院，男方仍不領取。二審法院認為，一審判決認定事實清楚，適用法律正確，故判決駁回上訴，維持原判。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12619317.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12619317.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 02:20:16 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>河南省人大常委會原黨組副書記、副主任劉滿倉被逮捕</title>
            <description>&lt;p&gt;據最高人民檢察院消息，河南省人大常委會原黨組副書記、副主任劉滿倉涉嫌受賄、利用影響力受賄一案，由國家監察委員會調查終結，移送檢察機關審查起訴。日前，最高人民檢察院依法以涉嫌受賄罪、利用影響力受賄罪對劉滿倉作出逮捕決定。該案正在進一步辦理中。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12619028.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12619028.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 02:00:07 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>山西大同「訂婚強姦案」二審宣判：駁回上訴，維持原判</title>
            <description>&lt;p&gt;山西省大同市中級人民法院依法對上訴人席某某強姦案公開宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二審法院審理查明，2023 年 1 月 30 日，上訴人席某某與被害人經當地婚介機構介紹認識後確定戀愛關係；5 月 1 日，雙方訂立婚約；5 月 2 日下午，席某某不顧被害人反抗，強行與其發生性關係。山西省陽高縣人民法院一審以強姦罪判處席某某有期徒刑三年。判後席某某提出上訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二審法院認為，上訴人席某某違背被害人意志，強行與之發生性關係的行為構成強姦罪。一審法院認定事實清楚，證據確實、充分，定罪準確，審判程序合法。一審法院考慮到席某某與被害人屬戀愛關係，且在被害人一方報警後，經公安機關電話通知，席某某主動到公安機關接受調查，故酌定對其從輕處罰，量刑適當。綜上，裁定駁回上訴，維持原判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同日，本案所涉婚約財產糾紛案二審宣判。二審法院審理查明，一審法院立案前，女方已將 10 萬元彩禮款及兩枚戒指退至婚介機構，婚介機構通知男方領取，男方拒不領取，一審法院判決駁回男方關於返還婚約財物的訴訟請求。二審期間，法院為做到案結事了，通知保管方將彩禮款及戒指送至法院，男方仍不領取。二審法院認為，一審判決認定事實清楚，適用法律正確，故判決駁回上訴，維持原判。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12618971.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12618971.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 01:54:49 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>談判進展甚微，歐盟對美關税徵收範圍將擴大至廁紙和化妝品</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250416/174476162545423800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;從 7 月中旬開始，衞生紙、大豆、眼妝、煙草等約 400 種美國產品可能面臨更高的關税。另外約 1300 種商品可能會同時或在稍後階段受到高額進口税的打擊。從 7 月中旬開始，衞生紙、大豆、眼妝、煙草等約 400 種美國產品可能面臨更高的關税。另外約 1300 種商品可能會同時或在稍後階段受到高額進口税的打擊。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;由於貿易分歧談判未取得實質性進展，歐盟與美國預計&lt;span&gt;將維持原定的關税計劃。&lt;/span&gt;歐盟方面的報復還將繼續加碼，目標直指美國的衞生紙、大豆、眼妝、煙草等數百種產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日在華盛頓與美國商務部長盧特尼克和貿易代表&lt;span&gt;格里爾&lt;/span&gt;進行了兩小時會談後，歐盟貿易事務負責人&lt;span&gt;舍夫喬維奇對外透露，&lt;/span&gt;對美方立場仍不明確，歐盟方面難以判斷其具體目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府在上週暫停了針對包括歐盟在內的貿易夥伴關税反制措施，&lt;span&gt;歐盟隨後同樣將原定於 4 月 15 日生效的反制措施暫停 90 天，以便留出時間進行進一步談判。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 9 日下午，歐盟 27 個成員國通過了對部分美國進口產品徵收 25% 關税的反制措施，以報復特朗普政府一個月前宣佈的對歐盟徵收鋼鐵和鋁的關税。措施將分三個階段徵收：首輪從 4 月 15 日開始，第二部分從 5 月 15 日開始，其餘部分從 12 月 1 日開始。第二階段的清單——針對汽車的關税和 4 月 2 日宣佈的全面「對等關税」的報復措施——將很快公佈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體來看，歐盟原計劃對價值達 210 億歐元的美國商品徵收報復性關税，尤其針對來自支持共和黨的各州，包括在眾議院議長約翰遜的家鄉路易斯安那州大量種植的大豆、杏仁、遊艇等數十種商品。美國國會將在 2026 年 11 月初舉行中期選舉，共和黨能否繼續掌握立法權優勢對特朗普推行政策來説至關重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據海關代碼清單，歐盟對美國深紅州的出口關税將高達 135 億美元，包括堪薩斯州和內布拉斯加州的牛肉、佛羅裏達州的香煙以及北卡羅來納州、佐治亞州和阿拉巴馬州的木製品。此前歐盟內部還呼籲在未來瞄準美國的科技公司和銀行。負責技術監管的首席官員 Henna Virkkunen 證實，正在準備採取其他措施。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250416/174476162545423800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自美國所謂的「對等關税」生效以來，約 70% 的歐盟對美國出口商品（價值 3820 億歐元）受到了影響。&lt;span&gt;特朗普在 4 月 7 日晚喊話歐盟：必須承諾購買價值 3500 億美元的美國能源，才能獲得美方關税減免。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐盟執行機構歐盟委員會本週一預計，從 7 月中旬開始，前述約 400 種美國產品可能面臨更高的關税。另外約 1300 種商品可能會同時或在稍後階段受到高額進口税的打擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉美國對歐洲的前五大出口商品分別是石油和天然氣、藥品和藥品、航空航天產品和零部件、醫療設備和用品，以及汽車，而大豆是美國對該地區最大的農產品出口。摩托車和大豆出現在歐盟的名單上，兩者都面臨 25% 關税的威脅，其他潛在目標還包括杏仁等樹堅果和新鮮水果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法國總理貝魯週二表示，特朗普在一夜之間毫無預警地發動全球貿易戰，美國的貿易夥伴正被迫採取危險的報復措施，從而引發了一場颶風，其後果將持續很久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在產酒大國法國、意大利和愛爾蘭的遊説下，歐盟放棄了此次針對美國波旁威士忌的計劃，這些國家擔心他們的葡萄酒和烈酒行業會受到特朗普 200% 關税的衝擊。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12618153.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12618153.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 01:54:26 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海金山針對民營企業關心的問題，一次性推出 100 條改革舉措</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250415/174473032972190900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海金山區公佈該區促進民營經濟發展的措施。其中，有 45 條舉措是針對區級產業特點制定的。上海金山區公佈該區促進民營經濟發展的措施。其中，有 45 條舉措是針對區級產業特點制定的。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 15 日，上海金山區公佈該區促進民營經濟發展的最新措施。記者獲悉，上海金山區政府此次共發佈 100 條改革任務，其中，有 45 條舉措是針對區級產業特點制定的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些改革舉措均是圍繞民營經濟發展過程中的關切問題展開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，針對企業反映較多的多頭檢查、重複檢查等問題，金山區政府在此次的改革舉措中就提出，將深化跨部門聯合檢查，明確具體開展聯合檢查的流程。除了市級 9 大重點領域外，金山依據自身產業特色，明確將應急管理、人社、農業農村、建設管理等領域也納入其中，致力於打造 X 項區級特色方案，逐步達成全區執法領域全覆蓋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對市級方案中明確的「兩庫兩清單」等任務，金山區也建立「無感監管」對象清單、「無事不擾」事項清單，督促涉企行政檢查工作更加科學、高效開展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次的改革舉措同時提出要完善與民營企業常態化溝通交流機制方面，並要求向民營企業提供全生命週期服務。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250415/174473032972190900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在進一步推動民營經濟發展的改革任務中，金山此次共發佈 60 條政策，包括高端產業引領、製造業轉型、服務業擴容等 8 個方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於一些特定產業，上海金山還提出會給予資金支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，在支持高端產業引領方面，金山將支持培育發展市場競爭力強、科技含量高的戰略性新興產業和產業帶動強的高能級項目，並給予資金支持。 針對製造業向智能化、數字化、綠色化方向進行設備更新和技術改造，金山區也將給予區級補貼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在支持特色產業集羣發展方面，金山將重點支持區域高性能纖維產業發展、低空經濟產業高品質發展以及生物醫藥企業做強做優等，進一步提升特色產業發展優勢。其中，支持藥品上市，對獲得國家、市級科技重大專項的創新藥，以及對通過藥品質量和療效一致性評價的仿製藥，均給予資金支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，金山將通過支持首發經濟發展、促進服務業多元融合、挖掘文旅資源，在區級資金層面給予有力支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民營經濟一直以來都是推動區域經濟增長、產業轉型升級的關鍵力量。金山區政府相關負責人透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據顯示，金山區民營經濟實現税收佔全區税收總額的 54%，規上民營企業數佔全區總數的 60.79%；民營經濟科技創新成果佔全區比重超過 70%，民營企業在創新型企業、專精特新企業、專精特新「小巨人」企業中的佔比都超過 80％；依託佔比 97％以上的民營經濟&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;，提供了 98% 以上的招聘崗位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在金山區近年來的產業轉型中，一大批民營企業在其中扮演重要角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不久前，作為金山民營企業代表的上海華峯鋁業股份有限公司成功獲評「上海市創新型企業總部」稱號，也是金山區首家獲此榮譽的企業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;華峯鋁業 2008 年落户金山，通過自主創新與科研攻堅，目前已成長為鋁熱傳輸材料行業的領軍企業。華峯鋁業構建了涵蓋「材料－設計－製造」的全鏈路鋁合金複合材料研發體系，攻克了多項技術難題，開發出預埋釺劑、無釺劑、高強水冷板等關鍵材料，實現刀片電池材料、CTB 水冷板材料的首創開發，併成功應用於 BYD、小米等車型。2024 年，該企業實現營收超百億，金山總部產值超 60 億元，税收超 2.2 億元，為經濟發展注入了源源不斷的動力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了支持民營經濟在金山發展，上海金山提供從創新支持到產業扶持、從項目審批到人才服務的一系列服務措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海升翕光電科技有限公司也依託金山區「全週期+精準化」的企業扶持體系，不僅精簡了審批流程、為該企業項目的順利推進按下了「快進鍵」，還為企業骨幹配租人才公寓，更聯動相關部門為外籍專家開闢工作許可和居留證件聯辦的綠色通道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為 OLED 關鍵材料與核心設備領域的企業，其自主研發的高世代蒸發源產品不僅打破了國外壟斷，更榮獲了上海市首台裝備專項獎勵，夯實企業在 OLED 產業鏈上游關鍵設備領域的領先地位，助力金山在新型顯示產業賽道上「加速跑」，推動產業生態的持續優化和升級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同樣，深耕金山 23 年的上海龍創汽車設計股份有限公司，在 「技術出海」 戰略的引領下，金山區全力打造 「一站式」 出口貿易服務保障體系，助力龍創設計專注技術突破與市場開拓，其自主研發的 Lev01 車型及相關知識產權順利授權出海，並衍生出了多款新車型，在 2024 年達成 8700 萬台的成交量，一舉躍為越南年度汽車銷售第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;記者獲悉，除政策之外，上海金山還在全市率先試點「金質貸」質量融資增信業務，累計落地資金 9.92 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月，圍繞全面落實上海市優化營商環境 8.0 版行動方案，金山出台了《金山區聚焦提升企業感受，持續優化營商環境行動方案》，聚焦企業感受度，推出 52 條任務措施，163 項具體工作，切實用優化營商「軟環境」，打造高質量發展「硬實力」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金山區政府相關部門負責人透露，將聚焦新能源汽車、高端化工新材料等七大重點領域，着力培育一批民營龍頭企業，全力打造戰略性新興產業和未來產業發展高地，全面激發區域經濟發展活力。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12617318.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12617318.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 01:46:53 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>下令對關鍵礦產進口啓動調查，特朗普為新關税做準備</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 7 日，美國肯塔基州派克縣，一座未復耕的礦山。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174476674775606300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國商務部長將在 270 天內公佈調查結果。美國商務部長將在 270 天內公佈調查結果。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 15 日，美國總統唐納德·特朗普簽署行政令，要求美國商務部長對美國的進口關鍵礦產啓動調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據白宮官網發佈的説明，行政令要求美國商務部長根據 1962 年《貿易擴展法》的第 232 條款啓動調查，以評估美國進口關鍵礦產對美國安全和韌性的影響。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174476743091010100_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：白宮&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在特朗普第一個總統任期，美國也是根據該法案啓動對進口鋼鋁的調查並隨後宣佈徵收鋼鋁税。本週一，美國還宣佈對半導體展開 232 調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;説明指出，如果美國商務部長的調查報告發現進口關鍵礦產對美國國家安全構成威脅、特朗普決定實施關税政策，則依據第 232 條款調查實施的關税税率將取代現行的「對等關税」税率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮稱，特朗普認為美國對外國關鍵礦產及其衍生產品的過度依賴將威脅美國的防務能力、基建發展和科技創新。調查將涉及包括稀土在內的關鍵礦產，以及加工關鍵礦物及其衍生產品。白宮説明把加工關鍵礦物及其衍生產品稱為美國國防工業的「基石」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174476674775606300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;説明指出，美國目前在關鍵礦產上嚴重依賴外國，特別是對手國家，導致美國經濟和國防領域面臨供應鏈阻礙和經濟脅迫風險。美國政府此前指出，美國在至少 15 種關鍵礦產上依賴進口，70% 的稀土化合物和金屬進口來自中國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依照法律要求，美國商務部長將在 270 天內公佈調查結果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普下令調查進口關鍵礦產之前，已經有消息稱美國準備在深海挖礦。據央視新聞消息，英國《金融時報》報道稱特朗普政府正在起草一項行政命令，計劃囤積太平洋海底發現的金屬，加大開採海底金屬結核並儲存在美國境內，以應對中國限制稀有金屬出口的情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據報道，世界大多數海底普遍存在多金屬結核，富含鎳、鈷、銅、錳等金屬，這些金屬是製造電動汽車電池、軍工設備以及高科技產品的重要原材料。但美國沒有批准《聯合國海洋法公約》，在深海採礦不具備國際法支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美國公佈所謂的「對等關税」後，中國宣佈對七類中重稀土相關物項實施出口管制。稀土是電動汽車、風力發電機、光刻機等高科技產品以及國防工業的關鍵原材料。統計顯示，美軍現役及在研的 153 種主戰裝備中，87% 的供應鏈需要經過稀土加工環節。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12618601.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12618601.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 01:45:20 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>二十屆中央第五輪巡視開始進駐，6 位巡視組組長已亮相</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174476757512977500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中央巡視組首批已進駐湖南、吉林、湖北、內蒙古、四川和江西 6 省區。中央巡視組首批已進駐湖南、吉林、湖北、內蒙古、四川和江西 6 省區。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;根據中央關於巡視工作的統一部署，二十屆中央第五輪巡視日前開始進駐。據中央紀委國家監委網站消息，中央巡視組首批已進駐湖南、吉林、湖北、內蒙古、四川和江西 6 省區，各巡視組的組長已經亮相。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委近日公佈二十屆中央第五輪巡視對象。經黨中央批准，二十屆中央第五輪巡視將對河北省、山西省、內蒙古自治區、吉林省、浙江省、安徽省、江西省、河南省、湖北省、湖南省、海南省、四川省、雲南省、甘肅省、寧夏回族自治區、新疆生產建設兵團開展常規巡視，對雲南省昆明市開展提級巡視，並會同有關省委巡視機構對長春市、杭州市、寧波市、武漢市、成都市等 5 個副省級城市開展聯動巡視。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是黨的二十大以來，中央首次專門針對地方開展巡視。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 8 日，中共中央政治局常委、中央巡視工作領導小組組長李希出席全國巡視工作會議暨二十屆中央巡視省（區、市）動員部署會強調，2025 年是推進巡視全覆蓋的關鍵一年，要提高政治站位、精心組織實施，確保取得實實在在成效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，要準確把握巡視省（區、市）的重點，圍繞黨中央關於每個地區的功能定位和戰略部署，深入瞭解推進全面從嚴治黨、班子隊伍和基層黨組織建設以及巡視整改情況，着力查找政治偏差，推動解決突出問題，更好服務保障黨的中心任務。要加強組織領導，強化統籌協調，注重同題共答，堅持穩中求進，以嚴明的紀律作風，紮實穩妥完成巡視省（區、市）任務。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174476757512977500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當日會議上，中共中央政治局委員、中央巡視工作領導小組副組長石泰峯宣佈了二十屆中央第五輪巡視組長授權任職和任務分工決定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，中央巡視組首批進駐的 6 省區分別召開了動員會，各個中央巡視組組長已經公佈。其中，中央第三巡視組進駐湖南，組長是張春生，中央第四巡視組進駐吉林，組長是陳學東，中央第九巡視組進駐湖北，組長是王新哲，中央第十巡視組進駐內蒙古，組長是陳章永，中央第十二巡視組進駐四川，組長是施克輝，中央第十五巡視組進駐江西，組長是李建明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞梳理發現，張春生曾在國家發改委、國家人口計生委等部門工作，也擔任過中央紀委常委、副秘書長兼辦公廳主任，現任中國慈善聯合會會長，2024 年 11 月在二十屆中央第四輪巡視中首次擔任巡視組組長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其餘幾位巡視組組長中，陳學東、王新哲、陳章永、施克輝此前都曾參與過中央巡視，比如陳章永已連續參加了二十屆中央前四輪巡視。李建明則是首次擔任中央巡視組組長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，李建明，湖北武漢人，1963 年 1 月生，是第二十屆中央紀委委員。他曾長期在湖北省工作，2017 年開始擔任中央紀委駐國家體育總局紀檢組組長、國家體育總局黨組成員，後專任國家體育總局副局長、黨組成員，2022 年開始擔任中央紀委國家監委駐國家税務總局紀檢監察組組長，國家税務總局黨委委員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據介紹，各個中央巡視組將在被巡視省區市工作 2 個半月左右。巡視期間設專門值班電話和專門郵政信箱。根據巡視工作條例規定，中央巡視組主要受理反映被巡視省區市領導班子及其成員、下一級黨組織領導班子主要負責人和重點崗位領導幹部問題的來信來電來訪，重點是關於違反政治紀律、組織紀律、廉潔紀律、羣眾紀律、工作紀律、生活紀律等方面的舉報和反映。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黨的二十大以來，中央已開展四輪巡視，時間分別是在 2023 年 4 月、10 月和 2024 年 4 月、11 月。4 月 14 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，根據黨中央部署，二十屆中央第四輪巡視反饋工作近日全部完成。消息稱，中央巡視組收到反映一些領導幹部的問題線索，已按規定轉中央紀委國家監委機關、中央組織部等有關方面處理。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12618623.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12618623.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 01:44:34 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 中越發表聯合聲明；李強：以更大力度促進消費擴大內需做強國內大循環</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 中越發表聯合聲明；李強：以更大力度促進消費擴大內需做強國內大循環&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;人社部：截至 2024 年年底全國職業年金基金投資運營規模 3.11 萬億元，年均投資收益率 4.42%；因談判進展甚微，歐盟預計美國關税將保持不變；特朗普簽署行政令，調查美國依賴進口關鍵礦物的安全風險。人社部：截至 2024 年年底全國職業年金基金投資運營規模 3.11 萬億元，年均投資收益率 4.42%；因談判進展甚微，歐盟預計美國關税將保持不變；特朗普簽署行政令，調查美國依賴進口關鍵礦物的安全風險。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中華人民共和國和越南社會主義共和國關於持續深化全面戰略合作伙伴關係、加快構建具有戰略意義的中越命運共同體的聯合聲明&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;應越南共產黨中央委員會總書記蘇林、越南社會主義共和國主席梁強邀請，中國共產黨中央委員會總書記、中華人民共和國主席習近平於 2025 年 4 月 14 日至 15 日對越南進行國事訪問。訪問期間，習近平總書記、國家主席同蘇林總書記舉行會談，分別會見梁強國家主席、範明政總理、陳青敏國會主席。在友好、坦誠的氣氛中，雙方相互通報各自黨和國家情況，就繼續深化全面戰略合作伙伴關係、推進具有戰略意義的中越命運共同體建設及共同關心的國際地區問題深入交換意見，達成重要共識。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12617091.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;李強在北京市調研時強調，以更大力度促進消費擴大內需做強國內大循環&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中共中央政治局常委、國務院總理李強 4 月 15 日在北京調研。他強調，要深入貫徹習近平總書記關於全方位擴大國內需求的重要指示精神，沉着冷靜應對外部衝擊帶來的困難挑戰，以更大力度促進消費、擴大內需、做強國內大循環，進一步釋放我國超大規模市場的活力潛力。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12616800.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人社部：截至 2024 年年底全國職業年金基金投資運營規模 3.11 萬億元，年均投資收益率 4.42%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，人社部網站公佈 2024 年全國職業年金基金市場化投資運營情況。截至 2024 年年底，全國 31 個省（自治區、直轄市）、新疆生產建設兵團和中央單位職業年金基金投資運營規模 3.11 萬億元。自 2019 年 2 月啓動市場化投資運營以來，全國職業年金年均投資收益率 4.42%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;海關總署召開進出口企業、行業協會商會座談會&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「海關發佈」公眾號消息，4 月 15 日，海關總署召開進出口企業、行業協會商會座談會，署領導孫梅君、呂偉紅、吳海平、趙增連、張寶峯出席會議。會上，進出口企業和行業協會商會負責人介紹了企業、行業生產運行和穩訂單拓市場情況，並提出政策措施建議。大家一致表示，堅決擁護和支持國家對美反制措施，有決心、有信心戰勝困難、應對沖擊，動態調整經營策略，化挑戰為機遇，實現更大更好發展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;因談判進展甚微，歐盟預計美國關税將保持不變&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，據報道，因談判進展甚微，歐盟預計美國關税將保持不變。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普簽署行政令，調查美國依賴進口關鍵礦物的安全風險&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，當地時間 4 月 15 日，白宮表示，美國總統特朗普簽署了一項行政命令，對美國依賴進口加工關鍵礦物及其衍生產品的國家安全風險展開調查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國白宮稱在停火前提下或與俄建立經濟夥伴關係&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，當地時間 4 月 15 日，美國白宮新聞秘書萊維特表示，美國中東問題特使史蒂文·威特科夫和俄羅斯的對話富有成效。威特科夫和特朗普相信俄羅斯希望結束俄烏衝突，俄羅斯有結束這場衝突的動機。萊維特表示，俄羅斯或許可以與美國建立經濟夥伴關係，但美國首先需要看到停火，威特科夫和特朗普都向俄羅斯明確表達了這一點。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;加拿大將對部分美國商品給予為期 6 個月關税減免，旨在為企業調整供應鏈提供過渡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;加拿大財政部 4 月 15 日表示，計劃對從美國進口的用於製造業、加工以及食品和飲料包裝領域的商品，以及用於支持公共衞生、醫療保健、公共安全和國家安全目的的商品，給予為期六個月的臨時關税豁免。加拿大政府表示，該減免旨在為加拿大企業和實體提供更多時間調整其供應鏈，並在可能情況下優先考慮國內供應來源。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指數集體收跌，納指跌 0.05%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股三大指數集體收跌，納指跌 0.05%，標普 500 指數跌 0.17%，道指跌 0.39%。大型科技股漲跌互現，奈飛漲超 4%，英偉達漲超 1%，谷歌、亞馬遜跌超 1%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12617365.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12617365.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 23:25:23 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海五大新城完成細分賽道規劃，青浦佈局「低空經濟」實現兩位數增長</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174472604915775300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在鏈主企業領跑下，各新城細分賽道工業產值全部實現正增長，其中青浦、南匯、嘉定新城細分賽道實現兩位數增長。在鏈主企業領跑下，各新城細分賽道工業產值全部實現正增長，其中青浦、南匯、嘉定新城細分賽道實現兩位數增長。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;4 月 15 日舉行的 2025 年上海市新城發展行動方案新聞通氣會透露，上海今年將編制完成新城細分賽道專項規劃，同步形成產業圖譜和重點企業清單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市發展改革委副主任陳石燕透露，去年以來，上海研究提出了首批共 6 條新城特色產業細分賽道，分別是醫療器械和高端裝備（嘉定新城）、北斗及低空經濟（青浦新城）、儀器儀表（松江新城）、新能源設施（松江新城）、美麗健康（奉賢新城）、大飛機全產業鏈（南匯新城）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在鏈主企業領跑下，各新城細分賽道工業產值全部實現正增長，其中青浦、南匯、嘉定新城細分賽道實現兩位數增長。2024 年，五個新城實現規模以上服務業營業收入近 3000 億元，同比增長 7.3%；全市 77 家市級智能工廠中新城有 29 家，佔比約 40%，新城先進製造業和現代服務業加速融合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;記者瞭解到，在數年多建設中，「五個新城」之一的上海青浦新城，抓住「低空經濟」，完成產業佈局。上海青浦區航空產業協會會長李錦銘告訴界面新聞記者，「青浦區低空經濟產值從 2020 年的 57 億元增至去年底的 197 億元。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青浦切入低空經濟賽道，得益於北斗產業的迅猛發展。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174472604915775300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青浦區是全國北斗規模應用試點城市之一。作為國內首個正式投入運營的北斗產業園，上海青浦「西虹橋基地，2023 年核心產業年產值超百億，支撐上海北斗產業近 30% 複合增速。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北斗產業基地內聚集了累計引進企業達 719 家，已培育出多家高新技術企業和專精特新「小巨人」企業，包括華測導航、聯適導航等標杆企業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是在北斗產業的基礎上，青浦新城區域集聚航空設備製造、關鍵部件研發、導航定位、低空運營服務等多個方向的優質項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，上海青浦區發佈了《青浦區低空經濟產業高質量發展行動方案（2024—2027 年）》，明確了到 2027 年的目標，包括建立以工業級無人機、電動垂直起降航空器（eVTOL）和新能源通航飛機等為核心的產業集聚區，形成低空研發、生產、製造和服務相互促進的格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，青浦區還被列為國家智慧空中交通試點城區，推動城市低空場景應用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;低空經濟在新的政策規劃支持之下，乘勢起飛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，在民用航空領域，青浦園區則集聚了普惠飛機發動機、東航技術應用研發中心、法荷航空、嘯翔通航等一批業內知名企業，正逐步構建航空維修、培訓、物流等低空經濟生態系統。其中，成立於 2012 年的上海嘯翔航空擁有多架 G2 直升機，目前能夠滿足江浙滬皖地區短途低空飛行的需求，目前也在嘗試往 eVTOL 飛行方向發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海青浦區航空產業協會會長李錦銘在採訪中向記者透露，順豐集團正在上海青浦籌建無人機產業基地，未來將面向無人機快遞應用展開研發，並向長三角為輻射。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在採訪中，上海區經委副主任李玉潔透露，青浦將聚焦工業級無人機及其配套零部件、北斗終端設備等智能製造細分領域，及航空發動機維修、低空運營服務繼續佈局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青浦同時正在制訂低空經濟專項政策，並打造北斗融合應用平台、低空物流服務平台、低空經濟關聯產業服務平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;場景開發方面，上海青浦將發揮快遞物流企業總部集聚優勢，逐步開展跨區、省際及長三角區域物流運輸。同時，也將在低空文旅、應急消防、智慧城市等方面加強場景應用，形成商業模式。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12617202.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12617202.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 21:34:10 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普關税衝擊生存環境，新加坡希望通過提前大選強化內部穩定</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;新加坡港船廠及倉庫倉儲區鳥瞰圖。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174471644951126700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「過去幾十年來，新加坡賴以成功的全球條件可能不再適用。這就是我召集這次大選的原因」。「過去幾十年來，新加坡賴以成功的全球條件可能不再適用。這就是我召集這次大選的原因」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 15 日 15 時，新加坡總統尚達曼在總理黃循財的建議下解散國會，大選正式啓動。4 月 23 日為候選人提名日，投票日為 5 月 3 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新加坡國會實行一院制，任期 5 年。國會議員分為民選議員、非選區議員和官委議員。其中民選議員由公民選舉產生，從而確定執政黨歸屬。本屆國會 2020 年 7 月 11 日選舉產生，現共有議員 103 人。其中民選議員 92 人，包括人民行動黨 83 人，工人黨 9 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 5 月， 52 歲的&lt;span&gt;人民行動黨第四代領導核心&lt;/span&gt;黃循財&lt;span&gt;正式成為繼李光耀、吳作棟和李顯龍之後的第四任總理。新&lt;/span&gt;內閣主要成員包括總理兼財政部長黃循財、國務資政李顯龍、副總理兼貿工部長顏金勇、副總理王瑞傑、國務資政兼國家安全統籌部長張志賢等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當內部會外部出現重大變化和挑戰之際，實行議會制的國家執政黨往往會選擇提前召集選舉，試圖在不穩定的大環境下鞏固權力地位，以便利於推行政策，例如去年以來的日本、法國、德國和韓國&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新加坡從馬六甲海峽的小漁港發展成為經濟強國，在很大程度上得益於其極其穩定的政治體制。但長期執政的人民行動黨近年來也感受到了危機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在 2020 年新冠肺炎疫情期間舉行的大選中，儘管人民行動黨拿下 83 個席位的絕對多數，但反對黨工人黨的影響力在逐步擴大，後者尤其受到年輕一代的支持。&lt;/span&gt;據悉此次人民行動黨將推出 30 多張新面孔，以注入活力。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174471644951126700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然新加坡是世界上最富有的國家之一，但同事其生活成本高企、收入差距擴大、住房越來越難以負擔、移民造成的過度擁擠等問題成為橫在人民行動黨面前的頑固挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最新的大選議程公開後，黃循財在 Facebook 上寫道：「我們正在親歷世界的深刻變化。世界正變得越來越不確定，甚至不穩定。過去幾十年來，新加坡賴以成功的全球條件可能不再適用。這就是我召集這次大選的原因」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黃循財警告，美國關税衝擊全球貿易體系，使得經濟陷入極度不確定性之中，因此新加坡這艘船的駕駛艙有誰，就顯得很重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;黃循財 4 月 8 日在國會發表講話時表示，美國對新加坡徵收所謂「對等關税」（10%）既違背了兩國自由貿易協定，也違反世界貿易組織規則。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;美國的全面關税標誌着全球貿易的深刻轉折點——遠離基於規則的全球化，步入一個更加保護主義和危險的時代。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鑑於其轉口貿易和區域物流樞紐地位，該國的外向型經濟結構使其成為全球貿易波動的「晴雨表」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彭博社調查顯示，受關税引發的全球貿易疲軟影響，新加坡今年第三和第四季度 GDP 增長幅度可能分別放緩至 1.3% 和 1.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在 4 月 15 日當天，歐盟委員會主席馮德萊恩與黃循財進行了通話。前者重申了全球貿易體系的可預測性、透明度、公平性和開放性的重要性——這是該體系能夠正常運轉、蓬勃發展並惠及所有人的唯一途徑。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616787.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616787.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 13:26:38 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 國家移民局將進一步研究出台服務促進引外資政策措施；美國開始調查進口芯片與藥品</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 國家移民局將進一步研究出台服務促進引外資政策措施；美國開始調查進口芯片與藥品&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174471418867748800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;官方通報「三河招牌禁用紅藍黑」事件；巴西取代美國成中國最大的大豆供應國；特朗普擬砍掉 75% 對外援助。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 15 日晚報新聞。官方通報「三河招牌禁用紅藍黑」事件；巴西取代美國成中國最大的大豆供應國；特朗普擬砍掉 75% 對外援助。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 15 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;國家移民局將進一步研究出台服務促進引外資政策措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，國家移民管理局新聞發言人林勇勝在新聞發佈會上表示，國家移民局將進一步加大區域性、差異化移民管理政策措施精準供給；更加積極服務促進各國企業在華投資興業，進一步研究出台服務促進引外資、穩外貿政策措施；更加健全完善海外引才支持保障機制，進一步為外籍高技術人才來華工作生活提供系統完備、便捷高效的政策支持，為中外人員交流交往提供出入境便利，更好促進中國與世界「雙向奔赴」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12615981.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;採購量激增，巴西取代美國成中國最大的大豆供應國&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞援引彭博社報道稱，中國進口商在上週前半段從巴西採購了至少 40 艘貨輪 240 萬噸大豆。知情人士稱，這批大豆大都將在 5 月至 7 月出貨，採購量是中國月均輸入量的三分之一。美媒形容，中國此次採購數量大且速度快。報道稱，中國近年來持續推動農產品進口多元化，巴西已取代美國成為中國最大的大豆供應國。統計數據顯示，2016 年到 2024 年，美國在中國大豆進口市場上的份額從 40% 大幅減少到 18%。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12614231.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;21 年受賄 2.07 億，江西省人大常委會原副主任殷美根被判死緩&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，福建省三明市中級人民法院一審公開宣判江西省人大常委會原黨組副書記、副主任殷美根受賄一案，對被告人殷美根以受賄罪判處死刑，緩期二年執行，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產；對追繳在案的殷美根犯罪所得及孳息依法上繳國庫，不足部分繼續追繳。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12616182.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174471418867748800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;官方通報「三河招牌禁用紅藍黑」事件：市委主要負責人被免職&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，河北省廊坊市三河市禁止使用紅黑藍三色做招牌底色一事持續引發關注。4 月 15 日，廊坊市聯合調查組通報稱，目前已對三河市委主要負責人免職，並責成三河市委、市政府全面整改。據廊坊市政府網站消息，廊坊市聯合調查組通報表示，針對三河市「廣告牌匾禁用紅藍黑底色」等問題，廊坊市聯合調查組經初步核查，媒體反映的主要問題基本屬實。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613473.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;博士後多篇論文被指抄襲，兩高校通報：啓動調查，嚴肅處理學術不端&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;針對法學博士後焦某某被舉報多篇論文涉嫌抄襲一事，中國社會科學院大學和中國政法大學相繼通報稱，已啓動調查處理程序，將對學術不端行為進行嚴肅處理。4 月 14 日，據@荔枝新聞，消息，近日，有網友曝光中國社會科學院大學法學博士後焦某某論文涉嫌翻譯抄襲，「除了現狀外，文章結構和核心觀點和日本的一篇論文如出一轍，甚至部分段落還直接日譯中」。界面新聞查詢瞭解到，焦某某被指抄襲日語論文的文章為《自動駕駛汽車編程者的刑事責任——以「困難境況」刑事正當化為中心的分析》，發表於 CSSCI 期刊《學習與探索》2023 年第 9 期。焦某某為該論文第一作者，其導師中國政法大學教授徐某某為第二作者。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613062.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全球多家大型養老基金對美投資按下「暫停鍵」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在特朗普政府掀起一系列激進關税政策之後，全球一些大型的養老基金機構正在重新評估對美國的私人市場投資，表示在美國局勢穩定之前，將按下「暫停鍵」。丹麥最大的養老基金 PFA 從今年 2 月起一直在減持美股。該基金首席策略師丹尼爾森（Tine Choi Danielsen）表示，特朗普政策的不確定性對市場與實體經濟構成持續壓力，即使對等關税暫緩，市場波動性依然高企。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613490.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國開始調查進口芯片與藥品，還考慮免除汽車零部件關税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;開始徵收所謂的「對等關税」後不足半個月，美國政府的貿易政策出現多次調整。據央廣網消息，美國商務部在兩份公告通知中表示，已開始調查「半導體和半導體製造設備」以及「藥品和藥品成分，包括成品藥」進口對美國國家安全的影響。調查將涵蓋所有半導體的進口，以及用於製造這些半導體的設備，還包括含有這些部件的電子產品；而針對藥品的調查將涵蓋所有藥品進口，包括成品仿製藥和原研藥，以及用於生產這些藥品的成分。調查人員還將審查關鍵藥用成分的進口情況。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12614239.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;動了共和黨票倉農民蛋糕，特朗普擬砍掉 75% 對外援助&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，4 位知情的美國官員當天透露稱，特朗普政府計劃在 2026 財年（10 月 1 日起）將美國務院預算減半，削減超過 300 億美元。另一份內部備忘錄顯示，作為該計劃的一部分，美國政府正在考慮關閉至少 27 個主要位於非洲和歐洲的使團，其中 10 個是大使館，其餘是領事館。該計劃還要求優化駐聯合國教科文組織的部分職位。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613578.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616595.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616595.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 11:08:37 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>合法居民被誤驅逐到薩爾瓦多，但美國政府無意將其帶回</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 9 日，美國華盛頓，國會討論馬裏蘭州居民加西亞被驅逐。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174471196134875300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;從 2019 年開始，加西亞以合法受保護地位居住在馬裏蘭州，他的妻子和小孩均是美國公民。從 2019 年開始，加西亞以合法受保護地位居住在馬裏蘭州，他的妻子和小孩均是美國公民。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美國總統唐納德·特朗普的大規模驅逐非法移民行動中，馬裏蘭州合法居民、薩爾瓦多籍男子基爾馬·阿布雷戈·加西亞被當做非法移民錯誤驅逐到薩爾瓦多，並被關入當地監獄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加西亞被關押 1 個月以來，美國政府已經承認驅逐加西亞是「行政失誤」， 美國聯邦最高法院也要求政府採取行動讓加西亞返回美國。但特朗普政府官員堅稱加西亞是非法移民，引發美國多方抗議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 14 日，美國民主黨參議員克里斯·範·霍倫宣佈將於本週前往薩爾瓦多，以確定加西亞的情況。霍倫指出，加西亞從一開始就不應該「被綁架並遭非法驅逐」。他強調，法院已經明確要求美國政府必須把加西亞帶回家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主黨議員正在準備推出新法案，要求當外國政府拒絕將被錯誤遣返的人員送回美國之時，美國政府必須採取行動，包括暫停與相關國家的外交關係、暫停經濟援助和簽證批准等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊利諾伊州州長傑伊·普利茲克譴責特朗普政府無視聯邦最高法院的裁決是違反憲法之舉，強調沒有人能凌駕於法律之上，「特別是總統」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一，薩爾瓦多總統納伊布·布克爾在美國白宮與特朗普會面。在美國驅逐非法移民問題上，布克爾是特朗普的關鍵盟友，同意美國租用薩爾瓦多監獄關押非法移民中的疑似幫派成員。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174471196134875300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被問到是否會放加西亞返回美國時，布克爾稱這個問題本身就「很荒謬」，「我怎麼能讓一個恐怖分子進入美國。」美國司法部長帕姆·邦迪表示，如果薩爾瓦多想釋放加西亞，美國可以提供協助，比如提供飛機。但邦迪堅稱加西亞是在美國非法停留，只有薩爾瓦多有權決定是否將其送回美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現年 29 歲的加西亞於 2011 年偷渡進入美國。美國移民法官 2019 年裁決，由於將其驅逐回薩爾瓦多可能導致加西亞面臨生命危險，決定為其提供合法受保護地位。從 2019 年開始，加西亞以合法受保護地位居住在馬裏蘭州，他的妻子和小孩均是美國公民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 12 日，美國移民及海關執法局直接逮捕加西亞，指控其為薩爾瓦多販毒集團「野蠻薩爾瓦多人」（MS-13）成員。被捕僅 3 天后，加西亞被驅逐到薩爾瓦多並關入當地恐怖主義監禁中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加西亞的家人隨後提起訴訟，否認加西亞是 MS-13 成員，要求美國將其帶回家。美國政府在法律文件中承認驅逐加西亞是「行政失誤」，但司法部堅稱該部門無法將加西亞帶回，因為是否釋放加西亞取決於薩爾瓦多政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，美國聯邦最高法院公佈裁決，要求特朗普政府必須採取措施「促使」加西亞獲釋。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616485.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616485.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 10:26:13 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 哈爾濱警方懸賞通緝 3 名美國特工，國博預約賬號 4 月 22 日起需實名認證</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174470551451387600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？打針打瘸大熊貓一條腿？南京紅山森林動物園：大熊貓正在恢復中；2024 年上海海關共截獲外來物種 255 種次，同比大幅增長 210.98%；3 名登山者未申請報備在青海玉珠峯遇難：遺體找到，原因尚在核實。今天有哪些地方新聞值得關注？打針打瘸大熊貓一條腿？南京紅山森林動物園：大熊貓正在恢復中；2024 年上海海關共截獲外來物種 255 種次，同比大幅增長 210.98%；3 名登山者未申請報備在青海玉珠峯遇難：遺體找到，原因尚在核實。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【黑龍江】對亞冬會實施網攻竊密被鎖定，哈爾濱警方通緝 3 名美國特工&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，黑龍江省哈爾濱市公安局決定對 3 名隸屬於美國國家安全局（NSA）的犯罪嫌疑人進行通緝。前期，「2025 年哈爾濱第九屆亞冬會」遭受境外網絡攻擊事件經媒體報道後，引發廣泛關注。哈爾濱市公安局成功追查到美國國家安全局（NSA）的 3 名特工和兩所美國高校，參與實施了針對亞冬會的網絡攻擊活動。進一步調查發現，此次被通緝的 3 名特工曾多次對我國關鍵信息基礎設施實施網絡攻擊，並參與對華為公司等企業的網絡攻擊活動。哈爾濱市公安局表示，請廣大羣眾積極提供線索，凡向公安機關提供有效線索的舉報人，以及配合公安機關抓獲有關犯罪嫌疑人的有功人員，公安機關將給予一定金額的獎勵。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【重慶】3 月報告法定傳染病 24662 例，死亡 155 例主要來自乙類傳染病&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;重慶市疾控局日前通報，2025 年 3 月，全市共報告法定傳染病發病 24662 例，較上月同期（76768 例）下降 67.87%，較去年同期（55497 例）下降 55.56%；死亡 155 例（艾滋病 148 例、肺結核 6 例、狂犬病 1 例），較上月同期（98 例）上升 58.16%，較去年同期（131 例）上升 18.32%。其中，無甲類傳染病報告。死亡病例主要來自乙類傳染病，共報告發病 7842 例，較上月（6931 例）上升 13.14%，較去年同期（11333 例）下降 30.80%；死亡 155 例，較上月同期（97 例）上升 59.79%，較去年同期（131 例）上升 18.32%；報告發病數居前 3 位的病種依次為乙肝、肺結核、梅毒。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江蘇】打針打瘸大熊貓一條腿？紅山森林動物園：大熊貓正在恢復中&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174470551451387600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據揚子晚報紫牛新聞消息，近日，多位網友在社交媒體發帖稱，江蘇省南京市紅山森林動物園的大熊貓「九九」在打疫苗後，出現走路時一瘸一拐的異常情況。4 月 14 日，紅山動物園回應稱，獸醫已採取了綜合性康復治療，讓「九九」在內室休養。目前，「九九」行走情況已經明顯好轉，已經在室內展廳活動。後續，園方會跟據「九九」的恢復情況儘快讓其迴歸户外活動。資料顯示，大熊貓「九九」是雌性大熊貓，譜系號 971，2015 年 8 月 10 日出生於中國大熊貓保護研究中心雅安碧峯峽基地。2017 年 9 月，大熊貓「九九」與姐姐「和和」一同平安抵達南京，入住紅山動物園熊貓館。如今，九九已近十週歲了，對於大熊貓而言正值青壯年時期。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】2024 年海關共截獲外來物種 255 種次，同比大幅增長 210.98%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，記者 4 月 15 日從上海海關獲悉，2024 年，上海海關在旅客攜帶、寄遞等非貿渠道累計截獲外來物種 255 種次，同比大幅增長 210.98%，其中「異寵」5696 只，並在入境航空器上全國首次截獲澳洲南粘夜蛾，其單隻雌蟲年繁殖量可達 2000 枚，足以威脅華東地區主要農作物安全。上海海關於近日舉辦了國門生物安全巡展，時間為 4 月 11 日至 4 月 18 日，為期一週。展出 20 餘件近年來在進境郵件中查獲的動植物及其產品標本，如「異寵」球蟒、德哈尼蜈蚣、梅薩鬃尾蠍、森林葱蝸牛等。其中，球蟒、北極海鸚、德哈尼蜈蚣等展品標本是首次與公眾見面。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】省防總：4 月 15 日起正式進入汛期，較去年入汛日期偏晚 11 天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據人民網消息，4 月 15 日，廣東省防汛防旱防風總指揮部印發通知，宣佈全省於 4 月 15 日起正式進入汛期，較去年入汛日期 (4 月 4 日) 偏晚 11 天。通知指出，當前，廣東省已進入強降雨、強對流多發季節，各地各部門要始終堅持人民至上、生命至上，強化底線思維、極限思維和風險意識，立足防大汛、抗大險、救大災，以「時時放心不下」的責任感，紮實做好三防各項工作，全力保障人民羣眾生命財產安全。各地各部門要嚴格落實汛期 24 小時值班值守和領導帶班制度，確保信息傳遞及時高效。要強化災情、險情信息報送，堅決杜絕遲報、漏報、瞞報。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】應對「黃牛」，國博 4 月 22 日起施行預約賬號實名認證預約制度&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家博物館微信公眾號「國博君」消息，為有效應對「黃牛」搶票行為，中國國家博物館將於 2025 年 4 月 22 日起施行預約賬號實名認證預約制度，觀眾可通過註冊手機號並提供身份證件信息，藉助國家網絡身份認證或微信認證方式完成實名認證。中國國家博物館指出，2024 年暑假期間，平均每天有近 160 萬人預約 2.6 萬張門票，即便是在淡季時，每天也有約 52 萬人預約 2.6 萬張門票。「淡季不淡，旺季更旺」成為開放運營的一種常態。隨之而來的「黃牛」搶佔預約名額、惡意倒票等行為，嚴重擾亂了中國國家博物館的參觀秩序，損害了廣大觀眾的合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【青海】3 名登山者未申請報備在玉珠峯遇難：遺體找到，原因尚在核實&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，有 3 名登山者在青海省境內的玉珠峯遇難，遇難原因正在進一步核實。青海省體育局相關負責人表示，4 月 14 日上午，青海省體育局辦公室接到青海省應急管理廳電話稱，玉珠峯發生登山人員失聯事件。青海省體育局核查發現，失聯人員未正常履行登山報備手續。隨即協調當地公安、應急、消防、高山向導等組成聯合救援隊上山搜尋，當天找到 3 位遇難者遺體。因天氣惡劣，救援隊返程中在玉珠峯登山大本營短暫停留，於 15 日繼續轉運遺體。曲麻萊縣相關部門負責人表示，初步瞭解，此次的登山人員未經申請報備，繞過玉珠峯登山關卡私自上山，發生事故。目前，人員遇難原因還在進一步核實中。玉珠峯是崑崙山東段最高峯，海拔 6178 米。玉珠峯大本營是登山愛好者攀登玉珠峯的基地，位於玉樹藏族自治州曲麻萊縣。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【遼寧】葫蘆島一工程項目發生事故致 3 死 1 傷，省安委會決定掛牌督辦&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據遼寧省應急管理廳網站消息，遼寧省安全生產委員會日前發出《較大生產安全事故查處掛牌督辦通知書》稱，2025 年 4 月 6 日 9 時 20 分許，葫蘆島市龍港區&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;碧桂園&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;國風盛璟二期工程排水溝改道施工挖溝作業中發生較大坍塌事故，造成 3 人死亡，1 人受傷。根據《遼寧省較大事故查處掛牌督辦辦法》，遼寧省安委會決定對該起較大事故查處實行掛牌督辦。遼寧省安委會要求葫蘆島市政府抓緊組織開展事故調查，迅速查明事故原因，嚴格按事故調查規定要求研究提出處理意見。事故結案前，要將事故調查報告（未定稿）報省安委會辦公室審核同意後，由葫蘆島市負責批覆結案並向社會公佈。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12615471.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12615471.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
    </channel>
</rss>