<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 13:27:56 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>十四届全国人大三次会议将于 3 月 5 日上午 9 时在北京开幕，国务院总理李强将作政府工作报告</title>
            <description>&lt;p&gt;十四届全国人大三次会议将于 3 月 5 日上午 9 时在北京开幕，国务院总理李强将作政府工作报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;届时，中央广播电视总枱所属中央电视台综合频道、新闻频道、中文国际频道、中国国际电视台各外语频道、4K 超高清频道，中央人民广播电台中国之声、大湾区之声、中国国际广播电台环球资讯广播等频率将进行现场直播；央视新闻、央视频、央视网等中央重点新媒体平台将同步转播。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426832.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426832.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 11:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 中方公布多项对美反制措施；美国暂停对乌军事援助</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 中方公布多项对美反制措施；美国暂停对乌军事援助&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174104942551340600_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;董明珠建议将个税起征标准提高至 1 万元；多人捏造传播谣言被网警查处；深圳打响具身智能机器人防御战。以下是界面新闻为你梳理的 3 月 4 日晚报新闻。董明珠建议将个税起征标准提高至 1 万元；多人捏造传播谣言被网警查处；深圳打响具身智能机器人防御战。以下是界面新闻为你梳理的 3 月 4 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;加征关税、出口管制，中方对美多项反制措施公布&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今日，商务部、国务院关税税则委员会接连发布多项对美反制措施。此前，美国政府宣布以芬太尼为由对所有中国输美商品进一步加征 10% 关税。中方已在世贸组织争端解决机制下起诉美方最新加征关税措施。美方单边征税措施严重违反世贸组织规则，破坏中美两国经贸合作基础，中方强烈不满和坚决反对。中方将根据世贸组织规则，坚定维护自身合法权益，捍衞多边贸易体制和国际经贸秩序。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12424905.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国务院新闻办公室发布《中国的芬太尼类物质管控》白皮书&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近年来，中国高度重视芬太尼类物质管控，未雨绸缪、统筹谋划，综合施策、系统治理，严格监管芬太尼类药品，严密防范芬太尼类物质滥用，严厉打击走私、制贩芬太尼类物质及其前体化学品违法犯罪，取得明显成效。中国加强国际禁毒合作，务实开展对话交流、联合侦查和经验分享，推动建立平等互信、合作共赢的合作关系，与包括美国在内的有关国家在应对芬太尼类物质及其前体问题方面深入开展合作并取得明显成效。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12426454.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;每 20 个「80 后」就有 1 人去世？多人捏造传播谣言被网警查处&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;公安部网安局官方微信发文介绍了这则谣言产生的来龙去脉，多人为吸粉引流、卖保健品故意捏造并传播虚假「死亡率」，已被网警依法查处。据媒体此前报道，2 月份以来，一组关于「80 后」死亡率的数据引发关注。一些微信公众号发文称，「截至 2024 年末，‘80 后’死亡率突破 5.2%，相当于每 20 个‘80 后’中就有 1 人已经去世。」「‘80 后’的死亡率已经超过‘70 后’。」这些文章号称数据来自第七次人口普查的「权威数据」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12422559.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174104942551340600.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;增强民企信心，需进一步明确其定义和定位&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;民营企业对中国经济的贡献通常被概括为「五六七&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;八九&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」，即贡献了超过 50% 的税收、创造了 60% 的 GDP、贡献 70% 的创新成果以及提供 80% 的城镇劳动就业、90% 的企业数量占比。近年来，随着创新日益成为推动经济增长的重要贡献因子，民营企业的作用进一步凸显。据国家发展和改革委员会宏观研究院院长黄汉权介绍，2019 年以来，新设民营企业在各类高新技术产业的占比都在九成以上，其中，高技术制造业民营企业占比达到 90.2%，高技术服务业民营企业占比达到 93.3%；「四新」经济（新技术、新产业、新业态、新模式）中，民营企业占比达到 93.4%，数字经济核心产业中，民营企业占到 94.6%。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12422567.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;杭州压力下，深圳打响具身智能机器人防御战&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;面对机器人产业的区域竞速压力，深圳正试图通过政策手段来重构竞争优势‌。3 月 3 日，《深圳市具身智能机器人技术创新与产业发展行动计划（2025-2027 年）》（以下简称《行动计划》）发布‌。文件要求深圳在未来三年内攻坚突破多项核心技术，并明确提出「到 2027 年培育超 1200 家相关企业，形成千亿级关联产业规模」的量化目标。&lt;/span&gt;同日，深圳市委书记孟凡利走访调研深圳市部分人工智能与机器人企业。孟凡利强调，人工智能与机器人产业具有极大的发展潜力、市场空间，是深圳市正在大力培育发展壮大的重点产业集群。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12421977.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;董明珠建议将个税起征标准提高至 1 万元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;董明珠提到，自 2018 年《中华人民共和国个人所得税法》修订以来，按照党中央决策部署，我国个人所得税改革稳步推进，通过提高基本减除费用标准、优化调整税率结构、设立专项附加扣除项目及提高专项附加扣除标准等一系列措施，显著降低了居民的个人税收负担。她表示，未来提升质量和效率仍然是应有之义。我们必须积极适应我国快速变化的社会经济环境，着力扩大有收入支撑的消费需求，激活发展潜能，促进居民想消费、敢消费、能消费，让人民群众拥有更多的获得感、幸福感和安全感。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12425228.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;大幅削减财政支出、裁员，特朗普正在制造一场经济衰退&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;有华尔街大佬指出，为了缓解高额的债务压力，特朗普政府正在故意制造一场经济衰退，DOGE 就是手段之一。削减 1 万亿美元的支出，这本应是 5-10 年才能完成的任务，但 DOGE 要在一年内完成，在如此短的时间内削减如此大规模的支出可能引发经济衰退。华尔街知名投资人拉里·麦克唐纳（Larry McDonald）表示，美国债务问题迫在眉睫，如果关税政策和 DOGE 疯狂裁员可以导致经济在短期内衰退，就能为降息创造条件，从而暂缓债务危机。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12425555.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;加拿大总理办公室：若美关税生效，将对美征收报复性关税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;外交部长乔利当天稍早时表示，加拿大已经准备好一系列可以立即反击的报复性措施。乔利表示，之前加拿大已经宣布准备好了对价值 1550 亿加元的美国商品征收报复性关税。首批报复性关税将涉及价值 300 亿加元的美国产品。当地时间 3 月 3 日，美国总统特朗普表示，对等关税将于 4 月 2 日开始征收，美国对墨西哥和加拿大商品征收 25% 的关税将于 3 月 4 日生效。特朗普称，对墨西哥和加拿大的关税没有达成共识的空间。加总理特鲁多透露，将对千亿美元美国商品加征关税。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12423637.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国暂停对乌克兰军事援助&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普已经下令暂停对乌克兰的所有军事援助。所有目前尚未运入乌克兰的美国武器运输将被暂停，包括飞机和船只正在运输的武器，以及在波兰等待运入乌克兰的武器。透露消息的官员称，特朗普要求防长执行暂停运输令。俄乌冲突中，美国是乌克兰最大单一援助国。泽连斯基 1 月公布，乌克兰 2024 年的国防支出约 1000 亿美元，其中乌克兰自己筹集 400 亿美元，美国援助 350 亿美元，欧洲援助 250 亿美元。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12422509.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12422636.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12422636.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 11:19:25 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>十四届全国人大三次会议首场「代表通道」集中采访活动明早举行</title>
            <description>&lt;p&gt;十四届全国人大三次会议新闻中心发布通知，2025 年 3 月 5 日 8：00—8：40（大会开幕前），在人民大会堂中央大厅北侧举行十四届全国人大三次会议首场「代表通道」集中采访活动，邀请部分全国人大代表接受采访。欢迎中外记者凭会议制发的记者证件参加。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426810.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426810.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 11:14:05 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>乌克兰回应美国暂停军援</title>
            <description>&lt;p&gt;乌克兰总理什梅加尔今天（3 月 4 日）在被问及美国暂停军援一事时表示，「美国的军事援助对乌克兰来说至关重要，乌克兰将继续通过所有可能的渠道开展外交工作，尽一切努力将与美国的合作保持在之前的水平。」什梅加尔称，乌克兰已准备好与美国签署矿产协议。此外，他还表示，乌克兰致力于为武器生产本土化吸引资金，目前已满足 30% 的需求。（CCTV 国际时讯）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426771.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426771.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:57:47 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>乌克兰议会呼吁与美国进一步发展战略伙伴关系</title>
            <description>&lt;p&gt;乌克兰最高拉达（议会）及议会各党派 3 月 3 日表示，欢迎美国总统特朗普发起的旨在确保和平的谈判倡议，认为有必要进一步发展乌美两国战略伙伴关系，尤其是在关键矿产开发领域。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426704.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426704.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:19:28 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 四部门促进企业温室气体信息自愿披露，今年电动自行车以旧换新破百万辆</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174107400227165900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得关注？三部门：残疾人基本康复服务目录新增多个服务项目；去年「小巨人」企业销售收入超全国平均水平 2.1%；海关总署：来自猴痘疫情发生国家地区人员应主动申报。今天有哪些部委信息值得关注？三部门：残疾人基本康复服务目录新增多个服务项目；去年「小巨人」企业销售收入超全国平均水平 2.1%；海关总署：来自猴痘疫情发生国家地区人员应主动申报。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;四部门：探索建立企业温室气体信息自愿披露服务平台&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据生态环境部 3 月 4 日消息，生态环境部等四部门日前发布《关于促进企业温室气体信息自愿披露的意见》，其中提出，到 2030 年，企业温室气体信息自愿披露的通用框架与技术标准体系进一步完善，企业披露意愿、披露能力和披露质量显著提升，披露信息得到广泛应用，形成与国际接轨、互通互认、服务企业高质量发展的温室气体信息自愿披露模式。文件明确，探索建立企业温室气体信息自愿披露服务平台，集中展示企业温室气体信息自愿披露内容，基于披露服务平台推动建立信息共享机制，为社会公众和投资人公开查询提供便利。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;三部门：残疾人基本康复服务目录新增多个服务项目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端 3 月 4 日消息，《残疾人基本康复服务目录》是各地提供残疾人基本公共服务的重要依据，近日，中国残联、民政部、国家衞健委共同印发《残疾人基本康复服务目录（2025 年版）》。《目录（2025 年版）》在 2019 年版目录基础上，新增精神和智力残疾人辅助器具服务项目，将人工耳蜗体外机升级、置换等作为 0-6 岁听力残疾儿童基本康复服务内容；将中途失明者、中途失聪者、脊髓损伤者等自助互助康复服务纳入 7 岁以上残疾儿童和成年残疾人的支持性服务。同时，对部分康复服务内涵进行了更清晰界定，对相关表述进行了规范。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年「小巨人」企业销售收入超全国平均水平 2.1%&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174107400227165900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端 3 月 4 日消息，国家税务总局最新数据显示，2024 年，专精特新「小巨人」企业发展持续向好，多领域销售收入增长明显。数据显示，2024 年，「小巨人」企业销售收入增速高于全国平均水平 2.1 个百分点。其中，制造业「小巨人」企业销售收入同比增长 3.2%，数字经济产业、高技术产业「小巨人」企业销售收入分别增长 9.4% 和 9.6%。从购进看，2024 年「小巨人」企业购进研发和技术服务同比增长 7.8%，呈平稳较快增长态势。同时，2024 年，全国「小巨人」企业出口金额同比增长 12.1%。从出口商品看，集成电路、医疗器具出口额上涨超 25%，机动车辆及零配件上涨超 11%；从出口市场看，对东盟、欧盟、美国等地出口均有不同程度上涨，其中对东盟出口额大幅增长 30.3%，展现了强大的外贸韧性和活力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;海关总署：来自猴痘疫情发生国家地区人员应主动申报&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据海关总署 3 月 4 日消息，世界衞生组织 2025 年 2 月 27 日宣布，猴痘疫情仍构成「国际关注的突发公共衞生事件」。根据世界衞生组织数据，截至 2025 年 2 月 23 日，全球已有 100 多个国家和地区报告了 127905 例确诊病例，死亡病例为 283 例。为防止猴痘疫情传入我国，保护人民的健康安全，海关总署发布关于防止猴痘疫情传入我国的公告：来自猴痘疫情发生国家（地区）的人员，如接触过猴痘病例或出现发热、头痛、背痛、肌痛、淋巴结肿大、皮疹和黏膜疹等症状，进境时应主动向海关申报，海关人员将按规定程序开展采样检测并采取相应的医学措施。该公告内容自发布之日起生效，有效期 6 个月。其间对世界衞生组织公布新增的发生猴痘疫情的国家（地区）按本公告执行。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市监总局向社会提供 3 万余项国家标准免费下载服务&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家市场监管总局网站 3 月 4 日消息，近日，国家市场监管总局通过「全国标准信息公共服务平台」，向社会提供 28694 项推荐性国家标准、1523 项强制性国家标准和 267 项国家标准化指导性技术文件的在线阅读和免费下载。今年以来，国家标准在线浏览量已新增近 1700 万次、阅读量新增近 340 万次、下载量达到 150 万余次，关注度和影响力持续提升。截至目前，已公开国家标准浏览总量达 4 亿次，访问人数达 7000 万人次。国家市场监管总局有关负责同志表示，将近一步完善「全国标准信息公共服务平台」功能，及时提供新制定国家标准，更好发挥标准支撑创新创业和经济高质量发展的作用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部：前 2 个月全国电动自行车以旧换新突破百万辆&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据商务部 3 月 4 日消息，前 2 个月全国电动自行车以旧换新突破 100 万辆。据了解，今年 1 至 2 月，全国交售旧车、换购新车各 101.9 万辆，带动新车销售 26.6 亿元。电动自行车以旧换新自去年实施以来，累计交售旧车、换购新车各 240 万辆，带动新车销售约 64 亿元。2025 年 1 月，商务部等 5 部门联合印发《关于做好 2025 年度电动自行车以旧换新工作的通知》，明确从 1 月 1 日起延续开展以旧换新。从销售端看，目前已有超过 4 万家销售门店参与以旧换新工作，绝大多数为个体工商户和小微企业，市场参与积极性进一步提高。从销售进度看，2 月份置换量达到 86.3 万辆，超过上年的月销售最高峰值（73.2 万辆），各地进度明显提速。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部公布将 15 家美国实体列入出口管制管控名单&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据商务部网站 3 月 4 日消息，美东时间 3 月 3 日，美方宣布在原 10% 加征关税基础上对中国有关产品再次加征 10% 关税，中方已在世贸组织争端解决机制下起诉美方最新加征关税措施。商务部还宣布，为维护国家安全和利益，履行防扩散等国际义务，商务部决定将莱多斯公司等 15 家美国实体列入出口管制管控名单。商务部此前表示，美方宣布以芬太尼等问题为由，自 3 月 4 日起对中国输美产品再次加征 10% 关税。中方对此强烈不满，坚决反对，将采取反制措施坚定维护自身权益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我国自 3 月 10 日起对原产美国部分进口商品加征关税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社 3 月 4 日消息，国务院关税税则委员会发布公告称，经国务院批准，自 2025 年 3 月 10 日起，对原产于美国的部分进口商品加征关税：对鸡肉、小麦、玉米、棉花加征 15% 关税；对高粱、大豆、猪肉、牛肉、水产品、水果、蔬菜、乳制品加征 10% 关税。公告称，2025 年 3 月 3 日，美国政府宣布以芬太尼为由对所有中国输美商品进一步加征 10% 关税。美方单边加征关税的做法损害多边贸易体制，加剧美国企业和消费者负担，破坏中美两国经贸合作基础。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;水利部：今年开展国家水网智能调度原型系统建设&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据水利部网站 3 月 4 日消息，水利部日前印发了《2025 年调水管理工作要点》，其中提出，开展国家水网智能调度原型系统建设。在调水管理平台基础上，开展「国家水网一张图」建设，接入重点流域及引调水工程关键数据，开展国家骨干网典型区域的供水调度业务场景应用，不断提升国家水网调度能力。大力推进数字孪生调水工程建设。推进第一批数字孪生调水工程建设取得成效，典型调水工程数字孪生系统投入使用，不断提升调水工程信息感知能力、深度分析能力、科学决策能力、精准执行能力和智能化运行管理水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12425465.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12425465.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 湖南县市区党政一把手集体赴江浙学习，山东碳排放交易量占全国四分之一</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/1741074906612300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？广西百色教育局干部职工自主承担办公楼保洁和水电维修，每年节约 8 万元；用户反映三亚亚特兰蒂斯棠岸酒店衞生问题，官方：正核实调查；汕头现「海市蜃楼」？气象局：平流雾现象，「楼」是真的。今天有哪些地方新闻值得关注？广西百色教育局干部职工自主承担办公楼保洁和水电维修，每年节约 8 万元；用户反映三亚亚特兰蒂斯棠岸酒店衞生问题，官方：正核实调查；汕头现「海市蜃楼」？气象局：平流雾现象，「楼」是真的。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】取经「县域经济」，县市区党政一把手集体赴江浙学习一周&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻引自「湖南省人民政府网」微信公众号消息，2 月 23 日至 28 日，湖南县（市、区）党政正职推动县域经济高质量发展专题培训班在浙江和江苏两省举办。6 天时间，由全省县（市、区）党委或政府主要负责人组成的专题培训班分成 3 组，前往江浙 18 个县（市、区），学习借鉴县域经济发达省份的好经验好做法，搭建县域经济发展的交流平台。2 月 24 日上午，该专题培训班首先在位于杭州的浙江省委党校举行了开班式，随后兵分三路，按照不同线路深入浙江和江苏 18 个县（市、区）的企业、园区、乡村等参加现场教学，实地感受和探访两省发展县域经济的工作思路、发展路径与创新举措。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广西】百色教育局干部职工自主承担办公楼保洁和水电维修，每年节约 8 万元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，3 月 3 日，广西自治区百色市教育局网站刊文透露，该局创新机制过好「紧日子」，如组织全局干部职工自主承担办公楼的清洁衞生和水电维修等工作，以节约支出。百色市教育局介绍，2024 年以来，市教育局先后出台《公务租车管理办法》《公务接待管理办法》《办公用品管理制度》等规章制度，对单位公务接待、局机关办公用品管理等进一步优化。该局机关内部会议和文件以电子传阅等无纸化方式倡导低碳办公，大幅压减行政运行和「三公」经费支出。此外，优化机关大楼的保洁工作，组织全局干部职工自主承担办公楼的清洁衞生和水电维修等工作，压减保洁、维修人员劳务费用，每年节约支出 8 万元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【京津冀】志愿者身份记录将互认，完善跨省市志愿服务激励褒奖制度&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/1741074906612300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，在 3 月 5 日学雷锋纪念日前夕，北京市委社会工作部、北京市委宣传部（首都文明办）、北京团市委联合推出「微笑北京」志愿服务品牌计划。京津冀三地还同步签订了《京津冀志愿服务工作协同发展合作协议》。根据《协议》，京津冀三地在志愿服务培训项目中，可安排志愿者共同参训，强化专业知识培训，交流经验做法。通过搭建京津冀地区志愿服务工作交流平台，举办志愿服务工作研讨交流活动，促进三地志愿者、志愿服务组织、志愿服务工作者交流互动、项目对接、专业互动。推动实现三地志愿者身份互认、记录互通，助力三地志愿服务一体化发展。同时，进一步完善跨省市的志愿服务激励褒奖制度，推动京津冀志愿服务工作协同发展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】用户反映三亚亚特兰蒂斯棠岸酒店衞生问题，官方：正核实调查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;海南省三亚市海棠区旅游工作领导小组办公室 3 月 4 日通报称，3 月 3 日，注意到有抖音平台用户反映三亚亚特兰蒂斯棠岸酒店入住的衞生问题，已第一时间组织相关职能部门开展核实调查。经初步核实，该用户入住地点为棠岸公寓金曼荼酒店（公寓式酒店），职能部门工作人员已第一时间主动联系该网民，引导网民通过「三亚放心游」平台申请先行赔付。网民反映的相关情况职能部门正在进一步核实调查中。三亚市海棠区旅游工作领导小组表示，「呼吁游客朋友们，如遇涉旅纠纷，可拨打投诉热线 0898-12345 或进入‘三亚放心游’微信公众号进行投诉反馈，如符合条件可启动先行赔付机制，我们将第一时间为市民游客提供服务。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山东】生态环境厅：截至 2024 年碳排放交易量占全国四分之一&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据证券时报消息，山东省人民政府新闻办公室 3 月 4 日举行「抓改革创新，促高质量发展」主题系列新闻发布会第八场。山东省生态环境厅副厅长王福栋在会上介绍，截至 2024 年，全国碳市场已运行三个履约周期，山东省纳入全国碳市场的电力企业总计 300 余家，企业数量与履约量分别占全国的 1/7 和 1/10，每个履约周期应履企业全部完成履约，履约率均为 100%；碳排放配额累计买入量 1.01 亿吨、成交额 58.32 亿元，累计卖出量 1.33 亿吨、成交额 84.72 亿元，交易量占全国的四分之一。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广东】汕头现「海市蜃楼」？气象局：平流雾现象，「楼」是真的&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据大皖新闻消息，3 月 2 日，广东省汕头市当地居民纷纷发视频惊叹见到难得一见的「海市蜃楼」现象，多段视频中显示远处海平面上雾气缭绕，在云雾中有浮现有一排排建筑物，建筑物细节清晰可辨。针对这一现象，记者联系到汕头市气象局，对于网传视频中的现象一名工作人员向记者解释，「这是一种平流雾现象，并非海市蜃楼，对岸的建筑物都是真实存在的。」据工作人员解释，暖湿空气在流向比较冷的陆地或是海面时，因为下部的冷却而形成雾，「海平面上的雾遮挡了对岸的建筑物，才形成了这一气象景观。」工作人员也表示，去年也曾出现过类似的情况，「这种现象在汕头还是较为常见的，主要还是季节原因导致。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江西】省药监局抽检出 16 批次不合格染发膏，14 批次为「魔歌染发膏」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，江西省药品监督管理局 3 月 3 日发布 2025 年第 1 期化妆品监督抽检信息，对已核实的 16 批次不合格化妆品进行公告。附件内容显示，16 批次不合格化妆品均为染发膏，其中 14 批次为不同颜色的「魔歌染发膏」，该产品注册/备案人名称为广州魔歌科技有限公司，实际生产企业名称：广东优亿美化妆品有限公司。另外两批次不合格化妆品分别为「威品染发膏（亚麻棕色）」，备案企业为广州市三荣化妆品有限公司；「钰彩染发膏（浅金亚麻色）」，备案企业为广州市钰彩化妆品有限公司。国家药监局发布的化妆品抽检公告显示，在 2024 年第 50 号通告公布的 50 批次批次不符合规定化妆品中，有 2 批次也是「魔歌染发膏」，分别为「魔歌染发膏（灰色）」「魔歌染发膏（棕色）」，被抽样的产品分别来自厦门市思明区宇勃隆美发用品店、盘锦市兴隆台区康桥沙渲时尚美发造型店。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【宁夏】二级以上公立医院全部接入 DeepSeek 国产医疗大模型&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中新网消息，记者 3 日从宁夏衞健委获悉，宁夏 81 家二级以上公立医院目前已全部接入宁夏衞健委本地部署 DeepSeek 国产医疗大模型。这一举措将显著提升当地医疗服务的智能化水平，为患者提供更加便捷、精准的诊疗体验，推动医疗行业向数字化、智能化转型。据了解，DeepSeek 国产医疗大模型目前主要应用在两个场景。一是为医生提供智能问答的 AI 服务，通过自然语言识别与文本精准检索技术，理解医生真实意图，根据医生检索指令给出结论和合理建议。目前，基于 DeepSeek 大模型的智能问答助手「医助-宁小衞」已覆盖宁夏所有二级及以上公立医疗机构的医生站，辅助医生诊疗，提升工作效率。二是检查互认智慧升级。DeepSeek 大模型接入检查检验互认系统后，可实现检查检验报告 AI 解读功能，为医生提供跨机构检查检验报告秒级解读功能，并对异常指标内容解读，分析异常产生的原因和影响，给出进一步的检查及诊疗建议。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12425553.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12425553.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>十四届全国人大三次会议记者会等集中采访活动安排发布</title>
            <description>&lt;p&gt;据十四届全国人大三次会议新闻中心消息，十四届全国人大三次会议记者会等集中采访活动安排详情如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 5 日上午，开幕会前，举行「代表通道」集中采访活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 5 日上午，开幕会后，举行「部长通道」集中采访活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 6 日下午，举行经济主题记者会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 7 日上午，举行外交主题记者会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 8 日上午，第二次全体会议前，举行「代表通道」集中采访活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 8 日上午，第二次全体会议后，举行「部长通道」集中采访活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 9 日下午，举行民生主题记者会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日下午，闭幕会前，举行「代表通道」集中采访活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日下午，闭幕会后，举行「部长通道」集中采访活动。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426656.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426656.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:59:24 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>白宫「互撕」后万斯首次发声：泽连斯基太「理所当然」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 28 日，美国华盛顿，美国副总统詹姆斯·万斯在白宫。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174108152818901600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;万斯称，最好的安全保障就是「让美国人在乌克兰的未来获得经济利益」。万斯称，最好的安全保障就是「让美国人在乌克兰的未来获得经济利益」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 3 月 3 日，在美国官员透露美国总统唐纳德·特朗普暂停了对乌克兰的军事援助后，媒体放出此前一天对美国副总统詹姆斯·万斯的专访。这也是万斯自上周五在白宫与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基争吵后首次发声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万斯表示，他原以为上周五在白宫的美乌矿产协议签约仪式将成为「喝彩时刻」，但最终走向「脱轨」。他承认自己的回答激怒了泽连斯基，随着事态发展，他试图缓和矛盾、建议私下讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「但（特朗普）总统像是在说，‘不，我不想在私下讨论。我想让这个对话公开，让美国民众看到。’」万斯批评泽连斯基的表现缺乏尊重，「太过理所当然」。在上周五的争吵中，万斯也批评泽连斯基对美国不尊重、指责泽连斯基没有对美国说「谢谢」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万斯认为泽连斯基完全不愿就俄乌冲突展开和平谈判，「我认为他之前不愿意，现在也不愿意，但他最终会愿意，必须愿意。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于泽连斯基要求美国提供安全保障，万斯表示最好的安全保障就是「让美国人在乌克兰的未来获得经济利益」。他称，这种方法比让「随便一个 30、40 年都没打过仗的国家」派出 2 万士兵到乌克兰更有效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万斯称，泽连斯基和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京最终必须坐上谈判桌，乌克兰和俄罗斯都需要做出让步。他同时表示，如果泽连斯基愿意认真讨论和平，白宫的大门「会一直敞开」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174108152818901600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万斯在批评泽连斯基之时，也不忘吐槽欧洲国家。他认为欧洲国家政府敦促乌克兰继续战斗的行为是在「伤害」乌克兰人，因为欧洲各国民众都拒绝无限期为冲突提供资金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国暂停对乌克兰军援后，欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩宣布欧盟准备大幅提升国防开支以支持乌克兰。她表示，欧盟进入了「重新武装」时代，将向成员国提供 1500 亿欧元贷款用于国防投资。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426611.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426611.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:54:58 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>外交部发言人就中方发布《中国的芬太尼类物质管控》白皮书答记者问</title>
            <description>&lt;p&gt;外交部发言人就中方发布《中国的芬太尼类物质管控》白皮书答记者问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问：中国国务院新闻办发布了《中国的芬太尼类物质管控》白皮书。请问外交部发言人对此有何评论？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：中方发布《中国的芬太尼类物质管控》白皮书，从芬太尼类药品管控、严打芬太尼类物质犯罪、严格芬太尼类物质前体管控、科技手段研发应用、提升整体管控效能、芬太尼类物质全球共治等方面，对中国管控芬太尼类物质所做大量工作、创新经验等进行了权威阐述，有助于各界人士和国际社会全面、深入、客观了解中方有关立场、举措和成效。中国始终践行人类命运共同体理念，一如既往认真履行国际禁毒义务，深度参与国际禁毒事务，全面推动毒品问题全球共治，为同世界各国携手应对芬太尼问题新挑战作出了不懈努力，有关成效有目共睹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实胜于雄辩。美国在芬太尼问题上散布各种谎言，对华抹黑、甩锅、推责，执意以芬太尼为由对中国输美产品加征关税，毫无道理、损人害己。中方立场很明确，我们愿在平等和相互尊重基础上同美方开展务实合作，但坚决反对美方以芬太尼问题为借口对华施压、威胁和讹诈。奉劝美方尊重事实，从维护自身利益出发，作出正确选择。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426627.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426627.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:52:46 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>全国政协委员金李：我国老龄需求正从生存型向发展型转变 | 两会·最热烈</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174107759819278500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;金李表示，我国人口老龄化在持续提升，60 岁及以上人口现在已经超过 3 亿，到 2035 年将突破 4 亿。金李表示，我国人口老龄化在持续提升，60 岁及以上人口现在已经超过 3 亿，到 2035 年将突破 4 亿。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 4 日，全国政协十四届三次会议首场「委员通道」集体采访在人民大会堂举行。全国政协委员、南方科技大学副校长金李表示，我国人口老龄化在持续提升，60 岁及以上人口现在已经超过 3 亿，到 2035 年将突破 4 亿，但是，人口老龄化并不代表我们的人口红利正在消失，实际上随着全民教育水平的不断提升和健康状况的改善，老年人也可以继续发光发热。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金李说，「眼下 60 岁至 70 岁的‘活力老人’群体日益壮大，很多人精力充沛，经验丰富，可以通过建立银发智库、志愿服务等方式，给他们提供更多的发挥余热的机会，挖掘老龄人口红利。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金李称自己今年 55 岁，身边很多朋友都即将退休，大家在一起时经常聊到养老的话题，解决这些老百姓对养老的关注点，就是银发经济的发力点。他认为，我国的老龄需求正在从生存型向发展型转变，既有对衣食住行的实物需求，也有对健康养老的服务需求，还有休闲娱乐等诗和远方的新的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，银发经济在供需两端都有巨大的空间，到 2035 年我国银发经济体量预计可以达到 30 万亿元左右，保守估计到 2050 年，银发经济将至少可提供 1 亿个就业岗位，可见银发经济蕴含着巨大的机遇，将给中国经济发展注入新的动能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「银发经济也是人文经济，当我们讨论银发经济时，本质上是在探讨一个关乎文明的温度的命题，我们应该如何优雅地老去，这既包含对生存需求的满足，更包含对精神家园的滋养。银发经济也是关乎未来的青春事业，离不开大家的共同参与。让我们呵护银发经济的发展，不断提升老年人的福祉，做到老有所养、老有所为、老有所乐。」金李说。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426329.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426329.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:07:20 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>马斯克公开支持美国退出北约，但美国务卿提前设了坎</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 10 月 18 日，美国宾夕法尼亚州，马斯克在竞选活动上。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174107612839568400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2023 年尚未成为美国国务卿的参议员马尔科·鲁比奥与民主党人联合起草了一项法案，约束美国总统带美国退出北约。2023 年尚未成为美国国务卿的参议员马尔科·鲁比奥与民主党人联合起草了一项法案，约束美国总统带美国退出北约。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美国和欧盟围绕乌克兰问题分歧加大之时，美国「政府效率部」实际主导人埃隆·马斯克在社交媒体发文，公开支持美国脱离北约和联合国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 3 月 2 日，马斯克在 X 平台转发 MAGA（「让美国再次伟大」运动）支持者、政治评论员冈瑟·伊格曼的贴文。伊格曼在贴文中称美国是时候离开北约和联合国了。马斯克对此评论：我同意。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174107617716714200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;伊格曼的贴文提到了美国犹他州共和党参议员迈克·李的提案。迈克·李上月底在国会提交议案，要求终止美国的联合国成员国身份。该议案得到参议员玛莎·布莱克本、众议员奇普·罗伊等多名共和党议员支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迈克·李指责联合国拿了美国纳税人的钱却经常破坏美国利益、攻击美国盟友、帮助美国的对手。他特别提到了联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）。以色列指责近东救济工程处工作人员与恐怖组织有关联，并宣布「封杀」该机构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国去年公布的独立调查报告指出，以色列没有提供证据证明其关于联合国工作人员与恐怖组织有牵连的说法。报告认为，近东救济工程处仍然是巴勒斯坦的关键「生命线」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174107612839568400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周六，迈克·李还在社交媒体发文公开呼吁美国退出北约，称「欧洲不爱美国，让我们离开北约」。迈克·李的发声是针对挪威燃料供应商 Haltbakk Bunkers。上周五，美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在白宫发生争吵后，Haltbakk Bunkers 宣布停止向美国军舰提供燃料，以表示对乌克兰的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马斯克曾对联合国和北约都表示过不满，认为美国对两者出资过多。马斯克还质疑，为了对抗苏联而成立的北约，为何在苏联解体后还不解散。在第一个总统任期，特朗普也多次对北约发威胁，警告如果其他成员国不提高国防支出，美国将退出北约。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但美国国务卿马尔科·鲁比奥此前为美国退出北约设置了门槛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，尚未成为美国国务卿的参议员鲁比奥与民主党人联合起草了一项法案，规定美国总统要带美国退出北约必须获得参议院三分之二议员同意或者得到国会授权。该法案通过了国会投票，并在美国前总统约瑟夫·拜登签署后生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于支持北约的共和党人占多数，特朗普很难通过参议院投票带美国退出北约。如果特朗普动用总统权力坚持宣布带美国退出北约，则可能与美国国会发生纠纷。如果双方出现法律诉讼，美国联邦最高法院将负责最终裁决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即便不带美国退出北约，特朗普也可以用减少美军参与行动等各种方式减少对北约的投入。对于联合国，特朗普此前已经宣布带美国退出联合国人权理事会，禁止向近东救济工程处提供任何资助，并要求审视联合国教育、科学及文化组织等机构的对美立场。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12425703.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12425703.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:33:58 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>马斯克继续被针对，美议员调查国务院对 Cybertruck 的采购意向</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174106848290028700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;布卢门撒尔怀疑特朗普政府伪文件，使花费 4 亿美元来采购 Cybertruck 的想法看起来源自拜登政府。布卢门撒尔怀疑特朗普政府伪文件，使花费 4 亿美元来采购 Cybertruck 的想法看起来源自拜登政府。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美东时间 3 月 3 日，国会参议员布卢门撒尔（Richard Blumenthal）要求国务卿鲁比奥回答有关计划斥资 4 亿美元购买装甲版特斯拉 Cybertruck 以接送外交官的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布卢门撒尔表示，在公众强烈反对后，特朗普政府可能伪造并追溯政府文件，使花费 4 亿美元纳税人的钱购买 Cybertruck 的想法看起来源自上一届政府。特斯拉的 CEO 马斯克的双重职位存在巨大的利益冲突，而特朗普自己很清楚这一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年 79 岁的&lt;/span&gt;布卢门撒尔是民主党人，曾在美国海军陆战队预备役服役，也担任过&lt;span&gt;联邦最高法院大法官的助理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据联邦选举委员会此前公布的文件显示，马斯克在 2024 年的总统大选中的花费超过 2.9 亿美元，其中绝大部份投资在特朗普身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cybertruck 发布于 2019 年 11 月 22 日，马斯克宣称&lt;/span&gt;其能防弹，但随后被证实在这方面的能力相当有限。布卢门撒尔说，自交付之后的 15 个月里，Cybertruck 至少已被召回 6 次。他还称，如果有进行过深入调研的话，国务院应该不会选择该车型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;由于动了大多数联邦雇员的既得利益，「政府效率部」已遭遇到一系列法庭挑战。&lt;/span&gt;布卢门撒尔在给卢比奥的信中写道，自成立以来&lt;span&gt;「政府效率部」频频&lt;/span&gt;践踏宪法，随意解散联邦机构，还访问了政府最敏感的数据系统。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174106848290028700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布鲁门撒尔补充道，马斯克试图解散或削弱的许多机构，正是之前对他展开调查的。这位参议员要求国务院在 2 月 21 日前作出回应。国务院此前作出答复，该合同是在拜登政府期间计划的，特朗普政府后来取消了该合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在刚刚过去的周末，众多示威者聚集在波士顿、纽约等大城市的特斯拉门店外，抗议马斯克牵头「政府效率部」推动削减联邦开支。在纽约一家特斯拉门店外，约 300 人参与示威，其中 9 人被警方逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普和马斯克的反对者们希望以此来打击这家电动汽车制造商。在波士顿抗议现场的示威者号召人们通过出现在（特斯拉）各地的展厅，抵制特斯拉，并告诉其他人离开、抛售手中的股票、甚至卖掉特斯拉汽车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些示威活动是美欧社会反对马斯克&lt;span&gt;参与华盛顿事务浪潮&lt;/span&gt;的一部分。一个名为「取缔特斯拉」（&lt;span&gt;Tesla Takedown&lt;/span&gt;）的网站上列出了 50 多场示威活动。其中显示，本月晚些时候，英格兰、西班牙和葡萄牙还有更多响应活动。一些特斯拉车主还报告说，他们的车辆被喷漆上了纳粹标志。犹太团体和观察人士则担心反犹太主义正在抬头。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12424830.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12424830.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:29:30 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普正在故意制造经济衰退来迫使美联储降息？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 11 日，美国华盛顿，特朗普总统在白宫椭圆形办公室聆听埃隆·马斯克发言。图源：CFP&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174107486292209500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;削减 1 万亿美元的支出，这本应是 5-10 年才能完成的任务，但 DOGE 要在一年内完成，在如此短的时间内削减如此大规模的支出可能引发经济衰退。削减 1 万亿美元的支出，这本应是 5-10 年才能完成的任务，但 DOGE 要在一年内完成，在如此短的时间内削减如此大规模的支出可能引发经济衰退。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国政府现有临时拨款法案将在 3 月 14 日到期，届时或将再次面临债务超额而触发的政府关门。分析师表示，特朗普政府或通过激进削减财政支出、关税等手段，制造一场轻微的衰退，以逼迫美联储降息，从而暂缓债务压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了限制政府过度借贷，美国国会通过立法设定了债务上限，也就是允许政府负债的最大规模。超过上限，政府将无法继续举债，政府部门也将停摆。据美国国会统计，自二战结束以来，已经调整债务上限 100 多次。最新一次成功调整是在 2023 年，当时拜登政府将债务上限额度调高 1.6 万亿美元至 33 万亿美元‌。‌美国财政部数据显示，目前联邦债务总额已突破 36 万亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普一直批评拜登政府的财政政策，承诺在维持大规模减税的同时，努力削减赤字，这主要通过政府效率部（Department of Government Efficiency，DOGE）来实现。按照最初的计划，DOGE 将在 2026 年 7 月 4 日完成使命关门前，将联邦机构的数量从 400 多个合并到 99 个，同时减少 2 万亿美元的联邦政府支出。后因操作难度较大，这一目标削减为 1 万亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个月来，DOGE 推出了多项措施，已有约 10 万联邦文员被解雇或被买断；中止对美国国际开发署等机构的资金拨付；通过获取访问权限实现追踪资金和信息化改革，进而提高部门的运作效率，实现增效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析师表示，综合考虑特朗普计划推行的减税等其他政策带来的收入减少等因素，DOGE 的 1 万亿美元开支削减目标仍然难以实现。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174107486292209500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宏源期货分析师王文虎对界面新闻表示，2 月，美国国债净发行量为 565.2 亿美元，处于近 15 年的低位，从这一点来看，特朗普政府削减财政支出的努力正在形成一定的效果。「但是综合考虑到被裁人员的福利支出，以及特朗普强调将把节省的钱用于边境管理支出、延续减税政策等其他优先事项，削减 1 万亿美元财政赤字难度较大。」王文虎说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东吴证券认为，在乐观情况下，2025 年美国财政支出约有 4553 亿美元的削减空间，但离 1 万亿目标仍存在较大距离，同时根深蒂固的既得利益政治势力与政府效率部自身存在的法律风险，也可能成为此项改革持续演进的外部阻碍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财通证券也表示，综合来看，考虑到特朗普财政政策实施可能不及预期，或难以减缓债务扩张的步伐。收入端方面，特朗普主张减税，包括延长降低个人所得税条款、下调企业税率等，并配合减少税收漏洞、增加关税收入等措施，预计每年至少减少财政收入 2%，约 1000 亿美元；支出端来看，为了配合减税，他推行削减补贴、精简政府机构、减少对外援助等支出，但驱逐移民等措施可能增加额外开支，估计每年减少财政支出 2.5%，约 1600 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据美国国会预算办公室的最新估计，即使不考虑延期减税措施的影响，在强制性支出的推动下，财政赤字短期内下降后也会再次上升。预计到特朗普本次任期结束时，联邦债务占 GDP 比例将从 2024 财年的 97.8% 上升到 105.4%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国财政部上月公布的数据显示，2025 财年的前四个月（2024 年 10 月-2025 年 1 月），联邦预算赤字接近 8400 亿美元，创历财年同期之最。近十年来，联邦赤字率呈逐年上升趋势。2024 财年美国赤字率升至 6.4%，仅次于次贷危机和新冠疫情时期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 25 日，众议院通过了预算决议，在综合考虑了延长减税政策、削减政府开支、提高债务上限、为新政府边境和国防政策融资等多方面诉求后，要求延长减税对未来十年美国联邦赤字的影响不能超过 4.5 万亿美元、削减开支至少 1.5 万亿美元。如果减支规模超过 1.5 万亿美元，减税的幅度可相应提高，反之亦然。就 2025 财年来说，预算赤字为 2.2 万亿美元，赤字率 7.3%，未来十年增加赤字 2.8 万亿美元，实际赤字率在 6%，债务上限额度再增加 4 万亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;如果这份预算决议能在 3 月 14 日前获得参议院通过，联邦政府可避免关门。不过，两党围绕预算的博弈仍在持续，政府关门的风险仍然存在。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，有华尔街大佬指出，为了缓解高额的债务压力，特朗普政府正在故意制造一场经济衰退，DOGE 就是手段之一。削减 1 万亿美元的支出，这本应是 5-10 年才能完成的任务，但 DOGE 要在一年内完成，在如此短的时间内削减如此大规模的支出可能引发经济衰退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华尔街知名投资人拉里·麦克唐纳（Larry McDonald）表示，美国债务问题迫在眉睫，如果关税政策和 DOGE 疯狂裁员可以导致经济在短期内衰退，就能为降息创造条件，从而暂缓债务危机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果他们能将利率降低 1%，明年就能节省近 4000 亿美元的利息。如果利率保持在当前水平，明年的债务利息将达到 1.2 万亿到 1.3 万亿美元。这比国防开支还要多很多。」麦克唐纳在周一发布的一档 YouTube 访谈中表示，所以特朗普需要降低利率，「他们非常迫切，甚至有些惊慌失措。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 1 月底的议息会议上，美联储将联邦基金利率目标区间维持在 4.25%-4.5%，这是去年 9 月开启降息周期以来首次暂停降息。美联储 1 月会议纪要显示，官员们倾向于维持利率不变。目前市场预计本月美联储大概率将再次按兵不动，最早可能在 5 月或 6 月才能降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王文虎表示，特朗普政府倘若严格兑现削减财政赤字承诺，或将使美国经济增长承压，马斯克裁撤的联邦政府雇员或将逐步显现在就业数据中，从而增加美联储未来降息的次数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野村证券也指出，特朗普政府有意通过大幅减支和裁员以及加征关税等措施引发一场「温和衰退」，以实现经济从政府依赖向私营部门的结构性转型。这一策略短期内可能打击经济，产生通缩效应，进而推动利率下降和美元走弱，激发私营部门活力，其长期目标是重塑美国经济增长模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据新华社、央视新闻消息，特朗普 3 月 3 日表示，拟对墨西哥和加拿大加征 25% 关税的措施将于 4 日生效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同时，对中国输美商品再额外征收 10% 的关税，加征税率将累计增至 20%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受特朗普最新关税威胁拖累，美股在 3 月首个交易日遭遇「开门黑」，标普 500 指数创年内最大跌幅，纳指抹平去年大选以来涨幅。年初迄今，纳斯达克指数跌幅近 5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普道琼斯指数（S&amp;amp;P DJI）美国指数投资策略团队负责人 Anu Ganti 上周对界面新闻表示，市场对通胀和经济衰退的担忧，以及新总统政策的不确定性，是造成近期美股疲软的主要因素。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12425555.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12425555.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:14:38 GMT</pubDate>
            <author>刘婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>董明珠：建议优化个人所得税税制，将个税起征标准提高至 1 万元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;董明珠：建议优化个人所得税税制，将个税起征标准提高至 1 万元&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174107159370747400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;建议同步优化专项附加扣除。建议同步优化专项附加扣除。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;3 月 4 日，全国人大代表、格力电器董事长董明珠在两会期间提出关于优化个人所得税税制的建议。董明珠建议提高基本减除费用标准，将个人所得税基本减除费用标准提高至 10000 元/月，并同步优化调整税率结构和专项附加扣除，加强税收监管与信息共享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;董明珠提到，自 2018 年《中华人民共和国个人所得税法》修订以来，按照党中央决策部署，我国个人所得税改革稳步推进，通过提高基本减除费用标准、优化调整税率结构、设立专项附加扣除项目及提高专项附加扣除标准等一系列措施，显著降低了居民的个人税收负担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;董明珠表示，未来提升质量和效率仍然是应有之义。我们必须积极适应我国快速变化的社会经济环境，着力扩大有收入支撑的消费需求，激活发展潜能，促进居民想消费、敢消费、能消费，让人民群众拥有更多的获得感、幸福感和安全感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在关注经济民生的同时，董明珠还聚焦于网络生态环境的治理。她提到，网络信息内容生态环境是社会生活和政府营商环境的重要组成部分，其健康程度直接影响社会的稳定与安全。2024 年，国家网信部门开展「清朗」专项行动，处置了超过 781 万个账号和 4800 家网站，推动网络生态改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，仍有机构和个人通过「标题党」等手法制造谣言和网络暴力，以获取流量。更有甚者，一些不法分子或组织雇佣网络水军，有组织、有计划地散布虚假信息，恶意攻击竞争对手或特定个人，严重扰乱网络秩序。这些行为不仅歪曲企业家和公众人物的言论，还严重干扰社会秩序，给被攻击者带来精神创伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，董明珠表示，建议全面修订《中华人民共和国网络安全法》，国家网信办尽快出台《网络谣言、网络暴力信息互联网平台治理规定》；同时，在拟出台的新《治安管理处罚法》中新增对网络谣言、网络暴力信息的分类界定与处罚条款。并建议最高人民法院出台专门针对网络谣言、网络暴力信息民事侵权的司法解释。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12425228.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12425228.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:07:25 GMT</pubDate>
            <author>李科峰</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国考虑放松对俄罗斯制裁，重启「北溪 2 号」管道成谜</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2018 年 7 月 16 日，美国总统唐纳德·特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174106711164020200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;去年，特朗普竞选的金主之一、美国商人斯蒂芬·林奇曾提出收购「北溪 2 号」的想法。去年，特朗普竞选的金主之一、美国商人斯蒂芬·林奇曾提出收购「北溪 2 号」的想法。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 3 月 3 日，美国官员和消息人士透露，美国政府正在制定计划放松对俄罗斯的制裁以推动俄乌达成停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，知情人士称，白宫已经要求美国国务院和财政部起草清单确定放松对俄制裁的范围，美国或取消对俄罗斯部分实体和个人的制裁。之后，美国官员将与俄罗斯官员讨论放松制裁问题，以改善两国外交和经济关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 12 日，美国总统唐纳德·特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京进行通话。随后，美国和俄罗斯代表团先后在沙特阿拉伯和土耳其举行会谈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国财长斯科特·贝森特此前表示，取决于美国与俄罗斯的会谈情况，之后可能对俄罗斯放松制裁。特朗普也做出了类似表态。普京上月主持召开俄罗斯稀土行业发展会议时称，如果美国解除对俄相关制裁，俄罗斯计划恢复对美出口铝制品，出口量为 200 万吨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京还指出，俄罗斯的稀土储量比乌克兰多，愿意与包括美国在内的任何外国伙伴合作开发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年俄乌冲突开始以来，美国和欧盟对俄罗斯石油、金融、军事、科技、黄金等各领域实施了数千项制裁。去年 2 月，约瑟夫·拜登政府一口气宣布对俄罗斯追加 500 多项新制裁。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174106711164020200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据参考消息网消息，近期英国媒体报道称普京的盟友、前东德国家安全部官员马蒂亚斯·瓦尔尼希计划在美国投资者支持下，重启俄罗斯通往欧洲的「北溪 2 号」天然气管道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息人士称，多名投资者表示了兴趣，但一个以美国为首的投资财团已与俄罗斯天然气工业股份公司拟定了停止制裁后达成一项交易的大致内容。去年，特朗普竞选的金主之一、美国商人斯蒂芬·林奇曾提出收购「北溪 2 号」的想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「北溪 2 号」是俄罗斯天然气工业股份公司与 5 家欧洲公司的合作项目，计划每年输送 550 亿立方米天然气。管道与「北溪 1 号」平行，经波罗的海连接俄罗斯和德国。俄罗斯可通过该管道绕开乌克兰直接向欧洲输送天然气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄乌冲突开始前，「北溪 2 号」的修建已经完成，但在美国施压下一直没有投入使用。在第一个美国总统任期，特朗普以制裁为威胁，阻止德国与俄罗斯启用「北溪 2 号」管道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄乌冲突开始后，德国宣布暂停对「北溪 2 号」的审批程序，美国则对该项目启动制裁。2022 年 9 月的北溪管道爆炸事件导致「北溪 2 号」管道受损，但其中一条支线未受波及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对相关报道，俄罗斯总统发言人德米特里·佩斯科夫周一表示，报道中的诸多信息与目前的现实不符，因此拒绝对相关报道置评。德国经济部发声明表示，该国没有就重启「北溪 2 号」与俄罗斯接触，强调摆脱对俄罗斯天然气的依赖对德国政府具有重要战略意义。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12424736.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12424736.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:56:59 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>青少年精神障碍患病率达 17.5%，人大代表建议加快医教融合 | 两会·最热烈</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/17410627569448100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中国流行病学调查显示，青少年精神障碍患病率达 17.5%，自杀行为是突出表现，且近年来呈上升趋势。中国流行病学调查显示，青少年精神障碍患病率达 17.5%，自杀行为是突出表现，且近年来呈上升趋势。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张旭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年两会召开在即，全国政协十四届三次会议和十四届全国人大三次会议将分别于 3 月 4 日和 3 月 5 日在北京开幕。界面新闻从&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全国人大代表&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;崇左市高级中学副校长黄花春&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;处获悉，她今年计划提交的议案聚焦于青少年心理健康问题，建议加快医教融合。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事实上，青少年心理健康已成为全球重大公共衞生问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国流行病学调查显示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;青少年精神障碍患病率达 17.5%，自杀行为是突出表现，且近年来呈上升趋势。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;024 年，精神病学顶刊&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《JAMA Psychiatry》发布的一份报告指出，全球约 2.93 亿 5 - 24 岁儿童和青少年至少患一种精神心理障碍，10 - 19 岁青少年患病率为 14%，是该年龄段非致命性残疾主因，占总残疾寿命年数 20.27%。国内儿童青少年心理健康问题向非传染病转变，心理健康问题凸显，而精神科医师数量少且分布不均、诊疗资源差异大等制约了服务开展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「我们应该意识到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;儿童青少年心理健康问题的严峻性&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;黄花春表示，焦虑、抑郁、网络成瘾、校园欺凌等问题高发，自杀率居高不下，影响学习、生活、社交，严重可致精神障碍甚至极端行为，若不及时干预会延续至成年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「并且，当前心理健康服务体系存在明显不足，无法满足青少年心理方面的需求。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;黄花春&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;称，学校面临专业心理教师匮乏的困境，导致心理咨询室未能充分发挥其应有的作用；医疗机构在心理健康服务方面的覆盖不足，学校与医疗机构之间的协作也存在明显短板；同时，家庭和社会对青少年心理健康的支持力度也不够。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/17410627569448100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「此外，医教融合进程缓慢，基层精神科的建设也相对滞后。这些问题共同构成了当前青少年心理健康服务体系中的重大挑战。」黄花春说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至于为何青少年会出现严重的心理健康问题？黄花春认为，个体特征、家庭环境以及社交关系是影响青少年心理健康的三大主要因素。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在个体特征方面，青少年的性格、自尊和自我效能感等内源性因素影响显著。「内向、敏感、焦虑倾向性格的青少年更易产生情绪问题，低自尊和缺乏自我效能感者也常受精神困扰。」黄花春说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;家庭环境同样对青少年心理健康产生深远影响。黄花春指出，不良童年经历，如家庭暴力、父母离异等负面事件，会给青少年带来长期的心理创伤。这些负面经历可能导致青少年在情感上产生疏离感，对人际关系产生不信任，甚至影响其未来的社交能力和情感发展。相反，家庭支持与鼓励则能够为青少年提供心理上的安全感，帮助他们建立积极的自我认知，从而缓解心理压力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，社交关系也是影响青少年心理健康的重要因素。「同伴关系、师生关系以及社交网络对青少年的心理健康状态有着不可忽视的影响。校园欺凌、社交孤立或不良师生关系等负面社交经历，容易引发青少年的焦虑、抑郁等心理问题，并可能导致这些状态持续存在。」黄花春说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻注意到，在促进青少年心理健康方面，国际上有一系列可行做法，为我国开展相关工作带来了启示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在政策和规划方面，世界衞生组织（WHO）制定的《青少年茁壮成长计划》及手册，为青少年心理健康发展提供了重要指导。 2022 年，美国通过了《两党安全社区法案（BSCA）》，不仅提供资金支持心理健康服务，还开通热线并推动学校相关课程开展。在干预措施方面，除传统治疗咨询外，数字医疗、运动干预等新型方法成效显著。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;黄花春举例，Brightline 数字医疗服务可实现远程评估干预，运动也被证实能有效改善青少年情绪与心理状态。此外，芬兰将心理健康教育纳入国家课程，学校与医疗机构紧密合作且倡导全员参与；日本通过 「医教协同」 模式，医疗机构定期派精神科医生到校，学校设联络员协调，同时定期筛查并转介问题学生，普及心理健康教育。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「我国虽已出台相关政策并加大投资，但仍可从国际经验中获取多方面借鉴。」黄花春表示，在政策引导与资源优化上，需细化政策，推动医疗资源下沉农村和低收入地区，加大数字化投入提高服务覆盖率；在数字化管理及干预策略方面，应综合干预，开发本土心理健康应用和平台提供即时支持；在社会支持网络建设中，学校、医院、家庭需紧密协作，通过培训教师和家长，社区设立中心并举办活动，提升公众认知，减少污名化和病耻感；在科学评估与管理机制方面，要增加科研投入，长期追踪数据，建立数据库研究成因与效果，完善监测评估系统；此外，政策干预应结合地方差异灵活调整，满足不同需求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;为进一步促进我国青少年心理健康，黄花春提出四点建议，一是建立健全医教融合机制，教育部门牵头联合多部门建立联席会议制度，搭建精神心理健康筛查监测数字平台，组织专家培训学校心理教师，设立转诊绿色通道，鼓励社会公益基金参与。二是加强基层儿童青少年精神心理科建设，加大财政投入改善硬件设备，高校设相关专业扩招生源，利用互联网远程会诊和培训。三是借鉴国外成功的医教融合机制，完善我国学校精神心理健康服务与校医合作体系。四是以电影为载体推进儿童青少年精神心理健康宣传计划，鼓励创作相关题材电影，发挥电影优势强化宣传阵地建设。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12424464.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12424464.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:46:12 GMT</pubDate>
            <author>张旭 XU</author>
        </item>
        <item>
            <title>人大会议发言人：将推动民营经济促进法尽快出台</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：新华网&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174106435053440500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;一年来，全国人大常委会审议法律案 39 件，通过了其中的 24 件，包括制定法律 6 件、修改法律 14 件，作出有关法律问题和重大问题的决定 4 件。一年来，全国人大常委会审议法律案 39 件，通过了其中的 24 件，包括制定法律 6 件、修改法律 14 件，作出有关法律问题和重大问题的决定 4 件。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 4 日，十四届全国人大三次会议在人民大会堂新闻发布厅举行新闻发布会，由大会发言人娄勤俭就大会议程和人大工作相关问题回答中外记者提问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;娄勤俭介绍，十四届全国人大二次会议以来，全国人大常委会充分发挥人大在立法工作中的主导作用，着力推动中国特色社会主义法律体系与时俱进、发展完善。一年来，审议法律案 39 件，通过了其中的 24 件，包括制定法律 6 件、修改法律 14 件，作出有关法律问题和重大问题的决定 4 件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在服务加快发展新质生产力方面，全国人大常委会制定能源法，修订矿产资源法，制定增值税法，修改会计法、统计法。在保障人民群众对美好生活的向往方面，全国人大常委会制定农村集体经济组织法，制定学前教育法、学位法，修订文物保护法、科学技术普及法，修订突发事件应对法。为完善国家机构有关法律制度，全国人大常委会修改监督法，修改监察法。常委会两次审议代表法修正草案，并决定提请这次大会审议。全国人大常委会也制定了关税法，修订国境衞生检疫法，修改了反洗钱法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于民营经济促进法的立法进展，娄勤俭表示，民营经济伴随改革开放伟大历程蓬勃发展，是我国社会主义市场经济的重要组成部分。去年 12 月，民营经济促进法（草案）由国务院提请全国人大常委会初次审议；上个月又进行了再次审议。一审后，草案在中国人大网公布，征求社会公众意见；全国人大有关专门委员会和工作委员会还通过座谈、调研等方式听取包括民营企业在内的各方面意见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;娄勤俭指出，法治是最好的营商环境。草案第一次将坚持「两个毫不动摇」、促进「两个健康」写入法律，把党中央关于促进民营经济发展的重大方针、政策举措上升为法律规范，对于保证各种所有制经济依法平等使用生产要素、公平参与市场竞争、同等受到法律保护，进一步优化民营经济发展环境，提振民营企业家发展信心，促进民营经济健康发展、高质量发展，具有重大而深远的意义。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174106435053440500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「下一步，我们将根据常委会继续审议情况和各方面的意见建议，认真做好草案修改完善工作，推动法律尽快出台。」娄勤俭说。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12424514.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12424514.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:02:06 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>意大利公司正「扎堆」落地上海临港，欧洲企业最关注什么政策？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240302/1709360443671_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;自 2004 年中意两国建立全面战略伙伴关系以来，双边贸易额增长近 4 倍，连续 4 年保持在 700 亿美元以上历史高位，意大利成为中国在欧盟内第四大直接投资来源地，也是中国在欧盟重要投资目的地。自 2004 年中意两国建立全面战略伙伴关系以来，双边贸易额增长近 4 倍，连续 4 年保持在 700 亿美元以上历史高位，意大利成为中国在欧盟内第四大直接投资来源地，也是中国在欧盟重要投资目的地。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;记者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;界面新闻日前获悉，在 2024 年 11 月第七届中国国际进口博览会期间谈定的、位于临港金桥园区的中意临港创新合作产业园，经过三个月多的建设，项目首开产业园 10 万平方米的厂房及研发中试楼即将建成投产，并且已有 3 家意大利企业入驻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前产业拓展区则储备了 500 亩工业用地，承接重点制造业项目用地需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商务部欧洲司司长余元堂透露，自 2004 年中意两国建立全面战略伙伴关系以来，双边贸易额增长近 4 倍，连续 4 年保持在 700 亿美元以上历史高位，意大利成为中国在欧盟内第四大直接投资来源地，也是中国在欧盟重要投资目的地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「当前中国正在坚定不移地推进高水平对外开放，致力于为包括意大利企业在内的世界各国企业，打造一个市场化、法治化、国际化的一流营商环境。」余元堂说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;临港新片区党工委副书记吴晓华总结了这一产业园的优势：第一点是链接全球、融通世界的区位优势；第二点是临港和意大利在诸多产业优势互补；第三点是毗邻港口的综合保税和国际航运优势；第四点是具有国际竞争力的金融贸易优势；第五点是对接国际标准的数据跨境优势。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240302/1709360443671.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴晓华说，从产业来看，临港与意大利可以共享的机遇包括智能网联汽车、民用航空、生物医药、高端装备、时尚消费产业等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他解释说，临港有整车制造的优势， 比如特斯拉、上汽， 意大利有汽车零配件的优势。而在民用航空产业方面，未来几年商飞和商发批产增速的机会，意大利的航空零配件企业也可以加盟临港。「临港新片区是中国政府为适应新一轮对外开放而设立的特殊经济功能区，国务院专门出台了临港新片区总体方案，要求临港在投资自由、贸易自由方面建立与国际接轨的制度体系，成为中国链接世界的桥梁与窗口。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250301/174080223459844600_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特别值得注意的是，临港新片区将为入驻中意产业园的企业提供空间、财政、生活等多重保障，并制定了多项「真金白银」的专项政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，园区内 10 万平方米的生产和研发办公空间，也将为意大利企业提供「拎包入住」、低成本创业的保障。在人才服务保障方面，临港还会为意大利企业人才提供电子口岸签证、工作许可、居住许可、子女就学、住房等一系列保障服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对入驻企业，中意产业园还将实行前两年物业租金减免、后三年租金减半的优惠。此外，还会给予企业科技经费 20% 的资金支持、企业新增固定投资 10%～30% 的补贴以及每人次 2 万元的商务考察差旅补贴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「这些专项政策都是‘来就给’。如果意大利企业还有需求，我们还能为企业‘量身定制’政策。」吴晓华说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据界面新闻了解，眼下临港新片区正在围绕中意产业园，在周边建设商业街区、双语国际学校、住宅、酒店等城市生活配套和休闲娱乐设施等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如金桥临港综合区投资开发有限公司总经理钱圣扬表示，园区附近的临港平和学校是一所 12 年一贯制教育的学校，今年 9 月将正式开启招生工作，这所学校在教学设置中还充分考虑到了意大利语等语种的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意大利企业以中小企业为主。对此临港新片区管委会高科处副处长、上海临港新片区国际投资发展有限公司总经理李向聪表示，今年 4 月临港将到意大利举办推介活动，以更好推介中国的供应链优势、成本优势和市场优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1989 年，帕马公司成功在中国售出了第一台机床，成为当时为数不多的向中国销售大型工业设备的外资企业，作为产业园的企业之一。帕马（上海）机床有限公司总经理西尔维奥·斯米德尔（Silvio Smiderle）回忆说，「在临港发展的十年间，帕马企业的营收规模实现了十倍的增长，成为了帕马集团在全球范围内发展最为突出的企业。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最早在 2011 年，帕马选择在上海临港新片区设立工厂，并于去年进一步扩建了约 2000 平方米的厂房，旨在优化备件材料的物流流程，并提升生产能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在西尔维奥·斯米德尔看来，临港之所以成为他们的首选，是因为这里汇聚了众多企业的核心客户，是上海这一最大、最活跃市场的所在地。同时，临港毗邻洋山深水港码头，拥有得天独厚的区位优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「特别是在最近的五年里，我们的产值甚至实现了翻倍，这对企业来说无疑是一个令人振奋的信号。」他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市委常委、临港新片区党工委书记、管委会主任&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陈金山&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;表示，打造中意产业园，是落实两国总理会谈精神，深化两国产业、科技、经贸、文化等领域交流合作，进一步提升上海对外开放能级的的重要举措。余元堂也指出，中意全面战略伙伴关系的深化，为推动中欧关系发展提供了强劲动力。他表示，商务部将继续支持中意两国在经贸、科技等领域的交流与合作，期待中意临港创新合作产业园成为中欧企业合作的新典范，为推动中欧双边关系的发展作出新的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12414902.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12414902.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:02:03 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>外卖骑手「被外包」就没有劳动关系了？人大代表为 1000 多万小哥呼吁修法 | 上海声音</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/1741049241834200_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年，上海法院审结涉外卖骑手、快递小哥、网约车司机等新业态劳动争议案件 1223 件，这些案件揭示了外卖骑手维权难的困境。2024 年，上海法院审结涉外卖骑手、快递小哥、网约车司机等新业态劳动争议案件 1223 件，这些案件揭示了外卖骑手维权难的困境。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，美团、京东、饿了么纷纷表态为外卖骑手缴纳保险，在沪全国人大代表也将把灵活就业人员权益保障这一话题带到全国两会上讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻从上海市高级人民法院获悉，今年全国两会期间，在沪全国人大代表、上海市高级人民法院院长贾宇拟提交一份关于修订劳动合同法的立法议案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;在司法实践中，我们遇到了不少案件涉及这类问题。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;贾宇说。&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年，上海法院审结涉外卖骑手、快递小哥、网约车司机等新业态劳动争议案件&lt;span&gt;1223&lt;/span&gt;件。这些案件揭示了外卖骑手维权难的困境，比如有的外卖骑手或&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;被外包&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;，或&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;被签订&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;自然人服务合作协议，当工作中出现受伤等情况主张权益时，用工平台或企业常常以此否认彼此存在劳动关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;透过司法案件反观社会现实，上海法院前期开展了一些调研工作，发现主要存在外卖骑手分成不透明、社会保险体系覆盖不足、收入模式单一以及法律法规体系不完善等问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贾宇指出，外卖平台的派单机制和计费规则较为复杂，部分外卖骑手收入被分包商抽成、劳务外包公司截留，收入分成比例不透明，影响灵活就业人员收入。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/1741049241834200.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，为维持生计或提高收入，灵活就业人员长时间、高强度工作，影响身心健康，亦对道路交通造成安全隐患。收入分配的不透明和高强度劳动，共同加剧了骑手群体的生存压力，亟待通过修订相关法律进一步保障灵活就业人员劳动报酬、规范工作时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再如关注度较高的社保问题，贾宇指出，现行社会保障制度主要适用于传统劳动关系，未能有效覆盖灵活就业人员，导致该群体在医疗、养老等方面存在较大风险。其次，部分外卖平台虽强制要求骑手购买商业保险，但费用由骑手承担，增加其经济负担。由于成本考量，骑手往往选择理赔金额最低的保险，导致保障范围有限，难以有效应对意外事故造成的经济损失。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174104944041675000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：上海市高级人民法院&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;随着数字经济蓬勃发展和产业结构不断调整，外卖骑手、网约车司机等灵活就业人员数量不断增加，已成为劳动力市场的重要组成部分。数据显示，全国外卖骑手已经超过&lt;span&gt;1000&lt;/span&gt;万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;外卖小哥不是&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;跑腿的&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;，而是&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;网约配送员&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;，他们很熟悉社区，能够融入社区的微治理、微网格。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;同济大学国政学院副教授、同济大学全球城市与合作治理研究中心副主任葛天任曾如此表示。在上海战台风等事件中，众多外卖骑手保障了城市末端配送&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;最后一公里&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;，他们也因此被称为&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;绿衣侠&lt;span&gt;」「&lt;/span&gt;红衣侠&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贾宇指出，目前，我国《劳动合同法》主要针对传统就业方式，难以适应灵活就业的特点和需求，大量灵活就业人员面临劳动合同签订率低、社会保险参保率低、劳动关系认定困难等问题，导致灵活就业人员在劳动报酬、劳动时间、社会保障、劳动安全等方面的合法权益保障不到位，不仅影响了灵活就业人员的切身利益，也制约了数字经济、平台经济健康有序发展。因此，修订《劳动合同法》以加强灵活就业人员合法权益保障具有重要的现实意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，这既是保障灵活就业人员生活、促进社会和谐稳定的现实需要，是强化平台企业责任、推动平台经济发展的重要举措，也是推进公平就业、增强社会保障的重要内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贾宇表示，对于此类案件，上海法院在现有法律框架内，做好相关案件的司法保障。比如，涉外卖骑手劳动关系纠纷案中，上海法院根据实际用工情况认定骑手与平台公司存在劳动关系，破除以连环外包等隐蔽手段规避用人责任的&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;障眼法&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市高级人民法院发布了《关于司法服务保障稳定就业的实施方案》，会同上海市人社局等部门出台了新就业形态劳动纠纷一站式调解工作意见，搭建调解平台。接下来，上海法院将继续紧盯此问题，依法妥善审理好新领域新类型劳动争议案件，推动更多劳动争议纠纷源头实质化解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;但要真正解决这一痛点难题，需要各方携手共同努力，营造公平的就业环境，进一步强化对灵活就业人员合法权益的保障，健全和完善社会保障体系，构建更加公平、和谐、稳定的社会劳动关系。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;贾宇说。这次全国两会，他提出这个立法议案，希望全社会能够更多的关注灵活就业人员，进一步健全灵活就业人员的权益保障机制，更好地维护灵活就业人员的合法权益。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12422501.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12422501.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:01:03 GMT</pubDate>
            <author>刘素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普宣布对加墨关税 4 日生效，加省长：对美国断电</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 3 日，美国华盛顿特区，特朗普总统在白宫罗斯福厅发表讲话。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105437550471200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普在社交媒体发文进一步暗示，美国将从 4 月 2 日起对进口农产品征收关税。特朗普在社交媒体发文进一步暗示，美国将从 4 月 2 日起对进口农产品征收关税。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在加拿大与墨西哥做出让步、在边境地区增兵防止非法移民进入美国之后，美国总统唐纳德·特朗普依然落下了对两国的「关税大棒」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 3 月 3 日，特朗普在美国白宫记者会上宣布，加拿大和墨西哥与美国谈判避免关税措施的窗口已经关闭，「它们（关税措施）明天生效。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普 2 月 1 日签署行政令，对进口自墨西哥、加拿大的产品加征 25% 的关税，其中对加拿大能源产品的加税幅度为 10%。之后，特朗普暂缓对两国加征关税 30 天，以便就非法移民和毒品走私问题展开谈判。加拿大和墨西哥均做出妥协，向边境地区增派士兵并加大拨款以防止非法移民和芬太尼运入美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但上周，特朗普依然表示对加墨的关税将如期推行。美国商务部长霍华德·卢特尼克周一接受媒体采访时称，加拿大和墨西哥在防止非法移民进入美国上做得很好，但在阻止贩毒集团将芬太尼运入美国上做得不够。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国车企此前警告对加墨的关税措施将破坏汽车行业的供应链，呼吁特朗普对汽车零部件进口提供豁免。但特朗普在周一的记者会上表示，车企需要做的是在美国建厂，「这样他们就不会有关税了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咨询机构安德森经济集团估计，美国对加墨的关税措施可能将导致美国汽车价格最高上涨 1.2 万美元，这笔费用最终将由消费者承担。伯克希尔·哈撒韦公司董事长和首席执行官沃伦·巴菲特上周末罕见就特朗普的关税措施发声，暗示关税可能引发通胀、伤害美国消费者。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105437550471200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但特朗普继续把关税称为「迅速、有效、能带来公平」的工具。周一晚，他在社交媒体发文进一步暗示，美国将从 4 月 2 日起对进口农产品征收关税，但没有明确相关产品的范围和关税额度。上月，特朗普宣布将对进口钢和铝征收 25% 的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他写道：「致美国伟大的农民们：准备好生产大量农产品在美国国内销售。将从 4 月 2 日开始对外部产品征收关税，玩得开心！」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174105441255537700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：Truth Social&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;受特朗普关税措施影响，当地时间周一收盘时，美股三大指数集体收跌。道指跌幅 1.48%，纳指跌幅 2.64%，标普 500 指数跌幅 1.76%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大外交部长梅拉妮·乔利周一宣布，加拿大准备好实施报复性关税措施。乔利指出，加拿大计划对价值 1550 亿加元的进口美国商品征收关税。第一批报复性措施为对价值 300 亿加元的美国商品征收 25% 关税，包括服装、香水、意大利面、橙汁、咖啡等日常用品。加拿大总理办公室随后发声明，如果美国从 4 日开始实施关税措施，加拿大的报复性关税也将于 4 日生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据加拿大此前制定的方案，第二批报复性关税措施将覆盖价值 1250 亿加元的商品，包括汽车、卡车、钢铁、铝等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大安大略省省长道格·福特警告，如果美国的关税措施生效，「我会采取任何措施，包括切断对美国供电，而且是带着笑容切断。」安大略省是美国纽约州、密歇根和明尼苏达的主要供电来源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福特对美国喊话，「想痛击我们？我们会双倍奉还。」福特宣布安大略省准备对美国从该州购买的能源征收额外费用，还会「撕毁」与埃隆·马斯克旗下 Starlink 的 1 亿美元协议。他此前威胁要叫停安大略省对美国的镍出口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安大略省酒类管制委员会已经下令，一旦美国的关税措施生效，该省将下架所有美国酒类产品。福特还鼓励消费者购买加拿大产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普宣布关税措施将于周二生效前，墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆表示加征关税的最终决定权在美国手中，但墨西哥也已经做好应对准备，「墨西哥将展现团结。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12423782.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12423782.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:32:46 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>新文物保护法施行第 4 天，美国将 41 件流失文物返还中国</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：央视新闻&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105513578338500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;新文物保护法首次在法律中明确了流失境外中国文物的追索权和有关程序。新文物保护法首次在法律中明确了流失境外中国文物的追索权和有关程序。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;新文物保护法首次在法律中明确了流失境外中国文物的追索权和有关程序。2025 年 3 月 4 日凌晨，国家文物局在美国纽约曼哈顿检察官办公室接收其向我国返还的 41 件文物艺术品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻报道，这批流失文物包括铜摇钱树和陶座、素面陶鬲、素面带盖铜钫、陶说唱俑等，种类涵盖陶器、玉器、青铜器、佛造像、画像砖及藏传佛教文物等。经专家进行初步图片鉴定和法律研判，该批文物艺术品年代跨度从新石器时代至清代，类别丰富、工艺精湛，具有一定的历史、艺术和科学价值，属于非法出境的中国文物艺术品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据介绍，2024 年 11 月，国家文物局通过我驻纽约总领馆获悉，美国纽约曼哈顿检察官办公室在办案过程中查获 41 件疑似中国流失文物艺术品，国家文物局获悉消息后，开展核查等相关工作，与中国驻纽约总领事馆密切协作，在美方职能部门配合下，成功实现文物艺术品回归。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，这是新修订的文物保护法于 2025 年 3 月 1 日开始施行后，首批流失境外的文物回归祖国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新文物保护法首次在法律中明确了对流失境外中国文物的追索权和有关程序，规定国务院文物行政部门依法会同有关部门对因被盗、非法出境等流失境外的文物开展追索，这为我国开展文物追索返还提供了有力法律支撑。法律还声明我国对于因被盗、非法出境等流失境外的文物，保留收回的权利，且该权利不受时效限制。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105513578338500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也是 2024 年 4 月以来，美国有关方面第二次返还中国流失文物。2024 年 4 月 17 日，中方在中国驻纽约总领馆接收了美方缴获后返还的 38 件文物艺术品，其中大部分为中国藏传佛教文物，时代为元至明清时期，类别丰富、工艺精湛，其中的牙雕、木雕作品以及壁画残片较为罕见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2009 年 1 月 14 日，中美两国首次签署防止中国文物非法入境美国的政府间谅解备忘录，并于 2014 年、2019 年、2024 年 3 次续签。备忘录签署以来，中美两国合作成功实现 20 批次 594 件/套流失美国的文物艺术品回归中国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央视新闻曾报道，新中国成立以来，我国通过执法合作、司法诉讼、协商捐赠、抢救征集等方式，成功促成了超过 300 批次、15 万件流失海外中国文物的回归。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12423788.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12423788.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:29:07 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>每 20 个「80 后」就有 1 人去世？多人捏造传播谣言被网警查处</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105038759743700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;多人为吸粉引流、卖保健品故意捏造并传播虚假「死亡率」。多人为吸粉引流、卖保健品故意捏造并传播虚假「死亡率」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期有关「80 后」死亡率的数据在网络平台广泛流传，受到各方关注。2025 年 3 月 4 日，公安部网安局官方微信发文介绍了这则谣言产生的来龙去脉，多人为吸粉引流、卖保健品故意捏造并传播虚假「死亡率」，已被网警依法查处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据媒体此前报道，2 月份以来，一组关于「80 后」死亡率的数据引发关注。一些微信公众号发文称，「截至 2024 年末，‘80 后’死亡率突破 5.2%，相当于每 20 个‘80 后’中就有 1 人已经去世。」「‘80 后’的死亡率已经超过‘70 后’。」这些文章号称数据来自第七次人口普查的「权威数据」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，解放日报「上海网络辟谣」平台 2 月 18 日曾发表质疑文章称，2020 年开展的「七普」，是如何得出 2024 年人口数据结论的？该文章表示，国家统计局官网对于死亡率指标的解释，应该用年死亡人数除以年平均人数，再乘上 1000‰，这意味着死亡率的指标是以「千分之几」为单位表示的，而不是常用的百分之多少。在网传数字的其他细节上，也有很多错误。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海网络辟谣」表示，中国人民大学教授李婷通过公开统计数字计算后得出，「80 后」的存活状况是要好于「70 后」的，而死亡率也要远低于 5.2% 这个数字。该消息系谣言，罪魁祸首可能是 AI。尽管 AI 对话后标注了数据存在局限性，存在间接推算和估算的情况，但这条假新闻还是被加上骇人听闻的标题在互联网上大肆传播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 4 日，据公安部网安局官方微信介绍，近期，一则「截至 2024 年末，‘80 后’死亡率突破 5.2%，相当于每 20 个‘80 后’中就有 1 人已经去世」谣言引发广泛关注，有个别网民借机造谣、煽动负面情绪、售卖保健品。公安机关网安部门依法开展调查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105038759743700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，网民「夏老师在上海」发布视频「‘80 后’到底还剩多少人」，捏造「‘80 后’剩余存活率降至 94.8%（死亡率 5.2%）」，成为后续系列谣言数据来源。此后，个别网民为挑拨情绪、售卖保健品，继续捏造「‘70 后’死亡率却低于‘80 后’」「同学已经有几个提前走了」「认识的‘80 后’已挂掉 3 个了」等系列谣言，引发网民关注，造成不良影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，公安机关网安部门依法对网民夏某、尹某灯、朱某春等 3 人予以行政处罚，对网民史某凤、李某、高某等 6 人予以批评教育。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12422559.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12422559.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 01:10:45 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>真断粮了，美国暂停对乌克兰军事援助</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 27 日，乌克兰哈尔科夫地区，乌克兰国民警衞队成员射击。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174104949951342200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;周一，特朗普再次在社交媒体发文猛批泽连斯基。周一，特朗普再次在社交媒体发文猛批泽连斯基。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在英国伦敦峰会后的「妥协性」发言并没有改善他与美国总统唐纳德·特朗普的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 3 月 3 日，美国国防部官员接受媒体采访时透露，特朗普已经下令暂停对乌克兰的所有军事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有目前尚未运入乌克兰的美国武器运输将被暂停，包括飞机和船只正在运输的武器，以及在波兰等待运入乌克兰的武器。透露消息的官员称，特朗普要求美国防长皮特·海格塞斯执行暂停运输令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国官员表示，直到特朗普确定乌克兰领导人展现出想要达成和平的意愿之前，暂停对乌武器运输都将持续。另一名美国官员强调，美国的行动不是「永久终止援助」，而是「暂停」军事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在俄乌冲突中，美国是乌克兰最大单一援助国。泽连斯基 1 月公布，乌克兰 2024 年的国防支出约 1000 亿美元，其中乌克兰自己筹集 400 亿美元，美国援助 350 亿美元，欧洲援助 250 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国对乌克兰的军事援助一直高于欧盟。德国基尔世界经济研究所 2 月的统计显示，俄乌冲突以来，欧洲国家共为乌克兰提供了 700 亿欧元的人道主义和经济援助，620 亿欧元的军事援助。美国提供的军事援助高于欧洲，达到 640 亿欧元；人道主义和经济援助为 500 亿欧元，低于欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174104949951342200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据美国联邦预算问责委员会统计，从 2022 年俄乌冲突开始以来，美国国会已批准总额 1750 亿美元的对乌援助。特朗普还继承了约瑟夫·拜登政府尚未用完的 38.5 亿美元军事援助资金，目前不清楚特朗普是否还会将该资金用于援助乌克兰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 28 日，泽连斯基与特朗普和美国副总统詹姆斯·万斯就乌克兰安全保障问题在媒体面前发生激烈争吵，泽连斯基被「请出」白宫，原计划的美乌矿产协议签署仪式也被取消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周日，泽连斯基在英国伦敦参加乌克兰问题峰会后接受记者采访时表示，他依然准备好与美国签署矿产协议。泽连斯基还称如果美方邀请，他将重返白宫。他认为乌克兰与美国的合作关系将继续，自己与特朗普的摩擦「也会过去」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但周一，特朗普再次在社交媒体发文猛批泽连斯基。泽连斯基在伦敦峰会上曾称俄乌冲突距离结束还「非常非常遥远」，特朗普批评该说法是泽连斯基说过「最糟糕的话」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普宣布，「美国不会再忍受了！这就是我一直说的，只要有美国支持，这个人（泽连斯基）就不想要和平。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12422509.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12422509.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 01:02:22 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>上千台人形机器人走下产线，这个产业万事俱备只欠「场景」｜上海加速跑</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174098477067532400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海人形机器人产业万事俱备，只欠场景。上海人形机器人产业万事俱备，只欠场景。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;杨舒鸿吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;有的机器人在春晚表演丢手绢，有的机器人已经在工厂「打螺丝」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻 2025 年 2 月从上海相关部门获悉，由上海企业生产的人形机器人从今年年初起即在浦东某车企装配产线上进行试装。这无疑是人形机器人进入商业化的又一进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「今年是人形机器人的商业化元年。」在接受界面新闻采访时，张江机器人谷产业负责人王涛表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为产业园内的头部人形机器人企业，上海智元新创技术有限公司将在今年进行大规模批量生产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据智元公司公共事务部副总经理胡静萍介绍，智元在去年 8 月发布了五款通用人形机器人，并于今年在数据采集工厂取得重要突破，已发布百万条整机数据。去年 1 月，智元量产工厂下线 1000 台人形机器人，截至 2024 年年底，已商用交付 700 台。目前，公司正聚焦于具身模型的开发，预计 3 月发布多款大模型，为通用机器人提供智能基座，助力行业应用的二次开发。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174098477067532400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不只是智元，乐聚、开普勒、银河、大阔也宣布，将在今年进行规模不等的批量交付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从 2024 年的原型机大量问世到 2025 年的批量生产，国金证券研报认为，这是人形机器人产业从概念到应用现实的重大跨越，对发掘人形机器人通用应用场景具备战略指导意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人形机器人量产，硬件方案不再是本质约束条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谐波减速器和行星滚柱丝杠的精度提升是人形机器人运动控制的基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为国内该领域的头部企业，绿的谐波（上海）传动科技有限公司的相关产品正在受到头部玩家青睐。公司销售总监翁进贤透露，2024 年公司人形机器人相关产品销量增长迅猛，增速达数倍之多，国内外订单均呈现快速增长态势，其中海外销量占总销量的 20% - 30%，且增速每年保持在 30% 左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;订单高涨，场景成为该企业产品迭代的主要动力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翁进贤告诉界面新闻，为契合人形机器人小型化、轻量化需求，绿的谐波成功开发出全球最小规格的谐波减速器，直径约 10mm，重量仅 10g 左右，可应用于人形机器人灵巧手指关节，极大提升灵活性与精确度。此外，公司还推出行星滚柱丝杠及一体化直线运动关节方案，满足行业对直线运动关节的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;算法层面，受益于 AI 大模型的发展，机器人大脑智能化程度提升同样加速突破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 19 日消息，国家知识产权局信息显示，华院计算技术（上海）股份有限公司取得一项名为「一种基于深度学习和手部变换的语音驱动手部动作图像生成方法及系统、计算机可读存储介质」的专利。该企业市场总监龚皆贤告诉界面新闻，华院计算的技术优势在于类脑计算和认知推理能力，能够赋予机器人更接近人类的思考、学习和情绪表达能力，使其能够更好地适应复杂多变的应用场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;龚皆贤透露，华院计算人形机器人聚焦认知智能引擎的开发，与头部企业合作，将认知智能引擎与机器人接口进行 API 联通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政策支持为产业发展提供了有力保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，上海市发布了多项支持人形机器人产业发展的政策包，包括支持创建国家人形机器人制造业创新中心，并在汽车、电气设备生产和零部件加工等领域，打造一批人形机器人赋能制造应用场景，形成机器人生产解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年全球开发者先锋大会上，上海市经济信息化委副主任张宏韬表示，通用人形机器人是当前产业发展的核爆点和新风口，上海正加快推动人形机器人布局和发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年，上海市政府在《关于人工智能「模塑申城」的实施方案》中再次提出，推进行业优质企业场景开放，试点开展百台以上机器人规模应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，上海加快产业链整合，打造人形机器人创新生态，并探索人形机器人在工业制造、灾害救援、危险作业、智能物流、安防巡逻、服务娱乐等典型场景的应用，研究相关支持政策，持续降低人形机器人的制造成本，力争早日实现人形机器人量产交付达到千台以上阶段性目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为长三角地区人形机器人的产业前沿，张江机器人谷产业负责人王涛表示，人形机器人产业正处于关键发展期，张江机器人谷正通过举办产业协同创新活动、大赛、峰会以及定期沙龙等方式，促进企业间的技术合作与业务对接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管产业发展迅速，但应用场景匮乏成为当前人形机器人产业面临的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国金证券研报认为，现阶段，人形机器人商用领域主要集中餐饮快消、旅游、展馆、教育科研、医疗服务等，场景关注在于智能交互和替代人工培训环节，人形机器人能够节约培训时间直接上岗，在小范围的可控条件下能实现少量复杂任务，在展览讲解、科研场景已经落地。极端作业场景以及复杂任务智慧生成仍有待攻克。而公众最为期待的家用服务场景，该研报认为目前人形机器人暂时未能实现在家用环境应用，未来依靠在工业、商用场景落地后，经过优化迭代升级，远期有望逐步落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;场景的匮乏也间接影响了在研发端进度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;胡静萍坦言，虽然智元在数据采集和模型开发方面取得了进展，但在实际应用场景中，仍需要更多的探索和尝试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华院计算技术龚皆贤也表示，尽管公司在认知智能技术方面取得了突破，但在实际应用中，仍需要更多的场景来验证技术的有效性。「硬件技术的发展需要与应用场景相结合，才能真正发挥其价值。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政策端也意识到了，更多的场景，会加速产业进化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为浦东新区人形机器人产业的主阵地，张江已集聚产业链上企业 73 家，覆盖多个关键环节，逐步形成浦东人形机器人产业链集聚发展生态圈。张江机器人谷透露，今年将推出 6 大人形机器人应用场景，帮助企业快速迭代产品，为商业化做好准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王涛强调，张江机器人谷将继续发挥政府引导作用，帮助企业对接场景业务，营造开放包容的市场环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;场景的开发，也会加速产业链裂变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中信证券研究部在《计算机行业 「智能网联」 系列报告 40 —高算力域控：人形机器人智能化大脑》中指出，随着人形机器人算法升级带动算力需求增长，催生新产品形态，域控产业分工变革催生新供应商角色。在本轮产业变革中，处在芯片企业核心生态位、具备强软件能力，有硬件设计、生产经验的公司有望受益。这表明，硬件技术的发展将为人形机器人产业带来新的机遇，但同时也需要软件和应用场景的配合，才能实现产业的全面发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国金证券研报也指出，人形机器人产业在发展过程中将面临智能能力提升、硬件降本和政策等多重阻碍。如果放量时间低于预期，将导致相关设备的放量时间不及预期，资本投入长期难以回收，对公司的业绩产生负向影响。虽然人形机器人产业前景广阔，但在发展过程中仍需关注各种风险和挑战，特别是应用场景的建设和完善。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12419742.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12419742.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 01:00:00 GMT</pubDate>
            <author>杨舒鸿吉</author>
        </item>
    </channel>
</rss>