<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 07:46:24 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>法院暂停美国政府裁员「买断」计划，已有 6.5 万人辞职</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;美国马萨诸塞州波士顿法院。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173925883866114700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普和「政府效率部」的大规模裁员计划引发多项法律诉讼。特朗普和「政府效率部」的大规模裁员计划引发多项法律诉讼。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 2 月 10 日，美国马萨诸塞州地区法院联邦法官乔治·图尔宣布暂停联邦政府的裁员「买断」方案，以便其考虑是否对该计划进一步发限制令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，美国联邦人事管理局要求全美 200 多万联邦雇员在 2 月 6 日前决定是否接受「买断」、主动辞职。工会提起诉讼后，图尔废除了 2 月 6 日的截止日。美国当局随后将本周一午夜前定为接受「买断」方案的最后期限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据美国联邦人事管理局提出的「买断」方案，主动提出辞职的雇员将享受约 8 个月的薪资补偿，相关雇员的薪酬与福利将持续至 9 月 30 日。如果不接受「买断」，联邦雇员可能在之后的大裁员和机构调整中丢掉饭碗且无法享受丰厚补偿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;军队、邮局、移民执法和部分国家安全部门雇员不能参加「买断」计划，但包括美国中央情报局、美国国家情报总监办公室、美国国家安全局在内的多个关键安全机构是「买断」计划参与方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫官员公布的数据显示，截至上周五，共约 6.5 万联邦雇员接受「买断」、主动提出辞职。这一数字占全美联邦雇员总数 3% 以下，白宫目标通过「买断」让 5% 到 10% 联邦雇员主动辞职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国州、县和市雇员联合会等工会敦促成员不要接受「买断」方案。各工会以及非营利法律组织「民主前进」在马萨诸塞州联邦地方法院提起诉讼，要求法院中止「买断」计划，指控联邦人事管理局违反行政程序法、没有足够资金兑现补偿承诺。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173925883866114700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各工会指出，国会批准的联邦政府支出法案将在 3 月 14 日到期。美国国会尚未就新支出法案达成一致，如果国会不批准新法案，联邦当局将无法兑现「买断」方案中的薪资承诺。「民主前进」组织律师还指责「买断」方案是为了迫使联邦雇员腾出位置，让美国总统唐纳德·特朗普的支持者补位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普和「政府效率部」的大规模裁员计划已引发多项法律诉讼。周一，白宫管理和预算办公室主任罗素·沃特下令美国最高金融监管机构消费者金融保护局暂停所有工作，消费者金融保护局位于华盛顿的总部关门一周。该机构也停止了对金融公司的监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国全国财政雇员工会已经提起诉讼，指控沃特之举违反宪法。同一天，美国 22 个州总检察长就特朗普政府削减医疗和公共衞生领域科研经费，向位于波士顿的联邦法院提起联合诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12334940.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12334940.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:38:10 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>受贿数额特别巨大，司法部原副部长刘志强被提起公诉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173925823414759800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;刘志强在司法部任职副部长期间的 3 位上司均已落马。刘志强在司法部任职副部长期间的 3 位上司均已落马。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 11 日，最高人民检察院发布消息，司法部原党组成员、副部长刘志强涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由安徽省芜湖市人民检察院审查起诉。近日，芜湖市人民检察院已向芜湖市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关在审查起诉阶段依法告知了被告人刘志强享有的诉讼权利，并讯问了被告人刘志强，听取了辩护人的意见。检察机关起诉指控：被告人刘志强利用担任公安部国际合作局局长，青海省副省长、省公安厅厅长，司法部党组成员、副部长，国家禁毒委员会委员等职务上的便利以及职权、地位形成的便利条件，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，刘志强出生于 1963 年 7 月，山东鄄城人，研究生学历，1984 年 8 月参加工作，1986 年 12 月加入中国共产党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘志强 1984 年毕业于国际政治学院英语系英语专业，后进入公安部工作长达 28 年。期间，历任公安部外事局干部、公安部外事局欧洲处副处长、国际联络处处长、外事局副局长和局长等职务，2005 年 10 月起担任公安部国际合作局局长。根据最高检通报，刘志强的贪腐之路也即从此时开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012 年 6 月，刘志强外调青海省，先后任副省长、省委政法委副书记、省公安厅党委书记、厅长等职。其主持青海省政法系统工作期间，同事和下属多人被查，包括曾担任省公安厅副厅长的白世德、陆元庆和任三动，曾任省公安厅交通警察总队总队长的王福海和副总队长赵承敏等。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173925823414759800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年 1 月，刘志强奉调回京，出任司法部副部长，直至 2023 年 6 月到龄退休。2024 年 4 月 30 日，刘志强涉嫌严重违纪违法被查。半年后，他被开除党籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委曾通报，刘志强丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚不老实，对抗组织审查；违反中央八项规定精神，接受可能影响公正执行公务的宴请；违背组织原则，在组织函询时不如实说明问题，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，违规收受礼品礼金及消费卡，利用职权或者职务上的影响为他人谋取利益，亲属收受财物；公器私用，将手中的公权力作为谋私敛财的工具，大搞权钱交易，利用职务便利为他人在企业经营、项目承揽、业务推广、职务晋升等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前，刘志强在司法部任职副部长期间的 3 位上司均已落马。司法部原部长中，吴爱英于 2005 年 6 月起开始担任部长、党组书记，长达 12 年。2017 年 10 月，吴爱英被开除党籍的消息正式公布。吴爱英之后是傅政华，其于 2018 年 3 月开始担任司法部部长，2 年后转岗全国政协，2021 年被查。2022 年 9 月，傅政华因受贿 1.17 亿元被判处死缓，终身监禁，不得减刑假释。傅政华之后是唐一军，于 2024 年 4 月在江西省政协主席任上被查。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12334888.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12334888.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:20:40 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>受贿数额特别巨大，司法部原副部长刘志强被提起公诉</title>
            <description>&lt;p&gt;据最高人民检察院，司法部原党组成员、副部长刘志强涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由安徽省芜湖市人民检察院审查起诉。近日，芜湖市人民检察院已向芜湖市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关在审查起诉阶段依法告知了被告人刘志强享有的诉讼权利，并讯问了被告人刘志强，听取了辩护人的意见。检察机关起诉指控：被告人刘志强利用担任公安部国际合作局局长，青海省副省长、省公安厅厅长，司法部党组成员、副部长，国家禁毒委员会委员等职务上的便利以及职权、地位形成的便利条件，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12334799.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12334799.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>马斯克支持美联储主席换人之际，鲍威尔将参加国会听证</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 29 日，美联储主席鲍威尔召开新闻发布会。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173924906432365300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;鲍威尔将于当地时间周二接受参议院银行委员会听证，周三接受众议院金融服务委员会听证。鲍威尔将于当地时间周二接受参议院银行委员会听证，周三接受众议院金融服务委员会听证。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 2 月 10 日，美国「政府效率部」负责人埃隆·马斯克在社交媒体发文，支持将美联储主席换为美联储批评人士、共和党前议员罗恩·保罗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，马斯克连发数文警告政府效率部要对美联储展开审查。当地时间 2 月 11 日和 12 日，美联储主席杰罗姆·鲍威尔将前往国会山，接受半年一度的国会听证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍威尔动身前往国会山前，马斯克于周一晚转发了一名保守派评论员建议让罗恩·保罗取代鲍威尔成为美联储主席的帖子。马斯克在转帖时回复：好主意。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173924908251067500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;此前，马斯克在社交媒体转帖支持保罗领导政府效率部的审计小组，专门审查美联储。现年 89 岁的保罗曾 3 次参加美国总统大选，他一直主张废除美联储，认为美联储运作不透明。保罗任国会议员时主张对美联储的全面审查，包括对美联储利率政策的审查，还撰写了名为《终结美联储》的书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周末，马斯克连续发文，警告美联储将成为政府效率部的审查对象。在上周日的推文中，马斯克称美国政府的所有部门必须保持透明，「没有例外，包括美联储。」马斯克还曾抱怨美联储人手过多。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173924906432365300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对唐纳德·特朗普新政府的施压，美联储负责金融监管事务的副主席迈克尔·巴尔已经宣布将于本月辞职，以便特朗普指派新人选。巴尔之后将继续担任美联储理事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联储主席鲍威尔也将在本周迎来一系列「高压」问询。当地时间周二，他将前往国会山接受参议院银行委员会听证。周三，他将接受众议院金融服务委员会听证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地媒体预计，货币政策、特朗普的关税措施影响、银行业监管政策放松的影响、多元化、美联储的独立性将成为两党议员问询鲍威尔的关键问题。从 2021 年至今，美联储尚未实现将通胀率控制在 2% 的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联储于上月宣布暂停降息，鲍威尔也强调美联储不急于做决定。但特朗普多次要求降息，指责美联储未能控制通胀。直到本月初，特朗普改变了说法，称暂停降息是「正确的选择」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地媒体周一公布的经济学家调查显示，此前大部分经济学家预计美联储将于 3 月降息。但由于通胀上升威胁加剧，美联储或将等到下个季度才会再次降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍威尔在特朗普第一个总统任期时提名成为美联储主席，在约瑟夫·拜登执政时获得连任。他的第二个任期将于 2026 年结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普重返白宫前，鲍威尔曾表示美国总统大选结果短期内不会直接影响货币政策。即便特朗普要求他辞去美联储主席一职，他也不会辞职，总统也无权将其解雇，因为「法律不允许」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12334220.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12334220.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 04:57:17 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>广西百色一中学教师被举报性侵，官方：部分内容属实，警方介入调查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173924256458479400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;对于唐某某师德失范行为教育部门将进一步调查核实，依纪依规处理。对于唐某某师德失范行为教育部门将进一步调查核实，依纪依规处理。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;广西壮族自治区百色市一高中教师被举报性侵一事引发关注。百色官方最新通报称，经初步核查，网上举报情况部分内容属实，警方已介入调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 10 日，有网民实名举报，百色祈福高级中学教师唐某某性侵未成年学生，导致学生抑郁自杀。当晚，百色市教育局发布情况通报称，针对网上关于唐某某涉嫌师德失范行为的举报信息，百色市人民政府高度重视，教育、公安等相关部门已组成联合工作组开展调查。目前，已对百色祈福高级中学唐某某予以停职处理。具体情况正在进一步调查核实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 11 日上午，央视新闻最新报道称，百色市公安局、教育局等相关部门高度重视，第一时间联合成立专门工作组，进驻学校开展调查核实。经初步核查，网上举报情况部分内容属实，部分内容仍需进一步调查核实。根据已经核实掌握的情况，百色市教育局已经对百色祈福高级中学唐某某予以停职处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道称，针对网上举报唐某某涉嫌违法犯罪的行为，公安机关已介入调查。对于唐某某师德失范行为教育部门将进一步调查核实，依纪依规处理。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12333738.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12333738.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 03:00:08 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>最高法典型案例：「粉丝」多次制造谣言敲诈勒索 100 万，获刑 8 年 7 个月</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173924091774435600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;最高法表示，在网上炮制、散布谣言进而威胁他人交付财物，与在线下实施的敲诈勒索犯罪相比，危害更加严重。最高法表示，在网上炮制、散布谣言进而威胁他人交付财物，与在线下实施的敲诈勒索犯罪相比，危害更加严重。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 11 日，最高人民法院发布依法惩治利用网络敲诈勒索犯罪典型案例，其中一起案例中，网络主播的「粉丝」多次制造谣言敲诈勒索受害人 100 万元，最后获刑 8 年 7 个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被告人孙某媛系某网络主播的「粉丝」，被害人侯某经营的培训机构与该主播有业务合作。2022 年 6 月，孙某媛自认为侯某与主播关系暧昧，遂在网络直播间辱骂侯某，并通过自媒体平台找到侯某家人联系方式，借用他人电话向侯某家人宣称侯某婚内出轨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;侯某要求孙某媛停止人身攻击，孙某媛索要人民币 100 万元，被侯某拒绝后，孙某媛给侯某的培训机构员工、学员家属打电话、发短信，散布侯某婚内出轨、偷税漏税、猥亵儿童等虚假信息。孙某媛还匿名拨打电话向相关政府部门、公安机关举报侯某的培训机构存在没有办学资质、偷税漏税等违法行为，并在多个知名网站论坛发布涉及前述虚假内容的帖子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;侯某不堪其扰轻生自杀，幸被人发现获救，孙某媛又发布侯某「畏罪自杀」的帖子，并继续向侯某索要钱财。最后，侯某向公安机关报案，孙某媛被抓获。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法院审理认为，被告人孙某媛以非法占有为目的，采取威胁、要挟手段索要他人数额特别巨大的财物，其行为已构成敲诈勒索罪。孙某媛未能取得财物，系犯罪未遂，可以比照既遂犯从轻或者减轻处罚。孙某媛捏造多条虚假负面信息，匿名向被害人亲属、同事、客户以及社会公众散布，多次威胁、要挟被害人给付巨额钱财，并在被害人有自杀举动后继续人身攻击、索要钱财，犯罪情节恶劣，依法予以从严惩处。据此，对孙某媛以敲诈勒索罪判处有期徒刑八年七个月，并处罚金人民币十万元。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173924091774435600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高法表示，在网上炮制、散布谣言进而威胁他人交付财物，与在线下实施的敲诈勒索犯罪相比，危害更加严重。近年来，利用网络制造散播谣言、负面信息进行敲诈勒索的案件时有发生，严重损害人民群众和企事业单位的名誉权、财产权等合法权益，危害网络安全、社会稳定和经济发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高法认为，本案中，被告人孙某媛制造的谣言涉及背叛婚姻、性侵儿童、违法经营等多个方面，严重损害他人人格和名誉。审理法院根据此案的犯罪性质、情节、后果，综合考虑从重、从轻处罚情节，对孙某媛依法从严惩处，做到了罚当其罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;审判过程中发现，有的敲诈勒索被害人因为害怕隐私暴露不敢报警，有的被害单位因自身存在问题怕被追责或影响生产经营不愿报警，导致一些犯罪行为没有被及时制止和打击。对此，最高法表示，本案提醒网络犯罪的受害者，在自身合法权益受到侵害时要及时报案寻求公安、司法机关的帮助，勇于拿起法律武器与违法犯罪作斗争，让网络犯罪无处遁逃。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12333488.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12333488.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 02:31:15 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>加沙停火生变故，特朗普发最后通牒</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 10 日，加沙地带北部，流离失所的巴勒斯坦人返回家园。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173923921289767600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普威胁，如果哈马斯不在本周六中午释放所有人质，应取消加沙停火协议。特朗普威胁，如果哈马斯不在本周六中午释放所有人质，应取消加沙停火协议。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普的接管加沙言论正在对实施了 3 周的加沙停火协议构成直接威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 10 日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）指责以色列违反停火协议，宣布暂停释放人质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯军事分支发言人阿布·乌拜达指责以色列推迟让巴勒斯坦民众返回加沙北部、对巴勒斯坦平民开火、阻止人道主义救援物资进入加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯表示，何时恢复释放人质取决于以色列是否遵守停火协议。加沙停火协议从 1 月 19 日开始生效，联合国数据显示运入加沙的救援物资不断增加，截至上周有超过 100 万加沙民众获得了食品援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但消息人士透露，以色列拒绝了联合国、卡塔尔等国要求，不允许 6 万多座移动房屋和 20 万顶帐篷运入加沙以安置无家可归的加沙民众。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，哈马斯与以色列进行了 5 轮扣押人员交换。哈马斯释放了 21 名人质，以色列释放了 730 名巴勒斯坦囚犯。下一次交换原本在本周六，哈马斯计划释放 3 名人质。根据停火协议，停火第一阶段将持续 6 周，哈马斯共释放 33 名人质。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173923921289767600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯宣布暂停释放人质后，以色列国防部长伊斯拉埃尔·卡茨指责哈马斯的决定违背停火协议。以色列国防军周一晚发声明宣布提高戒备等级，并推迟南方司令部作战部队人员的休假计划。以军还准备向南部大幅增派部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加沙停火生变后，以色列人质家属和抗议者举行大规模示威游行并封锁了特拉维夫的一条高速公路，要求以色列政府不要撕毁停火协议、确保所有人质回家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多次放话称巴勒斯坦人不应该返回加沙的特朗普则对哈马斯发出最后通牒，警告如果到周六中午哈马斯不释放所有人质，「应该取消停火协议，让后果变严重」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普同时表示，最终决定取决于以色列。他还对埃及和约旦发警告，称如果两国拒绝接收从加沙迁出的巴勒斯坦人，美国将暂停对两国援助。埃及和约旦坚决反对将巴勒斯坦人从其土地上迁移。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的搬迁加沙民众、接管加沙言论已经对加沙停火第二阶段谈判产生了影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二阶段停火谈判原本应于 2 月 3 日开始，讨论哈马斯释放剩余人质以及以色列军队全部撤出加沙。但特朗普宣布要接管加沙后，第二阶段停火谈判推迟。以色列政府发言人 10 日才公布关于第二阶段的谈判「确定开始」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而就在周一当天，被派往卡塔尔参加谈判的以色列代表团返回以色列。周二，以色列安全内阁将讨论加沙停火和哈马斯暂停释放人质事宜。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12333259.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12333259.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 02:10:56 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 国务院部署多项举措提振消费；特朗普宣布对所有输美钢铝征收 25% 关税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 国务院部署多项举措提振消费；特朗普宣布对所有输美钢铝征收 25% 关税&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;国家发改委：2024 年大规模设备更新和消费品以旧换新工作取得显著成效；王传福：比亚迪全系车型搭载高阶智驾；美股收评：三大指数集体收涨，奈飞、Meta 创收盘新高。国家发改委：2024 年大规模设备更新和消费品以旧换新工作取得显著成效；王传福：比亚迪全系车型搭载高阶智驾；美股收评：三大指数集体收涨，奈飞、Meta 创收盘新高。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主持召开国务院常务会议，研究提振消费有关工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据央视新闻消息，国务院总理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;2 月 10 日主持召开国务院常务会议。&lt;/span&gt; &lt;span&gt;会议指出，提振消费是扩大内需、做大做强国内大循环的重中之重。要切实转变观念，把提振消费摆到更加突出位置。要大力支持居民增收，促进工资性收入合理增长，拓宽财产性收入渠道，提升消费能力。要聚焦牵动性强、增长空间大的消费领域，深挖消费潜力。促进服务消费提质惠民，优化「一老一小」服务供给，支持便民服务消费，扩大文体旅游消费，推动冰雪消费，发展入境消费。推动大宗消费更新升级，加大消费品以旧换新支持力度，更好满足住房消费需求，延伸汽车消费链条。强化消费品牌引领，支持新型消费加快发展，促进「人工智能+消费」、健康消费等，持续打造消费新产品新场景新热点。要实施优化消费环境三年行动，进一步完善质量标准、信用约束、综合治理、消费维权等制度，着力解决群众反映强烈的突出问题，营造放心的消费环境。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12331342.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家发改委：2024 年大规模设备更新和消费品以旧换新工作取得显著成效&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据国家发改委消息，&lt;/span&gt; 推动大规模设备更新和消费品以旧换新，是党中央、国务院着眼于我国高质量发展大局作出的重大决策部署。国家发展改革委会同各地区各有关部门，加强统筹协调，完善政策体系，加大资金支持，深入宣传引导，加快推进设备更新、消费品以旧换新、回收循环利用、标准提升四大行动。2024 年，「两新」政策带动设备工器具购置投资同比增长 15.7%，对全部投资增长贡献率达到 67.6%，带动大宗耐用消费品销售额超过 1.3 万亿元，形成节能量约 2800 万吨标准煤、减少二氧化碳排放约 7300 万吨，对扩大有效投资、提振消费需求、促进绿色转型、改善社会民生发挥了重要作用。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12331479.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普签署行政令，对所有输美钢铝征收 25% 关税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央视新闻消息，当地时间 2 月 10 日，美国总统特朗普签署行政命令，宣布对所有进口至美国的钢铁和铝征收 25% 关税。 特朗普当天还表示，相关要求「没有例外和豁免」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;王传福：比亚迪全系车型搭载高阶智驾&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 10 日晚间，比亚迪董事长兼总裁王传福在比亚迪智能化战略发布会上宣布，比亚迪全系车型搭载「天神之眼」高阶智驾，首批 21 款车型稍后上市。据介绍，「天神之眼」分为三个版本，其中三激光版本主要搭载于仰望车型。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Paragon 收购高鑫零售股权案获得市场监管总局批准&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 10 日晚间，高鑫零售在港交所公告，要约人 Paragon Shine Limited 宣布其已于 2025 年 2 月 10 日接获市监总局就此合并控股备案作出的批准，因此市监总局条件已达成。根据买卖协议，买卖协议交割应不迟于市监总局条件达成日期后十二个交割营业日（即 2025 年 2 月 27 日）或要约人与卖方可以书面协定之其他日期作实。根据市场监管总局此前披露的经营者集中简易案件公示表，Paragon Shine Limited（「Paragon」）将收购高鑫零售共计 78.7% 的股份。高鑫零售主要从事超市零售业务。交易前，阿里巴巴合计持有高鑫零售 78.7% 的股份，单独控制高鑫零售。交易后，Paragon 将持有高鑫零售 78.7% 的股份，单独控制高鑫零售。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收评：三大指数集体收涨，奈飞、Meta 创收盘新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美股三大指数集体收涨，纳指涨 0.98%，标普 500 指数涨 0.67%，道指涨 0.38%。大型科技股多数上涨，英特尔涨超 3%，英伟达涨逾 2%，奈飞、亚马逊涨超 1%，谷歌、微软、Meta 小幅上涨；特斯拉跌超 3%。其中，奈飞、Meta 创收盘新高。麦当劳收涨 4.8%，创 2020 年以来最佳单日表现。纳斯达克中国金龙指数收涨 2.61%，创 4 个月以来收盘新高。有道涨超 41%，金山云涨超 8%，阿里巴巴涨超 7%，百度涨逾 5%，京东涨近 5%，蔚来涨超 2%，拼多多、富途控股涨近 2%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331760.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331760.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 23:22:13 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>慕安会年度报告：世界「多极化」趋势将压倒「美国优先」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;（资料图）当地时间 2024 年 2 月 17 日，德国慕尼黑，慕尼黑安全会议在 Bayerischer Hof 酒店举行。视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173919525088420900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;来自华盛顿的信号越来越明显，特朗普提出的「土地掠夺」威胁意味着美国本身已成为其他国家需要对冲的风险。报告还预测，随着越来越多国家争夺全球影响力，这意味着未来的世界秩序可能会更加混乱。来自华盛顿的信号越来越明显，特朗普提出的「土地掠夺」威胁意味着美国本身已成为其他国家需要对冲的风险。报告还预测，随着越来越多国家争夺全球影响力，这意味着未来的世界秩序可能会更加混乱。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;第 61 届慕尼黑安全会议将于 2 月 14 日至 2 月 16 日在德国慕尼黑举行。据央视新闻报道，当地时间 2 月 10 日，会议主办方发布了聚焦「多极化」议题的《2025 年慕尼黑安全报告》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告重点分析了世界多极化趋势对和平与繁荣以及应对全球挑战带来的风险。本次会议的背景，是世界正从冷战后单极时代向没有单一意识形态主导的多极化转变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 1 月 20 日就职以来，美国总统特朗普就一直威胁要兼并他国领土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在美国媒体 9 日播出的一段采访中，特朗普称对让加拿大成为美国第 51 个州的态度是「认真的」。两天前，加拿大总理特鲁多在闭门会议上透露，美国人非常想得到加拿大的自然资源；特朗普多次表示有意购买格陵兰岛，而正在推动从丹麦独立的格陵兰岛政府也有意与美国加强合作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普还指责巴拿马对美国征收高额通行费，甚至威胁通过军事或经济手段夺取巴拿马运河。此外，他已下令将&lt;span&gt;自 16 世纪初起沿用至今的「&lt;/span&gt;墨西哥湾」更名为「美国湾」，而谷歌等平台也已照做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://securityconference.org/assets/02_Dokumente/01_Publikationen/2025/MSR_2025/Multipolarization_%E2%80%93_Munich_Security_Report_2025.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;《2025 年慕尼黑安全报告》&lt;/a&gt;的作者们写道，来自华盛顿方面的信号越来越明显，即美国不再想成为自由国际秩序的守护者，特朗普提出的「土地掠夺」威胁，意味着美国本身已经成为其他国家需要对冲的风险。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173919525088420900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250210/173919533195115100_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者们还表示，未来「多极化」趋势将压倒特朗普的「美国优先」主张。该报告所做的调查显示，巴西、印度、南非和中国等国将越来越受欢迎，成为&lt;span&gt;不&lt;/span&gt;&lt;span&gt;可阻挡的力量。另外，新的不同秩序也不太可能和平共处，因为目前还不清楚各主导力量能否就合作规则、原则和框架达成一致。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该报告还预测，越来越多的国家争夺全球影响力，这意味着「未来的世界秩序可能会更加混乱」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;慕安会创始于 1963 年，前身是以跨大西洋伙伴关系为重点议题的「国际防务大会」，如今已发展成为国际战略和安全领域的重要年度论坛之一。会议定期每年 2 月在德国巴伐利亚州慕尼黑召开。应会议主席邀请，中共中央政治局委员、中国外交部长王毅将在「中国专场」发表演讲，结合会议主题就重大国际问题介绍中方立场。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美国副总统万斯、俄乌事务特使凯洛格以及国务卿鲁比奥也将出席，届时凯洛格预计会提出特朗普的「俄乌和平计划」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331699.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331699.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 13:53:21 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 《哪吒 2》冲进全球影史票房榜前 30；美国将对所有进口钢铝征收 25% 关税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 《哪吒 2》冲进全球影史票房榜前 30；美国将对所有进口钢铝征收 25% 关税&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250207/173890344037446400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;多地部署化解地方债务风险；4 月 1 日起学生宿舍、试衣间禁止安装图像采集设备；新西兰降低「黄金签证」门槛。以下是界面新闻为你梳理的 2 月 10 日晚报新闻。多地部署化解地方债务风险；4 月 1 日起学生宿舍、试衣间禁止安装图像采集设备；新西兰降低「黄金签证」门槛。以下是界面新闻为你梳理的 2 月 10 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;多地部署化解地方债务风险，坚决遏制化债不实和新增隐性债务&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;防范化解债务风险是地方当前主抓的重点工作之一。界面新闻记者查询发现，天津、湖南、河北等多地日前发布的 2024 年国民经济和社会发展计划执行情况与 2025 年国民经济和社会发展计划草案均提及防范化解地方债务风险。粤开证券首席经济学家罗志恒在研究报告中提到，接下来，一是要扩大专项债发行规模，用好财政资金工具更加精准支持债务置换；二是要加大金融化债支持力度，用好应急备付金等政策工具；第三是加快融资平台清理和城投市场化转型，分类施策加速「退平台」；第四是要严守财经纪律严控增量债务。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12330003.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国务院公布新规，学生宿舍、试衣间等禁止安装图像采集设备&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国务院公布《公共安全视频图像信息系统管理条例》（简称《条例》），将自 2025 年 4 月 1 日起施行。除负有经营管理责任、安全防范义务的部门、单位或者个人为维护公共安全所必需建设外，其他任何单位或者个人不得在公共场所安装图像采集设备设施。《条例》禁止在公共场所的四类区域、部位安装图像采集设备及相关设施：旅馆、饭店、宾馆、招待所、民宿等经营接待食宿场所的客房或者包间内部；学生宿舍的房间内部，或者单位为内部人员提供住宿、休息服务的房间内部；公共的浴室、衞生间、更衣室、哺乳室、试衣间的内部；安装图像采集设备后能够拍摄、窥视、窃听他人隐私的其他区域、部位。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12331164.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《哪吒 2》进入全球影史票房榜前 30 名&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据灯塔专业版实时数据，截至 2 月 10 日 18 时 47 分，影片《哪吒之魔童闹海》票房突破 84 亿，&lt;/span&gt;总票房（含预售）突破 11.52 亿美元，超过《海王》，进入全球影史票房榜前 30 名，也是票房 TOP30 影片唯一非好莱坞影片。同时该影片&lt;span&gt;超过《小黄人大眼萌》，进入全球影史票房榜前 6 名，也是票房 TOP10 动画电影唯一非好莱坞影片。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12329612.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250207/173890344037446400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今日起，东盟国家旅游团可免签入境云南西双版纳&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家移民管理局 2 月 10 日发布公告，即日起，马来西亚、印度尼西亚、泰国、菲律宾、新加坡、文莱、越南、老挝、缅甸、柬埔寨等 10 个东盟国家的旅游团（2 人及以上），持普通护照经我国境内旅行社组织接待，可由西双版纳嘎洒国际机场口岸、磨憨铁路口岸、磨憨公路口岸免办签证整团入境出境，活动范围为云南省西双版纳州行政区域，停留时间不超过 6 天。&lt;span&gt;下一步，国家移民管理局将持续深入推进移民管理领域制度型开放，吸引更多外国人来华旅游、商贸，为入境游市场发展持续注入新动能，服务我国高水平开放高质量发展。&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12328102.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;王毅将出席第 61 届慕尼黑安全会议、二十国集团外长会&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;外交部发言人宣布：应英国外交大臣拉米、爱尔兰副总理兼外交贸易部长哈里斯、慕尼黑安全会议主席霍伊斯根邀请，中共中央政治局委员、外交部长王毅将于 2 月 12 日至 17 日访问英国并同英方举行第十次中英战略对话，访问爱尔兰，赴德国出席第 61 届慕尼黑安全会议并在「中国专场」发表演讲，结合会议主题就重大国际问题介绍中方立场。应二十国集团主席国南非外长拉莫拉邀请，王毅外长将于 2 月 20 日至 21 日出席在南非约翰内斯堡举行的二十国集团外长会。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12329638.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;巴黎举行 AI 行动峰会，马克龙宣布法国将获千亿欧元投资&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 10 日，法国首都巴黎举行为期两天的 AI 行动峰会。峰会召开前一天，马克龙接受当地媒体采访时透露，未来几年法国 AI 领域将获得 1090 亿欧元（约合人民币 8208 亿元）的投资。据马克龙介绍，相关投资包括阿联酋此前宣布的在法国建设一座 1 吉瓦的 AI 数据中心，该项目预计投资 300 亿欧元到 500 亿欧元。上周，阿联酋总统谢赫·哈利法·本·扎耶德·阿勒纳哈扬访问法国与马克龙会谈。两人会谈后，法国总统府公布了 AI 数据中心计划。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12328853.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;日方证实日铁将转为投资而非收购美钢&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;日本政府相关人士 9 日透露，石破茂 7 日在访美期间与特朗普的会谈中，出示了日本制铁公司收购美国钢铁公司计划的修改方案，方案内容为巨额投资而非收购，日本政府之前已就此与日铁方面进行了协商。根据修改后的方案，在日方进行投资之后，美国钢铁公司仍然是美国的企业，日铁将向美钢提供技术，并将在美国生产「更高品质的产品」。今年 1 月 3 日，时任美国总统拜登签署行政令，以国家安全为由阻止日铁收购美钢。随后，两家公司提起诉讼，请求法院撤销拜登的阻止收购令，并对该收购案进行重新审查。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12327287.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;新西兰降低「黄金签证」门槛，取消英语语言要求&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新西兰将简化其所谓的「黄金签证」计划，包括取消英语语言要求，以吸引富裕移民，并帮助促进经济复苏。从 4 月 1 日起「积极投资者+」签证将缩小到只有两个类别，可接受的投资范围将扩大。除了取消语言测试，其他潜在的投资障碍，例如投资者必须在该国停留的时间，也将进行调整。「资本具有高度流动性，在一个日益复杂的世界里，人们正在寻找一个安全稳定的国家做生意。」移民部长说，「我们将简化投资签证计划，提高灵活性，以激励投资者选择新西兰作为投资目的地。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12331150.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美将对所有进口钢铝征收 25% 关税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当地时间 2 月 9 日，特朗普表示，将于 10 日宣布对所有钢、铝进口加征 25% 的关税。特朗普表示，关税将适用于来自所有国家的钢、铝进口，但尚未透露关税何时生效。届时&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加拿大和墨西哥将受到较大影响。根据美国地质调查局的数据，2023 年，美国钢铁消费总量约为 9300 万吨，其中净进口量占需求的 13%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此次关税加征对中国的钢铁产业影响较小。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年中国钢铁出口比 2023 年增长超过 22%，但出口至美国的占比大约只有 0.8%，更多的钢铁产品直接出口到以东盟和海合会国家为代表的亚洲国家。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12327370.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;埃及召集阿拉伯紧急峰会之时，特朗普重申要「购买拥有」加沙&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 9 日，当天，特朗普在「空军一号」专机上接受媒体采访时称，他认为让巴勒斯坦人再次返回加沙是一个「巨大的错误」。特朗普把加沙形容为一个需要夷平的「拆迁现场」，称「没有什么剩下的值得搬回去」。他重申，美国不想看到巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）重返加沙，「把加沙看做一个大型房地产地块，美国将拥有它，我们会慢慢开发它。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12328092.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12320878.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12320878.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 11:22:20 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>为吸引富人拯救经济，新西兰移民签证不再要求会说英语</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173917909167484600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;此外还减少了在该国停留天数的要求。此外还减少了在该国停留天数的要求。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;为了吸引富裕移民、促进经济复苏，新西兰政府正式宣布简化其「黄金签证」计划，包括取消英语语言要求，以及减少申请人需要在该国停留的天数等限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该国移民部长埃丽卡·斯坦福（Erica Stanford）于当地时间 2 月 9 日表示，从 4 月 1 日起「积极投资者+」签证将缩小到只有两个类别，可接受的投资范围也将扩大，以激励投资者选择新西兰作为投资目的地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国会计公司 Murray&amp;amp;Co 的投资银行家贾斯汀·默里（Justin Murray）评价道，最新的签证举措表明新西兰政府将再次开放。长期以来，最初以房产投资吸引海外富人的「黄金签证」一直被新西兰等人口稀少的小型发达经济体普遍采用。但近年来，由于房地产价格上涨，包括西班牙、葡萄牙和爱尔兰在内的欧洲国家已经取消了与房地产购买绑定的移民计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新西兰政府此次引入两种投资类别「增长类」和「平衡类」。针对前者，投资者如果愿意直接向该国企业投资 500 万新西兰元（约合 2067 万人民币）便可以申请签证。申请人在三年内只需要在新西兰待满 21 天就有资格获得居留权，而之前的要求是 4 年内需要待满 117 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而针对平衡类，最低投资额为 1000 万新西兰元，但可接受投资范围扩大至债券、股票、慈善和房地产。投资者需要在 5 年内投资至少 1000 万新西兰元，并在此期间在该国居住 105 天。另外，获得新西兰公民身份的优势还在于，在澳大利亚居住满四年或以上的新西兰公民可直接申请澳大利亚公民身份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来自中左翼工党的阿德恩政府在 2022 年收紧了投资签证规定，目的在于将更多的外国投资集中在新西兰的企业经营方面，而不是股票和债券。根据去年的报道，只有 20 人申请了阿德恩政府推出的「积极投资者签证」，仅为此前计划的十分之一。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173917909167484600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新西兰财政兼经济增长部长尼古拉·威利斯表示，自 2022 年推出以来，阿德恩政府的计划仅获得 7000 万新西兰元的投资。而在 2020 年之前的两年里，这一规模多达 22 亿新西兰元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，新西兰 GDP&lt;span&gt;增长率仅为 0.6%，&lt;/span&gt;截至去年 9 月底的 2024 年第三季度，该国 GDP 萎缩 1%。如今中右翼政府一切工作围绕拯救经济而展开。现任总理卢克森曾任联合利华和新西兰航空公司高管。除了签证改革，他还着手废除工党政府的许多标志性政策，包括取消对该国海域石油和天然气勘探的禁令，并取消严格的禁烟令。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331150.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331150.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:18:34 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 筠连山体滑坡存在二次垮塌风险，山东 55 岁交警被人驾车冲撞牺牲</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;救援人员正在搜救失联人员。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173917724310014400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？广东清远发生一起森林火灾明火已扑灭，无人员伤亡报告；网友反映海南琼海某餐饮店存消费欺诈，官方：责令停业；安徽「内鬼」李诚臣被处分：严重玷污纪检监察干部队伍形象。今天有哪些地方新闻值得关注？广东清远发生一起森林火灾明火已扑灭，无人员伤亡报告；网友反映海南琼海某餐饮店存消费欺诈，官方：责令停业；安徽「内鬼」李诚臣被处分：严重玷污纪检监察干部队伍形象。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【四川】筠连山体滑坡存在二次垮塌风险，2 名伤员转运成都&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，四川宜宾筠连山体滑坡救援仍在进行中。这两天，四川&lt;span&gt;&lt;span&gt;省军区&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;组织 120 余名官兵和民兵持续做好人员搜救、热食供应、灾情排查、监测预警等工作，搜救失联人员，保障灾区群众生活。由于山体进一步垮塌风险较高，目前当地政府已对灾害威胁范围进行排查。另据人民日报客户端消息，目前，救援队已成功救出 2 名伤员。2 月 9 日 20 时许，在专家的护送下，两位伤员被紧急转运至四川大学华西医院。其中，一位 58 岁伤员为以右侧股骨粉碎性骨折为主的多发伤，亟需手术治疗；一位 11 岁轻伤员也将接受心理干预等治疗。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山东】遭犯罪嫌疑人驾车冲撞，博兴县 55 岁交警因公牺牲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据齐鲁网消息，2 月 6 日，正月初九，滨州市博兴县公安局交警大队二中队指导员王博同志在参加交通违法行为集中查处行动时，遭遇犯罪嫌疑人驾车冲撞，身负重伤，经抢救无效不幸因公牺牲，生命永远定格在 55 岁。当日下午，按照春节期间道路交通安全集中行动的统一安排，王博带领辅警等共 6 人设卡查处酒醉驾等违法行为。15 点 20 分，一辆黑色轿车驾驶员无证驾驶，意图逃避检查，突然冲入对向车道加速闯卡。王博本能地迎到车前，举手示意停车。但车辆却继续加速，朝王博直冲过去。王博来不及反应被车辆撞飞，重重摔在地上。最后，嫌疑人被当场控制，目前已被警方依法刑事拘留。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广东】清远发生一起森林火灾明火已扑灭，无人员伤亡报告&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173917724310014400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 9 日，广东省清远市高铁站附近的山体发生火灾，引起外界关注。2 月 10 日，清远市清城区森林防灭火指挥部办公室通报称，2 月 9 日 12 时 45 分，清城区源潭镇桃君坑发生一起森林火灾。火灾发生后，市委市政府、区委区政府高度重视，立即启动应急预案，在现场成立临时指挥部，实时调整力量部署，共调集约 1039 人的灭火救援队伍及投入 3 台直升飞机、14 台消防水车、20 台洒水车、风机约 310 台，2 号工具（打火把）约 800 把到现场开展扑救处置。2025 年 2 月 10 日 9 时 40 分，明火已经扑灭，过火面积及起火原因正在调查，无人员伤亡报告。此前，清远市应急管理局回应称，山火发生位置距离高铁车站有较远距离，暂未影响到铁路行车系统。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】女子携带冷烟花「仙女棒」进入北京南站，被罚 200 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据北京日报消息，2 月 7 日，一女子因携带冷烟花进入北京南站，被安检人员当场查获。目前，这名女子已受到北京铁路警方行政罚款 200 元处罚，「心形仙女棒」等 19 支冷烟花也被依法收缴。女子称，19 支冷烟花是从网上购买，准备乘坐高铁带往威海旅游拍照使用。经北京铁路公安处治安部门鉴定，女子携带的冷烟花属于烟花爆竹。办案民警提醒，冷烟花虽然燃点低、外部温度不高，但在燃放时喷射口的温度仍然能达到 700 至 800 摄氏度，存在灼伤人体和引燃物品的风险。为了安全起见，铁路安检部门明确规定旅客禁止携带冷烟花等烟花爆竹类产品进站乘车。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】网友反映琼海某餐饮店存消费欺诈，官方：责令停业&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 9 日晚，琼海市市场监督管理局发布情况通报称，针对近日网友反映琼海某餐饮店内购买通鼻果，存在消费欺诈、态度恶劣等情况，琼海市市场监督管理局已第一时间联合市旅文局、市公安局、市综合执法局等部门进行立案调查。涉事食品店涉嫌存在「明码标价不规范、违规宣传」等违法违规行为，违反了《中华人民共和国价格法》《中华人民共和国反不正当竞争法》等法律法规。执法人员现场责令该涉事食品店停止营业，对于调查发现的涉嫌违法违规行为，将按照相关法律法规从严从重处理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】新化洒水车 0℃以下洒水致路面结冰酿事故，官方回应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据@澎湃新闻，消息，2 月 9 日清晨，湖南省娄底市新化县多名市民反映市政洒水车在大冷天零度以下还洒水，导致路面结冰打滑，造成多起交通事故。现场视频显示，在一处路口，一辆灰色湖南牌照轿车，疑因路面结冰车辆打滑，将骑电瓶车的两人撞倒。另一个视频显示，疑似还有骑摩托的市民也因为路面打滑摔伤。还有现场视频显示，在沿河路一处停车场，停有一排洒水车，有人抱怨大冷天就不该进行洒水作业。2 月 9 日下午，记者联系新化县城市管理和综合执法局，工作人员表示事发地属于沿河风光带，已经接报正在处理。新化县政府办工作人员证实已经接到城管局的汇报，「早上就会有这种情况，因为气温比较低，适当调整洒水作业的时间。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【安徽】「内鬼」李诚臣被处分：严重玷污纪检监察干部队伍形象&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据安徽省纪委监委消息，日前，安徽省纪委监委对安徽省纪委监委原二级巡视员、第七纪检监察室原副主任李诚臣严重违纪违法问题进行了立案审查调查。李诚臣被开除党籍和公职。经查，李诚臣身为长期从事纪检监察工作的党员领导干部，丧失党性原则，背弃职业操守，不履行全面从严治党监督责任，对抗组织审查；无视中央八项规定精神，违规接受宴请，违规收受礼品、消费卡，违规借用管理和服务对象车辆；违背组织原则，在组织谈话时不如实说明问题，违规为他人谋取人事利益；在政策扶持事项中优亲厚友；违规干预、插手司法和市场经济活动；执纪违纪，严重玷污纪检监察干部队伍形象；利用职务便利为他人在融资贷款、工程项目承揽等方面谋利，非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】冒充「军人」婚恋交友诈骗案连发，杭州警方紧急预警&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，2 月 9 日，杭州市反诈中心发布《关于冒充「军人」婚恋交友诈骗的预警》称，近日，杭州市连续发生多起冒充「军人」交友进行虚假网络投资诈骗案件，给受害人造成巨额财产损失。典型案例：43 岁单身女性赵某于 2024 年 12 月下旬，在社交软件上结识主动搭讪的谢某。谢某自称为部队现役军官，双方随后通过网聊发展为恋人关系，后谢某称有稳赚不赔的内部投资平台，以炒黄金为由让赵女士下载名为「GD Griup」的虚假投资软件进行投资。赵女士按照指令操作发现盈利可观，在先期试水小额获利后逐步加大投资，先后通过银行卡转账及线下取现换虚拟币的形式，向该投资平台累计充值 250 余万元，直至 2025 年 2 月 6 日发现平台无法提现且被谢某「拉黑」后才发现被骗。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12330670.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12330670.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:16:10 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 春节消费品以旧换新销售超 310 亿元，常态化扫黑除恶办案数量有所下降</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/17391764214367500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得关注？南水北调中线工程用水权交易管理办法印发实施；东盟国家旅游团 2 月 10 日起可免签入境西双版纳；去年纺织品服装出口 3011 亿美元，同比增长 2.8%。今天有哪些部委信息值得关注？南水北调中线工程用水权交易管理办法印发实施；东盟国家旅游团 2 月 10 日起可免签入境西双版纳；去年纺织品服装出口 3011 亿美元，同比增长 2.8%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;春节全国消费品以旧换新销售额超过 310 亿元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家发改委网站 2 月 10 日消息，近期，为贯彻落实党中央、国务院决策部署，国家发改委会同财政部等部门，加快印发加力扩围实施「两新」政策通知，抓紧出台分领域实施细则，及时下达超长期特别国债资金，推动政策在春节前即落实落地。春节期间（2025 年 1 月 28 日—2 月 4 日），全国消费品以旧换新活动火热开展，汽车、家电家居、手机等数码产品等以旧换新销售量达到 860 万台（套）、销售额超过 310 亿元，家电、手机销售收入同比大幅增长约 166%、182%，手机等数码产品成为今年春节「新年货」，消费市场活力有效提升。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高检：常态化扫黑除恶办案数量同比有所下降&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最高人民检察院普通犯罪检察厅厅长侯亚辉 2 月 10 日在访谈节目中介绍，过去一年，普通犯罪检察部门坚持惩治黑恶犯罪高压态势，2024 年 1 月至 11 月，共批捕涉黑恶犯罪 921 件 2654 人，起诉涉黑恶犯罪 1768 件 9867 人，办案数量同比有所下降，社会治安形势持续好转。「我们坚持打早打小、露头就打、打准打实，针对涉农村基层建设、涉工程建设等重点领域，开展调研和类案指导，制发典型案例，有力震慑犯罪。」侯亚辉介绍，检察机关聚焦重点领域强化源头治理，聚焦重大复杂案件办理，还成立了全国常态化扫黑除恶专家人才库，推动建立常态化扫黑除恶人才体系建设，提升规范化办案水平。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年 1-11 月检方受理审查起诉危险驾驶罪 30.3 万人&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/17391764214367500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 10 日，最高人民检察院检察委员会委员、普通犯罪检察厅厅长侯亚辉在访谈节目中表示，醉驾新规出台后，危险驾驶罪执法司法标准进一步统一，更好体现宽严相济刑事政策要求，更严织密醉驾行为人法律责任体系，醉驾案件案发量稳中有降。危险驾驶罪立案数大幅下降，进入司法环节的犯罪案件大幅减少。2024 年 1 月至 11 月，检察机关共受理审查起诉危险驾驶罪 30.3 万人，同比下降 42.3%。2024 年，最高法、最高检、公安部、司法部工作专班先后就血检鉴定国家标准、醉驾案件办案手册编写等事项开展座谈研讨，确保《关于办理醉酒危险驾驶刑事案件的意见》统一正确实施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;南水北调中线工程用水权交易管理办法印发实施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据水利部网站 2 月 10 日消息，近日，水利部办公厅印发了《南水北调中线工程用水权交易管理办法（试行）》。《管理办法》明确了南水北调中线工程各受水区省（直辖市）用水权利边界、交易水量和期限、应具备的监测计量和水量交割条件、用途管制要求，切实守好水安全底线。《管理办法》的印发实施，为南水北调中线工程受水区省（直辖市）利用市场手段调节水资源供需关系提供了制度保障，对提升南水北调中线水资源优化配置、促进水资源集约节约安全利用水平具有积极意义。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部公布 61 个国家特殊教育改革实验区名单&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据教育部网站 2 月 10 日消息，教育部办公厅发布《关于公布国家特殊教育改革实验区名单的通知》介绍，教育部组织开展了国家特殊教育改革实验区推荐工作。经各地自主申报、省级推荐、网络公示等环节，认定北京市海淀区等 61 个国家特殊教育改革实验区，现将名单予以公布。教育部要求，各地应高度重视国家特殊教育改革实验区工作，健全体制机制，强化条件保障，加大政策支持和经费投入力度，确保实验区工作顺利开展。各实验区要按照实验方案明确工作安排，针对本地实际研究制定切实可行的目标举措，加大改革创新力度，力争取得实效，发挥好示范引领作用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家级服务业标准化试点（商贸流通专项）名单公布&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据商务部网站 2 月 10 日消息，商务部会同国家市场监管总局联合开展了第二批国家级服务业标准化试点，在城市和企业自愿申报、地方择优推荐的基础上，经专家评审和社会公示，确定了 7 个商贸流通标准化专项试点城市和 57 家试点企业。试点计划执行时间为 2 年，自 2025 年 1 月至 2026 年 12 月。两部门要求，试点单位要严格按照《商务部，市场监管总局关于开展第二批国家级服务业标准化试点（商贸流通专项）工作的通知》（商建函〔2024〕574 号）要求开展相关工作，加强组织协调、试点建设和经验总结。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;东盟国家旅游团 2 月 10 日起可免签入境西双版纳&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家移民管理局 2 月 10 日消息，国家移民管理局发布公告，即日起，实施东盟国家旅游团入境云南西双版纳免签政策。马来西亚、印度尼西亚、泰国、菲律宾、新加坡、文莱、越南、老挝、缅甸、柬埔寨等 10 个东盟国家的旅游团（2 人及以上），持普通护照经我国境内旅行社组织接待，可由西双版纳嘎洒国际机场口岸、磨憨铁路口岸、磨憨公路口岸免办签证整团入境出境，活动范围为云南省西双版纳州行政区域，停留时间不超过 6 天。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年纺织品服装出口 3011 亿美元，同比增长 2.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据工业和信息化部网站 2 月 10 日消息，2024 年纺织行业整体产销两旺，利润实现连续增长。去年规模以上纺织企业工业增加值同比增长 4.4%，营业收入 49532.1 亿元，同比增长 4.0%；利润总额 1938.8 亿元，同比增长 7.5%。规模以上纺织企业纱、布、服装、化纤产量分别同比增长 1.3%、2.2%、4.2%、9.7%。市场销售稳定增长，线上消费持续活跃。2024 年全国限额以上单位消费品零售总额 192553 亿元，同比增长 2.7%，其中，限额以上单位服装、鞋帽、针纺织品类商品零售额同比增长 0.3%，实物商品网上穿类商品零售额同比增长 1.5%。2024 年我国纺织品服装累计出口 3011 亿美元，同比增长 2.8%。12 月当月，纺织品服装对全球出口 280.7 亿美元，同比增长 11.4%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12330518.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12330518.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:13:17 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>国务院公布新规，学生宿舍、试衣间等禁止安装图像采集设备</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173918215459910900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;《公共安全视频图像信息系统管理条例》将自 2025 年 4 月 1 日起施行。《公共安全视频图像信息系统管理条例》将自 2025 年 4 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;国务院公布《公共安全视频图像信息系统管理条例》（简称《条例》），将自 2025 年 4 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《条例》所称公共安全视频图像信息系统，是指通过在公共场所安装图像采集设备及相关设施，对涉及公共安全的区域进行视频图像信息收集、传输、显示、存储的系统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《条例》严禁非法乱建公共安全视频系统，明确县级以上地方人民政府加强统筹规划，避免重复建设，政府有关部门、经营管理单位按照规划、标准建设公共安全视频系统。除负有经营管理责任、安全防范义务的部门、单位或者个人为维护公共安全所必需建设外，其他任何单位或者个人不得在公共场所安装图像采集设备设施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为有效保护个人隐私和个人信息权益，《条例》规定，禁止在公共场所的四类区域、部位安装图像采集设备及相关设施：旅馆、饭店、宾馆、招待所、民宿等经营接待食宿场所的客房或者包间内部；学生宿舍的房间内部，或者单位为内部人员提供住宿、休息服务的房间内部；公共的浴室、衞生间、更衣室、哺乳室、试衣间的内部；安装图像采集设备后能够拍摄、窥视、窃听他人隐私的其他区域、部位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在涉及公共安全之外的其他公共场所安装图像采集设备及相关设施，应当为维护公共安全所必需，仅限于对该场所负有安全防范义务的单位或者个人安装，其他任何单位或者个人不得安装。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173918215459910900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《条例》提出，为了保护自然人的生命健康、财产安全，经公共安全视频系统管理单位同意，本人、近亲属或者其他负有监护、看护、代管责任的人可以查阅关联的视频图像信息；对获悉的涉及公共安全、个人隐私和个人信息的视频图像信息，不得非法对外提供或者公开传播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《条例》共 34 条，还明确了公安机关的指导和监督管理职责，建立备案和举报制度。对违法安装图像采集设备设施，或者非法对外提供、公开传播视频图像信息的，没收设备设施、删除视频图像信息、给予罚款处罚；偷窥、偷拍、窃听他人隐私的，依法给予治安管理处罚；非法获取国家秘密、军事秘密的，依照有关法律规定处罚；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对在非公共场所安装图像采集设备及相关设施，《条例》特别强调，不得危害公共安全或者侵犯他人的合法权益，对收集到的涉及公共安全、个人隐私和个人信息的视频图像信息，不得非法对外提供或者公开传播。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331164.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331164.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:10:55 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>意大利多名富商遭 AI 诈骗，国际米兰前掌门人转了 100 万欧元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2018 年 9 月 27 日，意大利米兰，马西莫·莫拉蒂参加国际米兰座谈会。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250210/173917798647611100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;普拉达（Prada）联合首席执行官帕特里齐奥·贝尔泰利、时装设计师乔治·阿玛尼、倍耐力执行副主席马可·特隆凯蒂·普罗维拉都是受害者。普拉达（Prada）联合首席执行官帕特里齐奥·贝尔泰利、时装设计师乔治·阿玛尼、倍耐力执行副主席马可·特隆凯蒂·普罗维拉都是受害者。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在法国召开 AI 行动峰会之时，意大利多名富商成为了 AI 诈骗受害者，意大利石油大亨、国际米兰足球俱乐部前主席马西莫·莫拉蒂还完成了转账。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据意大利媒体 2 月 10 日报道，诈骗分子用 AI 伪装意大利防长圭多·克罗塞托及其工作人员的声音，给多名富商打电话，要求商人们为解救遭绑架的意大利公民垫款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接到电话的富商包括意大利奢侈品集团普拉达（Prada）联合首席执行官帕特里齐奥·贝尔泰利、时装设计师乔治·阿玛尼、倍耐力执行副主席马可·特隆凯蒂·普罗维拉以及莫拉蒂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月，意大利记者塞西莉亚·萨拉在伊朗监狱服刑 3 周后获释。诈骗分子伪装成意大利防长克罗塞托及其工作人员通过克隆电话号码给各富商打电话，要求大家为解救在伊朗和敍利亚被关押和绑架的意大利公民垫付赎金，之后意大利央行将报销相关款项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莫拉蒂向媒体证实他已经支付了赎金，但没有公布具体金额。意大利司法部门消息人士透露，莫拉蒂转账了 100 万欧元（约合人民币 754 万元）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意大利防长克罗塞托已在 X 平台发文宣布要求警方和司法部门调查此案。据克罗塞托所述，他在上周二接到了一名企业家朋友的电话，企业家问为什么克罗塞托的秘书要给他打电话，克罗塞托否认让秘书致电。随后，克罗塞托又接到另一位企业家的电话，企业家称克罗塞托和一名将军给他致电要求他转账。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250210/173917798647611100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莫拉蒂就被骗一事接受采访时表示诈骗分子的技巧非常娴熟，「听上去完全像真的」。他警告，类似事情可能发生在每个人身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着 AI 技术发展，诈骗分子也开始将新技术用于作案。除了骗取钱财之外，诈骗分子还曾在美国大选中用 AI 模仿美国前总统约瑟夫·拜登的声音，让选民不要参与投票。如何引导 AI 发展、减少犯罪等风险也是法国 AI 峰会的讨论议题之一。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12330798.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12330798.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 09:09:40 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>国务院任免国家工作人员：邹澜任央行副行长，孙梅君任海关总署署长</title>
            <description>&lt;p&gt;据人社部 2 月 10 日消息，国务院任免国家工作人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命邹澜为中国人民银行副行长；任命孙梅君（女）为海关总署署长；任命束为为国家认证认可监督管理委员会主任，邓志勇为国家标准化管理委员会主任；任命刘国洪为国家林业和草原局（国家公园管理局）局长；任命黄明、陈军为中国工程物理研究院副院长，唐立为中国工程物理研究院科技委主任；任命刘昆为全国社会保障基金理事会理事长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;免去李保俊的民政部副部长职务；免去陈尘肇的国家自然资源副总督察（专职）职务；免去刘国洪的自然资源部副部长、国家自然资源副总督察职务；免去杨国瑞的国家广播电视总局副局长职务；免去刘伟的全国社会保障基金理事会理事长职务，免去丁学东的全国社会保障基金理事会副理事长职务。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12330696.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12330696.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 08:48:26 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普：最快 24 小时，要让马斯克查美国国防部的账</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 27 日，美国阿灵顿，五角大楼。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173917277896953500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;马斯克曾对美军的 F-35 战斗机项目表示不满，认为应转向研发无人机。马斯克曾对美军的 F-35 战斗机项目表示不满，认为应转向研发无人机。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;继让被视为美国外交软实力「桥头堡」的美国国际开发署陷入瘫痪后，美国总统唐纳德·特朗普准备把「降本增效」的大火烧到另外两个重要部门——教育部和国防部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在当选美国总统前，特朗普就提出要废除教育部，把教育还给美国各州。裁减国防部开支则是敏感问题，不仅可能遭到国会议员反对，还会触动美国军工巨头企业的利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 9 日，美国福克斯新闻在美国职业橄榄球联赛「超级碗」总决赛前播放了对特朗普的专访。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普宣布，他将「很快、可能在 24 小时内」让政府效率部负责人埃隆·马斯克去审查教育部，「然后我们去军队，让我们检查一下军队。」特朗普认为，马斯克会发现「数十亿、数千亿美元」的欺诈和资金滥用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国防部的预算每年接近 1 万亿美元。去年 12 月，美国前总统约瑟夫·拜登签署 2025 财年国防授权法案，把美国军费开支提高到 8950 亿美元，比上一财年上涨 1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国的军费常年位居世界首位。即便在美国联邦政府债务总额创新高之时，国防预算也持续刷新纪录。从 2021 财年到 2025 财年，美国的国防预算逐年攀升，2023 财年开始突破 8000 亿美元大关。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173917277896953500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在当选美国总统之前，特朗普就指责国防部滥用资金、效率低下。在本轮巴以冲突中，美军曾在加沙海岸建漂浮式临时码头。这座投资 3.2 亿美元的临时码头在投入使用后 1 周便因坍塌而停用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普任命的美国国防部长、福克斯新闻前主播皮特·海格塞斯上周五对美军讲话时已经暗示，国防部将裁减效率低下的项目。他宣布要「重建美军」，把重点放在国防工业基础、采购、新技术、从全球冲突中吸取经验以及调整对各项目的出资上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海格塞斯批评，有很多大投资项目最终并没有得到相应的效果。他称自己已经准备好为推动改革而成为众矢之的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国家安全顾问迈克·沃尔茨也吐槽国防部的开支过高、与效果不成正比。他特别点名军舰制造，称造船领域「一片混乱」，可能成为政府效率部关注的重点对象。马斯克本人还对美军的 F-35 战斗机项目表示过不满，认为应转向研发无人机。在马斯克看来，无人机和 AI 是未来战争的主要方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但无论是关闭教育部还是削减国防部开支都需经过美国国会批准，国防部开支还涉及到美国军工巨头的利益。马斯克旗下的 SpaceX 与美军签署了数十亿美元的合同，他对国防部开支的审核势必将引发巨大争议。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12329814.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12329814.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 07:58:00 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>海南省委原书记罗保铭被逮捕，曾被批「长期与政治骗子不正当交往」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250210/173917158827890900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年 7 月，罗保铭涉嫌严重违纪违法主动投案。2024 年 7 月，罗保铭涉嫌严重违纪违法主动投案。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 10 日，最高人民检察院通报，十三届全国人大华侨委员会副主任委员罗保铭涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，移送检察机关审查起诉。日前，最高人民检察院依法以涉嫌受贿罪对罗保铭作出逮捕决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗保铭曾任海南省委书记。公开简历显示，罗保铭为汉族，出生于 1952 年 10 月，天津市人，在职研究生学历，历史学硕士学位，1969 年 5 月参加工作，1971 年 8 月加入中国共产党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗保铭曾在内蒙古生产建设兵团任班长、排长、副指导员，后进入天津市无线电元件三厂工作，1978 年考入天津师范专科学校中文系。1981 年，罗保铭毕业后进入共青团天津市委工作，4 年半即升至共青团天津市委书记。1992 年，40 岁的罗保铭被任命为天津市大港区委副书记，后任代区长、区长，1994 年开始区委书记和区长「一肩挑」。此后，他曾担任两年天津市商业委员会主任，1997 年晋升为天津市委常委、市委宣传部部长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2001 年 7 月，49 岁的罗保铭调任海南任省委副书记，成为副部级干部。2007 年 1 月，他获任海南省代省长，一个月后高票当选省长。2011 年 8 月，罗保铭正式成为海南省第九任省委书记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 4 月，罗保铭卸任海南省委书记，退居二线任第十二届全国人大华侨委员会副主任委员，第十三届全国人大华侨委员会副主任委员，2023 年 3 月退休。2024 年 7 月 25 日晚，中央纪委国家监委网站发布消息，罗保铭涉嫌严重违纪违法主动投案。2025 年 1 月 24 日，罗保铭被开除党籍。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250210/173917158827890900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委通报，经查，罗保铭丧失理想信念，背弃初心使命，长期与政治骗子不正当交往，造成财政资金重大损失和恶劣政治影响，对抗组织审查，大搞迷信活动；违背组织原则，在组织函询时不如实说明问题，在重要干部任用上听任亲友「推荐」干预，违规选拔任用干部并收受财物；廉洁底线失守，纵容亲属利用本人职务影响谋取私利，利用职权大操大办丧事，长期无偿接受企业提供的高档服务；违规干预和插手执纪执法活动；贪婪腐化，恣意妄为，将公权力作为谋取私利的工具，大搞权钱交易，利用职务便利为他人在企业经营、工程承揽等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，罗保铭严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、工作纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据有关规定，罗保铭被开除党籍，其涉嫌犯罪问题被移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2 月 7 日，海南省委常委会召开 2024 年度民主生活会暨以案促改专题民主生活会。会议深刻汲取罗保铭、刘星泰案件教训，认真进行党性分析，严肃开展批评与自我批评，有针对性提出整改举措。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12329666.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12329666.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 07:20:15 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>王毅将访问英国、爱尔兰并出席第 61 届慕尼黑安全会议、主持联合国安理会高级别会议、出席二十国集团外长会</title>
            <description>&lt;p&gt;外交部发言人宣布：应英国外交大臣拉米、爱尔兰副总理兼外交贸易部长哈里斯、慕尼黑安全会议主席霍伊斯根邀请，中共中央政治局委员、外交部长王毅将于 2 月 12 日至 17 日访问英国并同英方举行第十次中英战略对话，访问爱尔兰，赴德国出席第 61 届慕尼黑安全会议并在「中国专场」发表演讲，结合会议主题就重大国际问题介绍中方立场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国作为联合国安理会 2 月轮值主席国，将于 2 月 18 日举办以「践行多边主义，改革完善全球治理」为主题的安理会高级别会议，王毅外长将赴纽约主持安理会会议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;应二十国集团主席国南非外长拉莫拉邀请，王毅外长将于 2 月 20 日至 21 日出席在南非约翰内斯堡举行的二十国集团外长会。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12329638.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12329638.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 07:13:03 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>最高检依法对十三届全国人大华侨委员会副主任委员罗保铭决定逮捕</title>
            <description>&lt;p&gt;十三届全国人大华侨委员会副主任委员罗保铭涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，移送检察机关审查起诉。日前，最高人民检察院依法以涉嫌受贿罪对罗保铭作出逮捕决定。该案正在进一步办理中。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12329586.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12329586.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 07:01:50 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>外交部亚洲司司长刘劲松就日美领导人会谈涉华消极动向向日方提出严正交涉</title>
            <description>&lt;p&gt;2025 年 2 月 10 日，外交部亚洲司司长刘劲松约见日本驻华使馆首席公使横地晃，针对日方近日在日美领导人会谈期间及日美联合声明中的涉华消极动向提出严正交涉，表达严重关切和强烈不满。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12329540.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12329540.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:52:52 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>危险驾驶罪立案数大降，去年前 11 个月检方共受理审查起诉 30.3 万人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173916120431803300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;醉驾新规出台后，危险驾驶罪执法司法标准进一步统一，更好体现宽严相济刑事政策要求，更严织密醉驾行为人法律责任体系，醉驾案件案发量稳中有降。醉驾新规出台后，危险驾驶罪执法司法标准进一步统一，更好体现宽严相济刑事政策要求，更严织密醉驾行为人法律责任体系，醉驾案件案发量稳中有降。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;醉驾入刑标准调整一年多来，由饮酒引发的危险驾驶案件大幅下降。根据最高人民检察院通报，2024 年 1 月至 11 月，检察机关共受理审查起诉危险驾驶罪 30.3 万人，同比下降 42.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 10 日，最高人民检察院检察委员会委员、普通犯罪检察厅厅长侯亚辉在访谈节目中表示，醉驾新规出台后，危险驾驶罪执法司法标准进一步统一，更好体现宽严相济刑事政策要求，更严织密醉驾行为人法律责任体系，醉驾案件案发量稳中有降。危险驾驶罪立案数大幅下降，进入司法环节的犯罪案件大幅减少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;醉驾入刑在中国已施行 13 年。2011 年 5 月 1 日起施行的刑法修正案（八）增设了危险驾驶罪，明确在道路上醉酒驾驶机动车属于危险驾驶行为的其中一种。自此以后，以醉驾为主的危险驾驶类案件数量急剧增长，成为我国刑法第一大犯罪。根据最高检数据，2023 年检察机关受理审查起诉各类犯罪 1786635 件，其中危险驾驶罪案件占比为 22%，也即近 40 万件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回应外界关于调整醉驾入刑标准的呼声，2023 年 12 月，最高人民法院、最高人民检察院、公安部、司法部联合发布《关于办理醉酒危险驾驶刑事案件的意见》（简称《意见》），明确规定了醉驾案件 14 种从重处理的具体情形、3 种从宽处理的具体情形、4 种情节显著轻微的具体情形，以及 9 种一般不适用缓刑的具体情形，同时，明确了罚金刑的起刑点和调整幅度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;侯亚辉 2024 年 12 月在新闻发布会上曾表示，在醉驾治理问题中，检察机关严格执行《意见》，将立案情节进一步细化，通过「酒精含量+情节」的方式划分入罪标准，对没有从重处理情节的案件不再按犯罪处理，但是对符合刑事追诉条件的，依法该起诉起诉，充分体现对危险驾驶犯罪这类轻微犯罪从严惩治的一面。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173916120431803300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高法数据显示，2024 年前三季度，人民法院判决的危险驾驶案件中，判处实刑比例为 60.2%，同比上升 8.4 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，2024 年 6 月，最高人民法院刑事审判第五庭庭长李睿懿在《中国应用法学》发布《醉酒危险驾驶的治罪与治理》一文指出，醉驾比饮酒后驾驶危害更严重，对未被追究刑事责任、免予刑事处罚的醉驾者，理应处以比酒驾者更重的行政处罚，再次修改道路交通安全法对醉驾者的处罚，增加拘留和罚款的规定，对形成行刑衔接更加顺畅、梯次递进的醉驾治理模式，十分必要。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12328867.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12328867.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 04:29:17 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>开启「烧钱」模式，马克龙宣布法国 AI 领域将获千亿欧元投资</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 9 日，法国巴黎大皇宫，法国总统马克龙在人工智能行动峰会前夕接受采访。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173916123986216200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;除阿联酋之外，美国和加拿大企业也将在法国的 AI 领域投资。除阿联酋之外，美国和加拿大企业也将在法国的 AI 领域投资。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 2 月 10 日，法国首都巴黎将举行为期两天的 AI 行动峰会。峰会召开前一天，法国总统埃马纽埃尔·马克龙接受当地媒体采访时透露，未来几年法国 AI 领域将获得 1090 亿欧元（约合人民币 8208 亿元）的投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据马克龙介绍，相关投资包括阿联酋此前宣布的在法国建设一座 1 吉瓦的 AI 数据中心，该项目预计投资 300 亿欧元到 500 亿欧元。上周，阿联酋总统谢赫·哈利法·本·扎耶德·阿勒纳哈扬访问法国与马克龙会谈。两人会谈后，法国总统府公布了 AI 数据中心计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除阿联酋之外，美国和加拿大企业也将在法国的 AI 领域投资。加拿大资产管理公司博枫集团计划未来 5 年在法国投资 200 亿欧元修建数据中心和 AI 基建设施。马克龙公布，法国本土企业，包括电信运营商 Iliad SA、电信运营商 Orange SA 和航空航天公司 Thales SA 也将在 AI 领域投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马克龙将此次投资与美国的「星际之门」项目对标。此前，美国总统唐纳德·特朗普宣布 OpenAI、日本软银和美国甲骨文公司将设立名为「星际之门」的合资企业，在 4 年内投资 5000 亿美元在美国进行 AI 基建。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马克龙认为，法国和欧洲如果不想在全球 AI 发展中被淘汰，就需要加速赶上。他指出，欧洲的首场战役是「投资、投资、投资」。马克龙表示，如果欧洲在创新之前就先监管，将无助于鼓励创新发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨、加拿大总理贾斯廷·特鲁多、印度总理纳伦德拉·莫迪等多国政要以及来自全球 80 个国家的企业代表将参加巴黎的 AI 行动峰会。OpenAI 首席执行官萨姆·奥尔特曼、微软总裁布拉德·史密斯、谷歌首席执行官桑达尔·皮查伊将参会。特斯拉首席执行官埃隆·马斯克也受到邀请，但不清楚他是否会到场。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12328853.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12328853.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 04:26:39 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>埃及召集阿拉伯紧急峰会之时，特朗普重申要「购买拥有」加沙</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 9 日，美国空军一号上，美国总统特朗普向记者发表讲话。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173915268828104000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「把加沙看做一个大型房地产地块，美国将拥有它，我们会慢慢开发它。」「把加沙看做一个大型房地产地块，美国将拥有它，我们会慢慢开发它。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 2 月 9 日，美国总统唐纳德·特朗普再次提起接管加沙地带的计划，称自己致力于「购买和拥有加沙」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天，特朗普在「空军一号」专机上接受媒体采访时称，他认为让巴勒斯坦人再次返回加沙是一个「巨大的错误」。特朗普把加沙形容为一个需要夷平的「拆迁现场」，称「没有什么剩下的值得搬回去」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他重申，美国不想看到巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）重返加沙，「把加沙看做一个大型房地产地块，美国将拥有它，我们会慢慢开发它。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普宣布自己「致力于购买和拥有加沙」。在改造加沙时，美国将允许中东其他国家对加沙部分地区进行重建。特朗普还再次敦促其他中东国家接收加沙的巴勒斯坦人，并对部分巴勒斯坦难民前往美国持开放态度。但他强调，美国将根据具体个案考虑是否接收。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯政治局高级成员伊扎特·里什克火速发表声明谴责特朗普的计划，强调加沙「不是可买卖的房地产」，而是巴勒斯坦的一部分。里什克指出，巴勒斯坦人将阻止特朗普的驱逐计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡则盛赞特朗普的想法。在上周日的内阁讲话中，内塔尼亚胡认为特朗普的「革命性、创造性」想法对以色列更有利。他称，特朗普对于实施该计划非常坚决，这也为以色列提供了更多可能。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173915268828104000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除以色列之外，特朗普的接管加沙计划遭到国际社会集体反对。各国中，最紧张的是加沙周边的埃及和约旦，特朗普一直敦促两国接收从加沙搬迁的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把巴勒斯坦人集体迁出加沙也意味着巴勒斯坦建国无望，埃及和约旦已多次抗议。埃及和约旦也担忧大批巴勒斯坦难民涌入后，会使得两国成为对以色列和美国发动袭击的跳板。对约旦而言，该问题还事关政权稳定。在去年 9 月的约旦议会选举中，代表穆斯林兄弟会的政党成为议会最大党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃及外交部 9 日宣布，埃及将召集阿拉伯国家于 2 月 27 日举行紧急峰会，讨论事关巴勒斯坦的「严峻」问题。2 月 11 日，约旦国王阿卜杜拉二世将在白宫与特朗普会面。之后，埃及总统阿卜杜勒·塞西也将访问美国。加沙的未来是约旦和埃及与美国讨论的重点议题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国在中东的关键盟友沙特阿拉伯也多次发声明坚决反对将巴勒斯坦人从其土地上转移。上周，内塔尼亚胡提议在沙特领土建立巴勒斯坦国，遭到沙特、阿联酋等多国谴责。以色列官员透露，特朗普近期也可能与沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼会面。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12328092.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12328092.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 02:08:58 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>今日起，东盟国家旅游团可免签入境云南西双版纳</title>
            <description>&lt;p&gt;国家移民管理局 2 月 10 日发布公告，即日起，实施东盟国家旅游团入境云南西双版纳免签政策。马来西亚、印度尼西亚、泰国、菲律宾、新加坡、文莱、越南、老挝、缅甸、柬埔寨等 10 个东盟国家的旅游团（2 人及以上），持普通护照经我国境内旅行社组织接待，可由西双版纳嘎洒国际机场口岸、磨憨铁路口岸、磨憨公路口岸免办签证整团入境出境，活动范围为云南省西双版纳州行政区域，停留时间不超过 6 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据国家移民管理局相关负责人介绍，该项政策是有序扩大自主开放、支持云南建设面向南亚东南亚辐射中心的重要举措，对推动西南地区旅游产业发展、促进中外人员交流交往、助力深化中国-东盟全面战略伙伴关系具有积极意义。下一步，国家移民管理局将持续深入推进移民管理领域制度型开放，吸引更多外国人来华旅游、商贸，为入境游市场发展持续注入新动能，服务我国高水平开放高质量发展。&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12328102.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12328102.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 02:02:03 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
    </channel>
</rss>