<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 12:47:21 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>古典文学研究学者叶嘉莹逝世，享年 100 岁</title>
            <description>&lt;p&gt;据南开大学，古典文学研究学者、南开大学讲席教授叶嘉莹，于 2024 年 11 月 24 日去世，享年 100 岁。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12026969.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12026969.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 10:29:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>国家税务总局：12 月 1 日起全国推广应用「数电发票」</title>
            <description>&lt;p&gt;11 月 24 日，国家税务总局发布关于推广应用全面数字化电子发票的公告。自 2021 年 12 月 1 日广东省、上海市和内蒙古自治区试点推行全面数字化电子发票（以下简称数电发票）以来，试点地区已逐步扩大至全国。试点推行工作平稳有序，取得了优化营商环境、提升行政效能、助力经济社会数字化转型的积极效果。国家税务总局决定，在全国正式推广应用数电发票。数电发票是《中华人民共和国发票管理办法》中「电子发票」的一种，是将发票的票面要素全面数字化、号码全国统一赋予、开票额度智能授予、信息通过税务数字账户等方式在征纳主体之间自动流转的新型发票。数电发票与纸质发票具有同等法律效力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家税务总局关于推广应用全面数字化电子发票的公告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家税务总局公告 2024 年第 11 号&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为贯彻落实&lt;span&gt;&lt;span&gt;中办&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、国办《关于进一步深化税收征管改革的意见》明确的「稳步实施发票电子化改革」「基本实现发票全领域、全环节、全要素电子化，着力降低制度性交易成本」要求，自 2021 年 12 月 1 日广东省、上海市和内蒙古自治区试点推行全面数字化电子发票（以下简称数电发票）以来，试点地区已逐步扩大至全国。试点推行工作平稳有序，取得了优化营商环境、提升行政效能、助力经济社会数字化转型的积极效果。国家税务总局决定，在全国正式推广应用数电发票，现将有关事项公告如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、数电发票是《中华人民共和国发票管理办法》中「电子发票」的一种，是将发票的票面要素全面数字化、号码全国统一赋予、开票额度智能授予、信息通过税务数字账户等方式在征纳主体之间自动流转的新型发票。数电发票与纸质发票具有同等法律效力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、数电发票为单一联次，以数字化形态存在，类别包括电子发票（增值税专用发票）、电子发票（普通发票）、电子发票（航空运输电子客票行程单）、电子发票（铁路电子客票）、电子发票（机动车销售统一发票）、电子发票（二手车销售统一发票）等。数电发票可以根据特定业务标签生成建筑服务、成品油、报废产品收购等特定业务发票。（样式见附件 1）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、数电发票的票面基本内容包括：发票名称、发票号码、开票日期、购买方信息、销售方信息、项目名称、规格型号、单位、数量、单价、金额、税率/征收率、税额、合计、价税合计、备注、开票人等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、数电发票的号码为 20 位，其中：第 1-2 位代表公历年度的后两位，第 3-4 位代表开票方所在的省级税务局区域代码，第 5 位代表开具渠道等信息，第 6-20 位为顺序编码。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、税务机关建设全国统一的电子发票服务平台，提供免费的数电发票开票、用票服务。对按照规定不使用网络办税、不具备网络条件或者存在重大涉税风险的，可以暂不提供服务，具体情形由省级税务机关确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六、税务机关根据纳税人的税收风险程度、纳税信用级别、实际经营情况等因素，通过电子发票服务平台授予发票总额度，并实行动态调整。发票总额度，是指一个自然月内，纳税人发票开具总金额（不含增值税）的上限额度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纳税人因实际经营情况发生变化需要调整发票总额度的，经主管税务机关确认后予以调整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七、根据《中华人民共和国发票管理办法》《中华人民共和国发票管理办法实施细则》等相关规定，数电发票的开具需要通过实人认证等方式进行身份验证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八、蓝字数电发票开具后，如发生销售退回（包括全部退回和部分退回）、开票有误、应税服务中止（包括全部中止和部分中止）、销售折让等情形的，应当按照规定开具红字数电发票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）蓝字数电发票未进行用途确认及入账确认的，开票方发起红冲流程，并直接开具红字数电发票。农产品收购发票、报废产品收购发票、光伏收购发票等，无论是否进行用途确认或入账确认，均由开票方发起红冲流程，并直接开具红字数电发票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）蓝字数电发票已进行用途确认或入账确认的（用于出口退税勾选和确认的仍按现行规定执行），开票方或受票方均可发起红冲流程，并经对方确认《红字发票信息确认单》（以下简称《确认单》，见附件 2）后，由开票方开具红字数电发票。《确认单》发起后 72 小时内未经确认的，自动作废。若蓝字数电发票已用于出口退税勾选和确认的，需操作进货凭证信息回退并确认通过后，由开票方发起红冲流程，并直接开具红字数电发票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受票方已将数电发票用于增值税申报抵扣的，应暂依《确认单》所列增值税税额从当期进项税额中转出，待取得开票方开具的红字数电发票后，与《确认单》一并作为记账凭证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九、已开具的数电发票通过电子发票服务平台自动交付。开票方也可以通过电子邮件、二维码、下载打印等方式交付数电发票。选择下载打印方式交付的，数电发票的票面自动标记并显示「下载次数」「打印次数」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十、受票方取得数电发票后，如需用于申报抵扣增值税进项税额、成品油消费税或申请出口退税、代办退税、勾选成品油库存的，应当通过税务数字账户确认用途。确认用途有误的，可以向主管税务机关申请更正。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十一、单位和个人可以登录自有的税务数字账户、个人所得税 APP，免费查询、下载、打印、导出已开具或接受的数电发票；可以通过税务数字账户，对数电发票入账与否打上标识；可以通过电子发票服务平台或全国增值税发票查验平台，免费查验数电发票信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十二、本公告自 2024 年 12 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特此公告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家税务总局&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 12 日&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12026922.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12026922.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 10:01:34 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>4 比 0 横扫对手，王楚钦获得 WTT 福冈总决赛男单冠军</title>
            <description>&lt;p&gt;11 月 24 日在日本福冈进行的 2024 年世界乒乓球职业大联盟（WTT）总决赛男单决赛中，王楚钦 4-0 战胜日本选手张本智和，获得冠军。四场比分：11-2、11-8、11-7、11-5。王楚钦连续三年 WTT 总决赛战胜张本智和，夺冠后也锁定了年终世界第一。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12026733.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12026733.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 07:40:13 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>四部门：开展「清朗·网络平台算法典型问题治理」专项行动</title>
            <description>&lt;p&gt;11 月 24 日，据「网信中国」微信公众号消息，《关于加强互联网信息服务算法综合治理的指导意见》《互联网信息服务算法推荐管理规定》等政策文件印发以来，各部门各地区加强组织推进，网站平台积极落实有关管理要求，算法应用生态日益规范，但仍存在一些需要持续加强治理的典型问题。为进一步深化互联网信息服务算法综合治理，现决定自即日起至 2025 年 2 月 14 日开展「清朗·网络平台算法典型问题治理」专项行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于开展「清朗·网络平台算法典型问题治理」专项行动的通&lt;/strong&gt;知&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各省、自治区、直辖市党委网信办、通信管理局、公安厅（局）、市场监管局（厅、委），新疆生产建设兵团党委网信办、公安局、市场监管局：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《关于加强互联网信息服务算法综合治理的指导意见》（以下简称《指导意见》）《互联网信息服务算法推荐管理规定》等政策文件印发以来，各部门各地区加强组织推进，网站平台积极落实有关管理要求，算法应用生态日益规范，但仍存在一些需要持续加强治理的典型问题。为进一步深化互联网信息服务算法综合治理，现决定自即日起至 2025 年 2 月 14 日开展「清朗·网络平台算法典型问题治理」专项行动。有关工作方案如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、主要任务&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聚焦网民关切，重点整治同质化推送营造「信息茧房」、违规操纵干预榜单炒作热点、盲目追求利益侵害新就业形态劳动者权益、利用算法实施大数据「杀熟」、算法向上向善服务缺失侵害用户合法权益等重点问题，督促企业深入对照自查整改，进一步提升算法安全能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.深入整治「信息茧房」、诱导沉迷问题。构建「信息茧房」防范机制，提升推送内容多样性丰富性。严禁推送高度同质化内容诱导用户沉迷。不得强制要求用户选择兴趣标签，不得将违法和不良信息记入用户标签并据以推送信息，不得超范围收集用户个人信息用于内容推送。规范设置「不感兴趣」等负反馈功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.提升榜单透明度打击操纵榜单行为。全面公示热搜榜单算法原理，提升榜单透明度和可解释性。完善榜单日志留存，提高榜单算法原理可验证性。健全水军刷榜、水军账号等违规行为、账号检测识别技术手段，严管不法分子恶意利用榜单排序规则操纵榜单、炒作热点行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.防范盲目追求利益侵害新就业形态劳动者权益。严防一味压缩配送时间导致配送超时率、交通违章率、事故发生率上升等问题。详细公示时间预估、费用计算、路线规划等算法规则。搭建畅通的申诉渠道，及时受理劳动者因交通管制、交通事故、恶劣天气等不可控因素导致的配送超时等申诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.严禁利用算法实施大数据「杀熟」。严禁利用用户年龄、职业、消费水平等特征，对相同商品实施差异化定价行为。提升优惠促销透明度，清晰说明优惠券的领取条件、发放数量和使用规则等内容。客观如实说明优惠券领取失败原因，严禁以「来晚了」「擦肩而过」等提示词掩盖真实原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.增强算法向上向善服务保护网民合法权益。持续优化完善面向未成年人、老年人的算法推荐服务，便利未成年人、老年人获取有益身心健康的信息。建立健全算法在赋能优质内容传播、违法行为识别发现等方面的社会治理应用。持续提升生成合成信息检测识别能力，及时发现处理违法违规生成合成信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.落实算法安全主体责任。健全算法机制机理审核、数据安全的管理制度和技术措施。确保算法的训练数据具有合法来源，及时检测修复代码安全漏洞和算法逻辑缺陷，定期对算法模型的可用性、可控性、可解释性以及数据处理、模型训练、部署运行等环节开展安全评估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、工作目标&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.算法导向正确。健全完善正能量优质内容池，优化算法推荐服务机制，积极传播正能量，促进算法应用向上向善；建立健全用于识别违法和不良信息的特征库，积极探索应用于识别违法和不良信息的算法、技术，防范和抵制传播不良信息。不得设置诱导用户沉迷、过度消费等的算法模型。不得利用算法干预信息呈现，实施影响网络舆论或者规避监督管理行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.算法公平公正。不得利用算法实施垄断和不正当竞争行为。保护劳动者合法权益，完善平台订单分配、报酬构成及支付、工作时间、奖惩等相关算法。保护消费者公平交易的权利，不得利用算法在交易价格等条件上实施不合理的差别待遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.算法公开透明。优化检索、排序、推送等规则的透明度和可解释性，预防和减少争议纠纷。以适当方式公示算法推荐服务的基本原理、目的意图、主要运行机制等，确保简单、清晰、可理解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.算法&lt;span&gt;&lt;span&gt;自主可控&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。关闭算法推荐服务的选项操作便捷、功能有效。向用户提供选择或者删除用于算法推荐服务的针对其个人特征的用户标签的功能，便利用户自主选择兴趣领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.算法责任落实。建立健全算法安全管理制度和技术措施。定期审核、评估、验证算法机制机理、模型、数据和应用结果等，常态化开展算法安全自评估。算法「应备尽备」，备案信息发生变更的及时办理变更或者注销手续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、工作安排&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专项行动自即日起至 2025 年 2 月 14 日，具体安排如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.组织企业自查自纠（即日起至 2024 年 12 月 31 日）。通过下发通知、召开专题会议等形式，部署属地重点网站平台对照重点任务，举一反三排查安全风险问题，简单问题立即整改，复杂问题明确整改举措和期限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.核验企业自查情况（2025 年 1 月 1 日至 2025 年 1 月 31 日）。积极落实属地管理责任，对照《算法专项治理清单指引》（附件），对企业自查自纠情况进行深入评估。对自查不认真、整改不彻底的企业，及时组织技术力量进行核查并督促整改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.深入评估治理成效（2025 年 2 月 14 日前完成）。各地网信部门会同有关部门，总结专项行动实施成效，结合专项行动开展情况，全面评估《指导意见》印发以来的算法治理举措及取得的积极成效，深入分析难点问题，制定今后一段时期的务实举措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.开设举报受理渠道（专项行动期间）。各地网信部门在专项行动期间要及时公开算法问题举报渠道。对网民举报线索进行监测核实，督促存在问题的网站平台及时整改，并向网民反馈整改结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、工作要求&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.抓好组织落实。各地网信部门要发挥统筹协调作用，牵头开展专项行动。加强与属地电信、公安、市场监管等相关部门联动，细化工作分工，压实工作责任。运用好央地各方有效技术支撑力量，积极有效推动各项任务落实，确保取得工作成效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.依法依规处置。要依法依规对违反有关法律法规的网站平台进行处置处罚，精准区分违法违规情形、影响、性质，实现宽严相济、过罚相当、有力有效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.压实平台责任。要督促相关企业落实算法安全主体责任，认真梳理风险隐患，排查问题漏洞，客观真实反映存在的问题，及时深入开展整改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.推动长效治理。要常态化开展算法服务安全风险监测防范工作，及时发现网站平台违规问题线索，并综合运用督促整改、现场检查、处置处罚等措施，提升算法常态化治理水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央网络安全和信息化委员会办公室秘书局&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工业和信息化部办公厅&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部办公厅&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家市场监督管理总局办公厅&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 12 日&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12026655.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12026655.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 07:06:25 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>中国仲裁实践有哪些新的发展和变化？｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240906/17256182664551800_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;随着法律发展和市场需求变化，仲裁正在扩展到更多商事领域。随着法律发展和市场需求变化，仲裁正在扩展到更多商事领域。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黄景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;随着全球经济的发展与国际贸易纠纷的增多, 商事仲裁以其公正性、效率性及国际化程度受到广泛关注。世界银行将商事仲裁的效率与公正性纳入营商环境评价指标中, 反映了其在促进经济发展中的重要性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240906/17256182664551800.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，界面新闻专访上海市仲裁协会副会长、上海中联律师事务所全国执委会主任周波，就中国商事仲裁实践的多个维度进行了深入探讨。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波指出，随着中国法律发展和市场需求变化，仲裁正在扩展到更多商事领域。涉及财产权益的知识产权争议，比如授权使用和付费问题，已经被纳入可仲裁事项。仲裁案件数量，特别是涉外案件数量大幅增加。2023 年 12 月，上海市人大常委会审议通过的《上海市推进国际商事仲裁中心建设条例》正式施行，在全国率先引入了仲裁地、临时仲裁等接轨国际通行规则的仲裁制度规则，都显示出中国仲裁国际化水平的快速进步。未来，中国仲裁将在全球商事争议解决领域发挥更加重要的作用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*以下是经过编辑的采访实录&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：仲裁法下的可仲裁事项有哪些？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据仲裁法规定，平等主体的公民、法人和其他组织之间发生的合同纠纷和其他财产权益纠纷，可以仲裁；婚姻、收养、监护、扶养、继承纠纷及依法应当由行政机关处理的行政争议，不能仲裁。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：当事人在仲裁中的地位是如何体现平等的？在仲裁程序中，当事人享有哪些权利和义务？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁制度强调当事人地位的平等，无论当事人是国有企业还是外资企业，凡提起仲裁的主体都属于平等主体，在仲裁过程中都将受到平等对待，确保双方当事人享有平等的程序权利。当事人地位平等体现在方方面面，包括事前通知、充分的准备时间、申请回避的权利、答辩、举证、请求外部专家出庭作证等等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁尊重当事人的意思自治，强调双方在自愿平等的基础上解决争议，双方可以自行选择机构仲裁或选择临时仲裁，自由选择代理人，也可以决定仲裁庭的组成，可以约定审理方式、开庭形式等有关的程序事项等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：近年来，中国仲裁实践有哪些新的发展和变化？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至目前，我国共设立 282 家仲裁机构，仲裁员 6 万余人，累计办理案件 500 多万件，涉案标的额 8 万多亿元。&lt;span&gt;最近一篇报道显示，2012 年至 2023 年间，中国仲裁案件数量增长近 5 倍，仲裁标的额增长 8 倍，案件当事人涉及全球 100 多个国家和地区，解决纠纷类型已涵盖金融、工程建设、买卖合同、知识产权保护、数字经济等众多领域。&lt;/span&gt;涉外案件的增长也显示出中国仲裁的国际化趋势。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当前，司法部正在推进仲裁法的修改，仲裁法修改列入了全国人大和国务院 2024 年度立法计划。《仲裁法（修订）（征求意见稿）》（以下简称「《修订草案》」）已经国务院常务会议讨论并原则通过。《修订草案》结合国际商事仲裁示范法的最新发展结果，针对于现存实践的普遍问题，将进一步完善我国仲裁制度，也证明了中国仲裁的规范性和透明程度正在不断提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同时，随着案件数量的激增，如何平衡公开与保密、提高效率与质量成为新挑战。为此，中国的商事仲裁机构也在通过发布指引、典型案例等形式，促进当事人理解并合理利用仲裁机制。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：一般提起仲裁，大家都会联想到调解，作为不同的商事争议解决机制，仲裁与调解有什么区别？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁是一种更为正式的程序，需要仲裁庭根据法律规定和事实作出具有约束力的裁决。尤其是在解决跨国商业纠纷时，仲裁在仲裁地、仲裁员、适用法律等方面的选择上具有高度的灵活性。仲裁裁决具有法律效力，也具有强制执行力，一方当事人不履行的，另一方当事人可以依法向人民法院申请执行。在涉外纠纷中，相较于其他争议解决方式，国际仲裁有更广阔的跨境执行力。《纽约公约》在全球范围内的广泛适用确保了国际仲裁协议和裁决的执行力。随着中国深度嵌入全球化进程，中国企业或个人涉及跨境执行的越来越多。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而调解则更侧重于双方当事人的自愿性，通过调解员的协助，帮助双方达成和解协议。商事调解目前也面临没有调解结果就没有硬约束的问题，以及调解员队伍建设等问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：上海及中国仲裁实践发展如何？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;随近十年来，全国仲裁行业都呈现出「加速度」发展的趋势，规模和速度处于世界前列。&lt;span&gt;数据显示，2023 年，全国仲裁机构办理了仲裁案件 60.7 万件，同比增长 27.8%，标的总额是 1.16 万亿元，同比增长 17.7%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年中央全面依法治国委员会部署在北京、上海、广东、海南四地开展国际商事仲裁中心建设试点工作。2024 年，试点地区的仲裁机构办结的涉外案件量占到全国涉外案件总量的 72%，标的额占全国涉外标的总额的 69%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海在前几年就已经成为世界前十的最受欢迎国际仲裁地之一。2023 年，上海仲裁机构总共受理仲裁案件数量高达 12298 件，案件受理数量自仲裁法实施 28 年以来首次突破 1 万件关口，同比增长了 48.1%，其中涉外案件的数量也是同比增长了 14.4%；标的金额自 2022 年突破 1000 亿元后也是保持持续增长状态，在 2023 年标的金额合计 1157.9 亿元，受案数量和标的金额都创造了历史新高，连续保持增长态势，这也说明了上海仲裁机构的国际化程度和国际竞争力都在不断提高，也更能惠及大众，使国内外的仲裁参与者均享受到国际水准的仲裁服务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：世界银行营商环境测评 B READY 项目中，有哪些关于仲裁的指标？您如何评价中国仲裁机构的服务能力？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;世界银行对于仲裁等非诉讼纠纷解决提出了非常细化的类别与指标例如，仲裁要素、仲裁裁决的确认与执行、仲裁的时间与费用、仲裁数字化和透明度等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国仲裁以机构仲裁为主，尤其是北京、上海、深圳等地区的的仲裁机构提供的仲裁服务一直以高效著称，裁决期限一般为 2-4 个月，最长不超过 6 个月。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年来, 商事仲裁案件数量急剧增加,仲裁员面临的案件数量庞大且琐碎, 一定程度上影响了仲裁机构服务的工作效率与质量。仲裁员队伍的扩大和专业化能有效提高案件处理效率和质量，期待中国未来能更重视职业仲裁员的培育，进一步优化中国仲裁机构的服务能力，确保高效与高质量地提供服务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：《中华人民共和国仲裁法》已颁布 30 周年，历经两次修正。当前，司法部正在推进仲裁法的修改，修订草案已经国常会讨论并原则通过。您如何看待国际仲裁趋势对上海乃至中国仲裁实践的影响？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;随着全球经济的发展与国际贸易纠纷的增多, 仲裁作为解决商事争议的重要方式受到越来越多的关注。国际仲裁目前也正趋于向愈发频繁、愈发重要的方向不断发展。特别近几年, 跨国商业纠纷激增, 对仲裁服务的需求显著上升。而世界银行将仲裁的效率与公正性纳入营商环境评价指标中, 也反映了商事仲裁在促进经济发展中的重要性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我国推进仲裁法的修订和国际化步伐加快，也是在顺应国际仲裁趋势，推动仲裁服务逐步改善并适应市场需求。例如去年上海《上海市推进国际商事仲裁中心建设条例》，引入了临时仲裁、仲裁地等与国际通行规则接轨的仲裁制度规则。《条例》施行当日，全国首家外国仲裁机构就在上海设立业务机构获准登记。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国际仲裁的发展也促使我们不断提升仲裁服务、改良营商环境。中国仲裁机构的数量和质量不断提高, 成本效益相对国际同行更具竞争力, 成功解决了诸多跨国纠纷，显示了良好的营商环境和发展潜力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：您认为仲裁还能在哪些方面优化，以提高上海在世行营商环境测评中的排名？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是仲裁效率还略有不足，要借助数字化、信息化技术，全面提高机构的服务水平。二是要重视青年仲裁人才的培养，为青年法律人才提供接受专业化仲裁培训和交流的机会。三是仲裁收费及仲裁员报酬领域也需要逐步改革，适应当地市场发展，达到高度的市场化水准。四是加强仲裁机构间的国际交流，与其他国家和地区的仲裁机构建立合作关系，进行人员交流和培训，提高仲裁服务的国际化水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;总而言之，相比新加坡、伦敦等地，中国商事仲裁生态的形成还需要一个过程，只有真正形成良好的仲裁生态圈，才能提高中国仲裁的国际影响力，加快建成进国际商事仲裁中心。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11688118.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11688118.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
            <author>黄景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>推动法治化营商环境持续提升，上海法院进行了这些探索｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;推动法治化营商环境持续提升，上海法院进行了这些探索｜大咖聊营商&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20240906/172560521889898300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;世界银行 B-READY「解决商业纠纷」指标涉及 130 余个测评点，其关键就是降本提速、公开透明、数字赋能。世界银行 B-READY「解决商业纠纷」指标涉及 130 余个测评点，其关键就是降本提速、公开透明、数字赋能。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年，世界银行正式启动新的营商环境评估指标体系（B-READY），上海成为代表国家参与世行评估的专家调查样本城市，上海法院承担 「解决商业纠纷」和「办理破产」两项指标的牵头任务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自 2017 年以来，上海法院接续 7 年推出法治化营商环境建设专项行动计划，制定实施 146 项对标改革措施，推动上海法治化营商环境持续提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20240906/172560521889898300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，上海市高级人员法院党组成员、副院长林晓镍接受了界面新闻专访。在林晓镍看来，世界银行 B-READY「解决商业纠纷」指标涉及 130 余个测评点，其关键就是降本提速、公开透明、数字赋能。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林晓镍同时指出，在对标评估推进法治化营商环境优化过程中，上海聚焦影响审判质效的重点环节，一方面就涉及国家事权事项提出顶层设计的建议，另一方面在全国率先探索推出 10 余项制度机制改革措施，努力形成先行先试的「上海模式」，为法治化营商环境建设贡献上海智慧。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*以下是经过编辑的采访实录&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：近年来，上海法院采取了哪些措施优化营商环境，又将有哪些新的部署和举措？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林晓镍：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海高院自 2017 年以来承担世界银行和国家营商环境评估中「解决商业纠纷」（原「执行合同」）和「办理破产」两项指标的牵头任务，接续 7 年推出法治化营商环境建设专项行动计划，从机制改革创新、诉讼降本提速、数字改革赋能等方面，制定实施 146 项对标改革措施，推动上海法治化营商环境持续提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年，世界银行正式启动新的营商环境评估指标体系，上海成为代表国家参与世行评估的专家调查样本城市。一年来，上海法院坚决贯彻中央、市委决策部署，从提升审判质效和诉讼便利度、增强企业群众获得感体验度的实际成效等方面，深化落实《法治化营商环境专项行动计划（7.0 版）》推出的 25 项举措，法治化营商环境建设取得新成效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是细化完善制度框架。高院单独和牵头有关部门联合出台政策文件 13 件，在支持「三特定」临时仲裁、探索电子资产执行程序、细化明确最后一次开庭至结案的时间标准等方面先行先试，得到有关方面的关注和肯定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是优化审判执行工作机制。依法拓展小额诉讼程序范围，今年上半年适用率&lt;span&gt;提升至 89.71%&lt;/span&gt;。提高庭前准备环节工作质量。推进与公安部门、自然资源部门信息共享，促进执行工作升级提速。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是发挥数字改革赋能实效。坚持「数字改革赋能」工作主线，持续推进数字法院与法治化营商环境建设深度融合，加大营商环境数字场景研发应用力度。以数字改革赋能司法办案、社会治理、司法便民，形成和发挥数字改革赋能法治化营商环境建设的强大动力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;四是推进司法程序公开透明。高院上线了全面改版升级后的司法质效数据公开平台，大幅拓展公开数据的范围、广度和深度，全市法院一二审民商事、不动产、调解、破产、执行等案件的审判执行质效、平均审理时间、成本费用等数据都实现了实时、常态化公开。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：您提到上海法院在全国范围内有许多首创机制，能否具体介绍一下这些首创性改革？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林晓镍：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;司法程序的完备性，既是司法公正的重要保障，也是提升司法效率的重要引擎。同时，这也是世行营商环境评估的重要内容。在对标评估推进法治化营商环境优化过程中，我们聚焦影响审判质效的重点环节，一方面就涉及国家事权事项提出顶层设计的建议，另一方面充分发挥自身的能动性，在全国率先探索推出 10 余项制度机制改革措施，努力形成先行先试的「上海模式」，为法治化营商环境建设贡献上海智慧。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;例如，上海法院在全国率先建立民商事案件裁判生效信息即时推送场景，着力解决以往企业反映的获知裁判生效日期时间长、不方便的问题，已向 1.9 万件案件当事人推送裁判生效通知 4.2 万次，为每个案件当事人平均节省开具裁判生效证明的时间约 20 天，有效提升企业诉讼便利度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我们还上线运行了「上海法院国际商事一站式解纷平台」，该平台集诉讼、仲裁、调解三大解纷途径和翻译、涉外公证、域外法查明、涉外法律资源检索等解纷辅助功能为一体，为中外当事人提供了便捷、高效、低成本的涉外商事一站式解纷渠道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：解决商事纠纷的效率是企业群众密切关心的内容，这也是上海上一轮测评的优势项目。请问上海法院是如何降低经营主体诉讼时间成本、优化营商环境的？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林晓镍：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;保障企业群众用最短的时间、较低的成本妥处纠纷，是法治化营商环境建设的重要内容。去年以来，上海法院审结商事案件 45.4 万件，一、二审平均审理用时 44.8 天、61 天，平均执行用时 34.4 天。上海法院解决商事纠纷的时间、成本、司法程序质量指数等指标持续位居全球领先水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是善用数字工具激发诉讼加速度。全面运用立案「智能审查」系统，对符合立案条件、审查期限满 7 日的案件和诉前调解满 2 个月的诉调案件由系统自动转为立案。全面推进随机自动分案，随机分案率达到 99.34%，实现当天分案。通过压缩案件流转环节，更好更快地依法保障当事人诉权。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是紧扣重点环节推进机制流程再造。上海法院对委托鉴定进行全流程监管，去年鉴定评估用时缩短 20.7%，今年上半年又缩短 16.92%。在全国首创诉讼文书送达地址告知承诺和电子送达机制，去年共适用电子送达 1360.6 万次。制定《关于上诉案件移送流程管理的规定》，建立上诉案件高效移送长效机制。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是聚焦重点领域严格审限管理。在全国率先管理延期开庭次数及事由，超 99% 的案件在法定次数内审结。出台相关规定，细化规范诉讼各环节的时间标准，今年上半年全市法院审限内结案率 91.66%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：上海法院是如何降低企业群众的诉讼成本的？能否分享有关降费的案例？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林晓镍：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;降低经营主体解决纠纷的制度性交易成本，是优化法治化营商环境的重要方面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海法院一是严格规范诉讼收费退费。上海法院形成「主动退费、实时提醒、一键操作、全程监管、智慧联动」的胜诉退费工作新常态。2023 年，上海胜诉案件共退诉讼费 9.31 亿元。不向申请人预收执行申请费，有效降低企业参与诉讼和申请执行的成本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是瞄准企业诉讼保全担保痛点。根据企业实际情况，灵活适用保全信用担保工作机制，允许信用较好的企业在申请诉讼保全时以其信用作为担保，不再要求其提供现金、担保机构保函等，有效降低诉讼保全成本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是降低拍卖辅助费用。在执行案件中全面适用网络司法拍卖，发布《关于调整网络司法拍卖辅助工作费用收费标准的通知》，将辅助机构费用收费标准累计下调 70%。拍卖未成交的，不收取费用；拍卖成交的，单件标的最高收费限价为 25 万元，股票类标的最高限价为 3 万元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;四是降低司法鉴定成本。今年初，上海法院推动相关部门出台文件，改变政府定价中个别鉴定项目完全按照诉讼标的额计费且上不封顶的做法，有效降低了此类鉴定项目的诉讼成本。上海高院还与相关鉴定行业协会和骨干企业达成了《关于上海法院司法委托鉴定收费标准的约定（2024 年）》，普遍下调法院委托司法鉴定的收费标准，其中个别项目如资产评估中 100 万元以上的费率下调幅度达 70%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我分享一个司法鉴定降费实例，案件当事人在长宁区某小区拥有同幢三套住宅及两个车位，根据案情需要，原告申请法院对这三套住宅及两个车位的价值委托司法评估。在《约定》出台前，案件中的三套住宅及两个车位总价值 2138.25 万元，按旧标准三套分别收费，应收 54858 元。而根据《约定》房产评估收费标准及说明，收费 34884 元，直接降费 19974 元，降幅达 36.4%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：上海正大力推动数字法院建设，目前取得了哪些成效？上海法院后续如何继续推进这项工作？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林晓镍：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年以来，上海法院大力推进数字法院与法治化营商环境建设有机融合，通过研发涉营商环境数字模型、数字平台，有效赋能涉法治化营商环境领域司法办案、社会治理、司法便民，为法治化营商环境建设赋能增效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;例如，针对小微企业涉诉后金融机构不敢贷的情况，探索建立企业涉诉信息澄清机制，主动为金融机构提供准确的涉诉信息，运用司法大数据为涉诉企业「正名」。目前已向贷款征信平台提供数据查询服务 1100 余次，帮助 200 余家小微企业获得贷款 7.8 亿元，助力解决小微企业融资难问题。上海市人大常委会修订的优化营商环境条例，专门就此增设了「中小企业涉诉信息澄清机制」条款。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，我们已正式启动上海「数字法院-法治化营商环境」子系统项目研发建设。接下来，我们将依据海量司法大数据，与政务信息等数据在更大范围内实现智联融通，推动对法治化营商环境数字体征分析，及时准确监测和预警风险，并根据监测结果智能生成营商环境专题分析报告，以「司法大数据」支持党委政府法治化营商环境建设工作的决策。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：仲裁作为国际通行的纠纷解决方式，在国际经贸商事和投资争议解决中扮演着重要角色。仲裁制度的运行和改革离不开司法的支持，上海法院有哪些举措？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林晓镍：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁地法院支持仲裁的力度是各国经营主体选择仲裁地的重要考量，也是决定一个城市能否成为国际仲裁中心的关键因素。对标上海打造面向全球的亚太仲裁中心定位，上海法院在支持仲裁程序方面推出一系列举措。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是优化集中管辖机制。上海高院于近期出台规定，对涉「三特定」临时仲裁、「境外仲裁业务机构」仲裁的司法案件进行集中管辖，并将探索研究「三特定」临时仲裁配套司法审查规则，依法保障临时仲裁制度规范运行。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是探索在线办理仲裁财产保全机制。2023 年 6 月，上海法院开通仲裁财产保全在线办理通道，仲裁机构可以在线向法院申请财产保全，极大提高了仲裁保全材料流转及审查效率。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是创新推出支持仲裁案件审理开具调查令制度。2023 年 12 月，上海高院出台关于开具调查令协助仲裁调查取证的办法，在全国率先为仲裁机构及时查明案件事实、依法公正裁决提供有力支持，获得仲裁业界普遍好评。闵行法院依法签发了首份支持仲裁的调查令。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;接下来，我们将进一步探索创新，不断增强仲裁司法审查透明度和可预期性，不断完善健全仲裁财产保全机制和调查令制度，更好支持上海仲裁事业创新发展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：诉讼、仲裁、调解作为解决商业纠纷的三驾马车，调解也是国际通行的灵活、高效、便捷的解纷方式，请问上海法院在诉调衔接、诉前化解方面做了哪些努力？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林晓镍：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;为优化诉调程序衔接转换，上海法院与全市 17 家非诉讼争议解决中心、6400 多家人民调解组织和金融、经贸、航运、知产等行业调解组织在线对接，引导当事人优先选择非诉方式解决纠纷。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日前，上海市高院与市工商联共同举办司法服务保障民营经济高质量发展座谈会，就明确调解范围、确定职责分工、加强组织队伍建设等达成共识。市工商联已遴选 100 余名商会领域的调解员，纳入上海法院特邀调解员名册，积极探索发挥商会调解组织在高效解决商业纠纷方面的专长和优势，助力商事纠纷源头治理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年上半年，上海法院民商事纠纷案件共结案 30.39 万件，诉前调解成功分流率达 32.4%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11684915.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11684915.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 03:00:00 GMT</pubDate>
            <author>黄景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海知识产权服务体系已完善，关键在于促进落实｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241117/173184163193489900_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;与国外政府措施相对比，上海在知识产权营商环境中的各项指标，两个城市在知识产权营商环境中的法制建设体系都已经非常完善，最终考验的是政策实际落实及其实施效果。与国外政府措施相对比，上海在知识产权营商环境中的各项指标，两个城市在知识产权营商环境中的法制建设体系都已经非常完善，最终考验的是政策实际落实及其实施效果。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;记者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新一轮科技革命和产业变革深入发展，国际形势日趋复杂，全球科技创新和产业环境发生重大变革，重构全球创新版图、重塑全球经济结构。在构建具有全球竞争力的开放创新生态目标下，上海加大营商环境改革力度，持续推进优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241117/173184163193489900.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界银行于 2001 年成立全球营商环境评估项目组织，建立可量化、可比较的指标体系，自 2003 年起持续发布营商环境报告（DoingBusiness），激励世界各地政府实施营商环境改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年，世界银行启动 B-READY（BusinessReady，商业就绪）新营商环境项目，从评估角度、评估指标、评估方法等方面进行政进，在新设的「市场竞争」主题下纳入知识产权指标评估，更加关注对于企业的服务提供及其效率，重视法律信息收集及执行措施。新的营商环境评估指标体系，引发全球众多国家关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，中国面对复杂的国际竞争态势，正在坚定不移全面扩大开放，持续优化营商环境，推进经济社会平稳健康发展。其中，知识产权是营造国际一流营商环境的重要体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海图书馆（上海科学技术情报研究所）作为公益类事业单位，为公众、科研机构、政府和企事业单位提供了一系列的知识产权服务。近日，上图上情所信息咨询与研究中心副主任林鹤接受界面新闻的专访，他通过对比法律、公共服务、企业服务等多个维度，为我们解读了国内外各地保护知识产权的特色。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;界面新闻：国内外主要国家或城市如何进行知识产权营商环境优化？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林鹤：&lt;/strong&gt;近几年，各国都在加强知识产权保护与服务，特别是在全球创新指数、全球竞争力报告、国际产权指数、《世界商标评论》等排名中皆位于前列的美国、欧盟、新加坡等国家或地区，都将知识产权作为营商环境建设的重要推动力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，美国通过法案保障、贸易监督、资源协助、法律援助、中小企业服务、教育培训与宣传活动等多方面开展知识产权服务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟实施欧洲「单一」法规，统一专利制度，出台知识产权补充规则，完善知识产权监管框架，通过免费咨询与教育服务、知识产权预诊与扫描、知识产权行动计划制定、知识产权使用及支持政策评估和监测等措施支持中小企业创新；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新加坡修订知识产权法，实施加速审查、新兴行业专利优先、专利货币化服务、调解促进、免费法律服务等一系列专利促进计划，优化无形资产转型服务，推动区域知识产权纠纷调解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从这三个国家或地区的各项措施来看，主要是从法制保障、公共服务和企业服务等方面的知识产权措施来推动营商环境优化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内多个省市也在通过完善知识产权服务体系，进一步优化知识产权营商环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，北京施行《北京市优化营商环境条例》《北京市知识产权保护条例》营造法制保护环境，出台六版营商环境改革方案提升知识产权政府服务能级，探索知识产权质押融资服务创新发展，开展诉源治理，优化海外知识产权纠纷应对指导；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深圳出台全国首部覆盖知识产权全类别的地方性法规，率先形成最严格的知识产权保护体系，率先实施数字知识产权保护，启动一站式数字化服务，提高专利转化运用效益，强化投资者保护和各项惠企措施，进行海外维权援助；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浙江推出《浙江省知识产权保护和促进条例》 等多项举措进一步强化法制保护，强化行政保护与协同保护，强化数字治理，探索数据知识产权制度，实施金融创新、知识产权奖、专利公开实施制度、专业人才培育；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江苏制定全国首部知识产权保护和促进省级地方法规，建立行政司法协作机制，实施特色多元纠纷调解，进行数据知识产权探索，扩大知识产权金融发展，加强重点领域知识产权服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体来看，这些省市主要是从知识产权保护和促进法规方面来加强知识产权法制建设，从而优化营商环境；同时配合行政保护，从审批改革、数字治理、数据知识产权制度等方面提升公共服务，从质押融资、维权援助等方面加强中小企业服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：如今，上海知识产权营商环境如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林鹤：&lt;/strong&gt;上海非常重视和推进知识产权强市建设，建设了上海知识产权保护中心，成立全国首家科创版拟上市企业知识产权服务站，建设海外知识产权维权援助机制建设，实施专利转化专项计划支持中小企业发展，打造「一件事」 集成服务平台，推动长三角知识产权一体化，并与世界知识产权组织签署合作备忘录等加强国际合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，所有的知识产权领域措施，都已经融入到优化营商环境中，从而推动上海成为国内营商环境排名最前列的城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海还在持续推进知识产权法制建设，2023 年 11 月，上海通过了《上海市优化营商环境条例》第二次修订。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，上海市从 2018 年起连续出台六版优化营商环境行动方案。汇总前五版行动方案中知识产权领域亮点措施，涵盖了侵权查处和惩戒、联合仲裁调解、海外维权、数字治理、公共服务平台、示范企业和园区、跨区域服务、定价和交易、股权投资、质押融资、重点领域关注等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年的《上海市加强集成创新持续优化营商环境行动方案》同样侧重于发挥营商环境评价对优化营商环境的引领和督促作用。此次修订涉及知识产权的重点内容主要包括提出建立企业知识产权海外应急援助机制，建立健全商业秘密保护体系等，编制完善知识产权公共服务事项清单，优化知识产权业务受理流程，以及进一步完善多元化纠纷解决机制等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比较以前版本，其措施强化数字赋能知识产权治理，全面推动知识产权保护「一件事」集成服务；在张江科学城打造科创特色营商环境，建设高水平公共研发服务体系，优化完善技术成果转化服务，加强知识产权运营和全链条保护；强化长三角营商环境的联动认同，强化长三角监管执法、知识产权保护、企业合法权益保护等领域合作共建。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：相较其他国家与城市，上海的知识产权法制建设情况如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林鹤：&lt;/strong&gt;相比较国内其他省市主要是依靠知识产权相关条例进行营商环境法制建设，上海较早把知识产权纳入专为营商环境所设的法制建设范畴，并不断修正优化，在知识产权营商环境领域的法制建设处于先行水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与国外政府措施相对比，对比新加坡与上海在知识产权营商环境中的各项指标，两个城市在知识产权营商环境中的法制建设体系都已经非常完善，最终考验的是政策实际落实及其实施效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，从公共服务和企业服务来看，上海较早在公共服务和企业服务方面进行众多支持，例如金融服务、重点领域知识产权保护、公共服务平台等，其后不断完善，提升服务质量和效率。其实，这些与美国、欧洲、新加坡的知识产权法制建设过程内容都较为相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，相比较国外政府措施，上海和国内其他省市都比较关注公共服务平台建设，以数字赋能和推动知识产权治理，提升服务质量和效率。同时，上海高度重视知识产权相关技术转化，以此更大程度地推动创新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：您认为，上海应如何进一步优化知识产权营商环境？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林鹤：&lt;/strong&gt;世界银行 B-READY（Business Ready，商业就绪）新营商环境项目通过收集法律信息以及实际执行措施，关注企业发展，重点考察监管框架、针对企业和市场的公共服务提供及其在实践中结合的实际效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海已有在法规框架、公共服务、办事便利度三大方面都有所建树，之后的进一步优化措施也应从持续提升法律法规质量、推动公共服务充分发挥作用、加强企业服务便利度几方面去推进创新，以此不断促进市场良性竞争发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，根据市场竞争需求持续提升知识产权营商环境法规质量，加强知识产权保护，增加监管和执法的包容性、柔性，尤其是进一步提升促进创新和技术转让的法规质量，实施企业专利转化和利用指导，促进专利转化运用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，在开展公共服务方面，上海应注重措施的公益性、可及性拓展，支持数字时代新型知识产权保护规则与制度创新探索，为企业提供一对一的精准咨询及指导服务、提高中小微企业支援及优惠力度、增加金融服务和法律援助，强化长三角联动服务和境外服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次，持续关注各项措施对于增强企业便利性方面的提升，优化公共服务平台服务和功能、明确审批标准和升级审查流程、简化国际专利申请流程、畅通投诉渠道等，以提升效率为数字治理的评价目标，以此协助企业创新发展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11997164.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11997164.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 02:00:00 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>泽连斯基：俄乌冲突完全有可能在 2025 年结束</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 11 月 23 日，乌克兰总统泽连斯基在第三届「乌克兰谷物」国际粮食安全会议框架内与外国媒体交谈时表示，完全有可能在 2025 年结束冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基表示，至于冲突何时结束，需要看俄罗斯希望这场冲突何时结束，此外，还需要美国的立场更加坚定，「全球南方」国家与乌克兰站在一起。他还表示，这条道路虽然困难，但他相信 2025 年完全有机会做到这一点。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12026269.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12026269.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 23:15:56 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>50 位外籍人士获颁 2024 年度「白玉兰奖」：「上海已是第二故乡」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240706/1720265655839_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;作为表彰在沪外籍人士的「白玉兰奖」，设立至今已历 35 载，累计已有 1877 名外籍人士获此殊荣。作为表彰在沪外籍人士的「白玉兰奖」，设立至今已历 35 载，累计已有 1877 名外籍人士获此殊荣。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;记者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;11 月 23 日，2024 年上海市「白玉兰纪念奖」颁授仪式在世界会客厅举行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年的 50 位「白玉兰纪念奖」获得者来自澳大利亚、巴西、加拿大、克罗地亚、丹麦、法国、德国、印度、以色列、意大利、日本、韩国、菲律宾、俄罗斯、新加坡、土耳其、英国、美国等 18 个国家，在经贸、金融、科技、航运、医疗、教育、文化、体育、农业等领域为上海发展做出突出贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市白玉兰系列奖项是为了表彰和感谢杰出外籍人士为上海经济建设、社会发展和对外交往做出的积极贡献，由上海市人民政府以市花白玉兰为名自 1989 年起相继设立的，包括「白玉兰纪念奖」、「白玉兰荣誉奖」和「上海市荣誉市民」称号，是上海市唯一以外籍人士为表彰对象的常设性系列综合奖项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为表彰在沪外籍人士的「白玉兰奖」，设立至今已历 35 载，累计已有 1877 名外籍人士获此殊荣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;35 年来，以白玉兰获奖者为代表的外籍友人们与上海这座城市彼此成就、双向奔赴、共同成长。上海市政府外办主任孔福安表示，「他们用才华、热情和奉献共同参与绘就了上海发展的画卷，诠释着对上海这座城市的特殊情谊，同时也不断为‘白玉兰奖’注入新的内涵。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240706/1720265655839.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241123/173236335152334200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「很荣幸能获得上海市授予外国人的最高荣誉之一。」上海交通大学中法合作项目法国国家级协调员马克·戴勒贝什获奖时说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 1994 年首次来沪以来，马克·戴勒贝什见证了上海翻天覆地的变化。他回忆道，当时上海的街道挤满了自行车，交通不便，公共设施匮乏。然而，短短几年间，上海迅速崛起，地铁线路增加，公交车现代化，家用电器普及，生活质量大幅提升。「这些变化不仅让市民生活更加舒适，也吸引了众多外国人士前来定居，形成了丰富多彩的文化融合。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马克·戴勒贝什在上海的期间，医学领域的贡献尤为突出，他将先进的分子遗传学技术引入瑞金医院，使上海患者成为首批受益者。他还参与上海交通大学医学院法语班的建设，每年为数十名医学生提供中文和法语的医学培训，并协调法国医学教授来沪授课。此外，他还推动了中法联合医学院的建立，促进了中法两国在医学与教育领域的深度合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「这些成就彰显了中法两国之间深厚而持久的友谊。」马克·戴勒贝什说，获得上海市白玉兰纪念奖不仅是个人的认可，更是对中法合作历史的延续。「未来将继续致力于推动中法两国在医学与教育领域的交流与合作，为增进两国人民之间的友谊做出更大贡献。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;得知自己将获奖的前一周，意大利&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;UFI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;集团亚太区首席运营官西蒙尼·泰泽的岳父岳母通过免签政策，来到中国一同见证颁奖的时刻。他说，「在上海生活多年，早已经把这里当成自己第二个故乡。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海索菲玛汽车滤清器有限公司是 UFI 集团在上海成立的全资子公司，目前已经成为过滤系统、热管理解决方案和绿色氢技术领域的全球领军企业，1996 年落户青浦，也是青浦工业园区的第一家外商独资企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，在上海扎根多年的他「朋友圈」遍布长三角，「我们在此持续加大投资力度，充分彰显了我们对这里的市场满怀信心。这得益于我们在上海建立的合作、伙伴关系，以及在可持续方面作出的共同承诺。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海是中国做生意的最佳地点，尤其是在新技术和高科技领域。」意大利德恩瑞律师事务所管理合伙人、驻上海代表处首席代表、中国欧盟商会副会长、上海董事会主席代开乐认为，如今上海致力于深化改革和扩大开放，这使上海具有巨大的发展潜力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;代开乐指出，上海市市长每年都会会见国际商界领袖，以征求对上海更好发展的建议、反馈和想法。「我有机会多次与市长和副市长会面，讨论如何吸引更多欧洲投资进入上海，我喜欢这种能与领导直接交流的机会，因为思想和意见的交流是共创美好未来的最佳方式。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12026054.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12026054.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 13:22:56 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>最高法：对于重大恶性犯罪，必须依法从严从重惩处，及时审理宣判</title>
            <description>&lt;p&gt;11 月 23 日上午，最高人民法院召开专题会议，深入学习贯彻&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;总书记&lt;/span&gt;重要指示精神，结合人民法院工作实际，研究落实中央政法委专题会议部署，做好岁末年初维护社会安全稳定相关工作。最高人民法院党组书记、院长&lt;span&gt;张军&lt;/span&gt;主持会议并讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议指出，&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;总书记&lt;/span&gt;的重要指示充分体现了人民至上的深厚为民情怀，为司法审判工作指明了前进方向、提供了根本遵循。中央政法委召开专题会议作出部署，对人民法院结合审判工作实际落实&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;总书记&lt;/span&gt;重要指示精神，坚持宽严相济、惩防并举、标本兼治，加强风险源头防控，依法严惩重大恶性犯罪，维护社会稳定，提出明确要求。各级人民法院要切实把思想和行动统一到&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;总书记&lt;/span&gt;重要指示精神上来，始终坚持以&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;新时代中国特色社会主义思想为指导，深入贯彻&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;法治思想，按照中央政法委部署，认真落实「化解矛盾风险、维护社会稳定」专项治理任务，积极融入、推进综治中心规范化建设，狠抓加强专门矫治教育、刑满释放人员安置帮教、严重精神障碍患者管理救助等意见落实，依法惩治各类犯罪，坚持和发展新时代「枫桥经验」，在党委领导下与有关部门共同做好矛盾纠纷源头预防、实质化解工作，做实定分止争，牢牢守住维护社会公平正义的「最后一道防线」，坚决维护社会安定和人民安宁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议强调，要充分发挥刑事审判职能作用，依法惩罚犯罪、保护人民，用刑罚同一切犯罪行为作斗争。要依法严厉打击严重危害社会秩序、破坏社会稳定、危害人民群众生命健康和财产安全的犯罪，以实际行动落实以人民为中心的发展思想，不断增强人民群众的获得感、幸福感、安全感。要坚持宽严相济刑事政策，坚持惩防并举、标本兼治，对于重大恶性犯罪，必须依法从严从重惩处，及时审理宣判，让人民群众切实感受到公平正义；对于民间矛盾激化引发的犯罪以及社会生活、生产经营中发生的轻微犯罪，被告人认罪认罚、得到被害人谅解的，可以依法从轻处罚，以最大限度分化、瓦解犯罪，促进改造罪犯。对于一个时期、一个领域内的多发高发类案，要在党委领导下促推源头防控，把制度优势转化成治理效能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议指出，要切实加强刑事审判能力建设，不断提升队伍政治素质、业务素质、职业道德素质。要建好用好法答网、人民法院案例库，发挥好《刑事审判参考》总结审判经验、指导审判实践的作用，确保刑事案件审理实现「三个效果」有机统一。各级人民法院审理各类案件都要做实做深释法说理，把定分止争的工作做细，让当事人、社会各界从案件审理中「感受」到公平正义，促进社会和谐稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议强调，各级人民法院院庭长作为「关键少数」要切实扛起政治责任、法治责任和审判责任，身体力行落实党中央决策部署，履行好审判监督管理职责，依法公正、优质高效审理好每一起案件。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12025881.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12025881.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 09:22:41 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>沪苏湖高铁开通试运行，「轨道上的长三角」再提速</title>
            <description>&lt;p&gt;沪苏湖高铁的开通为湖州市嵌入长三角产业链、供应链与价值链提供了更多机遇。沪苏湖高铁的开通为湖州市嵌入长三角产业链、供应链与价值链提供了更多机遇。&lt;/p&gt;    &lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241123/173233174778914300_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;首趟试运行列车 G55505 次从上海虹桥站开出&amp;nbsp; 摄影：范易成&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;范易成&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;span&gt;23&lt;/span&gt;&lt;span&gt;日&lt;/span&gt;&lt;span&gt;9&lt;/span&gt;&lt;span&gt;时&lt;/span&gt;&lt;span&gt;27&lt;/span&gt;&lt;span&gt;分，新建上海经苏州至湖州高速铁路（以下简称沪苏湖高铁）首趟试运行列车&lt;/span&gt;&lt;span&gt;G55505&lt;/span&gt;&lt;span&gt;次从上海虹桥站开出，驶向湖州站方向进行列车运行图参数测试，标志着沪苏湖高铁建设进入试运行阶段，全线开通运营进入倒计时。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;沪苏湖高铁由上海虹桥站引出，途经江苏省苏州市，终至浙江省湖州市湖州站，线路全长约&lt;/span&gt;&lt;span&gt;163&lt;/span&gt;&lt;span&gt;公里，设计时速&lt;/span&gt;&lt;span&gt;350&lt;/span&gt;&lt;span&gt;公里，设上海虹桥、上海松江、练塘、苏州南、盛泽、湖州南浔、湖州东、湖州站等&lt;/span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;span&gt;座车站，其中上海松江、练塘、苏州南、盛泽、湖州南浔、湖州东站为新建车站，上海虹桥、湖州站为既有车站。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241123/173233427079697000_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;沪苏湖高铁走向示意图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据介绍，沪苏湖高铁于&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2020&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月开工，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月全线铺轨贯通，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月开始静态验收，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;9&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月开始联调联试。自联调联试以来，检测列车、综合检测列车、重联动车组等先后上线，以不同速度等级进行往返检测试验以及全线拉通试验，共开行各类试验列车&lt;/span&gt;&lt;span&gt;775&lt;/span&gt;&lt;span&gt;列，检测总里程达&lt;/span&gt;&lt;span&gt;52463&lt;/span&gt;&lt;span&gt;公里，综合检测列车试验最高时速达&lt;/span&gt;&lt;span&gt;385&lt;/span&gt;&lt;span&gt;公里。沪苏湖高铁试运行将持续&lt;/span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span&gt;个月左右时间，预计&lt;/span&gt;&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月底具备开通运营条件。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上海铁路枢纽工程建设指挥部副指挥长丰成林在接受界面新闻记者采访时指出，沪苏湖高铁是上海、苏州、湖州基础设施互联互通的重大项目，也是长三角高铁联网、补网、强链的重点项目。沪苏湖高铁开通运营后，在湖州站连接宁杭高铁可以直达南京，连接合杭高铁可以直达杭州、合肥，将有效疏解沪宁、沪杭铁路通道运输压力，对于打造「轨道上的长三角」、促进长三角一体化高质量发展具有重要意义。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241123/17323317934319400_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;首趟试运行列车 G55505 次从上海虹桥站开出&amp;nbsp; 摄影：范易成&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;湖州市文化广电旅游局交流与推广处卞韵律对界面新闻表示，沪苏湖高铁的通车将极大地缩短湖州与上海、苏州等城市之间的时空距离，更将在多个维度上赋能助力「在湖州看见美丽中国」品牌建设，为湖州拓展更广阔的旅游客源市场。上海和苏州作为国际化大都市，拥有庞大的人口基数和较高的消费能力。高铁的便捷性将使湖州更容易吸引这两个城市的游客，增加湖州旅游的客流量。湖州拥有丰富的自然和人文旅游资源，如南浔古镇、莫干山、龙之梦等，高铁的开通将为这些旅游资源的开发提供新的机遇。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「对湖州人民来说，这不仅仅是一条高铁，更是我承载着我们高质量发展期望的一条新通道。」湖州市区域合作办沈鑫钰对界面新闻表示，高铁开通后湖州与上海之间的时空距离将由原本的两个小时缩短为约&lt;/span&gt;&lt;span&gt;30&lt;/span&gt;&lt;span&gt;分钟，为湖州市嵌入长三角的产业链、供应链与价值链提供了更多机遇，也让湖州集聚资源和配置资源的能力将得了显著的提升。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;为抢抓沪苏湖高铁开通机遇，湖州市提前谋划、部署，推动沪湖合作迈向更高水平。湖州市委市政府发文实施《抢抓沪苏湖高铁开通机遇全面接轨上海「五个中心」建设加快打造虹桥国际开放枢纽「金西翼」行动方案（&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2024-2026&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年）》，聚焦实施交通共联、产业共链、人才共育、科技共策、文旅共兴、民生共享六大工程。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据介绍，近期沪湖合作项目成果颇丰，南太湖新区与上海张江共建半导体专业产业园，成功落户&lt;/span&gt;&lt;span&gt;16&lt;/span&gt;&lt;span&gt;个隐形冠军项目；长合区规划建设长三角（湖州）智能制造产业园；上合区临港南浔科创山水园区项目开工建设；南太湖科创走廊和&lt;/span&gt;&lt;span&gt;G60&lt;/span&gt;&lt;span&gt;产业协同创新中心加快建设，长三角&lt;/span&gt;&lt;span&gt;G60&lt;/span&gt;&lt;span&gt;科创走廊第六届科技成果拍卖会在德清成功举办；举办高层次人才创新创业大赛上海城市赛，打造上海人才飞地&lt;/span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;span&gt;家；湖州市赴上海、苏州等长三角城市组织开展「乘着高铁游湖州」文旅推介活动……&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「我们正在筹备下个月的福州对接上海活动，届时在我们的城市推介会上还将发布一系列重大合作项目。」沈鑫钰透露。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12025301.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12025301.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 04:03:25 GMT</pubDate>
            <author>范易成</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海市徐汇区市监局党组副书记、副局长曾鸣：营商环境中政府部门不仅是管理者，还要是护航者｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241118/173189390268390500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;公共服务获企业「点赞」的背后，上海一线知识产权保护工作究竟藏着怎样的「方法论」？公共服务获企业「点赞」的背后，上海一线知识产权保护工作究竟藏着怎样的「方法论」？&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;杨舒鸿吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知识产权是科技创新和经济高质量发展的纽带与桥梁，做好知识产权保护对于塑造良好的营商环境有着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241118/173189390268390500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在世界银行最新版本的 Business Ready（B-READY）评价体系，进一步强调了保护知识产权以及促进创新的重要性。除将促进市场竞争的法规的质量作为重要评判维度外，公共服务的充足性、关键服务的实施效率成为重要的考量标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，上海作为我国知识产权保护高地，已经建立了市、区、园区三级知识产权服务体系。在三级体系之下，多级行政部门协同配合，在制度、模式和实践层面，形成了不少成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，徐汇区作为上海科创中心建设的重要策源区，该区市场监管部门主动拓展服务功能，构建了知识产权服务 、运营、保护和管理的工作框架。其服务效能受到各级&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;好评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月，国家知识产权局决定支持上海市徐汇区开展区级知识产权公共服务标准化建设试点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公共服务获企业「点赞」的背后，究竟藏着怎样的「方法论」？界面新闻日前专访了徐汇区市场监管管理局党组副书记、副局长曾鸣，获取了一线服务的细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：近年来，上海关注知识产权保护，在围绕更好保护知识产权方面，您作为一线工作者，能否透露下具体做了哪些工作，尤其是工作模式方面，进行了哪些创新？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾鸣：&lt;/strong&gt;作为一线工作者，我很高兴能分享徐汇区在知识产权保护方面所做的创新性工作。徐汇区一直致力于打造知识产权服务集聚的高地区域，我们的努力得到了国家层面的认可。2019 年，徐汇被列为国家知识产权重点运营城市，成为第三批入选城市之一。今年年初，徐汇区成功入选国家知识产权强市示范城区和国家知识产权保护示范区，是上海市中心城区唯一获得 2 个国家级知识产权示范区称号的地区。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在工作模式创新方面，我们取得了显著成效。今年，法院、检察院、公安、区市场监管局、区文旅局、区司法局以及徐汇海关共同签订《知识产权行刑衔接七方合作协议》，协议明确七方将共同加强对数字经济等重点产业领域知识产权保护力度，开展重大案件联合查办工作，充分利用「两法衔接」平台，畅通行政执法与刑事司法衔接机制，形成区域知识产权协同保护合力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在提升服务质量方面，我们也进行了多项创新。在全市率先成立了全市首个区级知识产权公共服务平台，构建了实体、网络、热线相结合的「一厅通服+一网通办+一线通答」的服务系统，将知识产权公共服务无缝嵌入到徐汇区「行政服务大厅」之中，形成「综窗基本服务+中岛专业服务+区局保障服务」的三级服务架构，与市级知识产权「四中心」形成协同服务模式，面向区域创新主体提供知识产权公共服务。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，我们还建立了专家库机制，通过研讨会和上门指导等方式，帮助企业解决知识产权方面的共性问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些创新举措体现了徐汇区在知识产权保护方面的全方位努力，从制度建设到具体服务，我们都力求为企业提供更好的知识产权保护环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：徐汇区在全市区域营商环境知识产权测评中一直名列前茅，近年来在徐汇区开展营商工作中最有亮点的案例，能否分享给我们？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾鸣：&lt;/strong&gt;非常感谢您对徐汇区营商环境工作的关注。作为上海知识产权保护的高地，我们确实有一些值得分享的亮点案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，我想介绍一下我们的七方合作机制。这个机制的建立显著提高了知识产权保护的效率。通过法院、检察院、公安、市场监管局等七个部门的紧密合作，减少了跨部门协作之间的「缝隙」，帮助压缩了案件处理时间，减少了企业因知识产权受侵害而遭受的损失。例如，检察院提前介入，提高了证据取证质量，为后续司法程序奠定了基础，避免了证据不足导致的案件退回补侦等情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，针对徐汇区作为上海游戏产业重镇的特点，我们指导成立了上海首个游戏版权联盟。目前，联盟企业已有 20 家，一方面通过各类活动和宣传继续扩大联盟成员单位范围和联盟的行业影响力，另一方面持续推动联盟实质性工作，在市版权局指导下设立版权服务工作点，探索制定徐汇区数字游戏企业商业秘密保护标准，召开联盟会员大会暨商业秘密保护研讨会，指导收集联盟企业知识产权侵权线索，及时介入查处和惩戒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，区市场局办理的米哈游《原神》注册商标侵权案，处罚某知名卡牌企业违法所得 57 万余元，对辖区内知识产权违法行为形成了有效震慑，维护了区内创新主体的合法权益，以知识产权保护推动区内电子游戏、文化创意产业等新质生产力发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 7 月 26 日，在上海市知识产权局的指导下，全市唯一一个人工智能知识产权保护专业委员会在徐汇正式揭牌成立。专委会成立后，将重点聚焦分析研判人工智能领域知识产权保护热点和前沿问题，为企业第一时间提供知识产权维权援助、专利快速预审通道等全方位的指导，及时开展对大模型、算力、语料等企业的数据知识产权登记，进一步激发企业创新活力，提高人工智能企业知识产权质量，助力徐汇乃至全市人工智能产业的健康有序发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些案例展示了徐汇区在知识产权保护和优化营商环境方面的创新举措和实际成效，体现了我们在推动知识产权工作方面的领先地位。我们将继续努力，为企业提供更好的营商环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：在上述案例中，您认为营商环境的改变，对于政府部门而言，有怎样的启示？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾鸣：&lt;/strong&gt;从徐汇区的这些案例中，我们可以总结出几点对政府部门的重要启示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，跨部门协作的重要性不容忽视。七方合作机制的成功表明，打破部门壁垒、加强跨部门协作对提升知识产权保护效率至关重要。政府部门应该积极探索类似的合作模式，以整合资源、提高工作效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，因地制宜地政策制定至关重要。针对徐汇区游戏产业集中的特点，成立游戏版权联盟的做法显示了政府部门需要根据本地区的产业特点制定针对性政策。这种「量身定制」的方法能更好地满足企业需求。徐汇区不仅有游戏产业，还有生物医药、人工智能等高端产业。在衡复区，我们还有为数不少的「网红店」，也是我们服务的对象，在这里，不少国潮品牌走向国际，在其背后，就是有相应的政策为其保驾护航。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，预防性保护的重要性不容忽视。以游戏企业商业秘密保护标准的制定为例，反映了政府部门需要前瞻性地考虑潜在问题，并采取预防措施。这种主动作为的态度对优化营商环境很有必要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四，提升服务效率是优化营商环境的关键。公共服务一门式受理和一网通办的对接表明，简化行政程序、提高服务效率是优化营商环境的重要方向。政府部门应该持续关注如何让企业和市民更便捷地获取服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五，专业化服务是必不可少的。在政务服务中心设置专业人员提供支持的做法显示，仅有流程优化是不够的，还需要配备专业人才以解决复杂问题。政府部门应重视人才培养和专业能力建设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，创新精神和数字化转型的重要性不言而喻。徐汇区多个「全市首创」的做法和一网通办的推广反映了政府部门需要保持创新精神，勇于尝试新的工作方法和服务模式，同时积极拥抱数字技术，提升服务能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些启示强调了政府部门在优化营商环境中的主动性、创新性和服务性，同时也突出了专业化、数字化和法治化在这一过程中的重要作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府部门不仅是管理者，而更多的是服务者、护航者，要善于倾听、善于传递、善于分享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：去年 5 月，世界银行正式推出全新「营商环境」评估体系，面对世界银行较大变化的营商环境评估体系，请问徐汇区知识产权局是如何对标评估体系开展工作的呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾鸣：&lt;/strong&gt;在法律框架和执行力度方面，我们建立的七方合作机制体现了对知识产权保护法律框架的完善和执行力度的加强。这符合世界银行对法律环境评估的要求。同时，我们通过公共服务一门式受理和一网通办的实施，显著提高了政府服务效率，这与世界银行强调的政府效率指标相符。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在监管质量方面，我们在游戏产业等领域制定专门的保护标准，体现了对特定行业监管的重视。这符合世界银行对监管质量的要求。同时，我们推进的一网通办等措施反映了徐汇区在推进政务服务数字化方面的努力，这与世界银行日益重视的数字化转型指标相符。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于创新环境的营造，徐汇区对知识产权保护的重视，以及游戏版权联盟等创新举措，都体现了我们在这方面的努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们通过简化行政程序、提供专业化服务等措施，为包括中小企业在内的各类&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;提供了支持，这符合世界银行对中小企业发展环境的关注。同时，我们在知识产权保护方面的多项举措，以及与企业的密切互动，增加政府工作的透明度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纠纷解决机制方面，我们的七方合作机制中包含了司法和行政部门，有助于更有效地解决知识产权纠纷，这与世界银行对纠纷解决效率的关注相符。我们严厉打击知识产权侵权行为的做法，体现了维护市场公平竞争的决心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：接下来，徐汇区在开展营商工作中有什么部署和安排吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾鸣：&lt;/strong&gt;首先，我们将巩固国家知识产权重点运营城市建设成果，深化国家知识产权保护示范区建设，加强与国际组织和其他国家的合作交流，打造知识产权工作高地。进一步完善工作机制，如七方合作机制、工作联盟等，及时收集企业的需求；进一步优化公共服务，发布徐汇区知识产权公共服务事项 2.0 版本；进一步加大知识产权人才的培养，提升解决问题的能力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，我们将继续加大对企业和公众的知识产权保护宣传教育力度，提高全社会的知识产权保护意识。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11998293.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11998293.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
            <author>杨舒鸿吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海国际知识产权学院于馨淼：只有保护创新才能吸引高质量投资，推动新质生产力发展｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240902/172528249890752200_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中国在吸引外商投资的过程中，知识产权与创新营商环境也将受到更多关注。中国在吸引外商投资的过程中，知识产权与创新营商环境也将受到更多关注。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黄景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2023 年，世界银行推出全新营商环境评估体系 B-READY（Business Ready），在新增的市场竞争主题中，知识产权与创新部分内容占比达到 1/3。上海成为代表中国参与世行评估的唯一专家调查样本城市。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近日，同济大学上海国际知识产权学院副院长、副教授于馨淼在接受界面新闻专访时指出，营商环境是吸引投资、推动经济发展的关键。把知识产权纳入营商环境，表现出全球范围内对于创新发展重要性已经达成共识。只有保护创新，才能吸引高质量的投资，推动新质生产力的发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在提供知识产权保护的同时，于馨淼呼吁，需要给新技术新业态足够的成长空间，处理好知识产权保护与开放创新的关系，不能束缚创新者的探索活动。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当前全球经济增长放缓，国际贸易额呈下降趋势。于馨淼认为，在此背景下，中国企业面临的涉海外诉讼、贸易调查等知识产权风险将持续增长。中国在吸引外商投资的过程中，知识产权与创新营商环境也将受到更多关注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240902/172528249890752200.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*以下是经过编辑的采访实录&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：世界银行 B-READY 项目，在市场竞争章节强调知识产权保护、促进创新，更重视提高私营部门竞争的公平待遇，具体表现为设置了大量的知识产权保护、技术转让、创新体系的评估指标。您如何看待知识产权在世界银行 B-READY 市场竞争指标中的作用？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;于馨淼：&lt;/strong&gt;世界银行 B-Ready 体系包括十个章节，覆盖&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;生命周期每个阶段的营商环境问题。其中，每个章节都在监管政策质量、公共服务质量、政策效率（企业调查）三个维度下进行营商环境评价。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;促进市场竞争本身就是一个新增章节，包括市场竞争、知识产权与创新以及政府采购三方面内容。也就是说，知识产权与创新部分内容将占据促进市场竞争整个章节的三分之一，对于该部分的评价结果，以及整个营商环境评价都具有重要影响。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：为什么知识产权在营商环境中这么重要？它具体包括哪些内容？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;于馨淼：&lt;/strong&gt;知识产权是促进创新的基础制度，其内在机理是通过提供一定的专有权利，提升研发创新的收益，激励可持续的创新活动。营商环境是吸引投资、推动经济发展的关键。把知识产权纳入营商环境，表现出全球范围内，对于创新发展重要性已经达成共识。只有保护创新，才能吸引高质量的投资，推动新质生产力的发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在这次世行新的营商环境评价体系中，纳入大量的知识产权指标，几乎涵盖了知识产权制度的方方面面。从知识产权保护对象层面看，该体系的指标内容涵盖了专利、版权、商标等各类知识产权。同时，也覆盖了知识产权的申请、登记、使用、纠纷解决等各个环节的政策与公共服务内容。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：中国知识产权保护整体状况如何？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;中国的知识产权保护工作，从新中国成立后不久就开始了。自 1980 年代起，中国知识产权法治建设与实践步入快车道，陆续制定商标法、专利法、著作权法、反不正当竞争法、植物新品种保护条例、集成电路布图设计保护条例等法规。在短短几十年间，知识产权法规制度体系逐步完善，核心专利、知名商标、精品版权、优质地理标志产品等持续增加，知识产权综合实力快速跃升。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年，国家知识产权局等九部门联合印发《知识产权保护体系建设工程实施方案》，提出加快建设支撑国际一流营商环境的知识产权保护体系，助力实现高水平科技自立自强，推动经济高质量发展的发展目标。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;截至 2023 年底，中国发明专利有效量为 499.06 万件，有效注册商标量为 4614.64 万件，著作权年登记总量为 892.39 万件，累计批准保护地理标志产品 2508 个。与此同时，我们正努力实现从数量到质量的转型，真正发挥知识产权在促进高质量发展中的牵引作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：中国反垄断制度建设取得了哪些成果？执行效率如何进一步优化？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《中华人民共和国反垄断法》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;于 2008 年 8 月 1 日施行，新修订的反垄断法于 2022 年 8 月 1 日起施行。同时，《禁止垄断协议规定》、《经营者集中审查规定》等配套规则从无到有、由粗到细，对维护我国市场公平竞争、促进高质量发展发挥了重要作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;提到执行，无论是反垄断领域还是知识产权领域，都具有一个共同的特征，就是专业化强、复合性强，各国在这个领域都有待继续加强。就中国而言，尽管我们已经成立了单独的反垄断以及知识产权执法机制，但相较于市场快速发展与技术迭代更新的需求，仍然存在高端人才缺口极大、总体工作强度高、职业发展路径不清晰的问题，也就是存在人才培养与供给的不足。同时，在执行过程中，反垄断与其它部门之间的职能分工、协同机制也需要进一步优化。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;中国知识产权与创新营商环境如何进一步提升？后续发展的关键在哪里？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国近年来高度重视知识产权法治建设和营商环境提升，不论在国家层面还是在比如上海市这样的地区层面，都作出一系列全局化和体系化安排。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;个人觉得需要特别重视处理好知识产权与技术的相互关系。一方面，重视知识产权对新技术的回应。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在监管体系方面，人工智能、大数据等快速发展，以及科学文献、科学数据的开放，软件程序的开源等这些新技术、新业态都对知识产权制度提出了新需求，我们需要从立法、执法、技术市场监管、创新激励政策等多方面提供支撑与优化，确保创新主体能够公平竞争，可持续地发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另一方面，也应当推进新兴技术在知识产权领域的运用。知识产权公共服务也需要充分应用新技术，例如知识产权申请、登记系统的数字化，审查、纠纷等很多工作可以应用大数据、人工智能技术提高在线技术检索、询证等工作的效率及准确性。可以说，新技术能够降低知识产权的制度成本，提升服务、管理效率与质量，是后续知识产权制度高质量发展的关键。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：中国在知识产权保护方面如何与国际标准接轨？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;如前所述，伴随改革开放，中国在较短时间内实现了知识产权制度与国际接轨，中国现在的知识产权立法和执法水平，已经完全达到我们参加的 WIPO 和 WTO 管理的知识产权条约的要求。同时，中国已经成为国际知识产权制度的重要运用者。根据世界知识产权组织的统计，我国在 2019 年就超越美国成为国际专利申请量最多的国家；2023 年，中国的创新者提交全球近一半的专利申请，拥有的全球百强科技创新集群数量首次跃居世界第一。此外，中国积极参与 WIPO 框架下的全球知识产权治理，在诸如《视听表演北京条约》等以推进包容普惠为导向的知识产权国际标准的完善过程中发挥重要建设性作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：您认为在当前全球经济环境下，中国知识产权保护面临的最大挑战是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;在全球经济增长放缓的背景下，总体国际贸易额在下降，高收入国家与发展中国家之间的贸易冲突在加剧。对于中国来说，企业面临的海外诉讼、贸易调查等知识产权风险还会持续增长。另一方面，在吸引外商投资的过程中，知识产权与创新营商环境将受到更多关注。跨国企业将更加关注技术市场的完善度、知识产权保护的执行度、以及知识产权制度的公平性等问题。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：中国在利用技术手段加强知识产权保护方面有哪些创新实践？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;目前，全球主要的专利审查机构，例如欧洲专利局、美国专利商标局等都在积极推动人工智能技术在专利审查中的应用，中国知识产权局也在这方面积极探索。中国不仅在专利申请、答复系统等方面信息系统建设发展迅速，更重要的是，在专利审查的技术检索、比对等工作中，不断探应用大数据分析、获得高质量的检索结果，大幅提高了专利审查的效率与质量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;与此同时，中国事实上已经就知识产权的技术保护作出整体安排。中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、国务院办公厅《关于强化知识产权保护的意见》对此有明确部署，诸如上海市《关于强化知识产权保护的实施方案》等地方规定也将知识产权保护的专业技术支撑作为重要内容。总的来说，我们在鼓励知识产权保护技术的研发实施、优化知识产权保护技术的运用场景、完善知识产权技术保护的配套制度、发挥知识产权技术保护的市场机制等方面都作出重要探索。这其中除了知识产权主管部门和执法部门之外，特别值得提及的是，中国的知识产权密集型企业本身也在探索诸如平台领域知识产权技术保护措施的完善。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：面对新兴技术，中国要如何更新知识产权保护的法律和监管手段？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;面对层出不穷的新技术、新业态，我们需要从法律、政策、市场机制等各个方面提供支持。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近年来，与新技术相关的知识产权保护引发社会广泛关注，如人工智能及其生成物的法律保护、数据资产的权属认定等。同时，以人工智能为代表的新技术，研发创新过程中的开放属性特别明显，推动了开放科学、开源软件等开放创新生态的形成。上述与新技术密切相关的问题都需要我们采取问题导向与交叉学科的视角予以跟进和应对。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在提供知识产权保护的同时，需要给新技术新业态足够的成长空间，处理好知识产权保护与开放创新的关系，不能束缚创新者的探索活动。同时，需要注重知识产权制度使用的公平性。特别地，中小型科技企业是创新的重要主体，它们思维活跃，市场反应迅速，但是应对风险的能力有限，我们要更加重视对中小企业知识产权保护的支持，以及参与技术标准制定等知识产权治理能力的提升。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：您对知识产权在促进公平竞争和市场经济发展中的期望是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;希望在新一轮高质量发展中，知识产权制度能继续发挥支撑创新发展、激发新质生产力、增强国家竞争力的作用，更好满足人工智能、大数据等新技术等领域的知识产权制度需求。我们知识产权从业者将为此加倍努力，我们更坚信，中国的知识产权法治建设与制度实践，一定能够为知识产权国际治理贡献智慧和力量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11665709.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11665709.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 03:00:00 GMT</pubDate>
            <author>黄景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>世行更新版的电子支付指标，如何平衡监管与效率？｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20240808/172312439166419500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在数字经济、新质生产力、扩大消费、跨境支付便利化等多重利好因素推动下，电子支付的内在发展动力仍然充沛。中国电子支付尤其是移动支付正在全球范围内面临激烈的竞争，必须做好积极应对的准备。在数字经济、新质生产力、扩大消费、跨境支付便利化等多重利好因素推动下，电子支付的内在发展动力仍然充沛。中国电子支付尤其是移动支付正在全球范围内面临激烈的竞争，必须做好积极应对的准备。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黄景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，世界银行推出全新营商环境评估体系 B-READY（Business Ready），新的评估体系增加了 18 个涉及电子支付的指标，用来评估电子支付良好监管实践以及电子支付服务效率。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20240808/172312439166419500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，蚂蚁科技集团股份有限公司合规和公共事务部政府事务高级专家杨德森在接受界面新闻专访指出，中国在电子支付领域营造友好、先进的营商环境方面取得了长足进步和瞩目成就，在风险管理、客户资金保护、追索权和争端解决机制等指标上，中国更是在全球范围内具备优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于电子支付的评估，B-READY 主要聚焦于监管框架、公共服务和效率。杨德森认为，平衡监管与效率的关系，要抓住「创新」这个牛鼻子。创新不仅仅是技术上的突破，还包括模式上的变革、思想上的进步和解放。创新的主体也不仅仅是企业，也包括政府和监管部门。监管需要适应技术带来的变化，把技术看作是「中立」的，把技术带来的风险作为新的变量加以研究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展望电子支付的未来趋势，杨德森表示，在数字经济、新质生产力、扩大消费、跨境支付便利化等多重利好因素推动下，电子支付的内在发展动力仍然充沛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*以下是界面新闻采访全文，刊发时略有编辑。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：世界银行 B-READY 项目，新增了哪些关于电子支付的指标？这与世行之前的项目有何区别？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨德森：&lt;/strong&gt;BR（Business Ready）相比 DB（Doing Business）有几个重要的变化：一是主题的变化，DB 是 12 个主题，BR 是 10 个主题，这 10 个主题吸收继承了原来 DB 大部分主题。电子支付是原来 DB 评估中没有涉及的，BR 这套新评估体系增加上去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是评估维度的变化，原来 DB 是监管框架和办事便利度两个维度的评估，但是 BR 变成了监管框架、政府提供的公共服务、效率三个维度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉及电子支付的一共是 18 个指标，12 个是评估电子支付良好监管实践的指标，包括风险管理、客户资金保障、费用条款和条件的透明度、可靠的追索权和争端解决机制、互操作性和促进竞争五个方面；另外 6 个是评估电子支付服务效率方面的指标，主要是涉及成本、时间、使用水平、性别差距等四个方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：在上述指标中，您认为中国在哪些方面有优势？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨德森：&lt;/strong&gt;在风险管理、客户资金保护、追索权和争端解决机制等指标上，中国在全球范围内具有优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在风险管理方面，BR 对于风险管理评估的是网络安全风险、操作风险、流动性风险这三种风险。但中国的电子支付监管更进一步，将网络安全风险拓展到信息科技、交易安全、客户信息安全等多个风险维度，将流动性风险与清结算风险、业务连续性管理相结合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在客户资金保护方面的优势，分为宏观和微观两个层面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宏观层面，中国采取了银行存款保险、支付客户备付金集中存管两种法律安排，与强化 PSP（支付服务商）操作风险和交易安全风险管理监管相结合，对银行和支付机构的客户资金进行保护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在微观层面，中国在对于未授权支付交易、错误支付交易这几种涉及客户资金权益的特殊场景下 PSP 和客户之间的责任边界、风险处理方法都给出了自己的答案，这些答案凝结了中国电子支付行业多年监管和发展经验，不仅符合中国国情，也具有在国际上推广示范的可能性和必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，中国法律对未授权交易中客户的救济方式，主要是要求 PSP 对未授权交易承担先行赔付责任，更强调保护小微企业和个人客户的利益。中国电子支付监管对客户未授权和错误交易指令风险的处理涵盖了指令执行前、中和后三个环节，给予客户充分的救济机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在追索权和争端解决机制方面，中国更强调支付指令在特殊情况下的可撤销性。虽然没有明确规定普遍情况下的可撤销性，但将对未执行支付指令的处理留给 PSP 根据其风控能力和业务处理逻辑来自主决策，更加适应电子支付行业飞速发展，实现了效率与安全的平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：在前述电子支付指标中，中国在哪些方面还需要进一步提升？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨德森：&lt;/strong&gt;这个问题要一分为二地看。首先，在某些监管实践中，中国是「做得多、说得少」。也就是我们某些优秀的监管实践，并没有明确地写入法律法规、制度文件，但是实操中却是一以贯之、延续多年的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，我们需要深思和推敲，BR 是否具有绝对的代表性，能够反映不同经济体优秀的实践？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们不否认 BR 评估体系是经过广泛的征求意见，凝结了业界、学界和监管部门的智慧。但是还是有可能出现一种情况，就是某个经济体的电子支付监管实践，可能不符合世行评估标准，但是这种监管实践本身却又是先进、优秀的，只是各个经济体发展阶段和发展路径不同，在监管理念和具体实现方式上有了分野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里我举两个例子，一个中国未授权交易的责任分担和救济安排，充分尊重 PSP 与客户之间的自主约定，而不是法律强制性一刀切由谁来承担什么责任和义务；另一个是在争议没有解决时，中国法律也没有直接规定允许或者禁止 PSP 继续收取非正义交易的相关费用，因为中国认为从保护利益的角度，无论时法律是否允许 PSP 可以继续收取没有争议交易的费用，都存在合理性，与其法律硬性给出价值判断，不如由客户和 PSP 之间事先约定或者事后协商，这样更有弹性，制度成本也更低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总而言之，中国电子支付的监管实践属于「做得多、说得少」，BR 的评估指标也存在优化的空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：您能否介绍一下中国在电子支付领域、特别是监管方面的发展情况？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨德森：&lt;/strong&gt;从行业发展看，电子支付已经深入人心、渗透经济社会的方方面面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据世界银行 2022 年 6 月发布的全球普惠金融调查（Global Findex）数据，全球 76% 的受访者拥有账户，中国 89% 的受访者拥有账户，高于中高收入经济体均值（84%）；中国 86% 的受访者使用数字支付，高于中高收入经济体均值（80%）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电子支付呈现稳步增长态势。2024 年一季度，银行共处理电子支付业务 700.54 亿笔，金额 851.46 万亿元，同比分别增长 3.66% 和 2.36%。非银行支付机构处理网络支付业务 123114.19 亿笔，金额 85.93 万亿元，同比分别增长 16.86% 和 1.50%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20 多年来，中国在电子支付领域营造友好、先进的营商环境方面取得了长足的进步和举世瞩目的成就。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一方面，中国建立了以银行业金融机构为主体、以非银行支付机构（下称支付机构）为补充的庞大的电子支付 PSP 队伍，另一方面，以中国人民银行为主的监管部门在推动电子支付行业稳建发展、鼓励创新和公平竞争的基础上，建立了完善、先进的电子支付监管体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国电子支付监管体系的建立和完善是一个动态演进的过程，随着技术发展和市场变化，监管策略和法规也在不断调整和更新。在此背景下，中国电子支付行业有效防范了系统性风险、重大结算风险，同时提高了中国支付体系的服务效率、降低了支付成本，中国由此进入电子支付技术和实践领先的国家之列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：世行对于电子支付的要求，主要聚焦两个词：监管与效率，您认为在电子支付领域，应该如何平衡这两者的关系？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨德森：&lt;/strong&gt;监管和效率，其实不是一对矛盾，而是因和果、手段和目的的关系。BR 中其实是三根支柱——监管框架、公共服务和效率。用监管框架这根支柱来捕捉法律、法规和各种监管规则中的法定信息，用公共服务和效率这两根支柱来捕捉法律监管规则的实施效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以说，监管与效率是「应然」和「实然」的关系，监管框架的完善与欠缺需要通过电子支付的效率加以体现，而监管的目的最终是为行业发展保驾护航、实现金融高质量发展，提升金融服务实体经济的效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要平衡监管与效率的关系，要抓住「创新」这个牛鼻子。创新不仅仅是技术上的突破，还包括模式上的变革、思想上的进步和解放。创新的主体也不仅仅是企业，也包括政府和监管部门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们现在讲金融业高质量发展、发展新质生产力，主要还是要正确地看待和把握技术创新，尤其是技术创新在细分行业内的突破和带动，更好地配置金融资源去支持创新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;技术本身是中性的，因此监管也需要适应技术带来的变化。风险永远都是监管的对象，但技术不是，要把技术看作是「中立」的，把技术带来的风险作为新的变量加以研究，研究监管框架和具体监管规则上如何调整，以更好地容纳创新，让它发挥更大的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样做，监管与效率就不会是一对矛盾，就不会发生因为监管要求过于严苛、监管模式缺少弹性，产生抑制创新、牺牲效率的可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：随着全球化的发展，跨境支付变得越来越重要，中国在跨境支付便利化、国际监管合作方面有哪些具体举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨德森：&lt;/strong&gt;在跨境支付便利化方面，一方面我们在人民银行指导下开展外国人来华支付便利化服务，针对境外人士以银行卡、信用卡为主的支付使用习惯，切实改善银行卡受理环境，银联等银行卡清算机构也加快与国际支付平台互联互通；同时增设外币兑换机构和设施，支持境外人士使用境内外银行卡支取人民币现金；提升境外人士适用移动支付的友好度和便利性。另一方面，中国的 PSP 也走出国门，在服务中国人跨境游、全球买、全球付，中国跨境电商出海等方面也有长足进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在跨境支付国际监管合作方面，中国签订了政府间关于银行和非银行支付机构（PSP）的监管合作协议，就东道国与母国之间监管分工与协调做出安排，建立日常监管沟通渠道，实现跨境 PSP 机构的监管全覆盖和跨境风险的防范化解。同时参与拟定有关支付的国际准制和合作项目，协调国际主要国家之间支付结算安排的监管政策和实践，统一跨境支付业务监管标准如反洗钱、反恐融资上报信息的标准等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：您如何看待中国电子支付行业的未来发展趋势，以及它在全球范围内的竞争力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨德森：&lt;/strong&gt;在数字经济、新质生产力、扩大消费、跨境支付便利化等多重利好因素推动下，电子支付的内在发展动力仍然充沛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去几年，海外平台企业和数字支付机构抓住了非接触式支付的风口，大力追赶中国移动支付。海外平台企业不仅仅复制了中国过去今年在移动支付领域的成功，而且以移动支付作为业务场景的切入口，开始拓展到数字信贷、数字财富管理、数字保险等领域，与中国金融科技企业和平台企业形成了几乎相同的生态模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，海外市场对于本国企业的扶持力度不断加大，海外平台企业巨头也在加紧布局。我们必须正视一个事实，那就是中国电子支付尤其是移动支付正在全球范围内面临激烈的竞争，我们必须做好积极应对的准备。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11534121.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11534121.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 02:03:07 GMT</pubDate>
            <author>黄景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 农民工城镇落户有新政：进一步放开限制；稳外贸持续加力，商务部发布九项政策措施</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 农民工城镇落户有新政：进一步放开限制；稳外贸持续加力，商务部发布九项政策措施&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中方：11 月 30 日起至明年 12 月 31 日，对日本等多国持普通护照人员试行免签政策；广州跟进取消普宅非普宅标准，购房满两年交易一律免征增值税；缩量调整后 A 股机会在哪里？私募最新解读来了；以下是界面新闻为你梳理的 11 月 22 日晚报新闻。中方：11 月 30 日起至明年 12 月 31 日，对日本等多国持普通护照人员试行免签政策；广州跟进取消普宅非普宅标准，购房满两年交易一律免征增值税；缩量调整后 A 股机会在哪里？私募最新解读来了；以下是界面新闻为你梳理的 11 月 22 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;农民工城镇落户有新政：进一步放开限制，推动参加社保&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，人力资源社会保障部、国家发展改革委等部门联合印发《关于进一步加强农民工服务保障工作的意见》（以下简称《意见》），进一步促进农民工高质量充分就业，推动农民工市民化高质量发展。《意见》提出促进进城农民工均等享有城镇基本公共服务，进一步放开放宽城镇落户限制，推动有意愿的进城农民工在城镇落户，并保障进城落户农民工合法土地权益。开展新市民培训，加强随迁子女教育保障、住房保障，促进农民工就地就近享有基本公共服务，将符合条件的农业转移人口纳入社会救助范围，加强农民工关心关爱等，促进农民工融入城市，提升农民工市民化质量。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12022871.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中方：11 月 30 日起至明年 12 月 31 日，对日本等多国持普通护照人员试行免签政策&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;为进一步便利中外人员往来，中方决定扩大免签国家范围，自 2024 年 11 月 30 日起至 2025 年 12 月 31 日，对保加利亚、罗马尼亚、克罗地亚、黑山、北马其顿、马耳他、爱沙尼亚、拉脱维亚、日本持普通护照人员试行免签政策。此外，中方决定同步优化入境政策，将交流访问纳入免签事由，将免签停留期限自现行 15 日延长至 30 日。自 2024 年 11 月 30 日起，包括上述 9 国在内的 38 个免签国家持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友、交流访问、过境不超过 30 天，可免办签证入境。不符合免签条件人员仍需在入境前办妥来华签证。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12022427.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普曾称将对华征 60% 关税，商务部：有能力化解外部冲击&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;11 月 22 日，在国新办举行的国务院政策例行吹风会上，有记者提问，特朗普在竞选美国总统时表示，他计划对中国征收 60% 关税。这会对中国出口产生多大影响？如何看待这一现象？&lt;/span&gt; 商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文表示，中国经济已表现出强大的韧性，潜力大、活力足，当前我国正在构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。我们有能力化解、抵御外部冲击带来的影响。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12020846.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;稳外贸持续加力，商务部发布九项政策措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据商务部网站周四发布的消息，商务部印发《关于促进外贸稳定增长的若干政策措施》，提出扩大出口信用保险承保规模和覆盖面、加大对外贸企业的融资支持力度、优化跨境贸易结算等九个方面具体措施。&lt;/span&gt; &lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12019933.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;法治面｜官员利用虚拟货币进行权钱交易，如何认定涉案金额？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近年来，贪腐官员敛财的手段不断变异升级，甚至利用虚拟货币等高智能犯罪来掩盖权钱交易的本质，这也给纪委监委加快提升新型腐败治理能力提出新的挑战。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12017759.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;缩量调整后 A 股机会在哪里？私募最新解读来了！&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在 11 月 8 日上证指数摸到 3509.82 点以后，市场开始步入了新一轮的调整期，并且成交量也随之逐步萎缩。市场缩量调整之后可能会怎么走，又有哪些投资机会值得关注？界面新闻整理了部分私募人士的最新观点。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12018493.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;广州跟进取消普宅非普宅标准，购房满两年交易一律免征增值税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日，广州市住房和城乡建设局等三部门发文称，经广州市人民政府同意，取消广州普通住宅和非普通住宅标准，即「豪宅税」。原《广州市国土房管局，广州市财政局，广州市地方税务局关于我市享受优惠政策普通住房标准的通知》（穗国房字〔2005〕375 号）同时废止。新政自 2024 年 12 月 1 日起施行。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12022142.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12024084.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12024084.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 10:37:42 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 10 月以来国内火灾共致 425 人伤亡，中方扩大免签国家范围</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241122/173226208025886900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新闻值得关注？教育部：每学期面向师生和家长开展食品安全满意度测评；全国累计发电装机容量约 31.9 亿千瓦，同比增长 14.5%；央行：人民币汇率将在合理均衡水平上保持基本稳定。今天有哪些部委新闻值得关注？教育部：每学期面向师生和家长开展食品安全满意度测评；全国累计发电装机容量约 31.9 亿千瓦，同比增长 14.5%；央行：人民币汇率将在合理均衡水平上保持基本稳定。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;h3&gt;10 月以来全国接报火灾 7.7 万起，直接财产损失 5.1 亿&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日上午，国家消防救援局举行例行发布会，介绍 10 月以来 119 接处警及火灾总体情况。从接处警方面来看，今年 10 月以来（数据截至 11 月 12 日），国家综合性消防救援队伍共接报处置各类警情 24 万起，营救被困人员 2.4 万人、疏散遇险人员 1.3 万人。其中，火灾扑救 7.7 万起，抢险救援 4.9 万起，社会救助 8.3 万起，安保勤务 1.7 万起，虚假警 1.4 万起。从火灾总体情况来看：10 月以来，全国共接报火灾 7.7 万起，亡 169 人、伤 256 人，直接财产损失 5.1 亿元。与去年同期相比，除财产损失下降 36.1% 外，起数、亡人数和伤人数分别上升 0.4%、5% 和 2.8%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部：中方扩大免签国家范围，停留期限延长至 30 天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日，外交部发言人林剑主持例行记者会。林剑表示，为进一步便利中外人员往来，中方决定扩大免签国家的范围，自 2024 年 11 月 30 日至 2025 年 12 月 31 日，对保加利亚、罗马尼亚、克罗地亚、黑山、北马其顿、马耳他、爱沙尼亚、拉脱维亚、日本持普通护照人员试行免签政策。此外中方还决定进一步优化免签政策，将交流访问纳入免签入境事由，将免签停留期限自现行 15 日延长至 30 日。自 2024 年 11 月 30 日起，包括上述 9 国在内的 38 个免签国家持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友、交流访问，过境不超过 30 天，可免办签证入境。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部：每学期面向师生和家长开展食品安全满意度测评&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241122/173226208025886900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据教育部网站 11 月 22 日消息，为切实加强中小学校园食品安全和膳食经费管理，近日，教育部印发了《中小学校园食品安全和膳食经费管理工作指引》。《指引》对学校主体责任和教育行政部门行业主管责任提出明确要求，强调校园食品安全和膳食经费管理要落实学校主体责任，校长应切实履行第一责任人责任，严格规范执行陪餐制度，每学期面向师生和家长组织开展一次食品安全满意度测评。指导各校成立校园膳食监督家长委员会，强化家长监督。《指引》要求推进中小学自营食堂建设，强化食堂承包 (委托) 经营及校外供餐管理，应通过公开招标等公开竞争方式确定，严格落实准入、考核评价和退出机制。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;工信部：支持外企设研发中心，继续扩大电信业对外开放&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日，工业和信息化部运行监测协调局负责人何海林在国新办举行的国务院政策例行吹风会上表示，工信部积极支持外资企业在华设立研发中心，与国内企业联合开展技术研发和产业化合作，对各国科学家、企业家、投资人来华创新创业提供更加优质的服务和保障。鼓励制造业企业深化对外投资合作。何海林表示，工信部将继续扩大电信业高水平对外开放，做好试点企业的管理服务，依法保护投资者的权益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全国累计发电装机容量约 31.9 亿千瓦，同比增长 14.5%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家能源局 11 月 22 日发布电力工业统计数据显示，截至 10 月底，全国累计发电装机容量约 31.9 亿千瓦，同比增长 14.5%。其中，太阳能发电装机容量约 7.9 亿千瓦，同比增长 48.0%；风电装机容量约 4.9 亿千瓦，同比增长 20.3%。1 至 10 月份，全国主要发电企业电源工程完成投资 7181 亿元，同比增长 8.3%；电网工程完成投资 4502 亿元，同比增长 20.7%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部：前 10 个月网上零售额达 12.4 万亿元，增长 8.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据商务部网站 11 月 22 日消息，今年 1-10 月，我国电子商务保持健康发展势头，促进消费回升，推动数实融合，助力国际合作走深走实。据国家统计局数据，1-10 月全国网上零售额 12.4 万亿元，增长 8.8%。其中实物商品网上零售额 10.3 万亿元，增长 8.3%。受益于国庆假期、「双十一」促销提前等因素，叠加以旧换新政策效应加速释放，10 月网络零售平稳增长，其中数字产品、服务消费增长快。据商务大数据监测，智能家居、手机增长 14.2% 和 12.2%，抽油烟机、家用灶具增长 93% 和 46.8%，网络服务消费增长 15.5%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行：人民币汇率将在合理均衡水平上保持基本稳定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日，中国人民银行国际司负责人刘晔在国新办举行的国务院政策例行吹风会上表示，人民币汇率将在合理均衡水平上保持基本稳定。支撑因素包括我国国际收支保持平稳，外汇市场投资者更加成熟，交易行为更加例行，市场韧性显著增强，以及近期出台的一揽子宏观政策明显改善了市场预期，经济回稳向好态势进一步巩固和增强等。刘晔表示，影响汇率的因素是多元的，未来人民币汇率可能保持双向波动态势。人民银行将继续坚持市场在汇率形成中的决定性作用，保持汇率的弹性，同时强化预期引导，防止外汇市场形成单边一致性预期并自我实现，坚决防范汇率超调风险，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;数据局征求意见：促进各类交易所、交易平台互联互通&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日，国家数据局发布向社会公开征求《国家数据基础设施建设指引（征求意见稿）》意见的公告。其中提到，加强数据交易场所体系设计，统筹数据交易场所优化布局。支持数据交易场所创新发展，鼓励各类数据进场交易。构建集约、高效的数据交付基础设施，为场内集中交易和场外分散交易提供低成本、高效率、可信赖的数据交付环境。促进各类交易所、交易平台互联互通。推动数据价值贡献度评估、数据集推荐匹配、数据产品差异性分析等技术创新，实现供需精准匹配和便捷交付。鼓励各地提升数据加工、测试、建模验证、安全实验等社会化服务能力，打造产学研用「一公里」工作圈。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12022666.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12022666.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 考古发现良渚古城曾有 2 万多居民，神木废水处理厂发生事故致 4 死 6 伤</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;良渚古城遗址公园。图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241122/173226461181386600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？游客在大牯牛山「纵火烧山」？官方：12 人被处罚；网络刷单达 3000 万次，福建网警抓获「水军」犯罪团伙；山西焦煤集团原董事长武华太被开除党籍：大搞权钱交易。今天有哪些地方新闻值得关注？游客在大牯牛山「纵火烧山」？官方：12 人被处罚；网络刷单达 3000 万次，福建网警抓获「水军」犯罪团伙；山西焦煤集团原董事长武华太被开除党籍：大搞权钱交易。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【浙江】&lt;/strong&gt;良渚遗址群家底摸清：有 2 万多居民，建立王权制度&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，11 月 22 日下午，国家文物局在浙江举行了考古中国重大项目进展发布会。「考古中国」长江下游区域文明模式研究项目组组长&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王宁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;远介绍，目前，已经对 100 平方公里的良渚遗址进行了彻底勘探，遗址分布已经摸得比较清楚。「现在发现良渚古城城内的 2 万多居民可能和现代城市非常类似，城里面可能有宗教人士，有贵族，然后有大量的手工业者，城里没有农民。他们的粮食、肉食这些原料都是从四面八方外部输入的。为统领大量不同来源的人群，良渚社会建立了统一的宗教信仰和王权制度，进入古国第二阶段。它以复杂的玉礼器系统，庞大的良渚古城，作为信仰和权力物化形式，强化区域人群的共识和认同。」&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王宁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;远说。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【云南】&lt;/strong&gt;游客在大牯牛山「纵火烧山」？官方：12 人被处罚&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;针对网民反映的「大牯牛山游客野外生火」情况，11 月 21 日晚，云南省昆明市东川区联合调查组发布情况通报称，近日，游客凌晨攀登大牯牛山观看日出，因夜间天气寒冷，有游客点燃草地上独立丛生未连成片的低矮灌丛生火取暖。现场核实受损植物总面积约 165 平方米。经林业专家现场确认，受损植物为金花小檗、粉紫杜鹃，属一般野生植物。已初步查明涉事游客石某某、李某等 12 人，其行为对大牯牛山植被造成破坏，带来森林火险隐患。根据《中华人民共和国草原法》，对涉事违法人员予以行政处罚，并要求限期进行植被恢复。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【福建】&lt;/strong&gt;网络刷单达 3000 万次，网警抓获「水军」犯罪团伙&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241122/173226461181386600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据「公安部网安局」微信公众号 11 月 22 日消息，福建南平公安网安部门成功侦破一起针对某电商购物平台刷单&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;控评&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;非法营利的「网络水军」全链条案件，一举捣毁犯罪窝点 4 个，抓获犯罪嫌疑人 15 名。该犯罪团伙在某电商购物平台网络刷单高达 3000 余万次，涉案金额上千万元。经查，曾为某电商购物平台商户的林某发现利用平台虚假刷单有利可图，于是招募人员开发多款刷单软件，发布虚刷销量和好评的广告，通过网络发布刷单任务，广泛招募刷手使用软件批量刷单，按刷单量结算佣金，逐步形成了一个覆盖技术开发、推广运营、招揽客户、网络刷手等多环节的犯罪链条。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【陕西】&lt;/strong&gt;神木废水处理厂发生安全事故致 4 死 6 伤，原因正调查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央广网消息，记者从陕西省榆林市、神木市应急管理局获悉，11 月 20 日 14 时 55 分许，神木市兰炭产业特色园区一废水处理厂发生安全事故。经初步核查，事故发生时，现场共有 10 名工作人员。截至目前，该起事故造成 4 人死亡，6 人受伤。陕西省应急管理厅及当地相关部门已经成立调查组，事故原因正在调查中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【山西】&lt;/strong&gt;焦煤集团原董事长武华太被开除党籍：大搞权钱交易&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据山西省纪委监委消息，日前，经山西省委批准，山西省纪委监委对山西焦煤集团有限责任公司原党委书记、董事长武华太严重违纪违法问题进行了立案审查调查。武华太被开除党籍。经查，武华太理想信念丧失，纪法底线失守，对党不忠诚不老实，对抗组织审查；无视中央八项规定精神，收受礼品、礼金、消费卡，接受可能影响公正执行公务的旅游安排；违背组织原则，不按规定报告个人有关事项，在职务调整中为他人谋取利益并收受财物，违规任用干部，在职工录用中为亲属谋取利益；廉洁底线失守，纵容、默许亲属利用本人职务影响谋取私利，违规拥有非上市公司股份；规矩意识淡薄，干预插手下属企业经营活动；大搞权钱交易，利用职务便利以及职权或者地位形成的便利条件，为他人在工程承揽、款项结算等方面谋利，并非法收受巨额财物；滥用职权，给国家利益造成特别重大损失。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【四川】网传&lt;/strong&gt;成都理工大学现不雅照，校方：实为电脑广告弹窗&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据九派新闻消息，近日，网传成都理工大学举办校内音乐会，大屏幕上出现了不雅画面。11 月 21 日，成都理工大学党委宣传部副部长高继国告诉记者，网传言论并不属实。他表示，该画面并非出现在前几日举办的音乐会上，而是学校举办的一个讲座上，该讲座邀请了校外老师，该老师使用的是自己的电脑，电脑连接了大屏幕。网传的图片是那位老师的电脑插件蹦出来的屏保图片，画面弹出来几秒后就已经处理了。「电脑调试好了，是待机的状态，在等候开讲的时候，弹出来了一个屏保软件的插件广告，据说是一个什么游戏画面，类似于二次元的那种。」他解释，该老师可能也不太懂这些新东西。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【湖南】&lt;/strong&gt;电力设施保护新规：发电厂等围墙外不得放飞风筝&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据长沙晚报「掌上长沙」消息，《湖南省实施〈电力设施保护条例〉办法（修正草案送审稿）》目前正在湖南司法行政网公开征求意见。近年来，随着新型飞行器的使用日益广泛，省内外出现了涉及无人机、热气球等飞行器导致的输电线路故障。为此，《办法》明确新型外力破坏类型及相关要求：在发电厂、变电站（所）、换流站（接地极址）围墙外侧和架空电力线路边导线外侧 300 米以内区域内，不得未采取固定措施敷设塑料大棚、塑料薄膜、防尘网、彩钢瓦等遮盖物，放飞风筝和气球等漂浮物。不得在发电厂、变电站（所）、换流站（接地极址）上空和架空电力线路保护区范围内放飞无人机、滑翔伞、翼装飞行等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12023171.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12023171.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>关键融资规模未落实，印度狠批欧美转移气候大会焦点</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 11 月 19 日，印度加济阿巴德，在西夫神庙附近的第 10 区地面上，浓厚的雾霾笼罩着整个区域。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241122/173225984626997000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;欧美批评草案在重申关于摆脱化石燃料的呼声方面还不够有力。各谈判代表、观察员和民间社会组织代表都对发达国家转移焦点感到强烈不满。欧美批评草案在重申关于摆脱化石燃料的呼声方面还不够有力。各谈判代表、观察员和民间社会组织代表都对发达国家转移焦点感到强烈不满。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陈升龙&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;《联合国气候变化框架公约》第 29 次缔约方大会（COP29）于 2024 年 11 月 22 日进入最后一天议程。尽管发达国家和发展中国家就融资问题仍存在巨大分歧，谈判者们仍致力于抓紧在晚间闭幕前达成最终协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 10 年前的巴黎气候变化大会上，历史上累计温室气体排放最多的美国、英国、加拿大、日本、澳大利亚、新西兰以及德国和法国等欧盟成员国同意为发展中国家提供资金和技术，以帮助他们应对和适应气候变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于相关治理和应对成本大幅增加，此次大会计划的最核心目标为，在发达国家每年 1000 亿美元气候资金的基础上设置新的气候融资集体量化目标（NCQG）。就在 11 月 21 日凌晨，东道主阿塞拜疆就 NCQG 等关键议题发布第一版一揽子&lt;a href=&quot;https://unfccc.int/sites/default/files/resource/NCQG.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;建议&lt;/a&gt;草案，但其中在具体融资数字、谁出钱、怎么出等关键问题上仍未给出确切答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241122/173226132199259800_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241122/173226134887086500_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际气候行动网络全球政治战略负责人辛格（Harjeet Singh）透露，谈判的关键瓶颈是发达国家不愿承诺为发展中国家从化石燃料向清洁能源过渡、适应极端天气，以及因此造成的损失支付确切的资金规模。此前有独立行业分析师预计，未来 10 年间每年的支付规模应增加至少 1 万亿美元，但 77 国集团的预期是 1.3 万亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国气候变化事务特使刘振民在大会期间指出，气候资金谈判达成共识的关键是发达国家按照《巴黎协定》第九条要求，作出向发展中国家提供资金援助的承诺，并达到相应承诺数额，各国应逐步认识到包括资金等关键议题在 COP29 达成协议，不仅影响到本届大会的成败，而且影响到《巴黎协定》下多边合作进程的方向。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241122/173225984626997000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;草案公开后，欧洲国家和美国批评其在重申关于摆脱化石燃料的呼声方面还不够有力，对相关资金援助避而不谈。在去年的&lt;span&gt;阿联酋气候大会上，东道国承诺设立 300 亿美元气候基金，以加速全球向低碳经济转型，并帮助贫穷国家减轻气候灾害。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://apnews.com/article/united-nations-cop29-climate-change-talks-baku-fossil-fuels-c0c88a55939837b6898df5cfbc640cfb&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;美联社&lt;/a&gt;的评论称，美国是全球最大的温室气体排放国，但在特朗普担任总统之后，几乎在谈判中没有发挥任何作用。&lt;span&gt;特朗普在竞选期间就誓言要让美国再次退出《巴黎协定》。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 21 日，缔约方会议主席召集全体会议讨论协议草案。谈判代表、观察员和民间社会组织代表都表达了沮丧的情绪，尤其是对发达国家转移焦点感到强烈不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://psuwatch.com/newsupdates/cannot-accept-attempts-to-shift-focus-away-from-finance-at-cop29-india&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;印度&lt;/a&gt;环境与气候部长 Leena Nandan 就表示，「一次又一次的缔约方会议上，我们一直在谈论要做什么，而不谈论如何做到。印度不能接受任何将重点从资金转移开的企图。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去一个多月里，南亚地区，尤其是印度首都新德里遭遇季节性重度雾霾，所有学校停课，建筑工地停工，车辆行驶受到限制。每年 11 月，灰蒙蒙的雾霾笼罩着新德里这座拥有 2000 万人口的城市。世界衞生组织表示，每年有 100 多万印度人死于雾霾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际气候行动网络执行主任 Tasneem Essop 则表示，发达国家代表继续与气候灾难受害者玩游戏，操纵和破坏关键谈判。发展中国家应努力确保制定强有力的架构来监督和问责资金交付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄乌战争、中东冲突、G20 峰会、APEC 峰会以及美国大选余波都分散了此次大会应有的关注度。联合国秘书长古特雷斯在 21 日的新闻发布会上呼吁各方着眼大局，在分歧中寻找出路。他强调 COP29 已进入最后关头，需要大力推动就 NCQG 目标达成一致。在地缘政治分歧和不确定中，各国要团结起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，昨天的草案中也出现了积极的因素，太平洋小岛国和最不发达国家被提升到了最优先考虑位置。草案还包括一项承诺：气候变化适应将以赠款的形式实现，避免使用债务工具。应对气候变化包括&lt;span&gt;气候变化减缓&lt;/span&gt;和气候变化适应两种途径。前者主要通过减少温室气体净排放来实现，而后者是指在接受气候变化无论如何都会发生这一趋势的前提下做好准备，如建设更具韧性的基础设施等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12020463.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12020463.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 09:30:02 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>日本 10 月核心通胀加速上涨，下月加息的条件正在具备</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 11 月 22 日，日本东京，人们在街道上购买新鲜农产品。图源：CFP&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241122/173226105197885000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;分析师表示，潜在通胀再度走强，通胀基础巩固，加上近期消费者支出反弹，以及日元再度走软，增强了日本央行 12 月再次加息的理由。分析师表示，潜在通胀再度走强，通胀基础巩固，加上近期消费者支出反弹，以及日元再度走软，增强了日本央行 12 月再次加息的理由。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;日本内务省周五公布的数据显示，10 月份核心通胀率加速上涨，为日本央行继续加息提供了燃料。分析师认为，日本央行在 12 月再次加息的条件正在具备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体来看，10 月消费者物价指数（CPI）同比增长 2.3%，连续第二个月放缓；但是核心指数仍然坚挺，剔除波动较大的新鲜食品的 10 月核心 CPI 同比上涨 2.3%，仍高于日本央行 2% 的目标，且略高于 2.2% 的市场预期。日本央行更看重的服务价格持续上涨，10 月服务业通胀率同比增长 1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凯投宏观首席亚太经济学家 Marcel Thieliant 认为，整体来看，潜在通胀再度走强，通胀基础巩固，加上近期消费者支出反弹，以及日元再度走软，增强了日本央行 12 月再次加息的理由。他在最新的一份研报中表示，市场对日本央行下月加息的预期已从几周前的 0% 左右飙升至目前的 60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本农林中金研究所经济学家 Takeshi Minami 对彭博社表示，通胀依然坚挺，日本央行将在 12 月再次加息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆迪高级经济学家 Stefan Angrick 也预计日本央行将在下月加息，而不是等到明年。他对路透社表示，尽管需求驱动型通胀的证据仍然稀少，但近期日元再度贬值意味着价格上涨的压力将持续存在。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241122/173226105197885000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marcel Thieliant 稍早前对界面新闻表示，虽然石破茂新政府十分弱势，无法在很大程度上偏离主张货币宽松的安倍经济学，可能成为阻碍日本央行继续加息的一个理由，但是鉴于石破茂政府面临的富有挑战的内外环境，日元很可能会在较长时间内保持疲软，预计日本央行将在 12 月再次加息，然后明年全年都不再加息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 3 月份正式退出坚持了十几年的负利率政策以来，日本央行迄今已加息两次，将短期政策利率上调至 0.25%。日本央行将在 12 月 18 日-19 日举行政策会议，市场普遍认为，12 月加息的信号正在增多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了通胀数据，市场正在将日元走势视为观察日本央行加息时间的一个指标。周一，日本央行行长植田和男在名古屋的一场活动上表示，如果经济和物价走势符合央行预期，将继续加息。同时他还透露，促使 7 月加息的因素之一是日元疲软带来的通胀压力不断上升，因为这将推高进口成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四，植田和男在东京的一场活动上谈及日元走弱的近期趋势时表示，会「认真」考虑日元走势对经济和价格前景可能产生的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些言论被市场解读为可能很快加息的暗号，加息预期导致日元走强。植田和男周四发表讲话后，美元对日元当天一度大跌 0.47%，至 154.65。截至北京时间周五 15:10 左右，美元对日元报 154.82。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，植田和男周四还表示，12 月政策会议的结果仍然「难以预测」，因为距离会议还有一个月的时间，届时将有大量新的数据和信息待评估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于美国新政府这一重要外因，植田和男认为现在很难预测其政策将如何影响日本经济。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「一旦美国新政府宣布具体政策，我们将予以密切关注，并将其反映在我们的经济展望中。」他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普本月初赢得美国大选，他上台后的一系列经济政策预计将大大增加美国「二次通胀」的风险，阻碍美联储继续降息步伐，这种预期导致美元走强，从而削弱日元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12022510.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12022510.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 08:22:53 GMT</pubDate>
            <author>刘婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>身价千万的「大龙邮票」、110 框首日封，近年来孤品最多的邮展即将开幕</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241122/173225198538939200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这将是近年来中国邮政邮票博物馆规模最大、展出孤品种类数量最多的一次展览。这将是近年来中国邮政邮票博物馆规模最大、展出孤品种类数量最多的一次展览。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;身价千万的「大龙邮票」、「民国四珍「之首的「宫门倒印」邮票等 28 套珍邮，即将在中国 2024 亚洲国际集邮展览（下称「亚洲国际邮展」）上展出。这将是近年来中国邮政邮票博物馆规模最大、展出孤品种类数量最多的一次展览。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 22 日，国家邮政局在上海举行专题新闻发布会，介绍亚洲国际邮展最新情况，中国邮政集团有限公司中国集邮有限公司（中国邮政文史中心）总经理赵爱国向媒体透露了上述信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据国家邮政局普遍服务司司长涂刚介绍，本次邮展以「展方寸邮票，传亚洲文明」为主题，即将于 11 月 29 日至 12 月 3 日在上海展览中心举办。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，有 69 个国家（地区）代表将参加本次展览或销售活动，竞赛性展品规模达 1600 余框，再创亚洲国际集邮展览新高。中华全国集邮联合会此次参展邮集 167 部 701 框，覆盖 16 个竞赛类别，力求呈现近五年我国集邮家的最高水平。《新编中国集邮大辞典》等 23 部集邮文献将展示我国集邮研究最新成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞赛性展品类别中，据中华全国集邮联合会副会长、亚洲集邮联合会副主席高洪涛介绍，此次邮展涵盖了国际集邮联合会的全部 15 个正式类别，并新增了首日封类作为试验类，是亚邮联迄今类别最丰富的一次展览。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241122/173225198538939200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首日封类别的首次设立，在国内外集邮界引起热烈反响。本次首日封展览规模 22 部 110 框，中国有 13 部 65 框首日封邮集参展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展览期间还将同步举办庆祝中华人民共和国成立 75 周年主题展、珍邮展、第 19 届万国邮政联盟官方邮展等非竞赛性展览，以及万国邮政联盟会议、中国 2024 亚洲国际集邮展览学术论坛、海派文化、青少年集邮交流等 20 余场主题集邮文化活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1878 年，清朝政府海关试办邮政，上海海关造册处印制了中国第一批邮票，这批邮票被集邮爱好者称为「海关大龙」或「大龙邮票」。2008 年，一套「大龙邮票」在佳士德拍卖会上曾以 5376 万元的价格成交。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「宫门倒印」邮票被称为「民国四珍」之首，是中华民国邮政于 1913 年发行的一套普通邮票，全套 19 枚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，享誉国际的传世孤品——红印花加盖暂作邮票小字「当壹圆」，也将亮相珍邮展。此套邮票于 1897 年 2 月 2 日发行。目前，小字「当壹圆」加盖票存世 30 余枚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵爱国透露，此次珍邮展的展品遴选兼顾历史文化价值、艺术收藏价值和学术研究价值，除了红印花加盖暂作邮票小字「当壹圆」、宫门倒印、大龙邮票等孤品，还有《中国共产党成立四十周年》、《鲁迅诞辰一百周年》、《民居》等具有上海历史人文特色的邮票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，此次珍邮展跨越了从清代、民国、革命战争时期到中华人民共和国成立后的各个历史时期，不仅涵盖了邮票本身，还包括原图、制版图、邮票草图和印版签样等多种类型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「庆祝中华人民共和国成立 75 周年邮票展」也是国际亚洲邮展的重点展览之一。据赵爱国介绍，中国邮政邮票博物馆从 1949 年 10 月-2024 年 10 月期间中国邮政发行的邮资票品中精心遴选展品共计 303 套，分为「经济、政治、文化、社会、生态文明建设」五部分，全方位、多角度体现主题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次亚洲国际集邮展览还将发行《中国 2024 亚洲国际集邮展览》纪念邮票。纪念邮票在设计上分别结合本届亚邮展「开幕日、上海文化日、青少年日、颁奖日和亚洲集邮联日」5 个主题日，特约 5 位设计师，采用 5 种艺术表现方式，展现上海的代表文物、璀璨文韵、集邮之趣、城市风光等方面内容，并采用三维起凸、多彩烫印、传统雕刻、变温效果等多种印制工艺，呈现出不同的邮票艺术效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对文旅打卡热、集戳盖章潮等当下流行的生活方式，中国集邮有限公司与上海分公司特别推出 20 余款以亚洲邮展和生肖贺岁为主题的精美集邮文创产品，涵盖藏书票、集邮护照、套色印章明信片、潮玩手办、数字藏品等品类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万国邮政联盟是联合国负责国际邮政事务的专门机构。据涂刚介绍，在本次邮展期间举办的第 19 届万国邮政联盟官方邮展，是万国邮政联盟官方邮展 2024 年巡展的最后一站，共有来自中国、智利、摩洛哥等成员国 27 部展品参展，将产生获奖邮集。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万国邮政联盟还将分别就邮票印刷技术、加密邮票、集邮创新、邮票编码系统等内容组织 3 场国际研讨会，共同探讨利用新技术创新发展集邮服务，开创集邮新业态、新模式。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12021436.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12021436.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 06:05:19 GMT</pubDate>
            <author>刘素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>长三角 27 个中心城市，智能制造哪家强？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241122/173221169875332300_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海智能制造系统集成产业规模突破 600 亿元，智能制造装备产业规模突破 1000 亿元，是国内最大的智能制造系统集成和智能制造装备产业聚集地。上海智能制造系统集成产业规模突破 600 亿元，智能制造装备产业规模突破 1000 亿元，是国内最大的智能制造系统集成和智能制造装备产业聚集地。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黄景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日发布的《长三角城市智能制造发展指数报告（2023 版）》（下称《报告》）显示，&lt;span&gt;长三角城市智能制造发展总体呈现出以上海为核心引领，苏州、杭州、无锡为三强带动，南京、宁波、合肥、常州为四大重点辐射，多点支撑的总体格局。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《报告》显示，长三角地区 27 个中心城市智能制造指数平均值为 97。上海以总指数 301 分位居长三角各城市榜首，苏州、杭州、无锡紧随其后，得分分别为 182、154、142，四个城市共同组成第一梯队。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;南京、宁波、合肥、常州处于第二梯队，综合指数在 97 到 140 之间。&lt;/span&gt;南通、嘉兴、温州等 11 个城市处于第三梯队，得分在 74 到 97 之间，城市间的差距较小。滁州、马鞍山等 8 城处于第四梯队，需要加强技术创新和产业升级的投入力度，进一步提高智能制造水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;长三角是中国经济发展最活跃的地区之一，今年前三季度，长三角三省一市的 GDP 超过 23 万亿，占全国的比重接近四分之一。区域内制造业基础雄厚，企业集聚效应明显，拥有完整的产业链和供应链，研发创新投入占全国总量的 30% 左右，在全球和国内智能制造发展中占据重要地位。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻从上海市经信委获悉，&lt;/span&gt;上海已累计培育 19 家国家级示范性智能工厂，111 个国家级智能制造优秀场景，177 家上海市智能工厂，是国家级智能工厂和场景双料冠军城市。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241122/173221169875332300.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;通过需求牵引，上海智能制造系统集成产业规模突破 600 亿元，智能制造装备产业规模突破 1000 亿元，是国内最大的智能制造系统集成和智能制造装备产业聚集地，2023 年上海 12 家单位 13 项解决方案入选工信部智能制造系统解决方案揭榜挂帅项目，入选企业和项目数位居全国城市第二，长三角城市第一，覆盖汽车、电子信息、石化、轨道交通、航空航天等重点行业。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241122/173224461010482400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;长三角 27 个中心城市智能制造发展指数得分排名&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《报告》显示，从长三角城市智能制造发展水平评估的一级指标和二级指标排名看，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;江苏省城市入围二级指标前三名的次数为 11 次，在供给能力、应用水平方面优势较为明显。浙江省城市则在 7 个二级指标中排名前三，在创新能力表现尤为优异。安徽省城市在智能化改造投资增长方面表现尤为突出，同时在智能制造服务商市场满足度、研发参与率等方面表现良好。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;目前，长三角地区的智能装备和工业软件供给能力集中于上海、苏州等核心区域，展现出较强的集聚效应。然而，这种区域差距也反映了资源要素流动不畅的现状。&lt;/span&gt;根据《报告》，长三角城市供给能力指数两极分化明显，半数以上城市未达平均水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;随着长三角一体化发展战略的深入实施，长三角地区将通过产业链条的优化协作、地市间横向深化合作和产业链生态建设，进一步推动资源和要素的流通。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《报告》建议，南通、嘉兴、温州等&lt;span&gt;指数榜&lt;/span&gt;三梯队城市及滁州、马鞍山、金华等四梯队城市应抓住国家推动工业企业大规模设备更新政策机遇，加快本土智能制造服务商的培育，促进智能装备和工业软件普及应用，从而全面提升供给水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，各地应根据自身产业基础、和创新能力，明确在装备制造、工业软件等细分领域的角色与定位，制定适合本地特色的产业扶持政策和创新激励措施，避免资源分散和重复建设。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12019232.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12019232.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 04:29:25 GMT</pubDate>
            <author>黄景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>重塑金融生态：银行保险机构 ESG 合规引领营商环境再优化｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241117/173184184265177700_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;ESG 实践对于银行保险业来说，‌是提高竞争力和可持续性的关键。‌ESG 实践对于银行保险业来说，‌是提高竞争力和可持续性的关键。‌&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;记者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2004 年，联合国首次提出 ESG 概念。如今，已经过去 20 年时间，从小众话题走进大众语境，从概念理论走向落地行动，ESG 经历了不断成长和蜕变。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241117/173184184265177700.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ESG 是英文 Environmental（环境）、Social（社会）和 Governance（公司治理）缩写的总称，既是一种关注企业环境、社会、治理绩效而非财务绩效的投资理念，也是一种对企业相应指标进行评估的评价标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自「双碳」目标提出后，ESG 逐渐成为一种公认的价值评估理念。事实上，ESG 理念也与我国创新、‌协调、‌绿色、‌开放、‌共享的新发展理念高度契合，‌强调环境、‌社会和治理的平衡发展，‌有助于推动银行保险业向更加可持续的方向发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管可持续发展在理念层面成为共识，但在实际业务层面还存在一些问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内目前银行保险机构的 ESG 发展整体情况如何？近几年在哪些方面有突破性的进展？如何完善 ESG 监管政策？就银行保险机构的 ESG 合规要求及现状问题，界面新闻最近专访了汉坤律师事务所合伙人权威。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：对于银行保险机构来说，发展 ESG 有什么意义？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;权威：&lt;/strong&gt;ESG 实践对于银行保险业来说，‌是提高竞争力和可持续性的关键。‌通过关注环境、‌社会和治理因素，‌银行保险业能够更好地应对内外部环境的变化和挑战，‌提升客户和渠道的体验感和满意度，促进金融生态的健康发展和提高竞争力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，ESG 理念强调企业不仅要关注经济效益，‌还要考虑其对环境和社会的影响。‌通过将 ESG 纳入企业战略和日常管理中，‌银行保险业能够提升其社会责任意识，‌更好地服务于社会和经济发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，作为投资理念，信奉 ESG 投资理念的投资者更青睐符合 ESG 评价标准的企业，以期在实现社会价值的同时，取得稳定的长期投资回报；作为评价标准，ESG 对于「什么是好公司」重新界定，从而探索出一条可持续的企业发展路径，使得企业在商业价值和社会责任之间取得平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管 ESG 投资本身并不以被投企业的财务绩效作为唯一的关注对象，但 ESG 指标与财务表现之间的高度正相关性意味着，符合 ESG 评价标准的企业通常具有更高的投资价值和财务回报潜力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ESG 指标所反映的环境、社会和治理问题将影响被投公司的业绩，符合 ESG 指标的企业由于具备完善的内部治理安排与外部决策机制，展现出较强的抗风险能力，不易发生影响企业业绩的「灰犀牛」、「黑天鹅」事件，因而具有更加稳健的长期财务表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：目前我国关于银行保险机构 ESG 合规的主要政策法规有哪些？近几年在哪些方面有突破性的进展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;权威：&lt;/strong&gt;我国的 ESG 监管早期主要集中于环境维度，监管对象主要为上市公司、金融机构。对于上市公司，早期的监管措施包括上市时的环保情况核查、上市后的环境信息披露等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于金融机构，早期监管措施从宽泛地要求银行业金融机构在授信及业务流程和管理程序中体现企业社会责任的管理要求，进一步具体化到要求推进绿色信贷，加大对绿色经济、低碳经济、循环经济的支持，防范环境、社会和治理风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在社会维度，有关信息披露主要以企业社会责任报告为载体。在治理维度，2002 年中国证券监督管理委员会发布的《上市公司治理准则》已经要求上市公司披露公司治理信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着我国对可持续发展目标的落实，以及各国 ESG 相关立法和监管活动的日益活跃，我国开始在官方层面直接使用 ESG 这一术语，而与之相关的 ESG 标准、激励约束机制的制定也逐渐起步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就主体建设而言，监管机关对于金融机构自身 ESG 建设、ESG 投资管理以及 ESG 信息披露分别作出了要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年 6 月，银保监会印发《银行业保险业绿色金融指引》（以下简称《指引》），要求银行保险机构加强自身环境、社会和治理（ESG）建设，防范 ESG 相关的风险，同时将客户及关联主体的 ESG 风险纳入考量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;指引全文共七章三十六条，要求银行保险机构从战略高度推进绿色金融，加大对绿色、低碳、循环经济的支持，防范环境、社会和治理风险，提升自身的环境、社会和治理表现，促进经济社会发展全面绿色转型。这意味着，ESG 全面纳入银行和保险机构管理流程和全面风险管理体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《指引》不仅为绿色金融的发展按下了「加速键」，更被视为中国绿色金融发展的重要里程碑。这在全球范围都有领先意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：国内目前银行保险机构的 ESG 发展整体情况如何？您认为当前银行保险机构在 ESG 合规方面应如何发展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;权威：&lt;/strong&gt;相较于国际层面在 20 世纪 90 年代已开始给予 ESG 投资以体系化关注，我国境内的 ESG 实践进度目前尚处于较初期的起步阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就 ESG 相关的议题而言，我国的初期政策导向及监管实践均聚焦于加强生态文明建设要求，即以环境（E）为主要关注重点，开展绿色信贷等制度建设工作，提出了企业层面的环境信息披露要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，随着我国可持续发展、高质量发展需求不断增加，监管部门通过制定一系列的监管政策与指引文件，对&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;提出更加明确的社会（S）和治理（G）要求与目标，逐步勾勒出我国的 ESG 框架。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据《指引》要求，银行保险机构在合规的过程中，应当完善绿色金融相关的公司治理，确定自身绿色金融发展战略；加强自身绿色金融政策制度及能力建设、防范客户及其主要承包商与供应商可能带来的环境、社会相关风险，将环境、社会、治理要求纳入管理流程和全面风险管理体系，并实现自身运营碳中和。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，在投融资过程中，机构应充分考虑 ESG 因素，将绿色金融实践情况纳入内部管理与考评制度建设，充分披露绿色金融发展情况，可引入第三方对机构履行环境、社会和治理责任的活动进行评估，从机构内部管理与考评制度建设以及外部信息披露与监督等方面促进 ESG 理念的全方位落实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特别值得注意的是，在对客户的 ESG 评估方面，银行保险机构应当制定针对客户的环境、社会和治理风险评估标准，对客户风险进行分类管理与动态评估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，银行机构应将风险评估结果作为客户评级、信贷准入、管理和退出的重要依据，并在贷款「三查」、贷款定价和经济资本分配等方面采取差别化的风险管理措施。保险机构应将风险评估结果作为承保管理和投资决策的重要依据，根据客户风险情况，实行差别费率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，银行保险机构应当对存在重大环境、社会和治理风险的客户实行名单制管理，行使作为债权人或股东的合法权利，要求其采取风险缓释措施，包括制定并落实重大风险应对预案，畅通利益相关方申诉渠道，建立充分、及时、有效的沟通机制，寻求第三方核查或分担风险等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内银行保险机构 ESG 虽然按下「加速键」，‌但成本投入大、收益周期长等问题仍然存在，‌需要逐步规范 ESG 机构行为，加大金融监管力度，‌促进 ESG 投资更加可持续稳健发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：银行保险机构在实现 ESG 合规过程中面临的主要挑战有哪些？在全球化的背景下，银行保险机构的 ESG 合规如何与国际接轨？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;权威：&lt;/strong&gt;由于中国在气候风险披露方面起步较晚，因此国内在这方面的法规政策尚有待完善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着绿色金融的不断发展，国内的监管要求将逐步与国际原则接轨，中国的政策制定者也将继续完善信息披露制度，为金融机构引入更多符合国情的、具体的、可执行的信息披露标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融领域面临的一个日益严峻的挑战是「洗绿」。企业为获得金融市场青睐而进行的「洗绿」行为在全球范围内普遍存在，给金融机构带来了巨大风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中国，「洗绿」一般被认定为对环境实践、性能或产品的误导性宣称，监管机构可根据现行法律法规的规定对&quot;洗绿&quot;行为进行处罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是目前，中国还没有专门制定针对绿色金融产品认定和对「洗绿」行为进行处罚的规定。预计在不久的将来，明确、严格、可执行的绿色金融产品认定规定将得以实施，以有效遏制「洗绿」行为，规范绿色金融业务。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11997165.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11997165.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 03:00:00 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>法治面｜官员利用虚拟货币进行权钱交易，如何认定涉案金额？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241121/173217868926637200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;以虚拟货币为代表的新型腐败不断出现，也带来如何追责和长远治理的新难题。以虚拟货币为代表的新型腐败不断出现，也带来如何追责和长远治理的新难题。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;近年来，贪腐官员敛财的手段不断变异升级，甚至利用虚拟货币等高智能犯罪来掩盖权钱交易的本质，这也给纪委监委加快提升新型腐败治理能力提出新的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 20 日，广东省纪委监委通报，中国证监会科技监管司原司长、信息中心原主任姚前严重违纪违法被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据通报，姚前存在多项违纪违法问题，其中包括：背弃初心使命，不讲政治，贪图虚名，以金融科技专家自居，为一己之私不遗余力扶持特定科技服务商，甘做围猎者的「重点培养对象」。滥用政策建议权、制定权、执行权等监管权力，弃守科技监管职责，在信息技术系统服务机构拓展业务、软硬件采购等方面为他人谋取不当利益，利用虚拟货币等进行权钱交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;姚前是在 2024 年 4 月 26 日官宣被查。北京日报「&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;长安街&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;知事」发文介绍，姚前曾在央行和证监会两大金融监管部门任过职，而且多与金融科技有关。他也一直以「懂技术」自居，近年来经常就区块链、虚拟货币、加密货币等话题发表见解，并出版多本专著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，姚前存在的违纪违法问题中，「利用虚拟货币等进行权钱交易」相关表述系在落马官员处分通报中首次出现。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241121/173217868926637200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，江西省政协原副主席、党组成员肖毅曾被通报，其在担任抚州市委书记期间，「滥用职权引进和支持企业从事不符合国家产业政策要求的虚拟货币‘挖矿’活动。」这是虚拟货币名称首次出现在落马官员处分通报中，不过官方并未披露肖毅支持「挖矿」是否存在利用虚拟货币行受贿行为。2023 年 8 月，肖毅因受贿 1.25 亿余元，以及犯滥用职权罪，被判处无期徒刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「姚前是纪委监委明确通报的首个利用虚拟货币进行权钱交易的案例。」长期关注泛互联网刑事犯罪问题的北京德恒律师事务所合伙人刘扬律师告诉界面新闻，实际上，此前体制内外，包括一些级别比较低的官员都已出现了利用虚拟货币行受贿的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虚拟货币目前已成为全球金融市场的重要组成部分。不过，我国在 2017 年和 2021 年曾先后出台金融政策，认定虚拟货币相关业务属于非法金融活动，禁止有关虚拟货币的定价、中介、交易等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，近年来国内虚拟货币投资并未完全销声匿迹，犯罪案件也大量涌现。2024 年 6 月，兰迪律师事务所发布《近五年涉虚拟货币刑事案件审判白皮书》介绍，从案由来看，涉虚拟货币犯罪广泛分布于妨害社会管理秩序罪、侵犯财产罪和破坏社会主义市场经济秩序罪等领域，主要涉及非法获取计算机信息系统数据罪、洗钱罪等多个罪名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘扬表示，因为虚拟货币本身的特性，近年来社会公众越来越认可其价值。虚拟货币兑换非常方便，交易具有一定隐蔽性，尤其是利用公链、钱包等不需要实名认证的工具进行财产转移，调查难度会相对比较大，所以利用虚拟货币行受贿将来可能会受到更多腐败官员的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京大学公共政策研究中心副主任庄德水对界面新闻指出，从腐败媒介和中介层面看，利用虚拟货币行受贿也是属于新型腐败的一种，这是最近几年出现的一种新的腐败形态，「相对于以前官员存在的服务类腐败和金钱腐败，虚拟货币从其功能来说，介于前述两种腐败行为之间，看不见摸不着，同时又可以像货币一样进行购买。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「新型腐败」的提法首见于十九届中央纪委五次全会，党的二十大报告将其与「隐性腐败」并列提出。中央纪委国家监委网站曾发文指出，新型腐败和隐性腐败是传统腐败在外在形态上的伪装变异、翻新升级，比传统腐败在过程、方式、主体、手段方面呈现出更多的间接性、市场性、伪装性、迷惑性，给查处和认定带来困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 7 月，审计署受国务院委托，向全国人大常委会报告 2023 年度中央预算执行和其他财政收支的审计情况。其中提到，随着反腐力度加大，借助信息技术、监管漏洞等腐败行为更趋隐蔽，新型腐败和隐性腐败开始显现。如金融监管部门某司级干部利用职务影响力，长期扶持特定民企提升行业竞争力，收取巨额钱款及股权，并通过同一网点先取后存、借用亲属银行账户、虚拟货币交易等「技术处理」隐藏民企转款来源，呈现典型技术特征。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以虚拟货币为代表的新型腐败不断出现，也带来如何追责和长远治理的新难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「利用虚拟货币行受贿的定罪量刑跟其他罪名一样，并无问题，只是受贿数额的认定是个难点。」刘扬表示，我国法律其实对于虚拟货币属于虚拟商品的定位一直没有变化，只是法律实务界对于其是否具有财产价值或者是否应当以财产性利益予以保护，目前来看，争议还比较大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，从实践来看，如果不把它作为财产性利益予以评判的话，可能有些行为难以规范，比如盗窃虚拟货币，可以以非法获取计算器信息系统数据罪去规范，那么抢劫、骗取虚拟货币，或者敲诈勒索要求以虚拟货币支付金额的行为，就很难以数据犯罪评判，这种情况还是应该以财产性利益进行规范。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘扬建议，针对如何认定行受贿金额，首先，要看虚拟货币是不是行贿人用钱买来的，如果是用钱买的就有记录，从而可以根据行贿人花多少钱买的虚拟货币作为定价依据，另外，也要看受贿人有没有卖，如果变卖，可以变卖的价值作为金额认定标准，如果行贿人本身没有买，受贿人也没有卖，那就可以市场公允的价格来界定受贿金额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庄德水认为，查处和认定虚拟货币行受贿，可以从它给腐败官员带来的好处方面来介入和认定。行受贿行为都是以权谋私，都是权力的非公共性使用，不管腐败媒介和中介怎么变，但两个特征不会改变，一个是谋私，另一个利用公共权力。未来，需要不断完善法律制度体系，特别是随着新型腐败和隐性腐败问题越来越多，需要国家有针对性地在司法层面提出指导性意见。「在条件成熟的时候，要从立法层面提出明文要求和建设性条款，这样也有利于基层把握司法执行标准。」庄德水说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘扬还指出，作为办案部门，纪委监委要增强专业能力，加大对新型行受贿案件的查办力度。因为虚拟货币犯罪隐蔽性比较强，纪委监委在确定证据流向和金额认定等方面会面临一定困难，对此，未来也可以借助第三方机构辅助侦查，比如对涉案虚拟货币数据进行分析以及处置等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「最后要把违法所得上缴国库，但是，如何处置涉案虚拟货币目前也面临一些法律争议，有待在法律层面进行完善。」刘扬说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，2024 年 9 月，人民法院报发表华东政法大学教授杨凯的文章《虚拟货币司法处置须规范化》一文。文中引用数据指出，截至 2022 年底，中国司法机关有待处置的虚拟货币总量惊人，总价值估计超过数十亿美元。2023 年涉虚拟货币犯罪涉案金额陡增至 4307.19 亿元人民币。文章建议尽快出台全面的虚拟货币司法处置指导意见，明确法律地位和合规要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庄德水指出，这次官方通报首例利用虚拟货币进行权钱交易案例代表一种好的趋向，一方面能体现我国反腐力度越来越大，能将一些新的腐败手法、手段都纳入到反腐败事业中，另一方面也能体现反腐败的深度，不仅仅是围绕传统腐败问题来展开工作，更重要的是紧跟现在新出现的腐败变种和手法，来整体推动反腐败工作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12017759.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12017759.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 02:38:24 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>中国人形机器人市场规模超 27 亿，业内人士称明年迎「高考」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241121/173219322224313800_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今年中国人形机器人市场规模将达到 27.6 亿元，2029 年有望扩大至 750 亿元，占据全球市场的 32.7%。今年中国人形机器人市场规模将达到 27.6 亿元，2029 年有望扩大至 750 亿元，占据全球市场的 32.7%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黄景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「人形机器人目前达到了高二、高三的水平，最早明年会参加高考，也就是在更多场景中落地。」&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月 21 日，上海开普勒探索机器人有限公司（下称开普勒）CEO 胡德波表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在当日举行的宝山·智能机器人产业大会现场，多位业内人士告诉界面新闻，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在这一轮人形机器人商业化的过程，中国在硬件制造、供应链、场景端的优势突出，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人形机器人有望在 2025 年大范围落地应用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人形机器人&lt;span&gt;又称&lt;/span&gt;仿生人&lt;span&gt;，集机、电、材料、计算机、传感器、控制技术、算法等学科于一体，是全球最前瞻的融合创新方向之一。&lt;/span&gt;2023 年底，特斯拉人形机器人&lt;span&gt;Optimus 曾引发公众对于&lt;/span&gt;人形机器人的广泛关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据最新预测，今年中国人形机器人市场规模将达到 27.6 亿元，2029 年有望扩大至 750 亿元，占据全球市场的 32.7%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开普勒成立于 2023 年，是一家专注于通用人形机器人研发、生产及应用生态的企业。其自主研发的先行者系列通用人形机器人，拥有高度仿生的类人型结构和运动控制，全身达 40 个关节自由度。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241121/173219322224313800.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胡德波表示，未来，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;人形机器人的主要场景还是工业领域，但不是简单地替代现有的工业机器人，而是最大限度发挥其柔性、通用性的核心特点。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前开普勒正与多家头部&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;企业进行联合测试，例如在汽车主机厂进行冲压件上下料的搬运放置，在仓储物流企业的仓库进行标准箱搬运等测试，以期提高机器人作业的流畅度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杭州宇树科技有限公司于 2016 年成立，其研发的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;通用人形机器人 H1 已实现量产，是全球首个可实现原地空翻的全尺寸电驱动人形机器人，尽管已实现商业应用，企业创始人王兴兴仍表示，人形机器人还处于早期阶段，大规模应用于工业、服务业还需要 1-2 年时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王兴兴认为，全球范围内，人形机器人落地应用的最大阻碍在于机器人 AI 模型还不够完善，无论是模型架构还是训练数据集，「但是这一波&lt;span&gt;AI 和机器人浪潮的技术进步非常快，也有可能在很短时间就突破临界点。」&lt;/span&gt;王兴兴说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中信证券研报表示，预计工业制造将成为人形机器人率先落地场景，商业服务领域次之，家庭消费端将于最后应用但潜力最大。在国内政策不断催化之下，中国有望打开人形机器人降本空间，助力其商用量产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;机器人的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;研发、制造、应用是衡量一个地区科技创新和高端制造业水平的重要标志&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在胡德波看来，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海拥有良好的产业基础和人才队伍，具备人形机器人的先发优势。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;作为上海机器人产业重镇，2023 年，宝山区规上工业机器人产值约&lt;/span&gt;82&lt;span&gt;亿元，占上海市工业机器人产值的&lt;/span&gt;1/3&lt;span&gt;，占全国产值的&lt;/span&gt;1/9&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;位于宝山区顾村镇的&lt;/span&gt;上海机器人产业园，&lt;span&gt;现已入驻企业 300 余家，并且以每年不低于 20% 的速度快速增长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/span&gt;值得一提的是，园区的战新比高达 63%，高于上海全市 18 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胡德波呼吁，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;人形机器人还在落地早期，需要各方联合推动，包括政府端的政策，企业端的技术研发、供应链的协作，以及场景方的早期参与，这样才能推动人形机器人尽快商业化，给社会创造价值。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聚焦人形机器人等新质生产力，当前，上海机器人产业园正迭代为 2.0 版本。上海机器人产业园党委书记郑杨透露，近期，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;园区入驻了多家企业，涵盖智能智造、信息技术、半导体以及新能源等领域。例如，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;协鑫智算中心算力规模已达 1000P，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;打通了从机器人到算力大模型的通道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在当日的大会现场，由首钢基金成员企业首程资本领投，宝山国投集团、顾村镇跟投的机器人产业引导基金正式成立，基金规模约 5 亿元。据介绍，首程资本参与了北京机器人产业发展投资基金的管理，已投资多家具身智能等细分领域优质企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人形机器人创新联合体也在大会现场成立，联合体成员包括政府部门，复旦大学、上海大学等高校，以及&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;四川天链机器人股份有限公司、激恩科技（上海）有限公司、上海砺群控制系统有限公司等&lt;span&gt;&lt;span&gt;多家创新企业。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;未来，上述政校企单位&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;将联合引入人形机器人核心研发技术、产品及研发团队，开展产业共性技术研发、科技成果转化及产业化、科技资源共享服务，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;促进人形机器人产业技术和应用的长期发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12019160.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12019160.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 02:00:12 GMT</pubDate>
            <author>黄景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>世行评估新考量，劳动就业如何促进营商环境优化？｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20240807/17230336916157000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;和谐劳动关系，它既对劳动者有益，对企业和社会有益，也对整个营商环境有益。和谐劳动关系，它既对劳动者有益，对企业和社会有益，也对整个营商环境有益。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;杨舒鸿吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劳动就业不仅是企业发展的基础，也是社会进步的基石。2024 年是中国《劳动法》颁布三十周年。三十年来，这部立法为保护劳动者的合法权益，调整劳动关系，建立和维护适应社会主义市场经济的劳动制度，发挥了关键作用。在这部纲领性法律文件之下，我国又相继出台劳动合同法、劳动争议调解仲裁法、就业促进法、社会保险法等法律，劳动法律法规体系日趋健全。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20240807/17230336916157000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，世界银行启动了新一轮营商环境评估，其中增加了劳动就业方面的考量。世界银行评估对我们持续建设市场化、法治化、国际化一流营商环境，特别是劳动就业领域带来哪些积极影响？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，界面新闻对著名劳动法专家、上海市律师协会劳动和社会保障专业委员会主任、上海江三角律师事务所主任陆敬波律师进行了专访。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：今年是《劳动法》颁布三十周年，三十年来我国是否已经形成了完整的劳动法体系？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆敬波：&lt;/strong&gt;1994 年 7 月 15 日颁布的《劳动法》确立了我国劳动法的基本原则、体系架构和主要制度，具有劳动法通则的重要地位，是我国劳动法立法史上最主要里程碑之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在《劳动法》颁布后的 30 年里，按照该法确立的体系架构，我国逐步出台了《就业促进法》《劳动合同法》《社会保险法》《职业病防治法》《职业教育法》《劳动争议调解仲裁法》等单独立法，还就工资支付、工时休假、劳动安全、集体协商、民主管理等方面制订了行政法规、部门规章、地方法规、地方规章等，从横向即规范内容和纵向即规范层级两个方向协同构建，形成了我国现行的劳动法律法规体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该体系总体上结构完整、功能齐备，是我国劳动法治建设的巨大成果，为我国改革开放以来劳动者的权益保障和经济社会的健康快速发展发挥了不可替代的重要作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：女性平等就业一直是社会关注的问题，尤其在「三孩」政策背景下更是如此，劳动法对此有何针对性规范？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆敬波：&lt;/strong&gt;我国正在致力于构建「生育友好型」和「就业友好型」社会，这两种友好型社会的构建都离不开对女性平等就业权的保护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为此，2019 年国家人社部等九部委联合发布《关于进一步规范招聘行为促进妇女就业的通知》，明确要求用人单位、人力资源服务机构在招录人员过程中「六不得」，比如不得询问妇女婚育情况、不得将妊娠测试作为入职体检项目、不得将限制生育作为录用条件、不得差别化地提高对妇女的录用标准。2022 年全面修订后的《妇女权益保障法》更是强化了相关救济措施和违法责任，如检察建议、公益诉讼、行政罚款等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不断强化对女性平等就业权保护的同时，我国对于其他就业弱势群体的就业促进举措也在同步加强，比如上海于 2023 年依据《就业促进法》出台了《上海市就业促进条例》，以有力的地方立法来贯彻实施国家的就业优先战略，切实保障和促进高质量且充分的就业这一「最大的民生」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：每年的暑期都是家长陪孩子出游的旺季，身在职场的家长就需要休年休假，那么年休假是法定的吗？抑或是福利性的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆敬波：&lt;/strong&gt;年休假是我国劳动者一项重要的法定权利，其法律依据主要是《劳动法》《职工带薪年休假条例》《企业职工带薪年休假实施办法》等，分别是法律、行政法规和部门规章。有些企业在法定年休假之上给予职工更多的年休假，就属于福利性质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不仅有年休假，劳动者还有权依法享有婚假、丧假、产假、陪产假、育儿假等等法定假期，此外还有春节、国庆等共 13 天的全民法定节假日，这些法定假期和法定节假日共同构成了我国现行的法定节假体系，是我国劳动法律法规体系的重要组成部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除法定节假外，劳动法还对劳动者的工作时间、工资支付、社会保险、三期保护、劳务派遣、集体协商、民主管理、辞职自由等有具体而严格的规范，这些法律规范共同作用，合力保障劳动者实现体面劳动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：俗话说「无规矩不成方圆」，企业劳动用工管理除了依据国家制定的法律法规这些「大法」外，能否自定内部更具个性化和操作性的「小法」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆敬波：&lt;/strong&gt;企业劳动用工管理确实离不开规范，包括道德规范和法律规范，就法律规范而言，具体包括三类：国家的法律法规即所谓「大法」、企业的规章制度即所谓「小法」、集体合同和劳动合同即所谓「契约」。「小法」凭借其比「大法」和「契约」更能体现企业的意志且更富针对性和操作性的优势，成为企业劳动用工管理最常用的法律规范。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「小法」在实践中的名称各异，比如员工手册、行为准则、考勤规定、奖惩办法等不一而足，实际上其法定名称为劳动规章制度。《劳动合同法》第四条规定：「用人单位应当依法建立和完善劳动规章制度，保障劳动者享有劳动权利、履行劳动义务。」这是劳动规章制度的名称以及法律地位的法律渊源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劳动规章制度的内容可以基于企业的实际情况和管理需求涵盖企业劳动用工管理的全方位和全过程，如考勤、请假、薪酬、绩效、商业秘密保护、行为规范、奖惩等。这些内容只要不与「大法」相悖且依法履行了民主程序和告示程序即具有相应的法律效力。因此，实际上，劳动规章制度成为了企业自主用工管理不可或缺的法律规范和管理工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：当前企业越来越重视对职工进行职业培训，尤其是出资进行专业技术培训，以谋求竞争优势、实现良性发展，但培训好了职工若跳槽怎么办？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆敬波：&lt;/strong&gt;保护劳动者的合法权益是劳动法的主要使命，但这种保护并非「一边倒」，实际上我国劳动法在保护劳动者合法权益的同时，也注重赋能助力用人单位的发展。比如劳动法中的服务期制度就回答了你的疑问：企业出资对职工进行专业技术培训的，可以与职工约定服务期；若职工服务期未满离职，企业有权要求该职工按约支付违约金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我国劳动法还规定，对于企业的高级管理人员、高级技术人员和其他知悉企业商业秘密的人员，企业可以依法与其签订竞业限制协议，若该人员违反协议，则企业有权要求其支付违约金或赔偿损失。对于一些特殊岗位或特殊行业，我国劳动法允许企业经审批后实行不定时工时制和综合工时制等区别于标准工时制的特殊工时制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;服务期制度、竞业限制制度、特殊工时制度等实质上都是通过适度让渡劳动者的部分权利来实现用人单位利益的保障，以利于用人单位的发展，进而从长期和根本上利于劳动者的权益保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：中国传统文化重视「和为贵」，和谐社会离不开和谐劳动关系，劳动法在构建和谐劳动关系中担当怎样的角色？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆敬波：&lt;/strong&gt;2015 年 3 月 21 日中共中央和国务院联合发布《关于构建和谐劳动关系的意见》，明确指出：「劳动关系是生产关系的重要组成部分，是最基本、最重要的社会关系之一。劳动关系是否和谐，事关广大职工和企业的切身利益，事关经济发展与社会和谐。」实际上单从发布主体也不难看出和谐劳动关系的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么什么是和谐劳动关系？和谐劳动关系具有以下基本特征：职工基本权益有效保障、劳动关系协调机制健全、企业民主管理制度完备、劳动纠纷调处机制健全。从这些特征来看，和谐劳动关系构建的本质就是追求职工、企业和社会的多方共赢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而这些基本特征不会自发形成，劳动法在和谐劳动关系构建中发挥着无可替代的保障和促进作用，正如该《意见》第二十一条「加强构建和谐劳动关系的法治保障」所指出：「进一步完善劳动法、劳动合同法、劳动争议调解仲裁法、社会保险法、职业病防治法等法律的配套法规、规章和政策，加快完善基本劳动标准、集体协商和集体合同、企业工资、劳动保障监察、企业民主管理、协调劳动关系三方机制等方面的制度，逐步健全劳动保障法律法规体系。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：二十届三中全会通过的《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》对于今后的劳动关系以及劳动法会产生怎样的影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆敬波：&lt;/strong&gt;党的二十届三中全会通过的《决定》对于我国接下来进一步全面深化改革推进中国式现代化进行了十四项重大战略部署。这些战略部署对于我国未来劳动关系和劳动法的发展将产生直接和间接的重大影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从直接影响看，《决定》部署的延迟退休、收入分配、就业促进、社会保险、民主管理、劳动关系协商协调机制等六方面改革，无一不直接涉及我国劳动法律法规规章的进一步立改存废，比如六方面改革中的「支持和规范发展新就业形态」，就会要求对于国家人社部等八部门于 2021 年发布的《关于维护新就业形态劳动者劳动保障权益的指导意见》和各地细则的实践成果以及上海进行的职业伤害保障的试点经验及时进行总结提炼，积极推进相关立法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从间接影响看，《决定》部署的构建高水平社会主义市场经济体制、健全推动经济高质量发展体制机制、构建支持全面创新体制机制、完善高水平对外开放体制机制、健全全过程人民民主制度体系、完善中国特色社会主义法治体系等重大改革举措，都需要劳动关系的及时适应和劳动法的相应完善。比如发展新质生产力就对劳动关系的稳定性与灵活性、统一性与多样性、紧密性与松散性等的再平衡提出了新要求；再比如建设高水平一带一路就需要加快建设我国的涉外劳动法治等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11528457.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11528457.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 02:00:00 GMT</pubDate>
            <author>杨舒鸿吉</author>
        </item>
    </channel>
</rss>