<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 12:44:17 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>界面晚报 | 国家移民局将进一步研究出台服务促进引外资政策措施；美国开始调查进口芯片与药品</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 国家移民局将进一步研究出台服务促进引外资政策措施；美国开始调查进口芯片与药品&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174471418867748800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;官方通报「三河招牌禁用红蓝黑」事件；巴西取代美国成中国最大的大豆供应国；特朗普拟砍掉 75% 对外援助。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 15 日晚报新闻。官方通报「三河招牌禁用红蓝黑」事件；巴西取代美国成中国最大的大豆供应国；特朗普拟砍掉 75% 对外援助。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 15 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;国家移民局将进一步研究出台服务促进引外资政策措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，国家移民管理局新闻发言人林勇胜在新闻发布会上表示，国家移民局将进一步加大区域性、差异化移民管理政策措施精准供给；更加积极服务促进各国企业在华投资兴业，进一步研究出台服务促进引外资、稳外贸政策措施；更加健全完善海外引才支持保障机制，进一步为外籍高技术人才来华工作生活提供系统完备、便捷高效的政策支持，为中外人员交流交往提供出入境便利，更好促进中国与世界「双向奔赴」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12615981.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;采购量激增，巴西取代美国成中国最大的大豆供应国&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻援引彭博社报道称，中国进口商在上周前半段从巴西采购了至少 40 艘货轮 240 万吨大豆。知情人士称，这批大豆大都将在 5 月至 7 月出货，采购量是中国月均输入量的三分之一。美媒形容，中国此次采购数量大且速度快。报道称，中国近年来持续推动农产品进口多元化，巴西已取代美国成为中国最大的大豆供应国。统计数据显示，2016 年到 2024 年，美国在中国大豆进口市场上的份额从 40% 大幅减少到 18%。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12614231.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;21 年受贿 2.07 亿，江西省人大常委会原副主任殷美根被判死缓&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，福建省三明市中级人民法院一审公开宣判江西省人大常委会原党组副书记、副主任殷美根受贿一案，对被告人殷美根以受贿罪判处死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产；对追缴在案的殷美根犯罪所得及孳息依法上缴国库，不足部分继续追缴。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12616182.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174471418867748800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;官方通报「三河招牌禁用红蓝黑」事件：市委主要负责人被免职&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，河北省廊坊市三河市禁止使用红黑蓝三色做招牌底色一事持续引发关注。4 月 15 日，廊坊市联合调查组通报称，目前已对三河市委主要负责人免职，并责成三河市委、市政府全面整改。据廊坊市政府网站消息，廊坊市联合调查组通报表示，针对三河市「广告牌匾禁用红蓝黑底色」等问题，廊坊市联合调查组经初步核查，媒体反映的主要问题基本属实。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613473.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;博士后多篇论文被指抄袭，两高校通报：启动调查，严肃处理学术不端&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;针对法学博士后焦某某被举报多篇论文涉嫌抄袭一事，中国社会科学院大学和中国政法大学相继通报称，已启动调查处理程序，将对学术不端行为进行严肃处理。4 月 14 日，据@荔枝新闻，消息，近日，有网友曝光中国社会科学院大学法学博士后焦某某论文涉嫌翻译抄袭，「除了现状外，文章结构和核心观点和日本的一篇论文如出一辙，甚至部分段落还直接日译中」。界面新闻查询了解到，焦某某被指抄袭日语论文的文章为《自动驾驶汽车编程者的刑事责任——以「困难境况」刑事正当化为中心的分析》，发表于 CSSCI 期刊《学习与探索》2023 年第 9 期。焦某某为该论文第一作者，其导师中国政法大学教授徐某某为第二作者。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613062.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全球多家大型养老基金对美投资按下「暂停键」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在特朗普政府掀起一系列激进关税政策之后，全球一些大型的养老基金机构正在重新评估对美国的私人市场投资，表示在美国局势稳定之前，将按下「暂停键」。丹麦最大的养老基金 PFA 从今年 2 月起一直在减持美股。该基金首席策略师丹尼尔森（Tine Choi Danielsen）表示，特朗普政策的不确定性对市场与实体经济构成持续压力，即使对等关税暂缓，市场波动性依然高企。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613490.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国开始调查进口芯片与药品，还考虑免除汽车零部件关税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;开始征收所谓的「对等关税」后不足半个月，美国政府的贸易政策出现多次调整。据央广网消息，美国商务部在两份公告通知中表示，已开始调查「半导体和半导体制造设备」以及「药品和药品成分，包括成品药」进口对美国国家安全的影响。调查将涵盖所有半导体的进口，以及用于制造这些半导体的设备，还包括含有这些部件的电子产品；而针对药品的调查将涵盖所有药品进口，包括成品仿制药和原研药，以及用于生产这些药品的成分。调查人员还将审查关键药用成分的进口情况。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12614239.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;动了共和党票仓农民蛋糕，特朗普拟砍掉 75% 对外援助&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，4 位知情的美国官员当天透露称，特朗普政府计划在 2026 财年（10 月 1 日起）将美国务院预算减半，削减超过 300 亿美元。另一份内部备忘录显示，作为该计划的一部分，美国政府正在考虑关闭至少 27 个主要位于非洲和欧洲的使团，其中 10 个是大使馆，其余是领事馆。该计划还要求优化驻联合国教科文组织的部分职位。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613578.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616595.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616595.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 11:08:37 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>合法居民被误驱逐到萨尔瓦多，但美国政府无意将其带回</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 9 日，美国华盛顿，国会讨论马里兰州居民加西亚被驱逐。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174471196134875300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;从 2019 年开始，加西亚以合法受保护地位居住在马里兰州，他的妻子和小孩均是美国公民。从 2019 年开始，加西亚以合法受保护地位居住在马里兰州，他的妻子和小孩均是美国公民。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美国总统唐纳德·特朗普的大规模驱逐非法移民行动中，马里兰州合法居民、萨尔瓦多籍男子基尔马·阿布雷戈·加西亚被当做非法移民错误驱逐到萨尔瓦多，并被关入当地监狱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加西亚被关押 1 个月以来，美国政府已经承认驱逐加西亚是「行政失误」， 美国联邦最高法院也要求政府采取行动让加西亚返回美国。但特朗普政府官员坚称加西亚是非法移民，引发美国多方抗议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 14 日，美国民主党参议员克里斯·范·霍伦宣布将于本周前往萨尔瓦多，以确定加西亚的情况。霍伦指出，加西亚从一开始就不应该「被绑架并遭非法驱逐」。他强调，法院已经明确要求美国政府必须把加西亚带回家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主党议员正在准备推出新法案，要求当外国政府拒绝将被错误遣返的人员送回美国之时，美国政府必须采取行动，包括暂停与相关国家的外交关系、暂停经济援助和签证批准等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊利诺伊州州长杰伊·普利兹克谴责特朗普政府无视联邦最高法院的裁决是违反宪法之举，强调没有人能凌驾于法律之上，「特别是总统」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，萨尔瓦多总统纳伊布·布克尔在美国白宫与特朗普会面。在美国驱逐非法移民问题上，布克尔是特朗普的关键盟友，同意美国租用萨尔瓦多监狱关押非法移民中的疑似帮派成员。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174471196134875300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被问到是否会放加西亚返回美国时，布克尔称这个问题本身就「很荒谬」，「我怎么能让一个恐怖分子进入美国。」美国司法部长帕姆·邦迪表示，如果萨尔瓦多想释放加西亚，美国可以提供协助，比如提供飞机。但邦迪坚称加西亚是在美国非法停留，只有萨尔瓦多有权决定是否将其送回美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现年 29 岁的加西亚于 2011 年偷渡进入美国。美国移民法官 2019 年裁决，由于将其驱逐回萨尔瓦多可能导致加西亚面临生命危险，决定为其提供合法受保护地位。从 2019 年开始，加西亚以合法受保护地位居住在马里兰州，他的妻子和小孩均是美国公民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 12 日，美国移民及海关执法局直接逮捕加西亚，指控其为萨尔瓦多贩毒集团「野蛮萨尔瓦多人」（MS-13）成员。被捕仅 3 天后，加西亚被驱逐到萨尔瓦多并关入当地恐怖主义监禁中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加西亚的家人随后提起诉讼，否认加西亚是 MS-13 成员，要求美国将其带回家。美国政府在法律文件中承认驱逐加西亚是「行政失误」，但司法部坚称该部门无法将加西亚带回，因为是否释放加西亚取决于萨尔瓦多政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，美国联邦最高法院公布裁决，要求特朗普政府必须采取措施「促使」加西亚获释。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616485.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616485.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 10:26:13 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>习近平抵达吉隆坡</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 4 月 15 日，国家主席习近平乘专机抵达马来西亚首都吉隆坡，开始对马来西亚进行国事访问。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616496.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616496.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 10:17:20 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 网信办整治虚假摆拍等 4 类短视频乱象，六行业涉新污染物项目将进行环评管控</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470495094854900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？国家安全机关连续第 7 年奖励举报有功人员，90 余人获奖；一季度快递业务量累计完成 451.4 亿件，同比增长 21.6%；移民管理局：一季度 1.63 亿人次出入境，同比上升 15.3%。今天有哪些部委消息值得关注？国家安全机关连续第 7 年奖励举报有功人员，90 余人获奖；一季度快递业务量累计完成 451.4 亿件，同比增长 21.6%；移民管理局：一季度 1.63 亿人次出入境，同比上升 15.3%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;针对恶意虚假摆拍等，网信办整治 4 类短视频营销乱象&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「网信中国」微信公众号 4 月 15 日消息，中央网信办日前发布《关于开展「清朗·整治短视频领域恶意营销乱象」专项行动的通知》，决定开展为期 3 个月的「清朗·整治短视频领域恶意营销乱象」专项行动。重点聚焦 4 类问题，主要包括：恶意虚假摆拍问题，打造悲惨人设，假冒新就业群体身份，虚构「苦情」戏，利用公众善意卖惨营销；散布虚假信息问题，编造、夸大渲染家庭矛盾、职场冲突、暴力案事件，制造社会焦虑、网络戾气，挑动群体对立；违背公序良俗问题，以「户外搭讪」「街头采访」等方式尾随陌生路人进行语言、肢体骚扰，或在互动交流中以「撩妹」「相亲」「求吻」等话题为噱头，诱导受访者口述隐晦色情内容；违规引流营销问题，利用「情感交流」「国学文化」「中医养生」「快速致富」等噱头，诱骗老年人等特定群体非理性消费；等等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家安全机关连续第 7 年奖励举报有功人员，90 余人获奖&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端 4 月 15 日消息，在第十个全民国家安全教育日来临之际，国家安全机关对 2024-2025 年度为维护国家安全作出重要贡献的个人进行了集中表彰奖励。这是自 2019 年以来，国家安全机关连续第 7 年在全国范围内组织评选、奖励举报有功人员。这次表彰奖励中，全国共有 90 余名群众分别获得特别重大贡献、重大贡献或重要贡献奖励。这 90 余名人民群众，通过 12339 国家安全机关举报受理电话、网络举报平台（www.12339.gov.cn）、国家安全部微信公众号举报受理渠道、到国家安全机关当面举报、向所在单位报告等方式，向国家安全机关反映危害国家安全可疑情况和线索，并积极配合后续工作。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;财政部将于 4 月 23 日在香港发行 125 亿元人民币国债&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470495094854900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据财政部网站 4 月 15 日消息，根据有关工作安排，财政部将于 4 月 23 日在香港特别行政区发行 2025 年第二期人民币国债，发行规模为 125 亿元，具体发行安排将在香港金融管理局债务工具中央结算系统（CMU）公布。此前在 2 月 19 日，财政部在香港发行 2025 年首期人民币国债，发行规模为 125 亿元，包括两年期 35 亿元、三年期 30 亿元、五年期 30 亿元、十年期 20 亿元和三十年期 10 亿元。今年是财政部连续第 17 年在香港发行人民币国债，将有利于完善香港人民币国债常态化发行机制，巩固提升香港国际金融中心地位。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;六部门：今年全国民营企业服务月活动将于 4 月中旬开展&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端 4 月 15 日消息，人力资源和社会保障部等六部门日前在全国启动 2025 年全国民营企业服务月活动。活动于 4 月中旬至 5 月中旬持续开展。主要面向民营企业为重点的各类用人单位，以及高校毕业生等青年、农民工、登记失业人员、退役军人等各类求职人员。各地将加强政策宣传，帮助企业享受相应政策，组织特色招聘，灵活开展线上线下活动，分类开展求职招聘供需对接。人力资源和社会保障部同时在中国公共招聘网开设「2025 年民营企业服务月」专栏，联动各地各有关部门网站、App，发布活动安排、招聘岗位等信息。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市监总局发布首份产品碳足迹标识认证试点工作指南&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家市场监管总局网站 4 月 15 日消息，国家市场监管总局近日发布首份《产品碳足迹标识认证试点工作「知识会」》。作为产品碳足迹标识认证试点的第一份工作指南，「知识会」充分吸收了各有关部门、各试点地区、各试点机构的意见与建议，综合政策要求与实际情况，列举了试点过程中可能遇到的问题及解决方案，将理论知识与实际应用紧密结合，真正实现「易于理解、便于掌握、利于实践」。「知识会」分为基础知识篇、试点内容篇和试点实施篇三个章节，从基本概念、试点目的、工作原则、认证程序、任务分工等多方面明确了试点工作的具体要求，助力各方更好地理解试点推进思路，有效提升试点实施的一致性与有效性。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;税收数据显示：一季度制造业高端化、智能化发展提速&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家税务总局 4 月 15 日消息，国家税务总局最新增值税发票数据显示，今年一季度，我国制造业销售收入同比增长 4.8%，增速较 2024 年加快 0.9 个百分点。增值税发票数据显示，一季度，我国高技术制造业、装备制造业销售收入同比分别增长 12.1% 和 9.7%，增速较 2024 年分别加快 3.1 个和 3.5 个百分点。其中，计算机制造、通信设备制造、电子工业专用设备制造销售收入同比分别增长 29.8%、17.8% 和 16.4%，反映我国制造业向中高端价值链持续迈进，制造业高端化加快发展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度快递业务量累计完成 451.4 亿件，同比增长 21.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，国家邮政局公布 2025 年一季度邮政行业运行情况。数据显示：3 月份，邮政行业寄递业务量完成 182.7 亿件，同比增长 18.1%。其中，快递业务量完成 166.6 亿件，同比增长 20.3%。3 月份，邮政行业业务收入完成 1525.2 亿元，同比增长 7.8%。其中，快递业务收入完成 1246.0 亿元，同比增长 10.4%。一季度，邮政行业寄递业务量累计完成 496.4 亿件，同比增长 19.0%。其中，快递业务量累计完成 451.4 亿件，同比增长 21.6%。一季度，同城快递业务量累计完成 36.2 亿件，同比增长 3.0%；异地快递业务量累计完成 405.0 亿件，同比增长 23.5%；国际/港澳台快递业务量累计完成 10.3 亿件，同比增长 25.8%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全国防汛抗旱责任人名单公布，22 个省份由政府主要人担任&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据应急管理部网站 4 月 15 日消息，国家防汛抗旱总指挥部日前通报了 2025 年全国防汛抗旱责任人和大江大河、大型及防洪重点中型水库、主要蓄滞洪区、重点防洪城市、南水北调东线及中线沿线防汛责任人以及沿海地区防台风责任人名单，接受社会监督。此次共通报防汛抗旱责任人 2792 名，其中北京、天津、内蒙古等 22 个省（自治区、直辖市）由政府主要负责同志担任全省（自治区、直辖市）防汛抗旱责任人，新疆生产建设兵团由司令员担任防汛抗旱责任人，较 2024 年增加 2 个。此外，全国 333 个地级行政区有 287 个由党政主要负责同志担任防汛抗旱责任人，较 2024 年增加 16 个。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;应急管理部启动 2025 年工贸重点行业领域专家指导服务&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据应急管理部网站 4 月 15 日消息，应急管理部近日启动 2025 年工贸重点行业领域专家指导服务工作。今年专家指导服务在 3 月至 10 月期间开展，选取全国 20 个省份的 20 个钢铁、铝加工（深井铸造）、粉尘涉爆企业重点市和 12 个有限空间作业企业重点县，紧盯高温熔融金属、冶金煤气、粉尘防爆、有限空间作业等重点环节，聚焦爆炸、中毒等重大风险防控，以点带面指导各地区和相关企业学好用好重大事故隐患判定标准，推动重大事故隐患动态清零。目前，专家指导服务组已先后赴山东、河北、浙江等地开展工作。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;生态环境部：六大行业涉新污染物项目将进行环评管控&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，生态环境部发布《关于加强重点行业涉新污染物建设项目环评工作的意见》，对六大行业涉及新污染物的项目做出了限制。《意见》明确，今后石化、涂料、纺织印染、橡胶、农药、医药等重点行业的建设项目，如果涉及《重点管控新污染物清单（2023 年版）》中明确的 14 类重点管控新污染物、优先控制化学品名录以及《斯德哥尔摩公约》附件中的化学物质，将需要开展新污染物评价。其中凡是涉及禁止生产、加工使用的新污染物建设项目，将面临「一票否决」，不予审批。新污染物指的是排放到环境中的，具有生物毒性、持久性、累积性等特征的有毒有害化学物质。目前国内外广泛关注的新污染物主要包括持久性的有机污染物、内分泌干扰物、抗生素、微塑料等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;移民管理局：一季度 1.63 亿人次出入境，同比上升 15.3%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，国家移民管理局召开新闻发布会，发布 2025 年一季度移民管理工作主要数据。全国移民管理机构累计查验出入境人员 1.63 亿人次，同比上升 15.3%。其中：内地居民 8027.2 万人次、港澳台居民 6572.4 万人次、外国人 1743.7 万人次，同比分别上升 15.4%、11.2%、33.4%。全国移民管理机构严厉打击妨害国（边）境管理犯罪，共侦办妨害国（边）境管理犯罪案件 2851 起，抓获犯罪嫌疑人 8402 人，打掉犯罪团伙 127 个，捣毁中转接应窝点 16 处，查扣涉案交通运输工具 388 辆（艘）。严厉打击边境地区涉枪涉爆、贩毒走私等违法犯罪，查获毒品案件 128 起 156 人，其中万克以上案件 19 起，缴获各类毒品 888.4 公斤；查缴各类枪支 201 支，子弹 5463 发；查缉走私物品案值 7086.5 万元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12615304.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12615304.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 哈尔滨警方悬赏通缉 3 名美国特工，国博预约账号 4 月 22 日起需实名认证</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174470551451387600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？打针打瘸大熊猫一条腿？南京红山森林动物园：大熊猫正在恢复中；2024 年上海海关共截获外来物种 255 种次，同比大幅增长 210.98%；3 名登山者未申请报备在青海玉珠峰遇难：遗体找到，原因尚在核实。今天有哪些地方新闻值得关注？打针打瘸大熊猫一条腿？南京红山森林动物园：大熊猫正在恢复中；2024 年上海海关共截获外来物种 255 种次，同比大幅增长 210.98%；3 名登山者未申请报备在青海玉珠峰遇难：遗体找到，原因尚在核实。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【黑龙江】对亚冬会实施网攻窃密被锁定，哈尔滨警方通缉 3 名美国特工&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，黑龙江省哈尔滨市公安局决定对 3 名隶属于美国国家安全局（NSA）的犯罪嫌疑人进行通缉。前期，「2025 年哈尔滨第九届亚冬会」遭受境外网络攻击事件经媒体报道后，引发广泛关注。哈尔滨市公安局成功追查到美国国家安全局（NSA）的 3 名特工和两所美国高校，参与实施了针对亚冬会的网络攻击活动。进一步调查发现，此次被通缉的 3 名特工曾多次对我国关键信息基础设施实施网络攻击，并参与对华为公司等企业的网络攻击活动。哈尔滨市公安局表示，请广大群众积极提供线索，凡向公安机关提供有效线索的举报人，以及配合公安机关抓获有关犯罪嫌疑人的有功人员，公安机关将给予一定金额的奖励。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【重庆】3 月报告法定传染病 24662 例，死亡 155 例主要来自乙类传染病&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;重庆市疾控局日前通报，2025 年 3 月，全市共报告法定传染病发病 24662 例，较上月同期（76768 例）下降 67.87%，较去年同期（55497 例）下降 55.56%；死亡 155 例（艾滋病 148 例、肺结核 6 例、狂犬病 1 例），较上月同期（98 例）上升 58.16%，较去年同期（131 例）上升 18.32%。其中，无甲类传染病报告。死亡病例主要来自乙类传染病，共报告发病 7842 例，较上月（6931 例）上升 13.14%，较去年同期（11333 例）下降 30.80%；死亡 155 例，较上月同期（97 例）上升 59.79%，较去年同期（131 例）上升 18.32%；报告发病数居前 3 位的病种依次为乙肝、肺结核、梅毒。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江苏】打针打瘸大熊猫一条腿？红山森林动物园：大熊猫正在恢复中&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174470551451387600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据扬子晚报紫牛新闻消息，近日，多位网友在社交媒体发帖称，江苏省南京市红山森林动物园的大熊猫「九九」在打疫苗后，出现走路时一瘸一拐的异常情况。4 月 14 日，红山动物园回应称，兽医已采取了综合性康复治疗，让「九九」在内室休养。目前，「九九」行走情况已经明显好转，已经在室内展厅活动。后续，园方会跟据「九九」的恢复情况尽快让其回归户外活动。资料显示，大熊猫「九九」是雌性大熊猫，谱系号 971，2015 年 8 月 10 日出生于中国大熊猫保护研究中心雅安碧峰峡基地。2017 年 9 月，大熊猫「九九」与姐姐「和和」一同平安抵达南京，入住红山动物园熊猫馆。如今，九九已近十周岁了，对于大熊猫而言正值青壮年时期。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】2024 年海关共截获外来物种 255 种次，同比大幅增长 210.98%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，记者 4 月 15 日从上海海关获悉，2024 年，上海海关在旅客携带、寄递等非贸渠道累计截获外来物种 255 种次，同比大幅增长 210.98%，其中「异宠」5696 只，并在入境航空器上全国首次截获澳洲南粘夜蛾，其单只雌虫年繁殖量可达 2000 枚，足以威胁华东地区主要农作物安全。上海海关于近日举办了国门生物安全巡展，时间为 4 月 11 日至 4 月 18 日，为期一周。展出 20 余件近年来在进境邮件中查获的动植物及其产品标本，如「异宠」球蟒、德哈尼蜈蚣、梅萨鬃尾蝎、森林葱蜗牛等。其中，球蟒、北极海鹦、德哈尼蜈蚣等展品标本是首次与公众见面。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广东】省防总：4 月 15 日起正式进入汛期，较去年入汛日期偏晚 11 天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据人民网消息，4 月 15 日，广东省防汛防旱防风总指挥部印发通知，宣布全省于 4 月 15 日起正式进入汛期，较去年入汛日期 (4 月 4 日) 偏晚 11 天。通知指出，当前，广东省已进入强降雨、强对流多发季节，各地各部门要始终坚持人民至上、生命至上，强化底线思维、极限思维和风险意识，立足防大汛、抗大险、救大灾，以「时时放心不下」的责任感，扎实做好三防各项工作，全力保障人民群众生命财产安全。各地各部门要严格落实汛期 24 小时值班值守和领导带班制度，确保信息传递及时高效。要强化灾情、险情信息报送，坚决杜绝迟报、漏报、瞒报。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】应对「黄牛」，国博 4 月 22 日起施行预约账号实名认证预约制度&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家博物馆微信公众号「国博君」消息，为有效应对「黄牛」抢票行为，中国国家博物馆将于 2025 年 4 月 22 日起施行预约账号实名认证预约制度，观众可通过注册手机号并提供身份证件信息，借助国家网络身份认证或微信认证方式完成实名认证。中国国家博物馆指出，2024 年暑假期间，平均每天有近 160 万人预约 2.6 万张门票，即便是在淡季时，每天也有约 52 万人预约 2.6 万张门票。「淡季不淡，旺季更旺」成为开放运营的一种常态。随之而来的「黄牛」抢占预约名额、恶意倒票等行为，严重扰乱了中国国家博物馆的参观秩序，损害了广大观众的合法权益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【青海】3 名登山者未申请报备在玉珠峰遇难：遗体找到，原因尚在核实&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，有 3 名登山者在青海省境内的玉珠峰遇难，遇难原因正在进一步核实。青海省体育局相关负责人表示，4 月 14 日上午，青海省体育局办公室接到青海省应急管理厅电话称，玉珠峰发生登山人员失联事件。青海省体育局核查发现，失联人员未正常履行登山报备手续。随即协调当地公安、应急、消防、高山向导等组成联合救援队上山搜寻，当天找到 3 位遇难者遗体。因天气恶劣，救援队返程中在玉珠峰登山大本营短暂停留，于 15 日继续转运遗体。曲麻莱县相关部门负责人表示，初步了解，此次的登山人员未经申请报备，绕过玉珠峰登山关卡私自上山，发生事故。目前，人员遇难原因还在进一步核实中。玉珠峰是昆仑山东段最高峰，海拔 6178 米。玉珠峰大本营是登山爱好者攀登玉珠峰的基地，位于玉树藏族自治州曲麻莱县。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【辽宁】葫芦岛一工程项目发生事故致 3 死 1 伤，省安委会决定挂牌督办&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据辽宁省应急管理厅网站消息，辽宁省安全生产委员会日前发出《较大生产安全事故查处挂牌督办通知书》称，2025 年 4 月 6 日 9 时 20 分许，葫芦岛市龙港区&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;碧桂园&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;国风盛璟二期工程排水沟改道施工挖沟作业中发生较大坍塌事故，造成 3 人死亡，1 人受伤。根据《辽宁省较大事故查处挂牌督办办法》，辽宁省安委会决定对该起较大事故查处实行挂牌督办。辽宁省安委会要求葫芦岛市政府抓紧组织开展事故调查，迅速查明事故原因，严格按事故调查规定要求研究提出处理意见。事故结案前，要将事故调查报告（未定稿）报省安委会办公室审核同意后，由葫芦岛市负责批覆结案并向社会公布。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12615471.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12615471.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>拒绝按特朗普要求整改，哈佛大学 22 亿美元政府拨款遭冻结</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174469708458933800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;校友们呼吁哈佛领导层「合法质疑，并拒绝遵守威胁到学术自由和大学自治的非法要求」，特朗普政府没有提前向该校和国会发出削减通知，也属于违法行为。校友们呼吁哈佛领导层「合法质疑，并拒绝遵守威胁到学术自由和大学自治的非法要求」，特朗普政府没有提前向该校和国会发出削减通知，也属于违法行为。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;特朗普政府的反犹太主义特别工作组于美东时间 4 月 14 日宣布，由于哈佛大学的立场强化了美国教育界普遍存在的心态，决定暂停向该大学提供 22 亿美元的拨款和 6000 万美元的合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开资料显示，作为私立大学，&lt;span&gt;哈佛大学 2023 年的年&lt;/span&gt;度预算高达 61 亿美元，其来源构成主要包括‌慈善捐赠与基金收益‌（43%）、学费与科研收入（39%）以及联邦政府拨款（11%）等，后者主要用于基础建设和特定研究领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;得益于充足的经费，哈佛大学在生命科学、自然科学、法学、医学等多个领域拥有世界级的学术影响力。未来超过一成的经费受到冲击，势必影响其对上述领域的投入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次入主白宫之后，特朗普誓言要对被其视为「自由主义温床」的大学采取行动，试图迫使后者遵守他的政治议程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月，美国联邦教育部、衞生与公共服务部和总务管理局联合勒令哈佛大学进行 10 点整改要求，具体包括&lt;span&gt;对所有教职员工进行学术剽窃检查、向联邦政府提供所有录取学生数据、&lt;/span&gt;禁止校园抗议活动参与者戴面罩、立即关闭&lt;span&gt;包容性（DEI）&lt;/span&gt;项目、打击反犹太主义等，否则将审查 87 亿美元拨款以及总值 2.556 亿美元的项目合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;校方回应称，该校在过去 15 个月内已针对反犹主义做出广泛的改变，例如对违反政策的学生进行纪律处分、向促进意识形态多样性的项目投入资源以及加强校内安全保障，但政府忽视了学校的努力，反而以非法方式侵犯学校的自由。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174469708458933800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不打算妥协的校长艾伦·加伯（Alan M. Garber）早在 3 月 10 日就呼吁为各种财务状况做好准备，并于当天起暂停招聘教职员工。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在特朗普政策做出最新决定的数小时前，加伯对特朗普政府的要求进行了严厉谴责，称这些要求具有强制性，超出了政府权限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普政府公开最新决定之后，加伯进一步回应称，拒绝向美国顶尖的科学和医学研究型大学提供联邦资金，不仅会危及数百万人的健康&lt;/span&gt;和福祉，还会危及美国的经济安全和活力，也侵犯了宪法第一修正案赋予的「言论自由权」，也违反了民权法案第六章，后者禁止在接受联邦财政援助的项目和活动中基于种族、肤色和国籍进行歧视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国大学教授协会哈佛大学教职员工分会，以及其他分支机构已于 4 月 10 日在波士顿联邦法院向特朗普政府提起诉讼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛的校友们也向该校领导层致信，呼吁其「合法质疑并拒绝遵守威胁学术自由和大学自治的非法要求」，特朗普政府没有提前向该校和国会发出削减通知，属于违法行为。事实上，美国联邦政府各部门的预算和支出由国会控制‌， 总统并不能直接控制拨款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛大学此次的拨款受阻标志着特朗普政府第七次对美国顶尖学府采取行动，包括哈佛在内的六所常春藤盟校卷入其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哥伦比亚大学、普林斯顿大学、布朗大学和宾夕法尼亚大学在内的知名院校总共已有超过 100 亿美元的联邦资金被撤回、暂停或正在接受审查。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614688.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614688.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:35:59 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>21 年受贿 2.07 亿，江西省人大常委会原副主任殷美根被判死缓</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：央视新闻客户端&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470871080208200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在殷美根之前担任南昌市委书记的龚建华，以及与殷美根搭班子担任过南昌市市长的郭安都已落马。在殷美根之前担任南昌市委书记的龚建华，以及与殷美根搭班子担任过南昌市市长的郭安都已落马。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 15 日，福建省三明市中级人民法院一审公开宣判江西省人大常委会原党组副书记、副主任殷美根受贿一案，对被告人殷美根以受贿罪判处死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产；对追缴在案的殷美根犯罪所得及孳息依法上缴国库，不足部分继续追缴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，殷美根为汉族，1963 年 8 月生，江西南昌人，1985 年 5 月入党，1985 年 7 月参加工作，省委党校研究生学历，高级管理人员工商管理硕士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;殷美根 1981 年从江西工业大学毕业后进入江西省经委工作，至 2008 年调离前担任江西省经贸委党组成员、副主任。2008 年 5 月，殷美根被任命为九江市常务副市长，随后担任市长、市委书记等职务，2015 年被任命为江西省副省长。2016 年 11 月，殷美根出任南昌市委书记。2020 年 3 月，他不再担任南昌市委书记，开始任江西省委常委、省政府副省长、党组副书记，期间曾兼任赣江新区党工委书记。2023 年 1 月，殷美根退居二线，当选江西省人大常委会党组副书记、副主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 3 月 29 日，中央纪委国家监委官宣殷美根落马。当年 10 月，殷美根被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委曾通报，经查，殷美根丧失理想信念，背离党性原则，毫无纪法意识，对抗组织审查，搞迷信活动；无视中央八项规定精神，违规接受礼品礼金、出入私人会所；不按规定报告个人有关事项，在组织谈话、函询时不如实说明问题；借用管理和服务对象钱款、住房，道德败坏，搞权色、钱色交易；违规干预插手市场经济活动和执纪执法活动；对配偶、子女失管失教；与不法商人结成利益共同体，伙同亲属大搞权钱交易，利用职务便利为他人在职务提拔、工程承揽等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470871080208200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月 25 日，三明市中院一审公开开庭审理了殷美根受贿一案。殷美根当庭表示认罪悔罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，法院经审理查明：2003 年至 2023 年 2 月，被告人殷美根利用担任原江西省经济贸易委员会副主任，江西省九江市委常委、副市长，九江市市长，九江市委书记，江西省副省长，江西省委常委、江西省南昌市委书记、江西省副省长兼赣江新区党工委书记，江西省人大常委会党组副书记、副主任等职务上的便利以及职权、地位形成的便利条件，为相关单位和个人在工程承揽、企业经营等事项上提供帮助，非法收受他人财物共计折合人民币 2.07 亿余元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三明市中院认为，被告人殷美根的行为构成受贿罪，数额特别巨大，并使国家和人民利益遭受特别重大损失，应依法惩处。鉴于殷美根受贿犯罪中有未遂情节，到案后如实供述自己的罪行，主动交代办案机关尚未掌握的大部分受贿犯罪事实，认罪悔罪，积极退赃，大部分赃款赃物及孳息已追缴，依法可以从轻处罚。法庭遂作出上述判决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得关注的是，在殷美根之前担任南昌市委书记的龚建华也已落马。2021 年 11 月 29 日，中央纪委国家监委网站发布消息，江西省人大常委会副主任龚建华涉嫌严重违纪违法，主动投案。2023 年 9 月，龚建华被判处有期徒刑 15 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，殷美根在担任南昌市委书记期间，曾与其搭班子担任市长的郭安，也于 2022 年 9 月被查。2023 年 3 月，郭安被提起公诉，他被指控利用担任南昌市委副书记、政法委书记、市政府代市长、市长，鹰潭市委书记等职务上的便利，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大。但此后，官方并未披露郭安受贿案的进展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616182.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616182.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:22:50 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>受贿 2.07 亿余元，江西省人大常委会原副主任殷美根一审被判死缓</title>
            <description>&lt;p&gt;2025 年 4 月 15 日，福建省三明市中级人民法院一审公开宣判江西省人大常委会原党组副书记、副主任殷美根受贿一案，对被告人殷美根以受贿罪判处死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产；对追缴在案的殷美根犯罪所得及孳息依法上缴国库，不足部分继续追缴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经审理查明：2003 年至 2023 年 2 月，被告人殷美根利用担任原江西省经济贸易委员会副主任，江西省九江市委常委、副市长，九江市市长，九江市委书记，江西省副省长，江西省委常委、江西省南昌市委书记、江西省副省长兼赣江新区党工委书记，江西省人大常委会党组副书记、副主任等职务上的便利以及职权、地位形成的便利条件，为相关单位和个人在工程承揽、企业经营等事项上提供帮助，非法收受他人财物共计折合人民币 2.07 亿余元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三明市中级人民法院认为，被告人殷美根的行为构成受贿罪，数额特别巨大，并使国家和人民利益遭受特别重大损失，应依法惩处。鉴于殷美根受贿犯罪中有未遂情节，到案后如实供述自己的罪行，主动交代办案机关尚未掌握的大部分受贿犯罪事实，认罪悔罪，积极退赃，大部分赃款赃物及孳息已追缴，依法可以从轻处罚。法庭遂作出上述判决。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616036.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616036.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:00:51 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>与美国谈判前夕，日本首相称不急于做出让步</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 14 日，日本东京，日本首相石破茂在国会众议院预算委员会会议上。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470397743203400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;日本经济再生大臣赤泽亮正将率代表团访问美国。日本经济再生大臣赤泽亮正将率代表团访问美国。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;本周，日本将与美国就关税问题展开谈判，也是与美国谈判的首批国家之一。当地时间 4 月 14 日，日本首相石破茂在众议院预算委员会讲话时表示，日本不准备为了急于与美国达成协议而做出重大让步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据共同社消息，石破茂周一表示，「我并不认同不断妥协、尽快谈拢就是好的做法。」他认为，日本需要通过谈判了解美国总统唐纳德·特朗普论点的逻辑和意图，「进行前所未有的精细化分析后」再做出应对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石破茂当天还指出，美国的关税政策可能扰乱全球经济秩序。《环球时报》援引路透社报道称，这是石破茂对特朗普可能损害世界经济的决定而发出的「迄今为止最强烈警告」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但针对日本是否对美国实施报复性关税措施，石破茂表示，在日本食品和能源价格高涨的情况下，采取报复手段不符合日本国民的利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为回应石破茂的最新讲话，即将与日本谈判的美国财长斯科特·贝森特继续对日本施压，称通常情况下，最先达成交易的人能获得最优厚的条件。据媒体报道，日本经济再生大臣赤泽亮正将率代表团访问美国，并于 17 日与贝森特会谈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石破茂此前表示，与美国的谈判将寻求包括扩大投资在内对双方都有利的广泛合作。日本进口更多美国液化天然气、增加购买防务装备以及汽车、农产品、非关税壁垒、汇率等都可能成为谈判内容。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470397743203400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赤泽亮正已经表示他本人不会在谈判中涉及汇率问题，会将汇率留给日本财务大臣加藤胜信讨论。加藤胜信表示，外汇无序波动将对经济产生不利影响，汇率水平应该由市场决定。他计划出席在美国举行的国际货币基金组织（IMF）会议，也将安排与美国财长贝森特会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，特朗普还对《日美安全保障条约》表示不满，指责条约为单方面，「美国将保护日本，但日本不需要保护美国。」他抱怨，美国为保护日本投入了数千亿美元，但如果美国遭到攻击，日本却无需采取行动。日本媒体认为，特朗普的不满意味着在本周的谈判中，美国可能要求日本承担更高的驻日美军经费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此前公布对全球的所谓「对等关税」时，特朗普宣布对日本进口商品征收 24% 关税。虽然美国随后宣布暂停对部分国家「对等关税」90 天，但 10% 的基本关税依然继续。此前，特朗普还宣布对所有进口汽车征收 25% 关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国的 25% 钢铝关税也覆盖日本。日本经济产业大臣武藤容治此前表示，日本已请求美国免除对日本征收钢铝关税。但截至目前，美国并未采取行动。石破茂多次强调日本对美国经济的贡献，指出日本是美国的最大投资国，为美国创造了大批工作岗位。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12615217.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12615217.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 08:11:58 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>习近平圆满结束对越南的国事访问</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 15 日下午，习近平结束对越南国事访问。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12615088.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12615088.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:38:33 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>新加坡总统宣布解散国会，2025 年大选正式启动</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 4 月 15 日 15 时，新加坡总统尚达曼在总理黄循财的建议下解散国会，2025 年新加坡全国大选正式启动。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614935.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614935.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:14:28 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>《求是》杂志发表习近平总书记重要文章《加快建设文化强国》</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 16 日出版的第 8 期《求是》杂志将发表中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平的重要文章《加快建设文化强国》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章强调，党的十八大以来，我们坚持把文化建设摆在治国理政突出位置，作出一系列重大部署，形成新时代中国特色社会主义文化思想，推动文化建设在正本清源、守正创新中取得历史性成就，社会主义文化强国建设迈出坚实步伐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章指出，建设文化强国，事关中国式现代化建设全局，事关中华民族复兴大业，事关提升国际竞争力。我们要锚定 2035 年建成文化强国的战略目标，坚持马克思主义这一根本指导思想，植根博大精深的中华文明，顺应信息技术发展潮流，不断发展具有强大思想引领力、精神凝聚力、价值感召力、国际影响力的新时代中国特色社会主义文化，不断增强人民精神力量，筑牢强国建设、民族复兴的文化根基。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章从 5 个方面对加快建设文化强国作出部署。第一，坚定不移走中国特色社会主义文化发展道路。这条道路最本质的特征，就是坚持党的领导。必须把党管宣传、党管意识形态、党管媒体、党管互联网原则落实到位，提升信息化条件下文化领域治理能力，在思想上、精神上、文化上筑牢党的执政基础和群众基础。要坚持马克思主义在意识形态领域指导地位的根本制度，全面贯彻新时代中国特色社会主义文化思想，发展面向现代化、面向世界、面向未来的，民族的科学的大众的社会主义文化。紧紧围绕建设具有强大凝聚力和引领力的社会主义意识形态，坚持以社会主义核心价值观为引领，不断构筑中国精神、中国价值、中国力量，发展壮大主流价值、主流舆论、主流文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二，着力激发全民族文化创新创造活力。文化的生命力在于创新创造。要落实党的二十届三中全会部署，坚持把社会效益放在首位、社会效益和经济效益相统一，把激发创新创造活力作为深化文化体制机制改革的中心环节，加快完善文化管理体制和生产经营机制。改进文艺创作生产服务、引导、组织工作机制，孕育催生一批深入人心的时代经典。积极营造良好文化生态，推动文化创新创造活力持续迸发。探索文化和科技融合的有效机制，实现文化建设数字化赋能、信息化转型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，始终坚持文化建设着眼于人、落脚于人。文化强国之「强」最终要体现在人民的思想境界、精神状态、文化修养上。要提升文化服务和文化产品供给能力，增强人民群众文化获得感、幸福感。重视发挥文化养心志、育情操的作用，涵养全民族昂扬奋发的精神气质。把育人才、建队伍作为重要而紧迫的战略任务，建设一支规模宏大、结构合理、锐意创新的高水平文化人才队伍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四，在创造性转化和创新性发展中赓续中华文脉。高扬中华民族的文化主体性，把历经沧桑留下的中华文明瑰宝呵护好、弘扬好、发展好，是当代中国共产党人的历史责任和神圣使命。要坚持古为今用、推陈出新，坚持创造性转化、创新性发展，深入挖掘和阐发中华优秀传统文化的精神内涵，用马克思主义激活中华传统文化中的优秀因子并赋予其新的时代内涵，发展新时代中国特色社会主义文化。秉持敬畏历史、热爱文化之心，坚持保护第一、合理利用和最小干预原则，推动文化遗产系统性保护和统一监管。健全文化遗产保护传承体制机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五，不断提升国家文化软实力和中华文化影响力。当前，世界百年变局加速演进，国家文化影响力竞争也日趋激烈。作为负责任大国，我们必须更加主动地宣介中国主张、传播中华文化、展示中国形象。要推进国际传播格局重构，构建多渠道、立体式对外传播格局。强化用文化同世界对话的理念，广泛开展形式多样的国际人文交流合作。更加积极主动地学习借鉴人类一切优秀文明成果，创造一批熔铸古今、汇通中外的文化成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章指出，建设文化强国是全党全社会的共同任务。要加强党中央对宣传思想文化工作的集中统一领导，完善文化建设领导管理体制机制。各级党委和政府要把文化建设摆在突出位置，切实加强组织领导，汇聚起文化强国建设的强大合力。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614899.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614899.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:07:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>「特朗普在夺走美国儿童的圣诞节」，关税重创美国玩具业</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 14 日，加利福尼亚州商业市。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174469798382455600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「我能怎么办？卖秃头玩偶吗？」「我能怎么办？卖秃头玩偶吗？」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美国总统唐纳德·特朗普的关税措施下，玩具业是美国遭受冲击最严重的行业之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国商务部数据显示，去年美国进口了价值 177 亿美元的玩具，其中 75% 来自中国。美国行业协会玩具协会统计显示，在美国出售的玩具有高达 77% 都在中国制造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 14 日，跨国玩具巨头 Zuru 的联合创始人、亿万富翁尼克·莫布雷接受美国媒体采访时表示，特朗普的关税政策已经导致该公司陷入「瘫痪」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼克·莫布雷与兄弟马特·莫布雷是新西兰人，两人在中国起家。Zuru 目前是全球排名前列的玩具制造商，产品销往全球 120 多个国家和地区。美国的大型超市沃尔玛、Target 等在出售该公司生产的玩具和纸尿布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼克表示，今年公司原计划向美国运输 22 亿新西兰元（约合 13 亿美元）的玩具，占公司全球销售的一半。但受美国对中国商品加征 145% 关税影响，仅关税就高达 30 亿新西兰元，「在财务上完全不可行。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据他透露，公司正在与零售商协商，大部分零售商已经暂停下单。对于特朗普希望用关税让制造业回到美国，尼克认为把 Zuru 的制造搬到美国「不是一个选项」。他指出，在玩具制造领域，中国有非常深厚的生态系统，供应链非常紧密。即便是把制造搬到越南或印度都很困难，因为当地的供应链没有达到中国的程度。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174469798382455600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼克警告基于目前的关税，美国玩具的零售价将翻倍，「由于 80% 的玩具都在中国制造，我们与大多数竞争对手的处境相同。特朗普可能会夺走美国家庭和儿童的圣诞节。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国老牌儿童玩具制造商 MGA Entertainment 的首席执行官艾萨克·拉里安接受采访时指出，受关税影响，公司别无选择，只能把玩具价格「提高两位数」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MGA 的生产大部分在中国，在美国俄亥俄州也有工厂。拉里安表示，虽然俄亥俄州工厂能生产更多玩具，但「美国人根本不想在工厂工作。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国玩具协会主席格雷格·阿赫恩称，虽然现在技术进步，但玩具生产依然需要手工劳动，比如为玩具和人偶画脸。他补充，很多玩具制造商都是小型企业，对各企业而言使用中国的现存基建比从零开始在美国建厂要容易得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿赫恩认为短期内没有除中国之外的替代选项，虽然美国也在进行部分玩具制造，「但大部分为自动化生产。」拉里安举例，美国没有工厂能生产玩具的头发，「我能怎么办？卖秃头玩偶吗？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一家美国玩具制造商 Basic Fun！的首席执行官杰伊·富尔曼透露，公司已经暂停了所有玩具进货，「没有产品就没有现金流，就没有钱付账单。」他警告现在并非一家公司的问题，而是威胁到了美国整个玩具行业的存亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弗吉尼亚州一家玩具店店主艾米·卢瑟福接受当地媒体采访时指出，她店里的所有玩具都为中国制造，即便标签写着「美国制造」，零部件也来自中国。例如她店里的一个塑料手镯，标签为「美国制造」，但手镯上的珠子来自中国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卢瑟福还透露，她从全球各国销售公司购买玩具，即便销售公司位于美国、英国或西班牙，玩具的制造地依然是中国。她称自己能想办法消化部分成本上涨，但完全没有能力消化 145% 的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关税措施实施后，她店里的熊猫玩偶将从 32 美元涨到 80 美元，「顾客不会买了。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614691.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614691.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:29:44 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>江西男子泄愤撞死一家三口案将择期宣判，事发前车辆时速曾高达 129 公里</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/17446967679878500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;检方认为，应当以以危险方法危害公共安全罪追究其刑事责任。检方认为，应当以以危险方法危害公共安全罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;江西省景德镇市发生的男子为泄愤撞死一家三口案曾引发广泛关注。据「江西法院」微信公众号消息，2025 年 4 月 15 日，景德镇市中级人民法院一审公开开庭审理了被告人廖某宇以危险方法危害公共安全一案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;景德镇警方此前曾发布警情通报称，2024 年 10 月 2 日 18 时 42 分许，廖某某（男，20 岁）驾驶一辆小型汽车行驶至昌江大道莱顿风情小区门口路段时，撞倒正在过马路的三名行人，造成胡某某当场死亡、王某某经现场抢救无效死亡、胡某受伤经送医抢救无效后死亡。经勘察、检验鉴定，廖某某排除酒驾毒驾嫌疑，负事故全部责任。事发第二天，廖某宇因涉嫌交通肇事罪被依法刑事拘留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据极目新闻等媒体报道，事发当晚，受害人胡某、王某某抱着孩子胡某某前往父母家吃饭，不料被撞身亡。两人于 2021 年结婚，2023 年 10 月孩子出生，也就是事故发生时，孩子尚不满一岁，马上就要过周岁生日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事故发生后，受害人母亲胡女士介绍，她从案件材料中了解到，「肇事司机廖某宇与车上的女朋友因为复合问题吵架，猛踩油门开快车泄愤。他女朋友哀求他开慢点，他也不听。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起诉书显示，被告人廖某宇当晚驾驶车辆在等待红绿灯时，与同车朋友孙某发生口角，导致心情愤懑，情绪不佳。事发时，被告人廖某宇曾连续两次将电动汽车的加速踏板即电门踩至 100% 状态。官方鉴定结果显示，涉事车辆碰撞前约 2 秒时行驶速度约为 129km/h，碰撞前约 0.4 秒时行驶速度约为 105km/h-109km/h。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/17446967679878500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廖某宇的父亲曾在社交平台发声称，愿意让自己的儿子到受害方父母身前尽孝赎罪，这被受害方拒绝。如今针对廖某宇受审，受害方家属已明确表示不接受任何赔偿，「希望廖某某被判死刑立即执行，还一家三口一个公道。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;景德镇市中院介绍，根据景德镇市人民检察院指控，2024 年 10 月 2 日，被告人廖某宇在驾驶过程中于车内与他人发生口角，在景德镇市珠山区昌江大道加速至 129km/h 行驶，严重危害公共安全，导致三人死亡，应当以以危险方法危害公共安全罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庭审中，检察机关出示了证据，被告人廖某宇及其辩护人进行了质证，控辩各方及诉讼代理人在法庭的主持下充分发表了意见，廖某宇进行了最后陈述。庭审最后，法庭宣布休庭，择期宣判。被害人和被告人的亲属等旁听了庭审。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于以危险方法危害公共安全罪的量刑标准，根据刑法&lt;span&gt;第一百一十四条、第一百一十四条规定，&lt;/span&gt;放火、决水、爆炸以及投放毒害性、放射性、传染病病原体等物质或者以其他危险方法危害公共安全，&lt;span&gt;尚未造成严重后果的，处三年以上十年以下有期徒刑；&lt;/span&gt;&lt;span&gt;致人重伤、死亡或者使公私财产遭受重大损失的，处十年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614644.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614644.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:21:41 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国开始调查进口芯片与药品，还考虑免除汽车零部件关税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174468931325840600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国的制药商们认为，关税可能会增加短缺的可能性，并减少患者的可及性。美国的制药商们认为，关税可能会增加短缺的可能性，并减少患者的可及性。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;开始征收所谓的「对等关税」后不足半个月，美国政府的贸易政策出现多次调整。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央广网消息，&lt;span&gt;美国商务部在两份公告通知中表示，已开始调查「半导体和半导体制造设备」以及「药品和药品成分，包括成品药」进口对美国国家安全的影响。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;调查将涵盖所有半导体的进口，以及用于制造这些半导体的设备，还包括含有这些部件的电子产品；而针对药品的调查将涵盖所有药品进口，包括成品仿制药和原研药，以及用于生产这些药品的成分。调查人员还将审查关键药用成分的进口情况。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国海关与边境保护局在美东时间 4 月 11 日发布新税则，豁免了包含自动数据处理器、电脑、通信设备、显示器与模组、半导体相关等类别商品的进口税率，免受特朗普政府「对等关税」的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而仅仅过了一天，特朗普和他的贸易团队高级成员却又对外发布了相反的消息，进一步加剧了外界对其关税高度不确定的困惑。特朗普在自己的社交媒体平台「真相社交」上表示，上周五并没有宣布关税「例外」……上述新税则所涉产品受现有 20% 芬太尼关税的约束，只是转移到不同的「类目」而已，在即将进行的国家安全关税调查中，美国仍将关注半导体和整个电子产品供应链。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;至于特朗普所说的「国家安全关税调查」，国家经济委员会主任哈塞特和白宫副幕僚长米勒解释，美国政府正在根据 1962 年《贸易扩张法》（Trade Expansion Act）第 232 条对半导体展开调查，该条款允许特朗普在经过调查后限制被视为对美国国家安全至关重要的产品的进口，并就哪些产品必须在国内生产作出决定。&lt;/span&gt;调查需要在宣布后 270 天内完成。公众可在 21 天内就这一问题提交反馈意见。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174468931325840600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有分析指出，特朗普政府此次对半导体征收「232 条款国家安全关税」是早就计划好的，中国台湾、日本和韩国受到的冲击最大。据今年早些时候根据 ShipHub、彼得森国际市场研究所、CNBC，以及制造商等得出的数据显示，中国台湾、韩国、日本、美国、中国大陆、德国、新加坡、英国、马来西亚、荷兰依次位列全球芯片市场份额前十，其中中国台湾地区生产了全球 60% 以上的芯片，超过 90% 是最先进的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国商务部还将调查药品和药品成分以及其他衍生产品。美国的制药商们认为，关税可能会增加短缺的可能性，并减少患者的可及性。行业组织正在游说特朗普逐步对进口药品征收关税，以降低阵痛，并留出时间转移供应链。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另据央视新闻报道，同样在 4 月 14 日，特朗普在白宫会见到访的萨尔瓦多总统布克尔时表示正在考虑为美国汽车制造商提供进口零部件关税豁免，以帮助他们调整供应链。不过特朗普也承认，&lt;span&gt;这些汽车公司要在美国生产确实需要一点时间。&lt;/span&gt;此前，特朗普已对所有运往美国的汽车征收 25% 的「永久关税」，预计将使购车成本增加数千美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;对于自己政策的「朝令夕改」，&lt;/span&gt;特朗普在最新采访中表示：「我是一个非常灵活的人。面对一堵墙的时候，你必须绕过它，从它下面或上面走。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;加拿大阿尔伯塔大学政治学教授 Julián&amp;nbsp;Castro-Rea 此前对界面新闻说，「特朗普的套路是这样的：先发表极端言论、预设高标准、获取最有利的谈判空间，以胁迫贸易伙伴达成更可接受的解决方案。最突出的例子就是他在第一个任期内终止北美自由贸易协定（NAFTA），转而达成了美-墨-加协定（USMCA）。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614239.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614239.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:50:29 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>采购量激增，巴西取代美国成中国最大的大豆供应国</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 2 月 21 日，巴西戈亚斯州奥里佐纳，工人们在农场收割大豆。图片来源：CFP&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468947034551500_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中国企业大量采购巴西大豆让美国农民感到担忧。中国企业大量采购巴西大豆让美国农民感到担忧。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;央视新闻援引彭博社报道称，中国进口商在上周前半段从巴西采购了至少 40 艘货轮 240 万吨大豆。知情人士称，这批大豆大都将在 5 月至 7 月出货，采购量是中国月均输入量的三分之一。美媒形容，中国此次采购数量大且速度快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道称，中国近年来持续推动农产品进口多元化，巴西已取代美国成为中国最大的大豆供应国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;统计数据显示，2016 年到 2024 年，美国在中国大豆进口市场上的份额从 40% 大幅减少到 18%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次中国企业大量采购巴西大豆让美国农民感到担忧，他们担心从此会失去中国这个「最大客户」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据环球网消息，根据美国大豆协会主席凯莱布·雷格兰的说法，美国农民尚未从 2018 年的贸易战中恢复过来。他表示，保持进入中国市场至关重要，美国农民在 2025 年已经面临「潜在的重大损失」。他和其他农民「首当其冲地承受」了农业税的负担，「我们不能成为牺牲的羔羊，为了其他人的利益而揹负大部分的痛苦」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468947034551500.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据显示：以 2022 年为例，当年美国农产品出口额为 1974 亿美元，支撑了美国全国 125 万个工作岗位。其中非农业部门获得了约 77.39 万个就业岗位，受益最大，另有 47.72 万个直接从事农业生产的就业岗位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凯莱布·拉格兰表示：「我们对当前的前景深感担忧。作为大豆种植户，我们依赖贸易，美国生产的大豆中足足有 50% 用于出口。眼下这场贸易战让我们忧心忡忡，我们迫切需要尽快解决与中国的问题，因为这是我们出口最大的客户。到了秋天大豆收获时，我们需要市场状况大幅改善，否则全美豆农家庭的处境将更加艰难。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央视网援引美国大豆出口协会首席执行官吉姆·萨特的话表示，当前美中贸易局势令人忧心。特朗普最新关税政策及中方反制措施，恐将重创美国大豆产业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，除了增加从巴西的大豆进口之外，中国还在采取其他措施以确保粮食供应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中共中央、国务院近日印发《加快建设农业强国规划（2024－2035 年）》，规划提出，紧紧围绕粮食和重要农产品供给保障短板，打牢设施基础、技术基础、装备基础、政策基础、制度基础，高水平把牢粮食安全主动权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;规划明确提到，实施饲用豆粕减量替代行动，推广低蛋白日粮技术。树立大农业观、大食物观，全方位、多途径开发食物资源。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614231.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614231.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:14 GMT</pubDate>
            <author>辛圆</author>
        </item>
        <item>
            <title>不满证人出庭顺序、打断检方发言，尹锡悦否认所有指控</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 11 日，韩国首尔，南韩被弹劾总统尹锡悦（中）离开总统官邸。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250415/17446858335653000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「即便我有 26 年做检察官的经验，依然不知道检方的起诉到底是什么，简直一团糟。」「即便我有 26 年做检察官的经验，依然不知道检方的起诉到底是什么，简直一团糟。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 14 日，韩国首尔中央地方法院启动对韩国前总统尹锡悦涉嫌发动内乱案的首次庭审。庭审从当地时间上午 10 点一直持续到下午 6 点 20 分。尹锡悦累计发表了 93 分钟长的讲话，否认了所有指控并多次打断检方发言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一的庭审不允许媒体拍摄，庭审中的发言均由旁听记者转述。尹锡悦于当地时间周一上午 9 点 48 分左右抵达法院办公楼，并从地下停车场直接进入大楼。出庭时，尹锡悦身着藏青色西装、白衬衫和酒红色领带，与他出席弹劾案庭审时的穿着一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据韩国《朝鲜日报》消息，检方在阐述公诉意见时拿出了 120 页长的 PPT，指控尹锡悦在去年 12 月 3 日违反宪法宣布紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令，还调动军队和警察封锁国会、在没有逮捕令的情况下试图逮捕主要政治人士和中央选举管理委员会人士、准备另行建立新的立法机构，以「扰乱国家宪法为目的引发了暴动」。因此检方依据《刑法》第 87 条中的「内乱罪」规定，对其提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦则使用了在弹劾案中的说辞，坚称自己宣布紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令是为了应对国家危机，发出信号让民众清楚了解在野党试图让国家事务瘫痪。他声称自己的行动是为了保护自由和民主，军事政变才是破坏自由和民主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦辩解称，他向中央选举委员会派&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;军是为了检查委员会服务器的管理情况，因为他此前收到情报显示委员会的服务器存在重大漏洞。尹锡悦坚称自己没有下令戒严军在无搜查令的情况下搜查或扣押服务器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦也否认向最大在野党共同民主党总部大楼及其民调机构派&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;军。他称自己派出少量军事人员，是为了在宣布&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令后维护公共秩序、防止事故发生。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250415/17446858335653000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦坚称，几百名甚至 1000 名警力不足于封锁国会。他还不忘继续抨击在野党，指责在野党党首当时直播翻墙进入国会是在「作秀」。&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令风波中，共同民主党党首李在明直播了自己翻墙进入国会投票的全过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当检方陈诉时，尹锡悦多次打断检方讲话进行反驳。他还提到了自己当检察官的经历，「即便我有 26 年做检察官的经验，依然不知道检方的起诉到底是什么，简直一团糟。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦还对证人出庭的顺序提出不满，指责目前法庭安排的证人出庭顺序毫无章法。他提出，「与我直接交谈通话的证人应该先作证，之后才是与我无关的其他证人。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一下午，韩国陆军首都防衞司令部第一警备团长赵成贤（音）和特战司令部第一特战队队长金亨基（音）作为首批证人出庭。两人出庭时均身着军装。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国宪法法院对尹锡悦弹劾案进行审判时，赵成贤是证人之一。他在周一的作证中重复了在弹劾案中的证词，指出在紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令事件当天，他收到时任首都防衞司令部司令李镇雨的命令，「进入国会大楼把议员们拉出来」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金亨基也指出自己收到特种部队第一空降旅旅长李相贤（音）的命令，把议员们带出国会大楼。尹锡悦宣布紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令后，国会议员们突破封锁进入国会大楼，最终通过投票要求尹锡悦结束&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按此前的计划，韩国经济副总理兼企划财政部长官崔相穆和外交部长官赵兑烈也将作为证人出席周一的庭审，但两人出庭时间临时更改。尹锡悦等待弹劾案审判结果时，崔相穆曾代行总统职权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据检方的起诉书，在&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令风波当晚，崔相穆和赵兑烈在总统办公室表达了担忧。崔相穆向尹锡悦表示，宣布紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;将给国家经济和信用评级带来致命影响。赵兑烈也同样劝阻称，&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;不仅会产生外交影响，更会使韩国 70 多年来取得的成就毁于一旦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一的首次庭审之后，首尔中央地方法院还计划在 4 月 21 日、28 日、5 月 8 日进行庭审。由于检方提供了数万份证据材料，尹锡悦涉内乱案审理将耗时漫长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国检方已把尹锡悦定为「内乱头目」，「内乱头目」最高可判处无期徒刑或死刑，但韩国历史上没有前总统因内乱罪被执行死刑。发动「双十二政变」的韩国前总统全斗焕曾被判处死刑，后改为无期徒刑，最后获得特赦。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613701.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613701.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 03:07:26 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>「老虎」段成刚被免职，重庆两江新区已有三任党工委书记落马</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468616958245200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;去年以来，重庆两江新区已有多人被查。去年以来，重庆两江新区已有多人被查。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;落马半月后，重庆市最新被查的「老虎」段成刚被免去了市政协副主席职务，其政协委员资格也被撤销。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据「重庆政协」微信公众号消息，2025 年 4 月 14 日，重庆市政协召开党组（扩大）会议暨六届五十五次主席会议。会议审议通过了关于免去段成刚政协第六届重庆市委员会副主席职务、撤销其市政协委员资格的决定，提请市政协常委会会议追认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 3 月 31 日，中央纪委国家监委网站发布消息，重庆市政协党组成员、副主席段成刚涉嫌严重违纪违法被查。段成刚成为二十大以后重庆市落马的「第四虎」，此前，重庆市人大常委会原副主任郑洪、重庆市政府原副市长熊雪、重庆市委政法委原书记陆克华都已被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，段成刚，男，汉族，重庆江北人，1963 年 6 月生，研究生学历，高级管理人员工商管理硕士，1983 年 8 月参加工作，1985 年 6 月加入中国共产党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;段成刚 1983 年毕业于重庆第二机械工业学校机械制造专业，后进入重庆市机床工具工业公司团委工作，1985 年调入共青团四川省重庆市江北区委，1993 年升任共青团重庆市江北区委书记，此后历任江北区观音桥街道党委书记、江北区委办公室主任、区委统战部部长等职，2003 年成为江北区委常委、副区长，3 年后开始担任巴南区委副书记、区长。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468616958245200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年，段成刚获任重庆北部新区党工委副书记、管委会主任，重庆两江新区党工委委员、管委会副主任；2016 年 2 月，他任重庆两江新区党工委副书记、管委会副主任。2016 年 6 月，段成刚调任渝北区委书记；2018 年 10 月任重庆市委常委、两江新区党工委书记，次月同时担任管委会主任；2021 年 3 月，他卸任重庆两江新区管委会主任职务，后于 2022 年当选重庆市政协副主席，直至被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;段成刚如今落马，他在重庆两江新区任职期间的经历也备受关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两江新区是继上海浦东新区、天津滨海新区之后，国务院批准的我国第三个国家级开发开放新区。两江新区于 2010 年 6 月 18 日挂牌，位于重庆主城都市区中心城区长江以北、嘉陵江以东，面积 1200 平方公里、常住人口 333 万人，经济总量连续多年在全国 19 个国家级新区中排第 4 位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年以来，重庆两江新区已有多人被查。就在 3 月 28 日晚，重庆市纪委监委发布消息，重庆市科学技术研究院党委副书记、院长王愚涉嫌严重违纪违法被查。王愚曾任重庆两江新区党工委委员、管委会副主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尤其值得关注的是，随着段成刚被查，重庆两江新区近年已有三任党工委书记落马。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 7 月 13 日，中央纪委国家监委官宣原国家粮食局党组成员、副局长徐鸣被查。徐鸣早年在国家部委工作，2008 年外放到重庆市，担任市委秘书长等职务。2011 年 12 月，他开始担任两江新区党工委书记、管委会主任，直至 2013 年回京任国家粮食局副局长才卸任。2023 年 6 月，徐鸣因受贿超 5000 万元被判 15 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月 16 日，山西省政协原党组书记、主席吴存荣被查。吴存荣于 2017 年调任重庆市委常委、常务副市长，后曾短暂兼任两江新区党工委书记。当时接替他担任两江新区党工委书记的正是段成刚。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613723.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613723.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 03:05:59 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>动了共和党票仓农民蛋糕，特朗普拟砍掉 75% 对外援助</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/1744680838672100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;来自农业大州的共和党议员反对削减向农民购买产品的计划。来自农业大州的共和党议员反对削减向农民购买产品的计划。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据央视新闻消息，4 位知情的美国官员当天透露称，特朗普政府计划在 2026 财年（10 月 1 日起）将美国务院预算减半，削减超过 300 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一份内部备忘录显示，作为该计划的一部分，美国政府正在考虑关闭至少 27 个主要位于非洲和欧洲的使团，其中 10 个是大使馆，其余是领事馆。该计划还要求优化驻联合国教科文组织的部分职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月，特朗普在第二次入主白宫后指派「政府效率部」对美国财政部、国防部等十余个联邦政府部门进行查账。该部门的实际负责人马斯克最初承诺团队可以将新财年的联邦预算削减 1 万亿美元，但随后又承认，预计将节省约 1500 亿美元，规模仅为最初目标的 15%‌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务院前身为秘密通讯委员会、外交委员会、外交部，1789 年改为现名，主要负责外交事务，在政府各部中居首席地位。截至 2024 年 3 月，该部门的雇员数量为 227873 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次白宫总共要求国会取消拜登政府任内已经批准的 93 亿美元对外援助计划、公共广播预算等项目，占所有&lt;span&gt;对外援助的 75%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;预计议员们将在本月晚些时候结束休会后复工时收到撤销请求。届时只要共和党掌控的众议院和参议院各自以简单的多数通过表决，相关资金拨款就会被撤销。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/1744680838672100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并非所有共和党人都支持特朗普的要求。例如，来自农业大州的共和党参议员反对削减美国国际开发署（USAID）向美国农民购买小麦等产品的计划，这些农产品被用于向国外饥荒人口提供粮食援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果国会在收到请求后 45 天内不批准，特朗普政府将依法将已冻结的资金退还给各机构。特朗普在 2018 年第一个任期时也曾发出叫停 150 亿美元对外援助的请求，但最终被参议院否决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如上述共和立法者所担心的，受该计划冲击最大的是美国国际开发署，后者在此前已被并入国务院。根据一份法庭文件，特朗普政府将终止国际开发署 90% 以上的对外援助，届时会对美国的非营利组织和承包商工作造成打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际开发署成立于 1961 年肯尼迪时期，依据当时国会通过的《对外援助法》而设立。此后国际开发署成为美国对外 「软实力」 的重要工具之一，尤其针对第三世界国家输出影响力和美式价值观，包括扶持各种国外 NGO、媒体组织、学术项目、科研项目。&lt;span&gt;美国政府长期以来认为通过对外援助，使得目标国的政权和经济稳定，有利于建立联盟关系，符合美国国家利益。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国资深外交官们担忧，这一计划会冲击美国在国际上的「软实力」。还&lt;span&gt;有不愿透露姓名的共和党议员认为，特朗普的关税措施将破坏选民支持特朗普的最大原因——改善美国经济。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;负责监督解散国际开发署的官员摩洛哥（Peter Marocco）已不在国务院工作。民主党参议员 Brian Schatz 近日发布声明表示，摩洛哥的「行动剥夺了世界各地数百万人的救生援助，并危及到美国在我们合作伙伴中的信誉。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613578.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613578.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 03:02:30 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>官方通报「三河招牌禁用红蓝黑」事件：市委主要负责人被免职</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468419165386800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;下一步，将根据调查结果，对相关责任人依规依纪依法追责问责。下一步，将根据调查结果，对相关责任人依规依纪依法追责问责。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，河北省廊坊市三河市禁止使用红黑蓝三色做招牌底色一事持续引发关注。2025 年 4 月 15 日，廊坊市联合调查组通报称，目前已对三河市委主要负责人免职，并责成三河市委、市政府全面整改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据廊坊市政府网站消息，廊坊市联合调查组通报表示，针对三河市「广告牌匾禁用红蓝黑底色」等问题，廊坊市联合调查组经初步核查，媒体反映的主要问题基本属实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据极目新闻等此前报道，三河市近日要求广告牌匾禁用「红蓝黑」三色，蜜雪冰城、好想来等品牌门店招牌都被改成绿色，甚至包括医院的红十字标志等都变成了绿色。三河市城管局相关科室曾回复媒体称，按照市政府城市规划要求，商铺门头牌匾除红色、蓝色、黑色的底色以外都可以，并表示文件还未下发，现在先行一步按照城市规划改门头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道显示，2024 年 11 月当地发布的《三河市城市规划建设管理导则》中曾提出，广告牌匾「除国际国内连锁品牌，不允许用红蓝底色或字样」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此事引发广泛关注后，三河市多家蜜雪冰城门店等商家又将招牌再次换成了红色，但是这并未能平息外界争议。连日来，三河市强制商户更换绿色招牌一事受到多方批评，人民日报、新华网等央媒也纷纷发声。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468419165386800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人民日报客户端 4 月 14 日发表评论文章表示，招牌为什么要拆？是否经过合法合规的流程？谁来承担商户被迫更换招牌的损失？到目前为止当地相关部门依然沉默以对。出现了问题、发生了舆情，躲闪不是办法，不能奉行「拖字诀」。把问题讲清楚，真心实意面对公众，才是正确姿态。新华网 4 月 14 日评论认为，城市治理如同儿戏，此事将权力任性展现得淋漓尽致。在这件事上，公众反感的正是相关部门的这种对权力的滥用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日下午，中国广告协会微信公众号就此事评论称，城市管理涉及面广，矛盾多，难度大，但这不应成为行政不作为、乱作为的理由，如果连店招颜色、字体、样式都要统一管起来，则明显管理越位了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前担任三河市委书记的为付顺义。公开简历显示，付顺义为汉族，1975 年 10 月生，河北昌黎人，中共党员，1998 年 9 月参加工作，河北经贸大学货币银行专业毕业，本科学历。付顺义曾长期在秦皇岛市任职，2020 年成为河北省固安县县长，后升任固安县委书记，2024 年 6 月开始担任三河市委书记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，三河市领导曾数次调研当地商铺牌匾规范工作。据微信公众号「三河政务信息」消息，3 月 30 日上午，付顺义到燕郊高新区对城市在建工程进行调研。付顺义强调，有序推进城市更新是三河市当前的一项重要工作。央美大街要秉承「艺术赋能城市更新」理念，统筹推进楼体亮化、墙面彩化、街景绿化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三河广告牌换色事件持续发酵后，4 月 11 日，有媒体致电廊坊市纪委监委，相关工作人员已回复称，监督室已经前往三河市介入调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「目前已对三河市委主要负责人免职处理，并责成三河市委、市政府深刻反思，汲取教训，全面整改。」廊坊市联合调查组通报称，下一步，将根据调查结果，对相关责任人依规依纪依法追责问责。同时健全长效机制，对侵害群众利益、破坏营商环境的行为「零容忍」，坚决维护经营主体和人民群众合法权益。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613473.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613473.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 02:37:34 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>博士后多篇论文被指抄袭，两高校通报：启动调查，严肃处理学术不端</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468201423998600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中国社会科学院大学和中国政法大学相继发布通报回应此事。中国社会科学院大学和中国政法大学相继发布通报回应此事。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;针对法学博士后焦某某被举报多篇论文涉嫌抄袭一事，中国社会科学院大学和中国政法大学相继通报称，已启动调查处理程序，将对学术不端行为进行严肃处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 14 日，据@荔枝新闻，消息，近日，有网友曝光中国社会科学院大学法学博士后焦某某论文涉嫌翻译抄袭，「除了现状外，文章结构和核心观点和日本的一篇论文如出一辙，甚至部分段落还直接日译中」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻查询了解到，焦某某被指抄袭日语论文的文章为《自动驾驶汽车编程者的刑事责任——以「困难境况」刑事正当化为中心的分析》，发表于 CSSCI 期刊《学习与探索》2023 年第 9 期。焦某某为该论文第一作者，其导师中国政法大学教授徐某某为第二作者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《学习与探索》由黑龙江省社会科学院主管主办，为哲学社会科学综合性学术期刊。该杂志创刊于 1979 年，2012 年起由双月刊变更为月刊。4 月 15 日上午，界面新闻多次拨打该杂志社电话，始终未能接通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，@荔枝新闻，介绍，焦某某硕士学位论文《从个人保护原则重构正当防衞的判断标准》被指涉嫌抄袭台湾大学法学教授徐恒达的论文。其法核文章《半自动驾驶车辆交通事故的刑事责任》被指涉嫌抄袭台湾中兴大学副教授陈俊伟的论文。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468201423998600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，中国社会科学院大学法学院网站已将焦某某相关页面撤下。公开资料显示，焦某某出生于 1994 年，女，江苏南京人，主要从事刑法基础理论研究。根据中国社会科学院大学法学院此前介绍，焦某某目前为中国社会科学院大学法学院国资博士后，此前曾先后于南京信息工程大学法政学院、苏州大学王健法学院、中国政法大学获得法学学士、刑法学硕士、刑法学博士学位。参加过国家社科基金以及司法部等多项国家级和省部级科研课题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对此事，中国社会科学院大学法学院工作人员此前回应称，学校层面正在处理，结果还没有出来，之后请以官网的最终结果为准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日晚，中国社会科学院大学发布情况通报称，4 月 13 日，学校关注到互联网上出现反映该校博士后焦某某在其他高校学习期间发表的学术论文涉嫌抄袭的信息。对此，学校高度重视，第一时间停止了焦某某在博士后流动站的一切工作，并按规定启动调查处理程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国社会科学院大学表示，该校坚决维护学术规范，对学术不端行为一律严肃处理，绝不姑息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，中国政法大学也发布通报称，近日，该校关注到网友发布的相关信息，反映 2023 届博士毕业生焦某某及其与导师徐某某共同发表的相关学术论文涉嫌抄袭。学校高度重视，已第一时间成立调查组并启动调查程序。中国政法大学坚决维护学术规范，注重科研诚信建设，将对学术不端行为依规依纪进行严肃处理，绝不姑息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有传言称焦某某的导师徐某某得知其涉嫌抄袭一事后被气倒住院。4 月 14 日，徐某某告诉青岛广播电视台旗下《正在新闻》，被气倒住院的传言不属实，昨天（13 日）有学生告知他此事，但他近期在参与考研调剂复试面试，对此事并不清楚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内高校近期发生多起学术不端事件引发外界关注。此前在 4 月 11 日，针对「国内学者论文被指翻译抄袭 7 年前英文论文」一事，华南师范大学就通报称，该论文存在学术不端行为，学校将严肃处理。据报道，涉事论文的其中一名作者为华南师范大学副校长吴某。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613062.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613062.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 02:07:27 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>廊坊通报三河市「广告牌匾禁用红蓝黑底色」等问题：对三河市委主要负责人免职处理</title>
            <description>&lt;p&gt;廊坊市联合调查组 4 月 15 日通报：针对三河市「广告牌匾禁用红蓝黑底色」等问题，廊坊市联合调查组经初步核查，媒体反映的主要问题基本属实。目前已对三河市委主要负责人免职处理，并责成三河市委、市政府深刻反思，汲取教训，全面整改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一步，将根据调查结果，对相关责任人依规依纪依法追责问责。同时健全长效机制，对侵害群众利益、破坏营商环境的行为「零容忍」，坚决维护经营主体和人民群众合法权益。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613173.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613173.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 02:05:18 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>或因关税遭「血洗」，美国共和党人开始担忧中期选举</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2022 年 11 月 10 日，美国拉斯维加斯，克拉克县统计中期选举投票。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174468163715194700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「2026 年在政治上将是一场血洗，不仅众议院会落入民主党手中，连参议院也可能被民主党拿下。」「2026 年在政治上将是一场血洗，不仅众议院会落入民主党手中，连参议院也可能被民主党拿下。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普才重返白宫不到 4 个月，由于其关税措施引发的巨震，共和党人已经开始担忧 2026 年的中期选举。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 14 日，北卡罗来纳州联邦参议员、共和党人汤姆·蒂利斯在采访中提到了 1982 年，共和党人在中期选举中丢掉了 26 个席位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1982 年为共和党总统罗纳德·里根执政时期，当时美国经历了高利率和经济滞涨。里根政府还推动国会通过税务改革法案，提高了企业税和消费税以扩大政府收入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括蒂利斯在内的大部分共和党人把特朗普推行的关税措施视为对美国消费者的加税行为，加税幅度越大，共和党支持率就越低。蒂利斯警告，如果明年 2 月，美国还在像现在这样讨论关税问题，「那所有指标都将走向错误的方向。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他敦促特朗普政府必须与贸易伙伴达成协议，「他们有差不多 10 个月时间解决这个问题，不然将迎来政治逆风。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;得克萨斯州联邦参议员、特朗普的坚定支持者特德·克鲁兹也对关税措施发出警告。他认为关税措施应该是谈判手段，而不是长期实施的政策。克鲁兹警告关税措施长期实施将推高通胀、破坏美国经济并造成严重政治后果。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174468163715194700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克鲁兹认为，关税战的结果很可能成为决定 2026 年中期选举选情的最大因素。如果美国陷入经济衰退，特别是严重的衰退，「2026 年在政治上将是一场血洗，不仅众议院会落入民主党手中，连参议院也可能被民主党拿下。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;肯塔基州共和党参议员兰德·保罗是最早公开反对关税措施的共和党人。他多次通过媒体向特朗普喊话，指出肯塔基州的货运商、农民、波本威士忌酒商、建筑商、房产销售商，甚至围栏制造商都在游说他，要求他反对特朗普的关税措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最新表态中，保罗为整个共和党的政治前途拉警报，提到了 1930 年的《斯姆特-霍利关税法》。该法案将美国 2 万多种进口商品关税提高到历史最高水平，法案由时任共和党总统赫伯特·胡佛签署。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保罗认为正是这项法案导致共和党在长达 60 年时间内再也没能同时控制参众两院，一项法案在 60 年内「都具有杀伤性」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有不愿透露姓名的共和党议员认为，特朗普的关税措施将破坏选民支持特朗普的最大原因——改善美国经济。在去年的总统大选投票前，众多民调都显示在处理经济问题上，选民们普遍认为特朗普比民主党候选人卡玛拉·哈里斯更有能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共和党政治顾问阿历克斯·科南特指出，由于目前美国总统是共和党人、众议院和参议院也由共和党人掌控，一旦美国经济陷入衰退，共和党将成为唯一被指责的对象。科南特表示，要参加中期选举的共和党人开始担忧特朗普会亲手导致美国经济下滑，「他们非常担心关税可能造成的政治影响。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613025.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 01:56:17 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>滥施关税行为违法！特朗普政府又被美国企业告了</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250415/174467604138821300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;有美国小企业主表示，他们支付的关税从不到 1000 美元增加到现在的近 6000 美元，比订单本身的金额还要高。有美国小企业主表示，他们支付的关税从不到 1000 美元增加到现在的近 6000 美元，比订单本身的金额还要高。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美东时间 4 月 14 日，部分美国企业联合向美国国际贸易法院提起诉讼，称根据《国际紧急经济权力法》，该国总统特朗普滥施关税的做法超越了其权限，并要求阻止其对外国贸易伙伴实施所谓的的「对等关税」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该诉讼由总部位于得州的非盈利组织「自由司法中心」（Liberty Justice Center）提起，代表五家从受关税影响国家进口商品的美国企业利益。他们分别是：&lt;span&gt;纽约的酒类进口商 VOS Selections、宾夕法尼亚的淡水钓竿供应商 FishUSA、犹他州的管路灌溉供应商 Genova Pipe、弗吉尼亚州的玩具设计公司 MicroKits LLC，以及弗蒙特州的女子自行车公司 Terry Precision Cycling。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「自由司法中心」的高级法律顾问施瓦布（Jeffrey Schwab）在声明中写道，「任何个人都无权征收对全球经济产生如此巨大影响的税收。宪法赋予国会设定税率（包括关税）的权力，而非总统。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国会在 1977 年通过的《国际经济紧急权力法》授权总统可以单方面在宣布国家紧急状态后管控和规范各项经济与商务事宜，以应对境外异常状况或特殊威胁。由于这项法律没有严格要求总统必须证明实施关税是「出于国家安全的考虑」，因此深得特朗普喜爱，从而据此推出所谓的全面「对等关税」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫发言人哈里森·菲尔兹表示，与其他国家的贸易逆差构成了美国的「国家紧急状态」。但这 5 家美国企业表示，目前美国的贸易状况远远够不上「国家紧急状态」，而且法律不允许总统单方面征收关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据统计，截至 2020 年历任美国总统一共在 58 项国家紧急状态宣言中援引《国际经济紧急权力法》，多数是出于国家安全原因针对特定国家和地区的特定事件实施制裁，如 1979 年的伊朗挟持人质事件。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250415/174467604138821300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菲尔兹在发给媒体的声明中说：「特朗普的反对者会永远针对他，但特朗普确实是为普通民众挺身而出，终结贸易伙伴对美国的剥削。他的关税计划为企业和工人创造了公平的竞争环境，以解决美国长期贸易逆差的国家紧急情况。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而美国国际贸易法院的主要职责是审理与进口贸易相关的诉讼，并对相关的行政裁决行使管辖权‌‌。2020 年，3600 家美国企业要求美特朗普政府对部分中国输美产品暂停关税清算，最终获得胜诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这至少是半个月内特朗普全面关税面临的第二次法律挑战。4 月 3 日，美国民权组织新公民自由联盟（NCLA）提出申诉，同样主张《国际经济紧急权力法》不允许总统制定关税。该诉讼的原告 Simplified 是一家位于佛罗里达州的小公司，专门销售由中国进口材料制成的记事本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;代表 Simplified 利益的 NCLA 高级诉讼律师安德鲁·莫里斯当时在声明中表示，特朗普援引紧急权力法，对来自中国的进口商品征收法令未授权的全面关税，篡夺了国会控制关税的权利，破坏了宪法设置的三权分立原则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而另外一些美国小企业主则表示，特朗普实施的关税政策使他们的未来充满不确定性。例如来自南卡罗来纳州的企业主罗莎琳·古德温表示，他们支付的关税从不到 1000 美元增加到现在的近 6000 美元，比订单本身的金额还要高，导致他们不得不提高消费者的成本。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12612009.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12612009.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 01:27:58 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 二十届中央第四轮巡视完成反馈；市场监管总局出台 37 条重点举措</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 二十届中央第四轮巡视完成反馈；市场监管总局出台 37 条重点举措&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中基协：基金行业始终坚持理性投资、价值投资、长期投资，充分认可 A 股投资价值；国泰海通朱健：将在一年内制定并上报子公司整合方案；华为投资控股完成发行 40 亿元超短融，利率 1.59%。中基协：基金行业始终坚持理性投资、价值投资、长期投资，充分认可 A 股投资价值；国泰海通朱健：将在一年内制定并上报子公司整合方案；华为投资控股完成发行 40 亿元超短融，利率 1.59%。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;同越共中央总书记苏林会谈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新华社消息，&lt;span&gt;4 月 14 日下午，中共中央总书记、国家&lt;span&gt;&lt;span&gt;主席习&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;近平在越共中央驻地同越共中央总书记苏林举行会谈。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;指出，很高兴对越南进行国事访问，实现同苏林总书记的首轮互访。今年是越南共产党成立 95 周年、越南建国 80 周年和南方解放 50 周年，我代表中国共产党和中国政府向越方致以热烈祝贺。中方将一如既往支持越南走好符合本国国情的社会主义道路，胜利召开 2026 年越共十四大，朝着建党建国「两个一百年」奋斗目标不断迈进。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12610984.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;二十届中央第四轮巡视完成反馈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新华社消息， &lt;span&gt;根据党中央部署，二十届中央第四轮巡视反馈工作近日全部完成。本轮巡视反馈采取集中反馈和巡视组「一对一」反馈相结合的方式进行。 集中反馈会议传达学习了&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;总书记&lt;/span&gt;听取中央第四轮巡视情况汇报时的重要讲话精神，通报了巡视发现的共性问题，对抓好巡视整改作出部署。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市场监管总局出台 37 条重点举措，支持民营企业发展&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，市场监管总局印发《贯彻落实民营企业座谈会精神重点举措清单》，提出 37 条重点举措。在强化监管、着力整治乱象方面，要出台《涉企收费违法违规行为处理办法》，加强涉企收费政策措施合规审查，制定网络交易平台收费行为合规指南，规范平台收费行为。开展整治涉企乱收费专项行动，聚焦重点领域加强违规收费抽查检查。纵深推进服务型执法，加快执法规范化标准化建设，科学动态调整市场监管行政违法行为首违不罚、轻微免罚清单。健全以信用为基础的新型监管机制，深化双随机监管，强化协同监管。开展「守护知识产权」专项执法行动、第三届「企业商业秘密保护能力提升服务月」活动，切实依法保护民营企业和民营企业家合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中基协：基金行业始终坚持理性投资、价值投资、长期投资，充分认可 A 股投资价值&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 10 日至 11 日，中国证券投资基金业协会第三届理事会暨监事会第四次会议在北京召开。理事会审议通过了协会第三届理事会第四次会议工作报告、协会 2024 年财务决算和 2025 年财务预算、协会 2025 年费用减免计划，监事会审议通过了协会 2024 年工作情况、财务决算情况以及第三届监事会 2024 年度工作报告。会议期间，理监事围绕基金行业贯彻落实中央金融工作会议精神、新「国九条」和资本市场「1+N」政策体系进行了分组讨论。会议一致认为，基金行业始终坚持理性投资、价值投资、长期投资，坚定看好中国资本市场前景，充分认可 A 股投资价值，坚决为资本市场健康稳定运行贡献基金力量。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国泰海通朱健：将在一年内制定并上报子公司整合方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日，国泰海通召开 2024 年度业绩说明会。针对公司的整合计划和最新进展，国泰海通董事长朱健在回答投资者提问时表示，公司已于 3 月 14 日完成了并购重组的股权交割并进入了整合阶段。截至目前，公司已经顺利完成了法人治理、名称变更、组织架构调整、营业执照换发、内部管理系统切换等工作。接下来，公司还将重点做好主要业务系统迁移、企业法人切换、业务及管理制度整合、资产变更登记以及注销海通证券法人资格等工作。具体到子公司的整合，朱健表示，公司将按照中国证监会的批覆，在一年内制定并上报子公司的具体整合方案，明确时间表。系统谋划、适时推动解决本次吸收合并导致的子公司同业竞争、一参一控等问题，稳妥有序完成整合工作。具体的解决方案，将根据监管要求适时披露。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;华为投资控股完成发行 40 亿元超短融，利率 1.59%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日，华为投资控股有限公司发布 2025 年度第三期超短期融资券发行情况公告。公告显示，「25 华为 SCP003」融资券期限 256 天，实际发行总额 40 亿元，发行利率 1.59%，起息日为 2025 年 4 月 11 日，兑付日为 2025 年 12 月 23 日。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;宁德时代：一季度归母净利润 139.63 亿元，同比增长 32.85%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;宁德时代 4 月 14 日晚间公告，2025 年第一季度实现营业收入 847.05 亿元，同比增长 6.18%；归属于上市公司股东的净利润 139.63 亿元，同比增长 32.85%；基本每股收益 3.18 元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;纳指收涨 0.64%，苹果涨超 2%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股三大指数集体收涨，纳指涨 0.64%，道指涨 0.78%，标普 500 指数涨 0.79%。大型科技股多数上涨，苹果涨超 2%，奈飞、谷歌涨超 1%。跌幅方面，Meta 跌超 2%，亚马逊跌超 1%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12610910.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12610910.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 23:23:41 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
    </channel>
</rss>