<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 29 Apr 2025 12:47:18 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>目击者讲述辽阳一餐馆火灾致 22 死：当时刮大风，黑烟迅速变成明火</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;火灾发生前的餐馆。&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174592164134340600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;一位家住附近的居民称，事发时她正在楼上，远远可以看见店里冒出浓烟，很快就看见了明火。她说，当时风很大，「风呼呼地刮，火一下就大了，很多人可能都来不及跑出来。」一位家住附近的居民称，事发时她正在楼上，远远可以看见店里冒出浓烟，很快就看见了明火。她说，当时风很大，「风呼呼地刮，火一下就大了，很多人可能都来不及跑出来。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;赵孟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 29 日 12 时 25 分，辽宁辽阳市白塔区三里庄回迁楼附近一饭店发生火灾。截至 14 时，事故已造成 22 人死亡、3 人受伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻从多位当地人士处确认，事发餐馆为位于白塔区民主路上的三里厨娘餐馆，这是一家兼做中餐、饺子和小吃的店铺，在当地经营已有多年。火灾发生时正好是中午用餐时间，死伤人员中可能有顾客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位家住附近的居民称，事发时她正在楼上，远远可以看见店里冒出浓烟，很快就看见了明火。她说，当时风很大，「风呼呼地刮，火一下就大了，很多人可能都来不及跑出来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辽阳市白塔区应急管理局一位工作人员告诉界面新闻，火灾大约发生在 12 时 25 分，该局人员于 12 时 45 分许赶到现场，消防人员也是「脚前脚后」到达，不久火势被扑灭。他称，当时天气刮风，「比平时大一些」。对于火灾和造成如此大伤亡的原因，他表示消防部门正在调查，目前尚未接到反馈信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前述居民称，火灾发生后，现场迅速被警戒线封锁，消防和多辆救护车陆续抵达。她亲眼看到抬出去 6 具遗体，救护车送走一些伤者，但没想到死伤这么多。当时，店内至少有两桌顾客正在用餐。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174592164134340600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她回忆，这家「三里厨娘」已经开了很多年，味道不错，自己也去吃过，餐馆共有两层，「地方小点，但环境还可以」。餐馆附近是一家银行，目前周边已拉起警戒线，外人禁止靠近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工商登记信息显示，白塔区三里厨娘饭店成立于 2016 年，经营者为刘言，他还在当地经营一家烤鸭店。界面新闻记者拨打工商登记的电话，无人接听。其订餐电话显示已关机。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12715678.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12715678.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 11:41:01 GMT</pubDate>
            <author>赵孟</author>
        </item>
        <item>
            <title>辽宁辽阳火灾事故饭店经营者已被控制，善后处置全面展开</title>
            <description>&lt;p&gt;辽宁省辽阳市委宣传部消息，辽宁辽阳市白塔区一饭店发生火灾，共造成 22 人死亡、3 人受伤。目前善后处置工作已全面展开，饭店经营负责人已被警方控制，起火原因正在调查中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事故发生后，辽宁省、辽阳市有关负责人在现场组织成立灭火搜救、伤员救治、善后处置等工作组，出动 22 辆消防车、85 名消防员迅速扑灭现场明火，争分夺秒开展搜救，及时疏散周边群众，调派省市专家全力救治伤员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，现场救援工作已结束，伤者生命体征平稳。相关后续工作仍在进行中。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12716075.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12716075.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 11:22:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>国务院安委会对辽宁辽阳一饭店重大火灾事故查处挂牌督办</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 29 日，辽宁省辽阳市白塔区一饭店发生重大火灾事故，造成 22 人死亡、3 人受伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据《重大事故查处挂牌督办办法》，&lt;strong&gt;国务院安委会决定对该起重大事故查处实行挂牌督办&lt;/strong&gt;，要求依照《生产安全事故报告和调查处理条例》等有关法律法规及规章规定，抓紧组织开展事故调查，迅速查明事故原因，严肃追责问责。&lt;strong&gt;应急管理部派出工作组紧急赴当地指导事故调查处置工作。&lt;/strong&gt;（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12715930.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12715930.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 10:53:39 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 三部门开展市场准入壁垒清理整治行动；欧洲「能源孤岛」陷入大停电</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 三部门开展市场准入壁垒清理整治行动；欧洲「能源孤岛」陷入大停电&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174592249548980800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中方已停止接收波音客机？商务部回应；辽宁辽阳一饭店发生火灾致 22 死 3 伤；加拿大总理宣布执政党胜选后喊话美国。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 29 日晚报新闻。中方已停止接收波音客机？商务部回应；辽宁辽阳一饭店发生火灾致 22 死 3 伤；加拿大总理宣布执政党胜选后喊话美国。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 29 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;三部门开展市场准入壁垒清理整治行动，15 种情形列入清理重点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，据国家发改委网站消息，国家发改委、商务部、国家市场监管总局联合印发《关于开展市场准入壁垒清理整治行动，促进全国统一大市场建设的通知》（简称《通知》）称，三部门将会同有关部门联合开展市场准入壁垒清理整治行动。本次清理整治行动的工作目标是：全面清理和整改违规设置市场准入壁垒的各类不合理规定和做法，通报一批具有典型意义的违规案例，建立健全线索归集、核实整改、案例通报等长效机制，让「非禁即入」落地生根，营造公平的市场准入环境，为坚持和落实「两个毫不动摇」、构建全国统一大市场提供有力支撑。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12711842.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中方已停止接收波音客机？商务部回应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，商务部网站发布该部新闻发言人就波音公司飞回拟交付飞机答记者问一文。有记者问：据媒体报道，近日，波音公司飞回 3 架拟交付中国航空公司的波音 737Max 飞机，称中方已停止接收波音客机，请问中方有何评论？商务部新闻发言人表示，我们注意到有关报道。中美两国在民航领域保持了长期互利合作，有力推动了两国贸易和人员往来。美方挥舞关税大棒严重冲击全球产业链供应链稳定，扰乱国际航空运输市场，很多企业无法开展正常贸易投资活动，中国的相关航空公司、美国波音公司都深受其害。「中方愿继续支持两国企业开展正常的商业合作，希美方能倾听企业的呼声，为企业正常贸易投资活动创造稳定可预期的环境。」商务部新闻发言人表示。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12712541.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度服务进出口总额同比增长 8.7%，知识密集型服务贸易保持增长&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据商务部网站消息，4 月 29 日，商务部服贸司负责人介绍 2025 年一季度服务贸易发展情况。数据显示，2025 年一季度，我国服务贸易较快增长，服务进出口总额 19741.8 亿元 (人民币，下同)，同比增长 8.7%。其中，出口 8351.5 亿元，增长 12.2%；进口 11390.3 亿元，增长 6.2%。服务贸易逆差 3038.8 亿元，比上年同期减少 244.6 亿元。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12711335.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174592249548980800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;辽宁辽阳一饭店发生火灾致 22 死 3 伤，当地应急局：火已扑灭，原因正在调查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，4 月 29 日 12 时 25 分，辽宁省辽阳市白塔区三里庄回迁楼附近一饭店发生火灾。截至 14 时，事故已造成 22 人死亡、3 人受伤。4 月 29 日下午，辽阳市白塔区应急管理局值班工作人员对界面新闻介绍，发生火灾的是三里厨娘饭店，目前火灾已经扑灭。「火灾具体情况正在调查中，着火原因我们也不太清楚，目前调查还未完成，调查结束后会在政府官网公布事故情况。」白塔区应急管理局值班工作人员表示。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12715168.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「什么是协和 4+4」冲上热搜，协和医学院培养模式惹争议&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，「什么是协和 4+4」、「4 加 4 培养模式为何陷争议漩涡」等相关话题冲上微博热搜。近日，北京中日友好医院外科医生肖飞事件曝光。由于涉事人员董袭莹是北京协和医学院实习医生，毕业于北京协和医学院临床医学长学制试点班 (即 4+4 试点)，引发了网友对于北京协和医学院「4+4」教育模式的讨论。「4+4」是指 4 年非医学专业教育，加上 4 年医学教育。传统的医学生培养模式，需要攻读临床五年制 (本科)、临床「5+3」一体化 (本硕连读) 或者临床八年制 (本博连读)，方有资格参加执业医师考试。而「4+4」模式，相当于重启了申请者的生涯规划。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12712737.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;沃尔玛态度转变：恢复中国供应商出货，美国客户承担关税成本&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，据多家媒体报道，江苏和浙江的部分制造商已接到沃尔玛等美国主要零售商的通知，要求其近日恢复发货，并明确表示关税成本将由美国客户承担。另据香港《明报》报道，在日前举行的广交会上，多名中国出口商透露，包括沃尔玛、塔吉特和家得宝在内的美国零售公司，已通知他们「恢复发送」因美对华加征高额关税暂时停运的货物，关税费用同样「由美方买家承担」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12715294.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;欧洲「能源孤岛」陷入大停电，再次敲响电网安全警钟&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 28 日中午 12 时 30 分左右，西班牙、葡萄牙全境，以及法国西部部分地区突发罕见的电网崩溃，约 5000 万人的生活受到影响，交通、通信服务瘫痪，当天夜晚，马德里、巴塞罗那、瓦伦西亚、塞维利亚、毕尔巴鄂和里斯本等大城市处于一片漆黑之中，民众一度出现抢购基本生活物资的现象。西班牙电网运营商 Red Eléctrica 的负责人表示，停电由「电网的强烈振荡」引发。葡萄牙电网运营商 REN 则认为，异常振荡可能与西班牙的极端气温变化有关。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12712378.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;普京感谢朝鲜军人助俄军收复库尔斯克&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社报道，俄罗斯总统普京 4 月 28 日发表书面声明，感谢协助俄军收复俄库尔斯克州的朝鲜军人。普京在声明中说，俄武装力量 26 日彻底击溃库尔斯克州乌克兰武装部队。朝鲜人民军部队积极参与行动，符合俄朝全面战略伙伴关系条约的规定和精神。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12715461.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;永不向特朗普屈服，加拿大总理宣布执政党胜选后喊话美国&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 29 日凌晨，加拿大总理马克·卡尼宣布其领导的自由党在联邦众议院选举中获胜。选举中得票率第二的右翼保守党承认败选。卡尼表示，过去几个月他一直警告美国想拥有加拿大的土地、资源、水和加拿大这个国家，「这些不是虚声恫吓，特朗普总统试图击破我们，让美国拥有加拿大。」他誓言，美国的计划「永远不会实现」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12715423.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12715776.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12715776.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 10:40:54 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 三部门开始清理整治市场准入壁垒，一季度服务进出口总额同比增长 8.7%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250429/174591082330200300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？发改委下达今年第二批 810 亿元超长期特别国债资金；文旅部、中国气象局联合发布五一假期旅游气象提示；数据局：我国数据年产量相当于拍摄 1300 多万部《哪吒 2》。今天有哪些部委消息值得关注？发改委下达今年第二批 810 亿元超长期特别国债资金；文旅部、中国气象局联合发布五一假期旅游气象提示；数据局：我国数据年产量相当于拍摄 1300 多万部《哪吒 2》。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;三部门清理整治市场准入壁垒，15 种情形列入清理重点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，据国家发改委网站消息，国家发改委、商务部、国家市场监管总局联合印发《关于开展市场准入壁垒清理整治行动，促进全国统一大市场建设的通知》称，将会同有关部门联合开展市场准入壁垒清理整治行动。《通知》明确，清理整治的重点是，以地方性法规、规章、行政规范性文件、其他政策性文件等形式设立和实行的违反市场准入制度要求的各类规定文件，以及各级政府违规设置市场准入壁垒的各类做法情形。《通知》要求，各省级发改委会同商务、市场监管部门，牵头组织省级涉市场准入相关部门，对本部门依据国家法律、行政法规牵头制定的地方性法规、规章、行政规范性文件和其他政策性文件，逐条对照所依据的上位法进行梳理，对违规增设准入事项或条件、违规扩大准入范围等情况，要一律纠正；对既无上位法依据，又无相应法定程序设立的市场准入规定，要一律废止。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;发改委下达今年第二批 810 亿元超长期特别国债资金&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家发改委网站 4 月 29 日消息，为贯彻落实党中央、国务院关于加力扩围实施「两新」政策的决策部署，2025 年 1 月 6 日，国家发改委、财政部第一时间向地方下达首批超长期特别国债资金，支持地方做好跨年政策衔接和资金接续，推动消费品以旧换新加力扩围取得显著成效。今年以来全国消费品以旧换新市场需求十分旺盛，多数地区首批补贴资金使用比例已达到较高水平。近日，国家发改委已印发通知，会同财政部及时向地方追加下达今年第二批 810 亿元超长期特别国债资金，继续大力支持消费品以旧换新。下一步，国家发改委将充分发挥「两新」部际协调机制作用，强化统筹推进和跟踪调度，督促各地各有关部门加快已拨资金审核兑付，切实减轻企业垫资压力，确保真金白银优惠直达消费者，推动消费品以旧换新政策发挥更大效果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度服务进出口总额 19741.8 亿元，同比增长 8.7%&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250429/174591082330200300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据商务部网站消息，4 月 29 日，商务部服贸司负责人介绍 2025 年一季度服务贸易发展情况。数据显示，2025 年一季度，我国服务贸易较快增长，服务进出口总额 19741.8 亿元 (人民币，下同)，同比增长 8.7%。其中，出口 8351.5 亿元，增长 12.2%；进口 11390.3 亿元，增长 6.2%。服务贸易逆差 3038.8 亿元，比上年同期减少 244.6 亿元。一季度我国服务贸易主要呈现以下特点：知识密集型服务贸易保持增长。一季度，知识密集型服务进出口 7524.9 亿元，增长 2.6%。旅行服务出口增长最快。一季度，旅行服务继续保持高速增长，进出口达 5849 亿元，增长 21.8%，为服务贸易第一大领域。其中，出口增长 97.5%，进口增长 14.9%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;文旅部、中国气象局联合发布「五一」假期旅游气象提示&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据文化和旅游部 4 月 29 日消息，「五一」假期即将来临，文化和旅游部与中国气象局提醒广大游客，关注天气变化，快乐平安出游。预计「五一」假日期间，全国天气总体较好，前期大部地区以晴到多云天气为主，后期江南、华南等地有降雨过程。假日期间，北方大部地区多数时间气候舒适度可以达到「舒适」或「最舒适」等级，总体适宜旅游出行。受冷空气影响，5 月 1 日至 3 日，内蒙古中西部、西北地区东部、华北、黄淮等地有大风降温天气；新疆东部和南疆盆地、内蒙古西部、甘肃西部、宁夏中北部等地有沙尘天气。预计 5 月 3 日至 5 日，西南地区东部、江南、华南等地的部分地区先后有中到大雨，局地暴雨并伴有强对流天气。受强降雨影响，江南南部、华南北部及贵州东部等地部分地区中小河流洪水、山洪、地质灾害等气象风险等级高。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部：美方关税大棒严重冲击全球产业链供应链稳定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，商务部网站发布该部新闻发言人就波音公司飞回拟交付飞机答记者问一文。有记者问：据媒体报道，近日，波音公司飞回 3 架拟交付中国航空公司的波音 737Max 飞机，称中方已停止接收波音客机，请问中方有何评论？商务部新闻发言人表示，我们注意到有关报道。中美两国在民航领域保持了长期互利合作，有力推动了两国贸易和人员往来。美方挥舞关税大棒严重冲击全球产业链供应链稳定，扰乱国际航空运输市场，很多企业无法开展正常贸易投资活动，中国的相关航空公司、美国波音公司都深受其害。「中方愿继续支持两国企业开展正常的商业合作，希美方能倾听企业的呼声，为企业正常贸易投资活动创造稳定可预期的环境。」商务部新闻发言人表示。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国务院食安办：各地加强「五一」和端午期间食品安全&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端 4 月 29 日消息，国务院食安办印发通知，要求各地食安办高度重视「五一」、端午节假日期间食品生产、销售、餐饮服务环节监管工作，切实保障食品安全，确保人民群众度过欢乐祥和的假期。通知要求各地要加大对米面油、肉蛋奶等大宗食品生产企业，以及大型食品销售连锁企业、食品批发企业、商场超市的监督检查力度。以连锁餐饮服务企业、集体用餐配送企业、中央厨房、学校食堂、旅游定点接待单位、农家乐、农批（贸）市场等为重点对象，以旅游景区、商业区、车站、码头和高速公路服务区等为重点场所，以网络餐饮等为重点业态，加强餐饮服务环节食品安全风险排查和隐患综合治理，严防发生食品安全事故。同时强调，各地要依法依规、从严从快打击违法违规行为，严格落实处罚到人，涉嫌犯罪的一律移送公安机关追究刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度我国海洋生产总值达 2.5 万亿元，同比增长 5.7%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据自然资源部网站 4 月 29 日消息，一季度海洋经济呈现向新向好发展态势。初步核算，一季度海洋生产总值 2.5 万亿元，同比增长 5.7%。其中，海洋资源要素保障水平持续增强。全国新批准用海用岛面积 7.1 万公顷，涉及投资额 1856 亿元。海洋原油、天然气产量同比分别增长 1.7%、13.8%，海上风电发电量、新增并网容量同比分别增长 1.4%、41.6%。「蓝色粮仓」加快建设，全国海洋水产品产量同比增长 4.5%。海洋船舶新承接订单量、海船完工量和手持订单量继续保持全球领先。海洋交通运输业发展态势较好，海洋货物周转量、货运量同比分别增长 5.8%、4.2%。海运进出口总额同比增长 0.1%，其中出口额同比增长 5.6%，进口额同比下降 8.4%。海洋旅游业快速发展，海洋旅游业实现增加值 3842 亿元，同比增长 7.5%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度全国规模以上文化及相关产业企业营收增长 6.2%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家统计局网站 4 月 29 日消息，据对全国 8.0 万家规模以上文化及相关产业企业调查，2025 年一季度，文化企业实现营业收入 33939 亿元，按可比口径计算，比上年同期增长 6.2%。其中，文化新业态特征较为明显的 16 个行业小类实现营业收入 14846 亿元，比上年同期增长 12.5%，快于全部规模以上文化企业 6.3 个百分点。分产业类型看，文化制造业实现营业收入 9417 亿元，比上年同期增长 1.6%；文化批发和零售业 5953 亿元，增长 3.3%；文化服务业 18569 亿元，增长 9.7%。分领域看，文化核心领域实现营业收入 23120 亿元，比上年同期增长 7.1%；文化相关领域 10819 亿元，增长 4.2%。一季度，文化企业实现利润总额 2744 亿元，比上年同期增长 29.1%；营业收入利润率为 8.09%，比上年同期提高 1.43 个百分点。一季度末，文化企业资产总计 213346 亿元，比上年同期增长 6.6%；每百元资产实现营业收入为 63.6 元，同比减少 0.3 元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;数据局：我国数据年产量相当于拍摄 1300 多万部《哪吒 2》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家数据局 4 月 29 日发布《全国数据资源调查报告（2024 年）》。2024 年，全国数据生产总量 41.06 泽字节（ZB），相当于拍摄 1300 多万部《哪吒 2》这样的高复杂度 3D 动画电影；与上年相比，数据资源总量增长 25%；人均年数据生产量 31.31 太字节（TB），相当于 10000 多部高清电影；和日常生活相关的智能家居、智能网联汽车等智能设备的数据增速位居前列，分别为 51.43%、29.28%。《报告》还显示，经济大省也是数据资源大省，公共数据的开发利用在不断加快。2024 年，广东、江苏、山东、浙江、河南和四川 6 个省份的数据生产量占到全国的近六成（57.45%），经济大省挑起「数据大梁」。分行业来看，制造、金融、交通物流行业的数据生产总量位居前三。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;三部门 5 月 1 日至 9 月 16 日开展海洋伏季休渔专项执法行动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据农业农村部网站 4 月 29 日消息，农业农村部、公安部、中国海警局近日印发关于开展 2025 年海洋伏季休渔专项执法行动的通知。通知明确，为保护海洋渔业资源和生态环境，维护海洋伏季休渔秩序，农业农村部、公安部、中国海警局决定自 2025 年 5 月 1 日至 9 月 16 日开展海洋伏季休渔专项执法行动。行动将加强对桁杆拖虾、笼壶类、刺网和灯光围 (敷) 网等 4 种作业类型 (方式) 渔船专项捕捞监管，严厉打击无证作业、违反捕捞许可证核定的时限、区域作业等违法违规行为。持续打击整治违规渔具渔法捕捞，严查使用禁用渔具以及多层囊网、加装衬网等网目尺寸严重不合格渔具作业行为。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12713474.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12713474.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 广州中心城区水价 6 月 1 日起将上调，桂林理工大学辟谣网传捉奸坠楼消息</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250429/174591272846686000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？河北省开展领导干部任性用权等形式主义官僚主义问题专项整治；北京动物园：大熊猫「萌兰」没有参加日本大阪世博会计划；成都警方：一男子改装设备地铁偷拍女性侵犯隐私被行拘。今天有哪些地方新闻值得关注？河北省开展领导干部任性用权等形式主义官僚主义问题专项整治；北京动物园：大熊猫「萌兰」没有参加日本大阪世博会计划；成都警方：一男子改装设备地铁偷拍女性侵犯隐私被行拘。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【广东】广州中心城区水价将上调，低于听证会多数代表赞成方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央广网消息，记者从广东省广州市发改委获悉，近日，经履行政府定价程序，充分听取社会各界意见，广州市发改委正式印发了《广州市发展和改革委员会关于我市中心城区自来水价格改革有关问题的通知》。据《通知》，自 2025 年 6 月 1 日起，广州市中心城区自来水价格将进行调整，即居民生活用水第一、二、三阶梯价格调整为 2.55 元/立方米、3.82 元/立方米、7.65 元/立方米，并增设合表水价 2.80 元/立方米；非居民生活用水价格调整为 4.40 元/立方米；特种用水价格调整为 25 元/立方米。记者注意到，2024 年 5 月，在广州市中心城区自来水价格改革方案听证会上，多数人赞成的方案为：居民生活用水三个阶梯水价分别调整为 2.60 元/立方米、3.90 元/立方米、7.80 元/立方米；非居民生活用水价格从 3.46 元/立方米调整为 4.56 元/立方米。广州市现行自来水价格自 2012 年实施以来，已运行近 13 年。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江西】省衞健委：3 月全省报告法定传染病 23319 例，死亡 51 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据江西省衞健委消息，2025 年 3 月（3 月 1 日 0 时至 3 月 31 日 24 时），江西省共报告法定传染病 23319 例，死亡 51 人。甲类传染病无发病、死亡病例报告。乙类传染病共报告发病 9908 例，死亡 50 人。传染性非典型肺炎、脊髓灰质炎、人感染高致病性禽流感、流行性乙型脑炎、炭疽、流行性脑脊髓膜炎、白喉、新生儿破伤风、钩端螺旋体病、血吸虫病、人感染 H7N9 禽流感、猴痘无发病、死亡报告。报告发病数居前 5 位的病种依次为病毒性肝炎、肺结核、梅毒、新型冠状病毒感染及淋病，占乙类传染病报告病例总数的 96.75%。同期，丙类传染病共报告发病 13411 例，死亡 1 人。报告发病数居前 3 位的病种依次为流行性感冒、其它感染性腹泻病和手足口病，占丙类传染病报告病例总数的 98.86%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河北】开展领导干部任性用权等形式主义官僚主义问题专项整治&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250429/174591272846686000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据河北日报报道，4 月 28 日，河北省委常委会召开扩大会议。会议传达学&lt;span&gt;习中央&lt;/span&gt;层面整治形式主义为基层减负专项工作机制办公室、中央纪委办公厅对「廊坊市三河市在城市管理中盲目决策、机械执行，损害群众利益，加重基层负担」典型问题的通报。会议指出，要锲而不舍落实中央八项规定精神和《整治形式主义为基层减负若干规定》，剖析问题根源，深刻汲取教训，依规依纪依法追责问责。要举一反三、系统整改，在深入贯彻中央八项规定精神学习教育中，开展领导干部任性用权等形式主义、官僚主义突出问题专项整治，深化典型案例警示教育，坚决走好新时代党的群众路线，推进作风建设常态化长效化。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】动物园：大熊猫「萌兰」没有参加日本大阪世博会计划&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，北京动物园官方微博发布声明称，近日，有某平台发布「萌兰代表中国参加 2025 日本大阪世博会」等相关信息，均为虚假信息。经核实，北京动物园大熊猫「萌兰」没有参加日本大阪世博会的计划，北京动物园未授权任何组织及个人参与相关活动或合作。相关虚假消息对北京动物园产生不良影响的，公园将保留依法追究其责任的权利。据介绍，「萌兰」是一只雄性大熊猫。2015 年 7 月 4 日 22:13 分出生于成都大熊猫繁育研究基地，出生体重 179.8g，小名么么儿，是熊猫家族的明星成员之一，现居北京动物园，又被人们称为「西直门三太子」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广西】桂林理工大学：不存在网传捉奸和坠楼情况，相关言论失实&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，广西自治区桂林理工大学发布情况通报称，近日，网络出现声称该校某男学生被女生捉奸、捉奸女生被推下高楼等不实信息，该校对此高度重视，第一时间对相关信息进行核实。根据核查，不存在网传捉奸和坠楼情况，相关言论完全失实。「请大家不信谣、不传谣，我们将保留追究造谣传播者法律责任的权利。」桂林理工大学表示。据媒体此前报道，近日，有网友发布两段视频称「桂林理工大学街舞社副社长被女生捉奸，捉奸女生被推下高楼」。4 月 28 日，该校党委宣传部工作人员回应称，对于「捉奸视频」，学校正在进行商讨，后续会有官方通报，「暂时不做评论」。至于「坠楼视频」，该工作人员称相关视频内容并非发生在校内。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【四川】成都警方：一男子改装设备地铁偷拍女性侵犯隐私被行拘&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，四川省成都市公安局轨道公交分局发布警情通报称，近日，该局在工作中发现有网民反映「搭乘地铁期间疑似遭遇偷拍」的情况后高度重视，迅速将违法行为人刘某（男，27 岁）抓获。经查，刘某为寻求刺激，在成都地铁公共区域内，使用私自改装的偷拍设备对女性乘客裙底进行偷拍供个人观看。目前，违法行为人刘某因侵犯他人隐私，已被该局依法行政拘留。此前在 4 月 25 日，一名成都地铁女乘客发布视频称，其在乘坐 2 号线时疑似遭到一名陌生男乘客偷拍，男乘客鞋尖部位有疑似微型摄像头物件，此事引发众多网友关注。4 月 28 日，成都地铁回应新黄河记者称，已组织百余名工作人员巡查，未发现上述偷拍情况。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】西湖大学独家回应本科招生走出浙江：试点后条件已成熟&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，经审批，在浙江省「创新班」招生试点的基础上，2025 年西湖大学将首次面向上海市、江苏省、河南省、广东省、重庆市等 5 个省（市）招收本科生，其中，面向上海市开展综合评价招生。招生专业为数学与应用数学、物理学、化学、生物科学、材料科学与工程、电子信息工程、人工智能、临床医学。对此，4 月 29 日，西湖大学回应称，「面向全国招生是学校启动招收本科生时就设立好的目标。为了确保各个环节的顺畅，学校在招生规模和地区采取逐年推进的做法，率先在 2022 年面向浙江省开展‘西湖大学创新班’小规模本科招生试点，经过三年的试点，我们认为条件成熟，可以逐步走出浙江，面向部分省市开放小规模招生。」据介绍，西湖大学在办学之初就确定了学校未来的发展规模，预计到 2030 年，在校生总人数达到 5000 人，包含博士研究生 3000 人，本科生 2000 人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】太原海洋大世界向溺水「美人鱼」致歉，公布溺水原因&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央广网消息，4 月 25 日，太原海洋大世界一名「美人鱼」在表演时晕厥溺水，后被工作人员救起，视频在网络上传播后引发关注。「美人鱼」扮演者冯女士表示，自己并非因低血糖溺水，而是因为脚蹼脱落导致无法上浮，才引发溺水。4 月 29 日，记者注意到，太原海洋大世界发布公开道歉信，向此前溺水的「美人鱼」演员冯女士及其家属致歉，并公布其溺水原因，称冯女士在表演过程中系护目镜和脚蹼脱落溺水。公司工作人员在没有核实清楚的情况下，在评论区回应冯女士低血糖言论，给冯女士及其家属造成了不良影响。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12713731.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12713731.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>永不向特朗普屈服，加拿大总理宣布执政党胜选后喊话美国</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 29 日，加拿大渥太华，加拿大总理马克·卡尼在竞选总部发表讲话。&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250429/174591972836246000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「这些不是虚声恫吓，特朗普总统试图击破我们，让美国拥有加拿大。」「这些不是虚声恫吓，特朗普总统试图击破我们，让美国拥有加拿大。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 29 日凌晨，加拿大总理马克·卡尼宣布其领导的自由党在联邦众议院选举中获胜。选举中得票率第二的右翼保守党承认败选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大于 28 日举行联邦众议院选举投票。初步计票结果显示，自由党可拿下 167 个席位，保守党为 145 席。目前选票仍在统计中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡尼在胜选讲话中重申，「加拿大与美国的传统关系，基于不断加深一体化的关系已经结束。」在竞选期间，卡尼曾提到加美传统关系终结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡尼表示，过去几个月他一直警告美国想拥有加拿大的土地、资源、水和加拿大这个国家，「这些不是虚声恫吓，特朗普总统试图击破我们，让美国拥有加拿大。」他誓言，美国的计划「永远不会实现」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出自二战结束以来，加拿大一直依赖着开放的全球贸易体系。该体系由美国推动，虽然不完美但给加拿大带来了数十年的繁荣，但如今该体系已经结束。卡尼直言，加拿大人对「美国的背叛」感到震惊，但加拿大会吸取教训，「要自己照顾自己。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他不排除继续与美国总统唐纳德·特朗普就关税问题谈判，但强调今后与特朗普谈判时，将以「两个主权国家」的身份讨论两国的经济和安全关系。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250429/174591972836246000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡尼还指出，除美国之外，加拿大还有「很多很多其他选项」能为加拿大人带来繁荣。3 月，卡尼接替贾斯廷·特鲁多出任自由党党首和加拿大总理后，他的首次海外访问并非前往美国，而是访问法国和英国。加拿大正在寻求加强与欧盟的贸易关系，还有意加入欧盟的集体防务采购计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月，特鲁多因国内物价上涨、内阁动荡而宣布将辞去自由党党首之职时，右翼保守党在民调中大幅领先自由党。但特朗普的关税政策以及不断威胁要吞并加拿大，使得加拿大选民的民族主义情绪高涨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡尼和自由党成员对特朗普的强硬态度让该党的支持率不断攀升。原本支持率领先的保守党则被指与特朗普的主张相近，保守党党首皮埃尔·普瓦列夫尔曾被批为特朗普崇拜者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大联邦众议院共有 343 个席位，要想作为多数党执政，自由党需要拿下 172 席。如果无法拿下多数席位，自由党将需要与其他政党合作通过立法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二凌晨，普瓦列夫尔承认保守党败选，称自由党获得了足够席位组建少数政府。他表示，保守党之后将与卡尼和其他政党合作，以维护加拿大的利益、保护加拿大的主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自由党的竞选纲领提出，为应对特朗普的关税政策，如果该党胜选，加拿大政府将设立 20 亿加元（约合人民币 105 亿元）的战略响应基金，提升汽车产业的竞争力、保护制造业岗位并打造更强大的加拿大供应链。卡尼此前还表示，如果自由党胜选，他将专注于降低国内贸易壁垒、鼓励住房建设、发展能源项目以促进加拿大经济发展。这些措施能为加拿大在与美国的谈判中创造更多拉锯空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加拿大选举投票前，特朗普不断发声搅局。他称自由党前党首特鲁多曾告诉他，如果加拿大不与美国进行贸易往来，加拿大将不复存在。特朗普嘲讽，加拿大可能不再作为国家存在，但可以成为美国的州，「老实说，作为一个州会很好。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一加拿大投票当天，特朗普再次在社交媒体发文呼吁加拿大成为美国的「第 51 州」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12715423.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12715423.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 09:55:49 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>普京感谢朝鲜军人助俄军收复库尔斯克</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250429/174591887371658700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;朝方首次证实向俄罗斯派兵参战。朝方首次证实向俄罗斯派兵参战。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据新华社报道，俄罗斯总统普京 4 月 28 日发表书面声明，感谢协助俄军收复俄库尔斯克州的朝鲜军人。普京在声明中说，俄武装力量 26 日彻底击溃库尔斯克州乌克兰武装部队。朝鲜人民军部队积极参与行动，符合俄朝全面战略伙伴关系条约的规定和精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据参考消息网援引俄罗斯衞星社强调称，「朝鲜人民军分队按照 2024 年 6 月 19 日俄朝《全面战略伙伴关系条约》的条款和精神，充分根据国际法，积极参加了击溃入侵我国领土的基辅政权新纳粹部队」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在一天之前，&lt;/span&gt;央视新闻&lt;span&gt;报道说，&lt;/span&gt;朝鲜武装力量部队参加了收复俄罗斯库尔斯克地区的作战并「胜利结束」。这是朝方首次证实向俄罗斯派兵参战。朝鲜劳动党中央军事委员会 27 日书面声明说，按照朝鲜国家元首命令，朝鲜武装力量部队参加库尔斯克地区收复作战，为收复俄罗斯联邦领土作出重大贡献，「完全符合联合国宪章等国际法和朝俄《全面战略伙伴关系条约》的各条款精神」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据央视新闻援引韩国情报机构国情院消息报道，2024 年 10 月 18 日晚间，朝鲜决定向俄罗斯派出 4 个旅团的特战部队士兵参战，总规模为 12000 人。这是朝鲜自 1953 年以来首次大规模参与外国战争。首批在俄远东地区进行适应性训练的朝鲜士兵预计将投入俄乌作战前线。他们身着俄军服、使用俄制武器和西伯利亚居民证件。而乌克兰情报官员则透露，有 2600 名朝鲜士兵正准备向俄南部库尔斯克地区增援。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年 10 月 14 日，在朝韩因「无人机渗透」事件急速升温之际，俄罗斯议会下院批准了 4 个月前的《俄朝全面战略伙伴关系条约》。该条约第四条规定：如果一方受到某一国或数国武力攻击，并处于战争状态，另一方将立即以一切可用手段向前者提供军事等援助。‌&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三天后，乌克兰总统泽连斯基在布鲁塞尔与北约新任秘书长吕特出席联合新闻发布会时表示，朝鲜士兵此前已在俄军占领的乌克兰领土上执行任务，包括数十名 KN-23 弹道导弹工程兵，并且已出现了伤亡。自 2023 年 8 月以来，朝鲜已向俄罗斯输送了 13000 多个集装箱的炮弹、弹道导弹和反坦克火箭。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250429/174591887371658700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;俄罗斯和乌克兰的冲突已经持续了 38 个月，双方都消耗了极大的人力&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;出于战术考虑，交战国往往不对外公开本国死伤情况，以避免向敌方泄露有关其行动有效性的信息，但同时会夸大对方的损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;普京还在 4 月 28 日决定，出于人道主义考虑，在纪念衞国战争胜利 80 周年之际，即从莫斯科时间 5 月 8 日零点至 5 月 11 日零点，一切军事行动停止。至于俄方有关已从乌克兰武装部队手中夺回库尔斯克州的说法，乌克兰军方高层和泽连斯基均予以否认。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12715461.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12715461.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 09:53:00 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>辽宁辽阳一饭店发生火灾致 22 死 3 伤，当地应急局：火已扑灭，原因正在调查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174591822854555800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;应急管理部已派出工作组赶赴现场指导做好应急处置工作。应急管理部已派出工作组赶赴现场指导做好应急处置工作。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，2025 年 4 月 29 日 12 时 25 分，辽宁省辽阳市白塔区三里庄回迁楼附近一饭店发生火灾。截至 14 时，事故已造成 22 人死亡、3 人受伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日下午，辽阳市白塔区应急管理局值班工作人员对界面新闻介绍，发生火灾的是三里厨娘饭店，目前火灾已经扑灭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 显示，白塔区三里厨娘饭店成立于 2016 年 11 月 23 日，注册地位于辽宁省辽阳市白塔区三里街 68-5 号楼民主路 160-11 号，法定代表人为刘言。经营范围包括餐饮服务。界面新闻拨打该饭店预留的电话，未能接通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「火灾具体情况正在调查中，着火原因我们也不太清楚，目前调查还未完成，调查结束后会在政府官网公布事故情况。」白塔区应急管理局值班工作人员表示。对于饭店相关负责人是否被控制配合调查等情况，该工作人员表示，前方情况还未有更多反馈，如需了解详情请等待官方通报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辽阳市应急管理局随后通报称，12 时 43 分许，现场明火扑灭。火灾造成 22 人死亡，3 人受伤，受伤人员生命体征平稳。目前，起火原因调查及善后处置工作正全力开展。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174591822854555800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻报道，事故发生后，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平高度重视并作出重要指示指出，辽宁辽阳市白塔区一饭店发生火灾造成重大人员伤亡，教训十分深刻！要全力救治受伤人员，妥善做好遇难人员善后及家属安抚等工作，尽快查明原因，依法严肃追责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平强调，「五一」假期在即，群众出行出游增多，假日活动密集，各地区和有关部门要落实安全责任，完善应急预案，排查风险隐患，坚决防范遏制重大安全事故发生，切实保障人民群众生命财产安全和社会大局稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中共中央政治局常委、国务院总理李强作出批示指出，要全力组织人员搜救和伤员救治，妥善做好遇难者善后等工作，同时抓紧查明事故原因，依法依规严肃追究责任。当前「五一」临近，国务院安委会要指导督促各地各有关方面深入排查安全隐患，强化安全生产措施落实，严防各类重特大事故发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据习近平重要指示和李强要求，应急管理部已派出工作组赶赴现场指导做好应急处置工作。辽宁省、辽阳市已组织力量开展救援处置。目前，现场救援、善后处置等工作正在进行中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据辽宁省广播电视台「北斗融媒」消息，事故发生后，辽宁省委、省政府高度重视，省委书记郝鹏第一时间作出批示，要求全力以赴救治伤员，积极做好伤亡人员家属安抚和善后处置工作，尽快查清事故原因，依法依规严肃追责问责。省委副书记、省长王新伟对事故救援提出工作要求。省委常委、副省长王健，副省长王利波受省委、省政府指派赶赴现场指挥处置。省、市有关负责同志在现场组织成立灭火搜救、伤员救治、善后处置等工作组，出动 22 辆消防车、85 名消防员迅速扑灭现场明火，争分夺秒开展搜救，及时疏散周边群众，调派省市专家全力救助伤员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息称，目前，现场救援工作已结束，伤者生命体征平稳。相关后续工作仍在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12715168.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12715168.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 09:22:38 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>外交部亚洲司司长刘劲松向菲方严肃交涉</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 29 日，外交部亚洲司司长刘劲松约见菲律宾驻华大使吉米，就近期菲方在涉台及安全领域一系列负面动向进行了严肃交涉。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12714943.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12714943.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 09:01:04 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>辽宁辽阳市白塔区一饭店发生火灾，事故已造成 22 人死亡 3 人受伤</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 29 日 12 时 25 分，辽宁辽阳市白塔区三里庄回迁楼附近一饭店发生火灾。截至 14 时，事故已造成 22 人死亡、3 人受伤。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12714674.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12714674.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 08:36:53 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>习近平对辽宁辽阳市白塔区一饭店火灾事故作出重要指示强调，全力救治受伤人员，妥善做好遇难人员善后，坚决防范遏制重大安全事故发生</title>
            <description>&lt;p&gt;习近平对辽宁辽阳市白塔区一饭店火灾事故作出重要指示强调，全力救治受伤人员，妥善做好遇难人员善后，坚决防范遏制重大安全事故发生。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12714620.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12714620.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 08:35:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>神舟十九号载人飞船因东风着陆场气象原因推迟返回</title>
            <description>&lt;p&gt;中国载人航天工程办公室消息，因近日东风着陆场气象条件不满足任务要求，为确保航天员生命健康安全和任务圆满成功，经研究决定，原计划 4 月 29 日实施的神舟十九号载人飞船返回任务将推迟进行，于近日择机实施。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12714228.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12714228.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 08:28:11 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>市场持续否定「美国例外论」，美国资产仍面临海外买家抵制</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174590203962713100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;如果特朗普的政策致使投资者持续抛售美国资产，那么美元很可能失去全球储备货币地位。如果特朗普的政策致使投资者持续抛售美国资产，那么美元很可能失去全球储备货币地位。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国总统特朗普摇摆不定的贸易政策持续引发资本市场动荡，以美元和美债为代表的美国资产避风港地位越来越受到质疑。&lt;span&gt;虽然过去一周特朗普立场软化似乎使得市场&lt;/span&gt;有所回暖&lt;span&gt;，但海外投资者仍仅需拒绝买入美国资产，资金加速逃离美元资产。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;德银外汇策略主管&lt;/span&gt;萨拉维洛斯（&lt;span&gt;George Saravelos）观察了最近数周海外投资者的流动，包括投入美国股票和债券的各类基金。他在 4 月 28 日的研报中总结道，海外对美国资产的购买在过去两个月出现「急刹车」（sharp stop）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德银最新公布的季报显示，其第一季度利润增长 39%，全球投行部门实现了债券和外汇交易收入的大幅增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原本坚定看好美元的萨拉维洛斯在今年 2 月之后突然转向。他在报告中发出警告：如果特朗普的经济政策致使投资者抛售美国资产，那么美元恐将失去全球储备货币的地位。彭博美元指数在今年迄今也已下跌了逾 6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德银原本估计欧洲投资者持有的美国资产占比将增加到 20%。日本投资者持有的美国资产占比将增加至 16%。&lt;span&gt;日本是美国国债最大外国持有者。&lt;/span&gt;但自 4 月初特朗普宣布计划对主要贸易伙伴实施所谓的「对等关税」以来，美元与美国股债市场一同下挫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萨拉维洛斯认为特朗普的关税政策削弱了外国投资者为美国的贸易和预算赤字融资的意愿，因此下调了美元预测，预计到 2027 年欧元兑美元汇率将从 1.14 美元跌至 1.30 美元，美元兑日元将从 142 日元升至 115 日元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174590203962713100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年迄今，标普 500 指数已累计下跌了 10%，而除美国以外的 MSCI 全球指数上涨了 4.4%。4 月 22 日，美国三大股指集体暴跌，科技巨头市值集体蒸发超 5 万亿美元，险些跌入熊市，与今年早些时候连创新高的景象形成了鲜明对比。美银全球策略师 Michael Hartnett 据此在研报中直言：「市场正从‘美国例外论’转向‘美国否定’。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;进入 21 世纪后，美国仍试图通过金融主导地位来维持其「例外性」，但美国经济学家杰弗里·萨克&lt;span&gt;斯&lt;/span&gt;认为，美国例外论是一种「危险的幻想」，可能给自身和世界带来危险‌&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德银报告还指出，&lt;span&gt;在海外注册的&lt;/span&gt;ETF 数据中持续抛售现象最为突出，投资者尤其在债券市场方面呈现激烈抛售的态势。&lt;span&gt;美债长期以来「借新还旧」，债务增速远超经济承载能力，引发外界的迫切担忧。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无独有偶，资产管理规模高达 3790 亿美元资的骏利亨德森投资公司正考虑减少其对美国资产的敞口。其首席执行官 Ali Dibadj 在近日的采访中表示，「鉴于美国例外论出现了裂痕的迹象，我们可能会看到 10% 的客户风险敞口或管理资产从美国资产中退出并重新配置。资金可能转移到欧洲、中国、中东和拉美。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管特朗普最新的关税态度软化可能会改善人们对美国资产的情绪，但 Dibadj 表示，在关税争端获得持久性解决方案前，不确定性可能持续高企。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12713162.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12713162.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 07:23:27 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲「能源孤岛」陷入大停电，再次敲响电网安全警钟</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 4 月 28 日，葡萄牙林多索，西班牙至葡萄牙的高压输电塔在边境附近拍摄。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174589627435295300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;停电事件凸显欧洲电网对可再生能源波动性的适应挑战，以及强化电网韧性的必要性。停电事件凸显欧洲电网对可再生能源波动性的适应挑战，以及强化电网韧性的必要性。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 28 日中午 12 时 30 分左右，西班牙、葡萄牙全境，以及法国西部部分地区突发罕见的电网崩溃，约 5000 万人的生活受到影响，交通、通信服务瘫痪，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天夜晚，马德里、巴塞罗那、瓦伦西亚、塞维利亚、毕尔巴鄂和里斯本等大城市处于一片漆黑之中，民众一度出现抢购基本生活物资的现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该事件成为近年来欧洲最严重的类似事件之一，再度暴露了欧洲电力网络的脆弱性，进一步引发对可再生能源并网稳定性的讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;葡萄牙总理蒙特内格罗指出，停电源自西班牙。葡萄牙的电网运营商 REN 表示，情况非常复杂，可能需要一周时间才能完全恢复正常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前具体的原因尚未查明。欧盟和西班牙方面排除了黑客策划、核战争等极端猜测。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊比利亚半岛位于欧洲大陆西部的边缘，西班牙和葡萄牙的电网通过有限的跨境互联线路与欧洲其他地区相连。这里也被形容为「能源孤岛」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174589627435295300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西班牙电网运营商 Red Eléctrica 的负责人表示，停电由「电网的强烈振荡」引发。据悉电力系统须保持稳定功率才能平稳运行，功率的剧烈变化时会引起振荡，进而导致停电。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;葡萄牙电网运营商 REN 则认为，异常振荡可能与西班牙的极端气温变化有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;气象数据显示，就在 4 月 28 日突发大停电之际，西班牙南部地区温度急剧上升。在高温等极端天气条件下，电网往往需要应对更高的负荷需求和更频繁的电力波动，温度严重失衡会影响电网的稳定运行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西班牙国家气象局的预测显示，高温天气将逐渐成为 2025 年夏季的主要气候特征‌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;环球网指出，停电事件的大背景是，欧洲电网系统正面临可再生能源占比提升带来的功率平衡难题。欧盟委员会执行副主席里贝拉称，事件凸显欧洲电网对可再生能源波动性的适应挑战，以及强化电网韧性的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在 2024 年度的电力供应中，西班牙有 56.8% 来源于风能、太阳能光伏以及水力发电等可再生能源，预计&lt;/span&gt;到 2030 年，该数据将上升至 81%。本月早些时候，西班牙电网还庆祝实现全天完全依靠可再生能源运行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可再生能源存在间歇性的特点，同时也对电网的平衡问题提出更高的要求。分析人士指出，由于电网和储能系统的建设速度赶不上可再生能源的发展，给西班牙电网带来了越来越大的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加州的资深能源记者谢伦伯格（&lt;span&gt;Michael Shellenberger）撰文指出，&lt;/span&gt;随着欧洲各国用轻量级、基于逆变器的发电设备取代重型旋转设备，电网变得更快、更轻，也更容易受到干扰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进入 21 世纪后，如此大规模的停电在欧洲并不常见。2003 年，意大利和瑞士之间的水力发电站线路出现故障，导致整个意大利半岛停电半天。2006 年 11 月，德国能源公司意外切断高压线电力，造成部分西部国家电力输入严重不足，波及超 1000 万人口。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12712378.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12712378.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 04:20:17 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>伊比利亚半岛罕见大停电，蜡烛被抢购一空、政府呼吁少打电话</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 4 月 28 日，西班牙马德里，乘客们在阿托查火车站的地板上躺着准备过夜。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174588762234329200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;有人在大街上大喊停电是黑客策划的，甚至有社交媒体用户发文称担心核战爆发。西班牙内政部部署了 3 万警力以维护治安。有人在大街上大喊停电是黑客策划的，甚至有社交媒体用户发文称担心核战爆发。西班牙内政部部署了 3 万警力以维护治安。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;伊比利亚半岛遭遇大规模停电，导致&lt;span&gt;马德里、巴塞罗那、瓦伦西亚、塞维利亚、毕尔巴鄂和里斯本&lt;/span&gt;等大城市处于一片漆黑之中，一度&lt;span&gt;出现混乱&lt;/span&gt;。整个伊比利亚半岛至少 5000 万人的生活受到影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至本文发稿，西班牙北部、南部和西部多个地区的电力供应已经恢复，情况正在好转，马德里和波尔图等主要城市的部分地区已开始逐步恢复供电。社区陆续&lt;span&gt;恢复了电力和网络信号。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，西班牙内政部宣布进入国家紧急状态，并在马德里、安达卢西亚、埃斯特雷马杜拉和穆尔西亚等地区启动了国家三级紧急响应机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;因电力中断，西班牙大城市市中心的公共交通陷入瘫痪，造成大规模拥堵以及航班、列车等延误。部分通勤者被困在地铁和电梯里，有的只能步行数小时回家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当天下午，马德里「国民超市」Mercadona 里挤满了抢购基本生活物资的顾客，包括瓶装水和包装熟食，连蜡烛也被「扫光」。当地的华人经营者称，有 20 多年都没碰到这么夸张的断电。而正在进行中的马德里网球公开赛也暂停。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;由于网络信号和供电持续超过 10 个小时都没有解决，引发了民众的心理恐慌，有人在大街上大喊停电是黑客策划的，甚至有社交媒体用户发文，称担心核战爆发。临近傍晚，内政部部署了 3 万名警察以维护治安。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174588762234329200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;西班牙政府为此成立了危机委员会。&lt;/span&gt;当天早些时候，首相桑切斯发表讲话称，西班牙政府正在与国王、各议会团体、欧洲其他国家、欧盟相关机构以及北约保持密切沟通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于停电具体原因的相关调查仍在进行中。桑切斯表示，&lt;span&gt;该国 50% 的地区已恢复电力供应，&lt;/span&gt;当前全国电信系统正处于关键时刻，呼吁民众尽量避免开车出门、在打电话时尽量缩短通话时间。&lt;span&gt;欧盟委员会正在与西班牙和葡萄牙以及欧洲传输系统运营商联系，试图确定停电的原因。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另葡萄牙媒体报道，此次停电可能是因为欧洲电网出现问题，进而影响了葡萄牙电网。葡萄牙公共安全部门在社交媒体上发布提醒说，鉴于葡萄牙大范围停电，交通信号灯可能停止工作，公共照明也可能受到影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在西班牙宣布紧急状态几小时后，葡萄牙部长理事会也宣布进入能源危机。葡萄牙的电网运营商表示，情况非常复杂，可能需要一周时间才能完全恢复正常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，在接近&lt;/span&gt;&lt;span&gt;西班牙东北部的法国巴斯克地区，部分家庭也经历了短暂停电，许多商户以及机场也受到影响。法国和西班牙之间的电力连接已被切断。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12711300.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12711300.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 02:53:19 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 外交部：近期中美两国元首没有通话；普京宣布 5 月 8 日零时至 11 日零时实施停火</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 外交部：近期中美两国元首没有通话；普京宣布 5 月 8 日零时至 11 日零时实施停火&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;财政部农业农村司司长吴奇修接受审查调查；2025 年五一档首日预测票房 2.13 亿；西班牙大范围停电或持续 6 至 8 小时；伊朗内政部长：港口爆炸是由于「疏忽」和未遵守安全规定造成的。财政部农业农村司司长吴奇修接受审查调查；2025 年五一档首日预测票房 2.13 亿；西班牙大范围停电或持续 6 至 8 小时；伊朗内政部长：港口爆炸是由于「疏忽」和未遵守安全规定造成的。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;外交部：近期中美两国元首没有通话&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者问，据报道，特朗普总统 4 月 22 日接受《时代》杂志采访时表示，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主席给他打了电话。请问中方对此有何评论？中美之间是否在谈判？对此，郭嘉昆表示，据我了解，近期两国元首没有通话。我要重申，中美双方并没有就关税问题进行磋商或谈判。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;王毅：妥协退缩只会让霸凌者得寸进尺&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 28 日，外交部长王毅在里约热内卢出席金砖国家外长会晤时就坚持多边主义、维护多边贸易规则阐明中方立场。王毅强调，维护多边贸易规则是当前最紧迫的课题。贸易的本质是优势互补、互利共赢，不是谁吃亏、谁占便宜的算计，更不能成为实现一己私利的工具。美国长期从自由贸易中大量获益，现在竟拿着关税当筹码向各国漫天要价。如果选择默不作声、妥协退缩，只会让霸凌者得寸进尺。金砖国家应共同反对一切形式的保护主义，坚决维护以规则为基础、以世界贸易组织为核心的多边贸易体制，维护其核心价值和基本原则，促进贸易的自由化便利化。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;财政部农业农村司司长吴奇修接受审查调查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中央纪委国家监委网站 4 月 28 日通报，据中央纪委国家监委驻财政部纪检监察组、黑龙江省纪委监委消息：财政部农业农村司司长吴奇修涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻财政部纪检监察组纪律审查和黑龙江省监察委员会监察调查。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2025 年五一档首日预测票房 2.13 亿&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 28 日，据猫眼专业版预测票房数据显示，2025 年五一档首日预测票房 2.13 亿，预测《水饺皇后》为五一档首日票房冠军。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;俄罗斯总统普京：5 月 8 日零时至 11 日零时实施停火&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;CCTV 国际时讯消息，俄罗斯总统普京 4 月 28 日决定衞国战争胜利 80 周年庆典期间，在特别军事行动区域采取停战措施。根据克里姆林宫的声明，普京决定，出于人道主义考虑，在纪念衞国战争胜利 80 周年之际，即从莫斯科时间 5 月 8 日零点至 5 月 11 日零点，俄方宣布停火。在此期间，一切军事行动停止。俄方认为乌克兰方面应采取相同举措。声明强调，如果乌克兰方面违反停火协议，俄罗斯联邦武装力量将作出充分有效的回应。俄方再次表示愿意进行无条件的和平谈判，以消除乌克兰危机的根源，并与国际伙伴进行建设性互动。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;西班牙大范围停电或持续 6 至 8 小时&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;CCTV 国际时讯消息，4 月 28 日，西班牙和葡萄牙遭遇大范围停电，公共交通陷入瘫痪，造成大规模拥堵以及航班、列车等延误。西班牙电网运营商 Red Electrica 表示，停电原因尚不清楚，可能会持续 6 至 10 个小时。法国电力运营商 RTE 表示，法国巴斯克地区的一些家庭也经历了短暂停电，许多商户以及机场也受到影响。法国和西班牙之间的电力连接已被切断，以避免给法国部分地区电网带来过载压力。知情人士说，西班牙和葡萄牙政府已开会讨论了停电问题，西班牙还为此成立了危机委员会。西班牙政府表示，正在努力确定停电的原因和影响，分配所有资源以尽快解决问题。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;伊朗内政部长：港口爆炸是由于「疏忽」和未遵守安全规定造成的&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新华社消息，&lt;/span&gt;伊朗内政部长 4 月 28 日说，该国港口爆炸是由于「疏忽」和未遵守安全规定造成的。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指数收盘涨跌不一，大型科技股互有涨跌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股三大指数收盘涨跌不一，道指涨 0.28%，标普 500 指数涨 0.06%，纳指跌 0.1%。大型科技股互有涨跌，英特尔涨超 2%，苹果、特斯拉、奈飞、Meta 小幅上涨；英伟达跌超 2%，微软、谷歌、亚马逊小幅下跌。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12707589.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12707589.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 23:26:57 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>普京宣布 5 月初实施 72 小时停火，乌克兰外长回应</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 25 日，俄罗斯莫斯科，俄罗斯总统普京在克里姆林宫。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174584397742285500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;停火将从 5 月 8 日零时开始持续到 5 月 11 日零时。停火将从 5 月 8 日零时开始持续到 5 月 11 日零时。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 28 日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京宣布在衞国战争胜利 80 周年庆典期间，在特别军事行动区域停火 72 小时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克里姆林宫在社交媒体发声明指出，停火是基于人道主义考虑，时间将从 5 月 8 日零时开始持续到 5 月 11 日零时。在此期间，「所有敌对战斗行动都将停止。」声明敦促乌克兰效仿俄罗斯也实施停火，警告如果乌克兰违反停火，俄罗斯军队将做出「充足有效的」回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;声明表示，俄罗斯重申准备在没有任何先决条件的情况下进行和平谈判，以消除乌克兰危机的「根本原因」并与国际伙伴达成建设性的合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一晚些时候，乌克兰外长安德里·瑟比加在社交媒体发文回应称，如果俄罗斯想要和平，就必须立刻停火，「为何等到 5 月 8 日？现在就可以停火。」他重申，乌克兰准备好支持持久的全面停火，「这也是我们一直提议的，停火至少 30 天。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 19 日，普京宣布在复活节期间进行 30 小时停火。乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基随后提议将停火延长到 30 天，为和平谈判创造契机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;复活节 30 小时停火期间，俄乌均指责对方数千次破坏停火。当地时间 4 月 21 日临时停火到期后，两国全面重启战斗。但普京在当天表示，总体而言在停火期间，乌克兰的战斗活动有所减少，「我们对此表示欢迎。」普京还释放信号，表示俄罗斯不排除与乌克兰进行直接对话。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174584397742285500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基当时提议延长空中停火，不对民用基建发动导弹和无人机袭击。他表示，乌克兰将继续采取对等回应，用停火回应停火，袭击回应袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国近期加大了对俄乌施压，敦促两国尽快达成和平协议。媒体透露的消息显示，美国向俄乌提交的和平提议草案中包括冻结目前的俄乌战线、乌克兰承认克里米亚并入俄罗斯、乌克兰不加入北约。提议中涉及领土的部分引发了乌克兰不满，俄罗斯目前控制了乌克兰约 20% 的土地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基在公开场合「硬刚」美国，强调乌克兰不会在法律上承认被占领土属于俄罗斯，包括克里米亚。但上周日，美国总统唐纳德·特朗普接受采访时称，他认为泽连斯基理解现状，愿意放弃克里米亚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·鲁比奥还表示，美国政府将在本周决定是否继续斡旋俄乌谈判。他称美国希望看到俄乌达成和平协议，目前也有保持乐观的理由，「但也有保持现实主义态度的理由」。鲁比奥认为，各方正在接近达成协议，但「还不够近」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统新闻秘书德米特里·佩斯科夫上周六表示，普京 25 日与美国中东问题特使史蒂夫·威特科夫会晤时确认，俄罗斯准备在没有任何先决条件的情况下与乌克兰进行谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，周一接受记者提问时，佩斯科夫称普京与特朗普目前暂无新的通话安排，但强调「必要时可迅速协调组织对话」。佩斯科夫还指出，俄方多次表示愿意开启和平进程。俄方期待着乌克兰方面恢复直接谈判的信号，但俄方尚未收到这一信号。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12707129.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12707129.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 12:48:22 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普对华关税立场软化背后：想谈判但诚意不足</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 20 日，美国华盛顿，特朗普总统在室内总统就职游行活动中签署了一项行政命令并举起该命令。图源：CFP&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174583100690803800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;分析师表示，市场的负面反馈、潜在的经济受损现实以及与多国谈判陷入停滞等因素，令美国政府立场软化，同时这也是特朗普的一种谈判策略，而谈判主动权掌握在中国手中。分析师表示，市场的负面反馈、潜在的经济受损现实以及与多国谈判陷入停滞等因素，令美国政府立场软化，同时这也是特朗普的一种谈判策略，而谈判主动权掌握在中国手中。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上周以来，美国政府不断释放关税立场的缓和迹象，多次表示有意降低对华关税。分析师表示，市场的负面反馈、潜在的经济受损现实以及与多国谈判陷入停滞等因素，令美国政府立场软化，同时这也是一种谈判策略，中美贸易博弈已经从「极限施压」走向「间歇缓和」的转折点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 22 日以来，多位美国政府官员释放软化信号。先是美国总统唐纳德·特朗普 22 日在白宫表示，他「乐观地」认为能够「相当迅速地」与中国达成协议。「145% 这个数字非常高，会大幅下降，但不会降为零。」特朗普说。当天早些时候，美国财政部长斯科特·贝森特在一场闭门会议上对投资者承认，中美关税对峙僵局「难以为继」，预计将出现「降级」迹象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后，《华尔街日报》进一步爆料细节称，特朗普正考虑将中国整体有效关税税率降至 50%-65% 的提议，可能采用区分商品类型的分层制度。此外，特朗普还多次对外宣称正在与中国谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，25 日，特朗普表态再次反复，表示除非中国做出实质性让步，否则不会取消对华加征的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国机构凯投宏观认为，这是特朗普政府迄今发出的最明确信号，表示他渴望降低对中国的关税。中国社会科学院美国研究所经济室主任罗振兴也对界面新闻表示，在多重压力下，特朗普关税立场出现软化。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174583100690803800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光大证券认为，总体来看，特朗普政府最新表态显示，中美贸易博弈已经从「极限施压」走向「间歇缓和」的转折点。而特朗普率先释放和解信号原因是多方面的，包括近期美国资本市场对关税政策的负反馈，促使特朗普释放阶段性缓和信号加以安抚；同时，目前美国与其他国家的贸易谈判陷入停滞，导致特朗普希望与中国达成预先和解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「但其示好的筹码仅仅是对华关税将由当前 145% 的水平下降，而非降为零，且其希望中国也做出实质性让步，短期来看，这显得诚意不足，中美贸易谈判有待推进。」光大证券分析师高瑞东在研报中表示，而从长期看，谈判主动权掌握在中国手中。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;特朗普态度为何软化？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;4 月初，特朗普全面升级关税战。2 日宣布了「对等关税」计划，包括对所有贸易伙伴征收 10% 的「最低基准关税」，同时对数十个重点伙伴征收更高的税率。其中，美国对中国输美商品的税率已攀升至 145%。据新华社，针对特朗普的升级行动，中国立即实施了多轮反制，包括对所有美国进口商品加征关税税率提高至 84%，后进一步提高到 125%。同时，中国国务院关税税则委员会发布声明称，鉴于在目前关税水平下，美国输华商品已无市场接受可能性，如果美方后续对中国输美商品继续加征关税，中方将不予理会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗振兴表示，特朗普已经把对华关税加征到了禁止性水平，中国的强力反制以及美国国内利益集团的施压，令特朗普有些「下不了台」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「因此特朗普不断放风，想以此让中国主动联系他进行谈判，想找个台阶下。」罗振兴表示，此外，特朗普还面对着美国国内利益集团的较大压力，这包括零售商、进口商以及汽车等主要行业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普 22 日公开软化表态的前一天，白宫召集了美国零售巨头讨论关税影响，赴会的包括沃尔玛（Walmart）、家得宝（Home Depot）、劳氏（Lowes）和塔吉特（Target）等公司 CEO。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凯投宏观指出，在会见主要零售商的第二天，特朗普就公开承认对华关税将「大幅下降」，这并非巧合，关税对美国国内经济影响逐渐显现的现实，迫使特朗普政府重新思考政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融市场的负面反馈无疑也发挥了关键作用，促使特朗普安抚市场。在特朗普宣布「对等关税」措施以后，美国资本市场遭遇股债汇「三杀」局面。在 4 月 1 日-25 日期间，标普 500 指数下跌 1.9%，10 年期美债收益率上升 12 个基点，美元指数下跌 4.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光大证券还指出，美国与其他国家的谈判处在博弈关键点。对美国而言，联合其他国家打造完全排除中国在外的贸易联盟代价高昂，世界各国对封锁中国也有很强的顾虑，目前美国与别国的谈判基本陷入停滞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，多国接连作出较为强硬的表态。比如，4 月 17 日，澳大利亚总理阿尔巴尼斯表示，在美国关税政策引发的两国贸易纠纷中，将捍衞国家利益；21 日，墨西哥总统辛鲍姆称与美国并没有达成最终协议，甚至没有达成任何共识；22 日，日本农林水产大臣江藤拓表示，日本拒绝扩大美国产大米的进口。同日，越南总理范明政称，与美国的贸易谈判不应该影响他国利益，确保谈判「不会对其他协议或市场产生负面影响」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;23 日，韩国外交部长赵兑烈表示，没有任何国家愿在中美之间作出二选一的抉择，也没有国家希望看到中美战略竞争演变为「零和博弈」；24 日，法国财政部长隆巴德称，欧盟和美国在关税问题上「仍远未达成协议」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「特朗普似乎急于尽快达成协议，并声称与中国的谈判正在进行中。但中国商务部已经对此予以否认，称双方‘没有进行磋商或谈判’。」凯投宏观首席中国经济学家朱利安·埃文斯-普里查德（ Julian Evans-Pritchard）在提供给界面新闻的评论中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对特朗普释放的中美经贸谈判消息，据央视新闻，24 日，中国商务部发言人回应称，目前中美之间未进行任何经贸谈判。任何关于中美经贸谈判进展的说法都是捕风捉影，没有事实依据；25 日，中国驻美国使馆发言人强调「如果美方真的想通过对话谈判解决问题，就应该纠正错误，停止威胁讹诈，彻底取消所有对华单边关税措施。一边说要同中方达成协议，一边不断搞极限施压，这不是同中方打交道的正确方式，也是行不通的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凯投宏观首席北美经济学家保罗·阿什沃思（Paul Ashworth）进一步指出，这是特朗普一贯的「交易的艺术」，他往往以「最高要价」开场，即征收不可持续的高关税，但是市场和经济现实向特朗普展示了他权力的局限，现在面临降低或取消部分关税的局面。即便如此，他也能够借此对外宣称「已经从主要贸易伙伴处获得了一些胜利。」而如果各国不立即向他及其最新的要求屈服，他有可能继续发出无数新的关税威胁。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;谈判主导权掌握在中国手中&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;罗振兴表示，考虑到特朗普话语的可信度较低，对于关税政策的未来走向，还是要从基本面来分析。从基本面来看，特朗普面临的压力将越来越大，但完全取消关税难度较大，他最终可能采取豁免之类的方式解决问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗振兴指出，中国制造业已占全球出口的 30% 以上，尤其是货物贸易出口占比达到 15% 左右，在此背景下，美国想要在短时间内寻求中国产品的大规模替代，难度很大。此外，美国国内的通胀也面临再次抬头的风险，特朗普面临的国内压力会越来越大，未来将不得不做出相应调整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据耶鲁大学预算实验室测算，「对等关税」实施后，在其他国家采取反制措施的情况下，美国个人消费支出（PCE）价格涨幅将扩大至 2.1%，美国低、中、高收入家庭将平均损失 1300 美元、2100 美元和 5400 美元，最终将为关税「买单」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际货币基金组织（IMF）上周发布报告称，特朗普政府 4 月 2 日推行的关税政策使实际关税达到百年最高水平，对全球经济造成「重大负面冲击」。IMF 将 2025 年全球经济增长预期下调 0.5 个百分点，至 2.8%。其中，将美国经济增速预期下调 0.9 个百分点，至 1.8%，下调幅度为发达经济体中最大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光大证券指出，从关税的目的上看，需要厘清对等关税与基础关税的区别。以「零贸易逆差」为目的设立的高额对等关税无法长期存在，更多是一种交易的筹码。原因在于，美国作为世界最大的消费国，以美元信用换取中国、东南亚国家等制造国的产品，制造国出口的产品转换为大量的美元，最终回归美国金融系统（美股、美债等）。若不存在贸易逆差，美元霸权体系就无法运转。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是基础关税可能长期存在，用以落实平衡贸易、制造业回流的承诺。对特朗普而言，高额对等关税可以取消，但对华 20% 芬太尼关税可以帮助特朗普实现收敛美国贸易逆差、制造业回流的目的，想要全面取消对华关税存在一定难度。此外，针对特定行业（如钢铁、铜铝、半导体、药品）的关税也可能持续，这也导致在近期表态上，特朗普明显诚意不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于未来的关税税率，埃文斯-普里查德坚持之前的基本预测，即美国对华的平均关税税率将稳定在 60% 左右，回到 4 月初「对等关税」出台前的水平，同时，大多数国家将面临 10% 的基础关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃文斯-普里查德还认为，在目前的对峙中，更有可能的走向是，特朗普率先迈出第一步（尽管无论如何他都将宣称自己取得了胜利），并在中国跟进的情况下降低一些关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光大证券表示，总体来看，中美关税对决短兵相接，实则考验双方经济韧性与宏观对冲政策的腾挪空间，谈判主导权掌握在中国手中。中国无论是货币政策，还是财政政策均有对冲空间。2020 年以来，中国谨慎使用政府赤字空间，注重跨周期调节，政府依然存在较大的举债空间。消费补贴、育儿补贴、房地产收储、重大项目提前落地等均有望成为增量财政的发力支点，对冲经济压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「而对于美国而言，特朗普虽然准备了约 5.3 万亿美元的《减税法案》作为对冲，但其中约 3.8 万亿美元为延续此前已有政策，仅 1.5 万亿美元是新增政策，难以对冲全部影响。」高瑞东表示，迄今，美国关税霸凌遭受了前所未有的反制，将会对美国经济和贸易带来巨大冲击，尤其是摇摆州的出口和就业可能遭受前所未有的打击。为备战 2026 年中期选举，特朗普需要在 2025 年底至 2026 年初达成贸易协定，以防止美国经济在中期选举时大幅衰退，「留给特朗普的时间不多了」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12706190.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12706190.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 12:24:04 GMT</pubDate>
            <author>刘婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 国家发改委：建立实施育儿补贴制度；特朗普执政百日支持率为 80 年来最低</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 国家发改委：建立实施育儿补贴制度；特朗普执政百日支持率为 80 年来最低&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250428/174583644560617200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;央行：根据经济形势和金融市场运行情况，适时降准降息；外交部回应涉长江和记出售巴拿马运河港口交易；山西 10 岁男孩被生母继父虐待致死案宣判。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 28 日晚报新闻。央行：根据经济形势和金融市场运行情况，适时降准降息；外交部回应涉长江和记出售巴拿马运河港口交易；山西 10 岁男孩被生母继父虐待致死案宣判。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 28 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;国家发改委：建立实施育儿补贴制度，限购城市定向增发购车指标&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，国务院新闻办公室举行新闻发布会介绍稳就业稳经济推动高质量发展政策措施有关情况，国家发改委和商务部介绍了多项提振消费、促进国内需求、惠及民生的政策措施。国家发改委副主任赵辰昕介绍，将建立实施育儿补贴制度，创设专项再贷款工具，加大对服务消费重点领域和养老产业发展的支持。同时，深入实施提振消费专项行动并抓紧出台各领域专项措施，指导限购城市针对长期摇号家庭和无车家庭等重点群体定向增发购车指标。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12703617.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行：根据经济形势和金融市场运行情况，适时降准降息&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，国新办举行新闻发布会介绍稳就业稳经济推动高质量发展政策措施有关情况。中国人民银行副行长邹澜表示，将加紧实施更加积极有为的宏观政策，用好用足适度宽松的货币政策，根据国内外经济形势和金融市场运行情况，适时降准降息，保持流动性充裕。发挥好货币政策工具总量和结构双重功能，创设新的结构性货币政策工具，围绕稳就业、稳增长重点领域，精准加力做好金融支持。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12704726.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部回应涉长江和记出售巴拿马运河港口交易：望有关各方审慎行事，充分沟通&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。香港无线电视台记者提问，据《华尔街日报》报道，有知情人士透露，中国政府已经向长江和记表示，出售巴拿马运河港口以外的港口并不成什么问题，中方有什么评论？郭嘉昆表示，我们注意到有关报道，也注意到国家市场监督管理总局表示高度关注有关交易，将依法进行审查，交易各方不得采取任何方式规避审查，未获批准前，不得实施集中，否则将承担法律责任。中方一贯坚决反对利用经济胁迫、霸道霸凌侵犯损害他国正当权益的行为，希望有关各方审慎行事，与中方有关部门充分沟通。「与此同时，我们也愿再次强调中国坚持改革开放，欢迎外资企业来华投资。」郭嘉昆说。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12704989.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250428/174583644560617200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部：近期中美两国元首没有通话&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者问，据报道，特朗普总统 4 月 22 日接受《时代》杂志采访时表示，习近平主席给他打了电话。请问中方对此有何评论？中美之间是否在谈判？对此，郭嘉昆表示，据我了解，近期两国元首没有通话。我要重申，中美双方并没有就关税问题进行磋商或谈判。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12706858.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;山西 10 岁男孩被生母继父虐待致死案宣判：继父死刑，生母无期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，据黄河新闻网运城频道消息，山西省运城市中级人民法院宣判「男孩被生母继父虐待致死案」，男孩继父王某虎被判死刑 ，生母谢某朵被判无期。经鉴定，被害人张某某符合腰背部、臀部、四肢等部位被钝性外力长期反复多次击打，致软组织缺血、挫伤、变性、坏死引起肾脏等器官功能减退合并创伤性休克而死亡。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12704237.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;广州海关原副关长刘小威被开除党籍：退休后为他人谋取不正当利益&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，据中央纪委国家监委驻海关总署纪检监察组、辽宁省纪委监委通报，广州海关原党委委员、副关长刘小威被开除党籍。刘小威曾长期在拱北海关任职，担任过调查局综合处处长、办公室主任，拱北海关稽查处处长和关税处处长等。2013 年 12 月-2016 年 12 月，刘小威上调海关总署担任稽查司副司长（副厅局级），此后又调回广东，担任广州海关副关长、党组成员，2019 年任广州海关副关长、党委委员，直至退休。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12703284.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;穆迪下调美国港口展望至负面，并预测 2025 年货运量下降超 7%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，穆迪在一份研究报告中将美国港口的 2025 年前景从「稳定」下调至「负面」，原因是预期的贸易放缓。在综合考虑了现有的关税政策，以及年中关税可能降低的变化之后，穆迪预测 2025 年美国货运量的将下降 7% 到 12%。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12704708.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;80 年来美国历任总统支持率最低，特朗普执政百日民调结果出炉&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 30 是美国总统特朗普第二个任期执政满百日之际，各媒体和机构已提前进行民意调查。美国广播公司、《华盛顿邮报》以及益普索集团的调查结果显示，特朗普的支持率为 39%，创下过去 80 年来美国历任总统最低执政百日支持率。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12702432.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;伊朗港口爆炸已致 40 人死亡，震撼国际贸易大动脉&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;截至 4 月 28 日，伊朗巴斯港沙希德拉贾伊港口爆炸事件已经导致 40 人死亡，受伤数达 1200 人，另有 6 人失踪。据悉该港口已于 27 日上午陆续恢复货物进出口工作。由于其地理位置靠近霍尔木兹海峡和波斯湾入口，距离主要的洲际航线很近，沙希德拉贾伊港口被认为是伊朗最重要的进出口门户、海上贸易枢纽。据伊朗官方伊通社数据，该港口占伊朗非石油货物进出口总量的 55% 以上，还承担着 85% 以上的集装箱装卸任务。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12705377.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12706708.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12706708.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:59:35 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国本周将决定是否继续斡旋，特朗普称泽连斯基愿放弃克里米亚</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 28 日，美国华盛顿，特朗普总统在白宫椭圆形办公室会见乌克兰总统泽连斯基。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174583390895747300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;鲁比奥接受采访时表示本周「非常重要」。鲁比奥接受采访时表示本周「非常重要」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 27 日，美国总统唐纳德·特朗普接受媒体采访时再次谈到克里米亚的归属问题。同一天，美国国务卿马尔科·鲁比奥表示，本周对于美国政府是否继续斡旋俄乌冲突「非常重要」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在新泽西州莫里斯敦机场准备登上「空军一号」时对记者表示，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基比此前「更平静了」，「我想他理解目前的情况，我想他想要达成协议。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被问到是否认为泽连斯基愿意放弃克里米亚时，特朗普给出了肯定答案：「我想是的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，泽连斯基在公开场合「硬刚」美国，强调乌克兰不会在法律上承认被占领土属于俄罗斯，包括克里米亚。特朗普随后发长文猛批泽连斯基，指责其表态无助于达成和平协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;克里米亚于 2014 年举行公投，公投结果显示绝大部分居民支持脱离乌克兰、加入俄罗斯。随后，克里米亚并入俄罗斯。乌克兰一直拒绝承认公投结果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 27 日的采访中，特朗普也向俄罗斯总统弗拉基米尔·普京喊话，呼吁俄罗斯停止战斗，坐到谈判桌边签署协议。他表示，美国已经有了俄乌和平协议的框架，「我相信并希望他（普京）签字，把事情办完。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174583390895747300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着美国对促成俄乌和谈正在失去耐心，特朗普分别向泽连斯基和普京施压。上周，他罕见发文批评普京，要求俄罗斯停止袭击，敲定和平协议。特朗普警告，他为乌克兰问题谈判设定了最后期限，期限过后，美国的态度将「大为不同」。但他没有透露最后期限的具体时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样在上周日，美国国务卿鲁比奥接受采访时表示，本周「非常重要」。他称美国政府将决定是否继续斡旋俄乌谈判，还是把精力放在「其他同等重要的事情上」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称美国希望看到俄乌达成和平协议，目前也有保持乐观的理由，「但也有保持现实主义态度的理由」。鲁比奥认为，目前各方正在接近达成协议，但「还不够近」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统新闻秘书德米特里·佩斯科夫上周六表示，普京 25 日与美国中东问题特使史蒂夫·威特科夫会晤时确认，俄罗斯准备在没有任何先决条件的情况下与乌克兰进行谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;媒体透露的消息显示，美国向俄乌提交的和平提议草案中包括冻结目前的俄乌战线、乌克兰承认克里米亚并入俄罗斯、乌克兰不加入北约。提议中涉及领土的部分引发了乌克兰不满，俄罗斯目前控制了乌克兰约 20% 的土地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰及其欧洲盟友认为，俄乌应该先达成停火，之后再讨论领土问题。27 日，德国国防部长鲍里斯·皮斯托里乌斯表示，乌克兰不应该同意特朗普的最新提议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称，乌克兰知道要达成可持续的和平需要在领土问题上做出让步，但美国提议中要求的让步太过分，「相当于投降」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12706510.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12706510.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 10:03:32 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 央行：适时降准降息保持流动性充裕，人社部：就业政策工具箱充足</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174582503353823900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？发改委：建立实施育儿补贴，限购城市定向增发购车指标；「五一」假期全国口岸日均出入境人员将达 215 万人次；公安部交管局发出假期交通安全提示：旅游探亲集中出行。今天有哪些部委消息值得关注？发改委：建立实施育儿补贴，限购城市定向增发购车指标；「五一」假期全国口岸日均出入境人员将达 215 万人次；公安部交管局发出假期交通安全提示：旅游探亲集中出行。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;央行：根据经济形势和金融市场运行情况，适时降准降息&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，国新办举行新闻发布会介绍稳就业稳经济推动高质量发展政策措施有关情况。中国人民银行副行长邹澜表示，将加紧实施更加积极有为的宏观政策，用好用足适度宽松的货币政策，根据国内外经济形势和金融市场运行情况，适时降准降息，保持流动性充裕。发挥好货币政策工具总量和结构双重功能，创设新的结构性货币政策工具，围绕稳就业、稳增长重点领域，精准加力做好金融支持。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;发改委：建立实施育儿补贴，限购城市定向增发购车指标&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，国新办举行新闻发布会介绍稳就业稳经济推动高质量发展政策措施有关情况。 国家发改委副主任赵辰昕表示，提振消费方面，近期国家发改委已经下达了今年第二批消费品以旧换新资金，前两批一共下达超过 1600 亿元，后续还有 1400 亿元左右，国家发改委会根据各地支付进度陆续下达。还将建立实施育儿补贴制度，创设专项再贷款工具，加大对服务消费重点领域和养老产业发展的支持。同时，深入实施提振消费专项行动并抓紧出台各领域专项措施，指导限购城市针对长期摇号家庭和无车家庭等重点群体定向增发购车指标。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部：鼓励优化汽车限购限行，更好满足居民购买需求&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174582503353823900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，商务部副部长盛秋平在国新办发布会上表示，在推动汽车流通消费改革方面，商务部今年一项重点工作是组织开展汽车流通消费改革试点，支持有条件的地方在新车、二手车、报废车、汽车后市场等各环节，积极创新、先行先试；鼓励相关地区优化汽车限购限行措施，更好满足居民汽车购买需求；围绕「高效办成一件事」，建设全国汽车全生命周期信息平台，打通数据孤岛，畅通二手车消费；支持地方发展汽车改装、房车露营、传统经典车等汽车后市场，发展汽车运动和汽车文化，延伸汽车消费链条，着力培育汽车消费新增量。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人社部回应就业形势：做好了应对各种不确定因素的准备&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，国新办举行新闻发布会介绍稳就业稳经济推动高质量发展政策措施有关情况。 人力资源和社会保障部副部长俞家栋介绍，今年一季度，就业形势保持总体稳定，全国城镇新增就业 308 万人，同比增加 5 万人，快于时序进度。城镇调查失业率一季度均值为 5.3%，低于预期控制目标，高校毕业生、农民工、困难人员等重点群体就业平稳。与此同时，经济持续回升向好的基础还需要进一步巩固，外部冲击影响加大，美国轮番加征高额关税，部分外贸企业生产经营面临困难，部分劳动者就业岗位受到影响，就业压力持续上升。俞家栋表示，对今年的就业形势，人社部会同有关部门已经作了全面分析和充分预判，做好了应对各种不确定因素的准备，我们的就业政策工具箱充足，在激励企业吸纳就业、支持企业稳岗扩岗、促进劳动者提升技能和就业创业等方面都作了政策储备，将会根据形势变化及时推出。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「五一」假期全国口岸日均出入境人员将达 215 万人次&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家移民管理局 4 月 28 日消息，国家移民管理局预测，今年「五一」假期全国口岸日均出入境人员将达 215 万人次，较去年同期增长 27%。预计出入境客流高峰将主要集中在 5 月 1 日和 5 月 5 日。大型国际空港口岸出入境客流稳步增加，上海浦东、广州白云、北京首都、杭州萧山、成都天府等大型国际机场口岸出入境客流稳步增长，预计日均出入境人员分别为 10.1 万、5 万、4.5 万、1.9 万、1.8 万人次。随着港澳与内地「双向奔赴」的假日流动成为常态，加之「五一」期间粤港澳三地将举办多场大型活动，毗邻港澳陆路口岸通关流量将明显增多。日前，国家移民管理局就做好「五一」假期口岸边防检查工作作出专门部署，要求确保中国公民出入境通关排队不超过 30 分钟。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;应急管理部：抓好「五一」假期安全生产和防灾减灾工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据应急管理部 4 月 28 日消息 4 月 27 日，应急管理部召开会议，研究部署当前和「五一」假期安全防范重点工作。会议强调，要针坚决防止发生冲击群众安全感的重特大事故灾害。要防范化解公共领域安全风险。推动各地区各有关部门用好自然灾害综合风险普查成果，组织专业力量深入排查整治桥梁、隧道、高速公路等重大基础设施风险隐患，强化恶劣天气和车流密集时段巡查巡护和监测预警，做好突发灾害防范应对准备。督促相关部门严厉打击「三超一疲劳」等道路交通违法行为，加强水上交通安全监管。持续推进人员密集场所动火作业、建筑保温材料、电动自行车等「一件事」全链条整治，严格落实公众聚集、人员密集等重点单位消防安全防范措施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;公安部交管局发出假期交通安全提示：旅游探亲集中出行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据公安部交通管理局 4 月 28 日消息，2025 年「五一」假期临近，公安部交通管理局结合近年来「五一」假期交通事故特点，对今年「五一」假期道路交通安全形势进行研判，并发出交通安全提示。其中，「五一」假期时间长，群众中长途旅游、返乡探亲出行需求大，旅游客运和自驾出行安全风险上升。从近 3 年事故情况看，假期观光旅游出行人员交通事故大幅高于平日，小客车异地肇事占比逐年上升。「五一」假期高速公路免费通行，交通流量大幅增加，大城市周边路段易拥堵，服务区、出入口等部位还可能出现流量倒灌。疲劳驾驶、未保持安全行车距离等肇事风险大。热点景区、网红打卡点、商圈井喷过载，停车困难、人车混杂，特别是部分景区位于山区和农村地区，进出通道路幅窄、照明差、急弯陡坡多，事故风险更高。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;医保局：上海等 10 个省份全部实现生育津贴发放至个人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家医保局 4 月 28 日消息，医保部门持续推进生育津贴发放至个人，今年 3 月份以来，在此前 7 个省（市）全部实现生育津贴发放至个人的基础上，又新增 3 个省，目前所有统筹区均可直接发放至个人的省（市）增至 10 个，分别为内蒙古、黑龙江、上海、福建、山东、重庆、甘肃、青海、宁夏、兵团。同时，河北、广西等省也陆续「破冰」，为构建生育友好型社会注入新动能。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;气象局：「五一」北方地区多冷空气活动，南方多地有雨&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国气象局 4 月 28 日下午举行新闻发布会，对「五一」假期及整个五月全国天气情况进行预测。总体来说，假日期间北方地区多冷空气活动，气温有明显起伏。假日后期，广东、广西等地将有大雨并伴有雷电等强对流天气。另外，整个 5 月期间，东北、内蒙古、华北、江苏、重庆等地降水都将较常年同期偏多，其中辽宁、西藏西部等地偏多二到五成；全国其余大部地区降水接近常年同期到偏少，其中山东、福建、新疆中西部等地偏少二到五成。预计 5 月期间，有 3 次冷空气过程，影响我国北方地区，较常年同期略偏多，出现的时间和强度分别为，2-4 日有一次中等强度的冷空气，7-9 日以及 24-25 日的两股冷空气势力较弱。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12704726.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12704726.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 太原溺水「美人鱼」已出重症监护室，官方回应下井救人女辅警能否转正</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250428/17458270374145600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？女子称赤脚踏入奥陶纪晶花池拍照系招商允许，已全面封闭；9 年前曾因贿赂苏荣被处分的厅官李键，现又主动交代问题；酒店就「保洁员调包住客港币」致歉，称希望尽早解决达成解决方案。今天有哪些地方新闻值得关注？女子称赤脚踏入奥陶纪晶花池拍照系招商允许，已全面封闭；9 年前曾因贿赂苏荣被处分的厅官李键，现又主动交代问题；酒店就「保洁员调包住客港币」致歉，称希望尽早解决达成解决方案。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【山西】太原溺水「美人鱼」已出 ICU，称脚蹼脱落无法上浮致溺水&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据极目新闻消息，山西省太原市海洋大世界在表演时溺水的「美人鱼」已从重症监护室转至重症医学科过渡病房。4 月 27 日晚，该「美人鱼」表演人员冯女士通过电话告诉记者，自己是因为脚蹼脱落导致无法上浮而引发溺水，并非因为低血糖。4 月 25 日，山西太原海洋大世界一名美人鱼演员在水下表演时晕倒，令网友揪心不已。太原海洋大世界官方抖音账号留言称，该表演者晕倒系低血糖导致，无生命危险。4 月 26 日，上述晕倒「美人鱼」表演者家属表示，目前「美人鱼」意识清醒，有胸闷症状，不过因为呛了水，可能引发肺部感染，仍在重症监护室，需做进一步观察。而涉事的太原海洋大世界已暂停营业。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【贵州】女子称赤脚踏入奥陶纪晶花池拍照系招商允许，已全面封闭&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新京报消息，4 月 27 日，贵州省道真县一招商考察团队女子赤脚进入奥陶纪晶花池拍照，引发生态保护争议。该晶花池位于大磏镇水利工程意外发现的封闭洞穴内，当事人陈女士称系政府招商允许进入，已四次考察进入该洞穴。中国地质学会洞穴专委会秘书长张远海称，人体油脂与指甲油将打破沉积物万年化学平衡，专业人士的基本原则是进入洞穴不踩水。目前该洞穴已全面封闭，当地文旅局证实涉事者为招商对象。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江西】9 年前曾因贿赂苏荣被处分的厅官李键，现又主动交代问题&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250428/17458270374145600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，江西省纪委监委通报称，江西省国有资产监督管理委员会原党委委员、副主任李键涉嫌严重违纪违法，主动向组织交代问题，目前正接受江西省纪委监委纪律审查和监察调查。公开资料显示，李键出生于 1963 年，山东菏泽曹县人，1983 年毕业于西北工业大学有翼导弹专业。9 年前，李键曾因贿赂苏荣而被处分。2016 年 8 月 29 日，江西省纪委通报称，日前，经江西省委研究决定，对江西省国资委副主任李键等人的违纪问题作出纪律处分。经查，李键等人违反组织纪律，为谋求个人职务升迁，多次送给时任省委书记苏荣钱物，李键还存在违反中央八项规定精神等违纪问题。最后，江西省纪委给予李键党内严重警告处分，按程序免去其省国资委副主任职务。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【四川】90 所学校参与，计划在浙江公开招募 200 退休教师支教帮扶&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，四川省教育厅、浙江省教育厅、浙江省驻川工作组日前联合发布《关于招募 2025-2026 学年「常青藤」计划浙江优秀退休教师的公告》，计划公开招募 200 名浙江优秀退休教师赴川开展 2025-2026 学年支教帮扶工作。根据《公告》，本次招募岗位以校长、教研员、特级教师、骨干教师为主，服务时间为 2025-2026 学年，原则上不少于 1 学年。共有 90 所学校参与公开招募，涉及小学、初中和高中。值得一提的是，每所学校除了罗列所需教师的学科和数量外，还专门标注了各自的海拔高度。对于资格条件，《公告》要求，年龄一般在 65 周岁（含）以下，原则上应具有中级及以上教师职称；身体条件能适应岗位相应地区工作和生活。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】「生育友好岗」让 4000 余人受益，将推产假社保补贴政策&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，4 月 28 日，上海市人力资源和社会保障局局长&lt;span&gt;&lt;span&gt;杨佳瑛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;回应了上海「生育友好岗」试点情况。2024 年 12 月，上海市支持用人单位将工作时间可弹性安排、工作方式灵活、工作环境友好的岗位设置为「生育友好岗」，原则上提供给对 12 周岁以下儿童负有抚养义务的劳动者，工作量和薪酬基本不变。&lt;span&gt;&lt;span&gt;杨佳瑛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;表示，据不完全统计，已有 4000 多人成为了「生育友好岗」的受益者。&lt;span&gt;上海今年还将推出产假社保补贴政策，帮助用人单位「轻装上阵」。&lt;span&gt;&lt;span&gt;杨佳瑛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;介绍，这项政策面向用人单位的女职工，在产假期间，单位缴纳的社会保险费用可按 50% 的比例给予补贴，从女职工生育当月起一直可补贴 6 个月。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】「保洁员调包住客港币」酒店致歉：希望尽早达成解决方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日凌晨，发生「酒店保洁员调包住客港币」一事的海南土福湾嘉佩乐度假酒店发布声明致歉。该酒店表示，在过去数月始终以积极、真诚的态度就补偿细节与客人进行了多次沟通，还多次通过书面和当面形式向客人道歉，总经理更亲自带领团队前往客人居住地当面致歉并讨论解决方案。希望通过进一步沟通，尽早就解决方案达成一致。4 月 26 日，朵女士反映 2024 年 7 月入住嘉佩乐酒店期间，有 19 张面额 1000 元的港币在酒店被保洁员调包。近日，法院以盗窃罪依法判处作案人员有期徒刑一年六个月并处罚金 5000 元。但应承担一定责任的嘉佩乐酒店，尚未对其进行赔偿。对此事件，海南省旅游文化市场行政执法局回应称，员工违法行为对游客造成的身心伤害和财产损失，酒店应承担相应责任，并依法依规对游客进行合理赔偿。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【宁夏】银川市政府通报「已读乱回」：诚恳致歉，问责处理责任人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;网上反映宁夏自治区银川市「市长信箱」出现答复错误问题，4 月 27 日晚，银川市政府办公室发布情况通报称，向市民朋友致以诚挚歉意。经查，4 月 22 日「市长信箱」工作人员在办理过程中出现工作错误，上传了与诉求无关的办理结果。反映出该办内部审核把关不严，运行机制不完善。事发后，该办深刻反思，积极整改，调整优化办理流程，强化审核把关。同时，督促经办单位主动与诉求人沟通，并诚恳致歉。现已依规对相关责任人问责处理。银川市政府办公室称，针对此事造成的不良影响，将举一反三，进一步优化运行机制、加强内部管理和业务培训，坚决杜绝类似问题再次发生。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【新疆】下井救人女辅警能否转正？官方：有着严格条件和认定程序&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;连日来，新疆自治区洛浦县公安局辅警布帕太姆潜下 40 米深井救出 2 岁女童的事迹在全国广为流传，很多网友呼吁给布帕太姆「转正」，即从辅警成为有正式编制的人民警察。对此，「新疆发布」公众号发文回应称，洛浦县公安局 4 月 24 日举行了优秀警务辅助人员晋升层级暨授衔仪式，25 岁的布帕太姆·阿布杜喀迪尔下井救人女辅警破格晋级。但具体说到「转正」，并不是一项简单的操作。就辅警转为正式人民警察，我国尚未出台全国统一的「辅警直接转警」政策，根据公安部的相关规定和各地长期的探索实践，目前主要有参加公务员考试（国考/省考）招录、立功特招入警、定向招录计划（专门面向优秀辅警）这三种主流途径。布帕太姆不是不能「转正」，而是「转正」有着严格的条件和认定程序。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12705126.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12705126.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>伊朗港口爆炸已致 40 人死亡，震撼国际贸易大动脉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;伊朗港口爆炸已致 40 人死亡，震撼国际贸易大动脉&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174582270678002900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;港口还负责「国际南北运输走廊」伊朗境内部分的功能，爆炸也可能波及中亚国家贸易通道安全。港口还负责「国际南北运输走廊」伊朗境内部分的功能，爆炸也可能波及中亚国家贸易通道安全。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;截至 4 月 28 日，伊朗巴斯港沙希德拉贾伊港口爆炸事件已经导致 40 人死亡，受伤数达 1200 人，&lt;span&gt;另有 6 人失踪&lt;/span&gt;。据悉该港口已于 27 日上午陆续恢复货物进出口工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗官方目前未就事故原因给出明确说明。政府发言人穆哈吉拉尼表示，发生爆炸的是存放在港口的可能装有化学品的集装箱，最后的结论需在调查之后才能确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西方‌多年来的制裁对伊朗的经济、军事和民生等方面造成广泛影响。由于缺乏资金和技术支持，伊朗各港口 70% 的起重机超期服役，40% 的油罐为经过改造的二手设备。因此，港口码头等工业事故频发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开资料显示，由于其地理位置靠近霍尔木兹海峡和波斯湾入口，距离主要的洲际航线很近，沙希德拉贾伊港口被认为是伊朗最重要的进出口门户、海上贸易枢纽。据伊朗官方伊通社数据，该港口占伊朗非石油货物进出口总量的 55% 以上，还承担着 85% 以上的集装箱装卸任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙希德拉贾伊港口综合体占地 4800 公顷，其中一半处于扩建阶段。综合体内拥有 23 台起吊机、19 公顷的有盖仓库和 67 公顷的集装箱堆场。作为进出口的门户和伊朗经济脉搏的调节器，近年来开始实施发展和增效计划，并鼓励私营部门投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年至 2024 年，该港口货运量增长了 89%，非石油货运量达 590 万吨。与 80 个主要国际港口和 21 条航运公司连接，使其融入了全球一体化之中。此外，该港口还是一个经济特区，提供税收优惠和海关简化手续，以促进出口、转口和增值服务。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174582270678002900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从官方媒体和社交媒体平台发布的视频和图片显示，这次爆炸&lt;span&gt;冲击波非常强烈，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;严重破坏了港口内的大部分建筑，许多车辆严重受损，同时也&lt;/span&gt;给中东和世界的经济发展和对外贸易敲响警钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有分析认为，近一段时间内，伊朗的进出口贸易、国内民生经济、部分航空、军事原材料，以及伊朗对哈马斯、真主党、也门胡塞等武装的武器支持等都将受到一定影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174583089351209200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，沙希德拉贾伊港还负责「国际南北运输走廊」项目（INSTC）伊朗境内部分的功能，爆炸事件也可能波及部分中亚国家贸易通道安全、导致国际航运成本增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2000 年 9 月，伊朗、俄罗斯和印度签署协议提出 INSTC，计划通过总长 7200 公里的海运线路、铁路和公路打通从孟买经波斯湾、伊朗以及一些中亚国家到圣彼得堡的交通。印度方面预计 INSTC 将使该路线的货运时间减少一半，并将运输成本降低 30%。事实上，该项目对于俄罗斯的经济作用和政治地缘意义更大，可以帮助其规避西方的制裁，实现与亚洲和中东的贸易往来‌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，因复杂政治地缘因素和内部资金不足等原因，多年来 INSTC 仍进展缓慢。伊朗总统&lt;span&gt;佩泽希齐扬近日&lt;/span&gt;在访问阿塞拜疆巴库之前接受 AzTV 采访时表示，伊朗正在实施几个旨在发展 INSTC 的基础设施项目，并计划深化与阿塞拜疆在这一领域的合作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12705377.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12705377.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 09:04:26 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>山西 10 岁男孩被生母继父虐待致死案宣判：继父死刑，生母无期</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174582024839071600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;检察院认为，两名被告人系共同犯罪，在共同犯罪中均起主要作用，均系主犯。检察院认为，两名被告人系共同犯罪，在共同犯罪中均起主要作用，均系主犯。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 28 日，据黄河新闻网运城频道消息，山西省运城市中级人民法院宣判「男孩被生母继父虐待致死案」，男孩继父王某虎被判死刑 ，生母谢某朵被判无期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2023 年 5 月 4 日，运城市临猗县谢某朵报警称，5 月 3 日凌晨其 10 岁儿子张某某在临晋镇下豆氏村离家后一直未归。5 月 8 日，运城市临猗县公安局发布协查通报称，谢某朵向临猗县公安局报案，要求公安机关协助查找，如有线索请与临猗县公安局刑侦大队联系，公安机关经核实后给予 1 万元奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张某某失踪 20 天后，5 月 23 日，其遗体在下豆氏村的墓地被找到。5 月 24 日，临猗县公安局再次通报称，张某某确认死亡，嫌疑人已被警方抓获。随后，媒体确认，犯罪嫌疑人谢某某、王某某分别是张某某的生母谢某朵和继父王某虎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男孩生父张先生近期接受大河报采访时介绍，他和谢某朵婚姻期间育有两子，离婚时，法院判决大儿子由他抚养，小儿子跟了妈妈。张先生说，小儿子是个活泼开朗的孩子，离婚后，因为谢某朵不想让见孩子，就给孩子转了学，他有一年多也没见过孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 10 月，被告人王某虎、谢某朵涉嫌故意伤害罪、虐待罪，由临猗县人民检察院审查起诉。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174582024839071600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据大皖新闻等媒体报道，该案起诉书显示，被告人谢某朵、王某虎于 2022 年 2 月份登记结婚，在此后长达一年多的时间里，二人对张某某进行了长期虐待。2023 年 5 月 2 日 22 时许，王某虎指使谢某朵取来三角带并将已熟睡的张某某叫醒带到客厅进行「管教」，二人先后持三角带殴打张某某，迫使其承认偷拿家中现金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 3 日凌晨，张某某大便失禁，几小时后谢某朵发现孩子身体冰凉无呼吸。5 月 4 日凌晨，王某虎将张某某的尸体掩埋至其祖父的坟墓中，指使谢某朵报案称孩子离家出走。5 月 15 日，二人恐罪行败露驾车逃至外省，7 天后被警方抓获。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后经鉴定，被害人张某某符合腰背部、臀部、四肢等部位被钝性外力长期反复多次击打，致软组织缺血、挫伤、变性、坏死引起肾脏等器官功能减退合并创伤性休克而死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察院认为，两名被告人系共同犯罪，在共同犯罪中均起主要作用，均系主犯。犯罪手段极其残忍，犯罪后果极其严重，并且均一人犯数罪，应当数罪并罚。以故意伤害罪、虐待罪对两人提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男孩生父张先生此前称，他会尊重法律，希望法院从重判处两名被告人死刑，同时自己已提起刑事附带民事赔偿。他介绍，该案 2024 年曾开庭审理一次，但是没有通知家属参加。此次原定于 4 月 25 日开庭，但后来又宣布延期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日案件宣判后，张先生尚未公开发声，媒体拨打其电话，始终是关机。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12704237.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12704237.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 06:12:57 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
    </channel>
</rss>