<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 16 Feb 2025 02:44:28 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>广西壮族自治区党委原常委、自治区人民政府原副主席秦如培被提起公诉</title>
            <description>&lt;p&gt;据最高人民检察院 2 月 16 日消息，广西壮族自治区党委原常委、自治区人民政府原副主席秦如培涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由四川省德阳市人民检察院审查起诉。近日，德阳市人民检察院已向德阳市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关在审查起诉阶段依法告知了被告人秦如培享有的诉讼权利，并讯问了被告人，听取了辩护人的意见。检察机关起诉指控：秦如培利用担任贵州省贵阳市白云区委副书记、区长、区委书记，贵阳市委副书记、政法委书记，毕节地委副书记、行署专员，毕节地委书记，毕节市委书记，贵州省委常委、副省长、贵安新区党工委书记，广西壮族自治区党委常委、自治区人民政府副主席、自治区国有资产监督管理委员会党委书记等职务上的便利以及职权、地位形成的便利条件，为他人在项目承揽、企业经营、工作调动等事项上谋取利益，非法收受他人给予的财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12354445.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12354445.html</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 02:01:24 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>韩语地陪带火上海新地标</title>
            <description>&lt;p&gt;韩国游客的上海之旅正从传统观光演变为深度文化体验与本地生活探索的结合。韩国游客的上海之旅正从传统观光演变为深度文化体验与本地生活探索的结合。&lt;/p&gt;    &lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250127/173796373742929200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;陈榕声（中）和韩国友人的合影&amp;nbsp; 图片来源：受访者提供&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;范易成&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;春节前的一天，陈榕声缓缓放下手机，她在 Kakao Talk（一款韩国即时通讯 APP）上刚婉言拒绝了两位寻求上海地陪的韩国游客。她决定给自己放一个「悠长的假期」，好好「充电」提升自己，来好好抓住这波韩国人赴上海的旅游热，将地陪这个副业做深做精。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年 11 月 8 日，中国对韩国等 9 个国家持普通护照人员试行免签政策，韩国持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友和过境不超过 15 天，可免签入境。携程数据显示，免签政策实施以来，韩国游客入境游订单环比增长约 15%，同比增长超 150%。上海的韩国入境游客订单同比增长超 180%，环比增长超 40%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;陈榕声告诉界面新闻，从 11 月开始，向自己咨询上海旅游问题的韩国人一下子多了起来。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;目前在一家金融公司担任品牌总监的陈榕声之前曾在韩国留学，因为有在韩国留学和工作的经历，回国后她身边有许多韩国友人。对他们而言，她是为数不多的「在上海、懂韩语的中国人」人脉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在这波旅游热潮之前，每年本来就会有很多韩国朋友在来中国游玩之前向她咨询，除了上海，青岛、张家界等地也是频繁出现的目的地。作为东道主，陈榕声很乐意为这些友人们答疑解惑，帮忙安排食宿，有时候还会在他们来上海时现场陪同并充当翻译。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「变化发生在去年的 12 月。」 陈榕声发现，除了熟悉的朋友，甚至有许多只是网友或是「一面之缘」的韩国人来询问关于上海旅行的问题。还有很多人提出，愿意付费请她来做地陪。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;就这样，带着一半「促进中韩友好」，一半赚钱的心情，陈榕声开启了并不那么「一本正经」的地陪工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在韩国留学时，陈榕声为不少中国企业做过商务地陪和翻译的工作。而她的本职工作也涉及安排客户行程和媒体活动。对她来说，地陪的工作内容「手到擒来」，加上擅长拍照打卡，以及为吃喝玩乐做攻略，她做了没多久就积累了不错的口碑。在陈榕声看来，此前自己这份副业做得很「佛系」，只在周末接活儿，开的价格也不是很高，一天单人 600 元、双人及以上 800 元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;如今，距免签政策发布已经过去了三个月，在上海「韩流」爆发式增长之后，出现了一些新的现象与趋势。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陈榕声观察到的变化是，在路线选择上，此前韩国游客大多喜欢去带有明显「上海元素」的景点，体验外国人认知中的中国元素、中国风景。而现在，越来越游客会有更多元的选择，比如武康路、浦东美术馆等，感受上海作为国际大都市的时尚潮流与艺术文化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250127/173796377731769800_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;陈榕声为韩国游客拍摄的照片&amp;nbsp; 图片来源：受访者提供&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美食体验方面，韩国游客也不再局限于韩国人典型认知中的代表性中餐，如羊肉串、青岛啤酒、小笼包等，开始尝试各类在中国当代年轻人中颇具人气的餐厅以及奶茶、咖啡、本地糕点。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;她印象比较深的是，有一组客人想要体验本地化的小众路线，去了解上海「早 C 晚 A」的生活是怎么样的。于是她精心安排了 Citywalk+Citydrink，在巨富长（巨鹿路、富民路、长乐路）挑选了多家特色咖啡店和酒吧，带他们进行了一次深度游。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;随着时间的推移以及市场的成熟，韩国游客的上海之旅正从传统观光演变为深度文化体验与本地生活探索的结合，其消费偏好和旅行方式的变化反映了中韩文化交流的深化及上海作为国际化都市的服务升级。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;@&lt;/span&gt;&lt;span&gt;筱星不打烊（以下简称「星星」）在刚刚过去的春节期间接待了三位韩国客人。除了上海市区内的经典路线和景点，还带他们去了浙江乌镇游玩。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;星星曾在韩国中央大学留学，除了本职工作，平时也会兼职做一些韩语翻译工作。一直关注用人信息的她从去年 12 月开始通过韩国旅行社兼职承接一些旅游地陪工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250212/173935091240773100_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;星星带韩国游客体验中式甜品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这次春节期间，有一件事让星星记忆很深。去一家名为东北人家的饭店吃饭时，因为餐厅的杯子和她在视频中看到的不一样（不同分店用了不同的杯子），韩国游客表现出了巨大的遗憾和失落。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「韩国游客的特点之一是：特别容易受到网络名人和潮流的影响。」 星星告诉界面新闻，一家饭店或是一个景点被知名博主带火后，短时间内会吸引大量的韩国游客前去跟风「打卡」。某条旅游线路爆火之后，其他人也会想要完全按照推荐复制一遍。就像饭店的这个杯子，拍照拍出来必须要和其他人的一样才行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;韩国人年轻人对于社交媒体的深度使用也催生了另一个现象——韩国人在中国游玩的内容不光在韩国本土，在中国的社交媒体上也火了起来。许多韩国博主拍摄的旅游 Vlog 被搬运到了国内平台动辄收获几十万播放量。不少韩国博主找到了其中的「流量密码」，在东方明珠、武康大楼、等地标拍摄，配上一句简单的中文，就能轻松获得上万点赞。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;陈榕声发现，随着这些视频热度的持续升高，不少韩国素人在上海旅游时也开始拍摄 vlog 和 ootd（今日的穿搭）。在国内平台，近期有许多韩国人新注册的账号，内容主要是在中国旅游和体验美食。在她看来，很多韩国人在发布视频后，收到了国内朋友的友好互动反馈与热情支持，这也提升了他们的创作热情。从而催生了更多优质内容的产出，让更多韩国人看到了上海和中国的魅力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12299344.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12299344.html</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 01:00:00 GMT</pubDate>
            <author>范易成</author>
        </item>
        <item>
            <title>泽连斯基：俄罗斯必须至少撤至 2022 年俄乌冲突爆发前的边界</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 2 月 15 日消息，乌克兰总统泽连斯基当天在参加慕尼黑安全会议期间接受美国一家媒体采访时表示，当谈论乌克兰的公正和平时，「乌克兰明白还没有实力将俄罗斯从乌克兰全部领土上赶走」，为此乌克兰必须通过外交手段和乌合作伙伴一同努力。他表示，俄罗斯必须至少撤至 2022 年 2 月俄乌冲突爆发前的边界。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12354295.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12354295.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 23:11:29 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>俄外长与美国务卿通电话，双方表达在乌克兰及中东等问题上合作意愿</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 2 月 15 日晚，俄罗斯外交部通报称，应美方倡议，俄外长拉夫罗夫同美国务卿鲁比奥通电话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该次通话是继 2 月 12 日俄美总统通话后进一步沟通。两国外长同意保持沟通渠道，以解决俄美关系中积累的问题，旨在消除上届政府遗留的单边障碍，推动互利贸易、经济及投资合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;双方对乌克兰问题、巴勒斯坦局势以及整个中东和其他地区的热点问题表达了合作意愿。并就如何尽快结束美国奥巴马政府启动的对俄罗斯驻美外交机构运作条件的最大限制措施交换了意见，及早消除对俄方的反制措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;双方同意在近期组织专家会议，协调具体步骤，消除俄罗斯和美国外交机构工作中的障碍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉夫罗夫和鲁比奥确认愿意共同努力，按照两国总统设定的基调，恢复相互尊重的国家间对话。双方同意保持定期接触，包括为筹备俄美高层的会晤做准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在通话中，鲁比奥再次确认美国总统特朗普致力于结束俄乌冲突。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12354288.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12354288.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 23:10:50 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>王毅会见乌克兰外长瑟比加</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; data-needdownload=&quot;true&quot; data-uploadpic=&quot;U020250216249242352983.jpg&quot; needdownload=&quot;true&quot; picname=&quot;乌克兰 1.600.jpg&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250216/import_wjb_173966024081420900_a700xH.jpg&quot; title=&quot;乌克兰 1.600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2025 年 2 月 15 日晚，中共中央政治局委员、外交部长王毅在出席慕尼黑安全会议期间会应约见乌克兰外长瑟比加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王毅表示，中乌友好有着传统基础，两国在 2011 年就已建立战略伙伴关系，双边关系保持着正常发展。近年来，中国一直是乌克兰第一大贸易伙伴。这在当前形势下来之不易，也展现了双方合作的潜力和空间。中方视乌克兰为朋友和伙伴，始终从长远角度看待并推进中乌关系，愿同乌方一道，排除不利因素，推进双边关系，开展务实合作。希望乌方继续确保中国在乌机构和人员安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于乌克兰危机，王毅表示，中方始终为和平奔走、为促谈努力。事实和形势发展再次证明，&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主席提出的「四个应该」「三点思考」等原则主张客观公正、理性务实。我们将继续以此为遵循，为政治解决危机、实现和平发挥建设性作用。中方支持一切致力于和平的努力，期望达成公平、持久、有约束力、所有当事方都接受的和平协议。中方同全球南方国家发起的「和平之友」小组将继续汇聚劝和促谈的共识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑟比加表示，乌中一直保持联系沟通，两国人民彼此友好。乌中合作互利共赢，为两国人民带来利益。乌克兰严格恪守一个中国原则，愿同中方加强交往合作，进一步密切两国战略伙伴关系，将继续全力保护中国机构和公民安全。乌克兰高度重视中国大国影响，赞赏中方秉持客观平衡立场，期待中方为实现全面、公正、可持续和平发挥重要作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; data-needdownload=&quot;true&quot; data-uploadpic=&quot;U020250216249243065059.jpg&quot; needdownload=&quot;true&quot; picname=&quot;乌克兰 2.600.jpg&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250216/import_wjb_173966024134520800_a700xH.jpg&quot; title=&quot;乌克兰 2.600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12354284.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12354284.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 23:08:05 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普关税大棒挥向进口车，对墨西哥、加拿大、日本、德国影响最大</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250215/173962429678337000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在美国销售的汽车中，约有一半是在美国制造的。在进口到美国的汽车中，大约一半来自墨西哥和加拿大，另一半来自日本、德国等多个国家。在美国销售的汽车中，约有一半是在美国制造的。在进口到美国的汽车中，大约一半来自墨西哥和加拿大，另一半来自日本、德国等多个国家。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据央视新闻报道，美国总统特朗普 2 月 14 日称，最早将于 4 月 2 日对进口汽车征收关税，以保护本土&lt;span&gt;汽车工业。&lt;/span&gt;但他没有透露更多细节，不清楚这一关税水平是否适用于所有进口汽车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国销售的汽车中，约有一半是在美国制造的。在进口到美国的汽车中，大约一半来自墨西哥和加拿大，另一半来自日本、德国等多个国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自就职以来，特朗普已分布宣布在现有关税税率的基础上对所有从中国进口的商品征收 10% 的关税，对墨西哥商品和加拿大的非能源进口商品征收 25% 的关税，但随后推迟了一个月。另外，自 3 月 12 日开始，美国将对所有出口至美国的钢铁和铝产品征收 25% 的关税。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周四，特朗普还指示高级经济顾问制定计划，准备对所有国家的商品征收对等关税。商务部部长提名人卢特尼克预计将在 4 月 1 日前完成工作，并把报告提交给特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析师认为，「对等关税」可能是对此前「普遍关税」方案的替代版本，理论上可能会降低美国关税大幅提高的可能性。综合考虑税率和贸易差额来看， 「对等关税」可能对印度、巴西等新兴国家或地区的影响更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福特汽车公司 CEO 吉姆·法利随后在 X 上对此表示欢迎表示，称这是向前迈出的重要一步，全面的贸易政策对于实现加强美国汽车工业的愿景至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250215/173962429678337000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另据 GlobalData 的数据，对加拿大或墨西哥征收关税，对美国汽车市场的影响更为显著：2024 年在美国销售的约 1600 万辆新车中，这两个国家生产的汽车占 23.4%。另一大汽车制造国日本在 2023 年向美国出口了 148 万辆汽车。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普的这些关税措施在美国企业和盟友中都产生了困惑。福特等本土汽车制造商也强调了对额外成本和不稳定性的担忧。&lt;/span&gt;AlixPartners 的预测数据称，特朗普对中国和加拿大、墨西哥的关税一旦正式施行，美国市场上每年销售的 1600 万辆汽车中，近 1/4 将受到直接冲击，零部件供应链也难以幸免，额外的成本大部分可能会转嫁给消费者。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12354167.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12354167.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 13:22:57 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>湖南衡阳通报「妇幼保健院医生售卖出生证」：8 名嫌犯被抓获</title>
            <description>&lt;p&gt;今天，湖南衡阳市衞生健康委员会和衡阳市公安局发布通报，针对近期群众反映的「衡阳市妇幼保健院医生售卖出生证」帖文，衡阳组织衞健、公安等部门开展核查。目前，公安部门已抓获武某兰等 8 名涉嫌伪造、买卖出生医学证明犯罪嫌疑人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，武某兰系某生物技术公司外派至市妇幼保健院公司员工；其他 7 名涉案人员均非医疗机构从业人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相关核查和侦办工作正在进一步开展中。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12354061.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12354061.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 09:59:03 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>反政府军再攻入刚果 (金) 一大城市，卢旺达被指暗中「掠夺」矿产</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250215/173960127651245800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;刚果（金）政府发言人称，卢旺达矿产出口意外显著增长，甚至超过了刚果（金）。尽管卢旺达具有一定的矿藏资源，其规模却无法与前者相提并论。刚果（金）政府发言人称，卢旺达矿产出口意外显著增长，甚至超过了刚果（金）。尽管卢旺达具有一定的矿藏资源，其规模却无法与前者相提并论。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;继今年 1 月底控制刚果（金）东部最大城市戈马后，反政府武装「M23 运动」于 2 月 14 日进入了刚果（金）东部第二大城市、南基伍省首府布卡武，并控制了该市北部的卡武穆机场。布卡武市中心的商户早已关闭，惊恐的平民纷纷逃离。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;联合国最新公布的数据显示，在短短两周内，刚果（金）东部冲突已经造成近 3000 人丧生，2880 人受伤。南基伍省省长萨迪基表示，大量自戈马逃离的民众涌入南基伍，使当地人道主义需求激增。而一旦「M23 运动」继续向南基伍省推进，恐将造成更严重的人道主义危机。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;刚果（金）官员估计，连年战火已致使该国约 100 万人流离失所。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;总统齐塞克迪表示，东部邻国卢旺达多年来通过资助「M23 运动」来挑起刚果（金）东部的紧张局势，但却未受到任何反制措施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;法国、美国及其他一些西方国家均认为「M23 运动」在卢旺达军队支援下夺取戈马，并试图以此控制北基伍省矿藏并从中牟利。卢旺达则否认相关指控。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚果（金）是最不发达国家之一，其农业、采矿业占经济主导地位。东部地区的黄金、黑钨、锡、钶钽铁矿、钴储量丰富。其中钴是电动汽车电池重要原材料，而智能手机、汽车电子元件的钽质电容器则离不开钶钽铁矿，&lt;span&gt;戈马所在的北基伍省&lt;/span&gt;均贡献了超过全球 70% 的钽供应量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据世界银行的报告，刚果（金）大多数人并没有从这一波红利中受益。该国大部分矿产收益被政府和武装团体瓜分。专门从事采掘业治理的分析师 Jean-Pierre Okenda 指出，这一轮冲突的核心就是争夺矿产资源，&lt;span&gt;「M23 运动」攻占的地区正好是富矿区域，这并非偶然。反政府武装组织从中获得的资金反过来为其军事行动提供了支持。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250215/173960127651245800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年底，联合国驻刚果（金）专家团在向安理会提交的报告中多处提到，「M23 运动」占据了当地最大的钶钽铁矿所在地鲁巴尤、控制开采和贸易活动，并向卢旺达走私了至少 150 吨钶钽铁矿，每个月至少从中获得 30 万美元的收入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚果（金）政府&lt;span&gt;发言人帕特里克·穆亚亚&lt;span&gt;称，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在冲突爆发期间卢旺达矿产出口意外显著增长，其钶钽铁矿石出口近年来已经超过了刚果（金）。尽管卢旺达具有一定的矿藏资源，其规模却无法与前者相提并论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月底，刚果（金）政府还对美国苹果公司在法国和比利时的子公司提起刑事指控，指责其供应链使用了来自刚果（金）东部地区不当获取的矿产。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12353958.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12353958.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 07:42:13 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>企业要求员工不结婚就离职，合理吗？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240528/1716896998763_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;企业和其他单位都无权干涉宪法赋予公民的婚姻和生育权利，这种「爹味」十足的操作容易引起公众反感和抵触，反而不利于营造以人为本的新时代婚育文化。企业和其他单位都无权干涉宪法赋予公民的婚姻和生育权利，这种「爹味」十足的操作容易引起公众反感和抵触，反而不利于营造以人为本的新时代婚育文化。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2025 年 2 月 12 日，有网友发文称，山东舜天化工集团发布通知，要求单身员工限期结婚成家，三个季度内完不成的个人要离职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;网友发布的通知显示：舜天化工集团推行「勤劳善德，忠孝仁义」精神文化。各工友干好工作，成家立业，让家人放心，是为孝！要求各单身工友（28-58 岁，含离异）限期内成家立业，组建家庭，为家庭生贵子，为国家育栋梁，为社会做贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该员工 1 月自己接到了这份通知，被要求于 9 月 30 日前解决个人婚姻问题。一季度内完不成的，个人要写检讨；二季度内完不成的，公司要进行考核；三季度内完不成的，个人要离职。通知上特别强调：「若三季度内不能结婚成家，公司将与您解除劳动合同。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为此，公司要求公司办公室、人力资源部作为督办考核单位。如果督办单位完不成以上工作，公司对督办单位进行重度不作为考核。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，这份以「勤劳善德，忠孝仁义」为名头的通知明显违反法律。北京市中闻律师事务所律师赵朋乐告诉界面新闻，《民法典》规定，婚姻自由是公民的基本权利，任何组织或个人不得干涉。该企业要求员工限期结婚否则解聘的规定，已经直接侵犯了员工的婚姻自主权。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240528/1716896998763.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，赵朋乐表示，根据《劳动合同法》，「未结婚」不属于用人单位解除劳动关系的法定情形。企业无权干涉员工的私生活，本案中，企业将不结婚定义为「不忠不孝」，属于对道德伦理的过度延伸，缺乏法律依据。员工可以向企业工会或者人力资源部门提出异议，要求撤销不合理规定，或者向当地劳动监察大队、人社局举报企业违法行为。如果员工因该规定被解雇，可以申请劳动仲裁，要求恢复劳动关系或者主张赔偿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司要求员工限期解决个人婚姻问题，这种操作对鼓励结婚生育有正向引导作用吗？天津财经大学财税与公共管理学院研究生导师金牛告诉界面新闻，婚姻自由是宪法赋予公民的基本权利，包括结婚自由和离婚自由，生育是婚姻的伴生事件，所以生育自由也是公民的基本权利，企业和其他单位都无权干涉宪法赋予公民的婚姻和生育权利，这种「爹味」十足的操作容易引起公众反感和抵触，反而不利于营造以人为本的新时代婚育文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「随着人口形势变化，政府部门当前对生育持有的是鼓励态度，地方和各级部门正在积极营造婚育友好型文化，但在实施过程中要特别注意宣传问题，避免造成一种唯人口论的假象。在文明社会，任何人口相关的婚育政策都必须以人为本，不能采取计划色彩和指令导向的方式去扭曲公众行为，否则适得其反。」金牛说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据媒体报道，该公司工作人员回应称，这是公司内部事情，是公司高层做的决定，属于私人企业的内部事务。2 月 13 日下午，沂南县人力资源和社会保障局工作人员称，已看到该通知的内容，正在安排劳动监察大队前往该公司调查，如果内容属实，此举涉嫌违法。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12351993.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12351993.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 06:28:01 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国对俄乌政策仍存高度不确定性，泽连斯基期待特朗普提供安全保障</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 2 月 14 日，德国慕尼黑，美国副总统万斯与国务卿鲁比奥在慕尼黑安全会议期间与泽连斯基会晤。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250215/173959724687776900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;欧洲的一致支持，加上特朗普团队关键人物私下保证不会马上做出决定，这在一定程度上缓解了乌克兰人对特朗普背离往届政府路线的强烈担忧。欧洲的一致支持，加上特朗普团队关键人物私下保证不会马上做出决定，这在一定程度上缓解了乌克兰人对特朗普背离往届政府路线的强烈担忧。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;据央视新闻报道，当地时间 2 月 14 日德国慕尼黑安全会议期间，乌克兰总统泽连斯基与美国副总统万斯进行了约一个小时的双边会晤。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;随后泽连斯基在其官方社交平台发文称，双方讨论了许多关键问题，并期待美政府俄乌问题特使前往乌克兰进行进一步会谈，并对当地局势进行更深入的评估。乌克兰准备尽快实现真正、有保障的和平，希望美方为乌克兰提供安全保障。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;泽连斯基还透露，美国总统特朗普在本周早些时候与他通话时提供了私人电话号码，还告诉&lt;/span&gt;他可以随时给他致电。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在泽连斯基看来，特朗普是结束俄乌冲突的关键所在，&lt;/span&gt;只有与特朗普制定出结束俄乌冲突的总体计划，以及美欧对乌方的具体要求给出具体答复之后，他才会与俄罗斯总统普京会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会谈结束时，美乌未宣布有关乌克兰矿产开发的协议，而该协议是基辅方面争取特朗普政府支持的核心。乌克兰官员提交了一份经过修订的协议草案，双方正就一些细节进行敲定。本月早些时候，&lt;span&gt;特朗普在白宫记者会上称，美国要求乌克兰为美国提供的 3500 亿美元援助做出对等回报，用稀土矿产和其他资源来换取美国继续援助。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 12 日，特朗普与普京进行了近一个半小时的通话，随后特朗普再致电乌克兰总统泽连斯基。美俄领导人就交换俄美公民、调解乌克兰局势、彼此在经济领域的双边关系等议题进行的讨论，并商定继续进行个人接触，包括举行当面会谈。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250215/173959724687776900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;对于整个西方来说，美俄最近的频繁积极互动，也意味着美国政府 3 年来主导的孤立俄罗斯努力宣告结束了，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;法国、德国、波兰、西班牙、英国等大部分欧洲国家对此较为失落，并纷纷向美国施压，&lt;/span&gt;认为美方不应在没有欧洲及乌克兰参与的情况下「单方面」与俄对话、寻求签署俄乌和平协议，他们还承诺维护乌克兰的主权。　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲的一致支持，加上特朗普团队关键人物私下保证不会马上做出决定，这在一定程度上缓解了乌克兰人对特朗普背离往届美国政府外交路线的强烈担忧。对于这一最新进展，&lt;span&gt;泽连斯基&lt;/span&gt;似乎很满意。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12353875.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12353875.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 06:21:31 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>上交所原副总经理董国群被「双开」：长期借用多人证券账户炒股，腐败行为贯穿整个职业生涯</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;上交所原副总经理董国群被「双开」：长期借用多人证券账户炒股，腐败行为贯穿整个职业生涯&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250215/173959558914304400_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;董国群违规入股多家拟上市企业。董国群违规入股多家拟上市企业。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2 月 15 日，据中央纪委国家监委驻中国证券监督管理委员会纪检监察组、浙江省纪委监委消息，上海证券交易所原党委委员、副总经理董国群严重违纪违法问题调查结果出炉，其被依法 「双开」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;董国群出生于 1965 年 5 月，工商管理硕士，中共党员，在证券领域任职多年。1996 年 5 月，他进入上海证券交易所工作，此后职位逐步晋升，2019 年 3 月起担任上海证券交易所党委委员、副总经理，还曾兼任基建工作小组组长，以及上交所理事会投资者教育和保护专门委员会联席主任委员。在工作中，董国群本应肩负起维护市场秩序、推动证券行业健康发展的重任，然而，他却背离了初心使命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;调查结果显示，董国群的问题十分严重。在思想层面，他丧失理想信念，对党极不忠诚不老实，为逃避调查，处心积虑与他人串供，转移、隐匿赃款赃物。在作风方面，他罔顾中央八项规定精神，长期沉迷酒场饭局，甚至将私人会所当作 「个人食堂」，尤为恶劣的是，在中央巡视期间，他仍多次接受管理服务对象宴请；此前因接受管理服务对象安排的高尔夫球活动被给予党纪处分后，他丝毫不知悔改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在廉洁自律上，其底线彻底失守，违规收受贵重礼品和大额消费卡，长期借用多人证券账户炒股，违规入股多家拟上市企业，并安排他人充当 「白手套」，隐藏 「影子股东」 身份。更为严重的是，其腐败行为贯穿整个职业生涯，在企业上市、公司监管、大额资金存放、工程建设等诸多关键事项上，利用职务之便为他人谋取利益，非法收受股权、现金等财物，数额特别巨大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于董国群严重违反党的政治纪律、廉洁纪律、工作纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大、十九大甚至二十大后仍不收手、不知止，性质极其严重，影响十分恶劣，相关部门依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中国证监会党委研究，决定给予董国群开除党籍处分；经中央纪委国家监委驻中国证券监督管理委员会纪检监察组研究，给予其政务开除处分；收缴其违纪违法所得；经浙江省台州市监委研究，决定将董国群涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，证券领域不断加强反腐力度，众多腐败案例浮出水面。如 2024 年 8 月，曾担任厦门证监局局长、福建证监局局长、广东证监局党委书记、广州稽查局局长、深圳证监局党委书记及局长等多个重要职务的陈小澎，因严重违纪违法接受调查。2023 年 11 月，中国期货业协会原党委书记、会长安青松接受审查调查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250215/173959558914304400.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来，随着反腐工作的不断深入，证券领域有望构建更加健康、公平、有序的市场生态。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12353802.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12353802.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 05:05:12 GMT</pubDate>
            <author>李科峰</author>
        </item>
        <item>
            <title>司法部原部长唐一军被公诉，曾通过妻子实控 34 家公司巨额受贿</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250215/173958816934891100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;唐一军违纪违法问题的突出特点，就是通过妻子实际控制的公司，用市场活动掩盖腐败行为。唐一军违纪违法问题的突出特点，就是通过妻子实际控制的公司，用市场活动掩盖腐败行为。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 15 日，最高人民检察院发布消息，江西省政协原党组书记、主席唐一军涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由福建省厦门市人民检察院审查起诉。近日，厦门市人民检察院已向厦门市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关在审查起诉阶段，依法告知了被告人唐一军享有的诉讼权利，并讯问了被告人，听取了辩护人的意见。检察机关起诉指控：被告人唐一军利用担任浙江省宁波市委副书记、市纪委书记，宁波市委副书记、政法委书记，宁波市政协主席，浙江省委常委、宁波市委书记，辽宁省委副书记、省长，司法部党组书记、部长等职务上的便利以及职权或者地位形成的便利条件，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，唐一军为汉族，1961 年 3 月生，山东莒县人，1977 年 7 月参加工作，1985 年 10 月加入中国共产党，中央党校研究生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐一军早年曾是知青，后从 1977 年至 2017 年，在浙江工作长达 40 年。担任宁波市政协主席 5 年后，2016 年，唐一军的从政生涯迎来重要转折。当年 2 月，时任宁波市委书记刘奇调任江西省委副书记。一个月后，时任宁波市市长卢子跃被查。5 月，唐一军临危受命，被任命为宁波市市长。2017 年 2 月，他在代市长位置上还未转正，就直接被任命为市委书记，同时成为浙江省委常委。2 个月后，唐一军又获任浙江省委副书记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 10 月，唐一军北上辽宁，成为省政府「一把手」。2020 年 4 月，傅政华被免去司法部部长职务，到全国政协任职。随即，唐一军奉调进京接任。2023 年 1 月，唐一军当选江西省政协党组书记、主席。2024 年 4 月 2 日，中央纪委国家监委官宣唐一军被查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250215/173958816934891100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委 2024 年 10 月 7 日通报，唐一军被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，唐一军存在的问题主要包括：「瞒报个人有关事项，在组织函询、谈话时不如实说明问题，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物」「廉洁底线失守，利用职权帮助亲属承揽金融业务；违规干预、插手市场经济活动和司法活动；家风不正，对配偶失管失教」「利用职务便利为他人在企业经营、公司上市、职务提拔、案件处理等方面谋利，并非法收受巨额财物」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 7 日晚，中央纪委国家监委电视专题片《反腐，为了人民》第三集《揭开腐败隐身衣》披露，唐一军违纪违法问题的突出特点，就是通过妻子实际控制的公司，用市场活动掩盖腐败行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐一军的妻子宣敏洁实控投资公司达 34 家，其中党的十八大以后成立投资的公司还有 15 家。贿赂主要都是通过获取原始股上市收益等虚假的市场行为收受的，这些行为表面上看很合法，实际上都是打着市场行为的幌子，大搞权钱交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专题片介绍，2012 年到 2017 年，一家科技企业将宣敏洁控制的一家小公司陆续并购吸收，并购后宣敏洁实际持有了该企业的 450 万股原始股。唐一军利用职务影响力，向有关领导干部打招呼，为这家科技企业在上市过程中取得政府确认函、加快企业权属确认提供帮助。该企业成功上市后，宣敏洁多年前获得的 450 万股原始股价值飙升，收益达 4000 多万元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12353599.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12353599.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 03:03:03 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>江西省政协原党组书记、主席唐一军被提起公诉</title>
            <description>&lt;p&gt;江西省政协原党组书记、主席唐一军涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由福建省厦门市人民检察院审查起诉。近日，厦门市人民检察院已向厦门市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关在审查起诉阶段，依法告知了被告人唐一军享有的诉讼权利，并讯问了被告人，听取了辩护人的意见。检察机关起诉指控：被告人唐一军利用担任浙江省宁波市委副书记、市纪委书记，宁波市委副书记、政法委书记，宁波市政协主席，浙江省委常委、宁波市委书记，辽宁省委副书记、省长，司法部党组书记、部长等职务上的便利以及职权或者地位形成的便利条件，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12353442.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12353442.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 02:00:51 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 董事会一致拒绝马斯克收购要约：不符合公司使命</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 2 月 11 日，法国巴黎，奥特曼在人工智能行动峰会期间的 Station F 活动上。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250215/173958346283277700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;马斯克的 xAI 正在寻求约 100 亿美元的融资，此轮融资将使公司估值达到约 750 亿美元‌。而去年 10 月，OpenAI 则以 1570 亿美元的估值筹集了 66 亿美元。马斯克的 xAI 正在寻求约 100 亿美元的融资，此轮融资将使公司估值达到约 750 亿美元‌。而去年 10 月，OpenAI 则以 1570 亿美元的估值筹集了 66 亿美元。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 2 月 14 日，OpenAI 董事会一致拒绝了世界首富马斯克提出收购该公司资产的要约。OpenAI 的律师 William Savitt 当天在给马斯克律师的一封信中答复，该提议「不符合 OpenAI 使命的最佳利益，因此被拒绝。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 10 日，一个由马斯克领导的财团出价 974 亿美元，寻求控制 OpenAI。马斯克的律师马克·托贝罗夫进一步透露，已向 OpenAI 董事会提交了该收购要约。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天，正在巴黎参加人工智能行动峰会的 OpenAI 首席执行官奥特曼接受媒体采访时表示，公司为「非卖品」，马斯克提出收购很可能是想拖延公司的发展，他已经采取了很多策略，打了很多很多官司，做了很多其他疯狂的事情，现在又这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马斯克的律师随后继续提交法庭文件称，若 OpenAI 放弃成为营利性实体，马斯克方将撤回对 OpenAI 的 974 亿美元收购要约。文件称，马斯克牵头财团的「认真报价」旨在进一步推进 OpenAI 作为慈善机构的使命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有报道披露，&lt;span&gt;此次收购由马斯克自己的人工智能初创公司 xAI 背书，该公司可能会在交易完成后与 OpenAI 合并。其他投资者包括 Valor Equity Partners、Baron Capital、Atreides Management、Vy Capital、8VC，以及 Ari Emanuel 自己的投资基金。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;马斯克曾是 OpenAI 的联合创始人之一，在该公司成立初期曾投入大量资金和精力。但随着时间推移，双方矛盾渐显。&lt;/span&gt;马斯克去年起诉 OpenAI，指认后者违背仅从事公益研究而不追逐利润的初始承诺，此后又申请法庭阻止 OpenAI 全面转型为营利性企业。加州一家法院原定于 2 月审理相关诉求。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250215/173958346283277700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;创立于 2023 年的 xAI 已在田纳西州孟菲斯市兴建数据中心，马斯克目前采购人工智能芯片的速度快于其他企业，并宣称遭遇 OpenAI 与微软的不公平竞争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;xAI&lt;span&gt;正在寻求约 100 亿美元的新融资，此轮融资将使公司估值达到约 750 亿美元‌。包括红杉资本、A16z 和 Valor Equity Partners 在内的现有投资者正就参与此轮融资进行谈判。目而&lt;/span&gt;去年 10 月，OpenAI 以 1570 亿美元的估值筹集了 66 亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12353417.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12353417.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 01:44:07 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>韩国釜山工地火灾致 6 人死亡，外籍建筑工引关注</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2 月 14 日，韩国釜山机张郡悦榕庄酒店建设工地起火，浓烟正在蔓延。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/173954439242894500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;外籍建筑工至少占总数的 15%。韩国国土交通部门已批准于 2025 年向外籍建筑技术工人开放模板工、钢筋工、混凝土工等岗位。外籍建筑工至少占总数的 15%。韩国国土交通部门已批准于 2025 年向外籍建筑技术工人开放模板工、钢筋工、混凝土工等岗位。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 2 月 14 日，韩国釜山机张郡悦榕庄酒店工地发生火灾。截至发稿，目前火灾已造成 6 人死亡。据最初报道，火灾发生后有 8 人的心脏骤停，其中 6 人未能生还。另有 25 人受轻伤，如吸入烟雾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事发于上午 10 点 51 分左右，电视画面显示，灰黑色的烟雾和火焰从现场升起。当地消防负责官员表示，约有 100 名建筑工人成功撤离了现场，另有 14 人被直升机从酒店结构顶部救出。消防队伍在下午 1 点 30 分左右控制住了火势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据信大火最初是在工地一楼燃起的，当时工人们正在那里储放隔热材料。火灾的具体原因和死伤者的身份有待官方公布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在该事件中，建筑工这一群体引发了外界关注。随着劳动力枯竭，加上工种艰苦，韩国的建筑工人缺口严重。据 2023 年的最新可查资料，截至当年第一季度，共有 11 万名外籍人士在建筑工地服务，占总数 74.1 万的 14.8%。但行业内部人士表示，由于该官方报告中未能接触到无证移民工人，因此实际外国建筑工人数远远超过上述规模。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在韩国，非技术性工作通常不需要专业培训，且仍然可以提供有竞争力的工资和稳定的就业机会，特别是在制造业、农业、建筑业和酒店业等行业。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;外籍建筑工人的工作内容通常被限制于协助完成混凝土浇筑、场地准备和材料运输等。根据工作年限和岗位性质的不同，他们每月的收入在 220 万韩元（约合 11110 人民币）-300 万韩元之间（约合 15150 人民币）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/173954439242894500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;去年底，韩国国土交通部门已批准于 2025 年向外籍建筑技术工人开放模板工、钢筋工、混凝土工等岗位，签证种类为 E7-3（一般技能就业）签证。届时，外籍建筑工人将可以参与建筑骨架施工，担任模板工、钢筋工或混凝土工。E7-3 签证居留期通常为 3 年，且可以无限次延长。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12353013.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12353013.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 15:36:51 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>拐卖王星的 10 名中国籍诈骗成员已被遣返，泰国将逮捕 3 名缅甸高级军官</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 2 月 12 日，缅甸克伦邦妙瓦底喀乌克赫特，电诈园受害者等待过境泰国以便遣返。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/173954112754202000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;缅甸边防军于 2 月 13 日起在妙瓦底重点抓捕中国籍犯罪团伙，规模约为一万人左右。缅甸边防军于 2 月 13 日起在妙瓦底重点抓捕中国籍犯罪团伙，规模约为一万人左右。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;据央视新闻报道，当地时间 2 月 14 日下午，泰国警方表示，涉嫌拐卖中国演员王星的 10 名中国籍诈骗团伙成员已于今日下午被送往泰国素万那普机场，办理相关手续，遣返中国。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 12 日，泰国政府与缅甸方面联手行动，成功将涉嫌参与拐卖王星的犯罪团伙成员一网打尽。此次逮捕行动是针对跨国电信诈骗和人口贩卖网络的一系列打击措施之一。缅甸已向泰国移交了 261 名从电诈园区解救出来的外籍人士，包括上述 10 名犯罪分子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;缅甸边防军于 2 月 13 日起在妙瓦底重点抓捕中国籍犯罪团伙，这些团伙的规模约为一万人左右。在未来 20 天内，缅甸边防军每天向泰国转交 500 人，并通过泰国将他们遣返回国。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2 月 5 日上午 9 时起，泰国政府已对缅甸边境地区断电、断油、断网。随后妙瓦底的 KK 园区等地持续出现电力短缺现象，其日常供应受到极大限制。妙瓦底居民称，现在只能去湄索那边买汽油，因为从缅甸那边去买的人很多，湄索的一些加油站也关门了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了进一步打击泰缅边境的非法网络诈骗活动，泰国方面已禁止向缅甸出口 11 种商品，包括手机、各种电池、逆变器、发电机、太阳能面板、移动设备、电缆、计算机硬件、计算机软件、机油和燃油等。当地贸易商担心两国之间的边境贸易将极大受到影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，泰国当局正准备逮捕涉跨国人口贩运的缅甸克伦边防军领导人索奇督、莫通和丁温。泰国司法部门将就此寻求缅方、东盟和中国的合作。泰国特别案件调查厅已收集了嫌疑人的相关证据，包括资金流向等，将与检察官会面，商讨发出逮捕令的法律问题。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/173954112754202000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据报道，索奇督于 2010 年成立克伦边防军，活跃在缅甸东部边境地区。去年，受国内战事影响，缅北部分电诈中心转移到了妙瓦底。自 2024 年 5 月以来，妙瓦底就处于索奇督的事实控制之下。泰方的调查显示，克伦边防军与妙瓦底的诈骗窝点 KK 园区有经济关系，并向电诈团伙出租园区。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰国副总理兼国防部长普坦表示，泰国无法越过边境执行逮捕，一旦刑事法院批准逮捕令，在索奇督前往其在泰国北部省份的住所时，将立即进行逮捕。此外，&lt;span&gt;目前已有 5 名泰国警察因参与人口贩运和电诈案被调离原职。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352893.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352893.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 14:20:44 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>俄美关系加速回暖，欧洲大国与乌克兰表达不满</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;特朗普、泽连斯基、普京拼接图。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173953815996868300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;佩斯科夫透露，俄美领导人会晤的筹备工作可能需要数周乃至数月的时间。沙特适合作为会晤的地点，他们在电话交谈时提到过该国首都利雅得。佩斯科夫透露，俄美领导人会晤的筹备工作可能需要数周乃至数月的时间。沙特适合作为会晤的地点，他们在电话交谈时提到过该国首都利雅得。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据&lt;span&gt;央视新闻报道，&lt;/span&gt;围绕美国与俄罗斯两国总统通话讨论乌克兰危机，欧洲及乌克兰 2 月 13 日表达震惊及不满，认为美方不应在没有欧洲及乌克兰参与的情况下「单方面」与俄对话、寻求签署俄乌和平协议，他们不接受「强加的和平」。　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 12 日，俄罗斯总统普京和美国总统特朗普通电话，双方的通话持续近一个半小时。随后特朗普再致电乌克兰总统泽连斯基。美俄领导人就交换俄美公民、调解乌克兰局势、彼此在经济领域的双边关系等议题进行的讨论，并商定继续进行个人接触，包括举行当面会谈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在社交媒体表示，特朗普在与他通话前先与普京通话让人不太开心。他强调，乌克兰是主权国家，不可能接受没有乌方参与的协议，他认为应先举行乌美会晤，待制定出「阻止俄罗斯」的方案后再与俄方谈判才公平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同一天，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫在接受俄罗斯第一频道采访时表示，俄罗斯将美国视为在乌克兰问题谈判中的主要对手，而乌克兰肯定会以某种方式参与和平谈判，但是美俄之间会有单独的双边谈判机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩斯科夫还透露，俄美领导人会晤的筹备工作可能需要数周乃至数月的时间。另外，沙特适合作为会晤的地点，他们在电话交谈时提到过该国首都利雅得。&lt;span&gt;得益于独特的外交策略和强大的军事力量，沙特与多数各大国均保持着良好的关系。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在近日的乌克兰国防联络小组会议上，美国防长赫格塞思表示，乌克兰要恢复 2014 年之前的边界，以及加入北约是不现实的，&lt;span&gt;追求这些虚幻的目标只会使得战争延长，造成更多的痛苦。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173953815996868300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，特朗普还公开主张俄罗斯应重返七国集团，他认为这不是喜不喜欢俄罗斯的问题，如果八国集团存在，乌克兰问题可能就不会出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于整个西方来说，美俄最近的频繁积极互动，也意味着美国政府 3 年来主导的孤立俄罗斯努力宣告结束了，&lt;span&gt;法国、德国、波兰、西班牙、英国等欧洲大国对此较为失落。但也有&lt;/span&gt;少数欧洲国家对此表示欢迎。匈牙利总理欧尔班在该国的媒体上预测，如果乌克兰战争结束，特朗普政府将重新把俄罗斯纳入到欧洲的经济、安全和能源网络之中，这样将大大有利于匈牙利的经济发展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352856.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352856.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 13:46:46 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>重庆燃气再因收费异常被通报：3.11 万户次被「高估预收」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240413/1713004857084_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;通报称，2024 年 4 月查处重庆燃气集团多计多收燃气费问题以来，该企业未深刻汲取教训，落实整改责任不到位，整改工作流于形式、推进不力。通报称，2024 年 4 月查处重庆燃气集团多计多收燃气费问题以来，该企业未深刻汲取教训，落实整改责任不到位，整改工作流于形式、推进不力。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;赵孟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;距离重庆燃气集团「收费门」曝光不到一年，这家企业再因气表费用异常被官方通报处罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 14 日，重庆市市场监管局发布通报称，2024 年 4 月查处重庆燃气集团多计多收燃气费问题以来，该企业未深刻汲取教训，落实整改责任不到位，整改工作流于形式、推进不力。目前，仍然存在抄表周期混乱、违规估抄、错抄、抄表力量配备不足等问题，涉及侵犯消费者合法权益；未发现乱涨价、燃气表计量失准、燃气质量、远程操控改变燃气表计量和换表导致气费上涨等问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻此前报道，2024 年 4 月以来，重庆、成都等地陆续发生燃气费异常飙升现象，引发广泛关注。界面新闻当时接到 10 多位成都用户反映，自家的燃气费用在 2023 年或 2024 年出现异常上升，多数发生在燃气表更换后或气表移动后，异常费用通常是过去的两倍以上。此外，在人民网留言板等平台上，出现大量市民反映燃气费暴涨的线索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 4 月 19 日，重庆召开新闻发布会通报称，重庆燃气集团等燃气企业存在部分市民反映的多计多收燃气费等问题，具体存在以下几个方面：一是存在错抄和违规估抄的问题；二是存在燃气计费周期混乱的问题；三是存在价格政策执行不到位的问题；四是换表工作组织无序；五是工作力量严重不足；六是部分燃气企业内部监督管理不到位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次日，成都市市场监督管理局发布关于市民反映燃气相关问题调查核实情况的通报也承认，涉事燃气公司存多方面问题，包括在以估代抄、违规估抄；计费采集系统存在漏洞，补录过程不透明；燃气计费周期随意变化，计价不规范；解决群众诉求服务意识差，工作方式简单。通报称，上述问题，暴露出燃气企业计费管理混乱、服务意识淡薄、履行主体责任不力，同时也反映出政府职能部门行业管理和监管执法不及时不到位。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240413/1713004857084.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，这些通报并未完全消除公众对燃气费异常的疑虑。从 2024 年 4 月至今，网上仍不时出现重庆、成都等地的网民反映燃气费仍存在异常的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重庆此次通报称，2025 年 1 月以来，有市民陆续反映重庆燃气集团燃气收费异常。市委、市政府高度重视，市市场监管局、市经济信息委迅速成立调查组，深入开展群众反映问题调查核查，督促企业受理办结投诉举报 7198 件，入户核查用户 1073 户，分析企业数据 2.4 亿余条。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月以来，有市民陆续反映重庆燃气集团燃气收费异常。市委、市政府高度重视，市市场监管局、市经济信息委迅速成立调查组，深入开展群众反映问题调查核查，督促企业受理办结投诉举报 7198 件，入户核查用户 1073 户，分析企业数据 2.4 亿余条。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报披露的问题主要表现在以下几个方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是抄表周期混乱失序问题整改不到位。2024 年 5 月至 2025 年 1 月，该企业的抄表周期仍不规律，周期不足 25 天和超过 90 天的占比达 7.54%，因计费周期不稳定导致部分用户燃气费时高时低，且存在未按规定向用户提前告知抄表周期变更的问题，引发群众质疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是违规估抄错抄问题仍然频发。首先是存在「零估累抄」问题，该企业 2025 年 1 月账单中，有 22.72 万户用户前两月估抄气量为 0，此次累加了前两月的实际用气量，一次性缴纳了 3 个月的气费，虽均按第一阶梯价格结算，未发现多计多收问题，但因部分用户对此不知情，加之冬季用气量增加，导致当月实缴费用与用气感受反差较大。其次，存在「高估预收」问题，2024 年 5 月以来，该企业违反燃气估量不高于该用户上年度最高单月实际用气量的规定，涉及 3.11 万户次，且相关情况未及时告知有关用户，高估气量 71.11 万方、预收金额约 156 万元。已督促其逐户沟通并清退处置到位。此外还存在「错抄错录」问题，2024 年 5 月以来，该企业因错抄错录导致错计错收 1739 户，涉及气量 12.67 万方、金额 27.82 万元。已督促企业清退错收款、更正录入数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是工作力量配备仍然不足。2024 年 4 月指出该问题后，该企业陆续增加了抄表员 607 人，但抄表员队伍力量仍然不足，每人每月平均需抄表超过 4500 户，加之任务分配不均、培&lt;span&gt;训管&lt;/span&gt;理不到位、离职率高，难以保证抄表质量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四是燃气计费周期调整工作准备不充分。为规范抄表周期，该企业自 2025 年 1 月 1 日起，全面实施居民类用户抄表收费「月抄、月清、月推」，但因工作准备不足，未能在 2024 年 12 月底完成所有用户的费用清算，也未及时告知计费周期调整事宜，1.12 万户用户 1 月份陆续收到 2 笔燃气费账单（2024 年 12 月、2025 年 1 月燃气费账单），部分用户对此产生质疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，重庆燃气集团未认真汲取教训、整改不力，落实相关制度不到位，损害了群众利益，造成了不良影响，违反了《中华人民共和国消费者权益保护法》第八条、《中华人民共和国消费者权益保护法实施条例》第十二条之规定，市场监管部门拟依法对其违法行为给予从重处罚，责令重庆燃气集团立即整改，拟处罚金共计 810 万元。调查组已将相关情况通报该企业上级单位，责令其深入开展内部调查，严肃问责处理相关责任人，并成立专项工作组入驻重庆燃气集团开展为期 3 个月的专项整治，督促指导整改工作全面彻底落实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，重庆市市场监管局、市经济信息委将持续加强燃气领域突出问题系统治理，加大监管执法力度。同时，成立整改工作指导组入驻涉事企业，推动问题扎实整改。欢迎市民朋友向 966777（重庆燃气集团客户服务热线电话）、67517976（市经济信息委咨询投诉电话）、12315（市场监管部门投诉举报热线）、12345（市政务服务便民热线）咨询投诉，我们将接诉即办，坚决查处侵害群众利益行为，切实保障广大市民合法权益。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352485.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352485.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 12:01:02 GMT</pubDate>
            <author>赵孟</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 王星拐卖案犯罪团伙全部被捕；美国 14 州起诉马斯克政府效率部违宪</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 王星拐卖案犯罪团伙全部被捕；美国 14 州起诉马斯克政府效率部违宪&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173952814428960800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;苏州引进人才最高给 1000 万房补；官方通报重庆燃气集团收费异常；日本福岛核污染水储存罐开始拆除。以下是界面新闻为你梳理的 2 月 14 日晚报新闻。苏州引进人才最高给 1000 万房补；官方通报重庆燃气集团收费异常；日本福岛核污染水储存罐开始拆除。以下是界面新闻为你梳理的 2 月 14 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;王星拐卖案犯罪团伙全部被捕，跨国合作解救电诈受害者 261 名&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在国际执法合作取得显著成果的背景下，涉及中国演员王星被拐卖的案件取得了突破性进展。2 月 12 日，泰国政府与缅甸方面联手行动，成功将涉嫌参与拐卖王星的犯罪团伙成员一网打尽。此次逮捕行动是针对跨国电信诈骗和人口贩卖网络的一系列打击措施之一。据官方消息，缅甸已向泰国移交了 261 名从电诈园区解救出来的外籍人士，其中包括涉嫌参与拐卖王星的犯罪分子。这些获释人员来自不同国家，其中中国籍人员占少数。他们将在泰国接受进一步调查，并根据调查结果决定遣返事宜。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12349242.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家互联网信息办公室公布《个人信息保护合规审计管理办法》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《办法》明确了个人信息处理者开展合规审计的两种情形。一是个人信息处理者自行开展合规审计的，应当由个人信息处理者内部机构或者委托专业机构定期对其处理个人信息遵守法律、行政法规的情况进行合规审计。处理超过 1000 万人个人信息的个人信息处理者，应当每两年至少开展一次个人信息保护合规审计。二是履行个人信息保护职责的部门发现个人信息处理活动存在较大风险、可能侵害众多个人的权益或者发生个人信息安全事件的，可以要求个人信息处理者委托专业机构对个人信息处理活动进行合规审计。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12352318.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;多地出台引进人才措施，苏州最高给 1000 万购房补贴&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在 2 月 14 日举行的 2025 年苏州市「人工智能+」创新发展推进大会上，《苏州市支持人工智能领域人才发展的若干措施》正式发布，围绕人才引进、培养、评价、激励、服务等方面集成推出 9 条针对性举措。《措施》提出，顶格支持顶尖人才，大力引进培养处于人工智能领域科技前沿和国际一流水平，掌握关键核心技术，能够带来重大影响、重大突破的海内外人才，最高支持 1 亿元项目资助、1000 万元购房补贴。同时提供「定制化」支持，提供试验设备、场地、算力服务供给和团队配置优化。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12350082.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173952814428960800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;官方通报重庆燃气集团收费异常：整改不到位，仍存抄表混乱等问题&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;此前在 2024 年 4 月，重庆市多名居民反映家中燃气费用暴增，质疑换表后导致燃气费用增加。为此，重庆市曾专门召开燃气调查情况新闻发布会介绍，经过重庆市联合调查组调查，确认重庆燃气集团等燃气企业存在部分市民反映的多计多收燃气费等问题。随后，重庆燃气集团被要求整改，该公司党委书记、总经理被免职。重庆市市场监督管理局 2 月 14 日通报称，2025 年 1 月以来，有市民陆续反映重庆燃气集团燃气收费异常。重庆市委、市政府高度重视，市市场监管局、市经济信息委迅速成立调查组，深入开展群众反映问题调查核查。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12352184.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;排放以来首次，东京电力开始拆除福岛核污染水储存罐&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 14 日，东京电力公司福岛第一核电站开始拆除因排放核污染水而空置的部分储罐。这是自排放开始约一年半以来，首次拆除核污染水储存罐。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2011 年 3 月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日本发生大地震，导致&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;福岛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;核电站发生泄漏。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;福岛核电站将处理后的污染水储存在 1000 多个储罐中，这些核污染水中含有氚等放射性物质。2023 年&lt;span&gt;8 月，&lt;/span&gt;日本福岛第一核电站启动核污染水排海。随着核污染水的排放，目前已有部分储罐被清空。东京电力计划在本财年内拆除 12 个储罐，并在原址上建设相关设施，用于 2030 年代开始的核燃料残渣正式取出工作。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12349828.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「我很想让他们回来」，特朗普称俄罗斯应重返七国集团&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普当天在白宫椭圆形办公室对记者说：「我认为把他们赶出去是个错误。这不是喜不喜欢俄罗斯的问题……他们应该坐在谈判桌上。我认为（俄总统）普京很想回来。」特朗普认为，如果八国集团存在，乌克兰问题可能就不会出现。特朗普还称，在他第一个总统任期内，就主张让俄罗斯重返七国集团。七国集团成员包括美国、英国、法国、德国、意大利、加拿大和日本，1997 年因俄罗斯加入而变为八国集团。2014 年，上述七个西方国家以克里米亚问题为由抵制原定当年 6 月在俄罗斯索契举行的八国集团峰会，改在比利时布鲁塞尔举行七国集团峰会。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12350788.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普提出的「对等关税」是什么，哪些地区或涉及？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;综合考虑税率和贸易差额来看， 「对等关税」可能对印度、巴西等新兴国家或地区的影响更大。投资银行高盛认为，从特朗普的最新发言来看，他似乎将「对等关税」视为「普遍关税」的替代方案。若果真如此，理论上将降低美国关税进一步大幅提高的可能性，最终还可能推动部分贸易伙伴降低关税（理论上也会带动美国降低关税）。尽管如此，分析人士指出，「对等关税」政策明显违背了世贸组织（WTO）所确立的关税互惠和最惠国原则，并未整体考虑经济体之间的贸易结构及其客观存在的合理性，将使全球价值链的发展遭受巨大的不确定性。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12351883.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;俄乌问题谈判即将启动之际，切尔诺贝利核电站遭无人机袭击&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基通过社交媒体证实，一架携带爆破弹的俄方攻击型无人机袭击了切尔诺贝利核电站已损毁的&lt;span&gt;4 号反应堆&lt;/span&gt;防护体。该掩体被这架无人机破坏了，大火也已经被扑灭。按照目前监测的结果，辐射情况尚未增加。据初步估计，防护掩体受损情况严重。乌克兰国家紧急服务部门通报称，当地记录到的辐射剂量为每小时 0.57 微西弗，没有超过允许值。俄罗斯方面未对此做出回应。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12352137.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;马斯克呼吁根除所有联邦机构，美国 14 州起诉：你违宪了&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这些州的总检察长在华盛顿特区联邦法院提起诉讼，指控特朗普未经国会许可成立政府效率部之举违反宪法，马斯克及其领导的政府效率部在没有国会授权的情况下对联邦政府行使「不受约束的权力」也违反宪法。马斯克对联邦政府的所作所为是经过参议院投票批准的官员才能采取的行动。但马斯克在未经授权的情况下拆解联邦机构、获取敏感数据，对州政府、地方政府、联邦雇员和美国民众构成严重阻碍。政府效率部则危及网络安全，破坏公众对联邦政府的信任。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12351029.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352417.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352417.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:32:29 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 去年全国批捕 75 万刑事犯罪嫌疑人 301 个县市区实现学前教育普及普惠</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/173951992226224500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得关注？海河流域地下水超采区面积 10 年减少近三成；新一轮找矿突破战略行动发现 10 个亿吨级油田；春节前后全国举办招聘活动发布岗位 1500 万个。今天有哪些部委信息值得关注？海河流域地下水超采区面积 10 年减少近三成；新一轮找矿突破战略行动发现 10 个亿吨级油田；春节前后全国举办招聘活动发布岗位 1500 万个。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;去年检察机关批准逮捕 75 万刑事犯罪嫌疑人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最高人民检察院 2 月 14 日举行新闻发布会通报了 2024 年全面深化检察改革工作情况。去年，全国检察机关共批准逮捕各类刑事犯罪嫌疑人 75 万余人，提起公诉 163 万余人。会同最高人民法院、公安部制定依法打击跨境电信网络诈骗犯罪工作意见，起诉电信网络诈骗犯罪近 8 万人，同比增加超 50%。会同最高人民法院、公安部、司法部健全虚假诉讼常态化惩治和预防机制，完善部门协作联动的综合治理体系，督促依法纠正虚假诉讼 6000 余件，起诉虚假诉讼犯罪 800 余人。10 年来立案办理公益诉讼案件超过 110 万件。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;海河流域地下水超采区面积 10 年减少近三成&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据水利部网站 2 月 14 日消息，海河流域近日全面完成新一轮地下水超采区划定工作，监测数据显示，流域地下水超采区面积较 2015 年减少 29%，地下水超采量和严重超采区面积大幅减少。根据本次划定成果，海河流域内浅层地下水超采区分布于京冀晋豫鲁 5 省市，深层承压水超采区分布于津冀豫鲁 4 省市，内蒙古和辽宁在流域范围内无超采区。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;两部门：加快推进大湾区国际一流仲裁机构建设&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/173951992226224500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据最高人民法院 2 月 14 日消息，日前，最高人民法院、司法部联合印发了《关于充分发挥仲裁职能作用，服务粤港澳大湾区高质量发展的意见》。《意见》明确「港（澳）资港（澳）仲裁」制度，提出在粤港澳大湾区内地九市设立的港资、澳资企业既可以约定内地为仲裁地，也可以约定香港、澳门为仲裁地解决商事纠纷。《意见》对规划建设粤港澳大湾区国际商事仲裁中心作出细化落实，强调要加快推进大湾区国际一流仲裁机构建设，将广州、深圳国际商事仲裁中心建设试点与香港、澳门国际法律及争议解决服务中心建设紧密结合，规划建设大湾区国际商事仲裁中心，建立大湾区统一仲裁规则和线上争议解决平台。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;新一轮找矿突破战略行动发现 10 个亿吨级油田&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，近日，记者从自然资源部中国地质调查局获悉，我国新一轮找矿突破战略行动成效显著：新发现 10 个亿吨级油田、19 个千亿方级气田；探获 10 个大型以上铀矿床，铀矿资源量大幅增加；铜、金、镓、锗、铟等 12 种矿产资源量显著增加；锂、锆、铪、氦气、稀土等战略性新兴产业相关矿产取得重大突破。中国工程院院士唐菊兴介绍，「铜矿是工业最重要的‘粮食’。新一轮找矿突破战略行动，全国新增 3000 多万吨铜，等同于以前 10 年期间总和。」能源矿产方面，我国在鄂尔多斯盆地探明 3 个千亿方级深层煤层气大气田，探明地质储量突破 5000 亿立方米；发现全球首个超深水超浅层大型气田，新增天然气探明地质储量超 1000 亿立方米&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部：301 个县市区实现学前教育普及普惠&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据教育部网站 2 月 14 日消息，日前，教育部认定 301 个县（市、区）为学前教育普及普惠县。其中，浙江省湖州市、衢州市，山东省青岛市、东营市，福建省厦门市，新疆维吾尔自治区博尔塔拉蒙古自治州等 6 个市（州）已全域通过国家评估认定。教育部要求，各地要深入研判学前人口规模结构变化对教育提出的新挑战新要求，统筹近期和中长期、统筹优化存量和合理调整变量，区分轻重缓急，加强前瞻性布局，建立同学前人口变化相协调的基本公共教育服务供给机制。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;解放军和武警出动 326 人次参与筠连抢险救灾&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 14 日下午，国防部新闻发言人张晓刚大校就近期涉军问题发布消息。近日，四川宜宾市筠连县发生山体滑坡，解放军和武警部队官兵迅即投入抢险救灾工作。张晓刚表示，截至目前，解放军和武警部队累计出动 326 人次，参与人员搜救、群众安置、道路抢通、隐患排查、物资搬运等任务，协助地方转移疏散群众 230 余人。全军部队忠实践行全心全意为人民服务的根本宗旨，随时做好支援地方抢险救灾准备，切实保障人民群众生命财产安全，坚决完成党和人民赋予的各项任务。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;春节前后全国举办招聘活动发布岗位 1500 万个&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社 2 月 14 日消息，1 月中旬至 3 月中旬，人力资源和社会保障部、交通运输部等八部门在全国开展 2025 年春风行动，集中为劳动者、用人单位提供就业服务。各地春风行动不停歇，春节期间持续举办线上线下招聘活动，提供专车、专列、包机服务，帮助劳动者早返岗、企业稳开工。从 1 月中旬至 2 月 11 日，全国已累计举办各类招聘活动 2.2 万场，发布岗位 1500 万个；发出务工人员专列、专机、包机 1.5 万辆（列、架）次，输送劳动者 37 万人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;五部门调整重大技术装备进口税收政策有关目录&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「工信微报」微信公众号 2 月 14 日消息，工业和信息化部等五部门近日联合印发通知，调整重大技术装备进口税收政策有关目录。通知涉及的《国家支持发展的重大技术装备和产品目录（2025 年版）》、《重大技术装备和产品进口关键零部件、原材料商品目录（2025 年版）》和《进口不予免税的重大技术装备和产品目录（2025 年版）》，自今年 3 月 1 日起执行。《工业和信息化部，财政部，海关总署，国家税务总局，国家能源局关于调整重大技术装备进口税收政策有关目录的通知》（工信部联重装〔2021〕198 号）同时废止。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;农业农村部：研究乡村治理等数字化关键技术&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据农业农村部网站 2 月 14 日消息，农业农村部印发《全国农业科技创新重点领域（2024–2028 年）》。在乡村发展方面，其中提出，研究构建适宜于东部、中西部和东北地区等不同区域、不同经济发展水平的农业农村现代化发展模式和推进路径。研发适用于不同区域的农村生活垃圾、生活污水、厕所粪污等处理及资源化利用技术模式，建立农村人居环境整治提升监测评估技术体系。研究低碳生态乡村建设、乡村风貌整治提升、建筑本土化低碳改造设计、村民基础设施防灾减灾能力提升等关键技术，打造高品质低碳乡村。研究乡村治理、文化康养、产业链前后延伸等数字化关键技术，推动信息数据集成共享，助力数字乡村建设升级。集成应用乡村空间布局、产业布局、乡村文旅、宜居住宅等关键技术模式。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12351122.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12351122.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 10:11:16 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 功勋大熊猫「永明」32 岁离世，企业要求员工「不结婚就解聘」被叫停</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：成都大熊猫繁育研究基地&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250214/173952062461416800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？浙江一渔船在闽东海域沉没 10 人落水：8 人获救 2 人仍在搜寻；陕西勉县发生野猪伤人事件：两人受伤，野猪已被当场击毙；重庆率先打破户籍限制，农业转移人口也可申请市级公租房。今天有哪些地方新闻值得关注？浙江一渔船在闽东海域沉没 10 人落水：8 人获救 2 人仍在搜寻；陕西勉县发生野猪伤人事件：两人受伤，野猪已被当场击毙；重庆率先打破户籍限制，农业转移人口也可申请市级公租房。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【四川】多器官功能衰竭，曾旅日多年功勋大熊猫「永明」离世&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 14 日，四川省成都大熊猫繁育研究基地在官方微信发布消息，大熊猫「永明」于 2025 年 1 月 25 日离世。大熊猫「永明」谱系号 390，雄性，1992 年 9 月 14 日出生于北京动物园，1994 年两岁时为中日合作繁殖研究前往日本和歌山县白浜野生动物园。它创造了海外最大的大熊猫家族「浜家族」，先后获得「日本动物大奖最高奖」「中日友好特使」等荣誉。大熊猫「永明」是 16 只大熊猫的父亲，其中与大熊猫「梅梅」诞下 6 个孩子，与大熊猫「良浜」育有 10 个孩子。2023 年 2 月，它带着双胞胎女儿「樱浜」「桃浜」荣归故里，定居熊猫基地英雄农场。2025 年 1 月，「永明」出现嗜睡、采食减少、长时静卧等状况，最终因多器官功能衰竭死亡。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山东】临沂一企业要求单身员工「不结婚就解聘」，已被叫停&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据极目新闻消息，2 月 12 日，有网友发帖称，山东省临沂市沂南县一企业要求单身员工在限期内结婚，否则将解除劳动合同。网传帖文显示，山东沂南舜天化工集团向单身工友（25-58 岁，含离异）发布通知，要求单身员工在 2025 年 9 月 30 日前成家立业。通知称，若限期内不能结婚成家，将与员工解除劳动合同。对此，山东省舜天化工集团有限公司工作人员表示，此为公司高层的决定，是企业内部事情，跟外界无关。另据海报新闻报道，该企业已被人社部门下达责令改正指令书，撤销并废止了通知提出的规定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】渔船在闽东海域沉没 10 人落水：8 人获救 2 人仍在搜寻&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250214/173952062461416800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 13 日晚，浙江省玉环市海洋经济发展局发布情况通报称，当日 6 时 50 分许，玉环一渔船在福建闽东海域锚泊期间发生沉船事故，船上 10 人全部落水。接到报警后，玉环立即发动周边渔船前往出事海域搜救，中国海监船也第一时间赶往事发海域参与搜救。落水 10 人中，8 人获救，2 人仍在全力搜寻中。相关部门已成立事故调查组，事故原因正在调查中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河北】雄安新区今年将加快建设北大人民医院等疏解医院项目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端 2 月 14 日消息，记者从雄安新区获悉，2025 年，雄安新区将加快疏解医院建设进度。其中包括，积极推动北京大学人民医院雄安院区项目加快建设；全力推动北京协和医院国家医学中心（雄安院区）一期项目、第二批先行启动的 3 家疏解医院雄安院区前期工作；强化医疗衞生协同发展，推动疏解医院与新区医院建立医联体；加快推动雄安宣武医院二期全面投用，有序完善科室设置。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】网传三亚女子潜水被教练威胁，潜水协会：深入调查核实&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「三亚潜水发布」微信公众号消息，2 月 13 日晚，海南省三亚市潜水行业协会发布回应称，近期，该协会留意到网络上流传「三亚女子潜水时被教练取下面罩并威胁」的内容。经协会深入核查，发现全网多处出现一模一样的图文内容，相关情况该协会将持续跟进，并积极配合有关部门深入调查核实。「对于部分自媒体利用旧闻恶意炒作、蹭取流量的行为，我们表示强烈谴责，对于故意传播不实、陈旧信息误导公众，损害三亚潜水行业声誉的，我们将依法追究其法律责任。」该协会表示。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【陕西】勉县发生野猪伤人事件：两人受伤，野猪已被当场击毙&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 14 日，陕西省汉中市勉县林业局发布情况通报称，2 月 12 日 14 时许，勉县武侯镇莲水社区二组发生一起野猪伤人情况，一名群众腿部受伤，另一名群众面部、手臂、腿部受伤。目前，2 名伤者均在医院接受治疗，伤情平稳，无生命危险。事发后，当地派出所民警与镇村干部赶赴现场，将受伤群众送医治疗，并现场击毙野猪。公安、林业部门开展调查，通过查看监控、走访周边群众核实，当日一头野猪下山觅食，因周围群众叫喊，野猪受惊后，窜入农户院中致人受伤，未发现「护林员带狗追赶野猪」情形。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【重庆】率先打破户籍限制，农业转移人口也可申请市级公租房&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据农民日报报道，记者近日从重庆市住建委获悉，重庆积极将城市中稳定生活的农业转移人口纳入住房保障范畴，构建起分层分类、租购并举的住房保障体系，实现对农业转移人口住房保障的全面覆盖。在兜底性居住保障方面，重庆市公租房先行先试，只要是在中心城区稳定就业的农业转移人口，满足特定住房和收入标准，就能申请市级公租房。申请渠道便捷，群众既可以前往各区公租房申请窗口办理，也能通过「渝快办」进行线上申请。2025 年，重庆计划分配 2.5 万套公租房，为更多农业转移人口提供居住保障。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】手机半夜自己下单 1.5 万手表，警方打掉涉案千万跨国案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻报道，家住北京的张先生某天夜间突然遇到手机莫名黑屏、震动、不受控制的情况。第二天他发现自己的信用卡被盗刷，立刻报警。警方调查发现，张先生的钱被支付到泰国一家免税店，买了一块 1.5 万元的手表。以此为线索，警方挖出一个境内外勾结，盗刷信用卡犯罪的链条。该案件链条共涉 70 多人，涉及案件已核实 150 余起，涉案金额约 1000 多万元。目前，警方已在全国 16 个省市抓获 70 多名嫌疑人。警方调查发现，犯罪团伙使用了多种手段盗取被害人的信用卡信息。犯罪嫌疑人发送钓鱼短信，其中加入陌生链接，并伪造「官方网站」；被害人点进链接后，犯罪嫌疑人便要求其填入银行的卡面信息；再通过冒充「公检法」等方式恐吓，一些被害人便会泄露自己的银行卡信息。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12351200.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12351200.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 10:09:40 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>「金融虎」李吉平被控 20 年受贿 5730 万，当庭认罪悔罪</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：信阳市中院&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250214/173952750834855800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;李吉平曾被通报「违反组织原则，大肆干预、插手金融机构职工录用、职务晋升工作」。李吉平曾被通报「违反组织原则，大肆干预、插手金融机构职工录用、职务晋升工作」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据「信阳法院」微信公众号消息，2025 年 2 月 14 日，河南省信阳市中级人民法院一审公开开庭审理了国家开发银行原党委委员、副行长李吉平受贿一案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信阳市人民检察院起诉指控：2001 年至 2021 年，被告人李吉平利用担任国家开发银行政策研究室主任，国家开发银行四川省分行党委书记、行长，国家开发银行党委组织部副部长、人事局副局长，国家开发银行党委委员、副行长等职务上的便利，为有关单位和个人在贷款审批、工程承揽等事项上提供帮助，直接或通过他人非法收受财物共计折合人民币 5730 万余元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关提请以受贿罪追究李吉平的刑事责任。庭审中，检察机关出示了相关证据，被告人李吉平及其辩护人进行了质证，控辩双方在法庭的主持下充分发表了意见，李吉平进行了最后陈述，并当庭表示认罪悔罪。庭审最后，法庭宣布休庭，择期宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，李吉平出生于 1955 年，辽宁大连人，高级经济师，早年就职于中国建设银行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1994 年 3 月起，他在国家开发银行工作，先后担任政策研究室主任、四川省分行行长，2008 年 9 月至 2016 年 1 月任国家开发银行副行长，随后到龄退休。2024 年 3 月 13 日，中央纪委国家监委网站发布消息，李吉平涉嫌严重违纪违法被查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250214/173952750834855800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月 1 日，中央纪委国家监委通报李吉平被开除党籍。他被指丧失理想信念，背弃初心使命，搞迷信活动；违反中央八项规定精神，违规接受宴请；违反组织原则，大肆干预、插手金融机构职工录用、职务晋升工作，污染政治生态；廉洁底线失守，大肆收受礼金，违规拥有非上市公司股份，大搞钱色交易；将党和人民赋予的公权力异化为谋私的工具，利用职务便利为他人在贷款融资、企业经营等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352321.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352321.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 10:08:03 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>俄乌问题谈判即将启动之际，切尔诺贝利核电站遭无人机袭击</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;切尔诺贝利核电站 4 号反应堆。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250214/173952465537462600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;防护掩体受损严重，但附近辐射水平处于正常范围。封闭 4 号反应堆的石棺年久失修，其中的核材料仍然存在被制成脏弹的可能性。防护掩体受损严重，但附近辐射水平处于正常范围。封闭 4 号反应堆的石棺年久失修，其中的核材料仍然存在被制成脏弹的可能性。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;据新华社消息，国际原子能机构 2 月 14 日在社交媒体上表示，当天 1 时 50 分左右，该机构驻乌克兰切尔诺贝利核电站的团队听到爆炸声，已知附近辐射水平正常、稳定。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当时核电站的「新安全封隔」设施内传出爆炸声，并出现火情，该封隔设施负责保护切尔诺贝利核电站 4 号反应堆。据了解，一架无人机撞上了「新安全封隔」设施顶部。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后乌克兰总统泽连斯基通过社交媒体证实，一架携带爆破弹的俄方攻击型无人机袭击了切尔诺贝利核电站已损毁的&lt;span&gt;4 号反应堆&lt;/span&gt;防护体。该掩体被这架无人机破坏了，大火也已经被扑灭。按照目前监测的结果，辐射情况尚未增加。据初步估计，防护掩体受损情况严重。乌克兰国家紧急服务部门通报称，当地记录到的辐射剂量为每小时 0.57 微西弗，没有超过允许值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯方面未对此做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;切尔诺贝利核电站位于&lt;/span&gt;&lt;span&gt;基辅&lt;/span&gt;&lt;span&gt;以北约 110&lt;/span&gt;&lt;span&gt;公&lt;/span&gt;&lt;span&gt;里的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;普里&lt;/span&gt;&lt;span&gt;皮亚季，是苏联时期在乌克兰境内修建的第一座核电站，其中 4 号机组于 1981 年开始并网发电。1986 年 4 月 26 日凌晨，4 号反应堆发生爆炸，大量放射性物质外泄，致使 320 多万人受到核辐射侵害。为了防止进一步泄漏，4 号反应堆被封闭在石棺内，其余 3 个机组仍继续工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;覆盖旧掩蔽体的「新安全封隔」设施于 2019 年安装完成，欧洲复兴开发银行为此提供了 22 亿欧元。不过，该反应堆内仍残留大量核材料，存在被制成脏&lt;span&gt;弹&lt;/span&gt;的可能性。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250214/173952465537462600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在持续近 3 年的俄乌冲突中，乌克兰的四座核电站反复发出警报，特别是在乌克兰南部被俄罗斯占领的扎波罗热核电站，这是欧洲最大的核电站，也是世界十大核电站之一。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在美国特朗普政府的推动下，目前俄乌冲突很可能即将进入谈判阶段。特朗普 12 日先后与俄罗斯总统普京和泽连斯基先后通电话。美俄两国同意很快就乌克兰问题举行谈判。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美国防长赫格塞思近日在访问欧洲期间表示，乌克兰要恢复 2014 年之前的边界，以及加入北约是不现实的。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;追求这些虚幻的目标只会使得战争延长，造成更多的痛苦。特朗普随后认可了&lt;/span&gt;&lt;span&gt;赫格塞思的表态&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，但表示作为和平协议的一部分，部分土地会归还给乌克兰。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352137.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352137.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 09:49:17 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>官方通报重庆燃气集团收费异常：整改不到位，仍存抄表混乱等问题</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/17395259012074000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;未发现乱涨价、燃气表计量失准、燃气质量、远程操控改变燃气表计量和换表导致气费上涨等问题。未发现乱涨价、燃气表计量失准、燃气质量、远程操控改变燃气表计量和换表导致气费上涨等问题。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据「重庆发布」消息，2025 年 2 月 14 日，重庆市市场监督管理局发布重庆燃气集团燃气收费问题调查情况通报称，重庆燃气集团仍存在抄表周期混乱等问题，但是未发现换表导致气费上涨等问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2024 年 4 月，重庆市多名居民反映家中燃气费用暴增，质疑换表后导致燃气费用增加。为此，重庆市曾专门召开燃气调查情况新闻发布会介绍，经过重庆市联合调查组调查，确认重庆燃气集团等燃气企业存在部分市民反映的多计多收燃气费等问题。随后，重庆燃气集团被要求整改，该公司党委书记、总经理被免职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重庆市市场监督管理局 2 月 14 日通报称，2025 年 1 月以来，有市民陆续反映重庆燃气集团燃气收费异常。重庆市委、市政府高度重视，市市场监管局、市经济信息委迅速成立调查组，深入开展群众反映问题调查核查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，2024 年 4 月查处重庆燃气集团多计多收燃气费问题以来，该企业未深刻汲取教训，落实整改责任不到位，整改工作流于形式、推进不力。目前，仍然存在抄表周期混乱、违规估抄、错抄、抄表力量配备不足等问题，涉及侵犯消费者合法权益；未发现乱涨价、燃气表计量失准、燃气质量、远程操控改变燃气表计量和换表导致气费上涨等问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重庆燃气集团被通报的问题主要包括抄表周期混乱失序问题整改不到位。2024 年 5 月至 2025 年 1 月，该企业的抄表周期仍不规律，周期不足 25 天和超过 90 天的占比达 7.54%，因计费周期不稳定导致部分用户燃气费时高时低，且存在未按规定向用户提前告知抄表周期变更的问题，引发群众质疑。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/17395259012074000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，违规估抄错抄问题仍然频发。该企业 2025 年 1 月账单中，有 22.72 万户用户前两月估抄气量为 0，此次累加了前两月的实际用气量，一次性缴纳了 3 个月的气费，虽均按第一阶梯价格结算，未发现多计多收问题，但因部分用户对此不知情，加之冬季用气量增加，导致当月实缴费用与用气感受反差较大。2024 年 5 月以来，该企业违反燃气估量不高于该用户上年度最高单月实际用气量的规定，涉及 3.11 万户次，且相关情况未及时告知有关用户，高估气量 71.11 万方、预收金额约 156 万元。官方已督促其逐户沟通并清退处置到位。2024 年 5 月以来，该企业因错抄错录导致错计错收 1739 户，涉及气量 12.67 万方、金额 27.82 万元。对此，官方已督促企业清退错收款、更正录入数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，为规范抄表周期，该企业自 2025 年 1 月 1 日起，全面实施居民类用户抄表收费「月抄、月清、月推」，但因工作准备不足，未能在 2024 年 12 月底完成所有用户的费用清算，也未及时告知计费周期调整事宜，1.12 万户用户 1 月份陆续收到 2 笔燃气费账单（2024 年 12 月、2025 年 1 月燃气费账单），部分用户对此产生质疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重庆市市场监督管理局表示，重庆燃气集团未认真汲取教训、整改不力，落实相关制度不到位，损害了群众利益，造成了不良影响，市场监管部门拟依法对其违法行为给予从重处罚，责令重庆燃气集团立即整改，拟处罚金共计 810 万元。调查组已将相关情况通报该企业上级单位，责令其深入开展内部调查，严肃问责处理相关责任人，并成立专项工作组入驻重庆燃气集团开展为期 3 个月的专项整治。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352184.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352184.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 09:41:23 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普提出的「对等关税」是什么，哪些地区或涉及？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 13 日，美国华盛顿特区，美国总统特朗普与印度总理莫迪在白宫会晤。图源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173952346442033500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;欧盟、印度、巴西、越南、韩国等地或被特朗普「点名」。欧盟、印度、巴西、越南、韩国等地或被特朗普「点名」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，美国总统唐纳德·特朗普当地时间周四签署备忘录，要求相关部门「迅速」确定与每个贸易伙伴的「对等关税」（reciprocal tariffs），并在 4 月 1 日前提交报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析师认为，这可能是对此前「普遍关税」（blanket tariff）方案的替代，理论上可能会降低美国关税大幅提高的可能性。综合考虑税率和贸易差额来看， 「对等关税」可能对印度、巴西等新兴国家或地区的影响更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国研究机构凯投宏观表示，如果特朗普采取「对等关税」的策略，而不是其竞选时宣称的对所有国家进口产品加征 10-20% 的关税，那么美国整体有效关税税率的上升幅度可能小于此前假设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资银行高盛也认为，从特朗普的最新发言来看，他似乎将「对等关税」视为「普遍关税」的替代方案。若果真如此，理论上将降低美国关税进一步大幅提高的可能性，最终还可能推动部分贸易伙伴降低关税（理论上也会带动美国降低关税）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，分析人士指出，「对等关税」政策明显违背了世贸组织（WTO）所确立的关税互惠和最惠国原则，并未整体考虑经济体之间的贸易结构及其客观存在的合理性，将使全球价值链的发展遭受巨大的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173952346442033500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果从全球贸易的角度来看，对等关税的落地，其实相当于美国对全世界都彻底放弃了世贸组织‘最惠国待遇’条款，在这一点上，可能实施的对等关税比普遍关税还要恶劣。」对外经贸大学国际经济贸易学院教授崔凡对界面新闻说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最惠国待遇是指，一国给予另一国的优惠待遇应无条件地适用于所有其他与该国有贸易关系的国家。其核心特点是互惠性、无条件性和普遍性。互惠性要求享受优惠待遇的同时，也应承担向其他缔约方提供相应优惠的义务；无条件性意味着享受优惠时无需提供额外补偿；普遍性则强调优惠待遇应无条件地、立即给予所有其他第三方。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;什么是「对等关税」？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;备忘录文本称，特朗普政府将通过确定对每个贸易伙伴的对等关税，大力打击与贸易伙伴的非对等贸易安排，以此来减少庞大且持续的商品贸易逆差，并解决与贸易伙伴之间其他不公平和不平衡的贸易问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「为了公平起见，我决定征收对等关税，这意味着其他国家向美国征收多少关税，我们也将向他们征收多少关税。」特朗普在签署备忘录时说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「对等关税」的提法来自特朗普第一个任期内起草的《对等贸易法案》（Reciprocal Trade Act），该法案授权总统对某国产品征收的关税等同于该国对从美国进口的同一产品所征的关税。截至目前，该法案尚未在美国国会进行讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;崔凡表示，对等关税本身并没有一个特别明确的定义，「对等」的概念非常复杂。「现在还不明确的是，特朗普要的到底是整体关税基础之上的对等，还是具体产品关税的对等，是关税税率对等还是没有贸易逆差的‘结果对等’？或者都会考虑。此外，备忘录还提到了非关税壁垒、劳工政策、增值税等方面，这就涉及到税制等更复杂的问题。」他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高盛认为，「对等关税」通常可采取三种形式：国家层面的对等、按国家划分的产品层面对等、纳入非关税壁垒的对等。第一种情况最为简单易行，即将来自某国所有商品的关税提高到该国对美国进口商品所征税率的平均水平。在这种情况下，尽管个别贸易伙伴将面临更高的关税加征幅度，但对于墨西哥、加拿大和韩国等签署自由贸易协定的国家应该没有影响，因此整体影响不大，美国平均有效关税税率提高或不到 1 个百分点。第二种情况比第一种情况要复杂得多，可能带动平均有效关税税率上升约 2 个百分点。第三种情况最为复杂，实施难度最大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高盛表示，非关税壁垒通常指行政管理或监管方面的贸易壁垒，如衞生检验、许可及其他监管要求。除了计算非关税政策的关税等值十分复杂之外，纳入非关税壁垒的主要风险在于，特朗普政府可能寻求通过加征关税抵消增值税的影响，他一直认为增值税对美国出口构成壁垒。然而，增值税适用于在贸易伙伴本土市场购买的所有产品，包括在那里生产的产品，而且更接近于消费税（美国各州几乎都征收消费税），而非关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「特朗普可能采取一种混合的形式，即主要在国家层面，但纳入某些特定产品的关税均等化。例如，可能用来实现汽车关税的均等——此举将主要针对欧盟，欧盟进口汽车的关税税率为 10%——即便并不寻求均等化所有产品层面的关税。」高盛说。美国对欧盟汽车征收的进口关税税率为 2.5%。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;新兴市场受到的影响更大&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;通常来说，发达国家的关税普遍较低，而新兴市场往往实行较高的关税政策，以保护国内产业并增加财政收入。因此，「对等关税」政策对新兴市场的影响可能更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华泰证券表示，从综合税率对等和贸易差额两方面来看，预计欧盟、印度、巴西、越南、中国台湾地区、韩国等或成为美国加征「对等关税」的主要对象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华泰证券分析称，从税率对等的角度来看，2024 年美国前 15 大贸易伙伴实施的最惠国关税税率大都高于美国，其中印度、韩国、巴西、越南、墨西哥、中国台湾地区等地的关税税率偏高。从进出口额对等角度看，2024 年对美绝对顺差排名中，中国大陆、欧盟、墨西哥、越南、中国台湾地区位居前五，合计占比 74%。相对顺差层面，越南、中国大陆、中国台湾地区、瑞士、印度、韩国等地对美顺差的相对规模较大，2024 年对美顺差占本地区对美出口的比例均不低于 50%（即对美出口高于从美国进口一倍或以上）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凯投宏观认为，印度、巴西、土耳其可能是受「对等关税」政策影响最大的国家。这些国家政府很可能会向特朗普做出让步，以防止被征收对等关税。到目前为止，特朗普的威胁似乎起到了一些作用。比如，印度最近削减了摩托车和部分威士忌产品的进口关税；欧盟上周也表示，将考虑降低汽车进口关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，凯投宏观指出，对等关税政策将导致美国整体有效关税上升，这意味着美国通胀和利率将走高，这对阿根廷等面临高外部借贷成本的新兴市场国家来说，是一个额外的不利因素。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12351883.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12351883.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 09:31:48 GMT</pubDate>
            <author>刘婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>大米价格过高，日本政府首次为保流通量放米 21 万吨</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 7 月 25 日，日本东京，一家超市的工作人员正在张贴大米限购的告示。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173952380263031800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;5 公斤装大米零售均价已达到 3688 日元（约合人民币 175 元）。5 公斤装大米零售均价已达到 3688 日元（约合人民币 175 元）。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2 月 14 日，日本农林水产大臣江藤拓宣布，为增加流通量、降低米价，当局将最多投放 21 万吨政府储备米。日本从去年 7 月就开始出现「大米荒」，米价持续攀升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据共同社报道，此前日本政府只在出现自然灾害、大规模歉收等紧急情况下才放米，这是首次以保障大米流通动用储备米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本政府计划先于 3 月投放 15 万吨大米，通过招标将大米出售给日本全国农业协会联合会等主要收购单位，后续投放将参考具体价格情况。首批投放的大米预计将于 3 月底或 4 月初进入超市零售，大部分大米为去年生产，还有部分为 2023 年产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照惯例，为了防止米价暴跌，日本政府还将在 1 年内回购与投放量相等的大米。据日本政府本月的调查，5 公斤装大米的零售均价已达到 3688 日元（约合人民币 175 元），去年同期为 2023 日元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 7 月，日本已经出现大米供应紧张，多地超市大米售罄。当时日本政府解释，2023 年的异常高温导致大米产量下降。日元持续贬值后，赴日游客人数上涨，推高了大米需求量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，去年 8 月日本宫崎县附近海域发生 7.1 级地震。此后，日本气象厅发布南海海槽大地震警报。今年 1 月，日本政府地震调查小组再警告未来 30 年内南海海槽发生「特大地震」的概率提升至 80%。这一连串地震预警引发了恐慌情绪，民众开始囤购大米。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173952380263031800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本农林水产部数据显示，去年日本的大米产量为 679 万吨，比 2023 年高出 18 万吨。但截至去年 12 月，主要经销商收购的大米数量反而出现下降。日本农林水产部怀疑，预计米价将继续上涨，部分米农和批发商开始囤积大米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大米是日本少数能完全自给自足的粮食之一。2023 财年，该国大米自足率为 99%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12351948.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12351948.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 09:22:16 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>海关系统又有官员落马，国家口岸办原常务副主任宋立强被查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173952343851129600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2023 年以来，海关系统掀起反腐风暴，各地和总署已有多名官员被查。2023 年以来，海关系统掀起反腐风暴，各地和总署已有多名官员被查。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 14 日，据中央纪委国家监委驻海关总署纪检监察组、山东省纪委监委消息，国家口岸管理办公室原常务副主任宋立强涉嫌严重违纪违法，目前正在接受中央纪委国家监委驻海关总署纪检监察组纪律审查和山东省德州市监察委员会监察调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，宋立强，男，1959 年 9 月出生，汉族，辽宁盘锦人，中共党员，本科毕业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前能查询到关于宋立强的公开资料并不多，他曾长期在乌鲁木齐海关工作，后陆续担任大连海关副关长、贵阳海关关长等职务。宋立强还曾担任海关总署财务司司长，至少在 2019 年前后，他已担任国家口岸办常务副主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据官网资料，国家口岸管理办公室的主要职责是牵头起草口岸管理规章制度，组织拟订口岸发展规划、电子口岸规范并协调实施，牵头拟订口岸安全联合防控工作制度，协调口岸通关中各部门的工作关系，指导和协调地方政府口岸工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1998 年国务院机构改革时，撤销了成立于 1993 年的国家口岸办公室，并将其口岸规划、审理职能交给海关总署承担。2006 年 5 月中央编办批覆海关总署口岸规划办公室更名为「国家口岸管理办公室」。至此，撤销了近十年的国家口岸办恢复成立。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173952343851129600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年以来，海关系统掀起反腐风暴，各地和总署已有多名官员被查，海关总署直属机构中也有青岛海关原关长贺水山、拱北海关原关长周斌、厦门海关原关长柏华冰等高级官员落马。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在口岸管理领域，2023 年 1 月，海关总署口岸监管司原副司长窦树龙也被查，随后被开除党籍和公职。经查，窦树龙丧失理想信念，背弃初心使命，无视中央八项规定精神，违规收受礼品、礼金、消费卡，接受可能影响公正执行公务的宴请；违规从事营利活动；利用职务便利，在加快动植物检疫许可审批、协调隔离场所验收等方面为他人谋取利益，并非法收受财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 9 月，海关总署原党委委员、副署长孙玉宁被查，他成为近年来海关系统在反腐风暴中落马的最高级官员。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12351878.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12351878.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 09:00:38 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>马斯克呼吁根除所有联邦机构，美国 14 州起诉：你违宪了</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 13 日，美国华盛顿特区白宫，马斯克参加会谈。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250214/173952009775461500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;各州的目标是要求法院宣布马斯克的指令和行动无效，并发布限制令。各州的目标是要求法院宣布马斯克的指令和行动无效，并发布限制令。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;随着埃隆·马斯克率领的「政府效率部」对美国联邦政府部门展开大审查，对马斯克权力过大的质疑声也在不断上涨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 13 日，全美 14 个州提起集体诉讼，起诉马斯克、美国总统唐纳德·特朗普和政府效率部，指控各方违反宪法。而在诉讼案增加之时，马斯克继续放话，称所有联邦机构都应该被「删除」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四，新墨西哥、密歇根、加利福尼亚、俄勒冈、华盛顿等 14 州的总检察长在华盛顿特区联邦法院提起诉讼，指控特朗普未经国会许可成立政府效率部之举违反宪法，马斯克及其领导的政府效率部在没有国会授权的情况下对联邦政府行使「不受约束的权力」也违反宪法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起诉书指出，马斯克对联邦政府的所作所为是经过参议院投票批准的官员才能采取的行动。但马斯克在未经授权的情况下拆解联邦机构、获取敏感数据，对州政府、地方政府、联邦雇员和美国民众构成严重阻碍。政府效率部则危及网络安全，破坏公众对联邦政府的信任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这 14 州要求法院禁止马斯克向政府效率部以外的行政部门发布命令，并宣布他的行为没有法律效力。对于马斯克「通过非法机构获得的数据」，各州要求马斯克解释相关数据的使用方式，并要求法院叫停马斯克以及政府效率部的「无授权获取」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起诉书还要求禁止马斯克和政府效率部擅自更改公共资金的使用、取消政府合同、采取措施解散联邦政府机构等。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250214/173952009775461500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;密歇根州总检察长达纳·内塞尔在新闻发布会上表示，各州的目标是要求法院宣布马斯克的指令和行动无效，并发布限制令。亚利桑那总检察长克里斯·梅耶斯还表示，美国人在 250 年后被一个「未经选举的亿万富翁」所驱使，会让美国国父们都感到愤怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在周四当天，马斯克在阿联酋参加世界政府峰会时进一步表示美国应该「删除所有联邦机构，而不是还留下一些」。他称，如果斩草不除根，杂草很快就会重新长出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，马斯克领导的政府效率部正面临一系列诉讼。本周，20 多名联邦政府雇员提起诉讼，要求禁止马斯克和政府效率部获得敏感数据、开除联邦雇员，直到马斯克依照美国宪法获得合法任命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，19 个州总检察长提起诉讼，要求禁止政府效率部获取美国财政部的个人数据，指控政府效率部之举违反宪法。纽约州法官随后宣布暂时禁止政府效率部获取相关数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于最新的诉讼，白宫新闻发言人卡罗琳·莱维特谴责各州用司法做武器攻击特朗普，宣布白宫将继续在法庭与各方战斗。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12351029.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12351029.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 07:59:53 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>让潘宏拿 100 万？中国小动物保护协会辟谣：从未有过接触</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/173951567048030000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2 月 13 日，潘宏再次发视频回应称，「艾特」之死确实是自己的错，「一是经验不足，二是没有科学驯养。」2 月 13 日，潘宏再次发视频回应称，「艾特」之死确实是自己的错，「一是经验不足，二是没有科学驯养。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;网红博主潘宏被指虐狗事件争议未平。2025 年 2 月 14 日，中国小动物保护协会发声明辟谣称，该协会从未和潘宏有过接触，网传让潘宏拿出 100 万元系谣言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据媒体此前报道，潘宏是一名网红训狗师，经营狗场的同时，他也免费接「训恶犬」的业务，帮助网友矫正家中宠物犬咬人、护食等毛病，以其独特的训狗方式和直播互动获得了广泛关注，在社交平台上拥有千万粉丝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 月 19 日，潘宏在直播中给阿拉斯加「艾特」洗澡，意外导致其身亡，该事件迅速登上热搜。爱狗人士认为潘宏名为训狗，实则是虐狗。对此，潘宏曾发长文致歉，称「艾特」是心脏问题导致了悲剧，但是致歉并没有平息争议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 13 日，潘宏再次发视频回应称，「艾特」之死确实是自己的错，「一是经验不足，二是没有科学驯养。」他还称，「艾特」死亡当晚，一个声称是第三方某动物保护协会的人打电话说，让他拿出 100 万元就可平息此事，「我没有拿（100 万元），所以事件才闹到今天这么大。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国小动物保护协会 2 月 14 日发布《关于不实谣言的严正声明》称，近日，网上出现关于「某动物保护协会让潘宏拿出 100 万元」等的传言，被别有用心之人将「某动物保护协会」传讹为中国小动物保护协会，协会也接到很多关心和爱护中国小动物保护协会的朋友问询。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/173951567048030000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为此，中国小动物保护协会称，该协会从未和潘宏或其相关方有任何接触，更不存在所谓的「100 万元款项」一事，此类谣言纯属捏造，毫无事实依据，「我协会始终秉持公开、透明、合法的原则开展活动，绝不会从事任何违法违规行为。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该协会表示，已对相关谣言固定证据，「对于恶意编造、传播不实信息的行为，我协会表示强烈愤慨和严厉谴责，我们要求相关造谣者立即停止传播不实信息。」该协会将通过法律途径对散布谣言、诋毁该协会声誉的行为，依法追究法律责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国小动物保护协会官网资料介绍，该协会成立于 1992 年，是经民政部注册登记的国家级专业性社会团体，是唯一践行小动物保护公益事业的国家级 NGO 组织。协会一直以保护动物、维护动物的生存权利和不受虐待的权利、以及改善和提高小动物的生命条件、饲养水平为宗旨，坚决反对任何虐待、残害动物的行为和思想。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12350656.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12350656.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 06:51:08 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
    </channel>
</rss>