<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 16 Nov 2024 08:13:01 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>连续 7 年的统计报告显示上海重点产业国际竞争力上升，包括人工智能、生物医药等</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241115/173166176935580800_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;凭借产业基础优势和效率优势，上海产业综合竞争力波动上升，指标得分从 2018 年的 110.1 增至 2023 年的 121.8，但 2021 年以来增速放缓趋势明显。凭借产业基础优势和效率优势，上海产业综合竞争力波动上升，指标得分从 2018 年的 110.1 增至 2023 年的 121.8，但 2021 年以来增速放缓趋势明显。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黄景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11 月 15 日，&lt;/span&gt;上海社会科学院&lt;span&gt;连续第七年发布&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;上海重点产业国际竞争力系列报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告选取的重点产业包括&lt;span&gt;汽车产业、电子信息、生物医药、人工智能、高端能源等。&lt;/span&gt;报告显示，凭借产业基础优势和效率优势，上海产业综合竞争力波动上升，指标得分从 2018 年的 110.1 增至 2023 年的 121.8，但 2021 年以来增速放缓趋势明显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上海社科院应用经济研究所副所长、新经济与产业国际竞争力研究中心执行主任汤蕴懿在解读报告时指出，上海重点产业&lt;/span&gt;创新开放相互支撑，内外链接正在加强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，上海在多个领域实现了重大科技项目的突破。战略性新兴产业增加值为 11692.50 亿元，比上年增加 6.9%。战略性新兴产业增加值占上海市生产总值为 24.8%。在集成电路领域&lt;span&gt;，形成从设计、制造到封装测试等环节的完整产业链。在&lt;/span&gt;人工智能领域&lt;span&gt;，推动 AI 技术的研发和应用，推动了多个领域的智能化升级。&lt;/span&gt;&lt;!--[endif]--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;报告还显示，上海重点产业&lt;/span&gt;外部市场多元丰富，制造服务加快融合。&lt;span&gt;2018-2023 年数据观察，上海重点产业竞争力中国际市场表现指标增&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;长平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;均增速最高。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241115/173166176935580800.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据也能佐证这一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2023 年，上海进出口总值 4.21 万亿元人民币，创历史新高。上海对共建「一带一路」国家出口增长 6.5%。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;上海出口「新三样」产品 1677.9 亿元，增长 42.2%，占同期出口总值的 9.7%，拉高出口整体增速 2.9 个百分点。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;汤蕴懿还指出，&lt;/span&gt;上海的产业结构逐渐合理化，重点产业竞争力也趋于均衡。&lt;span&gt;2023 年，&lt;/span&gt;新能源汽车、生物医药、传统行业和能源装备&lt;span&gt;四大行业对上海重点产业国际竞争力的贡献度合计超过&lt;/span&gt;&lt;span&gt;78.42%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，构成上海重点产业国际竞争力提升的主要推动力量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;!--[endif]--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241115/173166309396574200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;上海重点产业国际竞争力的产业选择。图片来源：上海社科院&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;报告同时认为，&lt;span&gt;上海产业集聚程度有所下降，内外循环仍需打通。&lt;/span&gt;上海重点产业&lt;span&gt;集聚和新技术产出指标依然较低，上海在国内市场表现指标得分上已经连续三年呈下降态势。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;例如，上海先后&lt;/span&gt;&lt;span&gt;推出 55 家市级特色产业园区，已培育创建 18 家市级特色产业园区和 14 家区级特色产业园区，总面积达到 108 平方公里，但与广东、江苏相比，上海先进制造业集群优势并不突出。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，&lt;/span&gt;上海科技成果技术领域与产业领域错配、不配等问题依然存在。&lt;span&gt;从 2016 年开始，上海已成为国内科技成果净输出地，上海科技成果在地转化率仅为 35.7%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告还分析了当前上海产业发展面临的新变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球范围内，&lt;span&gt;各国高度重视科技创新和前沿产业发展；绿色技术和可持续产业领域得到广泛关注；产业链供应链区域化、本土化趋势凸显。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;国内更强调发展新质生产力的重要性，强调关键核心技术研发，强调产业链供应链数字化、智能化、绿色化转型。与此同时，长三角一体化协同创新更加活跃，区域内科技创新项目跨区域、跨领域联合攻关实施效果良好。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;为此，报告建议，&lt;/span&gt;上海要重视创新引领，建设具有国际竞争力的产业集群。同时更加重视核心环节，夯实产业链供应链的韧性和竞争力；主动对标国际高标准绿色经贸规则；更加重视一体化市场建设，壮大国际国内双重优势；同时更加重视新型贸易，助力产业高质量主动全球布局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作为推动经济社会发展的新动力，新质生产力进一步深刻改变着全球产业格局和国际竞争态势。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;商务部贸易救济调查局调查副专员史轶玮认为，上海&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;要在开放合作中加快发展新质生产力，一方面，坚持高水平对外开放；另一方面，坚决反对各种保护主义，充分利用全球创新资源和创新成果发展新质生产力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11993490.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11993490.html</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 02:39:53 GMT</pubDate>
            <author>黄景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>最大贩毒黑帮染指金矿，哥伦比亚全面和平希望渺茫</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241115/173163542689965800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「海湾帮」似乎只想利用谈判巩固其影响力。暂时停火只是其战术的一部分，真正目的是巩固土地控制，同时在与其他武装的竞争中掌握优势。「海湾帮」似乎只想利用谈判巩固其影响力。暂时停火只是其战术的一部分，真正目的是巩固土地控制，同时在与其他武装的竞争中掌握优势。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陈升龙&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;矿产资源丰富的南美洲国家哥伦比亚黑帮犯罪泛滥，营商环境风险再次引起关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据《华尔街日报》2024 年 11 月 12 日报道，哥伦比亚最大的贩毒集团盖坦主义自衞队（也称「海湾帮」）近几年伸长了触角，夺取该国武里蒂卡金矿的大量矿道，致使其所有者大陆黄金去年损失了超过 3.2 吨黄金，价值约 2 亿美元，相当于该矿总产量的 38%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紫金矿业集团拥有大陆黄金 69.28% 的股份。该&lt;a href=&quot;https://www.zjky.cn/news/news-detail-121561.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;集团&lt;/a&gt;于 11 月 14 日就相关报道作说明，称武里蒂卡金矿被非法采矿组织控制和盗采了浅部部分高品位矿体，因现场环境复杂，有关矿石含金量的确切数据尚需核实。该&lt;span&gt;矿山的安全仍然处于可控状态，黄金产量持续上升。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;矿业是哥伦比亚的重要经济支柱之一。武里蒂卡金矿被哥伦比亚政府认定为「国家战略利益项目」，2023 年产量为&lt;span&gt;金 8.3 吨。&lt;/span&gt;随着近年来俄乌、中东等地缘政治风险加剧，国际金价不断创下历史新高，哥伦比亚的非法金矿开采活动有所扩大。武里蒂卡金矿项目正是位于哥伦比亚安全形势较复杂的区域，其安全风险早就引发过讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紫金矿业称，2022 年下半年以来，由于现场执法和警力不足，非法采矿活动屡禁不止，非法采矿、暴力袭击事件大幅增加，给大陆黄金正常的生产活动带来严峻挑战。2023 年 5 月 17 日，武里蒂卡金矿遭遇爆炸恐怖袭击，共造成大陆黄金外协安保公司和劳务公司的 2 人遇难，以及包括 4 名哥伦比亚国家警察在内的 14 人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241115/173163542689965800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该集团还指出，早在数年前该项目交接时大陆黄金即与哥伦比亚政府有关部门签署了安全保衞协议，但没有获得预期效果。大陆黄金针对哥伦比亚政府未能按照其国际条约义务提供全面的安全保护事宜，向世界银行国际投资争端解决中心提出了仲裁请求。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241115/173164035527784900_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;哥伦比亚武里蒂卡金矿位置示意图。来源：谷歌地图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;按照&lt;span&gt;诺贝尔和平奖得主、&lt;/span&gt;前总统桑托斯的说法，黑帮每年从非法开采金矿得到的财富规模达 25 亿美元。黑帮染指金矿，其背后与该国贫富差距拉大、非法武装牢牢掌控根据地等历史原因有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;从 1958 年起的 16 年内，哥伦比亚主流党派自由党和保守党轮流主政。期间非法武装团体纷纷登场、在偏远地区抢占地盘。&lt;/span&gt;各武装组织之间也会因为争夺毒品控制权而火拼。「海湾帮」正是由&lt;span&gt;亚军事化组织&lt;/span&gt;哥伦比亚联合自衞队于 2006 年组成，随后大规模招募，影响力不断扩大，如今控制着哥伦比亚的主要跨国贩毒路线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2016 年底，总统桑托斯同「哥伦比亚革命武装力量」（简称「哥武」）签署和平协议，终结长达 52 年的内战。然而长期和平并没有到来，各类武装分支拒绝参与和平进程，继续袭击政府机构以及基础设施，&lt;/span&gt;在当地通过建学校、医院，搭桥修路，甚至实施独立的司法制度等方式以巩固对根据地的控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些非法武装组织还不断吸纳未成年人加入，以保持生命力。参与和谈的官员卡米洛·冈萨雷斯直言，非法武装有其生存空间，在一定程度上是因为政府角色和服务的缺失。‌政府需要重新思考战略，在对方控制的偏远社区进行大规模公共工程建设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年，新兴左翼政治团体「历史公约联盟」候选人佩特罗当选为哥伦比亚首位左翼总统。他在桑托斯的基础上推进社会政策改革、能源转型和绿色发展，同时与非法武装进行全面的和平谈判。此时，包括「海湾帮」在内的 6 个准军事集团提出愿意放下武器，以表明对新政府的善意和再次融入社会的决心。2022 年 12 月 31 日，双方签署了停火协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而 3 个月后，&lt;span&gt;「海湾帮」&lt;/span&gt;在&lt;span&gt;西北部对村民进行恐吓和袭击&lt;/span&gt;，促使政府对其领导人发出逮捕令、&lt;span&gt;停火协议&lt;/span&gt;被叫停。不过，政府于 2023 年 7 月重新开始与&lt;span&gt;「海湾帮」&lt;/span&gt;就正式和平谈判进行讨论，并于 8 月底暂停了逮捕令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据非营利组织&lt;a href=&quot;https://insightcrime.org/wp-content/uploads/2024/10/fip_clandelgolfo_final.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;和平思想基金会&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;的报告，在过去 5 年里，&lt;span&gt;「海湾帮」&lt;/span&gt;的规模几乎翻了一番，最多时拥有 9000 名成员，活跃于全国&lt;span&gt;三分之一省份。&lt;/span&gt;训练有素的武装人员遍及农村地区、加勒比海沿岸有天然海港的地区。其&lt;span&gt;贩毒网络蔓延到全球 28 个国家和地区。&lt;/span&gt;2022 年 6 月 8 日，哥伦比亚、美国、意大利、克罗地亚等国联手打击「海湾帮」，缴获 4.3 吨可卡因，案值高达 2.4 亿欧元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;除了贩毒，「海湾帮」还从事勒索、&lt;/span&gt;贩运非法移民等活动&lt;span&gt;，其非法采矿造成了滥砍滥伐和河流污染。佩特罗指责「海湾帮」狡猾地利用停火空当暗地里进行非法采矿。&lt;/span&gt;在《华尔街日报》的报道中，「海湾帮」控制了绵延近 50 公里的矿道，他们胁迫、控制着 2000 名非法矿工。这些非法矿工大多数为偷渡的非洲人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;和平思想&lt;/span&gt;基金会的调查员托布（Paula Tobo）说，如果没有&lt;span&gt;「海湾帮」&lt;/span&gt;的参与，哥伦比亚不可能实现持久和平。而&lt;span&gt;「海湾帮」&lt;/span&gt;似乎只想利用谈判巩固其影响力。暂时停火只是其战术的一部分，真正目的是巩固土地控制，同时在与其他武装的竞争中掌握优势。和其他非法武装组织一样，「海湾帮」的分权结构也为和平谈判增加了复杂性。即使协议达成，普通成员和中级指挥官不一定会遵守，甚至会另立门户。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为犯罪组织，「海湾帮」的诉求包括政府对其成员大赦。但按照佩特罗政府规定，大赦仅适用于已转型成政党的「政治行为团体」，包括哥伦比亚革命武装力量、民族解放军等。此外，佩特罗的 4 年总统任期剩余不足两年，留给他的&lt;span&gt;「全面和平」&lt;/span&gt;窗口正在收紧。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11990216.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11990216.html</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>在脱贫攻坚中搞盲目决策，农业农村部原部长唐仁健被「双开」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241115/173166598064930800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;唐仁健于 2024 年 5 月 18 日被官宣落马，他也是今年以来被查的第 3 名正部级「老虎」。唐仁健于 2024 年 5 月 18 日被官宣落马，他也是今年以来被查的第 3 名正部级「老虎」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 15 日，中央纪委国家监委通报，农业农村部原党组书记、部长唐仁健严重违纪违法被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐仁健于 5 月 18 日被官宣落马，他也是今年以来被查的第 3 名正部级「老虎」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，唐仁健为汉族，出生于 1962 年 8 月，重庆市人，1991 年 3 月加入中国共产党，1983 年 8 月参加工作，西南财经大学经济学院产业经济学专业毕业，在职研究生学历，经济学博士，高级经济师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐仁健后进入原农牧渔业部政策法规司担任科员、主任科员。1988 年，原农牧渔业部机构改革后更名为农业部。唐仁健于 1989 年开始担任原农业部政策法规司产业政策处副处长，后曾担任体改法规司经济调节处处长、办公厅部长办公室副主任、政策体改法规司副司长等职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1998 年，唐仁健调到中央财经领导小组办公室，在中财办任职时间长达 16 年，先后任农村组助理巡视员、巡视员、农村组组长等职务。2006 年，唐仁健升至中财办公室副主任，后曾兼任中央农村工作领导小组办公室副主任、国务院扶贫开发领导小组副组长职务。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241115/173166598064930800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年 4 月，唐仁健外放地方接受历练，担任广西壮族自治区党委常委、区政府常务副主席、党组副书记等职。两年后，唐仁健重回中枢，接棒陈锡文，此时他已升为正部级，担任中央农村工作领导小组副组长兼办公室主任。此后不到一年，他再度空降地方，任甘肃省委副书记、省长等职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 11 月，唐仁健再次调回中央，被任命为中央农村工作领导小组成员兼办公室主任，后担任农业农村部党组书记、部长，直至被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据中央纪委国家监委通报，唐仁健存在的问题主要包括：丧失理想信念，背弃初心使命，贯彻党中央「三农」工作决策部署不力；罔顾中央八项规定精神，违规收受礼品礼金，多次接受宴请和旅游安排；在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物；利用职权为亲属经营活动提供帮助，默许身边工作人员利用其职权谋取私利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐仁健被指「贯彻党中央‘三农’工作决策部署不力」，这在落马的高级官员通报中尚属首次出现。新华网曾发文介绍，唐仁健长期从事农村政策和理论研究，主要研究领域是农村财税、农村金融及农村市场运行。他曾多次赴国外考察有关农村发展问题，并参加国际学术交流活动。多次参与中共中央、国务院有关农业和农村工作的文件调研、起草工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，唐仁健还被指在脱贫攻坚中搞盲目决策，违规干预和插手司法活动；家风不正、道德败坏；贪欲膨胀，利用职务便利为他人在企业经营、项目承揽、职务调整等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，官方尚未披露唐仁健「在脱贫攻坚中搞盲目决策」的详情。此前在 2024 年全国两会上，唐仁健在「部长通道」回答记者提问时表示，「在谋事情、做决策的时候，一定要真正搞清农民的真实需求和诉求是什么，摸清他们的真实意愿和意图是什么，不能自己拍脑袋，搞所谓主观主义‘一刀切’，搞那种形式主义图虚名。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，唐仁健严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、工作纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据有关规定，经中央纪委常委会会议研究并报中央政治局会议审议，决定给予唐仁健开除党籍处分；由国家监委给予其开除公职处分；终止其党的二十大代表资格；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐仁健被开除党籍的处分，将待召开中央委员会全体会议时予以追认。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11994224.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11994224.html</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>「记者采访被袭」事件中 5 人被行拘，中铁七局致歉并启动内部问责</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面新闻&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20221119/1668826304238_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中铁七局表示，坚决维护新闻记者舆论监督的合法权益。中铁七局表示，坚决维护新闻记者舆论监督的合法权益。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;吕雅萱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新华社《经济参考报》两名记者在安徽省定远县合新高铁中铁七局项目部施工现场采访遇袭一事有了新进展。2024 年 11 月 15 日晚间，定远县公安局发布警情通报称，定远县合新高铁中铁七局项目部 5 名违法人员已被公安机关依据治安管理处罚法，分别处以行政拘留 13 日、13 日、12 日、10 日、7 日。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻此前报道，&lt;span&gt;11 月 14 日下午，定远县合新高铁中铁七局项目部施工现场，新华社《经济参考报》记者王文志、程子龙遭遇袭击。上述警方通报称，王文志、程子龙被该项目部有关人员抢夺手机并限制人身自由，致王文志右手掌根部轻微伤。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;定远县公安局发布上述通报 40 分钟后，中铁七局集团有限公司也发布声明称：中铁七局集团有限公司&lt;span&gt;对受伤记者深表歉意，坚决服从定远县公安局对 5 名违法人员的处理决定。&lt;/span&gt;经研究，决定对项目分部经理王某、副经理杨某某、管理人员吴某某就地免职；对在本次事件中负有管理责任的四标段党工委书记、指挥长陈某，党工委副书记曲某某就地免职。公司已启动内部问责程序，依法依规严肃处理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中铁七局集团有限公司同时表示，将深刻反思暴露出来的问题，举一反三，坚决杜绝此类事件发生，坚决维护新闻记者舆论监督的合法权益。衷心感谢社会各界的关切和监督。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 11 月 12 日，新华社《经济参考报》刊发了上述两名记者采写的报道《弹性垫层「一割就开」，合新铁路建设材料「以次充好」存安全隐患》一文。文中披露，记者在合新铁路（合肥至新沂）建设现场发现，多家施工单位为节省成本，以次充好，违规将「三元乙丙橡胶弹性垫层」偷换为不符合铁路行业标准的「再生胶仿制品」，这些仿冒品性能远低于设计要求，存在安全隐患。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20221119/1668826304238.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京交通大学从事铁道工程研究的专家在文中接受采访时表示，铁路轨道结构中，弹性垫层是限位凹槽装置的关键材料之一，其质量直接关系着列车高速运行的稳定性，如果使用的弹性垫层性能远低于设计要求，必然埋下安全隐患。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;报道刊发当天，涉事的皖赣铁路安徽有限责任公司对外发布消息称，该公司作为代建单位，对媒体报道《弹性垫层「一割就开」 合新铁路建设材料「以次充好」存安全隐患》高度重视，立即成立调查组赴现场，就施工单位使用「弹性垫层」情况展开全面核查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该公司表示，一旦核查发现材料质量问题，将依法合规严肃追究相关单位及人员责任。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;知情人士称，记者王文志与程子龙遇袭，就发生在上述报道刊发后，二人再赴安徽当地追踪报道期间。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;事发后，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中铁七局集团有限公司在 11 月 14 日晚间发布声明称，坚决维护记者舆论监督的合法权益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而对于记者王文志、程子龙报道揭发的合新铁路建设材料「以次充好」问题，中铁七局集团有限公司也回应称：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;已于第一时间派出工作组赶赴现场，目前正全力配合皖赣铁路安徽有限公司的调查。如调查发现存在质量问题，绝不姑息，将严肃查处。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中国记者协会同晚也发声：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将继续密切关注事件进展，与记者及有关部门保持沟通，维护记者正当采访合法权益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11995089.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11995089.html</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <author>吕雅萱</author>
        </item>
        <item>
            <title>习近平会见日本首相石破茂</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 11 月 15 日，国家主席习近平在利马出席亚太经合组织领导人非正式会议期间会见日本首相石破茂。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11995122.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11995122.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 22:54:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>习近平会见韩国总统尹锡悦</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 2024 年 11 月 15 日上午，国家主席习近平在利马出席亚太经合组织领导人非正式会议期间会见韩国总统尹锡悦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平指出，我们两年前在巴厘岛会见以来，国际和地区形势发生不少变化。无论形势如何变化，中韩两国都应该坚守建交初心，坚定睦邻友好方向，坚持互利共赢目标，发挥地理相邻、文化相通、经济相融优势，加强交流，深化合作，推动中韩战略合作伙伴关系健康稳定发展，更好造福两国人民，为促进地区和平稳定和发展繁荣作出更大贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平强调，双方应该加强高层交往，增进理解信任，致力于相互成就，实现共同发展。中国坚定不移扩大高水平对外开放，欢迎更多韩国企业来华投资兴业。双方要共同致力于维护国际自由贸易体系，维护全球及地区产业链供应链稳定畅通，多开展有利于增进友好的活动，鼓励舆论界、学术界、地方特别是青年人加强往来。欢迎更多韩国民众来华，希望韩方为中国公民赴韩推出更多便利化措施。中方祝贺并支持韩国接任明年亚太经合组织东道主，愿同韩方扩大多边协调和合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦表示，两年前我同习近平主席在巴厘岛进行会晤以来，双方各领域交流合作有序发展。中国是世界经济增长的重要引擎，为应对世界面临的问题作出重要贡献。韩国视中国为重要合作伙伴，希望本着相互尊重精神，秉持建交初心，推动韩中战略合作伙伴关系不断发展，更好应对共同挑战，促进地区和平与稳定。韩方尊重一个中国的政策不会改变，希望参与中国现代化进程，进一步紧密两国经济贸易合作。欢迎中方给予韩国公民免签待遇，愿同中方密切人文交流，增进两国民间友好。韩方愿同中方密切在亚太经合组织等多边机制沟通合作，共同维护多边主义和自由贸易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔡奇、王毅等参加会见。（外交部）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11995115.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11995115.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 22:53:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>习近平向亚太经合组织工商领导人峰会发表书面演讲</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 11 月 15 日上午，国家主席习近平向在利马举行的亚太经合组织工商领导人峰会发表题为《把握时代大势，共促世界繁荣》的书面演讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平指出，亚太国家深度融入经济全球化，成为一荣俱荣、一损俱损的利益共同体、命运共同体。同时，世界进入新的动荡变革期，经济全球化面临逆水行舟、不进则退的严峻考验。亚太经济何去何从，需要我们作出抉择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平指出，经济全球化是社会生产力发展的客观要求和科技进步的必然结果，虽然遭遇过逆风和回头浪，但其发展大势从未改变，以各种名目执意将相互依存的世界割裂开来，是开历史倒车。越是困难时刻，越要坚定信心。要正确引导经济全球化方向，携手推动普惠包容的经济全球化，推动经济全球化进入更有活力、更加包容、更可持续的新阶段，更好惠及不同国家、不同群体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是坚持创新驱动，推动世界经济强劲增长。坚持科技成果造福全人类理念，帮助发展中国家加强科技能力建设，助力知识和技术全球流动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是坚持与时俱进，推动全球经济治理体系改革。坚持共商共建共享原则，不断提升全球南方的代表性和发言权，确保各国在国际经济合作中权利平等、机会平等、规则平等。推动构建开放型世界经济体系，维护全球产业链供应链稳定通畅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是坚持以人为本，推动解决发展失衡问题。世界繁荣稳定不可能建立在贫者愈贫、富者愈富的基础上，各国共同发展才是真发展。要走以人为本、发展更加平衡、机会更加均等的经济全球化之路，让不同国家、不同阶层、不同人群共享发展成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平强调，过去 30 年，亚太地区经济保持了强劲增长，创造了举世瞩目的「亚太奇迹」。亚太的成功源于我们始终致力于维护地区和平稳定，始终坚持真正的多边主义和开放的区域主义，始终顺应经济全球化大势、坚持互利共赢和相互成就。亚太地区要继续做推动经济全球化的火车头，守正创新，擦亮开放亚太、包容亚太的金字招牌，打造绿色亚太、数字亚太的新招牌，推动构建亚太命运共同体，打造亚太发展的下一个「黄金三十年」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平指出，中国共产党二十届三中全会对进一步全面深化改革、推进中国式现代化作出系统部署。中国将全面深化改革，继续为全球经济注入强劲动能。中国有充足信心实现今年经济增长目标，继续发挥世界经济增长最大引擎作用。中国将推动高质量发展，因地制宜发展新质生产力，推进高质量共建「一带一路」，继续引领世界经济提质增效。中国将坚定不移走绿色发展之路，继续为全球绿色转型提供重要动力，为全球应对气候变化作出重要贡献。中国将建设更高水平开放型经济新体制，出台更多自主开放和单边开放政策，扩大面向全球的高标准自由贸易区网络，继续和世界分享中国发展机遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平强调，中国的发展离不开亚太，也将进一步造福亚太。只要我们践行开放联通精神，太平洋就能变为促进繁荣增长的通途。让我们加强团结合作，共迎全球性挑战，为推进世界共同繁荣、开创人类更加美好未来汇聚更大合力。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11995165.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11995165.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 18:59:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>天舟八号货运飞船发射任务取得圆满成功</title>
            <description>&lt;p&gt;搭载天舟八号货运飞船的长征七号遥九运载火箭，在我国文昌航天发射场点火发射。发射任务取得圆满成功。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11995003.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11995003.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 15:30:38 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>天舟八号货运飞船点火发射</title>
            <description>&lt;p&gt;刚刚，搭载天舟八号货运飞船的长征七号遥九运载火箭，在我国文昌航天发射场点火发射。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11994978.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11994978.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 15:14:17 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>安徽定远警方通报「记者采访被袭」：中铁七局项目部 5 人被行拘</title>
            <description>&lt;p&gt;定远县公安局 11 月 15 日晚通报：&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;14&lt;/span&gt;日&lt;span&gt;15&lt;/span&gt;时&lt;span&gt;49&lt;/span&gt;分，我局&lt;span&gt;110&lt;/span&gt;接到报警，合新高铁中铁七局项目部施工现场发生一起警情，民警立即赶赴现场处置。经调查：王某某、程某某被该项目部有关人员抢夺手机并限制人身自由，致王某某右手掌根部轻微伤。目前，该项目部&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;名违法人员已被公安机关依据治安管理处罚法分别处以行政拘留&lt;span&gt;13&lt;/span&gt;日、&lt;span&gt;13&lt;/span&gt;日、&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;日、&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;日、&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241115/17316833573357400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 14 日晚，中铁七局集团发布声明，公司高度重视媒体关于合新铁路建设材料「以次充好」的报道，已于第一时间派出工作组赶赴现场，目前正全力配合皖赣铁路安徽有限公司的调查。如调查发现存在质量问题，绝不姑息，将严肃查处。与此同时，公司高度关注「《经济参考报》记者在施工现场被袭」新闻，正在配合安徽定远县警方全面调查，等待调查结果。公司坚决维护记者舆论监督的合法权益。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11994974.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11994974.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 15:09:43 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>离岸贸易税收优惠在上海试点半年，减免税额逾 9600 万元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241115/173165955163800400_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年二、三季度，离岸贸易印花税优惠政策共惠及 325 户企业，减免税额逾 9600 万元。2024 年二、三季度，离岸贸易印花税优惠政策共惠及 325 户企业，减免税额逾 9600 万元。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黄景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;离岸贸易印花税优惠政策在上海试点已满半年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11 月 15 日，界面新闻从国家税务总局上海市税务局获悉，2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年二、三季度，离岸贸易印花税优惠政策共惠及&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;325&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;户企业，减免税额逾&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;9600&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作为发展离岸贸易业务的重要举措，今年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;span&gt;日起，离岸贸易印花税优惠政策在上海自贸试验区及临港新片区正式试点。根据规定，对注册登记在中国（上海）自由贸易试验区及临港新片区的企业开展离岸转手买卖业务书立的买卖合同，免征印花税。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这是中国针对离岸业务发布实施的首条税收优惠政策，在上海先行先试意味着中国对离岸税制的探索和实践迈出了实质性的第一步。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;印花税是一种税源广泛且普遍征收的税种，只要存在书立应税凭证的单位和个人，包括境外书立在境内使用的应税凭证，都为印花税的纳税人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241115/173165955163800400.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上海&lt;/span&gt;交通大学财税法研究中心&lt;span&gt;副主任&lt;/span&gt;王桦宇告诉界面新闻，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;离岸贸易通常基于合同、订单等凭证而进行，属于印花税的征收对象且征管简便安全，国家主动释放政策对上海自贸区和临港新片区离岸贸易中的转手买卖业务免征印花税，有利于推动支持总部机构发展离岸贸易业务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「从目前的试点情况看，离岸贸易印花税试点政策实施效果还是比较明显的。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;王桦宇表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;注册在临港&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新片区的上海期弘国际贸易有限公司，是国内领先的有色金属大宗商品贸易企业。数据显示，期弘国际三季度实现离岸转手买卖&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;18&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元的交易规模，环比增长超&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;150%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;期弘国际总经理李志华表示，离岸贸易印花税优惠政策为企业不断创新交易模式和盈利模式提供了有力支持，也有利于我们在国际市场拓展中保持竞争力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;试点实施离岸贸易印花税优惠政策不仅能够有效降低企业运营成本，更有助于进一步提升中国自贸区在全球贸易格局中的竞争力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;离岸贸易印花税优惠政策的出台，为我们开展对外贸易注入了强心剂，自政策试点以来我们就申报享受了近&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;80&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万元印花税优惠。」信金企业发展（上海）有限公司负责人秦超表示，作为一家&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年新成立的国际关键金属资源贸易企业，信金公司将借助临港新片区制度&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;优势，不断提升公司对外贸易水平，深度融入国际国内双循环，为提升我国在国际产业链、价值链中的话语权贡献力量。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据悉，税务部门还与上海自贸区管委会各管理局、上海自贸区临港新片区管委会等部门签订《离岸贸易印花税优惠政策申报信息复核工作备忘录》，为后续开展风险管理做好机制保障。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王桦宇建议，在试点过程中，相关部门要&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加强离岸贸易的业务监管和免税识别的效能，特别是港口、海关、金融机构的数据共享和监管协同，让优惠政策更精准更快捷地落实；同时要在目前项试点政策到期后，在总结经验基础上继续优化试点政策的覆盖面，并择机开放拓展至其他自贸区直至全面推广。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国家税务总局上海市税务局有关负责人也表示，上海市税务部门将积极发挥税收职能作用，持续抓好政策落实「最后一公里」。同时，做好政策试点过程中问题、诉求的收集研究，为离岸税制改革积累更多可复制可推广的「上海经验」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11993376.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11993376.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 12:47:12 GMT</pubDate>
            <author>黄景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 10 月份国民经济运行稳中有进；欧盟发布秋季经济预测</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 10 月份国民经济运行稳中有进；欧盟发布秋季经济预测&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;城中村改造政策支持范围已扩大到近 300 个地级及以上城市；两记者在安徽采访被打，刚报道铁路建设存安全隐患，中记协发声；仲裁法大修在即，仍需面对新老问题。以下是界面新闻为你梳理的 11 月 15 日晚报新闻。城中村改造政策支持范围已扩大到近 300 个地级及以上城市；两记者在安徽采访被打，刚报道铁路建设存安全隐患，中记协发声；仲裁法大修在即，仍需面对新老问题。以下是界面新闻为你梳理的 11 月 15 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;国家统计局：10 月份国民经济运行稳中有进，主要经济指标回升明显&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;10 月份随着存量政策加快落实以及一揽子增量政策加力推出，国民经济运行稳中有进，主要指标明显回升，积极因素累积增多。但也要看到，外部环境更趋复杂严峻，国内有效需求偏弱，经济持续回升基础仍待巩固。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/11990292.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;城中村改造政策支持范围已扩大到近 300 个地级及以上城市&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;住房城乡建设部消息，住房城乡建设部、财政部近日联合印发通知，明确城中村改造政策支持范围由最初的 35 个超大特大城市进一步扩大到近 300 个地级及以上城市。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/11990609.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;10 月中国经济运行稳中有进，消费增速创年内次高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家统计局周五公布数据显示，1-10 月，全国固定资产投资同比上涨 3.4%，涨幅和前 9 月持平。10 月份，社会消费品零售总额同比增长 4.8%，增速较 9 月加快 1.6 个百分点，创年内次高；规模以上工业增加值同比增长 5.3%，比 9 月小幅回落 0.1 个百分点。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/11990494.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;两记者在安徽采访被打，刚报道铁路建设存安全隐患，中记协发声&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中铁七局相关负责人称，打记者或系农民工所为。中国记协发文称，遇袭记者人身安全、手机已退回，将维护记者正当采访权益。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/11991081.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【深度】仲裁法大修在即，仍需面对新老问题&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，《中华人民共和国仲裁法（修订草案）》（下称《修订草案》）正式公布，公开征求意见，该《修订草案》在现行仲裁法的基础上进行了较为全面而深入的修改和完善，旨在更好地适应社会经济发展的新需求，提升仲裁制度的公正性、效率性和国际化水平。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/11982350.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【观察】重庆多名官员被查，长江「风景眼」广阳岛再陷漩涡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近期，随着重庆市委常委、政法委书记陆克华等多名官员被查，这座长江上游最大江心岛的开发话题引发公众讨论。广阳岛再次陷入舆论漩涡后，或影响广阳湾智创生态城整体规划建设。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/11974002.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;欧盟发布秋季经济预测&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;欧洲委员会预计欧元区 2024 年的经济增长为 0.8%，2025 年为 1.3%，2026 年为 1.6%；预计 2024 年欧元区通胀率为 2.4%，2025 年为 2.1%，2026 年为 1.9%。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/11993744.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最后反击，美国民主党要让哈里斯当大法官？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美国著名自由派大法官露丝·金斯伯格在 2020 年 9 月去世，对美国联邦最高法院的影响持续至今。金斯伯格致力于推动女性权益，是美国联邦最高法院历史上的第二位女性大法官。她的离世让白宫降半旗致哀，也打破了自由派和保守派在最高法院中的力量平衡。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/11988074.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11994187.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11994187.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 11:11:10 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>中途退出气候大会，阿根廷也要「退群」？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 11 月 14 日，美国佛罗里达州，阿根廷总统哈维尔·米莱在海湖庄园。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241115/173166196797670000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年有可能成为有记录以来最热的一年。2024 年有可能成为有记录以来最热的一年。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;记者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 11 日到 22 日，《联合国气候变化框架公约》第 29 次缔约方大会（COP29）在阿塞拜疆首都巴库召开，来自约 200 个国家和地区的代表参会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;制定全球 2025 年后的气候资金目标及相关安排是此次大会关注的焦点，但俄乌冲突持续、巴以冲突以及美国大选分散了各国的注意力。即将结束任期的美国总统约瑟夫·拜登没有出席，而应对气候变化政策是拜登政府的核心政策之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在大会进行之时，阿根廷政府于周三突然要求阿根廷代表团退出大会，该国原本派出了 80 多名代表前往巴库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿根廷总统哈维尔·米莱是气候变化怀疑论者。本周他将在美国佛罗里达州与美国当选总统唐纳德·特朗普会面。外界担忧，阿根廷或追随美国退出气候变化《巴黎协定》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于阿根廷代表团突然退出 COP29，该国新任外交部长&lt;a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/11/14/argentina-paris-climate-agreement-withdrawal/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;赫拉尔多·韦特海因周四接受媒体采访&lt;/a&gt;时表示，阿根廷正在重新评估所有与气候变化问题有关的战略。由于阿根廷取消了环境部，参会的阿根廷代表主要来自内政部和外交部。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241115/173166196797670000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据&lt;a href=&quot;https://en.mercopress.com/2024/11/14/milei-pulls-argentine-mission-from-cop29-in-baku&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;南大西洋新闻社&lt;/a&gt;报道，阿根廷代表团是在该国总统米莱的要求下退出大会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，阿根廷外交部发生了人事变动。10 月 30 日，阿根廷外长迪亚娜·蒙迪诺在联合国大会投票时，就敦促美国结束对古巴封锁的决议投出赞成票。随后，米莱解除了蒙迪诺的外长之职，由原阿根廷驻美国大使韦特海因出任外长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;米莱上台后在外交上采取全面亲美路线，同时与以色列加强关系，对古巴、委内瑞拉等拉美左翼持反对态度。他任命的阿根廷新外长韦特海因不仅是前驻美国大使也是犹太人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二，米莱与特朗普进行了通话。米莱的发言人曼努埃尔·阿多尼在社交媒体发文称，特朗普把米莱称为「我最喜欢的总统」。当地时间周四晚，米莱抵达特朗普位于美国佛罗里达州的私宅海湖庄园，与特朗普和将在美国新一届政府中领导「政府效率部」的埃隆·马斯克会面。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241115/173166215755370800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;与特朗普一样，米莱也是气候变化怀疑论者，曾抨击全球变暖是谎言，还在大选时威胁要带阿根廷退出《巴黎协定》。正式出任阿根廷总统后，米莱转变了立场，让阿根廷继续留在《巴黎协定》中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 12 月 COP28 大会在阿联酋迪拜举行时，刚出任总统的米莱还专门派特使、资深外交官马西娅·莱瓦吉参会。莱瓦吉承诺阿根廷将继续遵守《巴黎协定》和此前签署的所有环保协议。她当时表示米莱是自由主义者，相信市场力量，「市场要求包含应对气候变化的措施。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但与此同时，米莱在阿根廷国内也推出了一系列不利于应对气候变化的改革。他废除了阿根廷的环境与可持续发展部，把环境与可持续发展部降级为内政部下属部门。他提出的一揽子法案中取消了对部分地区的森林砍伐禁令、削减了打击非法砍伐和与森林防火有关的预算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;米莱另一项引发更大争议的提案是&lt;a href=&quot;https://www.climatechangenews.com/2024/02/13/argentina-resistance-hinders-mileis-environmental/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;修改对冰川的法律定义&lt;/a&gt;，以便矿业公司对小型冰川进行开发。由于米莱所属的右翼自由前进党在阿根廷议会中仅占少数席位，他关于修改冰川法律定义的提案尚未得到议会批准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次米莱要求阿根廷代表团中途退出气候大会以及其向特朗普的示好，使得多国担忧阿根廷准备效仿美国退出《巴黎协定》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿根廷匿名官员周四接受&lt;a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/11/14/argentina-paris-climate-agreement-withdrawal/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;美国媒体采&lt;/a&gt;访时称，米莱正在评估是否要退出巴黎气候协定，相关评估也是阿根廷对该国外交政策评估的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，美国是唯一曾退出《巴黎协定》的国家。特朗普在第一任期带美国退出该协定，约瑟夫·拜登出任美国总统后又让美国返回协定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在本月重新当选美国总统后，特朗普已经准备再一次带美国「退群」，美国是全球第一大碳排放国。阿根廷则是拉美第二大经济体，&lt;a href=&quot;https://www.iea.org/countries/argentina/emissions&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;国际能源机构&lt;/a&gt;统计显示该国也是拉美地区第二大碳排放国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《巴黎协定》的主要目标是将本世纪全球平均气温上升幅度控制在前工业化时期水平的 2℃以内，并努力控制在 1.5℃以内。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在本周的气候大会上指出，为了将全球气温上升限制在 1.5℃以内，必须每年减少 9% 的全球碳排放量。到 2030 年，总体水平必须比 2019 年下降 43%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界气象组织在气候大会期间发布的报告显示，受厄尔尼诺事件等因素影响，2024 年 1 月至 9 月全球平均表面气温比工业化前平均值高约 1.54℃。2024 年有可能成为有记录以来最热的一年，2015 至 2024 年将是有记录以来最热的 10 年。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11993634.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11993634.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 10:10:32 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>大理州公安局长投案牵出扫黑旧事：充当「保护伞」，46 天 17 名警察被查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241115/173166057294197800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;杨坤当初从省公安厅调入大理州公安局，被指是「救火队员」，系临危受命主持刚刚遭遇「大塌方」的大理公安系统。杨坤当初从省公安厅调入大理州公安局，被指是「救火队员」，系临危受命主持刚刚遭遇「大塌方」的大理公安系统。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2024 年 11 月 14 日，云南省纪委监委发布消息，大理州副州长、州公安局局长杨坤涉嫌严重违纪违法，已主动投案，目前正接受云南省纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与杨坤同日被查的还有云南省人大环境与资源保护委员会原副主任委员杨健，此前他曾长期担任大理州州长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在今年 10 月 24 日，云南省委组织部发布省管干部任前公示显示，杨坤拟任大理州（市）委常委。公示时间从 2024 年 10 月 25 日起至 10 月 31 日止。云南省委组织部同时公布举报电话表示，如对被公示人员有意见，可向该部干部监督处反映。此次公示期过后不到半个月，杨坤主动投案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，杨坤为汉族，1972 年 5 月生，云南马关人，中央党校大学学历，2001 年 8 月加入中国共产党，1993 年 8 月参加工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨坤毕业于云南警官学院的前身云南公安高等专科学校。因为所学的是交通专业，他在 1993 年毕业后进入文山州马关县公安局担任近 10 年交警，后调入文山州公安局交警支队工作，并升至法制科副科长。2006 年-2009 年，杨坤在文山州富宁县公安局工作，先后任交警大队大队长和副局长。2009 年底，杨坤以正科级调入文山州公安局，3 年后升任局长，随后曾同时担任文山市副市长等职务。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241115/173166057294197800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 4 月-2021 年 1 月，杨坤短暂担任云南省公安厅国内安全保衞总队副总队长，此后获任大理州公安局党委副书记、副局长。2021 年 8 月，他成为大理州公安局局长，同时担任大理州副州长，州委政法委副书记等职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，杨坤当初从省公安厅调入大理州公安局，被指是「救火队员」，系临危受命主持刚刚遭遇「大塌方」的大理公安系统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从 2019 年 3 月底开始，大理州纪检监察网曾在两周内连续发布 8 名大理市公安局中高级警官被查的消息，这些官员都被指涉嫌充当黑恶势力「保护伞」，引发国内关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后，尚法新闻梳理大理州纪检监察网信息发现，46 天时间内大理州公安系统共有 17 人被查，其中包括大理市公安局原局长李彪，另有 5 人都曾担任过大理市公安局副局长职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 3 月，为期 3 年的扫黑除恶专项斗争圆满收官后，央视播出大型政论专题片《扫黑除恶——为了国泰民安》。其中第四集《治乱清源》披露了大理邓利勇团伙涉黑案相关情况，大理警方多人充当其「保护伞」的内情也被曝光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大理市「2018.1.15」邓利勇等涉黑专案是新中国成立以来，大理州单案抓捕、批捕、起诉人数最多的案件，共抓获犯罪嫌疑人 75 人，起诉 68 人。公安部曾将该案列为扫黑除恶专项斗争首批全国重点督办案件之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专题片介绍，从 2011 年开始，以邓利勇为首的涉黑组织，靠暴力、威胁、敲诈勒索等多种不法手段把持了大理市多家酒吧、KTV、迪厅等娱乐场所。邓利勇涉黑组织还开设了 16 家地下赌场，辐射整个大理市。他们组织了 200 多名妇女卖淫，其中包括未成年少女。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了让非法生意不被打击查处，邓利勇涉黑组织先后拉拢腐蚀了多名执法人员。根据纪检监察机关调查，接受过邓利勇涉黑组织钱物贿赂的公职人员多达 130 多名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大理州公安局特警支队原政委田斌在专题片中说，「我们特警支队去查处电子游戏赌博的时候，是一个领导给我打了招呼以后认识的。每年的春节他 (邓利勇) 以送红包，还有烟、酒这种形式过年来看望我。」大理市开发区派出所原所长&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在专题片中回忆，邓利勇给他送过多次红包，每次都是 1 万到 2 万元.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年 9 月，大理市弥渡县人民法院认定，邓利勇犯组织、领导黑社会性质组织罪、开设赌场罪、组织卖淫罪、敲诈勒索罪、聚众斗殴罪等 8 项罪名，数罪并罚，判处有期徒刑 24 年 6 个月，剥夺政治权利 5 年，并处没收个人全部财产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次集中追责过后，大理州公安系统后续又有多人被查。2019 年 10 月，大理州公安局保留正处级待遇干部，大理州公安局原副局长、州交警支队原支队长刘文章涉嫌严重违纪违法被查。刘文章后因充当黑恶势力「保护伞」等问题被开除党籍和公职。2020 年 9 月，大理州公安局原党委副书记何正荣被查。2020 年 12 月，大理州公安局保留正处级待遇干部，大理州公安局原副局长、州交警支队原支队长杨容被查。2022 年 4 月，大理州公安局原二级高级警长王一平被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨坤被查前一个月，2024 年 10 月，大理市监委发布消息，大理州公安局交通警察支队原高级警长和亮生 (已退休) 涉嫌严重违法被查。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11993356.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11993356.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 10:08:04 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 美团、哈啰单车今起在郑州市暂停运营，宁波神秘好人「顺其自然」再捐 109 万</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240321/1711016377029_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？天津发布脑卒中气象风险黄色预警；九峰山一「驴友」坠崖，因伤势过重在送医途中死亡；广东两口岸试点启用「免出示证件」边检通道。今天有哪些地方新闻值得关注？天津发布脑卒中气象风险黄色预警；九峰山一「驴友」坠崖，因伤势过重在送医途中死亡；广东两口岸试点启用「免出示证件」边检通道。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【河南】美团、哈啰单车今日起在郑州市暂停运营，客服确认属实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 15 日，从美团单车客服处了解到，因车辆回仓保养，美团单车将于 2024 年 11 月 15 日 10:00 在郑州市暂停运营，恢复时间另行通知。哈啰单车客服回应确认，因系统全面升级，哈啰单车将于 2024 年 11 月 15 日起在郑州市暂停运营，恢复时间另行通知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【浙江】宁波神秘好人「顺其自然」再捐 109 万，26 年共捐 1686 万&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天上午，宁波市慈善总会收到 109 万元捐款，落款「其顺」，地址是虚构的长春路 1 号。工作人员说，从汇款的方式特点判断，捐款的又是「顺其自然」。从 1999 年起，匿名神秘好人「顺其自然」坚持每年向宁波市慈善总会捐款，今年已是第 26 次，累计金额高达 1686 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【天津】发布脑卒中气象风险黄色预警&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240321/1711016377029.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天津市气象台、天津市健康气象交叉创新中心于 11 月 15 日 11 时 40 分联合发布脑卒中气象风险黄色预警：受较强冷空气影响，天津市 16-17 日白天将会出现北风 4-5 级阵风 6-7 级，16 日至 18 日气温将明显下降，降幅 8-10℃，17 日至 19 日气温持续较低，白天最高气温 6-9℃，夜间最低气温中南部地区-1 到 2℃，北部地区降至-3℃左右，诱发脑卒中的气象风险较高，请广大市民注意防范。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【四川】九峰山一「驴友」坠崖，官方通报：因伤势过重在送医途中死亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四川彭州市应急管理局 11 月 15 日发布关于龙门山镇九峰山一人坠崖情况的通报。通报称，11 月 13 日 16 时 09 分接 120 转警，彭州市龙门山镇九峰村南天门处有人员坠崖摔伤需要救助。接警后，彭州市应急、公安、消防、衞健、龙门山镇政府和 1 支社会专业救援队伍在当地向导带领下前往事发地开展搜救。伤各坠崖位置处于山体滑坡地段，落差百余米，能见度低并伴有低温降雨。救援队发现伤者后，立即对其采取止血包扎、保暖、补充能量等急救措施，并通过分段绳索提拉和锚点横渡将其从崖底救回，因伤势过重在下山送医途中死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【香港】将发行 200 亿港元基础建设零售债券&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港特区政府 11 月 15 日公布，将发行基础建设零售债券供香港居民认购。基础建设零售债券的目标发行额为 200 亿港元，每手一万港元，年期为三年，每半年派息一次。息率与本地通胀挂钩，并保证不会少于 3.5%。基础建设零售债券的认购期由 11 月 26 日早上 9 时开始，至 12 月 6 日下午 2 时结束。基础建设零售债券将于 12 月 17 日发行，并于下一个营业日（12 月 18 日）在香港交易所上市，并可在二手市场进行买卖。为了让更多市民可以参与计划，本次发行的最高配发金额设定为每位投资者 100 万港元，即每位投资者最多只能获配发一百手债券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新疆】阿克苏地区库车市发生 3.0 级地震，震源深度 20 千米&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：11 月 15 日 15 时 27 分在新疆阿克苏地区库车市（北纬 40.95 度，东经 83.97 度）发生 3.0 级地震，震源深度 20 千米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【广东】两口岸试点启用「免出示证件」边检通道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中华人民共和国出入境管理局 15 日发布公告，为进一步便利内地与港澳地区之间人员往来，提升通关效率，自 2024 年 11 月 20 日起，在广东省深圳市深圳湾口岸、珠海市拱北口岸，试点升级部分边检快捷通道，因私经常往来港澳地区人员可经「免出示证件」通道通行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【上海】仁济医院与支付宝合作推出 AI 就医助理「仁小爱」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 15 日，上海交通大学医学院附属仁济医院与支付宝共同宣布，将合作推出仁济医院 AI 就医助理「仁小爱」，它能为患者提供覆盖就医全流程的云陪诊及健康管理服务。患者可在就诊前于支付宝程序内搜索「仁济医院」，随后可使用智能导诊、挂号预约、就诊提示、院内导航等服务。另外，支付宝与上海仁济医院泌尿科专家团队还共建了泌尿专科大模型，通过「仁济泌尿外科」智能体提供该专科领域内更严谨的多轮问诊、报告解读等服务。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11993440.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11993440.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 10:05:40 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 国家统计局：持续增加居民收入，税务部门公布 3 起网络主播偷税案</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230922/1695342122214_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新闻值得关注？央行官员：对洗钱犯罪要继续保持严打高压态势；民航局发布民用无人驾驶航空器飞行动态数据报送要求；财政部第三次续发行今年第六期超长期特别国债。今天有哪些部委新闻值得关注？央行官员：对洗钱犯罪要继续保持严打高压态势；民航局发布民用无人驾驶航空器飞行动态数据报送要求；财政部第三次续发行今年第六期超长期特别国债。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家统计局：积极推动高质量充分就业，持续增加居民收入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家统计局新闻发言人付凌晖 11 月 15 日在国新办新闻发布会上表示，总的来看，10 月份市场销售明显加快，消费者信心改善，有利于促进经济企稳回升。但也要看到，消费增长还面临居民消费能力和意愿不足等制约。下阶段，要积极推动高质量充分就业，持续增加居民收入，继续发挥消费品以旧换新政策作用，提升居民消费倾向。同时，大力提升商品和服务供给质量，更好满足消费升级需要，持续释放消费潜力，促进经济持续健康发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;税务部门公布 3 起网络主播偷税被处罚案件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据国家税务总局消息，近年来，税务部门依法加强对网络直播从业人员的税费服务和税收监管，不断提升网络直播行业人员税法遵从度，持续营造公平公正的税收秩序。但仍有部分网络直播从业人员抱有侥幸心理偷逃税款，以身试法，扰乱正常税收秩序，妨碍了市场公平竞争。11 月 15 日，四川、辽宁、浙江等地税务部门依法查处并公布了 3 起网络主播偷税案件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;央行官员：对洗钱犯罪要继续保持严打高压态势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230922/1695342122214.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 15 日，中国人民银行反洗钱局副局长王静在第十四届中国反洗钱高峰论坛暨第四届陆家嘴国家金融安全峰会上表示，近年来，全国公安机关、检察机关、审判机关不断提高打击洗钱犯罪力度，侦查、起诉和审判洗钱犯罪案件数量不断上升。王静认为，对于洗钱犯罪要继续保持严打高压态势，不断增强洗钱犯罪侦查、起诉和审判质效。认真分析国家洗钱风险评估发现的主要上游犯罪洗钱威胁，努力实现打击洗钱犯罪力度与上游犯罪风险相匹配。认真研究新型洗钱犯罪特点，加大对专业团伙洗钱、复杂洗钱、跨境洗钱等洗钱犯罪的打击力度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民航局发布民用无人驾驶航空器飞行动态数据报送要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国民用航空局发布公告称，民用无人驾驶航空器运行人在使用轻型、小型、中型、大型的民用无人驾驶航空器实施飞行活动时，应当确保其使用的民用无人驾驶航空器向无人驾驶航空器一体化综合监管服务平台联网报送飞行动态数据，且在运行时不得关闭报送功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;累计发行 1 万亿元！财政部第三次续发行今年第六期超长期特别国债&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财政部今天（11 月 15 日）第三次续发行 2024 年第六期超长期特别国债。续发行期限为 30 年期，发行总额 500 亿元，票面利率 2.19%。至此，2024 年超长期特别国债已发行 1 万亿元，共发行 22 次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四部门发布《中华人民共和国两用物项出口管制清单》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 15 日，商务部、工业和信息化部、海关总署、国家密码局发布公告，根据《中华人民共和国出口管制法》《中华人民共和国两用物项出口管制条例》有关规定，现公布《中华人民共和国两用物项出口管制清单》，自 2024 年 12 月 1 日起实施。商务部新闻发言人介绍，中方此次制定《清单》是对现有已管制的所有两用物项进行系统整合，建立完整的清单体系和制度，暂不涉及具体管制范围的调整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国防部：中方敦促美方立即停止武装台湾，停止破坏台海和平稳定的危险行径&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 15 日下午，国防部新闻发言人张晓刚大校就近期涉军问题发布消息。对于台防务部门证实接装了 11 套「海马斯」火箭炮，张晓刚表示，中方敦促美方立即停止武装台湾，停止破坏台海和平稳定的危险行径。民进党当局出卖台湾利益结美国主子欢心，妄想「倚外谋独」，只会将台湾推向兵凶战危。我们正告民进党当局，买什么武器都不堪一击，必将自取灭亡。解放军将全面加强练兵备战，全面提升打赢能力，坚决粉碎「台独」分裂图谋和外部势力干涉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;城中村改造政策支持范围已扩大到近 300 个地级及以上城市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;住房城乡建设部、财政部近日联合印发通知，明确城中村改造政策支持范围由最初的 35 个超大特大城市进一步扩大到近 300 个地级及以上城市。两部门在通知中明确，地级城市资金能平衡、征收补偿方案成熟的项目，均可纳入政策支持范围。按照通知要求，城中村改造政策支持范围从最初的 35 个超大特大城市和城区常住人口 300 万以上的大城市，进一步扩大到了近 300 个地级及以上城市。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11993410.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11993410.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 10:03:27 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>【观察】重庆多名官员被查，长江「风景眼」广阳岛再陷漩涡</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;广阳岛。图片来源：重庆广阳岛绿色发展有限责任公司网站&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241112/173139030793903500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「广阳岛开发本身是生态优先，基本已经先建设完成了，但是广阳湾智创生态城的建设却没有跟上，现在外界把问题都归结到广阳岛本身，这个论断可能并不科学。」「广阳岛开发本身是生态优先，基本已经先建设完成了，但是广阳湾智创生态城的建设却没有跟上，现在外界把问题都归结到广阳岛本身，这个论断可能并不科学。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;广阳岛坐落于重庆市主城区东部铜锣山和明月山之间的长江之中，被称为长江「风景眼」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;广阳岛经历多年开发。近年来，伴随着大开发到大保护的战略扭转，广阳岛生态得到快速恢复，期间面积高达 168 平方公里的广阳湾智创生态城计划，正以此为依托展开蓝图。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近期，随着重庆市委常委、政法委书记陆克华等多名官员被查，这座长江上游最大江心岛的开发话题引发公众讨论。广阳岛再次陷入舆论漩涡后，或影响广阳湾智创生态城整体规划建设。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「广阳岛事件」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 11 月 4 日，中央纪委国家监委网站发布消息，重庆市委常委、政法委书记陆克华被查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11 月 5 日和 6 日，重庆市纪委监委又连续通报，重庆市城市建设投资（集团）有限公司党委书记、董事长王岳，南岸区委副书记、区长王茂春，两人涉嫌严重违纪违法被查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241112/173139030793903500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这 3 人都有参与广阳岛开发的工作经历。2021 年 10 月 21 日，重庆市政府新闻发布中心举行广阳湾智创生态城规划发布会，分管副市长陆克华牵头介绍相关情况，王茂春、王岳同时出席。当时，陆克华还身兼广阳岛片区长江经济带绿色发展示范领导小组副组长，王岳是广阳岛片区长江经济带绿色发展示范领导小组办公室常务副主任。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11 月 8 日，重庆市纪委监委再次发布消息，该市人大民族宗教侨务外事委员会主任委员蹇泽西涉嫌严重违纪违法被查。蹇泽西曾在 2010 年-2012 年担任过南岸区委常委、区政府副区长。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，重庆官方尚未证实上述几名官员被查是否与广阳岛开发有关联。不过，社会舆论已将关注焦点对准广阳岛。中国经营报报道，近一个多月来，重庆当地关于「广阳岛事件」的议论颇多，且多个信源显示，陆克华被查或与「广阳岛事件」有关。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该报道称，所谓「广阳岛事件」，是指该市斥巨资开发主城区东侧 10 公里处的长江第二大岛屿广阳岛，经多年开发后，该岛至今仍处于无法正常投运的「荒岛」状态，投入产出严重不成正比，且每年需要投入约 2 亿元维护费用，因此被人举报，随即重庆一批官员因此接受调查，当地人称「广阳岛事件」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得注意的是，广阳岛所属的重庆市南岸区，近年来已有不止一名区委书记、区长级别官员落马。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2016 年 1 月，重庆市人大常委会原副主任谭栖伟被判处有期徒刑 12 年。谭栖伟曾于 1997 年-2006 年在南岸区工作 10 年，先后担任区长和区委书记。此外，2009 年 10 月-2012 年 3 月担任南岸区委书记的夏泽良，是在任上被查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;就是在谭栖伟和夏泽良主政南岸区期间，广阳岛迎来开发热潮，同时也出现开发乱局。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公开资料显示，2002 年 7 月 10 日，广阳岛旅游开发管理委员会挂牌成立。当时，广阳岛开发样本对标的是美国纽约长岛居住区。广阳岛旅游开发管理委员会 2003 年 4 月给媒体提供的一份材料显示，计划投入 100 亿元巨资进行广阳岛综合开发。2006 年 7 月，当时已升任重庆市副市长的谭栖伟在新闻发布会上表示，广阳岛已引资 130 亿元，敲定年内开工，它将被建成拥有高尔夫球场、游艇俱乐部等多项设施的国际休闲旅游度假区。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但是，广阳岛开发计划后续实施的并不顺利，投资方几经变更，规划项目也是多次调整。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;重庆广阳岛绿色发展有限责任公司官网资料介绍，2017 年以前，广阳岛定位为商业居住开发为主，最多时曾规划了 300 万平方米房地产开发量，留下了 2.68 平方公里开发地块、7 个大土堆、25 处高切坡、2 处采石尾矿坑和 25.45 公里市政道路等开发痕迹，生态环境和生物多样性遭到严重破坏。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「广阳岛当初就像重庆的百慕大三角一样，进去了就出不来。」重庆市一位法律界人士告诉界面新闻，该岛建设开发这么多年一直不见起色，耗费了大量资金和资源，却没能带来投资回报。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;随后，广阳岛实现从大开发到大保护的扭转。人民代表报 2024 年 8 月刊发《广阳岛「重生记」》一文介绍，2017 年下半年，重庆果断叫停广阳岛上的「大开发」。2021 年 10 月，重庆市委、市政府正式将 168 平方公里的广阳岛片区命名为「广阳湾智创生态城」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022 年 1 月，重庆市政府《关于高质量创建广阳湾智创生态城的意见》提出到 2025 年的发展目标是，广阳湾智创生态城建设取得重要进展，广阳岛城市功能名片的效应充分显现，高水平引领重庆在推进长江经济带绿色发展中发挥示范作用，碳排放总量进入平台期，绿色低碳循环发展经济体系初步建成。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;为强化财政资金支持力度，这份文件还明确，将广阳湾智创生态城范围内位于广阳岛以南片区土地的出让收益用于片区项目建设和存量债务偿还。支持广阳湾智创生态城加强政府债券项目储备，支持符合条件的项目发行政府债券。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;生态城何去何从？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在广阳湾智创生态城整体规划引领下，广阳岛的生态修复率先提上日程，截至目前，已经实施完成两期工程。广阳岛生态修复项目还曾获得 2023 年中国人居环境范例奖，入选联合国「生态恢复十年」优秀案例。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;针对多家媒体日前报道称广阳岛开发投入与产出严重不成正比，像个「半成品」。一位参与广阳岛建设的建筑业内人士对界面新闻介绍，广阳岛生态修复项目主要工作已经完成，但是因为岛上功能性设施，比如国际会议中心、长江书院和大河文明馆等尚在建设中，处于收尾阶段，所以全岛生态建设并未全部完工。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该建筑业内人士强调，「广阳岛开发本身是生态优先，基本已经先建设完成了，但是广阳湾智创生态城的建设却没有跟上，现在外界把问题都归结到广阳岛本身，这个论断可能并不科学。原来官方规划的是留白广阳岛生态，以此带动广阳湾智创生态城，形成生态导向型的发展模式。也就是说，不搞大开发，但也不是不开发，要开发的是岛外的广阳湾智创生态城。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;广阳湾智创生态城为何建设进度缓慢？上述建筑业内人士表示，该生态城项目总体由南岸区管理，但是也归重庆经济技术开发区管理，两个部门之间协调可能有问题，一些具体工作不知该由谁负责。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同时，「南岸区有 115 平方公里土地划拔给生态城，这是谁的责任，或者谁来担当，谁来共建，当事方可能都还没分清楚，导致规划都做好了，城市设计也做完了，就是落不了地，无法实施。广阳湾智创生态城，从谋划层面呈现出特别好的科学逻辑，但是目前还没有形成一个很好的机制推动实施。」该建筑业内人士表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近期关于广阳岛开发的争议中，投资金额究竟有多少，成为主要焦点，但是各方引用的数据并不统一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国经营报报道称，广阳岛及相关配套项目的总投资金额为 125.2 亿元，另有信源显示，广阳岛及其周边相关项目，实际总投资为 280 亿元至 500 亿元。当地相关官员称，280 亿元这一数据，可能包含拆迁赔偿及补偿等。另据极目新闻报道，重庆市发改委官网相关文件显示，2011 年广阳岛综合旅游开发项目预计总投资 150 亿元。而在大保护阶段，梳理广阳岛相关建设项目投资，从 2021 年 10 月至今，相关建设项目花了 42 亿元，这显然与百亿有差距。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2020 年 5 月，王茂春在重庆日报报道中介绍，广阳岛智创生态城正在建设 68 个重大项目，总投资 1000 亿元以上。2022 年 4 月，「南岸发布」微信公众号发文介绍，当年广阳湾智创生态城共安排重点建设项目 80 个，总投资 1438.37 亿元，年度计划投资 258.87 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前已知的是，先期进行的广阳岛生态修复项目花费已经基本确定。2024 年 8 月，自然资源部微信公众号发文介绍，广阳岛生态修复项目总投资约 13.5 亿元。上述建筑业内人士则表示，据其所知，广阳岛生态修复两期项目总体花费或在 15、16 亿元左右，但是，「目前项目还没有最后结算，所以无法确认具体金额」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该建筑业内人士近几年长期在广阳岛上工作，与陆克华、王茂春和王岳等人都有接触，在其看来，这些官员背后是否存在腐败问题并不清楚，但是他们对项目要求很高，说明非常重视。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当地人士反映，陆克华在担任副市长主抓广阳岛项目期间，曾每个周六都要到岛上视察，查看工作进度。上述建筑业内人士确认这一说法属实。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有当地人士提到的一个细节是，陆克华有一次到岛上视察，看到树上有颗钉子，他说了一句「树上钉子要清理干净」。第二次来岛上时，他发现钉子还在，就生气地说，我说的话不管用了，那就让书记去把钉子拔了。结果，现场真的找来一架梯子，区委书记爬上去把钉子拔了。这件事情是否属实？上述建筑业内人士对界面新闻证实，确有其事，不过最后拔钉子的并不是区委书记，而是项目建设方人员。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;广阳岛乃至以此为依托扩展出的广阳湾智创生态城未来如何？规划蓝图能否实现？上述建筑业内人士认为，「广阳岛已经建完了，关键是广阳湾智创生态城怎么办，生态城仍需要按照规划一张蓝图干到底，如果按照理想状态建设，未来肯定能得到特别好的结果。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11974002.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11974002.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 07:24:44 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>【深度】仲裁法大修在即，仍需面对新老问题</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230928/1695876866733_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「《修订草案》在某些方面有所进步，但与国际仲裁发展相比，尚未达到预期。」「《修订草案》在某些方面有所进步，但与国际仲裁发展相比，尚未达到预期。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;赵孟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，《中华人民共和国仲裁法（修订草案）》（下称《修订草案》）正式公布，公开征求意见，该《修订草案》在现行仲裁法的基础上进行了较为全面而深入的修改和完善，旨在更好地适应社会经济发展的新需求，提升仲裁制度的公正性、效率性和国际化水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《修订草案》基本保留了现行法的章节框架，但在部分章节内部进行了条款的补充、细化和删减。值得注意的是，《修订草案》新增了仲裁工作坚持党的领导、明确了仲裁委员会的「身份」、强化了司法部门对仲裁机构的监管，以及规定仲裁活动可通过信息网络平台在线进行等，体现了新时期对仲裁制度的新要求。同时，《修订草案》删除了原涉外仲裁规则的相关条款，使法律规定更加简洁明了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是《仲裁法》实施近 30 年后的首次重要修改。界面新闻采访的多位相关法学专家表示，《修订草案》在某些方面有所进步，但与国际仲裁发展相比，尚未达到预期。他们指出，此次修订幅度较小，未能充分解决现有问题，甚至可能制造新的问题，建议立法者应更广泛地征求各方意见，确保修订后的仲裁法能够更好地适应国际仲裁的发展趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;何谓仲裁精髓？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仲裁是基于当事人意思自治建立起来的、受到法律保障的争议解决方式，在争议解决领域，无论国内还是国际，广为适用。自治、独立、公正、专业、高效是仲裁制度的核心和精髓。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230928/1695876866733.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在古希腊和罗马时期，人们就已经开始利用仲裁来解决商业和民事纠纷。进入近现代，随着国际贸易和跨国投资的增加，仲裁制度得到了进一步的发展。19 世纪末和 20 世纪初，许多国家开始制定专门的仲裁法律，以规范仲裁活动。1923 年，国际商会（ICC）成立了国际仲裁院，标志着国际仲裁制度的正式确立。此后，一系列国际公约和协议，如 1958 年实施的《纽约公约》，进一步推动了国际仲裁的发展，使其成为解决国际商事争议的重要手段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国仲裁制度的发展经历了从早期的民间调解到现代法律体系的逐步完善的过程。20 世纪初，民间调解和商会调解是中国解决纠纷的主要方式。新中国成立后，政府开始重视经济纠纷的解决，1954 年成立了中国对外贸易仲裁委员会（现为中国国际经济贸易仲裁委员会，简称 CIETAC），主要处理涉外经济贸易纠纷。1950 年代，劳动仲裁制度也开始建立，处理劳动争议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1994 年 8 月 31 日，第八届全国人民代表大会常务委员会第九次会议通过了《中华人民共和国仲裁法》，并于 1995 年 9 月 1 日正式实施。这部法律的出台标志着中国仲裁制度的现代化和规范化，确立了仲裁的基本原则，包括自愿原则、独立原则、保密原则等，并规定了仲裁机构的设立、仲裁程序、仲裁裁决的执行等内容。《仲裁法》实施后，各地纷纷设立了仲裁委员会，如北京仲裁委员会、上海仲裁委员会等，仲裁案件数量逐年增长，仲裁在解决商事纠纷中的作用日益凸显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，全国共依法设立组建 270 多家仲裁机构，办理仲裁案件 400 多万件，涉案标的额 5 万多亿元，解决的纠纷涵盖经济社会诸多领域，当事人涉及全球 100 多个国家和地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进入 21 世纪，随着社会经济的快速发展，原有的《仲裁法》逐渐显现出一些不足之处。2018 年，中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、国务院办公厅印发了《关于完善仲裁制度提高仲裁公信力的若干意见》，明确提出要完善仲裁制度，提高仲裁公信力。2021 年，全国人大常委会正式启动《仲裁法》的修订工作，广泛征求各界意见，进一步对接国际商事仲裁规则，提高仲裁的国际竞争力&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从仲裁制度的诞生和发展来看，独立裁决一直是仲裁制度得以生存和发展的关键因素。不受干扰是仲裁制度的核心和精髓，它确保了仲裁的公正性、效率性、保密性、可预测性和国际认可度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仲裁员的选拔通常有严格的要求，包括具备法律背景或相关领域的专业知识和丰富经验，确保能够处理复杂的商事纠纷。此外，仲裁员需通过专业的培训和认证，确保其具备高水平的仲裁技能和素养。选拔过程包括同行推荐和审核委员会的严格评估，确保每位仲裁员的专业能力和道德品质均符合高标准。仲裁员必须保持高度的独立性和中立性，不得与任何一方当事人存在利益冲突，并严格遵守职业道德规范。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仲裁程序通常具有保密性，只有当事人和仲裁员知晓案件的详细情况。独立裁决能够确保仲裁过程的保密性，保护当事人的商业秘密和个人隐私，这对处理商业和金融领域的纠纷尤为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与法院诉讼相比，仲裁通常能够更快地解决争议。独立的仲裁员可以集中精力处理案件，不受其他案件的影响，从而加快裁决的速度。这不仅节省了时间和成本，也提高了当事人的满意度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《纽约公约》等国际公约明确规定，各国应当承认和执行外国仲裁裁决。不受干扰的独立裁决能够获得国际社会的认可，增强仲裁裁决的国际执行力。这为国际商事仲裁提供了坚实的法律基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行政机关应侧重统筹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国国际法学会会长、中国国际私法学会会长、中国政法大学原校长、武汉大学人文社科资深教授黄进向界面新闻介绍，实施 30 年后仲裁法大修，如何保障仲裁的自治、独立、公正、专业和高效，是各界共同关心的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄进高度肯定这次修订仲裁法的意义，认为这次修订是贯彻落实中央提出的「完善仲裁制度，提高仲裁公信力」的重要举措，也是全面推进依法治国、加强涉外法治体系和能力建设的重要举措。《修订草案》的许多修改建议是科学的、合理的、进步的、必要的，应该充分肯定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在谈到《修订草案》具体修改意见时，黄进特别关注了司法行政部门对仲裁机构的管理问题。他向界面新闻介绍，现行仲裁制度中，仲裁协会和仲裁委员负责仲裁员和仲裁工作人员的职业操守监督，而具体的仲裁案件监督应由人民法院负责，因此这次单独规定司法行政机关指导、监督仲裁机构并无必要，反而可能打开行政机关干预仲裁的「方便之门」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄进认为，《修订草案》中新增的第 23 条，关于司法行政部门管理仲裁机构的规定过于具体，引发业界对行政干预仲裁的担忧。黄进建议，应将相关条款放在总则之中，规定「国务院司法行政部门主管全国仲裁事业」，并明确其职责为「完善仲裁法律制度，统筹规划仲裁事业发展」。这样可以避免司法行政部门直接干预仲裁机构的具体工作，确保仲裁的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄进还强调，仲裁委员会应该由地方人民政府依法组建和设立，省级人民政府司法行政部门只依法负责仲裁委员会登记。《修订草案》草案中关于省级司法行政部门对当地仲裁机构的指导、监督规定，可能会导致地方行政干预的问题。他建议，应删除这些具体规定，避免给地方司法行政部门过多的管理权限，从而影响仲裁的独立性和公正性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄进认为，《修订草案》规定仲裁制度的完善应注重内部治理机制的建设，确保仲裁机构的独立性和透明度，这具有积极意义。他建议，仲裁机构应建立健全内部监督机制，加强对仲裁员和仲裁工作人员的管理和培训，不断提升仲裁的质量和公信力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国际商事仲裁方面，黄进认为《修订草案》应主动对接高标准的国际经贸规则，特别是联合国国际贸易法委员会制定的国际商事仲裁示范法。他表示，仲裁法的修订应贯彻落实&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国家领导人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;关于在国际经济贸易领域主动对接、积极吸纳高标准国际经贸规则的精神，稳步扩大制度性开放，助力北京、上海、粤港澳大湾区和海南自贸港的国际商事仲裁中心建设。目前的一些修改，比如关于仲裁地和临时仲裁的规定，具有进步意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，黄进还对草案中的一些具体条款提出了建议。例如，关于仲裁规则的制定，他认为应赋予各仲裁机构更大的自主权，而不是强制要求参照中国仲裁协会的示范规则。再比如，《修订草案》中关于仲裁协会相关规定有不足，如未明确仲裁员可成为仲裁协会成员，仅有仲裁委员会作为团体会员。他建议规定仲裁协会可包括团体会员（如仲裁委员会），也应该吸收个人会员（如仲裁员）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与国际仲裁发展尚有距离&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位参与仲裁法修改前期工作的仲裁员向界面新闻表示，虽然此次修订在某些方面有所进步，与国际仲裁发展相比，远未达到预期。他指出，仲裁法自 1994 年颁布以来已有近 30 年，此次修订幅度较小，未能充分解决现有问题，甚至可能制造新的问题。他建议，立法者应更广泛地征求各方意见，确保修订后的仲裁法能够更好地适应国际仲裁的发展趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他透露，此前未公开的修订版本中，包括许多积极、进步的修改条款，但在公开的《修订草案》中被拿掉，令人遗憾。此外，未公开版本中曾提出仲裁员和仲裁委员会需承担赔偿责任，让仲裁员承担巨额赔偿责任将严重影响仲裁活动的正常进行，这一规定遭到多方反对，最终被删除。不过，仍有一些新增条款令人不安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说，此次修改将仲裁委员会定义为非营利组织是一大进步，与国际接轨，如香港国际仲裁中心等国际仲裁机构类似，其仲裁费都用于仲裁活动，包括机构管理费和仲裁员报酬两部分。不过，在国内实践中，存在机构留取较多仲裁费、给仲裁员报酬较低的情况，权责划分不够清晰，与仲裁活动规律不一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了第 23 条可能导致司法不当干预仲裁表达担忧外，他还指出了法理上的矛盾。他说，非营利组织的收入应全部用于仲裁活动，这意味着仲裁费除机构运营成本外，大部分应支付给仲裁员。然而，《修订草案》中规定了对仲裁委员会的处罚措施，如按上一年收入的一定比例进行罚款，这在逻辑上存在矛盾，因为非营利组织不应有结余，而罚款会导致资金来源问题。他建议，立法者应重新考虑这一条款，确保其与非营利组织定位相一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这位仲裁员强调，仲裁法的修订应与国际接轨，特别是参考联合国国际贸易法委员会的国际商事仲裁示范法。他指出，许多国家和地区已采用该示范法，中国应积极借鉴国际先进经验，提升仲裁的国际竞争力。他提到，仲裁庭的管辖权决定（即制裁管辖）是国际通行的做法，但草案中未明确这一点，他认为这是一个遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际通行仲裁庭自裁管辖原则，仲裁庭为做管辖权决定可进行事实审查，而仲裁委员会不是事实审判者。他建议，应明确由仲裁庭做出管辖权决定，若当事人有异议可在 30 天内去法院起诉，避免仲裁委员会和法院都参与管辖导致的混乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于备受关注的临时仲裁（特别仲裁），《修订草案》将范围限定在国务院批准设立的自贸区企业之间的纠纷（包括海事相关），比之前最高院规定的范围更窄（之前是一方为自贸区企业即可）。前述仲裁员建议扩大临时仲裁的范围，否则易产生仲裁协议效力认定不一等问题。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11982350.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11982350.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 07:02:12 GMT</pubDate>
            <author>赵孟</author>
        </item>
        <item>
            <title>两记者在安徽采访被打，刚报道铁路建设存安全隐患，中记协发声</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;事发现场。图片来源：网络&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241115/17316400784046300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中铁七局相关负责人称，打记者或系农民工所为。中国记协发文称，遇袭记者人身安全、手机已退回，将维护记者正当采访权益。中铁七局相关负责人称，打记者或系农民工所为。中国记协发文称，遇袭记者人身安全、手机已退回，将维护记者正当采访权益。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;吕雅萱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 11 月 14 日下午，多个知情人士爆料称，在安徽合新高铁中铁七局施工现场，新华社《经济参考报》记者王文志、程子龙遭遇袭。记者手机被抢夺，王文志本人右手流血受伤。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据现场视频，一位现场的负责人对着镜头称，记者手机是他扣的，打记者可能是他的下属干的，而面对记者「我们可以走了吗？」的提问，有工作人员回应：「我逮到人（记者）了，我逮到现场了，我能让你走吗？」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该事件迅速引发关注。事发后，中铁七局安全隐患排查举报电话负责人于先生回应记者遇袭称，现场指挥长正在前往事发辖区派出所处理此事，「不要用袭击，可能有点小摩擦」。对于事件起因，于先生称「可能是下面的农民工（所为）」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻获悉，事发后，记者王文志、程子龙前往了辖区派出所，二人暂且安全。11 月 14 日傍晚，事发安徽定远县定远警方向记者表示，公安机关已经介入，会依法依规进行调查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前的 11 月 12 日，新华社《经济参考报》刊发了上述两名记者采写的报道《弹性垫层「一割就开」，合新铁路建设材料「以次充好」存安全隐患》一文。文中披露，记者在合新铁路（合肥至新沂）建设现场发现，多家施工单位为节省成本，以次充好，违规将「三元乙丙橡胶弹性垫层」偷换为不符合铁路行业标准的「再生胶仿制品」，这些仿冒品性能远低于设计要求，存在安全隐患。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241115/17316400784046300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京交通大学从事铁道工程研究的专家在文中接受采访时表示，铁路轨道结构中，弹性垫层是限位凹槽装置的关键材料之一，其质量直接关系着列车高速运行的稳定性，如果使用的弹性垫层性能远低于设计要求，必然埋下安全隐患。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;报道刊发当天，涉事的皖赣铁路安徽有限责任公司对外发布消息称，该公司作为代建单位，对媒体报道《弹性垫层「一割就开」 合新铁路建设材料「以次充好」存安全隐患》高度重视，立即成立调查组赴现场，就施工单位使用「弹性垫层」情况展开全面核查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该公司表示，一旦核查发现材料质量问题，将依法合规严肃追究相关单位及人员责任。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;知情人士称，记者王文志与程子龙被打，就发生在二人再赴安徽当地追踪报道期间。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中铁七局集团有限公司在 11 月 14 日晚间发布声明：我公司高度重视媒体关于合新铁路建设材料「以次充好」的报道，已于第一时间派出工作组赶赴现场，目前正全力配合皖赣铁路安徽有限公司的调查。如调查发现存在质量问题，绝不姑息，将严肃查处。与此同时，我们高度关注「《经济参考报》记者在施工现场被袭」新闻，正在配合安徽定远县警方全面调查，等待调查结果。我们坚决维护记者舆论监督的合法权益。衷心感谢社会各界对我公司的监督和指导。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;随后，「中国记协」微信公众号原文转发了&lt;/span&gt;&lt;span&gt;中铁七局发布的上述声明，并表示，中国记协关注到网传「记者采访遇袭」之后，立即同有关方面沟通并联系记者王文志进行核实。目前，王文志及程子龙人身安全，手机已退回。协会&lt;/span&gt;&lt;span&gt;将继续密切关注事件进展，与记者及有关部门保持沟通，维护记者正当采访合法权益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公开信息显示，王文志系新华社《经济参考报》调查报道室主任，从业二十多年来，他多次获得中国新闻奖，还是第十七届长江韬奋奖长江系列得主之一。&lt;/span&gt;&lt;span&gt; 王文志曾撰写&lt;/span&gt;&lt;span&gt;《青海「隐形首富」：祁连山非法采煤，获利百亿至今未停》，关注青海祁连山非法采煤严重破坏黄河上游水源涵养地局部生态问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同样是在高铁建设领域，就在本月，王文志撰写的《山东莱荣高铁被举报:偷工减料暗藏重大安全隐患》获得第 34 届中国新闻奖舆论监督报道二等奖&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，该报道揭露莱荣高铁部分标段路基段桩基施工偷工减料，为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;高速铁路建设领域速度与质量的失衡苗头敲响警钟。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11991081.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11991081.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 06:37:13 GMT</pubDate>
            <author>吕雅萱</author>
        </item>
        <item>
            <title>外资医疗扩大开放试点在沪落地，默克检测等 6 家企业集体变更营业执照</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240507/1715013899302_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;医疗领域开展扩大开放试点中允许外商投资企业从事人体干细胞、基因诊断与治疗技术开发和技术应用的试点得以在浦东落地。医疗领域开展扩大开放试点中允许外商投资企业从事人体干细胞、基因诊断与治疗技术开发和技术应用的试点得以在浦东落地。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;记者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上海外资医疗领域再松绑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 15 日，默克检测（上海）有限公司、上海药明巨诺生物科技有限公司、原启生物科技（上海）有限责任公司、芳拓生物科技（上海）有限公司、星奕昂 (上海) 生物科技有限公司、上海欧陆检测有限公司等 6 家外商投资企业在张江科学城政务服务中心窗口接过经营范围变更过后的营业执照，完成细胞和基因外商投资企业营业执照经营范围变更工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这意味着，医疗领域开展扩大开放试点中允许外商投资企业从事人体干细胞、基因诊断与治疗技术开发和技术应用的试点得以在浦东落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 9 月 7 日，商务部、国家衞生健康委、国家药监局三部委联合发布《关于在医疗领域开展扩大开放试点工作的通知》，在北京、上海、广东和海南特定区域允许外商投资企业从事人体干细胞、基因诊断与治疗技术开发和技术应用，以用于产品注册上市和生产。所有经过注册上市和批准生产的产品，可在全国范围使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次医疗领域的开放试点，既是中国主动扩大自主开放的重要实践，也是中国以开放为各国企业提供发展新机遇的实际行动。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240507/1715013899302.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浦东新区作为上海自贸区的核心承载区，在全国优先布局细胞和基因产业，起步最早，产业基底厚实，发展势头强劲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海自贸区成立以来，2013 年首张负面清单共 190 条，今年 9 月，《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2024 年版）》，将外资准入负面清单限制措施减至 29 条，制造业领域外资准入限制措施实现「清零」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次服务业扩大开放将继续激活外资生物医药企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据了解，前期，上海市商务委会同浦东新区科经委和浦东新区市场监督管理局，全面排摸细胞和基因企业诉求，并组织召开工作推进会议。会上，多家企业反馈，由于负面清单限制，外商投资企业的营业执照经营范围均带有「除人体干细胞、基因诊断与治疗技术的开发和应用」的限制提示，影响外商投资企业开展相关后续工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后，在上海市商务委、上海市市场监督管理局的推动下，上海自贸区范围内细胞和基因外商投资企业营业执照经营范围变更工作启动。最终共 6 家外商投资企业符合条件，完成营业执照经营范围变更。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，位于张江的默克检测作为首家全球 TOP30 制药企业参与此次人体干细胞、基因诊断与治疗技术开发和技术应用的开放试点工作，还有 2 家企业明确在自贸区张江片区范围内新设外资企业，开展细胞和基因治疗业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司在中国的实验室为默克中国检测中心，服务涵盖病毒清除检验、细胞库鉴定以及批放行测试，是默克在中国第一家能够为生物制药客户提供从早期临床前开发到获批生产相关检测服务的检测中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全新营业执照上，经营范围增加了「人体干细胞技术开发和应用；基因诊断与治疗技术开发」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;默克生命科学生物医药检测服务生物医药运营亚太区负责人陶菊红说，此次经营范围变更后，可以让默克把一些全球先进的技术进行本地化应用，在上海自贸区更好地参与前沿生物技术的创新，也可以更好地服务于中国生物医药开发生产对于检测的需求，推动公司业务发展。「放开后，接下来将与细胞基因药物企业开展检测业务。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星奕昂 (上海) 生物科技有限公司总裁执行助理陈莉表示，由于人体干细胞、基因诊断与治疗技术开发和技术应用此前长期在负面清单上，外资其实是不敢在境内投资 CAR-T 的。「我们能够引进大量的外资以及人才、技术等外部资源，这不仅是对公司松绑，也是对行业的一个松绑。更多企业能够引进大量的外资以及人才、技术等资源，这样国内细胞与基因治疗产业也许就能加速向前，在国际上领跑。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，浦东新区内有细胞和基因产业上下游企业 120 多家，其中产品型企业 80 多家，企业主体高度集聚。而且，检验检测、中试服务、代工服务、材料设备、临床机构等上下游有效协同，配套支撑体系完善，产业生态持续优化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，浦东这些企业的研发进展也紧跟国际。虽然相对美国市场相关研发进展整体落后 3-4 年，但在部分领域已经同步甚至领先国际。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芳拓生物科技（上海）有限公司注册负责人宋伟认为，过去细胞基因药物领域不向外资开放，就不能引入外资，现在向外资放开后，后续融资希望能够吸引到更多的外资，拓宽公司融资渠道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据了解，目前浦东细胞基因创新产品也在加快上市。现在，浦东新区已有 3 款 CAR-T 产品获批上市，同时，后继管线储备丰富。浦东细胞和基因产业现有临床研发管线国内占比近 1/3，除了 CAR-T 外，还在 TIL、DC、NK、TCR-T 免疫细胞疗法以及干细胞疗法、基因疗法广泛布局，特别是针对实体肿瘤、代谢疾病等大病种管线研发进展顺利。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11991171.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11991171.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 04:04:09 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>「末日博士」警告：特朗普经济政策若全部落地，美国或陷入滞胀</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2024 年 11 月 6 日，德国法兰克福证券交易所，屏幕上显示着美国共和党总统候选人特朗普在总统选举后发表胜利演讲的画面。图源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241114/d65b6d4db141bf208d48a0edadf2b3eb_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;分析人士指出，特朗普或是多年来权力最集中的美国总统，唯一能够阻止其经济政策全部落地的力量可能来自市场。分析人士指出，特朗普或是多年来权力最集中的美国总统，唯一能够阻止其经济政策全部落地的力量可能来自市场。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;种种迹象显示，唐纳德·特朗普或是多年来权力最集中的美国总统。分析人士指出，唯一能够阻止其经济政策全部落地的力量可能来自市场，为了安抚投资者，特朗普可能会避免出台过于激进的政策。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当地时间 11 月 13 日，据美联社预测，美国共和党在众议院已获得 218 个席位，锁定众议院的控制权。这也意味着，特朗普 2025 年入主白宫后，将与共和党拥有白宫、参议院以及众议院的全部掌控权力，实现「全执政」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「未来四年，共和党将有效控制国会、最高法院、行政部门，这意味特朗普的政策将几乎不受政治纪律约束，唯一的阻力可能来市场。」美国纽约大学教授鲁里埃尔·鲁比尼（Nouriel Roubini）周二在澳大利亚出席瑞银会议间隙对当地媒体表示。鲁比尼因为对经济持悲观论而被称为「末日博士」，他最出名的一项战绩是准确预测了 2008 年全球金融危机。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;特朗普在竞选期间提出的经济政策概括起来就是，对外加征关税，对内实施减税、收紧移民政策，这些措施将大大增加美国「二次通胀」的风险。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以收紧移民政策为例，分析人士认为，大规模驱逐非法移民可能会导致美国建筑业、服务业等行业岗位短缺，进而影响经济增长和就业。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不少分析机构已经拉响了美国经济衰退的警报。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241114/d65b6d4db141bf208d48a0edadf2b3eb.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新罕布什尔大学的一项分析称，大规模驱逐移民可能导致美国国内生产总值（GDP）下降 6.2%，或造成约 1.7 万亿美元的生产力损失。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场研究公司 BCA Research 上周五在一份报告中称，自从特朗普胜选以来，美国经济衰退的可能性由 65% 升至 75%。原因在于特朗普拟议的关税政策可能引发新一轮贸易战，再加上美国劳动力市场在选举前已经疲软，经济衰退的可能性上升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;BCA Research 首席全球策略师彼得·贝雷津表示，潜在的贸易冲突将抵销特朗普利商政策带来的好处。此外，潜在的关税还可能会抑制企业投资，降低消费者的实际可支配收入，从而对美国经济造成双重冲击。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「末日博士」鲁比尼的看法更加悲观。他认为，如果完全按照特朗普的经济理念行事，美国经济可能陷入比衰退更糟糕的滞胀，并导致股价暴跌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他指出，对进口商品加征关税、严格限制非法移民、出台无资金支持的减税政策，将导致预算赤字大幅增加，引发利率上行、美元贬值，进而导致经济增长停滞、通胀上升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「如果债券收益率走高、股市回调，（投资者）会告诉他政策不可持续，警告他不要采取如此激进的民粹主义政策。」鲁比尼说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宾夕法尼亚大学沃顿商学院金融学教授杰里米·西格尔也认为，特朗普不太可能实施对股市不利的政策，因为他是「美国历史上最支持股市的总统」，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他曾用股市的表现来吹嘘他第一个任期的成功&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「他关心债券市场和股票市场。因此，市场纪律而非政治纪律……将成为制约他的因素。」西格尔周一在美国消费者新闻与商业频道（CNBC）的节目中说，如果特朗普试图推行导致滞胀的政策，利率、债券收益率均会走高，而美联储将不得不加息，股市将会出现回调。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;债券市场已经做出了反应。大选结束后，美国 10 年期国债收益率一度飙升至 4.4% 以上，为 7 月以来的最高水平，尽管此后有所回落，但这表明债券投资者对下一届政府可能采取的政策导致通胀加剧的担忧。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不仅是投资者，对于美国民众来说，近年来工资增长跟不上通货膨胀的步伐，叠加对经济感到失望是特朗普轻松赢得此次大选的关键因素。美国广播公司新闻频道（ABCNews）的一项民意调查显示，45% 的选民表示，在现任拜登政府的领导下他们的生活变得更糟了，这一比例甚至超过了 2008 年金融危机时的水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;贝雷津的看法则比较悲观。他并不认为特朗普提出的加征关税计划只是「空洞的威胁」，或者是与其他国家谈判的筹码，因此，他呼吁投资者减持美股。「一旦经济衰退的明确证据出现，建议尽最大幅度减持股票。」贝雷津说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11988144.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11988144.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:30:00 GMT</pubDate>
            <author>刘婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>最后反击，美国民主党要让哈里斯当大法官？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 11 月 6 日下午，美国现任副总统、民主党总统候选人哈里斯。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241114/173157867233730900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国民众对联邦最高法院的认可度处于历史低水平。美国民众对联邦最高法院的认可度处于历史低水平。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;记者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;编辑｜刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国著名自由派大法官露丝·金斯伯格在 2020 年 9 月去世，对美国联邦最高法院的影响持续至今。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金斯伯格致力于推动女性权益，是美国联邦最高法院历史上的第二位女性大法官。她的离世让白宫降半旗致哀，也打破了自由派和保守派在最高法院中的力量平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国联邦最高法院大法官为「终身制」，除非遭弹劾、自愿退休或去世才会离职。金斯伯格先后患结肠癌、胰腺癌，但她没有选择退休，依然以 87 岁高龄担任大法官。当时最高法院的保守派大法官和自由派大法官比例为 5:4，两派间仍有抗争之力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金斯伯格的去世彻底改变了最高法院的格局。在金斯伯格去世后仅一周，时任共和党总统唐纳德·特朗普火速提名保守派法官埃米·巴雷特接替金斯伯格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10 月底，也就是 2020 年总统大选投票日之前，参议院快速通过巴雷特的提名。当时的参议院也由共和党掌控，总统对最高法院大法官的提名必须得到参议院批准。巴雷特加入后，联邦最高法院的保守派大法官数量升至 6 人，对仅剩 3 人的自由派形成了压倒性优势。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241114/173157867233730900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保守派大法官人数增多后，最高法院的裁决也加速右转。美国的保守主义强调个人自由、市场自由，提倡减少政府干预的「小政府、大社会」，在文化上维护传统家庭和宗教价值观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国联邦最高法院近年来引发最大争议的裁决就是推翻美国宪法对堕胎权的保护。在控枪问题上，最高法院放松对枪支的管控，推翻了纽约州一项限制隐蔽携枪的法律。在应对气候变化问题上，最高法院对联邦政府推出法规减少发电厂碳排放的权力进行了限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着民主党与共和党斗争加剧，美国司法系统政治化愈演愈烈。从特朗普面临一系列刑事诉讼到美国总统约瑟夫·拜登之子亨特·拜登遭起诉，司法成为两党斗争的工具，本应保持独立的最高法院也陷入其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对特朗普涉嫌干预 2020 年选举结果而遭到的刑事诉讼，最高法院在今年总统大选&lt;a href=&quot;https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-due-rule-trumps-immunity-bid-blockbuster-case-2024-07-01/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;投票前裁定&lt;/a&gt;，特朗普的前总统身份使其享有一定程度的刑事起诉豁免权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一裁决得到了 6 名大法官赞成、3 人反对。赞成的 6 人均为保守派大法官，其中 3 人是在特朗普执政时提名。最高法院也被众议院前议长、民主党大佬&lt;a href=&quot;https://www.politico.com/news/2024/07/01/justice-system-bias-supreme-court-00165991&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;南希·佩洛西&lt;/a&gt;批为「流氓」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今特朗普再次胜选、共和党掌管众议院和参议院，民主党计划在新国会议员就职前加快任命自由派法官，并防止特朗普上台后用保守派大法官替代为数不多的自由派大法官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大法官的年龄和健康状况是民主党关注的重点。而 3 名自由派大法官中最年长、现年 70 岁的索尼娅·索托马约尔成为&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/commentisfree/2024/apr/01/for-the-sake-of-all-of-us-sonia-sotomayor-needs-to-retire-from-the-us-supreme-court&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;民主党人的施压对象&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241114/173157889067116300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;2022 年 10 月 7 日，美国华盛顿特区最高法院，大法官索尼娅·索托马约尔。图片来源：视觉中国&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;索托马约尔由民主党前总统贝拉克·奥巴马提名，是最高法院首名拉美裔大法官。她从小就患有 1 型糖尿病，民主党人担忧随着索托马约尔年龄增长，长期患糖尿病引发的并发症可能迫使她在不久的将来退休或者病逝。届时，特朗普会再提名保守派大法官补位，使得自由派大法官人数仅剩 2 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主党籍资深律师、&lt;a href=&quot;https://www.foxnews.com/media/justice-sonia-sotomayor-should-replaced-kamala-harris-cnn-commentator-argues&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;前众议员巴卡里·塞勒斯&lt;/a&gt;本周接受电视采访时直接向索托马约尔喊话，敦促她赶快退休，防止金斯伯格一事重现。他还呼吁拜登抓紧时间采取行动，提名参加今年大选的民主党总统候选人、副总统卡玛拉·哈里斯出任大法官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了塞勒斯，多名民主党前议员、自由派媒体人和机构也纷纷发声，呼吁索托马约尔立刻退休，还有民主党人专门撰文喊话索托马约尔，哈里斯则成为热门替补人选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;索托马约尔本人没有对民主党人的施压做回应。但与其关系密切的&lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/us-news/law/justice-sonia-sotomayor-is-expected-to-remain-on-supreme-court-2aaf62e0&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;消息人士透露&lt;/a&gt;，索托马约尔尚不打算退休，指出她才刚满 70 岁，平时一直注意保养身体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与&lt;span&gt;索托马约尔一样，&lt;/span&gt;哈里斯也是法律界出身。她拥有法学博士学位，担任过旧金山地方检察官和加利福利亚州总检察长，但没有做过法官。民主党人认为哈里斯没有法官经验并不构成障碍，奥巴马提名的大法官、哈佛法学院首位女院长埃琳娜·卡根也没有做过法官，但她成功得到了参议院批准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于相关提议，哈里斯尚未做出回应。虽然输掉了今年大选，但哈里斯积累了新的政治资本，可以选择在 2028 年再次参选或者参加地方选举，她还能进入智库、企业、大学或者创立自己的公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫发言人&lt;a href=&quot;https://www.newsweek.com/could-kamala-harris-replace-sonia-sotomayor-supreme-court-1982856&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;卡琳·让-皮埃尔此前表示&lt;/a&gt;，拜登不会主动要求索托马约尔退休，指出这类选择是「个人选择」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于迫使索托马约尔给更年轻的自由派人士让位，部分民主党人也心存疑虑，担忧索托马约尔退休后如果参议院民主党人无法及时对替补人选达成一致，将把一个大法官之位拱手送给特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主党参议员、多次与拜登作对的&lt;a href=&quot;https://www.cbsnews.com/news/sotomayor-supreme-court-trump/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;乔·曼钦今年早些时候&lt;/a&gt;表示，在批准大法官问题上，只要提名人能得到 1 名共和党参议员赞成，他也会投出赞成票，「否则我谁也不投」。曼钦多次反对拜登政府的政策，被视为民主党内的「刺头」。今年大选后，曼钦将从参议院退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是由于司法系统的政治化加剧，美国民众对联邦最高法院的认可度处于历史低水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://news.gallup.com/poll/651527/party-divisions-views-supreme-court-keep-ratings-low.aspx&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;盖洛普公司上月&lt;/a&gt;公布的民调显示，高达 51% 的美国受访者不认可最高法院的工作。在对最高法院的看法上，两党支持者也存在分歧，41% 受访者认为最高法院过于保守，另有 41% 认为基本合适。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11988074.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11988074.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 食用油散装运输强制性国标发布；国足 1-0 战胜巴林</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 食用油散装运输强制性国标发布；国足 1-0 战胜巴林&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;何立峰会见英国汇丰集团主席杜嘉祺：中国正稳步扩大金融领域制度型开放；中国记协：2 名遇袭记者人身安全，手机已退回；美股三大指数集体收跌，特斯拉总市值重回 1 万亿美元下方。何立峰会见英国汇丰集团主席杜嘉祺：中国正稳步扩大金融领域制度型开放；中国记协：2 名遇袭记者人身安全，手机已退回；美股三大指数集体收跌，特斯拉总市值重回 1 万亿美元下方。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;何立峰会见英国汇丰集团主席杜嘉祺：中国正稳步扩大金融领域制度型开放&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社，中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰 14 日晚在钓鱼台国宾馆会见英国汇丰集团主席杜嘉祺时表示，中国正全面贯彻落实中共二十届三中全会精神，进一步深化金融体制改革，稳步扩大金融领域制度型开放，打造透明稳定可预期的制度环境，为外资企业在华展业提供更大便利，欢迎包括汇丰集团在内的更多外资金融机构和长期资本来华投资兴业。杜嘉祺表示，汇丰集团看好中国经济和金融市场发展前景，将持续扩大在华投资，为英中互利合作贡献更多务实成果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;食用油散装运输强制性国标发布：运输非食品容器不应运输食用植物油&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻，市场监管总局（国家标准委）近日批准发布了强制性国家标准 GB 44917-2024《食用植物油散装运输衞生要求》，将于 2025 年 2 月 1 日正式实施。标准界定了食用植物油散装运输的术语，规定了散装运输容器基本要求、清洁、维护和管理，运输作业，记录等衞生要求。食用植物油散装运输容器应采用食品专用容器，应在容器外显著位置明显标识「食用油专用」或「食品专用」字样，容器内外均应干净衞生。运输非食品的容器不应运输食用植物油。用于食用植物油散装运输的集装箱液袋为一次性使用容器，不应重复使用。应确保运输容器不渗漏、不泄漏，食用植物油不受到污染，且便于装卸及运输。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国记协：2 名遇袭记者人身安全，手机已退回&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国记协官微消息，针对「《经济参考报》记者在施工现场被袭」新闻，中铁七局微信公众号于 20 时 34 分作出回应。今天（11 月 14 日）下午，中国记协关注到网传「记者采访遇袭」之后，立即同有关方面沟通并联系记者王文志进行核实。目前，王文志及程子龙人身安全，手机已退回。我们将继续密切关注事件进展，与记者及有关部门保持沟通，维护记者正当采访合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;世预赛亚洲区 18 强赛：国足客场 1-0 战胜巴林&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 14 日晚，在 2026 美加墨世界杯亚洲区预选赛 18 强赛第五轮比赛中，中国队凭借张玉宁的进球，以 1-0 战胜巴林队，迎来 18 强赛两连胜。11 月 19 日晚 20 点，世亚预 18 强赛，国足将坐镇主场迎战日本。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;紫金矿业回应哥伦比亚武里蒂卡金矿遭非法采矿：损失资源确切数量尚需核实，矿山安全仍处于可控状态&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 14 日，紫金矿业在官网发布关于外媒就哥伦比亚武里蒂卡金矿报道的情况说明。公司于今日（14 日）关注到国内部分媒体和自媒体平台转译外媒有关公司控股的 Continental Gold Inc.（下称「大陆黄金」）旗下武里蒂卡金矿遭受非法采矿情况的相关报道，现就有关事宜说明如下：武里蒂卡金矿周边长期存在非法采矿活动。2020 年 3 月公司完成收购后，大陆黄金即与哥伦比亚政府有关部门签署了安全保衞协议，以保障矿山安全。2022 年下半年以来，由于现场执法和警力不足，非法采矿事件大幅增加。由于历史原因以及现场条件制约，武里蒂卡金矿被非法采矿组织控制和盗采了浅部部分高品位矿体，给大陆黄金带来了一定的损失，损失的资源确切数量尚需核实。矿山虽然受到非法采矿的影响，但安全仍然处于可控状态，黄金产量持续上升。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「机构举报游资」传闻求证：不实&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;财联社消息，11 月 14 日下午，有关「机构举报游资」传闻持续发酵。记者求证了解到，该误读与国新投资于 11 月 5 日主办的央企价值投资研讨会有关，国新投资等 13 家机构联合倡议，要当好央企价值发现者、传播者和长期投资者。市场传闻称，会议上出现「机构举报游资」的内容，记者求证了解到，完全是谣言。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「直播荐股」监管风暴来袭：部分平台财经直播间暂停直播，投顾机构启动自查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;21 财经消息，一位业内人士透露，部分三方财富平台在这波行情中通过开设财经直播间，赚得盆满钵满，但近日有平台排名前 20 的财经头部直播间全部暂停直播，上述三方财富平台也不能幸免。同期，某第三方投顾公司近日暂停数字人直播，某头部第三方投顾公司内部通知，发布短视频不得提及任何的个股的名字和代码或者用暗号代替，不得公开提供任何市场预测以及投资建议。与此同时，行业自查也正在进行中。一家持牌投顾机构告诉记者，其所在区域的证监局上周也要求属地证券咨询机构进行自查，并要求咨询机构提交过往直播、短视频素材等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;欧盟对 Meta 罚款 7.98 亿欧元，称其违反反垄断规定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;欧盟委员会 11 月 14 日宣布，对 Meta 处以 7.98 亿欧元罚款，原因是该公司将在线分类广告服务 Facebook Marketplace 与其社交媒体平台 Facebook 绑定，并对其他在线分类广告服务提供商施加不公平的交易条件，从而违反欧盟反垄断规定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收评：三大指数集体收跌，特斯拉总市值重回 1 万亿美元下方&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美股三大指数集体收跌，纳指跌 0.64%，标普 500 指数跌 0.6%，道指跌 0.47%。纳斯达克生物科技指数收跌 2.4%，创 8 月份以来收盘新低。特斯拉跌超 5%，总市值重新回到 1 万亿美元下方。谷歌、亚马逊跌超 1%，Meta 小幅下跌；苹果涨超 1%，英伟达、微软、奈飞、英特尔小幅上涨。「平价减肥药供应商」Hims &amp;amp; Hers Health Inc.（HIMS）收跌 24%，创美国 IPO 以来最差单日表现。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11989067.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11989067.html</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 23:11:33 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海：轮椅等适老化产品也可以旧换新，每单最高补贴 2000 元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241114/173157030532474800_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海将 20 个品类的康复辅具产品纳入适老化产品以旧换新范围，包括腰托、轮椅、助听器、家用制氧机、老花镜等。上海将 20 个品类的康复辅具产品纳入适老化产品以旧换新范围，包括腰托、轮椅、助听器、家用制氧机、老花镜等。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黄景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上海&lt;span&gt;&lt;span&gt;消费品以旧换新范围再扩容。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻从上海市民政局获悉，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11 月 12 日起，上海将 20 个品类的康复辅具产品纳入适老化产品以旧换新范围，包括&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;腰托、轮椅、助听器、&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;家用制氧机、老花镜等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 9 月，《上海市关于进一步加大力度推进消费品以旧换新工作实施方案》开始落地实施。首批 15 种针对老年人生活痛点问题的适老化产品已纳入了政府补贴，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;包括&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;报警器（烟雾、燃气、水侵）、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;智能摄像头、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;防跌倒看护系统、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;步入式浴缸等产品。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10 月，上海市民政局又推出适老化改造「焕新」活动，上海 60 岁以上、对申请改造的住房拥有产权或长期使用权、改造内容符合要求的老年人家庭均可申请。按照适老化改造「焕新」合同金额的 30% 予以补贴，最高补贴可达 3000 元。&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;参与第二批适老化产品以旧换新活动的企业包括上海假肢厂、山下福至、朗络、睦孜、奥斯特等 34 个商铺品牌的 1018 家销售门店，活动截止日期为 2024 年 12 月 31 日。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241114/173157030532474800.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241114/173159177912482200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;记者拍摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海市民政局负责人表示，此次活动对购买人年龄、户籍等均无限制，&lt;span&gt;消费者可通过银联云闪付、支付宝、微信各支付一单，并&lt;/span&gt;享受 15% 立减优惠，每单&lt;span&gt;补贴金额最高可达 2000 元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;山下福至（上海）健康管理有限公司工作人员徐胜男表示，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;此次&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;康复辅具纳入补贴范围再扩容，能为老年人提供有效帮助，改善因机能退化而导致的「生活障碍」，维持老年人的自理能力，延缓身体功能下降的速度，增强老年人生活的独立性、自主性和社交参与度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上海是中国老龄化程度最高的大型城市。截至 2023 年末，上海市户籍总人口为 1519.47 万人，其中 60 岁及以上的老年人口达到 568.05 万人，占总人口的 37.4%。而 80 岁及以上的高龄老年人口则有 81.64 万人，占比 5.4%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;徐胜男注意到，这两年，上海老人对&lt;/span&gt;出行辅助类的器具需求加多，&lt;span&gt;对于养老产品的需求呈多元化、个性化趋势。以轮椅为例，市面上的产品大多为高度统一的标准品，但老人因活动能力、身高等条件不同，对轮椅的需求是多样化的，这也倒逼养老产品生产企业主动适应市场变化进行调整。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241114/173159234430347900_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;记者拍摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年 9 月起，国内各地消费品「以旧换新」补贴方案陆续出台，&lt;/span&gt;多地启动适老化产品以旧换新活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10 月 12 日，深圳启动智能居家适老化改造消费提升专项活动，将&lt;span&gt;5 类 31 项产品纳入补贴，&lt;/span&gt;购买产品最高资助 2 万元。10 月 15 日，江苏启动消费品以旧换新居家适老化改造，&lt;span&gt;改造主要围绕如厕洗澡安全、室内行走便利、居家环境改善等方面开展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;就在 11 月 11 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;民政部等 24 部门联合印发《关于进一步促进养老服务消费，提升老年人生活品质的若干措施》，&lt;span&gt;支持地方将居家适老化改造所用物品和材料购置纳入消费品以旧换新行动重点支持范围。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;相关负责人表示&lt;/span&gt;，民政部将指导各地因地制宜争取有关资金支持，引导支持居家适老化改造，并将优惠支持对象从特殊困难老年人家庭拓展到有需求的广大老年人家庭。据初步统计，目前已有 26 个省份制订了专项实施方案，争取资金约 28 亿元，拟为 84 万户老年人家庭适老化改造提供补贴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据计划，&lt;span&gt;「十四五」期间，全国将完成 200 万户特殊困难老年人家庭适老化改造，截至目前，已完成 172 万户改造任务。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11986520.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11986520.html</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 14:51:51 GMT</pubDate>
            <author>黄景源</author>
        </item>
    </channel>
</rss>