<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 07:53:03 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>中方：11 月 30 日起至明年 12 月 31 日，对日本等多国持普通护照人员试行免签政策</title>
            <description>&lt;p&gt;为进一步便利中外人员往来，中方决定扩大免签国家范围，自 2024 年 11 月 30 日起至 2025 年 12 月 31 日，对保加利亚、罗马尼亚、克罗地亚、黑山、北马其顿、马耳他、爱沙尼亚、拉脱维亚、日本持普通护照人员试行免签政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，中方决定同步优化入境政策，将交流访问纳入免签事由，将免签停留期限自现行 15 日延长至 30 日。自 2024 年 11 月 30 日起，包括上述 9 国在内的 38 个免签国家持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友、交流访问、过境不超过 30 天，可免办签证入境。不符合免签条件人员仍需在入境前办妥来华签证。（外交部领事司）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12022427.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12022427.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 07:31:05 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>新加坡国务资政李显龙将访华</title>
            <description>&lt;p&gt;外交部发言人林剑宣布：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;应中方邀请，新加坡国务资政李显龙将于 11 月 24 日至 29 日访华。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12022314.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12022314.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 07:13:15 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>身价千万的「大龙邮票」、110 框首日封，近年来孤品最多的邮展即将开幕</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241122/173225198538939200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这将是近年来中国邮政邮票博物馆规模最大、展出孤品种类数量最多的一次展览。这将是近年来中国邮政邮票博物馆规模最大、展出孤品种类数量最多的一次展览。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;身价千万的「大龙邮票」、「民国四珍「之首的「宫门倒印」邮票等 28 套珍邮，即将在中国 2024 亚洲国际集邮展览（下称「亚洲国际邮展」）上展出。这将是近年来中国邮政邮票博物馆规模最大、展出孤品种类数量最多的一次展览。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 22 日，国家邮政局在上海举行专题新闻发布会，介绍亚洲国际邮展最新情况，中国邮政集团有限公司中国集邮有限公司（中国邮政文史中心）总经理赵爱国向媒体透露了上述信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据国家邮政局普遍服务司司长涂刚介绍，本次邮展以「展方寸邮票，传亚洲文明」为主题，即将于 11 月 29 日至 12 月 3 日在上海展览中心举办。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，有 69 个国家（地区）代表将参加本次展览或销售活动，竞赛性展品规模达 1600 余框，再创亚洲国际集邮展览新高。中华全国集邮联合会此次参展邮集 167 部 701 框，覆盖 16 个竞赛类别，力求呈现近五年我国集邮家的最高水平。《新编中国集邮大辞典》等 23 部集邮文献将展示我国集邮研究最新成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞赛性展品类别中，据中华全国集邮联合会副会长、亚洲集邮联合会副主席高洪涛介绍，此次邮展涵盖了国际集邮联合会的全部 15 个正式类别，并新增了首日封类作为试验类，是亚邮联迄今类别最丰富的一次展览。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241122/173225198538939200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首日封类别的首次设立，在国内外集邮界引起热烈反响。本次首日封展览规模 22 部 110 框，中国有 13 部 65 框首日封邮集参展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展览期间还将同步举办庆祝中华人民共和国成立 75 周年主题展、珍邮展、第 19 届万国邮政联盟官方邮展等非竞赛性展览，以及万国邮政联盟会议、中国 2024 亚洲国际集邮展览学术论坛、海派文化、青少年集邮交流等 20 余场主题集邮文化活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1878 年，清朝政府海关试办邮政，上海海关造册处印制了中国第一批邮票，这批邮票被集邮爱好者称为「海关大龙」或「大龙邮票」。2008 年，一套「大龙邮票」在佳士德拍卖会上曾以 5376 万元的价格成交。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「宫门倒印」邮票被称为「民国四珍」之首，是中华民国邮政于 1913 年发行的一套普通邮票，全套 19 枚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，享誉国际的传世孤品——红印花加盖暂作邮票小字「当壹圆」，也将亮相珍邮展。此套邮票于 1897 年 2 月 2 日发行。目前，小字「当壹圆」加盖票存世 30 余枚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵爱国透露，此次珍邮展的展品遴选兼顾历史文化价值、艺术收藏价值和学术研究价值，除了红印花加盖暂作邮票小字「当壹圆」、宫门倒印、大龙邮票等孤品，还有《中国共产党成立四十周年》、《鲁迅诞辰一百周年》、《民居》等具有上海历史人文特色的邮票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，此次珍邮展跨越了从清代、民国、革命战争时期到中华人民共和国成立后的各个历史时期，不仅涵盖了邮票本身，还包括原图、制版图、邮票草图和印版签样等多种类型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「庆祝中华人民共和国成立 75 周年邮票展」也是国际亚洲邮展的重点展览之一。据赵爱国介绍，中国邮政邮票博物馆从 1949 年 10 月-2024 年 10 月期间中国邮政发行的邮资票品中精心遴选展品共计 303 套，分为「经济、政治、文化、社会、生态文明建设」五部分，全方位、多角度体现主题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次亚洲国际集邮展览还将发行《中国 2024 亚洲国际集邮展览》纪念邮票。纪念邮票在设计上分别结合本届亚邮展「开幕日、上海文化日、青少年日、颁奖日和亚洲集邮联日」5 个主题日，特约 5 位设计师，采用 5 种艺术表现方式，展现上海的代表文物、璀璨文韵、集邮之趣、城市风光等方面内容，并采用三维起凸、多彩烫印、传统雕刻、变温效果等多种印制工艺，呈现出不同的邮票艺术效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对文旅打卡热、集戳盖章潮等当下流行的生活方式，中国集邮有限公司与上海分公司特别推出 20 余款以亚洲邮展和生肖贺岁为主题的精美集邮文创产品，涵盖藏书票、集邮护照、套色印章明信片、潮玩手办、数字藏品等品类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万国邮政联盟是联合国负责国际邮政事务的专门机构。据涂刚介绍，在本次邮展期间举办的第 19 届万国邮政联盟官方邮展，是万国邮政联盟官方邮展 2024 年巡展的最后一站，共有来自中国、智利、摩洛哥等成员国 27 部展品参展，将产生获奖邮集。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万国邮政联盟还将分别就邮票印刷技术、加密邮票、集邮创新、邮票编码系统等内容组织 3 场国际研讨会，共同探讨利用新技术创新发展集邮服务，开创集邮新业态、新模式。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12021436.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12021436.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 06:05:19 GMT</pubDate>
            <author>刘素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>长三角 27 个中心城市，智能制造哪家强？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241122/173221169875332300_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海智能制造系统集成产业规模突破 600 亿元，智能制造装备产业规模突破 1000 亿元，是国内最大的智能制造系统集成和智能制造装备产业聚集地。上海智能制造系统集成产业规模突破 600 亿元，智能制造装备产业规模突破 1000 亿元，是国内最大的智能制造系统集成和智能制造装备产业聚集地。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黄景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日发布的《长三角城市智能制造发展指数报告（2023 版）》（下称《报告》）显示，&lt;span&gt;长三角城市智能制造发展总体呈现出以上海为核心引领，苏州、杭州、无锡为三强带动，南京、宁波、合肥、常州为四大重点辐射，多点支撑的总体格局。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《报告》显示，长三角地区 27 个中心城市智能制造指数平均值为 97。上海以总指数 301 分位居长三角各城市榜首，苏州、杭州、无锡紧随其后，得分分别为 182、154、142，四个城市共同组成第一梯队。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;南京、宁波、合肥、常州处于第二梯队，综合指数在 97 到 140 之间。&lt;/span&gt;南通、嘉兴、温州等 11 个城市处于第三梯队，得分在 74 到 97 之间，城市间的差距较小。滁州、马鞍山等 8 城处于第四梯队，需要加强技术创新和产业升级的投入力度，进一步提高智能制造水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;长三角是中国经济发展最活跃的地区之一，今年前三季度，长三角三省一市的 GDP 超过 23 万亿，占全国的比重接近四分之一。区域内制造业基础雄厚，企业集聚效应明显，拥有完整的产业链和供应链，研发创新投入占全国总量的 30% 左右，在全球和国内智能制造发展中占据重要地位。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻从上海市经信委获悉，&lt;/span&gt;上海已累计培育 19 家国家级示范性智能工厂，111 个国家级智能制造优秀场景，177 家上海市智能工厂，是国家级智能工厂和场景双料冠军城市。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241122/173221169875332300.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;通过需求牵引，上海智能制造系统集成产业规模突破 600 亿元，智能制造装备产业规模突破 1000 亿元，是国内最大的智能制造系统集成和智能制造装备产业聚集地，2023 年上海 12 家单位 13 项解决方案入选工信部智能制造系统解决方案揭榜挂帅项目，入选企业和项目数位居全国城市第二，长三角城市第一，覆盖汽车、电子信息、石化、轨道交通、航空航天等重点行业。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241122/173224461010482400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;长三角 27 个中心城市智能制造发展指数得分排名&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《报告》显示，从长三角城市智能制造发展水平评估的一级指标和二级指标排名看，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;江苏省城市入围二级指标前三名的次数为 11 次，在供给能力、应用水平方面优势较为明显。浙江省城市则在 7 个二级指标中排名前三，在创新能力表现尤为优异。安徽省城市在智能化改造投资增长方面表现尤为突出，同时在智能制造服务商市场满足度、研发参与率等方面表现良好。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;目前，长三角地区的智能装备和工业软件供给能力集中于上海、苏州等核心区域，展现出较强的集聚效应。然而，这种区域差距也反映了资源要素流动不畅的现状。&lt;/span&gt;根据《报告》，长三角城市供给能力指数两极分化明显，半数以上城市未达平均水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;随着长三角一体化发展战略的深入实施，长三角地区将通过产业链条的优化协作、地市间横向深化合作和产业链生态建设，进一步推动资源和要素的流通。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《报告》建议，南通、嘉兴、温州等&lt;span&gt;指数榜&lt;/span&gt;三梯队城市及滁州、马鞍山、金华等四梯队城市应抓住国家推动工业企业大规模设备更新政策机遇，加快本土智能制造服务商的培育，促进智能装备和工业软件普及应用，从而全面提升供给水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，各地应根据自身产业基础、和创新能力，明确在装备制造、工业软件等细分领域的角色与定位，制定适合本地特色的产业扶持政策和创新激励措施，避免资源分散和重复建设。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12019232.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12019232.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 04:29:25 GMT</pubDate>
            <author>黄景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>重塑金融生态：银行保险机构 ESG 合规引领营商环境再优化｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241117/173184184265177700_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;ESG 实践对于银行保险业来说，‌是提高竞争力和可持续性的关键。‌ESG 实践对于银行保险业来说，‌是提高竞争力和可持续性的关键。‌&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;记者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2004 年，联合国首次提出 ESG 概念。如今，已经过去 20 年时间，从小众话题走进大众语境，从概念理论走向落地行动，ESG 经历了不断成长和蜕变。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241117/173184184265177700.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ESG 是英文 Environmental（环境）、Social（社会）和 Governance（公司治理）缩写的总称，既是一种关注企业环境、社会、治理绩效而非财务绩效的投资理念，也是一种对企业相应指标进行评估的评价标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自「双碳」目标提出后，ESG 逐渐成为一种公认的价值评估理念。事实上，ESG 理念也与我国创新、‌协调、‌绿色、‌开放、‌共享的新发展理念高度契合，‌强调环境、‌社会和治理的平衡发展，‌有助于推动银行保险业向更加可持续的方向发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管可持续发展在理念层面成为共识，但在实际业务层面还存在一些问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内目前银行保险机构的 ESG 发展整体情况如何？近几年在哪些方面有突破性的进展？如何完善 ESG 监管政策？就银行保险机构的 ESG 合规要求及现状问题，界面新闻最近专访了汉坤律师事务所合伙人权威。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：对于银行保险机构来说，发展 ESG 有什么意义？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;权威：&lt;/strong&gt;ESG 实践对于银行保险业来说，‌是提高竞争力和可持续性的关键。‌通过关注环境、‌社会和治理因素，‌银行保险业能够更好地应对内外部环境的变化和挑战，‌提升客户和渠道的体验感和满意度，促进金融生态的健康发展和提高竞争力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，ESG 理念强调企业不仅要关注经济效益，‌还要考虑其对环境和社会的影响。‌通过将 ESG 纳入企业战略和日常管理中，‌银行保险业能够提升其社会责任意识，‌更好地服务于社会和经济发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，作为投资理念，信奉 ESG 投资理念的投资者更青睐符合 ESG 评价标准的企业，以期在实现社会价值的同时，取得稳定的长期投资回报；作为评价标准，ESG 对于「什么是好公司」重新界定，从而探索出一条可持续的企业发展路径，使得企业在商业价值和社会责任之间取得平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管 ESG 投资本身并不以被投企业的财务绩效作为唯一的关注对象，但 ESG 指标与财务表现之间的高度正相关性意味着，符合 ESG 评价标准的企业通常具有更高的投资价值和财务回报潜力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ESG 指标所反映的环境、社会和治理问题将影响被投公司的业绩，符合 ESG 指标的企业由于具备完善的内部治理安排与外部决策机制，展现出较强的抗风险能力，不易发生影响企业业绩的「灰犀牛」、「黑天鹅」事件，因而具有更加稳健的长期财务表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：目前我国关于银行保险机构 ESG 合规的主要政策法规有哪些？近几年在哪些方面有突破性的进展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;权威：&lt;/strong&gt;我国的 ESG 监管早期主要集中于环境维度，监管对象主要为上市公司、金融机构。对于上市公司，早期的监管措施包括上市时的环保情况核查、上市后的环境信息披露等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于金融机构，早期监管措施从宽泛地要求银行业金融机构在授信及业务流程和管理程序中体现企业社会责任的管理要求，进一步具体化到要求推进绿色信贷，加大对绿色经济、低碳经济、循环经济的支持，防范环境、社会和治理风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在社会维度，有关信息披露主要以企业社会责任报告为载体。在治理维度，2002 年中国证券监督管理委员会发布的《上市公司治理准则》已经要求上市公司披露公司治理信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着我国对可持续发展目标的落实，以及各国 ESG 相关立法和监管活动的日益活跃，我国开始在官方层面直接使用 ESG 这一术语，而与之相关的 ESG 标准、激励约束机制的制定也逐渐起步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就主体建设而言，监管机关对于金融机构自身 ESG 建设、ESG 投资管理以及 ESG 信息披露分别作出了要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年 6 月，银保监会印发《银行业保险业绿色金融指引》（以下简称《指引》），要求银行保险机构加强自身环境、社会和治理（ESG）建设，防范 ESG 相关的风险，同时将客户及关联主体的 ESG 风险纳入考量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;指引全文共七章三十六条，要求银行保险机构从战略高度推进绿色金融，加大对绿色、低碳、循环经济的支持，防范环境、社会和治理风险，提升自身的环境、社会和治理表现，促进经济社会发展全面绿色转型。这意味着，ESG 全面纳入银行和保险机构管理流程和全面风险管理体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《指引》不仅为绿色金融的发展按下了「加速键」，更被视为中国绿色金融发展的重要里程碑。这在全球范围都有领先意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：国内目前银行保险机构的 ESG 发展整体情况如何？您认为当前银行保险机构在 ESG 合规方面应如何发展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;权威：&lt;/strong&gt;相较于国际层面在 20 世纪 90 年代已开始给予 ESG 投资以体系化关注，我国境内的 ESG 实践进度目前尚处于较初期的起步阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就 ESG 相关的议题而言，我国的初期政策导向及监管实践均聚焦于加强生态文明建设要求，即以环境（E）为主要关注重点，开展绿色信贷等制度建设工作，提出了企业层面的环境信息披露要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，随着我国可持续发展、高质量发展需求不断增加，监管部门通过制定一系列的监管政策与指引文件，对&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;提出更加明确的社会（S）和治理（G）要求与目标，逐步勾勒出我国的 ESG 框架。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据《指引》要求，银行保险机构在合规的过程中，应当完善绿色金融相关的公司治理，确定自身绿色金融发展战略；加强自身绿色金融政策制度及能力建设、防范客户及其主要承包商与供应商可能带来的环境、社会相关风险，将环境、社会、治理要求纳入管理流程和全面风险管理体系，并实现自身运营碳中和。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，在投融资过程中，机构应充分考虑 ESG 因素，将绿色金融实践情况纳入内部管理与考评制度建设，充分披露绿色金融发展情况，可引入第三方对机构履行环境、社会和治理责任的活动进行评估，从机构内部管理与考评制度建设以及外部信息披露与监督等方面促进 ESG 理念的全方位落实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特别值得注意的是，在对客户的 ESG 评估方面，银行保险机构应当制定针对客户的环境、社会和治理风险评估标准，对客户风险进行分类管理与动态评估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，银行机构应将风险评估结果作为客户评级、信贷准入、管理和退出的重要依据，并在贷款「三查」、贷款定价和经济资本分配等方面采取差别化的风险管理措施。保险机构应将风险评估结果作为承保管理和投资决策的重要依据，根据客户风险情况，实行差别费率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，银行保险机构应当对存在重大环境、社会和治理风险的客户实行名单制管理，行使作为债权人或股东的合法权利，要求其采取风险缓释措施，包括制定并落实重大风险应对预案，畅通利益相关方申诉渠道，建立充分、及时、有效的沟通机制，寻求第三方核查或分担风险等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内银行保险机构 ESG 虽然按下「加速键」，‌但成本投入大、收益周期长等问题仍然存在，‌需要逐步规范 ESG 机构行为，加大金融监管力度，‌促进 ESG 投资更加可持续稳健发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：银行保险机构在实现 ESG 合规过程中面临的主要挑战有哪些？在全球化的背景下，银行保险机构的 ESG 合规如何与国际接轨？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;权威：&lt;/strong&gt;由于中国在气候风险披露方面起步较晚，因此国内在这方面的法规政策尚有待完善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着绿色金融的不断发展，国内的监管要求将逐步与国际原则接轨，中国的政策制定者也将继续完善信息披露制度，为金融机构引入更多符合国情的、具体的、可执行的信息披露标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融领域面临的一个日益严峻的挑战是「洗绿」。企业为获得金融市场青睐而进行的「洗绿」行为在全球范围内普遍存在，给金融机构带来了巨大风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中国，「洗绿」一般被认定为对环境实践、性能或产品的误导性宣称，监管机构可根据现行法律法规的规定对&quot;洗绿&quot;行为进行处罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是目前，中国还没有专门制定针对绿色金融产品认定和对「洗绿」行为进行处罚的规定。预计在不久的将来，明确、严格、可执行的绿色金融产品认定规定将得以实施，以有效遏制「洗绿」行为，规范绿色金融业务。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11997165.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11997165.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 03:00:00 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>外交部：截至目前中国已同 25 个国家实现全面互免签证</title>
            <description>&lt;p&gt;11 月 22 日，外交部领事司负责人童学军在国新办举行的国务院政策例行吹风会上表示，一年以来，我们同新加坡、泰国、哈萨克斯坦、安提瓜和巴布达、格鲁吉亚、所罗门群岛等 6 个国家签署互免签证协定，目前已同 25 个国家实现了全面免签。我们还参照其他一些国家的做法，先后对法国、德国等 29 个国家实行单方面免签政策。截至目前，中国同 157 个国家和地区缔结了涵盖不同护照种类的互免签证协定。此外，外国人还可利用过境免签、邮轮免签及赴海南岛等特定区域免签政策来华旅游或开展商务活动。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12020838.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12020838.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 02:42:32 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>法治面｜官员利用虚拟货币进行权钱交易，如何认定涉案金额？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241121/173217868926637200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;以虚拟货币为代表的新型腐败不断出现，也带来如何追责和长远治理的新难题。以虚拟货币为代表的新型腐败不断出现，也带来如何追责和长远治理的新难题。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;近年来，贪腐官员敛财的手段不断变异升级，甚至利用虚拟货币等高智能犯罪来掩盖权钱交易的本质，这也给纪委监委加快提升新型腐败治理能力提出新的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 20 日，广东省纪委监委通报，中国证监会科技监管司原司长、信息中心原主任姚前严重违纪违法被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据通报，姚前存在多项违纪违法问题，其中包括：背弃初心使命，不讲政治，贪图虚名，以金融科技专家自居，为一己之私不遗余力扶持特定科技服务商，甘做围猎者的「重点培养对象」。滥用政策建议权、制定权、执行权等监管权力，弃守科技监管职责，在信息技术系统服务机构拓展业务、软硬件采购等方面为他人谋取不当利益，利用虚拟货币等进行权钱交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;姚前是在 2024 年 4 月 26 日官宣被查。北京日报「&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;长安街&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;知事」发文介绍，姚前曾在央行和证监会两大金融监管部门任过职，而且多与金融科技有关。他也一直以「懂技术」自居，近年来经常就区块链、虚拟货币、加密货币等话题发表见解，并出版多本专著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，姚前存在的违纪违法问题中，「利用虚拟货币等进行权钱交易」相关表述系在落马官员处分通报中首次出现。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241121/173217868926637200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，江西省政协原副主席、党组成员肖毅曾被通报，其在担任抚州市委书记期间，「滥用职权引进和支持企业从事不符合国家产业政策要求的虚拟货币‘挖矿’活动。」这是虚拟货币名称首次出现在落马官员处分通报中，不过官方并未披露肖毅支持「挖矿」是否存在利用虚拟货币行受贿行为。2023 年 8 月，肖毅因受贿 1.25 亿余元，以及犯滥用职权罪，被判处无期徒刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「姚前是纪委监委明确通报的首个利用虚拟货币进行权钱交易的案例。」长期关注泛互联网刑事犯罪问题的北京德恒律师事务所合伙人刘扬律师告诉界面新闻，实际上，此前体制内外，包括一些级别比较低的官员都已出现了利用虚拟货币行受贿的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虚拟货币目前已成为全球金融市场的重要组成部分。不过，我国在 2017 年和 2021 年曾先后出台金融政策，认定虚拟货币相关业务属于非法金融活动，禁止有关虚拟货币的定价、中介、交易等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，近年来国内虚拟货币投资并未完全销声匿迹，犯罪案件也大量涌现。2024 年 6 月，兰迪律师事务所发布《近五年涉虚拟货币刑事案件审判白皮书》介绍，从案由来看，涉虚拟货币犯罪广泛分布于妨害社会管理秩序罪、侵犯财产罪和破坏社会主义市场经济秩序罪等领域，主要涉及非法获取计算机信息系统数据罪、洗钱罪等多个罪名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘扬表示，因为虚拟货币本身的特性，近年来社会公众越来越认可其价值。虚拟货币兑换非常方便，交易具有一定隐蔽性，尤其是利用公链、钱包等不需要实名认证的工具进行财产转移，调查难度会相对比较大，所以利用虚拟货币行受贿将来可能会受到更多腐败官员的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京大学公共政策研究中心副主任庄德水对界面新闻指出，从腐败媒介和中介层面看，利用虚拟货币行受贿也是属于新型腐败的一种，这是最近几年出现的一种新的腐败形态，「相对于以前官员存在的服务类腐败和金钱腐败，虚拟货币从其功能来说，介于前述两种腐败行为之间，看不见摸不着，同时又可以像货币一样进行购买。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「新型腐败」的提法首见于十九届中央纪委五次全会，党的二十大报告将其与「隐性腐败」并列提出。中央纪委国家监委网站曾发文指出，新型腐败和隐性腐败是传统腐败在外在形态上的伪装变异、翻新升级，比传统腐败在过程、方式、主体、手段方面呈现出更多的间接性、市场性、伪装性、迷惑性，给查处和认定带来困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 7 月，审计署受国务院委托，向全国人大常委会报告 2023 年度中央预算执行和其他财政收支的审计情况。其中提到，随着反腐力度加大，借助信息技术、监管漏洞等腐败行为更趋隐蔽，新型腐败和隐性腐败开始显现。如金融监管部门某司级干部利用职务影响力，长期扶持特定民企提升行业竞争力，收取巨额钱款及股权，并通过同一网点先取后存、借用亲属银行账户、虚拟货币交易等「技术处理」隐藏民企转款来源，呈现典型技术特征。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以虚拟货币为代表的新型腐败不断出现，也带来如何追责和长远治理的新难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「利用虚拟货币行受贿的定罪量刑跟其他罪名一样，并无问题，只是受贿数额的认定是个难点。」刘扬表示，我国法律其实对于虚拟货币属于虚拟商品的定位一直没有变化，只是法律实务界对于其是否具有财产价值或者是否应当以财产性利益予以保护，目前来看，争议还比较大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，从实践来看，如果不把它作为财产性利益予以评判的话，可能有些行为难以规范，比如盗窃虚拟货币，可以以非法获取计算器信息系统数据罪去规范，那么抢劫、骗取虚拟货币，或者敲诈勒索要求以虚拟货币支付金额的行为，就很难以数据犯罪评判，这种情况还是应该以财产性利益进行规范。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘扬建议，针对如何认定行受贿金额，首先，要看虚拟货币是不是行贿人用钱买来的，如果是用钱买的就有记录，从而可以根据行贿人花多少钱买的虚拟货币作为定价依据，另外，也要看受贿人有没有卖，如果变卖，可以变卖的价值作为金额认定标准，如果行贿人本身没有买，受贿人也没有卖，那就可以市场公允的价格来界定受贿金额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庄德水认为，查处和认定虚拟货币行受贿，可以从它给腐败官员带来的好处方面来介入和认定。行受贿行为都是以权谋私，都是权力的非公共性使用，不管腐败媒介和中介怎么变，但两个特征不会改变，一个是谋私，另一个利用公共权力。未来，需要不断完善法律制度体系，特别是随着新型腐败和隐性腐败问题越来越多，需要国家有针对性地在司法层面提出指导性意见。「在条件成熟的时候，要从立法层面提出明文要求和建设性条款，这样也有利于基层把握司法执行标准。」庄德水说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘扬还指出，作为办案部门，纪委监委要增强专业能力，加大对新型行受贿案件的查办力度。因为虚拟货币犯罪隐蔽性比较强，纪委监委在确定证据流向和金额认定等方面会面临一定困难，对此，未来也可以借助第三方机构辅助侦查，比如对涉案虚拟货币数据进行分析以及处置等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「最后要把违法所得上缴国库，但是，如何处置涉案虚拟货币目前也面临一些法律争议，有待在法律层面进行完善。」刘扬说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，2024 年 9 月，人民法院报发表华东政法大学教授杨凯的文章《虚拟货币司法处置须规范化》一文。文中引用数据指出，截至 2022 年底，中国司法机关有待处置的虚拟货币总量惊人，总价值估计超过数十亿美元。2023 年涉虚拟货币犯罪涉案金额陡增至 4307.19 亿元人民币。文章建议尽快出台全面的虚拟货币司法处置指导意见，明确法律地位和合规要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庄德水指出，这次官方通报首例利用虚拟货币进行权钱交易案例代表一种好的趋向，一方面能体现我国反腐力度越来越大，能将一些新的腐败手法、手段都纳入到反腐败事业中，另一方面也能体现反腐败的深度，不仅仅是围绕传统腐败问题来展开工作，更重要的是紧跟现在新出现的腐败变种和手法，来整体推动反腐败工作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12017759.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12017759.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 02:38:24 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>中国人形机器人市场规模超 27 亿，业内人士称明年迎「高考」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241121/173219322224313800_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今年中国人形机器人市场规模将达到 27.6 亿元，2029 年有望扩大至 750 亿元，占据全球市场的 32.7%。今年中国人形机器人市场规模将达到 27.6 亿元，2029 年有望扩大至 750 亿元，占据全球市场的 32.7%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黄景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「人形机器人目前达到了高二、高三的水平，最早明年会参加高考，也就是在更多场景中落地。」&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月 21 日，上海开普勒探索机器人有限公司（下称开普勒）CEO 胡德波表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在当日举行的宝山·智能机器人产业大会现场，多位业内人士告诉界面新闻，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在这一轮人形机器人商业化的过程，中国在硬件制造、供应链、场景端的优势突出，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人形机器人有望在 2025 年大范围落地应用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人形机器人&lt;span&gt;又称&lt;/span&gt;仿生人&lt;span&gt;，集机、电、材料、计算机、传感器、控制技术、算法等学科于一体，是全球最前瞻的融合创新方向之一。&lt;/span&gt;2023 年底，特斯拉人形机器人&lt;span&gt;Optimus 曾引发公众对于&lt;/span&gt;人形机器人的广泛关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据最新预测，今年中国人形机器人市场规模将达到 27.6 亿元，2029 年有望扩大至 750 亿元，占据全球市场的 32.7%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开普勒成立于 2023 年，是一家专注于通用人形机器人研发、生产及应用生态的企业。其自主研发的先行者系列通用人形机器人，拥有高度仿生的类人型结构和运动控制，全身达 40 个关节自由度。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241121/173219322224313800.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胡德波表示，未来，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;人形机器人的主要场景还是工业领域，但不是简单地替代现有的工业机器人，而是最大限度发挥其柔性、通用性的核心特点。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前开普勒正与多家头部&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;企业进行联合测试，例如在汽车主机厂进行冲压件上下料的搬运放置，在仓储物流企业的仓库进行标准箱搬运等测试，以期提高机器人作业的流畅度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杭州宇树科技有限公司于 2016 年成立，其研发的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;通用人形机器人 H1 已实现量产，是全球首个可实现原地空翻的全尺寸电驱动人形机器人，尽管已实现商业应用，企业创始人王兴兴仍表示，人形机器人还处于早期阶段，大规模应用于工业、服务业还需要 1-2 年时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王兴兴认为，全球范围内，人形机器人落地应用的最大阻碍在于机器人 AI 模型还不够完善，无论是模型架构还是训练数据集，「但是这一波&lt;span&gt;AI 和机器人浪潮的技术进步非常快，也有可能在很短时间就突破临界点。」&lt;/span&gt;王兴兴说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中信证券研报表示，预计工业制造将成为人形机器人率先落地场景，商业服务领域次之，家庭消费端将于最后应用但潜力最大。在国内政策不断催化之下，中国有望打开人形机器人降本空间，助力其商用量产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;机器人的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;研发、制造、应用是衡量一个地区科技创新和高端制造业水平的重要标志&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在胡德波看来，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海拥有良好的产业基础和人才队伍，具备人形机器人的先发优势。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;作为上海机器人产业重镇，2023 年，宝山区规上工业机器人产值约&lt;/span&gt;82&lt;span&gt;亿元，占上海市工业机器人产值的&lt;/span&gt;1/3&lt;span&gt;，占全国产值的&lt;/span&gt;1/9&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;位于宝山区顾村镇的&lt;/span&gt;上海机器人产业园，&lt;span&gt;现已入驻企业 300 余家，并且以每年不低于 20% 的速度快速增长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/span&gt;值得一提的是，园区的战新比高达 63%，高于上海全市 18 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胡德波呼吁，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;人形机器人还在落地早期，需要各方联合推动，包括政府端的政策，企业端的技术研发、供应链的协作，以及场景方的早期参与，这样才能推动人形机器人尽快商业化，给社会创造价值。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聚焦人形机器人等新质生产力，当前，上海机器人产业园正迭代为 2.0 版本。上海机器人产业园党委书记郑杨透露，近期，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;园区入驻了多家企业，涵盖智能智造、信息技术、半导体以及新能源等领域。例如，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;协鑫智算中心算力规模已达 1000P，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;打通了从机器人到算力大模型的通道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在当日的大会现场，由首钢基金成员企业首程资本领投，宝山国投集团、顾村镇跟投的机器人产业引导基金正式成立，基金规模约 5 亿元。据介绍，首程资本参与了北京机器人产业发展投资基金的管理，已投资多家具身智能等细分领域优质企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人形机器人创新联合体也在大会现场成立，联合体成员包括政府部门，复旦大学、上海大学等高校，以及&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;四川天链机器人股份有限公司、激恩科技（上海）有限公司、上海砺群控制系统有限公司等&lt;span&gt;&lt;span&gt;多家创新企业。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;未来，上述政校企单位&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;将联合引入人形机器人核心研发技术、产品及研发团队，开展产业共性技术研发、科技成果转化及产业化、科技资源共享服务，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;促进人形机器人产业技术和应用的长期发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12019160.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12019160.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 02:00:12 GMT</pubDate>
            <author>黄景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>世行评估新考量，劳动就业如何促进营商环境优化？｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20240807/17230336916157000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;和谐劳动关系，它既对劳动者有益，对企业和社会有益，也对整个营商环境有益。和谐劳动关系，它既对劳动者有益，对企业和社会有益，也对整个营商环境有益。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;杨舒鸿吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劳动就业不仅是企业发展的基础，也是社会进步的基石。2024 年是中国《劳动法》颁布三十周年。三十年来，这部立法为保护劳动者的合法权益，调整劳动关系，建立和维护适应社会主义市场经济的劳动制度，发挥了关键作用。在这部纲领性法律文件之下，我国又相继出台劳动合同法、劳动争议调解仲裁法、就业促进法、社会保险法等法律，劳动法律法规体系日趋健全。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20240807/17230336916157000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，世界银行启动了新一轮营商环境评估，其中增加了劳动就业方面的考量。世界银行评估对我们持续建设市场化、法治化、国际化一流营商环境，特别是劳动就业领域带来哪些积极影响？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，界面新闻对著名劳动法专家、上海市律师协会劳动和社会保障专业委员会主任、上海江三角律师事务所主任陆敬波律师进行了专访。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：今年是《劳动法》颁布三十周年，三十年来我国是否已经形成了完整的劳动法体系？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆敬波：&lt;/strong&gt;1994 年 7 月 15 日颁布的《劳动法》确立了我国劳动法的基本原则、体系架构和主要制度，具有劳动法通则的重要地位，是我国劳动法立法史上最主要里程碑之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在《劳动法》颁布后的 30 年里，按照该法确立的体系架构，我国逐步出台了《就业促进法》《劳动合同法》《社会保险法》《职业病防治法》《职业教育法》《劳动争议调解仲裁法》等单独立法，还就工资支付、工时休假、劳动安全、集体协商、民主管理等方面制订了行政法规、部门规章、地方法规、地方规章等，从横向即规范内容和纵向即规范层级两个方向协同构建，形成了我国现行的劳动法律法规体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该体系总体上结构完整、功能齐备，是我国劳动法治建设的巨大成果，为我国改革开放以来劳动者的权益保障和经济社会的健康快速发展发挥了不可替代的重要作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：女性平等就业一直是社会关注的问题，尤其在「三孩」政策背景下更是如此，劳动法对此有何针对性规范？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆敬波：&lt;/strong&gt;我国正在致力于构建「生育友好型」和「就业友好型」社会，这两种友好型社会的构建都离不开对女性平等就业权的保护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为此，2019 年国家人社部等九部委联合发布《关于进一步规范招聘行为促进妇女就业的通知》，明确要求用人单位、人力资源服务机构在招录人员过程中「六不得」，比如不得询问妇女婚育情况、不得将妊娠测试作为入职体检项目、不得将限制生育作为录用条件、不得差别化地提高对妇女的录用标准。2022 年全面修订后的《妇女权益保障法》更是强化了相关救济措施和违法责任，如检察建议、公益诉讼、行政罚款等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不断强化对女性平等就业权保护的同时，我国对于其他就业弱势群体的就业促进举措也在同步加强，比如上海于 2023 年依据《就业促进法》出台了《上海市就业促进条例》，以有力的地方立法来贯彻实施国家的就业优先战略，切实保障和促进高质量且充分的就业这一「最大的民生」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：每年的暑期都是家长陪孩子出游的旺季，身在职场的家长就需要休年休假，那么年休假是法定的吗？抑或是福利性的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆敬波：&lt;/strong&gt;年休假是我国劳动者一项重要的法定权利，其法律依据主要是《劳动法》《职工带薪年休假条例》《企业职工带薪年休假实施办法》等，分别是法律、行政法规和部门规章。有些企业在法定年休假之上给予职工更多的年休假，就属于福利性质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不仅有年休假，劳动者还有权依法享有婚假、丧假、产假、陪产假、育儿假等等法定假期，此外还有春节、国庆等共 13 天的全民法定节假日，这些法定假期和法定节假日共同构成了我国现行的法定节假体系，是我国劳动法律法规体系的重要组成部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除法定节假外，劳动法还对劳动者的工作时间、工资支付、社会保险、三期保护、劳务派遣、集体协商、民主管理、辞职自由等有具体而严格的规范，这些法律规范共同作用，合力保障劳动者实现体面劳动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：俗话说「无规矩不成方圆」，企业劳动用工管理除了依据国家制定的法律法规这些「大法」外，能否自定内部更具个性化和操作性的「小法」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆敬波：&lt;/strong&gt;企业劳动用工管理确实离不开规范，包括道德规范和法律规范，就法律规范而言，具体包括三类：国家的法律法规即所谓「大法」、企业的规章制度即所谓「小法」、集体合同和劳动合同即所谓「契约」。「小法」凭借其比「大法」和「契约」更能体现企业的意志且更富针对性和操作性的优势，成为企业劳动用工管理最常用的法律规范。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「小法」在实践中的名称各异，比如员工手册、行为准则、考勤规定、奖惩办法等不一而足，实际上其法定名称为劳动规章制度。《劳动合同法》第四条规定：「用人单位应当依法建立和完善劳动规章制度，保障劳动者享有劳动权利、履行劳动义务。」这是劳动规章制度的名称以及法律地位的法律渊源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劳动规章制度的内容可以基于企业的实际情况和管理需求涵盖企业劳动用工管理的全方位和全过程，如考勤、请假、薪酬、绩效、商业秘密保护、行为规范、奖惩等。这些内容只要不与「大法」相悖且依法履行了民主程序和告示程序即具有相应的法律效力。因此，实际上，劳动规章制度成为了企业自主用工管理不可或缺的法律规范和管理工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：当前企业越来越重视对职工进行职业培训，尤其是出资进行专业技术培训，以谋求竞争优势、实现良性发展，但培训好了职工若跳槽怎么办？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆敬波：&lt;/strong&gt;保护劳动者的合法权益是劳动法的主要使命，但这种保护并非「一边倒」，实际上我国劳动法在保护劳动者合法权益的同时，也注重赋能助力用人单位的发展。比如劳动法中的服务期制度就回答了你的疑问：企业出资对职工进行专业技术培训的，可以与职工约定服务期；若职工服务期未满离职，企业有权要求该职工按约支付违约金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我国劳动法还规定，对于企业的高级管理人员、高级技术人员和其他知悉企业商业秘密的人员，企业可以依法与其签订竞业限制协议，若该人员违反协议，则企业有权要求其支付违约金或赔偿损失。对于一些特殊岗位或特殊行业，我国劳动法允许企业经审批后实行不定时工时制和综合工时制等区别于标准工时制的特殊工时制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;服务期制度、竞业限制制度、特殊工时制度等实质上都是通过适度让渡劳动者的部分权利来实现用人单位利益的保障，以利于用人单位的发展，进而从长期和根本上利于劳动者的权益保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：中国传统文化重视「和为贵」，和谐社会离不开和谐劳动关系，劳动法在构建和谐劳动关系中担当怎样的角色？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆敬波：&lt;/strong&gt;2015 年 3 月 21 日中共中央和国务院联合发布《关于构建和谐劳动关系的意见》，明确指出：「劳动关系是生产关系的重要组成部分，是最基本、最重要的社会关系之一。劳动关系是否和谐，事关广大职工和企业的切身利益，事关经济发展与社会和谐。」实际上单从发布主体也不难看出和谐劳动关系的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么什么是和谐劳动关系？和谐劳动关系具有以下基本特征：职工基本权益有效保障、劳动关系协调机制健全、企业民主管理制度完备、劳动纠纷调处机制健全。从这些特征来看，和谐劳动关系构建的本质就是追求职工、企业和社会的多方共赢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而这些基本特征不会自发形成，劳动法在和谐劳动关系构建中发挥着无可替代的保障和促进作用，正如该《意见》第二十一条「加强构建和谐劳动关系的法治保障」所指出：「进一步完善劳动法、劳动合同法、劳动争议调解仲裁法、社会保险法、职业病防治法等法律的配套法规、规章和政策，加快完善基本劳动标准、集体协商和集体合同、企业工资、劳动保障监察、企业民主管理、协调劳动关系三方机制等方面的制度，逐步健全劳动保障法律法规体系。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：二十届三中全会通过的《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》对于今后的劳动关系以及劳动法会产生怎样的影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陆敬波：&lt;/strong&gt;党的二十届三中全会通过的《决定》对于我国接下来进一步全面深化改革推进中国式现代化进行了十四项重大战略部署。这些战略部署对于我国未来劳动关系和劳动法的发展将产生直接和间接的重大影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从直接影响看，《决定》部署的延迟退休、收入分配、就业促进、社会保险、民主管理、劳动关系协商协调机制等六方面改革，无一不直接涉及我国劳动法律法规规章的进一步立改存废，比如六方面改革中的「支持和规范发展新就业形态」，就会要求对于国家人社部等八部门于 2021 年发布的《关于维护新就业形态劳动者劳动保障权益的指导意见》和各地细则的实践成果以及上海进行的职业伤害保障的试点经验及时进行总结提炼，积极推进相关立法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从间接影响看，《决定》部署的构建高水平社会主义市场经济体制、健全推动经济高质量发展体制机制、构建支持全面创新体制机制、完善高水平对外开放体制机制、健全全过程人民民主制度体系、完善中国特色社会主义法治体系等重大改革举措，都需要劳动关系的及时适应和劳动法的相应完善。比如发展新质生产力就对劳动关系的稳定性与灵活性、统一性与多样性、紧密性与松散性等的再平衡提出了新要求；再比如建设高水平一带一路就需要加快建设我国的涉外劳动法治等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11528457.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11528457.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 02:00:00 GMT</pubDate>
            <author>杨舒鸿吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>这个营商指标在世行最新评估中「转正」了，上海做得如何？| 大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20240812/172344831163985700_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在世界银行最新的 B-Ready 营商环境评估体系中，劳工指标从以往的观察指标转为了正式指标，并新增了大量评估内容，劳工指标在营商环境评估体系中的重要性由此凸显。在世界银行最新的 B-Ready 营商环境评估体系中，劳工指标从以往的观察指标转为了正式指标，并新增了大量评估内容，劳工指标在营商环境评估体系中的重要性由此凸显。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在世界银行最新的 B-Ready 营商环境评估体系中，劳工指标从以往的观察指标转为了正式指标，并新增了大量评估内容，劳工指标在营商环境评估体系中的重要性由此凸显。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20240812/172344831163985700.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「2023 年 3 月起正式施行的《上海市就业促进条例》全方位加强了对劳动者的保障，从长期来看，更有利于发挥劳动者的价值，从而帮助企业实现更好的良性发展。」中智股份旗下上海市科技人才资源中心有限公司执行董事、总经理许芹在接受界面新闻专访时指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她认为，无论是否有世行评估，上海政府部门都在以「店小二」精神帮助企业、服务企业。从劳资政三方角度来看，政府部门需要平衡劳资双方的利益，最根本的是通过促进经济的发展，从而让企业实现效益，同时也实现员工的个人成长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下为经过编辑的采访实录。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240812/172344810260093200_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：图虫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：2004 年世界银行 DB 发布，劳工指标争议巨大，因此仅作为观察指标。2023 年 B-Ready 方法论手册确定的指标体系则新增了劳工领域大量内容。劳动用工在企业营商环境中为何重要？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许芹：一个企业要做好，肯定是众人拾柴火焰高。企业的战略思想要真正落地，员工是非常重要的一个因素。就像一盆绿植能否养好，除了种子本身，土壤也很重要。企业的发展立体多维的因素支持，劳资关系、政府政策等都应该被考虑在其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：相比以往，B-Ready 体系的劳工指标从更宏观的视角，将政府作为劳动关系协调的重要主体，打破「劳资」二元格局，构建「劳资政」的三方格局。您怎么看待这个变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许芹：这个新指标更为科学，如果只是把劳动关系的双方作为一个指标来评估，那么总归会有不平衡。政府部门在其中则可以起到平衡或者牵制的作用。劳动者保护不仅是企业责任，更是政府责任。劳动关系更多的是代表市场自主的行为，而政府部门可以从更加宏观、中立的视角，通过政策的激励或者限制，使天平处于相对平衡、公平的一个态势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在劳工领域，政府部门要做的最根本的事是通过促进经济的发展，从而让企业实现效益，同时也实现员工的个人成长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：B-Ready 体系新增了职业安全、健康、歧视和暴力指标，希望实现企业经营便利与劳动者保护的平衡，上海有哪些经验和措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许芹：从大的政策层面来说，2023 年 3 月 1 号《上海市就业促进条例》施行，新条例的多项规定涉及企业的用工问题，在歧视认定，招用人员信息查询等问题上都有新的规定，有一些原本企业习以为常的操作方式都需要予以调整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如条例提出「构建生育友好的就业环境」，将生育友好作为用人单位承担社会责任的重要方面；鼓励用人单位制定有利于职工平衡工作和家庭关系的措施，与职工依法协商确定有利于照顾婴幼儿的灵活休假和弹性工作方式。条例除了要求用人单位不得在劳动合同或服务协议上规定限制女职工结婚、生育，也进一步明确，不得在规章制度中规定该等限制，扩大了对女职婚育自由的保障力度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再比如条例特别明确了用人单位和人力资源服务机构的「信息查询限制」，衞生健康、公安等部门和市大数据中心应当依法严格控制规定信息的查询、开放范围。条例出台后，就有背景调查服务机构下线了犯罪记录核查的服务项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然条例新规定还涉及很多方面，当时我们还举办了很多场的培训，为企业解读条例新规，帮助企业规范用工，我们理解这次条例的出台，就是响应党的二十大提出的「就业是最基本的民主」，彰显了上海稳定和扩大就业的决心。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20240812/172344801320793300_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：图虫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：在就业服务方面，上海推出了哪些举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许芹：对于用人单位来说，本市市人社局出台了一系列政策和举措，比如重点群体一次性吸纳就业补贴、技能培训补贴、创业扶持等资金补贴政策，举办各类招聘活动，加强了企业用工保障，促进了人岗匹配，为企业提供了优质的人力资源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市人社局在原有响应企业用工需求机制的基础上，打造升级「上海公共就业招聘新平台」，企业可通过该平台系统及时填报缺工信息、培训需求等，人社部门及时跟进，提供服务，满足需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在线下，依托「15 分钟就业服务圈」站点，对所在地区的就业人群开展就业需求排摸、岗位筹集、供需匹配、能力提升、援助帮扶和创业指导等服务。截至今年 8 月底，全市已建成就业服务站点 347 个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在职业技能培训方面，上海建立职业技能培训项目开发和更新机制，出台加强新时代高技能人才队伍建设的实施意见，发布 100 项急需紧缺职业工种目录和 33 项新技能培训目录，聚焦人工智能等三大先导产业，以及养老护理、家政服务等民生保障领域急需紧缺重点行业技能人才需求，加快培养急需紧缺高技能人才和高素质技能人才。同时，推进专技人才队伍建设，更好释放人才红利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：上海也强调完善劳动投诉申诉处理、争议解决等工作机制，提升咨询、指导、调解等服务效能；加大劳动监察执法力度，保障劳动者合法合规报酬权益。上述举措效果如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许芹：在劳动关系建设方面，总结来说就是更加务实，直接贴近源头、解决问题。如依托街镇、园区、企业开展劳动用工普法，成立街镇争议调解中心，组建以街镇调节组织为主、行业、企业调节组织为补充的调节工作网络。通过比较柔性的多元解纷机制，把大部分的劳资矛盾在街镇层面得到化解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，政府部门也鼓励我们人力资源公司直接上门服务企业，把退休人员工伤保险作为问题挂牌解决，这些贴近式、下沉式工作机制，最便捷、最直接地维护了劳动者的合法权益，护航了企业合法经营。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240812/17234480395733700_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：图虫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：营商环境评价体系不是「考核」体系，而是要树立一个标杆，让各地区各部门主动作为，照着标杆去努力。在你看来，上海哪些做法可以示范推广？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许芹：比如杨浦区的专业技术人才培训服务平台，是杨浦区人社局在全市率先建立的中小企业专业技术人才公共培训服务平台，为区内企业提供技能人才的培训，并提供补贴，真金白银为企业赋能，帮助企业实现专业技术人才队伍的升级，企业非常乐于输送员工接受培训。这个培训不仅帮助企业提升核心竞争力，也能让员工实现高质量就业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，该平台引入 47 门包括业务能力培训项目、岗位素质培训项目及急需紧缺及高研类培训项目，涉及金融服务、半导体信息科技、人工智能与大数据、在线新经济、新能源、健康科技和实业经济等多个重点产业领域，共培训区内重点企业 192 家，学员 11220 人次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有徐汇区推出的企业新型学徒制项目，鼓励企业内部通过老人带新人，资深员工手把手带教新员工的形式，推动职工参加职业技能培训和评价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们作为徐汇区新型学徒制的评审专家参与过项目评审，之前评审过一家工程类的企业，企业通过具有高级技师、技师职业资格的师傅带教学徒，在规定课时内教会徒弟掌握工程识图、建筑力学原理、钢筋计算、配料及现场钢筋识别等理论，并通过现场实践指导，教会徒弟现场钢筋断料、钢筋加工、钢筋绑扎等实践操作。对于参加学徒制培训并拿到相应技能等级证书的，人社部门直接补贴到人，企业、师傅和学徒三方都各有所得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市就业促进中心还推出了一个引进国际培训平台，通过引进国外先进培训项目和认证体系，推动本地技能人才成长与发展。比如 ESG 国际职业资格认证的培训，通过系统培训及相关咨询服务帮助企业完善国内外 ESG 评价体系，促进企业可持续发展，帮助企业完成出海。今年引入的双碳、企业治理、养老护理等重点领域的国际职业培训项目，不仅提升技能人才的国际竞争力，也为企业发展带来更多创新思维和解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20240812/172344827275865900_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;受访者供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：能否介绍一下国内人力资源服务业总体现状？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许芹：从 1979 年第一家人力资源公司出现到现在，中国人力资源行业经历了约 45 年的发展。目前，人力资源服务已成为了一个有 6.3 万家机构、2.5 万亿营收、过百万从业人员的产业。从计划分配到市场择业，从培养职业经理人到鼓励「大众创业、万众创新」，已经历了起步阶段，跨越了发展阶段，进入到成熟规范阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：在促进人力资源服务行业发展方面，上海出台了哪些相关举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许芹：为应对整个经济的变局和人力资源服务行业的未来发展趋势，上海市人社部门出台了一系列产业扶持和激励政策，比如《关于促进本市人力资源服务业高质量发展的实施意见）》、《上海市人力资源服务业创新发展行动方案（2023-2025 年）》等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在三年行动方案提到，进一步加大上海市人力资源服务「伯乐」奖金计划的支持力度，对于为本市重点产业集聚高层次和紧缺急需人才作出突出贡献的人力资源服务机构给予资金奖励。这条政策无疑刺激了人力资源机构对高层次人才引进的热情和积极性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了出台一系列政策，上海市人社局还搭建平台、举办各种活动，促进供需对接和行业交流。比如，今年 1 月 12 日，以「汇聚英才·激发动能」为主题，举办了上海市首届人力资源服务洽谈大会。开幕式上针对企业最急需解决的人力资源服务，市人社局发布了「揭榜挂帅」项目，我们中智研究院揭榜了三个项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：目前，人力资源服务业发展有哪些新趋势？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许芹：这轮新趋势的主要动因来自宏观经济对新质生产力的需要，变化趋势主要表现在三个方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是市场变化趋势，以互联网、自媒体为代表的新型就业持续增长，灵活用工与高端人才向两极发展，工业机器人将加速替代人工，海外市场持续发展放量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是需求变化趋势，一站式、整体服务解决方案成为基础服务，降本增效成为核心关键，全风险业务外包成为重要模式，基于大数据、AI 人工智能的高效、快捷、准确服务成为趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是产业变化趋势，行业将开启整合重组，产业链向细分发展，产业区域格局会重新调整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：在灵活用工方面，上海正在加强灵活就业人员权益保护，开展新就业形态就业人员职业伤害保障试点，逐步提高灵活就业人员获得失业、医疗、养老等社会保障的覆盖面。你们是否也有相关探索？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许芹：作为一种新兴的人力资源模式，我们以「合规」与社会价值为首要价值取向，帮助企业建立社会化用工标准体系。通过免费咨询，为 IT 领域、涉及兼职类用工场景的企业客户提供定制灵活用工场景方案，实现企业灵活用工人员管理、场景过程管控、保险保障、验收结算、代扣代缴等全链路一体化服务，成为企业用工的「节流阀」；帮助企业解决季节性用工难题，降低用工成本的同时增强企业活动与创新力，提升劳动力配置与使用效率，提高员工满意度，为企业的长远发展提供有力支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来，灵活用工的比例肯定会越来越大，需要响应的制度安排来保护劳动者权益，规避其中风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：今年也是企业出海的大年，海外人力市场的变化有哪些数据的支撑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许芹：我国企业承接服务外包合同额以人民币计，1-5 月承接服务外包合同额 9767.2 亿元，执行额 6560 亿元，同比分别增长 16.1% 和 14.8%。其中，承接离岸服务外包合同额 5214.7 亿元，执行额 3385.3 亿元，同比分别增长 9% 和 5.9%， 上海市商务委统计，上半年出境企业登记数据较上年同比增长 60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年海外人力资源业务增长较去年有 50%-100% 的增长，涵盖从技术蓝领到海外市场拓展的管理层。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：人力资源服务企业如何应对这些新变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许芹：主要是专业化和数字化两个方向，数字化毋庸多言，处在数字变革的时代，人力资源产业必须投身数字化变革，才能应对未来的发展和挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在专业化方向发力，也是顺势而为。我们注意到这轮变化，与以往不同，以前多是因为政策带来的业务调整，这次是产业及客户要求在服务模式和价值创造上全面革新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以中智为例，中智正在以产业垂直细分为核心主体，以 AI 人工智能的技术优势和专业人才培训为抓手，以「战新产业+国际化」为主赛道，构建我们的业务专业体系。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11545796.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11545796.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 01:00:00 GMT</pubDate>
            <author>刘素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>金正恩：朝鲜半岛尖锐对峙，战争一触即发</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 21 日，武器装备展览会「国防发展-2024」在朝鲜平壤开幕，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩出席开幕式并发表演讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金正恩表示，在美国及其同盟国家以恶毒姿态进行对抗超过最高水平的 2024 年，朝鲜用以强对强、正面对决的姿态进行应对，取得了国防发展的重要成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金正恩在讲话中强调，朝鲜半岛从未像现在这样危险地、尖锐地对峙，具有破坏性的核战争一触即发。但如今朝鲜半岛的极端局势并不是对对手的误解造成的。朝鲜已经在和美国的协商中尽了最大努力，能够确定的是，美国持有的是强权立场和坚定不移侵略敌视朝鲜的方针。只要侵害朝鲜主权的势力存在，就必须按照朝鲜安全环境的要求，继续推动各种武器装备的更新升级和尖端化，消除对朝鲜国家和人民的军事威胁。朝鲜党和政府将全力以赴培养更高的军事技术和强大的军事力量，用坚强的国防力量捍衞国家。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12019441.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12019441.html</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 23:39:00 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 吴泳铭整合阿里国内外电商业务；国际刑事法院向内塔尼亚胡和加兰特发出逮捕令</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 吴泳铭整合阿里国内外电商业务；国际刑事法院向内塔尼亚胡和加兰特发出逮捕令&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;何立峰会见美国花旗集团首席执行官范洁恩时指出，中国正持续扩大金融高水平双向开放，欢迎外资企业深化对华合作；国防部新闻发言人吴谦就中美防长未举行会晤答记者问；美股收评：三大指数集体上涨，道指涨 1.06%，奈飞连续四个交易日续创新高。何立峰会见美国花旗集团首席执行官范洁恩时指出，中国正持续扩大金融高水平双向开放，欢迎外资企业深化对华合作；国防部新闻发言人吴谦就中美防长未举行会晤答记者问；美股收评：三大指数集体上涨，道指涨 1.06%，奈飞连续四个交易日续创新高。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;何立峰会见美国花旗集团首席执行官范洁恩时指出，中国正持续扩大金融高水平双向开放，欢迎外资企业深化对华合作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新华社消息，中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰 11 月 21 日晚在人民大会堂会见美国花旗集团首席执行官范洁恩时表示，中国正全面贯彻落实中共二十届三中全会精神，进一步深化金融体制改革，持续扩大金融高水平双向开放，欢迎包括花旗集团在内的更多外资金融机构和长期资本来华投资兴业，共同参与中国金融市场建设，共享发展机遇。范洁恩表示，花旗集团看好中国经济和金融市场发展前景，愿深耕中国市场，为促进美中经贸合作和维护全球经济健康发展做出贡献。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国防部新闻发言人吴谦就中美防长未举行会晤答记者问&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国防部新闻发言人吴谦就中美防长未举行会晤答记者问，具体内容如下。记者：据美国媒体报道，美国防部官员称，中国因为美国对台军售，拒绝在东盟防长扩大会期间举行美中防长会晤，请问中方对此有何评论？吴谦：此次东盟防长扩大会期间未举行中美防长会晤，责任完全在美方。美方不能一边在台湾问题上损害中方的核心利益，一边与中国军队若无其事地开展交流。当务之急是美方应立即改正错误，切实尊重中方核心利益，努力为两军高层交往创造有利条件。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我国载人登月任务已全面进入初样研制阶段&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新华社消息，中国载人航天工程总设计师周建平 11 月 21 日在深圳召开的第六届载人航天学术大会上表示，我国载人月球探测工程载人登月任务已经完成了前期的关键技术攻关和深化论证，目前全面进入了初样研制阶段。根据计划，我国将在 2030 年前实现中国人首次登陆月球，开展月球科学考察及相关技术试验等，突破掌握载人地月往返、月面短期驻留、人机联合探测等关键技术，完成「登、巡、采、研、回」等多重任务，形成独立自主的载人月球探测能力。「目前，长征十号运载火箭、梦舟载人飞船、揽月月面着陆器、载人月球车等初样产品正在紧张研制过程中。不少初样产品已经研制出来，正在进行相关测试。」周建平说。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;吴泳铭整合阿里国内外电商业务，任命蒋凡担任电商事业群 CEO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 21 日，界面新闻获悉，阿里巴巴集团 CEO 吴泳铭发布全员信，集团决定成立阿里电商事业群，任命蒋凡担任 CEO，向吴泳铭汇报。电商事业群将全面整合淘宝天猫集团、国际数字商业集团以及 1688、闲鱼等电商业务，形成覆盖国内外全产业链的业务集群。同时，为确保对核心战略方向的支持和保障，财务线和法务线将实行集团统一管理。各业务板块的财务和法务 Leader，分别实线汇报给集团首席财务官徐宏和集团首席法务官俞思瑛。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;拼多多第三季度营收 993.5 亿元人民币&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;拼多多 11 月 21 日发布三季度报，第三季度营收 993.5 亿元人民币，同比增长 44%，预估 1,028.3 亿元人民币；第三季度归属于普通股股东的净利润为 249.8 亿元人民币，同比增长 61%；调整后每 ADS 收益 18.59 元人民币，预估 20.19 元人民币。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收评：三大指数集体上涨，道指涨 1.06%，奈飞连续四个交易日续创新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 11 月 21 日，美股三大指数集体收涨，道指涨 1.06%，标普 500 指数涨 0.53%，纳指涨 0.03%。大型科技股多数下跌，谷歌跌超 4%，亚马逊跌逾 2%，苹果、特斯拉、微软、Meta 小幅下跌；英特尔、奈飞涨超 1%，英伟达小幅上涨。其中，奈飞连续四个交易日续创新高，英伟达创盘中新高；谷歌创 11 月以来收盘新低。迪尔股份涨超 8%，创 2021 年 2 月份以来最大单日涨幅。加密货币概念股多数下跌，MicroStrategy 跌超 16%，Riot Platforms 跌超 3%，Bit Digital 跌超 1%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国际刑事法院向内塔尼亚胡和加兰特发出逮捕令&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央视新闻消息，&lt;/span&gt;当地时间 11 月 21 日，国际刑事法院（ICC）对以色列总理内塔尼亚胡和前国防部长加兰特发出逮捕令。国际刑事法院指控内塔尼亚胡和加兰特至少在 2023 年 10 月 8 日至 2024 年 5 月 20 日（即检方提出逮捕令申请之日）期间犯下危害人类罪和战争罪。国际刑事法院称，针对内塔尼亚胡和加兰特的指控包括利用饥饿作为战争工具以及谋杀、迫害和其他不人道行为。当天，国际刑事法院还向巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导人穆罕默德·迪亚卜·易卜拉欣·马斯里发出逮捕令。以色列和哈马斯方面目前对此暂无回应。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12019220.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12019220.html</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 23:14:48 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>普京：俄军在对乌行动中试验新型中程高超音速导弹</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 11 月 21 日，俄罗斯总统普京发表讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京表示，21 日俄军对乌克兰军工企业进行了联合打击。行动中俄军试验了代号为「榛树」的新型中程高超音速导弹。该导弹能够以 10 马赫的速度打击目标，目前没有反导系统可以拦截这种类型的导弹。普京强调，导弹没有搭载核弹头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京表示，19 日和 21 日，俄罗斯库尔斯克和布良斯克两处俄军军事设施遭到西方武器袭击。乌克兰已经开始使用西方制造的武器，但是未能实现其战略目标。普京表示，目前冲突开始具有全球化的元素，乌克兰局势正在进一步复杂化。俄方希望采取和平手段，但也做好了事态向任何方向发展的准备，如果局势发生任何形式的升级，俄罗斯将果断采取对等的反击措施以维护国家安全和主权完整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京强调，俄罗斯正在研发中短程导弹，这是为应对美国在相关地区生产和部署此类导弹的计划。关于未来中短程导弹的部署问题，将根据美国及其衞星国的行为做出决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫当晚在回答媒体关于俄罗斯为什么没有提前通报「榛树」导弹发射的问题时表示，俄罗斯无须向任何方面提前通报，因为发射的仅仅是中程导弹，俄罗斯没有提前通报这种导弹发射的义务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天晚些时候，俄罗斯联邦委员会副主席康斯坦丁·科萨切夫通过社交媒体表示，俄罗斯总统普京发表的声明针对的是那些认为利用美英导弹袭击俄方目标不会招致回应的人。继续使用西方国家的导弹进攻俄罗斯将把这些国家本身「置于回击之下」，也就是说，「谁允许乌克兰使用远程打击武器，谁就有可能成为俄罗斯回击的对象」。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12019268.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12019268.html</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 23:05:40 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>嘉定规划再造一座千亿产值生物医药小镇</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;「联影小镇」规划示意图。图片来源：上海嘉定&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241121/173219288688548000_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;规划范围约 9.5 平方公里，释放相关产业用地 200 公顷，预计规划新增居住人口 4.7 万人，新增就业岗位 5.5 万个，实现产值 1000 亿元以上。规划范围约 9.5 平方公里，释放相关产业用地 200 公顷，预计规划新增居住人口 4.7 万人，新增就业岗位 5.5 万个，实现产值 1000 亿元以上。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;北上海高端医疗装备「重镇」揭开神秘面纱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;规划范围约 9.5 平方公里，释放相关产业用地 200 公顷，预计规划新增居住人口 4.7 万人，新增就业岗位 5.5 万个，实现产值 1000 亿元以上……2024 年 11 月 21 日，嘉定工业区党工委书记、管委会常务副主任李超首次对外推介「联影小镇」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，嘉定布局以「一轴一镇、两谷两区」为核心的生物医药产业发展「嘉定方案」。其中「一镇」即为「联影小镇」，由上海嘉定工业区与「链主」企业联影集团共同打造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李超在推介会上介绍，「联影小镇」整体形成「一核一轴四片」的空间结构。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中「一核」即占地 2 平方公里核心先导区，打造以联影为「链主」的、链群式发展的产业街区示范区，提供最核心的产业功能及最完善的配套服务。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241121/173219288688548000.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「链主」企业联影已在嘉定扎根十余年。2010 年底，联影医疗初创团队从深圳来到上海嘉定。2014 年 3 月，联影高端医疗装备产业园区一期正式启用。据联影医疗集团董事长薛敏介绍，联影医疗产业化示范基地二期正在建设之中，预计明年年底投用。二期和三期将打造为联影超级工厂，预计产能为 500-600 亿元。薛敏表示，联影将在未来十年之内为小镇贡献 1000 亿以上产值。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241121/173219277162622000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;「联影小镇」模型。摄影：刘素楠&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;「一轴」即宝钱公路发展轴，自东向西串联「四片」区域，即联影家园社区、链群产业集聚区、朱桥人才社区、联影未来产业拓展区，为产业发展提供充足承载空间，也为人才群体提供高品质工作生活体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李超指出，作为一个规划面积 9.5 平方公里的产城融合示范区，一方面，联影小镇能为早期创新型企业提供包括成果转化、知识产权、技术攻关、融资对接等在内的各项支持，加速科技成果产业化和迭代创新；另一方面，小镇还储备了大量优质产业空间，能为快速成长的成熟项目提供充足且优质的产业用地，实现从「项目概念验证-企业孵化-产业加速-产业用地」全生命周期的服务支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李超透露了「联影小镇」的建设时间表：「十四五」期末，嘉定工业区将实现首发地块出让，为朱桥创新人才社区的建设打下第一根桩；2025 年，嘉闵线北延伸线将启动建设；2026 年，联影三期、联影智元、联影高新技术研究院将陆续拿地并启动建设，同步在宝钱公路南侧打造集企业孵化、会展酒店服务于一体的超级共享绿洲；2027 年将开展 TOD 综合开发建设……&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241121/173219259018946800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;上海艾普强粒子设备有限公司。受访者供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;当前，嘉定区已将生物医药产业作为发展重点。嘉定区集聚了 1300 多家生物医药企业，年总产出超过 300 亿元。根据嘉定官方公布的数据，今年前三季度，嘉定生物医药产业总产出达到 248.1 亿元，在上海全市产值规模排名中位列第四，增速排名第三。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李超表示，嘉定工业区将通过「1+5」产业来引导六大细分产业链进行集聚，其中「1」指高端医疗装备影像，「5」分别是生命科学仪器产业链、体外诊断产业链、植介入医疗器械产业链、生物医药 CRO 产业链和眼科医疗器械产业链。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，联影小镇已集聚包括艾普强、三友医疗、以心医疗等在内的 305 家医疗健康企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海艾普强粒子设备有限公司（简称「艾普强」）与上海交通大学医学院附属瑞金医院与中国科学院上海应用物理研究所、中国科学院上海高等研究院等联合研发了国产首台质子治疗系统（SAPT-PS-01）。该质子治疗系统已于 2022 年 9 月 26 日正式获得《中华人民共和国医疗器械注册证》，并于 2023 年 11 月 24 日在上海瑞金医院正式上岗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 21 日，界面新闻在艾普强的厂房里看到，第二台质子治疗系统正在组装。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;质子治疗是先进的放射治疗技术之一，其优势是对正常组织的损伤小、复发风险低、短期和长期副作用小，该治疗技术在国内刚刚起步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据艾普强运营副总经理李瑞介绍，在上海瑞金医院，已有 400 余名患者使用质子治疗系统接受治疗，目前肿瘤局控率达 100%，治疗价格 17 万元封顶，未来治疗费用有望进一步降低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月，艾普强入驻「联影小镇」高端医疗装备产业园。「我们要实现质子治疗系统的产业化，长三角的工业配套能力很强，我们将大部分零件交给供应链去实现，强化对供应商的质量管控。」李瑞表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天，嘉定区医疗健康产业链联盟正式成立。嘉定工业区与联影医疗希望，利用「链主」资源优势吸引上下游企业集聚，推动形成更大规模的产业集群，并进一步完善科技服务配套设施，提升科技服务平台功能，最终形成开放创新、可持续发展的创新产业生态。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12018833.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12018833.html</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 14:56:05 GMT</pubDate>
            <author>刘素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>我国载人登月任务已全面进入初样研制阶段</title>
            <description>&lt;p&gt;中国载人航天工程总设计师周建平 11 月 21 日在深圳召开的第六届载人航天学术大会上表示，我国载人月球探测工程载人登月任务已经完成了前期的关键技术攻关和深化论证，目前全面进入了初样研制阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据计划，我国将在 2030 年前实现中国人首次登陆月球，开展月球科学考察及相关技术试验等，突破掌握载人地月往返、月面短期驻留、人机联合探测等关键技术，完成「登、巡、采、研、回」等多重任务，形成独立自主的载人月球探测能力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「目前，长征十号运载火箭、梦舟载人飞船、揽月月面着陆器、载人月球车等初样产品正在紧张研制过程中。不少初样产品已经研制出来，正在进行相关测试。」周建平说。&lt;/span&gt;（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12018851.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12018851.html</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 12:50:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 商务部印发促进外贸稳定增长若干政策措施；日本首相石破茂将宣布 1400 亿美元经济刺激计划</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 商务部印发促进外贸稳定增长若干政策措施；日本首相石破茂将宣布 1400 亿美元经济刺激计划&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美司法部呼吁强制谷歌出售 Chrome，谷歌回应：将导致前所未有的政府干预；印尼通过决议取消雅加达首都地位，但迁都进度可能仍一拖再拖；坚决反对关闭德国工厂，大众汽车工会警告「前所未见」罢工；在野党领导人被判刑、总统或遭弹劾，韩国发生了什么？以下是界面新闻为你梳理的 11 月 21 日晚报新闻。美司法部呼吁强制谷歌出售 Chrome，谷歌回应：将导致前所未有的政府干预；印尼通过决议取消雅加达首都地位，但迁都进度可能仍一拖再拖；坚决反对关闭德国工厂，大众汽车工会警告「前所未见」罢工；在野党领导人被判刑、总统或遭弹劾，韩国发生了什么？以下是界面新闻为你梳理的 11 月 21 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;商务部印发促进外贸稳定增长若干政策措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;商务部印发《关于促进外贸稳定增长的若干政策措施》&lt;/span&gt; 。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12017998.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;日本首相石破茂将宣布 1400 亿美元经济刺激计划&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 21 日消息，文件显示，日本首相石破茂将宣布一项 21.9 万亿日元（约合 1400 亿美元）的经济刺激计划，一揽子计划预计将产生约 39 万亿日元的总体影响。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12017308.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美司法部呼吁强制谷歌出售 Chrome，谷歌回应：将导致前所未有的政府干预&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 11 月 20 日，美国司法部和部分州提议对谷歌的商业行为进行一系列整改，其中包括强制该公司出售 Chrome 浏览器业务。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12016761.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;印尼通过决议取消雅加达首都地位，但迁都进度可能仍一拖再拖&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;尽管建设进度一再延后，但印度尼西亚迁都大计在一步步推进。2024 年 11 月 19 日，印尼最高立法机构人民代表会议通过《雅加达特区管理法》，在法律上取消了雅加达作为首都的地位。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12013716.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;坚决反对关闭德国工厂，大众汽车工会警告「前所未见」罢工&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 20 日，德国大众汽车工会在与公司展开新一轮谈判前发出警告：如果公司坚持关闭德国工厂，工会将举行德国「数十年来前所未见」的大规模罢工。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12016011.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;在野党领导人被判刑、总统或遭弹劾，韩国发生了什么？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美国总统大选落幕之时，韩国的朝野斗争掀起新高潮。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12013257.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;乌克兰多地遭导弹袭击，暂无人员伤亡消息&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 11 月 21 日早，乌克兰波尔塔瓦州、第聂伯罗彼得罗夫斯克州等地遭导弹袭击，克雷门丘克市、第聂伯罗市均有爆炸声。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12016397.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12018678.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12018678.html</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 11:43:32 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国否决停火决议之时，以色列讨论让美安保公司进加沙</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 11 月 20 日，美国纽约，巴勒斯坦常驻联合国副观察员 Majed Bamya 在安理会会议上发言。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241121/17321831606451500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;以色列考虑让美国私人安保公司进入加沙负责物资运输和民政事务管理，以色列军队则负责安保。以色列考虑让美国私人安保公司进入加沙负责物资运输和民政事务管理，以色列军队则负责安保。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;记者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2024 年 11 月 20 日，美国再一次在联合国安理会上对加沙停火决议投出反对票。安理会其他 14 国全部投出赞成票，包括此前一直投弃权票的美国盟友英国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于美国是安理会 5 个常任理事国之一、拥有 1 票否决权，加沙停火决议未能通过。本轮巴以冲突爆发以来，美国在安理会就巴以问题行使了 6 次否决权，其中 5 次是阻拦加沙停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国的此次否决引发了联合国其他成员的强烈不满。巴勒斯坦代表气愤到捶桌子，阿尔及利亚代表谴责美国的做法是在纵容以色列继续进行「种族灭绝」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在战场上，以色列继续对加沙北部发动密集空袭炸毁了住宅区，巴勒斯坦当局怀疑以色列准备在加沙北部设立永久缓冲区。以色列媒体还透露，以官员正在讨论让美国私人安保公司进入加沙事宜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据&lt;a href=&quot;https://news.un.org/en/story/2024/11/1157216&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;联合国官网&lt;/a&gt;报道，周三投票的加沙停火决议草案是由安理会 10 个非常任理事国提出。这 10 国中有非洲国家阿尔及利亚、莫桑比克、塞拉利昂，拉美国家圭亚那、厄瓜多尔，还有美国在亚洲的盟友日本和韩国，以及欧洲国家瑞士、斯洛文尼亚。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241121/17321831606451500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;决议要求加沙交火各方立刻、无条件、永久性停火，立刻无条件释放所有人质。各方必须快速、不加阻碍让人道主义物资运入，反对任何刻意让巴勒斯坦人挨饿的行动；各方需严格遵守国际法，保护平民、妥善对待被拘押人员。决议还明确，联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）仍然是加沙人道主义响应的核心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圭亚那常驻联合国代表卡罗琳·罗德里格斯指出，10 国在提交草案前对草案文本反复讨论了数周。她呼吁安理会对加沙，特别是加沙北部的「灾难性人道主义状况」采取行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国常驻联合国副代表罗伯特·伍德则坚称，决议草案没有把释放人质与停火紧密挂钩。草案中提到的无条件停火意味着先停火再释放人质，不符合美国的诉求。但对于美国的说辞，连其盟友法国都不认同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国常驻联合国代表尼古拉斯·德里维埃指出，决议草案「非常明确」要求释放人质。他表示法国还有 2 名公民被困加沙，对于安理会没能通过决议，法国感到「非常遗憾」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于表决结果，&lt;a href=&quot;https://m.gmw.cn/2024-11/21/content_1303902314.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;中国常驻联合国代表傅聪&lt;/a&gt;称中方非常失望。他质问：「难道 44000 人的死亡也换不来美国一点点的同情心吗？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦常驻联合国副观察员&lt;a href=&quot;https://www.sinardaily.my/article/223348/focus/world/us-vetoes-gaza-ceasefire-are-palestinians-lives-not-worth-saving-or-does-israel-have-licence-to-kill---palestinian-un-envoy&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;马吉德·巴姆亚&lt;/a&gt;在发言时则气到捶桌子。他质问：「难道以色列手上的《联合国宪章》和其他所有国家不一样吗？告诉我们，难道有一套专门用于以色列的国际法，另外有一套国际法针对巴勒斯坦？以色列有权杀人吗？巴勒斯坦人只有死的权利吗？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿尔及利亚常驻联合国代表&lt;a href=&quot;https://apnews.com/article/un-gaza-resolution-veto-hamas-israel-hostages-b5281432fc2acdc1860adb3015392c0b&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;阿马尔·本贾马&lt;/a&gt;把周三称为安理会的「悲伤之日」。他谴责，美国的否决对以色列释放的信号是「你们可以继续种族灭绝」同时享受完全豁免。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国安理会决议具有法律约束力。不执行决议的国家可能遭到联合国制裁，但作为安理会五常之一的美国依然可以否决制裁提案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;停火决议泡汤之时，以色列在加沙的军事行动仍在继续。周三晚，以军对加沙北部卡迈勒·阿德万医院附近的住宅区实施空袭，造成至少 66 人丧生。近期，以军把打击重点放在了加沙北部，对 3 个主要城镇发起了围攻并要求当地居民再次撤离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦当局担忧以色列计划把当地居民赶出加沙北部，以设立永久缓冲区。此前，以色列媒体曝出以政府正在实施「将军计划」。该计划目标把加沙北部居民全部迁出，让当地变为完全封闭的军事区。为封锁该地区，以色列需要禁止人员出入和物资运入。任何仍留在加沙北部的人士将被视为战斗人员，下场只有投降或者饿死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦总统府发言人&lt;a href=&quot;https://www.aa.com.tr/en/middle-east/palestine-rejects-israeli-plan-to-create-buffer-zone-in-northern-gaza/3399282&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;纳比勒·阿布·鲁代纳&lt;/a&gt;周三发声明，强烈谴责以色列准备在加沙北部建缓冲区的计划。他同时反对以色列让美国企业进入加沙北部负责援助物资运输。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据《&lt;a href=&quot;https://www.israelhayom.com/2024/11/19/idf-warns-of-sabra-and-shatila-scenario-in-debate-over-us-managed-gaza-aid/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;今日以色列报&lt;/a&gt;》报道，以色列防长伊斯拉埃尔·卡茨在周一与以色列国防军高层举行会议，讨论让美国私人安保公司进入加沙负责物资运输和民政事务管理，以色列军队则负责安保。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列国防军战略部负责人埃利泽·托莱达诺警告此举将引发法律问题，并让以色列的国际形象进一步受损。他指出如果美国安保公司造成平民伤亡，相关责任将落到以色列国防军头上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自从「将军计划」曝光以来，以色列阻止了对加沙北部的大部分人道主义物资运输。联合国人道主义事务协调办公室最新警告，加沙北部部分地区已经连续 40 天没有任何救援物资运入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人道主义事务协调办公室原计划从本月 1 日到 18 日在加沙北部执行 31 项救援任务，其中 27 项被以色列当局拒绝。饥荒评估委员会本月警告，加沙北部极有可能即将爆发饥荒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但截至目前，加沙冲突没有任何将停止的迹象。巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）加沙副主席哈利勒·哈亚周三宣布，只要冲突不停止，就不会有任何人质交换计划。以色列总统本雅明·内塔尼亚胡则放话称战斗结束后，哈马斯将无法统治加沙并在加沙不复存在。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12018478.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12018478.html</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 10:40:19 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 国家药监局：50 批次化妆品不符合规定，公安部：763 名在缅中国籍嫌犯移交我方</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20241121/1732181639988_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新闻值得关注？商务部：前十月中国对外非金融类直接投资同比增 10.6%；工信部征求意见：到 2030 年，形成适合我国新时代发展国情的智慧家庭标准体系；市场监管总局发布无条件批准经营者集中案件列表。今天有哪些部委新闻值得关注？商务部：前十月中国对外非金融类直接投资同比增 10.6%；工信部征求意见：到 2030 年，形成适合我国新时代发展国情的智慧家庭标准体系；市场监管总局发布无条件批准经营者集中案件列表。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家药监局：50 批次化妆品不符合规定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家药监局今天（21 日）发布通告，在 2024 年国家化妆品抽样检验工作中，经江苏省食品药品监督检验研究院等单位检验，产品标签标示为广州红鑫龙化妆品有限公司生产的红鑫龙染发膏（亚麻棕色）等 50 批次化妆品不符合规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打击跨境电诈！763 名在缅中国籍嫌犯移交我方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为纵深打击缅北涉我电信网络诈骗犯罪，全面清剿诈骗窝点，依法缉捕涉诈人员，近日，公安部部署云南公安机关加强与缅甸相关地方执法部门的警务执法合作，首次在缅甸当阳地区抓获 1079 名实施跨境电信网络诈骗的犯罪嫌疑人，其中中国籍犯罪嫌疑人 763 名。目前，全部中国籍犯罪嫌疑人已被移交我方。这是打击缅北涉我电信网络诈骗犯罪专项工作开展以来，在缅甸纵深地带取得的又一重大突破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务部：前十月中国对外非金融类直接投资同比增 10.6%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20241121/1732181639988.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在商务部例行新闻发布会上，商务部发言人何咏前表示，2024 年 1-10 月，我国对外非金融类直接投资 1158.3 亿美元，同比增长 10.6%。其中，我国企业在共建「一带一路」国家非金融类直接投资 266.5 亿美元，同比增长 3.0%。1-10 月，我国对外承包工程完成营业额 1243.8 亿美元，同比增长 2.0%；新签合同额 1776.5 亿美元，同比增长 15.3%。其中，我国企业在共建「一带一路」国家承包工程完成营业额 1008.2 亿美元，同比增长 0.8%；新签合同额 1486.4 亿美元，同比增长 15.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;工信部征求意见：到 2030 年，形成适合我国新时代发展国情的智慧家庭标准体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工信部公开征求对《智慧家庭综合标准化体系建设指南（2024 版）》（征求意见稿）的意见，到 2030 年，新制定智慧家庭领域国家和行业标准 50 项以上，基本覆盖基础标准、关键技术标准和应用场景标准，部分标准转化成为国际标准，标准技术水平和国际影响力显著提升，形成适合我国新时代发展国情的智慧家庭标准体系。加快推动标准验证服务能力建设，在智慧家庭产业和标准化结合程度高的地区重点开展宣贯示范，以高质量标准服务智慧家庭产品、技术、应用创新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家信息中心徐长明：「双新」政策能否延续将对明年车市产生重大影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家信息中心正高级经济师徐长明今日在 2024 汽车金融产业峰会上表示，今年全年国内乘用车批发销量预计为 2300 万辆，同比增长 2.7%，终端销量有望达到 2350 万辆左右，同比增长 6-7%，全年新能源车渗透率有望达到 48-49%。徐长明同时表示，2025 年车市表现很大程度上取决于经济、政策，「明年车市的影响关键因素是今年的两个政策，即报废更新政策和置换更新政策，这两个政策若能延续，明年车市总量有望继续增长，但如果政策撤出的话，车市或将出现比较明显的负增长。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场监管总局发布 10 月 28 日-11 月 3 日无条件批准经营者集中案件列表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 21 日，市场监管总局发布 10 月 28 日-11 月 3 日无条件批准经营者集中案件列表，其中包括凤凰城劳动力住房有限责任公司与高盛资产管理有限责任合伙收购 AG 12 投资组合房地产信托控股有限责任公司股权案、富奥汽车零部件股份有限公司与一汽股权投资（天津）有限公司新设合营企业案、中车株洲电力机车研究所有限公司与华润电力控股有限公司新设合营企业案等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长朱鹤新：不断提升跨境贸易和投融资便利化水平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 19 日，第三届国际金融领袖投资峰会在香港举行。中国人民银行副行长、国家外汇管理局局长朱鹤新出席会议并发言。朱鹤新表示，中国人民银行、国家外汇局将继续深化内地与香港金融市场互联互通合作，持续加大金融支持粤港澳大湾区建设力度，巩固和提升香港离岸人民币业务枢纽和国际金融中心地位。同时，继续推动金融领域高水平制度型开放，以服务实体经济为导向，不断提升跨境贸易和投融资便利化水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12018277.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12018277.html</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 10:07:37 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 福建省消委提示多家宝马 4S 店关门风险，河南取消大件运输车辆上高速时间限制</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240403/1712124206676_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？辽宁营口港鲅鱼圈港区一渔船沉没；四川盆地通南巴气田探明地质储量超千亿立方米；多家宝马 4S 店突然关门，福建省消委会提示风险。今天有哪些地方新闻值得关注？辽宁营口港鲅鱼圈港区一渔船沉没；四川盆地通南巴气田探明地质储量超千亿立方米；多家宝马 4S 店突然关门，福建省消委会提示风险。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【湖南】湘东超大矿床黄金远景储量超千吨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;湖南省地质院 11 月 21 日宣布，湖南平江县万古金矿田探矿获重大突破。湖南省地质院下属湖南省地质灾害调查监测所经多年努力，在万古金矿田地下 2000 米以上深度地层发现超 40 条金矿脉，金品位最高达 138 克/吨，探矿核心区累计探获黄金资源量 300.2 吨。专家会商认为，湘东万古金矿田矿床规模属于超大型，预测地下 3000 米以上远景黄金储量超 1000 吨，以现行金价计算资源价值达 6000 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【河南】取消大件运输车辆上高速时间限制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 21 日，河南省交通运输厅发布通知，为促进大件运输事业健康稳定快速发展，经研究，决定调整河南省高速公路大件运输车辆上站时间。通知明确，废止原河南省交通运输厅高速公路管理局《关于加强高速公路收费站入口超限车辆监管的通知》（豫交高管〔2012〕130 号）文件，取消仅允许大件运输车辆早 7 点至晚 18 点上站的有关要求，日常时段不再限制上站时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【辽宁】营口港鲅鱼圈港区一渔船沉没，海事局发布航行通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240403/1712124206676.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;营口海事局 11 月 21 日发布航行通告，据报在营口港鲅鱼圈港区一艘木质渔船沉没，船长 21.0 米，型宽 5.3 米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【四川】通南巴气田探明地质储量超千亿立方米&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天（21 日），据中国石化，位于四川盆地的通南巴气田新增天然气探明地质储量 551.59 亿立方米，累计提交天然气探明地质储量达到 1066 亿立方米，标志着四川盆地又增添了一个储量超千亿立方米的大型气田。通南巴气田位于四川省巴中市，发现天然气气藏埋深 3500 米至 5500 米，是典型的深层-超深层致密砂岩气藏，构造复杂、储层薄、岩性致密，勘探开发难度大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【北京】首都机场旅客吞吐量突破 6000 万人次&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据北京首都国际机场微信公众号消息，2024 年 11 月 20 日，首都机场旅客本年度吞吐量突破 6000 万人次，同比增长 29%，其中国内旅客占比 78%，同比增长 17%，国际及地区旅客占比 22%，同比增长 103%，国内外的航空市场均显示出强劲的增长势头。今年以来，首都机场旅客流量持续增长，高峰日旅客量已经接近 23 万人次，创 4 年来的最高记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【福建】多家宝马 4S 店突然关门！省消委会提示风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 21 日消息，福建省消委会发文表示，近日关注到福州中宝、福建星德宝等多家宝马 4S 店突然关门，人去楼空，导致众多车主面临下订后无车可提、汽车配件无法取回、售后服务无法进行等困境。针对此事，福建省消委会发布消费提醒：警惕「4S 店」突然闭店下的消费风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【澳门】10 月入境旅客约 313.5 万人次，同比上升 13.7%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 21 日，澳门特区统计暨普查局发布数据，今年 10 月入境旅客共 3,135,358 人次，同比上升 13.7%，恢复至 2019 年同期的 97.7%；环比上升 24%。不过夜旅客（1,789,072 人次）及留宿旅客（1,346,286 人次）同比分别增加 23.2% 及 3.1%。旅客平均逗留 1.1 日，较去年同月减少 0.1 日，其中留宿旅客的平均逗留时间维持在 2.3 日。按客源分析，10 月中国内地旅客同比增加 16.1% 至 2,263,443 人次，其中个人游旅客（1,078,248 人次）上升 6.8%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【广东】加快专项债、超长期特别国债等各类资金支出进度，加大力度推进基础设施建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 20 日，广东省政府召开全省经济工作调度会议。会议强调，要充分发挥省重大工程建设项目总指挥部及铁路机场、公路港航、水利、能源、制造业、科技教育等六个专项指挥部作用，省市合力及时协调解决项目推进中遇到的堵点卡点问题，加快专项债、超长期特别国债等各类资金支出进度，确保新项目按计划开工、在建项目顺利施工。要加大力度推进基础设施建设，积极对接落实国家一揽子财政增量政策，完善项目融资配套支持，着力放大财政资金撬动作用，多渠道拓宽项目建设资金来源。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12018285.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12018285.html</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 10:05:08 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>印尼通过决议取消雅加达首都地位，但迁都进度可能仍一拖再拖</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 8 月 17 日，印尼新首都努山塔拉，在印尼独立 79 周年纪念仪式后，士兵在新总统府附近站岗。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241121/173217498440647600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;短期内雅加达仍是事实上的印尼首都。迁都进度取决于努山塔拉的基建何时就绪，预计这一过程还需要数年。短期内雅加达仍是事实上的印尼首都。迁都进度取决于努山塔拉的基建何时就绪，预计这一过程还需要数年。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陈升龙&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;尽管建设进度一再延后，但印度尼西亚迁都大计在一步步推进。2024 年 11 月 19 日，印尼最高&lt;span&gt;立法机构人民代表会议&lt;/span&gt;通过《雅加达特区管理法》，&lt;span&gt;在法律上&lt;/span&gt;取消了雅加达作为首都的地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，该法案第 70 条规定，在总统&lt;span&gt;普拉博沃&lt;/span&gt;发布命令启动正式迁都至&lt;span&gt;1200 公里以外的&lt;/span&gt;努山塔拉之前，雅加达仍将是事实上的印尼首都。界面新闻通过搜索发现，该国各官方资料未作出相应修改，其他国家在介绍印尼首都时也仍写着「雅加达」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照印尼司法部长&lt;span&gt;苏普拉特曼的说法，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;迁都进度要取决于&lt;/span&gt;努山塔拉&lt;span&gt;基础设施建设是否准备就绪，尤其是行政、立法和司法部门的办公和生活配套。他预计这一过程还需要 5 年时间。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;其中中央政府核心区的行政机构和配套已初具雏形，外形酷似印尼国徽中神鹰形象的新总统府在热带丛林中拔地而起。本届政府有 48 位部长，比前届政府多了 12 位，因此当地正在抓紧增建 12 栋公务员住宅。尽管虽然到处都在施工作业，但当地官员正将它作为旅游景点来宣传，每天至少有 3000 名游客到访&lt;/span&gt;努山塔拉&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;为了&lt;/span&gt;平衡经济发展、刺激更多增长机会，&lt;span&gt;将首都迁至欠发达地区的做法在后殖民国家十分常见。经界面新闻梳理，过去 100 年间已有澳大利亚、巴西、巴基斯坦、土耳其、哈萨克斯坦、缅甸、尼日利亚等超过 50 个国家迁移过首都，但这些「双城」规划多数是失败的案例。例如&lt;/span&gt;巴西利亚的中心地带虽一派繁华，但因过分追求功能规划导致宜居性大打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241121/173217498440647600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印尼有 17000 个岛屿，但其&lt;span&gt;2.81 亿人口&lt;/span&gt;&lt;span&gt;大部分集中在&lt;/span&gt;爪哇岛，尤其是&lt;span&gt;雅加达都市圈。&lt;/span&gt;其他许多岛屿人烟稀少，甚至处于原始状态。地理上的分散性导致了发展的极度不均衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;努山塔拉&lt;span&gt;位于&lt;/span&gt;婆罗洲岛&lt;span&gt;东加里曼丹省一处原始森林腹地。这里一半以上的人口从事农业，制造业则以伐木和采矿等采掘业为主。采矿和采石业对当地 GDP 贡献达到了 53%，其次为加工业和建筑业。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241121/173216003730556500_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;「千岛之国」印尼国土分布零散，限制了其经济发展效率。图片来源：谷歌地图截屏&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;早在 1957 年，时任总统苏加诺就指出雅加达所在的爪哇岛经济发展会失控，并提出了迁都的设想，但此后数十年都未能获得落实。直至 2018 年 8 月，时任总统&lt;/span&gt;佐科正式&lt;span&gt;提出&lt;/span&gt;预算达&lt;span&gt;466 万亿印尼盾（约合 330 亿美元）的新都远景规划：2020 年年中开始动工、2024&lt;/span&gt;年 8 月基本完成政府机构搬迁，&lt;span&gt;2045 年彻底完成迁都，届时正值印尼脱离荷印联邦 100 周年。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;努山塔拉」在印尼语中专指印尼群岛，意在强调民族团结和国家统一，设计规划是一个以森林和公园为中心的未来绿色城市，通过可再生能源和智能排废进行现代化管理。&lt;span&gt;预计届时容纳人口将超过 200 万。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在新冠疫情、全球经济下行、项目负责人辞职、国外投本持续观望等导致&lt;span&gt;建设&lt;/span&gt;进度数次被推迟的情况下，印尼庞大的迁都计划不确定性陡增。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年 7 月下旬，佐科搬到新总统府工作，并于 8 月首次在新首都主持内阁全体会议。同月，建国 79 周年「独立日」庆典在努山塔拉和雅加达同时举办，而原计划是只在努山塔拉进行，佐科原邀请 8000 名宾客，但由于基础设施尚未到位而减少到 1300 人。其接任者普拉博沃的就职典礼也未能如预愿在努山塔拉举行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《首都：发展与迁移的变化与模式》一书的作者&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/3455545.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;瓦迪姆·罗兹曼&lt;/a&gt;（Vadim Rossman）此前在接受界面新闻采访时说，&lt;span&gt;决定印尼迁都成败的关键在于政府能否建立共识、一迁到底。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;普拉博沃出生于印尼最有权势的家族之一，其祖父是印尼第一家国有银行的创始人，他的父亲曾在苏加诺和苏哈托时代主管财政和贸易。一份&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jatam.org/wp-content/uploads/2021/05/FA-IKN-REPORT-INGGRIS-digital.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;非政府组织联盟的报告&lt;/a&gt;&lt;span&gt;指出，普拉博沃家族在东加里曼丹拥有土地和采矿权益，在整个印尼的棕榈油、煤炭和天然气、采矿、农业和渔业领域都存在商业利益。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;尽管普拉博沃在上台前就多次表态将在未来 5 年内重点建设努山塔拉，自己作为商人也参与了投资，但他上台后需要大量财政资金来兑现竞选承诺，例如为超过 8000 万儿童和孕妇提供免费餐食，预计将花费 450 万亿印尼卢比（约合 287.3 亿美元），这很可能挤占包括新都建设等项目在内的预算空间。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新都建设约有 80% 的资金来自私人直接投资或公私合作。佐科政府提出的激励措施包括长达 190 年的土地权和低税收优惠。尽管如此，前期建设开发集中于政府大楼、路桥等长周期项目，而非回报率高的商业项目，因此对资本的吸引力大大降低。&lt;/span&gt;2020 年 1 月，软银集团就提议投资至少 300 亿美元，其 CEO 孙正义本人还加入了建设指导委员会，但却在两年后意外撤出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;婆罗洲岛&lt;span&gt;拥有丰富的自然生态资源，&lt;/span&gt;自项目确立之日起，环保主义者就批评新都的&lt;span&gt;修建将加剧森林砍伐&lt;/span&gt;、进一步挤压婆罗洲猩猩等濒危动物的栖息空间，大量&lt;span&gt;外来人口也将威胁&lt;/span&gt;依赖土地谋生的土著人。施工方和工人之间时常因无现金支付问题发生冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照佐科的设想，印尼版「双城记」的模板是&lt;a href=&quot;https://www.thejakartapost.com/news/2019/07/30/jokowi-chooses-kalimantan-to-host-new-capital-minister.html&quot;&gt;美国的华盛顿和纽约&lt;/a&gt;&lt;span&gt;，分别为行政中心与经济中心。&lt;/span&gt;学者罗兹曼认为，即使迁都完成后，雅加达仍将是印尼第一大城市，但它仍将长期面临交通拥堵的问题，也无法消除地震、洪水、地面下沉等灾害风险，因此，围绕其制定策略也极为重要。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12013716.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12013716.html</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 09:26:26 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>无从选择的饥饿：加沙地带持续面临饥荒风险</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2024 年 10 月 20 日，巴勒斯坦加沙地带，巴勒斯坦人排队领取免费餐食。据称加沙的平民正遭受饥荒和营养不良，由于以色列对营地北部的军事封锁，许多儿童死于饥饿。（图片来源：视觉中国）&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241121/173216601518921400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「我们早餐吃的奶酪和晚餐吃的奶酪是一样的。我很讨厌这种奶酪，但这是我们唯一的选择。」「我们早餐吃的奶酪和晚餐吃的奶酪是一样的。我很讨厌这种奶酪，但这是我们唯一的选择。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「在战争中，生存成为唯一的焦点，饥饿不断提醒着我们这一点。我们被迫挨饿，虽然这不是我们的选择。」身处加沙的半岛电视台撰稿人 Ruwaida Amer 这样写道。她在 2024 年 11 月 16 日发表的最新文章中&lt;a href=&quot;https://www.aljazeera.com/features/2024/11/16/stripped-of-our-human-dignity-what-it-means-to-be-hungry-in-gaza&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;提到&lt;/a&gt;，目前，他们每天只吃一顿饭，可选的食物也非常有限，援助物资必经的过境点也迟迟未能重新开放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 12 日，联合国安理会就加沙北部即将发生饥荒一事展开&lt;a href=&quot;https://press.un.org/en/2024/sc15895.doc.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;讨论&lt;/a&gt;，安理会发言人敦促防止加沙北部陷入饥荒，安理会 15 个成员国召开紧急会议，响应专家的警告，需要在「几天而不是几周内」立即采取行动，避免这场灾难。会议上，联合国&lt;span&gt;人权事务助理秘书长 Ilze Brands Kehris 指出，以色列对加沙民用基础设施的破坏「直接加剧了今天讨论的饥荒风险」，并强调「国际人道主义法严格禁止将平民饿死作为战争手段」。不过，会议上&lt;/span&gt;，以色列否认了有关饥荒的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据央视新闻，当地时间 2024 年 11 月 20 日，&lt;/span&gt;联合国安理会就 10 个非常任理事国提出的加沙停火决议草案进行表决，美国再度行使否决权，导致决议草案未获通过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于工厂、农田和商店遭到破坏，加沙的粮食系统基本崩溃。市场空空荡荡，因为大多数商业渠道不再运作。&lt;span&gt;随着冬季的临近，加沙地带缺少食物和其他重要人道主义物资，这可能会导致灾难性后果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 11 月 12 日，联合国安理会就加沙粮食安全问题举行公开会。联合国方面在通报中表示，加沙地带的人道物资准入降到了历史最低水平，特别是在加沙北部，严重的饥荒即将爆发。饥荒审查委员会（FRC）也对加沙地带发出&lt;a href=&quot;https://www.ipcinfo.org/fileadmin/user_upload/ipcinfo/docs/IPC_FRC_Alert_Gaza_Nov2024.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;警报&lt;/a&gt;，并给出需要「立即行动」的建议：只有确保加沙地带广泛获得充足的食物、医疗用品、水和基本服务，才能遏制其迅速陷入饥荒的风险。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241121/173216601518921400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2023 年 10 月巴以冲突爆发以来，&lt;span&gt;整个加沙地带持续面临饥荒风险。根据&lt;/span&gt;联合国世界粮食计划署（WFP）「粮食安全阶段综合分类」倡议项目（IPC）于 2024 年 10 月发布的&lt;a href=&quot;https://www.ipcinfo.org/ipc-country-analysis/details-map/en/c/1157985/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;最新数据&lt;/a&gt;，在 2024 年 9 月至 10 月期间，整个加沙地带被列为 IPC 第 4 阶段（紧急）。具体来看，加沙地带约有 184 万人正经历严重的粮食不安全状况，被列为 IPC 第 3 级（危机）或以上。其中，近 13.3 万人面临灾难性粮食不安全状况（IPC 第 5 级），66.4 万人处于 IPC 第 4 级（紧急）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;预计在未来几个月内，被列为 IPC 第 5 级（灾难）的人口将增加近两倍。人们担心，在 2024 年 11 月至 2025 年 4 月期间，近 200 万人（占人口的 90% 以上）将会被列为 IPC 第 3 阶段（危机）或以上，其中 34.5 万人（16%）将处于灾难状态（IPC 第 5 阶段），87.6 万人（41%）将处于紧急状态（IPC 第 4 阶段）。另外，报告指出，尽管人口较少，加沙地带拉法和北部省份可能面临更严重的急性粮食不安全状况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2023 年 11 月短暂休战破裂以来，加沙战争的停火谈判一再失败。《衞报》在 2024 年 11 月 19 日的&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2024/nov/19/food-prices-soar-gaza-looting-aid-trucks-shortages&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;报道&lt;/a&gt;中称，巴以冲突爆发以来，近 100 辆援助卡车遭到抢劫，导致加沙的食品价格飙升。比如，在冲突爆发前，一袋面粉要 40 新谢克尔（约合人民币 77 元），一袋奶粉要 30 新谢克尔（约合人民币 58 元）。现在，在加沙地带的中部和南部，也就是大多数人逃离的地方，价格分别达到了 375 新谢克尔（约合人民币 726 元）和 300 新谢克尔（约合人民币 580 元），前提还是能够找到供应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WFP 在 2024 年 10 月 29 日发布的&lt;a href=&quot;https://www.wfp.org/stories/gaza-urgent-action-needed-hunger-soars-critical-levels&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;文章&lt;/a&gt;中介绍，10 月份，只有 5000 公吨的粮食被运送到加沙，此数量仅为依赖 WFP 救生援助的 110 万人的基本粮食援助的五分之一。另外，报道称在 11 月 16 和 17 日的周末，武装分子劫持了 109 辆车车队中的 98 辆，这是迄今为止此类袭击中规模最大的一次，这加剧了食品、药品和其他援助物资的短缺。世界衞生组织发言人 Margaret Harris 向媒体表示：「援助越来越难进入。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「&lt;span&gt;现在看来，我们过去的生活似乎非常奢侈，能够购买各种食物，去餐馆吃饭。那时，我们还没有丧失人类尊严和自尊。」&lt;/span&gt;Ruwaida Amer 说。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12011177.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12011177.html</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 09:14:12 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>坚决反对关闭德国工厂，大众汽车工会警告「前所未见」罢工</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 11 月 6 日，德国奥斯纳布吕克，大众汽车工人警告性罢工。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241121/173216258921093000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;工人代表提出公司高层应该放弃领取奖金。工人代表提出公司高层应该放弃领取奖金。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2024 年 11 月 20 日，德国大众汽车工会在与公司展开新一轮谈判前发出警告：如果公司坚持关闭德国工厂，工会将举行德国「数十年来前所未见」的大规模罢工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于利润下滑，大众汽车 9 月就传出要关闭德国工厂的消息。10 月底，大众汽车工人委员会告知员工，管理层计划关闭至少 3 家德国工厂、裁撤数万员工并对剩余员工大幅降薪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果计划实施，将是大众汽车成立 87 年以来首次关闭位于德国本土的工厂。大众汽车工会原本与公司谈判加薪 7%。关闭工厂的消息流出后，谈判重点改为了拒绝管理层关闭工厂、大规模裁员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据&lt;a href=&quot;https://www.dw.com/en/vw-workers-offer-pay-cut-threaten-strike-over-crisis/a-70830796&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;德国之声&lt;/a&gt;报道，大众汽车工人代表将于当地时间 21 日与管理层展开新一轮谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在谈判前， 德国最大行业工会金属工会（IG Metall）和大众汽车工人委员会罕见做出让步，提出愿意接受公司削减 15 亿欧元的人力开支。作为交换，公司必须放弃关厂和大规模裁员计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工人代表提出公司高层应该放弃领取奖金，工人也会放弃加薪要求并同意缩短工作时间，以解决部分工厂的生产过剩问题。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241121/173216258921093000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大众汽车工人委员会主席达妮埃拉·卡瓦洛指出，截至目前管理层在谈判中提出的所有方案都涉及关闭工厂和大规模裁员，「严重越过了我们的红线」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IG Metall 工会首席谈判代表&lt;a href=&quot;https://www.thelocal.de/20241120/german-union-threatens-industrial-action-as-volkswagen-crisis-escalates&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;托尔斯滕·格罗格警告&lt;/a&gt;，如果大众汽车管理层坚持极端立场要关闭工厂，工会将在德国各地采取「前所未见」的劳资纠纷抗议行动。工会罢工可能于 12 月 1 日开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格罗格进一步警告，这些行动将发生在地缘政治危机、经济疲软、德国政府变成少数派政府的背景下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国政府此前为社会民主党、绿党、自由民主党组成的联合政府，由于内斗，自由民主党于本月初宣布退出联合政府。德国总理奥拉夫·朔尔茨被迫领导仅剩社会民主党和绿党的少数派政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 16 日，德国联邦议院将对总理进行信任投票。如果投票未通过，德国联邦议院将解散并提前选举，选举预计将于明年 2 月举行。近期民调显示，德国前总理安格拉·默克尔所属的政党联盟基督教民主联盟/基督教社会联盟支持率最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大众汽车与工会的纠纷也惊动了德国政府。由于德国很可能提前迎来议会选举，朔尔茨并不愿意在关键时期出现大规模裁员。朔尔茨办公室此前表示，大众汽车的问题可能是管理层决策失误引发，不应该让工人来承担后果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大众汽车在德国的历史地位特殊，是德国汽车工业的支柱企业之一，也是德国最大的雇主之一。该公司雇用了约 12 万名员工，在德国设有 10 家工厂，其中 6 家位于下萨克森州，大规模裁员也会对工厂所在州造成负面影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.cleanenergywire.org/news/vw-may-shut-three-plants-germany-workers-representative&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;下萨克森州经济部长奥拉夫·里斯&lt;/a&gt;敦促，所有位于德国本土的大众汽车工厂都应该受到保护。下萨克森州政府拥有大众汽车股份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而&lt;a href=&quot;https://www.reuters.com/business/autos-transportation/ig-metall-threatens-historic-labour-battle-if-vw-insists-plant-closures-2024-11-20/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;路透社&lt;/a&gt;最新获得的大众汽车内部备忘录显示，该公司管理层对工会愿意接受削减人力开支表示欢迎，但目前仍无法排除关闭工厂的选项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大众汽车集团上月公布财报，由于汽车销量下跌、成本上升和重组费用增加，集团 2024 年第三季度净利润同比下降 64%，仅为 15.8 亿欧元，远低于市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12016011.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12016011.html</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 09:07:44 GMT</pubDate>
            <author>界面天下</author>
        </item>
        <item>
            <title>获取经营场所到底难不难？上海市规划资源局宋唯详解制度改革方向｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20240808/172304721243411500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在评估营商环境时，世界银行‌特别关注「获取经营场所」这一指标，‌旨在评估企业在获取经营场所过程中的便利程度和效率。‌在评估营商环境时，世界银行‌特别关注「获取经营场所」这一指标，‌旨在评估企业在获取经营场所过程中的便利程度和效率。‌&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;记者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，世界银行开始启用新的营商环境评估体系 Business Ready（即「BR」） 评估一个经济体的商业环境。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20240808/172304721243411500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，在评估营商环境时，世界银行‌特别关注「获取经营场所」这一指标，‌旨在评估企业在获取经营场所过程中的便利程度和效率。‌&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;指标评估标准有哪些新变化？面对全新评估体系，上海能否继续得到高分？未来还将推出哪些举措提升服务水平？上海市规划和自然资源局二级巡视员宋唯就「获取经营场所」指标的改革举措与成效回答了界面新闻记者提问。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240808/172304696261226000_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;上海市规划和自然资源局二级巡视员宋唯。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;以下为访谈实录，经整理并有所删改：&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;界面新闻：跟上一轮营商环境（DB）评估相比，规划资源部门牵头的「获取经营场所」指标有哪些新变化？评估考核的侧重点有哪些？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宋唯：&lt;/strong&gt;世行自 2023 年起采用了新的营商环境评估体系 Business Ready（即「BR」） 评估全球主要经济体的营商环境，分三批次开展，每批次约 60 个经济体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 5 月 1 日，世行正式发布了 BR 评估最新的方法论手册和指南——按照企业开业、运营 (或扩张) 和关闭 (或重组) 的全生命周期，以及其在市场中的参与程度，设置了十大主题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中「获取经营场所」指标，考察企业获得经营场所的全过程，获得方式可以是新建、购买或者租赁；评估监管制度的有效性、政府治理的质量以及为不动产登记、建筑许可和环境许可提供服务的透明度和效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与上一轮营商环境 DB 评估相比，全新的 BR 评估体系具有评估视角更加全面、考察维度更加丰富、评价范围更加广泛的特点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前的体系主要评估中小企业开展业务的便利性，BR 评估不仅要考虑企业、企业家的视角，还从整个私营企业行业发展的角度，考虑更广泛的公众视角。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，过去的评估体系仅从法规质量和监管效率两个维度开展评估。BR 则从「监管框架」「公共服务」和「办事效率」三个一级指标维度进行评估，各项指标从是否有利于企业经营灵活性、是否有利于社会福利两个方面来评估判断，有利的加分、不利的减分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最重要的是，过去的评估体系设置标准化案例，以北京、上海为两个样本城市。全新的 BR 体系未设置标准化案例，将广泛评估内外资、大中小企业等各类&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海成为了我国唯一样本城市。世行将在样本城市中开展专家调查问卷部分问题的数据采集，但涉及制度性的内容还将在全国层面进行整体评估。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;界面新闻：「获取经营场所」指标有哪些内容？主要涉及哪些部门？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宋唯：&lt;/strong&gt;「获得经营场所」考察企业获得经营场所的全过程，获得方式可以是购买、租赁或者建造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该指标从「监管框架、公共服务、办事效率」三个关键维度展开评估，对应 3 个一级指标——不动产转让、城市规划和环境许可的监管质量，公共服务质量和信息透明度，获取经营场所的便利度/效率；主要涉及规划资源、住建和生态环境三个部门职责。该指标还下设 9 项二级指标，31 项三项指标，116 项四级指标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 116 项四级指标中，直接涉及规划资源部门管理职能的有 66 项；直接涉及住建委的有 16 项；直接涉及生态环境局的有 19 项；涉及规划资源局与住建委共同管理职能的有 14 项，主要为建筑许可、占用许可相关事宜；涉及三家共同职责的有 1 项，为性别激励机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特别值得注意的是，从评估内容分布来看，不动产转让涉及 62 项，建筑许可涉及 29 项，环境许可涉及 24 项，共性指标 1 项即性别激励机制。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;界面新闻：不动产登记不仅事关企业和群众重大财产权益，还与市民群众生活息息相关，在评估指标中占比较高，一直是营商环境的重要内容。&lt;/h4&gt;

&lt;h4&gt;目前，在不动产登记领域，上海有哪些改革创新？取得了怎样的成效？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宋唯：&lt;/strong&gt;不动产登记领域改革创新主要分为「惠企」和「便民」两个部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在「惠企」政策方面，比如，上海的不动产登记事务中心专门为企业设置服务专区，涵盖企业各类不动产登记业务。其中对于企业之间的存量房转移登记、新建商品房转移登记等业务，登记机构将原来的申请、审核、缴纳税费、发证等环节调整到当场受理、缴税领证一个环节。办理时限从过去的近一个月，压缩至 90 分钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月份，上海还上线企业间一二手房转移登记「全程网办」服务，实现企业间一二手房买卖「一趟不用跑」。此外，国家对于小微企业也出台了减免登记费的优惠政策，符合条件的企业可在办理登记时减免。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海还推出了「交地即交证」、「竣工即交证」等举措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单来说，企业缴清出让金之后，规划资源部门交付土地时，核发建设用地规划许可证和不动产权证；同时，对于不涉及产权分割和共有面积分摊的项目，项目竣工后可同步办理竣工验收和不动产登记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在「便民」改革方面，比如上海正在推进「全程网办」、「房屋买卖联办一件事」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，上海基于「一网通办」提供「线上+ 线下」的个人房屋买卖过户集成服务，网上申请房屋买卖转移登记可选择当场缴税、当场领证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体来说，市民在线上通过申请后，线下只需跑一次登记交易大厅，现场过户、缴税、领证三合一都可以在当天完成。线下办理不动产转移登记已经实现「即时办结，同窗出证」；办理不动产权证也实现「立等可取，只跑一次」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此基础上，上海还在升级「房屋买卖联办一件事」。上海规划资源局与交易、税务部门推进转移登记「全程网办」服务，开发「共享专题库」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 7 月 26 日，首个转移登记「全程网办」案例已经完成测试和上线。后续还将进一步扩展范围，最终实现从「最多跑一次」到「一趟也不跑」的转变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，上海还实行「税费同缴」，契税、增值税、个税等与不动产登记费可以合并为一笔订单支付；推行不动产登记与水电气有线电视联办过户一件事；依托远程虚拟终端，与长三角区域建立不动产登记「跨省通办」机制。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;界面新闻：市民如何查询不动产登记信息和地籍信息？途径有哪些？不动产登记机构与其他部门之间如何实现数据的互联互通？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宋唯：&lt;/strong&gt;上海完善不动产登记信息和地籍信息查询服务，开通手机端、网页端、窗口端、自助端四端联动查询服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前不久，「一网通办」还上线「一站式」尽职调查查验服务，可查询不动产基本信息、权利负担信息，企业登记、经营状况、欠税信息、破产查询、企业失信被执行信息，和分区规划、国有土地使用权受让转让情况、房地产交易情况、建筑许可情况、排水许可情况等信息，保障信息透明度和交易安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，不动产登记机构可通过「一网通办」共享使用公安、市场监管、税务、民政、金融、司法等机构数据并对外提供服务，实现各部门数据的互联互通，从而形成「两个免于提交」的基础。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;界面新闻：除了不动产登记，近年来上海在工程建设领域也开展了系列改革，其中有哪些主要改革措施？取得了怎样的成效？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宋唯：&lt;/strong&gt;在过去，工程建设项目审批「事项多、环节多、时间长」。为帮助企业快速、便捷地建设房屋项目以获取经营场所，上海市规划资源、住房建设等部门从业务管理的逻辑上突破创新，重塑业务流程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过「减并放转调」、合并同一阶段不同事项等举措，在「多规合一」的基础上构建了「多审合一、多证合一、多测合一、多验合一」的审批框架。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在「多审合一」方面，目前，上海将规划选址和用地预审合并为「规划土地意见书审批」一个事项，将方案审批由多部门并联审批改革为规划资源部门「一口受理、内部征询」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在「多证合一」方面，将建设用地规划许可证、建设用地批准书合并为新的建设用地规划许可证，在划拨项目批准文件中整合划拨决定书管理要求，实现建设用地「三证合一」。未来还将进一步探索建设用地规划许可与建设工程规划许可「两证合一」，实现「规划许可一件事」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在「多验合一」方面，将规划核实、土地核验和城建档案验收整合为竣工规划资源验收，同步开展地质资料汇交和地名核验，实现竣工验收「五合一」；竣工规划资源验收纳入建设项目的综合竣工验收，综合验收整合了质量、消防、规划资源、衞生、交警、交通、民防、绿化市容、气象等验收事项，由建设管理部门组织实施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特别值得注意的是，已竣工且具备正常使用功能的应急工程、重大产业项目、公共项目、保障房等项目，可按单体建筑分期进行竣工验收，让已建成的建筑尽早投入使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，不少企业反馈，过去主管部门在测绘方面，存在多头委托、重复测绘的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过调整，上海已经实现「多测合一」。目前，竣工验收涉及的规划土地测绘、房产测绘、绿地和民防面积测量、机动车停车场（库）测量等测绘服务委托一家测绘机构承担。这意味着，一次委托就可以实现统一测绘，多部门共享成果。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;界面新闻：下一步如何继续深化改革？还有哪些举措可以提升服务水平？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宋唯：&lt;/strong&gt;对于企业，上海还将提升规划资源「多审合一、多证合一、多验合一」改革成效，在业务流程上进一步整合优化。同时，还将加强不动产登记与工程建设项目审批联动，常态化开展交地即交证、交地交证抵押开工联办、竣工即交证、交房即交证等服务，进一步节约企业的时间和经济成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，上海还将继续扩展在线办理途径，在已推进企业间非居住不动产转移登记全程网办的基础上，通过信息集成和区块链技术，为企业间办理非居住不动产登记提供更加高效便捷安全的网办服务，压缩办理时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于个人，上海还将高频登记业务「全程网办」的基础上，实现更多业务类型「全程网办」，提升各类业务网办比例，不断提升预告登记、抵押登记、登记资料查询三项业务网办率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，还将依托现有的政务服务平台「好差评」系统、「12345」热线、登记咨询专线「962988」等群众意见反馈平台，今年新上线的新版上海市不动产登记与地籍调查投诉平台，多渠道收集群众对「跨省通办」服务优化的意见建议，不断提高服务水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11528904.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11528904.html</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 09:00:00 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>互联网服务「优等生」上海，下一步如何提高？ | 大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241118/173193260723861300_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在世界银行最新的营商环境评估体系项目 B-Ready 中，「公用服务连接」指标新增了互联网获得的相关情况。在世界银行最新的营商环境评估体系项目 B-Ready 中，「公用服务连接」指标新增了互联网获得的相关情况。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在世界银行最新的营商环境评估体系项目 B-Ready 中，「公用服务连接」指标新增了互联网获得的相关情况。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241118/173193260723861300.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我觉得这是一个非常好的调整。」在中国信息通信研究院华东分院院长廖运发看来，我国在互联网基础设施建设方面领先全球，而上海又是其中的「优等生」，优势明显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在通信领域，上海做了哪些工作？下一步又将如何提高？对此，廖运发接受了界面新闻的专访。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下为经过编辑的采访实录。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241118/173193264072569700_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：图虫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：最新的 B-READY 体系新增了互联网获得指标的评估，如何看待这种变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廖运发：把互联网接入纳入营商环境评估体系，我觉得这是一个非常好的调整。现在企业经营都离不开互联网服务的支持，互联网接入是企业营商环境非常关键的要素之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我国在互联网方面有比较大的优势，近几年通信基础设施建设走在全球前列，无论是 5G&lt;span&gt;及&lt;/span&gt;光纤接入还是互联网信息服务，都非常领先。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我国已建设有 350 万个&lt;span&gt;5G&lt;/span&gt;基站，在全球已经占 60% 以上，&lt;span&gt;另外&lt;/span&gt;现在基本上家庭&lt;span&gt;宽带&lt;/span&gt;接入至少 100 兆以上。上海在全国又占有优势，上海 5G 基站数量达 9.2 万个。上海现在不单是要建双千兆，2023 年 10 月份上海又提出了双万兆目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：近年来，我国相继出台了一系列法律法规对公共服务领域进行规范和监管。我国特别是上海市在通信方面出台了哪些监管法规？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廖运发：在通信领域，我国的监管法规是比较完善的。我国陆续出台了《中华人民共和国电信条例》、《电信服务规范》、《中华人民共和国网络安全法》、《中华人民共和国数据安全法》等一系列法律法规，对于资费、服务质量、隐私保护、行业公平等方面开展进行了较为全面的监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《电信条例》的第三条内容明确国务院信息产业主管部门为监管机构负责监管全国电信业，省、自治区、直辖市电信管理机构对本行政区域内的电信业实施监督管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对价格监管，《电信条例》对电信资费的监管以及资费制定标准进行了规定，明确了监管部门的职能，保证了数字基础设施服务行业的公平竞争，对不正当竞争行为作出明确的处罚规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对服务质量监管，《中华人民共和国电信条例》、《电信服务质量监督管理暂行办法》以及《电信服务规范》对互联网监管机构制定服务标准作出明确规定，确保服务标准的执行对电信服务质量实施管理和监督检查，以确保服务质量和可靠性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：在联合规划和建设方面，有哪些法律规定以及落地的举措？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廖运发：电信领域对联合建设、共建共享有明确要求，国家《电信条例》对电信建设要纳入城乡总体建设规划中，2022 年工信部发布了《关于推进电信基础设施共建共享的紧急通知》。上海市对于联合挖掘出台了多个规定，促进地下管线「一次挖掘」、协调施工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了减少路面反复开挖、严禁分散无序施工,《上海市人民政府办公厅印发关于推进本市地下综合管廊建设若干意见的通知》对统筹安排地下综合管廊建设、联合挖掘共享建设计划进行了规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，在管线、地下综合管廊等设施的建设过程中，《关于进一步深化电信基础设施共建共享，促进「双千兆」网络高质量发展的实施意见》规定了基础电信企业平等获得国有基础设施用以建设工作。而在后续使用过程中对部分建设完成后的信息通信基础设施，基础电信企业有义务进行共享，或者建立共享的伙伴关系。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241118/173193267068669000_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：图虫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：完成服务接入的&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;「&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;最后一公里&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;」&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;时，通信有哪些对应的责任制度？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廖运发：在物理层的安全上，《电信条例》对终端、路由设备的行政入网证管理，确保符合设备标准要求，《电信条例》还明确了电信安全使用要求。《电信服务规范》确保接入质量与安全要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在网络层的安全上，为了确保企业及个人用户的数据安全，通信行业的企业都必须遵守法规，扛起保护网络安全的重任。《中华人民共和国网络安全法》以及《中华人民共和国数据安全法》明确规定了违反个人数据保护行为的赔偿责任和合法权利，同时要求对数据泄露事件进行报告，并且用户具有对违反个人数据保护行为的数据处理者寻求赔偿的合法权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：通信服务接入后，如何保障稳定性及持续供应？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廖运发：通信领域非常重视电信及互联网服务的稳定性及连续性。我国《中华人民共和国电信条例》规定，发生互联网服务中断、电信服务障碍等情况时，电信业务经营者应当相应减免用户在电信服务中断期间的相关费用。因工程施工、网络建设等原因未及时告知用户，影响正常的电信服务的，应当赔偿由此给用户造成的损失。在实际实施过程中，电信业务经营者会根据与客户合同中的服务保障条款，对断网造成的损失进行赔偿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保障通信可持续性方面，关于监控互联网供应可靠性和质量的关键绩效指标（&lt;span&gt;KPI&lt;/span&gt;）基础电信企业官方网站均已公示，包括&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;宽带用户测速达标率&lt;span&gt;」「&lt;/span&gt;传输时延&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;平均故障恢复时间&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;。同时我国第三方机构宽带发展联盟，每季度也在官网上发布了中国宽带速率状况报告，公布固定宽带用户访问互联网时的下载速率情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：在信息披露方面，通信企业是怎么做的？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廖运发：通信企业强化客户服务理念，通过各种渠道（官网、&lt;span&gt;APP&lt;/span&gt;、营业厅大屏等等）加强定价、服务标准及计划维修的信息公开工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;费用方面，用户获取互联网服务的网费在与基础电信企业签订的服务协议中会约定，一般在协议期内不会发生变动。但如果协议期内价格发生变动，会提前一个计费周期由基础电信企业客户经理通知或经由官方网站公告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;服务标准方面，用户可以在基础电信企业的官方网站营商环境专区查询互联网连接的网络报装要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;计划维修方面，基础电信企业的官网营商环境专区设有通知专栏发布&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;网络升级公告&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;或&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;计划中断公告&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;等通知，或者通过电话、邮件、微信等方式点对点通知受影响的用户，切实提高客户服务的透明度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：公共服务的好坏最终是由使用者评价的，能否介绍一下通信领域开展满意度调查的情况？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廖运发：&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;年，上海市的互联网服务提供商制定了一份匿名问卷，根据性别对客户进行了调查，以便女性企业家衡量市政公用基础设施的服务质量，相关调查结果在线进行了公开。另外，基础电信企业也会每年进行用户满意度调查，并将结果发布在营商环境专区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了满意度相关的数据公开，基础电信企业在官网设置的营商环境专区中公布了监控互联网供应的可靠性和质量的指标，包括了宽带用户测速达标率、平均故障恢复时间等，用户能够自行查阅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，基础电信企业以及铁塔公司，每年会发布各自的社会责任或可持续发展报告，公布当年的能源消耗、温室气体排放等数据。就在今年，各家已经发布了&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;年的报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信息通信行业是具有较好的服务透明度的，不论是价格的变动或是网络停机，均会在各家基础电信企业的官网营商环境专栏中进行提前进行告知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：下一步优化营商环境，您有何建议？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廖运发：一方面，基础设施要进一步加强改善，&lt;span&gt;5G&lt;/span&gt;可能存在一些盲点，要加密建设。工信部等部门这两年提出了&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;信号升格&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;专项行动，就是在一些重点场所、关键场所进一步补充信号覆盖，提升用户对网络信号的体验。同时，上海市通信管理局也在排除互联网接入的障碍，开展一些整治工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年也是大模型的应用元年，对大模型的算力需求还是比较旺盛的，所以今年也在加快规划建设算力基础设施这一块的工作，比如算力浦江行动计划提出了未来算力规划建设的指导意见，我相信这些可能会逐步改善算力基础设施，服务人工智能及相关产业发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外一个就是要加大打击电信诈骗的力度。一些犯罪分子利用国内比较先进的通信基础设施，对国内进行诈骗的现象需要警惕。特别是一些初来乍到的企业，可能不了解这种骗局，更要提高警惕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在数据赋能这一块，我国出台了《网络安全法》《数据安全法》《个人信息保护法》，上海也出台了《上海市数据条例》，推动数据流通、数据交易，为产业发展及数字化转型起到非常好的支撑作用。但是目前来看，数据赋能产业发展的潜力还可以进一步挖掘，数据跨境流通的便利性还可以进一步提高等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12002662.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12002662.html</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 07:49:38 GMT</pubDate>
            <author>刘素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>企业「获取电力」持续便利，上海在全球范围内首创这一做法 ｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240809/172319950569598700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前，上海电力已在全市全面推广「四早办电」主动服务，上海在全球范围内首创实现高压客户「获得电力」无需客户主动申请，即可「等电上门」。&amp;nbsp;目前，上海电力已在全市全面推广「四早办电」主动服务，上海在全球范围内首创实现高压客户「获得电力」无需客户主动申请，即可「等电上门」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;杨舒鸿吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二十大报告中强调「营造市场化、法治化、国际化一流营商环境」。近年来，上海推动营商环境改革。其中，明确推行市政公用基础设施服务可靠性监管计划。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240809/172319950569598700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来， 上海不断深化营商环境改革，以企业实际需求为导向，不断优化政策措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以水电气网为例，长期以来，各建设单位在办理水电气网等接入业务时，总存在「多头跑」「折返跑」的情况。为切实解决上述难题，进一步优化工程建设领域营商环境上海建管委推出《关于深化系统集成，推动上海市工程建设领域营商环境一体化改革的实施意见》文件要求，纵深推进「水电气网联合报装」一件事服务，实现市政公用服务事项提速增效，全面构建便捷、高效、优质的服务体系，全力打通便民利企服务「最后一公里」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过多轮改革，如今在上海「水电气网」一次办好，上海还在全球范围内首创实现高压客户「获得电力」无需客户主动申请，即可「等电上门」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一成效显著的改革究竟是如何诞生的？对于未来市政公用基础设施服务改革有何启示？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻日前对国网上海市电力公司客户处处长邵靓进行专访。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：《营商环境报告》(Doing Business Report) 系世界银行 (World Bank) 年度旗舰报告，应用量化的指标。此前的报告分析全球 190 个经济体的商业监管法规和财产保护情况，旨在衡量监管法规是否有助于推动（抑或是限制）商业活动。其中，「获得电力」是重要评价指标，请问上海在该指标上经历了怎样的变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;邵靓：&lt;/strong&gt;总体来看，上海在世界银行发布的《营商环境报告》中，「获得电力」指数的排名实现了大幅跃升。从 2018 年的 98 名到 2019 年的 14 名，再到 2020 年 12 名。至今，上海已经形成了固化低压办电「零投资」、「零保证金」、「办电时间压缩至不超过 10 天」，「网上国网」APP、电子签约办电减至 2 环节，并提供卓越供电服务的具体成效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些改革举措也帮助上海在「环节」评分项上从 2018 年 66.67 升至 2019 年的满分 100 分，并保持至今。不仅是供电便利度上，此外，企业在上海「获得电力」的成本和时间也大幅缩减，这两项评分也拿到了满分成绩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;供电可靠度上也实现了大幅提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，不仅是对标世行的标准，积极破解企业需求「痛点」，上海还主动转型，在提效率、降成本、增加透明度等方面，共计推出了 6 个版本的电力营商环境改革方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也就是今天我们企业在实际经营过程中所享受的简化申请、压缩时限、契约接电、全程免费的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：世行发布营商环境评价最新版 B-Ready《方法论》和《评价手册》，已基本确定上海市作为中国唯一开展专家咨询的城市。在此次评选中，评价标准也大幅改变。您怎么看待这次在电力领域评价标准的改变？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;邵靓：&lt;/strong&gt;此次评价体系变化带来不确定性。但上海近年来所推动的营商环境改善，是以企业需求、体验为根本目标。世行的全新标准既是检验的尺子，也是未来改革的航标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体来看，此次的指标体系改变主要分为以下几个方面：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是市政报装协同性纳入评估体系，与原「获得电力」相比，把水、电、互联网一并纳入「市政公用基础设施报装」一体评价，跨企业协同合作要求较高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是新增大型企业调查，世行调研企业范围扩展到大型企业。和以往的重视小微企业的考量不同，此次将大型企业获得电力成本、时间纳入评价，并随机选取不同行业、规模的受访企业，开展市政公用基础设施报装效率指标调研评估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是增加电力接入安全性、投诉反馈机制等监管方面内容。世行要求对服务质量、电力连接检查等方面必须要有法律法规监管规范，对供电可靠性的财务遏制考核也将扩展到更多方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对比上述指标，我们也更加有信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：在对比上述变化下，我们目前取得了哪些进展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;邵靓：&lt;/strong&gt;国网不断完善公司卓越供电服务体系，率先打造形成具有上海特色的「四早办电」供电服务模式，持续优化电力营商环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，2021 年 3 月 1 日以后，上海已实现城镇规划建设用地范围内全部高低压客户接入「零投资」，这项政策在上海已累计为大中型企业办电节约成本约 170 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再比如实现市政公用服务办理「六联合」事项。以往企业要开展经营，申请水电气网，需要去往不同的企业进行申请。如今，在市政府一网通办——工程建设审批平台上，企业一口申请、全程网办，水电气网企业协同推进、限时接入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;项目通水通电所需要时间平均缩减近 1 个月，现场踏勘次数缩减为 1 次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 2024 年 7 月底， 上海公司受理水电气网联办业务（包括咨询和联合报装）共 2303 项，总申请容量 543.57 万千伏安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，在这一改革下，临港首创临电「即插即用 1.0」，超前布局 10 千伏临电电源点至用户红线附近，实现「拿地即开工」，目前已经在全市成规模使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不止于此，上海还推动联合账单、联合缴费，「水电气」三单联合客户通过线上线下获取联合账单，目前这一措施已经试点实现 30 万户。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海还推出联合过户举措，即企业在过户过程中，可在线联合申请在线签约、联动水电气联办过户。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：如果将此次世行评价作为一个指引的话，未来您认为上海会在市政公用基础设施服务的用电领域，还会有哪些作为？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;邵靓：&lt;/strong&gt;在「四早」体系下，上海正将提前进行电网规划，将电力配套工程建设从正式申请后前移到立项期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如目前上海持续深化政企联动机制，超前获取项目信息，预判区域地块内用电需求，在地块开发建设启动前即做好一揽子供电解决方案，提升供电保障能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在临港首创临电「即插即用 1.0」，超前布局 10 千伏临电电源点至用户红线附近，实现「拿地即开工」，目前已经在全市成规模使用。升级打造正式用电「即插即用 2.0」，以「契约制接电」为核心，实现证照「一站式」办理。聚焦区域整体开发推出「即插即用 3.0」，提供区域电力配套一体化服务。2023 年已为 197 家用户提供「即插即用」便捷服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;临时用电方面，公司主动沟通项目建设单位，充分了解客户近、中、远期用电需求，结合周边网架情况，在客户 10 千伏临电工程中优先采用「永临结合」的方式编制供电方案，实现客户红线区域外电力外线一次敷设到位，在临电送电时同步实现正式用电的「电等客户」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，我们还持续加强政企协同，紧密对接属地街镇政府，建立常态化电力联席会议机制，第一时间获取区域重点项目信息，超前介入供电服务工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，上海电力已在全市全面推广「四早办电」主动服务，上海在全球范围内首创实现高压客户「获得电力」无需客户主动申请，即可「等电上门」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来，我感受到，上海会优化服务做「加法」，压缩环节做「减法」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11539980.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11539980.html</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 07:35:12 GMT</pubDate>
            <author>杨舒鸿吉</author>
        </item>
    </channel>
</rss>