<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>界面 - 新闻 - 简体中文</title>
    <link>https://www.jiemian.com/</link>
    <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <generator>RSSHub</generator>
    <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
    <language>zh-cn</language>
    <image>
      <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
      <title>界面新闻-只服务于独立思考的人群-Jiemian.com</title>
      <link>https://www.jiemian.com/</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Aug 2025 01:23:03 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>180</ttl>
    <item>
      <title>吉林省发布山洪灾害橙色预警</title>
      <description>&lt;p&gt;吉林省水利厅和吉林省气象局 8 月 30 日 8 时 30 分联合发布山洪灾害气象风险橙色预警：预计 8 月 30 日白天至 31 日白天，集安市发生山洪灾害可能性大，通化市本级、通化县、浑江区、江源区、抚松县、临江市、长白县、长白山保护开发区发生山洪灾害可能性较大，安图县、和龙市、龙井市、延吉市、图们市、珲春市可能发生山洪灾害，省水利厅、省气象局联合提醒，注意防范。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13282231.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13282231.html</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 01:17:29 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>外交部发言人就泰国宪法法院裁决佩通坦总理解职答记者问</title>
      <description>&lt;p&gt;8 月 30 日，外交部发言人就泰国宪法法院裁决佩通坦总理解职答记者问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问：8 月 29 日，泰国宪法法院裁决泰国总理佩通坦违反宪法，解除总理职务。请问中方对此有何评论？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：这是泰国内政事务。作为泰国的亲密友好近邻，我们希望泰国保持稳定和发展。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13282230.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13282230.html</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 01:16:15 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>英称不邀请以政府代表团出席伦敦防务展</title>
      <description>&lt;p&gt;英国政府一名发言人 8 月 29 日确认，鉴于以色列的加沙政策，英国不会邀请以色列政府代表团出席定于 9 月在英国伦敦举行的防务与安全设备国际博览会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法新社 29 日援引英国政府声明报道，「以色列政府进一步升级在加沙地带军事行动的决定是错误的」，英方敦促通过外交途径解决当前冲突，在加沙地带立即停火并释放被扣押人员，放行更多人道援助物资送入加沙地带。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉，以色列防务企业仍可获准参与这一两年一度的博览会，以色列国防部对以方官员未获邀参会表示强烈反对，称英方限制措施构成「歧视」，以色列国防部将退出此次博览会、不设展台。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13282224.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13282224.html</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 01:14:28 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>营收净利双增，农行管理层详解中报：下半年做好三大平衡</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240522/1716346152522_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;农业银行上半年净利润、营业收入增速分别较一季度提升 0.7 个、0.4 个百分点。农业银行上半年净利润、营业收入增速分别较一季度提升 0.7 个、0.4 个百分点。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;安震&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;8 月 29 日，农业银行发布 2025 年中期业绩。报告期内该行净利润、营业收入保持「双增」，增速分别较一季度提升 0.7 个、0.4 个百分点。其中，净利润 1399 亿元，同比增长 2.53%；营业收入 3698 亿元，同比增长 0.72%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在当日召开的中期业绩发布会上，农业银行管理层就下半年经营重点、信贷投放策略和资产质量等问题做出解答。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;下半年做好三大平衡&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在当前整个行业面临低利率环境的严峻挑战下，今年上半年农业银行实现了营收净利润双增长。该行行长、党委副书记王志恒对此表示，从盈利趋势看，农行净利润增速在进一步地提升，财务业绩保持了向好的态势，增长更有韧性。从盈利结构看主营业务收入进一步地改善，营收拨备前、拨备后和净利润同步实现了正增长，增长得更加协调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王志恒表示，展望下半年，宏观经济稳中向好，政策效果持续显现，叠加上半年经营基础，农行将保持战略定力，以高质量发展应对外部不确定性：&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240522/1716346152522.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是平衡规模与定价：加强量价动态协同，稳定信贷增长速度、优化结构，深挖有效信贷需求，加大国债与地方债投资；精细化定价管理，提升资产边际收益，吸收低成本稳定资金，灵活安排主动负债，压降负债成本，增加净利息收入。&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是平衡成本与收益：加强成本管控，严格落实「过紧日子」要求，管控重点费用、压降弹性费用；优化营销资源投入产出，以更优成本实现更高收益。&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是平衡风险与盈利：统筹发展与安全，强化全面风险管理，加强房地产等重点领域信用风险防控，严控新增不良，推动资产质量改善；加大不良核销力度。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;信贷投放策略四大重点方向&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;谈及下半年的贷款投放，王志恒对界面新闻表示，上半年除了保持总量上的稳定增长，还实现了结构的均衡和投向的更加精准，下半年还会延续这样的趋势，具体的贷款投放领域，总体跟上半年保持一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是坚持服务三农的主责主业。下半年将继续保持这个领域的良好发展势头，持续抓好粮食安全的金融服务，加大农户、农业产业化龙头企业以及农业科技领军企业等一系列的重点客户的金融支持。因地制宜地加大重点帮扶地区的信贷投放，进一步推动县域和涉农贷款的占比实现稳步的提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是推动更好地服务实体经济，包括推动五篇大文章进一步做深做实，落实促消费等一系列的宏观经济政策，促进经济向好回升等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是积极地推进城市对公信贷业务的转型。将紧扣区域协调发展，城市的动能转换、品质提升和绿色转型，加快调整优化信贷策略。积极地对接各地的城市更新的行动，积极支持拆除重建类、整治提升类的城市更新项目，以及保障性住房项目等，继续做好城市房地产融资协调机制白名单的项目投放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四是进一步推动个人贷款的持续稳定增长。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;谈房地产、地方政府债务、零售风险&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;农业银行副行长林立在谈到资产质量问题时表示，农业银行始终将风险防控作为金融工作永恒主题，强化集团一体化风险管控，前瞻预警、主动控制、精准化解，资产质量保持稳定。截至 6 月末，不良贷款率 1.28%，较年初下降 0.02 个百分点；关注贷款率 1.39%，较年初下降 0.01 个百分点；逾期率 1.22%，保持低位，且逾期与不良 「剪刀差」 持续为负；拨备余额超万亿元且持续增长，拨备覆盖率 295%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于重点领域的资产质量问题，林立对界面新闻表示，风险基本稳定，农业银行大力支持 「三大工程」 建设，落实城市房地产融资协调机制，做好商品房去库存金融服务，精准满足项目合理融资需求；加强项目风险精细化管理，推动风险防范化解。6 月末房地产业贷款不良率较年初下降 0.05 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在地方政府债务方面，林立表示，一方面坚决落实化债政策，积极争取专项债资金，偿还隐性债务，融资平台客户数量和债务规模实现了双下降。另外，坚持市场化原则，依法合规支持融资平台合理融资的需求，杜绝了以任何形式新增政府的隐性债务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在零售普惠风险方面，6 月末个人贷款和普惠贷款不良率较年初有所上升，这一趋势与整个银行业基本一致，整体风险处于可控状态。其中普惠型小微企业和信用卡不良贷率均处在同业较优水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林立坦言：「客观上尽管资产质量目前面临一定的压力，但农行始终坚持稳健审慎的风险偏好，持续抓好风险防控，有信心保持资产质量稳定。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13282004.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13282004.html</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 01:12:12 GMT</pubDate>
      <author>安震</author>
    </item>
    <item>
      <title>中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利 80 周年纪念活动新闻中心将举办第三场记者招待会</title>
      <description>&lt;p&gt;中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利 80 周年纪念活动新闻中心发布通知，8 月 31 日（星期日）上午 10 时，中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利 80 周年纪念活动新闻中心将在梅地亚新闻中心二层新闻发布厅举办第三场记者招待会，请退役军人事务部副部长马飞雄、国家文物局副局长孙德立介绍第四批国家级抗战纪念设施、遗址名录和著名抗日英烈、英雄群体名录，抗战纪念设施和抗战遗址、遗物修缮保护等方面情况，并回答记者提问。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13282215.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13282215.html</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 01:06:13 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>法德联手捍衞欧盟数字主权，马克龙：不允许他国替欧盟做决定</title>
      <description>&lt;p&gt;当地时间 8 月 29 日下午，法国总统马克龙与德国总理默茨在法国东南部城市土伦共同主持第 25 届法德部长理事会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于美国政府威胁对他国数字监管举措采取关税报复，马克龙在会后发布会上表示，法德两国决心共同捍衞欧盟的立法和数字主权，不允许其他国家替欧盟做决定，如果欧盟受到威胁或被强加关税，将动用现有的反胁迫机制作出回应。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13282210.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13282210.html</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:52:13 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>科技早报 | 小米召回超 14 万台 PB2030MI 型号充电宝；蒋凡首谈淘宝闪购与天猫结合</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="科技早报 | 小米召回超 14 万台 PB2030MI 型号充电宝；蒋凡首谈淘宝闪购与天猫结合" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250830/17564832803627500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美的集团：聘任王建国为执行总裁；中芯国际：筹划购买中芯北方少数股权，股票停牌；英特尔 CFO：英特尔已于 28 日获得美国政府 57 亿美元的拨款。美的集团：聘任王建国为执行总裁；中芯国际：筹划购买中芯北方少数股权，股票停牌；英特尔 CFO：英特尔已于 28 日获得美国政府 57 亿美元的拨款。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;蒋凡首谈淘宝闪购与天猫结合：未来三年百万品牌门店将入驻&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日下午，阿里巴巴公布截至 2025 年 6 月 30 日止第一财季业绩，其收入为 2476.52 亿元，同比增长 2%；归属于普通股股东的净利润为人民币 431.16 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在财报电话会上，阿里巴巴中国电商事业群 CEO 蒋凡首次详解淘宝闪购战略。他表示，随着淘宝闪购已经达到领先规模，平台将快速提升经营效率。效率的提升主要来自三个方面，即用户结构、订单结构、履约效率和成本的优化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蒋凡预计，未来三年内随着百万品牌门店入驻，闪购和即时零售将为平台实现 1 万亿交易增量。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;小米主动召回 PB2030MI 型号部分充电宝，总计 146891 台&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日，@小米服务，发布关于 PB2030MI 型号部分充电宝主动召回的售后服务政策公告。公告称，受上游供应商电芯来料影响，PB2030MI 型号充电宝的部分产品，因少量使用了某供应商 126280 型电芯 2.0 版本，导致极少数产品在极端场景下可能会存在一定安全隐患。通过与市场监管部门沟通申请，小米决定主动启动召回计划。本次召回的产品范围为 2024 年 8 月-2024 年 9 月期间生产的 PB2030MI 型部分充电宝，总计 146891 台。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250830/17564832803627500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美的集团：聘任王建国为执行总裁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美的集团 8 月 29 日晚间公告，公司董事会审议通过《关于聘任公司执行总裁的议案》，聘任王建国为公司执行总裁，不再担任公司副总裁。本次职务调整自《公司章程修正案（2025 年 8 月）》经股东会审批通过后生效，任期至第五届董事会届满之日止。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告简历显示，王建国，48 岁，1999 年加入集团，曾任家用空调事业部供应链管理部总监、行政与人力资源部总监、冰箱事业部总经理、美的国际总裁、智能家居事业群总裁等职务，现任公司执行董事、副总裁、广东美的制冷设备有限公司董事长。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中芯国际：筹划购买中芯北方少数股权，股票停牌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中芯国际 8 月 29 日晚间公告，公司正在筹划以发行人民币普通股（A 股）的方式购买公司控股子公司中芯北方集成电路制造（北京）有限公司（简称「中芯北方」）的少数股权。本次交易预计不构成重大资产重组，不构成重组上市，但构成关联（连）交易。公司股票自 2025 年 9 月 1 日（星期一）开市起开始停牌，预计停牌时间不超过 10 个交易日。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;部分商家「恶意营销」引发消费纠纷，支付宝：对违规商家终止支付服务&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日晚间，支付宝开放平台发布公告，据支付宝用户反馈，部分商家在推出「话费券」「短剧红包」「流量卡」「盲盒抽奖」「游戏夺宝」等活动时，采用「误导性宣传」「恶意营销」等方式，引发消费纠纷。支付宝核查发现，上述营销方式涉嫌违反《中华人民共和国消费者权益保护法》以及支付宝与商家签订的相关收单服务协议。为了营造绿色健康的消费环境，维护消费者合法权益，支付宝对严重侵害用户权益的商家终止支付服务。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;微信平台：加强治理违规荐股行为&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「微信珊瑚安全」公众号消息，近期，伴随资本市场热度上升，平台发现有少量账号违规提供荐股服务，以「专家授课」「股市小作文」等方式编造传播虚假信息误导公众，发布各类导流内容引诱用户添加私信进行荐股或实施诈骗，严重扰乱市场秩序，对平台广大用户的权益造成损害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了营造规范有序的网络环境，确保平台用户能够获取有价值的证券信息进行理性投资，促进行业健康发展，微信平台持续深化治理，对于无资质违规荐股、编造和传播虚假信息，诱导用户投资或实施诈骗的内容，以及声称借助各种工具软件炒作所谓「高回报高收益」的情况，平台将视违规程度对账号采取限制流量、固定粉丝增长、暂停营利权限、禁言、封号等梯度性处置措施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;英特尔 CFO：英特尔已于 28 日获得美国政府 57 亿美元的拨款&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 8 月 29 日，据多家媒体报道，英特尔首席财务官（CFO）津斯纳（David Zinsner）公开表示，特朗普政府对英特尔的投资旨在阻止该芯片制造商出售其制造部门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;津斯纳称，英特尔已于 28 日获得 57 亿美元的政府拨款。剩余的 32 亿美元投资尚未拨付，剩余投资将视英特尔是否达成美国国防部相关计划中约定的条件而定。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13281988.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13281988.html</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:41:50 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>汽车早报｜比亚迪上半年净利润约 155 亿，蔚来宣布全系标配 100kWh 长续航电池包</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="汽车早报｜比亚迪上半年净利润约 155 亿，蔚来宣布全系标配 100kWh 长续航电池包" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175642843151191800_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;奇瑞汽车更新港交所招股书；捷达品牌新公司将成立。奇瑞汽车更新港交所招股书；捷达品牌新公司将成立。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;全联车商：目前返利兑现账期比较长的品牌建议尽快进行调整&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日，全国工商联汽车经销商商会发布二季度汽车经销商返利兑现账期、价格倒挂及库存情况调研报告。商会对 40 个主要汽车品牌的经销商进行了专项调研，总的来看，超过一半的调研品牌的主要返利兑现账期已控制在 30 天以内，但还有少数品牌的主要返利兑现账期超过 60 天。从调研情况看，53.19% 的经销商库存超过 1.5，其中 29.36% 的经销商库存超过 2.0。参加调研的品牌中，有 8 个品牌的经销商反映基本不存在价格倒挂情况（启源、深蓝、方程豹、捷途、零跑、问界、小鹏、小米），其他 32 个品牌都存在价格倒挂情况，各品牌综合平均倒挂幅度 16.18% 左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商会建议，一是优化返利政策。简化返利设置，简化返利考核，缩短返利兑现账期，建议所有主机厂的主要返利兑现账期不要超过 30 天，目前返利兑现账期比较长的品牌，特别是少数兑现账期超过 60 天的品牌建议尽快进行调整，以减轻经销商的资金压力。返利兑现形式上，建议全部以现金账户形式给到经销商，或以提车账户方式给到经销商但经销商可无手续费自主提现、自由使用。二是严格落实成本核算，严格按照市场规律定价，切实解决价格倒挂问题。三是不要通过与返利兑现等各种政策挂钩强迫经销商提车，经销商库存偏高的品牌建议主机厂尽快采取措施将经销商库存降至合理水平。四是建议各地方政府部门加强市场公平竞争秩序管理，统筹购车补贴发放政策，切实解决不公平竞争以及「同城不同补」造成的市场和价格扭曲现象。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;蔚来：即日起全系标配 100kWh 长续航电池包，起售价不变&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日，蔚来宣布，即日起全系标配 100kWh 长续航电池包，起售价不变，并同步调整相关的购车权益。同时，提供 75kWh 及 100kWh 电池租用方案：100kWh 电池租用服务费 1128 元/月；75kWh 电池租用服务费 728 元/月。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;比亚迪上半年归母净利润约 155.10 亿元，同比增长 13.79%&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175642843151191800.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日晚间，比亚迪股份在港交所公告，2025 年上半年，集团实现收入约人民币 3712.81 亿元，同比增长 23.30%，其中汽车、汽车相关产品及其他产品业务的收入约人民币 3025.06 亿元，同比增长 32.49%；手机部件、组装及其他产品业务的收入约人民币 687.44 亿元，同比降低 5.54%；占集团总收入的比例分别为 81.48% 和 18.51%；研发投入约人民币 308.80 亿元，同比增长 53.05%；归属于上市公司股东的净利润约人民币 155.10 亿元，同比增长 13.79%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;广汽集团：上半年归母净亏损 25.38 亿元，同比由盈转亏&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;广汽集团 8 月 29 日晚间披露半年报，公司上半年实现营业收入 421.66 亿元，同比下降 7.95%；归属于上市公司股东的净利润亏损 25.38 亿元，上年同期净利润 15.16 亿元；基本每股收益-0.25 元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;长城汽车：上半年归母净利润 63.37 亿元，同比下降 10.21%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;长城汽车 8 月 29 日披露半年报，公司上半年实现营业收入 923.35 亿元，同比增长 0.99%；归属于上市公司股东的净利润 63.37 亿元，同比下降 10.21%；基本每股收益 0.74 元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;众泰汽车：上半年归母净利润亏损 1.48 亿元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;众泰汽车 8 月 29 日披露半年报，公司上半年实现营业收入 2.8 亿元，同比增长 12.61%；归属于上市公司股东的净利润亏损 1.48 亿元，上年同期亏损 2.59 亿元；基本每股收益-0.03 元/股。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;奇瑞汽车更新港交所招股书&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日，奇瑞汽车更新港交所招股书。日前，中国证监会国际合作司发布关于奇瑞汽车股份有限公司境外发行上市及境内未上市股份「全流通」备案通知书，公司拟发行不超过 698,922,800 股境外上市普通股并在香港联合交易所上市。公司 18 名股东拟将所持合计 2,015,999,074 股境内未上市股份转为境外上市股份，并在香港联合交易所上市流通。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;蔚来拟于年内打通川西环线、滇藏换电路线&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日，蔚来在成都车展宣布，将在年内全面贯通川西环线换电路线和滇藏换电路线。蔚来川西环线换电路线全程超 1400km，以成都为起始点，13 座换电站将串联起雅安、天全、新都桥、丹巴、马尔康、红原、松潘、黑水、汶川、都江堰等地。蔚来滇藏换电路线从云南昆明到西藏定日珠峰，全程超 2700km，将布局 19 座换电站，目前已建成 16 座换电站，并计划在云南香格里拉、德钦及西藏芒康县新增 3 座换电站。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;捷达品牌新公司将成立，拟强化以中国客户为中心的本土化自主研发能力建设&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 28 日，中国一汽、大众汽车集团（中国）、成都经济技术开发区管理委员会在成都签署《捷达事业发展合作协议》，筹备成立捷达品牌新公司，拟共同将捷达发展成四川省汽车产业领军企业。捷达品牌将强化以中国客户为中心的本土化自主研发能力建设，计划于 2028 年前推出 5 款全新商品，包括 4 款新能源商品。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;地平线：征程系列车载辅助驾驶芯片总出货量突破 1000 万套&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国产智驾芯片厂商地平线宣布，截至 2025 年 8 月，征程家族芯片量产出货突破 1000 万套，公司成为国内首家达成千万级出货量里程碑的智能驾驶科技企业。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;法拉第未来：任命李隽为 FF 与 FX 全球供应链负责人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日，法拉第未来宣布任命李隽为 FF 与 FX 全球供应链负责人。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13276042.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13276042.html</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:33:00 GMT</pubDate>
      <author>陈小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>AI 早报 | xAI 推出高效推理模型 Grok Code Fast 1；上半年快手 AI 内容播放量增长超 300%</title>
      <description>&lt;p&gt;阿里巴巴集团 CEO 吴泳铭：投入建设 AI+云科技平台和大消费平台，未来三年再创业；SK 韩国蔚山人工智能数据中心正式破土动工。阿里巴巴集团 CEO 吴泳铭：投入建设 AI+云科技平台和大消费平台，未来三年再创业；SK 韩国蔚山人工智能数据中心正式破土动工。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;xAI 推出高效推理模型 Grok Code Fast 1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日，xAI 宣布推出高效推理模型 Grok Code Fast 1，擅长智能化编程。xAI 表示，Grok Code Fast 1 将在包括 Cursor、GitHub Copilot、Cline、opencode、Windsurf、Roo Code 和 Kilo Code 在内的主流智能编程平台上限时免费开放。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;吴泳铭：投入建设 AI+云科技平台和大消费平台，未来三年再创业&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日晚，在 2026 财年 Q1 财报分析师电话会上，阿里巴巴集团 CEO 吴泳铭表示，以 AI+云为核心的科技平台、购物与生活服务融合的大消费平台，是阿里集团面临的两大历史性战略机遇。未来三年，阿里巴巴将以创业心态再出发，以驱动业务强劲增长为核心目标，坚定投入未来发展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;阿里商旅发布 AI 商旅解决方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;8 月 29 日消息，界面新闻获悉，阿里商旅发布一站式 AI 商旅解决方案。据官方介绍，阿里商旅 AI 包括员工差旅智能体和企业管理智能体两大模块，分别服务于员工的智能差旅推荐、预订、行中服务，以及企业差旅管理部门的智能决策。目前，阿里商旅 AI 已开启内测。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;SK 韩国蔚山人工智能数据中心正式破土动工&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日，韩国非首都圈地区最大规模人工智能数据中心——SK 蔚山 AI 数据中心举行奠基仪式，正式破土动工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据中心将于 2027 年底分阶段启动。预计包括 SK 和亚马逊云科技投资在内的总体项目有望在未来 30 年创造 7.8 万个工作岗位，产生 25 万亿韩元（约合人民币 1281 亿元）的经济效益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;小米 AI 眼镜新功能内测用户招募&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;8 月 29 日消息，小米今日宣布即将启动小米 AI 眼镜新功能内侧计划&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，招募 200 名热爱探索的米粉，率先体验小米 AI 眼镜的全新功能。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;上半年快手 AI 内容播放量增长超 300%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日，快手高级副总裁、可灵 AI 事业部负责人兼社区科学线负责人盖坤在 2025 年快手光合创作者大会上表示，今年 7 月，快手 AI 内容的播放量增长了 321%，每天都有新的 AI 视频成为流量爆款。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;当虹科技与云深处科技签署「机器人业务合作协议」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据当虹科技消息，8 月 29 日上午，云深处科技与当虹科技签署「机器人业务合作协议」，双方将联合研发和销售针对应急、消防等场景的四足机器人，同时联合推出远程操控系列机器人产品——云深处科技部分系列机器狗产品，在特定行业应用方案内将标配使用当虹科技 BlackEye Vision 超远距离远程操控系统。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;富佳股份发布智能平粮机器人，效率较传统人工「提升 168 倍」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;8 月 29 日，界面新闻获悉，富佳股份联合芯禾机器人（深圳）有限公司发布智能平粮机器人。据了解，该机器人适用于稻谷、玉米等粮种，行驶速度 2m/s，续航时间超 2 小时，融合定位精度 10-15cm，可通过模块化设计实现「平粮+巡检+检测+扦样」一体化操作。据悉，从应用数据来看，在粮仓测试中，3-5 台机器人 1 小时可完成 1400㎡粗平作业，效率较传统人工提升 168 倍，粮食颗粒零破损、粮面高差控制于 15cm 内，能消除粉尘爆炸等安全风险。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家发改委：未来 1-2 年是人工智能落地的关键窗口期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家发展改革委创新驱动发展中心主任霍福鹏 8 月 29 日在新闻发布会上表示，到 2027 年，要率先实现人工智能与 6 大重点领域广泛深度融合，新一代智能终端、智能体等应用普及率超 70%，智能经济核心产业规模快速增长，人工智能在公共治理中的作用明显增强，人工智能开放合作体系不断完善。这一阶段强调要在重点领域实现突破性应用，未来 1-2 年就是人工智能落地的关键窗口期。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13281040.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13281040.html</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何守住净利息收入？风险管控压力来自哪？中国银行管理层回应</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250110/72/1736508530287_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;从新发生不良情况来看，房地产业仍是境内新发生不良第一大行业，但实质新增同比已呈现下降趋势。从新发生不良情况来看，房地产业仍是境内新发生不良第一大行业，但实质新增同比已呈现下降趋势。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;安震&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日，中国银行召开 2025 年中期业绩发布会，中国银行管理层就净息差、资产质量、支持科技创新等热点问题回应关切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中报显示，该行上半年实现营业收入 3294 亿元，同比增长 3.61%，其中手续费净收入同比增长 9.17%；实现税后利润 1261 亿元、该行股东应享税后利润 1176 亿元，同比保持平稳且变动趋势较一季度改善。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;守住净利息收入是战略安排&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国银行行长张辉谈到净息差走势时对界面新闻表示，商业银行净息差指标一直备受各方关注。近年来，境内银行业净息差普遍大幅收窄，中行净息差表现与全行业变化趋势大致相当。从上半年整体看，集团净息差 1.26%，较上年下降 14BP，较一季度下降 3BP。其中，境内人民币净息差（1.32%）较上年下降 12BP，较一季度下降 2BP。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张辉表示，中行自身有经营特色，目前中行非利息收入在营业收入中占比超过三分之一，在境内银行业中处于较好水平。中行境外机构非利息收入增势良好，同比增长超 76.01%，有效对冲了净值息差下降对营收的影响，实现全集团营业收入同比增长 3.61%。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250110/72/1736508530287.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张辉认为，当然，守住净利息收入基本盘是中行的战略安排，也是低利率环境下战略转型的重要努力方向：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是加大资产投放力度，提升资金使用效率。信贷投放保持平稳均衡增长，境内机构人民币贷款较年初新增 1.41 万亿元，比上年同期多增超 2000 亿元。把握境内外市场机会，加大债券投资力度。债券投资在生息资产中的占比同比提升 2.4 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是持续优化负债结构，有效降低负债成本。低成本客户存款规模，市场竞争力连续三年保持提升。合理摆布同业负债，负债成本得到持续改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是发挥全球化优势，加强外币资金统筹管理。在美元降息预期下做好外币负债期限管控，动态调整主动融资策略。畅通境内外资金运用渠道，充分发挥境内低成本存款资金的效用，提高外币资金运用效率。进入二季度后净息差环比降幅出现大幅收窄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展望下半年，从外部市场看，境内银行业整体面临低利率环境，美元降息预期升温，银行业净息差仍将面临一定的收窄压力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;风险管控压力来自三大领域&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在谈到资产质量问题时，中国银行副行长武剑表示，2025 年以来，中行进一步强化了信用风险管理，不断提高了精细化管理水平，特别是提高了资产处置的质效，上半年风险管控成效较好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;武剑表示，目前风险管控的压力仍然主要来自以下三个重点领域：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;境内对公方面，主要是地产风险仍在持续出清。从新发生不良情况来看，房地产业仍是境内新发生不良第一大行业，但实质新增同比已呈现下降趋势，随着房地产供需两端政策同向发力，预计房地产市场有望逐步实现「止跌回稳」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人业务方面，上半年个人经营贷款和个人消费贷款新发生不良同比有所增加，预计资产质量管控将持续承压，中行将加强风险前瞻性管控及贷后管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;境外业务方面，上半年新发生不良同比有所下降。下半年外部环境的不确定性尚未减弱，中行将进一步强化重点领域、区域的风险研判及应对化解，加大优质客户的差异化支持力度，推动海外业务更高质量的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;武剑表示，7 月底的中央政治局会议提出「依法依规治理企业无序竞争，推进重点行业产能治理」。中行持续跟踪研究相关行业发展趋势，近一年多来重点关注新能源汽车、光伏等产能治理的重点行业，对行业信贷政策、客户授信策略等及时进行调整优化，坚持市场化、法治化的业务发展和风险管理理念，助力部分结构性矛盾突出的产业优化结构、提质升级：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是对重点产业实施差异化策略，有扶有控支持优质产能，合理控制落后产能授信；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是支持产业内企业市场化兼并重组，提升优质龙头企业行业集中度；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是支持重点产业转型升级和科技创新，聚焦产业技术攻关和培育新增长点等，促进产业向高端化发展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;「投早、投小」力度持续加大&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在谈到支持科技金融时，张辉表示，中国银行是将科技金融作为业务发展的重中之重进行安排、谋篇和布局的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是全集团信贷「含科量」进一步提高，截至 6 月末，中行科技贷款占企业贷款余额比重超三成，在主要同业中保持领先；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是科技型中小企业贷款、「专精特新」中小企业贷款信贷规模领跑市场，这一方面促进了科技金融的发展，同时也保证了普惠金融服务的质效和速度；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是综合服务能力持续提升，综合化服务累计供给超过 7800 亿元，「投早、投小」力度持续加大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张辉表示，下一步，中行将在三个方面进一步支持科技创新：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是聚焦核心技术攻关，全力服务「人工智能+」行动。进一步拓宽金融服务人工智能产业链的深度与广度，制定相应工作方案并有效推进实施；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是做优综合化特色，积极推进多元科技金融生态建设。扎实推进中银科创伙伴计划，持续打造一套系统化、全链条、集成式的科技金融生态体系。中行正在积极研究中银科创贯通式客户培育计划，努力构建投贷协同、风险共担、收益共享的商投行一体化创新服务模式，通过聚焦因科技卡脖子技术公关、&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国产替代&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;领域的优质企业来开展工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是发挥全球化优势，积极服务科技型企业跨境金融需求。依托中行「一点接入，全球响应」服务机制，发挥好资源整合作用，积极支持外商投资境内科技型企业，拓宽科技型企业跨境融资渠道，服务科技型企业「走出去」和创新资源「引进来」，推动科技金融开放合作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13281576.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13281576.html</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:02:37 GMT</pubDate>
      <author>安震</author>
    </item>
    <item>
      <title>稀土龙头业绩集体狂奔，厦门钨业却为何掉队？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175646475677181400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;主要受钨钼业务拖后腿。主要受钨钼业务拖后腿。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 田鹤琪&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;截至 8 月 29 日，五大稀土龙头上半年财报均已发布。厦门钨业 (600549.SH) 成为唯一净利下跌企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财报显示，今年上半年，厦门钨业营收 191.78 亿元，同比上涨 11.75%；归母净利润为 9.72 亿元，同比下降 4.37%；经营活动现金净流入为 8.04 亿元，同比下降 56.16%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这与去年业绩情况完全相反。去年，五大龙头中&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12702410.html" target="_blank"&gt;只有厦门钨业实现净利增长&lt;/a&gt;，其余四家公司均出现显著下降。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-justify"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175646430599458700_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;制图：田鹤琪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;另外四大稀土龙头今年上半年净利情况分别是：中国稀土 (000831.SZ) 归母净利润为 1.62 亿元，同比上涨 166.16%；北方稀土 (600111.SH) 归母净利润 9.31 亿元，同比增长 1951.52%。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175646475677181400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广晟有色 (600259.SH) 归母净利润为 7249.87 万元，扭亏为盈；盛和资源&lt;span&gt;(600392.SH)&lt;/span&gt;归母净利润为 3.77 亿元，同比上涨 650.09%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;厦门钨业解释称，其今年上半年利润总额波动主要受两大因素影响，包括上年同期公司完成成都滕王阁地产与成都滕王阁物业股权处置，以及金龙稀土冶炼分离业务处置，确认投资收益 1.92 亿元，而本期无该事项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，报告期内权属矿山公司洛阳豫鹭，补缴从尾矿资源综合回收利用的钨精矿资源税事项 0.63 亿元。剔除上述影响，公司利润总额同比增长 3.61%，归母净利润同比增长 7.75%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;稀土&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;被誉为「工业维生素」，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中重稀土是电动汽车、新能源、国防安全等领域必不可少的关键原材料，经济价值较高&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年上半年，工信部发布《稀土开采和稀土冶炼分离总量调控管理办法 (暂行)(公开征求意见稿)》及《稀土产品信息追溯管理办法 (暂行)(公开征求意见稿)》，对稀土行业的供给端进一步加强管控。4 月 4 日起，中国对钐、钆、铽、镝、镥、钪、钇等七类中重稀土相关物项实施出口管制，旨在维护国家安全和利益、履行防扩散等国际义务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受此影响，短期内海外中重稀土可能进入短缺状态，因为美国、日本、韩国等国家主要从中国进口相关稀土产品。长期来看，出口管制强化了中国在全球稀土功能材料领域的地位，有利于形成国内外两套价格体系，且相关稀土资源供给有望受到高度管控与保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年上半年，稀土价格整体呈上涨趋势。百川资讯统计数据，上半年镨钕氧化物均价为 43.14 万元/吨，同比增长 12.58%；氧化镝平均价格为 166.45 万元/吨，同比下降 14.77%；氧化铽平均价格 663.2 万元/吨，同比增长 11.82%。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-justify"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250829/175646441087584300_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;图片来源：公司财报&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;稀土需求方面，风电、家电、新能源汽车、工业电机、机器人等下游应用领域稳步增长。例如，2025 年上半年国内工业机器人产量为 36.93 万台，同比增长 35.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;厦门钨业聚焦钨钼、稀土和能源新材料三大核心业务。今年上半年，三大板块对利润的贡献情况有所不同 。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-justify"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175646435122841900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;图片来源：公司财报&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;从公司披露的营收和净利占比情况来看，其钨钼业务占据总营收大头，占比达 46.21%，其次是能源新材料业务，占比 39.28%，稀土仅占 14.36%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;利润总额方面，该公司钨钼业务利润占总利润比例超七成，稀土业务则不足 10%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上半年，厦门钨业稀土业务利润总额同比增长 6.71% 至 1.25 亿元。其同期深加工产品磁性材料实现销量 5193 吨，同比增长 31%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;厦门钨业表示，上年同期权属公司金龙稀土完成冶炼分离业务处置，确认投资收益 0.47 亿元，本期无该事项，剔除该事项影响，其稀土业务利润总额同比增长 78.44%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为厦门钨业的传统优势板块，钨钼业务上半年对公司整体业绩有一定拖累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该板块上半年利润总额同比下降 10.94% 至 12.68 亿元。业绩下滑主要源于两方面：一是矿山补缴资源税，剔除该事项影响，利润总额同比下降 6.51%；二是细钨丝业务表现不佳，其细钨丝上半年销量 613 亿米，同比减少 18%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钨是国民经济和现代国防领域不可替代和不可再生的战略性金属资源，具有高熔点、高比重、高硬度的物理特性，广泛应用于通用机械行业、汽车行业、模具行业、能源及重工行业、航空航天行业、电子行业、电气行业、船舶行业、化学工业等重要领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年上半年，钨市场基本延续上涨态势，国内 65% 黑钨精矿均价为 15 万元/吨，同比上涨 12.11%；仲钨酸铵 (APT) 均价为 22.29 万元/吨，较同比上涨 12.23%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为保护和合理开发优势矿产资源，按照保护性开采特定矿种管理相关规定，2025 年国家继续对钨矿实行开采总量控制；根据自然资源部和工信部公布的数据，2025 年全国钨精矿（65% 三氧化物）第一批开采总量控制指标 5.8 万吨，同比下降 6.45%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 2 月，中国进一步加强对关键矿物的管制。商务部、海关总署发布公告，公布对钨、碲、铋、钼、铟相关物项实施出口管制的决定，具体涉及仲钨酸铵等 25 种稀有金属产品及其技术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受此影响，上半年国内钨产品出口量低于去年同期，氧化钨和 APT 出口量连续三个月为零，6 月开始有少量出口获批。根据安泰科数据，上半年累计出口钨产品 6063 吨，同比下降 32.44%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月，河南省发布的《钼工业污染物排放标准（征求意见稿）》，将颗粒物排放限值从 50mg/m³降至 10mg/m³，倒逼企业技术改造以及增加环保投入，推高钼铁生产成本，进一步挤压钼深加工环节的经营利润。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;能源新材料业务是厦门钨业上半年业绩增长的重要驱动力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该板块利润总额同比增长 35.47% 至 3.39 亿元。其中，动力电池正极材料（含三元材料、磷酸铁锂及其他）实现销量 3.19 万吨，同比增长 21%；磷酸铁锂产品连续数月实现千吨级以上出货，上半年销量同比大幅增长；钴酸锂产品实现销量 2.88 万吨，同比增长 57%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;厦门钨业本报告期应收账款为 57.12 亿元，占流动资产的比例为 22.44%。如果公司收款措施不力或客户信用发生变化，可能存在发生坏账的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至今年 6 月底，该公司资产负债率为 47.43%，较上季度资产负债率增加 1.8 个百分点，较去年同期资产负债率减少 4.51 个百分点；一年内到期的非流动负债为 46.21 亿元，同比上涨 39.02%，其归因于期末一年内到期的长期借款增加。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13281007.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13281007.html</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>田鹤琪</author>
    </item>
    <item>
      <title>光大银行业绩发布会直击：消费贷贴息功能即将上线，人工智能算力已支撑 840 个场景应用</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240110/1704854535149_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2025 年上半年，光大银行实现净利润 247.41 亿元，同比增长 0.53%。2025 年上半年，光大银行实现净利润 247.41 亿元，同比增长 0.53%。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;安震&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;8 月 29 日，光大银行召开中期业绩发布会，光大银行管理层回应了零售贷款贴息和 AI 大模型应用等热点问题&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据显示，2025 年上半年，光大银行实现营业收入 659.18 亿元，同比下降 5.57%。其中，利息净收入 454.32 亿元，同比下降 5.57%；手续费及佣金净收入 104.43 亿元，同比下降 0.85%；其他收入 100.43 亿元，同比下降 10.04%。实现净利润 247.41 亿元，同比增长 0.53%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;消费贷贴息准备工作已经就绪&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;光大银行副行长齐晔表示，近年来银行的零售业务发展面临诸多挑战，其中周期性的压力比较突出。光大银行始终坚持以客户为中心，以控成本为核心，以打造特色为着力，促进零售业务的发展：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一，零售存款依托四项增存举措和成本管控取得良好成效。近年来光大在压降零售成本方面做了大量工作，这四项举措包括源头项目引资、产品销售带动、客群综合经营、场景流量沉淀，共同驱动实现了零售存款的结构不断优化，成本逐年下降。上半年日均存款增速也达到了 6.7%，零售存贷款利差在负债端和资产端双向发力下，位于同业前列。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240110/1704854535149.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二，财富管理发挥产品、渠道、服务这三大优势，立足「阳光理财」和「阳光金选」这两大品系，依托其丰富多元的产品体系，推出「自选到期日理财」等创新产品，受到了市场的好评。仅半年时间规模已超 100 亿。打造「阳光金选」系列产品体系，就是围绕公募、私募、保险等业务，着力提升专业的选品能力，强化多元配置策略，满足客户差异化的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，养老金融业务扎实推进。养老保障有三个支柱，光大银行在第一支柱上第三代社保卡的发卡和换卡业务增长了 14%。第二支柱企业年金托管业务规模增长 6.9%，第三支柱个人养老金开户数今年增长了 15%，账户缴存的覆盖率实现了翻番。今年线下有 64 家网点挂牌「养老金融服务中心」，线上手机银行里面养老金融专区不断打磨功能，服务客户超过 260 万。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后是云缴费。今年聚焦重点民生和政务领域，加快向省、市、乡、县纵深推进，使得光大银行服务规模和覆盖范围持续提升，行业的领先优势不断扩大。截至 6 月末累积接入的项目突破了 1.89 万项，服务人次超过 16 亿次，缴费金额上半年就超了 3800 亿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在谈及消费贷贴息政策时，齐晔向界面新闻透露，个人消费贷款贴息相关准备工作目已基本就绪，一期功能就在这几天上线，相关信息很快在官方渠道发布。同时也将继续丰富信贷产品货架，合理支持个人和客户网络平台销售，着力发展汽车消费金融。另外，光大银行将聚焦文旅以旧换新等消费场景，加强与重点平台合作，扩大服务覆盖面。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;大模型应用六大助手&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在谈到数字化和人工智能技术应用方面，光大银行副行长杨兵兵对界面新闻表示，第一，在工作机制上分别设立委员会层、工作组层和专班层。光大银行目前有普惠金融专班、供应链金融专班和零售信贷专班。专班内既有业务人员，还有科技人员。科技人员当中，有专门做数据和模型的人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二，关于流程。数字金融推动银行的服务和业务不断向平台化、场景化、生态化发展的同时，我们能感受到应用系统的边界逐渐模糊。而且前中后台的系统逐渐融合。交易型系统和分析型系统也是相互嵌套的。这样随着数字化越来越深入，同时也给我们安全运营和风险防控提出了更高的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三是 AI 的调度平台。杨兵兵表示，一般买来的 AI 卡，按一张卡服务一个模型或几张卡服务一个模型来算。但其实每张卡和一组卡在服务模型时都不会全部被使用，这里面有空余。这些空余一旦被调度起来复用的话，就会大大提升算力的利用率。所以现在设计了一个智能算力的调度平台，通过算力虚拟化和统一交付，会使得同等硬件成本下，可以满足更多的人工智能应用需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨兵兵表示，目前光大银行人工智能的算力已经支撑保障了 120 多个算法模型和 840 个场景应用。光大银行在去年规划设计「六大助手」，从去年年底陆续投产，到了今年上半年基本都投产完毕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一个是授信调查报告的撰写助手。上半年生成的报告一共是 1 万余份，有 2235 位客户经理使用。报告平均生成时间 5 分钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个是智能合规助手。现在外部合规要求非常多，之前是查制度，现在是充分利用大模型语义分析和知识推理能力。光大把行内的政策文件，包括外部监管文件进行了整理，把这些知识进行了数字化处理，提供智能化的政策解读，支持员工高质高效地工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三个是智能问数的助手，支持自然语言查询，覆盖了全行 2700 多个指标和 100 多份行业分析报告。员工借此可以很快地了解到某个行业的情况，且一上线准确率就达到了 80%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四个是智慧办公的 AI 助手。这是基于行内的产品文档、业务知识，实现了智能文本创作和产品解读等 30 多项能力。今年上线后，服务了 13 万人次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五个是远程银行的服务助手。涵盖了热线电话接通前，对客户诉求的预判，上半年累积调用率 67 万次，关键场景通话时长下降了 10%，进一步减轻了一线座席工作强度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第六个是运营管理的助手。在银行日常运营管理中，有很多场景非常细。原来很多场景都是靠回放和靠录像，靠更多的人现场监督来执行。现在是通过视频的数字化转化，再加上大模型的应用线上实时判断操作的规范性。目前已经推广到 115 个网点，原来是靠人工抽检，现在实现了智能全检。这样的变化对运营风险的管控也会大幅提升。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13281819.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13281819.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 23:48:18 GMT</pubDate>
      <author>安震</author>
    </item>
    <item>
      <title>上诉法院裁定大部分关税政策非法，特朗普：将给美国带来彻底灾难</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250830/175650882540389000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;如果特朗普政府在最高法败诉，全球贸易前景将再次变得模糊，各国可能会寻求撤销已达成的协议，甚至带来一系列国际贸易诉讼。如果特朗普政府在最高法败诉，全球贸易前景将再次变得模糊，各国可能会寻求撤销已达成的协议，甚至带来一系列国际贸易诉讼。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美东时间 8 月 29 日，位于华盛顿的联邦巡回上诉法院裁定总统特朗普实施的大部分全球关税政策非法，《国际紧急经济权力法》并未明确赋予总统加征关税的权力，特朗普的做法超越了其职权范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻报道，已经加征的关税措施可以维持到 10 月 14 日，以便联邦政府向最高法院提起上诉。同时，该裁决也不影响特朗普政府根据其他规定而加征的关税，比如钢铝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后，特朗普通过社交媒体批评该裁决「错误」，如果关税被移除，「将会给美国带来彻底的灾难」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 7 日，美国针对大部份国家的所谓「对等关税」正式生效。总体规律是，对美逆差、此前未列明国家税率为 10%，已达成协议或对美有小规模顺差的国家为 15%，未达成协议且对美有大幅顺差的国家则面临更高税率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;由于掺杂了地缘政治因素，美国对巴西和印度出口的商品征收 50% 的关税，这是目前各国面临税率的最高水平。&lt;/span&gt;此外，如有国家或地区通过第三地转运方式规避关税，其商品将被征收 40% 的转运税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日，总部位于得州的非盈利组织「自由司法中心」（Liberty Justice Center）代表&lt;span&gt;纽约的酒类进口商 VOS Selections 等&lt;/span&gt;五家进口商&lt;span&gt;向美国国际贸易法院提起相关诉讼。另外，由民主党主政的多个州和企业也提起类似诉讼，初审法院此前已裁定特朗普越权。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250830/175650882540389000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据统计，截至 2020 年历任总统一共在 58 项国家紧急状态宣言中援引《国际紧急经济权力法》，多数是出于国家安全原因针对特定国家和地区的特定事件实施制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前联邦上诉法院法官在听证期间指出，该法律条文中明确提及的「外汇、支付、货币」等词汇，而「关税」一词并未出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;目前最高法院由保守派大法官占多数。自特朗普上台后，最高法对总统权力范围的认定越来越广，很难预测此次诉讼的结果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有分析指出，如果特朗普政府最终在最高法败诉，全球贸易前景将再次变得模糊，各国可能会寻求撤销已达成的协议，甚至带来一系列国际贸易诉讼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但特朗普很可能会寻求国会批准相关协议。目前共和人占据国会微弱多数席位的优势。而一旦胜诉，特朗普政府将获得进一步肆意调整税收的巨大权力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，特朗普政府的全面贸易政策正在冲击普通美国消费者和小型企业，小额包裹关税恢复就是典型例子。随着第四季度圣诞假期即将来临，&lt;span&gt;&lt;span&gt;经济学家预计，美国进口关税对 GDP 的拖累将在未来几个季度更加明显。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13282136.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13282136.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 23:28:54 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>售价 55500 元！LV 推出龙虾造型迷你手袋</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：路易威登官网" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175647416783201300_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;其灵感来源于设计师出海海钓。其灵感来源于设计师出海海钓。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，著名奢侈品品牌 LV&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;路易威登&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;推出了一款龙虾造型的新品——LOBSTER&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;龙虾&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;迷你手袋，引发网友热议。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;路易威登中国官网显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这款迷你手袋&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;官方售价为 55500 元。该手袋&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由 LV 经典涂层印花帆布&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和天然牛皮制成&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;细节包括带有字母鳞片的铰接尾巴、由小皮革带制成的腿和带衬垫的前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;螯&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。该手袋&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可容纳&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;手机、钥匙和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;卡夹等，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可以&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;手提&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;肩背或者斜挎。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-justify"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175647276381759300_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;来源：路易威登中国官网&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;针对这款龙虾手袋，有网友在社交平台表示，「现在的高端品牌是越来越看不懂了，总是新奇独特，不仅价格美丽，造型也是脑洞大开」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 29 日，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;LV&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;工作人员对九派新闻表示，该手袋是今年推出的新品，属于异形包。其灵感来源于设计师出海海钓。工作人员称，「这一季产品上面有很多款都有鱼和虾的元素。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;经视直播&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;LV&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;顾客服务中心工作人员表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这款手袋在突出造型创新的同时，也融入了 LV 经典「老花元素」，实际上身效果并不突兀。关于该款手袋的具体销量，对方表示暂无数据可提供。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175647416783201300.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-justify"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175647418654145100_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;来源：路易威登中国官网&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这不是奢侈品品牌第一次推出造型奇特的包袋。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 6 月，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;巴黎世家&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;就&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;推出了一款「北京烤鸭」包袋，引发网友吐槽。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该包外形与零食袋相似，呈长方形。包身正面印有一只烤鸭图案，还有「Balenciaga」「北京烤鸭」的字样，背面印有「营养成分」表，封口处有细长条拉链。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该包&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的专柜售价为 15500 元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据巴黎世家官网微博介绍，今年 5 月 27 日，巴黎世家北京三里屯太古里旗舰店开幕。为此，品牌特别发布一系列限定版单品，包括中国限定版配色的 Chips 手袋、折叠钱夹与烤鸭主题包饰，以及一款北京烤鸭印字包饰等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;虽然奢侈品品牌不断推出新品，但难掩业绩下滑之势。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7 月 24 日晚间，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;LV 的母公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;LVMH 集团发布 2025 年上半年财报。报告期内，该公司总营收同比下跌 4% 至 398.1 亿欧元；经常性营业利润下跌 15% 至 90.1 亿欧元，净利润则下跌 22% 至 56.9 亿欧元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作为 LVMH 集团业绩支柱、营业占比约五成的「时装与皮具部门」表现最差。该部门品牌包含 LV、Dior(迪奥) 等，今年上半年有机收入下滑 7%，其中第二季度收入同比下降 9%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在财报发布后，LVMH 宣布自 8 月 1 日起对 LV 全线产品实施年内第三次涨价，平均涨幅 2%。核心单品中号 Carryall 手袋价格涨价 600 元，突破 2.4 万元，热门款 Speedy 系列同步上调 300 元左右。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13281534.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13281534.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:52:51 GMT</pubDate>
      <author>侯瑞宁</author>
    </item>
    <item>
      <title>港股股价年内已翻倍，新华保险上半年资产负债端表现如何？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：新华保险" src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025829/43a0cdf1912efcf46ebf9d4f56bcad02_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;新华保险的成绩离不开投资端的表现。新华保险的成绩离不开投资端的表现。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;吕文琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;今年股价高歌猛进的新华保险（601336.SH，01336.HK）交出 2025 年上半年成绩单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年中期业绩报告显示，今年上半年，该公司实现归属于母公司股东的净利润 147.99 亿元，同比增长 33.5%；实现营业收入 700.41 亿元，同比增长 26%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于新华保险股价表现，新华保险董事长杨玉成在业绩会上指出，公司具有投资价值。这两年来，公司内涵品质和价值确实得到了极大的改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 8 月 29 日收盘，新华保险 A 股报 68.24 元，涨 5.49%，年内涨幅 41.54%；H 股报 48.14 港元，上涨 1.35%，年内涨幅 114.84%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;资产端怎么投？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025829/43a0cdf1912efcf46ebf9d4f56bcad02.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新华保险的成绩离不开投资端的表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年上半年，新华保险的投资组合年化综合投资收益率为 6.3%，同比下降 0.2 个百分点；年化总投资收益率为 5.9%，同比提升 1.1 个百分点，&lt;span&gt;在上市险企中领先。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新华保险副总裁秦泓波表示，随着利率中枢下行，固收类资产安全边际正在明显变薄，同时负债端成本又具有较大的刚性，行业利差压力巨大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;秦泓波透露，面对挑战，新华保险将资产负债联动，在固收资产方面做好超长期债券周期匹配，强化固收投资的交易能力，通过多品种、多策略组合等来增厚投资组合整体收益；权益投资方面，将优化配置结构，在有效控制波动的前提下获取超额收益，公司将更加重视高股息股票的配置价值。同时，在新会计准则下通过划入 OCI 账户来平滑利润波动；二是积极支持战略性新兴产业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半年报显示，截至 2025 年 6 月 30 日，新华保险的高股息 OCI 类权益工具投资由年初的 306.40 亿元增长至 374.66 亿元，增长 68.26 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对市场关注的举牌，秦泓波指出，公司会综合考虑宏观市场环境、具体标的的产品价值与负债端的匹配程度，以及公司自身的战略协同和经营需要来进行相机决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2023 年 11 月底新华保险和中国人寿官宣联合成立 500 亿元的鸿鹄基金以来，保险资金通过私募证券基金投向股票的长期投资试点受到市场关注。中国人寿和新华保险已继续获批第二批和第三批试点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在业绩会上，新华资产管理股份有限公司总裁陈一江表示，截至 2025 年年中，鸿鹄基金一期已完成建仓任务并取得良好收益；今年二季度末，二期基金已完成主体建仓，基本达成建仓目标。三期基金自 7 月初正式启动，目前推进顺利。若按计划实施，新华保险累计计划出资规模为 462.5 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈一江透露，三期基金投资范围包括，中证 A500 指数成分股中符合条件的大型上市公司 A+H 股。标的公司标准包括治理良好、经营运作稳健、股息相对稳定、流动性较好等。经过一年多实践，投资团队在标的股票选取能力上得到了长足进步。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;负债端怎么做？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在投资端之外，新华保险今年负债端的表现亦在行业内较为突出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年上半年，新华保险实现原保险保费收入 1212.62 亿元，同比增长 22.7%；新业务价值 61.82 亿元，同比增长 58%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分渠道来看，今年上半年，新华保险的个险渠道实现保费收入 725.26 亿元，同比增长 5.5%。长期险首年保费为 145.06 亿元，同比增长 70.8% ，其中长期险首年期交保费 142.48 亿元，同比增长 72.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新华保险的银保渠道保费涨幅同样显著，今年上半年，实现保费收入 461.92 亿元，同比增长 65.1%。长期险首年保费 249.39 亿元，同比增长 150.3%，其中长期险首年期交保费收入 111.04 亿元，同比增长 55.4%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新华保险副总裁王练文指出，当前市场竞争日益激烈，但中国银保市场展现出蓬勃的发展韧性和活力，公司银保依托战略敏捷性与独特资源禀赋，已成为驱动公司价值和规模双重增长的重要引擎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年寿险的另一则关键词是分红险转型。不过据界面新闻了解，新华保险今年「开门红」期间保费暴涨的主要来源是传统险销售。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在业绩会上，新华保险总裁龚兴峰表示，在低利率的宏观环境下，拓展分红险销售，是公司落实降本提质增效的重要举措。同时，分红险产品本身就是满足客户需求的重要产品类型，但同时，公司也面临明确挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;龚兴峰指出，随着预定利率的下调，分红险占比预计会逐渐提高，公司也会把分红险产品作为主流产品来进行对待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;对于存量业务和新业务负债成本，&lt;/span&gt;龚兴峰表示，&lt;span&gt;通过近两年来资产负债管理能力建设，公司整体各账户资产负债匹配状况稳中向好。截至 2025 年二季度末，公司近三年平均年化综合收益率能够完全覆盖寿险业务三年平均负债资金成本率，公司负债成本控制在较低水平。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13281468.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13281468.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 13:25:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>什么品牌能在市内免税店的竞争中取胜？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230308/1678253515821_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;对于本土品牌和中免而言，市内免税店或许能成为其业务突破点。对于本土品牌和中免而言，市内免税店或许能成为其业务突破点。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;陈奇锐&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;楼婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;市内免税店又回到了聚光灯下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年上半年财报中，中免称将着力通过布局市内免税渠道吸引外国入境者消费。其已经对青岛、厦门、哈尔滨等城市的市内免税店进行重装，并计划在&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;座新的城市开设市内免税门店，并将在其中引入酒馆等商业形态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前中免曾经在疫情期间试图发力的市内免税店业务，不过市场表现平淡。反而是在海外消费回流的影响下，中免借助海南市场，一度成为明星公司。但在社会运转复常后，中免的业绩表现却迎来了转折点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大量游客重新回到日本、韩国和其它欧美国家，而汇率变动让免税产品在这些国家更为便宜。此外，中免内部定价体系混乱，部分线上有税产品的价格低于离岛免税售价。考虑到免税业务贡献收入占比超过&lt;span&gt;70%&lt;/span&gt;，有税和免税业务互搏不仅无法带来新增量，反倒拖累整体发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;中免在过去数年里过度押注海南，当海南免税市场表现乏力，中免的业绩也会随之受到较大的影响。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;《机场商业评论》主编及机场商业咨询公司埃尔坡首席执行官祝伟龙向界面新闻表示，&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;即使日后封关，但获得免税牌照在海南运营的公司也在增多，竞争一直都相当激烈。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230308/1678253515821.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250829/175647050797778400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;拍摄者：界面新闻记者陈奇锐&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;但中免要从市内免税店业务中获得收益并不容易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中国免税市场，市内免税长期处于薄弱状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以韩国为参例，其&lt;span&gt;2019&lt;/span&gt;年市内免税销售额已达&lt;span&gt;180&lt;/span&gt;亿美元，占全国免税销售额的&lt;span&gt;85%&lt;/span&gt;。&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年，国泰君安在一份报告中预测，中国市内免税市场将在&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;至&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;年内增长至&lt;span&gt;150&lt;/span&gt;亿元，但仍不如中免在&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年上半年的收入水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国外游客聚集程度最高的北京和上海等一线和新一线城市，尚未有头部奢侈品牌进入到市内免税店，就连二线奢侈品牌也不算多。这些品牌通常也已经在独立门店内提供退税服务，此前界面新闻曾报道，奢侈品在退税后的价差并不算大，类似的情况也在国际美妆品牌出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，身处这两个免税渠道传统品类的品牌，也不会是这轮室内免税店拓展的主要受益者。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus" data-widget="image"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230223/1677142345443.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;拍摄者：界面新闻记者陈奇锐&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" height="15" role="presentation" src="https://img3.jiemian.com/data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAPABAP///wAAACH5BAEKAAAALAAAAAABAAEAAAICRAEAOw==" title="点击并拖拽以移动" width="15" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;在国际美妆产品层面，它不仅销售渠道多元，而且许多消费者此前已经购买的数量也不少。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;祝伟龙向界面新闻说道，&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;而在当下的环境下，奢侈品行业整体销售遇冷，酒水的市场表现也不佳，这些免税店中的传统核心品类已经表现出乏力状态。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从社交媒体上消费反馈来看，海外消费者在中国更愿意购买具有本土特色的产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泡泡玛特快速在欧美市场走红后，大量前往中国旅游的外国游客挤满了其门店。而此前也有网友称，来自东南亚的消费者在上海等城市大量购买山下有松的手袋。这些品牌通常已经在海外市场投入大量资源进行营销。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;过去中免通常只是把大量海外成熟品牌买入，随后摆上门店销售，却鲜少挖掘本国优势产品。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;祝伟龙向界面新闻表示，&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;而知名欧美品牌在全球市场已经具有较高的渠道占有率，消费者即使没有审美疲劳，也是高度熟悉，并且也不难买到。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次以韩国免税市场为例，除了国际奢侈品和美妆品牌之外，韩国免税店内通常还销售诸如雪花秀、兰芝和&lt;span&gt;Gentle Monster&lt;/span&gt;等本土的护肤、服装和配饰品牌。而若能够配合起来形成优势，相对更为便利的市内免税店，同样也能成为部分中国本土品牌进行出海营销的渠道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，市内免税渠道的核心优势在于便利。这种便利性不仅体现在区位和交通，还能够吸引大量临时起意的游客前往门店进行消费，并且可以因为消除距离和机场管理的限制，引入更多类型的产品和不同体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这或许能够成为中免和其它本土品牌的突破点。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13281315.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13281315.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:43:12 GMT</pubDate>
      <author>陈奇锐</author>
    </item>
    <item>
      <title>锂电产业链周记 | 零跑汽车、中创新航成立合资公司，宁德时代股价重返 300 元上方</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：图虫创意" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250828/175635921044608300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;江苏国泰终止投建年产 40 万吨电解液项目，保时捷取消子公司 Cellforce 电池生产计划，海辰储能与沙特电力公司等签署储能项目合作协议。江苏国泰终止投建年产 40 万吨电解液项目，保时捷取消子公司 Cellforce 电池生产计划，海辰储能与沙特电力公司等签署储能项目合作协议。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 高菁&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;锂电产业链本周大事：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;零跑汽车、中创新航成立合资公司&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天眼查 APP 显示，8 月 25 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中凌新能源科技&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;浙江&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有限公司成立，法定代表人为何凡，注册资本为 10 亿元，经营范围&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;涵盖，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新材料技术研发&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新材料技术推广服务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;电池制造&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;电池销售&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新能源汽车换电设施销售等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天眼查&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;股权穿透显示，该公司由零跑汽车&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(09863.HK)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、中创新航&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(03931.HK)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;共同持股。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;保时捷取消子公司 Cellforce 电池生产计划&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 25 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;保时捷宣布取消其高性能电池子公司 Cellforce 的生产计划。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据公告，保时捷旗下&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;高性能电池子公司 Cellforce 公司之前计划扩大高性能电池生产的计划将不再推进，目前计划以独立研发单位的形式继续开发，相关的员工减员将采取负责任的方式进行。此外，大众集团的电池技术中心 PowerCo 已提出将合适的 Cellforce 员工介绍到 PowerCo 的工作岗位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250828/175635921044608300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;年产 5&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;GWh 钠电池项目签约云南&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;楚雄市融媒体中心&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;官微，8 月 25 日，楚雄市与宁波景蓝新能源有限公司 (下称景蓝新能源) 年产 5 GWh 消费级钠离子电池产业园建设项目正式签约。该项目由景蓝新能源负责投资建设，总投资 15 亿元，计划分两期建成年产 5 GWh 消费级钠离子电池生产线。一期投资 4 亿元，拟建设 2 GWh 钠离子电池及 Pack 生产线 1 条，计划今年 10 月开工、12 月底建成、明年 6 月投产；二期投资约 11 亿元，拟建设 3GWh 钠离子电池及 Pack 生产线、年产 16000 吨层状氧化物材料、年产 10000 吨负极材料、年产 10000 吨电解液生产线各 1 条，计划于 2028 年 8 月前建成投产。项目全部建成达产后，预计可实现年产值 30 亿元。景蓝新能源成立于 2019 年，业务涵盖新兴能源技术研发、储能技术服务、电池制造等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13267577.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13267577.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:39:39 GMT</pubDate>
      <author>高菁 GJ</author>
    </item>
    <item>
      <title>【追踪】汗血宝马交通事故中死亡理赔 9.1 万，马主：未达到预期赔付</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="事故中死亡马匹生前照。图片来源：受访者供图" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250828/175636744172731600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前，双方尚未就理赔达成一致。目前，双方尚未就理赔达成一致。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;张旭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前引发关注的 「G56 杭瑞高速追尾致汗血宝马死亡」 事件迎来新进展。2025 年 8 月 28 日，马主申先生告诉界面新闻，货拉拉车主已与自己取得联系，并告知了保险公司的初步理赔方案——仅赔付马匹拍卖费用及转运费用，共计 9.1 万元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;申先生表示，这一赔付金额与自己此前预期金额存在差距。目前，双方尚未就理赔达成一致。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;申先生称，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;自&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023 年 10 月，自己&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以 9 万元的价格竞拍购得该马后&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，他先是在竞拍所在地对马匹进行了近一年的饲养，期间每月需支出 2000 - 3000 元的饲养费用。之后，他又将马转至云南的一家具乐部继续饲养。「&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除了最初 9 万元竞拍价外，这两年的饲养费&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;达到了 10.5 万元左右&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;涵盖了饲养费、生活费以及营养费等各项开支。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;基于以上投入，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;申先生&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;认为这匹马现在的价值应该远高于购入时的价格，保守估计应在 20 万元以上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻此前报道，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 8 日晚，G56 杭瑞高速毕节市大方县路段发生一起交通事故，虽现场无人员伤亡，但一匹汗血宝马在事故中死亡。据网传视频显示，该路段堵车不久，一辆大货车径直从应急车道冲出，导致 14 辆车连撞。其中，一辆货拉拉运载的一匹汗血宝马&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;腿部受伤，后因内脏受损于次日凌晨 3 时左右死亡。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250828/175636744172731600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;申先生向界面新闻回忆，8 月 8 日晚 6 点 20 分左右，自己接到货拉拉司机通知，得知其运输的汗血宝马发生事故。「我 7 点多赶到现场。当时马匹腿部有明显外伤，但更严重的是内脏受损，嘴部已开始流血，这肯定是车辆撞击时冲击力过大造成的。」 申先生说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250828/175636724833832500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;&lt;em&gt;图片来源：受访者供图&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公开资料显示，「汗血宝马」，学名为阿哈尔捷金马，产于土库曼斯坦科佩特山脉和卡拉库姆沙漠间的阿哈尔绿洲，是经过 3000 多年培育而成的世界上最古老的马种之一。其因皮肤较薄、毛细血管发达，奔跑时血液在血管中流动容易被看到，加上肩部和颈部汗腺发达，出汗后局部颜色显得更加鲜艳，因此得名「汗血宝马」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「9 万元的价格其实并不便宜。」申先生提到，网络上不少人对这匹马的价格存在质疑。实际上，一匹马的价值需要综合多方面因素来考量，像它的血统是否优良，以及在后期比赛中取得过怎样的成绩等，不能仅仅从生物科学所涉及的成本角度去简单评判一匹马的价格。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不过，目前这匹汗血宝马的市场价值鉴定仍存在困难。申先生表示，他已咨询过多个马术协会，但均被告知无法提供马匹价值鉴定服务。专业人士给出的解释是，马匹的市场价值鉴定&lt;/span&gt;仅能在马匹存活状态下进行&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻也注意到，当前&lt;span&gt;国内外马术协会以及相关机构的价值鉴定体系，均以 「活体马匹交易、繁殖、竞技」 为核心场景设计，尚未建立针对非活体（如标本、遗骸等）的统一评估标准。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，保险公司已出具理赔方案。申先生表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;不再追究马匹的市场价值，希望保险公司能够承担马匹寄养成本。&lt;/span&gt; &lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;若后续与保险公司&lt;/span&gt;就理赔事宜协商无果&lt;span&gt;，我将通过&lt;/span&gt;法律程序&lt;span&gt;维护自身权益&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」申先生说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13269380.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13269380.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:36:08 GMT</pubDate>
      <author>张旭 XU</author>
    </item>
    <item>
      <title>国家衞健委答界面新闻：食品安全是产出来也是管出来的</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20220927/1664277892984_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;食品安全是产出来的，也是管出来的，需要行业和政府共同发力，实现风险源头管控、过程严管。食品安全是产出来的，也是管出来的，需要行业和政府共同发力，实现风险源头管控、过程严管。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「食品安全是产出来的，也是管出来的，需要行业和政府共同发力，实现风险源头管控、过程严管。」2025 年 8 月 29 日，市场监管总局召开食品安全专题新闻发布会，国家衞生健康委食品安全标准与监测评估司副司长宫国强回答界面新闻提问时表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，国家衞健委会同市场监管总局修订的《食品安全国家标准，保健食品良好生产规范》（GB17405）拟于近期发布。「新标准与修订前相比，应该说内容调整较大，标准文本从原先的 10 个章节增加到 14 个章节，并增加了资料性附录；修订主要从保障消费者健康、促进产业发展、指导监管实践等方面完善了指标设置和管理规定等内容。」 宫国强介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宫国强介绍，在保障消费者健康方面，新标准对原料和生产过程管理等都提出了更高要求。例如，原料管理方面，针对非纯化的发酵产物原料可能带来的食品安全风险，增加了索取此类原料菌株或菌种鉴定、遗传稳定性、安全性等证明材料或报告的要求，并要求企业如果自行生产此类原料时，应建立生产管理体系，确保使用原料的安全性和功效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在促进产业发展方面，新标准强调企业要落实主体责任，建立健全全链条食品安全管理责任体系和制度，提升企业管理水平。例如，要求企业开展生产过程验证，从而确保生产工艺、操作规程达到预期效果，并明确企业应根据产品质量安全控制要求及作业区清洁程度验证情况，确定生产环境指标的合理监控频次，以保证生产环境能够持续满足标准要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在指导监管实践方面，新标准作为强制性食品安全国家标准，为监管工作提供了更为明确、细化的执法依据，在原料、辅料、包装材料、生产工艺等技术要求方面，与保健食品注册及备案管理要求紧密衔接，增加了保健食品管理的综合效力。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20220927/1664277892984.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「食品生产经营企业要切实学好、用好标准，特别是要发挥生产经营规范类标准的作用，对生产各环节及可能存在的危害因素做好全链条风险管控，确保生产出安全、有效的保健食品。」 宫国强说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宫国强表示，通过加强生产经营规范类标准在监管工作中的应用，对食品生产经营全过程做好监督检查，及时督促指导食品企业早发现、早处置风险，进而实现风险防控关口前移，保证消费者买得放心、吃得有效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻在发布会现场了解到，目前「保健品」市场有三大营销乱象。市场监管总局价监竞争局一级巡视员杨洪丰介绍，一是违法营销向线上发展。随着直播带货经营模式和网络经济的发展，一些网红主播、知名博主，利用自身影响力和流量优势，对一些普通产品、保健食品等进行虚假宣传，夸大功能功效诱导消费者购买，侵害消费者合法权益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是违法营销渠道更加隐蔽。随着私域直播的兴起，「保健品」营销方式也随之翻新，从公开推广转向私域直播。一些商家通过个人微信、企业微信、微信群等私密社交渠道，将目标顾客引流至网络直播间或小程序平台，以「养生课堂」「健康讲座」等名义开展营销活动进行夸大、虚假宣传，诱导老年人线上购买或引导至线下门店消费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是违法营销手段更具欺骗性。部分经营者利用老年人对健康的渴望与情感需求，冒充「健康专家」「营养师」等身份，通过持续关怀、虚假承诺等方式获取信任，进而推销高价「保健品」，甚至以「亲情营销」、免费礼品、公益义诊等为诱饵，实施精准欺诈。这些新型营销乱象不仅形式多样、识别难度大，还常常跨平台、跨区域传播，对市场监管部门监管执法带来挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「面对上述乱象问题，市场监管总局多措并举，着力净化市场环境。」 杨洪丰介绍，2020 年以来，市场监管总局持续强化反不正当竞争，2025 年，按照市场监管总局深化群众身边不正之风和腐败问题集中整治要求，部署开展老年人药品、保健品虚假宣传专项整治。2020 年以来，全国共查办案件 6304 件，罚没金额 2.6 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，杨洪丰介绍，市场监管总局加强「保健品」等商品价格监管，重点查处虚假折扣、虚假促销等价格违法行为。强化对保健食品直销经营企业的监督检查，查处了涉及保健食品的违规直销和传销违法案件。压实有关直销企业主体责任，严禁违规直销保健食品。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13281259.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13281259.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:34:22 GMT</pubDate>
      <author>张倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>泰格医药还没走出创新药寒冬</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175645995354508800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在国内创新药寒冬之后，泰格医药今年上半年出现营利双降状况。在国内创新药寒冬之后，泰格医药今年上半年出现营利双降状况。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黄华&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;谢欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;8 月 28 日晚，泰格医药公告称，该公司于今年上半年实现营收 32.5 亿元，同比下降 3.21%；实现归母净利润、扣非净利润 3.83 亿元、2.11 亿元，同比下降 22.22%、67.09%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日上午，就泰格医药的业绩问题，界面新闻记者向该公司投资者关系邮箱发送了采访提纲。同日，界面新闻记者也致电了该企业的信披电话，接线人员表示，企业会查看相关邮件。截至发稿时，界面新闻记者没有收到回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 8 月 29 日收盘，泰格医药 A 股报收 63.51 元/股，跌 0.36%，最新市值 546.84 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰格医药是国内临床医药外包服务（CRO）供应商龙头，成立于 2004 年。从该公司主营业务可知，当医药产业中的临床医药外包服务需求旺盛之际，泰格医药的业绩便能很好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于国内的创新药产业目前处在寒冬之后的调整期，泰格医药的业绩也尚在调整阶段。从业绩构成来看，临床试验技术服务是泰格医药的主力业务。今年上半年，该公司前述板块创收 14.7 亿元，上年同期 16.4 亿元，同比下降 10.2%。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175645995354508800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰格医药的中报显示，截至今年 6 月 30 日，该公司正在进行的药物临床研究项目为 646 个，相比 2024 年 6 月底的 800 个项目和 2024 年 12 月底的 831 个项目有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于前述业绩变动，泰格医药将其归结为三点原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是，订单少。泰格医药表示，截至 2024 年底公司存量国内创新药临床运营在手订单金额与同期相比有所下降，导致今年上半年所执行的国内创新药临床试验整体工作量下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是，订单价格低。泰格医药提出，2023 年以来，国内临床运营新签订单的平均单价下滑， 导致公司在今年上半年执行该等订单时出现收入下滑现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是，企业主动终止了一批有较高回款风险的订单。泰格医药还表示，这些订单主要来自于国内依赖外部融资的初创型生物科技公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175646039671426200_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;泰格医药近期临床研究项目情况，界面新闻记者截图自企业半年报&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;不过，泰格医药也在中报中提示，今年上半年，公司的工作重点之一便是及时收回服务费，同期，公司的经营性现金流同比大幅改善，而随着存量项目的逐渐出清、行业复苏以及前端需求的回暖，公司预计国内创新药临床运营业务会在今年逐步改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，今年上半年，泰格医药另一大板块业务——临床试验相关及实验室服务创收 17.1 亿元，上年同期为 16.6 亿元，同比增长 3.1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰格医药介绍称，2025 年上半年，受益于充足的业务需求，尤其是来自于跨国药企的订单需求，板块内的现场管理（SMO）业务同比仍实现良好的增长；同期，板块内的数据管理与统计分析业务相对稳健；实验室服务收入与去年同期相比略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，同在临床试验现场管理（SMO）业务中，国内该领域龙头之一的普蕊斯在今年上半年出现营利双降现象。前述公司的期内营收为 3.9 亿元，同比减少 1.08%，归母净利润、扣非净利润分别为 5415.6 万元、3854.4 万元，同比减少 1.4%、20.35%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据华兴证券今年 6 月研报，泰格医药在今年第一季度的净新增合同金额超过 20 亿元，同比增长 20%，其中国内客户恢复尤为显著，海外客户也保持稳定贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也意味着，泰格医药的收入端正在出现回暖态势。此外，华兴证券认为，由于泰格医药处在创新药行业下游，行业需求回暖的传导仍需一定时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从更长的时间跨度来看，泰格医药近些年的业绩是明显好于企业上市初期。2012 年-2024 年，泰格医药的营收从 2 亿元增至超 60 亿元。并且，2021 年之后，企业的营收就都在 50 亿元之上。从营利数据上看，泰格医药成长最快的三年是在 2020 年-2022 年，并在 2023 年达到巅峰。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175646004021058700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;泰格医药 2012 年-2024 年业绩，制图：界面新闻记者，黄华&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;由于中国医药行业在 2018 年-2022 年迎来了前所未有的创新药红利期，带动产业大幅增长，也让一批医药外包服务公司获得了快速成长。在此阶段后，产业寒冬随之而来，相关公司的业绩也在 2023 年-2024 年期间短暂回落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近入 2025 年后，泰格医药的单季度创收能力已达到单季度超 15 亿元的水平，且呈现环比增长状态。财务数据显示，2025 年第一、第二季度，泰格医药的营收分别为 15.64 亿元、16.86 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，从盈利能力视角来看，泰格医药的毛利率还处在低位。泰格医药的中报显示，今年上半年，该公司的临床试验技术服务板块毛利润为 3.35 亿元，较同期的 6.28 亿元同比下降 46.6%；板块毛利率由同期的 38.4% 下降至 22.8%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，泰格医药的临床试验相关及实验室服务今年上半年毛利润约 6 亿元，较同期的 6.6 亿元同比下降 9.3%；板块毛利率为 35.1%，较同期的 39.9% 相比有所下滑。同时，泰格医药也提升，临床试验现场管理业务的毛利率低于板块整体水平。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175646009091782300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;泰格医药近一年半的单季度业绩情况，制图：界面新闻记者，黄华&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;对于泰格医药的业绩，8 月 29 日，眺远咨询董事长兼首席执行官高承远在接受界面新闻记者采访时表示，该公司业绩低于预期，毛利率与净利率双降，反映行业价格战已进入深水区；同期企业现金流稳健、合同负债环比提升，说明订单并未塌方，只是盈利暂时被压缩；目前，企业估值已回落至历史底部区间，短期需紧盯三季度订单价格企稳信号，中长期看其全球多中心能力与生物科技公司（Biotech）复苏节奏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同日，中国城市发展研究院农文旅产业振兴研究院常务副院长袁帅向界面新闻记者提出，泰格医药的基本面并未出现根本性恶化，公司作为国内临床医药研发外包服务机构（CRO）领域的领军企业，拥有丰富的项目经验和专业的技术团队，企业长期积累的品牌影响力和客户基础仍为重要优势。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13280593.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13280593.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:29:16 GMT</pubDate>
      <author>黄华 HH</author>
    </item>
    <item>
      <title>中国重工拟于 9 月 5 日终止上市，将并入中国船舶</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国重工拟于 9 月 5 日终止上市，将并入中国船舶" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175646806962662600_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中国重工 A 股股票终止上市后，将按照 1:0.1339 的比例转换为中国船舶的 A 股股票。中国重工 A 股股票终止上市后，将按照 1:0.1339 的比例转换为中国船舶的 A 股股票。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上市约 16 年的中国重工 (601989.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;SH&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;) 即将彻底完成退市流程。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 29 日晚间&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国重工&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;发布&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;称&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，上交所决定对公司 A 股股票予以终止上市&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，主要&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是因吸收合并而导致，收购为中国船舶&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。公司 A 股股票终止上市暨摘牌日为 2025 年 9 月 5 日，不进入退市整理期交易。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公告称，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国重工&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;A 股股票终止上市后，将按照 1：0.1339 的比例转换为中国船舶的 A 股股票。公司 A 股股东的股票账户中不再显示公司 A 股股票，转换完成&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;后，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;股东的股票账户中将自新增股份上市日起显示中国船舶 A 股股票&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;相对应的股票市值将会在投资者账户总市值中体现。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国重工和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国船舶是中国船舶集团旗下两家 A 股上市公司。其中，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国重工&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;成立于 2008 年 3 月，于 2009 年 12 月上市，是一家&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;舰船研发设计制造公司，主要业务涵盖海洋防务及海洋开发装备、海洋运输装备、深海装备及舰船修理改装等五大板块。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国船舶则是中船集团核心军民品主业公司，主要业务包括造船业务 (军、民)、修船业务、海洋工程及机电设备等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年 9 月，中国船舶&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;600150.SH&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;发布公告称，与中国重工正在筹划由中国船舶通过向中国重工全体股东发行 A 股股票的方式&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;换股吸收合并中国重工。今年 1 月 7 日，中国船舶和中国重工发布公告称，近日，国务院国资委等主管部门出具了有关批覆意见，原则同意本次交易的总体方案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 7 月 4 日，中国船舶吸收合并中国重工获上交所审核通过。这标志着 A 股史上规模最大的吸收合并案正式落地。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;合并后的中国船舶，将原本分散于两个上市公司的资产、订单、技术力量等资源汇聚至一个更为强大的「资本容器」中，跃升为全球最大的船舶上市公司。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175646806962662600.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据两家公司最新披露的 2025 年上半年业绩报告，合并后的新公司总资产将超过 4000 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 29 日晚间，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国重工&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;发布&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年上半年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;业绩报告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;期内，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公司实现营业收入 326.21 亿元，同比增长 47.56%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;归属于上市公司股东的净利润为 17.45 亿元，同比增长 227.07%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至上半年，该公司总资产为 2215 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同日晚间，中国船舶发布 2025 年上半年业绩报告，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;期内，公司实现营业收入 403.25 亿元，同比增长 11.96%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;实现归属于母公司的净利润 29.46 亿元，同比增长 108.59%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;期内，公司总资产为 1819.77 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至 8 月 29 日收盘，中国船舶股价上涨 1.52%，报 37.38 元/股，市值为 1671.79 亿元。中国重工于 8 月 13 日停牌至今，市值为 1162.90 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13281251.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13281251.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 12:07:09 GMT</pubDate>
      <author>侯瑞宁</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面晚报 | 发改委：为家庭提供更多普惠托育服务；佩通坦被解除泰国总理职务</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面晚报 | 发改委：为家庭提供更多普惠托育服务；佩通坦被解除泰国总理职务" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/175604471141682400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;我国已对 75 国实行免签；苏州工业园区管委会主任被查；经济学家警告关税拖累美国经济。以下是界面新闻为你梳理的 8 月 29 日晚报新闻。我国已对 75 国实行免签；苏州工业园区管委会主任被查；经济学家警告关税拖累美国经济。以下是界面新闻为你梳理的 8 月 29 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;国家发改委：为家庭提供更多普惠托育服务&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家发展改革委将在「十五五」时期推动各地方以城市为单元编制普惠托育服务发展实施方案，合理规划到 2030 年的普惠托育服务设施总量和分布，并加大中央预算内投资的支持引导力度，切实减轻家庭育幼负担。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13277281.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;加快治理部分领域无序竞争、推进市场准入壁垒清理整治行动，发改委发声&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家发展改革委政策研究室副主任李超表示，下半年，发改委将紧盯重点领域重点任务，加快建设全国统一大市场，研究制定纵深推进全国统一大市场建设的行动方案。发改委将强化妨碍全国统一大市场建设典型案例通报，持续推进市场准入壁垒的清理整治行动，统一政府行为尺度，进一步规范地方招商引资行为。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13277333.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;苏州工业园区管委会主任吴宏接受审查调查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;苏州工业园区管理委员会负责园区及周边地区的行政管理职能，主要职责包括统一管理土地征用、开发及基础设施、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;制定产业政策、推动产业升级和招商引资、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;管理财政收支、税收、企业服务、统筹固定资产投资、工业投资等。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13278604.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250824/175604471141682400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我国已对 75 国实行单方面免签或全面互免签证&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日上午，中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利 80 周年纪念活动新闻中心举办第二场记者招待会，介绍坚持和平发展、推动构建人类命运共同体有关情况，并回答记者提问。外交部副部长马朝旭介绍，中国对 75 国实行单方面免签或者全面互免签证，55 国实行过境签证免签，中国游持续火爆。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13277537.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;佩通坦被泰国宪法法院解职&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年&lt;/span&gt;5 月底，两国士兵在边境领土争议地区发生短暂交火，随后佩通坦和柬埔寨领导人洪森的通话录音被意外曝光。泰国政界批评佩通坦过分示弱，打击己方军队士气。法院受理有关调查佩通坦是否存在违宪行为的请愿书，并暂停佩通坦行使总理职权。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13280576.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;俄乌首脑会晤未见动静，美国批准 8.25 亿美元对乌军售&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;29 日，乌克兰代表团将在纽约与美国中东问题特使史蒂夫·威特科夫等美国官员会面。威特科夫接受媒体采访时指出，俄罗斯提出的停火协议涉及乌东部顿涅茨克州，乌克兰可能不会接受。他表示，乌克兰问题的复杂性远超领土争端，最终决定应由基辅作出而非华盛顿。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13276719.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;未来几个季度更明显，经济学家警告关税正拖累美国经济&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;经济数据需从企业、政府机构等多个渠道收集，其过程可能因技术故障、数据缺失或核实延迟导致进度受阻，同时也存在季节性特征。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;经济学家指出，当前的 GDP 数据并不能真实反映经济的健康状况。他们预计进口关税对 GDP 的拖累将在未来几个季度更加明显。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13277110.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;再创历史，韩国前第一夫人和前总理双双遭起诉&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;金建希成为韩国宪政史上首位在拘留状态下被起诉的前总统夫人。她之后将与尹锡悦一样面临法庭审判，前总统夫妇同时在押受审也为韩国宪政史上首次。特检组宣布以涉嫌违反《资本市场法》和《政治资金法》，以及《特定犯罪加重处罚法》中涉及收受贿赂的条款对金建希提起公诉。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13277702.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13231816.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13231816.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:38:33 GMT</pubDate>
      <author>界面综合</author>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大鹅的买家有可能是谁？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：加拿大鹅" src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025829/ed65b12d6227b1b2504761fcff7c3d7f_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;13.5 亿美元是个不高不低的估值，但在中国服装集团里难找到接手者。13.5 亿美元是个不高不低的估值，但在中国服装集团里难找到接手者。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;朱咏玲&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;楼婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加拿大鹅的去向成为近日市场关注焦点。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有市场消息称，加拿大鹅控股股东贝恩资本正在考虑出售所持有的该公司股权，并已收到博裕资本的口头报价，同时也在与安宏资本（Advent International）讨论，双方均对加拿大鹅给出约 13.5 亿美元的估值。其他感兴趣的买家还有波司登，以及由方源资本和安踏集团组成的财团。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过，安踏集团与波司登已先后发公告回应，前者表示「并非潜在收购的一方」，后者称「相关报道的内容不实」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加拿大鹅方面向界面新闻表示，对该消息「不予评论」。界面新闻向博裕资本与安宏资本寻求回应，截至发稿未获回复。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025829/2e4eb6a2adae9e485bed30ff90ca1229_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-right"&gt;图片来源：加拿大鹅&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025829/ed65b12d6227b1b2504761fcff7c3d7f.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可以看到，被卷入加拿大鹅收购传闻中的买方分为两类：一类是波司登、安踏集团这样的品牌方，它们并购品牌更多是出于整体战略规划，属于战略投资者；另一类则是博裕资本、安宏资本这样的私募股权投资机构，投资的主要目的是获得财务回报，也被称为财务投资者。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这两类公司的投资及购后管理思路存在显著差异。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;晶捷品牌咨询创始人、战略品牌专家陈晶晶告诉界面新闻，财务投资者的回报更多依赖中短期财务表现，收购后需通过供应链优化、品牌管理和国际扩张等手段提升估值，其优势在于短期内提振业绩和股价。而战略投资者更多考虑收购对象能否与自身品牌及市场发挥协同效应，着眼于长期增长曲线的重塑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而眼下的加拿大鹅，就处在现任财务投资者谋求退出以兑现回报的阶段。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;贝恩资本曾在 2013 年收购加拿大鹅 70% 的股权，后在 2017 年将加拿大鹅送上市。通常私募股权基金的投资周期在 5 年至 10 年间，而贝恩资本控股加拿大鹅已有 12 年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在贝恩资本的主导下，加拿大鹅最为明显的变化是从一家依赖北美市场的服装批发商，逐步转型为以直营为主的全球高端品牌。从 2018 财年至 2025 财年，加拿大鹅营收从 5.91 亿加元一路增长到 13.48 亿加元，年均复合增长率达到 12.5%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而过去几年里，加拿大鹅营收虽保持增长，但增速明显放缓，且增长并不均衡——主要依赖亚太市场，北美及 EMEA（欧洲、中东、非洲及拉丁美洲）市场缺乏稳定的增长动力；盈利能力也出现波动。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近两年，加拿大鹅的股价也处在上市以来的相对低位，这对买方来说是利好。在前述收购消息传出当天即 8 月 26 日，加拿大鹅市值为 11.8 亿美元。而该公司巅峰时期市值一度突破 78 亿美元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陈晶晶告诉界面新闻，相较 11.8 亿美元市值，对加拿大鹅 13.5 亿美元的估值溢价约 14.4%，处于常见的 10% 到 30% 区间。「高端羽绒及奢侈服饰行业的估值倍数普遍在 EV（企业价值）或 EBITDA（税息折旧及摊销前利润）的 7 到 12 倍之间。加拿大鹅约为 8 倍，考虑到市场增速放缓和关税等不确定性，这一水平合理，既不便宜也不算过高。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/2025829/28ea8cc9c877e9dcdb8e66bbb17b20f7_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-right"&gt;图片来源：加拿大鹅&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至于哪类投资者更适合加拿大鹅，陈晶晶认为，这要取决于公司的战略诉求。「就加拿大鹅目前市值承压、盈利增长乏力的处境而言，如果目标不仅是‘卖品牌’，而是真正寻求下一阶段的突破，战略投资者显然是更优解，尤其能在中国和亚洲市场的拓展，以及羽绒服饰高端化方向上释放潜力。」陈晶晶对界面新闻说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当然，是否有战略投资者愿意出手又是另一回事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;眼下至少可以基本排除波司登和安踏集团这两家中国公司的可能性。它们对加拿大鹅缺乏收购兴趣，背后的考量也不难理解。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;波司登虽在业务上与加拿大鹅高度重合，也有高端化和全球化的追求，但此前已有相关布局，包括在 2021 年以合资公司形式拿下了高奢滑雪品牌博格纳的大中华区运营权，以及在 2024 年战略投资了同样来自加拿大的羽绒服奢侈品牌 Moose Knuckles。这些布局仍处在试水和起步阶段，波司登不太可能在没有成功经验之前就贸然接手加拿大鹅。况且，Moose Knuckles 与加拿大鹅定位也高度相似。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作为购后管理和多品牌运营的老手，安踏集团的并购逻辑较为清晰。安踏集团董事局主席丁世忠在近日发布的致股东信中明确提到，公司在并购方面聚焦两类机会：一是收购具有强品牌价值和基因的品牌，通过战略重塑实现价值跃升；二是投资高潜力的新兴品牌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;换言之，安踏集团更关注的是那些有充分改造或培育空间的品牌。而现如今加拿大鹅在市场上的存在感并不弱，定价稳定在奢侈品区间，也已形成一定规模，安踏集团能发挥的空间有限。此外，加拿大鹅本身也缺乏强运动和体育基因，不太符合安踏集团聚焦主业的战略。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除波司登和安踏集团外，能「吃」得下加拿大鹅的中国服装集团寥寥无几。且如今奢侈品市场整体逆风，即便财力足够的企业也必然会谨慎行事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前更大的可能性还是流向了财务投资者，尚未公开回应的博裕资本和安宏资本或许仍对加拿大鹅抱有兴趣。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;博裕资本主要聚焦中国市场的私募股权投资，今年其备受关注的一笔投资是收购北京 SKP 的 42% 至 45% 股权，这是博裕资本过往投资案例中最接近奢侈品行业的一起。博裕资本此前在消费零售领域的投资案例还包括蜜雪冰城、华润饮料、完美日记等。虽然缺乏直接投资奢侈品牌的经验，但其优势是在中国消费市场有广泛的资源积累。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;相较之下，美国老牌私募基金安宏资本对高端时尚及美妆品牌有更多投资经验，尤其青睐正处在快速增长阶段的品牌。其近几年在该领域的投资案例包括澳洲奢侈品女装品牌 ZIMMERMANN，高端香水品牌玛丽之香（Parfums&amp;nbsp;de&amp;nbsp;Marly）和因提诺私人香氛（INITIO&amp;nbsp;Parfums Privés）所属集团，以及资生堂旗下高端美妆品牌 Laura Mercier 等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13280814.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13280814.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:37:11 GMT</pubDate>
      <author>朱咏玲</author>
    </item>
    <item>
      <title>地方新闻精选 | 开封大相国寺否认「僧人受伤被赶出寺庙」 东北虎「完达山一号」再次现身</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：图虫创意" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175645666894202400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？湖北云梦县通报河渠污染：自净能力受限加上生活污水所致；水土保持监管履职不到位，陕西省榆林市清涧县被水利部约谈；南京和镇江散布 29 处南朝陵墓石刻，两地协同立法保护。今天有哪些地方新闻值得关注？湖北云梦县通报河渠污染：自净能力受限加上生活污水所致；水土保持监管履职不到位，陕西省榆林市清涧县被水利部约谈；南京和镇江散布 29 处南朝陵墓石刻，两地协同立法保护。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【河南】&lt;/strong&gt;开封大相国寺否认「僧人受伤被赶出寺庙」：恶意编造&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日中午，据「开封大相国寺」微信公众号消息，河南省开封市大相国寺发布声明称，近日，部分网络平台流传「相国寺僧人受伤被赶出寺庙无人照料」等言论，引发关注。「经我寺严格核查，此人非我寺常住僧人，与开封大相国寺无关联。其所述内容纯属无中生有、恶意编造。这种假冒身份、误导公众认知、编造和传播虚假信息的行为，不仅伤害了广大信众的感情，也扰乱了社会秩序以及佛教场所的和谐稳定，对我寺声誉造成严重影响，已第一时间向属地公安机关报案。」声明称。大相国寺表示，感恩大众长期以来对大相国寺的护持与信任，请广大网友切勿轻信此类谣言，不信谣，不传谣，不造谣，共同维护良好的网络环境。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【湖北】&lt;/strong&gt;云梦县通报河渠污染：自净能力受限加上生活污水所致&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;针对网民反映「云梦县西大渠水污染问题」，湖北省孝感市云梦县联合工作组 8 月 29 日通报称，西大渠水功能区划为Ⅴ类水体。水渠来水主要是新云渠、南门渠上游来水、19 个雨水排口及 2 个污水处理厂尾水来水。经省市环保专家现场调查核实，2 个污水处理厂在线监测设备运转、数据正常，水达标排放。已排除工业企业污水直排西大渠。8 月 27 日、28 日连续两天现场分段取样 18 个点位、32 个样品，检测结果表明，西大渠中上游水质未达到Ⅴ类标准，属不达标水体；下游水质为Ⅴ类，可用于农业灌溉。中上游水质不达标主因是受持续干旱影响，上游无来水、水体自净能力受限，加上部分县城生活污水混入所致。目前，云梦县已启动清漂清杂、新增水处理设施、修复损坏泵站等应急措施。下一步，将结合已开展的城市下水管网全面勘探结果，对管网破损、堵塞淤塞等问题进行修复清理，并制定系统整治方案开展水环境综合整治。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【黑龙江】&lt;/strong&gt;野生东北虎「完达山一号」再次现身，健康状况良好&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻引自黑龙江省生态环境厅消息，我国首次成功救护并放归野生的东北虎「完达山一号」有了新消息，本月现身东北虎豹国家公园东宁片区，目前健康状况良好。据介绍，8 月 14 日东北虎豹国家公园东宁片区远红外相机记录到野生东北虎「完达山一号」活动画面，「完达山一号」在此区域持续稳定活动，目前「完达山一号」健康状况良好，非常适应野外的生存环境。据了解，「完达山一号」是一头雄性东北虎，2021 年 4 月 23 日，误入黑龙江省密山市的村落，经过现场救护和精心照料，2021 年 5 月 18 日成功放归大自然。因为是在完达山麓被发现的，所以命名为「完达山一号」。自放归之日起，「完达山一号」在野外生活范围非常广泛，其活动范围跨越了黑龙江、吉林两省甚至俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175645666894202400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【安徽】&lt;/strong&gt;六安一废旧物资利用公司废水直排入河，被罚款 9.9 万元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，安徽省六安市生态环境局 8 月 28 日公布的一份行政处罚决定书显示，当地一家废旧物资利用公司将生产线循环废水经管道排入河道，被罚 9.9 万元。涉事公司霍山县从友废旧物资利用有限公司位于六安市霍山县但家庙镇大河厂村杨家台组。根据 12345 市长热线反映的该公司污水排入河道的问题,霍山县生态环境分局执法人员于 2025 年 3 月 24 日、4 月 7 日对该公司进行现场检查,经调查发现该公司清洗生产线循环废水经管道排入河道。该公司的上述行为违反了《中华人民共和国水污染防治法》第三十九条：「禁止利用渗井、渗坑、裂隙、溶洞，私设暗管，篡改、伪造监测数据，或者不正常运行水污染防治设施等逃避监管的方式排放水污染物」的规定。六安市生态环境局决定对其处罚 9.9 万元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【陕西】&lt;/strong&gt;水土保持监管履职不到位，榆林市清涧县被水利部约谈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「中国水利」微信公众号消息，第三轮第四批中央生态环境保护督察通报「榆林市清涧县鸿鑫建材有限公司未按要求建设 1140 米护坡排水渠，坡面和部分开采平台上未按要求种植树木，擅自在厂区外倾倒弃土，未进行拦挡和苫盖，场区水土流失严重，在李家川河道内倾倒大量弃土，督察进驻后发现，该企业在河道内又倾倒弃土近 2 万立方米」。经查实，该项目在 2019 年就存在「未批先建」问题，后又出现「未批先变」「未批先弃」等问题。根据有关规定，近日水利部有关司局约谈清涧县人民政府和清涧县水利局，强调要深刻汲取教训、引以为戒、举一反三，严格水土保持方案审查审批，依法加强全链条全过程监管，着力提高监管能力和水平，严格查处违法违规行为，全面落实人为水土流失防治和生态保护政治责任。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【上海】&lt;/strong&gt;启用「电子警察」抓拍电动自行车超速，已有人被罚款&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，在上海，电动自行车超速行驶，也会被「电子警察」抓拍了。记者从上海市公安局交管总队获悉，为保障道路通行安全，上海公安交管部门已在全市多处事故和超速违法行为高发的路段试点开展「区间测速」，加大对电动自行车超速违法行为的治理，后续将根据试点情况逐步推广。社交平台上，已有网友发布了收到的手机短信及「随申办」App 上的罚单，罚单显示罚款 50 元。根据被「电子警察」抓拍画面显示，非机动车驾驶人在区间距离的时速都超过了 50km。目前，上海已在重点区域启用「电子警察」抓拍，超速、闯红灯、逆行、不在非机动车道内行驶等行为都将面临处罚。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【湖南】教育厅：&lt;/strong&gt;到 2027 年预计调整优化 50% 左右学科专业布点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，在教育部 8 月 28 日召开的「教育大会一年间·教改进行时」首场新闻发布活动上，湖南省教育厅副厅长兰勇在介绍湖南省推进学科专业设置调整优化机制改革情况。其中提到，建立预警退出机制，实施学科专业限制、停招、撤销计划，建立学科专业「预警清单」制度，实现学科专业体系「动态新陈代谢」。对布点过多、市场需求饱和的学科专业，湖南采取限制、停招或撤销等方式予以调整。据介绍，2025 年，湖南省管普通本科高校（不含独立学院）专业点拟停招撤销 349 个、新增 86 个，调整优化比例达 20.6%，高职专业点拟停招撤销 157 个、新增 347 个，调整优化比例达 37.6%，均超过教育部等五部门明确的「到 2025 年专业设置调整比例 20%」要求。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【江苏】&lt;/strong&gt;南京和镇江散布 29 处南朝陵墓石刻，两地协同立法保护&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，江苏省南京、镇江两地散布着 29 处南朝帝王、贵族陵墓的神道石刻，是研究六朝制度的「活化石」，由于分属不同行政区域管理，存在保护标准不统一、执法力度有差异等问题。8 月 28 日，南京市十七届人大常委会第十九次会议召开，听取了市政府关于提请审议《南京市南朝陵墓石刻保护条例（草案）》议案的说明。此前在 8 月 25 日，镇江市九届人大常委会第二十五次会议已审议了《镇江市南朝陵墓石刻保护条例（草案）》。两市相继审议《南朝陵墓石刻保护条例（草案）》，标志着南京都市圈首个文物保护地方协同立法项目进入实质性推进阶段。南京市草案拟提出，「南京市人民政府应与镇江市人民政府加强在南朝陵墓石刻保护协同、资源整合、价值挖掘、制度衔接、工作协作等的沟通与合作，尤其要共同推动南朝陵墓石刻申报世界文化遗产等工作」，以形成跨区域保护合力。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13279884.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13279884.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>直通部委｜发改委将为家庭提供更多普惠托育服务，国家海洋局强调前瞻布局海洋未来产业</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 23 日，厦金大桥（厦门段）施工现场。图片来源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175645803161797500_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新闻值得关注？国家发改委表示，为家庭提供更多普惠托育服务；国家数据局表示，持续打造便捷高效、自主安全、世界领先的国家级数据基础设施。今天有哪些部委新闻值得关注？国家发改委表示，为家庭提供更多普惠托育服务；国家数据局表示，持续打造便捷高效、自主安全、世界领先的国家级数据基础设施。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;国家发改委：为家庭提供更多普惠托育服务&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家发展改革委周五召开 8 月份新闻发布会，新闻发言人李超表示，发改委近期会同衞生健康委联合印发了《关于以城市为单元整体推进普惠托育服务发展的通知》，将在「十五五」时期，推动各地方以城市为单元编制普惠托育服务发展实施方案，合理规划到 2030 年的普惠托育服务设施总量和分布，并加大中央预算内投资的支持引导力度，为养育孩子的家庭提供更多价格可负担、质量有保障、运行可持续的普惠托育服务，切实减轻家庭育幼负担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;国家发改委：未来 1-2 年是人工智能落地的关键窗口期&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家发展改革委创新驱动发展中心主任霍福鹏周五在新闻发布会上表示，到 2027 年，要率先实现人工智能与 6 大重点领域广泛深度融合，新一代智能终端、智能体等应用普及率超 70%，智能经济核心产业规模快速增长，人工智能在公共治理中的作用明显增强，人工智能开放合作体系不断完善。这一阶段强调要在重点领域实现突破性应用，未来 1-2 年就是人工智能落地的关键窗口期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;财政部：前 7 个月国有企业利润同比下降 3.3%&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财政部网站周五公布 2025 年 1-7 月全国国有及国有控股企业经济运行情况。数据显示，1-7 月，全国国有及国有控股企业营业总收入与上年持平，上半年为同比下降 0.2%；利润总额同比下降 3.3%，降幅较上半年小幅扩大 0.2 个百分点。除了营业收入和利润总额数据，财政部当天发布数据显示，1-7 月，国有企业应交税费 34694.6 亿元，同比下降 0.4%。7 月末，国有企业资产负债率 65.1%，同比上升 0.3 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175645803161797500.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;国家数据局：持续打造便捷高效、自主安全、世界领先的国家级数据基础设施&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家数据局周四在贵阳市成功举办 2025 中国国际大数据产业博览会「数据基础设施主题交流活动」。国家数据局局长刘烈宏指出，国家数据基础设施正在逐步形成以释放数据价值为目标，以网络为支撑，以算力为底座，以数据流通利用设施建设为重点的新型基础设施体系。面向「十五五」，国家数据局将进一步聚焦高质量的标准构建、大规模的设施部署、市场化的生态运营，持续打造便捷高效、自主安全、世界领先的国家级数据基础设施，有效支撑数字经济发展、科技创新和全国统一大市场建设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;国家海洋局：前瞻性布局深海产业、海洋数字产业等海洋未来产业&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家海洋局局长孙书贤周五在学习时报发表《走出一条具有中国特色的向海图强之路》文章。其中提到，做强做优做大海洋产业。支持海洋传统产业转型升级，持续推进海洋油气勘探开发增储上产，积极拓展深远海养殖，发展现代化远洋捕捞，推动船舶与海洋工程装备制造业高质量发展。以规模化为主攻方向培育壮大海洋能、海洋药物和生物制品、海水淡化等海洋战略性新兴产业，推动海上风电规范有序建设。打造海洋特色文化和旅游目的地，推动海运业高质量发展，提升海洋金融服务水平，推动海洋产业与数字经济深度融合。前瞻性布局深海产业、海洋数字产业等海洋未来产业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;外交部回应美在日本部署中导系统&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻报道，在外交部周五例行记者会上，有记者提问，据报道，美军计划 9 月在日本举行联合演习期间，向日本境内部署「堤丰」中程导弹系统，并开展相关科目训练。对此，发言人郭嘉昆表示，我们注意到有关报道，中方已多次就相关问题表明严重关切，中方一贯坚决反对美国在亚洲国家部署「堤丰」中导系统，在日部署中导系统将进一步损害其他国家正当安全利益，对地区战略安全构成实质性威胁。美方、日方应切实尊重他国安全关切，不得引入「堤丰」中导系统，以实际行动为地区和平稳定发挥正面作用。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13280213.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13280213.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>「反内卷」对工业企业利润率的影响初步显现｜宏观晚 6 点</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="「反内卷」对工业企业利润率的影响初步显现｜宏观晚 6 点" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175645750145509700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;国家发改委将多举措支持人工智能发展，前 7 个月国有企业利润同比下降 3.3%……以下是界面新闻整理的 8 月 29 日宏观要闻、机构观点和财经数据。国家发改委将多举措支持人工智能发展，前 7 个月国有企业利润同比下降 3.3%……以下是界面新闻整理的 8 月 29 日宏观要闻、机构观点和财经数据。&lt;/p&gt;    &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏观要闻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;国家发改委将多举措支持人工智能发展&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家发展改革委创新和高技术发展司副司长张铠麟在周五的新闻发布会上表示，推动「人工智能+」行动是一项系统性工作，国家发改委将继续发挥好统筹协调作用，会同有关部门和地方坚持硬投资和软建设齐发力。在抓好重大项目方面，将发挥好政府投资引导带动作用，用好「两重」「两新」政策、中央预算内投资、地方政府专项债券等，支持人工智能发展，将发放算力券等推动降低创新主体研发使用成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;前 7 个月国有企业利润同比下降 3.3%&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财政部网站周五公布 2025 年 1-7 月全国国有及国有控股企业经济运行情况。数据显示，1-7 月，全国国有及国有控股企业营业总收入与上年持平，上半年为同比下降 0.2%；利润总额同比下降 3.3%，降幅较上半年小幅扩大 0.2 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;国家发改委将促进文旅等服务消费&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13280031.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13280031.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>佩通坦被泰国宪法法院解职，他信家族又一位总理下台</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 21 日，泰国暂停职务的总理佩通坦。图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175645973476836400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前符合条件的新总理候选人共有 5 人。目前符合条件的新总理候选人共有 5 人。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据新华社消息，当地时间 8 月 29 日，泰国宪法法院裁定，被暂停总理职务的佩通坦在与柬埔寨参议院主席洪森通话事件中的有关做法违反宪法相关规定，即日起解除其总理职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩通坦本人没有出庭，而是前往总理府等待裁决结果。裁决结果公布后，佩通坦召开记者发布会，表示接受裁决结果。现年 39 岁的佩通坦于 2024 年 8 月才出任泰国总理，执政仅 1 年，是泰国最年轻的总理。她也是 17 年内第 5 位被泰国宪法法院解除职务的总理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩通坦的父亲、泰国前总理他信此前因军方政变下台，佩通坦的姑姑、前总理英拉以及佩通坦的姑父、另一位前总理颂猜都曾被泰国宪法法院罢免总理之职。8 月 22 日，泰国刑事法庭驳回了针对他信涉嫌冒犯君主罪案的指控。如果被判罪名成立，他信最高将面临 15 年监禁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰国宪法法院对佩通坦的审判源于国会上议院议员 6 月底提交的弹劾请愿，请愿指责佩通坦与柬埔寨前总理、现任参议院主席洪森的通话内容涉嫌违宪及违反道德规范。宪法法院于 7 月 1 日受理对佩通坦的弹劾请愿并暂停其总理一职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰国和柬埔寨的边境冲突成为佩通坦下台的导火索。5 月 28 日，泰国和柬埔寨士兵在边境领土争议地区发生短暂交火，造成 1 名柬埔寨士兵丧生。此事引发了泰国和柬埔寨的一系列交锋，当时佩通坦与洪森通话寻求缓解两国紧张局势。流出的通话录音显示，佩通坦在通话中称洪森为「叔叔」，请求洪森协助缓解两国紧张关系，并称不要理睬泰国陆军第二军区司令的言行，后者站在泰国和柬埔寨政府的「对立面」。洪森随后承认是自己对通话进行了录音，还召开近 4 小时超长发布会，指控佩通坦及其家族，与他信家族公开决裂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩通坦在通话中的示弱以及对军方的批评引发了泰国国内不满，泰国一度出现要求佩通坦下台的抗议游行。此事也进一步激化了泰国与柬埔寨的矛盾。佩通坦被停职后不久，泰国与柬埔寨于 7 月 24 日爆发边境冲突，冲突持续到 28 日。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175645973476836400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今佩通坦被解职后，泰国副总理兼内政部长普坦将担任看守总理，直到泰国下议院选出新总理。佩通坦被停职时，普坦一直代行总理职权。由于佩通坦所属的为泰党目前在民调中支持率骤降、远低于在野党人民党，普坦宣布解散下议院、提前大选的可能性很低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前符合条件的新总理候选人共有 5 人：前司法部长、为泰党曾经的总理候选人现年 77 岁的猜卡森；自豪泰党党首阿努廷；亲军方的前总理、来自泰国人团结建国党的巴育；同样来自泰国人团结建国党的副总理兼能源部长披拉攀；民主党的朱林。自豪泰党曾经是泰国执政联盟的第二大党，该党已在佩通坦的通话录音曝光后宣布退出执政联盟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰国分析人士指出，由于为泰党影响力减弱、执政联盟党派林立，选出新总理涉及各政党之间的博弈谈判，将耗费相当长一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13280576.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13280576.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:41:52 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>国际金价回调至 3400 美元附近，华尔街认为向上突破概率在增加</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面新闻" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/17564570674045600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在美联储降息、美联储独立性受威胁引发避险需求、央行购金等多重因素支持下，黄金后市表现仍值得期待。在美联储降息、美联储独立性受威胁引发避险需求、央行购金等多重因素支持下，黄金后市表现仍值得期待。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;8 月 29 日，亚洲市场交易时段，伦敦金现货从上日触及的近五周高点 3423 美元回落，但仍处于 3400 美元上方。多家华尔街机构看好黄金的后市表现，认为短期金价向上突破的概率在不断增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五金价回调主要是受到投资者获利了结、以及隔夜美国官方上修二季度 GDP 增速的影响。8 月 22 日至 28 日，伦敦金现货最大涨幅超过 2.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国经济分析局周四发布数据称，今年第二季度 GDP 环比折年增长 3.3%，较初值 3% 上修了 0.3 个百分点。美国经济韧性一定程度上限制了金价上行空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，分析师认为，在美联储降息、美联储独立性受威胁引发避险需求、央行购金等多重因素支持下，黄金后市表现仍值得期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国银行认为黄金的涨势将延续，并维持 2026 年上半年金价将升至 4000 美元/盎司的观点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根大通预计，今年年底前金价将向 3675 美元/盎司的目标迈进，明年初可能达到 4000 美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/17564570674045600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RJO Futures 资深市场策略师 Daniel Pavilonis 预测，到今年年底前，金价可能涨至 3700 美元/盎司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联储降息可能是短期内对金价最大的利好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周美联储主席杰罗姆·鲍威尔在杰克逊霍尔年会上称，就业市场面临的下行风险在上升，这种风险平衡的转变可能意味着需要降息。鲍威尔的言论大幅提升了投资者对美联储 9 月重启降息的预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联储理事克里斯托弗·沃勒周四又为降息预期添了「一把火」。当地时间周四，他在为迈阿密经济俱乐部活动准备的讲话中表示，他支持 9 月政策会议降息 25 个基点，并预计未来 3-6 个月还会进一步降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在核心通胀率接近 2%、基于市场的长期通胀预期牢固锚定、并且劳动力市场走弱风险上升的情况下，恰当的风险管理意味着联邦公开市场委员会（FOMC）现在就应当下调政策利率。」沃勒说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃勒是特朗普政府正在考虑的接替鲍威尔担任美联储主席的候选人之一。2025 年迄今为止，美联储一直维持利率不变，主要是因为担心特朗普的关税政策可能会加剧通胀压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至北京时间周五 15:40 分，芝加哥商品交易所 FedWatch 工具显示，美联储在 9 月会议上降息 25 个基点的概率超过 85%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析人士指出，低利率环境不仅降低了持有无息黄金的机会成本，还往往伴随着美元走弱，这对金价形成双重利好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前投资者正密切关注北京时间今晚公布的 7 月美国个人消费支出（PCE）物价指数，该数据或成为美联储政策走向的关键。市场普遍预计 7 月核心 PCE 同比涨幅基本稳定，6 月为同比上涨 2.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;富达国际多元资产投资组合经理伊恩·萨姆森认为，近期美国经济出现滞胀的可能性很大，投资者没有理由减持黄金仓位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「未来几个月美国将出现‘经济放缓甚至滞胀的环境’。」萨姆森说，美联储将在通胀仍处于 3% 左右的情况下开始降息，但关税可能继续推高价格，关税冲击和劳动力供给放缓也会导致疲弱的增长环境。此外，美国预算赤字的庞大规模引发了对美元贬值的担忧，这进一步强化了黄金的长期逻辑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个驱动黄金上涨的因素是，美联储独立性受威胁引发避险需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普当地时间周一在社交媒体高调宣布，解除美联储理事丽莎·库克（Lisa Cook）的职务「立即生效」。金价随即调头上涨。如果特朗普成功罢免库克，将创下美国历史先例——此前从未有在任美联储理事被总统解职。库克稍后回应称，特朗普没有解雇她的法律权力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独立金属交易员 Tai Wong 指出：「特朗普的压力引发了人们对 FOMC 可能更快降息、并在更长时间内维持低利率的担忧，这对金价有利。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普自年初再次上台以来不断施压美联储降息以配合其宽松的财政政策，并多次威胁要解雇美联储主席杰罗姆·鲍威尔。上个月他还表示，美联储基准利率应比目前 4.25%-4.50% 的区间低 3 个百分点，这样每年可节省 1 万亿美元的利息成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，在全球资金流动上，ETF 持续增持及各国央行多元化配置美元资产以外的储备，进一步形成了对黄金的长期支撑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「各国外汇储备管理者仍在买入黄金，全球黄金 ETF 持仓继续增加。」萨姆森说，「包括中国、印度和土耳其在内的多个国家正在结构性地增加黄金持有量，以分散对美元的依赖。黄金长期以来都是价值储藏和风险分散化工具，不涉及纸币储备的信用风险。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;创元期货宏观金融组研究员何燚认为，长期来看，在全球多极化发展下，黄金作为避险资产的首选、资产配置的需求将持续存在。美债扩张趋势难改，巨额美债的付息压力破坏美元信用，对长期金价形成支撑，未来金价中枢将进一步抬高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新湖期货宏观金融组分析师黄婷莉表示，整体来看，短期利多因素主导，建议逢低配置，中长期看多不变。除了上面提到的利好因素，黄婷莉表示，黄金下游的珠宝消费马上进入旺季，这将支撑黄金需求。同时经过四个月横盘震荡调整，下游或已经适应高金价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界黄金协会发布的报告显示，2025 年第二季度，中国投资者在全球黄金市场中表现突出，金条与金币需求同比增长 44%，达到 115 吨，创下自 2013 年以来的最高二季度需求纪录。这一增长推动了中国上半年零售黄金投资需求升至 239 吨，同比增长 26%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13279994.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13279994.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:24:11 GMT</pubDate>
      <author>张一诺</author>
    </item>
    <item>
      <title>9 月全球市场最大的风险或来自日本：加息的「靴子」会不会落下？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 7 月 18 日，日本东京，一家米店店主（右二）正在招待顾客。日本官方数据显示，今年 6 月日本大米价格同比上涨 99.2%。图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175645827326245000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;日本央行面临两难困境：一方面，出口正经历四年多来的最大衰退，这对于以「贸易立国」的日本经济来说无疑是一重大打击；另一方面，国内通胀及其预期迟迟得不到缓解，需要加息应对。日本央行面临两难困境：一方面，出口正经历四年多来的最大衰退，这对于以「贸易立国」的日本经济来说无疑是一重大打击；另一方面，国内通胀及其预期迟迟得不到缓解，需要加息应对。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;上周美联储主席杰罗姆·鲍威尔在杰克逊霍尔年会上释放鸽派信号后，多数机构预计美联储将在 9 月重启降息。分析人士指出，作为影响全球流动性最重要的两个影响因素，美联储已暂时「认怂」，接下来要关注日本央行加息，这将是未来几周市场面临的最大风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 28 日，日本央行政策委员会委员中川顺子在山口县的一场公开演讲中称，与 4 月相比，日本目前的经济环境更有利于加息。如果经济和通胀表现符合预期，日本央行将继续加息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果经济和通胀的展望实现，日本央行将继续提高政策利率，并相应调整货币宽松的程度。」中川顺子在演讲中说。日本央行政策委员会将于 9 月 18 日至 19 日召开议息会议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这番言论似乎暗示日本央行可能在 9 月加息，但分析人士认为，日本央行加息前景仍不明确。他们指出，当前日本央行面临两难困境：一方面，受美国关税政策冲击，日本出口正经历四年多来的最大衰退，这对于以「贸易立国」的日本经济来说无疑是一重大打击；另一方面，日本国内通胀及其预期迟迟得不到缓解，需要加息应对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月，日本央行宣布将政策利率从 0.25% 上调至 0.5%，创 17 年新高。此次加息是去年 3 月日本央行退出负利率政策以来的第三次加息，同时，25 个基点的加息幅度创下 2007 年 2 月以来的最大纪录。就在外界认为日本央行将继续加息应对高企的通胀之际，美国的关税政策打乱了日本央行的步伐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 2 日，美国总统唐纳德·特朗普公布了面向所有贸易伙伴的「对等关税」，基准税率为 10%，一些重点贸易伙伴如东南亚国家、日韩等则面临更高的税率。虽然一周后特朗普宣布高额「对等关税」推迟 90 天执行，但依然沉重打击了日本出口。日本政府最新数据显示，7 月出口金额同比下降 2.6%，连续三个月下跌，且创 2021 年 3 月以来的最大降幅。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175645827326245000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月下旬， 美国与日本达成贸易协议，美方对日本商品征收 15% 的关税，低于先前拟定的 25%，并计划将对日本汽车征收的关税税率从 27.5% 降至 15%。作为「回报」，日本将对美国投资 5500 亿美元，并进一步开放汽车、农产品等市场。协议何时生效仍是未知数，美国商务部长霍华德·卢特尼克上周透露，与日本和韩国的贸易协议正式文本「尚需数周才能最终确定」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汽车及其零部件占据了日本对美国出口额的近三分之一。7 月，日本对美国的出口额同比下降 10.1%，其中汽车与零部件的出口额分别下滑 28.4% 和 17.4%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东京日精基础研究所经济研究部门主管斋藤太郎指出，汽车关税的具体降低时间表至今仍不明确，若能如市场普遍预期，在 9 月某个时候实施降税，将带来一定程度的缓解，否则，负面冲击可能会进一步加剧。他还表示，即便全面关税从 4 月的水平下调，也还是比今年年初的水平高出逾 10%，因此其影响将不可避免地持续蔓延。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中川顺子周四在演讲中也表示，虽然与美国关税相关的不确定性略有减弱，但美关税政策及其对日本经济的影响仍处于高度不确定的状态。分析人士指出，她如此说，可能就是为了避免市场过度期待 9 月加息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，日本国内通胀「高烧不退」。7 月，核心 CPI（仅剔除生鲜食品）同比上涨 3.1%，连续 8 个月达到或超过 3%，显著高于日本央行 2% 的政策目标。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175645414922187400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;注： 日本总务省发布的「核心 CPI」主要剔除生鲜食品（如蔬菜、水果、肉类等），但保留能源类商品（如汽油、电费等）。&lt;br&gt;
数据来源：Wind&amp;nbsp; &amp;nbsp;制图：界面新闻&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;民生证券分析师陶川在分析日本通胀高企的原因时表示，劳动力短缺导致工资持续上涨，是日本通胀的重要基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「长期以来，人口结构变化、生育率低迷及雇佣制度弊端导致日本劳动力市场持续紧张，近年来日本有效求人倍率（职位空缺/求职者）整体维持在 2000 年以来的高位。火热的就业市场使得劳动者议价能力明显上升，与薪资上涨形成正反馈。」陶川在研报中说，「薪资增长同时推升居民消费和企业成本，推动核心通胀大幅上行，形成稳固的‘薪资-通胀’螺旋。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本「春斗」工资增速已连续三年保持高增，2025 年涨幅达 5.25%，创 34 年新高，且上涨趋势正从大企业向中小企业扩散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，在美日利差高企、日本加息节奏偏缓的背景下，日元未出现趋势性升值，这也导致了日本国内面临的输入性通胀压力难以彻底解决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「此外，7 月日本参议院选举中执政联盟失利，为财政刺激埋下伏笔，进一步点燃市场通胀预期。」陶川说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政策主张上，立宪民主党、国民民主党等主要在野党提出全面削减消费税、扩大福利支出等措施，引发市场对日本财政赤字扩大及债务风险上升的担忧。尽管当前执政的自由民主党对进一步财政刺激保持谨慎，但市场已形成「政局不稳→财政扩张」的条件反射，推动通胀预期发酵，日债收益率居高不下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;u&gt;日本各个政党关于缓解通胀的措施对比&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250829/175645405587056700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;资料来源：民生证券研究院&amp;nbsp; 制图：界面新闻&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;8 月 21 日，路透调查显示，92% 的受访经济学家认为，日本央行将在 9 月底前将基准利率维持在 0.50% 不变。参与调查的 31 位分析师中有 21 位表示，担心日本上院选举后的财政扩张压力。63% 的受访经济学家认为日本央行年底前将基准利率上调至至少 0.75%，7 月调查时为 54%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上半年，日本央行行长植田和男对加息持谨慎态度，因为其倾向于关注所谓的「潜在通胀」，侧重于国内需求和工资指标，而非实际物价变动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上半年日本央行保持谨慎的重要考量之一，还有对关税不确定性的担忧。4 月以来对等关税及行业（汽车、钢铝等）关税逐步生效，日本出口企业利润承压，降价促销现象凸显，经济下行风险加大；国内居民实际工资的下降，日央行需审慎评估关税对经济增长的长期影响，避免过早加息加剧企业和居民负担。 」陶川在研报中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了通胀粘性外，日本近期经济活动稳定也进一步加剧了加息预期，导致日本 10 年期国债收益率本周初升至 17 年来的新高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本政府数据显示，二季度实际 GDP 年化环比增速超预期上行至 1%，市场预期为 0.4%，前值也从-0.2% 上修至 0.6%，国内需求展现出超预期的韧性。6 月份名义工资较上年同期增长 2.5%，连续 42 个月增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陶川表示，杰克逊霍尔会议上鲍威尔的表态为日本央行创造了不错的加息「窗口」。在美国通胀反弹、美联储还能暂时放「鸽」的情况下，日本央行加息的效果可能会更好，有助于美日国债利差收窄和促使日元升值，而这个时间窗口可能就在 9 月和 10 月。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13279531.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13279531.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 09:05:12 GMT</pubDate>
      <author>张一诺</author>
    </item>
    <item>
      <title>泰国遭停职总理佩通坦被宪法法院裁决违宪，即日解职</title>
      <description>&lt;p&gt;当地时间 8 月 29 日，泰国宪法法院裁决泰国被停职总理佩通坦·钦那瓦违反宪法相关规定，即日起解除其总理职务。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13279950.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13279950.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:47:03 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>中共中央政治局召开会议，中共中央总书记习近平主持会议</title>
      <description>&lt;p&gt;中共中央政治局 8 月 29 日召开会议，审议《中国共产党思想政治工作条例》，研究《中华人民共和国民族团结进步促进法（草案）》。中共中央总书记习近平主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，思想政治工作是党的优良传统、鲜明特色和突出政治优势，制定出台《中国共产党思想政治工作条例》，对于坚持和加强党对思想政治工作的全面领导，提高思想政治工作科学化制度化规范化水平，具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，要充分发挥思想政治工作的引领作用，坚持把用习近平新时代中国特色社会主义思想凝心铸魂放在首位，以理想信念教育为核心，紧密结合实际加强学习宣传教育，更好统一思想、凝聚共识、坚定信心、鼓舞斗志。要加强和改进新形势下思想政治工作，适应社会群体发展变化，增强工作针对性和实效性。要坚持和加强党对思想政治工作的全面领导，党委（党组）要加强组织领导，抓好贯彻落实。全体党员特别是领导干部要加强党性锻炼，以身作则开展思想政治工作，推动思想政治工作不断开创新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，制定《中华人民共和国民族团结进步促进法》，目的是通过国家立法的方式把党在民族工作中取得的重大理论和实践成果转化为国家意志，健全铸牢中华民族共同体意识制度机制，进一步增强中华民族凝聚力向心力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，要不断巩固各民族团结奋斗的共同思想政治基础，始终坚持党的全面领导，坚定不移走中国特色解决民族问题的正确道路。要坚持铸牢中华民族共同体意识，推进中华民族共同体建设，进一步促进各民族广泛交往交流交融、共同团结奋斗、共同繁荣发展。要做好法律案制定出台和贯彻实施工作，不断提高依法治理民族事务的能力和水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议还就进一步抓好安全生产和防范自然灾害各项工作提出要求。会议强调，要坚持以人民为中心的发展思想，始终把人民群众生命安全放在第一位，牢牢守住发展不能以牺牲安全为代价这条底线。要精准防范化解安全风险，全力开展抢险救援救灾，及时妥善安置受灾群众。各地区各部门要坚决落实安全生产责任，毫不松懈抓好安全生产和防范自然灾害各项工作，更好统筹高质量发展和高水平安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议还研究了其他事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;（新华社）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13279617.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13279617.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:09:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前 7 个月国有企业利润同比下降 3.3%，国资委密集部署向「新」发力</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2023 年 1 月 2 日，沈阳，青年大街车水马龙。图片来源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175645265283963300_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;国资委日前撰文称，指导推动中央企业紧盯培育新质生产力这个战略任务，在供给提档、转化提速、产业提质上全面发力。国资委日前撰文称，指导推动中央企业紧盯培育新质生产力这个战略任务，在供给提档、转化提速、产业提质上全面发力。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;8 月 29 日，财政部公布了 2025 年 1-7 月全国国有及国有控股企业经济运行情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据显示，1-7 月，全国国有及国有控股企业营业总收入与上年持平，上半年为同比下降 0.2%；利润总额同比下降 3.3%，降幅较上半年小幅扩大 0.2 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了营业收入和利润总额数据，财政部当天发布数据显示，1-7 月，国有企业应交税费 34694.6 亿元，同比下降 0.4%。7 月末，国有企业资产负债率 65.1%，同比上升 0.3 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前公布的 1-7 月工业企业利润同比下降 1.7%，其中，国有控股企业实现利润总额同比下降 7.5%，但降幅较上半年收窄 0.1 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最新公布的一系列数据突显出国有企业经济运行面临的下行压力仍然较大，而在全球经济不确定性明显加剧的情况下，国有企业也正在采取多项举措以应对经营压力。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175645265283963300.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国资委党委日前在《旗帜》发表署名文章《在培育壮大新质生产力上当好排头兵》。文章提到，指导推动中央企业紧盯培育新质生产力这个战略任务、紧迫任务，在供给提档、转化提速、产业提质、改革提效上全面发力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章还提到，要不断提高全要素生产率，努力开启增长的「第二曲线」，加快实现从要素大量投入的「汗水型增长」向科技创新驱动的「智慧型增长」转变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据国资委网站 7 月 27 日消息，国资委主任张玉卓在上海调研央企战略性新兴产业发展情况时特别提出，要坚持内涵式发展和高质量并购并重，以国家产业政策和市场为导向，选准选好重点投资领域，坚持投早、投小、投硬科技，当好长期资本、耐心资本、战略资本，引领新赛道新产业融合集群发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，张玉卓近期到中国石油、中国石化、中国海油调研时强调，要努力实现高质量的稳增长，科学把握宏观经济形势、市场变化趋势、产业发展态势，坚持苦练内功，抓好降本增效，扩大有效投资，实现有效益的投入、有利润的收入、有现金流的利润。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张玉卓同时提到，要更大力度推动深化改革，高质量完成国有企业改革深化提升行动任务，推动公司治理和市场化经营机制更加灵活高效，围绕发展新兴业务深化企业组织形态变革，大力完善人才发展体制机制，不断优化穿透式监管、精细化管理、集团化管控。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13279121.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13279121.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 07:32:28 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>苏州工业园区管委会主任吴宏接受审查调查，长期在园区任职</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175644792984669900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;管理委员会的主要职责包括统一管理土地征用、开发及基础设施、制定产业政策、推动招商引资、管理财政收支、税收、统筹固定资产投资等。管理委员会的主要职责包括统一管理土地征用、开发及基础设施、制定产业政策、推动招商引资、管理财政收支、税收、统筹固定资产投资等。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;界面新闻查询&lt;a href="https://www.ccdi.gov.cn/yaowenn/202508/t20250829_444026.html" target="_blank"&gt;中央纪委国家监委网站&lt;/a&gt;获悉，江苏省苏州工业园区党工委副书记、管委会主任吴宏涉嫌严重违纪违法，目前正接受江苏省纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;公开资料显示，今年 57 岁的吴宏是江苏吴江人，研究生学历，硕士学位&lt;span&gt;，中共党员&lt;/span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;吴宏长期在苏州工业园区任职，&lt;span&gt;先后&lt;/span&gt;任苏州工业园&lt;span&gt;区&lt;/span&gt;管委会国土房产管理局局长兼土地储备中心主任，苏州工业园区经济贸易发展局局长，&lt;span&gt;苏州工业园区&lt;/span&gt;管委会副主任、国资党委书记等职。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2023 年 9 月，&lt;span&gt;&lt;span&gt;吴宏任&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;苏州工业园区管委会主任。他在苏州工业园区的同事、园区党工委委员兼纪检监察工委书记叶新已于上月落马并接受调查。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;今年 7 月，江苏省委第三巡视组进驻苏州市，将在当地工作 3 个月左右。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自 2024 年 8 月商务局原党组书记、局长祝欢&lt;/span&gt;因&lt;span&gt;内定供应商、围标串标等问题&lt;/span&gt;&lt;span&gt;被降职处分以来，苏州工业园区已有各级别官员 6 人被查。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;苏州工业园区管理委员会负责园区及周边地区的行政管理职能，主要职责包括统一管理土地征用、开发及基础设施、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;制定产业政策、推动产业升级和招商引资、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;管理财政收支、税收、企业服务、统筹固定资产投资、工业投资等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175644792984669900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;截至发稿，吴宏在网络上的部分个人资料原始出处已无法查阅。他的最近一次公开活动是在 8 月 11 日会见三星电子医疗器械事业部长兼三星麦迪逊总裁柳圭泰一行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自 1994 年入驻苏州工业园&lt;span&gt;区&lt;/span&gt;以来，三星集团累计投资设立 11 个项目，涵盖制造、研发、金融保险、物流、团膳服务等领域。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;据澎湃新闻报道，三星总部正计划在园区拓展医疗业务，建设三星医疗器械研发、制造及销售基地，推动三星全线超声产品的苏州本地化生产。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据商务部公布的数据，截至 2024 年，全国经济技术开发区已经达到 232 个，遍布 31 个省（区、市），创造地区生产总值达 16.9 万亿元人民币。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;苏州工业园区位于苏州城东，1994 年 2 月经国务院批准设立，1994 年 5 月实施启动。当时的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;新加坡内阁资政&lt;/span&gt;&lt;span&gt;李光耀&lt;/span&gt;&lt;span&gt;积极呼应中方领导人讲话，推动中新合作在苏州共同建立工业园区。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年，苏州工业园区实现地区 GDP 4002.4 亿元，按不变价计算同比增长 7.0%；一般公共预算收入 415.3 亿元，同口径增长 1.0%；规上工业总产值 6909.2 亿元，增长 4.9%；固定资产投资 683.7 亿元，增长 15.3%；进出口总额 6914.3 亿元；服务业占 GDP 比重 53.0%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 1 月，商务部网站公布 2&lt;/span&gt;024 年国家级经济技术开发区综合发展水平考核评价结果，在 229 家国家级经济技术开发区中苏州工业园区综合排名第一，实现「九连冠」，被称为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250829/17564490811026600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，苏州工业园区是长三角地区&lt;/span&gt;&lt;span&gt;重要的总部经济和商务文化活动中心、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;虹桥国际开放枢纽&lt;/span&gt;&lt;span&gt;北向拓展带的重要一环&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年 11 月，到访中国的新加坡国务资政、李光耀之子李显龙表示，苏州工业园区已经发展成为现代化城镇，成为新中高质量合作的成功实践和金字招牌，同时也向世界展现了中国不断改革开放的姿态。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13278604.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13278604.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 07:07:15 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>春秋航空上半年盈利 11.69 亿，三大航仍未扭亏</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="春秋航空上半年盈利 11.69 亿，三大航仍未扭亏" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250829/175645033562269600_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;据目前各航司已披露的业绩预告和半年报，不出意外，春秋航空将再次成为内地最赚钱的航空公司。据目前各航司已披露的业绩预告和半年报，不出意外，春秋航空将再次成为内地最赚钱的航空公司。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;8 月 28 日，中国国航（601111.SH)、南方航空 (600029.SH)、春秋航空（601021.SH）分别发布了 2025 年半年度报告。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;春秋航空财报显示，2025 年上半年，公司实现营业收入 103.04 亿元，同比增长 4.35%；归母净利润 11.69 亿元，同比下降 14.11%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据目前各航司已披露的业绩预告和半年报，不出意外，春秋航空将再次成为&lt;/span&gt;内地最赚钱&lt;span&gt;的航空公司。春秋航空是中国首批民营航空公司之一，定位于低成本航空业务模式。&lt;/span&gt;截至 2025 年上半年末，公司在飞航线共 251 条，其中国内航线 192 条，国际航线 55 条，港澳台航线 4 条。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;报告显示，2025 年上半年，春秋航空完成运输总周转量 241295.8 万吨公里、旅客周转量 2652891.0 万人公，里、运输旅客 1521.9 万人次，同比分别上升 8.9%、8.5% 和 9.4%；客座率为 90.5%，同比下降 0.8 个百分点。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年上半年，公司总体可用座位公里同比增长 9.5%，其中国内、国际航线可用座位公里，同比分别增长 3.6%、41.0%，国际航线基本恢复至 2019 年同期水平，港澳台航线则同比减少 45.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国航披露的半年报显示，上半年&lt;span&gt;营业收入 807.57 亿元，同比增加 12.37 亿元，&lt;/span&gt;归属于上市公司股东的净亏损 18.06 亿元，相比上年同期 27.82 亿元的亏损，同比减亏 9.77 亿元。&lt;span&gt;报告期内，累计投入 1775.76 亿座公里，同比增长 3.37%；运输旅客 7711.4 万人次，同比增长 2.87%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250829/175645033562269600.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;报告中表示，国航依托超大规模的内需市场，国内航空市场预期将实现平稳增长，公司传统优势国际市场尤其是北美市场后续发展存在不确定性。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国航旗下的并表公司中，除了国泰，Ameco 和山航集团盈利，其他都是亏损的，亏损最多是深航。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;南方航空发布 2025 年半年度报告显示，上半年营业收入 862.91 亿元，同比增长 1.77%；净亏损 15.33 亿元，同比亏损增加。南航旗下航司中，南航物流贡献了&lt;/span&gt;最大的正向利润&lt;span&gt;，其次是&lt;/span&gt;厦航，&lt;span&gt;亏损最多的是&lt;/span&gt;川航&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;东航还没有发布正式半年报，据 7 月 14 日发布的业绩预告，公司预计 2025 年上半年归属于上市公司股东的净利润为-12 亿元至-16 亿元。上年同期归属于上市公司股东的净利润为-27.68 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;三大航虽在国内民航客运市场持续稳健发展的带动下，经营效益有所改善，但仍面临诸多挑战。国际航线市场的恢复进度是限制因素之一。原本用于执飞欧美等国际航线的大量宽体机运力转投国内，造成国内民航市场运力过剩，票价水平受到压制。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;航班管家数据显示，2025 年上半年中国民航旅客运输量约为 3.7 亿人次，同比增长 5.9%，&lt;/span&gt;面临「旺丁不旺财」的局面，航空公司也在不断拓展市场，从优化地面流程到推出个性化增值服务举措不断。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13278806.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13278806.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 07:05:58 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊核协议 10 月将失效，英法德启动制裁倒计时机制施压伊朗</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 7 月 12 日，伊朗德黑兰，伊朗外交部长阿巴斯·阿拉格齐。图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175645032267624900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;俄罗斯已向安理会提交决议草案，提议将 2231 号决议延长 6 个月。俄罗斯已向安理会提交决议草案，提议将 2231 号决议延长 6 个月。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据新华社消息，当地时间 8 月 28 日，英国、法国和德国外交部长就伊朗核问题发表联合声明，宣布三国当天通知联合国安理会，启动「快速恢复制裁」机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果安理会未能在 30 天内就延长对伊制裁豁免期限通过决议，相关制裁将恢复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015 年 7 月，伊朗与安理会五个常任理事国——美国、中国、俄罗斯、英国、法国，外加德国和欧盟达成伊核问题协议，以限制伊朗的核活动换取解除国际社会对伊朗的制裁。联合国安理会随后通过第 2231 号决议，对协议加以核可，协议于 2016 年正式生效。据联合国官网介绍，第 2231 号决议以及伊核问题协议将于今年 10 月 18 日失效。「快速恢复制裁」机制是 2231 号决议中一部分，目前也没有任何协议替代即将失效的伊核协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国、法国、德国赶在 2231 号决议失效前对伊朗发出威胁，要求伊朗继续与各国谈判并履行伊核协议。三国在联合声明中指责伊朗从 2019 年以来没有全面履行伊核协议，铀浓缩水平超过了协议规定。但三国也表示将在 30 天的倒计时期限中继续与伊朗谈判，讨论延长制裁豁免问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国总统唐纳德·特朗普第一个总统任期，美国对伊朗采取了「极限施压」策略。2018 年，特朗普带美国单方面退出伊核协议并重启对伊朗制裁。从 2019 年开始，伊朗逐步暂停履行协议部分协议内容，但表示暂停措施可逆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普重返白宫后，美国与伊朗就核问题展开了间接谈判。当谈判即将进入第 6 轮时，以色列与伊朗爆发冲突。冲突中，美军直接对伊朗境内的三处核设施发动空袭。虽然空袭没有引发中东新战争，但伊朗也没有恢复与美国的谈判。伊朗最高领袖哈梅内伊 24 日表示美国企图通过对抗迫使伊朗服从，那些主张与美直接谈判解决问题的人是「浅薄」的，伊朗将坚决抵制美国提出的「服从要求」。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175645032267624900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在伊朗与美国谈判搁浅之时，英国、法国和德国从 7 月开始与伊朗谈判，但各方未能达成共识，伊朗指出欧洲不应追随美国对伊朗实施非法制裁。当时英法德三国已经威胁要启动「快速恢复制裁」机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英法德启动「快速恢复制裁」机制后，伊朗外长阿巴斯·阿拉格齐 28 日指出，英法德三国的行为毫无正当理由，缺乏任何法律依据。他强调，伊朗始终秉持负责任和善意的态度，致力于通过外交方式化解伊朗核问题相关争议。伊朗将为维护自身合法权利和国家利益，对三国的这一非法、不当举动作出「适当回应」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，伊朗副外长卡泽姆·加里巴巴迪本周早些时候警告，如果欧洲启动「快速恢复制裁」机制，伊朗会作出必要反应，包括关闭目前与国际原子能机构的合作互动通道，并且此后只与联合国安理会及其成员国进行谈判，不再就此与欧洲进行任何对话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美军 6 月对伊朗核设施发动空袭后，伊朗议会批准法案，暂停伊朗与国际原子能机构的合作。阿拉格齐周三曾表示，伊朗最高国家安全委员会已批准国际原子能机构核查人员重返伊朗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10 月，俄罗斯将出任安理会轮值主席国。俄罗斯已向安理会提交决议草案，提议将 2231 号决议延长 6 个月到 2026 年 4 月 18 日。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13278764.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13278764.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 07:04:01 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>上网电价下降，核电「双雄」中期净利首次双双下滑</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="上网电价下降，核电「双雄」中期净利首次双双下滑" src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240223/1708661244299_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;电力现货市场陆续运行、新能源全面入市，电力现货价格及中长期合同交易价格同比下降，给电力销售带来挑战。电力现货市场陆续运行、新能源全面入市，电力现货价格及中长期合同交易价格同比下降，给电力销售带来挑战。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻见习记者 | 张雨薇&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;国内两家核电上市巨头的中期业绩，出现自 2019 年以来首次双下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 27 日，中国广核 (003816.SZ) 发布的中报显示，其上半年营收为 391.67 亿元，同比下降 0.53%，归母净利为 59.52 亿元，同比下降 16.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是其 2019 年 A 股上市后，首次出现上半年净利润同比下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司同期经营活动现金流为 113.17 亿元，同比下降 11.51%。基本每股收益为 0.118 元，低于 2024 年同期的 0.141 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国广核是中国广核集团有限公司 (下称中广核) 核能发电的唯一平台，也是目前&lt;span&gt;中国最大核电上市公司。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240223/1708661244299.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 2025 年 6 月底，该公司在运和在建核电装机容量为 5601.8 万千瓦，占全国&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;总装&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;机容量的 44.46%。今年 1-6 月，其核电站总上网电量占全国核电上网电量的 49.27%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一核电龙头中国核电 (601985.SH) 则呈现增收不增利的局面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国核电财报显示，其今年上半年营收为 409.73 亿元，同比增长 9.43%，归母净利为 56.66 亿元，同比下降 3.66%。这是其连续两年中期净利同比微降，其去年上半年净利同比下滑 2.65%。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175644552140730900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源:两家公司财报，制图：张雨薇&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;中国核电目前在运和在建的核电装机容量合计 4685.9 万千瓦。与中国广核不同，其除了运营核能发电外，还拥有风电、光伏等新能源业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同期，中国核电的经营活动现金流为 187.24 亿元，同比下降 4.33%。基本每股收益 0.275 元，低于上年同期的 0.311 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从财报上看，两家公司对于业绩下滑给出的原因解释有所不相同，但背后均为电价因素相关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国广核净利下降主要是由于电价下降导致的营收减少、营业成本上升，以及其他收益减少、所得税费用增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，占营收比重 78.27% 的电力销售，收入同比增加了 0.93%，营业成本同比增加 11.66%，毛利率下降了 5.44 个百分点。该公司整体毛利率下降了 3.57 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上半年，中国广核在运核电机组累计上网电量为 1133.6 亿千瓦时，较去年同期增长 6.93%。市场化交易电量占总上网电量约 56.1%，同比上升 3.7 个百分点。受部分地区电力市场化交易价格下降的影响，该公司平均结算电价同比下降约 8.23%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当前国内核电上网电价分为计划电价和市场电价，前者通过「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;优发优购&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」的模式由&lt;/span&gt;&lt;span&gt;有关政府部门核准批覆，后者则通过市场化交易方式形成。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国广核称，今年上半年，核电机组所在部分省区部分时段电力供需宽松，所在省区电力现货市场陆续铺开运行、新能源全面入市，电力现货价格及中长期合同交易价格同比下降，给电力销售带来挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司其他收益中，增值税返还本期减少了 5.75 亿元。同时，公司的研发投入增加了 2.52 亿元，同比增长 22.55%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，由于部分核电机组所得税优惠政策到期以及税收政策口径调整，导致所得税支出增加了 3.78 亿元，同比增长 17.91%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国核电在公告中称，其归母净利润下降，主要由于对子公司中核汇能持股比例下降以及中核汇能归母净利润下降所致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中核汇能是中国核电负责非核清洁能源运营的平台，中国核电对其持股比例由去年上半年的 70% 下降至当前的 62.71%。其上半年净利润为 11.38 亿元，较上年同期减少了约 5.29 亿元，降幅超三成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年上半年，中国核电的核电及相关业务归母净利润 53.22 亿元，同比增长 9.48%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国核电未披露中核汇能净利下滑的具体原因，多家研报则提到了该公司业绩也受到电价因素影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开源证券在研报中称，中国核电上半年销售毛利率同比下降 2.2 个百分点，净利率下降 1.9 个百分点，主要由于电价下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在公布业绩的同时，中国广核还宣布，拟向控股股东中广核收购其持有的四家核电公司股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体包括中广核惠州核电有限公司 (下称惠州核电)82% 股权、中广核惠州第二核电有限公司 (下称惠州第二核电)100% 股权、中广核惠州第三核电有限公司 (下称惠州第三核电)100% 股权、中广核湛江核电有限公司 (下称湛江核电)100% 股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照资产基础法及收益法进行评估，上述收购标的的净资产账面价值约为 95.24 亿元，交易最终定价为 93.75 亿元，中国广核将以现金方式向中广核一次性支付股权转让对价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国广核中期业绩说明会上称，本次收购是控股股东履行避免同业竞争承诺要求，也是促进公司核电装机规模稳健增长的资本行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国广核上市前，中广核保留若干核电相关业务，并作出关于避免同业竞争的承诺，将根据保留业务的发展情况将其转让给中国广核。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月，中国广核已向控股股东中广核收购了中广核台山第二核电有限公司 100% 的股权，采用资产基础法进行评估，标的公司股东全部权益为 12.04 亿元，最终收购价为 12.04 亿元，同样以现金方式向中广核一次性支付转让价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两次交易的总价为 105.79 亿元，占公司去年净利润的 97.83%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次交易的惠州核电、惠州第二核电拥有的项目包括惠州 1-4 号机组，均处于建设中，尚未投入运营，惠州第三核电拥有的惠州 5、6 号机组处于核准前的准备状态，尚未开始建设，湛江核电正在开展核电项目的开发工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该交易前，中广核委托中国广核行使对上述公司的权利。2025 年公司中报显示，截至 2025 年 6 月 30 日，中国广核受托管理的目标公司还包括：咸宁核电有限公司、湖北核电有限公司、苍南核电、岭湾核电有限公司、安徽芜湖核电有限公司、中广核韶关核电有限公司、中广核吉林核电有限公司、中广核河北核电有限公司、中广核苍南第二核电有限公司等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，中国广核共管理 28 台在运机组和 20 台在建机组。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，中国广核发行的可转换公司债券已于 7 月 25 日起在深交所上市交易，该笔可转债共募资 49 亿元，向原 A 股股东优先配售 3321 万张，占发行总量 67.78%。募集资金拟用于广东陆丰核电站 5、6 号机组项目，该项目预计总投资 408.65 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至上半年末，该项目工程进度为 43.94%，累计投入占预算比例为 43.94%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 8 月 29 日下午 1 点 30 左右，中国广核股价为 3.84 元，上涨 0.52%，市值为 1934.10 亿元；中国核电股价为 8.94 元，下跌 1%，市值为 1838.78 亿元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13272497.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13272497.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 06:19:22 GMT</pubDate>
      <author>张雨薇 ZYW</author>
    </item>
    <item>
      <title>小鹏 P7 与小米 SU7 短兵相接，何小鹏与雷军的正面交锋</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：小鹏汽车" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175642030629689600_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;小鹏汽车需要一款足够有竞争力的车型，守住过去在 20 万元以上市场艰难建立的品牌根基和市场份额。小鹏汽车需要一款足够有竞争力的车型，守住过去在 20 万元以上市场艰难建立的品牌根基和市场份额。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周姝祺&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;曾力劝雷军造车的何小鹏不得不直面自己亲手邀请的对手。在小米 SU7 以创历史的速度交付超过 25 万辆、连续 10 个月单月交付过 2 万辆之际，小鹏汽车需要一款足够有竞争力的车型，守住过去在 20 万元以上市场艰难建立的品牌根基和市场份额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小鹏全新一代 P7 被视为对小米 SU7 的直接回应。8 月 27 日，这款中型纯电轿车正式上市，售价 21.98 至 30.18 万元，与小米 SU7 价格带基本重叠。两款车型的用户定位均锁定追求个性化的年轻群体，略有不同在于小米 SU7 更侧重女性审美取向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小鹏 P7 是小鹏汽车 CEO 何小鹏在 2017 年正式入主公司后，亲自参与和开发的首款车型，被视为小鹏汽车从起步到规模化成长的关键。第一代小鹏 P7 的生命周期约为 5 年，总计销量达到 23 万辆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小鹏汽车对 P7 这一承载品牌认知的车型相当重视。界面新闻获悉，此次 P7 换代发布会共邀请媒体、汽车博主、网络达人等共逾千人，规模为近年来罕见。小鹏汽车还为该车型少有地启用明星代言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何小鹏在接受界面新闻等媒体采访时表示，全新小鹏 P7 的目标是同级轿车品类前三名，并以此准备产能。第三方平台数据显示，20 万元以上轿车月销量排名前三的车型为小米 SU7、特斯拉 Model 3 和小鹏 P7+。其中，小鹏 P7+的 7 月销量为 5609 辆，这是小鹏汽车面向家庭定位的中型轿车。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175642030629689600.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现阶段的市场反馈显示，全新小鹏 P7 已引发较高关注。何小鹏说，全新 P7 的可退小订数据打破了该公司历史记录，吸引了大量原本不关注的小鹏汽车潜客群体。小鹏汽车发布的官方数据是，全新 P7 上市 7 分钟，大定订单超过 1 万张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻线下实地探店注意到，该车为小鹏汽车门店流量最高车型，看车用户多以男性为主。一些新 P7 的潜在用户告诉界面新闻，他们主要被该车的独特外观吸引，并认为它具备领先智能化水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过往小鹏汽车的车型并不以设计出彩为重，部分车型的外观设计还曾受到舆论争议。但小鹏汽车决定从全新 P7 开始，把车型颜值提升至与科技同等重要的战略位置。而两大目标产生冲突时，将优先满足颜值需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何小鹏向界面新闻等媒体解释称，外界环境的变化促使内部调整了产品决策逻辑，颜值决策排序在技术决策之前。从去年至今，小鹏汽车还试图形成科学的方法体系，让设计能稳定产出成功案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全新小鹏 P7 整体以低趴、宽体和修长为设计核心，在比例姿态上向保时捷帕拉梅拉、Taycan 等经典轿跑车型靠拢。它没有使用足够瞩目的大灯，反之以左右两条细长灯带取代，与前脸贯穿式大灯共同构成「H」型。这一设计好处是能够让前脸更为开阔平整，但一定程度上增加了用户心理接受门槛。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250829/175642003729886500_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;全新小鹏 P7 外观。图片拍摄/周姝祺&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在当前追求不犯错和平庸套娃设计为主流的汽车市场，全新 P7 的设计方案其实是一次冒险，对品牌向上和利润关键车型而言更显激进。何小鹏在发布会上承认，新 P7 设计方案在内部三次大评审会议上，均遭到否决，是造型团队花费 7 小时时间，说服了所有人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常汽车公司为把控生产节奏和节约成本，会减少颜色组合配置，但全新小鹏 P7 提供了六种不同的外观颜色和三款内饰色，与小米 SU7 相当。丰富的个性化颜色配置可以满足消费者情感需求，但也将考验小鹏汽车后方生产制造体系的配合程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位汽车公司产品经理向界面新闻指出，外观依然是新能源汽车消费者决定是否购置车型的第一要素，也是提供向往感和放大情绪价值的关键触点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「小鹏汽车和小米汽车对外观重视，本质上是通过外观设计与用户建立情感连接，强化用户在最终购车决策时的临门一脚。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-left"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175642018229177500_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;全新小鹏 P7 外观。图片拍摄/周姝祺&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;和小米 SU7 相比，全新小鹏 P7 更具优势的产品点是即将量产推送的基于 VLA（视觉-语言-动作）模型的辅助驾驶系统。这套新模型架构可以利⽤海量驾驶数据进⾏预训练和强化学习训练，具备了接近⼈类的思维链能⼒，能够在复杂场景、陌⽣场景进⾏思考和推理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年头部新势力公司忙着争相上车的端到端模型，而今年则转向了 VLA。元戎启行 CEO 周光告诉界面新闻，VLA 模型的下限已经超过了端到端方案的上限。截至目前，已经接近量产 VLA 模型的企业包括理想汽车、小鹏汽车以及元戎启行等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小鹏汽车正以「燃烧」研发投入的方式豪赌人工智能的未来。在其第二季度在净亏损 4.8 亿元的情况下，研发投入反增 50.4% 至 22.1 亿元；今年在 VLA 上的总投入已经达到 50 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何小鹏认为，2026 年中国自动辅助驾驶会有巨大跳跃，届时将会产生全新的辅助驾驶第一阵营。而这场人工智能竞赛的门槛极高，未来汽车公司的年研发费用可能超过 500 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「没有巨大的研发费用投入，创新难以出现。」何小鹏告诉界面新闻，研发能力的积累落在用户价值和商业价值上，可以帮助汽车公司未来赢得高额利润。即使前期是完全亏损，但也能够在一两年就能把以前的亏损全赚回来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 7 月，小鹏汽车共交付 3.7 万辆，同比增长 229%，创单月交付量历史新高。截至 2025 年 7 月底，小鹏汽车已经连续 9 个月交付突破 3 万辆，年度累计交付 23.4 万辆。据悉，2026 年至 2027 年为小鹏汽车新产品大年，产品线覆盖 10 至 200 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要注意的是，小鹏汽车销量主力是低价的 MONA 03，这拉低了其品牌整体定位。并且，由于学习小米汽车的产品策略和营销传播模式，部分人士还将小鹏汽车称为「红米汽车」。在实现销量规模化增长目标后，小鹏汽车更难课题是品牌向上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全新 P7 是帮助小鹏汽车重返 20 万元以上市场的关键产品，但其所处的 20 至 25 万元价格区间是新能源车是竞争最为激烈的市场，并且小米 SU7 和特斯拉 Model 3 已经形成垄断优势，占这一细分市场销量的 79%，而去年同期份额是 43%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位要求匿名的汽车业分析师向界面新闻指出，小鹏汽车不能仅抢占因小米汽车产能限制而无法拿下的剩余市场份额，它想要扭转用户对其廉价的品牌印象，必须在与小米的正面竞争中证明自身。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13273727.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13273727.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:26:16 GMT</pubDate>
      <author>周姝祺</author>
    </item>
    <item>
      <title>扎克伯格游说白宫之后，欧盟推动落实对美国商品减税</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 1 月 20 日，华盛顿美国国会大厦圆顶，扎克伯格（左）等人参加总统就职典礼。来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175643694053218300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;分析指出，如果协议走向破裂，欧盟可考虑从服务贸易逆差上反制，比如对美国科技企业征收 10% 的数字税。分析指出，如果协议走向破裂，欧盟可考虑从服务贸易逆差上反制，比如对美国科技企业征收 10% 的数字税。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;美欧贸易协议或再添变数。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一周之前&lt;span&gt;，双方正式发布框架协议的最终细节，但在酒类产品、钢铝产品和数字市场监管规则等议题上的分歧仍未得到解决。&lt;/span&gt;有分析指出，如果协议最终走向破裂，欧盟可以考虑从服务贸易逆差上反制，比如对美国科技企业征收 10% 的数字税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;就在美国总统特朗普本周威胁对征收数字税的国家实施大规模关税之前，Meta 的 CEO 扎克伯格已经在白宫会晤中对数字税表达了担忧。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据知情人士透露，扎克伯格上周与特朗普的私人会面中讨论了海外的数字税问题。Meta 公司也在声明中证实了两人的会面：扎克伯格的白宫之行涉及 Meta 在美国的基础设施投资，以及推动美国科技在海外的领导地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普内阁在上周也就数字税和人工智能等话题举行了内部会议，讨论对负责执行《数字服务法案》的欧盟或成员国官员实施制裁，但执行方案未明确。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第二季度财报显示，&lt;/span&gt;Meta 公司的&lt;span&gt;收入结构以‌&lt;/span&gt;Instagram、Facebook 和 WhatsApp 等产品广告业务‌为核心，&lt;span&gt;营业利润率高达 43%&lt;/span&gt;。&lt;span&gt;扎克伯格多次强调 AI 在提升广告投放效率等方面的潜力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175643694053218300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;欧盟数字税的重要组成部分是&lt;/span&gt;针对大型互联网企业（包括搜索引擎、社交媒体、在线中介平台）&lt;span&gt;在欧盟境内&lt;/span&gt;提供的广告等数字服务征收等比例税&lt;span&gt;。该政策若实施，可能对 Meta 依赖广告收入的商业模式构成挑战。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前数字公司在欧盟的平均实际税率为 9.5%，而传统企业的平均税率为 23.2%。新措施建议对全球年收入超过 7.5 亿欧元（约 9.2 亿美元）、欧盟境内年收入超过 500 万欧元的大型互联网企业加征数字税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此举有望为成员国每年带来大约 50 亿欧元的收入。欧盟两大火车头法国和德国的呼声最高。根据最新的欧美协议框架，&lt;span&gt;欧盟委员会在 7 月 15 日决定，原定针对 Meta 等科技公司的数字税计划被撤。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，特朗普政府官员也一直在与欧盟的贸易谈判中施压，认为数字税对 Meta、亚马逊以及谷歌母公司 Alphabe 等美国科技巨头不公，且限制了言论自由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普于 8 月 26 日再次为美国科技巨头出头，警告实施数字税、数字立法、数字规则或数字监管的国家，威胁将对其出口到美国的商品征收高额附加关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟方面随即回应，欧盟有权在本土制定经济活动规则，该问题并不在欧美贸易协定的框架协议之中。欧盟委员会科技事务发言人雷尼耶强调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 28 日，欧盟委员会进一步提出两项立法提案，为落实关税协议迈出关键一步。欧盟将取消部分美国工业品关税，给予部分海产品和非敏感农产品优惠市场准入，并延长龙虾免关税待遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，美国则承诺将欧盟汽车及零部件关税从 27.5% 降至 15%，并自 9 月 1 日起对软木、飞机及零部件、仿制药及化学前体等若干产品实施零关税或近零关税。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13278026.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13278026.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 05:07:33 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>上线 10 天新增 100 万用户，B 站前高管做了一款 AI 游戏陪伴产品</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：图虫创意" src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025828/25bbfac03bf35c6f7e7b5d9ddd0bc3c6_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;很明确的是，心影随形不想把逗逗 AI 做成一个纯工具产品。很明确的是，心影随形不想把逗逗 AI 做成一个纯工具产品。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;佘晓晨&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;文姝琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从 B 站副总裁的位置上离开之后，刘斌新开启了人生第一次创业。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 28 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他在「老东家」百度举办的大会&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宣布逗逗 AI 用户数突破 900 万，同时发布海外 1.0 版本，正式登陆北美、日本等地区&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。此时距离他创立心影随形已经有两年的时间，而在上一周，这家公司刚刚发布&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;AI 游戏陪伴产品「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;逗逗 AI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;1.0。测试阶段，逗逗 AI 的用户数达到 800&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万，正式&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上线 10 天&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;内，产品用户数新增了 100 万。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近期，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;心影随形&lt;span&gt;&lt;span&gt;创始人刘斌新&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;接受界面新闻专访，深度交流了「逗逗 AI」的研发和思考细节。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作为一款 AI 游戏陪伴产品，逗逗 AI 的理念很好理解——让 AI 扮演一个陪玩者，它可以为游戏玩家提供解析攻略、赛后覆盘，还可以语音连麦陪伴、实时聊天。使用这款产品时，拥有 IP 角色的 AI 有点类似于桌面的「电子宠物」，但更加智能。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025828/9170f2075f3ee755c19f154c8d53ec51_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;逗逗 AI 的使用界面&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但要让陪玩产品真正提供情绪价值，难度并不小。刘斌新告诉界面新闻，做 AI 游戏陪伴产品最大的技术难题在于几点：第一，要让 AI 看见玩家的画面和场景；第二，要听懂玩家的情绪，第三是能够记住玩家的经历。因此，逗逗 AI 1.0 的核心创新包括实时感知、长效记忆和无感陪伴，其中「感知」是最难攻克的一个技术点。刘斌&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示，这考验模型对于广度和深度的理解，即感知画面和玩家周边的状态。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025828/25bbfac03bf35c6f7e7b5d9ddd0bc3c6.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;实际上，从去年年底到今年年初，多模态模型的进展并不符合团队的预期。刘斌新&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;认为，在以往通过 OCR（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;光学字符识别）&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;进行画面匹配的方式下，AI 对于画面的理解不是很到位，所以心影随形花了半年多的时间研究 VLM&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（视觉语言模型）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;技术。目前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;逗逗 AI 的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;实时感知功能就是运用 VLM&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;技术，突破 AI 感知层，从而实现游戏、视频、工作、学习等场景的实时识别与陪伴。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;心影随形成立的时间是 2023 年 4 月，当时&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场热点聚焦在大模型，国内 AI 陪伴赛道的创业者寥寥。但到了 2023 年下半年，市场上出现了很多陪伴产品。逗逗 AI 的研发早于这一时期，但启动和宣发都相对低调，经过了较长的测试期才正式上线。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在刘斌新看来，最大的原因在于「技术还不够好」。受限于模型的发展和很多短时间内无法&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;突破的技术&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;瓶颈，逗逗 AI 一直在进行 Beta 测试，但仍然积累&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了 800 万&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;用户——刘斌新认为，这证明了用户的强烈需求和期待。直到今年 8 月，刘斌新&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;才&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;判断产品到了成熟的阶段，效果上有了质的变化，于是正式推出 1.0 版本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;关于为什么选择 AI 陪伴产品的创业，刘斌新的回答不让人意外。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;刘斌新曾先后在百度、360 集团和 B 站任职，在商业化产品上有丰富的「大厂经验」。他毫不避讳地总结，在上一波互联网浪潮中，自己属于「吃到了红利的人」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;离开 B 站之后，刘斌新开始思考 AI 领域的创业。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一方面，刘斌新察觉到了游戏玩家在「陪伴」这件事上的需求，另一方面，他坚持认为 AI 陪伴产品应当先从软件做起&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最终账号可以互通&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在他看来，硬件的时间周期会拉得更长，迭代也会变慢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;成立两年多的时间，心影随形完成&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;四轮融资。对于 AI 和游戏的结合，多数时候，投资人关心的问题是市场规模、商业化，也有不少人「看不懂」游戏陪伴的价值。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在创业方向的选择上，刘斌新更想强调的是关于技术的判断。他认为，在 AI 时代做产品和移动互联网时期完全不同，不能用简单的 A/B Test 来判断产品的走向。在他看来，在技术没有足够成熟、还在发展过程中的情况下，产品当下的状态并不能代表它未来的发展，因此」预判「模型的发展方向和趋势就格外重要。「当模型能力到了你预测的那个地方，你的业务就成功了，你就是往前走了一大步。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;回到产品本身，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;从去年 6 月测试到现在，逗逗 AI 覆盖的游戏类型从开放世界、二次元游戏拓展到了 SLG 等等。刘斌新认为，只要游戏满足三个条件，AI 陪伴就有价值：第一，有很多相对重复和无聊的时间，信息密度不高，第二，游戏中含有一些环节，让玩家的情绪价值需要被放大。第三，玩家在游戏中需要攻略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，逗逗 AI 的用户以 18 到 25 岁的用户为主，男性比例大概有 70%。刘斌新介绍，随着 IP 角色的增加，女性用户的比例也在上升。官方提供的 IP 选择包含具有二次元色彩的原创角色，还有 B 站上受欢迎的虚拟主播和 UP 主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年，逗逗 AI 加快了推广的步伐，公司的商业化收入主要来源于皮肤、道具和订阅会员。但长久来看，刘斌新认为更大的商业化来自于广告，例如让 AI 角色给用户做推荐，包括游戏、电商甚至是外卖的广告。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025828/c98a098c1ede4f573679f7a6d8e4343c_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;逗逗 AI 的 IP 选择，图片来源：官网截图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年被称为 AI 应用爆发的元年。AI 陪伴成为一个火热的赛道，前不久，AI 陪伴硬件初创公司 Robopoet 珞博智能完成数千万元人民币天使轮融资，引发业界关注。在 Agent 领域，继 Manus 出现之后，各行业的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Agent&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;产品陆续跟上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;逗逗 AI 的野心也不止步于游戏。未来，逗逗 AI 希望将场景拓展到看剧、网购，甚至是学习和工作中。刘斌新的信心来源于游戏的「电子监狱」属性——在封闭场景中的两三个小时进行聊天和社交是更容易的，因此游戏就变成了一个很好的转场，比如从聊游戏到聊生活和电视剧。逗逗 AI 统计的数据显示，目前该产品在游戏外的用户时长已占到一半。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但必须承认的是，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在 AI 应用如何才能成功商业化的问题上，市场还没有给出太多正确答案。这是所有创业者都要思考的问题，刘斌新也不例外。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如何挣钱，这&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;涉及公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对于 AI 应用的定位。很明确的是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;心影随形&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不想把逗逗 AI 做成一个纯工具产品&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;因为纯工具被迁移、没有情感连接，很容易被替代。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;刘斌新认为。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但与此同时，逗逗 AI 也&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;工具属性，这是刘斌新口中的「钩子」。「对于很多用户来说，攻略是他们了解产品的第一点，在这个基础上，它变成一个可以聊天的工具，慢慢形成情感连接，自然而然就会拓展到别的场景」。一个可以简单类比的例子是抖音——有了社区之后，用户逐步开始进行网购、视频剪辑等。不过，现阶段逗逗 AI 并不考虑太多商业化的问题，刘斌新的目标是先把用户规模做上去。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13268549.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13268549.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 04:26:00 GMT</pubDate>
      <author>佘晓晨</author>
    </item>
    <item>
      <title>中纪委「打虎」，贵州省政协副主席唐德智任上被查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175643904353636200_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;唐德智上周还公开露面。唐德智上周还公开露面。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委 8 月 29 日消息，贵州省政协党组成员、副主席唐德智涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐德智最近一次公开露面是在上周。据贵州日报天眼新闻报道，8 月 20 日至 21 日，贵州省政协常委视察团围绕「强化项目落地要素保障」到铜仁市大龙经开区、松桃自治县、江口县、碧江区开展视察。考察团由省政协主席赵永清带队，省政协副主席唐德智、部分省政协常委、委员参加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道称，视察团一行实地考察了新能源新材料、固废资源无害化综合利用、特色食品饮料、文旅民宿、铜吉铁路等项目，详细了解重大项目建设、推进和运营情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开信息显示，唐德智，男，汉族，1965 年 7 月出生，四川绵阳人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐德智长期在贵州省政府办公厅工作，历任业务二处副处级干部，计划建设处处长，秘书五处处长等职。2003 年，他任贵州省政府副秘书长，2011 年任贵州省政府秘书长、党组成员、办公厅主任。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175643904353636200.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 5 月，唐德智任黔南州委书记，2023 年 1 月任贵州省政协副主席，并继续兼任黔南州委书记至 2024 年 10 月卸任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据中纪委国家监委网站消息，今年 7 月，中央第十二巡视组进驻贵州省，开展 2 个半月左右的巡视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央第十二巡视组组长施克辉在中央第十二巡视组巡视贵州省工作动员会上表示，中央巡视组将紧盯权力和责任，紧盯「一把手」和领导班子，紧盯群众反映强烈的问题，着力查找政治偏差，推动解决突出问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻记者查询发现，在中央巡视期间，贵州多位官员「落马」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据中央纪委网站 7 月 24 日发布消息，贵州省委常委、毕节市委书记吴胜华被查；贵州省纪委监委 8 月 1 日和 22 日发布消息称，贵州省黔南州委副书记、州长向承强被查；贵州省施秉县委书记姜志强涉嫌严重违纪违法，目前正接受贵州省纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13277892.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13277892.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 03:47:41 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>再创历史，韩国前第一夫人和前总理双双遭起诉</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 12 日，韩国首尔，韩国前第一夫人金建希抵达首尔中央地方法院。图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175643804859396500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;金建希和韩德洙于同一天遭到起诉。金建希和韩德洙于同一天遭到起诉。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 8 月 29 日，韩国特别检察组分别对前总统尹锡悦的夫人金建希和韩国前国务总理韩德洙提出起诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金建希成为韩国宪政史上首位在拘留状态下被起诉的前总统夫人。她之后将与尹锡悦一样面临法庭审判，前总统夫妇同时在押受审也为韩国宪政史上首次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;负责调查金建希案的特检组宣布以涉嫌违反《资本市场法》和《政治资金法》，以及《特定犯罪加重处罚法》中涉及收受贿赂的条款对金建希提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特检组指控金建希在 2009 年至 2012 年参与操控德意志汽车股价。在此案中，德意志汽车公司前会长权五洙等人被控从 90 多人处获得 157 个账号，相关账号被用于操纵股价。金建希与股价操纵行为有关的账户共有 6 个，其中 3 个被认定用于操纵股价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在涉嫌违反《政治资金法》上，金建希被控在 2022 年韩国总统大选期间与尹锡悦接受政治掮客明泰均免费提供的民调。作为交换，尹锡悦夫妇协助前议员金映宣在当年 6 月的国会议员补选中获得国民力量党庆尚南道昌原义昌选区的候选人公推资格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在收受贿赂上，金建希被控于 2022 年 4 月至 8 月通过「建进法师」全成裴收取韩国「统一教」贿赂，包括钻石项链、奢侈品包等。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250829/175643804859396500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金建希于 8 月 12 日被拘留，目前被关押在首尔南部拘留所。对她的拘留令即将到期，特检组正式提起诉讼后，金建希的拘留期能最长延长 6 个月。自被拘留以来，金建希参加了 5 次特检组问讯，但大部分时间保持沉默。之后，特检组还将调查对金建希的其他指控，包括涉嫌干预首尔-杨平高速公路规划、三扶土建公司股价操纵案等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在金建希被起诉当天，韩国内乱案特检组还对前国务总理韩德洙提出起诉。与金建希不同，对韩德洙的起诉涉及去年 12 月 3 日的紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特检组在起诉书中指控韩德洙涉嫌协助内乱头目尹锡悦、制作使用虚假公文、销毁政府文件、违反《总统档案管理法》以及作伪证。起诉书指出，韩德洙原本拥有宪法赋予的最高权力去阻止尹锡悦的非法紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令，但韩德洙在明知尹锡悦违宪的情况下没有履行自己的责任，反而采取措施确保非法&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令的实施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特检组认为，韩德洙建议尹锡悦在发布&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令之前召开国务会议，不是为了阻止&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令发布，而是为了使&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令发布符合法定程序要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩德洙还被指在紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令发布过后，为规避问责而伪造政府文件。特检组指控，在尹锡悦宣布&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;之后，时任总统办公室附属室长姜义求才起草紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令文件，韩德洙和金龙显曾在这份文件上签名。因担心此事一旦曝光将引发争议，不久后决定进行作废处理，相关文件随之被销毁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特检组同时指控，在紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令发布之后，韩德洙曾给时任执政党国民力量党党鞭秋庆镐打电话，试图阻挠国会投票宣布&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令无效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;24 日，特检组向首尔中央地区法院申请拘留韩德洙。27 日，法院拒绝了特检组的拘留申请，认为考虑到韩德洙的职业、年龄、居住地址、家庭关系和在调查中的参与度和态度，「难以认定他有篡改证据和逃逸风险」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现年 76 岁的韩德洙是韩国资深政客，1970 年就进入韩国关税厅。他曾在金泳三政府担任贸易工业部副部长，金大中时期担任总统经济事务高级秘书，卢武铉时期担任副总理兼财政经济部长，李明博时期任韩国驻美国大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在韩德洙之前，韩国有两名国务委员因紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令事件被拘留，分别为国防部长官金龙显和前行政安全部长官李祥敏。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13277702.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13277702.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 03:40:45 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>茶饮业绩亮眼，农夫山泉营收净利润达上市以来中报之最</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="茶饮业绩亮眼，农夫山泉营收净利润达上市以来中报之最" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250828/175638111067935500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在网络舆情的影响退去之后，农夫山泉业绩重新回归快速增长的轨道。在网络舆情的影响退去之后，农夫山泉业绩重新回归快速增长的轨道。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;8 月 26 日，农夫山泉公布了 2025 年上半年业绩，公司总收益为人民币 256.22 亿元，同比增长 15.6%；母公司拥有人应占溢利约为人民币 76.22 亿元，同比增长 22.1%；毛利率从去年同期的 58.8% 提升至 60.3%，每股基本盈利为人民币 0.677 元，同比增长 22.0%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但从营收和净利润水平表现看，这两项指标都达到农夫山泉上市以来规模之最，尤其是农夫山泉的盈利能力显著增强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年上半年，农夫山泉毛利达到 154.6 亿元，同比增长 18.6%，在饮料行业价格战之下，农夫山泉的毛利率同比提升 1.5 个百分点至 60.3%。很重要的原因也在于「PET 原材料采购价格下降，以及纸箱等包装物、白糖等原物料采购成本有所下降」。原材料成本的降低，使得农夫山泉在保持产品价格稳定的前提下，利润空间得到进一步拓展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;茶饮成新引擎，瓶装水业务回暖&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;具体看财报数据的各业务单元就能观察到一个很明显的趋势，饮料产品正成为驱动增长的核心引擎。2025 年上半年，包括茶饮、功能饮料和果汁在内的饮料产品总收益同比增长 18.7%，在总收益中占比达 62.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最为亮眼的，无疑是取得收益 100.89 亿元的茶饮料业务，同比猛增 19.7%，占总收益的 39.4%，茶饮料已超越包装水，是农夫山泉第一大收入来源。这当中， 「东方树叶」 系列是核心增长引擎。财报显示，旗下 「东方树叶」 通过推出季节限定产品、开展 「开盖赢奖」 活动以及上新陈皮白茶口味，持续扩大市场影响力。此外，公司还推出了碳酸茶饮料新品 「冰茶」，进一步丰富了产品矩阵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250828/175638113185317000_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广发证券在一份无糖茶的研报中也提到，考虑到无糖茶市场未来仍有较大的扩容空间，以及农夫山泉此前在云南向上游农产品延伸的成功经验，该公司认为，农夫山泉未来有意愿像日本伊藤园公司一样往无糖茶产业上游的茶叶种植领域投资和布局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;农夫山泉对于茶饮料在市场中的敏锐度不仅表现在对无糖茶的坚守，还有该公司对有糖茶的持续投入，这也能从市场趋势中得到印证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;快消品数据监测公司马上赢的品牌 CT 中的数据数据显示，在饮料类目中，有糖茶的规模通常是无糖茶的两倍，例如在 202307-202506 接近两年的实践中，有糖茶的市场份额在旺季时可以达到 10%，淡季为 6.6%，而无糖茶的份额在旺季最高可达 5.6%，淡季最低在 2%。整个有糖茶在饮料大盘中的市场份额与无糖茶是同趋势的上升或下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/word/20250828/b5cc5019f3ed8766fe05e6751761c99b_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 6 月，农夫山泉在推出新产品冰茶时通过「开盖有奖、一元换购」的活动吸引回购，农夫山泉董事长钟睒睒此前也明确表示，冰茶是农夫山泉完善品类矩阵的重要一步，将投入 20 亿元用于研发和推广。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，得益于去年网络舆情影响的减退，占总收益 36.9% 的包装饮用水业务也呈现稳步复苏态势。上半年该业务收入同比增长 10.7%，农夫山泉表示这通过深化推广 「天然水源，透明工厂」 寻源活动、推出生肖纪念瓶及全新食用冰产品，该板块销售正逐步回升。此外，果汁饮料和功能饮料产品也维持了稳定增长，上半年收入分别同比增长 21.3% 和 13.6%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;优质水源地布局提升竞争力&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;早在 1996 年农夫山泉创立时，创始人钟睒睒就极具前瞻性地着手在全国布局优质水源地。水源水质决定了产品自身的竞争力，农夫山泉占据优质水源等同于掌控了整条价值链，进而能够掌握行业标准的话语权。截止目前，农夫山泉已在全国布局了四川峨眉山、陕西太白山、福建武夷山等 15 个水源地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年，农夫山泉湖南桑植生产基地建成投产，工厂项目全部投产后，预计年产值将超 15 亿元以上，税收 1.5 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从成本角度来看，这种长期坚持的 「水源地建厂、水源地灌装」 模式，也为农夫山泉带来了显著优势。由于瓶装水的取水和处理成本占比极小，而运输成本在成本结构中占比较大，瓶装水行业存在 「500 公里定律」，即从工厂到销售终端距离不宜超过 500 公里，否则运输成本将严重压缩利润。农夫山泉围绕水源地建厂，极大地缩短了产品运输距离，有效降低了运输成本，提高了供应效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;借助这些水源地优势，农夫山泉在饮用水细分领域，也能快速将新品推出。去年 12 月，农夫山泉在全国范围内推出一款全新的天然矿泉水，这款产品以长白山为水源地，规格为 380 毫升，促销价格在 15 瓶（1 箱）18 元，这意味着农夫山泉不仅延续了前几个单品的水源地优势，且以活动价 18 元 15 瓶的价格亮相，意味着农夫山泉的目标就是要在新的矿泉水价格带进行占位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，为了丰富产品矩阵，农夫山泉在食用冰领域也有所布局。2024 年，农夫山泉开始涉足冰块生意，规格 160 克的农夫山泉冰杯出现在便利店冰柜中。2025 年，在山姆上线了一款 2 千克的纯透食用冰，该产品在山姆平台一度断货。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;通过产业升级塑造农夫山泉全球竞争力&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;农夫山泉持续扩大市场规模。2025 年 6 月，农夫山泉饮用天然水、东方树叶无糖茶饮料、茶π果味茶系列等核心产品正式登陆香港市场，覆盖超 3500 家终端，涵盖全渠道零售网络。未来还将探索其他海外市场，努力拓展国际市场，开拓新的增长空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;眼下，农夫山泉旗下的包装饮用水以及各类饮料产品，开始出现在东南亚、欧洲、北美等部分国家和地区的超市、便利店等销售终端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钟睒睒尤其对茶饮产品给予厚望，他在今年 3 月也明确表示，希望把云南茶推向国际市场，农夫山泉的茶饮料将主要进军发达国家市场，「云南的茶永远不够卖，我们到云南来就是为了出去，不然我就不会到云南。」他指出，欧洲国家对茶的需求量巨大，尤其钟情于能帮助分解脂肪、恢复体质的云南茶，特别是普洱茶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走向海外这一目标也被农夫山泉在 2024 年财报中提到，财报称，公司将以成为国际化的世界一流企业为目标，继续积极探索海外市场发展机会，依托中国生物的多样性优势，将更多健康产品带向全世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体而言，农夫山泉在 2025 年上半年凭借着优质水源地布局、成功的新品开发、成本控制以及在香港和海外市场的持续拓展等多方面因素，实现了营收和利润的双增长，茶饮业务更是异军突起成为第一大收入来源。未来，在竞争激烈的饮料市场中，农夫山泉能否继续保持优势，持续创新和成本优化将成为关键。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 来源 --&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13272381.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13272381.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 02:52:45 GMT</pubDate>
      <author>赵晓娟</author>
    </item>
    <item>
      <title>非法收受巨额财物，副部级「老虎」刘满仓被提起公诉</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175643406671960700_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;刘满仓非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪、利用影响力受贿罪追究其刑事责任。刘满仓非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪、利用影响力受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据最高人民检察院 8 月 29 日消息，河南省人大常委会原党组副书记、副主任刘满仓涉嫌受贿、利用影响力受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由江苏省苏州市人民检察院审查起诉。近日，苏州市人民检察院已向苏州市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关起诉指控：被告人刘满仓利用担任商丘市委常委、组织部部长，商丘市委副书记、市长，商丘市委书记，河南省委常委、副省长，河南省委常委、政法委书记，河南省人大常委会党组副书记、副主任等职务上的便利，为他人谋取利益，以及利用本人职权或者地位形成的便利条件，通过其他国家工作人员职务上的行为，为他人谋取不正当利益，非法收受他人财物，数额特别巨大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关同时提到，离职后，刘满仓利用原担任河南省人大常委会党组副书记、副主任等职权或者地位形成的便利条件，通过其他国家工作人员职务上的行为，为他人谋取不正当利益，非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪、利用影响力受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘满仓是党的二十大以后河南省首个被查的省部级干部。公开简历显示，刘满仓为汉族，河南西峡人，1955 年 10 月生，大学本科学历，理学学士，1981 年 6 月加入中国共产党，1977 年 3 月参加工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1982 年，刘满仓从新乡师范学院数学系毕业后，担任南阳县英庄公社团委书记、党委副书记、青华公社党委书记，后担任共青团河南省南阳地委副书记，1984 年进入河南省委组织部青年干部处工作，历任干事、副处长、处长。1996 年，他被调到商丘市担任地委委员、组织部长，2 年后担任市委副书记，2001 年被任命为商丘市市长。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175643406671960700.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2003 年 2 月开始，刘满仓担任了 5 年商丘市委书记。2008 年 1 月，他升任河南省政府副省长，2012 年 7 月任省委常委、副省长，2013 年 1 月任省委常委、政法委书记。2016 年 1 月，61 岁的刘满仓被补选为河南省人大常委会副主任，直至 2018 年 1 月卸任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;退休近 7 年后，2024 年 10 月 17 日，中央纪委国家监委官宣刘满仓被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 7 日，中央纪委国家监委网站发布消息，刘满仓被开除党籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，刘满仓丧失理想信念，背弃初心使命，搞迷信活动；违反中央八项规定精神，违规接受宴请；违背组织原则，不按规定报告个人有关事项，在干部选拔任用等工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，违规收受礼品、礼金、消费卡，利用职权为亲属经营活动谋取利益；贪婪腐化，退而不休，将公权力作为谋取私利的工具，利用职务便利为他人在企业经营、土地整治、房地产项目开发等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 16 日，最高人民检察院依法以涉嫌受贿罪、利用影响力受贿罪对刘满仓作出逮捕决定。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13277144.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13277144.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 02:26:58 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>未来几个季度更明显，经济学家警告关税正拖累美国经济</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175643009017519300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;进口关税政策会通过增加企业成本、抑制消费与投资、破坏供应链等途径拖累美国经济。进口关税政策会通过增加企业成本、抑制消费与投资、破坏供应链等途径拖累美国经济。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美国第二季 GDP 增速快于此前预期，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;主要是得益于企业&lt;span&gt;在 AI 等知识产权方面的&lt;/span&gt;投资回升以及贸易推动，&lt;span&gt;但进口关税仍为整体经济前景蒙上阴影。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据美国经济分析局发布的最新数据，该国第二季度 GDP 年率上修至增长 3.3%&lt;span&gt;&lt;span&gt;，高于此前预估的 3.1%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;数据修正的主要原因在于非美生产商品和服务在计算中扣除，但消费时计入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同一天&lt;/span&gt;公布的数据还显示，上周首次申领失业救济人数为 22.9 万人，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;二季度核心 PCE 折年率上涨 2.5%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体来看，苹果等高科技企业投资以 5.7% 的速度扩张，远高于初值 1.9%，主要受运输设备投资和知识产权产品增长推动；净出口为 GDP 贡献近 5 个百分点。另外，随着消费者和企业开始适应关税政策，经济活动也在逐步恢复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;经济数据需从企业、政府机构等多个渠道收集，其过程可能因技术故障、数据缺失或核实延迟导致进度受阻，同时也存在季节性特征。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;经济学家指出，当前的 GDP 数据并不能真实反映经济的健康状况。他们预计进口关税对 GDP 的拖累将在未来几个季度更加明显。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175643009017519300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府的全面贸易政策正在冲击普通美国消费者和小型企业，小额包裹关税恢复就是典型例子，尤其是随着第四季度圣诞假期即将来临。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 8 月 29 日起，所有通过国际邮政网络以外的方式寄送到美国、价值低于 800 美元，且原本符合最低限度免税条件的进口货物将被征收所有适用关税，最低 15%，最高 50%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一变化预计将影响连接美国普通消费者与全球卖家的亚马逊低价商城 Haul、TikTok Shop 等平台，以及 Etsy 和 Shopify 等在线市场。&lt;span&gt;有分析指出，预计每年为该国企业和消费者带来 470 亿美元的经济损失。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;各方报告都显示，美国关税政策会通过增加企业成本、抑制消费与投资、破坏供应链等途径拖累经济。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高盛全球经济部门的首席经济学家哈祖斯（Jan Hatzius）在其最新报告中对「谁为美国关税买单」的问题估算称，截至 6 月，美国企业承担了 64% 的关税成本，消费者承担了 22%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彼得森国际经济研究所在 6 月发表的文章指出，特朗普关税政策已引发市场对美国资产风险重估。特朗普最初宣布加征关税后，美股、美债价格暴跌且美元意外贬值，反映了投资者要求更高风险溢价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若该趋势持续，资本外流将放大关税对美国经济的损害。美国制造业和农业的打击尤为严重。即便在最低关税场景下，尽管美元走弱将提升出口竞争力，但其国内投资放缓压制内需，导致产业损失难以逆转。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诺贝尔经济学奖得主克鲁格曼&lt;span&gt;等学者指出，&lt;/span&gt;如果没有 AI 投资热潮的支撑，美国经济很可能会在物价上涨和增长放缓的重压下陷入衰退。除了关税，移民驱逐政策也严重拖累了经济增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前惠誉预测，在关税的冲击下，美国经济增速将连续两年显著低于 2.1% 的趋势增长水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13277110.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13277110.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 02:26:39 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌首脑会晤未见动静，美国批准 8.25 亿美元对乌军售</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 20 日，乌克兰扎波罗热。图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175643230212565700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国国务院称此次军售能提高乌克兰在应对威胁时的能力。美国国务院称此次军售能提高乌克兰在应对威胁时的能力。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间 8 月 28 日，美国国务院批准向乌克兰出售空投弹药及相关装备，预计价值 8.25 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务院发布的声明指出，国防部下属的美国国防安全合作局已经向美国国会汇报了相关军售。美国将向乌克兰出售 3350 枚增程攻击弹药（ERAM）导弹、3350 台 GPS 设备以及武器零部件、交通和技术支援工具、训练设备等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175643242547386200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;图片来源：美国国防安全合作局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;美国务院表示，该军售不会影响美国的国防准备能力。乌克兰将使用来自丹麦、荷兰、挪威的资金和美国提供的军事融资来支付这批新设备。上月，美国与北约达成协议，将通过北约向乌克兰提供武器，武器费用由北约承担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;声明称此次军售将加强欧洲伙伴国的安全，符合美国的外交政策和国家安全目标。此次军售还能提高乌克兰在应对威胁时的能力，便于该国进行防御并执行地区安全任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普正在试图推动俄罗斯与乌克兰举行首脑会晤。但距离 8 月 15 日特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的阿拉斯加会晤已过去近两周，俄乌首脑会晤并没有新进展。据《环球时报》消息，德国总理弗里德里希·默茨 28 日表示，他认为普京与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基之间的直接会谈无法实现。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250829/175643230212565700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周，特朗普在白宫的新闻会上被问到如果俄乌领导人迟迟未能举行会晤，美国是否会再次对俄方发出「最后通牒」。对此特朗普回应，如果俄罗斯拒绝达成停火协议，美国将对其实施严厉经济制裁。但他同时也表示，谈判需要双向奔赴，乌克兰方面也需要做好准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 29 日，乌克兰代表团将在纽约与美国中东问题特使史蒂夫·威特科夫等美国官员会面。威特科夫接受媒体采访时指出，俄罗斯提出的停火协议涉及乌东部顿涅茨克州，乌克兰可能不会接受。他表示，乌克兰问题的复杂性远超领土争端，最终决定应由基辅作出而非华盛顿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;威特科夫称美方每天都与俄罗斯方面就乌克兰问题保持沟通，希望「在今年年底前，甚至更早，找到达成和平协议的要素」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，俄罗斯军队继续在乌东部战场推进。乌军 27 日承认，俄军首次进入乌中东部工业区、与顿涅茨克州相邻的第聂伯罗彼得罗夫斯克州。但乌军方发言人维克多·特留霍夫称，俄军尚未能巩固阵地。俄军目前已经控制乌东部卢甘斯克州几乎所有地区，并控制了顿涅茨克、扎波罗热、赫尔松三州超过 70% 的土地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，俄罗斯继续对乌克兰首都基辅发动空袭。据央视新闻消息，28 日凌晨，乌克兰基辅市军事管理局通报，俄军使用导弹和无人机对基辅发动空袭。欧盟官员当天表示，欧盟驻基辅代表处大楼遭到损坏。欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩随后警告，欧盟将很快对俄罗斯实施进一步制裁，并正在推进使用冻结俄罗斯资产用于乌克兰重建。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统新闻秘书德米特里·佩斯科夫当天指责乌克兰持续攻击俄罗斯基础设施，且经常性地打击和平用途的设施。他同时表示，俄方仍希望继续推动和平进程，以通过政治和外交手段达成目标。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13276719.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13276719.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 02:01:41 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>美联储理事库克正式起诉特朗普，初审法官刚刚阻止白宫驱逐移民</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="法官贾·科布（视频截图）" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250829/175642699021398200_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;库克的律师写到，房贷争议可能源于无意的文书错误，且无人因此利益受损，所以不构成罢免的正当理由。库克的律师写到，房贷争议可能源于无意的文书错误，且无人因此利益受损，所以不构成罢免的正当理由。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美联储理事丽莎·库克就总统特朗普要罢免她的美联储理事职务正式起诉后者。被告还包括美联储主席鲍威尔以及美联储理事会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据系统随机分配，即将主持该诉讼首阶段审理的华盛顿法官法官贾·科布（Jia Cobb）定于美东时间 29 日上午 10 点就此举行听证会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 45 岁的科布是一位非洲裔女性，于 2021 年由时任总统拜登提名进入华盛顿联邦法院。本月早些时候，她否决了特朗普另一项扩大总统权力的举措：试图快速驱逐数十万名逃离本国暴力或迫害的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而库克于 2022 年 5 月被拜登任命为美联储理事，是美联储首位非裔女性理事。她的任期原本应到 2038 年结束。今年以来，她一直支持美联储观望，拒绝因特朗普施压而降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的盟友、联邦住房金融局局长普尔特上周指控库克在 2021 年申请贷款时，先后将在密歇根州和佐治亚州的两处房产都申报为主要居所，伪造银行文件和房产记录以获得更宽松的贷款条件。特朗普认为此事说明库克存在欺骗行为，没有资格继续担任美联储理事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，库克的律师在申请临时禁令的文件中写到，房贷争议可能源于「无意的文书错误」，即便有错误，也并非蓄意欺骗，且无人因此受损，普尔特甚至没有明确指控库克因此而获利，所以不构成罢免所需的正当理由。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250829/175642699021398200.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联储发言人称国会在 1913 年通过的《联邦储备法》规定，总统只有在「有正当理由」的情况下才能解雇理事，理事的长期任期和免职保护是重要的保障，确保货币政策决策基于数据、经济分析和美国人民的长远利益&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该立法允许总统「因故」罢免在任理事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;此前「故」字的内涵被解读为渎职、严重行为不端和其他影响美联储理事履职能力的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据美国法学界人士分析，特朗普解雇库克也不符合程序要求，「因故」解职通常涉及职位上的不当行为，而非在担任公职前的私人生活领域。该指控发生在 2021 年，当时库克尚未出任美联储理事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫这一史无前例的做法可能引发一场持久的法律战。预计初审裁定可能上诉至哥伦比亚特区联邦上诉法院，最终&lt;span&gt;一直打到最高法院。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前最高法院由保守派大法官占多数。自特朗普上台后，最高法对总统权力范围的认定越来越广，很难预测此次诉讼的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月，最高法对联邦独立机构的人事任免上诉案作出了有利于白宫的裁决&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;同时强调该裁决并不适用于美联储，因为后者是结构独特的准私人实体，遵循了独特的历史传统，总统不可以罢免美联储理事会或其下属联邦公开市场委员会（FOMC）的其他成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联储理事会共有 7 名成员，均由总统提名并经参议院批准。如果特朗普此次如愿开除库克，再安插自己人补位，支持他的理事人数将取得压倒性优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;特朗普试图干预货币政策，已动摇市场对美元和美债的信心，并引发全球金融动荡的担忧。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13276045.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13276045.html</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 00:51:37 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>净利润逆势增 8.99%，瀚蓝环境增长新棋如何落子？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="净利润逆势增 8.99%，瀚蓝环境增长新棋如何落子？" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250827/175628785083270700.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;业内人士表示，由此，瀚蓝环境的故事正在从一家稳健的环保公用事业企业，蜕变为兼具绿色底蕴与科技前景的数字化基础设施提供商。业内人士表示，由此，瀚蓝环境的故事正在从一家稳健的环保公用事业企业，蜕变为兼具绿色底蕴与科技前景的数字化基础设施提供商。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年上半年环保行业仍处在「增量收缩、存量博弈」的深度调整期。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;A&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;股「环保一哥」瀚蓝环境（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;600323.SH&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）却交出了一份&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「利润逆势增长」的答卷：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年上半年公司营业收入&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;57.63&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元同比基本持平，归母净利润&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;9.67&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元同比增长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8.99%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这份业绩背后，既有存量资产优化带来的降本增效，也有并购后区位、业务协同的初步成效，更有「工业大脑」等&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;AI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;技术在垃圾焚烧项目的广泛应用。截至目前，公司垃圾焚烧发电项目规模达&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;97590&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;吨&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;/&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，位于国内行业前三、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;A&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;股上市公司首位。如今，瀚蓝环境究竟要如何落好存量挖潜、协同发力、数智转型这几步增长新棋，在行业下半场持续领跑？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;存量挖潜&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;筑牢基本盘&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;环保行业已迈入存量优化的下半场，这意味着大部分城市和区域的基础处理设施已经布局完成，市场趋于饱和。「存量」市场成为主角，竞争的核心变成了技术和运营管理能力。行业人士指出，在这一行业背景下，「让现有资产释放更大盈利潜力」&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;不再是企业的可选动作，而是顺应趋势、实现可持续增长的必然选择。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最新披露的半年报显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年上半年公司营收规模基本持平，归母净利润同比增长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8.99%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，业内人士分析，这背后反映的是公司具备突出的业务运营能力，使得公司现有资产的盈利潜力被进一步释放。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其核心载体是瀚蓝环境的核心业务——固废处理业务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年上半年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;固废处理业务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;实现主营业务收入&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;29.49&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;占&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公司主营业务收入的比重达&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;52.60%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该业务取得&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;净利润&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7.24&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元，同比增长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;24.51%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，占当期净利的比重近&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在这一核心业务中，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;运营类业务成为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;定海神针&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年上半年，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;剔除工程业务后，运营类&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;业务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;净利润同比&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;增长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;26%&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7.30&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元，且运营收入占固废业务比重超&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;90%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，业务结构持续&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;优&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;化，抗风险能力显著提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;固废&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;业务运营管理方面，根据瀚蓝环境半年报披露，截至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年上半年，公&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;生活垃圾焚烧发电产能利用率约为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;15%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，锅炉有效运行小时数超过&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4100&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;小时；在对外供热量增长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的情况下，生活垃圾焚烧发电吨垃圾发电电量、吨垃圾上网电量同比分别增长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.60%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3.51%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，达&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;386.26&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;度和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;337.42&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;度，这一成效表明，公司在业务拓展的同时，通过精益化管理有效提升了运营效率，达成了业务拓展与提质增效的双重目标；综合厂用电率为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;12.64%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，同&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;降低&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;.77&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;个百分点&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；此外，公司在上半年内&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新增&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;座垃圾焚烧发电厂获评最高运营水平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;AAA&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;级，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;AAA&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;级垃圾焚烧发电厂增至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;18&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;座&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;能源和供水这两大业务虽占比不及固废，但同样以高效运营贡献稳定收益&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;瀚蓝环境半年报显示，截至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年上半年，公司能源业务上半年主营业务收入&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;18.65&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元，同比增长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0.71%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，通过上游气源多元化与下游客户拓展，保持正常盈利水平；供水业务主营业务收入&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4.58&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元，同比增长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.19%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，产销率控制在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7.68%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，同比降&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0.76&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;个百分点。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;业务盈利潜力进一步提升的同时，公司现金流水平得以提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年上半年存量回款超&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11.50&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元（不含粤丰环保），经营活动现金流净额同比增长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;29.77%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;12.21&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元，现金流&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「造血」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;能力持续增强。同时，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1-6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月，固定资产类资本性支出约为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8.93&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元，同比减少约&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元，减少&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;20.11%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;百亿并购&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;注入新动能&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如果说内部运营是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「稳增长」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的根基，那么对粤丰环保的百亿并购，则是瀚蓝环境&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「快增长」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的核心引擎。粤丰环保于今年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日正式从香港联交所退市，瀚蓝环境对于粤丰环保的并购顺利完成。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月并购完成并表后，公司不仅实现规模与利润的即时跃升，更通过多维协同为未来增长注入长期动能，实现从「单厂提效」到「规模制胜」的跨越。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;其一，公司规模优势增强，利润得以进一步提升，行业龙头地位得以巩固。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从业绩看，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月单月，粤丰环保实现净利润&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1.17&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元，为瀚蓝环境贡献归母净利润约&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6000&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万元。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从规模看，并购后公司垃圾焚烧发电项目规模达&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;97590&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;吨&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;/&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日（含参股），位于国内行业前三、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;A&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;股上市公司首位，服务覆盖全国&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;20&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;个省区市、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;54&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;个地级市、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;77&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;个县区，服务人口超&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;1.1&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿，成为广东省、福建省最大的垃圾焚烧发电企业，市场影响力大幅提升。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;业内人士指出，这背后正是公司得以抢占存量市场的整合先机。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当前环保行业&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新增项目减少，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年全国垃圾焚烧项目中标规模同比下滑&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;60%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，「存量整合」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;成为行业主旋律。瀚蓝环境通过并购粤丰环保，不仅规避了新项目竞争的红海，更以较低成本获取优质成熟资产，实现核心区域（如广东）的深度布局，为后续行业整合抢占先机。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;其二，并购的深层价值在于&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;1+1&amp;gt;2&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;的协同效应，粤丰环保和瀚蓝环境在业务和管理上的协同优势已初步显现。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年底，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;粤丰环保&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;56%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的项目位于广东省&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;收购&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;粤丰环保&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;后，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;瀚蓝环境&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;整体将有&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;40.5%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的在运项目位于广东，处理规模达到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.99&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万吨&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;/&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，有望充分发挥当地业务资源协同优势，并逐步释放规模&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;效应&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;瀚蓝环境充实固废二部拓展团队力量和完善协同机制，系统梳理固废二部项目所在优势区位业务拓展潜力，已初步形成垃圾拓展、供热、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;AIDC&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;等项目拓展方向，后续将逐步推进项目落地，拓展盈利增长点。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在管理上二者的协同效应也逐步显现：公司快速完成组织架构调整，将原粤丰环保焚烧业务归入固废二部、环衞业务归入城服事业部，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1300&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;余项管理事项纳入集团信息体系；团队融合有序推进，文化赋能、标杆评选等活动落地，风险管理&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「四位一体」体系覆盖固废二部，为长期整合奠定基础。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;其三，双方财务协同成效显著：现金流结构持续改善，进一步夯实企业长期回报能力。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对于重资产的环保行业，现金流是生命线。瀚蓝环境并购粤丰环保后，财务协同效应显著提升了抗风险能力和股东回报。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;融资成本优化是直接收益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年公司发债成本达到省内同业&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;AAA&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;评级企业利率水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月，公司信用主体评级升级为&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;AAA&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;级。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;并购完成后，通过加强对固废二部资金统筹调拨、贷款置换和降息等方式，降低财务费用。截至今年上半年，粤丰环保总贷款降低约&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;13&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元，融资利率从并购前的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.75%-4.75%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;降低至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.50%-4.00%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;更深远的影响在于&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;「现金流结构改善」。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;随着环保行业新增项目减少，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年全国垃圾焚烧项目中标规模同比下滑&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;60%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，企业从「资本开支驱动」转向「运营现金流驱动」。瀚蓝环境自身在建项目已陆续完工；而粤丰环保的项目多为成熟运营资产。双方合并后，现金流的稳定性将大幅增强。今年上半年，公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;经营活动产生的现金流量净额同比增加&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.80&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元，一大原因是本期新增粤丰环保并表贡献。同时，公司实现自由现金流为 3.38 亿元，其中粤丰环保并表增加 1.47 亿元，同比增加 4.95 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;这种改善直接转化为股东回报&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;——&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;瀚蓝环境&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年分红达&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6.52&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元，同比增长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;68%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；瀚蓝环境已在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年制定了《股东回报规划（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年—&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2026&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年）》，明确了公司未来三年（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024-2026&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年度），每股派发的现金股利，较上一年度同比增长不低于&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公司拟实施&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年中期利润分配，计划向全体股东每股派发现金红利&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0.25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;元（含税），合计拟派发现金红利&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.04&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元（含税），约占公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年半年度归母净利润的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;21.08%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月单月，粤丰环保实现净利润&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1.17&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿元，为瀚蓝环境贡献归母净利润约&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6000&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万元。这将为分红承诺提供坚实支撑。这种「现金流改善—利润增长—股东回报提升」的正向循环，让瀚蓝环境在行业波动中保持了投资吸引力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;AI&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;赋能&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;开拓新想象&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在环保产业迈向智能化跃迁的「下半场」，瀚蓝环境正以战略远见重新绘制发展新蓝图，推动自身从传统环保服务商向「绿色数字基础设施提供者」转型升级，并开启企业价值的全新想象空间。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;早在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2018&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，瀚蓝环境就前瞻布局「环保&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;+AI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」，与阿里云联合打造&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;AI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;垃圾焚烧大脑。在此基础上，近日，瀚蓝环境宣布成立人工智能联合研究院，携手瑞泊科技、阿里云等科技企业，共同构建环保行业大模型平台。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该研究院将聚焦模型、算法与智能化应用三大领域，依托瀚蓝环境日均近&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万吨生活垃圾处理能力、覆盖全国&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;20&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;个省区市的丰富场景及海量结构化数据，打造「行业超脑&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;+&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;企业超脑」双轮驱动的智能化系统。这一布局不仅是技术升级，更是商业模式创新与战略生态构建的关键一步。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而真正标志瀚蓝环境战略升维的，是其率先探索的「垃圾焚烧发电&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;+AIDC&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」绿色融合新模式。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，该公司与&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国联合网络通信有限公司广东省分公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深圳市城市交通规划设计研究中心股份有限公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;签署战略协议，共同推进绿色智算中心业务，打造「绿电&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;+&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;算力」的能源梯级利用体系。瀚蓝环境全国&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;64&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;个垃圾发电项目年发电超&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;100&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿度，可为智算中心提供稳定绿电；同时，数据中心所需的冷却需求又可利用焚烧余热蒸汽实现能源协同，显著降低&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;PUE&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值。该模式既符合国家新建数据中心绿电占比超&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;80%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的政策要求，也成功将传统环保设施融入&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;AI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;算力基础设施网络。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;瀚蓝环境称，这不仅是一项技术合作，更是瀚蓝环境对环境资产价值重新定义的战略举措。公司凭借绿电资源与热力消纳能力，切入数字经济核心赛道，开辟了新的增长曲线。环保业务不再局限于处理垃圾和稳定发电，而是成为支撑人工智能发展的绿色能源基座。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;业内人士表示，由此，瀚蓝环境的故事正在从一家稳健的环保公用事业企业，蜕变为兼具绿色底蕴与科技前景的数字化基础设施提供商。这一战略转型不仅契合「双碳」目标下数字产业绿色化的迫切需求，也有望在资本市场引发价值重估，赋予企业科技溢价与模式创新的双重红利。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 来源 --&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13261493.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13261493.html</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 02:54:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>博洛尼广佛经销商被指卷款千万跑路，公安和监管部门已介入调查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="博洛尼佛山居然之家 D 座 4 楼门店。界面新闻蓝丽琦摄" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被海尔有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市场丢失口碑。被海尔有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市场丢失口碑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;蓝丽琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，一家全国性定制家居品牌「博洛尼」的广州、佛山经销商卷款跑路一事，引发行业关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据界面新闻走访了解，博洛尼此次经销商跑路涉及的门店共有 4 家，分别位于广州罗浮宫、广州天河居然之家、佛山居然之家，以及佛山顺德的一家街边店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次涉事经销商并非个体户，而是以公司（合创力家居）名义经营，广州居然之家门店的经营主体则是欧佩拉家居（合创力家居全资子公司）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 显示，合创力家居均由同一实际控制人控制，大股东和法人均为陆宗勇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，一名知情人士向界面新闻透露，陆宗勇最早是在 10 月中旬「处于半失联状态」，但人其实还在广州，目前原店面员工、工厂还能联系上这位经销商，但消费者、卖场方均无法联系上。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该人士还透露，由于博洛尼产品的平均单价较高，此次经销商卷款金额已经超过一千万元，「在罗浮宫还有一宗 300 万的大单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对此次博洛尼门店经销商跑路事件，卖场方之一居然之家向界面新闻回应，已经以「诈骗」为由报警。罗浮宫则表示，卖场不止是报警，相关街道办、市场监督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面表示，涉事经销商的公司账上已经没有资金，由于涉案人数众多、涉案金额较高，取证难度也较高，所需时间较长，目前仍在等待警方定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046924951354500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼佛山居然之家 D 座一楼门店。界面新闻蓝丽琦摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;多位人士向界面新闻证实，为了安抚消费者情绪，博洛尼（工厂方）已经从北京总部派人在广州驻点，专门负责此次事件的售后。但工厂方要求消费者，需要额外支付三折的货款才会接手订单，这引起已经支付全款、或者还未付尾款的消费者不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作为高端定制家居品牌，此前被有屋智能（A21074.SZ）收购，后者在 2021 年冲击上市，博洛尼贡献的营收达到六成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能的实控人为海尔集团，上市历程并不顺利。在经历三轮问询后，去年 8 月有屋智能选择主动撤回上市申请。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻阅有屋智能当时的招股书，此次涉事经销商合创力家居与博洛尼创始人、有屋智能董事蔡明有重大关联，和公司构成关联交易。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;罗浮宫已将涉事门店围蔽，有一宗三百万的大单&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次事件在定制家居行业受到关注，也有多个特殊关联性。首先，发生在以广佛为核心的定制家居产业重地；第二，牵涉到两家明星卖场，一家为业绩超过美凯龙的家居卖场巨头居然之家（000785.SZ），一家是以高端著称的罗浮宫家居（公司全称「广东罗浮宫国际家具博览中心有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，界面新闻记者走访了解，佛山居然之家的博洛尼门店已经空无一人，但还有亮灯。卖场方面表示，如果关灯会影响整体形象，对附近的商户不利。在佛山居然之家的公众号还能查询到这家博洛尼门店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，广州罗浮宫则反应迅速，且进行果断切割。据广州罗浮宫多位商户透露，在博洛尼经销商失联后，罗浮宫立马将涉事门店围蔽起来，围蔽当天有数十名消费者到场。在官方公众号中，也已经无法查询到相关信息。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20231120/170046194629628200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼广州罗浮宫 C 座门店，目前已是围蔽状态。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;博洛尼此次涉事的经销商，所开门店均为上千平方米的大店。仅在佛山居然之家的门店，就占据一楼、四楼的两个铺位；在广州罗浮宫的门店，则是占据了正对电梯门的最佳位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而罗浮宫的租金价格是居然之家的数倍，对应的消费群体也更偏向中高端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我这里几百方面积的租金都要 4、5 万每月，博洛尼的门店估计要十几万一个月，还没算上之前装修的费用。」广州罗浮宫一商户表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事博洛尼门店起初在广州罗浮宫的 B 座三层，后来搬去 C 座。由于商场的围蔽，如今也看不出任何痕迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其实这家门店刚装修好不久，才开门不到 3 个月就‘跑路’了，我们都觉得很意外。」附近商户感慨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名知情人士向界面新闻表示，该经销商的佛山门店实则为盈利状态，很有可能是跑去广州罗浮宫开店之后，出现亏损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于博洛尼产品的平均单价较高，罗浮宫的定位也较高，知情人士还透露，「在罗浮宫还有一宗 300 万的大单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于该经销商是否有大额订单，罗浮宫相关工作人员则不予回应，仅表示卖场不止是报警，相关政府部门街道办、市场监督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小红书社交平台中，一名自称为在广州居然之家博洛尼门店下单的消费者，表示已经向广州天河市监局反馈。其截图的短信回复显示，由于无法与涉事门店取得联系，决定终止调解，建议投诉人通过其他司法途径解决消费纠纷。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" height="597" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046285462663600.jpg" width="445" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;欧佩拉家居为合创力家居全资子公司。（截图自小红书）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在以罗浮宫、红星美凯龙、居然之家等「明星卖场」们构建的生态里，消费者到门店下单，也需要通过卖场的途径进行付款。如果出现门店「跑路」事件，卖场也要根据合同要求进行赔付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面向界面新闻表示，目前在等待警方把案件定性，才会走下一步的赔付流程，「还是希望先把挪用的钱找回来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但定性的关键在于，需要证明该经销商是明知经营不善仍然收款，才能构成诈骗行为，否则仅为民事纠纷中的合同纠纷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在今年年中，位于北方的居然之家山西运城门店也同样出现了博洛尼经销商「跑路」事件，当时涉及客户 10 余户，涉案金额有百万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据此前的媒体报道，6 月 24 日居然之家运城店曾召开「启动先行赔付新闻发布会」，经过卖场的监督，原经销商已经对 2 位顾客办理退款，5 位顾客下单制作，剩余 2 位顾客原经销商和工厂未能解决处理，居然之家则启动先行赔付机制，累计赔付金额 42.9 万元。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;涉事经销商为博洛尼重要经销商，与品牌创始人蔡明有关联&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次在广佛地区涉及跑路的经销商合创力家居，曾在博洛尼的营销体系中占据着重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据有屋智能的招股书，截止 2022 年 8 月，有屋智能的控股股东为有屋家居，持股比例 27.38%，实际控制人为海尔集团，共计拥有 43.81% 股份的表决权；博洛尼创始人蔡明间接持有有屋智能 21.27% 的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作为山东青岛的一个老品牌，整体股权结构、业务构成体系错综复杂，有屋智能当初只收购了博洛尼体系内的定制家居业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 11 月、2019 年 1 月，有屋智能在这两个时间段分别收购了博青岛（公司全称「博洛尼智能科技（青岛）有限公司」）、科宝博洛尼（全称「科宝博洛尼（北京）装饰装修工程有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两次收购后，再加上已有的「有屋」、「海尔全屋家居」，有屋智能旗下一共有三个定制家居品牌。在 2021 年冲击深交所创业板上市时，有屋智能的主业除去定制家居板块外，还有相关的智能家居空间方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2019 年至 2021 年期间，有屋智能总营收分别为 32.94 亿元、37.07 亿元、42.93 亿元。其中，来自博洛尼的定制业务收入分别为 21 亿元、22 亿元、28 亿元，占公司总营收的六成，为有屋智能的主要收入来源之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能披露，截止 2021 年 12 月，博洛尼门店数量达到 633 家，经销商共有 394 位。其中，经销商分布以华东、华北地区为主，华南地区的广东、福建、广西分别有 15、16、6 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，有屋智能曾披露，广州合创力家居有限公司、东莞市合创力家居有限公司（以下合称为「合创力家居」，相关数据均为合并计算）与公司构成关联交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述知情人士向界面新闻透露，涉事经销商也有在东莞开大店。但截至目前，还未看到有东莞消费者在社交平台上反馈相关问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能表示，合创力家居为公司经销商，董事蔡明对该经销商具有重要影响。至于有何重要影响，有屋智能并没有进一步说明。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/word/20231120/ddad8b2fdb5af99e4be9de3ae4f552e6.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截图自有屋智能招股书&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;蔡明为博洛尼创始人，品牌从创立之初就主打意式高端定制家居，为业内较早进入高定板块的品牌之一，积累了一定口碑。目前博洛尼总部在北京，工厂在山东青岛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在有屋智能冲刺 IPO 时，蔡明已经成为有屋智能的董事，他通过与 6 位股东成为一致行动人，间接持有有屋智能 21.27% 的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有屋智能冲刺 IPO 的募资项目中，就有博洛尼在深圳增产 8 万套定制家具、湖北分公司年增产 16 万套全屋定制家具升级建设项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，经销商合创力家居贡献收入 1510.69 万元；2020 年至 2021 年，合创力家居跃升为第四大经销商，分别贡献收入 1916.98 万元、2073.53 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要关注的是，在有屋智能披露的关联交易方的往来余额情况中，也是合创力家居的应收账款账面价值最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年至 2021 年，合创力家居对有屋智能产生的应收账款余额分别为 978.95 万元、1177.33 万元、673.61 万元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/word/20231120/7625f9f2add3ce52f28c2604eb79703f.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截图自有屋智能招股书&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;随着重要经销商合创力跑路，对有屋智能在华南的布局和营收都将造成负面影响，同时近 700 万的应收账款也有成为坏账的风险。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/10417803.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/10417803.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:54:24 GMT</pubDate>
      <author>蓝丽琦</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊丽莎白雅顿：「两杯奶茶钱」可买全套产品，有关部门：违规宣传，罚款两万｜消费者报告</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图源：伊丽莎白雅顿微博" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周芳颖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;楼婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伊丽莎白雅顿新品白茶新肌系列在上市不久后因涉嫌误导消费者被罚 2 万元，再次给美妆品牌敲响网络营销违规的警钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，上海市黄浦区市场监督管理局公布一则行政处罚决定书显示，2 月该局接到举报称，伊丽莎白雅顿抖音账号发布视频广告，宣称两杯奶茶钱就可以买到全新白茶新肌系列尝鲜盒，结果实际支付 167.8 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，该视频中宣称「……只要两杯奶茶钱，就可以拥有雅顿白茶全套护肤……」，视频中未表明产品价格，也未表明对标的奶茶品牌、品种、价格等要素。在视频下方有一行文字点击可跳转链接至天猫平台「伊丽莎白雅顿官方旗舰店」的新品系列尝鲜盒的购买页面。该礼盒标注售价 168 元，包含伊丽莎白雅顿白茶新肌洁面乳 50mL、伊丽莎白雅顿白茶新肌精萃水 50mL、伊丽莎白雅顿白茶新肌微精华凝霜 5mL 和 180 元回购券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黄浦区市场监督管理局调研了目前市场上比较有知名度的奶茶品牌，以及美团外卖平台上一杯奶茶价格的占比分布情况，发现涉事品牌所声称的支付价格远远超过了市场上大众化的奶茶价格。该广告视频中未表明产品价格，也未表明对标的奶茶品牌、品种、价格等要素，构成发布对商品价格未做清楚表示的广告的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述行为违反了《中华人民共和国广告法》第八条第一款「广告中对商品的性能、功能、产地、用途、质量、成分、 价格、生产者、有效期限、允诺等或者对服务的内容、提供者、 形式、质量、价格、允诺等有表示的，应当准确、清楚、明白。」的规定，构成发布对商品价格未做清楚表示的广告的行为。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于涉事品牌上述违法行为持续时间不足一个月，在抖音平台上发布涉案广告的曝光数为 1927，点击数为 645，下单数为 1， 未造成严重社会危害后果，且积极配合调查和整改，因而从轻行政处罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得提到的是，伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;违规宣传一直是美妆领域里的常见病。雅诗兰黛、赫丽尔斯、宝洁等大大小小的美妆品牌都曾因虚假宣传被罚。随着美妆品牌将重心转上线上多平台营销，有多个团队负责不同平台的宣传，内容分发的审核确实成为薄弱环节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美妆品牌时常容易踩中违法边缘一方面是因为市场竞争激烈，从某些角度夸大功效或者性价比能吸引更多消费者的注意力；另一方面，由于虚假宣传相关的处罚金额往往是基于广告费而非实际货值金额来计算的，违法成本算不上太高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但化妆品网络经营监管正在逐步强化，帮助行业在线上营商变得更为规范化。2023 年，国家药监局组织制定并公布《化妆品网络经营监督管理办法》，自 2023 年 9 月 1 日起施行。该《办法》起草过程中主要解决的问题之一就是虚假宣传等网络经营监管瓶颈问题。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9943448.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9943448.html</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:00:43 GMT</pubDate>
      <author>周芳颖</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海光博士医美被投诉进口水光针调包成国产</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源于举报人供图" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消费者表示，自己遭遇了医美产品「被掉包」的事件，原来的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。但是，这两款产品，一款是进口化妆品，一款是国产医用敷料，也都不是合规的医美注射产品。消费者表示，自己遭遇了医美产品「被掉包」的事件，原来的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。但是，这两款产品，一款是进口化妆品，一款是国产医用敷料，也都不是合规的医美注射产品。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黄华&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;谢欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;尽管医美领域的监管不断推出，但做医美却「被掉包」这一医美乱象依然存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，有消费者和界面新闻称，自己在知名医美机构光博士做医美项目时，所购买的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而更为严重的是，在向媒体曝光前，消费者本人也还没有意识到，无论是其购买的进口水光针、还是被调包的国产产品，这两款产品实际上都不是可以用于注射的产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而据爆料，在该医美机构的措辞之中，医美机构工作人员的合规经营意识也非常淡薄。违规产品还被当作是优质产品用来「讨好」老客户，违规注射的问题也依旧在出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此见得，医美注射品类项目当前仍然存在混乱。并且，要治理好医美乱象，单是依靠法规和监管的阶段性完善远远不够，这个行业的经营者、从业者乃至消费者，都有需要反思和提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，前述消费者仍在向监管等部门维权且没有得到结果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;做医美被「调包」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;赵女士（化名）是上海光博士医疗美容医院（以下简称「上海光博士」）的老客户，该机构位于上海市浦东新区民生路 1399 号。因为交通便利，赵女士在 2021 年之后就一直在该院消费医美项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据赵女士介绍，在 2022 年 6 月 11 日，她在上海光博士购买了六次「术唯可补水」、「祛黑小棕瓶/美白」项目；消费记录显示其当日付款为 2377 元、4420 元。不过，赵女士表示，由于时间久远加之其还有光电项目，所以项目的具体价格信息其记得不太清楚。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411423760588300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来自于赵女士的消费记录&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月 6 日，赵女士计划做「祛黑小棕瓶/美白」，也就是「英诺小棕瓶水光针项目」，使用的产品应当包括「英诺小棕瓶」。此前，她已经做过了两次该项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据赵女士回忆，4 月 6 日下午，其在该机构预约了「英诺小棕瓶水光针项目」。但是，敷完麻药后，赵女士发现工作人员给自己准备的药品和以往使用的存在差异。新的产品包装盒上标注着「道趣芙琳」的字样，不再是「英诺小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411446685904800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片为赵女士被「替换」使用的产品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;于是，赵女士随即询问工作人员为何换药，工作人员表示不清楚。之后，赵女士要求与上海光博士有关领导沟通。等待约 30 分钟后，一位徐姓主任过来与其沟通。赵女士表示，其为上海光博士运营副总经理徐向红。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在赵女士提供的录音材料里，徐主任表示，在「3·15」之后，妆字号的产品不能进行破皮注射，由于英诺就是妆字号的产品，所以该机构不再使用；在赵女士消费之前，该机构都会与客户沟通，提前告知需要替换产品这一情况。赵女士之所以出现「被掉包」，是因为「忘记了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话语间，徐主任也坦承，如果有一些老客户「只认英诺」，并坚持使用，机构是有留货的，可以给其偷偷使用。她还暗示，上海属于监管更严格的城市，不能明目张胆地违规。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，赵女士已经在大众点评和新氧平台上做了评价。大众起初表示，需要提交消费证据，然后证据会进行审核。当前，其评论已经在大众点评得到显示。而新氧方面则向赵女士表示，新氧会对商家进行惩处，但处罚不公开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市市场监督管理局在 5 月 12 日向赵女士表示，她的举报仍在处理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 9 日，就「英诺小棕瓶」、「道趣芙琳小棕瓶」、水光针项目，界面新闻记者依据光博士官网显示的联系方式，致电光博士医院集团，该号码无人接听。随后，记者又致电光博士上海分公司，接线人员表示，已将咨询问题做记录，随后相关负责人将在 1-2 日内联系回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿时，界面新闻没有接到相关回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士官网显示，光博士医院集团成立于 2010 年，是一家聚焦皮肤医学美容的、集「医、教、研」于一体的医疗服务集团。发展至今，光博士目前在国内有两家医院，分别是上海光博士医疗美容、重庆光博士医疗美容，它们的定位均为「光博士，临床科研教学医院」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查则显示，上海光博士医疗美容医院有限公司（下称「上海光博士医疗美容医院」）成立于 2012 年，在 2019 年前名字为「上海光博士医疗美容医院有限公司」。其由光博士医院管理集团有限公司 100% 持股，最新的法定代表人为罗召芬，实控人为何丽英。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何丽英也是光博士医院集团的创始人。当前，在雪球上还能检索到其 20 岁南下打工，一路摸爬滚打，甚至故意到太阳下暴晒几小时掌握了色斑的生长规律的「祛斑皇后养成记」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据天眼查，上海光博士经营范围包括医疗服务和生活美容服务。同时光博士集团官网显示，上海光博士医疗美容机构还是「黄褐斑综合治疗临床科研」承办单位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，天眼查的信息也显示，上海光博士的行政处罚实在不少。其中涉及了不少违规使用医疗器械、违规进行广告发布、不规范执业、侵害消费者合法权益等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168413497874095900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所显示的上海光博士存在的行政处罚记录。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/16841349917824600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所显示的上海光博士存在的行政处罚记录。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;例如，未按规定告知患者病情、医疗措施、医疗风险、替代医疗方案等其他违反《医疗器械临床使用管理办法》规定的行为；发布广告妨碍社会公共秩序或者违背社会良好风尚等。历史行政处罚还包括：未取得《医疗机构执业许可证》擅自执业、以欺诈手段提供商品或者服务的，侵害消费者合法权益的等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从集团层面看，光博士有的不仅仅是医院。官网显示，该集团旗下十余个终端品牌分布医美产业链上下游，除了两家医美医院，还有三家皮肤医学研究所、一家技能培训机构以及生物科技公司、医疗器械公司、健康服务公司等 14 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士的技能培训机构指的是「上海全联美容有限公司」。在全联学院的官网上，显示其隶属于上海全联美容有限公司，公司为全国工商联、中整形协会中心合作单位，主营范围有光电培训，美容师培训，美容基础知识培训等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，光博士旗下还定位了诸多细分品牌，例如，捷丽生物是居家护肤品牌，盛美丽人是高端医美品牌，另一品牌奈菲尔（Miss Nefer）美容连锁机构还曾经提出了「分龄美容管理」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而从公司的命名和大量曾经的报道可见，激光祛斑是该公司在起步阶段就试图进入的市场。随后，发展成为「综合性美业集团」是该公司的目标。不过，近三年内，该集团的曝光量不及 2019 年之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据社交媒体，上海光博士医疗美容医院进行的「英诺小棕瓶」或者是「道趣芙琳小棕瓶项目」都不是个例。当前，在社交媒体上，有不少用户晒出了体验评论。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411679191184700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;涂抹用化妆品不得用于注射&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;赵女士做的水光针项目是近年国内较火的医美项目。而在社交媒体上，有关于英诺小棕瓶的声音并不少。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411470713779300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于社交媒体的讨论&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;从品牌上看，官网显示，英诺皮肤世家品牌成立于 1898 年，由创始人 Antonio Fita Trías 从西班牙巴塞罗那的一家药店和家庭实验室开始，目前已进驻全国 3000+线下门店，主要业务为求美者直接解决肌肤面临的各种问题并提供全程肌肤问题解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官网还显示，英诺皮肤世家在中国包括线上、线下产品，以西班牙进口为主；英诺皮肤世家目前是由虹菘集团及其子公司上海依娜生物科技有限公司为大中国区总代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但实际上，「英诺小棕瓶」并不是一个合规的水光针类产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据英诺皮肤世家官网，英诺皮肤世家小棕瓶的核心成分包括：维生素 C、谷胱甘肽、硫辛酸、超氧化物歧化酶（SOD）和透明质酸钠。其中，以维生素 C、谷胱甘肽为代表的成分，是「美白针」的常备成分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻此前报道，国内目前就没有合法获批的「美白针」，&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/9070023.html" target="_blank"&gt;国内市面上的「美白针」实则都是三无产品&lt;/a&gt;。而「水光针」实则也是一个指代不清，在实际操作中被用作是营销名称的品类，并非合法获批的产品品类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，消费者在社交媒体分享水光针体验时，更多的关注点均为「是否变白了」、「色斑有无消退」、「痛不痛」，而对于产品的具体成分，对于是什么成分用在自己的脸上，鲜有了解和关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对此乱象，2022 年 3 月 30 日国家药监局曾发布《关于调整《医疗器械分类目录》部分内容的公告（2022 年第 30 号）》（以下简称：《调整医械目录通知》）。其中首先明确，整形用注射填充物，通常由注射器以及预装在注射器中的填充材料制成，要按第三类医疗器械监管；整形美容用注射材料，同样按第三类医疗器械监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并且，前述《调整医械目录通知》还「点名」表示，作为水光针主要成分的注射用透明质酸钠溶液，用于注射到真皮层，主要通过所含透明质酸钠等材料的保湿、补水等作用，改善皮肤状态，按照第三类医疗器械监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单说来就是，注射类医美项目用到的「针」，例如「水光针」，都按照三类器械监管，妆字号产品不可以用于注射。而具体到成分，注射用透明质酸钠溶液是三类器械。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也意味着，当前市面上打着「水光针」名义的产品，其究竟包含哪些成分，是否都可以用于注射，是否按照规定进行了注册，都是需要关注的。而监管对于此类产品及其成分的管理应当做更深入的管控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 11 日，英诺皮肤世家在回复界面新闻采访时表示，「英诺小棕瓶」来自西班牙，在欧洲一直是以医美水光的方式使用；目前网络上关于「英诺小棕瓶」的使用介绍都是参考国外方式；由于中国法规与国外不同，根据监管要求「英诺小棕瓶」是以化妆品进入中国市场进行销售的，品名为「英诺皮肤世家慕颜莹润精华液」，使用方式为涂抹；在国内现行法规下，欧美水光类产品均无法取得医疗器械批件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英诺皮肤世家表示，不管是法规要求还是公司的使用建议，都不推荐通过注射使用「英诺小棕瓶」；「英诺小棕瓶」在国内的销售推广过程中，一直按照化妆品的方式进行涂抹使用。但该公司也坦言，医美机构和渠道商企业只要经营范围含「化妆品」，就可以正常经营销售「英诺小棕瓶」及其他化妆品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是说，作为销售方，英诺皮肤世家也明确承认并知晓，「英诺小棕瓶」只能作为化妆品涂抹，而不得用于注射使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;被调包的国产货实际为医用敷料&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;与「英诺小棕瓶」是以化妆品身份进入中国市场进行销售，但在医美机构使用过程中存在不合规使用的情况相比，「道趣芙琳小棕瓶」的使用甚至更加灰色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新氧平台信息显示，国内使用道趣芙琳产品的用户不在少数。用户体验中，评论关键词包括：「医美光电项目术后护理」、「全面部涂抹」、「国家二类医疗器械产品」、「主要材料为透明质酸钠」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依据赵女士提供的产品包装盒，这是一个银灰色的包装盒。其中，有一面写着该款产品的商标名「道趣芙琳」；另一面写着产品名称为「医用修复敷料」，型号规格为「贴敷型，圆形（Y）Y-2」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，道趣芙琳产品包装盒上并无其他信息，包括产品获批的境内医疗器械注册号、产品的主要成分、适用范围、注册人名称、审批部门，都没有表述。仅从赵女士的供图来看，该产品在单独包装时像极了「三无产品」，消费者很难清晰了解其具体的产品成分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411630651829500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;当前，若是在国家药监局检索「医用修复敷料」，仅有八款产品的显示了获批信息。其中，若是规格满足「贴敷型，圆形（Y）Y-2」这一条件，就只有注册编号为「陕械注准 20182640059」，注册人名称为「西安汇智医疗集团有限公司」的一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其主要组成成分一栏显示为：该产品分为贴敷型和涂抹型；贴敷型由透明质酸钠和无纺布组成；涂抹型由透明质酸钠和纯化水组成；产品为非无菌。其适用范围一栏显示为：该产品适用于激光、光子嫩肤、微晶磨削、果酸活肤术后的护理。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411498215535500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于国家药监局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;这体现了，该款产品的成分非常普通。并且，其存在还是「绿叶」作用，即本意是当消费者完成光电类医美项目后，用来贴敷和涂抹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，从新氧平台上的信息可以证实，这款来自西安汇智医疗集团有限公司的普通医用敷料也就是所谓的「道趣芙琳小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新氧 APP 对道趣芙琳医用修复敷料、道趣芙琳小棕瓶的介绍，其介绍均包含「NMPA 认证」。与道趣芙琳小棕瓶仅有「NMPA 认证」（NMPA 指国家药监局）不同，道趣芙琳医用修复敷料的认证还被强调为「二类医疗器械」。并且，产品产地中国，来自上海道趣生物科技有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411544699212100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP 的查询结果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;然而，若是点击它们的「NMPA 认证」一栏，画面显示的都是「陕械注准 20182640059」，注册人系「西安汇智医疗集团有限公司」的那一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411547195888900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP 的查询结果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;天眼查显示，西安汇智医疗集团有限公司就是原先的西安汇智医疗器械有限公司，成立于 2012 年，曾经注册的产品还包括电子尿量监护仪、智能血氧监护仪。2022 年起有机构股东进入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也意味着，所谓「道趣芙琳小棕瓶」，实质是一款医用敷料产品，注册人是西安汇智医疗集团有限公司。而「道趣芙琳小棕瓶」是一个被包装的概念，上海道趣生物科技有限公司应是它的商业推广商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据天眼查，上海道趣生物科技有限公司成立时间为 2018 年，法定代表人为陈慧贞，实控人为韩兴国。韩兴国持有该公司 60% 的股份。同时，韩兴国还在上海埃德斯生物科技有限公司、上海胶芙丽生物科技有限公司、莆田市和众人力资源服务有限公司有任职记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据「2021 首届全球医美前沿产业大会，了不起的先行医美人」会议海报，韩兴国系道趣生物首席执行官，其同时还是上海市医疗健康协会副会长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这场会议中，韩兴国的发言涉及了医美产业的规范问题，其中还提及的产品注册的「困惑」。韩兴国表示，医美产业存在规范延迟的问题，其个人认为处在初级发展阶段，包括产品证件的合规性问题，「不是各个厂家不想申报，是没有这个类目，没有评价标准就无法申请和评估，这个是我们作为品牌方比较困惑的问题」，此外，行业的技术、服务、管理也都处于初级阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411574672172900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，当日的会议发言中，韩兴国没有进一步对医美产品的注册评价问题提出自己的解决建议，而是介绍了医美商战的最新变化和公司产品，还提出了「道趣芙琳小棕瓶的 2.0」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 9 日，依据天眼查显示的联系方式，界面新闻联系了上海道趣生物科技有限公司，该公司接线人员表示，道趣芙琳小棕瓶的产品问题可尝试与该公众号联系，其「不在那、不知道、不清楚」。另一家名字类似的「上海道趣芙琳生物科技有限公司」则在电话中表示，联系方式有误，称「不是那家公司」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿时，就「道趣芙琳小棕瓶」的相关问题，记者在道趣芙琳公众号中的留言问题未获得回复。同时，该公众号显示的联系人员也始终没有回复记者的微信提问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在同一时间，该人员的微信朋友圈高频地更新着「道趣芙琳恒白瓶」的推广动态。而据社交媒体发布的「道趣芙琳恒白瓶」图片，其和「小棕瓶」的图片显示为同一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推广动态中，涉及道趣芙琳使用的机构数量不少，且遍及全国。例如，青岛王博士医疗美容、济南美释医疗美容、深圳名品医疗美容门诊部、河南洛阳孔繁荣医疗美容、金华亚美综合门诊、济南星澄艺医美整形、南宁美丽在造医疗美容门诊部扽等等。这也体现了目前道趣芙琳「逐个击破」的推广方式和「日进斗金」的强度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411596677256400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于微信截图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411607965388400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在其推广文案中，也不乏「无痛美白淡斑」、「为机构赋能」、「机构高利润品，助力业绩销售」等说辞。而若是涉及利润问题，据新氧 APP，当机构售卖的项目包含「水光项目」时，5ml 道趣芙琳的价格可以达到 3000-8000 元。而前文已经提过，据国家药监局，道趣芙琳小棕瓶的主要成分是透明质酸钠和纯化水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9399372.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9399372.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:33:34 GMT</pubDate>
      <author>黄华 HH</author>
    </item>
  </channel>
</rss>
