<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 05 Apr 2025 07:48:22 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>美国国税局启动裁员计划，将裁员 25% 波及约 2 万人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250405/17438167651312100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国国税局此前已陆续流失多名高管及数千名员工。美国国税局此前已陆续流失多名高管及数千名员工。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 4 日，美国国税局当天将启动大规模裁员计划，预计将裁撤 2 万个工作岗位，约占该机构员工总数的四分之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央视新闻报道，根据华盛顿邮报和知情人士获得的记录，美国国税局宣布将取消其民权和合规办公室，从负责保护纳税人在税法、审计和调查中免受歧视的部门解雇约 130 名员工，剩余员工将被调到其他部门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社引述美国媒体消息，美国国税局此前已陆续流失多名高管及数千名员工，其中包括负责税务审计的专员，而美国每年的报税季在 4 月 15 日截止。此次裁员行动令税务官员担心有人会钻国税局人力缩减的空子进行偷税漏税，从而导致今年美国税收收入大幅下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉，此前有超过 4000 名国税局员工接受了联邦政府的「买断离职计划」。另有超过 7000 名试用期员工被解雇，不过根据法院裁决，这部分员工正陆续恢复职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月 2 日，众议院 20 多名民主党人致信美国财政部长贝森特，就美国国税局大规模裁员表达担忧。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250405/17438167651312100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央视新闻报道称，这是美国总统特朗普和马斯克牵头的「政府效率部」工作的一部分。近期，美国政府机构的裁员计划仍在推进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自美国东部时间 4 月 1 日起，美国衞生与公共服务部及其下属机构的员工开始收到解雇通知，被裁撤的岗位主要来自食品和药物管理局、疾病控制和预防中心、国家衞生研究院等，负责公共衞生、癌症研究以及疫苗和药品审批的顶尖科学家也未能幸免。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天上午，数百名员工在华盛顿衞生部总部大楼外排起了长队，等待办理手续。预计此次裁员将裁减约 1 万名全职员工，加上提前退休和政府买断计划人员，该部门预计全职员工总数从 82000 人减少至 62000 人，幅度接近四分之一。据悉此举每年为纳税人节省 18 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，美国「政府效率部」的变动也已开始。当地时间 4 月 2 日，美国白宫方面表示，「政府效率部」负责人马斯克将在完成的相关工作后离开公职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在今年 1 月 20 日就任总统后签署行政令，组建名为「政府效率部」的顾问委员会。该机构随后陆续启动对数十个政府机构的调查，大规模裁减联邦机构和雇员，获取多个联邦机构信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，马斯克就已透露计划在 5 月底辞去「政府效率部」的职务。他在美国广播公司（ABC）旗下新闻网站 WRIC 的节目中表示，有信心在离职前完成削减 1 万亿美元联邦赤字的目标，以及在不影响关键公共服务的前提下进一步减少 15% 的财政支出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于马斯克表露的去意，特朗普回应称，他预计马斯克在完成改革联邦政府的任务后回去运营自己的公司，「政府效率部」也将在某一时刻终撤销，可能是在未来两三个月内。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12569170.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12569170.html</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 01:34:55 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>美加税导致纳指「自由落体」进熊市，联合国警告全球贸易紧张局势升级</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250405/174381590832964500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国政府 4 月 2 日宣布新的关税政策后，美国股市剧烈震荡。美国政府 4 月 2 日宣布新的关税政策后，美国股市剧烈震荡。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国政府公布的加征关税政策引发市场震荡，美国股市已连续两天遭受重创，其中纳斯达克指数更是「自由落体」式暴跌。联合国贸发会议警告，加征关税将致全球贸易紧张局势进一步升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 5 日，据央视新闻消息，美国政府 4 月 2 日宣布新的关税政策后，美国股市剧烈震荡。纽约股市三大股指继 4 月 3 日大幅下跌后，4 日再次暴跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 3 日，纽约股市三大股指大幅下跌，均创下约 5 年来最大单日跌幅，其中纳斯达克指数跌幅接近 6%。据美国媒体报道，3 日美国 7 大主要科技股市值蒸发 1.03 万亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 4 日，美股再次暴跌。截至收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日下跌 2231.07 点，收于 38314.86 点，跌幅为 5.50%；标准普尔 500 种股票指数下跌 322.44 点，收于 5074.08 点，跌幅为 5.97%；纳斯达克综合指数下跌 962.82 点，收于 15587.79 点，跌幅为 5.82%，较近期高点下跌约 22%。纳斯达克综合指数已进入熊市（即从高点下跌超过 20%），道琼斯工业平均指数进入修正。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，美国总统特朗普仍在催促美联储降息。当地时间 4 月 4 日，特朗普在社交媒体平台「真实社交」上发文表示，现在是美联储主席鲍威尔降息的绝佳时机。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250405/174381590832964500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，特朗普已多次表态，敦促美联储降息。3 月 19 日，美联储结束为期两天的货币政策会议，宣布将联邦基金利率目标区间维持在 4.25% 至 4.50% 之间。这一决定招致特朗普不满，特朗普当天通过社交媒体发文称，美联储最好还是降息，因为美国关税影响开始逐渐渗透到经济中。3 月 24 日特朗普再次表示，希望美联储降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻最新消息，面对特朗普的一再敦促，美联储主席鲍威尔 4 月 4 日在讲话中表示，将继续「按兵不动」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍威尔称，在有更大的确定性之前，很难评估提高关税可能产生的经济影响。但是，关税上调幅度很明显远超预期，经济影响也可能如此，包括通胀上升和经济增长放缓。这些影响的规模和持续时间仍不确定。鲍威尔说，在关税问题上，调整货币政策「为时过早」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍威尔表示，美国总统特朗普的关税政策可能导致失业率上升，并可能导致通胀上升和经济增长放缓。美国面临着高度不确定的前景，失业率上升和通胀率上升的风险都很高。美联储会评估政府政策变化可能产生的影响，观察经济行为，并以最能实现美联储使命目标的方式制定货币政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国各界对于关税冲击美国经济的担忧情绪不断蔓延，多名民主党参议员警告关税将给美国经济带来灾难。美国民主党参议员理查德·布卢门撒尔认为，关税将使美国走向灾难性的经济衰退，经济衰退伴随着灾难性的物价上涨。民主党参议员蒂娜·史密斯表示，关税将产生连锁反应，给各供应链带来的影响是非常复杂而严重的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央视新闻还报道称，对于美国政府加征关税措施，英国首相府发言人当地时间 4 月 4 日表示，英国首相斯塔默分别与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯和意大利总理梅洛尼通电话，英国、意大利和澳大利亚一致认为贸易战「不符合任何人的利益」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 4 日，联合国贸发会议则发布声明指出，随着主要经济体将征收新关税，全球经济增长可能进一步下滑。在低增长、高负债的全球经济中，关税上调可能会削弱投资和贸易流动，给本已脆弱的环境增加不确定性。这可能会削弱信心、减缓投资并威胁发展成果，尤其是在最脆弱的经济体。对于企业和政策制定者来说，贸易和投资的不可预测性和不确定性正在成为增长和规划的严重障碍。许多低收入经济体目前面临着外部环境恶化、债务水平难以为继以及国内增长放缓。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12569151.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12569151.html</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 01:21:09 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>中国舞蹈家协会主席冯双白，原分党组书记、驻会副主席罗斌接受审查调查</title>
            <description>&lt;p&gt;中央纪委国家监委网站 4 月 4 日通报，据中央纪委国家监委驻中央宣传部纪检监察组、安徽省纪委监委消息：中国舞蹈家协会主席冯双白涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻中央宣传部纪检监察组纪律审查和安徽省马鞍山市监委监察调查。&lt;span&gt;中国舞蹈家协会原分党组书记、驻会副主席罗斌涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻中央宣传部纪检监察组纪律审查和安徽省马鞍山市监委监察调查。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12568846.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12568846.html</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 13:03:19 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>对特朗普不忠心？美国国安局长被曝遭下课</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 25 日，美国华盛顿特区，美国家安全局局长蒂莫西·D·霍夫参加听证会。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250404/174376069147290700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「为什么我们要一个由米利挑选、拜登提名的人来当国安局局长？」「为什么我们要一个由米利挑选、拜登提名的人来当国安局局长？」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;继解雇任职仅 1 年多的参谋长联席会议主席查尔斯·布朗、美国空军副参谋长詹姆斯·斯莱夫等美军高层后，美国总统唐纳德·特朗普被曝再对情报界高层出手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 3 日，美国国会成员和多名官员透露，美国国家安全局局长蒂莫西·霍及其副手国安局副局长温迪·诺布尔双双遭解职。美国国家安全局隶属于美国国防部，是美国最重要的情报机构之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除国家安全局长之外，蒂莫西·霍还担任美国网络司令部负责人。美国网络司令部为美国军方的网络部门，负责发起网络战和防御网络攻击。蒂莫西·霍在美军服役 30 多年，曾担任空军指挥官，从 2023 年开始出任国安局局长和美国网络司令部负责人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国官员和国会成员没有透露为何蒂莫西·霍与诺布尔遭到解职。周四晚，国会参议院情报委员会副主席、民主党议员马克·沃纳和众议院情报委员会成员吉姆·海姆斯对蒂莫西·霍遭解职的消息表示了抗议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与特朗普关系密切的极右翼活动人士、MAGA（「让美国再次伟大」运动）核心人物之一的劳拉·鲁默通过媒体透露，她周三与特朗普举行了会谈，并建议特朗普解除蒂莫西·霍和诺布尔的职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间周四深夜，鲁默在社交媒体发文，称蒂莫西·霍和诺布尔被炒的原因是对特朗普「不忠诚」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250404/174376069147290700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250404/174376072322427800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;她指责蒂莫西·霍是由美国参谋长联席会议前主席马克·米利「亲自挑选」之人，而米利本人已经被特朗普指「叛国」。鲁默质疑，「为什么我们要一个由米利挑选、拜登提名的人来当国安局局长？」她强调，美国国安局是最重要的情报机构，「不能允许由拜登提名的人选来担此重任」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;米利从 2019 年至 2023 年担任美国参谋长联席会议主席，跨越了特朗普第一个任期和约瑟夫·拜登执政时期。参谋长联席会议主席是美国最高级别的军职，是美国总统和防长的首席军事顾问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但特朗普对米利强烈不满，甚至指责其「叛国」。今年初，美国防长长皮特·赫格塞思下令剥夺米利的安保待遇，暂停他的涉密许可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁默还继续抨击国安局副局长诺布尔，指责诺布尔是美国前国家情报总监詹姆斯·克拉珀的「弟子」。克拉珀在美国民主党前总统贝拉克·奥巴马执政时担任美国国家情报总监。鲁默把克拉珀称为「仇恨特朗普的人」，「诺布尔也是拜登提名的仇特朗普人士。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她在贴文中感谢特朗普接受了她的审查意见，「炒掉了拜登残留」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在去年的美国大选中，鲁默多次作为特朗普的随行人员露面。虽然她没有直接加入特朗普竞选团队，但她是特朗普铁粉，通过其自媒体平台为特朗普摇旗呐喊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁默曾两次参加国会议员选举，但未能成功。在 2016 年大选中，她还假装成民主党总统候选人希拉里·克林顿的支持者，试图设局让希拉里竞选团队接受非法现金捐款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁默以反移民、反穆斯林、性别歧视言论争议不断，遭到多个社交媒体平台封禁。她还是一名阴谋论者，声称美国政府官员参与了「9·11」恐袭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在蒂莫西·霍和诺布尔被解雇的消息流出之前，鲁默被指建议特朗普炒掉至少 3 名美国国家安全委员会高级官员。周四早些时候，特朗普证实他解除了多名国家安全委员会官员的职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普表示人员变动很正常，「有些人我们不喜欢，有些人不能胜任工作，还有些人可能对别人忠诚。」他也为鲁默辩护，称鲁默是「很好的爱国者」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12568595.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12568595.html</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 10:11:30 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>想改变美国各州选举规则，特朗普被 19 州告了</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 11 月 2 日，美国波士顿，一块呼吁人们投票的标志。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250404/174375148136978000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普签署行政令，要求美国选民在注册登记时必须提供公民身份证明。特朗普签署行政令，要求美国选民在注册登记时必须提供公民身份证明。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 3 日，美国 19 州的总检察长在马萨诸塞州地方法院提起诉讼，指控美国总统唐纳德·特朗普最近签署的选民登记身份证明行政令违宪、侵犯了各州管理选举的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，特朗普签署行政令，要求美国选民在注册登记时必须提供公民身份证明，并规定所有邮寄选票必须在选举日当天之前寄达。行政令还提出，对于在选举日之后寄达的选票，各州需将其视为废票。如果各州选举官员不遵守新规，联邦政府将减少对该州的拨款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来自马萨诸塞、纽约、新泽西、亚利桑那、密歇根等 19 州的总检察长在起诉书中指出，「总统没有权力提出相关要求。」起诉书表示，总统通过发行政令来改变选举制度的做法违反了美国宪法赋予各州的权力。根据宪法，各州负责制定本地的选举规则，包括联邦选举在该州展开的「时间、地点和方式」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国会有权制定和修改联邦选举规则，但起诉书指出，宪法没有规定总统有权修改选举制度。宪法和国会也没有授权总统要求选民提供身份证明、修改邮寄投票的规则。起诉书谴责特朗普的行政令违反宪法、违反民主、违反美国原则，敦促法官宣布行政令无效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次诉讼也是针对选民身份证明行政令的第 4 起诉讼。从 2016 年大选开始，特朗普就多次指责美国大选存在选举欺诈，声称有数百万外国人假装美国选民给民主党人投票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为确保投票选民为 100% 的美国公民，特朗普在行政令中要求选民在注册时提供美国护照、能够显示申请人是美国公民的驾照以及其他能够证明美国公民身份并带本人照片的身份证明。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250404/174375148136978000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主党人指出，有大批美国公民无法轻易拿到出生证明，还有约一半人没有申请或没有护照。已婚女性如果在婚后更改了姓氏，要获得身份证明需要提供一系列文件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于美国大选邮寄选票的截止日期，根据美国多州的现行规定，只要投票上的邮戳显示选票是在选举日结束前寄出，相关选票就将被纳入统计中。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12568422.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12568422.html</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 07:40:39 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>尹锡悦下台后：退休金没了，韩国将掀总统争夺战</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 4 日，韩国首尔，支持尹锡悦的民众在宪法法院外。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250404/17437424761232000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;尹锡悦需要搬出总统官邸，为了避开「青瓦台魔咒」，他曾专门将韩国总统官邸从青瓦台迁往首尔龙山区。尹锡悦需要搬出总统官邸，为了避开「青瓦台魔咒」，他曾专门将韩国总统官邸从青瓦台迁往首尔龙山区。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 4 日，韩国宪法法院裁决尹锡悦弹劾案成立后，尹锡悦所属的执政党国民力量党宣布接受法院的裁决，并向国民致歉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据韩联社消息，国民力量党非常对策委员会委员长（临时领导人）权宁世在国会讲话指出，宪法法院罢免尹锡悦总统职务的裁决「令人遗憾」，但国民力量党尊重法院的决定。他呼吁民众保持冷静，避免暴力与极端行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五当天，支持尹锡悦和反对尹锡悦的抗议者在首尔举行游行。截至目前，游行尚未引发暴力冲突事件。韩国警方启动了最高级别的「甲号非常令」，全体警务人员进入紧急待命状态。在首尔，警方派出超 1.4 万人维持治安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;继续代行总统职权的国务总理韩德洙则承诺将依照法律，确保与下一届政府的平稳交接并做好下届总统选举相关工作。他同时表示将努力确保韩国的内政变化不会影响该国应对贸易战等紧急事务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据法律，韩国需要在 60 天内举行新一届总统选举。韩国前总统朴槿惠 2017 年 3 月 10 日因弹劾案下台后，韩国在 5 月 9 日举行了大选，正好是第 60 天。韩国媒体预计，此次，韩国也会在第 60 天的 6 月 3 日举行大选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前的民调显示，最大在野党共同民主党党首李在明是最热门的总统候选人。李在明曾在 2022 年的大选中与尹锡悦对决，最终以不到 1% 的差距输给尹锡悦。尹锡悦弹劾案被判成立后，共同民主党已将判决结果称为「伟大国民的胜利」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250404/17437424761232000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但李在明官司缠身，身负《公职选举法》案、城南开发项目贪腐案、私自挪用公款案等一系列诉讼。上月，首尔高等法院对李在明涉嫌违反《公职选举法》案作出二审宣判，推翻一审法院的判决，判定李在明无罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一决定暂时为李在明扫清了参加韩国大选的障碍。如果二审被判罪名成立，李在明将丧失国会议员资格，无法参加韩国下届总统大选。但检方已经向韩国最高法院提起上诉，韩国为三审终审制，预计最高法院最快将在 6 月底公布三审结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民调机构韩国盖洛普 3 月 28 日发布的调查显示，共同民主党的支持率为 41%，高于国民力量党的 33%。在下届总统热门人选支持率调查中，李在明以 34% 居首，其后依次为雇佣劳动部长官金文洙（8%）、国民力量党前党首韩东勋（5%）、首尔市长吴世勋和大邱市长洪准杓（各 3%）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国各政党将在 4 月底举行党内初选，届时李在明将为了参选而辞去共同民主党党首之职。在国民力量党方面，金文洙、韩东勋、吴世勋是热门人选。金文洙还在年初的一项民意调查中打败李在明，成为支持率最高的总统候选人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金文洙持极右翼立场，在韩国政坛颇具争议，他甚至在国会听证会上称生活在日本殖民统治朝鲜半岛时期的韩国先辈是「日本国籍」。韩东勋曾是尹锡悦的亲密盟友，但两人在&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令风波前就关系破裂。&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令风波后，韩东勋公开支持罢免尹锡悦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在共同民主党和国民力量党为争夺总统之位摩拳擦掌之时，被弹劾下台的韩国前总统尹锡悦将面临一系列法律诉讼，还将丢掉总统退休金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据韩国法律，总统如果因弹劾被罢免，将失去任满退休情况下可享受的退休金、办公室、配备车辆和秘书等待遇。韩国退休总统的退休金为在位时薪水的 95%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后，尹锡悦需要搬出位于首尔市龙山区的总统官邸，但何时搬离没有明确规定。为了避开「青瓦台魔咒」，尹锡悦上任后曾专门将韩国总统官邸从青瓦台迁往位于龙山区的国防部大楼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然被弹劾下台，但尹锡悦及其妻子金建希将继续享受警衞安保。警衞安保服务为 5 年，如果有需要可延长到 10 年。但如果尹锡悦因为刑事诉讼被逮捕，逮捕期间，对尹锡悦的警衞安保将暂停。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有了总统豁免权，除了检方已经提起诉讼的涉嫌内乱罪，尹锡悦还将面临一系列诉讼，包括涉嫌滥用职权、干预选举。金建希也将面临一系列调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金建希面临的最严重指控为涉嫌通过政治掮客、「未来韩国研究所」负责人明泰均非法干预 2022 年的国会议员补选和去年的国会选举，为选举指派候选人。明泰均已经被逮捕，他此前主动公布了与金建希的聊天记录，以证明其与尹锡悦夫妇联系密切。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12568277.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12568277.html</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 05:07:30 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>尹锡悦被罢免后发表讲话：没能达到预期，非常遗憾</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 4 日，尹锡悦被罢免后发表讲话称，没能达到预期，非常遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当天上午，韩国宪法法院就尹锡悦弹劾案做出宣判，8 名宪法法官一致认为，尹锡悦严重违反了宪法和法律，并于当地时间 11 时 22 分宣布尹锡悦被罢免。（央视新闻）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12568289.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12568289.html</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 05:02:33 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>从「铁面检察官」到被弹劾总统，尹锡悦下台</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 8 日，韩国总统尹锡悦在首尔拘留所前向支持者致意。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250404/174373105411311500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;曾经的检察官尹锡悦坐上了被告席。曾经的检察官尹锡悦坐上了被告席。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;1980 年，正在上大学的尹锡悦参与了一次校园模拟审判。尹锡悦来自韩国首尔的一个精英家庭，父亲是延世大学应用统计学系创始教授，母亲是梨花女子大学讲师。高中毕业后，尹锡悦顺利进入首尔大学法律系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首尔大学的模拟审判为审判韩国时任总统全斗焕，全斗焕对韩国光州市民和学生运动进行了镇压，造成大批平民丧生。这次「光州事件」也让全斗焕在下台后遭到调查起诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦在模拟审判中扮演检察官，「检察官」尹锡悦要求判处全斗焕死刑。这次模拟审判后，为避免被当局逮捕，尹锡悦一度逃到江原道避难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1991 年，经历 8 次司法考试失败的尹锡悦终于通过韩国司法考试。1994 年，他出任大邱地方检察厅检察官，开启了检察官的职业生涯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，曾经的检察官尹锡悦坐上了被告席。当地时间 4 月 4 日上午，韩国宪法法院宣布尹锡悦弹劾案成立，尹锡悦被免去总统职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国宪法法院法官认为，尹锡悦宣布紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;违反了&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;法，认定尹锡悦发动紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;出动军人进入国会违反宪法，认定逮捕政治界人士违法。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250404/174373105411311500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宪法法院表示，尹锡悦违反宪法规定的军队统帅义务。尹锡悦宣布紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;侵犯了国会议员审议表决权、不逮捕特权。尹锡悦严重违法，法所不容。宪法法院 8 名法官一致通过了针对尹锡悦的弹劾案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦下台后，韩国将在 60 天内重新大选，预计大选日为 6 月 3 日。韩国最大在野党共同民主党党首李在明成为热门候选人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦案引发的巨大争议使其成为韩国耗时最长的总统弹劾案，从弹劾案 12 月 14 日通过国会投票、交给宪法法院到宣判超过了 100 天。韩国前总统卢武铉的弹劾案耗时 63 天，朴槿惠弹劾案为 91 天。在卢武铉和朴槿惠弹劾案中，宪法法院均在结束庭审后 2 周内公布裁决结果。尹锡悦弹劾案庭审于 2 月 25 日结束，目前距离庭审结束已经过去 5 周多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 12 月 3 日深夜，尹锡悦突然在总统府发布紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令，为韩国时隔 44 年来首次发布&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令刺中了韩国人对军事政变的历史伤疤，抗议民众和议员随后涌向国会与国会外的士兵对峙，部分议员翻墙进入国会。最终，韩国国会通过投票要求尹锡悦解除&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令。4 日凌晨 4 时 27 分左右，尹锡悦宣布接受国会要求、解除&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令。这距离他 3 日 22 点 25 分宣布实施&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令仅 6 个多小时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 4 日当天，韩国 6 个在野党以尹锡悦违反宪法为由对其发起弹劾。如今，尹锡悦也成为继朴槿惠之后，韩国第二位因弹劾案成立而下台的总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在尹锡悦尚未成为韩国总统之时，他以敢于向前总统、财阀掌门人等政商界高层提起诉讼而名声大噪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年，朴槿惠「亲信干政门」事件曝出，已在韩国检察系统工作 20 多年的尹锡悦被任命为特别检察组组长。他推动了朴槿惠的下台和入狱，并成功起诉三星集团副会长李在镕。在此之前，他曾对前总统卢武铉的亲信安熙正、现代汽车会长郑梦九和前总统李明博的哥哥李相得提起过诉讼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一系列诉讼为他赢得了「铁面检察官」的名号，还得到时任韩国总统文在寅的赏识。2017 年，尹锡悦被文在寅任命为首尔中央地方检察厅检察长，他继续在任上对前总统李明博提起诉讼。2019 年，尹锡悦升任检察总长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 2 月接受媒体采访时，文在寅对当年提拔尹锡悦为检察总长表示非常后悔。文在寅在谈到为何任命尹锡悦为检察总长时称，虽然尹锡悦不好沟通，但是为数不多的支持检察系统改革的候选人。据文在寅回忆，反对尹锡悦出任检察总长的官员认为他容易冲动，常常难以自我克制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出任韩国检察总长后不久，尹锡悦就因反对检察系统改革、不满削弱检方权力而与文在寅反目。他于 2021 年辞去检察总长一职，随后宣布参加 2022 年的总统选举并加入保守派政党国民力量党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2022 年的大选中，「政治素人」尹锡悦以微弱优势击败「政坛老将」李在明，当选韩国总统。但尹锡悦的总统之路并不顺利，从他上任之初就面对「朝小野大」的局面。国会最大政党并非执政党国民力量党，而是在野党共同民主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦推行新政被处处掣肘以及朝野的激烈斗争，为尹锡悦之后因党争而不惜宣布紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令埋下伏笔。尹锡悦上任后，政府发布的医科大学扩招方案还引发医疗界辞职罢工潮。经济上，尹锡悦并没有扭转韩国的经济增速放缓和房价持续上涨。去年韩国 GDP 同比增长 2.0%，低于韩国央行公布的预期值 2.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在外交上，尹锡悦全力加强与美国的盟友关系。为了满足美国需求、改善与日本关系，尹锡悦不惜在二战劳工赔偿等历史问题上向日本让步，引发韩国在野党和民众强烈不满。对朝鲜，尹锡悦采取强硬措施。他还不顾中方劝阻，进一步推进「萨德」系统的全面部署。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦的妻子金建希则成为在野党攻击尹锡悦的另一个痛点。金建希被指涉嫌学术造假、操纵股价、收受他人赠送的奢侈品包，后来演变为涉嫌通过政治掮客非法干预 2022 年的国会议员补选和 2024 年的国会选举。在野党多次在国会通过《金建希特检法》以调查金建希，均被尹锡悦否决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，尹锡悦在民调中表现不佳，长期处于 40% 以下。金建希被曝出涉嫌干预国政后，尹锡悦的支持率再次出现断崖式下跌，降至 17% 的历史新低。去年 4 月的国会选举后，共同民主党的席位数进一步扩大，执政党国民力量党席位数则继续缩水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 12 月 3 日的紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令风波之前，在野党力推《金建希特检法》并对检察官等公职人员发起弹劾。共同民主党还在国会预算决算委员会单独通过了预算削减案，为韩国宪政史上首次。共同民主党一直有意弹劾尹锡悦，但缺乏足够的证据，因此希望从对金建希的调查中找到对尹锡悦不利的证据。在野党的步步紧逼，让尹锡悦感到了政治存亡危机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月，被捕后的尹锡悦其社交媒体平台放出 9000 字的「致国民」长文。尹锡悦在文章中坚称韩国处于「国家危机」之中，发布&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令是为了让国民看到危机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，不再担任韩国总统的尹锡悦将面临刑事诉讼。首尔中央地方法院在 2 月底启动了尹锡悦涉内乱案的审判程序，庭审将于 4 月 14 日正式启动。韩国检方将尹锡悦定为「内乱头目」，指控其试图通过紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令发动内乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「内乱头目」最高可判处无期徒刑或死刑，但韩国历史上没有前总统因内乱罪被执行死刑。全斗焕下台后因为「光州事件」、煽动内乱等罪名被判处死刑，后改为无期徒刑，最终在 1997 年得到总统金大中特赦。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12567906.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12567906.html</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 02:32:25 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>弹劾案通过，韩国总统尹锡悦被罢免</title>
            <description>&lt;p&gt;韩国宪法法院 4 月 4 日上午就尹锡悦弹劾案做出宣判，8 名宪法法官一致认为，尹锡悦严重违反了宪法和法律，并于当地时间 11 时 22 分宣布尹锡悦被罢免。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦成为继 2017 年朴槿惠被弹劾下台之后，第二位被弹劾下台的韩国总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国宪法法院法官当天宣布，尹锡悦宣布紧急戒严违反了戒严法。宪法法院认定尹锡悦发动紧急戒严出动军人进入国会违反宪法，认定逮捕政治界人士违法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宪法法院表示，尹锡悦违反宪法规定的军队统帅义务。尹锡悦宣布紧急戒严侵犯了国会议员审议表决权、不逮捕特权。尹锡悦严重违法，法所不容。8 名法官一致通过了针对尹锡悦的弹劾案。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12567997.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12567997.html</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 02:24:00 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普关税血洗美股，马克龙呼吁欧盟企业暂停在美投资</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 3 日，美国纽约证券交易所交易员在早盘交易中工作。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250404/174372972946788400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「华盛顿的领导人可能不在乎价格上涨，但努力工作的美国家庭在乎。」「华盛顿的领导人可能不在乎价格上涨，但努力工作的美国家庭在乎。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普宣布对全球 100 多个国家和地区征收关税引发了投资者对经济衰退和全球贸易战的担忧。当地时间 4 月 3 日收盘，美国三大股指暴跌，均刷新近 5 年来最大单日跌幅纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纳指跌 5.97%，创 2020 年 3 月以来的最大跌幅；标普 500 指数跌 4.84%，创 2020 年 6 月以来最大单日跌幅；道指跌 3.98%，为 2020 年 6 月以来的最大单日跌幅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跨国企业股票跌幅明显，其中耐克和苹果分别跌超 14% 和 9%；科技股普遍受重挫，英伟达跌近 8%，特斯拉跌超 5%，Meta 跌近 9%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际油价也全面下跌。WTI 5 月原油期货跌幅 6.64%，报 66.95 美元/桶。布伦特 6 月原油期货跌幅 6.42%，报 70.14 美元/桶。黄金方面，COMEX 黄金期货 6 月合约跌 1.07%，报 3132.4 美元/盎司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美股暴跌之前，欧洲主要股指也大幅下跌。德国 DAX30 指数跌 3%，英国富时 100 指数跌 1.55%，法国 CAC40 指数跌 3.31%，欧洲斯托克 50 指数下跌 3.57%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由苹果、摩根大通等主要美国企业高层组成的「企业圆桌会议」发声明敦促美国政府「迅速」与各国达成协议、取消关税措施。声明警告，新关税措施将对美国制造商、工人、家庭和出口商造成「重大危害」。关税实施时间越长，对美国经济造成的破坏将越大。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250404/174372972946788400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国零售联合会发声明指责新关税措施对美国零售商所处的商业环境造成冲击。联合会指出，关税越多就相当于给美国企业和消费者制造了更多紧张感和不确定性，「华盛顿的领导人可能不在乎价格上涨，但努力工作的美国家庭在乎。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国的关键贸易伙伴加拿大已经宣布对美国的报复性措施。周四，加拿大总理马克·卡尼宣布对所有不符合「美国-墨西哥-加拿大协定」的美国进口汽车征收 25% 的关税。卡尼还表示，加拿大已经向世界贸易组织提出申诉，认为美国的关税措施违反国际贸易法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟尚未立刻宣布对美国的报复措施。欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩警告，如果与美国的谈判失败，欧盟准备扩大对美国的反制。周五，欧盟最高贸易谈判代表马罗什·谢夫乔维奇将与欧盟 27 国代表会谈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙周四与法国企业代表会谈时敦促欧盟在未来几周暂停在美国投资。他质问，「如果美国攻击我们的时候，欧洲的大企业还在美国投资数十亿美元，这将发出怎样的信号？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马克龙警告，特朗普的关税措施将给欧洲经济造成巨大冲击，而美国人自己也会「更弱、更穷」。法国正在游说整个欧盟对美国科技公司征收数字税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界贸易组织总干事尼古拉·奥古乔·伊维拉警告，美国的关税措施将对全球贸易和经济增长前景造成巨大影响。伊维拉在声明中指出，据世贸组织初步估计，美国自今年初以来推出的关税措施可能导致 2025 年全球商品贸易量总体萎缩约 1%，比之前的预测下调近 4 个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12567876.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12567876.html</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 01:29:12 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>马航 MH370 搜寻因天气原因暂停，预计年底再重启</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 3 月 3 日，马来西亚，一名乘客家属在纪念活动中手持气球。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250403/174368717668226200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前南半球正处于秋季。目前南半球正处于秋季。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 3 日，马来西亚交通部长陆兆福宣布受天气影响，「海洋无限」公司（Ocean Infinity）暂停了对马来西亚航空公司 MH370 客机残骸的搜寻工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前南半球正处于秋季，陆兆福表示，「现在不是合适的季节。」他称「海洋无限」公司将在今年底重启搜寻。陆兆福还证实，马来西亚政府已在上周与「海洋无限」公司正式签署协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据新华社消息，在暂停搜寻前，「海洋无限」曾于 3 月 25 日至 28 日展开搜寻工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月，陆兆福宣布马来西亚内阁正式批准「海洋无限」公司为搜寻 MH370 客机残骸提出的条款。之后，马来西亚交通部将代表政府与「海洋无限」签署协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陆兆福在当时的声明中指出，MH370 残骸的搜寻工作将在印度洋约 1.5 万平方公里的新区域内展开。搜寻工作将依据「无发现无收费」原则，如果找到 MH370 残骸，马来西亚政府将向「海洋无限」支付 7000 万美元的费用；如果没有发现，政府将不支付任何费用。&lt;span&gt;他表示马来西亚政府致力于继续展开搜寻，给遇难者家属一个交代。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 12 月，马来西亚政府原则上同意「海洋无限」公司的提议，重启对 MH370 的搜寻。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250403/174368717668226200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年 3 月 8 日，从马来西亚吉隆坡飞往中国北京的马航 MH370 客机失联，机上载有 239 人。2015 年 1 月 29 日，马来西亚民航局宣布该航班客机失事，并推定机上所有人员遇难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国、马来西亚、澳大利亚对南印度洋一块 12 万平方公里的海域开展了为期 2 年的联合搜寻，但除了在留尼汪岛、毛里求斯和坦桑尼亚发现 MH370 的 3 块机翼碎片外，未发现有关其下落的确凿证据。2018 年，总部位于英国和美国的水下探测公司「海洋无限」进行了 3 个多月的搜寻，最终在当年 5 月底停止搜寻工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年初，「海洋无限」公司首席执行官奥利弗·普克特接受采访时称，自 2018 年以来公司的探测技术明显提升，公司与众多专家分析了现有数据并重新确定了有可能发现残骸的区域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在与马来西亚政府正式签约之前，「海洋无限」已于今年 2 月派出无人驾驶水下航行器前往新搜索区域进行扫描。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12567381.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12567381.html</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 13:46:17 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>缅甸地震已致 4 名中国人遇难</title>
            <description>&lt;p&gt;来自中国驻缅甸使馆消息，缅甸地震新增 1 名中国人死亡，目前，中国公民已有 4 人遇难，13 人受伤。 （央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12567373.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12567373.html</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 13:33:33 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>韩国将迎关键一天：9 万人抢旁听位、尹锡悦缺席弹劾案宣判</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 3 日，韩国首尔，尹锡悦反对者街头组织大规模集会示威。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250403/174368450473961100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;韩国宪法法院周边的 11 所学校和多家银行已经主动宣布关门。韩国宪法法院周边的 11 所学校和多家银行已经主动宣布关门。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 4 日上午 11 点（北京时间 4 日上午 10 点），韩国宪法法院将公布对总统尹锡悦弹劾案的裁决结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦弹劾案已经成为韩国耗时最长的总统弹劾案，韩国政界和民间都在屏息等待法院的判决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据韩联社消息，尹锡悦的法律代理人团 3 日表示，考虑到安全、警衞等因素，尹锡悦本人将缺席弹劾案宣判，只有其律师团队出庭。周五当天，尹锡悦将在总统官邸观看弹劾案宣判直播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦还考虑在宣判结果出炉后发表全国讲话，他上一次出现在公众面前是 3 月 8 日从首尔拘留所获释之时。在韩国前总统卢武铉和朴槿惠的弹劾案中，法院宣判当天，卢武铉和朴槿惠均未出庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦本人不出庭并没有影响韩国民众对弹劾案结果的关注度。据当地媒体统计，截至周四下午 5 点，超过 9.6 万人申请旁听宪法法院的宣判。但法院只放出 20 个座位供公众旁听，尹锡悦案也成为旁听席位竞争最激烈的弹劾案。上一次竞争最激烈的是朴槿惠弹劾案，当时有 1.9 万人争夺 24 个旁听席位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于尹锡悦案的超高关注度以及尹锡悦支持者和反对者之间的强烈对立，韩国警方严阵以待，准备在宣判日当天启动最高级别紧急工作响应。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250403/174368450473961100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四，韩国警方已经向首尔发出第二级别的紧急工作响应「乙号非常令」。周五当天，韩国警方将启动最高级别的「甲号非常令」，所有可用警力将全部出动，在全国维持治安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在首尔，警方将派出超 1.4 万人以防止发生袭击事件和无人机攻击。警方还将在国会、总统官邸、龙山总统府、外国驻韩大使馆、国务总理公馆和媒体办公楼等主要设施部署机动部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国宪法法院周边的 11 所学校和多家银行已经主动宣布关门，首尔光化门附近的部分公司还建议员工居家办公。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 3 月，朴槿惠弹劾案判决结果出炉时，朴槿惠的支持者举行了大规模抗议，4 人在抗议冲突中丧生。今年 1 月，首尔西区地方法院决定正式逮捕尹锡悦后，尹锡悦的支持者冲入法院实施打砸，最终 46 人被捕。警方调查还显示，尹锡悦支持者曾密谋暴力冲击宪法法院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国国会在弹劾案中指控尹锡悦犯下 5 项违宪行为，包括在去年 12 月 3 日宣布紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令、动用军队和警察干扰国会活动、试图控制中央选举管理委员会。宪法法院将在周五的判决中决定尹锡悦弹劾案是否成立。如果弹劾案成立，尹锡悦将丢掉总统之位，韩国将在 60 天内大选。如果弹劾案不成立，尹锡悦将恢复总统职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在尹锡悦之前，韩国有两名前总统遭到弹劾，但两人有不同的结局。卢武铉被判弹劾案不成立，随后恢复总统职务；朴槿惠则成为韩国首位因弹劾下台的总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四，韩国 4 大民调机构发布的调查结果显示，57% 受访者支持罢免尹锡悦，反对者占比为 35%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国驻韩国大使馆 4 月 1 日在微信公众号发布消息称，尹锡悦弹劾案宣判后，韩国各地可能举行大规模政治集会和示威游行，不排除发生极端事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中国驻韩国大使馆再次提醒在韩中国公民和来韩中国游客：密切关注当地形势和治安状况，切实提高风险防范意识；同当地政治集会保持距离，不参与、不逗留、不观望，勿公开发表或转发政治言论，尽量避免与当地民众发生言语或肢体冲突；留意警方发布的警戒公告和交通管制信息，合理规划出行日程，避免前往或靠近宪法法院、光化门、汝矣岛、汉南洞等敏感地带及人员密集场所。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12567250.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12567250.html</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 13:02:28 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 外交部回应美方加征对等关税；商务部将继续支持外企投资中国</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 外交部回应美方加征对等关税；商务部将继续支持外企投资中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250403/17436774433659800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中国「造血干细胞移植之父」陆道培离世；官方公布黑龙江坤源煤矿 12 死 13 伤事故瞒报详情，43 名责任人被处理；全球集体声讨特朗普「对等关税」。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 3 日晚报新闻。中国「造血干细胞移植之父」陆道培离世；官方公布黑龙江坤源煤矿 12 死 13 伤事故瞒报详情，43 名责任人被处理；全球集体声讨特朗普「对等关税」。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 3 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;外交部回应美方加征对等关税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 3 日下午，外交部举行例行记者会。记者：美国东部时间 4 月 2 日，美方发布行政令，宣布对主要贸易伙伴加征所谓「对等关税」，对中国（包括香港、澳门）加征 34% 关税。请问中方对此有何评论？外交部发言人郭嘉昆表示美方打着「对等」的幌子，对包括中国在内的多国输美产品加征关税，严重违反世贸组织规则，严重损害以规则为基础的多边贸易体制。中方对此坚决反对，将采取必要措施坚定维护自身正当利益。中方多次强调，贸易战、关税战没有赢家，保护主义没有出路。中方敦促美方纠正错误做法，以平等、尊重、互惠的方式，同包括中国在内的世界各国磋商解决贸易分歧。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12564896.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部将继续支持外企投资中国，确保「既准入又准营」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;商务部新闻发言人何亚东在周四的例行新闻发布会上表示，商务部将继续支持外资企业投资中国、深耕中国。何亚东表示，商务部将按照「落实开放举措宜早不宜迟、宜快不宜慢」的要求，加快推进云计算、生物技术、外商独资医院等外资试点项目落地。发挥自由贸易试验区、国家服务业扩大开放试点等开放平台作用，推动扩大电信、医疗领域的开放试点，稳妥有序扩大教育、文化领域自主开放。另外，他特别提到，商务部将推动修订缩减市场准入负面清单，并持续清理外资准入负面清单之外的隐性壁垒，确保「既准入又准营」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12566251.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国「造血干细胞移植之父」陆道培离世&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 3 日下午，北京大学人民医院发布讣告，沉痛悼念陆道培院士。据讣告，中国工程院院士、北京大学人民医院原内科主任、北京大学血液病研究所创始所长陆道培因病医治无效，于 2025 年 4 月 2 日 16 时 58 分在北京逝世，享年 93 岁。陆道培是国内著名血液病学和造血干细胞移植专家，被业内称为中国「造血干细胞移植之父」。其于 1981 年创建北京大学血液病研究所并担任所长，1986 年任北京大学人民医院内科主任、北京大学血液病国家重点学科带头人（首席专家）。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12566633.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250403/17436774433659800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;官方公布黑龙江坤源煤矿 12 死 13 伤事故瞒报详情，43 名责任人被处理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 3 日，据新华社消息，黑龙江鸡西坤源煤业有限公司坤源煤矿「12·20」重大运输事故调查报告公布。事故调查组认定，该起事故存在违法开采、蓄意瞒报情况，43 名责任人被提出处理意见。2023 年 12 月 21 日，黑龙江省鸡西市政府新闻办曾通报，12 月 20 日 15 时 50 分，鸡西市恒山区坤源煤矿发生一起井下矿车运输事故。经地方政府组织煤管、公安、应急等部门核查，事故造成 12 人死亡，13 人受伤。为何事故发生第二天才通报情况？鸡西市应急管理局工作人员当时对界面新闻表示，12 月 20 日相关方面在实施救援，得知有 13 人受伤，12 月 21 日才确认了死亡人数，所以及时予以通报。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12563423.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;南京市人大常委会主任龙翔任上被查，曾担任 6 年市纪委书记&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;清明节假期前一天中纪委再「打虎」。4 月 3 日，中央纪委国家监委网站发布消息，江苏省南京市人大常委会党组书记、主任龙翔涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。龙翔是今年以来中央纪委国家监委公开通报审查调查的第 14 名中管干部，也是党的二十大以来江苏省落马的第 3 名中管干部，此前江苏省人大常委会原副主任刘捍东和江苏省政协原副主席王昊已被查。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12565364.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;清明假期全社会跨区域人员流动量预计达 7.6 亿人次&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据交通运输部 4 月 3 日消息，交通运输部预计，清明假期全社会跨区域人员流动量将达 7.6 亿人次。今天 24 点开始，七座及七座以下小客车将免费通行全国高速公路。清明假期，旅客探亲祭祖、踏青旅游等出行需求旺盛。全国铁路预计发送旅客 8450 万人次，日均发送旅客 1690 万人次，4 月 4 日为客流最高峰日。公路方面，从今天 24 时开始，7 座及 7 座以下的小型客车免费通行全国收费公路。预计从今天 17 时开始，全国路网交通压力将逐渐增大。假期每日 10-12 时和 16-18 时为易发生拥堵时段。民航方面，国内外赏花热门目的地如无锡，黄山，日本，韩国等地的机票价格小幅上涨。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12565939.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美团骑手社保试点落地，预计将覆盖超百万人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 3 日，美团发布公告，将在福建泉州、江苏南通城区试点为骑手补贴养老保险。界面新闻了解到，两个试点区域总计覆盖超过 2.2 万名外卖骑手。据试点方案，对当月收入达到就业地相关缴费基数下限，且近 6 个月有 3 个月满足该条件的骑手，美团以相关缴费基数为基准，补贴 50% 的费用。据试点区域一名站长估算，站内约 80% 骑手可立即获得补贴资格。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12565235.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全国首个！江苏出台城市全域数字化转型方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央广网周四消息，江苏省数据局、省发展改革委、省财政厅、省自然资源厅、省住建厅五部门近日联合印发《江苏省深化智慧城市发展推进城市全域数字化转型的实施方案》（以下简称《方案》），从健全城市数据体系、做强城市数字经济等九个方面提出多达 23 项具体举措。值得注意的是，这是继国家发展改革委、国家数据局等四部委《关于深化智慧城市发展推进城市全域数字化转型的指导意见》出台后，全国首个省级层面出台的城市全域数字化转型实施方案。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12562993.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;损人害己！全球集体声讨特朗普「对等关税」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;针对美国向全球增收关税的举措，包括其传统盟友在内的多个贸易伙伴普遍认为，提高关税既损害美国自身利益，也危及全球经济发展和产供链稳定，并纷纷表达强烈不满和坚决反对。中国商务部新闻发言人发表谈话称，美方声称自己在国际贸易中吃了亏，以所谓「对等」为由提高对所有贸易伙伴的关税，这种做法罔顾多年来多边贸易谈判达成的利益平衡结果，也无视美方长期从国际贸易中大量获利的事实。美方所谓「对等关税」不符合国际贸易规则，严重损害相关方的正当合法权益，是典型的单边霸凌做法。中方敦促美方立即取消单边关税措施，与贸易伙伴通过平等对话妥善解决分歧。在美国曾经的友好邻国，加拿大总理卡尼表示该国将于 3 日公布具体反制措施。该国安大略省省长道格·福特称，美国加征关税最终将伤害美国家庭，特朗普所谓的「解放日」准确来说应该是「末日」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12563592.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12566844.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12566844.html</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 11:04:30 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>欧盟如何报复「对等关税」？法国主张打击美国科技巨头</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 3 日，乌兹别克斯坦撒马尔罕，欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250403/174367577472942400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;法国政府发言人普里马斯指出，欧盟可以打击美国科技公司的数字服务，对数字服务征税。法国政府发言人普里马斯指出，欧盟可以打击美国科技公司的数字服务，对数字服务征税。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美国总统唐纳德·特朗普对全球 100 多个国家和地区宣布「对等关税」后，美国最大贸易伙伴欧盟警告将准备反制措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 3 日，欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩批评特朗普的关税措施将给全球经济造成「巨大冲击」，警告全球将「立刻」感受到关税措施的打击，「数百万民众将面临食品价格上涨，医疗费、交通费上涨。通胀率也将上涨。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她进一步警告，不确定性和贸易保护主义将进一步上升，给全球成千上万民众和最脆弱国家造成「极其严重的后果」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冯德莱恩向美国喊话，称现在通过谈判解决分歧「还不算太晚」。但她指出如果与美国的谈判失败，欧盟准备实施报复，「我们正在完成对钢铝关税的第一阶段反制措施制定，如果谈判失败，我们将为保护欧盟利益和企业准备进一步反制措施。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冯德莱恩没有立刻宣布对美国的报复措施。周五，欧盟最高贸易谈判代表马罗什·谢夫乔维奇将与欧盟 27 国代表会谈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普公布对欧盟实施 20% 的「对等关税」后，荷兰国际集团立刻下调了对欧元区经济增长的预期。该机构预计欧元区今年 GDP 增速仅为 0.6%，低于此前预测的 0.7%；明年 GDP 增速为 1%，低于此前预测的 1.4%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250403/174367577472942400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为报复美国此前公布的钢铝关税，欧盟委员会已宣布将于本月开始对价值 260 亿欧元的美国商品征收关税，目标覆盖钢铝制品、纺织品、家电及农产品等多个领域。对于美国宣布的 25% 汽车关税，欧盟尚未公布反制措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于之后如何报复美国，法国政府发言人索菲·普里马斯周四表示，欧盟成员国还没有对具体机制和覆盖商品做出决定。但她指出，欧盟可以打击美国科技公司的数字服务，对数字服务征税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙此前强调，虽然美国对欧盟的商品贸易存在逆差，但在服务贸易方面享有顺差。根据欧盟数据，2023 年美国与欧盟商品贸易逆差为 1558 亿欧元，然而美国在服务贸易方面有 1040 亿欧元顺差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国从 2019 年开始就向谷歌、亚马逊、脸书等 30 多家科技巨头征收数字税，以确保大型跨国企业和本地企业一样公平纳税。根据法国的规定，全球数字业务营业收入不低于 7.5 亿欧元和在法营业收入超过 2500 万欧元的企业将被征收 3% 的数字税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，法国正在游说整个欧盟对美国科技公司征收数字税。法国政府发言人普里马斯指出，欧盟有反胁迫机制，可以通过该机制打击美国科技公司的数字服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟在 2023 年推出反胁迫机制，以对欧盟实施经济胁迫的国家采取报复行动。据欧盟官网介绍，在反胁迫机制下，欧盟可对相关国家的服务贸易、与贸易有关的知识产权征收关税或实施限制，同时限制相关国家在欧盟的直接投资和参与政府采购。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，欧盟官员透露的另一个报复手段就是限制美国银行参与欧盟的政府采购。欧盟每年有约 2 万亿欧元的政府采购项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普宣布关税措施前，欧盟成员国对征收数字税存在分歧。法国、西班牙等国支持数字税，德国等国则反对相关提议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四，德国看守政府总理奥拉夫·朔尔茨批评特朗普所谓的「对等关税」措施是「从根本上错误的」，指责相关措施是对全球贸易秩序的攻击。他表示，欧盟将对美国的决定做出果断、强烈和适当的回应。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12566754.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12566754.html</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 10:34:01 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 一季度发生电动自行车火灾 1863 起，清明假期人员流动量预计达 7.6 亿人次</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250403/17436697727184300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？公安部：各地累计上传 2.86 亿辆电动自行车登记信息；中国政府援缅第二批紧急人道主义地震救灾物资启运；财政部在伦敦发行首笔 60 亿元人民币绿色主权债券。今天有哪些部委消息值得关注？公安部：各地累计上传 2.86 亿辆电动自行车登记信息；中国政府援缅第二批紧急人道主义地震救灾物资启运；财政部在伦敦发行首笔 60 亿元人民币绿色主权债券。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;一季度发生电动自行车火灾 1863 起，总量明显下降&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 3 日，国家消防救援局举行新闻发布会，国家消防救援局副局长宋树欣介绍，我国电动自行车火灾总量明显下降。去年 5 月至 12 月，全国共发生电动自行车火灾 9175 起，造成 6 人死亡、15 人受伤，同比分别下降 46%、90%、87%；今年一季度发生电动自行车火灾 1863 起，造成 1 人死亡、3 人受伤，环比下降 12.4%、75%、66.6%。相比整治前，每月每百万辆电动自行车火灾数量由 5.6 起下降至目前的 2 起左右，应该说电动自行车亡人火灾得到有效遏制。数据显示，目前，全国 53 万个住宅小区已有 24.5 万个按照要求完成充电设施建设；截至今年 3 月底，全国已有 5.7 万余家销售门店参加到电动自行车以旧换新活动，实现交售旧车、换购新车各 386.1 万辆；各地已设立老旧锂电池检测回收站点达到 5139 个，已经报废回收锂电池 64.2 万余块。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;公安部：各地累计上传 2.86 亿辆电动自行车登记信息&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 3 日，国家消防救援局举行新闻发布会，公安部交通管理局副局长、一级巡视员齐耀忠介绍，公安部指导各地公安交管部门不断健全登记管理制度，完善登记项目采集上传，优化创新登记服务模式，加强登记业务监督管理。截至目前，各地累计上传 2.86 亿辆电动自行车的登记信息，向相关部门通报 2023 年以来，登记上牌环节发现的涉嫌违规生产的 995 种型号电动自行车产品，助力各地依法依规追究违规生产、销售、认证等相关环节责任，有力保护人民群众合法权益。持续加大执法查处力度，严管电动自行车通行秩序，严查驾驶电动自行车闯红灯、逆行、占用机动车道等严重违法行为，有力保障人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;清明假期全社会跨区域人员流动量预计达 7.6 亿人次&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250403/17436697727184300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据交通运输部 4 月 3 日消息，交通运输部预计，清明假期全社会跨区域人员流动量将达 7.6 亿人次。今天 24 点开始，七座及七座以下小客车将免费通行全国高速公路。清明假期，旅客探亲祭祖、踏青旅游等出行需求旺盛。全国铁路预计发送旅客 8450 万人次，日均发送旅客 1690 万人次，4 月 4 日为客流最高峰日。公路方面，从今天 24 时开始，7 座及 7 座以下的小型客车免费通行全国收费公路。预计从今天 17 时开始，全国路网交通压力将逐渐增大。假期每日 10-12 时和 16-18 时为易发生拥堵时段。民航方面，国内外赏花热门目的地如无锡，黄山，日本，韩国等地的机票价格小幅上涨。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国政府援缅第二批紧急人道主义地震救灾物资启运&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家国际发展合作署消息，中国政府向缅甸提供的第二批紧急人道主义地震救灾援助物资 4 月 3 日上午从北京首都国际机场启运。据了解，第二批援助物资包括 800 顶帐篷、2000 条毛毯、3000 箱饼干、2000 箱矿泉水等急需物资，搭载国货航包机运往仰光。首批紧急人道主义地震救灾援助物资 3 月 31 日已运抵缅甸。国家国际发展合作署新闻发言人李明表示，中方愿根据缅方需要，持续提供援助支持灾区人民早日战胜灾害。相信在中国及国际社会的共同努力下，缅甸人民一定能早日战胜灾害、重建家园。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;应急管理部公布 5 起单位事故隐患内部报告奖励案例&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据应急管理部网站 4 月 3 日消息，去年以来，各地认真贯彻落实《国务院安全生产委员会关于推动建立完善生产经营单位事故隐患内部报告奖励机制的意见》，积极推动各行业领域生产经营单位建立并实施事故隐患内部报告奖励机制，有效激发出生产经营单位安全生产的内部活力。为进一步广泛调动生产经营单位负责人和从业人员积极性，应急管理部近期选取并公布了 5 起生产经营单位事故隐患内部报告奖励典型案例，其中，陕西某能源化工有限责任公司运保车间一位员工因报告极大安全隐患，获奖励 1 万元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;前 2 个月我国软件业务收入 18965 亿元，同比增 9.9%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「工信微报」微信公众号 4 月 3 日消息，工信部公布 2025 年 1-2 月份软件业经济运行情况。前 2 个月，我国软件业务收入 18965 亿元，同比增长 9.9%；利润总额 2328 亿元，同比增长 10.7%。前 2 个月，软件业务出口 80.3 亿美元，同比下降 0.3%。分产品领域看，前 2 个月，软件产品收入 4253 亿元，同比增长 8.3%。其中工业软件产品收入 441 亿元，同比增长 6.4%；基础软件产品收入 276 亿元，同比增长 6.7%。信息技术服务收入 12585 亿元，同比增长 10.3%。其中，云计算大数据服务同比增长 8.8%；集成电路设计同比增长 13.5%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;财政部在伦敦发行首笔 60 亿元人民币绿色主权债券&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据财政部网站 4 月 3 日消息，伦敦时间 4 月 2 日，中华人民共和国财政部代表中央政府在英国伦敦成功簿记发行了 60 亿元人民币绿色主权债券。其中，3 年期 30 亿元人民币，发行利率为 1.88%；5 年期 30 亿元人民币，发行利率为 1.93%，均低于香港二级市场同期限国债利率水平。国际投资者认购踊跃，投资者类型丰富，地域分布广泛。总申购金额 415.8 亿元人民币，是发行金额的 6.9 倍。其中，亚太地区、非亚太地区投资者分别占比 83.5%、16.5%；主权及超主权、银行、保险及资管类投资者分别占比 30%、48%、20%；绿色和可持续类投资者占比 22%。这是中国财政部时隔 9 年第二次在英国伦敦发行人民币国债，对于进一步深化和支持中英绿色和经济金融领域交流合作，支持稳定国际投资者信心、稳定市场预期具有重要意义。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今年年国家助学贷款免息是否需要申请？财政部回应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，财政部、教育部、中国人民银行、金融监管总局联合印发《关于做好 2025 年国家助学贷款免息及本金延期偿还工作的通知》。4 月 3 日，财政部网站发布解读文章称，本次措施的出台，预计减免利息约 24.8 亿元，惠及约 600 万名高校毕业生。本次免除的是 2025 年内应偿还的国家助学贷款利息，贷款学生不需申请，由承办银行直接办理。对于 2025 年新毕业的贷款学生，因在校期间国家助学贷款利息由财政全额贴息，免除的是自毕业进入还款期后，在 2025 年内个人应支付的利息。对于以前年度毕业的贷款学生，免除的是自 2025 年 1 月 1 日起，2025 年内个人应支付的国家助学贷款利息，包括以前年度逾期贷款在 2025 年内产生的罚息。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部发言人披露进口牛肉保障措施调查最新进展&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 3 日，商务部召开例行新闻发布会。商务部新闻发言人何亚东表示，应国内产业申请，商务部于 2024 年 12 月 27 日对进口牛肉发起全球保障措施调查。中国调查机关严格依照中国法律和世贸组织规则开展案件调查，进行信息披露，目前已完成发放问卷、召开听证会等调查工作。下一步，中国调查机关将依法审查核实答卷信息和评论意见，充分考虑各利害关系方评论意见，并在规定的调查时限内，依据事实和法律做出客观公正的裁定。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12565939.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12565939.html</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 邯郸一野生动物园黑熊出逃，东莞一社区生三孩奖励 5 万</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250403/174367038931153800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？哈尔滨亚冬会遭境外攻击 27 万次，大部分来自美国等地；山东一副市长被查后还能公开接访？官方：会联系相关部门处理；新疆尼勒克县一镇摊派医保收缴任务，导致 36 名干部垫付费用。今天有哪些地方新闻值得关注？哈尔滨亚冬会遭境外攻击 27 万次，大部分来自美国等地；山东一副市长被查后还能公开接访？官方：会联系相关部门处理；新疆尼勒克县一镇摊派医保收缴任务，导致 36 名干部垫付费用。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【河北】邯郸佛山野生动物园一只黑熊从笼舍脱离，暂无群众受伤&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;河北省邯郸市永年区佛山动物园 4 月 3 日通报，4 月 2 日 16 时左右，永年区佛山动物园一只人工饲养、体长约 1 米、两岁的黑熊从笼舍脱离。永年区相关部门第一时间对动物园周边区域进行管控，并组织专业队伍开展拉网式搜寻。目前，搜寻工作正在进行中。据极目新闻报道，4 月 3 日，有网友发帖称，河北邯郸永年区一动物园有熊出逃。永年区政府办一名工作人员表示，目前当地正在处理，全力搜寻，暂无群众因此事受伤。该工作人员提到，事发后公安、应急、消防等部门都介入了，永年区主要领导也在关注此事，调度指挥。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【四川】成都一女子被狗咬伤：狗拴绳但未戴嘴套，已被收容处置&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，四川省成都市龙泉驿区大面街道 4 月 2 日深夜发布通报称，4 月 1 日 12 时 20 分许，大面街道某小区发生一起犬只伤人事件。经街道、公安派出所调查，事发时，犬主虽拴绳但未给犬只戴嘴套，导致犬只在电梯门处将伤者左手小臂咬伤。事发后，犬主第一时间拨打 120 将伤者送至医疗机构接受治疗，并承担伤者医疗费用。目前，伤人犬只已被依法收容处置，犬主正在接受调查处理。下一步，大面街道将会同区城管、公安派出所，发动物业等社会力量，加强犬只管理，保障公民健康和人身安全。媒体此前报道，事发小区物业经理曾表示，涉事双方都是小区业主，「是一只大型犬，狗主人是牵了绳子，但事发于电梯狭小空间内，所以导致女子被咬伤。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广东】东莞长安镇一社区奖励生育：生育二孩奖 2 万，三孩奖 5 万&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250403/174367038931153800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，针对网传「广东省东莞市长安镇厦边社区生育二孩奖励 2 万、三孩奖励 5 万」一事，4 月 3 日上午，厦边社区居委会工作人员回复称，该消息属实，该生育奖励政策是针对当地户籍的。近日，厦边社区面向经联社的户籍股东，制定《长安镇厦边社区股东生育奖励办法》，推出生育奖励，为符合条件的家庭提供实质性的经济支持，共建幸福家园。目前，《长安镇厦边社区股东生育奖励办法》已正式实施，针对符合政策生育二孩、三孩的户籍股东家庭，分别给予生育奖励和育儿补贴：生育二孩一次性奖励 20000 元，并每月发放 300 元育儿补贴，直至孩子两周岁止；生育三孩一次性奖励 50000 元，并每月发放 500 元育儿补贴，直至孩子三周岁止。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【黑龙江】哈尔滨亚冬会遭境外攻击 27 万次，大部分来自美国等地&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，4 月 3 日，国家计算机病毒应急处理中心计算机病毒防治技术国家工程实验室发布「2025 年哈尔滨第九届亚冬会」赛事信息系统及黑龙江省内关键信息基础设施遭境外网络攻击情况监测分析报告。自 2025 年 1 月 26 日至 2 月 14 日期间，亚冬会赛事信息系统遭到来自境外的网络攻击 270167 次。网络攻击数量呈波动性增长态势，2 月 7 日至 2 月 13 日攻击次数显著增高，其中 2 月 8 日达到攻击次数峰值。相关统计数据表明，攻击源大部分来自美国、荷兰等国家和地区，其中来自美国的攻击次数为 170864 次，占比高达 63.24%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山东】副市长被查后还能公开接访？官方：会联系相关部门处理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，4 月 2 日，山东省济宁市代管的县级市邹城市政府官网公布了《2025 年第二季度市级领导干部公开接访安排》。已经被查的该市副市长蔡庆华依然出现在名单中，接访时间为 5 月 7 日、6 月 23 日。今年 4 月 1 日，济宁市纪委监委发布消息，邹城市人民政府党组成员、副市长蔡庆华涉嫌严重违纪违法被查。4 月 3 日上午，记者致电邹城市政府办公室询问上述情况，一名工作人员表示，市政府办对蔡庆华被查后为何会出现在公开接访名单中一事尚不清楚，会和相关部门联系处理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【贵州】织金县委原书记杨桦被查，曾获「全国优秀县委书记」称号&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据贵州省纪委监委 4 月 3 日消息，贵州省毕节市人大常委会原党组成员、副主任杨桦涉嫌严重违纪违法，目前正接受贵州省纪委监委纪律审查和监察调查。公开简历显示，杨桦，男，汉族，1963 年 9 月生，籍贯贵州七星关，出生地内蒙古科尔沁右翼前旗，全日制教育高中学历，在职教育省委党校大学学历，贵州省委党校经济管理专业毕业。2016 年 2 月，杨桦任织金县委书记，2020 年 11 月当选毕节市人大常委会副主任，并继续兼任织金县委书记。2021 年 6 月，杨桦获「全国优秀县委书记」称号。2023 年，杨桦先后卸任毕节市人大常委会副主任、织金县委书记。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【新疆】尼勒克县一镇摊派医保收缴任务，导致 36 名干部垫付费用&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新疆日报消息，新疆自治区层面整治形式主义为基层减负专项工作机制办公室、自治区纪委办公厅发布关于 3 起整治形式主义为基层减负典型问题的情况通报，其中包括伊犁哈萨克自治州尼勒克县乌赞镇随意向干部摊派城乡居民医疗保险收缴任务问题。为实现辖区居民 100% 参加医疗保险目标，2024 年 12 月 6 日，伊犁州尼勒克县乌赞镇向镇、村两级干部下达 12 月 25 日前完成 1525 名未参保居民的医疗保险费收缴任务，并要求干部未完成任务前 24:00 不得下班、周末停休。为此，该镇、村两级共有 36 名干部为 71 名居民垫付医疗保险费用，给基层干部造成额外经济负担。以上做法明显违反《整治形式主义为基层减负若干规定》关于规范明晰基层权责等有关要求，违背关心关爱基层干部政策导向。该问题已整改，镇、村干部垫付费用已还清。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【福建】疾控中心：2 月共报告甲乙类传染病发病 11712 例，死亡 25 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;福建省疾控中心通报，2 月，全省共报告甲乙类传染病发病 11712 例，死亡 25 人。本月除鼠疫、霍乱、传染性非典型肺炎、脊髓灰质炎、人感染高致病性禽流感、麻疹、狂犬病、流行性乙型脑炎、炭疽、流行性脑脊髓膜炎、白喉、新生儿破伤风、钩体病、血吸虫病、人感染 H7N9 流感、猴痘无发病报告外，其余均有报告。报告发病数居前五位的甲乙类传染病为：病毒性肝炎、梅毒、肺结核、淋病、百日咳，占发病总数的 97.81%；报告死亡的传染病为：艾滋病、肺结核、病毒性肝炎。2 月，全省共报告丙类传染病发病 43947 例，无死亡。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12565985.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12565985.html</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>南京市人大常委会主任龙翔任上被查，曾担任 6 年市纪委书记</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250403/174366756496982000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;龙翔是今年以来中央纪委国家监委公开通报审查调查的第 14 名中管干部。龙翔是今年以来中央纪委国家监委公开通报审查调查的第 14 名中管干部。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;清明节假期前一天中纪委再「打虎」。2025 年 4 月 3 日，中央纪委国家监委网站发布消息，江苏省南京市人大常委会党组书记、主任龙翔涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;龙翔是今年以来中央纪委国家监委公开通报审查调查的第 14 名中管干部，也是党的二十大以来江苏省落马的第 3 名中管干部，此前江苏省人大常委会原副主任刘捍东和江苏省政协原副主席王昊已被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，龙翔，男，汉族，1963 年 6 月生，江苏南京人，1983 年 1 月加入中国共产党，1984 年 7 月参加工作，大学学历，学士学位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;龙翔曾是一名老纪检干部，早年从河南大学中文系汉语言文学专业毕业后就长期在纪检监察系统工作。1984 年，他成为河南省纪委干部处干事，期间曾调任河南省人大常委会担任科员，1987 年跨省任江苏省纪委研究室副科级纪检监察员，此后历任江苏省监察厅副科级监察员、江苏省纪委研究室副处级纪检监察员、江苏省纪委第五纪检监察室副主任和主任等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2003 年 11 月，龙翔获任南京市纪委副书记，2006 年开始兼任市监察局局长，2010 年升任南京市委常委、市纪委书记，2014 年任南京市委副书记、市纪委书记。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250403/174366756496982000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开报道显示，社交媒体兴起后，龙翔作为市纪委书记曾在 2012 年南京市纪委监察局「媒体开放日」现场公布手机号码，并公开爆料称，自己每天都潜水刷微博，关注网络热点事件，但是他表示，「我有微博，只潜水不冒泡，目前还不打算认证。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;龙翔当时在「媒体开放日」还正面回应了官员财产公开话题。东方早报 2012 年曾报道，记者从南京市江宁区纪委了解到，该区 2011 年 6 月就启动官员财产申报制度，需要公开「家庭财产」的申报对象，已经拓宽至全区各部门单位在册的区管后备干部。龙翔对此表示，「这项工作南京市一直在按照中央、省里的要求，积极探索，多做少说，多办实事。」他表示，首先从规范干部财产和重大事项不实申报处理办法入手，并正在进行局部（江宁）试点和探索，将在探索中逐步达成共识、积累经验、形成制度、稳步推进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;龙翔于 2016 年卸任南京市纪委书记，后继续担任市委副书记、市委党校校长，此后在 2018 年 1 月当选南京市人大常委会主任，直至此番被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;龙翔落马的消息公布后，南京市人大网站上关于其个人的资料仍未删除。该网站信息显示，3 月 14 日下午，南京市人大常委会召开会议传达学习全国两会重要讲话精神，龙翔主持会议并讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 8 日，龙翔在全国两会期间接受南京市属媒体专访表示，今年是「十四五」收官之年，经济社会发展任务繁重。南京市人大常委会将持续深化人大领域改革、充分发挥人大职能作用，制定、修改《南京市知识产权促进和保护条例》等 6 部地方性法规，加快推进《南京市智能网联汽车发展促进条例》等 5 部法规的立法进程，对《南京市低空经济促进条例》等 8 部法规开展立法调研。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南京市人大常委会去年有 2 名和龙翔共事的副主任落马，分别是李世贵和罗群。南京市纪检监察系统近年来落马的「内鬼」包括江北新区纪工委原副书记、监察工委原副主任王祖华和江宁区委原常委、区纪委原书记杨彬等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12565364.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12565364.html</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 08:17:58 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>马斯克即将辞去公职，「政府效率部」或提前解散</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 3 月 29 日，美国纽约市，民众在特斯拉展厅外参加「特斯拉抗议活动」。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250403/174365294598558200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;可能两三个月内就会解散。最初计划是运营至 2026 年 7 月 4 日，这一天正好是北美独立宣言发表 250 周年，特朗普想以改革成果作为献礼。可能两三个月内就会解散。最初计划是运营至 2026 年 7 月 4 日，这一天正好是北美独立宣言发表 250 周年，特朗普想以改革成果作为献礼。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 2 日，美国白宫方面表示，「政府效率部」负责人马斯克将在完成的相关工作后离开公职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在今年 1 月 20 日就任总统后签署行政令，组建名为「政府效率部」的顾问委员会。该机构随后陆续启动对数十个政府机构的调查，大规模裁减联邦机构和雇员，获取多个联邦机构信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上周，马斯克就已透露计划在 5 月底辞去&lt;/span&gt;「政府效率部」&lt;span&gt;的职务。他在美国广播公&lt;span&gt;司&lt;/span&gt;（ABC）旗下新闻网站 WRIC 的节目中表示，有信心在离职前完成削减 1 万亿美元联邦赤字的目标，以及在不影响关键公共服务的前提下进一步减少 15% 的财政支出。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;对于马斯克表露的去意，特朗普回应称，他预计马斯克在完成改革联邦政府的任务后回去运营自己的公司，&lt;/span&gt;「政府效率部」&lt;span&gt;也将在某一时刻终撤销，可能是在未来两三个月内。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;白宫没有透露关闭&lt;/span&gt;「政府效率部」&lt;span&gt;的明确时间表，最初计划是运营至 2026 年 7 月 4 日，这一天正好是北美独立宣言发表 250 周年纪念日，特朗普想以改革成果作为献礼。白宫未公开改革的进度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;有媒体进一步透露，种种迹象表明，&lt;/span&gt;「政府效率部」&lt;span&gt;的员工已被转移到多个有裁员指标的联邦机构中。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250403/174365294598558200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 2 月底，21 名工作人员宣布从「政府效率部」辞职，理由是拒绝借助自己的技术专长来危及美国人的敏感数据、关键公共服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉这 21 人此前曾在成立于奥巴马时期的&lt;span&gt;美国数字服务团队（&lt;/span&gt;&lt;span&gt;简称 USDS）&lt;/span&gt;工作，岗位主要为工程师、数据科学家、设计师和产品经理。&lt;span&gt;该团队&lt;/span&gt;负责全美社会保障、退伍军人服务、税务申报、医疗保健、救灾、学生援助等关键的数据服务内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据&lt;span&gt;USDS 员工回忆，&lt;/span&gt;「政府效率部」的一些成员给人的印象是，对技术的理解有限，完全是出于对马斯克的个人崇拜才加入这个团队。最终&lt;span&gt;USDS&lt;/span&gt;有 40 人被解雇，剩下 65 人被&lt;span&gt;整合到&lt;/span&gt;「政府效率部」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「政府效率部」团队在成立之后迅速获得极度敏感的数据库访问权限，执行了数千次联邦裁员、取消数十亿美元对外援助合同、关闭了包括国际开发署在内的多个政府部门。批评者说，马斯克的行为越权，并使得自己旗下的 SpaceX、特斯拉等科技企业获得巨额政府大单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;由于动了大多数联邦雇员的既得利益，「政府效率部」已遭遇到一系列法庭挑战。&lt;/span&gt;包括伊丽莎白·沃伦在内的 5 位民主党参议员已要求司法部长邦迪调查马斯克是否利用其政府职位向广告商施压，胁迫广告商在其社交媒体平台 X 上投入更多资金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为高级顾问，马斯克的主要职责是监督该机构。「特殊政府雇员」的任职时限为 130 天，自特朗普政府 1 月 20 日宣誓就职开始到马斯克口中的 5 月底，正好约为 130 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对公众压力，白宫方面在 2 月 25 日确认，一名叫作艾米·格里森（Amy Gleason）的医疗行业女性资深高管已被任命为「政府效率部」代理主管。当时就有分析指出，特朗普的目的在于淡化马斯克在「政府效率部」的作用，以减少其法律诉讼的麻烦。还有媒体称格里森为「影子部长」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;随着政府内部和民间的反对声浪此起彼伏，特斯拉汽车遭到破坏、该公司股价暴跌，迫使马斯克尝试改善「政府效率部」的形象，但效果并不佳。也&lt;/span&gt;有分析指出，该机构的即将终结，&lt;span&gt;意味着特朗普政府大改革的努力将进入后马斯克时代。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12563845.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12563845.html</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 07:08:59 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>偷逃税款，网红主播「曲曲大女人」被罚 785 万元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250403/174366218125487300_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;其通过个人账户收款隐匿销售收入，以及将个人取得的劳务报酬所得转换为个体工商户经营所得等手段偷逃税款。其通过个人账户收款隐匿销售收入，以及将个人取得的劳务报酬所得转换为个体工商户经营所得等手段偷逃税款。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;因偷逃税款，网络情感主播&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曲曲大女人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;被罚 758 万元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国家税务总局上海市税务局&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;发布消息称，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;网络主播乐传曲&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;网名：曲曲大女人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;通过个人账户收款隐匿销售收入，以及将个人取得的劳务报酬所得转换为个体工商户经营所得等手段偷逃税款。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海税务稽查部门对其违法行为，依法做出追缴税费款、加收滞纳金并处罚款共计 758 万元的处理处罚决定。目前，涉案税费款、滞纳金、罚款均已追缴入库。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作为&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;网络情感主播，「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曲曲大女人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与绝大多数情感博主、婚恋博主不同，其为粉丝们解决的并不是情感问题，而是如何借助亲密关系，获取财富、承揽资源、实现阶级跃升等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023 年底，「曲曲大女人」被《中国妇女报》点名批评。该报表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;这类大 V 自称是拥有丰富经验的情感导师或心理咨询师，打着「情感咨询」的幌子，教导女性在情感关系中，向男性「借力」以获得财富资源，洗脑缺乏判断力的粉丝，以此获得暴利。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;此行径毒害人心、敛财牟利，影响恶劣。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-justify&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250403/174366372834756400_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;图为网络主播乐传曲。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250403/174366218125487300.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;因多次宣扬不良恋爱观博取热度，并借此贩卖课程谋取私利，传递错误价值导向，「曲曲大女人」曾被微博等多平台封禁账号。但&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;部分直播切片视频仍在相关平台上流传，有不少网友为该博主的「新据点」引流。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海市税务局&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 1 日披露，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曲曲大女人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的业务收入，主要分为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;网上授课收入、连麦直播收入、「闺蜜圈」一对一服务收入、线下活动门票收入等，上述业务均通过某网络平台进行销售与收款。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公开资料显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曲曲大女人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最便宜的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;课&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;程&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《金贵的关系》，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;总共有 24 节课，每节课 30~40 分钟，定价&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3580 元，号称可以「帮你打通人场、情场、钱场的任督二脉」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，其&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一次连麦价格近千元，1V1 咨询售价上万&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，「闺蜜圈」会员费为 19.98 万元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海市税务局&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;通过税收大数据比对分析发现&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;乐传曲虽因出格言论在公众网络平台上受到全网抵制，但凭借其已笼络的一批粉丝，从事的私域咨询业务，热度和售价居高不下。与其形成鲜明反差的却是其近两年仅申报个人收入 60 余万元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;检查人员分析乐传曲个税申报数据发现，自行申报税额很少，除直播平台外还存在两家在沪公司作为扣缴义务人，经过数据查询发现乐传曲分别为上述两家公司的法定代表人和股东。在两年多的时间里，其先后为两家公司开票逾 1000 万元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;检查人员通过对数百份发票信息逐一分析比对、分析银行资金流水，整理汇总了异常资金流，还原了这笔资金经过层层周转后最终都流向了乐传曲个人的银行账户，并用于其个人消费的事实。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12564581.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12564581.html</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 07:07:57 GMT</pubDate>
            <author>侯瑞宁</author>
        </item>
        <item>
            <title>江苏省南京市人大常委会党组书记、主任龙翔被查</title>
            <description>&lt;p&gt;中央纪委国家监委网站 4 月 3 日通报，江苏省南京市人大常委会党组书记、主任龙翔涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12564738.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12564738.html</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 07:00:38 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>从「大杯」变成「超大杯」，虹桥开放枢纽寻找产业升级密码</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250403/174364140433715200_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;持续涌入的重点产业公司和集聚的产业，支撑起虹桥国际开放枢纽的经济密度。持续涌入的重点产业公司和集聚的产业，支撑起虹桥国际开放枢纽的经济密度。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;记者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑，谢灵宁&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;夜幕降临，走进虹桥前湾片区，信达生物制药集团全球研发中心灯火通明。科研人员正紧盯屏幕上的分子结构模型，讨论着下一代抗肿瘤药物的优化方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为上海三大先导产业之一，生物医药在这里正以惊人的速度集聚虹桥：信达生物、正大天晴、威高集团、云南白药等 10 余家龙头企业落地，总投资额近 200 亿元。四年时间，一条涵盖研发、生产、商业化的完整产业链已然成形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生物医药产业的快速发展也是大虹桥从蓝图迈向「实景」的缩影。数据显示，自 2021 年&lt;span&gt;&lt;span&gt;《虹桥国际开放枢纽建设总体方案》被国务院批覆以来，四年来，虹桥国际开放枢纽「一核两带」全域生产总值从 2020 年的 2.3 万亿元增长至 2024 年的 3.2 万亿元，经济密度达 4.5 亿元/平方公里，是长三角平均水平的 5 倍。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;经济密度是衡量某一区域内经济活动的集中程度和产出效率的核心指标。因此，经济密度不仅是数字，更是区域发展质量的「透视镜」。传统制造业用地多、产值低，而新兴的数字经济、生物医药产业在相同面积内创造数倍产值。&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;虹桥的产业结构转型升级正通过基础设施升级、政策赋能和产业生态优化，从传统制造转向「四高」（高能级总部、高端服务、高流量贸易、高溢出会展）经济体系。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250403/174364140433715200.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;截至 2025 年 2 月，&lt;span&gt;虹桥国际中央商务区通过「总部虹聚计划」，&lt;/span&gt;累计引进培育各类市级认定总部机构 242 家，&lt;span&gt;包括天合光能国际总部、广联达上海基地等，形成「长三角制造+虹桥服务+全球市场」模式。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海并没有止步于此。前不久，上海市规划和自然资源局、上海虹桥国际中央商务区管理委员会公示《虹桥国际中央商务区及周边地区专项规划》（以下简称《规划》）草案，并征求公众意见。根据《规划》，「大虹桥」的范围还将进一步扩大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信达生物全球研发中心是虹桥前湾片区首个拿地，首个结构封顶，又首个实现投运的项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「江苏有成熟的生产基地，浙江具备成本优势，但上海大虹桥的国际化基因和产业生态无可替代。」信达生物制药集团副总裁、上海分公司总经理赵磊回忆说，虹桥前湾的规划蓝图刚刚展开之际，我们便敏锐地捕捉到了这片热土所蕴含的无限潜力，毅然决然地选择在此扎根。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，这座总投资 15 亿元的研发中心已成为信达全球化战略的核心。科研人员在此攻关肿瘤、代谢疾病等领域的创新药，其中不少海归专家带来国际前沿技术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司相关负责人透露，目前，信达已确定将部分 1 类新药产品落地到上海进行研发、申报上市、落地转化。未来，集团将根据管线研发推进情况和市场情况，将细胞治疗管线产品逐步转移落地上海，并在上海实现自主研发和生产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上个月，信达生物正式对外公布，其研发的中国首个、全球第二款胰岛素样生长因子 1 受体（IGF—1R）抗体药物——替妥尤单抗 N01 注射液（商品名「信必敏」），获得国家药品监督管理局（NMPA）批准上市，用于治疗甲状腺眼病，完成一个疗程的费用仅为国外同类产品的 1/15。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵磊表示，信达计划到 2027 年，将实现多个产品全球市场获批，销售收入超 200 亿元；到 2030 年，信达将有超 20 个品种上市，包括至少两款 fic 药物（同类首创药物）全球上市，逐步成为国际一流的生物制药公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毗邻信达生物全球研发中心，威高云行智创园即将在今年 5 月开园。作为中国最大的医疗器械企业之一，威高集团将长三角总部设于此，背后是一场关乎未来的战略转型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;威高云行智创园相关负责人朱峰坦言，国内医疗器械采购政策的变化，使得出海与创新成为必选题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来面对市场环境变化，威高提出了在上海布局的战略思考，即推动集团研发、出海及增量业务的发展。之所以选择大虹桥，正是看中其战略规划、交通优势及生物医药产业地图的契合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，威高集团成立了威高长三角集团，作为集团战略的一部分，负责包括长三角医疗器械、医疗商业和医疗服务业的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「园区内有 15 幢楼宇，长三角总部占据核心位置。集团将以虹桥前湾片区为支点，通过搭建研发、消费医疗、海外业务三大板块，力争 2028 年产值破百亿。」朱峰说，集团还将同步打造五大服务平台——孵化、资本、供应链管理、市场加速和人才培育，支持上下游企业全生命周期的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不仅是企业，更是产业生态的构建者。朱峰表示，园区聚焦大外科、血液代谢、早筛早诊、消费医疗四大方向，已引入上游原材料供应商和下游医疗服务机构 10 余家落地大虹桥。未来，园区不仅提供一站式医疗器械专业服务，还通过探索智慧园区建设，为入驻企业提供全方位的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虹桥国际中央商务区相关负责人透露，不久的将来，虹桥国际中央商务区生物医药产值将突破千亿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前不久，两架直升机分别从虹桥国际中央商务区起飞，一南一北飞往嘉兴、苏州，执行虹桥国际开放枢纽首个城际载客低空飞行任务，「大虹桥」由此增添了低空出行的新场景。与此同时，虹桥综合交通枢纽的轨道交通网络也在不断织密。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，长三角超级环线、沪苏湖铁路、市域机场线相继开通，撬动「大交通」能级持续提升。如今，虹桥综合交通枢纽流量再创新高。2024 年客流量达到 4.38 亿人次，日均约 120 万人次。虹桥国际机场旅客吞吐量达到 4797 万人次，创历史新高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交通便利让不少硬核科创企业把目光投向上海虹桥。「总部在常州，研发中心在上海，为长三角乃至全国的工厂赋能。」微亿智造董事长张志琦说，从距离虹桥交通枢纽不远处的上海办公室出发，40 多分钟就能到常州总部，这家公司和员工早已成为「长三角企业」和「长三角人」，「长三角写入了企业的基因里」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;像微亿智造这样选择虹桥的科技企业越来越多。四年来，G60 科创走廊、大零号湾等平台载体已成为上海国际科创中心建设的重要承载区，溢出效应也促进嘉昆太协同创新核心圈加速布局，汇聚高新技术企业超 7000 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「‘大虹桥’区域产业体系丰富且健全，总部经济集聚现象显著，形成了智能制造、新能源、低空经济等产业聚集圈。」上海模迪拉科技有限公司董事长陈飞这样说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海模迪拉科技有限公司在 2024 年成立并入驻西虹桥，入驻商务区至今半年的时间，模迪拉提出「乐高式智能制造」解决方案，深度融合 AI 在工业结构设计中的创新应用和自学习能力，让机械臂与人形机器人提供智能化装配服务，重塑传统制造流程。目前已与吉利极氪、广汽埃安等主机厂合作，实现量产落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「模块化制造将原本包括车轮、制动、转向、悬架等上百个零部件，整合为一个独立完整的模块，生产效率提升 10% 到 30%，制造成本下降 50% 到 60%，还能大大节约制造空间。」陈飞表示，今年公司计划新建 7 家工厂，将模块化制造业务范围拓展至浙江、安徽、重庆、广东、泰国等多个主机厂基地，到 2026 年，计划与 30 家新能源汽车、机器人以及低空载具主机厂合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凭借虹桥国际中央商务区得天独厚的产业聚集优势，模迪拉还在虹桥获得了不少合作机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「一批硬核科技产业集聚在一起，互相间更容易碰撞出火花。」陈飞透露，目前公司与虹桥区域内的低空经济产业企业保持沟通，在低空经济的关键技术研发、生产制造等核心领域合作。「例如针对轻量化材料应用、小型化与模块化生产设计等课题，需要汇聚各方的技术优势与创新思维，资源共享，协同攻关。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华略智库长三角研究院院长夏骥认为，交通枢纽建设带来了「流量」，成了「大虹桥」发展的基础支撑。在他看来，既然有了「流量」，那就需要将其转化为「留量」，虹桥国际中央商务区就承担了这项功能。「现在的‘虹桥’早已不只是交通枢纽，随着科技创新引领作用日益增强，产业加快集聚，‘虹桥’也同样成为创新枢纽和信息枢纽。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些持续涌入的重点产业公司和集聚的产业，支撑起虹桥国际开放枢纽的经济密度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前不久发布的《规划》明确指出，目前，虹桥国际中央商务区总面积约 151 平方公里，包括虹桥主城片区及周边的长宁区、闵行区、青浦区、嘉定区的部分街镇。根据规划，未来「大虹桥」将在此基础上，向外结合市域西部新城集聚的态势，并考虑与中心城主要功能区的衔接关系，扩大范围，总面积约 535 平方公里，是此前的三倍还多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在规划范围示意图中可以发现，松江区、普陀区的部分街镇也被囊括其中，让「大虹桥」变成一个名副其实的「大家庭」。同时，《规划》草案提到，至 2035 年，规划范围内规划常住人口将达到约 341 万人，规划建设用地面积约 364 平方公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大虹桥」扩容并不仅仅是占地和人口。《规划》明确，从战略定位来看，虹桥国际中央商务区及周边地区承载着联通国际国内、引领带动长三角地区地区高质量发展的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在经济全球化大背景下，「大虹桥」可以服务国内大循环为中心、国内国际双循环相互促进的新发展格局；在全国发展大格局中，「大虹桥」是全国最大的空铁联运综合性交通枢纽，是畅通我国经济大循环的强大引擎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海社会科学院国家高端智库资深专家杨建文表示，接下来，「大虹桥」还要在强化核心功能、彰显制度优势、提高国际地位方面持续发力，以强有力的「一核」带动北向和南向拓展带协同发展，共享「大机遇」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨建文说，「‘一核’它有它的特殊作用，它要带动‘两带’，要靠进一步深化改革、对外开放，能够在更高层面上，能够在更宽的领域中间，取得更好的实际效果的这样一种开放。2025 年初步建成大的架构要搭好了，2035 年整体要能够建成了，对长三角甚至对全国能够有很大的带动作用。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12561766.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12561766.html</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 06:57:53 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>缅甸强震已致该国 3085 死 4715 伤</title>
            <description>&lt;p&gt;缅甸 3 月 28 日的强烈地震已在全国造成 3085 人死亡、4715 人受伤，另有 341 人失踪。（CCTV 国际时讯）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12563943.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12563943.html</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:25:11 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
    </channel>
</rss>