<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2025 07:51:11 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>马斯克重提审计美联储，反对者担心影响经济稳定</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250221/174011048354740000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;支持美联储的人士认为，美联储的独立性使其能够根据经济数据而不是政治议程而做出决策，这对长期经济稳定至关重要。支持美联储的人士认为，美联储的独立性使其能够根据经济数据而不是政治议程而做出决策，这对长期经济稳定至关重要。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;主导联邦政府机构精简改革的马斯克有了新目标：事实上的「美国中央银行」&lt;/span&gt;联邦储备系统（简称「美联储」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在当地时间 2 月 20 日&lt;span&gt;马里兰州国家港举行的共和党保守派政治行动会议上&lt;/span&gt;，&lt;span&gt;马斯克双手拿着阿根廷总统米莱赠送的电锯走上舞台。当被问及是否正在考虑对美联储进行审计时，马斯克回答说：「是的，当然。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;马斯克的最新表态，&lt;/span&gt;重燃了美国政界和财政专家关于审计美联储的长期争论，再次突显出政府监督与美联储独立性之间的微妙关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美联储于 1913 年依据国会通过的《联邦储备法案》成立，最初被定性为更接近于私人部门的非营利性机构，接受国会监管，但不接受国会的拨款。其货币决议无需获得总统或者立法机关的批准，收入主要包括：美国政府债券的利息收入、外汇投资的收入、向各种存款机构和商业银行贷款获得的利息收入、向存款机构、商业银行提供服务收取的报酬等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在第一个任期任内，特朗普也频发言论威胁美联储的独立性。近日，特朗普再度攻击美联储的货币政策立场，批评&lt;span&gt;美联储主席&lt;/span&gt;鲍威尔不作为，未能有效阻止通胀问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前马斯克就已呼吁加强对美联储的审查，&lt;span&gt;直指其决策低效与官僚僵化，需要极大提高透明度。在 2024 年 11 月为特朗普助选时，马斯克曾在社交平台 X 上抛出惊人言论：美国宪法规定行政部门必须听命于总统，而美联储公然违宪——这就是我们必须废除它的理由！但事实上美联储并非行政部门。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250221/174011048354740000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;马斯克甚至计划邀请《终结美联储》作者罗恩·保罗加入改革美联储的阵营。今年 89 岁的保罗是来自得克萨斯州的共和党众议员，是奥地利经济学派的追随者，坚定主张审计美联储、关闭美联储、恢复金本位，还曾在听证会上与格林斯潘和伯南克等美联储主席展开唇枪舌战。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前，鲍威尔对这些表态的潜在后果表示担忧，并提出了警告：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;审计美联储可能会破坏其独立性，政治干预也会危及美联储在货币政策上做出公正决策的能力，并最终影响其在管理通胀和就业等关键经济因素方面的决定性努力。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;支持美联储的人士也认为，美联储的独立性使其能够根据经济数据而不是政治议程而做出决策，这一点对长期经济稳定来说至关重要。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不仅如此，美联储的货币政策，尤其是加息和降息直接影响美元汇率，不仅波及美国国内经济基本盘，也会显著影响全球金融市场和贸易趋势。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12379555.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12379555.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 04:32:03 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>白宫总结特朗普上任满月成果：恢复联邦死刑处决</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 11 月 1 日，美国南卡罗来纳州哥伦比亚，一名抗议者抗议执行死刑。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250221/174010748365077200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前有 3 名联邦死刑犯等待处决。目前有 3 名联邦死刑犯等待处决。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 2 月 20 日，美国白宫副幕僚长斯蒂芬·米勒、白宫国家经济委员会主任凯文·哈塞特和美国国家安全顾问迈克·沃尔茨在白宫举行新闻发布会，总结美国总统唐纳德·特朗普上任 1 个月以来的成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在总结特朗普内政成果时，米勒特别提到特朗普恢复了联邦死刑、废除了联邦政府内的所有多样性公平性和包容性（DEI）政策、把墨西哥 6 个犯罪集团和 2 个跨国犯罪集团定为外国恐怖组织以及大规模驱逐非法移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在 1 月 20 日宣誓就职出任美国总统后签署了海量行政令，大刀阔斧推翻前任约瑟夫·拜登的政策。在这些行政令中，有一项是关于恢复对联邦死刑犯的处决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登上台后，美国司法部从 2021 年开始暂停执行对联邦死刑犯的处决。在离任前，拜登对 40 名联邦死刑犯中的 37 人减刑，改为了终身监禁。目前有 3 名联邦死刑犯等待处决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在 1 月 20 日签署的行政令中抨击拜登纵容恶性犯罪，要求美国司法部长恢复对死刑犯的处决，司法部长应对所有严重程度需要适用死刑的罪行追究死刑。行政令还要求联邦司法部门在有联邦执法人员遭谋杀、非法移民和无证移民犯下死罪时对相关被告判处死刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行政令同时要求美国司法部为各州执行死刑提供保障，确保各州有足够的药品供应以执行注射处死。对于限制州和联邦政府实施死刑权力的联邦最高法院宣判案例，司法部需采取适当行动推翻相关先例。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250221/174010748365077200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国联邦层面、军队和 27 个州保留了死刑，但联邦政府对死刑的执行受到在位总统的影响。拜登上任后叫停了联邦层面的死刑执行，而在特朗普第一个总统任期，美国联邦政府处决了 13 名死刑犯。2020 年 7 月也是就特朗普首次出任美国总统之后，联邦政府对一名杀人犯执行死刑，为联邦政府时隔 17 年首次执行死刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国民权机构抗议，恢复联邦处决对少数族裔有不公平的影响。美国死刑信息中心数据显示，从 1976 年到 2020 年 9 月，有 296 名非裔被告因谋杀白人被处决；仅有 21 名白人被告因谋杀非裔被处决。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12379133.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12379133.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 03:20:19 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>英国权威报告：中国软实力排名升至全球第 2，日本第 4</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250221/174010203135411600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;去年底的大选过后，美国的国际声誉有所下降，特朗普领导下的未来方向充满不确定性去年底的大选过后，美国的国际声誉有所下降，特朗普领导下的未来方向充满不确定性&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://brandfinance.com/press-releases/brand-finance-global-soft-power-index-2025-china-overtakes-uk-for-the-first-time-us-remains-top-ranked-nation-brand&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;《2025 年全球软实力指数》&lt;/a&gt;于 2 月 20 日在英国伦敦发布，其中中国的排名从去年的第 3 上升至第 2。美国继续位列第 1，英国、日本和德国分列第 3 至第 5 名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由英国「品牌金融」咨询公司（&lt;span&gt;Brand Finance&lt;/span&gt;）发布的这份报告显示，进入 2024 年以来，中国在 8 大软实力支柱（商业与贸易‌、教育与科学‌、‌文化与遗产‌、‌治理‌、‌媒体与传播‌、‌可持续未来‌、‌人民与价值观‌‌、国际关系‌）中的 6 项，以及三分之二的具体指标上均实现显著增长。报告表示，这些增长得益于中国推动「一带一路」倡议、加强可持续发展、国内品牌影响力持续增强等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「品牌金融」咨询公司总裁海格说，中国对软实力的投资正在显现成效，排名上升反映出中国在不断加强经济吸引力、展示自身文化特色、加强安全及治理等方面的成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年是「品牌金融」第 6 次进行该排名，通过对全球超过 100 个国家的 17 万余名受访者的调查，评估联合国 193 个会员国的全球形象，对各国在重大全球变化和挑战的背景下，其软实力的演变状况进行了深入分析。得益于调查范围的广度，该指数是迄今为止全世界针对国家品牌认知最全面的研究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据该公司介绍，「软实力」是指一个国家凭借自身优势来吸引或说服，而非胁迫来影响国际舞台上的各种行为者（包括国家、公司、社区、公众等）的偏好和行为的能力。该榜单对 193 个国家在 55 个指标进行打分，满分为 100。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年的榜单显示，各国之间的软实力潜力差距越来越大，以中国为代表的国家进步迅速，而基里巴斯等国家则进一步落后。排名前 10 的国家平均总得分增加了 0.9 分，而最后 10 名的得分则下降了 3.0 分。这在一定程度上反映了各国差距的扩大。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250221/174010203135411600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，今年该排名值得点出的其他亮点还包括：去年底的大选过后，美国的国际声誉有所下降，特朗普领导下的未来方向充满不确定性；英国跌至第 3 位，原因是该国在商业与贸易‌、治理两个支柱上的得分不高；除了维持在第 10 位的阿联酋，中东国家整体排名下跌，处于多场地区冲突中的以色列声誉分下降最为明显；得益于&lt;span&gt;布克尔总统上台后的大胆改革，&lt;/span&gt;中美洲国家萨尔瓦多上升最快，大幅前进了 35 位。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12378690.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12378690.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 02:23:59 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>菲律宾飞机非法闯入中国南沙岛礁附近空域，南部战区：全程掌握、警告驱离</title>
            <description>&lt;p&gt;南部战区新闻发言人田军里空军大校表示，2 月 20 日，菲律宾 2 架 C-208 型机、1 架 N-22 型机，非法闯入中国南沙岛礁附近空域。中国人民解放军南部战区全程掌握、警告驱离。近期，菲方罔顾事实，多次对中方正当合法维权行为进行污名化炒作抹黑。2 月 18 日，菲 1 架 C-208 型机非法闯入中国黄岩岛领空，多次擅自改变飞行高度，218 秒降高 920 米，以不专业、危险方式，蓄意近距穿越我在空正常巡逻直升机高度层，极易引发海空不测事件。菲方还反咬一口，诬称中方行为「危险」。菲方挑衅滋事在前、颠倒黑白在后，企图兜售其非法主张。我们正告菲方，这种拙劣伎俩注定徒劳无用。战区部队保持高度戒备，坚决捍衞国家主权安全和南海地区和平稳定。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12378653.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12378653.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 02:20:23 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>威胁断粮，美国众议院议长称「没胃口」再批对乌援助</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 20 日，美国马里兰州奥克森希尔，众议院议长迈克·约翰逊在保守派政治行动会议。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250221/17401018866026600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国国会已批准总额 1750 亿美元的对乌援助。美国国会已批准总额 1750 亿美元的对乌援助。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;继美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基互怼升级后，美国国会成员也加大了对乌克兰施压。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 20 日，美国众议院议长、共和党人迈克·约翰逊在马里兰州参加保守派政治行动会议时表示，美国国会已经「没有胃口」再为乌克兰出台拨款法案。他此前被台下观众问到，国会是否准备在俄乌冲突结束前再为援助乌克兰拨款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;约翰逊强调，美国的诉求是结束俄乌冲突，「欧洲盟友们也明白这点，这场战争拖得太久了。」作为特朗普铁粉，约翰逊对特朗普近期的行动表示了支持，认为特朗普是能促成俄乌停火的「强力」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于泽连斯基不满乌克兰被排除在俄美会谈之外，约翰逊批评泽连斯基的抱怨「不合时宜」。他强调，特朗普是在为真正的谈判创造条件，「我们必须允许他做他该做的事。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国大选开始之前，叫停对乌克兰援助就成为美国国会共和党人的主要诉求之一。共和党议员认为乌克兰对欧洲比对美国更重要，应该把援乌资金用在美国国内。共和党人阻挠国会批准对乌拨款法案，也曾导致乌克兰接收的援助减少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 4 月，约翰逊同意让众议院就对外援助拨款法案投票，其中包括对乌克兰的 610 亿美元新援助。此事引发众议院共和党人强烈不满，最终法案在民主党人的全力支持下通过投票。但如今，美国众议院和参议院都在共和党掌控下。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250221/17401018866026600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据美国联邦预算问责委员会统计，从 2022 年俄乌冲突开始以来，美国国会已批准总额 1750 亿美元的对乌援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在俄乌冲突中，美国是乌克兰最大单一援助国。泽连斯基上月公布，乌克兰 2024 年的国防支出约 1000 亿美元，其中乌克兰自己筹集 400 亿美元，美国援助 350 亿美元，欧洲援助 250 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲国家正在准备加大对乌克兰的军事援助。欧盟官员透露，欧盟计划为乌克兰提供至少 60 亿欧元（约合 63 亿美元）的军事援助，为该组织在俄乌冲突中提供的最大一笔军援。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国基尔世界经济研究所上周五公布的统计显示，俄乌冲突以来，欧洲国家共为乌克兰提供了 700 亿欧元的人道主义和经济援助，620 亿欧元的军事援助。美国提供的军事援助高于欧洲，达到 640 亿欧元；人道主义和经济援助为 500 亿欧元，低于欧洲。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12378146.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12378146.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 01:48:41 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>云南发改委原主任杨洪波主动投案，曾因滇池违建被诫勉问责</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250221/174010209353487500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;杨洪波是云南省最新一个主动投案的腐败官员。杨洪波是云南省最新一个主动投案的腐败官员。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 21 日，云南省纪委监委发布消息，云南省人民政府参事杨洪波涉嫌严重违纪违法，已主动投案，目前正接受云南省纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨洪波担任过云南省发改委主任，2022 年曾因滇池沿岸违建问题被给予诫勉问责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，杨洪波，男，白族，1961 年 11 月生，出生地云南剑川，1982 年 8 月参加工作，1985 年 7 月加入中国共产党，博士研究生学历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨洪波早年在云南省剑川县二中任教，后担任大理州党校讲师，1992 年调入大理州政府办公室工作后逐渐升迁，1995 年开始担任省政府办公厅省长办公室副处级秘书。已被判处死刑的李嘉廷担任云南省省长期间，杨洪波先后任省政府办公厅省长办公室副主任和主任。2001 年后，他曾先后担任省经贸委副主任、文山州委副书记、省政府副秘书长、临沧市委书记、红河州委书记等职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015 年 10 月，杨洪波开始担任云南省发改委党组书记、主任，期间还获任省政府副秘书长，2021 年 8 月卸任后被聘为云南省人民政府参事。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250221/174010209353487500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 5 月，生态环境部公开通报云南昆明晋宁滇池长腰山过度开发严重影响滇池生态系统完整性问题。通报中称，围绕滇池「环湖开发」「贴线开发」现象突出，长腰山区域被房地产开发项目蚕食，部分项目直接侵占滇池保护区，挤占了滇池生态空间，致使长腰山生态功能基本丧失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，2022 年 2 月，经云南省委批准，云南纪委监委决定对昆明市原市长等 58 名责任人予以严肃追责问责，其中给予时任省发改委主任杨洪波诫勉问责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨洪波是云南省最新一个主动投案的腐败官员。2025 年以来，云南省已有昆明市委常委、统战部部长周红斌；文山州住房和城乡建设局党组书记、局长、一级调研员陆勇；玉溪市防震减灾局党组书记、局长陆建明等主动投案，接受审查调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 2 月 28 日，云南省召开纵深推进清廉云南建设暨全省正风肃纪警示大会后，各地市州多名官员选择主动投案，其中迪庆藏族自治州有 17 名领导干部主动投案。封面新闻此前引自曲靖市纪委监委数据称，2024 年以来，曲靖市累计有 70 余人因涉嫌违纪违法接受调查，其中有超 20 人为主动投案。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12378356.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12378356.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 01:46:36 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>【深度】被「电诈」PUA 的高学历者们</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250213/173943876870121700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「学历高的人或许判断力强一些，但犯罪分子利用的其实是受害者当时的心理状态。而一个人的情绪为何会经过这样的变化过程，是受到综合因素影响的。」「学历高的人或许判断力强一些，但犯罪分子利用的其实是受害者当时的心理状态。而一个人的情绪为何会经过这样的变化过程，是受到综合因素影响的。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;长达 1 个月的时间里，留学生小茜都被「江警官」24 小时监控着。她被要求全程开着麦克风，在寝室时要一直用 Skype（一款通讯软件）开着摄像头。早 9 点到晚 9 点，对方要求她每隔 3 小时就要上报行踪，转移地点也要及时汇报。不留一丝余地的监控下，小茜的心理防线终于被击破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，不少内地留学生在海外遭遇电诈一事又引发关注。越来越多的海外华人发现，在他们身边蔓延着同一个电诈脚本。在这个脚本里，他们因个人信息泄漏，涉嫌参与洗钱活动，从而不得不为了获得「取保候审」缴纳「保证金」。而通过监控等多种方式进行的精神打击，贯穿了行动的始终。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不仅华人，电信网络诈骗一直是全球性问题，疫情更助长了电诈的激增。数据&lt;a href=&quot;https://www.transunionafrica.com/blog/global-telecoms-hit-hard-by-fraud&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;显示&lt;/a&gt;，2023 年全球范围内电信诈骗导致的损失高达 389.5 亿美元（约合人民币 2845.8 亿元）。&lt;span&gt;曾任河北省秦皇岛市公安局海港分局反诈民警的陈国平从事反诈宣传多年，他告诉界面新闻，电诈在 2015 年刚刚出现时，他们将其归类为「新型网络违法犯罪」。2017 年底到 2018 年，陈国平与同事发现电诈类案件发案多、破案率低，一些受害者受骗金额巨大。也是在那个时候，电诈的目标开始转移至居住在海外的华人或留学生。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中国驻新加坡使馆 2020 年 1 月发布的《中国公民安全文明狮城行》曾特意&lt;a href=&quot;http://sg.china-embassy.gov.cn/chn/lsfw_0/lsxz/202302/P020230201384527514448.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;提到&lt;/a&gt;对电信网络诈骗的防范，其中三种电诈手法最为常见——冒充「公检法」、冒充「驻外使领馆官员」、针对留学生父母的「虚拟绑架」。另外，「语音克隆」「AI 换脸视频」等电诈技术手段也不断更新。陈国平回忆，几年来，电诈的方式本质上没有什么变化。「只是外表看上去更真实、更有说服力，比如伪造看起来更逼真的官方文件等。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;陈国平介绍，犯罪分子一般会采取「广撒网」的方式一步步锁定海外目标。这个群体远离家乡，并不熟悉最新的电诈骗术，也与亲朋好友有着空间和时间上的隔阂。犯罪分子往往利用了这些因素，与受害人进行心理上的博弈，最终在后者失去抵抗能力时获利。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250213/173943876870121700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;被骗后自杀的「老人」，唱「白脸」的「警察」&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;22 岁的小茜在 2024 年 12 月份赴港办理入学，去年刚本科毕业的她准备念香港大学的直博（直接攻博）项目。小茜一直未听说香港电信诈骗很严重，并且错过了香港大学的上一轮反诈宣传。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到达香港一周左右，小茜还未拿到香港身份证，刚刚办理好当地的电话卡。她在一个周日接到一通电话，对方自称是入境处的工作人员，称小茜的信息泄漏，并在江苏南京办理了一张手机卡，此号码给很多香港市民发骚扰短信。在小茜表示自己未去过南京，并否认存在这个手机号后，对方开始对小茜进行「恐吓」，说要对她进行限制出入境、以及取消香港身份证的办理。事后，由于小茜配合「立案」，并未收到对方的这两份电子文件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电话被转接至一个来自南京的号码上，称要给小茜进行立案申请。小茜后来在搜索引擎搜索，此号码确实与江苏南京某公安局号码相同。为了快点「把这个事解决了」，小茜开始在对方的引导下，通过通讯软件 WhatsApp 与对方沟通，并接受了对方的视频「审讯」。小茜注意到，对方的画面背景有「公安」标识。小茜向界面新闻回忆，这场「审讯」持续了 3 个小时。「审讯」过程中，对方提到，小茜信息泄漏后的一个银行账户出现在一个涉嫌洗钱活动的犯罪分子家中，她也被牵扯其中。洗钱活动导致 17 个家庭被骗，甚至一位「老人」被骗后自杀了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她是从何时开始信任对方的？事后，小茜在社交平台上发现，经历过同样骗局的受害者开始对对方产生信任，很多都始于一个演技逼真的「警察」角色。在针对小茜的脚本里，这个人自称「江警官」，他为了给小茜争取「取保候审」而被他那位严厉的长官「停职 3 天」。「从此我们就是一条船上的人了。」他这样告诉小茜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几天后，为了「取保候审」，小茜按照对方的指示，写了 3000 多字的自清自白书，其中详细介绍了小茜的家庭背景和成长经历。她还被要求写了道歉信，并向「受害者」家属录了道歉视频。另外，在「江警官」的监督下，小茜以自己要出国交换为由欺骗了父母，凑足了「取保候审」所需的保证金。最终，对方以开始走「取保候审」程序为由，引导小茜进行手机操作，转接走了本应发至小茜手机上的电话、短信、邮箱等信息，并且要求小茜在所谓的「公安网站」上提交个人银行账户密码等信息。小茜银行卡中超 150 万元港币（约合人民币超 140.5 万元）不翼而飞。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250213/173943828631950900_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;诈骗团伙给小茜展示的伪造「逮捕令」，小茜在事后与其他受害者交流时发现，很多人会在线下收到陌生人递送的纸质文件。小茜认为，香港大学的反诈宣传太过笼统。「‘防电诈’这三个字的标语太过抽象，并没有跟上具体的事例，因此在真正遇到的时候很难判断。」陈国平说，当遇到电诈，首先是不要慌张，并和家人、学校汇报，主动联系官方。「要尽量见面处理事情，而不是在线上配合。」（图片由受访者提供）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;被骗后自杀的人，态度严厉的长官，以及「在一条船上」的警察......这些角色都出现在不同受害者的脚本中，甚至跨出了亚洲。Lynn 是生活在澳洲的华人，2024 年底被和小茜类似的电诈套路骗去 5 万元澳币（约合人民币 22.8 万元）。在她所遇到的剧本里，那个被骗后自杀的人是个农民工。不过，诈骗剧本更新很快，也会根据不同海外人群的具体需求变化。有受害者告诉界面新闻，针对港漂的新移民，诈骗团伙也有专门的剧本。另外，还有受访者提到，针对留学生，国内的社交平台上也潜伏着诈骗团伙，他们会以如在国际学术期刊上发表论文的中介服务为由骗取钱财。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;海外电诈追责难&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;生活在澳洲 10 年，Lynn 虽然曾经碰到过电诈，但相较于冒充官方身份，诈骗团伙通常冒充银行或网络付费平台的工作人员，她一下子就能产生警惕心。「国内手机号的反诈监控可能做得更充分一些，我们生活在国外，不用中国的通讯系统，只能靠自己的警惕。还有信息差的问题，我们相对信息滞后，并不熟悉最新的诈骗套路，这也给了诈骗分子一定的操作空间。」陈国平也表示，&lt;span&gt;目前，电诈的犯罪团伙主要分布在东南亚、迪拜、俄罗斯和部分非洲国家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，Lynn 已经被骗 1 个多月，她发现，在追回钱财方面，自己所处的澳洲会涉及到执法权、管辖权的争议问题。澳洲警方称，根据他们的初步调查，犯罪分子不在他们的管辖权范围内，其没有执法权，目前没有后续消息。香港的银行只给出了「正在调查」的答复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市汉鼎律师事务所律师曾薪燚告诉界面新闻，在我国，管辖权的规定是十分宽泛的，包括属地管辖、属人管辖等。「严格来讲，按照属地管辖的规定，犯罪团伙在实施电诈犯罪行为时的任意一个环节发生在国内，如犯罪预备地、开始地、途经地、结束地等，以及犯罪对象被侵害地的司法机关都可以管辖；按照属人管辖的规定，嫌疑人户籍所在地、经常居住地的境内的司法机关都有管辖的权力。其次，依托于计算机互联网实施的电诈，用于实施犯罪行为的网络服务使用的服务器所在地，网络服务提供者所在地，被侵害的网络信息系统及其管理者所在地的司法机关也有权管辖。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，曾薪燚提到，在电诈类案件的实践当中，由于犯罪分子身份难以确定等原因，公安机关很难开展调查核实工作，往往很难符合立案条件。即便可以立案，若诈骗团伙有跨国性质，后续的收集证据、侦破工作也很难进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，Lynn 正在考虑请律师，只是此类民事律师需要几万元澳币，她心生犹豫。小茜也提到，在追回被骗钱财时，香港的手续相较内地更为繁琐，如需要聘请律师，则价格不菲。「很多人被骗了几万元港币，而聘请律师可能就要几万元或十几万元港币，有些人会选择放弃。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lynn 咨询了自己就职公司的法务部门后得知，澳洲有个专门部门——&lt;span&gt;澳大利亚金融投诉管理局（&lt;/span&gt;AFCA），如果被诈骗，受害者可以申请一定补偿。除了申请补偿（上线是 5000 澳币），Lynn 还申请了银行进行全部赔偿（她起初是从澳洲的银行转账至香港银行最终被骗）。根据 AFCA 的要求，Lynn 提供了银行的对账单、澳洲警方的立案通知、有关事件经过的其他证据。Lynn 在 2025 年 1 月份提供了初步材料，2 月份收到 AFCA 的回复，需要她补充回答 17 个问题，并提供相应证据。「回答这些问题、被迫回忆被骗的过程也是一种精神折磨。」Lynn 说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lynn 向界面新闻介绍，在做此次申请前，她只收到澳洲的银行的回复，对方承诺进行 500 澳币的安抚性赔付，被她拒绝。如果 AFCA 的申请能够成功，那么来自澳洲的银行的赔偿基本可以覆盖 Lynn 此次被骗的全部金额。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;高学历年轻人屡屡被骗？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;在高学历年轻人屡屡被骗的报道出现后，不少社会偏见和负面评价开始针对此群体，焦点集中于受害者的判断能力、家庭条件等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为何被骗？多位受害者都提到，他们低估了个人信息被泄漏的程度。35 岁的白也在 2021 年 9 月份遭遇电信诈骗，对方谎称他曾在香港念书时未注销的银行账户不符合国家安全相关条例，会影响个人征信。「他们知道我的身份证号，有几个银行账户，以及有几个手机号码，还有我在香港念书的学校与时间。」白也告诉界面新闻。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250213/17394385273957600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;诈骗团伙向小茜出示的「证据」之一，他们向小茜表示她的手机已经被所谓的「犯罪分子」监听，让她重新购置一部手机、配上新的手机号与其联络。（图片由受访者提供）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;很多时候，受害者在漫长的「精神拉扯」中渐渐失去判断能力。小茜提到，在被诈骗的整个过程中，小茜与犯罪分子都在进行情绪「拉扯」。起初，小茜在听对方长篇大论的论述时会「不耐烦」。不过，在面对小茜的质疑时，对方会以「公安」身份表现地更「凶」，并冲小茜「大吼」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回忆自己被骗的过程，白也告诉界面新闻，通过对多个软件进行看似合理的设置，他开始慢慢放松警惕，「对方试图一步步把我的脑子搞晕」。不到 2 小时的电话里，他一直在做思想斗争。最终，在对方指示他安装远程操控软件时，他已经「没有抵抗能力」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与小茜被监控的例子相似，在 Lynn 的案例中，犯罪分子和她的拉锯长达 1 个月，期间用多种方式对 Lynn 进行监控，甚至会有陌生人来按她的门铃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诈骗者也会试图让受害者处于孤立无援的状态。小茜在被骗的过程中曾被对方以保证自己「清白」为由（证明自己没有接触任何洗钱活动），要求卸载多个社交软件。白也记得，自己在接听诈骗电话时，对方以太吵为理由要求自己远离身边亲友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小茜说，对方「演得太像了」，因此完全获得了她的信任。事后反思时，她觉得这也许确实是种「好学生思维」。「如果自己已经相信对方是警察了，那么会觉得只要跟着警察做，就没有错。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被诈骗与个人知识水平有直接关联吗？白也认为，电诈与知识水平无关。学历高并不意味着金融知识丰富。另外，在学校里待得久，社会经验较少，反而可能更容易被骗。「学历高的人或许判断力强一些，但犯罪分子利用的其实是受害者当时的心理状态。人毕竟是情绪化的生物，当你陷入到那个情境中，还是有可能被骗的。而一个人的情绪为何会经过这样的变化过程，是受到综合因素影响的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;陈国平也补充，是否被骗，和受害者的年龄、文化程度、性别、地域均无关。「所有人都有人性的弱点，诈骗团伙的剧本就是根据不同人群的弱点进行精准攻击。」在陈国平看来，出国留学的学生年纪都不算大，相较其他受骗群体，他们明显的特征是更加珍惜海外的生活，因此对于可能对自己造成影响的「威胁」会更加恐惧。「另外，很多留学生是从校园直接走出去的，社会经验少，他们还有一个知识盲区，就是只有执法部门会了解他们的身份信息。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lynn 也认为，是否被骗和学历、知识水平无关。「对方打的是‘心理战’，进行‘精神折磨’，利用了我们对公权力的信任，以及对远在国内家人的担忧。」Lynn 认为，被骗还可能和个人性格有关。在确认自己被诈骗之后，多重压力之下，她开始服用抗抑郁药物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*文中小茜、Lynn、白也为化名&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12328943.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12328943.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 01:00:00 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 李强：释放人工智能终端产品等消费潜力；央行：实施好适度宽松的货币政策</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 李强：释放人工智能终端产品等消费潜力；央行：实施好适度宽松的货币政策&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;李强：要把消费放在更加突出的位置，更多依靠提振消费扩大国内需求、畅通经济循环、拉动经济增长；中国男篮主场 100:58 战胜日本男篮，取得晋级亚洲杯正赛资格；美股收评：三大指数集体收跌，大型科技股多数下跌。李强：要把消费放在更加突出的位置，更多依靠提振消费扩大国内需求、畅通经济循环、拉动经济增长；中国男篮主场 100:58 战胜日本男篮，取得晋级亚洲杯正赛资格；美股收评：三大指数集体收跌，大型科技股多数下跌。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;：要把消费放在更加突出的位置，更多依靠提振消费扩大国内需求、畅通经济循环、拉动经济增长&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央视新闻消息，&lt;/span&gt; &lt;span&gt;2 月 20 日，国务院以「坚持促消费和惠民生相结合，大力提振消费扩大国内需求」为主题，进行第十二次专题学习。国务院总理&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在主持学习时强调，要深入贯彻落实&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;总书记和党中央关于扩大国内需求的决策部署，把经济政策的着力点更多转向惠民生、促消费，以更大力度和更精准措施提振消费，持续增强消费对经济发展的基础性作用。&lt;/span&gt; &lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在听取讲座和交流发言后指出，内部可循环、内需为主导是大国经济的独有优势。提振消费既是当前扩内需、稳增长的重要抓手，也是中长期转变发展方式的重大举措。要把消费放在更加突出的位置，更多依靠提振消费扩大国内需求、畅通经济循环、拉动经济增长。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;：加快人工智能技术推广，释放人工智能终端产品等消费潜力&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新华社消息，2 月 20 日，国务院以「坚持促消费和惠民生相结合，大力提振消费扩大国内需求」为主题，进行第十二次专题学习。国务院总理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;指出，要紧扣居民需要充分挖掘我国巨大消费潜力。要大力促进服务消费，全面提升教育、医疗、文化、体育、旅游、养老、家政服务等领域的供给水平，特别是围绕应对人口老龄化、推动农业转移人口市民化等重点，加快补齐相应的服务短板。要大力促进科技消费，用好我国应用场景丰富、技术迭代能力强等优势，加快人工智能技术推广，释放人工智能终端产品等消费潜力。要大力促进细分市场消费，立足我国庞大人口基数，顺应多元化、差异化趋势，在更多细分领域开发优质产品和服务，激发新的消费需求。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行：实施好适度宽松的货币政策，维护资本市场稳定运行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，中国人民银行党委书记、行长潘功胜主持召开党委会议。会议要求，要实施好适度宽松的货币政策，持续做好金融「五篇大文章」，发挥结构性货币政策工具总量和结构双重功能，支持科技创新和促进消费。用好股票回购增持再贷款，维护资本市场稳定运行。落实落细金融支持民营经济 25 条各项举措。扩大民营企业债券融资规模，强化民营企业债券风险分担，支持民营企业发行科创债券、绿色债券、资产支持证券等融资工具。健全民营中小企业增信制度，破解民营中小企业信用不足、信息不对称等融资制约。优化产业链供应链金融服务，支持产业链上民营企业便利融资。建立常态化银企交流沟通机制，运用好全国中小微企业资金流信用信息共享平台，畅通服务链条，提升民营中小微企业融资效率。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;阿里巴巴：未来三年加大投入三大 AI 领域&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，阿里巴巴集团 CEO 吴泳铭在 2025 财年第三季度财报分析师电话会上表示，面向未来，阿里巴巴将会继续专注于三大业务类型：国内外电商业务，AI+云计算的科技业务，互联网平台产品。未来三年，该集团将围绕 AI 这个战略核心，加大投入三大领域：AI 和云计算的基础设施建设；AI 基础模型平台以及 AI 原生应用；现有业务的 AI 转型升级。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国男篮主场 100:58 战胜日本男篮，取得晋级亚洲杯正赛资格&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日晚，2025 男篮亚洲杯预选赛第三窗口期的一场焦点之战在深圳体育中心体育馆打响，中国男篮坐镇主场迎战日本队。凭借全队出色的发挥，中国队以 100:58 战胜对手，成功捍衞中国男篮荣誉的同时，取得直接晋级亚洲杯正赛资格。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收评：三大指数集体收跌，大型科技股多数下跌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 20 日，美股三大指数集体收跌，道指跌 1.01%，纳指跌 0.47%，标普 500 指数跌 0.43%。大型科技股多数下跌，亚马逊、奈飞、Meta、特斯拉跌超 1%，谷歌小幅下跌；英特尔涨超 1%，苹果、英伟达、微软小幅上涨。AppLovin 跌约 9%，创去年 12 月以来最差单日表现。量子计算概念股延续涨势，D-Wave Quantum 涨 13%，SEALSQ 涨超 10%，Arqit Quantum 涨逾 6%，Rigetti Computing 涨约 4%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;韩国宪法法院：25 日下午进行尹锡悦弹劾案最终辩论&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，当地时间 20 日，韩国宪法法院宣布于 25 日下午进行总统尹锡悦弹劾案最终辩论。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;打击电诈网赌，缅甸再审查拘留 210 名非法入境外国人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，2 月 20 日，缅方在妙瓦底电诈园区再审查拘留 210 名非法入境外国人，相关人员涉嫌参与电诈、网赌等违法犯罪行为。1 月 30 日至 2 月 20 日期间，缅方共审查拘留 1753 名非法入境外国人，截至 20 日已通过泰国遣返移交 261 名非法入境人员回原籍国，仍剩余 1502 名人员被拘留。缅方正在采取措施尽快将剩余人员遣返。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国上周首次申领失业救济人数增加 5000 人至 21.9 万人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美国劳工部当地时间 2 月 20 日发布数据，美国上周首次申领失业救济人数增加 5000 人至 21.9 万人，预估为 21.5 万人。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12376868.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12376868.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 23:15:11 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>英国牵头拟为乌克兰组建 3 万欧洲「保障」军，克宫：不可接受</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2 月 17 日，马克龙在爱丽舍宫欢迎斯塔默，双方举行非正式峰会，讨论乌克兰局势。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174006109933972700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;佩斯科夫表示，因为其中将涉及北约成员国的部队，会威胁到俄罗斯的自身安全。佩斯科夫表示，因为其中将涉及北约成员国的部队，会威胁到俄罗斯的自身安全。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;据新华社报道，欧洲多国军方领导人正在考虑为乌克兰组建近 3 万人的「保障」部队，部署在乌东战场前线以外地带，重点依靠空中力量对俄罗斯形成震慑，以阻止俄罗斯撕毁停火协议。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2 月 20 日上午，莫斯科克里姆林宫发言人佩斯科夫表示，欧洲方面向乌克兰派遣军队的任何计划对俄罗斯来说都是不可接受的，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;因为其中将涉及北约成员国的部队，会威胁到俄罗斯的自身安全。本轮俄乌冲突始于 2022 年 2 月 24 日，当时俄罗斯总统普京宣布对乌克兰开展「特别军事行动」的理由之一正是北约大肆东扩。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这支欧洲部队将由英国、法国牵头，其中英国可能派军驻扎在乌克兰关键城市、港口和重要国有基础设施，并派遣「台风」战斗机参与所谓「空警」任务。以北约目前在波罗的海三国空域任务为基础的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「空警」任务，可行性强于设立需要军机实施 24 小时巡逻的「禁飞区」。多国军方还设想动用间谍机、衞星和无人机等监控俄乌边境。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;尽管如此，这支「保障」部队规模远低于乌克兰总统泽连斯基「至少 11 万」的预期。多国同时强调，相关设想须得到美国「托底」支撑。英国希望美方为「保障」部队提供「空域覆盖」，其中一种方案是将美国军机部署在波兰和罗马尼亚。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;就在整个欧洲都感受到跨大西洋裂痕加深的危机之际，英国承担起主导的角色。该国还和挪威开始就新的国防协议进行谈判，以应对来自俄罗斯的威胁。但其他欧洲国家并没有一致支持英国的倡议。意大利副总理兼外长塔亚尼在 2 月 20 日向媒体表示，最好是派遣一支联合国部队，这样才能真正能在乌克兰和俄罗斯之间的中立区域进行干预。另外，欧盟计划对俄罗斯进行新一轮制裁，但意外遭到匈牙利的反对。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;俄美代表团在沙特会谈达成共识，以及特朗普与泽连斯基的个人关系突然恶化，这种种迹象表明，由美俄主导的俄乌停火方案很可能更加有利于俄罗斯。鉴于此，英国首相斯塔默和法国总统马克龙计划于下周一赴华盛顿会晤特朗普，探寻如何与美方意愿相匹配。马克龙同样视俄罗斯为欧洲的生存威胁，他在法国媒体上表示：「不要以为不可思议的事情不可能发生，要为最糟糕的结果做好打算。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174006109933972700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而美国与乌克兰的关系似乎没有得到缓和。&lt;span&gt;19 日，特朗普在社交媒体发长文再次猛批泽连斯基，敦促其配合，否则乌克兰就要亡国了。有媒体形容这一威胁为「侮辱」。&lt;/span&gt;20 日，白宫国家安全顾问沃尔兹继续通过媒体喊话泽连斯基认真考虑并签署矿产协议。泽连斯基认为该协议缺乏对乌方的安全保障，未允许签署。20 日晚些时候，特朗普的乌俄问题特使凯洛格与&lt;span&gt;泽连斯基会面后&lt;/span&gt;，取消了原计划的记者会，仅出席礼节性的握手拍照场合。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12377026.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12377026.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 15:11:31 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>王毅会见俄罗斯外长拉夫罗夫</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 2025 年 2 月 20 日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在南非约翰内斯堡出席二十国集团外长会期间会见俄罗斯外长拉夫罗夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王毅表示，中俄新时代全面战略协作伙伴关系正在向更高水平、更广维度迈进。双方互利合作稳中有进，战略协作紧密有效，为维护两国和两国人民共同利益、推进世界多极化进程发挥了重要作用。中方愿同俄方不折不扣落实好两国元首重要共识，推动中俄关系在新的一年既往开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王毅说，今年迎来世界反法西斯战争胜利和联合国成立 80 周年，具有重大历史意义。在那场艰苦卓绝的斗争中，中俄两国人民浴血奋战，在东西线战场上为挽救国家危亡、争取世界和平付出了巨大民族牺牲，作出了重大历史贡献。中俄同为二战主要战胜国和联合国安理会常任理事国，共同肩负着捍衞二战胜利成果、维护战后国际秩序的重要责任。无论形势如何演变，中俄友好的根基牢不可破，大国的国际道义责无旁贷。双方要以共同纪念「80 周年」为契机，深化中俄战略协作，积极弘扬正确二战史观，坚定维护以联合国为核心的国际体系，捍衞全球南方国家正当权益，推动构建平等有序的世界多极化和普惠包容的经济全球化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉夫罗夫表示，普京总统同&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主席为俄中关系和战略协作指明了方向。俄方愿与中方以此为遵循，加强高层交往，深化经贸、金融、人文等各领域务实合作，推动俄中全面战略协作关系取得更大发展，办好二战胜利 80 周年系列纪念活动。俄中都坚持多极化，是复杂动荡世界中的稳定因素。俄方高度认同中方提出的全球倡议，高度评价俄中高水平互信，愿同中方继续在金砖机制、上合组织、联合国、二十国集团等框架下加强沟通协调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉夫罗夫介绍了乌克兰危机最新发展和俄方考虑，表示俄方着眼解决危机的根源问题，致力于寻求达成公平、可持续、符合联合国宪章的和平方案。俄方重视中方秉持的客观、公正立场以及同巴西等国发起的「和平之友」小组，愿同中国保持沟通，同南方国家加强合作。王毅阐述了中方一贯立场，表示中方将继续为劝和促谈、政治解决危机发挥建设性作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;双方还就中东局势等共同关心的国际和地区问题交换了意见，进行了协调。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12377020.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12377020.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 15:10:28 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>韩国宪法法院：25 日下午进行尹锡悦弹劾案最终辩论</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 20 日，韩国宪法法院宣布于 25 日下午进行总统尹锡悦弹劾案最终辩论。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12376507.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12376507.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 11:58:07 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 金融监管总局允许港澳银行内地分行开办外币银行卡业务；缅甸 200 名中国籍涉诈嫌犯押解回国</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 金融监管总局允许港澳银行内地分行开办外币银行卡业务；缅甸 200 名中国籍涉诈嫌犯押解回国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174004747468125200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商务部宣布各部门将推动出台若干配套文件形成「1+N」稳外资政策组合拳；央行召开 2025 年宏观审慎工作会议；特朗普到底想要乌克兰哪些资源？协议草案曝光。以下是界面新闻为你梳理的 2 月 20 日晚报新闻。商务部宣布各部门将推动出台若干配套文件形成「1+N」稳外资政策组合拳；央行召开 2025 年宏观审慎工作会议；特朗普到底想要乌克兰哪些资源？协议草案曝光。以下是界面新闻为你梳理的 2 月 20 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;商务部：各部门将推动出台若干配套文件，形成「1+N」稳外资政策组合拳&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，商务部外国投资管理司司长朱冰在国务院政策例行吹风会上表示，《2025 年稳外资行动方案》一共提出了 20 项政策举措，下一步各部门还会推动出台配套的若干政策文件，形成「1+N」的稳外资政策「组合拳」。中国经济基础稳、优势多、韧性强、潜力大，经济长期向好的趋势和支撑条件不会改变。很多跨国公司都看好投资中国的长期发展前景，深耕中国的意愿非常强烈。我们将持续致力于构建国际一流的营商环境，让更多的外资企业更好分享发展机遇。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12373043.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3 月 1 日起实施！金融监管总局：允许港澳银行内地分行开办外币银行卡业务&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，国家金融监督管理总局印发《关于港澳银行内地分行开办银行卡业务有关事项的通知》，自 2025 年 3 月 1 日起实施，允许港澳银行内地分行开办外币银行卡业务以及对除中国境内公民以外客户的人民币银行卡业务。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12376024.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行召开 2025 年宏观审慎工作会议，传递出什么信号？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，据央行网站消息，2 月 17 日至 18 日，中国人民银行召开 2025 年宏观审慎工作会议。按照中国人民银行工作会议要求，总结 2024 年宏观审慎工作，分析当前形势，部署下一阶段重点任务。中国人民银行党委委员、副行长陶玲出席会议并讲话。会议认为，2024 年中国人民银行加快完善中央银行制度，健全宏观审慎政策和治理机制，加强金融重点领域宏观审慎管理，强化系统重要性金融机构服务实体经济能力，持续优化房地产金融政策，维护金融市场稳健运行，完善跨境人民币业务管理，提升跨境金融服务水平。截至 2024 年末，人民币位列全球第四位支付货币、第三位贸易融资货币，人民币国际化水平稳步提升。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12376173.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174004747468125200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高检：将研究制定低龄未成年人严重暴力犯罪核准追诉意见&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，最高人民检察院召开「加强民生司法保障」新闻发布会。2025 年，最高检将会同相关部门研究出台加强未成年人罪错行为分级干预矫治的意见，研究制定办理低龄未成年人严重暴力犯罪核准追诉案件的意见，聚焦电竞酒店、酒吧等场所违规接待未成年人、未成年人滥用药物等问题，通过制发检察建议、公益诉讼、情况通报等方式，助推社会治理。最高检党组成员、副检察长宫鸣表示，未成年人检察要坚持「预防就是保护，惩治也是挽救」理念引领，积极践行「坚持依法办案、落实宽严相济、遵循办案规律、注重标本兼治」，全面强化未成年人犯罪预防和治理工作。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12373217.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;被控受贿超 3500 万元，中石油原董事长王宜林受贿案一审开庭&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，央视新闻报道称，内蒙古自治区鄂尔多斯市中级人民法院一审公开开庭审理了中国石油天然气集团有限公司（下称中石油）原党组书记、董事长王宜林受贿一案。内蒙古自治区鄂尔多斯市人民检察院起诉指控称，1996 年至 2020 年，被告人王宜林利用担任新疆石油管理局勘探开发研究院党委副书记、院长，新疆石油管理局党委常委、副局长，中国石油天然气股份有限公司新疆油田分公司党委书记、总经理，中石油党组成员、副总经理，中国海洋石油总公司党组书记、董事长，中石油党组书记、董事长等职务上的便利，为相关个人在职务调整、项目承揽、企业经营等方面提供帮助。2006 年至 2020 年，王宜林直接或者通过他人收受财物共计折合人民币 3501 万余元。检察机关提请以受贿罪追究王宜林的刑事责任。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12376082.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;饿了么已在七省市启动骑手社保缴纳试点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;继京东、美团之后，饿了么公布了为公司骑手缴纳社保的情况。2 月 20 日下午，饿了么在官微发布消息称，该公司 2023 年已启动蓝骑士社保缴纳试点，以加快推进骑手全方位保障。据饿了么介绍，在人社部门统一指导下，饿了么已经在全国首批 7 个省市启动新就业形态人员职业伤害保障试点，全量足额为骑手缴纳保费，未来将在更多城市推进「新职伤」保险覆盖，并持续加大对稳定骑手的专项补贴力度和范围。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12375152.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt; &amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;导演郑某峰涉嫌猥亵儿童被刑拘，名下多家公司已吊销或注销&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;拥有导演等多重身份的郑某峰因涉嫌猥亵儿童被刑拘。2 月 20 日，媒体曝出其名下多家公司经营异常，处于吊销或注销等状态。海口市公安局龙华分局 2 月 19 日晚发布警情通报称，1 月 18 日，郑某某（男，58 岁）因涉嫌猥亵儿童罪被海口市公安局龙华分局刑事拘留。经查，犯罪嫌疑人郑某某在海口挑选演员期间，以指导舞蹈动作为由，对参加排练的女性未成年人进行猥亵。接报警后，警方迅速开展工作，于 1 月 17 日将郑某某抓获。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12373032.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普称将会和中国讨论 TikTok 相关事宜，外交部回应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有外媒记者提问，特朗普昨天还表示，他期待中方领导人访问美国，但没有给出具体时间。最后，他还表示正就 TikTok 问题与中国交谈，但也没有详细说明情况。外交部能否提供更多细节？郭嘉昆表示，中国的对美政策是一贯的、明确的，我们愿本着相互尊重、和平共处、合作共赢的原则，同美方一道推动中美关系稳定健康可持续发展。希望美方认真落实两国元首通话达成的重要共识，同中方相向而行。「关于你提到的具体问题，我没有可以提供的信息。关于涉及 TikTok 的问题，中方此前已多次阐明了原则立场。」郭嘉昆表示。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12375033.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;缅甸妙瓦底 200 名中国籍涉诈嫌犯押解回国&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日下午，随着一架中国民航包机降落在江苏南京碌口国际机场，缅甸向我遣返的缅甸妙瓦底地区中国籍涉诈犯罪嫌疑人经泰国被我国警方押解回国，这批共 200 名犯罪嫌疑人将搭乘 4 架包机被押回，未来几天预计还会有 800 余名中国籍涉诈犯罪嫌疑人被陆续押解回国，这是中缅泰三国开展国际警务执法合作取得的重大标志性战果。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12374813.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普到底想要乌克兰哪些资源？协议草案曝光&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 19 日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基重申乌克兰不愿沦为任何国家的原材料供应基地，再次表明不接受美国单方面拟定的矿产协议草案。媒体最新获得的协议草案显示，协议覆盖乌克兰的矿产资源、石油和天然气资源、港口、基建等多领域。乌克兰从资源开采中获得的经常性收入的 50% 需交给美国，乌克兰未来「向第三方发放的所有新开采许可证」财务价值的 50% 也需交给美国，美国对乌克兰的这类收入还拥有留置权。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12373472.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12376273.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12376273.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 11:03:53 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 河北邢台一局长酒后砸店伤人被停职，杭州查获女乘客身藏活蛇过安检</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174003988063432000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？长期参与打牌赌博，广东省梅州市政协原副主席朱国城被「双开」；武汉铁路监管局处罚 5 人：2 人谎报事故信息，3 人出具虚假检测结果；涵盖旧石器时代至北宋，2024 年山东省五大考古新发现揭晓。今天有哪些地方新闻值得关注？长期参与打牌赌博，广东省梅州市政协原副主席朱国城被「双开」；武汉铁路监管局处罚 5 人：2 人谎报事故信息，3 人出具虚假检测结果；涵盖旧石器时代至北宋，2024 年山东省五大考古新发现揭晓。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【河北】网传邢台一局长酒后砸店伤人，官方：已停职，立案调查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，河北省邢台市任泽区经开区管委会发布情况通报称，2 月 18 日，针对网传「邢台任泽区一局长酒后砸店伤人」，任泽区成立联合调查组展开调查。经查，视频中男子为任泽经开区财政金融局局长杨某。涉事门店为其父母所有，现由其弟杨某、弟媳达某某经营。因家庭矛盾，2 月 17 日晚，杨某酒后驾车到涉事门店，与达某某争执后发生冲突，因情绪失控砸坏店内物品。目前，杨某已被停职，区纪委监委对其立案调查。公安机关对其涉嫌酒后驾车和毁坏物品等违法行为进行立案侦查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广东】长期参与打牌赌博，梅州市政协原副主席朱国城被「双开」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据广东省纪委监委消息，经广东省委批准，广东省纪委监委对梅州市政协原党组成员、副主席朱国城严重违纪违法问题进行了立案审查调查。朱国城被「双开」。经查，朱国城丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚不老实，对抗组织审查；无视中央八项规定精神，违规收受礼品礼金；违背组织原则，违规选拔任用干部并收受财物；廉洁底线失守，通过民间借贷获取大额回报；长期参与打牌赌博活动；大搞权钱交易，利用职务便利为他人在工程承揽、工程款结算、职务晋升等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】冒牌服饰境外「洗澡」后以正品出售，10 人被抓涉案 2000 万&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174003988063432000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，近日，上海市静安区警方成功破获一起特大跨境销售假冒注册商标的商品案，涉案金额达 2000 余万元。目前，以匙某、李某为首的 10 名犯罪嫌疑人已被依法采取刑事强制措施。据介绍，为让「进口」商品更逼真，该案犯罪团伙将境内生产的假冒品牌服饰包装成「进口正品」，通过多种渠道运送至中国香港、澳门等地「洗澡」，再通过关联公司报关入境，并为假冒服饰交税，以此获取进出口单据后，于主流电商平台实施规模化网络销售，同时利用境外企业对公账户实施资金转移，形成了「境内制假-跨境洗钱」的犯罪链条。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖北】武汉铁路监管局：2 人谎报事故信息，3 人出具虚假检测结果&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，2 月 18 日至 19 日，武汉铁路监督管理局公布 4 份行政处罚公开信息，共 5 名责任人被处以 5000 元罚款的行政处罚。1 月 5 日，中国铁路郑州局集团有限公司洛阳机务段郭某某、刘某机班，驾驶机车运行至焦柳线瀼河站至鲁山站间上行线碰撞异物停车，该机班未按照规定向鲁山车站报告正确的异物位置信息，未报告机车与异物相撞的事故信息，存在谎报事故信息的行为。此外，监督检查发现，邱尾在武汉铁路监督管理局辖区内的铁路工程建设中存在在铁路建设活动中弄虚作假，出具虚假检测结果的违法行为，&lt;span&gt;程鹏&lt;/span&gt;、李明刚也被发现在铁路建设活动中弄虚作假，出具虚假检测结果，也被处罚。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】海口一小区业主与午托机构产生纠纷，多部门联合调查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，海南省海口市市场监督管理局通报，近日，有网友在网络上发布海口市龙华区紫荆花园二期业主与小区内托管机构产生纠纷的视频，海口市市场监督管理局龙华分局高度重视，已会同教育、住建部门以及属地政府成立调查组，对涉事托管机构开展联合检查，确保学生午托午休规范安全。据南海网此前报道，近日，网传有学生家长反映称，在海口滨海九小附近的紫荆花园二期小区业委会和业主、物业人员阻止小区午托机构人员带孩子进入小区，并要求午托机构停止继续经营，孩子只能在学校内空地吃饭，午休难以保障。业委会称，午托机构数量太多扰民频繁业主意见大，目前该小区不少午托机构已经暂停，辖区多个职能部门进行了实地走访调研，暂未得出具体处理意见。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】致 4 死 1 伤，省安委办挂牌督办怀仁市较大道路交通事故&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据山西省应急管理厅网站消息，2 月 16 日 7 时 42 分许，山西省怀仁市河大线由西向东 6KM+194M 处，发生一起一辆轻型栏板货车与一辆重型栏板半挂车碰撞事故，共造成 4 人死亡，1 人受伤。山西省安委办决定对该起事故的查处实行挂牌督办。山西省安委办要求朔州市安委会依据《生产安全事故报告和调查处理条例》等有关法律法规和规定，组织进行事故调查，查明事故原因，认定事故性质，分清事故责任，研究提出对有关责任单位和责任人员的处理意见。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山东】涵盖旧石器时代至北宋，2024 年五大考古新发现揭晓&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，2 月 20 日，2024 年度山东省五大考古新发现揭晓。莱西市西老庄遗址、临沂市河东区毛官庄遗址、济南市长清区齐长城遗址、滕州市母祖山采石场遗址、阳谷县东张遗址获评 2024 年度山东省五大考古新发现。这些新发现涵盖旧石器时代至北宋时期，为研究山东历史文化提供关键线索。截至目前，山东省共有 25 个考古发掘项目入选「全国十大考古新发现」、45 个考古发掘项目入选「山东省五大考古新发现」。2025 年山东将完成中华文明探源工程、「考古中国」重大项目山东研究课题结项，谋划实施「夏商文明研究工程」。开展齐长城、大运河等专题考古，抓好大汶口遗址、焦家遗址等 16 项主动性考古发掘项目实施，力争取得一批重要考古发现。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】口袋里突然探出蛇头，杭州机场查获女乘客携带活蛇过检&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据@浙江之声，消息，2 月 20 日，杭州机场安检查获一名女性旅客将蛇藏于上衣口袋内过检。上午 8:14，杭州机场 T4 航站楼国内出发 15 号安检通道人身检查员沈柯，在对乘坐 3U3173 次航班前往泸州的旅客张女士进行人身检查时，发现其过安全门时神情异常紧张。沈柯加强警惕，按照程序规定对其重要部位进行核查。当手探查至其上衣口袋时，手探虽未报警，但口袋有异样凸起。沈柯让张女士把口袋内的东西拿出来接受检查时，突然从口袋内探出一蛇头，令人毛骨悚然。张女士自述该蛇无毒，属宠物蛇。安检员告知旅客，根据《民航局关于禁止随身携带活体动物》的相关规定，活体蛇不得随身携带，旅客决定让其朋友前来领取。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375192.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375192.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 10:24:01 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 去年前 11 个月 3.1 万未成年人犯罪被批捕，教育部鼓励行业专家担任高校兼职教师</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/17400393382723600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得关注？统一法律适用，最高法发布 4 件惩治虚假诉讼典型案例；商务部：外商累计在华投资设立的企业超过 123.9 万家；央行公布 2 月 LPR 报价：5 年期和 1 年期利率均维持不变。今天有哪些部委信息值得关注？统一法律适用，最高法发布 4 件惩治虚假诉讼典型案例；商务部：外商累计在华投资设立的企业超过 123.9 万家；央行公布 2 月 LPR 报价：5 年期和 1 年期利率均维持不变。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;最高检研究制定低龄未成年人严重犯罪核准追诉意见&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，最高人民检察院召开「加强民生司法保障」新闻发布会。最高检党组成员、副检察长宫鸣表示，2024 年，全国检察机关依法批准逮捕侵害未成年人犯罪 4.3 万余件，起诉侵害未成年人犯罪 5.5 万余件。此外，2024 年前 11 个月，检察机关批捕未成年人犯罪 3.1 万人，起诉 5 万人。宫鸣表示，2025 年，最高检将会同相关部门研究出台加强未成年人罪错行为分级干预矫治的意见和研究制定低龄未成年人严重暴力犯罪核准追诉案件的意见，聚焦电竞酒店、酒吧等场所违规接待未成年人、未成年人滥用药物等问题，通过制发检察建议、公益诉讼、情况通报等方式，助推社会治理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;维护供用水秩序，水利部全面部署各地春灌保障工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据水利部网站 2 月 20 日消息，当前，全国各地已陆续进入春灌春播季节。水利部全面部署、指导各级水利部门细化实化措施，统筹做好蓄水保水、水源调度、设施维养、用水管理、科学灌溉等工作，维护好供用水秩序。目前，黄河流域山西、山东、陕西等省份部分引黄灌区已开机提水开启春灌工作，助力冬小麦等返青，山东位山、四川玉溪河等灌区提前开展蓄水工作，优先引蓄至灌区下游渠道，缓解春灌高峰期用水压力。长江流域灌区正加快农田水利冬修与清淤扫障、水毁工程设施修复等，确保春灌期间输水安全顺畅。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;统一法律适用，最高法发布 4 件惩治虚假诉讼典型案例&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/17400393382723600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据最高人民法院 2 月 20 日消息，现阶段民事诉讼中的虚假诉讼行为仍然时有出现，严重妨害司法秩序，侵害对方当事人或案外人合法权益；有的虚假诉讼案件由于程序衔接沟通不畅，导致虚假诉讼行为人的法律责任不能及时有效落实；部分虚假诉讼刑事案件在法律适用标准、刑事政策把握尺度等方面不统一。为深入贯彻落实党中央决策部署，进一步加强虚假诉讼惩治工作力度，最高人民法院遴选发布近年来生效的 4 个依法惩治虚假诉讼犯罪典型案例，以充分发挥司法裁判的规范指引和行为导向作用，推动解决司法实践中存在的问题。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;八部门：鼓励本科高校聘请行业专家等担任兼职教师&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「微言教育」微信公众号 2 月 20 日消息，近日，教育部等八部门印发《普通本科高校产业兼职教师管理办法》。产业兼职教师是指由普通本科高等学校聘请，以兼职方式承担特定教育教学和实践创新任务的行业专家、专业技术人才和高技能人才。《管理办法》明确了产业兼职教师的行业来源和从业经历，从政治素质、年龄学历、取得的应用性成果等方面明确了产业兼职教师选聘的基本条件，围绕技术能力、突出贡献、管理经验等方面提出优先条件，并对产业兼职教师聘请的程序作出详细规定。鼓励高校聘请行业专家、专业技术人才和高技能人才担任兼职教师，促进教育教学、实训实践、科研创新等相互融合。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部：外商累计在华投资设立的企业超过 123.9 万家&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日上午，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，商务部介绍，截至 2024 年底，外商累计在华投资设立的企业超过 123.9 万家，实际使用外资 20.6 万亿元人民币。在华的外资企业贡献了近 7% 的就业，七分之一的税收、约三分之一的进出口、二分之一的机电产品和高新技术产品的出口。截至目前，外商在华投资已覆盖了 20 个行业门类、115 个行业大类；在制造业领域，有 31 个大类和 548 个小类都有外商投资。我国作为唯一拥有联合国产业分类中全部工业门类的国家，外资发挥了举足轻重的作用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;工信部：已有 2343 家外资企业获准在华经营电信业务&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日上午，国务院新闻办公室举行国务院政策例行吹风会，工业和信息化部介绍，截至 2024 年底，已有 2343 家外资企业获准在华经营电信业务，为电信用户带来了更多选择和差异化服务。2024 年，工业和信息化部会同相关部门制定了《关于开展增值电信业务扩大对外开放试点工作的通告》，明确在北京、上海、海南、深圳等 4 地试点取消互联网数据中心（IDC）等多项业务的外资股比限制，该政策受到了广泛关注和积极评价。目前，4 地已经分别多次召开外资企业座谈会，积极开展政策解读，加强与外资企业沟通对接，目前已有数十家外资企业正在积极申请参与。下一步，工业和信息化部将根据试点情况不断完善开放政策，主动对接国际高标准经贸规则，持续提升电信领域对外开放水平，助力构建更高水平开放型经济新体制。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;发改委：将尽快出台 2025 年版鼓励外商投资产业目录&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，国家发改委利用外资和境外投资司负责人华中在国务院政策例行吹风会上表示，关于修订扩大《鼓励外商投资产业目录》，去年年底，国家发改委会同商务部已经公开发布征求意见稿，征求意见稿条目约 1700 条，比 2022 年版大概增加了 200 多条。在征求意见过程中，国家发改委收到社会各界提出的 140 多条建议，内容涉及设备制造、关键元器件生产、科技服务、生产性服务等多个领域。目前，国家发改委正在根据各方面反馈意见进行修改完善，将尽快按程序出台 2025 年版鼓励目录。新目录将重点增加先进制造业、现代服务业、高新技术、节能环保等领域条目，同时也鼓励外资更多投向中西部地区和东北地区。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行公布 2 月 LPR 报价：5 年期和 1 年期利率均维持不变&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中国人民银行网站消息，中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布，2025 年 2 月 20 日贷款市场报价利率 (LPR) 为：1 年期 LPR 为 3.1%，5 年期以上 LPR 为 3.6%，均较上月维持不变。以上 LPR 在下一次发布 LPR 之前有效。贷款市场报价利率 (LPR) 由各报价行按公开市场操作利率 (主要指中期借贷便利利率) 加点形成的方式报价，由全国银行间同业拆借中心计算得出，为银行贷款提供定价参考。目前，LPR 包括 1 年期和 5 年期以上两个品种。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;警方去年查处黄赌案件 50 余万起，打掉赌球团伙 500 余个&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据公安部网站 2 月 20 日消息，2024 年，全国公安机关紧紧围绕人民群众反映强烈的涉黄涉赌等治安突出问题，持续强化面上清查、专项打击和重点整治，有效净化社会治安环境，维护社会和谐稳定。公安机关全年共破获黄赌刑事案件 6 万余起，查处黄赌治安案件 50 余万起。其中，公安机关挂牌督办黄赌重点案件 500 余起，成功打掉一批黄赌团伙，捣毁了一批黄赌窝点。查破农村赌博类刑事案件 1 万余起、治安案件 10 万余起，农村赌博警情明显下降。针对夏季高发的赌球等赌博现象，公安机关以深入推进夏季治安打击整治行动为牵引，集中打击利用重大国际足球赛事赌球违法犯罪，破获赌球刑事案件 800 余起，打掉赌球团伙 500 余个。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375144.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375144.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 10:22:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普任内将迎多项盛事，美国旅游界担心承接能力不足</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;加州旧金山金门大桥是美国著名景点之一。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250220/174003878141139200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这些盛事包括世界杯、美国独立 250 周年以及奥运会等。如果不进行改进和升级，美国可能会错失数百万游客和近 190 亿美元的消费支出。这些盛事包括世界杯、美国独立 250 周年以及奥运会等。如果不进行改进和升级，美国可能会错失数百万游客和近 190 亿美元的消费支出。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;就在美国即将迎来男足世界杯（2026 年）、独立 250 周年（2026 年）以及洛杉矶奥运会（2028 年）等重大盛事之际，旅游界对该国陈旧的硬件设施、糟糕的签证流程以及安全技术等突出问题发出了预警。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;非营利组织美国旅游协会此前委托前政府官员和行业专家进行了调研，并于当地时间 2 月 19 日发布报告。报告预计，美国有望在最近两年内吸引 4000 万海外游客，这一需求将释放 1000 亿美元的经济贡献，与此同时也为国家安全、经济增长带来了潜在危险，并呼吁白宫和国会立即采取行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该报告援引牛津经济研究院的一项研究称，如果不进行改进和升级，美国可能会错失数百万游客和近 190 亿美元的消费支出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近一个月里，美国连续发生了多起航空事故，其中仅达美航空和波音客机就涉及多起。业内人士认为，其原因在于飞机航线密度高、空管人员人手紧缺、工作强度高等。尽管美国拥有超过 3300 个民用机场，但许多机场的设施老化和维修效率低下是其普遍问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总统特朗普刚一上台就授权马斯克带领「政府效率部」在整个联邦政府系统中进行大幅削减，包括在就职第一天签署行政令冻结全美 774 个空管岗位。这直接导致部分机场塔台缺编率达 37%，空管人员严重不足。而前述重大盛事都在特朗普的 4 年任期内进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;协会的 CEO 杰夫·弗里曼告诉 ESPN，特朗普反复提出要让 2026 年北美世界杯成为赛会的黄金标准，以及承办有史以来最伟大的奥运会。要实现这些目标，政府必须进行投资，而且窗口期非常短暂。弗里曼表示，摆在美国面前的是难得的历史机遇，问题是能否抓住。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250220/174003878141139200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国旅游协会表示，联邦政府尤其需要对签证受理和机场安全进行额外投入。弗里曼透露，他在上周前往白宫，向相关官员进行了游说。期间他重点提出了签证等待漫长的问题，一些可能参加世界杯的国家（如哥伦比亚等传统足球强国）公民签证批准时间接近两年，这无形中为运动员设置了障碍。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375943.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375943.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 09:58:25 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>乌克兰关键筹码缩水，俄罗斯宣布收回库尔斯克 60% 被占区</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 9 日，俄罗斯库尔斯克州，俄罗斯军人正在前行。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174004278597425100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;欧盟准备为乌克兰提供价值至少 60 亿欧元的军事援助。欧盟准备为乌克兰提供价值至少 60 亿欧元的军事援助。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据新华社消息，1 月 19 日，俄罗斯武装力量&lt;span&gt;&lt;span&gt;总参&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;谋部第一副&lt;span&gt;&lt;span&gt;总参&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;谋长谢尔盖·鲁茨科伊宣布，俄军已收回库尔斯克州 800 多平方公里土地，占该州被乌方控制区域的 64%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 8 月，乌克兰对俄罗斯西南部库尔斯克州发动突袭，为俄乌冲突以来乌克兰首次攻入俄罗斯本土。战斗初期，乌军迅速占领库尔斯克州 100 个定居点和 1294 平方公里土地。但随着战线拉长、俄军加大反击，乌克兰的占领区逐步缩减。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰计划通过对库尔斯克的突袭迫使俄罗斯从乌东部调走军队、减轻乌东部战场的压力，同时也想通过占领俄罗斯本土来增加筹码以便未来与俄罗斯谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三早些时候，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京称俄罗斯武装部队士兵已越过库尔斯克地区俄罗斯与乌克兰边界，俄罗斯武装力量正在整个接触线上发动攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰国家安全与国防委员会反虚假信息中心主任安德烈·科瓦连科否认了普京的说法。他称俄罗斯破坏侦察小组试图进入乌克兰领土，该破坏侦察小组已被摧毁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了库尔斯克的进展，鲁茨科伊在周三的采访中还透露，在乌克兰东部战场，俄罗斯控制了顿涅茨克、扎波罗热和赫尔松地区 75% 的土地，卢甘斯克地区则有 99% 都处于俄军控制中。他把去年称为俄乌冲突的转折点，认为乌克兰之后难以在战场上取得重大突破。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174004278597425100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基矛盾激化，被排除在俄美会谈之外的欧洲国家正在讨论加大对乌克兰的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟官员透露，欧盟成员国准备为乌克兰提供价值至少 60 亿欧元的军事援助，也是俄乌冲突开始以来对乌克兰的最大规模军事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;援助的方式为提供武器或资金，分配比例将参照各成员国的国民总收入情况，部分资金还将来自俄罗斯在欧盟被冻结的资产。据媒体获得的援助草案，欧盟将向乌克兰提供至少 150 万枚大口径火炮弹药、无人机、防空系统和导弹。下周，欧盟成员国外长将对援助计划进行审阅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 24 日，欧盟委员会代表团将访问乌克兰，当天也是俄乌冲突满 3 年之际。欧盟计划在俄乌冲突 3 周年之前公布对俄罗斯的新一轮制裁。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375926.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375926.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 09:29:12 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>缅甸妙瓦底 200 名中国籍涉诈嫌犯押解回国</title>
            <description>&lt;p&gt;今天（2 月 20 日）下午，随着一架中国民航包机降落在江苏南京碌口国际机场，缅甸向我遣返的缅甸妙瓦底地区中国籍涉诈犯罪嫌疑人经泰国被我国警方押解回国，这批共 200 名犯罪嫌疑人将搭乘 4 架包机被押回，未来几天预计还会有 800 余名中国籍涉诈犯罪嫌疑人被陆续押解回国，这是中缅泰三国开展国际警务执法合作取得的重大标志性战果。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375937.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375937.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 09:16:52 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>C919 年产能将达 50 架，中国商飞「拽飞」一条高端制造产业链 | 上海加速跑</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;C919。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250218/17398799722810400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;由大飞机延伸出来的产业链不断完善。由大飞机延伸出来的产业链不断完善。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端 2 月 16 日消息，执飞国产大飞机 C919 的飞行员正加紧培训，今年，C919 的产能预计将达到 50 架。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻从 2025 年上海市重大工程项目清单上发现，多个大飞机产业项目处于「在建」状态，包括中国商飞&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;总装&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;制造中心浦东基地建设项目、C929 宽体客机研发保障建设项目以及 C919 大型客机&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;总装&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;制造能力提升建设项目等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，中国商飞已步入批产提速和规模化系列化发展新阶段，其在浦东布局了「一总部三中心」，已基本形成张江、世博、临港、祝桥等区域为主，总部运营、制造研发和试飞交付兼备的大飞机规划布局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由大飞机延伸出来的产业链也在不断完善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 App 显示，2024 年 12 月 31 日，由中国商飞全资持股的上海飞机试飞工程有限公司成立，经营范围含工程和技术研究和试验发展、气象信息服务、通用航空服务、数据处理服务、软件销售、租赁服务等。这意味着，试飞及适航取证正在进入产业化阶段。&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250218/17398799722810400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250219/173993594765845500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;2025 上海重大工程清单截图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250219/173993598868610300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;2025 上海重大工程预备项目清单截图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;我国大飞机产业适航取证的突破始于 ARJ21。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2002 年 4 月，支线客机 ARJ21 项目经国务院批准开始立项研制。这是中国首款完全按照国际适航标准自主研制的中短程涡扇支线民航飞机，座级 78-97 座，航程 2225-3700 公里。2008 年，ARJ21 在上海大场机场完成首飞；2014 年，ARJ21-700 获得了中国民航局颁发的型号合格证书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「飞机适航取证最难的是气动安全和气象安全，这两个问题都是不可预知的风险造成的，是取证的两座大山。」近日，中国商飞工程总师、C909 飞机系列总设计师、中国商飞科技委常委陈勇在&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年复旦大学管理学院新年论坛接受界面新闻采访时表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了对标最高标准适航条款，研究团队从零开始开发了&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;风洞&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;实验技术，开展各项试飞检测，从无到有建立动力分析、预测、保护等技术体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;取证之后大约有一年半时间，ARJ21 迟迟不能交付进入航线。陈勇透露，因为这架飞机主要飞小机场、高原、山沟，而驾驶舱采用的是传统支线客机的驾驶舱，到处是亮灯的仪表仪盘，让飞行员感觉工作负荷比较重。此外，高原飞行时飞机着陆速度比平时快，小机场跑到距离较短，也增加了飞行员的操作难度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为此，研发团队采用了静暗驾驶舱的设计方案，只对有问题的数据进行声音灯光的告警。同时，研发团队使用智能化管理系统，梳理了故障源头及其导致的各种连锁式反应，让飞行员只需处理源头故障便能解决所有连锁问题。同时，研发团队开发了一键起飞、复飞的智慧驾驶系统，进一步减少飞行员的操作动作。陈勇透露，相比同类飞机，ARJ21 的最小基础工作量减少了 28%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015 年，ARJ21 成功交付国内航司，正式进入商业化运营。2020 年 1 月 10 日，ARJ21 荣获国家科学技术进步奖一等奖。2024 年珠海航展上，中国商飞宣布 ARJ21 飞机增加商业名称 C909。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「飞机的问题解决了，飞行安全的问题也解决了，怎样进一步提高经济性？技术永远在发展，我们要注意安全性和经济性平衡的设计技术。」陈勇说。中国商飞通过微观尺度的优化，让飞机阻力减小，升力提高，飞机性能大幅度提升，跑道长度缩短了 160 米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他透露，当前 C909 实现国内高原机场全覆盖，每周都有定期航班。同时，C909 已经销往印尼、越南、缅甸等十个国家运行。C909 系列累计交付量突破 160 架，安全运行突破 50 万个小时，为超过 1900 万人次乘客搭建安全航线。如今，C909 已经成为中国支线飞机的主力，在支线飞机市场中占比达七成。在全球市场同等机型中，去年 C909 的交付量占比达 60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「经过几十年的发展，全球民航业进入周期性时刻，安全运行压力不断增加。」陈勇谈及全球范围内发生的多起空难事故表示，其中的原因涉及飞机本体设计、飞行管理以及维修等多重因素，行业需要积极跟踪，吸取经验教训。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何让国产商用飞机飞得更好？他强调，安全第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据其介绍，民航局规定了持续适航制度。根据民用航空器适航管理条例，取得适航证后，必须保证其始终处于持续适航状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈勇透露，对于飞机在制造运营过程中发生的问题，以及其他国家飞机发生的问题，中国商飞都会仔细跟踪研究，对照国产大飞机，开展风险发生概率和危害程度的量化评估，再由技术委员会评审决定是否采取相关措施，如加强飞行员培训、完善生产线、更改设计方案等。每一项举措均具备时效性，否则飞机无法继续运行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C909 催生了一批本土适航服务机构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2007 年，民航上海航空器适航审定中心成立，从航空工业设计部门、航空制造单位、外资企业、航空公司、政府部门、高校等地方吸纳了一批高素质的专业技术人员；中国飞机强度研究所是我国唯一的飞机强度研究、验证于鉴定中心，2013 年在上海新建上海分所……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C909 作为中国首个全面对标&amp;nbsp;FAR-25 部（美国联邦航空条例）&amp;nbsp;和&amp;nbsp;CCAR-25 部（中国运输类飞机适航标准）&amp;nbsp;的机型，填补了国内适航审定流程的空白。其经验不仅限于技术层面，更在于构建了一套覆盖法规、人才、流程、生态的完整体系，为国产大飞机走向全球探出了一条可行之路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从中国商飞的规划来看，未来 C 系飞机谱系将愈加完善：C909 完成了支线飞机适航取证的研发探路，C919 完成了首款喷气式中程干线客机的自研，C929 将成为首款自研喷气式远程宽体客机。2024 年 9 月，中国商飞曾在哈尔滨国际航空枢纽建设大会上宣布，C939 大型洲际客机正式进入预研阶段。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250219/173993920395562600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;中国商飞供应商名单。根据官网信息制图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;当前，国产大飞机正在进入产能爬坡阶段，将为产业链公司带来广阔的增长空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依托中国商飞&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;总装&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;中心浦东基地，临港新片区正在建设大飞机园。2020 年，首批入驻项目包括中国建材航空复合材料研制、国家商用飞机制造工程技术研究中心、普励航空质量认证平台等航空研发与制造类项目，高博航空机载通信系统研制项目、新创航空复合材料设备研发中心等航空工装与内饰类项目，恒圣凯航材分拨中心、综保物流航空供应链服务中心等航空物流与供应链管理服务类项目，中航租赁航空器融资租赁项目、埃森博航空器资产评估中心等航空金融与航空文创类项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月，港新片区管委会高新产业和科技创新处副处长李向聪曾向媒体透露，临港新片区目前已初步形成涵盖飞机&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;总装&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、材料与结构件、动力系统、机载系统、飞机 MRO、检测服务、航空服务等板块的产业链，2023 年产值达 127 亿元，民用航空产业集群已初见雏形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;临港计划用 3 年时间，在完善产业链方面，持续优化从&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;总装&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;集成、机体结构、复合材料、航空发动机、机载系统到检测维修的核心产业链条；在保障批产方面，支持大飞机批产能力达 200 架，机体结构、复合材料、发动机、机载系统四个核心环节累计引入一批核心供应商、骨干企业达 100 家，大飞机本地配套一级供应商占比 10%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，C919 飞控系统、驾驶舱显示系统、黑匣子供应商中航机载系统公司，正式搬迁至位于上海市闵行区的中航机载「三中心一中部」，大飞机产业链公司进一步集聚上海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 7 月，《上海市关于支持民用大飞机高端产业链发展，促进世界级民用航空产业集群建设的若干政策措施》印发。上海希望到 2026 年，国产民用大飞机生产能力大幅提升，上海新增引育大飞机高端产业链重点企业 60 家以上，大飞机产业链本地配套供应商及合作单位达到 150 家左右，实现新增投资 700 亿元以上，大飞机产业规模达到 800 亿元左右。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12365195.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12365195.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:40:21 GMT</pubDate>
            <author>刘素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>曲靖三名落马厅官同日被处分：热衷「小圈子」，搞利益交换</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250220/174003834850593100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;地处珠江源头的曲靖市 2024 年掀起一场波及范围甚广的反腐风暴，有超过 10 名县处级以上干部落马。地处珠江源头的曲靖市 2024 年掀起一场波及范围甚广的反腐风暴，有超过 10 名县处级以上干部落马。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;云南省曲靖市系统性反腐进入追责问责阶段。2025 年 2 月 20 日，云南省纪委监委通报，去年落马的曲靖市原副市长李金林和陈志被开除党籍和公职，曲靖市人大常委会原副主任毕尚鹏被开除党籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，李金林存在的问题主要包括「为谋求个人职务晋升搞政治攀附，热衷‘小圈子’、搞利益交换，搞迷信活动」「违背组织原则，隐瞒不报持有股票情况，利用职权为他人职务晋升、岗位调整谋取利益；利用职权为亲属谋取私利；利用职务便利为他人在承揽工程项目、借款融资等方面谋取利益，非法收受巨额财物」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，陈志存在的问题主要包括「为谋求职务晋升，搞团团伙伙，搞利益交换，对抗组织审查」「罔顾中央八项规定精神，违规收受礼品，向从事公务的人员赠送礼品，出入私人会所并接受宴请」「利用职务便利以及地位形成的便利条件为他人在承揽工程、职务调整等方面谋取利益，索取和非法收受巨额财物」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕尚鹏被通报存在「对党不忠诚不老实，对抗组织审查，搞迷信活动」「贪欲膨胀，大搞权钱交易，利用职务便利为他人在工程承揽、职务晋升等方面谋取利益，非法收受巨额财物」等问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这三人均是在曲靖市去年掀起的反腐风暴中落马，其中李金林于 2024 年 4 月被查，陈志和毕尚鹏都是在当年 7 月被查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250220/174003834850593100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地处珠江源头的曲靖市 2024 年掀起一场波及范围甚广的反腐风暴，有超过 10 名县处级以上干部落马，包括 1 名市委副书记，1 名市人大常委会主任，3 名市人大常委会副主任，以及 3 名副市长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们分别是原市委副书记陈世贵，市人大常委会原党组书记、主任陈世禹，市人大常委会原副主任毕尚鹏，市人大常委会原副主任朱开荣，市人大常委会原党组副书记、副主任唐开荣，原副市长李金林，原副市长陈志，原副市长刘本芳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据封面新闻引自曲靖市纪委监委数据，2024 年以来，当地已累计有 70 余人因涉嫌违纪违法接受调查，涉及农业农村局、生态环境局、交通运输局、水务局、衞健局、教体局、住建局等多个政府部门，以及学校、医院、研究院等单位。其中，公职人员超过 50 人，村（街道）党总支书记 5 人，私企法人、实际控制人 3 人，律师 1 人。在接受调查的 70 余人中，有超 20 人为主动投案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曲靖市反腐也挖出大「老虎」。2024 年 6 月 25 日，中央纪委国家监委发布消息，云南省委常委，省政府党组副书记、副省长李石松被查。李石松于 2019 年 1 月-2023 年 12 月在曲靖市工作，曾先后担任代市长、市长、市委书记等职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李石松被查后，曲靖市委常委会召开会议称，要深刻吸取李石松涉嫌严重违纪违法教训，坚决肃清流毒影响。2024 年 7 月 10 日召开的曲靖市委常委会要求，坚决肃清系列腐败案件带来的恶劣影响。会议还首次提出「系统性修复净化曲靖政治生态」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375075.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375075.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:04:24 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普称将会和中国讨论 TikTok 相关事宜，外交部回应</title>
            <description>&lt;p&gt;2 月 20 日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有外媒记者提问，特朗普昨天还表示，他期待中方领导人访问美国，但没有给出具体时间。最后，他还表示，正就 TikTok 问题与中国交谈，但也没有详细说明情况。外交部能否提供更多细节？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭嘉昆表示，中国的对美政策是一贯的、明确的，我们愿本着相互尊重、和平共处、合作共赢的原则，同美方一道推动中美关系稳定健康可持续发展。希望美方认真落实两国元首通话达成的重要共识，同中方相向而行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「关于你提到的具体问题，我没有可以提供的信息。关于涉及 TikTok 的问题，中方此前已多次阐明了原则立场。」郭嘉昆表示。（澎湃新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375033.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375033.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:51:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>美联储纪要释放暂停降息信号，但内部仍未就通胀定性达成一致</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 11 日，美国华盛顿特区，美联储主席鲍威尔出席国会参议院银行委员会听证会。图源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174003539720326500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;忽视关税带来的一次性价格上涨的观点，目前并非 FOMC（美联储货币政策委员会）成员的普遍看法。忽视关税带来的一次性价格上涨的观点，目前并非 FOMC（美联储货币政策委员会）成员的普遍看法。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;北京时间周四凌晨发布的美联储 1 月会议纪要显示，在上月底的议息会议上，美联储官员一致同意，在通胀持续上升和经济政策不确定的背景下维持利率稳定。不过，对于新政府政策可能推高通胀的定性，美联储内部仍存在分歧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联储在 1 月 28 日至 29 日的会议上将联邦基金利率目标区间维持在 4.25%-4.5%，为去年 9 月开启降息周期以来首次暂停降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「委员会一致认为，最近的指标表明经济活动继续以稳健的速度扩张。目前通胀率仍然略高，经济前景不确定，实现就业和通胀目标的风险大致平衡。」纪要称，在继续降息之前，需要「在通胀方面取得进一步的进展」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议纪要显示，与会者普遍指出通胀的上行风险，再次提到了关税和移民限制，以及地缘政治紧张格局可能扰乱供应链。「贸易和移民政策的潜在变化……有可能阻碍去通胀进程。」会议纪要称，一些地区的商业联系人表示，企业试图将潜在关税带来的更高成本转嫁给消费者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议纪要特别提到，一些与会者指出，在今后一段时期，对于通胀的变化，到底是相对持续的，还是由于政府新政策导致的，将变得难以区分。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174003539720326500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凯投宏观首席北美经济学家保罗·阿什沃斯（Paul Ashworth）在发给界面新闻的评论中指出，本次会议纪要显示出，在累计降息 100 个基点之后，美联储并不急于继续放松货币政策，尽管多数官员仍认为目前的政策立场是限制性的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴克莱银行也认为，1 月会议纪要释放的信号是暂停降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「有趣的是，会议纪要称，只有‘少数几名与会者’（only a couple of participants）担心，可能特别难以区分通胀是相对持续的变化，还是可能与政府新政策有关的更短暂的变化。这表明，美联储理事克里斯托弗·沃勒最近说的，他更倾向于忽视关税带来的一次性价格上涨的观点，并非 FOMC（美联储货币政策委员会）成员的普遍看法。」阿什沃斯说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃勒周二在澳大利亚新南威尔士大学发表演讲时表示，特朗普政府经济政策的不确定性不应成为决策阻碍，美联储在做决策时应该继续以数据为主导。他认为，特朗普政府近期实施的关税政策仅会轻微推高物价，并不会对通胀形成长期压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我的基本判断是，任何关税的实施都仅会温和地推高价格，且影响是短暂的。因此，我们在制定货币政策时，应尽可能忽略这些短期效应。」沃勒表示，他承认关税的影响可能会超出预期，但也要考虑到其他经济政策可能会增加供应，从而对通胀产生抑制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;惠誉旗下研究公司 BMI 大宗商品分析主管萨布丽·乔杜里（Sabrin Chowdhury）稍早前对界面新闻表示，美联储的政策将取决于通胀和增长冲击哪个占据主导地位，预计美联储今年在降息方面将更加谨慎，尤其是在特朗普关税政策将推高美国通胀的情况下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上周的国会听证会上，美联储主席杰罗姆·鲍威尔表示，鉴于经济走向存在很大的不确定性，美联储并不急于进一步降息。「我们已经接近通胀目标，但还没有达到。1 月消费者价格指数（CPI）数据高于几乎所有预期也表达了同样的意思。我们取得了很大进展，目前希望保持政策限制性。」鲍威尔说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国劳工统计局数据显示，1 月，CPI 季调后环比上涨 0.5%，涨幅比去年 12 月扩大 0.1 个百分点，扣除食品和能源价格的核心 CPI 环比上涨 0.4%，比前值扩大 0.2 个百分点，为去年 4 月以来的最快增速。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然 1 月美国 CPI 超预期，但不少分析师指出，这其中包含了明显的季节性因素影响，排除扰动项，美国通胀依然在逐步回落的道路上，5 月或 6 月仍有降息的可能。乔杜里预计 2025 年美联储仍将降息 50 个基点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴克莱银行维持此前的判断，即美联储将在 6 月降息 25 个基点，以应对通胀和经济增长放缓，然后在下半年按兵不动，直到 2026 年 6 月再次降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，巴克莱银行指出，会议纪要显示，FOMC 启动了对其货币政策框架的评估，该评估将于夏末完成，并在 8 月份的杰克逊霍尔会议上公布结果。巴克莱银行预计，2% 的长期通胀目标将被保留，但 2020 年引入的两个关键变化或面临调整，一是「灵活的平均通胀目标方法」，二是可能重新回到关注就业「偏离」而非 「不足」的评估框架。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12374734.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12374734.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:31:38 GMT</pubDate>
            <author>刘婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>中方首架包机接回 200 名妙瓦底电诈园区中国公民，未来两天另有 400 人回国</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 2 月 20 日，泰国达府湄索机场，电诈园区被遣返中国籍人员从缅甸移交上飞机。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174003540850276000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;基本上都是男性，多数为人口贩卖受害者。专机的目的地为云南西双版纳。基本上都是男性，多数为人口贩卖受害者。专机的目的地为云南西双版纳。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据央视新闻报道，缅甸国家管理委员会新闻信息组表示，当地时间 2 月 20 日上午，缅方在泰国湄索地区移交 200 名来自妙瓦底电诈园区的中国籍人员。后续还将有多架包机陆续抵达湄索机场，继续将被遣返人员接回国内。自今日起 3 天内，总共有 600 人被安排回国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天上午，泰国军警通过 4 辆双层大巴从缅甸方面接收中国公民，当地媒体称他们基本上都是男性。这些中国公民是缅甸方面从诈骗园区遣送出来的相关人员。他们被送往泰国一侧的湄索机场，乘坐中方包机航班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后一架中方包机降落在湄索机场，接回这些中国籍人员，目的地为云南西双版纳。&lt;span&gt;另据《曼谷邮报》等当地媒体报道，&lt;/span&gt;南方航空提前与湄索机场协调安排航班，未来三天中方总共派出 16 个航班，每天最多安排 6 个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据相关人员供词及初步调查，其中多数人员为人口贩卖受害者，被迫参与了电诈、网赌等违法犯罪行为。缅甸政府妥善安置相关人员并将其遣返移交回原籍国。缅甸积极配合周边邻国，开展联合行动严厉打击妙瓦底电诈园区电诈、网赌等违法行为，将根据法律规定有序开展非法入境人员遣返移交工作，同时进一步解救人口贩卖受害者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在一天前，缅方在妙瓦底电诈园区再审查拘留 250 名非法入境外国人。&lt;span&gt;泰国总理佩通坦当天表示，从缅甸的非法「呼叫中心」获救的约 7000 人正等待被转移至泰国。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春节假期过后至今，中国同泰国、缅甸等国积极开展双多边合作，合力封堵不法分子在有关国家流窜作案，共同铲除网赌电诈毒瘤。目前三国代表正在妙瓦底举行三方会谈，以迅速推进移交外籍人员工作。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174003540850276000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，受骗者涉及的国家远不止本地区。&lt;span&gt;2 月 12 日，缅甸军方向泰国移交了从妙瓦底镇 KK 园区解救的 261 名电诈园区人员。他们来自埃塞俄比亚、巴西、尼泊尔、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;日本、菲律宾、印尼、巴基斯坦等 20 个国家，大多数是被「泰国高薪岗位」吸引过去的。有受害者透露，她的任务是在网上与陌生人发展感情、诱骗对方投资虚构的公司，如果没能完成指标，就会遭到殴打或电击等惩罚。有些人被收缴护照后还会被转移到老挝。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反人口贩运非政府组织「全球进步项目」的国际主任 Judah Tana 透露，「电诈园区存在极端残忍的虐待现象，受害者遍体鳞伤，真是太可怕了，他们仿佛刚从雷区或战区被解救出来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2 月 5 日上午 9 点起，泰国安全部队大幅提高了对所有入境点的检查，包括道路、林道和水道，使移民极难进入该国。这些措施也导致缅甸数万名非法移民聚集在克伦邦蒲甘古城等地，随时等待着越境前往泰国的机会。而当地人则担心边境将继续被&lt;span&gt;封锁，进一步影响他们的正常生活。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12374813.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12374813.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:26:16 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>每户 5000 美元？特朗普和马斯克考虑给美国选民发钱</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 19 日，华盛顿，特朗普与马斯克乘坐海军一号直升机抵达白宫南草坪。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/17400347149451400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普表示，目前考虑的方案是把政府效率部节省下来的 20% 资金返还给纳税人。特朗普表示，目前考虑的方案是把政府效率部节省下来的 20% 资金返还给纳税人。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 2 月 19 日，美国总统唐纳德·特朗普在佛罗里达州迈阿密参加投资大会时宣布，他正在考虑把「政府效率部」改革措施节省下来的部分资金返还给美国纳税人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普表示，目前考虑的方案是把节省下来的 20% 资金返还给纳税人，另外 20% 用于偿还联邦政府债务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称这样的方案还能鼓励纳税人主动向政府效率部举报联邦政府部门的浪费情况，「他们会参与到我们的省钱行动中来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国政府效率部官网公布的数据显示，截至目前，该部门通过打击欺诈、取消合同、重新谈判协议、裁员、出售资产等手段，为联邦政府节省了 550 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府效率部负责人埃隆·马斯克此前设定的目标是让联邦政府开支削减 2 万亿美元。上月，他承认 2 万亿是一个理想化的目标，「如果我们争取 2 万亿，我们才有很好的机会实现 1 万亿。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普提到的把节省资金返还给美国人的想法正是来自马斯克和美国投资公司 Azoria 首席执行官詹姆斯·菲什巴克。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/17400347149451400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三早些时候，菲什巴克在社交媒体发文，建议特朗普和马斯克把政府效率部省下来的钱拿出 20% 返还给 7900 万个纳税家庭。他计算，如果政府效率部能实现削减开支 2 万亿美元的目标，每户家庭将能获得 5000 美元的「分红」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菲什巴克认为「分红」支票可在明年 7 月后发给美国纳税人，「分红」措施还能鼓励民众举报联邦政府机构滥用资金问题，进一步扩大政府效率部的省钱成果。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174003474397878800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;马斯克随后回贴，称会与特朗普讨论该方案。周三被记者问到马斯克是否提议了「分红」方案后，特朗普回应：「我爱这个方案。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新冠疫情时期，美国前总统约瑟夫·拜登曾给美国公民「撒钱」刺激消费，该措施也被指推高了通胀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菲什巴克在贴文中称，政府效率部的「分红」是来自节省的开支，新冠刺激金则是通过增加赤字获得的资金。他指出，「分红」支票只发给美国的纳税家庭，而纳税家庭更倾向于把额外收入存进银行，而不是用来消费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他引用了 CNBC 在 2019 年的一项调查，显示 71% 的美国人在额外获得 5000 美元后会将其用来偿还债务，或者存起来以备不时之需，或者为上大学、退休等远期目标进行投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但美国作家兼漫画家斯科特·亚当斯发文，质疑政府效率部节省的资金最终可能被联邦政府用作「存钱罐」。马斯克随后回复强调，平衡预算才是政府效率部的首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12374665.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12374665.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:19:02 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>未成年人犯罪记录「应封未封」，如何帮助其 「无痕」回归社会？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20241021/1729480974089_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「预防就是保护，惩治也是挽救」。「预防就是保护，惩治也是挽救」。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;未成年人犯罪记录封存制度，旨在帮助未成年人去除「标签化」，顺利入学、就业、重新回归社会。但司法实践中，未成年人犯罪记录「应封未封」或者违规查询导致泄露信息的案事件时有发生，严重影响对涉案未成年人的教育、感化、挽救效果。2025 年 2 月 20 日，最高人民检察院举行的「加强民生司法保障」新闻发布会发布了这样一则典型案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012 年 10 月，余某某（男，时年 16 岁）因犯抢劫罪被判处有期徒刑二年，宣告缓刑三年。大学毕业后，余某某因担心受犯罪经历影响，长期从事临时性工作。但从 2023 年下半年开始，余某某求职屡次被拒。2024 年 4 月，余某某尝试注册某外卖软件骑手，但该软件提示不符合平台服务规定，无法注册。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;余某某怀疑可能由于自己犯罪记录未封存导致就业困难，遂向原承办案件的公安机关、人民法院寻求帮助，但问题均未获得解决。2024 年 6 月 17 日，余某某向陕西省西安市长安区人民检察院提出申请，请求检察机关针对未成年人犯罪记录封存制度在其所涉刑事案件中落实情况开展监督。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接到余某某法律监督申请后，长安区人民检察院向同级公安机关、人民法院核实有关情况，要求协助核实是否已对余某某的犯罪记录进行了封存，同时核实是否存在违规泄露、违规查询问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经核实，公安机关执法办案平台、全国违法人员信息库中均无余某某犯罪记录有关信息，人民法院、人民检察院均对余某某犯罪记录依规予以封存。但公安机关在落实未成年人犯罪记录封存制度中存在个别不到位问题。检察机关向公安机关提出检察建议，要求为余某某依法出具无犯罪记录证明，并对既往未成年人犯罪记录封存情况进行全面排查，规范封存、查询和证明出具流程。同时，区检察院认为本案问题可能具有一定的普遍性，遂向市院报告。同年 7 月 5 日，公安机关书面回复，已为余某某出具无犯罪记录证明；针对检察建议提出的问题，开展了全面摸排，未发现其它违规泄露问题。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20241021/1729480974089.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西安市人民检察院联合同级公安机关、人民法院在全市范围内开展封存情况专项摸排，重点对 2012 年 12 月 31 日前办结的案件进行核查，监督公安、法院依法封存「应封未封」未成年人犯罪记录 4 件、撤销已公开未成年人犯罪案件法律文书 4 份，并根据此次摸排经验，构建未成年人犯罪记录封存大数据法律监督模型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关还协同团委、民政等部门，对包括余某某在内的数名「应封未封」影响就业的未成年人开展就业技能培训，并联系市场监管等部门为其拓展就业渠道。目前，上述人员均已顺利就业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民检察院党组成员、副检察长宫鸣在发布会上表示，未成年人检察将坚持「预防就是保护，惩治也是挽救」理念引领，积极践行「坚持依法办案、落实宽严相济、遵循办案规律、注重标本兼治」，全面强化未成年人犯罪预防和治理工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「2025 年，将会同相关部门研究出台加强未成年人罪错行为分级干预矫治的意见，研究制定办理低龄未成年人严重暴力犯罪核准追诉案件的意见，聚焦电竞酒店、酒吧等场所违规接待未成年人、未成年人滥用药物等问题，通过制发检察建议、公益诉讼、情况通报等方式，助推社会治理。」 宫鸣说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于未成年人权益保护，宫鸣介绍，2024 年，全国检察机关依法批准逮捕侵害未成年人犯罪 4.3 万余件，起诉侵害未成年人犯罪 5.5 万余件。通过制发「督促监护令」、撤销监护人资格、支持起诉、提起公益诉讼等司法手段，积极维护未成年人合法民事、行政权益。受理未成年人民事支持起诉案件 5100 余件。办理未成年人保护领域公益诉讼案件 1.2 万余件。救助未成年人 1.6 万余人，发放司法救助金 1.7 亿余元。最高检加强专门教育和专门矫治教育的法律监督，推动建立罪错未成年人临界预防、家庭教育、保护处分等有机衔接的分级干预制度。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12373425.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12373425.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 06:45:08 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>缅甸遣返 200 名妙瓦底电诈园区中国籍人员</title>
            <description>&lt;p&gt;缅甸国家管理委员会新闻信息组表示，当地时间 2 月 20 日上午，缅方在泰国湄索地区移交 200 名来自妙瓦底电诈园区的中国籍人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据相关人员供词及初步调查，其中多数人员为人口贩卖受害者，被迫参与了电诈、网赌等违法犯罪行为。缅甸政府妥善安置相关人员并将其遣返移交回原籍国。缅甸积极配合周边邻国，开展联合行动严厉打击妙瓦底电诈园区电诈、网赌等违法行为，将根据法律规定有序开展非法入境人员遣返移交工作，同时进一步解救人口贩卖受害者。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12374370.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12374370.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 06:17:30 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>拜登、哈里斯卸任后签约好莱坞中介，试图继续影响美国舆论</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2023 年 10 月 13 日，费城，拜登发表讲话。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250205/173876263650944000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;未来哈里斯或专注于演讲和出版。拜登的具体业务则可能包括参与流媒体纪录片、传统的白宫岁月回忆录、关于领导力和治理的巡回演讲等。未来哈里斯或专注于演讲和出版。拜登的具体业务则可能包括参与流媒体纪录片、传统的白宫岁月回忆录、关于领导力和治理的巡回演讲等。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;卸任不到 1 个月，美国前总统拜登和前副总统哈里斯已相继与好莱坞大型娱乐公司签约，再次成为「同事」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据福克斯、《综艺》等媒体报道，哈里斯前副总统与创新艺人经纪公司（Creative Artists Agency，简称 CAA）在 2 月 18 日就签订了合同，协议内容涉及演讲和出版。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在更早之前的 2 月 4 日，82 岁的拜登再次与 CAA 签约。CAA 在社交媒体上发布声明，称此前已在拜登任职副总统期间与其签约。当时该公司出版了拜登的个人回忆录并进行了为期 42 天的巡演，在全美范围内售出超 8.5 万张门票，并完成多场演讲活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;写书、演讲赚外快几乎是退休总统们的标配，继续通过各种媒介渠道影响公共话语。而像奥巴马那样年轻且受欢迎程度高的还能频繁出席商业活动，甚至客串综艺脱口秀。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;拜登从 1973 年开始出任参议员，任参议员长达 36 年。奥巴马执政时期，拜登担任了 8 年的副总统。美国副总统同时也兼任参议院议长。美国纳税人联盟计算，拜登在国会累计工作了 44 年，在公共服务方面有着极其丰富的经验。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;总统退休金加上国会成员退休金，拜登每年能拿到 41.28 万美元&lt;/span&gt;。在其 2017 年 1 月正式卸任副总统后到 2019 年 7 月期间，拜登和妻子的收入超过了 1500 万美元。其中，图书合同和演讲活动就给他带来了超 400 万美元的收入。卸任副总统后的拜登常出现在美国各大学的演讲台上，据悉出席一场演讲活动的「出场费」均价为 10 万美元，有时甚至能达到 19 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250205/173876263650944000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;业内专家预计，未来拜登很可能借鉴&lt;/span&gt;此前的成功经验，业务包括&lt;span&gt;参与宏大议题的流媒体纪录片、传统的白宫岁月回忆录、关于领导力和治理的巡回演讲等。与此同时，拜登也可以借助这些平台接触到年轻的受众，继续倡导他在任期内未能实现的主张。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，拜登最让人担忧的是他的年龄问题。根据他离任前最近一次的体检声明，拜登被描述为「健康」且「强健」的老人，患有阻塞性睡眠呼吸暂停、心房颤动、高血脂、胃食管反流、季节性过敏、脊柱关节炎和足部神经病变‌等疾病。在&lt;span&gt;2024 年 6 月 27 日与特朗普的首场电视直播辩论中，拜登糟糕的表现可以用「灾难」来形容，直接导致自己无奈放弃寻求连任。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CAA&lt;span&gt;成立于 1975 年，总部位于洛杉矶比佛利山庄，业务范围涵盖电影、电视、音乐、戏剧、体育、电子游戏、互联网等领域，为乔治·克鲁尼、&lt;/span&gt;汤姆·克鲁斯、布拉德·皮特、碧昂丝、贾斯汀·比伯、麦当娜、C 罗、孙兴慜、德怀恩·韦德、奥巴马伕妇、希拉里等精英&lt;span&gt;客户提供营销解决方案等服务‌。仅&lt;/span&gt;2022 年一年之内，CAA 便从 178 亿美元运动员合同中赚取了近 10 亿美元佣金。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12313235.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12313235.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 04:29:01 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国持续闹「蛋荒」，母鸡租赁生意火了</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174002112326527100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;支付 25 美元租金，可以获得一个便携式鸡舍、2 到 4 只母鸡、20 多磅饲料，以及饲养指南等，使用一周后归还给商家，最多能收获 24 枚蛋。支付 25 美元租金，可以获得一个便携式鸡舍、2 到 4 只母鸡、20 多磅饲料，以及饲养指南等，使用一周后归还给商家，最多能收获 24 枚蛋。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;鉴于美国鸡蛋平均价格接近历史最高水平，一些地区掀起了「母鸡租赁」热潮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;例如，消费者向一家名为 Rent the Chicken 的供应商支付 25 美元后，一周内最多就能收获 24 枚蛋。该价格包含一个便携式鸡舍、两到四只母鸡、20 多磅饲料，以及饲养说明等，到期后要归还给商家。平均算下来，一枚鸡蛋要花超过 1 美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，根据美国蛋业委员会提供的数据，在过去的一年里，一打（12 枚）鸡蛋的零售平均价格上涨了 65%，达到 4.15 美元，一些地区更是高达 10 美元，平均&lt;span&gt;一枚 0.83 美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rent the Chicken 在其网站上宣传到，这些新鲜鸡蛋的胆固醇含量比商店里卖的要低三分之一，饱和脂肪含量低四分之一，欧米茄 3 脂肪酸含量是前者的两倍，试图突出体验和更好的营养价值来吸引客户。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国 1 月份 CPI 同比上涨 3%，其中食品类因肉食蛋品价格高企而继续小幅上涨，超出市场预期。&lt;span&gt;美联储公布的 1 月会议纪要显示，大多数与会者指出，如果通胀保持高企，委员会可以将政策利率维持在限制水平。与会者普遍认为，通胀前景存在上行风险，尤其是贸易和移民政策的潜在改变可能带来的影响，或强于预期的家庭支出。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前 H5N1 禽流感（俗称禽流感）持续爆发等原因，使得美国持续经历着严重的鸡蛋短缺和价格飙升。&lt;span&gt;美国农业部发言人表示，预计 2025 年蛋价还将上涨 20%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174002112326527100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国疾病控制与预防中心（CDC）的数据显示，美国已报告近 70 例人类感染禽流感病例，其中大部分病例与接触感染动物有关，路易斯安那州出现了首例感染 H5N1 死亡病例，&lt;span&gt;加州还新增确诊「未知暴露源」病例 1 例。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年第四季度，美国有超过 2000 万只产蛋鸡死于禽流感，这是自 2022 年新冠疫情以来对美国鸡蛋供应的最严重影响。仅在 11 月和 12 月，就有 1720 万只母鸡死于禽流感，几乎占到全年的一半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;受持续「蛋荒」的影响，&lt;/span&gt;King Kullen、Publix 等&lt;span&gt;连锁超市的鸡蛋货架空置率上升。去年&lt;/span&gt;10 月中旬，纽约 Morton Wiliams 餐厅一打鸡蛋的采购价格为 2.38 美元，眼下他们要支付 5.48 美元，而这已经是批发商打了七折之后的价格。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12373687.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12373687.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:51:46 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普到底想要乌克兰哪些资源？协议草案曝光</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2017 年 11 月 6 日，乌克兰 Stebnyk，当地发现一座废弃的矿山。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174002102664327100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;乌克兰从资源开采中获得的经常性收入的 50% 需交给美国。乌克兰从资源开采中获得的经常性收入的 50% 需交给美国。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在与美国总统唐纳德·特朗普隔空对骂之前，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基以乌克兰没有得到美国的安全保障为由，要求乌克兰政府代表不要签署与美国的矿产协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 19 日，泽连斯基重申乌克兰不愿沦为任何国家的原材料供应基地，再次表明不接受美国单方面拟定的矿产协议草案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普呼吁乌克兰对美国的援助进行 5000 亿美元赔偿。乌克兰官员此前透露，美国在协议中要求获得乌克兰 50% 的关键矿产所有权，包括锂、铀、石墨等。但英国媒体最新获得的协议草案显示，特朗普所要求的远不止矿产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据媒体披露，协议草案标注的日期为 2 月 7 日，印有「特权保密」字样。草案提出，美国和乌克兰将联合设立「重建投资基金」，确保俄乌冲突的「敌对方」无法从乌克兰重建中获利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;协议覆盖乌克兰的矿产资源、石油和天然气资源、港口、基建等多领域。乌克兰从资源开采中获得的经常性收入的 50% 需交给美国，乌克兰未来「向第三方发放的所有新开采许可证」财务价值的 50% 也需交给美国，美国对乌克兰的这类收入还拥有留置权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;协议要求，美国将有购买乌克兰未来可出口矿产的优先权，美国将享受主权豁免并控制乌克兰大部分商品和资源经济。美国和乌克兰联合设立的基金将拥有专属权，为未来所有许可证和项目设置选择标准、条款等。协议的执行将依据纽约州法律，而非乌克兰法律。媒体判断，该草案由私人律师起草，并非美国国务院或商务部。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174002102664327100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;披露该草案的媒体吐槽，如果乌克兰接受了协议，将相当于接受了德国在第一次世界大战战败后签署的《凡尔赛和约》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用乌克兰资源换美国和西方继续援助，最早是由泽连斯基自己在去年 9 月提出。美国国会共和党人反对继续援助乌克兰，泽连斯基提前为特朗普可能胜选做准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在俄乌冲突前，乌克兰只开采了其已知矿床的 15%。但美国方面估计乌克兰拥有的矿藏占世界的 5%，包括 120 种最广泛使用的矿物、金属中的 117 种。2022 年，美国地质勘探局发布了 50 种矿产的清单，包括铝、砷、铍、钴、锂和石墨。该机构认为这些矿产对美国的国家安全、经济、可再生能源发展和基建有重要作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰政府评估该国拥有 22 种关键矿产资源，包括稀土、铀、锂、钛。俄乌冲突前，乌克兰是钛的重要供应国，2019 年产量占全球产量的 7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着俄乌冲突持续，乌克兰的部分矿产资源已经被俄罗斯控制，包括顿涅茨克西部舍甫琴科锂矿。俄方估计舍甫琴科锂矿床储量约为 1380 万吨，为欧洲最大锂矿床，此前一直未开采。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12373472.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12373472.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:25:30 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>小行星 2024 YR4 撞击地球概率升至 3.1%，2028 年或为轨迹最佳判断节点</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174001871562845500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;即便未来对人类构成明确威胁，防御策略也有很多。即便未来对人类构成明确威胁，防御策略也有很多。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;根据美国航天局（NASA）于当地时间 2 月 19 日发布的数据，一颗名为「2024 YR4」的小行星在 7 年内撞击地球概率已升至 3.1%。全球天文学界正对其密切监测，随着人们认知的加深和应对措施的及时推出，撞击概率也可能会逐步降低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据《中国科学报》报道，「2024 YR4」是美国夏威夷大学的阿特拉斯望远镜系统在 2024 年 12 月 27 日发现的。它绕太阳一圈需要 4 个地球年。中国科学院国家空间科学中心研究员李明涛表示，到今年 4 月观测结束时会有更多数据，而到 2028 年新的观测窗口到来时，我们将能更清晰地判断它撞击地球的概率。届时联合国会再组织讨论，决定要不要设计防御方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉「2024 YR4」的直径范围在 40-90 米之间，面积相当于一个标准足球场大小。此前科学家们分析，它可能在 2032 年 12 月 22 日之前在距地球约 127699 公里处掠过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开资料显示，直径大于 10 公里的小行星撞击地球的概率约为每一亿年一次。6500 万年前，一颗直径约 10 公里的小行星撞击地球，引发了海啸、火山爆发、地震，包括恐龙在内 95% 以上的地球物种因此灭绝。而 100 米级的小行星撞击地球的概率约为每 1 万年一次，可能会对一个区域造成局部毁灭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前已知太阳系中有达 127 万颗小行星。2013 年 2 月 15 日，位于俄罗斯车里雅宾斯克地区发生了一次小行星撞击事件，造成了一定程度的局部破坏‌。这是目前已知的最近一次小行星撞击地球事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球各个行星防御空间机构已经在采取行动保护地球免受撞击威胁。联合国首次就可能撞击地球的小行星启动《行星安全协议》，该协议包含一整套机制和需要遵守的准则，目的是让地球为可能发生的小行星撞击做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174001871562845500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天文专家最初估计的撞击概率为 1%。随后欧洲航天局和 NASA 分别将这一概率升至 1.8% 和 1.9%。根据美国国家安全委员会的数据，后者大约是死于机动车碰撞风险的两倍。尽管如此，目前的撞击概率只是一个估值，即便未来对人类构成明确威胁，防御策略也有很多，中国已开始部署「近地小行星防御系统」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12373389.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12373389.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:05:49 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
    </channel>
</rss>