<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 12:56:16 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>直通部委丨打击整治「网络水军」违法犯罪典型案例公布，国家网信办集中整治网上金融信息乱象</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241211/173390333432317500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委动态值得关注？最高法发布依法惩治非法生产、销售、使用窃听、窃照设备犯罪典型案例；财政部在香港发行 60 亿元人民币国债；外交部：将继续加强同柬埔寨合作。今天有哪些部委动态值得关注？最高法发布依法惩治非法生产、销售、使用窃听、窃照设备犯罪典型案例；财政部在香港发行 60 亿元人民币国债；外交部：将继续加强同柬埔寨合作。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4&gt;公安部公布 10 起打击整治「网络水军」违法犯罪典型案例&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;公安部高度重视打击整治「网络水军」违法犯罪工作，依托「净网 2024」专项行动全力出击，聚焦造谣引流、舆情敲诈、刷量&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;控评&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、有偿删帖等突出违法犯罪活动，部署全国公安机关开展打击整治工作。今年以来，共侦破案件 900 余起，抓获嫌疑人 5000 余名，通过阶段性打击，全力挤压「网络水军」违法犯罪活动空间，切实维护网络公共秩序。今日，公安部公布依法打击「网络水军」违法犯罪 10 起典型案例。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;国家网信办集中整治网上金融信息乱象&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;「网信中国」微信公众号 12 月 11 日消息，今年以来，国家网信办深入贯彻落实党中央国务院工作部署，对网上金融信息乱象保持高压严打态势，会同相关部门处置一批在抖音、快手、微博、微信等平台上从事非法荐股、非法金融中介等活动的账号，清理金融领域引流类及诱导性违规信息，加大对无资质从事金融相关业务的网站及账号的处置处罚力度。对从事助贷业务的网站平台，要求其规范营销信息展示和营销功能设置，加强信息风险披露。下一步，国家网信部门将继续加强对网上金融信息乱象的打击整治力度，规范网上金融信息传播秩序，着力维护人民群众财产安全。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;&lt;span&gt;最高法发布依法惩治非法生产、销售、使用窃听、窃照设备犯罪典型案例&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241211/173390333432317500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，偷拍盗摄事件时有发生，引发社会广泛关注。有的不法分子在宾馆、民宿等场所安装窃听、窃照设备窥探他人隐私，甚至提供互联网链接供他人实时观看或者将偷拍盗摄内容制成图片、音视频进行贩卖、传播，有的利用窃听、窃照设备从事非法调查、敲诈勒索、作弊诈赌等违法犯罪活动，严重侵犯公民个人信息安全与个人隐私，严重损害人民群众合法权益和安全感，严重扰乱社会正常的管理秩序。同时，一些不法分子非法生产、销售窃听、窃照设备，致使窃听、窃照设备流入社会，成为偷拍盗摄乱象的重要推手。为充分发挥典型案例教育、警示、震慑作用，最高人民法院现发布 4 件依法惩治非法生产、销售、使用窃听、窃照设备犯罪典型案例。本次发布的典型案例，具有以下三个方面特点：一是坚持依法严惩，二是强化全面保护，三是深化法治宣传。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;财政部在香港发行 60 亿元人民币国债&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;财政部 12 月 11 日在香港特别行政区面向专业投资者发行 2024 年第六期人民币国债，发行规模为 60 亿元。今年财政部在香港共发行 550 亿元人民币国债，进一步完善香港人民币国债常态化发行机制。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;工信部公布 2024 年 11 月汽车工业经济运行情况&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;12 月 11 日，工信部公布 2024 年 11 月汽车工业经济运行情况。2024 年 11 月，我国汽车产销分别完成 343.7 万辆和 331.6 万辆，同比分别增长 11.1% 和 11.7%。其中，新能源汽车产销分别完成 156.6 万辆和 151.2 万辆，同比分别增长 45.8% 和 47.4%。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;两部门：督促软件企业研发适用于教学、科研的正版软件产品和解决方案&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;教育部、国家版权局发布《关于做好教育系统软件正版化工作的通知》提出，深化产学合作。各地教育部门、高等学校和软件企业要形成合力，建立供需对接机制，促进软件人才培养和产业发展。鼓励地方教育部门制定优惠政策，支持校企合作项目。高等学校要充分发挥人才和科研优势，与软件企业共建实验室、研发中心等创新平台，开展联合攻关，提升自主研发软件供给能力。督促软件企业根据各地各校实际需求，研发适用于教学、科研的正版软件产品和解决方案。支持软件企业创办软件生态赛事，搭建产学研用交流平台，鼓励教师、学生积极参与软件赛事活动，在壮大生态中做好人才培养工作。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;外交部：将继续加强同柬埔寨合作&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;12 月 11 日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者就中国与柬埔寨合作相关问题提问。对此，毛宁表示，你的具体问题建议向中方的主管部门了解。我可以告诉你的是，中国和柬埔寨是铁杆朋友，我们会继续加强同柬埔寨合作，支持柬埔寨促进发展，改善民生。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;水利部：国家水权交易平台年度成交突破 1 万单&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;水利部官网 12 月 11 日消息，根据全国水权交易系统数据，截至 2024 年 12 月 9 日，国家水权交易平台年度用水权交易单数超过 1 万单，水量超过 8.42 亿立方米，累计成交单数突破 2 万单、水量突破 51 亿立方米。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12106076.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12106076.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选丨成都 4 名中学生组团虐猫被停课反省，上海加强室外二手烟控制</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241211/173390296772779700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？香港动植物公园哺乳类动物区将重开；海南通报不合格食品；重庆「80 后」巫山县县长付嘉康转任南川区代区长。今天有哪些地方新闻值得关注？香港动植物公园哺乳类动物区将重开；海南通报不合格食品；重庆「80 后」巫山县县长付嘉康转任南川区代区长。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4&gt;【四川】成都 4 名中学生组团虐猫，官方：严肃批评教育，停课反省&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;大邑县（隶属四川省成都市）教育局 12 月 11 日发布情况通报：近日，网传该县安仁镇学校有学生虐猫。县教育局高度重视，第一时间成立工作组，联合辖区派出所开展调查处置工作。经核查，12 月 7 日晚，安仁镇学校初二年级 4 名学生存在虐猫行为，在网络平台发布视频。学校对涉事学生进行严肃批评教育，根据《中小学教育惩戒规则（试行）》和校规校纪有关规定，给予涉事学生停课反省处理，由家长在家进行教育，同时安排专业人员对涉事学生进行心理辅导、行为干预。目前，学生已认识到所犯错误，并作出深刻检讨。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【上海】九部门联合发文加强室外二手烟控制，对八类重点场所提要求&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻，近日，上海市爱国衞生运动委员会办公室、中共上海市委社会工作部、上海市精神文明建设办公室、上海市商务委员会、上海市教育委员会、上海市交通委员会、上海市文化和旅游局、上海市衞生健康委员会、上海市市场监督管理局等九部门联合发布《关于进一步加强室外二手烟控制&amp;nbsp;推进无烟健康环境建设的通知》，对室外排队等候区等八类重点场所明确规范要求，深化本市「控烟行动三部曲」（即「室内全面禁烟、室外不吸游烟、吸烟请看标识」），加强「室外不随处吸烟」文明健康行为的倡导实践，共建健康上海。据了解，这是国内第一个加强室外二手烟控制的省级多部门联合发文。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【广东】鹤山一学生疑在寝室身亡？官方：该学生正在医院住院救治，排除刑事案件&lt;/h4&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241211/173390296772779700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鹤山市联合调查组 12 月 11 日通报，近日，「鹤山市雅瑶中学学生陈某在宿舍发生意外」一事，引发社会公众广泛关注。鹤山市委市政府高度重视，对该名学生进行全力救治，并成立以雅瑶镇政府、教育局、公安局等相关部门为成员的联合调查组，迅速开展调查。目前，该名学生正在医院住院救治。鹤山市全力关心关爱该名学生及家长，积极开展帮扶救助。经调查，未发现可疑情况，排除刑事案件。相关善后处置工作仍在有序进行中。为尊重伤者，请勿传播未经证实的信息，避免对伤者造成二次伤害。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【浙江】杭州征求意见：打造涵盖人形机器人、低空经济等新质生产力的特色消费场景&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;杭州市商务局就《杭州市打造「赛会之城·不夜杭州」三年行动计划（2025-2027 年）(征求意见稿）》公开征求意见。征求意见稿提出，提升商业综合体发展能级。鼓励各类商业综合体加强运营管理，优化品牌和业态调整，创新消费模式，建立健全消费者权益保障体系，提升消费者体验感、参与感，鼓励商业综合体开展各类促消费活动。鼓励各类商业综合体融合杭州产业优势，打造涵盖人形机器人、低空经济等新质生产力的特色消费场景。着力打造「社交+」消费新场景新业态新模式，激发消费新活力。优化市场消费新供给鼓励市属国企积极参与商业综合体转型升级，带头做好提升综合体品质的工作。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【香港】动植物公园哺乳类动物区将重开，此前园内多只猴子感染细菌死亡&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;香港特区政府康乐及文化事务署宣布，香港动植物公园哺乳类动物区将于 12 月 13 日重开。康文署于 10 月 14 日因应园内有猴子感染细菌死亡关闭哺乳类动物区，并马上采取多项防控措施，包括全面清洁及消毒有关笼舍；安排照顾动物的员工穿着保护装备，提醒员工留意自己的健康状况；有关员工的细菌测试结果全为阴性，附近泥土和水样本的测试结果均为阴性。现时园内的哺乳类动物和照顾动物的员工健康状况正常，康文署会重开公园哺乳类动物区。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【海南】通报不合格食品：有蔬菜水果摊所售芹菜荔枝农药残留超标&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;据海南省市场监督管理局官网 12 月 10 日发布的《海南省市场监督管理局关于 9 批次不合格食品情况的通告》，近期，海南省市场监督管理局组织食品安全监督抽检 923 批次，检出 9 批次样品不合格。通报显示，对抽检发现的不合格产品，当地市场监管部门已开展核查处置。相关不合格食品抽检结果信息以及相应核查处置的行政处罚信息将通过国家企业信用信息公示系统（海南）依法归集至相应经营主体名下并向社会公示。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【福建】福州市监局发布 2024「铁拳」行动典型案例，涉及非法改装、检验报告不实等重点民生领域&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻报道，12 月 10 日，福建省福州市市场监督管理局对外发布 2024「铁拳」行动典型案例（第二批），涉及非法改装、检验报告不实等重点民生领域。其中，福州五町木洗浴有限公司经营无中文标签进口化妆品、医疗器械。鼓楼区市监局对此违法违规行为依法作出没收涉案化妆品 31 盒、医疗器械 6 盒，没收违法所得 1960 元，罚款 5.5 万元的行政处罚。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【重庆】「80 后」巫山县县长付嘉康转任南川区代区长&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻，近日，重庆市南川区政府官网「区政府领导」栏目更新信息显示，付嘉康已任南川区委副书记、区政府代理区长职务。此前，付嘉康担任重庆市巫山县委副书记、县长。公开资料显示，付嘉康，男，满族，1980 年 11 月生，黑龙江牡丹江人，2003 年 3 月加入中国共产党，2003 年 7 月参加工作，国际合作政策硕士，西南政法大学经济学系国际经济与贸易专业、法学专业本科毕业。付嘉康曾长期在重庆市外经贸委、市商务委工作，2017 年 6 月出任中国（重庆）自由贸易试验区办公室副主任，2018 年 10 月任重庆市招商投资局党组成员、副局长，2020 年 5 月任重庆市商务委党组成员、副主任，2021 年 7 月任巫山县委副书记、代县长，后担任县长。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12106084.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12106084.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>广东深圳一工地发生路面坍塌 13 人失联，国务院安委会挂牌督办</title>
            <description>&lt;p&gt;据应急管理部网站 12 月 11 日消息，国务院安全生产委员会 12 月 10 日发布《重大生产安全事故查处挂牌督办通知书》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 4 日，广东省深圳市宝安区航城街道深江铁路 5 标段施工现场发生重大路面坍塌事故，目前已造成 13 人失联。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据《重大事故查处挂牌督办办法》，国务院安委会决定对该起重大事故查处实行挂牌督办。广东省要依照《生产安全事故报告和调查处理条例》等有关法律法规及规章规定，抓紧组织开展事故调查，迅速查明事故原因，严格按事故调查规定要求研究提出处理意见。事故结案前，要将事故调查报告（未定稿）报国务院安委会办公室审核同意后，由广东省负责批覆结案并向社会公布。结案后，事故调查报告和事故处理决定落实情况要及时报国务院安委会办公室备案。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12107960.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12107960.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 09:51:19 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>中国足球系列腐败案进入宣判季：13 人已获刑，李铁杜兆才未判</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241211/17338936119460600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;公开渠道能查询到的中国足坛被查人员中，还有中国足协原纪律委员会主任王小平、中超公司原董事长刘军、成都市足协原专职副主席刘刚，以及李铁和杜兆才共 5 人尚未被通报司法追责结果。公开渠道能查询到的中国足坛被查人员中，还有中国足协原纪律委员会主任王小平、中超公司原董事长刘军、成都市足协原专职副主席刘刚，以及李铁和杜兆才共 5 人尚未被通报司法追责结果。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;年底临近，中国足球系列腐败案进入宣判季。2024 年 12 月 10 日和 11 日，中国足球协会战略规划部原部长戚军、中国足球协会原秘书长刘奕和中国足球协会裁判管理部原部长谭海分别获刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至此，新一轮足坛反腐被查的 18 人中，包括中国足球协会原主席陈戌源等 13 人已先后被判刑，而备受关注的中国国家男子足球队原主教练李铁案和国家体育总局原副局长杜兆才案尚未有新的进展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;13 人获刑，陈戌源被判无期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据湖北省咸宁市中级人民法院消息，2024 年 12 月 11 日，该院一审公开宣判中国足协换届筹备组原副组长、中国足协原秘书长刘奕受贿一案，对被告人刘奕以受贿罪判处有期徒刑十一年，并处罚金人民币三百六十万元；对其受贿所得财物依法予以追缴，上缴国库，不足部分继续追缴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同在 12 月 11 日，湖北省石首市人民法院发布消息，该院一审公开宣判中国足协裁判管理部原部长谭海受贿一案，对被告人谭海以受贿罪判处有期徒刑六年六个月，并处罚金人民币二十万元；对其受贿所得财物依法予以追缴，上缴国库。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241211/17338936119460600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 12 月 10 日，石首市法院发布消息称，在该院受审的中国足协战略规划部原部长戚军，被以受贿罪判处有期徒刑七年，并处罚金人民币六十万元；其受贿所得财物被依法予以追缴，上缴国库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘奕于 2023 年 1 月被查，2024 年 8 月 27 日受审，不过官方并未披露刘奕的涉案金额。2024 年 1 月初，中央纪委国家监委电视专题片《持续发力，纵深推进》介绍，当初李铁为当上男足国家队主教练，曾自掏腰包送给刘奕 100 万元。刘奕在专题片中说，「（李铁）约我聊天，谈国家队建设的问题，那个时候趁这个机会给了我钱。他说希望秘书长你要多支持，我说没问题，铁子我肯定支持你。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谭海是中国足球裁判员，曾 4 次获得中超联赛最佳裁判员称号，2018 年 1 月出任中国足协裁判管理部部长，2023 年 7 月被查。戚军毕业于北京体育学院足球专业，历任国家体育总局自行车击剑运动管理中心铁人三项部部长 ，2008 年北京奥运会铁人三项竞赛主任，中国铁人三项运动协会秘书长，在中国足协曾担任竞赛部部长、副秘书长、战略规划部部长，2023 年 7 月被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年 11 月，随着李铁被监察机关立案调查，新一轮足坛反腐拉开大幕。一年多时间内，中国足球领域陆续有十多名高层和中层干部接受审查调查，最后被明确通报的已达 18 人，纪检监察机关还会同公安机关，调查了数十名涉案人员，涵盖教练、球员、裁判、俱乐部高管、经纪人等方方面面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着刘奕等 3 人受贿案件宣判，本轮足坛反腐风暴已有 13 人先后获刑，其余 10 人分别是：中国足协原主席陈戌源；中国足协原常务副秘书长兼国家队管理部原部长陈永亮；中国足协原副主席于洪臣；中超公司原董事长马成全；中国足协原副主席李毓毅；中超公司原总经理董铮；中国足协竞赛部原部长黄松；武汉市足球运动管理中心原主任付翔；成都市足协原主席兼秘书长辜建明；武汉全民健身中心原副主任刘磊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，陈戌源的刑罚最重。3 月 26 日上午，湖北省黄石市中级人民法院对陈戌源受贿案一审公开宣判，对被告人陈戌源以受贿罪判处无期徒刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产；对其受贿违法所得依法予以追缴，上缴国库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法院经审理查明，2010 年至 2023 年，被告人陈戌源先后利用担任上海国际港务（集团）股份有限公司总裁、董事长、中国足协换届筹备组组长、中国足协主席等职务上的便利以及职权、地位形成的便利条件，为相关单位和个人在项目承揽、投资经营、赛事安排等事项上提供帮助，非法收受他人给予的钱款共计折合人民币 8103 万余元，其中 400 万元未实际取得。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;李铁案审理近 9 个月未宣判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;截至目前，公开渠道能查询到的中国足坛被查人员中，还有中国足协原纪律委员会主任王小平、中超公司原董事长刘军、成都市足协原专职副主席刘刚，以及李铁和杜兆才共 5 人尚未被通报司法追责结果。其中，刘刚于 2024 年 8 月 26 日已受审，王小平和刘军的案件是否进入司法程序，官方并未披露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜兆才于 2024 年 8 月 28 日受审，其被指控利用担任国家体育总局田径运动管理中心党委书记、主任，国家体育总局党组成员、局长助理、副局长，中国足协党委书记、副主席等职务上的便利，为有关单位和个人在赛事承办、人事安排、球员转会等方面提供帮助，直接或通过亲属等人非法收受财物共计折合人民币 4341 万余元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李铁被披露涉案罪名达 5 项，涉案金额近 1.2 亿元，在本轮足坛反腐中属于最多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月 28 日，湖北省咸宁市中级人民法院一审公开开庭审理了李铁受贿、行贿、单位行贿、非国家工作人员受贿、对非国家工作人员行贿一案。检察机关指控，李铁在担任男足国家队主教练等职务期间受贿 5089 万余元；行贿给予他人 100 万元；单位行贿方面涉案 200 万元；非国家工作人员受贿方面收受 2675 万元；对非国家工作人员行贿方面给予相关人员钱款 3905 万余元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，李铁案已开庭审理近 9 个月尚未宣判。对此，广东广强律师事务所刑事律师胡寒冰对界面新闻表示，一般人民法院审理公诉案件，应当在受理后二个月以内宣判，至迟不得超过三个月。对于可能判处死刑或者附带民事诉讼的案件，以及有刑事诉讼法第一百五十八条规定情形之一的，经上一级人民法院批准，可以延长三个月；因特殊情况还需要延长的，报请最高人民法院批准。如果涉及到案件补充侦查，检察机关补充侦查完毕移送人民法院后，人民法院重新计算审理期限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市京师（郑州）律师事务所高级合伙人秦明对界面新闻表示，李铁被指控罪名比较多，而且涉案金额比较高，时间跨度比较长，涉及的人员关系比较复杂，调查取证有一定难度，对于这种情况可以报请最高人民法院延长审理期限。另外，李铁案也有可能存在补充侦查的情况，补充侦查之后审理期限会重新计算，这也会导致案件审理时间比较长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李铁涉案金额较高，法院如何量刑成为一大看点。胡寒冰认为，目前检察机关指控李铁涉嫌 5 项罪名，具体判决罪名还需要法庭结合案件事实及证据予以认定。如果检察机关指控属实，李铁可能面临着数罪并罚，尤其是受贿罪涉及金额特别巨大，依法可以判处 10 年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑，但考虑到李铁已当庭认罪悔罪，法庭也会考虑这个情节量刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，很多球迷关注本轮足坛反腐中，是否会有人被判处死刑。秦明认为，综合案件查处和审理情况看，李铁被判处死刑或死刑缓期执行的可能性都比较低，无期徒刑可能性比较大，「从涉案金额和罪名来算，李铁可能达到无期徒刑以上刑罚，但是实际处置过程中，法院还会综合考虑他认罪认罚的态度，退赃的情况，以及有没有自首、坦白、检举揭发、立功等情节。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12106176.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12106176.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 09:17:40 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>获刑 13 年！西藏自治区人大常委会原副主任纪国刚受贿、国有公司人员滥用职权案一审宣判</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 12 月 11 日，四川省成都市中级人民法院一审公开宣判西藏自治区人大常委会原党组成员、副主任纪国刚受贿、国有公司人员滥用职权一案，对被告人纪国刚以受贿罪判处有期徒刑十一年，并处罚金人民币三百万元，以国有公司人员滥用职权罪判处有期徒刑五年，决定执行有期徒刑十三年，并处罚金人民币三百万元；对其受贿所得财物及孳息依法予以追缴，上缴国库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经审理查明：2002 年至 2022 年，被告人纪国刚利用担任原国家发展计划委员会投资司助理巡视员，国家发展和改革委员会固定资产投资司助理巡视员、副司长，西藏自治区人民政府党组成员，西藏自治区发展和改革委员会党组书记、主任，西藏开发投资集团有限公司董事长，西藏自治区人大常委会副主任等职务上的便利，或利用其职权、地位形成的便利条件，通过其他国家工作人员职务上的行为，在工程承揽、项目审批、股权转让等方面为有关单位和个人谋取利益，非法收受财物共计折合人民币 4398 万余元。2016 年至 2021 年，纪国刚担任西藏开发投资集团有限公司董事长、法定代表人期间，在支付债券承销佣金、专项资金管理等方面，徇私舞弊，滥用职权，致使国家利益遭受特别重大损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成都市中级人民法院认为，被告人纪国刚的行为构成受贿罪、国有公司人员滥用职权罪。纪国刚受贿数额特别巨大，身为国有公司人员徇私舞弊滥用职权，致使国家利益遭受特别重大损失，均应依法惩处。鉴于其受贿犯罪中有未遂情节，到案后如实供述罪行，主动交代办案机关尚未掌握的受贿事实，所犯受贿罪构成自首，认罪悔罪，积极退赃，受贿所得财物及孳息已全部追缴，依法可以从轻处罚。法庭遂作出上述判决。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12107397.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12107397.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 09:00:58 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>第三方平台称「春运抢票开始」「最早可提前 90 天预约」？12306 回应</title>
            <description>&lt;p&gt;铁路 12306 官微 12 月 11 日发布公告称，铁路 12306 平台是中国铁路面向社会提供互联网票务服务的唯一官方渠道，从未授权任何第三方平台发售火车票和办理火车票相关业务。近日，某第三方平台公开宣称「春运抢票开始」「最早可提前 90 天预约」，纯属平台营销炒作，与铁路 12306 平台无关。该行为严重误导广大旅客，扰乱火车票正常票务秩序。对此，铁路 12306 平台正告相关第三方平台，务必立即中止此类营销炒作行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;铁路 12306 平台提醒广大旅客，通过第三方平台购票，不仅会遭遇附加费、捆绑销售服务等「陷阱」，还存在个人隐私信息泄露风险、资金安全风险，直接损害广大旅客的出行权益，提示广大旅客一定要通过铁路官方渠道购票，认准铁路 12306 平台（包括域名为 12306.cn 的「中国铁路 12306」网站以及「铁路 12306」App 等客户端），同时确认票款的收款方为「中国铁路网络有限公司」，避免后续退票、改签时无法收到应退款项。如旅客遭遇此类问题，可以向国家有关部门举报。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12106450.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12106450.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 07:33:44 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>青海省政协党组成员、副主席马丰胜接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查</title>
            <description>&lt;p&gt;中央纪委国家监委网站 12 月 11 日通报，青海省政协党组成员、副主席马丰胜涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12106328.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12106328.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 07:01:44 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>韩国警方特别调查团已经进入韩国联合参谋本部</title>
            <description>&lt;p&gt;据韩国纽西斯通讯社 12 月 11 日报道，韩国警方特别调查团已经进入韩国联合参谋本部。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12106132.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12106132.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 06:22:42 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>韩国总统尹锡悦弹劾案预计将于 14 日 17 时再次在国会表决</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 12 月 11 日，据韩国最大在野党共同民主党消息，针对总统尹锡悦的弹劾案预计于 14 日 17 时（北京时间 14 日 16 时）再次在韩国国会进行表决。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12105668.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12105668.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:06:59 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>「央行的央行」警告：欧美政府债务风险是全球经济的最大威胁</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241211/173388892948135500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;BIS 指出，交易商账上持有的未售出美国国债数量创下新高，这可能导致债券市场动荡进而蔓延至其他资产。BIS 指出，交易商账上持有的未售出美国国债数量创下新高，这可能导致债券市场动荡进而蔓延至其他资产。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;总部位于瑞士巴塞尔的国际清算银行（Bank for International Settlements，「BIS」）周二警告称，欧美国家政府不节制的借贷是全球经济稳定的最大威胁，未来可能引发金融市场动荡，并再次敦促各国政府修复财政状况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BIS 成员主要是各国中央银行，因此也被称为「央行的央行」，其主要职责包括提供清算服务、促进国际金融合作、提供金融研究和分析等。目前，BIS 成员包括 63 家央行和货币当局，成员国 GDP 总额约占全球经济的 95%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BIS 长期以来呼吁各国政府修复财政状况。该机构曾在今年 6 月底的报告中提醒那些财政状况因利率上升而进一步恶化的国家「紧急行动」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;相关阅读：&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/11353579.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;国际清算银行提示债务风险，建议发达国家今年赤字率不超过 1%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「全球财政前景仍然令人担忧。」BIS 货币和经济部门负责人迪奥·博里奥在周二的发布会上说，「政府债务轨迹是对宏观经济和金融稳定最严重的威胁。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241211/173388892948135500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BIS 以美国为例指出，过去三个月，美国国债收益率达到了 2007-08 年全球金融危机肆虐期间的水平，美国主权信用违约掉期利差在大选前一度飙升，随后有所收窄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 9 月份以来，10 年期美国国债收益率已经上升了约 56 个基点，达到 4.22% 左右。市场普遍预计美联储本月将再次降息，但 BIS 称，国债供需已经失衡，交易商账上持有的未出售美国国债数量创下新高，这可能导致债券市场动荡进而蔓延至其他资产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;债券基金巨头 PIMCO 正计划通过买入其他国家债券来分散持有的美债风险。该机构周一表示，由于美国财政状况的恶化，它对美国长期国债的前景持看跌态度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;桥水基金创始人瑞·达利欧也对欧美国家债务前景表达了担忧。周二，达利欧在阿布扎比国际金融中心主办的一场论坛上表示，包括美国在内的所有主要国家的债务水平都达到了「前所未有的水平」，严重威胁财政可持续性。他表示，他将转投黄金和比特币等「硬通货」而不是国债，以避免可能出现的债务危机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美国国会预算办公室（Congressional Budget Office，「CBO」）此前发布的一份报告指出，由于联邦债务利息成本大涨，2024 财年预算赤字预计将超过 1.8 万亿美元，较 2023 财年增长 11%，创新冠疫情以来的最高水平。CBO 还表示，&lt;/span&gt; &lt;span&gt;预计未来十年美国财政赤字将持续上涨，到 2034 财年达到 2.8 万亿美元以上。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际评级机构穆迪在 9 月警告称，政治两极分化或使美国新政府更难解决不断恶化的财政状况，这可能会令其失去 Aaa 的最高主权信用评级。标准普尔早在 2011 年就将美国主权信用评级从 AAA 调降到 AA+。2023 年 8 月，惠誉将美国长期外币发行人信用评级从 AAA 下调至 AA+，理由也是赤字和债务风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，惠誉在今年 10 月下调法国主权信用评级展望至「负面」，这一调降在债券市场引发连锁反应，投资者纷纷抛售法国债券，导致法国国债收益率大幅走高。截至 6 月底，法国政府债务已占 GDP 的 112%，远高于欧盟规定的 60% 的上限，为欧盟国家中最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12105505.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12105505.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 04:06:42 GMT</pubDate>
            <author>刘婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国保险巨头 CEO 被枪杀背后：挖空心思「拒赔」惹众怒</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/173379768815496100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;很多民众在网上发泄对保险行业贪婪的愤怒。普林斯顿大学教授表示，19 世纪末「镀金时代」的剥削和经济不平等大有回潮之势，如今美国社会财富的集中程度已经超过了前者。很多民众在网上发泄对保险行业贪婪的愤怒。普林斯顿大学教授表示，19 世纪末「镀金时代」的剥削和经济不平等大有回潮之势，如今美国社会财富的集中程度已经超过了前者。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陈升龙&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;震惊全美的保险业高管遇害案的嫌犯被抓到了。警方于 2024 年 12 月 10 日开始审讯曼吉奥尼（Luigi Mangione）。有传言称，他的亲属因为联合健康&lt;span&gt;保险&lt;/span&gt;（United Healthcare）拒保死在了医院。不过其背后真正的动机仍有待进一步确认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;5 天前，联合健康保险&lt;/span&gt;的 CEO 汤普森（Brian Thompson）&lt;span&gt;在纽约曼哈顿希尔顿酒店外被一名枪手&lt;/span&gt;&lt;span&gt;连开数枪，经送医后不治身亡。&lt;/span&gt;曼吉奥尼正是这名嫌犯。按照警方的说法，一名宾州阿尔图纳的麦当劳员工认出了曼吉奥尼正在用餐，随即报警。警方的刑事指控&lt;span&gt;书写到，&lt;/span&gt;曼吉奥尼&lt;span&gt;一开始表现得很镇定，当被问到近期是否去过纽约时却陷入了沉默并开始颤抖。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;警方还在曼吉奥尼的揹包中搜出一把 3D 技术打印的手枪、一个消音器、一本美国护照、四张假身份证，以及一份两页的手写宣言。&lt;span&gt;纽约警察局侦探长约瑟夫·肯尼 (Joseph Kenny) 指出，这份宣言就是嫌疑人犯罪的部分意图。&lt;/span&gt;宣言写到，「暴力是解决问题的手段，这些寄生虫（企业高管）罪有应得，我为我造成的创伤表示歉意，但这是不得不做的事情。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在曼哈顿遇害现场，警方还发现一颗子弹弹壳上写着「delay」（延迟）、「defy」（蔑视）和「depose」（&lt;span&gt;废黜&lt;/span&gt;），这 3 个词恰好呼应了 14 年前一本批评保险公司拒赔策略的书籍名《Delay, Deny, Defend》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这起案件再次将美国商业医疗体系的争议推向风口浪尖。很多民众甚至发表了冷嘲热讽、幸灾乐祸的评论，以发泄对医疗保险公司拒绝理赔&lt;span&gt;，以及对该行业贪婪&lt;/span&gt;的愤怒&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;芝加哥大学政治暴力专家罗伯特·帕佩指出，美国人越来越接受暴力来解决民事纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/173379768815496100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241210/173383712911443300_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;普林斯顿大学社会学和公共事务教授&lt;span&gt;图费克奇（&lt;/span&gt;Zeynep Tufekci）则表示，公众的反应应该敲响警钟，19 世纪末美国「镀金时代」资本贪婪、剥削和经济不平等大有回潮之势，当时的暴力主要针对企业巨头、政客、法官，如今社会财富的集中程度超过了前者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;起底联合健康保险&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.uhc.com/about-us&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;联合健康保险&lt;/a&gt;总部设在明尼苏达州明尼阿波利斯-圣保罗都市区，在今年英国「品牌金融」（Brand Finance）的评选中列全球第 27 位。截至 2024 年 12 月 10 日，其母公司联合健康集团的市值为 5159 亿美元。受过去一周的舆情影响，该集团股价下跌了 10%。联合健康保险官方网站这样介绍，该公司&lt;/span&gt;与全美 130 多万名医护，以及 6700 多家机构有合作关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;综合各州和联邦监管机构的数据，超过 2 亿美国人购买商业医疗保险，但约 1/7 的理赔申请遭拒。面对强大的保险公司，许多人只能放弃：仅 0.1% 提出申诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;67 岁的蒂姆·安德森来自俄亥俄州，他的妻子玛丽在 2022 年死于渐冻症。由于联合健康保险拖延赔付，玛丽急需的呼吸机迟迟没有到位，到生命末期只能通过眨眼来交流，家人不得不求助于当地慈善组织的捐款。玛丽在生前最后一刻嘱咐安德森要继续努力，曝光联合健康保险的不负责行为。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宾州大学学生&lt;a href=&quot;https://www.propublica.org/article/unitedhealth-healthcare-insurance-denial-ulcerative-colitis&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;麦克诺顿&lt;/a&gt;（&lt;span&gt;Christopher McNaughton）在 2021 年被查出&lt;/span&gt;患有严重&lt;span&gt;溃疡&lt;/span&gt;&lt;span&gt;性结肠炎，随后其投保的&lt;/span&gt;联合健康拒绝为其医生确定的必要药物提供报销，使得他和家人必须承担 80 万多美元的医疗账单。麦克诺顿透露，该公司的手段包括刻意隐瞒医疗报告、通过被收买的医生提供医学建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汤普森被害两天后，联合健康集团的 CEO 惠蒂（Andrew Witty）在一段疑似内&lt;a href=&quot;https://x.com/kenklippenstein/status/1865168652095639586?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1865168652095639586%7Ctwgr%5E57cb9111626ae3697dd083832292bb32bf2f68b8%7Ctwcon%5Es1_&amp;amp;ref_url=https%3A%2F%2Fwww.thedailybeast.com%2Funitedhealth-ceo-andrew-witty-slams-aggressive-coverage-of-ceos-death%2F&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;部视频中&lt;/a&gt;为公司拒赔操作辩护，要求员工顶住外界有关压力，这种压力会使整个医疗保健系统不可持续。该视频在 X 流传，进一步点燃了受害群体的怒火。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241210/173384176130754600_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;联合健康集团的 CEO 惠蒂对员工讲话视频截屏&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;联合健康保险&lt;/span&gt;没有公开报告具体的拒赔数据，但众多诉讼资料能说明一定的问题。其&lt;span&gt;手段包括事先授权条款、与医护勾结、单方面定义「不必要」的医疗服务，导致做心脏病手术的患者还要额外付费、开颅手术当天被送回家。还有患者经常要应对医院和保险公司踢皮球，导致超出理赔的最后期限。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年 11 月明尼苏达州&lt;a href=&quot;https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2023/11/class-action-v-unitedhealth-and-navihealth-1.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;法庭文件&lt;/a&gt;显示，&lt;/span&gt;联合健康保险&lt;span&gt;使用 AI 算法剔除或者限制部分医疗费用，拒绝了客户的心理健康理赔，最终超过 90% 被法庭推翻。&lt;/span&gt;而国会参议院今年 10 月的报告显示，联合健康保险最倾向于拒绝理赔急性病后期护理，&lt;/span&gt;过去 3 年这一项的拒赔率逐年上升：10.9%、16.3%、22.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;全美最大的工会福利保险公司信诺（CIGNA）前高管温德尔·&lt;/span&gt;波特&lt;span&gt;透露，比起客户理赔，来自资本的压力要大得多。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 4 月，汤普森被任命为&lt;span&gt;联合健康保险&lt;/span&gt;的 CEO，此前他已在集团内服务了近 20 年。在他的带领下，2023 财年公司利润从 2021 年的 120 亿美元增加到 2023 年的 160 亿美元，自己的总薪酬也上升到 1020 万美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年&lt;a href=&quot;https://www.unitedhealthgroup.com/content/dam/UHG/PDF/investors/2024/UNH-Q3-2024-Release.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;第三季度的财报&lt;/a&gt;显示，&lt;span&gt;联合健康保险&lt;/span&gt;的理赔支出高于华尔街预期，在政府削减付款，以及各州降低报销额的前提下，该公司下调了明年的业绩预期。案发第二天，该公司取消了与华尔街分析师和投资者在希尔顿酒店的会议。&lt;span&gt;有&lt;a href=&quot;https://www.investors.com/news/unitedhealth-earnings-q3-unh-stock-dow-jones/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;分析&lt;/a&gt;师指出，受通货膨胀、医疗及制药技术进步、监管环境变化、人口老龄化等趋势影响，联合健康保险在接下来的财年里会优先保利润，而非销售业绩增长。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;54 岁的加州护工&lt;span&gt;Hans Maristela 称，联合健康保险在同行中&lt;/span&gt;的名声很差，「当一位 CEO 获得 1020 万美元，你很难对他的遇害感到同情，我能理解企业总是要追逐股价和利润，但现在必须重新审视。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从富三代到「罗宾汉」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;50 岁的汤普森身后留下了妻子和两个儿子。在职场社交平台 LinkedIn 上，前同事普遍评价他为「和蔼可亲」的好领导。据家人反馈，汤普森多次因理赔纠纷受到人身威胁。另一方面，26 岁的凶手曼吉奥尼则被称颂为罗宾汉式的英雄。后者是英国 12 世纪民间传说中劫富济贫、行侠仗义的绿林好汉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;案件发生后，曼吉奥尼的家人、同学和同事都表达了震惊和不解：他含着金钥匙出生、从小就读于名校，前途就此断送。据他在夏威夷远程办公时的室友马丁（&lt;span&gt;R.J. Martin）透露，&lt;/span&gt;曼吉奥尼自小就受&lt;span&gt;脊椎&lt;/span&gt;&lt;span&gt;滑脱问题困扰，&lt;/span&gt;在夏威夷冲浪恶化，于是在 2023 年动了手术。之前卧床一段时间使得他情绪非常低落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，他可能还有莱姆病和严重脑雾等健康问题，并对医学界对这些问题了解甚少表示沮丧。在马丁的印象中，曼吉奥尼虽然热衷运动，但总体没有暴力倾向。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/173380903285537700_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;当地警方发布的拘捕照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;据马里兰州&lt;a href=&quot;https://www.thebaltimorebanner.com/national/luigi-mangione-united-ceo-killing-3PUAWJU4JNCPBPA5BOMTUENAVE/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;当地媒体&lt;/a&gt;《巴尔的摩旗帜报》披露，曼吉奥尼是一名意大利后裔，他的祖父尼古拉斯（Nicholas Mangione）是白手起家的地产商，在当地的产业包括疗养院设施和两个乡村俱乐部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他在高中经常谈到的理想，就是开发自己的视频游戏。2020 年大学毕业那年，他拿下了宾夕法尼亚大学计算机和信息科学硕士学位，以及数学硕士学位。过去 4 年，曼吉奥尼一直在加州的网络汽车销售公司 TrueCar Inc 担任数据工程师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曼吉奥尼是一名反资本主义者，不支持任何党派。尽管有不少健康问题，但曼吉奥尼经常在社交媒体上传旅游照片、分享撸铁日常，展现阳光乐观的形象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在书籍交流平台 Goodreads 上，曼吉奥尼个人页面显示收藏了近 300 本书，主题包括精神疾病、迷幻药科学。而在社交媒体网站 X 上，他关注的大约 75 个账户中包括著名学者和公众人物，如斯诺登、小肯尼迪和畅销书《焦虑的一代》的作者。曼吉奥尼还经常发布关于人工智能和迷幻药的帖子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月，他为「邮包炸弹客」卡钦斯基（Ted Kaczynski）的反现代化思想作品《工业社会及其未来》打了四星，并评论道：「当所有的交流都失败时，暴力就成为必需……这些公司根本不在乎你和你的后代。他们为了赚钱，可以毫无顾忌地毁掉地球。」卡钦斯基曾任教于加州大学。由于对现代工业社会深感不满，他在 17 年里自制、邮寄炸弹，导致 26 人死伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据警方初步调查，案发当天曼吉奥尼在希尔顿酒店外徘徊了近 30 分钟，在见到汤普森后朝对方开了数枪，随后迅速骑自行车逃离，在进入了中央公园，他把一个揹包留在公园内，然后搭乘了出租车沿曼哈顿西侧前行，最终乘坐大巴前往宾夕法尼亚州。随后几天的行程包括费城、阿尔图纳、匹兹堡。一切似乎早有预谋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曼吉奥尼面临的罪名包括一项二级谋杀、一项伪造重罪、一项非法携带枪支重罪、一项篡改身份的轻罪、一项持有犯罪工具的轻罪和一项向执法当局提供虚假身份的轻罪。12 月 23 日，他将出现在宾州法庭上，续接受审讯。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12098632.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12098632.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:47:03 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 七部门发文加强教师待遇保障；支持小微企业融资协调工作机制加快落地见效</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 七部门发文加强教师待遇保障；支持小微企业融资协调工作机制加快落地见效&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;越南副总理兼外长：愿同中方加强边境地区基础设施建设；以穆罕默德·巴希尔为看守总理的敍利亚过渡政府正式接管权力；国联证券：上交所定于 12 月 17 日审议公司购买民生证券 99.26% 股份事项；美股收评：三大指数集体收跌，芯片股普跌，美光科技跌近 5%。越南副总理兼外长：愿同中方加强边境地区基础设施建设；以穆罕默德·巴希尔为看守总理的敍利亚过渡政府正式接管权力；国联证券：上交所定于 12 月 17 日审议公司购买民生证券 99.26% 股份事项；美股收评：三大指数集体收跌，芯片股普跌，美光科技跌近 5%。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;七部门发文加强教师待遇保障，将符合条件教师纳入城镇住房保障范围&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，教育部等七部门联合印发《进一步加强尊师惠师工作的若干措施》，进一步加强教师待遇保障，提高教师政治地位、社会地位、职业地位。文件从医疗健康、文化提升、生活服务、住房保障及其他方面提出了明确的尊师惠师举措。在医疗健康方面，各地教育部门应每年组织教师免费进行一次身体健康检查，定期开展心理健康讲座、心理辅导等服务，建立教师健康档案。鼓励各地对当地教师的医疗提供方便，开展面向教师的健康宣教等服务。在文化提升方面，鼓励支持各地博物馆、纪念馆、美术馆、科技馆、少年宫等公共文化设施和游览参观点，对教师提供减免门票等优惠措施。支持有条件的地方，在教师乘坐公交、地铁等公共交通工具时给予减免优惠。在住房保障方面，将符合条件的教师纳入城镇住房保障范围，促进解决教师住房困难。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;新发放贷款超万亿元！支持小微企业融资协调工作机制加快落地见效&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家金融监督管理总局 12 月 10 日数据显示，支持小微企业融资协调工作机制启动以来，各地方、各银行快速响应，及时启动机制各项工作，摸排企业经营情况和融资需求，积极提供贷款支持，取得阶段性成效。截至 11 月底，各地依托工作机制累计走访 1207.2 万户小微经营主体，其中 194.2 万户纳入「申报清单」，130.3 万户纳入「推荐清单」。银行对「推荐清单」经营主体新增授信 2.2 万亿元，新发放贷款 1.2 万亿元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我国煤炭进口量再创单月新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月，我国煤炭进口量再创新高。12 月 10 日，海关总署数据显示，2024 年 11 月我国进口煤炭 5498.2 万吨，较上月增加 873.4 万吨，环比增长 18.89%，同比增长 26.38%，创下历年来单月进口量历史新高。2024 年 1-11 月，我国累计进口煤及褐煤 49034.9 万吨，同比增长 14.8%，进口均价 688.4 元/吨，同比下跌 12.5%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;越南副总理兼外长：愿同中方加强边境地区基础设施建设，深化边贸、口岸等务实合作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻，12 月 10 日，中共中央政治局委员、外交部长王毅同越南副总理兼外长裴青山在北京共同出席中越陆地边界划界二十五周年暨「三个法律文件」签署十五周年纪念活动。裴青山表示，越中山水相连，有着约 1450 公里的陆地边界。在两党两国&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最高领导人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;战略引领和双方共同努力下，越中关系近年来取得长足发展，边境形势总体稳定，边界合作亮点纷呈，互联互通取得新进展，对巩固越中全面战略合作伙伴关系、深化双边互利合作具有重要意义。越方愿同中方共同努力，落实「六个更」总体目标，密切对话协商，加强边境地区基础设施建设，深化边贸、口岸等务实合作，共建和平友好、繁荣发展的边界，为越中关系迈向更高水平作出积极贡献。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;以穆罕默德·巴希尔为看守总理的敍利亚过渡政府正式接管权力&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社，据亲敍利亚反对派媒体 12 月 10 日报道，以穆罕默德·巴希尔为看守总理的敍利亚过渡政府当日正式接管权力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收评：三大指数集体收跌，芯片股普跌，美光科技跌近 5%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美股三大指数集体收跌，道指跌 0.35%，纳指跌 0.25%，标普 500 指数跌 0.30%。中概股集体下挫，3 倍做多富时中国 ETF 跌近 13%，纳斯达克中国金龙指数跌逾 4%。芯片股普跌，美光科技跌近 5%，博通、台积电跌近 4%，英特尔跌超 3%，英伟达、高通跌近 3%。甲骨文跌 6.67%，第二财季营收及本财季业绩指引不及预期。谷歌涨 5.59%，公司推出了最新的量子芯片「Willow」，实现重大技术突破。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12103150.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12103150.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 23:31:43 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 韩国国会通过决议案，要求迅速逮捕尹锡悦；官方通报「卜某走失被找回」事件</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 韩国国会通过决议案，要求迅速逮捕尹锡悦；官方通报「卜某走失被找回」事件&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中纪委「打虎」3 连发，上半年被查 36 名中管干部仍有 5 人未被处分；国家医保局详解「四类药」不进医保；银行年底花式「揽储」：「2」字头存款利率再现。以下是界面新闻为你梳理的 12 月 10 日晚报新闻。中纪委「打虎」3 连发，上半年被查 36 名中管干部仍有 5 人未被处分；国家医保局详解「四类药」不进医保；银行年底花式「揽储」：「2」字头存款利率再现。以下是界面新闻为你梳理的 12 月 10 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;如何理解「加强超常规逆周期调节」，财政货币「双松」要来了？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中共中央政治局周一召开会议，分析研究 2025 年经济工作。会议提出「更加积极的财政政策」、「适度宽松的货币政策」以及「加强超常规逆周期调节」这三项表述，引起市场广泛关注。&lt;/span&gt; &lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12098713.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中纪委「打虎」3 连发，上半年被查 36 名中管干部仍有 5 人未被处分&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月 10 日，中央纪委国家监委通报，因严重违纪违法，十四届全国政协原常委、文化文史和学习委员会原主任吴英杰和中央宣传部原副部长张建春分别被开除党籍和公职，内蒙古自治区人大常委会原党组副书记、副主任王波被开除党籍。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12101846.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家医保局详解「四类药」不进医保&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 28 日，新版国家医保药品目录调整结果已经公布，但社会上围绕目录调整产生的疑惑和讨论却未停止。12 月 9 日，国家医保局举办 2024 年国家医保药品目录解读活动，正面回应专家评审通过率低、中国药品谈判要国际最低价不合理等问题。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12100416.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;有期徒刑 12 年，光大集团原董事长唐双宁贪污、受贿案一审宣判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;12 月 10 日，河北省唐山市中级人民法院公开宣判中国光大集团股份公司原党委书记、董事长唐双宁贪污、受贿一案，对被告人唐双宁以贪污罪判处有期徒刑五年，并处罚金人民币二十万元，以受贿罪判处有期徒刑十年六个月，并处罚金人民币一百一十万元，决定执行有期徒刑十二年，并处罚金人民币一百三十万元；对唐双宁犯罪所得财物及孳息依法予以追缴，分别返还被害单位或者上缴国库。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12101662.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「卜某走失被找回」事件涉案人员已被采取刑事强制措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;山西省和顺县联合调查组通报，卜某，女，汉族，现年 45 岁。2008 年硕士研究生毕业后至 2011 年期间，因精神异常多次在多家医院接受治疗。2011 年 5 月 26 日，从榆次区家中走失。2011 年 8 月，和顺县青城镇土岭村石叠村组村民郭某（女，现年 78 岁）在本村附近发现卜某，且有精神异常表现，数日后由本村村民张某（男，汉族，现年 46 岁）带回家中，并育有子女。关于是否涉嫌强奸问题。经查，张某明知卜某患有精神疾病，仍与其发生关系并生育子女，涉嫌犯罪，已被公安机关采取刑事强制措施。关于是否涉嫌拐卖妇女问题。经走访青城镇土岭村石叠村组及周边村村民，2011 年 7 至 8 月间，卜某曾独自在青城镇土岭村石叠村组及周边多个村停留 10 余天，有精神异常表现。截至目前，尚未发现卜某被拐卖的线索和证据，公安机关仍在深入调查。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12099683.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;韩国国会通过决议案，要求迅速逮捕尹锡悦&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;韩国国会 2024 年 12 月 10 日通过要求迅速逮捕总统尹锡悦的决议案。据央视新闻，当地时间 12 月 10 日，韩国国会在全体会议上通过了「要求迅速逮捕涉‘内乱罪’嫌疑人」的决议案。该议案以 191 票赞成、94 票反对、3 票弃权的结果获得通过。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12100538.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;银行年底花式「揽储」：「2」字头存款利率再现，利率下行趋势未改&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;年末岁尾，各大银行「花式」揽储 &lt;span&gt;此前历经几轮调整，银行的存款利率多数已下调至 2% 以下。在这波年底揽储中，多家中小银行逆势上调利率，推出了「2」字头存款产品。同时，中小银行还密集上架大额存单产品，为吸引储户，「存了就有礼品赠送」&lt;/span&gt;。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12100120.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12102464.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12102464.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 10:54:58 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>法治面｜大病患者再陷配捐「骗局」？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241207/17335608963100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;大病患者极易成为不法分子实施资金诈骗的猎物。大病患者极易成为不法分子实施资金诈骗的猎物。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;吕雅萱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，在河北省三河市燕郊镇陆道培医院病友群体中，又出现病友参加所谓配捐被「骗走」巨额医疗款一事。界面新闻从多位大病患者家属处获悉，他们把钱转给一个名叫赵宏伟的「配捐」筹款人之后，对方没有如期回款，患者家属的本金无法追回。该事件涉及 30 名大病患者家属，涉及金额或达 800 多万元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;配捐被&lt;/strong&gt;「骗走」&lt;strong&gt;治疗款&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;刘军来自四川一个偏僻的小城市，他的儿子 8 岁，患罕见病 x 连锁淋巴增生症，前期在成都治疗，2021 年 12 月转诊到燕郊的陆道培医院做骨髓移植。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陆道培医院是一家位于河北三河燕郊的血液病肿瘤专科医院，大量难治复发的恶性血液病患者来到这里寻求最后的治疗希望，被称为血液病患者的「最后一站」。界面新闻曾在 2023 年实地探访，医院附近的城中村里住着来自全国各地的白血病等大病患者和照料他们的家属。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘军第一次跟赵宏伟接触是在 2024 年 7 月，一个老乡跟刘军说，如果想做配捐赚点钱，可以找赵宏伟。刘军带着儿子来燕郊治病花了 120 多万元，医疗开支几乎压垮家庭，他想着挣点房租和生活费，就微信联系了赵宏伟。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241207/17335608963100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵宏伟所谓的「配捐」规则非常简单，就是指投入 10 万元，每个月返点 4%。刘军给赵宏伟提供的银行账户里转了 10 万元，一个月后，收到 10.4 万元回款，这增进了刘军对赵宏伟的信任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘军说，赵宏伟也是大病患儿家属，他在医院附近开了一家白血病病人用品店，经常联系病友参加「配捐」，因为回款准时，在病友之间有了一定口碑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 9 月，刘军又联系赵宏伟做「配捐」，这次赵宏伟提供的参与方式是，5 万元每个月返点 5%。9 月 3 日，刘军往赵宏伟指定的银行账户里转账 10 万元。10 月 11 日，他收回 5 万本金和 5 千元的「配捐款」后，又打给赵宏伟 10 万元继续参加「配捐」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘军称，跟赵宏伟资金往来期间，赵宏伟提供过两次个人银行账户，户头分别是高峰和卞利军，一次机构账户，机构名称是&lt;span&gt;菏泽市牡丹区红帆社会组织发展服务中心（下称「红帆中心」）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;公开信息显示，红帆社会组织发展服务中心是菏泽市的一家民办非企业单位，法人是晁文华，业务包括承担指导社区治理、社区服务、志愿者队伍建设、社会组织的孵化等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但 11 月初，刘军没有收到约定回款，赵宏伟让他再等等。期间刘军了解到，不止他一个人被拖欠回款，一共有 30 个病友合计打了 800 多万给赵宏伟，大家都没有收到回款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘军说，赵宏伟是个「中间人」，他有个上家叫马蝉娟，人在贵州遵义，赵宏伟每次会把「配捐」款汇总给马蝉娟。「大家最后商量，再等几天，看能不能回」，几天后还是没有收到回款后，有病友报警。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘先生提供给界面新闻的一张受案回执单显示，报案人是被骗人之一、大病患者家属李琳，报称「李琳等人配捐被诈骗案」，三河市公安局已经受理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘军称，目前 30 位从赵宏伟处拿不回「配捐」本金的病友建了一个微信群。「我们的钱具体打给了谁，我们不知道，究竟干了什么，还有多少，我们也不知道」，刘军说，出事之后，很多病友打不通赵宏伟的电话了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来自湖南的陈湘最近也收不回「配捐」款，与刘军不同，联系陈湘做「配捐」的直接是赵宏伟的上家马蝉娟。陈湘的老公患白血病，在陆道培医院做了造血干细胞移植，目前治疗已经结束，一年来陆道培医院复查 2-3 次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈湘告诉界面新闻，在病友圈中，马蝉娟是个「老公益人」，帮大病患者家属筹过款，筹集过慈善物资，在圈子里口碑较好。她回忆，99 公益日的时候，「马蝉娟在贵州做过一个专场」，还做过慈善基金会的配捐，「当时很多病友都参加了，我们都很相信她」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马蝉娟提供给陈湘的「配捐」的方式是，9.7 万配 3 千，半个月回款。马蝉娟给病友们发来一个私人银行账户，陈湘说，对于打给私人账户，他们不是没有过怀疑，但她称，「圈子里的说法是，他们（指马蝉娟这样的「配捐」筹款人）都是资金倒来倒去的，我们要是直接打到公户上，他们有的不好操作，打给他们个人来操作流水会比较好一点。」病友们也就默认把钱打过去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后，马蝉娟发给陈湘一份名为「北京亿帮公益基金会扶贫助困协议书」的文件，文件显示，救助人是北京亿帮公益基金会，陈湘把自己的个人信息、医疗费信息、诊断书、回款账号等提供了过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半个月后，陈湘没有收到约定的回款，马蝉娟对她说，基金会账户被封了，拨不出款，再等等，但是等了一个多月也没有消息。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;都说自己是「受骗者」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;界面新闻了解到，目前，三河市公安局已经对该事件立案，警方多次联系筹款「中间人」赵宏伟到公安局问询沟通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻拨通赵宏伟电话时，他频繁叹气地说，不只 30 名大病患者家属从他这经手 300 多万回不了款，他自己也投了 30 万没有回款，「我现在都不知道她（指马蝉娟）哪句话是真的，哪句话是假的，我被她骗了。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;赵宏伟回忆，他跟马蝉娟相识于 2019 年，当时马蝉娟以「爱心妈妈」的身份进入陆道培医院病友圈，帮助一些病友筹款。这些年间，每当有大病患者求助，赵宏伟就打电话问马蝉娟能不能帮忙筹点钱，几次下来他对马蝉娟有了信任。后来，马蝉娟让赵宏伟联系病友参加「配捐」，赵宏伟就在病友圈里帮马蝉娟筹款，钱直接打进马蝉娟提供的银行账户。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;马蝉娟告诉赵宏伟，这种「配捐」是公益性质的。赵宏伟称，因此他也一直认为马蝉娟做的「配捐」是正规慈善机构的配捐。马蝉娟提供过来私人银行账户，解释说是给广告公司投流，赵宏伟就没有多问。但是马蝉娟筹集的钱究竟去了哪里，赵宏伟称，他不知道。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除了私人账户，马蝉娟提供的收款账户还有组织机构的公共账户。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;今年 10 月 13 日，刘军就往&lt;span&gt;红帆中心的机构的公共账户转账 5 万元，期待「配捐」增值回款。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻联系上红帆中心的晁主任，她称，红帆中心只是服务中心，不是慈善机构，没有做配捐项目的资质。她进一步称，红帆中心也是该事件的受害方。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晁主任回忆，她跟马蝉娟相识在一个饭局上，当时马的身份是一个「老公益人」，声称认识大人物，手上有很多公益项目资源。作为一家地方性小组织的领导，晁主任觉得自己「抱到大腿了」，双方便保持联系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 10 月的一天傍晚，红帆中心的银行账户上突然进账 295 万，这笔钱来自多个账户汇款，多个汇款人附言「大病儿童自筹款」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晁主任称，她还没搞清楚这些钱是从哪儿来的，马蝉娟就联系她说：「是别人捐过来给大病患者救命的钱」。马蝉娟接着提供给晁主任十几个银行账户，称是等钱治病的「大病患者」的账户，让晁主任按照她定的不同金额，把 295 万分别汇进这十几个「大病患者」账户。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晁主任说：「当时马蝉娟制造的气氛特别着急，说是救命钱，催我赶紧转过去」，她称自己来不及多想，便照做了，还剩下 2 万留在了红帆中心的账户上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晁主任称，事后她去问马蝉娟，红帆中心账户上这些钱是怎么来的，为什么又马上打出去，能否给红帆中心出具一份说明协议？马蝉娟没有提供。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到 11 月下旬，晁主任从当地主管部门得知，红帆中心被来自河北燕郊的大病患者家属投诉了。晁主任说，她跟大病患者家属电话沟通后，才知道他们往红帆中心的银行账户里打了「配捐」款，但没有收到回款，患者家属们认为，红帆中心也参与了这起「配捐」骗局。从患者家属处得知河北警方已立案后，晁主任主动联系警方配合调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晁主任表示，目前，红帆中心因为违规操作，已经按照当地主管部门要求停办。事发后她聘请了律师，一直在马蝉娟、警方和主管部门之间交涉走动。「我承认当时转账有过失，但是马蝉娟给制造的气氛」，&amp;nbsp;晁主任说，她不知道马蝉娟从哪里获得了红帆中心的银行账户，提供给大病患者家属做「配捐」。她猜测，可能是之前跟马蝉娟合作过项目，她发给马蝉娟一份协议模板，里面有红帆中心填好的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻暂未联系上该事件中涉及的另一家机构北京亿帮公益基金会。界面新闻多次拨打马蝉娟的电话，也无法拨通。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;大病患者多次被「骗走」医疗款&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大病患者家属参加配捐被「骗走」医疗款，其实不是新鲜事。界面新闻曾在 2023 年报道过儿慈会河北廊坊一负责人柯某孝以「配捐」名义卷走患者千万医疗款一事，跟赵宏伟、马蝉娟的做法如出一辙，柯某孝在病友圈里动员大家参加「配捐」，许诺一定期限后返还更高金额，但到期后，患者家属们迟迟没有收到柯某孝许诺的回款，他们才认为被诈骗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;柯某孝事件发酵后，儿慈会工作人员当时接受媒体采访称，这件事中，是柯某孝冒充儿慈会名义行骗，属于柯某孝的个人行为，柯某孝已经向警方自首。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大病患者屡次被骗钱背后值得思考的问题是，为什么这个群体是资金诈骗的洼地？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位慈善界人士对界面新闻分析，不管是找亲戚借的还是在贷款平台贷来的，大病患者手中通常有为治病筹集的大额资金，这就造成该群体极易成为不法分子实施诈骗的猎物，一不小心就落入诈骗陷阱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该人士称，血液病、肿瘤患者的治疗时间长达几年，看病支出通常百万起步，大病患者手握大额资金的同时，想尽办法筹集下一步治疗要花的钱。「配捐」短期内回报高，大病患者自主参加的意愿十分强烈，很多人甚至去网贷平台借贷参加。但一些「配捐」并不是慈善机构正规的配捐，只是不法分子打着配捐名号实施的资金不良运作行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「一方手握资金且急需更多资金，一方有诈骗想法，两方合拍，酿成大病患者经常被骗的局面」，该慈善界人士说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年儿慈会柯某孝卷走大病患者千万治疗款的事件发酵时，界面新闻曾去陆道培医院住院部采访大病患者家属，对于有病友参加「配捐」被诈骗的事，大部分患者家属三缄其口，一些家属并没有引以为戒，在病友群里继续咨询各种形式的「配捐」，以期短期内得到一笔增值回款。有些家属还在担心，柯某孝诈骗事件会影响「配捐」的渠道减少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘军和陈湘都表示，来陆道培医院治病的大部分都是高危病人，奔着最后的生命希望来的，这些人前期治疗已经花费很多，绝大部分家庭的经济压力很大，能靠参加「配捐」赚点小钱，糊住在燕郊的房租和日常开销，对他们来说就能缓解一些压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘军坦言，至于是什么机构、什么形式的「配捐」，他弄不清，也不在乎，更多是出于对赵宏伟的个人信任和缺钱的本能，促使他把十几万块钱打过去了，「如果可靠的话，确实对我们还是有帮助的，不可靠被骗了这种，就不知道怎么办。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘军表示，今年 2 月他也参加过一次「配捐」被骗了，当时他投入了 3.8 万本金，到期限后，没有收到约定返点的回款，只是那一次他没有寻求媒体曝光。报警后，警方追回了部分资金，返还了刘军 8 千多元，对于还有接近 3 万元没有追回，刘军不认可「亏了」这个说法，他说「警方还在追嘛。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘军一家来燕郊这两年多，医疗费加上生活费、房租等开支，花了至少有 120 万。对于他这样来自四川小城市的家庭，这些钱都是找亲戚东拼西凑借来的。目前，孩子骨髓移植后并发症很多，每半个月要去医院随访，他在陆道培医院附近租了个每月 2200 元的小房子，孩子的居住环境和饮食需要极其衞生，他和妻子全职照料，两个人都没法上班，经济捉襟见肘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上述慈善界人士指出，此次诈骗事件，或是一系列非正常运作资金所带来的不良后果，不法分子打着「配捐」的名号，将大病患者家属置于风险之上，不仅没有解决社会问题，还制造出新的社会问题，需要相关部门介入关注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（应受访者要求，刘军、陈湘为化名）&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12089911.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12089911.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 10:29:44 GMT</pubDate>
            <author>吕雅萱</author>
        </item>
        <item>
            <title>中纪委「打虎」3 连发，上半年被查 36 名中管干部仍有 5 人未被处分</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241210/173382291779319400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今年上半年被公开通报接受审查调查的 36 名中管干部中，仅剩苟仲文、徐佐、杨子兴、洪礼和、李石松未被给予党纪政务处分。今年上半年被公开通报接受审查调查的 36 名中管干部中，仅剩苟仲文、徐佐、杨子兴、洪礼和、李石松未被给予党纪政务处分。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月 10 日，中央纪委国家监委通报，因严重违纪违法，十四届全国政协原常委、文化文史和学习委员会原主任吴英杰和中央宣传部原副部长张建春分别被开除党籍和公职，内蒙古自治区人大常委会原党组副书记、副主任王波被开除党籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这 3 名中管干部都是在 2024 年 6 月被查，接受审查调查已达半年时间。截至目前，今年上半年被公开通报接受审查调查的 36 名中管干部中，仅剩苟仲文、徐佐、杨子兴、洪礼和、李石松未被给予党纪政务处分，其中苟仲文是 5 月 30 日被查，其余 4 人都是在 6 月份被查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;吴英杰：严重影响西藏高质量发展&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;吴英杰于 2024 年 6 月 16 日被通报接受审查调查，是今年落马的第 5 名正部级「老虎」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，吴英杰为汉族，出生于 1956 年 12 月，山东昌邑人，1987 年 5 月加入中国共产党，1974 年 10 月参加工作，中央党校研究生学历。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241210/173382291779319400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人民网 2011 年曾发文介绍，吴英杰的妻子为其同班同学，二人同为「藏二代」，妻子曾在西藏安全厅工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴英杰早年是林芝种畜场知青，后进入拉萨西郊电厂工作，1979 年考入西藏民族学院，专业为语文系汉语言文学。1983 年，吴英杰大学毕业后进入西藏自治区教育厅工作，2000 年升至教育厅厅长，彼时其还不到 43 岁。2003 年 1 月，吴英杰获任西藏自治区政府副主席，后成为自治区党委常委，兼任党委宣传部部长，2006 年起担任自治区政府常务副主席。2013 年 4 月起，吴英杰任西藏自治区党委常务副书记，自治区党委党校校长，后于 2016 年成为自治区党委书记。2021 年 10 月，吴英杰从西藏自治区党委书记职务上卸任后进入全国人大任职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委通报称，吴英杰丧失理想信念和党性原则，背离初心使命，贯彻落实党中央新时代治藏方略不力，大肆插手工程项目，徇私谋利，严重影响西藏高质量发展，履行全面从严治党主体责任不力，助长贪腐问题滋长，破坏政治生态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴英杰还被指违反中央八项规定精神，违规接受宴请；组织意识淡漠，在组织谈话函询时不如实说明问题；廉洁底线失守，收受礼品礼金，利用职权为亲属谋求特殊待遇；违规干预执纪执法；家风不正，对家属失管失教；把公权力当作谋取私利的工具，利用职务便利为他人在工程承揽等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，吴英杰严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、工作纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据有关规定，吴英杰被「双开」，其涉嫌犯罪问题被移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;张建春：公器私用，大搞权钱交易&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，张建春，男，汉族，1965 年 5 月生，山东郓城人，1987 年 9 月加入中国共产党，1984 年 7 月参加工作，在职研究生（首都师范大学美术学专业），艺术硕士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张建春早年在山东省任职，后调入中央组织部工作，曾任中央组织部干部一局副局长等职，2014 年获任北京市委组织部副部长（正局级），两年后重回中央组织部任干部一局局长，2018 年升任中央组织部副部长。2020 年起，张建春开始担任中央宣传部副部长。2024 年 6 月 21 日，中央纪委国家监委网站发布消息，张建春涉嫌违纪违法被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委通报，张建春丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚不老实，对抗组织审查；违反中央八项规定精神，接受可能影响公正执行公务的宴请、住宿和旅游等活动安排，借用管理和服务对象的住房，无偿接受服务；违背组织原则，不按规定报告个人有关事项；廉洁底线失守，违规收受礼品礼金，利用职权为他人谋取利益，亲属收受财物；公器私用，大搞权钱交易，利用职务便利为他人在企业经营、业务承揽、职务晋升等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，张建春严重违反党的政治纪律、组织纪律和廉洁纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据有关规定，张建春被「双开」，终止党的二十大代表资格，其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;王波：长期对其子失管失教&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2024 年 6 月 3 日，中央纪委国家监委网站发布消息，内蒙古自治区人大常委会原党组副书记、副主任王波涉嫌严重违纪违法被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，王波为汉族，出生于 1958 年 10 月，内蒙古翁牛特旗人，1986 年 4 月加入中国共产党，1977 年 9 月参加工作，研究生学历，工商管理硕士，高级工程师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王波早年是辽宁省翁牛特旗广德公社知青， 后进入沈阳化工学院化工系化工机械专业学习。从履历来看，王波从政经历丰富，曾历任赤峰市劳动局副局长、赤峰市元宝山区区长、赤峰市政府秘书长等职，2001 年被任命为赤峰市副市长，后担任赤峰市委副书记。2006 年，王波调赴包头市担任市委常委、副市长，2 年后任巴彦淖尔市市长，随后于 2010 年 4 月开始担任呼和浩特市市长。2011 年 11 月-2018 年 1 月，王波担任内蒙古自治区政府副主席职务。2018 年 1 月，王波当选内蒙古自治区人大常委会副主任、党组副书记，2022 年 1 月卸任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王波曾因一起特别重大煤矿事故被国务院处分。2016 年 12 月 3 日，内蒙古自治区赤峰宝马矿业有限公司煤矿发生特别重大瓦斯爆炸事故，致 32 人遇难，20 人受伤。事后追责中，王波被国务院调查组给予通报处分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委通报，王波丧失理想信念，背弃初心使命，对抗组织审查；无视中央八项规定精神，违规接受私营企业主提供的住房、宴请和服务安排；在组织函询时不如实说明问题，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，违规收受礼金，通过民间借贷获取大额回报，违规从事营利活动，利用职权为亲属经营活动谋取利益；家风不正，长期对其子失管失教；将党和人民赋予的公权力异化为谋取私利的工具，大搞权钱交易，利用职务便利为他人在企业经营、工程承揽等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，王波严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据有关规定，王波被开除党籍，其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12101846.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12101846.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 10:18:57 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 「卜某走失被找回」事件有新进展，雅江森林火情已转移安置 140 余人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20221119/1668826304238_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？阿里云数据库火情未造成人员伤亡和财产损失；北海一淀粉厂发生火灾，1 人受伤；香港特区行政长官李家超将赴北京述职。今天有哪些地方新闻值得关注？阿里云数据库火情未造成人员伤亡和财产损失；北海一淀粉厂发生火灾，1 人受伤；香港特区行政长官李家超将赴北京述职。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【山西】「卜某走失被找回」事件涉案人员已被采取刑事强制措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山西省和顺县联合调查组通报「卜某走失被找回」一事。关于是否涉嫌强奸问题。经查，张某明知卜某患有精神疾病，仍与其发生关系并生育子女，涉嫌犯罪，已被公安机关采取刑事强制措施。截至目前，尚未发现卜某被拐卖的线索和证据，公安机关仍在深入调查。目前，卜某已住院治疗。后期根据案件处理情况，依法确定其子女的监护责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【四川】雅江县发生森林火情：已转移安置 140 余人，无人员伤亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 10 日上午，据雅江「12·09」森林火情处置指挥部通报，12 月 09 日 15 时 20 分许，四川省甘孜州雅江县河口镇城厢村发生一起火情。火情发生后，甘孜州立即启动三级应急响应，迅速组织救援力量 300 余人开展扑救。目前，已转移安置群众 140 余人，无人员伤亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【广东】阿里云通报：河源一在建园区因施工引发火情，未造成人员伤亡和财产损失&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20221119/1668826304238.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有网友 12 月 9 日发布视频称广东河源源城区阿里巴巴云端数据库发生火情。对此，@阿里云 12 月 10 日表示，经核实，昨天下午 2:43，河源一处在建园区（未投入生产），总包施工过程中，切割产生的高温铁渣导致楼外的几块挤塑板着火，引发浓烟，火情在约 10 分钟内用水带扑灭，未造成人员伤亡和财产损失。该在建园区与生产区域相隔较远，对云服务未造成任何影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【上海】允许微利、亏损状态的投资项目通过并购渠道退出，并免于相关责任追究&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 9 日，上海市人民政府办公厅印发《上海市支持上市公司并购重组行动方案（2025-2027 年）》。其中提出，提高并购服务效率和监管包容性。健全完善国资股权投资基金绩效评价机制和容错机制，注重基金整体业绩和长期回报，在勤勉尽责的前提下，允许微利、亏损状态的投资项目通过并购渠道退出，并免于相关责任追究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【广西】北海一淀粉厂发生火灾，1 人受伤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广西北海市铁山港区南康镇政府发布通报，12 月 10 日 11 时 07 分，铁山港区南康镇康顺淀粉厂疑似因生产过程中发生火灾。事故发生后，铁山港区立即组织消防、应急、衞健、公安等部门进行救援。截至目前，现场火情已扑灭，有 1 人受伤，已转送北海市人民医院救治，无生命危险。事故原因正在进一步调查中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【香港】特区行政长官李家超将赴北京述职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据香港特区政府新闻公报，香港特区行政长官李家超将于明日（12 月 11 日）至 12 月 14 日到北京述职，向&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国家领导人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;汇报香港经济、社会和政治等方面的最新情况。行政长官办公室主任叶文娟和行政长官私人秘书郭黄颖琦将会随行。 &lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新疆】昌吉州奇台县发生 3.0 级地震，震源深度 30 千米&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：12 月 10 日 14 时 21 分在新疆昌吉州奇台县（北纬 43.78 度，东经 89.54 度）发生 3.0 级地震，震源深度 30 千米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【甘肃】已有 67 个县区出现降雪，最大积雪深度 11 厘米&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 9 日 8 时至 12 月 10 日 8 时，甘肃全省共计 67 个县区出现降雪，其中兰州南部、临夏南部、平凉西部、定西东部局部地方出现中雪。目前，较大累计降雪量出现在永登 3.2 毫米、和政 3.1 毫米、静宁 3.0 毫米、临夏 2.9 毫米、通渭 2.6 毫米。兰州 2.5 毫米。除陇南市南部外，甘肃全省大部地方普遍出现积雪，最大积雪深度出现在民乐 11 厘米。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12101571.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12101571.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 10:16:33 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 外交部：对在涉港问题上表现恶劣的美方人员采取签证限制，七部门发文保障教师待遇</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20241210/1733820453236_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委动态值得关注？国家铁路局组织开展今冬明春安全生产和自然灾害风险隐患排查整治专项行动；国家邮政局：11 月中国快递发展指数为 464.2，同比提升 14.2%；海关总署：前 11 个月我国汽车出口增长 16.9%。今天有哪些部委动态值得关注？国家铁路局组织开展今冬明春安全生产和自然灾害风险隐患排查整治专项行动；国家邮政局：11 月中国快递发展指数为 464.2，同比提升 14.2%；海关总署：前 11 个月我国汽车出口增长 16.9%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外交部：对在涉港问题上表现恶劣的美方人员采取签证限制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 10 日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者问：近日，针对美方称将对实施香港国安法的香港官员实施新的签证限制，外交部发言人曾表示将坚决反制。中方能否介绍具体反制措施？毛宁表示，我们已对美方有关动向阐明了严正立场。美国借涉港问题对中方官员滥施签证限制，粗暴干涉中国内政，严重违反国际法原则和国际关系基本准则。依据《中华人民共和国对外关系法》《中华人民共和国反外国制裁法》有关规定，中方决定对在涉港问题上表现恶劣的美方人员采取签证限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;教育部等七部门印发《进一步加强尊师惠师工作的若干措施》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，教育部等七部门联合印发《进一步加强尊师惠师工作的若干措施》，进一步加强教师待遇保障，提高教师政治地位、社会地位、职业地位。文件从医疗健康、文化提升、生活服务、住房保障及其他方面提出了明确的尊师惠师举措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家铁路局组织开展今冬明春安全生产和自然灾害风险隐患排查整治专项行动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20241210/1733820453236.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家铁路局聚焦岁末年初群众出行出游增多，低温雨雪冰冻天气多发频发的铁路安全风险特点，组织铁路行业开展今冬明春安全生产和自然灾害风险隐患排查整治专项行动。全面开展事故隐患排查整治，有效防范化解重大安全风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何把种质资源优势转化为创新优势和产业优势？农业农村部答界面新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国工程院院士、第三次全国农作物种质资源普查专家组组长刘旭表示，当前，我们正在系统推进国家库保存资源的规模化基因型鉴定和表型鉴定，目的就是全面了解掌握资源的全基因组信息和生长特性、生产性状，从中找出资源优异性状和优异基因，目前已经鉴定挖掘出一批高油高产的大豆、耐密高产和抗旱宜机收玉米、短生育期的油菜、抗赤霉病高产小麦等优异资源，并全部分发用于育种创新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商务部部长王文涛会见国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 9 日，商务部部长王文涛在京会见国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃，就全球和中国经济形势、加强多边合作等深入交换意见。王文涛强调，全球产业链供应链正日益受到政治、安全等非经济因素影响。一些国家搞「小院高墙」「脱钩断链」，滥用贸易保护措施，增加贸易往来成本，严重损害多边贸易体制和国际经贸秩序，导致全球经济碎片化。中国坚定支持自由贸易和真正的多边主义，期待与国际货币基金组织保持沟通，共同推动国际合作，为世界经济复苏发展贡献力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场监管总局发布 11 月 25 日-12 月 1 日无条件批准经营者集中案件列表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 10 日，市场监管总局发布 2024 年 11 月 25 日—12 月 1 日无条件批准经营者集中案件列表，其中包括华域汽车系统（上海）有限公司与山西华翔集团股份有限公司新设合营企业案、中国北方稀土（集团）高科技股份有限公司与宁波招宝磁业有限公司新设合营企业案、保时捷股份公司收购瓦尔塔股份公司股权案等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家邮政局：11 月中国快递发展指数为 464.2，同比提升 14.2%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家邮政局发布 2024 年 11 月中国快递发展指数报告。经测算，2024 年 11 月中国快递发展指数为 464.2，同比提升 14.2%。其中发展规模指数、服务质量指数和发展趋势指数分别为 609.6、648.8 和 69.5，同比分别提升 21.3%、15.5% 和 6.3%，发展能力指数为 265.7，与去年同期基本持平。11 月，快递市场规模持续扩增，服务质效保持稳定，旺季服务保障有力，为拉动线上经济、畅通经济循环提供重要支撑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海关总署：前 11 个月我国汽车出口增长 16.9%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据海关统计，今年前 11 个月，我国出口机电产品 13.7 万亿元，增长 8.4%，占我出口总值的 59.5%。其中，自动数据处理设备及其零部件 1.33 万亿元，增长 11.4%；集成电路 1.03 万亿元，增长 20.3%；手机 8744.5 亿元，下降 0.9%；汽车 7629.7 亿元，增长 16.9%。同期，出口劳密产品 3.84 万亿元，增长 3.2%，占 16.7%。其中，服装及衣着附件 1.03 万亿元，增长 0.9%；纺织品 9159.6 亿元，增长 6%；塑料制品 6810.9 亿元，增长 6.9%。出口农产品 6573.4 亿元，增长 4.6%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12101557.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12101557.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 10:15:04 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>韩国国会通过决议案，要求迅速逮捕尹锡悦</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2024 年 12 月 10 日，韩国首尔，韩国国会表决通过了要求调查总统尹锡悦的「内乱常设特检法」。（图片来源：视觉中国）&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/17338162196317300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;尹锡悦等 8 人被列入逮捕名单。尹锡悦等 8 人被列入逮捕名单。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;韩国国会 2024 年 12 月 10 日通过要求迅速逮捕总统尹锡悦的决议案。据央视新闻，&lt;/span&gt;当地时间 12 月 10 日，韩国国会在全体会议上通过了「要求迅速逮捕涉‘内乱罪’嫌疑人」的决议案。该议案以 191 票赞成、94 票反对、3 票弃权的结果获得通过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据该决议案，总统尹锡悦、前国防部长官金龙显、前行政安全部长官李祥敏、担任&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;军司令官的陆军参谋总长朴安洙、前国防部防间谍司令部司令吕寅兄、首都防衞司令部司令官李振宇、陆军特殊作战司令部司令官郭种根、警察厅厅长赵志浩等 8 人都被列入逮捕名单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国最大在野党共同民主党院内首席副代表朴成俊表示，由于尹锡悦总统宣布「紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」的目的在于推翻国会或者使国会无法行使权能，这就将导致国家宪法紊乱。因此他是「‘内乱罪’的头目，有必要将其列入迅速逮捕对象」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，12 月 10 日下午，韩国国会还通过了要求调查总统尹锡悦的「内乱常设特检法」。据报道，韩国国会以 210 票赞成、63 票反对、14 票弃权的投票结果通过「内乱常设特检法」，将调查韩国总统尹锡悦深夜发动「紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」所涉「内乱罪」以及扰乱宪政等具体情况。据悉，调查对象包括总统尹锡悦、前国防部长官金龙显等「紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」的主要发动者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于「紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」的司法调查正在加速，韩国检方、警察以及高级公职人员调查处和韩国国会等连日来都在加紧调查，传唤涉及「紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」的主要当事人并陆续启动拘押候审等司法程序。外界分析，目前多方调查均将焦点最终指向韩国总统尹锡悦。&lt;span&gt;12 月 9 日，韩国高级公职人员犯罪调查处曾表示禁止总统尹锡悦出境。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/17338162196317300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据报道，12 月 10 日，&lt;span&gt;韩国警察厅负责调查紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;事件的国家调查本部特别调查团表示，已向参加宣布紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;前后举行的国务会议的国务总理韩德洙等国务委员和国家情报院院长赵太庸等 11 人发出了调查要求。同日，韩国最大在野党共同民主党向国会全体会议报告了对警察厅长赵志浩、法务部长官朴成宰的弹劾案。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据此前报道，周日（12 月 8 日），检方将总统尹锡悦列为试图实施&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令的刑事调查对象，他的前国防部长也被逮捕。调查机关还表示，已对包括总统尹锡悦在内 11 名涉「紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」核心人员立案调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据韩联社，韩国执政党国民力量议员金相旭在 12 月 10 日改变立场，称将在总统尹锡悦弹劾案表决中投赞成票。&lt;span&gt;金相旭当天在国会召开记者会时表示，此次紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;严重违背保守的价值观，是「无法容忍且不容置辩的绝对错误」，也是「应当予以严惩的国家犯罪」。针对策划反宪法、反民主&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;的总统，他将在下次弹劾案表决中投赞成票。金相旭敦促尹锡悦道歉并立即下台，还呼吁执政党在国会通过总统弹劾案方面予以配合。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国执政党 12 月 10 日表示，将推动尹锡悦于明年初下台并提前进行大选，韩国在野党则表示，将不遗余力推动早日弹劾尹锡悦下台。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12100538.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12100538.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 07:51:01 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>「来吧！新力量」直播党课启动，上海外卖小哥奋斗故事吸引数万网友观看</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;美团外卖「骑士长」蒋海龙讲述入党故事。&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/173380931391863900_a700x398.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「因为自己淋过雨，想为别人撑把伞。」外卖小哥蒋海龙说。「因为自己淋过雨，想为别人撑把伞。」外卖小哥蒋海龙说。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;抗疫情，自掏腰包为骑手们买冰箱……渴望进步的美团外卖「骑士长」蒋海龙向街道党群组织提交了入党申请书，成为入党积极分子。「因为自己淋过雨，想为别人撑把伞。」他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台风天，叮当智慧药房（上海）有限公司党支部书记张小雷身穿红衣马甲，穿梭在上海的大街小巷，为老人们送药，他也因此被称为「红衣侠」。他相信「越努力越幸运」，希望把小我融入大我。在他的带动下，他所在的党支部已收到 25 份「红衣侠」的入党申请书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月 4 日下午，在宝山滨江的海上世界会客厅，由上海市委组织部指导，宝山区委牵头，会同解放日报社，共同启动宝山区「来吧！新力量」直播党课首发仪式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首期党课的主题为「你温暖城市，我温暖你」，以「短视频+微访谈+专家点评」相结合的形式，讲述了蒋海龙和张小雷两位典型人物的奋斗故事，吸引了线上数万网友观看。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241210/173380938413860100_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;宝山区「来吧！新力量」直播党课正式启动。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;「抗疫情、战台风，处处看到人形的光辉，城市的温暖。城市不仅要有高度，更要有温度。」中共上海市委党校教授袁秉达说。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/173380931391863900.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，遍布全市的线下党群阵地，让包括外卖快递小哥在内的新就业群体，近距离感受到组织的关爱，也让流动党员找到了「家」；线上短视频党课则让新就业群体中的党员、入党积极分子以他们喜欢的形式便捷地接受到教育。新就业群体与党群阵地、街区党组织心心相映，在这种「双向奔赴」中，城市会更温暖，社会也会更和谐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「外卖小哥不是‘跑腿的’，而是‘网约配送员’，他们很熟悉社区，能够融入社区的微治理、微网格。」同济大学国政学院副教授、同济大学全球城市与合作治理研究中心副主任葛天任认为，人民城市人民建，人民城市为人民，「来吧，新力量」在「知不同学」上开设直播党课是&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;总书记&lt;/span&gt;人民城市理念在宝山的丰富实践，是党的宗旨在党的诞生地的生动体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「来吧！新力量」直播党课由宝山区委组织部联合《上海支部生活》小红书官方账号「知不同学」共同开发打造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「知不同学」自 2024 年 6 月 18 日上线小红书以来，粉丝数、点赞和收藏数、阅读量超过 99% 同类创作者，深受年轻群体的喜欢。「来吧！新力量」直播党课主要针对新兴领域党员「年轻化、在线上、流动快」等特点，以直播形式，创新推出线上定期主题党日活动，通过「线上+线下」的互动形式，让党的创新理论学习更加生动、更加贴近新力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后续，直播间将优选新兴领域党组织负责人、优秀青年党员、入党积极分子等，讲述在宝山的学习、生活、创业故事，以身边人讲述身边事，以身边事教育身边人。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12099796.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12099796.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 06:09:24 GMT</pubDate>
            <author>刘素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海「中央科创区」再出新方案，亿元补贴加速科技产业升级</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/173379860245118800_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;自去年宣布建设「中央科创区」以来，今年 1 至 10 月，黄浦区科创服务业税收同比增长 17.6%，健康服务业税收同比增长 9.1%，两大产业税收增速位居全区重点产业前二名；前三季度，全区引进科技企业 366 家，同比增长 90.63%。自去年宣布建设「中央科创区」以来，今年 1 至 10 月，黄浦区科创服务业税收同比增长 17.6%，健康服务业税收同比增长 9.1%，两大产业税收增速位居全区重点产业前二名；前三季度，全区引进科技企业 366 家，同比增长 90.63%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;记者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上海「中央科创区」科创规模正稳步攀升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央科创区选址位于城市核心滨水区，这里东邻黄浦外滩金融集聚带，西接徐汇西岸金融城，1.92 平方公里，是上海中央活动区、黄浦江两岸提升能级活力的重要节点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为黄浦江沿线最后一块「大衣料子」，3.2 公里的滨江岸线将塑造成公共空间多元共融模式的新标杆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 9 日下午，界面新闻在上海市黄浦区召开 2024 年科技创新大会上获悉，上海黄浦区自去年宣布建设「中央科创区」以来，今年 1 至 10 月，黄浦区科创服务业税收同比增长 17.6%，健康服务业税收同比增长 9.1%，两大产业税收增速位居全区重点产业前二名；前三季度，全区引进科技企业 366 家，同比增长 90.63%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，2024 年，黄浦区内高新技术企业数量首次突破 200 家；科技小巨人（培育）企业 36 家；独角兽（潜力）企业达到 4 家；新认定技术合同 1088 项，同比增长 63%，技术合同成交额达到 112.44 亿元，同比增长 19%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/173379860245118800.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为促进科技创新和产业创新深度融合发展，推进「中央科创区」建设，当天，《黄浦区关于优化和加强投资促进工作，推动科技创新产业高质量发展的实施办法（试行）》（以下简称《实施办法》）和《黄浦区建设金融科技集聚区行动方案》（以下简称《行动方案》）同时发布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得关注的是，根据《实施办法》，为加速科技成果转化，为鼓励企业加大自主研发，用数智技术、绿色技术改造提升传统产业，创造出引领性、先进性、突破性科创成果，承接国家、市级重大科技攻关项目，产出有原创性和重大突破性的首台 (套) 重大技术装备、首批次新材料、首版次软件，黄浦区将提供不超过 1 亿元的补贴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，为促进科技成果转化应用，主动对接、引进、转化、联合开发海内外高质量科技成果，并实现产业化；建设共性技术平台、概念验证中心和中试验证平台等，黄浦区将提供不超过 5000 万元的补贴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黄浦区委常委、副区长徐知介绍说，《实施办法》将&lt;span&gt;&lt;span&gt;提升区域原始创新能力，强化企业科技创新主体地位。而&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;本次发布的《行动方案》旨在进一步助推上海全球金融科技中心建设，打造「金融中心在上海，金融科技看外滩」的产融示范。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，《行动方案》明确，为全面结合「中央科创区」建设，重点围绕外滩滨江区域 (含外滩金融集聚带、中央科创区)，把握科创回归都市中心城区机遇，实施创新驱动发展战略，优化配套支持，打造一批优质空间载体，黄浦区将给予最高 5000 万元补贴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，为发挥黄浦区集聚区的综合资源优势，吸引和保障各类金融科技相关主体落地，加速形成产业规模效应，黄浦区还将给予最高 1 亿元补贴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中央科创区」初见雏形，未来如何继续发展？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黄浦区规划和自然资源局副局长周弦对界面新闻透露，提升中央科创区整体空间功能已经有最新的成果方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周弦介绍说，中央科创区内将打造以数字科技与生命健康产业为核心，以科创服务业为依托的「2+1」的产业集群。其中，「2」是两个智高点，位于南浦大桥、卢浦大桥两大门户区域，以数字科技与生命健康为主；「1」是科创服务业，位于核心区域及工博馆东侧，主要包括「全球链+心枢纽」和「新物种」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年，在中央科创区城市设计基础上，市区两级正开展世博滨江两岸整体空间功能提升规划。「目前，中央科创区在整体规划研究、城市设计、景观概念设计等方面已经形成初步成果，产业布局和功能体系也已形成整体框架。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241210/173379866641542600_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;中央科创区范围。图片来源：黄浦区&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;周弦还透露，上海数据集团、脑虎科技、爱士惟、风领新能源等企业已入驻中央科创区；中船集团上海科研基地、上海工业博物馆、绿发人才公寓、中央科创区机器人产业基地、垂域大模型创新应用基地、金融科技特色楼宇、&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中港&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;汇生命科学港等项目进入全面建设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来，中央科创区将呈现融合多功能的创造街坊，打造服务顶级科学家的顶科未来塔，点亮浦江的创新之眼，这也将成为中央科创区未来两大地标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「顶科未来塔是一幢 240 米高建筑，内设顶级科学家人才公寓、高端商务酒店、会务中心和研发平台等复合功能，主要服务于顶级科学家的生活与办公。创新之眼位于世博彩虹桥与黄浦滨江之间。彩虹桥好像人的眼睫毛，其与滨江之间将建设高密度、高混合、高体验的街区。建筑以小体量为主，楼上是办公区域，楼下是开放的商业、共享空间。」周弦说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天下午，位于「海军制造飞机处旧址」的中央科创区科技会客厅正式揭牌，未来这里将作为中央科创区科技企业交流、展示、合作的场所，打造集企业路演、交流合作、资本对接、场景应用、展览展示等功能于一体的综合服务平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在科创引导产业发展的大背景下，上海黄浦区区委书记&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杲云&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;明确表示，黄浦要加快发展新兴产业、改造提升传统产业、前瞻布局未来产业，以科技创新引领产业升级，着力构建契合新质生产力的现代产业体系，集聚优质资源，打造具有世界影响力的都市型科创引领区，并持续加大科创体制机制改革力度。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12098839.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12098839.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 03:14:20 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 英伟达涉嫌违反反垄断法被调查；民政部责令中华口腔医学会整改</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 英伟达涉嫌违反反垄断法被调查；民政部责令中华口腔医学会整改&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;李强分别会见新开发银行、世界银行、世界贸易组织、国际货币基金组织负责人；敍利亚反对派授权穆罕默德·巴希尔组建过渡政府；美股收评：三大指数集体收跌，3 倍做多富时中国 ETF 涨近 24%。李强分别会见新开发银行、世界银行、世界贸易组织、国际货币基金组织负责人；敍利亚反对派授权穆罕默德·巴希尔组建过渡政府；美股收评：三大指数集体收跌，3 倍做多富时中国 ETF 涨近 24%。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;李强分别会见新开发银行、世界银行、世界贸易组织、国际货币基金组织负责人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社，国务院总理李强 12 月 8 日和 9 日在北京分别会见来华出席「1+10」对话会的新开发银行行长罗塞芙、世界银行行长彭安杰、世界贸易组织总干事伊维拉和国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃。李强指出，中方支持新开行持续扩员，愿扩大双方项目、融资合作，共同为金砖国家、广大发展中国家经济社会发展贡献更大力量。中方愿同世界银行加强在国际发展、贷款、知识等领域合作，推动合作持续提质增效。中方支持世贸组织进行必要改革，重振多边贸易体制活力，维护经济全球化和自由贸易。中方愿同国际货币基金组织深化合作，在维护全球金融稳定、促进共同发展、应对气候变化等领域作出更大贡献。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;英伟达涉嫌违反反垄断法，市场监管总局依法决定立案调查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，因英伟达公司涉嫌违反《中华人民共和国反垄断法》及《市场监管总局关于附加限制性条件批准英伟达公司收购迈络思科技有限公司股权案反垄断审查决定的公告》（市场监管总局公告〔2020〕第 16 号），市场监管总局依法对英伟达公司开展立案调查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;民政部：责令中华口腔医学会对已注册会员入会资格进行严格复审&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，央视曝光了口腔医疗机构乱象，「中华口腔医学会」会员管理等问题。对此，12 月 9 日，民政部社会组织管理局发布情况说明：经核实，近日媒体反映的中华口腔医学会对普通会员和专科会员入会未进行有效审核的问题属实。民政部社会组织管理局第一时间责令该学会对已注册会员入会资格进行严格复审，并对有关情况作出说明、进行整改。下一步，民政部社会组织管理局将立足登记管理职责，敦促中华口腔医学会自觉接受社会监督，对存在的问题整改到位。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;小米 YU7 预计于明年 6-7 月正式上市&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据小米汽车官方微博，小米最新 SUV 小米 YU7 预计于明年六七月正式上市。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收评：三大指数集体收跌，3 倍做多富时中国 ETF 涨近 24%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 12 月 9 日，美股收盘，三大指数集体收跌，道指跌 0.54%，纳指跌 0.62%，标普 500 指数跌 0.61%。中央政治局定调 2025 年经济工作，释放出多重积极信号。中概股集体狂欢，3 倍做多富时中国 ETF 涨近 24%，纳斯达克中国金龙指数涨逾 8%。金银矿业股全线上涨，科尔黛伦矿业涨逾 7%，赫克拉矿业、哈莫尼黄金涨超 6%，泛美白银涨逾 5%。比特币下探 96000 美元，加密货币概念股普跌，Riot Platforms 跌超 13%，Coinbase 跌近 10%，MicroStrategy、Bit Digital 跌超 7%。英伟达跌 2.55%，因涉嫌违反反垄断法，市场监管总局依法对英伟达公司开展立案调查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;韩国检察厅以涉嫌「内乱、滥用职权」对前防长金龙显发出拘捕令&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央视新闻消息，&lt;/span&gt;当地时间 12 月 9 日，韩国检察厅特别调查本部表示，以「内乱、滥用职权」为由对前国防部长官金龙显发出拘捕令。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;敍利亚反对派授权穆罕默德·巴希尔组建过渡政府&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新华社消息，&lt;/span&gt;据亲敍利亚反对派媒体 12 月 9 日报道，反对派授权「敍利亚救国政府」的穆罕默德·巴希尔组建敍利亚过渡政府。「敍利亚救国政府」由敍反对派成立，巴希尔担任其总理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;印度任命 Sanjay Malhotra 为印度央行行长&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;印度政府 12 月 9 日任命 Sanjay Malhotra 接替沙克蒂坎塔·达斯（Shaktikanta Das）为印度储备银行（印度央行）新行长，沙克蒂坎塔·达斯任期将于本月结束。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12096997.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12096997.html</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 23:27:16 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 政治局会议首次提出「加强超常规逆周期调节」；政治局会议再提稳住楼市</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 政治局会议首次提出「加强超常规逆周期调节」；政治局会议再提稳住楼市&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;公安部等九部门联合印发意见，明确家庭暴力证据标准；网下专业机构投资者「白名单」将出炉，IPO 可优先进行配售；「烟草五虎」都被司法追责，人事腐败成通病；巴黎圣母院重新开放，预计每年将接待 1500 万游客。以下是界面新闻为你梳理的 12 月 9 日晚报新闻。公安部等九部门联合印发意见，明确家庭暴力证据标准；网下专业机构投资者「白名单」将出炉，IPO 可优先进行配售；「烟草五虎」都被司法追责，人事腐败成通病；巴黎圣母院重新开放，预计每年将接待 1500 万游客。以下是界面新闻为你梳理的 12 月 9 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;政治局会议首次提出「加强超常规逆周期调节」，释放稳增长最强音&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据新华社消息，中共中央政治局 12 月 9 日召开会议，分析研究 2025 年经济工作。会议对明年经济政策的定调更加积极，首次提出「加强超常规逆周期调节」，释放稳增长最强音，经济回升向好的基础有望进一步夯实。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12095736.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;政治局会议再提稳住楼市，释放了什么信号？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中共中央政治局周一召开会议分析研究 2025 年经济工作时提到，做好明年经济工作，其中一个重要任务是「稳住楼市股市」，稳定预期、激发活力，推动经济持续回升向好，不断提高人民生活水平。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12095825.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;公安部等九部门联合印发意见，明确家庭暴力证据标准&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近日，公安部、中央政法委、最高人民法院、教育部、民政部、司法部、国家衞生健康委、全国妇联、国务院妇儿工委办联合印发《关于加强家庭暴力告诫制度贯彻实施的意见》（以下简称《意见》），旨在进一步发挥家庭暴力告诫制度作用，积极干预化解家庭、婚恋矛盾纠纷，有效预防和制止家庭暴力，维护平等、和睦、文明的家庭关系，促进家庭和谐、社会稳定。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12092950.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;网下专业机构投资者「白名单」将出炉，IPO 可优先进行配售&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中证协就《网下专业机构投资者「白名单」管理指引（试行）》正在征求意见。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12093516.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【观察】「烟草五虎」都被司法追责，人事腐败成通病&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;随着国家烟草专卖局原副局长徐𬎆被逮捕，近年来烟草系统落马的 5 名中管干部腐败案件都已进入司法程序，其中 3 人已获刑，另外 2 人的主要违纪违法问题也被通报。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12093596.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;巴黎圣母院重新开放，预计每年将接待 1500 万游客&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;时隔 5 年，巴黎圣母院重新向公众开放。随着巴黎大主教 Laurent Ulrich 挥舞着一把由大火烧焦的横梁雕刻而成的特别设计的十字架，响亮地敲了 3 下门，这座欧洲最著名的大教堂之一在周六晚（2024 年 12 月 7 日）恢复了生机。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12090641.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;内外势力盘根错节，「变天」后的敍利亚走向何方？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「中东十字路口」敍利亚内部形势发展之快出乎所有人的意料，成为中东的又一热点。据新华社和央视新闻报道，当地时间 2024 年 12 月 8 日，抵达莫斯科的阿萨德在与敍利亚冲突各方代表谈判后已放弃总统职务，并指示敍利亚政府和平移交权力。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12093496.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;韩国总统尹锡悦被检方立案调查，并被禁止离境&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;韩国的政治危机进一步加深。据路透社 2024 年 12 月 8 日报道，周日（12 月 8 日），检方将总统尹锡悦列为试图实施&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令的刑事调查对象，他的前国防部长也被逮捕。据央视新闻，调查机关还表示，已对包括总统尹锡悦在内 11 名涉「紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;」核心人员立案调查。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12094033.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12096592.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12096592.html</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 11:39:53 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
    </channel>
</rss>