<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 21:46:59 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>法国总统马克龙会见德国总理朔尔茨，呼吁欧洲团结自主</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 1 月 22 日，法国总统马克龙会见德国总理朔尔茨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马克龙呼吁，法国和德国应该承担起其各自的角色，以使得欧洲更加强大、团结、自主。马克龙表示，欧洲在面对美国新任总统特朗普的挑战下，应当确保其自身的利益并维护其自身的价值观。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12282937.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12282937.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 14:07:55 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>外交部亚洲司司长刘劲松就共同打击跨境电诈犯罪做泰国、缅甸驻华大使工作</title>
            <description>&lt;p&gt;2025 年 1 月 22 日，外交部亚洲司司长刘劲松分别约见泰国驻华大使韩灿才、缅甸驻华大使丁貌瑞，就共同打击跨境电诈犯罪表达关切并做工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘表示，近期在泰缅边境一带接连发生电诈恶性案件，威胁并伤害中国等各国公民切身利益。这类犯罪具有「黑社会+高科技+产业化+跨国境」的特点，希望泰、缅方高度重视、负起责任，采取强有力措施坚决打击，维护民众生命财产安全，绝不允许犯罪分子逍遥法外。中方愿同东盟国家加强双多边执法合作，为各国人民安心往来营造安全环境，维护周边国家交往合作包括正常旅游与文化活动的良好秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰、缅驻华大使表示高度重视中方关切，对相关恶性案件深感痛心，认为电诈危害严重，本国政府的政策是坚决打击、标本兼治、国际合作。将全力解救被困人员，依法严惩犯罪集团，加强边境管控及重点区域监管，建立长效机制，铲除跨境犯罪滋生土壤。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12282923.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12282923.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 14:01:49 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>捅了马蜂窝，特朗普新政被美国 22 州起诉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 1 月 2 日，墨西哥华雷斯，数百名移民试图到达美国边境寻求人道主义庇护。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250122/17375498501068300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;新泽西总检察长马特·普拉金表示，美国总统不是国王，「不能用一支笔就让宪法第 14 修正案消失」。新泽西总检察长马特·普拉金表示，美国总统不是国王，「不能用一支笔就让宪法第 14 修正案消失」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 1 月 21 日，美国 22 个州以及华盛顿哥伦比亚特区和旧金山市的总检察长提起诉讼，要求阻止美国新任总统唐纳德·特朗普涉及「出生公民权」的行政令生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在就任美国总统第一天，特朗普为打击非法移民发布行政令，宣布废除非法移民和合法临时居住者子女的「出生公民权」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二，包括新泽西、马萨诸塞、加利福尼亚、纽约在内的 18 州以及华盛顿哥伦比亚特区和旧金山市在马萨诸塞州联邦地区法院提起诉讼。当天晚些时候，亚利桑那、俄勒冈、华盛顿和伊利诺伊 4 州在华盛顿西区法院提起诉讼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各州在诉讼书中指出，「出生公民权」写在美国宪法中，无论是总统还是国会都无权擅自修改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国宪法第 14 修正案规定「任何人，凡在合众国出生或归化合众国并受其司法管辖者，均为合众国及所居住之州的公民。」此前依照该修正案，非法移民的子女只要在美国出生就能成为美国公民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但特朗普签署的行政令规定，如果子女出生时，其母亲非法进入美国、父亲并非美国公民或合法永久居民，则美国不承认子女的美国公民身份。如果子女出生时，其母亲在美国合法临时停留、父亲并非美国公民或合法永久居民，美国也不承认子女的美国公民身份。行政令将在签署 30 天后生效，也就是 2 月 19 日。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250122/17375498501068300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新泽西总检察长马特·普拉金表示，美国总统不是国王，「不能用一支笔就让宪法第 14 修正案消失」。华盛顿总检察长尼克·布朗指出，特朗普的行政令生效后，美国每年将有 15 万新生儿无法获得美国公民身份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除美国各州之外，美国公民自由联盟、公民权利律师等组织也提起了诉讼。相关诉讼耗时漫长，也是特朗普重返白宫后面临的首批大规模诉讼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫副新闻秘书哈里森·菲尔兹把相关诉讼称为「激进左翼试图逆流而上」的行为，宣布白宫已经准备好在法庭上与各州相见。除「出生公民权」之外，特朗普涉及联邦政府雇员的多项行政令也成为了被诉对象。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12282770.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12282770.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:50:21 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>新版流感诊疗方案发布，新增两种抗病毒药</title>
            <description>&lt;p&gt;1 月 22 日，国家衞健委、国家中医药局联合发布《流行性感冒诊疗方案（2025 年版）》，新增玛巴洛沙韦、法维拉韦两种抗流感病毒药物，并明确不建议联合应用相同作用机制的抗病毒药物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对比《流行性感冒诊疗方案（2020 年版）》，新版方案进一步完善了发病机制、病理以及儿童和老年人流感临床表现、并发症，增加了临床轻型和中型分型标准，完善了重型和危重型标准；并细化了抗病毒治疗原则以及重症病例呼吸、循环等支持治疗措施，对流感中医辨证治疗予以调整优化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新版诊疗方案明确了我国目前已上市的对流感病毒敏感的 3 种药物：神经氨酸酶抑制剂、RNA 聚合酶抑制剂和血凝素抑制剂，具体包括奥司他韦、帕拉米韦、扎那米韦、玛巴洛沙韦、法维拉韦、阿比多尔。对比 2020 年版方案，新版方案新增玛巴洛沙韦、法维拉韦两种药物，删除了金刚烷胺、金刚乙胺两种药物。（北京日报）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12282620.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12282620.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:54:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 中共中央、国务院：扎实开展高额彩礼等问题治理；梅大高速塌方事故调查报告发布</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 中共中央、国务院：扎实开展高额彩礼等问题治理；梅大高速塌方事故调查报告发布&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250122/173752679334295100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;六部门发文推动中长期资金入市；外交部回应特朗普征收 25% 关税；美加州再燃三起山火，数千人强制疏散。以下是界面新闻为你梳理的 1 月 22 日晚报新闻。六部门发文推动中长期资金入市；外交部回应特朗普征收 25% 关税；美加州再燃三起山火，数千人强制疏散。以下是界面新闻为你梳理的 1 月 22 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;四部门修订印发《土地储备管理办法》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;为加强和规范土地储备管理，根据相关法律法规和国务院有关文件的规定，自然资源部、财政部、中国人民银行、国家金融监督管理总局联合修订了《土地储备管理办法》。&lt;span&gt;其中提到，各地应根据国民经济和社会发展规划、国土空间规划，编制土地储备三年滚动计划，合理确定未来三年土地储备规模，对三年内可收储的土地资源，在总量、结构、布局、时序等方面做出统筹安排，结合城市更新、成片开发等工作划定储备片区，优先储备空闲、低效利用等存量建设用地。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12279787.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中共中央、国务院：扎实开展高额彩礼、散埋乱葬等突出问题治理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中共中央、国务院近日印发《乡村全面振兴规划（2024—2027 年）》。规划提出，做好普法、科普工作，反对封建迷信。开展诚信宣传教育，深化诚信缺失突出问题专项治理，加强青少年思想道德教育，强化未成年人网络保护工作。持续推进移风易俗，弘扬良好乡风家风民风，引导村民遵规守约，扎实开展高额彩礼、大操大办、散埋乱葬等突出问题治理，完善婚事新办、丧事简办、孝老爱亲等约束性规范和倡导性标准。加强农村公益性公墓（骨灰堂）建设，推进农村殡葬改革，培育现代文明殡葬新风&lt;/span&gt;。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12282434.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中共中央、国务院印发《乡村全面振兴规划（2024—2027 年）》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;规划提出，规划提出，深化农村土地制度改革。加快完成房地一体宅基地确权登记颁证，允许农户合法拥有的住房通过出租、入股、合作等方式盘活利用。有序推进农村集体经营性建设用地入市改革，优先保障乡村全面振兴用地需求，健全土地增值收益分配机制。强化乡村发展用地保障，省级土地利用年度计划安排至少 5% 新增建设用地指标，保障乡村重点产业和项目用地，落实农村产业融合发展和设施农业用地保障政策，县乡级国土空间规划应统筹安排农业农村发展用地。规范有序稳妥开展城乡建设用地增减挂钩，腾退的建设用地指标可纳入土地利用年度计划。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12282358.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250122/173752679334295100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;推动中长期资金入市！六部门：提升商业保险资金 A 股投资比例与稳定性&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;经中央金融委员会审议同意，中央金融办、中国证监会、财政部、人力资源社会保障部、中国人民银行、金融监管总局联合印发《关于推动中长期资金入市工作的实施方案》。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主要举措包括：一是提升商业保险资金 A 股投资比例与稳定性。在现有基础上，引导大型国有保险公司增加 A 股（含权益类基金）投资规模和实际比例。对国有保险公司经营绩效全面实行三年以上的长周期考核，净资产收益率当年度考核权重不高于 30%，三年到五年周期指标权重不低于 60%。抓紧推动第二批保险资金长期股票投资试点落地，后续逐步扩大参与机构范围与资金规模。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12281389.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;水电投资加快、城建项目放缓，「后基建」时代或已到来&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家统计局数据显示，2024 年，中国基础设施建设投资同比增长 9.2%，增速比上年加快近 1 个百分点，不含电力投资的基建投资同比增长 4.4%，增速比上年放缓 1.5 个百分点。总得来看，2024 年基建投资结构呈现较为显著的分化，一方面，狭义基建投资和广义基建投资增速持续分化，另一方面，中央主导的水利投资增速较高，而地方主导的交通运输投资、公共设施投资增速较低，这表明在地方政府化债的背景下，基建投资边际增量主要由中央财政支出支撑。从地方政府 2025 年工作报告来看，包括基建在内的投资仍是今年经济增长的重要抓手。分析人士预计，今年广义基建投资增速可能在 8%-9% 之间。短期内，基建投资可能将继续由中央财政主导。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12281090.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;梅大高速茶阳路段「5·1」塌方灾害调查评估报告公布&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;经调查认定，这是一起长时间持续性降水与多种因素叠加耦合作用，导致的特别重大人员伤亡的塌方灾害。塌方灾害发生于 5 月 1 日凌晨，有零星小雨，行车视线不良，车流量较平常突增，车辆坠落后起火燃烧，这些不利因素进一步加大了灾害的损失。同时，工程勘察、设计、施工、监理、验收、运营、养护等方面存在的问题，对路堤的抗灾能力有一定影响&lt;/span&gt;。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12281921.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普称最早 2 月 1 日对中国商品征收 25% 的关税？外交部回应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;外交部发言人毛宁主持例行记者会。塔斯社记者提问，美国总统特朗普表示最早于 2 月 1 日对中国出口到美国的商品征收 25% 的关税，请问中方对此有何评论？毛宁表示：「关于这个问题我们多次表明了中方的立场，我们始终认为贸易战、关税战没有赢家，中方始终坚定维护国家利益。&lt;span&gt;我们愿意同美方保持沟通，妥善处理分歧，拓展互利合作，推动中美关系稳定、健康、可持续的发展。」&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12281095.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美加州再燃三起山火，数千人强制疏散&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据美国加州消防局消息，1 月 21 日，加州圣迭戈市燃起两处山火，近千人被紧急疏散。此外，加州河滨市又燃起一处山火。目前三处新增山火并没有完全被扑灭，暂无人员伤亡报告。美国国家气象局警告，「圣安娜风」将于当地时间周三晚上至周四早上达到高峰，加州南部大部分地区仍处于火灾风险红色警报中。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12280355.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12280761.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12280761.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:17:41 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普发关税威胁后，加拿大省长：这是「宣战」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 15 日，加拿大渥太华，加拿大安大略省省长道格·福特与加拿大总理贾斯廷·特鲁多出席新闻发布会。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250122/173754213841717600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特鲁多甚至提到了对加拿大进口的美国商品实施「1 元对 1 元」的对等报复手段。特鲁多甚至提到了对加拿大进口的美国商品实施「1 元对 1 元」的对等报复手段。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;从当地时间 1 月 20 日到 21 日，美国新任总统唐纳德·特朗普先后对包括加拿大、欧盟在内的多国和组织发出关税警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普发出威胁后，加拿大总理、省长以及欧盟官员纷纷回应，警告将采取报复性措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二，加拿大安大略省省长道格·福特谴责特朗普是对加拿大宣布「经济战」。福特公布，一旦特朗普的关税措施生效，他将要求安大略省下架所有美国酒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普谴责加拿大和墨西哥让非法移民和毒品涌入美国，威胁将考虑从 2 月 1 日对两国进口商品征收 25% 的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福特呼吁加拿大其他省也下架美国酒，指出加拿大是全球最大酒类产品购买国。他还透露，安大略省将针对美国共和党执政的地区采取措施，「加拿大人会痛，美国人也会知道痛。」安大略省是加拿大的制造业和汽车产业中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大总理贾斯廷·特鲁多当天接受记者采访时表示，如果美国对加拿大商品加征关税，加拿大将做出「强有力」回应。这也是特朗普就职后，特鲁多首次对关税威胁公开回应。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250122/173754213841717600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特鲁多表示，对于不公平的关税措施，加拿大的报复手段将「迅速有力」。他没有透露加拿大的具体措施，但表示加拿大准备好采取所需的一切手段，迫使特朗普撤回关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特鲁多甚至提到了对加拿大进口的美国商品实施「1 元对 1 元」的对等报复手段，该手段将导致美国商品关税激增。他认为特朗普是很有技巧的谈判者，会想方设法让他的谈判对手失去平衡。但特鲁多强调「加拿大也是优秀的谈判者」，为了迫使特朗普让步，加拿大愿意「让美国经济受伤」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在发警告之时，特鲁多也重申加拿大寻求与美国建立良好关系。他称，特朗普想开启美国的「黄金时代」需要加拿大的自然资源，包括石油、木材、钢铁、铝和关键矿产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大有约 75% 出口产品是销往美国。该国经济学家警告，即便美国仅对加拿大商品征收 10% 关税也将重挫该国经济，导致加拿大陷入衰退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大政府消息人士此前透露，加拿大的报复性措施将分阶段进行，第一阶段将覆盖 370 亿加元（约 260 亿美元）的美国产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了加拿大和墨西哥，特朗普还警告如果欧盟不从美国购买更多的天然气和石油，美国将对来自欧盟的商品征收关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三，欧盟经济专员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯在达沃斯论坛上表示，如果特朗普对欧盟征收关税，欧盟将以「相称的方式」做出回应。他强调如果有需要，欧盟准备好捍衞自己的价值、利益和权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩在一天前的讲话中警告，破坏全球经济的纽带不符合任何人的利益。她指出，欧盟和美国之间的贸易额高达 1.5 万亿欧元，因此欧盟和美国应通过谈判维护贸易关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟从去年下半年就开始讨论如何应对特朗普重返白宫后可能采取的关税措施。英国媒体透露，欧盟考虑采取「胡萝卜加大棒」，「胡萝卜」是提出购买更多美国商品，「大棒」则是对美国商品征收报复性关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普第一任期，美国就与欧盟打过贸易战。为报复美国对铝和钢铁产品征收关税，欧盟定点打击美国摇摆州产品，对波本威士忌、哈雷摩托车等征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12282417.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12282417.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:50:12 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 宁夏委员建议落实夫妻财产申报制度，北京公交集团原董事长被判无期</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173753301844482800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？台南市 6.2 级地震已致 44 人受伤，余震最大震级 5.4 级；云南 8 岁女童在高山走失三天，腾冲多方力量全力搜寻；导游利用多名游客带货 26 条香烟等入境，被海口海关查获。今天有哪些地方新闻值得关注？台南市 6.2 级地震已致 44 人受伤，余震最大震级 5.4 级；云南 8 岁女童在高山走失三天，腾冲多方力量全力搜寻；导游利用多名游客带货 26 条香烟等入境，被海口海关查获。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【宁夏】委员建议落实夫妻财产申报制度，保障弱势方权益&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，宁夏自治区两会召开期间，自治区政协委员卢红向大会提交了《关于在离婚案件中严格落实夫妻共同财产申报制度的提案》。卢红提到，妇女权益保障法第 67 条创设了夫妻共同财产申报制度，其中规定，离婚诉讼期间，夫妻双方均有向人民法院申报全部夫妻共同财产的义务。但在司法实践中，各级法院对夫妻共同财产申报制度的执行力度还不够，大量案件的统计信息显示，大部分家庭中夫妻双方的财务信息处于不对等状态，这种信息不对等的现象，进一步加剧了家庭弱势一方（如全职主妇或低收入者）权益受损的风险。卢红建议，制作《夫妻共同财产申报表》的制式表格并广泛应用于各级法院的离婚案件中。表格中载明的事项要求当事人如实申报，不得隐瞒或遗漏，同时要求提供与申报财产相关的证据。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【吉林】长春警方：四环内禁止燃放经营储存运输烟花爆竹&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「长春公安宣传」微信公众号 1 月 22 日消息，岁末年初，已进入烟花爆竹生产、销售、燃放旺季，长春警方发布特别提醒称，要警惕非法生产、经营、储存、运输、燃放烟花爆竹等行为。根据《长春市燃放烟花爆竹安全管理规定》，在长春市四环路以内的区域，禁止燃放、经营、储存、运输烟花爆竹。对违反规定的单位和个人，将依法承担相应的法律责任。长春警方请广大市民注意发现身边涉烟花爆竹违法犯罪行为线索，立即向公安机关举报。公安机关将从严查处、消除安全隐患，维护人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【台湾】台南市 6.2 级地震已致 44 人受伤，余震最大震级 5.4 级&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173753301844482800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，记者从台湾消防部门获悉，1 月 21 日 0 时 17 分台湾台南市发生的 6.2 级地震目前已经导致 44 人受伤。地震发生后，台南市、嘉义县等多地余震不断，截至 1 月 22 日早晨 6 时，陆续发生了 5 次有明显震感的余震，其中最大余震 5.4 级，震中位于台湾南部海域。目前余震均无灾情报告。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】公交集团原董事长王春杰犯受贿罪被判处无期徒刑&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据北京市第三中级人民法院消息，1 月 22 日，北京市第三中级人民法院依法公开宣判北京公共交通控股（集团）有限公司原党委书记、董事长王春杰受贿一案，对被告人王春杰以受贿罪判处无期徒刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产。对王春杰受贿犯罪所得及收益予以没收，上缴国库。此前据「清风北京」2023 年 11 月通报，王春杰涉嫌严重违纪违法，接受北京市纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【云南】8 岁女童在高山走失三天，腾冲 400 余人全力搜寻&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，近日，一则 8 岁女童三天前在云南省腾冲市琅琊山青草岭附近走失的寻人启事引发关注。1 月 22 日上午，孩子父亲表示，网上称「孩子已经找到」的消息为谣言，目前孩子仍杳无音信，当地多方力量正在全力寻找。记者从相关渠道了解到，孩子走失后，当地公安、应急救援、联防队员、护林员、扑火队、镇村组干部、蓝天救援队及周边群众共 400 余人参与搜寻，使用热成像无人机、搜救犬等技术开展搜寻，尚未发现有效线索。1 月 21 日，搜寻范围进一步扩大。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【四川】雅安一野生动物园被曝兜售「虎尿」，每瓶卖 50 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，近日，有网友在社交平台发帖称「某旅游单位出售虎尿，50（元）一瓶」。对此，涉事旅游单位四川雅安碧峰峡野生动物园相关人员回复称，目前动物园还有虎尿出售，「（老虎）自己窝（尿）的，用盆子接，然后装到瓶里出售。」动物园对外出售的虎尿，瓶身上的文字资料介绍了「虎尿」的功用和使用方式，其功用为「对类风湿、外风湿关节炎疼痛、跌打损伤、肌肉酸痛等症有较好疗效」。外用方式为「兑白酒、用姜片蘸虎尿擦患处」，并提醒「内服，若有过敏症状、暂停使用」。对此，一不愿具名的中医专家表示，老虎尿不是中药，没有治疗作用。虎骨确实可以治疗风湿，但属于禁用物质。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】导游利用多名游客带货 26 条香烟等入境，被海关查获&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「海关发布」微信公众号消息，近日，海口海关所属海口美兰机场海关查获一起某旅游团导游利用游客带货入境案。该关现场关员在监管入境航班时，发现多名选择「无申报通道」通关的旅客神色紧张，且携带的行李高度一致。经开箱查验，查获香烟 26 条、合计 5200 支，保健品和运动鞋等物品合计 56 件。经调查，该导游承认以销售谋利为目的，利用游客分散携带上述物品入境。目前，海关已按规定作进一步处置。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】宁波查获耐火材料废弃碎料 149.1 吨，均为洋垃圾&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「海关发布」消息，近日，宁波海关所属大榭海关对一批申报为「耐火砂料」的进口货物进行查验时，发现货物主要为灰白色块状，干燥且松软易捏碎成粉末。经鉴定，该批货物为耐火材料废弃碎料，属于国家禁止进境的洋垃圾，共计 149.1 吨。我国禁止以任何方式进口洋垃圾，禁止境外洋垃圾在我国倾倒、堆放、处置。进口企业应严格遵守《中华人民共和国固体废物污染环境防治法》及相关法律规定，对于违法将境外洋垃圾输入境内的，由海关依法责令退运该洋垃圾并处以罚款，构成犯罪的，将依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12281231.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12281231.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:32:07 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 全国精神衞生福利机构在院患者 6 万多人，去年国内出游人次同比增长 14.8%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250122/173753248933602900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得关注？教育部发文：确保每所学校至少有 1 名科学副校长；法院 5 年审结拒不支付劳动报酬刑事案件 6200 余件；交通运输部：去年城市轨道交通客运量超 322 亿人次。今天有哪些部委信息值得关注？教育部发文：确保每所学校至少有 1 名科学副校长；法院 5 年审结拒不支付劳动报酬刑事案件 6200 余件；交通运输部：去年城市轨道交通客运量超 322 亿人次。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;全国有精神衞生福利机构 141 家，在院患者 6 万多人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 22 日，民政部举行例行新闻发布会。近日，民政部联合国家衞生健康委印发《精神衞生福利机构管理办法》，填补了精神衞生福利机构管理制度空白。民政部社会事务司副司长张贞德介绍，目前，全国精神衞生福利机构共有 141 家，床位约 7.4 万张，在院患者 6 万多人。收治人员主要有 3 类：一是收治照料特困人员中的精神障碍患者是精神衞生福利机构应当履行的法定职责。二是在法定收治对象应收尽收的前提下，精神衞生福利机构优先收治流浪乞讨、最低生活保障等社会救助对象中的精神障碍患者，民政部门担任监护人的精神障碍患者，以及其他依法依规优先收治照料的精神障碍患者。三是有条件的精神衞生福利机构可以收治其他社会患者。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部发文：确保每所学校至少有 1 名科学副校长&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据教育部网站 1 月 22 日消息，近日，教育部办公厅印发《中小学科学教育工作指南》）。《指南》针对教育行政部门、学校和科学类课程教师等不同主体，分别明确了工作内容。其中提出，根据教学需要配齐配足小学科学教师，确保科学教师具有科学类相关学科教师资格证，推动实现每所小学至少有 1 名具有理工类背景的硕士学位科学教师。充分调动高校、科研院所、科技场馆、青少年宫、博物馆、科技企业等力量，确保每所学校至少有 1 名科学副校长，鼓励并支持高水平综合性大学、科研院所等单位的科学家、理工科专家担任科学副校长。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;法院 5 年审结拒不支付劳动报酬刑事案件 6200 余件&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250122/173753248933602900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据最高人民法院 1 月 22 日消息，最高人民法院、人力资源和社会保障部联合发布 5 件依法惩治恶意欠薪犯罪典型案例。据介绍，2020-2024 年五年间，全国法院共审结拒不支付劳动报酬刑事案件 6200 余件、生效判决人数 6200 余人。最高法表示，随着各项政策举措的落实落地，大部分劳动者能够顺利拿到劳动报酬，治理欠薪工作取得明显成效。但是，个别用人单位和个人拖欠劳动报酬，甚至恶意欠薪、严重侵害劳动者合法权益的情况仍然存在，解决欠薪问题需要全社会共同努力、久久为功。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年国内出游人次 56.15 亿，同比增长 14.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社记者 1 月 22 日从文化和旅游部获悉，根据国内旅游抽样调查统计结果，2024 年，国内出游人次 56.15 亿，比上年同期增加 7.24 亿，同比增长 14.8%。其中，城镇居民国内出游人次 43.70 亿，同比增长 16.3%；农村居民国内出游人次 12.45 亿，同比增长 9.9%。2024 年，国内游客出游总花费 5.75 万亿元，比上年增加 0.84 万亿元，同比增长 17.1%。其中，城镇居民出游花费 4.93 万亿元，同比增长 18.0%；农村居民出游花费 0.83 万亿元，同比增长 12.2%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;交通运输部：去年城市轨道交通客运量超 322 亿人次&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据交通运输部网站 1 月 22 日消息，交通运输部速报数据显示，2024 年全国城市轨道交通实际开行列车 4085 万列次，完成客运量 322.4 亿人次、进站量 192.9 亿人次、客运周转量 2670 亿人次公里，全年客运量较 2023 年增加 28 亿人次、增长 9.5％。2024 年，全国新增城市轨道交通运营线路 18 条，新增运营区段 27 段，新增运营里程 748 公里。截至 2024 年年底，全国共有 54 个城市开通运营城市轨道交通线路 325 条，运营里程 10945.6 公里，车站 6324 座。其中，43 个城市开通运营地铁、轻轨线路 267 条，运营里程 9477.6 公里；16 个城市开通运营单轨、磁浮、市域快速轨道交通线路 25 条，运营里程 970.7 公里；18 个城市开通运营有轨电车、自动导向轨道线路 33 条，运营里程 497.3 公里。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;土地储备新规：应合理确定未来三年土地储备规模&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据自然资源部 1 月 22 日消息，为加强和规范土地储备管理，根据相关法律法规和国务院有关文件的规定，自然资源部、财政部、中国人民银行、国家金融监督管理总局联合修订了《土地储备管理办法》。其中提到，各地应根据国民经济和社会发展规划、国土空间规划，编制土地储备三年滚动计划，合理确定未来三年土地储备规模，对三年内可收储的土地资源，在总量、结构、布局、时序等方面做出统筹安排，结合城市更新、成片开发等工作划定储备片区，优先储备空闲、低效利用等存量建设用地。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;司法部：去年调解矛盾纠纷 1843.7 万件，同比增长 7%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社 1 月 22 日消息，记者从司法部获悉，2025 年司法部将重点抓司法行政基层基础建设，综合运用司法行政各类资源，提升基层服务效能。据介绍，2024 年司法行政系统扎实开展「化解矛盾风险维护社会稳定」专项治理。全年调解矛盾纠纷 1843.7 万件，同比增长 7%。法律服务不断优化，全年办理司法鉴定、仲裁案件同比增长 5%、26%，公证「高效办成一件事」扩充至 31 类 84 项。培育 420 万「法律明白人」，实现村、社区全覆盖。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12281172.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12281172.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:30:22 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>反政府武装为争地盘火拼升级，数千哥伦比亚人逃往委内瑞拉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 21 日，哥伦比亚提布，居民们跨越塔拉河前往委内瑞拉。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173753554897729000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;双方正在争夺一个古柯种植园的控制权。古柯叶主要用于制造毒品可卡因。双方正在争夺一个古柯种植园的控制权。古柯叶主要用于制造毒品可卡因。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;根据哥伦比亚总检察长办公室当地时间 1 月 21 日公布的数据，近日在该国北部北桑坦德省卡塔通博地区发生的反政府武装冲突，已导致 80 人死亡、数万人流离失所，包括 4.6 万是儿童和青少年。另外，数千人被迫舍弃牲畜和财物，跨越塔拉河逃往委内瑞拉，有的则躲在附近山区里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;武装袭击发生在靠近委内瑞拉边境的几个城镇，受害者包括社区领袖 Carmelo Guerrero，以及 7 名寻求签署和平协议的人士。另外，至少有 3 名参与和平谈判的人被绑架。中国驻哥伦比亚使馆提醒在哥中国公民提高自我保护意识，跟踪安全形势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这轮袭击发生在「哥伦比亚民族解放组织」（ELN）与前「哥伦比亚革命武装力量」（简称「哥武」）的派别「人民军」谈判再次宣告失败之际。据悉双方正在争夺一个边境古柯叶种植园的控制权。古柯叶在南美有着悠久的历史，能够提取出古柯碱，主要用于制造毒品可卡因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 1 月 17 日开始，ELN 与「人民军」在卡塔通博地区发生激烈交火。有报道指出，ELN 认为当地平民暗通「人民军」，于是率先对平民发起袭击，将他们从家中拖出，随后近距离射杀。ELN 则指控「人民军」在该地区犯下了几起杀人案，包括 1 月 15 日杀害一对夫妇和他们 9 个月大的婴儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府军已向当地增派兵力，以制止暴力活动。1 月 20 日下午，总统佩特罗宣布实施内部动乱和经济紧急状态，&lt;span&gt;以应对不断升级的武装冲突&lt;/span&gt;。随后北桑坦德省省长宣布该地区进入社会和经济紧急状态，以便优先安排资源，照顾流离失所的民众。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ELN 曾 5 次试图与佩特罗政府谈判达成和平协议，但都因暴力事件而告失败。该武装的诉求包括获得合法政治组织的地位。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173753554897729000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年底，时任总统桑托斯同「哥武」签署和平协议，后者宣告解散，终结长达 52 年的内战。然而长期和平并没有到来，各类武装分支拒绝参与和平进程，继续袭击政府机构以及基础设施，在当地通过建学校、医院，搭桥修路，甚至实施独立的司法制度等方式以巩固对根据地的控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些武装组织还长期从事贩运人口、强迫卖淫、强迫童工、器官买卖等非法活动。这使得哥伦比亚成为世界上受犯罪和暴力影响最严重的国家之一。据联合国的估计，在截至 2019 年的 50 年里，多达 20 万人因武装冲突而失踪。另外，&lt;span&gt;该国最大的贩毒集团「海湾帮」近几年来还延长了触角，夺取该国武里蒂卡金矿的大量矿道，致使其所有者大陆黄金去年损失了超过 3.2 吨黄金。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12281239.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12281239.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:12:29 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>公安部：依法严惩网红大 V、MCN 机构有组织造谣炒作，去年侦办网络谣言案件 4.2 万余起</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年，全国公安机关持续开展「净网 2024」专项行动，依法严厉打击整治各类网络违法犯罪活动，全年共侦办网络违法犯罪案件 11.9 万余起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对扰乱社会公共秩序的造谣传谣类违法犯罪活动，公安机关深入开展打击整治网络谣言专项行动，依法严惩网红大 V、MCN 机构有组织造谣炒作，全年侦办网络谣言案件 4.2 万余起，查处造谣传谣违法犯罪人员 4.7 万余人，关停违法违规账号 33 万余个，清理网络谣言信息 252 万余条。针对通过网络实施侮辱谩骂、造谣诽谤、侵犯隐私等违法犯罪活动，持续开展打击整治网络暴力违法犯罪专项行动，侦办网络暴力案件 8000 余起。针对造谣引流、舆情敲诈、刷量&lt;span&gt;控评&lt;/span&gt;、有偿删帖等突出网络水军违法犯罪活动，坚持重拳出击、露头就打，侦破案件 1000 余起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对各类网络黑灰产业为网络赌博、网络色情、网络诈骗等违法犯罪提供滋生土壤、屡禁不绝的情况，公安机关锚定网络黑灰产物料供应、广告推广、技术支持、支付结算等关键领域开展精准打击，不断加大对黑灰产违法信息的识别、阻断和清理力度，侦办网络黑灰产案件 2.5 万余起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照「打源头、摧平台、断链条」的工作思路，聚焦信息泄露、信息倒卖、信息使用等关键环节全力破案攻坚，严厉惩处利用职务便利窃取出售个人信息的行业「内鬼」，坚决捣毁买卖个人信息的「地下黑市」，循线斩断非法贷款催收、骚扰广告营销等犯罪链条，侦办侵犯公民个人信息案件 7000 余起，抓获犯罪嫌疑人 1.2 万余名，有力维护了公民合法权益和信息安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安机关持续强化网络环境整治，全年开展信息安全领域监督检查 20 万余次，办理行政案件 4.9 万余起，警告 3.5 万余次，责令整改 6500 余次，清理血腥、暴力、色情、恐怖等违法有害信息 50 余万条。同时，针对未成年网民通过网络相约实施自杀、自残行为，全力开展网上信息巡查预警，及时协同学校、妇联、家长开展劝阻疏导。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12282189.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12282189.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:50:38 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>梅大高速茶阳路段「5·1」塌方灾害调查评估报告公布</title>
            <description>&lt;p&gt;梅大高速茶阳路段「5·1」塌方灾害调查评估报告公布今日发布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 5 月 1 日凌晨 1 时 57 分许，梅州至大埔高速公路（简称「梅大高速」）东延线 K11+900～K11+950（营运桩号）路段发生塌方灾害，往东方向半幅路堤塌方，导致 23 辆车掉落，造成 52 人死亡，30 人受伤。经调查认定，这是一起长时间持续性降水与多种因素叠加耦合作用，导致的特别重大人员伤亡的塌方灾害。塌方灾害发生于 5 月 1 日凌晨，有零星小雨，行车视线不良，车流量较平常突增，车辆坠落后起火燃烧，这些不利因素进一步加大了灾害的损失。同时，工程勘察、设计、施工、监理、验收、运营、养护等方面存在的问题，对路堤的抗灾能力有一定影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依据有关规定，广东省成立了由省政府主要负责同志任组长的梅大高速茶阳路段「5·1」塌方灾害省政府调查评估组，邀请由院士专家团队牵头，公路工程、地质工程、岩土工程和气象水文等领域专家组成专家组参与调查评估。应急管理部、交通运输部、自然资源部成立国家专家指导组，与调查评估组同时进驻，全程指导广东开展灾害调查评估工作。在应急管理部、交通运输部、自然资源部等国家部委的专业指导和国家专家指导组的全程指导下，调查评估组按照科学严谨、依法依规、实事求是、注重实效的原则，通过现场勘查、调阅资料、问询谈话、调查取证、分析计算、专项试验、专家论证等方式，覆盘灾害发生和应对过程，调查有关地方党委政府和相关部门单位履职情况及存在的问题，查明了灾害原因，认定了灾害性质，总结分析了灾害教训，提出了改进工作的措施建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;调查发现，灾害发生前，广东省出现多轮强降水过程，全省平均雨量破历史同期纪录。其中，2024 年 4 月，降雨比较集中，距灾害点约 700 米的梅林站月雨量为 740.5 毫米，为 2021 年 1 月有记录以来最大值；距灾害点约 15.9 公里的大埔站月雨量为 628.2 毫米，是历史同期（往年 4 月份）3.75 倍，是往年汛期（4-9 月）月平均雨量的 3.34 倍，突破 1957 年建站以来最大月雨量纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;调查查明，造成塌方灾害的主要原因是：灾害点路段为「倒三角形」沟谷地貌斜坡路堤，受长时间持续性降水影响，地下水持续累积、水位升高，暂态性地下水动静水压力、浮托力和渗透力持续增大，滑动推力不断积聚，长时间饱水造成路堤底部及基底软化，抗剪强度降低，路堤中下部及护脚墙突然滑动变形，引发路堤上部填土塌方，造成高速公路塌方灾害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经对梅大高速茶阳路段工程勘察、设计、施工、监理、验收、运营、养护等情况全链条调查，对在调查过程中发现的参建单位和有关部门单位的公职人员履职方面的问题线索，移交纪委监委处理；对有关参建单位及其人员的违法违规问题，交由有关部门依法查处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;调查评估组总结了五个方面的主要教训：一是对高填路基的风险重视不够，对长时间持续性降水的危害性认识不足；二是公路地下水防范意识淡薄，智能监测预警手段严重不足；三是建设管理不到位，一定程度上影响了工程抗灾能力；四是重建设轻管养，日常隐患排查治理流于形式；五是监管职责交叉重叠，没有形成有效的监管压力。同时，针对这些教训，调查评估组提出五项防范整改措施建议：一是增强应对极端天气的极限思维；二是全面提升路基本质安全水平；三是加强高速公路全生命周期管理；四是提升高速公路风险监测管控能力；五是提高全社会风险防范意识和自救互救能力。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12281921.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12281921.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:02:53 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>预告：国新办 1 月 23 日举行新闻发布会，介绍大力推动中长期资金入市，促进资本市场高质量发展有关情况</title>
            <description>&lt;p&gt;国务院新闻办公室将于 2025 年 1 月 23 日（星期四）上午 9 时举行新闻发布会，请中国证券监督管理委员会主席吴清和财政部副部长廖岷、人力资源和社会保障部副部长李忠、中国人民银行党委委员邹澜、国家金融监督管理总局副局长肖远企介绍大力推动中长期资金入市，促进资本市场高质量发展有关情况，并答记者问。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12281834.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12281834.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:46:41 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>韩空难机场混凝土工程前负责人死亡，警方：未发现谋杀迹象</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 18 日，务安机场，代总统崔相穆出席济州航空客机事故追悼会。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173753466414835500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;济州航空空难共造成 179 人遇难。对于伤亡如此惨重的最主要原因，国际航空业人士指向进港跑道终点附近的混凝土基座设计。济州航空空难共造成 179 人遇难。对于伤亡如此惨重的最主要原因，国际航空业人士指向进港跑道终点附近的混凝土基座设计。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;据韩联社、《韩国先驱报》等韩媒报道，韩国警方于 2025 年 1 月 21 日发布消息称，曾任韩国机场公社社长的孙昌浣被发现死亡。警方暂未发现「入侵或谋杀的迹象」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据悉孙昌浣于 2020 年 5 月任民航安全系统「一把手」期间主导了务安国际机场的设施升级工程，包括进港跑道末端的混凝土墙工程。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年 12 月 29 日，韩国济州航空一架波音 737-800 客机在务安国际机场机腹着陆后，失控撞上混凝土方位角设施后爆炸起火，造成 179 人遇难。&lt;/span&gt;空难调查小组表示，孙昌浣不是他们的调查对象，也没有作为证人接受询问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于伤亡如此惨重的最主要原因，国际航空业人士普遍指向距离跑道终点 250 米处的航向信标台混凝土基座。国际民航组织建议的最小距离为 240 米。另外，一般机场的设计是跑道末端设有起减速、灭火作用的小水潭，或者用于缓冲的小土坡等易碎、松软材料做成的设施，而不是高出地面如此多的的坚固物体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前波音 737 Max 事故调查组专家、美国&lt;a href=&quot;https://urldefense.com/v3/__https:/ddei5-0-ctp.trendmicro.com:443/wis/clicktime/v1/query?url=https*3a*2f*2fviterbischool.usc.edu*2fnews*2f2024*2f05*2fnajmedin*2dmeshkati*2dtestifies*2dbefore*2dsenate*2dcommittee*2don*2dboeing*2f&amp;amp;umid=100C74C1-2786-C706-A7BE-CDD7C1EFB340&amp;amp;auth=d80153f3f03c6c2919581dd96b360379d3b69ad6-84675661c025a3848e5951089b40a02b61cc240a__;JSUlJSUlJSUlJSUlJSUl!!LIr3w8kk_Xxm!q-Bn_vgH7QBejZOxoP7sci1FWDtrxFHEpenqCHTURz2BC-fQqfI_06S6oOGKjjqcCwQmnC2PwUHKiJUaq8ZAHSGbLy6d$&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;南加州大学&lt;/a&gt;工程学教授马什卡蒂此前在接受界面新闻采访时说，坠落后仍在高速滑行的飞机冲向了厚厚的混凝土基座，如果没有受到这些影响，至少有更多的乘客能幸存下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;韩国政府 1 月 13 日发布的检查结果显示，在韩国 14 个机场中，有 7 个机场安装了与务安国际机场类似的混凝土结构。国土交通部官员称，机场的导航设施安装在 2-3 米高的土墩上，有 30-40 厘米埋入混凝土。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173753466414835500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，由于飞机的两个黑匣子在事故发生前大约 4 分钟就停止了记录，给正在进行的调查带来挑战。最新调查显示，前两个发动机中发现了鸟羽毛和血迹。接近机场，一名飞行员报告遭遇鸟击，并进入紧急状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;韩国中央银行在 20 日宣布，由于政局动荡，加上空难、建筑业投资萎缩等因素影响市场预期，将对 2025 年韩国 GDP 增速预期从先前的 1.9% 下调到 1.6%-1.7% 区间。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12281778.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12281778.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:40:00 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>春运首周顺风车需求猛增近八成，长三角、珠三角需求量最大</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173752961961128800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在铁路客运面临高负载的情况下，未能购票的旅客也开始考虑其他出行方式。在铁路客运面临高负载的情况下，未能购票的旅客也开始考虑其他出行方式。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;还有不到一周时间即将迎来农历新年，许多人已提前开启回家旅程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年春运，全国人员流动量预计再创新高，首周全社会跨区域人员流动量预计超 13 亿人次。在铁路客运面临高负载的情况下，顺风车、租车等方式成为不少旅客在春运返乡时的出行选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 月 22 日，据高德最新发布的顺风车数据显示，春运首周全国顺风车需求增长近八成。顺风车因其共享座位、分摊路费的经济性，及乡镇门到门直达的便利性，在春运首周呈现出明显增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，长三角、珠三角地区对顺风车的需求量最大，增速排名前三的区域包括海南、京津冀、川渝地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，高德地图上愿意共享空座的自驾车主也增长了近七成。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173752961961128800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于自驾和顺风车需求激增，全国高速公路的拥堵情况自然备受关注。高德地图最新发布的《2025 年春运出行预测报告》显示， 2025 年的春运呈现出明显的错峰出行特征。预计全国高速出程高峰为 2025 年 1 月 18 日（腊月十九）、 1 月 19 日（腊月二十）、以及 1 月 25 日（腊月廿六），公众出行较为分散。而返程高峰将预计出现在 2 月 3 日（正月初六）、2 月 4 日（正月初七）的 14 时至 19 时。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250122/173752969735950700_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：高德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;此外，受走亲访友传统的影响，预计 1 月 30 日（正月初二）11 时至 12 时全国高速会有一个拥堵小高峰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春节前（1 月 14 日至 1 月 27 日），预计全国高速拥堵路段主要集中在粤港澳大湾区、长三角等地区，以及受天气影响较大的湖南、湖北、广西等地。其中 G4 京港澳高速韶关段（武江大桥到小塘大桥），全天拥堵延时指数约为 6.8，全天平均车速约 14 公里/小时，成为最拥堵路段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春节期间（1 月 28 日至 2 月 4 日），预计全国高速易拥堵缓行路段主要为 G65 包茂高速贺州段（水冲口隧道到同古立交），全天拥堵延时指数约为 6.9，全天平均车速约 15 公里/小时。其次是 G2 京沪高速泰州段、G5513 长张高速益阳段等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春节后（2 月 5 日至 2 月 22 日），预计全国高速易拥堵路段主要为 G65 包茂高速贺州段（水冲口隧道到同古立交），全天拥堵延时指数约为 4.4，全天平均车速约 23 公里/小时。其次是 G60 沪昆高速上饶段、G5011 芜合高速芜湖段等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12280967.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12280967.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 07:13:42 GMT</pubDate>
            <author>宋佳楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普再发威胁：欧盟将面临关税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173752538881521800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普命令联邦机构在 4 月 1 日前完成对一系列贸易问题的全面审查，并就补救措施提出建议。特朗普命令联邦机构在 4 月 1 日前完成对一系列贸易问题的全面审查，并就补救措施提出建议。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国总统特朗普在 1 月 20 日上任第一天签署行政令时就表示，如果欧盟不从美国购买更多的天然气和石油，美国将对来自欧盟的商品征收关税。特朗普称，欧盟与美国之间的贸易逆差为 3000 亿美元。第二天，他重申了这一威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普还将西班牙称为金砖国家，并威胁要对加入金砖的国家征收 100% 关税。特朗普曾在去年 10 月威胁要对法国香槟征收 100% 的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，欧盟委员会主席冯德莱恩在世界经济论坛的致辞中表示，当下制裁、出口管制和关税措施的可能性增加，欧盟必须在保障安全的必要性和创新、促进繁荣的机会之间取得平衡，各方需要共同努力，避免全球竞相压低价格。她还表示，欧盟首要任务是与美国尽早接触，讨论共同利益，并做好谈判的准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为欧盟最大经济体，德国的反对党基民盟主席梅尔茨此前公开表示，欧盟需要团结起来，将特朗普的强硬立场视作机遇。德国计划在 2 月 23 日举行新一届联邦议院选举，目前梅尔茨所在的基民盟领跑民调数据，因此他最有希望成为新任总理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;20 日，特朗普在白宫椭圆形办公室接受媒体提问时表示，他考虑于 2 月 1 日对加拿大和墨西哥进口商品征收 25% 的关税。&lt;/span&gt;白宫&lt;span&gt;贸易与制造业高级顾问&lt;/span&gt;纳瓦罗在第二天告诉 CNBC，每天有 300 名美国人死于芬太尼摄入过量，特朗普对加拿大和墨西哥的关税威胁，其真正的目的是为了迫使他们阻止非法移民和非法毒品进入美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;墨西哥的回应较为谨慎，总统谢恩鲍姆强调了墨西哥的主权和独立，并指出美国-墨西哥-加拿大协议（USMCA）要到 2026 年才能重新谈判。而已经辞职的加拿大总理特鲁多则承诺坚决反击。有报道称，&lt;/span&gt;加拿大将于美方实施关税当天立刻公布报复性措施。该措施将分阶段进行，第一阶段将覆盖 370 亿加元（约 260 亿美元）的美国产品。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173752538881521800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，特朗普还签署了一份广泛的贸易备忘录，命令联邦机构在 4 月 1 日前完成对一系列贸易问题的全面审查，包括针对美国持续贸易逆差以及贸易伙伴国之间操纵货币行为的分析。该备忘录还要求就补救措施提出建议，例如「全球补充关税」，以及&lt;span&gt;提高涉及芬太尼的「最低限度」关税豁免门槛。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另据&lt;/span&gt;澎湃新闻报道，特朗普还透露表示最早将于 2 月 1 日对中国出口到美国的商品征收 25% 的关税。中共中央政治局常委、国务院副总理丁薛祥在达沃斯出席世界经济论坛年会时发表了题为《坚守多边主义正道，促进开放包容发展》的致辞。他指出，「经济全球化也会带来一些利益分配上的矛盾分歧。这些问题只能在推进经济全球化的进程中解决，搞保护主义没有出路，打贸易战没有赢家。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12280656.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12280656.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:17:57 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>人工智能时代有哪些机会？达沃斯的工商界精英们这么说</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250122/173751747350579500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;人工智能将出现三波机会，提供算力的硬件供应商受益已兑现。第二波机会将流向微软、谷歌、甲骨文等有能力广泛提供计算连接的大公司。第三波机会将使企业软件供应商受益。人工智能将出现三波机会，提供算力的硬件供应商受益已兑现。第二波机会将流向微软、谷歌、甲骨文等有能力广泛提供计算连接的大公司。第三波机会将使企业软件供应商受益。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2025 年世界经济论坛年会的主题为「智能时代的合作」，全球工商界精英在达沃斯商讨应对迫在眉睫的各项挑战的策略和正在出现的新机会，以及探讨如何重启增长，利用新技术，增强社会和经济韧性。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在过去一年，人工智能的技术进步不断加速，生成式人工智能为教育、医疗等领域带来了前所未有的机遇。本次论坛&lt;/span&gt;第二天（1 月 21 日）的议程中就开设了《Industries in the Intelligent Age》与《Unlocking the North Star for AI Adoption, Scaling and Global Impact》等专题讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据论坛公开的调查数据，全球 65% 的组织正在尝试生成式人工智能。然而，从实验到大规模应用之间仍存在重大障碍。只有 16% 的公司为此做好了准备，74% 的公司在扩展人工智能解决方案方面面临着关键障碍。尽管 83% 的高管将人工智能视为其组织的战略重点，但不同行业的成熟度和采用率存在显著差异。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;组织方根据其《智能时代产业》白皮书中发现的成果启动了 Frontier MINDS 项目，旨在聚焦和加速最具影响力的人工智能解决方案落地，这些解决方案有望颠覆各行业、以及应对巨大的社会挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;人工智能革命正在颠覆人类经济活动的底层逻辑，同时也带来了数量可观的经济价值。&lt;/span&gt;此前世界经济论坛发布的报告显示，人工智能每年可以为全球经济增加 2.6 万亿至 4.4 万亿美元。但人们同样需要关注新技术即将冲击的职业、日常生活和社区，以及那些被排除在数字经济之外的群体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国著名私募股权公司 Vista Equity Partners 的创始人兼首席执行官罗伯特·史密斯在分论坛的演讲中表示：我们必须消除现有的数字鸿沟。尽管互联网在全球范围内迅速普及，但仍有超过 25 亿人无法使用。世界上近三分之一的人口无法享受在线金融、教育和医疗保健等服务。即使发达国家内部也存在分歧，例如在美国仍有近 2400 万人无法使用高速互联网。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250122/173751747350579500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史密斯还表示，人工智能将出现三波机会。提供算力的硬件供应商受益已兑现。第二波机会将流向微软、谷歌、甲骨文等有能力广泛提供计算连接的大公司。第三波机会将使企业软件供应商受益，他们在现有产品基础上提供生成式人工智能解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他总结道：「我们来到了十字路口，必须扩大眼界、果断采取行动，以确保生成式人工智能的全部潜力得到释放，同时必须致力于确保每个国家的每个人都能访问互联网、人工智能教育和工具。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在纳斯达克上市的技术服务公司 Cognizant 首席执行官 Ravi Kumar S 则看好人工智能在 IT 服务行业的变革作用。他在接受 CNBC-TV18 采访时透露，「人工智能已经在重塑软件开发，30% 的代码已经由机器编写。每次出现技术突破，‘技术债务’也会随之被清出。」他还希望特朗普政府减少监管，并重新考虑企业税收问题。该公司此前的研究预测，到 2030 年人工智能将推动美国 46% 的消费者交易，企业亟待通过人工智能重塑客户体验。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12280054.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12280054.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 04:33:47 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>民政部：全国共有精神衞生福利机构 141 家，主要收治 3 类人员</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173751717040964200_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前，全国精神衞生福利机构共有 141 家，床位约 7.4 万张，在院患者 6 万多人。目前，全国精神衞生福利机构共有 141 家，床位约 7.4 万张，在院患者 6 万多人。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 22 日，民政部社会事务司副司长张贞德在例行新闻发布会上介绍，近日，民政部联合国家衞健委印发《精神衞生福利机构管理办法》（简称《办法》），将于今年 3 月 1 日起正式施行，此举填补了精神衞生福利机构管理制度空白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《办法》所称精神衞生福利机构，是指民政部门设立的，主要为特困人员中的精神障碍患者提供生活照料、康复、医疗等服务，依法取得医疗机构执业许可证的社会福利机构。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当前，精神衞生福利机构主要形式为专门收治照料精神障碍患者的社会福利机构，但也有部分地方受条件限制，在综合性社会福利机构中独立设置精神障碍患者照料区。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，全国&lt;span&gt;精神衞生福利机构&lt;/span&gt;共有 141 家，床位约 7.4 万张，在院患者 6 万多人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哪些精神障碍患者可以被精神衞生福利机构收治？张贞德介绍，《办法》对精神衞生福利机构的服务对象范围进行了细化。主要有 3 类：&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250122/173751717040964200.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是法定收治对象。收治照料特困人员中的精神障碍患者是精神衞生福利机构应当履行的法定职责。二是优先收治对象。在法定收治对象应收尽收的前提下，精神衞生福利机构优先收治流浪乞讨、最低生活保障等社会救助对象中的精神障碍患者，民政部门担任监护人的精神障碍患者，以及其他依法依规优先收治照料的精神障碍患者。三是可以收治对象。有条件的精神衞生福利机构可以收治其他社会患者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张贞德表示，民政部门设立精神衞生福利机构的主要目的是对特困人员中的精神障碍患者提供供养、救助服务，这些患者一般需要长期治疗和终身康复，因此精神衞生福利机构主要提供生活照料、康复、医疗等服务。此外，《办法》还鼓励引导精神衞生福利机构立足民政部门职责，为精神障碍社区康复提供人员培训、疾病评估、技术指导等支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内有些地方还没有设立精神衞生福利机构，张贞德对此表示，针对未设立精神衞生福利机构的地方，为保障当地特困人员中的精神障碍患者的合法权益。民政部主要有两个方面的考虑，一方面是继续积极争取资金投入，加大「空白点」地级市和人口数量比较大的县（市、区、旗）精神衞生福利机构建设力度，增加精神衞生福利服务供给，不断满足特困人员中的精神障碍患者服务保障需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面是对委托服务进行规范，《办法》规定，本行政区域内未设立精神衞生福利机构的，民政部门原则上应当委托其他精神衞生福利机构（比如可以委托其他同级行政区域民政部门设立的或者上级民政部门设立的精神衞生福利机构）临时收治照料特困人员中的精神障碍患者，设立精神衞生福利机构后，民政部门应当及时接回委托收治照料的患者。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12280005.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12280005.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 03:45:09 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>主政鄂尔多斯开始贪腐，内蒙古人大常委会原副主任杜梓被公诉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250122/173751209470024800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2001 年，杜梓调任鄂尔多斯市，此后相继任市委副书记、副市长、市长、市委书记等职务。2001 年，杜梓调任鄂尔多斯市，此后相继任市委副书记、副市长、市长、市委书记等职务。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 22 日，最高人民检察院发布消息，内蒙古自治区人大常委会原党组副书记、副主任杜梓涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由辽宁省沈阳市人民检察院审查起诉。近日，沈阳市人民检察院已向沈阳市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关起诉指控：被告人杜梓利用担任内蒙古自治区鄂尔多斯市委副书记、代市长、市长、市委书记，通辽市委书记，内蒙古自治区党委常委、通辽市委书记等职务上的便利以及职权或者地位形成的便利条件，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，杜梓为汉族，1955 年 6 月生，内蒙古托克托人，1974 年 10 月加入中国共产党，1973 年 4 月参加工作，内蒙古师范大学中文系汉语专业毕业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜梓早年是一名插队知青。1978 年从内蒙古师范大学汉语言文学系毕业后，先后在学校、杂志社、内蒙古党委宣传部以及中共伊克昭盟等单位任职。2001 年，杜梓调任鄂尔多斯市，此后相继任市委副书记、副市长、市长、市委书记等职务。根据最高检通报，杜梓的贪腐之路也就是从主政鄂尔多斯时期开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2011 年 2 月，杜梓转任通辽市委书记，并于当年 11 月升任内蒙古自治区党委常委。2015 年 1 月 30 日，杜梓当选为内蒙古人大常委会副主任。2018 年，杜梓到龄退休。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250122/173751209470024800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;退休 6 年后，2024 年 4 月 15 日，中央纪委国家监委宣布，杜梓涉嫌严重违纪违法正接受审查调查。2024 年 10 月 7 日，杜梓被开除党籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委通报称，经查，杜梓丧失理想信念，背弃初心使命，对抗组织审查；违背组织原则，违规选拔任用干部并收受财物；违规收受礼金；腐化堕落，不注重家风建设，造成恶劣影响；贪欲膨胀，大搞权钱交易，利用职务便利为他人在工程承揽、煤炭资源配置、职务调整等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报表示，杜梓严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12279381.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12279381.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 02:18:58 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI、甲骨文、软银成立 AI 基础设施项目，有望创造 10 万个工作岗位</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;右起：奥特曼、孙正义、埃里森。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250122/173750776378042100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;黑石集团预计未来 5 年内对美国数据中心的投资将达到 1 万亿美元。预计未来还会有其他投资方加入「星际之门」。黑石集团预计未来 5 年内对美国数据中心的投资将达到 1 万亿美元。预计未来还会有其他投资方加入「星际之门」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;美国总统特朗普 1 月 21 日在白宫宣布，OpenAI、软银和甲骨文联合成立「星际之门（Stargate）」项目，该项目预计&lt;/span&gt;在他的任期内&lt;span&gt;为美国人工智能基础设施投资至少 5000 亿美元。特朗普称之为&lt;/span&gt;「历史上最大的人工智能基础设施项目」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「星际之门」旨在建设为人工智能发展提供动力所需的基本数据中心和计算基础设施。特朗普称，这将「几乎立即」创造超过 10 万个美国就业机会。特朗普还透露将通过紧急声明加快推动该项目，特别是在电力等能源基础设施方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OpenAI 的 ChatGPT 聊天机器人等工具需要前所未有的电力来维持运作。根据美国能源部在 2024 年 12 月的报告，美国数据中心的能源需求在过去 10 年中增长了两倍，预计到 2028 年，全美数据中心将消耗 6% 至 12% 的电力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「星际之门」&lt;/span&gt;的初始股权投资人还包括&lt;span&gt;投资机构&lt;/span&gt;MGX。主要合作伙伴 OpenAI 和软银分别表示将立即部署 1000 亿美，其中软银管财务，OpenAI 负责运营，孙正义任董事长。ARM、微软、英伟达、甲骨文和 OpenAI 是主要的初始技术合作伙伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甲骨文创始人埃里森在当天的发布会上透露，新项目的 10 个数据中心已在美国得州开建，且还在其他州评估潜在选址。他还强调，&lt;span&gt;「星际之门」可能通过开发定制疫苗，使得治疗癌症等疾病变得更容易。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;软银集团则在声明中说，生成式人工智能将造福全人类。早在 2024 年 12 月，软银集团董事长兼 CEO 孙正义就前往佛罗里达州的海湖庄园，特朗普在新闻发布会上提前预告了这一计划。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250122/173750776378042100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在上任第一天就推翻了前任拜登关于人工智能安全标准的行政令，以确保美国在人工智能方面的竞争优势。黑石集团预计未来 5 年内对美国数据中心的投资将达到 1 万亿美元。预计未来还会有其他投资方加入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息公布后，英伟达等大型科技股多数上涨，其中甲骨文和软银涨幅一度超过 7%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12278999.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12278999.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 01:55:09 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>丁薛祥出席世界经济论坛 2025 年年会并致辞</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;新华社记者，黄敬文，摄&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250122/173750567186965800_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;西门子公司、ABB 集团、黑石集团负责人等国际工商界人士表示对中国发展前景充满信心，将持续关注中国、投资中国。西门子公司、ABB 集团、黑石集团负责人等国际工商界人士表示对中国发展前景充满信心，将持续关注中国、投资中国。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;1 月 21 日，中共中央政治局常委、国务院副总理丁薛祥在达沃斯出席世界经济论坛 2025 年年会，发表题为「坚守多边主义正道　促进开放包容发展」的致辞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丁薛祥说，8 年前，正是在这里，中国国家主席习近平发表重要演讲，发出支持经济全球化、维护和践行多边主义、共创美好世界的最强音，就完善全球治理、推动构建人类命运共同体给出明确答案，为国际社会提供重要指引。当前，世界百年变局加速演进，全球治理体系正经历深刻调整，人类社会再次来到关键十字路口。我们要重温习近平主席的重要演讲，坚定信念，团结协作，在风高浪急中携手前行，推动构建人类命运共同体，为世界注入更多稳定性和确定性，建设一个共同发展的公正世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丁薛祥提出 4 点建议：一是共同推动普惠包容的经济全球化，以普惠纾发展之困、以包容聚合作之力，找到互利合作的双赢多赢之道，把经济全球化的「蛋糕」不仅做得更大，而且分得更好。二是共同维护和践行真正的多边主义，坚定维护以联合国为核心的国际体系，坚持共商共建共享的全球治理观，确保各国在国际事务上权利平等、机会平等、规则平等，营造开放、包容、非歧视的国际经济合作环境。三是共同塑造世界经济发展新动能新优势，推动数字时代互联互通，加强科技创新国际合作，坚持科技成果造福全人类，让更多国家搭上数字经济发展快车。四是共同应对气候变化、粮食安全、能源安全等重大全球性挑战，携手推进全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，凝聚起战胜困难的强大力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丁薛祥介绍了中国经济的趋势性特征。一是高质量发展扎实推进。中国经济运行总体平稳、稳中有进，经济新旧动能转换成效明显，新兴产业和未来产业蓬勃发展，新质生产力正在加快形成，大家都对未来发展充满信心。中国将进一步加大宏观政策力度，实施更加积极的财政政策和适度宽松的货币政策，推动经济实现质的有效提升和量的合理增长。二是绿色低碳转型全面加快。中国已建成全球最大、最完整的新能源产业链。不论国际形势如何变化，中国积极应对气候变化的决心和行动不会改变，将持之以恒协同推进降碳减污扩绿增长。三是改革开放不断向更高水平迈进。中国将建设高水平社会主义市场经济体制，创造更加公平、更有活力的市场环境，推动实现资源配置效率最优化和效益最大化。中国开放的大门只会越开越大，营商环境只会越来越好。欢迎更多外国企业到中国投资兴业，在分享机遇中实现更好发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;致辞后，丁薛祥就国际秩序、人工智能等问题回答了世界经济论坛创始人兼执行主席施瓦布的提问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与会期间，丁薛祥还同塞尔维亚总统武契奇、越南总理范明政、世界知识产权组织总干事邓鸿森等会见。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250122/173750567186965800.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同日，丁薛祥同西门子公司、ABB 集团、黑石集团负责人等国际工商界人士深入交流。他们积极评价中国政府为促进高质量发展采取的政策举措，表示对中国发展前景充满信心，将持续关注中国、投资中国。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt;&lt;div class=&quot;article-source&quot;&gt;&lt;p&gt;来源：新华网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原标题：&lt;a href=&quot;https://www.news.cn/politics/leaders/20250122/871cbac40c3848baad8a2d477b7fdb52/c.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;丁薛祥出席世界经济论坛 2025 年年会并致辞&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12278301.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12278301.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:30:57 GMT</pubDate>
            <author>陈俊侠 /朱超</author>
        </item>
        <item>
            <title>超大城市春节保供：沪上每天批发超 8000 吨蔬菜、1300 吨猪肉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;超大城市春节保供：沪上每天批发超 8000 吨蔬菜、1300 吨猪肉&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173747160115658600_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;春节将至，上海如何保障、丰富市民的「菜篮子」？春节将至，上海如何保障、丰富市民的「菜篮子」？&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「目前销售最火爆的进口水果就是智利车厘子、新西兰猕猴桃，云南的蓝莓和广西融安的金柑也非常火。」春节前一周是水果销售高峰期，朱海莲从早上 6 点忙到晚上 8 点。她是上海斌盛贸易有限公司的负责人，在西郊国际农产品交易中心的进口水果专区 R 厅开了十年的档口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着车厘子价格的下降，这几天每天她能卖出 20 托车厘子，一托大概 400 箱，每箱 5 斤装。除了供货上海，还有超一半的货物销往长三角城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在蔬菜交易区，来自宁夏华裕翰鑫生态农业有限公司的小李摆出了「四大金刚」之一上海青的样品，一箱 22 斤，每箱 80 元。他从云南岘山拉货，一车可装 1500 斤至 1800 斤蔬菜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在肉类交易区 W 厅，下午往往是最安静的时刻，最繁忙的时间则在夜晚至凌晨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据西郊国际肉类冻品部经理赵轶介绍，春节前该批发市场提高了零售门店的开门率，不少老人凌晨四五点来到这里，购买半片猪肉，市场开有免费切割肉类的窗口。近一年新增了来自新疆等地的供应，品质高，同时具有价格优势。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173747160115658600.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春节将至，上海如何保障、丰富市民的「菜篮子」？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海蔬菜集团是上海市民「菜篮子」保供主力军，拥有西郊国际农产品交易中心、江桥批发市场等多个批发市场，其蔬菜、肉类、水果交易量分别占全市交易总量的 70%、60%、50% 以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「春节期间，我们拟安排各类农产品共 24.5 万吨，其中蔬菜 15 万吨，品种 180 种以上，肉类、水果、水产等副食品 9.5 万吨。」1 月 21 日，上海蔬菜集团总裁孙燕敏表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据其介绍，今年春节供应时间从 1 月 20 日到 2 月 13 日，共 25 天，具体又分为节前、节中、节后三个供应阶段。根据历年市场交易情况，节前一周左右市民开始准备年货，二级批市场采购量增加，酒店餐饮集中采购年夜饭原材料，市场各类农产品会出现交易高峰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在价格方面，孙燕敏介绍，1 月以来，蔬菜，猪肉，水果等农产品价格总体稳定，并未出现较大波动。其中蔬菜均价在 4.5-4.6 元/公斤，猪肉均价在 19-19.5 元/公斤，均处在正常水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;农产品供应也受天气影响。孙燕敏说，从目前来看，春节期间上海的天气情况以多云到阴的天气为主，温度在 0-7℃左右。全国来看，未来一周，当前主要南方产区没有大范围的降温、暴雪等灾害性天气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她表示，蔬菜集团各市场与主要供应产区保持联系，了解产地货源、产地天气和物流运输等情况，通过预登记系统，及时掌握在途货源信息，如有异常，及时调整产区，补充市场供应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在食品安全监管方面，西郊国际江桥市场总经理顾惠良表示，将严格按照相关监管要求，增加检测样本和批次，扩大检测覆盖面，确保食品安全。目前，西郊国际设有检测中心，并建立了数字化管理系统，一张屏幕可实时显示检测结果、供应商、物流等信息，实现了全程可追溯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以猪肉为例，一车猪肉进入西郊国际，工作人员必须索票索证，系统录入货物产地信息，后台对其进行检验检疫，检测合格后方可进场销售。工作人员核对好进场信息之后，商户再整理货物入库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于全市保供工作，据上海市商务委运行处副处长贾明德介绍，市商务委指导重点保供企业做好备货计划，根据市场需求变化，及时调整供应量投放市场；同时，适当增加蔬菜的市场储备规模，重点增加耐储存品种日周转量和田头储备量，做好产地轮换和随时调运的准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要蔬菜批发市场目前每天供应蔬菜 8000 吨以上，品种约 180 个，春节期间，蔬菜集团蔬菜日周转量将从 3000 吨提高到 5000 吨。根据春节市场供应的特点和需求，各大批发市场还加大了优质冬笋、菌菇、芥兰、百合、山药等花色蔬菜的组织力度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要猪肉批发市场加强与河北、山东、江苏等十多个省份屠宰厂的产销对接，引进头部品牌养殖企业的猪肉进场直销，稳定货源渠道，目前每天供应猪肉 1300 吨以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;水产批发方面，主要水产批发市场目前每天供应活鲜、冰鲜、冷冻水产品 1800 吨以上，品种 140 余个，还加大了来自全球的帝王蟹、龙虾、深海鱼等优质水产品供应，丰富节日市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;超市卖场联华、农工商、清美鲜食和生鲜电商叮咚、盒马等重点零售企业，也加强了与自采基地、供货商的衔接，提前协调运能安排，稳定供应链的生产加工、物流运输等运营能力，做好货源补充和储备工作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277867.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277867.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:30:03 GMT</pubDate>
            <author>刘素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>产业爆发点临近，一批能叠被洗碗的人形机器人正在张江「集训」 |上海加速跑</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：国地中心&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250121/173746661775782200_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这是全国首个异构人形机器人训练场，上海超级中心的目的是打造一个人形机器人训练的样板间。这是全国首个异构人形机器人训练场，上海超级中心的目的是打造一个人形机器人训练的样板间。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上海张江模力社区，来自智元、傅利叶、上海电气等 10 家企业的 102 个人形机器人，同时出现在国家地方共建人形机器人创新中心（下称「国地中心」）的两层大楼里，集中训练行走、叠被子、洗碗、拧螺丝、焊接等技能，给人带来「亿点点」震撼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 1 月 21 日，全国首个异构人形机器人训练场在上海正式启用。「人形机器人及具身智能产业正处于爆发前夜」，上海市经济和信息化委员会副主任张宏韬在启用仪式上致辞时做出判断，「算法优化、硬件升级、仿真平台和数据采集等领域持续创新突破，为人形机器人产业迭代升级和大规模应用奠定了坚实基础。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据 2024 世界人工智能大会上发布的《人形机器人产业研究报告》预测，至 2024 年，中国人形机器人市场规模将达到约 27.6 亿元；预计 2025 年将翻倍至 53 亿元。到 2029 年，该市场规模有望扩大至 750 亿元，占据全球市场的 32.7%。报告认为，到 2035 年，中国人形机器人市场规模有望达到 3000 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国地中心首席科学家江磊指出，2022 年特斯拉重启人形机器人项目，启动了这个潜在万亿市场的驱动轮。2023 年，工信部发布《人形机器人创新发展指导意见》，意味着政府对产业的认可和支持。2024 年世界人工智能大会，18 款人形机器人集中亮相。再看 2025 美国 CES 电子展开幕式，英伟达创始人黄仁勋公布和 14 家人形机器人企业合作，其中 6 家来自中国，包括宇树科技与星动纪元、银河通用、智元机器人、傅利叶和小鹏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从行业来看，江磊说，目前特斯拉、比亚迪、蔚来等车企纷纷涌入人形机器人赛道，苹果、华为等全球六大手机厂商竞逐，国内制造业中有 200 多家上市公司均已入局，英伟达、微软、亚马逊等互联网巨头加速前进，国央企开启「狂飙」模式。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250121/173746661775782200.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从产业、政策到产品再到行业，江磊认为人形机器人的「高价值飞轮」已经产生，实现闭环的最后一块拼图就在于规模化。他预测，2025 年将是人形机器人的「量产元年」，将实现规模化，2026 年是进入 10 万台单品的重要门槛，那将意味着人形机器人将不再是特定领域或应用的专用产品，而是作为通用化产品广泛应用于不同领域和场景中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是所谓的人形机器人「iPhone 时刻」。2007 年 1 月，苹果正式发布人类历史上第一部真正意义上的智能手机 iPhone，开启了智能手机新纪元，加速了移动互联网时代的到来。这个事件，被称为「iPhone 时刻」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「通用化不是指这个技术的通用化，而是指这个单品能够进入到大规模销售，规模化是通用化最重要的标志之一。」江磊表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于技术趋势，他指出，人形机器人是机器人、人工智能、训练场和开源生态的集大成者，目前已经形成新的科研范式。「我们怎么开发人形机器人？要开发机器人的肢体，有了机器大脑要用数据集驱动，在训练场完成训练再开源生态实现规模化，这是整个科研范式。以前从来没有用这样一个范式设计人类关于实体世界的产品，这是整个科研范式的改变。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江磊认为，目前人形机器人产业极速爆发，但技术路径并未收敛。「我们姑且把它架构成一个机器人需要智驾大模型、操作大模型、分层策略大模型跟基础通用模型，这四个层次才能完成人形机器人的驱动，所以这件事刚刚开始。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173746689338740300_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：国地中心&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在人形机器人领域，上海已取得显著成果，包括开源「青龙」公版机、发布「十八金刚」阵列、开源百万真机数据集及首批团体标准等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张宏韬表示，未来，上海将重点推进「1+N」虚实融合训练场建设、加速应用落地、推动人形机器人与大模型融合。此次启用的训练场是「1+N」格局中的核心，首期部署超 100 台异构人形机器人，助力技术突破和应用落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次推出的训练场被命名为麒麟训练场。据国地中心研发部负责人邢伯阳介绍，训练场主要想解决人形机器人数据采集效率低、成本高，数据无法跨平台复用，以及缺乏统一的数据标准规范等问题，预计用半年时间收集完成 500 万条高质量实体数据集。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;麒麟训练场一期建设构建了可重构场景和异构机器人，涵盖智能制造、民生服务和特种应用三大领域的超过 10 个场景，可容纳超 100 款异构人形机器人。同时，训练场搭建了异构集群采训推开源框架，推出国内领先的真实与生成式动作开源数据集，训练通用技能模型形成通用技能库和知识迁移部署能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在具身智能操作及任务调度方面，麒麟训练场联合生态发布完整的「智能操作系统-技能库-任务编排」应用系统，完成「人形数据管控平台-5G 通信基础设施平台」建设，在数据网联方面完成可靠稳定的「传输-显示-调度」工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，麒麟训练场建立了开源共享和贡献机制，基于训练场打造 OpenLoong 四级开源会员模式，推动训练数据集的开源共享，希望与全球实验室和企业合作，共同促进人形机器人技术创新发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据国地中心总经理许彬介绍，训练场以「10+」人形机器人典型应用场景的建设，牵引形成上海人形机器人超级中心，并通过在模拟搭建场景中的实际任务操作和仿真迁移等，加快人形机器人具身智能的训练和发育，促进人形机器人的规模化、商业化应用落地。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/17374669439212400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;摄影：刘素楠&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;界面新闻在训练场的大屏幕上看到，当天共有 102 台人形机器人接受训练，其中包括 20 台全球首款通用人形机器人开源公版机「青龙」。「青龙」身高 185 厘米，体重 80 公斤，拥有 43 个主动自由度，稳定奔跑速度最高可达 10 公里/小时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数台人形机器人站在冰箱背板后面，用机器手握着螺丝刀，对准螺丝孔位，训练拧螺丝。麒麟训练场与长虹美菱股份有限公司合作，通过对人形机器人开展螺丝紧固作业技能训练，解决流水线螺丝作业重复性高、安装精度低、效率不足的问题，目标是实现螺丝紧固工作的自动化、高精度、高节拍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，在启用仪式上，国地中心与合作伙伴签署了三类协议：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与智元、库帕思、上海电气中央研究院等签署具身智能训练场合作伙伴协议，各合作伙伴将通过协同制定数据采集方案，确保高质量数据资源，促进训练场运营优化，实现资源共享、优势互补；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与上海电气核电集团、长虹集团、海尔、海信、康佳集团等签署了生态场景合作协议，各合作单位形成生态联合，将为具身智能技术应用提供更广阔的空间，加速具身智能技术的落地和推广，实现人形机器人应用落地；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与上海人工智能实验室、清华、复旦、上海交大、同济、非夕机器人、智元等签署的具身智能研发合作协议，汇聚业界顶尖力量，共同推进中国通用大模型的研发进程，加速具身智能技术创新与产业升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海麒麟训练场的目的是打造一个样板间。」许彬说，后续，国地中心将通过上海超级中心的成功经验和商业化落地效果，吸引各领域龙头企业与国地中心合作，在一期方案基础上进行定制细分领域应用场景的建设，并在全国进行复制推广。他对界面新闻透露，目前已有江浙皖川等地有合作意向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江磊认为，人形机器人 2025 年量产可期，但应用落地仍面临挑战。他宣布，国地中心即将推出青龙人形机器人 2.0 版本「Deep Snake」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277685.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277685.html</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:08:09 GMT</pubDate>
            <author>刘素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 1 月共 123 款国产网络游戏获批；土耳其滑雪度假酒店火灾死亡人数升至 76 人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 1 月共 123 款国产网络游戏获批；土耳其滑雪度假酒店火灾死亡人数升至 76 人&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商务部召开欧洲企业圆桌会；深圳市监局等召开医美机构集体约谈会，或涉及羟基磷灰石使用；美股收评：三大指数集体收涨，大型科技股多数上涨，甲骨文涨超 7%。商务部召开欧洲企业圆桌会；深圳市监局等召开医美机构集体约谈会，或涉及羟基磷灰石使用；美股收评：三大指数集体收涨，大型科技股多数上涨，甲骨文涨超 7%。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;商务部召开欧洲企业圆桌会&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激主持召开欧洲企业圆桌会，听取在华欧企问题建议。财政部、国家药监局等部门代表参加会议。凌激表示，中欧经贸合作基础牢固，产供链、价值链深度互嵌，合作动力足，潜力大。中国不仅拥有充满活力的超大规模市场，而且产业链供应链完备，创新资源集聚，应用场景丰富，是全球市场的重要组成部分，有利于欧洲企业开展长期投资。欢迎欧洲企业发挥自身优势，通过投资中国、深耕中国提高自身竞争力。商务部将持续为包括欧洲企业在内的外资企业在华投资经营提供良好服务保障。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家新闻出版署：1 月共 123 款国产网络游戏获批&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，国家新闻出版署发布 2025 年国产网络游戏审批信息，1 月共 123 款游戏获批。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12277368.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;深圳市监局等召开医美机构集体约谈会，或涉及羟基磷灰石使用&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;21 财经消息，记者获悉，2025 年 1 月 21 日，深圳市市场监督管理局、深圳市整形美容行业协会等召开「医疗美容机构合规使用医疗器械产品集体约谈会」，根据此前业内流传的通知信息，本次约谈会内容涉及羟基磷灰石等产品，旨在保障医疗器械产品质量安全，参会名单涉及多家知名医美机构和上游医疗器械生产企业。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;融创中国：境内债务重组方案获相关债权人批准&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;融创中国 1 月 21 日在港交所公告称，公司全资附属公司融创房地产集团有限公司的境内公司债券及供应链资产支持专项计划重组方案已全部经相关债券持有人会议审议通过。融创房地产将对十笔债券的本息偿付安排进行调整，并提供包括债券购回、股票及/或股票经济收益权兑付及以资抵债等重组方案选项。下一步，融创房地产将安排债券持有人就其持有的债券在重组方案选项中进行选择及分配。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;宁德时代：预计 2024 年归母净利润 490 亿-530 亿元，同比增长 11.06%-20.12%&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;宁德时代 1 月 21 日公告，预计 2024 年归属于上市公司股东的净利润为 490 亿至 530 亿元，同比增长 11.06% 至 20.12%；营收 3560 亿元-3660 亿元，同比下降 8.71%-11.20%。报告期内，尽管公司电池产品销量有所增长，但由于碳酸锂等原材料价格下降，公司产品价格相应调整，导致营业收入同比下降。净利润实现同比上升主要得益于公司技术研发能力与产品竞争力的持续增强。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;美股收评：三大指数集体收涨，大型科技股多数上涨，甲骨文涨超 7%&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当地时间 1 月 21 日，美股收盘，三大指数集体收涨，纳指涨 0.64%，标普 500 指数涨 0.88%，道指涨 1.24%。大型科技股多数上涨，英伟达、亚马逊涨超 2%，奈飞、谷歌涨超 1%，苹果跌超 3%。甲骨文涨超 7%，消息称特朗普将宣布 OpenAI、软银和甲骨文联手投资人工智能基础设施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国民主党州就特朗普试图终止出生公民权的行为提起诉讼&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻，当地时间 1 月 21 日，美国 19 名民主党州检察长提起诉讼，对美国总统特朗普试图终止出生公民权的行为提出挑战。消息称，这是对白宫一项标志性政策的重大宪法挑战。诉讼称，特朗普 20 日签署的行政命令违反了宪法第十四修正案，该修正案赋予所有在美国出生的儿童公民权。诉讼表示，尽管总统在制定移民政策方面拥有广泛权力，但剥夺公民权的命令远远超出了总统权力的合法范围。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;土耳其滑雪度假酒店火灾死亡人数升至 76 人，救援行动已结束&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻，当地时间 1 月 21 日夜间，土耳其内政部长阿里·耶尔利卡表示，土耳其滑雪度假酒店火灾死亡人数升至 76 人，目前救援行动已经结束。起火原因仍在调查之中，检方已拘留包括酒店业主在内的 9 人接受调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277712.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277712.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 23:19:40 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>导致家庭破裂，哈里王子诉默多克报纸案在伦敦开庭</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2024 年 10 月 8 日，默多克被拍到出现在纽约街头。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250121/173746943610169600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;为避免因非法行为指控而进行的公开审判，默多克支付了超过 10 亿英镑用于和解和律师费。为避免因非法行为指控而进行的公开审判，默多克支付了超过 10 亿英镑用于和解和律师费。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;英国哈里王子与八卦小报&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;法律&lt;span&gt;斗争迎来高潮。&lt;/span&gt;当地时间 2025 年 1 月 21 日，哈里针对默多克家族&lt;span&gt;新闻集团报业公司（&lt;/span&gt;NGN&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;的诉讼在伦敦高等法院开庭，持续八周。法院将首先考虑一般性问题，如《太阳报》电话窃听和非法收集信息的程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈里指控《太阳报》以及已停刊的《世界新闻》自 1996 年至 2011 年间从事非法活动，包括对他进行窃听和非法信息获取。他的法律团队声称，NGN 始终拒绝接受有关《太阳报》存在任何非法活动的指控，NGN 的高层管理人员和编辑知道非法行为普遍存在，向 2011 至 2012 年举行的媒体道德公开调查作假证，并组织删除数百万封电子邮件，大肆掩盖事实真相。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前数十年间，英国八卦报纸销量数以百万计，深刻影响着普通民众。作为王室成员等名流，更是狗仔队围堵的对象。哈里指责他们的非法行为使得他的家庭破裂，亲人反目。已故女王、现任国王、母亲戴安娜、哥哥威廉一家、妻子梅根都是受害者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1996 年戴安娜与男友为躲避摄影记者的围追而在巴黎的隧道中发生车祸，被送往医院后宣告不治。哈里曾在 BBC 的纪录片中这样表达对摄影记者的愤怒，「她头部受了重伤，而那些造成事故的人非但没有协助救助，反而忙着拍照片……」受抨击者就包括受雇于《世界新闻》的摄影记者。‌&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为避免因非法行为指控而进行的公开审判，默多克家族支付&lt;span&gt;了超过 10 亿英镑用于和解和律师费，解决了 1.5 万起索赔诉讼。&lt;/span&gt;NGN 在声明中表示，该公司已于 2011 年向《世界新闻》窃听语音邮件的受害者发表了道歉声明，并承诺支付经济赔偿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果索赔人拒绝和解提议，由于赔偿金微薄，他们还得承担数百万英镑的双方法律费用，得不偿失。上述&lt;span&gt;1.5 万起索赔诉讼的原告中就包括&lt;/span&gt;英国知名演员休·格兰特。格兰特曾透露，就算自己赢了官司也可能要面临 1000 万英镑的诉讼费。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277888.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277888.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 15:32:23 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>土耳其一滑雪中心酒店火灾已致 66 人死亡，暂未发现外国公民</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 1 月 21 日，土耳其博卢省滑雪度假区的一个酒店发生火灾。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173746656093710100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;酒店外墙采用小木屋风格设计，可能加速了火势蔓延。另外，酒店的一部分位于悬崖边，在一定程度上延误了灭火工作。眼下正值当地学校寒假。酒店外墙采用小木屋风格设计，可能加速了火势蔓延。另外，酒店的一部分位于悬崖边，在一定程度上延误了灭火工作。眼下正值当地学校寒假。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 1 月 21 日，土耳其内政部长耶尔利卡亚表示，该国西北部博卢省&lt;span&gt;卡塔卡亚&lt;/span&gt;滑雪度假区酒店 Grand Kartal 当天发生火灾，已造成 66 人遇难、51 人受伤，其中 1 人伤势严重。目前大火已经被扑灭，官员们们担心死亡人数可能会上升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这家酒店有 12 层，拥有 161 间客房。火灾起火点可能位于 4 楼的餐厅。&lt;span&gt;火灾发生在 21 日 3 时 30 分左右。&lt;/span&gt;当局动员了当地和周边地区 30 辆消防车、28 辆救护车和 230 多名人员参与救援。土耳其内政部表示，初步判断死伤者均为土公民，暂无外国公民伤亡报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火灾发生之际正值当地学校寒假，&lt;span&gt;卡塔卡亚&lt;/span&gt;地区的酒店都客满为患，而 Grand Kartal 内至少有 234 名客人登记入住。事后有滑雪教练透露，他们无法联系到学生。滑雪教练 Necmi Kepcetutan 说，火灾发生时他正在睡觉，被惊醒后冲出了酒店。他告诉 NTV 电视台，很快整个酒店几乎被烟雾吞没，客人很难找到消防通道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在附近另一家酒店工作的 Baris Salgur 告诉 NTV 电视台，他在午夜时分听到（酒店）客人在呼救。有两人因惊慌跳楼身亡，还有其他人试图裹着床单和毯子逃生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;引发火灾的原因尚待调查。目击者的说法和报告显示，酒店的消防探测系统无法运行，警报没有响。NTV 电视台表示，酒店的外墙采用小木屋风格的设计，可能加速了火势的蔓延。另外，酒店的一部分位于悬崖边，在一定程度上延误了灭火工作。截至目前，当局已拘留 4 人，包括酒店业主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;土耳其旅游部长 Mehmet Nuri Ersoy 透露，Grand Kartal 酒店分别于 2021 年和 2024 年通过了消防安全检查。该酒店&lt;span&gt;距离格尔居克自然公&lt;span&gt;园&lt;/span&gt;约 43.3 公里，距离阿拉达&lt;span&gt;池&lt;/span&gt;约 21 公里‌，在猫途&lt;span&gt;鹰&lt;/span&gt;上评分为 4.0 分，共有 134 条点评，在博卢省 36 个酒店中排名第 9。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277735.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277735.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 14:15:07 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>世界经济论坛聚焦五大领域，特朗普阴影笼罩达沃斯</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 1 月 21 日，瑞士达沃斯，前足球传奇明星贝克汉姆出席世界经济论坛会议。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173745493886263500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;冯德莱恩在致辞中表示，欧盟首要任务是与美国尽早接触，讨论共同利益，并做好谈判的准备。特朗普本人将通过视频连线方式参会。冯德莱恩在致辞中表示，欧盟首要任务是与美国尽早接触，讨论共同利益，并做好谈判的准备。特朗普本人将通过视频连线方式参会。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;欧洲中部时间 2025 年 1 月 20 日下午 3 点，为期 5 天的世界经济论坛年会将在阿尔卑斯山滑雪度假小镇达沃斯开幕。本次年会主题为「智能时代的合作」，吸引了来自 130 个国家和地区的近 3000 名代表参会，包括 60 多位国家元首和政府首脑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉本届年会设置了五大关键领域：「重塑增长」「智能时代的产业」「投资于人」「保护地球」和「重建信任」。论坛执行董事尤尔根斯特别指出，中国在多领域发展上取得了显著进展，为全球治理方面做出了积极贡献。中国国务院副总理丁薛祥即将在中国专场发表特别致辞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管人工智能议题是讨论重点，但特斯拉 CEO 马斯克、苹果 CEO 库克、亚马逊集团创始人贝索斯、Meta 的 CEO 扎克伯格、OpenAI 首席执行官奥尔特曼、Uber 首席执行官科斯罗萨西等科技界大佬都因参加特朗普的就职仪式，而大部分缺席此次论坛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在就任第一天就签署一系列行政令。其中，能源领域包括宣布国家能源紧急状态，加大传统能源开采，结束拜登政府「绿色新政」，撤销电动车优惠政策以拯救美国传统汽车工业。2022 年初俄乌冲突爆发后，俄罗斯出口欧洲的油气数量骤降，美国对欧洲的油气出口数量则大幅上涨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的就职演说和相关行政令成为各个演讲、小组讨论和私人会谈绕不开的话题。&lt;span&gt;特朗普本人将通过视频连线方式参会。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得指出的是，特朗普的关税大棒暂未挥向欧盟商品，这让他们松了一口气。但欧洲高管们认为，欧洲需要提高竞争力，放松管制，才能跟上亚洲和美国的步伐。&lt;span&gt;阿布扎比&lt;/span&gt;主权财富基金&lt;span&gt;穆巴达拉的 CEO&lt;/span&gt;则警告，市场面临着特朗普关税引发的通胀风险。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173745493886263500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩在第二天的致辞中表示，当下制裁、出口管制和关税措施的可能性增加，欧盟必须在保障安全的必要性和创新、促进繁荣的机会之间取得平衡，各方需要共同努力，避免全球竞相压低价格。为此，欧盟下周将提出脱碳和竞争力联合计划。她还表示，欧盟首要任务是与美国尽早接触，讨论共同利益，并做好谈判的准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比利时首相亚历山大·德·克罗则认为，出于竞争力和环境因素考虑，欧盟「应该坚持绿色协议的目标」。今天晚些时候发言的欧洲领导人还包括乌克兰总统泽连斯基、德国总理朔尔茨。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12277129.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12277129.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:25:20 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 中国联合多国打击电诈逮捕 7 万余人；特朗普考虑对加拿大和墨西哥征收 25% 关税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 中国联合多国打击电诈逮捕 7 万余人；特朗普考虑对加拿大和墨西哥征收 25% 关税&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173738569072294200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;翟欣欣涉嫌敲诈勒索案开庭，苏享茂家属称其已认罪认罚；经济大省 2025 年 GDP 目标悉数出炉，多数在 5% 以上；尹锡悦首次出席弹劾案庭审，系红领带没有穿囚服。以下是界面新闻为你梳理的 1 月 21 日晚报新闻。翟欣欣涉嫌敲诈勒索案开庭，苏享茂家属称其已认罪认罚；经济大省 2025 年 GDP 目标悉数出炉，多数在 5% 以上；尹锡悦首次出席弹劾案庭审，系红领带没有穿囚服。以下是界面新闻为你梳理的 1 月 21 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;工信部：积极扩大新能源汽车消费，加力推进公共领域车辆全面电动化试点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，工信部副部长张云明在国新办新闻发布会上表示，新能源汽车产业面临国内竞争加剧、国际贸易壁垒高企等新形势新挑战。下一步，我们将围绕推动高质量发展，针对性采取措施，努力保持新能源汽车产业发展的良好势头。一是加强企业技术创新。深入实施国家重点研发计划，加快突破新体系电池等关键核心技术。二是加大市场推广力度。落实好汽车以旧换新、新能源汽车车购税减免等优惠政策，积极扩大新能源汽车消费。制定促进换电模式发展的指导意见，加力推进公共领域车辆全面电动化试点，深化重点领域推广应用。三是提升绿色发展水平。优化「双积分」管理政策，探索开展汽车碳排放、汽车动力蓄电池碳足迹管理，推动核算标准和结果的国际互认。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12275889.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中消协发布春节消费提示：谨慎选购「金包银」首饰&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，中国消费者协会发文提醒广大消费者在春节期间消费不踩坑，留意以下六点。一、抵制餐饮浪费。二、抵制过度包装。三、抵制「特供」「专供」「内供」等酒品。四、重视青少年近视防控。五、谨慎选购「金包银」首饰。专家介绍，市面上所谓的「金包银」产品，不论是线下店还是网络渠道销售，本质是银首饰，绝大多数都是镀金的产品，不是手工「包金」。六、谨慎选购保健食品。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12275024.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;经济大省 2025 年 GDP 目标悉数出炉，多数在 5% 以上&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;月中旬以来，各地陆续进入两会时间，截止到&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;20&lt;/span&gt;日，六个经济大省&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年地区生产总值（&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;）增速目标均已出炉，多数省份将今年的&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;增长目标设定在&lt;span&gt;5%&lt;/span&gt;以上。四川省设定的增速目标最高，为&lt;span&gt;5.5%&lt;/span&gt;以上。河南、浙江两个省份的&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;目标均为&lt;span&gt;5.5%&lt;/span&gt;左右。江苏和山东两个制造业强省的&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;目标定在&lt;span&gt;5%&lt;/span&gt;以上。广东省的目标设定的最低，但也在&lt;span&gt;5%&lt;/span&gt;左右。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12274054.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173738569072294200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;翟欣欣涉嫌敲诈勒索案开庭，苏享茂家属称其已认罪认罚&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;手机应用 WePhone 的创始人苏享茂 7 年多前跳楼身亡，其前妻翟欣欣被指控涉嫌敲诈勒索，该案于 2025 年 1 月 21 日开庭。苏享茂的家属介绍，翟欣欣已认罪认罚，案件将择期宣判。此前在 1 月 8 日上午，苏享茂的哥哥苏享龙曾发文称，接法院通知，翟欣欣涉嫌敲诈勒索一案，定于 1 月 21 日上午 9 点 30 分在北京市海淀区人民法院山后人民法庭开庭审理。1 月 21 日早，苏享龙再次发文表示，他已达到山后人民法庭，等待开庭。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12275161.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;逮捕 7 万余人解救 160 人，中国联合多国打击电诈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，澜湄执法合作中心在昆明召开「海鸥」联合行动总结会，柬埔寨、中国、老挝、缅甸、泰国、越南的执法机构派出代表团参会，联合国毒品与犯罪问题办公室、东盟警察组织等国际组织亦应邀参会。2024 年 8 月至 12 月，为落实澜湄合作第四次领导人会议精神及《澜湄合作五年行动计划（2023-2027）》，中心组织实施了「海鸥」联合执法行动，协调六国执法部门共同打击区域电信网络诈骗犯罪，及其衍生犯罪与枪支弹药走私犯罪。各方总共破获以电诈案件为主的各类案件 160 余起，逮捕犯罪嫌疑人 7 万余名，解救受害人 160 余名。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12276987.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;巴拿马总统回怼特朗普：运河是我们的&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普在就职演讲中再度威胁收回巴拿马运河，引发了巴拿马总统何塞·穆利诺强势回怼。他在 X 平台发视频声明，宣布巴拿马和巴拿马人民「完全反对」特朗普在就职典礼中关于巴拿马运河的言论。穆利诺宣布，巴拿马运河「现在和今后都属于巴拿马」。巴拿马将继续保持对运河的管理，运河也将「永久中立」。他还强调，世界上没有国家能干涉巴拿马的管理。他指出，美国在 1997 年将运河交给巴拿马不是送礼，而是巴拿马为确保主权长期斗争的结果。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12273988.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普签行政令废除拜登政府 78 项政策，包括人工智能监管&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2025 年 1 月 20 日，特朗普在华盛顿特区中心的第一资本体育馆签署了首批行政令，废除了拜登政府 78 项政策，主要涉及应对新冠疫情、性别问题、允许跨性别者在美军服役、边境管控、推广新能源汽车、应对气候变化、海上钻井等。据新华社报道，特朗普准备签署的行政令包括宣布南部边境进入国家紧急状态，并派遣军队抵御所谓非法移民「灾难性入侵」；宣布国家能源紧急状态，加大传统能源开采，结束拜登政府「绿色新政」，撤销电动车优惠政策以拯救美国传统汽车工业；建立对外税务局，对外国进口产品加征关税；宣布美国政府将只承认男女两个性别；将「墨西哥湾」改名为「美国湾」；将扩张美国领土，把美国国旗插上新的地平线；将把美国宇航员送往火星。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12273127.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普对加拿大和墨西哥先下手，考虑征收 25% 关税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普在白宫椭圆形办公室接受媒体提问时表示，他考虑于 2 月 1 日对加拿大和墨西哥进口商品征收 25% 的关税。因为这两国让那么多人进入美国。他还多次抱怨墨西哥和加拿大让非法移民和毒品进入美国。特朗普就职前，加拿大政府消息人士通过媒体透露，加拿大准备好立刻实施报复。报复性措施将分阶段进行，第一阶段将覆盖 370 亿加元（约 260 亿美元）的美国产品。该阶段的措施将是「疼痛度最低」的报复，对加拿大民众造成的经济损失最小。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12274767.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;尹锡悦首次出席弹劾案庭审，系红领带没有穿囚服&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 21 日，韩国总统尹锡悦从首尔拘留所前往宪法法院，出席弹劾案庭审第三次辩论。这是韩国宪法法院审理弹劾案以来尹锡悦首次出庭，也是韩国宪政史上在任总统首次出席弹劾案庭审辩论。在尹锡悦之前，韩国有两位前总统——朴槿惠和卢武铉曾遭到弹劾，但两人都没有出席弹劾案庭审。据韩联社消息，为避开媒体，尹锡悦于周二下午乘坐法务部车辆抵达位于首尔钟路区的宪法法院并通过地下停车场进入大楼。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12276578.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12272627.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12272627.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:44:37 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 广州将中华田园犬移出禁养名录，黑龙江饶河发现野生东北虎足迹</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744796242523200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？「南京献血车开进中小学」系谣言；安徽明确本省户籍可省内选择养老待遇领取地；甘肃省内首例利用无人机驾考作弊案告破。今天有哪些地方新闻值得关注？「南京献血车开进中小学」系谣言；安徽明确本省户籍可省内选择养老待遇领取地；甘肃省内首例利用无人机驾考作弊案告破。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【广东】广州正式将中华田园犬移出禁养名录&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻引述广州市公安局官网消息，1 月 20 日，广州市公安局、广州市农业农村局发布《关于广州市一般管理区实行圈养和严格管理区禁止饲养、销售、繁殖的危险犬标准及品种的通告》。通告内容显示，中华田园犬（土狗）已正式被移出危险犬种类名录。该通告自 2025 年 1 月 21 日起施行，有效期 5 年。据介绍，《通告》充分吸收了近年来市民提出修改广州市危险犬名录的意见建议，结合专家调研情况和警情数据统计分析，并参考北京、上海等大城市及省内深圳、佛山、东莞等城市发布的禁养犬或危险犬名录均无中华田园犬（土狗）的情况，决定将中华田园犬（土狗）移出在广州市一般管理区实行圈养和严格管理区禁止饲养、销售、繁殖的危险犬种类名录。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江苏】「南京献血车开进中小学」系谣言&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「南京网络辟谣」微信公众号消息，近日，有网民在抖音发布视频，配图为南京红十字血液中心献血车，称「献血车直接开进中小学校园」「那中小学生十几岁能有多少血可以让你们抽呀」。经南京市衞健部门核实，视频配图为 2022 年南京红十字血液中心在南京林业大学组织献血的照片。根据《中华人民共和国献血法》规定，国家提倡十八周岁至五十五周岁的健康公民自愿献血。南京红十字血液中心不接受 18 岁以下未成年中小学生献血。网传信息系谣言。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【云南】检察机关 2024 年起诉跨境犯罪 10077 人&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744796242523200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;云南省人民检察院检察长王光辉日前在云南省第十四届人民代表大会第三次会议上作工作报告介绍，云南检察机关积极参与「党政军警民」合力强边固防，制定打击整治跨境违法犯罪工作指引，2024 年起诉偷越国（边）境、走私、赌博、毒品等跨境犯罪 10077 人，同比下降 9.81%，跨境犯罪高发势头得到遏制。2024 年，云南检察机关全链条打击涉缅北电信网络诈骗相关违法犯罪，起诉电信网络诈骗及关联犯罪 8567 人。同时，常态化开展扫黑除恶斗争，起诉涉黑恶犯罪 257 人。起诉侵害群众人身、财产安全的故意杀人、抢劫等严重暴力犯罪和「盗抢骗」等犯罪 13040 人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【安徽】本省户籍可省内选择养老待遇领取地&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「安徽人社」微信公众号 1 月 21 日消息，近日，安徽省人力资源社会保障厅等 16 个部门联合印发《关于加快推进我省企业职工基本养老保险扩面提质增效的意见》，聚焦灵活就业人员，放宽 5 方面政策，包括允许取得永久居留资格的外国人以灵活就业人员身份参加企业养老保险、允许安徽省户籍人员省内自主选择待遇领取地、允许按需多次调整缴费基数档次、推动养老保险关系自动转接、探索多渠道筹资。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【黑龙江】饶河县境内发现野生东北虎足迹&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据黑龙江日报消息，1 月 19 日，黑龙江双鸭山边境管理支队五林洞边境派出所民警在双鸭山市饶河县中俄界江乌苏里江七里沁岛内侧江面巡逻过程中，发现类似虎爪印的大型动物足迹。民警崔健向记者介绍，在几日前便通过监控发现疑似东北虎踪迹，因此近期加强了界江一线巡逻频次。19 日边境巡逻过程中，发现一串疑似老虎足印，巡逻民警第一时间对周围环境进行排查，并联系相关工作人员赶到现场勘查足迹，对足印、步幅进行测量、拍照，经判断，初步确定该足迹为野生东北虎留下的。该所随即组织警力加强边境一线管控，同时通过入户走访，微信群通知等方式，提示周边村民提高警觉，加强自身安全防护，如有相关线索，及时联系警方和相关部门。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【甘肃】省内首例利用无人机驾考作弊案告破&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「兰州公安」微信公众号消息，兰州市公安局交警支队在组织驾驶人科目二考试中，成功侦破一起利用无人机进行考试作弊的案件。2024 年 8 月 15 日，兰州市裕华金苹果机动车考场内，驻场民警查获了科目二考生杨某用于作弊的相关电子设备。经杨某供述，犯罪嫌疑人李某钊在考场外一处较为隐蔽的位置操控无人机，一旦无人机拍摄到杨某在考试中遇到操作难题，他便立即通过无线音频传输设备，利用事先约定好的语音指令，指挥杨某进行相应的操作。李某钊还对无线音频传输设备进行了特殊处理，将蓝牙接收器伪装成项链，让杨某佩戴在身上，麦粒耳机则藏匿于杨某耳中。通过这种方式，李某钊有偿向杨某提供作弊协助，非法获利 1800 元。目前，李某钊已被榆中县人民法院判处有期徒刑 8 个月，并处罚金 3000 元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【台湾】6.2 级地震致 20 多名民众受伤就医&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，1 月 21 日 0 时 17 分，台湾南部发生 6.2 级地震，由于属于极浅层地震，全台震感明显。之后，嘉义、台南地区发生多次余震，所幸截至记者发稿时均未造成重大伤亡，各项救援抢修工作正在持续进行。灾情较为严重的台南市楠西区和震中嘉义县大埔乡，有民宅倒塌受损，屋内物品散落一地，许多民众彻夜不睡也不敢回家，只能冒着寒风在路边聚集等待，不时的余震也让民众饱受惊吓。上述两地均宣布停班停课一天。据衞生部门统计，全台共有 20 多名民众因地震受伤就医。所幸全台铁路、水电等管线均无传出重大灾情。台气象部门地震测报中心表示，由于地震能量需要释放，未来 3 天还有可能出现 5 级以上余震，民众需做好防震、防灾准备。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【吉林】梅河口巡游出租车春节每运次加收 5 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「梅河口发布」微信公众号消息，为确保梅河口市春节期间出租车市场稳定运行，充分满足市民出行需求，加强对巡游出租车行业价格行为的规范，维护司乘人员合法权益，梅河口市巡游出租车实行浮动运价。执行标准为按规定使用计价器的基础上每运次加收 5 元。执行时间为 2025 年 1 月 28 日 0：00 起，至 2 月 4 日 24：00 止。梅河口市明确，严格落实明码标价制度，在出租车明显位置公布浮动运价执行文件，对提前涨价和不按规定使用计价器行为将按照《吉林省城市公共客运管理条例》进行处罚，投诉举报电话 12328。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12276003.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12276003.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:16:49 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 我国制造业规模连续 15 年保持全球第一，去年 617 人拒不支付劳动报酬被批捕</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744677130131800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得关注？人社部：适当提高基本养老金，向中低收入群体倾斜；交通运输部：春节假期小客车上高速继续免收通行费；2024 年全国受理网络违法和不良信息举报 2.27 亿件。今天有哪些部委信息值得关注？人社部：适当提高基本养老金，向中低收入群体倾斜；交通运输部：春节假期小客车上高速继续免收通行费；2024 年全国受理网络违法和不良信息举报 2.27 亿件。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;工信部：我国制造业规模连续 15 年保持全球第一&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，国务院新闻办公室举行「中国经济高质量发展成效」系列新闻发布会，工业和信息化部相关负责人表示，2024 年，我国规模以上工业增加值同比增长 5.8%，较 2023 年提升 1.2 个百分点，制造业总体规模连续 15 年保持全球第一，工业和信息化领域对经济增长的贡献为四成。去年我国工业经济呈现特点是：41 个工业大类行业中 39 个保持增长，电子、有色、化工、汽车等重点行业对工业生产增长的贡献率为四成。规模以上装备制造业增加值同比增长 7.7%，对全部规模以上工业增长贡献率达到 46.2%。特别是在「两新」政策作用下，设备工器具购置投资同比增长 15.7%，拉动全部投资增长 2.2 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;严惩恶意欠薪，去年 617 人拒不支付劳动报酬被批捕&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据最高人民检察院 1 月 21 日消息，最高检发布 6 件依法惩治拒不支付劳动报酬犯罪推动治理欠薪典型案例。最高检相关部门负责人介绍，从近年检察机关办理的拒不支付劳动报酬犯罪案件来看，建设工程领域欠薪行为高发多发，是农民工欠薪的重灾区。此外，欠薪讨薪的行业不仅存在于传统工程建设领域，公共事业单位、电商平台、物流等行业案例也屡有出现。2024 年，全国检察机关依法打击、从严惩处恶意欠薪犯罪，对拒不支付劳动报酬犯罪依法批准逮捕 612 件 617 人，同比上升 17.2%、16.9%；依法受理审查起诉拒不支付劳动报酬犯罪 2892 件 3473 人，同比上升 4.3%、5.4%；依法提起公诉 1495 件 1866 人，同比上升 4.4%、7.3%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人社部：适当提高基本养老金，向中低收入群体倾斜&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744677130131800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人社部 1 月 21 日举行新闻发布会，介绍 2 人力资源和社会保障工作进展情况。人力资源社会保障部新闻发言人、政策研究司司长卢爱红表示，今年将深化社会保障制度改革，稳步推进基本养老保险全国统筹，健全灵活就业人员、农民工、新就业形态人员社保制度，确保养老金按时足额发放，以更加充分可靠的社会保障减少劳动者后顾之忧。同时，适当提高退休人员基本养老金，更多向中低收入群体倾斜。提高城乡居民基础养老金，推进提升缴费水平和多渠道筹资，推动提高城乡居民待遇水平。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;交通运输部：春节假期小客车上高速继续免收通行费&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新华社记者 1 月 21 日从交通运输部获悉，2025 年春节假期小型客车上高速公路继续免收通行费，免费通行时段起止时间为 1 月 28 日（除夕）00:00 至 2 月 4 日（正月初七）24:00，共计 8 天。交通运输部有关负责人提示，高速公路免费通行以车辆驶离出口收费车道的时间为准。假期即将结束时，如果行车时间已经接近免费时段截止时间，但还没有到达目的地，可以选择在就近收费站提前驶出高速公路，这样此前的行程可以享受免费通行政策。此后，再就近驶入高速公路前往目的地，则只需缴纳剩余行程的少部分费用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法发布典型案例：少数农村赌博犯罪有所蔓延&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据最高人民法院 1 月 21 日消息，为充分发挥典型案例的警示、教育、指引作用，最高法发布 6 件赌博犯罪及其关联犯罪典型案例。此次发布的案例有以下主要特点：近年来，随着经济社会发展和网络普及，赌博犯罪呈现新特点新趋势，少数农村地区赌博犯罪有所蔓延，「地下六合彩」赌博死灰复燃，境外赌场对我国公民招赌、吸赌问题突出，社会危害严重。「十赌十骗」，跨境电信网络诈骗犯罪分子经常以赌博的幌子实施诈骗。赌博还极易衍生盗窃、抢劫、伤害、杀人、绑架等侵财犯罪和暴力犯罪，因沉迷赌博、债台高筑进而引发的恶性案件时有发生。赌博是贪利型犯罪，必须强化「打财断血」，坚决斩断赌博「资金链」，摧毁赌博犯罪的经济基础。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;住建部：2024 年我国城市更新完成投资约 2.9 万亿元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 21 日，住房和城乡建设部发布数据，2024 年，我国共实施城市更新项目 6 万余个，完成投资约 2.9 万亿元，其中包括了城镇老旧小区改造、完整社区建设、历史文化保护等多种类型项目。住建部表示，截至目前，全国已有 410 多个城市成立了城市更新工作领导小组，21 个城市设立城市更新局，常态化推进城市更新工作专职管理。在构建制度政策框架方面，1 个省 9 个城市出台了城市更新条例，92 个城市出台了管理办法，150 个城市印发指导性文件，城市更新目标任务、路径程序逐渐清晰。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年全国受理网络违法和不良信息举报 2.27 亿件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「中央网信办举报中心」微信公众号 1 月 21 日消息，2024 年，中央网信办举报中心指导全国各级网信举报工作部门、主要网站平台畅通举报渠道，加大违法和不良信息受理处置力度，推动构建良好网络生态，全年受理处置网民举报线索 2.27 亿件，同比增长 10.4%。其中，中央网信办举报中心受理举报 507.5 万件；各地网信举报工作部门受理举报 1333.6 万件；全国主要网站平台受理举报 2.09 亿件。在全国主要网站平台受理的举报中，主要商业网站平台受理 1.94 亿件，占 92.9%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;海警局去年驱离外籍侵渔船 1700 余艘次查扣 15 艘&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中国海警局 1 月 21 日通报，2024 年，中国海警局以服务渔业高质量发展为目标，联合公安部、农业农村部开展海洋伏季休渔专项执法行动，强化重点海域巡逻管控，严打无证作业、使用禁用网具等非法捕捞活动，积极整治涉渔「三无」船舶、大马力快艇非法作业等突出问题，持续强化外籍侵渔渔船、我涉外渔船等重点船舶管控，切实维护海上渔业生产作业秩序，保障我渔船民合法权益。全年，各级海警机构查处渔业行政案件 960 余起，破获非法捕捞水产品案件 540 余起，驱离外籍侵渔渔船 1700 余艘次、查扣 15 艘。近日，中国海警局遴选了 10 起典型案例。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275970.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275970.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:16:22 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
    </channel>
</rss>