<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 28 Apr 2025 07:50:27 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>广州海关原副关长刘小威被开除党籍：退休后为他人谋取不正当利益</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174581057267618000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;刘小威涉嫌受贿罪、利用影响力受贿罪一案已被提起公诉。刘小威涉嫌受贿罪、利用影响力受贿罪一案已被提起公诉。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 28 日，据中央纪委国家监委驻海关总署纪检监察组、辽宁省纪委监委通报，广州海关原党委委员、副关长刘小威被开除党籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，刘小威，男，汉族，1963 年 2 月生，广东兴宁人，1984 年 1 月参加工作，大学学历，文学学士学位，二级关务监督关衔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘小威曾长期在拱北海关任职，担任过调查局综合处处长、办公室主任，拱北海关稽查处处长和关税处处长等。2013 年 12 月-2016 年 12 月，刘小威上调海关总署担任稽查司副司长（副厅局级），此后又调回广东，担任广州海关副关长、党组成员，2019 年任广州海关副关长、党委委员，直至退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 9 月 27 日，中央纪委国家监委驻海关总署纪检监察组、辽宁省纪委监委发布消息，广州海关原党委委员、副关长刘小威涉嫌严重违纪违法被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委驻海关总署纪检监察组、辽宁省纪委监委通报，经查，刘小威丧失理想信念，背弃初心使命，落实党中央重大决策部署不到位，对抗组织审查，搞迷信活动；违反中央八项规定精神，违规收受礼品、礼金，接受可能影响公正执行公务的宴请；对个人有关事项隐瞒不报；借用管理和服务对象钱款，为亲属经营活动谋利；利用职务便利以及职权或地位形成的便利条件为他人谋取利益，并非法收受财物；退休后利用原职权或地位形成的便利条件，通过其他国家工作人员职务上的行为，为他人谋取不正当利益，并非法收受财物。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174581057267618000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，刘小威严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿罪、利用影响力受贿罪，且在党的十八大、十九大乃至二十大后仍然不收敛、不收手、不知止，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据有关规定，刘小威被开除党籍，其涉嫌犯罪问题被移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日前，最高人民检察院发布消息，刘小威涉嫌受贿罪、利用影响力受贿罪一案，经辽宁省人民检察院指定管辖，由大连市人民检察院依法向大连市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大连市人民检察院起诉指控：被告人刘小威利用担任拱北海关稽查处处长、海关总署稽查司副司长、广州海关副关长、广州海关副关长兼海关总署税收征管局（广州）局长等职务上的便利以及职权地位形成的便利条件，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大；利用担任广州海关原副关长职权地位形成的便利条件，通过其他国家工作人员职务上的行为，为他人谋取不正当利益，非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪、利用影响力受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，海关系统掀起反腐风暴，各地和总署有多名官员被查。其中，2024 年 9 月，海关总署原党委委员、副署长孙玉宁被查，他是继盛光祖之后近年来海关系统落马的最高级官员。此外，2022 年 1 月，海口海关原党组书记、关长李蓝雪被查。李蓝雪曾和刘小威共事，担任过拱北海关党组书记、关长，2016 年因违反中央八项规定精神等问题被给予党纪政纪处分，降为广州海关副巡视员。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12703284.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12703284.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 03:27:07 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>80 年来美国历任总统支持率最低，特朗普执政百日民调结果出炉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174580122246170800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;绝大多数民主党人认为他在驱逐移民和关税议题上「走得太远」。绝大多数民主党人认为他在驱逐移民和关税议题上「走得太远」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 30 是美国总统特朗普第二个任期执政满百日之际，各媒体和机构已提前进行民意调查。结果发现，他的支持率跌入谷底，选民对他处理经济的处理方式感到不满。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美联社-NORC 公共事务研究中心的联合调查发现，许多美国人不认可特朗普迅速制定、推动议程的激进方式，甚至连共和党人内部也不认为他把注意力用在了正确的地方。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，约 4/10 的美国人表示第二任期的特朗普是「可怕」的总统，约 1/10 的人表示他「糟糕」。相比之下，约 1/3 的受访者说他表现「很好」，而不到 2/10 的人说「一般」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;总体而言，约 4/10 的美国人支持特朗普。在共和党人中，这一数字大约是前者两倍。大约 1/3 的美国成年人对副总统万斯评价积极，其中绝大部分是共和党人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;约 7/10 的美国成年人对特朗普上任以来的戏剧性事件并不感到震惊，也基本上符合他们的预期，约 3/10 表示这位共和党总统的行动大多出乎意料。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，民主党人对特朗普本任期内的经济前景比他上一届要悲观得多。绝大多数民主党人认为他在驱逐移民和关税议题上「走得太远」。接受调查的共和党人尤其认可由世界首富马斯克领导的精简联邦政府规模的工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174580122246170800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而美国广播公司、《华盛顿邮报》以及益普索集团的调查结果显示，特朗普的支持率为 39%，创下过去 80 年来美国历任总统最低执政百日支持率。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;72% 的受访者认为，特朗普的经济政策非常或者有一定可能会在短期内导致美国经济衰退，53% 的人认为美国的经济状况自特朗普上任以来变得更糟，41% 认为自己的财务状况进一步恶化。此外，超过一半的受访者不赞成特朗普在移民政策和政府管理方面的行动。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另一个主要媒体机构有线电视新闻网（CNN）在 4 月 27 日公布的另一项最新民调也得出了类似的结果：特朗普的支持率为 41%，较 3 月的民调下降了 4 个百分点，自 2 月以来下降了 7 个百分点。该支持率是自二战时期艾森豪威尔以来的最低水平。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自 3 月以来，特朗普在女性（下降 36%）和拉美裔（28%）中的支持率显著下降。党派阵营对特朗普的看法仍呈现两极分化，86% 的共和党人表示认可，93% 的民主党人不认可。但在政治独立人士中，特朗普的支持率降至 31%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普试图解决的所有重大问题几乎都陷入了困境，公众对他处理这些问题的能力的信心也在下降。由于关税计划的推出导致了股市的剧烈波动和对物价上涨的担忧，自 3 月初以来，特朗普在经济问题上的支持率显著下降。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;具体而言，在通货膨胀方面，其支持率下降了 9 个百分点，至 35%，在关税方面，特朗普的受认可程度下降了 4 个百分点，至 35%。约一半（52%）的受访者表示对他应对经济的能力有信心，与去年 12 月相比下降了 13 个百分点。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普的外交政策，包括在俄乌冲突中对俄罗斯采取更友好的姿态，以及结束对许多国家的援助计划，也遭到了大多数人的反对（39% 赞成，60% 反对）。一半受访者表示，他们对特朗普处理外交事务的能力有信心，低于他上任前的 55%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12702432.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12702432.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 02:37:38 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 国常会：决定核准浙江三门三期工程等核电项目；第 137 届广交会境外采购商人数创同期新高</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 国常会：决定核准浙江三门三期工程等核电项目；第 137 届广交会境外采购商人数创同期新高&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中国海警局新闻发言人就菲律宾非法登临铁线礁发表谈话；银川市长信箱被指「已读乱回」，官方通报：对相关责任人问责处理；京东：未来三个月将招聘 10 万名全职骑手。中国海警局新闻发言人就菲律宾非法登临铁线礁发表谈话；银川市长信箱被指「已读乱回」，官方通报：对相关责任人问责处理；京东：未来三个月将招聘 10 万名全职骑手。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;国常会：决定核准浙江三门三期工程等核电项目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央视新闻消息，4 月 27 日，&lt;/span&gt;国务院常务会议决定批准建设浙江三门三期等核电项目。会议强调，核电发展必须确保绝对安全，要求参建和业主单位承担起安全责任，遵循全球最高安全标准进行核电站的建设和运营，并持续提升安全监管能力，确保核电安全防护网的稳固。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国海警局新闻发言人就菲律宾非法登临铁线礁发表谈话&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 27 日，中国海警局新闻发言人刘德军就菲律宾人员非法登临铁线礁一事发表谈话，指出 4 月 27 日菲律宾 6 人无视中国警告，非法登上铁线礁，中国海警依法进行处置。刘德军强调中国对南沙群岛及附近海域拥有主权，菲方行为侵犯了中国领土主权，违反了《南海各方行为宣言》，破坏了地区和平稳定。中国海警局敦促菲律宾立即停止侵权行为，并将继续在中国管辖海域执行维权执法任务。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;第 137 届广交会已有 22 万多名境外采购商到会，创同期新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新华社消息，&lt;/span&gt;第 137 届广交会第二期 4 月 27 日闭幕。广交会承办方中国对外贸易中心信息显示，截至 27 日，已有来自全球 219 个国家和地区的 224372 名境外采购商到会，创同期历史新高。本届广交会 4 月 15 日开幕，三期分别以「先进制造」「品质家居」「美好生活」为主题。第二期「品质家居」线下展展览总面积 51.5 万平方米，展位数量 24735 个，参展企业 10313 家、比上届新增 273 家，专精特新小巨人、制造业单项冠军、国家级高新技术企业等优质特色参展企业超 2400 家，较上届增加 100 家。　　&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;银川市长信箱被指「已读乱回」，官方通报：对相关责任人问责处理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 27 日，宁夏银川市人民政府办公室就网传银川市长信箱被指「已读乱回」发布情况通报：4 月 27 日，网上反映银川「市长信箱」出现答复错误问题，我办高度重视，立即对相关情况进行调查核实。经查，4 月 22 日「市长信箱」工作人员在办理过程中出现工作错误，上传了与诉求无关的办理结果。反映出我办内部审核把关不严，运行机制不完善。事发后，我办深刻反思，积极整改，调整优化办理流程，强化审核把关。同时，督促经办单位主动与诉求人沟通，并诚恳致歉。现已依规对相关责任人问责处理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;京东：未来三个月将招聘 10 万名全职骑手&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据京东黑板报公众号 4 月 27 日消息，&lt;/span&gt;京东计划在未来三个月内招聘 10 万名全职骑手，承诺为他们缴纳五险一金，费用由公司全额承担，平均每人约 2000 元。新入职的全职骑手在满足基本出勤要求的情况下，前三个月将享有至少 5000 元的保底工资。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年全球军费开支创纪录飙升，美国占超三成&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，斯德哥尔摩国际和平研究所（SIPRI）4 月 28 日发布的报告显示，2024 年全球军费开支达到 2.72 万亿美元，较 2023 年增长 9.4%，创下自冷战结束以来的最大同比增幅。其中，美国军费开支增长 5.7%，达到 9970 亿美元，占北约总军费开支的 66%，占 2024 年世界军费开支的 37%。此外，俄乌冲突以及对于美国针对北约承诺的质疑导致欧洲军费开支增长 17%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;民调显示特朗普执政百日支持率为 80 年来美历任总统最低&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，美国总统特朗普第二个任期执政将满百日。当地时间 4 月 27 日，美国广播公司、《华盛顿邮报》以及益普索集团联合进行的一项最新民意调查结果显示，特朗普的执政百日支持率为 39%，这一数字比今年 2 月份下降了 6 个百分点，且创下过去 80 年来美国历任总统的最低执政百日支持率。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;伊朗港口爆炸已致 40 人死亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，当地时间 4 月 27 日，伊朗霍尔木兹甘省省长表示，阿巴斯港爆炸事件已经导致 40 人死亡。当地时间 4 月 26 日，位于伊朗南部阿巴斯港的沙希德拉贾伊港口发生爆炸，造成人员伤亡。目前该港口已于 27 日上午恢复货物进出口工作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12698954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12698954.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 23:14:30 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>中国海警局新闻发言人就菲律宾非法登临铁线礁发表谈话</title>
            <description>&lt;p&gt;中国海警局新闻发言人刘德军表示，4 月 27 日，菲律宾 6 名人员不顾中方警告劝阻，非法登上铁线礁活动，中国海警执法人员依法登礁并查证处置。中国对包括铁线礁在内的南沙群岛及其附近海域拥有无可争辩的主权。菲方行径侵犯中方领土主权，违反《南海各方行为宣言》，破坏南海和平稳定。我们敦促菲方立即停止侵权。中国海警将依法在中国管辖海域持续开展维权执法活动。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12698836.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12698836.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 13:33:08 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 中央点名通报三河牌匾改色事件；美滥施关税致该国大豆销量一周骤降 50%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 中央点名通报三河牌匾改色事件；美滥施关税致该国大豆销量一周骤降 50%&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174574739194654700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;市监总局回应长和港口交易：不得规避审查；境外旅客离境退税物品金额大幅下调；「高颜值通缉犯」出狱直播被抖音封号。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 27 日晚报新闻。市监总局回应长和港口交易：不得规避审查；境外旅客离境退税物品金额大幅下调；「高颜值通缉犯」出狱直播被抖音封号。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 27 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中央点名通报三河牌匾改色事件：个别领导干部政绩观错位、官僚主义严重&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 15 日，廊坊市联合调查组通报称，目前已对三河市委主要负责人免职处理，并责成三河市委、市政府深刻反思，汲取教训，全面整改。下一步，将根据调查结果，对相关责任人依规依纪依法追责问责。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697974.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【观察】2024 年中国人口版图：20 省份自然增长为负，人口竞争加剧&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;未来的人口竞争，将不再依赖自然增长，而是转向以人口迁徙、城市吸纳能力、区域发展环境为核心的新一轮较量。各地能否在人口竞争中有效突围，将决定地方经济社会的可持续发展力。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12694455.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;境外旅客离境退税物品金额大幅下调至 200 元，现金退税金额上调至 2 万元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《通知》将目前境外旅客同日同店购买退税物品金额达到 500 元才予以退税的规定，大幅下调至 200 元即可退税。此外，将现金退税金额由目前的 1 万元人民币上调至 2 万元人民币，其他退税方式没有限额。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697628.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174574739194654700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市监总局：长和港口交易各方不得采取任何方式规避审查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;日前，市场监管总局新闻发言人就长和港口交易事回答了记者提问：我们高度关注有关交易，将依法进行审查。交易各方不得采取任何方式规避审查，未获批准前，不得实施集中，否则将承担法律责任。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697924.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「高颜值通缉犯」出狱直播当网红，被抖音平台封号无限期禁言&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2018 年参与「酒托」诈骗被通缉的四川绵阳女子卿晨璟靓在服刑完毕后成了网络主播，不过其社交媒体账号因涉嫌以服刑经历炒作获利，违反《社区自律公约》相关规定，今日已被抖音平台无限期封禁，8000 余名粉丝账号一夜清零。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697559.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国移民局开始恢复部分留学生签证，但危机未消&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;从今年 3 月以来，全美有 1200 多名国际学生被撤销签证；美国移民律师协会统计则显示有高达 4700 名学生被撤销签证。针对美国政府的行动，全美各州国际学生提起了 100 多起诉讼。截至目前，100 多起诉讼中有超过一半诉讼案的法官已经临时叫停美国政府撤销签证的行动。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12695776.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普称美船只应免费通行苏伊士运河&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美国从未直接参与运河的建设和运营。但自 1946 年以来，埃及从美国方面获得了超过 870 亿美元的援助。此外，美国还多次在帮助埃及维持对运河的完全控制方面发挥关键作用。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697575.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美滥施关税致该国大豆销量一周骤降 50%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美国的大豆和猪肉等农产品的出口正在大幅减少，美国农业部近日公布的数据显示，4 月 11 日至 17 日当周，美国大豆净销售量较上一周下降 50%，猪肉净销售量更是骤降 72%。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12698180.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12698315.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12698315.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 10:43:24 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 教育部：建立学龄人口变化监测预警制度，最高法：坚决防止把经济纠纷当作犯罪处理</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174573824154020900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？六部门：上调现金退税限额至 2 万元，满足多样化支付需求；市场监管总局：开通信用修复全国统一入口，实现异地登录；「五一」假期民航旅客运输量预计增长 8%，或创历史新高。今天有哪些部委消息值得关注？六部门：上调现金退税限额至 2 万元，满足多样化支付需求；市场监管总局：开通信用修复全国统一入口，实现异地登录；「五一」假期民航旅客运输量预计增长 8%，或创历史新高。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;教育部：教育强国建设 13 个基础教育综合改革试点正启动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，教育部 4 月 27 日在江西南昌召开全国基础教育综合改革试点暨优化资源配置现场推进会。记者从会上获悉，教育强国建设基础教育综合改革试点工作陆续启动，共设立 13 个改革试点项目，涵盖适应人口变化的基础教育资源调配机制改革、中考改革、县中发展振兴、综合高中建设、科学教育特色高中建设、学前教育保障机制、特殊教育保障机制等民生关切热点。其中，适应人口变化的基础教育资源调配机制改革，试点内容包括建立学龄人口变化监测预警制度，精准掌握本地学位资源需求和供给情况等。中考改革试点内容包括多种途径扩大普通高中教育资源，增加学生升学机会，扩大优质高中指标到校招生比例，探索开展多元化的招生录取方式改革等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;六部门：上调现金退税限额至 2 万元，满足多样化支付需求&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据商务部网站 4 月 27 日消息，商务部等六部门近日印发《关于进一步优化离境退税政策扩大入境消费的通知》。《通知》提出，下调离境退税起退点。境外旅客同日同店购买退税物品金额达到 200 元人民币，且符合其他相关规定的，可以申请办理离境退税。鼓励各地区在大型商圈、步行街、旅游景区、度假区、文博场所、机场、客运港口、酒店等增设退税商店，扩大退税商店覆盖面。将现金退税限额上调至 20000 元人民币。推动退税代理机构与支付机构、清算机构等加强合作，在风险可控的前提下，通过移动支付、银行卡、现金等多种方式提供退税服务，更好满足境外旅客多样化支付服务需求。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;四部门：2025 年底我国数字素养与技能培育体系基本建成&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174573824154020900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据中国网信网 4 月 27 日消息，近日，中央网信办等四部门联合印发《2025 年提升全民数字素养与技能工作要点》。《工作要点》指出，进一步健全数字人才培育体系，拓展数字经济增长空间，构建普惠包容数字社会，打造智慧便捷数字生活，营造安全有序数字环境，完善协同联动工作格局，不断夯实新质生产力发展的人力资源基础，助力我国人口高质量发展。《工作要点》明确了工作目标：到 2025 年底，我国全民数字素养与技能发展水平再上新台阶，数字素养与技能培育体系基本建成，数字资源供给能力显著增强，数字人才队伍进一步壮大，劳动者数字工作能力明显提高，群体间数字技能鸿沟不断缩小，数字发展环境更加普惠包容，数字生活智慧便捷，网络空间安全有序，数字法治道德伦理水平持续提升。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市场监管总局：开通信用修复全国统一入口，实现异地登录&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家市场监管总局网站 4 月 27 日消息，今年 3 月至 12 月全国市场监管系统开展以「助力重塑信用，服务高质量发展」为主题的「信用修复服务年」活动。活动期间，国家市场监管总局将做好三方面工作。一是建设市场监管信用修复全国统一平台。开通经营主体信用修复全国统一入口，实现异地登录修复功能，推动解决各地经营主体信用信息归集渠道不通畅、共享不及时、修复流程不规范等问题。二是开展系列走访调研。通过上门访谈、集中座谈等多种方式，深入了解各地经营主体信用修复需求与意见建议。对有关商查平台开展专项调研，指导商查平台及时更新信用信息，提高信用服务规范化水平。三是实施系列帮扶指导。开设「信用修复专区」，开展小微企业和个体工商户信用修复帮扶服务，助力小微企业和个体工商户发展。指导第三方平台开展信用状况监测，及时更新平台内企业信用信息，帮助企业恢复正常信用状态。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「五一」假期民航旅客运输量预计增长 8%，或创历史新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国民航局 4 月 27 日举行例行新闻发布会。民航局预测，今年「五一」假期民航运输市场将保持平稳增长态势，旅客运输量预计可达 1075 万人次，日均 215 万人次，同比增长 8%，有望创同期历史新高。今年「五一」假期民航国内客源主要集中在京津冀、长三角、粤港澳、成渝四大城市群间骨干航线。截至目前，北京、上海、广州三地间以及北京与深圳、成都间航线旅客订票量最高。此外，前往西双版纳、拉萨、丽江、喀什、和田等旅游目的地的支线航线的订票需求也比较集中。国际航线方面，预计旅客运输量和航班量都将达到二季度以来最高峰。根据航空公司飞行计划，「五一」假期全国民航累计安排定期航班计划 8.8 万班，同比增长 2.3%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;财政部：1-3 月全国彩票销量超 1485 亿元，同比下降 0.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据财政部网站 4 月 27 日消息，3 月份，全国共销售彩票 582.17 亿元，同比增加 26.16 亿元，增长 4.7%，较去年同期保持平稳增长。其中，福利彩票机构销售 192.03 亿元，同比增加 3.3 亿元，增长 1.7%；体育彩票机构销售 390.14 亿元，同比增加 22.9 亿元，增长 6.2%。1-3 月累计，全国共销售彩票 1485.91 亿元，同比减少 8.75 亿元，下降 0.6%。其中，福利彩票机构销售 512.76 亿元，同比增加 0.78 亿元，增长 0.2%；体育彩票机构销售 973.15 亿元，同比减少 9.52 亿元，下降 1.0%。从分地区彩票销售情况看，3 月份，与上年同期相比，除云南、新疆 2 个省份外，全国其他省份彩票销量均实现增长，其中，山东、湖北、安徽、浙江增加额较多，同比分别增加 3.7 亿元、2.7 亿元、2.5 亿元和 1.9 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法：规范涉企案件审判执行，防止纠正地方保护主义&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据最高人民法院 4 月 27 日消息，最高法日前印发《关于坚持严格公正司法规范涉企案件审判执行工作的通知》，要求各级人民法院规范涉企案件审判执行工作。《通知》要求，严格区分经济纠纷与刑事犯罪，坚决防止把经济纠纷当作犯罪处理。严格把握刑事犯罪的认定标准，坚决防止和纠正利用行政、刑事手段干预经济纠纷，有效防范违规异地执法、趋利性执法司法。《通知》要求规范涉企案件立案和管辖工作，坚持法定管辖为原则、移送管辖和指定管辖为例外，严禁受地方保护主义影响或者出于趋利性目的，对涉企案件扩张管辖、人为制造异地管辖，以涉嫌刑事犯罪为由对依法应当立案的涉企民事案件不予立案或者驳回起诉。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;统计局：一季度全国规模以上工业企业利润同比增长 0.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 27 日，国家统计局公布数据显示，1-3 月份，全国规模以上工业企业实现利润总额 15093.6 亿元，同比增长 0.8%（按可比口径计算）。其中，国有控股企业实现利润总额 5599.5 亿元，同比下降 1.4%；股份制企业实现利润总额 11101.5 亿元，增长 0.1%；外商及港澳台投资企业实现利润总额 3883.5 亿元，增长 2.8%；私营企业实现利润总额 3709.7 亿元，下降 0.3%。国家统计局工业司统计师于衞宁解读称，一季度，各地区各部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，着力打好宏观政策「组合拳」，政策效应持续释放，带动工业企业利润由降转增，装备制造业、高技术制造业利润支撑作用明显，工业经济发展质效持续提升。一季度，全国规模以上工业企业利润扭转了自上年三季度以来企业累计利润持续下降的态势。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家税务总局：二套转首套可享房贷利息专项附加扣除&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中新网 4 月 27 日消息，近日，在国家税务总局 12366 纳税服务平台官网上，国家税务总局在回复提问时表示，纳税人按照《关于降低存量首套住房贷款利率有关事项的通知》规定进行存量住房贷款置换的，由于置换前后纳税人的住房仍为同一套，可以继续享受住房贷款利息专项附加扣除。其中，贷款合同编号发生变化的，应当及时在个人所得税 APP 在「专项附加扣除」-「住房贷款利息专项附加扣除」变更同一套住房新办理的贷款合同编号等信息。为稳定楼市，中国近年优化个人住房贷款中住房套数认定标准，实行「认房不认贷」。部分购房者受益于此，此前二套房贷利率变更为首套房贷利率。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今年气候年景总体偏差，地质灾害防治形势依然严峻复杂&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据自然资源部网站 4 月 27 日消息，自然资源部 4 月 25 日召开 2025 年全国汛期地质灾害防治工作视频会议。会议通报了 2025 年地质灾害趋势预测及防范工作建议。2025 年全国气候年景总体偏差，极端天气气候事件总体呈多发强发态势，地质灾害防治形势依然严峻复杂。会议指出，要清醒认识近年来地质灾害极端性、反常性愈发突出的趋势，重点关注区域群发、复合链生灾害风险，注意防范近几年地震影响区、森林火灾发生区域强降雨引发群发性滑坡、泥石流，防范长时序变形积累叠加短期环境急变引发的大型崩塌、滑坡和泥石流灾害。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12696911.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12696911.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 法院院长超标配 68 平方米办公室被通报，银川市长信箱被指「已读乱回」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/17457396125017600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？张家界乒乓球公开赛设干部职级门槛，回应：仅限嘉宾组；海南一酒店保洁员调包港币事件纠纷未完，省级调查组展开调查；登顶泰山最高得 3 万奖金？景区：未举办活动，密切关注。今天有哪些地方新闻值得关注？张家界乒乓球公开赛设干部职级门槛，回应：仅限嘉宾组；海南一酒店保洁员调包港币事件纠纷未完，省级调查组展开调查；登顶泰山最高得 3 万奖金？景区：未举办活动，密切关注。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【河南】法院院长超标准配备办公室被通报，超出规定 44.7 平方米&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据河南省纪委监委消息，河南省纪委监委 4 月 27 日公开通报 6 起违反中央八项规定精神典型问题。通报显示，长垣市人民法院党组书记、院长都学敏，因超标准配备、使用办公用房问题被处分。通报指出，2022 年 4 月，都学敏任长垣市人民法院党组书记、院长后，配备、使用的办公室和休息室面积合计 68.7 平方米，超出规定 44.7 平方米。2025 年 3 月，都学敏受到党内警告处分，相关问题已整改。公开资料显示，都学敏出生于 1973 年 7 月，曾任新乡市中级人民法院审委会委员、刑三庭庭长等职，2022 年 4 月任长垣市人民法院院长。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】张家界乒乓球公开赛设干部职级门槛，回应：仅限嘉宾组&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据大河报·豫视频消息，4 月 26 日，一份关于「2025 年第二届湖南张家界乒乓球公开赛补充报名」需副厅级、副处级资格的通知引发网友关注。文件显示，赛事嘉宾组双打参赛者需满足特定职级或职务要求。对此，张家界市文旅广电体育局回应大称，职级限制仅针对嘉宾组，其余组别均向全民开放。根据《2025 年第二届湖南·张家界乒乓球公开赛补充通知》，赛事包含嘉宾甲组和乙组双打，报名资格要求，嘉宾甲组：其中一名运动员需为副厅级及以上干部（含事业单位、国企、军队对应职级），或担任各省乒协名誉主席、主席、秘书长，或为组委会特邀嘉宾。嘉宾乙组：其中一名运动员需为副处级及以上干部，或担任各省乒协副主席、各市乒协名誉主席/主席，或为特邀嘉宾。记者梳理发现，国内类似赛事普遍存在嘉宾组职级门槛。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】酒店保洁员调包港币事件纠纷未完，省级调查组展开调查&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/17457396125017600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 26 日晚间，海南省旅游文化市场行政执法局发布情况通报称，4 月 26 日，朵女士在小红书反映「2024 年 7 月入住嘉佩乐酒店期间，有 19 张面额 1000 元的港币在酒店被保洁员调包，使其后续在澳门旅游期间遭受困扰。近日，法院以盗窃罪依法判处作案人员有期徒刑一年六个月并处罚金 5000 元。但应承担一定责任的嘉佩乐酒店，尚未对其进行赔偿」。针对此事，该局高度重视，第一时间向陵水旅文局了解相关情况。目前，陵水旅文局正在积极协调朵女士与嘉佩乐酒店沟通，推动双方达成赔偿协议。海南省旅游文化市场行政执法局表示，该事件的发生，反映出嘉佩乐酒店在管理员工方面不严格。员工违法行为对游客造成的身心伤害和财产损失，酒店应承担相应责任，并依法依规对游客进行合理赔偿，以真诚的态度对待游客，切实保护好游客的权益。该局将成立工作组赴属地对相关情况开展调查，进一步规范旅游企业经营行为，坚决维护游客的合法权益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【青海】西宁市教育局原副局长丁琦被开除党籍：搞「期权腐败」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 27 日，据青海省西宁市纪委监委消息，经中共西宁市委批准，西宁市纪委监委对西宁市教育局原党委委员、副局长丁琦严重违纪违法问题进行了立案审查调查。丁琦被开除党籍。经查，丁琦理想信念丧失，纪法意识淡薄，与他人订立攻守同盟，对抗组织审查；廉洁底线失守，长期违规收受礼品、礼金，接受可能影响公正执行公务的宴请，向管理服务对象借款；利用职务便利，为他人在教育领域工程项目承揽上谋取利益，搞「期权腐败」，非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江苏】丹顶鹤撞上高压电线坠落被发现，已运回保护区转危为安&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，4 月 24 日傍晚，在江苏省兴化市安丰镇李东村，十几只白色大鸟组队从南往北飞行。谁料其中一只大鸟疑似触碰到高压电线，当场一阵怪叫坠落到田里。村民吉怀春赶紧找到这只大鸟，看见它身上多处受伤流血，已经失去了飞行能力，于是他立即将情况上报给村干部。接到村民报告后，安丰镇林业部门的工作人员火速赶到现场，发现这只大鸟为丹顶鹤，属于国家一级保护动物，同时被列入《世界自然保护联盟（IUCN）濒危物种红色名录》。这只丹顶鹤戴有编号为 YC20 的脚环，林业工作人员联系上临近的江苏盐城国家级珍禽自然保护区，保护区经核查确认这是在保护区人工繁育的丹顶鹤。工作人员不久后赶到，对丹顶鹤清创救治后，将其运回保护区进行后续治疗，丹顶鹤转危为安。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【宁夏】银川市长信箱被指「已读乱回」，官方：工作人员失误所致&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据现代快报消息，近日，宁夏自治区银川市市长信箱一封张冠李戴的回复，引发了不少关注。4 月 26 日，博主「@姚果果-没日没夜减肥版」在社交平台上发帖称，其向银川市市长信箱举报了「第六届西夏区诗词大会决赛」相关问题，结果等来的回复是「银川某工程欠款」问题。该博主表示，市长信箱「已读乱回」的做法，让其哭笑不得。4 月 27 日，银川市电子政务服务中心工作人员回复称，此事系工作人员失误所致，现已被内部处理，12345 平台也已向举报人电话致歉。工作人员表示，「我们市委（督查室）和政府督查室已经在核查了，前面各部门的回复都是正常的，回访岗要对各部门回复内容进行审核把关，最后在平台上回复，他们复制粘贴错误了，出现了张冠李戴。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】定点医药机构人员将「驾照式记分」，12 分终止支付资格&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据北京日报客户端消息，4 月 27 日，北京市医保局发布《北京市定点医药机构相关人员医保支付资格实施细则（试行）》。实施细则建立了医保支付资格管理制度，将医保基金监管对象由定点医药机构延伸至医务工作者，从医保支付环节入手，对涉及医保基金使用的相关人员实行「驾照式记分」。医保部门将对违法或违反医保服务协议的相关人员，在对定点医药机构作出行政处罚或协议处理的基础上，根据行为性质和负有的责任程度等认定相关人员责任并记分。定点医药机构人员年度记分达到 9 分，未达 12 分的，暂停医保支付资格 1 至 6 个月；年度记分累计 12 分的，终止医保支付资格 1 年；单次记 12 分的，终止医保支付资格 3 年。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山东】登顶泰山最高得 3 万奖金？景区：未举办活动，密切关注&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「互联网联合辟谣平台」微信公众号 4 月 27 日消息，近期，「登顶泰山奖金最高 3 万」「有奖登山」等信息正在传播。经向泰山景区核查，此活动非泰山景区举办，也未经泰山景区委托或授权，对泰山景区正常旅游秩序形成潜在威胁。为维护广大游客的切身利益和生命财产安全，泰山景区声明称，泰山旅游旺季已经来临，游客量较大，登山盘道不具备举办竞速类登山比赛的条件，存在较大安全风险。依据有关规定，举办此类活动必须报经赛道所有者（泰山景区）同意后再依法履行审批、安保等手续。未经审核、同意，任何单位和个人不得擅自举办竞速类登山比赛等文体活动。泰山景区将密切关注事态发展，并视情节严重情况依法追究相关单位或个人法律责任。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12697035.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12697035.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>FBI 在法院逮捕法官引抗议，美国司法战升级</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174574487429441500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;杜根被指协助非法移民逃脱执法人员的抓捕。杜根被指协助非法移民逃脱执法人员的抓捕。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国两党围绕非法移民、总统权力等问题的司法战斗正在升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 26 日，抗议者在美国联邦调查局（FBI）位于威斯康星州密尔沃基县的办公室外示威游行，谴责 FBI 违反民主原则逮捕法官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，密尔沃基县上演了罕见的一幕。FBI 特工在在密尔沃基县法院停车场逮捕了现年 65 岁的密尔沃基县巡回法院法官汉娜·杜根，指控杜根协助非法移民逃脱执法人员的抓捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FBI 局长卡什·帕特尔随后在社交媒体发文大肆宣传并放出逮捕杜根的照片，称没有人能凌驾法律之上。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/174574495037784300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;此事引发了威斯康星州长和美国国会民主党人的强烈谴责。共和党人则一致针对杜根，要求将其弹劾下台。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174574487429441500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜根面临两项重罪指控：阻挠美国政府当局执法、藏匿他人防止其被当局抓捕。如果被判两项罪名成立，杜根将面临最高 6 年监禁、罚款 35 万美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国联邦政府的起诉书显示，4 月 18 日，FBI 和美国移民及海关执法局（ICE）准备在密尔沃基县巡回法院逮捕非法移民爱德华多·弗洛雷斯·鲁伊斯。鲁伊斯来自墨西哥，被控犯 3 项轻罪，美国当局计划将其驱逐出境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日当天，鲁伊斯在密尔沃基县巡回法院出席庭审预审，法官为杜根。杜根得知 FBI 和 ICE 计划在法院逮捕鲁伊斯后表示了强烈不满，要求执法人员出示相应的逮捕令并向首席法官办公室报告情况。之后，杜根被控让鲁伊斯及其律师经陪审团使用的通道离开法院，通道并不对公众开放。执法人员发现鲁伊斯逃跑后，最终在法院外将其逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五被 FBI 逮捕后，杜根在密尔沃基县联邦法院出庭，在交纳保释金后获释。杜根的律师表示，杜根对自己的被捕表示「最强烈的抗议」，指责此举有违公共安全利益。法院对杜根案的下一次听证安排在 5 月 15 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜根从 2016 年就开始担任密尔沃基县巡回法院法官。她曾于 1999 年到 2000 年担任密尔沃基县律师协会主席，还于 2021 年被当地媒体评为最受信任公职人员之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;威斯康星州民主党州长托尼·埃弗斯强烈谴责 FBI 逮捕杜根之举，指责 FBI 的行动充分说明了唐纳德·特朗普政府的越权行为。埃弗斯指责，特朗普政府不断用威胁性言论攻击各个层级的司法系统，包括威胁开除不按特朗普政府意愿判决的法官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;密尔沃基县委员会发表声明，指责特朗普政府把联邦执法系统武器化，对移民发动攻击。密尔沃基市市长卡瓦里尔·约翰逊谴责联邦政府破坏密尔沃基安全，试图通过在法院逮捕法官来恐吓司法系统其他成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国会民主党人也集体谴责 FBI 的行动。众议员司法委员会成员、民主党人贝卡·巴林特谴责联邦政府威胁司法系统，承诺将对杜根被捕一事展开调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但威斯康星州共和党前州长斯科特·沃克则要求威斯康星州议会采取行动弹劾杜根，将其赶下台。威斯康星州议会为共和党人占多数，州议会共和党人已经联合谴责杜根。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;威斯康星州在国会的共和党众议员格伦·格罗斯曼指责杜根是左翼法官，不惜阻挠联邦执法部门执法，也要保护「非法移民暴力分子」。来自威斯康星的另一名共和党众议员托尼·维德要求杜根立刻辞职。杜根的法官任职将于 2028 年到期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普第一个总统任期，马萨诸塞州法官雪莱·约瑟夫被指允许一名非法移民以取东西为名离开法院逃避当局抓捕。约瑟夫因涉嫌阻碍司法等罪名于 2019 年被逮捕，引发巨大争议。2022 年，民主党人执政后，拜登政府撤销了对约瑟夫的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12698097.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12698097.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 09:34:45 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普将手伸向地球另一端，他要让美国船只免费通行苏伊士运河</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174573781097889100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国从未直接参与运河建设。自 1946 年以来，埃及从美国方面获得了超过 870 亿美元的援助。此外，美国还多次在帮助埃及维持对运河的完全控制方面发挥关键作用。美国从未直接参与运河建设。自 1946 年以来，埃及从美国方面获得了超过 870 亿美元的援助。此外，美国还多次在帮助埃及维持对运河的完全控制方面发挥关键作用。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国总统特朗普的野心延伸到了远在亚非大陆之间的战略水道——连接地中海和红海的埃及苏伊士运河。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他于 4 月 26 日在其社交媒体&lt;span&gt;平台「真相社交」&lt;/span&gt;上发帖称，&lt;span&gt;如果没有美国，巴拿马运河和&lt;/span&gt;苏伊士运河&lt;span&gt;都不会存在。&lt;/span&gt;美国军舰和商船应该被允许免费通行这些航道，&lt;span&gt;他&lt;/span&gt;已经要求国务卿鲁比奥立即处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;苏伊士运河是分隔亚洲和非洲大陆的天然屏障，提供从欧洲至&lt;/span&gt;&lt;span&gt;印度洋&lt;/span&gt;&lt;span&gt;和西&lt;/span&gt;&lt;span&gt;太平洋附近土地的最近航线，每年承载着全球 12% 到 15% 的贸易量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开资料显示，苏伊士运河是由英国和法国在 1850 年代联合构思、资助和建造的。&lt;span&gt;美国从未直接参与苏伊士运河的建设，&lt;/span&gt;但自 1946 年以来，埃及从美国方面获得了超过 870 亿美元的援助，受援规模在中东仅次于以色列。此外，美国还多次在帮助埃及维持对运河的完全控制方面发挥关键作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，苏伊士运河对美国增强其对中东及欧亚非的地缘政治主导权也起到重要作用。美军舰艇经常需要利用这一便捷通道，特别是在中东地区执行军事任务时‌进行军事部署和物资运输，例如近几年对以色列的援助，以及对也门胡塞武装的打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前埃及方面尚未对美国方面的表态作出回应。&lt;span&gt;苏伊士运河是埃及经济的「摇钱树」。过往船只通行费侨汇、旅游、石油共同组成埃及外汇收入的四大支柱。运河在 2022 至 2023 财年给埃及政府带来 94 亿美元的财政收入。由于也门胡塞武装袭击红海及其附近水域的船只，通过该运河的船只数量大大减少。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174573781097889100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商人出身的特朗普正在对美国外交政策和机构进行调整和重建，将重点放在对美国有直接财政或战略利益的交易上。尚未正式签署的乌克兰矿产协议就是其中一个例子。美国官员表示，将美国的商业利益与乌克兰绑定在一起，会鼓励大规模投资，并在一定程度上解决俄罗斯的军事威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过美国驻阿拉伯和中东事务高级顾问布洛斯，以及国务卿鲁比奥等人的撮合下，&lt;span&gt;刚果（金）和卢旺达本周末在美国首都华盛顿签署原则宣言，承诺在 5 月 2 日前制定和平协议草案，并为美国投资刚果（金）东部地区的矿产部门创造条件。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在最新表态中也再次威胁到巴拿马运河。巴拿马运河横穿巴拿马地峡，距离美国本土非常近，每年承载约 40% 的美国集装箱运输量。1903 年美国派出军舰并策动巴拿马脱离哥伦比亚，随后&lt;span&gt;美军入驻运河区并将其变为「国中国」&lt;/span&gt;。在巴拿马人的不断抗争中，卡特政府与巴拿马签署新条约，规定从 1999 年 12 月 31 日开始，巴拿马收回运河的全部管理权，运河区的美军全部撤出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法律界人士此前指出，除非美国再次入侵巴拿马，否则无法收回运河。特朗普在 1 月 20 日一上任就对巴拿马政府施压，指责巴拿马对美国征收高额通行费、威胁要收回巴拿马运河，甚至表示不排除通过军事或经济手段夺取巴拿马运河的可能性。&lt;span&gt;面对美方威胁，巴拿马总统穆利诺多次回&lt;/span&gt;应称，巴拿马运河及其毗邻区域永远属于巴拿马，主权和独立不容谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国防长赫格塞思本月早些时候对巴拿马访问期间曾公开说「在巴拿马的带领下，我们将共同确保运河的安全」，并未提及特朗普此前的威胁。该表态一度被理解为，特朗普要收回巴拿马运河的意愿已变弱，而是转向合作的方式来强化美国在整个地区的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12697575.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12697575.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 09:29:13 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>中央点名通报三河牌匾改色事件：个别领导干部政绩观错位、官僚主义严重</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174574456556523300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;通报表示，时任三河市委主要负责人已受到免职处理。通报表示，时任三河市委主要负责人已受到免职处理。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 27 日，据新华社消息，日前，中央层面整治形式主义为基层减负专项工作机制办公室会同中央纪委办公厅对 3 起整治形式主义为基层减负典型问题进行通报，其中包括河北省廊坊市三河市在城市管理中盲目决策、机械执行，损害群众利益，加重基层负担问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，2024 年 7 月以来，三河市个别领导干部政绩观错位、官僚主义严重，未经科学论证和充分征求意见，推动出台《城市规划建设管理导则》，脱离实际提出广告牌匾「除国际国内连锁品牌，不允许用红蓝底色或字样」等禁止性规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为推动牌匾整治工作快速见效，该市组织开展两次百日攻坚行动，违反《整治形式主义为基层减负若干规定》，频繁进行工作调度、督查督办和排名通报，加重基层负担。该市城市管理综合行政执法部门在执行中简单机械，搞形式主义「一刀切」，对包括国内连锁品牌在内的 1800 余块商户门头牌匾颜色进行变更，损害了群众利益，造成不良影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报表示，时任三河市委主要负责人已受到免职处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，三河市禁止使用红黑蓝三色做招牌底色一事受到广泛关注。据媒体报道，三河市要求临街商家广告牌匾禁用「红蓝黑」三色，甚至包括医院的红十字标志等都变成了绿色。三河市城管局相关科室曾回复媒体称，按照市政府城市规划要求，商铺门头牌匾除红色、蓝色、黑色的底色以外都可以，并表示文件还未下发，现在先行一步按照城市规划改门头。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174574456556523300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道显示，2024 年 11 月当地发布的《三河市城市规划建设管理导则》中曾提出，广告牌匾「除国际国内连锁品牌，不允许用红蓝底色或字样」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此事引发关注后，三河市多个商家又连夜将招牌再次换成了红色，但是并未能平息外界争议。此后，三河市强制商户更换绿色招牌一事受到多方批评，人民日报、新华网等央媒也纷纷发声。4 月 11 日，有媒体致电廊坊市纪委监委，相关工作人员已回复称，监督室已经前往三河市介入调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 15 日，廊坊市联合调查组通报称，目前已对三河市委主要负责人免职处理，并责成三河市委、市政府深刻反思，汲取教训，全面整改。下一步，将根据调查结果，对相关责任人依规依纪依法追责问责。同时健全长效机制，对侵害群众利益、破坏营商环境的行为「零容忍」，坚决维护经营主体和人民群众合法权益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前担任三河市委书记的为付顺义。公开简历显示，付顺义为汉族，1975 年 10 月生，河北昌黎人，中共党员，1998 年 9 月参加工作，河北经贸大学货币银行专业毕业，本科学历。付顺义曾长期在秦皇岛市任职，2020 年成为河北省固安县县长，后升任固安县委书记，2024 年 6 月开始担任三河市委书记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央此次通报的除了三河市存在的问题，还包括内蒙古自治区住房城乡建设厅在政务服务中搞「面子工程」问题和山东省一些地方在项目集中开工、集中签约中盲目攀比，数据不实问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报指出，以上问题反映出一些地方和部门整治形式主义为基层减负存在差距，有的群众观念淡薄，任性用权、随意决策、机械执行，在城市管理工作中过度依赖督查检查考核，频繁搞排名通报，加重基层负担；有的脱离实际需要，在政务服务中片面追求硬件设施高端大气，热衷于建系统、搭平台，搞「面子工程」，华而不实、铺张浪费；有的政绩观有偏差，重形式轻实效，为了数据「好听好看」和排名靠前，在项目建设中讲究场面、热衷造势，盲目追求数量甚至虚报夸大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报要求，有关地方和部门要履行好主体责任，深入剖析问题根源，举一反三、系统整改，对虚假整改、表面整改的依规依纪追责问责，坚决杜绝整改中的形式主义。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12697974.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12697974.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 09:11:59 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>李在明当选韩国共同民主党总统候选人</title>
            <description>&lt;p&gt;韩国共同民主党 4 月 27 日举行该党全国巡回竞选中最后一场总统候选人选拔大会，前党首李在明以压倒性的优势成为该党总统候选人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共同民主党当天下午在京畿道高阳市举行了首都圈、江原道、济州道竞选及最终候选人选拔大会，并公布了竞选最终结果，李在明以 89.77% 的得票率高票当选该党候选人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共同民主党自本月 16 日起通过党员投票 50% 和国民民调 50% 相结合的方式，在各大选区轮换进行初选投票。截至 26 日，李在明忠清道、庆尚道、大邱、釜山、全罗道和光州地区的累计得票率已高达 89.04%，金东兖和金庆洙分别获得了 6.54% 和 4.42% 的选票。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12697914.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12697914.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 09:00:05 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>【深度】广西「渴」水：钱是大难题</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;广西贵港市大岭乡附近，大片土地干裂成块。图片来源：受访者供图&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174557738064842900_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;自 2025 年 4 月以来，广西壮族自治区大部干旱程度达特旱级别，多地持续轻度至中度水文干旱。自 2025 年 4 月以来，广西壮族自治区大部干旱程度达特旱级别，多地持续轻度至中度水文干旱。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张旭 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「从去年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10 月到现在还&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;没有真正下过一场雨。」在广西玉林市陆川县经营一家绿植花盆批发基地的李先生告诉界面新闻，目前栽种的果苗因缺乏灌溉用水难以破土出苗，自己的生意也因此陷入了停滞状态。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李先生所经营的基地共有 5 亩，在当地直销发财树、金钱树、茶花、富贵竹等各类花草树木。「生意都不好做啊」，李先生坦言，以往没经历过像今年这般大旱的景象。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自 2025 年 4 月以来，广西壮族自治区大部干旱程度达特旱级别，多地持续轻度至中度水文干旱。据广西气象部门统计，2024 年 11 月以来，广西平均降雨量只有 110 毫米，较常年同期偏少三至七成，为 1961 年以来同期最少，气象干旱呈反复发展态势。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前 4 月 17 日监测显示，广西气象干旱面积已达 97.5%，其中特旱面积为 68.7%。旱情对人畜饮水、农业生产造成一定影响，森林火险等级高，部分县的城镇供水有一定风险。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另据央视新闻报道，记者从广西壮族自治区应急管理厅了解到，截至 4 月 21 日 9 时统计，南宁、柳州、桂林、梧州、防城港、钦州、贵港、贺州、河池、来宾、崇左等 11 市 52 个县（区）出现&amp;nbsp;干旱灾害，累计造成广西 40.5 万人受灾，因旱饮水困难需救助人口累计 8.3 万人（实时 4.9 万人）；农作物受灾面积 51.3 千公顷；直接经济损失 2.1 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174557738064842900.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;「上一次严重旱灾还是在 70 年前」&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 20 日，广西深耕风土人情视频领域的博主谢先生在贵港市&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;覃塘&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;区大岭乡政府下辖村子拍摄旱灾情况。视频显示，曾经被列为一级水源地的中塘水库已干涸见底，附近大片土地也已干裂成块。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「听村里老人讲上一次这么严重的旱灾还是在 70 年以前。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;谢先生向界面新闻透露，大岭乡附近村子的村民正在想办法开展自救。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「通常会借助抽水设备将邻近水源的水抽出来去灌溉附近农田。」谢先生表示，有部分村民在修缮水渠，打算把郁江的水抽出来解决附近干旱问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与此同时，家在来宾市凤凰镇码头村的霍小帅告诉界面新闻，自家今年翻新了 20 多亩甘蔗，现在都没有出苗。「附近早已没有水源可以抽取进行灌溉，我只能和父母用农用三轮车一趟趟拉家里的饮用水浇灌甘蔗。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不光是码头村，他说，整个来宾市下辖村落都是这般景象。「很多农田都出不了苗，像那些玉米种子撒下去连芽都没有冒，去年此时早该是连阴雨，一下就是一星期甚至半个月。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;为保住仅有的农作物，霍小帅表示，村子里还会有农户租用洒水车进行灌溉，每车灌溉费用大概是 200 元。「不知这轮干旱何时才能结束。附近水塘都干了，水井也早已没有水进行浇灌。」他说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「甘蔗减产已成定局。今年市面上的甘蔗和糖的价格肯定会上涨。」谈及损失，霍小帅透露，正常年景下，甘蔗亩产量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大概在 7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;吨左右&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。但眼下正值拔节期的蔗苗因缺水卷叶枯黄&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可能会导致亩产量减少 30% - 50%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。如果按照每吨 500 元收购，不算前期种植成本，最低损失 30000 元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;前汛期「迟到」致旱季拉长&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据气象部门预报，4 月下旬广西降雨将呈现增多趋势。中国天气网发文表示，4 月 23 日至 25 日，广西等地将有大到暴雨，并伴有短时强降水、雷暴大风等强对流天气。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过，多位受访者告诉界面新闻，虽然昨日上午（4 月 24 日），广西部分地区迎来了短时降雨，但旱情仍未得到有效缓解。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「24 日上午，南宁迎来了仅持续 10 分钟的大雨。这对于缓解农田旱情来说，无异于杯水车薪。」谢先生向界面新闻表示，短时间降雨根本没有办法彻底缓解旱情。「不下两天两夜的大雨根本没办法缓解，更何况此次降雨还只是局部地区的小范围降水。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;居住在贵港市港北区下辖乡镇的农户王先生也告诉界面新闻，短时降雨对农田灌溉作用不大。「24 日，贵港地区&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;勉强下了毛毛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;细&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;雨且只持续了一两分钟&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。我&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;现在都不知道&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;怎么办&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;石牛水库已经干&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;完全干涸&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，周边农田灌溉用水极度匮乏。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」据白硕回忆，贵港地区上次出现持续一天一夜的大暴雨天气，至今已过去整整一年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王先生家有一两亩地，主要种植小白菜和甘蔗。因为目前旱情，地里的农作物只能等待干死。「现在已经枯萎一大半了，有些我们还是用生活用水浇灌的。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;广西此次干旱程度为何如此严重？中国气象局干旱气候变化与减灾重点实验室主任张强告诉界面新闻，就广西的气候特征而言，每年 9 月至次年 3 月属于旱季时段。而今年的旱季，干旱程度较往年更为显著。通常情况下，3 月过后至 4 月旱季便会结束，随后迎来雨季，这也标志着广西、广东等地进入前汛期。然而今年，前汛期却迟迟未至，导致旱季时间被进一步拉长。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;谈及前汛期迟迟不来的具体原因，张强表示，广西一带一般是副热带高压系统控制，其下沉气流会像一道「屏障」一样，阻碍来自海洋的暖湿水汽向内陆输送，致使该地区缺乏充足的水汽来源。此外，南支槽不活跃。前汛期降水一般需要南支槽从西向东输送低压槽，但今年南支槽不活跃，降水所需的低层低值系统（低压槽）到不了广西一带。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得注意的是，高温与干旱之间也存在显著的「正向反馈」机制。「干旱持续会导致地表植被覆盖度降低、土壤含水量锐减，进而削弱地表的热量调节能力，使得地面更容易吸收太阳辐射而升温；而高温又会加剧土壤水分蒸发，使本就干旱的土壤进一步失水，形成越干越热、越热越干」的恶性循环，加剧了干旱与高温的叠加效应。」张强说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，广西地区广泛分布着典型的喀斯特地貌，其独特的地质结构使得降水难以在土壤中滞留。张强指出，这种「地表留不住水、土壤保不住墒」的特性，使得该地区对降水的时间分布极为敏感——一旦降水时段与作物需水期错位，或降水强度不足、降水频次减少，极易引发阶段性干旱。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;资金成抗旱大难题&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「当地反应速度很快，但是没办法，资金还是最大的问题。」谢先生向界面新闻发送的视频中展示有挖掘机正在挖水源的画面。「打 100 米也不一定能出水。打一次要花费 1 万元，如果超过 100 米，花费成本至少 3 万元，一般农户支撑不了。」谢先生说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据谢先生讲述，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;部分农户为获取灌溉用水，自凌晨三点便开始到附近水井打水，而到上午十点左右，水井中的水基本就已被用完。「周边几个村庄仅有三个鱼塘作为补充水源，供水量极为有限。在此情况下，很难说灌溉用水不会对饮用水供应造成影响。因为部分农户在灌溉时，会从家中自行运水，这也会加剧饮用水资源的紧张局面。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-left&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250425/174557908030604200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;视频截图，村民正在抽水用来灌溉农田。图片来源：受访者供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;为积极抗旱，界面新闻注意到， &lt;span&gt;&lt;span&gt;广西壮族自治区水利厅&lt;/span&gt;按照《自治区水利厅旱灾防御工作预案》，决定自 4 月 19 日 18 时启动自治区水利厅旱灾防御三级应急响应。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 20 日，水利厅派出工作组前往南宁、钦州、贵港、来宾、崇左等受旱市深入基层指导抗旱保人饮和灌溉供水安全；组织广西水利部门科学调配水资源，深入开展小型农业水利设施建设与管护攻坚行动，新增、恢复灌溉面积 2.29 万亩，改善灌溉面积 27.69 万亩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，广西壮族自治区应急管理厅积极协调统筹水利、消防救援部门&amp;nbsp;采取消防车送水、车载包装饮用水等方式及时开展应急送水，消防应急送水 3476 吨。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;资金下发方面，据央视新闻报道，广西壮族自治区财政厅已下拨 1750 万元抗旱资金支持柳州、河池、百色等 8 市 36 个县（区）做好局地干旱灾害防御工作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，4 月 25 日，广西壮族自治区农业农村厅介绍，今年以来，面对广西局地气象干旱持续发展的情况，全区各级已累计投入 2.9 亿元用于支持人工增雨作业、采购抗旱物资设施设备、打井灌溉、抽水运水、修缮农田水渠等农业恢复生产工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据不完全统计，广西全区已累计启动抗旱井 27551 口，其中新增抗旱井 2935 口；投入抽水设备 26.39 万台 (套)；打井、人工抽水累计 13.37 亿吨灌溉农田；储备救灾备荒种子 189 万公斤，确保及时调拨种子抗旱救灾，满足补种等用种需求。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，抗旱的关键在于「用水」。&amp;nbsp;&lt;span&gt;此前，中国水利水电科学研究院防洪抗旱减灾中心原主任吕娟在接受澎湃新闻采访时表示，在 「找水」方面，要统筹考虑降水、地表水、地下水等抗旱水源类型，全面摸排水源分布、引提调水工程管网、供水能力及制度等，积极组织有条件的地区开展打井取水作业，适时开展人工增雨等措施，为抗旱提供水源保障。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;需警惕旱涝急转&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「本轮干旱不光涉及广西，我国南方多地也受到了影响。」张强指出，&lt;/span&gt;尽管近期南方局部地区出现降水过程，但多为短时性、局地性降雨，难以有效缓解旱情。&lt;span&gt;像广西、广东，甚至湖南、深圳、云南、河南等地均出现不同程度干旱。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据水利部&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;消息，受天气因素影响，黄淮西部、西北东部、西南等地部分地区旱情持续或发展，分布在广西、陕西、河南、云南、四川五省区。4 月 21 日，水利部针对广西、陕西两省区启动干旱防御Ⅳ级应急响应，派出工作组赴广西、陕西指导，全力抗旱保供保灌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;广西旱情何时才能缓解？张强表示，根据气候规律，&lt;/span&gt;华南前汛期将于 4 月下旬至 5 月期间到来。不过，需高度警惕伴随前汛期可能出现的旱涝急转现象。&lt;span&gt;对此，在抗旱的同时要做好防汛的准备。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;旱涝急转是指在前期无降水或降水偏少，且已出现旱情的情况下，紧接着在短期内发生高强度降水并形成洪涝的气象水文事件。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「为了防止这类情况发生，要坚持防汛抗旱两手抓，密切关注天气变化，严防旱涝急转，加强短临预警和应急管控，重点做好强对流天气防御，严防局地短时强降水造成城市内涝和山洪地质灾害。」中国农业大学自然灾害学博士孔锋此前在接受界面新闻采访时表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;孔锋还表示，准确进行中长期干旱趋势预测还存在较大挑战，对未来干旱发展态势的把握不够精准。海量监测数据方面，数据整合、分析和有效利用还存在一些不足，影响预警的及时性和有效性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如何完善当前预警体系来进一步保障我国抗旱工作形成合力？孔锋指出，要完善组织指挥体系。其次，多部门要协同合作。气象、水利、农业、应急等多部门密切协作，实现信息共享和联合会商。气象部门提供气象监测和预报预警信息，水利部门负责水资源的调度和管理，农业部门指导农业生产抗旱措施，应急部门组织协调抗旱救灾工作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「还要科学的监测预警。通过加强气象、水文、墒情等监测数据的收集和分析，建立干旱预警模型和系统，提高预警的准确性和及时性。同时，规范预警发布内容、范围和程序等，确保预警信息及时传递到相关部门和社会公众。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;孔锋说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12687103.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12687103.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 08:43:29 GMT</pubDate>
            <author>张旭 XU</author>
        </item>
        <item>
            <title>境外旅客离境退税物品金额大幅下调至 200 元，现金退税金额上调至 2 万元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231215/1702620059948_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;离境退税有助于降低境外旅客购物成本，是吸引和扩大入境消费的重要切入点。离境退税有助于降低境外旅客购物成本，是吸引和扩大入境消费的重要切入点。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「实行离境退税对促进入境旅游会起到百尺竿头更进一步的作用。」2025 年 4 月 27 日，国务院新闻办举行新闻发布会，文化和旅游部产业发展司司长缪沐阳说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国自 2015 年起全面推行离境退税政策，值此政策全面实施 10 周年之际，经国务院批准，商务部会同财政部、文化和旅游部、海关总署、税务总局、中国民航局出台《关于进一步优化离境退税政策扩大入境消费的通知》（简称《通知》），并于今日公布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商务部副部长盛秋平介绍，近年来，我国有序扩大自主开放和单边开放，对 38 个国家实行了单方面免签政策，对 54 个国家实行过境免签并将停留时间延长至 240 小时，推出了一系列入境便利化政策。去年接待外国游客 2694 万人次，同比增长 96%。今年一季度入境外国游客 921.5 万人次，同比增长 40.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「2024 年，境外旅客入境消费占我国 GDP 的比重约 0.5%，而世界主要国家入境消费占 GDP 比重在 1% 到 3% 之间，入境消费增长潜力巨大。离境退税有助于降低境外旅客购物成本，是吸引和扩大入境消费的重要切入点。比如，按照我国增值税水平，一般商品退税率达到 11%，相当于额外打了九折。」 盛秋平介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财政部税政司司长贾荣鄂介绍，为支持境外旅客选购品种更多的特色商品，《通知》将目前境外旅客同日同店购买退税物品金额达到 500 元才予以退税的规定，大幅下调至 200 元即可退税。此外，为了满足境外旅客多样化的消费支付需求，优化离境退税支付服务，在提供银行卡、移动支付、现金等多种退税服务方式的基础上，将现金退税金额由目前的 1 万元人民币上调至 2 万元人民币，其他退税方式没有限额。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231215/1702620059948.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「即买即退」是离境退税现金支付方式下的一项便利化服务措施。境外旅客在提供「即买即退」服务的退税商店购买退税物品的时候，只需办理信用卡预授权即可当场获得退税款。税务总局货物和劳务税司司长谢文介绍，这项举措先后在上海、北京等地试点，受到广大境外旅客的欢迎，促消费效果明显。2024 年，10 个试点地区「即买即退」办理退税规模同比增长 22 倍，是全国离境退税规模同比增速的 18 倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 8 日，税务总局发布公告，细化明确了「即买即退」服务措施的具体内容和办理流程，并将「即买即退」服务措施推广至全国，鼓励更多的退税商店加入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢文介绍，「即买即退」服务措施从 10 个试点省市推广至全国后，将有更多地区更多退税商店为境外旅客提供这一服务；同时，将退税物品金额下调至 200 元人民币、现金退税限额上调至 2 万元人民币等措施实施后，境外旅客可现场购物退税的商品范围更广、门槛更低、体验更好，政策效应进一步扩大。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12697628.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12697628.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 08:37:34 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>三起整治形式主义为基层减负典型问题被公开通报，河北三河市等被点名</title>
            <description>&lt;p&gt;日前，中央层面整治形式主义为基层减负专项工作机制办公室会同中央纪委办公厅对 3 起整治形式主义为基层减负典型问题进行通报。具体如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.河北省廊坊市三河市在城市管理中盲目决策、机械执行，损害群众利益，加重基层负担。2024 年 7 月以来，三河市个别领导干部政绩观错位、官僚主义严重，未经科学论证和充分征求意见，推动出台《城市规划建设管理导则》，脱离实际提出广告牌匾「除国际国内连锁品牌，不允许用红蓝底色或字样」等禁止性规定。为推动牌匾整治工作快速见效，该市组织开展两次百日攻坚行动，违反《整治形式主义为基层减负若干规定》，频繁进行工作调度、督查督办和排名通报，加重基层负担。该市城市管理综合行政执法部门在执行中简单机械，搞形式主义「一刀切」，对包括国内连锁品牌在内的 1800 余块商户门头牌匾颜色进行变更，损害了群众利益，造成不良影响。时任三河市委主要负责人已受到免职处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.内蒙古自治区住房城乡建设厅在政务服务中搞「面子工程」。近年来，内蒙古自治区住房城乡建设厅在建设「互联网+政务服务」场所时背离实际需求，搭车建设数字液晶屏、全彩屏 48 块、105.61 平方米，其中有 3 块屏幕总面积达 76.3 平方米、耗资 227.53 万元，这些屏幕主要用于接待来访参观，平时基本处于关闭状态。同时，投资 1200 万元建设的住建行业人才管理系统、供排水全过程监管系统等 6 个政务服务信息系统，有的建成后就停用，有的未有效运行，造成资源浪费。还以业务合作为由，将「互联网+政务服务」场所装修、设备购置和运维等费用转嫁给合作银行，后因相关合作银行决定不再向其提供费用，导致场地设施运营难以为继。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.山东省一些地方在项目集中开工、集中签约中盲目攀比，数据不实。近年来，山东省一些地方在重大项目集中开工中，有的项目反复开工，淄博高新区 2025 年春季集中开工 35 个项目中有 6 个为重复项目，个别县区单个项目反复开工 3 次；有的项目论证不够，烟台市蓬莱区某项目申报投资额近 90 亿元，但两年来仅投入 500 万元完成场地平整，滨州市博兴县某项目两次纳入集中开工并申报投资额 70 多亿元，但目前仍处于前期研究论证中；有的项目用地用海等手续还不完备，就被纳入集中开工；有的开工仪式追求场面，一个会场租用电子屏等设备费用达 20 多万元。还有的县级市项目集中签约名不符实，实际落地率严重偏低。部分基层干部群众和企业对项目集中开工、集中签约中的形式主义问题反映比较强烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上问题反映出一些地方和部门整治形式主义为基层减负存在差距，有的群众观念淡薄，任性用权、随意决策、机械执行，在城市管理工作中过度依赖督查检查考核，频繁搞排名通报，加重基层负担；有的脱离实际需要，在政务服务中片面追求硬件设施高端大气，热衷于建系统、搭平台，搞「面子工程」，华而不实、铺张浪费；有的政绩观有偏差，重形式轻实效，为了数据「好听好看」和排名靠前，在项目建设中讲究场面、热衷造势，盲目追求数量甚至虚报夸大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;越是推进重点工作，越要注重克服形式主义。各地区各部门要结合开展深入贯彻中央八项规定精神学习教育，认真学习贯彻&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;总书记&lt;/span&gt;关于加强党的作风建设的重要论述，锲而不舍落实中央八项规定精神和《整治形式主义为基层减负若干规定》，运用好典型问题加强警示教育，引导各级党组织和广大党员、干部埋头苦干、不务虚功。中央和国家机关部门要从自身抓起改起，上下贯通抓好系统领域整治，示范带动各级纠治形式主义突出问题。有关地方和部门要履行好主体责任，深入剖析问题根源，举一反三、系统整改，对虚假整改、表面整改的依规依纪追责问责，坚决杜绝整改中的形式主义。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12697635.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12697635.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 08:35:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>释放全部人质换 5 年停战，哈马斯提出新条件</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 26 日，加沙城。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174573054672131800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;周六晚，数千人在特拉维夫哈比马广场举行示威游行，反对内塔尼亚胡政府。周六晚，数千人在特拉维夫哈比马广场举行示威游行，反对内塔尼亚胡政府。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 26 日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）代表团在埃及开罗就加沙停火问题展开谈判并提出了新提议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯和埃及官员透露，哈马斯准备好一次性释放所有剩余以色列人质，以换取停火 5 年。目前加沙地带还有 59 名人质，以色列国防军估算其中 35 人已经丧生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列此前提出 45 天临时停火，要求哈马斯释放 10 名仍在人世的人质，并解除武装为加沙彻底停战铺路。上周四，哈马斯正式拒绝以色列的临时停火条件，强调该组织不准备接受服务于以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政治议程的「非全面协议」，要求就加沙地带达成全面停火协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时哈马斯公布的「全面」协议提出哈马斯释放所有以色列人质，以换取以色列结束加沙战争、释放巴勒斯坦囚犯、以军全部撤出加沙地带以让加沙进行重建。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周六与埃及的谈判中，哈马斯指出该组织愿意讨论新想法，但解除武装是红线。哈马斯高级官员乌萨马·哈姆丹当晚重申，新的停火提议必须包括全面停战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列还没有正式回应哈马斯的新提议。但周四，以色列情报和特殊使命局（摩萨德）局长达维德·巴尔内亚前往卡塔尔，就人质问题谈判。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174573054672131800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在以色列国内，以色列政府迟迟不与哈马斯就释放人质达成全面协议引发了多轮抗议。周六晚，数千人在特拉维夫哈比马广场举行示威游行，反对内塔尼亚胡政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抗议者谴责内塔尼亚胡无视人质和以色列士兵的死活，为保住总理之位不断延长加沙的军事行动。以色列国家安全局（辛贝特）前局长阿米·阿亚隆在抗议活动中呼吁以色列民众对内塔尼亚胡政府展开「非暴力抵抗」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿亚隆还特别提到了辛贝特前局长罗嫩·巴尔上周向高等法院提交的书面证词，指出巴尔的证词说明了抵抗内塔尼亚胡政府的重要性。巴尔于 3 月底被内塔尼亚胡解除辛贝特局长之职，也是以色列首位被解职的辛贝特局长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴尔已就被解职对内塔尼亚胡政府提起诉讼。在上周交给法院的证词中，巴尔强调辛贝特曾在 2023 年 10 月的哈马斯突袭前就哈马斯威胁多次警告以色列政府，但警告被无视。巴尔还透露，内塔尼亚胡多次表示希望辛贝特出手，对以色列国内的反政府游行采取措施，包括监视游行资助方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月，哈马斯与以色列达成临时停火，哈马斯在停火第一阶段释放 33 名人质。双方还同意在第一阶段停火期间就第二阶段停火展开谈判。但第一阶段停火结束后，由于分歧持续，以色列于 3 月重启了对加沙的军事行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，本轮巴以冲突已经导致加沙地带 5.1 万人丧生。以色列重启军事行动以来，以军不断扩大在加沙边境地区的缓冲区，并禁止人道主义救援物资运入加沙。上周，以色列国防军宣布占领加沙地带 30% 的土地，并将相关地区划为所谓的「安全区」。 以色列防长伊斯雷尔·卡茨指出，无论以色列是否与哈马斯达成协议，以军将继续在占领地区保持存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国世界粮食计划署周五警告，由于以色列对加沙的持续封锁，未来几天，粮食计划署为加沙民众提供餐食的项目将再无食材可用。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12696210.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12696210.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 05:28:06 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>【观察】2024 年中国人口版图：20 省份自然增长为负，人口竞争加剧</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/45/1736552277423_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;未来的人口竞争，将不再依赖自然增长，而是转向以人口迁徙、城市吸纳能力、区域发展环境为核心的新一轮较量。各地能否在人口竞争中有效突围，将决定地方经济社会的可持续发展力。未来的人口竞争，将不再依赖自然增长，而是转向以人口迁徙、城市吸纳能力、区域发展环境为核心的新一轮较量。各地能否在人口竞争中有效突围，将决定地方经济社会的可持续发展力。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在全国人口总量进入负增长、人口竞争愈发激烈背景下，中国省际人口版图也在重塑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，31 个省级行政区已发布 2024 年国民经济和社会发展统计公报，根据公报披露的人口数据和界面新闻记者的测算，2024 年中国 31 个省份的人口版图逐渐清晰：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东部和南方依然是人口流入高地，但吸引力正在逐渐放缓；中部地区出现明显的人口收缩，尤其是出生率跌落，加剧了人口负增长；西部部分省份人口有所增长，但整体难以扭转格局；而东北三省的人口流失依然持续，出生人口增长乏力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，受疫情推迟生育效应和龙年生肖偏好叠加影响，2024 年全国多个省份的出生人口、出生率和自然增长率出现短暂回升。但从更长周期观察，中国生育率下滑带来的负增长趋势依然持续，高出生率地区多集中在西部人口基数小的省份，而传统人口大省如山东、河南、广东，出生率仍在整体下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此背景下，未来的人口竞争，将不再依赖自然增长，而是转向以人口迁徙、城市吸纳能力、区域发展环境为核心的新一轮较量。各地能否在人口竞争中有效突围，将决定地方经济社会的可持续发展力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人口「南增北减」持续&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/45/1736552277423.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 25 日，随着宁夏统计局发布当地国民经济和社会发展公报，31 个省级行政区的人口变动已然明朗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各省份公布的数据显示，广东以 1.278 亿的常住人口继续领跑全国，成为唯一一个人口突破 12000 万大关的省份。自 2007 年起，广东已连续 18 年成为中国人口第一大省。紧随其后的是山东（10080.2 万）与河南（9785 万），这三地依然牢牢占据着全国人口规模前三的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，全国人口分布的不均衡仍在持续。数据显示，人口最少的三个省份分别是西藏（370 万）、青海（593 万）和宁夏（729），人口均低于 1000 万，且相比过去几年，常住人口增幅呈现放缓的趋势。由于地理环境、经济机会有限，这几个省份始终徘徊在人口洼地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从增幅来看，南方沿海与部分西部省份的吸引力仍在增长。广东继续以 74 万的净增幅排名全国第一，浙江紧随其后，增幅为 43 万，新疆亦以 24.8 万的增量位居第三。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然广东已经连续多年稳居增量第一，但如果将时间轴拉长，广东的人口增幅实际上在放缓。2019 年末，广东常住人口 11521 万人，比上年末增加 175 万人，但到了 2023 年，增幅降至 49 万。尽管目前的增量仍为全国最高，但广东自身的「人口动能」有减弱的趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为 GDP 排名靠前的省份，浙江凭借民营经济活力、数字经济崛起和相对宜居的城市环境，在人口竞争中不断赢得年轻人口的青睐。不过，与广东类似，浙江的人口增量与五年前相比，也有大幅下降。2019 年末，浙江常住人口为 5850 万人，比 2018 年增加 113 万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从 2019 开始，新疆常住人口稳步增加，2021 年增加约 3.7 万，2022 年减少 2 万，2023 年恢复增加 11 万。去年新疆常住人口大幅增加，可能与内部生育水平相对较高，以及持续推进的产业援疆、项目援疆政策带动的劳动力迁入有关。不过，由于整体经济体量较小，人口规模扩张的绝对值仍然有限。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/174570678188818800_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;31 个省级行政区的人口数据，部分指标由记者测算得出；常住人口、增幅、出生人口的单位为：万人；出生率、自然增长率的单位为：‰。制图：赵孟&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;一线城市中，北京和上海的人口变化亦值得关注。2024 年年末北京常住人口 2183.2 万人，较上年减少 2.6 万人。2024 年年末上海常住人口 2480.26 万人，较上年减少 7.19 万人。这显示超大城市在人口总量到达「天花板」后，已经开始回调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常住人口减少的省份主要集中在中西部和东北。山东、河南、四川等传统人口大省全部录得负增长。尤其是山东，常住人口较上一年减少 42.8 万，下降幅度在全国位居前列。这是山东连续第三年出现人口负增长，且跌幅有扩大的趋势，引起外界对该省人口跌破 1 亿的议论。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;短暂反弹难掩长期趋势&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;受疫情生育推挤释放效应和龙年生肖偏好的影响，与全国总体趋势一致，2024 年中国各省份的出生人口、出生率和自然增长率普遍有所回升，但长远看人口形势依然严峻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年出生人口最多的省份依然是广东，达到 113.3 万人，比上 2023 年增加 10.3 万，远超第二名河南（76.2 万人）与第三名山东（64.9 万人）。不过，即便是广东，出生人口也较五年前（2021 年）约 143.38 万的水平，下跌了 20% 以上。而河南和山东的降幅则更为显著，均超过 35%。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从出生率来看，全国超过一半的省份出生率已跌入 7‰以下，低于 2024 年全国平均水平（6.77‰）。西藏、宁夏、贵州成为为数不多的出生率高地，其中，西藏以 13.87‰高居全国第一，宁夏（10.97‰）紧随其后，贵州（10.74‰）排名第三。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，出生率和生育率是不同的统计口径。出生率指的是一年内出生人口占总人口的比例，反映的是整体人口的出生密度；而生育率（通常指总和生育率），则衡量的是一名育龄女性一生中平均生育子女的数量，更能准确反映生育水平。但由于生育率的测算需详细的育龄人口数据且过程复杂，年度统计公报通常只公布出生率，并以此衡量地区生育活跃度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174570698025335600_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;31 个省份的常住人口。制图：赵孟&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;不过，高出生率的省份人口总量普遍较小，因而高出生率对人口增长的贡献有限。数据显示，尽管西藏出生率位于全国第一，但去年出生人口仅有 5.1 万，位居全国末尾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，常住人口前三大省份——广东、山东和河南的出生率近几年总体持续下降。尽管这些省份的常住人口基数庞大，但出生率的持续下降会对未来的人口结构和经济发展产生深远影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以广东为例，2020 年广东出生率为 10.28‰，2021 年降至 9.35‰，2022 年进一步下滑至 8.30‰，2023 年微降至 8.12‰。2024 年虽反弹至 8.89‰，但总体仍难改下行趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，东北三省的人口形势依然严峻。数据显示，2024 年，中国出生率最低的三个省份依然是东北三省：黑龙江、吉林和辽宁，出生率分别为 3.35‰、4.17‰和 4.32‰，远低于全国平均水平。同时，这三省的常住人口增量也均为负值，黑龙江减少 33 万人，吉林减少 22.1 万人，辽宁减少 27 万人，继续延续了多年来的人口负增长趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为人口流失严重的地区之一，黑龙江在发布人口数据时较为谨慎。《2024 年黑龙江省国民经济和社会发展统计公报》中，并无出生人口、出生率，自然增长率等数据。该局一位工作人员向界面新闻解释，每个省的情况各不相同，「我们这里也挺不容易的」，为了保险起见，黑龙江通常在统计年鉴中公布详细的人口数据。但在记者的要求下，他提供了相关数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个值得注意的指标的自然增长率，即是一个地区在一定时期内出生率减去死亡率所得的差值，是在不考虑人口迁徙情况下，衡量一个地区人口自身增减变动最直接的指标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，自然增长率为负值的省份为 25 个，仅 6 个省份的自然增长率为正值。根据 2024 年最新数据，全国 31 个省份中，有 20 个省份自然增长率为负，11 个省份自然增长率为正。因疫情生育推挤释放效应和龙年生育偏好的影响，一些省份的出生率有所回升，进而拉高了自然增长率。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人口竞争或加剧&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在各省人口普遍进入负增长的背景下，未来人口竞争将依赖于省际间的人口迁徙的趋势，在 2024 年的人口版图中也得到了清晰体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据显示，浙江、江苏、安徽、天津等地虽然人口自然增长率为负值，但常住人口均比上一年有所增长，或与上一年持平。比如，2024 年浙江省自然增长率为-0.36‰，但常住人口增加 43 万；同样，2024 年江苏省自然增长率为-2.5‰，但常住人口与 2023 年持平，这意味着外来人口填补了人口自然增长出现的「亏空」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相反，一些省份虽然自然增长率为正值，但常住人口却在减少。2024 年贵州的自然增长率为 3‰，在 31 个省份中排名第六，但常住人口却比上一年减少了 5 万人。宁夏去年的自然增长率为 4.52‰，在 31 个省份排名第二，但宁夏去年常住人口与 2023 年持平。同样，去年云南的自然增长率为为 0.17‰，但云南常住人口减少了 18 万。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一现象揭示出，人口机械增长，即通过人口迁移实现的常住人口增加，正在成为部分地区维持常住人口规模的重要力量。尤其是长三角、珠三角等经济活跃区域，随着本地生育率持续下滑，自然增长率转负，只能凭借经济吸引力、丰富的就业机会以及相对优质的公共服务，引大量外来人口迁入，弥补了自然增长的缺口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但一些人口学专家指出，在中国人口负增长的背景下，省际间的的人口竞争，一省人口的增加，往往以其他省份人口的流失为代价，未来这一趋势还将加剧，但可能难以为继。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174570704867407800_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;31 个省份的人口自然增长率。制图：赵孟&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;北京大学教授李建新和该校博士刘瑞平曾发表题为《中国省际人口负增长趋势的差异性分析》的论文指出，随着各省人口进入负增长，未来人口再生产进入「缩减型」已成为中国各地区的共同趋势，过去靠内部人口迁移或流动来弥补省内人口「空缺」的时代已经结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李建新告诉界面新闻，近些年各地出台的「抢人」政策虽然有不同初衷，但共同大背景是「都感觉缺人了」，决策者对人口的认识已经转变为「战略性资源」，不过各地可能即将面临「无人可抢」的现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，近年来各地「抢人」政策呈现出日趋激烈的状态：一是门槛降低，越来越多城市放宽学历、户籍限制，甚至全面放开落户；二是补贴增加，不仅购房补贴、租房补贴频出，生育、教育、医疗支持也成为新热点；三是发展承诺，不少地方政府通过规划未来产业、教育医疗配套，试图塑造宜居宜业的新形象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果各级政府仍力求以人口流动或迁移来应对本地人口负增长的潜在风险，可能会因吸引人口而产生恶性竞争，一些地区的人口负增长问题得到缓解的同时，会加剧另一些地区的问题。因此，各地区通过人口迁移或流动争夺人才的政策，只是一场零和博弈。」上述论文写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李建新表示，减缓人口负增长趋势、实现人口长期均衡发展，国家政策应即刻转向加大家庭支持力度，努力提高生育率水平方向上来。值得注意的是，2024 年全国两会期间，已有多位代表委员呼吁设立统一的国家级育儿补贴，国家衞健委有关负责人也表示，正在会同有关部门起草相关育儿补贴的操作方案，这被视为扭转低生育、缓解人口负增长趋势的重要一步。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12694455.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12694455.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 03:38:55 GMT</pubDate>
            <author>赵孟</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国移民局开始恢复部分留学生签证，但危机未消</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 22 日，美国马萨诸塞州哈佛大学。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174572422590470700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;ICE 是否会恢复所有受影响国际学生的签证、被错误撤销签证后已回国学生的签证能否恢复等问题仍是未知数。ICE 是否会恢复所有受影响国际学生的签证、被错误撤销签证后已回国学生的签证能否恢复等问题仍是未知数。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;因撤销国际学生签证而面临 100 多起诉讼后，美国移民及海关执法局（ICE）开始恢复部分国际学生的签证。但 ICE 正在为撤销国际学生签证制定详细政策，政策出台将如何影响国际学生仍是未知数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 25 日，美国司法部律师伊丽莎白·库兰在加利福尼亚北区法院参加听证时宣布，由于 ICE 正在就撤销国际学生签证制定详细政策，近期被撤销学生签证的原告将暂时恢复签证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;库兰指出，ICE 正在为终止相关人员的「学生和交流访问者信息系统」记录制定新政策。直到新政策出台前，各诉讼案原告的签证将保持有效或者重新恢复有效。之后，ICE 不会单纯依靠「国家犯罪信息中心」的数据来调整相关人员的签证状态。「国家犯罪信息中心」是美国联邦调查局管理的数据库，统计了各类犯罪记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;库兰同时警告，ICE 拥有终止「学生和交流访问者信息系统」记录的权力。如果记录恢复后，相关学生没有遵守学生签证要求或者从事非法活动，ICE 依然将依照移民法撤销相关学生的签证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国司法部律师表态后，加利福尼亚大学伯克利分校、罗切斯特理工学院等大学有部分国际学生的签证已经恢复。据美国媒体统计，截至周五晚，共有 240 个「学生和交流访问者信息系统」账号被恢复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但美国移民律师协会指出，美国司法部的表态仅涉及诉讼案原告，ICE 是否会恢复所有受影响国际学生的签证、被错误撤销签证后已回国学生的签证能否恢复等问题仍是未知数。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174572422590470700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分诉讼案要求法官发出全美禁止令，禁止移民局逮捕、驱逐被取消签证的学生，但政府律师称鉴于 ICE 正在就撤销签证制定新政策，发全美禁止令为时尚早。旧金山地区法院法官杰弗里·怀特已经要求美国政府就 ICE 准备制定的新政策提供详细信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国媒体统计显示，从今年 3 月以来，全美有 1200 多名国际学生被撤销签证；美国移民律师协会统计则显示有高达 4700 名学生被撤销签证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对美国政府的行动，全美各州国际学生提起了 100 多起诉讼。截至目前，100 多起诉讼中有超过一半诉讼案的法官已经临时叫停美国政府撤销签证的行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国政府官员此前多次警告，参加亲巴勒斯坦抗议游行、被认为同情巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）等恐怖组织的学生将被取消签证。但在诉讼中，众多原告没有参与亲巴勒斯坦的抗议游行，而是有超速驾驶、无证驾驶等轻罪记录。部分原告没有被定罪、没有被捕，还有人只是收到警方传票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国副总统詹姆斯·万斯上月接受采访时警告，如果政府判断相关人员留在美国不符合美国国家利益，即便是学生签证持有者也会被驱逐出境。他当时还表示，绿卡持有者也没有无限期留在美国的权利，「如果美国国务卿和总统认为这个人不应该在美国，他就没有合法权利留在这儿，就是这么简单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·鲁比奥多次警告，美国政府不会容忍国际学生的部分行为，包括参加亲巴勒斯坦游行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于美国政府对国际学生签证的态度摇摆，美国多家高校已经建议国际学生今年暑假不要前往海外旅行。杜克大学的提醒指出，由于重新进入美国的风险上升，校方建议国际学生避免非必要国际旅行。如果必须前往其他国家，建议学生先咨询学校的签证服务工作人员。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12695776.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12695776.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 03:35:02 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>国家发展规划法草案首次提请审议，规划编制和实施将有法可依</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/174572389538346300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;针对国家发展规划进行立法早已推动多年。针对国家发展规划进行立法早已推动多年。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 27 日，十四届全国人大常委会第十五次会议在北京举行。据新华社消息，国家发展规划法草案首次提请全国人大常委会会议审议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;草案共 4 章 31 条，主要包括总体要求、国家发展规划的制定、国家发展规划的实施等内容。草案把长期实践中形成的在党中央集中统一领导下，由党中央提出规划建议、国务院编制规划纲要、全国人大审查批准后公布实施的制度安排等以法律形式固定下来。进一步健全国家发展规划的实施保障机制，为在法治轨道上科学编制和有效实施国家发展规划，更好发挥其战略导向作用提供制度支撑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对国家发展规划进行立法早已推动多年。公开资料显示，21 世纪初我国进行规划体制改革后，开展规划立法研究也提上日程。自 2009 年起，国家发改委就已着手研究起草发展规划法草案，征求了国务院有关部门和省级发改委意见，并通过了专家论证。不过，当时有专家表示，该草案并没有解决好规划之间的衔接问题，由此导致暂时被搁置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直至 2024 年 5 月，国务院办公厅印发 2024 年度立法工作计划显示，《中华人民共和国国家发展规划法》在清单中。国务院总理&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;2025 年 2 月 10 日主持召开国务院常务会议，会议讨论并原则通过《中华人民共和国国家发展规划法（草案）》，决定将草案提请全国人大常委会审议。会议还指出，要不断提高国家发展规划编制的科学化、民主化、法治化、规范化水平，更好发挥国家发展规划战略导向作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后在 3 月 8 日全国两会上，《2025 年全国人民代表大会常务委员会工作报告》提出，今年将围绕健全社会主义市场经济法律制度，制定国家发展规划法等。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/174572389538346300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国宏观经济研究院二级研究员、国家发展和改革委员会市场与价格研究所原所长杨宜勇近期撰文指出，目前，我国在发展规划方面尚未有专门的法律，仅有一些规范性文件。制定发展规划法可以使发展规划的编制和实施有法可依，明确各参与方的权利和义务，保障规划的延续性和稳定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「国家发展规划法的制定将为经济社会发展提供更加明确的法律保障，推动高质量发展。通过法律手段规范规划的编制和实施，可以更好地引导资源配置，规范&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;行为，促进经济社会的可持续发展。」杨宜勇表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家发展规划法主要解决什么问题？杨宜勇在文章中称，通过立法，可进一步理顺国家发展规划与其他规划的关系，明确各类规划的功能定位，避免交叉重复和矛盾冲突，提高规划的整体效能。规划编制过程中将更加注重公众参与，广泛听取社会各界的意见和建议，使规划更好地反映人民意愿，增强规划的民主性和社会认同感。与此同时，《中华人民共和国国家发展规划法》将纳入问责条款，对规划编制和实施过程中的违法违规行为进行追责，增强规划执行的刚性。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12695764.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12695764.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 03:23:38 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>网红官员朱是西被双开：曾带输液针头开会，被批搞劳民伤财「政绩工程」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/174572253813027200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;朱是西在南阳任上多次因高调发言受到媒体关注，他也被称为「网红官员」。朱是西在南阳任上多次因高调发言受到媒体关注，他也被称为「网红官员」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;被查近一年后，网红官员朱是西受到党纪政务处分。2025 年 4 月 27 日，河南省纪委监委通报，南阳市委原书记朱是西因严重违纪违法被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，朱是西，男，汉族，1966 年 4 月生，河南禹州人，1990 年 10 月参加工作，中共党员，省委党校研究生，工商管理硕士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朱是西早年在河南中医学院学中医，后进入郑州第一钢厂团委工作，1993 年调入共青团河南省郑州市委后，5 年升至市委副书记。此后，他曾任荥阳市委宣传部部长、登封市委副书记、嵩山风景名胜区管理委员会主任、郑州市二七区区长、郑州市副市长等职，2017 年成为驻马店市市长。2021 年 7 月，朱是西获任南阳市委书记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朱是西在南阳任上多次因高调发言受到媒体关注，他也被称为「网红官员」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年「五一」假期，朱是西曾带队徒步实地察看南阳夜市经济。他还走进临街一家服装店，买了一件印有「热爱中国」字样的 T 恤，以实际行动支持夜市经济发展。2023 年 1 月 7 日，在当地人代会闭幕会上，朱是西一番「南阳挣钱襄阳花」的讲话在网上引起热议。他发言中称，「这两天，不断有人发短信、发微信，（提及）襄阳华侨城给南阳人民的一封信，还打出题目、口号，‘南阳挣钱，襄阳消费’……我们应当感到羞耻。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/174572253813027200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朱是西曾因带着输液针头开会引发外界讨论。据媒体报道，在出席 2024 年初的一次工作会议时，画面显示朱是西带着刚输完液的「留置针」亮相。画面曝光后此事引起舆论争议，有人认为其有作秀之嫌，也有人认为其带病工作难能可贵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 10 月，南阳市举办的迷笛音乐节因发生乐迷物品丢失、被盗事件受到关注。实际上，就在音乐节开幕当天，朱是西曾身着红色志愿服，到南阳火车站欢迎来自全国各地的乐迷朋友，并送上纪念品，称将尽最大努力为大家做好服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 5 月 14 日，河南省纪委监委通报，朱是西在任上被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 27 日，河南省纪委监委在「双开」通报中称，经查，朱是西丧失理想信念，背弃初心使命，官迷心窍、利令智昏，结交政治骗子，搞劳民伤财的「政绩工程」，搞迷信活动；无视中央八项规定精神，在交通方面谋求特殊待遇，违规配备、使用公务车辆；违背组织原则，不按规定报告个人有关事项，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，违规收受礼品、礼金、消费卡，在单位报销应由本人支付的费用，搞权色交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，朱是西被指漠视群众利益，乱作为，损害群众利益；滥用职权，违规干预和插手司法活动；大搞权钱交易，利用职务便利为他人在项目承揽、工作调整等方面谋取利益，非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，二十届中央第五轮巡视派出的巡视组目前正进驻河南省。就在 4 月 21 日，河南省纪委监委宣布，河南省南阳市委副书记、政法委书记金浩被查。金浩曾和朱是西共事。此外，朱是西被查后，南阳市还有市人大常委会原副主任苌其林、市人大常委会原副主任高贤信，以及金浩的上一任，原南阳市委副书记、政法委书记张明体等人落马。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12695662.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12695662.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 03:00:01 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>最高法发布通知，规范涉企案件审判执行工作</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 27 日，最高人民法院发布《关于坚持严格公正司法规范涉企案件审判执行工作的通知》，规范涉企案件审判执行工作，积极促进法治化营商环境建设，以严格公正司法服务保障高质量发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.坚持和落实「两个毫不动摇」，做实依法平等保护。依法平等保护各种所有制企业产权和自主经营权，做到合法权益依法平等保护、违法犯罪依法追究责任。坚持各种所有制经济权利平等、机会平等、规则平等，对各类产权主体的诉讼地位和法律适用一视同仁，依法平等保护各种所有制经济产权，对侵犯各种所有制经济产权和合法利益的行为一律依法惩治。对于涉企案件，要在严格依法审判基础上，综合考虑案件具体情况，从有利于高质量发展的角度出发，依法作出恰当处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.严格区分经济纠纷与刑事犯罪，坚决防止把经济纠纷当作犯罪处理。坚持法律面前人人平等、罪刑法定、疑罪从无等法律原则，严格区分合同纠纷与合同诈骗、合法融资与非法集资、参与兼并重组与恶意侵占国有资产、正当经营与违法犯罪等的界限，严格把握刑事犯罪的认定标准，坚决防止和纠正利用行政、刑事手段干预经济纠纷，有效防范违规异地执法、趋利性执法司法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对在生产、经营、融资等活动中的经济行为，虽属违法违规，但不构成犯罪的，依法宣告无罪，或者建议检察机关撤回起诉。对于涉企新类型案件，应当依法审慎处理，必要时由上级人民法院依法提级管辖。强化涉企产权刑事案件申诉、再审工作，健全有效防范、依法甄别纠正涉企冤错案件机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.规范涉企案件立案和管辖工作，防止和纠正执法司法中的地方保护主义。落实立案登记制不动摇，依法保障当事人诉权，坚决杜绝拖延立案、违规不立案、限制立案、选择性立案等问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坚持法定管辖为原则、移送管辖和指定管辖为例外，严禁受地方保护主义影响或者出于趋利性目的，对涉企案件扩张管辖、人为制造异地管辖，以涉嫌刑事犯罪为由对依法应当立案的涉企民事案件不予立案或者驳回起诉。当事人提出管辖异议，或者下级法院提请指定管辖的，有关法院应当严格审查、依法处理，从源头上防止违规异地执法、趋利性执法司法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.依法规范适用查封、扣押、冻结措施和失信惩戒措施，最大限度降低对企业正常生产经营活动的影响。严禁超权限、超范围、超标的、超时限采取查封、扣押、冻结措施。严格区分违法所得与合法财产、涉案人员个人财产与企业财产等，对与案件无关的财物，不得查封、扣押、冻结。善用「活封活扣」措施，对于能「活封」的财产，尽量不进行「死封」，使查封财产能够物尽其用。精准适用失信惩戒措施，严格区分「失信」与「失能」。及时核查清理失信信息，依法依规做好信用修复，让符合信用修复条件的企业重返市场、创新创业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.坚持和发展新时代「枫桥经验」，做实定分止争。把非诉讼纠纷解决机制挺在前面，善于运用「总对总」多元解纷机制公正高效化解涉企民事纠纷。严格规范涉企民事案件的立案与调解工作，充分释明先行调解的优势，引导尽可能通过先行调解及时化解矛盾纠纷，努力实现案结事了政通人和。对调解不成的，依法及时予以审理裁判，坚决杜绝强制调解、久调不决、以调压判等违反调解自愿原则情况的发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.公正审理涉企民事案件，促进各类经营主体公平参与市场竞争。严格执行《最高人民法院关于大型企业与中小企业约定以第三方支付款项为付款前提条款效力问题的批覆》，防止大型企业凭借优势地位「以大欺小」，保障中小企业公平参与市场竞争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加强反垄断和反不正当竞争司法，依法制裁垄断协议、滥用市场支配地位等垄断行为，依法惩治对企业和企业家进行敲诈勒索、造谣抹黑、恶意诋毁商业信誉、商品声誉等行为，保障企业公平参与市场竞争，依法维护企业合法权益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.公正审理涉企行政案件，促推行政机关严格规范公正文明执法。加大对涉企市场准入、行政许可、行政处罚、行政强制和行政赔偿等重点领域行政案件的司法审查力度，坚决纠治乱收费、乱罚款、乱检查和乱查封现象，坚决依法追究行政不作为、乱作为的法律责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贯彻落实比例原则、正当程序原则、信赖保护原则等基本原则，切实纠正小过重罚、重责轻罚、以罚代管、以罚代刑等问题。统一法律适用标准和裁判尺度，通过依法审理行政公益诉讼案件、提出司法建议等方式，促进规范涉企行政执法裁量权行使，推动跨区域执法标准衔接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.强化民、行、刑程序衔接，确保案件办理效果。落实刑事犯罪线索移送工作要求，对于涉企民事、行政案件，经审查认为涉嫌构成犯罪的，应当及时将犯罪线索移送有关机关处理。对于涉企民事案件无需以刑事案件裁判结果为依据的，不得以刑事案件正在侦查或者尚未审结为由拖延民事诉讼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于涉企刑事案件，经审查认为依法不应作为犯罪处理的，依法宣告无罪，或者建议检察机关撤回起诉。对于未被追究刑事责任的行为人，依法应当给予行政处罚、政务处分或者其他处分的，移送有关主管机关处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9.严格规范涉案财物追缴处置，依法维护企业产权。对于被告单位的合法财产以及与犯罪活动无关的财产及其孳息，符合返还条件的，应当及时返还。涉案财物已被用于清偿合法债务、转让或者设置其他权利负担，善意案外人通过正常的市场交易、支付合理对价，并实际取得相应权利的，不得追缴或者没收。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于通过违法犯罪活动聚敛、获取的财产形成的投资权益，应当对该投资权益依法进行处置，不得直接追缴投入的财产。案外人对查封、扣押、冻结的财物及其孳息提出权属异议的，人民法院应当听取意见，必要时可以通知案外人出庭，依法作出妥当处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10.精准识别、分类施策，坚持积极拯救和及时出清并举。服务党和国家工作大局，坚持市场化、法治化原则，积极与政府有关部门联动，依法适用破产重整、和解程序，充分发挥中止执行、停止计息等制度功能，及时保全债务人财产、阻止债务继续膨胀，帮助具有挽救可能和价值的企业恢复生机、重返市场。在破产程序中探索推动一体解决企业家为企业债务提供担保问题，有效化解企业债务链条。依法有序出清僵尸企业，释放、盘活市场要素资源，助力发展新质生产力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院强调，各级人民法院要根据党中央统一部署要求，立足人民法院职能职责，聚焦涉企执法司法突出问题，扎实有序开展专项行动。既要加强与纪检监察机关、公安机关、人民检察院、行政执法机关等的协作配合，强化工作沟通，增强工作合力，协同解决涉企执法突出问题，又要严格履行人民法院法定职责，依法互相制约，依法接受检察机关法律监督，自觉接受社会监督，确保各类涉企案件公正、妥善处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要充分发挥司法裁判规范、保障、引领的重要功能，更好发挥法治固根本、稳预期、利长远的保障作用，为推动高质量发展、推进中国式现代化提供更加有力的司法服务和保障。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12695404.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12695404.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 02:12:04 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>国家发展规划法草案首次提请全国人大常委会会议审议</title>
            <description>&lt;p&gt;国家发展规划法草案 4 月 27 日首次提请全国人大常委会会议审议。草案共 4 章 31 条，主要包括总体要求、国家发展规划的制定、国家发展规划的实施等内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;草案把长期实践中形成的在党中央集中统一领导下，由党中央提出规划建议、国务院编制规划纲要、全国人大审查批准后公布实施的制度安排等以法律形式固定下来。进一步健全国家发展规划的实施保障机制，为在法治轨道上科学编制和有效实施国家发展规划，更好发挥其战略导向作用提供制度支撑。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12695337.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12695337.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 02:02:00 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>伊朗港口爆炸已致 14 死 750 伤，中国使馆发布安全提醒</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174571749976208900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;当天晚些时候，伊朗和美国在阿曼举行伊核问题第三轮间接谈判。进展良好，双方对过程感到满意。当天晚些时候，伊朗和美国在阿曼举行伊核问题第三轮间接谈判。进展良好，双方对过程感到满意。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;根据官方最新统计数据，伊朗南部阿巴斯港市沙希德拉贾伊港口昨天的爆炸已造成 14 人死亡，另有 750 人受伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该港口距离首都德黑兰约 1050 公里，靠近霍尔木兹海峡，是伊朗大型航运基地之一。据伊朗官方伊通社数据，该港口占伊朗非石油货物进出口总量的 55% 以上，还承担着 85% 以上的集装箱装卸任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爆炸发生于 4 月 26 日上午，强度很大，造成了港口大面积破坏。社交媒体流传的视频显示，爆炸后黑色的浓烟滚滚。阿巴斯港市内震动感明显，附近许多居民听到了爆炸声。距离爆炸中心数公里外的建筑物玻璃被震碎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伤员已全部迅速被送往就近医院进行医治。中国驻当地总领馆透露，3 名中国公民在爆炸中轻微擦伤，经治疗后已无大碍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;伊朗政府发言人穆哈杰拉尼表示，发生爆炸的是「存放在港口的、可能装有化学品的集装箱」，在火势被完全扑灭之前，要对事故原因做出准确且专业的陈述尚需时日。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国驻伊朗大使馆提醒在伊同胞切实增强安全意识，避免前往危险敏感地区和人员密集场所，确保人身和财产安全。如遇紧急情况，请及时报警并与驻伊朗使馆联系寻求协助。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250427/174571749976208900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另据&lt;/span&gt;伊朗&lt;span&gt;陆军电台报道，爆炸位置在伊斯兰革命衞队的海军基地附近。该港口负责控制船只、货车和货物流通的计算机系统曾在 2020 年遭到以色列情报部门的网络攻击。伊朗国家石油公司的声明称，爆炸和火灾与该公司的炼油厂、油箱、分销综合体和石油管道无关。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西方‌多年来的制裁对伊朗经济、军事和民生等方面造成广泛影响。由于缺乏资金和技术支持，工业事故频发，伊朗各港口 70% 的起重机超期服役，40% 的油罐为经过改造的二手设备。2024 年 3 月 7 日，阿巴斯港一个炼油炉发生爆炸，同样造成人员伤亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 26 日当天晚些时候，伊朗和美国在阿曼首都马斯喀特按计划举行核问题和解除制裁问题的第三轮间接谈判。爆炸发生之际，伊朗代表已出发前往谈判地点。根据《时代》杂志 4 月 22 日的采访，美国总统特朗普表示，如果德黑兰核项目谈判不能达成一项新协议，美国将「带头」攻击伊朗。伊朗总统佩泽希齐扬则强调，伊朗不想与任何人争斗，但不会接受武力和欺凌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗外长阿拉格齐在谈判结束后表示，伊朗对结果抱有希望，但同时也极其谨慎。双方代表团以书面形式向对方提交了问题并得到答复，并讨论了很多技术细节，以作为下次谈判的重要基础。到目前为止，谈判进展良好，双方对谈判过程感到满意。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12695151.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12695151.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 02:01:36 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>俄军是否夺回库尔斯克存分歧，普京愿无先决条件与乌谈判</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 14 日，俄罗斯库尔斯克州，俄罗斯士兵乘坐自行火炮。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/174571718916553400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;俄罗斯准备在没有任何先决条件的情况下与乌克兰进行谈判。俄罗斯准备在没有任何先决条件的情况下与乌克兰进行谈判。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 26 日，俄罗斯武装力量&lt;span&gt;&lt;span&gt;总参&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;谋长格拉西莫夫·瓦西里耶维奇向俄罗斯总统弗拉基米尔·普京汇报时宣布，俄军已经完全解放西部库尔斯克州，夺回被乌军占领领土。乌克兰武装部队&lt;span&gt;&lt;span&gt;总参&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;谋部随后否认了俄方说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据塔斯社消息，普京祝贺了俄军在库尔斯克取得的胜利，指出敌军在库尔斯克的「彻底溃败」，为俄罗斯军队在其他前线进一步取得胜利创造了条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，乌军遭受的巨大损失，特别是最具战斗力、训练最充分、装备最精良的部队遭受损失，将对整个战线产生影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格拉西莫夫在向普京汇报时表示，库尔斯克的最后一个被占领定居点戈纳尔村已经被俄军收复。据他公布的数据，库尔斯克的战斗累计造成 7.6 万乌克兰士兵伤亡。上周末俄罗斯宣布复活节临时停火时，格拉西莫夫称库尔斯克州内被乌克兰占领的地区有 99.5% 已经被俄军夺回。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周六晚些时候，乌克兰武装部队&lt;span&gt;&lt;span&gt;总参&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;谋部回应，虽然库尔斯克的战况「艰难」，但乌克兰军队仍在继续坚守阵地，并继续对库尔斯克以南的别尔哥罗德州发动进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰武装部队&lt;span&gt;&lt;span&gt;总参&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;谋部表示，乌军部队并未受到包围，俄罗斯方面有关该地区敌对行动结束的声明「纯粹属于宣传性质」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/174571718916553400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;库尔斯克是乌克兰与俄罗斯谈判的关键筹码。去年 8 月，乌克兰对俄罗斯西部库尔斯克州发动突袭，也是俄乌冲突开始以来，乌军首次攻入俄罗斯本土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突袭初期，乌军一度占领库尔斯克 100 个定居点和 1294 平方公里土地。乌克兰希望通过库尔斯克的战斗迫使俄罗斯从乌东部调走部分兵力、减轻乌东部压力。通过对库尔斯克部分土地的占领，乌克兰也能在与俄罗斯的谈判中拥有更多筹码。但随着战线拉长乌军补给不足、俄罗斯加大反击，乌克兰在库尔斯克的占领地不断缩小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，同样在周六，俄罗斯总统新闻秘书德米特里·佩斯科夫在回答媒体提问时表示，普京 25 日与美国中东问题特使史蒂夫·威特科夫会晤时确认，俄罗斯准备在没有任何先决条件的情况下与乌克兰进行谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，威特科夫抵达莫斯科与普京进行了 3 个小时会谈，讨论俄乌直接谈判可能等议题。俄总统助理尤里·乌沙科夫介绍，此次会晤「 &lt;span&gt;有建设性，非常有用」，&lt;/span&gt;使俄美两国在包括乌克兰问题在内的更广泛议题上的立场更为接近，双方将继续在各个层面开展富有成效的对话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，普京接连对俄乌直接谈判释放积极信号。周一接受记者采访时，普京表示对于乌克兰提议的停止袭击民用基建设施，俄罗斯不排除与乌克兰直接对话可能。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12694808.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12694808.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 01:36:04 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 海关总署：允许符合相关要求的越南鲜食百香果进口；美乌总统举行简短会晤讨论无条件停火</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 海关总署：允许符合相关要求的越南鲜食百香果进口；美乌总统举行简短会晤讨论无条件停火&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;全球首个商用智算升腾超节点正式发布；我国万瓦级氦制冷机首次公开亮相；佩斯科夫：普京与美特使确认，俄愿无先决条件与乌谈判。全球首个商用智算升腾超节点正式发布；我国万瓦级氦制冷机首次公开亮相；佩斯科夫：普京与美特使确认，俄愿无先决条件与乌谈判。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;海关总署：允许符合相关要求的越南鲜食百香果进口&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 22 日，海关总署发布公告，根据我国相关法律法规和《中华人民共和国海关总署与越南社会主义共和国农业与环境部关于越南鲜食百香果输华植物检疫要求议定书》的规定，即日起，允许符合相关要求的越南鲜食百香果进口。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;新版国家衞生监督抽查计划发布，首次明确打击网络「医托」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家疾控局等 3 部门近日联合发布医疗衞生领域《2025 年国家随机监督抽查计划》。相较于 2024 年计划，2025 年计划在监管范围等方面作出调整，新增互联网诊疗、精神衞生等监管领域，并首次明确打击网络「医托」等新型违法行为，进一步强化公共衞生和医疗秩序治理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全球首个商用智算升腾超节点正式发布&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 26 日，中国电信粤港澳大湾区智算升腾超节点发布会，在韶关数据中心集群——中国电信粤港澳大湾区智算中心举行，全球首个商用智算升腾超节点正式发布。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我国万瓦级氦制冷机首次公开亮相&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社，4 月 26 日于安徽合肥开幕的第三届中国（安徽）科技创新成果转化交易会上，中国科学院理化技术研究所低温科学与技术全国重点实验室首发首展了万瓦级氦制冷机，这一超大型氦低温制冷机是我国在这一领域的重大突破。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美乌总统举行简短会晤讨论无条件停火&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新华社消息，据意大利安莎通讯社 26 日报道，美国总统特朗普与乌克兰总统泽连斯基当天在梵蒂冈城举行简短会晤，讨论了俄乌冲突无条件停火事宜。报道说，美国白宫一名发言人称两位领导人进行了「有建设性」的对话。泽连斯基在社交媒体上表示，他与特朗普进行了一对一的会面，讨论了「全面、无条件」的停火，以实现可靠持久的和平。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;佩斯科夫：普京与美特使确认，俄愿无先决条件与乌谈判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻，当地时间 4 月 26 日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，普京在与美国中东问题特使威特科夫会晤时确认，俄罗斯愿意没有先决条件与乌克兰进行谈判。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;民调显示多数美国人不认同特朗普迅速推动其政治议程的激进行为&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻，当地时间 4 月 26 日，美联社-NORC 公共事务研究中心发布的一项最新民调显示，多数美国人并不认同特朗普迅速推动其政治议程的激进行为，即便在共和党内部，也并非所有人认为他专注于正确的施政重点。调查显示，认为特朗普「主要关注错误优先事项」的美国人，人数几乎是认为其「关注正确优先事项」人数的两倍。大多数美国人对特朗普第二任期前 100 天的政治风波并不感到意外。约七成美国成年人表示，特朗普第二任期最初几个月的表现大致符合他们的预期，只有约三成美国成年人表示特朗普的行动「出人意料」。本次调查于 4 月 17 日至 21 日对 1260 名成年人进行，整体抽样误差幅度为正负 3.9 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;伊朗港口爆炸最新情况：14 死 700 多伤&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻，&lt;span&gt;当地时间 4 月 26 日，伊朗南部阿巴斯港市沙希德拉贾伊港口发生爆炸。当地时间 26 日晚，伊朗内政部长表示，目前已有 14 人在爆炸中死亡。伊朗多家媒体稍早前报道称，爆炸已导致超 750 人受伤。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12693760.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12693760.html</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 23:36:24 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>佩斯科夫：普京与美特使确认，俄愿无先决条件与乌谈判</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 4 月 26 日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，普京在与美国中东问题特使威特科夫会晤时确认，俄罗斯愿意没有先决条件与乌克兰进行谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 25 日，俄罗斯总统普京在克里姆林宫就乌克兰问题与美国中东问题特使威特科夫举行会谈。这是普京今年以来第四次与威特科夫举行会谈。俄罗斯总统助理乌沙科夫当天透露，俄罗斯总统普京与美国中东问题特使威特科夫的会晤持续了 3 个小时，富有建设性。他称，会晤讨论了恢复俄乌直接谈判的可能性。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12693693.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12693693.html</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 13:43:23 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
    </channel>
</rss>