<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 17:01:02 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>出席 2025 年全国两会的代表、委员已经报到，大会准备工作全部就绪</title>
            <description>&lt;p&gt;据十四届全国人大三次会议新闻中心、全国政协十四届三次会议新闻中心消息，出席大会的代表、委员已经报到，大会准备工作全部就绪。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12421936.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12421936.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 14:03:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普政府讨论对乌「断供」，包括拜登下台前特批的军火</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 3 日，德国杜塞尔多夫，艺术家雅克·蒂利创作的狂欢节现场。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174100725987915700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国国务院在上周以资金被冻结为由而终止了国际开发署的一项计划，该计划原被用于帮助乌克兰电网恢复工作。本轮俄乌冲突期间，乌克兰的电力系统持续受到对方无人机的冲击。美国国务院在上周以资金被冻结为由而终止了国际开发署的一项计划，该计划原被用于帮助乌克兰电网恢复工作。本轮俄乌冲突期间，乌克兰的电力系统持续受到对方无人机的冲击。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;美国总统特朗普于 3 月 3 日召集国务卿鲁比奥和国防部长赫格塞思等人开会，研究并可能对乌克兰采取一系列措施，包括暂停或取消对乌军事援助。其中包括拜登政府期间批准并已付款的最后一批弹药和装备」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在 2024 年的最后一个工作日，即将卸任的拜登宣布了对乌克兰的军事和财政援助，总额达到 59 亿美元。其中包括 12.5 亿美元的总统授权特别提取，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;涵盖防空导弹、炮弹、陶氏反坦克导弹、反无人机系统以及各种配件等‌&lt;span&gt;&lt;span&gt;，以及 12.2 亿美元的国防订购。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;这是美国宣布的第 72 次此类物资调配援助。&lt;span&gt;&lt;span&gt;而财政部则宣布了 34 亿美元的对乌克兰财政援助。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2 月 28 日下午，特朗普、万斯与泽连斯基在面向全球直播的会谈中&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12414396.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;意外爆发持续将近 10 分钟的争吵&lt;/a&gt;&lt;span&gt;。随后泽连斯基被特朗普「请出」白宫，联合记者会、美乌矿产协议签署仪式和晚饭环节也被取消。一名美国政府官员透露，当时特朗普就在考虑终止目前对乌克兰的所有军事援助，他不想在这场毫无意义」的冲突上浪费数十亿美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美国国务院已经在上周以资金被冻结为由而终止了国际开发署的一项计划，该计划原被用于帮助乌克兰电网恢复工作。本轮俄乌冲突期间，乌克兰的电力系统持续受到对方无人机的冲击。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，各方似乎在试图挽回紧张的外交局面。&lt;span&gt;北约秘书长吕特力劝泽连斯基与特朗普修好。美国&lt;/span&gt;国务卿鲁比奥则透露，当乌克兰准备好实现和平时，美国将恢复与乌克兰的谈判，并尝试使俄罗斯参与到谈判中来。而正在英国访问的泽连斯基本人在接受采访时也放低了姿态。他表示，若乌克兰可以加入北约，他愿意辞职。泽连斯基还表示，假如相关各方都准备好，那么乌克兰会签署矿产协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十余个欧洲和欧盟国家，以及乌克兰和加拿大的领导人在英国伦敦就乌克兰危机举行峰会。英国首相斯塔默当天在峰会结束后宣布了支持乌克兰的四个步骤：继续向乌克兰提供军事援助；实现持久和平必须确保乌克兰的主权和安全；达成和平协议后，继续加强乌克兰的防御能力；建立一个致力于捍衞乌克兰和平协议并保证和平的联盟。斯塔默还&lt;span&gt;宣布，英国将向乌克兰提供价值 16 亿英镑的导弹援助。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12421843.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12421843.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:16:35 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 四大关键词前瞻全国两会；巴菲特罕见批评特朗普关税政策</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 四大关键词前瞻全国两会；巴菲特罕见批评特朗普关税政策&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174098393517643500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今年全国两会举行首场发布会；寒潮袭击江南多地降温可达 20℃；公安机关捣毁 6 个境外诈骗窝点。以下是界面新闻为你梳理的 3 月 3 日晚报新闻。今年全国两会举行首场发布会；寒潮袭击江南多地降温可达 20℃；公安机关捣毁 6 个境外诈骗窝点。以下是界面新闻为你梳理的 3 月 3 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;四大关键词前瞻 2025 年全国「两会」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;十四届全国人大三次会议和全国政协十四届三次会议将分别于 3 月 5 日和 3 月 4 日在北京开幕。全国「两会」是观察中国的重要窗口，2025 年作为「十四五」规划收官之年、「十五五」规划谋篇布局之年，今年的「两会」更加备受关注。&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在「两会」召开前夕，界面新闻根据近期政策的热点，梳理了四大关键词——提振消费、民营经济、人工智能+、反内卷，这些内容预计将在本次两会期间被热议&lt;/span&gt;。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12419294.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今年全国两会举行首场发布会，发言人谈到这些民生热点议题&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 3 日，全国政协十四届三次会议举行新闻发布会。大会新闻发言人刘结一表示，中国式现代化，民生为大。「一老一幼」等民生议题是牵动亿万家庭的民之关切，也是关乎高质量发展的「国之大者」。他介绍，2024 年，促进人口高质量发展是协商建言的重要着力点。百余位全国政协委员就建立健全覆盖全生命周期的高质量人口服务体系开展专题协商。在提高长期护理服务市场化供给、前瞻布局发展银发经济、完善政策体系建设、协同破解养育痛点等方面提出实打实的意见建议，得到相关部门积极回应。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12420713.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;济南等地暴雪致中小学停课，寒潮今日袭击江南多地降温可达 20℃&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 3 日 6 时，中央气象台继续发布强对流天气蓝色预警、大风蓝色预警、暴雪黄色预警、寒潮蓝色预警。在降雪方面，中央气象台预计，3 月 3 日 8 时至 3 月 4 日 8 时，山东南部、河南中南部、安徽西北部、湖北西北部等地部分地区有大雪，其中，山东南部、河南东南部、安徽西北部、湖北西北部等地部分地区有暴雪。上述部分地区新增积雪深度 4-8 厘米，局地可达 10 厘米以上。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12417399.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174098393517643500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;国务院任免国家工作人员&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据人力资源社会保障部消息，国务院任命李高为生态环境部副部长；任命江文胜为农业农村部副部长；任命鄢东为商务部副部长；任命李镇为国务院国有资产监督管理委员会副主任。免去赵英民的生态环境部副部长职务；免去吴宏耀的农业农村部副部长职务。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mohrss.gov.cn/SYrlzyhshbzb/sydqjdxs/SYguowuyuanrenmian/202503/t20250303_537586.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;严打民族资产解冻类诈骗，公安机关成功捣毁 6 个境外诈骗窝点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2024 年，按照公安部部署要求，全国公安机关深入推进打击整治民族资产解冻类诈骗犯罪专项行动，依法严厉打击此类诈骗犯罪，共破获案件 820 余起，打掉犯罪团伙 400 余个，涉案金额 127 亿元，取得明显成效。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12420998.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;消息人士：中国正在研究反制措施，坚决抵制美国再次加税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;可靠消息人士透露，中国正在研究拟定相关反制措施，可能包括关税和一系列非关税措施，来应对美国以芬太尼为由再次威胁对中国商品加征 10% 的关税。其中，对原产于美国的农食产品加征关税大概率会被列入到反制措施当中。上述人士还透露说，如果美方坚持再次单边加征关税，并正式公布相关措施，中方将坚决进行强有力的反制。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12418732.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;近期中缅泰成功遣返缅甸妙瓦底地区中国籍涉诈犯罪嫌疑人 620 余名&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 28 日，中国和缅甸、泰国有关部门在泰国曼谷召开联合打击跨国电信网络诈骗犯罪部级协调会议，就进一步联合打击跨国电信网络诈骗犯罪问题深入交换意见并取得一系列共识。三国有关部门要进一步深化国际执法合作，加大打击力度，积极有效应对此类犯罪高发态势，最大限度压缩犯罪团伙生存空间，共同铲除毒瘤，坚决保护各国公民人身财产安全。三方要建立常态化协调机制，加强信息共享，持续开展遣返工作并完善流程，不断提升打击质效，同时加强与其他国家执法合作，共同维护地区和平安宁。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12420995.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;巴菲特罕见就特朗普政策发声：关税措施是战争行为&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;巴菲特指出，关税措施最终会变成对商品的征税，「而牙仙子不会为此付钱。」牙仙子来自西方民间传说，传说换牙期的儿童把脱落的牙齿放在枕头下，晚上牙仙子就会取走牙齿并留下一个金币做交换。巴菲特问到，关税措施变成商品税「之后会怎样」，「在经济学中你经常要问的问题就是之后会怎样。」这也是特朗普重返白宫以来，巴菲特首次对特朗普的关税措施公开置评。在特朗普第一个总统任期，巴菲特曾警告大幅提高关税将给全球经济造成负面影响。在今年 2 月的伯克希尔股东信中，巴菲特呼吁美国政府「照顾那些没有任何过错却在生活中处于劣势的人」。他还在信中表示，投资者需要美国维持稳定的货币，「这一结果需要美国政府的智慧和警惕。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12418951.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;泽连斯基让步？仍愿与美国签矿产协议&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基接受英国媒体采访时表示，他上周五的讲话是想让「乌克兰的立场被全世界听见」。他称如果各方做好准备，乌克兰将签署「已经摆上枱面的」矿产协议。泽连斯基明确自己愿意与美国进行「建设性对话」，如果美方邀请，他将重返白宫。他认为乌克兰与美国的合作关系将继续，自己与特朗普的摩擦「也会过去」。据泽连斯基介绍，上周五之后，乌克兰与美国继续保持对话沟通，「只是没有在我这个层面」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12418099.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;英法提议俄乌局部停火 1 个月，但和平计划要与美国讨论&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;10 多个欧洲国家以及加拿大领导人与泽连斯基在英国伦敦举行峰会。会后，法国总统埃马纽埃尔·马克龙透露，法国和英国正在就俄乌冲突提议 1 个月的局部停火。局部停火不涉及地面部队，主要覆盖空中、海上和对能源设施的攻击。俄乌实现局部停火之后，欧洲才会向乌克兰派维和部队。马克龙强调，「未来几周」不会有欧洲部队被派往乌克兰。他同时也承认由于俄乌冲突前线太长，在局部停火期间，难以监督停火得到执行。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12416934.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美私营企业着陆器「蓝色幽灵」成功登月，落点距目标仅百米&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 2 日，美国私营企业「萤火虫」航空航天公司宣布，其研制的月球着陆器「蓝色幽灵」号当日在月球表面成功着陆。该公司由此成为历史上首家实现「完全成功月球软着陆」的商业公司。「蓝色幽灵」项目经理雷·艾伦斯沃斯（Ray Allensworth）表示，「蓝色幽灵」实现了精准着陆，探测器最终落点距离目标点仅 100 米。「我们在下降过程中执行了两次避障机动，这表明我们的软件完全按照预期运行。」她在记者会上表示。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12418938.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12419778.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12419778.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:25:45 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>万斯一家假期之旅遭遇示威，亲乌克兰民众高喊「滚去俄罗斯滑雪」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;（资料图）当地时间 2025 年 3 月 2 日，英国伦敦白厅举行针对乌克兰的抗议活动。亲乌克兰者手中拿着白宫激辩的照片。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174099739272902600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;同一天，伦敦等欧洲多地持续爆发大规模「挺乌」集会，抗议者们反对特朗普、支持泽连斯基。同一天，伦敦等欧洲多地持续爆发大规模「挺乌」集会，抗议者们反对特朗普、支持泽连斯基。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 3 月 2 日星期日，美国副总统万斯与妻子和两个孩子结束了在佛蒙特州滑雪胜地&lt;span&gt;休格布什度假村&lt;/span&gt;的周末之旅，度沿途再次遭遇亲乌克兰的民众的示威。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数百人举着乌克兰国旗，并高呼「叛徒」「滚去俄罗斯滑雪」等口号。一天之前，万斯一家抵达当地的时候就已经遭遇过同样的抗议示威，不过规模更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;万斯一家原计划住在一家星级酒店，但在看到苗头不对劲之后临时改变了计划，被转移到未公开地点。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现场视频显示，少数示威者甚至提前在万斯一家落脚的地方露营等待。&lt;span&gt;休格布什&lt;/span&gt;度假村的发言人约翰·布莱在一封电子邮件中确认，该度假村全天都有少数抗议者举行活动，但都很平静，没有人搞破坏。同时，部分特朗普的保守派支持者也在当地声援总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉，针对万斯的抗议始于特朗普的跨性别及削减联邦雇员政策，在白宫爆发历史性的激烈争吵进一步加剧了抗议者的不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 28 日下午，特朗普、万斯与到访的乌克兰总统泽连斯基在全球直播的会谈中爆发持续近 10 分钟的争吵。随后泽连斯基被特朗普「请出」白宫，联合记者会和美乌矿产协议签署仪式等也被取消。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174099739272902600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基原本就希望在此次访美期间争取美方的安全保障承诺。而坐在特朗普左侧的万斯频频指责泽林斯基不懂感恩、不尊重特朗普，更不应该在白宫说教，还翻出了去年泽连斯基公开支持民主党人的旧账。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万斯的外交主张是美国不应过度参与乌克兰、中东等地的冲突，反对提供任何形式的援助，并试图通过外交手段迫使乌克兰接受美国的新游戏规则，以及&lt;span&gt;让欧洲国家来承担更多的乌克兰安全职责。同一天，伦敦等欧洲多地持续爆发大规模「挺乌」集会，抗议者们反对特朗普、支持乌克兰总统泽连斯基。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，自由派民众的怒火还烧向了世界首富。在刚刚过去的周末，众多示威者聚集在波士顿、纽约等大城市的特斯拉门店外，抗议该公司 CEO 马斯克负责的「政府效率部」推动削减联邦开支。在纽约一家特斯拉门店外，约 300 人参与示威，其中 9 人被警方逮捕。反对者们希望以此来打击这家电动汽车制造商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些示威活动是美欧社会反对马斯克参与华盛顿事务浪潮的一部分。当天，一个名为「取缔特斯拉」（Tesla Takedown）的网站上列出了 50 多场示威活动。其中显示，本月晚些时候，英格兰、西班牙和葡萄牙还有更多响应活动。一些特斯拉车主还报告说，他们的车辆被喷漆上了纳粹标志。犹太团体和观察人士则担心反犹太主义正在抬头。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12421440.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12421440.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 10:33:34 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 中缅泰遣返中国籍涉诈嫌犯 620 余名，大熊猫野外种群增至近 1900 只</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/17409882388516000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得关注？最高检：各级检察院应建立健全「每案必检」工作机制；最高法：近三年审理涉市场准入一审行政案件 57880 件；社区等公共场所老年人健身器材配置需适用于 60 岁以上。今天有哪些部委信息值得关注？最高检：各级检察院应建立健全「每案必检」工作机制；最高法：近三年审理涉市场准入一审行政案件 57880 件；社区等公共场所老年人健身器材配置需适用于 60 岁以上。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;中缅泰近期遣返缅甸妙瓦底地区中国籍涉诈嫌犯 620 余名&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「公安部刑侦局」微信公众号 3 月 3 日消息，2 月 28 日，中国和缅甸、泰国有关部门在泰国曼谷召开联合打击跨国电信网络诈骗犯罪部级协调会议，就进一步联合打击跨国电信网络诈骗犯罪问题深入交换意见并取得一系列共识。会议强调，三方要深入落实联合打击电信网络诈骗犯罪的共识，建立常态化协调机制，加强信息共享，持续开展遣返工作并完善流程，不断提升打击质效，同时加强与其他国家执法合作，共同维护地区和平安宁。据了解，近期中缅泰有关部门开展了一系列联合打击跨国电诈犯罪行动，成功遣返缅甸妙瓦底地区中国籍涉诈犯罪嫌疑人 620 余名。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高检：各级检察院应建立健全「每案必检」工作机制&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据最高人民检察院 3 月 3 日消息，最高人民检察院近日印发《人民检察院案件质量检查与评查工作规定（试行）》。《规定》强调，各级人民检察院应当建立健全「每案必检」工作机制，推动实现案件质量检查与评查常态化、规范化。《规定》明确，办案部门可以根据案件类型、适用程序、复杂程度等情况，通过专人检查、交叉检查、重点检查等方式组织开展案件质量检查。重点对事实认定、证据采信、法律适用、释法说理以及遵守办案程序等进行全面检查。发现办案人员可能存在违反检察职责行为，需要追究司法责任的，应当移送本院负责检务督察的部门依照相关规定处理。评定为不合格的案件，经相关部门依照程序认定应当承担司法责任的人员，该情形作为个人考核的重要参考。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《耳鼻喉科医疗服务价格项目立项指南（试行）》印发&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/17409882388516000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据国家医保局 3 月 3 日消息，为贯彻落实《深化医疗服务价格改革试点方案》，推进全国医疗服务价格项目规范工作，按照「成熟一批、发布一批」的工作思路，近日国家医保局编制印发《耳鼻喉科医疗服务价格项目立项指南（试行）》，参考 2023 年版医疗服务项目技术规范，将现行 512 项耳鼻喉科技术规范项目映射整合为 164 项价格项目。下一步，国家医保局将指导各省医保局参考立项指南，制定全省统一的价格基准，由具有价格管理权限的统筹地区对照全省价格基准，上下浮动确定实际执行的价格水平。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法：近三年审理涉市场准入一审行政案件 57880 件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院 3 月 3 日发布首批涉市场准入行政诉讼十大典型案例。据统计，全国法院近三年来审理涉市场准入一审行政案件 57880 件，占全部一审行政案件的 6.46%，总体态势较以往稳中有增，反映出市场活跃度和完善市场准入制度的迫切性。这十个典型案例涉及市场准入范围广，包含了道路客运市场准入、融资租赁行业市场准入、燃气行政许可、企业名称争议行政裁决、政府采购、法定代表人变更登记等多个领域，与经济社会发展的方方面面息息相关；涉及被告主体广泛，包括了行政审批服务、市场监督管理、交通运输、文化广电、旅游体育、住房建设、商务、财政等职能部门；涉及原告主体多元，包含了国有企业、民营企业、外资企业、集体所有制企业、农民专业合作社等各类型经营主体。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;大熊猫野外种群增至近 1900 只，雪豹恢复至 1200 多只&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，3 月 3 日是第 12 个「世界野生动植物日」。记者从国家林业和草原局获悉，近年来，我国旗舰物种种群数量持续保持增长态势，栖息繁衍环境稳步改善。我国野生动植物资源十分丰富，有陆生脊椎动物约 3100 种，已定名昆虫 13 万种；有高等植物 3.8 万余种，其中珍稀濒危野生植物 4000 余种。根据最新监测结果，大熊猫野外种群总量由 20 世纪 80 年代约 1100 只增长至近 1900 只，雪豹恢复至 1200 多只，东北虎、东北豹数量分别由 2017 年建立国家公园体制试点之初的 27 只、42 只增长至 70 只、80 只左右。野生攀枝花苏铁由上世纪八九十年代的 23.4 万株增长至 38.9 万株，德保苏铁、杏黄兜兰、报春苣苔、猪血木等 206 种濒危植物实现了野外回归，华盖木由 6 株增长至 1.5 万多株，被发现时仅存 3 株的百山祖冷杉已野外回归 4000 余株，被发现时仅存 1 株的普陀鹅耳枥已野外回归 4000 余株，人工苗数万株。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《加快推进民用爆炸物品行业转型升级实施意见》印发&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「工信微报」微信公众号 3 月 3 日消息，为推动民爆行业向高端化、智能化、绿色化方向转型，工业和信息化部近日印发《加快推进民用爆炸物品行业转型升级实施意见》，提出到 2027 年底，民爆产品无人化生产线广泛推广应用，高危险性生产工房现场实现无固定岗位操作人员；产业集中度进一步提升；产品结构和产能布局更加优化；产品质量保障能力和有效供给能力显著增强。《实施意见》鼓励民爆企业跨地区跨所有制重组整合，大幅压减危险源点。继续压减包装型工业炸药许可产能，动态调整电子雷管产能，综合整治「内卷式」竞争。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;社区等公共场所老年人健身器材配置需适用于 60 岁以上&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家体育总局网站 3 月 3 日消息，国家体育总局办公厅日前印发《老年人健身器材配置指南（试行）》。《指南（试行）》适用于指导社区、长者运动健康之家、社区运动健康中心、全民健身中心、体育公园、老年人活动中心、养老院等公共场所老年人健身器材的配置，所配置器材适用于 60 岁以上、具有自主行为能力，适合体育健身运动的人群。根据《指南（试行）》，器材应结合老年人身体特点，具有运动轻缓、操作简便、负荷适宜、可及时中止运动等特点，应充分评估器材安全风险、机械安全风险、电气安全风险以及运营管理安全等，避免老年人在体育锻炼中发生运动伤害。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;生态环境部就耐火材料工业大气污染物排放标准征求意见&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据生态环境部 3 月 3 日消息，生态环境部日前发布通知，公开征求国家生态环境标准《耐火材料工业大气污染物排放标准（征求意见稿）》意见。生态环境部表示，本标准适用于现有耐火材料工业企业或生产设施的大气污染物排放管理，以及耐火材料工业建设项目的环境影响评价、环境保护设施设计、竣工环境保护验收、排污许可证核发及其投产后的大气污染物排放管理。本标准实施后，将从源头减少耐火材料企业污染物的排放量，降低公众健康风险和生态环境风险，为污染防控和监督提供有力保障。同时，将促使耐材企业对现有治理设施提标改造，淘汰落后工艺和产能，促进新的治理技术和新兴产业发展，社会效益明显。我国耐材生产企业众多，规模以上耐火原料、耐火制品及相关服务企业约 2000 家，主营业务收入为 2000 亿元左右，行业高度分散。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;防范国有资产流失，《企业国有资产交易操作规则》印发&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国务院国资委 3 月 3 日消息，为进一步完善企业国有资产交易制度，提升国有资产流转配置效率和规范性，近日，国务院国资委修订印发了《企业国有资产交易操作规则》。此次《规则》修订完善了企业国有资产交易操作规范内容。依据《企业国有资产交易监督管理办法》（国务院国资委，财政部令第 32 号），对《关于印发的通知》（国资发产权〔2009〕120 号）进行修订，新增了国有企业增资、国有企业实物资产转让的规范性操作流程及原则，填补了相关制度空白，促进各类资产规范交易，有效防范国有资产流失。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12420187.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12420187.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 苏州马拉松调查个别选手不文明行为，济南市区道路基本恢复畅通</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174098878125191400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？湖南岳阳出现强冰雹，官方辟谣中小学因寒潮放两天假；郑州暴雨救人的「菜刀哥」李坤朋去世，享年 39 岁；杨妞花回乡告慰父母：想让所有寻亲家长看到希望。今天有哪些地方新闻值得关注？湖南岳阳出现强冰雹，官方辟谣中小学因寒潮放两天假；郑州暴雨救人的「菜刀哥」李坤朋去世，享年 39 岁；杨妞花回乡告慰父母：想让所有寻亲家长看到希望。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【江苏】苏州马拉松多名跑者在中学校门小便，官方启动调查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据江苏省苏州市体育竞赛管理中心旗下微信公众号「苏州马拉松」消息，3 月 3 日，苏州市苏州马拉松组委会就网传「多名跑者在实验中学校门处小便」发布情况通报称，2025 苏州马拉松举办期间，组委会关注到有网友通过社交媒体发布视频、图片，举报个别参赛选手在前往比赛出发区域的途中以及在比赛过程中存在不文明行为。对此，组委会表示强烈谴责。有关情况目前已通报相关部门，并启动调查程序，组委会将按照有关规定和比赛规则予以处理，并在今后的赛事中加大文明参赛的引导和监督力度。据@百姓关注，此前报道，3 月 2 日，江苏苏州马拉松多名参赛跑者疑似随地小便，引发多位网友质疑。网传图片显示，多名跑者疑似小便位置正对着江苏省苏州实验中学牌匾。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山东】暴雪后济南市区加快清理积雪，道路基本恢复畅通&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，这两天，山东省济南市迎来大范围暴雪天气，从 1 日晚上 10 点到 2 日晚上 10 点，济南市区的 24 小时累计降雪量达 29.3 毫米。这次降雪量大且急，影响范围广，给广大市民的交通出行造成了一定影响。3 月 3 日是暴雪过后的第一个工作日，据济南市公安交警部门统计，截至目前，除个别高速收费站仍然限行黄牌货车外，其他高速收费站、国省道、城市道路均通行正常。济南城区的主次干道、高架路桥等道路都已基本恢复畅通。城管部门正在进一步做好背街小巷的清雪除冰，以及残余积雪的清运工作。随着白天气温的升高，会组织环衞工人把人行道积雪堆积后，集中清运。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】岳阳出现强冰雹，官方辟谣中小学因寒潮放两天假&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174098878125191400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 2 日晚，受强对流天气影响，湖南省岳阳市区陆续出现强冰雹天气，密集的冰雹单个约汤圆大小，持续了 1 个多小时，给市民出行造成了一定影响。但因冰雹天气集中在部分市区，目前并未对农业生产造成破坏。据湖南日报消息，出现冰雹天气后，有人传出「岳阳市教体局通知中小学放假」的消息。岳阳市教育体育局发布辟谣声明称，网络上流传一张「岳阳市教育体育局关于义务教育阶段学校遇特别天气的安排」的文件图片。经核实，该文件内容纯属伪造。请广大师生及家长提高警惕，切勿轻信、传播非官方渠道信息，共同维护清朗网络空间。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】郑州暴雨救人的「菜刀哥」李坤朋去世，享年 39 岁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据极目新闻消息，3 月 3 日上午，「菜刀哥」李坤朋的账号发布讣告称，李坤朋因病抢救无效，于 2025 年 3 月 3 日 (农历二月初四) 凌晨 1 时 40 分去世，年仅 39 岁。李坤朋曾因在 2021 年郑州暴雨中见义勇为而被公众认识。据此前报道称，2021 年 7 月 20 日，河南省郑州市遭遇特大暴雨。当天傍晚，在郑东新区创业路与普惠路十字路口，一辆黑色轿车被困积水中。雨水已几乎淹至车顶。车中有一位老人和两个孩子。彼时李坤朋是附近一家酒店的工作人员，在接到求助电话后，他蹚水前去救助。李坤朋手持菜刀，尝试破窗未果。后续其他多名市民赶来，众人一起砸破天窗，救出了被困的祖孙三人。家属发布的荣誉证书显示，李坤朋曾获评「见义勇为」「郑州市防汛救灾身边好人」「见义勇为模范群体」等称号。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【宁夏】镇长复出后再被查，8 年前曾被撤销党内一切职务&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，宁夏自治区石嘴山市纪委监委网站日前发布通报称，石嘴山市大武口区星海镇党委原副书记、镇长杨扬涉嫌严重违纪违法，目前正接受石嘴山市大武口区纪委监委纪律审查和监察调查。公开资料显示，杨扬出生于 1971 年 11 月，在职大专学历，历任石嘴山市大武口区环境衞生管理站站长、长兴街道党工委副书记、长兴街道党工委书记。杨扬曾在 2016 年被撤销党内一切职务，当时纪委监委通报称，杨扬违反廉洁纪律，收受他人财物；违反工作纪律，在兴民村污水收集管网建设工程的施工、竣工验收和支付工程款等环节中，不正确履行职责，造成多付工程款，给公共财产造成较大损失，应负领导责任。杨扬后于 2020 年复出，先后担任星海镇副镇长、镇长。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【贵州】杨妞花回乡告慰父母：想让所有寻亲家长看到希望&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，3 月 3 日，杨妞花和姐姐杨桑英从贵州省贵阳市回到织金县老家祭拜父母，将人贩子余华英已被执行死刑的消息带到父母坟前。按照当地习俗，杨妞花和姐姐购买了礼炮在家门口燃放。杨妞花说，她想让（鞭炮）的声音越大越好，「想让还没有找到家、还没有找到孩子的寻亲家长都能看到希望，也想让没有等到孩子含恨而终的父母都能听到声音，还有我的父母。」此前的 2 月 28 日，贵州省贵阳市中级人民法院依照法定程序对余华英执行死刑。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【四川】荣县破获涉案 44 亿新型网络传销案，10 万人参与&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中新网消息，3 月 3 日，四川省自贡市荣县公安局对外通报称，近日，荣县公安局成功捣毁一个以「字画文玩」竞拍为幌子的网络传销组织，全国涉案人数 10 万余人，涉案金额超 44 亿元。经查，2022 年 7 月，犯罪嫌疑人吕某等在境外租借服务器搭建了「宝阁」网络传销平台，吕某等以团队长 (画室长) 的身份组织人员在各个「画室」内进行虚假「字画文玩」买卖，新会员在规定时间内进行接龙竞拍「字画文玩」。次日，新会员将购得的商品溢价 4%，通过向平台缴纳原商品价格的 2.5% 作为「上架费」后进行转售，转售成功后即可赚取原商品价格的 1.5%，整个链条无真正消费需求，也没有任何实物交易，会员交易上缴平台的费用，董某抽取 0.2% 的技术服务费后，由介绍会员加入的老会员和该「画室」团队长按比例分成。至案发，该平台非法获利 2000 余万元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【西藏】定日 6.8 级地震灾后恢复重建启动，8 个整村推进&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，3 月 3 日，定日 6.8 级地震 8 个整村推进村庄灾后恢复重建项目启动仪式在西藏自治区日喀则市定日县长所乡古荣村举行，标志着定日 6.8 级地震灾后恢复重建工作启动。下一步，西藏将保障过渡期受灾群众基本生活，加快推进灾后恢复民房重建工作，统筹推进配套基础设施建设，确保群众早日住上安全舒适的新房、过上更加美好的生活。2025 年 1 月 7 日，西藏发生定日 6.8 级地震，地震波及日喀则市定日、拉孜、萨迦、萨嘎、定结等县。由于震级高、烈度大，地震造成 126 名同胞不幸遇难。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12420225.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12420225.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>妙瓦底 620 多名中国籍涉诈嫌疑人被遣返，中缅泰加强打击电诈合作</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 28 日，泰国曼谷，缅甸内政部副部长昂喀喀与泰国外长玛丽斯·桑吉亚蓬萨在中缅泰协调会议。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174099188594024300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;除中缅泰之外，柬埔寨、印尼等国也在加大力度打击电诈。除中缅泰之外，柬埔寨、印尼等国也在加大力度打击电诈。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据央视新闻 3 月 3 日消息，中国、缅甸和泰国有关部门 2 月 28 日在泰国曼谷召开联合打击跨国电信网络诈骗犯罪部级协调会议。近期中缅泰有关部门开展一系列联合打击跨国电诈犯罪行动，成功遣返缅甸妙瓦底地区中国籍涉诈犯罪嫌疑人 620 多名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;协调会议指出，当前跨国电信网络诈骗犯罪形势严峻，严重侵害各国公民合法权益。中缅泰有关部门要进一步深化国际执法合作，加大打击力度，积极有效应对此类犯罪高发态势，最大限度压缩犯罪团伙生存空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次会议是中缅泰共同打击跨国电信网络诈骗犯罪执法合作重要阶段性成果。三方将建立常态化协调机制，加强信息共享，持续开展遣返工作并完善流程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会后，泰国外交部发言人尼康德·巴兰库拉接受媒体采访时透露，从本周开始，泰国准备将 5000 名中国籍人员遣返回中国，平均为每周 1000 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除中国籍人员之外，泰国还接收了 2000 名其他国籍人员，目前正在与各大使馆确认相关人员的国籍和身份。缅甸此前向泰国移交了从妙瓦底镇 KK 园区解救的 261 名电诈园区人员，相关人员来自埃塞俄比亚、巴西、尼泊尔、日本、菲律宾、印度尼西亚、巴基斯坦等 20 个国家，大多数是被「高薪岗位」广告所吸引。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰国外交部表示，由于泰国和缅甸在遣返人员上的预算有限，泰国正在与国际移民组织等机构谈判，以寻求各机构协助遣返流程。2 月 20 日，中方包机将首批 200 名妙瓦底地区的中国籍涉诈嫌疑人押解回国。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174099188594024300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除中缅泰之外，柬埔寨、印尼等国也在加大力度打击电诈。柬埔寨副总理兼国防部长普坦·衞查亚猜上周六证实，119 名泰国籍人员从柬埔寨被遣返回泰国。2 月 22 日到 23 日，柬埔寨当局在该国西北部边陲小镇波别展开电诈打击行动，共逮捕了 230 名外籍人士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样在上周六，印尼外交部确认，84 名在缅甸电诈园工作的嫌疑人经泰国被遣返回印尼。从 2 月开始，共有 140 名电诈嫌疑人被遣返回印尼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国估计，至少 12 万人被迫在缅甸从事网络诈骗和赌博行业，2023 年针对东亚人和东南亚人的骗局造成了 180 亿到 370 亿美元的经济损失。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12420995.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12420995.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 09:12:33 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>今年全国两会举行首场发布会，发言人谈到这些民生热点议题</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：新华网&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174099080311674500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;大会新闻发言人刘结一在 70 多分钟时间里回应了中国经济增长、改革开放等多个问题。大会新闻发言人刘结一在 70 多分钟时间里回应了中国经济增长、改革开放等多个问题。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 3 日，全国政协十四届三次会议举行新闻发布会。大会新闻发言人刘结一在 70 多分钟时间里回应了中国经济增长、改革开放等多个问题，民生议题历来在全国两会上受到关注，刘结一也就政协在「一老一幼」「三农」工作、生态环境等领域的参政议政情况作了介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘结一表示，中国式现代化，民生为大。「一老一幼」等民生议题是牵动亿万家庭的民之关切，也是关乎高质量发展的「国之大者」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他介绍，2024 年，促进人口高质量发展是协商建言的重要着力点。委员们开展了广泛深入的调研论证，跨越东西南北多个省区，入街道社区、进养老托育院、开座谈会，察民情、听民声，掌握一手资料。在此基础上，百余位全国政协委员就建立健全覆盖全生命周期的高质量人口服务体系开展专题协商。在提高长期护理服务市场化供给、前瞻布局发展银发经济、完善政策体系建设、协同破解养育痛点等方面提出实打实的意见建议，得到相关部门积极回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘结一称，全面建设社会主义现代化国家，实现中华民族伟大复兴，最艰巨最繁重的任务依然在农村，最广泛最深厚的基础依然在农村。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去一年，我国「三农」发展交出亮眼答卷。粮食产量首次突破 1.4 万亿斤，脱贫攻坚成果持续巩固拓展，脱贫劳动力务工就业超过 3300 万人，农业、农村现代化水平持续提升，乡村富民产业蓬勃发展，农村居民人均可支配收入、脱贫县农村居民人均可支配收入分别同比实际增长 6.3% 和 6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174099080311674500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘结一表示，全国政协始终高度关注「三农」工作，紧扣农业强国、乡村振兴、共同富裕等重大主题，充分发挥「三农」领域院士委员多、专家委员多、基层委员多的特点，围绕粮食生产、农村基础设施建设和公共服务布局、人居环境治理和农村基本经营制度等主题，深入开展视察调研活动。委员们深入研究调动农民和粮食主产区种粮积极性、统筹城乡基础设施和公共服务布局等议题，邀请基层政协委员、一线种粮大户参加座谈，直接听取基层声音，集思广益，推动政策落地，取得扎实成效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「这些年，天更蓝，水更净，空气更清新，身边的环境越来越好，这是大家的共同感受。」刘结一说，过去一年，全国优良天数比例达到 87.2%，全国地表水优良水质断面比例达到 90.4%，森林覆盖率超过 25%，人工林面积居世界首位，成为全球增绿最多的国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，全国政协围绕新能源产业再生资源回收利用等持续跟踪研究，提出推动行业规范发展的建议。针对农村污水治理难题，注重「房前屋后」，紧盯「田边道旁」，推动解决群众身边的环境问题。长期深入研究荒漠化综合防治和推进「三北」等重点生态工程建设，以及黄河长江流域生态保护、三江源生物多样性、草原生态保护修复等问题，提出对策建议。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12420713.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12420713.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 08:44:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>哈马斯拒绝延长加沙第一阶段停火，以色列启动「极限施压」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 2 日，加沙地带南部汗尤尼斯，巴勒斯坦人在临时帐篷中领取食品援助。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174098623697080900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;以色列宣布停止向加沙地带的所有食品和人道主义援助物资运输。以色列宣布停止向加沙地带的所有食品和人道主义援助物资运输。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 3 月 2 日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）高级官员马哈茂德·马尔达维宣布，该组织拒绝以色列要求的延长加沙第一阶段停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马尔达维强调，哈马斯只会根据此前双方达成的协议释放剩余人质，谴责以色列违背已经签署的停火协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据哈马斯与以色列此前达成的一致，加沙停火分三阶段执行。第一阶段持续 42 天，已于 3 月 1 日到期。这一阶段，哈马斯释放 33 名人质，包括 8 具人质遗体；以色列则释放 1900 名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照此前的商定，双方应在上月初就第二阶段停火展开谈判。第二阶段停火中，哈马斯将释放剩余所有人质，以色列则从加沙完全撤军。但截至目前，双方依然没有就第二阶段停火谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 3 月 1 日第一阶段停火到期之时，以色列单方面宣布接受美国总统中东特使史蒂夫·威特科夫的提议，将停火延长至 4 月 19 日犹太教节日逾越节结束之时，延长期也覆盖穆斯林斋月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;延长停火的第 1 天，哈马斯将释放剩余人质中的一半，无论生死。如果双方在这期间达成长期停火协议，则哈马斯将在延长停火的后期释放其余人质。这一提议并不涉及以色列从加沙撤军。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174098623697080900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯拒绝接受威特科夫的提议后，以色列开始启动「极限施压」策略。上周日，以色列宣布停止向加沙地带的所有食品和人道主义援助物资运输。以色列总理办公室发声明警告，如果哈马斯继续拒绝延长停火，加沙将承受更多「后果」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前阿拉伯媒体报道称以色列总理本雅明·内塔尼亚胡派代表前往埃及，就延长停火与哈马斯谈判。以色列总理办公室的声明否认了相关说法。内塔尼亚胡在内阁会议上指责哈马斯抢夺国际机构运入加沙的物资，将人道主义救援变为针对以色列的「恐怖预算」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯则谴责以色列叫停物资运输的做法犯下战争罪，加沙停火的斡旋方埃及和卡塔尔抗议以色列违反人道主义法，把饥饿作为战争武器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据以色列媒体报道，以色列政府已经制定好「极限施压」方案。下一步，以色列国防军将把已经返回加沙北部的居民再次赶到加沙南部。如果有需要，以色列将再次切断对加沙的供电。施压的最后一步就是全面重启战争，美国政府上周六宣布追加 40 亿美元对以色列军援。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国已经多次警告整个加沙面临饥荒风险，约 86% 人口处于「极度严重」饥饿状态。世界银行上月的评估报告指出，加沙有 95% 医院无法正常运行，经济萎缩 83%，整个教育系统完全崩溃，几乎所有加沙居民都处于多维贫困中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯 2 日发表声明，呼吁以色列立刻恢复向加沙提供人道主义援助，并防止加沙再次陷入敌对状态。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12419954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12419954.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 07:28:14 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>全国政协十四届三次会议 4 日下午开幕，会期 6 天</title>
            <description>&lt;p&gt;全国政协十四届三次会议新闻发布会今天（3 月 3 日）下午举行，大会新闻发言人刘结一向中外媒体介绍本次大会有关情况并回答记者提问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘结一介绍，全国政协十四届三次会议将于 3 月 4 日下午 3 时在人民大会堂开幕，3 月 10 日上午闭幕，会期 6 天。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12419867.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12419867.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 07:09:18 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>李高任生态环境部副部长，鄢东任商务部副部长</title>
            <description>&lt;p&gt;国务院任免国家工作人员。任命李高为生态环境部副部长；任命江文胜为农业农村部副部长；任命鄢东为商务部副部长；任命李镇为国务院国有资产监督管理委员会副主任。免去赵英民的生态环境部副部长职务；免去吴宏耀的农业农村部副部长职务。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12419642.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12419642.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:42:33 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>巴菲特罕见就特朗普政策发声：关税措施是战争行为</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2019 年 5 月 5 日，美国奥马哈，伯克希尔哈撒韦公司董事长兼首席执行官巴菲特。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174097610919673700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「在经济学中你经常要问的问题就是之后会怎样。」「在经济学中你经常要问的问题就是之后会怎样。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;伯克希尔·哈撒韦公司董事长和首席执行官沃伦·巴菲特罕见对美国总统唐纳德·特朗普的关税措施置评，暗示关税措施可能引发通胀、伤害美国消费者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 3 月 2 日，美国媒体放出对巴菲特的专访。现年 94 岁的巴菲特表示，「我们在关税上有很多经验。从一定程度上来说，关税是战争行为。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴菲特指出，关税措施最终会变成对商品的征税，「而牙仙子不会为此付钱。」牙仙子来自西方民间传说，传说换牙期的儿童把脱落的牙齿放在枕头下，晚上牙仙子就会取走牙齿并留下一个金币做交换。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴菲特问到，关税措施变成商品税「之后会怎样」，「在经济学中你经常要问的问题就是之后会怎样。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也是特朗普重返白宫以来，巴菲特首次对特朗普的关税措施公开置评。在特朗普第一个总统任期，巴菲特曾警告大幅提高关税将给全球经济造成负面影响。在今年 2 月的伯克希尔股东信中，巴菲特呼吁美国政府「照顾那些没有任何过错却在生活中处于劣势的人」。他还在信中表示，投资者需要美国维持稳定的货币，「这一结果需要美国政府的智慧和警惕。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上周日放出的采访中，巴菲特拒绝对美国经济状况置评。他称美国经济状况是全世界「最有趣的话题」，「但我不会，也不能谈论这个问题。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174097610919673700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 1 日，特朗普签署行政令，对进口自墨西哥、加拿大的产品加征 25% 的关税，其中对加拿大能源产品的加税幅度为 10%。之后，特朗普暂缓对两国加征关税 30 天，以便与两国就非法移民和毒品走私问题展开谈判。加拿大和墨西哥均做出妥协，向边境地区增派士兵并加大拨款，以防止非法移民和芬太尼运入美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但特朗普依然表示对加墨的关税将如期推行。上周日，美国商务部长霍华德·卢特尼克宣布，美国对加拿大和墨西哥的关税措施将于 3 月 4 日生效，但是否仍为此前警告的 25% 将由特朗普决定。特朗普发关税威胁之时，加墨已经表示将采取报复性措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普近期还警告准备对欧盟汽车和其他产品加征 25% 关税，具体征收时间尚未公布。美国全国餐馆协会上周向特朗普致信，警告对加墨的关税措施将导致美国餐馆损失超过 120 亿美元，小餐馆的利润将下降 30%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对美国威胁本周对中国产品再加征 10% 关税，中国外交部发言人林剑 2 月 28 日回应称，美方再次以芬太尼问题为借口，威胁对中国输美产品加征关税，中方对此强烈不满，坚决反对，将采取一切必要措施坚定维护自身正当利益。林剑表示，中方反复声明，贸易战、关税战没有赢家。美方单方面加征关税严重违反世贸组织规则，损害两国和全球利益。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12418951.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12418951.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 04:48:31 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>近期中缅泰成功遣返缅甸妙瓦底地区中国籍涉诈犯罪嫌疑人 620 余名</title>
            <description>&lt;p&gt;2 月 28 日，中国和缅甸、泰国有关部门在泰国曼谷召开联合打击跨国电信网络诈骗犯罪部级协调会议，就进一步联合打击跨国电信网络诈骗犯罪问题深入交换意见并取得一系列共识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议指出，当前跨国电信网络诈骗犯罪形势严峻，极大危害区域经济发展和社会稳定，严重侵害各国公民合法权益。中缅泰有关部门要进一步深化国际执法合作，加大打击力度，积极有效应对此类犯罪高发态势，最大限度压缩犯罪团伙生存空间，共同铲除毒瘤，坚决保护各国公民人身财产安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议强调，此次会议是中缅泰共同打击跨国电信网络诈骗犯罪执法合作重要阶段性成果。三方要深入落实联合打击电信网络诈骗犯罪的共识，建立常态化协调机制，加强信息共享，持续开展遣返工作并完善流程，不断提升打击质效，同时加强与其他国家执法合作，共同维护地区和平安宁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据了解，近期中缅泰有关部门开展了一系列联合打击跨国电诈犯罪行动，成功遣返缅甸妙瓦底地区中国籍涉诈犯罪嫌疑人 620 余名。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12418744.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12418744.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 03:51:08 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>青海政法委原书记杨发森主动投案后被「双开」，曾获全国优秀县委书记称号</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/1740972159785400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;公开报道显示，杨发森官宣被查前已「消失」3 个月。公开报道显示，杨发森官宣被查前已「消失」3 个月。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 3 日，中央纪委国家监委通报，日前，经中共中央批准，中央纪委国家监委对第二十届中央候补委员，青海省委原常委、政法委原书记杨发森严重违纪违法问题进行了立案审查调查。杨发森被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨发森是二十届中央候补委员。公开简历显示，杨发森为汉族，1971 年 2 月生，甘肃古浪人，1990 年 12 月参加工作，1993 年 6 月加入中国共产党，新疆维吾尔自治区党委党校行政管理专业毕业，区委党校大学学历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨发森 1994 年从部队转业后长期在新疆工作，从阿克苏市基层秘书做起，2005 年 9 月升至阿克苏市副市长，2008 年开始担任阿克苏市委副书记。2010 年 9 月，杨发森被调往拜城县担任县委书记，至 2014 年 7 月开始担任库车县委书记。2015 年 6 月，他曾获得「全国优秀县委书记」荣誉称号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年，杨发森被任命为和田地委副书记、政法委书记。杨发森卸任库车县委书记时，时任阿克苏地委书记窦万贵曾高度评价其政绩。如今，杨发森的这位老上级已落马。2024 年 3 月 20 日，中央纪委国家监委发布消息，新疆维吾尔自治区政协党组成员、副主席窦万贵涉嫌严重违纪违法被查。2024 年 10 月 7 日，窦万贵被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年 2 月，杨发森升任和田地委书记，兼任新疆生产建设兵团第十四师党委第一书记、第一政委。期间，他还获得「全国脱贫攻坚先进个人」称号。2021 年 3 月，杨发森当选新疆自治区政府副主席，2021 年 10 月，被任命为乌鲁木齐市委书记。这一年他 50 岁，成为当时全国最年轻的省会（首府）城市「一把手」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/1740972159785400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 5 月，杨发森调往青海省担任省委常委、政法委书记，当时也成为最年轻的省级政法委书记。2024 年 10 月 14 日，中央纪委国家监委发布消息，杨发森主动投案接受审查调查。公开报道显示，杨发森官宣被查前已「消失」3 个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委通报，经查，杨发森丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚、不老实，履行全面从严治党主体责任不力；违反中央八项规定精神，接受可能影响公正执行公务的宴请和旅游活动安排，违规借用车辆；在组织谈话时不如实说明问题，在干部选拔任用等工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，违规收受、赠送礼金，违规从事营利活动；贪欲膨胀，搞权钱交易，利用职务便利为他人在工程承揽、企业经营等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，杨发森严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据有关规定，经中央纪委常委会会议研究并报中央政治局会议审议，决定给予杨发森开除党籍处分；由国家监委给予其开除公职处分；终止其党的二十大代表资格；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。给予其开除党籍的处分，待召开中央委员会全体会议时予以追认。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12418541.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12418541.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 03:25:25 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>青海省委原常委、政法委原书记杨发森严重违纪违法被「双开」</title>
            <description>&lt;p&gt;日前，经中共中央批准，中央纪委国家监委对第二十届中央候补委员，青海省委原常委、政法委原书记杨发森严重违纪违法问题进行了立案审查调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，杨发森丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚、不老实，履行全面从严治党主体责任不力；违反中央八项规定精神，接受可能影响公正执行公务的宴请和旅游活动安排，违规借用车辆；在组织谈话时不如实说明问题，在干部选拔任用等工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，违规收受、赠送礼金，违规从事营利活动；贪欲膨胀，搞权钱交易，利用职务便利为他人在工程承揽、企业经营等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨发森严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中央纪委常委会会议研究并报中央政治局会议审议，决定给予杨发森开除党籍处分；由国家监委给予其开除公职处分；终止其党的二十大代表资格；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。给予其开除党籍的处分，待召开中央委员会全体会议时予以追认。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12418313.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12418313.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 03:01:46 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>泽连斯基让步？仍愿与美国签矿产协议</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 2 日，英国诺福克，查尔斯三世国王与乌克兰总统泽连斯基会面。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174096872226201000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;他认为乌克兰与美国的合作关系将继续，自己与特朗普的摩擦「也会过去」。他认为乌克兰与美国的合作关系将继续，自己与特朗普的摩擦「也会过去」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 3 月 2 日，在英国伦敦参加乌克兰问题峰会后接受媒体采访时，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，他依然准备好与美国签署矿产协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周五，泽连斯基与美国总统唐纳德·特朗普和副总统詹姆斯·万斯在媒体面前发生激烈争吵，随后泽连斯基被「请出」白宫，原计划的美乌矿产协议签署仪式也被取消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据乌克兰媒体公布的文本，这份协议共 11 点内容。美乌联合建立乌克兰重建投资基金，乌克兰政府将把所有未来相关自然资源资产（无论乌克兰政府是直接还是间接拥有）货币化所得收入的 50% 投入基金。美国支持乌克兰为获得安全保障所做的努力，但没有明确要为乌克兰提供安全保障。泽连斯基在上周五的争吵中专门提到安全保障问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基接受英国媒体采访时表示，他上周五的讲话是想让「乌克兰的立场被全世界听见」。他称如果各方做好准备，乌克兰将签署「已经摆上枱面的」矿产协议。泽连斯基明确自己愿意与美国进行「建设性对话」，如果美方邀请，他将重返白宫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他认为乌克兰与美国的合作关系将继续，自己与特朗普的摩擦「也会过去」。据泽连斯基介绍，上周五之后，乌克兰与美国继续保持对话沟通，「只是没有在我这个层面」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基重申如果乌克兰失败，将意味着欧洲的失败，也是美国的失败。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174096872226201000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基与特朗普发生争吵后，美国国会共和党人集体谴责泽连斯基，民主党人则抨击特朗普。共和党内最坚定的援乌派、资深参议员林赛·格雷厄姆喊话，要么泽连斯基辞职、乌克兰派出另一位领导人与美国谈判，要么泽连斯基需要转变态度。而就在上周五之前，格雷厄姆还就如何应对特朗普给泽连斯基支招。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国总统国家安全事务助理迈克·华尔兹也指出，美国需要一位能与美国和俄罗斯打交道，并最终结束俄乌冲突的乌克兰领导人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于格雷厄姆等人的喊话，泽连斯基回应称如果乌克兰能加入北约，他会愿意辞职。泽连斯基表示，如果乌克兰能加入北约，说明自己的任务已经完成，无需再担任乌克兰总统。但特朗普此前已经敦促乌克兰「可以忘掉」加入北约一事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基表示，其他国家的人来决定乌克兰由谁领导不是民主的做法。他建议格雷厄姆加入乌克兰籍，这样「他（格雷厄姆）的声音就能影响乌克兰领导人的选择」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12418099.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12418099.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 02:37:19 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>济南等地暴雪致中小学停课，寒潮今日袭击江南多地降温可达 20℃</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174096532510807500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;此次寒潮过程属于典型的春季冷暖波动，并不异常。此次寒潮过程属于典型的春季冷暖波动，并不异常。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;新一轮寒潮正在影响我国中东部地区，山东省多地出现暴雪，济南等地已宣布中小学停课一天。2025 年 3 月 3 日 6 时，中央气象台继续发布强对流天气蓝色预警、大风蓝色预警、暴雪黄色预警、寒潮蓝色预警。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在降雪方面，中央气象台预计，3 月 3 日 8 时至 3 月 4 日 8 时，山东南部、河南中南部、安徽西北部、湖北西北部等地部分地区有大雪，其中，山东南部、河南东南部、安徽西北部、湖北西北部等地部分地区有暴雪。上述部分地区新增积雪深度 4-8 厘米，局地可达 10 厘米以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大众日报引述山东省气象台消息称，自 3 月 1 日夜间起，山东省大部地区开启降温、降水和大风模式，鲁西北和鲁中北部出现暴雪局部大暴雪。根据气象台统计数据，1 日 22 时至 2 日 17 时，全省 11 市、57 县（区、市）出现降雪，平均降雪量 6.6 毫米；16 市平均降雪量排前三位的分别是：滨州 23.0 毫米、淄博 19.6 毫米、济南 15.0 毫米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暴雪给山东多地民众生活带来影响，导致机场航班延误或取消，多趟高铁也相继出现晚点，高速公路超过 100 个收费站关闭。济南市气象台昨日相继发布道路结冰红色预警信号和暴雪红色预警信号，根据有关要求，济南市所有中小学校（含民办学校）于 3 月 3 日停课一天，学校同步启动线上教学工作。淄博市、滨州市也有多个县市宣布 3 月 3 日停课一天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 2 日，山东省防减救灾委办公室组织召开全省视频会议指出，此次寒潮和雨雪冰冻天气过程影响范围广，极端性强，致灾性高，各级防灾减灾救灾议事协调机构要迅速组织开展灾害风险隐患排查治理，严防因积雪、大风等造成房屋建筑倒塌和安全事故。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174096532510807500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻报道，气象专家介绍，此轮寒潮具有影响范围广、降温猛烈、降水相态复杂的特点，影响时间主要是 3 月 1 日至 4 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据中央气象台预报，受寒潮影响，预计 3 月 3 日 8 时至 3 月 4 日 20 时，江淮、江汉、江南、华南北部和西部、西南地区东部等地气温将下降 6-10℃，其中，江南中西部和东北部的部分地区降温幅度可达 12℃以上；4 日早晨，最低气温 0℃线将南压到江淮江汉至陕西南部一带。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国天气网则发文表示，昨天，在寒潮尚未影响到的江南等地，气温仍然明显偏高，长沙、南昌等城市最高气温达到 30℃以上。而在寒潮和降水影响下，今天江南等地将现「跨季式」降温，多地气温降幅可达 20℃左右。大城市中，长沙、杭州等地的最高气温将由昨天的 30℃左右降至 6 至 9℃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;气象专家表示，此次寒潮引起的剧烈降温，主要源于前期大回暖的积累与冷空气的迅速南下叠加，导致气温起伏。此次寒潮过程属于典型的春季冷暖波动，并不异常，因为冬春转换本就是冷暖交替最频繁的时节，近期的回暖与寒潮过程都是正常的天气现象。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12417399.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12417399.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 01:35:51 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>英法提议俄乌局部停火 1 个月，但和平计划要与美国讨论</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 2 日，英国伦敦，乌克兰总统泽连斯基、英国首相斯塔默和法国总统马克龙会晤后相拥。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174096457353754600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;局部停火不涉及地面部队，主要覆盖空中、海上和对能源设施的攻击。局部停火不涉及地面部队，主要覆盖空中、海上和对能源设施的攻击。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基与美国总统唐纳德·特朗普不欢而散后，欧洲开始想办法继续支持乌克兰，同时协助缓和泽连斯基与特朗普的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 3 月 2 日，10 多个欧洲国家以及加拿大领导人与泽连斯基在英国伦敦举行峰会。会后，法国总统埃马纽埃尔·马克龙透露，法国和英国正在就俄乌冲突提议 1 个月的局部停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;局部停火不涉及地面部队，主要覆盖空中、海上和对能源设施的攻击。俄乌实现局部停火之后，欧洲才会向乌克兰派维和部队。马克龙强调，「未来几周」不会有欧洲部队被派往乌克兰。他同时也承认由于俄乌冲突前线太长，在局部停火期间，难以监督停火得到执行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国首相基尔·斯塔默没有提到局部停火提案，但表示欧洲&lt;span&gt;&lt;span&gt;国家领导人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;将起草乌克兰和平计划，之后将计划交给美国讨论。英国、法国和乌克兰将参与和平计划制定，还有更多国家将参与，但斯塔默没有透露具体名单。欧盟官员表示，出欧盟国家之外，加拿大可能会参与其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国、丹麦、意大利、荷兰、波兰、西班牙等欧洲国家以及土耳其、加拿大领导人和欧盟领导人参加了周日在伦敦召开的乌克兰问题峰会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，各方在峰会上一致同意支持乌克兰的 4 个步骤：继续向乌克兰提供军事援助，并对俄罗斯施加经济压力；实现持久和平必须确保乌克兰的主权和安全，乌克兰必须参与其中；达成和平协议后，继续加强乌克兰的防御能力，以阻止任何未来可能的安全威胁；建立一个致力于捍衞乌克兰和平协议并保证和平的联盟。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174096457353754600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国将允许乌克兰使用 16 亿英镑的英国出口融资购买约 5000 枚防空导弹，导弹将在英国制造。英国也准备好在俄乌停火后向乌克兰派出维和部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马克龙透露，各国均同意加大防务开支，欧洲国家需要将国防支出占 GDP 的比重提高到 3% 到 3.5%。他表示，欧盟委员会也将在为防务开支融资上「更具创造性」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在展现对乌克兰支持之时，欧洲领导人也强调了美国参与的重要性。上周末，马克龙、斯塔默等领导人与特朗普通话，希望能缓和特朗普与泽连斯基的关系。消息人士称，这些领导人认为依然有机会说服美国签署与乌克兰的矿产协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波兰总理唐纳德·图斯克敦促欧洲国家在乌克兰问题上承担更多责任，但同时也表示所有参会领导人都认为，必须与美国保持密切合作。北约秘书长马克·吕特此前敦促泽连斯基与特朗普和好。吕特指出，特朗普在 2019 年批准为乌克兰提供的「标枪」导弹，为乌克兰在俄乌冲突中面对俄罗斯提供了反击机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伦敦峰会后，泽连斯基在社交媒体发文赞扬了欧洲的「高度团结」。他同时表示，「在欧洲的我们都在寻找与美国合作的基础，以获得真正的和平以及得到保障的安全。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12416934.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12416934.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 01:24:33 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 五部门联合召开金融支持民营企业高质量发展座谈会；地方债券发行马力全开</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 五部门联合召开金融支持民营企业高质量发展座谈会；地方债券发行马力全开&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;潘功胜：确保民企融资成本在今后比较长的时间中保持在较低水平；住房城乡建设部：提升城市无障碍设施建设水平，统筹适老化设施建设；美财长：目前没有与乌克兰就矿产协议进行讨论。潘功胜：确保民企融资成本在今后比较长的时间中保持在较低水平；住房城乡建设部：提升城市无障碍设施建设水平，统筹适老化设施建设；美财长：目前没有与乌克兰就矿产协议进行讨论。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;央行等五部门联合召开金融支持民营企业高质量发展座谈会&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;为深入学习贯彻&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;总书记&lt;/span&gt;在民营企业座谈会上的重要讲话精神，落实党中央、国务院关于金融支持民营企业发展的决策部署，2025 年 2 月 28 日，中国人民银行、全国工商联、金融监管总局、中国证监会、国家外汇局联合召开金融支持民营企业高质量发展座谈会。中国人民银行党委书记、行长潘功胜，中央统战部副部长、全国工商联党组书记沈莹，金融监管总局党委委员、副局长周亮，中国证监会党委委员、副主席李超出席会议并讲话。中国人民银行党委委员、副行长、国家外汇局党组书记、局长朱鹤新主持会议，全国工商联副主席安立佳出席会议。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12415787.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;潘功胜：确保民企融资成本在今后比较长的时间中保持在较低水平&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据第一财经，2 月 28 日，人民银行、全国工商联等多个部门联合召开金融支持民营企业高质量发展工作座谈会。会上，央行行长潘功胜透露，下一步，央行将引导金融机构增加大对民营经济的进一步投入。实施好适度宽松的货币政策，保持市场流动性宽裕。只要中国的通货膨胀压力不大，将确保民企融资成本在今后比较长的时间中保持在较低水平，为民营企业发展创造一个良好的宏观货币金融环境。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;住房城乡建设部：提升城市无障碍设施建设水平，统筹适老化设施建设&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻，住房城乡建设部表示，各地对于新建、改建、扩建的居住建筑、居住区、公共建筑、公共场所、城市道路等工程项目，确保无障碍设施与主体工程同步进行，并与周边的无障碍设施有效衔接。同时，鼓励工程建设单位、设计单位采用先进的理念和技术，建设人性化、系统化、智能化并与周边环境相协调的无障碍设施。此外，在推进无障碍设施改造提升方面，重点支持城镇老旧小区等既有多层住宅加装电梯；鼓励主干道、商业区、大型居住区的人行天桥、人行地下通道加装电梯。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;专家：本轮寒潮有三大特点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻，这两天，我国中东部遭遇寒潮天气，多地气温断崖式下降。中央气象台今天（3 月 2 日）发布了暴雪、强对流、寒潮、大风和大雾五个天气预警。预计今明两天（2 日至 3 日），中东部雨雪天气过程将进入最强时段；未来三天，中东部气温将自北向南先后下降 6 至 10℃，并有大风天气。气象专家介绍，此轮寒潮具有影响范围广、降温猛烈、降水相态复杂的特点，影响时间主要是 3 月 1 日至 4 日。其间，我国中东部气温将自北向南先后下降 6 到 10℃，其中华北南部及其以南大部地区降温 12 至 16℃，局地降温甚至可达 18℃以上。此次寒潮引起的剧烈降温，主要源于前期大回暖的积累与冷空气的迅速南下叠加，导致气温起伏。据气象专家介绍，此次寒潮过程属于典型的春季冷暖波动，并不异常，因为冬春转换本就是冷暖交替最频繁的时节，近期的回暖与寒潮过程都是正常的天气现象。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;地方债券发行马力全开，前两个月发行规模较去年同期大幅增长&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据证券日报，地方债券发行迎「开门红」。数据显示，今年前 2 个月，全国共发行地方债券 18632.96 亿元，规模为近三年来新高（2024 年同期 9444.11 亿元、2023 年 12196.31 亿元），较去年同期大幅增长。「今年以来，得益于专项债券项目试点‘自审自发’提高发行效率，以及地方政府加速推进存量隐性债务置换工作，地方债券特别是新增专项债券和再融资专项债券发行明显提速。」民生银行首席经济学家温彬表示，这有助于扩大有效投资、减轻地方财政压力等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;小米汽车：小米 SU7 Ultra 锁单量已突破 10000 台，提前完成全年任务&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;小米汽车 3 月 2 日消息，小米 SU7 Ultra 锁单量已突破 10000 台，提前完成全年任务。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;千里科技：拟与吉利、路特斯等共同签订《车 BU 投资框架协议》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;千里科技 3 月 2 日晚间公告，公司拟与两江产业基金、重庆产业母基金、江河汇、吉利、重庆迈驰、路特斯共同签订《车 BU 投资框架协议》，指定全资子公司与两江产业基金或其指定关联方、重庆产业母基金及江河汇指定主体共同出资 15 亿元发起设立有限合伙企业，其中公司全资子公司拟出资 2 亿元并担任普通合伙人。该合伙企业设立后，将以 15 亿元现金向由吉利或其指定主体、重庆迈驰、路特斯或其指定主体及员工激励平台共同投资设立的合资公司进行增资。增资前，合资公司由吉利或其指定主体、重庆迈驰、路特斯或其指定主体向其注入智驾相关资产资源并提供业务支持。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美财长：目前没有与乌克兰就矿产协议进行讨论&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻，当地时间 3 月 2 日，当被问及美国与乌克兰的矿产协议是否仍在讨论中时，美国财政部长贝森特回答称，目前还没有。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12416379.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12416379.html</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 23:36:36 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>乌总统泽连斯基称愿以辞职换取乌克兰加入北约</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 3 月 2 日，正在访问英国的乌克兰总统泽连斯基在接受采访时表示，若乌克兰可以加入北约，他愿意辞职。泽连斯基还表示，假如相关各方都准备好，那么乌克兰会签署矿产协议。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12416599.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12416599.html</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 23:28:02 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>抗议马斯克「干政」，全美多地爆发抵制特斯拉示威活动</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 3 月 1 日，美国纽约，示威者站在特斯拉展厅举行针对马斯克和特斯拉的抗议活动。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250302/174091594431999200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在过去一周里，特斯拉股价跌去 13.27%。示威活动还将蔓延到欧洲多个城市。一些特斯拉车主说，他们的车辆被喷漆上了纳粹标志。在过去一周里，特斯拉股价跌去 13.27%。示威活动还将蔓延到欧洲多个城市。一些特斯拉车主说，他们的车辆被喷漆上了纳粹标志。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美东时间 3 月 1 日，众多示威者聚集在波士顿、纽约等大城市的特斯拉门店外，抗议该公司 CEO、世界首富马斯克牵头「政府效率部」推动削减联邦开支。在纽约一家特斯拉门店外，约 300 人参与示威，其中 9 人被警方逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普和马斯克的反对者们希望以此来打击这家电动汽车制造商。在波士顿抗议现场的示威者号召人们通过出现在（特斯拉）各地的展厅，抵制特斯拉，并告诉其他人离开、抛售手中的股票、甚至卖掉特斯拉汽车。在过去一周里，特斯拉股价跌去 13.27%，幅度为七大科技巨头里最大的，市值蒸发 1544 亿美元（约合人民币 1 万亿元）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些示威活动是美欧社会反对马斯克&lt;span&gt;参与华盛顿事务浪潮&lt;/span&gt;的一部分。当天，一个名为「取缔特斯拉」（&lt;span&gt;Tesla Takedown&lt;/span&gt;）的网站上列出了 50 多场示威活动。其中显示，本月晚些时候，英格兰、西班牙和葡萄牙还有更多响应活动。一些特斯拉车主还报告说，他们的车辆被喷漆上了纳粹标志。犹太团体和观察人士则担心反犹太主义正在抬头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在更早前，亚利桑那州图森市、俄亥俄州代顿市、加州帕洛阿尔托市等地也相继爆发抗议活动。对此，白宫发言人菲尔兹（&lt;span&gt;Harrison Fields&lt;/span&gt;）称，这些抗议不会阻止特朗普和马斯克履行建立政府效率部的承诺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「政府效率部」&lt;span&gt;并非真正意义上获得国会批准成立的联邦政府部门，而是一个「&lt;/span&gt;委员会」，&lt;span&gt;「马部长」本人的实际身份是高级顾问，主要职责是&lt;/span&gt;监督该机构。&lt;span&gt;白宫方面称其为特别政府雇员。因此，其频频发号施令的合法性也受到民主党人等政治对手的质疑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照特朗普最初签署的行政命令，白宫需要任命一名「政府效率部」主管官员。2 月 17 日，白宫在法庭文件中指出，马斯克只能向总统提供建议，并传达总统指示。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250302/174091594431999200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对公众压力，白宫方面在 2 月 25 日确认，一名叫作艾米·格里森（&lt;span&gt;Amy Gleason&lt;/span&gt;）的医疗行业女性资深高管已被任命为「政府效率部」代理主管。有分析称，特朗普的目的在于淡化马斯克在「政府效率部」的作用，以减少法律诉讼的麻烦。还有媒体称格里森为「影子部长」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一天之后，并非&lt;span&gt;内阁成员的马斯克旁听了特朗普新任期内的首次正式内阁会议，&lt;/span&gt;参与讨论能源与环境部的工作，并向所有内阁部长讲授如何在其机构中识别浪费、欺诈和滥用行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「政府效率部」团队在成立之后迅速获得极度敏感的数据库访问权限，执行了数千次联邦裁员、取消数十亿美元对外援助合同、关闭了包括国际开发署在内的多个政府部门。批评者说，马斯克的行为越权，并使得自己旗下的 SpaceX 等科技企业获得巨额政府大单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「政府效率部」团队目前还没有公布具体的裁员总数。特朗普的要求是在 2026 年 7 月 4 日前完成这项任务，以便为北美《独立宣言》发表 250 周年献礼。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12416258.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12416258.html</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:19:01 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>跨大西洋裂痕扩大：欧洲继续出钱出力挺乌，特朗普或考虑终止所有军援</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;3 月 1 日，英国伦敦，英国首相斯塔默在唐宁街迎接泽连斯基。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250302/174087385216869100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;尽管欧洲国家领导人都避免直接批评特朗普，但很明显他们的言论再次反映了欧美分歧。欧盟外交政策负责人卡拉斯甚至宣称「自由世界」需要新的领导人，欧洲应该承担起这一责任。尽管欧洲国家领导人都避免直接批评特朗普，但很明显他们的言论再次反映了欧美分歧。欧盟外交政策负责人卡拉斯甚至宣称「自由世界」需要新的领导人，欧洲应该承担起这一责任。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;围绕俄乌冲突问题引发的危机，美欧之间的裂痕在加深。特朗普方面可能停掉所有对乌援助，欧洲则紧急开会研究进一步支持乌克兰。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 1 日，匆匆结束美国之行的乌克兰总统泽连斯基在伦敦与英国首相斯塔默举行了会晤。双方就乌克兰及欧洲面临的挑战，以及对乌安全保障等内容进行了交流。两国还签署了&lt;span&gt;一项向乌提供 22.6 亿英镑贷款的协议&lt;/span&gt;，用于强化乌国防能力，届时乌克兰&lt;span&gt;可以用被冻结的俄罗斯资产收益来偿还。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，英国和欧盟以及多国领导人将在今天晚些时候召开会议，讨论乌克兰问题。泽连斯基也将参加。据英国首相办公室的声明，斯塔默正全力寻找在确保乌克兰主权和安全前提下实现持久和平的路径。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;就在整个欧洲都感受到跨大西洋裂痕加深的危机之际，英国承担起主导的角色。英国和另一个欧洲主导国家法国已就向乌克兰提供持久安全保障制定方案，这些方案将在此次伦敦举行的会议上进行讨论。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在大西洋的彼岸，美国财政部长贝森特昨日在接受美媒采访时透露，就在白宫会谈闹掰之前，泽连斯基已两度拒绝与美国签署矿产协议。贝森特正领导美方谈判团队，原本计划在 28 日当天与乌方签署协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 28 日，特朗普、万斯与泽连斯基在面向全球直播的会谈中&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12414396.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;爆发持续近 10 分钟的争吵&lt;/a&gt;，导致多项既定议程被取消，特朗普甚至接受了国务卿鲁比奥等人的意见下令送客。据悉此次乌克兰高层团队在美所有差旅费用自行承担，这也是特朗普政府首次拒绝为外国使团支付费用。&lt;span&gt;白宫国家安全顾问沃尔茨还把乌克兰比作美国的前女友，泽连斯基仍在纠结于过去，没意识到已经无法挽回关系。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250302/174087385216869100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普离开白宫、登上空军一号之前对媒体说，泽连斯基根本就没想要和平。一名美国政府官员透露，特朗普正考虑终止目前对乌克兰的所有军事援助。特朗普和泽连斯基的关系已无法修复。另外，美国国务院已经在上周以资金无法支付为由终止了国际开发署的一项计划，该计划被用于帮助乌克兰电网恢复工作。本轮俄乌冲突期间，乌克兰的电力系统持续受到对方无人机的冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而泽连斯基在离开美国之前分别与法国总统马克龙、北约秘书长吕特通了电话，并获得了对方的声援。即将卸任的德国总理朔尔茨则称，乌克兰有德国和欧洲作为后盾。欧盟委员会主席冯德莱恩和波兰总理图斯克称乌克兰并不孤单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;尽管这些欧洲&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国家领导人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;都避免直接批评特朗普，但很明显他们的言论再次反映了欧美分歧。&lt;/span&gt;欧盟外交政策负责人卡拉斯甚至宣称「自由世界」需要新的领导人，欧洲应该承担起这一责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，也有高级官员试图调解美乌矛盾。&lt;span&gt;北约秘书长吕特在接受采访时表示，希望泽连斯基能好好思考如何重建与美国人的关系，因为乌克兰、欧洲和美国历来有着共同利益。吕特还同意特朗普在白宫公开提出的看法：如果没有特朗普在第一个任期内提供的「标枪」导弹，那么乌克兰随后在面对俄罗斯没有任何机会抵抗。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12415502.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12415502.html</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 05:57:56 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普政府追加 40 亿美元军援后，以色列决定接受美国提出的临时停火方案</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250302/17408876055539000_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在停火首日，哈马斯应移交一半在加沙地带的被扣押人员或被扣押人员的遗体。在停火首日，哈马斯应移交一半在加沙地带的被扣押人员或被扣押人员的遗体。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据央视新闻报道，当地时间 3 月 2 日，以色列总理办公室发表声明称，在总理内塔尼亚胡主持的安全讨论后，以色列决定接受美国总统特使威特科夫提出的临时停火方案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这一方案的主要内容是，在加沙地带停火协议第一阶段结束后，于 2 月 28 日开始的穆斯林斋月期间，在加沙地带继续实施停火。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;按照该方案，在停火首日，哈马斯应移交一半在加沙地带的被扣押人员或被扣押人员的遗体，其余被扣押人员和遗体应在双方达成永久停火协议之后再行移交。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;声明指出，尽管哈马斯多次违反协议，但以色列并未出现违约行为。根据加沙地带停火协议，在自 1 月 19 日开始停火第 42 天后，如果以色列认为谈判无效，便可恢复军事行动，这一条款已得到特朗普政府认可。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，以色列已同意该框架以推动在押人员交换，但哈马斯方面仍拒绝接受这一方案。以色列总理办公室称，一旦哈马斯改变立场，以色列将立即与其展开谈判。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;就在以色列决定接受美国提出的临时停火方案前一日，美国决定对其提供大约 40 亿美元的军事援助。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250302/17408876055539000.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当地时间 3 月 1 日，美国国务卿鲁比奥表示已签署声明，决定撤销拜登政府的部分武器禁运，使用紧急权力加快向以色列提供约 40 亿美元的军事援助。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;美国政府在 2 月 28 日刚批准了对以色列近 30 亿美元的军售。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;声明称&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，自上任以来，特朗普政府已批准向以色列出售近 120 亿美元的重大对外军售。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美国是以色列最大的武器供应国。据瑞典斯德哥尔摩国际和平研究所统计，2023 年，以色列 69% 的武器进口来自美国。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自 2023 年 10 月 7 日新一轮巴以冲突爆发以来，以色列和哈马斯在各方斡旋下多次举行加沙停火协议的谈判。&lt;/span&gt;2025 年 1 月 15 日，&lt;span&gt;加沙地带停火协议正式达成，并于当月 19 日起正式生效，分为三阶段执行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第一阶段为期 42 天 (3 月 1 日结束)，双方实现停火并交换被扣押人员，以色列军队从加沙人口稠密地区撤离，加沙流离失所民众返回加沙北部家园，更多人道主义援助物资进入加沙地带。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第二阶段，&lt;/span&gt;哈马斯将释放所有剩余的存活被扣押人员，&lt;span&gt;以换取以色列释放更多被关押的巴勒斯坦人。同时，以色列从加沙地带全面撤军；在第三阶段，哈马斯将归还死亡的被扣押人员遗骸，加沙地带将开启大规模重建进程。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当地时间 2 月 27 日，以色列国防部长卡茨表示，加沙停火协议第一阶段「已完成」。同日，以色列和哈马斯开启了加沙地带停火协议第二阶段的谈判。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12415709.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12415709.html</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 05:10:55 GMT</pubDate>
            <author>侯瑞宁</author>
        </item>
        <item>
            <title>白宫谈崩后泽连斯基拒绝道歉，特朗普或考虑终止所有对乌军援</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250301/174080727946717500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;欧盟外交政策负责人卡拉斯宣称「自由世界」需要新的领导人，欧洲应该承担起这一责任。欧盟外交政策负责人卡拉斯宣称「自由世界」需要新的领导人，欧洲应该承担起这一责任。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美乌高层在白宫爆发激烈争吵后，美、乌、俄、欧各方纷纷对此事表态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基在接受采访时称，不会为此向特朗普道歉。他说，「我尊重（美国）总统，我尊重美国人民。我认为我们必须非常开放、非常诚实。我不确定我们做了什么坏事」。泽连斯基同时还坚持，乌克兰在没有获得安全保障之前，不会与俄罗斯进行和平谈判。&lt;span&gt;美国国务卿鲁比奥认为泽连斯基应该对特朗普道歉，而不应该总是如此咄咄逼人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普随后动身前往佛罗里达的私邸度周末。他在登上空军一号之前对媒体说，泽连斯基根本就没想要和平，还对后者没有身着正装前往白宫而不满。一名美国政府官员透露，特朗普正考虑终止目前对乌克兰的所有军事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，美国国务院已经在本周早些时候以资金被冻结为由而终止了国际开发署的一项计划，该计划被用于帮助乌克兰电网恢复工作。本轮俄乌冲突期间，乌克兰的电力系统持续受到对方无人机的冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提前离开白宫后，泽连斯基还与法国总统马克龙、北约秘书长吕特通了电话，并获得了对方的声援。即将卸任的德国总理朔尔茨则称，乌克兰有德国和欧洲作为后盾。欧盟委员会主席冯德莱恩和波兰总理图斯克称乌克兰并不孤单。欧盟外交政策负责人卡拉斯宣称「自由世界」需要新的领导人，欧洲应该承担起这一责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯的安全会议副主席梅德韦杰夫称，特朗普对泽连斯基的训斥「还不够」。该国外交部发言人扎哈罗娃则表示，特朗普和万斯能保持克制，没有对泽连斯基动手，实属奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250301/174080727946717500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 28 日下午，特朗普、万斯与泽连斯基在面向全球直播的会谈中&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12414396.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;意外爆发持续近 10 分钟的争吵&lt;/a&gt;，全球外交史上罕见的戏剧性一幕。随后泽连斯基被特朗普「请出」白宫，联合记者会、美乌矿产协议签署仪式和晚饭环节也被取消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照双方之前透露的信息，泽连斯基计划在 28 日抵达美国，但提前一天到达，而特朗普也刻意在媒体面前淡化他与前者的个人矛盾。泽连斯基进入白宫后表现得恭敬、客气，交流进行得较为顺利。但在椭圆形办公室的会谈中，两人就俄乌冲突的起因吵得不可开交。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坐在特朗普左侧的万斯添油加醋，开始频频指责泽林斯基不懂感恩和尊重，更不应该在白宫说教，还翻出了去年泽连斯基公开支持民主党人的旧账。结束后，一名白宫高级官员透露，特朗普和泽连斯基的关系已无法修复。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12414980.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12414980.html</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 06:11:55 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>【观察】推动基础设施向农村延伸，需因地制宜建设</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250227/174066155051160000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中央一号文件强调，要顺应人口变化趋势，合理确定村庄建设重点和优先序，探索具有地域特色的乡村建设模式。中央一号文件强调，要顺应人口变化趋势，合理确定村庄建设重点和优先序，探索具有地域特色的乡村建设模式。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张旭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;乡村建设是实施乡村振兴战略的重要任务，也是国家现代化建设的重要内容。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年 2 月 23 日，《中共中央，国务院关于进一步深化农村改革扎实推进乡村全面振兴的意见》（简称《意见》）正式发布，这是党的十八大以来第 13 个指导「三农」工作的中央一号文件。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在推动基础设施向农村延伸方面，《意见》提出，分类推进城乡供水一体化、集中供水规模化、小型供水规范化建设，有条件的地方可推行农村供水县域统管和专业化管护。实施好新一轮农村公路提升行动，开展农村公路及桥梁隧道风险隐患排查和整治，持续推动「四好农村路」高质量发展。巩固具备条件的乡镇和建制村通客车成果，改善农村水路交通出行条件，推进农村客货邮融合发展。深化快递进村，加强村级寄递物流综合服务站建设。深化县域商业体系建设，支持连锁经营布局县域市场，推动冷链配送和即时零售向乡镇延伸。推动农村消费品以旧换新，完善废旧家电等回收网络。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻注意到，针对农村基础设施建设的完善与升级工作，国家此前已在多份文件中作出过相关部署。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;2022 年 5 月，两办印发的《乡村建设行动实施方案》提出，实施农村道路畅通工作、强化农村防汛抗旱和供水保障、实施乡村清洁能源建设工程等举措。2024 年 8 月，农业农村部发布&lt;span&gt;《关于做好农业农村重大项目谋划储备深化融资对接服务的通知》明确，&lt;/span&gt;聚焦高标准农田、乡村建设等&lt;span&gt;农业农村基础设施建设重点领域，做好农业农村重大投融资项目谋划储备。&lt;/span&gt;2025 年 2 月，农业农村部再发通知，强调加强乡村基础设施和公共服务体系建设统筹。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「今年一号文件强调要推动基础设施向农村延伸，是将其作为着力推进乡村建设的重要部分。」南京财经大学粮食和物资学院教授钱龙告诉界面新闻，文件着重提到了该部分，具有一定新意，「它是乡村振兴的底层支撑，有助于破解城乡二元结构，同时也是提振国内内需、促进经济发展的重要举措。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;将「用水短板」放在突出位置&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250227/174066155051160000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「今&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年一号文件对于乡村基础设施建设的部署突出了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;补短板&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’的导向。」农业农村部农研中心研究员张照新向界面新闻表示，往年的一号文件往往把农村道路放在首位，而今年是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;解决水的问题放在最为突出的位置。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从乡村实际状况看，在水电路气等基础设施领域，用水问题成为突出短板。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」张照新指出，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在中西部地区，即使已经建设自来水设施的地区，也存在供水不稳定、水质质量不达标等问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「因此今年 1 号文件提出要分类推进城乡供水一体化、集中供水规模化、小型供水规范化建设，并要求‘有条件的地方可推行农村供水县域统管和专业化管护’，为改善乡村供水问题提供新的思路。」张照新说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前在 2021 年 9 月，水利部发布的《全国「十四五」农村供水保障规划》提出：到 2025 年，全国农村自来水普及率达到 88%，提高规模化供水工程服务农村人口的比例；有条件的地区，积极推进城乡供水一体化建设，实现城乡供水统筹发展和规模化发展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过，在推进城乡供水一体化进程中，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;也浮现出一些亟待解决的问题。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;水利部农村饮水安全中心处长张汉松在文章《我国城乡供水一体化发展的 4 大问题与 4 个对策》中指出，城乡供水一体化建设投资需求大。据初步估计，「十四五」期间需求应该在 8000—10000 亿左右。但目前部分地方政府还没有将农村供水基础设施建设放在重要位置，投入力度明显不足。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，体制机制不顺。张汉松介绍，城市与农村供水工程建设分属住房城乡建设部和水利部管理，部门协调难度大，尤其是在市县层面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「另外，农村供水规模小、用水量小，水价&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;低，收缴率低，难以吸引社会资金投入；法制建设滞后。长期制约城乡供水一体化发展的深层次问题难以有效解决。」张汉松表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对此，他认为应该建立稳定持续投入机制，确保工程建设资金。建议国家和省级加大对城乡供水一体化支持力度。进一步理顺体制机制，推进城乡供水一体化的市县明确由一个主管部门负责工程建设和运行管理。此外，中央层面要通过立法或出台指导意见，明确部门管理职责。结合乡村振兴战略梯次发展布局，有序推进各类村庄的农村供水工程建设和改造。同时要强调，不同的村庄要采取不同的发展模式。最后，建立农村供水合理的水价和财政补贴机制，确保工程长效运行。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻注意到，多年来，我国多省市陆续加大投入探索城乡供水一体化，模式各异。例如：江苏省从 1996 年起实施农村改水攻坚工程，在 2018 年底，全省率先实现了城乡供水一体化；江西「十一五」期间启动建设，由省水投公司负责；2020 年 7 月，河南启动「四化」试点工程，选 21 个县市试点先行；河北在南水北调受水区借地表水置换推进一体化；福建利用 537 亿专项债推进&lt;span&gt;全省城乡供水一体化，总投资 537 亿元；&lt;/span&gt;宁夏拟以黄河水为主，辅以泾河水和地下水，依托重点供水工程，前期形成八大供水片区，静态总投资 195 亿。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;与城市相比仍有较大差距&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「当前，我国城镇化仍在快速发展，乡村人口持续减少，村庄格局加速演变，这是经济社会发展的客观规律。从 1985 年至今的 40 年里，我国自然村数量减少约 150 万个，行政村数量减少近 50 万个。」2 月 24 日，中央财办副主任、中央农办副主任祝衞东在国新办举办的新闻发布会上表示，乡村建设不能平均用力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;祝衞东指出，中央一号文件强调，要顺应人口变化趋势，合理确定村庄建设重点和优先序，探索具有地域特色的乡村建设模式。要强化规划引领，有规划乡村建设才有章法，避免乱建违建。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;相关数据显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截止 2023 年末，全国有 96.0% 的村通自来水，99.4% 的村进村主要道路路面为水泥或柏油（沥青）；98.5% 的村村内主要道路路面为水泥或柏油（沥青），全国超过 99% 的村通宽带互联网。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「虽然，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前我国农村基础设施已&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大幅度提升&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，但&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与城市相比，仍然存在较大差距&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」张照新表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主要体现部分山区农村交通仍然存在不便、乡村供水稳定性和质量有待提升，物流配送时效性还不够等问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;钱龙也表示，中国地域广阔，不同区域农村基建水平存在差异。「整体而言，农村基础设施在质量、功能与密度上与城市差距明显。尽管国家多年来通过三农政策投入大量资金，使农村道路、水电等基础设施显著提升，但相比城市仍有较大进步空间。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;钱龙进一步分析，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至 2023 年底，农村公路等级路比例约为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;9&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6.8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;%，但等级普遍偏低；自来水普及率近 90%，但水质达标率相对较低&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;行政村 4G、光纤覆盖率达&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;超过&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;98% &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年数据&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，但 5G 覆盖率远低于城市。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;郑州轻工业大学&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政法学院副教授&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;冯华超同样向&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻表示，农村与城市在交通设施、水电供应、通信网络以及污水和生活垃圾处理等方面存在较大差距。交通方面，尽管农村公路已实现全覆盖，但部分公路狭窄，难以满足日益增长的交通需求。水电供应方面，城市已接近百分百覆盖，但农村地区仍存在供水设施简陋、水质检测和净化能力不足等问题。此外，农村地区的污水和生活垃圾处理体系尚不完善，容易对环境造成污染。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;冯华超关注社会政策和社会治理。他告诉界面新闻，在推动基础设施向农村延伸过程中会遇到诸多难题。其首要难题是，农村地区经济基础薄弱，地方政府财政收入有限，加之基础设施回报周期长、收益不高，难以吸引社会资本参与，导致资金投入短缺。其次，项目规划方面存在不合理之处，缺乏协同导致重复建设和布局分散。再者，农村地区缺乏专业人才和管理经验，导致项目建设质量和后期维护效率较低。此外，重建设轻管护的问题也影响了基础设施的使用效果。最后，发展不平衡也是一大问题，地方财政有限导致基础设施在城乡和区域之间分布不均。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，我们还面临着技术适配性的问题。钱龙指出，特别是在山区和高原地区，施工成本极高。例如，在高原地区挖掘隧道，每公里的成本可能是平原地区的三倍。这些地区本就经济落后，财政困难，但建设又势在必行。因此，如何降低成本，确保建成后的技术维护和设备修复，都是我们需要思考的问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;因地制宜推进建设&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「由于不同地区的人口集聚程度存在差异，且基础设施建设的基础条件也各不相同，因此在制定各地的基础设施建设标准和选择建设模式时，必须充分考虑当地的实际情况，做到因地制宜。」&lt;/span&gt; &lt;span&gt;&lt;span&gt;张照新说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;为了平衡推进农村基础设施建设，冯华超也建议各地区要因地制宜进行模式探索。「平原地区适合建设高密度的交通网络和大型设施设备，而山区则因地形复杂、建设成本高，应注重发展可再生能源和生态保护。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政策方面，应加强精准规划、科技赋能和生态优先。冯华超指出，东部地区要注重提质增效，如加强数字化、智能化建设和能源绿色转型；西部地区则要补短板、实现特色发展，如加强交通建设和五 G 网络建设等。同时，通过差异化的政策推动基础设施在全国实现均衡发展。在推进过程中，还要注重动员广大农民深度参与，增强农村社会凝聚力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;关于如何让农村基础设施更好地向农村延伸，钱龙则建议应先解决资金问题。正如&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年中央&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一号文件所提及的乡村振兴以及国家特别国债（包括长期特别国债）的发行，这些都是在探索专项债券以及农村经营性资产证券化的新路径。同时，我们各地区也在积极发行基建基金，吸引社会资本投入，创新融资机制，这对于改善基础设施至关重要。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其次，经济成本方面同样需要关注。钱龙指出，在推进基础设施建设时，我们必须严格管控成本，利用技术赋能来降低项目成本，「包括探索和应用最新的技术，特别是绿色能源技术，以降低推进过程中的成本&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和负面环境效应&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，实现降本增效。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「此外，建成后管理维护不容忽视，需纳入议程，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;要&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;考虑将管护纳入村集体服务清单&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本地财政预算，创新&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;管护&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;模式，完善管控系统。」钱龙说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12408085.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12408085.html</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 03:24:59 GMT</pubDate>
            <author>张旭 XU</author>
        </item>
    </channel>
</rss>