<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2025 16:56:22 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>中疾控：目前急性呼吸道传染病总体继续呈现上升趋势，流感病毒阳性率上升趋缓</title>
            <description>&lt;p&gt;1 月 9 日，中疾控网站公布全国急性呼吸道传染病哨点监测情况（2025 年第 1 周）。结果分析显示，目前急性呼吸道传染病总体继续呈现上升趋势，不同病原体导致感染的走势存在差异。流感仍处于季节性流行期，流感病毒阳性率上升趋缓，其中，全国门急诊流感样病例的流感病毒阳性率较上周上升 3.8%，但仍低于去年同期水平，预计中下旬流感活动水平可能会逐步下降，不同省份间流感活动水平有所不同。人偏肺病毒阳性率在高位平台波动，其中北方省份阳性率上升趋缓，14 岁及以下病例中阳性率开始下降。呼吸道合胞病毒阳性率在 0～4 岁病例中呈波动上升。鼻病毒、腺病毒、肺炎支原体阳性率持续下降。新型冠状病毒等其他呼吸道病原体处于低流行水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检测结果显示，2024 年 12 月 30 日—2025 年 1 月 5 日，哨点医院门急诊流感样病例呼吸道样本检测阳性病原体主要为流感病毒、人偏肺病毒、鼻病毒；住院严重急性呼吸道感染病例呼吸道样本检测阳性病原体主要为流感病毒、肺炎支原体、人偏肺病毒。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12230098.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12230098.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 13:40:37 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>黎巴嫩军队总司令约瑟夫·奥恩在总统选举中获胜</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 1 月 9 日，黎巴嫩议会举行总统选举。第一轮投票中，主要候选人未能赢得多数选票。在第二轮投票中，黎军总司令约瑟夫·奥恩获得超过三分之二选票，赢得总统选举。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从 2022 年 9 月 29 日以来，黎巴嫩议会已举行多次投票选举新总统，由于各方分歧过大，均未能选出新任总统。自黎巴嫩前总统米歇尔·奥恩于 2022 年 10 月 31 日任期届满，卸任总统一职后，黎巴嫩总统一职一直处于空缺状态。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12229979.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12229979.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 12:41:23 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 「中足联」已获批准成立；洛杉矶遭遇最具破坏性火灾</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 「中足联」已获批准成立；洛杉矶遭遇最具破坏性火灾&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173640334484498100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「管办分离」改革实质性一步：中足联已获批准成立；我国猴痘病毒聚集性疫情得到有效处置；特朗普或通过「国家经济紧急状态」征收大量关税；俄乌谈判可能会在今年上半年举行。以下是界面新闻为你梳理的 1 月 9 日晚报新闻。「管办分离」改革实质性一步：中足联已获批准成立；我国猴痘病毒聚集性疫情得到有效处置；特朗普或通过「国家经济紧急状态」征收大量关税；俄乌谈判可能会在今年上半年举行。以下是界面新闻为你梳理的 1 月 9 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;「管办分离」改革实质性一步：中足联已获批准成立&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 9 日，中国足协第十二届会员代表大会第二次会议在京召开。中国足协主席宋凯透露，职业联赛治理取得历史性突破，「管办分离」改革迈出实质性步伐，中国职业足球俱乐部联合会（简称中足联）已获批准成立。足协不再参与联赛管理，而是专注于国家队、青少年培训及社会足球的发展。中足联和中国足协将会对中国足球进行「一个足球分两半」的管理。中足联也将成为第一个「国字号的民间社团」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12229080.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我国发现猴痘病毒 Ib 亚分支聚集性疫情并得到有效处置&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2024 年 1 月 9 日，中国疾病预防控制中心通报，近日，我国发现一起猴痘病毒Ⅰb 亚分支聚集性疫情，传染源为 1 位外籍人员，有刚果（金）旅居史。国家及浙江、广东、北京、天津等省（市）迅速启动联防联控机制，在密切接触者中陆续发现 4 例关联病例，均为亲密接触后感染。相关病例以皮疹、疱疹等症状为主，症状较轻。目前在一般接触人员中未发现感染者，相关感染者和风险人员正在接受医学治疗和健康观察，疫情已得到有效处置。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12227403.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;打击「村霸」和宗族黑恶势力，最高法发布惩治农村黑恶犯罪典型案例&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;随着我国经济社会的发展，乡村振兴不断取得新成效。但是，一些犯罪分子在利益驱使下，为非作恶、欺压残害基层群众，逐渐发展演变为农村黑恶势力，严重危害农村地区政治生态、法治生态、社会生态，侵蚀党的执政根基，成为影响农村发展的毒瘤。民法院依法打击农村家族宗族黑恶势力及其「保护伞」，将案件审理与加强基层治理、普法宣传相结合，持续推动平安乡村、法治乡村建设。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12226486.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173640334484498100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;食品价格由涨转降，2024 年 12 月 CPI 同比上涨 0.1%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家统计局周四发布数据显示，2024 年 12 月，CPI 同比上涨 0.1%，涨幅较 11 月小幅回落 0.1 个百分点；PPI 同比下降 2.3%，降幅较 11 月收窄 0.2 个百分点。分析师对界面新闻表示，整体上看，当前居民消费品价格仍处在明显偏低状态，而且去年四季度 CPI 同比走势低于此前市场普遍预期，背后主要是消费需求不足。这意味着包括支持耐用消费品以旧换新等促消费政策还有较大加码空间。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12226407.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;消息人士：俄乌谈判可能会在今年上半年举行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2022 年 2 月 24 日，因北约东扩及顿巴斯冲突，普京宣布对乌克兰开展「特别军&lt;/span&gt;事行动」，战争持续至今。当地时间 2025 年 1 月 9 日，据美国有线电视新闻网报道，消息人士透露称，美国和乌克兰政府预计，乌克兰和俄罗斯之间的谈判可能会在 2025 年上半年举行。特朗普周二在佛罗里达州棕榈滩海湖庄园举行的一场新闻发布会上表示，他希望在半年内解决俄乌冲突。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12229769.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;韩国警方动员首都圈地区刑警参与抓捕尹锡悦&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 1 月 9 日，韩国警方动员首都圈地区刑警参与抓捕尹锡悦。&lt;span&gt;1 月 8 日下午，针对韩国首尔西部地方法院 7 日再度签发针对尹锡悦的逮捕令等司法进展，尹锡悦代理律师对外表示，如果调查机关对尹锡悦进行起诉或申请拘押，那么尹锡悦将配合相关司法程序。但尹锡悦一方不接受首尔西部地方法院签发的法令，如果是首尔中央地方法院签发逮捕令，尹锡悦方面将会进行配合。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12221891.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普或考虑通过「国家经济紧急状态」征收大量关税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;知情人士透露，特朗普正寻求在新任期内「重置全球贸易平衡」，考虑宣布「国家经济紧急状态」，从而为其对盟友和竞争对手普遍征收大量关税而提供法律依据。美国国会在 1977 年通过的《国际经济紧急权力法》（IEEPA）授权总统可以单方面在宣布国家紧急状态后管控和规范各项经济与商务事宜，以应对境外异常状况或特殊威胁。截至 2020 年历任美国总统一共在 58 项国家紧急状态宣言中援引 IEEPA，多数是出于国家安全原因针对特定国家和地区的特定事件实施制裁。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12213528.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;洛杉矶遭遇史上最具破坏性火灾，多位明星房屋被毁、已造成 5 人死亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美国加州南部洛杉矶县至少已有 6 场山火，且火势迅速蔓延。其中两处大型火情仍处于完全失控状态。截至当地时间 2025 年 1 月 8 日下午，山火已造成至少 5 人死亡，1900 栋建筑被毁。强风天气和资源短缺是当前灭火工作的主要挑战，灾情预计将持续数日。&lt;span&gt;附近的马里布是全美十大富人区之一，多位名流居住在此。包括「星爵」克里斯·普拉特、瑞茜·威瑟斯彭和迈尔斯·特勒等&lt;/span&gt;好莱坞明星&lt;span&gt;的房子都已被烧毁。卡戴珊一家也住在这个片区。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12225361.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12227862.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12227862.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 11:31:28 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>中共中央政治局常务委员会召开会议，习近平主持会议并发表重要讲话</title>
            <description>&lt;p&gt;中共中央政治局常务委员会 1 月 9 日全天召开会议，听取全国人大常委会、国务院、全国政协、最高人民法院、最高人民检察院党组工作汇报，听取中央书记处工作报告。中共中央总书记习近平主持会议并发表重要讲话。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12229625.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12229625.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 10:14:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 2024 年全年 CPI 比上年上涨 0.2% 上个季度全国企业销售收入明显改善</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/17364074056061300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得关注？起诉必须用「示范文本」？最高法：坚决防止有案不立；商务部：欧盟对中国企业调查相关做法构成贸易投资壁垒；郑栅洁在人民日报撰文：及时推出有含金量的务实举措。今天有哪些部委信息值得关注？起诉必须用「示范文本」？最高法：坚决防止有案不立；商务部：欧盟对中国企业调查相关做法构成贸易投资壁垒；郑栅洁在人民日报撰文：及时推出有含金量的务实举措。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;统计局：2024 年全年居民消费价格比上年上涨 0.2%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家统计局 1 月 9 日消息，2024 年 12 月份，消费市场运行总体平稳。当月全国居民消费价格同比上涨 0.1%。其中，城市上涨 0.1%，农村持平；食品价格下降 0.5%，非食品价格上涨 0.2%；消费品价格下降 0.2%，服务价格上涨 0.5%。12 月份，全国居民消费价格环比持平。其中，城市持平，农村下降 0.1%；食品价格下降 0.6%，非食品价格上涨 0.1%；消费品价格下降 0.1%，服务价格上涨 0.1%。2024 年全年，全国居民消费价格比上年上涨 0.2%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;起诉必须用「示范文本」？最高法：坚决防止有案不立&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，最高人民法院日前下发通知，在各级法院全面应用统一规范、要素齐全的起诉状、答辩状示范文本，引发各界关注。最高法立案庭、民一庭、民二庭有关负责人 1 月 9 日接受记者采访时明确表示，要坚决防止以强制应用示范文本为由对依法应该受理的案件有案不立，充分保障当事人依法行使诉权。「人民法院严格贯彻立案登记制要求，有案必立、有诉必理。对有案不立的，要做到发现一起，查处一起。」最高法立案庭有关负责人说。最高法立案庭有关负责人表示，人民法院充分尊重当事人选择，当事人及其代理律师填写起诉状、答辩状示范文本的，不影响同步提交其按照自己表述习惯形成的起诉状、答辩状。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法发布 5 件惩治农村黑恶犯罪典型案例，有三大特点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据最高人民法院 1 月 9 日消息，为充分发挥典型案例的教育、警示作用，最高法发布 5 件依法惩治农村黑恶犯罪典型案例。本次发布的典型案例，具有以下三个方面特点：一是坚持依法严惩。5 个案例均对「村霸」和家族宗族黑恶势力予以严厉打击，坚持「打早打小，露头就打」的方针，对主观恶性深、人身危险性大的犯罪分子，依法判处重刑，彰显重拳出击、从严惩治的立场。二是聚焦农村地区重点行业领域。比如案例一中，以被告人欧阳某臣为组织者、领导者的黑社会性质组织开设并非法控制地下赌场。人民法院在对被告人依法定罪量刑的同时，加大「黑财」清缴力度，坚决摧毁黑恶势力经济基础，防止「死灰复燃」。三是强化标本兼治。预防和治理黑恶犯罪是系统工程，人民法院坚持「抓前端、治未病」，根据办案过程中发现的社会治理漏洞，向有关部门提出了有针对性的司法建议。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/17364074056061300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部：欧盟对中国企业调查相关做法构成贸易投资壁垒&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;商务部 1 月 9 日发布公告称，应中国机电产品进出口商会申请，根据《中华人民共和国对外贸易法》和《对外贸易壁垒调查规则》有关规定，商务部于 2024 年 7 月 10 日发布 2024 年第 28 号公告，决定就欧盟依据《外国补贴条例》及其实施细则对中国企业调查中采取的相关做法进行贸易投资壁垒调查。现本调查结束，根据调查结果和《对外贸易壁垒调查规则》第三十一条规定，商务部认定，欧盟依据《外国补贴条例》及其实施细则对中国企业调查中采取的相关做法存在《对外贸易壁垒调查规则》第三条所规定的情形，构成贸易投资壁垒。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年全国民航旅客运输量达 7.3 亿人次，创历史新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国民航局 1 月 9 日举行新闻发布会介绍，2024 年民航全行业全年共完成运输总周转量 1485.2 亿吨公里、旅客运输量 7.3 亿人次、货邮运输量 898.2 万吨，同比分别增长 25%、17.9%、22.1%。北京、上海旅客吞吐量再度破亿。国际客运航班增至每周 6400 班，恢复至疫情前 84%，国际货邮运输量同比增长 29.3%。2024 年，民航全行业同比减亏 192.4 亿元，基本达到盈亏平衡，航空公司实现盈利。2025 年预计全国民航运输总周转量达 1610 亿吨公里、旅客运输量 7.8 亿人次、货邮运输量 950 万吨，行业盈利水平进一步提升。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;税务总局：2024 年四季度全国企业销售收入明显改善&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家税务总局 1 月 9 日发文表示，增值税发票数据显示，伴随去年 9 月 26 日以来党中央、国务院一揽子增量政策和前期已出台的存量政策持续落地显效，2024 年四季度全国企业销售收入明显改善。数据显示，2024 年四季度，制造业销售收入同比增长 3.8%，较三季度增速提高 2.4 个百分点。高技术产业销售收入同比增长 10.6%，延续两位数较快增长。2024 年四季度，在大规模设备更新政策带动下，全国企业采购机械设备金额同比增长 7.5%，较三季度增速提高 2.2 个百分点。此外，四季度，反映基建投资的土木工程建筑业销售收入增速较三季度明显提升，特别是随着一揽子化债政策落地，12 月份销售收入同比增长 7%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;郑栅洁在人民日报撰文：及时推出有含金量的务实举措&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 9 日，国家发改委党组书记、主任郑栅洁在人民日报发表署名文章《深入学习贯彻中央经济工作会议精神凝心聚力推动经济持续回升向好》。文章认为，当前，经济运行面临外部环境不确定性的挑战，存在新旧动能转换的压力，但更要看到，这些都是前进中的问题、发展中的烦恼，我国经济基础稳、优势多、韧性强、潜能大，长期向好的支撑条件和基本趋势没有变。2025 年，落实落细既定政策，强化经济形势分析和政策预研储备，及时推出有含金量的务实举措，增强宏观政策取向一致性，确保宏观政策在微观层面落地见效。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;防范电子秤作弊，市场监管总局发布新版技术规范&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，记者 1 月 9 日从市场监管总局了解到，《电子计价秤型式评价大纲（试行）》等两项计量技术规范近日发布实施。技术规范提出了「开壳锁机、授权解锁」的技术要求，明确要求当电子计价秤的外壳被打开时，应启动自锁功能，解锁只能由被授权人员采用高保密性动态密码方式实现，从而实现电子计价秤不能随意拆、不能随意调的要求，堵死拆机改装这个漏洞，阻断电子计价秤拆开机壳后将原厂程序替换为作弊程序、加装作弊遥控装置等作弊实施路径。新技术规范实施后，可有效强化国内电子计价秤产品防作弊性能，优化电子计价秤强制检定，更好保护消费者合法权益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;六部门：2030 年儿童友好医院比例力争达到 90% 以上&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家衞健委等六部门 1 月 9 日发布了《关于开展儿童友好医院建设的意见》。《意见》主要由「总体要求、建设目标、建设内容、组织实施」等 4 个部分组成。从就医空间友好、健康服务友好、工作机制友好、社会支持友好等方面提出系列举措，引导提供儿童医疗保健服务的妇幼保健机构、儿童医院、综合医院、中医医院（含中西医结合医院、少数民族医医院），积极开展儿童友好医院建设。明确提出到 2030 年儿童友好医院在上述医疗机构中的比例力争达到 90% 以上。鼓励乡镇衞生院、社区衞生服务中心等基层医疗衞生机构结合实际积极开展儿童友好机构建设，到 2030 年建成一批儿童友好机构。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12228205.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12228205.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 10:10:59 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 西安献血超千毫升可终身免费用血，有网民假借地震非法募集资金</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173640816383651900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？江西种粮大户连续 14 年给农民发年终奖，累计 6970 万元；上海警方去年阻断涉诈风险转账 14.5 万笔，避损超 37 亿元；呼和浩特发生商务车与货车相撞事故，已致 4 死 2 伤。今天有哪些地方新闻值得关注？江西种粮大户连续 14 年给农民发年终奖，累计 6970 万元；上海警方去年阻断涉诈风险转账 14.5 万笔，避损超 37 亿元；呼和浩特发生商务车与货车相撞事故，已致 4 死 2 伤。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;【陕西】西安献血累计超 1000 毫升，可终身无限量免费用血&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻报道，1 月 8 日，陕西省西安市人大常委会发布公告称，《西安市献血条例》自 2025 年 3 月 1 日起施行。《条例》规定，西安市实行无偿献血制度。提倡十八周岁至五十五周岁的健康公民自愿献血；符合献血健康检查要求的公民主动要求献血的，年龄可以延长至六十周岁。鼓励国家工作人员、现役军人、医务人员、教职工和高等学校在校学生率先献血。为鼓励优待献血者，《条例》还规定，在本市献血者自献血之日起，五年内临床用血的，按照献血量五倍免费用血；五年后临床用血的，按照献血量等量免费用血；献血累计一千毫升以上者，本人终身无限量免费用血。此外，献血者的配偶、父母、子女、兄弟姐妹、祖父母、外祖父母、孙子女、外孙子女五年内临床用血的，按照献血量等量免费用血；献血量累计一千毫升以上的，终身合计按照献血量等量免费用血。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【江西】&lt;/strong&gt;种粮大户连续 14 年给农民发年终奖，累计 6970 万元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，1 月 8 日，江西省安义县的种粮大户凌继河给合作社的农民们发放了 1486.07 万元年终奖，这是他第 14 年给农民发年终奖，从最初的 98 万元到如今的 1486.07 万元，已累计发放年终奖金 6970 万元。在年终奖发放现场，一摞摞现金被垒成了「金字塔」，凌继河给农民发的年终奖，又叫「超产奖」，他把流转的土地交给农户管理，共有 77 个小队，每个小队 2 至 8 人，除为他们发放每月 5 千的基本工资外，亩产量超过规定基数还有奖励。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【上海】&lt;/strong&gt;警方去年阻断涉诈风险转账 14.5 万笔，避损超 37 亿元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻报道，1 月 9 日，上海市公安局举行新闻发布会，通报了 2024 年上海警方严厉打击刑事犯罪、维护社会治安持续向好的措施成效。去年，警方摧毁犯罪团伙 240 余个，上海全市刑事案件发案数同比下降 13.8%，连续第 10 年命案全破、连续第 7 年抢案全破，连续第 6 年电信网络诈骗案件既遂数同比下降、去年阻断涉诈风险转账 14.5 万笔避损超 37 亿元。此外，针对刷单返利等多发类案及广告引流、洗钱通道等关键环节持续开展打击，累计抓获犯罪嫌疑人 1.6 万余名，追回被骗损失 4.3 亿余元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173640816383651900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【北京】&lt;/strong&gt;重点场所消防新规：学生宿舍每 2 小时巡查夜间防火&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据北京日报客户端消息，为维护首都安全稳定，北京市制定《社会单位和重点场所消防安全管理规范》2 项系列标准，提出了中小学校和文物建筑有关消防安全的一系列管理要求。其中要求学生宿舍应开展每 2 小时一次的夜间防火巡查，图书馆借阅高峰也应每 2 小时防火巡查一次；而文物建筑内不应设置公共娱乐场所。《社会单位和重点场所消防安全管理规范，第 9 部分：中小学校》提出，教学楼、图书馆、食堂、学生宿舍每层应在满足疏散距离要求的前提下，至少有 2 个安全出口、2 部疏散楼梯，且不应与其他功能区域相互借用，并按标准配备消防应急照明。在用火、用电、用气管理方面，标准提出，学生宿舍不应使用蜡烛、酒精炉、煤油炉等明火器具；使用蚊香等物品时，应采取保护措施或与可燃物保持一定的距离；不应私自接拉电线、使用电热器具、电磁炉、热得快等大功率电器，应设置用电过载保护装置。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【湖南】&lt;/strong&gt;省生态环境厅原厅长邓立佳被查，曾被称「才子厅长」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;湖南省纪委监委通报，湖南省政协人口资源环境委员会副主任邓立佳涉嫌严重违纪违法，目前正接受湖南省纪委监委纪律审查和监察调查。邓立佳，男，汉族，1962 年 11 月出生，湖南武冈人，1981 年 7 月参加工作，1985 年 12 月加入中国共产党，省委党校大学学历，他长期在湖南省工作，曾在湖南省委政研室、省委办公厅等单位任职，后任张家界市永定区委书记，张家界市委常委、武陵源区委书记，张家界市委常委、市政府副市长、党组副书记，湖南省商务厅副厅长，湖南省政府副秘书长、研究室主任等职。2018 年 2 月，邓立佳任湖南省环境保护厅厅长、党组书记，结构改革后任省生态环境厅厅长、党组书记，2023 年 1 月赴湖南省政协任职，至此番被查。邓立佳是湖南省作家协会会员，被称为「才子厅长」，在任期间曾主导成立了湖南省作家协会生态文学分会。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【青海】&lt;/strong&gt;玛多县发声明：有网民假借地震非法募集资金及物资&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「玛多融媒」微信公众号消息，青海省玛多县委宣传部发布《关于玛多地震不实信息的声明》称，1 月 8 日 15 时 44 分，在青海省果洛藏族自治州玛多县发生 5.5 级地震。有网民为博取流量、假借玛多地震非法募集资金及物资，通过拼凑网上旧图，发布果洛藏族自治州玛多县地震不实信息，配发房屋震毁、救援现场等视频图像，误导网民夸大灾情信息。经对震中较近的扎陵湖乡镇全面摸排，没有出现建筑物震毁、人员伤亡和现场救援等情况。网传信息为虚假不实内容，请广大网民不信谣、不传谣、不造谣，以官方信息为准。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【内蒙古】&lt;/strong&gt;呼和浩特发生商务车与货车相撞事故，已致 4 死 2 伤&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，记者 1 月 9 日从内蒙古自治区呼和浩特市应急管理局等部门核实获悉，当日，呼和浩特市土默特左旗察素齐镇发生一起交通事故，目前，已致 4 人死亡，2 人受伤。据介绍，1 月 9 日 8 时 53 分许，在土默特左旗察素齐镇的一处乡道，一辆商务车与一辆货车相撞。目前，被困人员已全部救出，其中 4 人死亡，另有 2 名伤者送往医院急救。记者了解到，呼和浩特市有关部门已启动事故善后工作，事故详细原因正在调查中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【云南】&lt;/strong&gt;高中食堂被罚款：切土豆机器有污垢，油烟机渗出油污&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，信用中国网站近日显示，云南省红河州开远行知高级中学有限公司食堂因未认真履行食品安全主体责任，存在初加工间摆放的切土豆机器排水口有污垢，操作间外窗有大量的灰尘、蜘蛛网等情况，2025 年 1 月 2 日被开远市市场监督管理局罚款 1 万元。经查，2024 年 9 月 11 日，该局执法人员在对开远行知高级中学有限公司食堂检查时，发现该校食堂未履行食品安全主体责任，执法人员依法向当事人下达了《责令整改通知书》。2024 年 11 月 5 日，该局执法人员再次对当事人食堂进行检查，发现当事人未对整改事项进行整改，仍未认真履行食品安全主体责任。开远行知学校官网资料显示，学校位于云南省红河州开远市，占地面积 168 亩，现有 36 个教学班，在校学生 1500 余人。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12228322.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12228322.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 10:09:51 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>国家主席习近平任免驻外大使</title>
            <description>&lt;p&gt;中华人民共和国主席习近平根据全国人民代表大会常务委员会的决定任免下列驻外大使：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、免去卢沙野的中华人民共和国驻法兰西共和国特命全权大使兼驻摩纳哥公国特命全权大使职务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命邓励为中华人民共和国驻法兰西共和国特命全权大使兼驻摩纳哥公国特命全权大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、免去蔡润的中华人民共和国驻以色列国特命全权大使职务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命肖军正为中华人民共和国驻以色列国特命全权大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、免去彭惊涛的中华人民共和国驻贝宁共和国特命全权大使职务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命张伟为中华人民共和国驻贝宁共和国特命全权大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、免去邢海明的中华人民共和国驻大韩民国特命全权大使职务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命戴兵为中华人民共和国驻大韩民国特命全权大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、免去刘少宾的中华人民共和国驻土耳其共和国特命全权大使职务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命姜学斌为中华人民共和国驻土耳其共和国特命全权大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六、免去李凌冰（女）的中华人民共和国驻阿曼苏丹国特命全权大使职务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命吕健为中华人民共和国驻阿曼苏丹国特命全权大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七、免去李健的中华人民共和国驻阿尔及利亚民主人民共和国特命全权大使职务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命董广利为中华人民共和国驻阿尔及利亚民主人民共和国特命全权大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八、免去李柏军的中华人民共和国驻毛里塔尼亚伊斯兰共和国特命全权大使职务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命唐中东为中华人民共和国驻毛里塔尼亚伊斯兰共和国特命全权大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九、免去周平剑的中华人民共和国驻肯尼亚共和国特命全权大使职务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命郭海燕（女）为中华人民共和国驻肯尼亚共和国特命全权大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十、免去张霄的中华人民共和国驻哈萨克斯坦共和国特命全权大使职务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命韩春霖为中华人民共和国驻哈萨克斯坦共和国特命全权大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十一、免去杜德文（女）的中华人民共和国驻吉尔吉斯共和国特命全权大使职务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命刘江平（女）为中华人民共和国驻吉尔吉斯共和国特命全权大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十二、免去季平的中华人民共和国驻波斯尼亚和黑塞哥维那特命全权大使职务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命李凡（女）为中华人民共和国驻波斯尼亚和黑塞哥维那特命全权大使。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12229583.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12229583.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 10:03:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>美债收益率异常走高，特朗普新政或将美国经济引向滞胀？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173641442016328400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;尽管减税、放松监管等政策有利于经济增长，但关税、驱逐移民等政策可能从供给端加剧通胀，美联储需要在更长时间内保持较高利率。持续的高通胀与高利率环境，可能会抵消美国经济上行的力量，最终将美国经济引向滞胀。尽管减税、放松监管等政策有利于经济增长，但关税、驱逐移民等政策可能从供给端加剧通胀，美联储需要在更长时间内保持较高利率。持续的高通胀与高利率环境，可能会抵消美国经济上行的力量，最终将美国经济引向滞胀。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;距美国当选总统唐纳德·特朗普 1 月 20 日的就职典礼不到两周时间，投资者正在为特朗普经济政策的不可预测性及其对全球经济的影响做准备，这种不确定性导致美债收益率异常走高、美股承压、美元走强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析师指出，特朗普上台后，可能会在短期内密集宣布总统行政令，落实其在竞选时期的承诺包括驱逐移民、加征关税、对内减税、放松金融监管等。这些政策在短期内会导致通胀上行，美联储降息进程可能受阻。根据芝加哥商品交易所「美联储观察工具」跟踪的期货价格，金融市场预计 2025 年美联储只会降息 1 次。&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果特朗普要执行其议程的任何实质性部分，美联储肯定必须暂停进一步降息。事实上，美联储甚至很可能会再次感到有必要加息。」诺贝尔经济学奖得主、自由派经济学家保罗·克鲁格曼周三撰文称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，分析师指出， 特朗普新政本身存在矛盾之处，尽管其减税、放松监管等政策有利于经济增长，但关税、驱逐移民等政策可能从供给端加剧通胀，美联储需要在更长时间内保持较高利率。持续的高通胀与高利率环境，可能会抵消美国经济上行的力量，最终将美国经济引向滞胀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「这意味着特朗普上任后可能会在市场再次引发新一轮的‘特朗普交易’，对市场的影响还将取决于其政策力度，以及与市场的预期差。」东方金诚研究发展部高级副总监白雪对界面新闻说。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173641442016328400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她指出，其中最关键的是移民与关税政策，若政策力度超预期，可能在短期内会引发市场滞胀交易，即股债承压，美元走强；反之，若这些政策力度不及预期，或者去监管和减少政府开支等政策力度较强，则将出现去通胀交易，即股债齐涨，美元走弱。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;十年期美债收益率突破 4.7%&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;据 Wind 显示，美国 10 年期国债收益率周三盘中一度升至 4.73%，为去年 4 月以来的最高水平。不过，尾盘时涨幅略有收窄，最终全天上涨 0.8 个基点报 4.692%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美债收益率走强的同时，美股承压、美元指数上行。截至 1 月 8 日，道琼斯工业指数自去年 12 月 4 日创下 45073.63 的历史新高以来累计跌幅达到 5.4%；期间美元指数上涨 2.5%。在强美元压力下，全球其他货币集体承压，美元对离岸人民币汇率一度升至 7.37 附近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常而言，当美联储开启宽松周期后，美债收益率会随着降息而下降。但是，去年 9 月美联储开启本轮降息周期以来，10 年期美债收益率已经涨逾 100 个基点，而联邦基金利率累计下调幅度也不过 100 个基点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，美国财政部长珍妮特·耶伦认为，是强于预期的经济数据引发了市场对利率预期的重新定价，从而导致了美债价格下跌。债券价格和收益率成反比，收益率上涨，价格下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「当我们看到强劲的数据时——经济表现的指标超出预期，这表明未来的利率路径将略高于人们的预测。」耶伦周三在接受美国消费者新闻与商业频道（CNBC）采访时说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国劳工部周二公布的数据显示，11 月，JOLTS 职位空缺意外增加 25.9 万个，突破 800 万大关，创 6 个月新高，大幅超出预期。此外，同一天公布的美国 12 月 ISM 非制造业采购经理人指数（PMI）升至 54.1%，较上月扩大 2.0 个百分点，同样超出市场预期，表明需求依然强劲；其中物价指数大幅扩张 6.2 个百分点至 64.4%，创 2023 年 3 月以来新高，反映输入成本的急剧上升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了经济数据的催化外，分析人士认为，美债收益率的持续上涨很大程度上和市场对特朗普新政的预期有关。特朗普主张更大范围、更大程度地提高关税、限制移民，这均指向推升通胀；他对内实施减税、宽财政、放松监管的诉求有利于经济增长，也有利于通胀上行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白雪指出，无论是美联储 12 月议息会议、利率路径「点阵图」以及美联储主席杰罗姆·鲍威尔讲话的总体基调，还是后续美联储官员的表态均表现出较为明显的「鹰派」转向。这也是投资者近期纷纷抛售美债的直接原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然美联储在 12 月的议息会议上如期降息 25 个基点（0.25 个百分点），但会后发布的利率路径「点阵图」显示 2025 年可能降息的次数和幅度均较 9 月时的预测缩水一半。最新「点阵图」显示，美联储官员预计，2025 年将降息 2 次、累计 50 个基点。鲍威尔在会后发布会上表示，「更慢的降息步伐反映了我们今年看到的较高的通胀数据，以及 2025 年通胀可能仍然较高的预期。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京时间周四凌晨，美联储公布的会议纪要显示，在去年 12 月的议息会议上，美联储官员普遍对通胀和特朗普政策可能产生的影响表示担忧，「几乎所有」的联储官员都认为通胀的上行风险有所增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联储理事丽莎·库克周一在密歇根州举行的一场经济学术会议上表示，鉴于劳动力市场展现出更大的韧性以及通胀更为顽固，决策者在进一步降息时可以采取更加谨慎的态度。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;新一轮「特朗普交易」或偏向「滞胀交易」&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;平安证券首席经济学家钟正生日前在研报中称，2024 年 11 月的大部分时间里，「特朗普交易」持续演绎，主要表现为美股积极且周期、中小盘占优，美债利率和美元指数上行，比特币走强，黄金和原油震荡走平等。但 12 月以来，「特朗普交易」出现局部降温，主要表现在美股风格切换和比特币转跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他认为，「特朗普交易」局部降温反映出投资者关注点从政策的「再通胀」效应，转向「货币紧缩」甚至「滞胀」风险。究其原因，美联储 12 月议息会议释放的鹰派信号是导火索，然而，深层次的原因是特朗普新政的内在矛盾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「尽管其减税、放松监管等政策有利于经济增长，但关税、驱逐移民等政策可能从供给端加剧通胀，导致美联储维持较高的利率水平。持续的高通胀与高利率环境，可能抵消经济上行的力量，最终将美国经济引向滞胀。」钟正生说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白雪表示，从特朗普的政策与行事风格及其近期的表态看，新一轮「特朗普交易」偏向「滞胀交易」的可能性更大一些。但从中长期看，随着特朗普政策细节的进一步明确，市场还将重新审视政策的实际效果。此外，政策推出的顺序与进程也将显著影响市场对「特朗普交易」的定价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近有迹象显示，特朗普在关税政策上出现摇摆。美媒称，特朗普团队正在考虑更有针对性、而非全面性的关税方案，即不对所有进口商品征收关税，而是将重点缩小到对国家安全至关重要的关键部门。不过，随后特朗普亲自辟谣，他在社交媒体上称报道不实，所谓的匿名消息来源并不存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但总体来看，特朗普关税政策较其竞选时已经有所缓和。11 月 25 日，他在社交媒体宣称，上任后将对墨西哥和加拿大进口商品征收 25% 关税，对中国进口商品加征 10% 的关税，而非竞选时承诺的对华加征 60% 关税，并对其他国家商品征收 10%-20% 的关税。此外，移民政策方面，12 月 8 日，特朗普称将大规模驱逐数百万非法移民，但首先被驱逐的将是被定罪的犯人，意味着驱逐移民或将是分批进行。&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于这两点，光大证券首席经济学家高瑞东认为，美国再通胀压力或小于市场预期，释放美联储降息的空间。他还表示，一方面，关税拉动的主要是商品通胀，但美国现在通胀压力主要来自服务性通胀，短期内关税对通胀影响会相对有限。另一方面，特朗普上任后，将大概率开启加征关税，但移民政策是相机抉择的，会视就业和通胀情况而定，减税政策又需要等待国会批准，这意味着特朗普 2.0 时期的政策并非全盘托出，其带来的「再通胀」风险是阶段性可控的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「当前市场对于美联储降息路径过于悲观，2025 年美联储仍有两到三次的降息空间，10 年期美债收益率已接近触顶，上行空间有限。」高瑞东说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，开源证券宏观经济首席分析师何宁指出，虽然特朗普减税方向确定，但幅度不确定性较大，且对经济的中长期支撑作用不显著。「特朗普第一任期内的减税政策规模已是 30 余年来最大，其第二任期或较难进行更进一步的大规模减税，考虑到 2025 年 10 月部分减税项目即将到期，其立法时间较为短暂，因此更大概率是将即将到期的减税项目进行延期，或不宜高估减税对美国经济以及股票市场的推动作用。」她在研报中称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 12 月 22 日，特朗普签署的《减税和就业法案》总额度达到 3.2 万亿美元，规模为 1986 年以来最大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我们认为，特朗普预计会首先聚焦于内政，关税会稍晚，但行动会很快，且特朗普的行事手段与策略具有高度的不确定性，对于其本次执政的能力不宜过度高估，但在总统行政职权范围内的事项（减税、驱逐移民）也不宜低估。对应到货币政策端，美联储 2025 年降息节奏可能是先慢后快，当然具体的节奏还要取决于特朗普的经济政策执行力度和效果。」何宁称。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12229399.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12229399.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:48:24 GMT</pubDate>
            <author>刘婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>严格规范涉企行政检查新政出台，如何落到实处？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240229/1709173936797_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;行政检查的目的不是惩罚，而是引导和预防。行政检查的目的不是惩罚，而是引导和预防。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;日前，国务院常务会议审议通过《关于严格规范涉企行政检查的意见》（简称《意见》）。2025 年&amp;nbsp;1 月 7 日， 司法部副部长胡衞列在国务院政策例行吹风会上介绍，《意见》强调要依法行政，着力解决涉企行政检查中的突出问题，切实减轻企业负担，为企业健康发展营造法治化营商环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，国务院围绕提升行政执法质效作出一系列重要部署，但执法不规范甚至不作为、乱作为的问题在一些地方和部门还时有发生。司法部 2024 年 11 月公开的第一批行政执法监督典型案例中，某市一家天然气输送公司从 2021 年至 2023 年，每年都接受上百次检查。检查主体主要涉及发展改革、安全生产、能源等多个执法领域，检查层级涉及省、市、县、乡四个层级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「涉企行政检查是行政执法主体履行行政管理职责的重要方式，对引导规范企业合法经营、预防纠正违法行为具有重要作用，所以行政检查有必要且重要。」 威海光威复合材料股份有限公司董事长卢钊钧对界面新闻表示，「新政能够有效遏制乱检查和纠正不合规涉企执法现象，营造更加公平、透明的法治化营商环境，让企业在一个更加宽松、良好的环境中专注于发展，希望政策得以有效落实，确保政策红利真正惠及企业。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行政检查如何查？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行政检查是为了什么？微观治库创始人、武汉大学财税与法律研究中心客座研究员唐大杰告诉界面新闻，其主要目的是「引导规范企业合法经营、预防纠正违法行为」，所以它的目的不是惩罚，而是引导和预防。这就需要行政部门以服务为导向，在发现问题、纠正错误的基础上，提供具有服务性质的指导意见，让企业以较少的成本实现合法经营、安全生产。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240229/1709173936797.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「《意见》规定的 10 项措施都是直奔着企业和群众反映强烈的行政检查方面的突出问题去的。」 胡衞列介绍，针对企业反映强烈的检查频次过高问题，《意见》要求合理确定检查方式，能通过非现场方式实施的不得入企检查，能合并的要合并，能联合的要联合，同时，还限定了年度检查频次的上限。针对困扰企业的检查标准不透明、不一致问题，《意见》明确要求向社会公布检查标准，对不同部门检查标准存在冲突的，要主动进行协调，避免因标准不一致导致企业无所适从。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，针对社会诟病的运动式检查问题，《意见》要求严格控制专项检查，提高检查的精准性，特别是检查事项涉及多个部门的，要求有关部门联合拟订检查计划。针对违规异地行政检查问题，强调涉企行政检查要以属地管辖为原则，要求明确相关规则，严禁违规实施异地检查，国务院有关主管部门要在今年年底前建立健全行政检查异地协助机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实践中，存在「该查的没有查、不该查的又去乱查」的问题，对此，胡衞列表示，落实好《意见》各项措施的关键在于如何把握好行政检查的「度」。此次出台的《意见》主要是为了遏制行政检查的突出问题，给企业创造宽松的发展环境。但是，对于人民群众十分关切的，与他们切身利益紧密相关的食品药品、安全生产等领域，特别是对于群众投诉举报或者有关部门转办交办的这些问题，该查的不但要查，而且要严格进行，确保检查能够务求实效、不走过场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新政如何落到实处？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「《意见》起草过程中，自始至终把能否保障这些好措施和办法落地见效作为一个重要考虑，并作了多方面的规定。」 胡衞列介绍，《意见》着眼于推进各项制度措施的落地见效，健全完善责任落实机制。强化责任意识，明确规定各项工作的责任主体，并对建立分级分类检查制度、公布检查标准等规定了具体的完成时限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京京文律师事务所合伙人夏军向界面新闻介绍，在实施行政检查时应注意信用监管和靶向监管的有机结合。在大多数执法领域，要借助大数据和信用信息，对信用良好的企业减少检查频次，做到无事不扰。对于直接关涉人民群众生命健康和国家利益、社会公共利益的行业，可以按照比例原则和公平竞争要求，依法适当加大执法检查力度，帮助企业排查相关安全隐患。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐大杰指出，现实中，税务、市监、安监、消防、环境、衞生、劳动等行政执法部门，对于大型企业关注较多，平常容易实现良性的联系，在检查工作中双方的矛盾并不突出。但中小企业人员少，各项制度难以完善，在检查中容易暴露问题，也容易形成政企矛盾。希望行政部门本着降低企业负担、为企业服务的精神，给中小企业更多的指导和帮助，而不要一味地罚款，甚至责令停产整顿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对於潜在的行政执法乱象，《意见》要求，行政执法主体要畅通投诉举报救济渠道，方便企业反映问题，并对企业的投诉举报进行受理和处理。行政执法监督机关要统筹各种监督渠道，健全行政执法监督与 12345 政务服务便民热线信息共享机制，对行政执法主体受理和处理企业投诉举报情况进行重点监督。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「只有加强行政执法监督，才能确保《意见》规定的各项措施得到有效执行。」 胡衞列说，司法部将部署开展规范涉企检查专项行动，强化执法监督，对于违反《意见》规定实施的检查，比如，不具有执法主体资格的检查、违反规定程序的检查、超过年度频次上限的检查，或者违反「五个严禁」「八个不得」的乱检查等，要求发现一起查处一起。特别是企业投诉的，将进行重点监督。同时，还将通过发布典型案例、通报曝光等方式，确保《意见》各项措施执行到位。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12218588.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12218588.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:39:32 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>西藏定日地震造成 3612 户房屋倒塌，住建部门解读房屋受损严重原因</title>
            <description>&lt;p&gt;1 月 9 日，西藏日喀则定日县地震受灾救援工作新闻发布会上介绍，此次地震等级高、烈度强、震源浅，震中周边乡镇、村庄相对集中，造成较为严重的房屋受损。在震中措果乡和周边长所乡、曲洛乡等地的房屋受损较为严重。截至目前，经初步排查，此次地震造成 3612 户房屋倒塌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西藏自治区住房和城乡建设厅党组副书记、厅长李修武在发布会上介绍，本次地震房屋受损严重的主要原因有三个方面：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是地震等级高、烈度强。根据西藏自治区地震局现场调查工作人员初步判断，此次地震极震区烈度达到 9 度，破坏性极强，对房屋建筑造成了较大破坏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是震源浅，破坏力强。此次地震震中位于「申扎—定结」构造裂谷内，震源深度仅 10 公里，属浅源地震。震源越浅，破坏力越强，对地表建筑物的破坏力更大。此次震中及周边区域的地貌类型为高原河流冲积平原，土壤偏松软，放大了地震破坏效应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是震中与周边集镇、村庄距离近。本次地震震中周边 5 公里内有 7 个村庄，震中 20 公里范围内有 2 个乡镇，震中与周边集镇、村庄距离近，导致集镇、村庄受损房屋较多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据介绍，目前西藏住建部门正在组织专业技术人员奔赴灾区，全面排查灾区房屋，及时排除险情，并同步开展灾损评估，为下一步制定灾后恢复重建方案打下基础。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12229448.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12229448.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:36:20 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>西藏定日地震：「4500 米海拔救援」的三重挑战</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;震中一处倒塌的房屋。受访者，图&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/17364025351200500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;部分内地增援力量在高原上出现高反现象，搜救犬的作业效率也明显下降，甚至一些救援设备也因气压过低而「罢工」。部分内地增援力量在高原上出现高反现象，搜救犬的作业效率也明显下降，甚至一些救援设备也因气压过低而「罢工」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;吕雅萱，蔡星卓，张旭，赵孟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 7 日 9 时 5 分，西藏日喀则市定日县发生 6.8 级地震，震源深度 10 公里，震中措果乡及周边区域房屋大面积倒塌，造成 126 人遇难、188 人受伤，数千人受灾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地震发生后，各方救援力量迅速集结，投入到生命救援和灾后安置工作中。然而，极寒气候、高海拔环境和余震频发叠加，令此次救援面临重重挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;震中区域地处海拔 4500 米左右的高原，空气稀薄、氧气含量不足，加重了救援人员的体力消耗和工作难度。部分内地增援力量在高原上出现高反现象，搜救犬的作业效率也明显下降，甚至一些救援设备也因气压过低而「罢工」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了救援工作，后续的次生灾害风险也不容忽视。地质专家指出，震中区域滑坡、崩塌的可能性显著增加，山体不稳定区域还存在雪崩和冰湖溃决等灾害链隐患。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;零下十几度的震中&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/17364025351200500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;措果乡塘仁村是此次地震受灾最严重的村子之一。据中国地震台网消息，6.8 级地震之前，定日县在 8 点 11 分就发生过一次 3.3 级地震。村民巴桑回忆，这次地震很多村民就已经从房子里出来了，一些村民则继续在家睡觉。巴桑当时和妻子带上 3 个小孩，从楼房二楼转移到院子里的平房里待着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9 时许，一阵震感又袭来，比几十分钟前强烈得多，巴桑抱起最小的孩子，一家人从院子里跑到马路上，当时很多村民聚集在马路上。巴桑家在山脚下，他看见大量碎石从山上滚落下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015 年，尼泊尔发生 8.1 级地震。巴桑记得，那次地震也曾波及塘仁村，相比之下，这次地震要严重得多。塘仁村大多数房子还是早年修建的房子。一些村民近些年修建了钢筋水泥房——这些房子在地震中幸存，但一些房子外墙上有大裂缝，村民们不敢进屋回家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;塘仁村有接近 400 位村民，2025 年 1 月 7 日晚上，村里缺少帐篷等物资，10 户人家才分得一个帐篷，老人和小孩优先睡在帐篷里，其他村民和衣睡在马路边。1 月 8 日，更多物资到达村里，目前村民们在搭帐篷。塘仁村还没有恢复用电，晚上温度低至零下十几度，巴桑说，村里目前最需要的是食物和衣服，特别是小孩的衣物尤其缺乏。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-left&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/1736402575417400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;震中泥土结构的房屋倒塌严重。受访者图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻报道，本次地震的主要特点为震级高危害大，此次 6.8 级地震是该地区近 5 年来最大地震，且烈度达到 8 度；二是受灾地区海拔高，平均海拔为 4300 米，属于高原、高寒山区，交通、通讯、电力等基础设施薄弱。特别是当前正处于冬季，气候寒冷，昼夜温差大，缩短了 72 小时黄金救援时间；三是当地人群特殊，定日县总人口 6.1 万人，常住人口以留守老人为主，不利于开展自救互救。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在措果乡美朵村参与救援的志愿者旷鹏鸿表示，当地灾情同样严重，房屋几乎全部垮塌。地震发生后，村民们只能在零下十几度的寒夜里挤在坝子里过夜。1 月 7 日晚，村里仅有两三顶帐篷，无法满足村民需求。次日消防官兵运送来帐篷并帮助搭建，但目前村里缺少小孩的棉服和鞋子等物资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旷鹏鸿提到，措果乡的物资在乡镇上看似充足，但偏远村子因道路不通，难以获得及时救援。一些志愿者将大车上的物资分装到越野车上，送往偏远的村庄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，扎西宗乡巴松村受灾情况较轻。村民次仁格旦回忆，地震发生时，他被强烈的震感惊醒，抱起孩子冲出房屋。「晃得太厉害了，不是一点点」，次仁格旦说，这是他人生前 30 年感受过的最大的一次地震。幸运的是，巴松村大部分房屋为框架结构的新建房，没有发生倒塌，也没有人员伤亡。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，村民依然不敢回到房屋居住，目前在村委广场搭建帐篷暂时栖身。次仁格旦提到，地震给他朋友的家乡长所乡带来巨大损失。他的朋友赶回家时，发现房屋倒塌，父亲和年幼的孩子不幸遇难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在定日县城，次仁正在经营的餐厅内感受到地震的强烈晃动。虽然新建楼房只是出现裂缝，但一些老房屋却发生了坍塌。由于余震频繁，居民不敢回家，纷纷选择在马路上过夜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地震发生后，次仁加入县城医院担任志愿者，他观察到，转入医院的重伤患者多来自受灾最严重的措果乡、长所乡和曲洛乡。次仁的亲戚住在措果乡，目前尚未打通亲戚的电话，他对此深感担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，救援力量已到达灾区，帐篷、棉被、食品等物资正在持续分发。但偏远村庄仍面临物资短缺的问题，尤其是儿童御寒衣物的缺乏最为迫切。此外，部分村庄失去电力供应，夜间低温对村民的生活构成挑战。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;极地救援的三重挑战&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;地震发生后，各方救援力量迅速投入与时间的赛跑之中，全力抢险救灾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西藏自治区森林消防总队也迅速响应，组织处副处长王安于 1 月 7 日 17 时随总队前线指挥部抵达震中地区。他告诉界面新闻，地震发生伊始，群众自救与当地政府紧急组织的人员转移组成第一批救援力量，随后，各类专业救援队伍陆续奔赴震中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西藏自治区森林消防总队共出动 2 个支队、3 个大队，总计 600 人参与救援行动。就受灾群众救援进展而言，截至 1 月 7 日夜晚，受灾群众的搜救工作已基本完成，救援重点随即转入受灾群众的妥善安置阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林芝市森林消防支队超 160 名队员紧急跨区增援，他们从距离震中 900 多公里的林芝星夜兼程，于 1 月 8 日凌晨 4 时许抵达震中所在的措果乡，破晓后便马不停蹄地投身救援一线。目前，该支队副支队长孔特特正带领队员们在措果乡噶果村助力灾后重建工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王安介绍，自 1 月 7 日傍晚起，各方救援力量齐心协力搭建帐篷，经过一夜紧锣密鼓的物资调配，至 1 月 8 日，帐篷、食物等物资供应已趋于稳定，森林消防总队的炊事车还为部分受灾群众送上了热乎饭菜，解决了他们的饮食难题。1 月 7 日晚，安置点帐篷内尚无取暖设备，然而到了 1 月 8 日上午，王安亲看到数车取暖火炉运抵，目前这些火炉正逐步安装至灾区帐篷内，为受灾群众提供过渡时期的温暖保障。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-left&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173640262856594800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;救援人员正在搜寻幸存者。受访者，图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;西藏自治区森林消防总队特种灾害救援处副处长李亮指出，此次地震震级高、烈度大，破坏力惊人。从救援角度看，参与力量众多，且增援队伍需长途机动，困难重重。孔特特也坦言，尽管平日里支队的救援范围覆盖全西藏，但相较以往行动，此次地震规模更大，救援难度显著提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「震中的村落里，水泥房占比仅约三分之一，其余多为两层以下的土砖房，墙体开裂、屋顶塌陷、房屋倒塌现象随处可见，部分村落甚至有 90% 的房屋出现不同程度损毁。」孔特特向界面新闻介绍，当地土坯房数量众多，受损情况最为严重，而水泥房屋相对稳固，受损较轻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李亮进一步分析，相较于以往救援遵循的黄金 72 小时原则，此次震中多为废墟式坍塌，生存空间被严重挤压，难以形成供人员存活的狭小空间，这也导致了较为严重的人员伤亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孔特特提及，支队队员们还帮助村民搬运家中财物，对村民来说，除了财物，牲畜也是他们牵挂的重要资产。「今日（1 月 8 日）仍有村民冒险返回，牵出家中的羊只。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，低温、高海拔缺氧以及余震频繁是当前面临的三大难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;定日县县域平均海拔一般认为在 4500 米左右 ，空气含氧量稀薄。气象信息显示，1 月 7 日夜间，定日县最低气温更是降至零下 18 度。此外，从早上救援工作开启至中午时段，队员们已遭遇至少 6 次余震。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据「中国地震台网」微信公众号消息，截至 01 月 09 日 08 时 00 分，共记录到余震 1095 次，其中 2.0 级以下 804 次，2.0-2.9 级 258 次，3.0-3.9 级 29 次，4.0-4.9 级 4 次，5.0 级以上 0 次。目前最大余震为 4.4 级，距主震约 18 公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「一些本就摇摇欲坠的房屋轰然倒塌，身处其中，摇晃感极为强烈。」李亮表示，此次地震余震多、震级大，救援队伍在危房环境中作业，必须格外注重自身安全保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与内地救援相比，高原救援具有显著的特殊性，集中体现在人员与设备两个方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李亮介绍，由于高原缺氧，救援队面临非战斗减员的现实，甚至连搜救犬工作起来也会很吃力。林芝市森林消防支队此次派出 165 人，「有高反的有一二十个左右」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，由于高原气压低，在内地能使用的一些技术设备，在这里未必能用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;李亮说，面对&lt;/span&gt;废墟式坍塌现场，救援人员更多是凭借人力搜集，甚至依靠双手进行挖掘。以前的救援行动，多是专业小组轮换作业，实行&lt;span&gt;24&lt;/span&gt;小时&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;班倒。此次由于救援行动在村里进行，村民们参与协助排查，队员们也日夜奋战，很难规律地休息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;王安表示，&lt;/span&gt;高原地区道路险峻，搬运这些设备非常困难。&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;蜀道难只是难于上青天，天路难才是难于登九天。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;span&gt;他感叹&lt;/span&gt;，此次地震还伴随着大风天、夜间气温极低的困难，给救援人员带来了很大的身心考验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻报道，震中距离市区比较远，专业救援力量、社会救援力量难以第一时间抵达，一定程度上影响了救援效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李亮说，此次需要救援的村落分散，搜救区域面积大，需要更加快速的转场能力，对救援能力提出了严峻的考验。此外，地震发生后，当地的通信通联状况较差，救援指挥也面临挑战。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;应排除应对震后「灾害链」隐患&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;四川大学教授、成都高新减灾研究所所长王暾在接受界面新闻采访时表示，此次西藏定日县发生地震是地壳运动的正常表现，「西藏正好位于欧亚板块与印度板块的交界处，青藏高原的形成也是造山运动导致的结果，且至今地壳运动依然频繁。因此，从地质构造的角度来看，发生这样大规模的地震并不罕见。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「根据目前所公开的信息来看，6.8 级地震后，后续地震的震级总体上呈现逐渐减弱的趋势。初步分析认为，此次地震属于主震余震型，即主要地震发生后，由于能量未能一次性完全释放，后续还将有一系列余震发生。这些余震虽然强度相对较低，但数量可能较多。」王暾指出，尽管余震的震级相对较小，但居民仍需高度警惕，做好避险准备，以防雪崩、山体滑坡等次生灾害的发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王暾还谈到，道路救援会受到地震诱发的滑坡、崩塌以及可能发生的雪崩的影响。「这些高海拔地区，通常位于高山之上，本身就容易发生地质灾害，如滑坡和崩塌。到了夏季，可能出现泥石流。而到了冬季，由于降雪，可能会引发雪崩。因此，这些地区不仅面临滑坡、崩塌的风险，还有雪崩的威胁。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王暾提醒，此次地震及其余震可能诱发更多的滑坡和雪崩。「其实，不用到西藏那么高的海拔，就在 2022 年，泸定 6.8 级地震导致的主要人员伤亡，大部分是由于诱发的滑坡和崩塌，而非地震本身造成的。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-left&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250109/173640283190638400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;灾民们正在接受救援物资。受访者，图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;地震发生后，成都理工大学地质灾害防治与地质环境保护国家重点实验室、滑坡灾害风险预警与防控实验室范宣梅带领强震地质灾害研究团队，利用前期研发的地震诱发地质灾害预测模型，对此次地震诱发地质灾害进行了快速分析预测，地震诱发地质灾害高概率区主要分布在藏南滑脱拆离系断裂北侧及申扎-定结断裂带西侧山区的陡峭坡体，重点涉及曲洛乡、措果乡和尼辖乡的部分山体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据对震中 VI 度及以上区域（总面积 30305.37 km²）的预测结果统计，此次地震诱发地质灾害的极高易发区面积为 14.34 km²，占比 0.05%；高易发区面积为 209.28 km²，占比 0.70%；中易发区面积为 782.34 km²，占比 2.58%；低和极低易发区面积为 29299.43 km²，占比 96.67%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，部分受影响区域分布着冰川和冰湖。其中，曲洛乡北部的中高概率区附近有 51 个冰湖，但冰湖面积较小（总面积 2.5 km²）；芒普乡南部的中概率区涉及少量冰川，总面积约 1.91 km²。由于冰川和冰湖的存在，除了山区滑坡和崩塌，还可能诱发冰川失稳以及冰湖溃决等灾害链。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于灾害链的观察周期，王暾谈到，地震过后的一段时间内，特别是最近几天和余震期间，容易形成灾害链。但具体周期可能因地区而异，有的可能长达十几年。就像汶川地震后，余震区域长时间受到泥石流和滑坡的困扰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王暾还特别谈到灾前预警的重要性，「灾后重建过程中，应建立多灾种监测预警体系，以预警地震、滑坡、泥石流、山洪等灾害。同时，还需要加强建筑本身的抗震能力，并在次生灾害风险低的区域进行建设。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12227707.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12227707.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:15:32 GMT</pubDate>
            <author>吕雅萱/蔡星卓/张旭 XU/赵孟</author>
        </item>
        <item>
            <title>洛杉矶山火完全失控，湖人队航班延误、环球影城关闭</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 1 月 8 日，美国加州洛杉矶县多处野火迅速蔓延，受飓风级强风影响，火势目前难以控制。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173641126024831600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;强风和资源短缺成主要挑战，灾情将持续数日。山火已造成至少 5 人死亡，1900 栋建筑被毁。强风和资源短缺成主要挑战，灾情将持续数日。山火已造成至少 5 人死亡，1900 栋建筑被毁。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国加州南部洛杉矶县至少已有 6 场山火，且火势迅速蔓延。其中太平洋帕利塞兹、阿尔塔迪纳的两处大型火情仍处于完全失控状态。截至当地时间 2025 年 1 月 8 日下午，山火已造成至少 5 人死亡，超过 15 万人被迫撤离，1900 栋建筑被毁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消防部门表示，强风天气和资源短缺是当前灭火工作的主要挑战，灾情预计将持续数日。预计当地风速将达到 160 公里/时，空气持续干燥。州长纽瑟姆表示，死亡人数可能将进一步上升。总统拜登取消了原定于 9 日至 12 日对意大利的访问，继续指挥联邦政府应对加州野火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据亲历者讲述，在洛杉矶市北区，空气中弥漫着浓烈焦味，空气质量极差。被烟雾围绕的群体则等待着救援的到来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，洛杉矶好莱坞山地区的新火情引发了强制疏散令，著名的主题乐园环球影城因风灾、火灾关闭。洛杉矶联合学区宣布全区学校停课。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;消防部门此前已向附近的马里布和卡拉巴萨斯发出了紧急疏散警告，前者是全美十大富人区之一，众多名流居住在此。NBA 湖人队教练雷迪克的家人也被迫撤离。而湖人队从达拉斯回程的航班也延误了。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次山火由强风暴引发。山火爆发前，美国国家气象局就发布预警：洛杉矶县将 7 日到 9 日遭遇严峻山火威胁。此次强风暴被称为「圣安娜风」，「圣安娜风」极度干燥、经常出现在加州的秋冬季节。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173641126024831600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有专家指出，气候变化和保险覆盖不足进一步加剧了山火对加州的影响。往年 1 月，洛杉矶有足够降雨能抵御「圣安娜风」的袭击。但今年 1 月，由于降雨减少、地表干燥，「圣安娜风」异常猛烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛杉矶县加州林业与消防保护局数据显示，2011 年洛杉矶遭遇的强风暴给当地造成了 4000 万美元的经济损失，过去 5 年内发生了 7 场历史上最具破坏性的山火，经济损失达数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12229225.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12229225.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:11:17 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>地震小孩被埋图系 AI 合成，西藏网信部门：请举报蓄意编造谣言行为</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173641330215264100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;西藏自治区网信部门 1 月 9 日发文提醒，请广大网友警惕通过发布涉地震误导性信息进行博眼球、蹭流量、吸引粉丝的谣言信息。西藏自治区网信部门 1 月 9 日发文提醒，请广大网友警惕通过发布涉地震误导性信息进行博眼球、蹭流量、吸引粉丝的谣言信息。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;西藏自治区定日县 2025 年 1 月 7 日发生 6.8 级地震后，网上流传的一张「小孩被埋图」，引发大量转发和评论，后经媒体证实，该图片系 AI 工具合成。西藏自治区网信部门 1 月 9 日发文提醒，请广大网友警惕通过发布涉地震误导性信息进行博眼球、蹭流量、吸引粉丝的谣言信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前据媒体报道，定日县 6.8 级地震发生后，网上流传一张「戴帽子小男孩被压在废墟下」的图片，画面令人揪心不已，网络热度也最高。实际上，该图片存在诸多不合理地方，比如这名男孩拥有六根手指，图片也被平台标注「疑似使用了 AI 生成技术，请谨慎识别」的提示，但仍被不少网友转发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据上游新闻消息，1 月 9 日， 记者联系上图片原作者何先生（化名，账号名称「AI 小芭芘」）。据他介绍，这个小男孩的形象是他去年创作的，「我今天才知道这张图片被盗用了，还被人说是日喀则地震的场景，作品也被平台下架隐藏了，对此我也很生气，还有些担心。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，据「网信西藏」微信公众号 1 月 9 日消息，自治区网信部门表示，目前抢险救援各项工作正在加紧。有网民举报，有部分自媒体为博眼球、蹭流量、吸引粉丝，利用网络旧图、AI 智能技术等手段合成发布日喀则市定日县地震不实图片及音视频等信息严重误导网民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「请广大网友警惕通过发布涉地震误导性信息进行博眼球、蹭流量、吸引粉丝的谣言信息；通过发布不符合客观抗震救灾实际、歪曲事实的谣言信息；通过利用网络旧图、AI 智能技术等手段合成发布涉地震不实图片及音视频等谣言信息；通过恶意发布地震相关非法集资募捐的谣言信息。」自治区网信部门表示。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173641330215264100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据《西藏自治区网络通信活动管理规定》第十条规定，公民、法人和其他组织不得使用网络通信工具从事以下活动：（十七）编造、传播虚假险情、疫情、灾情、警情等信息。互联网不是法外之地，请大家保持理性思考，增强防范意识及信息甄别能力，不信谣、不传谣、不造谣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自治区网信部门表示，对网上蓄意编造、传播散布谣言等违法行为，请广大网民通过「西藏举报」微信公众号、APP 等平台举报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，1 月 9 日，日喀则市网信部门还发布《警惕利用定日县地震各类网络诈骗案件的预警提示》称，地震发生以后，涉灾的诈骗信息层出不穷，不法分子以「灾」之名借「爱」行骗，「日喀则市反诈中心」整理了几类高发诈骗手段，包括捐款短信诈骗、求援短信诈骗、假冒公益网站诈骗等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「日喀则市反诈中心」表示，每当发生地震等突发事件时，不法诈骗分子都会活跃起来，借助社会热点进行诈骗。郑重提醒广大网友，一定要警惕各类以定日县地震为名的诈骗信息，若发现相关电信网络诈骗，应积极向公安机关举报。为此，日喀则市反诈中心整理了一些地震后常见的诈骗陷阱，希望全国人民提高警惕。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12229216.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12229216.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:05:37 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>新疆维吾尔自治区党委原副书记李鹏新一审被控受贿 8.22 亿余元</title>
            <description>&lt;p&gt;2025 年 1 月 9 日，陕西省宝鸡市中级人民法院一审公开开庭审理了新疆维吾尔自治区党委原副书记&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新受贿案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝鸡市人民检察院起诉指控：1999 年至 2023 年，被告人&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新利用担任青海省海西蒙古族藏族自治州委副书记、格尔木市委书记，海西蒙古族藏族自治州委书记，青海省委常委、政法委书记，内蒙古自治区党委常委、组织部部长，新疆维吾尔自治区党委副书记，青海省副省级干部等职务上的便利以及职权或者地位形成的便利条件，为有关单位和个人在矿产开发、企业经营、干部任用等事项上提供帮助，直接或通过他人非法收受上述单位和个人给予的财物共计折合人民币 8.22 亿余元。检察机关提请以受贿罪追究&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新的刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庭审中，检察机关出示了相关证据，被告人&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新及其辩护人进行了质证，控辩双方在法庭的主持下充分发表了意见，&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新进行了最后陈述并当庭表示认罪悔罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庭审最后，法庭宣布休庭，择期宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人大代表、政协委员及各界群众三十余人旁听了庭审。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12229215.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12229215.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:01:14 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>数万工人与资方达成初步协议，美国港口避免本月大罢工</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 10 月 3 日，美国新泽西州，纽瓦克港的围栏上留下了罢工标志。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173641093853319800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;设备自动化是劳资双方的主要分歧点。设备自动化是劳资双方的主要分歧点。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;记者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 8 日，代表美国东海岸和墨西哥湾沿岸 4.5 万名码头工人的工会宣布与雇主达成初步协议，避免了码头工人 1 月 15 日的新一轮大罢工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国际码头工人协会与代表资方的美国海事联盟于周三发表联合声明，宣布就新的 6 年合同达成初步协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;声明将新协议描述为「双赢」局面，但没有公布协议具体内容。声明指出，新协议保护了码头工人的现有工作，还设立了框架让东海岸和墨西哥湾沿岸码头现代化同时也会创造更多新工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是否用机器取代人力、让起重机等设备实现自动化操作是美国国际码头工人协会与雇主的最大分歧点。雇主认为人工操作设备效率低，使得美国港口的效率低于荷兰、新加坡等其他国家的自动化港口。工会则指责雇主以提高效率为借口，通过降低工人工资、裁员来使企业利润最大化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 10 月 1 日，国际码头工人协会与资方因工资、设备自动化等问题发生分歧，协会的数万名工人举行了 3 天罢工。罢工期间，美国 36 个港口受影响，货物堆积、航运价格飙升。双方随后就工资问题达成初步协议并同意将已有合同延长至 2025 年 1 月 15 日，港口工人暂停罢工。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173641093853319800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但去年 11 月，双方再次因自动化问题发生矛盾，工会重新威胁将在今年 1 月 15 日罢工。本周二，工会与资方就避免罢工展开新一轮谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国有一半以上海运集装箱运输都需要经过东海岸和墨西哥湾沿岸码头。行业分析师预计，如果美国国际码头工人协会罢工不超过 1 周，则不会对美国经济产生实质性冲击。一旦罢工持续超过 1 周，美国每天将遭受 5 亿美元损失；罢工超过 1 个月，每天的损失将升至 20 亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12228670.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12228670.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 08:39:42 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>湘潭大学舍友投毒案今开庭：被告人当庭认罪，法院将择期宣判</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173640510730797500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被害人姐姐此前表示，家属未要求民事赔偿，只希望法院依法严惩被告。被害人姐姐此前表示，家属未要求民事赔偿，只希望法院依法严惩被告。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2025 年 1 月 9 日，曾引发广泛关注的湘潭大学宿舍投毒案在湖南省湘潭市中级人民法院一审公开开庭审理。据新京报消息，知情人称，死者张某某系秋水仙碱中毒致器官衰竭身亡，公诉机关建议以故意杀人罪判处周某某死刑，法院择期宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据极目新闻消息，在法庭上，被告人周某某当庭认罪认罚，承认网购并向麦片中投放秋水仙碱。但表示自己不是故意杀人，投放秋水仙碱是为检测药性，为自己制作痛风药物。之所以被害人住院后多次否认投毒行为是因为害怕和恐惧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;极目新闻此前报道，被害人姐姐表示，家属未要求民事赔偿，只希望法院依法严惩被告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;湘潭市公安局雨湖分局曾发布警情通报称，2024 年 4 月 12 日 15 时 41 分，湘潭市公安局雨湖分局接群众电话报警，称湘潭大学在读研究生张某某（男，25 岁）疑似被人投毒。接警后，湘潭市公安局雨湖分局立即开展调查工作。经查，4 月 7 日，张某某因身体不适到医院就医。4 月 13 日，张某某经多方抢救无效，因多器官衰竭死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，公安机关侦查发现，与张某某在校同寝室的周某某（男，27 岁）有重大作案嫌疑。目前，犯罪嫌疑人周某某已被湘潭市公安局雨湖分局依法刑事拘留，案件正在进一步侦办中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 27 日，界面新闻从被害男生姐姐处了解到，湘潭市人民检察院已经将该案移交到湘潭市中院。被害人姐姐还表示，将在案件审理后公开周某某作案细节等信息。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173640510730797500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《三联生活周刊》曾报道，周某某是湘潭大学研二学生，于 2023 年 6 月搬进法学院研二学生张某某所在的 608 宿舍。周某某与舍友相处并不愉快，此前他已换过两次宿舍，原因不明。2024 年 3 月 5 日，张某某等三名原住室友曾向辅导员请求调换周某某到其他寝室，遭到周某某拒绝。3 月 30 日，三名室友向辅导员请求调换周某某宿舍，周某某依然拒绝换寝。几天后，张某某吃了发苦的麦片后身体不适，送医抢救不治身亡。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12227971.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12227971.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 06:47:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>总统府遇袭击 19 人丧生，乍得发生了什么？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 10 月 3 日，法国巴黎，法国总统马克龙迎接乍得总统穆罕默德·伊德里斯·代比。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173639816151655200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;乍得当局称情况已得到控制。乍得当局称情况已得到控制。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;记者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，2025 年 1 月 8 日，乍得外交部长兼政府发言人阿卜杜拉曼·库拉马拉公布，一个 24 人的武装团伙当晚对总统府发动袭击，造成 19 人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;库拉马拉透露，发动袭击的武装团伙携带枪和刀，乘车接近总统府。在与安保人员的交火中，18 名袭击者被击毙、另有 6 名袭击者受伤。同时，1 名乍得士兵在战斗中丧生，还有 3 名士兵受伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前媒体报道乍得首都恩贾梅纳发生枪战，总统府附近传出激烈枪声。库拉马拉随后在社交媒体发视频宣布「试图制造不稳定的行动已经被击溃」，情况已得到控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;库拉马拉称当局正在对袭击展开调查，以确定袭击者身份。但安全部门官员接受媒体采访时称，袭击者为恐怖组织「博科圣地」成员，当时驾驶 3 辆汽车袭击总统府周边的军营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博科圣地成立于尼日利亚，常年在尼日利亚与喀麦隆交界地区发动袭击、实施绑架，该组织已效忠「伊斯兰国」（ISIS）。2015 年非洲五国宣布组建多国部队打击博科圣地，该组织随即将袭击范围扩大到乍得、尼日尔等国。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173639816151655200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乍得的前宗主国法国在乍得驻有 1000 多名士兵协助该国打击恐怖主义，但法国驻军并没有让当地的安全形势好转。去年 10 月，博科圣地在乍得发动大规模袭击导致 40 多名乍得士兵丧生。袭击发生后，乍得决定对法军下驱逐令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要求法国撤军前，乍得已于去年 4 月要求驻扎在该国的美军撤离。美国在乍得驻有约 100 士兵，大部分为特种部队成员。目前，美国完成了撤军，法国从去年 12 月启动撤军并向乍得交还了一处军事基地。俄罗斯则宣布加强与乍得的安全合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周，法国总统埃马纽埃尔·马克龙在法国驻外使节会议上吐槽非洲国家忘记对法国长达 10 年的军事部署说「谢谢」。此事惹恼了非洲多国，乍得总统穆罕默德·代比谴责马克龙的言论是对非洲的「蔑视」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括乍得在内，非洲萨赫勒地区国家正在寻求摆脱西方军事影响。萨赫勒地区位于撒哈拉以南，从大西洋伸延到东部非洲之角，横跨塞内加尔、马里、布基纳法索、尼日尔、尼日利亚、乍得等 10 国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马里、布基纳法索、尼日尔已先后赶走法军，尼日尔还于去年要求驻扎在该国的 1000 多美军全部撤出。尼日尔是美国在西非的重要军事据点。本月初，西非国家科特迪瓦和塞内加尔也向法国喊话，要求法军撤离。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12227452.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12227452.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 04:58:41 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>我国发现猴痘病毒 Ib 亚分支聚集性疫情：传染源为外籍人员，导致 4 人感染</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173639712321482300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;发现疫情后，国家及浙江、广东、北京、天津等省（市）迅速启动联防联控机制。发现疫情后，国家及浙江、广东、北京、天津等省（市）迅速启动联防联控机制。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2024 年 1 月 9 日，中国疾病预防控制中心通报，近日，我国发现一起猴痘病毒Ⅰb 亚分支聚集性疫情，传染源为 1 位外籍人员，有刚果（金）旅居史。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，发现疫情后，国家及浙江、广东、北京、天津等省（市）迅速启动联防联控机制，开展流调溯源、风险排查、病例诊治等工作，在密切接触者中陆续发现 4 例关联病例，均为亲密接触后感染。相关病例以皮疹、疱疹等症状为主，症状较轻。目前在一般接触人员中未发现感染者，相关感染者和风险人员正在接受医学治疗和健康观察，疫情已得到有效处置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国疾控中心介绍，目前猴痘病毒有分支Ⅰ和分支Ⅱ两个分支，两个分支又分为Ⅰa、Ⅰb 和Ⅱa、Ⅱb 亚分支。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既往猴痘疫情主要在非洲地区流行，2022 年 5 月，Ⅱb 亚分支在欧洲、美洲和亚洲等多个既往非流行国家和地区暴发；2022 年 7 月 23 日，世界衞生组织宣布多国暴发的猴痘疫情为「国际关注的突发公共衞生事件」，随着Ⅱb 亚分支疫情逐步得到有效控制，2023 年 5 月 11 日世界衞生组织宣布猴痘疫情不再构成「国际关注的突发公共衞生事件」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猴痘病毒Ⅰb 亚分支是 2023 年 9 月在刚果（金）的南基伍省首次发现，自 2024 年 7 月开始，猴痘病毒Ⅰb 亚分支从刚果（金）逐步向周边国家扩散，造成持续性社区传播，并通过国际旅行逐步输入至非洲其他国家及非洲以外的国家和地区。2024 年 8 月 14 日，世界衞生组织再次宣布猴痘疫情为「国际关注的突发公共衞生事件」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173639712321482300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，已有中国等 12 个非洲以外的国家报告输入性的猴痘病毒Ⅰb 亚分支感染病例。我国此次发现的Ⅰb 亚分支疫情，也发现了输入病例导致的续发病例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国疾控中心强调，与Ⅰa 亚分支相比，Ⅰb 亚分支的传染性增加，但感染后的严重性有所降低。猴痘病毒Ⅰb 亚分支主要通过性接触、家庭内密切接触、无防护医疗护理接触等密切接触传播。其他日常共餐、同乘车等一般接触导致感染的风险较低。在密闭环境长时间近距离接触条件下，既往其他猴痘病毒亚分支有零星可能通过飞沫传播案例的报道，但目前暂未见Ⅰb 亚分支可能通过飞沫传播的案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国疾控中心表示，猴痘为自限性疾病，大多数病例症状较轻，主要表现为发热、头痛、皮疹、淋巴结肿大等。经对症治疗、支持治疗后，多数患者症状消失，皮疹在几周内结痂消失。对于年幼儿童、孕妇以及免疫功能低下人群（如 CD4 细胞计数低的艾滋病病毒感染者、血液系统恶性肿瘤患者等），若治疗不及时，可能会出现重症或死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 9 月 14 日，国家疾控局发布猴痘防控科普知识（2024 年版）提到，我国猴痘疫情目前保持较低流行水平，大部分省份均有病例报告，90% 以上病例为男性，主要通过男男同性性行为等密切接触传播，超过 40% 的病例为既往艾滋病病毒感染者。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12227403.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12227403.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 04:34:21 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海力争成为中国入境游首选地背后：国际邮轮带火欧美「回头客」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250109/173638954893397100_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年上海港接待国际邮轮靠泊 247 艘次，接待邮轮旅客 137.59 万人次。其中，母港邮轮 231 艘次、接待旅客 134.05 万人次，访问港邮轮 16 艘次、接待旅客 3.54 万人次。2024 年上海港接待国际邮轮靠泊 247 艘次，接待邮轮旅客 137.59 万人次。其中，母港邮轮 231 艘次、接待旅客 134.05 万人次，访问港邮轮 16 艘次、接待旅客 3.54 万人次。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;记者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;随着邮轮的平稳靠岸，2025 年 1 月 8 日早上 9 点，上海港国际客运中心迎来新年首艘入境邮轮。数百名来自欧美的旅客抵达上海，开启他们在上海的两天一晚探索之旅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这艘名为「银色晨曦号」的豪华邮轮从新加坡出发，途经菲律宾、中国香港等地后抵达上海。为了迎接这批来自美国、加拿大、澳大利亚、英国、瑞士等国的远程入境游客，上海相关旅游机构准备了丰富的旅游产品供他们选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了东方明珠、上海博物馆等传统景点外，游朱家角古镇、看上海历史建筑、体验中国美食制作等项目也被列入游客的上海之行菜单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近十年间，上海邮轮产业取得了显著的发展，邮轮也成为支撑入境游的一种重要交通方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海国际邮轮港在 2014 年一跃成为亚洲第一邮轮母港，2016 年成为全球第四邮轮母港。截至 2019 年底，累计接待邮轮 3000 余艘次，游客约 1530 万人，邮轮经济总体规模达 260 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250109/173638954893397100.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在邮轮行业工作十余年的海岸线国际旅行社（上海）有限公司董事长唐明对界面新闻表示，在经历了一段时间的休整后，上海邮轮产业于近年来迎来复苏。特别是 2024 年以来，随着国际邮轮正式回归中国市场，上海邮轮市场热闹非凡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻从上海市文旅局获悉，2024 年上海港接待国际邮轮靠泊 247 艘次，接待邮轮旅客 137.59 万人次。其中，母港邮轮 231 艘次、接待旅客 134.05 万人次，访问港邮轮 16 艘次、接待旅客 3.54 万人次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，2024 中国及亚洲邮轮经济景气指数显示，2024 年，中国和亚洲邮轮经济景气指数分别为 102.13 和 102.16，在 2023 年的基础上稳固提升，这也标志着我国邮轮经济从蓄势发力期进入韧性恢复的攀升回稳期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「邮轮入境游是上海旅游业的重要组成部分，为上海带来了大量的外国游客，推动了旅游业的快速增长。」唐明认为，这些游客在上海的消费不仅直接促进了当地经济的发展，还带动了相关产业的协同发展，如餐饮、住宿、购物、娱乐等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，邮轮入境游作为国际旅游的一种重要形式，有助于提升上海的城市形象和品牌价值。通过邮轮入境游，上海可以展示其独特的城市风貌和旅游资源，提高城市的知名度和美誉度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他举了一个例子，&lt;span&gt;一位美国游客，曾乘坐邮轮在上海短暂停留数日。邮轮停泊期间，上海深厚的历史底蕴与现代化的都市风貌，给他留下了深刻的印象。基于此次短暂却深刻的体验，他决定定制为期两个月的中国深度游行程，以更全面地探索中国的文化与风光。&lt;/span&gt;「可以看到，尽管邮轮停泊的时间不长，但这有助于吸引更多的国际游客和投资者前来旅游观光和投资兴业，进一步推动上海的经济和社会发展。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据了解，2025 年全年，预计挂靠北外滩国客中心邮轮码头的邮轮为 18 艘次，其中海岸线旅行社参与接待的有 14 艘次。唐明介绍说，「去年全年公司共接待了约 1.4 万名入境邮轮旅客，今年预期接待人次将相比去年有 20%-30% 的增长，2025 年上海邮轮旅游将迎来新高峰。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了进一步延续文旅市场消费热度，近日，上海推出新举措，力争成为中国入境旅游首选地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据《全面推动上海旅游业高质量发展三年行动计划（2025—2027 年）》，上海要做强旅游大市场，加快推动旅游品质提升，全力打造中国入境旅游第一站，让旅游成为引领消费的新引擎、新潮流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，上海要做优旅游大品牌，加强整体谋划，进一步挖掘上海的综合优势，努力让旅游业成为吸引海内外游客来上海、爱上海的一大理由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 月 8 日，上海北外滩旅游度假区咨询服务中心正式启用，未来这里将成为上海邮轮入境游客的一大集散点。据虹口区文化和旅游事业中心副主任夏祺清介绍说，这里将为入境游客提供一站式便利服务，包括货币兑换、Shanghai Pass 销售、移动网络租赁、邮政邮递服务等。同时，还将根据外国游客的偏好提供中国非遗产品的展示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「全球邮轮旅游市场持续增长，特别是一些欧美国家，邮轮旅游已成为人们休闲度假的重要方式。」唐明说，国际邮轮旅游市场已具备较高的成熟度，包括邮轮航线丰富度、旅游产品多样性、市场服务体系完善等方面。相比之下，虽然上海邮轮入境游市场也在增长，但市场规模和增长率仍低于一些国际知名邮轮港口，上海邮轮入境游市场在这些方面仍有待进一步提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说，国际邮轮航线通常覆盖全球多个国家和地区，为游客提供丰富的旅游体验。「过去海外邮轮几乎都会选择在上海等港口停靠，上海邮轮入境游航线虽已逐步拓展，但如今停靠的数量还未完全恢复，不少邮轮绕开中国直接来到日韩。与一些国际邮轮港口相比，上海市场还有待进一步修复，航线丰富度仍有待提高。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了解决这些问题，唐明透露，2025 年，公司将机会和上海市文旅局共同走出国门，通过广告宣传、促销活动等方式在海外吸引境外游客，不断加强上海在邮轮入境游方面的市场推广，让越来越多的外国人来到上海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着国家政策的持续支持和市场需求的不断增长，上海作为中国邮轮旅游高质量发展的承载地，邮轮产业有望继续保持快速发展的势头。同时，上海还在邮轮制造与设计、航线与产品、港口与服务以及政策支持与规划等方面实现了全面提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，国产豪华大邮轮——「爱达·魔都号」的正式投入运营极大地提振了邮轮旅游市场的人气，特别是 2024 年上半年的邮轮旅游市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「‘爱达·魔都号’几乎所有线路都非常抢手，不少消费者完全是出于对首艘国产大邮轮的向往而开启了自己的首次邮轮之旅。」同程研究院首席研究员程超功对记者分析，「爱达·魔都号」是中国邮轮旅游产业发展的分水岭，标志着中国在全球邮轮旅游产业链的地位前进了一大步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「作为国内唯一以上海为母港全年运营的邮轮，国产邮轮还直接拉动了上海乃至周边城市的消费经济。」程超功说，这不仅有效带动了上海外来消费和口岸出入境免税店消费，更提升了上海在邮轮市场上的国际知名度，目前不只是爱达邮轮等国内邮轮企业，MSC 地中海邮轮、皇家加勒比等多家国际邮轮企业均在上海布局航线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;程超功说，现阶段，中国已成为全球第二大邮轮市场，中国邮轮旅游市场正发生颠覆性改变。首先是消费端「邮轮+」越来越成熟，邮轮旅游与其他旅游方式、文化消费等深度融合，释放出了更大的消费潜能。其次，随着国内各项邮轮产业扶持政策的落地，邮轮旅游产业正在从局部发展向「多点开花」升级，除了上海、天津、广州外，厦门、青岛等重点港口城市的邮轮旅游也进入发展快车道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春秋旅游入境部门的员工近期很忙。他们忙着寻找上海以及长三角比较独特的入境旅游资源，把这些资源融入到新产品设计中，再把这些新产品紧锣密鼓地推介给境外的旅行商与游客……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于入境邮轮带来的机遇，春秋旅游副总经理周衞红表示，公司也在结合沪上最新的文旅资源，对入境游产品进行优化升级。针对一日游或半日游，除了经典的沪上景点、文博场馆打卡外，满足大部分游客的普遍需求，还会推荐南京东路、静安寺商圈等，针对喜欢电子产品的游客推荐徐家汇百脑汇等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她认为，不同地区游客对于体验上海的需求不同，因此更多特色的博物馆、艺术和复古市场、生活化资源场所以及能体现上海和中国高速发展的资源也将迎来更多的境外游客。同时，过境免签的新政策，也进一步推高了包括中、日、韩以及东南亚等国和地区的亚洲旅游跨国/地区连线产品在欧洲、南美等地区的欢迎程度。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12226852.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12226852.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 04:19:31 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>日本黑帮头目就从缅甸走私核材料认罪，此前被美国特工「钓鱼」查获</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173639114397348100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;量刑日期定在今年 4 月 9 日。如果数罪并罚，他可能面临终身监禁。量刑日期定在今年 4 月 9 日。如果数罪并罚，他可能面临终身监禁。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国司法部门于美东时间 2025 年 1 月 8 日宣布，被指控从缅甸走私核材料的日本黑帮头目&lt;span&gt;海老泽武史（&lt;/span&gt;Takeshi Ebisawa）于当天就该项指控认罪，量刑日期定在今年 4 月 9 日。如果数罪并罚，他可能面临终身监禁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250109/173639044481454300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173639030171616200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;海老泽武史&lt;/span&gt;现年 60 岁，在日本领导长期着&lt;span&gt;一个组织严密的跨国犯罪网络&lt;/span&gt;，范围&lt;span&gt;覆盖亚洲、欧洲和美洲，专门&lt;/span&gt;从事&lt;span&gt;大规模毒品和武器贩运。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;海老泽武史&lt;/span&gt;的计划是在美国、印度尼西亚、日本和泰国当局之间的合作被发现的。泰国当局协助美国调查人员在其中查获了被称为「黄饼」两种粉状黄色物质。「&lt;span&gt;黄饼」是核燃料生产过程中必需的中间产品。&lt;/span&gt;Ebisawa 的一名同伙声称，他们手头的「&lt;span&gt;黄饼」含&lt;/span&gt;有 2000 多公斤的钍和 100 多公斤的铀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察官说，这些核材料来自缅甸一个地方武装组织的领导人，他一直在当地开采铀。海老泽武史自称有能力说法这位领导人出售铀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2020 年 9 月，美国缉毒署卧底特工收到了该团伙发出的电子邮件，邮件中提出以 685 万美元的价格出售 50 吨铀和钍。一年多后，海老泽武史&lt;/span&gt;&lt;span&gt;告诉一名假扮成国际军火贩子的美国特工：自己能获取大量核原料，并询问是否有买家。同年晚些时候，该卧底声称一名伊朗将军愿意出钱收购。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;随后海老泽武史与 3 名缅甸地方武装组织成员，携带含有铀、钍和钚的样本前往泰国普吉岛，会见了美国卧底和假扮成伊朗将军的男子，双方就交易展开了讨论。交易标的包括地对空导弹、突击步枪、狙击步枪、机枪、各种口径的火箭弹和各种战术装备。美国联邦实验室发现该样本中含有铀、钍和钚，其中钚的同位素成分为武器级，如果数量足够可用于制造核武器。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173639114397348100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2022 年晚些时候，海老泽武史&lt;/span&gt;&lt;span&gt;被美国执法人员逮捕，他与另外 3 名被告一同被指控犯有国际毒品、武器贩运罪，此前被关押在布鲁克林的联邦监狱中。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;缅甸矿产资源丰富，但关于核材料的具体信息缺乏官方数据支持‌。由于历史根源、政治因素、经济诉求以及文化差异等多方面原因，缅甸长期陷入民族武装冲突。矿场也成为各地方武装收入的重要来源。美国方面指出，缅甸地方武装组织将毒品换来的收入用于购买火箭筒&lt;/span&gt;等武器，而&lt;span&gt;海老泽武史&lt;/span&gt;则将资金所得在东京从事洗钱犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12227249.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12227249.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 03:44:54 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普的格陵兰岛言论引欧洲警告，法国外长抨击强权政治威胁</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 7 日，格陵兰岛，美国当选总统特朗普的长子小唐纳德·特朗普抵达努克机场。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173639255890939300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;格陵兰岛正在推动从丹麦独立。格陵兰岛正在推动从丹麦独立。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;记者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国候任总统唐纳德·特朗普近日对格陵兰岛和丹麦发出的威胁言论引发欧洲多国不满，德国和法国纷纷发出警告。丹麦则准备召开有关格陵兰岛的紧急会议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社报道，2025 年 1 月 8 日，法国外长让-诺埃尔·巴罗接受当地媒体采访时指出，特朗普就格陵兰岛、巴拿马运河发表的言论，暴露了世界面临的强权政治威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二，特朗普在新闻发布会上再度威胁要夺回巴拿马运河、拿下格陵兰岛，并拒绝排除通过军事手段夺取巴拿马运河和格陵兰岛控制权的可能性。他还再次挥舞关税大棒，警告如果丹麦不出售格陵兰岛，美国将对丹麦实施「非常高」的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴罗强调，格陵兰岛属于欧盟领土，欧盟绝不会放任其他国家侵犯其主权。他同时也认为美国不会「入侵」格陵兰岛，但指出欧盟应该面对现实，进一步加强自己的军事能力和竞争力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨强调，主权国家的边界不可侵犯，「无论是小国还是强国」。朔尔茨称其已就此事与其他欧洲领导人进行讨论，大家均对美方近期的发言感到疑惑。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173639255890939300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟委员会发言人阿尼塔·希佩尔没有直接点名特朗普，但表示必须尊重国家主权。欧盟条约中包含集体防御条款，也就是一个欧盟成员国遭入侵将被视为对所有成员国的入侵，其他成员国必须提供支援。由于格陵兰岛是丹麦的海外自治领地，欧盟委员会确认，格陵兰岛也受欧盟集体防御条款保护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了安抚欧洲盟友，正在访问法国的美国国务卿安东尼·布林肯表示，特朗普所言要控制格陵兰岛的事不会发生。他批评相关想法「不是一个好主意，不会发生，我们也不应该浪费时间讨论它」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但丹麦并没有被布林肯的讲话安抚。周二，特朗普的长子小唐纳德·特朗普对格陵兰岛进行访问。据央视新闻，丹麦计划于当地时间 9 日晚召开有关格陵兰岛的紧急会议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丹麦首相梅特·弗雷泽里克森已重申格陵兰岛是「非卖品」，强调格陵兰岛属于格陵兰人。丹麦国王腓特烈十世还在近日修改了丹麦国徽图案，放大了象征格陵兰岛的北极熊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格陵兰岛正在推动从丹麦独立。格陵兰岛自治政府总理穆特·埃格德在今年的新年致辞中暗示将就是否独立举行全民公投，但没有公布公投时间。周三，丹麦外交大臣拉尔斯·拉斯穆森表示，如果格陵兰岛居民愿意，该岛可能会独立，「但它不太可能成为美国的一个联邦州。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格陵兰岛约有 5.6 万居民，当地居民有自己的语言和文化。美国在格陵兰岛建有皮图菲克太空基地，格陵兰岛冰层下蕴藏着尚未开发的铁矿、稀土、黄金、铀等丰富的自然资源。格陵兰岛还位于北极航线的节点上，北极冰层正在加速融化。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12227062.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12227062.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 03:30:59 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>贵州省纪委原副书记张平被公诉，曾被通报长期与私营企业主深度「捆绑」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250109/173638939682634300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年 4 月，中央纪委国家监委通报张平被查，同年 10 月被开除党籍和公职。2024 年 4 月，中央纪委国家监委通报张平被查，同年 10 月被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 9 日，最高人民检察院发布消息，贵州省纪委原副书记、省监委原副主任张平涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由天津市人民检察院第一分院审查起诉。近日，天津市人民检察院第一分院已向天津市第一中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关起诉指控：被告人张平利用担任贵州省纪委监察综合室主任，贵阳市委常委、纪委书记，贵阳市委副书记，贵州省纪委副书记、省监委副主任等职务上的便利以及职权或者地位形成的便利条件，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，张平为汉族，1964 年 8 月出生，湖北南漳人，1986 年 7 月参加工作，1988 年 5 月加入中国共产党，省委党校研究生学历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张平毕业于贵州省安顺师范专科学校政教科政教专业，毕业后成为贵州有机化工总厂党校教师，1992 年成为中共贵州省贵阳市纪委干部。从那时起，他在纪委系统工作多年，曾任贵州省监察厅副厅长、贵阳市纪委书记、安顺市人大常委会主任等职。2017 年 4 月，张平重回纪委系统，担任贵州省纪委副书记，2018 年 2 月担任贵州省纪委副书记、省监察委员会副主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还曾担任贵州省纪委监委教育整顿领导小组副组长。2023 年 5 月，贵州省纪委监委召开全省纪检监察干部队伍教育整顿工作推进会，张平出席会议并讲话。会议提到，要坚决查处违纪违法问题，严肃认真清理门户。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250109/173638939682634300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 4 月，中央纪委国家监委通报张平被查，同年 10 月他被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据通报，张平存在的违纪违法问题主要包括：丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚不老实，对抗组织审查；违反中央八项规定精神，接受可能影响公正执行公务的宴请；无视组织原则，在组织进行谈话时不如实说明问题，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受钱款；清廉底线失守，违规收受礼品礼金；违反工作要求，违规干预和插手执纪执法活动；执纪违纪，执法犯法，把组织赋予的权力当作谋取私利的工具，长期与私营企业主深度「捆绑」，大搞权钱交易，严重损害了纪检监察干部形象；利用职务便利为他人在企业经营、项目推进、职务晋升等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12226597.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12226597.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 02:25:26 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>拜登离任前专访：为防止特朗普报复，考虑预防性赦免</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 5 日，美国华盛顿特区，美国总统拜登出席《社会保障公平法案》签署活动。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173638764747725200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被问到是否有精力再当 4 年总统时，拜登坦言：「我不知道。」被问到是否有精力再当 4 年总统时，拜登坦言：「我不知道。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;记者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 8 日，美国媒体刊登了对美国总统约瑟夫·拜登的专访，也是拜登离任前首次同意接受平面媒体专访。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在采访中，拜登谈到了自己的年龄、美国候任总统唐纳德·特朗普和执政 4 年来的遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对即将就职的特朗普，拜登透露，为了防止特朗普上台后对美国首席传染病专家安东尼·福奇、前共和党议员利兹·切尼等公众人物展开报复，他将考虑公布预防性赦免。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国应对新冠疫情期间，福奇发挥了关键作用，包括敦促美国民众接种疫苗。特朗普则将福奇视为眼中钉，威胁要对其展开调查。利兹·切尼是小布什时期美国副总统迪克·切尼的女儿，为共和党内的反特朗普代表。她曾协助民主党人弹劾特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登称去年 11 月美国大选结束后，他与特朗普在白宫会面时敦促特朗普上台后不要搞清算。但特朗普并没有做出回应，「只是听我说」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250109/173638764747725200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登表示，是否公布预防性赦免取决于特朗普将提名哪些人进入新政府。拜登的儿子亨特·拜登此前因非法持枪和逃税被定罪，原本坚称不赦免儿子的拜登最终宣布赦免，此事也在美国引发巨大争议。在最新专访中，拜登把亨特描述为战士，肯定他战胜了毒瘾、缴清了所欠税款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于因为年龄问题被党内「逼宫」退出美国大选，拜登一直耿耿于怀。在采访中，拜登再次称如果没有退选，他有可能在大选中获胜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但被问到是否有精力再当 4 年总统时，拜登坦言：「我不知道。」现年 82 岁的拜登表示，2020 年大选时，他真心认为自己能战胜特朗普，「但我并没有寻求在 85 岁、86 岁时当总统。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登称其希望历史能记住他如何重振美国经济、如何重新树立美国在全球的领导地位。但在拜登执政时期，俄乌冲突和巴以冲突对全球产生了连锁影响，在美国的推波助澜下两场冲突至今仍未结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登还警告，如果特朗普对内大幅减税、对外大幅提高关税，「将给美国消费者增加开支」。他表示，如果特朗普撤回应对气候变化政策和促进基建法案，「将伤害自己、伤害美国经济」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没能有效打击虚假信息传播、振兴基建项目耗时漫长是拜登的两大遗憾。拜登的专访时长约 1 个小时。据当地媒体描述，拜登大部分时间都很健谈，但他说话的声音时不时变小，让人难以听清。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12226388.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12226388.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 02:03:47 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年经济展望：美债平衡将更艰难</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库（匡达）&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240823/1724405098427_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;与 2024 年相比，2025 年美债市场面临的潜在波动风险将明显加剧。与 2024 年相比，2025 年美债市场面临的潜在波动风险将明显加剧。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;文丨张涛、路思远（中国建设银行金融市场部，文章仅代表作者观点）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;循例展望 2025 年美债市场之前，我们需要对去年初展望进行回溯，年初的预判主要有四点：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是，美债高波动行情还将延续。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是，美债曲线的倒挂大概率将得到扭转。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是，10 年美债收益率有望下行至 3% 左右的水平，期间受市场预期变化影响，不排除阶段性重返 4% 及上方的水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;四是，10 年期美债收益率隐含的期限溢价重返正值状态。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与预期相对，2024 年美债市场的实况是：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是，2024 年美债虽延续高波动行情，但波动弱于 2023 年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以 10 年期美债为例，年初开盘 3.88%，年末收盘 4.57%，年中最高和最低分别为 4.74%、3.6%，年内最大振幅 114BPs，低于 2023 年的 177BPs。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240823/1724405098427.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是，美债收益率倒挂情况得到扭转。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年期与 2 年期、3 个月期美债收益率的利差分别于 8 月份和 12 月份由负转正，截至 2024 年 12 月 31 日，10 年期与 2 年期、3 个月期美债收益率的利差分别为 33BPs、21BPs，此前，10 年期与 2 年期、3 个月期美债收益率分别持续倒挂 25 个月和 26 个月。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是，10 年期美债收益率隐含的期限溢价转正。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年 10 月中旬，10 年期美债收益率隐含的期限溢价开始由负转正，并持续上升，截至 2024 年年末，期限溢价已升至 0.5%，扭转了 2016 年以来多数时间为负值的状态。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从上述对照回溯来看，我们大幅高估降息周期开启后 10 年期美债收益率的谷底水平，造成高估的主因是高估了美联储降息幅度，年初我们曾预计 2024 年美联储降息幅度会有 150BPs，而实际降息幅度只有 100BPs，而对于 2025 年的美债市场，美联储降息路径确实也是最大的变数，而本轮降息以来，美联储释放的政策路径信号始终也是在变化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美联储在 2023 年 6 月份会议的点阵图显示本轮政策利率终点水平为 5.6%，略高于之后 7 月加息周期结束时的实际水平，当时联储释放的降息路径为：2024 年降至 4.6%，2025 年降至 3.4%，但之后其政策路径一直处于调整中，按照联储最近释放的信号，2025 年将降息 50BPs（见表 1），但目前市场仅预期美联储降息 25BPs（见表 2）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/202519/e96606460d8f6e199d65a76c52db9089_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;数据来源：美联储&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/202519/1abe2f7d222c53768f4a5976ab9f8693_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;数据来源：CME&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;实际上，从 2 年期美债收益率及其隐含的期限溢价变化情况来看，当前市场已经开始定价 2025 年美联储不会降息的预期。2 年期美债收益率自 2024 年降至 3.6% 低点之后，就开始持续回升，至目前已升至 4.3%，与政策利率水平相当，而同期隐含的期限溢价由-0.5% 下方回升至 0.05%，即 2 年期美债收益率的回升主要源自期限溢价，显示出当前的市场不仅已经开始定价不降息，甚至有可能定价 2025 年会加息。（&lt;em&gt;有关债券收益率隐含期限溢价的分析，参见《&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/10626253.html&quot;&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年美债市场展望：双向高波动行情或将延续&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;》&lt;/em&gt;）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202519/fdc8ef813d27496e524b87fb7fdae53a_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;数据来源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;按照目前美联储的政策路径与市场预期，2025 年美债收益率整体曲线水平很难行至 4% 的下方，如果再通胀风险确实令美联储收紧政策环境的话，美债收益率曲线还将继续上行，这是我们对 2025 年美债市场预判的基准情景。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202519/07d51801edc800e8f12c36df981f777f_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;数据来源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但与 2024 年相比，2025 年美债市场面临的潜在波动风险将明显加剧，理由主要有两点：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;一是目前美国联邦政府债务余额已超过 36 万亿美元，相应承担的利息支出规模已接近美国国防支出。&lt;/strong&gt;按照白宫预算办公室的预测，2025 年美国联邦政府的利息支出占 GDP 比重将突破 3%，突破 1 万亿美元，超过国防支出占比，若美债收益率进一步上行的话，实际利息支出压力会更大。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/202519/bceba988d3d224344ee256ea19da932f_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;数据来源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;二是高利率环境还将继续支撑美元超买行情&lt;/strong&gt;，美国经济占全球比重在 26% 左右的水平，但美元指数再次接近 110，明显高于经济相同占比时期的水平，美元指数被持续高估，叠加特朗普上任后「MAGA」经贸外交政策对全球供给体系的冲击，非美经济体将再次受到「美元与商品」的双紧缩影响，届时非美经济体将再次面临类似 2020-2022 年期间的囧境，并产生较大外溢性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上述两个风险的显化都会直接削弱美国的金融稳定，进而一定会影响到美联储的政策。因此，2025 年美债市场的平衡将更加艰难。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202519/a67fc73bed8ecef02cc3bfe4c68e5631_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;数据来源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12225487.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12225487.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 01:15:29 GMT</pubDate>
            <author>张涛 ZT/路思远</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普或考虑通过「国家经济紧急状态」征收大量关税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;（资料图）当地时间 2018 年 3 月 8 日，美国华盛顿，美国总统特朗普在白宫签署一份关于钢铁和铝的联合声明，将对钢铁征收 25% 的关税和 10% 的铝进口关税。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250106/173616701239008500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;国会在 1977 年通过的《国际经济紧急权力法》只针对伊朗使用过一次。由于这项法律没有严格要求总统必须证明实施关税是「出于国家安全的考虑」，因此深得特朗普喜爱。国会在 1977 年通过的《国际经济紧急权力法》只针对伊朗使用过一次。由于这项法律没有严格要求总统必须证明实施关税是「出于国家安全的考虑」，因此深得特朗普喜爱。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据环球网报道，有 4 名知情人士透露，即将第二次入主白宫的特朗普正寻求在新任期内「重置全球贸易平衡」。他考虑宣布「国家经济紧急状态」，从而为其对盟友和竞争对手普遍征收大量关税而提供法律依据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国会在 1977 年通过的《国际经济紧急权力法》（IEEPA）授权总统可以单方面在宣布国家紧急状态后管控和规范各项经济与商务事宜，以应对境外异常状况或特殊威胁。上述消息人士表示，由于这项法律没有严格要求总统必须证明实施关税是「出于国家安全的考虑」，因此深得特朗普喜爱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据统计，截至 2020 年历任美国总统一共在 58 项国家紧急状态宣言中援引 IEEPA，多数是出于国家安全原因针对特定国家和地区的特定事件实施制裁，如 1979 年的伊朗挟持人质事件是该法案在历史上的首次使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该消息人士承认，特朗普团队已就宣布相关国家紧急状态进行了充分讨论，不过目前未做出最终决定，特朗普本人也未像往常一样立即公开予以回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而就在两天前，也有消息人士透露，特朗普团队正在探索适用于每个国家、仅针对事关美国国家或经济安全的&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12213309.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;关键进口商品关税计划&lt;/a&gt;，包括国防工业供应链（对钢、铁、铝和铜实施关税），关键医疗设备（注射器、针头、药瓶和医药材料），以及能源生产（电池、稀土矿，光伏面板），这比特朗普在竞选时承诺的要温和许多。不过，特朗普本人随即予以否认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个多月前，特朗普就在自己的社交媒体平台上威胁，就职第一天就会签署行政命令，对墨西哥和加拿大进入美国的所有产品征收 25% 的关税，并对中国商品额外征收 10% 的关税，以应对毒品和非法移民等国家安全问题。当时多位美国学者预判，最终关税水平不会那么高。许多利益集团会说服国会议员、影响行政部门，从而限制关税实施的范围。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250106/173616701239008500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，美联储官员对特朗普贸易等政策的「可能影响」感到担忧。美联储当地时间 1 月 8 日公布去年 12 月货币政策会议纪要。会议纪要显示，几乎所有美联储官员在上次会议上都同意，「通胀前景的上行风险有所增加」，部分原因是贸易和移民政策预期变化的「可能影响」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经济学家担心，现在的大环境与特朗普的第一个任期完全不同了，激进的关税将产生更大的影响。南加州大学政治学与国际关系教授阿伦森（Jonathan Aronson）预计，如果特朗普在上台第一天大幅提高关税，其他国家将对等报复，随之而来的是美国通胀飙升，届时特朗普对大规模驱逐非法农业工人的立场就会动摇。那将是他的政治噩梦。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12213528.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12213528.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:59:17 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>洛杉矶遭遇史上最具破坏性火灾，多名好莱坞明星房屋被毁、已造成 5 人死亡</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 1 月 8 日，洛杉矶县多处野火迅速蔓延，受飓风级强风影响，火势目前难以控制。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173638116430052700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;当地是好莱坞明星聚居区。这次山火是由强风暴引发的。强风暴经常出现在加州的秋冬季节。当地是好莱坞明星聚居区。这次山火是由强风暴引发的。强风暴经常出现在加州的秋冬季节。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;连日来，美国加州南部洛杉矶县多地山火持续蔓延。截至当地时间 2025 年 1 月 8 日，大火已造成至少 5 人死亡，多人重伤。其中帕利塞兹地区 50% 至 75% 的区域已经烧毁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地已有 1000 余座建筑被摧毁。&lt;span&gt;截至 8 日早晨，&lt;/span&gt;5 场火灾已导致 3 万人被强制疏散，其中帕利塞兹大火过火面积已达到&lt;span&gt;11.6 平方公里&lt;/span&gt;，目前火势仍在迅速扩大。&lt;span&gt;位于帕萨迪纳以北的伊顿大火烧毁了 43 平方公里，位于圣费尔南多谷的赫斯特火灾烧毁了 2 平方公里。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;州政府于 7 日当天宣布洛杉矶进入紧急状态，并动员全州力量协助应对。&lt;span&gt;该州内已超过 40 万户用户处于断电状态。部分&lt;/span&gt;民众在撤离过程中遭遇了交通堵塞，只能弃车徒步逃离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;消防队此前已向附近的马里布和卡拉巴萨斯发出了紧急疏散警告，前者是全美十大富人区之一，多位名流居住在此。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;包括「星爵」克里斯·普拉特、瑞茜·威瑟斯彭和迈尔斯·特勒等&lt;/span&gt;好莱坞明星&lt;span&gt;的房子都已被烧毁。卡戴珊一家也住在这个片区。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次山火是由强风暴引发的。山火爆发前，美国国家气象局发布预警，警告洛杉矶县将从周二到周四遭遇严峻山火威胁。此次强风暴被称为「圣安娜风」，「圣安娜风」极度干燥、经常出现在加州的秋冬季节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有专家指出，气候变化和保险覆盖不足进一步加剧了山火对加州的影响。往年 1 月，洛杉矶有足够降雨能抵御「圣安娜风」的袭击。但今年 1 月，由于降雨减少、地表干燥，「圣安娜风」异常猛烈。洛杉矶县消防部门表示，强风天气和资源短缺是当前灭火工作的主要挑战，山火灾情预计将持续数日。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250109/173638116430052700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州林业与消防保护局数据显示，2011 年洛杉矶遭遇的强风暴给当地造成了 4000 万美元的经济损失，过去 5 年内发生了 7 场历史上最具破坏性的山火，导致数十亿美元的经济损失。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12225361.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12225361.html</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:24:02 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 国资委强调要大力发展人工智能；中国首家乐高乐园今夏开园</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 国资委强调要大力发展人工智能；中国首家乐高乐园今夏开园&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;武磊当选 2024 赛季中超联赛最佳球员；美股收评：三大指数涨跌互现，芯片股走低，AMD 跌超 4%；特朗普考虑宣布国家经济紧急状态，以推出新关税计划。武磊当选 2024 赛季中超联赛最佳球员；美股收评：三大指数涨跌互现，芯片股走低，AMD 跌超 4%；特朗普考虑宣布国家经济紧急状态，以推出新关税计划。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;国资委：要大力发展人工智能，加快建立适应人工智能发展的体制机制&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 5 日，国务院国资委党委委员、副主任谭作钧出席在中国电信党校举办的中央企业人工智能特训班结业式表示，要大力发展人工智能，推动中央企业高质量发展。谭作钧表示，要紧跟人工智能最新发展，主动拥抱人工智能浪潮，强化人工智能思维，把握人工智能发展规律，努力成为人工智能发展的探索者、组织者、带动者。要加快学习应用人工智能，深扎人工智能「根技术」，深入实施「AI+」行动，强化人工智能赋能千行百业、驱动科技创新，让人工智能成为产业升级跃迁的强劲引擎。要大力培育耐心、宽松、友好的产学研生态，进一步深化改革，加快建立适应人工智能发展的体制机制，大胆使用人工智能青年科技领军人才，充分激发人才潜能和创新创造活力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国首家乐高乐园今夏开园&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;解放日报消息，1 月 8 日，据中国人民政治协商会议上海市金山区第七届委员会第四次会议上消息，坐落在金山枫泾的上海乐高乐园度假区将于 2025 年夏天盛大开园，目前，乐园土建主体工程已全面完成，主题包装、演艺布景、设备安装等工程正有序推进。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;武磊当选 2024 赛季中超联赛最佳球员&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 8 日晚间，2024 赛季中超联赛颁奖典礼上，上海海港队球员武磊当选中超年度最佳球员和最佳射手。本次获奖是武磊第三次获得中超年度最佳球员奖项。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收评：三大指数涨跌互现，芯片股走低，AMD 跌超 4%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 1 月 8 日，美股收盘，三大指数涨跌互现，纳指跌 0.06%，标普 500 指数涨 0.16%，道指涨 0.25%。芯片股走低，AMD 跌超 4%，美光科技、台积电跌超 2%。黄金股上涨，金罗斯黄金、埃氏金业涨超 4%。加州电力设备提供商爱迪生国际收跌 10%，在美国野火肆虐之际创 2020 年以来最差单日表现。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普考虑宣布国家经济紧急状态，以推出新关税计划&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据 CNN，1 月 8 日消息，知情人士称，美国当选总统特朗普考虑宣布国家经济紧急状态，以便为普遍关税提供法律依据。宣布进入经济紧急状态将可让特朗普利用《国际紧急经济权力法》（IEEPA）制定新的关税计划，该法律单方面授权美国总统在国家紧急状态时期管理进口。据悉，特朗普对该法青睐有加，因其在关税实施方式方面赋予普遍的管辖权，且未严格要求以「国家安全」为依据证明关税的必要性。知情人士称，特朗普方面尚未就是否宣布国家紧急状态做出最终决定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;联合国：北极永久冻土融化或释放潜藏致命微生物，严重威胁人类健康和生态系统&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据联合国新闻，&lt;/span&gt;联合国环境规划署和国际科学理事会 1 月 7 日联合发布最新报告指出，随着气候变化加剧，北极永久冻土的融化可能释放出长期冰封的致命微生物，对人类健康和生态系统构成严重威胁。研究指出，北极地区覆盖着 1400 万平方公里的永久冻土层，包含大量被冰封的微生物。随着北极气温以全球平均水平的四倍速度急剧攀升，永久冻土的融化可能释放出这些沉睡数千年的细菌和病毒。据估算，每年因永久冻土融化释放的微生物数量可达 4000 万亿个（即 4 后面加 21 个零）。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12225002.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12225002.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 23:20:46 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>重庆一贪官被保姆式围猎：根据尺码买衣物，陪吃陪玩陪旅游</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173634052453199100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在王合清的行贿人中，张勇和汪坤是围猎他最下工夫的两个人，也是他走向堕落的重要推手。在王合清的行贿人中，张勇和汪坤是围猎他最下工夫的两个人，也是他走向堕落的重要推手。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 8 日晚，央视播出中央纪委国家监委电视专题片《反腐，为了人民》第四集《以案促改促治》，披露了重庆市政府文史研究馆原党组书记王合清被不法商人进行保姆式围猎的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王合清曾任重庆市万州区委常委、秘书长，江津区委副书记、区长等职务，2023 年 5 月接受审查调查。在这之前，和他密切交往十多年的商人张勇被带走调查，王合清却心存侥幸。他认为，张勇和自己交情最「铁」，两人也早就商量过怎么统一口径，张勇绝不会轻易松口。然而，实际情况却并不像他想的这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王合清刚到案时，本打算按照和张勇统一好的口径负隅顽抗，但让他意外的是，专案组根本不和他谈张勇的事，上来就直奔别的违纪违法问题。「告诉他你和张勇的问题已经铁证如山，这个事情（张勇）已经谈得很清楚了，不需要你谈，直接攻破了他的这种预设的心理防线。」重庆市纪委监委工作人员周丰介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王合清交代全部违纪违法事实后，专案组很快就梳理出了他的「朋友圈」，和他深度勾连近三十年的另一名行贿人汪坤，也浮出了水面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;调查发现，在王合清的行贿人中，张勇和汪坤是围猎他最下工夫的两个人，也是他走向堕落的重要推手。王合清早年是一名教师，调入万州区教委工作后逐渐得到提拔重用，35 岁就担任了领导干部，这也让一些不法商人把他看作含金量颇高的「潜力股」。汪坤是一家小建筑企业的老板，他的妻子和王合清的妻子先认识成了朋友，形成闺蜜关系，汪坤借此机会，开始有意拉近了和王合清的关系。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173634052453199100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汪坤经常去王合清家里，他不仅仅是对王合清本人进行围猎，对王合清家人的一些喜好他都是了如指掌。两家人交往很密切，常在一起吃饭休闲，甚至还一起出门旅游，所有花费都是汪坤「大方」地买单，对王合清一家的各种喜好也照顾得十分周到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;密切交往几年后，当万州区教委要建一座综合楼，汪坤觉得「收获」的时机来了，向时任区教委主任的王合清提出了想承接这个建筑工程的请托。王合清平时享受了不少汪坤殷勤服务带来的便利，也就利用职务便利违规打了招呼，让汪坤顺利拿到了这个项目，并从中获利数百万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当汪坤送上 30 万元表示感谢时，王合清也就收下了。此后，王合清又陆续帮汪坤拿了几个工程，汪坤奉上的钱财数目越来越大，王合清也越陷越深，自然也就对其他老板的围猎没有了免疫力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张勇其实也是个搞工程的小老板，2007 年在一次朋友聚会上认识了王合清。张勇看好王合清的前途，开始花大力气「钻研」他的喜好，投其所好。纪委监委工作人员介绍，张勇平时对王合清的日常起居、衣食住行等服务工作搞得特别到位，其实就是管家式、保姆式的围猎方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专题片介绍，张勇对王合清的贴靠堪称是全方位的。发现王合清无暇购物，张勇就记下尺码，每逢换季到商场为他选购高档衣物。为了创造更多机会陪王合清吃喝玩乐，张勇还有意教会了王合清打麻将，随后又特意租下一套公寓作为专属麻将室，陪他过牌瘾。发现王合清爱吃什么，张勇就用心研究食材和做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013 年，王合清任江津区区长，刚上任不久，区里有条道路要改造，张勇就向他提出了请托，已经享受张勇服务多年的王合清自然无法拒绝。请托王合清的第一个工程张勇就赚了 200 多万利润。为了进一步套牢王合清，张勇也十分舍得下本钱，他当即就拿出一半利润分给了王合清，让王合清深感这个「朋友」相当「大气」，值得交往。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有了利益变现，张勇此后更加精心地维护着这段关系，王合清自然也投桃报李，对张勇的请托有求必应，不仅亲自出面和有关领导牵线搭桥，甚至主动地替他物色项目、承揽工程。仅在江津区担任区长的三年里，王合清就为张勇承揽到 7 个项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，王合清利用职权为他人在工程承接、土地开发、资金拨付等方面谋利，非法收受财物 3700 余万元，其中，收受张勇 2100 余万元，收受汪坤 710 余万元。2024 年 1 月，王合清被开除党籍、开除公职，2024 年 6 月一审被判处有期徒刑十三年三个月。2024 年 10 月，汪坤因犯单位行贿罪，被追究刑事责任。2024 年 11 月，张勇因涉嫌单位行贿、行贿犯罪，被移送检察机关审查起诉。三人所获不正当利益已依法予以收缴。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12224664.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12224664.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 12:56:32 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>市委书记授意经济数据造假，威海 GDP 增速画出诡异曲线</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250108/173633876393485600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;孙述涛一当上市委书记，就开始在大会小会上，释放出必须迅速提升经济数据排名的信号。孙述涛一当上市委书记，就开始在大会小会上，释放出必须迅速提升经济数据排名的信号。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 8 日晚，央视播出中央纪委国家监委电视专题片《反腐，为了人民》第四集《以案促改促治》。本集中，山东省政协原党组成员、副主席孙述涛出镜忏悔道，「为了提拔，为了追求政绩，GDP 突然弄那么高，这个我是很后悔的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孙述涛曾任山东省威海市委书记等职务，2023 年 3 月接受审查调查。专案组在调查孙述涛作风和腐败问题过程中，收到了关于他可能存在授意经济数据造假的反映。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委机关工作人员孟强介绍，孙述涛在任威海市委书记期间，GDP 增速排名在省内位于前列，一调走之后，GDP 排名立刻就下来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专案组调取资料发现，那段时间威海的 GDP 增速数据确实画出了一道相当反常的曲线。2012 年之前，威海 GDP 增速在全省各地市中始终排在靠后的位置，而孙述涛一担任市委书记，2013 年排名就陡升到了第 7 名，到 2015 年又跃升到第 2 名，2016 年、2017 年都保持在第 3 名。到 2018 年，孙述涛调离了威海市，次年排名就回落到了第 13 名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专案组立即商请国家统计局派出专业队伍参与核查，发现这诡异的曲线背后，存在严重的经济数据人为注水问题。经国家统计局核实，2013 年至 2017 年，威海市规模以上工业企业统计数据严重虚报，多家企业反映在统计数据报送过程中受到当地相关部门干预。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250108/173633876393485600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「有的企业说，我们是被要求报得越多越好，数越大越好，还有的企业说，我根本就没有报过，但是有关方面以我的名义报了虚假的数据。」国家统计局统计执法监督局局长刘玉琴表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专案组进行了深入调查了解，孙述涛授意并主导统计造假的问题清晰浮现了出来。他一当上市委书记，就开始在大会小会上，释放出必须迅速提升经济数据排名的信号。「他不会说你就得搞多少，一般就说我们要做全省的第一方阵，我们要走在前列，GDP 要有多快就有多快，面上就这么讲，但是我分析，各市区开发区都会听得懂。」时任威海市发改委主任徐东明说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孙述涛作为市委书记，抓好经济发展是应当做好的本职工作，但必须立足当地实际情况，靠真抓实干出成绩。问题就出在，他内心的真实目的，并不是追求当地的经济发展好不好，而是自己能不能驶入仕途「快车道」。他说，「GDP 到了后边去了，如果说大家评价我干得不好，那就会影响到我的发展。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了让数据看起来更合理，孙述涛着力在 GDP 增速的统计上做文章。每年年底，威海市相关部门都要制定来年预期经济指标，其中就包括 GDP 增速，指标定多高，实际上很大程度取决于孙述涛的个人意见。「他不会说你这个不行，太低，你还得高，他不会这样讲，说回去再商量商量，你就明白这个数字他是不满意的。」徐东明说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孙述涛在担任威海市委书记期间，为捞取政绩，多项施政措施急功近利、好大喜功，特别是为谋求个人提拔，多次提高年度经济发展指标，制定出了脱离当地实际的虚高目标，随之就是狠抓「落实」。特别是 2015 年至 2017 年，孙述涛自认为处在提拔的关键时期，将本已虚高的经济数据再次强令调高，并通过点名批评、加强考核等方式向下传导压力，相关的职能部门和市区也继续向有关企业传导压力，虚报有关数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专题片称，孙述涛权力观扭曲、政绩观错位，为了更快「进步」不择手段，罔顾地方实际制定虚高目标、虚报经济数据，严重违背新发展理念，给地方经济社会发展造成严重影响。此外，孙述涛还存在严重的腐败问题。经查，他利用职务便利，为他人在企业经营、职务调整等方面谋利，非法收受巨额财物。2023 年 10 月，孙述涛被开除党籍、开除公职，2024 年 6 月被判处无期徒刑。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12224605.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12224605.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 12:26:38 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海推出 100 亿「耐心资本」投早投小投硬科技</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面新闻&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240311/1710155587918_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海未来产业基金规模 100 亿人民币，这笔完全由上海财政打造的政府投资母基金将主打「耐心资本」，存续期长达 15 年，以解决原创科技落地慢，投资人不敢投的「痛点」。上海未来产业基金规模 100 亿人民币，这笔完全由上海财政打造的政府投资母基金将主打「耐心资本」，存续期长达 15 年，以解决原创科技落地慢，投资人不敢投的「痛点」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;杨舒鸿吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2024 年，北京、上海先后完成了三类脑机临床实验，通过脑机接口帮助患者重新获得和外界互动的能力。2024 年 12 月，《自然》杂志把我国的这项工作列入 2025 年最期待的八项科学事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，我国原创性科研成果涌现。为了扶持这些原创性成果的转化落地，2025 年 1 月 8 日，总量达 100 亿元人民币的上海未来产业基金正式发布。这笔完全由上海财政打造的政府投资母基金将主打「耐心资本」，存续期长达 15 年，以解决原创科技落地慢，投资人不敢投的「痛点」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海未来产业基金总经理魏凡杰向界面新闻透露，未来产业基金的核心目标是推动高校和科研机构的科技成果从实验室走向市场，实现从「论文」到「公司」的跨越。为此，基金将深度参与早期孵化，联合战略科学家、高质量孵化器、新型研发机构以及市场化投资机构，共同打造一个覆盖科学家、创业者、投资人的创新生态社区，通过打通信息壁垒，基金希望为前沿技术的转化提供全方位的资源支持，包括资金、人才、技术验证和产业化路径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在投资方向上，未来产业基金聚焦于颠覆性技术领域，如脑机接口、可控核聚变、量子计算、硅光技术、空天计算和合成生物学等。这些领域被认为具有巨大的未来潜力，但同时也面临较高的技术风险和较长的培育周期。基金将通过深度孵化和机构化创业的方式，帮助科学家团队跨越从技术到产品的鸿沟，推动前沿技术的商业化落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与传统的市场化 VC 不同，未来产业基金更注重长期布局和生态建设。其耐心资本的特点体现在不追求短期回报，而是通过 15 年的长周期，陪伴科技企业成长。基金还将作为基石投资人，撬动更多社会资本参与，共同推动中国在前沿科技领域的突破。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240311/1710155587918.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魏凡杰说，未来产业基金的设立，不仅是上海科创中心建设的重要举措。通过深度孵化、耐心资本和生态共建，未来产业基金有望成为中国「0 到 1」科技成果转化的核心推动力量，为未来产业的发展注入强劲动力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月，国务院国资委、国家发展改革委联合出台政策措施，推动中央企业创业投资基金高质量发展，支持中央企业发起设立创业投资基金，重点投早、投小、投长期、投硬科技。为推动国资成为更有担当的长期资本、耐心资本，政策明确，中央企业创业投资基金存续期最长可达 15 年，较一般股权投资基金延长近一倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在未来产业基金的领航下，一些 VC 机构也纷纷响应，将投资方向瞄准原创性成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;璞华资本管理合伙人陈大同接受界面新闻采访时表示，近年来，中国 VC 投资界逐渐意识到原创性科技成果转化的重要性，但这一领域仍面临诸多困境。过去，VC 投资主要集中在成长期和成熟期项目，尤其是 Pre-IPO 阶段，即从「10 到 100」的规模化阶段。随着市场的发展，部分天使基金开始关注「1 到 10」的技术产业化阶段，但真正从「0 到 1」的原创性科技成果转化机制仍然缺失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈大同说，原创性科技成果转化，尤其是高校和科研机构的颠覆性技术，往往需要长达五年、十年甚至二十年的孵化期。这些技术大多停留在实验室阶段，缺乏从「paper」到「公司」的转化路径。企业内部的研发通常聚焦于五年内可应用的技术，而颠覆性创新则需要更长的培育周期和更多的资源投入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来产业基金的设立，正是为了解决这一困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该基金通过市场化运作，联合高校、研究所、高质量孵化器和市场化子基金，推动颠覆性技术的产业化。基金不仅提供资金支持，还深度参与早期孵化，帮助科学家团队跨越技术到产品的鸿沟，减少创业过程中的「踩坑」风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈大同坦言，市场化 VC 在投资「0 到 1」阶段时仍面临诸多挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，早期项目投资金额较小，通常仅为几百万，而传统 VC 基金规模较大，难以有效管理大量小额投资。其次，早期项目需要更多的孵化和资源支持，包括公司架构设计、技术验证和团队建设，这对 VC 的专业能力和耐心提出了更高要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是未来产业基金通过设立子基金和构建创新生态，为市场化 VC 提供了新的合作模式。子基金规模较小，专注于早期投资，能够灵活支持「0 到 1」阶段的科技成果转化。同时，未来产业基金的耐心资本特性也为 VC 提供了更长的投资周期，减少了短期回报压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来基金的推出，直接提振了相关企业的成果研发热情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深势科技是一家专注于&amp;nbsp;AI for Science&amp;nbsp;领域的科技创新企业，致力于通过人工智能和分子模拟技术推动科学研究与产业应用的深度融合。上海未来产业基金的推出，让深势科技创始人兼首席科学家张林峰感到兴奋。他告诉界面新闻记者，未来产业基金的设立无疑为原创性科技成果转化带来了新的助力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张林峰表示，当前，许多颠覆性技术，尤其是 AI for science、工业软件、科学仪器等领域，正迎来前所未有的发展机遇，但同时也面临从底层技术到大规模工程化和场景落地的闭环断裂问题。科学家们往往在完成技术研发后，难以跨越从「paper」到「产品」的鸿沟，而成熟企业则因短期回报不确定性而望而却步。这种「死亡之谷」现象，正是未来产业基金希望解决的核心问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，在科技成果转化的过程中，科创公司普遍面临「解释成本」高的问题。科学家需要花费大量精力向投资者和合作伙伴解释技术的价值和意义，而未来产业基金通过专业化的评估和支持机制，能够有效降低这一成本。同时，基金还通过概念验证中心等机制，帮助科学家将技术从理论阶段推向实际应用，减少科技成果被「绑架」于高质量期刊发表的现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来产业基金通过提供长期耐心的资本支持，解决这一痛点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于像深势科技这样的科创企业，基金不仅提供资金，还通过构建创新生态社区，将科学家、创业者、企业家、职业经理人和投资者有效联动起来。这种社区化的支持模式，能够降低科学家创业的组织管理难度。张林峰说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为上海未来产业基金的潜在受益者，张林峰建议，未来产业基金可通过平台化运作，推动技术研发与场景应用的深度融合。例如，深势科技正在打造的 AI for science 平台，连接了底层算力、科学仪器和文献数据库等科研生产要素，聚焦生物医药、能源材料等关键场景。未来产业基金的介入，有望加速这一平台的生态化发展，孵化更多创新项目，推动技术从实验室走向市场。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12224485.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12224485.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 12:12:59 GMT</pubDate>
            <author>杨舒鸿吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 泰方计划在 1 至 2 天内将王星送回中国；中国锂储量跃居世界第二</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 泰方计划在 1 至 2 天内将王星送回中国；中国锂储量跃居世界第二&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173631817487734600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;西藏定日停止接收各界救灾物资捐赠；民航局全面开展安全隐患排查整治；美联储票委「换血」或加大降息变数。以下是界面新闻为你梳理的 1 月 8 日晚报新闻。西藏定日停止接收各界救灾物资捐赠；民航局全面开展安全隐患排查整治；美联储票委「换血」或加大降息变数。以下是界面新闻为你梳理的 1 月 8 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;民航局密切关注国际民航事故调查进度，全面开展安全隐患排查整治&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;1 月 8 日，国务院新闻办举行新闻发布会，介绍 2025 年春运形势和工作安排。今年民航春运旅客运输量有望突破 9000 万人次，创同期历史新高。目前，民航局已成立春运安全专项检查督导组，赴全国各地对行业各生产运行单位冬季安全运行组织实施、日常隐患排查治理、应急处置等情况进行重点督查。民航局将强化安全责任落实，加强生产组织、风险防范和隐患排查治理，坚决确保航空安全。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12224061.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全面取消参保户籍限制顺利推进还要做好哪些工作？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;全面取消在就业地参保户籍限制，意味着人们可以根据自己的就业情况灵活选择参保地，不再受户籍限制，这无疑为农民工等流动人口提供了更大的便利，有助于促进人口流动、缓解城乡差距，推动区域经济均衡发展。业内人士指出，政策在实施过程中会面临一些挑战，例如，社保关系转移接续、地区间社保数据互通互认等。这需要相关部门在实施过程中不断优化和调整，确保政策的顺利实施。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12219555.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;西藏定日县：即日起停止接收社会各界救灾物资捐赠&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;目前当地各项救灾物资储备充足，经研究，即日起停止接收社会各界救灾物资捐赠，对于前期已沟通接收且运输在途的物资，按规定做好统计、入库、管理等工作；对于尚未起运的物资、社会各界拟捐赠的物资，暂停接收。截至 1 月 8 日 10 时，地震已造成 126 人遇难，188 人不同程度受伤。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12223871.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173631817487734600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国锂储量跃居世界第二&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据新华社报道，自然资源部中国地质调查局 1 月 8 日宣布，我国锂矿找矿取得一系列重大突破，锂矿储量从全球占比 6% 升至 16.5%，从世界第六跃至第二，重塑了全球锂资源格局。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12221028.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;泰方公布王星失联时间线，&lt;span&gt;计划在 1 至 2 天内将其送回中国&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;泰国国家警察总署督察长塔查猜 1 月 8 日接受泰媒采访表示，经初步调查确认中国籍男演员王星为人口贩运受害者，后续计划在 1 至 2 天内将其送回中国。&lt;/span&gt;在王星的事件中，泰国警察局已找到名为「威猜」（化名）的男子，他承认开着丰田 Hilux Revo 在夜速县接走了王星，是一名缅甸克伦族男性军人指示他这么做的。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12222024.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;不排除武力夺取巴拿马运河和格陵兰岛、合并加拿大，特朗普再惹争议&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2025 年 1 月 7 日，特朗普在佛罗里达州海湖庄园举行新闻发布会，公布了上任后准备实施的多项政策。他特朗普在讲话中提到了北约军费、俄乌冲突、准备推翻拜登的海上钻井禁令等多个议题，并再次威胁要拿下巴拿马运河和格陵兰岛的控制权，否则将实施高关税。对于邻国加拿大，特朗普称美国将用「经济力量」让加拿大并入美国。特朗普的发言遭到加拿大、巴拿马和丹麦一致驳斥。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12221706.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美联储票委「换血」，「鹰派」面孔增加或加大降息变数&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;进入 2025 年，美联储公开市场委员会（FOMC）迎来成员「大换血」。这可能加剧内部分歧，为今年降息进程增添不确定性。FOMC 由 12 名成员组成。因为他们在加息/降息等问题上有投票权，因此被市场称为「票委」。12 名票委中，美联储理事和纽约联储行行长是常设票委，剩下的 4 个席位在除纽约地区以外的 11 家地区储备银行行长中轮换，任期一年。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12221823.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;世界经济论坛就业报告：人类技能依然是关键竞争核心&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;报告指出，技能差距仍然是企业响应全球大势、推动自身转型所面临的首要障碍。63% 的雇主认为技能差距是一项主要障碍，影响了企业打造面向未来的经营方式。人工智能、大数据和网络以及网络空间安全等领域的技术技能需求预计增长最快，但分析思维、认知技能、韧性、领导力和协作能力等人类技能依然是关键的核心技能。这两类技能的组合将日益成为许多增长中的工作岗位的标配。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12221267.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12222478.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12222478.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 11:29:53 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
    </channel>
</rss>