<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 07:50:40 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>特朗普猛攻非法移民：废除出生公民权、宣布边境紧急状态</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 20 日，墨西哥塔帕丘拉，特朗普就任美国总统前，大批移民前往美国边境。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173744464043554500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普放出的另一记狠招是废除非法移民和合法临时居住者子女的「出生公民权」。特朗普放出的另一记狠招是废除非法移民和合法临时居住者子女的「出生公民权」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;打击非法移民从墨西哥边境涌入美国，是美国新任总统唐纳德·特朗普在总统大选中的关键竞选承诺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 20 日，特朗普在上任首日签署了数十项行政令，其中至少 10 项与打击非法移民有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在就职典礼上，特朗普宣布将「立刻停止」非法入境，「我们将开始把成千上万的外国罪犯送回他们来的地方。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普随后宣布美国南部边境进入紧急状态，要求采取加强人员和资源部署、增加物理屏障等措施停止所有非法移民入境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣布边境紧急状态之后，特朗普将得以要求国防部和国土安全局在边境建屏障以完成美墨边境墙的修建。美国国防部还可派士兵和国民警衞队成员前往边境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普放出的另一记狠招是废除非法移民和合法临时居住者子女的「出生公民权」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173744464043554500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行政令规定，如果子女出生时，其母亲非法进入美国、父亲并非美国公民或合法永久居民，则美国不承认子女的美国公民身份。如果子女出生时，其母亲在美国合法临时停留、父亲并非美国公民或合法永久居民，美国也不承认子女的美国公民身份。该行政令将在 30 天后生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的这项行政令引发了巨大争议。美国宪法第 14 修正案规定「任何人，凡在合众国出生或归化合众国并受其司法管辖者，均为合众国及所居住之州的公民。」民主党人和法律团体已经承诺将就特朗普废除「出生公民权」提起上诉，指责此举违反宪法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的另一项行政令要求司法部长加强处罚力度，将谋杀执法人员和犯死罪的非法移民判处死刑。特朗普还寻求把贩毒集团定性为外国恐怖组织，要求美国当局在 14 天内提供名单以确定哪些贩毒集团将被定为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他涉及非法移民的行政令包括继续修建美墨边境墙；从 1 月 27 日开始暂停美国难民接纳计划；重新启动「留在墨西哥」政策，让所有试图从墨西哥进入美国的避难者留在墨西哥，直到相关人员确定预约避难申请；要求国防部在 10 天内制定方案，封锁边境、确保美国领土完整并驱逐各类「入侵」包括非法移民大规模入境、毒品走私、人口贩卖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国海关与边境保护局（CBP）已经于周一宣布取消所有移民申请进入美国避难预约，相关手机应用程序 CBP One 自美国东部时间 20 日午夜时分起不再可使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社报道，CBP One 是一款供移民提交信息、预约从美墨边境 8 处口岸申请入境避难的手机应用程序，是美国前总统约瑟夫·拜登执政时期避难申请者合法入境美国的关键途径。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275691.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275691.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 07:43:10 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>中方是否邀请特朗普访华？外交部：愿同美国新政府保持沟通，加强合作</title>
            <description>&lt;p&gt;1 月 21 日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者问，中方是否邀请特朗普访华，其访华的重要意义是什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭嘉昆表示，中方愿同美国新政府一道，在两国元首的战略引领下，本着相互尊重，和平共处，合作共赢的原则，保持沟通，加强合作，妥善管控分歧，推动中美关系在新的起点上取得更大的进展。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275728.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275728.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 07:37:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>黑龙江省政协原副主席李海涛被公诉，曾被批纵容默许亲属谋取利益</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744353193946100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年 9 月 12 日，李海涛因严重违纪违法被开除党籍和公职。2024 年 9 月 12 日，李海涛因严重违纪违法被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 21 日，最高人民检察院发布消息，黑龙江省政协原党组成员、副主席李海涛涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院依法指定，由江苏省无锡市人民检察院审查起诉。近日，无锡市人民检察院已向无锡市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关起诉指控：李海涛利用担任黑龙江省原经济贸易委员会党组成员、副主任，佳木斯市委副书记、市长，大兴安岭地委书记，黑龙江省政府党组成员、秘书长，黑龙江省委常委、副省长，黑龙江省政协党组成员、副主席等职务上的便利以及职权、地位形成的便利条件，为他人在项目推进、企业并购、工程承揽、职务调整等事项上谋取利益，非法收受他人给予的财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，李海涛出生于 1963 年 9 月，黑龙江巴彦人，1984 年 8 月参加工作，1989 年 2 月加入中国共产党，哈尔滨工业大学管理科学与工程专业在职研究生毕业，管理学博士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李海涛一直在本省工作，2000 年开始先后担任黑龙江省经贸委、省经委副主任、党组成员，佳木斯市委副书记、市长，大兴安岭地委书记等职，2011 年任黑龙江省政府秘书长，2013 年底接任省委秘书长，后升任省委常委。2016 年，李海涛获任黑龙江省委常委、副省长、省政府党组副书记，并兼任省国资委党委书记一职（至 2017 年 6 月卸任）。2022 年 1 月，李海涛在副省长任上当选省政协副主席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 9 月 16 日，李海涛被查获官宣。2024 年 9 月 12 日，李海涛因严重违纪违法被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173744353193946100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委通报，经查，李海涛丧失理想信念，背弃初心使命，对组织不忠诚不老实，搞迷信活动，处心积虑对抗组织审查；无视中央八项规定精神，长期违规接受宴请、旅游等活动安排，出入私人会所；违背组织原则，不按规定报告个人有关事项，在组织谈话时不如实说明问题，在干部人事工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，违规收受礼品、礼金、消费卡，安排下属单位报销、支付个人费用，利用职权为亲属经营活动谋取利益，纵容默许亲属利用其职务影响谋取利益；贪婪无度，将公权力异化为谋取私利的工具，大搞权钱交易，利用职务便利为他人在项目开发、企业经营、职务调整等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275561.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275561.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 07:15:45 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>黑龙江省政协原副主席李海涛被提起公诉</title>
            <description>&lt;p&gt;黑龙江省政协原党组成员、副主席李海涛涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院依法指定，由江苏省无锡市人民检察院审查起诉。近日，无锡市人民检察院已向无锡市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关在审查起诉阶段依法告知了被告人李海涛享有的诉讼权利，并讯问了被告人，听取了辩护人的意见。检察机关起诉指控：李海涛利用担任黑龙江省原经济贸易委员会党组成员、副主任，佳木斯市委副书记、市长，大兴安岭地委书记，黑龙江省政府党组成员、秘书长，黑龙江省委常委、副省长，黑龙江省政协党组成员、副主席等职务上的便利以及职权、地位形成的便利条件，为他人在项目推进、企业并购、工程承揽、职务调整等事项上谋取利益，非法收受他人给予的财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275501.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275501.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 07:00:27 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>【专访】谭芳谈民法典婚姻家庭司法解释：强化保护，重在平衡</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231018/1697642943833_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本次司法解释的出台回应了现实关切与人民关切。本次司法解释的出台回应了现实关切与人民关切。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民法典〉婚姻家庭编的解释（二）》（以下简称「解释（二）」）于 2025 年 1 月 15 日发布，并将于 2025 年 2 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，随着我国经济社会发展，城乡家庭的结构和生活方式发生了新变化，婚姻家庭矛盾呈现出新特点，家事纠纷案件数量高位运行。近三年来，全国法院审结一审婚姻家庭继承纠纷案件每年大约 200 万件，占全部一审民事案件的 12% 左右。其中，离婚纠纷案件每年大约 150 万件，占所有家事案件的近 80%。离婚纠纷中，财产分割成为焦点。涉案标的额增大、财产类型多样化，婚姻家庭与财产领域问题交织，疑难复杂案件增多，法律适用标准亟待统一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《解释（二）》的出台解释了哪些审判实践疑难问题？具有什么现实意义？界面新闻采访了上海家与家律师事务所主任、中国婚姻家庭法研究会理事谭芳。谭芳律师执业 20 年，带领团队代理案件 4000 余件，包括全国首例代孕龙凤胎监护权案等多起知名案件。此外，她多次参与民法典婚姻家庭编和继承编、妇女权益保障法、上海市妇女权益保障条例等法律法规和司法解释等的立法研讨，共提出立法建议 100 余条。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「《解释（二）》中有两大现实意义值得特别关注：其一，强化了对未成年人、妇女等弱势群体利益的保护；其二，平衡保护个人与家庭团体的财产利益，引领了‘共建共享’的和谐新风。」 谭芳说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谭芳介绍，本次司法解释的出台回应了现实关切与人民关切，是对于《民法典》及《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民法典〉婚姻家庭编的解释（一）》（以下简称「解释（一）」）出台后三年以来司法实践的经验总结，统一了法律适用的标准，给予了明确的司法导向，不仅有助于解决实践中的疑难问题，保护合法婚姻当事人特别是弱势群体的权益，也弘扬了社会主义核心价值观，进一步完善了我国婚姻家庭领域的法制体系，对于依法维护妇女儿童合法权益、构建平等和睦文明的家庭关系有着深远的影响。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231018/1697642943833.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：孩子抚养权是离婚案中的焦点问题，《解释（二）》如何解决「抢孩子」「藏孩子」等难题？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谭芳：&lt;/strong&gt;在《解释（二）》出台前，我办理过的许多存在「抢孩子」行为的离婚案件中，由于孩子被抢夺藏匿起来，法院在考量抚养权的归属时会因执行阶段面临巨大困难而往往「不敢判」，于是形成了「谁抢到孩子，谁就能获得抚养权」的奇怪现象。而此类行为表面上是夫妻之间「为了孩子」的角力，实际上却使被贸然改变生活状态的未成年子女的身心遭受巨大创伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《解释（二）》的出台，则对抢夺、藏匿未成年子女的行为提供了更加有效可行的规制路径。当事人可以通过向法院申请签发人身安全保护令或人格权禁令来快速制止此类违法行为。而在法院判决两周岁以上子女抚养权归属时，离婚诉讼期间抢夺孩子的行为会直接作为抢夺一方的不利因素，抢夺一方将不被「优先考虑」。不仅如此，在夫妻双方没有离婚的情况下，根据当事人请求，法院可以在监护权纠纷中暂时确定未成年子女抚养事宜。因此，我们看到，《解释（二）》实际上也为解决分居期间的子女监护权问题提供了制度支撑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《解释（二）》明确禁止将子女作为解决夫妻纠纷的筹码，进一步激活了现有法律中的救济机制，从而最大限度地降低对未成年子女的伤害，为未成年人的合法权益筑起更为坚固的保护墙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：抚养费是保障子女健康成长的重要经济来源，但在现实中，存在支付方拒绝履行协议的情况，《解释（二）》如何回应这一问题？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谭芳：&lt;/strong&gt;实践中，常常存在不直接抚养孩子一方在离婚时约定或者以其他方式作出承诺给付抚养费，但实际却并未给付的情形。对于未成年子女请求支付欠付抚养费的请求，法律一向是支持的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;但是对于已经成年且能够独立生活的子女来说，此时抚养费的功能已经丧失，且也不再具有保护利益，子女再以此追索抚养费已无实际意义。可是，欠付一方实际上违背了诚实信用原则，导致直接抚养子女的一方不得不独自承担孩子的全部抚养费用，履行了本应由双方共同承担的抚养义务。针对此情况，《解释（二）》明确规定，直接抚养子女一方可以直接作为追索抚养费的主体，要求另一方支付欠付的费用，从制度层面给予了不诚信行为负面评价。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，在保护未成年人财产权益方面，《解释（二）》规定，父母处分未成年子女名下房产后，又主张无效的，法院不予支持。该条保护了未成年人的财产权益，避免了父母任意处分未成年子女名下的房屋，重申了「监护人除为维护被监护人利益外，不得处分被监护人的财产」的立法原意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：家务劳动经济补偿制度是社会进步和顺应时代发展的产物，《解释（二）》如何细化家务劳动补偿？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谭芳：&lt;/strong&gt;《民法典》颁布后，我们常常会依据第一千零八十八条为多抚育子女、照料老年人、协助另一方工作的当事人争取经济补偿的权益，但是如何确定补偿款的数额，实务中一直缺乏统一的判断标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次《解释（二）》首次将「负担相应义务投入的时间、精力和对双方的影响以及给付方负担能力、当地居民人均可支配收入等」明确列为「补偿数额」的衡量因素，增强了条文可操作性，一方面保障了为家庭负担较多义务方的权益，彰显了法律的公平正义，同时也积极推动「共担家务劳动」的优良家风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：「夫妻房产给予之新规定」是《解释（二）》的亮点之一，为何作出这样的调整？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谭芳：&lt;/strong&gt; &lt;span&gt;实践中有两类因婚给房的问题较为突出。第一是婚前或婚后约定将一方房产给予另一方或者为另一方「加名」，但并未办理变更登记，之后承诺一方依据《解释（一）》进行了撤销赠与，导致另一方利益受损。第二是「因房骗婚」，房屋登记在一方名下后立刻「闪离」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对上述问题，《解释（二）》将「赠与」调整为「给予」，赋予法院依据婚姻家庭关系的特殊状况，结合给予目的，综合考虑婚姻关系存续时间、共同生活及孕育共同子女情况、离婚过错、对家庭的贡献大小以及离婚时房屋市场价格等因素进行判决的权利和自由度，一方面注重保护双方信赖利益、坚持诚信原则，另一方面也更加注重个案的公平正义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：房产是中国家庭财富的重中之重，很多父母会为子女置办「婚房」，对于「父母为子女婚后购房」的情况，《解释（二）》如何考量？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谭芳：&lt;/strong&gt; &lt;span&gt;在处理父母为子女婚后购房出资的问题时，《解释（二）》充分考虑了我国的文化传统及现实状况，没有采取「一刀切」的方式，其明确，一方父母全额出资购房的，如果赠与合同明确约定只赠与自己子女一方的，应当按照约定处理。而在没有约定的情况下，房产可以判给全额出资一方，由法院综合共同生活、孕育子女、离婚过错、婚姻贡献情况来决定是否补偿另一方。同时，《解释（二）》也对一方部分出资或双方均出资的情形进行了规定，也明确了赠与合同约定只赠与子女一方的部分按照约定处理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体来看，《解释（二）》的规定与实务的操作在逻辑上异曲同工，只不过更加明确了物权的归属，并且突出「出资来源及比例」是重要衡量因素，减少了因父母出资而另案起诉的司法诉累，契合了广大家庭，特别是父母对于子女婚姻幸福与公平正义的真挚情感需求。特别地，《解释（二）》不仅平衡了各方财产权益，维护了婚姻家庭的稳定和谐，还体现了「共建共享」的家庭精神追求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于上述两条规定的出台，之后在实践中，父母出资时可能会更倾向于与子女签订单方赠与合同。同时，我们在办理案件过程中对于订立婚内财产协议、房产变更登记等操作将会更加谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12261437.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12261437.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:57:06 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>翟欣欣涉嫌敲诈勒索案开庭，苏享茂家属称其已认罪认罚</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250121/173743966428536700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;案件将择期宣判。案件将择期宣判。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;手机应用 WePhone 的创始人苏享茂 7 年多前跳楼身亡，其前妻翟欣欣被指控涉嫌敲诈勒索，该案于 2025 年 1 月 21 日开庭。苏享茂的家属介绍，翟欣欣已认罪认罚，案件将择期宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据封面新闻、潇湘晨报等消息，苏享茂的家属介绍，经过 3 个多小时的审理，翟欣欣案在北京市海淀区人民法院山后人民法庭结束一审，翟欣欣对指控的敲诈勒索罪名认罪认罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 1 月 8 日上午，苏享茂的哥哥苏享龙曾发文称，接法院通知，翟欣欣涉嫌敲诈勒索一案，定于 1 月 21 日上午 9 点 30 分在北京市海淀区人民法院山后人民法庭开庭审理。1 月 21 日早，苏享龙再次发文表示，他已达到山后人民法庭，等待开庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻此前报道，2017 年 9 月 7 日凌晨 5 点左右，WePhone 创始人苏享茂在公司附近的住所跳楼自杀，死前留下「遗书」称自己是被「极其歹毒的前妻」逼死，因为其前妻翟欣欣以「有漏税行为和 WePhone 有网络电话功能是灰色运营」两点相要挟，索要 1000 万元和三亚的房子。苏享茂则表示自己的身家只有 660 万，希望翟欣欣高抬贵手，但遭到翟欣欣的拒绝。苏享茂在其「遗书」中写道：「我感到很绝望。我资金链已经断裂，实在很绝望。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;期间，翟欣欣曾公开回应此事称，在婚后曾遭苏享茂殴打，虐待。她还表示，苏享茂自杀的真正原因是资金链已经断裂，因为离婚支付给自己的钱，在他的财产中不占多大的比重，不会导致他的资金链断裂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏享茂去世 8 个月后，2018 年 4 月，苏享茂家属及代理律师向法院递交民事诉讼书及其他相关材料，起诉翟欣欣要求其返还千万财产。2023 年 3 月底，北京市朝阳区人民法院一审宣判，判决翟欣欣退还苏享茂家属现金、汽车共近千万元以及撤销翟欣欣海南、北京两套房产的个人所有权。此后，苏享茂家属确认收到翟欣欣的 660 万元还款。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250121/173743966428536700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 6 月 9 日，苏享龙发布微博称，翟欣欣涉嫌敲诈勒索，已被北京海淀警方逮捕。2024 年 12 月，苏享龙介绍，目前家属方面正在等待本案刑事开庭，翟欣欣仍羁押在看守所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据中国新闻周刊报道，记者从相关人士处获悉，翟欣欣在检察阶段认罪认罚，由于本案数额特别巨大，并造成严重后果，检方给出的量刑建议是 10 年 6 个月到 12 年。上述人士表示，此案距今已将近 8 年，现民事判决已生效并进入执行程序，刑事部分一直没有结果。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12275161.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12275161.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:17:07 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>参保者破千万，新就业形态职业伤害保障今年扩大试点范围</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173743570314457800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至 2024 年底已有 1037.99 万人参保。截至 2024 年底已有 1037.99 万人参保。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;全国有超过 8000 万新就业形态劳动者，人力资源和社会保障部透露，新就业形态人员职业伤害保障参保人数已突破千万，今年将扩大试点范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 21 日，人社部举行 2024 年四季度新闻发布会介绍，新就业形态人员职业伤害保障试点工作进展顺利，截至 2024 年底已有 1037.99 万人参保。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人社部表示，今年将扩大该项工作试点范围。同时，将加强新就业形态劳动者权益保障，会同有关部门持续落实新就业形态劳动者权益保障相关政策，推行新就业形态劳动者权益保障相关指引指南。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全国总工会第九次全国职工队伍状况调查结果显示，我国新就业形态劳动者已达 8400 万人，占职工总数的 21%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 12 月底，人社部等十部门印发《关于开展新就业形态就业人员职业伤害保障试点工作的通知》。2022 年 7 月，我国正式启动新就业形态就业人员职业伤害保障试点工作。试点工作在北京、上海、江苏、广东、海南、重庆、四川 7 个省市的出行、外卖、即时配送、同城货运 4 个行业开展，涵盖了 7 家平台企业。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173743570314457800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人社部相关负责人曾表示，从试点进展情况来看，推进职业伤害保障，有利于分散平台企业经营风险，新就业形态劳动者权益保障水平明显提高，特别是对重大伤亡的保障，凸显社会保障制度的兜底性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月，全国人大代表、中国太保战略研究中心主任周燕芳在议案中表示，新就业形态就业人员职业伤害保障仍存在问题，包括各地政策不平衡、无法实现行业全覆盖以及理赔流程较长等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周燕芳建议，应加快推进新就业形态就业人员职业伤害保障试点扩面。一方面，建议有序扩大新就业形态就业人员职业伤害保障的试点地区，同时逐步扩大新就业形态的试点平台企业范围，将市场占有率较高、经营管理较好、参保意愿较强的平台企业纳入试点范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周燕芳还建议国家人社部牵头，综合试点经验，出台关于新就业形态就业人员职业伤害保障工作的指导意见，进一步明确开展新就业形态就业人员职业伤害保障工作的基本原则、筹资机制、保障内容、承办方式、监督管理、工作要求等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12274880.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12274880.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 05:04:10 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>澜湄合作打击电诈！「海鸥」联合行动共逮捕犯罪嫌疑人 7 万余名</title>
            <description>&lt;p&gt;1 月 21 日，澜湄执法合作中心在中国云南省昆明市召开「海鸥」联合行动总结会，柬埔寨内政部、中国公安部、老挝公安部和国防部、缅甸内政部、泰国皇家警察、越南公安部派出代表团参会，联合国毒品与犯罪问题办公室、东盟警察组织等国际组织亦应邀参会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中心通报了「海鸥」行动的开展情况及取得的主要工作成果，表彰了工作突出的相关行动参与方，介绍了中心拟于 2025 年度启动实施的「海鸥」行动第二期工作方案。各行动参与方梳理与总结了自身工作，分享了各自成功的执法实践与经验体会。各方一致认为，中心科学谋划、周密组织了此次行动，凝聚各国执法资源，形成了域内打击治理电信网络诈骗犯罪与枪支弹药走私犯罪的有效合力，发挥了不可替代的区域执法合作平台作用，取得了预期实效，有力维护了区域安全与稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月至 12 月，为落实澜湄合作第四次领导人会议精神及《澜湄合作五年行动计划（2023-2027）》，中心组织实施了「海鸥」联合执法行动，协调柬、中、老、缅、泰、越六国执法部门共同打击区域电信网络诈骗犯罪及其衍生犯罪与枪支弹药走私犯罪，取得了务实工作成果。经初步统计，行动期间，各方总共破获以电诈案件为主的各类案件 160 余起，逮捕犯罪嫌疑人 7 万余名，解救受害人 160 余名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年，中心将适时启动「海鸥」联合行动第二期，继续聚焦打击电信网络诈骗犯罪及其衍生犯罪，特别是全力解救各国失联、被困人员，切实维护区域各国人民生命财产安全与区域安全稳定。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12274859.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12274859.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 04:52:40 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>新规实施，饭馆咖啡馆还「禁烟」吗？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240921/1726901930057_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;国家衞生健康委向界面新闻表示，将积极协调相关部门，进一步完善控烟相关法律法规，指导各地加大控烟立法和执法力度，持续提高无烟法规保护人口比例。国家衞生健康委向界面新闻表示，将积极协调相关部门，进一步完善控烟相关法律法规，指导各地加大控烟立法和执法力度，持续提高无烟法规保护人口比例。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2025 年 1 月 20 日，《国务院关于修改和废止部分行政法规的决定（2024 年 12 月）》正式实施。其中《公共场所衞生管理条例》第二条「本条例适用于下列公共场所」第一项删除了饭馆、车马店、咖啡馆、酒吧、茶座 5 处场所。受此影响，《公共场所衞生管理条例实施细则》所规定的公共场所禁止吸烟的范围也相应缩小，引起公众广泛关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次调整的初衷是减少对餐饮企业重复发证，为企业松绑减负。事实上，2016 年国务院印发《关于整合调整餐饮服务场所的公共场所衞生许可证和食品经营许可证的决定》，当时就已明确提出要取消地方衞生部门对饭馆、咖啡馆、酒吧、茶座 4 类公共场所核发的衞生许可证。《公共场所衞生管理条例》对公共场所的调整与之相适配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这样的调整也引发了「副作用」。「《公共场所衞生管理条例》对控烟的价值或许被低估了。」 北京市义派律所主任王振宇向界面新闻表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1987 年 4 月 1 日，国务院发布《公共场所衞生管理条例》（简称《管理条例》），此后进行了三次修订。在此基础上，《公共场所衞生管理条例实施细则》（简称《实施细则》）于 2011 年 2 月 14 日审议通过，其中明确，「室内公共场所禁止吸烟」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体来说，《实施细则》规定，公共场所经营者应当设置醒目的禁止吸烟警语和标志。室外公共场所设置的吸烟区不得位于行人必经的通道上。公共场所不得设置自动售烟机。公共场所经营者应当开展吸烟危害健康的宣传，并配备专（兼）职人员对吸烟者进行劝阻。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240921/1726901930057.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但多位控烟界人士向界面新闻表示，《实施细则》颁布后，室内公共场所禁止吸烟规定基本未得到执行。新探健康发展研究中心副主任姜垣向界面新闻表示，《实施细则》对于室内公共场所禁烟问题，缺乏明确的执法主体和罚则，更多是倡导意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王振宇并不同意《实施细则》对于室内公共场所禁烟缺乏罚则，他认为，《实施细则》第 36、37 条可以作为罚则适用。比如，第 36 条中的「未按照规定对公共场所的空气、微小气候、水质、采光、照明、噪声、顾客用品用具等进行衞生检测的」可以作为未对吸烟导致室内空气变化检测的罚则；第 37 条中「未按照规定建立衞生管理制度、设立衞生管理部门或者配备专 (兼) 职衞生管理人员，或者未建立衞生管理档案的」可以作为没有配备劝阻吸烟人员的罚则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但他同时承认，「执法受到很多因素的影响。除了法律依据，也含有对法律依据的理解，也包括执法动力、人员、经费等。」尽管执行效果不理想，《实施细则》仍然是全国性的对于公共场所禁烟的执法依据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从全国性立法来看，虽然《基本医疗衞生与健康促进法》规定「公共场所控制吸烟，强化监督执法」；《消防法》规定「违反规定使用明火作业或者在具有火灾、爆炸危险的场所吸烟、使用明火的，处警告或者五百元以下罚款；情节严重的，处五日以下拘留」；《未成年人保护法》规定，「任何人不得在学校、幼儿园和其他未成年人集中活动的公共场所吸烟、饮酒」。《管理条例》此番调整后，再也没有全国层面的法律明确饭馆、咖啡馆、酒吧等 5 类公共场所禁止吸烟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市义派律师事务所公益法律中心执行主任李恩泽向界面新闻表示，公共场所定义是：凡是公众可以自由出入的场所均为公共场所。「《公共场所衞生管理条例》却排除了饭馆、咖啡馆等普通百姓经常进入的地点，会让公众感到困惑，其实可以对衞生许可证管理进行进一步解释，而不是简单删除。」 李恩泽表示，目前看对删除的 5 个场所的控烟工作不太有利，除非制定颁布其他法律法规对以上 5 类场所进行规范。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王振宇则表示，对于饭馆等场所是否不再禁烟，还不能下定论。他说，「首先，相应实施细则尚未出台；其次，除了公共场所衞生管理条例及其实施细则之外，各地还有控烟方面立法，对餐饮区域等公共场所禁烟作出明确规定。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，早在 2014 年，国家衞生健康委员会就开展了《公共场所控制吸烟条例》（以下简称《条例》）起草工作。2016 年，《条例》被列入力争年内完成的项目。2018 年，因控烟场所范围、执法部门和执法机制等条款存在分歧退回衞健委进一步研究。尽管在全国层面统一立法呼声很高，《条例》至今仍未正式出台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在地方立法方面，控烟工作取得积极成效。衞健委法规司相关负责人向界面新闻介绍，衞健委指导地方积极推进地方层面立法，截至目前，全国 24 个省份出台省级控烟相关法规，254 个城市出台市级控烟相关法规。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，国家衞生健康委在无烟环境、烟草流行监测、控烟宣传、戒烟服务等方面也取得显著成效。「目前全国各级党政机关、医院、中小学校基本建成无烟场所，冬奥会、亚运会等所有体育赛事基本实现无烟赛事。」 上述负责人表示。此外，衞健委连续、动态开展成人及青少年烟草流行监测和分析，将烟草流行调查纳入国家统计调查制度，逐步形成了全方位、立体化的烟草流行监测体系。监测结果显示，我国 15 岁及以上人群吸烟率由 2018 年的 26.6% 下降到 2022 年的 24.1%，中学生吸烟率从 2019 年的 5.9% 下降到 2023 年的 4.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述负责人表示，国家衞生健康委将继续贯彻落实党中央、国务院决策部署，始终践行以人民为中心的发展理念，实施健康优先发展战略，会同相关部门，结合我国国情和经济社会发展，扎实推进控烟工作。一是积极协调相关部门，进一步完善控烟相关法律法规，指导各地加大控烟立法和执法力度，持续提高无烟法规保护人口比例。二是组织开展形式多样的科普宣传，提升群众健康素养水平，促进「公共场所不吸烟」文明行为的养成。三是全方位推进控烟工作，促进形成全社会保护人群免受烟草侵害的有力防护网。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12272006.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12272006.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 04:49:36 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普对加拿大和墨西哥先下手，考虑征收 25% 关税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 11 月 6 日，墨西哥蒂华纳，一名工人在清理待售的石膏雕像。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173743172495516600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;除加拿大和墨西哥之外，特朗普尚未宣布将立刻对其他国家征收新关税。除加拿大和墨西哥之外，特朗普尚未宣布将立刻对其他国家征收新关税。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 2025 年 1 月 20 日，美国新任总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室接受媒体提问时表示，他考虑于 2 月 1 日对加拿大和墨西哥进口商品征收 25% 的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普称：「我们正在考虑对墨西哥和加拿大征收 25%，因为这两国让那么多人进入美国。我想我们会在 2 月 1 日实施。」特朗普多次抱怨墨西哥和加拿大让非法移民和毒品进入美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大和墨西哥此前均警告，如果美国征收关税，两国将采取报复性措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普就职前，加拿大政府消息人士通过媒体透露，加拿大准备好立刻实施报复。报复性措施将分阶段进行，第一阶段将覆盖 370 亿加元（约 260 亿美元）的美国产品。该阶段的措施将是「疼痛度最低」的报复，对加拿大民众造成的经济损失最小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;取决于美国对加拿大产品征税的幅度，加拿大政府还可能实施另一套方案，覆盖约 1100 亿加元的美国产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大官员接受美国媒体采访时进一步透露，在最初的报复行动中，加拿大可能会针对 10 种美国商品，包括佛罗里达州橙汁、肯塔基州波本威士忌等非关键商品，以引起美国的注意。特朗普的海湖庄园就位于佛州。但如果双方的交锋发展为更大规模的贸易战，加拿大的报复清单可能扩大到从美国进口的所有钢铁和铝产品。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173743172495516600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥试图与特朗普继续对话之时也在制定清单对美国进口商品征收关税，清单内容尚未公布。2018 年，特朗普在第一任期对进口钢铝加征关税，墨西哥随后对钢铁、猪肉、奶酪和波本酒等进口自美国的商品加征关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥和加拿大是美国三大贸易伙伴之二。美国官方数据显示，2023 年美国从墨西哥进口了价值 4750 亿美元的商品，从加拿大进口了 4180 亿，共占美国进口商品总价值的 30%。加拿大是美国石油和天然气的主要来源国，美国约 60% 的原油进口来自加拿大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除加拿大和墨西哥之外，特朗普尚未宣布将立刻对其他国家征收新关税。但在周一的就职典礼上，特朗普明确将建立对外税务局，对外国进口产品加征关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周一签署的海量行政令中，特朗普已经要求美国商务部、财政部和美国贸易代表调查美国与其他国家贸易逆差的原因，以确定如何设立对外税务局。特朗普还要求政府部门研究美国、加拿大和墨西哥的贸易协定对美国企业和劳动者产生了哪些影响，以及美国是否还有必要继续留在协定中。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12274767.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12274767.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 04:06:56 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普宣布终止非法移民或持临时签证者子女的出生公民权</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 1 月 20 日，美国总统特朗普在白宫签署行政令，非法移民或持临时签证者在美出生的子女将不再自动获得美国公民身份。该行政令将在发布 30 天后生效，适用于届时在美出生的相关人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行政令内容指出，「根据行政令定义，下列两类人将不再自动享有美国公民身份的特权：母亲在美国非法居留且父亲在其出生时并非美国公民或合法永久居民的个人；母亲在美国的居留为合法但属临时性质（如通过免签计划或持学生、工作或旅游签证入境），且父亲在其出生时并非美国公民或合法永久居民的个人。」（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12274239.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12274239.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 02:38:15 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>巴拿马总统回怼特朗普：运河是我们的</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 12 月 28 日，巴拿马科隆自由贸易区，货船在巴拿马运河上航行。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173742498114869700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;他强调，世界上没有国家能干涉巴拿马的管理。他强调，世界上没有国家能干涉巴拿马的管理。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国新上任总统唐纳德·特朗普在就职演讲中再度威胁收回巴拿马运河，引发了巴拿马总统何塞·穆利诺强势回怼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 20 日，穆利诺在 X 平台发视频声明，宣布巴拿马和巴拿马人民「完全反对」特朗普在就职典礼中关于巴拿马运河的言论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆利诺宣布，巴拿马运河「现在和今后都属于巴拿马」。巴拿马将继续保持对运河的管理，运河也将「永久中立」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他强调，世界上没有国家能干涉巴拿马的管理。他指出，美国在 1997 年将运河交给巴拿马不是送礼，而是巴拿马为确保主权长期斗争的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆利诺表示，巴拿马在 25 年内持续管理、扩大巴拿马运河以服务全世界和全球贸易，包括美国。他指出，巴拿马将继续遵照法律以及托里霍斯－卡特条约（巴拿马运河条约）来管理国家间的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他同时表示巴拿马政府愿在不破坏巴拿马主权以及对运河所有权的基础上与特朗普政府展开对话，澄清关切问题。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173742498114869700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴拿马外交部长马丁内斯－阿查也在新闻发布会上重申巴拿马运河主权不可谈判。他强调，巴拿马运河主权是巴拿马人民斗争史的一部分，是不可逆转的胜利成果。他表示巴方期待与特朗普政府维持合作关系，但目前特朗普团队尚未与巴政府接触。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在周一的就职典礼上再次威胁要采取措施收回对巴拿马运河的控制权。此前，他放话称不会排除通过「军事或经济胁迫」手段夺取巴拿马运河和格陵兰岛控制权的可能性。特朗普多次抱怨巴拿马政府对运河征收高额通行费，占美国便宜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;81 公里长的巴拿马运河横穿巴拿马地峡，是连接太平洋和大西洋的航运要道。1903 年，正是哥伦比亚议会拒绝批准美国在巴拿马地峡修建运河之后，美国派出军舰并策动巴拿马脱离哥伦比亚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独立后，巴拿马与美国签下了不平等的《巴拿马运河条约》，允许美国开凿、使用并控制巴拿马运河及运河区。经过 10 年修建，巴拿马运河于 1914 年建成，美军入驻运河区并将其变为「国中国」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在巴拿马人的不断抗争中，1977 年，美国卡特政府与巴拿马签署新条约。条约规定从 1999 年 12 月 31 日开始，巴拿马收回运河的全部管理权，运河区的美军全部撤出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前特朗普没有公布将如何收回对巴拿马运河的控制权。美国法律界人士此前指出，除非美国再次入侵巴拿马，否则无法收回运河。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12273988.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12273988.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 02:22:08 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>春节假期小客车上高速继续免收通行费</title>
            <description>&lt;p&gt;2025 年春节假期小型客车上高速公路继续免收通行费，免费通行时段起止时间为 1 月 28 日（除夕）00:00 至 2 月 4 日（正月初七）24:00，共计 8 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交通运输部有关负责人提示，高速公路免费通行以车辆驶离出口收费车道的时间为准。假期即将结束时，如果行车时间已经接近免费时段截止时间，但还没有到达目的地，可以选择在就近收费站提前驶出高速公路，这样此前的行程可以享受免费通行政策。此后，再就近驶入高速公路前往目的地，则只需缴纳剩余行程的少部分费用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这位负责人建议，司乘人员根据实际位置和时间，尽可能提前规划，避免因赶时间、超速行驶引发安全事故，同时最大限度地享受免费政策。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12273962.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12273962.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 02:02:45 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>孙梅君任海关总署党委书记</title>
            <description>&lt;p&gt;据海关总署网站消息，2025 年 1 月 21 日上午，中央组织部有关负责同志出席海关总署领导干部会议，宣布中央决定：孙梅君同志任海关总署党委书记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173742397062646000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12273703.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12273703.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:42:54 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普签行政令废除拜登政府 78 项政策，包括人工智能监管</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 20 日，美国华盛顿特区，美国总统特朗普就职典礼室内游行举行。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173742118246770800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国前总统约瑟夫·拜登曾在 2023 年签署行政令，要求当局监管人工智能可能带来的风险。美国前总统约瑟夫·拜登曾在 2023 年签署行政令，要求当局监管人工智能可能带来的风险。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 2025 年 1 月 20 日，新上任的美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区中心的第一资本体育馆签署了首批行政令，废除了拜登政府 78 项政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫官网公布的名单显示，这 78 项政策主要涉及应对新冠疫情、性别问题、允许跨性别者在美军服役、边境管控、推广新能源汽车、应对气候变化、海上钻井等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国前总统约瑟夫·拜登曾在 2023 年签署行政令，要求当局监管人工智能可能带来的风险，完善相关标准和测试工具确保人工智能系统安全可靠。该行政令于周一被特朗普撤销。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在离任前，拜登于本月初签署行政令决定将古巴从美国认定的「支持恐怖主义国家」名单中移除，禁止美国太平洋、大西洋沿岸等地区新增海上石油、天然气钻探开发。如今，相关行政令也被特朗普撤销。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普还签署行政令准备调整联邦机构的工作方式，并再次带美国退出应对气候变化的《巴黎协定》。特朗普在总统第一任期曾带美国退出该协定，遭到美国国内和国际社会的广泛批评。拜登出任总统后签署行政令宣布美国重返《巴黎协定》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一资本体育馆签署首批行政令后，特朗普抵达白宫。白宫宣布，当地时间周一晚，特朗普将签署更多行政令。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250121/173742118246770800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社报道，特朗普准备签署的行政令包括宣布南部边境进入国家紧急状态，并派遣军队抵御所谓非法移民「灾难性入侵」；宣布国家能源紧急状态，加大传统能源开采，结束拜登政府「绿色新政」，撤销电动车优惠政策以拯救美国传统汽车工业；建立对外税务局，对外国进口产品加征关税；宣布美国政府将只承认男女两个性别；将「墨西哥湾」改名为「美国湾」；将扩张美国领土，把美国国旗插上新的地平线；将把美国宇航员送往火星。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12273127.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12273127.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:12:08 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>台湾 6.2 级地震已致 15 伤：连发 4 级以上余震，不会引发海啸</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173742064170959100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;历史上，台南市就是地震高发区域。历史上，台南市就是地震高发区域。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;中国地震台网正式测定，2025 年 1 月 21 日 00 时 17 分在台湾台南市（北纬 23.24 度，东经 120.51 度）发生 6.2 级地震，震源深度 14 千米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次震中距嘉义市 28 公里，距台北市 227 公里。中新网消息称，地震造成台湾全岛震感强烈，泉州、厦门、福州、莆田等地震感明显，宁波、上海、杭州等地亦有震感反馈。不少民众表示，家中的吊灯和桌子都在摇晃，震感很强，不少人也记录下了地震发生时家中的状况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另据国家预警发布中心&lt;/span&gt;最新消息，&lt;span&gt;自然资源部海啸预警中心根据初步地震参数判断，本次地震不会引发海啸。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端综合台湾媒体消息，台消防部门统计，至凌晨 2 时许，全台传出 11 次灾情；而依据台衞福部门紧急医疗管理系统，地震受伤就医人数共 15 人，分别为台南市 12 人、云林县 2 人、嘉义县 1 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道称，邻近震中的台南市楠西区发生房屋倒塌及多栋民宅受损，当地消防部门报告称，陆续救出了 11 人，其中 4 人送医，包括一对夫妻带着一个月大女婴。台南市政府决定，该市楠西区 1 月 21 日停班停课 1 天。嘉义县政府也表示，大埔乡因地震导致道路受损无法通行，且区域内水电供应中断，1 月 21 日停班、停课。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250121/173742064170959100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地震发生后，嘉义市一处印刷工厂发生火警，还有数起疑似瓦斯外泄事件。消防人员已前往处理，尚未传出人员受困。台积电方面称，部分位于台中、台南科技园区的工厂达到了疏散标准。他们以人员安全为第一优先，按紧急应变程序进行了疏散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，台湾高铁公司表示，台中至左营路段测得 1 至 3 级地震警报，经确认各项设施安全，1 月 21 日全线正常营运，各车次依时刻表正常发车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台南市是我国台湾省六大地级市之一，位于台湾西南部嘉南平原，西临台湾海峡、东依阿里山山脉、北接嘉义县、南与高雄市接壤，是台湾省重要农业及蔗糖产区。全市人口超过 180 万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史上，台南市就是地震高发区域，曾于 1964 年 1 月 18 日发生 7 级地震，导致死亡、失踪 106 人，重、轻伤 650 人。2016 年 2 月 6 日，台南市发生 6.7 级地震，导致近百人遇难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，台南市也是地震不断，此前在 2024 年 11 月 22 日，台南市曾连发三起地震，最高震级为 5.4 级。此次震后数个小时内，台南市、嘉义县等地余震不断，达 20 余起。据@中国地震台网速报，监测信息，截至 1 月 21 日凌晨，台南市至少发生 4 次 4.0 级以上余震。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12273093.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12273093.html</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:04:12 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普宣誓就任美国总统</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 20 日，美国华盛顿特区，美国总统特朗普宣誓就职后在国会解放大厅发表讲话。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250121/173741716841588500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普宣布将签署一系列行政令。特朗普宣布将签署一系列行政令。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;新华社华盛顿 1 月 20 日消息，美国东部时间 20 日中午，特朗普在国会大厦圆形大厅宣誓就任美国第 47 任总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普随后发表就职演讲。他说，美国政府面临信任危机。多年来，激进而腐败的既得利益集团从美国公民身上攫取权力和财富，而美国的社会变得破碎不堪，「几乎无可救药」。美国政府甚至无法应对简单的国内危机，在为外国提供源源不断军援时，却无法为本国人民提供庇护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普宣布将签署一系列行政令，包括宣布南部边境进入国家紧急状态，并派遣军队抵御所谓非法移民「灾难性入侵」；宣布国家能源紧急状态，加大传统能源开采，结束拜登政府「绿色新政」，撤销电动车优惠政策以拯救美国传统汽车工业；建立对外税务局，对外国进口产品加征关税；宣布美国政府将只承认男女两个性别；将「墨西哥湾」改名为「美国湾」；将扩张美国领土，把美国国旗插上新的地平线；将把美国宇航员送往火星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国副总统万斯当天也宣誓就职。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt;&lt;div class=&quot;article-source&quot;&gt;&lt;p&gt;来源：新华网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原标题：&lt;a href=&quot;http://www.news.cn/world/20250121/9b17f65ca62e4a459e884304aefffd56/c.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;特朗普宣誓就任美国总统&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12272928.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12272928.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 23:56:43 GMT</pubDate>
            <author>新华社</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 外交部回应特朗普称希望在上任 100 天内访华；特朗普宣誓就任美国总统</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 外交部回应特朗普称希望在上任 100 天内访华；特朗普宣誓就任美国总统&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;李强主持召开专家、企业家和教科文衞体等领域代表座谈会；韩正出席美国总统就职典礼；神舟十九号航天员乘组圆满完成第二次出舱活动；商务部就欧盟将中方标准必要专利许可诉讼有关司法裁判诉至世贸组织争端解决机制答记者问；尹锡悦将出席 21 日弹劾案公开辩论。李强主持召开专家、企业家和教科文衞体等领域代表座谈会；韩正出席美国总统就职典礼；神舟十九号航天员乘组圆满完成第二次出舱活动；商务部就欧盟将中方标准必要专利许可诉讼有关司法裁判诉至世贸组织争端解决机制答记者问；尹锡悦将出席 21 日弹劾案公开辩论。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主持召开专家、企业家和教科文衞体等领域代表座谈会&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻，中共中央政治局常委、国务院总理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;1 月 20 日下午主持召开专家、企业家和教科文衞体等领域代表座谈会，听取对《政府工作报告（征求意见稿）》的意见建议。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;强调，要实施更加积极的财政政策和适度宽松的货币政策，为应对挑战、推动发展提供强有力的政策支持。要进一步深化改革扩大开放，激发各类经营主体活力。要以科技创新推动新旧动能转换，培育更多经济新增长点。要更大力度保障和改善民生，促进居民增收减负、提高生活品质。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;韩正&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;出席美国总统就职典礼&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央视新闻消息，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;当地时间 1 月 20 日，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主席特别代表、国家副主席&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;韩正&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;应邀在华盛顿出席美国总统特朗普就职典礼。在美期间，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;韩正&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;同当选副总统万斯举行会见，并分别会见美国工商界代表、特斯拉公司首席执行官马斯克、布鲁金斯学会名誉主席桑顿等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普宣誓就任美国总统&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，&lt;span&gt;当地时间 1 月 20 日，北京时间 21 日凌晨，美国当选总统、共和党人特朗普在华盛顿国会大厦圆形大厅举行的就职典礼上，宣誓就任美国第 47 任总统。当天的宣誓仪式由美国联邦最高法院首席大法官约翰·罗伯茨主持，特朗普在罗伯茨带领下完成宣誓。美国当选副总统万斯也在当天正式宣誓就任美国副总统。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普称希望在上任 100 天内访华，外交部回应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻，1 月 20 日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者问，据报道，特朗普称希在上任后 100 天内访华。发言人对此有何回应？毛宁表示，中方愿意同美国新政府一道，在两国元首的战略引领下，本着相互尊重、和平共处、合作共赢原则，保持沟通、加强合作、妥善管控分歧，推动中美关系在新的起点上取得更大进展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;神舟十九号航天员乘组圆满完成第二次出舱活动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新华社消息，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;1 月 21 日 1 时 12 分，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;神舟十九号航天员乘组圆满完成第二次出舱活动。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部就欧盟将中方标准必要专利许可诉讼有关司法裁判诉至世贸组织争端解决机制答记者问&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;有记者问：有媒体报道，欧盟于 1 月 20 日将中方在标准必要专利许可诉讼案件中的有关司法裁判诉至世贸组织争端解决机制。请问商务部有何评论？商务部条约法律司负责人表示，中方已于 1 月 20 日收到欧方磋商请求。我想强调的是，中方严格按照世贸组织规则和加入承诺，不断完善知识产权保护立法和执法，取得的成绩有目共睹。中欧关于知识产权问题沟通的渠道也始终畅通。中方对欧方起诉表示遗憾。中方将按照世贸组织规则处理后续事项，坚决维护自身合法权益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;正荣地产控股实控人欧宗荣被采取强制措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 20 日，正荣地产控股有限公司发布公告称，近期获悉公司实际控制人欧宗荣因涉嫌违法，已被依法采取强制措施。目前，欧宗荣未在公司担任董事、监事、高级管理人员等任何职务。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;普京：俄罗斯愿与美国政府就乌克兰局势展开对话&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻，当地时间 1 月 20 日，俄罗斯总统普京在联邦安全会议常务委员视频会议上表示，俄方对与美国新的行政当局就乌克兰冲突开展对话持开放立场。普京还表示，俄方从未拒绝与美国当局进行对话，俄方准备同任何一届美国政府进行平等合作。但双边合作应基于平等和相互尊重以及考虑到俄罗斯在全球事务中的作用，其中包括在巩固战略稳定与安全方面的作用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;尹锡悦将出席 21 日弹劾案公开辩论，律师称其或参与后续所有庭审&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻，当地时间 1 月 20 日，尹锡悦的律师团表示，尹锡悦将出席定于当地时间 21 日 14 时在韩国宪法法院举行的弹劾审判庭审公开辩论。此外，尹锡悦律师方表示，今后可能的话，尹锡悦将出席宪法法院的所有庭审。韩国宪法法院此前宣布，将就尹锡悦弹劾案举行 5 次正式辩论，分别在 1 月 14 日、1 月 16 日、1 月 21 日、1 月 23 日、2 月 4 日。16 日，宪法法院新增尹锡悦弹劾案第 6 至 8 次法庭辩论日程，分别为 2 月 6 日、2 月 11 日和 13 日。当地时间 14 日和 16 日，韩国宪法法院在被停职总统尹锡悦缺席的情况下，就尹锡悦弹劾案举行了第一次和第二次正式辩论。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12272640.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12272640.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 23:20:19 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 韩正会见美国工商界人士代表；国家医保局将当面听取集采药品相关意见</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 韩正会见美国工商界人士代表；国家医保局将当面听取集采药品相关意见&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173735294470507600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中国发现大型金矿：新增金资源量 168 吨；也门胡塞武装准备停止红海袭击；特朗普承诺要废除拜登「每一项」行政令。以下是界面新闻为你梳理的 1 月 20 日晚报新闻。中国发现大型金矿：新增金资源量 168 吨；也门胡塞武装准备停止红海袭击；特朗普承诺要废除拜登「每一项」行政令。以下是界面新闻为你梳理的 1 月 20 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;韩正&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;分别会见美国工商界人士代表和马斯克&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美国工商界人士表示，特朗普当选总统和&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主席日前通话向外界传递了积极信号，令人振奋。美中作为世界上最富有活力和科技最发达的前两大经济体，理应开展互利合作，找到建设性和稳定的相处之道。美工商界看好中国经济前景和在华发展机遇，支持美中加强对话沟通，推动双边关系和经贸合作不断向前发展。马斯克表示，特斯拉公司愿深化对华投资合作，为促进美中经贸往来发挥积极作用。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12269189.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;针对集采药品可能存在质量风险等，国家医保局牵头调查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;就上海市部分政协委员反映集采药品质量相关情况，2025 年 1 月 20 日，国家医保局最新回应称，该局决定牵头多部门联合赴上海当面听取意见建议，并收集有关问题线索。今年上海两会期间，上海市政协常委、瑞金医院普外科主任郑民华接受媒体采访时表示，国家药品集采对降低医保和老百姓负担起了很大的作用，但在这么低价的情况下，药物质量可能不稳定，老百姓、他们医院和医生感受到的情况是「抗生素过敏、血压不降、麻醉药病人不睡、肠道准备的泻药不泻或者量不够」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12268148.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【观察】一地延长产假至 1 年，谁来「买单」？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，湖北宜昌的政府工作报告中提到，鼓励支持城区用人单位将在宜合法生育妇女产假延长至 1 年，再次引起了对延长产假的热烈讨论。事实上，延长产假具体实施的效果并不尽如人意。2022 年全国妇联「企业生育成本负担对女性就业的影响」课题对 29 个省区市 1043 个企业的调查显示，三孩生育政策实施以来，有 25.39% 的被访企业承认存在只招男性或同等条件下男性优先的情况；在有女职工生育的 930 个被访企业中，有 63.40% 没有执行延长产假政策。「生育假期制度落实难的根源是假期成本的分担机制不完善。没有生育津贴的生育假，由用人单位承担，容易导致企业将其成本转嫁至劳动者，或者迫使劳动者少休假，从而导致生育假制度落实难。」 袁涛表示。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12259579.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173735294470507600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;多地代表委员发声，无痛分娩纳入医保进展如何？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;分娩镇痛技术俗称无痛分娩，能有效帮助女性减轻生产疼痛，客观上也能起到促进生育的作用。但是，我国推广无痛分娩在多个省份仍面临无法及时纳入医保报销范围的难题，对此，近日召开的地方两会上多位代表委员就此发声。宁夏自治区政协委员杨莹介绍，自 2019 年以来，宁夏分娩镇痛的普及率在逐年上升，但普及率呈现不均衡的特点。公众对分娩镇痛接受度不够的原因有两点，一是认为麻醉药物会影响胎儿健康和产妇恢复，另一个就是分娩镇痛不能医保报销，许多人为了降低生育支出费用，不会选择该项服务。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12270603.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国发现大型金矿：新增金资源量 168 吨&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国地质调查 1 月 19 日发布的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;消息称&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，自然资源部中国地质调查局在甘肃安坝里北、内蒙古哈达门沟和黑龙江塔河宝兴沟 3 个矿区取得金矿找矿突破，累计新增金资源量 168 吨。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据 2020 年发布的《矿产资源储量规模划分标准》，岩金规模大于或等于 20 吨即为大型金矿，岩金规模在 20 吨-5 吨之间即为中型金矿，小于 5 吨即为小型金矿。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在地缘政治不确定性加剧、高通胀卷土重来、国际经贸环境可能恶化等一系列因素的影响下，黄金避险的吸引力正在持续增加。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;多家机构预测，2025 年黄金转为高位震荡的概率上升，市场波动也会进一步加大，波动区间预计在 2300-3000 美元/盎司之间。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12268501.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;尹锡悦进拘留所后：打地铺、或被强制审问&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 20 日，韩国总统尹锡悦再次拒绝韩国高级公职人员犯罪调查处（公调处）的调查要求，公调处原本要求尹锡悦于 20 日上午到案接受审问。这也是尹锡悦 19 日被正式送入拘留所后第二次拒绝公调处的传唤。公调处表示，鉴于尹锡悦两次拒绝接受调查，当局正在考虑强制传讯审问。公调处强制审问的方案可能包括把尹锡悦押送到公调处进行审问，或者派人到尹锡悦被关押的拘留所进行调查。但由于当面开展调查是当务之急，因此公调处主要考虑拘传。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12269340.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普承诺要废除拜登「每一项」行政令&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;即将再次入主白宫的特朗普在首都华盛顿市中心的就职前集会上发表讲话，提前预告在自己上任后几个小时内将废除前任拜登每一项激进、愚蠢的行政令，重点涉及有关边境安全的措施。据过渡团队成员透露，特朗普共计划在就职第一天签署 50 多项行政命令，也有可能超过 100 项。&lt;/span&gt;白宫将于 1 月 20 日进行权力交接。由于华盛顿预计出现严寒天气，总统就职典礼改为在国会大厦圆形大厅举行。按照计划，在 20 日中午 12 点前特朗普将宣誓就职并发表就职演说，随后举行阅兵仪式和午宴。下午，特朗普随游行车队从国会大厦沿宾夕法尼亚大道前往白宫。晚上，华盛顿还有 3 场舞会。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12269257.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;加沙停火协议生效，也门胡塞武装准备停止红海袭击&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;经过最后一秒波折后，加沙停火换俘协议于当地时间 2025 年 1 月 19 日上午 11 点 15 分正式生效。在协议生效第一天，以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）开始交换被扣押人员。也门胡塞武装则表示，一旦加沙停火协议执行，该组织将停止在红海对商船的攻击。胡塞武装政治委员会高级成员穆罕默德·布哈提接受中东媒体采访时宣布，只要以色列停止对加沙的入侵，美国、英国和以色列停止对也门的袭击，胡塞武装也将停止行动，「包括对海军舰船和商业船只的攻击」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12268462.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12270209.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12270209.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 11:19:06 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 3 月起所有公立医院取消门诊预交金，全国地下水超采区总面积减少 6.8%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173736107927897000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得关注？国家医保局牵头调查集采药品可能存在质量风险等；生态环境部回应环评造假：查处违法单位 150 多家；去年海警查获盗采海砂、违法用海等案件 250 余起。今天有哪些部委信息值得关注？国家医保局牵头调查集采药品可能存在质量风险等；生态环境部回应环评造假：查处违法单位 150 多家；去年海警查获盗采海砂、违法用海等案件 250 余起。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;衞健委：3 月起所有公立医疗机构取消门诊预交金&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 20 日，国家衞健委举行新闻发布会，国家衞健委财务司司长刘魁介绍，从上世纪 80 年代，为了减少患者排队的次数，以及缩短缴费等候的时间，允许医疗机构按照会计制度的规定，相继设立住院预交金和门诊预交金。近年来，国家衞健委一直在持续完善和改进这项制度。目前我国基本医疗保险制度不断健全，群众医疗保障覆盖和保障的水平也在持续提升。国家衞健委经过研究决定，自 2025 年 3 月起，全国所有的公立医疗机构取消门诊预交金，将医保患者住院预交金额度降至同病种个人自付的平均水平，来进一步减轻患者的就医压力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;衞健委：确保常住人口超 10 万的县可提供透析服务&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 20 日，国家衞健委医政司司长焦雅辉在新闻发布会上表示，近年来，我们通过县医院医疗服务能力评估等工作，持续引导县医院不断提高血液透析服务能力。截至 2024 年底，全国已有约 90% 的县医院具备血液透析服务能力，近十年，提高了 20 多个百分点。目前，全国共有 72 个常住人口超过 10 万的县，其县级公立综合医院没有开展血透服务。国家衞健委将结合县域医疗服务需求和实际情况，培训人员具备能力，设施设备缺乏填平补齐，设施设备老旧更新换代，一县一策推动解决。下一步，国家衞健委将结合县医院医疗服务能力评估，定期开展跟踪调度，确保 2025 年年底前，常住人口超过 10 万的县均能提供血液透析服务，以方便当地患者。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「两高」发布 5 件拒不执行判决、裁定罪典型案例&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173736107927897000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据最高人民法院 1 月 20 日消息，近日，最高法和最高人民检察院联合发布了拒不执行判决、裁定罪司法解释。为确保准确理解适用，同步收集梳理了一批拒不执行判决、裁定罪典型案例。主要包括以虚假和解方式放弃到期债权逃避执行，通过虚构长期租赁关系逃避执行，通过协议离婚方式转移财产、抗拒执行，转让已向人民法院提供担保的财产等几种常见的拒不执行判决、裁定情形等，也包括检察机关依法认定不构成犯罪从而决定不起诉等案例，具有一定的代表性和警示教育意义。最高法表示，希望通过本次 5 件典型案例的发布，实现「惩处一个、警示一片、教育一批」的良好效果，推动在全社会形成诚实守信、严格守法的良好氛围。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;文旅部：注意低温雨雪冰冻等灾害性天气预警信息&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据文化和旅游部 1 月 20 日消息，2025 年春节假期即将来临，文化和旅游部提醒广大游客，提前了解途经地、目的地天气、交通及旅游景区开放情况和门票预约措施，注意冬季低温、雨雪、冰冻等灾害性天气预警预报信息，合理规划旅游线路及时间，预备必需的物品和常用药品。选择有经营资质的旅行社，不前往未开发开放、缺乏安全保障的区域。密切关注出境游目的地安全形势和注意事项，不前往高风险地区。倡导文明出游，尊重他人权益，理性处理纠纷，包容礼让对待交通拥堵和景区人流量增加引起的等待。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家医保局牵头调查集采药品可能存在质量风险等&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;就上海市部分政协委员反映集采药品质量相关情况，据国家医保局网站 1 月 20 日消息，国家医保局于 1 月 19 日给上海市医疗保障局发出《关于请协助做好当面听取集采药品相关意见的函》称，近日，上海市两会期间，有政协委员、医学专家反映某些集采药品可能存在质量风险等问题，国家医保局高度重视。为切实接受民主监督，广泛听取临床一线声音，充分发挥医生专业作用，获取集采药品临床使用实效第一手直接证据，进一步维护药品集采秩序、维护人民群众健康权益，该局决定 1 月 21 日由该局负责同志带队，联合衞生健康、工业信息化、药品监管部门，赴上海当面听取相关委员、专家关于药品集采政策及中选产品质量保障的意见建议，并重点收集有临床数据支撑、有统计学差异的质量和药效问题线索。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;1 月 LPR 报价出炉：5 年期和 1 年期利率均维持不变&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中国人民银行网站 1 月 20 日消息，中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布，1 月贷款市场报价利率（LPR）报价出炉：5 年期以上 LPR 为 3.6%，上月为 3.6%。1 年期 LPR 为 3.1%，上月为 3.1%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;生态环境部回应环评造假：查处违法单位 150 多家&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 20 日，生态环境部环评司司长王志华在例行发布会上表示，针对环评市场出现的弄虚作假等问题，最高人民法院、最高人民检察院联合发布《关于办理环境污染刑事案件适用法律若干问题的解释》，细化环评造假的定罪量刑标准。山东锦华案、江西展航案相继宣判，12 名环评相关人员依法获刑，一些存量案件正在加快查办，对违法从业的单位和人员形成了空前强大的震慑。生态环境部自 2022 年组织开展第三方环保服务机构弄虚作假问题专项整治行动，严查环评造假作为，已查处环评领域违法单位 150 多家，累计将 550 多家环评单位和 540 多名编制人员列入限期整改名单或失信「黑名单」，依法限制或禁止从业。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;八部门印发《绿色技术推广目录（2024 年版）》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家发改委网站 1 月 20 日消息，近日，国家发改委等八部门印发了《绿色技术推广目录 (2024 年版)》。《目录》遴选了节能降碳产业、环境保护产业、资源循环利用产业、能源绿色低碳转型、生态保护修复和利用、基础设施绿色升级、绿色服务等 7 大类产业 112 项先进绿色技术，列明了每项技术的工艺技术内容、主要技术参数、实际应用案例、生态效益等。各有关方面可据此了解相关技术的主要原理、路径方向以及应用场景和实施效果，结合自身实际进行推广和使用。下一步，国家发改委将会同有关部门，结合全国生态日、全国节能宣传周等，组织开展技术路演、成果推介等活动，推动技术产业化应用。鼓励金融机构通过绿色信贷、绿色债券、碳减排支持工具等，加强对《目录》内绿色技术应用的融资支持。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年海警查获盗采海砂、违法用海等案件 250 余起&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中国海警局 1 月 20 日消息，2024 年，中国海警局联合工业和信息化部、生态环境部、国家林业和草原局等部门持续开展「碧海」海洋生态环境保护和资源开发利用专项执法行动，强化重要区域、重点目标、重大项目巡查监管，积极整治非法占用海域、违法倾倒废弃物、危害珍贵濒危野生动物等问题，保护海洋生态环境和自然资源。全年，各级海警机构查获盗采海砂、违法用海、非法倾废、威胁海底电缆管道安全等案件 250 余起；查获涉珍贵、濒危野生动物案 20 余起，查获活体珊瑚 1200 余株、海马 1.27 万余尾。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;水利部：全国地下水超采区总面积较上轮减少 6.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社 1 月 20 日消息，记者从水利部获悉，历时 3 年的新一轮全国地下水超采区划定工作于近日完成。本次划定工作综合划定了全国地下水超采区，摸清了当前全国地下水超采状况。全国共划定平原区地下水超采区面积 26.76 万平方公里，其中浅层地下水超采区面积 14.43 万平方公里，深层承压水超采区面积 13.27 万平方公里，主要分布在黄淮地区、京津冀平原、辽河下游平原等。最新情况显示，近年来地下水超采综合治理工作取得积极进展。总体来看，全国地下水超采区面积总体下降，超采量、超采程度显著降低。存在超采的省份由 21 个减少为 18 个，地下水超采区总面积较上一轮减少 6.8%，地下水超采量减少 31.9%，严重超采区面积减少 51%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12270959.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12270959.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 10:23:52 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 四川红原 4.9 级地震未有伤亡报告，北京试点公积金直付房租</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250120/173736279522041300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？海南陵水通报「疑似发生滑翔伞安全事故」：私自活动导致；云南蒙自明确房车不得在公共场所生火做饭，将加强执法；湖南文保部门回应农田挖出大量铜钱：已经落实保护措施。今天有哪些地方新闻值得关注？海南陵水通报「疑似发生滑翔伞安全事故」：私自活动导致；云南蒙自明确房车不得在公共场所生火做饭，将加强执法；湖南文保部门回应农田挖出大量铜钱：已经落实保护措施。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【四川】红原县发生 4.9 级地震，暂未收到人员伤亡情况报告&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，1 月 20 日 5 时 7 分，中国地震台网正式测定，四川省阿坝州红原县（北纬 33.12 度，东经 102.64 度）发生 4.9 级地震，震源深度 8 公里，震中距红原县城 38 公里。四川阿坝红原县政府发文介绍，地震发生后，红原县启动地震三级应急响应，当地成立抗震救灾指挥部，组建综合协调、抢险救援、应急保障等 9 个工作组，分别到各乡镇开展应急救援、灾情核查、隐患排查等工作。截至目前，暂未收到人员伤亡情况报告，其他受灾情况正在进一步核实中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】陵水通报「疑似发生滑翔伞安全事故」：私自活动导致&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「陵水旅文」微信公众号消息，针对网传反映陵水清水湾有疑似滑翔伞等运动游乐设备发生安全事故，1 月 19 日晚，海南省陵水黎族自治县旅游和文化广电体育局发布情况通报称，经调查，1 月 18 日下午 17 时，当事人李某某私自在海滩区域操控其私人所有的一架三角翼进行测试，滑行过程中因遇到沙滩坑洼处导致三角翼侧翻损坏，并造成其本人轻微伤。事故未造成其他损伤，当事人李某某已第一时间在相关人员帮助下前往医院进一步检查，目前身体无碍。通报称，此事件为自然人私自活动导致，非游客参与旅游项目的旅游行为。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【云南】蒙自明确房车不得在公共场所生火做饭，将加强执法&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250120/173736279522041300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，近日，云南红河州蒙自市综合行政执法局等多部门联合发布《关于规范蒙自市辖区旅居车辆管理的通告》，明确旅居车进入该市辖区，不得在公共绿地、城市公园、公共衞生间、路边临时停车位等公共场所实施生火做饭、烧烤聚餐、摆设桌椅、搭设帐篷、悬挂吊床、晾晒衣物、随意倾倒废弃物、私接水电等行为。当地要求行政主管部门加强监管，严格执法。《通告》所称旅居车又称房车，是指装备有睡具及其他必要的生活设施、用于旅行宿营的汽车，包括自行改造或原装出厂的自行式房车、拖挂式房车。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【宁夏】儿童医疗需求呈季节性波动，委员建议加强弹性供给&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，我国流感进入高发期，且 99% 以上为甲流。正在召开的宁夏两会上，曾任宁夏新冠肺炎诊疗专家组组长的自治区政协委员周玮带来了《关于季节性弹性增加儿童医疗服务供给的提案》。周玮建议，建立精准的疾病监测与预警体系，加强对儿童季节性疾病的监测力度，运用大数据、人工智能等技术手段，及时准确地预测疾病的流行趋势和高峰时间，为医疗机构提前做好医疗资源调配提供科学依据。建立儿科医生季节性弹性排班制度，鼓励医生在高发季加班，并给予合理的加班补贴和调休安排。充分考虑季节性儿童就医高峰的需求，预留灵活调配儿科床位。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】文保部门回应农田挖出大量铜钱：已经落实保护措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据极目新闻消息，1 月 18 日，据网友发布的视频，湖南省益阳市在土地整改时，挖掘机挖出很多铜钱，现场有很多人在挖。这名网友称，有人挖出了几十斤。1 月 20 日，记者从当地文保单位了解到，当地在进行高标准农田建设平整土地时，挖掘机挖出了铜钱，文物部门第一时间就到现场进行了处置，出土铜钱大约有几十上百枚，目前尚未具体清点，但没有网传挖出几十斤的夸张说法，现场已经落实了保护措施。工作人员称，根据文保法规定，境内挖出来的文物都是属于国家所有，已经将挖出来的铜钱进行了收集，「以前这种铜钱都是陪葬的，民间这种现象比较普遍，文物价值不是很高。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】试点住房公积金直付房租，按月划转给住房出租机构&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 20 日，北京市住房公积金管理中心发布《关于开展提取住房公积金直付房租业务试点工作的通知》，创新推出「提取住房公积金直付房租」业务模式，进一步加大对住房公积金缴存人租赁住房支持力度。「直付房租」业务是指公积金中心根据缴存人的授权和申请，按月将缴存人可提取的住房公积金从其公积金账户直接划转至试点住房出租机构账户，用于支付房租的提取方式。政策发布后，公积金中心按月将缴存人可提取的住房公积金直付给住房出租机构，缴存人无需先交房租，切实减轻租房成本；住房出租机构可实现租金及时收取，减轻现金流压力，提高市场综合竞争力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广东】9 个月交房，首例业主「自筹自建」危旧房改造完成&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息。近日，广东省首个由业主「自筹资金、原拆原建」的危旧房改造项目——广州市花都区新华街集群街 2 号正式完成验收，并顺利交房交证。集群街 2 号楼始建于 1970 年代，随着时间的推移，房屋的结构逐渐老化，设施也严重滞后。政府职能部门提出了「原拆原建、增加公服」的改造思路，按照「谁受益、谁出资」原则，引导居民承担主要改造成本，共同探索「自筹自建」的模式。项目的总投资约 800 万元，居民按照每平方米 4600 元的标准分摊费用，并根据楼层和面积的不同进行细化调整。近期，广州公布《广州市旧城镇改造实施细则》，提出鼓励房屋所有权人出资作为改造主体自主改造。广州市有大量建于二十世纪七八十年代的老旧小区，集群街 2 号的经验为这些区域的改造提供了借鉴。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山东】潍坊市政协原主席崔建平被开除党籍：违规占用公物&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据山东省纪委监委消息，经山东省委批准，山东省纪委监委对省政协原常委崔建平严重违纪违法问题进行了立案审查调查。崔建平被开除党籍。经查，崔建平丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚不老实，对抗组织审查；无视中央八项规定精神，违规收受礼金；廉洁底线失守，将应由个人支付的费用交由下属单位或他人支付，违规占用公物归个人使用；公器私用，大搞权钱交易，利用职务便利为他人在企业经营、规划变更、工程款拨付等方面谋利，并非法收受巨额财物。崔建平曾任无棣县委书记、邹平县委书记、菏泽市纪委书记、潍坊市政协主席等职务。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12271491.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12271491.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 10:23:48 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>总统搬家 5 小时内完成：流程表精确到分钟，管家厨师都参与搬运</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 1 月 16 日，工人们在白宫外对总统检阅台进行最后的修整。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173736634333773900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;堪称「后勤奇迹」。堪称「后勤奇迹」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国白宫即将迎来权力交接时刻。特朗普于 1 月 20 日中午 12 点前在国会大厦圆形大厅宣誓就职，并发表就职演说，随后举行阅兵仪式和午宴。下午，特朗普随游行车队从国会大厦沿宾夕法尼亚大道前往白宫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;白宫位于宾夕法尼亚大道 1600 号，主要由主楼和东、西两翼三部分组成，东为宴会活动厅、西为行政办公楼及总统办公室，共有 132 间客房。按照传统，&lt;/span&gt;早上 10 点半左右，拜登一家庭将乘坐专车前往国会大厦参加特朗普的就职仪式，正式宣告卸任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250120/173736691845680200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，新旧总统两家的搬家工作也在无缝衔接地进行着。从就职典礼之后，到特朗普回到白宫准备参加晚会之前，工作人员只有大概 5 个小时的时间来完成这项工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的妻子梅拉尼娅于 1 月 13 日在福克斯新闻的节目中透露，整个流程非常具有挑战性，流程表要精确到分钟来计算，堪称「后勤奇迹」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这项工作由白宫总管领导的 90 人团队来完成，从管家、厨师，到工程师，所有人都参与进来，临时充当搬运工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，鉴于庞杂的工作量，准备工作在两党初选结束之后就开始了，白宫总管开始研究各候选人的偏好，包括了解其家庭的早餐习惯以及喜欢的日用品品牌。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173736634333773900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大选投票日之后不久，即将离任的总统会邀请胜出者前往白宫，两家人为交接工作提前做好准备。在正式搬家之前，工作人员需要对白宫内的物品进行盘点和打包，包括对家具、艺术品、办公设备等进行分类和标记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大部分家具会留在白宫。搬家完成后，工作人员会进行深度清洁，包括清洗窗户，更换地毯和床垫，所有卧室和浴室都将备有新毛巾，最后再确认新家庭的物品以及摆放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;搬家的重头戏要数西翼的椭圆形办公室。‌这里&lt;/span&gt;主要用于总统日常办公、签署总统令和法案、会见重要客人以及发表演讲‌。它和国会大厦圆形大厅一样是权力的象征‌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在椭圆形办公室的「坚毅桌」抽屉里，离任者都会留下一张鼓励或指导继任者工作的便笺。&lt;span&gt;拜登透露他会遵循这项传统，但没有提到其具体内容。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12271891.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12271891.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 09:57:06 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>即将离任的拜登：退休金 41 万美元，年薪高过在职总统</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 19 日，美国南卡罗来纳州，美国总统拜登在国际非裔美国人博物馆发表讲话。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173736098578601400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;拜登退休后可以领两份退休金，一份是总统退休金，另一份是作为国会前成员。拜登退休后可以领两份退休金，一份是总统退休金，另一份是作为国会前成员。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 2025 年 1 月 20 日上午，美国总统约瑟夫·拜登将正式结束 4 年总统任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卸任前一天，拜登在南卡罗来纳州的非裔教堂发表讲话为民主党打气。他还准备在白宫椭圆形办公室为即将上任的唐纳德·特朗普留信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现年 82 岁的拜登是美国最年长的总统，由于他先后担任过参议员、副总统和总统，他的退休工资将比美国在职总统还高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国全国纳税人联盟发布的报告指出，拜登退休后可以领两份退休金，一份是总统退休金，另一份是作为国会前成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登从 1973 年开始出任参议员，任参议员长达 36 年。贝拉克·奥巴马执政时期，拜登担任了 8 年的副总统，美国副总统也兼任参议院议长。纳税人联盟计算，拜登在美国国会累计工作了 44 年，退休时每年能领取至少 16.64 万美元的退休金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，美国前总统的退休金为每年 24.64 万美元。总统退休金加上国会成员退休金，拜登每年能拿到 41.28 万美元，而美国在职总统的年薪为 40 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173736098578601400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国全国纳税人联盟研究部门副主席德米安·布雷迪表示，拜登这种能领两份退休金的情况非常特殊。他敦促美国国会审查相关漏洞，防止政客从纳税人出资的养老金系统中获利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 月 19 日，也就是拜登任总统的最后一个整天，他选择在南卡罗来纳州查尔斯顿的一座非裔教堂发表告别讲话。2020 年美国总统大选时，拜登在民主党初选中接连失利，正是南卡罗来纳州非裔选民的鼎立支持让拜登得以继续参选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登在讲话中对南卡罗来纳州选民表示了感谢，赞扬了非裔选民对美国做出的贡献。他呼吁民主党支持者心怀希望，承诺自己「不会离开」。拜登也强调了自己为加沙停火做出的贡献，指出确保协议执行将是美国新政府的责任。结束教堂演讲后，他前往当地一座非裔博物馆参观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当拜登的车队穿过查尔斯顿时，反对巴以冲突的抗议人群高举「拜登的政绩等于种族灭绝」的标语，指责拜登是战争犯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 20 日早上，拜登夫妇将在白宫举办茶会招待特朗普夫妇，4 人随后将一同前往国会大厦参加特朗普的就职典礼。消息人士称，拜登将依照近年来的习俗，在椭圆形办公室给特朗普留信。奥巴马离任时曾给特朗普留信，让特朗普颇为感动，信件的内容没有公开。特朗普离任时也给拜登留过信，当时特朗普没有参加拜登的就职典礼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫消息人士透露，拜登参加完特朗普的就职典礼后将前往安德鲁斯空军基地参加告别仪式并发表讲话。当天晚些时候，拜登夫妇将前往加利福尼亚州度假。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫发言人还确认，拜登卸任后将再写一部自传，覆盖 4 年总统任职和退选的经历。拜登一直对自己被迫退出大选心怀不满，此前他已经在 2007 年和 2017 年发表了两本自传。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12270962.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12270962.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 08:33:50 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>多地代表委员发声，无痛分娩纳入医保进展如何？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173735719712923800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;无痛分娩产妇自费金额一般在数千元不等，这对于很多农村和低收入家庭来说，仍是不小的负担。无痛分娩产妇自费金额一般在数千元不等，这对于很多农村和低收入家庭来说，仍是不小的负担。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;分娩镇痛技术俗称无痛分娩，能有效帮助女性减轻生产疼痛，客观上也能起到促进生育的作用。但是，我国推广无痛分娩在多个省份仍面临无法及时纳入医保报销范围的难题，对此，近日召开的地方两会上多位代表委员就此发声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻报道，宁夏自治区政协委员杨莹介绍，自 2019 年以来，宁夏分娩镇痛的普及率在逐年上升，但普及率呈现不均衡的特点。公众对分娩镇痛接受度不够的原因有两点，一是认为麻醉药物会影响胎儿健康和产妇恢复，另一个就是分娩镇痛不能医保报销，许多人为了降低生育支出费用，不会选择该项服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨莹建议，应加大分娩镇痛的健康宣教，告诉百姓分娩镇痛的优点和注意事项，将分娩镇痛纳入医保报销目录，减轻患者就医负担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不止是杨莹，界面新闻注意到，湖南省人大代表、东安县花桥镇星火村村民刘珠艳日前公开表示，许多年轻人对生育望而却步主要是生育、养育成本过高，建议加大医保支持力度，将无痛分娩等纳入医保范围。上海市人大代表、中欧国际工商学院院长汪泓则建议，减免家庭教育费用，提升医疗保障水平，将适宜的分娩镇痛等纳入医保报销范围，在合理区间内适当提高生育住院医疗费用的报销额度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2018 年，国家衞健委发布《关于开展分娩镇痛试点工作的通知》，之后确定了 900 多家医院作为第一批国家分娩镇痛试点医院；2022 年，国家衞健委等 17 部门印发《关于进一步完善和落实积极生育支持措施的指导意见》，提出「扩大分娩镇痛试点，规范相关诊疗行为，提升分娩镇痛水平」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250120/173735719712923800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月，国务院办公厅印发《关于加快完善生育支持政策体系推动建设生育友好型社会的若干措施》也提出，「加强生殖健康服务，指导各地将适宜的分娩镇痛以及辅助生殖技术项目纳入医保报销范围。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据国家衞健委数据，全国分娩镇痛率已经从 2015 年的 27.5% 提升到 2022 年的 60.2%。不过，专家曾指出，除去试点医院，全国无痛分娩的整体普及率却只有 30%，离发达国家 80% 的无痛分娩率仍有较大差距。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据工日日报报道，无痛分娩推广面临两大痛点，分别是专职麻醉医生配备不足和医保报销压力大。无痛分娩产妇自费金额一般在数千元不等，这对于很多农村和低收入家庭来说，仍是不小的负担。而且，各地医保报销政策对于无痛分娩的报销力度不一，也导致产妇实际负担差异比较大，影响了无痛分娩的普及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，我国多个省市已明确将无痛分娩技术纳入医保报销范围，比如上海市于 2022 年 1 月、浙江省于 2022 年 12 月、江苏省于 2024 年 7 月分别将分娩镇痛纳入基本医保支付范围。也有部分省份将分娩镇痛分项目纳入医保，贵州省 2021 年明确和规范了椎管内分娩镇痛医疗服务项目价格的最高限价，县级医院 1050 元，其计价单位是 2 小时，超两小时，按每小时 200 元加收，最多不超过 6 个小时。江西省将分娩镇痛中使用的「术后镇痛」「麻醉中监测」两个项目的医保支付类别调整为「甲类」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一些省份已明确表态，正在推进将无痛分娩纳入医保。2024 年 11 月，海南省提出，将适宜的分娩镇痛和辅助生殖技术项目纳入医保报销范围。1 月 18 日刚刚施行的新版《山东省人口与计划生育条例》也提出，医疗保障部门应当将适宜的分娩镇痛和辅助生殖技术项目纳入医保报销范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 7 月，安徽省医疗保障局在回复网友留言时表示，现行《安徽省医疗服务价格项目目录》中「分娩镇痛」项目目前处于各医疗机构的自主试行价格阶段，暂未纳入医保基金支付范围。安徽省医疗保障局将根据试行价格项目的运行情况，在制定正式价格时，同步开展医保支付专家论证。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12270603.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12270603.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:21:25 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>无锡校园持刀伤人案罪犯徐加金被执行死刑，曾致 8 死 17 伤</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250120/173735632891906800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;专家表示，珠海、无锡两起案件性质极其恶劣，手段极其残忍，后果极其严重，社会危害极大。对于此类重大恶性犯罪务必以严为本，坚决予以惩处。专家表示，珠海、无锡两起案件性质极其恶劣，手段极其残忍，后果极其严重，社会危害极大。对于此类重大恶性犯罪务必以严为本，坚决予以惩处。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据最高人民检察院消息，2025 年 1 月 20 日，江苏省无锡市中级人民法院收到最高人民法院的刑事裁定书和执行死刑命令后，依法对徐加金执行了死刑。无锡市人民检察院依法派员临场监督。临刑前，徐加金与其近亲属进行了会见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江苏省宜兴市公安局 2024 年 11 月 16 日晚通报，当日 18 时 30 分许，江苏宜兴无锡工艺职业技术学院发生一起持刀伤人案件，共造成 8 人死亡、17 人受伤，犯罪嫌疑人被当场抓获。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经初步调查，犯罪嫌疑人徐加金（男，21 岁，该学院 2024 届毕业生）因考试不合格未拿到毕业证书以及对实习报酬不满遂回校发泄行凶，其对其犯罪行为供认不讳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月 17 日，无锡市中级人民法院以故意杀人罪判处徐加金死刑，剥夺政治权利终身。宣判后徐加金服判，江苏省高级人民法院复核后报请最高人民法院核准。最高人民法院经复核认为，徐加金故意非法剥夺他人生命，犯罪情节特别恶劣，犯罪后果特别严重，罪行极其严重，依法应予严惩，遂依法核准徐加金死刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，1 月 20 日，广东省珠海市中级人民法院遵照最高人民法院下达的执行死刑命令，对珠海驾车撞人案罪犯樊维秋执行死刑。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250120/173735632891906800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高检官方微信发布北京大学法学院教授、中国刑法学研究会副会长梁根林的文章表示，被告人樊维秋、徐加金为发泄私愤，无差别杀戮无辜群众，犯罪心理极其扭曲，性质极其恶劣，手段极其残忍，后果极其严重，社会危害极其重大，珠海、无锡两地司法机关依法从快从重予以追诉和审判，完全符合刑法第二条法益保护、第三条罪刑法定和第五条罪责刑相适应的根本要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁根林在文中表示，面对严重危害公共安全和公民人身安全、触发公众安全焦虑的极端个案，司法机关依法从快从重惩处，及时回应公众关切，稳定公众安全预期，实现了个案处理的实体正义与程序正义，法律效果、政策效果与社会效果的统一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高检官方微信还发布中国政法大学副校长、教授刘艳红的文章表示，珠海、无锡两起案件性质极其恶劣，手段极其残忍，后果极其严重，社会危害极大。对于此类重大恶性犯罪务必以严为本，坚决予以惩处。刑事司法应对重大恶性犯罪秉持刑事一体化的严惩立场，依法从快从重并举。其中依法是首要要求，从快是程序法角度的惩处效率要求，从重是实体法角度的惩处力度要求，并对各项裁量事项以严惩的标准把握。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12270531.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12270531.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:01:18 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
    </channel>
</rss>