<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 12:50:28 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>哈马斯：以方提出新条件，加沙停火协议推迟</title>
            <description>&lt;p&gt;巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）12 月 25 日发表声明说，以色列方面提出了与撤军、停火、人质和流离失所者返回家园有关的新问题和新条件，本可达成的加沙停火协议推迟。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12169848.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12169848.html</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 12:26:07 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>「撞鸟」求救后坠毁、机上 67 人中 32 人生还、总统紧急回国，阿塞拜疆航空空难信息汇总</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 12 月 25 日，阿塞拜疆航空公司的一架执飞巴库-格罗兹尼的客机在哈萨克斯坦西部的阿克套机场降落时与地面相撞坠毁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿塞拜疆航空公司发布的信息显示，该客机上共有 62 名乘客，5 名机组人员，包括阿塞拜疆、俄罗斯等国公民。截至目前，坠机事件中有 32 人生还、4 人遇难。中领馆确认，失事客机上没有中国乘客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;飞机的飞行轨迹显示，涉事飞机在失事前持续绕圈盘旋，但随后轨迹突然终止。据了解，飞机坠毁可能的原因是与鸟群相撞。有媒体称，该架飞机在里海上空飞行过程中曾发出 SOS 求救信号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据悉，涉事航班的航班号为 J28243，执飞客机机型为巴航工业 ERJ-190 窄体机，机龄 11.4 年。事发前一个月，该架客机每天执飞少则 2-3 趟航班，多则 5-7 趟航班。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事发后，已抵达俄罗斯参加独联体国家峰会的阿塞拜疆总统阿利耶夫返回巴库，紧急处理与空难相关事宜。哈萨克斯坦总统托卡耶夫指示成立由哈萨克斯坦副总理领导的国家委员会，处理坠机事宜。俄罗斯联邦航空运输署称与阿塞拜疆航空公司、阿塞拜疆和哈萨克斯坦航空主管部门保持着联系。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12169427.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12169427.html</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 11:23:37 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 国资委部署明年重点任务，「拓市增收」排在首位；阿塞拜疆航空客机坠机事故生还人数升至 32 人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 国资委部署明年重点任务，「拓市增收」排在首位；阿塞拜疆航空客机坠机事故生还人数升至 32 人&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普瞄准巴拿马运河和格陵兰岛；十四届全国人大常委会第十三次会议在京闭幕，决定任命关志鸥为自然资源部部长；国家金融监督管理总局印发《关于公司治理监管规定与公司法衔接有关事项的通知》；《制造业企业数字化转型实施指南》印发。以下是界面新闻为你梳理的 12 月 25 日晚报新闻。特朗普瞄准巴拿马运河和格陵兰岛；十四届全国人大常委会第十三次会议在京闭幕，决定任命关志鸥为自然资源部部长；国家金融监督管理总局印发《关于公司治理监管规定与公司法衔接有关事项的通知》；《制造业企业数字化转型实施指南》印发。以下是界面新闻为你梳理的 12 月 25 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;特朗普瞄准巴拿马运河和格陵兰岛，要扩张美国领土？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在总统第一任期时曾提出购买丹麦的海外自治领地格陵兰岛。丹麦政府坚决拒绝后，特朗普还取消了对丹麦的访问。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12167673.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国资委部署明年重点任务，「拓市增收」排在首位&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据国务院国有资产监督管理委员会网站消息，12 月 23 日至 24 日，国资委召开中央企业负责人会议，会议提到，2025 年中央企业「一利五率」经营指标体系总体稳定、个别优化，并提出加大拓市增收、加大力度推进战略性重组和专业化整合等多项重点任务。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12167160.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;阿塞拜疆总检察院：坠机事件生还人数升至 32 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;阿塞拜疆总检察院 12 月 25 日称，截至目前掌握的信息显示，坠机事件中有 32 人生还，最终数字可能还会有变化。&lt;/span&gt; &lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12169405.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;十四届全国人大常委会第十三次会议在京闭幕，决定任命关志鸥为自然资源部部长&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;十四届全国人大常委会第十三次会议 25 日上午在北京人民大会堂闭幕。会议经表决，通过了增值税法、关于修改监察法的决定、新修订的科学技术普及法；决定免去王广华的自然资源部部长职务，任命关志鸥为自然资源部部长。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12168925.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家金融监督管理总局印发《关于公司治理监管规定与公司法衔接有关事项的通知》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;为贯彻落实新修订的《中华人民共和国公司法》（以下简称公司法），推动金融机构进一步优化公司治理结构、提升公司治理质效，金融监管总局近日印发《关于公司治理监管规定与公司法衔接有关事项的通知》（以下简称《通知》），自印发之日起施行。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12167757.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《制造业企业数字化转型实施指南》印发：鼓励企业探索智能研发新应用&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;工业和信息化部、国务院国有资产监督管理委员会、中华全国工商业联合会印发《制造业企业数字化转型实施指南》。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12167507.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12169364.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12169364.html</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 10:44:57 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>阿塞拜疆总检察院：坠机事件生还人数升至 32 人</title>
            <description>&lt;p&gt;阿塞拜疆总检察院 12 月 25 日称，截至目前掌握的信息显示，坠机事件中有 32 人生还，最终数字可能还会有变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天，阿塞拜疆航空公司的一架执飞巴库-格罗兹尼的客机在哈萨克斯坦西部的阿克套坠毁。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12169405.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12169405.html</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 10:36:34 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>中日高级别人文交流磋商达成 10 项共识</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 12 月 25 日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在京同日本外相岩屋毅共同出席中日高级别人文交流磋商机制第二次会议。会议达成 10 项重要共识：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是大力推动青少年交流互访，鼓励支持两国间修学旅行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是深化教育领域合作，加强互派留学生，支持两国中小学缔结姊妹学校、高等院校开展校际合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是支持旅游业合作，出台更多便利化措施促进两国游客互访。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四是搭建更多友好城市交流桥梁，积极用好中日省长知事论坛、中日韩文化交流年、东亚文化之都等机制和平台扩大两国地方、民间友好交往。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五是加强体育交流合作，相互支持办好 2025 年哈尔滨亚冬会、2026 年爱知—名古屋亚运会等重要体育赛事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六是支持影视、音乐、出版、动漫、游戏等文娱产业继续合作，互派高水平艺术团交流互访，支持两国经典著作互译出版。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七是加强媒体、智库交流合作，在双边关系中发挥积极作用，着力改善民意和舆论环境。支持双方开展新媒体交流合作，鼓励两国正能量网络创作者相互交流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八是开展妇女团体交流，就促进男女共同发展共享经验，中方邀请日方参加纪念北京世妇会 30 周年全球妇女峰会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九是将 2025 年大阪·关西世博会打造为两国人民交流与友谊的平台。中方支持日方办会，日方欢迎中方参展并将为中国馆筹建和运营等提供协助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十是适时在日本举行中日高级别人文交流磋商机制第三次会议。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12169384.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12169384.html</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 10:32:10 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委丨全国统一心理援助热线「12356」将开通 2025 年要持续用力推动房地产市场止跌回稳</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240321/1711016377029_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委动态值得关注？三部门发文鼓励企业探索智能研发新应用；最高法发布国家赔偿专题指导性案例；国家体育总局局长高志丹：以足球改革为突破口，统筹推进「三大球」改革。今天有哪些部委动态值得关注？三部门发文鼓励企业探索智能研发新应用；最高法发布国家赔偿专题指导性案例；国家体育总局局长高志丹：以足球改革为突破口，统筹推进「三大球」改革。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全国统一心理援助热线「12356」明年 5 月 1 日前开通&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家衞生健康委今天发出通知，为健全社会心理服务体系，向人民群众提供更加优质便捷的心理健康服务，国家衞生健康委协调工业和信息化部设置「12356」作为全国统一心理援助热线电话号码。通知要求，各地要积极协调地方通信管理局和电信、移动、联通、广电等电信运营商，对辖区内衞生健康行政部门主管的现有心理援助热线号码进行调整，力争在 2025 年春节或元旦前后投入运行，确保于 2025 年 5 月 1 日 0 时前，实现拨打「12356」电话号码接通心理援助热线的功能。各地要持续推进心理援助热线建设。原则上每个设区的市（含直辖市、州、盟等）至少开通 1 条心理援助热线，每条心理援助热线至少设置 2 个心理援助热线坐席，并配备足量符合要求的热线咨询员，每日提供不少于 18 小时心理援助服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全国住房城乡建设工作会议：2025 年要持续用力推动房地产市场止跌回稳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 24 日至 25 日，全国住房城乡建设工作会议在北京召开。会议指出，2025 年，要持续用力推动房地产市场止跌回稳。一是着力释放需求。把「四个取消、四个降低、两个增加」各项存量政策和增量政策坚决落实到位，大力支持刚性和改善性住房需求。有效发挥住房公积金支持作用。加力实施城中村和危旧房改造，推进货币化安置，在新增 100 万套的基础上继续扩大城中村改造规模，消除安全隐患，改善居住条件。对群众改造意愿强烈、条件比较成熟的项目重点支持。二是着力改善供给。商品房建设要严控增量、优化存量、提高质量。以需定购、以需定建，增加保障性住房供给，配售型保障房要加大力度，再帮助一大批新市民、青年人、农民工等实现安居。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《制造业企业数字化转型实施指南》印发：鼓励企业探索智能研发新应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240321/1711016377029.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工业和信息化部、国务院国有资产监督管理委员会、中华全国工商业联合会印发《制造业企业数字化转型实施指南》。其中提出，引导企业开展云端研发设计，按需订阅产品设计、仿真模拟等软件服务，提升产品仿真效率，降低软件运维成本。推动企业开展协同研发设计，特别是鼓励以高端装备为代表的制造业企业建设协同设计平台，强化设计协同，鼓励配套零部件企业使用平台，缩短产品设计周期。鼓励企业探索智能研发新应用，开发「人工智能+」研发设计软件，构建设计模型、仿真模型等数据集，开展模型训练，发展创成式设计、实时仿真等创新应用，加速新产品研发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最高法发布国家赔偿专题指导性案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院消息，经最高人民法院审判委员会讨论决定，现将黄某亿申请广西壮族自治区平果县公安局违法使用武器致伤赔偿案等七个案例（指导性案例 241-247 号），作为第 43 批指导性案例发布，供审判类似案件时参照。典型案例涉及刑事违法扣押、再审无罪赔偿、怠于履行监管职责致伤赔偿等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金融监管总局：职工人数三百人以上的金融机构，其董事会成员中应当有职工董事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融监管总局近日印发《关于公司治理监管规定与公司法衔接有关事项的通知》。其中提到，允许金融机构根据自身实际，优化监督机构设置。可以继续保留监事会、监事，也可以选择由董事会下设的审计委员会履行监事会职责，不设监事会或监事。职工人数三百人以上的机构，除依法设监事会并有职工监事的外，其董事会成员中应当有职工董事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;交通运输部部署持续深入打造国内水路旅游客运精品航线工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，交通运输部办公厅印发通知，部署持续深入打造国内水路旅游客运精品航线工作，深入推进交旅融合发展，更好满足人民群众美好出行需求。通知要求各地交通运输主管部门要鼓励引导辖区内水路旅游客运经营者积极参与精品航线打造工作，学习借鉴典型经验做法，加强水路旅游客运软硬件建设,深入挖掘水路旅游资源,提升旅客出行便利化水平，打造独具魅力的水路文化旅游品牌,坚决守牢客运安全底线，提升安全绿色智慧发展水平，促进水路旅游客运高质量发展，进一步拉动相关产业发展和促进内需增长，助力加快建设交通强国、旅游强国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家体育总局局长高志丹：以足球改革为突破口，统筹推进「三大球」改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 24 日，2024 年全国体育局长会议在京召开。国家体育总局局长、党组书记高志丹作工作报告，全面梳理总结过去一年体育工作，分析当前体育发展面临的形势和任务，部署 2025 年体育工作。高志丹强调，要推动「三大球」振兴发展，以足球改革为突破口，统筹推进「三大球」改革，进一步提高政治站位，充分认识「三大球」振兴对国家形象、对中国体育形象、对体育事业改革发展的重大意义，以钉钉子精神抓好「三大球」振兴各项工作贯彻落实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大陆是否优先考虑恢复澎湖旅游？国台办：将积极研究扩大赴台游，也包括台湾本岛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 25 日，国台办举行例行新闻发布会。有记者提问，请问大陆方面会否考虑优先开放大陆游客赴澎湖旅游？国台办发言人陈斌华表示，我们一贯明确支持推动两岸人员往来正常化和各领域交流常态化。当前两岸人员往来问题的症结完全在民进党当局。我们将积极研究扩大大陆居民赴台旅游，不只是澎湖，也包括台湾本岛。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12168735.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12168735.html</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选丨广东成为全国首个兑现占补平衡承诺省份，中航民机机载系统工程中心产业基地在沪开建</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230928/1695870541215_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？霍尔果斯口岸今年通行中欧（中亚）班列已突破 8500 列；重庆举办资本市场财务造假综合惩防专题培训会；阿拉善盟阿拉善左旗发生 3.4 级地震。今天有哪些地方新闻值得关注？霍尔果斯口岸今年通行中欧（中亚）班列已突破 8500 列；重庆举办资本市场财务造假综合惩防专题培训会；阿拉善盟阿拉善左旗发生 3.4 级地震。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【广东】成为全国首个兑现占补平衡承诺省份&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据广东省人民政府新闻办公室官方微博消息，自 2017 年起，广东连续启动两轮大规模垦造水田任务。截至目前，省级财政累计投入 71.12 亿元，完成垦造水田 45 万亩，形成 39 万亩水田指标，成为全国首个兑现占补平衡承诺省份，保障了梅州至潮汕铁路等 233 个重大建设项目水田指标占补平衡需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【上海】总投资约 68 亿元，中航民机机载系统工程中心产业基地在沪开建&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海经信委」微信公众号消息，12 月 24 日上午，中航民机机载系统工程产业基地（三中心一总部）建设项目在上海闵行区正式开工。该项目是中航机载系统有限公司响应和落实国家大飞机发展战略，推进上海市与中国航空工业集团公司签署的战略合作协议落地的重要举措之一。项目建筑面积约 55 万平方米，占地面积约 322.5 亩，总投资约 68 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新疆&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;】霍尔果斯口岸今年通行中欧（中亚）班列已突破 8500 列&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230928/1695870541215.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新疆霍尔果斯口岸铁路部门数据统计，截至 12 月 24 日，今年霍尔果斯口岸通行中欧（中亚）班列已达 8541 列，超过去年全年通行的 7762 列，再创新高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【重庆】举办资本市场财务造假综合惩防专题培训会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 20 日，重庆证监局联合重庆市委金融办和重庆市公安局经侦总队，指导重庆上市公司协会以线上线下结合方式开展资本市场财务造假综合惩防专题培训会。培训会上，负责同志通报了资本市场财务造假综合惩防体系建设、严打财务造假工作情况，就进一步推动提高辖区上市公司质量提出明确要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【浙江】数据安全保护不容忽视，某软件科技公司被公安机关行政处罚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据国家网络安全通报中心，近日，浙江台州公安机关工作中发现，浙江某软件科技公司受托搭建的数据库存在安全漏洞，数据库中承载的大量电子政务数据存在泄露风险。该公司主要为政府部门提供软件开发、信息系统建设和运维等服务。台州公安机关依法对该公司和该公司负责人进行了行政罚款，并责令其依法依规履行数据安全保护义务。同时，依法约谈涉事政府部门相关负责人，通报委托处理电子政务数据活动中存在的安全问题，责令进一步加强数据安全管理和保护，严防数据泄露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【内蒙古】阿拉善盟阿拉善左旗发生 3.4 级地震，震源深度 15 千米&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：12 月 25 日 10 时 11 分在内蒙古阿拉善盟阿拉善左旗（北纬 40.04 度，东经 106.62 度）发生 3.4 级地震，震源深度 15 千米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【辽宁】大连证监局召开辖区上市公司市值管理座谈会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 25 日，据大连证监局网站消息，为进一步落实市值管理指引要求，督促辖区主要指数成份股公司、长期「破净」公司加快做好市值管理工作，提升上市公司质量和投资价值，近日大连证监局组织辖区主要指数成份股公司和长期破净公司进行座谈，听取各公司落实进展、工作中遇到的困难及相关建议，逐家督导推动制定市值管理制度或估值提升计划。各上市公司表示正在按指引要求抓紧制定市值管理制度或估值提升计划，并对各自遇到的难点进行了客观分析，提出了下一步考虑和工作建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【北京】今后三天晴朗干燥模式持续，阵风可达六至七级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据中国天气网，今后三天（12 月 25 日至 27 日），北京将维持晴朗干燥模式，大风天气频繁，阵风可达六至七级，目前大风蓝色预警生效中，公众外出需注意防风防寒。气象部门提醒，今后三天北京以晴朗干燥天气为主，寒冷感十足，公众外出需做好防寒保暖措施，谨防呼吸系统和心脑血管等方面疾病的发生。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12168771.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12168771.html</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>中共中央办公厅、国务院办公厅印发《关于做好 2025 年元旦春节期间有关工作的通知》</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，中共&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;、国务院办公厅印发了《关于做好 2025 年元旦春节期间有关工作的通知》。全文如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年是「十四五」规划收官之年。各地区各部门要以&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的二十大和二十届二中、三中全会精神，统筹做好元旦春节期间有关工作，确保人民群众度过欢乐平安祥和的节日。经党中央、国务院同意，现将有关事项通知如下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、关心关爱困难群众，着力解决急难愁盼问题。各级党委和政府要广泛开展救助帮扶、走访慰问等活动，各级领导干部要深入基层、深入群众，切实为群众办实事解难事。落实落细各项社会救助政策，按规定及时足额发放各类救助金。加大临时救助力度，对遭遇突发性、紧迫性困难的群众，及时给予基本生活保障。加强对特殊困难老年人、困境儿童、残疾人等群体的关爱帮扶。开展「寒冬送温暖」专项救助行动，确保流浪乞讨等临时遇困人员安全过冬。扎实开展治理欠薪冬季行动，依法打击拖欠农民工工资违法行为。加强对就业困难人员就业援助。做好新就业群体走访慰问工作。关心基层干部职工，特别是工作在条件艰苦地区和急难险重任务一线的同志。深入走访慰问生活困难党员、老党员和老干部，红军老战士、老复员军人、军队离退休干部、残疾军人、烈军属等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、强化市场保障供应，满足群众节日消费需求。全力做好煤电油气保供稳价工作，严格落实极端灾害天气期间相关安全防范和应急处置措施，保障群众温暖过冬。落实粮食安全党政同责和「菜篮子」市长负责制，做好粮油肉蛋奶果蔬等生活必需品产销保供，确保市场供应稳定。丰富商品和服务供给，满足假期消费需求。充分发挥交通物流保通保畅工作机制作用，加强重点枢纽、主要通道、重点区域交通物流的运行监测和跟踪调度，做好保暖保供能源物资运输保障。加大节日市场大宗食品和食用农产品监督检查力度，加强食品安全执法，督促相关生产经营主体严格落实食品安全责任，守护群众「舌尖上的安全」。强化重要民生商品服务价格监测监管，严厉打击哄抬价格、串通涨价、价格欺诈等违法行为。加强网络交易监管，畅通投诉举报渠道，及时受理处置消费者诉求，维护消费者合法权益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、丰富群众精神文化生活，营造浓厚节日氛围。深入开展「新春走基层」主题采访活动和「文化中国行」主题宣传，唱响主旋律，传播正能量。举办春节「村晚」示范展示活动，展现农民精神新风貌、乡村振兴新气象。组织开展文化科技衞生「三下乡」活动，把优秀的文化产品、科学技术、健康知识等送到群众身边。开展「非遗贺新春」系列活动，传承弘扬中华优秀传统文化。广泛开展「我们的中国梦——文化进万家」活动，动员和组织广大文化文艺工作者扎根基层、服务群众，推出一批人民群众喜闻乐见的高质量文化文艺产品。提供丰富优质的文化和旅游市场供给，推出文旅消费促进活动和惠民措施，加强综合执法，维护文化和旅游市场秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、统筹做好春运工作，保障群众平安便捷出行。强化重点时段、重点区域、热点路线运力投放和组织调度，最大限度满足群众出行需求。加强综合运输协同衔接，强化铁路、公路、水路、民航与城市客运信息共享，畅通旅客出行「最先与最后一公里」。加强自驾车出行服务保障，落实重大节假日期间免收小型客车通行费政策，加强易拥堵路段疏堵保畅，强化新能源车辆充电服务保障，提升服务区、收费站服务能力。鼓励各单位结合落实带薪年休假等制度，引导错峰出行。加强务工流、学生流、旅游流等重点客流出行保障，严格落实军人、消防救援人员、英烈遗属出行依法优先优待政策。完善低温雨雪冰冻等恶劣天气防范应对预案，严厉打击超限超载超速、非法运营、农用车和货车违法载人等行为，严防重特大交通事故，保障群众出行安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、坚决整治事故隐患，切实抓好安全生产。扎实开展「安全生产和自然灾害风险隐患排查整治」专项工作。全面排查整治冬季取暖、烟花爆竹、春运交通、矿山、化工生产、建筑施工、渔业船舶等领域事故隐患，排查整治燃气、动火作业、电动自行车和新能源汽车充电基础设施、保温材料以及「九小场所」、多业态混合生产经营场所等方面火灾隐患，开展供暖锅炉、大型游乐设施、客运索道等特种设备隐患排查和维护保养。深入摸排全国森林草原火灾重大隐患。加强跨年夜、除夕夜等重点时段的灯光秀、焰火晚会等大型群众性活动风险评估和安全管理。加强灾害性天气监测预报预警和风险提示，广泛开展安全宣传，提高群众安全防范意识和避险自救技能。统筹做好新冠、流感、肺炎支原体感染等呼吸道传染病和其他重点传染病防控，强化监测预警和重点场所日常防护，做好医疗救治物资和应急准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六、深入排查化解矛盾纠纷，确保社会大局稳定。坚持和发展新时代「枫桥经验」，扎实开展「化解矛盾风险维护社会稳定」专项治理，聚焦重点领域、重点人群，对各类矛盾纠纷和风险隐患开展拉网式排查，努力把各种不稳定因素化解在源头。完善综合治理工作机制，加强条块结合、部门协同，强化信息联通、矛盾联调、风险联控、问题联治，形成工作合力。依法严厉打击严重暴力犯罪、侵犯妇女儿童权益、「盗抢骗」、「黄赌毒」、「食药环」以及电信网络诈骗、跨境赌博、涉黑涉恶等违法犯罪。加强繁华商圈、旅游景区、公交地铁、车站机场、校园医院、文体场馆等人员密集场所安全防范，强化枪支弹药、危爆物品、管制刀具等重点物品安全管理，最大限度消除治安隐患。强化社会面巡防管控，加强重点目标安全防范，坚决防范和打击暴力恐怖活动，严防极端事件发生。密切关注社会舆情，积极稳妥做好风险研判和应对处置，加强正面引导，确保社会安全稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七、倡导勤俭文明廉洁过节，持之以恒纠「四风」树新风。弘扬中华民族优良传统作风，严格家教家风，倡导勤俭节约，推进移风易俗，反对讲排场比阔气、攀比炫富、奢侈浪费等不良习气，反对特权思想和特权现象。严明纪律要求，锲而不舍落实中央八项规定精神。严防严纠享乐主义、奢靡之风，狠刹违规吃喝歪风，从严纠治违规收送礼品礼金、违规发放津贴补贴或福利、违规操办婚宴借机敛财、公车私用等问题，时刻防范隐形变异问题，及时通报曝光典型案例。落实过紧日子要求，大力纠治高档烟酒茶、「豪华年夜饭」、节礼过度包装等现象背后的享乐奢靡问题。着力整治形式主义、官僚主义，坚决纠治以总结和推进工作为名搞文山会海、随意向基层派任务，多头重复要求报材料、填表格，督查检查考核过多过频、过度留痕等现象。盯住趋利性执法问题，大力纠治乱收费、乱罚款、乱检查、乱查封等现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八、加强值班值守和应急处突，保证各项工作有序运转。严格执行 24 小时专人值班和领导干部在岗带班、外出报备等制度。配齐配强值班力量，直接服务群众的单位要合理安排节日期间值班执勤，保证服务质量。强化应急预案演练，做好各类突发事件应急处置准备，确保遇有突发事件迅速响应、高效有序处置。严格执行请示报告制度，坚决杜绝迟报漏报谎报瞒报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各地区各部门要加强组织领导，认真部署落实元旦春节期间有关工作，确保本通知精神落到实处。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12169067.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12169067.html</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 09:58:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普瞄准巴拿马运河和格陵兰岛，要扩张美国领土？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 7 月 15 日，格陵兰岛伊卢利萨特，冰山在迪斯科湾漂过。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241225/173510912627012100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;马斯克在豪厄里的 X 平台账号留言，敦促豪厄里帮美国拿下格陵兰岛。马斯克在豪厄里的 X 平台账号留言，敦促豪厄里帮美国拿下格陵兰岛。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;记者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在总统第一任期时曾提出购买丹麦的海外自治领地格陵兰岛。丹麦政府坚决拒绝后，特朗普还取消了对丹麦的访问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，即将重返白宫的特朗普不仅再提买岛计划，还增加了一项：收回巴拿马运河。该提议立刻遭到巴拿马政府驳斥，墨西哥、智利、哥伦比亚、委内瑞拉等拉美国家纷纷发声支持巴拿马。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尚未正式走马上任，特朗普已经对美国的盟友国家发出了威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普对巴拿马运河的不满涉及运河通行费，同时也反对其他国家对运河的影响。对格陵兰岛，特朗普瞄准了冰层下尚未开发的自然资源，包括研发高科技产品所需的稀土。被称为「美国联席总统」的埃隆·马斯克也就格陵兰岛问题发声。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;巴拿马运河&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241225/173510912627012100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从 2024 年 12 月 22 日开始，特朗普在自己的社交媒体平台连发多帖，指责巴拿马政府占美国便宜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普把巴拿马运河称为「美国的关键国家资产」，指出该运河对美国商业、海军派遣、缩短美国港口的航运时间至关重要。他强调美国是巴拿马运河的第一大客户，运河内 70% 以上的船只为前往或者离开美国港口。运河当年也是由美国人出资，献出数千美国人的生命才修建完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普吐槽美国民主党前总统吉米·卡特「愚蠢地」把运河拱手送给巴拿马，暗指如今巴拿马运河受到其他国家影响。他抱怨美国海军和商界遭到不公平对待，谴责巴拿马政府对运河征收「荒唐可笑」的通行费，威胁「这种完全占美国便宜的做法需要立刻停止」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周日，特朗普在亚利桑那州参加活动时再提巴拿马运河，要求巴拿马政府公平对待美国，否则美国将要求巴拿马归还运河。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·穆利诺火速做出回应，指出「巴拿马运河及其周边的每一平方米」都属于巴拿马，强调国家主权不容谈判。但特朗普拒绝让步，在社交媒体上转发了穆利诺的回应并配文：「我们走着瞧！」他随后发出了一张配有美国国旗和运河的照片，称「欢迎来到美国运河！」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241225/173510930817926600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：Truth Social&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;81 公里长的巴拿马运河横穿巴拿马地峡，是连接太平洋和大西洋的航运要道。全球有约 6% 贸易货运经过巴拿马运河，美国、中国、日本和韩国是巴拿马运河的最大客户。1903 年，正是哥伦比亚议会拒绝批准美国在巴拿马地峡修建运河之后，美国派出军舰并策动巴拿马脱离哥伦比亚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣布独立后，巴拿马与美国签下了不平等的《巴拿马运河条约》，允许美国开凿、使用并控制巴拿马运河及运河区。经过 10 年修建，巴拿马运河于 1914 年建成，成为美国运输物资和军事人员的要道。美国还在运河区内实施美国法律、设立美军司令部，将其变为了「国中国」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241225/173510934998407100_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;巴拿马运河。图片来源：维基百科&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;巴拿马曾多次就修改运河条约与美国谈判，但未能成功。埃及将苏伊士运河收归国有一事激励了巴拿马民众，巴拿马爆发了反美抗议。运河区 1964 年 1 月的大规模反美行动造成多人丧生，巴拿马还一度宣布与美国断交、要求美国归还巴拿马运河控制权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在巴拿马民众的不断抗争中，1977 年，美国卡特政府与巴拿马签署新条约。条约规定从 1999 年 12 月 31 日开始，巴拿马收回运河的全部管理权，运河区的美军全部撤出。而在巴拿马完全收回运河管理权之前，美国还于 1989 年入侵巴拿马推翻了巴拿马政府，扶植亲美人士上台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于特朗普会如何收回巴拿马运河，&lt;a href=&quot;https://apnews.com/article/trump-panama-canal-roosevelt-treaties-1999-handover-8db28fd0249377a3f102cbb0a81e9356&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;美国媒体纷纷指出&lt;/a&gt;除非美国再一次入侵巴拿马，否则特朗普没有其他办法收回。自由派媒体怀疑特朗普此番表态是想施压巴拿马政府下调美国船只的运河通行费。取决于船只大小和运输货物的种类，巴拿马运河的通行费从数千美元到数十万美元不等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从去年开始受干旱影响，巴拿马运河减少了船只通过数量，船只长时间排队等待通行成为了常态。 巴拿马运河管理局开始出售「插队权」，允许后到达的船只花钱买时间，媒体报道称最高竞价达到了 400 万美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.reuters.com/markets/commodities/panama-canals-net-income-rose-345-bln-fiscal-year-despite-drought-2024-10-25/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;巴拿马运河管理局&lt;/a&gt;今年 10 月公布的数据显示虽然通过运河的船只减少，但由于运营成本缩减和通行费上涨，巴拿马运河 2024 财年的净收入达 34.53 亿美元，比上一财年增加约 3 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了应对越来越频繁的干旱问题，巴拿马正计划投资 16 亿美元新建水库，以保障巴拿马运河的通航水位。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;格陵兰岛&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;相比巴拿马运河，特朗普对格陵兰岛更为执着。早在 2019 年，他就公开表示过有意购买格陵兰岛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周一，宣布提名在线支付服务 PayPal 联合创始人肯·豪厄里为美国驻丹麦大使时，特朗普在社交媒体发文称为了国家安全，「美国认为拥有、控制格陵兰岛是绝对必须。」他表示，豪厄里今后将为美国的利益而工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马斯克也火速在豪厄里的 X 平台账号留言，庆祝豪厄里被提名之时不忘敦促豪厄里帮美国拿下格陵兰岛。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241225/173510951276175700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;向其他国家买土地的操作，对美国来说并不陌生。1803 年，美国花 1500 万美元从法国手中买下路易斯安那；1867 年，美国以 720 万美元从俄国手中买下阿拉斯加。美国还从西班牙手中买下菲律宾群岛，从丹麦手中买下过维尔京群岛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从美国前总统安德鲁·约翰逊到哈里·杜鲁门，美国政府多次考虑购买格陵兰岛。格陵兰岛是丹麦的海外自治领地，位于北美洲和欧洲大陆之间，有独特的军事战略地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二战时期，美国和德国&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/3420124.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;曾争夺格陵兰岛&lt;/a&gt;。美军击败了岛上的德军后开始临时代管格陵兰岛。代管期间，美军在岛上建立了无线电站、气象站、武器库，还设立了空军基地。在 1944 年的诺曼底登陆中，位于格陵兰岛、加拿大和冰岛的盟军气象站为登陆准备提供了关键数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二战结束后，为了防御苏联，格陵兰岛再度成为美国的购买目标。虽然买岛计划遭丹麦政府拒绝，但北约的成立以及美国与丹麦在 1951 年签署的双边防务协议，让美国得以名正言顺在格陵兰岛驻军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国在格陵兰岛建有图勒空军基地，基地位于北极圈内，也是美军最北部的基地。图勒空军基地后来改名为皮图菲克太空基地，设有弹道导弹预警系统和衞星跟踪系统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了军事战略位置之外，格陵兰岛吸引美国的另一原因是其冰层下蕴藏着尚未开发的铁矿、稀土、黄金、铀、石油、钻石等丰富的自然资源。格陵兰岛有 80% 的土地都被冰层覆盖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于全球变暖，格陵兰岛的冰层正在加速融化，冰层的融化也让开发自然资源变得更为可行。特朗普第一任期时，美国时任国务卿迈克·蓬佩奥还指出了格陵兰岛冰层融化带来的另一个好处——开辟新航路。他当时称，北极圈航运水路可能成为新的苏伊士运河。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格陵兰岛约有 5.6 万居民，当地居民有自己的语言和文化，主要分布在沿海地区和首府努克。历史上，格陵兰岛先后成为挪威和丹麦的殖民地，1951 年成为丹麦王国的一部分。从 1979 年开始，格陵兰岛获得自治，除国防和外交之外，内政事务均由当地政府自行管辖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于特朗普再提买岛，格陵兰岛自治政府总理&lt;a href=&quot;https://www.reuters.com/world/americas/greenland-is-not-sale-its-leader-says-response-trump-2024-12-23/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;穆特·埃格德强调&lt;/a&gt;，格陵兰岛属于格陵兰人，「永远是非卖品」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而就在特朗普发文后，&lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/news/articles/ckgzl19n9eko&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;丹麦政府宣布&lt;/a&gt;加大对格陵兰岛的防务投入。丹麦政府计划投入至少 15 亿美元为格陵兰岛购买新舰船、远程无人机并设立新雪橇巡逻队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务院前工作人员戴维·戈德温接受《华盛顿邮报》采访时指出，特朗普可能看中了格陵兰岛未开发的自然资源，特别是用于制造电动汽车和风力涡轮机的 43 种稀土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但他认为除了丹麦对格陵兰岛的主权之外，格陵兰岛当地居民也不会热情欢迎破坏环境的矿产开发。戈德温推测，更有效的方式是美国与丹麦和格陵兰岛政府合作，对当地矿产进行可持续性开发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格陵兰岛自治政府总理埃格德在宣布格陵兰岛是「非卖品」之时也表示，格陵兰岛将继续对与全球合作及贸易保持开放态度，特别是邻国。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12167673.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12167673.html</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 09:28:21 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>十四届全国人大常委会第十三次会议在京闭幕，决定任命关志鸥为自然资源部部长</title>
            <description>&lt;p&gt;十四届全国人大常委会第十三次会议 25 日上午在北京人民大会堂闭幕。会议经表决，通过了增值税法、关于修改监察法的决定、新修订的科学技术普及法；决定免去王广华的自然资源部部长职务，任命关志鸥为自然资源部部长。国家&lt;span&gt;&lt;span&gt;主席习&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;近平分别签署第 41、42、43、44 号主席令。&lt;span&gt;&lt;span&gt;赵乐际&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;委员长主持闭幕会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常委会组成人员 165 人出席会议，出席人数符合法定人数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议表决通过了全国人大常委会关于提请审议全国人民代表大会和地方各级人民代表大会代表法修正草案的议案，决定将修正草案提请十四届全国人大三次会议审议，并委托李鸿忠副委员长向十四届全国人大三次会议作说明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议表决通过了全国人大常委会关于召开十四届全国人大三次会议的决定。根据决定，十四届全国人大三次会议于 2025 年 3 月 5 日在北京召开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议表决通过了全国人大常委会关于批准《中华人民共和国和津巴布韦共和国引渡条约》的决定、关于批准《中华人民共和国和苏里南共和国引渡条约》的决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议表决通过了全国人大民族委员会、宪法和法律委员会、财政经济委员会、教育科学文化衞生委员会、华侨委员会分别提出的关于十四届全国人大二次会议主席团交付审议的代表提出的议案审议结果的报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议表决通过了全国人大常委会代表资格审查委员会关于个别代表的代表资格的报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议表决通过了第六任全国人大常委会澳门特别行政区基本法委员会组成人员名单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议经表决，任命苗生明为最高人民检察院副检察长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议表决通过了全国人大常委会关于接受束为辞去全国人大常委会委员等职务的请求的决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议还表决通过了其他任免案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全国人大常委会副委员长李鸿忠、王东明、肖捷、郑建邦、丁仲礼、郝明金、蔡达峰、何维、武维华、铁凝、彭清华、张庆伟、洛桑江村、雪克来提·扎克尔，秘书长刘奇出席会议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家监察委员会主任刘金国，国务委员谌贻琴，最高人民法院院长&lt;span&gt;&lt;span&gt;张军&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;，最高人民检察院检察长&lt;span&gt;&lt;span&gt;应勇&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;，全国人大各专门委员会成员，各省区市人大常委会负责同志，部分副省级城市人大常委会主要负责同志，部分全国人大代表，有关部门负责同志等列席会议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;闭幕会后，十四届全国人大常委会举行第十四讲专题讲座，&lt;span&gt;&lt;span&gt;赵乐际&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;委员长主持。中国政法大学教授、中国法律史学会中国法制史专业委员会会长朱勇作了题为《中华优秀传统法律文化》的讲座。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12168925.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12168925.html</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 09:25:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>华为来了网易来，青浦开启万人「大厂」模式</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;网易上海国际文创科技园北区。摄影：杨舒鸿吉&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241224/173504823594728500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这是赵巷镇产业转型以来，最大规模的一次人口导入。这是赵巷镇产业转型以来，最大规模的一次人口导入。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;杨舒鸿吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;谢灵宁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;界面新闻日前获悉，总部位于杭州的网易公司即将启用位于青浦区赵巷镇的网易上海国际文创科技园，约 2 万名员工将迁入办公。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前的 11 月份，华为已经启用了练秋湖研发中心，后续将在半年时间内，迁入超 3 万元员工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;网易上海国际文创科技园总建筑面积约 62.1 万平米，计划总投资约 50 亿元。项目的主要功能包括容纳约 2000 人的电竞馆、办公大楼、技术实验用房、展示和培训中心，以及电商线下体验店、租赁式住宅以及其它商业配套设施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;规划显示，此次网易上海国际文创科技园分为南北两区。其中，北区预计 2025 年 1 月份完成竣备。北区电竞馆有望在 3 月份启用。2025 年，南区也将完成建设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次网易「落子」上海青浦赵巷始于 2018 年 9 月。当年，上海市政府与网易公司签署战略合作协议，青浦区政府与网易公司签署投资意向协议。2019 年 4 月，网易 (上海) 网络有限公司在青浦正式成立，将重点引进和孵化电子竞技、虚拟现实、游戏动漫等优势产业，因地制宜发展网易严选等电商业务，集聚带动一批上下游相关产业链合作伙伴落地。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241224/173504823594728500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 6 月，「网易上海国际文创科技园」正式开工建设。北区主体建设已竣工，南区正在进行安装玻璃幕墙等收尾工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻在现场看到，整个园区横跨佳悦路，南北两期共有约 10 余栋建筑。从建设工地张贴规划许可公告来看，北区除电竞馆之外，还建设有 38857 平方米租赁住宅，共 661 套。分为一室户、两室户和三室户。知情人士透露，这批住宅将为迁入的网易员工提供住宿所用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;网易迁入赵巷的第一个优势是区域位置。从交通上来看，赵巷镇 15 分钟即可抵达虹桥枢纽。此外赵巷域内的高速路，快速路与长三角一体化示范区相连接，进一步可与华为练秋湖研发中心及示范区内的高端产业链产生联动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，与华为在西岑再造了一座「新城」不同，赵巷镇在软件信息产业上的有着良好基础，为网易未来的产业布局提供了支撑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资料显示，近年来，赵巷镇以「大数字、大商贸、大健康」定位，明确「软件信息、智慧商贸」两大主导产业和「大虹桥数创云巷」的建设目标，引进了一批优质企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，赵巷镇软件信息产业已经引进了网易、云砺、北斗、公牛、华为储能等软件信息产业链上下游企业，规上软信业营收 2024 年预计 38.5 亿元，同比增长 30%，成为上海重要的信息软件产业聚集区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照规划，赵巷的主导产业将主要沿地铁 17 号线布局，分东西两个功能组团，所辖产业发展空间 5.36 平方公里。其中东区为核心功能区，占地面积约 3.75 平方公里；西区则将在未来将形成约 1.61 平方公里的新产业发展空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前的 2021 年底，长三角绿洲智谷已在此投入运营。该项目吸引了多家世界 500 强和上市公司，其研发中心和区域总部相继入驻。截至 2023 年底，位于长三角绿洲智谷的长三角科创中心累计运营面积近 8000 平方米，累计入孵企业（项目）62 家，综合入驻率超过 75%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;引入网易恰好填补了赵巷镇软件信息产业的空白。其在游戏、电竞等产业的领先地位，或能为赵巷带来更多的上下游企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据估计，这是赵巷镇产业转型以来，最大规模的一次人口导入。后续，随着网易迁入，后续赵巷镇将完成近 15 万产业人口的导入。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12164554.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12164554.html</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 03:47:53 GMT</pubDate>
            <author>杨舒鸿吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 国常会：发挥好中介机构资本市场「看门人」作用；2025 蛇年春晚分会场官宣</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 国常会：发挥好中介机构资本市场「看门人」作用；2025 蛇年春晚分会场官宣&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;国常会审议通过《国务院关于规范中介机构为公司公开发行股票提供服务的规定（草案）》；王毅同韩国外长赵兑烈通电话；日本国会就「黑金」丑闻通过三项法案。国常会审议通过《国务院关于规范中介机构为公司公开发行股票提供服务的规定（草案）》；王毅同韩国外长赵兑烈通电话；日本国会就「黑金」丑闻通过三项法案。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主持召开国务院常务会议，部署深化药品医疗器械监管改革、促进医药产业高质量发展有关举措&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻联播，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主持召开国务院常务会议，部署深化药品医疗器械监管改革、促进医药产业高质量发展有关举措。会议指出，要深化药品医疗器械监管全过程改革，更好满足群众对高质量药品医疗器械的需求。要加大对药品医疗器械研发创新支持，积极推广使用创新药和医疗器械。要提高审评审批质效，加快临床急需药品医疗器械审批上市。要以高效严格监管提升医药产业合规水平，支持医药产业扩大开放合作。要及时跟进医保、医疗、价格等方面政策，协同发力促进医药产业高质量发展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国常会审议通过《国务院关于规范中介机构为公司公开发行股票提供服务的规定（草案）》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻联播，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主持召开国务院常务会议，审议通过《国务院关于规范中介机构为公司公开发行股票提供服务的规定（草案）》。会议强调，要发挥好中介机构资本市场「看门人」作用，防止中介机构与发行人不当利益捆绑，严厉打击财务造假、欺诈发行等违法行为，切实保护投资者合法权益，促进资本市场健康稳定发展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国常会审议通过《关于严格规范涉企行政检查的意见》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻联播，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主持召开国务院常务会议，审议通过《关于严格规范涉企行政检查的意见》。会议指出，涉企行政检查是行政执法主体履行行政管理职责的重要方式，初衷是为了规范和引导企业依法经营。要着眼于稳定市场预期，着眼于提高依法行政水平，严格规范涉企行政检查，合理设置频度，妥善把握力度，着力提升精准度，努力做到既不缺位、也不越位。要明确行政检查主体，清理公布行政检查事项，从源头上遏制乱检查。要合理确定检查方式，严格检查标准和程序，加强行政检查执法监督，减少入企检查频次，杜绝随意检查。要把规范行政检查作为明年规范涉企执法专项行动的重要内容，及时解决反映强烈的突出问题，加大对乱检查的查处力度，严肃责任追究。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;王毅同韩国外长赵兑烈通电话&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据外交部网站，2024 年 12 月 24 日，中共中央政治局委员、外交部长王毅应约同韩国外长赵兑烈通电话。王毅说，中韩是友好近邻和重要合作伙伴。在双方共同努力下，近来中韩关系呈现改善和发展势头，符合两国人民利益。中方愿同韩方一道，秉持建交初心，坚持睦邻友好方向，按照互利共赢原则，继续用好两国各领域对话合作机制，加强各层级交往和民间交流，增进彼此了解和互信，推动中韩战略合作伙伴关系健康稳定发展。中方注意到韩国近期国内局势变化，中国奉行不干涉内政原则，相信韩国人民有智慧有能力妥善处理国内问题。王毅表示，尽管面临贸易保护主义、单边主义抬头，中韩贸易规模仍持续扩大，双方利益进一步交融，表明两国经贸合作具备坚实基础和广阔空间。我们欢迎韩国企业继续深耕中国市场，扩大对华投资，愿同韩方加强协调，共同维护全球产供链稳定畅通。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;总枱春晚分会场发布：重庆、武汉、拉萨、无锡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻，中央广播电视总枱《2025 年春节联欢晚会》24 日发布重庆、湖北武汉、西藏拉萨、江苏无锡四地为分会场。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;光伏硅料要减产，通威股份发布技改检修暨有序减产公告&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;12 月 24 日晚，通威股份官微发布公告称，当前，受西南地区冬季进入枯水期，电力价格环比提升影响，考虑光伏产业总体行情持续处于底部调整阶段，公司旗下永祥股份积极响应中央经济工作会议精神，致力破除「内卷式」竞争，促进光伏产业长期健康发展，逐步安排永祥股份下属云南通威高纯晶硅有限公司、四川永祥多晶硅有限公司、四川永祥新能源有限公司、四川永祥能源科技有限公司 4 家高纯晶硅生产公司，根据公司总体生产经营计划进行技改及检修工作，阶段性有序减产控产，后续具体复产安排将根据项目地电力价格变化以及市场行情统筹规划。本次技改检修及减产事项在当前市场环境下有助于公司减少高纯晶硅业务经营亏损，预计将对公司总体生产经营及利润产生积极影响。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;日本国会就「黑金」丑闻通过三项法案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，日本国会参议院 12 月 24 日表决通过了针对「黑金」丑闻的《政治资金规正法》再修正案等三项法案。三项法案本月 17 日已获得日本国会众议院通过。三项法案的主要内容包括：全面废除无需公开具体用途的「政策活动费」、设立第三方监督机构确保政治资金透明度、禁止外国公司和外国人购买日本政党的政治筹款派对券、将政治资金收支报告数据化等。关于立宪民主党等在野党提出的禁止企业和团体政治献金的法案，由于当前与执政党自民党无法达成一致，将继续讨论，最晚于 2025 年 3 月底得出结论。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;纳指重回 2 万点上方，大型科技股全线上涨&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当地时间 12 月 24 日，美股收盘，三大指数集体收涨，纳指涨 1.35%，重回 2 万点上方；标普 500 指数涨 1.1%，道指涨 0.91%。大型科技股全线上涨，特斯拉涨超 7%，奈飞涨逾 2%，苹果、亚马逊、Meta 涨超 1%，英伟达、谷歌、英特尔、微软小幅上涨。其中，苹果股价连续三个交易日续创新高，总市值达 3.9 万亿美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12164665.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12164665.html</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 23:10:04 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 外交部回应考虑明年进口日本水产品；正部级「虎」吴英杰涉嫌受贿罪被逮捕</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 外交部回应考虑明年进口日本水产品；正部级「虎」吴英杰涉嫌受贿罪被逮捕&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;财政部：明年适当提高退休人员基本养老金；日本外相岩屋毅将访华；全国人大法工委审查失独扶助政策，再生养家庭有望纳入支持。以下是界面新闻为你梳理的 12 月 24 日晚报新闻。财政部：明年适当提高退休人员基本养老金；日本外相岩屋毅将访华；全国人大法工委审查失独扶助政策，再生养家庭有望纳入支持。以下是界面新闻为你梳理的 12 月 24 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;国常会审议通过《关于严格规范涉企行政检查的意见》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;主持召开国务院常务会议，审议通过《关于严格规范涉企行政检查的意见》。会议指出，涉企行政检查是行政执法主体履行行政管理职责的重要方式，初衷是为了规范和引导企业依法经营。要着眼于稳定市场预期，着眼于提高依法行政水平，严格规范涉企行政检查，合理设置频度，妥善把握力度，着力提升精准度，努力做到既不缺位、也不越位。要明确行政检查主体，清理公布行政检查事项，从源头上遏制乱检查。要合理确定检查方式，严格检查标准和程序，加强行政检查执法监督，减少入企检查频次，杜绝随意检查。要把规范行政检查作为明年规范涉企执法专项行动的重要内容，及时解决反映强烈的突出问题，加大对乱检查的查处力度，严肃责任追究。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12164034.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;财政部：明年适当提高退休人员基本养老金&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据财政部官网，12 月 23 至 24 日，全国财政工作会议在北京召开。会议强调，2025 年要重点做好六方面工作。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12161564.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国考虑在明年上半年重新开始进口日本水产品？外交部回应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;12 月 24 日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。日本共同社记者提问，据报道，中国政府正在考虑在 2025 年上半年重新开始进口日本的水产品，东京电力福岛核电站处理水的海水样本已经通过测试，并确定是安全的。请问发言人对此有何评论？&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12162385.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;日本外相岩屋毅将访华&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;外交部发言人毛宁宣布：日本外相岩屋毅将于 12 月 25 日应邀访问中国。中共中央政治局委员、外交部长王毅将同岩屋毅外相举行外长会谈并共同出席中日高级别人文交流磋商机制第二次会议。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12162160.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全国人大法工委审查失独扶助政策，再生养家庭有望纳入支持&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;12 月 22 日，全国人大常委会法制工作委员会关于 2024 年备案审查工作情况的报告提请十四届全国人大常委会第十三次会议审议。该报告公布的一起典型案例指出，现行失独扶助政策将失独再生养子家庭排除的相关规定，经公民提出审查建议后，全国人大法工委审查后认为，应进一步完善独生子女伤残死亡家庭扶助制度，对相关人员给予更多的帮扶保障。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12161555.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;落实中央治藏方略不力，正部级「虎」吴英杰涉嫌受贿罪被逮捕&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;12 月 24 日，最高人民检察院通报，十四届全国政协原常委、文化文史和学习委员会原主任吴英杰涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，移送检察机关审查起诉。日前，最高人民检察院依法以涉嫌受贿罪对吴英杰作出逮捕决定。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12161340.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;非法收受财物 1776 万余元，中国工商银行原党委委员、纪委书记刘立宪一审被判八年&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;12 月 24 日，山东省德州市中级人民法院一审公开宣判中国工商银行股份有限公司原党委委员、纪委书记刘立宪受贿案，对被告人刘立宪以受贿罪判处有期徒刑八年，并处罚金人民币二百万元；对刘立宪犯罪所得财物及孳息依法予以追缴，上缴国库。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12163242.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;韩国最大在野党称立即启动对韩德洙的弹劾程序&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 12 月 24 日，韩国最大的在野党共同民主党国会内代表朴赞大称，代总统韩德洙拖延时间导致韩国「内乱持续」，共同民主党将即刻展开针对韩德洙的弹劾程序。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12159780.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12164004.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12164004.html</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 11:10:19 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>尚未上台，特朗普已经开始制定「退群」计划</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 10 月 6 日，美国前总统特朗普在威斯康星州参加竞选集会。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241224/173502737363131900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国是世衞组织大金主。美国是世衞组织大金主。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;记者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;奉行「美国优先」的美国当选总统唐纳德·特朗普在第一任期曾带美国退出巴黎气候协定、伊核协议、联合国教科文组织等 10 多个国际协议和国际组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，即将开启第二任期的特朗普准备重启「退群」计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息人士透露，特朗普准备在上任第一天就带美国退出世界衞生组织（WHO）。此前，特朗普再度对北约发警告，要求北约盟友进一步提高国防支出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月 23 日，美国乔治城大学法学院全球健康教授、世衞组织国家和全球健康法合作中心负责人劳伦斯·戈斯汀接受路透社采访时透露，特朗普过渡团队正在筹备，美国可能在特朗普上任第一天或者上任初期就退出世界衞生组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年新冠疫情期间，特朗普曾宣布美国暂停向世衞组织提供资金，指责世衞组织宣传与新冠有关的假消息。该决定引发了包括联合国在内多个组织的抗议，《柳叶刀》主编理查德·霍顿发文谴责特朗普在新冠肆虐期间暂停出资是犯「反人类罪」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241224/173502737363131900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在结束第一个总统任期前，特朗普已经计划带美国彻底退出世衞组织，退出程序尚未完成之时约瑟夫·拜登赢得了美国总统大选。在今年的大选中获胜后，特朗普将得以实现此前未完成的计划。他已经宣布将提名疫苗怀疑论者、前民主党人小罗伯特·弗朗西斯·肯尼迪为美国衞生与公众服务部部长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从 1948 年世衞组织成立之时，美国就是重要出资方，在新冠疫情前一直保持着大金主的地位。目前世衞组织有 194 个会员国和 2 个准会员国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据&lt;a href=&quot;https://www.who.int/about/funding&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;世衞组织&lt;/a&gt;官网介绍，该组织的资金主要来自两种渠道：会员国和准会员的分摊会费以及自愿捐款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分摊会费是依照每个国家的人口和 GDP 决定。自愿捐款则不局限于会员国，国际组织、非政府组织、慈善组织、学术机构等均可捐款，也可以指定特定的衞生领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国提供的自愿捐款主要用于消除小儿麻痹症、疫苗研发、防治艾滋病、肝炎、肺结核、妇幼保健等领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到 1990 年代后期之前，分摊会费一直是世衞组织的主要资金来源。从 1990 年代后期开始，自愿捐款逐年上升，分摊会费占比大幅减少。到现在，世衞组织预算仅有不到 20% 来自分摊会费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世衞组织的财政预算为双年度预算，2024-2025 年的&lt;a href=&quot;https://www.who.int/about/accountability/budget/programme-budget-digital-platform-2024-2025/executive-summary&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;总预算&lt;/a&gt;为 68.34 亿美元。根据这一时期的分摊会费比例报告，美国的会费将占总会费的 22% 约 2.6 亿美元，中国以 15.255% 排名第二。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241224/173502719644796000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：世衞组织&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;世衞组织指出，虽然会费在该组织资金来源中的占比下降，但会费依然是可预测、能更广泛使用的重要资金来源。目前，自愿捐款是世衞组织最大资金来源。但 2022-2023 年，自愿捐款中有 87% 为定项捐款，这类捐款只能用于特定领域且必须在规定时间内使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年特朗普第一次打算退出世衞组织时，世界四大医学期刊之一的《&lt;a href=&quot;https://www.thelancet.com/journals/lancet/article/PIIS0140-6736(20)31527-0/fulltext&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;柳叶刀&lt;/a&gt;》就专门发文警告美国退出该组织将威胁全球和美国的公共衞生和安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章指出，美国疾病控制和预防中心设有 21 个世衞组织合作中心，世衞组织 6 大地区办公室之一的泛美衞生组织总部也位于美国。退出世衞组织后，美国可能被排除在全球每年一度的流感疫苗开发之外，也将影响美国快速追踪响应全球传染病的能力。美国自己的公共衞生项目无法取代全球机构的影响力，在一个多极化世界中，无法确保其他国家愿意与美国在相关问题上展开合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章还指出，美国政府在没有美国国会批准的情况下退出世衞组织为违法行为，呼吁国会阻止政府的行动。对于美国政府能否绕开国会退出世衞组织存在争议，美国参议院负责批准美国加入的国际条约（Treaty），但国际协议（Agreement）无需经过参议院批准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了世衞组织，特朗普还准备再次退出巴黎气候协定并再度威胁要退出北约。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月早些时候，特朗普接受美国媒体采访时警告，如果北约成员国继续占美国便宜、不扩大国防支出，他将考虑带美国退出北约。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一任期时，特朗普多次对北约成员国国防支出不足发警告。北约要求成员国每年国防开支至少要占 GDP 的 2%，在特朗普任美国总统时，包括德国在内的大部分北约国家都没有满足这一要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年俄乌冲突开始后，北约成员国主动提升国防支出。波兰将国防支出提高到 GDP 的 4.12%，成为增幅最高的北约成员。据北约数据，到今年，北约 32 个成员国内有 23 国实现了 2% 目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普还准备进一步加码。&lt;a href=&quot;https://www.ft.com/content/35f490c5-3abb-4ac9-8fa3-65e804dd158f&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;欧洲官员&lt;/a&gt;上周透露，特朗普准备要求北约成员国将国防开支提高到占 GDP 的 5%，初步目标为 3%。欧洲多国已经对进一步提高开支表示了担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了防止特朗普单方面带美国退出北约，美国两党议员在 2023 年起草法案要求美国退出北约必须获得参议院三分之二议员批准或者得到国会授权。美国国会随后通过了该法案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但&lt;a href=&quot;https://www.lawfaremedia.org/article/trump-can-t-withdraw-from-nato--but-he-could--quiet-quit&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;美国法律界人士&lt;/a&gt;指出，即便不退出北约，美国也可以减少对北约的实际投入、让欧洲国家承担更大安保责任。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12162569.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12162569.html</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 10:38:56 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选丨海南公办中小学教室空调基本全覆盖，上海南站将迎首批高铁</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241224/173503008689817000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？西安警方通报「男童遭恶犬咬伤」；深圳机场年旅客吞吐量首次突破 6000 万人次；北京发布大风蓝色预警。今天有哪些地方新闻值得关注？西安警方通报「男童遭恶犬咬伤」；深圳机场年旅客吞吐量首次突破 6000 万人次；北京发布大风蓝色预警。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4&gt;【海南】4 年投 9.38 亿元，实现全省公办中小学教室空调基本全覆盖&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻，为有效提升课堂教学环境，让学生拥有更舒适的学习环境，海南持续推进公办中小学教室空调配置工作，截至目前，海南新增完成 694 所学校 2.35 万间教室（功能室）空调配置、相应的线路改造和电力扩容，实现了全省公办中小学教室空调基本全覆盖。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【上海】南站将迎首批高铁&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻，据中国国家铁路集团有限公司介绍，2025 年 1 月 5 日 0 时起，全国铁路将实行新的列车运行图。同时，沪苏湖高铁将正式开通，上海南站迎来首批高铁，预计届时上海南站客流量将大幅增长。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【陕西】西安警方通报「男童遭恶犬咬伤」：两人被刑拘，犬只尸体已被查获&lt;/h4&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241224/173503008689817000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月 21 日 15 时许，在西安市公安局灞桥分局辖区某村发生一起犬只伤人案件，受伤男童张某 1（4 岁）正在医院救治中，目前情况基本平稳。接群众报警后，民警第一时间赶赴现场，并通过调取周边公共视频、逐户摸排、公开征集线索等方式开展排查工作。现已查明，伤人犬只系郭某（男，34 岁）饲养，未加管束窜出至村内道路，咬伤男童。案发后，郭某为逃避责任，将伤人犬只立即转移外地杀死掩埋藏匿。张某 2（男，42 岁）为协助郭某掩盖事实，向公安机关作虚假证明。目前，郭某、张某 2 二人涉嫌犯罪已被刑事拘留，犬只尸体已被查获，案件正在进一步侦办中。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【广东】深圳机场年旅客吞吐量首次突破 6000 万人次&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;据深圳机场发布，12 月 23 日，深圳机场今年旅客吞吐量正式突破 6000 万人次。深圳机场年旅客吞吐量首次突破 6000 万人次，由此成为内地第 4 个「6000 万量级」的机场。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【四川】泸州一学生遭同学掌掴、灼伤，当地发布情况通报&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月 21 日，网传「泸州南滩中学 1 名学生在校被 3 名同学施暴」引发公众关注。四川合江县成立由县教育体育局、县公安局、石龙镇人民政府等单位组成的联合调查组，开展调查处理。有关情况通报如下：经查，合江县石龙镇中学（原南滩中学）八年级学生陈某某（男，14 岁）、张某某（男，14 岁）、罗某（男，13 岁）、曾某某（男，14 岁）、刘某某（男，14 岁）对同学王某某（男，14 岁）实施了掌掴、灼伤的伤害行为。公安机关已受案开展调查，将根据调查情况依法处理。同时，对涉事学生监护人予以训诫，责令其对未成年人严加管教。涉事学生及家长已向王某某及家长道歉。王某某经县医院检查，初步诊断为「二度烫伤」并接受治疗，目前在家休息。县教育体育局和石龙镇工作人员与王某某及家长积极沟通，做好心理抚慰工作。合江县教育体育局已对该学校校长和班主任予以停职，县纪委监委、县教育体育局已对相关责任人启动调查问责。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【北京】发布大风蓝色预警，明日阵风可达 7 级左右&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;12 月 24 日 16 时 00 分，北京市发布大风蓝色预警信号。受冷空气影响，预计 25 日上午至夜间，北京市大部分地区有 3、4 级偏北风，阵风 7 级左右，山区局地阵风可达 8 级以上。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【山东】青岛市政协原副主席杨锡祥被逮捕&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;据最高人民检察院官微 12 月 24 日消息，山东省青岛市政协原党组成员、副主席杨锡祥涉嫌受贿一案，由山东省监察委员会调查终结，移送检察机关审查起诉。日前，山东省人民检察院依法以涉嫌受贿罪对杨锡祥作出逮捕决定。该案正在进一步办理中。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【江苏】镇江：提高改善型住宅公积金贷款额度，最高额度可上浮 20%&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;江苏省镇江市住房公积金管理中心 12 月 23 日发布《关于优化住房公积金使用政策的通知》，本通知自 2025 年 1 月 1 日起实施。提高改善型住宅住房公积金贷款额度，缴存职工家庭使用住房公积金贷款购买本市改善型住宅（新建商品房）的，其住房公积金贷款最高额度可上浮 20%。改善型住宅、绿色建筑住房公积金贷款支持政策不叠加享受。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12162121.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12162121.html</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 10:37:43 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委丨明年适当提高退休人员基本养老金 「义乌中国小商品城」实行品牌化管理</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241224/173503028372776400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委动态值得关注？外交部回应拜登签署 2025 财年国防授权法案；生态环境部：今年发现并推动解决环境问题 7.2 万个；最高检：依法对吴英杰决定逮捕。今天有哪些部委动态值得关注？外交部回应拜登签署 2025 财年国防授权法案；生态环境部：今年发现并推动解决环境问题 7.2 万个；最高检：依法对吴英杰决定逮捕。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4&gt;财政部：明年适当提高退休人员基本养老金&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;12 月 23 至 24 日，全国财政工作会议在北京召开。会议强调，2025 年要重点做好六方面工作。一是支持扩大国内需求。适当提高退休人员基本养老金，提高城乡居民基础养老金，提高城乡居民医保财政补助标准，大力提振消费。加大消费品以旧换新支持力度，健全公共文化服务财政保障机制，推进实施新一轮国家综合货运枢纽补链强链提升行动。积极扩大有效投资，合理安排债券发行，以政府投资有效带动更多社会投资。二是支持现代化产业体系建设。着力提升科技创新能力，全力支持关键核心技术攻关。加快推动产业转型升级，深入实施专精特新中小企业奖补政策。加强对企业的纾困支持，坚决防止乱收费、乱罚款、乱摊派等问题。三是支持保障和改善民生。突出就业优先导向，支持教育强国建设，健全人口发展支持政策体系，促进衞生健康事业发展，织密扎牢社会保障网，推动解决人民群众急难愁盼问题。四是支持城乡区域融合发展。确保国家粮食安全，持续巩固拓展脱贫攻坚成果，有序推进乡村发展和建设，大力推进新型城镇化，促进区域协调发展。五是支持生态文明建设。深化横向生态保护补偿机制建设。加强生态保护和修复，继续支持打好蓝天、碧水、净土保衞战。稳步推进碳达峰碳中和，推动重点行业领域绿色低碳转型。六是支持高水平对外开放。积极参与全球经济治理，深入参与多双边财经议题讨论。完善关税等进出口税收政策，深化与「一带一路」国家合作。&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;国家发改委：实行「义乌中国小商品城」品牌化管理&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;12 月 24 日，国家发改委发布&lt;/span&gt;关于印发《浙江省义乌市深化国际贸易综合改革总体方案》的通知&lt;span&gt;。方案提出，强化内外贸市场渠道对接。推动商品市场国内国际「一张网」运行，实行「义乌中国小商品城」品牌化管理，强化与产地型、集散型、销地型商品市场联动。加强贸工联动发展，推动市场采购、跨境电商等业态与相关产业集群联动发展。支持「市场+商户」抱团出海，建设&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自主可控&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;的国际营销网络。在义乌海关设置进境展览品报关专用窗口，对展览品进出境采取更加便利的通关措施。支持参展的预包装食品和化妆品免予加贴中文标签和抽样检验，免予核查收发货人备案证明。支持举办重点国家和地区海外展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;外交部回应拜登签署 2025 财年国防授权法案：不得实施涉华消极条款&lt;/h4&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241224/173503028372776400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 24 日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者问，当地时间 12 月 23 日，美国总统拜登将「2025 财年国防授权法案」签署成法，其中包含涉华消极内容，中方对此有何评论？对此，毛宁表示，美方执意将夹带涉华消极内容的「2025 财年国防授权法案」签署成法，年复一年渲染「中国威胁」，鼓噪对台军事支持，滥用国家力量打压中国科技和经济发展，限制中美经贸往来和人文交流，损害中方主权安全发展利益，干扰双方稳定中美关系的努力。中方对此强烈不满，坚决反对。已向美方提出严正交涉。中方敦促美方摒弃冷战思维和意识形态偏见，客观理性看待中国发展和中美关系，切实遵守一个中国原则和中美三个联合公报，停止武装台湾，停止将科技和经贸问题政治化、武器化，停止为增加军费、维持霸权寻找借口，不得实施上述法案涉华消极条款。中方将采取坚决有力措施，捍衞自身主权安全和发展利益。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;生态环境部：今年发现并推动解决环境问题 7.2 万个&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;生态环境部 12 月 24 日上午举行例行新闻发布会，生态环境部有关负责人介绍了有关生态环境执法工作情况。2024 年以来，生态环境部发现并推动解决各类环境问题 7.2 万个，对恶意违法行为形成了有力震慑。&lt;/span&gt;据了解，生态环境部今年从全国抽调执法骨干 4091 人次，以京津冀及周边地区、汾渭平原、长三角等地区为重点，通过「线上+线下」两个战场，开展了 11 轮次的现场监督帮扶工作，累计检查点位 9.0 万个。其中，查处弄虚作假、超标排放、机动车 OBD 造假等突出问题 2.5 万个，有效助力空气质量持续改善。10 月以来，生态环境部联合最高法、最高检、公安部、交通运输部、市场监管总局等部门，部署开展机动车排放检验领域第三方机构专项整治工作，重点打击出具虚假检验报告、签发虚假维修合格证等行为。截至 11 月底，已推动公安机关追究刑事责任 85 家、市场监管和交通运输部门取消资质和停止经营 448 家，采取断网、停止采信数据、扣分等惩戒措施 569 家。问题车辆比例较夏季期间下降近 30 个百分点，违法违规问题情况显著好转。持续严厉打击危险废物环境违法犯罪和污染源监测数据弄虚作假违法犯罪专项行动也取得战果。截至 11 月底，一共办理此类行政处罚案件 3958 件，移送公安机关涉嫌犯罪案件 1630 件，涉案人员 3276 人。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;最高检：&lt;strong&gt;依法对吴英杰决定逮捕&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;据&lt;span&gt;高检网 12 月 24 日消息，&lt;/span&gt;十四届全国政协原常委、文化文史和学习委员会原主任吴英杰涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，移送检察机关审查起诉。日前，最高人民检察院依法以涉嫌受贿罪对吴英杰作出逮捕决定。该案正在进一步办理中。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;中国考虑在明年上半年重新开始进口日本水产品？外交部回应&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;12 月 24 日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者就中方是否考虑重新开始进口日本水产品相关问题提问。对此，毛宁表示，在福岛核污染水排海的问题上，最关键的是日方切实履行自身承诺。中方将在有效参与长期国际监测和独立取样等监测活动实施之后，基于科学证据着手调整有关措施，逐步恢复符合规准的日本水产品进口。中方反对日本福岛核污染水排海的立场没有变化。关于检测问题，关键在于日方要切实地履行承诺，确保国际监测和中国等利益攸关国的独立取样监测能够持续开展。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;国家市场监管总局：&lt;/strong&gt;发布&lt;span&gt;2024 年快热式电热水器等 13 种网售产品质量&lt;/span&gt;国家监督抽查情况通报&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;近期，市场监管总局组织快热式电热水器等 13 种网售产品质量国家监督抽查。监督抽查概况为：在京东、天猫、拼多多、抖音、淘宝、唯品会、小红书等 19 家平台 584 家销售单位抽查 652 批次产品，涉及 599 家生产单位，发现不合格产品 137 批次。在不合格产品中，快热式电热水器 5 批次、笔记本电脑 4 批次、微型计算机 13 批次、电热水壶 32 批次、厨房机械 5 批次、电动平衡车 3 批次、老视成镜 29 批次、衣料用液体洗涤剂 7 批次、机动车辆制动液 13 批次、机动车发动机润滑油 11 批次、过滤式消防自救呼吸器 1 批次、电动汽车充电桩 14 批次。关于跟踪抽查情况：跟踪抽查到上次抽查不合格生产单位 18 家，其中有 5 家生产单位产品仍不合格。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;最高法&lt;span&gt;发布依法惩处安全生产资格证书涉假犯罪典型案例&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;12 月 24 日，最高人民法院发布依法惩处安全生产资格证书涉假犯罪典型案例。最高法介绍，安全生产资格证书涉假问题给企业生产、公共安全埋下重大事故隐患，一些不法分子受利益驱动，心存侥幸、铤而走险，有的甚至形成跨省特大伪造、变造、买卖安全生产资格证书的黑灰产业链，严重扰乱安全生产秩序，危害公共安全，侵害人民群众合法权益。2024 年 7 月 8 日，最高人民法院印发《关于进一步加强安全生产资格证书涉假案件刑事审判工作的通知》（以下简称《通知》），要求各级人民法院以对党和人民高度负责的精神，依法严惩安全生产资格证书涉假犯罪，从源头上遏制安全生产风险隐患，切实维护公共安全和人民群众生命财产权益。《通知》发布以来，各级人民法院充分发挥刑事审判职能，通过依法审理相关案件，推动遏制安全生产风险隐患关口前移，促进实现「抓前端，治未病」，取得积极成效。为有力震慑犯罪，警示教育社会公众，筑牢防范安全生产资格证书涉假问题防火墙，最高人民法院遴选发布 5 件安全生产资格证书涉假犯罪典型案例。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12162129.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12162129.html</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 10:36:32 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>落实中央治藏方略不力，正部级「虎」吴英杰涉嫌受贿罪被逮捕</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241224/173501254531960400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年，二十大后西藏自治区落马的 4 名中管干部都已被启动司法追责程序。2024 年，二十大后西藏自治区落马的 4 名中管干部都已被启动司法追责程序。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2024 年 12 月 24 日，最高人民检察院通报，十四届全国政协原常委、文化文史和学习委员会原主任吴英杰涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，移送检察机关审查起诉。日前，最高人民检察院依法以涉嫌受贿罪对吴英杰作出逮捕决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴英杰于 2024 年 6 月 16 日被查。12 月 10 日，中央纪委国家监委通报，吴英杰因严重违纪违法被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，吴英杰为汉族，出生于 1956 年 12 月，山东昌邑人，1987 年 5 月加入中国共产党，1974 年 10 月参加工作，中央党校研究生学历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人民网 2011 年曾发文介绍，1956 年，吴英杰还没生下来，其父亲吴子明就从山东昌邑县县委委员、团委书记任上调到西藏，分配在格尔木工作。吴英杰的妻子为其同班同学，二人同为「藏二代」，妻子曾在西藏安全厅工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴英杰前后在西藏生活 60 多年，工作近 47 年。他早年是林芝种畜场知青，后进入拉萨西郊电厂工作，1979 年考入西藏民族学院，专业为语文系汉语言文学。1983 年，吴英杰大学毕业后进入西藏自治区教育厅工作，任普教处干部、副主任科员。1987 年起，吴英杰先后任自治区教科委副处长、教委接受援助办主任、教委副主任、教工委副主任、教育厅副厅长等职。2000 年，吴英杰升至西藏自治区教育厅厅长，彼时其还不到 43 岁。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241224/173501254531960400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述文章称，吴英杰工作较真，为人豪爽率真，酒量还出奇地大。在拉萨，很少有人敢在酒量上与他叫板的。正是由于政治强、作风硬、人缘好，吴英杰进步很快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2003 年 1 月，吴英杰获任西藏自治区政府副主席，后成为自治区党委常委，兼任党委宣传部部长，2006 年起担任自治区政府常务副主席。2013 年 4 月起，吴英杰任西藏自治区党委常务副书记，自治区党委党校校长，后于 2016 年成为自治区党委书记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 10 月，吴英杰从西藏自治区党委书记职务上卸任后进入全国人大任职。卸任自治区党委书记时，吴英杰在全区领导干部会议上表示，由于自己能力水平与中央的要求有差距，还有些工作想做还没有来得及做，想做好而没有做好，工作中还有不少遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 3 月，吴英杰开始担任第十四届全国政协常委、文化文史和学习委员会主任，直至被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委此前在「双开」通报中介绍，吴英杰严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、工作纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报指出，吴英杰丧失理想信念和党性原则，背离初心使命，贯彻落实党中央新时代治藏方略不力，大肆插手工程项目，徇私谋利，严重影响西藏高质量发展，履行全面从严治党主体责任不力，助长贪腐问题滋长，破坏政治生态；违反中央八项规定精神，违规接受宴请；组织意识淡漠，在组织谈话函询时不如实说明问题；廉洁底线失守，收受礼品礼金，利用职权为亲属谋求特殊待遇；违规干预执纪执法；家风不正，对家属失管失教；把公权力当作谋取私利的工具，利用职务便利为他人在工程承揽等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴英杰被指落实中央治藏方略不力、严重影响西藏高质量发展，类似评语在以往腐败官员处分通报中比较罕见。此前，2022 年 6 月被查的西藏自治区人大常委会原副主任纪国刚也曾被通报「严重违背新时代党的治藏方略和新发展理念，肆意滥用中央和地方专项资金，落实党中央重大决策部署不力。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 8 月，中央第七次西藏工作座谈会确立了新时代党的治藏方略，并将其概括为「十个必须」：必须坚持中国共产党领导、中国特色社会主义制度、民族区域自治制度，必须坚持治国必治边、治边先稳藏的战略思想，必须把维护祖国统一、加强民族团结作为西藏工作的着眼点和着力点，必须坚持依法治藏、富民兴藏、长期建藏、凝聚人心、夯实基础的重要原则，必须统筹国内国际两个大局，必须把改善民生、凝聚人心作为经济社会发展的出发点和落脚点，必须促进各民族交往交流交融，必须坚持我国宗教中国化方向、依法管理宗教事务，必须坚持生态保护第一，必须加强党的建设特别是政治建设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴英杰被查后，西藏自治区党委常委会召开会议通报情况曾指出，此举「充分释放了在反腐败斗争问题上没有任何特殊性的强烈信号」。界面新闻注意到，强调反腐败斗争没有特殊性，最早见于 2011 年，时任西藏自治区党委书记陈全国在中共西藏自治区第八次代表大会上作报告表示，「党风廉政建设和反腐败斗争，关系党的生死存亡。在这个问题上，西藏没有任何特殊性。」2015 年 6 月，十八大后西藏「首虎」乐大克被查后，西藏自治区党委强调，「西藏作为反分裂斗争的主战场、条件艰苦、高寒缺氧，但在党风廉政建设和反腐败斗争问题上没有任何特殊性」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴英杰落马后，西藏自治区今年以来已有 2 名中管干部被查。1 月底，西藏自治区政府原副主席王勇因涉嫌严重违纪违法被查。加上纪国刚和 2023 年 7 月被查的自治区政协原副主席姜杰，西藏自治区自二十大后已有 4 名中管干部被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，上述西藏自治区落马的 4 名中管干部都已被启动司法追责程序。2024 年 7 月，王勇被开除党籍和公职，随后于 8 月被依法逮捕。2024 年 10 月 12 日，姜杰因受贿 2.25 亿余元被判处死刑，缓期两年执行。2024 年 12 月 11 日，纪国刚因受贿 4398 万余元，同时犯国有公司人员滥用职权罪，被判处有期徒刑 13 年。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12161340.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12161340.html</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 06:32:20 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>生态环境部：渐进式执法模式打造良好营商环境</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241224/173501869274696500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;给予适度的容错空间。给予适度的容错空间。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「近年来，我们坚持精准、科学、依法治污方针，积极探索执法与服务相统一、守底线和促发展相结合，帮助引导企业自觉守法，让执法既有力度又有温度。」2024 年 12 月 24 日，生态环境部生态环境执法局局长赵群英在 12 月例行新闻发布会上介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵群英介绍，在加强源头预防方面，2024 年以来，生态环境部积极运用污染源自动监控非现场监管数据和排污许可数据库，共向 1.1 万余家重点排污单位和排污许可重点管理单位，推送自动监测日均值超标预警信息 3.7 万余条。通过「污染源监控」微信服务号，向 3.9 万家企业实时开放污染物排放、自动监测设备异常等数据查询功能，帮助企业及时关注自身排污状况，确保稳定达标。这些预警信息集中在事前防范阶段，有效提醒企业主动采取措施，减少违法风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我们着力抓主要矛盾，对弄虚作假、偷排偷放等严重违法问题依法严惩，对轻微违法企业依法实施不予处罚，给予适度的容错空间。」 赵群英介绍，今年 10 月，生态环境部印发《关于进一步规范实施生态环境领域轻微违法不予处罚的通知》，指导各地规范行使裁量权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，全国共实施生态环境轻微违法不予处罚案件 1 万余件，免罚金额 15.5 亿元。同时，指导各地落实监督执法正面清单制度，将信用好、风险低的企业纳入正面清单，原则上以非现场监管为主。截至 2024 年 9 月底，全国各地纳入正面清单企业 5 万余家，对正面清单企业开展现场检查次数同比下降 17%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵群英介绍，生态环境部修订印发《生态环境行政执法文书制作指南》，大力推进说理式文书，通过向当事人详细说明行政处罚的事实、理由、依据以及对当事人陈述申辩、听证意见的采纳情况，以「执法」来「普法」，以「理」服人，提高执法说服力和公信力。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241224/173501869274696500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵群英表示，下一步，生态环境部将继续秉持依法依规监管执法的思路，大力推行「普法宣传—教育引导—告诫说理—行政处罚—监督整改」渐进式执法模式，全面强化「事前积极预防、事中审慎考量、事后引导整改」全过程执法服务，为打造良好营商环境提供有力法治支撑。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12161632.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12161632.html</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:42:02 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>全国人大法工委审查失独扶助政策，再生养家庭有望纳入支持</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231226/1703558857296_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这一回应标志着中国的失独扶助政策调整迎来新契机。对于失独再生养家庭而言，这是他们走出困境、重获希望的重要一步。这一回应标志着中国的失独扶助政策调整迎来新契机。对于失独再生养家庭而言，这是他们走出困境、重获希望的重要一步。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;赵孟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2024 年 12 月 22 日，全国人大常委会法制工作委员会关于 2024 年备案审查工作情况的报告提请十四届全国人大常委会第十三次会议审议。该报告公布的一起典型案例指出，现行失独扶助政策将失独再生养子家庭排除的相关规定，经公民提出审查建议后，全国人大法工委审查后认为，应进一步完善独生子女伤残死亡家庭扶助制度，对相关人员给予更多的帮扶保障。这是国家最高立法机关首次对失独再生养家庭面临的困境作出回应，社会各界已为此已呼吁多年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;失独再生养家庭，是指独生子女家庭在孩子离世后，通过再生育、收养等方式重新养育子女的家庭。这些家庭的父母大多已步入老年，在经历了失去独生子女的巨大打击后，又面临重新抚养子女挑战。他们在经济、健康、子女抚养等方面存在前所未有的困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现行的独生子女伤残死亡家庭扶助政策，依据为 2007 年原国家计生委、财政部印发的《全国独生子女伤残死亡家庭扶助制度试点方案》（【2007】第 78 号文，下称「78 号文件」），将扶助对象限定为独生子女死亡或伤病残后未再生育或收养子女家庭的夫妻，将失独再生养家庭排除在外。这一规定存在合法性与合理性的双重问题，饱受诟病，全国人大代表、政协委员等多次呼吁废止。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻了解到，2024 年 3 月，一份由数十位失独再生养人士签名的《关于将失独再生养人群纳入计划生育特殊困难家庭扶助政策的请求书》（下称《请求书》）寄往全国人大常委会，《请求书》从「78 号文件」的合法性、其与当前支持生育政策的冲突等方面，请求对现行失独扶助政策进行审查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《请求书》指出，2007 年制定「78 号文件」时，依据的是 2001 年的《人口与计划生育法》，当时该法将计划生育困难家庭扶助范围划定在「父母不再生育和收养子女的」人群。然而，2015 年和 2021 年《人口与计划生育法》两次修改后，「父母不再生育和收养子女」的条件已被删除。这意味着，继续将失独再生养家庭排除在扶助政策之外，已失去法律依据。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231226/1703558857296.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241224/173501752219430000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;人口与计划生育法中对失独扶助政策的表述变化。图片来自《请求书》截图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;同时，根据《立法法》第 91 条规定，部门规章不得设定减损公民权利的规范，而现行政策在法律规定之外，排除了失独后再生养家庭获得国家扶助的权利，属于减损公民权利的行为，违反了《立法法》的规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，当前中国人口规模已进入负增长，支持生育、构建友好生育环境成为人口政策的基本方向。「78 号文件」作为独生子女时代的产物，距今已有 17 年，与新形势下的人口政策精神相背离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大约从 2015 年开始，失独再生养家庭通过各种渠道反映自身诉求，希望将其重新纳入失独扶助政策。每年全国两会期间，都有人大代表和政协委员递交提案，建议关注这一群体的困境。该群体代表也数次前往北京，与国家衞健委有关负责人座谈，当面表达诉求。不过，由于「78 号文件」的存在，他们的诉求一直未得到积极回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全国人大法工委经此次公布典型案例认为，「现行的独生子女伤残死亡家庭扶助制度，为缓解独生子女伤残死亡家庭的实际困难发挥了积极作用；随着国家人口政策调整和有关法律修改完善，可考虑进一步完善独生子女伤残死亡家庭扶助制度，对相关人员给予更多的帮扶保障，增强失独家庭的获得感。经沟通，制定机关已着手研究完善相关政策规定。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一回应标志着中国的失独扶助政策调整迎来新契机。对于失独再生养家庭而言，这是他们走出困境、重获希望的重要一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，今年 8 月，全国多位失独再生养家庭代表应约与国家衞健委有关司局负责人举行座谈会。多位参加座谈会的人士称，该负责人还介绍，今年 6 月底，该委已通过各省市完成了对失独再生养群体的数据统计，人数并不是太多。国家衞健委和各省市衞健委都有协商沟通，也将有关情况报给了财政部。这是多年来，国家衞健委首次在座谈会上明确已对该群体数量进行了统计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 24 日，失独再生家庭代表收到国家衞健委对有关诉求的书面回复称，关于「制定专门政策为失独再生养家庭提供经济、养老、就医、子女入学入托帮扶」等建议，该委将会同有关部门进一步加强研究论证。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12161555.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12161555.html</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:30:57 GMT</pubDate>
            <author>赵孟</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 两办发布关于加快建设统一开放的交通运输市场的意见；商务部回应美对我芯片产业相关政策发起 301 调查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 两办发布关于加快建设统一开放的交通运输市场的意见；商务部回应美对我芯片产业相关政策发起 301 调查&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;国泰君安、海通证券合并重组申请获证监会与上交所受理；蚂蚁集团组织架构调整：新成立数字支付事业群、支付宝事业群，实行轮值总裁制；阿里拍卖平台有多笔针对恒大集团的债权即将拍卖，起拍价均为 1 元；美股收评：三大指数集体收涨，大型科技股普涨，苹果股价续创新高。国泰君安、海通证券合并重组申请获证监会与上交所受理；蚂蚁集团组织架构调整：新成立数字支付事业群、支付宝事业群，实行轮值总裁制；阿里拍卖平台有多笔针对恒大集团的债权即将拍卖，起拍价均为 1 元；美股收评：三大指数集体收涨，大型科技股普涨，苹果股价续创新高。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中办、国办发布关于加快建设统一开放的交通运输市场的意见&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社，中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、国务院办公厅发布加快建设统一开放的交通运输市场的意见。其中提到，完善综合交通运输管理体制机制。健全综合交通运输统筹发展、运行监测、公共服务、科技创新、网络安全和信息化等职责体系和运行机制，统筹推动铁路、公路、水路、民航、邮政等行业发展。推进公路收费制度和养护体制改革，推动收费公路政策优化。构建全要素水上交通管理体制，完善海事监管机制和模式。持续推进空管体制改革，深化低空空域管理改革，发展通用航空和低空经济。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12158504.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部新闻发言人就美对中国芯片产业相关政策发起 301 调查发表谈话&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;商务部新闻发言人就美对中国芯片产业相关政策发起 301 调查发表谈话。&lt;/span&gt; 美国时间 12 月 23 日，美贸易代表办公室宣布针对中国芯片产业相关政策发起 301 调查。中方对此强烈不满，坚决反对。美 301 调查具有明显的单边、保护主义色彩。此前美对华 301 关税已被世贸组织裁定违反世贸规则，受到众多世贸成员的反对，中方已多次向美方提出严正交涉。美方出于对华打压及国内政治需要，对中国芯片产业相关政策发起新的 301 调查，将扰乱和扭曲全球芯片产业链供应链，也会损害美国企业和消费者的利益，是一错再错。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国泰君安、海通证券合并重组申请获证监会与上交所受理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;12 月 23 日晚间，国泰君安、海通证券发布公告称，本次合并重组申请正式获得中国证监会及上海证券交易所受理。公告显示，中国证监会就本次交易涉及的包括国泰君安与海通证券合并、海通证券解散、海富通基金管理有限公司变更主要股东及实际控制人、富国基金管理有限公司变更主要股东、海通期货股份有限公司变更控股股东及实际控制人等行政许可申请依法予以受理，并出具《中国证监会行政许可申请受理单》；上交所依据相关规定对申请文件进行了核对，认为申请文件齐备，符合法定形式，决定予以受理并依法进行审核。根据方案，国泰君安通过向海通证券全体股东发行 A 股、H 股股票的方式换股吸收合并海通证券并发行 A 股股票募集配套资金。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;蚂蚁集团组织架构调整：新成立数字支付事业群、支付宝事业群，实行轮值总裁制&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据蓝鲸新闻，12 月 23 日，现任蚂蚁集团总裁韩歆毅发布邮件，官宣了蚂蚁集团新一轮组织架构调整，此前，蚂蚁集团已官宣韩歆毅将从 2025 年 3 月 1 日起正式接任蚂蚁集团 CEO 一职。新的组织架构调整中，蚂蚁集团将新成立数字支付事业群和支付宝事业群两大事业群，继续践行支付宝双飞轮和 AIFirst 战略。数字支付事业群和支付宝事业群建立轮值总裁制，轮值总裁任期六个月，首任轮值总裁任期自本通知发布起至 2025 年 6 月 30 日。任命勤一担任首任数字支付事业群轮值总裁，任命溥天担任首任支付宝事业群轮值总裁。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;阿里拍卖平台有多笔针对&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;恒大&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;集团的债权即将拍卖，起拍价均为 1 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据上证报，12 月 23 日，阿里拍卖平台显示，有多笔针对&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;恒大&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;集团的债权即将拍卖，起拍价均是 1 元。据其中一份竞买公告，宿迁德易拍卖有限公司定于 2024 年 12 月 25 日 10 时起至 2024 年 12 月 26 日 10 时止（延时的除外）在淘宝网资产拍卖网络平台上进行公开网络竞价活动。竞价标的是对&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;恒大&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;地产集团有限公司 1.2 亿元债权，起拍价 1 元，保证金 6000 元，增加幅度 2000 元（以及其整倍数）。对&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;恒大&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;地产集团上海盛建置业有限公司 6800 万元债权，和上述 1.2 亿元债权一样，也由宿迁德易拍卖有限公司负责，起拍价同样是 1 元，保证金 5000 元，增加幅度 2000 元（以及其整倍数），拍卖时间为 2025 年 1 月 9 日 10 时起至 2025 年 1 月 10 日 10 时止（延时的除外）。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收评：三大指数集体收涨，大型科技股普涨，苹果股价续创新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美股收盘，三大指数集体收涨，纳指涨 0.98%，标普 500 指数涨 0.73%，道指涨 0.16%。大型科技股普涨，英伟达、英特尔涨超 3%，Meta、特斯拉涨逾 2%，谷歌涨超 1%，苹果、奈飞、亚马逊小幅上涨；微软小幅下跌。其中，苹果股价续创盘中和收盘新高。「比特币持仓大户」MicroStrategy 跌超 8%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&amp;nbsp;&lt;/h3&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12159129.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12159129.html</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 23:13:29 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 两年减少近千家，证券私募大洗牌；国家监委严查严纠「政绩工程」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 两年减少近千家，证券私募大洗牌；国家监委严查严纠「政绩工程」&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;受贿 6.09 亿余元，贵州省委政法委原副书记刘文新一审被判死缓；黄文被判死缓！湖南常德「冲撞小学生等人群」案一审宣判；马航 370 搜寻将重启，为什么还由「海洋无限」执行任务？以下是界面新闻为你梳理的 12 月 23 日晚报新闻。受贿 6.09 亿余元，贵州省委政法委原副书记刘文新一审被判死缓；黄文被判死缓！湖南常德「冲撞小学生等人群」案一审宣判；马航 370 搜寻将重启，为什么还由「海洋无限」执行任务？以下是界面新闻为你梳理的 12 月 23 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;国家监委严查严纠「政绩工程」「形象工程」：叫停整改盲目「造景」项目 700 余个&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;12 月 22 日，十四届全国人大常委会第十三次会议听取了国家监察委员会主任刘金国作的《国家监察委员会关于整治群众身边不正之风和腐败问题工作情况的报告》。&lt;/span&gt; &lt;span&gt;报告指出，国家监委重拳纠治形式主义、官僚主义，为基层减负。国家监委坚持完善惩戒机制、强化监督纠治、通报典型案例一体推进，赴 13 个省区市开展明察暗访，严查严纠「督检考」过多过频、「政绩工程」「形象工程」「指尖上的形式主义」等问题，公开通报 32 起案例。各级监察机关共叫停、责令整改盲目「造景」项目 700 余个。&lt;/span&gt; &lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12154599.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;两年减少近千家，证券私募大洗牌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wind 数据显示，截至 2022 年年底，国内证券私募管理人数量为 9023 家，仅一个月的时间就减少近 500 家。截至今年 10 月底，该数据已经下降至 8059 家，两年时间减少近千家&lt;/span&gt;。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12145074.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国社科院张晓晶：中国并未发生资产负债表衰退，房地产「顶峰论」站不住脚&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近日，中国社会科学院金融研究所所长、国家金融与发展实验室主任张晓晶表示，&lt;/span&gt; &lt;span&gt;鉴于中国各部门资产负债表均未出现真正意义上的收缩（即债务负增长），加上资产缩水尚处正常范围以及经济保持韧性且实现恢复性增长，我们认为中国并未发生资产负债表衰退。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12155311.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;遏制「趋利性执法」，应下猛药&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「趋利性执法」「远洋捕捞」等产生破圈效应，两个月以来，几度成为刷屏热词。&lt;/span&gt; &lt;span&gt;出于利益驱动，部分地区的执法机关在管辖权有争议的情况下，违法违规异地抓捕，超范围查封、冻结、甚至划转外地民营企业财产和个人财产。此现象愈演愈烈，已引起广东、浙江等经济大省的警惕。&lt;/span&gt; &lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12156083.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;受贿 6.09 亿余元，贵州省委政法委原副书记刘文新一审被判死缓&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;12 月 23 日，贵州省黔东南苗族侗族自治州中级人民法院一审公开宣判贵州省委政法委原副书记刘文新受贿、行贿、洗钱、非法携带管制刀具危及公共安全一案，对被告人刘文新以受贿罪判处死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产，在其死刑缓期执行二年期满依法减为无期徒刑后，终身监禁，不得减刑、假释；以行贿罪判处有期徒刑一年，并处罚金人民币十万元；以洗钱罪判处有期徒刑六年，并处罚金人民币一百万元；以非法携带管制刀具危及公共安全罪判处有期徒刑六个月，决定执行死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产；在其死刑缓期执行二年期满依法减为无期徒刑后，终身监禁，不得减刑、假释；对其犯罪所得财物及其孳息依法予以追缴，上缴国库。&lt;/span&gt; &lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12157411.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;黄文被判死缓！湖南常德「冲撞小学生等人群」案一审宣判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;12 月 23 日，湖南省常德市中级人民法院公开审理被告人黄文以危险方法危害公共安全案，对被告人黄文以以危险方法危害公共安全罪判处死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身。法院经审理查明：被告人黄文因投资亏损、与家人矛盾等原因，为发泄个人情绪，于 2024 年 11 月 19 日 7 时 37 分许，驾驶汽车在湖南省常德市鼎城区玉霞街道双潭路附近，加速、连续冲撞小学生等人群，并在车辆因故障停驶后持械下车攻击群众，被当场抓获。黄文的犯罪行为致 7 人轻伤、16 人轻微伤、7 人轻微伤以下损伤，其中包含 18 名小学生，使公私财产遭受重大损失。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12157823.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;马航 370 搜寻将重启，为什么还由「海洋无限」执行任务？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社报道，马来西亚交通部长陆兆福在 2024 年 12 月 20 日的新闻发布会上表示，该国政府已于 12 月 13 日在原则上同意「海洋无限」（Ocean Infinity）公司第二次搜寻马航 370 客机残骸。相关协议条款预计于 2025 年年初敲定，合同期为 18 个月。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12151970.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12158478.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12158478.html</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 11:14:51 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>「杀害女法官」案被告人被判死刑：对之前判决结果不满，杀害承办法官泄愤</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：央视新闻&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241223/173494732914276800_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被害人参加工作以来荣立「个人三等功」，获得「郾城区先进政法干警」「先进个人」「十佳办案能手」等荣誉。被害人参加工作以来荣立「个人三等功」，获得「郾城区先进政法干警」「先进个人」「十佳办案能手」等荣誉。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;吕雅萱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年 8 月 7 日傍晚，河南漯河市郾城区法院立案庭副庭长、一级法官王佳佳被犯罪嫌疑人党某某行凶报复，不幸遇害。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月 23 日，河南省安阳市中级人民法院对党志军犯故意杀人罪一案进行一审公开宣判，以故意杀人罪判处被告人党志军死刑，剥夺政治权利终身。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宣判后，被告人党志军当庭表示上诉。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;安阳市中级人民法院审理查明：&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日上午，被告人党志军驾驶电动自行车与李某某驾驶的小汽车发生剐蹭事故。交警主持现场调解时，党志军要求对方赔偿&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5000&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;元，双方未能当场达成调解协议，党志军遂到医院办理了住院手续。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;次日，交警部门根据现场执法情况出具了道路交通事故认定书，认定李某某负事故全部责任，未认定党志军有财产损失，该道路交通事故认定书双方均签字确认。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，党志&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;军办&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;理了出院手续。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，漯河市郾城区人民法院受理了党志军诉李某某及天安保险公司交通事故责任纠纷案，党志军请求法院判决李某某及天安保险公司赔偿其住院&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;29&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天的医疗费等相关费用，以及衣服和电动自行车损失等共计&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;18832.93&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241223/173494732914276800.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据道路交通事故认定书等证据，结合党志军的伤情、住院病历和医嘱，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;23&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，漯河市郾城区人民法院作出（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）豫&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1103&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;民初&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4222&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;号民事判决，判令天安保险公司赔偿党志军各项损失共计&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;9384.89&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在民事诉讼中，党志军提交了花费&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2899.5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;元购买皮衣的网购截图和破损的皮衣照片，以及花费&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1800&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;元购买案涉电动自行车的手写收据、电动自行车无法维修的手写证明材料等证据，要求被告方原价赔偿损失。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;经查，&lt;/span&gt;交警交通事故现场执法记录仪视频证实，事故发生时党志军并未穿着其在民事诉讼中提交的网购截图中的皮衣；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;党志军雇主的证言及购车和修车支付凭证证实，党志军所骑电动自行车系其雇主购买，事故发生后，该车由其雇主花费&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;75&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;元进行了维修，且并未向党志军追偿修车费用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;党志军向漯河市郾城区人民法院提交的证明皮衣受损、电动自行车无法维修的证据均系虚假证据；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据党志军的供述，其自办理住院手续至出院，均未实际住在医院，存在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;挂床&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;住院现象；党志军的主治医生的证言证明，党志军入院半个月后，医院评估认为党志军已符合出院条件。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据双方当事人提供的道路交通事故认定书等证据，参照公安部发布的《关于人身损害误工期、护理期、营养期评定规范》相关规定，漯河市郾城区人民法院作出的上述民事判决并无不当。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;24&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，党志军收到民事判决书，发现其伪造证据虚增的财产损失未得到满足而心生怨恨，决意杀害承办法官王佳佳泄愤，先后购买了两把剔骨刀预谋作案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;18&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;时许，党志军通过跟踪、踩点确定王佳佳所住小区及停车位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;17&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;时&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;48&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;分许，党志军携带两把剔骨刀进入王佳佳所住小区地下车库伺机作案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;18&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;时&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;20&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;分许，党志军见到王佳佳下班返回后，持刀连续猛刺王佳佳心脏、肝脏等部位&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;20&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;余刀，后又切割王佳佳颈部、捅刺大腿动脉部位，致王佳佳当场死亡。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作案后，党志军迅速逃离现场，途中将其作案用的剔骨刀和备用剔骨刀分别抛弃，回到家中自杀未遂。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在侦查阶段和庭审中，党志军对伪造电动自行车无法维修的证据、发生事故时未穿着上述皮衣、未实际住在医院以及杀害王佳佳的事实等予以供认，但庭审中对预谋杀人及作案过程等重要情节以&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不记得了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;予以回避。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;安阳市中级人民法院审理认为，被告人党志军故意非法剥夺他人生命，其行为已构成故意杀人罪。党志军因其无理诉求未得到满足，不反思其提供虚假证据的不诚信行为，无端猜疑王佳佳法官偏袒对方，继而恼羞成怒，杀人泄愤。党志军采取极端手段报复杀人，犯罪动机卑劣，犯罪手段残忍，犯罪后果严重，且拒不认错悔罪，主观恶性极深，人身危险性极大，社会影响极坏，根据其犯罪事实、犯罪的性质、情节和对于社会的危害程度，遂依法作出上述判决。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据&lt;span&gt;&lt;span&gt;漯河市郾城区人民法院&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;此前通报，王佳佳法官，女，37 岁，中共党员，于 2011 年 9 月通过公务员招录考试进入该院工作，先后在政治处、民事审判庭等部门工作，2021 年 12 月任立案庭副庭长，2022 年 3 月起在立案庭从事道路交通事故损害赔偿案件审判工作，2023 年审结 428 件案件，今年至遇害前已审结 271 件案件。参加工作以来荣立「个人三等功」，获得「郾城区先进政法干警」「先进个人」「十佳办案能手」等荣誉。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12158048.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12158048.html</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 10:26:16 GMT</pubDate>
            <author>吕雅萱</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 河南「法官遭报复杀害」案被告人被判死刑，北京朝阳区原副区长黄宏春落马</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面新闻&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20221119/1668826304238_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？深圳发布全国首个即时配送经营者合规指引；内蒙古一平房爆炸倒塌，4 人受伤；杭州奥体中心体育场成为国足明年三月世预赛主场。今天有哪些地方新闻值得关注？深圳发布全国首个即时配送经营者合规指引；内蒙古一平房爆炸倒塌，4 人受伤；杭州奥体中心体育场成为国足明年三月世预赛主场。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;吕雅萱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【河南】&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;法官遭报复杀害&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;案一审宣判&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;23&lt;/span&gt;日，河南省安阳市中级人民法院&lt;span&gt;对党志军犯故意杀人罪一案进行一审公开宣判，以故意杀人罪判处被告人党志军死刑，剥夺政治权利终身。2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;日傍晚，河南漯河市郾城区法院立案庭副庭长、一级法官王佳佳被犯罪嫌疑人党某某行凶报复，不幸遇害，王佳佳是党某某的一&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;交通事故责任纠纷案的办案法官。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【北京】&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;朝阳区原副区长黄宏春接受审查调查&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京市纪委监委&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;23&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日通报，北京市朝阳区政府原党组成员、副区长黄宏春涉嫌严重违纪违法，目前正接受北京市纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【深圳】&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;发布全国首个即时配送经营者合规指引&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20221119/1668826304238.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深圳发布&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;微信公众号消息，日前，由深圳市市场监督管理局编制的全国首个即时配送行业领域合规指引《深圳市即时配送服务平台经营者合规指引》正式发布。该《指引》从总则、平台主体合规要求、即时配送管理要求、运营管理要求等四个方面，对即时配送服务平台经营者的合规要求进行了明确。《指引》的发布和实施，将有助于通过规范即时配送服务平台和配送员、平台和平台内经营者、平台和消费者在即时配送服务过程中的行为，保障各方权益，推动即时配送行业规范化发展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【内蒙古】一平房爆炸倒塌，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人受伤&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;23&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，内蒙古巴彦淖尔市临河区应急管理局通报，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;22&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;21&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;时许，临河区健康新家园一平房发生爆炸倒塌。事故发生后，当地公安、消防、应急等相关部门人员第一时间到达现场，现场&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;名伤者及时被送往医院救治，目前，伤者伤势平稳。目前，事件原因正在调查中。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【浙江】&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杭州奥体中心体育场成为国足明年三月世预赛主场&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国足协官方 12 月 23 日宣布，经公开征集、会员协会提交材料、综合评估并报亚足联批准，选定杭州市为 2026 世界杯亚洲区预选赛第三阶段 3 月份中国队主场承办城市，比赛场地为杭州奥体中心体育场。中国队将于 2025 年 3 月 25 日在杭州奥体中心体育场迎战澳大利亚队。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【贵州】&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;把管制刀具随身携带至民用航空器内，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;省委政法委原副书记刘文新一审被判死缓&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;23&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，贵州省黔东南苗族侗族自治州中级人民法院一审公开宣判贵州省委政法委原副书记刘文新受贿、行贿、洗钱、非法携带管制刀具危及公共安全一案，对被告人刘文新以受贿罪判处死刑，缓期二年执行。经审理查明：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2003&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，被告人刘文新利用担任共青团贵阳市委书记，贵阳市南明区代理区长、区长，贵阳市委常委、统战部部长，贵阳市副市长、市长，贵阳市三桥马王庙片区开发建设指挥部指挥长，黔西南州委书记，贵州省委政法委副书记等职务上的便利以及职权、地位形成的便利条件，为相关单位和个人在土地出让、工程承揽、项目推进等事项上提供帮助，单独或者伙同他人非法收受财物共计折合人民币&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6.09&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿余元，其中部分未实际取得；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2018&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，刘文新为谋取不正当利益，向相关国家机关工作人员行贿共计折合人民币&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;48.65&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万元；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2021&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月，刘文新为掩饰受贿犯罪所得，将价值人民币&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1476&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万余元的黄金、港币转换为现金使用；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2020&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，刘文新以逃避安检的方式，将&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;把管制刀具随身携带至民用航空器内，严重危及公共安全。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【山西】&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;太原市原市长耿彦波有了新身份&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据山西省名人联合会官方微信公众号消息，为了解企业发展状况倾听会员心声，加强协会与会员单位之间的联系，促进会员间相互沟通，更好地服务会员，助力会员企业健康发展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;20&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，山西省名人联合会参观走访会员单位&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;——&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三晋名人俱乐部。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;消息显示，太原市原市长耿彦波以&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;山西省名人联合会代理会长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的身份公开亮相。此前，他曾以&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;山西省名人联合会特聘高级专家&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的身份公开活动。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据山西新闻网此前报道介绍，山西省名人联合会是山西籍或在山西工作过的各界知名人士自愿参加的群众性、非营利性社会组织，其业务主管单位为山西省委统战部，登记管理机关为省民政厅。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12157947.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12157947.html</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 10:21:55 GMT</pubDate>
            <author>吕雅萱</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 高法首次发布新就业形态劳动争议指导案例，我国 5G 用户数突破 10 亿户</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面新闻/范剑磊&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230915/1694767905520_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委动态值得关注？公安部、自然资源部联合公布 4 起非法占用耕地刑事犯罪典型案例；工信部：前 11 个月电信业务收入累计完成 15947 亿元，同比增长 2.6%；国家知识产权局：1-11 月全国高校和科研机构专利转让许可同比增长 19.1%。今天有哪些部委动态值得关注？公安部、自然资源部联合公布 4 起非法占用耕地刑事犯罪典型案例；工信部：前 11 个月电信业务收入累计完成 15947 亿元，同比增长 2.6%；国家知识产权局：1-11 月全国高校和科研机构专利转让许可同比增长 19.1%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;吕雅萱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;最高法首次发布新就业形态劳动争议指导性案例&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;最高人民法院&lt;/span&gt;&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;span&gt;23&lt;/span&gt;&lt;span&gt;日发布第&lt;/span&gt;&lt;span&gt;42&lt;/span&gt;&lt;span&gt;批共&lt;/span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;span&gt;件指导性案例。这是最高法首次发布新就业形态劳动争议专题指导性案例，其中针对外卖骑手、网络主播、代驾司机等新就业形态劳动者的劳动关系认定问题作出回应。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;如果&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;外卖小哥&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;span&gt;与平台企业签订的是承揽、合作协议，或者平台企业要求&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;外卖小哥&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」先注册为个体工商户再签订承揽、合作协议，他们之间是否存在劳动关系？对此，指导性案例中明确：平台企业或者平台用工合作企业与劳动者订立承揽、合作协议，劳动者主张与该企业存在劳动关系的，人民法院应当根据用工事实，综合考虑劳动者对工作时间及工作量的自主决定程度，劳动过程受管理控制程度，劳动者是否需要遵守有关工作规则、算法规则、劳动纪律和奖惩办法，劳动者工作的持续性，劳动者能否决定或者改变交易价格等因素，依法作出相应认定。对于存在用工事实，构成支配性劳动管理的，应当依法认定存在劳动关系。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;工信部：我国&lt;/span&gt;&lt;span&gt;5G&lt;/span&gt;&lt;span&gt;用户数突破&lt;/span&gt;&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;&lt;span&gt;亿户&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;工业和信息化部 12 月&lt;/span&gt;&lt;span&gt;23&lt;/span&gt;&lt;span&gt;日公布的数据显示，截至&lt;/span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月末，我国&lt;/span&gt;&lt;span&gt;5G&lt;/span&gt;&lt;span&gt;移动电话用户达&lt;/span&gt;&lt;span&gt;10.02&lt;/span&gt;&lt;span&gt;亿户，占移动电话用户的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;56%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，占比较上年末提高&lt;/span&gt;&lt;span&gt;9.4&lt;/span&gt;&lt;span&gt;个百分点。我国&lt;/span&gt;&lt;span&gt;5G&lt;/span&gt;&lt;span&gt;、千兆光网、物联网等网络基础设施建设深入推进，连接用户规模持续扩大，移动互联网接入流量较快增长。截至&lt;/span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月末，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;5G&lt;/span&gt;&lt;span&gt;基站总数达&lt;/span&gt;&lt;span&gt;419.1&lt;/span&gt;&lt;span&gt;万个，比上年末净增&lt;/span&gt;&lt;span&gt;81.5&lt;/span&gt;&lt;span&gt;万个；全国互联网宽带接入端口数量达&lt;/span&gt;&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;&lt;span&gt;亿个，比上年末净增&lt;/span&gt;&lt;span&gt;6360&lt;/span&gt;&lt;span&gt;万个。此外，电信业务收入平稳增长。数据显示，今年前&lt;/span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;span&gt;个月，电信业务收入累计完成&lt;/span&gt;&lt;span&gt;15947&lt;/span&gt;&lt;span&gt;亿元，同比增长&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2.6%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。按照上年不变价计算的电信业务总量同比增长&lt;/span&gt;&lt;span&gt;10%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230915/1694767905520.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;公安部、自然资源部联合公布 4&lt;/span&gt;&lt;span&gt;起非法占用耕地刑事犯罪典型案例&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据公安部网站消息，公安部、自然资源部联合公布&lt;/span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;span&gt;起非法占用农用地违法犯罪典型案例，分别涉及违法占用耕地挖砂取土、修建房屋、挖塘养鱼、建设旅游项目，造成耕地种植条件严重毁坏。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;span&gt;起案件均移送司法机关追究刑事责任，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span&gt;个单位和&lt;/span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;span&gt;名自然人依法受到刑事处罚。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;工信部：前&lt;/span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;span&gt;个月电信业务收入累计完成&lt;/span&gt;&lt;span&gt;15947&lt;/span&gt;&lt;span&gt;亿元，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;同比增长&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2.6%&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;span&gt;23&lt;/span&gt;&lt;span&gt;日，工信部发布&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年前&lt;/span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;span&gt;个月通信业经济运行情况，前&lt;/span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;span&gt;个月，电信业务收入累计完成&lt;/span&gt;&lt;span&gt;15947&lt;/span&gt;&lt;span&gt;亿元，同比增长&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2.6%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。按照上年不变价计算的电信业务总量同比增长&lt;/span&gt;&lt;span&gt;10%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;国家知识产权局：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;1-11&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月全国高校和科研机构专利转让许可同比增长&lt;/span&gt;&lt;span&gt;19.1%&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据央视新闻报道，记者 12 月&lt;/span&gt;&lt;span&gt;23&lt;/span&gt;&lt;span&gt;日从国家知识产权局新闻发布会上了解到，我国推动中小企业与高校和科研机构技术对接，以专利产业化促进中小企业加速成长。&lt;span&gt;今年&lt;/span&gt;1—11 月，全国高校和科研机构专利转让许可 5.5 万次，同比增长 19.1%。国家知识产权局有关部门负责人介绍，为促进精准对接，运用全国统一的高校和科研机构存量专利盘活系统，将可转化资源库中的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;94&lt;/span&gt;&lt;span&gt;万件专利，按照产业细分领域向&lt;/span&gt;&lt;span&gt;45&lt;/span&gt;&lt;span&gt;万家企业匹配推送，引导企业与高校和科研机构对接&lt;/span&gt;&lt;span&gt;8.8&lt;/span&gt;&lt;span&gt;万次，定向反馈合作需求&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2.6&lt;/span&gt;&lt;span&gt;万条，实现产学研各方同向发力。据介绍，我国全面实施专利开放许可制度，指导高校和科研机构筛选实用性强、应用领域广、适宜多地实施的专利，进行简便快捷的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;一对多&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」许可，降低制度性交易成本，&lt;span&gt;对开放许可实施期间的专利年费减免&lt;/span&gt;15%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;最高人民检察院、中华全国归国华侨联合会联合发布《关于加强新时代涉侨检察工作的意见》&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据央视新闻&lt;/span&gt;&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;span&gt;23&lt;/span&gt;&lt;span&gt;日报道，为回应侨胞需求和司法实践需要，依法维护归侨侨眷合法权益和海外侨胞正当权益，日前，最高人民检察院和中华全国归国华侨联合会联合发布《关于加强新时代涉侨检察工作的意见》。《意见》强调，要落实服务民营经济法律政策，积极开展&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;检察护企&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;span&gt;专项行动。依法惩治侵害涉侨企业和企业家利益犯罪。办理涉侨企业刑事案件时，要准确把握罪与非罪、违法与犯罪界限，防止和纠正利用刑事手段干预经济纠纷。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;人力资源社会保障部、中国残联启动&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年就业援助月专项活动&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据人社部网站消息，日前，人力资源社会保障部、中国残联共同举办的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年就业援助月专项活动在全国范围内正式启动。活动以&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;就业帮扶&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;真情相助&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;span&gt;为主题，集中帮扶就业困难人员、零就业家庭成员、登记失业人员等劳动者就业创业。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;中央气象台：今年第&lt;/span&gt;&lt;span&gt;26&lt;/span&gt;&lt;span&gt;号台风&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;帕布&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;span&gt;生成&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据中央气象台消息，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;span&gt;23&lt;/span&gt;&lt;span&gt;日&lt;/span&gt;&lt;span&gt;14&lt;/span&gt;&lt;span&gt;时，今年第&lt;/span&gt;&lt;span&gt;26&lt;/span&gt;&lt;span&gt;号台风&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;帕布&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;span&gt;（热带风暴级）在南海南部海面上生成。预计&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;帕布&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;span&gt;将以每小时&lt;/span&gt;&lt;span&gt;5-10&lt;/span&gt;&lt;span&gt;公里的速度向偏西方向缓慢移动，强度变化不大。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12157976.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12157976.html</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 10:20:18 GMT</pubDate>
            <author>吕雅萱</author>
        </item>
        <item>
            <title>【深度】「卷低价」，何以破？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231124/1700804909796_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;经济总量增长是解决问题的最佳方案。经济总量增长是解决问题的最佳方案。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;过去 15 年间，「内卷式」竞争日益严重，引起高度重视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在刚刚过去的中央经济会议上，&lt;span&gt;综合整治「内卷式」竞争、规范地方政府和企业行为就被明确提出。实际上，这并不是中央会议第一次提到「内卷式」竞争。2024 年 7 月 30 日，中共中央政治局召开分析研究经济形势和经济工作的会议时，就提出「要强化行业自律，防止‘内卷式’恶性竞争」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结合最近的国内消费特别是电商消费，或可看到&quot;卷低价&quot;的内在商业逻辑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何调动消费热情？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一次收到货不对版的商品后，侯婧钰点击了「退货退款」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231124/1700804909796.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她加购了一款新疆长绒棉格纹的单人被，页面下方提示她另一个「同款更低」的窗口。出于「本能」，她选择跳转，新页面的商品名称、介绍和图片与上一个别无二致，但价格却便宜了很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;侯婧钰知道类似商品的市场价大概在 120-130 元，而这一款棉被定价 65 元，远低于市场价。尽管对质量有所疑虑，她仍然无法抵抗低价的「诱惑」。到货后拆开包裹，她看到一条「陌生」的被子，不仅材质是聚酯纤维，颜色图案也与商品图片大相径庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「假得也太夸张了。」 侯婧钰对商家客服说，随后点击退款。好在平台保障消费者退货的权利，她很快就收到了退款到账的通知，但购物热情却被消磨殆尽，她删除了购物车中的单人被，不想再换一个商家「碰运气」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 37 岁的侯婧钰，十一年前就开始网络购物，「划算」「便利」的网购一度成为她的主要购买方式。然而现在，面对明显变高的退货率，她逐渐失去了购物热情，在刚刚过去的「双十二」，没有在电商平台上进行任何消费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;热情消退的背后，需求也有所收缩。在互联网行业工作的黄珊，2024 年 8 月失业后，她在小红书上找到兼职。现在，她打着咖啡店和日式餐厅两份零工。每月工资从税前 16000 元降至 3900 元，再加上失业金，构成了她每个月的全部收入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的收入并没有为黄珊带来太多安全感。「兼职没有社保，而且现在很多社会兼职都要求有公司社保，我这样自己交社保的还不能应聘，比如迪卡侬、星巴克等。」 黄珊说，「兼职压根没有劳动保障。我兼职的咖啡店招到全职员工后，一周只给我排了 1 天班，最近有全职员工离职，兼职员工生病，又给我疯狂排班。这周不知道下周能有几个工时，没有工时保证就没有收入保证。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;收入的断崖式下降，迫使她调整了消费习惯，「绝不」在购物节时囤货，「能不买就不买」。「以前逛淘宝，虽然不会常卖昂贵的东西，但基本喜欢什么就下单了。现在，只买了一条裤子，一件打底衫。」 黄珊说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商家的考虑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从事电商行业 13 年，上饶市博宏箱包有限公司的董事长龚志刚，对消费狂欢节的感受是「夹缝中求生存」。他说，「我们能赚多少亏多少，平台算得死死的，给你吊着氧气瓶，稍微有点利润，死也死不了，活又活不好。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「目前，公司业务状况还算可以，但面临价格恶性竞争的问题，平台压价的情况相当严重，迫使我们不得不降低成本，甚至偷工减料，以维持利润。随着低价产品泛滥，消费者逐渐对高价产品失去兴趣。」 龚志刚说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;龚志刚的公司本计划发展自有品牌，生产高端产品，但由于近年来的价格压制，导致市场上的高端产品几乎无法销售。他介绍，「基本在新产品推出后不到 15 天，市场上便出现竞争对手，使用更低质量的材料，迅速降低成本。举例而言，原本使用 200 克材料，由于成本压制而降为 150 克，最终替换为 100 克，甚至更低，以至于最终能成型就足以出货。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种情况下，退款问题也在蔓延。「过去我们很少遇到退款问题，但现在‘仅退款’的情况屡见不鲜，许多客户只需随便发张图片，就能发起退款，甚至我们的产品尚未到达客户手中，退款便已经完成。我们目前的退款率还算可以，大约 15%，但服装类目的退款率却高达 60% 至 70%。」 龚志刚介绍，这两年，很多小商家纷纷倒闭，原因正是「仅退款」，因为大商家凭借雄厚的资金实力不断壮大，而中小卖家的生存环境日益艰难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「实际上，大多数企业其实并不知道自己是否盈利。因为难以确认数据的真实性。」 浙江省电子商务促进会专家委员王鹏，自 2006 年起开始从事电商行业，他指出，电商的回款周期很快，基本上在 10 到 15 天内就能将货款到账。但与供应商的结算周期却可能长达一个月、两个月甚至半年，这就造成了巨大的时间差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;单看销售额，企业貌似收入颇丰，但这些款项需要支付给供应商和其他费用，如果缺乏资金规划，就会在集中兑付时资金链断裂。「表面上看似风光，实际上却可能瞬间崩溃。」王鹏说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;龚志刚深知工厂与电商结合的重要性，但即便自产自销，仍然容易陷入恶性循环——工厂生产的产品价格下跌，质量就会随之下降，最终只能以更低的价格清货。「面对这些情况，中小商家几乎无路可走，尽管我们进行各种推广，费用支出却常常无法计算清楚。」 龚志刚说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「追求‘低价’本身并不是问题，但只看重‘低价’，忽视其他评判标准，就可能会出现饮鸠止渴的现象。在流量不断倾向低质低价产品这一驱使下，我国从制造业大国向制造业强国的道路仍任重道远。」 王鹏说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「卷低价」最终由谁买单？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就算面临着利润微薄的困境，商家的产能、库存和员工的压力让他们不得不继续在电商平台上拼搏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对日益白热化的价格战，龚志刚选择「打不过就加入」。为了保持盈利，只能不断压缩成本。「成本大头还是工人工资，我们之前在义乌做，那边工资提高以后，就搬到江西。刚搬到江西时工资只有 50 元一天，随着用工需求原来越大，现在已经涨到了 150 元一天。现在有的工厂搬到了贵州、河南，工人工资一天 80、90 元。」 龚志刚说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「电商企业基本都是民营企业，几乎所有支出项都是刚性的。」 王鹏举例，必须支付平台的佣金和平台的广告费，不然商品就没有流量；必须花钱购入货物；必须支付房租等等。当商品价格下降，商家被迫降低成本时，可以压榨的只有人力成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工资、工时、社会保障，这是压低人力成本时可操作的三个方向。当产能不饱和、利润空间被压缩时，一些企业用「共享零工」实现「降本增效」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年，联想的「共享人才计划」在制造业开启了先河。疫情期间，为尽快复工复产，联想集团将为位于武汉、合肥、深圳、惠阳、成都五地的工厂招聘临时工，提供电脑、服务器、手机组装、包装等临时工作机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，越来越多的制造业企业开始采用劳务外包这种形式招工。「最初，‘共享零工’的方式是为了缓解企业用工和劳动者就业的双重压力，但是这个方法已经被彻底玩儿坏了，成为逃避企业责任的一种方式。」王鹏说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王鹏认为，为员工缴纳社会保险是企业的法定义务，「降本」没有问题，但为了「降本」牺牲劳动者权益，利用劳务外包进行「差别待遇」「甩锅」的行为并不可取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，王鹏认为，专业化与精细化程度高的服务型公司模式可以进一步探索。「就像广告公司、律师事务所、设计师事务所等，为企业提供专业化的服务。不是为了给甲方降低用工成本，而是帮助其提升经营效率。」 王鹏说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然坚决反对劳务派遣式的「灵活用工」，王鹏也承认，员工的社会保险已经成为企业沉重的经营负担。「有没有可能探讨一些更灵活的手段保障劳动者权益，或者给予企业适当补助？」 王鹏说，「企业没有利润，员工更挣不到钱。劳动者同时也是消费者，没有钱如何消费？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何破局？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「消费者在无法辨别商品质量时倾向于选择价格更低的商品，或者在收入转低或预期不稳定时选择一些品质一般但价格低的商品，这是一种普遍的消费需求或心理。」 北京工商大学法学院教授吕来明说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王鹏也认为平台的比价策略符合消费者的需求。「商家要意识到这种竞争是客观存在的。把所有竞争行为都定义为内卷有失偏颇。」 王鹏说，近年来中国电商发展主要依靠内需，消费不足的背景下，仍有大量的生产者和经营者，商家要正视这一挑战，提供差异性服务，提升自己的核心竞争力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对外经济贸易大学法学院教授黄勇认为，内卷和过度竞争与经济发展面临周期有关。「原本，差异化的消费需求，带动了上游设计、销售和平台的多样化。但现在，由于经济上行动力不足和消费降级，这种差异化正在逐渐消失，同质化现象严重。」 黄勇说，另一方面，出口也受到了全球产能与地缘政治等因素的限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「要打破当前的不良循环，关键在于做大经济‘蛋糕’，实现共同发展。经济总量增长是解决问题的最佳方案。」 中国人民大学经济学院教授聂辉华此前接受界面新闻专访时指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聂辉华认为，当前，我们面临的大多是零和博弈，制造商与销售商、供应商与工人之间的利益冲突日益加剧。工人收入减少导致消费能力下降，进而加剧了恶性竞争。要解决这个问题，必须从根本上改变这一状况，实现经济的持续增长和就业机会的扩大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于「卷低价」，吕来明表示，在平台治理和政府监管中，不能简单地通过限制价格来解决问题。简单限制低价可能会导致商家销售困难，甚至面临倒闭的风险，在法律上缺乏依据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据《价格法》，只有在特定条件下，如为了排挤竞争对手或独占市场，才会对价格进行限制。大多数商家低价销售是为了生存，而非排挤竞争对手。此外，低价竞争的行为并不总是构成虚假宣传，只要信息公开透明，低价竞争本身并不构成违法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「法律的手段在一些具体环节和场景可发挥一定的作用。」 吕来明介绍，在低价内卷的链条中，法律的规制主要是从信息的公开透明，治理虚假误导宣传这一环节切入。如果商家因为节省成本而降低了商品的品质或档次，应该明确予以披露。从平台规则的角度，对同品类不同品质的商品区分展示，政府监管中对虚假误导宣传进行重点治理或监管，可能可以解决部分问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于平台内经营者的负担问题，如仅退款和强制运费险等，吕来明认为，保护消费者权益在法律和道德上具有正当性，但是，当前中小经营者面临困境需要保护的问题客观存在，优化营商环境条例中的内容迫切需要实际落地。运用法律工具时，不宜「一刀切」地予以规制，可通过典型案例的方式，对平台强制经营者接受仅退款、实际操作中任意扩大仅退款适用范围的情形予以治理。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12133447.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12133447.html</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:03:42 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
    </channel>
</rss>