<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 29 Apr 2025 07:46:37 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>市场持续否定「美国例外论」，美国资产仍面临海外买家抵制</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174590203962713100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;如果特朗普的政策致使投资者持续抛售美国资产，那么美元很可能失去全球储备货币地位。如果特朗普的政策致使投资者持续抛售美国资产，那么美元很可能失去全球储备货币地位。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国总统特朗普摇摆不定的贸易政策持续引发资本市场动荡，以美元和美债为代表的美国资产避风港地位越来越受到质疑。&lt;span&gt;虽然过去一周特朗普立场软化似乎使得市场&lt;/span&gt;有所回暖&lt;span&gt;，但海外投资者仍仅需拒绝买入美国资产，资金加速逃离美元资产。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;德银外汇策略主管&lt;/span&gt;萨拉维洛斯（&lt;span&gt;George Saravelos）观察了最近数周海外投资者的流动，包括投入美国股票和债券的各类基金。他在 4 月 28 日的研报中总结道，海外对美国资产的购买在过去两个月出现「急刹车」（sharp stop）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德银最新公布的季报显示，其第一季度利润增长 39%，全球投行部门实现了债券和外汇交易收入的大幅增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原本坚定看好美元的萨拉维洛斯在今年 2 月之后突然转向。他在报告中发出警告：如果特朗普的经济政策致使投资者抛售美国资产，那么美元恐将失去全球储备货币的地位。彭博美元指数在今年迄今也已下跌了逾 6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德银原本估计欧洲投资者持有的美国资产占比将增加到 20%。日本投资者持有的美国资产占比将增加至 16%。&lt;span&gt;日本是美国国债最大外国持有者。&lt;/span&gt;但自 4 月初特朗普宣布计划对主要贸易伙伴实施所谓的「对等关税」以来，美元与美国股债市场一同下挫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萨拉维洛斯认为特朗普的关税政策削弱了外国投资者为美国的贸易和预算赤字融资的意愿，因此下调了美元预测，预计到 2027 年欧元兑美元汇率将从 1.14 美元跌至 1.30 美元，美元兑日元将从 142 日元升至 115 日元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174590203962713100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年迄今，标普 500 指数已累计下跌了 10%，而除美国以外的 MSCI 全球指数上涨了 4.4%。4 月 22 日，美国三大股指集体暴跌，科技巨头市值集体蒸发超 5 万亿美元，险些跌入熊市，与今年早些时候连创新高的景象形成了鲜明对比。美银全球策略师 Michael Hartnett 据此在研报中直言：「市场正从‘美国例外论’转向‘美国否定’。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;进入 21 世纪后，美国仍试图通过金融主导地位来维持其「例外性」，但美国经济学家杰弗里·萨克&lt;span&gt;斯&lt;/span&gt;认为，美国例外论是一种「危险的幻想」，可能给自身和世界带来危险‌&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德银报告还指出，&lt;span&gt;在海外注册的&lt;/span&gt;ETF 数据中持续抛售现象最为突出，投资者尤其在债券市场方面呈现激烈抛售的态势。&lt;span&gt;美债长期以来「借新还旧」，债务增速远超经济承载能力，引发外界的迫切担忧。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无独有偶，资产管理规模高达 3790 亿美元资的骏利亨德森投资公司正考虑减少其对美国资产的敞口。其首席执行官 Ali Dibadj 在近日的采访中表示，「鉴于美国例外论出现了裂痕的迹象，我们可能会看到 10% 的客户风险敞口或管理资产从美国资产中退出并重新配置。资金可能转移到欧洲、中国、中东和拉美。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管特朗普最新的关税态度软化可能会改善人们对美国资产的情绪，但 Dibadj 表示，在关税争端获得持久性解决方案前，不确定性可能持续高企。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12713162.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12713162.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 07:23:27 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲「能源孤岛」陷入大停电，再次敲响电网安全警钟</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 4 月 28 日，葡萄牙林多索，西班牙至葡萄牙的高压输电塔在边境附近拍摄。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174589627435295300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;停电事件凸显欧洲电网对可再生能源波动性的适应挑战，以及强化电网韧性的必要性。停电事件凸显欧洲电网对可再生能源波动性的适应挑战，以及强化电网韧性的必要性。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 28 日中午 12 时 30 分左右，西班牙、葡萄牙全境，以及法国西部部分地区突发罕见的电网崩溃，约 5000 万人的生活受到影响，交通、通信服务瘫痪，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天夜晚，马德里、巴塞罗那、瓦伦西亚、塞维利亚、毕尔巴鄂和里斯本等大城市处于一片漆黑之中，民众一度出现抢购基本生活物资的现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该事件成为近年来欧洲最严重的类似事件之一，再度暴露了欧洲电力网络的脆弱性，进一步引发对可再生能源并网稳定性的讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;葡萄牙总理蒙特内格罗指出，停电源自西班牙。葡萄牙的电网运营商 REN 表示，情况非常复杂，可能需要一周时间才能完全恢复正常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前具体的原因尚未查明。欧盟和西班牙方面排除了黑客策划、核战争等极端猜测。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊比利亚半岛位于欧洲大陆西部的边缘，西班牙和葡萄牙的电网通过有限的跨境互联线路与欧洲其他地区相连。这里也被形容为「能源孤岛」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174589627435295300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西班牙电网运营商 Red Eléctrica 的负责人表示，停电由「电网的强烈振荡」引发。据悉电力系统须保持稳定功率才能平稳运行，功率的剧烈变化时会引起振荡，进而导致停电。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;葡萄牙电网运营商 REN 则认为，异常振荡可能与西班牙的极端气温变化有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;气象数据显示，就在 4 月 28 日突发大停电之际，西班牙南部地区温度急剧上升。在高温等极端天气条件下，电网往往需要应对更高的负荷需求和更频繁的电力波动，温度严重失衡会影响电网的稳定运行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西班牙国家气象局的预测显示，高温天气将逐渐成为 2025 年夏季的主要气候特征‌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;环球网指出，停电事件的大背景是，欧洲电网系统正面临可再生能源占比提升带来的功率平衡难题。欧盟委员会执行副主席里贝拉称，事件凸显欧洲电网对可再生能源波动性的适应挑战，以及强化电网韧性的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在 2024 年度的电力供应中，西班牙有 56.8% 来源于风能、太阳能光伏以及水力发电等可再生能源，预计&lt;/span&gt;到 2030 年，该数据将上升至 81%。本月早些时候，西班牙电网还庆祝实现全天完全依靠可再生能源运行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可再生能源存在间歇性的特点，同时也对电网的平衡问题提出更高的要求。分析人士指出，由于电网和储能系统的建设速度赶不上可再生能源的发展，给西班牙电网带来了越来越大的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加州的资深能源记者谢伦伯格（&lt;span&gt;Michael Shellenberger）撰文指出，&lt;/span&gt;随着欧洲各国用轻量级、基于逆变器的发电设备取代重型旋转设备，电网变得更快、更轻，也更容易受到干扰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进入 21 世纪后，如此大规模的停电在欧洲并不常见。2003 年，意大利和瑞士之间的水力发电站线路出现故障，导致整个意大利半岛停电半天。2006 年 11 月，德国能源公司意外切断高压线电力，造成部分西部国家电力输入严重不足，波及超 1000 万人口。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12712378.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12712378.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 04:20:17 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>伊比利亚半岛罕见大停电，蜡烛被抢购一空、政府呼吁少打电话</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 4 月 28 日，西班牙马德里，乘客们在阿托查火车站的地板上躺着准备过夜。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174588762234329200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;有人在大街上大喊停电是黑客策划的，甚至有社交媒体用户发文称担心核战爆发。西班牙内政部部署了 3 万警力以维护治安。有人在大街上大喊停电是黑客策划的，甚至有社交媒体用户发文称担心核战爆发。西班牙内政部部署了 3 万警力以维护治安。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;伊比利亚半岛遭遇大规模停电，导致&lt;span&gt;马德里、巴塞罗那、瓦伦西亚、塞维利亚、毕尔巴鄂和里斯本&lt;/span&gt;等大城市处于一片漆黑之中，一度&lt;span&gt;出现混乱&lt;/span&gt;。整个伊比利亚半岛至少 5000 万人的生活受到影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至本文发稿，西班牙北部、南部和西部多个地区的电力供应已经恢复，情况正在好转，马德里和波尔图等主要城市的部分地区已开始逐步恢复供电。社区陆续&lt;span&gt;恢复了电力和网络信号。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，西班牙内政部宣布进入国家紧急状态，并在马德里、安达卢西亚、埃斯特雷马杜拉和穆尔西亚等地区启动了国家三级紧急响应机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;因电力中断，西班牙大城市市中心的公共交通陷入瘫痪，造成大规模拥堵以及航班、列车等延误。部分通勤者被困在地铁和电梯里，有的只能步行数小时回家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当天下午，马德里「国民超市」Mercadona 里挤满了抢购基本生活物资的顾客，包括瓶装水和包装熟食，连蜡烛也被「扫光」。当地的华人经营者称，有 20 多年都没碰到这么夸张的断电。而正在进行中的马德里网球公开赛也暂停。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;由于网络信号和供电持续超过 10 个小时都没有解决，引发了民众的心理恐慌，有人在大街上大喊停电是黑客策划的，甚至有社交媒体用户发文，称担心核战爆发。临近傍晚，内政部部署了 3 万名警察以维护治安。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174588762234329200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;西班牙政府为此成立了危机委员会。&lt;/span&gt;当天早些时候，首相桑切斯发表讲话称，西班牙政府正在与国王、各议会团体、欧洲其他国家、欧盟相关机构以及北约保持密切沟通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于停电具体原因的相关调查仍在进行中。桑切斯表示，&lt;span&gt;该国 50% 的地区已恢复电力供应，&lt;/span&gt;当前全国电信系统正处于关键时刻，呼吁民众尽量避免开车出门、在打电话时尽量缩短通话时间。&lt;span&gt;欧盟委员会正在与西班牙和葡萄牙以及欧洲传输系统运营商联系，试图确定停电的原因。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另葡萄牙媒体报道，此次停电可能是因为欧洲电网出现问题，进而影响了葡萄牙电网。葡萄牙公共安全部门在社交媒体上发布提醒说，鉴于葡萄牙大范围停电，交通信号灯可能停止工作，公共照明也可能受到影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在西班牙宣布紧急状态几小时后，葡萄牙部长理事会也宣布进入能源危机。葡萄牙的电网运营商表示，情况非常复杂，可能需要一周时间才能完全恢复正常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，在接近&lt;/span&gt;&lt;span&gt;西班牙东北部的法国巴斯克地区，部分家庭也经历了短暂停电，许多商户以及机场也受到影响。法国和西班牙之间的电力连接已被切断。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12711300.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12711300.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 02:53:19 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>加拿大自由党在联邦众议院选举中获胜</title>
            <description>&lt;p&gt;加拿大选举委员会 4 月 28 日晚公布的初步统计结果显示，卡尼领导的加拿大自由党已在 343 个选区的 150 多个选区中获胜或领先。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大多个媒体已宣布自由党赢得大选。自由党需要获得 172 个席位才能组建多数党政府。　（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12711255.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12711255.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 02:16:45 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>克宫：俄美已成功开启双边关系，寻求和平解决乌克兰问题</title>
            <description>&lt;p&gt;俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫 4 月 28 日表示，俄美已成功开启双边关系，在双方对话中，两国寻求以和平方式解决乌克兰问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在谈及停火问题时，佩斯科夫指出，普京总统的停火决策基于人道主义考量，这体现了俄方走向和平解决的意愿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩斯科夫补充，普京可能会与出席「知识」论坛的美国导演奥利弗·斯通举行会晤。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12709645.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12709645.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 23:31:22 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 外交部：近期中美两国元首没有通话；普京宣布 5 月 8 日零时至 11 日零时实施停火</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 外交部：近期中美两国元首没有通话；普京宣布 5 月 8 日零时至 11 日零时实施停火&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;财政部农业农村司司长吴奇修接受审查调查；2025 年五一档首日预测票房 2.13 亿；西班牙大范围停电或持续 6 至 8 小时；伊朗内政部长：港口爆炸是由于「疏忽」和未遵守安全规定造成的。财政部农业农村司司长吴奇修接受审查调查；2025 年五一档首日预测票房 2.13 亿；西班牙大范围停电或持续 6 至 8 小时；伊朗内政部长：港口爆炸是由于「疏忽」和未遵守安全规定造成的。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;外交部：近期中美两国元首没有通话&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者问，据报道，特朗普总统 4 月 22 日接受《时代》杂志采访时表示，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主席给他打了电话。请问中方对此有何评论？中美之间是否在谈判？对此，郭嘉昆表示，据我了解，近期两国元首没有通话。我要重申，中美双方并没有就关税问题进行磋商或谈判。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;王毅：妥协退缩只会让霸凌者得寸进尺&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 28 日，外交部长王毅在里约热内卢出席金砖国家外长会晤时就坚持多边主义、维护多边贸易规则阐明中方立场。王毅强调，维护多边贸易规则是当前最紧迫的课题。贸易的本质是优势互补、互利共赢，不是谁吃亏、谁占便宜的算计，更不能成为实现一己私利的工具。美国长期从自由贸易中大量获益，现在竟拿着关税当筹码向各国漫天要价。如果选择默不作声、妥协退缩，只会让霸凌者得寸进尺。金砖国家应共同反对一切形式的保护主义，坚决维护以规则为基础、以世界贸易组织为核心的多边贸易体制，维护其核心价值和基本原则，促进贸易的自由化便利化。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;财政部农业农村司司长吴奇修接受审查调查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中央纪委国家监委网站 4 月 28 日通报，据中央纪委国家监委驻财政部纪检监察组、黑龙江省纪委监委消息：财政部农业农村司司长吴奇修涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻财政部纪检监察组纪律审查和黑龙江省监察委员会监察调查。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2025 年五一档首日预测票房 2.13 亿&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 28 日，据猫眼专业版预测票房数据显示，2025 年五一档首日预测票房 2.13 亿，预测《水饺皇后》为五一档首日票房冠军。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;俄罗斯总统普京：5 月 8 日零时至 11 日零时实施停火&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;CCTV 国际时讯消息，俄罗斯总统普京 4 月 28 日决定衞国战争胜利 80 周年庆典期间，在特别军事行动区域采取停战措施。根据克里姆林宫的声明，普京决定，出于人道主义考虑，在纪念衞国战争胜利 80 周年之际，即从莫斯科时间 5 月 8 日零点至 5 月 11 日零点，俄方宣布停火。在此期间，一切军事行动停止。俄方认为乌克兰方面应采取相同举措。声明强调，如果乌克兰方面违反停火协议，俄罗斯联邦武装力量将作出充分有效的回应。俄方再次表示愿意进行无条件的和平谈判，以消除乌克兰危机的根源，并与国际伙伴进行建设性互动。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;西班牙大范围停电或持续 6 至 8 小时&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;CCTV 国际时讯消息，4 月 28 日，西班牙和葡萄牙遭遇大范围停电，公共交通陷入瘫痪，造成大规模拥堵以及航班、列车等延误。西班牙电网运营商 Red Electrica 表示，停电原因尚不清楚，可能会持续 6 至 10 个小时。法国电力运营商 RTE 表示，法国巴斯克地区的一些家庭也经历了短暂停电，许多商户以及机场也受到影响。法国和西班牙之间的电力连接已被切断，以避免给法国部分地区电网带来过载压力。知情人士说，西班牙和葡萄牙政府已开会讨论了停电问题，西班牙还为此成立了危机委员会。西班牙政府表示，正在努力确定停电的原因和影响，分配所有资源以尽快解决问题。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;伊朗内政部长：港口爆炸是由于「疏忽」和未遵守安全规定造成的&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新华社消息，&lt;/span&gt;伊朗内政部长 4 月 28 日说，该国港口爆炸是由于「疏忽」和未遵守安全规定造成的。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指数收盘涨跌不一，大型科技股互有涨跌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股三大指数收盘涨跌不一，道指涨 0.28%，标普 500 指数涨 0.06%，纳指跌 0.1%。大型科技股互有涨跌，英特尔涨超 2%，苹果、特斯拉、奈飞、Meta 小幅上涨；英伟达跌超 2%，微软、谷歌、亚马逊小幅下跌。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12707589.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12707589.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 23:26:57 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>伊朗港口爆炸死亡人数升至 70 人</title>
            <description>&lt;p&gt;伊朗霍尔木兹甘省危机管理组织 4 月 28 日称，伊朗南部沙希德拉贾伊港 26 日发生的爆炸已经导致 70 人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗内政部长伊斯坎德尔·莫梅尼当天在危机管理会议上说，沙希德拉贾伊港爆炸的主因是安全疏忽。莫梅尼表示，港口未严格落实安全规程与被动防护措施，导致悲剧发生，「事实证明，我们在这次事件中犯了错误」。莫梅尼还说，爆炸事件的部分责任人已被传唤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗沙希德拉贾伊港火灾事故原因调查委员会当天发布初步调查结果公告称，已确认未遵守安全和被动防御准则。公告称，部分案例中存在虚假陈述，安全和司法机构正在严肃追查肇事者。公告称，事实认定需要全面调查，专家需要经过相关的技术流程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告指出，该事故调查委员会正在推进调查程序，并将尽快公布最终结果。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12709448.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12709448.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 23:18:06 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>伊朗内政部长：港口爆炸是由于「疏忽」和未遵守安全规定造成的</title>
            <description>&lt;p&gt;伊朗内政部长 4 月 28 日说，该国港口爆炸是由于「疏忽」和未遵守安全规定造成的。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12707260.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12707260.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 13:27:02 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>普京宣布 5 月初实施 72 小时停火，乌克兰外长回应</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 25 日，俄罗斯莫斯科，俄罗斯总统普京在克里姆林宫。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174584397742285500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;停火将从 5 月 8 日零时开始持续到 5 月 11 日零时。停火将从 5 月 8 日零时开始持续到 5 月 11 日零时。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 28 日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京宣布在衞国战争胜利 80 周年庆典期间，在特别军事行动区域停火 72 小时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克里姆林宫在社交媒体发声明指出，停火是基于人道主义考虑，时间将从 5 月 8 日零时开始持续到 5 月 11 日零时。在此期间，「所有敌对战斗行动都将停止。」声明敦促乌克兰效仿俄罗斯也实施停火，警告如果乌克兰违反停火，俄罗斯军队将做出「充足有效的」回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;声明表示，俄罗斯重申准备在没有任何先决条件的情况下进行和平谈判，以消除乌克兰危机的「根本原因」并与国际伙伴达成建设性的合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一晚些时候，乌克兰外长安德里·瑟比加在社交媒体发文回应称，如果俄罗斯想要和平，就必须立刻停火，「为何等到 5 月 8 日？现在就可以停火。」他重申，乌克兰准备好支持持久的全面停火，「这也是我们一直提议的，停火至少 30 天。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 19 日，普京宣布在复活节期间进行 30 小时停火。乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基随后提议将停火延长到 30 天，为和平谈判创造契机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;复活节 30 小时停火期间，俄乌均指责对方数千次破坏停火。当地时间 4 月 21 日临时停火到期后，两国全面重启战斗。但普京在当天表示，总体而言在停火期间，乌克兰的战斗活动有所减少，「我们对此表示欢迎。」普京还释放信号，表示俄罗斯不排除与乌克兰进行直接对话。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174584397742285500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基当时提议延长空中停火，不对民用基建发动导弹和无人机袭击。他表示，乌克兰将继续采取对等回应，用停火回应停火，袭击回应袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国近期加大了对俄乌施压，敦促两国尽快达成和平协议。媒体透露的消息显示，美国向俄乌提交的和平提议草案中包括冻结目前的俄乌战线、乌克兰承认克里米亚并入俄罗斯、乌克兰不加入北约。提议中涉及领土的部分引发了乌克兰不满，俄罗斯目前控制了乌克兰约 20% 的土地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基在公开场合「硬刚」美国，强调乌克兰不会在法律上承认被占领土属于俄罗斯，包括克里米亚。但上周日，美国总统唐纳德·特朗普接受采访时称，他认为泽连斯基理解现状，愿意放弃克里米亚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·鲁比奥还表示，美国政府将在本周决定是否继续斡旋俄乌谈判。他称美国希望看到俄乌达成和平协议，目前也有保持乐观的理由，「但也有保持现实主义态度的理由」。鲁比奥认为，各方正在接近达成协议，但「还不够近」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统新闻秘书德米特里·佩斯科夫上周六表示，普京 25 日与美国中东问题特使史蒂夫·威特科夫会晤时确认，俄罗斯准备在没有任何先决条件的情况下与乌克兰进行谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，周一接受记者提问时，佩斯科夫称普京与特朗普目前暂无新的通话安排，但强调「必要时可迅速协调组织对话」。佩斯科夫还指出，俄方多次表示愿意开启和平进程。俄方期待着乌克兰方面恢复直接谈判的信号，但俄方尚未收到这一信号。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12707129.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12707129.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 12:48:22 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普对华关税立场软化背后：想谈判但诚意不足</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 20 日，美国华盛顿，特朗普总统在室内总统就职游行活动中签署了一项行政命令并举起该命令。图源：CFP&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174583100690803800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;分析师表示，市场的负面反馈、潜在的经济受损现实以及与多国谈判陷入停滞等因素，令美国政府立场软化，同时这也是特朗普的一种谈判策略，而谈判主动权掌握在中国手中。分析师表示，市场的负面反馈、潜在的经济受损现实以及与多国谈判陷入停滞等因素，令美国政府立场软化，同时这也是特朗普的一种谈判策略，而谈判主动权掌握在中国手中。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上周以来，美国政府不断释放关税立场的缓和迹象，多次表示有意降低对华关税。分析师表示，市场的负面反馈、潜在的经济受损现实以及与多国谈判陷入停滞等因素，令美国政府立场软化，同时这也是一种谈判策略，中美贸易博弈已经从「极限施压」走向「间歇缓和」的转折点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 22 日以来，多位美国政府官员释放软化信号。先是美国总统唐纳德·特朗普 22 日在白宫表示，他「乐观地」认为能够「相当迅速地」与中国达成协议。「145% 这个数字非常高，会大幅下降，但不会降为零。」特朗普说。当天早些时候，美国财政部长斯科特·贝森特在一场闭门会议上对投资者承认，中美关税对峙僵局「难以为继」，预计将出现「降级」迹象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后，《华尔街日报》进一步爆料细节称，特朗普正考虑将中国整体有效关税税率降至 50%-65% 的提议，可能采用区分商品类型的分层制度。此外，特朗普还多次对外宣称正在与中国谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，25 日，特朗普表态再次反复，表示除非中国做出实质性让步，否则不会取消对华加征的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国机构凯投宏观认为，这是特朗普政府迄今发出的最明确信号，表示他渴望降低对中国的关税。中国社会科学院美国研究所经济室主任罗振兴也对界面新闻表示，在多重压力下，特朗普关税立场出现软化。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174583100690803800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光大证券认为，总体来看，特朗普政府最新表态显示，中美贸易博弈已经从「极限施压」走向「间歇缓和」的转折点。而特朗普率先释放和解信号原因是多方面的，包括近期美国资本市场对关税政策的负反馈，促使特朗普释放阶段性缓和信号加以安抚；同时，目前美国与其他国家的贸易谈判陷入停滞，导致特朗普希望与中国达成预先和解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「但其示好的筹码仅仅是对华关税将由当前 145% 的水平下降，而非降为零，且其希望中国也做出实质性让步，短期来看，这显得诚意不足，中美贸易谈判有待推进。」光大证券分析师高瑞东在研报中表示，而从长期看，谈判主动权掌握在中国手中。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;特朗普态度为何软化？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;4 月初，特朗普全面升级关税战。2 日宣布了「对等关税」计划，包括对所有贸易伙伴征收 10% 的「最低基准关税」，同时对数十个重点伙伴征收更高的税率。其中，美国对中国输美商品的税率已攀升至 145%。据新华社，针对特朗普的升级行动，中国立即实施了多轮反制，包括对所有美国进口商品加征关税税率提高至 84%，后进一步提高到 125%。同时，中国国务院关税税则委员会发布声明称，鉴于在目前关税水平下，美国输华商品已无市场接受可能性，如果美方后续对中国输美商品继续加征关税，中方将不予理会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗振兴表示，特朗普已经把对华关税加征到了禁止性水平，中国的强力反制以及美国国内利益集团的施压，令特朗普有些「下不了台」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「因此特朗普不断放风，想以此让中国主动联系他进行谈判，想找个台阶下。」罗振兴表示，此外，特朗普还面对着美国国内利益集团的较大压力，这包括零售商、进口商以及汽车等主要行业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普 22 日公开软化表态的前一天，白宫召集了美国零售巨头讨论关税影响，赴会的包括沃尔玛（Walmart）、家得宝（Home Depot）、劳氏（Lowes）和塔吉特（Target）等公司 CEO。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凯投宏观指出，在会见主要零售商的第二天，特朗普就公开承认对华关税将「大幅下降」，这并非巧合，关税对美国国内经济影响逐渐显现的现实，迫使特朗普政府重新思考政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融市场的负面反馈无疑也发挥了关键作用，促使特朗普安抚市场。在特朗普宣布「对等关税」措施以后，美国资本市场遭遇股债汇「三杀」局面。在 4 月 1 日-25 日期间，标普 500 指数下跌 1.9%，10 年期美债收益率上升 12 个基点，美元指数下跌 4.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光大证券还指出，美国与其他国家的谈判处在博弈关键点。对美国而言，联合其他国家打造完全排除中国在外的贸易联盟代价高昂，世界各国对封锁中国也有很强的顾虑，目前美国与别国的谈判基本陷入停滞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，多国接连作出较为强硬的表态。比如，4 月 17 日，澳大利亚总理阿尔巴尼斯表示，在美国关税政策引发的两国贸易纠纷中，将捍衞国家利益；21 日，墨西哥总统辛鲍姆称与美国并没有达成最终协议，甚至没有达成任何共识；22 日，日本农林水产大臣江藤拓表示，日本拒绝扩大美国产大米的进口。同日，越南总理范明政称，与美国的贸易谈判不应该影响他国利益，确保谈判「不会对其他协议或市场产生负面影响」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;23 日，韩国外交部长赵兑烈表示，没有任何国家愿在中美之间作出二选一的抉择，也没有国家希望看到中美战略竞争演变为「零和博弈」；24 日，法国财政部长隆巴德称，欧盟和美国在关税问题上「仍远未达成协议」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「特朗普似乎急于尽快达成协议，并声称与中国的谈判正在进行中。但中国商务部已经对此予以否认，称双方‘没有进行磋商或谈判’。」凯投宏观首席中国经济学家朱利安·埃文斯-普里查德（ Julian Evans-Pritchard）在提供给界面新闻的评论中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对特朗普释放的中美经贸谈判消息，据央视新闻，24 日，中国商务部发言人回应称，目前中美之间未进行任何经贸谈判。任何关于中美经贸谈判进展的说法都是捕风捉影，没有事实依据；25 日，中国驻美国使馆发言人强调「如果美方真的想通过对话谈判解决问题，就应该纠正错误，停止威胁讹诈，彻底取消所有对华单边关税措施。一边说要同中方达成协议，一边不断搞极限施压，这不是同中方打交道的正确方式，也是行不通的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凯投宏观首席北美经济学家保罗·阿什沃思（Paul Ashworth）进一步指出，这是特朗普一贯的「交易的艺术」，他往往以「最高要价」开场，即征收不可持续的高关税，但是市场和经济现实向特朗普展示了他权力的局限，现在面临降低或取消部分关税的局面。即便如此，他也能够借此对外宣称「已经从主要贸易伙伴处获得了一些胜利。」而如果各国不立即向他及其最新的要求屈服，他有可能继续发出无数新的关税威胁。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;谈判主导权掌握在中国手中&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;罗振兴表示，考虑到特朗普话语的可信度较低，对于关税政策的未来走向，还是要从基本面来分析。从基本面来看，特朗普面临的压力将越来越大，但完全取消关税难度较大，他最终可能采取豁免之类的方式解决问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗振兴指出，中国制造业已占全球出口的 30% 以上，尤其是货物贸易出口占比达到 15% 左右，在此背景下，美国想要在短时间内寻求中国产品的大规模替代，难度很大。此外，美国国内的通胀也面临再次抬头的风险，特朗普面临的国内压力会越来越大，未来将不得不做出相应调整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据耶鲁大学预算实验室测算，「对等关税」实施后，在其他国家采取反制措施的情况下，美国个人消费支出（PCE）价格涨幅将扩大至 2.1%，美国低、中、高收入家庭将平均损失 1300 美元、2100 美元和 5400 美元，最终将为关税「买单」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际货币基金组织（IMF）上周发布报告称，特朗普政府 4 月 2 日推行的关税政策使实际关税达到百年最高水平，对全球经济造成「重大负面冲击」。IMF 将 2025 年全球经济增长预期下调 0.5 个百分点，至 2.8%。其中，将美国经济增速预期下调 0.9 个百分点，至 1.8%，下调幅度为发达经济体中最大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光大证券指出，从关税的目的上看，需要厘清对等关税与基础关税的区别。以「零贸易逆差」为目的设立的高额对等关税无法长期存在，更多是一种交易的筹码。原因在于，美国作为世界最大的消费国，以美元信用换取中国、东南亚国家等制造国的产品，制造国出口的产品转换为大量的美元，最终回归美国金融系统（美股、美债等）。若不存在贸易逆差，美元霸权体系就无法运转。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是基础关税可能长期存在，用以落实平衡贸易、制造业回流的承诺。对特朗普而言，高额对等关税可以取消，但对华 20% 芬太尼关税可以帮助特朗普实现收敛美国贸易逆差、制造业回流的目的，想要全面取消对华关税存在一定难度。此外，针对特定行业（如钢铁、铜铝、半导体、药品）的关税也可能持续，这也导致在近期表态上，特朗普明显诚意不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于未来的关税税率，埃文斯-普里查德坚持之前的基本预测，即美国对华的平均关税税率将稳定在 60% 左右，回到 4 月初「对等关税」出台前的水平，同时，大多数国家将面临 10% 的基础关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃文斯-普里查德还认为，在目前的对峙中，更有可能的走向是，特朗普率先迈出第一步（尽管无论如何他都将宣称自己取得了胜利），并在中国跟进的情况下降低一些关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光大证券表示，总体来看，中美关税对决短兵相接，实则考验双方经济韧性与宏观对冲政策的腾挪空间，谈判主导权掌握在中国手中。中国无论是货币政策，还是财政政策均有对冲空间。2020 年以来，中国谨慎使用政府赤字空间，注重跨周期调节，政府依然存在较大的举债空间。消费补贴、育儿补贴、房地产收储、重大项目提前落地等均有望成为增量财政的发力支点，对冲经济压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「而对于美国而言，特朗普虽然准备了约 5.3 万亿美元的《减税法案》作为对冲，但其中约 3.8 万亿美元为延续此前已有政策，仅 1.5 万亿美元是新增政策，难以对冲全部影响。」高瑞东表示，迄今，美国关税霸凌遭受了前所未有的反制，将会对美国经济和贸易带来巨大冲击，尤其是摇摆州的出口和就业可能遭受前所未有的打击。为备战 2026 年中期选举，特朗普需要在 2025 年底至 2026 年初达成贸易协定，以防止美国经济在中期选举时大幅衰退，「留给特朗普的时间不多了」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12706190.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12706190.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 12:24:04 GMT</pubDate>
            <author>刘婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 国家发改委：建立实施育儿补贴制度；特朗普执政百日支持率为 80 年来最低</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 国家发改委：建立实施育儿补贴制度；特朗普执政百日支持率为 80 年来最低&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250428/174583644560617200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;央行：根据经济形势和金融市场运行情况，适时降准降息；外交部回应涉长江和记出售巴拿马运河港口交易；山西 10 岁男孩被生母继父虐待致死案宣判。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 28 日晚报新闻。央行：根据经济形势和金融市场运行情况，适时降准降息；外交部回应涉长江和记出售巴拿马运河港口交易；山西 10 岁男孩被生母继父虐待致死案宣判。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 28 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;国家发改委：建立实施育儿补贴制度，限购城市定向增发购车指标&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，国务院新闻办公室举行新闻发布会介绍稳就业稳经济推动高质量发展政策措施有关情况，国家发改委和商务部介绍了多项提振消费、促进国内需求、惠及民生的政策措施。国家发改委副主任赵辰昕介绍，将建立实施育儿补贴制度，创设专项再贷款工具，加大对服务消费重点领域和养老产业发展的支持。同时，深入实施提振消费专项行动并抓紧出台各领域专项措施，指导限购城市针对长期摇号家庭和无车家庭等重点群体定向增发购车指标。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12703617.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行：根据经济形势和金融市场运行情况，适时降准降息&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，国新办举行新闻发布会介绍稳就业稳经济推动高质量发展政策措施有关情况。中国人民银行副行长邹澜表示，将加紧实施更加积极有为的宏观政策，用好用足适度宽松的货币政策，根据国内外经济形势和金融市场运行情况，适时降准降息，保持流动性充裕。发挥好货币政策工具总量和结构双重功能，创设新的结构性货币政策工具，围绕稳就业、稳增长重点领域，精准加力做好金融支持。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12704726.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部回应涉长江和记出售巴拿马运河港口交易：望有关各方审慎行事，充分沟通&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。香港无线电视台记者提问，据《华尔街日报》报道，有知情人士透露，中国政府已经向长江和记表示，出售巴拿马运河港口以外的港口并不成什么问题，中方有什么评论？郭嘉昆表示，我们注意到有关报道，也注意到国家市场监督管理总局表示高度关注有关交易，将依法进行审查，交易各方不得采取任何方式规避审查，未获批准前，不得实施集中，否则将承担法律责任。中方一贯坚决反对利用经济胁迫、霸道霸凌侵犯损害他国正当权益的行为，希望有关各方审慎行事，与中方有关部门充分沟通。「与此同时，我们也愿再次强调中国坚持改革开放，欢迎外资企业来华投资。」郭嘉昆说。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12704989.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250428/174583644560617200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部：近期中美两国元首没有通话&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。有记者问，据报道，特朗普总统 4 月 22 日接受《时代》杂志采访时表示，习近平主席给他打了电话。请问中方对此有何评论？中美之间是否在谈判？对此，郭嘉昆表示，据我了解，近期两国元首没有通话。我要重申，中美双方并没有就关税问题进行磋商或谈判。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12706858.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;山西 10 岁男孩被生母继父虐待致死案宣判：继父死刑，生母无期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，据黄河新闻网运城频道消息，山西省运城市中级人民法院宣判「男孩被生母继父虐待致死案」，男孩继父王某虎被判死刑 ，生母谢某朵被判无期。经鉴定，被害人张某某符合腰背部、臀部、四肢等部位被钝性外力长期反复多次击打，致软组织缺血、挫伤、变性、坏死引起肾脏等器官功能减退合并创伤性休克而死亡。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12704237.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;广州海关原副关长刘小威被开除党籍：退休后为他人谋取不正当利益&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，据中央纪委国家监委驻海关总署纪检监察组、辽宁省纪委监委通报，广州海关原党委委员、副关长刘小威被开除党籍。刘小威曾长期在拱北海关任职，担任过调查局综合处处长、办公室主任，拱北海关稽查处处长和关税处处长等。2013 年 12 月-2016 年 12 月，刘小威上调海关总署担任稽查司副司长（副厅局级），此后又调回广东，担任广州海关副关长、党组成员，2019 年任广州海关副关长、党委委员，直至退休。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12703284.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;穆迪下调美国港口展望至负面，并预测 2025 年货运量下降超 7%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，穆迪在一份研究报告中将美国港口的 2025 年前景从「稳定」下调至「负面」，原因是预期的贸易放缓。在综合考虑了现有的关税政策，以及年中关税可能降低的变化之后，穆迪预测 2025 年美国货运量的将下降 7% 到 12%。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12704708.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;80 年来美国历任总统支持率最低，特朗普执政百日民调结果出炉&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 30 是美国总统特朗普第二个任期执政满百日之际，各媒体和机构已提前进行民意调查。美国广播公司、《华盛顿邮报》以及益普索集团的调查结果显示，特朗普的支持率为 39%，创下过去 80 年来美国历任总统最低执政百日支持率。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12702432.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;伊朗港口爆炸已致 40 人死亡，震撼国际贸易大动脉&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;截至 4 月 28 日，伊朗巴斯港沙希德拉贾伊港口爆炸事件已经导致 40 人死亡，受伤数达 1200 人，另有 6 人失踪。据悉该港口已于 27 日上午陆续恢复货物进出口工作。由于其地理位置靠近霍尔木兹海峡和波斯湾入口，距离主要的洲际航线很近，沙希德拉贾伊港口被认为是伊朗最重要的进出口门户、海上贸易枢纽。据伊朗官方伊通社数据，该港口占伊朗非石油货物进出口总量的 55% 以上，还承担着 85% 以上的集装箱装卸任务。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12705377.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12706708.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12706708.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:59:35 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>俄罗斯总统普京：5 月 8 日零时至 11 日零时实施停火</title>
            <description>&lt;p&gt;俄罗斯总统普京今天（4 月 28 日）决定衞国战争胜利 80 周年庆典期间，在特别军事行动区域采取停战措施。根据克里姆林宫的声明，普京决定，出于人道主义考虑，在纪念衞国战争胜利 80 周年之际，即从莫斯科时间 5 月 8 日零点至 5 月 11 日零点，俄方宣布停火。在此期间，一切军事行动停止。俄方认为乌克兰方面应采取相同举措。声明强调，如果乌克兰方面违反停火协议，俄罗斯联邦武装力量将作出充分有效的回应。俄方再次表示愿意进行无条件的和平谈判，以消除乌克兰危机的根源，并与国际伙伴进行建设性互动。（CCTV 国际时讯）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12706886.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12706886.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:25:11 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>外交部：近期中美两国元首没有通话</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 28 日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有记者问，据报道，特朗普总统 4 月 22 日接受《时代》杂志采访时表示，习近平主席给他打了电话。请问中方对此有何评论？中美之间是否在谈判？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，郭嘉昆表示，据我了解，近期两国元首没有通话。我要重申，中美双方并没有就关税问题进行磋商或谈判。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12706858.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12706858.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:11:48 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国本周将决定是否继续斡旋，特朗普称泽连斯基愿放弃克里米亚</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 28 日，美国华盛顿，特朗普总统在白宫椭圆形办公室会见乌克兰总统泽连斯基。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174583390895747300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;鲁比奥接受采访时表示本周「非常重要」。鲁比奥接受采访时表示本周「非常重要」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 27 日，美国总统唐纳德·特朗普接受媒体采访时再次谈到克里米亚的归属问题。同一天，美国国务卿马尔科·鲁比奥表示，本周对于美国政府是否继续斡旋俄乌冲突「非常重要」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在新泽西州莫里斯敦机场准备登上「空军一号」时对记者表示，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基比此前「更平静了」，「我想他理解目前的情况，我想他想要达成协议。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被问到是否认为泽连斯基愿意放弃克里米亚时，特朗普给出了肯定答案：「我想是的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，泽连斯基在公开场合「硬刚」美国，强调乌克兰不会在法律上承认被占领土属于俄罗斯，包括克里米亚。特朗普随后发长文猛批泽连斯基，指责其表态无助于达成和平协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;克里米亚于 2014 年举行公投，公投结果显示绝大部分居民支持脱离乌克兰、加入俄罗斯。随后，克里米亚并入俄罗斯。乌克兰一直拒绝承认公投结果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 27 日的采访中，特朗普也向俄罗斯总统弗拉基米尔·普京喊话，呼吁俄罗斯停止战斗，坐到谈判桌边签署协议。他表示，美国已经有了俄乌和平协议的框架，「我相信并希望他（普京）签字，把事情办完。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174583390895747300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着美国对促成俄乌和谈正在失去耐心，特朗普分别向泽连斯基和普京施压。上周，他罕见发文批评普京，要求俄罗斯停止袭击，敲定和平协议。特朗普警告，他为乌克兰问题谈判设定了最后期限，期限过后，美国的态度将「大为不同」。但他没有透露最后期限的具体时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样在上周日，美国国务卿鲁比奥接受采访时表示，本周「非常重要」。他称美国政府将决定是否继续斡旋俄乌谈判，还是把精力放在「其他同等重要的事情上」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称美国希望看到俄乌达成和平协议，目前也有保持乐观的理由，「但也有保持现实主义态度的理由」。鲁比奥认为，目前各方正在接近达成协议，但「还不够近」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统新闻秘书德米特里·佩斯科夫上周六表示，普京 25 日与美国中东问题特使史蒂夫·威特科夫会晤时确认，俄罗斯准备在没有任何先决条件的情况下与乌克兰进行谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;媒体透露的消息显示，美国向俄乌提交的和平提议草案中包括冻结目前的俄乌战线、乌克兰承认克里米亚并入俄罗斯、乌克兰不加入北约。提议中涉及领土的部分引发了乌克兰不满，俄罗斯目前控制了乌克兰约 20% 的土地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰及其欧洲盟友认为，俄乌应该先达成停火，之后再讨论领土问题。27 日，德国国防部长鲍里斯·皮斯托里乌斯表示，乌克兰不应该同意特朗普的最新提议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称，乌克兰知道要达成可持续的和平需要在领土问题上做出让步，但美国提议中要求的让步太过分，「相当于投降」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12706510.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12706510.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 10:03:32 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 央行：适时降准降息保持流动性充裕，人社部：就业政策工具箱充足</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174582503353823900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？发改委：建立实施育儿补贴，限购城市定向增发购车指标；「五一」假期全国口岸日均出入境人员将达 215 万人次；公安部交管局发出假期交通安全提示：旅游探亲集中出行。今天有哪些部委消息值得关注？发改委：建立实施育儿补贴，限购城市定向增发购车指标；「五一」假期全国口岸日均出入境人员将达 215 万人次；公安部交管局发出假期交通安全提示：旅游探亲集中出行。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;央行：根据经济形势和金融市场运行情况，适时降准降息&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，国新办举行新闻发布会介绍稳就业稳经济推动高质量发展政策措施有关情况。中国人民银行副行长邹澜表示，将加紧实施更加积极有为的宏观政策，用好用足适度宽松的货币政策，根据国内外经济形势和金融市场运行情况，适时降准降息，保持流动性充裕。发挥好货币政策工具总量和结构双重功能，创设新的结构性货币政策工具，围绕稳就业、稳增长重点领域，精准加力做好金融支持。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;发改委：建立实施育儿补贴，限购城市定向增发购车指标&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，国新办举行新闻发布会介绍稳就业稳经济推动高质量发展政策措施有关情况。 国家发改委副主任赵辰昕表示，提振消费方面，近期国家发改委已经下达了今年第二批消费品以旧换新资金，前两批一共下达超过 1600 亿元，后续还有 1400 亿元左右，国家发改委会根据各地支付进度陆续下达。还将建立实施育儿补贴制度，创设专项再贷款工具，加大对服务消费重点领域和养老产业发展的支持。同时，深入实施提振消费专项行动并抓紧出台各领域专项措施，指导限购城市针对长期摇号家庭和无车家庭等重点群体定向增发购车指标。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部：鼓励优化汽车限购限行，更好满足居民购买需求&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174582503353823900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，商务部副部长盛秋平在国新办发布会上表示，在推动汽车流通消费改革方面，商务部今年一项重点工作是组织开展汽车流通消费改革试点，支持有条件的地方在新车、二手车、报废车、汽车后市场等各环节，积极创新、先行先试；鼓励相关地区优化汽车限购限行措施，更好满足居民汽车购买需求；围绕「高效办成一件事」，建设全国汽车全生命周期信息平台，打通数据孤岛，畅通二手车消费；支持地方发展汽车改装、房车露营、传统经典车等汽车后市场，发展汽车运动和汽车文化，延伸汽车消费链条，着力培育汽车消费新增量。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人社部回应就业形势：做好了应对各种不确定因素的准备&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，国新办举行新闻发布会介绍稳就业稳经济推动高质量发展政策措施有关情况。 人力资源和社会保障部副部长俞家栋介绍，今年一季度，就业形势保持总体稳定，全国城镇新增就业 308 万人，同比增加 5 万人，快于时序进度。城镇调查失业率一季度均值为 5.3%，低于预期控制目标，高校毕业生、农民工、困难人员等重点群体就业平稳。与此同时，经济持续回升向好的基础还需要进一步巩固，外部冲击影响加大，美国轮番加征高额关税，部分外贸企业生产经营面临困难，部分劳动者就业岗位受到影响，就业压力持续上升。俞家栋表示，对今年的就业形势，人社部会同有关部门已经作了全面分析和充分预判，做好了应对各种不确定因素的准备，我们的就业政策工具箱充足，在激励企业吸纳就业、支持企业稳岗扩岗、促进劳动者提升技能和就业创业等方面都作了政策储备，将会根据形势变化及时推出。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「五一」假期全国口岸日均出入境人员将达 215 万人次&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家移民管理局 4 月 28 日消息，国家移民管理局预测，今年「五一」假期全国口岸日均出入境人员将达 215 万人次，较去年同期增长 27%。预计出入境客流高峰将主要集中在 5 月 1 日和 5 月 5 日。大型国际空港口岸出入境客流稳步增加，上海浦东、广州白云、北京首都、杭州萧山、成都天府等大型国际机场口岸出入境客流稳步增长，预计日均出入境人员分别为 10.1 万、5 万、4.5 万、1.9 万、1.8 万人次。随着港澳与内地「双向奔赴」的假日流动成为常态，加之「五一」期间粤港澳三地将举办多场大型活动，毗邻港澳陆路口岸通关流量将明显增多。日前，国家移民管理局就做好「五一」假期口岸边防检查工作作出专门部署，要求确保中国公民出入境通关排队不超过 30 分钟。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;应急管理部：抓好「五一」假期安全生产和防灾减灾工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据应急管理部 4 月 28 日消息 4 月 27 日，应急管理部召开会议，研究部署当前和「五一」假期安全防范重点工作。会议强调，要针坚决防止发生冲击群众安全感的重特大事故灾害。要防范化解公共领域安全风险。推动各地区各有关部门用好自然灾害综合风险普查成果，组织专业力量深入排查整治桥梁、隧道、高速公路等重大基础设施风险隐患，强化恶劣天气和车流密集时段巡查巡护和监测预警，做好突发灾害防范应对准备。督促相关部门严厉打击「三超一疲劳」等道路交通违法行为，加强水上交通安全监管。持续推进人员密集场所动火作业、建筑保温材料、电动自行车等「一件事」全链条整治，严格落实公众聚集、人员密集等重点单位消防安全防范措施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;公安部交管局发出假期交通安全提示：旅游探亲集中出行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据公安部交通管理局 4 月 28 日消息，2025 年「五一」假期临近，公安部交通管理局结合近年来「五一」假期交通事故特点，对今年「五一」假期道路交通安全形势进行研判，并发出交通安全提示。其中，「五一」假期时间长，群众中长途旅游、返乡探亲出行需求大，旅游客运和自驾出行安全风险上升。从近 3 年事故情况看，假期观光旅游出行人员交通事故大幅高于平日，小客车异地肇事占比逐年上升。「五一」假期高速公路免费通行，交通流量大幅增加，大城市周边路段易拥堵，服务区、出入口等部位还可能出现流量倒灌。疲劳驾驶、未保持安全行车距离等肇事风险大。热点景区、网红打卡点、商圈井喷过载，停车困难、人车混杂，特别是部分景区位于山区和农村地区，进出通道路幅窄、照明差、急弯陡坡多，事故风险更高。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;医保局：上海等 10 个省份全部实现生育津贴发放至个人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家医保局 4 月 28 日消息，医保部门持续推进生育津贴发放至个人，今年 3 月份以来，在此前 7 个省（市）全部实现生育津贴发放至个人的基础上，又新增 3 个省，目前所有统筹区均可直接发放至个人的省（市）增至 10 个，分别为内蒙古、黑龙江、上海、福建、山东、重庆、甘肃、青海、宁夏、兵团。同时，河北、广西等省也陆续「破冰」，为构建生育友好型社会注入新动能。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;气象局：「五一」北方地区多冷空气活动，南方多地有雨&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国气象局 4 月 28 日下午举行新闻发布会，对「五一」假期及整个五月全国天气情况进行预测。总体来说，假日期间北方地区多冷空气活动，气温有明显起伏。假日后期，广东、广西等地将有大雨并伴有雷电等强对流天气。另外，整个 5 月期间，东北、内蒙古、华北、江苏、重庆等地降水都将较常年同期偏多，其中辽宁、西藏西部等地偏多二到五成；全国其余大部地区降水接近常年同期到偏少，其中山东、福建、新疆中西部等地偏少二到五成。预计 5 月期间，有 3 次冷空气过程，影响我国北方地区，较常年同期略偏多，出现的时间和强度分别为，2-4 日有一次中等强度的冷空气，7-9 日以及 24-25 日的两股冷空气势力较弱。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12704726.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12704726.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 太原溺水「美人鱼」已出重症监护室，官方回应下井救人女辅警能否转正</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250428/17458270374145600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？女子称赤脚踏入奥陶纪晶花池拍照系招商允许，已全面封闭；9 年前曾因贿赂苏荣被处分的厅官李键，现又主动交代问题；酒店就「保洁员调包住客港币」致歉，称希望尽早解决达成解决方案。今天有哪些地方新闻值得关注？女子称赤脚踏入奥陶纪晶花池拍照系招商允许，已全面封闭；9 年前曾因贿赂苏荣被处分的厅官李键，现又主动交代问题；酒店就「保洁员调包住客港币」致歉，称希望尽早解决达成解决方案。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【山西】太原溺水「美人鱼」已出 ICU，称脚蹼脱落无法上浮致溺水&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据极目新闻消息，山西省太原市海洋大世界在表演时溺水的「美人鱼」已从重症监护室转至重症医学科过渡病房。4 月 27 日晚，该「美人鱼」表演人员冯女士通过电话告诉记者，自己是因为脚蹼脱落导致无法上浮而引发溺水，并非因为低血糖。4 月 25 日，山西太原海洋大世界一名美人鱼演员在水下表演时晕倒，令网友揪心不已。太原海洋大世界官方抖音账号留言称，该表演者晕倒系低血糖导致，无生命危险。4 月 26 日，上述晕倒「美人鱼」表演者家属表示，目前「美人鱼」意识清醒，有胸闷症状，不过因为呛了水，可能引发肺部感染，仍在重症监护室，需做进一步观察。而涉事的太原海洋大世界已暂停营业。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【贵州】女子称赤脚踏入奥陶纪晶花池拍照系招商允许，已全面封闭&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新京报消息，4 月 27 日，贵州省道真县一招商考察团队女子赤脚进入奥陶纪晶花池拍照，引发生态保护争议。该晶花池位于大磏镇水利工程意外发现的封闭洞穴内，当事人陈女士称系政府招商允许进入，已四次考察进入该洞穴。中国地质学会洞穴专委会秘书长张远海称，人体油脂与指甲油将打破沉积物万年化学平衡，专业人士的基本原则是进入洞穴不踩水。目前该洞穴已全面封闭，当地文旅局证实涉事者为招商对象。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江西】9 年前曾因贿赂苏荣被处分的厅官李键，现又主动交代问题&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250428/17458270374145600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，江西省纪委监委通报称，江西省国有资产监督管理委员会原党委委员、副主任李键涉嫌严重违纪违法，主动向组织交代问题，目前正接受江西省纪委监委纪律审查和监察调查。公开资料显示，李键出生于 1963 年，山东菏泽曹县人，1983 年毕业于西北工业大学有翼导弹专业。9 年前，李键曾因贿赂苏荣而被处分。2016 年 8 月 29 日，江西省纪委通报称，日前，经江西省委研究决定，对江西省国资委副主任李键等人的违纪问题作出纪律处分。经查，李键等人违反组织纪律，为谋求个人职务升迁，多次送给时任省委书记苏荣钱物，李键还存在违反中央八项规定精神等违纪问题。最后，江西省纪委给予李键党内严重警告处分，按程序免去其省国资委副主任职务。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【四川】90 所学校参与，计划在浙江公开招募 200 退休教师支教帮扶&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，四川省教育厅、浙江省教育厅、浙江省驻川工作组日前联合发布《关于招募 2025-2026 学年「常青藤」计划浙江优秀退休教师的公告》，计划公开招募 200 名浙江优秀退休教师赴川开展 2025-2026 学年支教帮扶工作。根据《公告》，本次招募岗位以校长、教研员、特级教师、骨干教师为主，服务时间为 2025-2026 学年，原则上不少于 1 学年。共有 90 所学校参与公开招募，涉及小学、初中和高中。值得一提的是，每所学校除了罗列所需教师的学科和数量外，还专门标注了各自的海拔高度。对于资格条件，《公告》要求，年龄一般在 65 周岁（含）以下，原则上应具有中级及以上教师职称；身体条件能适应岗位相应地区工作和生活。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】「生育友好岗」让 4000 余人受益，将推产假社保补贴政策&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，4 月 28 日，上海市人力资源和社会保障局局长&lt;span&gt;&lt;span&gt;杨佳瑛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;回应了上海「生育友好岗」试点情况。2024 年 12 月，上海市支持用人单位将工作时间可弹性安排、工作方式灵活、工作环境友好的岗位设置为「生育友好岗」，原则上提供给对 12 周岁以下儿童负有抚养义务的劳动者，工作量和薪酬基本不变。&lt;span&gt;&lt;span&gt;杨佳瑛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;表示，据不完全统计，已有 4000 多人成为了「生育友好岗」的受益者。&lt;span&gt;上海今年还将推出产假社保补贴政策，帮助用人单位「轻装上阵」。&lt;span&gt;&lt;span&gt;杨佳瑛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;介绍，这项政策面向用人单位的女职工，在产假期间，单位缴纳的社会保险费用可按 50% 的比例给予补贴，从女职工生育当月起一直可补贴 6 个月。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】「保洁员调包住客港币」酒店致歉：希望尽早达成解决方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日凌晨，发生「酒店保洁员调包住客港币」一事的海南土福湾嘉佩乐度假酒店发布声明致歉。该酒店表示，在过去数月始终以积极、真诚的态度就补偿细节与客人进行了多次沟通，还多次通过书面和当面形式向客人道歉，总经理更亲自带领团队前往客人居住地当面致歉并讨论解决方案。希望通过进一步沟通，尽早就解决方案达成一致。4 月 26 日，朵女士反映 2024 年 7 月入住嘉佩乐酒店期间，有 19 张面额 1000 元的港币在酒店被保洁员调包。近日，法院以盗窃罪依法判处作案人员有期徒刑一年六个月并处罚金 5000 元。但应承担一定责任的嘉佩乐酒店，尚未对其进行赔偿。对此事件，海南省旅游文化市场行政执法局回应称，员工违法行为对游客造成的身心伤害和财产损失，酒店应承担相应责任，并依法依规对游客进行合理赔偿。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【宁夏】银川市政府通报「已读乱回」：诚恳致歉，问责处理责任人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;网上反映宁夏自治区银川市「市长信箱」出现答复错误问题，4 月 27 日晚，银川市政府办公室发布情况通报称，向市民朋友致以诚挚歉意。经查，4 月 22 日「市长信箱」工作人员在办理过程中出现工作错误，上传了与诉求无关的办理结果。反映出该办内部审核把关不严，运行机制不完善。事发后，该办深刻反思，积极整改，调整优化办理流程，强化审核把关。同时，督促经办单位主动与诉求人沟通，并诚恳致歉。现已依规对相关责任人问责处理。银川市政府办公室称，针对此事造成的不良影响，将举一反三，进一步优化运行机制、加强内部管理和业务培训，坚决杜绝类似问题再次发生。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【新疆】下井救人女辅警能否转正？官方：有着严格条件和认定程序&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;连日来，新疆自治区洛浦县公安局辅警布帕太姆潜下 40 米深井救出 2 岁女童的事迹在全国广为流传，很多网友呼吁给布帕太姆「转正」，即从辅警成为有正式编制的人民警察。对此，「新疆发布」公众号发文回应称，洛浦县公安局 4 月 24 日举行了优秀警务辅助人员晋升层级暨授衔仪式，25 岁的布帕太姆·阿布杜喀迪尔下井救人女辅警破格晋级。但具体说到「转正」，并不是一项简单的操作。就辅警转为正式人民警察，我国尚未出台全国统一的「辅警直接转警」政策，根据公安部的相关规定和各地长期的探索实践，目前主要有参加公务员考试（国考/省考）招录、立功特招入警、定向招录计划（专门面向优秀辅警）这三种主流途径。布帕太姆不是不能「转正」，而是「转正」有着严格的条件和认定程序。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12705126.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12705126.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>伊朗港口爆炸已致 40 人死亡，震撼国际贸易大动脉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;伊朗港口爆炸已致 40 人死亡，震撼国际贸易大动脉&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174582270678002900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;港口还负责「国际南北运输走廊」伊朗境内部分的功能，爆炸也可能波及中亚国家贸易通道安全。港口还负责「国际南北运输走廊」伊朗境内部分的功能，爆炸也可能波及中亚国家贸易通道安全。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;截至 4 月 28 日，伊朗巴斯港沙希德拉贾伊港口爆炸事件已经导致 40 人死亡，受伤数达 1200 人，&lt;span&gt;另有 6 人失踪&lt;/span&gt;。据悉该港口已于 27 日上午陆续恢复货物进出口工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗官方目前未就事故原因给出明确说明。政府发言人穆哈吉拉尼表示，发生爆炸的是存放在港口的可能装有化学品的集装箱，最后的结论需在调查之后才能确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西方‌多年来的制裁对伊朗的经济、军事和民生等方面造成广泛影响。由于缺乏资金和技术支持，伊朗各港口 70% 的起重机超期服役，40% 的油罐为经过改造的二手设备。因此，港口码头等工业事故频发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开资料显示，由于其地理位置靠近霍尔木兹海峡和波斯湾入口，距离主要的洲际航线很近，沙希德拉贾伊港口被认为是伊朗最重要的进出口门户、海上贸易枢纽。据伊朗官方伊通社数据，该港口占伊朗非石油货物进出口总量的 55% 以上，还承担着 85% 以上的集装箱装卸任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙希德拉贾伊港口综合体占地 4800 公顷，其中一半处于扩建阶段。综合体内拥有 23 台起吊机、19 公顷的有盖仓库和 67 公顷的集装箱堆场。作为进出口的门户和伊朗经济脉搏的调节器，近年来开始实施发展和增效计划，并鼓励私营部门投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年至 2024 年，该港口货运量增长了 89%，非石油货运量达 590 万吨。与 80 个主要国际港口和 21 条航运公司连接，使其融入了全球一体化之中。此外，该港口还是一个经济特区，提供税收优惠和海关简化手续，以促进出口、转口和增值服务。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174582270678002900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从官方媒体和社交媒体平台发布的视频和图片显示，这次爆炸&lt;span&gt;冲击波非常强烈，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;严重破坏了港口内的大部分建筑，许多车辆严重受损，同时也&lt;/span&gt;给中东和世界的经济发展和对外贸易敲响警钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有分析认为，近一段时间内，伊朗的进出口贸易、国内民生经济、部分航空、军事原材料，以及伊朗对哈马斯、真主党、也门胡塞等武装的武器支持等都将受到一定影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174583089351209200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，沙希德拉贾伊港还负责「国际南北运输走廊」项目（INSTC）伊朗境内部分的功能，爆炸事件也可能波及部分中亚国家贸易通道安全、导致国际航运成本增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2000 年 9 月，伊朗、俄罗斯和印度签署协议提出 INSTC，计划通过总长 7200 公里的海运线路、铁路和公路打通从孟买经波斯湾、伊朗以及一些中亚国家到圣彼得堡的交通。印度方面预计 INSTC 将使该路线的货运时间减少一半，并将运输成本降低 30%。事实上，该项目对于俄罗斯的经济作用和政治地缘意义更大，可以帮助其规避西方的制裁，实现与亚洲和中东的贸易往来‌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，因复杂政治地缘因素和内部资金不足等原因，多年来 INSTC 仍进展缓慢。伊朗总统&lt;span&gt;佩泽希齐扬近日&lt;/span&gt;在访问阿塞拜疆巴库之前接受 AzTV 采访时表示，伊朗正在实施几个旨在发展 INSTC 的基础设施项目，并计划深化与阿塞拜疆在这一领域的合作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12705377.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12705377.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 09:04:26 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>山西 10 岁男孩被生母继父虐待致死案宣判：继父死刑，生母无期</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174582024839071600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;检察院认为，两名被告人系共同犯罪，在共同犯罪中均起主要作用，均系主犯。检察院认为，两名被告人系共同犯罪，在共同犯罪中均起主要作用，均系主犯。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 28 日，据黄河新闻网运城频道消息，山西省运城市中级人民法院宣判「男孩被生母继父虐待致死案」，男孩继父王某虎被判死刑 ，生母谢某朵被判无期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2023 年 5 月 4 日，运城市临猗县谢某朵报警称，5 月 3 日凌晨其 10 岁儿子张某某在临晋镇下豆氏村离家后一直未归。5 月 8 日，运城市临猗县公安局发布协查通报称，谢某朵向临猗县公安局报案，要求公安机关协助查找，如有线索请与临猗县公安局刑侦大队联系，公安机关经核实后给予 1 万元奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张某某失踪 20 天后，5 月 23 日，其遗体在下豆氏村的墓地被找到。5 月 24 日，临猗县公安局再次通报称，张某某确认死亡，嫌疑人已被警方抓获。随后，媒体确认，犯罪嫌疑人谢某某、王某某分别是张某某的生母谢某朵和继父王某虎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男孩生父张先生近期接受大河报采访时介绍，他和谢某朵婚姻期间育有两子，离婚时，法院判决大儿子由他抚养，小儿子跟了妈妈。张先生说，小儿子是个活泼开朗的孩子，离婚后，因为谢某朵不想让见孩子，就给孩子转了学，他有一年多也没见过孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 10 月，被告人王某虎、谢某朵涉嫌故意伤害罪、虐待罪，由临猗县人民检察院审查起诉。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174582024839071600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据大皖新闻等媒体报道，该案起诉书显示，被告人谢某朵、王某虎于 2022 年 2 月份登记结婚，在此后长达一年多的时间里，二人对张某某进行了长期虐待。2023 年 5 月 2 日 22 时许，王某虎指使谢某朵取来三角带并将已熟睡的张某某叫醒带到客厅进行「管教」，二人先后持三角带殴打张某某，迫使其承认偷拿家中现金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 3 日凌晨，张某某大便失禁，几小时后谢某朵发现孩子身体冰凉无呼吸。5 月 4 日凌晨，王某虎将张某某的尸体掩埋至其祖父的坟墓中，指使谢某朵报案称孩子离家出走。5 月 15 日，二人恐罪行败露驾车逃至外省，7 天后被警方抓获。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后经鉴定，被害人张某某符合腰背部、臀部、四肢等部位被钝性外力长期反复多次击打，致软组织缺血、挫伤、变性、坏死引起肾脏等器官功能减退合并创伤性休克而死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察院认为，两名被告人系共同犯罪，在共同犯罪中均起主要作用，均系主犯。犯罪手段极其残忍，犯罪后果极其严重，并且均一人犯数罪，应当数罪并罚。以故意伤害罪、虐待罪对两人提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男孩生父张先生此前称，他会尊重法律，希望法院从重判处两名被告人死刑，同时自己已提起刑事附带民事赔偿。他介绍，该案 2024 年曾开庭审理一次，但是没有通知家属参加。此次原定于 4 月 25 日开庭，但后来又宣布延期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日案件宣判后，张先生尚未公开发声，媒体拨打其电话，始终是关机。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12704237.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12704237.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 06:12:57 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>加拿大车辆冲撞人群肇事司机被起诉，他的哥哥去年遭谋杀，存在心理健康问题</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174580861734552100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;去年 8 月，罗的母亲自杀未遂。一个月后，罗再次向公众募捐，以帮助家人渡过难关。去年 8 月，罗的母亲自杀未遂。一个月后，罗再次向公众募捐，以帮助家人渡过难关。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 27 日上午，加拿大温哥华车辆冲撞人群事件中的肇事司机被起诉。肇事司机名为凯吉·亚当·罗（Kai-Ji Adam Lo），面临 8 项二级谋杀罪名指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据加拿大警方在社交媒体上发布的消息，4 月 26 日 20 时左右，温哥华的一个菲律宾裔社区音乐节上，一辆 SUV 撞向人群，造成 11 人死亡，另有数十人受伤。死者年龄介于 5 岁至 65 岁之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目击者称，当时该 SUV 正穿过飞速穿行于当地的街区，横冲直撞。在警方赶到之前，数名路人联手制服了身穿黑色连帽衫的嫌疑人。警方透露，驾车男子罗是 30 岁的温哥华当地居民，在事发现场被警方逮捕。案发原因暂不清楚，警方正在调查中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总理卡尼 26 日晚在社交媒体发文，对这一事件感到「非常震惊」，并表示当前没有针对加拿大人的安全威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;警方称，随着时间的推进，其中一些伤势严重的伤者可能无法被救治，未来几天或几周内死亡人数可能还会上升。温哥华市长沈观健 27 日表示，证据表明该事件不是恐怖主义，嫌疑人的心理健康似乎是潜在原因之一。他已经指示全面审查该市的安全措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;温哥华在加拿大城市中的治安排名处于中等偏下水平，尤其是在市中心东部高危区域的夜间，这里最突出的治安问题是抢劫和入室盗窃，据悉这与部分亚裔家庭习惯在家中存放现金和珠宝的习俗可能有关。另外，温哥华凶杀犯罪率略高于全国平均水平（每 10 万人 1.94 起）。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174580861734552100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在线法庭数据库显示，肇事司机罗此前没有犯罪记录。2024 年 1 月 28 日凌晨 1 点左右，罗的哥哥、31 岁的亚历山大·罗的尸体在骑士街和东 33 大道附近的一所房子里被发现。39 岁的嫌疑人 Dwight William Kematch 在其家中被捕，随后被指控犯有二级谋杀罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗为哥哥的葬礼在线筹款，最终获得约 9000 加元。当时他在一个筹款页面上写道，「写下这些话的时候我很痛苦，但我的哥哥在一场毫无意义的暴力中被夺走了生命。我们的生活突然发生了变化。尽管我们存在分歧，但他不再与我们在一起，这个残酷事实让我感到无比震惊。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 8 月，罗的母亲自杀未遂，随后进入医院治疗。一个月后，罗再次向公众募捐，以帮助家人渡过难关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地媒体透露，罗患有妄想症。由于罗的心理健康状况恶化，一名家庭成员在周日的袭击发生前数小时联系了当地医院精神科病房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不列颠哥伦比亚省省长戴维·伊比等官员号召为有严重心理健康问题的群体提供支持，并确保当地有适当的制度来预防类似事件发生。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12703828.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12703828.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 05:14:04 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>广州海关原副关长刘小威被开除党籍：退休后为他人谋取不正当利益</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174581057267618000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;刘小威涉嫌受贿罪、利用影响力受贿罪一案已被提起公诉。刘小威涉嫌受贿罪、利用影响力受贿罪一案已被提起公诉。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 28 日，据中央纪委国家监委驻海关总署纪检监察组、辽宁省纪委监委通报，广州海关原党委委员、副关长刘小威被开除党籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，刘小威，男，汉族，1963 年 2 月生，广东兴宁人，1984 年 1 月参加工作，大学学历，文学学士学位，二级关务监督关衔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘小威曾长期在拱北海关任职，担任过调查局综合处处长、办公室主任，拱北海关稽查处处长和关税处处长等。2013 年 12 月-2016 年 12 月，刘小威上调海关总署担任稽查司副司长（副厅局级），此后又调回广东，担任广州海关副关长、党组成员，2019 年任广州海关副关长、党委委员，直至退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 9 月 27 日，中央纪委国家监委驻海关总署纪检监察组、辽宁省纪委监委发布消息，广州海关原党委委员、副关长刘小威涉嫌严重违纪违法被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委驻海关总署纪检监察组、辽宁省纪委监委通报，经查，刘小威丧失理想信念，背弃初心使命，落实党中央重大决策部署不到位，对抗组织审查，搞迷信活动；违反中央八项规定精神，违规收受礼品、礼金，接受可能影响公正执行公务的宴请；对个人有关事项隐瞒不报；借用管理和服务对象钱款，为亲属经营活动谋利；利用职务便利以及职权或地位形成的便利条件为他人谋取利益，并非法收受财物；退休后利用原职权或地位形成的便利条件，通过其他国家工作人员职务上的行为，为他人谋取不正当利益，并非法收受财物。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174581057267618000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，刘小威严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿罪、利用影响力受贿罪，且在党的十八大、十九大乃至二十大后仍然不收敛、不收手、不知止，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据有关规定，刘小威被开除党籍，其涉嫌犯罪问题被移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日前，最高人民检察院发布消息，刘小威涉嫌受贿罪、利用影响力受贿罪一案，经辽宁省人民检察院指定管辖，由大连市人民检察院依法向大连市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大连市人民检察院起诉指控：被告人刘小威利用担任拱北海关稽查处处长、海关总署稽查司副司长、广州海关副关长、广州海关副关长兼海关总署税收征管局（广州）局长等职务上的便利以及职权地位形成的便利条件，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大；利用担任广州海关原副关长职权地位形成的便利条件，通过其他国家工作人员职务上的行为，为他人谋取不正当利益，非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪、利用影响力受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，海关系统掀起反腐风暴，各地和总署有多名官员被查。其中，2024 年 9 月，海关总署原党委委员、副署长孙玉宁被查，他是继盛光祖之后近年来海关系统落马的最高级官员。此外，2022 年 1 月，海口海关原党组书记、关长李蓝雪被查。李蓝雪曾和刘小威共事，担任过拱北海关党组书记、关长，2016 年因违反中央八项规定精神等问题被给予党纪政纪处分，降为广州海关副巡视员。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12703284.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12703284.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 03:27:07 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>80 年来美国历任总统支持率最低，特朗普执政百日民调结果出炉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174580122246170800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;绝大多数民主党人认为他在驱逐移民和关税议题上「走得太远」。绝大多数民主党人认为他在驱逐移民和关税议题上「走得太远」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 30 是美国总统特朗普第二个任期执政满百日之际，各媒体和机构已提前进行民意调查。结果发现，他的支持率跌入谷底，选民对他处理经济的处理方式感到不满。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美联社-NORC 公共事务研究中心的联合调查发现，许多美国人不认可特朗普迅速制定、推动议程的激进方式，甚至连共和党人内部也不认为他把注意力用在了正确的地方。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，约 4/10 的美国人表示第二任期的特朗普是「可怕」的总统，约 1/10 的人表示他「糟糕」。相比之下，约 1/3 的受访者说他表现「很好」，而不到 2/10 的人说「一般」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;总体而言，约 4/10 的美国人支持特朗普。在共和党人中，这一数字大约是前者两倍。大约 1/3 的美国成年人对副总统万斯评价积极，其中绝大部分是共和党人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;约 7/10 的美国成年人对特朗普上任以来的戏剧性事件并不感到震惊，也基本上符合他们的预期，约 3/10 表示这位共和党总统的行动大多出乎意料。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，民主党人对特朗普本任期内的经济前景比他上一届要悲观得多。绝大多数民主党人认为他在驱逐移民和关税议题上「走得太远」。接受调查的共和党人尤其认可由世界首富马斯克领导的精简联邦政府规模的工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174580122246170800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而美国广播公司、《华盛顿邮报》以及益普索集团的调查结果显示，特朗普的支持率为 39%，创下过去 80 年来美国历任总统最低执政百日支持率。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;72% 的受访者认为，特朗普的经济政策非常或者有一定可能会在短期内导致美国经济衰退，53% 的人认为美国的经济状况自特朗普上任以来变得更糟，41% 认为自己的财务状况进一步恶化。此外，超过一半的受访者不赞成特朗普在移民政策和政府管理方面的行动。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另一个主要媒体机构有线电视新闻网（CNN）在 4 月 27 日公布的另一项最新民调也得出了类似的结果：特朗普的支持率为 41%，较 3 月的民调下降了 4 个百分点，自 2 月以来下降了 7 个百分点。该支持率是自二战时期艾森豪威尔以来的最低水平。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自 3 月以来，特朗普在女性（下降 36%）和拉美裔（28%）中的支持率显著下降。党派阵营对特朗普的看法仍呈现两极分化，86% 的共和党人表示认可，93% 的民主党人不认可。但在政治独立人士中，特朗普的支持率降至 31%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普试图解决的所有重大问题几乎都陷入了困境，公众对他处理这些问题的能力的信心也在下降。由于关税计划的推出导致了股市的剧烈波动和对物价上涨的担忧，自 3 月初以来，特朗普在经济问题上的支持率显著下降。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;具体而言，在通货膨胀方面，其支持率下降了 9 个百分点，至 35%，在关税方面，特朗普的受认可程度下降了 4 个百分点，至 35%。约一半（52%）的受访者表示对他应对经济的能力有信心，与去年 12 月相比下降了 13 个百分点。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普的外交政策，包括在俄乌冲突中对俄罗斯采取更友好的姿态，以及结束对许多国家的援助计划，也遭到了大多数人的反对（39% 赞成，60% 反对）。一半受访者表示，他们对特朗普处理外交事务的能力有信心，低于他上任前的 55%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12702432.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12702432.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 02:37:38 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 国常会：决定核准浙江三门三期工程等核电项目；第 137 届广交会境外采购商人数创同期新高</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 国常会：决定核准浙江三门三期工程等核电项目；第 137 届广交会境外采购商人数创同期新高&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中国海警局新闻发言人就菲律宾非法登临铁线礁发表谈话；银川市长信箱被指「已读乱回」，官方通报：对相关责任人问责处理；京东：未来三个月将招聘 10 万名全职骑手。中国海警局新闻发言人就菲律宾非法登临铁线礁发表谈话；银川市长信箱被指「已读乱回」，官方通报：对相关责任人问责处理；京东：未来三个月将招聘 10 万名全职骑手。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;国常会：决定核准浙江三门三期工程等核电项目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央视新闻消息，4 月 27 日，&lt;/span&gt;国务院常务会议决定批准建设浙江三门三期等核电项目。会议强调，核电发展必须确保绝对安全，要求参建和业主单位承担起安全责任，遵循全球最高安全标准进行核电站的建设和运营，并持续提升安全监管能力，确保核电安全防护网的稳固。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国海警局新闻发言人就菲律宾非法登临铁线礁发表谈话&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 27 日，中国海警局新闻发言人刘德军就菲律宾人员非法登临铁线礁一事发表谈话，指出 4 月 27 日菲律宾 6 人无视中国警告，非法登上铁线礁，中国海警依法进行处置。刘德军强调中国对南沙群岛及附近海域拥有主权，菲方行为侵犯了中国领土主权，违反了《南海各方行为宣言》，破坏了地区和平稳定。中国海警局敦促菲律宾立即停止侵权行为，并将继续在中国管辖海域执行维权执法任务。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;第 137 届广交会已有 22 万多名境外采购商到会，创同期新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新华社消息，&lt;/span&gt;第 137 届广交会第二期 4 月 27 日闭幕。广交会承办方中国对外贸易中心信息显示，截至 27 日，已有来自全球 219 个国家和地区的 224372 名境外采购商到会，创同期历史新高。本届广交会 4 月 15 日开幕，三期分别以「先进制造」「品质家居」「美好生活」为主题。第二期「品质家居」线下展展览总面积 51.5 万平方米，展位数量 24735 个，参展企业 10313 家、比上届新增 273 家，专精特新小巨人、制造业单项冠军、国家级高新技术企业等优质特色参展企业超 2400 家，较上届增加 100 家。　　&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;银川市长信箱被指「已读乱回」，官方通报：对相关责任人问责处理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 27 日，宁夏银川市人民政府办公室就网传银川市长信箱被指「已读乱回」发布情况通报：4 月 27 日，网上反映银川「市长信箱」出现答复错误问题，我办高度重视，立即对相关情况进行调查核实。经查，4 月 22 日「市长信箱」工作人员在办理过程中出现工作错误，上传了与诉求无关的办理结果。反映出我办内部审核把关不严，运行机制不完善。事发后，我办深刻反思，积极整改，调整优化办理流程，强化审核把关。同时，督促经办单位主动与诉求人沟通，并诚恳致歉。现已依规对相关责任人问责处理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;京东：未来三个月将招聘 10 万名全职骑手&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据京东黑板报公众号 4 月 27 日消息，&lt;/span&gt;京东计划在未来三个月内招聘 10 万名全职骑手，承诺为他们缴纳五险一金，费用由公司全额承担，平均每人约 2000 元。新入职的全职骑手在满足基本出勤要求的情况下，前三个月将享有至少 5000 元的保底工资。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年全球军费开支创纪录飙升，美国占超三成&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，斯德哥尔摩国际和平研究所（SIPRI）4 月 28 日发布的报告显示，2024 年全球军费开支达到 2.72 万亿美元，较 2023 年增长 9.4%，创下自冷战结束以来的最大同比增幅。其中，美国军费开支增长 5.7%，达到 9970 亿美元，占北约总军费开支的 66%，占 2024 年世界军费开支的 37%。此外，俄乌冲突以及对于美国针对北约承诺的质疑导致欧洲军费开支增长 17%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;民调显示特朗普执政百日支持率为 80 年来美历任总统最低&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，美国总统特朗普第二个任期执政将满百日。当地时间 4 月 27 日，美国广播公司、《华盛顿邮报》以及益普索集团联合进行的一项最新民意调查结果显示，特朗普的执政百日支持率为 39%，这一数字比今年 2 月份下降了 6 个百分点，且创下过去 80 年来美国历任总统的最低执政百日支持率。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;伊朗港口爆炸已致 40 人死亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，当地时间 4 月 27 日，伊朗霍尔木兹甘省省长表示，阿巴斯港爆炸事件已经导致 40 人死亡。当地时间 4 月 26 日，位于伊朗南部阿巴斯港的沙希德拉贾伊港口发生爆炸，造成人员伤亡。目前该港口已于 27 日上午恢复货物进出口工作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12698954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12698954.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 23:14:30 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 中央点名通报三河牌匾改色事件；美滥施关税致该国大豆销量一周骤降 50%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 中央点名通报三河牌匾改色事件；美滥施关税致该国大豆销量一周骤降 50%&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174574739194654700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;市监总局回应长和港口交易：不得规避审查；境外旅客离境退税物品金额大幅下调；「高颜值通缉犯」出狱直播被抖音封号。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 27 日晚报新闻。市监总局回应长和港口交易：不得规避审查；境外旅客离境退税物品金额大幅下调；「高颜值通缉犯」出狱直播被抖音封号。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 27 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中央点名通报三河牌匾改色事件：个别领导干部政绩观错位、官僚主义严重&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 15 日，廊坊市联合调查组通报称，目前已对三河市委主要负责人免职处理，并责成三河市委、市政府深刻反思，汲取教训，全面整改。下一步，将根据调查结果，对相关责任人依规依纪依法追责问责。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697974.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【观察】2024 年中国人口版图：20 省份自然增长为负，人口竞争加剧&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;未来的人口竞争，将不再依赖自然增长，而是转向以人口迁徙、城市吸纳能力、区域发展环境为核心的新一轮较量。各地能否在人口竞争中有效突围，将决定地方经济社会的可持续发展力。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12694455.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;境外旅客离境退税物品金额大幅下调至 200 元，现金退税金额上调至 2 万元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《通知》将目前境外旅客同日同店购买退税物品金额达到 500 元才予以退税的规定，大幅下调至 200 元即可退税。此外，将现金退税金额由目前的 1 万元人民币上调至 2 万元人民币，其他退税方式没有限额。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697628.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174574739194654700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市监总局：长和港口交易各方不得采取任何方式规避审查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;日前，市场监管总局新闻发言人就长和港口交易事回答了记者提问：我们高度关注有关交易，将依法进行审查。交易各方不得采取任何方式规避审查，未获批准前，不得实施集中，否则将承担法律责任。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697924.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「高颜值通缉犯」出狱直播当网红，被抖音平台封号无限期禁言&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2018 年参与「酒托」诈骗被通缉的四川绵阳女子卿晨璟靓在服刑完毕后成了网络主播，不过其社交媒体账号因涉嫌以服刑经历炒作获利，违反《社区自律公约》相关规定，今日已被抖音平台无限期封禁，8000 余名粉丝账号一夜清零。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697559.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国移民局开始恢复部分留学生签证，但危机未消&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;从今年 3 月以来，全美有 1200 多名国际学生被撤销签证；美国移民律师协会统计则显示有高达 4700 名学生被撤销签证。针对美国政府的行动，全美各州国际学生提起了 100 多起诉讼。截至目前，100 多起诉讼中有超过一半诉讼案的法官已经临时叫停美国政府撤销签证的行动。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12695776.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普称美船只应免费通行苏伊士运河&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美国从未直接参与运河的建设和运营。但自 1946 年以来，埃及从美国方面获得了超过 870 亿美元的援助。此外，美国还多次在帮助埃及维持对运河的完全控制方面发挥关键作用。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12697575.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美滥施关税致该国大豆销量一周骤降 50%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美国的大豆和猪肉等农产品的出口正在大幅减少，美国农业部近日公布的数据显示，4 月 11 日至 17 日当周，美国大豆净销售量较上一周下降 50%，猪肉净销售量更是骤降 72%。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12698180.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12698315.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12698315.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 10:43:24 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 教育部：建立学龄人口变化监测预警制度，最高法：坚决防止把经济纠纷当作犯罪处理</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174573824154020900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？六部门：上调现金退税限额至 2 万元，满足多样化支付需求；市场监管总局：开通信用修复全国统一入口，实现异地登录；「五一」假期民航旅客运输量预计增长 8%，或创历史新高。今天有哪些部委消息值得关注？六部门：上调现金退税限额至 2 万元，满足多样化支付需求；市场监管总局：开通信用修复全国统一入口，实现异地登录；「五一」假期民航旅客运输量预计增长 8%，或创历史新高。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;教育部：教育强国建设 13 个基础教育综合改革试点正启动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，教育部 4 月 27 日在江西南昌召开全国基础教育综合改革试点暨优化资源配置现场推进会。记者从会上获悉，教育强国建设基础教育综合改革试点工作陆续启动，共设立 13 个改革试点项目，涵盖适应人口变化的基础教育资源调配机制改革、中考改革、县中发展振兴、综合高中建设、科学教育特色高中建设、学前教育保障机制、特殊教育保障机制等民生关切热点。其中，适应人口变化的基础教育资源调配机制改革，试点内容包括建立学龄人口变化监测预警制度，精准掌握本地学位资源需求和供给情况等。中考改革试点内容包括多种途径扩大普通高中教育资源，增加学生升学机会，扩大优质高中指标到校招生比例，探索开展多元化的招生录取方式改革等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;六部门：上调现金退税限额至 2 万元，满足多样化支付需求&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据商务部网站 4 月 27 日消息，商务部等六部门近日印发《关于进一步优化离境退税政策扩大入境消费的通知》。《通知》提出，下调离境退税起退点。境外旅客同日同店购买退税物品金额达到 200 元人民币，且符合其他相关规定的，可以申请办理离境退税。鼓励各地区在大型商圈、步行街、旅游景区、度假区、文博场所、机场、客运港口、酒店等增设退税商店，扩大退税商店覆盖面。将现金退税限额上调至 20000 元人民币。推动退税代理机构与支付机构、清算机构等加强合作，在风险可控的前提下，通过移动支付、银行卡、现金等多种方式提供退税服务，更好满足境外旅客多样化支付服务需求。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;四部门：2025 年底我国数字素养与技能培育体系基本建成&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250427/174573824154020900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据中国网信网 4 月 27 日消息，近日，中央网信办等四部门联合印发《2025 年提升全民数字素养与技能工作要点》。《工作要点》指出，进一步健全数字人才培育体系，拓展数字经济增长空间，构建普惠包容数字社会，打造智慧便捷数字生活，营造安全有序数字环境，完善协同联动工作格局，不断夯实新质生产力发展的人力资源基础，助力我国人口高质量发展。《工作要点》明确了工作目标：到 2025 年底，我国全民数字素养与技能发展水平再上新台阶，数字素养与技能培育体系基本建成，数字资源供给能力显著增强，数字人才队伍进一步壮大，劳动者数字工作能力明显提高，群体间数字技能鸿沟不断缩小，数字发展环境更加普惠包容，数字生活智慧便捷，网络空间安全有序，数字法治道德伦理水平持续提升。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市场监管总局：开通信用修复全国统一入口，实现异地登录&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家市场监管总局网站 4 月 27 日消息，今年 3 月至 12 月全国市场监管系统开展以「助力重塑信用，服务高质量发展」为主题的「信用修复服务年」活动。活动期间，国家市场监管总局将做好三方面工作。一是建设市场监管信用修复全国统一平台。开通经营主体信用修复全国统一入口，实现异地登录修复功能，推动解决各地经营主体信用信息归集渠道不通畅、共享不及时、修复流程不规范等问题。二是开展系列走访调研。通过上门访谈、集中座谈等多种方式，深入了解各地经营主体信用修复需求与意见建议。对有关商查平台开展专项调研，指导商查平台及时更新信用信息，提高信用服务规范化水平。三是实施系列帮扶指导。开设「信用修复专区」，开展小微企业和个体工商户信用修复帮扶服务，助力小微企业和个体工商户发展。指导第三方平台开展信用状况监测，及时更新平台内企业信用信息，帮助企业恢复正常信用状态。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「五一」假期民航旅客运输量预计增长 8%，或创历史新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国民航局 4 月 27 日举行例行新闻发布会。民航局预测，今年「五一」假期民航运输市场将保持平稳增长态势，旅客运输量预计可达 1075 万人次，日均 215 万人次，同比增长 8%，有望创同期历史新高。今年「五一」假期民航国内客源主要集中在京津冀、长三角、粤港澳、成渝四大城市群间骨干航线。截至目前，北京、上海、广州三地间以及北京与深圳、成都间航线旅客订票量最高。此外，前往西双版纳、拉萨、丽江、喀什、和田等旅游目的地的支线航线的订票需求也比较集中。国际航线方面，预计旅客运输量和航班量都将达到二季度以来最高峰。根据航空公司飞行计划，「五一」假期全国民航累计安排定期航班计划 8.8 万班，同比增长 2.3%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;财政部：1-3 月全国彩票销量超 1485 亿元，同比下降 0.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据财政部网站 4 月 27 日消息，3 月份，全国共销售彩票 582.17 亿元，同比增加 26.16 亿元，增长 4.7%，较去年同期保持平稳增长。其中，福利彩票机构销售 192.03 亿元，同比增加 3.3 亿元，增长 1.7%；体育彩票机构销售 390.14 亿元，同比增加 22.9 亿元，增长 6.2%。1-3 月累计，全国共销售彩票 1485.91 亿元，同比减少 8.75 亿元，下降 0.6%。其中，福利彩票机构销售 512.76 亿元，同比增加 0.78 亿元，增长 0.2%；体育彩票机构销售 973.15 亿元，同比减少 9.52 亿元，下降 1.0%。从分地区彩票销售情况看，3 月份，与上年同期相比，除云南、新疆 2 个省份外，全国其他省份彩票销量均实现增长，其中，山东、湖北、安徽、浙江增加额较多，同比分别增加 3.7 亿元、2.7 亿元、2.5 亿元和 1.9 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法：规范涉企案件审判执行，防止纠正地方保护主义&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据最高人民法院 4 月 27 日消息，最高法日前印发《关于坚持严格公正司法规范涉企案件审判执行工作的通知》，要求各级人民法院规范涉企案件审判执行工作。《通知》要求，严格区分经济纠纷与刑事犯罪，坚决防止把经济纠纷当作犯罪处理。严格把握刑事犯罪的认定标准，坚决防止和纠正利用行政、刑事手段干预经济纠纷，有效防范违规异地执法、趋利性执法司法。《通知》要求规范涉企案件立案和管辖工作，坚持法定管辖为原则、移送管辖和指定管辖为例外，严禁受地方保护主义影响或者出于趋利性目的，对涉企案件扩张管辖、人为制造异地管辖，以涉嫌刑事犯罪为由对依法应当立案的涉企民事案件不予立案或者驳回起诉。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;统计局：一季度全国规模以上工业企业利润同比增长 0.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 27 日，国家统计局公布数据显示，1-3 月份，全国规模以上工业企业实现利润总额 15093.6 亿元，同比增长 0.8%（按可比口径计算）。其中，国有控股企业实现利润总额 5599.5 亿元，同比下降 1.4%；股份制企业实现利润总额 11101.5 亿元，增长 0.1%；外商及港澳台投资企业实现利润总额 3883.5 亿元，增长 2.8%；私营企业实现利润总额 3709.7 亿元，下降 0.3%。国家统计局工业司统计师于衞宁解读称，一季度，各地区各部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，着力打好宏观政策「组合拳」，政策效应持续释放，带动工业企业利润由降转增，装备制造业、高技术制造业利润支撑作用明显，工业经济发展质效持续提升。一季度，全国规模以上工业企业利润扭转了自上年三季度以来企业累计利润持续下降的态势。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家税务总局：二套转首套可享房贷利息专项附加扣除&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中新网 4 月 27 日消息，近日，在国家税务总局 12366 纳税服务平台官网上，国家税务总局在回复提问时表示，纳税人按照《关于降低存量首套住房贷款利率有关事项的通知》规定进行存量住房贷款置换的，由于置换前后纳税人的住房仍为同一套，可以继续享受住房贷款利息专项附加扣除。其中，贷款合同编号发生变化的，应当及时在个人所得税 APP 在「专项附加扣除」-「住房贷款利息专项附加扣除」变更同一套住房新办理的贷款合同编号等信息。为稳定楼市，中国近年优化个人住房贷款中住房套数认定标准，实行「认房不认贷」。部分购房者受益于此，此前二套房贷利率变更为首套房贷利率。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今年气候年景总体偏差，地质灾害防治形势依然严峻复杂&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据自然资源部网站 4 月 27 日消息，自然资源部 4 月 25 日召开 2025 年全国汛期地质灾害防治工作视频会议。会议通报了 2025 年地质灾害趋势预测及防范工作建议。2025 年全国气候年景总体偏差，极端天气气候事件总体呈多发强发态势，地质灾害防治形势依然严峻复杂。会议指出，要清醒认识近年来地质灾害极端性、反常性愈发突出的趋势，重点关注区域群发、复合链生灾害风险，注意防范近几年地震影响区、森林火灾发生区域强降雨引发群发性滑坡、泥石流，防范长时序变形积累叠加短期环境急变引发的大型崩塌、滑坡和泥石流灾害。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12696911.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12696911.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 法院院长超标配 68 平方米办公室被通报，银川市长信箱被指「已读乱回」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/17457396125017600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？张家界乒乓球公开赛设干部职级门槛，回应：仅限嘉宾组；海南一酒店保洁员调包港币事件纠纷未完，省级调查组展开调查；登顶泰山最高得 3 万奖金？景区：未举办活动，密切关注。今天有哪些地方新闻值得关注？张家界乒乓球公开赛设干部职级门槛，回应：仅限嘉宾组；海南一酒店保洁员调包港币事件纠纷未完，省级调查组展开调查；登顶泰山最高得 3 万奖金？景区：未举办活动，密切关注。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【河南】法院院长超标准配备办公室被通报，超出规定 44.7 平方米&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据河南省纪委监委消息，河南省纪委监委 4 月 27 日公开通报 6 起违反中央八项规定精神典型问题。通报显示，长垣市人民法院党组书记、院长都学敏，因超标准配备、使用办公用房问题被处分。通报指出，2022 年 4 月，都学敏任长垣市人民法院党组书记、院长后，配备、使用的办公室和休息室面积合计 68.7 平方米，超出规定 44.7 平方米。2025 年 3 月，都学敏受到党内警告处分，相关问题已整改。公开资料显示，都学敏出生于 1973 年 7 月，曾任新乡市中级人民法院审委会委员、刑三庭庭长等职，2022 年 4 月任长垣市人民法院院长。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】张家界乒乓球公开赛设干部职级门槛，回应：仅限嘉宾组&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据大河报·豫视频消息，4 月 26 日，一份关于「2025 年第二届湖南张家界乒乓球公开赛补充报名」需副厅级、副处级资格的通知引发网友关注。文件显示，赛事嘉宾组双打参赛者需满足特定职级或职务要求。对此，张家界市文旅广电体育局回应大称，职级限制仅针对嘉宾组，其余组别均向全民开放。根据《2025 年第二届湖南·张家界乒乓球公开赛补充通知》，赛事包含嘉宾甲组和乙组双打，报名资格要求，嘉宾甲组：其中一名运动员需为副厅级及以上干部（含事业单位、国企、军队对应职级），或担任各省乒协名誉主席、主席、秘书长，或为组委会特邀嘉宾。嘉宾乙组：其中一名运动员需为副处级及以上干部，或担任各省乒协副主席、各市乒协名誉主席/主席，或为特邀嘉宾。记者梳理发现，国内类似赛事普遍存在嘉宾组职级门槛。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】酒店保洁员调包港币事件纠纷未完，省级调查组展开调查&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250427/17457396125017600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 26 日晚间，海南省旅游文化市场行政执法局发布情况通报称，4 月 26 日，朵女士在小红书反映「2024 年 7 月入住嘉佩乐酒店期间，有 19 张面额 1000 元的港币在酒店被保洁员调包，使其后续在澳门旅游期间遭受困扰。近日，法院以盗窃罪依法判处作案人员有期徒刑一年六个月并处罚金 5000 元。但应承担一定责任的嘉佩乐酒店，尚未对其进行赔偿」。针对此事，该局高度重视，第一时间向陵水旅文局了解相关情况。目前，陵水旅文局正在积极协调朵女士与嘉佩乐酒店沟通，推动双方达成赔偿协议。海南省旅游文化市场行政执法局表示，该事件的发生，反映出嘉佩乐酒店在管理员工方面不严格。员工违法行为对游客造成的身心伤害和财产损失，酒店应承担相应责任，并依法依规对游客进行合理赔偿，以真诚的态度对待游客，切实保护好游客的权益。该局将成立工作组赴属地对相关情况开展调查，进一步规范旅游企业经营行为，坚决维护游客的合法权益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【青海】西宁市教育局原副局长丁琦被开除党籍：搞「期权腐败」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 27 日，据青海省西宁市纪委监委消息，经中共西宁市委批准，西宁市纪委监委对西宁市教育局原党委委员、副局长丁琦严重违纪违法问题进行了立案审查调查。丁琦被开除党籍。经查，丁琦理想信念丧失，纪法意识淡薄，与他人订立攻守同盟，对抗组织审查；廉洁底线失守，长期违规收受礼品、礼金，接受可能影响公正执行公务的宴请，向管理服务对象借款；利用职务便利，为他人在教育领域工程项目承揽上谋取利益，搞「期权腐败」，非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江苏】丹顶鹤撞上高压电线坠落被发现，已运回保护区转危为安&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，4 月 24 日傍晚，在江苏省兴化市安丰镇李东村，十几只白色大鸟组队从南往北飞行。谁料其中一只大鸟疑似触碰到高压电线，当场一阵怪叫坠落到田里。村民吉怀春赶紧找到这只大鸟，看见它身上多处受伤流血，已经失去了飞行能力，于是他立即将情况上报给村干部。接到村民报告后，安丰镇林业部门的工作人员火速赶到现场，发现这只大鸟为丹顶鹤，属于国家一级保护动物，同时被列入《世界自然保护联盟（IUCN）濒危物种红色名录》。这只丹顶鹤戴有编号为 YC20 的脚环，林业工作人员联系上临近的江苏盐城国家级珍禽自然保护区，保护区经核查确认这是在保护区人工繁育的丹顶鹤。工作人员不久后赶到，对丹顶鹤清创救治后，将其运回保护区进行后续治疗，丹顶鹤转危为安。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【宁夏】银川市长信箱被指「已读乱回」，官方：工作人员失误所致&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据现代快报消息，近日，宁夏自治区银川市市长信箱一封张冠李戴的回复，引发了不少关注。4 月 26 日，博主「@姚果果-没日没夜减肥版」在社交平台上发帖称，其向银川市市长信箱举报了「第六届西夏区诗词大会决赛」相关问题，结果等来的回复是「银川某工程欠款」问题。该博主表示，市长信箱「已读乱回」的做法，让其哭笑不得。4 月 27 日，银川市电子政务服务中心工作人员回复称，此事系工作人员失误所致，现已被内部处理，12345 平台也已向举报人电话致歉。工作人员表示，「我们市委（督查室）和政府督查室已经在核查了，前面各部门的回复都是正常的，回访岗要对各部门回复内容进行审核把关，最后在平台上回复，他们复制粘贴错误了，出现了张冠李戴。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】定点医药机构人员将「驾照式记分」，12 分终止支付资格&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据北京日报客户端消息，4 月 27 日，北京市医保局发布《北京市定点医药机构相关人员医保支付资格实施细则（试行）》。实施细则建立了医保支付资格管理制度，将医保基金监管对象由定点医药机构延伸至医务工作者，从医保支付环节入手，对涉及医保基金使用的相关人员实行「驾照式记分」。医保部门将对违法或违反医保服务协议的相关人员，在对定点医药机构作出行政处罚或协议处理的基础上，根据行为性质和负有的责任程度等认定相关人员责任并记分。定点医药机构人员年度记分达到 9 分，未达 12 分的，暂停医保支付资格 1 至 6 个月；年度记分累计 12 分的，终止医保支付资格 1 年；单次记 12 分的，终止医保支付资格 3 年。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山东】登顶泰山最高得 3 万奖金？景区：未举办活动，密切关注&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「互联网联合辟谣平台」微信公众号 4 月 27 日消息，近期，「登顶泰山奖金最高 3 万」「有奖登山」等信息正在传播。经向泰山景区核查，此活动非泰山景区举办，也未经泰山景区委托或授权，对泰山景区正常旅游秩序形成潜在威胁。为维护广大游客的切身利益和生命财产安全，泰山景区声明称，泰山旅游旺季已经来临，游客量较大，登山盘道不具备举办竞速类登山比赛的条件，存在较大安全风险。依据有关规定，举办此类活动必须报经赛道所有者（泰山景区）同意后再依法履行审批、安保等手续。未经审核、同意，任何单位和个人不得擅自举办竞速类登山比赛等文体活动。泰山景区将密切关注事态发展，并视情节严重情况依法追究相关单位或个人法律责任。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12697035.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12697035.html</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
    </channel>
</rss>