<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 21:46:24 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>情人节当前，美国巧克力涨价两成</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250211/173927893933892400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;由于极端恶劣天气，以及可可肿枝病毒对主要产区的打击，导致可可豆产量下降，全球巧克力的制造成本增长了 167% 以上。由于极端恶劣天气，以及可可肿枝病毒对主要产区的打击，导致可可豆产量下降，全球巧克力的制造成本增长了 167% 以上。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;赠送巧克力是西方社会在 2 月 14 日情人节的传统。富国银行的食品分析师大衞·布兰奇表示，由于巧克力重要原料可可豆的价格自 2024 年初以来翻了一番多，预计美国市场近期巧克力价格将比去年上涨 10-20%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在过去两年中，由于高温和干旱等极端恶劣天气，以及可可肿枝病毒对主要产区的打击，导致可可豆产量下降，全球巧克力的制造成本增长了 167% 以上。西非地区的科特迪瓦和加纳贡献了全球 70% 的可可豆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可可的供应不仅影响着全球可可饮品和巧克力市场，还波及烘焙、冰淇淋甜品、乳饮、功能性食品等多个领域。可可豆的涨价也直接影响到这些下游的食品行业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巧克力制造商瑞士莲在其 2024 年的报告中透露，去年是他们充满挑战的一年，该公司提高了零售价格，并预计这一趋势将在 2025 年持续。据悉一盒 5.7 盎司的瑞士莲情人节心形巧克力松露售价为 21.99 美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好时公司一般提前一年采购可可，因此今年情人节零售终端的成本不会反映当前的可可价格。目前一块 1 磅的好时巧克力售价 14.99 美元。旗下拥有吉百利和&lt;span&gt;三角牌巧克力&lt;/span&gt;的亿滋国际则对今年前所未有的可可成本通胀提出预警。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 4 月起，可可期货价格飙升至历史新高，达到 12000 美元/吨。到了 12 月，纽约可可期货一度拉升至 12931 美元，继续创历史新高。本周一可可期货交易价格低于每 1 万美元/吨。但分析师布兰奇布兰奇警告说，随着需求的持续增长，以及极端天气的频发，市场仍存在很大的不确定性，价格可能会很快会出现激烈波动。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12336629.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12336629.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:53:18 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>中国篮球协会聘请宫鲁鸣担任中国女篮主教练</title>
            <description>&lt;p&gt;2 月 11 日，据中国篮球协会消息，为做好 2025-2028 年洛杉矶奥运周期备战工作，全面加强队伍管理，持续提升训练水平，结合未来国家女篮发展思路，根据中国篮协关于中国女篮主教练的选聘方案，经研究，中国篮球协会聘请宫鲁鸣担任中国女篮主教练。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宫鲁鸣是前中国男篮运动员，在 1995 年至 2016 年期间，曾分别担任中国男、女篮主教练，率队获得亚锦赛、亚运会冠军，并在奥运会和世锦赛上为中国篮球赢得了荣誉。其中，在 1996 年亚特兰大奥运会上，他曾带领中国男篮闯入八强，取得历史性突破。宫鲁鸣长期扎根中国篮球，在球队建设、管理、训练和比赛方面积累了丰富的经验。此次再度执教中国女篮，他表示，经过几代人的努力，中国女篮打下了坚实的基础。我们将站在前人的肩膀上，全力以赴，团结各方，加强训练和管理，立足长远，努力把中国女篮打造成一支有凝聚力、有战斗力的队伍，不辜负大家对中国女篮的喜爱和期望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次，宫鲁鸣是接任郑薇担任主教练。郑薇自 2009 年起，进入中国女篮教练组，于 2022 年至 2024 年，担任中国女篮主教练。她以高度的责任感，积极进取、全心投入。2022 年，她带领中国女篮时隔 28 年后再次获得世界杯亚军；2023 年率队获得亚洲杯冠军和亚运会冠军，为中国女篮的进步和发展做出重要贡献。2024 年合同到期后，郑薇不再担任中国女篮主教练一职，中国篮球协会对她的付出和贡献表示衷心感谢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来，中国篮球协会将持续深化对世界女篮发展趋势的研究，以国际先进水平为标杆，构建中外融合的国际化、高素质的中国女篮复合型团队，同时将进一步加强党建引领，做好国家队思想政治教育和作风建设工作，提升科学训练和管理水平，为实现洛杉矶奥运周期目标打下坚实的基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感谢社会各界对中国女篮的关注和支持，中国女篮将发扬「团结一心、顽强拼搏、奋勇争先、不负使命」的精神，全力以赴，一路向征程！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Q：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;您为何选择再次执教中国女篮？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;感谢中国篮协的信任，让我能够有机会再次执教中国女篮。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;我已经从事了多年的篮球工作，也一直紧密关注世界篮球的前沿发展和动态，希望将经验和思考通过带队传承下去，再次为中国女篮和中国篮球做些事，努力培养更多年轻的运动员和教练员。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Q：这次担任中国女篮主教练，您的目标是什么？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;经过几代人的努力，中国女篮培养了这样一批优秀的运动员，在过去几年的国际大赛中取得了好成绩，虽然在前一段时间有些起伏，但我认为这支队伍依然拥有不错的基&lt;/span&gt;&lt;span&gt;础，我们将站在前人的肩膀上继续前进。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;近期目标是全力备战今年 7 月在深圳举办的女篮亚洲杯，力争取得优异成绩。此外，还要以 2028 年洛杉矶奥运会为目标，立足长远，尽快完成中国女篮的新老交替，做好后备人才储备，形成鲜明的战术风格，将中国女篮打造成一支团结、有凝聚力、有战斗力的队伍。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Q：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;您接下来组建中国女篮的思路是什么？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;首先，我们将以开放的态度，组建一支中外结合的教练团队，以中方管理为主，同时兼具国际视野，与世界接轨，及时掌握世界女篮发展的前沿信息、技战术打法以及对手情报。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在运动员选拔方面，我们将围绕&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2025 年女篮亚洲杯和 2028 年洛杉矶奥运会进行综合考量。选拔的首要标准是运动员要有强烈的为国争光的意愿。我们也希望老队员能够发挥传帮带的作用，传承经验，平稳过渡，共同实现中国女篮的可持续发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Q：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;未来队伍建设的具体工作有哪些？&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;我们将坚持教育、管理、训练一起抓，在总结经验教训的基础上，凝聚人心，打造一支以集体利益为核心、思想统一、行动一致、富有战斗力的队伍。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;运动员的教育方面，包括爱国主义、集体主义、思想品德、文化学习以及篮球理论和管理条例等。我们希望首先提升运动员的思想意识，营造&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「我为人人，人人为我」的团队氛围。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;训练方面，我们将坚持「三从一大」和科学训练原则，借鉴国际先进篮球理念，围绕实战需求，选拔人才，数据监控，科学恢复，认真总结。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;中国女篮的发展离不开社会各界的支持，我们希望团结各方，上下一心，形成一致的理念，更好地实现目标。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12336453.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12336453.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 12:37:05 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 张核子及核子基因被限消；WTT 宣布取消强制参赛要求</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 张核子及核子基因被限消；WTT 宣布取消强制参赛要求&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173919768927532300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;梁文锋或成亚洲顶级科技富豪；文在寅后悔提拔尹锡悦；欧盟有意为人工智能开发「松绑」。以下是界面新闻为你梳理的 2 月 11 日晚报新闻。梁文锋或成亚洲顶级科技富豪；文在寅后悔提拔尹锡悦；欧盟有意为人工智能开发「松绑」。以下是界面新闻为你梳理的 2 月 11 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;张核子及核子基因被限消&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;天眼查法律诉讼信息显示，近日，因未按执行通知书指定的期间履行生效法律文书确定的给付义务，深圳市核子基因科技有限公司及张核子被限制高消费，执行法院为深圳市南山区人民法院。案件流程信息显示，今年 1 月，深圳市核子基因科技有限公司、深圳核子华曦医学检验实验室已因此案被强执 20.5 万余元。深圳市核子基因科技有限公司成立于 2012 年 4 月，法定代表人、执行董事、总经理为张核子，注册资本约 3707.4 万人民币，由张核子、巴颖、深圳市红业实业合伙企业（有限合伙）等共同持股。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12336061.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;DeepSeek 梁文锋或成亚洲顶级科技富豪&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 11 日，彭博社对 7 位初创公司创始人及 AI 专家的调研显示，预计 DeepSeek 的估值在 10 亿美元到逾 1500 亿美元之间，估值区间的中间值为 20 亿至 300 亿美元。根据彭博亿万富翁指数，若按上述数据估值，持有 84% 股份的梁文锋将跻身亚洲最富有的科技大亨行列。波士顿风投公司 Glasswing Ventures 创始人兼管理合伙人鲁迪娜·塞塞里说：「即便保守估计，这家公司仅凭目前区区数百万美元的营收，就能轻松获得数十亿美元的估值，更不用说考虑未来增长了。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12333291.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;助力银发经济发展，我国将增开老年人旅游列车&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;商务部、文化和旅游部等&lt;span&gt;9&lt;/span&gt;单位周二发布《关于增开银发旅游列车促进服务消费发展的行动计划》（以下简称《行动计划》）。《行动计划》的总目标是：到&lt;span&gt;2027&lt;/span&gt;年，构建覆盖全国、线路多样、主题丰富、服务全面的银发旅游列车产品体系，银发旅游列车服务标准体系基本建立，形成一批主题旅游列车品牌，银发旅游列车开行数量、旅客运输量较&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年实现较大幅度增长。具体来看，政策提出了多项措施来增加银发旅游列车服务供给。在完善旅游列车运行保障机制方面，政策提出要制定旅游列车开发及管理办法，明确旅游列车产品谱系、投资模式、运营组织等制度规范。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12334029.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173919768927532300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;WTT 宣布强制性参赛规定修改，奥运冠军获直接参赛资格&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在发生樊振东和陈梦等退出世界排名风波后，世界乒乓球职业大联盟（WTT）宣布了修改强制性参赛规定等多项改革措施。&lt;/span&gt;具体如下：即日起取消所有 WTT 大满贯赛事的强制参赛要求。这意味着，根据现行规定，球员将被邀请参加 2025 年剩余的三站 WTT 大满贯赛事 —— 美国大满贯赛（7 月 3 日 - 13 日）、欧洲大满贯赛（8 月 14 日 - 24 日）以及中国大满贯赛（9 月 25 日 - 10 月 5 日）。此外，球员每年将获得两次豁免参加 WTT 冠军赛的机会，使他们能够更好地安排赛程和规划。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12336244.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《人工智能法案》生效半年，欧盟有意为人工智能开发「松绑」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当地时间 2 月 10 日，法国总统埃马纽埃尔·马克龙和欧洲联盟高级官员在法国巴黎人工智能行动峰会上表示，欧盟将放松对人工智能技术开发的监管，以助其在欧盟地区蓬勃发展。另外，&lt;/span&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩 2 月 11 日在峰会上发起了「人工智能投资」（InvestAI）倡议，旨在筹集 2000 亿欧元用于人工智能投资，其中包括 200 亿欧元用于人工智能超级工厂的新欧洲基金，欧盟的投资基金将为四个未来的人工智能超级工厂提供资金。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12336066.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普威胁征收「对等关税」，美国贸易政策将如何演绎？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;华泰证券分析师易峘认为，该关税落地可能仍有较大不确定性。一方面，「对等关税」可能涉及多个国家和地区，包括欧盟、印度、巴西、越南、韩国等；另一方面，墨西哥、加拿大、中国已被美宣布加征关税，但特朗普已暂缓一个月执行对墨、加关税，并暂时恢复对中国小额包裹免税，显示美国政府相关部门可能并未做好全面加征关税的准备。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12335687.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;韩国前总统文在寅：非常后悔提拔尹锡悦&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 10 日，韩国《韩民族日报》刊登了对韩国前总统文在寅的专访，也是文在寅卸任后首次接受媒体专访。文在寅对当年提拔尹锡悦为检察总长、助其在政坛站稳脚跟感到非常后悔。文在寅表示，韩国总统尹锡悦去年 12 月 3 日晚宣布实施紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令时，自己一度「不敢相信」，以为是假新闻。他认为尹锡悦把几十年前就被封存进博物馆仓库的紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;措施用在 21 世纪，「简直难以想象」。对于尹锡悦把在野党称为需要清除的反国家势力，文在寅批评尹锡悦有「严重妄想症」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12336001.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普执政半个月民调出炉，选民普遍不认可其关税政策&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普在贸易和通胀等关键经济问题上的表现却未能获得高分。绝大多数人反对他对墨西哥、加拿大和欧洲等增收关税的计划。73% 的人认为对进口商品加征关税会普遍推高美国物价，他们认为特朗普政府不够重视通胀问题，未对降低商品和服务价格给予足够重视，其中就包括近一半的共和党选民。另外，大多数人也不相信关税会创造就业机会，只有 32% 的人认为会创造就业，34% 认为会导致其国内就业岗位减少。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12335784.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331790.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331790.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:06:12 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普执政半个月民调出炉，选民普遍不认可其关税政策</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/17392631584952400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;73% 的人认为对进口商品加征关税会普遍推高美国物价。73% 的人认为对进口商品加征关税会普遍推高美国物价。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;第二个任期的前两周，美国总统特朗普的总体工作表现受到了过半民调受访者的认可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该民调由哥伦比亚广播公司（CBS）新闻频道与调查公司 YouGov 于上周三至周五进行，共对 2175 名成年人进行随机采访。当时距离特朗普宣誓就职过去了 15 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体来看，受访者对特朗普工作表现的支持率为 53%，略高于盖洛普和皮尤等同期其他民调。相比之下，特朗普在 2017 年 1 月以 44% 的支持率开启其首个任期，那是 70 多年里最低的纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在&lt;span&gt;CBS 与 YouGov 的&lt;/span&gt;最新民调中，大多数受访者认为 78 岁的特朗普「高效」「专注」「强硬」「能干」「精力充沛」。同时只有 37% 的人认为他「有同情心」。七成的受访者认为特朗普正在履行其竞选承诺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普授权马斯克带领的政府效率部门对联邦机构及其雇员进行大刀阔斧的裁撤，尤其令他的支持者印象深刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，特朗普在贸易和通胀等关键经济问题上的表现却未能获得高分。绝大多数人反对他对墨西哥、加拿大和欧洲等增收关税的计划。73% 的人认为对进口商品加征关税会普遍推高美国物价，他们认为特朗普政府不够重视通胀问题，未对降低商品和服务价格给予足够重视，其中就包括近一半的共和党选民。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/17392631584952400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，大多数人也不相信关税会创造就业机会，只有 32% 的人认为会创造就业，34% 认为会导致其国内就业岗位减少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普已下令对所有钢铝进口征收 25% 的关税，并表示在本周晚些时候公布对各国征收的关税进行对等调整。美国对加拿大和墨西哥的关税措施已推迟至 3 月初生效。加拿大是美国钢铁和铝产品的主要出口国之一，其他主要出口国还包括巴西、墨西哥、韩国和越南。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12335784.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12335784.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 10:38:11 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 我国将增开老年人旅游列车，地方融资信用服务平台完成优化整合</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173926122570032300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得关注？教育部发布 758 项新版职业教育专业教学标准；医保局推出「医保影像云索引」，减少重复检查；药监局：云姮曼沐浴液等 26 批次化妆品不合格。今天有哪些部委信息值得关注？教育部发布 758 项新版职业教育专业教学标准；医保局推出「医保影像云索引」，减少重复检查；药监局：云姮曼沐浴液等 26 批次化妆品不合格。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;我国将增开老年人旅游列车，开发主题旅游线路&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，商务部、文化和旅游部、国铁集团等九部门 2 月 11 日印发《关于增开银发旅游列车，促进服务消费发展的行动计划》。《行动计划》提出，面向社会征集并受理银发旅游列车开行需求，多种形式开展产品定制服务；将银发旅游列车适老化、绿色化、舒适化改造纳入大规模设备更新和消费品以旧换新支持范围，开发银发旅游列车主题旅游线路和产品；支持各地建立完善旅游列车与景区沟通协作机制，鼓励景区为游客提供预约、绿色通道、交通接驳、接待服务等精准服务。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;发改委：地方融资信用服务平台完成优化整合&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家发改委网站 2 月 11 日消息，按照《统筹融资信用服务平台建设，提升中小微企业融资便利水平实施方案》部署要求，国家发改委大力推动地方融资信用服务平台整合，指导有关方面做好资产划转、数据移交、人员安置等工作。截至 2024 年末，31 个省（区、市）和新疆生产建设兵团已全部完成辖区内平台整合。整合后，各省份只保留一个省级平台，各市县不超过一个平台，保留的平台纳入全国一体化平台网络管理，并在全国融资信用服务平台（网址：https://xyd.creditchina.gov.cn）进行公示。截至 2024 年末，银行机构通过全国一体化平台网络累计发放贷款 35.1 万亿元，其中信用贷款 8.7 万亿元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全国交通运输行业职业技能大赛获奖名单公布&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173926122570032300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据交通运输部 2 月 11 日消息，第十五届全国交通运输行业职业技能大赛获奖名单正式公布，120 人获评职工组优胜选手，162 人获学生组一、二、三等奖。本届大赛由交通运输部、人力资源社会保障部、中华全国总工会、共青团中央共同举办，共设置城市轨道交通信号工、公路养护工、船闸及升船机运管员、流体装卸操作工、机动车检测工、公路收费及监控员 6 个赛项，还面向交通运输职业院校和技工院校设置城市轨道交通信号工、公路养护工、机动车检测工 3 个赛项的学生组比赛。来自全国 31 个省（区、市）的 700 名选手参赛。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法发布惩治利用网络敲诈勒索犯罪典型案例&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据最高人民法院 2 月 11 日消息，近年来，利用网络制造散播谣言、负面信息进行敲诈勒索的案件时有发生，严重损害人民群众和企事业单位的名誉权、财产权等合法权益，危害网络安全、社会稳定和经济发展。今日，最高人民法院发布 6 件依法惩治利用网络敲诈勒索犯罪典型案例。此次公布的典型案例涉及网络造谣、恶意索赔、曝光企业「黑料」后寻求「商务合作」、借「裸聊」实施威胁等多种敲诈勒索新型犯罪手段。虽然手段升级，但本质上仍是以非法占有为目的，采取威胁、要挟手段迫使他人基于心理强制交付财物，对于依照刑法第二百七十四条规定构成敲诈勒索罪的，人民法院坚决依法从严惩处。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部发布 758 项新版职业教育专业教学标准&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据教育部网站 2 月 11 日消息，教育部近日印发 758 项新修（制）订的职业教育专业教学标准，覆盖《职业教育专业目录》1434 个专业的 52.9%，涉及 19 个专业大类、90 个专业类；第一产业相关专业标准 52 项，第二产业相关专业标准 292 项，第三产业相关专业标准 414 项。2024 年全国职业教育专业布点总数 12.3 万余个，新标准覆盖其中 10.1 万余个，占专业布点总数的 82.1%。新标准包含概述、专业名称（专业代码）、入学基本要求、基本修业年限、职业面向、培养目标、培养规格、课程设置及学时安排、师资队伍、教学条件、质量保障和毕业要求等 11 个方面要素。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高检：依法从重从严从快惩治极端恶性犯罪&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最高人民检察院重大犯罪检察厅厅长元明 2 月 11 日在访谈节目中介绍，过去一年，最高检重大犯罪检察厅依法从重从严从快惩治极端恶性犯罪，对广东珠海樊维秋驾车冲撞行人案、江苏宜兴徐加金持刀行凶案等重大恶性案件第一时间挂牌督办、派员指导，在法定期限内加快诉讼进程，依法从重从严从快办理案件，有力震慑犯罪，及时回应社会关切。同时，健全个案总结和类案分析机制，对近年来发生的多起重大恶性犯罪案件进行回溯分析，深挖案件背后深层次原因，研究防治对策，积极参与社会治理工作。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市监总局发布一批国家标准，含宠物诊疗服务等&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端 2 月 11 日消息，国家市场监管总局（国家标准委）近日批准发布一批国家标准。在百姓生活方面：发布智能床国家标准，强化智能床产品的安全性、舒适度、适老化等要求，适应居家、养老等不同场景使用需求。发布医疗保健产品灭菌、人全基因组高通量测序等 4 项国家标准，推动提升医疗产品质量水平和医疗诊断检测能力。发布失禁者用尿液吸收剂两项国家标准，有利于提升尿液吸收类康复辅助器具质量水平。发布消费品售后服务方法与要求国家标准，将更好地适应互联网、智能化等新技术应用和网上零售等新模式发展需求。发布宠物诊疗服务与环境清洁消毒 2 项国家标准，规范宠物诊疗服务管理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;减少重复检查，医保局推出「医保影像云索引」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家医保局 2 月 11 日消息，国家医保局近日发布「医保影像云索引」，为每位患者的影像检查文件赋予唯一标识，推动我国医疗机构间的影像信息共享，减少患者重复检查的负担，提升医疗服务效率。「医保影像云索引」由 5 部分组成，包括国家医保信息平台人员管理码、检查日期时间代码、检查部位代码、医保医用设备代码和影像存储单位代码。索引确保了影像文件的唯一性和可追溯性，为医疗机构间的检查结果共享互认提供了技术支撑。国家医保局表示，索引的推出将有效减少患者因跨机构就诊而进行的重复检查，减轻患者的经济、时间负担。同时，通过影像信息的云端存储与共享，医疗机构可以更高效地获取患者的检查结果，进一步提升医疗服务效率。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;药监局：云姮曼沐浴液等 26 批次化妆品不合格&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家药监局网站 2 月 11 日消息，在 2024 年国家化妆品抽样检验工作中，经青海省药品检验检测院等单位检验，产品标签标示名称为云姮曼沐浴液等 26 批次化妆品不符合规定。国家药品监督管理局要求上海市、江苏省、湖南省、广东省药品监督管理局对上述不符合规定化妆品涉及的注册人、备案人、受托生产企业等依法立案调查，责令相关企业立即依法采取风险控制措施并开展自查整改。各省（区、市）药品监督管理部门要责令相关化妆品经营者立即停止经营上述化妆品，并依法调查其进货查验记录等情况，对违法产品进行追根溯源，发现违法行为的，依法严肃查处；涉嫌犯罪的，依法移送公安机关。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12335112.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12335112.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 10:00:31 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 河南武陟回应「20 亩麦苗被铲除」 野生东北虎现身吉林新区域</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173926205364103000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？重庆市七部门：学校小卖部不得营利，严禁托管、承包；浙江一团伙非法狩猎野生动物被抓：查获鸟尸体 227 只；贵阳市委原常委孙绍雪被「双开」：搞政治攀附。今天有哪些地方新闻值得关注？重庆市七部门：学校小卖部不得营利，严禁托管、承包；浙江一团伙非法狩猎野生动物被抓：查获鸟尸体 227 只；贵阳市委原常委孙绍雪被「双开」：搞政治攀附。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【河南】武陟县一村 20 亩麦苗被铲除？官方：土地镉超标&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据河南省武陟县人民政府网站消息，2 月 10 日晚，河南省武陟县联合调查组发布情况通报称，当日，网传「武陟县一村庄 20 亩麦苗被铲除」，武陟县第一时间成立联合调查组进行核实。据调查，该地块位于小董乡新李庄村，已被专业机构认定为镉超标，正在开展土地治理，严禁种植食用农产品。个别村民违规种植小麦作物，村干部在清理过程中工作方式不当。目前，相关人员已被停职，此事正在调查处理。此前据极目新闻报道，2 月 9 日，网友发视频反映，河南焦作武陟县有 20 亩小麦深夜被毁坏，破坏者被人发现后弃车逃跑。「自始至终都是他们口头说铅和镉超标，我们没看到过任何检测报告。」村民李先生说。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【重庆】七部门：学校小卖部不得营利，严禁托管、承包&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，重庆市纪委监委、市教委等七部门近日联合印发《重庆市中小学校园食品安全和膳食经费管理监督办法》。《办法》要求，建立食品采购负面清单，采购涉及转基因、预制加工食品及原辅材料的，应事前征得家长或家委会同意；食堂物品的入库、出库环节应全程在视频监控范围。针对食堂小卖部（超市），《办法》规定，非寄宿制学校不得在校内设置食品小卖部（超市）或自动售卖机，已经设置的应逐步退出；寄宿制学校确需设置食品小卖部（超市）或自动售卖机的，应征得本校三分之二以上教职工和学生家长同意，并依法取得许可或备案，由学校自主经营、统一管理，坚持「零利润」原则为师生提供便捷服务，不得营利，严禁托管、承包或变相承包。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【云南】大理一民宿老板在客房安装摄像头，被行拘五日&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173926205364103000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，2 月 10 日，一份云南省大理市公安局行政处罚决定书显示，大理市公安局对南国城托马斯客栈房间暗藏摄像头事件作出行政处罚决定，认定涉事民宿老板游某的行为已构成侵犯他人隐私，依法对其处以行政拘留五日，并收缴摄像头及内存卡的处罚。据涉事旅客描述，他于近期前往大理旅行，入住后直到在房间内就餐时，他无意间抬头，才发现墙壁插座上贴有一块胶带，而胶带下方隐藏着一个小型摄像头。在警方询问下，涉事民宿老板游某承认摄像头系本人安装，但辩称，该房间此前供其孩子居住，为了远程查看孩子的夜间情况，所以他才在房内安装了摄像头，后期在整理房间时因匆忙而「忘记」拆除摄像头。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】团伙非法狩猎野生动物被抓：查获鸟尸体 227 只&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「海宁发布」微信公众号消息，2 月 8 日，浙江省嘉兴和海宁市公安机关成功破获一起非法狩猎、收购、出售陆生野生动物案，4 名涉案人员落网，当场查获各类鸟儿尸体 227 只，查扣捕鸟粘网 6 张。初步调查，该团伙自 2023 年 11 月以来，将麻雀、斑鸠、乌鸫、花鸡等「三有」以上陆生野生保护鸟类非法出售给餐饮场所，涉案价值达 5 万余元，目前该案还在进一步侦办。海宁是东亚—澳大利西亚候鸟迁徙重要通道，为保护鸟类等野生动物，海宁市自 2021 年 4 月 20 日起就实行全年全域禁猎。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江苏】企业被曝光用「下脚料制作假棉被」，两地通报&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，针对企业被曝光利用「廉价化纤下脚料制假棉被」，江苏省苏州市、湖州市市场监督管理局 2 月 11 日公开通报称，市监部门联合属地公安部门第一时间介入后，对涉事企业采取了抽样检测、查封扣押、立案调查等执法措施。湖州市市场监督管理局通报称，为切实保障消费者合法权益，维护公平竞争、诚信守法的市场秩序，湖州市场监管部门将迅速对全市相关生产经营主体开展全面排查，依法严厉打击以假充真、以次充好等违法行为。欢迎社会各界监督，进行投诉举报。苏州市市场监督管理局也称，将持续对相关企业进行排查，依法严厉打击违法行为，坚决维护消费者合法权益和公平竞争市场秩序。据此前报道，记者调查发现，一些作坊式小工厂回收化纤纱线等下脚废料，粉碎制成絮状，经流水线再加工后，一床床雪白的「棉被」便出厂销往全国。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山东】1 月报告法定管理传染病 158703 例，死亡 39 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;山东省衞健委 2 月 11 日通报，2025 年 1 月 1 日至 1 月 31 日，全省共报告法定管理传染病 26 种 158703 例，死亡 39 人。死亡病例主要来自乙类传染病。28 种乙类传染病中，传染性非典型肺炎、脊髓灰质炎、人感染高致病性禽流感、狂犬病、炭疽、白喉、新生儿破伤风、钩端螺旋体病、血吸虫病、人感染 H7N9 禽流感等 10 种传染病无发病、死亡报告，其余 18 种传染病共报告发病 16873 例，报告死亡 39 人。报告发病数居前 3 位的病种依次为病毒性肝炎、新型冠状病毒感染、肺结核。11 种丙类传染病中，黑热病、包虫病、丝虫病等 3 种传染病无发病、死亡报告，其余 8 种传染病共报告发病 141830 例，无死亡病例。报告发病数居前 3 位的病种依次为流行性感冒、其它感染性腹泻病、手足口病。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【贵州】贵阳市委原常委孙绍雪被「双开」：搞政治攀附&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据贵州省纪委监委消息，贵阳市委原常委、市委宣传部原部长孙绍雪被开除党籍和公职。经查，孙绍雪丧失理想信念，背弃初心使命，搞政治攀附，对抗组织审查，参加迷信活动；无视中央八项规定精神，将应由本人支付的费用安排其他公司和个人支付，违规报销个人有关费用；违背组织原则，违规决定重大事项，为他人谋取人事利益并收受财物；廉洁底线失守，违规收受礼品礼金，违规从事营利活动；不正确履行职责，违规帮助他人承揽项目，打探审计事项；道德败坏，品行不端；大搞权钱交易，利用职务上的便利以及职权或者地位形成的便利条件，为他人在工程承揽、职务调整、融资贷款等方面谋取利益，并非法收受巨额财物。孙绍雪，女，汉族，1978 年 5 月出生，贵州开阳人，2024 年 3 月 15 日被查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【吉林】距国家公园 200 多公里，野生东北虎现身新区域&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中新网消息，近日，吉林省延边边境管理支队和龙边境管理大队民警在视频巡查时发现 1 只野生东北虎，目测该虎体长两米以上，体型健硕，头部有脸盆大小。事发于本月 9 日 16 时许，这只东北虎悠闲地行走在道路上，环顾四周后，漫不经心地趴卧在路旁约 3 分钟，之后起身离去。据了解，发现东北虎的和龙市崇善镇广坪村距东北虎豹国家公园 200 多公里，此系该地首次发现野生东北虎踪迹。和龙边境管理大队民警已迅速制定预防人虎冲突预案，向公众发布预警，做好防护。多年来，吉林省持续加大生态保护力度，东北虎豹等野生动物种群数量显著增加。目前稳定生活在东北虎豹国家公园的野生东北虎豹数量分别增长至 70 只、80 只左右。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12335150.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12335150.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 10:00:25 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>韩国前总统文在寅：非常后悔提拔尹锡悦</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 4 月 2 日，韩国蔚山，韩国前总统文在寅与共同民主党候选人金泰善。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173926702416888900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;据文在寅回忆，反对尹锡悦出任检察总长的官员认为他容易冲动，常常难以自我克制。据文在寅回忆，反对尹锡悦出任检察总长的官员认为他容易冲动，常常难以自我克制。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2 月 10 日，韩国《韩民族日报》刊登了对韩国前总统文在寅的专访，也是文在寅卸任后首次接受媒体专访。文在寅对当年提拔尹锡悦为检察总长、助其在政坛站稳脚跟感到非常后悔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文在寅表示，韩国总统尹锡悦去年 12 月 3 日晚宣布实施紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令时，自己一度「不敢相信」，以为是假新闻。他认为尹锡悦把几十年前就被封存进博物馆仓库的紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;措施用在 21 世纪，「简直难以想象」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于尹锡悦把在野党称为需要清除的反国家势力，文在寅批评尹锡悦有「严重妄想症」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文在寅回忆了自己任韩国总统时，提拔时任首尔中央地方检察厅检察长尹锡悦为检察总长的过程。文在寅称，虽然尹锡悦不好沟通，但是为数不多的支持检察系统改革的候选人。据文在寅回忆，反对尹锡悦出任检察总长的官员认为他容易冲动，常常难以自我克制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文在寅表示，他与时任民政首席秘书曹国过于执着于检察改革，因此选择了尹锡悦，「那个决定让我后悔到今天。」他称在紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;事件和尹锡悦遭弹劾后，自己无法入睡，「对国民的歉意难以言表」。文在寅认为他领导的政府对尹锡悦政府的诞生有责任，「我对国民感到非常抱歉。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦在 2017 年被文在寅任命为首尔中央地方检察厅检察长，负责指挥调查前总统朴槿惠。尹锡悦也因逮捕朴槿惠、前总统李明博、三星电子副会长李在镕而名声大噪。2019 年，尹锡悦被文在寅提拔为韩国大检察厅检察总长。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173926702416888900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文在寅是韩国少数逃过「青瓦台魔咒」的前总统。但本月，文在寅的女儿文多惠因涉嫌酒驾和非法出租房屋遭检方起诉。去年 8 月，韩国检方对文多惠在首尔的住处进行查抄，并将文在寅列为涉嫌受贿的嫌疑人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，韩国宪法法院仍在对尹锡悦弹劾案进行审理。周二，尹锡悦出席了弹劾案庭审第七场法庭辩论，包括前行政安全部长官李祥敏在内的 4 名关键证人出庭。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12336001.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12336001.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:52:53 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>WTT 宣布强制性参赛规定修改，奥运冠军获直接参赛资格</title>
            <description>&lt;p&gt;2 月 11 日，世界乒乓球职业大联盟（WTT）公布一系列重大优化改革措施。具体如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以球员为本：强制参赛规定修改&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为给运动员提供更大的灵活性，WTT 做出重大调整，即日起取消所有 WTT 大满贯赛事的强制参赛要求。这意味着，根据现行规定，球员将被邀请参加 2025 年剩余的三站 WTT 大满贯赛事 —— 美国大满贯赛（7 月 3 日 - 13 日）、欧洲大满贯赛（8 月 14 日 - 24 日）以及中国大满贯赛（9 月 25 日 - 10 月 5 日）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，球员每年将获得两次豁免参加 WTT 冠军赛的机会，使他们能够更好地安排赛程和规划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥运冠军外卡&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为表彰奥运冠军在乒乓球领域取得的卓越成就，WTT 将授予他们参加全部四站 WTT 大满贯赛事和六站 WTT 冠军赛的直接参赛资格，确保他们始终处于 WTT 系列赛事的核心位置。这项特殊待遇将在他们获得奥运冠军后的四年内有效，既是对他们成就的褒奖，也提升了赛事的竞争力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，WTT 正在完善《WTT 手册》中确定该规则的实施细则，首个适用赛事为 2025 年 4 月 1 日 - 6 日的 WTT 仁川冠军赛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加大奖金投入&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2025 年已大幅提高赛事奖金的基础上，WTT 董事会再次批准追加 100 万美元奖金，旨在进一步激励球员在赛场上展现顶尖竞技水平，并在各级赛事中强化经济激励机制。这一举措显著增加了 WTT 系列赛事的总奖金额度，充分体现了 WTT 致力于提高运动员经济回报的坚定承诺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1. 双打奖金分配优化&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WTT 系列赛事将额外投入 50 万美元，用于增加男双、女双和混双项目的奖金分配，确保双打运动员能够获得更为丰厚的经济回报：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大满贯赛事：每项双打赛事奖金提升至 5 万美元；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;球星挑战赛：每项双打赛事奖金为 2.5 万美元；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常规挑战赛：每项双打赛事奖金达 1.5 万美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.WTT 总决赛奖金提升 50 万美元&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WTT 总决赛奖金将增加 50 万美元，总奖池达到 130 万美元，进一步提高了这项年终赛事的含金量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3. 提高单打冠军奖金份额&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WTT 系列赛单打冠军的奖金份额将提高至赛事总奖金的 15%，极大地提升了夺冠的荣誉与经济奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述一系列奖金调整措施，进一步巩固了 WTT 系列赛作为职业乒乓球领域奖金最为丰厚、竞争最为激烈的赛事地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赛制升级&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WTT 董事会正在探索在 WTT 大满贯和 WTT 冠军赛的赛制中增加更多七局四胜制的比赛，以提升比赛体验。这一潜在变化与包括奥运会在内的国际赛事标准接轨，确保这项运动在各大顶级舞台上保持一致性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过增加七局四胜制比赛的数量，WTT 旨在：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• 呈现更多高强度的精彩对决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• 为球员在赛事中提供更多上场时间，确保他们的参赛更具意义&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• 丰富赛事故事性，增加观众参与度&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WTT 目前正在评估如何将这些赛制更新最佳地融入《WTT 手册》，并将在适当时候提供更多细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于 2025 年 WTT 系列赛创新举措&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次推出的一系列优化改革措施，是在 2024 年 12 月《2025 年 WTT 系列赛事手册》所推行的关键结构与财务改革基础上的又一次重大突破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1. 更高规格，更具声望&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比赛格局重新定义，六项 WTT 冠军赛汇聚世界排名前 32 的男女选手，为整个赛季带来高规格对决。WTT 总决赛还将引入混合双打项目，取代传统双打，为赛季收官之战带来全新活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2. 为新星拓宽上升通道&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WTT 青少年提名制度现在为年轻球员提供了更多参与顶级赛事的机会，确保他们有更多机会参与高级别赛事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3. 引入创新比赛形式&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现场双打报名机制：允许球员在赛事期间临时组合，为双打比赛增添更多适应性和不可预测性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多样化比赛形式：WTT 常规挑战赛采用的多样化比赛形式，创造了更多比赛场次，增加了战略多样性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4. 强化球员支持与赛程优化&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每场 WTT 系列赛事都扩大了理疗服务团队与资源，确保球员在整个赛季都能获得世界级的医疗护理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;优化后的赛程安排策略最大限度减少了旅途压力，让球员有更多时间恢复和准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WTT 表示，将继续致力于进一步改善球员的比赛条件，并确保 2026 年 WTT 赛历与国际乒联赛事，以及洲级、地区协会和俱乐部赛事相协调，以优化赛程安排和参赛人数。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12336018.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12336018.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:49:55 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>首届电竞奥运会将于 2027 年在沙特利雅得举行</title>
            <description>&lt;p&gt;国际奥委会 2 月 11 日宣布，首届电竞奥运会将于 2027 年在沙特阿拉伯利雅得举行。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12335938.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12335938.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:29:39 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普威胁征收「对等关税」，美国贸易政策将如何演绎？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 10 日，美国华盛顿特区，白宫椭圆形办公室，美国总统特朗普在签署行政命令后与媒体交谈，旁边是商务部长霍华德·卢特尼克。图源：CFP&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173926340190888200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;和其第一个任期相比，特朗普现在对关税的态度发生了较大变化，即从之前的「先谈判再落地」变成了「先落地再谈判」。和其第一个任期相比，特朗普现在对关税的态度发生了较大变化，即从之前的「先谈判再落地」变成了「先落地再谈判」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普正式上任半月有余，其贸易政策也陆续出台。分析师表示，迄今为止这些政策对全球经贸的影响有限，考虑到美国国内分歧、通胀高企等情况，短期内关税战全面升级的概率较低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 1 日，特朗普签署行政令，宣布对来自加拿大和墨西哥的进口商品征收 25% 的关税，对进口自中国的商品加征 10% 的关税。10 日，特朗普宣布对所有进口至美国的钢铁和铝征收 25% 关税，他还表示将考虑对汽车、芯片和药品征收关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，7 日，特朗普在会见来访的日本首相石破茂时放话称，将在下周宣布对所有对美国产品征税的国家实施「对等关税」（reciprocal tariffs）措施，消息可能会在 10 日或 11 日发布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就规模而言，特朗普 2.0 版关税影响已经超过上轮。中国社会科学院美国研究所经济室主任罗振兴对界面新闻指出，目前特朗普的关税大棒同时剑指美国前三大贸易伙伴，涉及 2 万多亿美元商品，其规模已经远超 2018 年中美贸易摩擦期间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，美国和加拿大、墨西哥之间的贸易总额约为 1.7 万亿美元，同期美国与中国的贸易额约为 7000 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173926340190888200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国新一轮关税政策发布后，三国先后宣布了反制措施。墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆当天表示，她已经指示经济部长启用此前准备的「B 计划」，向美国输墨产品加征关税。加拿大政府 2 日表示，将对价值 1550 亿加元的美国进口产品征收 25% 的关税。4 日，中国商务部、财政部发布公告，宣布对美方实施多项反制措施，包括：10 日起，对原产于美国的部分进口商品加征 10%-15% 关税；将美国 PVH 集团和因美纳公司列入「不可靠实体清单」；将美征税措施诉至世贸组织争端解决机制。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;「对等关税」落地存在变数&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;「对等关税」是指对美国进口商品征收与贸易伙伴对美国出口商品征收的税率相同的关税。比如，特朗普曾多次提到，欧盟对美国汽车征收的 10% 关税水平明显高于美国对欧盟汽车征收的 2.5% 关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华泰证券分析师易峘认为，该关税落地可能仍有较大不确定性。一方面，「对等关税」可能涉及多个国家和地区，包括欧盟、印度、巴西、越南、韩国等；另一方面，墨西哥、加拿大、中国已被美宣布加征关税，但特朗普已暂缓一个月执行对墨、加关税，并暂时恢复对中国小额包裹免税，显示美国政府相关部门可能并未做好全面加征关税的准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「基于特朗普加征关税的底层逻辑是‘美国优先’，即推动贸易平衡、制造业回流和平衡财政，所以（美国）或仍需要在全球较大范围内加征关税。然而，考虑到美国目前政策主要聚焦在内政，如移民、改革政府机构等，且相关内阁成员未完全确认、到位，所以快速落地对个别国家/地区加征高税率关税的可行性较低。」易峘表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德意志银行上周在一份研报中表示，在贸易问题上，特朗普更像是一个交易者，而不是意识形态的投资者，他看重的是战术上的胜利。如果是这样，他可能会设定一个相当严格的止损额。此外，美国国会及商业团体的需求将促使特朗普政府的贸易政策回归更经典的共和党立场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，分析师认为，美国国内高企的通胀也是特朗普大范围升级关税战的掣肘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;银河证券宏观团队指出，本轮加征关税的幅度与特朗普去年 11 月在社交媒体上所提及的内容基本一致，主要目的是兑现特朗普竞选期间的承诺，对选民有所交代，并向全球宣告「大棒+谈判」的美国优先模式回归。在潜在的再通胀和高利率压力下，美国短期内进一步加征关税的概率较低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国通胀在经历了近两年的持续下行后，自去年三季度开始出现暂停放缓的迹象。2024 年 12 月，美国消费者价格指数（CPI）季调后环比上涨 0.4%，创 9 个月新高。1 月 29 日，美国联邦储备委员会宣布，将联邦基金利率目标区间维持在 4.25% 至 4.50% 之间。美联储在当天发表的声明中删去了「通胀向委员会 2% 目标取得进展」的表述。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;摇摆不定的政策&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;分析人士指出，自特朗普上任以来，其关税政策可以用两个词来概括：频繁、多变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在关税新政生效前一天，即 2 月 3 日，特朗普在分别与墨西哥总统辛鲍姆、加拿大总理贾斯廷·特鲁多通话后宣布，暂停对墨西哥、加拿大商品加征关税，将其实施时间推迟到 3 月 4 日。观察人士认为，这与加、墨两国提出的新边境安全计划有关。两国均同意加大力度，打击非法移民和毒品问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对华政策方面，特朗普在宣布对中国进口商品加征 10% 关税的同时，取消了对中国价值低于 800 美元的小额包裹的「最低限度」关税豁免。但上周五，他签署了一项新的行政命令，暂时将继续允许来自中国的低成本产品包裹免关税进入美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南华期货认为，和其第一个任期相比，特朗普现在对关税的态度发生了较大变化，即从之前的「先谈判再落地」变成了「先落地再谈判」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民生证券宏观团队表示，特朗普 2.0 版关税政策可以分为多种类型：第一类是用于谈判的手段，这主要针对加拿大、墨西哥，旨在施压两国协助解决移民问题；第二类是用于平衡贸易赤字、逆转离岸外包为目的，这主要针对欧盟和日韩等国；第三类是增加财政收入，以及着眼更长远目的的国家战略型关税。而美国对华关税的动机则更复杂，混杂了平衡贸易、谈判需求、科技竞争和国家安全等多个目的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「接连不断的行政令、左右摇摆的决策变化，让市场感受到关税、甚至广义上特朗普 2.0 政策框架似乎越来越模糊。」民生宏观表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们进一步表示，模糊和混乱背后的一个重要原因是「声音太多」，不仅是特朗普本人，他的众多幕僚、「知情人士」都乐意透露对于关税的观点和想法。但这背后的核心问题是，特朗普 2.0 的核心团队并不是「铁板一块」。有以国务卿马尔科· 鲁比奥、贸易顾问彼得·纳瓦罗等为代表主张贸易强硬的传统经济民族主义者；有以埃隆·马斯克为代表对大规模征收关税持反对意见的新兴商人势力；也有以财长斯科特·贝森特为代表主张温和有序加征关税的中间平衡派。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;特朗普 2.0 版关税迄今影响有限&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;从金融市场表现来看，投资者似乎对特朗普关税威胁有所脱敏。昨日特朗普表示对所有输美钢铝征收 25% 的关税后，当天美元指数微收涨 0.2%，美股集体收涨，其中纳斯达克中国金龙指数上涨 2.6%，创两个月新高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析人士指出，一个主要原因在于，经过 2018 年的中美贸易摩擦，中美双方都降低了互相的依赖程度，针对单一国家的关税政策的经济冲击正在逐步减弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据英国研究机构凯投宏观的测算，目前中国进口商品占美国进口总量的 13%，大幅低于 2018 年前 22% 的水平。本次美国对进口自中国的商品加征 10% 的关税后，将导致美国整体有效关税税率上升约 1.3 个百分点至 3.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;银河证券指出，2024 年美国占我国出口份额为 14.7%，本轮加征关税对我国出口增速整体拖累约为 1.2 个百分点，影响有限。在以下&lt;span&gt;三方面因素支撑下，&lt;/span&gt;&amp;nbsp;2025 年我国出口有望延续增长态势：一是全球复苏进程平缓，贸易延续上行态势；二是我国产品竞争力提升；三是出口地区多元化，去年中国对欧盟、美国、日韩等市场出口金额占比分别较上年回落 0.4、0.1 和 0.8 个百分点，对东盟出口金额占比则上升了 0.9 个百分点，对俄罗斯、巴西和南非出口占比共小幅上升 0.1 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;银河证券还表示，本次美国加征关税对于人民币汇率的冲击也将弱于 2018 年。一方面，由于特朗普前期多次在公开场合宣布要加征关税，市场预期十分充分；另一方面，当下人民币面临的环境与 2018-2019 加征关税时期已显著不同：其一，当下美国仍处于降息周期，而 2018 年美国处在加息周期；第二，从国内来看，本轮中国财政扩张开启的时间更早，目前中国政府债务成本低于经济增速，政府债务使用效率较高，财政扩张对汇率构成支撑；第三，当前中国的出口部门表现更加强劲，经常账户顺差对于人民币汇率也形成了强有力的支撑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗振兴在采访中提到，对于观察美国贸易政策来说，一个关键的时点是即将出台的贸易调查报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在上任之时签署了一份题为「美国优先贸易政策」的总统备忘录，指示商务部、贸易代表办公室等部门着手评估美国贸易政策，并在 4 月 1 日前提交。观察人士认为，&lt;span&gt;这份报告或许会释放出美国是否会实施更广泛关税的信号。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12335687.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12335687.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:15:19 GMT</pubDate>
            <author>刘婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>因贸易顺差，特朗普考虑对澳大利亚豁免钢铝关税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 24 日，澳大利亚堪培拉，澳大利亚总理阿尔巴尼斯发表讲话。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250211/173926386784493600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普同意「认真考虑」对澳大利亚的豁免。特朗普同意「认真考虑」对澳大利亚的豁免。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2 月 11 日，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯宣布，美国总统唐纳德·特朗普考虑豁免对澳大利亚征收钢铝关税。特朗普本人在接受采访时证实了该说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿尔巴尼斯于周二早上与特朗普通话。据阿尔巴尼斯所述，他在通话中就美国豁免对澳大利亚征收钢铝关税列出了一系列理由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿尔巴尼斯强调，美国从杜鲁门政府时期开始就对澳大利亚保持贸易顺差。澳大利亚产品在美国进口钢铁中仅占 1%，进口铝仅占 2%。他还提到了澳大利亚在美国的投资，指出澳大利亚博思格钢铁公司是美国第五大钢铁制造商，在美国投资超过 30 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿尔巴尼斯称，在通话后，特朗普同意从美澳两国的利益出发，考虑豁免对澳大利亚征收钢铝关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普于美国当地时间周一签署行政令，宣布对所有进口至美国的钢铁和铝征收 25% 关税，并称相关要求「没有例外和豁免」。之后接受媒体采访时，特朗普确认他同意「认真考虑」对澳大利亚的豁免。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普特别提到了美澳的双边贸易，称澳大利亚是美国「少数」的贸易顺差国家之一。他赞扬澳大利亚购买了大量美国飞机，「他们距离很远，需要很多飞机。」据澳大利亚官方数据，2023 年该国从美国进口了价值 470 亿澳元的商品，主要为黄金、货车和工程设备。澳大利亚对美国出口为 215 亿澳元，主要商品为牛肉。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250211/173926386784493600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在第一个总统任期曾豁免对澳大利亚征收钢铝关税。约瑟夫·拜登上台后，澳大利亚、美国和英国于 2021 年达成了美英澳三边安全伙伴关系，美国和英国将向澳大利亚提供核潜艇技术。澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯上周末宣布，根据三边安全伙伴关系协议，澳大利亚已经向美国完成了 5 亿美元的首笔付款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普公布钢铝关税措施前，欧盟委员会发表声明称欧盟将做出反应，以保护欧洲企业、工人和消费者的利益免受不合理措施的影响。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12335792.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12335792.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:08:35 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>乐山大佛旅游投资开发集团董事长杜华被查</title>
            <description>&lt;p&gt;据「廉洁四川」微信公众号 2 月 11 日通报，乐山大佛旅游投资开发（集团）有限公司党委书记、董事长杜华涉嫌严重违纪违法，目前正接受乐山市纪委监委纪律审查和监察调查。据「廉洁四川」微信公众号 2 月 11 日通报，乐山大佛旅游投资开发（集团）有限公司党委书记、董事长杜华涉嫌严重违纪违法，目前正接受乐山市纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;据「廉洁四川」微信公众号 2 月 11 日通报，乐山大佛旅游投资开发（集团）有限公司党委书记、董事长杜华涉嫌严重违纪违法，目前正接受乐山市纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资料显示，杜华是四川犍为人，2020 年 1 月至今任乐山大佛旅游投资开发（集团）有限公司党委书记、董事长。2012 年 1 月至 2020 年 1 月，历任犍为县政府党组成员、副县长，县委常委、常务副县长，乐山城市建设投资发展（集团）有限公司党委副书记、副董事长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据天眼查信息，乐山大佛旅游投资开发 (集团) 有限公司 2017 年成立于四川乐山市，位于四川省乐山市，企业注册资本 15 亿人民币。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据乐山大佛旅投集团官网显示，集团总资产 70 亿元，各类员工近千人，参控股子公司 15 家，是乐山市国有资本投融资体系「1+N+n」的重要组成部分，是乐山大佛景区旅游建设发展「融、投、建、营」的重要实施主体。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;乐山大佛旅游投资开发（集团）有限公司负责乐山大佛景区的运营维护及开发建设，该业务板块从 2018 年开始产生收入，2022 年度文化旅游服务业务实现收入为 5172.73 万元，2021 年及 2022 年受疫情影响，营业收入较同期大幅下降。2023 年以来行情转好，景区收入同比增长较大。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2023 年 6 月，曾传出「乐山大佛景区观光游览车和摊点 30 年经营权整体转让」的消息，四川乐山大佛景区管委会（以下简称「乐山大佛管委会」）回应媒体时表示，网上关于大佛被卖的传言和报道不实，实际是景区观光游览车和摊点经营权出让事宜，与乐山大佛没有关系。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据中国网报道，上述缆车和摊点经营权转让项目 2021 年 11 月网络竞价结束，乐山大佛旅游有限公司和乐山大佛实业有限公司组成的联合体以 171195.04 万元人民币竞拍成功。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年，乐山全市接待国内游客首次突破 1 亿人次，实现国内旅游收入超 1300 亿元，同比增长均超 13%。2025 年春节假期，乐山开放的 35 家 A 级旅游景区共接待游客 301 万人次、实现门票收入 4975 万元，同比分别增长 14%、4.4%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12335770.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12335770.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:02:47 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>法院暂停美国政府裁员「买断」计划，已有 6.5 万人辞职</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;美国马萨诸塞州波士顿法院。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173925883866114700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普和「政府效率部」的大规模裁员计划引发多项法律诉讼。特朗普和「政府效率部」的大规模裁员计划引发多项法律诉讼。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 2 月 10 日，美国马萨诸塞州地区法院联邦法官乔治·图尔宣布暂停联邦政府的裁员「买断」方案，以便其考虑是否对该计划进一步发限制令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，美国联邦人事管理局要求全美 200 多万联邦雇员在 2 月 6 日前决定是否接受「买断」、主动辞职。工会提起诉讼后，图尔废除了 2 月 6 日的截止日。美国当局随后将本周一午夜前定为接受「买断」方案的最后期限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据美国联邦人事管理局提出的「买断」方案，主动提出辞职的雇员将享受约 8 个月的薪资补偿，相关雇员的薪酬与福利将持续至 9 月 30 日。如果不接受「买断」，联邦雇员可能在之后的大裁员和机构调整中丢掉饭碗且无法享受丰厚补偿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;军队、邮局、移民执法和部分国家安全部门雇员不能参加「买断」计划，但包括美国中央情报局、美国国家情报总监办公室、美国国家安全局在内的多个关键安全机构是「买断」计划参与方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫官员公布的数据显示，截至上周五，共约 6.5 万联邦雇员接受「买断」、主动提出辞职。这一数字占全美联邦雇员总数 3% 以下，白宫目标通过「买断」让 5% 到 10% 联邦雇员主动辞职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国州、县和市雇员联合会等工会敦促成员不要接受「买断」方案。各工会以及非营利法律组织「民主前进」在马萨诸塞州联邦地方法院提起诉讼，要求法院中止「买断」计划，指控联邦人事管理局违反行政程序法、没有足够资金兑现补偿承诺。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173925883866114700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各工会指出，国会批准的联邦政府支出法案将在 3 月 14 日到期。美国国会尚未就新支出法案达成一致，如果国会不批准新法案，联邦当局将无法兑现「买断」方案中的薪资承诺。「民主前进」组织律师还指责「买断」方案是为了迫使联邦雇员腾出位置，让美国总统唐纳德·特朗普的支持者补位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普和「政府效率部」的大规模裁员计划已引发多项法律诉讼。周一，白宫管理和预算办公室主任罗素·沃特下令美国最高金融监管机构消费者金融保护局暂停所有工作，消费者金融保护局位于华盛顿的总部关门一周。该机构也停止了对金融公司的监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国全国财政雇员工会已经提起诉讼，指控沃特之举违反宪法。同一天，美国 22 个州总检察长就特朗普政府削减医疗和公共衞生领域科研经费，向位于波士顿的联邦法院提起联合诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12334940.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12334940.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:38:10 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>受贿数额特别巨大，司法部原副部长刘志强被提起公诉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173925823414759800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;刘志强在司法部任职副部长期间的 3 位上司均已落马。刘志强在司法部任职副部长期间的 3 位上司均已落马。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 11 日，最高人民检察院发布消息，司法部原党组成员、副部长刘志强涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由安徽省芜湖市人民检察院审查起诉。近日，芜湖市人民检察院已向芜湖市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关在审查起诉阶段依法告知了被告人刘志强享有的诉讼权利，并讯问了被告人刘志强，听取了辩护人的意见。检察机关起诉指控：被告人刘志强利用担任公安部国际合作局局长，青海省副省长、省公安厅厅长，司法部党组成员、副部长，国家禁毒委员会委员等职务上的便利以及职权、地位形成的便利条件，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，刘志强出生于 1963 年 7 月，山东鄄城人，研究生学历，1984 年 8 月参加工作，1986 年 12 月加入中国共产党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘志强 1984 年毕业于国际政治学院英语系英语专业，后进入公安部工作长达 28 年。期间，历任公安部外事局干部、公安部外事局欧洲处副处长、国际联络处处长、外事局副局长和局长等职务，2005 年 10 月起担任公安部国际合作局局长。根据最高检通报，刘志强的贪腐之路也即从此时开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012 年 6 月，刘志强外调青海省，先后任副省长、省委政法委副书记、省公安厅党委书记、厅长等职。其主持青海省政法系统工作期间，同事和下属多人被查，包括曾担任省公安厅副厅长的白世德、陆元庆和任三动，曾任省公安厅交通警察总队总队长的王福海和副总队长赵承敏等。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173925823414759800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年 1 月，刘志强奉调回京，出任司法部副部长，直至 2023 年 6 月到龄退休。2024 年 4 月 30 日，刘志强涉嫌严重违纪违法被查。半年后，他被开除党籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委曾通报，刘志强丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚不老实，对抗组织审查；违反中央八项规定精神，接受可能影响公正执行公务的宴请；违背组织原则，在组织函询时不如实说明问题，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，违规收受礼品礼金及消费卡，利用职权或者职务上的影响为他人谋取利益，亲属收受财物；公器私用，将手中的公权力作为谋私敛财的工具，大搞权钱交易，利用职务便利为他人在企业经营、项目承揽、业务推广、职务晋升等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前，刘志强在司法部任职副部长期间的 3 位上司均已落马。司法部原部长中，吴爱英于 2005 年 6 月起开始担任部长、党组书记，长达 12 年。2017 年 10 月，吴爱英被开除党籍的消息正式公布。吴爱英之后是傅政华，其于 2018 年 3 月开始担任司法部部长，2 年后转岗全国政协，2021 年被查。2022 年 9 月，傅政华因受贿 1.17 亿元被判处死缓，终身监禁，不得减刑假释。傅政华之后是唐一军，于 2024 年 4 月在江西省政协主席任上被查。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12334888.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12334888.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:20:40 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>受贿数额特别巨大，司法部原副部长刘志强被提起公诉</title>
            <description>&lt;p&gt;据最高人民检察院，司法部原党组成员、副部长刘志强涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由安徽省芜湖市人民检察院审查起诉。近日，芜湖市人民检察院已向芜湖市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关在审查起诉阶段依法告知了被告人刘志强享有的诉讼权利，并讯问了被告人刘志强，听取了辩护人的意见。检察机关起诉指控：被告人刘志强利用担任公安部国际合作局局长，青海省副省长、省公安厅厅长，司法部党组成员、副部长，国家禁毒委员会委员等职务上的便利以及职权、地位形成的便利条件，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12334799.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12334799.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>马斯克支持美联储主席换人之际，鲍威尔将参加国会听证</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 29 日，美联储主席鲍威尔召开新闻发布会。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173924906432365300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;鲍威尔将于当地时间周二接受参议院银行委员会听证，周三接受众议院金融服务委员会听证。鲍威尔将于当地时间周二接受参议院银行委员会听证，周三接受众议院金融服务委员会听证。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 2 月 10 日，美国「政府效率部」负责人埃隆·马斯克在社交媒体发文，支持将美联储主席换为美联储批评人士、共和党前议员罗恩·保罗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，马斯克连发数文警告政府效率部要对美联储展开审查。当地时间 2 月 11 日和 12 日，美联储主席杰罗姆·鲍威尔将前往国会山，接受半年一度的国会听证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍威尔动身前往国会山前，马斯克于周一晚转发了一名保守派评论员建议让罗恩·保罗取代鲍威尔成为美联储主席的帖子。马斯克在转帖时回复：好主意。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173924908251067500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;此前，马斯克在社交媒体转帖支持保罗领导政府效率部的审计小组，专门审查美联储。现年 89 岁的保罗曾 3 次参加美国总统大选，他一直主张废除美联储，认为美联储运作不透明。保罗任国会议员时主张对美联储的全面审查，包括对美联储利率政策的审查，还撰写了名为《终结美联储》的书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周末，马斯克连续发文，警告美联储将成为政府效率部的审查对象。在上周日的推文中，马斯克称美国政府的所有部门必须保持透明，「没有例外，包括美联储。」马斯克还曾抱怨美联储人手过多。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173924906432365300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对唐纳德·特朗普新政府的施压，美联储负责金融监管事务的副主席迈克尔·巴尔已经宣布将于本月辞职，以便特朗普指派新人选。巴尔之后将继续担任美联储理事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联储主席鲍威尔也将在本周迎来一系列「高压」问询。当地时间周二，他将前往国会山接受参议院银行委员会听证。周三，他将接受众议院金融服务委员会听证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地媒体预计，货币政策、特朗普的关税措施影响、银行业监管政策放松的影响、多元化、美联储的独立性将成为两党议员问询鲍威尔的关键问题。从 2021 年至今，美联储尚未实现将通胀率控制在 2% 的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联储于上月宣布暂停降息，鲍威尔也强调美联储不急于做决定。但特朗普多次要求降息，指责美联储未能控制通胀。直到本月初，特朗普改变了说法，称暂停降息是「正确的选择」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地媒体周一公布的经济学家调查显示，此前大部分经济学家预计美联储将于 3 月降息。但由于通胀上升威胁加剧，美联储或将等到下个季度才会再次降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍威尔在特朗普第一个总统任期时提名成为美联储主席，在约瑟夫·拜登执政时获得连任。他的第二个任期将于 2026 年结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普重返白宫前，鲍威尔曾表示美国总统大选结果短期内不会直接影响货币政策。即便特朗普要求他辞去美联储主席一职，他也不会辞职，总统也无权将其解雇，因为「法律不允许」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12334220.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12334220.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 04:57:17 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>广西百色一中学教师被举报性侵，官方：部分内容属实，警方介入调查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250211/173924256458479400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;对于唐某某师德失范行为教育部门将进一步调查核实，依纪依规处理。对于唐某某师德失范行为教育部门将进一步调查核实，依纪依规处理。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;广西壮族自治区百色市一高中教师被举报性侵一事引发关注。百色官方最新通报称，经初步核查，网上举报情况部分内容属实，警方已介入调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 10 日，有网民实名举报，百色祈福高级中学教师唐某某性侵未成年学生，导致学生抑郁自杀。当晚，百色市教育局发布情况通报称，针对网上关于唐某某涉嫌师德失范行为的举报信息，百色市人民政府高度重视，教育、公安等相关部门已组成联合工作组开展调查。目前，已对百色祈福高级中学唐某某予以停职处理。具体情况正在进一步调查核实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 11 日上午，央视新闻最新报道称，百色市公安局、教育局等相关部门高度重视，第一时间联合成立专门工作组，进驻学校开展调查核实。经初步核查，网上举报情况部分内容属实，部分内容仍需进一步调查核实。根据已经核实掌握的情况，百色市教育局已经对百色祈福高级中学唐某某予以停职处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道称，针对网上举报唐某某涉嫌违法犯罪的行为，公安机关已介入调查。对于唐某某师德失范行为教育部门将进一步调查核实，依纪依规处理。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12333738.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12333738.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 03:00:08 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>最高法典型案例：「粉丝」多次制造谣言敲诈勒索 100 万，获刑 8 年 7 个月</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173924091774435600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;最高法表示，在网上炮制、散布谣言进而威胁他人交付财物，与在线下实施的敲诈勒索犯罪相比，危害更加严重。最高法表示，在网上炮制、散布谣言进而威胁他人交付财物，与在线下实施的敲诈勒索犯罪相比，危害更加严重。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 11 日，最高人民法院发布依法惩治利用网络敲诈勒索犯罪典型案例，其中一起案例中，网络主播的「粉丝」多次制造谣言敲诈勒索受害人 100 万元，最后获刑 8 年 7 个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被告人孙某媛系某网络主播的「粉丝」，被害人侯某经营的培训机构与该主播有业务合作。2022 年 6 月，孙某媛自认为侯某与主播关系暧昧，遂在网络直播间辱骂侯某，并通过自媒体平台找到侯某家人联系方式，借用他人电话向侯某家人宣称侯某婚内出轨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;侯某要求孙某媛停止人身攻击，孙某媛索要人民币 100 万元，被侯某拒绝后，孙某媛给侯某的培训机构员工、学员家属打电话、发短信，散布侯某婚内出轨、偷税漏税、猥亵儿童等虚假信息。孙某媛还匿名拨打电话向相关政府部门、公安机关举报侯某的培训机构存在没有办学资质、偷税漏税等违法行为，并在多个知名网站论坛发布涉及前述虚假内容的帖子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;侯某不堪其扰轻生自杀，幸被人发现获救，孙某媛又发布侯某「畏罪自杀」的帖子，并继续向侯某索要钱财。最后，侯某向公安机关报案，孙某媛被抓获。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法院审理认为，被告人孙某媛以非法占有为目的，采取威胁、要挟手段索要他人数额特别巨大的财物，其行为已构成敲诈勒索罪。孙某媛未能取得财物，系犯罪未遂，可以比照既遂犯从轻或者减轻处罚。孙某媛捏造多条虚假负面信息，匿名向被害人亲属、同事、客户以及社会公众散布，多次威胁、要挟被害人给付巨额钱财，并在被害人有自杀举动后继续人身攻击、索要钱财，犯罪情节恶劣，依法予以从严惩处。据此，对孙某媛以敲诈勒索罪判处有期徒刑八年七个月，并处罚金人民币十万元。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173924091774435600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高法表示，在网上炮制、散布谣言进而威胁他人交付财物，与在线下实施的敲诈勒索犯罪相比，危害更加严重。近年来，利用网络制造散播谣言、负面信息进行敲诈勒索的案件时有发生，严重损害人民群众和企事业单位的名誉权、财产权等合法权益，危害网络安全、社会稳定和经济发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高法认为，本案中，被告人孙某媛制造的谣言涉及背叛婚姻、性侵儿童、违法经营等多个方面，严重损害他人人格和名誉。审理法院根据此案的犯罪性质、情节、后果，综合考虑从重、从轻处罚情节，对孙某媛依法从严惩处，做到了罚当其罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;审判过程中发现，有的敲诈勒索被害人因为害怕隐私暴露不敢报警，有的被害单位因自身存在问题怕被追责或影响生产经营不愿报警，导致一些犯罪行为没有被及时制止和打击。对此，最高法表示，本案提醒网络犯罪的受害者，在自身合法权益受到侵害时要及时报案寻求公安、司法机关的帮助，勇于拿起法律武器与违法犯罪作斗争，让网络犯罪无处遁逃。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12333488.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12333488.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 02:31:15 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>加沙停火生变故，特朗普发最后通牒</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 10 日，加沙地带北部，流离失所的巴勒斯坦人返回家园。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173923921289767600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普威胁，如果哈马斯不在本周六中午释放所有人质，应取消加沙停火协议。特朗普威胁，如果哈马斯不在本周六中午释放所有人质，应取消加沙停火协议。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普的接管加沙言论正在对实施了 3 周的加沙停火协议构成直接威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 10 日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）指责以色列违反停火协议，宣布暂停释放人质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯军事分支发言人阿布·乌拜达指责以色列推迟让巴勒斯坦民众返回加沙北部、对巴勒斯坦平民开火、阻止人道主义救援物资进入加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯表示，何时恢复释放人质取决于以色列是否遵守停火协议。加沙停火协议从 1 月 19 日开始生效，联合国数据显示运入加沙的救援物资不断增加，截至上周有超过 100 万加沙民众获得了食品援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但消息人士透露，以色列拒绝了联合国、卡塔尔等国要求，不允许 6 万多座移动房屋和 20 万顶帐篷运入加沙以安置无家可归的加沙民众。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，哈马斯与以色列进行了 5 轮扣押人员交换。哈马斯释放了 21 名人质，以色列释放了 730 名巴勒斯坦囚犯。下一次交换原本在本周六，哈马斯计划释放 3 名人质。根据停火协议，停火第一阶段将持续 6 周，哈马斯共释放 33 名人质。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250211/173923921289767600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯宣布暂停释放人质后，以色列国防部长伊斯拉埃尔·卡茨指责哈马斯的决定违背停火协议。以色列国防军周一晚发声明宣布提高戒备等级，并推迟南方司令部作战部队人员的休假计划。以军还准备向南部大幅增派部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加沙停火生变后，以色列人质家属和抗议者举行大规模示威游行并封锁了特拉维夫的一条高速公路，要求以色列政府不要撕毁停火协议、确保所有人质回家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多次放话称巴勒斯坦人不应该返回加沙的特朗普则对哈马斯发出最后通牒，警告如果到周六中午哈马斯不释放所有人质，「应该取消停火协议，让后果变严重」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普同时表示，最终决定取决于以色列。他还对埃及和约旦发警告，称如果两国拒绝接收从加沙迁出的巴勒斯坦人，美国将暂停对两国援助。埃及和约旦坚决反对将巴勒斯坦人从其土地上迁移。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的搬迁加沙民众、接管加沙言论已经对加沙停火第二阶段谈判产生了影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二阶段停火谈判原本应于 2 月 3 日开始，讨论哈马斯释放剩余人质以及以色列军队全部撤出加沙。但特朗普宣布要接管加沙后，第二阶段停火谈判推迟。以色列政府发言人 10 日才公布关于第二阶段的谈判「确定开始」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而就在周一当天，被派往卡塔尔参加谈判的以色列代表团返回以色列。周二，以色列安全内阁将讨论加沙停火和哈马斯暂停释放人质事宜。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12333259.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12333259.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 02:10:56 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 国务院部署多项举措提振消费；特朗普宣布对所有输美钢铝征收 25% 关税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 国务院部署多项举措提振消费；特朗普宣布对所有输美钢铝征收 25% 关税&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;国家发改委：2024 年大规模设备更新和消费品以旧换新工作取得显著成效；王传福：比亚迪全系车型搭载高阶智驾；美股收评：三大指数集体收涨，奈飞、Meta 创收盘新高。国家发改委：2024 年大规模设备更新和消费品以旧换新工作取得显著成效；王传福：比亚迪全系车型搭载高阶智驾；美股收评：三大指数集体收涨，奈飞、Meta 创收盘新高。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主持召开国务院常务会议，研究提振消费有关工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据央视新闻消息，国务院总理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;2 月 10 日主持召开国务院常务会议。&lt;/span&gt; &lt;span&gt;会议指出，提振消费是扩大内需、做大做强国内大循环的重中之重。要切实转变观念，把提振消费摆到更加突出位置。要大力支持居民增收，促进工资性收入合理增长，拓宽财产性收入渠道，提升消费能力。要聚焦牵动性强、增长空间大的消费领域，深挖消费潜力。促进服务消费提质惠民，优化「一老一小」服务供给，支持便民服务消费，扩大文体旅游消费，推动冰雪消费，发展入境消费。推动大宗消费更新升级，加大消费品以旧换新支持力度，更好满足住房消费需求，延伸汽车消费链条。强化消费品牌引领，支持新型消费加快发展，促进「人工智能+消费」、健康消费等，持续打造消费新产品新场景新热点。要实施优化消费环境三年行动，进一步完善质量标准、信用约束、综合治理、消费维权等制度，着力解决群众反映强烈的突出问题，营造放心的消费环境。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12331342.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家发改委：2024 年大规模设备更新和消费品以旧换新工作取得显著成效&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据国家发改委消息，&lt;/span&gt; 推动大规模设备更新和消费品以旧换新，是党中央、国务院着眼于我国高质量发展大局作出的重大决策部署。国家发展改革委会同各地区各有关部门，加强统筹协调，完善政策体系，加大资金支持，深入宣传引导，加快推进设备更新、消费品以旧换新、回收循环利用、标准提升四大行动。2024 年，「两新」政策带动设备工器具购置投资同比增长 15.7%，对全部投资增长贡献率达到 67.6%，带动大宗耐用消费品销售额超过 1.3 万亿元，形成节能量约 2800 万吨标准煤、减少二氧化碳排放约 7300 万吨，对扩大有效投资、提振消费需求、促进绿色转型、改善社会民生发挥了重要作用。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12331479.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普签署行政令，对所有输美钢铝征收 25% 关税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央视新闻消息，当地时间 2 月 10 日，美国总统特朗普签署行政命令，宣布对所有进口至美国的钢铁和铝征收 25% 关税。 特朗普当天还表示，相关要求「没有例外和豁免」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;王传福：比亚迪全系车型搭载高阶智驾&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 10 日晚间，比亚迪董事长兼总裁王传福在比亚迪智能化战略发布会上宣布，比亚迪全系车型搭载「天神之眼」高阶智驾，首批 21 款车型稍后上市。据介绍，「天神之眼」分为三个版本，其中三激光版本主要搭载于仰望车型。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Paragon 收购高鑫零售股权案获得市场监管总局批准&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 10 日晚间，高鑫零售在港交所公告，要约人 Paragon Shine Limited 宣布其已于 2025 年 2 月 10 日接获市监总局就此合并控股备案作出的批准，因此市监总局条件已达成。根据买卖协议，买卖协议交割应不迟于市监总局条件达成日期后十二个交割营业日（即 2025 年 2 月 27 日）或要约人与卖方可以书面协定之其他日期作实。根据市场监管总局此前披露的经营者集中简易案件公示表，Paragon Shine Limited（「Paragon」）将收购高鑫零售共计 78.7% 的股份。高鑫零售主要从事超市零售业务。交易前，阿里巴巴合计持有高鑫零售 78.7% 的股份，单独控制高鑫零售。交易后，Paragon 将持有高鑫零售 78.7% 的股份，单独控制高鑫零售。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收评：三大指数集体收涨，奈飞、Meta 创收盘新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美股三大指数集体收涨，纳指涨 0.98%，标普 500 指数涨 0.67%，道指涨 0.38%。大型科技股多数上涨，英特尔涨超 3%，英伟达涨逾 2%，奈飞、亚马逊涨超 1%，谷歌、微软、Meta 小幅上涨；特斯拉跌超 3%。其中，奈飞、Meta 创收盘新高。麦当劳收涨 4.8%，创 2020 年以来最佳单日表现。纳斯达克中国金龙指数收涨 2.61%，创 4 个月以来收盘新高。有道涨超 41%，金山云涨超 8%，阿里巴巴涨超 7%，百度涨逾 5%，京东涨近 5%，蔚来涨超 2%，拼多多、富途控股涨近 2%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331760.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331760.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 23:22:13 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>慕安会年度报告：世界「多极化」趋势将压倒「美国优先」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;（资料图）当地时间 2024 年 2 月 17 日，德国慕尼黑，慕尼黑安全会议在 Bayerischer Hof 酒店举行。视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173919525088420900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;来自华盛顿的信号越来越明显，特朗普提出的「土地掠夺」威胁意味着美国本身已成为其他国家需要对冲的风险。报告还预测，随着越来越多国家争夺全球影响力，这意味着未来的世界秩序可能会更加混乱。来自华盛顿的信号越来越明显，特朗普提出的「土地掠夺」威胁意味着美国本身已成为其他国家需要对冲的风险。报告还预测，随着越来越多国家争夺全球影响力，这意味着未来的世界秩序可能会更加混乱。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;第 61 届慕尼黑安全会议将于 2 月 14 日至 2 月 16 日在德国慕尼黑举行。据央视新闻报道，当地时间 2 月 10 日，会议主办方发布了聚焦「多极化」议题的《2025 年慕尼黑安全报告》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告重点分析了世界多极化趋势对和平与繁荣以及应对全球挑战带来的风险。本次会议的背景，是世界正从冷战后单极时代向没有单一意识形态主导的多极化转变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 1 月 20 日就职以来，美国总统特朗普就一直威胁要兼并他国领土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在美国媒体 9 日播出的一段采访中，特朗普称对让加拿大成为美国第 51 个州的态度是「认真的」。两天前，加拿大总理特鲁多在闭门会议上透露，美国人非常想得到加拿大的自然资源；特朗普多次表示有意购买格陵兰岛，而正在推动从丹麦独立的格陵兰岛政府也有意与美国加强合作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普还指责巴拿马对美国征收高额通行费，甚至威胁通过军事或经济手段夺取巴拿马运河。此外，他已下令将&lt;span&gt;自 16 世纪初起沿用至今的「&lt;/span&gt;墨西哥湾」更名为「美国湾」，而谷歌等平台也已照做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://securityconference.org/assets/02_Dokumente/01_Publikationen/2025/MSR_2025/Multipolarization_%E2%80%93_Munich_Security_Report_2025.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;《2025 年慕尼黑安全报告》&lt;/a&gt;的作者们写道，来自华盛顿方面的信号越来越明显，即美国不再想成为自由国际秩序的守护者，特朗普提出的「土地掠夺」威胁，意味着美国本身已经成为其他国家需要对冲的风险。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173919525088420900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250210/173919533195115100_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者们还表示，未来「多极化」趋势将压倒特朗普的「美国优先」主张。该报告所做的调查显示，巴西、印度、南非和中国等国将越来越受欢迎，成为&lt;span&gt;不&lt;/span&gt;&lt;span&gt;可阻挡的力量。另外，新的不同秩序也不太可能和平共处，因为目前还不清楚各主导力量能否就合作规则、原则和框架达成一致。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该报告还预测，越来越多的国家争夺全球影响力，这意味着「未来的世界秩序可能会更加混乱」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;慕安会创始于 1963 年，前身是以跨大西洋伙伴关系为重点议题的「国际防务大会」，如今已发展成为国际战略和安全领域的重要年度论坛之一。会议定期每年 2 月在德国巴伐利亚州慕尼黑召开。应会议主席邀请，中共中央政治局委员、中国外交部长王毅将在「中国专场」发表演讲，结合会议主题就重大国际问题介绍中方立场。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美国副总统万斯、俄乌事务特使凯洛格以及国务卿鲁比奥也将出席，届时凯洛格预计会提出特朗普的「俄乌和平计划」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331699.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331699.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 13:53:21 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 《哪吒 2》冲进全球影史票房榜前 30；美国将对所有进口钢铝征收 25% 关税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 《哪吒 2》冲进全球影史票房榜前 30；美国将对所有进口钢铝征收 25% 关税&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250207/173890344037446400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;多地部署化解地方债务风险；4 月 1 日起学生宿舍、试衣间禁止安装图像采集设备；新西兰降低「黄金签证」门槛。以下是界面新闻为你梳理的 2 月 10 日晚报新闻。多地部署化解地方债务风险；4 月 1 日起学生宿舍、试衣间禁止安装图像采集设备；新西兰降低「黄金签证」门槛。以下是界面新闻为你梳理的 2 月 10 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;多地部署化解地方债务风险，坚决遏制化债不实和新增隐性债务&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;防范化解债务风险是地方当前主抓的重点工作之一。界面新闻记者查询发现，天津、湖南、河北等多地日前发布的 2024 年国民经济和社会发展计划执行情况与 2025 年国民经济和社会发展计划草案均提及防范化解地方债务风险。粤开证券首席经济学家罗志恒在研究报告中提到，接下来，一是要扩大专项债发行规模，用好财政资金工具更加精准支持债务置换；二是要加大金融化债支持力度，用好应急备付金等政策工具；第三是加快融资平台清理和城投市场化转型，分类施策加速「退平台」；第四是要严守财经纪律严控增量债务。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12330003.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国务院公布新规，学生宿舍、试衣间等禁止安装图像采集设备&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国务院公布《公共安全视频图像信息系统管理条例》（简称《条例》），将自 2025 年 4 月 1 日起施行。除负有经营管理责任、安全防范义务的部门、单位或者个人为维护公共安全所必需建设外，其他任何单位或者个人不得在公共场所安装图像采集设备设施。《条例》禁止在公共场所的四类区域、部位安装图像采集设备及相关设施：旅馆、饭店、宾馆、招待所、民宿等经营接待食宿场所的客房或者包间内部；学生宿舍的房间内部，或者单位为内部人员提供住宿、休息服务的房间内部；公共的浴室、衞生间、更衣室、哺乳室、试衣间的内部；安装图像采集设备后能够拍摄、窥视、窃听他人隐私的其他区域、部位。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12331164.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《哪吒 2》进入全球影史票房榜前 30 名&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据灯塔专业版实时数据，截至 2 月 10 日 18 时 47 分，影片《哪吒之魔童闹海》票房突破 84 亿，&lt;/span&gt;总票房（含预售）突破 11.52 亿美元，超过《海王》，进入全球影史票房榜前 30 名，也是票房 TOP30 影片唯一非好莱坞影片。同时该影片&lt;span&gt;超过《小黄人大眼萌》，进入全球影史票房榜前 6 名，也是票房 TOP10 动画电影唯一非好莱坞影片。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12329612.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250207/173890344037446400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今日起，东盟国家旅游团可免签入境云南西双版纳&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家移民管理局 2 月 10 日发布公告，即日起，马来西亚、印度尼西亚、泰国、菲律宾、新加坡、文莱、越南、老挝、缅甸、柬埔寨等 10 个东盟国家的旅游团（2 人及以上），持普通护照经我国境内旅行社组织接待，可由西双版纳嘎洒国际机场口岸、磨憨铁路口岸、磨憨公路口岸免办签证整团入境出境，活动范围为云南省西双版纳州行政区域，停留时间不超过 6 天。&lt;span&gt;下一步，国家移民管理局将持续深入推进移民管理领域制度型开放，吸引更多外国人来华旅游、商贸，为入境游市场发展持续注入新动能，服务我国高水平开放高质量发展。&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12328102.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;王毅将出席第 61 届慕尼黑安全会议、二十国集团外长会&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;外交部发言人宣布：应英国外交大臣拉米、爱尔兰副总理兼外交贸易部长哈里斯、慕尼黑安全会议主席霍伊斯根邀请，中共中央政治局委员、外交部长王毅将于 2 月 12 日至 17 日访问英国并同英方举行第十次中英战略对话，访问爱尔兰，赴德国出席第 61 届慕尼黑安全会议并在「中国专场」发表演讲，结合会议主题就重大国际问题介绍中方立场。应二十国集团主席国南非外长拉莫拉邀请，王毅外长将于 2 月 20 日至 21 日出席在南非约翰内斯堡举行的二十国集团外长会。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12329638.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;巴黎举行 AI 行动峰会，马克龙宣布法国将获千亿欧元投资&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 10 日，法国首都巴黎举行为期两天的 AI 行动峰会。峰会召开前一天，马克龙接受当地媒体采访时透露，未来几年法国 AI 领域将获得 1090 亿欧元（约合人民币 8208 亿元）的投资。据马克龙介绍，相关投资包括阿联酋此前宣布的在法国建设一座 1 吉瓦的 AI 数据中心，该项目预计投资 300 亿欧元到 500 亿欧元。上周，阿联酋总统谢赫·哈利法·本·扎耶德·阿勒纳哈扬访问法国与马克龙会谈。两人会谈后，法国总统府公布了 AI 数据中心计划。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12328853.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;日方证实日铁将转为投资而非收购美钢&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;日本政府相关人士 9 日透露，石破茂 7 日在访美期间与特朗普的会谈中，出示了日本制铁公司收购美国钢铁公司计划的修改方案，方案内容为巨额投资而非收购，日本政府之前已就此与日铁方面进行了协商。根据修改后的方案，在日方进行投资之后，美国钢铁公司仍然是美国的企业，日铁将向美钢提供技术，并将在美国生产「更高品质的产品」。今年 1 月 3 日，时任美国总统拜登签署行政令，以国家安全为由阻止日铁收购美钢。随后，两家公司提起诉讼，请求法院撤销拜登的阻止收购令，并对该收购案进行重新审查。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12327287.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;新西兰降低「黄金签证」门槛，取消英语语言要求&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新西兰将简化其所谓的「黄金签证」计划，包括取消英语语言要求，以吸引富裕移民，并帮助促进经济复苏。从 4 月 1 日起「积极投资者+」签证将缩小到只有两个类别，可接受的投资范围将扩大。除了取消语言测试，其他潜在的投资障碍，例如投资者必须在该国停留的时间，也将进行调整。「资本具有高度流动性，在一个日益复杂的世界里，人们正在寻找一个安全稳定的国家做生意。」移民部长说，「我们将简化投资签证计划，提高灵活性，以激励投资者选择新西兰作为投资目的地。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12331150.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美将对所有进口钢铝征收 25% 关税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当地时间 2 月 9 日，特朗普表示，将于 10 日宣布对所有钢、铝进口加征 25% 的关税。特朗普表示，关税将适用于来自所有国家的钢、铝进口，但尚未透露关税何时生效。届时&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加拿大和墨西哥将受到较大影响。根据美国地质调查局的数据，2023 年，美国钢铁消费总量约为 9300 万吨，其中净进口量占需求的 13%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此次关税加征对中国的钢铁产业影响较小。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年中国钢铁出口比 2023 年增长超过 22%，但出口至美国的占比大约只有 0.8%，更多的钢铁产品直接出口到以东盟和海合会国家为代表的亚洲国家。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12327370.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;埃及召集阿拉伯紧急峰会之时，特朗普重申要「购买拥有」加沙&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 9 日，当天，特朗普在「空军一号」专机上接受媒体采访时称，他认为让巴勒斯坦人再次返回加沙是一个「巨大的错误」。特朗普把加沙形容为一个需要夷平的「拆迁现场」，称「没有什么剩下的值得搬回去」。他重申，美国不想看到巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）重返加沙，「把加沙看做一个大型房地产地块，美国将拥有它，我们会慢慢开发它。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12328092.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12320878.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12320878.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 11:22:20 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>为吸引富人拯救经济，新西兰移民签证不再要求会说英语</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173917909167484600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;此外还减少了在该国停留天数的要求。此外还减少了在该国停留天数的要求。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;为了吸引富裕移民、促进经济复苏，新西兰政府正式宣布简化其「黄金签证」计划，包括取消英语语言要求，以及减少申请人需要在该国停留的天数等限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该国移民部长埃丽卡·斯坦福（Erica Stanford）于当地时间 2 月 9 日表示，从 4 月 1 日起「积极投资者+」签证将缩小到只有两个类别，可接受的投资范围也将扩大，以激励投资者选择新西兰作为投资目的地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国会计公司 Murray&amp;amp;Co 的投资银行家贾斯汀·默里（Justin Murray）评价道，最新的签证举措表明新西兰政府将再次开放。长期以来，最初以房产投资吸引海外富人的「黄金签证」一直被新西兰等人口稀少的小型发达经济体普遍采用。但近年来，由于房地产价格上涨，包括西班牙、葡萄牙和爱尔兰在内的欧洲国家已经取消了与房地产购买绑定的移民计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新西兰政府此次引入两种投资类别「增长类」和「平衡类」。针对前者，投资者如果愿意直接向该国企业投资 500 万新西兰元（约合 2067 万人民币）便可以申请签证。申请人在三年内只需要在新西兰待满 21 天就有资格获得居留权，而之前的要求是 4 年内需要待满 117 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而针对平衡类，最低投资额为 1000 万新西兰元，但可接受投资范围扩大至债券、股票、慈善和房地产。投资者需要在 5 年内投资至少 1000 万新西兰元，并在此期间在该国居住 105 天。另外，获得新西兰公民身份的优势还在于，在澳大利亚居住满四年或以上的新西兰公民可直接申请澳大利亚公民身份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来自中左翼工党的阿德恩政府在 2022 年收紧了投资签证规定，目的在于将更多的外国投资集中在新西兰的企业经营方面，而不是股票和债券。根据去年的报道，只有 20 人申请了阿德恩政府推出的「积极投资者签证」，仅为此前计划的十分之一。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173917909167484600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新西兰财政兼经济增长部长尼古拉·威利斯表示，自 2022 年推出以来，阿德恩政府的计划仅获得 7000 万新西兰元的投资。而在 2020 年之前的两年里，这一规模多达 22 亿新西兰元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，新西兰 GDP&lt;span&gt;增长率仅为 0.6%，&lt;/span&gt;截至去年 9 月底的 2024 年第三季度，该国 GDP 萎缩 1%。如今中右翼政府一切工作围绕拯救经济而展开。现任总理卢克森曾任联合利华和新西兰航空公司高管。除了签证改革，他还着手废除工党政府的许多标志性政策，包括取消对该国海域石油和天然气勘探的禁令，并取消严格的禁烟令。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331150.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331150.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:18:34 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>国务院任免国家工作人员：邹澜任央行副行长，孙梅君任海关总署署长</title>
            <description>&lt;p&gt;据人社部 2 月 10 日消息，国务院任免国家工作人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命邹澜为中国人民银行副行长；任命孙梅君（女）为海关总署署长；任命束为为国家认证认可监督管理委员会主任，邓志勇为国家标准化管理委员会主任；任命刘国洪为国家林业和草原局（国家公园管理局）局长；任命黄明、陈军为中国工程物理研究院副院长，唐立为中国工程物理研究院科技委主任；任命刘昆为全国社会保障基金理事会理事长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;免去李保俊的民政部副部长职务；免去陈尘肇的国家自然资源副总督察（专职）职务；免去刘国洪的自然资源部副部长、国家自然资源副总督察职务；免去杨国瑞的国家广播电视总局副局长职务；免去刘伟的全国社会保障基金理事会理事长职务，免去丁学东的全国社会保障基金理事会副理事长职务。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12330696.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12330696.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 08:48:26 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>王毅将访问英国、爱尔兰并出席第 61 届慕尼黑安全会议、主持联合国安理会高级别会议、出席二十国集团外长会</title>
            <description>&lt;p&gt;外交部发言人宣布：应英国外交大臣拉米、爱尔兰副总理兼外交贸易部长哈里斯、慕尼黑安全会议主席霍伊斯根邀请，中共中央政治局委员、外交部长王毅将于 2 月 12 日至 17 日访问英国并同英方举行第十次中英战略对话，访问爱尔兰，赴德国出席第 61 届慕尼黑安全会议并在「中国专场」发表演讲，结合会议主题就重大国际问题介绍中方立场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国作为联合国安理会 2 月轮值主席国，将于 2 月 18 日举办以「践行多边主义，改革完善全球治理」为主题的安理会高级别会议，王毅外长将赴纽约主持安理会会议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;应二十国集团主席国南非外长拉莫拉邀请，王毅外长将于 2 月 20 日至 21 日出席在南非约翰内斯堡举行的二十国集团外长会。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12329638.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12329638.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 07:13:03 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
    </channel>
</rss>