<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 16:43:48 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>克什米尔血腥袭击后巴基斯坦反击印度：关闭领空、暂停贸易</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;4 月 24 日，巴基斯坦伊斯兰堡，巴基斯坦首相谢里夫（左）在总理官邸主持高层安全会议来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174549543264595500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;数十年来，几个主张克什米尔独立或完全成为巴基斯坦领土的激进组织一直在与印度安全部队作战，导致数万中丧生。数十年来，几个主张克什米尔独立或完全成为巴基斯坦领土的激进组织一直在与印度安全部队作战，导致数万中丧生。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;巴基斯坦和印度之间的争议领土出现了新一轮的动荡，地区局势骤然升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 24 日，巴基斯坦总理谢里夫在其官邸主持国家安全委员会会议。经该委员会批准，巴基斯坦将对印度在袭击事件后对巴基斯坦的指责及报复措施予以回应，并降级两国关系。委员会一致否认印度针对巴基斯坦的所有指控，并决定就印度违反《印度河河水条约》问题诉诸国际平台。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;即日起巴基斯坦对印度关闭领空，不允许所有印度拥有或印度运营的航空公司航班通行&lt;/span&gt;，&lt;span&gt;暂停与印度的一切贸易，包括通过巴基斯坦与任何第三国之间的间接贸易。巴基斯坦副总理兼外长达尔随后举行新闻发布会，要求印度就指控巴基斯坦支持恐怖主义拿出证据，并警告任何人不要误判形势。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;印控克什米尔地区 22 日发生针对游客的枪击事件。一群枪手在当地对游客开枪，&lt;/span&gt;造成 25 名印度公民和 1 名尼泊尔公民死亡&lt;span&gt;。这是该地区自 2019 年以来死亡人数最多的武装袭击，当时的自杀式袭击导致 40 多名印度警察死亡。印度方面在 12 天后对巴基斯坦发动了空袭。巴基斯坦空军随后进行了反击。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;有幸存者向当地媒体透露，枪手在枪击前指责这些家庭支持印度总理莫迪。事后的照片和视频显示地上散落着尸体，悲伤的亲人在恐惧中哭泣。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一个自称为「抵抗阵线」的极端武装组织在社交平台上认领该事件，称袭击原因是数万名定居者冲击当地的人口结构。而印度前军事和情报官员则指责巴基斯坦武装部队策划了该袭击事件。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174549543264595500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉&lt;span&gt;「抵抗阵线」&lt;/span&gt;于 2019 年在加密社交软件 Telegram 宣告成立。印度将&lt;span&gt;「抵抗阵线」&lt;/span&gt;列为恐怖组织，并将其与&lt;span&gt;「虔诚军」&lt;/span&gt;联系起来，后者&lt;span&gt;是&lt;/span&gt;&lt;span&gt;南亚&lt;/span&gt;&lt;span&gt;规模最活跃的&lt;span&gt;恐怖&lt;/span&gt;组织，根&lt;/span&gt;&lt;span&gt;据地在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;巴基斯坦&lt;/span&gt;&lt;span&gt;境内的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;拉合尔&lt;/span&gt;&lt;span&gt;附近，&lt;/span&gt;是 2008 年印度孟买等致命袭击事件的幕后黑手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;最新的暴力事件之后，印度安全部队在当地展开大规模搜捕行动，宣布对巴基斯坦采取一系列外交和战略反制措施，并且暂停两国间一项重要水资源分配条约。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;24 日当天，印度外交部还对巴基斯坦的新措施做出对等回应：自 4 月 27 日起，所有签发给巴基斯坦国民的现有有效签证被吊销；所有签发给巴基斯坦公民的医疗签证的有效期也只到 4 月 29 日；所有目前在印度的巴基斯坦人都必须根据修改后的时间表，在签证到期前离境；对巴基斯坦国民的签证服务也将被暂停。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;印巴分治&lt;/span&gt;&lt;span&gt;以及分别独立后，克什米尔归属问题长期未获解决。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;巴基斯坦控制区约占总面积的五分之二，人口约四分之一，其余为印度控制区。几十年来，几个主张克什米尔独立或完全成为巴基斯坦领土的激进组织一直在与印度安全部队作战，导致数万中丧生。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自 20 世纪初克什米尔一度成为受南亚最欢迎的旅游地点之一，旅游业也是这里绝大部分居民的主要经济来源和收入之一。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12675018.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12675018.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:27:14 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 神舟二十号载人飞船发射圆满成功；市场准入负面清单减至 106 项</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 神舟二十号载人飞船发射圆满成功；市场准入负面清单减至 106 项&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174512822510443100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商务部回应中美「关税降温」说法；97 岁航空发动机泰斗温俊峰逝世；美国 12 州起诉特朗普政府。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 24 日晚报新闻。商务部回应中美「关税降温」说法；97 岁航空发动机泰斗温俊峰逝世；美国 12 州起诉特朗普政府。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 24 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;国务院任免国家工作人员：刘振国任民政部副部长&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人社部官网消息，国务院任免国家工作人员，任命韩冬为国家广播电视总局副局长；任命齐竹泉为中央广播电视总枱副台长；任命李良生为国家消防救援局政治委员。免去唐承沛的民政部副部长职务；免去李良生的水利部副部长职务；免去张姿（女）的国家国防科技工业局副局长职务。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12672606.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;神舟二十号载人飞船发射&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;北京时间 2025 年 4 月 24 日 17 时 17 分，搭载神舟二十号载人飞船的长征二号 F 遥二十运载火箭在酒泉衞星发射中心点火发射，约 10 分钟后，神舟二十号载人飞船与火箭成功分离，进入预定轨道。目前，航天员乘组状态良好，发射取得圆满成功。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;http://www.81.cn/kt/16382689.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;继续「瘦身」，市场准入负面清单减至 106 项&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家发改委有关负责人在周四发布的解读中指出，《清单（2025 年版）》修订坚持「该减的坚决减，该增的合理增」，全面体现近年来法律法规「立改废释」和行政审批制度改革成果，事项数量由 2022 年版的 117 项缩减至 106 项，事项下的全国性具体管理措施由 486 条缩减至 469 条，地方性管理措施由 36 条缩减至 20 条。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12669336.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174512822510443100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;97 岁航空发动机泰斗温俊峰逝世&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;筹建了中国第一个发动机薄壳强度课题研究组及其试验设备，这一开创性工作为中国航空发动机结构强度设计奠定了坚实基础。在北京航空学院任教期间，他深入研究薄壳理论在航空发动机结构强度设计中的应用，完成了多部相关论著。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12673080.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部回应中美「关税降温」说法&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美方滥施关税违背基本的经济规律和市场规律，不仅无助于解决美自身问题，反而严重破坏国际经贸秩序，干扰企业正常生产经营和民众生活消费，已经遭到国际社会和美国内强烈反对。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12672534.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「关税措施非法」，美国 12 州起诉特朗普政府&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;起诉书中提到了特朗普签署的 4 项与关税有关的行政令，每项行政令都启用了美国《国际紧急经济权力法》。该法案规定，当美国因为外部因素而面临「不寻常且极其严重威胁」时，美国总统能宣布全国紧急状态并管理国际贸易政策。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12668469.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「青瓦台魔咒」难逃，韩国前总统文在寅遭起诉&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;韩国检方对文在寅的调查源于其女文多惠。上月，全州地方检察厅宣布就涉嫌受贿对文多惠立案调查，检方还将重点调查文在寅和文多惠是否共同受贿。全州地方检察厅当时指出，某社会团体去年针对文多惠向首尔钟路警察署提交检举书。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12669310.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;不满停火提议中的领土问题，泽连斯基再「硬刚」美方&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;泽连斯基在社交媒体发文调侃各方「情绪高涨」。周三，乌克兰与英国、法国、德国和美国代表在伦敦举行乌克兰问题会谈，还附上了 2018 年美国时任国务卿迈克·蓬佩奥签署的「克里米亚宣言」，宣言中把克里米亚称为「被强行占领」土地。蓬佩奥任美国国务卿时，也是特朗普的第一个总统任期。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12670868.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640297.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640297.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 11:28:29 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>印度加大应对力度，吊销所有巴基斯坦公民签证</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 4 月 24 日，印度外交部发表声明称，将进一步加大应对力度，撤销向巴基斯坦公民签发的所有签证，并暂停了对巴基斯坦人的签证服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度外交部当天发表声明称：自 4 月 27 日起，所有签发给巴基斯坦国民的现有有效签证将被吊销；所有签发给巴基斯坦公民的医疗签证的有效期也将只到 4 月 29 日；所有目前在印度的巴基斯坦人都必须根据修改后的时间表，在签证到期前离境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于此，大多数获得印度签证的巴基斯坦人将有 72 小时的时间离开该国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对巴基斯坦国民的签证服务也将被暂停，这意味着巴基斯坦公民将无法获得前往印度的证件。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674621.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674621.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 11:17:52 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>反对印方指控，巴基斯坦宣布暂停与印贸易等反制措施</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 4 月 24 日，巴基斯坦国家安全委员会召开紧急会议，由总理夏巴兹·谢里夫主持，商讨如何回应印度方面就印控克什米尔袭击事件针对巴方的一系列措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会上，巴基斯坦国家安全委员会批准，将对印度在袭击事件后对巴基斯坦的指责及报复措施予以有力回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴委员会一致否认印度针对巴基斯坦的所有指控，并决定就印度违反《印度河河水条约》问题，诉诸国际平台，维护自身合法权益。巴委员会表示，印度的任何冒险行动都将得到全力应对，委员会对武装部队的行动准备表示满意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴基斯坦方面宣布，即日起关闭领空，不允许所有印度拥有或印度运营的航空公司航班通行。此外，即刻起暂停与印度的一切贸易，包括通过巴基斯坦与任何第三国之间的间接贸易。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674547.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674547.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 11:00:28 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 「五一」假期小客车上高速免收通行费，新版市场准入负面清单公布</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174547858262717300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？商务部召开外资企业圆桌会，就美加征关税影响进行交流；2024 年「全国十大考古新发现」揭晓：盘龙城遗址、周原遗址等入选；国家知识产权局：2024 年我国授权发明专利 104.5 万件。今天有哪些部委消息值得关注？商务部召开外资企业圆桌会，就美加征关税影响进行交流；2024 年「全国十大考古新发现」揭晓：盘龙城遗址、周原遗址等入选；国家知识产权局：2024 年我国授权发明专利 104.5 万件。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;今年「五一」假期小客车上高速免收通行费，共计 5 天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 24 日，交通运输部举行新闻发布会介绍，今年「五一」假期从 5 月 1 日到 5 月 5 日，共计 5 天，7 座以下（含 7 座）小型客车免费通行时间为 5 月 1 日 0 时至 5 月 5 日 24 时。交通运输部预计，「五一」假期全国高速公路日均流量约为 6200 万辆，峰值出现在假期第一天（5 月 1 日），约为平日流量的 2.1 倍。小客车日均流量占客车比例预计约 99%。新能源汽车日均流量占日均总流量近 20%，同比明显增长。假期前一日 18-20 时为节前高峰时段；假期首日，跨省中长途出行集中，10-12 时将出现出城拥堵高峰；假期最后两日，返程高峰显现，时段性拥堵突出，16-18 时将出现返程拥堵高峰。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部召开外资企业圆桌会，就美加征关税影响进行交流&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据商务部网站 4 月 24 日消息，4 月 23 日，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激主持召开外资企业圆桌会，就美加征关税给在华外资企业投资经营带来的影响与企业交流。凌激表示，为维护自身正当利益和国际公平正义，中方坚决反制。希望外资企业发出理性声音，坚定信心、克服困难、化危为机，共同战胜单边主义和保护主义。中国将继续扩大高水平对外开放，切实维护外资企业合法权益，更加主动积极为外资企业在华生产经营排忧解难，努力保障产供链稳定畅通，推动解决外资企业问题诉求。与会企业代表表示，愿继续对华投资，深化互利合作，共同应对挑战。会议由中国外商投资企业协会主办，80 余家外资企业和在华外国商会代表参会。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年十大考古新发现：盘龙城遗址、周原遗址等入选&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174547858262717300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「2024 年度全国十大考古新发现终评会」4 月 23 日至 24 日在北京举行。据国家文物局消息，终评评委会经过评审和投票，4 月 24 日公布评审结果，最终入选的名单有：四川资阳蒙溪河遗址群、浙江仙居下汤遗址、甘肃临洮寺洼遗址、西藏康马玛不错遗址、湖北黄陂盘龙城遗址、陕西宝鸡周原遗址、北京房山琉璃河遗址、安徽淮南武王墩一号墓、云南晋宁河泊所遗址、新疆喀什莫尔寺遗址。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;财政部下达水利发展资金 471 亿元支持各地防汛抗旱&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据财政部 4 月 24 日消息，近日财政部下达 2025 年水利发展资金 471 亿元，支持各地实施防汛抗旱水利提升工程等水利建设。具体来看，在 471 亿元资金中，安排 221 亿元支持流域面积 200-3000 平方公里的中小河流治理、山洪沟治理和水利工程维修养护等。其中，中小河流治理方面，重点向 2024 年受灾严重地区倾斜；山洪沟治理方面，重点向西南山区倾斜；水利工程维修养护方面，重点加强蓄滞洪区水闸等设施维修养护。安排 98 亿元支持农村供水和农业节水。农村供水方面，加力提升农村供水安全保障水平，支持新建小型水库和小型引调水工程，为农村供水工程提供相对可靠、稳定的水源。此外，安排 152 亿元支持各地以河湖为主体，以县域为单元，坚持发展与保护并重，开展地下水超采区生态补水、幸福河湖建设和水土保持整县推进工作。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;五部门开展海洋资源开发利用和生态环境保护专项执法&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「中国海警」微信公众号 4 月 24 日消息，消息，日前，中国海警局等五部门联合印发通知，决定自 4 月 25 日至 11 月 25 日开展「碧海蓝盾 2025」海洋资源开发利用和生态环境保护专项执法行动。专项行动将更加关注海洋资源开发新业态以及海洋环境保护重点领域，着重对海岸线变化、新型用海项目、海洋工程、海上石油勘探开发、海上倾废、海底电缆管道、典型海洋生态系统及涉海自然保护地等领域开展执法检查，严密防范各类风险隐患，严厉打击各类违法违规行为。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;限制再放宽，新版市场准入负面清单数量缩减到 106 项&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家发改委网站 4 月 24 日消息，《市场准入负面清单（2025 年版）》今天对外公布，与此前实施的 2022 年版清单相比，《清单（2025 年版）》事项数量由 117 项缩减到 106 项，删除了 8 条全国性准入限制。如公章刻制业由许可制改为备案制，计算机信息系统安全专用产品销售业务改为基于强制性国家标准的检测认证制度，相关市场准入管理措施相应取消。部分放开了 8 条全国性措施。涉及试办新型电信业务、电视剧制作、药品批发和零售单位筹建、药品和医疗器械互联网信息服务、林木种子进口、发票印制等领域。同时，依据相关法律、行政法规，将无人驾驶航空器运营、电子烟等新型烟草制品生产批发零售等新业态新领域纳入负面清单。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《火灾统计管理规定》将施行，火灾死亡统计时限延长&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家消防救援局 4 月 24 日消息，近日，国家消防救援局等七部门联合印发《火灾统计管理规定》，自 2025 年 5 月 1 日起施行。《规定》将归口管理部门由公安部调整为国家消防救援局，规定由国家消防救援局牵头建立火灾数据共享通报机制，汇总掌握全国的火灾情况。《规定》延长了火灾死亡统计时限，增加了「受灾户」火灾等级划分标准，调整了火灾损失等级划分标准。根据火灾伤亡救治资料和医学研究临床数据，将火灾死亡统计时限从 7 日延长至 30 日，更加准确反映火灾给人民群众生命安全造成的危害。根据经济社会发展情况，将原「1000 万元、5000 万元、1 亿元」对应的「较大、重大、特别重大」火灾损失等级划分标准，分别调整为「3000 万元、1 亿元、3 亿元」。《规定》还增加了「轻微火灾」分类。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市场监管总局启动特医婴儿配方食品按新国标注册工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家市场监管总局网站 4 月 24 日消息，新版特殊医学用途婴儿配方食品国家标准近期正式发布，将于 2027 年 3 月 16 日起实施。国家市场监管总局发布《特殊医学用途婴儿配方食品按新国标注册问答》明确，自新国标发布之日起企业即可按新国标提出产品注册（含变更）申请，获得注册后即可按新国标技术要求组织生产。自新国标实施之日起，企业应当按照新国标注册的技术要求组织生产，此前生产的产品可以销售至保质期结束。对于已获注册的特殊医学用途婴儿配方食品，申请人仅需按新国标调整配方时，原则上按变更注册办理。在提交申请材料方面，明确未发生变化的材料不再重复提交。此外，还明确了稳定性研究和生产现场核查、抽样检验的相关要求。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家知识产权局：2024 年我国授权发明专利 104.5 万件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 24 日上午，国务院新闻办公室举行 2024 年中国知识产权强国建设有关情况新闻发布会。国家知识产权局介绍，2024 年，全年授权发明专利 104.5 万件，核准注册商标 478.1 万件，登记著作权 1063.1 万件，认定地理标志产品 36 个，核准地理标志作为集体商标、证明商标注册 125 件，授予农业植物新品种权 5797 件、林草植物新品种权 878 件。《专利合作条约》（PCT）国际专利申请、海牙体系外观设计申请位居全球第一，马德里商标国际注册申请稳居世界第三。在世界知识产权组织发布的《2024 年全球创新指数报告》中，我国排名提升至第 11 位，拥有的全球百强科技集群数量达到 26 个，连续两年位居各国之首。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行：中国将坚持对外开放，维护全球经济和金融稳定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，记者今天从中国人民银行了解到，美东时间 4 月 23 日，中国人民银行行长潘功胜在美国华盛顿特区出席二十国集团财长和央行行长会议时表示，当前全球经济充满不确定性，经济碎片化和贸易紧张局势加剧，扰乱全球产业链供应链，引发金融市场动荡，削弱全球经济增长动能，各方应加强合作，努力避免全球经济滑向「高摩擦、低信任」的轨道。贸易战、关税战没有赢家，单边主义、保护主义没有出路，不符合任何一方利益。中国将坚持对外开放，坚定支持自由贸易规则和多边贸易体制，推进普惠包容的经济全球化，维护全球经济和金融稳定。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12672255.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12672255.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 云南洱源 4.8 级地震暂无人员伤亡 「世界第一长洞」被刻字</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：云南消防&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/17454831155707800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？上海警方破获网络水军案件 15 起，抓获 38 名犯罪嫌疑人；海拔 2160 米悬崖作业，华山长空栈道更换 200 多米钢索；黑龙江干流全线开江，东北主要江河防凌工作结束。今天有哪些地方新闻值得关注？上海警方破获网络水军案件 15 起，抓获 38 名犯罪嫌疑人；海拔 2160 米悬崖作业，华山长空栈道更换 200 多米钢索；黑龙江干流全线开江，东北主要江河防凌工作结束。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【云南】洱源县 4.8 级地震致 442 户房屋受损，暂无人员伤亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国地震台网正式测定，4 月 24 日 0 时 8 分，云南省洱源县牛街乡（北纬 26.27 度，东经 100.00 度）发生 4.8 级地震，震源深度 10 千米，洱源县 9 乡镇均有震感。据央视新闻消息，地震发生后，洱源县立即启动地震应急Ⅳ级响应，迅速组织力量核查灾情。消防救援、森林消防、镇村干部及相关单位对震中区域各村民小组、加油站、水库、电力、通信及地质灾害隐患点等易发次生灾害的地点进行了全面排查，以防次生灾害或安全事故的发生。同时，密切关注震情变化，全力做好抗震救灾各项工作。初步排查统计，截至 4 月 24 日 7 时，房屋受损 442 户，道路交通、水利设施、电力通信等基础设施没有受损情况，地质灾害隐患点没有发生次生灾害，无人员伤亡报告。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】警方破获网络水军案件 15 起，抓获 38 名犯罪嫌疑人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「警民直通车上海」微信公众号消息，今年以来，上海公安机关全力开展打击整治网络谣言专项行动，严厉打击「造热点」「带节奏」的网络水军。截至目前，破获网络水军案件 15 起，抓获 38 名违法犯罪嫌疑人。近日，上海公安网安部门侦破一起利用 AI 造谣的新型案件。今年 3 月，民警在网络巡查时发现「华山医院前院长张明远因阑尾炎未得到及时救治，客死他乡医院走廊长椅」的信息在互联网上传播。经核实，华山医院没有名为「张明远」的前院长，也没有同名员工。经查，自 2025 年 2 月起，犯罪嫌疑人王某某等 3 人成立工作室，通过自媒体账号发文吸粉引流牟利。他们通过控制 500 余个自媒体账号，设置社会热点、明星绯闻、爆款推荐等关键词策略，引导 AI 软件自动生成并发布不实帖文三十余万条，造成恶劣社会影响。截至案发，非法牟利共计 4 万余元。目前，3 人因涉嫌非法利用信息网络罪被静安警方依法采取刑事强制措施，相关违法账号被依法封禁。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【陕西】海拔 2160 米悬崖作业，华山长空栈道开始更换钢索&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/17454831155707800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，4 月 24 日，华山长空栈道开启全面安全升级作业。西岳华山是五岳中最为险峻的山脉，而位于海拔 2160 米的悬崖峭壁之上的长空栈道又被称为「华山第一险」。为了确保安全，除了要对长空栈道进行日常的保养检修，本次还围绕人防、物防和技防三方面对安全防护进行全面升级，其中最重要也是最具挑战性的工作即物防方面更换安全钢索。本次更换的安全钢索长 200 多米，为 2019 年安装投用，作为游客防护的安全绳使用，因自然因素和人为因素影响出现了部分磨损故而更换。本次作业需要由专业工作人员配备防具进入悬空木栈道、垂直云梯等极具挑战的区域，将栈道区域串连山体上 88 个锚点，200 多米长的钢索全部更换。预计作业将持续 2-3 天。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】人贩子王浩文案开庭：庭审不承认拐走「雷公」儿子&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，4 月 24 日上午，「雷公」雷武泽和妻子起诉人贩子王浩文、胡某雄的人格权纠纷一案一审开庭，此案由湖南省长沙市芙蓉区法院开庭审理，开庭地点在四川南充市看守所。4 月 24 日 10 时许，庭审结束后，雷武泽接受媒体采访时表示，此次开庭，王浩文仍不承认拐卖了川川，也不认可此前作出的刑事判决。庭审前，王浩文手写了一份道歉信，称自己是「人贩子」，愿意向雷武泽和他的妻子以及全国其他被拐儿童家长道歉，也对自己拐卖儿童的行为很后悔。据此前报道，雷武泽的儿子小名川川，于 2001 年被人拐走，直至 2023 年 6 月才找到。随后，王浩文等人拐卖儿童案经过庭审宣判，王浩文被判处死刑。2024 年 12 月，雷武泽向法院递交了民事起诉状，向王浩文、胡某雄索赔 6 元，并要求其公开赔礼道歉。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广西】「世界第一长洞」被刻「到此一游」，印记共有两处&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据上游新闻消息，广西自治区河池市凤山地质公园曾登上《中国国家地理》封面，公园内的江洲地下长廊发育于二叠系可溶岩地层中，被誉为「世界第一长洞」。4 月 22 日，一名网友在社交平台上发帖称，该地下长廊的钟乳石被人清晰地刻上了「某某某到此一游」等字样，刻字印记共有两处。发帖网友愤慨地表示：「万年溶洞，百年才能长 1 厘米的钟乳石，看到被刻字的一瞬间，我的心痛无法形容。」4 月 23 日，该地质公园管委会工作人员回应称，公园的保护巡查科已前往刻字现场核实过相关情况，情况属实。该区域属于游客禁入区，后续具体如何处理，园方正在考虑中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【黑龙江】黑龙江干流全线开江，东北主要江河防凌工作结束&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据水利部消息，2025 年 4 月 23 日 13 时 40 分，黑龙江上游干流瓦干江段开江。至此，嫩江、松花江、黑龙江、乌苏里江干流等东北地区主要江河均已全线开江，开江期间凌情整体平稳，未发生大的险情，2024-2025 年度防凌工作顺利结束。本年度上述江河凌情有三个特点：一是封江偏晚，开江偏早。封江日期总体较常年偏晚 7 天以上，开江日期总体较常年偏早 3 天以上。二是开江水位偏高，冰层偏薄。除嫩江上游外，松花江、黑龙江、乌苏里江开江水位较常年整体偏高 0.2-2 米；除乌苏里江冰层较常年略厚外，嫩江、松花江、黑龙江冰层较常年整体偏薄 5-20 厘米。三是开江水势总体平稳。各江河水位均在警戒水位以下，未发生凌汛灾害。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12673028.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12673028.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>又吵起来了，马斯克被曝与美国财长在白宫掀「骂战」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 24 日，华盛顿特区，埃隆·马斯克在白宫内阁会议上。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174548749979946200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;当时意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼正在白宫访问。当时意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼正在白宫访问。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;继与美国国务卿马尔科·鲁比奥在白宫争吵、与美国总统首席贸易顾问彼得·纳瓦罗隔空对骂后，美国「政府效率部」实际负责人埃隆·马斯克又被曝出与唐纳德·特朗普内阁另一名关键成员、财长斯科特·贝森特发生激烈争吵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 23 日，多名知情人士通过媒体透露，上周四，马斯克与贝森特围绕美国国税局代理局长人选发生争执，两人最终在白宫西翼大吵大闹，还爆出粗口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝森特最初指责马斯克对政府效率部削减预算的效果言过其实，马斯克则抨击贝森特是「索罗斯的代理人」，管理对冲基金的能力一塌糊涂。贝森特曾担任索罗斯基金管理公司的首席投资官，后创立了自己的投资公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着争吵越来越激烈，两人开始爆粗口。当时，意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼正在白宫访问。一名目击者形容，两人的争吵相当于「两名中年亿万富豪认为白宫西翼是 WWE 职业摔角比赛现场。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于争吵过于激烈，最终由一名助理介入才将两人分开。自特朗普上台之初，马斯克与贝森特就存在分歧。马斯克极力游说让霍华德·卢特尼克出任美国财长，最终特朗普选择了贝森特并任命卢特尼克为商务部长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本轮马斯克与贝森特的争吵源于美国国税局代理局长人选。上周三，特朗普任命加里·沙普利出任美国国税局代理局长，沙普利是马斯克力荐之人。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174548749979946200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但知情人士透露，贝森特对此非常不满并向特朗普抱怨，指责马斯克推荐沙普利出任代理局长一事没有征求他的意见，也没有得到他的同意，而国税局代理局长应该向财长汇报工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在马斯克与贝森特发生白宫争吵后，特朗普于上周五宣布换人，任命贝森特推荐的财政部副部长迈克尔·福尔肯德出任美国国税局代理局长。因不满财政部同意将非法移民的纳税信息分享给国土安全部，美国国税局前代理局长梅兰妮·克劳斯在本月初宣布辞职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于马斯克与贝森特激烈争吵的报道，美国白宫新闻发言人卡罗琳·莱维特周三晚回应称，特朗普内阁成员和工作人员有时会出现意见不一致，「但我们认为这是良性辩论，而且每个人都知道特朗普总统是最终决策者。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普本人在当天接受采访时继续盛赞马斯克，称马斯克是「很好的人」，无论在总统大选期间还是政府效率部都提供了「巨大帮助」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二，马斯克已经在特斯拉的财报电话会议上表示从 5 月开始，他将「大幅减少」管理政府效率部的时间，把更多精力投入到特斯拉。特斯拉财报显示，该公司今年第一季度净利润为 4.09 亿美元，与去年同期相比下降 71%。由于马斯克在政府效率部的工作和特朗普的关税政策，特斯拉在多国遭到抵制，部分门店被抗议者破坏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前白宫曾把马斯克定为「特殊政府雇员」，而特殊政府雇员一年内的服务时长不得超过 130 天。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674230.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674230.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 09:48:46 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>唐仁健违反中央八项规定精神被通报：直接或通过家人收受黄金纪念章等</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250424/17454872502325500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;唐仁健于 2024 年 11 月因严重违纪违法被开除党籍和公职，其涉嫌受贿一案目前已进入司法程序。唐仁健于 2024 年 11 月因严重违纪违法被开除党籍和公职，其涉嫌受贿一案目前已进入司法程序。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 24 日，中央纪委国家监委公开通报 10 起违反中央八项规定精神典型问题，其中包括农业农村部原党组书记、部长唐仁健接受可能影响公正执行公务的宴请和旅游活动安排，违规收受礼品、礼金问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，2013 年至 2024 年，唐仁健多次接受私营企业主、地方党政领导干部安排的宴请，饮用高档酒水，相关费用由对方支付；多次接受私营企业主安排的旅游活动，相关费用由私营企业主支付；直接或者通过家人违规收受私营企业主、管理和服务对象所送现金、黄金纪念章等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐仁健于 2024 年 11 月因严重违纪违法被开除党籍和公职，其涉嫌受贿一案目前已进入司法程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，唐仁健为汉族，出生于 1962 年 8 月，重庆市人，1991 年 3 月加入中国共产党，1983 年 8 月参加工作，西南财经大学经济学院产业经济学专业毕业，在职研究生学历，经济学博士，高级经济师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐仁健 1983 年从四川财经学院毕业后进入原农牧渔业部政策法规司担任科员、主任科员。1988 年，原农牧渔业部机构改革后更名为农业部。唐仁健于 1989 年开始担任原农业部政策法规司产业政策处副处长，后曾担任体改法规司经济调节处处长、办公厅部长办公室副主任、政策体改法规司副司长等职务。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250424/17454872502325500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1998 年，唐仁健调到中央财经领导小组办公室，在中财办任职时间长达 16 年，先后任农村组助理巡视员、巡视员、农村组组长等职务。2006 年，唐仁健升至中财办公室副主任，后曾兼任中央农村工作领导小组办公室副主任、国务院扶贫开发领导小组副组长职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年 4 月，唐仁健外放地方接受历练，担任广西壮族自治区党委常委、区政府常务副主席、党组副书记等职。两年后，唐仁健重回中枢，接棒陈锡文，此时他已升为正部级，担任中央农村工作领导小组副组长兼办公室主任。此后不到一年，他再度空降地方，任甘肃省委副书记、省长等职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 11 月，唐仁健再次调回中央，被任命为中央农村工作领导小组成员兼办公室主任，后担任农业农村部党组书记、部长，直至被查。2024 年 11 月，中央纪委国家监委通报唐仁健被「双开」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报曾称，唐仁健丧失理想信念，背弃初心使命，贯彻党中央「三农」工作决策部署不力；罔顾中央八项规定精神，违规收受礼品礼金，多次接受宴请和旅游安排；在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物；利用职权为亲属经营活动提供帮助，默许身边工作人员利用其职权谋取私利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，唐仁健还被指在脱贫攻坚中搞盲目决策，违规干预和插手司法活动；家风不正、道德败坏；贪欲膨胀，利用职务便利为他人在企业经营、项目承揽、职务调整等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 17 日，最高人民检察院发布消息，唐仁健涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由吉林省长春市人民检察院审查起诉。近日，长春市人民检察院已向长春市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委此番通报的违反中央八项规定精神典型问题还包括重庆市人大常委会原党组副书记、副主任，市总工会原主席郑洪违规接受私营企业主安排的宴请和高消费娱乐活动，违规组织公款宴请问题；中国农业银行湖南省分行原副巡视员蒋祁长期热衷酒局牌局、违规吃喝，违规收受礼品、礼金和操办婚丧喜庆问题；中国航天科工集团有限公司航天三江发展计划部原副部长谢永丰接受可能影响公正执行公务的宴请和旅游活动安排，违规收受礼品问题；国家统计局辽宁调查总队一级巡视员赵贵军违反过紧日子要求挥霍浪费公款问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，青海省海东市民和县人大常委会原党组书记、主任朵海生以考察学习为名组织公款旅游，违规接受管理和服务对象宴请，纵容、带头参与违规吃喝问题；宁夏回族自治区银川市金凤区原区委副书记、区长张涛违规收受礼品问题；江西省抚州市科学技术协会原党组书记、主席刘俊福盲目引进「特色小镇」项目，造成土地和资金浪费等问题；广东省惠州市惠阳区发展改革局党组成员、副局长罗金文应付式、形式化推进信用平台建设，浪费财政资金、加重基层负担等问题；云南省昆明市五华区自然资源局原党组书记、局长和毅漠视企业利益、违规设置审批壁垒、不作为乱作为等问题，也被通报。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674195.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674195.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 09:42:58 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>神舟二十号载人飞船发射取得圆满成功</title>
            <description>&lt;p&gt;神舟二十号载人飞船与火箭成功分离，进入预定轨道。航天员乘组状态良好，发射取得圆满成功。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674212.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674212.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 09:37:14 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>神二十发射升空</title>
            <description>&lt;p&gt;搭载神舟二十号载人飞船的长征二号 F 遥二十运载火箭在酒泉衞星发射中心发射升空。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674015.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674015.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 09:19:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>神二十点火发射</title>
            <description>&lt;p&gt;搭载神舟二十号载人飞船的长征二号 F 遥二十运载火箭在酒泉衞星发射中心点火。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674002.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674002.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 09:18:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>侵犯商业秘密如何认定情节严重？「两高」发布办理知识产权刑事案件司法解释</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250424/17454817394138100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;知识产权犯罪行为呈现新型化、复杂化、高技术化等特点。知识产权犯罪行为呈现新型化、复杂化、高技术化等特点。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 24 日，最高人民法院、最高人民检察院联合发布《关于办理侵犯知识产权刑事案件适用法律若干问题的解释》（简称《解释》），其中对于侵犯商业秘密如何认定情节严重作出专门规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院副院长陶凯元在新闻发布会上介绍，2013 年至 2024 年间，全国各级人民法院、人民检察院充分发挥审判、检察职能，提起公诉侵犯知识产权刑事案件 6.91 万件，审结一审侵犯知识产权刑事案件 6.46 万件。与此同时，知识产权领域侵权易发多发现象仍一定程度存在，犯罪行为呈现新型化、复杂化、高技术化等特点，社会各界创新创作主体对加强知识产权刑事保护的需求日益强烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院民三庭（知识产权审判庭）庭长李剑介绍，《解释》贯彻落实党中央关于加强知识产权保护、加大刑事打击力度的决策部署，坚持依法严格保护原则，降低入罪标准、增加入罪情形、规定从重处罚条款、提高罚金适用上限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，《解释》主要沿用原有司法解释规定的入罪标准，并根据实际降低了标识犯罪以及假冒专利罪、销售侵权复制品罪的入罪标准。《解释》还提高罚金适用上限，在沿用原有司法解释相关规定的基础上，将「罚金数额一般在违法所得数额的一倍以上五倍以下确定」修改为「一倍以上十倍以下」，提高罚金刑适用的上限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，刑法修正案（十一）修改了销售假冒注册商标的商品罪、销售侵权复制品罪、侵犯商业秘密罪的入罪规定。《解释》结合司法实际，增加入罪情形。例如将「销售金额」「货值金额」「销售复制件数量」等规定为销售侵权复制品罪的入罪情形；为依法严惩多次侵权、长期侵权，针对二年内受过刑事处罚或者行政处罚后再次实施侵权的情形降低入罪数额标准。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250424/17454817394138100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《解释》对商业秘密的定罪量刑等标准如何规定？李剑表示，刑法修正案（十一）对侵犯商业秘密罪作出重大修改，优化入罪标准为「情节严重」，将最高法定刑提高至十年。《解释》规定了「情节严重」的入罪标准，即造成损失数额或者违法所得数额「三十万元以上」，二年内因侵犯商业秘密受过刑事处罚或者行政处罚后再次实施的，犯罪数额降低为「十万元以上」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于损失数额的认定。《解释》主要沿用原有相关司法解释，区分不同行为的社会危害程度，规定不同的认定标准。对于以盗窃等不正当手段获取商业秘密的，社会危害性大，可以按照商业秘密的合理许可使用费确定损失，并不要求实际使用商业秘密；对于「违约型」侵犯商业秘密以及「以侵犯商业秘密罪论处」的情形，按照行为人使用商业秘密造成权利人利润的损失计算；对于造成商业秘密丧失非公知性或者灭失的，按照商业秘密的商业价值认定损失数额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于违法所得数额的认定。《解释》规定了侵犯商业秘密行为违法所得数额的认定方式。行为人以不正当手段获取商业秘密后或者违反保密义务，将商业秘密转让给第三人，第三人往往支付钱款等财物。《解释》据此规定，因披露或者允许他人使用商业秘密而获得的财物或者其他财产性利益的价值，可以直接认定为违法所得。因使用商业秘密所获得的利润亦可以认定为违法所得，该利润根据侵权产品销售量乘以每件侵权产品的合理利润确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《解释》还根据实际，将原有相关司法解释规定的「直接导致商业秘密的权利人因重大经营困难而破产、倒闭的」入罪情形作为升档量刑标准，严惩严重的犯罪行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李剑指出，为境外窃取、刺探、收买、非法提供商业秘密罪是刑法修正案（十一）新增罪名，该罪是行为犯，原则上只要行为人实施了相关行为，就构成该罪。为境外窃取、刺探、收买、非法提供商业秘密罪的行为方式与侵犯商业秘密罪的实行行为实质上是一致的。行为人窃取、刺探商业秘密，可能会采取盗窃、欺诈、胁迫、电子侵入等不正当手段；收买商业秘密的，可能会采取贿赂手段；非法提供主要是指知悉、持有商业秘密的人将商业秘密披露给境外机构、组织、人员的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「需要说明的是，《解释》规定的侵犯商业秘密罪入罪情形，是为境外窃取、刺探、收买、非法提供商业秘密罪第二个量刑档次‘情节严重’的认定标准，以此确保两罪在定罪量刑方面的有效衔接。」李剑表示。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12672747.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12672747.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 08:11:20 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>国务院任免国家工作人员：刘振国任民政部副部长</title>
            <description>&lt;p&gt;人社部官网消息，国务院任免国家工作人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命刘振国为民政部副部长；任命韩冬为国家广播电视总局副局长；任命齐竹泉为中央广播电视总枱副台长；任命李良生为国家消防救援局政治委员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;免去唐承沛的民政部副部长职务；免去李良生的水利部副部长职务；免去张姿（女）的国家国防科技工业局副局长职务。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12672606.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12672606.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 07:47:17 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>「智力资产」流失，科研人员开始逃离美国</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 11 日，加州圣迪戈，加州大学圣迪戈分校海洋学院。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174547807425597500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今年第一季度，浏览中国工作机会的美国用户人数同比上涨 30%。今年第一季度，浏览中国工作机会的美国用户人数同比上涨 30%。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美国联邦政府对知名高校「开战」、削减科研项目联邦拨款之时，越来越多美国科研人员开始考虑前往其他国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际科研出版机构施普林格·自然旗下的全球科研人才职业信息平台「自然职场」最新统计显示，今年以来，美国科学家提交的海外求职申请数量比去年同期明显上涨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国著名公立研究型大学艾克斯-马赛大学已经准备迎接首批来自美国的「难民科学家」；美国的盟友澳大利亚、挪威等多国也在推出新项目，吸引被砍掉经费的美国科研人员前往各国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 22 日，「自然职场」公布的统计显示，今年 1 月到 3 月，美国科学家提交的海外求职申请数量比去年同期上涨 32%。同一时期，浏览海外工作机会的美国用户人数比去年同期上涨 35%，仅 3 月就上涨 68%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月，申请前往欧洲工作的美国科学家人数同比上涨 32%，浏览相关职位的人数上涨 43%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月到 3 月，申请前往加拿大工作的美国科学家人数同比上涨 41%，同时也有更多科学家考虑前往中国和亚洲国家。第一季度，浏览中国工作机会的美国用户人数同比上涨 30%，提交求职申请的人数上涨 20%。浏览其他亚洲国家工作机会的美国用户人数也同比上涨 34%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174547807425597500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是在 3 月，美国联邦政府暂停了对艾滋病等研究的 200 多项联邦拨款，媒体还曝出美国国立衞生研究院准备削减对新冠的研究经费。到本月，美国政府暂停了对哈佛大学、哥伦比亚大学等 7 所大学的部分联邦拨款，涉及各校的医学和科研项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《自然》杂志 3 月底对 1608 人的调查显示，高达 75.3% 的受访者表示由于唐纳德·特朗普政府对科研造成的混乱，自己正考虑离开美国。这 1608 名受访者中有 1200 人为科学家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;调查还显示，早期职业研究人员中考虑离开美国的比例最高。690 名硕士研究员中有 538 人考虑离开美国，340 名博士研究员中有 255 人考虑离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名从事植物基因组研究的受访者透露，美国联邦政府削减拨款后，她的研究支持和津贴被砍，部分同事还丢掉了工作。她表示虽然自己是美国人、家在美国，但导师们都劝她「马上离开」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国科研人员考虑逃离美国之时，全球多国都开始推出新项目以接收科研人才。上月，法国艾克斯-马赛大学宣布对美国研究人员开放「科学安全岛」项目，计划招聘 20 多名研究人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，该校宣布收到了 298 份申请，其中有 70% 申请人来自美国，涉及耶鲁大学、哥伦比亚大学、&lt;span&gt;&lt;span&gt;约翰斯·霍普金斯大学和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;美国航空航天局&lt;/span&gt;。艾克斯-马赛大学校长艾瑞克·伯顿希望法国能设立「难民科学家」签证项目，以便更多美国研究人员前往法国和欧洲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三，挪威研究理事会宣布设立新基金以招募更多外国研究人员，涉及气候变化、衞生、能源和人工智能领域。挪威研究理事会执行主任玛丽·森德利·特维特指出，新基金的成立与美国的学术自由遭攻击、研究资金被削减有密切关系。上周，澳大利亚科学院也公布了全球人才招募计划，明确指出新计划是为了吸引离开美国的科研人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛大学所在的马萨诸塞州州长莫拉·希利上周接受媒体采访时警告，联邦政府的措施正在导致实验室倒闭、科研人员前往其他国家，「特朗普正在让出美国的智力资产。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希利表示，作为马萨诸塞州州长她希望看到马萨诸塞越来越好、美国越来越好，「但特朗普的所作所为是对中国和其他国家说：来吧，来接收我们的科研人员。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12672186.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12672186.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 07:15:57 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>假借入职投放木马病毒，团伙窃取 50 余家教培公司客户信息</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174547264577756600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本案中，受害企业全部从事互联网在线教育培训，基本依赖互联网开展业务。本案中，受害企业全部从事互联网在线教育培训，基本依赖互联网开展业务。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;公安部近日公布依法打击侵犯公民个人信息犯罪的 10 起典型案例，其中包括一起北京市海淀区警方破获的犯罪团伙假意入职教培机构，定向投放木马病毒非法窃取客户资料的案件。目前，警方介绍了该起案件侦办详情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 9 月，公安机关接到某教育培训机构报警，称电脑内被植入恶意软件，导致公司客户资料、用户信息等敏感数据被非法获取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻报道，北京市公安局海淀分局警务支援大队民警王凯介绍，该公司调取监控录像后发现，公司员工鲁某在下班之后，并没有离开工区，并在多个工位内逗留，疑似向公司的办公电脑插入 U 盘等外接设备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对民警的询问，员工鲁某起初只承认出于提升销售业绩的目的，私自窥探同事电脑里的客户资料，但随着调查深入，民警在鲁某的手机上发现了一个隐秘的聊天群。「那个隐秘聊天工具里边有一个工作群组，这个工作群组里面聊天的内容就是如何分派任务，如何去哪个企业植入哪些木马，这个是有具体的分工的。」王凯表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，这已经不是鲁某某第一次作案。民警意识到，该案应该属于人工投放病毒木马程序案件，而非嫌疑人所供述的单纯为了窥探其他同事隐私，于是第一时间深入排查。鲁某某承认，其频繁跳槽全国各地在线教培机构，主要目的就是在公司电脑内植入木马程序，获取大量公司内部数据。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174547264577756600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民警发现鲁某某只是犯罪链条中的一环，他的背后还有组织者、提供木马病毒的专业技术人员等多个环节，犯罪分子分布多地。该团伙中，有一名技术开发人员专门负责编写木马，并对木马进行维护和迭代。嫌疑人把其开发的这个木马程序封装到 U 盘里，再插入受害公司电脑内，它就会自动运行。插入到运行不到 1 分钟，它就可以对电脑的相关数据进行爬取，并把爬取到的数据传到木马的控制端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据调查，犯罪嫌疑人闫某等人在多地成立在线教育公司，表面上从事正规经营活动，背地里却组织人员入职其他教培机构或教育咨询公司，利用工作之便向被害企业投放木马程序，控制教培机构内部计算机，窃取客户个人信息、商业数据等重要资料。在投放木马成功后，嫌疑人以家庭变故等理由主动离职，转而寻找下一个作案目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;警方表示，本案中，受害企业全部从事互联网在线教育培训，基本依赖互联网开展业务，但因体量较小，缺乏内部安全管理与网络安全防范专业力量。同时由于销售岗位员工流动性较大，无法及时发现员工电脑异常情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该犯罪团伙成员全部在闫某某的安排下集中住宿、统一管理，互相之间全部使用匿名聊天工具进行沟通，闫某每个月会给团伙成员提供不同的资金，获取了多少数据就给多少钱。同时，他自己也开办了一家教培公司，拿到数据后他自己就会去打电话发展业务，另外一方面也会把数据清洗之后对外进行出售。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人民日报报道，本案属于一起典型的非法获取企业内部客户数据、商业数据的恶性涉网犯罪团伙案件。经审查讯问并结合勘验取证，警方查明该团伙先后对 50 余家企业进行木马「投毒」。目前，11 名犯罪嫌疑人因涉嫌侵犯公民个人信息罪，已被批准逮捕，案件正在进一步侦办中。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12671576.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12671576.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 05:43:47 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>国家知识产权局：中国成为全球人工智能专利最大拥有国，全球占比达 60%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240401/1711963195364_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前，我国人工智能领域呈现良好的发展势头。世界知识产权组织报告显示，中国已经成为全球人工智能专利的最大拥有国，在全球的占比达到 60%。目前，我国人工智能领域呈现良好的发展势头。世界知识产权组织报告显示，中国已经成为全球人工智能专利的最大拥有国，在全球的占比达到 60%。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「人工智能是新一轮科技革命和产业变革的重要驱动力量。」2025 年 4 月 24 日，国务院新闻办公室就 2024 年中国知识产权强国建设有关情况举行新闻发布会，国家知识产权局局长申长雨介绍，目前，我国人工智能领域呈现良好的发展势头。世界知识产权组织报告显示，中国已经成为全球人工智能专利的最大拥有国，在全球的占比达到 60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国高度重视人工智能在培育新质生产力、塑造新动能方面的重要作用。Deepseek 等国产大模型火爆「出圈」，也反映了人工智能技术快速突破的现状。在此背景下，申长雨介绍，近年来，国家知识产权局积极回应人工智能新领域、新业态、新模式发展的需要，深入推进人工智能领域知识产权制度创新，为人工智能技术发展和产业发展提供有力的制度供给。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;申长雨介绍，国家知识产权局及时修改完善《专利审查指南》，发布《人工智能相关发明专利申请指引》，积极回应和解决了有关人工智能专利申请主体、保护客体、审查标准等热点问题。聚焦人工智能重点领域，为相关专利申请提供快速审查服务，严厉打击抢注「DeepSeek」等相关商标申请行为，持续强化知识产权保护，护航人工智能领域科技创新。与此同时，国家知识产权局还在加快人工智能技术在知识产权领域的运用，推动知识产权工作数字化转型和智能化升级，不断提升知识产权治理效能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「面向未来，国家知识产权局将积极推动知识产权与人工智能共生演进、双向赋能、融合发展。」 申长雨介绍，一是持续推进人工智能相关知识产权制度创新，加快建立人工智能、大数据等新领域新业态知识产权保护规则，为发展人工智能技术提供更加有力的法治保障。二是提高人工智能知识产权保护和运用水平，健全知识产权支撑关键核心技术攻关工作体系，加大人工智能领域专利申请按需审查服务力度，做好相关发明专利分析预警和导航服务，指导建设人工智能领域专利池，深入实施专利转化运用专项行动，促进更多人工智能领域专利从实验室走向产业链，赋能相关产业发展。三是积极参与人工智能领域知识产权全球治理，推动完善相关国际规则和标准，促进全球人工智能产业发展，让人工智能技术更好造福全人类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于 2024 年知识产权强国建设情况，申长雨介绍，全年授权发明专利 104.5 万件，核准注册商标 478.1 万件，登记著作权 1063.1 万件，认定地理标志产品 36 个，核准地理标志作为集体商标、证明商标注册 125 件，授予农业植物新品种权 5797 件、林草植物新品种权 878 件。《专利合作条约》（PCT）国际专利申请、海牙体系外观设计申请位居全球第一位，马德里商标国际注册申请稳居世界第三。在世界知识产权组织发布的《2024 年全球创新指数报告》中，我国排名提升至第 11 位，拥有的全球百强科技集群数量达到 26 个，连续两年位居世界各国之首。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240401/1711963195364.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在知识产权保护方面，申长雨介绍，全国市场监管部门查办知识产权违法案件 4.4 万件。全国知识产权系统办理专利侵权纠纷行政案件 7.2 万件，指导管理的调解组织受理知识产权纠纷调解案件近 14 万件。各级版权执法部门查办实体市场侵权盗版案件 3219 件，删除侵权盗版链接 362 万条。全国海关查扣进出口侵权嫌疑货物 4.1 万批次，核准知识产权海关保护备案 2.2 万件。各级人民法院审结知识产权案件 54.4 万件。全国检察机关起诉侵犯商标权、专利权、著作权和商业秘密等犯罪 2.1 万人。全国公安机关侦办侵犯知识产权和制售伪劣商品犯罪案件 3.7 万起。知识产权保护社会满意度提升至 82.36 分，再创新高。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12670869.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12670869.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 04:27:35 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>不满停火提议中的领土问题，泽连斯基再「硬刚」美方</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 22 日，乌克兰基辅，乌克兰总统泽伦斯基在记者会。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250424/174546472029383900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;泽连斯基在贴文中附上了 2018 年美国时任国务卿迈克·蓬佩奥签署的「克里米亚宣言」，当时特朗普是美国总统。泽连斯基在贴文中附上了 2018 年美国时任国务卿迈克·蓬佩奥签署的「克里米亚宣言」，当时特朗普是美国总统。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;继 2 月底在美国白宫与美国总统唐纳德·特朗普和副总统詹姆斯·万斯发生历史性争吵后，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基再次选择「硬刚」，反对美国在俄乌停火方案中提出的领土问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 23 日，特朗普在社交媒体发长文，指责泽连斯基在接受美国媒体采访时称乌克兰永远不会承认俄罗斯对克里米亚的合法占领一事，对与俄罗斯的和平谈判「非常有害」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二，泽连斯基接受采访时强调乌克兰不会承认被占领土属于俄罗斯，包括克里米亚，「这个问题没有什么好谈的，超出了我们的宪法规定。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普抨击泽连斯基在媒体面前「自吹自擂」，质问如果乌克兰想夺回克里米亚，为何这么多年来什么都没做。2014 年，克里米亚和塞瓦斯托波尔举行公投，公投结果显示支持脱离乌克兰、加入俄罗斯。随后，克里米亚和塞瓦斯托波尔并入俄罗斯。乌克兰一直拒绝承认公投结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普谴责泽连斯基的「煽动性」表态是在延长俄乌之间的「杀戮场」，指出各方距离达成协议已经很近，敦促「手里没牌可打」的泽连斯基立刻敲定协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普发文后，泽连斯基在社交媒体发文调侃各方「情绪高涨」。周三，乌克兰与英国、法国、德国和美国代表在伦敦举行乌克兰问题会谈。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250424/174546472029383900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基赞扬了 5 国的会谈，称各方表达自己的观点非常重要，「美方展示了他们的想法，乌克兰和其他欧洲国家也展示了自己的看法。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他对乌克兰的伙伴国表示感谢，重申乌克兰将依照宪法规定行动，「我们确信我们的伙伴国，特别是美国，将依照其坚定决定行动。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紧接着，泽连斯基在贴文中附上了 2018 年美国时任国务卿迈克·蓬佩奥签署的「克里米亚宣言」，宣言中把克里米亚称为「被强行占领」土地。蓬佩奥任美国国务卿时，也是特朗普的第一个总统任期。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250424/174546487334116700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;媒体透露的消息显示，美国上周向乌克兰提交了和平提议草案，内容包括冻结目前的俄乌战线、乌克兰承认克里米亚并入俄罗斯、乌克兰不加入北约。提议中涉及领土的部分引发了乌克兰不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周以来，美国采取了一系列行动施压乌克兰。按照原计划，美国国务卿马尔科·鲁比奥应参加周三在伦敦举行的乌克兰问题会谈，但美国进行了降级，派出美国政府乌克兰问题特使约瑟夫·凯洛格参会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二晚，正在访问印度的万斯还隔空敲打泽连斯基，称美国已经向乌克兰和俄罗斯提交了非常详细的停火提案。万斯敦促俄乌「现在同意协议，或者美国将退出斡旋。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他确认美方在提议中提出冻结目前的战线，但指出俄乌双方都需要放弃部分控制区。俄罗斯目前控制了乌克兰约 20% 的土地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在泽连斯基「硬刚」美方之时，负责与美国谈判的乌克兰经济部长尤利娅·斯维里坚科也于周三在社交媒体发文，强调乌克兰准备好就停火谈判，「但不是投降。」乌克兰已经与美国签署了矿产资源协议的意向备忘录，特朗普此前称两国有望在 24 日正式签署协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据美国官员消息，周五，美国中东问题特使史蒂夫·威特科夫将访问俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12670868.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12670868.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 03:33:17 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>「青瓦台魔咒」难逃，韩国前总统文在寅遭起诉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2021 年 5 月 21 日，美国华盛顿特区，韩国总统文在寅。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250424/174545904527123900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;韩国检方对文在寅的调查源于其女文多惠。韩国检方对文在寅的调查源于其女文多惠。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 24 日，韩国全州地方检察厅宣布以涉嫌违反《特定犯罪加重处罚法》（贿赂）对前总统文在寅提起不逮捕起诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据韩联社消息，在起诉文在寅之时，全州检方还针对前议员、易斯达航空创始人李相稷以涉嫌行贿及渎职提起公诉，并暂缓对文在寅之女文多惠和前女婿提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;继卢武铉跳崖自杀、李明博和朴槿惠双双被捕入狱之后，在韩国的政治清算文化中，文在寅是少数逃过「青瓦台魔咒」得以平稳退休的韩国前总统。但如今，文在寅也成为了被起诉对象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国检方对文在寅的调查源于其女文多惠。上月，全州地方检察厅宣布就涉嫌受贿对文多惠立案调查，检方还将重点调查文在寅和文多惠是否共同受贿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全州地方检察厅当时指出，某社会团体去年针对文多惠向首尔钟路警察署提交检举书。检举书指控文多惠的前夫徐某担任泰国易斯达航空高管一事，是韩国最大在野党共同民主党前议员李相稷对文在寅父女的行贿之举。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李相稷为易斯达航空的实际所有人。2018 年 3 月，李相稷被任命为中小企业振兴公团理事长。韩国中小企业振兴公团是政府拨款资助的非营利机构，旨在落实政府政策项目、协助韩国中小企业发展，其理事长由韩国总统直接任命‌，当时韩国总统为文在寅。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250424/174545904527123900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李相稷被任命为中小企业振兴公团理事长后，徐某于 2018 年 7 月成为泰国易斯达航空的专务并担任该职到 2020 年 4 月。徐某此前在证券和游戏业工作，没有航空业从业经验。2020 年 4 月，李相稷得到共同民主党推荐参加议会选举并当选议员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检方认为，徐某在泰国易斯达航空任职期间的 2.23 亿韩元（约合人民币 111 万元）薪水和安家费是李相稷向文在寅父女行贿，以换取中小企业振兴公团理事长之位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 9 月，文在寅就被全州地方检察厅列为贪腐案嫌犯。当时，检方突袭了文多惠位于首尔的住所，就李相稷行贿案展开搜查。李相稷和文在寅政府的前幕僚均遭到了调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了涉嫌贪腐案，文在寅之女文多惠还在今年 2 月因涉嫌酒驾和非法出租房屋遭检方起诉。检方指控文多惠去年 10 月因酒驾导致交通事故，还长期未申报其名下位于首尔和济州三处房屋出租所获得的收入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，法院对文多惠涉嫌酒驾和非法经营民宿案一审宣判，对文多惠判处罚金 1500 万韩元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前文在寅被全州地方检察厅列为贪腐案嫌犯时，共同民主党已经表示了强烈谴责。共同民主党党鞭朴赞大指责相关调查是为了羞辱文在寅，转移民众对韩国前第一夫人金建希涉嫌操纵股价等案的注意力。朴赞大谴责韩国当局对文在寅搞「政治清算」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国前总统尹锡悦引发&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令风波后，隶属共同民主党的文在寅在 2 月罕见接受专访，对当年提拔尹锡悦为检察总长、助其在政坛站稳脚跟感到非常后悔。文在寅表示，他与时任民政首席秘书曹国过于执着于检察改革，因此选择了尹锡悦，「那个决定让我后悔到今天。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12669310.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12669310.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 01:51:24 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>「关税措施非法」，美国 12 州起诉特朗普政府</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 19 日，数千人聚集在美国纽约曼哈顿中城，抗议特朗普政府。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250424/174545730011606700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;各州要求法院宣布特朗普的关税政策非法并禁止政府机构实施相关政策。各州要求法院宣布特朗普的关税政策非法并禁止政府机构实施相关政策。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;继加利福尼亚州就关税措施起诉唐纳德·特朗普政府后，美国又有 12 个州因关税政策把特朗普政府告上法庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 23 日，12 个州的总检察长在美国国际贸易法院提起诉讼，指控特朗普政府破坏宪法赋予国会的权力，擅自实施关税政策，要求法院宣布特朗普的关税政策非法并禁止政府机构实施相关政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起诉书中提到了特朗普签署的 4 项与关税有关的行政令，每项行政令都启用了美国《国际紧急经济权力法》。该法案规定，当美国因为外部因素而面临「不寻常且极其严重威胁」时，美国总统能宣布全国紧急状态并管理国际贸易政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起诉书指出，特朗普行政令中指出的所谓「不寻常且极其严重威胁」不足以构成宣布国家紧急状态的理由，相关威胁既非极其严重，也非不寻常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在没有合理理由情况下启用《国际紧急经济权力法》，特朗普政府侵犯了美国国会「制定并收取税款、关税、消费税的权力」。起诉书强调，国会的相关权力写进了美国宪法第一条。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起诉书指责，特朗普用「他自己认为方便的理由」宣布国家紧急状态以获取制定关税政策的权力，此举不仅违反宪法还给美国经济造成了混乱。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250424/174545730011606700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起诉书中列出的原告包括俄勒冈州、亚利桑那州、科罗拉多州、康涅狄格州、特拉华州、伊利诺伊州、缅因州、明尼苏达州、内华达州、新墨西哥州、纽约州和佛蒙特州。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纽约州总检察长利蒂希娅·詹姆斯指责，特朗普的关税政策将推高美国通胀和失业率并造成经济破坏，美国消费者还将被迫为高额关税买单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;康涅狄格州总检察长威廉·汤直言，特朗普的「非法、混乱关税」是对该州家庭的巨额征税，是康涅狄格州企业和就业的「灾难」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亚利桑那州总检察长克里斯·梅耶斯则直接抨击特朗普的关税政策是「疯狂的」政策，「不仅在经济上鲁莽，而且非法。」上周，加利福尼亚州州长加文·纽森宣布就关税措施起诉特朗普政府，加州也成为美国首个对特朗普关税措施发起挑战的州。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于最新 12 州的诉讼，美国白宫发言人库什·德赛指责相关行动是民主党人牺牲自己选区选民的利益，而对特朗普发起的政治迫害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了州政府，美国国会议员也在采取行动，试图限制总统制定关税政策的权力。参议院金融委员会成员共和党议员查克·格雷斯利与民主党议员玛丽亚·坎特韦尔携手起草法案，要求美国总统在实施新关税措施前 48 小时必须通知国会。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12668469.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12668469.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 01:23:16 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 今年一季度国内出游人次 17.94 亿；IMF 预测 2025 年全球公共债务水平持续攀升</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 今年一季度国内出游人次 17.94 亿；IMF 预测 2025 年全球公共债务水平持续攀升&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;国家衞健委：坚决反对美国白宫网站翻炒新冠病毒「实验室泄漏」；北京通报潮白河大桥事故直接原因；韩国最高法院加速审理李在明案，或影响选情；美联储「褐皮书」：经济不确定性增加，多地前景显著恶化；美股三大指数集体收涨，科技股走强推动纳指涨 2.5%。国家衞健委：坚决反对美国白宫网站翻炒新冠病毒「实验室泄漏」；北京通报潮白河大桥事故直接原因；韩国最高法院加速审理李在明案，或影响选情；美联储「褐皮书」：经济不确定性增加，多地前景显著恶化；美股三大指数集体收涨，科技股走强推动纳指涨 2.5%。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;今年一季度国内出游人次 17.94 亿&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;文化和旅游部 24 日发布消息，根据国内出游抽样调查统计结果，2025 年一季度，国内出游人次 17.94 亿，比上年同期增加 3.75 亿，同比增长 26.4%。其中，城镇居民国内出游人次 13.18 亿，同比增长 22.4%；农村居民国内出游人次 4.76 亿，同比增长 39.2%。2025 年一季度，国内居民出游总花费 1.80 万亿元，比上年同期增加 0.28 万亿元，同比增长 18.6%。其中，城镇居民出游花费 1.48 万亿元，同比增长 14.8%；农村居民出游花费 0.32 万亿元，同比增长 39.6%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家衞健委：坚决反对美国白宫网站翻炒新冠病毒「实验室泄漏」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新华社 24 日消息，&lt;span&gt;国家衞生健康委新闻发言人表示，近日美国白宫网站发布题为《实验室泄漏：新冠病毒的真正起源》的文章，与之前美方多次翻炒新冠病毒「武汉实验室泄漏」一样，所谓的「理由」毫无科学依据，所谓的「证据」完全是胡编乱造。美方反复在新冠病毒起源问题上对中国栽赃抹黑，充分暴露了美方将科学问题政治化的险恶嘴脸，科学界早已嗤之以鼻。美方妄图以疫遏华制华，其阴谋绝不会得逞。目前，越来越多的线索和证据指向新冠病毒更早出现在美国，下一步溯源工作应在美国展开。我们敦促美方，立即停止对华抹黑攻击，正视自身的问题，给全世界人民和国际社会一个认真负责的交代。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;北京通报潮白河大桥事故直接原因&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 23 日，北京市交通委员会发布情况通报：2025 年 4 月 23 日早晨，顺平路潮白河大桥发生火情，由于发现及时并迅速采取断路措施，未发生车辆掉落和人员伤亡。事发桥梁为中承飞燕式钢管混凝土系杆拱桥，经初步研判，事故直接原因为：沟槽敷设电缆起火，桥梁系杆断裂，连锁导致吊杆断裂，桥梁整体结构受力失效，造成桥梁主跨坍塌。具体原因经检验检测后进一步确定。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;IMF 预测 2025 年全球公共债务水平持续攀升&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，当地时间 4 月 23 日，国际货币基金组织（IMF）在最新发布的《财政监测报告》指出，在全球经济不确定性加剧背景下，公共债务水平持续攀升，各国需要迅速采取行动整顿财政，以维护经济稳定和可持续增长。报告称，美国近期宣布的一系列关税措施及其他国家的反制行动，已推高金融市场波动性，削弱全球增长前景，并加大了风险。在多国债务水平上升、财政状况已然紧张的情况下，新出现的国防等永久性支出需求进一步增加了财政压力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;韩国最高法院加速审理李在明案，或影响选情&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新华社消息，&lt;span&gt;韩国大法院（最高法院）4 月 23 日说，将于 24 日就最大在野党共同民主党党首李在明涉嫌违反《公职选举法》案举行全员合议庭二次审议。按媒体说法，大法院加快审理进度，可能打算在总统选举前作出判决，恐影响选情。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美联储「褐皮书」：经济不确定性增加，多地前景显著恶化&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当地时间 4 月 23 日，美联储发布经济状况「褐皮书」。褐皮书显示，自上次报告以来，经济活动几乎没有变化，但国际贸易政策的不确定性在各份报告中普遍存在。仅有五个地区经济活动略有增长，三个地区报告经济活动基本保持不变，其余四个地区报告经济活动略有下降。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指数集体收涨，科技股走强推动纳指涨 2.5%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美股大幅收涨，道指涨 1.07%，纳指涨 2.50%，标普 500 指数涨 1.67%。科技股领涨，特斯拉、英特尔涨超 5%，亚马逊、Meta、博通、AMD、台积电涨逾 4%，英伟达涨近 4%，苹果、谷歌涨逾 2%。区块链概念股继续走强，嘉楠科技涨近 7%，Riot Platforms 涨超 5%，Bit Digital 涨逾 4%，Coinbase 涨超 2%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12665437.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12665437.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 23:20:22 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 1.3 万亿超长期特别国债明起开闸；特朗普称或大幅降低对中国关税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 1.3 万亿超长期特别国债明起开闸；特朗普称或大幅降低对中国关税&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250420/174512815278136400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;一季度服务消费、入境游飘红；刘国梁辞任中国乒协主席；特斯拉人形机器人因稀土管制生产受影响。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 23 日晚报新闻。一季度服务消费、入境游飘红；刘国梁辞任中国乒协主席；特斯拉人形机器人因稀土管制生产受影响。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 23 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;小作坊包装生产「假茅台」，检察机关「产、供、销、运」全链条打击&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;检察机关根据侵犯商标权犯罪的链条化生产和跨区域交易模式，紧扣生产、销售、运输等各环节，全面分析销售记录、转账记录、微信聊天记录等客观证据，深挖彻查上下游犯罪人员，依法追诉漏犯，彻底斩断「产、供、销、运」犯罪链条。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12661935.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;服务消费涨势强劲、入境游热度不减，一季度多项消费数据飘红&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;随着各项扩消费政策措施持续发力，「购在中国」系列活动有序开展，人工智能等新技术加快在消费领域应用，消费市场有望继续呈现平稳发展态势，将为经济持续回升向好提供有力支撑。多地近日积极部署二季度重点工作，明确将通过出台提振消费专项行动实施方案、适度加大消费补贴等手段，大力提振消费。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12662743.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;扩内需迎来「强心剂」，1.3 万亿超长期特别国债即将发行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;作为扩内需促消费的重要支撑，超长期特别国债即将于 4 月 24 日开闸。长江证券在研究报告提到，对比 2024 年，2025 年超长期特别国债的规模更大，增加了 3000 亿元，且从发行节奏来看，相较 2024 年 5 月 17 日首发提前近一个月时间，在前几个月的发行金额也整体高于去年同期，并预计较去年提早 1 个月完成全部超长期特别国债的发行。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12659212.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250420/174512815278136400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国乒协完成届中调整：王励勤当选新任主席，刘国梁主动辞职&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;为保证洛杉矶奥运会备战周期的完整性，刘国梁主动提出辞去中国乒协主席职务，以实现乒乓球项目的新老交替和创新发展。王励勤表示，将延续国乒为国而战的使命，全力备战洛杉矶奥运会，为乒乓球事业发展和体育强国建设作出新的贡献。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12659542.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;920 余名在缅甸当阳等地实施跨境电信网络诈骗的中国籍犯罪嫌疑人被移交我方&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中缅双方通过执法合作和打击行动，已累计抓获 5.5 万余名中国籍涉诈犯罪嫌疑人，缅北电诈犯罪集团遭受重创。但部分涉诈人员为逃避打击，向缅甸当阳、勐休等纵深地带转移藏匿，搭建窝点另起炉灶，继续对我公民实施跨境电信网络诈骗犯罪活动。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12664131.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;土耳其 6.2 级地震已致一人受伤，伊斯坦布尔通信受影响&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 23 日 12 时 49 分，北京时间 17 时 49 分，土耳其马尔马拉海域发生 6.2 级地震，震源深度 10 千米。震中距离最大城市伊斯坦布尔大约 80 公里。目前有一人受伤。土耳其灾害与应急管理局发布消息警告居民在地震后切勿进入受损建筑或靠近危险建筑，伊斯坦布尔当地通信受到了影响。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12664716.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;马斯克：人形机器人「擎天柱」因稀土管制生产受影响&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 22 日，马斯克表示，由于中国对稀土实施出口管制，特斯拉人形机器人「擎天柱」生产受到影响。他透露，特斯拉正在与中国方面合作，争取获得出口许可，以便将稀土磁铁用于人形机器人。人形机器人主要用稀土来制造其关键零部件，以提升机器人的性能，涉及驱动系统、制动系统和控制系统等。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12663625.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普称或大幅降低对中国关税，外交部这样回应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;郭嘉昆强调，如果美方真的想通过对话谈判解决问题，就应该停止威胁讹诈，在平等、尊重、互惠的基础上同中方对话。一边说要同中方达成协议，一边不断搞极限施压，这不是同中方打交道的正确方式，也是行不通的。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12662922.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640287.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640287.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 11:19:03 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 生态环境部严惩机动车排放检验机构造假，一季度居民人均消费支出同比增 5.2%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250423/174539560368094700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？前 3 个月 339 个城市 PM2.5 平均浓度为 41.3 微克/立方米；最高检：去年共受理审查逮捕侵犯知识产权犯罪 13486 人；医保局：前 3 个月职工医保个人账户共济金额 131.98 亿元。今天有哪些部委消息值得关注？前 3 个月 339 个城市 PM2.5 平均浓度为 41.3 微克/立方米；最高检：去年共受理审查逮捕侵犯知识产权犯罪 13486 人；医保局：前 3 个月职工医保个人账户共济金额 131.98 亿元。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;生态环境部：坚决遏制机动车排放检验机构造假乱象&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，生态环境部发布《关于机动车排放检验机构伪造排放检验结果或出具虚假排放检验报告情节严重判定标准的意见》。4 月 23 日，生态环境部召开 4 月例行新闻发布会，生态环境部新闻发言人裴晓菲强调，生态环境部将继续紧盯机动车排放检验机构弄虚作假等突出问题，联合相关部门加大监督检查和专项整治力度，严惩违法行为，坚决遏制机动车排放检验机构造假乱象。裴晓菲表示，近年来，部分机动车排放检验机构为追求经济利益，通过篡改数据、伪造报告等手段弄虚作假，严重破坏市场秩序，严重影响空气质量改善。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;前 3 个月 339 个城市 PM2.5 平均浓度为 41.3 微克/立方米&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 23 日，生态环境部向媒体公布了 2025 年 3 月和 1-3 月全国环境空气质量状况。3 月，全国 339 个地级及以上城市 PM2.5 平均浓度为 31.5 微克/立方米，同比下降 7.1%。全国 339 个地级及以上城市平均空气质量优良天数比例为 86.6%，同比下降 3.8 个百分点；平均重度及以上污染天数比例为 2.0%，同比上升 1.0 个百分点。1-3 月，全国 339 个地级及以上城市 PM2.5 平均浓度为 41.3 微克/立方米，同比下降 4.8%。全国 339 个地级及以上城市平均空气质量优良天数比例为 84.8%，同比上升 1.2 个百分点；平均重度及以上污染天数比例为 1.8%，同比下降 0.6 个百分点。1-3 月，168 个重点城市中，空气质量较好的前 20 个城市依次是拉萨、张家口、海口、惠州、舟山、厦门、福州、黄山、贵阳、深圳、雅安、丽水、承德、珠海、北京、昆明、东莞、中山、大连和肇庆市。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高检：去年共受理审查逮捕侵犯知识产权犯罪 13486 人&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250423/174539560368094700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 23 日，最高检举行「以高质效知识产权检察履职，服务高水平科技创新」新闻发布会。最高人民检察院党组成员、副检察长宫鸣会上介绍，检察机关不断加大犯罪打击力度。2024 年，全国检察机关共受理审查逮捕侵犯知识产权犯罪 13486 人，受理审查起诉 33805 人，同比分别上升 5.9% 和 10.2%。案件类型相对集中，受理审查起诉侵犯商标权类犯罪占比 81%，侵犯著作权类犯罪和侵犯商业秘密类犯罪数量持续增加，增幅较大。共同犯罪特征明显，侵犯商标权、著作权、商业秘密等犯罪中共同犯罪占比均在 80% 左右。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;两部门：查处过滤式消防自救呼吸器不合格产品 4.2 万件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「中国消防」微信公众号 4 月 23 日消息，记者从国家消防救援局、市场监管总局了解到，过滤式消防自救呼吸器产品质量安全专项整治期间，各地共检查过滤式消防自救呼吸器生产、销售、使用单位 6.24 万家次，查处违法案件 377 起，督促更换不合格产品 4.2 万件，曝光了一批违法犯罪典型案例。据介绍，2024 年 12 月至 2025 年 2 月，国家消防救援局联合市场监管总局在全国部署开展了过滤式消防自救呼吸器产品质量安全专项整治，集中查处生产、销售、使用假冒伪劣过滤式消防自救呼吸器违法行为，严厉打击制售假冒伪劣消防产品违法犯罪，强化产品认证管理，加大警示曝光和宣传教育力度，有效净化消防产品市场环境，切实维护人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;医保局：前 3 个月职工医保个人账户共济金额 131.98 亿元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家医保局微信公众号 4 月 23 日消息，目前，职工医保个人账户共济可以通过即时调用被绑定人个人账户、医保钱包转账等方式实现。2025 年 1-3 月职工医保个人账户共济人次 9586.83 万，金额 131.98 亿元。其中，通过即时调用被绑定人个人账户方式进行职工医保个人账户省内共济的人次 9583.23 万，共济金额 131.75 亿元。从共济地域看，同一统筹区（通常是同一个地市）内共济 8775.50 万人次，共济金额 117.38 亿元；省内跨统筹区共济 807.73 万人次，共济金额 14.37 亿元。从共济用途看，用于支付在定点医疗机构就医发生的个人负担的医疗费用 117.24 亿元，用于支付在定点零售药店发生的个人负担的费用 7.11 亿元，用于参加居民基本医保等的个人缴费 6.80 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法：学校已尽到教育管理职责的，不应承担侵权责任&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据最高人民法院网站 4 月 23 日消息，学生受伤谁担责？教育惩戒、家长监督边界怎么定？最高法发布涉校园管理民事纠纷典型案例。本次发布的案例具有以下特征：第一，强化学校的教育、管理职责，保障未成年人在校期间的人身安全，是学校保护的重要方面。第二，学校已尽到教育、管理职责的，不应承担侵权责任，避免产生「只要未成年人在校受伤则学校必然担责」的误解。第三，依法支持合理的教育惩戒行为，处理涉及未成年人事项，应当坚持保护与教育相结合，在要求学校提高教育管理水平的同时，亦应允许学校依法实施合理的教育惩戒行为，帮助学生认识和改正错误，促进学生健康成长。第四，家长对学校教育管理活动的监督，对于提升教育质量、促进家校关系具有重要作用，但家长的监督应依据事实和法律，保持在合理合法限度内。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度社会消费品零售总额 12.47 万亿元，同比增长 4.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据商务部网站 4 月 23 日消息，今年以来，各级商务主管部门认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，大力实施提振消费专项行动，加力扩围开展消费品以旧换新，扩大服务消费，创新消费场景，消费市场实现平稳开局，我国超大规模市场的活力潜力进一步释放。一季度，社零总额 12.47 万亿元，同比增长 4.6%，增速比上年全年加快 1.1 个百分点。其中，3 月份增长 5.9%。一季度，居民人均消费支出同比增长 5.2%；最终消费支出拉动 GDP 增长 2.8 个百分点，对经济发展的基础性作用进一步巩固。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;自然资源部：各地在编制村庄规划时，要建立正负面清单&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端 4 月 23 日消息，近日，自然资源部印发《关于乡村地区「通则式」规划技术管理规定编制要求的通知》，为地方因地制宜推进乡村地区规划管理提供指引。自然资源部同时要求，各地在编制相应规划时，要建立正负面清单。将土地管理法等法律法规、农村乱占耕地建房「八不准」、禁止商品住宅开发等政策规定明确的限制和禁止行为纳入负面清单。与此同时，各地可结合实际统筹预留一定用地规模不划定村庄建设边界，作为「留白」机动指标，制定指标使用正面清单，提供给有特殊选址要求的农村公益性公墓等乡村公共服务设施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;到 2027 年底 72 处国家蓄滞洪区将基本完成工程建设任务&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据水利部网站 4 月 23 日消息，蓄滞洪区是流域防洪工程体系的重要组成部分，近年来多次在防御流域性大洪水关键时刻发挥了不可替代的「底牌」作用。为强化蓄滞洪区安全建设和运行管理，水利部近日印发《蓄滞洪区建设管理三年行动方案（2025-2027 年）》，启动实施蓄滞洪区建设管理三年行动。按照《行动方案》，到 2027 年底，新增的 33 处、累计共 72 处国家蓄滞洪区基本完成现行规划确定的工程建设任务，另外 13 处稳步推进建设、13 处加快前期工作，蓄滞洪区主动调控、灵活调度、安全运用能力明显改善，治理管理能力显著增强。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12662938.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12662938.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 游客在大理古城 170 克手机称出 340 克，酒店保洁员调包住客 1.9 万港币获刑</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174539679925210500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？5 旬辅警 30 余年前被人顶替上中专？河南省沁阳市：基本属实；安徽一小区交付后多楼层现裂缝，专家组论证称不影响安全；复旦大学校友夫妇捐赠 10 亿元，成立学敏高等研究院。今天有哪些地方新闻值得关注？5 旬辅警 30 余年前被人顶替上中专？河南省沁阳市：基本属实；安徽一小区交付后多楼层现裂缝，专家组论证称不影响安全；复旦大学校友夫妇捐赠 10 亿元，成立学敏高等研究院。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【云南】游客在大理古城买瓜起争执：170 克手机称出 340 克&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据华商报大风新闻消息，近日，四川游客李先生在云南省大理古城流动摊贩处买完 13 元钱（10 元钱 3 市斤）的西瓜，发现商家电子秤未归零，出于好奇随后用自己的苹果 15 手机（标重 170 克）复秤，电子秤显示重量为「0.34 千克」。之后他前往隔壁特产店复秤，确认手机重量是 170 克后，再次返回理论，但该摊贩坚称「秤无问题」，反指其「诬陷」，双方争执不下。对此，一些云南网友称「‘市斤秤’是当地习俗」，并对该游客出言嘲讽，甚至有当地自媒体公开称该游客不懂市斤规则似「憨鸵鸟」。记者联系大理白族自治州市场监督管理局及文旅局，试图咨询相关问题，未获明确回应。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】5 旬辅警 30 余年前被人顶替上中专？官方：基本属实&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「沁阳发布」微信公众号消息，河南省沁阳市联合调查组通报，4 月 22 日，媒体报道「5 旬辅警 30 余年前被人顶替上中专」一事，市委市政府已成立由纪委监委、公安局、法院、教体局等部门组成的联合调查组对此事开展调查。经初步核查，媒体反映的问题基本属实。下一步，将根据调查结果，依法依规依纪做好后续处理工作。据媒体近日报道，河南焦作某地公安局辅警席南称，其 1990 年高考后未收到录取通知以为落榜，2022 年（席南时年 52 岁）才得知当年已被焦作衞校录取，但被人冒用身份入学，顶替者后来还成为医院副院长。报道称，事发后当地衞健部门开除了冒用者，但相关人员却至今未被追究法律责任。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【安徽】小区交付后多楼层现裂缝，专家组论证称不影响安全&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174539679925210500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，近日，安徽省阜阳市临泉县建业徽创新筑小区有业主反映，其小区刚刚完成交付，收房时发现 16 号楼 10 层至 23 层多户房屋的顶板、底板出现不同程度的裂缝。业主质疑其房屋质量不合格，要求经济补偿及彻底修复，并要求开发商给出具体的处理方案，提供相应承诺保证。目前，临泉县住房和城乡建设局已介入协调，专家组完成安全论证，称裂缝属「非结构性裂缝，不影响房屋安全，但影响观感和使用功能」。质检公司提供的检测报告则显示，混凝土强度、钢筋密度等指标均符合国家标准。据介绍，这是第二次由专家团队进行现场勘查和检测，截至目前，报告均显示房屋安全性是合格的。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】严禁中小学节假日集体补课，省市县各公布举报电话&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，浙江出手治理「教育内卷」，省教育厅日前设立省、市、县三级投诉举报电话、邮箱并在官网公布，受理针对中小学节假日补课、作息管理，以及寒暑假、双休日、国家法定节假日放假管理等的投诉举报。据了解，浙江小学、中学早上的上课时间一般分别不早于 8:30、8:00，寄宿制高中不早于 7:40；寄宿制小学、初中、高中学校晚上熄灯时间一般分别不迟于 21：00、21：30、22：30。寒暑假、双休日、国家法定节假日严禁集体补课。同时，严禁挤占学生课间休息，不对外公开考试成绩、排名。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】陵水一酒店保洁员调包住客 1.9 万港币，获刑一年半&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;海南省陵水黎族自治县旅游和文化广电体育局 4 月 23 日通报，针对网传嘉佩乐酒店保洁员调包游客港币事件，经核查，该事件发生于 2024 年 7 月 30 日，住客有 19 张面额 1000 元的港币在酒店被调包，折合人民币共 17357.26 元。经公安侦查，涉事保洁员黄某某于 8 月 14 日承认有掉包游客港币行为，其家属于 2024 年 9 月 21 日向住客赔偿 17357.26 元。2025 年 4 月 16 日法院以盗窃罪依法判处黄某某有期徒刑一年六个月并处罚金 5000 元。陵水县旅游和文化广电体育局对此事高度重视，并举一反三，以此案为鉴，对全县酒店开展警示教育，要求强化员工管理，提升服务质量，坚决防范类似事件发生。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】复旦大学校友夫妇捐赠 10 亿元，成立学敏高等研究院&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，复旦大学校友李平、廖梅夫妇一次性捐赠 10 亿元人民币，支持建设复旦大学学敏高等研究院。据「复旦大学」微信公众号 4 月 23 日消息，学敏高等研究院定位为世界顶尖的自然科学领域高水平基础研究和交叉研究机构，面向全球招募博士毕业 5 年以内、国际最顶尖的青年科学家，支持青年科学家开展原创突破性、技术革命性和具有深远影响力的研究工作，努力作出颠覆传统认知、解决重大难题或创建新学科范式的研究成果，推动社会跨越式发展。据介绍，李平系复旦大学材料系高分子专业 1985 级校友，廖梅系历史学系 1986 级校友，二人相识于复旦大学。本科毕业后，李平投身商界，是宁德时代联合创始人。廖梅则在复旦读了十年书，是著名历史学家朱维铮教授指导的第一位国内博士生。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】3 月份全省共报告法定传染病 55284 例，死亡 114 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;湖南省衞健委日前公布 2025 年 3 月全省法定报告传染病疫情概况。2025 年 3 月（2025 年 3 月 1 日 0 时至 3 月 31 日 24 时），全省共报告法定传染病 55284 例，死亡 114 人。甲类传染病无发病、死亡病例报告。死亡病例主要来自乙类传染病。乙类传染病中传染性非典型肺炎、脊髓灰质炎、人感染高致病性禽流感、流行性乙型脑炎、炭疽、白喉、新生儿破伤风、钩端螺旋体病、血吸虫病、人感染 H7N9 禽流感、猴痘病例无发病、死亡报告，其余 17 种乙类传染病共报告发病 18079 例，报告死亡 114 人。报告发病数居前 5 位的病种依次为病毒性肝炎、肺结核、梅毒、新型冠状病毒感染、猩红热，占乙类传染病报告病例总数的 95%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【福建】福州一改造项目 1 人高处坠亡迟报 41 天，住建厅约谈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据福建省住房和城乡建设厅网站消息，近日，福州市福厝-远山拾里 1#楼、2#楼二次改造项目发生 1 起高处坠落事故，造成 1 人死亡，且事故迟报 41 天。事故具体原因调查和善后处理工作正在进行中。经福建省住建厅初步核实，该二次改造项目所在的福厝·远山拾里项目仍处于在建阶段，施工单位为福州建工集团有限公司，有办理施工许可证，未竣工验收。2025 年 4 月 18 日，福建省住建厅对属地住建主管部门、项目相关单位、项目单位所在上级单位（福州古厝集团有限公司）等进行约谈。约谈强调，该事故省厅将挂牌督办，属地住建部门对相关责任单位及责任人员，要依法依规从重处罚。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12663201.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12663201.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>【专访】南加州大学教授阿伦森：全球化有利于所有国家，不太可能被逆转</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：采访对象提供&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174523125441262000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;阿伦森表示，他支持开放市场，特朗普的全面关税是生硬的工具，也是一个错误。阿伦森表示，他支持开放市场，特朗普的全面关税是生硬的工具，也是一个错误。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陈升龙&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;加利福尼亚州近日率先在全美就关税问题起诉特朗普政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该州的 GDP 和进口规模在美国各州均列第一。全美最大的两个港口洛杉矶港‌和长滩港‌均位于加州南部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州同时也是美国全球主义者的主要阵地、民主党的票仓。今年 57 岁的州长纽森是民主党参加下届美国大选中最有潜力的候选人之一。他抨击特朗普关税进一步推高了加州人的生活成本，并可能带来数十亿美元的损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加州北区联邦地区法院提起的这项诉讼指出，特朗普制定所谓「对等关税」的依据《国际紧急经济权力法》只允许他冻结和阻止贸易活动以应对外国威胁，但并没有授权他征收关税，特此请求法院宣布该关税无效并禁止其单方面对墨西哥、中国、加拿大等征收关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自第一个任期开始，特朗普就&lt;span&gt;推出了关税壁垒和制造业回流一系列反全球化的政策。然而最近几天，由于越来越多主要贸易伙伴的坚定反对立场，特朗普的关税政策已经出现了大幅妥协的迹象。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174523125441262000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;全球化的支持者、南加州大学政治学与国际关系教授&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://annenberg.usc.edu/faculty/jonathan-d-aronson&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;阿伦森&lt;/a&gt;&lt;span&gt;（Jonathan Aronson）&lt;/span&gt;在接受界面新闻专访时表示，全球化趋势不太可能被逆转，历史潮流不会倒退。贸易战持续的时间越长，后果就越严重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿伦森的主要研究国际政策和监管、商业、全球、领导力、技术和创新等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;以下为专访全文，经过编辑后发布：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：加州人自己如何看待关税问题？你们的日常生活受到影响了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿伦森：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;特朗普在去年竞选时就承诺为普通美国人抑制物价。但现在的情况恰恰相反。股市大跌，食物杂货店和餐馆价格上涨。许多本地进口商预计从汽车到玩具等所有商品都会涨价，于是提前增加了库存量。最糟糕的涨价潮即将到来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于我个人而言，东西更贵了，但很难估算其中有多少是关税造成的。和其他人一样，我准备减少旅游，推迟大宗采购，减少外出就餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：特朗普推出一系列反全球化措施，与主要贸易伙伴「脱钩」。作为国际关系和经济专家，你支持全球化吗？全球化仍重要吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿伦森：「&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;去全球化」和「区域化」即将到来。但是，和大多数经济学家和政治经济学家一样，我仍然支持开放市场。特朗普的全面关税是生硬的工具，也是一个错误。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球化不仅仅涵盖跨境货物、食品、原材料和制成品。服务贸易，以及货物中赋予的服务部分占全球商业活动的比例非常高，且比重仍在不断提高。文化和交流也是全球性的，教育也是如此。在我所在的大学（南加州大学），近 5 万名学生中约有四分之一没有美国护照。来自中国、印度和韩国的国际学生人数最多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斥资达数万亿美元的全球通信网络，是人类历史上最大的基础设施项目。如今，互联网以及其承载的报道、数据、图像和视频，正以不断下降的成本将世界紧紧联系在一起。除非新冷战爆发且逐步升温，否则全球化浪潮似乎不太可能被逆转，因为它有利于所有国家的人民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：对于特朗普让制造业回流美国的计划，你怎么看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿伦森：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;特朗普关于美国制造业复兴的想法是一种过时的幻想。美国曾经的生产方式将永远不会恢复。而且，制造业的工作岗位不会再回来了。即使不考虑任期问题，无论如何，全世界制造商品的方式一直在向前发展。倒退是不可能的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：欧盟、加拿大等一开始就强势回应他的关税政策，现在日本、越南、泰国也不再像他第一个任期那样低头挨打了。你认为这一次特朗普会妥协吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿伦森：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;特朗普是典型的商人交易型思维。他的行事逻辑是这样的：先是拳打脚踢乱打一通，以寻找对手的弱点。如果对方妥协，他通常会先给点甜头，随后又会要求更多。但他从来不会公开承认自己犯错，或者显示出自己的软弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果金融市场，特别是美债进一步恶化，1% 的群体（超级富豪）越来越担心和不高兴，特朗普就将调整关税。他的经济政策越来越不受欢迎，但他的支持者基本盘还是保持稳定的，因为多数共和党人（约 90%）和独立人士（60%）仍支持驱逐无证移民的强硬政策，反移民政策也得到了约 30% 民主党人的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：如果最终爆发大规模贸易战，全球供应链被扰乱的后果会是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿伦森：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;贸易战没有赢家。持续的时间越长，后果会越严重。届时供应链布局将更加呈现区域化的特征，但这需要时间。以美洲大陆为例，扰乱供应链的代价是非常高昂的，也需要很长时间来适应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如美国制造业就很难找到足够多的年轻人就业。他们不愿意接受较低的工资来组装智能手机，或从事重复性的制造业工作。而低学历的年轻人也不想在农场、矿山或工厂上班。他们宁愿成为网络红人、时装设计师，也不愿接受培训成为水管工或电工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：你认为中国会在贸易方面与欧盟、日本、加拿大等走得更近吗？地区集团成员之间的关系会变得更强吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿伦森：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;对于&lt;/span&gt;特朗普的回归，中国比大多数国家都准备充分。在过去的几年里，中国似乎越来越有信心抵御美国的压力。特朗普再次入主白宫后，他试图联合其他国家围堵中国，但中国将巩固与其他亚洲、东南亚和南亚国家的纽带，与加拿大、欧洲、南美也有机会达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12647530.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12647530.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 09:56:22 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国 200 多名高校校长发联合声明，反对美国政府越权</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 4 日，美国华盛顿特区，学生抗议者在美国教育部前反对政府暂停拨款。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174540002483103400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;声明指责美国政府「前所未有的越权和政治干预」正在危害美国的高等教育。声明指责美国政府「前所未有的越权和政治干预」正在危害美国的高等教育。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在哈佛大学正式起诉美国唐纳德·特朗普政府后一天，当地时间 4 月 22 日，全美大学和学院的 269 名校长和负责人发表联合声明，反对特朗普政府政治干预美国高校。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;声明指责美国政府「前所未有的越权和政治干预」正在危害美国的高等教育。各校长们表示，高校对建设性的改革和合法的政府监管持开放态度，但必须反对政府对「在我们校园学习、生活和工作者的过度干预」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;校长们指出各高校一直在寻求有效公平的财务运作，但必须反对「把公共研究资金用作胁迫手段」。声明警告，剥夺美国高等教育机构的合法自由将让学生和美国社会付出代价。校长们呼吁美国政府与高校进行「有建设性的接触」以避免造成更多破坏。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174540005153278900_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;联合声明。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;除了哈佛大学校长，哥伦比亚大学、耶鲁大学、加利福尼亚大学伯克利分校、麻省理工学院、普林斯顿大学等众多名校的大学校长也在声明中签名。在美国高校中，哥伦比亚大学是首先被特朗普政府打压的对象。在去年全美高校的亲巴勒斯坦抗议潮中，哥伦比亚大学是焦点抗议地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普认为美国大学正在成为左翼意识形态和反犹主义的大本营，上台后对全美大学「开战」。2 月，美国政府成立了反犹主义工作组，工作组锁定了至少 60 所大学进行审查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174540002483103400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在哈佛大学「硬刚」特朗普政府之前，大部分遭威胁的高校都选择了让步。哥伦比亚大学应特朗普政府要求进行了部分整改，包括更换中东研究院的负责人、重新审查招生流程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但即便如此，美国当局依然暂停了对哥伦比亚大学的 4 亿美元联邦拨款。同样被暂停部分拨款的大学还有哈佛大学、康奈尔大学、西北大学、布朗大学、普林斯顿大学和宾夕法尼亚大学。由于哈佛大学直接拒绝特朗普政府的整改要求，该校被暂停的拨款也是 7 所大学中最高，达到 22 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;哈佛大学在周一提起的诉讼中指控特朗普政府&lt;/span&gt;&lt;span&gt;违反美国宪法第一修正案赋予大学的自主权，以及 1964 年《民权法》等多项联邦法律，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;要求政府恢复对该校的 22 亿美元拨款。&lt;/span&gt;哈佛大学校长艾伦·加伯在致全校师生的信中透露，除了已冻结的 22 亿美元拨款，联邦政府还考虑继续冻结对该校的 10 亿美元拨款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛大学与美国联邦政府的斗争是否会引发其他高校效仿成为了关注焦点。美国前总统贝拉克·奥巴马已经呼吁其他高校追随哈佛大学，抵制特朗普政府对高校的干涉行为。周二的声明也进一步标志着美国高校与联邦政府的对抗升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了打压美国高校，特朗普政府的行动还威胁到国际学生。美国国土安全部长克丽丝蒂·诺姆要求哈佛大学在 4 月 30 日之前把该校国际学生的「非法和暴力行动」记录提交给美国国土安全部。如果不遵守要求，哈佛大学将立刻丧失招收国际学生的资格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在对哈佛大学提出的整改要求中，美国政府要求该校必须在今年 8 月前改革招生系统，阻止对美国价值观和政府机构持敌对态度的国际学生入学，包括支持恐怖主义和反犹主义的学生。美国把巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）定为恐怖组织。美国政府还要求哈佛大学将违反行为规范的国际学生上报给美国国土安全部和国务院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据美国媒体统计，截至目前，全美已有超过 1000 名国际学生和刚毕业的大学生被取消签证。这些学生来自 40 个州的 130 多所大学和学院。上周，133 名国际学生联合采取行动，在佐治亚州提起诉讼指控美国政府非法取消学生签证。诉讼要求美国政府停止撤销相关学生的签证，并恢复已被撤销的签证。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12664187.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12664187.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 09:36:08 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>这十大项目，帮助上海实现了「奋力一跳」</title>
            <description>&lt;p&gt;特斯拉储能工厂投产、哈利波特制片厂之旅将落地、金山乐高乐园、丰田汽车独资工厂……2025 开年，上海以「奋力一跳」之姿加速建设。在「十四五」规划收官之年和「十五五」规划谋划之年，上海能够实现经济社会发展「奋力一跳」信心从何而来？界面新闻梳理了今年上海第一季度 10 个标志性项目，看上海究竟如何「奋力一跳」。特斯拉储能工厂投产、哈利波特制片厂之旅将落地、金山乐高乐园、丰田汽车独资工厂……2025 开年，上海以「奋力一跳」之姿加速建设。在「十四五」规划收官之年和「十五五」规划谋划之年，上海能够实现经济社会发展「奋力一跳」信心从何而来？界面新闻梳理了今年上海第一季度 10 个标志性项目，看上海究竟如何「奋力一跳」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250423/174538652556550500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt; &lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174538654153278500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt; &lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174538656250521100_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt; &lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174538657737669200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12661871.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12661871.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 09:35:36 GMT</pubDate>
            <author>方卓然/何苗 HM</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普称或大幅降低对中国关税，外交部这样回应</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 20 日下午，美国华盛顿特区，美国总统特朗普签署行政令。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174539525683306600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;郭嘉昆强调，如果美方真的想通过对话谈判解决问题，就应该停止威胁讹诈。郭嘉昆强调，如果美方真的想通过对话谈判解决问题，就应该停止威胁讹诈。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 23 日，中国外交部发言人郭嘉昆在例行记者会上对美国总统唐纳德·特朗普称可能大幅降低对华关税的报道进行回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭嘉昆表示，中方早就指出，关税战、贸易战没有赢家，保护主义没有出路，脱钩断链只会孤立自己。他指出，「对于美国发动的关税战，中方的态度很明确：我们不愿打，也不怕打。打，奉陪到底；谈，大门敞开。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭嘉昆强调，如果美方真的想通过对话谈判解决问题，就应该停止威胁讹诈，在平等、尊重、互惠的基础上同中方对话。一边说要同中方达成协议，一边不断搞极限施压，这不是同中方打交道的正确方式，也是行不通的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在全球投资者减持美股、美国国债遭抛售、美元指数走低、金价飙升的局面下，特朗普开始调整姿态。据中国新闻网报道，当地时间 22 日，特朗普在白宫椭圆形办公室接受记者提问时谈到了对中国的高额关税，提出或「大幅降低」关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普称，「145% 是非常高的。不会有那么高的……它将大幅下降，但不会是零。」特朗普还表示，美国会表现得「很友好」，「他们（中国）会很友好，我们看看会发生什么。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普转变态度之前，美国财长斯科特·贝森特先放出信号。周二早些时候，贝森特在参加投资者闭门会议时表示，美国与中国的关税对峙是不可持续的，世界两大经济体将找到办法缓和。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174539525683306600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参会人士向媒体透露，贝森特把目前的局势形容为「贸易禁运」并称美国无意与中国脱钩。贝森特对局势在未来几个月降温持乐观态度，但也认为达成更大规模的协议将耗费更长时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二当天，特朗普还改变了上周以来对美联储主席杰罗姆·鲍威尔的威胁，坚称自己无意解雇鲍威尔，而是想鲍威尔在降息问题上更积极。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于特朗普的关税政策和不断威胁要解雇鲍威尔，本周一，美股再次遭遇「黑色星期一」，三大股指均跌超 2%， 美元指数也跌至 3 年来低点。特朗普在关税和鲍威尔问题上改口后，美国三大股指大幅上涨，收复前一日跌幅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的关税措施已经引发了美国金融市场动荡、多名前总统批评和一系列法律诉讼。美国的各行各业都在遭到关税政策冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国商务部数据显示，去年美国进口了价值 177 亿美元的玩具，其中 75% 来自中国。美国全国婚纱零售商协会统计显示，美国有 90% 婚纱在中国制造。美国青少年产品制造商协会还指出，美国的关税措施，特别是对中国进口商品的关税将严重冲击汽车儿童安全座椅、婴儿床等产品，因为这类产品及零部件绝大部分为中国制造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国青少年产品制造商协会、全国婚纱零售商协会、玩具协会等各行业协会均在对特朗普进行游说。本周，代表美国汽车行业的 6 大组织也发出联名信，敦促特朗普政府取消关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，美国银行最新全球基金经理调查显示，自 2001 年有记录以来，计划减持美股的全球投资者人数已创历史新高。过去 15 年，标普 500 指数的表现持续优于欧洲和亚洲主要股指。然而今年以来，该指数已下跌 10%，正经历 2022 年以来最糟糕的单月表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，美元指数近期创 2022 年以来最差单周表现。高盛分析师在报告中指出，美国资产回报优势本是美元强势的基石，但如果关税侵蚀企业利润和居民实际收入，这一支柱恐将崩塌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普能在 2024 年的美国大选中击败民主党总统候选人卡玛拉·哈里斯，关键原因之一是美国选民认为特朗普比哈里斯更擅长处理经济问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但美国消费者新闻与商业频道（CNBC）上周日发布的全国民调显示，对特朗普处理经济问题的表现，高达 55% 受访者表示不认可，仅有 43% 受访者认可。这也是 CNBC 对特朗普两次任总统的所有民调中，特朗普在经济问题上的不支持率首次高于支持率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际货币基金组织（IMF）最新一期的《世界经济展望报告》还警告，美国政府的关税措施将对全球经济造成巨大冲击，包括美国自己。在发达经济体中，IMF 对美国经济增速预期下调幅度最大。报告预测，美国今年的经济增速将放缓至 1.8%，比 1 月预测的 2.7% 下降近 1 个百分点。去年，美国经济增速为 2.8%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMF 还指出，关税措施将进一步影响美国 2026 年的经济增速，预计 2026 年增速为 1.7%，比此前预测下降 0.4 个百分点。与此同时，IMF 预测美国今年的整体通胀率将升至 3%，比 1 月预测高 1 个百分点。美联储设定的通胀控制目标为 2%。担忧关税措施将推高通胀，美联储从 1 月以来一直维持利率不变。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12662922.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12662922.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 08:10:13 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>生态环境部：紧盯机动车排放检验机构弄虚作假，严惩违法行为</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240128/1706446214582_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近年来，部分机动车排放检验机构为追求经济利益，通过篡改数据、伪造报告等手段弄虚作假，严重破坏市场秩序，严重影响空气质量改善。近年来，部分机动车排放检验机构为追求经济利益，通过篡改数据、伪造报告等手段弄虚作假，严重破坏市场秩序，严重影响空气质量改善。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「近年来，部分机动车排放检验机构为追求经济利益，通过篡改数据、伪造报告等手段弄虚作假，严重破坏市场秩序，严重影响空气质量改善。」 2025 年 4 月 23 日，生态环境部召开 4 月例行新闻发布会，生态环境部新闻发言人裴晓菲表示，对此，生态环境部、市场监管总局联合出台《关于机动车排放检验机构伪造排放检验结果或出具虚假排放检验报告情节严重判定标准的意见》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;裴晓菲介绍，机动车尾气是大气污染的重要来源，据测算，机动车排放的氮氧化物占全国氮氧化物排放总量的 34%，加强机动车污染防治，已经成为改善大气环境质量的重要举措和必然要求。机动车排放检验机构是机动车环保达标监管的重要环节，这些机构一旦弄虚作假、故意「放水」，将会导致超标车辆上路行驶，造成环境污染。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 9 月起，生态环境部会同最高法、最高检、公安部、交通运输部、市场监管总局，在全国范围内开展了机动车排放检验领域第三方机构专项整治行动，依法严肃查处了一批出具虚假报告、进行虚假维修的机构，650 家机构被采取断网等惩戒措施，580 家被取消资质资格，110 家性质恶劣的被追究刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《中华人民共和国大气污染防治法》第一百一十二条规定「伪造机动车排放检验结果或出具虚假排放检验报告的，由县级及以上生态环境保护部门没收违法所得，并处十万元以上五十万元以下的罚款；情节严重的，由负责资质认定的部门取消其检验资格」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;裴晓菲介绍，为了细化处罚依据，加大对违法行为的震慑力度，生态环境部、市场监管总局在深入调研基础上，出台了《意见》，明确了「情节严重」的判定标准：包括构成犯罪被依法追究刑事责任、两年内重复实施违法行为、伪造排放检验结果或出具虚假排放检验报告涉及 10 辆以上车辆、造成重大环境影响或社会影响以及其他依法应当认定为情节严重等 5 类情形。对于符合上述情节严重情节的，生态环境主管部门应当依法严格处罚，市场监督管理部门应当依法取消其检验资格。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240128/1706446214582.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「下一步，生态环境部将继续紧盯机动车排放检验机构弄虚作假等突出问题，联合相关部门加大监督检查和专项整治力度，严惩违法行为，坚决遏制机动车排放检验机构造假乱象，推动行业健康发展，为改善大气环境质量提供有力支撑。」 裴晓菲说。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12662368.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12662368.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 08:01:47 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>中纪委处分 4 名「老虎」：陆克华长期痴迷赌博，赵金云大搞家庭式腐败</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174539338431799200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这 4 人都是去年下半年被查。这 4 人都是去年下半年被查。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 23 日下午，中央纪委国家监委公开通报 4 名中管干部被给予党纪政务处分，这 4 人都是去年下半年被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，重庆市委原常委、政法委原书记陆克华被开除党籍和公职，甘肃省政府原副省长赵金云被开除公职，十三届全国政协经济委员会副主任张效廉和中国建设银行原党委委员、副行长章更生都是被开除党籍。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;陆克华：搞「低级红」「高级黑」，结交「政治骗子」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，陆克华，男，汉族，1964 年 10 月生，安徽枞阳人，研究生，农学硕士，高级工程师，1989 年 6 月参加工作，1984 年 11 月加入中国共产党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1989 年，陆克华从华中农业大学获得硕士学位后，进入原建设部工作。当时，中国房地产市场刚刚起步，他从原建设部房地产业司市场处干部做起，逐渐升至该部住宅产业化促进中心主任。2008 年「大部制」机构改革，陆克华任住房和城乡建设部城市建设司司长，2015 年 3 月，升任住建部副部长、党组成员。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174539338431799200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陆克华长期在住建系统任职，可谓见证了中国房地产市场的兴起、繁盛和历次调控过程。2018 年 1 月，陆克华空降重庆，担任重庆市政府副市长、党组成员，2022 年 5 月成为市委常委，随后于 2023 年 2 月开始担任市委政法委书记。2024 年 11 月 4 日，中央纪委国家监委网站发布消息，陆克华在任上被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委通报，经查，陆克华丧失理想信念，背弃初心使命，搞「低级红」「高级黑」，结交「政治骗子」；违反中央八项规定精神，推动违规举债融资兴建楼堂馆所，接受可能影响公正执行公务的宴请；违反组织原则，不按规定报告个人有关事项，在组织函询时不如实说明问题，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，违规收受礼金，借用车辆并接受司机人员服务，接受可能影响公正执行公务的旅游安排，搞权色、钱色交易；违规干预插手执法活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陆克华还被指长期痴迷赌博；贪欲膨胀，把公权力当作谋取私利的工具，与商人老板沆瀣一气，搞权钱交易，利用职务便利为他人在工程承揽、企业经营、项目审批等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，陆克华严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、工作纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据有关规定，陆克华被开除党籍和公职，其涉嫌犯罪问题被移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;赵金云：违规从事营利性活动，大搞家庭式腐败&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;赵金云是民主党派人士。公开简历显示，赵金云为汉族，出生于 1965 年 10 月，甘肃民勤人，1999 年 4 月加入九三学社，西北师范大学经济地理专业毕业，研究生学历，理学硕士，高级经济师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵金云 1990 年从西北师范大学经济地理专业毕业，获得硕士学位，后任甘肃省土地管理局办公室秘书，此后一直在国土系统工作，升至甘肃省国土资源厅土地利用管理处处长等职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2011 年，赵金云离开政府系统进入企业任职，先后担任甘肃省公路航空旅游投资集团有限公司副总经理 (副厅长级)、甘肃省公路投资管理有限公司副董事长、甘肃机场运营管理有限公司董事长、甘肃省民航机场集团有限公司监事会主席 (正厅长级) 等。2018 年 6 月，赵金云作为九三学社甘肃省委员会主委，获任读者出版集团有限公司董事、总经理，读者出版传媒股份有限公司副董事长、总编辑、总经理。2022 年 12 月，她当选甘肃省政府副省长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月 25 日，中央纪委国家监委官宣赵金云在任上被查。赵金云落马后一周，国家税务总局陕西省税务局原党委书记、局长包东红被查。据报道，包东红与赵金云是夫妻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委通报，经查，赵金云无视中央八项规定精神，接受可能影响公正行使公权力的宴请；违反组织要求，不如实报告个人有关事项，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物；违反廉洁要求，违规从事营利性活动；将党和人民赋予的公权力异化为谋取私利的工具，大搞家庭式腐败，大肆收钱敛财，利用职务便利为他人在项目承揽、工程款拨付等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，赵金云行为已构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据有关规定，赵金云被开除公职，其涉嫌犯罪问题被移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;张效廉：官迷心窍、利令智昏，结交「政治骗子」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，张效廉出生于 1964 年 4 月，山东梁山人，北京大学政治经济学专业在职研究生毕业，经济学博士。1986 年，张效廉毕业于北京林业大学林业系森林病虫害防治专业，毕业后留校工作。1989 年底，张效廉调任共青团北京市委研究室副主任，1995 年任共青团北京市委副书记，3 年后成为共青团北京市委书记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2001 年，张效廉调任北京市房山区委副书记、副区长、代区长，次年任北京市房山区区长。2005 年，他跨省任黑龙江省省长助理、黑龙江省森工总局党委书记。次年，调任牡丹江市委书记。随后在 2007 年 1 月，张效廉调任哈尔滨市委副书记，次月任哈尔滨市长，成为省部级官员，时年 44 岁。2010 年，张效廉出任黑龙江省委常委、宣传部部长。2018 年 11 月，54 岁的张效廉到全国政协任职，直至 2023 年 1 月卸任。2024 年 10 月 21 日，中央纪委国家监委官宣张效廉被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委通报，张效廉存在的问题主要包括：丧失理想信念，背弃初心使命，官迷心窍、利令智昏，结交「政治骗子」，对抗组织审查；无视中央八项规定精神，违规收受礼品、礼金，接受可能影响公正执行公务的宴请；违背组织原则，不按规定报告个人有关事项，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守；公器私用，将手中的公权力作为谋私敛财的工具，大搞权钱交易，利用职务便利为他人在案件处理、企业经营、工作安排等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，张效廉严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据有关规定，张效廉被开除党籍，其涉嫌犯罪问题被移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;章更生：违反国家规定发放贷款，造成特别重大损失&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，章更生出生于 1960 年 5 月，安徽东至（池州市辖县）人。1984 年，章更生本科毕业于辽宁财经学院（现东北财经大学）基建财务与信用专业，2000 年，获北京大学高级管理人员工商管理硕士学位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;章更生在中国建设银行工作多年，早年曾任该行三峡分行行长、北京市分行副行长等职务。2010 年 12 月，章更生成为中国建设银行高级管理层成员，2013 年 4 月任中国建设银行副行长，2015 年 8 月任中国建设银行执行董事、副行长。2020 年 12 月，建设银行发布公告称，章更生因年龄原因提出辞呈。2024 年 11 月 8 日，中央纪委国家监委官宣章更生被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委通报，章更生存在的问题主要包括：丧失理想信念，背弃初心使命，对抗组织审查，搞迷信活动；罔顾中央八项规定精神，违规收受礼品、礼金、消费卡，接受旅游活动安排和宴请，公款吃喝；无视组织原则，不按规定报告个人有关事项，在职工录用工作中为他人谋取利益；廉洁底线失守，违规拥有非上市公司股份，利用职权为亲友经营活动谋取利益；靠贷吃贷，将党和人民赋予的公权力异化为谋取私利的工具，大搞权钱交易，利用职务便利为他人在银行授信、贷款审批等方面谋利，并非法收受巨额财物；违反国家规定发放贷款，造成特别重大损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，章更生严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿、违法发放贷款犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据有关规定，章更生被开除党籍，其涉嫌犯罪问题被移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12662639.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12662639.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 07:38:03 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国经济增速大幅放缓、通胀攀升，IMF 警告关税冲击</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 10 日，货运集装箱停靠在新泽西泽西市的港口。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174538875749673600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;IMF 还指出关税措施将进一步影响美国 2026 年的经济增速。IMF 还指出关税措施将进一步影响美国 2026 年的经济增速。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 22 日，国际货币基金组织（IMF）发表最新一期《世界经济展望报告》，警告美国政府的关税措施将对全球经济造成巨大冲击，包括美国自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMF 指出，目前关税税率已经达到一个世纪以来的最高水平，并且全球贸易环境「高度不可预测」。受此影响，2025 年全球经济增速将为 2.8%，低于今年 1 月预测的 3.3%，也低于 2000 年至 2019 年间 3.7% 的历史平均水平。全球整体通胀下降速度也将比 1 月预测的速度更慢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在发达经济体中，IMF 对美国经济增速预期下调幅度最大。报告预测，美国今年的经济增速将放缓至 1.8%，比 1 月预测的 2.7% 下降近 1 个百分点。去年，美国经济增速为 2.8%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告指出，下调对美国经济增长预期是由于该国政策的不确定性、贸易紧张、需求预期转弱以及消费增长速度低于预期。IMF 还指出，关税措施将进一步影响美国 2026 年的经济增速，预计 2026 年增速为 1.7%，比此前预测下降 0.4 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，美国的通胀可能攀升。受关税措施影响，IMF 预测美国今年的整体通胀率将升至 3%，比 1 月预测高 1 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联储设定的通胀控制目标为 2%。由于担忧关税措施将推高通胀，美联储从 1 月以来一直维持利率不变，引发了美国总统唐纳德·特朗普的不满。特朗普多次呼吁美联储降息并威胁要解雇美联储主席杰罗姆·鲍威尔。在美股连续下挫后，特朗普才收回对鲍威尔的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174538875749673600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于美国是否会在今年陷入经济衰退，IMF 给出了否定答案。但该机构上调了美国 2025 年经济衰退的概率，从去年 10 月预测的 25% 提高到 37%。金融服务公司 Bankrate 近期发布的调查则显示，大部分经济学家都认为美国的贸易政策和政策不确定性将最终引发经济衰退。特朗普之所以在去年的大选中胜出，最关键原因之一是美国选民认为他能更好发展美国经济。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对其他经济体，IMF 报告预测今年发达经济体增速为 1.4%，新兴市场和发展中经济体增速为 3.7%，均较 1 月预测值下调 0.5 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在各国中，美国的最大贸易伙伴之一墨西哥将遭受最严重冲击。IMF 预测该国今年经济将萎缩 0.3%。日本今年经济增速预计为 0.6%，低于 1 月预测的 1.1%；德国今年经济增速则为 0.0%，到明年增长 0.9%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMF 指出，当前经济前景主要受不断加剧的下行风险主导。贸易战升级叠加贸易政策不确定性的进一步加剧，可能抑制近期和长期经济增长，同时政策缓冲空间遭侵蚀也将削弱抵御未来冲击的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMF 首席经济学家皮埃尔·奥利维尔·古林查斯指出，如果目前的贸易政策暂停、各国达成新的贸易协议，全球经济增长前景会「立刻好转」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12662179.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12662179.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 06:24:35 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
    </channel>
</rss>