<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 16 Apr 2025 12:48:22 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>直通部委 | 一季度中国 GDP 同比增长 5.4% 我国已累计招收博士后超 40 万人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/17447795938109800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？统计局：城镇化还没有完成，房地产市场成长空间巨大；一季度自然灾害致 160 人死亡失踪，直接损失 101.6 亿；网信办：加大涉「开盒」挂人等行为举报受理处置力度。今天有哪些部委消息值得关注？统计局：城镇化还没有完成，房地产市场成长空间巨大；一季度自然灾害致 160 人死亡失踪，直接损失 101.6 亿；网信办：加大涉「开盒」挂人等行为举报受理处置力度。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;统计局：一季度国内生产总值 318758 亿元同比增 5.4%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，国家统计局发布数据，初步核算，一季度国内生产总值 318758 亿元，按不变价格计算，同比增长 5.4%，比上年四季度环比增长 1.2%。分产业看：第一产业增加值 11713 亿元，同比增长 3.5%；第二产业增加值 111903 亿元，增长 5.9%；第三产业增加值 195142 亿元，增长 5.3%。一季度，全国居民人均可支配收入 12179 元，比上年同期名义增长 5.5%，扣除价格因素，实际增长 5.6%。分城乡看，城镇居民人均可支配收入 15887 元，增长 4.9%，扣除价格因素，实际增长 5.0%；农村居民人均可支配收入 7003 元，增长 6.2%，扣除价格因素，实际增长 6.5%。一季度，全国城镇调查失业率平均值为 5.3%。3 月份，全国城镇调查失业率为 5.2%，比上月下降 0.2 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;统计局：城镇化还没有完成，房地产市场成长空间巨大&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，国新办举行新闻发布会，国家统计局副局长盛来运介绍，一季度房地产开发企业到位资金中，国内企业的贷款降幅收窄了 3.8 个点，个人按揭的贷款降幅收窄 4.7 个点，促进房地产止跌回稳的政策效果在持续显现，这也是一个量变到质变的过程。盛来运提到，总体上看，房地产市场仍处在一个调整阶段，房地产的需求还需要进一步释放。从发展的空间来看，中国的消费结构总体上还处在升级的过程之中，城镇化并没有完成，房地产市场的成长空间巨大。尤其是绿色、宽敞、舒适的好房子的市场需求还是比较大。他表示，下一步，要认真贯彻落实好中央关于促进房地产止跌回稳的一系列政策措施。要持续加大好房子的建设力度，积极构建房地产发展新模式，促进房地产持续健康发展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年招收达 4.2 万人，我国已累计招收博士后超 40 万人&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/17447795938109800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻 4 月 16 日消息，记者从人力资源和社会保障部了解到，今年是我国博士后制度实施 40 周年。经过 40 年的发展，我国共设立了 8800 多个博士后科研流动站、工作站，累计招收博士后人员超 40 万人。2024 年招收人数再创新高，达 4.2 万人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;1-3 月医保基金即时结算覆盖定点医药机构 24.67 万家&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家医保局微信公众号 4 月 16 日消息，2025 年国家医保局积极稳妥推进医保与定点医药机构即时结算，为医药机构发展赋能。截至 3 月 31 日，全国 24 个省份实施医保基金即时结算，覆盖定点医药机构 24.67 万家，拨付金额 1657 亿元。其中，定点医疗机构 10.47 万家，拨付金额 1574 亿元；定点药店 14.20 万家，拨付金额 83 亿元。此外，各地协同推进即时结算和基金预付，2025 年预付基本医保基金 723 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《公安机关资金分析鉴定工作程序规定（试行）》发布&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「公安部经侦局」微信公众号 4 月 16 日消息，近日，公安部印发《公安机关资金分析鉴定工作程序规定（试行）》。《程序规定》共十章，47 条。一是对《程序规定》的制定目的、法律依据和法律定位进行了说明，明确资金分析鉴定是公安机关鉴定工作的组成部分，并对其管理体制和工作原则作出了规定。二是对资金分析鉴定的具体程序作出规定，包括鉴定的委托、受理、实施和补充鉴定、重新鉴定等，明确了规范开展鉴定、保证鉴定质量有关工作要求。三是对鉴定文书的内容、形式、制作要求和送达程序等作出规定。四是规定鉴定人应当依法出庭作证并接受质证。五是对鉴定工作纪律作出规定，明确了鉴定机构、鉴定人、委托单位、送检人等主体的违规责任。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度自然灾害致 160 人死亡失踪，直接损失 101.6 亿&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;应急管理部 4 月 16 日举行新闻发布会，公布 2025 年一季度全国安全生产和自然灾害情况。一季度，全国安全生产事故总量下降，全国共发生各类生产安全事故 3415 起、死亡 3208 人，同比分别下降 29.5%、24.4%。重特大事故下降，发生重大事故 1 起、死亡 16 人，同比分别下降 75%、80.5%。较大事故下降，发生较大事故 68 起、死亡 267 人，同比分别下降 1.4%、5.7%。一季度，我国自然灾害以地震、地质灾害为主，风雹、森林火灾、低温冷冻和雪灾、干旱、洪涝等也有不同程度发生。各种自然灾害共造成 120.4 万人次不同程度受灾，死亡失踪 160 人，紧急转移安置 14.9 万人次，倒塌房屋 2.7 万间，农作物受灾面积 114.1 千公顷，直接经济损失 101.6 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;九部门：推进智慧校园建设，逐步普及教学智能终端&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;教育部 4 月 16 日举行新闻发布会介绍，教育部等九部门近日发布《关于加快推进教育数字化的意见》。其中提到，完善基础设施。积极运用「两新」等国家支持政策，升级教育数字化基础设施。推动公共网络、算力和云资源向教育应用倾斜。建立区域、高校算力资源共享机制。推进智慧校园标准化建设，逐步普及教学智能终端。推进 IPv6 规模部署及应用，推动中小学校合理扩容出口带宽，满足教育需求。引导学校支持网络基础设施建设，逐步实现校园无线网覆盖。加快建设教育专网，探索建设教育行业云，有序推动教育应用上云。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度市场监管总局无条件批准经营者集中案件 174 件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家市场监管总局 4 月 16 日公布数据显示，今年第一季度，共审结经营者集中案件 177 件，其中无条件批准 174 件、受理后申报方撤回申报 3 件。今年第一季度无条件批准经营者集中案件数量同比增长 12%，国内企业并购较为活跃，汽车、化学原料等领域制造业并购交易表现亮眼。从交易金额看，经营者集中案件交易金额合计超 7400 亿元，其中交易金额 1 亿元及以上的集中案件 117 件，约占 67%，100 亿元及以上的集中案件 14 件，其中最大单笔交易金额为 1230 亿元。从所有制结构看，多种所有制主体均衡发展，涉及国有企业参与的集中案件 104 件，约占 60%；涉及民营企业参与的集中案件 69 件，约占 40%；涉及外企参与的集中案件 71 件，约占 41%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;网信办：加大涉「开盒」挂人等行为举报受理处置力度&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「中央网信办举报中心」微信公众号 4 月 16 日消息，4 月 15 日，中央网信办在河南郑州召开全国网络举报工作会议。会议要求，全国网信举报系统要突出政治引领，旗帜鲜明，敢于亮剑，时刻保持高度政治敏锐性，增强风险预判预警能力，坚决守牢网络意识形态阵地；要凝聚网络生态举报处置合力，提升涉企网络侵权举报实效，加大涉「开盒」挂人、非法买卖个人信息等违法违规行为举报受理处置力度，积极营造清朗网络生态；要强化综合施策，坚持辟谣与治谣紧密结合，聚焦关键领域加大辟谣力度，擦亮辟谣品牌，强化警示震慑，着力提升网络辟谣工作质效；要坚持因势利导，创新网络举报宣传载体形式，创作推出一批网民喜闻乐见的宣传产品，积极回应网民诉求，全面提升网络举报社会影响。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;九部门印发《服务消费提质惠民行动 2025 年工作方案》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据商务部网站 4 月 16 日消息，商务部等九部门近日联合印发《服务消费提质惠民行动 2025 年工作方案》。《工作方案》围绕加强政策支持、开展促进活动、搭建平台载体、扩大对外开放、强化标准引领、优化消费环境等 6 个方面，提出 48 条具体任务举措。既涵盖了餐饮、住宿、健康、文化娱乐、旅游休闲、体育赛事等主要行业领域，也包括了旅游列车、空中游览、跳伞飞行、超高清电视、微短剧等新业态、新场景。《工作方案》坚持问题导向，聚焦「一老一小」等民生关切，针对性制定支持家政、养老、托育、健康消费等专项政策举措，更好满足人民日益增长的美好生活需要。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国台办：已收到超 3000 封举报「台独」打手帮凶邮件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日上午，国务院台湾事务办公室举行例行新闻发布会，发言人朱凤莲就近期两岸热点问题回答记者提问。国台办网站此前于 3 月 26 日上线「台独」打手、帮凶迫害台湾同胞恶劣行径举报专栏。朱凤莲表示，专栏推出后，深得人心，举报踊跃。目前已收到超过 3000 封举报邮件，所举报对象比较集中，内容较为翔实，充分反映了两岸民众对「台独」打手、帮凶为非作歹的深恶痛绝。我们将坚持以事实为依据、以法律为准绳，在核查相关举报信息后，依法追责、依法严惩这些打手、帮凶。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12620466.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12620466.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 青岛将给三孩家庭发放 10 万元购房补贴，郑州城管局辟谣禁止早晚遛狗</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174479291884716200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？北京今年积分落户申报明日启动：规模为 6000 人， 同分同落；5 人组队攀登青海玉珠峰 3 人遇难，当地称目前仍是封山状态；陕西降雨量较多年均值偏少 8 成，启动干旱防御Ⅳ级应急响应。今天有哪些地方新闻值得关注？北京今年积分落户申报明日启动：规模为 6000 人， 同分同落；5 人组队攀登青海玉珠峰 3 人遇难，当地称目前仍是封山状态；陕西降雨量较多年均值偏少 8 成，启动干旱防御Ⅳ级应急响应。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【山东】青岛出台 12 条楼市新政：三孩家庭发放 10 万元购房补贴&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据齐鲁晚报消息，4 月 16 日，山东省青岛市政府新闻办召开「强信心，亮举措，促发展」主题系列新闻发布会，公布了「服务青年就业，促进民生改善，保障宜居安居」等 12 条政策措施。青岛市提出，降低高校毕业生就业创业租房成本，对毕业 3 年内全日制专科及以上学历高校毕业生给予免租金住宿保障，自今年 7 月 1 日起实施。鼓励银行面向 35 周岁以下在青就业创业青年群体，出台「低月供」的住房贷款金融产品，借款人在还款初期只需支付贷款利息。提高多子女家庭购房支持力度，对经衞健部门认定符合国家全面放开二孩、三孩政策后的本市多子女家庭，在 2025 年 4 月 1 日至 2026 年 6 月 30 日期间在青岛市购买新建商品房的，分别为二孩、三孩家庭发放 5 万元、10 万元购房补贴，购房补贴以货币形式发放。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】今年积分落户申报明日启动：规模为 6000 人，同分同落&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据北京市人力资源和社会保障局消息，4 月 16 日，北京市 2025 年积分落户申报工作将于 4 月 17 日早 8 时正式启动，此次申报工作为期 30 个自然日，申请人可通过北京市人力资源和社会保障局官方网站积分落户服务专栏提交申报信息。此次积分落户规模为 6000 人，实行同分同落政策，确保公平公正。7 月 14 日起，北京市政府门户网站「首都之窗」将公示年度落户人员信息，接受社会监督。北京市积分落户申报工作分为申报、部门审核结果汇总、审核结果查询、部门复核及积分排名、公示和落户办理 5 个阶段，主体工作共计 96 个自然日。申请人需按照流程提交申报材料，确保信息真实准确。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】郑州禁止早晚遛狗？城管局辟谣：与现行养犬条例不符&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174479291884716200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据大象新闻消息，4 月 15 日，河南省郑州市城市管理局发布《郑州市城市管理局关于加强犬只管理和规范养犬行为的通告》称，为加强城市养犬管理，维护公共环境衞生和社会秩序，保障市民人身安全，根据《郑州市城市养犬管理条例》相关规定，郑州市决定于 2025 年 4 月 15 日至 5 月 15 日开展加强犬只管理和规范养犬行为综合治理。郑州市城市管理局表示，近期有谣言称早晚间将禁止遛犬等，与《郑州市城市养犬管理条例》不符，请广大市民不信谣不传谣，理解支持城市养犬管理工作，并主动对不文明养犬行为进行监督举报。《通告》明确，携带犬只外出，要由完全民事行为能力人用牵引绳（不长于 1.5 米）牵领或装入笼内，为犬只佩戴嘴套。外出遛犬时随身备好清洁工具和塑料袋，及时清理犬只排泄的粪便。禁止犬只在生活小区、公园、广场、道路及绿化带等地排泄粪便。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广东】3 月报告 2 起公共衞生事件：食用毒蘑菇、蟾蜍中毒死亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;广东省疾病预防控制局 4 月 15 日公布 2025 年 3 月全省突发公共衞生事件信息。2025 年 3 月（3 月 1 日零时至 3 月 31 日 24 时），广东省共报告 2 起一般及以上级别突发公共衞生事件，均为较大级别，共发病 2 例，死亡 2 例。分别为：深圳市龙岗区报告的一起误食毒蘑菇引起的食物中毒事件，发病 1 例，死亡 1 例；珠海市斗门区报告的一起食用蟾蜍引起的食物中毒事件，发病 1 例，死亡 1 例。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【青海】5 人组队攀登玉珠峰 3 人遇难，当地称目前仍是封山状态&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据上游新闻消息，3 名登山者在青海省玉珠峰南坡遇难，死亡人员为 2 男 1 女，分别是王某（男，宁夏籍）、喻某某（男，甘肃籍）、张某某（女，甘肃籍）。青海登山协会某救援队队长介绍，发生事故的登山队伍一共是 5 人，其中 3 人遇难。「事发后，没出事的 2 人中，有 1 人报案才有了后面的救援。」该队长说，目前遇难者遗体仍在转运途中。记者致电青海省体育局，该局一工作人员表示，关于玉珠峰 3 名登山者遇难的具体情况不清楚，但据她所知，玉珠峰 5 月 1 日左右才正式开山，目前玉珠峰仍处于封山状态。公开资料显示，玉珠峰坐落于青海省玉树藏族自治州曲麻莱县和海西蒙古族藏族自治州格尔木市的交界处，海拔 6178 米，是昆仑山东段最高峰，具有独特的自然景观和适宜的高度，比较适合登山初学者，被很多人称为「人生第一座雪山」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【云南】红塔银行原董事长李光林被公诉：涉违法发放巨额贷款&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据最高人民检察院消息，日前，云南省烟草专卖局（公司）原党组书记、局长、总经理，云南红塔银行股份有限公司原党委书记、董事长李光林涉嫌受贿罪、违法发放贷款罪一案，经辽宁省人民检察院指定管辖，由丹东市人民检察院依法向丹东市中级人民法院提起公诉。案件正在进一步办理中。丹东市人民检察院起诉指控：2006 年 3 月至 2023 年 12 月，被告人李光林利用担任职务便利以及职权地位形成的便利条件，为他人在发放贷款、项目开发、职务调整等方面谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大；违反国家规定发放贷款，数额特别巨大，依法应当以受贿罪、违法发放贷款罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【内蒙古】全面实现生育津贴直发个人，超 20 万人已领取 27.77 亿&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据工人日报消息，过去领取生育津贴，需要先把资金打到单位账户，再由单位打款给参保职工，流程复杂，时间长、效率低。内蒙古自治区推出生育津贴直发个人政策，生育津贴直接打到参保人个人银行账户。截至目前，内蒙古 15 个统筹区实现生育津贴直发个人，已累计向 20.1 万名参保职工支付生育津贴 27.77 亿元。据了解，自 2024 年 5 月 1 日上线生育津贴「即申即享」以来，内蒙古持续优化生育保险经办服务，参保职工足不出户即可通过多个渠道维护本人银行账户信息和手机号码，系统自动校验符合条件的参保人员信息并核算生育津贴，于 10 个工作日内完成津贴拨付。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【陕西】降雨量较多年均值偏少 8 成，启动干旱防御Ⅳ级应急响应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端引述陕西省水利厅消息，4 月以来，陕西全省平均降雨量较多年均值偏少 8 成，大型水库蓄水量环比减少。陕北中东部、关中西部和东部、陕南中部等部分区域出现轻度干旱，其中陕北中部、关中中部局地中度干旱，且有发展蔓延趋势，抗旱形势严峻。为保障人民群众生活生产用水需求，依据《陕西省水利厅水旱灾害防御应急响应工作规程》相关规定，陕西省水利厅决定于 4 月 16 日 8 时启动全省干旱防御Ⅳ级应急响应。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12622166.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12622166.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>中国地质调查局原局长钟自然被判 13 年，其中因故意泄露国家秘密领刑 2 年</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：宁波市中院&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250416/174479528952256900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;钟自然曾是 2024 年首个被中央纪委国家监委审查调查的中管干部，落马前已经退休一年多。钟自然曾是 2024 年首个被中央纪委国家监委审查调查的中管干部，落马前已经退休一年多。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据浙江省宁波市中级人民法院消息，2025 年 4 月 16 日，该院一审公开宣判自然资源部原党组成员、中国地质调查局原党组书记、局长钟自然受贿、故意泄露国家秘密案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁波市中院对被告人钟自然以受贿罪判处有期徒刑十二年，并处罚金人民币二百万元，以故意泄露国家秘密罪判处有期徒刑二年，决定执行有期徒刑十三年，并处罚金人民币二百万元；对钟自然受贿犯罪所得财物及孳息依法予以追缴，上缴国库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钟自然曾是 2024 年首个被中央纪委国家监委审查调查的中管干部，落马前已经退休一年多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，钟自然出生于 1962 年 8 月，安徽桐城人。1979 年至 1983 年，钟自然就读于合肥工业大学矿产普查与勘探专业，1983 年 8 月任化工部化学矿山规划设计院干部，后曾攻读中国地质科学院研究生部矿床学专业硕士、博士学位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钟自然长期在地质勘探和矿产开发领域工作，1998 年 7 月，其被任命为原国土资源部规划司副司长，2003 年 1 月任中国地质环境监测院院长、党委副书记，2005 年 1 月任原国土资源部地质勘查司司长，中国地质环境监测院院长、党委副书记，2007 年 3 月任中国地质调查局副局长、党组副书记，2011 年 11 月任原国土资源部总工程师。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250416/174479528952256900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年 6 月，钟自然被任命为原国土资源部党组成员，中国地质调查局党组书记，并接任局长，后在自然资源部成立后继续担任中国地质调查局局长等职，2022 年 9 月到龄退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 1 月 2 日，中央纪委国家监委网站发布消息，钟自然涉嫌严重违纪违法被查。半年后，钟自然被开除党籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委通报，钟自然存在的违纪违法问题包括：丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚不老实，对抗组织审查，不信马列信鬼神，搞迷信活动；无视中央八项规定精神，违规收受礼品礼金，接受可能影响公正执行公务的宴请；违背组织原则，不如实报告个人有关事项，在组织函询时不如实说明问题，在干部选拔、职工录用工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，搞权色、钱色交易；道德败坏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钟自然还被指公器私用，将地质调查、矿产开发等权力作为敛财纳贿的工具，搞权钱交易，利用职务便利为他人在企业经营、项目承揽、矿权审批等方面谋利，并非法收受巨额财物；违反国家保密规定，故意泄露国家秘密。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，以往纪委监委对腐败官员的通报中，「故意泄露国家秘密」的表述并不多见。2019 年 6 月，中央纪委国家监委网站发文介绍，故意泄露国家秘密罪是指国家机关工作人员或者非国家机关工作人员违反保守国家秘密法，故意使国家秘密被不应知悉者知悉，或者故意使国家秘密超出了限定的接触范围，情节严重的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 17 日，宁波市中院一审开庭审理了钟自然受贿、故意泄露国家秘密一案。对受贿部分公开审理；因涉及国家秘密，对故意泄露国家秘密部分依法不公开审理。钟自然当时进行了最后陈述，当庭表示认罪悔罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，宁波市中院经审理查明：2011 年至 2023 年，被告人钟自然利用担任中国地质调查局党组副书记、副局长、原国土资源部总工程师、原国土资源部党组成员、自然资源部党组成员、中国地质调查局党组书记、局长等职务上的便利以及职权、地位形成的便利条件，为相关单位和个人在企业经营、项目承揽等事项上提供帮助，非法收受财物共计折合人民币 2356 万余元。2019 年，钟自然违反保守国家秘密法的规定，将机密级文件交予不应知悉者阅看和保管，情节严重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁波市中院认为，被告人钟自然的行为构成受贿罪、故意泄露国家秘密罪，其受贿数额特别巨大，故意泄露国家秘密情节严重，均应依法惩处，并予数罪并罚。鉴于其到案后如实供述自己罪行，主动交代办案机关尚未掌握的部分受贿犯罪事实；认罪悔罪，积极退赃，受贿赃款赃物已全部追缴，依法可以对其从轻处罚。法庭遂作出上述判决。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12622560.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12622560.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 09:24:40 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>奥巴马也炮轰特朗普政策，民主党开打「组合拳」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 9 日，美国华盛顿特区，美国五任总统和多国政要出席吉米·卡特国葬。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174479457120652300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在特朗普的第一个总统任期，国会民主党人先后两次对其发起弹劾。在特朗普的第一个总统任期，国会民主党人先后两次对其发起弹劾。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;针对美国总统唐纳德·特朗普的新政，民主党高层开始打出「组合拳」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;继美国前财长珍妮特·耶伦批评特朗普关税政策、前国务卿安东尼·布林肯抨击特朗普破坏美国盟友关系、前总统约瑟夫·拜登怒斥特朗普政府要摧毁美国社保系统后，另一名美国民主党前总统贝拉克·奥巴马也公开发声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥巴马的最新发声没有针对特朗普政府的关税政策和外交政策，而是在哈佛大学与特朗普政府的对峙中力挺哈佛大学。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174479467836323600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 15 日，奥巴马在社交媒体转发哈佛大学的贴文。哈佛大学的贴文引用该校校长艾伦·加伯的讲话指出，无论哪个政党执政，没有美国政府能命令私立大学在课上教什么内容、录取哪些学生、雇用什么样的员工，以及师生应该学习研究哪些领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥巴马赞扬哈佛大学为美国高等教育机构树立了榜样，「抵制对学术自由的非法粗暴扼杀企图，同时采取具体措施确保所有哈佛学生都能受益于学术探索、热烈辩论和相互尊重的环境。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174479457120652300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还呼吁其他美国高校追随哈佛大学的脚步，抵制特朗普政府对高校的干涉行为。奥巴马本人是哈佛大学校友，曾在哈佛大学法学院读书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月，美国政府要求哈佛大学进行整改，包括向联邦政府提供所有录取学生数据、对所有教职员工进行学术剽窃检查、禁止校园抗议活动参与者戴面罩、立即关闭包容性（DEI）项目、打击反犹太主义等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，特朗普政府升级了对哈佛大学的施压，要求该校配合联邦移民机构、改革录取国际学生的流程以剔除「支持恐怖主义和反犹主义」的申请人、在发现国际学生违反大学章程时向联邦机构报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府还进一步要求哈佛大学削弱「热衷于搞运动而非学术研究」学院和管理人员的权力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周一，哈佛大学正式拒绝特朗普政府的新要求。美国政府则宣布暂停向该校提供 22 亿美元的拨款和 6000 万美元的合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二，特朗普在社交媒体发文，抨击哈佛大学正在成为一个「政治实体」，威胁应该剥夺该校的免税待遇，以政治实体对其征税。白宫发言人卡罗琳·莱维特则表示，特朗普想看到哈佛大学「道歉」，强调哈佛大学需要为其校园中的「反犹主义」活动道歉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天，耶鲁大学的 876 名教职员工发表公开信，明确将反对特朗普政府对高校的干预行动，警告美国大学正在遭到「前所未有的攻击」。哥伦比亚大学教授团体已经对特朗普政府提起诉讼，指控其迫使哥伦比亚大学收紧校园抗议活动规则并将中东研究部门置于外部监督之下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月初，奥巴马已经在纽约汉密尔顿学院发表讲话，批评特朗普政府对美国高校的攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥巴马在当时的讲话中简单提到了新政府的关税政策，认为特朗普政府的经济和关税政策不会给美国带来好处。但他把讲话重点放在高校问题上，称自己「非常担忧」联邦政府对高校发出的威胁，认为此举正在侵蚀美国的价值观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他也批评了特朗普的外交政策，指责特朗普政府正在摧毁「基于规则」的国际秩序和盟友关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在奥巴马发文力挺哈佛大学当天，拜登在芝加哥的集会上发表了卸任后的首次公开讲话，抨击特朗普政府的政策。他批评，「在不到 100 天时间里，这个新政府造成了如此巨大的损害和破坏，让人叹为观止。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前民主党在美国国会众议院和参议院的席位数均少于共和党。但包括特朗普坚定支持者特德·克鲁兹在内的共和党议员已经警告，如果关税措施持续导致美国经济衰退，共和党将在 2026 年的中期选举中遭民主党「血洗」。如果参众两院都落入民主党手中，特朗普将成为「跛脚鸭」总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普的第一个总统任期，国会民主党人先后两次对其发起弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12622488.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12622488.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 09:21:25 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>获刑 13 年！钟自然受贿、故意泄露国家秘密案一审宣判</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 16 日，浙江省宁波市中级人民法院一审公开宣判自然资源部原党组成员、中国地质调查局原党组书记、局长钟自然受贿、故意泄露国家秘密案，&lt;strong&gt;对被告人钟自然以受贿罪判处有期徒刑十二年，并处罚金人民币二百万元，以故意泄露国家秘密罪判处有期徒刑二年，决定执行有期徒刑十三年，并处罚金人民币二百万元；&lt;/strong&gt;对钟自然受贿犯罪所得财物及孳息依法予以追缴，上缴国库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经审理查明：2011 年至 2023 年，被告人钟自然利用担任中国地质调查局党组副书记、副局长、原国土资源部总工程师、原国土资源部党组成员、自然资源部党组成员、中国地质调查局党组书记、局长等职务上的便利以及职权、地位形成的便利条件，为相关单位和个人在企业经营、项目承揽等事项上提供帮助，&lt;strong&gt;非法收受财物共计折合人民币 2356 万余元。2019 年，钟自然违反保守国家秘密法的规定，将机密级文件交予不应知悉者阅看和保管，情节严重。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁波市中级人民法院认为，被告人钟自然的行为构成受贿罪、故意泄露国家秘密罪，其受贿数额特别巨大，故意泄露国家秘密情节严重，均应依法惩处，并予数罪并罚。鉴于其到案后如实供述自己罪行，主动交代办案机关尚未掌握的部分受贿犯罪事实；认罪悔罪，积极退赃，受贿赃款赃物已全部追缴，依法可以对其从轻处罚。法庭遂作出上述判决。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12622424.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12622424.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 09:01:55 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>美对华加征 245% 关税？外交部回应来了</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250416/174479025159771300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;外交部发言人表示，如果美方真的想通过对话谈判解决问题，就应该停止极限施压那一套，停止威胁讹诈，在平等、尊重、互惠的基础上同中方对话。外交部发言人表示，如果美方真的想通过对话谈判解决问题，就应该停止极限施压那一套，停止威胁讹诈，在平等、尊重、互惠的基础上同中方对话。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据央视新闻报道，在 4 月 16 日的外交部例行记者会上，有记者提问，美国白宫在官网的最新声明表示，由于中国采取报复性措施，美对华关税加增至 245%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，外交部发言人林剑表示，中方已多次阐明在关税问题上的严正立场，这场关税战是美方发起的，中方采取必要的反制措施，是为了维护自身的正当权益和国际公平正义，完全合理合法。关税战、贸易战没有赢家，中方不愿打，但也绝不怕打。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，日本广播协会记者提到，白宫新闻秘书称现在「球在中国那边」、「中国需要与美国达成协议，而美国不需要与中国达成协议」。林剑强调，如果美方真的想通过对话谈判解决问题，就应该停止极限施压那一套，停止威胁讹诈，在平等、尊重、互惠的基础上同中方对话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中国商务部新闻发言人在上周表示，美方对华轮番加征畸高关税已经沦为数字游戏，在经济上已无实际意义，只会更加暴露出美方将关税工具化、武器化，搞霸凌胁迫的伎俩，并沦为笑话。如果美方继续关税数字游戏，中方将不予理会。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;无论外部环境如何变幻，作为世界第二大商品消费市场，中国拥有全球最大规模中等收入群体，持续释放的消费潜力将越来越多的「中国需求」转化为「世界机遇」，同时也正在强化与其他海外市场的经贸纽带。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天早些时候，国务院新闻办公室举行新闻发布会，国家统计局局长盛来运介绍，我国已与世界上 150 多个国家和地区成为贸易伙伴。另外，中国积极推进与共建「一带一路」国家贸易。一季度，对共建「一带一路」国家的出口同比增长 7.2%，货物进出口额占全部进出口额比重超过 50%，多元化市场格局正在形成。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250416/174479025159771300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中邮证券在最新发布的研报中指出，若今年内我国对柬埔寨、越南、 泰国、印度尼西亚、印度、加拿大出口增速有所回升，或指向我国转口贸易顺利推进，那么我国年度出口仍有望维持正增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 4 月 2 日起，特朗普政府对贸易伙伴征收「对等关税」的政策，主要包含国家层面的「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;对等关税&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」、商品层面的「对等关税」以及非关税壁垒层面的「对等关税」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前多方密集表态，反对美国「对等关税」政策。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;面对美国典型的单边霸凌行径，加拿大和欧盟等也公布一系列反制措施。批评人士指出，特朗普频频挥舞关税大棒，&lt;/span&gt;势必严重破坏多边贸易体制，冲击全球供应链，进一步加剧国际贸易紧张局势和全球经济分裂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于贸易分歧谈判未取得实质性进展，欧盟与美国预计&lt;span&gt;将维持原定的关税计划。&lt;/span&gt;欧盟方面的报复还将继续加码，目标直指美国的衞生纸、大豆、眼妆、烟草等数百种产品。法国总理贝鲁指出，特朗普在一夜之间毫无预警地发动全球贸易战，美国的贸易伙伴正被迫采取危险的报复措施，从而引发了一场飓风，其后果将持续很久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贸易战没有赢家。美国本土高度依赖海外市场的行业，早已体会到了高额关税带来的痛苦。艾奥瓦州等「粮仓」的农民&lt;span&gt;表示，无论商户规模大小，关税冲击带来的体感都是最真实的，他们敦促特朗普等政治领导人努力寻求解决方案。而该国半导体行业人士则通过媒体透露，如果特朗普对半导体和半导体制造设备进口征收新关税，美国半导体设备制造商每年将损失超过 10 亿美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在加州南部的长滩港，如果关税政策按照计划实施，今年下半年，该港口的货物吞吐量将减少 20%。越来越多的工人开始担心自己的生计。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12621819.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12621819.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 08:33:35 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>每年损失 10 亿美元，行业人士警告新关税将反噬美国半导体厂商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 12 月 9 日，美国加利福尼亚州，谷歌发布新款「Willow」量子芯片。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174478937664417700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国 3 家最大芯片设备制造商将在 1 年内分别损失 3.5 亿美元。美国 3 家最大芯片设备制造商将在 1 年内分别损失 3.5 亿美元。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 15 日，美国半导体行业人士通过媒体透露，如果美国总统唐纳德·特朗普对半导体和半导体制造设备进口征收新关税，美国半导体设备制造商每年将损失超过 10 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相关预测来自美国业内人士和国会议员的计算讨论。美国 3 家最大芯片设备制造商——应用材料公司、泛林集团（Lam Research）和 KLA 将在 1 年内分别损失 3.5 亿美元。美国规模更小的芯片设备厂商比如 Onto Innovation，也会被迫额外支出数千万美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国芯片设备制造商可能遭遇的损失包括由于无法向海外竞争对手出售普通、非先进设备而产生的收入下降，为芯片制造零部件寻找其他替代供应商产生的额外成本，以及为了确保遵守关税措施而新增雇员而出现的关税合规成本。在美国民主党前总统约瑟夫·拜登执政时，由于美国限制对中国出口先进半导体制造设备，美国的芯片设备制造商已经损失了数十亿美元的收入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，美国政府宣布对半导体和半导体制造设备以及药品进口开启调查。美国商务部将依照 1962 年《贸易扩展法》第 232 条款，对相关商品进口是否对美国国家安全和韧性构成威胁展开调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;调查也为美国之后对半导体进口征收关税做准备。依照法律要求，美国商务部长将在 270 天内公布调查结果。周二，美国总统唐纳德·特朗普继续签署行政令，要求对美国进口关键矿产启动 232 调查。&lt;span&gt;在特朗普第一个总统任期，美国也是根据该法案启动对进口钢铝的调查并随后宣布征收钢铝关税。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国宣布对半导体进口展开调查后，《日经亚洲》发文警告，美国对半导体领域征收关税将「颠覆」当前复杂的跨境供应链体系。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174478937664417700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章指出半导体制造涉及非常复杂的技术网络和工序，这些网络和工序遍布全球。硅材料在日本、韩国、德国等国加工成晶圆；电路成型的前端工艺主要集中于中国台湾地区和韩国；后端封装则在东南亚、中国等劳动力成本较低的地区完成，包括晶圆切割、芯片封装等工序；最终在中国等地的工厂将芯片装配至电路板，交付给客户。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章预测，特朗普的新关税将给三星和台积电造成最大冲击。虽然两家企业都在美国投资建厂，但大部分工序依然在亚洲完成，要把所有工序搬到美国非常困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际半导体产业协会统计显示，2025 年到 2027 年，各企业计划在全球修建 108 座新半导体制造设施，比上一个三年增加 30%。但大部分计划建厂的地点都不是美国，而是欧洲和亚洲国家。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12621524.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12621524.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:55:46 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>时隔 20 年再修，《国家突发公共事件总体应急预案》有何新变化？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240911/1726063505452_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;新修订的《总体预案》系统总结近 20 年来突发事件应对经验教训，充分吸取中央和国家机关有关部门、各地党委和政府，以及有关领域专家学者的意见建议，在内容和思路方面都有创新。新修订的《总体预案》系统总结近 20 年来突发事件应对经验教训，充分吸取中央和国家机关有关部门、各地党委和政府，以及有关领域专家学者的意见建议，在内容和思路方面都有创新。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「我们常讲‘凡事预则立，不预则废’。应急预案是各级党委和政府及其部门、基层组织、企事业单位和社会组织等为依法、迅速、科学、有序应对突发事件，最大程度减少突发事件及其造成的损害而预先制定的方案。」2025 年 4 月 16 日，应急管理部举行季度例行新闻发布会，应急管理部救援协调和预案管理局局长范朝晖介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《国家突发事件总体应急预案》（以下简称《总体预案》）在应急预案体系中处于统领定位，适用于党中央、国务院应对特别重大突发事件工作，指导全国突发事件应对工作。2005 年，国务院印发的《国家突发公共事件总体应急预案》实施以来，在推动建立健全国家应急管理体系、防范应对突发事件中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时隔 20 年，2025 年 2 月，&lt;span&gt;中共中央、国务院印发了《国家突发事件总体应急预案》，并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。《国务院关于实施国家突发公共事件总体应急预案的决定》（国发〔2005〕11 号）同时废止。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「近年来，应急管理实践不断丰富，各类风险耦合、链发对应急指挥体系、信息报告、协调联动、应急保障等提出了新的要求，突发事件应对面临新的形势。特别是，党的十八大以来，国家应急管理体制机制改革不断深化，突发事件应对组织指挥体系发生重大变化，有关部门和单位的职能也作了相应调整，《国家突发公共事件总体应急预案》修订势在必行。」 范朝晖说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;范朝晖介绍，新修订的《总体预案》系统总结近 20 年来突发事件应对经验教训，充分吸取中央和国家机关有关部门、各地党委和政府，以及有关领域专家学者的意见建议，在内容和思路方面都有创新。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240911/1726063505452.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体看来，《总体预案》坚持党对突发事件应对工作的全面领导，充分发挥党在突发事件应对中总揽全局、协调各方的领导核心作用，明确各级党委及其部门职责任务，把党的政治优势、组织优势、密切联系群众优势转化为突发事件应对工作的强大动力和坚强保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在近年来发生的重特大突发事件应对中，暴露出组织指挥体系不健全、风险防控责任不清晰、预警和应急响应联动不顺畅、极端事件应对机制欠缺等问题。对此，《总体预案》聚焦突发事件应对中的重点难点堵点问题，有针对性地提出破解措施，提升突发事件应对效能。」 范朝晖说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;范朝晖介绍，《总体预案》坚持守正创新。有效衔接新修订的《突发事件应对法》，紧密结合突发事件应对工作新形势、新要求、新任务、新技术，固化应急管理体制机制改革成果。将大安全大应急框架下的应急管理体制和组织指挥体系，以及经过实践检验、行之有效的经验做法上升为制度规范，突出系统集成，注重改革创新，把准「统」与「分」、「防」与「救」的关系，在强化整体谋划中推动突发事件应对各项措施同向发力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「应急预案的生命力在于实施，《总体预案》也不例外。」 范朝晖介绍，《总体预案》坚持从实际出发，把握突发事件演化发展规律，注重强化各级应急指挥机构、各类应急力量和基层单位的作用发挥，推动「文本预案」向「实战能力」转化。同时，紧盯突发事件应对关键环节，出实招、求实效，切实增强指导性、规范性和实用性。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12621409.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12621409.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:53:06 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>「美国粮仓」再吞关税苦果，农民喊话特朗普：停止贸易战</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174478136723163500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;生产作物的成本比利润还要高，农民们已经开始感受到痛苦了。2016 年到 2024 年，美国在中国大豆进口市场上的份额从 40% 大幅减少到 18%。生产作物的成本比利润还要高，农民们已经开始感受到痛苦了。2016 年到 2024 年，美国在中国大豆进口市场上的份额从 40% 大幅减少到 18%。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;在去年大选中站在特朗普一边的农业大州开始坐不住了。美国政府挑起的贸易争端加剧了&lt;/span&gt;艾奥瓦州等&lt;span&gt;中西部农民的困境。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据悉艾奥瓦州的可耕地&lt;/span&gt;&lt;span&gt;占全州面积的 96%，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在美国 10 大农产州内列第二位，仅次于加州&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，素有「美国粮仓」之称，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;主要农产品有玉米、大豆、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;燕麦&lt;/span&gt;&lt;span&gt;、鸡蛋、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;猪肉、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;牛肉等。&lt;/span&gt;除了玉米和大豆，农民们并没有「B 计划」可用，无法改种其他作物。他们希望所有的努力不要付诸东流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;艾奥瓦州在大选期间&lt;/span&gt;&lt;span&gt;于领先全国其他州开出初选结果，素有「大选前哨战」之称。2024 年 11 月 4 日正式投入日当天，&lt;/span&gt;特朗普开局便拿下艾奥瓦等关键州。而另外两个大豆生产州伊利诺伊和明尼苏达则支持民主党的哈里斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该州当地农民&lt;span&gt;Trent Kuhn 表示，无论你的规模大小，关税冲击都是最真实的。他强调中国作为最大买家的重要性，并敦促特朗普等政治领导人努力寻求解决方案。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国大豆出口协会首席执行官&lt;span&gt;Caleb Ragland&lt;/span&gt;表示，当前特朗普关税政策及其他国家的反制措施恐将重创美国大豆产业，现在生产作物的成本比利润还要高，农民们已经开始感受到痛苦了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地的官员则表示，农民钱袋子变瘪，肯定会冲击到未来的政治选举。&lt;span&gt;美国国会将在 2026 年 11 月初举行中期选举，共和党能否继续掌握立法权优势对特朗普推行政策来说至关重要。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174478136723163500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据美国大豆协会的数据，去年中国购买了美国对外出口大豆的一半，约占美国种植大豆总量的三分之一。美国向中国出口了约 200 亿美元的农产品，其中一半是大豆。2022 年美国农产品出口额为 1974 亿美元，支撑了全国 125 万个工作岗位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，主要用作动物饲料的大豆在特朗普的第一任期内已经受到打击。根据美国大豆协会的数据，2018 年贸易摩擦期间，美国农业部门损失了约 270 亿美元，其中 71% 的损失与大豆有关。2016 年到 2024 年，美国在中国大豆进口市场上的份额从 40% 大幅减少到 18%。&lt;span&gt;大豆出口大幅下降，大豆价格走低，农民收入大打折扣，面临经济困难。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;早在 2019 年，艾奥瓦州的前众议员库萨克（Greg Cusack）在给中国媒体的信中写道，「太多美国农民不高兴，而且随着争端持久化，更多人对未来感到困惑。」他指出，由于共和党人惯于利用单个政治问题大做文章，往伤口撒盐，以及民主党赖以生存的农村地区日益凋零，美国农民因此颇感无奈，觉得无路可走。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，中国寻求进口来源多样化，积极向其他国家寻求农产品。巴西已取代美国成为中国最大的大豆供应国。巴西是世界上最大的大豆出口国。自 2010 年以来，该国对中国的大豆出口增长了 280% 以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国进口商在上周前半段从巴西采购了至少 40 艘货轮 240 万吨大豆。知情人士称，这批大豆大都将在 5 月至 7 月出货，采购量是中国月均输入量的三分之一。随着产量上升，预计今年中国可能会增加从巴西和阿根廷等其他南美国家的进口，阿根廷目前是仅次于巴西和美国的世界第三大大豆生产国。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12621064.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12621064.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:37:59 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普称「球在中国那边」，外交部回应</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 16 日，外交部发言人林剑主持例行记者会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本广播协会（NHK）记者就美国征收关税问题提问，美国白宫新闻秘书引述美总统特朗普的话称「球在中国那边」、「中国需要与美国达成协议，而美国不需要与中国达成协议」。中方对此有何回应？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「这场关税战是美方发起的，中方采取必要的反制措施，是为了维护自身的正当权益和国际公平正义，完全合理合法。」林剑表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林剑强调，中方的立场一直很明确，关税战、贸易战没有赢家，中方不愿打，但也不怕打。如果美方真的想通过对话谈判解决问题，就应该停止极限施压那一套，停止威胁讹诈，在平等、尊重、互惠的基础上同中方对话。（北京日报）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12621461.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12621461.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:36:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>习近平会见马来西亚最高元首易卜拉欣</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 16 日上午，马来西亚最高元首易卜拉欣在马来西亚国家王宫同中国国家主席习近平举行会见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月的吉隆坡，阳光明媚，草木葱茏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;易卜拉欣在国家王宫广场为习近平举行隆重欢迎仪式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平乘车抵达时，易卜拉欣和马来西亚总理安瓦尔在下车处热情迎接。两国元首登上检阅台，军乐团奏中马两国国歌，鸣礼炮 21 响。习近平检阅仪仗队。两国元首进入国家王宫大厅，同双方陪同人员握手致意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欢迎仪式后，习近平会见易卜拉欣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平指出，中国和马来西亚是好邻居、好朋友、好伙伴，常来常往、亲如一家。两国关系走过了波澜壮阔的半个世纪，正迎来更加美好的前景。我愿同易卜拉欣最高元首一道努力，引领中马关系长期稳定发展，共同打造高水平战略性中马命运共同体，谱写睦邻友好、团结合作新篇章，开启中马关系新的「黄金 50 年」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平强调，中马双方要持续深化政治互信，在涉及彼此核心利益和重大关切问题上相互支持。要深化发展战略对接，优势互补、互利共赢，携手走好现代化道路。建设好「两国双园」、东海岸铁路等重大项目，抓紧培育人工智能、数字经济、绿色经济等未来产业合作。中方欢迎更多马来西亚优质农产品进入中国市场，鼓励中国企业赴马投资兴业。愿同马方推进「儒伊文明对话」，开展更多文化、旅游、教育合作，增进两国民心相通。中方支持马来西亚担任东盟轮值主席国工作，愿同马方一道落实全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，推动全球南方联合自强、共同发展，为地区和世界提供更多确定性和正能量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;易卜拉欣表示，习近平主席对马来西亚进行国事访问是两国关系中的一件大事，充分显示马中关系的高水平。我去年 9 月成功访华，至今记忆犹新。相信习近平主席此次访马将全面提升两国关系，推动各领域合作蓬勃发展。中国取得令人赞叹的发展成就，这得益于习近平主席的高瞻远瞩和中国人民的辛勤劳动。马来西亚高度重视对华关系，无论国际形势如何变化，都将携手共进、合作共赢，推动高水平战略性命运共同体建设。马方重视区域经济一体化，坚定支持「一带一路」倡议，愿同中方加强贸易投资合作，共同稳定产业链供应链，提升互联互通水平，加强教育人文交流。马方高度评价最近中国召开的中央周边工作会议，重视中国为应对全球和地区挑战发挥的重要作用。作为东盟轮值主席国和东盟－中国关系协调国，马方致力于推动东盟－中国关系实现更大发展，共同打造和平繁荣的未来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会见后，习近平出席易卜拉欣举行的欢迎宴会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔡奇、王毅、王小洪等参加上述活动。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12620950.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12620950.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 06:29:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>批评美国政府的学者需特别谨慎，加拿大大学教师协会对赴美发警告</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 5 月 26 日，加拿大多伦多大学，亲巴勒斯坦抗议者。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174477848094182100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;罗宾逊指出美国政府正在对高校发动「全面战争」，「现在对北美学者而言是一个非常危险的时刻。」罗宾逊指出美国政府正在对高校发动「全面战争」，「现在对北美学者而言是一个非常危险的时刻。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 15 日，加拿大大学教师协会在官网罕见发出旅行警告，提醒协会成员非必要不要前往美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大大学教师协会有 7.2 万名成员，包括大学老师、图书管理员、研究人员等，成员来自加拿大 125 所高校。协会执行董事大衞·罗宾逊表示，这是协会首次就成员赴美旅行发警告。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/17447785124848700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：加拿大大学教师协会&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;警告指出，鉴于美国政治形势的快速变化以及外国人在美国边境遭遇困难的报道，加拿大大学教师协会「强烈建议」成员只有在必要的情况下才前往美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;协会还专门列出 6 种情况，提醒符合相关情况的学者在选择前往美国的时候需要特别谨慎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这 6 种情况分别为：可能面临美国旅行禁令国家的公民或居民；与美国外交关系紧张国家的公民或居民；近期去过可能受美国旅行禁令影响或与美国外交关系紧张国家的人士；对现任美国政府或其政策发表负面言论的人士；研究方向可能被视为与现任美国政府立场相冲突的人士；跨性别者或旅行证件上的性别与出生时性别不符的人士。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174477848094182100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;协会还提醒，学者在出入境时应审慎评估其电子设备上的信息，并在必要时采取措施保护敏感数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗宾逊指出，美国政府正在对高校发动「全面战争」，「现在对北美学者而言是一个非常危险的时刻。」由于哈佛大学拒绝特朗普政府的整改要求，包括向联邦政府提供所有录取学生数据，美国政府已宣布暂停对该大学的 22 亿美元拨款和 6000 万美元合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加拿大大学教师协会发警告之前，加拿大政府已经升级对美国的旅行提醒，警告加拿大公民可能在美国边境遭到审查；如果被拒绝入境，还可能遭美国当局拘留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月，加拿大前演员贾斯敏·穆尼因申请签证的地点不对，在美国边境被美国移民及海关执法局（ICE）逮捕并被关押了 2 周。她获释后在欧美媒体发文章，详细描述了自己身穿囚服、被戴上镣铐、与其他 30 名女性被关押在 ICE 拘留中心的过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样在 3 月，两名德国游客也在美国边境被 ICE 逮捕并关押数周。德国游客可免签进入美国，被捕游客中有一人是携带工具箱的纹身师，亲友怀疑其被逮捕是因为美国当局认为她想在美国工作。还有一名法国科学家在前往美国参加会议时，因美国移民官员发现他手机上有批评特朗普政府的聊天记录而被拒绝入境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为抵制美国的关税政策和特朗普威胁吞并加拿大，加拿大民众已经减少了对美国的旅行。美国海关边境保护局数据显示，今年 3 月，从加拿大入境美国的旅行者比去年同期下降 32%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大方面的统计还显示，申请前往加拿大上大学的美国公民人数正在上涨。不列颠哥伦比亚大学温哥华校区指出，截至 3 月 1 日，美国公民申请入学的人数同比上涨 27%。加拿大学生人数最多的多伦多大学也报告了类似增长。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12620420.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12620420.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 04:51:10 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>关税冲击之下，中国企业应该去哪里建厂？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/17447273411840600_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「新一轮关税战具有系统性，涵盖了美国的全球贸易伙伴，我们认为全球供应链和贸易格局受到的影响将远大于上一次贸易战。」「新一轮关税战具有系统性，涵盖了美国的全球贸易伙伴，我们认为全球供应链和贸易格局受到的影响将远大于上一次贸易战。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年中美之间新一轮关税摩擦爆发，给国际贸易格局带来新的不确定性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新一轮关税战具有系统性，涵盖了美国的全球贸易伙伴，我们认为全球供应链和贸易格局受到的影响将远大于上一次贸易战。」复旦大学管理学院管理科学系教授、复旦大学全球供应链研究中心主任吴肖乐在接受界面新闻采访时表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;贸易摩擦促使中企加快海外布局&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;复旦大学全球供应链研究中心曾深入分析 2018 年中美贸易争端。该中心副主任刘志阔指出，从短期来看，中国对美出口数量有所下降，但剔除关税因素的出口价格基本保持稳定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据海关总署数据，2018 年中国对美国进出口总额为 4.18 万亿元人民币，同比增长 5.7%。其中，对美出口 3.16 万亿元，增长 8.6%；自美进口 1.02 万亿元，下降 2.3%；贸易顺差 2.14 万亿元，扩大 14.7%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/17447273411840600.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;贸易战发生后的 2019 年，中国对美进出口总额为 3.73 万亿元，同比下降 10.7%。其中，对美出口 2.89 万亿元，下降 8.7%；自美进口 0.85 万亿元，下降 17.1%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;吴肖乐表示，在上一轮贸易摩擦中，不少中国企业通过调整供应链、改进工艺流程、提升生产效率等方式，逐步缓解了 25% 关税所带来的冲击。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在中美关税摩擦中，对企业影响最大的，往往并非关税本身，而是由此带来的不确定性。」刘志阔补充道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他进一步指出，贸易摩擦的长期影响体现在供应链重组与产业转移。数据显示，美国进口来源结构显著变化，中国的占比从 2018 年的 21.7% 下降至 2022 年的 14.5%。这一降幅在主要贸易国家中较为罕见。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与此同时，越南、中国台湾和墨西哥等地对美出口显著增加，尤其是越南表现突出。在全球企业调整采购战略的背景下，中国部分供应商跟随客户向这些国家迁移，推动当地制造能力提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;贸易摩擦在一定程度上促使中国企业加快海外布局。」复旦大学全球供应链研究中心对中国上市公司海外设点情况进行梳理发现，目前中国上市公司在海外设有近 7000 家子公司。相关数据显示，中国企业海外资产占 GDP 的比重约为 16%，而在发达经济体中，这一比例普遍接近或超过 50%。「这说明中国企业‘走出去’仍有广阔空间。」刘志阔说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250415/174472738621159100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：《中国对外商品贸易及供应链波动指数》报告&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;关税战为中企寻找美国之外的合作伙伴提供机会&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;刘志阔指出，上一轮贸易摩擦并未导致中美企业关系大幅疏离。尽管增长速度有所放缓，但中美之间的贸易与投资联系仍在持续，合作方式发生了一定转变。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从 2018 年到 2024 年，随着美国持续提升对华关税，中国对外贸易格局出现明显调整。东盟取代美国成为中国最大贸易伙伴，美国则降至第四位。但整体来看，中国进出口仍保持相对稳定的发展趋势。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与 2018 年相比，新一轮关税战再次升级。此次美国关税加征的幅度和涉及范围均属史无前例，令其站在了全世界的对立面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;吴肖乐指出，由于特朗普政府对 75 个国家暂缓 90 天对等关税，而对中国立刻执行高关税，中国受影响最快的行业将是美国最容易在中国以外寻找到替代品的行业，例如处于产业链下游的消费品。对第一次贸易战的研究发现，机械等资本品由于技术壁垒高、可替代性弱、海外产能发展较慢，受到冲击的时间将延后。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美国对其他国家提出的 90 天暂缓期，吴肖乐认为，是美国为自己预留的谈判窗口期和喘息机会。美国政府可以利用这 90 天与各国谈判，也可让美国企业及时备货、调整供应链、缓解关税对美国国内企业的冲击。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「这一轮的关税战为中国企业寻找美国以外的海外合作伙伴提供了更多机会，这是一个关键窗口期，中国需要充分利用这个机会。」吴肖乐指出。如果美国政府继续朝令夕改，反而将为中国企业创造较大的战略空间，争取「小多边」的合作关系。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;她认为，出海仍然是一个非常重要且强劲的趋势。中国企业可以构建一个具有柔性的全球供应链网络，通过多点分布来增强企业的供应链韧性。贸易冲击普遍发生在两个国家之间，企业可以通过第三国的产能满足需求，并应对汇率等变化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174472744797366200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：《中国对外商品贸易及供应链波动指数》报告&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;关税战之下，企业应该去哪里建厂？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众多企业发布了关税应对措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上市公司安克创新是主攻美国市场的 3C 配件跨境电商大卖家。近日，该公司相关负责人在回应关税影响时表示，早在 2022 年，安克已预判外部政策变化风险，并制定预案。目前，公司对美出口产品中近半数已实现海外生产，主要依托东南亚供应链体系，同时正加快推进全球柔性供应链战略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述负责人表示，关税及政策调整将对行业利润产生阶段性挤压，但是安克创新通过合规性、供应链管理及产品创新、品牌势能构建的「战略缓冲垫」，将使得公司具备更强的经营韧性与抗风险能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「目前对我们附加值相对较高的产品而言，存在一定的影响，但风险总体可控，同时也需观察美国是否会产生较高通胀从而伴随的潜在需求端挤压。不过相对而言，日常较为常用的刚需品需求会相对平稳。」一位跨境电商企业负责人对界面新闻表示。该公司是一家技工贸一体企业，也是消费电子细分垂直领域龙头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该负责人指出，美国是该公司最大的消费市场，必须要加紧风险对冲布局。在生产端，公司与部分原材料和供应商协商适当降价，共同抵御风险。在市场端，公司将加快国内外市场布局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;吴肖乐建议，应更多关注当地市场。首先，中企如果去一个本身有市场的地区，可以保证投资不会受贸易战影响。例如，此前中国企业去墨西哥投资建厂，而美国对墨西哥加征关税，在当前的关税下，很多前期投资可能无法收回。「目前一部分中企的出海考虑如何规避美国关税，但我们无法得知美国何时对哪个国家加征关税，因此企业应该根据自己的行业特点、市场空间去选择出海。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月 14 日，复旦大学全球供应链研究中心团队在复旦大学管理学院政立院区发布了由吴肖乐主持编写的《中国对外商品贸易及供应链波动指数》报告。该指数基于大规模数据的量化分析，力求全面反映中国出口贸易与全球供应链的实时波动状态，为&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;提供及时的数据支持与趋势判断。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;指数报告从多个维度呈现了 2022 年至 2024 年我国对外供应链波动的结构特征。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从国别来看，上述报告将中国主要贸易伙伴大致分为三类：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第一类是发展型伙伴，包括东盟和墨西哥，主要特点是中国企业与海外购买商之间的供应关系较为稳定，但商品贸易额波动上升，反映出贸易活跃度在上升背景下保持了一定的供应链韧性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第二类是「动荡型伙伴」，包括金砖国家、美国、欧盟和日本，其特点是中国企业与国外购买商之间的供应关系不稳定，且商品贸易额波动显著， 表明受到多重外部冲击影响。需要特别指出的是，这一类型中存在内部差异：金砖国家的贸易波动主要源于出口增长，而美国、欧盟和日本的波动则更多来自出口下降。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第三类是「平稳型伙伴」，包括澳大利亚、加拿大和韩国，其典型特征是中外企业之间的供应关系较为稳定，商品贸易额波动幅度较小，整体供应链运行较为平稳。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174472747447560000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：《中国对外商品贸易及供应链波动指数》报告&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「美国加征关税后的贸易趋势变化可以进行后续的实时监测，例如，我们可以监测某个品类在全球的流动情况，这对企业而言更有意义。」吴肖乐表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;例如，第 13 类商品「石料、石膏、水泥等」在商品结构变点比例中排名第一，表明该类商品的对外贸易已出现较为明显的结构性变化。进一步分析显示，该类商品在欧盟、日本、韩国、澳大利亚等市场的波动幅度也相对较高，提示这些地区的贸易结构可能正在发生较大调整。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;她指出，相关部门可据此开展成因分析，进而加强预警、评估和调控。行业企业也可结合指数变化，更有针对性地调整海外布局、生产节奏和营销策略等经营决策。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12617279.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12617279.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 04:16:50 GMT</pubDate>
            <author>刘素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>国务院任免国家工作人员：任命李成钢为商务部国际贸易谈判代表（正部长级）兼副部长</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 16 日，据人社部网站，国务院任免国家工作人员。任命李成钢为商务部国际贸易谈判代表（正部长级）兼副部长；任命陈晓东为国家国际发展合作署署长；任命王志忠为国家移民管理局（中华人民共和国出入境管理局）局长。免去陈晓东的外交部副部长职务；免去许甘露的公安部副部长、国家移民管理局（中华人民共和国出入境管理局）局长职务；免去王受文的商务部国际贸易谈判代表、副部长职务；免去罗照辉的国家国际发展合作署署长职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174477428030086500_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12620024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12620024.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 03:29:52 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>「新政府的破坏让人叹为观止」，拜登卸任后首次公开讲话</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 15 日，美国前总统拜登在芝加哥苏菲特酒店参加关于残障者的会议。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174477328073842400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在拜登之前，美国前财长耶伦、前国务卿布林肯纷纷向特朗普新政开炮。在拜登之前，美国前财长耶伦、前国务卿布林肯纷纷向特朗普新政开炮。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 15 日晚，美国民主党前总统约瑟夫·拜登在芝加哥的集会上发表了卸任后的首次公开讲话，攻击唐纳德·特朗普新政府的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在拜登之前，包括美国前财长珍妮特·耶伦、前国务卿安东尼·布林肯在内的多名前政府高层纷纷公开发声，向特朗普新政开炮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登周二晚的讲话主要是针对特朗普政府在社保系统的大裁员和改革。但他也对美国的整体现状发表了评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登在讲话中全程没有提到特朗普的名字，而是用「新政府」「那个家伙」来替代。他批评，「在不到 100 天时间里，这个新政府造成了如此巨大的损害和破坏，让人叹为观止。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登认为目前美国社会的分裂达到了空前的程度，警告「作为一个国家，我们不能再如此分裂下去。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他批评特朗普政府内的「科技初创公司」文化，吐槽新政府奉行科技初创公司的「快速行动、打破常规」理念，称新政府「不断破坏、先开枪后瞄准」的行为制造了大量毫无必要的痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174477328073842400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登在不点名「政府效率部」负责人埃隆·马斯克的情况下抨击他对社保系统的看法。马斯克此前把美国社保系统称为「庞氏骗局」。拜登质问，「庞氏骗局？他们在胡说些什么？大家挣钱为社保交费、领取社保，没有人应该把社保拿走。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还嘲讽政府效率部称有 300 岁的老人在领社保，「那些 300 岁还在领社保的人，我想见见他们，我也想长寿。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登在讲话中把矛头对准美国商务部长霍华德·卢特尼克，此前卢特尼克在采访中称其 94 岁的岳母对于领不领社保不在乎。拜登抨击，卢特尼克的岳母不在乎是因为卢特尼克是亿万富翁，「如果是一位独居的 94 岁母亲，家里没有亿万富翁该怎么办？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社保是得到美国选民普遍支持的敏感项目，特朗普在上台前曾表示不会拿社保开刀。但马斯克领导的政府效率部正在对美国社会保障管理局进行改革，包括裁员、削减预算、调整部分服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于拜登的最新讲话，美国白宫通讯联络办公室主任史蒂文·张抨击拜登语无伦次，讽刺他的大脑能力降至新低。史蒂文·张称特朗普多次承诺要保护社保系统，「任何说特朗普要破坏社保系统的人要么是愚蠢要么是骗子，拜登则两者都是。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登卸任后鲜少在公共场合演讲，但他已与美国知名艺人经纪公司创新艺人经纪公司（CAA）签约。在贝拉克·奥巴马任总统、拜登任副总统时期，该公司也与卸任副总统的拜登签约，期间出版了拜登的回忆录并举行了多场演讲活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普宣布对全球的关税政策后，拜登政府的前财长耶伦、前国务卿布林肯纷纷接受采访，公开批评特朗普政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;耶伦在本周一的最新采访中指出，过去几周金融市场走势极不寻常，国债收益率上升的同时美元下跌。这种反常态势表明，投资者正在开始回避美元计价资产，并对美国国债的安全性产生质疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布林肯上周接受采访时批评，特朗普的贸易政策正在让美国孤立，让盟友丧失对美国的信任。他警告，要重建盟友的信任将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12619954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12619954.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 03:25:02 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>这简直是疯了！特朗普前顾问博尔顿称滥施关税将反噬美国</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174476999290243100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「这不仅仅是经济错误，还是战略错误，如果不做出改变，美国将付出惨重代价。」「这不仅仅是经济错误，还是战略错误，如果不做出改变，美国将付出惨重代价。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;特朗普第一个任期内的国家安全顾问博尔顿近日再次对前老板开火，批评特朗普意图向主要竞争对手发难的举动会适得其反，因为他的全球关税举措也连带无差别打击了盟友，「这简直是疯了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博尔顿在本周早些时候在公开场合说：「这绝对不是对待朋友的方式。你不能公然打他们一巴掌，然后威胁说，只要你在贸易谈判中表现得好，我就会对你网开一面……这不仅仅是一个经济错误，显然还是战略错误，如果不做出改变，美国将付出惨重代价。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 2 日，特朗普突然宣布的所谓「对等关税」将全球市场推向混乱，他却称之为美国的「解放日」。这一举措，包括加征关税幅度的计算方法却遭到经济学家的一致批评，称其荒谬至极。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后市场陷入混乱、数万亿美元财富蒸发、美国国债收益率飙升。一周之后，特朗普又出人意料地宣布暂停征收关税 90 天，但维持对所有国家（包括最亲密的盟友）征收 10% 的统一关税，以及此前对墨西哥和加拿大两个邻国征收的 25% 关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美国智库彼得森国际经济研究所 4 月 15 日发布的半年度经济预测数据显示，在政策不确定性影响下，2025 年美国经济增长或陷入停滞，未来 12 个月陷入衰退的概率达 40%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各国领导人也纷纷批评特朗普的举动。例如法国总理贝鲁就在周二表示，「美国总统掀起了一场飓风」，摧毁了全世界的信任。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174476999290243100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 77 岁的博尔顿是美国对外鹰派的典型代表，尤其主张对伊朗发动战争。他曾在多个共和党政府内担任要职，包括在里根政府担任助理司法部长、在老布什政府担任主管国际组织事务的助理国务卿、在小布什政府中出任副国务卿、美国驻联合国大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年 3 月 22 日，资历深厚的他被特朗普任命为国家安全事务助理，但在一年多之后，特朗普开始否定博尔顿的外交政策主张，两人的分歧逐步公开化，尤其是在战争问题上。2019 年 9 月 10 日，博尔顿被特朗普解雇。博尔顿离职后成为前老板的主要批评者。在特朗普面临弹劾期间，博尔顿也表示愿意在国会做证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 15 日，即将再次入主白宫的特朗普公布「白宫黑名单」，博尔顿赫然在列。上任第一天，特朗普进一步报复，再次下令剥夺特勤局向他提供的安保待遇，以及吊销涉密许可，理由是对方曾在 2020 年出版的《生事之屋：白宫回忆录》中泄露在政府任职期间获得的敏感信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博尔顿在 2018 年担任国家安全事务助理后，因面临伊朗方面的威胁而向特勤局申请安全保护‌，但在离职后被特朗普下令取消。2020 年，博尔顿被伊朗列入制裁名单，随后拜登政府认为伊朗可能会对博尔顿采取「斩首行动」，因此恢复了特勤局的安保措施‌&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，具体包括&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;24 小时保护、安全检查、威胁评估等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12619785.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12619785.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 03:07:25 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>贪婪腐化退而不休，河南「政法虎」刘满仓涉两罪名被逮捕</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174477057526433600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近年来，河南省已经有 3 任省委政法委书记落马。近年来，河南省已经有 3 任省委政法委书记落马。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 16 日，最高人民检察院发布消息，河南省人大常委会原党组副书记、副主任刘满仓涉嫌受贿、利用影响力受贿一案，由国家监察委员会调查终结，移送检察机关审查起诉。日前，最高人民检察院依法以涉嫌受贿罪、利用影响力受贿罪对刘满仓作出逮捕决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;刘满仓是党的二十大以后河南省首个被查的省部级干部。&lt;/span&gt;公开简历显示，刘满仓为汉族，河南西峡人，1955 年 10 月生，现年已 69 岁，大学本科学历，理学学士，1981 年 6 月加入中国共产党，1977 年 3 月参加工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1982 年，刘满仓从新乡师范学院数学系毕业后，担任南阳县英庄公社团委书记、党委副书记、青华公社党委书记，后担任共青团河南省南阳地委副书记，1984 年进入河南省委组织部青年干部处工作，历任干事、副处长、处长。1996 年，他被调到商丘市担任地委委员、组织部长，2 年后担任市委副书记，2001 年被任命为商丘市市长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2003 年 2 月开始，刘满仓担任了 5 年商丘市委书记。2008 年 1 月，他升任河南省政府副省长，2012 年 7 月任省委常委、副省长，2013 年 1 月任省委常委、政法委书记。2016 年 1 月，61 岁的刘满仓被补选为河南省人大常委会副主任，直至 2018 年 1 月卸任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;退休近 7 年后，2024 年 10 月 17 日，中央纪委国家监委官宣刘满仓被查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174477057526433600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，河南省已经有 3 任省委政法委书记落马。刘满仓之后，2016 年 5 月开始担任河南省委政法委书记的是吴天君。当时 59 岁的吴天君是第二次担任此职，2011 年 12 月至 2012 年 2 月他就曾短暂出任河南省委政法委书记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，吴天君接任省委政法委书记仅仅半年就落马。2016 年 11 月 11 日，中央纪委监察部网站通报称，河南省委原常委、政法委书记吴天君涉嫌严重违纪，目前正接受组织调查。2017 年 8 月 4 日，吴天君因受贿 1105 万余元被判处有期徒刑 11 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后，2019 年 9 月开始担任河南省委政法委书记的甘荣坤，也于 2021 年 6 月被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甘荣坤是江西彭泽人，曾长期在海关系统工作，先后任湖北省副省长，黑龙江省委常委、政法委书记，后调往河南任职。中央纪委国家监委工作人员曾介绍，甘荣坤在党的十八大之后的受贿金额占到了他受贿总额的 70% 以上，可以说是不收敛不收手的典型，而且也是司法腐败、政治腐败和经济腐败交织的典型。2023 年 12 月，甘荣坤因受贿 1.66 亿余元被判处无期徒刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 7 日，中央纪委国家监委通报，刘满仓严重违纪违法被开除党籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据中央纪委国家监委通报，刘满仓存在的问题主要包括：丧失理想信念，背弃初心使命，搞迷信活动；违反中央八项规定精神，违规接受宴请；违背组织原则，不按规定报告个人有关事项，在干部选拔任用等工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，违规收受礼品、礼金、消费卡，利用职权为亲属经营活动谋取利益；贪婪腐化，退而不休，将公权力作为谋取私利的工具，利用职务便利为他人在企业经营、土地整治、房地产项目开发等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12619473.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12619473.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 02:34:37 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>山西「订婚强奸案」二审维持原判：男方获刑三年</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174476969122773300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2025 年 4 月 16 日，大同市中院依法公开宣判席某某强奸上诉案及涉婚约财产纠纷上诉案。2025 年 4 月 16 日，大同市中院依法公开宣判席某某强奸上诉案及涉婚约财产纠纷上诉案。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;山西省大同市发生的「订婚强奸案」延宕近 2 年后迎来二审宣判。据山西省大同市中级人民法院微信公众号消息，2025 年 4 月 16 日，该院依法公开宣判席某某强奸上诉案及涉婚约财产纠纷上诉案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前据媒体报道，2023 年 5 月 1 日，大同市阳高县席某某与女子订婚，次日在婚房发生关系后，女方控告男方强奸，席某某随即被刑事拘留，事件引发热议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 12 月 25 日，大同市阳高县人民法院公开宣判，席某某获刑 3 年。一审法院认为，被告人违背被害人意志，强行与被害人发生性关系，该行为触犯了《中华人民共和国刑法》第二百三十六条，构成强奸罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此结果，席某某当庭表示上诉。此后，2024 年 1 月 25 日，席某某作为原告，向阳高县法院提起民事诉讼，要求被告女方按照《订婚收彩礼协议》办理结婚登记，如被告不予办理，请求法院判决被告立即返还所收彩礼。两个月后，这起案件中的彩礼纠纷案一审宣判，法院依法判决驳回原告的诉讼请求。原告也提起上诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刑事部分，该起案件二审经历三次延期后，于 2025 年 3 月 25 日在大同市中院开庭。二审开庭前，席某某母亲郑女士曾接受中国新闻周刊采访称，其子一直坚持自己无罪，如果二审维持原判，她会坚持继续申诉。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174476969122773300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，大同市中院介绍，该院二审查明，2023 年 1 月 30 日，上诉人席某某与被害人经当地婚介机构介绍认识后确定恋爱关系；5 月 1 日，双方订立婚约；5 月 2 日下午，席某某不顾被害人反抗，强行与其发生性关系。山西省阳高县人民法院一审以强奸罪判处席某某有期徒刑三年。判后席某某提出上诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二审法院认为，上诉人席某某违背被害人意志，强行与之发生性关系的行为构成强奸罪。一审法院认定事实清楚，证据确实、充分，定罪准确，审判程序合法。一审法院考虑到席某某与被害人属恋爱关系，且在被害人一方报警后，经公安机关电话通知，席某某主动到公安机关接受调查，故酌定对其从轻处罚，量刑适当。综上，裁定驳回上诉，维持原判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同日，本案所涉婚约财产纠纷案二审宣判。二审法院审理查明，一审法院立案前，女方已将 10 万元彩礼款及两枚戒指退至婚介机构，婚介机构通知男方领取，男方拒不领取，一审法院判决驳回男方关于返还婚约财物的诉讼请求。二审期间，法院为做到案结事了，通知保管方将彩礼款及戒指送至法院，男方仍不领取。二审法院认为，一审判决认定事实清楚，适用法律正确，故判决驳回上诉，维持原判。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12619317.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12619317.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 02:20:16 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>河南省人大常委会原党组副书记、副主任刘满仓被逮捕</title>
            <description>&lt;p&gt;据最高人民检察院消息，河南省人大常委会原党组副书记、副主任刘满仓涉嫌受贿、利用影响力受贿一案，由国家监察委员会调查终结，移送检察机关审查起诉。日前，最高人民检察院依法以涉嫌受贿罪、利用影响力受贿罪对刘满仓作出逮捕决定。该案正在进一步办理中。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12619028.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12619028.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 02:00:07 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>山西大同「订婚强奸案」二审宣判：驳回上诉，维持原判</title>
            <description>&lt;p&gt;山西省大同市中级人民法院依法对上诉人席某某强奸案公开宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二审法院审理查明，2023 年 1 月 30 日，上诉人席某某与被害人经当地婚介机构介绍认识后确定恋爱关系；5 月 1 日，双方订立婚约；5 月 2 日下午，席某某不顾被害人反抗，强行与其发生性关系。山西省阳高县人民法院一审以强奸罪判处席某某有期徒刑三年。判后席某某提出上诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二审法院认为，上诉人席某某违背被害人意志，强行与之发生性关系的行为构成强奸罪。一审法院认定事实清楚，证据确实、充分，定罪准确，审判程序合法。一审法院考虑到席某某与被害人属恋爱关系，且在被害人一方报警后，经公安机关电话通知，席某某主动到公安机关接受调查，故酌定对其从轻处罚，量刑适当。综上，裁定驳回上诉，维持原判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同日，本案所涉婚约财产纠纷案二审宣判。二审法院审理查明，一审法院立案前，女方已将 10 万元彩礼款及两枚戒指退至婚介机构，婚介机构通知男方领取，男方拒不领取，一审法院判决驳回男方关于返还婚约财物的诉讼请求。二审期间，法院为做到案结事了，通知保管方将彩礼款及戒指送至法院，男方仍不领取。二审法院认为，一审判决认定事实清楚，适用法律正确，故判决驳回上诉，维持原判。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12618971.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12618971.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 01:54:49 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>谈判进展甚微，欧盟对美关税征收范围将扩大至厕纸和化妆品</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250416/174476162545423800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;从 7 月中旬开始，衞生纸、大豆、眼妆、烟草等约 400 种美国产品可能面临更高的关税。另外约 1300 种商品可能会同时或在稍后阶段受到高额进口税的打击。从 7 月中旬开始，衞生纸、大豆、眼妆、烟草等约 400 种美国产品可能面临更高的关税。另外约 1300 种商品可能会同时或在稍后阶段受到高额进口税的打击。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;由于贸易分歧谈判未取得实质性进展，欧盟与美国预计&lt;span&gt;将维持原定的关税计划。&lt;/span&gt;欧盟方面的报复还将继续加码，目标直指美国的衞生纸、大豆、眼妆、烟草等数百种产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日在华盛顿与美国商务部长卢特尼克和贸易代表&lt;span&gt;格里尔&lt;/span&gt;进行了两小时会谈后，欧盟贸易事务负责人&lt;span&gt;舍夫乔维奇对外透露，&lt;/span&gt;对美方立场仍不明确，欧盟方面难以判断其具体目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府在上周暂停了针对包括欧盟在内的贸易伙伴关税反制措施，&lt;span&gt;欧盟随后同样将原定于 4 月 15 日生效的反制措施暂停 90 天，以便留出时间进行进一步谈判。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 9 日下午，欧盟 27 个成员国通过了对部分美国进口产品征收 25% 关税的反制措施，以报复特朗普政府一个月前宣布的对欧盟征收钢铁和铝的关税。措施将分三个阶段征收：首轮从 4 月 15 日开始，第二部分从 5 月 15 日开始，其余部分从 12 月 1 日开始。第二阶段的清单——针对汽车的关税和 4 月 2 日宣布的全面「对等关税」的报复措施——将很快公布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体来看，欧盟原计划对价值达 210 亿欧元的美国商品征收报复性关税，尤其针对来自支持共和党的各州，包括在众议院议长约翰逊的家乡路易斯安那州大量种植的大豆、杏仁、游艇等数十种商品。美国国会将在 2026 年 11 月初举行中期选举，共和党能否继续掌握立法权优势对特朗普推行政策来说至关重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据海关代码清单，欧盟对美国深红州的出口关税将高达 135 亿美元，包括堪萨斯州和内布拉斯加州的牛肉、佛罗里达州的香烟以及北卡罗来纳州、佐治亚州和阿拉巴马州的木制品。此前欧盟内部还呼吁在未来瞄准美国的科技公司和银行。负责技术监管的首席官员 Henna Virkkunen 证实，正在准备采取其他措施。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250416/174476162545423800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自美国所谓的「对等关税」生效以来，约 70% 的欧盟对美国出口商品（价值 3820 亿欧元）受到了影响。&lt;span&gt;特朗普在 4 月 7 日晚喊话欧盟：必须承诺购买价值 3500 亿美元的美国能源，才能获得美方关税减免。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟执行机构欧盟委员会本周一预计，从 7 月中旬开始，前述约 400 种美国产品可能面临更高的关税。另外约 1300 种商品可能会同时或在稍后阶段受到高额进口税的打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉美国对欧洲的前五大出口商品分别是石油和天然气、药品和药品、航空航天产品和零部件、医疗设备和用品，以及汽车，而大豆是美国对该地区最大的农产品出口。摩托车和大豆出现在欧盟的名单上，两者都面临 25% 关税的威胁，其他潜在目标还包括杏仁等树坚果和新鲜水果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国总理贝鲁周二表示，特朗普在一夜之间毫无预警地发动全球贸易战，美国的贸易伙伴正被迫采取危险的报复措施，从而引发了一场飓风，其后果将持续很久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在产酒大国法国、意大利和爱尔兰的游说下，欧盟放弃了此次针对美国波旁威士忌的计划，这些国家担心他们的葡萄酒和烈酒行业会受到特朗普 200% 关税的冲击。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12618153.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12618153.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 01:54:26 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海金山针对民营企业关心的问题，一次性推出 100 条改革举措</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250415/174473032972190900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海金山区公布该区促进民营经济发展的措施。其中，有 45 条举措是针对区级产业特点制定的。上海金山区公布该区促进民营经济发展的措施。其中，有 45 条举措是针对区级产业特点制定的。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;杨舒鸿吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 15 日，上海金山区公布该区促进民营经济发展的最新措施。记者获悉，上海金山区政府此次共发布 100 条改革任务，其中，有 45 条举措是针对区级产业特点制定的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些改革举措均是围绕民营经济发展过程中的关切问题展开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，针对企业反映较多的多头检查、重复检查等问题，金山区政府在此次的改革举措中就提出，将深化跨部门联合检查，明确具体开展联合检查的流程。除了市级 9 大重点领域外，金山依据自身产业特色，明确将应急管理、人社、农业农村、建设管理等领域也纳入其中，致力于打造 X 项区级特色方案，逐步达成全区执法领域全覆盖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对市级方案中明确的「两库两清单」等任务，金山区也建立「无感监管」对象清单、「无事不扰」事项清单，督促涉企行政检查工作更加科学、高效开展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次的改革举措同时提出要完善与民营企业常态化沟通交流机制方面，并要求向民营企业提供全生命周期服务。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250415/174473032972190900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在进一步推动民营经济发展的改革任务中，金山此次共发布 60 条政策，包括高端产业引领、制造业转型、服务业扩容等 8 个方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于一些特定产业，上海金山还提出会给予资金支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，在支持高端产业引领方面，金山将支持培育发展市场竞争力强、科技含量高的战略性新兴产业和产业带动强的高能级项目，并给予资金支持。 针对制造业向智能化、数字化、绿色化方向进行设备更新和技术改造，金山区也将给予区级补贴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在支持特色产业集群发展方面，金山将重点支持区域高性能纤维产业发展、低空经济产业高品质发展以及生物医药企业做强做优等，进一步提升特色产业发展优势。其中，支持药品上市，对获得国家、市级科技重大专项的创新药，以及对通过药品质量和疗效一致性评价的仿制药，均给予资金支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，金山将通过支持首发经济发展、促进服务业多元融合、挖掘文旅资源，在区级资金层面给予有力支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民营经济一直以来都是推动区域经济增长、产业转型升级的关键力量。金山区政府相关负责人透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据显示，金山区民营经济实现税收占全区税收总额的 54%，规上民营企业数占全区总数的 60.79%；民营经济科技创新成果占全区比重超过 70%，民营企业在创新型企业、专精特新企业、专精特新「小巨人」企业中的占比都超过 80％；依托占比 97％以上的民营经济&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;，提供了 98% 以上的招聘岗位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在金山区近年来的产业转型中，一大批民营企业在其中扮演重要角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不久前，作为金山民营企业代表的上海华峰铝业股份有限公司成功获评「上海市创新型企业总部」称号，也是金山区首家获此荣誉的企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华峰铝业 2008 年落户金山，通过自主创新与科研攻坚，目前已成长为铝热传输材料行业的领军企业。华峰铝业构建了涵盖「材料－设计－制造」的全链路铝合金复合材料研发体系，攻克了多项技术难题，开发出预埋钎剂、无钎剂、高强水冷板等关键材料，实现刀片电池材料、CTB 水冷板材料的首创开发，并成功应用于 BYD、小米等车型。2024 年，该企业实现营收超百亿，金山总部产值超 60 亿元，税收超 2.2 亿元，为经济发展注入了源源不断的动力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了支持民营经济在金山发展，上海金山提供从创新支持到产业扶持、从项目审批到人才服务的一系列服务措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海升翕光电科技有限公司也依托金山区「全周期+精准化」的企业扶持体系，不仅精简了审批流程、为该企业项目的顺利推进按下了「快进键」，还为企业骨干配租人才公寓，更联动相关部门为外籍专家开辟工作许可和居留证件联办的绿色通道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为 OLED 关键材料与核心设备领域的企业，其自主研发的高世代蒸发源产品不仅打破了国外垄断，更荣获了上海市首台装备专项奖励，夯实企业在 OLED 产业链上游关键设备领域的领先地位，助力金山在新型显示产业赛道上「加速跑」，推动产业生态的持续优化和升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样，深耕金山 23 年的上海龙创汽车设计股份有限公司，在 「技术出海」 战略的引领下，金山区全力打造 「一站式」 出口贸易服务保障体系，助力龙创设计专注技术突破与市场开拓，其自主研发的 Lev01 车型及相关知识产权顺利授权出海，并衍生出了多款新车型，在 2024 年达成 8700 万台的成交量，一举跃为越南年度汽车销售第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记者获悉，除政策之外，上海金山还在全市率先试点「金质贷」质量融资增信业务，累计落地资金 9.92 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月，围绕全面落实上海市优化营商环境 8.0 版行动方案，金山出台了《金山区聚焦提升企业感受，持续优化营商环境行动方案》，聚焦企业感受度，推出 52 条任务措施，163 项具体工作，切实用优化营商「软环境」，打造高质量发展「硬实力」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金山区政府相关部门负责人透露，将聚焦新能源汽车、高端化工新材料等七大重点领域，着力培育一批民营龙头企业，全力打造战略性新兴产业和未来产业发展高地，全面激发区域经济发展活力。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12617318.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12617318.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 01:46:53 GMT</pubDate>
            <author>杨舒鸿吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>下令对关键矿产进口启动调查，特朗普为新关税做准备</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 7 日，美国肯塔基州派克县，一座未复耕的矿山。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174476674775606300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国商务部长将在 270 天内公布调查结果。美国商务部长将在 270 天内公布调查结果。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 15 日，美国总统唐纳德·特朗普签署行政令，要求美国商务部长对美国的进口关键矿产启动调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据白宫官网发布的说明，行政令要求美国商务部长根据 1962 年《贸易扩展法》的第 232 条款启动调查，以评估美国进口关键矿产对美国安全和韧性的影响。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174476743091010100_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：白宫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在特朗普第一个总统任期，美国也是根据该法案启动对进口钢铝的调查并随后宣布征收钢铝税。本周一，美国还宣布对半导体展开 232 调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说明指出，如果美国商务部长的调查报告发现进口关键矿产对美国国家安全构成威胁、特朗普决定实施关税政策，则依据第 232 条款调查实施的关税税率将取代现行的「对等关税」税率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫称，特朗普认为美国对外国关键矿产及其衍生产品的过度依赖将威胁美国的防务能力、基建发展和科技创新。调查将涉及包括稀土在内的关键矿产，以及加工关键矿物及其衍生产品。白宫说明把加工关键矿物及其衍生产品称为美国国防工业的「基石」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/174476674775606300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说明指出，美国目前在关键矿产上严重依赖外国，特别是对手国家，导致美国经济和国防领域面临供应链阻碍和经济胁迫风险。美国政府此前指出，美国在至少 15 种关键矿产上依赖进口，70% 的稀土化合物和金属进口来自中国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依照法律要求，美国商务部长将在 270 天内公布调查结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普下令调查进口关键矿产之前，已经有消息称美国准备在深海挖矿。据央视新闻消息，英国《金融时报》报道称特朗普政府正在起草一项行政命令，计划囤积太平洋海底发现的金属，加大开采海底金属结核并储存在美国境内，以应对中国限制稀有金属出口的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据报道，世界大多数海底普遍存在多金属结核，富含镍、钴、铜、锰等金属，这些金属是制造电动汽车电池、军工设备以及高科技产品的重要原材料。但美国没有批准《联合国海洋法公约》，在深海采矿不具备国际法支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国公布所谓的「对等关税」后，中国宣布对七类中重稀土相关物项实施出口管制。稀土是电动汽车、风力发电机、光刻机等高科技产品以及国防工业的关键原材料。统计显示，美军现役及在研的 153 种主战装备中，87% 的供应链需要经过稀土加工环节。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12618601.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12618601.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 01:45:20 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>二十届中央第五轮巡视开始进驻，6 位巡视组组长已亮相</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174476757512977500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中央巡视组首批已进驻湖南、吉林、湖北、内蒙古、四川和江西 6 省区。中央巡视组首批已进驻湖南、吉林、湖北、内蒙古、四川和江西 6 省区。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;根据中央关于巡视工作的统一部署，二十届中央第五轮巡视日前开始进驻。据中央纪委国家监委网站消息，中央巡视组首批已进驻湖南、吉林、湖北、内蒙古、四川和江西 6 省区，各巡视组的组长已经亮相。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委近日公布二十届中央第五轮巡视对象。经党中央批准，二十届中央第五轮巡视将对河北省、山西省、内蒙古自治区、吉林省、浙江省、安徽省、江西省、河南省、湖北省、湖南省、海南省、四川省、云南省、甘肃省、宁夏回族自治区、新疆生产建设兵团开展常规巡视，对云南省昆明市开展提级巡视，并会同有关省委巡视机构对长春市、杭州市、宁波市、武汉市、成都市等 5 个副省级城市开展联动巡视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是党的二十大以来，中央首次专门针对地方开展巡视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 8 日，中共中央政治局常委、中央巡视工作领导小组组长李希出席全国巡视工作会议暨二十届中央巡视省（区、市）动员部署会强调，2025 年是推进巡视全覆盖的关键一年，要提高政治站位、精心组织实施，确保取得实实在在成效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，要准确把握巡视省（区、市）的重点，围绕党中央关于每个地区的功能定位和战略部署，深入了解推进全面从严治党、班子队伍和基层党组织建设以及巡视整改情况，着力查找政治偏差，推动解决突出问题，更好服务保障党的中心任务。要加强组织领导，强化统筹协调，注重同题共答，坚持稳中求进，以严明的纪律作风，扎实稳妥完成巡视省（区、市）任务。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250416/174476757512977500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当日会议上，中共中央政治局委员、中央巡视工作领导小组副组长石泰峰宣布了二十届中央第五轮巡视组长授权任职和任务分工决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，中央巡视组首批进驻的 6 省区分别召开了动员会，各个中央巡视组组长已经公布。其中，中央第三巡视组进驻湖南，组长是张春生，中央第四巡视组进驻吉林，组长是陈学东，中央第九巡视组进驻湖北，组长是王新哲，中央第十巡视组进驻内蒙古，组长是陈章永，中央第十二巡视组进驻四川，组长是施克辉，中央第十五巡视组进驻江西，组长是李建明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻梳理发现，张春生曾在国家发改委、国家人口计生委等部门工作，也担任过中央纪委常委、副秘书长兼办公厅主任，现任中国慈善联合会会长，2024 年 11 月在二十届中央第四轮巡视中首次担任巡视组组长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其余几位巡视组组长中，陈学东、王新哲、陈章永、施克辉此前都曾参与过中央巡视，比如陈章永已连续参加了二十届中央前四轮巡视。李建明则是首次担任中央巡视组组长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，李建明，湖北武汉人，1963 年 1 月生，是第二十届中央纪委委员。他曾长期在湖北省工作，2017 年开始担任中央纪委驻国家体育总局纪检组组长、国家体育总局党组成员，后专任国家体育总局副局长、党组成员，2022 年开始担任中央纪委国家监委驻国家税务总局纪检监察组组长，国家税务总局党委委员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据介绍，各个中央巡视组将在被巡视省区市工作 2 个半月左右。巡视期间设专门值班电话和专门邮政信箱。根据巡视工作条例规定，中央巡视组主要受理反映被巡视省区市领导班子及其成员、下一级党组织领导班子主要负责人和重点岗位领导干部问题的来信来电来访，重点是关于违反政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、群众纪律、工作纪律、生活纪律等方面的举报和反映。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;党的二十大以来，中央已开展四轮巡视，时间分别是在 2023 年 4 月、10 月和 2024 年 4 月、11 月。4 月 14 日，中央纪委国家监委网站发布消息，根据党中央部署，二十届中央第四轮巡视反馈工作近日全部完成。消息称，中央巡视组收到反映一些领导干部的问题线索，已按规定转中央纪委国家监委机关、中央组织部等有关方面处理。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12618623.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12618623.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 01:44:34 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 中越发表联合声明；李强：以更大力度促进消费扩大内需做强国内大循环</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 中越发表联合声明；李强：以更大力度促进消费扩大内需做强国内大循环&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;人社部：截至 2024 年年底全国职业年金基金投资运营规模 3.11 万亿元，年均投资收益率 4.42%；因谈判进展甚微，欧盟预计美国关税将保持不变；特朗普签署行政令，调查美国依赖进口关键矿物的安全风险。人社部：截至 2024 年年底全国职业年金基金投资运营规模 3.11 万亿元，年均投资收益率 4.42%；因谈判进展甚微，欧盟预计美国关税将保持不变；特朗普签署行政令，调查美国依赖进口关键矿物的安全风险。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中华人民共和国和越南社会主义共和国关于持续深化全面战略合作伙伴关系、加快构建具有战略意义的中越命运共同体的联合声明&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;应越南共产党中央委员会总书记苏林、越南社会主义共和国主席梁强邀请，中国共产党中央委员会总书记、中华人民共和国主席习近平于 2025 年 4 月 14 日至 15 日对越南进行国事访问。访问期间，习近平总书记、国家主席同苏林总书记举行会谈，分别会见梁强国家主席、范明政总理、陈青敏国会主席。在友好、坦诚的气氛中，双方相互通报各自党和国家情况，就继续深化全面战略合作伙伴关系、推进具有战略意义的中越命运共同体建设及共同关心的国际地区问题深入交换意见，达成重要共识。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12617091.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;李强在北京市调研时强调，以更大力度促进消费扩大内需做强国内大循环&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中共中央政治局常委、国务院总理李强 4 月 15 日在北京调研。他强调，要深入贯彻习近平总书记关于全方位扩大国内需求的重要指示精神，沉着冷静应对外部冲击带来的困难挑战，以更大力度促进消费、扩大内需、做强国内大循环，进一步释放我国超大规模市场的活力潜力。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12616800.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人社部：截至 2024 年年底全国职业年金基金投资运营规模 3.11 万亿元，年均投资收益率 4.42%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，人社部网站公布 2024 年全国职业年金基金市场化投资运营情况。截至 2024 年年底，全国 31 个省（自治区、直辖市）、新疆生产建设兵团和中央单位职业年金基金投资运营规模 3.11 万亿元。自 2019 年 2 月启动市场化投资运营以来，全国职业年金年均投资收益率 4.42%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;海关总署召开进出口企业、行业协会商会座谈会&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「海关发布」公众号消息，4 月 15 日，海关总署召开进出口企业、行业协会商会座谈会，署领导孙梅君、吕伟红、吴海平、赵增连、张宝峰出席会议。会上，进出口企业和行业协会商会负责人介绍了企业、行业生产运行和稳订单拓市场情况，并提出政策措施建议。大家一致表示，坚决拥护和支持国家对美反制措施，有决心、有信心战胜困难、应对冲击，动态调整经营策略，化挑战为机遇，实现更大更好发展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;因谈判进展甚微，欧盟预计美国关税将保持不变&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，据报道，因谈判进展甚微，欧盟预计美国关税将保持不变。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普签署行政令，调查美国依赖进口关键矿物的安全风险&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，当地时间 4 月 15 日，白宫表示，美国总统特朗普签署了一项行政命令，对美国依赖进口加工关键矿物及其衍生产品的国家安全风险展开调查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国白宫称在停火前提下或与俄建立经济伙伴关系&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，当地时间 4 月 15 日，美国白宫新闻秘书莱维特表示，美国中东问题特使史蒂文·威特科夫和俄罗斯的对话富有成效。威特科夫和特朗普相信俄罗斯希望结束俄乌冲突，俄罗斯有结束这场冲突的动机。莱维特表示，俄罗斯或许可以与美国建立经济伙伴关系，但美国首先需要看到停火，威特科夫和特朗普都向俄罗斯明确表达了这一点。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;加拿大将对部分美国商品给予为期 6 个月关税减免，旨在为企业调整供应链提供过渡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;加拿大财政部 4 月 15 日表示，计划对从美国进口的用于制造业、加工以及食品和饮料包装领域的商品，以及用于支持公共衞生、医疗保健、公共安全和国家安全目的的商品，给予为期六个月的临时关税豁免。加拿大政府表示，该减免旨在为加拿大企业和实体提供更多时间调整其供应链，并在可能情况下优先考虑国内供应来源。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指数集体收跌，纳指跌 0.05%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股三大指数集体收跌，纳指跌 0.05%，标普 500 指数跌 0.17%，道指跌 0.39%。大型科技股涨跌互现，奈飞涨超 4%，英伟达涨超 1%，谷歌、亚马逊跌超 1%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12617365.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12617365.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 23:25:23 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海五大新城完成细分赛道规划，青浦布局「低空经济」实现两位数增长</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174472604915775300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在链主企业领跑下，各新城细分赛道工业产值全部实现正增长，其中青浦、南汇、嘉定新城细分赛道实现两位数增长。在链主企业领跑下，各新城细分赛道工业产值全部实现正增长，其中青浦、南汇、嘉定新城细分赛道实现两位数增长。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;杨舒鸿吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;4 月 15 日举行的 2025 年上海市新城发展行动方案新闻通气会透露，上海今年将编制完成新城细分赛道专项规划，同步形成产业图谱和重点企业清单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市发展改革委副主任陈石燕透露，去年以来，上海研究提出了首批共 6 条新城特色产业细分赛道，分别是医疗器械和高端装备（嘉定新城）、北斗及低空经济（青浦新城）、仪器仪表（松江新城）、新能源设施（松江新城）、美丽健康（奉贤新城）、大飞机全产业链（南汇新城）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在链主企业领跑下，各新城细分赛道工业产值全部实现正增长，其中青浦、南汇、嘉定新城细分赛道实现两位数增长。2024 年，五个新城实现规模以上服务业营业收入近 3000 亿元，同比增长 7.3%；全市 77 家市级智能工厂中新城有 29 家，占比约 40%，新城先进制造业和现代服务业加速融合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记者了解到，在数年多建设中，「五个新城」之一的上海青浦新城，抓住「低空经济」，完成产业布局。上海青浦区航空产业协会会长李锦铭告诉界面新闻记者，「青浦区低空经济产值从 2020 年的 57 亿元增至去年底的 197 亿元。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青浦切入低空经济赛道，得益于北斗产业的迅猛发展。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174472604915775300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青浦区是全国北斗规模应用试点城市之一。作为国内首个正式投入运营的北斗产业园，上海青浦「西虹桥基地，2023 年核心产业年产值超百亿，支撑上海北斗产业近 30% 复合增速。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北斗产业基地内聚集了累计引进企业达 719 家，已培育出多家高新技术企业和专精特新「小巨人」企业，包括华测导航、联适导航等标杆企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是在北斗产业的基础上，青浦新城区域集聚航空设备制造、关键部件研发、导航定位、低空运营服务等多个方向的优质项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，上海青浦区发布了《青浦区低空经济产业高质量发展行动方案（2024—2027 年）》，明确了到 2027 年的目标，包括建立以工业级无人机、电动垂直起降航空器（eVTOL）和新能源通航飞机等为核心的产业集聚区，形成低空研发、生产、制造和服务相互促进的格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，青浦区还被列为国家智慧空中交通试点城区，推动城市低空场景应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;低空经济在新的政策规划支持之下，乘势起飞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，在民用航空领域，青浦园区则集聚了普惠飞机发动机、东航技术应用研发中心、法荷航空、啸翔通航等一批业内知名企业，正逐步构建航空维修、培训、物流等低空经济生态系统。其中，成立于 2012 年的上海啸翔航空拥有多架 G2 直升机，目前能够满足江浙沪皖地区短途低空飞行的需求，目前也在尝试往 eVTOL 飞行方向发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海青浦区航空产业协会会长李锦铭在采访中向记者透露，顺丰集团正在上海青浦筹建无人机产业基地，未来将面向无人机快递应用展开研发，并向长三角为辐射。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在采访中，上海区经委副主任李玉洁透露，青浦将聚焦工业级无人机及其配套零部件、北斗终端设备等智能制造细分领域，及航空发动机维修、低空运营服务继续布局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青浦同时正在制订低空经济专项政策，并打造北斗融合应用平台、低空物流服务平台、低空经济关联产业服务平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;场景开发方面，上海青浦将发挥快递物流企业总部集聚优势，逐步开展跨区、省际及长三角区域物流运输。同时，也将在低空文旅、应急消防、智慧城市等方面加强场景应用，形成商业模式。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12617202.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12617202.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 21:34:10 GMT</pubDate>
            <author>杨舒鸿吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普关税冲击生存环境，新加坡希望通过提前大选强化内部稳定</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;新加坡港船厂及仓库仓储区鸟瞰图。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174471644951126700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「过去几十年来，新加坡赖以成功的全球条件可能不再适用。这就是我召集这次大选的原因」。「过去几十年来，新加坡赖以成功的全球条件可能不再适用。这就是我召集这次大选的原因」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 15 日 15 时，新加坡总统尚达曼在总理黄循财的建议下解散国会，大选正式启动。4 月 23 日为候选人提名日，投票日为 5 月 3 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新加坡国会实行一院制，任期 5 年。国会议员分为民选议员、非选区议员和官委议员。其中民选议员由公民选举产生，从而确定执政党归属。本届国会 2020 年 7 月 11 日选举产生，现共有议员 103 人。其中民选议员 92 人，包括人民行动党 83 人，工人党 9 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 5 月， 52 岁的&lt;span&gt;人民行动党第四代领导核心&lt;/span&gt;黄循财&lt;span&gt;正式成为继李光耀、吴作栋和李显龙之后的第四任总理。新&lt;/span&gt;内阁主要成员包括总理兼财政部长黄循财、国务资政李显龙、副总理兼贸工部长颜金勇、副总理王瑞杰、国务资政兼国家安全统筹部长张志贤等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当内部会外部出现重大变化和挑战之际，实行议会制的国家执政党往往会选择提前召集选举，试图在不稳定的大环境下巩固权力地位，以便利于推行政策，例如去年以来的日本、法国、德国和韩国&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新加坡从马六甲海峡的小渔港发展成为经济强国，在很大程度上得益于其极其稳定的政治体制。但长期执政的人民行动党近年来也感受到了危机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在 2020 年新冠肺炎疫情期间举行的大选中，尽管人民行动党拿下 83 个席位的绝对多数，但反对党工人党的影响力在逐步扩大，后者尤其受到年轻一代的支持。&lt;/span&gt;据悉此次人民行动党将推出 30 多张新面孔，以注入活力。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174471644951126700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然新加坡是世界上最富有的国家之一，但同事其生活成本高企、收入差距扩大、住房越来越难以负担、移民造成的过度拥挤等问题成为横在人民行动党面前的顽固挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最新的大选议程公开后，黄循财在 Facebook 上写道：「我们正在亲历世界的深刻变化。世界正变得越来越不确定，甚至不稳定。过去几十年来，新加坡赖以成功的全球条件可能不再适用。这就是我召集这次大选的原因」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄循财警告，美国关税冲击全球贸易体系，使得经济陷入极度不确定性之中，因此新加坡这艘船的驾驶舱有谁，就显得很重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;黄循财 4 月 8 日在国会发表讲话时表示，美国对新加坡征收所谓「对等关税」（10%）既违背了两国自由贸易协定，也违反世界贸易组织规则。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;美国的全面关税标志着全球贸易的深刻转折点——远离基于规则的全球化，步入一个更加保护主义和危险的时代。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于其转口贸易和区域物流枢纽地位，该国的外向型经济结构使其成为全球贸易波动的「晴雨表」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彭博社调查显示，受关税引发的全球贸易疲软影响，新加坡今年第三和第四季度 GDP 增长幅度可能分别放缓至 1.3% 和 1.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在 4 月 15 日当天，欧盟委员会主席冯德莱恩与黄循财进行了通话。前者重申了全球贸易体系的可预测性、透明度、公平性和开放性的重要性——这是该体系能够正常运转、蓬勃发展并惠及所有人的唯一途径。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616787.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616787.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 13:26:38 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 国家移民局将进一步研究出台服务促进引外资政策措施；美国开始调查进口芯片与药品</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 国家移民局将进一步研究出台服务促进引外资政策措施；美国开始调查进口芯片与药品&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174471418867748800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;官方通报「三河招牌禁用红蓝黑」事件；巴西取代美国成中国最大的大豆供应国；特朗普拟砍掉 75% 对外援助。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 15 日晚报新闻。官方通报「三河招牌禁用红蓝黑」事件；巴西取代美国成中国最大的大豆供应国；特朗普拟砍掉 75% 对外援助。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 15 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;国家移民局将进一步研究出台服务促进引外资政策措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，国家移民管理局新闻发言人林勇胜在新闻发布会上表示，国家移民局将进一步加大区域性、差异化移民管理政策措施精准供给；更加积极服务促进各国企业在华投资兴业，进一步研究出台服务促进引外资、稳外贸政策措施；更加健全完善海外引才支持保障机制，进一步为外籍高技术人才来华工作生活提供系统完备、便捷高效的政策支持，为中外人员交流交往提供出入境便利，更好促进中国与世界「双向奔赴」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12615981.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;采购量激增，巴西取代美国成中国最大的大豆供应国&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻援引彭博社报道称，中国进口商在上周前半段从巴西采购了至少 40 艘货轮 240 万吨大豆。知情人士称，这批大豆大都将在 5 月至 7 月出货，采购量是中国月均输入量的三分之一。美媒形容，中国此次采购数量大且速度快。报道称，中国近年来持续推动农产品进口多元化，巴西已取代美国成为中国最大的大豆供应国。统计数据显示，2016 年到 2024 年，美国在中国大豆进口市场上的份额从 40% 大幅减少到 18%。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12614231.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;21 年受贿 2.07 亿，江西省人大常委会原副主任殷美根被判死缓&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，福建省三明市中级人民法院一审公开宣判江西省人大常委会原党组副书记、副主任殷美根受贿一案，对被告人殷美根以受贿罪判处死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产；对追缴在案的殷美根犯罪所得及孳息依法上缴国库，不足部分继续追缴。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12616182.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174471418867748800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;官方通报「三河招牌禁用红蓝黑」事件：市委主要负责人被免职&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，河北省廊坊市三河市禁止使用红黑蓝三色做招牌底色一事持续引发关注。4 月 15 日，廊坊市联合调查组通报称，目前已对三河市委主要负责人免职，并责成三河市委、市政府全面整改。据廊坊市政府网站消息，廊坊市联合调查组通报表示，针对三河市「广告牌匾禁用红蓝黑底色」等问题，廊坊市联合调查组经初步核查，媒体反映的主要问题基本属实。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613473.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;博士后多篇论文被指抄袭，两高校通报：启动调查，严肃处理学术不端&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;针对法学博士后焦某某被举报多篇论文涉嫌抄袭一事，中国社会科学院大学和中国政法大学相继通报称，已启动调查处理程序，将对学术不端行为进行严肃处理。4 月 14 日，据@荔枝新闻，消息，近日，有网友曝光中国社会科学院大学法学博士后焦某某论文涉嫌翻译抄袭，「除了现状外，文章结构和核心观点和日本的一篇论文如出一辙，甚至部分段落还直接日译中」。界面新闻查询了解到，焦某某被指抄袭日语论文的文章为《自动驾驶汽车编程者的刑事责任——以「困难境况」刑事正当化为中心的分析》，发表于 CSSCI 期刊《学习与探索》2023 年第 9 期。焦某某为该论文第一作者，其导师中国政法大学教授徐某某为第二作者。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613062.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全球多家大型养老基金对美投资按下「暂停键」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在特朗普政府掀起一系列激进关税政策之后，全球一些大型的养老基金机构正在重新评估对美国的私人市场投资，表示在美国局势稳定之前，将按下「暂停键」。丹麦最大的养老基金 PFA 从今年 2 月起一直在减持美股。该基金首席策略师丹尼尔森（Tine Choi Danielsen）表示，特朗普政策的不确定性对市场与实体经济构成持续压力，即使对等关税暂缓，市场波动性依然高企。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613490.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国开始调查进口芯片与药品，还考虑免除汽车零部件关税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;开始征收所谓的「对等关税」后不足半个月，美国政府的贸易政策出现多次调整。据央广网消息，美国商务部在两份公告通知中表示，已开始调查「半导体和半导体制造设备」以及「药品和药品成分，包括成品药」进口对美国国家安全的影响。调查将涵盖所有半导体的进口，以及用于制造这些半导体的设备，还包括含有这些部件的电子产品；而针对药品的调查将涵盖所有药品进口，包括成品仿制药和原研药，以及用于生产这些药品的成分。调查人员还将审查关键药用成分的进口情况。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12614239.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;动了共和党票仓农民蛋糕，特朗普拟砍掉 75% 对外援助&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，4 位知情的美国官员当天透露称，特朗普政府计划在 2026 财年（10 月 1 日起）将美国务院预算减半，削减超过 300 亿美元。另一份内部备忘录显示，作为该计划的一部分，美国政府正在考虑关闭至少 27 个主要位于非洲和欧洲的使团，其中 10 个是大使馆，其余是领事馆。该计划还要求优化驻联合国教科文组织的部分职位。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613578.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616595.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616595.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 11:08:37 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>合法居民被误驱逐到萨尔瓦多，但美国政府无意将其带回</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 9 日，美国华盛顿，国会讨论马里兰州居民加西亚被驱逐。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174471196134875300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;从 2019 年开始，加西亚以合法受保护地位居住在马里兰州，他的妻子和小孩均是美国公民。从 2019 年开始，加西亚以合法受保护地位居住在马里兰州，他的妻子和小孩均是美国公民。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美国总统唐纳德·特朗普的大规模驱逐非法移民行动中，马里兰州合法居民、萨尔瓦多籍男子基尔马·阿布雷戈·加西亚被当做非法移民错误驱逐到萨尔瓦多，并被关入当地监狱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加西亚被关押 1 个月以来，美国政府已经承认驱逐加西亚是「行政失误」， 美国联邦最高法院也要求政府采取行动让加西亚返回美国。但特朗普政府官员坚称加西亚是非法移民，引发美国多方抗议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 14 日，美国民主党参议员克里斯·范·霍伦宣布将于本周前往萨尔瓦多，以确定加西亚的情况。霍伦指出，加西亚从一开始就不应该「被绑架并遭非法驱逐」。他强调，法院已经明确要求美国政府必须把加西亚带回家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主党议员正在准备推出新法案，要求当外国政府拒绝将被错误遣返的人员送回美国之时，美国政府必须采取行动，包括暂停与相关国家的外交关系、暂停经济援助和签证批准等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊利诺伊州州长杰伊·普利兹克谴责特朗普政府无视联邦最高法院的裁决是违反宪法之举，强调没有人能凌驾于法律之上，「特别是总统」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，萨尔瓦多总统纳伊布·布克尔在美国白宫与特朗普会面。在美国驱逐非法移民问题上，布克尔是特朗普的关键盟友，同意美国租用萨尔瓦多监狱关押非法移民中的疑似帮派成员。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174471196134875300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被问到是否会放加西亚返回美国时，布克尔称这个问题本身就「很荒谬」，「我怎么能让一个恐怖分子进入美国。」美国司法部长帕姆·邦迪表示，如果萨尔瓦多想释放加西亚，美国可以提供协助，比如提供飞机。但邦迪坚称加西亚是在美国非法停留，只有萨尔瓦多有权决定是否将其送回美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现年 29 岁的加西亚于 2011 年偷渡进入美国。美国移民法官 2019 年裁决，由于将其驱逐回萨尔瓦多可能导致加西亚面临生命危险，决定为其提供合法受保护地位。从 2019 年开始，加西亚以合法受保护地位居住在马里兰州，他的妻子和小孩均是美国公民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 12 日，美国移民及海关执法局直接逮捕加西亚，指控其为萨尔瓦多贩毒集团「野蛮萨尔瓦多人」（MS-13）成员。被捕仅 3 天后，加西亚被驱逐到萨尔瓦多并关入当地恐怖主义监禁中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加西亚的家人随后提起诉讼，否认加西亚是 MS-13 成员，要求美国将其带回家。美国政府在法律文件中承认驱逐加西亚是「行政失误」，但司法部坚称该部门无法将加西亚带回，因为是否释放加西亚取决于萨尔瓦多政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，美国联邦最高法院公布裁决，要求特朗普政府必须采取措施「促使」加西亚获释。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616485.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616485.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 10:26:13 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 哈尔滨警方悬赏通缉 3 名美国特工，国博预约账号 4 月 22 日起需实名认证</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174470551451387600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？打针打瘸大熊猫一条腿？南京红山森林动物园：大熊猫正在恢复中；2024 年上海海关共截获外来物种 255 种次，同比大幅增长 210.98%；3 名登山者未申请报备在青海玉珠峰遇难：遗体找到，原因尚在核实。今天有哪些地方新闻值得关注？打针打瘸大熊猫一条腿？南京红山森林动物园：大熊猫正在恢复中；2024 年上海海关共截获外来物种 255 种次，同比大幅增长 210.98%；3 名登山者未申请报备在青海玉珠峰遇难：遗体找到，原因尚在核实。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【黑龙江】对亚冬会实施网攻窃密被锁定，哈尔滨警方通缉 3 名美国特工&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，黑龙江省哈尔滨市公安局决定对 3 名隶属于美国国家安全局（NSA）的犯罪嫌疑人进行通缉。前期，「2025 年哈尔滨第九届亚冬会」遭受境外网络攻击事件经媒体报道后，引发广泛关注。哈尔滨市公安局成功追查到美国国家安全局（NSA）的 3 名特工和两所美国高校，参与实施了针对亚冬会的网络攻击活动。进一步调查发现，此次被通缉的 3 名特工曾多次对我国关键信息基础设施实施网络攻击，并参与对华为公司等企业的网络攻击活动。哈尔滨市公安局表示，请广大群众积极提供线索，凡向公安机关提供有效线索的举报人，以及配合公安机关抓获有关犯罪嫌疑人的有功人员，公安机关将给予一定金额的奖励。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【重庆】3 月报告法定传染病 24662 例，死亡 155 例主要来自乙类传染病&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;重庆市疾控局日前通报，2025 年 3 月，全市共报告法定传染病发病 24662 例，较上月同期（76768 例）下降 67.87%，较去年同期（55497 例）下降 55.56%；死亡 155 例（艾滋病 148 例、肺结核 6 例、狂犬病 1 例），较上月同期（98 例）上升 58.16%，较去年同期（131 例）上升 18.32%。其中，无甲类传染病报告。死亡病例主要来自乙类传染病，共报告发病 7842 例，较上月（6931 例）上升 13.14%，较去年同期（11333 例）下降 30.80%；死亡 155 例，较上月同期（97 例）上升 59.79%，较去年同期（131 例）上升 18.32%；报告发病数居前 3 位的病种依次为乙肝、肺结核、梅毒。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江苏】打针打瘸大熊猫一条腿？红山森林动物园：大熊猫正在恢复中&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174470551451387600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据扬子晚报紫牛新闻消息，近日，多位网友在社交媒体发帖称，江苏省南京市红山森林动物园的大熊猫「九九」在打疫苗后，出现走路时一瘸一拐的异常情况。4 月 14 日，红山动物园回应称，兽医已采取了综合性康复治疗，让「九九」在内室休养。目前，「九九」行走情况已经明显好转，已经在室内展厅活动。后续，园方会跟据「九九」的恢复情况尽快让其回归户外活动。资料显示，大熊猫「九九」是雌性大熊猫，谱系号 971，2015 年 8 月 10 日出生于中国大熊猫保护研究中心雅安碧峰峡基地。2017 年 9 月，大熊猫「九九」与姐姐「和和」一同平安抵达南京，入住红山动物园熊猫馆。如今，九九已近十周岁了，对于大熊猫而言正值青壮年时期。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】2024 年海关共截获外来物种 255 种次，同比大幅增长 210.98%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，记者 4 月 15 日从上海海关获悉，2024 年，上海海关在旅客携带、寄递等非贸渠道累计截获外来物种 255 种次，同比大幅增长 210.98%，其中「异宠」5696 只，并在入境航空器上全国首次截获澳洲南粘夜蛾，其单只雌虫年繁殖量可达 2000 枚，足以威胁华东地区主要农作物安全。上海海关于近日举办了国门生物安全巡展，时间为 4 月 11 日至 4 月 18 日，为期一周。展出 20 余件近年来在进境邮件中查获的动植物及其产品标本，如「异宠」球蟒、德哈尼蜈蚣、梅萨鬃尾蝎、森林葱蜗牛等。其中，球蟒、北极海鹦、德哈尼蜈蚣等展品标本是首次与公众见面。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广东】省防总：4 月 15 日起正式进入汛期，较去年入汛日期偏晚 11 天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据人民网消息，4 月 15 日，广东省防汛防旱防风总指挥部印发通知，宣布全省于 4 月 15 日起正式进入汛期，较去年入汛日期 (4 月 4 日) 偏晚 11 天。通知指出，当前，广东省已进入强降雨、强对流多发季节，各地各部门要始终坚持人民至上、生命至上，强化底线思维、极限思维和风险意识，立足防大汛、抗大险、救大灾，以「时时放心不下」的责任感，扎实做好三防各项工作，全力保障人民群众生命财产安全。各地各部门要严格落实汛期 24 小时值班值守和领导带班制度，确保信息传递及时高效。要强化灾情、险情信息报送，坚决杜绝迟报、漏报、瞒报。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】应对「黄牛」，国博 4 月 22 日起施行预约账号实名认证预约制度&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家博物馆微信公众号「国博君」消息，为有效应对「黄牛」抢票行为，中国国家博物馆将于 2025 年 4 月 22 日起施行预约账号实名认证预约制度，观众可通过注册手机号并提供身份证件信息，借助国家网络身份认证或微信认证方式完成实名认证。中国国家博物馆指出，2024 年暑假期间，平均每天有近 160 万人预约 2.6 万张门票，即便是在淡季时，每天也有约 52 万人预约 2.6 万张门票。「淡季不淡，旺季更旺」成为开放运营的一种常态。随之而来的「黄牛」抢占预约名额、恶意倒票等行为，严重扰乱了中国国家博物馆的参观秩序，损害了广大观众的合法权益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【青海】3 名登山者未申请报备在玉珠峰遇难：遗体找到，原因尚在核实&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，有 3 名登山者在青海省境内的玉珠峰遇难，遇难原因正在进一步核实。青海省体育局相关负责人表示，4 月 14 日上午，青海省体育局办公室接到青海省应急管理厅电话称，玉珠峰发生登山人员失联事件。青海省体育局核查发现，失联人员未正常履行登山报备手续。随即协调当地公安、应急、消防、高山向导等组成联合救援队上山搜寻，当天找到 3 位遇难者遗体。因天气恶劣，救援队返程中在玉珠峰登山大本营短暂停留，于 15 日继续转运遗体。曲麻莱县相关部门负责人表示，初步了解，此次的登山人员未经申请报备，绕过玉珠峰登山关卡私自上山，发生事故。目前，人员遇难原因还在进一步核实中。玉珠峰是昆仑山东段最高峰，海拔 6178 米。玉珠峰大本营是登山爱好者攀登玉珠峰的基地，位于玉树藏族自治州曲麻莱县。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【辽宁】葫芦岛一工程项目发生事故致 3 死 1 伤，省安委会决定挂牌督办&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据辽宁省应急管理厅网站消息，辽宁省安全生产委员会日前发出《较大生产安全事故查处挂牌督办通知书》称，2025 年 4 月 6 日 9 时 20 分许，葫芦岛市龙港区&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;碧桂园&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;国风盛璟二期工程排水沟改道施工挖沟作业中发生较大坍塌事故，造成 3 人死亡，1 人受伤。根据《辽宁省较大事故查处挂牌督办办法》，辽宁省安委会决定对该起较大事故查处实行挂牌督办。辽宁省安委会要求葫芦岛市政府抓紧组织开展事故调查，迅速查明事故原因，严格按事故调查规定要求研究提出处理意见。事故结案前，要将事故调查报告（未定稿）报省安委会办公室审核同意后，由葫芦岛市负责批覆结案并向社会公布。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12615471.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12615471.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
    </channel>
</rss>