<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 14 Apr 2025 12:47:12 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>二氧化碳突出又致 5 死 9 伤，兰州金河煤矿 18 年发生 9 起事故伤亡超 40 人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174462902181694100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;金河煤矿为窑街煤电集团有限公司的二级单位，于 1958 年 8 月 1 日开工建设，1970 年 2 月 5 日正式投产。金河煤矿为窑街煤电集团有限公司的二级单位，于 1958 年 8 月 1 日开工建设，1970 年 2 月 5 日正式投产。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 14 日，据新华社消息，记者从甘肃省政府获悉，窑街煤电集团有限公司金河煤矿 4 月 13 日发生的掘进工作面二氧化碳突出事故，截至目前已有 5 人遇难，9 人受伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据了解，4 月 13 日 9 时 19 分许，金河煤矿一掘进工作面在施工过程中，突发二氧化碳突出，造成 14 人涉险。事故发生后，相关部门立即启动事故应急预案，开展应急救援。事故当场造成 2 人死亡，3 人重伤，9 人轻伤。21 时 40 分许，3 名重伤人员在医院抢救无效死亡，其他 9 名伤员目前仍在救治中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事故发生后，甘肃有关部门赶赴现场指导救援，并全力救治伤员。甘肃省下一步将开展全面隐患排查治理，持续强化安全管理，举一反三防范风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窑街煤电集团有限公司官网资料显示，该公司是由始建于 1958 年的窑街矿务局整体改制成立，原为煤炭部所属国有重点煤炭企业之一，1998 年下放甘肃省管理，现为甘肃能化股份有限公司的全资子公司。公司下辖 24 个子分公司（单位），在册职工 10200 人，资产总额 121 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事金河煤矿位于甘肃省兰州市红古区窑街镇，为窑街煤电集团有限公司的二级单位。该煤矿于 1958 年 8 月 1 日开工建设，1970 年 2 月 5 日正式投产，原设计能力 90 万吨/年，2020 年批准生产能力为 120 万吨/年。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174462902181694100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据时代周报消息，甘肃能化证券部工作人员 4 月 14 日表示，金河煤矿现在已处于停产整顿阶段。就在今次事故发生前，金河煤矿尚有修理项目正在招标。4 月 7 日，金河煤矿 2025 年大修理项目 (第二批) 招标宣布拟以竞争性谈判的方式开展，该项目资金来源为自有资金，招标范围包括掘进机维修（数量 1 台，预算 400 万元）、煤矿用侧卸装岩机维修（数量 2 台，预算 400 万元）、采煤机摇臂维修（数量 1 台，预算 300 万元）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 10 月，国家矿山安全监管局甘肃局曾公布一份金河煤矿事故调查报告介绍，金河煤矿矿井为煤与二氧化碳（含甲烷等复杂气体）突出矿井，同时具有冲击地压、水、火、瓦斯、煤尘、顶板等多种灾害。煤尘具有爆炸性，主采煤二层属Ⅱ类自燃煤层，最短自然发火期为 55 天。地质类型划分为简单型，水文地质条件类型为中等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻查询公开资料发现，2007 年以来，金河煤矿已发生 9 起事故导致超 40 人伤亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2007 年 4 月 6 日，金河煤矿 16203 运输顺槽掘进工作面曾发生瓦斯突出事故，造成 9 死 1 伤。2009 年 9 月 19 日，金河煤矿发生一起顶板事故，导致 1 人遇难。2010 年 5 月 11 日，金河煤矿一号井五采区 1529 探巷工作面发生瓦斯突出事故，造成 9 人遇难。该起事故追责中，包括矿长在内共有 13 人受到处理，其中 8 人被行政免职；矿长赵林成为甘肃省首个根据安全生产法第八十一条规定，被行政撤职并明令 5 年内不得担任任何生产经营单位主要负责人的煤矿「一把手」。2011 年 12 月 18 日，金河煤矿发生冒顶事故，最后有 5 名矿工遇难，1 名矿工受伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后在 2017 年至 2024 年，国家矿山安全监管局甘肃局官网公布了关于金河煤矿 4 起事故的调查情况，2017 年 11 月 17 日、2019 年 12 月 8 日、2022 年 6 月 7 日和 2023 年 3 月 25 日，该煤矿 4 起事故又导致 4 人遇难。加上此次事故的 5 死 9 伤，金河煤矿 18 年发生 9 起事故共导致 33 死 11 伤。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12610467.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12610467.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 11:23:30 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 海关总署回应出口形势，「天塌不下来」；特朗普将公布芯片细则</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 海关总署回应出口形势，「天塌不下来」；特朗普将公布芯片细则&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174462567024803000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;A 股持续修复，连续五个交易日逾百股涨停；被 315 曝光一个月后，啄木鸟公示最新整改方案；建议慎重选择购置房产，中国驻日本使馆就大地震风险发提醒。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 14 日晚报新闻。A 股持续修复，连续五个交易日逾百股涨停；被 315 曝光一个月后，啄木鸟公示最新整改方案；建议慎重选择购置房产，中国驻日本使馆就大地震风险发提醒。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 14 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;海关总署回应出口形势，「天塌不下来」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良在周一的国新办发布会上表示，当前，我国出口确实面临复杂严峻的外部形势，但是「天塌不下来」。「近年来，我国积极构建多元化市场，深化与各方的产业链供应链合作，这不仅赋能了对方发展，也增强了我们自身的韧性。同时，中国内需市场广阔，是重要的大后方。我们将坚定不移办好自己的事，以自身的确定性应对外部环境的不确定性。」他说。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12607734.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部回应美方豁免部分产品对等关税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国外交部发言人林剑周一表示，商务部发言人已就此表明中方的态度。事实已经并将继续证明，关税战、贸易战没有赢家，保护主义没有出路，美国滥施关税损人害己。我们敦促美方放弃极限施压的错误做法，在平等、尊重、互惠的基础上，通过对话解决问题。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12608721.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;基数效应叠加外需韧性，3 月中国出口同比增长 12.4%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;海关总署周一公布数据称，以美元计，3 月出口金额同比增长 12.4%，增速较 1-2 月提升 10.1 个百分点；进口同比下降 4.3%，降幅较 1-2 月收窄 4.1 个百分点，当月实现贸易顺差 1026.4 亿美元。东方金诚首席宏观分析师王青表示，3 月出口继续保持正增长背后的主要原因有两个：一是当前外需韧性较强。可以看到，3 月韩国、越南出口都保持较强增长态势。二是 2 月和 3 月美国对华加征关税，传导至出口端需要一定时间，对 3 月出口的扰动效应还不明显。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12607538.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174462567024803000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;A 股持续修复，连续五个交易日逾百股涨停&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;自上周一大跌以来，A 股持续修复，至今已连涨 5 天。4 月 14 日，市场全天震荡反弹，三大指数小幅上涨。截至收盘，沪指涨 0.76%，深成指涨 0.51%，创业板指涨 0.34%。全市场超 4500 只个股上涨，连续 5 个交易日逾百股涨停。沪深两市全天成交额 1.28 万亿元，较上个交易日缩量 712 亿。板块方面，海南、电商、体育产业、多元金融等板块涨幅居前，白酒、机场等少数板块下跌。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12609433.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;被 315 曝光一个月后，啄木鸟公示最新整改方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日，在被 315 曝光一个月后，家庭维修服务企业啄木鸟公示了最新整改方案。该公司表示，过去 30 天，其深刻反省及严格遵循市场监管及相关部门的要求，持续推进各项优化整改工作，并持续向社会公示各项进展。截至目前，其整改内容包括优化价格展示页面，上线「问问 DeepSeek」 AI 帮忙问价功能，完成在库配件及供应渠道的自检自查，对应当强制认证而无认证标识的产品予以退货处理等。此外，还包括强化全平台专业技术和服务技能培训，增加学习时长，强化平台工程师实操核验等。公司强调，处理数据均持续存档，随时可接受市场监管部门核验。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12609892.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中信集团原副总经理徐佐涉两罪名被公诉，曾被通报「隐瞒不报家庭房产情况」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日，最高人民检察院发布消息，中国中信集团有限公司原党委委员、副总经理徐佐涉嫌受贿、非法经营同类营业案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由辽宁省沈阳市人民检察院审查起诉。检察机关起诉指控：被告人徐佐利用担任中信戴卡股份有限公司副总经理、总经理、党委书记、副董事长、董事长，中国中信集团有限公司党委委员、副总经理等职务上的便利，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大；利用担任中信戴卡股份有限公司总经理、副董事长、董事长的职务便利，与他人共同成立公司，经营与中信戴卡同类的业务，获取非法利益，数额特别巨大，依法应当以受贿罪、非法经营同类营业罪追究其刑事责任。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12607222.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国电子产品关税仍存高度不确定性，特朗普：周一公布芯片细则&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据参考消息报道，美国海关与边境保护局在美东时间 4 月 11 日发布新税则，豁免了包含自动数据处理器、电脑、通信设备、显示器与模组、半导体相关等类别商品的进口税率，免受特朗普政府「对等关税」的影响。然而特朗普在自己的社交媒体平台「真相社交」上表示，上周五并没有宣布关税「例外」。特朗普还在当天表示，他将于美东时间 4 月 14 日公布美国政府对芯片领域关税的具体信息，「我周一会给你们答案，到时会非常具体。我们将收到很多钱。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12607898.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;建议慎重选择购置房产，中国驻日本使馆就大地震风险发提醒&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日，中国驻日本大使馆发文提醒中国公民注意防范地震灾害。通知指出日本是地震多发国家。去年 8 月位于南海海槽西端的宫崎县发生 7.1 级地震，日本政府发布了「巨大地震提醒」。据日本媒体报道，3 月 31 日，日本政府公布最新南海海槽大地震风险评估报告，将未来 30 年日本发生南海海槽大地震的概率从 70% 提升至 80%，称地震可能波及西起冲绳、东至福岛的广大区域，导致 29.8 万人死亡，造成 1.8 万亿美元经济损失。中国驻日本大使馆提醒旅日同胞注意防范地震灾害，指出综合考虑有关因素，建议稳妥安排赴日旅游、留学，慎重选择购置房产等。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12607963.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12610303.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12610303.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 10:55:46 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>二十届中央第四轮巡视完成反馈</title>
            <description>&lt;p&gt;根据党中央部署，二十届中央第四轮巡视反馈工作近日全部完成。本轮巡视反馈采取集中反馈和巡视组「一对一」反馈相结合的方式进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;集中反馈会议传达学习了习近平总书记听取中央第四轮巡视情况汇报时的重要讲话精神，通报了巡视发现的共性问题，对抓好巡视整改作出部署。中央书记处书记、中央巡视工作领导小组副组长刘金国出席会议并讲话。15 个中央巡视组分别向本轮巡视的 34 个中央和国家机关单位「一对一」反馈了巡视情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反馈强调，要认真贯彻落实习近平总书记听取巡视情况汇报时的重要讲话精神，高标准、严要求抓实整改，以实际行动检验政治忠诚、政治担当。要正视问题，对巡视指出的问题真认账、真反思，举一反三、全面整改。要找准症结，深入分析问题成因，对症下药，从根子上解决问题。要压实责任，被巡视单位主要负责同志负总责、负首责，对疑难复杂问题领题攻坚，班子成员严格落实「一岗双责」，用力抓好分管领域整改任务，所有问题都要有结果，保证质量、务求实效；纪检监察机关和组织部门加强整改监督，与被巡视单位同向发力，加大现场检查力度，对敷衍整改、虚假整改的严肃问责。要以改革精神抓整改，主动适应新时代要求，积极创新工作理念、方式和手段，不断研究新情况、解决新问题，更好履行党中央赋予的职责使命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据了解，中央巡视组还收到反映一些领导干部的问题线索，已按规定转中央纪委国家监委机关、中央组织部等有关方面处理。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12610374.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12610374.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 10:33:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 一季度中国货物贸易进出口超 10 万亿元，婚姻登记「跨省通办」超 51 万对</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174461481243611700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？海关总署：出口面临复杂严峻形势，但是天塌不下来；爱衞会：健康体重管理等 3 项行动纳入健康中国行动；两部门加快推进养老服务技能人才职业技能等级认定。今天有哪些部委消息值得关注？海关总署：出口面临复杂严峻形势，但是天塌不下来；爱衞会：健康体重管理等 3 项行动纳入健康中国行动；两部门加快推进养老服务技能人才职业技能等级认定。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;海关总署：一季度我国货物贸易进出口 10.3 万亿元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日上午，国务院新闻办举行新闻发布会，公布今年一季度进出口情况。据海关总署数据，今年一季度，我国货物贸易进出口 10.3 万亿元，增长 1.3%。其中，出口 6.13 万亿元，增长 6.9%；进口 4.17 万亿元，下降 6%。进出口增速逐月回升，1 月份进出口下降 2.2%，2 月份基本持平，3 月份增长 6%。在外部困难挑战增多的情况下，各地各部门和广大外贸经营主体积极应对，推动一季度我国外贸进出口实现平稳开局。一季度，我国民营企业进出口 5.85 万亿元，增长 5.8%，占比提升到 56.8%。数据显示，近 5 年，外商投资企业累计进出口在我外贸中的占比约三分之一。今年一季度，有进出口实绩的外资企业超过 6.7 万家，创近 3 年同期最高；进出口 2.99 万亿元，增长 0.4%，连续 4 个季度实现增长。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;海关总署：出口面临复杂严峻形势，但是天塌不下来&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日上午，国务院新闻办举行新闻发布会，海关总署副署长王令浚表示，近期，美国政府滥施关税，不可避免地对全球包括中美在内的贸易造成负面影响。海关将坚决贯彻落实党中央决策部署，立足海关职责，严格依法实施各项对美反制措施，维护国家主权安全发展利益。海关总署新闻发言人、统计分析司司长吕大良在回答记者提问时表示，当前我国出口确实面临复杂严峻的外部形势，但是天塌不下来。近年来，我国积极构建多元化的市场，深化与各方的产业链供应链合作，这不仅促成了对方的发展，也增强了我们自身的韧性。同时中国的内需市场广阔是重要的大后方。「我们将坚定不移地办好自己的事，以自身的确定性应对外部环境的不确定性。」吕大良说。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部正式成立全国学校国家安全教育指导委员会&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174461481243611700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，4 月 14 日，教育部在京成立全国学校国家安全教育指导委员会。全国学校国家安全教育指导委员会委员由北京师范大学、上海市教委、北京大学、清华大学、中国疾病预防控制中心等 41 家单位的大中小学专家学者、负责人等组成，将对全国学校国家安全教育教学发挥研究、咨询、指导、评估和服务等作用。2025 年，全国学校国家安全教育指导委员会将重点开展以下工作：建设大学生国家安全教育通识课程教学联盟，推动大学生国家安全教学标准化、规范化、科学化建设；建设大中小学国家安全教育学科共同体，促进国家安全学学科专业化资源向大中小学国家安全教育转化；建设一批大中小学国家安全教育示范性基地，持续推动建设大中小学国家安全教育优质教学数字资源库等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;民政部：婚姻登记「跨省通办」累计办理超 51 万对&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日，民政部召开第二季度例行新闻发布会，民政部新闻发言人李婉丽介绍，民政部已公布修订后的《婚姻登记条例》，自 2025 年 5 月 10 日起施行。截至 3 月底，全国累计办理内地居民婚姻登记「跨省通办」51.7 万对。数据显示，目前，全国平均每年办理结（离）和补领婚姻登记证达 1800 万对。2021 年，我国开始试点内地居民婚姻登记「跨省通办」，逐步放宽婚姻登记的地域管辖限制。2023 年，国务院同意民政部将内地居民婚姻登记「跨省通办」试点扩大。调整后，全国 21 个省（自治区、直辖市）实施结婚登记和离婚登记「跨省通办」试点。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;爱衞会：健康体重管理等 3 项行动纳入健康中国行动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家衞健委网站消息，全国爱衞会 4 月 14 日发布通知，结合健康中国建设工作实际和健康中国行动推进情况，决定将健康体重管理行动、健康乡村建设行动和中医药健康促进行动纳入健康中国行动。健康体重管理行动提出，到 2030 年，实现体重管理支持性环境广泛建立，全民参与、人人受益的体重管理良好局面基本形成。健康乡村建设行动提出，到 2030 年，城乡居民健康素养和健康水平差距明显缩小。乡村医疗衞生服务全覆盖，居民能够更加便捷获得优质的医疗衞生服务和公共衞生服务。中医药健康促进行动的总体目标是：到 2030 年，二级以上公立综合医院和三级妇幼保健院设置中医临床科室的比例达 95%；社区衞生服务站、村衞生室提供中医非药物疗法的比例分别达 100%、80%；中医养生保健服务更加规范，中医药健康促进保障机制更加健全。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市监总局：今年国家计量比对项目正式实施，共 38 项&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家市场监管总局网站 4 月 14 日消息，国家市场监管总局发布《关于组织实施 2025 年国家计量比对项目的通知》，正式实施 2025 年国家计量比对项目，发挥计量比对在保障量值准确可靠、提升计量技术机构能力方面的重要作用。此次国家计量比对项目共 38 项，聚焦各专业领域和产业发展实际需求，涵盖安全防护、医疗衞生、生态环境监测等重点领域。其中：A 类国家计量比对项目 21 项，包括直流电动势基准计量比对等 9 项计量基准比对项目，心脏除颤器校准装置计量比对等 6 项计量标准、标准物质比对项目，华东大区精密露点仪标准装置计量比对等 6 项大区计量比对项目；B 类国家计量比对项目 17 项，包括医用酶催化活性浓度、同轴小功率标准装置等计量比对项目。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今年一季度全国企业采购机械设备金额同比增长 11%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端 4 月 14 日消息，今年前三月，在「两新」政策持续发力下，我国工业领域大规模设备更新加速落地，不仅拉动了投资增长、促进了产业发展，更在释放内需潜力、助力绿色转型等方面发挥了重要作用。数据显示，今年一季度，全国企业采购机械设备金额同比增长 11%，高端化、智能化、绿色化升级态势明显。目前，财政部已安排了 5000 亿超长期特别国债，专项用于设备更新和消费品以旧换新。工业和信息化部表示，到 2027 年我国工业设备投资规模较 2023 年要增长 25% 以上，关键工序数控化率达到 75%，实现工业大省和重点园区数字化改造全覆盖。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;两部门加快推进养老服务技能人才职业技能等级认定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据民政部网站 4 月 14 日消息，近日，民政部、人力资源和社会保障部联合印发《关于加快推进养老服务技能人才职业技能等级认定工作的实施意见》。《实施意见》提出，全面推行职业技能等级制度、推进职业技能等级认定机构建设、规范组织实施和证书颁发、建立常态化考核认定机制等 7 项重点任务。意见提出，建立完善以养老护理员为重点的养老服务技能人才职业技能等级认定工作体制机制，落实职业技能等级制度，完善职业技能评价，畅通职业发展通道，促进养老服务技能人才优化结构、提升素质、壮大规模，为助力新时代新征程养老服务高质量发展提供有力人才支撑。到「十五五」末，取得职业技能等级证书的养老护理员占比达到 80% 以上，取得职业技能等级证书的其他养老服务技能人才数量显著提升。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;煤电升级专项行动 3 年实施方案（2025-2027 年）印发&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家发改委网站 4 月 14 日消息，国家发改委、国家能源局印发《新一代煤电升级专项行动实施方案（2025—2027 年）》提出，在全面总结评估「三改联动」工作成效和有益经验的基础上，推动一批现役机组改造升级，力争全面提升新建机组指标水平，积极有序开展新一代煤电试点示范。到 2027 年，在难以满足电网快速调节需求的地区，改造和新建一批具有快速变负荷能力的煤电机组；在调峰有缺额的地区，改造和新建一批具有深度调峰能力和宽负荷高效调节能力的煤电机组；结合区域特点和资源禀赋，推动开展煤电低碳化改造建设。鼓励各地、各发电企业落地见效一批兼备上述能力的煤电机组。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;金融机构国有产权交易应严格审核产权登记证（表）&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据财政部网站 4 月 14 日消息，财政部近日发布《关于加强产权交易机构开展金融机构国有产权交易业务管理有关事项的通知》。其中提出，产权交易机构应按照有关规定，严格审核金融机构办理的产权登记证（表），确认产权交易申请内容与证载信息是否一致，确保交易标的权属清晰。对于未按规定及时办理产权占有登记、产权登记内容与产权交易申请内容不匹配的，产权交易机构不得受理产权交易申请。 金融机构国有产权交易经济行为审批事项与产权交易申请不一致、审批程序不符合制度规定的，产权交易机构不得受理产权交易申请。 非首次挂牌且转让底价低于评估结果的，应进一步审核历次挂牌情况；挂牌价格低于资产评估结果的 90% 的，应进一步审核相关审批文件。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12608703.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12608703.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 广东 8 地市试点医疗机构免陪照护服务，海南拟出台育儿补贴办法</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174461691647751200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？山东一高校老师被指诱骗女学生恋爱，校方解除劳动关系；安徽滁州一教育集团要求教师入职签「不参加考公考编承诺书」？官方通报；「东北雨姐」带货的粉条厂家被公告欠税 22.7 万元。今天有哪些地方新闻值得关注？山东一高校老师被指诱骗女学生恋爱，校方解除劳动关系；安徽滁州一教育集团要求教师入职签「不参加考公考编承诺书」？官方通报；「东北雨姐」带货的粉条厂家被公告欠税 22.7 万元。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【广东】广州等 8 地市首批试点医疗机构启动免陪照护服务&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中新网消息，广东省衞健委 4 月 14 日在官网发布消息称，根据《广东省医疗机构提供免陪照护服务试点工作方案》，组织医疗机构开展免陪照护服务试点，并确定广州、深圳、汕头、惠州、东莞等 8 个市作为省级首批试点地区，每个试点地区遴选 2 家至 5 家医疗机构 (以三级医院为主) 开展试点工作。免陪照护服务主要指患者在医院住院期间，遵循患者和家庭自愿原则，在知情同意且自主选择的基础上，由护士和医疗护理员承担生活照顾服务。该方案明确，鼓励支持保险公司积极探索将免陪照护服务费用纳入商业保险。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山东】高校老师被指诱骗女学生恋爱，校方解除劳动关系&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，山东省聊城大学东昌学院经济系一教师被举报使用假身份，8 年来与多名女学生恋爱、发生关系。4 月 13 日深夜，聊城大学东昌学院官网发布情况通报称，针对近日网上关于该校教师武某某的举报信息，学校高度重视，第一时间成立调查组，开展调查核实。经查，武某某系该校单身男青年教师，隐瞒身份与校外女性恋爱交往。武某某违反党纪校规和教师职业道德规范，造成不良影响。经研究，决定给予武某某开除党籍处分，撤销讲师职称，解除劳动关系。同时，按程序报请撤销其教师资格。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河北】白洋淀发现五月四节蜉，证实中国存在新记录物种&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174461691647751200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据北京日报客户端消息，记者从雄安新区获悉，雄安新区生态环境监控中心在对白洋淀水生态环境质量进行综合监测中，发现了一种大型底栖无脊椎动物——五月四节蜉 Baetis majus。该发现极大丰富了白洋淀物种的多样性，说明白洋淀生态环境质量越来越好。五月四节蜉 Baetis majus 属于大型底栖无脊椎动物节肢动物门蜉蝣目四节蜉科，是典型的清洁指示物种。这一由俄罗斯学者与中国著名蜉蝣分类学家童晓立教授于 2021 年首次共同描述并报道的物种，其模式产地为俄罗斯远东地区。雄安新区生态环境监控中心于 2024 年 4 月首次采集到了这一珍稀物种的稚虫。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【安徽】教师入职签「不参加考公考编承诺书」？官方通报&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「南谯教育体育」微信公众号消息，针对媒体反映的安徽新锐控股集团所属学校「要求教师入职前签订不得参加公务员及编制类考试承诺书」问题，安徽省滁州市南谯区教育体育局 4 月 14 日通报称，经查，安徽新锐控股集团在教师聘用过程中，以保障教学稳定性为由，要求新入职教师签订不得参加公务员及编制类考试承诺书的情况属实。目前，该集团已纠正「要求教师入职前签订不得参加公务员及编制类考试承诺书」的行为；区教体局责成该集团要切实落实到位，依法依规保障教职员工合法权益，并加大对教职员工的关心关爱，确保教育教学秩序稳定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】省内拟出台育儿补贴办法，探索设置中小学春秋假&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据人民财讯消息，近日，海南省人民政府办公厅印发《海南省提振和扩大消费三年行动方案》。其中提到，加大生育养育保障支持。出台育儿补贴办法。将参加职工基本医疗保险的灵活就业人员、农民工、新就业形态就业人员纳入生育保险；形成政策合力。开展省级层面消费领域宏观政策取向一致性评估。发挥供销系统、乡村振兴队伍等作用，精准实施消费帮扶。鼓励将工会经费用于职工节日慰问品、健身、文体等消费。严格落实带薪年休假制度，鼓励带薪年休假与小长假连休，实现弹性错峰休假，结合实际探索设置中小学春秋假。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江西】司机与女友吵架后泄愤撞死一家三口，明日将受审&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据极目新闻消息，4 月 15 日，江西省景德镇市一家三口被撞亡案将在景德镇市中级人民法院开庭审理。景德镇警方此前曾发布警情通报：2024 年 10 月 2 日 18 时 42 分许，廖某某（男，20 岁）驾驶一辆小型汽车行驶至昌江大道莱顿风情小区门口路段时，撞倒正在过马路的三名行人，造成胡某某当场死亡、王某某经现场抢救无效死亡、胡某受伤经送医抢救无效后死亡。经勘察、检验鉴定，廖某某排除酒驾毒驾嫌疑，负事故全部责任。10 月 3 日，廖某某因涉嫌交通肇事罪被依法刑事拘留。另据媒体报道，事发时肇事车辆的行驶时速为 128.9 公里，此起事故中不幸身亡的三人为一家三口，丈夫胡某 31 岁，妻子王某某 30 岁，儿子胡某某不满 1 岁。警方给出的肇事原因是，司机廖某某因与女友吵架，开快车泄愤。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【辽宁】「东北雨姐」带货的粉条厂家被公告欠税 22.7 万元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，记者查询全国统一规范电子税务局官网获悉，近日，辽宁省朝阳县六河粉条制造有限公司新增 3 条欠税公告，欠税总金额为 22.7 万余元，欠税税种为企业所得税、城市维护建设税、增值税。此前，网红「东北雨姐」曾带货该公司生产的红薯粉条被查出虚假宣传问题，引发多方关注。2024 年 9 月 23 日，有博主发视频称，其购买「东北雨姐」直播间的红薯粉条并送检，「发现红薯粉条中掺入了木薯淀粉，没有红薯成分」。经官方调查，最终雨姐传媒被没收违法所得和罚款共计 165 万元，责令暂停经营限期整改，承担相关法律责任。同时，该红薯粉生产企业被责令停产停业，没收违法所得、罚款共计 671.76 万元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】明日起正式进入汛期，总体预判今年气象灾害偏重&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据潮新闻客户端消息，4 月 14 日上午，2025 年浙江省防汛防台抗旱工作新闻发布会召开。根据《浙江省防汛防台抗旱条例》规定，明日起 (4 月 15 日) 浙江正式进入汛期。浙江省防指办主任、省应急管理厅厅长许小月介绍，今年浙江省气象灾害偏重，强对流天气频次可能增加，局地短时强降水、雷暴大风等致灾性天气风险突出，气候多变性、复杂性特点比较明显，预计今年梅汛期降水北多南少浙北北部降水量偏多 2 成以上，区域性暴雨洪涝风险高；浙中南地区可能出现突发性强降水，需引起高度重视。出梅后，盛夏可能出现大范围持续性高温热浪，极端最高气温预计达 40-42℃，高温日数偏多，需注意防范极端高温对人体健康和生产生活的影响。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12608919.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12608919.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>日本人口连续 14 年减少之际，外国公民数量创历史新高</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174462244115780500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;日本政府开放了 16 个引进「外劳」的行业，包括公路运输、铁路、林业和木材、护理、建筑、食品、工业制造和农业等。日本政府开放了 16 个引进「外劳」的行业，包括公路运输、铁路、林业和木材、护理、建筑、食品、工业制造和农业等。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;日本总务省 4 月 14 日公布的估算结果显示，截至 2024 年 10 月 1 日该国本土人口数为 1.20296 亿人，较上年同期减少 89.8 万人，&lt;span&gt;创下 1950 年有记录以来的以来的第四大降幅。所有&lt;/span&gt;都道府县中增加的只有东京和埼玉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而算上外国人在内的总人口为&lt;span&gt;1.2382 亿人，比上年减少 55 万人。本土人口和总人口均为连续 14 年减少。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，去年&lt;span&gt;外国人数量增长（35 万人）显著，达到 350.6 万人，创下有史以来最高纪录。在总人口和出生率持续走低的背景下，日本劳动人口占比能够维持稳定在很大程度上得益于外国打工人。外国公民在日本社会中发挥着更大的作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一年前，日本政府在新的五年规划中建议，从 2024 年 4 月至 2029 年 3 月，将特定技能外国工人签证数量上限提高至 80 万，较上个五年规划期的 34.5 万增逾一倍。&lt;/span&gt;同时，日本政府开放了 16 个引进「外劳」的行业，包括公路运输、铁路、林业和木材、护理、建筑、食品、工业制造和农业等。从来源国来看，越南工人占日本外来劳动力的 25.3%，其次是中国，占比 19.4%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;截至 2024 年 7 月 1 日，非法滞留者约为 7.8 万人。&lt;/span&gt;日本短期签证允许外国人在日本连续滞留 3 个月以内，用于旅游、商务、探亲或文化交流等活动。而持有永住签证的外国人才有资格享受「国民待遇」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伴随着二战后经济奇迹，日本人口规模早在 1966 年就逼近 1 亿大关。而当年同时也是由五行火和生肖马组合而成的「火马」年，被民间认为是不祥星象，尤其对女性不友好，因此很多家庭不选择在当年生育，致使出生率暴跌 25%。「少子化」（shōshika，しょうしか）危机的种子就此播种下来。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174462244115780500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;尽管少子化危机早已显现，但日本当局直到 20 世纪末才将少子化对策上升到举国体制的高度。其主要思路在于解决「养不起」的矛盾。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;日本同志社大学教授&lt;/span&gt;严善平此前对界面新闻说，「日本少子化问题是多方面原因共同造成的，包括人口学、社会、经济，以及文化层面。同时政府也在举全国之力进行自救，动员全社会参与，虽然没有扭转大趋势，但至少在一定程度上抑制了下滑速度，以及促进女性职业发展。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国立社会保障人口问题研究所的小岛克久在《日本社会保障面临的挑战》一文中介绍道，自那时起&lt;span&gt;日本政府推出的一系列兼顾可持续社会保障运行，包括通过「天使计划」和「新天使计划」等措施增加保育所定员人数、充实对婴幼儿的保育服务、实施育儿休假津贴制度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;为了确保&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;稳定的财政收入，&lt;span&gt;&lt;span&gt;日本政府在此期间将消费税税率从 5% 依次提高到&lt;/span&gt;&lt;span&gt;8%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;、10%。&lt;/span&gt;但事实证明收效甚微，&lt;/span&gt;该国的总和生育率曾在 2005 年创下 1.26 的低谷，并于 2023 年录得 1.20 的历史最低。一般认为，一个族群维持代际平衡的总和生育率需要在 2.1 以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;小岛克久总结道，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;无论选择出台什么对策都需要遵循三个原则，首先是尊重个人的选择和价值观；二是以建成富裕社会为目标，包括物质和精神；第三是如果政策与国家结构、国民情感不符等原因导致脱离现实，则会产生负面效果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12610167.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12610167.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 09:55:10 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面调查｜隆化养老院大火警示：失能老人们，困在顶层中</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 9 日，河北承德，火灾后的隆化县国恩老年公寓。&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174461217418642200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「空间对于养老院就是钱，如果没有避难间，确实可以多增加几张床位。但是对于安全来说，这点损失可以忽略不计。」「空间对于养老院就是钱，如果没有避难间，确实可以多增加几张床位。但是对于安全来说，这点损失可以忽略不计。」&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一场大火，20 位老人的命。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;火灾发生后第二天，2025 年 4 月 9 日深夜，河北承德隆化县国恩老年公寓漆黑一片，火灾发生的 3 层楼房窗口内，偶尔可见晃动的手电筒灯光。警车仍横在路口，警戒线内空无一人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;县城内的另外几家养老院变得更忙碌。一方面，&lt;/span&gt;国恩老年公寓的老人被分散转移，占据了竞争对手们大量的空闲床位。另一方面，他们正把顶层的失能老人挪到一层。「一出事了更得挪了，是不？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此次事故的原因仍在调查中。这间经营多年的养老院本身暴露的风险与短板，对于养老院行业来说，仍具有警示意义。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;住在顶层的失能老人&lt;/h4&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174461217418642200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据央视新闻，2025 年&lt;/span&gt;&lt;span&gt;4 月 8 日 21 时 48 分，河北隆化县一老年公寓发生火情。消防、应急、公安、衞健等部门第一时间赶赴现场开展救援。当日晚 23 时左右，现场明火被扑灭。事故造成 20 人不幸遇难，19 名未受伤人员送医观察。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居住在附近的&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王桦向&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;界面新闻回忆，4 月 8 日晚上，他和妻子刚吃完饭，就听到了消防车的鸣笛声。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王桦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;注意到，当时养老公寓一栋东西向楼房正在燃烧。楼房共 3 层，南侧可见共有 9 扇窗户。火势起于该楼 3 层东侧的房间，向西蔓延。「都是大火苗子，还能看到滚滚黑烟。」&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王桦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;注意到，最西侧的第 9 扇窗户火势尤其强烈，「连房顶都烧着了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;尚无从判断火究竟是如何烧起来的，但人们谈起这场火灾，总会提起那些无法从大火中脱身的老人。界面新闻注意到，事故发生楼是国恩老年公寓院中唯一的楼房，院中有 3 个库房。关于国恩老年公寓的内部状况，隆化县某养老院负责人周青称，其曾到访于此：国恩老年公寓的一层是餐厅、伙房、医务室和娱乐室，老年人居住在 2 层和 3 层。知情人士也曾向&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王桦表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，国恩老年公寓的楼房前还有 5、6 幢平房，老人基本集中在楼房和平房，「库房不住人」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火灾事故发生后，隆化县内多家养老院的床位变得紧俏起来。有养老院工作人员介绍，近几日来看房间的人很多，其中也包括曾经居住在国恩老年公寓的老人家属们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻以咨询为由走访了隆化县的 9 家养老院，规模最小的一家为仅有 8 个床位的家庭式养老院，规模最大的一家是拥有约 400 个床位的公建民营养老院。隆化县各养老院的设施与居住条件水平参差不齐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记者走访的养老院中，有 5 家拥有 3 层及以上楼房，其中仅有 1 家养老院将失能老人安置于一层（其顶层为包间），其余 4 家养老院的失能老人均被安置在顶层，甚至有老人被安置在 6 层。多家养老院的工作人员表示，国恩老年公寓的事故发生后，根据相关部门的强制要求，他们正忙着将失能老人「挪」到一层。当被问及此前是否有相关要求时，某养老院的负责人透露&lt;span&gt;：「以前（相关部门）也说过（我们）这种情况，但都没挪。」4 月 14 日，某隆化县养老院表示，现在他们已完成楼层调整，暂时不接收新的失能老人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174461242760146600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;2025 年 4 月 10 日，河北承德，火灾后，隆化县国恩老年公寓所在路口道路仍被封锁。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;隆化某收费较高的养老院的工作人员张悦说，在她看来，评判一个养老院「好不好」主要就是评估失能老人所居住的楼层。她回忆，火灾后，国恩老年公寓转移来了大约 120 个老人。很多老人刚抵达时，张悦就闻出了他们身上的刺鼻味道。「尿垫换得不勤，洗得不勤，（老人身上）就会有味道。」而据张悦介绍，她所在的养老院顶层多为包间，失能老人则被安置在 1 层。「真要出现问题了，失能老人是最难出去的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江苏南京某中高端定位的养老院负责人程明告诉界面新闻，失能老人应优先安置在 1 楼，如果 1 楼不能实现，那就安置在 2 楼。「火灾在楼房中通常会向上蔓延，烟也是向上滚，为了疏散方便，失能老人所居住的楼层越低越好。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为何将失能老人安置于顶层？&lt;span&gt;云南昆明某头部养老机构员工陈晓楠告诉界面新闻，这背后有管理与利益的双重考量。&lt;/span&gt;根据每个养老院的具体情况，考虑的因素会有差异。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;从管理角度讲，失能老人需要更专业的护理，将其集中在顶层可减少护理人员往返低楼层的时间成本。失能老人行动不便，这样也可以避免与自理老人的活动发生冲突。另外，某&lt;/span&gt;公建民营养老院工作人员表示，他们的办公室、厨房、餐厅、健身房、活动室等，已经占据了养老院的 1 至 5 层。而失能老人所居住的 6 层床位最多，可容纳 80 余人，统一安置便于管理。陈晓楠补充，&lt;span&gt;养老院通常将公共活动区放置在 1 层，&lt;/span&gt;若养老院的功能分区已经确定，考虑到改造的成本，失能老人只能被分配在剩余楼层。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈晓楠还提到，考虑到形象因素，这也是最优的选择。「养老院每天都有家属来参观，其形象跟利益直接挂钩。失能老人的房间若照顾不周，味道会比较重。还要考虑到，可能有一些老人濒临去世，养老院并不想把他们放在自理老人和参观者经常进出的位置。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;避难间，如何规范？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;多名当地人告诉&lt;/span&gt;&lt;span&gt;界面新闻，国恩老年公寓曾使用隆化县阿拉营村的衞校旧址，后迁至目前所在的隆化县安州街道下洼子村。国恩老年公寓现在使用的建筑，此前被隆泉米业（全称为承德隆泉米业有限责任公司）所用。天眼查显示，2015 年，国恩老年公寓曾获得隆化县公安消防大队许可，许可内容为「隆化县国恩老年公寓装修工程」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某图审公司高级审查咨询师潘玥告诉界面新闻，如果改变建筑的使用性质，那么属于改造范畴。理论上，改造工程需要满足养老院的设计要求，并且重新报审。只依据装修工程许可，目前无法判断国恩老年公寓的改造是否合规。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250412/17444677464640400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;2025 年 4 月 11 日，河北承德隆化县某养老院的走廊。记者走访时，正碰到当地相关工作人员在对养老院进行消防检查。陈晓楠说，消防检查还存在一个问题，就是往往只在白天进行检查。「其实晚上风险更大，会发现更多、更大的问题，比如人手不足，或消防通道堵塞。理论上，中控室应当有 2 人执行 24 小时值班制，可以快速定位火灾隐患，但基本上没有人能做到。」另外，陈晓楠还提到，出于方便管理的考虑，很多老年公寓的消防通道并不会使其随时保持开启状态。消防检查之前，当地往往会和养老院打好招呼，这时他们才会把平时上锁的消防通道打开。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在隆化县，建造一个养老院需要遵循什么规范？&lt;span&gt;国家一级注册建筑师、江苏筑森主任建筑师梁泽渊告诉界面新闻，当建筑的使用性质变更为养老院时，其设计标准需参考 2018 年 10 月 1 日起&lt;a href=&quot;https://www.mohurd.gov.cn/gongkai/zc/wjk/art/2018/art_17339_236618.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;实施&lt;/a&gt;的国家规范《老年人照料设施建筑设计标准》&lt;/span&gt;JGJ450-2018&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潘玥补充，养老院&lt;span&gt;作为民用建筑，也应该满&lt;/span&gt;足《民用建筑通用规范》 GB 55031-2022&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;另外可能还涉及《建筑内部装修设计防火规范》GB 50222-2017。而具体到防火相关的设计问题，除了&lt;span&gt;《老年人照料设施建筑设计标准》，还&lt;/span&gt;应该遵循《建筑防火通用规范》GB 55037-2022 和《建筑设计防火规范》GB 50016-2014（2018 修订版）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 4 月 5 日，河北省住房和城乡建设厅发布关于做好国家标准《建筑防火通用规范》《消防设施通用规范》贯彻执行工作的通知，其中提到，国家标准《建筑防火通用规范》和《消防设施通用规范》GB 55036-2022 两项标准为强制性工程建设规范，全部条文必须严格执行。记者搜索河北省住房和城乡建设厅官方网站，并未发现针对老年人设施的地方标准规范。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「有些地区有地方规范，比如陕西西安的《既有建筑改建养老设施消防设计规范》。如果没有地方规范，则通常按照国家标准实施。基本原则是按照更严格的要求进行实施。」梁泽渊补充。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于养老院来说，除了较为常见的消防设施与消防管理员等人员配置，陈晓楠说，&lt;span&gt;「避难间」的设置往往容易被忽略。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有关火灾时关键的疏散问题，&lt;span&gt;《老年人照料设施建筑设计标准》&lt;/span&gt;第 6.3.1 条规定（非强制性条文），老年人照料设施的人员疏散应符合现行国家标准《建筑设计防火规范》的规定。界面新闻按照时间线索查阅发现，多年间，有关避难间的规定曾反复出现在国家标准中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;什么样的养老院建筑需要设置避难间？2015 年 5 月 1 日开始实施的&lt;/span&gt;《建筑设计防火规范》GB 50016-2014 曾将与避难间相关的 5.5.23 条规定作为&lt;a href=&quot;https://www.mohurd.gov.cn/gongkai/zc/wjk/art/2015/art_17339_224333.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;强制性条文&lt;/a&gt;。其中提到，建筑高度大于 100 米的公共建筑，应设置避难层（间）。此强制性条文于 2022 年被&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/zhengce/zhengceku/2023-01/30/content_5739161.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;废止&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年，《建筑设计防火规范》&lt;span&gt;做了局部&lt;a href=&quot;https://www.mohurd.gov.cn/gongkai/zc/wjk/art/2018/art_17339_235971.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;修订&lt;/a&gt;，其中&lt;/span&gt;第 5.5.24A 条补充规定（非强制性条文）：3 层及 3 层以上总建筑面积大于 3000 平米（包括设置在其他建筑内 3 层及以上楼层）的老年人照料设施，应在 2 层及以上各层老年人照料设施部分的每座疏散楼梯间的相邻部位设置 1 间避难间。不过，当老年人照料设施设置与疏散楼梯或安全出口直接连通的开敞式外廊、与疏散走道直接连通且符合人员避难要求的室外平台等时，可不设置避难间。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174460958163134500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;2025 年 4 月 10 日，河北承德隆化县某老年公寓 2 层房间墙上张贴的消防疏散示意图。梁泽渊介绍，若设置避难间，理论上报审时的图纸需要进行标注，但如消防疏散示意图就不作硬性要求。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2023 年 6 月，《建筑防火通用规范》GB 55037-2022（以下简称《规范》）作为国家标准开始实施。此规范为强制性工程建设规范。&lt;/span&gt;《建筑防火通用规范》提到，建筑的疏散出口数量、位置和宽度，疏散楼梯（间）的形式和宽度，避难设施的位置和面积等，应与建筑的使用功能、火灾危险性、耐火等级、建筑高度或层数、埋深、建筑面积、人员密度、人员特性等相适应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是，&lt;span&gt;2023 年 8 月 1 日起实施的&lt;/span&gt;《养老机构消防安全管理规定》也明确提出要提升应急处置能力，针对失能失智老人，&lt;span&gt;灭火和应急疏散预案「应当明确专门的疏散和安置措施，逐一明确负责疏散的工作人员」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潘玥告诉界面新闻，包括《建筑设计防火规范》5.5.24A 条在内的条文，虽非强制性条文，养老院在建设时也应当满足此类规范要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，若设置避难间，它具体应该是什么样子？修订后的《建筑设计防火规范》提到，避难间的净面积不应小于 12 平米，避难间可利用疏散楼梯间的前室或消防电梯的前室。另外，供失能老人使用且层数大于 2 层的老年人照料设施，应按核定使用人数配备简易防毒面具。而《建筑防火通用规范》也提到有关避难间的细节，例如避难间的「顶棚、墙面和地面内部装修材料的燃烧性能均应为 A 级」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，《建筑防火通用规范》虽并未明确说明什么样的建筑需要设置避难间，但 7.1.16 条对避难间进行了要求，比如避难区的净面积应满足避难间所在区域设计避难人数避难的要求、避难间应靠近疏散楼梯间、在避难间入口处的明显位置应设置表示避难间的灯光指示标识等。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;「消失」的避难间，是否必要？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者走访的养老院，&lt;/span&gt;有 5 家拥有 3 层或 3 层以上的楼房建筑，&lt;span&gt;并未发现明显标识为避难间的房间。当被问到是否有养老院专门留出用于应急躲避的空房间，周青说，「（当地养老院）都没有这样做的」，也「没人要求」。另一位自称在此行业十几年的养老院工作人员也表示：「我们这是平房，你有什么事情就可以直接开门出来。咱们隆化街（指县城）没有这种（避难间）情况。」当被问及利用避难间防火时，另一养老院的工作人员表示「应该不可能」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;记者走访的家庭式养老院&lt;/span&gt;仅能容纳 8 位老人居住，门口没有任何标识，看上去与其他民房无异。&lt;span&gt;「从逻辑上来说，避难间的设置应该是强制性的，因为发生火灾一类的突发事故，失能老人根本无法下楼。」陈晓楠说。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;养老院具体应该如何设置避难间？陈晓楠介绍，他所工作的养老院为 4 层楼建筑，总建筑面积超过 3000 平米，根据&lt;/span&gt;《建筑设计防火规范》，&lt;span&gt;符合需设避难间的建筑范围。陈晓楠说，他所在的养老院 3 层安置了包括失能老人在内的超 70 位老人，3 层与 4 层均设置有避难间。「我们所遵守的原则是，若有火灾发生，要第一时间将行动不便的老人安置于避难间中。」陈晓楠说，避难间通常设置在楼梯口的位置，并且此房间需隔绝烟，同时具备很好的密封性，平时不允许堆放杂物。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250412/174446165985880300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;2025 年 4 月 11 日，河北承德隆化县一处家庭式养老院门前的狭窄过道。2024 年 8 月，隆化县人民政府在《对承德市第十五届人民代表大会第五次会议第 2024230 号建议的答复》中表示，近年来，隆化县的政府专职消防队伍共 3 支：南街消防救援站、郭家屯镇政府专职消防站、茅荆坝镇政府专职消防站。不过，目前制约隆化县政府专职消防队伍建设的&lt;a href=&quot;http://www.hebeilonghua.gov.cn/art/2024/8/26/art_3614_1018301.html&quot;&gt;问题&lt;/a&gt;包括：人员配备不足、人员素质参差不齐、待遇保障不理想。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;程明告诉界面新闻，因其负责的养老院总建筑面积超过 3000 平米，因此设置了避难间。不过，相较国家标准的规范，该养老院在 2 层及以上每层设置了 2 个避难间。「设置多个避难间，我们更多还是出于安全的考量。」该养老院的消防负责人崔志斌（化名）说，出于应急疏散能力的考虑，该养老院将避难间分别设置在楼层两端疏散楼梯处，这种配置能够以最快的速度，最短的路径将楼层房间居中的老人疏散避难，同时几也是为了满足避难间面积和容纳人数的问题。「避难间全部采用甲级防火门，甲级防火窗进行特殊改造，门窗能够耐受火焰直接燃烧 1.5 小时不出现破损情况，给救援提供充足的时间。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于老人们如何进入避难间，崔志斌说，对于有行动能力的老人，护工会进行引导陪同。而对于失能老人来说，护工会使用轮椅或用担架床辅助。「机构也专门建立了应急疏散预案，每一位在住的老人都有明确的员工作为应急疏散救援人，确保发生火灾时每一位老人都能够得到有效救援。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;崔志斌还介绍，该养老院单个避难间的面积在 18 平方左右，楼层可以容纳的老人最多为 30 人，实际演练时，避难间能够容纳所有楼层老人。「消防大队和民政局要求我们 1 年演练 2 次，但是我们出于员工应急能力的考虑，一般 1 个季度会进行 1 次应急演练，另外还有每月 1 次的安全生产知识培训。」崔志斌说，演练时自理老人会参与其中，失能老人则选择用假人模型代替，因为「经不起折腾」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中国的养老院大多是微盈利的状态，稍有不慎就会亏损。在这种情况下，它们必然首先考虑利益最大化，在空间上的布局也是如此。」陈晓楠说，对于养老院来说，空间则是与其利益绑定的最重要因素之一。避难间显然占用了养老院本可用来盈利的空间，因此，是否设置避难间，设置多大面积的避难间，会因养老院实际情况而异，这也是逐利与安全意识博弈之后的结果。陈晓楠说，在此背景之下，在实践层面，养老院的避难间往往面积不大，无法容纳全部的老人，更像是一个具有「象征性」的配置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈晓楠说，由于养老院护工整体年龄偏大，养老院在夜间往往只配备少量工作人员，很少有人实际演练过这样的人员配置是否可以成功将老人们成功转移至避难间中，且针对失能卧床老人的演练是空缺的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于养老院，尤其是失能老人来说，设置避难间是必要的吗？崔志斌说，综合来看，设置避难间是养老机构最稳妥和最有效的救援方案之一。「老年人行动迟缓、体力有限，加上部分老人身体状况不佳，甚至无法自主行动，对环境的感知较弱，难以应对火灾并及时逃生。设置避难间能够在最短的时间、最短的路径下将老年人转移至安全场所，最大限度保护老年人的生命安全。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「空间对于养老院就是钱，如果没有避难间，确实可以多增加几张床位。但是对于安全来说，这点损失可以忽略不计。」程明补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*文中&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王桦、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;em&gt;周&lt;/em&gt;青、张悦、程明、陈晓楠、潘玥、崔志斌为化名&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12599584.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12599584.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 08:35:58 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>昆明一商铺 12 日凌晨起火致 8 人死亡，起火原因仍在调查</title>
            <description>&lt;p&gt;据昆明市呈贡区应急管理局，12 日凌晨 2 时许，呈贡区乌龙街道一商铺起火，消防、公安、应急、衞健等部门第一时间赶赴现场开展救援。2 时 50 分许，现场明火被扑灭，救援工作结束。起火造成 8 人死亡。目前起火原因调查及善后处置工作正有序开展。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12609031.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12609031.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 08:03:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>连婚宴甜品都会涨价，关税让美国婚礼更贵</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174461700263814100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「要建厂、培训工人，将花费一代人的时间。」「要建厂、培训工人，将花费一代人的时间。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普的关税政策正在波及美国的每个领域，包括婚庆业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国俄亥俄州和宾夕法尼亚州经营了两家婚纱店的店主佩妮·鲍尔斯-谢巴尔（Penny Bowers-Schebal）接受美国消费者新闻与商业频道采访时表示，关税会导致她店里的婚纱最高涨至 2800 美元（约合人民币 2 万元）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但鲍尔斯-谢巴尔的婚纱店定位是平价婚纱，每件不超过 999 美元。为了确保低价，她从美国零售商和中国自有品牌商处购买上一季的旧款婚纱，然后以大幅低于当季婚纱的价格卖给消费者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，鲍尔斯-谢巴尔两家门店的净销售额超过 50 万美元，她个人收入约 7 万美元。但特朗普的关税政策，特别是对中国商品的 145% 关税让鲍尔斯-谢巴尔无法继续走平价婚纱路线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国全国婚纱零售商协会统计显示，美国有 90% 婚纱在中国制造。为了暂时保持婚纱价格不变，鲍尔斯-谢巴尔在 3 月就给自己降薪 10%。但如果到 5 月初美国对中国的关税政策不变，鲍尔斯-谢巴尔将被迫提高婚纱价格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我看到一颗零售业陨石砸向美国，但我听到政府说的是‘不要抬头，你就不会看到’。」鲍尔斯-谢巴尔甚至开始从俄罗斯寻找替代品，因为美国没有对俄罗斯征收所谓「对等关税」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174461700263814100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路易斯安那州的婚纱店主艾丽西亚·亚当斯（Alicia Adams）接受《商业内幕》采访时指出，部分婚纱的价格已经上涨。有制造商将批发价提高了 30%，而另一些则暂时试图自行消化成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她表示，关税税率达到 145% 后制造商无法承担相关成本，只能转嫁给她这样的婚纱店，最终「我们只能转嫁给新娘。」亚当斯认为一些婚纱店或许曾经尝试承担部分成本，但在目前的关税水平下几乎不可行。部分店铺可能选择承担 50%，另一半转嫁给顾客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国全国婚纱零售商协会主席安吉·欧文（Angie Oven）与协会的 75 个成员举行了会谈。她表示，目前协会成员的普遍情绪是「绝望」，「我们刚刚才从新冠疫情恢复，大家已经有创伤后应激障碍了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国全国婚纱零售商协会副主席桑德拉·冈萨雷斯（Sandra Gonzalez）透露，协会目前的首要任务是大力游说美国政府，对婚纱进行豁免。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于特朗普希望通过关税让制造业重新流回美国，冈萨雷斯指出，美国没有生产高质量婚纱的基建设施，「要建厂、培训工人，将花费一代人的时间。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国婚礼策划网站 The Knot 统计显示，去年，美国婚礼平均花费 3.3 万美元。该网站副总编伊斯特·李（Esther Lee）指出，除婚纱之外，婚宴上的酒类、鲜花、租赁家具都会涨价。即便相关用品是在美国本土制造，生产商品所需的原材料和装饰品大部分来自进口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如婚宴中的灌装啤酒在美国生产，但易拉罐使用的铝大部分来自其他国家，美国对进口铝的关税将推高灌装饮料的价格。还有婚庆从业人员指出，修改礼服尺寸、婚宴甜品也会涨价，因为裁缝用的缝纫机和烘焙师的裱花嘴大多购自海外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路易斯安那州的婚纱店主亚当斯敦促美国政府做出让步，「他们总不会想让大家结不起婚，无法庆祝人生的重要时刻吧。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12608939.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12608939.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:59:40 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>外交部：对在涉藏问题上表现恶劣的美方人员对等采取签证限制</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 14 日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者提问，近日针对美方声称将对深度参与制定和执行限制外国人进入藏区政策的中方官员实施签证限制，外交部发言人曾表示中方将坚决反制，请问中方能否介绍具体的反制措施？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林剑强调，西藏事务纯属中国内政，美国借涉藏问题对中方的官员滥施签证限制，严重违反国际法和国际关系基本准则。依据《中华人民共和国对外关系法》，《中华人民共和国反外国制裁法》有关规定，中方决定对在涉藏问题上表现恶劣的美方人员对等采取签证限制措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林剑表示，西藏是开放的，中方欢迎外国的友好人士到中国的西藏地区访问、旅游、经商，同时我们反对任何国家、任何人士，以所谓人权、宗教、文化为借口，插手西藏事务，反对别有用心的人员以访问西藏为名，行干扰破坏之实。（澎湃新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12608842.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12608842.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:38:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>纽约直升机事故最新调查进展：坠毁前完好无损，所属公司被停运</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174460898347043300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;飞行员在坠机前曾报告复飞，地面人员尝试在坠机前联系飞行员三次但无人回应。飞行员在坠机前曾报告复飞，地面人员尝试在坠机前联系飞行员三次但无人回应。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美东时间 4 月 13 日，美国联邦航空管理局（FAA）在其社交媒体平台上发布声明称，3 天前在纽约哈德逊河上空坠毁直升机的运营公司纽约直升机旅游公司（New York Helicopter Tours）将立即停止运营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据声明，FAA 将继续支持美国国家运输安全委员会（NTSB）的调查，并将于 4 月 22 日举办直升机安全小组讨论，讨论调查结果、风险和其他缓解措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同一天，NTSB 就坠机事件通报了相关调查进展。该机构获得的视频显示，直升机在坠毁前完好无损，随后突然高速坠毁。此外，飞行员在坠机前曾报告复飞，地面人员曾尝试在坠机前联系飞行员三次，但无人回应，飞行员未曾发出求救信号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NTSB 称，调查人员将在坠机现场停留至少一周，该机构将在未来 30 天内发布初步调查报告，并将在 12 至 24 个月内发布完整调查报告，包括针对该运用公司的资质和安全记录等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;国际民用航空组织要求空难调查人员在事故发生后 30 天内提交初步报告，并建议在 12 个月内公布最终报告。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 10 日 15 时 17 分左右，上述观光直升机在曼哈顿岛以西哈德逊河坠毁，机上 1 名飞行员和 5 名乘客全部遇难。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174460898347043300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跨国公司西门子的西班牙分公司总裁兼 CEO 埃斯科瓦尔（&lt;span&gt;Agustin Escobar&lt;/span&gt;）、他的妻子以及他们的三个孩子在坠机事故中丧生。而当时的飞行员则是 36 岁的海军陆战队前成员&lt;span&gt;Seankese Johnson，他在 2023 年拿到商业飞行执照。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社交媒体上发布的视频显示，直升机尾翼和螺旋桨在空中发生脱落，与机身先后落入水中。还有目击者介绍，当&lt;span&gt;时直升机在空中已经失去尾粱，几乎是自由落体的状态直接坠河。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃斯科瓦尔是西门子交通公司铁路基础设施全球首席执行官，拥有超过 25 年的国际工作经验，是西门子在移动和运输领域取得成功的关键。妻子&lt;span&gt;Merce Camprubi Montal 是一名能源科技公司的高管。三名子女别为 4 岁、5 岁和 11 岁。&lt;/span&gt;埃斯科瓦尔一家在 4 月 9 日刚从巴塞罗那来到纽约。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;飞机当时沿着曼哈顿天际线向北飞行，然后向南返回自由女神像，飞行时间不到 18 分钟。飞机在半空中解体的原因目前尚不清楚。当时风速约为 14.5 公里/小时，属于微风级，气温为 10°C。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国航空航天学会在 2021 年的一项分析显示，在 28% 的致命直升机坠毁事故中，导致能见度降低的浓雾和强风等恶劣天气是最大的直接原因。对于大多数体育迷来说，NBA 球星科比的直升机坠亡事故至今仍历历在目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会前成员 John Goglia 今年早些时候在接受公共广播协会采访时说，由于自动化程度高，大客机能容忍飞行员一时的分心，而直升机飞行员则需要全程高度集中注意力，一旦分神，后果很严重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次事故也是 2018 年以来纽约地区最严重的直升机坠毁事故。最近一次是在 2019 年，当时一架用于行政旅行的直升机在限制空域撞上了曼哈顿的一座摩天大楼，导致飞行员死亡。自 1977 年以来，纽约至少有 32 人死于同类事故。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该行业的批评者长期以来试图限制或完全禁止非必要的直升机在城市上空起飞，但效果很有限。2016 年，纽约市将曼哈顿直升机场每年可起飞的航班数量限制在 3 万架次后，许多公司将业务转移到临近的新泽西州。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;失事飞机的型号为贝尔-206，由纽约当地的一家观光旅游公司 New York Helicopters 运营。据界面新闻查询该公司的网站获悉，埃斯科瓦尔一家飞行的路线单人收费为 224 美元，可免费一名 2 岁以下的儿童。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;贝尔-206 是&lt;/span&gt;&lt;span&gt;美国&lt;/span&gt;&lt;span&gt;贝尔直升机公司&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;OH-4A&lt;/span&gt;&lt;span&gt;轻型观察&lt;/span&gt;&lt;span&gt;直升机&lt;/span&gt;&lt;span&gt;的基础上发展的轻型多用途直升机。该机于 1966 年 10 月取得适航证，可用于载客、运兵、运货、救援、救护、测绘、农田作业、开发油田，以及行政勤务等任务。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12608135.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12608135.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:01:05 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>习近平抵达越南河内内排国际机场发表书面讲话（全文）</title>
            <description>&lt;p&gt;抵达越南河内内排国际机场的书面讲话&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（2025 年 4 月 14 日，河内）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中共中央总书记、中华人民共和国主席，习近平&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;应越共中央总书记苏林同志和越南国家主席梁强同志邀请，我很高兴开启对越南的第四次国事访问。在抵达河内之际，我谨代表中国共产党、中国政府和中国人民，向兄弟的越南共产党、越南政府和越南人民致以诚挚问候和良好祝愿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年是越南共产党成立 95 周年、越南建国 80 周年和南方解放 50 周年。越南共产党团结带领越南人民，朝着建党建国「两个一百年」目标砥砺前行，人民生活水平持续提高，国际和地区影响力不断增强，社会主义工业化现代化建设取得可喜成就。中方为此感到很高兴。相信在以苏林同志为首的越共中央坚强领导下，越南一定能走好符合本国国情的社会主义道路，顺利完成越共十三大提出的各项任务，迎接越共十四大胜利召开，不断开创党和国家事业新局面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中越两国是山水相连的社会主义邻邦，是具有战略意义的命运共同体。在争取国家独立和民族解放的峥嵘岁月中，双方并肩战斗、相互支持，结下「越中情谊深、同志加兄弟」的深厚友谊。在探索符合本国国情的社会主义道路上，双方互学互鉴、携手并进，向世界昭示了社会主义制度的光明前景。2023 年我对越南进行国事访问期间，双方宣布构建具有战略意义的中越命运共同体，引领两党两国关系迈入新阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年是中越建交 75 周年暨「中越人文交流年」，中越命运共同体建设迎来新的发展机遇。站在新的起点上，中方愿同越方一道，不忘友好初心、牢记共同使命、把握时代机遇，开展更高水平、更广范围、更深层次合作，更好造福两国人民，更多惠及地区和世界。我期待以这次访问为契机，同越南领导同志就中越两党两国关系的全局性、战略性、方向性问题以及共同关心的国际和地区问题深入交换意见，共同擘画中越命运共同体建设新蓝图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;祝越南国家繁荣昌盛、人民幸福安康！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;祝中越传统友谊世代相传，构建具有战略意义的中越命运共同体取得新的更大进展！（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12607978.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12607978.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:59:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>建议慎重选择购置房产，中国驻日本使馆就大地震风险发提醒</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2020 年 10 月 13 日，日本宫崎县宫崎市的海啸避难设施，以应对南海海沟特大地震。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174460607539805800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;日本内阁办公室单独估算，地震发生后一年内日本 GDP 将下滑 8.3%。日本内阁办公室单独估算，地震发生后一年内日本 GDP 将下滑 8.3%。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 14 日，中国驻日本大使馆发文提醒中国公民注意防范地震灾害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通知指出日本是地震多发国家。去年 8 月位于南海海槽西端的宫崎县发生 7.1 级地震，日本政府发布了「巨大地震提醒」。据日本媒体报道，3 月 31 日，日本政府公布最新南海海槽大地震风险评估报告，将未来 30 年日本发生南海海槽大地震的概率从 70% 提升至 80%，称地震可能波及西起冲绳、东至福岛的广大区域，导致 29.8 万人死亡，造成 1.8 万亿美元经济损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国驻日本大使馆提醒旅日同胞注意防范地震灾害：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、切实增强防范意识，及时了解掌握地震自救知识，适当储备饮用水、食品、防灾急救用品等应急物资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、通过电视、网络、广播等方式密切关注地震动态、气象预警和防灾信息，利用手机 APP 等设置灾害提醒，灾害发生后第一时间避难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、灾后只有在避难所才能稳定获得饮食、休息、通信等基本保障。建议提前确认附近避难场所信息，遵循当地政府发布的预防、避难指令，尽快转移至避难所等安全地带。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174460607539805800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、积极通过「中国领事 APP」或者微信「中国领事」小程序进行「海外公民登记」，以便灾害发生时及时联系、获得救助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、综合考虑有关因素，建议稳妥安排赴日旅游、留学，慎重选择购置房产等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缅甸遭遇大地震后，日本政府工作组于 3 月 31 日发布了对南海海槽特大地震的风险预测。日本上一次发布预测是在 2012 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南海海槽是从日本静冈县到九州以东海面约 700 平方公里、深约 4 千米的海槽。该海槽位于太平洋板块和亚欧板块交接处，海槽沿线为地震多发区。上一次南海海槽发生大地震是在 1946 年的「昭和南海地震」，震级达到里氏 8 级，造成至少 1330 人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于南海海槽大地震间隔时间为 100 年到 150 年左右，日本政府开始定期公布风险预测，以提前采取措施减少大地震可能造成的破坏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本政府 3 月底发布的预测显示，如果日本南海海槽遭遇特大地震，最多可能导致 29.8 万人丧生，2012 年的预测为 32.3 万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在可能丧生的 29.8 万人中，或有 21.5 万人是死于地震引发的海啸。报告预测，地震发生后，只有 20% 民众能够及时撤离。如果撤离率提升至 70%，海啸致死人数可降至 9.4 万。日本 47 个都府县中将有 31 个地区的 764 个城镇遭遇震度至少为「6 弱」的地震或高度至少 3 米的海啸。日本设定的地震震度共 10 个等级，包括 0 至 4 级、5 弱、5 强、6 弱、6 强、7 级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告预测，南海海槽大地震将迫使 1230 万居民转移，相当于日本人口的 10%。遇难人数最多的情况是冬季深夜遭遇里氏 9 级特大地震。在这种情况下，静冈县最高或有 10.1 万人死亡，宫崎县 3.3 万人，三重县 2.9 万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了可能有 29.8 万人直接死于地震，报告还首次预测了与地震有关的间接死亡。预计地震发生后，避难所条件恶劣等因素可能还会造成 2.6 万到 5.2 万人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本内阁办公室单独估算，地震发生后一年内日本 GDP 将下滑 8.3%。内阁办公室特别指出，汽车和电子产业集中在可能受地震影响的区域。除工厂停工外，主要铁路港口运输中断将导致供应链受阻、物价上涨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于此次新评估，日本政府计划重新修订防灾计划、增设重点防护区域。2026 财年，日本将成立一个新的防灾厅，还准备推出新计划加速基建升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本政府对南海海槽大地震的预测评估已经引发过民众恐慌性囤购大米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恐慌性囤购和 2023 年的异常高温导致大米产量下降进一步推高了日本米价。为抑制米价上涨，日本农林水产省于 3 月启动了首批储备大米的竞标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本农林水产大臣江藤拓上周宣布，为稳定米价，日本政府将每月出售储备大米，直到今年夏季新米上市。截至目前，日本政府已释放约 21 万吨大米，下一次拍卖将在 4 月 21 日所在周。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12607963.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12607963.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:55:50 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国电子产品关税仍存高度不确定性，特朗普：周一公布芯片细则</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174460168459304100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国商务部长提到，此次海关针对电子产品及零部件的豁免只是暂时的，它们将出现在一两个月后出台的半导体关税中。美国商务部长提到，此次海关针对电子产品及零部件的豁免只是暂时的，它们将出现在一两个月后出台的半导体关税中。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据参考消息报道，美国海关与边境保护局在美东时间 4 月 11 日发布新税则，豁免了包含自动数据处理器、电脑、通信设备、显示器与模组、半导体相关等类别商品的进口税率，免受特朗普政府「对等关税」的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而仅仅过了一天，美国总统特朗普和他的贸易团队高级成员却又对外发布了相反的消息，进一步加剧了外界对其关税高度不确定的困惑，也再次给市场泼了冷水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在自己的社交媒体平台「真相社交」上表示，上周五并没有宣布关税「例外」……上述新税则所涉产品受现有 20% 芬太尼关税的约束，它们只是转移到不同的「类目」而已，在即将进行的国家安全关税调查中，美国仍将关注半导体和整个电子产品供应链。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普还在当天向满脸疑惑的媒体记者表示，他将于周一（美东时间 4 月 14 日）公布美国政府对芯片领域关税的具体信息，「我周一会给你们答案，到时会非常具体。我们将收到很多钱。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于特朗普所说的「国家安全关税调查」，国家经济委员会主任哈塞特和白宫副幕僚长米勒进一步解释，美国政府正在根据 1962 年《贸易扩张法》（Trade Expansion Act）第 232 条对半导体展开调查，该条款允许特朗普在经过调查后限制被视为对美国国家安全至关重要的产品的进口，并就哪些产品必须在国内生产作出决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相对于基于《国际经济紧急权力法》而推出的「对等关税」，232 条款赋予特朗普更大权限，且国会干预的门槛更高。在特朗普第一个任期内，美国商务部依据该条款就针对汽车及零配件、钢铁产品等特定产品进口是否威胁美国国家安全进行立案调查，并确定对进口钢铁产品征收 25%，以及对进口铝产品征收 10% 的关税。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174460168459304100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有分析指出，特朗普政府此次对半导体征收「232 条款国家安全关税」是早就计划好的，中国台湾、日本和韩国受到的冲击最大。美国商务部长卢特尼克也在 4 月 13 日特别提到，此次海关针对电子产品及零部件的豁免只是暂时的，它们将出现在一两个月后出台的半导体关税中。此前他还曾公开指出，特朗普的策略包括把半导体制造业从台湾地区移回到美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据今年早些时候根据 ShipHub、彼得森国际市场研究所、CNBC，以及各制造商等得出的数据显示，中国台湾、韩国、日本、美国、中国大陆、德国、新加坡、英国、马来西亚、荷兰依次位列全球芯片市场份额前十，其中中国台湾地区生产了全球 60% 以上的芯片，超过 90% 是最先进的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芯片在电子产品系统中扮演着极其重要的控制角色，也是许多国防设备的关键和重要组成部分。因此特朗普政府的最新表态，意味着美国的电子商品进口价格将大幅飙升，而这一成本通常将转嫁给消费者。苹果、英特尔、AMD、高通、美光等美国科技公司的消费电子产品很可能将面临高额关税冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自特朗普宣布所谓的一系列「美国解放日」新关税政策以来，已经多次发生戏剧性反转。科里·布克、伊丽莎白·沃伦等资深民主党议员表示，这些变化正在加速伤害美国政府的信誉，投资者将陆续撤离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经济学家担心，现在的大环境与特朗普的第一个任期完全不同了，激进的关税将产生更大的影响。南加州大学政治学与国际关系教授阿伦森（Jonathan Aronson）预计，如果其他国家将对等报复，随之而来的是美国通胀飙升，届时特朗普对大规模驱逐非法农业工人的立场就会动摇。那将是他的政治噩梦。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12607898.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12607898.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:37:13 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>习近平抵达河内，开始对越南进行国事访问</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 4 月 14 日中午，中共中央总书记、国家主席习近平乘专机抵达河内，应越共中央总书记苏林、越南国家主席梁强邀请，开始对越南进行国事访问。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12607922.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12607922.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:32:27 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>尹锡悦出席涉内乱案首次庭审，2 名军方人士将作证</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 14 日，韩国首尔，尹锡悦支持者在中央地方法院外。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174460217452946300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;法官在当地时间 12 点宣布暂时休庭，将于当地时间下午 2 点 15 分继续审理。法官在当地时间 12 点宣布暂时休庭，将于当地时间下午 2 点 15 分继续审理。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 14 日上午，韩国首尔中央地方法院启动对韩国前总统尹锡悦涉嫌发动内乱案的首次庭审。尹锡悦也成为韩国第 5 位受到刑事审判的前总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间上午 9 点 48 分左右，尹锡悦从位于首尔瑞草洞的私宅乘车抵达法院办公楼。据韩联社消息，尹锡悦随后从地下停车场直接进入大楼，媒体没有获得许可拍摄其出庭的照片和视频。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，韩国检方首先阐明公诉事实，检方为此特别制作了 PPT 资料，提出尹锡悦对于国家政治状况的认识、在宣布紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;前就进行了谋划和准备、派出军队和警察进入国会、不允许国会和中央选举管理委员会等宪法机关行使权力等，因此尹锡悦在韩国全境宣布&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;是「以扰乱国家宪法为目的引发的暴动」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦方则否认所有公诉事实。尹锡悦本人指出，检方几乎把几个小时的事件全写进了公诉状里，「我认为这不符合法理。」在尹锡悦陈述后，法官在当地时间 12 点宣布暂时休庭，并将于当地时间下午 2 点 15 分继续审理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国检方以涉嫌发动内乱对尹锡悦提起了刑事诉讼，并把尹锡悦定为「内乱头目」。「内乱头目」最高可判处无期徒刑或死刑，但韩国历史上没有前总统因内乱罪被执行死刑。发动「双十二政变」的韩国前总统全斗焕曾被判处死刑，后改为无期徒刑，最后获得特赦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国前总统朴槿惠因涉嫌滥用职权首次出席庭审时，庭审过程全程公开。但周一对尹锡悦的首次庭审没有对媒体开放。根据流程，法庭将在下午对证人进行问询。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174460217452946300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国陆军首都防衞司令部第一警备团长赵成贤（音）和特战司令部第一特战队队长金亨基（音）将作为证人出庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国宪法法院对尹锡悦弹劾案进行审判时，赵成贤是证人之一。当时赵成贤透露，在去年 12 月 3 日的紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令事件当天，他收到时任首都防衞司令部司令李镇雨的命令，「进入国会大楼把议员们拉出来」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金亨基也收到特种部队第一空降旅旅长李相贤（音）的命令，把议员带出国会大楼。尹锡悦宣布紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令后，国会议员们突破封锁进入国会大楼，通过投票要求尹锡悦结束&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按此前的计划，韩国经济副总理兼企划财政部长官崔相穆和外交部长官赵兑烈也将作为证人出席周一的庭审，但两人出庭时间临时更改。尹锡悦等待弹劾案审判结果时，崔相穆曾代行总统职权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据检方的起诉书，在&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令风波当晚，崔相穆和赵兑烈在总统办公室表达了担忧。崔相穆向尹锡悦表示，宣布紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;将给国家经济和信用评级带来致命影响。赵兑烈也同样劝阻称，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;不仅会产生外交影响，更会使韩国 70 多年来取得的成就毁于一旦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一的首次庭审之后，首尔中央地方法院还计划在 4 月 21 日、28 日、5 月 8 日进行庭审。检方一共申请了 38 人作为证人出庭。鉴于检方准备了 7 万页长的证据材料，尹锡悦涉内乱案的审判将耗时数月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦已于上周五搬离位于首尔市汉南洞的总统官邸，返回其位于瑞草洞的私宅。虽然不再担任韩国总统，但尹锡悦一直保持着政治活跃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他与执政党国民力量党高层频繁会面并通过各种渠道向支持者喊话。上周，尹锡悦还与庆尚北道知事、刚宣布参加总统大选的李喆雨会面，为李喆雨提供建议。国民力量党成员已经猜测尹锡悦准备为该党的部分总统候选人背书。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12607724.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12607724.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:04:17 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>河北省常住人口 4 年减少 86 万人，去年实现人口净流入 2 万人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174460039933462000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前除黑龙江和宁夏外，29 个省份均已发布 2024 年人口数据。目前除黑龙江和宁夏外，29 个省份均已发布 2024 年人口数据。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 14 日，河北省统计局发布《河北省 2024 年国民经济和社会发展统计公报》（简称《公报》）显示，该省常住人口已连续 4 年负增长。但是，得益于雄安新区和石家庄等地人口增加，河北省去年实现人口净流入 2 万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《公报》显示，2024 年末河北省常住人口为 7378 万人，比上年末减少 15 万人。近 4 年来，河北省常住人口减少的趋势并未改变，2020 年河北省常住人口数据为 7464 万人，达到最高点，此后逐年减少，2021 年-2023 常住人口分别比上一年减少 16 万、28 万、27 万。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《公报》还介绍，2024 年河北省出生人口为 44 万人，较上年增加了 3 万人，出生率为 5.9‰；死亡人口 61 万人，死亡率为 8.2‰；人口自然增长率为-2.3‰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;河北省统计局在《公报》中特别指出，扣除自然增长，河北省去年实现人口净流入 2 万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在总人口持续减少的背景下，为何河北省能净流入 2 万人？据河北日报报道，河北省统计局人口和就业统计处处长康辉此前介绍，作为北京非首都功能疏解集中承载地、新时代建设的高水平现代化城市，雄安新区是河北吸引人口净流入的关键区域。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174460039933462000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据河北省统计局数据，2024 年全省有 7 个地区人口净流入，其中雄安新区占 31.1%，石家庄占 20.6%，唐山占 20.4%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从年龄看，流入人口以 16-59 岁劳动年龄人口为主，占比为 88.2%。其中，20-29 岁、30-39 岁两个年龄段流入人口比例分别为 30.2% 和 27.4%。从受教育程度看，高学历人口占比较高，大专及以上学历占 76.1%，其中大学本科占 50.2%，大专占 14.4%，硕士研究生占 10.2%，博士研究生占 1.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，自 2017 年 4 月宣布设立以来，雄安人口持续增长，2024 年底常住人口已达 136.07 万人，显示出「未来之城」的人才聚集力。而作为省会城市，2024 年，石家庄常住人口净流入 3.28 万人，连续三年实现正增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《河北省「十四五」人口发展规划》曾提到，在京津冀协同发展程度加深和雄安新区加快建设下，河北省人口吸引力有望提升，2021-2025 期间，全省将逐步扭转人口净迁出局面，转为人口低水平净迁入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，随着河北省发布《公报》，目前除黑龙江和宁夏外，29 个省份均已发布 2024 年人口数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从常住人口规模来看，去年仅有广东、浙江、新疆、福建、海南、西藏、安徽和陕西 8 个省份人口实现了正增长，另有 2 个省份持平，其余 19 省份人口皆出现下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常住人口增加的省份中，广东以 74 万增量稳居全国第一，连续 18 年蝉联人口第一大省，113 万出生人口更是连续 7 年领跑生育榜。山东省常住人口较 2023 年减少 42.8 万人，是全国人口下降最多的省份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在人口净流入方面，浙江省去年实现净流入 45.4 万人口，推动全省常住人口增加了 43 万。2024 年川渝两地净流入人口合计近 30 万人，江苏省去年也有 21.3 万人流入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一财经此前发文指出，整体来看，人口仍在向东南沿海的长三角、珠三角等地流入。另一方面，在各省份内部，人口仍在向省会城市、中心城市集聚。其中，随着中西部中心城市、强省会城市的快速发展，这些地方新兴产业、现代产业集群加快集聚，这些城市成为当前人口流入的重点。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12607549.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12607549.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 03:23:36 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>中信集团原副总经理徐佐涉两罪名被公诉，曾被通报「隐瞒不报家庭房产情况」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174459866292987800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;徐佐此次被指控涉嫌犯两项罪名，其中包括非法经营同类营业罪。徐佐此次被指控涉嫌犯两项罪名，其中包括非法经营同类营业罪。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 14 日，最高人民检察院发布消息，中国中信集团有限公司原党委委员、副总经理徐佐涉嫌受贿、非法经营同类营业案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由辽宁省沈阳市人民检察院审查起诉。近日，沈阳市人民检察院已向沈阳市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关起诉指控：被告人徐佐利用担任中信戴卡股份有限公司副总经理、总经理、党委书记、副董事长、董事长，中国中信集团有限公司党委委员、副总经理等职务上的便利，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大；利用担任中信戴卡股份有限公司总经理、副董事长、董事长的职务便利，与他人共同成立公司，经营与中信戴卡同类的业务，获取非法利益，数额特别巨大，依法应当以受贿罪、非法经营同类营业罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据中信集团官网此前公开的简历显示，徐佐，男，1965 年 10 月出生，大学学历，高级管理人员工商管理硕士，高级经济师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;徐佐曾任渤海铝业有限公司生产部检验员，戴卡轮毂制造有限公司质控部副科长、科长、销售部经理、企业管理部经理、公司总经理助理、副总经理等职，2007 年 11 月任中信戴卡股份有限公司总经理、党委书记（2008 年 4 月），2013 年 6 月任中信戴卡股份有限公司副董事长，2016 年 10 月任中国中信集团有限公司总经理助理，中信戴卡股份有限公司董事长、党委书记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 6 月 9 日，中央纪委国家监委网站发布消息，徐佐涉嫌严重违纪违法在任上被查。当时，中央第十二巡视组正在中信集团展开为期 3 个月的巡视工作。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174459866292987800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在徐佐被查的消息公布前两天，2024 年 6 月 7 日，中央纪委国家监委网站公布了中信集团原纪委委员、监事会办公室原主任徐翔被开除党籍的消息。徐翔曾任中信集团纪委委员、党委组织部副部长（人力资源部副总经理）、监事会办公室主任、股东代表监事等职务。通报显示其搞「两面派」做「两面人」，利用职务影响在证券交易中非正常获益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中信集团是中国最大的综合性企业集团之一，属于正部级央企，2023 年总资产达 10.98 万亿元人民币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;徐佐落马后，中信系已有多人被查。2024 年 9 月 27 日，中信银行资产管理业务中心原副总裁（一级部总经理级）罗金辉涉嫌严重职务违法被查。2024 年 11 月 15 日，中信保诚人寿保险有限公司原党委书记、总经理赵小凡涉嫌严重违纪违法被查。2025 年以来，则有中信戴卡股份有限公司原党委副书记李梅生、原副总经理梅兴龙同被官宣接受审查调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月，中央纪委国家监委通报徐佐被开除党籍和公职。通报称，经查，徐佐丧失理想信念，背弃初心使命，弃守全面从严治党主体责任，污染任职企业政治生态，对抗组织审查；无视中央八项规定精神，违规接受宴请和收受礼品礼金；违背组织原则，隐瞒不报家庭房产情况，在干部选拔和职工录用方面为他人谋取利益并收受财物；违规持有非上市公司股份，利用职权为亲属谋取利益；道德败坏；腐化堕落，以权谋私，大搞权钱交易，利用职务便利为他人在承接项目、业务合作、人事安排等方面谋利，并非法收受巨额财物；大搞「靠企吃企」，违规经营任职企业同类营业，谋取巨额非法利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，徐佐此次被指控涉嫌犯两项罪名，其中包括非法经营同类营业罪。根据刑法第一百六十五条对非法经营同类营业罪的量刑标准，国有公司、企业的董事、经理利用职务便利，自己经营或者为他人经营与其所任职公司、企业同类的营业，获取非法利益，数额巨大的，处三年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金；数额特别巨大的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12607222.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12607222.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:47:26 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>系船体故障所致，韩国法庭认定「世越」号沉船原因</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2018 年 2 月 6 日，韩国木浦，「世越」号沉船直立仪式在新港举行，遇难者亲属到场参加。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174459563294297300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;400 多名乘客中 325 人为参加毕业旅行的高中生。共计 304 人遇难，在韩国民众心里留下难以愈合的创伤。400 多名乘客中 325 人为参加毕业旅行的高中生。共计 304 人遇难，在韩国民众心里留下难以愈合的创伤。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 14 日，韩国木浦地方海事安全法庭表示，2024 年 11 月该法庭就 11 年前该国「‘世越’号（&lt;span&gt;SEWOL&lt;/span&gt;）客轮倾覆事故」作出裁决，认定事故系因舵机故障等船体内部原因所致。该法庭表示，由于缺乏外力作用的确凿证据，其排除了「世越」号因与潜艇相撞等外部原因倾覆的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年 4 月 16 日上午，由仁川港开往济州岛的「世越」号在途中沉没。400 多名乘客中 325 人为参加毕业旅行的高中生，乘客和船员共计 304 人遇难。事件在韩国民众心里留下难以愈合的创伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;沉船事故的首次庭审于 2014 年 6 月 10 日举行。船长和 14 名船员作为被告出庭。其中船长等 4 人被控杀人，另外 11 名船员涉嫌职务疏忽导致客轮沉没与遗弃致死。2018 年 8 月 6 日，沉船原因&lt;/span&gt;&lt;span&gt;分析报告&lt;/span&gt;&lt;span&gt;正式发布。负责报告的调查委员会 6 人中，3 人认为沉船系&lt;/span&gt;&lt;span&gt;内因&lt;/span&gt;&lt;span&gt;所致，3 人认为不排除遭受撞击等&lt;/span&gt;&lt;span&gt;外因。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历时 1 年 2 个月，检察厅事故特别调查团于 2021 年 1 月 19 日公布最终调查结果，认定海警指挥部违反注意义务，已于 2020 年 2 月起诉前海警厅长金锡均等 11 人。针对政府有关人士妨碍调查活动的嫌疑，特别调查团于 2020 年 5 月将前青瓦台秘书室长李丙琪等 9 人提交法院审理。当年 8 月，调查「世越」号沉船事故证据被捏造案的李贤珠特别检察组公布调查结果，没有发现证据被捏造的依据和犯罪嫌疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 11 月 2 日，韩法院对「世越」号客轮沉没救援不力案做出判决，维持二审判决结果，裁定时任海洋警察厅厅长金锡均、前海警次长崔相焕、前西海海警厅长金秀贤、前海警警备安全局长李春宰等 9 人无罪。调查组认为，金锡均等海警官员涉嫌在 2014 年 4 月 16 日展开救援时没有充分采取救援措施，造成数百人伤亡，并以过失致人死亡罪于 2020 年 2 月提起诉讼。检方特别调查组要求判处金锡均 5 年监禁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一审和二审时，法院认为，很难认定被告的业务过失罪成立。一审法院指出，事发时被告人难以认识到情况已到应立即指示船长下达疏散命令的地步，也很难预测船长等乘务员不采取任何救援措施。被告人对重大伤亡事故救援体系不健全负有管理不周的责任，但也难以因此追究刑事责任。检方特别调查组不服一审判决，决定提起抗诉。此后二审法院认为：仅凭检察官提交的证据，不足以证明被告到达事故现场后未能采取引导乘客下船、下达下船命令等最佳方法进行救援指挥，不能认为被告人在业务上没有尽责。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174459563294297300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，在事故发生后的搜救黄金时间内，时任总统朴槿惠的处理方式被认为过于迟缓和消极，甚至有传闻称她在事故发生后的 7 个小时内行踪不明，引发了公众的强烈质疑和不满，也暴露了韩国社会的一些深层次问题，如官商勾结和腐败问题。该事件也加速了朴槿惠政府下台。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12607212.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12607212.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:44:59 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>桥水基金创始人升级警告：美国正面临货币体系崩溃危机</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 25 日，美国华盛顿特区，亿万富翁、桥水基金创始人达里奥。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174459566612555300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;如果不妥善应对，可能会有比经济衰退更糟糕的情况发生。如果不妥善应对，可能会有比经济衰退更糟糕的情况发生。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 13 日，全球最大对冲基金桥水基金创始人瑞·达利欧接受采访时警告，美国正处于经济衰退边缘。如果不妥善应对，可能会有比衰退更糟糕的情况发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周以来，达利欧多次对美国总统唐纳德·特朗普的关税政策公开发警告，并呼吁美国与所有相关国达成协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上周日的采访中，达利欧开始警告美国将遭遇比经济衰退更严重的情况。他指出，经济衰退是指连续两个季度 GDP 负增长，「美国经历过这种事。」但如今美国正在面临更严重的危机——货币体系崩溃。他警告，美元的货币价值正受到威胁。债券市场崩溃，再加上内部和国际冲突，将对美国货币体系造成比 2008 年金融危机更最严重的冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他认为，经济、内部政治斗争、国际秩序、科技和洪水疫情等自然灾害影响了历史进程。虽然他能理解特朗普关税措施的目的，但关税措施以「急剧破坏性」的方式实施，会引发全球冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;达利欧曾准确预测 2008 年金融危机。他称通过自己对历史的研究，类似的情况曾多次重复上演，「无论是关税问题、债务、新兴力量挑战，还是综合考量这些因素，秩序和体系的变化总会带来剧烈动荡。处理得当可化险为夷，若处理失当，后果将远比经济衰退严重。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;达利欧认为美国经济正处于「关键时刻」。他呼吁美国国会采取行动，将预算赤字控制在 GDP 的 3%。如果预算赤字得到控制、美国再正确处理与其他国家的贸易逆差，「整体经济形势仍可向好发展。」美国国会预算办公室预测，2025 财年美国联邦预算赤字将达 1.865 万亿美元，占 GDP 的 6.2%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174459566612555300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普反复无常的关税措施已经使得美国国债被抛售、美元暴跌。上周一到周五，美国国债连续 5 天下跌，10 年期美债收益率累计飙升近 50 个基点至 4.4876%，创 2001 年以来最大单周涨幅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，美元指数累计跌幅超过 3%。周五盘中，衡量美元对六种主要货币的美元指数一度跌破 100 关口，为 2023 年 7 月以来首次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德意志银行外汇研究部门联席主管乔治·萨拉维洛斯认为，虽然特朗普随后对关税政策进行了部分回调，「但破坏已经造成了。」市场正在重新评估美元作为全球储备货币的结构性吸引力，目前正经历一个快速去美元化的进程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国财政部前官员马克·索贝尔则谴责特朗普为美国经济造成了「毫无必要的危机」。他认为，特朗普的政策使得美国不再被视为值得信赖的伙伴，不被伙伴国信任正在削弱美国的经济基础以及美元的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12606792.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12606792.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:02:41 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>调查特朗普是否参与「内幕交易」，民主党人呼声越发高涨</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174458999414570500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「特朗普是否帮助内部人士利用他反复横跳的关税政策来牟利？这看起来确实像是腐败。」「特朗普是否帮助内部人士利用他反复横跳的关税政策来牟利？这看起来确实像是腐败。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;有关「特朗普参与操纵股市、内幕交易以牟取暴利」的舆论持续发酵。民主党国会议员陆续抨击并怀疑，特朗普的决策背后是否存在内幕交易的空间和动机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在刚刚过去的周末，新泽西州参议员科里·布克在美国全国广播公司的《会见媒体》节目中说，应该要求国会就此举行听证会，如果不举行听证会，不做任何形式的监督，就会破坏人们对政府的信心。&lt;span&gt;值得指出的是，布克曾在 3 月 31 日晚上起以一段 25 小时 5 分钟的不间断演讲，批评并警告特朗普政府正在给美国民众带来伤害。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而马萨诸塞州参议员伊丽莎白·沃伦则表示，由她支持的美国证券交易委员会（SEC）调查将查明特朗普、特朗普的家人、特朗普的核心圈子是否提前获得信息，并就这些信息进行交易是否合法。她还在 X 平台上发帖表示：「特朗普是否帮助内部人士利用他反复横跳的关税政策来牟利？这看起来确实像是腐败。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 9 日，美股刚开盘后，特朗普于 9 点 30 分在他的社交媒体「真相社交」上发文，敦促投资者保持冷静，之后 4 分钟再发贴文喊话投资者：「现在是买入的好时机！！！&lt;span&gt;&lt;span&gt;DJT。」&lt;/span&gt;值得指出的是，「DJT」是特朗普全名的首字母缩写，同时也是&lt;/span&gt;「真相社交」&lt;span&gt;母公司特朗普媒体科技集团的股票。&lt;span&gt;特朗普本人持股 53%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天下午，他突然宣布暂停对部分国家的关税措施 90 天，美股随后暴涨，一举推动标普 500 指数创下了二战后第三大的单日涨幅。其中&lt;span&gt;特朗普媒体科技集团&lt;span&gt;上涨 22.67%，为大盘涨幅的两倍左右。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的反复无常引发了美国各界质疑：当时特朗普是在改变关税政策前提前提醒其支持者低价买入股票。如果特朗普的支持者听话买入了股票，那肯定会赚得盆满钵满；但如果投资者是退休人员，或者对特朗普丧失耐心的群体，他们在当天决定抛售股票，那就会赔得很惨。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174458999414570500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据白宫发出的视频显示，当天特朗普当着众人的面称嘉信理财创始人查尔斯·施瓦布赚了 25 亿美元。这番言论也被视为「内幕交易」的迹象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分研究美国政府腐败的学者认为，特朗普的行为通常会引发 SEC 的调查。参议院少数党领袖舒默等多位民主党参议员已联名致信 SEC，要求查明特朗普、其内阁成员、捐助者、内部人士或政府官员是否「事先知晓暂停加征关税」的决定，继而从事了内幕交易、市场操纵或其他违反证券法的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事实上，保守阵营卷入内部交易此前就已有之。4 月 1、2 日两天，刚刚上市的保守派&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新闻媒体 Newsmax 突然&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大涨超 2230%，市值超过了福克斯公司。&lt;/span&gt;CNN 主持人、前纽约州州长安德鲁·科莫（Andrew Cuomo）的弟弟 Chris&amp;nbsp;Cuomo 指出，Newsmax 原本是一家苦苦挣扎的保守派喉舌，股价从 14 美元的股价跌至 260 美元然后又暴跌，除了有内部交易，没有其他解释。2024 年，该公司亏损达 7200 万美元，且面临与 2020 年大选相关的法律诉讼。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国会于 2012 年通过法律禁止国会议员及其工作人员利用非公开信息进行股票交易。两位民主党众议员 Greg Casar 和 Robert Garcia 已将矛头指向了特朗普政府贸易政策的狂热支持者、佐治亚州共和党众议员格林（Marjorie Taylor Greene）的一系列交易。据最近的财务披露，在特朗普首次宣布「解放日」后的两天内，格林买入了 19 家公司的股票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国白宫发言人则指责民主党人试图「用稻草对特朗普发动攻击」。国家经济委员会主任哈塞特（Kevin Hassett）反驳了特朗普参与市场操纵的说法，他在白宫告诉记者，「我认为他除了让人们坐到谈判桌前制定严肃的政策外，没有任何其他意图。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12606372.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12606372.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 01:49:07 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>诺贝尔文学奖得主马里奥·巴尔加斯·略萨逝世，享年 89 岁</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 4 月 13 日，诺贝尔文学奖得主马里奥·巴尔加斯·略萨的儿子阿尔瓦罗·巴尔加斯·略萨在社交平台 X 上发帖称，这位秘鲁作家在家人的陪伴下在秘鲁首都利马逝世。其代表作有《酒吧长谈》、《公羊的节日》和《世界末日之战》等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174459331634476400_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12605949.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12605949.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 01:16:00 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 整体向好！央行发布重磅金融数据；商务部回应美方豁免部分产品「对等关税」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 整体向好！央行发布重磅金融数据；商务部回应美方豁免部分产品「对等关税」&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;3 月个人住房新发放贷款加权平均利率约为 3.1%，同比下降约 60 个基点；中欧双方团队就电动车谈判开始接触；美对俄部分制裁措施将延长一年。3 月个人住房新发放贷款加权平均利率约为 3.1%，同比下降约 60 个基点；中欧双方团队就电动车谈判开始接触；美对俄部分制裁措施将延长一年。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;整体向好！央行周末发布重磅金融数据&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 13 日，央行披露 2025 年 3 月金融统计数据报告与社会融资规模数据。数据显示，3 月末，我国社会融资规模存量达 422.96 万亿元，同比增长 8.4%。2025 年一季度社会融资规模增量累计为 15.18 万亿元，比上年同期多 2.37 万亿元，其中 3 月社融规模增量为 5.89 万亿元，同比多增 1.06 万亿元。 &lt;span&gt;有业内专家表示，3 月金融统计数据和社会融资规模数据整体向好，M2 的稳定增长为经济注入流动性，贷款数据的结构变化体现出居民消费和企业投资意愿的回升，社会融资规模的增长更是直接反映金融对实体经济的有力支撑。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12605494.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部新闻发言人就美方豁免部分产品的「对等关税」答记者问&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;昨天，商务部新闻发言人就美方豁免部分产品「对等关税」一事回应称，中方正在评估相关影响。发言人指出，美方此举是对其单边「对等关税」政策的微调，但强调贸易战无赢家，保护主义无出路。中方一贯主张通过平等对话解决分歧，敦促美方彻底取消「对等关税」，回到正确道路上来。发言人还批评「对等关税」违背经济规律，破坏国际经贸秩序，干扰企业经营和人民生活。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3 月个人住房新发放贷款加权平均利率约为 3.1%，同比下降约 60 个基点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;根据央行最新数据，3 月份个人住房新发放贷款加权平均利率约为 3.1%，同比下降 60 个基点；企业新发放贷款加权平均利率约为 3.30%，同比下降 45 个基点。业内人士认为，为推动社会综合融资成本下降，需要货币政策、产业政策、信贷政策、银行内部配套制度等多方面的综合施策，加强协调配合，形成政策合力，以促进信贷结构优化和经济质效提升。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中欧双方团队就电动车谈判开始接触&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「 玉渊谭天 」，前几天，商务部部长王文涛与欧盟委员会贸易和经济安全委员谢夫乔维奇举行视频会谈。新闻稿中提到，双方要立即开展电动汽车价格承诺谈判。据了解，中欧双方团队已经开始接触。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;俄国防部证实击落一架乌 F-16 战机&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央视新闻消息，当地时间 4 月 13 日，俄罗斯国防部表示，俄军在过去 24 小时内击落了 1 架乌军 F-16 战机。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;乌克兰空军 12 日在社交媒体发文说，乌空军一名飞行员当天在驾驶美制 F-16 型战斗机执行作战任务时死亡。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美对俄部分制裁措施将延长一年&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美国联邦公报网站当地时间 4 月 12 日显示，美国总统特朗普已签署一项行政命令，称「根据美国《国家紧急状态法》，继续执行第 14024 号行政命令宣布的国家紧急状态一年」。这相当于将前总统拜登推出的一系列对俄罗斯制裁措施延长一年。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12605502.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12605502.html</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 23:14:24 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
    </channel>
</rss>