<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2025 12:46:16 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>法治面｜吴彦祖口语课被指「本人只讲 5 分钟」，「含祖量不足」可获赔吗？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：高途教育淘宝旗舰店课程海报截图&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250315/174203064518754400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前，#吴彦祖英语课遭吐槽，话题在小红书上有接近 20 万浏览，不少网友发帖反映，吴彦祖更像是该课程的噱头，亲自授课时长较短，课程质量也低于期待。目前，#吴彦祖英语课遭吐槽，话题在小红书上有接近 20 万浏览，不少网友发帖反映，吴彦祖更像是该课程的噱头，亲自授课时长较短，课程质量也低于期待。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;吕雅萱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日前，吴彦祖在社交平台上开设「吴彦祖教英语」账号并售卖口语课引发关注，截至 2025 年 3 月 14 日，该账号在小红书、B 站和抖音上的粉丝总数接近 250 万。《吴彦祖带你学口语》课程全网定价 398 元，据第三方平台数据，该课程在短短 5 天内销售额突破 500 万元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该课程的名气是通过「吴彦祖教英语」账号在社交平台上发布的 4 条宣传视频打响的。宣传视频中，吴彦祖用地道的英语口语演绎办理酒店入住、点咖啡等生活场景。吴彦祖在一条视频中介绍：「我是一个在加州长大的美籍华裔，从俄勒冈大学建筑系毕业生到演员再到导演，我的身份在不停转变，唯一不变的是英语始终是我与世界对话的工具，而现在，我有了一个新身份， 一个英语口语老师，我的英语不仅是母语，更在好莱坞全英文工作环境中打磨了 20 年，所以你还在等什么呢？跟我一起学英语吧。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据课程宣传海报，该课程亮点是阿祖真人教学，原生场景演绎，AI 练习伴学，包含 84 节话题场景课，课程有效期 730 天，购买者需要下载高途 APP 上课。高途 APP 上的课程页面显示，吴彦祖的头衔是主讲老师、高途特邀讲师、课程主理人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但一些消费者购买课程后反映，《吴彦祖带你学口语》课程中吴彦祖教学的内容占比较少，AI 伴学也没有智能感，课程质量低于预期。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据界面新闻了解，《吴彦祖带你学口语》课程包括 4 个板块，分别是阿祖课堂，阿祖对话，AI 陪练和学习报告。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在阿祖课堂上，吴彦祖以录播形式出现，他用英语介绍日常场景表达并教学发音，然后课程画面切换到另一名荷花老师补充深入讲解，再切换到吴彦祖的录播课。吴彦祖和荷花老师双人教学下来一共 8-10 分钟，吴彦祖教学时长约为一半。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250315/174203064518754400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「我对这个课最期待的是全程能看见吴彦祖，哪怕是数字人也行。」一名购买者告诉界面新闻：「但是课程中加插别的老师，还不能快进跳过，吴彦祖讲课不到 5 分钟，感到很失望。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另一名购买者说：「我也是冲着吴彦祖买的课，但是课程中出现另一个老师，而且教学水平一般，只是在重复吴彦祖的口语。」该购买者已&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;申请退课。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;高途淘宝旗舰店客服告诉界面新闻，课程是吴彦祖亲自录制的，一节课完整学下来有 20 分钟左右。但对于吴彦祖单独出镜的时长，该客服回避回答，只说荷花老师的课属于赠送性质。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在阿祖对话板块，吴彦祖坐在镜头前用英语提问一个日常话题，屏幕下方会自动出现标准回答句式，学习者跟读一遍就会有相应评分。吴彦祖提完 5 个问题后，这一板块的学习即完成，吴彦祖在屏幕前竖起大拇指，用英语夸奖学习者：「做得好，我为你骄傲！」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而在 AI 陪练板块，学习界面是跟吴彦祖的 AI 语音聊天框，吴彦祖的 AI 语音根据设定好的话题场景提问，学习者用口语回答。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过，一些网友反馈，「AI 陪练」和吴彦祖都更像噱头，对话的只是吴彦祖的 AI 声音，不是真人或 AI 数字人，所谓的 AI 也不能根据学习者的提问给出智能化回答，更像是提前设置好的问答内容，中间还出现重复对话。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，#吴彦祖英语课遭吐槽，话题在小红书上有接近 20 万浏览，不少网友发帖反映，吴彦祖更像是该课程的噱头而非主讲老师，课程质量和专业度也低于期待。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京来硕律师事务所李肖峰律师告诉界面新闻，从&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;课程广告中的「吴彦祖带你学口语」「亲自陪练」的表述跟课程消费者反馈的内容对比来看，该课程宣传有误导消费者之嫌，根据《消费者权益保护法》，经营者应向消费者提供商品或服务的质量、性能等真实、全面的信息。若实际服务中名人参与度与广告呈现存在重大偏差，如仅录制标准化教学视频，无个性化互动，则涉嫌构成广告法规定的「对商品或服务作虚假宣传或引人误解的商业宣传」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外，该课程广告声称吴彦祖是「英语最好的明星」，违反我国广告法禁止使用「国家级」「最高级」「最佳」等绝对化表述，虽然后面加了「之一」试图弱化其绝对性，其实仍然构成对比较优势的绝对化宣传。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻注意到，目前，「英语最好的明星」这句表述已经从高途教育淘宝旗舰店的课程海报上删去，新的表述为「英语地道的明星」，但高途 APP 的课程页面上仍然保留着「英语最好的明星」这句话。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;326&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250315/174203392488590500_a700xH.jpg&quot; width=&quot;402&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;图片来源：高途 APP《吴彦祖带你学口语》课程详情页截图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京自容律师事务所刘永恒律师告诉界面新闻，消费者可以从主讲教师授课时长、AI 陪练智能性、形象性及课程形式、课程内容等方面比对，如果商业宣传与课程真实内容在上述方面存在重大出入，该课程可能构成虚假或引人误解的商业宣传。对此，消费者可以请求消费者协会组织调解，向有关行政部门投诉。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李肖峰律师表示，但从现有证据来看，该课程主体行为未达到欺诈标准，他建议消费者可以收集广告原图、课程录屏、客服沟通记录等电子证据，以「含祖量不足」为由主张要求解除合同并赔偿损失。他提醒，经营者应该诚实守信，不得对其商品作虚假或者引人误解的商业宣传，否则需要承担相应的法律责任。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公开信息显示，吴彦祖英语课由高途教育集团和雅识教育科技联合推出，雅识教育科技（杭州）有限公司由上海玩美祖合品牌管理有限公司持股 30%，后者由上海斐鑫然文化传播有限公司持股 46.75%。而&lt;/span&gt;DANIEL NEH TSU WU （吴彦祖）持有上海斐鑫然文化传播有限公司 90% 的股权。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12474468.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12474468.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 10:27:06 GMT</pubDate>
            <author>吕雅萱</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普：极端组织「伊斯兰国」首领被击毙</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 3 月 14 日，美国总统特朗普在社交媒体上发文表示，伊拉克极端组织「伊斯兰国」（ISIS）首领当天被击毙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250315/174200540156332800_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12473795.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12473795.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 02:23:58 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>出租车作弊「小马达」可网购，根除上海出租车行业顽疾还要做哪些事？ | 3.15 特别报道</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174193198297079500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;如何重塑曾经被视为「上海名片」的出租车行业，是一个讨论已久的问题。它曾经是市场问题、管理问题，现在随着相关技术的进步，它还成为了一个可以借助技术改善的问题。如何重塑曾经被视为「上海名片」的出租车行业，是一个讨论已久的问题。它曾经是市场问题、管理问题，现在随着相关技术的进步，它还成为了一个可以借助技术改善的问题。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;杨舒鸿吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;谢灵宁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月，上海《解放日报》曝光了上海部分出租车非法改装「小马达」进行里程作弊宰客的新闻。此后，市交通委立即牵头市公安局、市市场监管局等部门召开专题会议组建了联合整治专班，并组织多部门对出租车违法改装使用「小马达」的现象持续开展了「严打」整治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓「小马达」是一种外挂式作弊器，可通过截获传感器数据加以篡改达到修改里程和驾驶时长的作用，以此「作弊」增加乘客乘车费用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这项行动获得了一些阶段性成果。不过界面新闻的调查也发现，「小马达」很难在市场上完全绝迹。它们不仅安装过程更加简易，且销售转移至线上，这进一步加大了打击难度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如一家名为「金飞机」的电商店铺，主营业务为」出租车用品和加速器「。然而来自爆料者和出租车司机的信息都表明，它售卖的产品正是「小马达」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/174193141614796500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;网店截图。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;该店铺工作人员表示，并非所有的车型都可使用，其中上海出租车中，强生、大众出产的计价器可以使用该产品，其他品牌的计价器无法使用。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174193198297079500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在追问下，这位销售人员称安装过程并不复杂，取下计价器，将背面的线缆取下，然后将 「小马达」两端接入即可完成安装。安装完成后，可使用一枚小型遥控器控制里程增幅，达到 「增收」目的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过界面新闻记者与相关领域专家确认，该店销售的确系出租车计价器作弊工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿时，该店铺仍在淘宝、拼多多平台售卖相关产品。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;持续打击并未间断&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;对于「小马达」的打击，上海一直未曾间断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 26 日下午，上海市市场监管局组织市局执法总队，会同市交通委执法总队、市公安局国际机场分局在浦东机场开展联合执法检查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次执法检查根据大数据排查，重点关注里程异常的出租汽车，发现驾驶员驾驶车辆进入机场时即能对其使用的可能具有「作弊」功能的计价器开展检查。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174193149567801700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;执法人员对巡游出租车进行执法检查。图片来源：上海市市场监督管理局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;一位上海一线道路交通运输执法人员向界面新闻透露，现阶段对于「小马达」的执法分属在三个部门：正在运输中的出租车归属道路运输管理执法人员管理，一经发现安装作弊器，则会给予吊销；对于小马达的销售窝点打击，则归属市场监管部门；案情重大的则会移交至公安部门追究刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在数字化监管平台上，使用「小马达」的出租车并非无所遁形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在 2015 年 6 月，「上海出租汽车信息服务平台」就已正式上线运营。资料显示，该平台由上海市四大出租汽车企业和「&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;滴滴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;快的」打车软件三方共同参与，行业从业人员和车辆信息、出租汽车企业实时动态营运信息、打车软件服务信息结合在同一个平台上，实现信息互通。而在 2022 年 7 月，上海市大数据中心也委托万达信息股份有限公司建设了上海巡游出租车监管服务平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻记者获取了一份监管平台监测数据。该平台于 2025 年 2 月初一周时间内，共监测到近 3000 起出租车异常订单，涉及出租车企业 93 家。热点时段集中在夜间尤其是凌晨，是异常订单高发时段。从其经纬度显示，异常订单起点和终点集中在浦东和虹桥枢纽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这批异常订单中，系统推算距离和实际营运距离相差最多的，有两倍之多。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/174193186531152300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;执法部门缴获的出租车作弊「小马达」。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h4&gt;出租车行业供过于求&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;计价器作弊宰客，已经是上海出租车行业「半公开」顽疾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海锦江出租车司机殷强（化名）告诉界面新闻记者，在上海一些出租车车队中，小马达的使用已经到了心照不宣的秘密。这些作弊手段让合法经营的司机处境更为艰难，从而迫使更多的司机「动歪念头」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他告诉记者，近年来，上海出租车行业受到网约车的巨大冲击，导致出租车业务量大幅下降。他透露，自己每天的收入相比以前减少了近一半，一个月的收入大概只有四五千块钱。此外，出租车司机还需承担高额的车租以及各种费用，这使得他们的生活压力倍增。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;殷强向记者提供了一份他的工资详单，在成本支出方面，车辆租金成为他每月最大的开支之一。殷强提到，约在 8000 元左右。此外，车辆维护、修理费每月大约 1200 元。同时，出租车每月保险费大约 200 多元。此外，出租车「三金」每月需缴纳 1300 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的生存压力面前，不少出租车司机「铤而走险」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，曾有为政府部门提供专业的咨询机构（应受访者要求，特隐去机构名称）向上海市政府部门提交《上海市出租汽车市场格局及政府管理机制优化的研究》报告，该报告促成了多项上海出租车政策优化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该报告中指出，上海出租车行业目前面临总量上的显著供过于求问题，这导致了道路资源被挤占，一线驾驶员收入加速摊薄，出租车业务持续被压缩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该报告通过巡游车企业、出租车协会以及网约车平台的数据印证及调研发现，上海当年的日活量大约为 12 万辆，其中巡游车 3 万辆，网约车 9 万辆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告指出，从订单上来看，从 2014 年网约车出现到 2021 年，全市出租汽车的订单量从巡游车的 100 万~120 万单/天腰斩至 50 万单。同时 150 万单被网约车占据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市交通委数据显示，2017 年，上海市出租车车辆里程利用率是 64%。2019 年，这一数据跌至 62%。2021 年，这一数据降至 59% 。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;订单锐减，导致司机大量流失。殷强告诉记者，自己所在车队中，平均年龄均在 50 岁以上，且青年司机的招聘越来越难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;司机大量流失，车队营收能力也遭受考验。有车队负责人向界面新闻透露，与网约车平台不同，出租车车队需要有大量的保障团队，如客服、维修。同时大量闲置的空车，成为车队不小的负担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前述研究报告中的数据显示，上海出租车司机队伍中，外地籍司机占比在 20%，平均在岗时间 3-4 个月，「即使是有社保保障，出租车司机岗位依旧不如网约车有吸引力。」&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;网约车和巡游车应整合管理&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;在市场定价的网约车面前，出租车遵循政府指导价的价格机制和僵化的管理措施让其在竞争中，处于劣势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，上海市出租车遵循政府指导价的定价模式，在近 10 年中，共通过价格听证会等方式完成 6 次调价。调价后的上海市出租车定价，已是国内出租车单价最高的城市之一。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174193167796575500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：视觉中国&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;撰写上述报告的专家指出，巡游车采用政府指导价，有严格的听证机制，调价机制相对僵化，而网约车则能灵活调整价格，根据市场需求动态加价或降价，这种不公平的竞争环境不利于巡游出租车的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此长远看来，要重塑上海出租车行业，对网约车与出租车的管理应该走向融合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国出租汽车暨汽车租赁协会副秘书长、网约车专业委员会主任李果就曾于 2024 年在一次行业论坛上表示，巡网融合发展是出租汽车行业走出困境，走向高质量发展的方向与出路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，深圳、北京、杭州等国内一线城市，已纷纷开始网巡融合的探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如杭州，2023 年 6 月就通过《杭州市网络预约出租汽车经营服务管理实施细则》明确，巡游车经营者通过网络预约方式揽客的，可以按照计价器显示金额收费，也可以按照网约车计价规则收取运费。而同样的做法在上海，目前还会被认定为「一车两价」 的违法行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期关注上海出租车问题的上海社会科学院研究员、原副院长何建华认为，现阶段上海巡游出租车和网约车已经形成了「零和博弈」的局面，应从政策和市场引导等层面加以引导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他认为，巡游出租车作为城市公共交通服务的重要的组成部分，仍是公共交通服务的重要供给者，「国际游客、老年群体可能并不熟悉国内打车软件平台，那么巡游出租车就可以提供扬招等服务，帮助其更好地在上海出行。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在具体的操作方面，《上海市出租汽车市场格局及政府管理机制优化的研究》中，首先建议上海市政府部门对网约车行业的总量进行控制，清退不合规的运营车辆，优化存量运力。同时，为推动市场供需回归理性，应暂停网约车新增车证的发放，避免运力的过度增长。目前这一措施已经得到了政策上的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何建华指出，需要营造一个公平的发展环境，让巡游车和网约车能够在相同的规则下竞争，确保两者在准入条件、服务标准和信息化建设等方面的一致性。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;拥抱新技术&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;新技术的出现开始为出租车防作弊提供支撑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻在调查中了解到，目前上海市出租车行业主要使用由上海强生科技有限公司（以下简称「强生科技」）和上海大众科技有限公司生产的计价器。除向本企业供应外，还为其他国内其他省市出租车企业和个体经营户提供计价器设备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从事计价器开发的相关人士透露，目前两家企业市场占有率约在 80% 左右。但两家的设备在不同程度上都已无法做到完全安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解决办法则来自技术的进步。界面新闻记者获悉，由上汽集团下属企业申程出行负责开发的新型车机系统也搭载在部分出租车上。此类新的「智能车机」采用了动态加密的防作弊手段，外接作弊器产生的数据无法被识别，屏蔽「小马达」的侵入。相比不设密，或仅采用固定密码加密的计价器设备，这种模式的破解难度和破解成本大幅提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照申程出行披露的数据，目前该型智能车机部署量约 2000 台左右，均未出现被破解的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但眼下出租车司机对于该智能车机系统的推广使用还怀有抵触情绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「现阶段通过互联网接入的订单增量不大，但是智能化车机对于司机的管理更严，并且对司机的生存处境没有根本上的改善。 ‘性价比’并不高。」一位接受界面新闻采访的出租车司机说。由于是网约订单，在面对乘客投诉时，还可能会遭受处罚，导致收入减少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过新技术被引入越来越多的传统行业一向是不可避免的趋势。2025 年 3 月，上海市计量协会前往上海强生科技有限公司，调研出租车计价器的创新升级工作，督促强生科技研发的新型数字智能计价器尽快提交型式评价，向网约车模式靠拢，成为数据采集、传输与分析的关键，使计价器真正成为物联网中不可或缺的一环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对出租车的系统性改革，还得深入至已经无法满足市场需求的「分成方式」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在申程出行相关负责人看来，借由新技术的引入，上海出租车行业可借鉴东京出租车模式，破除出租车企靠「份子钱」实现旱涝保收的模式，同时改变司机单一的盈利模式，让车企与司机共担市场风险，共享新模式下的红利，让司机因为更优质的服务获得更多的收入，实现市场的良性循环，根除计价器作弊的土壤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东京出租车行业以优质服务和严格管理著称。在日华裔司机小林透露，日本出租车司机的收入主要由固定工资和提成构成。固定工资通常包括基本工资、津贴和奖金等，而提成则是根据司机的营业额或载客量来计算。提成比例通常在 50%-60% 之间，这意味着司机的实际收入会随着营业额的增加而显著提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在进一步采访中，申程出行平台向界面新闻表示，这一模式在现有技术手段下已经具备条件，即通过简单改造，在出租车里安装车内监控，座椅、车门感应装置，并通过集成车机的订单系统，即可实现车企对订单的有效管理，避免「飞单」，为「提成制」的抽佣模式提供支撑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新技术的革新已在路上，出租车行业正在面临一场更具「颠覆性」的进化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于出租车公司本身而言，新技术带来的变革压力也与日俱增。2023 年 1 月，大众交通董事长杨国平曾对外称，公司将继续关注新能源、数字经济、人工智能、无人驾驶等前沿领域的动向，把握机遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为上海最大的出租车企业管理者，杨国平在 2025 年年初呼吁，「建议部分闲置出租车能以自动驾驶的方式来运营，能够让乘客获得更好的体验。推广自动驾驶出租车还可以缓解城市交通压力，并推动上下游产业的发展升级。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他同时建议，在浦西扩大到嘉定以外的区域，探索连接虹桥枢纽；在浦东开通全域试点运营，连接浦东机场；同时试点打通高架桥、快速路连接线的试点区域，让全市的智能网联汽车示范运营区域相连成片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12470381.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12470381.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 01:20:42 GMT</pubDate>
            <author>杨舒鸿吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>特鲁多正式辞职，不再担任加拿大总理</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 3 月 14 日，加拿大总理特鲁多正式向总督玛丽·西蒙提交了辞呈，不再担任加拿大总理。据悉，特鲁多未公开露面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新当选的加拿大自由党党首马克·卡尼将于当日稍晚宣誓就任加拿大第 24 任总理。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12473232.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12473232.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 14:39:43 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>2255 名缅甸妙瓦底地区的中国籍涉诈犯罪嫌疑人被我公安机关押解回国</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，随着多架中国民航包机分别降落在江苏南京、上海浦东国际机场，又有 2255 名缅甸妙瓦底地区的中国籍涉诈犯罪嫌疑人被我公安机关经泰国押解回国。自 2 月 20 日中缅泰联合开展缅甸妙瓦底地区涉诈犯罪嫌疑人遣返押解工作以来，共有 2876 名中国籍涉诈犯罪嫌疑人被押解回国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年以来，针对当前缅甸妙瓦底地区涉我电信网络诈骗犯罪严峻形势，中缅泰三国警方不断深化务实执法合作，建机制、断通道、铲窝点，最大限度压缩该地区电信网络诈骗犯罪生存发展空间。自 2 月 20 日起，公安部陆续组织江苏、上海等地公安机关民警分批次将缅甸遣返我方的 2876 名中国籍涉诈犯罪嫌疑人经泰国押解回国，对境外涉我犯罪集团形成强大震慑。目前，公安部已部署江苏、上海公安机关全力开展案件侦办工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部有关负责人表示，公安机关将以更大的决心和力度，不断深化国际执法合作，持续推动联合打击工作向纵深发展，坚决铲除犯罪窝点，全力缉捕犯罪嫌疑人，切实维护中国公民生命财产安全。公安机关提醒广大群众务必提高警惕，加强安全防范，切勿轻信境外高薪招聘、务工信息，避免落入违法犯罪陷阱。同时，公安机关正告电信网络诈骗分子，境外并非法外之地，切勿心存侥幸、以身试法，尽快回国投案自首，争取宽大处理。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12473172.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12473172.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 14:13:02 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 突破 99 万亿，A 股总市值创历史新高；美副总统：学生签证和绿卡持有者也可能被驱逐</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 突破 99 万亿，A 股总市值创历史新高；美副总统：学生签证和绿卡持有者也可能被驱逐&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174194781666900700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;外交部表示北京会晤是中俄伊为推动伊朗核问题政治解决的有益尝试；中国证监会首任主席刘鸿儒逝世；民营房企座谈会召开，有房企建议「白名单」扩容。以下是界面新闻为你梳理的 3 月 14 日晚报新闻。外交部表示北京会晤是中俄伊为推动伊朗核问题政治解决的有益尝试；中国证监会首任主席刘鸿儒逝世；民营房企座谈会召开，有房企建议「白名单」扩容。以下是界面新闻为你梳理的 3 月 14 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;民营房企座谈会召开，有房企建议「白名单」扩容、推广 AMC 参与房企风险化解模式&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 14 日消息，中国房地产业协会近日组织部分民营房企召开座谈会，多位知情人士表示，本次会议为有关部门委托中房协召开，是为了贯彻落实民营企业座谈会精神，向有关部门提出有针对性和操作性的政策建议。就会议具体内容，有与会企业表示，本次会议意在了解民营房企的经营现状、目前所面临的突出困难，并提出相关政策方面建议。其中，有企业建议，继续扩大「白名单」范围，让更多符合条件项目拿到贷款；还有房企建议，相关部门可协调指导推广 AMC 参与房地产风险化解模式，从而缓解房企流动性压力。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12472345.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; 详情点击&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部：北京会晤是中俄伊为推动伊朗核问题政治解决的有益尝试&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 14 日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。在回答有关伊朗核问题中俄伊北京会晤的问题时，毛宁表示，中国、俄罗斯、伊朗副外长举行了北京会晤，王毅外长会见与会代表团团长，提出中方关于伊朗核问题的 5 点主张。三方就伊朗核问题深入交换意见，并发表联合声明，重申政治外交接触和对话是唯一有效可行的选项，呼吁有关方摒弃制裁施压、武力威胁，避免采取升级局势的行动。三方还重申《不扩散核武器条约》的重要性。中俄欢迎伊朗重申其核计划的和平性质，不寻求发展核武器，支持伊朗与国际原子能机构继续合作，强调要尊重伊朗和平利用核能的权利等。伊朗核问题局势严峻，再次走到关键十字路口。北京会晤是中俄伊为推动伊朗核问题政治解决的有益尝试，制裁施压、武力威胁没有出路，对话协商才是正确的解决之道。我们呼吁各方加强沟通对话，为早日恢复对话谈判积累有利条件。中方愿同各方一道努力推动达成公正、平衡、可持续的伊朗核问题解决方案，维护国际核不扩散机制，促进国际和地区的和平与稳定。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12470969.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; 详情点击&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国正在建造大型核动力航母？国防部回应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 14 日下午，国防部新闻发言人张晓刚大校就近期涉军问题发布消息。据报道，美方称中国可能正在建造大型核动力航母，与美军航母吨位相当。请问发言人对此有何评论？答：媒体有关报道纯属猜测。需要说明的是，我们始终根据国家安全需要和装备技术发展情况综合考虑航母建设问题。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12471179.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174194781666900700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;A 股总市值创历史新高，突破 99 万亿元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 14 日，A 股公司总市值 99.02 万亿元，创历史新高，较去年年末增加 5.19 万亿元，增长 5.53%，突破了去年 11 月 11 日 98.25 万亿元纪录。具体到板块来看，上证主板总市值 53.95 万亿元居首，深证主板总市值 22.6 万亿元，创业板、科创板、北交所总市值分别为 13.92 万亿元、7.75 万亿元、7987.5 亿元。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12472371.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;四部门联合印发《人工智能生成合成内容标识办法》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「网信中国」微信公众号消息，近日，国家互联网信息办公室、工业和信息化部、公安部、国家广播电视总局联合发布《人工智能生成合成内容标识办法》（以下简称《标识办法》），自 2025 年 9 月 1 日起施行。《标识办法》明确，人工智能生成合成内容标识主要包括显式标识和隐式标识两种形式，显式标识是指在生成合成内容或者交互场景界面中添加的，以文字、声音、图形等方式呈现并可以被用户明显感知到的标识；隐式标识是指采取技术措施在生成合成内容文件数据中添加的，不易被用户明显感知到的标识。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12472097.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; 详情点击&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国证监会首任主席刘鸿儒逝世，享年 95 岁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国证监会首任主席刘鸿儒先生，于 2025 年 3 月 14 日逝世，享年 95 岁。公开资料显示，刘鸿儒，1930 年 11 月生，吉林榆树人；1947 年 9 月参加革命，1948 年 9 月加入中国共产党，研究员、教授。1959 年毕业于苏联莫斯科大学经济系，获经济学副博士学位。刘鸿儒先后担任中国农业银行副行长、中国人民银行常务副行长、国家经济体制改革委员会副主任、中国证监会首任主席、全国政协经济委员会副主任、中国资本市场研究会会长等职。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12471886.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市场监管总局：破除地方保护和市场分割，综合整治「内卷式」竞争&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据市场监管总局官方微信号「市说新语」周五发布消息，市场监管总局党组书记、局长罗文近日主持召开党组扩大会议。会议特别提到，纵深推进全国统一大市场建设，破除地方保护和市场分割，综合整治「内卷式」竞争，优化市场准入退出制度和信用修复制度，进一步巩固和增强我国超大规模市场优势。界面新闻记者查询发现，2025 年以来，国家发展改革委、市场监管总局等部门针对「内卷式」竞争密集表态。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12471935.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt; &amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;破除市场准入壁垒、畅通融资渠道，地方民企座谈会释放多重积极信号&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;提振民企信心是稳增长的关键一环。最近一段时间，包括湖南、吉林、常州在内的多个省市陆续召开民营企业座谈会，释放一系列积极信号。据湖南省金融委员会办公室官方微信号「湖南金融」3 月 14 日发布消息，湖南省金融支持民营企业高质量发展座谈会周四在长沙举行。会议提出，用好信贷、债券、股权「三支箭」，进一步加大民营企业融资供给，拓宽融资渠道。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12469233.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt; &amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;呼和浩特：年满 6 周岁均可登记入学，三孩及以上孩子可在全市自由选择学校&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;内蒙古自治区呼和浩特市政府《关于促进人口集聚推动人口高质量发展的实施意见》（简称《意见》）于 2025 年 3 月 1 日起实施。据内蒙古自治区呼和浩特市教育局网站消息，为确保广大学生和家长准确理解教育政策，呼和浩特市教育局制定多项实施细则。其中包括：在义务教育阶段二孩入学「幼随长走」「就近择优」，三孩及以上孩子入学可在全市自由选择。呼和浩特市教育局表示，该项政策适用范围主要是指《意见》实施后在全市出生并落户的二孩、三孩及以上儿童。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12470564.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt; &amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;男子用 AI 写色情小说被判刑 10 个月，法院呼吁明确技术使用法律边界&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;随着 AI 技术应用越来越普及，在方便人们生活与工作的同时，如果避免其成为犯罪获利的工具，也应受到重视。近日，湖北省大冶市人民法院对首例利用人工智能（AI）技术撰写色情小说并牟利案件作出宣判。被告人柯某因犯制作、贩卖、传播淫秽物品牟利罪被判处有期徒刑十个月，并处罚金人民币五千元、退缴违法所得。公诉机关指控，2022 年 11 月至 2023 年 3 月期间，被告人柯某（大专文化，网文作者）以牟利为目的，利用 AI 程序撰写色情小说，并使用翻墙软件在境外黄色网站发布，同时在另一网站售卖。短短五个月时间，柯某共计发布色情小说数十篇，共计获利 2 万余元。经鉴定，送检的 7 篇小说均为淫秽物品。案发后，柯某家属代为退赃 2 万余元。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12468917.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;两「虎」被处分：孙玉宁干预公共财政资金分配，正部级齐同生长期搞迷信活动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;两名「老虎」同日被给予党纪政务处分。3 月 14 日，中央纪委国家监委通报，海关总署原党委委员、副署长孙玉宁严重违纪违法被开除党籍和公职，宁夏回族自治区政协原党组书记、主席齐同生严重违纪违法被开除党籍。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12469105.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;普京：停火提议还有问题需商讨，俄罗斯欢迎西方公司回归&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 13 日晚，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与到访的白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科会晤。会晤结束后，普京对媒体谈到了美国和乌克兰提出的俄乌 30 天停火提议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据塔斯社消息，普京表示停火的概念是有效的，俄罗斯支持这一提议，但还有诸多问题需要进一步讨论。普京称俄罗斯同意结束与乌克兰敌对状态的提议，但强调这种停火「必须带来长期和平，并解决危机发生的根本原因」。他表示关于停火提议还有「一些细节需要考虑」，俄罗斯将就此与美国沟通，「甚至可能安排与特朗普总统通话」。普京指出，俄罗斯将根据战场局势的发展，来决定解决乌克兰冲突的下一步行动。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12467977.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国副总统警告，有需要时学生签证和绿卡持有者也会被驱逐&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 3 月 13 日，美国副总统詹姆斯·万斯接受媒体专访时警告，如果美国政府认为相关人员留在美国不符合美国利益，学生签证持有者也会被驱逐。他还指出，绿卡持有者没有无限期留在美国的权利。万斯当天就美国的非法移民驱逐行动接受专访，主持人提到了上周末被美国移民及海关执法局（ICE）逮捕的哥伦比亚大学毕业生、亲巴勒斯坦抗议学生代表哈茂德·哈利勒。哈利勒拥有美国永久居民身份，持有绿卡，目前绿卡被撤销将被驱逐出境。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12470024.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12472529.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12472529.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 11:52:04 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>盟友信任坍塌、世界应去除美国风险：日欧媒体猛批特朗普政策</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 13 日，美国华盛顿，特朗普总统在白宫椭圆形办公室。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/174194415181341300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;日本媒体指出，特朗普对乌克兰的行为很难不让人联想到「今天的乌克兰就是明天的亚洲」。日本媒体指出，特朗普对乌克兰的行为很难不让人联想到「今天的乌克兰就是明天的亚洲」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;对全球乱挥「关税大棒」、频繁攻击欧盟等传统盟友、对乌克兰翻脸中断军事援助、威胁占领格陵兰岛和巴拿马运河，美国总统唐纳德·特朗普上台以来的所作所为引发了美国盟友国媒体的口诛笔伐。法国媒体走得最远，甚至把特朗普政府与纳粹德国的希特勒政府做比较。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 14 日，日本经济新闻网发布了题为《世界应减轻的或是美国风险，而非中国》的专栏文章。文章指出，在特朗普的关税措施下，最容易成为攻击目标的是对美国存在巨大贸易顺差的国家。在这个范围里，亚洲有 9 个国家和地区名列前茅，新兴市场国家占多数包括印度、越南、泰国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章指出，虽然随着新兴市场在过去 20 年快速发展，七国集团在全球 GDP 中的比例从 63% 下降到 45%，但美国仅从 29% 下降到 26%。这证明了美国从总体上享受着自由贸易的好处，通过金融、IT 等行业的产业升级提高了购买力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章以美国之矛攻其之盾指出，美国前总统约瑟夫·拜登曾提出要在半导体等产业实现供应链「去风险化」以排除中国。如今，大肆宣传「贸易逆差恶性论」、使关税战升级的特朗普政府对世界经济而言只能被归为「风险」。因此按照「去风险化」逻辑，今后的供应链应该首先去除美国这一风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章还认为，随着特朗普对加拿大、墨西哥等盟友大征关税，加墨两国之后不顾美国反对、让中国加入全面与进步跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）也并非不可能。中国于 2021 年正式申请加入 CPTPP，CPTPP 有包括日本、墨西哥、加拿大在内的 11 个成员国。美国在特朗普第一个总统任期退出了 CPTPP 的前身 TPP。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本全国性报纸《每日新闻》发表社论猛批特朗普的关税措施。社论指出，第二次世界大战后，各国认识到战前的保护主义分裂了世界、引发了冲突，因此共同降低关税以刺激贸易，美国也是自由贸易的受益者。文章指责特朗普的关税措施是以国家利益优先、「恐吓其他国家并通过强硬手段获取有利条件」的挑衅性做法，破坏了国际秩序的基础。这种「鲁莽的策略」威胁到了支撑全球经济增长的自由贸易体系。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/174194415181341300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《朝日新闻》的社论文和《日本时报》的评论文章则从特朗普对乌克兰火速翻脸、极限施压一事给日本敲警钟，指出美国的所有盟友包括欧洲和日本，都应该为美国突然停止支持做准备。《日本时报》的评论文章指出，虽然从表面上很难发现此事对日美关系的冲击，但在平静的水面下，「作为盟友关系基石的信赖和信心可能永远无法修复。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章表示，特朗普对乌克兰的行为很难不让人联想到「今天的乌克兰就是明天的亚洲」。文章提到，日本前首相安倍晋三的助理内阁官房长官兼原信克直接指出，日本从乌克兰冲突中应该吸取的教训是「能完全依赖美国的时代已经结束了」。兼原信克直言，对于直接影响美国的威胁，美国会全面反击。但如果威胁不是指向美国，美国就会回撤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国的老牌财经媒体《金融时报》传统上就支持自由贸易，该媒体发表了一系列评论文章批评特朗普的关税政策。在本周的评论文章中，《金融时报》副主编兼首席经济评论员马丁·沃尔夫把美国形容为「叛徒」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃尔夫回忆了美国前总统理查德·尼克松因「水门事件」主动辞职一事，并将其与特朗普第一任期的两次遭弹劾相比较，指出美国在 1970 年代后就出现「道德崩溃」。他认为，如今特朗普政府对盟友的行为、对弱势群体的行为、对法治的所作所为，都在反复证明美国的道德崩溃，并将其称为「历史性灾难」。沃尔夫呼吁欧洲团结、敦促欧洲下决心实现自主以填补美国留下的空缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《衞报》本周的社论指出虽然与欧盟不同，英国暂时没有成为美国直接打击的对象，但在特朗普的贸易政策下没有国家能幸免于难。社论提醒英国人，特朗普是英国脱欧的支持者，因为英国脱欧削弱了欧盟，同时让「孤立的英国容易受到经济殖民化的影响」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社论指出，英国脱欧后一直没能与美国达成跨大西洋贸易协议。而美国要求英国按照美国设定的条款进口美国商品，并把任何认为限制美国企业在海外运营的行为视为对自由的侵犯。这也意味着，英国对美国数字技术的任何规范和监管都会激怒特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社论称，英国首相基尔·斯塔默认为英国能成为美国和欧盟之间的战略桥梁，「但特朗普不相信桥梁，他认为欧盟的成立是一个损害美国经济利益的阴谋。」社论指出，斯塔默认为在欧盟和特朗普之间有一条中间道路，但英国其实站在岔路口，最终「英国的经济和战略利益将指向欧洲道路」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国 24 小时新闻台网站更是放出了题为《历史学家怎么比较特朗普政府和纳粹政府》的文章。文章通过历史学家之口，把特朗普目标清除美国内部的敌人、推崇极端民族主义、想吞并格陵兰岛的扩张主义思想与希特勒政府的措施相类比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国西北大学历史学家皮特·海耶斯在采访中指出，纳粹的一个关键意识形态是扩大「生存空间」。他认为，特朗普对格陵兰岛和乌克兰矿产资源的垂涎与希特勒对高加索地区的觊觎一样，都是为了获得必要资源。对特朗普而言是矿产，对希特勒而言是粮食和石油，「在世界政治弱肉强食的斗争中，控制这些东西对两人来说都至关重要。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12472216.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12472216.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 10:02:57 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 最高法：严肃追责打击遏制「卷款跑路」 教育部：适度扩大招录高校毕业生规模</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174194032388066100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？2024 年检察机关批捕生产销售伪劣商品犯罪 7716 人；国家金融监管总局发文：加大个人消费贷款投放力度；市监总局：去年查处民生领域价格违法案件 1.84 万件。今天有哪些部委消息值得关注？2024 年检察机关批捕生产销售伪劣商品犯罪 7716 人；国家金融监管总局发文：加大个人消费贷款投放力度；市监总局：去年查处民生领域价格违法案件 1.84 万件。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;最高法司法解释：预付式消费可享七日无理由退款权利&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近年来，健身房、美容美发店、教育培训机构等预付式消费领域频现纠纷。为回应社会关切，3 月 14 日，最高人民法院发布《最高人民法院关于审理预付式消费民事纠纷案件适用法律若干问题的解释》。其中明确，严肃追责打击遏制「卷款跑路」行为，收款不退、丢卡不补、限制转卡等「霸王条款」应依法认定无效。消费者因身体健康等自身客观原因致使继续履行合同对其明显不公平的，有权依法解除合同。最高人民法院民一庭副庭长吴景丽在新闻发布会上介绍，预付式消费中，信息不对称问题突出，部分商家存在过度劝诱，甚至欺诈营销等行为。对此，司法解释明确了预付式消费领域，消费者享有七日无理由退款的权利。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年检察机关批捕生产销售伪劣商品犯罪 7716 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据最高人民检察院 3 月 14 日消息，在「3·15」国际消费者权益日到来之际，最高人民检察院发布 6 件检察机关依法惩治制售伪劣商品犯罪典型案例。2024 年，全国检察机关依法履行检察职能，严厉打击制售伪劣商品犯罪。全国检察机关批准逮捕生产、销售伪劣商品犯罪 4486 件 7716 人，起诉 10855 件 21404 人。最高检经济犯罪检察厅负责人表示，下一步，全国检察机关将持续保持依法严惩制售伪劣商品犯罪高压态势，加大对重大案件的挂牌督办力度，聚焦网络平台、直播间售假和农村、城乡接合部食药安全等问题，协同发力，强化产品质量安全监管。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《通信建设工程安全生产管理规定》 自 5 月 1 日起施行&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174194032388066100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据「工信微报」微信公众号 3 月 14 日消息，为进一步做好通信建设工程安全生产工作，依据《安全生产法》《建设工程安全生产管理条例》等法律法规，工业和信息化部修订了《通信建设工程安全生产管理规定》，并于近日发布。本规定自 2025 年 5 月 1 日起施行。《管理规定》认真落实「两个至上」和「三管三必须」要求，强调通信建设领域要从源头防范化解重大安全风险，相关企业要建立完善安全风险分级管控和隐患排查治理双重预防机制。《管理规定》细化了通信建设相关单位安全生产费用、关键人员管理、动火作业审批、危险作业场景的安全管理等具体规定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国资委今年修订《中央企业发展规划管理办法》等规章&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国务院国资委网站 3 月 14 日消息，根据《规章制定程序条例》，国务院国资委公布 2025 年规章制定工作计划，其中包括：修订《中央企业发展规划管理办法》、修订《企业国有资本保值增值结果确认办法》、修订《企业国有资产评估管理办法》、修订《国家出资企业产权登记管理办法》、修订《中央企业内部审计管理办法》、修订《中央企业应急管理办法》。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家金融监管总局发文：加大个人消费贷款投放力度&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家金融监管总局网站 3 月 14 日消息，国家金融监督管理总局近日印发通知，要求金融机构发展消费金融，助力提振消费。国家金融监督管理总局有关司局负责人表示，优化消费金融管理。鼓励银行业金融机构在风险可控前提下，加大个人消费贷款投放力度，合理设置消费贷款额度、期限、利率，优化资源配置。完善个人消费贷款尽职免责要求。在有效核实身份、风险可控前提下，探索开展线上开立和激活信用卡业务。通知还要求，加大对批发零售、住宿餐饮、文化旅游、教育培训、健康养老等消费服务行业的信贷投放。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部部署开展高校毕业生「春季促就业攻坚行动」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据教育部网站 3 月 14 日消息，教育部日前印发通知，部署各地各高校抓住春季开学后促就业工作攻坚期，以「聚力拓岗优服务，春季攻坚促就业」为主题，在 2025 年 3 月至 4 月深入开展 2025 届高校毕业生「春季促就业攻坚行动」。通知提出，加快政策性岗位招录，努力做到早招多招。各地教育行政部门要加强统筹协调，尽早安排升学考试，推动相关部门尽早开展地方公务员、事业单位、国有企业招录及各类职业资格考试，适度扩大招录高校毕业生规模。通知还提到，挖掘拓宽基层就业空间，加大政策激励引导。各地教育行政部门要主动协调相关部门，研究推出新的促就业增量政策。鼓励各地按照社区工作者配备标准，加大社区专职工作人员面向高校毕业生招聘力度。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市监总局：去年查处民生领域价格违法案件 1.84 万件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家市场监管总局网站 3 月 14 日发文介绍，2024 年，全国各级市场监管部门立案查处民生领域价格违法案件 1.84 万件，罚没 12.07 亿元，退还 6.62 亿元。全国市场监管部门查办各类不正当竞争案件 14188 件，罚没 8.05 亿元，有力维护消费者的合法权益，规范市场经营秩序，营造了更加公平、透明、安全的消费环境。专项部署网络反不正当竞争执法，共查办各类网络不正当竞争案件 5165 件。开展民生领域反不正当竞争监管，聚焦老年「保健」养生、儿童学生用品、医疗美容等领域，查处案件 3720 件。创新开展「你拍我查」活动，聚焦食品、酒水饮料、日用品、家装等重点行业，关注城乡接合部、集贸市场、学校周边、旅游景点等重点地区，征集问题线索 1137 条，查办仿冒混淆、虚假宣传等不正当竞争案件 250 件。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;邮政局：1-2 月快递发展指数为 368.6，同比增长 11.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 14 日，国家邮政局发布 1-2 月中国快递发展指数。1-2 月中国快递发展指数同比增长 11.8%，快递业保持高效运行。数据显示，1-2 月中国快递发展指数为 368.6，同比增长 11.8%。春节前，快递企业积极服务「年货节」促销，增强早茶、鲜花、中药等产品综合服务能力，助力各地农货上行。日均快递业务量约 6.2 亿件。春节假期（1 月 28 日-2 月 4 日），快递业务量达 11.5 亿件，比去年同期增长 31%。自 2 月 5 日起，快递揽收量持续超 5 亿件，日均业务量达 5.4 亿件。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;消防救援局：春夏季森林草原火灾呈现超规律变化趋势&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「中国消防」微信公众号 3 月 14 日消息，3 月 12 日，国家消防救援局召开 2025 年春夏季森林草原防灭火工作视频会议，部署春夏季森林草原防灭火工作。会议指出，今年春夏季，我国大部分地区气候年景偏差，重点林区可燃物载量超标，森林草原火灾呈现超规律变化趋势，防灭火形势严峻复杂。会议要求，要注重预防为先，会同有关部门深入排查火灾隐患，特别是全面推进大兴安岭林区系统治理。要夯实战备基础，大力开展实战练兵，加强特殊植被地形、特殊火行为战法研究攻关。要加强火场一线指挥，强化力量协同，确保灭火行动科学高效。要全面提升指挥通信、战勤保障、政治工作等保障效能，为灭火行动提供有力支撑。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12471391.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12471391.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 江苏生育津贴不用准备材料直接到账，东北 2 名巡护员被黑熊袭击</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/174194123255526300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？佛山小区惊现「骨灰房」？社区：不存在存放骨灰情况；湖南发布事业单位招聘新规：禁借人才引进等名义「绕道进人」；广西国家 A 级旅游景区实行「一票管 3 日」，长假期间除外。今天有哪些地方新闻值得关注？佛山小区惊现「骨灰房」？社区：不存在存放骨灰情况；湖南发布事业单位招聘新规：禁借人才引进等名义「绕道进人」；广西国家 A 级旅游景区实行「一票管 3 日」，长假期间除外。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【江苏】15 条措施促进生育：生育津贴不用准备材料直接到账&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据荔枝新闻消息，江苏台夫妻档主持人苑逸伦和方蕾介绍最新生育政策称，近日，江苏省推出了 15 条旨在促进生育的政策措施，其中包括：女职工生育津贴不用准备材料再申请，产妇产假结束后能自动到账；按照南京市最低的社保缴费基数 4879 元来算，一胎顺产的生育津贴是 25696 元，还有一次性的营养费 3193 元，一共是 28889 元；江苏失业女性生育可一次领 3 月失业金。国家医保局 3 月初曾介绍，据统计，全国 31 个省 (自治区、直辖市) 和新疆生产建设兵团中，有 7 个省 (市) 全部实现生育津贴发放至个人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广东】佛山小区惊现「骨灰房」？社区：不存在存放骨灰情况&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据南方+消息，近日，一则「佛山一小区惊现‘骨灰房’」的视频在社交平台广为流传。视频显示，位于广东省佛山市南海区里水镇某小区内，有业主的房子装修风格另类。部分自称是业主的网友表示，该房屋将被装修成「骨灰房」。3 月 14 日，记者从楼盘所在的社区了解到，社区在接获该小区部分业主反映后，立即组织工作人员、小区物业公司及涉事房屋业主进行实地核查。涉事房屋的设计图显示，该房屋有部分区域规划为「佛堂」。但经工作人员现场核查及与业主核实，涉事房屋不存在存放骨灰情况，网传「房屋改造骨灰房」言论不属实。3 月 13 日，涉事小区物业公司通过公告栏、业主群澄清事实，明确房屋不存在「存放骨灰」等违规使用情况，涉事房屋业主公开承诺房屋仅为自主使用，不从事任何经营性活动，不作存放骨灰等法律法规禁止的用途。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】事业单位招聘新规：禁借人才引进等名义「绕道进人」&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/174194123255526300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据湖南日报消息，近日，中共湖南省委组织部、省人社厅印发《湖南省事业单位公开招聘人员办法》，要求各地各单位不得自行制定面向特定人员的专项招聘、加分等事业单位公开招聘倾斜政策，不得随意扩大国家规定的倾斜政策范围。《办法》要求，对在高校等场所进行「校园招聘」「现场招聘」以及按规定采用直接考察方式公开招聘的，均应按要求报同级事业单位人事综合管理部门履行招聘方案备案程序，并面向社会公开发布招聘信息，不得限制其他符合条件的人员报名应聘。不得借「人才引进」等名义违反事业单位公开招聘规定搞「绕道进人」。事业单位公开招聘应合理设置学历学位、学科专业、年龄、工作年限等条件，不得设置歧视性、指向性以及不合理的限制性条件。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】坚持自愿免费原则，9 月为初一在校女生接种 HPV 疫苗&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，北京市 3 月 13 日发布《2025 年北京市适龄女生人乳头瘤病毒疫苗免费接种实施方案》，将于今年 9 月开始，为有免费接种意愿的 2025 年新入学的初一在校女生接种人乳头瘤病毒（HPV）疫苗。此次 HPV 疫苗免费接种坚持知情同意、自愿免费的原则，接种对象为具有中国国籍，2025 年 9 月在京新入学、无接种禁忌的初一年级在校女生（不低于 9 周岁）。考虑到不同厂家 HPV 疫苗不支持混种等安全因素，已有 HPV 疫苗（非此次民生实事用苗）接种史的女生不在此次接种范围。此次接种的疫苗为统一采购的国产二价 HPV 疫苗，根据疫苗说明书进行接种，9 至 14 岁女生按照 0、6 月免疫程序接种 2 剂。接种工作由各区按学校进行组织，原则由学校所在地接种门诊负责实施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广西】国家 A 级旅游景区实行「一票管 3 日」，长假期间除外&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，广西壮族自治区文化和旅游厅、自治区发改委联合印发了《广西国家 A 级旅游景区「一票 3 日使用制」实施方案（试行）》，广西国家 A 级旅游景区「一票 3 日使用制」正式公布。从第一次入园之日算起，3 日内本人可持该门票进入景区游览。《方案》实施时间自 2025 年 3 月 17 日起至 2026 年 2 月 28 日止，劳动节、国庆节、春节 3 个法定节假日及相应调休日除外。《方案》特别要求「人票合一」，即一张门票只对应一位购票人，且仅限购票游客本人使用。景区在入园口对游客购票信息、身份信息进行核验，避免出现人票不符的情况。如经查实存在倒卖、转让等行为，将取消享受所有优惠活动资格，且须全额购买已使用的景区门票。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】申报「塑料摆件」，浦东机场海关查获 36 只德哈尼蜈蚣&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「海关发布」消息，近日，上海浦东国际机场海关关员在对一批进口快件开展监管时，发现一票申报为「塑料摆件」的快件，机检图像显示异常，综合研判高度怀疑其内容物疑似活体动物，随即进行开箱查验。关员发现该票快件包装纸箱内有数个塑料盒，盒内装有活体蜈蚣及湿棉花，盒体两侧开有通气口。经现场清点，共计 36 只蜈蚣。经上海海关动植物与食品检验检疫技术中心鉴定，此次截获的蜈蚣为德哈尼蜈蚣。德哈尼蜈蚣是唇足纲的一种肉食动物，身长约 20 厘米，尾巴粗而长，性凶猛，喜食各种昆虫。根据规定，活动物（犬、猫除外），包括所有的哺乳动物、鸟类、鱼类、甲壳类、两栖类、爬行类、昆虫类和其他无脊椎动物，动物遗传物质，未经检疫审批，禁止携带、寄递入境。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【重庆】警方侦破网售盗版《哪吒 2》案：涉盗版作品 5.2 万部&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，重庆警方近日破获长期复制发行盗版作品案件。据了解，重庆市长寿区公安局接到群众举报称，辖区男子周某通过某网购平台店铺及其微信公众号复制发行盗版软件，涉及盗版春节档院线电影。民警侦查发现，周某自 2022 年起，通过网购店铺及各类网盘、资源链接等平台，从多个上家处获取盗版国内外知名动漫影视作品、盗版软件，制作内含侵权盗版《哪吒 2 之魔童闹海》等各类动漫影视作品 U 盘，后通过其注册的网购店铺和微信公众号等对外销售。经查，该案共抓获犯罪嫌疑人 5 名，涉案侵权盗版影视作品 5.2 万部（集），累计销售盗版影视作品 190 万单，涉案金额 530 余万元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【吉林】被黑熊扑倒撕咬，东北虎豹国家公园 2 名队员病情稳定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「东北虎豹国家公园」微信公众号消息，3 月 13 日上午，东北虎豹国家公园管理局组织慰问小组，看望慰问了遭黑熊袭击受伤的巡护员樊会忠和董守彬。3 月 10 日，东北虎豹国家公园汪清管护中心兰家保护站第二巡护队 6 名队员开展例行巡护时，分散走在前面的队员樊会忠被树后突然窜出的一只黑熊扑倒并撕咬。相距不远的另一名巡护队员董守彬闻讯立即赶来，挥动木棒拼命将黑熊赶跑，救起了樊会忠。截至 3 月 11 日 14 时，樊会忠已接受眼球复位手术及面部缝合，眼睛基本保住，病情基本稳定。董守彬头部已经缝合，病情稳定，正在住院观察。事件发生后，东北虎豹国家公园管理局向各分局和管护中心发出通知指出，当前正逢冬春交替，熊类结束冬眠出仓，多数猛兽处于繁殖高峰期，猛兽伤人可能性增大。各单位尽量规避熊、虎等大型猛兽栖息活动区域，坚持以组为单位的工作模式，少于 5 人不上山。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12471721.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12471721.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>中国证监会首任主席刘鸿儒逝世，享年 95 岁</title>
            <description>&lt;p&gt;中国证监会首任主席刘鸿儒先生，于 2025 年 3 月 14 日逝世，享年 95 岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开资料显示，刘鸿儒，1930 年 11 月生，吉林榆树人；1947 年 9 月参加革命，1948 年 9 月加入中国共产党，研究员、教授。1959 年毕业于苏联莫斯科大学经济系，获经济学副博士学位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘鸿儒先后担任中国农业银行副行长、中国人民银行常务副行长、国家经济体制改革委员会副主任、中国证监会首任主席、全国政协经济委员会副主任、中国资本市场研究会会长等职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘鸿儒于 1980 年创立中国人民银行研究生部，任学位委员会主席、教授、博士生导师；1987 年创办中国金融学院，任院长；1997 年被香港城市大学授予工商管理博士学位；著有《中国金融体制改革问题研究》《突破——中国资本市场发展之路》《变革——中国金融体制发展六十年》等 9 部专著，另有主编著作 20 多部、译著两部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘鸿儒还是第八届、第九届全国政协委员，中共第十二届、十三届中央候补委员。(澎湃新闻)&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12471886.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12471886.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 08:40:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>中国正在建造大型核动力航母？国防部回应</title>
            <description>&lt;p&gt;3 月 14 日下午，国防部新闻发言人张晓刚大校就近期涉军问题发布消息。据报道，美方称中国可能正在建造大型核动力航母，与美军航母吨位相当。请问发言人对此有何评论？答：媒体有关报道纯属猜测。需要说明的是，我们始终根据国家安全需要和装备技术发展情况综合考虑航母建设问题。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12471179.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12471179.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 07:55:13 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>专横霸道的海南「虎」刘星泰被公诉：从担任县委副书记开始贪腐</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174193648565279400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;刘星泰曾是二十大后海南省首个落马的中管干部。刘星泰曾是二十大后海南省首个落马的中管干部。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 14 日，最高人民检察院发布消息，海南省人大常委会原党组副书记、副主任刘星泰涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由广西壮族自治区桂林市人民检察院审查起诉。近日，桂林市人民检察院已向桂林市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关起诉指控：被告人刘星泰利用担任山东省无棣县委副书记、县长，无棣县委书记，山东省委组织部副部长，山东省机构编制委员会办公室主任，山东省日照市委副书记、市长，日照市委书记，海南省委常委、政法委书记，海南省人大常委会党组成员、副主任，海南省人大常委会党组副书记、副主任等职务上的便利，以及职权或者地位形成的便利条件，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘星泰曾是二十大后海南省首个落马的中管干部。公开简历显示，他出生于 1963 年 1 月，山东利津人，省委党校研究生学历，1983 年 7 月参加工作，1986 年 9 月加入中国共产党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘星泰 1983 年毕业于山东省机械工业学校机械制造专业，职业生涯起步于山东省沾化县农业机械厂技术员，1984 年调入沾化县人大常委会办公室任秘书、调研科科员，1997 年 36 岁时已升至县委常委。1999 年 4 月开始，他曾短暂担任滨州地委办公室副主任职务，此后历任无棣县县长、县委书记、淄博市委组织部部长、山东省委组织部副部长、山东省机构编制委员会办公室主任等职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015 年 2 月，刘星泰被调往地方接受历练，成功当选日照市市长。1 年半后，他又顺利接过日照市委书记职务，直至 2018 年 1 月。主政日照期间，刘星泰为外界所瞩目，主要是强力处置了日照港腐败窝案。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174193648565279400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年 1 月，刘星泰跨省履新，升为海南省政府副省长、党组成员，半年后即晋升为省委常委，同时接任海南省委政法委书记。2022 年 1 月，他退居二线，开始担任海南省人大常委会副主任，直至被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 18 日，中央纪委国家监委通报，刘星泰被开除党籍和公职。通报称，刘星泰丧失理想信念，背离初心使命，贯彻落实党中央重大决策部署不坚决，打折扣、搞变通，履行管党治党政治责任不力，对抗组织审查；违反中央八项规定精神，接受可能影响公正执行公务的宴请，在推进民生工程中搞形式主义、官僚主义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘星泰还被指违反组织原则，作风专横霸道，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，违规收受礼品、礼金，将应由个人支付的费用交由他人支付，搞权色、钱色交易；违规融资举债，干预、插手司法活动；家风不正，对家人失管失教；贪婪无度，大搞权钱交易，利用职务便利为他人在企业经营、业务承揽、干部选任等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12470919.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12470919.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 07:24:31 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>海南省人大常委会原副主任刘星泰被提起公诉</title>
            <description>&lt;p&gt;海南省人大常委会原党组副书记、副主任刘星泰涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由广西壮族自治区桂林市人民检察院审查起诉。近日，桂林市人民检察院已向桂林市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关在审查起诉阶段依法告知了被告人刘星泰享有的诉讼权利，并讯问了被告人刘星泰，听取了辩护人的意见。检察机关起诉指控：被告人刘星泰利用担任山东省无棣县委副书记、县长，无棣县委书记，山东省委组织部副部长，山东省机构编制委员会办公室主任，山东省日照市委副书记、市长，日照市委书记，海南省委常委、政法委书记，海南省人大常委会党组成员、副主任，海南省人大常委会党组副书记、副主任等职务上的便利，以及职权或者地位形成的便利条件，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12470729.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12470729.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 07:00:50 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>呼和浩特：年满 6 周岁均可登记入学，三孩及以上孩子可在全市自由选择学校</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/17419337402022700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;呼和浩特市教育局还明确，在小学起始年级试点取消入学户籍限制，自有住房人员与房户一致人员享受同等待遇。呼和浩特市教育局还明确，在小学起始年级试点取消入学户籍限制，自有住房人员与房户一致人员享受同等待遇。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;内蒙古自治区呼和浩特市政府《关于促进人口集聚推动人口高质量发展的实施意见》（简称《意见》）于 2025 年 3 月 1 日起实施。据内蒙古自治区呼和浩特市教育局网站消息，为确保广大学生和家长准确理解教育政策，呼和浩特市教育局制定多项实施细则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中包括：在义务教育阶段二孩入学「幼随长走」「就近择优」，三孩及以上孩子入学可在全市自由选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;呼和浩特市教育局表示，该项政策适用范围主要是指《意见》实施后在全市出生并落户的二孩、三孩及以上儿童。家长可按照「呼和浩特市招生考试信息网」当年发布的各地区小学入学和小升初招生工作实施方案，了解入学办法和报名流程，按照规定时间提交所需证明材料，主管教育局审核通过后安排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，呼和浩特市教育局还明确，在小学起始年级试点取消入学户籍限制，自有住房人员与房户一致人员享受同等待遇。该项政策主要适用于自《意见》实施后在回民区、玉泉区试点小学入学的适龄儿童。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;呼和浩特市还放宽小学入学年龄，在当年满 6 周岁的适龄儿童均可登记入学。优先保障 8 月 31 日前满六周岁的适龄儿童入学；其余当年满六周岁的儿童可进行入学登记，家长按照「呼和浩特市招生考试信息网」当年发布的各地区小学入学工作实施方案，进行网上信息采集并提交相应证明材料，如所在片区学位已满，家长可自愿选择调剂或下一年度入学。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/17419337402022700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;呼和浩特市教育局还决定，市四区每学期公布义务教育阶段公办学校非起始年级空余学位，优先保障来呼人员子女转学需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，呼和浩特市政府出台《意见》，聚焦青年群体关注的产业、就业、住房、生育、落户、教育、医疗、养老、出行、文化和消费等重点，努力打造青年「发展型、友好型、活力型」城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该《意见》实施后，呼和浩特市交通运输局和住建局等部门分别发布了各自主管领域的实施细则，比如呼和浩特市 60 周岁以上老年人可免费乘坐呼和浩特地铁，全国在校大学生乘坐地铁可享五折优惠；市四区范围内首次购买新建商品住宅（含预售及现售）的购房人，在完成网签备案后，可享受合同总价款 2% 的购房补贴等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 13 日，呼和浩特市衞健委根据《意见》精神还公布了育儿补贴实施细则，发放标准是生育一孩一次性发放育儿补贴 10000 元；生育二孩发放育儿补贴 50000 元，按照每年 10000 元发放，直至孩子 5 周岁；生育三孩及以上发放育儿补贴 100000 元，按照每年 10000 元发放，直至孩子 10 周岁。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12470564.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12470564.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 06:33:35 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>全球资本再平衡：卖出美国，看好中国</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 11 日，中国上海，大屏显示股市行情。图源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174192980382345200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;从技术面看，美股已现牛转熊信号，而中国资产可能会继续震荡向上。从技术面看，美股已现牛转熊信号，而中国资产可能会继续震荡向上。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;自 2 月下旬以来，全球股市呈现明显的「东升西落」格局，即资本从西方市场撤离，流入以中国为代表的东方市场。分析师认为，「东升西降」的背后反映的是中美两国不同的宏观敍事。从技术面看，美股已现牛转熊信号，而中国资产可能会继续震荡向上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周，美股以「黑色星期一」拉开帷幕，受特朗普关税政策影响，美国经济衰退风险上升，忧虑情绪导致美股遭到集中抛售。截至周四收盘，与 2 月 19 日相比，道琼斯工业指数跌 8.5%，标准普尔 500 指数跌 10.1%，纳斯达克指数跌 13.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，截至周五午间收盘，上证指数自 2 月 20 日以来累计上涨 1.9%，深圳成指涨 1.7%，香港恒生指数涨 4.8%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析人士认为，全球资本大迁徙反映的是中美两国宏观层面政策对金融市场的影响。美国方面，特朗普政府政策变化频繁特别是贸易政策反复，导致市场对未来的预期充满不确定性，同时近期公布的经济数据也加剧了市场对美国经济前景的担忧。中国方面，DeepSeek 等中国人工智能企业的技术突破，成为本轮行情的关键催化剂，而政府对科创企业的扶持以及「稳楼市、稳股市」的顶层设计，进一步强化了投资者的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「自春节 DeepSeek 横空出世以及人形机器人出圈后，带动投资者对国内科技的自信力大幅提升，伴随着 1-2 月制造业采购经理人指数 PMI 数据回暖、地产销量数据好于预期，由科技突破进一步引发‘中国资产重估论’使得市场风险偏好和交易情绪持续处于高位。」国投证券分析师林荣雄在研报中表示。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174192980382345200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「与此同时，海外特朗普政府‘时而征收、时而取消’反复无常的贸易政策反倒加剧市场担忧，市场定价逻辑从‘加关税利好美元推升通胀、推迟关税利空美元利好美股’，转向定价‘政策表态反复’导致与盟友关系陷入紧张，风险偏好下降，叠加来自中国科技突破的冲击，诱发美国经济被‘瞎折腾’后步入衰退的担忧。」林荣雄说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球十大资管公司之一的东方汇理意大利首席投资官弗朗切斯科·桑德里尼（Francesco Sandrini）对界面新闻表示，从持仓角度来看，美国市场已不再是投资者强烈看多的对象，资金开始转向其他市场寻找新的增长故事。就中国而言，受益于科技创新和政府对内需的扶持，相关股票表现良好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在 DeepSeek 相关新闻发布后，投资者对中国股市——尤其是科技板块和恒生指数的兴趣有所增加。市场认为美国的一些科技和媒体巨头估值可能过高，促使美国和亚洲对冲基金（即‘快钱’）大力转向中国香港市场，掀起了一轮涨势。」桑德里尼说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光大证券指出，从技术面来看，美股正在酝酿「牛转熊」，一个值得关注的信号是，美股三大指数已经全部跌破 250 天移动平均线，这代表着后续可能会继续向下。而港股走势良好，在经历回调后，有较大机会重新上升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，高盛、摩根士丹利、花旗、瑞银纷纷上调中国股票评级，认为中国资产的估值更具吸引力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月，摩根士丹利将中国股票评级从「低配」上调至「平配」，这也是其时隔两年重新调整对中国股票市场的评级判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，长期超配美国股票的花旗，将美股的评级从「增持」下调至「中性」，同时将中国股票评级上调至「增持」，称「美国例外论」至少处于暂停状态。美国例外论，指的是投资者将欧洲和中国视为特朗普关税的受害者，并押注特朗普放松管制和对内减税等政策，将保障美国经济增长，从而推动美国股市和美元在全球市场脱颖而出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;花旗全球宏观研究和资产配置主管 Dirk Willer 在报告中称，鉴于 DeepSeek 的人工智能技术突破、中国政府对科技行业的支持以及仍然低廉的估值，中国股市即使在最近反弹之后看起来也很有吸引力，预计 A 股和港股仍有上行空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞银也表示看好 A 股和港股。「在大环境不确定性下，港股虽有盘整的可能性，但从估值、流动性和机构持仓来看，港股仍有望跑赢全球。」瑞银全球金融市场部中国主管房东明周二说，A 股年初至今的走势相对平整，后市的增长动力更强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;银河证券表示，A 股市场有望继续震荡上行，原因在于当前国内经济处于新旧动能切换的转型期，尤其是在新质生产力加速发展叠加一系列政策提振下，A 股市场迎来结构性估值重塑机会。随着存量政策加快落实，一揽子增量政策加力推出，国内经济基本面有望呈现出逐步改善态势。中长期资金加速入市的背景下，市场运行趋于稳定，投资者信心将进一步增强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「投资者当下的确开始质疑美国市场的‘例外主义’，并评估美国经济未来的滞胀风险。这意味着在关税等不确定性明朗之前，保持投资组合的多元化仍是明智的。」桑德里尼说。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12470176.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12470176.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 05:38:17 GMT</pubDate>
            <author>刘婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国副总统警告，有需要时学生签证和绿卡持有者也会被驱逐</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 11 日，美国纽约，支持被捕的亲巴勒斯坦大学生马哈茂德·哈利勒的民众集会抗议。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/17419274312774800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「如果美国国务卿和总统认为这个人不应该在美国，他就没有合法权利留在这儿，就是这么简单。」「如果美国国务卿和总统认为这个人不应该在美国，他就没有合法权利留在这儿，就是这么简单。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 3 月 13 日，美国副总统詹姆斯·万斯接受媒体专访时警告，如果美国政府认为相关人员留在美国不符合美国利益，学生签证持有者也会被驱逐。他还指出，绿卡持有者没有无限期留在美国的权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万斯当天就美国的非法移民驱逐行动接受专访，主持人提到了上周末被美国移民及海关执法局（ICE）逮捕的哥伦比亚大学毕业生、亲巴勒斯坦抗议学生代表哈茂德·哈利勒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈利勒拥有美国永久居民身份，持有绿卡。但美国政府指控哈利勒是反犹分子、支持巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）并因此宣布撤销他的绿卡，准备将其驱逐出境。美国在 1997 年将哈马斯列为恐怖组织。上周末，哈利勒在纽约的家中被 ICE 逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈利勒被捕引发了包括美国犹太人团体在内的各组织抗议。周四，犹太人团体「犹太和平之声」在纽约的特朗普大厦外举行抗议游行，部分抗议者冲入特朗普大厦，98 人被警方逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在谈到美国将驱逐哈利勒时，万斯回应：「绿卡持有者没有无限期留在美国的权利，美国公民的权利与绿卡持有者和学生签证持有者的权利不同。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他声称，类似哈利勒的情况与言论自由无关而是涉及国家安全。万斯表示，「如果美国国务卿和总统认为这个人不应该在美国，他就没有合法权利留在这儿，就是这么简单。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/17419274312774800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万斯还进一步警告，如果政府判断相关人员留在美国不符合美国国家利益，即便是学生签证持有者也会被驱逐出境，「我不知道会有多少人，但之后会更多。」唐纳德·特朗普出任美国总统后的一个月内，美国驱逐了 3.76 万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年上半年，美国各地大学掀起抗议潮反对巴以冲突，抗议学生占领学校大楼和广场，持续举行示威活动。周四，哥伦比亚大学宣布该校多名学生因在去年亲巴勒斯坦抗议期间占领学校大楼被开除、停学，部分已毕业学生的毕业证书被暂时撤销。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务院官员近期还爆料，美国国务卿马尔科·鲁比奥发起了「抓捕并撤销」行动，用 AI 在社交媒体上追踪支持哈马斯和其他恐怖组织的在美外国人，并以此取消相关人员的美国签证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;透露消息的官员称，AI 将协助美国当局审查学生签证持有者的社交媒体账户，以确定相关学生在本轮巴以冲突中是否对哈马斯表示出同情和支持。除此之外，工作人员还将翻查与反以色列抗议有关的新闻报道以及犹太学生提起的诉讼，诉讼涉及外国人被控涉嫌从事反犹主义活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相关消息引发了美国阿拉伯反歧视委员会、美国公民自由协会等团体的强烈反应，指责美国白宫公然违反美国宪法第一修正案、威胁言论自由。美国公民自由协会已经发出公开信，要求全美大学不要向联邦政府妥协，对参加抗议行动的国际学生进行监控、实施处罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四，哈利勒本人已经提起诉讼，起诉哥伦比亚大学以及美国众议院教育和劳动力委员会，指控各方将学生的机密信息交给国会违反美国宪法第一修正案。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12470024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12470024.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 05:00:55 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>办卡充值被坑？最高法司法解释：预付式消费可享七日无理由退款</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174192205970230400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;司法解释规定，收款不退、丢卡不补、限制转卡等「霸王条款」应依法认定无效。司法解释规定，收款不退、丢卡不补、限制转卡等「霸王条款」应依法认定无效。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近年来，健身房、美容美发店、教育培训机构等预付式消费领域频现纠纷。为回应社会关切，2025 年 3 月 14 日，最高人民法院发布《最高人民法院关于审理预付式消费民事纠纷案件适用法律若干问题的解释》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中明确，收款不退、丢卡不补、限制转卡等「霸王条款」应依法认定无效。消费者转让预付卡只需通知经营者即对经营者发生效力；同时明确消费者转让不限服务次数的计时卡时，不应违反诚实信用原则，以债权转让的名义让多名消费者行使本应由一名消费者行使的权利，规制滥用权利行为，保护经营者权益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;司法解释规定，经营者「迁店」给消费者接受商品或者服务造成明显不便、未经消费者同意将合同义务转让给第三人、出售不限消费次数的计时卡却不能正常提供服务等情况下，消费者有权解除合同。消费者因身体健康等自身客观原因致使继续履行合同对其明显不公平的，有权依法解除合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次司法解释通过严肃追责打击遏制「卷款跑路」行为。其中规定，经营者收取预付款后终止营业，既不按照约定兑付商品或者提供服务又恶意逃避消费者申请退款，构成欺诈的，应当依法承担惩罚性赔偿责任；涉嫌刑事犯罪的，应当将犯罪线索移送公安机关，依法追究刑事责任。消费者也可向有过错的商场场地出租者追责，防范无经营资质的经营者利用商场场地收款后「跑路」逃债。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院民一庭副庭长吴景丽在新闻发布会上介绍，预付式消费中，信息不对称问题突出，部分商家存在过度劝诱，甚至欺诈营销等行为。对此，司法解释明确了预付式消费领域，消费者享有七日无理由退款的权利。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174192205970230400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;司法解释规定，消费者自付款之日起七日内有权请求经营者返还预付款本金。同时为防止消费者滥用无理由退款权利，司法解释也规定：七日无理由退款的条件是消费者在订立合同时未「获得过相同商品或服务」。如果消费者订立预付式消费合同时，获得过相同商品或者服务，说明其对商品或者服务已有充分了解，就不能七日无理由退款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院民一庭庭长陈宜芳解释，北京、江苏等地已较长时间实行消费者七日或者十五日无理由退款，效果较好。从法理依据看，与网络购物类似，预付式消费存在较为突出的信息不对称问题，有的经营者过度劝诱、重售卡轻服务，甚至欺诈营销、套路消费者，故可借鉴消费者权益保护法关于七日无理由退货的规定，明确七日无理由退款规则，贯彻诚信原则，保护消费者权益。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12469674.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12469674.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 03:24:04 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国航空一架波音客机在丹佛国际机场迫降后起火，所有乘客被紧急疏散</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/174192085573205000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;客机在滑向登机口时发动机起火，机上乘客使用滑梯安全撤离。客机在滑向登机口时发动机起火，机上乘客使用滑梯安全撤离。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;据新华社消息，美国联邦航空局发布声明，当地时间 13 日，美国航空公司一架波音 737-800 型客机在科罗拉多州丹佛国际机场迫降后起火，所有乘客被紧急疏散，&lt;/span&gt;暂无人员伤亡报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美国联邦航空局发表声明说，这架飞机当日从科罗拉多州斯普林斯机场起飞，计划飞往得克萨斯州达拉斯沃思堡国际机场。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在飞行途中，&lt;span&gt;机组人员报告出现发动机震动后，这架客机转变航向，飞往科罗拉多州丹佛国际机场，于当地时间 17 时 15 分许在丹佛国际机场安全降落。客机在滑向登机口时发动机起火，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;机上乘客使用滑梯安全撤离。美国联邦航空管理局称将会对这起事故进行调查。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;电视台播发的视频显示，这架客机被浓烟笼罩，机体受损，许多乘客从紧急逃生口逃到飞机机翼上，机场地勤人员将移动扶梯推到机翼下，帮助乘客逃生。机场方面表示，火灾于 18 时 15 分许被扑灭，尚无人员伤亡报告。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年以来，美国航空事故频发&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据央视新闻，当地时间 3 月 10 日，一架小型飞机&lt;/span&gt;因不明原因坠毁在美国宾州兰卡斯特县一个停车场内，并造成停车场内多辆汽车着火，&lt;span&gt;坠毁飞机上载有 5 人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250314/174192085573205000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一架联邦快递飞机在 3 月 1 日早上从美国新泽西州纽瓦克机场起飞后不久，发动机起火，迫使其紧急降落。据悉，这架波音 767-3S2F 飞机降落时，右侧发动机喷射出火焰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 10 日，美国亚利桑那州斯科茨代尔机场两架飞机在地面跑道发生碰撞，该事故造成 1 人死亡、2 人重伤、1 人轻伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月，华盛顿机场曾发生两机相撞事故，美国太平洋西南航空公司一架载有 64 人的客机在华盛顿国家机场降落过程中，与一架载有 3 名军人的「黑鹰」直升机相撞，两机随后坠入波托马克河。此次事故中没有幸存者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 6 日，美国联邦航空管理局表示，在发生华盛顿两机相撞事故后，正在审查附近直升机和飞机混合交通量大的机场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 19 日，美国航空业在一封公开信中，呼吁国会提供「强有力的紧急资金」以支持空中交通管制技术和人员配备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括美国航空公司协会、航空航天工业协会、国际航空运输协会以及其他主要航空工会在内的多个组织在一封联合信函中敦促国会采取行动，指出联邦航空管理局面临严重的技术需求，并且空中交通管制员人数缺少约 3500 人，未达到目标水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12469544.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12469544.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 03:14:24 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普威胁向格陵兰岛增派美军，北约秘书长：别带上我</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 13 日，美国华盛顿，北约秘书长马克·鲁特在白宫与美国总统唐纳德·特朗普会晤。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174192107141506700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;皮图菲克太空基地的前身图勒空军基地可容纳 1.2 万人，在冷战最高峰时期，基地驻有 1 万美军。皮图菲克太空基地的前身图勒空军基地可容纳 1.2 万人，在冷战最高峰时期，基地驻有 1 万美军。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;丹麦的海外自治领地格陵兰岛结束议会选举之后，美国总统唐纳德·特朗普再次发出「夺岛」威胁，并要求北约提供协助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 3 月 13 日，特朗普在白宫与北约秘书长马克·吕特会谈。在被记者问到是否会吞并格陵兰岛时，特朗普回复：「我认为这会发生。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他再次声称美国出于国家安全和国际安全考虑需要获得格陵兰岛，并向身边的吕特喊话，要求北约为美国拿下格陵兰岛发挥作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被点名的吕特火速拒绝了特朗普的要求。他称在格陵兰岛问题上，「对于要不要加入美国，我不想对此进行讨论，因为我不想把北约卷入其中。」在拒绝特朗普之后，吕特也打圆场，称自己「完全认同」特朗普所说的美国需要在北极圈保持安全存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普则继续强调丹麦与格陵兰岛相隔万里，而美国已经在格陵兰岛有驻军，威胁之后可能向该岛增兵以拿下格陵兰岛，「我们在格陵兰岛有军事基地和士兵，之后可能会有越来越多士兵被派往格陵兰岛。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在刚宣誓出任美国总统之后，特朗普就威胁要拿下格陵兰岛，还称不会排除通过军事和经济胁迫手段夺取该岛和巴拿马运河的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/174192107141506700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次世界大战期间，夹在欧洲和北美洲之间的格陵兰岛因其军事战略位置引起了德国和美国的争夺。美军击败了岛上的德军，开始临时代管格陵兰岛。二战结束后为了防御苏联，美国曾计划从丹麦手中买下格陵兰岛，遭到丹麦拒绝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北约的成立以及美国与丹麦签署的双边防务协议，让美国得以名正言顺在格陵兰岛驻军。1951 年，美国重开二战时期在岛上修建的空军基地。一年后，美国在格陵兰岛西北修建图勒空军基地以监测来自苏联的导弹袭击。图勒空军基地可容纳 1.2 万人，在冷战最高峰时期，基地驻有 1 万美军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，图勒空军基地已改名为皮图菲克太空基地，是美军最北部的基地，该基地设有弹道导弹预警系统和衞星跟踪系统。基地目前驻有约 650 名美军人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丹麦和格陵兰岛自治政府已经多次表态反对特朗普的威胁，强调格陵兰岛是「非卖品」。格陵兰岛正在加大力度寻求从丹麦独立，特朗普对格陵兰岛的觊觎也让该岛的议会选举成为各国关注焦点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在本周二的议会选举投票后，原本仅有 3 个席位的反对党民主党以 29.9% 的得票率成为议会第一大党。格陵兰岛议会共有 31 个议席。民主党虽然支持格陵兰岛独立，但反对迅速独立，主张缓慢推进独立进程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于民主党没有获得过半数席位，该党将与其他政党讨论组建联合政府。主张迅速独立的反对党纳莱拉克党在选举中得票率第二，目前的执政党「因纽特人共同体」党排名第三。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对特朗普最新发出的威胁，将成为格陵兰岛自治政府新总理的民主党领导人延斯-弗雷德里克·尼尔森重申，格陵兰岛人不想成为美国人、不想成为丹麦人，而是想成为格陵兰岛人，「我们希望在未来获得独立，并由自己来建立我们的国家。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即将离任的格陵兰岛自治政府总理穆特·埃格德宣布将召集各政党党首会谈，讨论如何应对特朗普的威胁。他表示，这次格陵兰岛需要更强硬拒绝特朗普。上月，丹麦宣布投入 146 亿丹麦克朗（约合 20.5 亿美元），加强包括格陵兰岛、法罗群岛在内的北极和北大西洋地区防务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格陵兰岛有 80% 的土地都被冰层覆盖，冰层下蕴藏着尚未开发的铁矿、稀土、黄金、铀、石油、钻石等丰富的自然资源。该岛还位于北极航线的节点上，北极冰层正在加速融化。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12469532.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12469532.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 03:09:54 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>两「虎」被处分：孙玉宁干预公共财政资金分配，正部级齐同生长期搞迷信活动</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/17419185908225400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;孙玉宁是近年来海关系统在反腐风暴中落马的最高级官员，齐同生是 2024 年落马的第 8 个正部级「老虎」。孙玉宁是近年来海关系统在反腐风暴中落马的最高级官员，齐同生是 2024 年落马的第 8 个正部级「老虎」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;两名「老虎」同日被给予党纪政务处分。2025 年 3 月 14 日，中央纪委国家监委通报，海关总署原党委委员、副署长孙玉宁严重违纪违法被开除党籍和公职，宁夏回族自治区政协原党组书记、主席齐同生严重违纪违法被开除党籍。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;孙玉宁：海关反腐风暴落马的最高级官员&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;孙玉宁即将年满 60 岁时落马，是近年来海关系统在反腐风暴中落马的最高级官员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，孙玉宁为汉族，1965 年 7 月生，即将年满 60 岁。吉林舒兰人，1985 年 8 月参加工作，1988 年 9 月加入中国共产党，省委党校大学学历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孙玉宁早年曾任长春海关关税统计处综合统计科副科长；长春海关综合统计处副处长；长春海关货运监管处副处长（主持工作），1998 年升任长春海关所属长白海关关长。2004 年开始，孙玉宁担任长春海关副关长，2012 年升任满洲里海关关长、党组书记。3 年后，他又调任郑州海关担任关长、党组书记。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/17419185908225400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年开始，孙玉宁调任大连海关担任关长、党委副书记，并于 2020 年 10 月进京出任海关总署副署长、党委委员。2024 年 9 月 24 日晚，中央纪委国家监委网站发布消息，孙玉宁涉嫌严重违纪违法在任上被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委通报，经查，孙玉宁丧失理想信念，背弃初心使命，对抗组织审查；违反中央八项规定精神，违规收受礼品、礼金，接受可能影响公正执行公务的旅游安排，违规出入私人会所；在干部选拔任用等工作中为他人谋取利益并收受财物；借用管理服务对象车辆，搞钱色交易；不正确履行工作职责，干预公共财政资金分配；贪婪腐化，将公权力作为谋取私利的工具，利用职务便利为他人在企业经营、职务调整等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，孙玉宁严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、工作纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据有关规定，孙玉宁被开除党籍和公职，其涉嫌犯罪问题被移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;齐同生：正部级干部长期搞迷信活动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，齐同生为汉族，出生于 1952 年 7 月，现年已 72 岁，河北平山人，1968 年 11 月参加工作，1984 年 11 月加入中国共产党，甘肃工业大学五系化工机械专业毕业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;齐同生早年是宁夏自治区平罗县崇岗公社下乡知青，后成为石炭井矿务局大武口总机修厂工人，1977 年大学毕业后进入宁夏化工设计院工作，1985 年开始担任该院副院长，5 年后升为院长。此后，他曾担任宁夏自治区计委基建处处长、总工程师、副主任等职务，2002 年-2005 年担任宁夏自治区发改委主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2005 年 1 月，齐同生当选宁夏自治区政府副主席，后同时成为自治区党委常委，党组副书记。2013 年 1 月，齐同生赴政协系统任职，当选宁夏回族自治区十届政协主席、党组书记，直至 2018 年 1 月。退居二线后，齐同生还曾担任全国政协民族和宗教委员会副主任，2023 年卸任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月 8 日，中央纪委国家监委官宣齐同生被查。齐同生是党的二十大后宁夏自治区第 2 个被查的中管干部，也是 2024 年落马的第 8 个正部级「老虎」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委通报，经查，齐同生丧失理想信念，背弃初心使命，长期搞迷信活动；无视中央八项规定精神，违规接受宴请；违规收受礼金；贪婪腐化，恣意妄为，将公权力作为谋取私利的工具，搞权钱交易，利用职务便利为他人在采矿权证办理、工程承揽等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，齐同生严重违反党的政治纪律和廉洁纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据有关规定，齐同生被开除党籍，按规定取消享受的待遇，其涉嫌犯罪问题被移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12469105.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12469105.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 02:24:09 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>男子用 AI 写色情小说被判刑 10 个月，法院呼吁明确技术使用法律边界</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174191730115059000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;该案系首例利用人工智能（AI）技术撰写色情小说并牟利的案件。该案系首例利用人工智能（AI）技术撰写色情小说并牟利的案件。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;随着 AI 技术应用越来越普及，在方便人们生活与工作的同时，如果避免其成为犯罪获利的工具，也应受到重视。近日，湖北省大冶市人民法院对首例利用人工智能（AI）技术撰写色情小说并牟利案件作出宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被告人柯某因犯制作、贩卖、传播淫秽物品牟利罪被判处有期徒刑十个月，并处罚金人民币五千元、退缴违法所得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公诉机关指控，2022 年 11 月至 2023 年 3 月期间，被告人柯某（大专文化，网文作者）以牟利为目的，利用 AI 程序撰写色情小说，并使用翻墙软件在境外黄色网站发布，同时在另一网站售卖。短短五个月时间，柯某共计发布色情小说数十篇，共计获利 2 万余元。经鉴定，送检的 7 篇小说均为淫秽物品。案发后，柯某家属代为退赃 2 万余元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法院经审理认为，被告人柯某以牟利为目的，利用某 AI 文本生成工具，制作、贩卖、传播淫秽物品，非法获利 2 万余元，其行为严重违反了我国相关法律法规，对社会风气造成不良影响，已构成制作、贩卖、传播淫秽物品牟利罪，公诉机关指控罪名成立。被告人柯某到案后能如实供述其犯罪事实、自愿认罪认罚、退缴违法所得，可依法从轻处罚、从宽处理。根据本案犯罪事实、量刑情节、公诉机关量刑建议，法院遂作出上述判决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大冶市法院承办法官表示，AI 技术在文学创作、艺术设计等领域的应用日益广泛，但技术应用必须遵守法律法规和公序良俗。依据《中华人民共和国刑法》第三百六十三条规定，以牟利为目的，制作、复制、出版、贩卖、传播淫秽物品的，可处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金；情节严重的，可处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；情节特别严重的，可处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金或者没收财产。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174191730115059000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公诉机关大冶市人民检察院指出，随着 AI 技术的迅猛发展，其应用已渗透到生活的方方面面，但利用 AI 撰写色情小说的行为存在严重法律风险。AI 虽为工具，但利用它创作色情小说，等同于利用传统手段进行违法活动，同样要承担法律责任。一旦色情小说通过网络或其他途径传播，无论传播范围大小，都可能触犯传播淫秽物品罪或传播淫秽物品牟利罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此案的判决为 AI 技术的合规使用敲响警钟。大冶市检察院称，广大 AI 开发者、使用者及相关平台应加强自律，建立健全内容审核机制。平台有责任阻止违法内容传播，个人要自觉遵守法律法规，不涉足违法创作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大冶市法院承办法官呼吁，相关部门应加强对 AI 技术应用的监管，明确技术使用的法律边界，同时鼓励企业和开发者将 AI 技术用于合法、健康的领域，推动技术创新与社会责任的平衡。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12468917.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12468917.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 01:58:55 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>顶流明星在澳门输了 10 亿？男子使用 AI 捏造谣言被行拘</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174191511783033900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;公安机关根据相关法律法规，对徐某强处以行政拘留 8 日处罚。公安机关根据相关法律法规，对徐某强处以行政拘留 8 日处罚。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，一则「顶流男星澳门七天豪赌输 10 亿」的消息在网络上广泛传播。2025 年 3 月 14 日，公安部网安局通报，该消息系 AI 捏造，涉事男子被处以行政拘留 8 日处罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据潇湘晨报此前消息，3 月 10 日，多家自媒体爆料称，某「超一线男星」在澳门永利皇宫贵宾厅连续七日豪赌，输光 10.3 亿元流动资产，并抵押三处豪宅及私人飞机以填补赌债。这则传闻引发网友猜测，多名娱乐圈人士被点名，相关话题频繁登上社交媒体热搜热榜。期间，被点名的明星纷纷发声，澄清与此事无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 10 日晚，微博首席执行官王高飞@来去之间，发文回应称：「最早的好像是去年 10 月的，AI 分析完判断该传闻缺乏实质性证据，且主要信息源为匿名账号及营销号，存在动机和逻辑漏洞。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部网安局 3 月 14 日通报，公安网安部门查明，网民徐某强（男，36 岁）为博取流量、谋取非法利益，于 2025 年 3 月 10 日 10 时，使用软件「某书」中 AI 智慧生成功能，输入社会热点词制作了标题为「顶流明星被曝境外豪赌输光十亿身价引发舆论海啸」的谣言信息，并通过互联网平台对外发布，造成谣言迅速传播扩散，引发大量网民议论，诱发相关谣言、话题等频繁登上热搜热榜，严重扰乱公共秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，公安机关根据相关法律法规，对徐某强处以行政拘留 8 日处罚。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12468083.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12468083.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 01:21:41 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>普京：停火提议还有问题需商讨，俄罗斯欢迎西方公司回归</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 13 日，俄罗斯莫斯科，俄罗斯总统普京在克里姆林宫大剧院举行新闻发布会。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/17419143104004000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;普京指出，考虑到库尔斯克的局势，乌克兰将从停火 30 天中受益。普京指出，考虑到库尔斯克的局势，乌克兰将从停火 30 天中受益。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;3 月 13 日晚，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与到访的白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科会晤。会晤结束后，普京对媒体谈到了美国和乌克兰提出的俄乌 30 天停火提议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据塔斯社消息，普京表示停火的概念是有效的，俄罗斯支持这一提议，但还有诸多问题需要进一步讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京称俄罗斯同意结束与乌克兰敌对状态的提议，但强调这种停火「必须带来长期和平，并解决危机发生的根本原因」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示关于停火提议还有「一些细节需要考虑」，俄罗斯将就此与美国沟通，「甚至可能安排与特朗普总统通话」。普京指出，俄罗斯将根据战场局势的发展，来决定解决乌克兰冲突的下一步行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京提到了俄军在俄西南部库尔斯克州的行动，指出俄军已经按计划收复了苏贾，乌克兰军队在库尔斯克突围已变得不可能，「入侵我们领土的部队现在已被孤立。他们处于完全孤立状态并受到全面的火力控制。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯国防部当天早些时候宣布收复库尔斯克州的苏贾、梅洛沃伊、波多尔 3 座城镇。苏贾是乌军在库尔斯克控制的最大定居点，被用作乌军在库尔斯克的主要后勤枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250314/17419143104004000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;库尔斯克是乌克兰与俄罗斯谈判的关键筹码，普京已经下令彻底收复库尔斯克。俄总统新闻秘书德米特里·佩斯科夫周四宣布，俄军在库尔斯克针对乌克兰军队的行动进入最后阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京指出，考虑到库尔斯克的局势，乌克兰将从停火 30 天中受益，「如果我们停止敌对行动 30 天，这意味着什么？里面的所有人都会毫无抵抗地离开吗？我们是否允许他们在对平民犯下罪行后离开？或者乌克兰领导层会下令放下武器吗？这将如何展开？目前尚不确定。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他进一步补充，如果停止战斗，监督停火是否得到执行也有挑战性，「谁将确定在 2000 公里的接触线上，哪里和谁违反了潜在的停火协议？谁将为违规行为归咎责任？这些问题都需要彻底研究。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京同时证实，俄罗斯已经开始以「闭门模式」与一些外国公司就重返俄罗斯展开谈判，相关谈判是由公司方主动发起。他认为部分西方公司重返俄罗斯将对俄罗斯产生积极影响，「对那些希望回来的公司，我们说：‘欢迎，随时回来。’」 但如果这些公司退出俄罗斯后，其市场份额已经被其他公司占据，俄罗斯也不会为相关公司重返俄罗斯提供优惠待遇。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;align-center&quot;&gt;
&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250314/174191485120192200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;针对普京的表态，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在社交媒体发长文，指责普京不想停火、想继续战斗。他认为正是由于俄罗斯不想直接拒绝停火，才为停火提议设置了诸多前提条件，「我们认为这是俄罗斯的操纵手段。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基重申乌克兰接受美国提出的 30 天停火提议，呼吁美国和欧洲加大对普京施压，并对俄罗斯追加新制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普把普京的表态称为「很有希望，但尚未完成」。他希望俄罗斯接受停火提议，并表示如果有需要将直接与普京通话以解决双方的分歧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，特朗普再对俄罗斯发出警告，威胁如果普京拒绝接受停火 30 天的提议，美国将摧毁俄罗斯经济。俄乌冲突开始以来，美国和欧盟已经对俄罗斯实施了数千项制裁。但俄罗斯官方数据显示，2024 年该国 GDP 同比增长 4.1%，较此前官方预测的 3.9% 高出 0.2 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四，美国中东问题特使史蒂夫·威特科夫已经抵达莫斯科，将与俄罗斯就停火提议展开磋商。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12467977.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12467977.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 01:18:34 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 金融监管总局：持续推进城市房地产融资协调机制扩围增效；特朗普威胁将对欧盟酒类产品征收 200% 关税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 金融监管总局：持续推进城市房地产融资协调机制扩围增效；特朗普威胁将对欧盟酒类产品征收 200% 关税&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;金融监管总局：研究建立「超长期国债+超长期贷款」服务模式，高效支持「两重」建设；国家外汇管理局：推动外汇领域深层次改革和高水平开放；普京表示俄罗斯同意停火 30 天。金融监管总局：研究建立「超长期国债+超长期贷款」服务模式，高效支持「两重」建设；国家外汇管理局：推动外汇领域深层次改革和高水平开放；普京表示俄罗斯同意停火 30 天。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;金融监管总局：持续推进城市房地产融资协调机制扩围增效，坚决做好保交房工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 13 日下午，金融监管总局党委召开扩大会议。会议强调，一是有效防范化解重点领域风险。一体推进地方中小金融机构风险处置和转型发展，综合采取补充资本金、兼并重组、市场退出等方式分类化解风险。持续推进城市房地产融资协调机制扩围增效，坚决做好保交房工作。加快制定出台与房地产发展新模式相适应的融资制度。配合做好地方政府隐性债务置换工作。二是全力支持经济高质量发展。推出有针对性的金融支持措施，助力实施提振消费专项行动。研究建立「超长期国债+超长期贷款」服务模式，高效支持「两重」建设。精准支持发展新质生产力，重点抓好金融资产投资公司股权投资、保险资金长期投资改革、科技企业并购贷款、知识产权金融生态等「四项试点」，推动科技创新和产业创新融合发展。三是不断提升金融监管质效。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;金融监管总局：研究建立「超长期国债+超长期贷款」服务模式，高效支持「两重」建设&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 13 日下午，金融监管总局党委召开扩大会议。会议强调，全力支持经济高质量发展。推出有针对性的金融支持措施，助力实施提振消费专项行动。研究建立「超长期国债+超长期贷款」服务模式，高效支持「两重」建设。精准支持发展新质生产力，重点抓好金融资产投资公司股权投资、保险资金长期投资改革、科技企业并购贷款、知识产权金融生态等「四项试点」，推动科技创新和产业创新融合发展。推动支持小微企业融资协调工作机制发挥更大效能，有效满足民营及小微企业融资需求。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家外汇管理局：推动外汇领域深层次改革和高水平开放&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 12 日，国家外汇管理局党组书记、局长朱鹤新主持召开党组（扩大）会议。会议强调，一是推动外汇领域深层次改革和高水平开放。积极稳外贸稳外资，推动贸易便利化政策优化扩围，提升贸易新业态外汇业务便利化水平，推进外商直接投资外汇管理改革，完善跨国公司资金池政策。以银行外汇展业改革为抓手，不断提升跨境贸易和投融资便利化水平。二是防范外部风险冲击。完善跨境资金流动监测预警体系，加强外汇市场逆周期调节和预期管理，保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定，维护国际收支基本平衡。三是构建更加完备有效的外汇监管体系。加强非现场监管能力建设，充分运用科技手段提升监管效能，严厉打击外汇领域违法违规活动，维护外汇市场健康秩序。四是推进外汇储备经营管理高质量发展，保障外汇储备资产安全、流动和保值增值。五是纵深推进全面从严治党。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;COMEX 黄金期货收涨 1.85%，报 3001.3 美元/盎司&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;COMEX 黄金期货收涨 1.85%，报 3001.3 美元/盎司；COMEX 白银期货收涨 2.21%，报 34.49 美元/盎司。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指数集体收跌，大型科技股普跌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股三大指数集体收跌，道指跌 1.3%，纳指跌 1.96%，标普 500 指数跌 1.39%，大型科技股普跌，Meta 跌超 4%，苹果、特斯拉跌超 3%，谷歌、亚马逊跌超 2%。贵金属与采矿，有色金属板块涨幅居前，纽曼矿业、埃氏金业、科尔黛伦矿业涨超 4%，南方铜业、西方铜金涨超 2%。消费电子、软件应用、加密货币概念股跌幅居前，超微电脑跌近 8%，Coinbase 跌超 7%，高斯电子、华纳音乐、赛富时跌超 4%，GoPro 跌近 4%。英特尔逆势大涨 14%，此前公司任命陈立武为新任 CEO。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普威胁将对欧盟酒类产品征收 200% 关税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美国总统特朗普当地时间 3 月 13 日在社交媒体发文称，欧盟是世界上最具敌意、最滥用税收的机构之一。特朗普说，欧盟刚刚对美国威士忌征收 50% 关税，如果不取消这一关税，美国很快就会对从法国和其他欧盟成员国进口的所有葡萄酒、香槟酒和酒精产品征收 200% 的关税。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;普京表示俄罗斯同意停火 30 天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据 CCTV 国际时讯，3 月 13 日，俄罗斯总统普京在与到访的白俄罗斯总统卢卡申科会晤后对媒体表示，俄罗斯同意停火建议，但是要能通过这种停火实现长久稳定的和平，消除冲突根源。普京表示，「即便俄罗斯同意停火 30 天，但目前在俄罗斯库尔斯克州的乌军是能够毫发无损地撤退，还是乌克兰下令他们就地放下武器投降？在其他战线上也有这种问题。此外如何监督停火也是重要的问题。」普京还反问：「谁会发出停火的命令，谁对发出这种命令负责？」普京称，停火的建议是正确的，但是很多问题需要讨论。他表示可能会与美国总统特朗普就此进行交流。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;敍利亚过渡总统沙拉签署「宪法宣言」，确定敍过渡阶段为期 5 年&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，敍利亚过渡总统沙拉 3 月 13 日签署「宪法宣言」，确定敍过渡阶段为期 5 年。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12467140.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12467140.html</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 23:15:53 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 央行：实施好适度宽松的货币政策，择机降准降息；呼市发布育儿补贴细则，生三孩补贴 10 万</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 央行：实施好适度宽松的货币政策，择机降准降息；呼市发布育儿补贴细则，生三孩补贴 10 万&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250313/174186031259195800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商务部回应约谈沃尔玛、中美经贸领域沟通等热点话题；王树国「0 工资」出任福耀科大校长；SpaceX 宣布取消 Crew-10 发射任务。以下是界面新闻为你梳理的 3 月 13 日晚报新闻。商务部回应约谈沃尔玛、中美经贸领域沟通等热点话题；王树国「0 工资」出任福耀科大校长；SpaceX 宣布取消 Crew-10 发射任务。以下是界面新闻为你梳理的 3 月 13 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;央行：实施好适度宽松的货币政策，择机降准降息&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 13 日，中国人民银行党委召开扩大会议，深入学习&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;总书记&lt;/span&gt;在全国两会期间的重要讲话精神和全国两会精神，研究部署贯彻落实举措。会议指出，一是实施好适度宽松的货币政策。平衡好短期与长期、稳增长与防风险、内部均衡与外部均衡、支持实体经济与保持银行体系自身健康性的关系。根据国内外经济金融形势和金融市场运行情况，择机降准降息，综合运用公开市场操作等多种货币政策工具，保持流动性充裕，使社会融资规模、货币供应量增长同经济增长、价格总水平预期目标相匹配。进一步疏通货币政策传导渠道，完善利率形成和传导机制，推动社会综合融资成本下降。加强与市场沟通，提升政策透明度。坚持市场在汇率形成中的决定性作用，强化预期引导，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。二是加强重大战略、重点领域和薄弱环节的金融服务。三是稳妥有效防范化解重点领域金融风险。四是进一步全面深化金融改革开放。五是纵深推进全面从严治党。 &lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12466386.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部发声，回应约谈沃尔玛、中美经贸领域沟通等热点话题&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 13 日，商务部举行例行新闻发布会。新闻发言人何咏前回应了包括约谈沃尔玛、中美经贸沟通以及美国对钢铁和铝加征关税等热点话题。何咏前在回应沃尔玛被约谈相关问题时指出：「我们注意到了媒体的有关报道，也陆续收到了部分企业的反映。为此，我部相关司局向沃尔玛公司了解了有关情况，沃尔玛公司对相关情况进行了说明。」何咏前在回应中美是否就贸易问题设定见面日期时指出：「中方与美方相关主管部门一直保持沟通。中方一贯主张，对于经贸领域的分歧和争议，中美双方应秉持积极合作的态度，通过平等对话加强沟通，寻找双方都能接受的解决方案。」 &lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12465547.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国人民银行、国家外汇管理局持续扩大跨国公司本外币一体化资金池业务试点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;为贯彻落实党的二十届三中全会和中央经济工作会议精神，提升金融稳外贸稳外资服务质效，日前，中国人民银行、国家外汇管理局决定，在天津、河北、内蒙古、黑龙江、安徽、福建、山东、湖北、湖南、广西、重庆、四川、贵州、云南、新疆、厦门等省市进一步扩大跨国公司本外币一体化资金池业务试点，便利跨国公司企业跨境资金统筹使用。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12466255.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250313/174186031259195800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家数据局：同意 7 个地方开展数字经济创新发展试验区建设工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;为深入贯彻落实&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;总书记&lt;/span&gt;重要指示精神，落实党中央、国务院关于推进数字经济高质量发展的战略部署，深化国家数字经济创新发展试验区建设，在前期组织申报基础上，国家数据局近日函复同意天津市、河北省（雄安新区）、上海市、江苏省、浙江省、广东省、四川省等 7 个地方开展国家数字经济创新发展试验区建设工作。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12464147.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;呼和浩特发布育儿补贴细则：生三孩补贴 10 万&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;内蒙古呼和浩特市发布落实《关于促进人口集聚推动人口高质量发展的实施意见》育儿补贴项目实施细则及服务流程。发放育儿补贴实施细则如下：生育一孩一次性发放育儿补贴 10000 元；生育二孩发放育儿补贴 50000 元，按照每年 10000 元发放，直至孩子 5 周岁；生育三孩及以上发放育儿补贴 100000 元，按照每年 10000 元发放，直至孩子 10 周岁。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12466447.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;贵州金融监管局原局长李华涛被控受贿 1869 万，曾以亲属名义入股银行机构&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 13 日，贵州省六盘水市中级人民法院一审公开开庭审理了国家金融监督管理总局贵州监管局原党委书记、局长李华涛受贿一案。据「贵州高院」微信公众号消息，贵州省六盘水市人民检察院指控：2008 年下半年至 2024 年上半年，被告人李华涛利用担任国家金融监督管理总局贵州监管局原党委书记、局长等职务上的便利，为有关单位和个人在贷款融资、人事利益等方面提供帮助，直接或通过他人非法收受财物共计折合人民币 1869 万余元，其中部分未实际取得。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12465498.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;王树国：「0 工资」出任福耀科大校长，8 年制大学让学生不内卷&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;备受关注的福耀科技大学已正式获教育部批准设立，该校校长王树国日前在接受央视新闻采访时表示，自己在福耀科大是义务工作，不收一分钱工资，选择这条路，完全是因为教育理想。福耀科技大学简称「福耀科大」，是由福耀集团董事局主席曹德旺发起，河仁慈善基金会首期捐资 100 亿创办的民办公助、非营利、公益性大学。3 月 11 日，福耀科大官网发布了该校获教育部批准设立的消息。消息称，学校将瞄准世界科技前沿、强化学科交叉、突破服务于国家重大需求的关键技术、推动科产教融合、加强国内外合作的学科建设思路，构建一批新型学科群，形成若干引领国际前沿的学科领域，推动科技成果转化和产业化，为国家战略和产业升级提供有力支撑。 &lt;a href=&quot;http://https//www.jiemian.com/article/12464693.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部：中俄伊北京会晤是中方最新的外交努力&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 13 日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。有记者就中俄伊北京会晤提问。毛宁表示，中方已经发布了将举行中俄伊北京会晤的消息。作为联合国安理会的常任理事国和伊朗核问题全面协议的参与方，中国一贯主张通过政治外交途径妥善解决伊朗核问题，维护国际核不扩散机制，促进中东地区的和平稳定。北京会晤是中方最新的外交努力，旨在加强沟通协调，为早日恢复对话谈判创造条件。在当前形势下，我们认为有关各方都应当保持冷静克制，避免伊核局势升级，甚至走向对抗冲突。中方真诚希望各方能够相向而行，不断地增信释疑，早日将重启对话谈判的势头转化为现实。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12465348.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;俄军宣布控制库尔斯克 86% 被占区，普京：必须彻底夺回&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 12 日晚，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京身穿迷彩服现身俄西南部边境库尔斯克州。这也是去年 8 月乌克兰突袭库尔斯克以来，普京首次视察该地。据克里姆林宫官网消息，普京在库尔斯克的一个指挥所视察时表示，俄军应该迅速击溃在库尔斯克作战的乌克兰军队，库尔斯克地区需要「完全解放」。他希望俄军务必完成在库尔斯克的目标，并在「不久的将来」完全解放库尔斯克。普京还指出，需要考虑未来在国家边界沿线建立一个安全区。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12462921.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普再炮轰盟友：百万人口的爱尔兰居然掌控美国制药业&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 3 月 12 日，美国总统唐纳德·特朗普在白宫与爱尔兰总理米歇尔·马丁会谈。特朗普批评美国和爱尔兰之间贸易失衡，指责爱尔兰利用税收优惠政策「偷走了」美国制药企业。他还对欧盟发出新警告，威胁要进一步加大对欧盟的惩罚，「无论他们向我们收多少钱，我们都要收回来。」&lt;a href=&quot;http://https//www.jiemian.com/article/12464115.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; 详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;SpaceX 宣布取消 Crew-10 发射任务，两名滞留太空宇航员回家又生变数&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 3 月 12 日，SpaceX 宣布取消原定当晚执行的 Crew-10 发射任务。按计划，美国东部时间 3 月 12 日晚上 7 时 48 分，「猎鹰 9」火箭将发射升空，把「龙」飞船及 4 名宇航员送上国际空间站。在任务完成后的一周内，「龙」飞船将返回地球，并接回已在空间站滞留超过 9 个月的两名美国宇航员威廉姆斯（Suni Williams）和威尔莫尔（Butch Wilmore）。美国航空航天局（NASA）和 SpaceX 表示，暂停发射的原因是用于支持飞行的地面设备出现了问题。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12463239.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12466594.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12466594.html</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:30:00 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
    </channel>
</rss>