<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 13:23:26 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>政府工作报告明确将制定促进生育政策，具体措施有望加速落地</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240928/1727495426142_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;此次政府工作报告提到的 &quot;育儿补贴 + 普惠托育 + 免费学前教育&quot; 组合拳，标志着生育政策逐渐从「政策宣示」转向系统性支持，未来一系列支持生育措施有望加速落地。此次政府工作报告提到的 &quot;育儿补贴 + 普惠托育 + 免费学前教育&quot; 组合拳，标志着生育政策逐渐从「政策宣示」转向系统性支持，未来一系列支持生育措施有望加速落地。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;赵孟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2025 年全国两会上，国务院总理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;作政府工作报告时指出，将制定促进生育政策，发放育儿补贴，大力发展托幼一体服务，并增加普惠托育服务供给；政府工作报告还提到，&lt;span&gt;将逐步推行免费学前教育。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次政府工作报告提到的 &quot;育儿补贴 + 普惠托育 + 免费学前教育&quot; 组合拳，标志着生育政策逐渐从「政策宣示」转向系统性支持，未来一系列支持生育措施有望加速落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年末，中国人口比 2021 年减少 85 万，出现 60 多年来的首次负增长，未来这一趋势还将长期持续。当前，生育率持续走低，人口自然增长率放缓，在此背景下，如何促进生育成为各界关注的焦点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人口学专家何亚福向界面新闻表示，政府工作报告提到的制定促进生育政策，发放育儿补贴，大力发展托幼一体服务，增加普惠托育服务供给，逐步推行免费学前教育等系列措施，有利于减轻育儿家庭的生养和教育成本。生育成本高昂，被认为是降低人们生育意愿的重要原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何亚福指出，政府工作报告中提出的促进生育系列措施，有着一定的政策延续性与前瞻性。比如，去年 10 月，国务院办公厅印发的《关于加快完善生育支持政策体系推动建设生育友好型社会的若干措施》，其中包括制定生育补贴制度实施方案和管理规范等内容 ，这与今年政府工作报告中发放育儿补贴的表述相呼应，表明国家正逐步将政策规划落实到具体执行层面，稳步推进生育支持政策落地生根。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240928/1727495426142.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，中国已有数十个地区推出了育儿补贴政策，在一些政策力度较大的地方，效果已初步显现。以湖北天门市为例，当地政府于 2023 年 9 月出台支持生育政策，生育二孩、三孩的天门户籍家庭可分别享受 9.63 万元和 16.51 万元补助。 此外，对于进城农民、产业工人、引进人才等特定群体，可享受 6 万元的购房补贴；对于双职工教师和医务人员，可享受 12 万元的购房补贴。这些购房补贴可与生育补助叠加。2024 年天门出生人口同比增加 1050 人，增幅 17%，出生人数 8 年来首次由降转增。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，生育补贴政策分散在不同地区，不同层级的政府中。界面新闻了解到，2025 年全国两会上，有代表和委员建议，应总结已实施育儿补贴制度地区的经验，建立全国范围内普遍的生育补贴制度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何亚福也表示，国内的育儿补贴政策都是由各个地方政府出台实施，但其他很多国家的育儿补贴政策都有中央财政的支持。「我认为，中国将来的育儿补贴政策也会有中央财政的支持，至于具体时间则不确定。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在学前教育领域，2025 年 6 月 1 日将实施的《学前教育法》规定，有条件的地方逐步推进实施免费学前教育，降低家庭保育教育成本。此次政府工作报告提出逐步推行免费学前教育，显示决策层已对该法律条款的实施进行提前谋划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，生育支持问题一直是人大代表和政协委员关注的焦点。多名代表委员针对育儿补贴、托育服务、学前教育等方面提出诸多建设性建议。据九派新闻报道，全国人大代表庹庆明表示，今年他将带来推进免费学前教育纳入国家基本公共教育服务体系的建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庹庆明表示，学前教育作为国民教育体系奠基工程，意义重大。2025 年 1 月《教育强国建设规划纲要（2024-2035 年）》将「探索逐步扩大免费教育范围」纳入国家教育发展战略。截至 2023 年，中国公办学前教育机构数量大幅增加，硬件设施改善，普惠性幼儿园覆盖率高，已基本具备实施免费学前教育的硬件条件，且高校学前教育专业师资供给形成长效机制，幼师在职培训力度加大，师资水平提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庹庆明建议，将免费学前教育纳入国家基本公共教育服务体系，并列入 「十五五」 规划重点工程统筹实施，并提出分三步走的免费学前教育制度建设路径：2025 年-2027 年为试点阶段，发达地区试点 3 年全免费，中部省份在保障特殊学前儿童免费基础上试点一年或两年免费；2028 年-2030 年为推广阶段，建立经费中央与地方分档分担机制，纳入基本公共服务清单；2031 年-2035 年为完善阶段，实现 3-6 岁免费学前教育全覆盖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庹庆明认为，实施免费学前教育意义显著。一是能促进教育公平，让更多儿童享受优质资源，缩小地区、城乡差距，保障特殊群体受教育权利；二是有利于提高学前儿童综合素质，降低家庭教育成本，改变生育观念，提高生育率，促进经济社会发展；三是有助于推动学前教育事业发展，规范体系建设，提升教育质量，吸引优秀教师，提高整体师资水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432224.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432224.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 12:54:46 GMT</pubDate>
            <author>赵孟</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 政府工作报告 500 字速览；特朗普在抗议声中发表国会演讲</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 政府工作报告 500 字速览；特朗普在抗议声中发表国会演讲&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/1741143749279500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;《哪吒 2》成中国影史首部观影人次破 3 亿电影；加拿大报复美国加征关税；泽连斯基表态愿随时与美国签矿产协议。以下是界面新闻为你梳理的 3 月 5 日晚报新闻。《哪吒 2》成中国影史首部观影人次破 3 亿电影；加拿大报复美国加征关税；泽连斯基表态愿随时与美国签矿产协议。以下是界面新闻为你梳理的 3 月 5 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;政府工作报告要点：发放育儿补贴、逐步推行免费学前教育等&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今年部分重点工作包括：安排超长期特别国债 3000 亿元支持消费品以旧换新；支持大模型广泛应用；逐步推行免费学前教育；严控财政供养人员规模；推进服务业扩大开放综合试点示范，推动互联网、文化等领域有序开放，扩大电信、医疗、教育等领域开放试点；推进收购存量商品房，在收购主体、价格和用途方面给予城市政府更大自主权；加强灵活就业和新就业形态劳动者权益保障，推进扩大职业伤害保障试点；城乡居民基础养老金最低标准再提高 20 元，适当提高退休人员基本养老金；制定促进生育政策，发放育儿补贴，大力发展托幼一体服务，增加普惠托育服务供给。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12428636.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国办印发《关于做好金融「五篇大文章」的指导意见》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《指导意见》明确金融「五篇大文章」重点领域和主要着力点。科技金融加强对国家重大科技任务和科技型中小企业的金融支持，着力投早、投小、投长期、投硬科技。绿色金融坚持「先立后破」，统筹对绿色发展和低碳转型的支持。普惠金融完善多层次、广覆盖、可持续的体系，优化中小微企业、民营企业、乡村振兴、社会民生等普惠重点领域产品服务供给。养老金融强化银发经济金融支持，服务多层次、多支柱养老保险体系发展。数字金融加快推进金融机构数字化转型，健全数字金融治理体系。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12432118.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《政府工作报告》起草组成员陈昌盛：今年要重点抓人工智能终端应用、场景培育&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 5 日，《政府工作报告》起草组成员陈昌盛在国务院新闻办公室举行的吹风会上表示，当前中国的「人工智能+」跑出了加速度，目前很多人工智能应用在加速落地。有关部门正在抓部署，今年重点要抓产业赋能，要把人工智能尽可能到工业、农业、服务业去利用起来，积极支持大模型垂直领域的开发和应用，让人工智能赋能产业转型也赋能新质生产力；抓终端应用，推动智能网联汽车、AI 手机、AI 电脑等终端尽快发展；抓场景培育，比如在确保安全的前提下，加快低空经济的发展，加快教育培训、医疗等领域的场景示范行动。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12430115.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/1741143749279500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;起草组成员解读政府工作报告，首次把稳住楼市股市写进总体要求&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;陈昌盛表示，如果大家持续关注报告或者仔细读报告，可以看到这次报告充分体现了去年 9 月 26 日中央政治局会议以来，党中央对宏观调控思路的创新。「比如，报告明确提出，强化宏观政策民生导向。如果再仔细看，还有一些新的提法。比如，打破了 ‘消费是慢变量’的常规，把提振消费放在更加突出的位置，而且强调促消费和扩投资之间要形成互动。」他说。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12430621.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国研室：将实施「提振消费专项行动」，配套方案政策尽快出台&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;国务院新闻办公室今日举行吹风会，就促进消费需要重点解决的问题，《政府工作报告》起草组负责人、国务院研究室主任沈丹阳提及，第一，要解决消费能力不足的问题；第二，要解决优质供给不足的问题；第三，要解决消费环境进一步改善的问题。因此，我们今年在消费品以旧换新加力扩维基础上，在提振消费或者促进消费过程中要突出「三个发力」和实施「一项行动」。沈丹阳解释称，所谓「三个发力」就是主要从促进增收减负，提升消费能力，解决消费能力不独的问题，要增加优质供给，创造有效需求，要改善消费环境，提升消费意愿，这三个方面来共同发力。并且我们要专门实施一个专项行动叫做「提振消费专项行动」，政府工作报告都已经明确了，目前有关部门正在制定行动方案和配套政策，会尽快出台实施。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12430043.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全球两大紧急峰会反对美方在乌克兰问题上的立场，外交部回应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 5 日，外交部发言人林剑主持例行记者会。迪拜中阿衞视记者提问，近期，阿拉伯紧急峰会和欧洲紧急峰会都涉及乌克兰危机议题，这两个紧急峰会在该议题上有一个共同点，就是都拒绝了美方的言论。请问中方对此有何评论？林剑表示，关于阿拉伯国家紧急峰会的有关情况，刚才我已经阐述了中方的立场。关于乌克兰危机的问题，中方注意到，最近围绕危机的政治解决出现新的动向，我们在乌克兰危机问题上始终坚持&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主席提出的「四个应该」，中方期待各当事方通过对话谈判找到照顾彼此关切、可持续和持久的解决方案。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12431091.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《哪吒 2》成中国影史首部观影人次破 3 亿电影&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据猫眼专业版数据，截至 3 月 5 日 18 时 25 分，电影《哪吒之魔童闹海》观影人次破 3 亿，成为中国影史首部观影人次破 3 亿电影。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12432566.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普在议员抗议声中演讲：应废除芯片法，感谢马斯克&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;演讲长达 1 小时 40 分钟，是历任美国总统中最长的国会联席会议演讲之一。但特朗普并没有如此前传闻的在演讲中宣布带美国退出北约，而是吹嘘自己上台后的政绩并抨击前任约瑟夫·拜登。他感谢了美国「政府效率部」实际牵头人埃隆·马斯克，提到乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基的让步并对格陵兰岛再度发出威胁。演讲也遭到了民主党人不断抗议，一名民主党议员甚至被赶出会场。对于向各国无差别挥舞「关税大棒」，特朗普再度鼓吹关税将保护美国就业，声称「关税是为了让美国再次富有，让美国再次伟大。」他还重申将于 4 月 2 日开始征收对等关税，农产品关税也将于 4 月 2 日生效。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12430203.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;停售美国酒、禁止美企参与竞标，加拿大报复开始&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人口最多的安大略省、东部魁北克、中南部曼尼托巴等多省宣布下架美国品牌酒产品。安大略省酒类控制局（LCBO）网站目前处于关闭状态，此前 LCBO 发通知宣布下架安大略的所有美国酒以报复美国的关税措施。安大略省长办公室确认，省长道格·福特下令 LCBO 停止销售美国酒。LCBO 从美国 35 个州购买 3600 多种美国酒产品，每年购买额约 10 亿加元（约合 6.88 亿美元）。魁北克省政府要求酒类供应商停止向商店、酒吧和餐馆供应美国酒，曼尼托巴省政府宣布下架所有美国酒，不列颠哥伦比亚省政府则宣布停止购买美国共和党州的酒产品。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12431212.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;泽连斯基发长文：随时准备与美国签矿产协议，愿开启和谈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基在社交媒体发长文，明确其团队愿意在美国领导下尽快展开和谈。消息人士还透露，美国政府计划继续签署与乌克兰的矿产协议。当地时间 3 月 4 日，泽连斯基在 X 平台发文提到了上周五与美国总统唐纳德·特朗普和副总统詹姆斯·万斯的争吵。泽连斯基称当天的会谈没有按预期的方式进行，「事情发展成这样，让人遗憾。现在是时候纠正问题，我们希望今后的合作和沟通是建设性的。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12427745.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429986.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429986.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:35:34 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>在特朗普演讲时抗议后被赶出国会，议员格林是啥来头？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;民主党众议员阿尔·格林（Al Green）在特朗普开始演讲时打断特朗普讲话，被赶出国会。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174116674774464900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;多数时候，格林在国会内都像昨晚那样响应者寥寥。在特朗普第一个任期内，格林曾分别在 2017 年和 2019 年发起弹劾。多数时候，格林在国会内都像昨晚那样响应者寥寥。在特朗普第一个任期内，格林曾分别在 2017 年和 2019 年发起弹劾。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 3 月 4 日，美国总统特朗普发表了重返白宫后的首次&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12430203.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;国会联席会议演讲&lt;/a&gt;。演讲从一开始就遭到政治对手的抵制，多名民主党议员拒绝出席，有的甚至中途离场、起哄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当特朗普提到自己在 2024 年的当选是近几十年来从未见过的选举胜利时，79 岁的&lt;/span&gt;得州民主党众议员艾尔·格林（&lt;span&gt;Al Green）&lt;/span&gt;突然站起身，举起拄拐指向特朗普，高喊对方「没有获得授权」。特朗普未予理会，格林也继续站着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;议长约翰逊见状起身敲响议事槌，并反复劝导格林坐下，但后者仍未理会，继续站在原位大喊。格林还接着对特朗普大声说：「你无权削减&lt;/span&gt;联邦政府医保项目（Medicaid，俗称「白卡」）&lt;span&gt;。」演讲一度陷入中断。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;约翰逊&lt;/span&gt;最终让国会警衞将格林带离现场&lt;span&gt;。观察者指出，在美国政治史上很少有立法官员因不当行为而受到如此严厉的对待。在特朗普的第一任期内，身为议长的佩洛西在对方国情咨文演讲结束后默默撕毁了演讲稿的复印件，同样成为美国政治史上罕见的戏剧性一幕。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格林在离开会场后告诉媒体，特朗普以不文明的姿态做演讲，他也要以同样的方式来反击。即使受到惩罚他也接受，带头站出来表达自己的观点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174117059838531200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上周，特朗普对共和党议员展开游说后，众议院以微弱优势通过被特朗普称为「美丽法案」的预算决议。但该&lt;/span&gt;预算决议尚未明确将削减哪些联邦项目的开支。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主党人警告，Medicaid 将受到波及。Medicaid&lt;span&gt;&lt;span&gt;由联邦和州政府共同资助，面向&lt;/span&gt;&lt;span&gt;‌&lt;/span&gt;&lt;span&gt;低收入或资源有限人群&lt;/span&gt;&lt;span&gt;‌&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，包括儿童、孕妇、老年人、盲人、残疾人等，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;覆盖人群近 8000 万，也是两党选民均支持的项目，受益者&lt;span&gt;&lt;span&gt;需通过严格的收入和资产审核。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格林表示，把政府医疗补助作为唯一医疗保险来源的群体担心 Medicaid 会成为前述&lt;span&gt;「美丽法案」的牺牲品&lt;/span&gt;，「美国是世界上最发达的国家，但仍有很多人没能享受到医疗保健，这说不过去。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出身于&lt;span&gt;新奥尔良&lt;/span&gt;底层家庭的格林&lt;span&gt;是一位资深的民权倡导者。他在没有完成本科教育的情况下获得加州大学瑟古德·马歇尔法学院的法学博士学位。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在得州哈里斯县担任治安法官 26 年后，格林于 2004 年退休。自当年起，格林至今担任国会议员已超过 20 年，目前在金融服务委员会和国土安全委员会任职。美国众议员要求年龄必须在 25 周岁以上，没有上限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多数时候格林都像昨晚那样单独行动，在众多立场上甚至自由派内部的响应者寥寥。自特朗普第一个任期以来，格林就一直是其尖锐的反对者，曾分别在 2017 年和 2019 年发起弹劾，不过最终都黯然失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;去年底，共和党人对拜登政府的国土安全部长亚历杭德罗·马约尔卡斯发起弹劾。当时还处于肠道术后康复阶段的格林突然返回国会，参与投票。正是由于他的反对票，弹劾最终以失败告终。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432311.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432311.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:48:46 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 中国民营企业数量达 5670.7 万户，教育部将推出「县中振兴」行动计划</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/17411615224036400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？国家金融监管总局宣布进一步扩大金融资产投资公司股权投资试点；教育部部长：今年将推出国家「县中振兴」行动计划；交通运输部部长：去年全社会运输成本降低 2800 亿元。今天有哪些部委消息值得关注？国家金融监管总局宣布进一步扩大金融资产投资公司股权投资试点；教育部部长：今年将推出国家「县中振兴」行动计划；交通运输部部长：去年全社会运输成本降低 2800 亿元。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;市监总局：截至 1 月底民营企业数量达 5670.7 万户&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家市场监管总局网站 3 月 5 日消息，截至 2025 年 1 月底，中国民营企业数量达 5670.7 万户，是 2012 年民营企业数量的 5.2 倍。据介绍，近年各类帮扶政策实施以来，民营企业数量大幅上涨，一直保持在全国登记在册企业总数的九成以上。民营企业数量从 2012 年的 1085.7 万户增长到 2025 年 1 月底的 5670.7 万户。国家市场监管总局指出，下一步既要立足当下，解决民营企业急难愁盼问题，又要着眼长远，营造良好营商环境，让民营企业持续健康成长。如在促进公平竞争方面，将开展整治滥用行政权力排除、限制竞争专项行动，着力解决地方隐性壁垒等问题；在维护市场秩序上，将严厉打击侵犯商业秘密、恶意抢注商标等违法行为，健全涉企收费长效监管机制；监管执法上，将加快执法规范化标准化建设，科学实施「首违不罚」「轻微免罚」等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;发改委：汽油柴油价格每吨分别降低 135 元和 130 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家发改委网站 3 月 5 日发布消息，根据近期国际市场油价变化情况，按照现行成品油价格形成机制，自 2025 年 3 月 5 日 24 时起，国内汽、柴油价格（标准品，下同）每吨分别降低 135 元和 130 元。调整后，各省（区、市）和中心城市汽、柴油最高零售价格见附表。中石油、中石化、中海油三大公司及其他原油加工企业要组织好成品油生产和调运，确保市场稳定供应，严格执行国家价格政策。各地相关部门要加大市场监督检查力度，严厉查处不执行国家价格政策的行为，维护正常市场秩序。消费者可通过 12315 平台举报价格违法行为。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国进一步扩大金融资产投资公司股权投资试点&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/17411615224036400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家金融监管总局 3 月 5 日发布《关于进一步扩大金融资产投资公司股权投资试点的通知》，将此类投资范围扩大至 18 个试点城市所在省份，并支持保险资金参与。此前在 2024 年 9 月，国家金融监管总局发文，将五家大型商业银行设立的金融资产投资公司股权投资试点范围由上海扩大至北京等 18 个科技创新活跃城市，并纳入稳经济增长一揽子增量措施抓好落实。目前已实现 18 个城市签约全覆盖，签约金额超 3500 亿元人民币。试点政策明确，相关基金可以在试点城市所在省份范围内进行股权投资，有利于扩大基金的项目支持范围，吸引带动更多社会资金参与基金募资，降低基金运作成本，提升运作效率。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部部长：今年将推出国家「县中振兴」行动计划&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 5 日上午，十四届全国人大三次会议举行首场「部长通道」集中采访活动，教育部部长怀进鹏介绍，县中是这些年来的热点问题，我国大概有近 60% 的中学生在县域中学。教育部今年将推出国家县中振兴行动计划，将县中作为面向优质均衡教育的重点突破活动。教育部将加强县中布局，优化教师队伍结构，吸引和培养面向县中的教育，使得县中更好地服务乡村教育学生，建立整个教育的基础。怀进鹏还提到，今天政府报告当中特别提到要探索免费学前教育。他表示，教育部将会同相关部门研究出台相关政策，切实把普及普惠、教育布局和教师队伍做扎实，为推进工作做准备。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市监总局局长：今年将制定出台直播电商监管办法&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 5 日上午，十四届全国人大三次会议举行首场「部长通道」集中采访活动，国家市场监管总局局长罗文表示，部分主播恶意炒作搞虚假营销，带来了假冒伪劣产品现象比较突出，对此消费者反映强烈，也十分突出，「我们将压实平台的审核责任，加强产品质量的专项抽检，加大监管执法力度，严厉打击虚假广告、虚假宣传等行为，维护公平竞争秩序，不断提升网售产品质量。与此同时，我们今年也将制定出台直播电商监管办法，建立监管长效机制，有效规范直播交易行为。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;交通运输部部长：去年全社会运输成本降低 2800 亿元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 5 日上午，十四届全国人大三次会议举行首场「部长通道」集中采访活动，交通运输部部长刘伟表示，统一开放的交通运输市场是全国统一大市场的重要组成部分，党中央国务院对此高度重视。落实这项工作最重要的举措是降低全社会物流成本。在全社会物流成本构成中，运输成本占 50% 以上。交通运输部会同有关部门着力推动交通物流降本提质增效，取得阶段性成效。2024 年，全社会物流成本总共降低约 4000 亿元，其中运输成本降低 2800 亿元，占三分之二左右。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;金融监管总局：让更多符合条件房地产项目拿到贷款&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 5 日，国家金融监管总局局长李云泽在十四届全国人大三次会议首场「部长通道」上介绍，目前，协调机制审批贷款超过 6 万亿元，涉及已经交付和正在建设的住房超过 1500 万套。李云泽表示，金融监管总局将继续坚持以城市为主体，以项目为中心，推进协调机制。今年，在房地产方面，金融监管总局将重点抓两方面工作，一是支持稳楼市，持续推动融资协调机制扩围增效，拉长「白名单」，让更多符合条件的项目拿到贷款，坚决做好保交房工作。二是配合促转型，抓紧研究制定配套融资制度，支持房地产发展新模式的构建，促进房地产市场持续健康发展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;工信部启动 2025 年度中小企业特色产业集群推荐工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「工信微报」微信公众号消息，工业和信息化部近日印发通知，组织开展 2025 年度中小企业特色产业集群推荐和 2022 年度中小企业特色产业集群复核工作。将按照自愿申报原则，由所在地县级行政区划中小企业主管部门为申报主体，填写《中小企业特色产业集群申报表》，提交申报表中要求的佐证材料，报送至省级中小企业主管部门。省级中小企业主管部门负责受理申报材料并进行初审，组织实地抽查，在符合《促进中小企业特色产业集群发展暂行办法》认定标准的基础上，择优遴选发展水平居于细分领域全国前列的中小企业产业集群推荐至工业和信息化部。各省、自治区、直辖市推荐数量不超过 8 个，计划单列市、新疆生产建设兵团推荐数量不超过 2 个。2022 年度中小企业特色产业集群复核工作同时启动。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12431223.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12431223.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 「超级工程」深珠通道加快前期谋划，合肥举办科幻小说大赛严禁 AI 写作</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174116268644789500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？福建漳州海警局连查获 2 起走私案，涉案「台杂货」400 余件；上海三级医疗机构将全部开展「免陪照护服务」试点；「高校斥资 2 亿购买商品房当宿舍」，校方回应。今天有哪些地方新闻值得关注？福建漳州海警局连查获 2 起走私案，涉案「台杂货」400 余件；上海三级医疗机构将全部开展「免陪照护服务」试点；「高校斥资 2 亿购买商品房当宿舍」，校方回应。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【广东】深珠通道将加快谋划，前期研究已纳入支出预算&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据深圳特区报消息， &lt;span&gt;「超级工程」&lt;/span&gt;深珠通道&lt;span&gt;进展全面提速&lt;/span&gt; 。近日，广东省发改委公布《2025 年广东省发展和改革委员会部门预算》，明确将「深珠通道前期研究（跨珠江口交通需求与通道布局适配性研究）」纳入支出预算。与此同时，记者从近日召开的 2025 年深圳市交通运输工作会议上了解到，今年深圳将大力推进深珠通道前期工作。根据相关工程建设拟议，深珠通道，又称「伶仃洋通道」，东起深圳市前海，跨越珠江口，西至珠海高新区，位于深中通道与港珠澳大桥之间，距深中通道约 12 公里，距港珠澳大桥约 20 公里。深珠通道是广东规划建设的珠江口跨江通道之一，通道内规划的深珠城际铁路将可望实现深圳到珠海 30 分钟直达。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【安徽】合肥举办科幻小说大赛，严禁 AI 写作或参与写作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中新网消息，安徽省合肥市官方宣布，为着力打响合肥科创文化品牌，提升合肥文旅枢纽城市影响力，特举办中国 (合肥) 科幻小说大赛。大赛设立科幻小说大赛长、中短篇小说一、二、三等奖。长篇小说奖一等奖奖金 6 万元，二等奖 4 万元，三等奖 2 万元；中短篇小说奖一等奖 2 万元，二等奖 15000 元，三等奖 1 万元。据悉，此次大赛严禁剽窃、抄袭行为，严禁 AI 写作或参与写作，一经查实，一律取消参赛资格。如已领取奖项者，由主办方追回奖项及奖金。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【福建】海警局查获 2 起走私案，涉案「台杂货」400 余件&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174116268644789500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据中新网消息，福建省漳州市海警局 3 月 5 日披露，该局全面加强海域清查管控，近日在龙海、漳浦海域连续查获 2 起走私普通货物案，现场查扣涉案船舶 2 艘、货车 2 部，涉案「台杂货」400 余件。2 月 25 日 23 时许，漳州海警局根据线索在目标海域附近码头发现身份不明人员正从一艘挂机舢板船向岸边货车装卸货物，形迹十分可疑。该局执法员迅速向嫌疑目标围拢，待接近后立即亮明执法身份、展开追击抓捕，并成功控制嫌疑人员 3 名、货车 1 部、船舶 1 艘，现场查获槟榔果、电子配件、违禁书籍等涉嫌走私「台杂货」200 余件。2 月 27 日 22 时许，该局又在龙海湖前湾附近海域查获 1 起「台杂货」走私案件，现场抓获涉案嫌疑人 5 名，查扣涉案船舶 1 艘、涉案车辆 1 部，查获一批药品、保健品、野生黄花鱼等「台杂货」200 余件。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】三级医疗机构将全部开展「免陪照护服务」试点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，近日，上海市衞健委发布《关于试点开展「免陪照护服务」工作的通知》称，上海决定在三级医疗机构首批开展「免陪照护服务」试点工作。需要注意的是，「免陪照护服务」的对象仅适用于免陪照护病区的特级、Ⅰ级护理的住院患者。《通知》要求，原则上，2025 年 5 月底之前，市级、区级三级医疗机构（设有重症监护室）全部开展「免陪照护服务」试点，其他类型的公立医疗机构自愿参加试点的，也可参加首批试点。收费管理方面，「免陪照护服务」的医疗服务项目价格以及支付范围、标准由市医保局另行制定发布。《通知》还提到，医疗机构推进「免陪照护服务」的过程中，应确保患者及其家属的知情权，尊重患者及其家属的意愿，可以自主选择由医疗机构提供的「免陪照护服务」，也可以选择社会化、市场定价的医疗护理员服务（不纳入医疗机构「免陪照护服务」收费）。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广西】中海油分公司排放超标获免罚：为保障电力供应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，3 月 5 日，广西自治区北海市生态环境局公布《北海市生态环境局不予行政处罚决定书，北环不罚〔2025〕1 号》。决定书提到，2024 年 10 月 30 日，北海市生态环境局收到自治区生态环境厅办公室通知，中海石油（中国）有限公司湛江分公司涠洲终端处理厂 2024 年 10 月氮氧化物日均浓度超标 7 天。相关调查以及材料证明，该公司超过许可排放浓度排放污染物的原因是：该公司按照政府相关部门的要求，为了保障国庆期间涠洲岛上的电力供应而提高了西门子发电机组的运行负荷，并无主观过错。北海市生态环境局指出，鉴于该公司无主观过错，且超标期间氮氧化物日均排放浓度平均值为 53.03mg/m³，超过排放标准约 6%，超标幅度不超过 10%，决定对该公司不予行政处罚。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖北】「高校斥资 2 亿购买商品房当宿舍」，校方回应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中国新闻周刊微信公众号消息，近日，湖北大学斥资近 2 亿元购买商品房当学生宿舍引发关注。湖北省发改委官网发布的一则批复文件显示，湖北大学阳逻校区正申报购置存量商品房用于学生住宿，项目估算投资近 2 亿元。湖北大学阳逻校区办公室一位负责人表示，目前这项申报购置工作进展很顺利，购置的价格等很多事项差不多都已定下来了。他还表示，选择购置武汉城建·水岸的房子，一个重要原因是该小区在阳逻校区对面，对学生上课来说非常便利。「这个小区是国企建设的，我们购置后能去库存，也能把国有资产利用好。」目前共计划购置该小区 352 套房子，总计 2800 个床位。「今后入住后，如果学生反馈比较好，随着对床位需求量的提高，可能还会增加购置数量。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】衞健委：今年全市安宁疗护床位将达到 1800 张&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，3 月 5 日，北京市衞健委召开 2025 年老龄健康工作会。会上介绍，2025 年北京市将继续关注「老老人」重点人群，聚焦健康老龄化，优化老年健康服务、夯实医养结合，破解发展难题。重点向老年人密集地区倾斜，通过转型建设老年护理中心、安宁疗护中心，带动部分医疗机构盘活床位资源，提高床位使用率，提升老年人长期照护和安宁疗护的服务供给。2025 年全市安宁疗护床位将达到 1800 张。推动二级以上综合性医院老年医学科建设，2025 年底，老年医学科设置比例不低于 90%。推动互联网医院为「老老人」提供老年常见病、慢性病患者复诊、送药等服务。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12431336.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12431336.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>否认有杀人意图，日本前首相遇袭案被告提出上诉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2023 年 4 月 17 日，日本和歌山县，被指控向时任日本首相岸田文雄投掷爆炸装置的木村隆二。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174116485950729000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;其律师主张杀人未遂等罪名不成立，仅对受伤的 2 人构成伤害罪。其律师主张杀人未遂等罪名不成立，仅对受伤的 2 人构成伤害罪。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;3 月 4 日，日本前首相岸田文雄遇袭案被告木村隆二向大阪高等法院提起上诉，不服和歌山地方法院在 2 月的判决中判处其有期徒刑 10 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现年 25 岁的木村隆二坚决否认自己有杀人意图，其律师主张杀人未遂等罪名不成立，仅对受伤的 2 人构成伤害罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 4 月 15 日，岸田文雄为声援众议院补缺选举自民党候选人前往和歌山市杂贺崎渔港发表演讲，袭击者在演讲现场投掷爆炸物，时年 24 岁的无业人员木村隆二被当场抓获。岸田文雄没有受伤，但爆炸造成另外 2 人受伤。此事距离日本前首相安倍晋三遭暗杀不到 1 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;木村隆二案的关键在于他是否有杀人意图。木村隆二被捕时，警方从他的手提包中发现了水果刀，并随后在其家中搜出了用于制造「钢管炸弹」的火药和工具。检方指出，木村隆二在发动袭击前 1 个月曾测试过类似爆炸物，意味着他非常清楚爆炸物的杀伤力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检方认为，当木村隆二向岸田文雄投掷爆炸物时，他非常了解爆炸物的威力，「展示了明确的杀人意图」。但木村隆二坚称自己无意伤害任何人，向岸田文雄投掷爆炸物只是为了引起公众注意，让大家关注他 2022 年提起的一起诉讼案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年，木村隆二试图参加日本国会参议院选举，但由于没有达到法定参选年龄、没有准备必要资金而没有获得参选资格。木村隆二就此事提起诉讼，指控日本政府禁止其参选违反宪法，要求政府赔偿精神损失费 10 万日元。此案被法院驳回。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174116485950729000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;木村隆二的律师主张，木村隆二没有杀人意图且不认为爆炸物有足够的杀伤力。根据木村隆二的设想，周围的民众能及时逃离现场。和歌山地方法院法官反驳了律师的主张，认为作为爆炸物的制作者，木村隆二非常清楚爆炸物的威力。木村隆二被判处杀人未遂、违反爆炸物管制规定等 5 项罪名成立。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432085.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432085.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 09:10:20 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作报告再提开展规范涉企执法专项行动，关键在约束行政权力</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240426/1714103611834_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;从源头堵住行政滥权、枉法行政。从源头堵住行政滥权、枉法行政。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2025 年 3 月 5 日，国务院总理&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在政府工作报告中介绍今年政府工作任务时提出，开展规范涉企执法专项行动，集中整治乱收费、乱罚款、乱检查、乱查封，坚决防止违规异地执法和趋利性执法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是 「规范涉企执法专项行动」首次在政府工作报告中出现，但此前在 2024 年 12 月召开的中央经济工作会议上，就曾提出开展规范涉企执法专项行动。12 月 23 日，国务院常务会议审议通过《关于严格规范涉企行政检查的意见》，会议指出，要把规范行政检查作为 2025 年规范涉企执法专项行动的重要内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「随着经济发展持续承压，地方财政收入减少，部分地区乱罚款等行政滥权现象严重，‘远洋捕捞式’异地执法频频发生，严重破坏了营商环境，打击了民企和企业家的信心。如果任由其发展，必将严重危害市场秩序，破坏经济社会的健康发展。」 微观治库创始人、武汉大学财税与法律研究中心客座研究员唐大杰告诉界面新闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去一年，中央高层、国家部委反复强调，要规范涉企执法，降低企业负担，提高执法透明度和规范化水平，为企业营造良好的营商环境。2024 年 2 月至 12 月，最高人民检察院组织开展了「检察护企」专项行动。9 月 26 日，中共中央政治局会议指出，要帮助企业渡过难关，进一步规范涉企执法、监管行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各地也在探索如何规范涉企执法。例如北京、浙江、山西、河北、湖南等多地开展了扫码检查、反向监督的试点工作。通过扫码，将各类涉企检查置于有效监督之下，企业事后可以对检查行为进行评价，以真实的企业反馈和社会监督，反向规范涉企执法行为。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240426/1714103611834.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「近期召开的地方‘两会’上，各地政府纷纷表态要规范涉企执法，制止违规异地执法和趋利性执法。但若要恢复民企和企业家的信心，必须要约束行政权力，完善执法司法部门的责任制，严格问责追责制度，从源头堵住行政滥权、枉法行政。」 唐大杰表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于规范涉企执法专项行动，唐大杰认为，基层公安应服务到门，完善涉企风险防范机制。基层公安机关加强企业保护，属地公安部门应采取服务到门的方式，告知警报热线，告知自我保护的合法程序，完善涉企风险防范提示。建议政府的企业服务平台增加自我保护、一键报案等这类的处理机制。及时纠正涉企「小案重罚」「过罚不当」等监管执法行政违法行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，国家应制定更为清晰、严谨的异地办案协作机制，规范异地办案的流程，对接部门的名称地址和联络方式，建立严格的程序要求。各地公安机关应明确接收审核异地公安机关办案的对口部门、联络方式，尤其是应急方式，规范协作，促进跨区域执法的公平公正。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「要明确一把手责任，落实问责追责制度。」 唐大杰表示，针对「远洋捕捞」、趋利性执法案件，在公安部门实行一把手责任制，只要出现一例，就要追究对应一把手的责任。将发生同类案件的指标纳入干部考核，与职位升迁挂钩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了制止地方执法司法以罚没收入来为财政「敛财」，唐大杰建议国家进一步规范涉企处罚，所有罚没收入全额缴入中央国库。此外，出现类似案件后，地方公安部门应该尽快向媒体透露案件真相，召开媒体发布会，向公众告知案件进展。通过媒体的曝光和公众的关注，可以迅速形成强大的舆论压力，维护社会公平正义。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12431163.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12431163.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:33:25 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>停售美国酒、禁止美企参与竞标，加拿大报复开始</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 4 日， 加拿大多伦多，LCBO 员工将美国生产的葡萄酒从货架上移除。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174116140620792300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国商务部长霍华德·卢特尼克表示，特朗普正在考虑降低对加拿大和墨西哥的部分关税。美国商务部长霍华德·卢特尼克表示，特朗普正在考虑降低对加拿大和墨西哥的部分关税。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 3 月 4 日，美国对加拿大和墨西哥的关税措施正式生效。加拿大政府对从美国进口的产品征收 25% 的报复性关税之时，加拿大各地开始采取一系列抵制措施，抗议美国政府的行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二当天，加拿大人口最多的安大略省、东部魁北克、中南部曼尼托巴等多省宣布下架美国品牌酒产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安大略省酒类控制局（LCBO）网站目前处于关闭状态，此前 LCBO 发通知宣布下架安大略的所有美国酒以报复美国的关税措施。安大略省长办公室确认，省长道格·福特下令 LCBO 停止销售美国酒。LCBO 从美国 35 个州购买 3600 多种美国酒产品，每年购买额约 10 亿加元（约合 6.88 亿美元）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魁北克省政府要求酒类供应商停止向商店、酒吧和餐馆供应美国酒，曼尼托巴省政府宣布下架所有美国酒，不列颠哥伦比亚省政府则宣布停止购买美国共和党州的酒产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安大略省是加拿大经济最发达的省，也是对美出口大省，该省东南部为汽车制造中心。美国对加拿大进口商品加征 25% 关税将严重冲击该省的汽车制造、钢铁、卡车运输行业。在对美国采取报复性措施时，安大略省最为积极。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安大略省长福特周二宣布禁止美国企业参加该省的政府合同竞标，包括价值 2000 亿加元的高速公路、医院、隧道等基建工程。福特还向美国纽约州、密歇根州和明尼苏达州喊话，如果美国的关税措施继续，安大略省将对输往 3 州的电力征收 25% 的额外费用，之后可能完全切断供电。安大略为这 3 州的 150 万用户供电。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174116140620792300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福特也再次宣布要取消与埃隆·马斯克旗下「星链」公司的 1 亿加元合同。去年，安大略省与星链达成协议，由星链向该省 1.5 万个家庭和企业提供高速衞星互联网服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果美国的关税措施继续延长，安大略省还准备中断对美国的镍矿等关键矿产出口。福特表示，安大略省准备好了长期作战，「我们需要准备好升级启用所有能用的工具。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据媒体报道，加拿大民众也开始自发抵制美国产品。加拿大调民调机构 Narrative Research 周二公布的调查显示，自从美国总统唐纳德·特朗普对加拿大发出关税威胁以来，有四分之三的加拿大受访者改变了至少 1 项消费习惯。调查中设置的问题是，受访人是否开始选购加拿大产品、避免美国产品或者取消前往美国的旅行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大总理贾斯廷·特鲁多周二谴责，特朗普的关税措施是想击溃加拿大经济，以便美国吞并加拿大。特鲁多誓言，「这样的情况永远不会发生。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受美国关税措施影响，当地时间周二收盘，美国三大股指延续前一交易日的跌势。道指跌幅为 1.55%，纳指跌幅为 0.35%，标普 500 指数下跌 1.22%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国商务部长霍华德·卢特尼克周二晚些时候表示，特朗普正在考虑降低对加拿大和墨西哥的部分关税。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12431212.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12431212.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:08:29 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普在议员抗议声中演讲：应废除美国芯片法，感谢马斯克</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 4 日，美国华盛顿，在美国国会众议院大厅，特朗普总统在对国会联合会议的演讲。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174115194163632300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普敦促美国国会废除芯片法，将相关政府补贴用于偿还联邦债务。特朗普敦促美国国会废除芯片法，将相关政府补贴用于偿还联邦债务。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 2 月 4 日，美国总统唐纳德·特朗普发表了重返白宫后的首次国会联席会议演讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的演讲长达 1 小时 40 分钟，是历任美国总统中最长的国会联席会议演讲之一。但特朗普并没有如此前传闻的在演讲中宣布带美国退出北约，而是吹嘘自己上台后的政绩并抨击前任约瑟夫·拜登。他感谢了美国「政府效率部」实际牵头人埃隆·马斯克，提到乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基的让步并对格陵兰岛再度发出威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的演讲也遭到了民主党人不断抗议，一名民主党议员甚至被赶出会场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻和中国新闻网消息，特朗普在批评美国民主党政府时抨击了拜登推出的芯片法案。他指责企业拿了芯片法案中提供的数百亿美元补贴但不做事。特朗普敦促美国国会废除该法案，将相关政府补贴用于偿还联邦债务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登在 2022 年签署《芯片与科学法案》，法案整体金额达 2800 亿美元，其中包括为美国半导体的研究和生产提供约 527 亿美元政府补贴，并为芯片工厂提供 240 亿美元的投资税抵免。法案还计划在未来提供 2000 亿美元的科研经费支持，促进 AI、机器人、量子计算等高科技发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在拜登离任前，美国商务部根据该法案为韩国三星电子、英特尔、美光科技等企业分别提供了数十亿美元的扶持。纽约州长凯茜·霍楚尔在特朗普讲话后指出芯片法案是美光科技在纽约创造 5 万个工作岗位的主要原因，谴责特朗普想破坏纽约就业。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174115194163632300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在吹嘘自己的业绩时，特朗普宣布要在本周采取行动，「大幅扩大美国关键矿物和稀土的生产」。他提到了此前公布要推出的 500 万美元移民「金卡」项目，强调相关收入将帮助美国偿还联邦债务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于向各国无差别挥舞「关税大棒」，特朗普再度鼓吹关税将保护美国就业，声称「关税是为了让美国再次富有，让美国再次伟大。」他还重申将于 4 月 2 日开始征收对等关税，农产品关税也将于 4 月 2 日生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国汽车制造商行业组织、农业组织、智库安德森经济集团等机构已对美国的关税措施发警告，指出相关措施将伤害美国农民和消费者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普还特别感谢了马斯克和政府效率部，表扬政府效率部的工作。特朗普对在场的马斯克说：「谢谢你，埃隆。他工作很努力。」他还调侃民主党人，称民主党也需要感谢马斯克只是民主党人不敢承认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于国际问题，特朗普提到了泽连斯基给自己的致信，指出泽连斯基准备好在任何方便的时候与美国签署矿产和安全协议，也准备好尽快参与和平谈判。周二早些时候，泽连斯基在社交媒体发长文，长文的内容与特朗普提到的致信一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普还表示，美国与俄罗斯进行了严肃讨论并收到了强烈信号，表示「他们已做好和平的准备」。俄罗斯尚未对特朗普的说法置评。此前，美国和俄罗斯官员已经分别在沙特阿拉伯和土耳其会谈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从第一个总统任期就想购买丹麦海外领地格陵兰岛的特朗普也再度对格陵兰岛喊话。特朗普表示，出于美国国家安全考虑，「我们正在与所有相关人士合作，以得到该岛。」特朗普认为，无论用何种方式，美国最终将得到格陵兰岛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格陵兰岛有丰富的矿产资源，丹麦首相梅特·弗雷泽里克森和格陵兰岛自治政府总理穆特·埃格德已多次表示，格陵兰岛是「非卖品」。格陵兰岛自治政府正在推动该岛从丹麦独立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的演讲从一开始就遭到美国民主党人抵制，他的讲话多次引发民主党人的嘘声。当特朗普吹嘘自己的成就时，民主党人就举起标语进行无声抗议，标语包括「错误」、「不正常」、「谎言」等各种反驳性语言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多名民主党议员拒绝参加特朗普的演讲，还有部分民主党人在中途离场。得克萨斯州民主党众议员艾尔·格林高喊特朗普「没有授权」并打断特朗普的讲话，最终被警衞带离现场。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430203.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430203.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:34:42 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>穆迪：特朗普关税或将美国经济引向滞胀</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174115203055984000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在美国经济数据趋冷之际，特朗普又大范围开征关税，或将经济引向比衰退更糟糕的滞胀。在美国经济数据趋冷之际，特朗普又大范围开征关税，或将经济引向比衰退更糟糕的滞胀。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;本周二，国际三大评级公司之一的穆迪表示，在美国经济数据趋冷之际，总统唐纳德·特朗普又大范围开征关税，或将经济引向比衰退更糟糕的滞胀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「从方向上看，这是滞胀。根源在于（特朗普政府的）关税和移民等政策。」穆迪分析公司首席经济学家马克·赞迪对美国消费者新闻与商业频道（CNBC）表示。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nationwide 首席市场策略师马克·哈克特也认为，「滞胀」确实是现在需要关注的一个问题，比以前任何时候都要严重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;滞胀是经济停滞和通货膨胀的结合，即物价持续上涨，同时经济增长放缓，失业率上升。滞胀的主要表现形式通常在于疲软的数据，如消费者信心调查和供应管理指数的下降。美国上一次出现滞胀是在 20 世纪 70 年代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国全国商业经济协会近期对 151 名经济学家的一项调查显示，预计到 2027 年甚至更晚，美国通胀率可能仍高于美联储 2% 的目标。与此同时，40% 的受访经济学家预测明年美国经济可能进入衰退，而导致衰退的一个重要因素正是美国政府的经济政策；19% 的经济学家预计美国经济将在今年下半年开始收缩，比去年 8 月的调查结果增加了 7 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174115203055984000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大多数受访经济学家认为，我们在 2027 年或之后才能实现 2% 的通胀目标，因此美联储的政策将在相当长的一段时间内保持克制。」摩根士丹利资产管理公司高级经济学家萨拉·沃尔夫表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国商务部上周五发布的报告显示，尽管收入大幅增加，但 1 月份消费者支出环比下降 0.5%，降幅达到近四年来的最大水平。主要原因是汽车和其他耐用商品消费减少，反映出家庭信心下滑以及关税引发通胀风险的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同一天，密歇根大学发布的消费者信心指数亦大幅下降，从 1 月份的 71.7 降至 64.7，创 15 个月低点。此外，当天公布的标普美国 2 月服务业采购经理人指数（PMI）初值意外陷入萎缩，为近两年来首次，加剧了市场对美国经济放缓的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，美国供应制造业协会对采购经理人的调查显示，2 月份工厂活动几乎没有扩张，新订单降幅创下近五年来之最，价格月度涨幅创下一年多以来最大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于消费者支出和企业投资的疲软，亚特兰大联储已经撤回了其 2 月 19 日对今年第一季度经济增长 2.3% 的预测，最新预测调整为萎缩 2.8%。如果这一情况持续下去，这将是自 2022 年以来美国经济首次下滑，也是自 2020 年初（因新冠疫情而停工）以来最为严重的一次下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，特朗普关税计划继续升级，引发「二次通胀」担忧。本周二，美国正式对墨西哥和加拿大进口商品加征 25% 的关税，同时，对中国输美商品再额外征收 10% 的关税。经济学家普遍认为，特朗普关税将推高美国通胀，最终买单的是美国消费者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赞迪认为，面对滞胀，美联储可能要加息应对，或将挽救美国最终陷入 50 年前的糟糕境地。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430205.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430205.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:32:04 GMT</pubDate>
            <author>刘婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>全国政协委员安庭：应保护、开发农作物「老品种」，着力壮大县域富民产业</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240618/1718705696103_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;要在「舌尖上」强化中华民族共同体意识。要在「舌尖上」强化中华民族共同体意识。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2025 年中央一号文件提出「着力壮大县域富民产业」、「健全帮扶产业联农带农机制」。2025 年全国两会召开之际，界面新闻获悉，第十四届全国政协委员、民建北京市委副主委、希肯国际文化集团董事长安庭关注到农作物「老品种」的保护与可持续利用问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/17410783301759800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;农作物「老品种」一般指的是那些历史悠久，且在长时间内在某一特定地区种植或繁育的传统作物品种。它们通常在特定区域内栽培或存在了几百年甚至上千年，具有独特的地域性和历史文化背景。具备较强的适应性，能够适应特定地区的气候、土壤和生态环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;改革开放以来，随着商品化、市场化浪潮的兴起，在不断增长的人口需求和商业利益的双重推动下，现代农业经历了巨大的变革。引入现代品种、重型机械化、规模化经营以及化肥和农药的广泛应用，极大地提高了农业生产能力。然而，这种以少数作物和品种为特征的集约化生产方式，导致了地方独特作物品种的急剧减少，甚至面临灭绝的威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安庭指出，老品种往往具有独特的口感、色泽、营养成分等特点，保护和开发，可以打造出具有地方特色的农产品，这不仅能提高农产品的附加值，也为农民开辟了新的市场机会。比如，某些老品种的稻米、蔬菜或水果等可以通过品牌化、市场化的手段进入高端市场，获得较高的溢价，从而直接促进农民增收。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，安庭发现，保护和开发农作物老品种还有助于促进农业产业的集群化发展，特别是在县域地方特色农业方面。例如，如果某个地区以某种老品种为核心，其他相关产业如农产品加工、包装、运输、销售等都可以围绕它发展起来，形成产业链条。这不仅能提升地方农业的产业化水平，还能够带动更多的农民参与其中，提升他们的收入和生活水平。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240618/1718705696103.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「作为来自文化产业的全国政协委员，我关注到‘积极保护农作物老品种’，不仅在于‘农业战略安全’的视角，也存在于消费端‘文化安全’的视角。」 安庭介绍，随着我国城镇化率的大幅提升，传统农业种植养殖——供给的模式发生了巨大改变。大宗农产品已经取代了许多传统的地方老品种而成为主流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安庭认为，在中华民族数千年以来的发展过程中，中华儿女对于舌尖上的感受系于共同体意识，中餐风靡世界的魅力在于共同体意识，作物老品种作为「舌尖上的乡愁」，与我国传统饮食体系与文化认知休戚相关，是人们通过味觉与营养维护中华民族共同体意识的不可替代的载体，是中华民族共同体意识长存与弘扬的强大基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国对种质资源的保护一般分为原位保护和异位保护。2021 年 3 月，农业农村部会同各地、各有关部门启动了全国农业种质资源普查工作，把地方品种资源抢救性收集保护作为重点，将 30 余万份地方品种资源全部汇交到国家的库圃保存，这种收集保存的一般被称为异位保护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「农作物老品种也应当在传统的种植环境和条件下，实现原位的保护利用。这更是动态的、原生态的、与农村生产生活密切相关的保护与利用。不仅可以在利用中保护，在保护里利用，也可以成为农产品独特的溢价，而成为在县域富农产业里联农带农的机制之下，农民财产性收入的重要组成部分。」安庭说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，他建议，加强基层种子库（圃）建设能力，多层次、系统性保存地方「老品种」的种子、基因材料和相关数据，完善基层种植养殖户通过库（圃）利用、交换、保存的体制机制，实现农民参与下的育种利益分配，夯实「着力壮大县域富民产业」的根基。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安庭提出，推动建立我国农作物「老品种」的奖励补偿机制，促进种植养殖户的积极性。完善对我国农作物「老品种」的认证机制。建议设立专门的认证机构，建立监督机制，防止伪劣产品混入市场，保护消费者权益和县域地方「老品种」的声誉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，助力开发消费市场，配套「一揽子」政策工具包，将县域农作物「老品种」的保护利用与餐饮、医药、文旅等消费市场高度结合，使之成为我国消费市场的「活水源头」，更成为农民财产性收入的重要组成部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「要在‘舌尖上’强化中华民族共同体意识。」 安庭表示，要面向海内外讲好新时代「舌尖上的中国故事」。以教育活动、美食文化交流、社区市集、公益宣传推广等手段联农带农，联通城乡，促进县域城乡居民的广泛参与。增强社会面对农作物「老品种」的认知，让中华民族特有的物种和文化资源薪火相传、生生不息。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12420140.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12420140.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:02:41 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>关于 DeepSeek、县中振兴和免费学前教育，教育部部长如此表态</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：新华网&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174114831962120600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;十四届全国人大三次会议首场「部长通道」集中采访活动在人民大会堂举行，教育部部长怀进鹏回答记者提问。十四届全国人大三次会议首场「部长通道」集中采访活动在人民大会堂举行，教育部部长怀进鹏回答记者提问。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 5 日，十四届全国人大三次会议首场「部长通道」集中采访活动在人民大会堂举行。教育部部长怀进鹏针对 DeepSeek、县中振兴和免费学前教育等话题回答了记者提问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近一段时间，深度求索 DeepSeek、智能机器人等引起了广泛关注，当前新技术、新产业、新业态、新模式不断涌现，对相关人才的需求也越来越迫切。教育部将采取哪些措施来培养更多服务国家战略、科技进步与产业需求的人才？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，怀进鹏表示，DeepSeek 和机器人在最近一段时间引起国内外广泛关注，它从一个方面说明了中国科技创新和人才培养的效果。但与此同时也向我们提出，面对重大科技变化和产业变革教育该如何应对。历史上每一次重大科技革命和产业变革都对社会提出了特别重要的需求，尤其是对教育，所以它也是教育改革和发展的重大机遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他介绍，教育部将会以制定和实施《教育强国三年行动计划纲要》为基本出发点，推动高等教育综合改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先是在当前科技发展和产业变革中，教育部会加大产教融合和科教融汇，协调相关部委和行业共同建立一个有利于人才成长和创新发展相融合的生态和组织机制，围绕产业变革加快和加强学科的布局。教育部将结合国家战略需要和区域社会经济发展，有效建立和推动高等教育优化布局和分类改革，也会加大力度推进评价体系改革，更好地引导面向国家战略和产业急需的人才。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174114831962120600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;教育部今年将会推出国家战略行动，在服务国家战略和科技发展当中更好加快加强人才培养。加快和加强围绕国家战略信息技术发展的重要学科设计，以推动新兴学科和交叉学科的培养，进一步借科技转型、产业变革的规律加强人才培养，比如说人工智能生物技术，新能源、新材料等诸多领域加快布局。教育部也会稳妥扎实地推进「双一流」高校本科扩容，大力提升职业教育水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，我国将推进试点探索，建立示范效应，发挥地方和高校的创新动能，加快与区域发展结合。创新研究生、本科生和职业教育三类招生目录的统一国家调整机制，并建立供需动态监测机制，更好适应国家需求，适度超前跟进产业发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怀进鹏表示，基础教育关系到千家万户，是老百姓最关心关切的事情。目前国内学前教育入园率达到 91.1%，义务教育巩固率达到 95.7%，中国作为发展中大国，这一数据处于世界高收入国家行列。高中教育的入学率也达到世界中高收入国家的水平。2021 年全国统计 2895 个县的数据显示，国内实现了义务教育基本均衡，特别是城镇务工随迁子女，85% 都能够进入公办教育，享受到有质量的教育支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称，教育部将关注教育资源配置和推动改革的力度，「&lt;span&gt;随着人口变化和城镇化的发展，我们将会推进市县结合的模式和机制，完善动态调整机制，以适应社会和人口结构的调整。&lt;/span&gt;」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怀进鹏指出，县中是这些年来的热点问题，我国大概有近 60% 的中学生在县域中学。怎么办好县域中学？他表示，教育部今年将推出国家县中振兴行动计划，将县中作为面向优质均衡教育的重点突破活动。教育部将加强县中布局，优化教师队伍结构，吸引和培养面向县中的教育，使得县中更好地服务乡村教育学生，建立整个教育的基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怀进鹏还提到，今天政府报告当中特别提到要探索免费学前教育。他表示，&lt;span&gt;教育部将会同相关部门研究出台相关政策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;切实把普及普惠、教育布局和教师队伍做扎实，为推进工作做准备&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「&lt;span&gt;今年 6 月 1 日学前教育法将正式实施，我们将会推动制度、政策、保障机制深入落实，鼓励有条件的幼儿园为 2-3 岁的幼儿提供托育服务，切实把生育、养育和教育有机结合起来，为老百姓提供更多实惠。&lt;/span&gt; 」怀进鹏说。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430002.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430002.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 04:43:26 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>市场监管总局局长罗文：督促平台企业提高算法透明度，规范直播交易行为</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174114688547029600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;针对平台实施自动跟价、全网最低价规则，造成内卷式竞争的突出问题，将督促平台规范促销行为，保障商户自主经营权。针对平台实施自动跟价、全网最低价规则，造成内卷式竞争的突出问题，将督促平台规范促销行为，保障商户自主经营权。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 5 日上午，十四届全国人大三次会议开幕会结束后举行首场「部长通道」集中采访活动，邀请部分列席会议的国务院有关部委主要负责人接受采访。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第一场部长通道上，市场监管总局局长罗文表示，部分主播恶意炒作搞虚假营销，带来了假冒伪劣产品现象比较突出，对此消费者反映强烈，也十分突出。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「针对上述问题，我们将压实平台的审核责任，加强产品质量的专项抽检，加大监管执法力度，严厉打击虚假广告、虚假宣传等行为，维护公平竞争秩序，不断提升网售产品质量。与此同时，我们今年也将制定出台直播电商监管办法，建立监管长效机制，有效规范直播交易行为。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗文还表示，当前，外卖骑手等新就业群体和消费者都反映，平台企业存在三个问题。一是算法不透明，二是大数据杀熟，三是刷单炒信。针对上述问题，市场监管部门将积极配合有关部门，加强综合治理，督促平台企业提高算法透明度，优化算法规则，切实有力的保障新就业形态劳动者的合法权益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;罗文表示，在平台规则方面，将坚持以公开公平为原则，促进平台各方主体互利共赢。针对平台滥用仅退款规则，造成商户货款两空的突出问题，将督促平台明确规则的适用范围和具体情形，保障商户正当权益。针对平台实施自动跟价、全网最低价规则，造成内卷式竞争的突出问题，将督促平台规范促销行为，保障商户自主经营权。针对监管制度建设滞后的突出问题，将制定出台网络交易平台规则监管办法，保障平台各方主体合法权益。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;国务院总理李强的政府工作报告在提到纵深推进全国统一大市场建设时说，加快建立健全基础制度规则，破除地方保护和市场分割，打通市场准入退出、要素配置等方面制约经济循环的卡点堵点，综合整治「内卷式」竞争。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430008.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430008.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 04:38:37 GMT</pubDate>
            <author>陈小同</author>
        </item>
        <item>
            <title>交通运输部部长刘伟：2024 年全社会运输成本降低 2800 亿元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174114794178612900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;刘伟说，「这些年我国交通运输服务保障能力得到明显提升，人民群众的获得感、幸福感、安全感明显增强」。刘伟说，「这些年我国交通运输服务保障能力得到明显提升，人民群众的获得感、幸福感、安全感明显增强」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据新华社，3 月 5 日上午，十四届全国人大三次会议开幕会结束后举行首场「部长通道」集中采访活动。交通运输部部长刘伟表示，2024 年全社会运输成本降低 2800 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘伟是首次亮相全国两会「部长通道」。去年 9 月，刘伟任交通运输部党组书记，同年 11 月履新交通运输部部长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;刘伟在「部长通道」上介绍，统一开放的交通运输市场是全国统一大市场的重要组成部分，党中央国务院对此高度重视。落实这项工作最重要的举措是降低全社会物流成本。在全社会物流成本构成中，运输成本占 50% 以上。交通运输部会同有关部门着力推动交通物流降本提质增效，取得阶段性成效。2024 年，全社会物流成本总共降低约 4000 亿元，其中运输成本降低 2800 亿元，占三分之二左右。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘伟说，我国已经成为世界上人流、物流运输最繁忙的国家，&lt;span&gt;「这些年我国交通运输服务保障能力得到明显提升，人民群众的获得感、幸福感、安全感明显增强。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他介绍，刚刚过去的为期 40 天的春运，全社会跨区域人员流动量达到了 90.2 亿人次，比去年同期增长了 7.1%，再创历史新高。&lt;span&gt;与此同时，高速公路拥堵路段的数量明显下降，全国没有出现大范围长时间的人员和车辆的滞留现象，充分展现了流动中国的澎湃活力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据交通运输部数据，2025 年春运期间，全国共投入铁路列车超过 1.4 万列、客运车辆超过 65 万辆、民航客机超过 4100 架。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174114794178612900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据交通运输部消息，根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据，2 月 24 日—3 月 2 日，全国货运物流有序运行，其中：国家铁路累计运输货物 7701.9 万吨，环比增长 1.33%；全国高速公路累计货车通行 5073.8 万辆，环比增长 4.51%；监测港口累计完成货物吞吐量 25085.2 万吨，环比增长 2.15%，完成集装箱吞吐量 560.2 万标箱，环比下降 5.36%；民航累计保障航班 11.7 万班（其中货运航班 4705 班，包括国际货运航班 3124 班，国内货运航班 1581 班），环比下降 5.09%； 邮政快递累计揽收量约 37.36 亿件，环比下降 0.56%；累计投递量约 37.85 亿件，环比增长 0.05%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，&lt;span&gt;2024 年我国邮政行业寄递业务量完成 1937 亿件，同比增长 19.2%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘伟还提到，「中国高铁、中国路、中国桥、中国港和中国快递都已经成为亮丽的中国名片」。他举例说，京张高铁是世界上第一条时速 350 公里的智能化高速铁路；港珠澳大桥是世界上最长的跨海大桥；去年刚刚通车的深中通道，是世界上综合建设难度最高的跨海集群工程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429985.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429985.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 04:23:44 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普：泽连斯基称准备重返谈判桌及签署矿产协议</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;当地时间 3 月 4 日，特朗普称，当天早些时候收到了泽连斯基的一封信。信中写道，乌克兰准备「尽快坐到谈判桌上」，并随时准备在特朗普的领导下努力实现持久的和平。此外，乌克兰准备在「任何方便的时候」签署矿产和安全协议。（央视新闻）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429822.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429822.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 03:53:26 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>对抗特朗普方案，阿拉伯国家通过 530 亿美元加沙战后计划</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 4 日，加沙北部贝特拉希亚。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/17411440854430500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;重建第一阶段将持续 6 个月。重建第一阶段将持续 6 个月。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 3 月 4 日晚，埃及总统阿卜杜勒·塞西宣布，在埃及召开的阿拉伯国家紧急峰会通过了埃及提出的加沙重建计划。重建计划预计投资 530 亿美元，分三个阶段实施，目标把加沙打造为现代化城市并设立独立委员会暂管该地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普提出要接管加沙、搬迁加沙居民后，埃及开始着手制定加沙重建计划。阿拉伯国家集体反对将巴勒斯坦人迁出加沙，埃及和约旦不顾特朗普施压，坚决拒绝将加沙居民迁至两国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃及的加沙计划长约 100 页，重建工作将持续到 2030 年。重建第一阶段约为 6 个月，在巴勒斯坦民族权力机构的监督下，成立一个不属于任何巴勒斯坦政治派别的委员会。委员会成员为技术官员，委员会临时管理加沙 6 个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这一阶段，委员会将负责清除加沙地带南北向主路萨拉丁公路沿线的废墟和未爆炸炸弹，并为无家可归的加沙居民修建临时住所、修复受损房屋。这一阶段预计需耗资 30 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二阶段将持续 2 年，预计耗资 200 亿美元。加沙的废墟清理工作继续，同时恢复公共设施、新建住宅楼。第三阶段预计耗资 300 亿美元，将持续 2 年半。在这一阶段，加沙所有居民的住宅将修建完成，加沙还将新建工业园区、港口和机场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃及的方案没有提到加沙地带的选举问题。巴勒斯坦民族权力机构主席马哈茂德·阿巴斯在周二的峰会上表示，如果条件允许，加沙可以在明年进行选举。在重建方案中，埃及和约旦承诺将为巴勒斯坦人提供培训，由巴勒斯坦警察和士兵负责加沙的安保。两国同时呼吁联合国安理会向加沙派出维和部队，直到加沙重建完成。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/17411440854430500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加沙重建计划所需的 530 亿美元将来自联合国、国际金融机构、外国政府和私人投资。上月，世界银行、联合国和欧盟联合发布的评估报告指出，重建加沙地带需要超过 500 亿美元，仅清理废墟和爆炸物就将耗费数年时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周二峰会后发布的联合公报中，阿拉伯国家再次就搬迁加沙居民和吞并巴勒斯坦土地的想法发警告，指出相关行动将导致中东地区冲突加剧。阿拉伯&lt;span&gt;&lt;span&gt;国家领导人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;承诺为实施埃及的加沙重建计划提供经济、物资和政治支持，敦促国际社会提供协助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯、巴勒斯坦民族权力机构和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）对埃及的方案表示了欢迎。哈马斯发言人哈齐姆·卡西姆强调，哈马斯只接受阿拉伯人主导的加沙战后重建计划，拒绝外部势力决定加沙未来。他称，哈马斯不会成为启动加沙重建的障碍，不一定非要参与加沙战后重建计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列则坚决拒绝，指责埃及方案没有考虑加沙的现实情况，重申支持特朗普的加沙搬迁方案。美国国家安全委员会发言人布赖恩·休斯表示，特朗普在坚持自己的加沙战后方案之时，也欢迎阿拉伯伙伴国对该问题的贡献。休斯指出，特朗普明确，哈马斯不能继续执掌加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后，埃及、沙特阿拉伯等阿拉伯国家将需要说服美国和以色列接受阿拉伯版本的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429450.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429450.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 03:22:27 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作报告：制定促进生育政策，发放育儿补贴</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：新华网&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114457575511000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;随着我国人口形势发生变化，政府已相继出台了多项鼓励生育的政策，其中发放育儿补贴政策在多地已经落地。随着我国人口形势发生变化，政府已相继出台了多项鼓励生育的政策，其中发放育儿补贴政策在多地已经落地。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 5 日上午 9 时，十四届全国人大三次会议在人民大会堂举行开幕会。国务院总理李强作政府工作报告时指出，制定促进生育政策，发放育儿补贴，大力发展托幼一体服务，增加普惠托育服务供给。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，随着我国人口形势发生变化，政府已相继出台了多项鼓励生育的政策，其中发放育儿补贴政策在多地已经落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家衞健委 2024 年 10 月介绍，目前全国已有 23 个省份在不同层级探索实施生育补贴制度。界面新闻梳理发现，云南、宁夏已实现育儿补贴省级层面政策覆盖，云南对生育二孩、三孩的家庭分别发放 2000 元、5000 元的一次性补贴，每年发放 800 元的育儿补贴到 3 周岁；宁夏对生育二孩、三孩的家庭发放 2000 元、4000 元的一次性补贴，对三孩家庭每月给予不少于 200 元的补贴至孩子满 3 周岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;育儿补贴政策对促进生育确实起到作用，据澎湃新闻报道，2021 年 7 月在全国率先推出育儿补贴政策的四川省攀枝花市，常住人口已实现连续四年正增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十三届全国政协人资环委副主任王培安近日在接受每日经济新闻采访时表示，建议以建立健全生育支持政策体系为主要目标，以扩大生育保险覆盖范围、建立生育补贴制度、发展普惠托育服务体系、提升生殖健康保障能力为重点任务，建立生育支持成本的合理分担机制，完善全过程保障的生殖健康服务体系，出台与婴幼儿照护劳动激励相容的育儿补贴制度。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114457575511000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还提出，向按要求接受科学育儿指导培训的家庭发放现金育儿补贴，统筹规划国家与地方生育补贴政策的对象、范围和标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，目前，各地育儿补贴金额各异，政策落地步伐不一，比如一些地方政策目标对象普遍针对二孩和三孩家庭（尤其是三孩家庭），一孩家庭很少被支持生育政策覆盖。对此，中国人口与发展研究中心主任贺丹 2023 年 6 月发文建议，取消生育支持政策的孩次差异，避免出现一孩不补、二孩少补、三孩多补的差异化递进式支持政策。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429512.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429512.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 03:19:06 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>国产创新药融资不顺，全国政协委员呼吁国家队牵头打造「耐心资本」｜上海声音</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174110049528646700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;当前中国创新药发展正处于关键节点。当前中国创新药发展正处于关键节点。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;杨舒鸿吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;正在举行的全国政协会议上，全国政协委员、复旦大学上海医学院副院长朱同玉将提交提案，建议加大对创新药支持力度。朱同玉指出，一方面中国创新药在全球排名第二，高于日本、德国、英国等发达国家；另一方面，创新药投资遭遇资本严冬，近两年呈断崖式下降，从 2022 年的 1500 多家企业融资下降到 2024 年的 500 多家，单笔融资额也在下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「当前中国创新药发展正处于关键节点。」朱同玉告诉界面新闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朱同玉认为，造成创新药投资下降的主要原因包括疫情因素导致融资和投资幅度下降、药物研发风险高周期长（三个 10，即 10% 的成功率、10 年时间、10 亿资金）、社会资本投资显著下降以及国有资本投资存在保值增值要求等。此外，国产药价格下降也对创新药发展产生了一定影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;破局的关键在于更便利的融资渠道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对创新药发展的现状和需求，朱同玉提出，首先要构建耐心资本，让更多的资金参与到耐心资本的构建中。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174110049528646700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，上海市政府通过多种方式加大对创新药产业的支持力度。例如，上海市国资委设立的总规模 1000 亿元的三大先导产业投资母基金中，很大一部分资金被合理配置到创新药领域，尤其是临床前阶段的项目。此外，上海还设立了生物医药产业并购基金，重点支持创新药研发和高端医疗器械等领域的创新项目。这些政策和资金支持为创新药产业的发展提供了坚实的保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这些「大基金」推动力和落地投入上有待进一步提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朱同玉指出，国家大基金在创新药孵化方面作用发挥不充分，除了信息不对称外，政府基金考核机制也是一个重要原因。当前的考核机制过于注重短期的财务回报，而忽视了创新药研发的长期性和风险性。这种考核方式使得基金管理人在投资时过于谨慎，不敢轻易投入高风险的创新药项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朱同玉此次在「全国两会」上将提出建议，应完善政府基金的考核机制，引入更多长期性和风险性的考核指标。例如，可以设定创新药项目的成功率、专利数量、临床试验进展等作为考核指标，而不仅仅关注财务回报。同时，对于基金管理人的尽职免责机制也需要进一步完善，让他们在投资决策时能够更加大胆，减少因担心承担过多责任而不敢投资的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，朱同玉还提到，政府基金与社会资本的协同机制也需要进一步优化。可以通过设立政府引导基金，吸引更多的社会资本参与创新药研发。例如，以色列的 YOZMA 和 Heznek 基金，被成为以色列创新国度的灵魂双剑，打造了以色列特色的创业投资引导基金模式，其中政府出资一部分，吸引社会资本共同组成基金，通过这种方式，不仅可以增加资金来源，还可以提高资金的使用效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大型专项基金要有「耐心」的同时，也要有灵敏的「触觉」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朱同玉表示，当前存在科学家不知道如何找到基金、基金也不知道如何找到项目的问题。因此，需要搭建一个信息流通的平台，让项目和资本能够快速对接，促进创新药的发展。这个平台可以整合科学家、企业、基金等各方资源，实现信息的高效流通，提高创新药项目的融资效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，朱同玉强调，创业型的科学家不仅要把科学做好，还需要学会做企业。目前，这方面的人才相对较少，培训也不够。未来需要培养更多的科学型企业家，同时为科学家提供多种成果转化途径，如授权使用、转让、合作等。通过培训，让科学家了解企业的运营管理，提高他们的创业能力，促进创新药的产业化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，朱同玉还提到，创新药企业的发展需要与政府形成良好的互动关系。政府在政策制定和资源分配上应给予创新药企业更多支持，同时企业自身也需要不断提升创新能力，加强与科研机构、高校等的合作，推动创新药的研发和产业化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年初，上海提出今年生物医药产业发展目标是产业规模突破 1 万亿元、制造业产值可比增长 5%。上海市政府将持续坚持完善「研发+临床+制造+应用」全产业链体系，并加大政策供给。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朱同玉呼吁社会各界共同努力，为创新药的发展创造良好的环境，推动中国从制药大国向制药强国迈进。他强调，创新药的发展不仅需要政府的支持，还需要社会资本的参与和科学家的努力。只有各方共同努力，才能实现创新药的可持续发展，为人民群众的健康福祉提供有力保障。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12427228.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12427228.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 03:13:25 GMT</pubDate>
            <author>杨舒鸿吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作报告：持续用力推动房地产市场止跌回稳</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114132170802000_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;去年从中央到地方，一揽子促进房地产市场止跌回稳措施密集出台，房地产市场出现积极变化。去年从中央到地方，一揽子促进房地产市场止跌回稳措施密集出台，房地产市场出现积极变化。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;据新华社，3 月 5 日上午 9 时，十四届全国人大三次会议在人民大会堂举行开幕会，国务院总理&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;代表国务院，向十四届全国人大三次会议作政府工作报告。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;国务院总理&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;提出，有效防范化解重点领域风险，牢牢守住不发生系统性风险底线。更好统筹发展和安全，坚持在发展中逐步化解风险，努力实现高质量发展和高水平安全的良性互动。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府工作报告说，持续用力推动房地产市场止跌回稳。因城施策调减限制性措施，加力实施城中村和危旧房改造，充分释放刚性和改善性住房需求潜力。优化城市空间结构和土地利用方式，合理控制新增房地产用地供应。盘活存量用地和商办用房，推进收购存量商品房，在收购主体、价格和用途方面给予城市政府更大自主权。拓宽保障性住房再贷款使用范围。发挥房地产融资协调机制作用，继续做好保交房工作，有效防范房企债务违约风险。有序搭建相关基础性制度，加快构建房地产发展新模式。适应人民群众高品质居住需要，完善标准规范，推动建设安全、舒适、绿色、智慧的「好房子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2 月 25 日，房地产止跌回稳再迎重磅政策落地，全国首例发行专项债券资金用于收购闲置存量土地的政策落地。根据广东省披露的 2025 年政府专项债信息，此次发行总额逾 307 亿元，覆盖广东省 19 个城市、86 个项目。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;去年从中央到地方，一揽子促进房地产市场止跌回稳措施密集出台，房地产市场出现积极变化。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央行设立 3000 亿元保障性住房再贷款，取消房贷利率政策下限，推动再度降低存量房贷利率，供需两端同步发力支持房地产市场平稳健康发展。多项已出台的金融政策效应加快显现，房地产市场朝着止跌回稳的方向迈进。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114132170802000.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;住房和城乡建设部会同财政部、自然资源部、人民银行、金融监管总局等部门，指导各地迅速行动，抓存量政策落实，抓增量政策出台，打出一套「组合拳」，推动市场止跌回稳。「组合拳」包含四个取消、四个降低、两个增加。四个取消，主要包括取消限购、取消限售、取消限价、取消普通住宅和非普通住宅标准。四个降低，就是降低住房公积金贷款利率，降低住房贷款的首付比例，降低存量贷款利率，降低「卖旧买新」换购住房的税费负担。两个增加，一是通过货币化安置等方式，新增实施 100 万套城中村改造和危旧房改造；二是年底前将「白名单」项目的信贷规模增加到 4 万亿元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428978.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428978.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:39:13 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作报告：落实和优化休假制度，释放消费潜力</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：新华网&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114167848217200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;休假制度改革历来受到公众关注，每年「五一」「十一」等节假日临近时，关于假期安排的讨论都会引发热议。休假制度改革历来受到公众关注，每年「五一」「十一」等节假日临近时，关于假期安排的讨论都会引发热议。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 5 日上午 9 时，十四届全国人大三次会议在人民大会堂举行开幕会。国务院总理&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;作政府工作报告时指出，落实和优化休假制度，释放文化、旅游、体育等消费潜力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;休假制度改革历来受到公众关注，每年「五一」「十一」等节假日临近时，关于假期安排的讨论都会引发热议。全国人大代表赵皖平近日就表示，今年起春节法定假期由 3 天变为 4 天，通过调休从除夕开始放假 8 天，这是对春节假期的进一步优化，「未来春节假期仍有一些调整空间，例如可以取消调休，将法定假期再增加 3 至 5 天，改为放假 9 天」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月，国务院发布关于修改《全国年节及纪念日放假办法》的决定，自 2025 年 1 月 1 日开始施行。其中提出，自 2025 年 1 月 1 日起，全体公民放假的假日增加 2 天，其中春节、劳动节各增加 1 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述文件还明确，全体公民放假的假日可合理安排统一放假调休，结合落实带薪年休假等制度，实际形成较长假期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我国早在 1994 年颁布的劳动法中就确立了带薪年休假法律制度，2008 年，国务院颁布《职工带薪年休假条例》，以国务院令的形式明确了职工带薪年休假的权利。但长期以来，实践中职工带薪年休假的落实情况并不理想。对此，有专家建议，应加快修法进程，适时修订相关法律法规，为带薪年休假真正落地、保障劳动者权利提供法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114167848217200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 9 月发布的《国务院关于渐进式延迟法定退休年龄的办法》明确，国家完善带薪年休假制度。2025 年 1 月，国务院办公厅发布《关于进一步培育新增长点繁荣文化和旅游消费的若干措施》，其中提出释放职工消费潜力，鼓励单位和职工将带薪年休假与传统节日、地方特色活动相结合，安排错峰休假。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，今年全国两会上，全国人大代表、中国工艺美术大师庞永辉还提出在全国推行「春秋假」的建议。她认为，推行「春秋假」制度，可为国人提供更多出行选择。特别是对于家庭出游而言，家长可在「春秋假」期间带薪休假陪伴孩子，是寒暑假之外可行的时间窗口。同时，「春秋假」也可促进假日旅游消费，在一定程度上缓解统一假期出游集中带来的资源供需紧张问题。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429091.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429091.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:35:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国国内痛批关税政策，特朗普净支持率跌至 0 附近</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 4 日，美国伊利诺伊州芝加哥，民众举行集会抗议特朗普。图源：CFP&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114069910459900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;经济学家指出，特朗普认为的「美国经济不会受到国外经济发展的负面影响的想法是异想天开」。经济学家指出，特朗普认为的「美国经济不会受到国外经济发展的负面影响的想法是异想天开」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，刘婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普自 1 月上任来，多次任意使用关税政策向贸易伙伴开战。美国媒体、企业和经济学家普遍认为，特朗普没有吸取第一任期的教训，变本加厉对外加征关税，不仅伤害美国消费者和企业，最终也将伤及美国竞争力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国 PBS 新闻表示，主流经济学家普遍对关税持怀疑态度，认为这是特朗普政府增加收入的一种低效方式。虽然特朗普坚称关税由外国支付，但事实上，支付关税的是进口商，也就是美国公司，而钱都进了美国财政部的口袋。企业通常会将价格成本转嫁给客户，最终为关税买单的是美国消费者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美中贸易全国委员会在一份声明中表示，对华加征关税不是解决芬太尼危机的途径，全面征收关税将损害美国企业、消费者和农民的利益，并削弱美国的全球竞争力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国企业研究所高级研究员德斯蒙德·拉赫曼撰文称，特朗普关税政策是一个巨大的错误，他不仅没有从第一任期旨在通过关税阻止贸易逆差的失败行动中吸取任何教训，还变本加厉提出了「强化关税」政策，这将使通胀率维持在高位，并可能导致全球经济陷入衰退。这反过来可能会导致共和党在 2026 年中期选举中惨败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉赫曼还说，「（特朗普）认为美国经济不会受到国外经济发展的负面影响的想法是异想天开。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114069910459900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据美国知名民调网站 538 的数据，截至美国东部时间周二下午 1 点，47.8% 的美国人认可特朗普担任总统的工作，而 47.7% 的美国人不认可。上任不足百日，特朗普的净支持率已跌至 0 附近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114064175747600_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联社评论指出，特朗普政府面临的经济前景看起来不太乐观，其关税计划可能使他的政府在选民中只迎来了一个短暂的「蜜月期」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析人士认为，美国消费者和企业将为特朗普关税付出沉重代价，其中，食品、电子、玩具、电器，汽车和零部件领域最受影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普全球移动服务公司汽车经济学家彼得·纳格尔对美国有线电视新闻网（CNN）表示：「目前市场上可能没有一款汽车会不受影响。我认为关税生效后一到两周内，价格就会开始发生变化。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;康奈尔大学公共政策教授古斯塔沃·弗洛雷斯-马西亚斯也对路透社表示，美国消费者可能会在几天内就看到价格上涨。汽车行业尤其可能遭受相当大的负面影响，供应链被打断，汽车价格上涨还将抑制需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普对加拿大和墨西哥征收的 25% 的关税，涵盖了美国每年价值超过 9000 亿美元的进口产品，将对高度一体化的北美经济造成严重打击。汽车是遭受重创的领域之一。美国的汽车供应链贯穿美墨加三国，在汽车组装生产过程中需要多次在三国之间流动。全球主要汽车及零部件制造商在北美各地均有建厂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国智库安德森经济集团的分析显示，受加墨关税影响，北美各地汽车生产成本将上涨 3500 至 12000 美元。该集团首席执行官帕特里克·安德森表示，考虑到如此高的成本，生产商将停止生产部分车型，整个行业的产量和就业岗位可能会减少。他还表示，特朗普提出的让车企迅速将生产转移回美国的建议根本不现实，因为这将花费巨大的成本，且可能需要数年才能实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，GasBuddy 石油分析部门负责人帕特里克·德哈恩表示，受最新关税影响，缅因州、佛蒙特州、康涅狄格州、马萨诸塞州、罗德岛州和新罕布什尔州的油价将最早从当地时间周二开始上涨，到 3 月中旬将上涨 0.20 美元至 0.40 美元/加仑，而这只是关税影响的开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孩之宝&amp;nbsp;( HAS ) 首席执行官克里斯·科克斯对雅虎财经表示，由于关税的影响，玩具价格可能在「几个月内」开始上涨，在美国生产某些玩具的成本将增加 50%。这家玩具巨头还表示，关税迫使他们重新设计供应链和玩具的制造方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国「零售业领袖协会」公共事务高级执行副总裁迈克尔·汉森表示，美国人民本指望特朗普降低成本，促进经济增长，但关税使这一期待泡汤，高昂的食品价格正在挤压低收入群众的购买力，消费者信心将出现 2021 年以来最大幅度的下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「股神」沃伦·巴菲特也罕见对白宫政策发声。「我们在关税上有很多经验。从一定程度上来说，关税是战争行为。」94 岁的巴菲特周日在接受哥伦比亚广播公司专访时说，关税措施最终会变成对商品的征税，可能引发通胀、伤害美国消费者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从金融市场反应来看，特朗普发动的贸易战叠加其他的激进措施加剧了人们对美国经济的担忧。3 月前两个交易日，美股就遭遇了自去年 12 月以来最严重的跌幅，而多年来一直将股市视为政绩「晴雨表」的特朗普却一直保持沉默。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428952.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428952.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:26:56 GMT</pubDate>
            <author>刘婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作报告有哪些要点？来看 500 字极简版</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：新华网&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174113861623337700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2025 年 3 月 5 日上午 9 时，十四届全国人大三次会议在人民大会堂举行开幕会。国务院总理李强作政府工作报告。2025 年 3 月 5 日上午 9 时，十四届全国人大三次会议在人民大会堂举行开幕会。国务院总理李强作政府工作报告。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 5 日上午 9 时，十四届全国人大三次会议在人民大会堂举行开幕会。国务院总理李强作政府工作报告，以下为报告要点精摘：&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年工作回顾：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国内生产总值达到 134.9 万亿元增长 5%；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;城镇新增就业 1256 万人；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居民消费价格上涨 0.2%；&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174113861623337700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居民人均可支配收入实际增长 5.1%；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;粮食产量首次跃上 1.4 万亿斤新台阶；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常住人口城镇化率提高到 67%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2025 年主要预期目标：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国内生产总值增长 5% 左右；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;城镇调查失业率 5.5% 左右，城镇新增就业 1200 万人以上；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居民消费价格涨幅 2% 左右；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;粮食产量 1.4 万亿斤左右；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;单位国内生产总值能耗降低 3% 左右；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赤字率拟按 4% 左右安排。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今年部分重点工作：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;安排超长期特别国债 3000 亿元支持消费品以旧换新；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持大模型广泛应用；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逐步推行免费学前教育；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;严控财政供养人员规模；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推进服务业扩大开放综合试点示范，推动互联网、文化等领域有序开放，扩大电信、医疗、教育等领域开放试点；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推进收购存量商品房，在收购主体、价格和用途方面给予城市政府更大自主权；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加强灵活就业和新就业形态劳动者权益保障，推进扩大职业伤害保障试点；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;城乡居民基础养老金最低标准再提高 20 元，适当提高退休人员基本养老金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;制定促进生育政策，发放育儿补贴，大力发展托幼一体服务，增加普惠托育服务供给；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;稳妥实施渐进式延迟法定退休年龄改革。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428636.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428636.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:02:41 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作报告：逐步推行免费学前教育</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：新华网&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174113949844487800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2023 年全国幼儿园数为 27.4 万所，在园幼儿数 4093 万人。2023 年全国幼儿园数为 27.4 万所，在园幼儿数 4093 万人。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 5 日上午 9 时，十四届全国人大三次会议在人民大会堂举行开幕会。国务院总理&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;作政府工作报告时指出，逐步推行免费学前教育。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月，中共中央、国务院印发《教育强国建设规划纲要（2024－2035 年）》，其中提出「探索逐步扩大免费教育范围」。2025 年 6 月 1 日起，《中华人民共和国学前教育法》将正式施行，其中第六十三条中明确「有条件的地方逐步推进实施免费学前教育，降低家庭保育教育成本」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年全国期间，全国人大代表、雅安市教育考试院院长、雨城区第二中学校长庹庆明处也提出关于推进免费学前教育纳入国家基本公共教育服务体系的建议。他认为，实施免费学前教育可降低家庭教育成本，减轻家庭经济负担，有效改变年轻人「不想生」「不敢生」的生育观念，提高生育意愿，助力生育率提高，促进经济社会发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;教育部此前发布数据显示，2023 年全国幼儿园数为 27.4 万所，在园幼儿数 4093 万人，学前三年毛入园率 91.1%，比 2012 年提高 26.6 个百分点，达到世界高收入国家平均水平。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428773.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428773.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:56:54 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作报告｜制定促进生育政策，发放育儿补贴</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 5 日上午，十四届全国人大三次会议在人民大会堂开幕。国务院总理&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;作政府工作报告。政府工作报告指出，制定促进生育政策，发放育儿补贴，大力发展托幼一体服务，增加普惠托育服务供给。稳妥实施渐进式延迟法定退休年龄改革。做好军人军属、退役军人和其他优抚对象优待抚恤工作。加强困境儿童、流动儿童和留守儿童关爱服务。做好重度残疾人托养照护服务，提升残疾预防和康复服务水平。加强低收入人口动态监测和常态化救助帮扶，完善分层分类社会救助体系，保障困难群众基本生活。（新华社）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428708.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428708.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:52:04 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作报告｜支持劳动密集型产业吸纳和稳定就业</title>
            <description>&lt;p&gt;政府工作报告提出，实施重点领域、重点行业、城乡基层和中小微企业就业支持计划，用足用好稳岗返还、税费减免、就业补贴等政策。支持劳动密集型产业吸纳和稳定就业，统筹好新技术应用和岗位转换，创造新的就业机会。优化就业创业服务，拓宽高校毕业生等青年就业创业渠道，做好退役军人安置和就业服务，促进脱贫人口、农民工就业，强化大龄、残疾、较长时间失业等就业困难群体帮扶。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428666.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428666.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:50:19 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作报告｜综合整治「内卷式」竞争</title>
            <description>&lt;p&gt;政府工作报告在提到纵深推进全国统一大市场建设时说，加快建立健全基础制度规则，破除地方保护和市场分割，打通市场准入退出、要素配置等方面制约经济循环的卡点堵点，综合整治「内卷式」竞争。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428404.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428404.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:38:11 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>海尔 CEO 周云杰：全球每 10 件家电专利 7 件来自中国｜两会·最希望</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174113693162000200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;周云杰表示，海尔未来将坚守主业，聚焦实业，聚焦智慧家庭、产业互联网、大健康三个赛道。周云杰表示，海尔未来将坚守主业，聚焦实业，聚焦智慧家庭、产业互联网、大健康三个赛道。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 3 月 5 日上午，十四届全国人大三次会议首场「代表通道」集中采访活动在人民大会堂举行。全国人大代表、海尔集团董事局主席、首席执行官周云杰表示，海尔未来将坚守主业，聚焦实业，聚焦智慧家庭、产业互联网、大健康三个赛道，为建设制造强国、品牌强国贡献力量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;周云杰说，海尔是在山东这片沃土上成长起来的全球化企业，自己也是 1988 年大学毕业就加入了海尔，见证了海尔全球化的全过程。总结下来有三个关键词：坚守、创新、共赢。第一是坚守，为创出中国人自己的世界名牌的坚守。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;他说，海尔的国际化之路没有选择代工那条路，而是坚持打自己的品牌，先进入发达国家，再进入发展中国家，这条路很难走。从 1991 年批量出口到 2016 年在海外市场实现盈利，海尔整整坚持了 25 年，正是这份初心的坚守，使海尔率先实现了从中国产品到中国品牌的转变，海尔已经连续 16 年蝉联全球大型家电第一品牌，市场份额高于第二位 50% 以上。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;周云杰表示，科技创新是一个品牌能否立足世界的关键变量，海尔目前在全球也建立了十大研发中心，陆续推出 200 多项原创性的产品，赢得了世界的尊重，同时牵头制定了 100 多项国际标准，引领了全球家电的科技创新，目前中国也已经成为了世界家电创新的佼佼者，全球每 10 件家电专利中就有 7 件是来自中国。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;周云杰还介绍，面对信息化、数字化浪潮，海尔向高端化、智能化和绿色化转型，融入当地文化，实现生态共赢，生态共创使海尔的海外市场份额达到了 53%，中国的海尔品牌得到越来越多海外消费者的喜爱。海尔也致力于新质生产力，成为数字经济的领航者，2017 年，海尔率先推出以大规模定制为核心，引入用户全流程参与体验的卡奥斯工业平台，连续五年位居国家双跨平台的首位。同时，牵头制定了工业互联网功能系统架构的国际标准，填补了国际空白，海尔有信心把卡奥斯打造成一个世界级的工业互联网平台，赋能更多的中国企业走向世界。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据媒体此前报道，在 2025 年全国两会上，周云杰还提出涉及新型工业化、智慧住居等领域的相关建议。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174113693162000200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;围绕以工业大模型为关键变量赋能新型工业化，周云杰提出，一是夯实发展底座，发布国家级工业场景图谱、语料库和数据集。希望设立国家专项，加大力度推广实施「一图四清单」行动方案，为人工智能在工业领域的应用提供坚实基础。二是支持龙头企业，示范工业大模型应用价值。希望以财政补贴的方式，支持家电、汽车、医疗等重点行业的龙头企业，开展基于工业大模型的人工智能深度应用先行先试，打造行业标杆，示范应用价值；以财政补贴的方式，鼓励龙头企业提炼并共享其在研发设计、生产制造、经营管理等关键环节深度应用人工智能的典型案例。三是扶持平台企业，促进工业大模型服务中小企业。希望对国家级双跨平台企业出台专项财政扶持政策，培育一批工业大模型与场景图谱精准匹配的标准化、可复用、低成本的解决方案，为中小企业提供用得上、用得起、用得好的人工智能服务。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12427782.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12427782.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:19:40 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>泽连斯基发长文：随时准备与美国签矿产协议，愿开启和谈</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 4 日，乌克兰基辅，乌克兰总统泽连斯基。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174113666315667300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消息人士透露，特朗普准备继续签署与乌克兰的矿产协议，并计划在当地时间周二晚的国会联席演讲中公布相关消息。消息人士透露，特朗普准备继续签署与乌克兰的矿产协议，并计划在当地时间周二晚的国会联席演讲中公布相关消息。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国暂停对乌克兰的军事援助之后，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在社交媒体发长文，明确其团队愿意在美国领导下尽快展开和谈。消息人士还透露，美国政府计划继续签署与乌克兰的矿产协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 3 月 4 日，泽连斯基在 X 平台发文提到了上周五与美国总统唐纳德·特朗普和副总统詹姆斯·万斯的争吵。泽连斯基称当天的会谈没有按预期的方式进行，「事情发展成这样，让人遗憾。现在是时候纠正问题，我们希望今后的合作和沟通是建设性的。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174113669457472200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;他表示，乌克兰「随时准备以任何方便的形式」与美国签署矿产和安全协议。泽连斯基重申乌克兰对和平的承诺，指出没有人比乌克兰人更希望和平。他表示，乌克兰准备好尽快回到谈判桌前，「我和我的团队准备好在特朗普总统的强有力领导下工作，以获得持久的和平。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基还对停火提出了方案。他提出，结束俄乌冲突的第一阶段包括释放囚犯；停止空中作战，禁止对能源和民用基建设施的导弹、远程无人机和炸弹袭击；同时立刻停止海上作战，「如果俄罗斯也同意相关举措」。之后，乌克兰愿意快速推进剩余阶段谈判，并与美国合作达成一个「强有力的」最终协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基在文中特别感谢了美国对乌克兰的援助，「我们记得特朗普总统向乌克兰提供的‘标枪’导弹改变了局势，我们非常感谢。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174113666315667300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫争吵后，特朗普与万斯相继发声指责泽连斯基对美国不尊重，不愿实现停火。俄乌冲突中，美国是乌克兰最大的单一援助国。除火炮、坦克、步兵战车、远程导弹、「爱国者」防空系统之外，美国还与乌克兰共享军事情报。美国暂停新武器运输后，乌克兰还可临时依靠库存，但美国暂停情报共享将给乌军作战立刻造成影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二晚些时候，美国消息人士透露，特朗普准备继续签署与乌克兰的矿产协议，并计划在当地时间周二晚的国会联席演讲中公布相关消息。但消息人士指出，协议尚未签署，情况可能发生变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据乌克兰媒体公布的文本，矿产协议共 11 点内容。美乌联合建立乌克兰重建投资基金，乌克兰政府将把所有未来相关自然资源资产（无论乌克兰政府是直接还是间接拥有）货币化所得收入的 50% 投入基金。美国支持乌克兰为获得安全保障所做的努力，但没有明确要为乌克兰提供安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12427745.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12427745.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:14:57 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>国务院总理李强代表国务院向十四届全国人大三次会议作政府工作报告</title>
            <description>&lt;p&gt;国务院总理李强代表国务院向十四届全国人大三次会议作政府工作报告。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12427742.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12427742.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:05:58 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>十四届全国人大三次会议开幕，习近平等党和国家领导人出席开幕会</title>
            <description>&lt;p&gt;十四届全国人大三次会议在人民大会堂开幕，中共中央总书记、国家主席、&lt;span&gt;中央&lt;span&gt;军委&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;主席习&lt;/span&gt;近平等党和&lt;span&gt;国家领导人&lt;/span&gt;步入会场，出席开幕会。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12427729.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12427729.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:01:45 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>雷军亮相「代表通道」：将把最新 AI 技术应用到各个终端 | 两会·最希望</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;雷军在「代表通道」首个接受采访。图片来源：新华网&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174113555381433400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;雷军表示，将继续坚持走科技创新的道路，走高端化发展道路，加大培育新质生产力，把最新的人工智能技术应用到各个终端上。雷军表示，将继续坚持走科技创新的道路，走高端化发展道路，加大培育新质生产力，把最新的人工智能技术应用到各个终端上。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 5 日上午，十四届全国人大三次会议首场「代表通道」集中采访活动在人民大会堂举行。全国人大代表，小米集团创始人、董事长兼首席执行官雷军表示，将继续坚持走科技创新的道路，走高端化发展道路，加大培育新质生产力，把最新的人工智能技术应用到各个终端上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷军说，「今年正好是小米创业 15 周年。过去 15 年创业让我深刻体会到，无论是传统产业的转型升级还是培育壮大新兴产业，都离不开科技创新。5 年前我们就下决心加大科技创新的力度，进一步投资核心技术。当年我们规划了 5 年要投资 1000 亿，现在 5 年过去了，我们大约投资了 1050 亿元。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巨额的研发投资给小米带来了巨大的变化。在手机业务方面，小米已经连续 18 个季度排在全球手机市场前三，去年销售了 1.7 亿支手机，占全球市场份额的 14％，相当于每 7 部手机就有一部是小米的。刚发布的小米 15ultra 表现得非常不错，销售远超预期。同时，小米的智能家居互联网平台连续的设备数也超过了 9 亿台，这是全球最大规模的消费类 IOT 平台。「这一切都表明全球用户越来越认可中国科技创新的价值。」雷军说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷军介绍，小米集团 4 年前开始造车，当时就下决心从底层技术做起，10 倍投入，认认真真造一辆好车。3 年时间过去以后，去年 3 月正式发布了小米 SU7，一经亮相就广受市场欢迎。作为汽车市场的新人，小米在去年短短 9 个月时间里，销售交付了超过 13.5 万辆车，在行业里也算创造了一个小小的奇迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，小米也敢于与全球最强的对手比拼。在德国纽北赛道上，小米 SU7Ultra 的原型车跑出了 6 分 46.874 的圈速，是德国纽北赛道史上全球最快的 4 门车。「这些成绩的背后都离不开科技创新。Ultra 采用的超级电机 v8s 在已量产的主驱电机中，是全球转速最快，也是全球性能最强大的，而这个电机是我们小米自己研发，并且是在我们北京工厂自己生产的。」雷军说。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174113555381433400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷军表示，2 月 17 号他参加了民营企业座谈会，深刻地感受到了党中央对民营企业的关心和支持，信心倍增。「制造业是我国立国之本，强国之基，小米作为制造业的建设者和受益者，我们将继续坚持走科技创新的道路，走高端化发展道路，加大培育新质生产力，把最新的人工智能技术应用到各个终端上，让广大的消费者能够享受科技带来的生活，为中国式现代化的发展贡献自己的力量。」雷军说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据媒体此前报道，在 2025 年全国两会上，雷军的建议包括关于加快推进自动驾驶量产的建议、关于发展智能网联新能源汽车产业生态的建议、关于加快推进人工智能终端产业高质量发展的建议、关于优化新能源汽车号牌设计的建议、关于加强「AI 换脸拟声」违法侵权重灾区治理的建议等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，雷军建议，推进自动驾驶汽车大范围测试验证，加快推进自动驾驶汽车全国性测试验证，力争 2025 年建立跨区域、跨省份、一体化的便捷互认机制；同时加快量产商用进程，尽快明确自动驾驶汽车的量产时间预期，力争 2026 年可支持高速快速路自动驾驶、城市自动驾驶等功能的量产应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于「AI 换脸拟声」成为侵权重灾区，雷军认为，针对「AI 换脸拟声」等某一代表性问题，应探索推出人工智能单行法，提高立法位阶及其效力，分级分类的基础上进行务实治理，明确「AI 换脸拟声」应用边界红线，完善侵权证据规则，加大对利用人工智能技术实施犯罪行为的刑事处罚力度。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12427666.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12427666.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:46:18 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
    </channel>
</rss>