<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 07:44:05 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>小作坊包装生产「假茅台」，检察机关「产、供、销、运」全链条打击</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230928/1695876866733_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;检察机关依法保持对此类犯罪的高压严打态势，深挖彻查上下游犯罪人员，实现全环节、全链条打击。检察机关依法保持对此类犯罪的高压严打态势，深挖彻查上下游犯罪人员，实现全环节、全链条打击。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2025 年 4 月 23 日，最高人民检察院举行「以高质效知识产权检察履职，服务高水平科技创新」新闻发布会，发布了《知识产权检察工作白皮书（2024）》以及知识产权检察典型案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「2024 年，全国检察机关共受理审查逮捕侵犯知识产权犯罪 13486 人，受理审查起诉 33805 人，同比分别上升 5.9% 和 10.2%。案件类型相对集中，受理审查起诉侵犯商标权类犯罪占比 81%，侵犯著作权类犯罪和侵犯商业秘密类犯罪数量持续增加，增幅较大。共同犯罪特征明显，侵犯商标权、著作权、商业秘密等犯罪中共同犯罪占比均在 80% 左右。」 最高人民检察院党组成员、副检察长宫鸣介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发布会上介绍了一起非法制售「特供酒」的案例。「检察机关依法保持对此类犯罪的高压严打态势，深挖彻查上下游犯罪人员，实现全环节、全链条打击。」 最高人民检察院经济犯罪检察厅（知识产权检察厅）副厅长刘太宗说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 12 月至 2023 年 2 月，李某伟、刘某、张某利等 5 人未经注册商标所有人中国贵州茅台酒厂（集团）有限责任公司（以下简称茅台集团）许可，在贵州省仁怀市租用库房，包装生产假冒茅台集团注册商标系列白酒对外销售，且部分产品标注有「世博会专供酒」「茅台内供酒」「股东专用酒」等字样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年 7 月至 2023 年 2 月，李某伟还从刘某、祁某龙等人处购买假冒茅台集团注册商标的白酒对外销售。陈某明知李某伟销售假冒注册商标的白酒，仍帮助其对外发货销售。李某伟、刘某等 7 人的非法经营数额为人民币 10.2 万余元至 148.5 万余元不等。罗某向李某伟等人销售非法制造的假冒茅台集团注册商标标识的包装材料，非法经营数额人民币 26.6 万余元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230928/1695876866733.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 1 月 10 日，山东省枣庄市公安局峄城分局（以下简称峄城公安分局）接群众举报后对本案立案侦查。山东省枣庄市峄城区人民检察院（以下简称峄城区检察院）经公安机关商请启动重大疑难案件听取意见机制，就案件定性、假冒商品数量、非法经营数额、假冒商标鉴别等方面提出侦查取证意见，建议公安机关深挖上下游关联犯罪线索，对提供假冒白酒包材、帮助运输寄递以及下游销售假酒等人员进行全链条打击。2023 年 4 月 5 日、7 月 5 日，峄城区检察院以假冒注册商标罪、销售假冒注册商标的商品罪、销售非法制造的注册商标标识罪依法先后对李某伟、刘某、张某利和罗某批准逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 4 月 1 日，市中区检察院以假冒注册商标罪、销售假冒注册商标的商品罪对李某伟提起公诉，以销售假冒注册商标的商品罪对祁某龙、陈某提起公诉，以假冒注册商标罪对刘某、张某利等 4 人提起公诉。2024 年 10 月 15 日，以销售非法制造的注册商标标识罪对罗某提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月 14 日，山东省枣庄市市中区人民法院作出一审判决，采纳检察机关起诉意见和量刑建议，以假冒注册商标罪、销售假冒注册商标的商品罪数罪并罚判处被告人李某伟有期徒刑四年六个月，并处罚金人民币二十万元；以假冒注册商标罪分别判处被告人刘某、张某利等 4 人有期徒刑一年六个月至三年不等，并处罚金人民币一万元、二万元不等，部分适用缓刑；以销售假冒注册商标的商品罪分别判处被告人祁某龙、陈某有期徒刑一年五个月、一年二个月，并处罚金人民币二万元、一万元，适用缓刑。2024 年 10 月 29 日，以销售非法制造的注册商标标识罪判处被告人罗某有期徒刑三年，缓刑四年，并处罚金人民币九万元。各被告人均未提出上诉，判决已生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高检介绍，检察机关根据侵犯商标权犯罪的链条化生产和跨区域交易模式，紧扣生产、销售、运输等各环节，全面分析销售记录、转账记录、微信聊天记录等客观证据，深挖彻查上下游犯罪人员，依法追诉漏犯，彻底斩断「产、供、销、运」犯罪链条。全面准确落实宽严相济刑事政策，充分考虑共同犯罪和上下游各环节人员的犯罪行为、作用大小、参与程度、违法所得等因素，依法准确认定主从犯，从严惩处源头制假售假行为，对犯罪情节轻微、自愿认罪认罚、积极退缴违法所得的人员依法从宽处理。对相关涉案人员作出不起诉决定后，应当审查行政处罚的法定性和必要性，依法向相关行政部门制发检察意见，落实行刑反向衔接工作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12661935.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12661935.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 05:51:06 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>关闭 132 个办事机构，美国国务院正式宣布大重组</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 14 日，美国华盛顿特区，国务卿马尔科·鲁比奥在白宫。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174537843355938200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;周二公布的美国务院重组计划中没有提到大幅削减非洲业务和关闭大使馆。周二公布的美国务院重组计划中没有提到大幅削减非洲业务和关闭大使馆。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在关于美国国务院将进行大调整、收缩在非洲活动的消息流出后，美国国务卿马尔科·鲁比奥于当地时间 4 月 22 日正式宣布将对美国国务院进行全面重组。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，鲁比奥周二发表声明，指出美国在全球范围面临巨大挑战，但美国国务院「机构臃肿、官僚主义严重，在大国竞争的新时代，难以履行其重要的外交使命。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁比奥表示，对美国务院的「全面重组」旨在带该机构迈入 21 世纪。他指出，重组计划将整合区域职能提升效率，裁撤冗余机构并停止「与美国核心国家利益不一致」的项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务院官员指出，在重组计划中，美国务院将关闭 132 个办事机构，将办事机构数量从目前的 734 个减少为 602 个。超过 700 个岗位将被撤销，第一阶段计划裁减美国务院在美国的 15% 员工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前流出的美国务院大改组草案显示，最大调整将涉及非洲业务。位于撒哈拉以南非洲国家的所有「非必要」大使馆和领事馆将关闭；美国务院分管撒哈拉以南非洲国家事务的非洲事务局将被撤销，以非洲事务特使办公室取代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在周二公布的美国务院重组计划中没有提到大幅削减非洲业务和关闭大使馆，也没有大幅调整外交领域部门。重组计划的最大调整主要涉及负责民事安全、民主和人权事务的副国务卿办公室。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174537843355938200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该办公室原本包括 7 个事务局，涉及移民、民主、宗教自由、刑事司法制度等领域。调整后将改为对外援助和人权办公室，办公室涉及的事务局数量将减少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁比奥指责，现有的民主、人权与劳工事务局正在成为「左翼分子」的大本营，在波兰、匈牙利、巴西等国煽动对「反觉醒文化」领导人的仇恨，并把这些仇恨转化为对以色列的攻击和武器禁运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还抨击人口、难民和移民事务局把美国纳税人的钱发给国际机构和非政府组织，协助全球大规模移民，包括对美国南部边境的「非法入侵」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，涉及多元化等与美国核心国家利益无关的事务局将被关闭。据央视新闻消息，全球妇女问题办公室、能源局和与美国私营部门合作推进美国海外利益的全球伙伴关系办公室将被取消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国务院还将设立一些新机构，包括成立一个新部门专门应对所谓「新兴威胁」，重点关注网络安全、人工智能扩散等领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月，美国官员透露美国务院计划在未来数月关闭 10 多个海外领馆，并进一步缩减驻外机构、减少雇员人数。还有消息称国务院将把预算削减一半。上周流出的消息则显示美国务院可能大规模收缩在非洲的活动并组建 4 个新地区事务部门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然周二公布的重组力度小于外界预期，但此次调整也是美国务院数十年来的最大调整。美国务院已将重组计划通知国会。国会共和党人表示了支持，但民主党人指责此举将影响美国在全球的影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主党参议员、参议院外交关系委员会成员珍妮·沙欣宣布将仔细审查国务院的重组计划，之后将让鲁比奥参加参议院外交关系委员会听证，就美国务院的未来做出详细说明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务院官网数据显示，该机构共有约 1.3 万名外交事务人员、1.1 万公务员，以及在全球超过 270 个外交机构雇用的 4.5 万名当地雇员。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12661247.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12661247.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 03:30:13 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>官方通报北京顺义潮白河大桥火情：桥体受损，未发现人员伤亡</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174537457476893200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;潮白河大桥位于顺平路 14 公里处，桥梁全长 640.22 米，全桥建于 1999 年。潮白河大桥位于顺平路 14 公里处，桥梁全长 640.22 米，全桥建于 1999 年。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 23 日，北京市顺义区顺平路潮白河大桥发生火情导致部分桥体受损。根据官方通报，现场未发现人员伤亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据极目新闻报道，4 月 23 日早晨，多名网友发视频称，北京市顺义区彩虹桥发生冒烟和坍塌。8 时 32 分，顺义区应急局工作人员告诉记者，已经有相关科室工作人员前往处置，尚未接到人员伤亡报告。北京市交通委顺义公路分局工作人员也表示，多个部门工作人员已经前往现场处置，前方情况暂时还未反馈。记者查询高德地图看到，顺平路潮白河大桥（彩虹桥）双向已经封闭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据北京市交通委消息，4 月 23 日 7 时 07 分，顺义区潮白河大桥发生火情，造成部分桥体受损，为保障安全，现场已双向断路。交通、消防、交管等部门和属地政府第一时间赶赴现场，组织开展灭火、交通管制等处置工作，现场未发现人员伤亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市交通委表示，顺平路顺义段潮白河大桥附近（K14+200 至 K15+100）采取双向断路措施，过往车辆可绕行顺平复线和顺平南线。交通部门提醒广大市民提前规划好出行路线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据@北京交警，消息，目前顺平路潮白河大桥正在进行紧急施工，在顺平路顺泰路口以及顺平路顺密路口提前分流绕行，请注意听从现场民警指挥，依序行驶。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174537457476893200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 23 日上午 10 时，北京青年报从顺义区政府获悉，目前，现场明火已扑灭，未发现人员伤亡，事故原因正在进一步调查中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京日报 2015 年曾报道，顺平路潮白河大桥是连接北京、顺义和平谷的重要枢纽，也是连接顺义区潮白河两岸的重要「通道」。潮白河大桥位于顺平路 14 公里处，桥梁全长 640.22 米，其中主桥长 180 米，引桥长 460.22 米。全桥建于 1999 年，主桥曾于 2007 年加固；引桥从建成至 2015 年已使用 16 年，未曾维修。报道称，由于顺平路交通量逐渐加大、重载车辆日益增多，引桥已经病体缠身，坑槽、裂缝、车辙等均已出现，人行步道及栏杆局部破损严重。2015 年 7 月，这座桥断路大修 1 个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国日报 2018 年 1 月报道，顺平路潮白河大桥西引桥滑移病害治理主体工程于元旦前顺利完工，这是北京第一次在大型桥梁不中断交通情况下实施同步顶推复位。「顺平路潮白河大桥跨越潮白河，不仅是顺义的地标性建筑，也是附近小区居民出行的必经之路。」北京市交通委路政局顺义公路分局养护管理科负责人当时介绍。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12660366.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12660366.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 02:18:34 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>王励勤当选中国乒乓球协会新一任主席</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 23 日，中国乒乓球协会第十届会员代表大会第二次会议在北京举行。会议审议通过刘国梁辞去中国乒协主席职务的申请，选举王励勤为新任主席，高元义、马龙为副主席，完成届中领导班子调整。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12659542.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12659542.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 01:31:21 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>神舟二十号明日 17 时 17 分发射，3 名航天员为陈冬、陈中瑞、王杰</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：央视新闻客户端&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250423/174537091594812100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;4 月 23 日，3 名航天员将在酒泉衞星发射中心问天阁与中外媒体记者集体见面。4 月 23 日，3 名航天员将在酒泉衞星发射中心问天阁与中外媒体记者集体见面。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 23 日上午，神舟二十号载人飞行任务新闻发布会在酒泉衞星发射中心召开，通报此次任务有关情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国载人航天工程办公室副主任、中国载人航天工程新闻发言人林西强介绍，经任务总指挥部研究决定，瞄准北京时间 4 月 24 日 17 时 17 分发射神舟二十号载人飞船。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执行神舟二十号载人飞行任务的航天员乘组包括 2 名航天驾驶员和 1 名飞行工程师，由陈冬、陈中瑞、王杰 3 名航天员组成，陈冬担任指令长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林西强介绍，陈冬执行过神舟十一号、神舟十四号载人飞行任务，时隔两年再次担任指令长，他也成为我国第二批航天员中首位三次飞天的航天员。陈中瑞和王杰均来自于我国第三批航天员，是首次执行飞行任务。其中，陈中瑞入选前是空军飞行员；王杰入选前是航天科技集团有限公司空间技术研究院的工程师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，北京时间 2025 年 4 月 23 日，3 名航天员将在酒泉衞星发射中心问天阁与中外媒体记者集体见面。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250423/174537091594812100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「目前，任务各项准备工作正在稳步推进，执行此次发射任务的长征二号 F 遥二十运载火箭即将加注推进剂。」林西强表示，此次任务是空间站应用与发展阶段第 5 次载人飞行任务，也是载人航天工程第 35 次飞行任务。任务主要目的是：与神舟十九号乘组完成在轨轮换，在空间站驻留约 6 个月，开展空间科学与应用实（试）验，实施航天员出舱活动及货物进出舱，进行空间碎片防护装置安装、舱外载荷和舱外设备安装与回收等任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国载人航天工程办公室此前宣布，北京时间 2025 年 4 月 16 日，神舟二十号载人飞船与长征二号 F 遥二十运载火箭组合体已转运至发射区。 &lt;span&gt;4 月 22 日上午，神舟二十号任务完成最后一次全区合练，正式进入临射状态。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于发射窗口时间的选择，林西强表示，目前，载人飞船采用 6.5 小时自主快速交会对接的方案，在载人飞船发射前由空间站实施相位调整进行配合。此次任务中，选择 4 月 24 日为发射窗口，空间站的调相控制次数最少且均为升轨控制，同时也满足载人飞船在轨能源约束等条件，可以说神舟二十号载人飞船 4 月 24 日发射是在满足各类约束条件的基础上方案最优的发射窗口。此外，窗口时间恰逢第十个「中国航天日」，给这次任务增添了新的承载和特殊意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林西强还介绍，按计划，神舟二十号载人飞船入轨后，将采用自主快速交会对接模式，约 6.5 小时后对接于天和核心舱径向端口，形成三船三舱组合体。在轨驻留期间，神舟二十号航天员乘组将迎来天舟九号货运飞船和神舟二十一号载人飞船的来访，计划于今年 10 月下旬返回东风着陆场。神舟十九号航天员乘组在与神舟二十号航天员乘组完成在轨轮换后，计划于本月 29 日返回东风着陆场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月 30 日，神舟十九号载人飞船发射成功，航天员乘组顺利进驻中国空间站。此次航天员乘组由蔡旭哲、宋令东、王浩泽 3 名航天员组成，蔡旭哲担任指令长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「神舟十九号乘组在轨驻留已满 175 天，目前各项工作进展顺利，3 名航天员状态良好。」林西强说，任务期间，他们进行了 3 次出舱活动和 6 次载荷进出舱任务，创造了航天员单次出舱活动 9 小时时长的世界纪录，蔡旭哲已执行 5 次出舱活动，成为出舱次数最多的中国航天员，宋令东成为我国首名进行出舱活动的 90 后航天员，王浩泽成为首位进驻空间站的女航天飞行工程师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「特别是前期一次货物出舱安装时载荷适配器意外卡滞，神舟十九号航天员乘组在第一次出舱活动期间，进行成功处置，为保障后续试验任务顺利实施发挥了重要作用，也充分展现了乘组过硬的业务能力。」林西强表示。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12659314.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12659314.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 01:29:44 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>神舟二十号瞄准 4 月 24 日 17 时 17 分发射</title>
            <description>&lt;p&gt;神舟二十号载人飞行任务新闻发布会今天（4 月 23 日）上午在酒泉衞星发射中心召开。发言人介绍，经任务总指挥部研究决定，瞄准北京时间 4 月 24 日 17 时 17 分发射神舟二十号载人飞船。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12659148.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12659148.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 01:03:33 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>神二十航天员乘组公布</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;经空间站应用与发展阶段飞行任务总指挥部研究决定，执行神舟二十号载人飞行任务的航天员乘组由陈冬、陈中瑞、王杰 3 名航天员组成，陈冬担任指令长。乘组包括 2 名航天驾驶员和 1 名飞行工程师。（央视新闻）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://cms-emer-res.cctvnews.cctv.com/image/1025/process/d8d36a8fb65f4f0fb492492e435a9e1e.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12659144.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12659144.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 01:02:56 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普：我不想炒掉鲍威尔，都是媒体瞎说</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 22 日，美国华盛顿特区，在白宫椭圆形办公室，美国总统特朗普。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250423/174536963352520000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「我无意解雇他，我希望看到他在降息问题上更积极。」「我无意解雇他，我希望看到他在降息问题上更积极。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在连续威胁要炒掉美联储主席杰罗姆·鲍威尔引发美股暴跌后，美国总统唐纳德·特朗普改变了说法，宣布自己无意解雇鲍威尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 22 日，在白宫椭圆形办公室被记者问到是否要解雇鲍威尔时，特朗普回应：「从来没有。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指责相关说法是媒体炒作，「我无意解雇他，我希望看到他在降息问题上更积极。」特朗普再次指出，现在是降息的「完美时刻」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普转变立场后，美国三大股指大幅上涨，收复前一日跌幅。当天收盘，道琼斯工业平均指数涨幅 2.66%，标普 500 指数涨 2.51%，纳指涨 2.71%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自特朗普上台以来，美联储一直维持利率不变。特朗普希望美联储能迅速降息，以抵消关税政策对美国经济的冲击。但上周三，鲍威尔指出，美国政府关税政策对经济的影响可能超过预期，包括通胀上涨、经济增速放缓。他重申美联储不急于调整政策立场，将等待更明确的情况再做出决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被鲍威尔的讲话激怒，特朗普在社交媒体连续发文，多次怒斥鲍威尔、威胁要将其解雇并抨击他迟迟不降息是出于政治目的。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250423/174536963352520000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的威胁遭到民主党人、美联储官员甚至共和党人的连环警告。周一，美联储高官、芝加哥联储主席奥斯坦·古尔斯强调，美联储实现 2% 的通胀目标至关重要。而要实现该目标，美联储需要保持独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他警告一旦长期对美联储进行政治干预，「通胀将上涨、经济增长将恶化、失业率也会上升。因为在困难时刻，站出来做艰难选择的意愿将会下降。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫知情人士透露，美国财长斯科特·贝森特多次在私下提醒特朗普，解雇鲍威尔将引发金融市场剧烈动荡。还有消息人士称，特朗普此前在海湖庄园会见前美联储理事凯文·沃什，提议由沃什接任美联储主席。沃什也反对解雇鲍威尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国参议院银行委员会民主党主要成员伊丽莎白·沃伦指出，如果美国总统能解雇美联储主席、美联储的独立性被摧毁，「美国股市将崩溃。」本周一的美股表现应验了沃伦的警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，连国会共和党人也开始发声支持美联储。俄克拉荷马州共和党众议员弗兰克·卢卡斯表示，在确保美联储的独立性上，两党存在共识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据美国联邦法律，总统不能随意解雇美联储委员会成员，美联储主席也是美联储委员会成员。《美联储法案》第 10 条规定，总统只有在「基于正当理由」的情况下才能解雇美联储委员会成员。多年来，美国法律界将相关理由解读为严重不当行为、渎职或犯罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国联邦最高法院 1935 年的一次裁决还指出，总统不能因为政策上的分歧而解雇独立联邦机构的领导人。但近期，特朗普解雇了美国全国信用社管理局的 2 名民主党董事会成员，美国全国信用社管理局为独立联邦机构。民主党已经就此提起诉讼，美国各界都在等待联邦最高法院对此案的裁决结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国法律界人士还指出，特朗普可借助法律灰色地带把鲍威尔降职。在不解雇鲍威尔的情况下，特朗普能将其降职为美联储委员会普通成员、不再担任美联储主席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍威尔是在特朗普第一个总统任期由特朗普提名为美联储主席，他的美联储主席任职将在 2026 年 5 月到期。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12659101.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12659101.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 01:01:09 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>【深度】守紧大模型时代医疗数据安全与伦理「闸口」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/91/1736554153377_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在医疗场景下，人工智能发挥的作用以及其自身潜力越来越大，于此同时，人工智能介入医疗背后的高风险也必须纳入考量。在医疗场景下，人工智能发挥的作用以及其自身潜力越来越大，于此同时，人工智能介入医疗背后的高风险也必须纳入考量。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;今年以来，中国多家医院正加速推进 DeepSeek 大模型本地化部署，掀起 AI 驱动诊疗变革新风暴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据不完全统计，截至目前，国内已有超百家三级医院官宣完成 DeepSeek 本地化部署，涉及北京、上海、广东、江苏、浙江等 20 余个省份，包括北京大学第一医院、清华长庚医院、上海第六人民医院、郑州大学第一附属医院、深圳大学附属华南医院、北京中医药大学深圳医院、湖南省人民医院等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一项基于深度学习和大数据分析的智能技术，DeepSeek 可用于临床、科研、医院运营管理等数十种医疗场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中冲击感最强的莫过于在临床上的使用。首都医科大学三博脑科医院神经外科主任张宏伟就公开分享了他的「震惊」。他在门诊遇到一位超复杂脑瘤患者，患者已经过两次开颅手术、一次经鼻手术、一次放疗、一次伽马刀治疗，肿瘤仍未被控制。张宏伟把患者情况发给 DeepSeek，仅 18 秒后，它就给出了一份明确的方案，张宏伟能想到的、文献上报道的都有，而且包括最新的临床实验。「对于脑肿瘤这类比较复杂的问题，DeepSeek 的水平至少相当于省级三甲医院专家。」 张宏伟说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辅助医疗决策也是医院部署 DeepSeek 的主要目标之一。以陆军军医大学新桥医院推出的「新桥 DeepSeek」智能体为例，面对复杂的医学问题，在大模型的加持下，智能体可迅速、精准地提供专业解答；在病例辅助分析方面，可为医生的诊疗决策提供可靠的参考依据。此外，在 DeepSeek 与医院 OA 系统深度融合之后，湖南省人民医院也提出，未来，AI 将深度参与临床决策支持、病历质控、影像分析等场景。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/91/1736554153377.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我们必须承认，在医疗场景下，人工智能发挥的作用以及其自身潜力越来越大，于此同时，人工智能介入医疗背后的高风险也必须纳入考量。」 对外经济贸易大学法学院教授、数字经济与法律创新研究中心主任张欣告诉界面新闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;能否对数据「守口如瓶」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，这并不是 AI 医生首次登场。早在 2019 年 1 月，国家衞生健康委统计信息中心面向全国开展人工智能技术应用落地案例征集活动。3 个月内，通过网上填报共收集案例 245 例，经筛选进入评选环节的案例 190 例，涉及 137 所医疗衞生机构和科研院所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年国家衞生健康委、国家中医药局、国家疾控局公布《衞生健康行业人工智能应用场景参考指引》，包括临床专病智能辅助决策、手术智能辅助规划等 84 个应用场景。2024 年 12 月 13 日，工信部和国家衞健委联合公示了 51 个高端医疗装备推广应用项目，其中就包括人工智能辅助诊疗。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174462312218917500_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;衞生健康行业人工智能应用场景参考指引全景图。图片来源：衞健委&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在基层应用方面，医学人工智能辅助诊断技术也在持续布局。据国家衞生健康委基层司司长傅衞介绍，截至 2023 年底，27 个试点县的基层机构通过辅助诊疗系统已经提供诊断建议 2600 余万次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此前开发应用的医疗大模型相比，DeepSeek 显得更为平易近人，普通民众也可以通过询问 DeepSeek 得到的答案。而这样的「开源」，让长期进行医疗行业观察的病毒学家常荣山产生担忧，DeepSeek 接入医院系统，能否保证患者信息不被泄露？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「由于医疗数据通常包含极其敏感的信息，比如患者的基因数据和病史记录，这些信息一旦泄露，可能会对个人隐私造成严重威胁。如果系统的架构设计存在缺陷，或者数据在传输过程中没有得到适当的加密保护，那么这些宝贵的数据就可能成为网络攻击者的攻击目标，从而被非法获取和滥用。」 中国政法大学教授、京都律师事务所兼职律师郑飞告诉界面新闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「开源代码的不可控性是一个不容忽视的问题。」 郑飞介绍，由于开源项目允许来自全球各地的开发者参与代码的编写和修改，这虽然促进了技术的快速发展和创新，但同时也带来了潜在的安全风险。社区中的代码修改可能无意中引入了后门程序或者安全漏洞，这些漏洞可能会被恶意行为者利用，从而增加了数据泄露和系统被攻击的风险。因此，在将开源 AI 系统应用于医疗领域时，必须对这些风险进行仔细评估，并采取相应的安全措施来确保系统的安全性和数据的保密性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;使用 DeepSeek 主要有三种方式：直接访问应用、调用云服务接口、本地化部署定制开发。为了保证安全性与专业化，目前医院使用 DeepSeek 的方式是本地化部署定制开发。长庚医院医学数据科学中心主任李栋接受经济观察网采访时介绍，一方面，医院数据不能离院；另一方面，要保证病人得到更专业的咨询，需要用医院专业的真实医疗数据去训练，同时保证数据不外泄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，如何在数据使用的同时保护患者的个人隐私，是一个长期存在的问题。作为率先完成 DeepSeek 本地化部署的医院，深圳大学附属华南医院院长吴松在其文章中介绍，传统的匿名化方法虽然能够降低数据泄露的风险，但往往会导致数据的部分丧失，因此需要开发更加精细化的脱敏算法，在保证隐私保护的同时最大限度地保留数据的有效性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，吴松表示，随着数据量的持续增加，如何在保证数据安全的前提下实现大规模数据的存储、传输和处理，也是当前医疗大模型本地化部署面临的一项重要挑战。分布式存储、边缘计算等技术的应用可能为这一问题提供解决方案，但如何平衡数据处理效率与安全性，依然需要进一步研究和探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一旦发生个人信息泄露或不当处理的情况，郑飞介绍，根据《中华人民共和国民法典》以及《中华人民共和国个人信息保护法》等规则，作为数据控制者，如果医疗机构未能履行其应尽的安全管理义务，通常需要承担主要责任。此外，在特定情况下，责任的划分可能会牵涉到包括开发者与供应商、第三方开源贡献者、数据处理人员、网络服务提供商在内的多个相关方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 医生必须服从人类医疗伦理框架&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「AI 必须服从人类医疗伦理框架，关键是强调人类控制最后的按钮原则，明确要求守住医生终审权、患者知情权、技术可溯性三大底线。」 上海交通大学数据法律研究中心执行主任，上海交通大学法学院副教授何渊告诉界面新闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，医生终审原则早已明确。早在 2009 年，原衞生部印发的《人工智能辅助诊断技术管理规范（试行）》就明确，人工智能辅助诊断技术为辅助诊断和临床决策支持系统，不能作为临床最终诊断，仅作为临床辅助诊断和参考，最终诊断必须由有资质的临床医师确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家衞健委、国家中医药局 2022 年发布的《互联网诊疗监管细则（试行）》也遵循了这一原则，规定「医师接诊前需进行实名认证，确保由本人提供诊疗服务。其他人员、人工智能软件等不得冒用、替代医师本人提供诊疗服务」，此外「处方应由接诊医师本人开具，严禁使用人工智能等自动生成处方」。地方政策层面，北京、湖南等多地也对人工智能辅助诊疗划下了「红线」，严禁使用人工智能等自动生成处方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在人类控制最后按钮的前提下，如何在医生与 AI 之间建立起和谐互动关系将成为关键问题。常荣山告诉界面新闻，斯坦福大学、哈佛医学院等机构的研究人员 2024 年 10 月发表的一项研究显示，AI 作为强大的诊断辅助工具却并没有提高医生的表现，人与 AI 的结合实际上起到了「1+1=1」的效果。「AI 的确很强大，但如果医生们并不能熟练掌握，其作用仍然有限。关键是如何通过完善教育培训制度、标准化工作程序、监管框架设计等，突破人对 AI 的信任危机，从而提高效率。」 常荣山说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「除了要确保‘人’在回路上，确保患者知情权也非常重要。如果在患者不知情的情况下使用了包括医疗辅助在内的人工智能系统，不符合医疗伦理。从透明度治理的角度来讲，也需要去让患者进行充分的知情、同意和告知，还有相应的授权。」 张欣说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，郑飞指出，相较于传统医疗行为中的知情同意，AI 所包含的数据集交互和算法的复杂性问题，决定了人们难以就其个人数据的使用作出全面和可预测的决定，这使得与其相关的知情同意问题变得极为复杂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在当前的监管环境中，存在一些灰色地带。」 郑飞介绍，一方面，技术的快速发展和迭代速度远远超过了相关法规的更新速度。特别是人工智能算法，由于其具备自主性和动态学习的能力，使得这些技术难以完全适应传统医疗器械所遵循的静态标准。另一方面，分类标准的模糊性也是一个不容忽视的问题。例如，在医疗文本处理领域中，生成式人工智能的应用是否应该被归类为「诊断辅助」工具，目前还没有一个明确的界定。这种不确定性给监管机构带来了挑战，同时也为相关技术的发展和应用带来了潜在的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 参与诊疗，医疗损害责任如何厘清？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据《中华人民共和国民法典》第 1218 条的规定，患者在诊疗活动中受到损害，医疗机构或者其医务人员有过错的，由医疗机构承担赔偿责任。我国现阶段的人工智能辅助医疗的侵权案件，在司法实践中采用的仍是传统意义上的以过错责任原则为中心的医疗损害责任认定方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「这意味着在发生医疗纠纷时，患者或其家属需要证明医疗机构或医务人员存在过错，例如未能合理地审核人工智能（AI）系统提供的诊断建议，或者在操作过程中出现了失误。而如果使用 AI 辅助诊断系统导致了误诊的情况发生，医疗机构必须证明他们已经采取了审慎的态度和措施来使用这项技术，比如对 AI 系统的建议进行了充分的审查和验证。」 郑飞说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「当涉及到 AI 自主决策时，会遇到归责的困境。」郑飞介绍，由于深度学习模型具有所谓的「黑箱」特性，即其决策过程不透明，这使得当出现错误或问题时，很难追溯到具体的错误原因。这种不透明性导致了医疗机构和 AI 系统的开发者之间经常发生互相推诿责任的情况。从义务的角度看，这不仅会影响医务人员向患者履行告知义务，也会影响医务人员履行再判断义务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，责任的划分还涉及到多方责任的交织问题，由于明确和统一的分担标准，使得责任的划分变得复杂和模糊。郑飞举例说，如果数据泄露事件是由于开源代码中存在漏洞以及医院在管理上的疏忽共同造成的，那么责任的分担就需要根据各方的过错比例来进行，但对于这个比例，尚无明确标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一种情况，如果人工智能辅助医疗工具被明确界定为医疗器械，那么在责任认定方面，就必须综合考虑《产品质量法》以及《医疗器械监督管理条例》等相关法规。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「人工智能辅助医疗工具是否被正式归类为医疗器械，这主要取决于它所具备的具体功能以及它被应用在哪些场景中。」郑飞介绍，如果 DeepSeek 仅仅被用作提供决策支持的工具，它可能不会被明确地划归为医疗器械的范畴之内；然而，如果 DeepSeek 在实际应用中直接参与了诊断过程，或者在治疗过程中起到了关键作用（例如在手术导航、影像分析等方面），特别是对医疗器械数据进行分析，那么它就可能需要按照医疗器械的相关规定进行审批和监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郑飞介绍，关于产品缺陷的无过错责任问题，根据《产品责任法》第 41 条，因产品存在缺陷造成人身、缺陷产品以外的其他财产损害的，生产者应当承担赔偿责任。生产者有义务对由于设计上的缺陷或者制造过程中的瑕疵所引起的损害承担无过错责任。这意味着，即使生产者在制造过程中没有过错，也必须对由此产生的损害进行赔偿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，根据《民法典》第 1203 条，因产品存在缺陷造成损害的，被侵权人可以向产品的生产者请求赔偿，也可以向产品的销售者请求赔偿。如果医疗机构未能履行其合理使用义务，例如未能定期进行设备维护，那么在发生损害时，医疗机构可能需要根据其过错程度承担补充赔偿责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「就目前而言，考虑到人工智能辅助医疗的辅助定位，意味着其背后的人机关系始终由医务人员主导。换言之，现有医患关系结构不会改变，医疗机构仍然是承担损害赔偿责任的主体，医务人员则继续代表医疗机构具体对患者负担注意义务。」 郑飞说。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12610077.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12610077.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:32:51 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 电商平台全面取消「仅退款」；特斯拉一季度净收入锐减 71%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 电商平台全面取消「仅退款」；特斯拉一季度净收入锐减 71%&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;国家外汇管理局：坚决对市场顺周期行为进行纠偏；广东、上海等地谋划出台《提振消费专项行动方案》；美关税措施冲击下，IMF 下调全球经济增长预期；美股收盘：三大股指均抹去昨日跌幅，道指涨逾 1000 点。国家外汇管理局：坚决对市场顺周期行为进行纠偏；广东、上海等地谋划出台《提振消费专项行动方案》；美关税措施冲击下，IMF 下调全球经济增长预期；美股收盘：三大股指均抹去昨日跌幅，道指涨逾 1000 点。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;国家外汇管理局：坚决对市场顺周期行为进行纠偏&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 22 日，国家外汇管理局副局长、新闻发言人李斌给出对未来外汇市场走势判断时表示，展望未来，尽管外部环境不稳定、不确定因素增多，但我国加快实施更加积极有为的宏观政策，靠前发力推动各项政策落地见效，经济优势多、韧性强、潜能大，将继续支撑外汇市场稳健运行。李斌强调，下一步，外汇管理部门将持续强化外汇形势监测，保持汇率弹性，有效发挥汇率调节宏观经济和国际收支自动稳定器功能，同时不断丰富跨境资金流动宏观审慎管理工具箱，坚决对市场顺周期行为进行纠偏，防止汇率超调风险，防范跨境资金异常流动风险，维护国家经济金融安全。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;广东、上海等地谋划出台《提振消费专项行动方案》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;证券时报消息，今年以来，中国一系列扩内需促消费政策发力显效，做强国内大循环，进一步释放我国超大规模市场活力。多地正酝酿出台新一轮刺激政策。其中，4 月 22 日，广东省省长王伟中主持召开省政府常务会议，审议《广东省提振消费专项行动实施方案》，强调要加力扩围实施好消费品以旧换新政策，推动汽车、家电、家装、手机、可穿戴设备等产品消费更新升级。优化离境退税「即买即退」服务，积极促进入境消费，大力开发人工智能、机器人、低空经济等新技术应用场景；而在 4 月 21 日，上海市委副书记、市长&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;龚正&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主持召开市政府常务会议，会议原则同意《上海市提振消费专项行动方案》。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;电商平台全面取消「仅退款」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 22 日，多家电商平台宣布对「仅退款」规则进行调整，「仅退款」或将在电商行业迎来终结。据淘宝规则表示，为平衡实现商家权益保护与消费者体验提升，后续平台将不主动介入消费者在已收到货后的不退货退款售后申请，由卖家先行与消费者协商处理。这是自去年 7 月淘宝率先松绑「仅退款」，京东、快手等跟进优化规则后，电商平台正式取消「仅退款」。据北京商报，近期拼多多、淘宝、抖音、快手、京东等多个电商平台将全面取消 「仅退款」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美关税措施冲击下，IMF 下调全球经济增长预期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，当地时间 4 月 22 日，国际货币基金组织发布最新一期《世界经济展望报告》，将 2025 年全球经济增长预期从年初的 3.3% 下调至 2.8%，2026 年预计为 3%。而美国关税措施的冲击和政策的不确定性将在短期内导致全球经济显著放缓。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;格力电器：选举董明珠为董事长，聘任&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;张伟&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;为总裁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;格力电器 4 月 22 日晚间公告，董事会会议同意选举董明珠为公司第十三届董事会董事长，聘任&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;张伟&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;为公司总裁，聘任方祥建、刘华、李绍斌、胡余生、王凯为公司副总裁，聘任廖建雄为公司财务负责人，聘任章周虎为公司董事会秘书，任期与公司第十三届董事会一致。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;波音同意以 105.5 亿美元出售部分数字航空业务&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 22 日，波音公司宣布，已达成最终协议，将其部分数字航空解决方案业务（包括 Jeppesen、ForeFlight、AerData 和 OzRunways 资产）出售给软件投资公司 Thoma Bravo。这项全现金交易估值为 105.5 亿美元。波音将保留核心数字能力，通过飞机和机队特定数据，为商业和国防客户提供机队维护、诊断和维修服务。该交易预计 2025 年底完成。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特斯拉一季度净收入锐减 71%，马斯克：将「大幅」减少政府工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央视新闻消息，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;当地时间 4 月 22 日，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克表示，他计划在 5 月「大幅」减少为特朗普政府工作，以专注于特斯拉。马斯克在财报电话会议上表示，可能下个月他分配给「政府效率部」的时间就会大幅减少。据悉，特斯拉当日公布第一季度净收入为 4.09 亿美元，与去年同期相比下降 71%。分析师警告称，马斯克代表特朗普为「政府效率部」工作可能会损害其品牌形象。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收盘：三大股指均抹去昨日跌幅，道指涨逾 1000 点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 23 日，美股大幅收涨，道指涨 2.66%，纳指涨 2.71%，标普 500 指数涨 2.51%。大型科技股普涨，特斯拉涨超 4%，亚马逊、苹果、Meta 涨逾 3%，谷歌、微软涨超 2%。比特币重回 90000 美元上方，区块链概念股普涨，MARA Holdings 涨超 14%，Riot Platforms 涨超 13%，嘉楠科技、Coinbase 涨超 8%，MicroStrategy 涨近 8%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12656677.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12656677.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 23:15:58 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 一季度我国货物贸易项下跨境资金净流入同比增长 1.2 倍；美百余高校联署声明抵制政府干预</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 一季度我国货物贸易项下跨境资金净流入同比增长 1.2 倍；美百余高校联署声明抵制政府干预&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174512810167738600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;教育部批准增设 29 种本科新专业；三部门：继续实施不裁员少裁员参保企业稳岗返还政策；泰国推迟与美国的关税谈判。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 22 日晚报新闻。教育部批准增设 29 种本科新专业；三部门：继续实施不裁员少裁员参保企业稳岗返还政策；泰国推迟与美国的关税谈判。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 22 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;同比增长 1.2 倍！一季度货物贸易项下跨境资金净流入 2063 亿美元&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;外资配置人民币债券增多。2-3 月外资净增持境内债券 269 亿美元，同比增长 84%，4 月 1 日至 18 日净买入 332 亿美元，保持较高规模。三是服务贸易、外资企业利润汇出总体平稳。一季度，服务贸易跨境资金净流出同比增长 25%，其中旅行项下资金净流出增长 12%。外资企业利润汇出处于季节性低位，同比下降 7%。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12656329.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部公布 2025 年普通高等学校本科专业目录，增设 29 种新专业&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在服务国家战略方面，增设了区域国别学、碳中和科学与工程、海洋科学与技术、健康与医疗保障等专业，面向科技发展前沿，增设了智能分子工程、医疗器械与装备工程、时空信息工程等专业，主动适应市场需求，增设了国际邮轮管理、航空运动、药物经济与管理等专业。同时，聚焦人工智能赋能经济社会发展，增设人工智能教育、智能视听工程、数字戏剧等专业。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12651914.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;三部门：继续实施不裁员少裁员参保企业稳岗返还政策&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《通知》明确延续实施两项稳岗惠民政策举措：一是对不裁员少裁员的参保企业继续实施稳岗返还政策至 2025 年底。二是助力劳动者提升技能，继续放宽技能提升补贴政策参保年限并拓宽受益范围至 2025 年底。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12654093.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174512810167738600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教皇方济各逝世，外交部：表示哀悼，愿同梵方共同推动中梵关系持续改善&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;外交部发言人郭嘉昆表示，中方对方济各教皇去世表示哀悼。近年来，中国和梵蒂冈保持建设性接触，开展了有益的交往。中方愿同梵方共同努力，推动中梵关系持续改善。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12654563.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美联储高官不点名警告特朗普：干涉美联储会搞垮经济&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;芝加哥联储主席奥斯坦·古尔斯比在不点名特朗普的情况下警告，政治干预美联储的独立性将破坏美国经济。古尔斯比接受媒体采访时重申，美联储实现 2% 的通胀目标至关重要。而要实现该目标，美联储需要保持独立性。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12654345.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美百余高校联署声明抵制政府干预&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;包括哈佛大学、普林斯顿大学、布朗大学、夏威夷大学和康涅狄格州立社区学院在内的美国上百所高校及学术组织负责人联合批评特朗普政府实施「危及美国高等教育的史无前例越权行为」，抵制政府通过财政手段胁迫高等教育机构的做法。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12654432.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普会见沃尔玛等零售商讨论关税问题&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 21 日下午，特朗普在白宫会见了主要零售商，参与会议的公司包括沃尔玛 、家得宝 、劳氏和塔吉特等。自「对等」关税宣布以来，美国主要零售商的股价大多下跌。而美国民众在「对等」关税全面生效前纷纷抢购电子产品和家电等商品，中国是其主要出口国。据报道，此次会议旨在商讨如何缓解当前全面关税政策对全球供应链的破坏性影响，以及美国消费者对全面关税的不安情绪。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12651968.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【专访】布鲁盖尔研究所高级研究员科克加德：如果特朗普一意孤行，美国肯定会衰退&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;布鲁盖尔&lt;/span&gt;&lt;span&gt;研究所、彼得森国际经济研究所高级研究员 Jacob Funk Kirkegaard 在接受界面新闻专访时表示，美国经济衰退的风险会迫使特朗普在关税问题上做出让步。白宫&lt;/span&gt;&lt;span&gt;现行关税政策是基于对普通民众经济状况的误解，普通劳动者将首当其冲承受物价上涨与「自己制造的衰退」风险。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12642565.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;泰国推迟与美国的关税谈判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当地时间 4 月 22 日，泰国总理佩通坦表示，泰国将推迟与美国的关税谈判。特朗普交易套路：先预设高标准、获取最有利的谈判空间，以胁迫贸易伙伴达成更可接受的解决方案。不过这一次，各主要贸易伙伴们已经做好了强势应对的准备。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12653790.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640282.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640282.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:04:16 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>中国工程院院士江涛：抓住临床关键问题进行研究，才能使患者获益</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174531608577396000_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;作为医生，一定是以临床问题为导向，抓住临床关键问题进行研究，才能使成果从实验室再回到临床，才能使患者获益。作为医生，一定是以临床问题为导向，抓住临床关键问题进行研究，才能使成果从实验室再回到临床，才能使患者获益。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「作为医生，一定是以临床问题为导向，抓住临床关键问题进行研究，才能使成果从实验室再回到临床，才能使患者获益。」2025 年 4 月 22 日，在国务院新闻办公室「新征程上的奋斗者」中外记者见面会上，中国工程院院士、首都医科大学附属北京天坛医院神经外科主任医师江涛说。正是在这种理念下，他的团队用中国方案解决了一个世界性的难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;脑胶质瘤是成人最常见的颅内恶性肿瘤，年发病率约 5-8/10 万人。患者预后不良，常于手术后早期复发，给患者家庭及社会带来了巨大的经济和心理负担。「我所从事的领域是我们神经外科最难治的疾病脑胶质瘤，脑胶质瘤主要发生于大脑，恶性脑胶质瘤平均存活期短。我带领我们团队，为了攻克这个疾病，奋斗了 37 年。」 江涛说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据江涛回忆，「我记得有一个患者是美术学院毕业的，在大学三年级时感觉画画的时候右手有点不灵，磁共振检查发现大脑长了个胶质瘤，是低级别的，这类患者经过手术治疗，可以长期存活。但不幸的是，这个肿瘤长在大脑运动区上，导致他的手活动发生障碍，可能会影响他的专业和生活质量。我们在脑功能精细图谱指导下对肿瘤进行了手术切除，获得了完好功能保留。」 后来患者娶妻生子，但 3 年之后肿瘤复发又长大了，再次对肿瘤进行精准切除后，2024 年 10 月再次复发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「经过 20 年研究，我们研发了一种专门针对这种脑胶质瘤复发患者的药物，这位患者口服我们的药两个月之后，症状明显减轻。患者一家人来到我们诊室，我们看到患者的状态，感觉非常非常欣慰。作为医生，哪怕只有 1% 的希望，我们也一定会进行 100% 的努力，患者的幸福就是我们医生最大的快乐」 江涛说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;30 多年来，江涛团队主要建立了两个图谱，一个是大脑功能区精准图谱，实现对肿瘤的精准切除，使患者术后功能得到了良好保护。另一个是脑胶质瘤的多组学数据图谱，通过这个数据图谱，首次发现病命名了促使脑胶质瘤恶性进展的基因。针对这个基因，研发出一个小分子化合物，这个药物在 2024 年 4 月 23 日正式上市，使这类患者可以得到良好的治疗，生存期明显延长。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174531608577396000.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江涛团队历经十五年的脑胶质瘤临床样本积累、患者长期随访以及多维组学数据检测，构建了首个中国人群的脑胶质瘤功能基因组学数据库——中国脑胶质瘤基因图谱计划 (CGGA) 数据库。CGGA 数据库向全世界研究者免费公开了约 2000 例中国脑胶质瘤样本的功能基因组学数据，开发了多个脑胶质瘤的可视化在线分析工具，成为亚洲乃至全世界最大规模的脑胶质瘤医学信息工程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该工作为脑胶质瘤发生发展过程中的重要分子机制的深入探究，为脑胶质瘤的分子分型和药物靶点研发提供指导，并为脑胶质瘤精准医学全链条的发展奠定基础，推动中国脑胶质瘤临床治疗和科学研究的进步。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12656222.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12656222.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 10:13:39 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 鄱阳湖水位止跌回涨突破 9 米 「网络水军」刷单 2000 万余条被抓</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250422/174531553637964700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？湖北恩施「女孩被前男友泼汽油烧伤致残案」二审将择期宣判；云南巧家警方抓获一名网逃人员：带 70 余万元现金「隐居」山洞；洛阳白马寺存争议狄仁杰墓挂牌，当地文物部门：已确认。今天有哪些地方新闻值得关注？湖北恩施「女孩被前男友泼汽油烧伤致残案」二审将择期宣判；云南巧家警方抓获一名网逃人员：带 70 余万元现金「隐居」山洞；洛阳白马寺存争议狄仁杰墓挂牌，当地文物部门：已确认。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【江西】鄱阳湖水位止跌回涨突破 9 米，未来仍将呈波动上涨态势&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，随着南方进入降雨期，我国最大淡水湖鄱阳湖水位开始上涨。截至 4 月 22 日 8 时，鄱阳湖湖口站水位上涨至 8.81 米，鄱阳湖标志性水文站星子站水位上涨至 9.14 米。今年以来，鄱阳湖水位呈现上下波动态势，自 2 月 27 日 8 时，鄱阳湖水位上涨至极枯水位 8 米以上后，不到一个月上涨近 2 米，于 3 月 17 日上涨至 10 米以上，然后开始快速下降，于 4 月 9 日再次跌破 8 米极枯水位线。与此同时，受此次水位上涨影响，鄱阳湖水体面积进一步扩大。目前，鄱阳湖湖区通江水体面积 488 平方公里，容积 12.4 亿立方米。据江西省水文监测中心预计，未来一段时期内鄱阳湖水位仍将呈波动上涨态势。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】国道 309 线塌陷致 2 死后，地质雷达检测出 10 处道路病害&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，4 月 16 日凌晨 1 时 40 分许，国道 309 线山西省长治市潞城区 K810+530 处上行线（黎城至潞城方向）发生塌陷，造成 4 车追尾致 2 人死亡。4 月 22 日，记者在事发现场看到，事发路段临时封闭，有 14 名工人和 3 辆钻孔机正在抢修，长 2.9 米、宽 2.9 米、深 1 米的塌陷坑洞已修复。事发后，山西省对塌陷道路 90 米范围内进行路面隐患应急排查，探测路面下 3 米内的道路病害，完成检测面积 1260 平方米，共发现道路病害 10 处，其中包括 4 处空洞和 6 处不密实体，空洞面积共 53 平方米，不密实体面积共 172 平方米。目前，山西省潞城公路管理段正组织力量对相关区域进行注浆、回填、加固，预计 4 月 23 日抢通修复，恢复正常通行。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广西】三江县通报「网约车司机加价」：对网约车平台进行约谈&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250422/174531553637964700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对广西自治区柳州市三江县有「网约车司机加价」一事，4 月 22 日，三江县政府网发布的一份三江县交通运输局《情况通报》称，交通运输行政执法部门已对网约车司机进行严肃处理，同时对监管不到位的相关网约车平台进行约谈。通报称，近日，有网友反映「网约车司机加价」引发广泛关注。三江县交通运输综合行政执法部门立即组织开展调查取证工作，经核查情况属实。网约车司机杨 X 等 5 人在「哈某」「花某某」网约车平台接单过程中，存在私下要求加价行为，严重影响了网约车运营市场秩序。4 月 21 日，三江县交通运输综合行政执法部门依法依规对涉事网约车司机进行严肃处理，同时对监管不到位的相关网约车平台进行约谈，并责成平台加强常态化管理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖北】恩施「女孩被前男友泼汽油烧伤致残案」二审将择期宣判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2023 年，湖北省恩施州女子陈某某被前男友泼汽油烧伤致残毁容，被告人覃某某一审获刑 12 年。一审宣判后，被告人和被害人均不服判决，陈某某向检方申请抗诉，同时覃某某提出上诉。据紫牛新闻客户端消息，4 月 22 日，本案在恩施州中级人民法院二审开庭，在经过法庭调查、法庭辩论、最后陈述阶段过后，法院宣布择期宣判。庭审期间，检方认为，一审法院错误认定被告人覃某某构成自首情节，「覃某某并非自动到案，没有主动报案等行为。」检方还认为，因被告人人身威胁性大、主观恶性深、有计划有预谋、犯罪后果特别严重，所以一审法院判决罪责刑不相适应。被告人覃某某在最后陈述阶段向陈某某表示对不起，并表示如果自己不被判死刑，出狱后将会继续赔偿陈某某。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【云南】巧家警方抓获一名网逃人员：带 70 万元现金「隐居」山洞&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻报道，「白天只敢在山洞睡觉，晚上才敢外出到街上购物」……近日，身背 70 万元现金「隐居」山洞的一外地网逃人员在云南省巧家县落网。据介绍，4 月 16 日，巧家县药山镇义警队员在巡逻至辖区一片原始松林时发现，密林深处山洞里隐约有人员活动迹象，义警队员立即进入山洞查看，发现山洞内有一男子长发遮脸、衣着邋遢。男子看见义警队员靠近后神色紧张、眼神慌乱、四处躲避。此事上报派出所后，民警最后成功拦截正准备转移的可疑男子。经调查，该男子名为陈某，在 2025 年 1 月 10 日因打官司伪造人民法院判决书（伪造国家机关公文）被户籍地公安机关列为网上在逃人员，其间一直潜逃至外地生活。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】平江发生一起村民自用小船意外翻船事件，6 人不幸溺亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「今日平江」微信公众号消息，湖南省平江县人民政府办公室通报，4 月 21 日 17 时 30 分许，岳阳市平江县昌江河大洲乡都塘村水域发生一起村民自用小船意外翻船事件（经核实，事发时船上共 6 人）。接警后，当地公安部门及时出警，并迅速协调蓝天救援队、森林消防等相关救援力量积极组织现场搜救。截至 21 时 05 分，6 人已搜寻上岸，均不幸溺亡。目前，善后处置等工作正在进行。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】洛阳白马寺存争议狄仁杰墓挂牌，当地文物部门：已确认&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据大皖新闻消息，日前，有网民发帖称，位于河南省洛阳市白马寺景区内的狄仁杰墓最近挂上了公示牌。网民发帖内容显示，墓碑上写着「大唐名相狄梁公墓」，旁边已经挂上了「文物安全直接责任人公告公示牌」，明确提到该文物名称为狄仁杰墓，级别为洛阳市文物保护单位。此前，该墓主人到底是狄仁杰还是武则天男宠薛怀义一直有争议，如今挂牌是否意味着尘埃落定，有了确定结果？对此，洛阳市文物局工作人员称，目前主流的观点是，根据现场碑刻记载以及史料分析，白马寺内该墓就是狄仁杰墓，至于外界有不同的观点，他们认为也是正常的，「我们不能允许它（不同观点）不存在，我们要允许人家自由发表自己的观点，只要是合情合理。」该工作人员如此说道。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】为 5000 多商户刷单 2000 万余条，「网络水军」团伙被抓&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据公安部网安局微信公众号消息，近日，浙江省云和县公安机关网安部门成功破获一起「网络水军」刷单案，打掉「网络水军」团伙 1 个，抓获犯罪嫌疑人 15 名，缴获作案手机、电脑 60 余部（台），涉案资金流水高达 3000 余万元。经查，自去年以来，犯罪嫌疑人范某某等人以非法牟利为目的，开发「云创助手」「易评助手」「星评助手」「创优助手」等刷单软件搭建后台服务器，招募何某某、余某某等人组建刷单工作室，以虚假交易的方式，有偿为电商商家提供更高的商业排名、信用度和用户访问量，进而影响消费者购买时的判断。经调查，该团伙为 5000 余家商户提供了刷单业务，遍及 20 个省份，累计刷单 2000 万余条，虚假评论、点赞 4000 万余条，极大危害网购环境及市场经济秩序。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12654592.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12654592.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 教育部批准增设 29 种本科新专业，三部门延续实施失业保险稳岗惠民政策</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250422/174530625629570500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？工信部发布一季度电信服务质量通告，长城宽带被点名；「五一」拟表彰劳模和先进工作者 2426 名，盛李豪入选；疾控局：「五一」假期前后全国传染病疫情总体平稳可控。今天有哪些部委消息值得关注？工信部发布一季度电信服务质量通告，长城宽带被点名；「五一」拟表彰劳模和先进工作者 2426 名，盛李豪入选；疾控局：「五一」假期前后全国传染病疫情总体平稳可控。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;教育部批准增设 29 种本科新专业，纳入 2025 年高考招生&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据教育部网站 4 月 22 日消息，教育部今天发布 2024 年度普通高等学校本科专业备案和审批结果，全国高校共新增专业点 1839 个，调整学位授予门类或修业年限专业点 157 个，停招专业点 2220 个，撤销专业点 1428 个。教育部同步更新发布《普通高等学校本科专业目录（2025 年）》，增列 29 种新专业，纳入 2025 年高考招生。此次增设的 29 种新专业，充分体现国家战略、市场需求和科技发展牵引：在服务国家战略方面，增设了区域国别学、碳中和科学与工程、海洋科学与技术、健康与医疗保障等专业。面向科技发展前沿，增设了智能分子工程、医疗器械与装备工程、时空信息工程等专业。主动适应市场需求，增设了国际邮轮管理、航空运动等专业。聚焦人工智能赋能经济社会发展，增设人工智能教育、智能视听工程、数字戏剧等专业。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;工信部发布一季度电信服务质量通告，长城宽带被点名&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「工信微报」微信公众号 4 月 22 日消息，工业和信息化部发布「关于 2025 年第一季度电信服务质量的通告」显示，2025 年第一季度，互联网信息服务投诉平台收到的互联网用户投诉中，服务功能类投诉占比 52.7%，个人信息保护类投诉占比 17.5%，客服渠道类投诉占比 16.5%，其他类投诉占比 13.3%。通告指出，在接入平台的 178 家互联网企业中，广东长城宽带等 3 家企业投诉处理及时率较低，工业和信息化部已督促相关企业妥善处理用户反映的问题。广东长城宽带网络服务有限公司主要被投诉的产品为「长城宽带」，投诉处理及时率为 16.4%。另外两家被点名的企业是：真快乐（北京）电子商务科技有限公司，主要被投诉产品为「国美 App」，上海巨人网络科技有限公司，主要被投诉产品是球球大作战。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;三部门：继续实施不裁员少裁员参保企业稳岗返还政策&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250422/174530625629570500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据人社部网站 4 月 22 日消息，近日，人社部、财政部、税务总局三部门联合印发《关于延续实施失业保险稳岗惠民政策措施的通知》。《通知》明确延续实施两项稳岗惠民政策举措：一是对不裁员少裁员的参保企业继续实施稳岗返还政策至 2025 年底，中小微企业按不超过企业及其职工上年度实际缴纳失业保险费的 60% 返还、大型企业返还比例不超过 30%；社会团体、基金会、社会服务机构、律师事务所、会计师事务所、以单位形式参保的个体工商户参照实施。二是助力劳动者提升技能，继续放宽技能提升补贴政策参保年限并拓宽受益范围至 2025 年底，对参保缴费满 1 年、取得相应职业资格证书或职业技能等级证书的参保职工或领取失业保险金人员发放技能提升补贴。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「五一」拟表彰劳模和先进工作者 2426 名，盛李豪入选&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2025 年是全国总工会成立 100 周年。4 月 22 日，全国总工会召开「五一」新闻发布会介绍，根据《中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 国务院办公厅关于做好全国劳动模范和先进工作者推荐评选工作的通知》要求，目前，基层单位公示、初审、省级公示、复审、全国公示等工作已全部完成，提出今年拟表彰对象 2426 名，其中全国劳动模范 1670 名，全国先进工作者 756 名。拟表彰对象坚持面向基层、面向一线、面向普通劳动者，以各行各业的一线劳动者为主体。其中，一线工人和专业技术人员 903 人，占比 37.22%；普通农业劳动者和农民工 321 人，占比 13.23%；机关事业单位的科研、教学一线等人员 634 人，占比 26.13%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;疾控局：「五一」假期前后全国传染病疫情总体平稳可控&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家疾控局 4 月 22 日上午举行新闻发布会，国家疾控局新闻发言人席晶晶介绍，随着五一假期临近，人员流动和聚集性活动将大幅增加。进入 5 月份后，部分南方省份蚊媒传染病将进入流行季，本土疫情发生风险上升，局部地区还有可能出现聚集性问题。其他传染病流行趋势与既往同期相近。整体来看，在继续落实好各项传染病防治措施的基础上，五一假期前后，全国传染病疫情总体平稳可控。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;民政部：从未设立或批准「一脉养老」「惠民工程」项目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 22 日，民政部网站发布公告表示，民政部从未设立或批准设立「一脉养老」「惠民工程」项目，未推出任何类似产品或软件。请广大公众提高警惕，不要轻信来源不明的信息和不实宣传，避免上当受骗。民政部表示，已经参与或可能遭受损失的用户，建议尽快向属地公安部门报案，避免造成进一步损失。如遇可疑情况，及时向相关部门咨询核实或报警处理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度纪检监察共处分 18.5 万人，其中省部级干部 14 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中央纪委国家监委网站网站 4 月 22 日消息，2025 年第一季度，全国纪检监察机关共接收信访举报 83.4 万件次，其中检举控告类信访举报 23.1 万件次。处置问题线索 50.2 万件。立案 22 万件，其中立案省部级干部 13 人、厅局级干部 1037 人、县处级干部 8285 人、乡科级干部 2.7 万人；立案现任或原任村党支部书记、村委会主任 1.9 万人。处分 18.5 万人，其中党纪处分 13.9 万人、政务处分 6 万人；处分省部级干部 14 人，厅局级干部 910 人，县处级干部 7216 人，乡科级干部 2.3 万人，一般干部 2.4 万人，农村、企业等其他人员 13 万人。坚持受贿行贿一起查，立案行贿人员 7027 人，移送检察机关 954 人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;新版国家地理信息公共服务平台「天地图」正式上线&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，记者 4 月 22 日从自然资源部了解到，新版国家地理信息公共服务平台「天地图」正式上线，汇集了规划、林草、地调、海洋等地理信息数据，增设了 18 个专题板块，为社会提供更加丰富的基础地理信息服务。自然资源部表示，随着我国对测绘地理信息数据的需求日益旺盛，相关公共服务能力持续提升。目前，「天地图」注册开发用户超过 124 万个，支撑各类应用超过 100 万个，地图服务日均访问量超过 10 亿次。下一步，还将为水利、农业、气象、交通、应急等行业领域提供更加丰富的专业地理信息服务支撑。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;年均修复超 4600 万亩，草原退化趋势得到基本遏制&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家林业和草原局草原管理司司长李拥军 4 月 22 日在新闻发布会上表示，近年来，中国以前所未有的力度推进草原保护修复，草原退化趋势得到基本遏制。中国草原资源丰富，草原面积近 40 亿亩，居世界第一。「十四五」(2021 年至 2025 年) 以来，中央财政支持草原保护修复总投资达到 1100 亿元人民币，年均修复草原超过 4600 万亩，年均防治草原鼠虫害面积超过 1 亿亩，草原鲜草总产量超过 5.5 亿吨。近两年来，三北地区草原生态质量持续提升，科尔沁沙地正在重现往日稀树草原风光，京津上风口沙源明显减少。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12654421.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12654421.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>征关税就不要在议会讲话，英国议员计划阻止特朗普演讲</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 27 日，美国华盛顿，特朗普总统与英国首相斯塔默在白宫。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174531381895989100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;一名工党议员谴责特朗普是「连环骗子」，指出如果特朗普认真想与英国沟通就应该先取消「愚蠢的关税」。一名工党议员谴责特朗普是「连环骗子」，指出如果特朗普认真想与英国沟通就应该先取消「愚蠢的关税」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在对全球的关税政策中，美国总统唐纳德·特朗普没有放过美国的传统盟友，包括与美国有着特殊关系的英国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出于对美国关税措施、特朗普威胁北约盟友的不满，英国执政党工党议员正在采取行动，阻止特朗普在访问英国期间在英国议会演讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普此前透露，他可能于 9 月访问英国。在其第一个总统任期访问英国时，特朗普就因为遭英国议员拒绝而没能在议会演讲。如果历史重演，将是英国议员对特朗普的第二次「下马威」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 21 日，多家媒体消息显示，英国议会上议院议长约翰·麦克福尔收到了工党议员们发出的呼吁信。呼吁信指出如果特朗普受邀在英国议会发表演讲，麦克福尔和英国议会下议院议长林赛·霍伊尔需要明确，鉴于特朗普对英国的态度以及他对英国议会民主、北约盟友和乌克兰的态度，允许特朗普在英国议会演讲「不合适」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工党议员们的行动得到了资深工党前议员乔治·福尔克斯勋爵支持，福尔克斯曾在工党前首相托尼·布莱尔执政时任职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，工党议员凯特·奥斯本也向英国议会下议院议长霍伊尔致信，敦促霍伊尔效仿下议院前议长约翰·伯考，阻止特朗普在英国议会演讲。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174531381895989100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥斯本在信中指出，英国政府有权决定邀请特朗普访问英国，但英国政府的邀请并不代表特朗普能在英国议会演讲，「决定他能否演讲的权力在你。」奥斯本还警告，如果不阻止特朗普的演讲，「届时到场议员人数稀少也会产生计划外的负面后果。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对特朗普演讲的工党议员们认为，美国对英国产品征收关税，特别是钢铝关税、汽车关税还有威胁将征收的医药产品关税，说明特朗普对英国没有以「善意」行事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名工党议员接受采访时谴责特朗普是「连环骗子」，指出如果特朗普认真想与英国沟通就应该先取消「愚蠢的关税」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年 6 月，特朗普作为美国总统首次访问英国之前，英国下议院时任议长伯考以特朗普存在「种族主义和性别歧视」为由拒绝其在英国议会演讲。当时有 75 名工党议员支持伯考的决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在历任美国总统中，只有 7 位在英国议会发表过演讲，包括特朗普的偶像共和党前总统罗纳德·里根。对于访问者能否在英国议会发表演讲，共有 3 人拥有决定权，分别为下议院议长、上议院议长和掌礼大臣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的关税政策正在冲击美英的特殊关系。在工党议员试图阻止特朗普演讲之时，英国官员还默默加强了安全措施。上周，知情人士通过媒体透露，英国官员修订了文件处理指南，把部分贸易谈判文件提升至更高机密级别，以防止相关文件被美国获取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在特朗普访问英国之前，英国首相基尔·斯塔默计划于 5 月率先与法国总统埃马纽埃尔·马克龙和欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩会面。马克龙和冯德莱恩访问英国的时间均早于特朗普，斯塔默也准备通过与两人的会谈改善英国与欧盟的关系。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12655890.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12655890.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 09:38:14 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>新疆「虎」李鹏新受贿 8.22 亿被判死缓，减为无期后终身监禁</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：央视新闻客户端&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174531403415814500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;党的十八大以来，已先后有傅政华、蔡锷生等 20 多名落马官员被判处死缓减为无期徒刑后终身监禁。党的十八大以来，已先后有傅政华、蔡锷生等 20 多名落马官员被判处死缓减为无期徒刑后终身监禁。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 22 日，陕西省宝鸡市中级人民法院一审公开宣判新疆维吾尔自治区党委原副书记&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新受贿案，对被告人&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新以受贿罪判处死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产，在其死刑缓期执行二年期满依法减为无期徒刑后，终身监禁，不得减刑、假释；对追缴在案的&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新犯罪所得财物及孳息依法上缴国库，不足部分继续追缴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新，男，汉族，1960 年 12 月生，山西神池人，研究生学历，1984 年 9 月入党，1977 年 12 月参加工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新年轻时曾在青海省德令哈农场中学当教师，后在青海师范学院中文系学习，毕业后即成为青海省委组织部选调生培训班学员。此后，他长期在青海省工作，曾任玉树藏族自治州治多县多彩公社党委秘书、治多县副县长，共青团青海省委组织部副部长、部长，共青团青海省委副书记、书记，海西州委副书记兼格尔木市委书记（正厅级），海西州委书记等职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2005 年 8 月，&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新晋升副部级干部，任青海省委常委，兼任海西蒙古族藏族自治州州委书记，2007 年兼任省委政法委书记。2011 年，&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新离开工作 30 余年的青海，转赴内蒙古任职，任内蒙古自治区党委常委、组织部部长，2016 年任新疆维吾尔自治区党委副书记，兼任自治区教育工作委员会书记，2021 年 7 月卸任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 12 月 11 日，中央纪委国家监委网站官宣&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新被查。2024 年 6 月，&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174531403415814500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委曾通报，经查，&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新丧失理想信念，背弃初心使命，培植个人势力，搞「七个有之」；无视中央八项规定精神，违规接受宴请和车辆司机服务安排；对组织不忠诚、不老实，在组织函询时不如实说明问题，违背组织原则，卖官鬻爵，严重污染地方政治生态；廉洁底线失守，长期违规收受礼品、礼金；腐化堕落；贪婪无度，政商勾连，大搞新型腐败，利用职务便利为他人在矿产开发、企业经营、干部选拔任用等方面谋利，并非法收受股权股份等巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月，&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新被提起公诉。2025 年 1 月 9 日，宝鸡市中院一审公开开庭审理了&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新受贿案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法院最后经审理查明：1999 年至 2023 年，被告人&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新利用担任青海省海西蒙古族藏族自治州委副书记、格尔木市委书记，海西蒙古族藏族自治州委书记，青海省委常委、政法委书记，内蒙古自治区党委常委、组织部部长，新疆维吾尔自治区党委副书记，青海省副省级干部等职务上的便利以及职权或者地位形成的便利条件，为有关单位和个人在矿产开发、企业经营、干部任用等事项上提供帮助，直接或通过他人非法收受上述单位和个人给予的财物共计折合人民币 8.22 亿余元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝鸡市中院认为，被告人&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新的行为已构成受贿罪。&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新受贿数额特别巨大，犯罪情节特别严重，社会影响特别恶劣，给国家和人民利益造成特别重大损失，论罪应当判处死刑。鉴于&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新受贿犯罪中有未遂情节，到案后如实供述罪行，主动交代办案机关尚未掌握的绝大部分受贿事实，认罪悔罪，积极退赃，受贿所得及孳息绝大部分已追缴到案，具有法定、酌定从轻处罚情节，对其判处死刑，可不立即执行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，根据&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新犯罪的事实和情节，决定在其死刑缓期执行二年期满依法减为无期徒刑后，终身监禁，不得减刑、假释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，死缓减为无期徒刑后终身监禁，是我国针对腐败问题特别严重，受贿金额极大官员的重要刑事惩处措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015 年 11 月 1 日，刑法修正案 (九) 首次引入「终身监禁」，规定对犯贪污、受贿罪，被判处死刑缓期执行的，人民法院根据犯罪情节等情况可以同时决定在其死刑缓期执行二年期满依法减为无期徒刑后，终身监禁，不得减刑、假释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年 10 月，云南省委原书记白恩培因受贿超 2.46 亿元，被判死刑缓期执行二年期满依法减为无期徒刑后，终身监禁，不得减刑、假释，成为「中国终身监禁第一人」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻不完全统计，党的十八大以来，已先后有傅政华、蔡锷生等 20 多名落马官员被判处死缓减为无期徒刑后终身监禁，其中多人来自金融系统。单是 2024 年以来，已有国家烟草专卖局原副局长何泽华、辽宁省公安厅原厅长王大伟和中国人民银行原副行长范一飞等获此刑罚。最近一个被判处终身监禁的腐败官员是贵州省委原书记孙志刚。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12656049.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12656049.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 09:33:32 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>受贿超 8.22 亿元，新疆维吾尔自治区党委原副书记李鹏新一审被判死缓</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 22 日，陕西省宝鸡市中级人民法院一审公开宣判新疆维吾尔自治区党委原副书记&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新受贿案，对被告人&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新以受贿罪判处死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产，在其死刑缓期执行二年期满依法减为无期徒刑后，终身监禁，不得减刑、假释；对追缴在案的&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新犯罪所得财物及孳息依法上缴国库，不足部分继续追缴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经审理查明：1999 年至 2023 年，被告人&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新利用担任青海省海西蒙古族藏族自治州委副书记、格尔木市委书记，海西蒙古族藏族自治州委书记，青海省委常委、政法委书记，内蒙古自治区党委常委、组织部部长，新疆维吾尔自治区党委副书记，青海省副省级干部等职务上的便利以及职权或者地位形成的便利条件，为有关单位和个人在矿产开发、企业经营、干部任用等事项上提供帮助，直接或通过他人非法收受上述单位和个人给予的财物共计折合人民币 8.22 亿余元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝鸡市中级人民法院认为，被告人&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新的行为已构成受贿罪。&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新受贿数额特别巨大，犯罪情节特别严重，社会影响特别恶劣，给国家和人民利益造成特别重大损失，论罪应当判处死刑。鉴于&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新受贿犯罪中有未遂情节，到案后如实供述罪行，主动交代办案机关尚未掌握的绝大部分受贿事实，认罪悔罪，积极退赃，受贿所得及孳息绝大部分已追缴到案，具有法定、酌定从轻处罚情节，对其判处死刑，可不立即执行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，根据&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;新犯罪的事实和情节，决定在其死刑缓期执行二年期满依法减为无期徒刑后，终身监禁，不得减刑、假释。法庭遂作出上述判决。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12655665.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12655665.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 09:01:21 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>AI 生成物如何界定知识产权？上海成立 AI 知产保护专委会</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174529123429106600_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;知识产权保护是营造国际一流营商环境的重要内容。知识产权保护是营造国际一流营商环境的重要内容。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;AI 生成物如何界定知识产权？人工智能训练数据的知识产权有哪些侵权风险？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「去年 7 月，我们成立上海市人工智能知识产权保护专业委员会，组建人工智能领域知识产权专家，支撑专利侵权判定咨询等工作，针对性强化了人工智能领域知识产权保护工作的技术支撑。」2025 年 4 月 22 日，上海市政府举行「推进高水平改革开放知识产权强市建设」新闻发布会，上海市知识产权局局长芮文彪透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 26 日是世界知识产权日，今年的主题为「知识产权与人工智能」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人工智能是上海三大先导产业之一，也是上海建设国际科创中心的重要支撑。据芮文彪介绍，上海市知识产权局除了成立 AI 知产保护专委会之外，还优化了服务供给，拓展上海市知识产权保护中心的 IPC 分类号，支持符合条件的人工智能领域专利申请通过专利快速预审通道加快专利授权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，上海市知识产权局发挥专利侵权纠纷行政裁决效率高、成本低、专业性强、程序简便的特点，依法高效保护人工智能领域专利权人合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174529123429106600.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海开展了数据产品知识产权登记试点，促进数据要素有序流通和数据价值充分实现，助力人工智能产业发展。截至今年 4 月 21 日，共受理登记申请 409 件，发证 289 件。其中，有 243 个数据产品实现许可收益 20.66 亿元；161 个数据产品在各交易机构挂牌交易，交易总额 33.53 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人工智能产业作为新兴产业，存在众多知识产权保护空白。上海市知识产权局依托行业专家力量，加强工智能产业知识产权保护热点、前沿问题研究，组织开展人工智能企业专项调研，聚焦人工智能生成物的知识产权归属及侵权责任界定、人工智能训练数据的知识产权侵权风险等深化研讨；组织开展人工智能企业专题培训，邀请国家知识产权局资深专家等指导企业更好开展人工智能相关专利申请布局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;知识产权保护是营造国际一流营商环境的重要内容。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上图上情所信息咨询与研究中心副主任林鹤曾对界面新闻指出，近几年，各国都在加强知识产权保护与服务，特别是在全球创新指数、全球竞争力报告、国际产权指数、《世界商标评论》等排名中皆位于前列的美国、欧盟、新加坡等国家或地区，都将知识产权作为营商环境建设的重要推动力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年，世界银行启动 B-READY（BusinessReady，商业就绪）新营商环境项目，从评估角度、评估指标、评估方法等方面进行政进，在新设的「市场竞争」主题下纳入知识产权指标评估，更加关注对于企业的服务提供及其效率，重视法律信息收集及执行措施。在世行最新的评测中，上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据芮文彪介绍，上海市知识产权局以全球营商环境评估为契机，推进知识产权领域对标改革工作：持续打造「1+1+X」知识产权公共服务体系；徐汇区入选全国第二批知识产权公共服务标准化建设试点城市；出台《关于推动知识产权服务业高质量发展的若干措施》；首家外国专利代理机构在沪常驻代表机构完成备案在浦东新区运行；稳步推进漕河泾国家知识产权服务业高质量集聚发展示范区建设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市知识产权局打造「数字+信用」监管模式，完成专利商标代理机构信用档案建设，指导市知识产权服务行业协会推出首批 62 家诚信专利代理机构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与此同时，上海正在以更严格的知识产权保护激发创新创造活力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芮文彪指出，上海出台《关于加强新时代专利侵权纠纷行政裁决工作的实施方案》，建立了市区两级行政裁决工作体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海健全重点产业知识产权保护机制，上海市知识产权保护中心快速预审产业范围进一步拓展，上海奉贤（化妆品）知识产权快速维权中心正式运行，集成电路、人工智能、生物医药知识产权保护专业委员会设立运行；建设海外知识产权纠纷预警信息平台和应对指导机制，在墨西哥城新建上海企业海外知识产权服务站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，上海全市法院共受理各类知识产权案件 4.7 万件，审结 5.2 万件，惩罚性判赔 1.1 亿余元；全市检察机关共受理侵犯知识产权犯罪案件 1744 件，批准逮捕 584 人，提起公诉 1702 人；公安机关共侦破相关刑事案件 1303 起，抓获犯罪嫌疑人 4414 名，总涉案金额 85 亿余元；全市共立案查处专利、商标等行政违法案件 1402 件，罚没款 1790 余万元；立案受理专利纠纷行政案件 2964 件，结案 2950 件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市高级人民法院副院长曹洁表示，上海法院进一步加大对恶意侵害知识产权行为的惩治力度，去年依法适用惩罚性赔偿，判赔总金额 1.1 亿余元，同比增长 132%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在发布会上，上海市知识产权局正式发布 2024 年上海知识产权保护十大典型案例。其中，汕头市某科技公司、陈某某等人侵犯乐高拼装积木玩具著作权罪案，被告非法经营数额高达 11 亿元，最终两名主犯被法院判处有期徒刑九年和八年，涉案单位被处罚金 6 亿元，这也是全国涉案标的最大的侵犯著作权罪案件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 9 月 26 日，世界知识产权组织（WIPO）发布《2024 年全球创新指数》报告。报告显示，中国是 10 年来创新力发展最快的经济体之一。根据该报告，「上海-苏州」集群位列全球科技集群第五位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据显示，当前，上海市每万人口高价值发明专利拥有量达 57.9 件，同比增长 15.3%；PCT 国际专利申请量为 6822 件，同比增长 10.3%；有效注册商标量达到 278.93 万件，同比增长 6.7%；作品版权登记数突破 45 万件，同比增长 9.05%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12652930.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12652930.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 08:40:43 GMT</pubDate>
            <author>刘素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>法治面丨大学生因室友电动车电池燃爆被烧伤，民事诉前调解未成</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 7 月 9 日清晨，湖北武汉，火灾发生现场监控视频截图。知情人士称，小李于 2024 年被刑拘，至今一直呆在看守所。（视频由受访者提供）&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174489874613599100_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;眼下伤者的诉求是希望所有的医疗费用得到解决。眼下伤者的诉求是希望所有的医疗费用得到解决。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年 7 月，因室友电动自行车锂电池燃爆，武汉城市学院大三学生杜均浩全身 90% 烧伤。近日，此事件有了新进展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;杜均浩父亲杜保兵告诉界面新闻，事发后，除武汉东湖新技术开发区人民检察院对室友小李（化名）提起的刑事诉讼外，杜均浩一家以生命权、身体权、健康权纠纷为由，对室友小李、电动自行车租赁商，以及房东、二房东和三房东等人提起民事诉讼。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据红星新闻此前&lt;a href=&quot;https://c.m.163.com/news/a/JS0LJTNM051492T3.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;报道&lt;/a&gt;，&lt;span&gt;该案民事诉前调解原本于 2025 年 3 月份在武汉东湖新技术开发区人民法院开庭，后延期至 2025 年 4 月 11 日。2025 年 4 月 16 日，杜保兵告诉界面新闻，此案民事诉前调解未达成一致，开庭时间未知。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;全身 90% 烧伤，已花费近 300 万元治疗费&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;杜均浩的室友小李，是其同学。杜均浩告诉界面新闻，因都在学校附近打工，两人一起在武汉东湖生态旅游风景区先锋村合租了一个自建房房间。红星新闻&lt;a href=&quot;https://c.m.163.com/news/a/JS0LJTNM051492T3.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;报道&lt;/a&gt;称，2024 年 7 月 8 日晚，室友小李将电动自行车电池拆下后提到房间充电，7 月 9 日清晨 6 时许，电池发生燃爆，引发火灾。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174489874613599100.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其父杜保兵向界面新闻展示了两段走廊中的监控录像，其中一段 23 秒的视频内容是 2024 年 7 月 8 日晚、室友小李提着电动自行车电池走回房间的画面。另一段视频有 2 分 50 秒，内容是 2024 年 7 月 9 日清晨火灾发生时的画面，火灾产生的烟雾数次遮挡住摄像头的视线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;杜保兵提供的一份武汉市东湖生态旅游风景区消防救援大队 2024 年 8 月 8 日出具的《火灾事故认定书》显示，起火时间为 2024 年 7 月 9 日 6 时 01 分左右，起火点位于房间东北侧木柜东南角上方锂电池处。起火原因综合认定为锂电池充电过程中发生热失控，引燃周边可燃物，引发火灾。此次火灾过火面积约 20 平方米，受伤 1 人，直接财产损失超 2.7 万元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;最终，火灾导致杜均浩体表 90% 及以上的烧伤、血容量不足性休克、呼吸道烧伤。2024 年 7 月 9 日 10 时，武汉市第三医院曾下达病危通知书。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜保兵表示，目前，杜均浩处于康复阶段，终日呆在医院。截至 2025 年 4 月，杜均浩共计花费约 280 万元治疗费，除此之外，还有每月一两千元的药费、一次上千元的洗澡费用等。杜保兵说，因涉及第三方责任，这些费用均无法通过医保报销。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜保兵回忆，事发后，小李家曾给杜均浩 1 万元，另有疑似大房东的人给了 2 万元，二房东、三房东等人均未露过面。杜保兵表示，后续等待杜均浩的松解手术和植皮手术等，预估还要花费至少 200 万元，此前靠众筹获得的 300 多万元已不足以支撑后续治疗。目前，杜均浩在学校的学籍被保留，据杜保兵估计，距离杜均浩可以正常回到学校上课可能还要等待至少 1 年的时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;杜均浩父亲杜保兵告诉界面新闻，武汉&lt;/span&gt;东湖高新区检察院以&lt;span&gt;过失致人重伤（一级）对小李提起了公诉。刑事诉讼部分已于 2025 年 4 月 2 日第一次开庭，未当庭宣判。关于本事件的民事诉讼部分，杜保兵介绍，其民事诉讼有 6 方被告，除了小李、3 位房东、电动自行车出租车行，还有东湖生态旅游风景区管理委员会。「眼下，我们的诉求就是希望所有的医疗费用得到解决。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 4 月 17 日，杜均浩向界面新闻表示：「事情已经发生了，我（对小李）也没有那么恨。但是，我的家里人因此为我受了很多苦，我可能很难原谅他。」对于案件细节，他表示暂时不方便透露。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;充电锂电池在室内充电引发火灾，谁应负主要责任？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;回顾此前电动自行车在室内充电引发火灾的相关案例，根据案情不同，判决也有所差异。比如，2021 年 9 月 20 日凌晨，北京市通州区某小区租户将电动自行车电池带入室内充电引发火灾，致楼上 5 人死亡。2022 年 6 月 15 日，据北京市通州区人民法院&lt;a href=&quot;https://m.thepaper.cn/baijiahao_18605858&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;通报&lt;/a&gt;，北京通州电动自行车失火案一审宣判，以失火罪判处被告人有期徒刑 6 年。同样在 2021 年，河南漯河&lt;span&gt;一&lt;a href=&quot;https://static.lhrb.com.cn/files/app/lhapp/html/News/202110/14/9970414.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;男子&lt;/a&gt;将电动车的电瓶卸下拿回家充电，电瓶充电过程中起火，但未造成严重后果，最终该男子被罚款 300 元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;北京和颐律师事务所主任赵军律师告诉界面新闻，针对此事件，从法律层面，需要对责任有一个分摊，主要涉及：加害者小李；电池生产商和电动自行车租赁商；&lt;/span&gt;房东及转租的二房东、三房东。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三者之中，谁的责任更大？赵军认为，他理解主要的责任方应当是杜均浩的室友小李。「即便电池有问题，如果他不将其拿到室内充电，这场火灾可能就不会发生，因为室外电动车专用的充电设备和室内普通的充电设施差别很大。特别是室内空间狭小，逃生、救援面临的困难更大，发生火灾的后果往往比室外更严重。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;武汉市人民政府 2014 年发布的《武汉市消防管理规定》第 19 条&lt;a href=&quot;https://www.wuhan.gov.cn/whszfwz/wjk/gz/202309/t20230914_2264384.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;规定&lt;/a&gt;，&lt;span&gt;居民住宅区应当按照消防管理相关规定划定设置电动自行车集中停放充电场所。另外，公安部 2017 年发布的&lt;/span&gt;《关于规范电动车停放充电加强火灾防范的通告》&lt;a href=&quot;https://www.mem.gov.cn/gk/tzgg/qt/201712/t20171231_397854.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;提到&lt;/a&gt;，&lt;span&gt;严禁在建筑内的共用走道、楼梯间、安全出口处等公共区域停放电动车或者为电动车充电。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体而言，赵军认为，小李因未遵守安全规范将电池带入室内充电，过失致人重伤，涉嫌构成过失致人重伤罪。「根据《刑法》第 235 条，过失伤害他人致人重伤的，处三年以下有期徒刑或者拘役。另外，小李因过失导致室友人身损害，需履行医疗费、残疾赔偿金、后续治疗费、财物损失等主要的赔偿义务。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;北京市汉鼎律师事务所律师曾薪燚也告诉界面新闻，在他看来，&lt;/span&gt;现行法律上限制、禁止电瓶入户充电，是因为市场上存在大量质量不合格的电瓶，这些质量参差不齐的电瓶加上不规范的使用方式很有可能造成安全隐患。「若行为人明知电瓶质量有问题而选择入户充电，其对不合格电瓶充电产生的危险具有主观认识，但自认为可以避免危险，此种情况下属‘过于自信的过失’，造成其他人重伤或死亡的情形下，应当承担刑事责任。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而对于电池生产商、电动自行车租赁商，赵军表示，如果电池存在质量问题，电池的生产商、电动自行车的销售商也需要承担一定责任。「根据《民法典》第 1202 条，因产品存在缺陷造成他人损害的，生产者应当承担侵权责任。另据《民法典》第 1203 条，被侵权人可向生产者或销售者索赔。还有，根据《民法典》第 1207 条，明知产品有缺陷仍生产、销售，或未及时采取召回等措施造成他人死亡或健康严重损害的，需承担惩罚性赔偿。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，赵军说，如果租赁的房屋存在消防安全隐患，而房东未尽到合理的安全注意义务，其也需要承担一定的民事责任。「根据《民法典》第 708 条的规定，出租人应按约定交付租赁物，并在租赁期内保持房屋符合约定用途（如结构安全、水电设施正常等）。也就是说，出租人要保证房屋适合租赁。同时，《民法典》第 712 条也规定，出租人需履行维修义务，也就是房屋电路老化、消防设施缺失时，要及时进行维修。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「不过，所有的事后追责，都不可能弥补受害人所受到的伤害。更何况，肇事者、房东可能都没有足够的赔偿能力。」赵军补充说，即使受追责的一方有足够的赔偿能力，受害人健康上所遭受的痛苦也是伴随终身的，是不可逆的。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616860.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616860.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:51:17 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>美联储高官不点名警告特朗普：干涉美联储会搞垮经济</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 8 月 23 日，美国怀俄明州，芝加哥联储银行行长奥斯坦·古尔斯比接受采访。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250422/17453058788424600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;除了民主党人，国会共和党人也开始表示对美联储的支持。除了民主党人，国会共和党人也开始表示对美联储的支持。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 21 日，美国总统唐纳德·特朗普再度威胁要解雇美联储主席杰罗姆·鲍威尔以及关税政策的不确定导致美股再次遭遇「黑色星期一」，&lt;span&gt;三大股指均跌超 2%，&lt;/span&gt; 美元指数也跌至 3 年来低点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天，美联储高官、芝加哥联储主席奥斯坦·古尔斯比在不点名特朗普的情况下警告，政治干预美联储的独立性将破坏美国经济。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古尔斯比接受媒体采访时重申，美联储实现 2% 的通胀目标至关重要。而要实现该目标，美联储需要保持独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他没有直接就特朗普近期对鲍威尔的威胁置评，而是警告一旦长期对美联储进行政治干预，「通胀将上涨、经济增长将恶化、失业率也会上升。因为在困难时刻，站出来做艰难选择的意愿将会下降。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古尔斯比强调，经济学家普遍达成的共识就是美联储的独立性「至关重要」。这已经是古尔斯比连续第二天在接受媒体采访强调美联储的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周日，古尔斯比在采访中表示他「强烈希望」美国不要让自己陷入货币独立性被质疑的处境，「这会破坏美联储的可靠性。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250422/17453058788424600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周三，美联储主席鲍威尔在芝加哥经济俱乐部演讲时指出，美国政府关税政策对经济的影响可能超过预期，包括通胀上涨、经济增速放缓。他重申美联储不急于调整政策立场，将等待更明确的情况再做出决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自特朗普上台以来，美联储一直维持利率不变。特朗普希望美联储能迅速降息，以抵消关税政策对美国经济的冲击。鲍威尔则多次明示和暗示，美联储目标实现 2% 的通胀目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍威尔上周三的表态进一步激怒了特朗普。特朗普连续在社交媒体发文批评鲍威尔，威胁要将其解职。上周五，特朗普的首席经济顾问、白宫国家经济委员会主任凯文·哈塞特证实，特朗普及其团队正在研究如何炒掉鲍威尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，特朗普在社交媒体继续发文，抨击鲍威尔是「大输家」，警告如果鲍威尔不马上降息将导致美国经济增长放缓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普还进一步怒斥鲍威尔迟迟不降息是出于政治目的。他指责鲍威尔永远行动迟缓，却在大选期间选择降息帮助民主党总统候选人约瑟夫·拜登和卡玛拉·哈里斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍威尔是在特朗普第一个总统任期由特朗普提名为美联储主席。但在 2018 年美联储多次加息后，特朗普就公开表示对鲍威尔的不满，威胁要将其解雇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据美国联邦法律，总统不能随意解雇美联储委员会成员，美联储主席也是美联储委员会成员。《美联储法案》第 10 条规定，总统只有在「基于正当理由」的情况下才能解雇美联储委员会成员。多年来，美国法律界将相关理由解读为严重不当行为、渎职或犯罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国联邦最高法院 1935 年的一次裁决还指出，总统不能因为政策上的分歧而解雇独立联邦机构的领导人。但近期，特朗普解雇了美国全国信用社管理局的 2 名民主党董事会成员，美国全国信用社管理局为独立联邦机构。民主党已经就此提起诉讼，美国各界都在等待联邦最高法院对此案的裁决结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国法律界人士还指出，特朗普可借助法律灰色地带把鲍威尔降职。在不解雇鲍威尔的情况下，特朗普能将其降职为美联储委员会普通成员、不再担任美联储主席。鲍威尔的美联储主席任职应在 2026 年 5 月到期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国参议院银行委员会民主党主要成员伊丽莎白·沃伦已经对解雇鲍威尔的想法发警告。沃伦表示，她在政策和利率问题上经常与鲍威尔发生冲突，但如果美国总统能解雇美联储主席、美联储的独立性被摧毁，「美国股市将崩溃。」本周一的美股表现已经应验了沃伦的警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了民主党人，国会共和党人也开始发声支持美联储。俄克拉荷马州共和党众议员弗兰克·卢卡斯周一表示，在确保美联储的独立性上，两党存在共识。卢卡斯避免直接批评特朗普，而是称目前美国正在面对巨大压力，「系统中的稳定性越高，我们才能更好。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12654345.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12654345.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:24:29 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>多个水库几乎干涸见底，广西气象干旱月底前将进一步发展</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250422/174530538437577700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;全区人饮旱情仍持续发展，桂西北、桂中发生人饮困难风险较高。全区人饮旱情仍持续发展，桂西北、桂中发生人饮困难风险较高。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;尽管近几日降雨增多，但是由于各地降水量分布不均匀，广西壮族自治区的气象干旱仍将进一步发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，2025 年 4 月 22 日，广西防汛办、应急管理厅通报，目前，广西全区大部分江河天然来水量与历年同期相比总体偏少三到五成，百色、崇左、南宁、来宾、钦州、北海等市局部轻度至中度水文干旱，报汛大中型水库蓄水量 251.22 亿立方米，比 2024 年同期少蓄 26.27 亿立方米，比近 5 年同期少蓄 20.02 亿立方米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，全区人饮旱情仍持续发展，桂西北、桂中发生人饮困难风险较高。预计 4 月底前，除桂东北外，其他各地旱区降雨不明显，气象干旱将进一步发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新京报报道称，记者从贵港市多个水库管理所获悉，多个水库水位接近垫底水位。水库员工称，水库尽可能保障居民饮用水，农业灌溉水暂难以保障。记者从贵港市相关部门获悉，仅贵港市石卡镇就有 4 座小型水库干涸见底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，据广西应急管理厅网站消息，&lt;span&gt;针对部分乡镇出现人饮困难的情况，贵港市第一时间组织消防、应急等部门开展应急送水，确保群众生活生产用水安全。同时积极对接水库，开闸放水调配水源，保障水稻灌溉需求，缓解农田灌溉压力。截至 4 月 17 日，人饮送水出动消防车 21 辆次，97 人次，送水 230 吨，有效缓解群众生活用水困难。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250422/174530538437577700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，广西近日已迎来降雨。气象部门此前预报，4 月 21 日至 23 日，广西有大范围降雨，北部、中部部分地区雨势较强，还伴有强对流天气。广西境内洛清江支流西河在 4 月 20 日 10 时 50 分已出现超警 0.37 米的洪水，为广西今年首场超警洪水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一边是干旱，一边是洪水，广西为什么会出现旱涝并存的现象？央视新闻报道，广西气象台首席预报员祁丽燕介绍，春末夏初是广西强对流高发季节，强对流天气的特点是降雨分布不均，会带来短时强降水、雷暴大风和冰雹等灾害性天气。预计 4 月底前，广西有 3 次降雨和强对流天气过程，但降雨分布不均，部分地区降雨量仍偏少，气象干旱持续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广西防汛办、应急管理厅通报称，截至 4 月 21 日，广西共有南宁、柳州、桂林、梧州、防城港、钦州、贵港、百色、贺州、河池、来宾、崇左等 12 市 55 个县（区）出现干旱灾害，累计造成全区 43.1 万人受灾，因旱饮水困难需救助人口累计 8.8 万人。农作物受灾面积 51.9 千公顷；直接经济损失 2.1 亿元。受干旱影响，除北海、玉林、防城港、钦州 4 个市外的 10 个市尚未完成早稻栽插任务，共插苗 1101.60 万亩，完成全年任务的 90.07%，早稻秧苗长势同比偏差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抗旱救灾方面，广西防汛抗旱指挥部近日已派出 14 个工作组赴各市开展防汛抗旱工作检查。广西财政厅已下拨 1750 万元抗旱资金，做好局地干旱灾害防御工作。广西应急管理厅加强研判调度抗旱和森林防灭火工作，组织各级应急管理和消防部门应急送水 3476 吨，及时救助因旱饮水困难群众。此外，广西全区共开展增雨作业影响面积逾 15.8 平方公里，增加有效降水约 8 亿吨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;广西日报 4 月 22 日报道，截至目前，广西已累计向旱区供水 48.62 亿立方米，所有因旱饮水困难群众可满足基本用水需求，累计保障春灌面积 1018.69 万亩。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据水利部消息，受天气因素影响，黄淮西部、西北东部、西南等地部分地区旱情持续或发展，分布在广西、陕西、河南、云南、四川五省区。4 月 21 日，水利部针对广西、陕西两省区启动干旱防御Ⅳ级应急响应，派出工作组赴广西、陕西指导，全力抗旱保供保灌。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12654212.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12654212.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:11:20 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>【观察】构建城乡统一的建设用地市场需强化监管和问责机制</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174435216527568700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;对存在擅自调整用途、变相挪用指标等行为的，应依法依规问责。对存在擅自调整用途、变相挪用指标等行为的，应依法依规问责。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张旭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据新华社报道，近日，中共中央、国务院印发了《加快建设农业强国规划（2024－2035 年）》(以下简称：《规划》)，其中提到，坚持把增加农民收入作为「三农」工作的中心任务，把更多资源力量配置到产业就业上，切实增进民生福祉。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;增加农民收入始终是三农工作的重心。这一举措旨在缩小城乡差距，推动共同富裕。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」南京财经大学粮食和物资学院教授钱龙向界面新闻表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;城乡融合发展的本质就是为了增加农民收入，缩小城乡差距。通过资源的优化配置，包括土地、资本&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;等多类要素&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的双向流动，以及产业的城乡协同发展，进一步推动农民收入增长。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;具体而言，在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;推进城乡融合发展方面，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上述&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《规划》提到，构建城乡统一的建设用地市场，新编县乡级国土空间规划安排不少于 10% 建设用地指标用于农业农村。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国社会科学院农村发展研究所助理研究员余家林向界面新闻表示，统一市场下，城乡建设用地指标和资源将更加均衡分布，避免&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;土地&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;资源长期向城市过度集中，有助于缓解农村「用地难」问题，增强县域和乡村的产业承载力和人口吸引力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推进难点&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174435216527568700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;构建城乡统一的建设用地市场，主要为了解决土地市场制度规则不完善、不统一，区域、城乡市场发育不均衡等问题，推动土地资源在更大范围内优化配置，实现资源效率最大化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻注意到，关于构建城乡统一的建设用地市场，我国&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;已有相关政策进行部署。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;2019 年修订后的《中华人民共和国土地管理法》正式确立了农村集体经营性建设用地入市的法律地位，取消了集体建设用地不能直接进入市场流转的限制，为城乡统一建设用地市场提供了法律保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2020 年，中共中央、国务院发布的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;《关于构建更加完善的要素市场化配置体制机制的意见》明确提出，「建立健全城乡统一的建设用地市场」，要求在符合规划和用途管制前提下，允许农村集体经营性建设用地入市，实行与国有土地同等入市、同权同价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过，余家林告诉界面新闻，当前，有序推进农村集体经营性建设用地入市是这项工作的重点，也是最具挑战性的环节。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「实践中面临的突出问题是地方政府和农村集体的积极性不及预期。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其根本原因在于集体经营性建设用地入市将打破原有的土地财政模式，冲击地方政府的土地出让收入。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」余家林说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;余家林进一步分析指出，集体经营性建设用地直接入市冲击地方政府原有土地收益模式，影响其推动改革动力。作为权宜之策，相关政策规定入市土地可用于工业、商业及保障性租赁住房建设等，但禁止用于商品住房建设。然而，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由于用于&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;工业、商业和保障性租赁住房建设&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的土地&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;收益低，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;农村集体也缺乏积极性去推动&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;集体经营性建设用地&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;入市&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对此，余家林&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;建议，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;创新集体建设用地入市模式，允许地方政府用储备土地提供新增住宅用地，并要求挖潜低效建设用地提供一定比例新增住宅用地，含农村集体经营性建设用地。在较大低效用地片区，政府统一收回存量低效用地后规划，部分工改居，部分工改工。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「此外，区片综合地价按片区未来土地出让收益一定比例除片区总面积而得，农村集体经营性建设用地被征转后，与国有用地一样获得片区内未来土地增值收益，确保农村集体建设用地与国有土地同等入市、同权同价。」余家林说。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;钱龙则进一步补充，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;土地产权界定模糊、价值评估体系尚未建立（缺乏统一的市场定价机制）、利益分配机制有待优化以及政策方面的障碍等，都是目前构建城乡统一建设用地市场亟待解决的关键问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;利益分配机制&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;尚需&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;完善。钱龙指出，土地增值收益分配存在城市化偏向，对农村倾斜不足，农民难以充分分享土地增值红利，导致分配失衡。因此，需要通过调节土地增值税、股权分红等方式，向农民倾斜。此外，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;针对政策壁垒&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;问题，钱龙谈到，可先行试点，选择典型地区进行政策突破，再逐步推广经验。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，&amp;nbsp;&lt;span&gt;2023 年 3 月，福建省永泰县、莆田市荔城区、泰宁县、德化县、晋江市、南靖县、建瓯市、上杭县、福鼎市等 9 个县（市、区）入选试点地区名单。截至 2025 年 1 月，9 个试点县（市、区）完成农村集体经营性建设用地入市 36 宗，村财增收 6891.78 万元，预计带动产业投资规模 18 亿元，增加就业岗位 5300 多个。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;「10%」是底线数字&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上述《规划》提到，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新编县乡级国土空间规划安排不少于 10% 建设用地指标用于农业农村&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这个&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是基于过去农业农村发展的建设用地需求量预测得出的。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」余家林指出，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「10%」是底线数字，体现了对农业农村优先发展的政策导向，为乡村产业发展和乡村建设提供必要的空间保障。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;钱龙进一步分析指出，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在过往的调研中&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;发现无论是家庭农场、合作社的非农配套用地，还是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;农产品&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;冷链物流、加工园区等项目的用地需求，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;普遍存在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;因严格的土地管制而难以得到满足&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的情况&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。因此，设定&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这一指标，旨在解决农业现代化进程中配套基础设施用地不足的问题，是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对现实&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;需求&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有力回应。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而，不同地区的情况各异，这一比例或许并非一成不变，而应视为一种建议性指导。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;钱龙称，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;具体实践中如何操作，尚需进一步观察。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，对如何&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;确保建设用地指标在不同地区实现科学合理分配和有效利用&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，钱龙&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;认为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;应严格遵循土地用途监管要求，建立负面清单制度，确保用地符合规定，严禁非农开发。同时，应重点支持农村产业发展，根据农村产业发展规划、人口分布及资源禀赋制定具体分配方案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;各地应合理评估自身建设用地需求，确保用地用在刀刃上，实现差异化分配。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」钱龙举例，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在粮食主产区，应侧重于粮食仓储、高标准农田等用地需求&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而在经济薄弱地区，则可能需在农业产业园区、乡村旅游用地等方面予以倾斜。总之，用地分配应因地制宜，符合当地&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;紧迫&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;需求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，钱龙&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;认为还应采取动态调整策略。结合数字化、物联网、遥感等技术手段，评估用地效率，对低效用地进行指标调剂。未来，可考虑建立跨区域调剂机制，实现用地需求在不同地区间的有效配置。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;建立问责制度&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;针对如何平衡城市发展对建设用地的需求和保障农业农村建设用地指标之间的关系，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;余家林表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;首先要科学认识城市发展与土地利用的关系。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事实上，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在其他条件不变的条件下，城市发展有利于土地节约利用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;余家林&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;举例说明&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;平均来看&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，城市中每人所需的建设用地约为 100 平方米，而在农村，这一数字则超过 200 平方米。然而，现实情况却是城市发展在土地占用上显得更为突出。究其原因，主要在于农民在进城后，因担忧无法在城市稳定立足，往往会选择保留在农村原有的建设用地，进而形成了「城乡&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;两头&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;占地」的现象。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在具体建议上，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;余家林表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;应该健全农业转移人口市民化机制，加快农业转移人口市民化，让进城农民在城市留得住，如推进户籍制度改革和保障农业转移人口的基本公共服务需求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;随着农业转移人口市民化，他们当前持有的农村建设用地将在很大程度上为农业农村的持续发展提供有力支撑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这样一来，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;城市发展和农业农村发展&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;之间&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对建设用地的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;竞争将明显减弱&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;余家林说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;钱龙则表示，首要任务是聚焦存量土地的盘活。在农村地区，通过土地综合整治、宅基地退出等举措，能够腾退复垦出大量土地指标。这些指标可部分置换为城市建设用地，以此提高存量土地的利用效率，为城市发展腾出空间，同时减少对农业用地的占用。其次，城市层面需强化节约集约用地意识。通过立体开发等模式，提高土地利用强度，减少新增用地需求。例如，在城市建设规划中，合理布局建筑密度和容积率，充分挖掘土地潜力，实现土地资源的高效配置。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;还可以构建城乡利益补偿机制。钱龙谈到，鉴于城市发展对农用地的占用，应构建完善的城乡利益补偿机制。城市需向农村支付相应的补偿金，涵盖生态补偿和经济补偿等多个层面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「这种补偿不应局限于资金输入，更应延伸至基础设施改善和产业发展支持，以实现城市对农村的反哺，促进城乡协调发展。」钱龙说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，应引入独立的第三方评估机构以及建立问责制度。对于突破底线、挪用土地指标的地区和个人，暂停或后续严格审批其土地审批程序，并追究相关人员的行政责任，以维护土地利用的严肃性和权威性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「要确保 10% 的建设用地指标真正用于农业农村发展，必须建立全链条、闭环式的监督和评估机制。」余家林也提到，在规划实施过程中，应强化自然资源、农业农村、审计等多部门协同监管，建立定期评估、专项审计和动态预警机制，确保规划落实情况有据可查。对存在擅自调整用途、变相挪用指标等行为的，应依法依规问责。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12599853.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12599853.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 06:37:16 GMT</pubDate>
            <author>张旭 XU</author>
        </item>
        <item>
            <title>中国象棋协会拟实施竞赛积分排名，实施 43 年的等级分制或将废止</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231118/1700298404363_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;等级分制度已经实施四十多年，即将实施的竞赛积分排名办法是一项重大改革，这意味着过去的等级分排名将作废，「一切重新开始」。等级分制度已经实施四十多年，即将实施的竞赛积分排名办法是一项重大改革，这意味着过去的等级分排名将作废，「一切重新开始」。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;赵孟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2025 年 4 月 18 日，中国象棋协会发布《象棋竞赛积分排名办法（试行）》（征求意见稿）（下称《竞赛积分排名办法》），原有的《象棋棋手等级分计算与实施办法（试行）》及其快棋版本将随着新规的实施而废止，这标志着中国象棋竞赛评估体系的一次深度重构——从传统的「静态等级分」机制，转向了更为动态的「积分排名」体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国象棋等级分制度始于 1982 年，是衡量棋手竞技水平的官方标准。该制度通过棋手在各类比赛中的成绩计算积分，积分反映棋手实时水平并据此排名。等级分与技术等级挂钩（如特级大师、大师等），是评价棋手能力的重要依据。不过，等级分制度一直存在积分计算方式单一、赛事分级模糊、动态灵活性不足等问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，中国象棋界深陷「买棋卖棋」传闻，一些赛事中频频传出对局默契、让局、甚至软件作弊等丑闻，严重影响棋坛公信力，也引发了外界对于等级分排名公平性的质疑。比如，近十年来（2014-2024 年）等级分排名第一的王天一，就因「买棋买棋」「受贿」等问题被终身禁赛，撤销技术等级称号。目前，王天一已被提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位资深象棋界人士向界面新闻表示，等级分制度已经实施四十多年，即将实施的竞赛积分排名办法是一项重大改革，这意味着过去的等级分排名将作废，「一切重新开始」。他介绍，竞赛积分排名制度借鉴了网球的排名规则，「像网球优秀的制度学习，我觉得挺好」。他表示，新的排名制度对中国象棋的发展意义重大，具有积极作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一位象棋界人士则表示，用什么方法来判断同期棋手谁巅峰都差不多，等级分制度本身不是问题，主要还是管理上的问题，此次改革，这一问题更值得重视。但他也表示，「这个改革棋协也是必行之举，毕竟前面十年之乱是因等级分而起，所以它被废弃可以理解。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231118/1700298404363.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有象棋界人士指出，等级分制度采用定期更新积分的模式，有时无法实时反映运动员近期竞技状态，导致排名滞后于实际表现；对不同规模、水平的赛事对积分的贡献可能相同，难以体现高级别赛事的价值。此外，在等级分制度下，历史积分长期有效且累加，导致 「积分沉淀」 问题，资深棋手即使长期未参赛，仍可能凭借历史成绩占据高位，抑制新人上升空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据《竞赛积分排名办法》，棋手需通过参加由中国象棋协会主办或认证的赛事，根据赛事级别和比赛成绩获得对应积分。赛事被划分为从 A 到 E 五个等级，冠军积分从 1500 分到 100 分不等；比赛结束后，棋手将累积过去 52 周内「积分最高的十场赛事」积分，作为当前排名的依据。这一做法与职业网球联合会（ATP）积分制度中的「52 周滚动排名」原则基本一致。这种机制设计，旨在促使棋手持续参赛，积极争胜，避免「一战封神」或「长年不打仍居高位」的局面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，《竞赛积分排名办法》规定， &lt;span&gt;积分排名将分年龄组别计算，年龄组别分为公开组、&lt;span&gt;U16&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;U14&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;U12&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;U10 &lt;/span&gt;组，&lt;/span&gt;并设置了升组机制与积分转移规则；女性棋手在参与男女混合组比赛时所得积分，将自动计入女子排名系统。这些细节上的安排，也使新制度更加贴近国际体育管理常规，体现出对不同群体的竞技价值的尊重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;象棋作为中国传统技艺之一，在组织化、职业化层面曾长期滞后于国际主流体育项目。相较之下，国际网球排名体系以其科学性、公平性和职业化程度，成为众多竞技项目制度设计的蓝本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在网球比赛中，运动员需要不断参加各类赛事，以保住「积分滚动窗口」中的分数，避免被「后浪」超越。这种机制带来的结果是，高排名必须建立在持续的、高质量的参赛成绩基础之上，而非历史成绩或大师头衔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《竞赛积分排名办法》 规定， &lt;span&gt;每个自然年第一站比赛至最后一站比赛称为一个赛季。同一赛事前一赛季所获得的积分将被新赛季所获得积分滚动覆盖。&lt;/span&gt; 在一站赛事中获得的积分有效期为 12 个月，如新赛季不再举办或晚于 12 个月举办同一项赛事，到达有效期后所获该项赛事积分清零。这被认为可以鼓励棋手主动参赛、以战养分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国象棋协会表示，拟定《象棋竞赛积分排名办法（试行）》（征求意见稿），是为科学、客观评价象棋运动员的竞技水平，营造公平公正公开的竞赛环境，构建层级有序、供给充分的象棋赛事。征求意见时间为 5 个工作日，如有意见、建议，可在 2025 年 4 月 24 日前以书面形式反馈至该协会。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12639792.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12639792.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 06:24:18 GMT</pubDate>
            <author>赵孟</author>
        </item>
        <item>
            <title>中央纪委国家监委驻中央组织部纪检监察组原组长李刚被逮捕</title>
            <description>&lt;p&gt;据最高人民检察院 4 月 22 日消息，中央纪委国家监委驻中央组织部纪检监察组原组长李刚涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，移送检察机关审查起诉。日前，最高人民检察院依法以涉嫌受贿罪对李刚作出逮捕决定。该案正在进一步办理中。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12651735.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12651735.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 02:01:12 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>民政部：从未设立或批准设立「一脉养老」「惠民工程」项目，有关 App 涉嫌诈骗</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 22 日，民政部发布公告表示，民政部从未设立或批准设立「一脉养老」、「惠民工程」项目，未推出任何类似产品或软件。请广大公众提高警惕，不要轻信来源不明的信息和不实宣传，避免上当受骗。已经参与或可能遭受损失的用户，建议尽快向属地公安部门报案，避免造成进一步损失。如遇可疑情况，及时向相关部门咨询核实或报警处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174528289449901400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12650518.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12650518.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:47:47 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
    </channel>
</rss>