<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 12:46:44 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>界面晚报 | 中共中央、国务院发文实施自贸区提升战略；超 1230 名经济学家警告美国自残式衰退</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 中共中央、国务院发文实施自贸区提升战略；超 1230 名经济学家警告美国自残式衰退&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250420/17451279747754200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;LPR 连续 6 个月「按兵不动」；特朗普经济政策支持率跌至历史最低；罗马天主教教皇方济各去世。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 21 日晚报新闻。LPR 连续 6 个月「按兵不动」；特朗普经济政策支持率跌至历史最低；罗马天主教教皇方济各去世。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 21 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;价税 2.26 亿元，涉 700 余名主播，税务部门查处重大虚开发票偷税骗补案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;广东惠州高赋帅文化传媒有限公司通过设立空壳企业虚开发票 1196 份，价税合计 2.26 亿元，为 700 余名主播偷逃个人所得税 3200 余万元，公司少缴各项税费合计约 2100 万元。近日，惠州市税务局稽查局依法对该公司进行了处罚。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12641791.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中共中央、国务院印发《关于实施自由贸易试验区提升战略的意见》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《意见》指出，要促进投资自由化便利化，提升市场开放水平，营造市场化、法治化、国际化一流营商环境。更大力度吸引和利用外资。允许符合条件的区内外资企业开展电影后期制作服务。支持符合条件的港澳台医生取得医师资格证书后在区内开设诊所。允许境外知名仲裁机构在符合条件的自由贸易试验区设立业务机构。开展商事调解组织登记管理试点。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12647245.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;LPR 连续六个月「按兵不动」，分析师称降准降息可能提前到 4 月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;东方金诚首席宏观分析师王青接受界面新闻采访时指出，主要原因有两个，一是 4 月以来政策利率 (央行 7 天期逆回购利率) 保持不变。这意味着本月 LPR 报价的定价基础未发生变化，已在很大程度上预示 4 月 LPR 报价会保持不动。第二，当前银行净息差处于历史低位，报价行主动下调 LPR 报价加点的动力不足。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12642185.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250420/17451279747754200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;受贿 5730 万余元，国家开发银行原副行长李吉平一审获刑 14 年&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2001 年至 2021 年，被告人李吉平利用担任国家开发银行政策研究室主任，国家开发银行四川省分行党委书记、行长，国家开发银行党委组织部副部长、人事局副局长，国家开发银行党委委员、副行长等职务上的便利，为有关单位和个人在贷款审批、工程承揽等事项上提供帮助，直接或通过他人非法收受财物共计折合人民币 5730 万余元。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12647034.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;关税担忧席卷全球，华尔街目光投向新兴市场债券&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;多家机构表示，因美元走弱、油价回落抑制通胀、以及发展中经济体具备更大的政策宽松空间，新兴市场本币债有望走强；另一方面，市场动荡背景下，美国国债这一传统避险资产却出现异常抛售，使其避险功能受到质疑，也加速了全球投资者对新兴市场债券的重新定价与配置调整。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12646485.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;超 1230 名经济学家签名，美国「反关税宣言」警告自残式衰退&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;截至北京时间 4 月 21 日下午 3 点，美国的「反关税宣言」已经收集到 1232 名经济学家和前总统顾问的签名，其中包括 2 名诺贝尔经济学奖得主。&lt;span&gt;宣言中指出，美国的繁荣植根于企业家精神与自愿经济交换的原则。而唐纳德·特朗普政府的高额保护性关税以「剧烈波动的税率和朝令夕改的行政令」给全球经济造成了不确定和混乱。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12644929.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;罗马天主教教皇方济各去世，享年 88 岁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 21 日消息，梵蒂冈宣布，教皇方济各&lt;span&gt;于当天上午 7 时 35 分&lt;/span&gt;去世，享年 88 岁。&lt;span&gt;方济各本名豪尔赫·马里奥·贝戈利奥，1936 年 12 月 17 日出生于阿根廷首都布宜诺斯艾利斯，自 2013 年起当选天主教罗马教皇。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12645562.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;白宫防爆门设计图与万人共享、防长向亲友泄密，美国政府再曝漏洞&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;戈德堡披露群聊泄密事件后，白宫展开了内部调查，把戈德堡拉入群的国家安全事务助理迈克尔·华尔兹没有受到任何处罚。但上周，国防部长赫格塞思核心圈有 4 人因此事被解职，包括其高级顾问丹·考德威尔。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12643466.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;55% 不认可，特朗普经济政策支持率跌至历史最低&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;关税和通胀问题正在让特朗普流失部分共和党选民的支持。民调显示，49% 受访者反对特朗普的全面关税政策，持支持态度的仅占 35%。大部分选民认为全面关税政策将给美国工人、通胀和整体经济造成负面影响。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12644312.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640274.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640274.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 10:59:01 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 「雷公」起诉人贩子王浩文案将开庭，旅客带 430 只甲虫入境被依法没收</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250421/174522471754611400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？东莞市委原书记徐建华被开除党籍：为亲属和特定关系人谋利；昭通多只宠物犬在公园疑中毒死亡：发现毒肉块，警方介入；竹子砍了地却种不上，赤水市被指「整改复耕」存形式主义。今天有哪些地方新闻值得关注？东莞市委原书记徐建华被开除党籍：为亲属和特定关系人谋利；昭通多只宠物犬在公园疑中毒死亡：发现毒肉块，警方介入；竹子砍了地却种不上，赤水市被指「整改复耕」存形式主义。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】「雷公」起诉人贩子王浩文案将开庭：索赔 6 元，「讨个公道」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，「雷公」雷武泽和妻子起诉人贩子王浩文、胡某雄的人格权纠纷一案将于 4 月 24 日一审开庭。此案由湖南省长沙市芙蓉区法院开庭审理，开庭地点在四川南充市看守所。雷武泽表示，他将前往四川南充参加庭审，「向王浩文讨个公道」。据此前报道，因左侧的眉毛有些特别，「是立起来的」，雷武泽在寻子圈被称为「雷公」。他的儿子小名川川，于 1998 年 4 月出生，于 2001 年被人拐走。2023 年 6 月，雷武泽终于寻回了川川。随后，王浩文等人拐卖儿童案经过庭审宣判，王浩文被判处死刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产。2024 年 12 月，雷武泽向法院递交了民事起诉状，向王浩文、胡某雄索赔 6 元，并要求二人公开赔礼道歉。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广东】东莞市委原书记&lt;span&gt;徐建&lt;/span&gt;华被开除党籍：为亲属和特定关系人谋利&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据广东省纪委监委消息，东莞市委原书记、市人大常委会原主任&lt;span&gt;徐建&lt;/span&gt;华被开除党籍。经查，&lt;span&gt;徐建&lt;/span&gt;华丧失理想信念，背弃初心使命，无视中央八项规定精神，违规收受礼金，违规接受宴请和打高尔夫球活动安排；廉洁底线失守，利用职权或职务上的影响为亲属和特定关系人谋利，违规拥有非上市公司股份；大肆以权谋私，利用职务便利以及职权地位形成的便利条件，为他人在业务承揽、项目审批、案件处理等方面谋利，并非法收受巨额财物。公开简历显示，&lt;span&gt;徐建&lt;/span&gt;华，男，汉族，1958 年 9 月出生，江西乐平人。2016 年 4 月，&lt;span&gt;徐建&lt;/span&gt;华卸任东莞市委书记，随后于 2017 年 1 月卸任东莞市人大常委会主任、党组书记职务。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【福建】旅客带 430 只甲虫入境想当宠物饲养，被海关截获并依法没收&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250421/174522471754611400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据「海关发布」微信公众号消息，近日，福建省福州海关所属福州长乐机场海关关员在对进境航班开展监管时，发现一件行李机检图像异常，疑似存在大量塑料容器。开箱查验发现，里面有各类装有甲虫的塑料盒和塑料试管共 410 件。当事旅客自述因为喜欢甲虫，想带回家当宠物饲养。经福州海关技术中心鉴定，该旅客共携带甲虫 57 种、430 只，其中活体 52 种、407 只，是全国海关单次截获外来物种种类最多、甲虫类「异宠」数量最多的一次。这些甲虫中，巨叉深山锹甲属国家二级重点保护野生动物，长戟大兜、帝王角花金龟等 36 种 339 只甲虫为外来物种，波特莱竖角兜、苏门答腊宽扁锹甲等 11 种为全国口岸首次截获。目前福州海关已依法没收上述截获的甲虫。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【云南】昭通多只宠物犬在公园疑中毒死亡：发现毒肉块，警方介入&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据华商报大风新闻消息，4 月 19 日，一位云南省网友发布视频，反映昭通市昭阳区省耕山水公园有人投毒，已导致 20 多条宠物狗中毒。记者联系一位发布视频的网友，其称公园有人恶意投毒，扔的是煮熟的心肝肺，狗狗闻到吃到就会中毒。当地另一位宠物狗的主人发帖称，「现在公园里找到有人投毒的心肺，从早上找到现在，还有疑似加了鼠药的肉骨头。」网友发布的视频表示，目前宠物狗中毒的情况不容乐观，「据不完全统计，现在死亡的宠物狗大概是 10 只左右，有二十几只在宠物医院住院，另外还有陆续送进医院的。」4 月 20 日，记者从辖区警方处证实，警方已介入调查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广西】平南一动物园游客厕所设置落地窗可「如厕观虎」，园方回应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据上游新闻消息，近日，一条广西自治区贵港市平南县一家动物大世界在「老虎笼旁修建厕所」的视频在网络上走红。对此，贵港平南县雄森动物大世界工作人员回应称，「情况属实，确有一处靠近老虎活动区域的新建洗手间。」「这个厕所是新建的，在靠近老虎区一侧，设置了落地窗，可以看到老虎的活动，是为了给游客带来一种新的观赏体验。」该工作人员强调，观赏区域与兽笼之间设置了安全隔离装置，游客与老虎之间不存在直接接触风险。关于「游客如厕过程中饲养员会不会突然出现」的疑虑，该工作人员解释：「虎区属于动物活动区域，在正常的观赏时间段，不会有饲养员进入兽笼。整个设计符合安全规定，请游客放心。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【贵州】竹子砍了地却种不上，赤水市被指「整改复耕」存形式主义&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央广网消息，赤水市是贵州省竹资源第一大县，有「中国竹都」之称。为贯彻落实上级有关部门遏制耕地「非农化」，防止「非粮化」要求，赤水市从 2023 年开始推进流出耕地恢复整改工作。但前不久，赤水市多位村民反映称，有不少整改地块已撂荒闲置，「整改复耕」流于形式。记者实地走访赤水市多个乡镇村组发现，一些整改时被伐掉的竹林重新长出了新竹；有的地块种了玉米但因缺乏水源收成甚微；还有的地块整改后根本不具备耕种条件。对此，4 月 10 日，赤水市自然资源局相关人员对来访群众表示，全市已整改地块撂荒的情况确实存在，主要是后期管护的问题，特别是「开天窗」的情况要尽量避免。记者多方了解到，当地已开始着手解决「整改复耕」工作中暴露出的问题。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12646224.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12646224.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 10:33:16 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 中国将试点支持外籍医生开诊所，一季度全国新设民营企业 197.9 万户</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250421/17452230664142400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？市监总局：6 家机构获电动自行车新国标检测能力资质；上半年中小学教师资格考试（面试）报名今日起开始；最高法发布 8 件知识产权典型案例，涉「AI 换脸」等。今天有哪些部委消息值得关注？市监总局：6 家机构获电动自行车新国标检测能力资质；上半年中小学教师资格考试（面试）报名今日起开始；最高法发布 8 件知识产权典型案例，涉「AI 换脸」等。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;服务业扩大开放明确 155 项试点：支持外籍医生开诊所&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 21 日，国新办举行新闻发布会，介绍《加快推进服务业扩大开放综合试点工作方案》有关情况。商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激介绍，《工作方案》从重点服务领域开放、产业创新发展等多个维度，明确 155 项试点任务。电信领域提出取消应用商店、互联网接入等服务业务的外资股比限制等试点任务；医疗领域提出支持外籍医生开设诊所；境外医疗专业技术人员短期执业；支持开办外资护理学院；允许以捐资方式举办非营利性医疗机构、养老机构等；金融领域提出支持探索发展国际保理业务；支持跨国公司以人民币开展跨境资金集中运营业务等；商贸文旅领域允许外商投资旅行社经营出境旅游业务等；交通运输领域探索支持新能源整车、动力电池出口的联运新模式等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;第一季度全国新设民营企业 197.9 万户，同比增长 7.1%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家市场监管总局 4 月 21 日公布数据显示，第一季度，全国新设经营主体 606.3 万户。其中，新设企业 210.0 万户，新设个体工商户 394.9 万户，新设农民专业合作社 1.4 万户，多种经营主体均呈现稳定增长势头。第一季度，第一产业新设经营主体 32.2 万户、第二产业新设 46.8 万户、第三产业新设 527.3 万户。截至 3 月底，全国在册「四新」经济企业 2491.8 万户，同比增长 6.2%，占企业总量的 40.1%。此外，第一季度全国新设民营企业 197.9 万户，同比增长 7.1%，超过过去三年平均增速。截至 3 月底，全国登记在册民营企业超过 5700 万户，占企业总量的 92.3%。我国民营企业和个体工商户发展呈现强大韧性。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市监总局：6 家机构获电动自行车新国标检测能力资质&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250421/17452230664142400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据国家市场监管总局网站 4 月 21 日消息，近日，国家市场监管总局公布获得电动自行车强制性国家标准《电动自行车安全技术规范》检测能力资质具体机构名单。目前已有无锡市检验检测认证研究院等 6 家机构获得新国标检测能力资质。新国标自 9 月 1 日起实施。国家市场监管总局表示，将不断加快推进检验检测机构能力建设，优化资质审批程序，全力保障电动自行车新国标检测服务供给，为企业研发生产、强制认证、质量监管做好技术支撑，确保符合新国标要求的电动自行车按时上市。后续将有更多的检测机构获得资质，具体机构名录和能力范围可在市场监管总局和各省级市场监管部门官网查询。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《采用国际标准管理办法》修订出台，6 月 1 日起施行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「市说新语」微信公众号 4 月 21 日消息，为进一步规范采用国际标准工作，稳步扩大标准制度型开放，加快推进内外贸一体化发展，日前，国家市场监管总局修订出台《采用国际标准管理办法》，将于 2025 年 6 月 1 日起施行。《办法》规定国内承担国际标准组织技术机构对口工作的单位应当跟踪研究相关国际标准最新进展与发展趋势，并于国际标准制定各阶段完成之日起 30 日内向全国专业标准化技术委员会等相关方通报。《办法》明确对采标国家标准项目应当优先立项。采标国家标准项目从计划下达到报送报批材料的期限一般不得超过 12 个月。采用正在制定的国际标准的，鼓励采标国家标准与其同步制定、实施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;上半年中小学教师资格考试（面试）报名今日起开始&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端 4 月 21 日消息，近日，教育部教育考试院发布通知，明确 2025 年上半年中小学教师资格考试（面试）报名工作 4 月 21 日开始。此次面试在 31 个省（自治区、直辖市）举办，各省（自治区、直辖市）的报名公告将陆续上网，请考生按照本省（自治区、直辖市）报名公告要求，在规定日期内完成网上注册、个人信息填报、考试报名等事项，待资格审核通过后，在规定时间内完成网上缴费。中小学教师资格考试要求考生诚信参加考试，并在报名前通过报名系统进行「诚信考试承诺」确认，否则拒绝报考。考生须在报名前仔细阅读本省（自治区、直辖市）中小学教师资格考试（面试）报名公告中的各项内容和规定，充分了解报考所需的各项条件，按照有关要求进行报名。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法发布 8 件知识产权典型案例，涉「AI 换脸」等&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院 4 月 21 日发布 8 件人民法院知识产权典型案例。该批案例覆盖了专利、商标、著作权、反不正当竞争、商业秘密等案件类型，涉及生物医药、AI 技术、网络游戏等行业领域，进一步明确了相关裁判规则，彰显了司法裁判对行业发展的引领、规范和保障作用。案例分别是：「mRNA 骨关节炎药物」发明专利权权属案；房地产领域商标侵权及不正当竞争案；「剧透」游戏未公开角色侵害商业秘密案；「AI 换脸」著作权侵权案；游戏「换皮」侵权案；网络测评「有踩有捧」不正当竞争案；抢票软件不正当竞争案；涉热播影视作品侵犯著作权刑事附带民事诉讼案。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;滨海新区海水倒灌？警方公布 10 起涉险情等网络谣言&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「公安部网安局」微信公众号 4 月 21 日消息，公安部网安局公布 10 起涉险情、疫情、警情等领域网络谣言案件，分别是：李某普编造传播「河南发生 4.3 级地震」谣言案；王某勇编造传播「四川凉山一烟囱引发大规模火灾造成人员伤亡」谣言案；刘某编造传播「新疆拜城县 5.4 级地震‘3 人死亡 65 户房屋受损’」谣言案；王某利编造传播「天津滨海新区海水倒灌」谣言案；冯某远编造传播「重庆发生 3.0 级地震有人员伤亡」谣言案；任某编造传播「黑恶势力拐卖致 3 人死亡」谣言案；李某君编造传播「南充一小学生被人用迷魂药迷倒」谣言案；丁某某、黄某某等人编造传播「河北一女孩被活埋」谣言案；刘某楠编造传播「烟台发生 1 人当场昏迷，14 人轻度呼吸困难事件」谣言案；张某瑞编造传播「重庆万象城倒闭」谣言案。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;医保局：征集有条件地区开展医保影像云索引上传试点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家医保局网站 4 月 21 日消息，国家医保局办公室发布《关于开展医保影像云索引上传试点工作的通知》。根据《放射检查类医疗服务价格项目立项指南 (试行)》中的影像资料上传和价格减收要求，征集有条件的地区开展医保影像云索引上传试点工作。试点地区医保部门指导当地医疗机构、检查检验机构应用统一的编制方案，编制规范、准确、真实、可溯的「医保影像云索引」，并将原始影像数据、「医保影像云索引」及数据集上传至地方影像云数据共享中心；指导地方影像云数据共享中心将「医保影像云索引」及数据集上传至当地医保影像云索引共享模块。通过试点工作形成可复制可推广的经验。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;1-3 月批发和零售业增加值 3.3 万亿元，同比增长 5.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据商务部网站 4 月 21 日消息，商务部流通发展司负责人谈 2025 年 1-3 月我国批发和零售业发展情况。据国家统计局数据，1-3 月，我国批发和零售业增加值 3.3 万亿元，同比增长 5.8%，占 GDP 比重为 10.4%。我国批发和零售业取得良好开局，为扩大国内需求、畅通国民经济循环提供有力支撑。从批发业看，1-3 月，商务部重点联系商品市场成交额 1.3 万亿元，工业消费品类市场成交额同比增长 0.8%。据中国物流与采购联合会数据，3 月大宗商品价格指数为 113.4 点，同比上涨 1.3%，大宗商品市场温和回暖。从零售业看，据国家统计局数据，1-3 月，商品零售额 11.0 万亿元，同比增长 4.6%。限额以上便利店、专业店、超市、品牌专卖店、百货店五大业态零售额均呈增长态势，同比分别增长 9.9%、6.7%、4.6%、1.4%、1.2%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12645629.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12645629.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>受贿 5730 万，70 岁国开行原副行长李吉平被判 14 年</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：央视新闻客户端&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/174522667179357900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;李吉平曾被通报「大肆干预、插手金融机构职工录用、职务晋升工作」。李吉平曾被通报「大肆干预、插手金融机构职工录用、职务晋升工作」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 21 日，河南省信阳市中级人民法院一审公开宣判国家开发银行原党委委员、副行长李吉平受贿案，对被告人李吉平以受贿罪判处有期徒刑十四年，并处罚金人民币四百万元；对其受贿所得财物及孳息依法予以追缴，上缴国库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，李吉平出生于 1955 年，辽宁大连人，高级经济师，早年就职于中国建设银行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1994 年 3 月起，李吉平在国家开发银行工作，先后担任政策研究室主任、四川省分行行长，2008 年 9 月至 2016 年 1 月任国家开发银行副行长，随后到龄退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月 13 日，中央纪委国家监委网站发布消息，李吉平涉嫌严重违纪违法被查。当年 8 月，中央纪委国家监委通报李吉平被开除党籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，经查，李吉平丧失理想信念，背弃初心使命，搞迷信活动；违反中央八项规定精神，违规接受宴请；违反组织原则，大肆干预、插手金融机构职工录用、职务晋升工作，污染政治生态；廉洁底线失守，大肆收受礼金，违规拥有非上市公司股份，大搞钱色交易；将党和人民赋予的公权力异化为谋私的工具，利用职务便利为他人在贷款融资、企业经营等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/174522667179357900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月，李吉平被提起公诉。2025 年 2 月 14 日，信阳市中院一审公开开庭审理了李吉平受贿一案。庭审中，李吉平进行了最后陈述，并当庭表示认罪悔罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法院经审理查明：2001 年至 2021 年，被告人李吉平利用担任国家开发银行政策研究室主任，国家开发银行四川省分行党委书记、行长，国家开发银行党委组织部副部长、人事局副局长，国家开发银行党委委员、副行长等职务上的便利，为有关单位和个人在贷款审批、工程承揽等事项上提供帮助，直接或通过他人非法收受财物共计折合人民币 5730 万余元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信阳市中院认为，被告人李吉平的行为构成受贿罪，受贿数额特别巨大，应依法惩处。鉴于李吉平归案后如实供述自己罪行，主动交代监察机关尚未掌握的大部分犯罪事实，认罪悔罪，积极退赃，涉案赃款赃物及孳息已全部追缴到案，具有法定、酌定从轻处罚情节，依法可对其从轻处罚。法庭遂作出上述判决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着李吉平被判 14 年，国开行近年来被中央纪委国家监委查处的副行长级以上中管干部都已获刑。其中，2019 年 7 月被查的国开行原党委书记、董事长胡怀邦，于 2021 年 1 月被判处无期徒刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年 6 月被查的国开行原党委副书记、监事长姚中民被判有期徒刑 14 年；2021 年 9 月被查的国开行原党委委员、副行长何兴祥被判 20 年；2023 年 5 月被查的国开行原党委委员、副行长周清玉被判 14 年；2023 年 7 月被查的国开行原党委委员、副行长王用生被判 12 年。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12647034.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12647034.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 09:31:21 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>关闭非洲使馆、降低加拿大重要性？美国国务院被曝将大改组</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 15 日，美国华盛顿特区，美国国务院总部外标识。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174522579255868900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;草案称美国国务院还将设立新的外交服务考试，想通过考试，应试者必须与特朗普的外交政策方向相匹配。草案称美国国务院还将设立新的外交服务考试，想通过考试，应试者必须与特朗普的外交政策方向相匹配。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美国对联邦政府机构的改革中，此前已经流出多份针对美国国务院的改革计划，包括削减该机构一半预算。但媒体最新曝出，美国国务院可能大规模收缩在非洲的活动并组建 4 个新地区事务部门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，《纽约时报》和法新社 4 月 20 日报道，美国媒体获知了美国国务院改组计划的行政令草案，草案之后将由美国总统唐纳德·特朗普签署。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据行政令草案，美国国务院分管撒哈拉以南非洲国家事务的非洲事务局将被撤销，以非洲事务特使办公室取代。非洲事务特使办公室不再向美国务院报告，而是直接向白宫国家安全委员会报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也是美国国务院将进行的最大调整。非洲事务特使办公室的职责涵盖为数不多的事项，包括「协调反恐行动」和「对关键自然资源进行战略性开采和交易」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;草案提出，到今年 10 月 1 日之前，位于撒哈拉以南非洲国家的所有「非必要」大使馆和领事馆将关闭。在向非洲派遣外交人员时，美国将依照「以目标、任务为导向」准则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务院还将重新调整地区事务局，组建 4 个新的地区事务部门，分别负责欧亚、中东、拉美和印太地区。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174522579255868900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，美国计划大幅降低加拿大在外交事务上的重要性，把美国务院中负责加拿大事务的团队缩减、归入美国国务卿办公室下属的北美事务办公室。之后，美国还将大规模缩减驻加拿大使馆的人员规模。特朗普已经多次威胁要将加拿大并入美国、成为美国的「第 51 州」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;草案还提出削减美国国务院内负责气候变化、难民问题、民主和人权问题部门的规模，气候问题特使一职将被取消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉及人事问题上，今后外交工作人员将按区域派遣并一直在固定区域工作、不再在全球轮换。不愿依照区域被派遣的人员能在 9 月 30 日前申请「买断」离职。美国国务院还将设立新的外交服务考试，想通过考试，应试者必须与特朗普的外交政策方向相匹配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务院官网数据显示，该机构共有约 1.3 万名外交事务人员、1.1 万公务员，以及在全球超过 270 个外交机构雇用的 4.5 万名当地雇员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于美国媒体的报道，美国国务卿马尔科·鲁比奥在社交媒体发文，指责相关草案内容是「假新闻」，称《纽约时报》再次上当受骗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名驻非洲的美国外交官接受采访时表示，美国国务院准备对外交部门进行的改革没有媒体所公布草案的力度大。还有美国国务院雇员在网络论坛发帖认为，相关草案流出是为了转移视线——先放出大改组的消息、再进行更小力度调整，以让国务院雇员从心理上更容易接受被裁员或者调岗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月，部分官员透露美国国务院计划在未来数月关闭 10 多个海外领馆，并进一步缩减驻外机构、减少雇员人数。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12646518.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12646518.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 09:10:36 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>罗马天主教教皇方济各去世，享年 88 岁</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 21 日消息，梵蒂冈宣布，教皇方济各去世，享年 88 岁。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12645562.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12645562.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 08:03:07 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>广西 52 个县区 40.5 万人因干旱受灾，4 月下旬降雨有增多趋势</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174522004477276000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;广西农作物受灾面积 51.3 千公顷，直接经济损失 2.1 亿元广西农作物受灾面积 51.3 千公顷，直接经济损失 2.1 亿元&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;广西壮族自治区近期遭遇严重气象干旱。2025 年 4 月 21 日，央视新闻报道，记者从广西壮族自治区应急管理厅了解到，截至 4 月 21 日 9 时统计，南宁、柳州、桂林、梧州、防城港、钦州、贵港、贺州、河池、来宾、崇左等 11 市 52 个县（区）出现干旱灾害，累计造成广西 40.5 万人受灾，因旱饮水困难需救助人口累计 8.3 万人（实时 4.9 万人）；农作物受灾面积 51.3 千公顷；直接经济损失 2.1 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广西自治区气象局统计，2024 年 11 月以来，广西平均降水量 110.0 毫米，比常年同期偏少近七成，为 1961 年来同期最少。水文部门统计，3 月中旬以来，广西全区有 3678 个监测站无有效降雨（日降雨量少于 3 毫米），其中最近连续无有效降雨日数超过 25 天的有 1017 个，全区江河天然来水量呈持续偏少态势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广西的雨去哪儿了？广西日报报道，中国天气气象分析师孙倩倩解释，近期副热带高压系统位置偏北偏西，高空槽区位置偏西，导致华南上空成为弱（高压）脊区，不利水汽输送，且缺少降水动力，导致降水持续偏少偏弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道称，据广西气象台首席预报员农孟松介绍，广西气象干旱呈现反复发展的态势，今年年初气象干旱开始发展，2-3 月得益于自然降雨和人工增雨的共同影响，气象干旱有所缓和，但是 4 月以来，降雨量持续偏少，部分地区的气象干旱再度发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广西自治区防汛抗旱指挥部此前发布消息，目前，广西气象干旱比较严重。4 月 17 日监测显示，广西气象干旱面积已达 97.5%，其中特旱面积为 68.7%。旱情对人畜饮水、农业生产造成一定影响，森林火险等级高，部分县的城镇供水有一定风险。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174522004477276000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广西自治区水利厅于 4 月 19 日 18 时提级启动旱灾防御三级应急响应，4 月 20 日派出工作组前往南宁、钦州、贵港、来宾、崇左等受旱市深入基层指导抗旱保人饮和灌溉供水安全；组织广西水利部门科学调配水资源，深入开展小型农业水利设施建设与管护攻坚行动，新增、恢复灌溉面积 2.29 万亩，改善灌溉面积 27.69 万亩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据介绍，广西自治区财政厅已下拨 1750 万元抗旱资金支持柳州、河池、百色等 8 市 36 个县（区）做好局地干旱灾害防御工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据气象部门预报，4 月下旬广西降雨将呈现增多趋势。中国天气网发文表示，未来三天（4 月 21 日至 23 日），广西有大范围降雨，北部、中部部分地区雨势较强，还伴有强对流天气。其中在 4 月 22 日，广西中北部等地有大雨，4 月 23 日至 25 日，降水重心将南移至江南南部、华南一带，广西等地将有大到暴雨，并伴有短时强降水、雷暴大风等强对流天气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受强降雨影响，广西境内洛清江支流西河在 4 月 20 日 10 时 50 分出现超警 0.37 米的洪水，为广西今年首场超警洪水。广西壮族自治区水文中心介绍，至 4 月 21 日 8 时，全区各江河水位均在警戒以下，未来 24 小时，柳州及桂林等市部分中小河流可能出现小幅涨水过程，各主要江河水情平稳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，今年以来，干旱给多个省份带来影响，各地政府正积极出台措施，应对旱情发展。陕西省水利厅日前介绍，4 月以来，全省平均降雨量较多年均值偏少 8 成，大型水库蓄水量环比减少，导致陕北中部、关中中部局地出现中度干旱，且有发展蔓延趋势。为此，陕西省水利厅启动全省干旱防御Ⅳ级应急响应，保障人⺠群众生活生产用水需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;河南省农业农村厅介绍，4 月 1 日以来，全省已累计投入抗旱浇麦面积达 3630 万亩次。截至 4 月 14 日，全省小麦受旱面积缩减至 958.2 万亩，较前一日减少 5.7 万亩。为应对近期持续干旱对夏粮生产的影响，日前，河南省财政下达资金 5000 万元，支持各地迅速开展抗旱浇麦、保粮稳产工作，为夏粮丰产丰收提供财力支撑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，受近期降水偏少影响，安徽省大部分地区出现中度以上气象干旱，其中滁州、马鞍山等市为重度气象干旱。不过，4 月 21 日，安徽省迎来一场强降雨，有望在一定程度上缓解旱情。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12645128.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12645128.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:23:46 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>超 1230 名经济学家签名，美国「反关税宣言」警告自残式衰退</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 11 日，美国加州旧金山，Sprouts 超市售卖的鸡蛋。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/174521863388006400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;宣言认为特朗普的行政令是基于一系列错误的论断，包括曲解国家历史、误判国家经济现状、错诊国家经济问题的本质，以及背弃长期公认的经济学基本原理。宣言认为特朗普的行政令是基于一系列错误的论断，包括曲解国家历史、误判国家经济现状、错诊国家经济问题的本质，以及背弃长期公认的经济学基本原理。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;截至北京时间 4 月 21 日下午 3 点，美国的「反关税宣言」已经收集到 1232 名经济学家和前总统顾问的签名，其中包括 2 名诺贝尔经济学奖得主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/174521905048151700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「反关税宣言」最初于当地时间 4 月 18 日上线，发起人包括 2000 年诺贝尔经济学奖得主詹姆斯·赫克曼和 2002 年诺贝尔经济学奖得主弗农·史密斯，以及得克萨斯州前共和党参议员菲尔·格拉姆、共和党罗纳德·里根政府时期联邦贸易委员会经济学家迈克尔·芒格、共和党小布什政府时期的总统经济顾问委员会主席尼尔·格里高利·曼昆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各经济学家和前政府顾问在宣言中指出，美国的繁荣植根于企业家精神与自愿经济交换的原则。而唐纳德·特朗普政府的高额保护性关税以「剧烈波动的税率和朝令夕改的行政令」给全球经济造成了不确定和混乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣言认为，特朗普的行政令是基于一系列错误的论断，包括曲解国家历史、误判国家经济现状、错诊国家经济问题的本质，以及背弃长期公认的经济学基本原理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为纠正特朗普政府的错误判断，宣言指出，大量经济证据表明，贸易自由与更高人均收入、更快经济增长及更高经济效率密切相关。美国经济本质是全球经济，美国将近三分之二的进口用于国内生产投入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国政府现行关税政策是基于对普通民众经济状况的误解，美国劳动者将首当其冲承受物价上涨与「自己制造的衰退」风险。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/174521863388006400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经济学家们还特别指出，与普遍的担忧相反，美国的贸易逆差并不是美国经济衰落和外国不公平贸易竞争的证据，这些逆差也没有对美国经济造成破坏。「事实完全相反，美国的贸易逆差反映了全球投资者对美国经济的高度信心，相关投资进一步强化了生产性经济与美元需求。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣言还指出，特朗普政府的所谓「对等关税」是基于「错误和临时拼凑的公式」所计算，没有经济现实依据，也违反了美国 1974 年《贸易法案》第 301 条下计算关税的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经济学家们警告，特朗普政府的保护主义政策重演了 1930 年《斯姆特-霍利关税法》的灾难性错误。当时有 1028 名经济学家反对该法案，警告法案将引发报复性贸易战、加剧美国的大萧条。宣言警告，在如今在全球化程度更高的环境中实施类似关税，将给普通美国人带来「类似的破坏性后果」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国的《斯姆特-霍利关税法》将 2 万多种的进口商品关税提升到历史最高水平。法案通过后，多国对美国实施报复性关税措施，导致美国的进出口骤降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣言还强调，美国宪法把征收关税的权力赋予了国会。特朗普政府的关税措施没有得到国会批准，以应急为名滥用法律，「这种夺取权力的行为违反宪法。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣言警告，扭转这些「有害政策」的窗口正在关闭，呼吁美国民众和全球一起抵制这条关税破坏「歧路」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府的关税措施已经遭到包括美国前财长珍妮特·耶伦在内的民主党人批评，共和党议员也开始担忧关税政策如果导致美国经济衰退将重创共和党在 2026 年中期选举中的支持率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，美国人口和经济规模第一大州加利福尼亚州宣布就关税政策起诉特朗普政府，成为全美首个因关税起诉特朗普政府的州。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除加州之外，非政府组织也代表美国企业对特朗普的关税政策提起诉讼。消息人士通过媒体透露，共和党议员们希望美国联邦最高法院的裁决能叫停特朗普的关税措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共和党策略师布瑞恩·达林认为，很多共和党参议员和众议员都在担忧，如果关税成为长期措施将冲击各议员在明年中期选举中的连任。由于公开反对特朗普将引发严重负面后果，共和党议员们私下默默期盼联邦最高法院能成为「得罪」特朗普的一方，用裁决叫停关税。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12644929.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12644929.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:16:26 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>中方决定对在涉港问题上表现恶劣的美国国会议员、官员和非政府组织负责人实施制裁</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 21 日下午，外交部举行例行记者会，有记者就美方对中国中央政府驻港机构和香港特区政府 6 名官员「制裁」一事提问。&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&lt;span&gt;外交部发言人郭嘉昆：美国对中国中央政府驻港机构和香港特区政府 6 名官员滥施非法单边制裁，严重干涉香港事务和中国内政，严重违反国际法原则和国际关系基本准则。中方对这种卑劣行径予以强烈谴责。依据《中华人民共和国反外国制裁法》有关规定，中方决定对在涉港问题上表现恶劣的美国国会议员、官员和非政府组织负责人实施制裁。我们要正告美方，香港是中国的香港，香港事务不容美方干涉。美方在涉港问题上采取的任何错误行径，都将遭到中方坚决回击和对等反制。&lt;/span&gt; （日月谭天）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12645047.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12645047.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:14:30 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>55% 不认可，特朗普经济政策支持率跌至历史最低</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 19 日，美国奥兰多，抗议者走上街头支持移民和学生，反对特朗普。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174521365391010500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;57% 的受访者认为美国很快或者目前已经处于经济衰退中。57% 的受访者认为美国很快或者目前已经处于经济衰退中。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普能在 2024 年的美国大选中击败民主党总统候选人卡玛拉·哈里斯，关键原因之一是美国选民认为特朗普比哈里斯更擅长处理经济问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但随着特朗普上台后对全球实施关税措施、美股剧烈下挫、美国国债收益率持续攀升，选民眼中的特朗普经济光环正在消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国消费者新闻与商业频道（CNBC）4 月 20 日发布的全国民调显示，对特朗普处理经济问题的表现，高达 55% 受访者表示不认可，仅有 43% 受访者认可。这也是 CNBC 对特朗普两次任总统的所有民调中，特朗普在经济问题上的不支持率首次高于支持率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民调显示，49% 的受访者认为美国经济明年会更糟，为 2023 年以来最悲观的数据。按党派阵营划分，共和党选民中有 76% 认为美国经济将改善，民主党选民和独立选民中则分别有 83% 和 54% 认为美国经济将恶化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然党派分歧是特朗普在经济问题上支持率下滑的主要原因，但关税和通胀问题正在让特朗普流失部分共和党选民的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民调显示，49% 受访者反对特朗普的全面关税政策，持支持态度的仅占 35%。大部分选民认为全面关税政策将给美国工人、通胀和整体经济造成负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174521365391010500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在共和党选民中，有 59% 支持特朗普的全面关税。共和党选民对特朗普的总体支持率为 79%，对关税的支持率比总体支持率低 20 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通胀则是选民对特朗普最不满的议题。在特朗普处理通胀问题上，高达 60% 受访者表示不支持，只有 37% 支持。即便在共和党选民中，58% 的支持率也是所有议题中最低的。民调还显示，57% 的受访者认为美国很快或者目前已经处于经济衰退中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在对股市的看法上，53% 受访者认为当前不宜投资，只有 38% 认为现在是投资的好时候。这也与特朗普刚胜选后市场的乐观态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在所有议题中，特朗普支持率最高的议题是移民问题。在特朗普处理美墨边境问题上，53% 受访者表示赞成，41% 反对。在大规模驱逐非法移民上，也有 52% 受访者支持特朗普的行动，45% 反对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次民调出炉后，美国众议院少数派领袖、民主党人哈基姆·杰弗里斯开始攻击特朗普的经济政策。杰弗里斯指出，目前美国的房价、日常用品价格、能源价格、儿童看护花销和保险费用都很高。他嘲讽，特朗普当选时最大的优势就是处理经济的能力，「但现在这是他的最大弱点。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去两周，美国前总统们罕见在公共场合接连发声，批评特朗普政府的政策。美国前总统约瑟夫·拜登抨击特朗普新政府在不到 100 天时间里给美国造成巨大破坏；贝拉克·奥巴马敦促美国高校效仿哈佛大学，与特朗普政府干涉大学自主权的行动抗争。继拜登和奥巴马之后，比尔·克林顿也在上周六的演讲中批评美国社会分裂加剧并赞扬联邦雇员对美国的贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与拜登和奥巴马一样，克林顿在演讲中没有点名特朗普，但他表示「时不时承认你错了，对你有好处。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12644312.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12644312.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 05:41:04 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>【专访】上海社科院专家王佳：关税战之下，上海短期任务是稳企业，长期任务是产业升级</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/17452061973839400_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;新一轮关税战将给上海企业带来怎样的冲击？如何应对？新一轮关税战将给上海企业带来怎样的冲击？如何应对？&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;新一轮关税战将给上海企业带来怎样的冲击？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，上海社会科学院经济研究所助理研究员王佳接受了界面新闻专访。他指出，上海外贸结构具有一定承压性，可能不会立刻受到较大影响，但未来受冲击是必然结果。关税战的影响将从市场端传导至生产端，影响上海电子信息、机械装备等高新技术企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加征关税的同时，可能还会伴随其他限制性措施，如对技术转让、跨国投资等领域的限制，这将增加我国企业在海外投资和并购时面临的不确定性，促使部分技术密集型产业加速「去美国化」，从而对我国技术合作和创新体系产生不利影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海应该如何应对？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王佳认为，关税战既是压力也是动力，上海要保持战略定力，采取短期稳企业与长期改革，系统性应对关税带来的风险与挑战。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/17452061973839400.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下为经过编辑的采访实录：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：这一轮关税战可能对上海哪些企业带来冲击？带来怎样的冲击？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王佳：目前大家更多的关注关税对出口企业的冲击。由于关税的增加，出口成本必然上升，因此出口量将减少，尤其是对美业务的订单剧减、利润压缩以及运营不稳定等困境。由于出口业务的压缩，外贸企业有可能进一步缩小企业规模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一类是进口企业遇到的问题，由于我国也对美国加征关税实施反制，国内使用美国进口零件的企业，在生产或销售整机时，也面临进口零件价格上涨的成本压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关税政策的不稳定性导致整个市场的不确定性持续增加，市场的风险始终在上升，企业在规划产能和投产时将有所顾虑，不可能像往常一样进行更好的投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：企业受到的冲击程度不一，具体来看，哪些类型的企业可能受影响较大？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王佳：从上海的出口货物规模与比例分析，机电产品影响面最广，主要指电子信息类产品，例如手机、笔记本之类的企业，通信设备或机械装备等高新技术企业也会受到比较大的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，对成本变化比较敏感的一些企业，特别是劳动密集型企业，比如上海的纺织服装、玩具、塑料制品和家居等纺织与轻工企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，由于美国 800 美元快递包裹入境免税政策的不确定性，做跨境电商的企业，尤其是做小额订单的中小外贸企业将受影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：根据上海市商务委的数据，上海有外贸记录的企业超过 5.8 万家，对美有贸易记录的企业是 2.2 万家，上海外贸产品的中间品、工业品占比达 85%，消费品只占 10%。这样的外贸结构，对关税战承压能力如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王佳：2.2 万家外贸企业有对美贸易纪录，有的对美贸易业务占比超过了 60%，有的对美贸易占比较小，因此要分开考虑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从上海的贸易品结构来看，可能不会立刻受到较大的影响，但未来受到冲击肯定是必然的结果，需要提早做好准备。以汽车产业链为例，上海对美整车出口的总量并不高，但整个汽车产业链的零部件等中间品、工业品的出口却很依赖美国市场。虽然有些汽车产业链企业已经在墨西哥等地布局工厂，但仍处于产能爬坡的阶段，未来关税对汽车产业链的影响可能有所改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比消费品，工业品、中间品受关税战影响的时间会延迟一些，但还是会受到打击，依赖美国市场销售零部件、组装产品的中小企业都会受到影响。再比如通信设备，也许部分企业的终端设备已经百分百实现了国产化，但是这个产业链里生产零部件的中小企业会受到很大影响。零部件订单减少，这样一级一级传导的话，最终会波及整个产业链。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：上海经济的外向型特点非常明显，除了国际贸易，还有哪些领域可能也会受影响？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王佳：一个是刚刚提到的制造业，还有一个是服务于国内制造业的企业，例如参与研发设计、技术服务、货物运输、仓储以及金融服务、生产性租赁服务和人力资源管理等生产性服务业企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：面对这一系列不确定性，上海企业应该如何应对？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王佳：出口转内销是大部分出口企业的应对举措，中央和上海都已经实施减税或者消费补贴等刺激内需的政策，通过扩大内需，发挥国内服务消费的潜力，以应对出口下滑。政府也在支持出口转内销，鼓励企业通过数字化平台拓展内需市场。之前已经有京东等大型电商平台推出相应支持性政策。虽然出口转内销会遇到一些困难，但这也是一个机遇，是一个比较好的选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，我们要加强出口市场的多元化，构建多维市场网络，鼓励企业开拓海外市场，将业务逐步拓展到其他国家，例如「一带一路」国家和地区、东盟国家、新兴经济体等，避免对单一市场的依赖。我们已经了解到有些企业自救的动向，将业务转向孟加拉国、东南亚等地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从产能布局的角度分析，产业链的优化至关重要，企业要考虑全球配置，可以向东南亚、南美等地转移部分产能，合理布局全球产业链。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：您在一篇文章中提到，美国加征关税的同时，可能还会伴随其他限制性措施，如对技术转让、跨国投资等领域的限制。这将增加我国企业在海外投资和并购时面临的不确定性，促使部分技术密集型产业加速「去美国化」，从而对我国技术合作和创新体系产生不利影响。具体到上海，应该如何应对？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王佳：未来肯定会面临美国的各种限制措施的打击，例如最近针对我国物流、海事和造船领域提出的 301 调查措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于政府而言，应该做好短期内稳企业、中长期内调整产业结构和产业升级的工作任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短期内的任务是稳企业，目前的关税战不是企业本身可控的因素，政府必须对企业提供一定的扶持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更重要的是中长期的目标，通过技术自主化、市场多元化和制度创新，来重塑上海的全球竞争力，提升上海经济的韧性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海还有一个特殊的优势就是背靠长三角，我们可以整合苏浙皖的产业链资源，通过「上海研发+周边制造」的模式，为上海企业提高研发能力，同时减负增效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海一直以来在推的优化营商环境举措，要继续打造一个国际化、市场化、法制化的营商环境。上海要依托自贸区的优势，进一步深化自贸区改革，对接国际高标准经贸规则。以前我们的国际贸易竞争是商品的竞争，未来将是制度的竞争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：从世界经济发展的角度来看，怎么理解这次关税战？可能给我们带来哪些连锁反应？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王佳：在历史上，美国就惯于发动关税战。特朗普政府宣称要平衡贸易赤字、促进制造业回流、保障供应链安全等，从经济学角度来说，他的关税政策和目的存在一定矛盾。从全球经济发展角度来看，这违反自由贸易、互利共赢这一国际主流秩序和价值观，他完全忽视了全球产业链的深度分工与合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国发起的关税战，增加了全球经济的不稳定性，削弱了多边贸易体制的稳定性，给全球经济、金融市场带来了巨大影响。关税政策将导致全球产业链供应链断裂的风险上升，影响全球产业发展的效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关税战虽然会对我国经济发展带来一定负面影响，但反过来也将促进我国加快经济转型。以往我国经济增长模式主要是投资主导型，依赖出口与投资，下一步我国必须要加快经济结构调整，将低端制造转向高端制造，同时保障就业，扩大内需，释放 14 亿人口巨大市场的消费潜能。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12643943.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12643943.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 04:49:14 GMT</pubDate>
            <author>刘素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>江西衞健委原主任王水平被查，全省 4 月已有 15 名干部主动交代问题</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250421/174520915236438500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近年来，主动交代问题、主动投案的问题官员增多，说明反腐工作对干部队伍起到了更强的震慑作用。近年来，主动交代问题、主动投案的问题官员增多，说明反腐工作对干部队伍起到了更强的震慑作用。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 21 日，江西省纪委监委发布消息，江西省人大教育科学文化衞生委员会主任委员王水平涉嫌严重违纪违法，主动向组织交代问题，目前正接受江西省纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，王水平，男，汉族，江西莲花人，1963 年 8 月出生，1993 年 12 月加入中国共产党，1984 年 8 月参加工作，研究生学历，硕士研究生导师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王水平早年毕业于江西师范大学，后进入南昌陆军学院工作，1996 年转业后进入江西省计委工作。江西省发改委成立后，王水平曾任副主任，后兼任江西省对口支援新疆工作办公室常务副主任，2011 年任江西省政府副秘书长。2013 年，王水平开始担任江西省商务厅厅长、党组书记，随后于 2018 年当选宜春市市长，2019 年底获任江西省衞健委党组书记、主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王水平带领江西省衞健系统处置完新冠肺炎疫情后，曾入选健康中国 2022 年度人物。2023 年，他转任江西省人大教育科学文化衞生委员会主任委员，直至此番被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，二十届中央第五轮巡视派出的巡视组日前已实现全部进驻。其中在 4 月 15 日，中央纪委国家监委网站发布消息，中央第十五巡视组巡视江西省工作动员会已经召开。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250421/174520915236438500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央巡视组进驻后，江西省纪委监委网站已发布省内多名党员干部被查的消息，其中多人跟王水平一样，属于主动向组织交代问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻梳理江西省纪委监委和省内各地纪委监委网站信息发现，江西省今年以来至少已有 20 名党员干部主动向组织交代问题。单是 4 月份以来，江西省也有 15 名各级官员主动向组织交代问题，随后接受审查调查。其中既包括江西省民政厅党组书记、厅长李明生等厅级干部，也有德安县人民医院副院长高明祥等医疗系统干部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据媒体此前报道，实际上，2024 年 6 月江西省召开全省领导干部警示教育会后，即对省内存在问题的党员干部产生强烈威慑。江西省委书记&lt;span&gt;尹弘&lt;/span&gt;当时在会上强调，要切实以案为鉴深刻汲取教训，着力解决对党不忠诚不老实、政绩观扭曲错位、「四风」屡禁不绝、群众身边不正之风和腐败问题、贪腐不收敛不收手等突出问题，坚决抓好整改整治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江西省委常委、省纪委书记、省监委主任马森述 3 月份在《中国纪检监察》杂志上撰文披露，去年召开了全省领导干部警示教育会后，当天就有 10 人主动投案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么是主动向组织交代问题？主动交代问题和主动投案有何区别？中国青年报旗下「海运仓内参」微信公众号此前发文介绍，《中国共产党纪律处分条例》所称主动交代，是指涉嫌违纪的党员在组织初核前向有关组织交代自己的问题，或者在初核和立案审查其问题期间交代组织未掌握的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该文表示，「主动投案」和「主动交代」之间，并不完全相同。主动交代违纪行为，有两个时间点：一是在组织初核前向有关组织交代自己的问题，二是在初核和立案审查期间交代组织未掌握的问题。相比之下，根据相关规定，在纪检监察机关谈话函询过程中，主动交代未被掌握的涉嫌违纪或者职务违法、职务犯罪问题的，视为主动投案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近年来，主动交代问题、主动投案的问题官员增多，说明反腐工作对干部队伍起到了更强的震慑作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年下半年，江西省也有多名官员主动向组织交代问题，包括南昌市红谷滩区委原书记周亮、抚州市政协原副主席胡领高、萍乡市政府原常务副市长罗璇、九江市人大常委会原副主任刘武爱等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月召开的江西省纪委十五届五次全会工作报告介绍，2024 年，全省各级纪检监察机关立案 3.68 万件，给予党纪政务处分 3.28 万人，留置 1209 人，移送检察机关 797 人，分别增长 66%、52.3%、41.7%、38.1%，均创历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12644129.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12644129.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 04:29:33 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>白宫防爆门图与万人共享、防长向亲友泄密，美国政府再曝漏洞</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 17 日，美国华盛顿，国防部长皮特·赫格塞思在白宫内阁会议室。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/174520380727965700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;相关员工把一个有敏感信息的谷歌云端硬盘共享给美国总务管理局所有员工，美国总务管理局共有 1.12 万人。相关员工把一个有敏感信息的谷歌云端硬盘共享给美国总务管理局所有员工，美国总务管理局共有 1.12 万人。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;继美国《大西洋月刊》总编辑被误拉入美国政府打击也门胡塞武装作战计划群后，美国政府近期又曝出安全漏洞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 20 日，媒体获得的内部记录显示，从美国民主党前总统约瑟夫·拜登执政到现任共和党总统唐纳德·特朗普，美国总务管理局雇员均存在不当共享敏感文件的情况，包括共享白宫访客中心防爆门设计图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内部记录显示，美国总务管理局雇员的不当行为在上周引发了内部调查。相关员工把一个有敏感信息的谷歌云端硬盘共享给美国总务管理局所有员工。美国总务管理局共有 1.12 万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最早不当共享发生在拜登执政时期的 2021 年 3 月，一名总务管理局雇员把白宫东翼的安全环境管理调查信息共享给了总务管理局全体员工。该雇员当时的设定使得总务管理局 1 万多名员工不仅可以浏览相关敏感信息，还可进行编辑修改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同年 12 月，该雇员把白宫西翼的安全管理调查信息共享给了总务管理局全体员工，同时还共享了白宫访客中心防爆门设计图。椭圆形办公室、内阁会议厅、白宫战情室都位于白宫西翼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普上台后，美国总务管理局雇员先后把 3 份文件与总务管理局全体员工共享。其中两份被标为「受管控非机密信息」，也就是不到机密级别但需管控的敏感信息。还有一份文件为一家供应商的银行账户细节，该公司为特朗普政府的新闻发布会提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/174520380727965700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;媒体获得的信息显示，被共享给总务管理局全体员工的谷歌云端硬盘中共有 15 份文件，其中 9 份被标为「受管控非机密信息」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到上周，美国总务管理局的监察长办公室才获知敏感文件不当共享一事，并对总务管理局启动了内部安全审查。在审查启动之前，包括白宫访客中心防爆门设计图在内的敏感文件已经与 1 万员工共享了多年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国总务管理局被曝出不当共享敏感文件当天，美国媒体还爆料，美国防部长皮特·赫格塞思于 3 月 15 日在私人 Signal（信号）聊天群中，向其妻子、兄弟和私人律师等提前泄漏了美军将对也门胡塞武&lt;span&gt;&lt;span&gt;装发&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;动空袭的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个聊天群由赫格塞思自己创建，群里有他的妻子詹妮弗·赫格塞思、弟弟菲尔·赫格塞思和私人律师蒂姆-帕拉托雷，还有其他 10 多名赫格塞思圈子的核心人员。该群创立于今年 1 月，群聊中没有特朗普内阁成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;詹妮弗是福克斯新闻前制片人，并非美国国防部雇员，但她多次陪同赫格塞思参加与外国军事官员的会议，引发巨大争议。赫格塞思的弟弟菲尔和私人律师则在美国国防部工作，但两人的职务无需了解美军对胡塞武装的实时计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知情人士透露，3 月 15 日，赫格塞思在群中公布了美军 F/A-18 战斗机空袭胡塞武装的时间安排。同一天，赫格塞思也在《大西洋月刊》总编杰弗里·戈德堡所在的 Signal 群中公布了美军的作战计划。戈德堡随后发长文，披露了美国政府的泄密行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戈德堡披露群聊泄密事件后，美国白宫展开了内部调查，把戈德堡拉入群的美国总统国家安全事务助理迈克尔·华尔兹没有受到任何处罚。但上周，赫格塞思核心圈有 4 人因此事被解职，包括其高级顾问丹·考德威尔。考德威尔等人发表联合声明，否认泄密并指责国防部其他官员诽谤。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12643466.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12643466.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 03:02:18 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>价税 2.26 亿元，涉 700 余名主播，税务部门查处重大虚开发票偷税骗补案</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230731/1690802104322_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;多名涉案嫌疑人落网。多名涉案嫌疑人落网。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;税务部门查处了一起重大虚开发票偷税骗补案件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据央视新闻报道，4 月 21 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国家税务总局公布一起网络主播管理机构伙同不法中介虚开、偷税、骗补重大案件。经查，广东惠州高赋帅文化传媒有限公司通过设立空壳企业虚开发票 1196 份，价税合计 2.26 亿元，为 700 余名主播偷逃个人所得税 3200 余万元，公司少缴各项税费合计约 2100 万元。近日，惠州市税务局稽查局依法对该公司进行了处罚。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;高赋帅文化传媒有限公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是一家网络主播管理机构，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;即&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「MCN 机构」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，该公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;虚开发票、偷逃个税案件告破，多名涉案嫌疑人落网。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;数据显示，当前中国职业主播规模已达到 3880 万人，日直播场次已超过 350 万次。在连接线上线下经济、活跃市场消费、助力文体旅融合等方面，网络主播的作用越来越重要，个人收入十分可观。然而，也存在一些主播偷逃个税等问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前，国家税务总局上海市税务局第四稽查局就依法查处了一起网络主播乐传曲 (网名：曲曲大女人) 偷逃税款案件。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据称，该主播通过个人账户收款隐匿销售收入，以及将个人取得的劳务报酬所得转换为个体工商户经营所得等手段偷逃税款。上海税务稽查部门对其违法行为，依法做出了 758 万元的处理处罚决定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人民网曾评论称，严查网络主播涉税违法行为、追缴罚款，既是为了彰显法律威严，也是维护税收经济秩序、维护社会公平正义的举措。针对网络主播查补收入，本质上也是对所有网络主播的一堂「普法课」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230731/1690802104322.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人民网表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自觉诚信依法纳税，主播的路子才会越走越宽、越走越顺。否则，因为涉税违法「下播」「停播」，就是迟早的事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国家税务总局数据显示，去年，税务部门对 169 名网络主播开展检查，累计查补收入 8.99 亿元；检查涉嫌虚开骗税企业 6.18 万户，认定对外及接受虚开增值税发票等 619.08 万份，挽回出口退税损失 145.33 亿元；检查涉税中介 344 户，对违法中介机构和人员采取纳入涉税服务失信名录等措施。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12641791.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12641791.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:47:13 GMT</pubDate>
            <author>侯瑞宁</author>
        </item>
        <item>
            <title>俄乌临时停火结束，特朗普敦促双方本周达成协议</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 20 日，乌克兰利曼，115 旅的牧师在复活节庆祝活动中为军人祈福。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/17451981601676400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普指出只有俄乌之间达成协议后，两国才能与美国一起「做生意」「挣大钱」。特朗普指出只有俄乌之间达成协议后，两国才能与美国一起「做生意」「挣大钱」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;莫斯科当地时间 4 月 21 日 0 时，俄罗斯与乌克兰的复活节 30 小时临时停火结束。俄罗斯明确表示，没有计划延长停火。美国总统唐纳德·特朗普则呼吁俄乌在本周达成协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄乌的临时停火从莫斯科当地时间 4 月 19 日下午 6 点开始。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京率先宣布为复活节停火 30 小时，乌克兰随后宣布将采取对等回应。乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基还呼吁将停火延长至 30 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在 30 小时的临时停火期间，俄乌双方均指责对方破坏停火。周一凌晨，泽连斯基在社交媒体发文，指责俄罗斯破坏停火 2000 多次，包括 96 次突击，波克罗夫斯克为主要遇袭地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基表示，周一的一天时间不足以让俄罗斯回应 30 天停火的提议，也不足以让俄罗斯回应至少延长空中停火、不对民用基建发动导弹和无人机袭击的提议。他重申，乌克兰将继续采取对等回应，用停火回应停火，袭击回应袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯国防部则指责乌克兰破坏停火 1300 多次，对克里米亚、库尔斯克、别尔哥罗德等多地发动无人机袭击。俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃还在社交媒体发文，指责乌克兰使用美国提供的「海马斯」火箭炮系统对俄罗斯目标发动袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据塔斯社消息，上周日，克林姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫在就是否延长停火接受媒体提问时回应，普京没有下达关于延长停火的命令。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/17451981601676400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 1 月 5 日，普京曾要求俄军从 1 月 6 日到 7 日在俄乌两军接触线实施停火，1 月 7 日是东正教圣诞节。当时俄罗斯指责乌克兰方没有遵守停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄乌的此次 30 小时停火得到了大多数国家和国际组织支持。联合国呼吁双方遵守停火协议，为和平谈判创造条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正在斡旋俄乌僵局的特朗普则于上周日在社交媒体发文，呼吁俄乌在本周达成协议。特朗普指出，只有俄乌之间达成协议后，两国才能与美国一起「做生意」「挣大钱」。特朗普此前透露，美国与乌克兰有望在 24 日签署矿产协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;快速结束俄乌冲突是特朗普的主要竞选承诺之一。但由于与双方谈判进展缓慢，特朗普政府已经开始失去耐心。上周五，美国国务卿马尔科·鲁比奥率先表示，如果俄乌不能就和平协议尽快达成一致，美国将放弃斡旋，「我们也有其他优先事项要关注。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普当天晚些时候也做出了同样表态。正是在两人表态后一天，普京宣布 30 小时的临时停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京宣布临时停火之时在克林姆林宫听取了俄武装力量&lt;span&gt;总参&lt;/span&gt;谋长格拉西莫夫·瓦列里·瓦西里耶维奇的汇报。格拉西莫夫当时表示，俄西部库尔斯克州内被乌克兰占领的地区有 99.5% 已经被俄军夺回。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;库尔斯克是乌克兰与俄罗斯谈判的关键筹码。在去年乌克兰突袭库尔斯克初期，乌军一度占领库尔斯克 100 个定居点和 1294 平方公里土地。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12641811.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12641811.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:22:27 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>空天产业需求爆发，上海团队如何成为技术破壁者？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174497973978856100_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海空间推进研究研制的第三代 490 牛发动机，已达到国际先进水平。上海空间推进研究研制的第三代 490 牛发动机，已达到国际先进水平。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，界面新闻从上海空间推进研究所获悉，该所研制的第三代 490 牛发动机，已达到国际先进水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2004&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年 1 月 23 日，我国首次月球探测工程正式立项，开启了我国月球与深空探测事业的辉煌征程。二十多年来，上海团队一直是我国深空探测的重要力量。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海空间推进研究所隶属于中国航天科技集团有限公司航天推进技术研究院，从 1965 年开始从事航天型号推进系统的研制工作，是国内唯一从事空间姿、轨控推进系统及组件研制，集产品设计、生产、试验与靶场服务于一体的专业研究所。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;推进系统被称为航天领域国之重器的「心脏」。长期以来，航天技术仅仅掌握在少数几个国家手中。从零开始，是上世纪航天科技人员普遍面临的挑战，上海空间推进研究所成为了空间推进领域的技术破壁者。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「让我感到自豪的是，我们参与研制的 490 牛发动机不仅成了所里的金牌产品，也成为我国航天领域的金牌产品。」 上海空间推进研究所特级技师、高级工程师王志江对界面新闻表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174497973978856100.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据研究所副所长王小波介绍，研究所目前有从业人员 1200 余人，其中，技能工人占比 27.8%。而这部分技能人员，正是研究所承担的航天工程产品从蓝图到苍穹「最后一公里」的执行者，其价值更在于将工程可能性转化为现实可靠性。王志江正是其中的代表，作为液体火箭发动机头部及推力室关键零部件组合加工的技能专家，他是许多人口中的「王大师」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1997&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，王志江进入上海空间推进研究所，跟随师傅学习航天发动机的加工技艺，那时由于缺乏精加工机械，普通机床的刀具都要靠技师手工打磨。其师傅所生产的第一代 490 牛发动机，正是嫦娥一号月球探测器的主要动力产品，也是我国第一台液体远地点轨控发动机，被广泛应用于航天器远地点机动入轨或为其他轨道机动提供动力。1994-2021 年间，上海空间推进研究所历时 12 年、自主设计生产的第一代 490 牛发动机累计成功完成 51 颗航天器的变轨飞行任务，飞行成功率达 100%，被誉为「金牌发动机」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174497995064117000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;王志江在完成神舟十二号载人飞船返回舱着陆任务后与返回舱合影。受访者供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而上海团队的突破，仍在一次次重塑大国空天竞争格局。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「第一代 490 牛发动机真空比冲为 304.7 秒，曾经成为制约我国航天器寿命上台阶的技术瓶颈，因此开展了基于铌合金材料的高性能第二代 490 牛发动机研制工作，比冲提高 10 秒。」上海空间推进研究所 2020 年发布的一篇论文指出。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比冲是衡量航天推动器的关键性指标之一，单位以秒来计算，通常指一公斤燃料持续提供某个推力的时间。时间越长，意味着发动机效率越高，能够节省大量燃料，延长使用寿命。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据报道，在第二代 490 牛发动机立项之初，研制团队为了解决材料烧蚀问题，远赴北京、西安、宁夏、昆明等地调研，翻译整理文献资料 200 余份，出具了多版设计方案，高强度的点火试车更是家常便饭，往往一做就要一天一夜。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王志江团队是将航天设计师的图纸变为现实产品的关键一环。为了解决新材料的加工问题，团队在不同材质工具和不同加工方法中反复尝试，逐步摸索掌握稀有金属的加工技术。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，上海空间推进研究所研制的第三代 490 牛发动机，已通过 25000 秒长寿命高空模拟热试车考核，真空比冲达 325 秒，达到国际先进水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王志江技能团队的重要性，不止体现在这一个项目上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「1.5 吨发动机是我们团队耗时最长的一个项目，大家都开玩笑说它是‘机械加工的天花板’。」王志江举起一个银色的喷注器盘介绍道。这个产品涉及车铣刨磨钳等多个工种，而几乎每个工种都遭遇到不同的挑战。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这个喷注器盘共有近千个大小不一、孔径小于 1 毫米的微小孔。王志江说，这些微小孔的大小、深度、角度和距离，事关燃料的喷注效率，需要精工制造。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最小孔径仅 0.3 毫米，深度却有 9 毫米，深径比达到 30，这给机械加工制造了难题——其难度不仅在于刀具细长、强度低，易发生刀具偏斜，且散热困难，排屑不易，一旦刀具在里面折断，整个产品就会报废。最终，团队花费两年时间成功攻克这一系列难题，以往加工一个喷注器盘要耗时 2 个月，现在仅需 15 天。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如今，王志江团队探索的浮动研磨技术、「单径变速」微小孔加工技术、新型组合车削技术、钛合金超薄壁加工技术等多项技术成果都已先后在载人飞船、货运飞船、月球及火星探测器、衞星等航天器生产中广泛应用，效果显著。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174497983475620300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;王志江团队现场实操讨论（右二为王志江）。受访者供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据王小波介绍，自 1965 年建所至今，研究所共研制生产了近百种大、中、小液体火箭发动机及空间推进系统，掌握了一批空间推进领域核心技术，形成了从毫牛级推力到 1.5 吨级推力的发动机型谱，多类空间推进系统已达到或接近国际先进水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;咨询公司 MarketsandMarkets 发布的《空间推进系统市场报告 2023》（《Space Propulsion Systems Market Report 2023》）预测，预计到 2027 年该市场将达到 171.5 亿美元，复合年增长率为 15.4%。2022 年北美是空间推进系统最大的市场，而亚太市场增长最快。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海空间推进研究所除承担着国家重大工程任务外，也正在加快商业航天产业化发展，首次承接了太空飞船商业项目，商业衞星霍尔电推进产品还荣获上海市国防科技工业协会「高新技术成果创新奖」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;空天产业需求正在爆发，上海空间推进研究所如何应对规模化需求？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王小波对界面新闻表示，在生产端，研究所将聚焦精密机械加工等核心业务，持续加大硬件设备投入和技能人才培养力度，以卓越产品行动和单元经营模式实践积极推动经营模式转型。而在设计端，研究所以「数字世界多次迭代，物理世界一次成功」为理念，充分利用仿真和数字化的手段，争取实现「一次设计成功」，进而提高研制质量和效率。同时，研究所也正以更为积极开放的姿态瞄准 AI 赋能，广泛调研、加速推进人工智能的应用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12636869.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12636869.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 01:00:00 GMT</pubDate>
            <author>刘素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 《农村基层干部廉洁履行职责规定》印发；马拉松夺冠机器人将小批量产</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 《农村基层干部廉洁履行职责规定》印发；马拉松夺冠机器人将小批量产&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;南部战区回应菲护衞艇非法侵入中国黄岩岛领海：依法警告驱离；30 小时已过，俄罗斯复活节停火不再延长；上交所下发监管工作函，督促 ST 新潮依规履行竞争要约收购相关信披义务；盛和资源：MP 公司暂停向中国出口稀土精矿不会对公司生产经营产生重大影响。南部战区回应菲护衞艇非法侵入中国黄岩岛领海：依法警告驱离；30 小时已过，俄罗斯复活节停火不再延长；上交所下发监管工作函，督促 ST 新潮依规履行竞争要约收购相关信披义务；盛和资源：MP 公司暂停向中国出口稀土精矿不会对公司生产经营产生重大影响。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中办&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、国办印发《农村基层干部廉洁履行职责规定》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 20 日消息，近日，中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、国务院办公厅印发《农村基层干部廉洁履行职责规定》，旨在促进农村基层干部廉洁履职，加强党风廉政建设和反腐败工作。规定明确了农村基层干部的范围，提出了廉洁履职的基本要求，包括坚定理想信念、遵守法律法规、清正廉洁等。同时，详细规定了在资金管理、项目建设、社会管理等方面的具体行为规范，禁止侵占挪用、弄虚作假、滥用职权等行为。规定还强调了管理监督的重要性，要求各级党委和政府加强教育培训、信息公开、监督检查等，确保农村基层干部廉洁履职。对于违反规定的干部，将依规依纪依法进行责任追究，包括谈话提醒、批评教育、党纪政务处分等。规定自发布之日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;南部战区回应菲护衞艇非法侵入中国黄岩岛领海：依法警告驱离&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「南部战区」微信公众号消息，南部战区海军新闻发言人赵志伟海军大校表示，4 月 20 日，菲律宾 36 号护衞艇未经中国政府批准，非法侵入中国黄岩岛领海，中国人民解放军南部战区海军组织兵力依法跟踪监视、警告驱离。菲方行为严重侵犯中方主权，严重违反中国法律和国际法相关规定。我们正告菲方立即停止侵权挑衅，否则由此产生的一切后果由菲方承担。战区部队时刻保持高度戒备，坚决捍衞国家主权安全，坚决维护南海地区和平稳定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;上交所下发监管工作函，督促 ST 新潮依规履行竞争要约收购相关信披义务&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 20 日，上交所发布关于督促山东新潮能源股份有限公司依规履行竞争要约收购相关信息披露义务的监管工作函。近日，内蒙古伊泰煤炭股份有限公司（简称伊泰 B 股）已向公司股东发出部分要约，本次要约收购将构成竞争要约。为确保 ST 新潮投资者充分知悉竞争要约相关情况和申报注意事项，自主作出投资决策，避免错误申报，伊泰 B 股披露了《关于山东新潮能源股份有限公司股东预受此次竞争要约方式和程序的特别提示性公告》，并已提请公司予以同步披露，截至目前，ST 新潮仍尚未披露上述特别提示公告。上交所要求公司尽快披露伊泰 B 股提交的特别提示性公告，便于 ST 新潮投资者充分知悉和决策，保障广大中小投资者知情权、决策权等合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;对话天工队：即将量产人形机器人，未来价格和小轿车差不多&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中新经纬 4 月 20 日消息，&lt;/span&gt;天工队宣布，其人形机器人「天工 2.0」即将开始小批量生产和应用。据北京人形机器人创新中心 CTO 唐剑透露，随着人形机器人技术的成熟和广泛应用，其价格预计将与入门级小轿车相当。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;不满政府近期政策，美国多地举行抗议活动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新华社消息，美国多地 4 月 19 日举行抗议活动，首都华盛顿、纽约、旧金山、波士顿等城市的民众走上街头，抗议现政府大规模裁员、加征关税、驱逐移民等政策。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;30 小时已过，俄罗斯复活节停火不再延长&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央视新闻消息，当地时间 4 月 21 日 0 时过后，随着复活节的结束，俄罗斯 30 小时停火正式到期。截至发稿，俄乌双方均未发布延长停火的表态。&lt;/span&gt; &lt;span&gt;俄罗斯总统普京 19 日在会见俄武装力量&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;总参&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;谋长格拉西莫夫时说，在复活节 20 日到来之际，从 19 日 18 时至 21 日 0 时，俄军将停止所有战斗行动。俄方希望乌克兰方面能效仿俄方做法。泽连斯基同日在社交媒体发文，提议将停火期限延长至 20 日复活节之后，称 30 小时不足以建立真正的信任。20 日，俄总统新闻秘书佩斯科夫在回答俄媒提出有关延长停火可能性的问题时回应称，「没有其他指令」。他当天表示，普京没有下达关于延长停火的命令。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;盛和资源：MP 公司暂停向中国出口稀土精矿不会对公司生产经营产生重大影响&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 20 日，盛和资源发布公告称，网上出现「美国稀土生产商 MP Materials（简称「MP 公司」）宣布因关税停止向中国出口稀土精矿」的相关报道，公司就相关情况说明如下：2024 年 1 月，MP 公司与公司控股子公司盛和资源（新加坡）国际贸易有限公司再次续签了新的包销协议，盛和资源（新加坡）国际贸易有限公司为 MP 公司在中国的独家经销商；协议期限 2 年，到期后可延长 1 年；包销产品除稀土精矿外，还有其他稀土产品。截至目前，双方签署的包销协议尚在有效期内。目前因加征关税，MP 公司暂时停止向中国出口稀土精矿。公司已构建了多元化的稀土原料供应渠道，四川矿、独居石以及其他国家进口矿可以作为替代供应。MP 公司暂停向中国出口稀土精矿不会对公司生产经营产生重大影响。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;琏升科技：拟推进购买兴储世纪 69.71% 股份事宜，股票今起复牌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;琏升科技 4 月 20 日公告，停牌期间，公司与各方进行了密集谈判，经与兴储世纪交易对手方协商一致，拟推进发行股份及支付现金购买兴储世纪 69.71% 股份，并同时推进海南琏升科技有限公司募集配套资金事宜。本次收购天津琏升少数股权的条件尚不成熟，公司董事会决定暂不将天津琏升少数股权纳入本次收购范围。经公司向深圳证券交易所申请，公司股票将于 2025 年 4 月 21 日开市起复牌。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12641045.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12641045.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 23:14:39 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>30 小时已过，俄罗斯复活节停火不再延长</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 4 月 21 日 0 时过后，随着复活节的结束，俄罗斯 30 小时停火正式到期。截至发稿，俄乌双方均未发布延长停火的表态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统普京 19 日在会见俄武装力量&lt;span&gt;总参&lt;/span&gt;谋长格拉西莫夫时说，在复活节 20 日到来之际，从 19 日 18 时至 21 日 0 时，俄军将停止所有战斗行动。俄方希望乌克兰方面能效仿俄方做法。泽连斯基同日在社交媒体发文，提议将停火期限延长至 20 日复活节之后，称 30 小时不足以建立真正的信任。20 日，俄总统新闻秘书佩斯科夫在回答俄媒提出有关延长停火可能性的问题时回应称，「没有其他指令」。他当天表示，普京没有下达关于延长停火的命令。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12641223.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12641223.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 22:59:16 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>中办、国办印发《农村基层干部廉洁履行职责规定》</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，中共&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;、国务院办公厅印发《农村基层干部廉洁履行职责规定》，并发出通知，要求各地区各部门认真遵照执行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《农村基层干部廉洁履行职责规定》全文如下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;农村基层干部廉洁履行职责规定&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（2011 年 4 月 28 日中共中央政治局常委会会议审议批准&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2011 年 5 月 23 日中共&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;、国务院办公厅发布&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 28 日中共中央修订　2025 年 3 月 28 日&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中共&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;、国务院办公厅发布）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一章　总则&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一条　为了促进农村基层干部廉洁履行职责，加强农村党风廉政建设和反腐败工作，根据《中国共产党廉洁自律准则》、《中国共产党党内监督条例》等党内法规和《中华人民共和国监察法》等法律，制定本规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二条　加强农村基层干部廉洁履行职责工作，必须坚持以&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;新时代中国特色社会主义思想为指导，坚持和加强党的全面领导，完善农村权力运行监督机制，推动全面从严治党向基层延伸、向群众身边延伸，为推进乡村全面振兴提供坚强保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三条　本规定所称农村基层干部包括：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）乡镇党委和政府领导班子成员、人大主席团负责人以及乡镇其他工作人员；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）实行垂直管理或者双重领导并以上级单位领导为主的单位、县级人民政府有关部门派驻乡镇机构工作人员；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）村党组织领导班子成员、村民委员会成员、村务监督委员会和其他形式的村务监督机构成员、村民小组负责人，以及驻村第一书记、工作队员；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）农村集体经济组织中的党组织领导班子成员，农村集体经济组织理事会成员、监事会成员或者监事、主要经营管理人员；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）其他从事乡镇和村级事务管理的人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有农村集体经济组织的街道、社区等相关管理人员参照适用本规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四条　农村基层干部廉洁履行职责应当做到：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）坚定理想信念，坚持以人民为中心，实现好、维护好、发展好群众根本利益；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）弘扬党的光荣传统和优良作风，求真务实、勇于担当，提高为民服务本领；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）严格遵守党章党规党纪和法律法规，清正廉洁、规范履职，自觉接受监督；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）带头实践社会主义核心价值观，促进新时代农村精神文明建设，推进移风易俗、建设文明乡风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五条　各级党委特别是县级党委应当认真履行农村基层全面从严治党主体责任，强化党的工作部门具体责任，把促进农村基层干部廉洁履行职责作为一项重要工作抓紧抓实，整合监督力量，形成工作合力。各级纪检监察机关特别是县级纪检监察机关应当协助同级党委加强对农村基层干部廉洁履行职责情况的监督检查，持续整治侵害群众利益的不正之风和腐败问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各级人民政府及其有关部门特别是县级人民政府及其有关部门应当按照职能职责加强管理监督，促进农村基层干部自觉廉洁履行职责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二章　廉洁履行职责行为规范&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第六条　禁止在强农惠农富农补贴资金发放中侵占、挪用。不准有下列行为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）通过虚报、冒领等手段套取、骗取补贴资金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）截留补贴资金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）其他侵占、挪用强农惠农富农补贴资金行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第七条　禁止在农村集体资金资产资源管理中擅权妄为、谋取私利。不准有下列行为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）设立「小金库」，隐瞒、截留、坐支集体收益，虚列支出使用、违规出借集体资金，或者以借款、垫资、合作经营等名义长期拖欠或者变相占用集体资金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）在集体资产清查中瞒报、漏报，低价处置、无偿占用或者通过象征性地支付钱款等方式占用村集体房屋、设施设备等集体资产，或者以集体资产为本人或者他人债务提供担保；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）违法违规发包集体土地、调整收回农户承包土地，强迫、阻碍承包经营当事人进行土地承包经营权互换、转让或者土地经营权流转，或者擅自截留、扣缴土地承包经营权互换、转让或者土地经营权流转收益；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）违法违规办理农村宅基地申请、使用事项，违背村民意愿强制流转宅基地，或者违法收回村民依法取得的宅基地、以退出宅基地作为村民进城落户的条件、强制村民搬迁退出宅基地；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）侵占、挪用集体经营性建设用地出让、出租等费用；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）侵占、挪用征地补偿费用和其他有关费用；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（七）违法违规征占、侵占、「以租代征」转用集体所有的土地和森林、山岭、草原、荒地、滩涂等资源，或者在合理开发利用和保护耕地、林地、草地等工作中监督不力，对违法违规行为放任不管；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（八）其他在农村集体资金资产资源管理中擅权妄为、谋取私利行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第八条　禁止在乡村建设项目管理中弄虚作假、损公肥私。不准有下列行为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）通过虚列项目、虚增工程量等手段套取、骗取高标准农田建设、农村人居环境整治、乡村公共设施建设、乡村生态保护修复、乡村富民产业等项目资金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）对乡村工程项目虚假招标，与投标人串通投标，或者违反规定不进行招标、规避招标；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）违规干预、插手乡村工程建设；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）违规承揽本人管辖的地区和业务范围内的项目，或者利用职权或者职务上的影响帮助配偶、子女及其配偶等亲属和其他特定关系人承揽本人管辖的地区和业务范围内的项目；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）其他在乡村建设项目管理中弄虚作假、损公肥私行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第九条　禁止在乡村社会管理和公共服务中滥用职权、徇私舞弊。不准有下列行为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）在农村公共服务类岗位人员聘用、农村危房改造、残疾评定、低收入人口认定，以及其他社会保障、社会救助、政策扶持、救灾救济款物分配等事项中，优亲厚友、明显有失公平；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）故意拖欠、克扣村民劳务费等合理款项，或者迟滞拨付各类救灾救助、补贴补助资金、物资；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）超范围、超标准向村民筹资筹劳、摊派费用，或者向家庭农场、农民专业合作社、企业等乱集资、乱摊派、乱收费；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）以辛苦费、好处费、服务费等名义索取、收受村民和家庭农场、农民专业合作社、企业等的财物，或者以明显低价租用、以借为名占用村民和家庭农场、农民专业合作社、企业等的财物；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）在行政执法中滥用裁量权，或者利用执法权谋取私利；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）在购买涉及农村人居环境、养老托育等村务服务中谋取私利；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（七）其他在乡村社会管理和公共服务中滥用职权、徇私舞弊行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十条　禁止在村级组织选举中拉票贿选、破坏选举。不准有下列行为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）违反规定程序组织、参与选举，或者伪造选票、虚报选举票数、篡改选举结果；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）采取暴力、威胁、欺骗、贿赂、拉拢等不正当手段妨害村民依法行使选举权、被选举权；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）利用黑恶势力、宗族势力、宗教势力干扰、操纵、破坏选举；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）诬告陷害、造谣抹黑选举候选人；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）其他在村级组织选举中拉票贿选、破坏选举行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十一条　禁止搞形式主义、官僚主义、享乐主义和奢靡之风。不准有下列行为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）搞劳民伤财的「形象工程」、「政绩工程」；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）落实政策措施和任务部署搞「一刀切」、机械执行，层层加码、过度留痕，加重群众负担；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）搞强迫命令，干涉农民依法自主安排的生产经营项目，强迫农民购买指定的生产资料、按照指定的渠道销售农产品或者接受有偿服务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）对待村民态度恶劣，故意刁难村民，阻碍、干扰村民依法反映问题、表达诉求，或者对涉及村民生产、生活等切身利益问题按照政策或者有关规定能解决而不及时解决；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）巧立名目请客送礼、违规吃喝，滥发津贴、补贴、奖金、福利等，或者由村级组织、村民、家庭农场、农民专业合作社、企业等报销、支付应当由个人负担的费用；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）大操大办婚丧喜庆事宜，借操办婚丧喜庆事宜之机敛取钱财；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（七）生活奢靡、铺张浪费、贪图享乐、追求低级趣味，或者助长高额彩礼、人情攀比、厚葬薄养等不良社会风气；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（八）其他搞形式主义、官僚主义、享乐主义和奢靡之风行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十二条　禁止在农村事务监督中欺上瞒下、逃避监督。不准有下列行为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）不按照规定实行民主理财，或者伪造、变造、隐匿、毁坏财务会计资料；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）以各种形式拒绝、逃避、干扰信息公开，或者进行虚假公开；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）采取暴力、威胁、欺骗、贿赂、拉拢等不正当手段妨害村民或者村民代表依法行使询问质询权、罢免权等权利；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）阻挠、干扰有关机关、部门、单位依规依纪依法进行的监督或者案件查处；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）以威胁、恐吓等不正当手段妨害村务监督机构成员自主行使职权，或者打击报复村务监督机构成员；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）其他在农村事务监督中欺上瞒下、逃避监督行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十三条　禁止扰乱社会管理秩序。不准有下列行为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）利用「村霸」等黑恶势力把持基层政权、欺压群众，垄断集体资源，以及在农贸市场、乡镇集市等流通领域欺行霸市、强迫交易，或者参与、纵容涉黑涉恶活动、充当黑恶势力「保护伞」；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）组织、参与宗族宗派纷争；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）开展非法宗教活动，或者利用宗教干预农村公共事务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）组织、参与、纵容开设赌场，或者为赌博活动提供便利条件；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）其他扰乱社会管理秩序行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三章　管理监督&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十四条　各级党委应当做好农村基层干部选育管用工作，严把政治关、品行关、能力关、作风关、廉洁关，严格管理监督。重点加强对乡镇党委和政府「一把手」，村党组织书记、村民委员会主任、农村集体经济组织理事长特别是「一肩挑」人员的管理监督。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各级党委应当注重通过党校（行政学院）、干部学院等加强农村基层干部教育培训，经常性开展纪律教育和法治培训，强化警示教育，推进新时代廉洁文化建设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十五条　村级重大事项决策实行「四议两公开」，即村党组织提议、村「两委」会议商议、党员大会审议、村民会议或者村民代表会议决议，决议公开、实施结果公开。县、乡两级党委和政府应当指导确定村级重大事项范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村民委员会财务收支由村党组织书记、村民委员会主任、村务监督机构主要负责人联审联签，「一肩挑」的村应当同时由 1 名村「两委」其他成员参与联审联签。村级财务收支可以按照规定委托代理记账。村级工程建设项目按照其具体范围和规模标准依法必须招标的，应当进行招投标，乡镇党委和政府加强指导把关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十六条　村党组织、村民委员会和农村集体经济组织应当通过公开栏、数字电视、移动互联网应用程序等便于群众知晓的方式，及时公开农村党务、村务、财务情况，突出对强农惠农富农补贴资金发放、农村集体资金资产资源管理、乡村建设项目管理等方面事项的公开，保证所公开事项的内容完整全面、准确详实，并接受村民的查询。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;县级党委和政府应当制订农村公开事项目录，规范和细化公开内容、公开时间、公开程序、公开形式，指导、督促村级组织依规依法做好各类信息公开工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十七条　各级党委和政府应当加强基层监督信息化建设，结合实际建立或者运用信息化平台监督基层公权力，监管农村集体资金资产资源，畅通检举举报渠道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十八条　村级重大事项决策、重大项目安排、大额资金使用等，应当按照规定及时向乡镇党委和政府报备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十九条　县级党委应当按照规定加强对所辖乡镇、村党组织的巡察，实现县级党委一届任期内巡察全覆盖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被巡察的乡镇、村党组织应当自觉接受巡察监督，积极配合巡察工作，抓好巡察反馈问题的整改落实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十条　纪检监察机关应当立足职能职责，强化对党组织加强农村基层干部廉洁履行职责工作情况的监督检查，加大对农村基层干部不廉洁行为的查处力度，深化以案促改促治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;县级纪委监委可以通过提级监督或者在辖区内组织乡镇纪检监察机构开展片区协作、交叉监督等方式，整合运用基层纪检监察监督力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乡镇纪检监察机构应当加强对村纪检工作的检查指导，定期听取村纪委书记（纪检委员）工作情况汇报，分析研究农村基层党风廉政建设状况，针对存在问题提出解决措施；支持村纪委书记（纪检委员）履行监督职责，根据需要组织辖区内村纪委书记（纪检委员）开展联合监督。对集体经济体量大、工程项目建设多、廉政风险高的村，确有必要的可以选派干部按照规定担任村纪委书记（纪检委员）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乡镇纪检监察机构应当加强对村务监督机构的联系指导，注重听取村务监督机构反映的情况和意见，及时处置村务监督机构移送的农村基层干部廉洁履行职责问题线索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十一条　各级党委有关工作部门，各级人民政府农业农村、发展改革、财政、民政、自然资源、生态环境、住房城乡建设、交通运输、水利等有关主管部门应当认真履行涉农工作监管职责，密切部门间协作配合，加强系统内业务指导，依规依法严肃处置「三农」政策措施落实不到位、农村基层干部违规违法等方面的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;县级以上地方人民政府农业农村主管部门、乡镇人民政府等有关单位根据情况对农村集体经济组织开展定期审计、专项审计。县级人民政府农业农村主管部门以及财政主管部门、乡镇人民政府等有关单位负责组织开展对村党组织书记、村民委员会成员的任期和离任经济责任审计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前两款规定的部门和单位在工作中发现属于纪检监察机关职责范围的问题线索，应当及时按照规定移送纪检监察机关处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十二条　审计机关应当依法对村民委员会、农村集体经济组织接受、运用财政资金的真实、合法和效益情况进行审计监督。对审计发现的农村基层干部廉洁履行职责问题线索，及时移送纪检监察机关处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十三条　村党组织、村民委员会和农村集体经济组织应当建立健全印章保管使用的审批、登记、备案制度，加强监督制约，规范使用印章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村务监督机构应当依法履行村务监督职责，加强对强农惠农富农政策措施落实、村级财产管理、村工程项目建设、村务决策和公开、农村精神文明建设情况等事项的监督，做好与村纪检工作的有效衔接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;农村集体经济组织监事会或者监事应当依法依章程加强对理事会执行成员大会和成员代表大会决定、集体财产经营管理情况和本集体经济组织财务状况等的监督。农村集体经济组织理事会成员、监事会成员或者监事、主要经营管理人员应当依法依章程接受农村集体经济组织成员的监督。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包村干部、驻村第一书记和工作队员应当加强对村级重大事项决策指导把关，对需要公开的事项及时提醒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四章　责任追究&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十四条　农村基层干部违反本规定的，有关党组织、单位和纪检监察机关应当按照管理权限，根据其行为性质和情节轻重，依规依纪依法给予谈话提醒、批评教育、责令检查、诫勉、组织处理或者党纪政务处分等处理；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对违反本规定的村民委员会成员，需要终止职务或者罢免的，按照《中华人民共和国村民委员会组织法》的规定予以终止职务或者罢免。对违反本规定的农村集体经济组织理事会成员、监事会成员或者监事、主要经营管理人员，需要罢免或者解聘的，按照《中华人民共和国农村集体经济组织法》的规定予以罢免或者解聘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村党组织领导班子成员因违反本规定被责令辞职、免职的，1 年内不得担任村党组织领导班子成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;党委和政府及其工作部门的领导干部在促进农村基层干部廉洁履行职责工作中不履行或者不正确履行职责，造成严重损害或者严重不良影响的，依规依纪依法予以问责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十五条　对农村基层干部严重违反中央八项规定及其实施细则精神的，严重违纪违法被立案审查调查开除党籍、开除公职的，严重失职失责被问责的，应当公开通报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十六条　农村基层干部违反本规定获取的不正当经济利益，应当依规依纪依法予以没收、追缴或者责令退赔；给国家、集体或者村民等造成经济损失的，应当按照有关规定承担赔偿责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;农村基层干部因违反本规定获取的职务、职级、奖励、资格等其他利益，应当按照有关规定予以纠正。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十七条　村党组织领导班子成员和村民委员会成员违反本规定受到处理的，由县级或者乡镇党委和政府按照有关规定减发或者扣发报酬（补贴）、奖金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十八条　农村基层干部履行职责行为虽然造成损失或者后果，但不是出于故意或者过失，而是由于不可抗力等原因所引起的，不追究责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纪检监察机关建立健全重点领域重点问题问责案件提级审核制度，防范和纠正对农村基层干部问责泛化、简单化等问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;农村基层干部受到诬告、错告，有必要予以澄清的，有关党组织、单位和纪检监察机关应当按照规定进行澄清。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十九条　党组织对受到处理的农村基层干部应当进行跟踪回访，了解掌握其思想动态和工作状况，教育引导其正确认识、改正错误，放下包袱、积极工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五章　附则&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三十条　本规定由中央纪委国家监委负责解释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三十一条　本规定自发布之日起施行。（完）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640796.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640796.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 09:47:02 GMT</pubDate>
            <author>新华社</author>
        </item>
        <item>
            <title>超 900 人签署「反关税宣言」，包括两位诺奖得主</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174512808264322500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「反关税宣言」警告，此举可能导致「自找的衰退」。「反关税宣言」警告，此举可能导致「自找的衰退」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国总统特朗普推出的关税政策持续受到各方批评，近日一份包括诺奖得主等人签署的「反关税宣言」警告，此举可能导致「自找的衰退」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻引述美国商业内幕网站 4 月 19 日消息称，包括两位诺贝尔奖获得者在内的数十位经济学家签署了这份「反关税宣言」，批评美国总统特朗普的关税政策，称其「误入歧途」。在这份「反关税宣言」中，作者警告说，取消特朗普政府在贸易方面「不连贯和破坏性政策」迫在眉睫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣言写道，「关税的支持者将这些措施描述为‘经济解放’行为。但其实，关税颠覆了曾引领美国主导的自由与繁荣时代的自由原则。」「现任政府征收关税的动机是对普通美国人面临的经济状况的错误理解」，「我们预计，美国工人将首当其冲地受到这些误导政策的影响，表现为物价上涨和经济衰退的风险。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣言还批评称：「美国威胁和强加给其他国家的‘对等’关税税率是使用错误和即兴的公式计算的，没有经济现实的依据。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据观察者网消息，截至当地时间 4 月 20 日凌晨 0 时 8 分，「反关税」网站显示，已有 976 人签署这份「反关税宣言」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174512808264322500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据报道，签署「反关税宣言」的知名人士包括诺贝尔奖得主詹姆斯·赫克曼和弗农·史密斯，美国前总统小布什的总统经济顾问委员会主席曼昆，经济学家、得克萨斯州前共和党参议员菲尔·格拉姆等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，当地时间 4 月 10 日，美国前财长、美联储前主席珍妮特·耶伦接受电视直播连线时，批评特朗普的关税政策是美国历史上「最糟糕的自残」。如果要她给特朗普的贸易政策打分，只能是「不及格」。她进一步警告，即便特朗普取消所有所谓的「对等关税」，美国的平均关税率也是 1934 年以来最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在共和党内部，特朗普关税也遇到了越来越大的阻力，共和党人已经开始担忧 2026 年的中期选举。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括北卡罗来纳州联邦参议员、共和党人汤姆·蒂利斯在内的大部分共和党人把特朗普推行的关税措施视为对美国消费者的加税行为，加税幅度越大，共和党支持率就越低。蒂利斯警告，如果明年 2 月，美国还在像现在这样讨论关税问题，「那所有指标都将走向错误的方向。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;得克萨斯州联邦参议员、特朗普的坚定支持者特德·克鲁兹也对关税措施发出警告。他认为关税措施应该是谈判手段，而不是长期实施的政策。克鲁兹警告关税措施长期实施将推高通胀、破坏美国经济并造成严重政治后果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蒂利斯敦促特朗普政府必须与贸易伙伴达成协议，「他们有差不多 10 个月时间解决这个问题，不然将迎来政治逆风。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640292.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640292.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 05:53:45 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>英国明确拒绝与中国脱钩，财政大臣：不接触是非常愚蠢的</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511838029137600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;英国斯塔默政府自上台以来不断加强与中国接触。英国斯塔默政府自上台以来不断加强与中国接触。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国肆意加征关税，令中美「脱钩断链」声音又起。据央视新闻消息，英国《每日电讯报》日前刊登了对英国财政大臣蕾切尔·里夫斯的专访，里夫斯在专访中表示，英国应与中国建立更深层次的伙伴关系，而非设置新的障碍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当被问及如何看待与中国的接触时，里夫斯回应：「中国是世界第二大经济体，我认为不与其接触是非常愚蠢的。这是本届政府的态度。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里夫斯还表示，她支持中国快时尚企业希音在伦敦证券交易所上市，同时在专访中提到了中国电动汽车，她表示，「很多伦敦电动出租车在英国生产，所有者是中国公司。我认为伦敦拥有这些电动出租车是一件好事。它们也很受出租车司机欢迎。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我想我们可能都在伦敦坐过（电动）出租车。它们在英国生产，所有者是中国公司。我认为伦敦拥有这些电动出租车是一件好事。它们也很受出租车司机欢迎。」她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里夫斯表示，她今年早些时候赴华参加中英经济财金对话，以提升英国金融服务企业在华运营能力。「这些安排显然符合英国国家利益，我将用这种态度与世界任何国家开展贸易谈判或金融对话。」她说。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511838029137600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《每日电讯报》写道，里夫斯的表态驳斥了美国试图孤立中国的做法。这些言论进一步表明，工党政府下定决心要深化与中国的贸易与金融联系，而这正是英国首相斯塔默数月来推动的议程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;环球网此前引述外媒报道称，英国斯塔默政府自上台以来不断加强与中国接触。英国财政部希望在英中两国部长级官员之间成立工作组，以探索在一系列领域加强合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月，据新华社消息，英国伦敦国王学院刘氏中国研究院院长、知名学者克里·布朗在英国《衞报》撰文表示，英国面临经济增长停滞、「脱欧」后贸易壁垒上升、生产力持续低迷等挑战。在此背景下，英国积极寻求对华贸易和投资机会是正确选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布朗指出，英国需要进一步加强同中国市场的联系。2024 年，中国预计是英国第五大贸易伙伴。中国金融机构进入伦敦市场，将有助于维护伦敦作为全球金融中心的地位。更多中国企业在英国投资，将有助于英国吸引中国的技术和资本。中国的研发投入是英国的 20 倍，英国科技创新想要跟上全球步伐就必须加强对华合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布朗认为，近年来，英中关系很大程度上受到外部因素影响，而非英国自身政策的主动选择。绝大多数英国政客反对与中国完全「脱钩」。如果完全「脱钩」，「英国在中国眼中将缺乏价值」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于英方一系列推动中英关系向前发展的举动，2025 年 1 月，中国外交部发言人毛宁在记者会上表示，中国和英国都是联合国安理会常任理事国和世界主要经济体，加强战略沟通、增进政治互信、推动互利合作，符合双方和国际社会共同利益。一段时间以来，中英两国领导人举行会晤，各部门重启机制性对话，两国各界对中英关系朝着健康稳定方向发展感到鼓舞、充满期待。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640145.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640145.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 03:08:03 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国最高法院叫停政府驱逐委籍人员行动：等待下一步命令</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174511650973531100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这一临时命令是应美国民权联盟 4 月 18 日的紧急申请而下达。这一临时命令是应美国民权联盟 4 月 18 日的紧急申请而下达。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，当地时间 2025 年 4 月 19 日，美国最高法院下令，联邦政府必须暂停驱逐当前关押在得克萨斯州北部「矢车菊拘留中心」的任何委内瑞拉公民，等待最高法院下一步命令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央视新闻报道称，这一临时命令是应美国民权联盟 4 月 18 日的紧急申请而下达。该民权组织说，有迹象显示移民执法部门正着手将下一批关押在「矢车菊拘留中心」的委内瑞拉公民遣送出境，最早可能 18 日晚就实施。有人目击当晚已有多人被押送上大客车，据推测将前往机场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道介绍，美国民权联盟先前已通过诉讼成功阻止当局将关押在上述拘留中心的两名委内瑞拉公民立刻遣送出境，4 月 18 日又向最高法院提出紧急申请，要求阻止当局驱逐该中心关押的所有委籍人员。最终，其申请获得 9 名最高法院法官多数支持，仅两名法官持有异议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2025 年 1 月 22 日，美国总统特朗普签署行政令，暂停非法移民通过南部边界入境美国，指示国土安全部、司法部和国务院采取一切必要行动，立即驱逐、遣返并清除越过美国南部边界的非法移民。3 月，特朗普签署行政令，指控委内瑞拉黑帮「阿拉瓜火车」对美国发动「非常规战争」，并引用《外国敌人法》加速驱逐该帮派成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国《外国敌人法》允许总统在战时或美国遭外国入侵时，对效忠外国且可能构成战时安全威胁者实施驱逐、拘禁或限制。该法案此前仅被使用过 3 次，上一次被引用是第二次世界大战期间，对日裔、意裔和德裔移民进行逮捕驱逐。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174511650973531100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民权组织「美国公民自由联盟」对行政令提起诉讼，指出《外国敌人法》只应在战争中使用，但委内瑞拉没有与美国交战，也没有入侵美国。随即，华盛顿特区联邦法官詹姆斯·博斯伯格发布临时禁令，叫停驱逐行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博斯伯格的禁令发出后，美国 2 架航班继续执行驱逐任务，238 名委内瑞拉男子被送往萨尔瓦多关押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府随后还就禁令向联邦最高法院提起上诉。当地时间 4 月 7 日，美国联邦最高法院以 5 比 4 的投票结果通过裁决，允许美国政府使用 1798 年的《外国敌人法》驱逐委内瑞拉帮派嫌疑分子。不过，美国联邦最高法院同时对遣送程序作出一定限制，要求给即将遭驱逐人员留出向法院申诉的时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后，科罗拉多州、纽约州和得州南部的联邦地区法院后续分别下令临时叫停驱逐行动，以便即将遭驱逐人员有机会申诉。但是，「矢车菊拘留中心」所属司法管辖区的法院并未下达类似命令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央视新闻援引美联社报道称，如今，最高法院叫停政府驱逐委籍人员行动后，白宫方面预期将很快向最高法院提出解除这一临时禁令的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月被驱逐出美国的 238 名「阿拉瓜火车」成员已抵达萨尔瓦多。萨尔瓦多总统布克尔宣布，这些「阿拉瓜火车」成员已被转移到禁闭中心，禁闭期为一年，并可延长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 14 日，特朗普在会见布克尔时重申，他希望将「驱逐计划」扩大至美国公民，支持萨尔瓦多拘留犯有暴力罪行的美国公民。特朗普当天在社交媒体上通过布克尔发布的视频表示，他想把「本土人」送到萨尔瓦多服刑，并补充说萨尔瓦多「必须再建五个地方」，暗示萨尔瓦多的监狱容量不足以容纳特朗普想送往那里的所有美国公民。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640105.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640105.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 02:37:27 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>普京决定临时停火 30 小时，泽连斯基：不够，建议延长停火至 30 天</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;4 月 19 日，普京出席东正教复活节庆祝活动。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511406126016000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;4 月 19 日，俄乌双方互换 246 名在押人员。4 月 19 日，俄乌双方互换 246 名在押人员。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2025 年 4 月 19 日下午，俄罗斯总统普京宣布，因东正教复活节到来，决定临时停火 30 小时。对此，乌克兰总统泽连斯基回应称，30 小时不足以建立真正的信任措施，建议延长至 30 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，4 月 19 日下午，普京在克里姆林宫听取俄武装力量&lt;span&gt;&lt;span&gt;总参&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;谋长格拉西莫夫有关特别军事行动的汇报。格拉西莫夫表示，俄军已经夺回了库尔斯克州 99.5% 被乌方控制地区，总计 1260 平方公里。目前战斗正在奥列什尼亚和戈尔纳利两个邻近乌克兰边境的区域进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京称，俄军在整个战线进展顺利。在复活节期间，俄军将从 4 月 19 日 18:00 到 4 月 21 日 0:00 停止一切军事行动。普京表示，停火出于人道主义考虑，并出于对乌克兰方面能采取相同举措的希望。与此同时，俄军必须保持高度戒备，随时准备应对敌方可能违反停火协议的挑衅行为及任何侵略行径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京还表示，俄方的停火行为将能够检验乌克兰方面对于停火的诚意以及是否有遵守停火的能力，以及参加和平谈判和消除乌克兰危机最初根源的意愿和能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，乌克兰总统泽连斯基先是在社交媒体上发文称，此前俄方持续 39 天未对「全面无条件停火 30 天」的提议给予回应，如果俄罗斯此刻突然表态愿加入全面无条件停火框架，乌克兰将采取对等回应——俄方如何行动，乌方即如何应对。若真正实现全面停火，乌克兰提议将停火期限延长至 4 月 20 日复活节之后。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511406126016000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基称，这将检验俄罗斯的真实意图，因为 30 小时不足以建立真正的信任措施，而 30 天或能为和平创造契机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大约 2 小时 40 分钟后，泽连斯基再次在社交媒体上发文称，普京的停火声明并未包括俄罗斯库尔斯克州与别尔哥罗德州，那里的战斗仍在持续，俄军继续攻势，部分前线地段仍可听到俄军炮火。俄军无人机持续出击。但是个别战线相对平静。乌军时刻严阵以待，实施对等反制，每一发俄军炮弹都将招致充分回击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基还强调，乌方始终并将继续保持对等回应。30 天全面无条件停火的建议仍然有效，俄方必须作出回应。乌克兰与伙伴国愿以最大诚意推动和平进程，但俄方须展现相应意愿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据央视新闻报道，当地时间 4 月 19 日，俄罗斯国防部通报称，俄乌双方互换 246 名在押人员。目前这部分俄方人员在白俄罗斯境内。阿联酋为双方交换人员提供了支持。另外，作为释放善意的举动，俄方向乌方移交了 31 名受伤的在押人员，以换取 15 名急需救治的俄方受伤人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰战俘待遇协调总部 4 月 19 日予以证实，有 246 名乌士兵作为战俘交换的一部分被遣返，另有 31 名战俘在交换之外被释放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2022 年 2 月俄乌冲突全面爆发以来，共有 4552 名乌士兵和平民返回家园。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640070.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640070.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 01:56:41 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>泽连斯基回应普京宣布停火 30 小时：建议延长停火</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 19 日，俄罗斯总统普京下令在 4 月 20 日东正教复活节到来之际俄军临时停火 30 个小时。对此，乌克兰总统泽连斯基先是在社交媒体上发文称，此前俄方持续 39 天未对「全面无条件停火 30 天」的提议给予回应，如果俄罗斯此刻突然表态愿加入全面无条件停火框架，乌克兰将采取对等回应——俄方如何行动，乌方即如何应对。若真正实现全面停火，乌克兰提议将停火期限延长至 4 月 20 日复活节之后。泽连斯基称，这将检验俄罗斯的真实意图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大约 2 小时 40 分钟后，泽连斯基再次在社交媒体上发文称，普京的停火声明并未包括俄罗斯库尔斯克州与别尔哥罗德州，那里的战斗仍在持续，俄军继续攻势，部分前线地段仍可听到俄军炮火。俄军无人机持续出击。但是个别战线相对平静。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基表示，乌方始终并将继续保持对等回应。30 天全面无条件停火的建议仍然有效，俄方必须作出回应。乌克兰与伙伴国愿以最大诚意推动和平进程，但俄方须展现相应意愿。（CCTV 国际时讯）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12639823.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12639823.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 23:10:15 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>普京宣布临时停火 30 小时</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间今天（4 月 19 日）下午，俄罗斯总统普京在克里姆林宫听取俄武装力量总参谋长格拉西莫夫有关特别军事行动的汇报。格拉西莫夫表示，俄军已经夺回了库尔斯克州 99.5% 被乌方控制地区，总计 1260 平方公里。目前战斗正在奥列什尼亚和戈尔纳利两个邻近乌克兰边境的区域进行。普京称，俄军在整个战线进展顺利。在复活节期间，俄军将从 4 月 19 日 18:00 到 4 月 21 日 0:00 停止一切军事行动。普京表示，停火出于人道主义考虑，并出于对乌克兰方面能采取相同举措的希望。与此同时，俄军必须保持高度戒备，随时准备应对敌方可能违反停火协议的挑衅行为及任何侵略行径。普京还表示，俄方的停火行为将能够检验乌克兰方面对于停火的诚意以及是否有遵守停火的能力，以及参加和平谈判和消除乌克兰危机最初根源的意愿和能力。（CCTV 国际时讯）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12639753.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12639753.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:09:25 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
    </channel>
</rss>