<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 20 Apr 2025 12:44:49 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>中办、国办印发《农村基层干部廉洁履行职责规定》</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，中共&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;、国务院办公厅印发《农村基层干部廉洁履行职责规定》，并发出通知，要求各地区各部门认真遵照执行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《农村基层干部廉洁履行职责规定》全文如下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;农村基层干部廉洁履行职责规定&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（2011 年 4 月 28 日中共中央政治局常委会会议审议批准&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2011 年 5 月 23 日中共&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;、国务院办公厅发布&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 28 日中共中央修订　2025 年 3 月 28 日&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中共&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;、国务院办公厅发布）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一章　总则&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一条　为了促进农村基层干部廉洁履行职责，加强农村党风廉政建设和反腐败工作，根据《中国共产党廉洁自律准则》、《中国共产党党内监督条例》等党内法规和《中华人民共和国监察法》等法律，制定本规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二条　加强农村基层干部廉洁履行职责工作，必须坚持以&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;新时代中国特色社会主义思想为指导，坚持和加强党的全面领导，完善农村权力运行监督机制，推动全面从严治党向基层延伸、向群众身边延伸，为推进乡村全面振兴提供坚强保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三条　本规定所称农村基层干部包括：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）乡镇党委和政府领导班子成员、人大主席团负责人以及乡镇其他工作人员；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）实行垂直管理或者双重领导并以上级单位领导为主的单位、县级人民政府有关部门派驻乡镇机构工作人员；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）村党组织领导班子成员、村民委员会成员、村务监督委员会和其他形式的村务监督机构成员、村民小组负责人，以及驻村第一书记、工作队员；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）农村集体经济组织中的党组织领导班子成员，农村集体经济组织理事会成员、监事会成员或者监事、主要经营管理人员；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）其他从事乡镇和村级事务管理的人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有农村集体经济组织的街道、社区等相关管理人员参照适用本规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四条　农村基层干部廉洁履行职责应当做到：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）坚定理想信念，坚持以人民为中心，实现好、维护好、发展好群众根本利益；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）弘扬党的光荣传统和优良作风，求真务实、勇于担当，提高为民服务本领；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）严格遵守党章党规党纪和法律法规，清正廉洁、规范履职，自觉接受监督；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）带头实践社会主义核心价值观，促进新时代农村精神文明建设，推进移风易俗、建设文明乡风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五条　各级党委特别是县级党委应当认真履行农村基层全面从严治党主体责任，强化党的工作部门具体责任，把促进农村基层干部廉洁履行职责作为一项重要工作抓紧抓实，整合监督力量，形成工作合力。各级纪检监察机关特别是县级纪检监察机关应当协助同级党委加强对农村基层干部廉洁履行职责情况的监督检查，持续整治侵害群众利益的不正之风和腐败问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各级人民政府及其有关部门特别是县级人民政府及其有关部门应当按照职能职责加强管理监督，促进农村基层干部自觉廉洁履行职责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二章　廉洁履行职责行为规范&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第六条　禁止在强农惠农富农补贴资金发放中侵占、挪用。不准有下列行为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）通过虚报、冒领等手段套取、骗取补贴资金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）截留补贴资金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）其他侵占、挪用强农惠农富农补贴资金行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第七条　禁止在农村集体资金资产资源管理中擅权妄为、谋取私利。不准有下列行为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）设立「小金库」，隐瞒、截留、坐支集体收益，虚列支出使用、违规出借集体资金，或者以借款、垫资、合作经营等名义长期拖欠或者变相占用集体资金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）在集体资产清查中瞒报、漏报，低价处置、无偿占用或者通过象征性地支付钱款等方式占用村集体房屋、设施设备等集体资产，或者以集体资产为本人或者他人债务提供担保；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）违法违规发包集体土地、调整收回农户承包土地，强迫、阻碍承包经营当事人进行土地承包经营权互换、转让或者土地经营权流转，或者擅自截留、扣缴土地承包经营权互换、转让或者土地经营权流转收益；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）违法违规办理农村宅基地申请、使用事项，违背村民意愿强制流转宅基地，或者违法收回村民依法取得的宅基地、以退出宅基地作为村民进城落户的条件、强制村民搬迁退出宅基地；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）侵占、挪用集体经营性建设用地出让、出租等费用；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）侵占、挪用征地补偿费用和其他有关费用；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（七）违法违规征占、侵占、「以租代征」转用集体所有的土地和森林、山岭、草原、荒地、滩涂等资源，或者在合理开发利用和保护耕地、林地、草地等工作中监督不力，对违法违规行为放任不管；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（八）其他在农村集体资金资产资源管理中擅权妄为、谋取私利行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第八条　禁止在乡村建设项目管理中弄虚作假、损公肥私。不准有下列行为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）通过虚列项目、虚增工程量等手段套取、骗取高标准农田建设、农村人居环境整治、乡村公共设施建设、乡村生态保护修复、乡村富民产业等项目资金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）对乡村工程项目虚假招标，与投标人串通投标，或者违反规定不进行招标、规避招标；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）违规干预、插手乡村工程建设；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）违规承揽本人管辖的地区和业务范围内的项目，或者利用职权或者职务上的影响帮助配偶、子女及其配偶等亲属和其他特定关系人承揽本人管辖的地区和业务范围内的项目；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）其他在乡村建设项目管理中弄虚作假、损公肥私行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第九条　禁止在乡村社会管理和公共服务中滥用职权、徇私舞弊。不准有下列行为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）在农村公共服务类岗位人员聘用、农村危房改造、残疾评定、低收入人口认定，以及其他社会保障、社会救助、政策扶持、救灾救济款物分配等事项中，优亲厚友、明显有失公平；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）故意拖欠、克扣村民劳务费等合理款项，或者迟滞拨付各类救灾救助、补贴补助资金、物资；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）超范围、超标准向村民筹资筹劳、摊派费用，或者向家庭农场、农民专业合作社、企业等乱集资、乱摊派、乱收费；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）以辛苦费、好处费、服务费等名义索取、收受村民和家庭农场、农民专业合作社、企业等的财物，或者以明显低价租用、以借为名占用村民和家庭农场、农民专业合作社、企业等的财物；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）在行政执法中滥用裁量权，或者利用执法权谋取私利；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）在购买涉及农村人居环境、养老托育等村务服务中谋取私利；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（七）其他在乡村社会管理和公共服务中滥用职权、徇私舞弊行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十条　禁止在村级组织选举中拉票贿选、破坏选举。不准有下列行为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）违反规定程序组织、参与选举，或者伪造选票、虚报选举票数、篡改选举结果；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）采取暴力、威胁、欺骗、贿赂、拉拢等不正当手段妨害村民依法行使选举权、被选举权；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）利用黑恶势力、宗族势力、宗教势力干扰、操纵、破坏选举；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）诬告陷害、造谣抹黑选举候选人；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）其他在村级组织选举中拉票贿选、破坏选举行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十一条　禁止搞形式主义、官僚主义、享乐主义和奢靡之风。不准有下列行为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）搞劳民伤财的「形象工程」、「政绩工程」；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）落实政策措施和任务部署搞「一刀切」、机械执行，层层加码、过度留痕，加重群众负担；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）搞强迫命令，干涉农民依法自主安排的生产经营项目，强迫农民购买指定的生产资料、按照指定的渠道销售农产品或者接受有偿服务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）对待村民态度恶劣，故意刁难村民，阻碍、干扰村民依法反映问题、表达诉求，或者对涉及村民生产、生活等切身利益问题按照政策或者有关规定能解决而不及时解决；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）巧立名目请客送礼、违规吃喝，滥发津贴、补贴、奖金、福利等，或者由村级组织、村民、家庭农场、农民专业合作社、企业等报销、支付应当由个人负担的费用；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）大操大办婚丧喜庆事宜，借操办婚丧喜庆事宜之机敛取钱财；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（七）生活奢靡、铺张浪费、贪图享乐、追求低级趣味，或者助长高额彩礼、人情攀比、厚葬薄养等不良社会风气；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（八）其他搞形式主义、官僚主义、享乐主义和奢靡之风行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十二条　禁止在农村事务监督中欺上瞒下、逃避监督。不准有下列行为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）不按照规定实行民主理财，或者伪造、变造、隐匿、毁坏财务会计资料；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）以各种形式拒绝、逃避、干扰信息公开，或者进行虚假公开；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）采取暴力、威胁、欺骗、贿赂、拉拢等不正当手段妨害村民或者村民代表依法行使询问质询权、罢免权等权利；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）阻挠、干扰有关机关、部门、单位依规依纪依法进行的监督或者案件查处；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）以威胁、恐吓等不正当手段妨害村务监督机构成员自主行使职权，或者打击报复村务监督机构成员；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）其他在农村事务监督中欺上瞒下、逃避监督行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十三条　禁止扰乱社会管理秩序。不准有下列行为：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）利用「村霸」等黑恶势力把持基层政权、欺压群众，垄断集体资源，以及在农贸市场、乡镇集市等流通领域欺行霸市、强迫交易，或者参与、纵容涉黑涉恶活动、充当黑恶势力「保护伞」；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）组织、参与宗族宗派纷争；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）开展非法宗教活动，或者利用宗教干预农村公共事务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）组织、参与、纵容开设赌场，或者为赌博活动提供便利条件；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）其他扰乱社会管理秩序行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三章　管理监督&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十四条　各级党委应当做好农村基层干部选育管用工作，严把政治关、品行关、能力关、作风关、廉洁关，严格管理监督。重点加强对乡镇党委和政府「一把手」，村党组织书记、村民委员会主任、农村集体经济组织理事长特别是「一肩挑」人员的管理监督。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各级党委应当注重通过党校（行政学院）、干部学院等加强农村基层干部教育培训，经常性开展纪律教育和法治培训，强化警示教育，推进新时代廉洁文化建设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十五条　村级重大事项决策实行「四议两公开」，即村党组织提议、村「两委」会议商议、党员大会审议、村民会议或者村民代表会议决议，决议公开、实施结果公开。县、乡两级党委和政府应当指导确定村级重大事项范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村民委员会财务收支由村党组织书记、村民委员会主任、村务监督机构主要负责人联审联签，「一肩挑」的村应当同时由 1 名村「两委」其他成员参与联审联签。村级财务收支可以按照规定委托代理记账。村级工程建设项目按照其具体范围和规模标准依法必须招标的，应当进行招投标，乡镇党委和政府加强指导把关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十六条　村党组织、村民委员会和农村集体经济组织应当通过公开栏、数字电视、移动互联网应用程序等便于群众知晓的方式，及时公开农村党务、村务、财务情况，突出对强农惠农富农补贴资金发放、农村集体资金资产资源管理、乡村建设项目管理等方面事项的公开，保证所公开事项的内容完整全面、准确详实，并接受村民的查询。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;县级党委和政府应当制订农村公开事项目录，规范和细化公开内容、公开时间、公开程序、公开形式，指导、督促村级组织依规依法做好各类信息公开工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十七条　各级党委和政府应当加强基层监督信息化建设，结合实际建立或者运用信息化平台监督基层公权力，监管农村集体资金资产资源，畅通检举举报渠道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十八条　村级重大事项决策、重大项目安排、大额资金使用等，应当按照规定及时向乡镇党委和政府报备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十九条　县级党委应当按照规定加强对所辖乡镇、村党组织的巡察，实现县级党委一届任期内巡察全覆盖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被巡察的乡镇、村党组织应当自觉接受巡察监督，积极配合巡察工作，抓好巡察反馈问题的整改落实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十条　纪检监察机关应当立足职能职责，强化对党组织加强农村基层干部廉洁履行职责工作情况的监督检查，加大对农村基层干部不廉洁行为的查处力度，深化以案促改促治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;县级纪委监委可以通过提级监督或者在辖区内组织乡镇纪检监察机构开展片区协作、交叉监督等方式，整合运用基层纪检监察监督力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乡镇纪检监察机构应当加强对村纪检工作的检查指导，定期听取村纪委书记（纪检委员）工作情况汇报，分析研究农村基层党风廉政建设状况，针对存在问题提出解决措施；支持村纪委书记（纪检委员）履行监督职责，根据需要组织辖区内村纪委书记（纪检委员）开展联合监督。对集体经济体量大、工程项目建设多、廉政风险高的村，确有必要的可以选派干部按照规定担任村纪委书记（纪检委员）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乡镇纪检监察机构应当加强对村务监督机构的联系指导，注重听取村务监督机构反映的情况和意见，及时处置村务监督机构移送的农村基层干部廉洁履行职责问题线索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十一条　各级党委有关工作部门，各级人民政府农业农村、发展改革、财政、民政、自然资源、生态环境、住房城乡建设、交通运输、水利等有关主管部门应当认真履行涉农工作监管职责，密切部门间协作配合，加强系统内业务指导，依规依法严肃处置「三农」政策措施落实不到位、农村基层干部违规违法等方面的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;县级以上地方人民政府农业农村主管部门、乡镇人民政府等有关单位根据情况对农村集体经济组织开展定期审计、专项审计。县级人民政府农业农村主管部门以及财政主管部门、乡镇人民政府等有关单位负责组织开展对村党组织书记、村民委员会成员的任期和离任经济责任审计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前两款规定的部门和单位在工作中发现属于纪检监察机关职责范围的问题线索，应当及时按照规定移送纪检监察机关处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十二条　审计机关应当依法对村民委员会、农村集体经济组织接受、运用财政资金的真实、合法和效益情况进行审计监督。对审计发现的农村基层干部廉洁履行职责问题线索，及时移送纪检监察机关处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十三条　村党组织、村民委员会和农村集体经济组织应当建立健全印章保管使用的审批、登记、备案制度，加强监督制约，规范使用印章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村务监督机构应当依法履行村务监督职责，加强对强农惠农富农政策措施落实、村级财产管理、村工程项目建设、村务决策和公开、农村精神文明建设情况等事项的监督，做好与村纪检工作的有效衔接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;农村集体经济组织监事会或者监事应当依法依章程加强对理事会执行成员大会和成员代表大会决定、集体财产经营管理情况和本集体经济组织财务状况等的监督。农村集体经济组织理事会成员、监事会成员或者监事、主要经营管理人员应当依法依章程接受农村集体经济组织成员的监督。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包村干部、驻村第一书记和工作队员应当加强对村级重大事项决策指导把关，对需要公开的事项及时提醒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四章　责任追究&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十四条　农村基层干部违反本规定的，有关党组织、单位和纪检监察机关应当按照管理权限，根据其行为性质和情节轻重，依规依纪依法给予谈话提醒、批评教育、责令检查、诫勉、组织处理或者党纪政务处分等处理；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对违反本规定的村民委员会成员，需要终止职务或者罢免的，按照《中华人民共和国村民委员会组织法》的规定予以终止职务或者罢免。对违反本规定的农村集体经济组织理事会成员、监事会成员或者监事、主要经营管理人员，需要罢免或者解聘的，按照《中华人民共和国农村集体经济组织法》的规定予以罢免或者解聘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村党组织领导班子成员因违反本规定被责令辞职、免职的，1 年内不得担任村党组织领导班子成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;党委和政府及其工作部门的领导干部在促进农村基层干部廉洁履行职责工作中不履行或者不正确履行职责，造成严重损害或者严重不良影响的，依规依纪依法予以问责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十五条　对农村基层干部严重违反中央八项规定及其实施细则精神的，严重违纪违法被立案审查调查开除党籍、开除公职的，严重失职失责被问责的，应当公开通报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十六条　农村基层干部违反本规定获取的不正当经济利益，应当依规依纪依法予以没收、追缴或者责令退赔；给国家、集体或者村民等造成经济损失的，应当按照有关规定承担赔偿责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;农村基层干部因违反本规定获取的职务、职级、奖励、资格等其他利益，应当按照有关规定予以纠正。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十七条　村党组织领导班子成员和村民委员会成员违反本规定受到处理的，由县级或者乡镇党委和政府按照有关规定减发或者扣发报酬（补贴）、奖金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十八条　农村基层干部履行职责行为虽然造成损失或者后果，但不是出于故意或者过失，而是由于不可抗力等原因所引起的，不追究责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纪检监察机关建立健全重点领域重点问题问责案件提级审核制度，防范和纠正对农村基层干部问责泛化、简单化等问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;农村基层干部受到诬告、错告，有必要予以澄清的，有关党组织、单位和纪检监察机关应当按照规定进行澄清。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十九条　党组织对受到处理的农村基层干部应当进行跟踪回访，了解掌握其思想动态和工作状况，教育引导其正确认识、改正错误，放下包袱、积极工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五章　附则&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三十条　本规定由中央纪委国家监委负责解释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三十一条　本规定自发布之日起施行。（完）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640796.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640796.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 09:47:02 GMT</pubDate>
            <author>新华社</author>
        </item>
        <item>
            <title>超 900 人签署「反关税宣言」，包括两位诺奖得主</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174512808264322500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「反关税宣言」警告，此举可能导致「自找的衰退」。「反关税宣言」警告，此举可能导致「自找的衰退」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国总统特朗普推出的关税政策持续受到各方批评，近日一份包括诺奖得主等人签署的「反关税宣言」警告，此举可能导致「自找的衰退」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻引述美国商业内幕网站 4 月 19 日消息称，包括两位诺贝尔奖获得者在内的数十位经济学家签署了这份「反关税宣言」，批评美国总统特朗普的关税政策，称其「误入歧途」。在这份「反关税宣言」中，作者警告说，取消特朗普政府在贸易方面「不连贯和破坏性政策」迫在眉睫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣言写道，「关税的支持者将这些措施描述为‘经济解放’行为。但其实，关税颠覆了曾引领美国主导的自由与繁荣时代的自由原则。」「现任政府征收关税的动机是对普通美国人面临的经济状况的错误理解」，「我们预计，美国工人将首当其冲地受到这些误导政策的影响，表现为物价上涨和经济衰退的风险。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣言还批评称：「美国威胁和强加给其他国家的‘对等’关税税率是使用错误和即兴的公式计算的，没有经济现实的依据。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据观察者网消息，截至当地时间 4 月 20 日凌晨 0 时 8 分，「反关税」网站显示，已有 976 人签署这份「反关税宣言」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174512808264322500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据报道，签署「反关税宣言」的知名人士包括诺贝尔奖得主詹姆斯·赫克曼和弗农·史密斯，美国前总统小布什的总统经济顾问委员会主席曼昆，经济学家、得克萨斯州前共和党参议员菲尔·格拉姆等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，当地时间 4 月 10 日，美国前财长、美联储前主席珍妮特·耶伦接受电视直播连线时，批评特朗普的关税政策是美国历史上「最糟糕的自残」。如果要她给特朗普的贸易政策打分，只能是「不及格」。她进一步警告，即便特朗普取消所有所谓的「对等关税」，美国的平均关税率也是 1934 年以来最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在共和党内部，特朗普关税也遇到了越来越大的阻力，共和党人已经开始担忧 2026 年的中期选举。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括北卡罗来纳州联邦参议员、共和党人汤姆·蒂利斯在内的大部分共和党人把特朗普推行的关税措施视为对美国消费者的加税行为，加税幅度越大，共和党支持率就越低。蒂利斯警告，如果明年 2 月，美国还在像现在这样讨论关税问题，「那所有指标都将走向错误的方向。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;得克萨斯州联邦参议员、特朗普的坚定支持者特德·克鲁兹也对关税措施发出警告。他认为关税措施应该是谈判手段，而不是长期实施的政策。克鲁兹警告关税措施长期实施将推高通胀、破坏美国经济并造成严重政治后果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蒂利斯敦促特朗普政府必须与贸易伙伴达成协议，「他们有差不多 10 个月时间解决这个问题，不然将迎来政治逆风。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640292.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640292.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 05:53:45 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>英国明确拒绝与中国脱钩，财政大臣：不接触是非常愚蠢的</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511838029137600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;英国斯塔默政府自上台以来不断加强与中国接触。英国斯塔默政府自上台以来不断加强与中国接触。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国肆意加征关税，令中美「脱钩断链」声音又起。据央视新闻消息，英国《每日电讯报》日前刊登了对英国财政大臣蕾切尔·里夫斯的专访，里夫斯在专访中表示，英国应与中国建立更深层次的伙伴关系，而非设置新的障碍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当被问及如何看待与中国的接触时，里夫斯回应：「中国是世界第二大经济体，我认为不与其接触是非常愚蠢的。这是本届政府的态度。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里夫斯还表示，她支持中国快时尚企业希音在伦敦证券交易所上市，同时在专访中提到了中国电动汽车，她表示，「很多伦敦电动出租车在英国生产，所有者是中国公司。我认为伦敦拥有这些电动出租车是一件好事。它们也很受出租车司机欢迎。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我想我们可能都在伦敦坐过（电动）出租车。它们在英国生产，所有者是中国公司。我认为伦敦拥有这些电动出租车是一件好事。它们也很受出租车司机欢迎。」她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里夫斯表示，她今年早些时候赴华参加中英经济财金对话，以提升英国金融服务企业在华运营能力。「这些安排显然符合英国国家利益，我将用这种态度与世界任何国家开展贸易谈判或金融对话。」她说。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511838029137600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《每日电讯报》写道，里夫斯的表态驳斥了美国试图孤立中国的做法。这些言论进一步表明，工党政府下定决心要深化与中国的贸易与金融联系，而这正是英国首相斯塔默数月来推动的议程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;环球网此前引述外媒报道称，英国斯塔默政府自上台以来不断加强与中国接触。英国财政部希望在英中两国部长级官员之间成立工作组，以探索在一系列领域加强合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月，据新华社消息，英国伦敦国王学院刘氏中国研究院院长、知名学者克里·布朗在英国《衞报》撰文表示，英国面临经济增长停滞、「脱欧」后贸易壁垒上升、生产力持续低迷等挑战。在此背景下，英国积极寻求对华贸易和投资机会是正确选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布朗指出，英国需要进一步加强同中国市场的联系。2024 年，中国预计是英国第五大贸易伙伴。中国金融机构进入伦敦市场，将有助于维护伦敦作为全球金融中心的地位。更多中国企业在英国投资，将有助于英国吸引中国的技术和资本。中国的研发投入是英国的 20 倍，英国科技创新想要跟上全球步伐就必须加强对华合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布朗认为，近年来，英中关系很大程度上受到外部因素影响，而非英国自身政策的主动选择。绝大多数英国政客反对与中国完全「脱钩」。如果完全「脱钩」，「英国在中国眼中将缺乏价值」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于英方一系列推动中英关系向前发展的举动，2025 年 1 月，中国外交部发言人毛宁在记者会上表示，中国和英国都是联合国安理会常任理事国和世界主要经济体，加强战略沟通、增进政治互信、推动互利合作，符合双方和国际社会共同利益。一段时间以来，中英两国领导人举行会晤，各部门重启机制性对话，两国各界对中英关系朝着健康稳定方向发展感到鼓舞、充满期待。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640145.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640145.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 03:08:03 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国最高法院叫停政府驱逐委籍人员行动：等待下一步命令</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174511650973531100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这一临时命令是应美国民权联盟 4 月 18 日的紧急申请而下达。这一临时命令是应美国民权联盟 4 月 18 日的紧急申请而下达。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，当地时间 2025 年 4 月 19 日，美国最高法院下令，联邦政府必须暂停驱逐当前关押在得克萨斯州北部「矢车菊拘留中心」的任何委内瑞拉公民，等待最高法院下一步命令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央视新闻报道称，这一临时命令是应美国民权联盟 4 月 18 日的紧急申请而下达。该民权组织说，有迹象显示移民执法部门正着手将下一批关押在「矢车菊拘留中心」的委内瑞拉公民遣送出境，最早可能 18 日晚就实施。有人目击当晚已有多人被押送上大客车，据推测将前往机场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道介绍，美国民权联盟先前已通过诉讼成功阻止当局将关押在上述拘留中心的两名委内瑞拉公民立刻遣送出境，4 月 18 日又向最高法院提出紧急申请，要求阻止当局驱逐该中心关押的所有委籍人员。最终，其申请获得 9 名最高法院法官多数支持，仅两名法官持有异议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2025 年 1 月 22 日，美国总统特朗普签署行政令，暂停非法移民通过南部边界入境美国，指示国土安全部、司法部和国务院采取一切必要行动，立即驱逐、遣返并清除越过美国南部边界的非法移民。3 月，特朗普签署行政令，指控委内瑞拉黑帮「阿拉瓜火车」对美国发动「非常规战争」，并引用《外国敌人法》加速驱逐该帮派成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国《外国敌人法》允许总统在战时或美国遭外国入侵时，对效忠外国且可能构成战时安全威胁者实施驱逐、拘禁或限制。该法案此前仅被使用过 3 次，上一次被引用是第二次世界大战期间，对日裔、意裔和德裔移民进行逮捕驱逐。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174511650973531100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民权组织「美国公民自由联盟」对行政令提起诉讼，指出《外国敌人法》只应在战争中使用，但委内瑞拉没有与美国交战，也没有入侵美国。随即，华盛顿特区联邦法官詹姆斯·博斯伯格发布临时禁令，叫停驱逐行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博斯伯格的禁令发出后，美国 2 架航班继续执行驱逐任务，238 名委内瑞拉男子被送往萨尔瓦多关押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府随后还就禁令向联邦最高法院提起上诉。当地时间 4 月 7 日，美国联邦最高法院以 5 比 4 的投票结果通过裁决，允许美国政府使用 1798 年的《外国敌人法》驱逐委内瑞拉帮派嫌疑分子。不过，美国联邦最高法院同时对遣送程序作出一定限制，要求给即将遭驱逐人员留出向法院申诉的时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后，科罗拉多州、纽约州和得州南部的联邦地区法院后续分别下令临时叫停驱逐行动，以便即将遭驱逐人员有机会申诉。但是，「矢车菊拘留中心」所属司法管辖区的法院并未下达类似命令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央视新闻援引美联社报道称，如今，最高法院叫停政府驱逐委籍人员行动后，白宫方面预期将很快向最高法院提出解除这一临时禁令的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月被驱逐出美国的 238 名「阿拉瓜火车」成员已抵达萨尔瓦多。萨尔瓦多总统布克尔宣布，这些「阿拉瓜火车」成员已被转移到禁闭中心，禁闭期为一年，并可延长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 14 日，特朗普在会见布克尔时重申，他希望将「驱逐计划」扩大至美国公民，支持萨尔瓦多拘留犯有暴力罪行的美国公民。特朗普当天在社交媒体上通过布克尔发布的视频表示，他想把「本土人」送到萨尔瓦多服刑，并补充说萨尔瓦多「必须再建五个地方」，暗示萨尔瓦多的监狱容量不足以容纳特朗普想送往那里的所有美国公民。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640105.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640105.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 02:37:27 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>普京决定临时停火 30 小时，泽连斯基：不够，建议延长停火至 30 天</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;4 月 19 日，普京出席东正教复活节庆祝活动。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511406126016000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;4 月 19 日，俄乌双方互换 246 名在押人员。4 月 19 日，俄乌双方互换 246 名在押人员。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2025 年 4 月 19 日下午，俄罗斯总统普京宣布，因东正教复活节到来，决定临时停火 30 小时。对此，乌克兰总统泽连斯基回应称，30 小时不足以建立真正的信任措施，建议延长至 30 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，4 月 19 日下午，普京在克里姆林宫听取俄武装力量&lt;span&gt;&lt;span&gt;总参&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;谋长格拉西莫夫有关特别军事行动的汇报。格拉西莫夫表示，俄军已经夺回了库尔斯克州 99.5% 被乌方控制地区，总计 1260 平方公里。目前战斗正在奥列什尼亚和戈尔纳利两个邻近乌克兰边境的区域进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京称，俄军在整个战线进展顺利。在复活节期间，俄军将从 4 月 19 日 18:00 到 4 月 21 日 0:00 停止一切军事行动。普京表示，停火出于人道主义考虑，并出于对乌克兰方面能采取相同举措的希望。与此同时，俄军必须保持高度戒备，随时准备应对敌方可能违反停火协议的挑衅行为及任何侵略行径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京还表示，俄方的停火行为将能够检验乌克兰方面对于停火的诚意以及是否有遵守停火的能力，以及参加和平谈判和消除乌克兰危机最初根源的意愿和能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，乌克兰总统泽连斯基先是在社交媒体上发文称，此前俄方持续 39 天未对「全面无条件停火 30 天」的提议给予回应，如果俄罗斯此刻突然表态愿加入全面无条件停火框架，乌克兰将采取对等回应——俄方如何行动，乌方即如何应对。若真正实现全面停火，乌克兰提议将停火期限延长至 4 月 20 日复活节之后。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511406126016000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基称，这将检验俄罗斯的真实意图，因为 30 小时不足以建立真正的信任措施，而 30 天或能为和平创造契机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大约 2 小时 40 分钟后，泽连斯基再次在社交媒体上发文称，普京的停火声明并未包括俄罗斯库尔斯克州与别尔哥罗德州，那里的战斗仍在持续，俄军继续攻势，部分前线地段仍可听到俄军炮火。俄军无人机持续出击。但是个别战线相对平静。乌军时刻严阵以待，实施对等反制，每一发俄军炮弹都将招致充分回击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基还强调，乌方始终并将继续保持对等回应。30 天全面无条件停火的建议仍然有效，俄方必须作出回应。乌克兰与伙伴国愿以最大诚意推动和平进程，但俄方须展现相应意愿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据央视新闻报道，当地时间 4 月 19 日，俄罗斯国防部通报称，俄乌双方互换 246 名在押人员。目前这部分俄方人员在白俄罗斯境内。阿联酋为双方交换人员提供了支持。另外，作为释放善意的举动，俄方向乌方移交了 31 名受伤的在押人员，以换取 15 名急需救治的俄方受伤人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰战俘待遇协调总部 4 月 19 日予以证实，有 246 名乌士兵作为战俘交换的一部分被遣返，另有 31 名战俘在交换之外被释放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2022 年 2 月俄乌冲突全面爆发以来，共有 4552 名乌士兵和平民返回家园。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640070.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640070.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 01:56:41 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>女子伸腿阻止高铁关门，因妨碍交通工具正常行驶被行拘</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511276030373400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这已不是国内首次发生旅客阻挡高铁关门事件。这已不是国内首次发生旅客阻挡高铁关门事件。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;深圳北火车站日前发生一起「女子伸腿阻止高铁关门」事件引发广泛关注。目前，该女子因妨碍交通工具正常行驶已被铁路警方行政拘留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 19 日，网络上流传一段「女子伸腿阻止高铁关门」视频。视频画面中一名女子伸腿阻止高铁关门，站台上和车厢内的工作人员都试图让她返回车厢，两名工作人员合力阻止，却未能成功。最终，该女子的同伴赶来，挤上了列车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该视频引发广泛关注后，广铁集团深圳北火车站 4 月 19 日发布情况说明称，针对网传「女子伸腿阻止高铁关门」视频，铁路部门迅速开展核查。经了解，4 月 18 日 13 时许，途经深圳北站的 D2404 次（东莞南-厦门）列车停靠在 3 站台办理旅客乘降，作业完毕车门关闭过程中，1 名女性旅客强行用身体阻拦车门试图等待同行人上车，站台工作人员极力制止未果，随后同行人上车，列车关门开出，未造成列车晚点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深圳北火车站透露，目前，相关部门已介入调查，并将根据相关法律法规，对旅客阻挡车门关闭的行为进行处理。铁路部门提醒，旅客在乘车时请勿阻挡列车车门关闭，强行上下车将扰乱正常运输秩序，给广大旅客出行带来影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据广州日报 4 月 20 日消息，记者从广州铁路公安局深圳公安处获悉，近日，一名旅客在深圳北站强行阻挡列车车门关闭，已构成「妨碍交通工具正常行驶」违法行为，被深圳铁路警方行政拘留。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511276030373400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息称，4 月 19 日 12 时，民警在厦门成功查获该女子，其对自己妨碍交通工具正常行驶的违法行为供认不讳。依据《中华人民共和国治安管理处罚法》第二十三条之规定，铁路警方依法对其处以行政拘留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;治安管理处罚法第二十三条明确了扰乱公共秩序的行为和处罚标准，其中第四款规定，非法拦截或者强登、扒乘机动车、船舶、航空器以及其他交通工具，影响交通工具正常行驶的，处警告或者二百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，这已不是国内首次发生旅客阻挡高铁关门事件。2018 年 1 月 5 日，G1747 次列车在合肥高铁站即将发车时，合肥市永红路小学教师罗某以等待丈夫上车为由，用身体强行阻挡车门关闭。工作人员多次劝阻，甚至采取强制措施将其拖离车门，但罗某用脚卡住车门，迫使车门重新打开，最终导致列车延迟发车。事后，罗某被处以 2000 元罚款，合肥市庐阳区教体局对罗某作出停职检查决定，并要求其所在学校整改教师队伍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 2 月 20 日，G3292 次列车在徐州东站即将关门发车时，蒋某因下错站台，在车门即将关闭之际，用行李箱阻挡车门，随后强行登上列车，致使列车二次关闭车门。最终，蒋某的行为被认定为「扰乱公共场所秩序」，被铁路警方处以行政拘留 5 日的处罚。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640065.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640065.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 01:36:01 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>泽连斯基回应普京宣布停火 30 小时：建议延长停火</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 19 日，俄罗斯总统普京下令在 4 月 20 日东正教复活节到来之际俄军临时停火 30 个小时。对此，乌克兰总统泽连斯基先是在社交媒体上发文称，此前俄方持续 39 天未对「全面无条件停火 30 天」的提议给予回应，如果俄罗斯此刻突然表态愿加入全面无条件停火框架，乌克兰将采取对等回应——俄方如何行动，乌方即如何应对。若真正实现全面停火，乌克兰提议将停火期限延长至 4 月 20 日复活节之后。泽连斯基称，这将检验俄罗斯的真实意图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大约 2 小时 40 分钟后，泽连斯基再次在社交媒体上发文称，普京的停火声明并未包括俄罗斯库尔斯克州与别尔哥罗德州，那里的战斗仍在持续，俄军继续攻势，部分前线地段仍可听到俄军炮火。俄军无人机持续出击。但是个别战线相对平静。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基表示，乌方始终并将继续保持对等回应。30 天全面无条件停火的建议仍然有效，俄方必须作出回应。乌克兰与伙伴国愿以最大诚意推动和平进程，但俄方须展现相应意愿。（CCTV 国际时讯）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12639823.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12639823.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 23:10:15 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>普京宣布临时停火 30 小时</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间今天（4 月 19 日）下午，俄罗斯总统普京在克里姆林宫听取俄武装力量总参谋长格拉西莫夫有关特别军事行动的汇报。格拉西莫夫表示，俄军已经夺回了库尔斯克州 99.5% 被乌方控制地区，总计 1260 平方公里。目前战斗正在奥列什尼亚和戈尔纳利两个邻近乌克兰边境的区域进行。普京称，俄军在整个战线进展顺利。在复活节期间，俄军将从 4 月 19 日 18:00 到 4 月 21 日 0:00 停止一切军事行动。普京表示，停火出于人道主义考虑，并出于对乌克兰方面能采取相同举措的希望。与此同时，俄军必须保持高度戒备，随时准备应对敌方可能违反停火协议的挑衅行为及任何侵略行径。普京还表示，俄方的停火行为将能够检验乌克兰方面对于停火的诚意以及是否有遵守停火的能力，以及参加和平谈判和消除乌克兰危机最初根源的意愿和能力。（CCTV 国际时讯）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12639753.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12639753.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:09:25 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>关税政策叠加极端天气，美国农民破产风险陡增</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250419/174502758710037500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;他们还要克服法规、长期劳动力短缺、水资源限制的影响。他们还要克服法规、长期劳动力短缺、水资源限制的影响。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;极端天气、&lt;/span&gt;混乱的关税政策，以&lt;span&gt;及市场供需失衡等&lt;/span&gt;正在进一步损害美国农民的利益。许多中小型农场本身仅能勉强经营，大量生产者未来可能面临财务破产的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国农会联合会数据显示，2024 年美国农场破产数量同比上升 55%，同时许多农场的现金流近几年处于不断恶化的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据堪萨斯城联邦储备委员会的数据，从 2023 年底到 2024 年，商业银行的农业贷款增长了 25%。与此同时，农业贷款利率仍处于十年来的最高水平。2024 年，该项利息支出增长近 4%，达到 295 亿美元以上。预计 2025 年农业债务将继续增加，达到近 5620 亿美元。中西部大部分地区面临严重违约风险的贷款升至 2020 年以来的最高水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250419/1745034549827400_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;从&lt;/span&gt;美国农会联合会&lt;span&gt;公布的图片可以看出，各州破产数差异很大，其中加利福尼亚州、内布拉斯加州和阿肯色州最多。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;加州的农业规模达 590 亿美元。该州中央山谷的农民们担心，如果特朗普未来继续实施大幅度的所谓对等关税，可能会给他们带来长期的破坏。&lt;/span&gt;当地&lt;span&gt;第四代柑橘种植者、Creekside Organics 的联合 CEO 比安卡·卡普里利安表示，冲击已经出现了，他们还得克服法规、长期劳动力短缺、水资源限制和气候变化的影响。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州的 GDP 和农业出口规模在美国各州均列第一，当地的坚果、西红柿等产品热销世界各地，包括受本轮关税影响最大的中国、加拿大等。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250419/174502758710037500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;州长纽森已就关税问题起诉特朗普政府，称「对等关税」的依据《国际紧急经济权力法》只允许特朗普冻结或阻止贸易活动以应对外国威胁，但并没有授权他征收关税，特此请求法院宣布该关税无效。他表示，特朗普关税进一步推高了加州人民的生活成本，并可能带来数十亿美元的损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在去年大选中站在特朗普一边的农业大州也开始坐不住了。贸易争端加剧了&lt;/span&gt;艾奥瓦州&lt;span&gt;农民的困境。该州可耕地占全州面积的 96%，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;仅次于加州&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，素有「美国粮仓」之称，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;主要出产玉米、大豆、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;燕麦&lt;/span&gt;&lt;span&gt;、鸡蛋、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;猪肉、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;牛肉等。&lt;/span&gt;除了玉米和大豆，农民们并没有「B 计划」可用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地农民&lt;span&gt;Trent Kuhn 表示，无论农户的规模大小，关税冲击都是最真实的。他强调中国作为最大买家的重要性，并敦促特朗普等领导人努力寻求解决方案。&lt;/span&gt;官员们则表示，农民钱包变瘪，肯定会冲击到未来的政治选举。&lt;span&gt;美国国会将在 2026 年 11 月初举行中期选举，共和党能否继续掌握立法权优势，对特朗普推行政策来说至关重要。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据美国大豆协会的数据，去年中国购买了美国对外出口大豆的一半，约占美国种植大豆总量的三分之一。美国向中国出口了约 200 亿美元的农产品，其中一半是大豆。2022 年美国农产品出口额为 1974 亿美元，支撑了全国 125 万个工作岗位。2018 年贸易摩擦期间，美国农业部门损失了约 270 亿美元，其中 71% 与大豆有关。2016 年到 2024 年，美国在中国大豆进口市场上的份额从 40% 大幅下降到 18%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多年来，中小型农场在气候冲击加剧，以及大宗商品市场动荡的情况下已深陷困境。进入今年 4 月份以来，由于史无前例的强降雨和洪水，得州等中西部地区的农民损失数百万美元。此外，南部各州的农场还深度依赖墨西哥农民。农业部长布鲁克·罗林斯在上周表示，特朗普政府正在制定救济计划，在「必要时」支持农民，但至今未公布细节。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12639225.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12639225.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 04:47:06 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>浦东开发开放 35 周年，再推「走出去」方案支持企业「出海」征服全球</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174496560363794500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;面对当前全球贸易的不确定性，身处改革开放最前沿的浦东，拿出最好的资源，成为服务企业「走出去」的桥头堡。面对当前全球贸易的不确定性，身处改革开放最前沿的浦东，拿出最好的资源，成为服务企业「走出去」的桥头堡。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;记者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「在海外，一些细胞治疗公司的成功也给国内企业带来信心。」2025 年 4 月 18 日，在浦东新区高水平改革开放推进大会会后，上海跃赛生物科技有限公司行政合规总监吴景文对界面新闻这样说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对当前全球贸易的不确定性，身处改革开放最前沿的浦东，拿出最好的资源，成为服务企业「走出去」的桥头堡，当天，上海浦东正式发布《浦东新区支持企业「走出去」行动方案》（以下简称《方案》）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据《方案》，浦东新区坚持「引进来」和「走出去」并重，在防范潜在风险的前提下，支持企业「走出去」，以「一带一路」等为重点开展全球化布局，融入全球产业链体系，强化全球资源配置功能，提高国际竞争力，带动我国重大装备、中间产品、科技研发、专业服务、技术标准等出海，在服务「走出去」中提高上海「五个中心」发展能级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《方案》还明确提出，2025 年，力争培育 40 家具有较大发展潜力、高成长性的出海先锋企业，吸引集聚 10 家具有全球资源配置能力的出海企业总部；到「十五五」期末力争累计打造 400 家出海先锋企业、100 家出海企业总部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在浦东张江，复星凯瑞细胞治疗研发中心内，机械臂按设定程序抓取培养皿，经基因编辑的细胞在生物反应器中「肆意」生长。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174496560363794500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，中国生物医药产业迎来了爆发式增长，创新药研发实力显著提升。随着国内市场竞争加剧，越来越多企业将目光投向海外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 2 月 21 日，一袋淋巴瘤患者的血液单采物自中国香港国际机场发出，当日飞抵上海浦东国际机场，经上海海关查验后，第一时间被送往复星凯瑞（上海）生物科技有限公司的细胞工厂，从飞机落地到完成申报、查验、放行仅耗时 4 小时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这袋血液中的免疫细胞（自体白细胞单采物）将被作为原材料制备成具有靶向战斗力的 CAR-T 细胞——阿基仑赛注射液（奕凯达），后再返回香港，回输患者体内。由此，国内首创、由上海十余部门组建的生物医药特殊物品联合监管机制，已打通细胞治疗产品「出海」路径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在浦东新区自由贸易试验区，成立于 2021 年的上海跃赛生物科技有限公司也在积极布局海外业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年底，跃赛生物自主研发的针对帕金森病的细胞药物产品获得中国国家药品监督管理局药品审评中心的临床试验默示许可，进入临床试验阶段，这也标志着中国第一款、全球第二款针对帕金森病的自体 iPS 衍生细胞治疗药物正式获批进入临床试验阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴景文表示，目前，跃赛生物已经向美国都进行临床申报，计划今年下半年在美国开展临床试验，其中帕金森的产品已经获得中美双报许可，后续还有神经系统相关项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他介绍说，在国际业务中，涉及样本出入境、血液样本采集、国际 PCT 专利申请等大量海内外交流。「由于部分试剂依赖美国进口，关税增加了企业研发成本，浦东国际商会通过问卷调查统计企业进出口业务受关税影响的情况，并提供申报国家特许免税的渠道，部分产品可免税，有助于降低关税影响。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴景文还表示，细胞治疗行业新兴，缺乏明确标准，希望未来有机会参与行业标准制定，为从研发到临床的转化提供依据，推动企业发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，当天，浦东还发布了三大功能平台，包括科创产业服务平台、金融服务平台、走出去服务平台。其中，走出去服务平台旨在帮助本土优质企业拓展海外市场，进一步提升国际竞争力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回溯历史，1990 年 4 月 18 日，党中央、国务院宣布开发开放浦东。在此后的 35 年，浦东新区生产总值从 1990 年的 60.24 亿元增长到 2024 年的 1.78 万亿元。地区年进出口额突破 2.6 万亿元，增长超千倍，以上海 1/5 的土地面积实现了上海市 60% 以上的进出口额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「浦东新区拥有大量具有国际竞争力的企业，其中不乏行业领军企业，这些企业在出海方面表现积极，未来也将持续为上海的进出口贸易做贡献。」上海锦天城律师事务所合伙人汪旻铭解读说，浦东的企业涵盖大型跨国公司、中型企业以及创新型中小企业，规模多样，这也形成了丰富的出海生态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汪旻铭表示，走出去综合服务中心，由浦东发改委多个部门领头。该平台为企业出海提供一站式政策服务，是浦东新区为企业成长构建的全方位、多层次支持体系的重要一环，为企业出海在政策获取、资源对接等方面提供了便利，减少了出海的阻碍与不确定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为法律服务企业，锦天城不仅伴随浦东新区发展，还参与到走出去服务中心筹备和建设工作中。「我们一直为国内企业出海提供助力，并计划在涉外法治建设、数字经济发展、绿色金融创新等领域持续发力，助力浦东新区建设」汪旻铭透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她看来，中美贸易持续升级，美国关税壁垒使得许多原本计划向美国投资的企业改变出海策略，但企业出海的热情和决心并未受影响，咨询出海业务的客户数量依然可观。「部分企业原本的目标市场就是日本、泰国等东南亚地区，未受中美贸易的直接冲击。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汪旻铭解释说，一方面，企业将目光投向其他地区，如「一带一路」沿线国家以及非洲等地，加快在这些区域的产业布局，拓展新的市场空间。另一方面，对于以美国为主要客户群的企业，虽然面临困境，但仍在积极探索新的策略，目前处于进一步摸索阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，在海外 IPO 方面，企业的进程也未因贸易冲突而停止。汪旻铭介绍说，一些已在纳斯达克上市的企业，还在考虑通过收购并购等方式进一步拓展业务；部分企业此前虽因关税问题有所布局，但依旧按计划推进海外 IPO。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跃赛生物就计划通过走出去服务平台出海。吴景文透露，目前公司涉及进出关、报关等事务，由于自身不专业，选择让代办公司和部分物流公司帮忙处理。「走出去平台落地后，会可能利用平台，让走出去的流程更加简单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;产业的发展离不开人才的培育，浦东集聚了张江科学城、临港新片区等国家级科创平台，吸引了大量半导体、人工智能、生物医药等领域的高端人才。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为吸引海内外优秀青年人才留在浦东创新创业，浦东新区还发布了《浦东新区关于支持青年人才创新创业的若干措施》，该文件明确提出，围绕青年人才引进、发展全链条形成 5 方面 15 条措施，重点放在降低青年人才创业、居住两方面成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据该措施，高水平大学 STEM 专业博士来浦东工作，可享 10 万元安居资助。浦东科研平台中的在站博士后，可享 50 万元综合资助，以及科研、工作、安居等全方位支持。在浦东工作的出站博士后，也可享 10 万元安居资助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，措施还加大「明珠计划」专项支持，提高青年人才入选比例。入选高峰项目的顶尖青年人才可获最高 700 万元资助及 1 亿元项目补贴；入选领军、菁英、工程师等项目的高层次青年人才可获得相应类别的资助以及综合配套服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了全方位支持年轻人创业发展，浦东还将推出 100 万方以上的低租金创业孵化空间，日租金最高 1 元/平方米，叠加企业注册、投融资对接、创业责任保险等创业公共服务。发放创业补贴，明珠人才创业项目、张江科学城高成长性创业项目，可获得相应创业补贴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，打造 20 个青年人才社区，配备共享空间、文体设施等。推出 100 万方以上低租金青年公寓，月租金不超过 2000 元。发放租房补贴，经认定的高层次青年人才和重点单位紧缺人才，可获每月 2000 元至 3 万元的租房补贴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴景文介绍说，目前跃赛生物员工以三十岁以下高学历人才为主，包括博士、硕士和海归。通过提供人才公寓、协助落户，与中科院共建博士后实践基地和流动站等方式，为人才提供生活和工作便利。「此次发布的支持青年人才创新创业的若干措施也将有助于全球人才进一步集聚上海浦东。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12635451.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12635451.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 03:08:47 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>首个人形机器人半马冠军产生：天工机器人冲线完赛</title>
            <description>&lt;p&gt;今天，由中央广播电视总枱北京总站参与联合主办的全球首个人形机器人半程马拉松鸣枪开跑。目前，天工机器人已经冲线完赛，夺得冠军。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12638837.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12638837.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 02:13:40 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普称有望在 1 个月内与中国达成协议，白宫或成立供应链工作组</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174498249932370800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;白宫已就供应链问题进行了一段时间的研究。目前美国的药品、半导体、电子设备和关键矿产面临供应压力。工作组成员包括万斯、贝森特、卢特尼克等高级官员。白宫已就供应链问题进行了一段时间的研究。目前美国的药品、半导体、电子设备和关键矿产面临供应压力。工作组成员包括万斯、贝森特、卢特尼克等高级官员。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据央视新闻消息，美东时间 4 月 17 日，美国总统特朗普表示，对中美达成协议有信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普当天在白宫这样对媒体记者们说：「我认为我们会与中国达成协议，我们会和所有人达成协议的。如果我们达不成协议，那我们就定个目标，然后就这么定了，这样也挺好。大概在接下来的三到四周内，事情应该能全部搞定。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉白宫已就供应链问题进行了一段时间的研究，并已讨论成立工作组来应对。工作组成员包括副总统万斯、财政部长贝森特、商务部长卢特尼克、国家经济委员会主任哈塞特、经济顾问委员会主席米兰和美国贸易代表&lt;span&gt;格里尔。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 4 月 2 日起，特朗普政府对贸易伙伴征收「对等关税」的政策，主要包含国家层面的「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;对等关税&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」、商品层面的「对等关税」以及非关税壁垒层面的「对等关税」。&lt;/span&gt;但随后白宫的政策一天一个样，特朗普自称这是灵活应变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此前的中国外交部例行记者会上，有记者提问，白宫在官网的最新声明表示，由于中国采取报复性措施，美对华关税加增至 245%。外交部发言人林剑表示，中方已多次阐明在关税问题上的严正立场，这场关税战是美方发起的，中方采取必要的反制措施，是为了维护自身的正当权益和国际公平正义，完全合理合法。关税战、贸易战没有赢家，中方不愿打，但也绝不怕打。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，日本广播协会记者提到，白宫新闻秘书称现在「球在中国那边」、「中国需要与美国达成协议，而美国不需要与中国达成协议」。林剑强调，如果美方真的想通过对话谈判解决问题，就应该停止极限施压那一套，停止威胁讹诈，在平等、尊重、互惠的基础上同中方对话。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174498249932370800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中国商务部新闻发言人在上周表示，美方对华轮番加征畸高关税已经沦为数字游戏，在经济上已无实际意义，只会更加暴露出美方将关税工具化、武器化，搞霸凌胁迫的伎俩，并沦为笑话。如果美方继续关税数字游戏，中方将不予理会。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;作为世界第二大商品消费市场，中国拥有全球最大规模中等收入群体，持续释放的消费潜力将越来越多的「中国需求」转化为「世界机遇」，同时也正在强化与其他海外市场的经贸纽带。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据国家统计局局长盛来运介绍，我国已与世界上 150 多个国家和地区成为贸易伙伴。另外，中国积极推进与共建「一带一路」国家贸易。一季度，对共建「一带一路」国家的出口同比增长 7.2%，货物进出口额占全部进出口额比重超过 50%，多元化市场格局正在形成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中邮证券在最新发布的研报中指出，若今年内我国对柬埔寨、越南、 泰国、印度尼西亚、印度、加拿大出口增速有所回升，或指向我国转口贸易顺利推进，那么我国年度出口仍有望维持正增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前多方密集表态，反对美国「对等关税」政策。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;面对美国典型的单边霸凌行径，加拿大和欧盟等也公布一系列反制措施。批评人士指出，特朗普频频挥舞关税大棒，&lt;/span&gt;势必严重破坏多边贸易体制，冲击全球供应链，进一步加剧国际贸易紧张局势和全球经济分裂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贸易战没有赢家。美国本土高度依赖海外市场的行业，早已体会到了高额关税带来的痛苦。艾奥瓦州等「粮仓」的农民&lt;span&gt;表示，无论商户规模大小，关税冲击带来的体感都是最真实的，他们敦促特朗普等政治领导人努力寻求解决方案。而该国半导体行业人士则通过媒体透露，如果特朗普对半导体和半导体制造设备进口征收新关税，美国半导体设备制造商每年将损失超过 10 亿美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12637060.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12637060.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 01:35:26 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>我国成功发射试验二十七号衞星 01 星-06 星</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 19 日 6 时 51 分，我国在太原衞星发射中心使用长征六号改运载火箭，成功将试验二十七号衞星 01 星-06 星发射升空，衞星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;试验二十七号衞星 01 星-06 星主要用于空间环境探测及相关技术试验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次任务是长征系列运载火箭的第 570 次飞行。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12638635.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12638635.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 23:36:25 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>两日内连续施压，特朗普再次喊话美联储降息</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 4 月 18 日，美国总统特朗普在白宫发表讲话，重申美联储主席鲍威尔应该降低利率。他同时说，美国非常有可能与乌克兰达成协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联储主席鲍威尔日前在芝加哥经济俱乐部发表讲话时，明确表示不会因市场波动而采取紧急救市措施。鲍威尔的表态立即招致美国总统特朗普的强烈批评。17 日，特朗普再度对鲍威尔施压，称可立即让鲍威尔走人，要求美联储立即降息。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12637417.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12637417.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 22:48:51 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国去年超八成手机自中国进口，关税政策或致美手机短缺</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174498608644953600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「美国之所以豁免部分电子产品关税，是因为这些产业在美国基本上是没有的，70% 到 80% 的产能都在中国。」「美国之所以豁免部分电子产品关税，是因为这些产业在美国基本上是没有的，70% 到 80% 的产能都在中国。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日，据央视财经报道，由于手机电脑等部分电子产品已被美方明确列入暂时关税豁免清单，相关企业的出口发货相对稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，中国机电产品进出口商会副会长石永红表示，美国之所以豁免，是因为这些产业在美国基本上是没有的，70% 到 80% 的产能都在中国。2024 年，美国自中国进口的手机数量占比达 82.1%。前些年美国 90% 以上的笔记本电脑都是来自中国，这两年略有下降，也有 73%。如果美国不豁免，这两个产品在美国市场将会陷入短缺状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，美国政府拟对价值约 3000 亿美元中国输美商品加征关税，其中手机、笔记本电脑等类别的消费品受冲击尤为大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国世界贸易咨询公司研究显示，一旦加征关税，中国输美手机成本将增加 22%，美国手机价格将提高 14%，平均每台涨价近 70 美元，销量下滑 28%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，就在 4 月 11 日，美国海关与边境保护局发布公告称，根据美国总统特朗普当天签署的备忘录，智能手机、路由器以及部分电脑和笔记本等产品将不再被纳入此前针对中国进口商品实施的 125% 所谓「对等关税」范围内。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174498608644953600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据最新政策，若符合美国《协调关税税则》中所列明的分类号码的产品，将可获得 「对等关税」 豁免，其中包括智能手机、路由器、部分计算机设备及电子零部件等关键技术产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凭借不断提升的技术实力和产品竞争力，目前中国手机品牌已在全球市场占据重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据 IDC 公布的数据，2024 年全球智能手机出货量达 12.4 亿部，排名前五的分别是苹果、三星、小米、传音和 OPPO，中国品牌手机整体占了 56% 的份额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不仅是手机，根据美国玩具协会的数据，美国市场上 77% 的玩具来自中国工厂制造。本周二，美国玩具协会主席兼首席执行官格雷格·埃亨（Greg Ahearn）警告，美国总统特朗普对中国征收高昂关税可能会危及今年的圣诞节假期，让美国的孩子们面临一个没有玩具礼物的圣诞节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中国已不再生产（出口美国的）玩具了。有报道称美国的主要零售商，实际上已经开始取消订单，圣诞节（假期）岌岌可危。」格雷格·埃亨在一档节目中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，Shein、Temu 等跨境电商平台近期在官方网站发布通知称，由于最近全球贸易规则和关税的变化，运营费用有所增加，为了不降低质量，将从 2025 年 4 月 25 日起进行价格调整。在 4 月 25 日之前，价格将保持不变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对一系列因关税政策引发的市场变化，当地时间 4 月 17 日，据央视网消息，美国总统特朗普表示，「我认为我们会与中国达成协议，我们会和所有人达成协议的。如果我们达不成协议，那我们就定个目标，然后就这么定了，这样也挺好。大概在接下来的三到四周内，事情应该能全部搞定。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，考虑到特朗普政府此前反复修改关税政策，具体能否达成协议仍充满诸多不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12637225.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12637225.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 14:26:01 GMT</pubDate>
            <author>宋佳楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 服务业扩大开放迎来重磅政策支持；特朗普再威胁要炒掉鲍威尔</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 服务业扩大开放迎来重磅政策支持；特朗普再威胁要炒掉鲍威尔&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174497230722160200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;公安部道研究中心：虚假宣传自动驾驶可面临 2 年以下刑期；新疆政协原副主席窦万贵受审，被控 20 年受贿达 2.29 亿余元；特朗普政府将对停靠美港口的中国船只额外收费，外交部回应。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 18 日晚报新闻。公安部道研究中心：虚假宣传自动驾驶可面临 2 年以下刑期；新疆政协原副主席窦万贵受审，被控 20 年受贿达 2.29 亿余元；特朗普政府将对停靠美港口的中国船只额外收费，外交部回应。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 18 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;14 项重点任务，服务业扩大开放迎来重磅政策支持&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据商务部网站周五消息，商务部近日印发《关于加快推进服务业扩大开放综合试点工作方案》（以下简称《方案》），提出 14 项新一轮试点的具体任务，涉及电信服务、医疗康养、商贸文旅等方面。推进金融领域国际合作方面，《方案》提到，有序扩大金融机构展业范围，加大对科技创新与中小企业发展的支持力度，提升国际收支中资本和金融账户交易资本流动便利度，支持投资或注册地在当地的跨国公司以人民币开展跨境资金集中运营业务。深化合格境外有限合伙人 (QFLP) 试点。创新发展新型离岸国际贸易。发展绿色金融和转型金融，加强绿色金融国际合作。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12635797.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普政府将对停靠美港口的中国船只额外收费，外交部回应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日，外交部发言人林剑主持例行记者会。彭博社记者提问，特朗普政府昨晚宣布，美方将对中国建造或运营的船只停靠美国港口征收额外的费用。外交部对此有何回应？林剑表示，我们此前已就有关问题多次阐明了立场，我愿再次重申，征收港口费、对货物的装卸设备加征关税等措施损人害己，既推高了全球的海运成本，扰乱了全球产供链的稳定，也会增加美国国内的通胀压力，损害美国消费者和企业的利益，最终也无法振兴美国的造船业。他表示，我们敦促美方尊重事实和多边规则，立即停止错误做法，中方将采取必要的措施捍衞自身的合法权益。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12634704.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;公安部道研究中心：虚假宣传自动驾驶可面临 2 年以下刑期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日消息，公安部道路交通安全研究中心微信公众号「交通言究社」日前发文，提醒驾驶人警惕「高阶智驾」陷阱，并称辅助驾驶≠自动驾驶，「脱手脱眼」=玩命。近期，因驾驶人错误使用辅助驾驶导致的交通事故时有发生，引起社会关注讨论。文章称，究其原因，部分驾驶人对辅助驾驶的认知不到位，误以为 「辅助驾驶=自动驾驶」，开启辅助驾驶功能后做出玩手机、睡觉、聊天、吃东西等危险行为，不仅违反了道路交通安全法律法规，也对其他道路使用者的安全构成严重威胁。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12633446.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174497230722160200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;强化软硬件供给，工信部将制定新一轮电子信息制造业稳增长行动方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日，工业和信息化部信息通信发展司司长谢存在国新办新闻发布会上表示，工信部将坚持技术驱动、应用牵引，继续强化优质电子信息软硬件供给，加快制定并发布新一轮电子信息制造业稳增长行动方案。谢存表示，工信部将推进软硬件技术攻关，加强消费电子典型应用案例和试点示范优秀成果宣传推广，推动更多 APP 上架鸿蒙应用商店，满足群众多样化需求，不断提升用户体验。鼓励各方以更加开放的姿态拥抱开源、贡献开源、使用开源，加快打造互利互惠、共建共享的软件生态。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12633250.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度办理二手房转移登记 164.6 万件，同比增长超三成&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据自然资源部 4 月 18 日消息，自然资源部发布数据显示，一季度全国办理不动产登记业务超 2000 万件，其中存量商品房转移登记办理数量，也就是二手房转移登记办理数量，同比增长超三成。自然资源部表示，今年一季度，全国办理不动产登记业务 2014.1 万件，颁发不动产权证书 1177.5 万本、证明 574.7 万本。其中：办理新建商品房转移登记 238.7 万件，同比减少 12.1%；办理存量商品房转移登记 164.6 万件，同比增长 34.7%。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12634865.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;新疆政协原副主席窦万贵受审，被控 20 年受贿达 2.29 亿余元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据广西自治区柳州市中级人民法院消息，4 月 18 日，该院一审公开开庭审理了新疆维吾尔自治区政协原党组成员、副主席窦万贵受贿一案。窦万贵被控非法收受财物 2.29 亿余元，当庭表示认罪悔罪。窦万贵是党的二十大后新疆被查的第 3 名副省级官员。2023 年 12 月 11 日，新疆自治区党委原副书记&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;新被查，2023 年 2 月 5 日，新疆生产建设兵团原党委常委、副司令员焦小平任上被查。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12635894.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;购买 11 箱茅台酒用于公务接待，河南医药系统厅官陈建国被「双开」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日，河南省纪委监委发布消息，经中共河南省委批准，河南省纪委监委对新乡医学院原党委书记陈建国严重违纪违法问题进行了立案审查调查。陈建国被开除党籍和公职。通报称，2014 年至 2015 年，陈建国任许昌学院院长、党委书记期间，安排院办公室主任购买茅台酒 11 箱用于公务接待，费用合计 5.61 万元，以办公用品、低档酒水发票等形式予以报销。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12633955.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;成都艾滋病患者已达十万？公安部网安局再公布 10 起网络谣言案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;继公布 10 起涉民生等领域网络谣言案件后，4 月 18 日，公安部网安局官方微信公众号再公布 10 起涉敏感案事件等领域网络谣言案件处置详情，其中包括引发广泛关注的「郑州公交车司机无证驾驶」谣言案和「成都艾滋病患者已达十万」谣言案。公安部网安局指出，近期，个别网民假借社会热点事件编造传播网络谣言，或自编自导自演、无中生有炮制虚假案事件，以此吸粉引流、非法牟利。相关行为扰乱网络空间秩序，扰乱社会公共秩序，不仅涉嫌违反治安管理处罚法有关规定，情节严重的还可能构成犯罪。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12631838.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;为应对关税影响，爱马仕宣布在美国全线涨价&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据环球网报道，法国奢侈品牌爱马仕当地时间 4 月 17 日表示，将把在美国的关税负担转嫁到美国客户身上，以抵消关税带来的影响。爱马仕首席财务官埃里克·杜·哈尔古埃称，「我们将从 5 月 1 日起提高我们在美国所有业务线的销售价格，从而完全抵消这些新关税带来的影响。」该公司 2 月曾表示，可能会因关税而提高价格。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12632352.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;设立重建投资基金，乌克兰公布美乌矿产协议备忘录细节&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 18 日，乌克兰政府正式公布了与美国达成的矿产协议意向备忘录文本。根据备忘录内容，其核心要点之一是规定设立乌克兰重建投资基金。该基金的设立旨在吸引美国及国际社会对乌克兰的投资，助力乌克兰在多年冲突后实现经济重建与发展。备忘录还特别指出，美乌双方承认乌克兰自愿放弃世界第三大核武器库。此外，备忘录规定，美国尊重乌克兰加入欧盟后的义务，或与国际金融机构及其他官方债权人达成协议时所承担的相关义务。这意味着，美乌之间关于矿产协议的制定工作，不会与乌克兰的欧洲一体化道路产生冲突。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12634977.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普再威胁要炒掉鲍威尔，民主党人警告：股市要崩&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;围绕美联储应该如何应对关税政策对美国经济产生的影响，美国总统唐纳德·特朗普与美联储主席杰罗姆·鲍威尔的对峙升级。当地时间 4 月 17 日，愤怒的特朗普在多个场合和社交媒体发声，要求美联储降息并威胁要炒掉鲍威尔。美国参议院银行委员会民主党主要成员伊丽莎白·沃伦警告，如果美国总统能解雇美联储主席、美联储的独立性被摧毁，「美国股市将崩溃。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12632348.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;133 名国际学生联合行动，状告美国政府非法取消学生签证&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 17 日，代表 133 名国际学生的诉讼律师向佐治亚州北区地方法官维多利亚·卡尔弗特提起申请，呼吁卡尔弗特发临时禁止令，阻止美国政府撤销 133 名国际学生的签证。4 月 11 日，17 名国际学生在佐治亚州就签证被撤销一事对美国政府提起诉讼。之后，陆续有其他学生加入该诉讼，目前的诉讼涉及来自至少 5 个国家的 133 名国际学生。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12636303.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12636493.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12636493.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 11:36:12 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>133 名国际学生联合行动，状告美国政府非法取消学生签证</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 17 日，纽约市，数百人举行集会和游行支持美国大学。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174496969544365400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这些学生分别来自中国、日本、印度、墨西哥和哥伦比亚。这些学生分别来自中国、日本、印度、墨西哥和哥伦比亚。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 17 日，代表 133 名国际学生的诉讼律师向佐治亚州北区地方法官维多利亚·卡尔弗特提起申请，呼吁卡尔弗特发临时禁止令，阻止美国政府撤销 133 名国际学生的签证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 11 日，17 名国际学生在佐治亚州就签证被撤销一事对美国政府提起诉讼。之后，陆续有其他学生加入该诉讼，目前的诉讼涉及来自至少 5 个国家的 133 名国际学生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诉讼把美国司法部长帕姆·邦迪、美国国土安全部长克里斯蒂·诺姆和美国移民及海关执法局（ICE）代理局长托德·莱昂斯列为被告，指控美国当局非法撤销学生签证，剥夺学生们在美国学习就业的权利，并使各学生面临被捕和遣返风险。诉讼要求美国政府停止撤销相关学生的签证，并恢复已被撤销的签证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在起诉书中，为防止学生们遭到美国当局报复，所有学生的名字都用化名代替。这些学生分别来自中国、日本、印度、墨西哥和哥伦比亚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周四的听证中，诉讼律师查尔斯·卡克指出，律师团队完全不知道这些学生的签证为何被取消，「我们只能猜。」美国政府辩护律师则称，法官发临时禁止令将破坏美国政府管控移民的工作。被告方还要求原告方公布所有学生的真实姓名，以确认相关学生违反了哪些规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国政府官员此前多次警告，参加亲巴勒斯坦抗议游行、被认为同情巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）等恐怖组织的学生将被取消签证。但当地媒体获得的资料显示，这 133 名被取消签证的国际学生中有很多人没有参与亲巴勒斯坦的抗议游行。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174496969544365400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一名学生因驾照被吊销但继续开车收到了警方传票，但该学生没有被捕，相关案件已经结案。一名学生被控在商店行窃，但最终被判无罪。还有一名学生被控酒后驾驶，后改为鲁莽驾驶，该学生被判缓刑 12 个月，现已缴清罚款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原告方律师达斯汀·巴克斯特怀疑，美国当局正在针对任何被警方找上门的国际学生。他指出，即便学生没有被定罪、没有被捕、甚至只是收到传票，美国当局都会撤销相关学生的签证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国副总统詹姆斯·万斯上月接受采访时警告，如果政府判断相关人员留在美国不符合美国国家利益，即便是学生签证持有者也会被驱逐出境。他当时还表示，绿卡持有者也没有无限期留在美国的权利，「如果美国国务卿和总统认为这个人不应该在美国，他就没有合法权利留在这儿，就是这么简单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·鲁比奥则多次警告，美国政府不会容忍国际学生的部分行为，包括参加亲巴勒斯坦游行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据美国媒体统计，截至目前，全美已有超过 1000 名国际学生和刚毕业的大学生被取消签证。这些学生来自 40 个州的 130 多所大学和学院。大部分学校完全不知道学生为何被取消签证，在查询「学生及交流访问者信息系统」后才知道有学生被撤销签证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普认为美国大学正在成为左翼意识形态的大本营，已经对大学「开战」。美国当局对 60 多所大学进行审查，并暂停了对 7 所大学的部分联邦拨款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周，拒绝让步的哈佛大学与特朗普政府对峙升级，美国政府已经要求美国国税局取消哈佛大学的免税待遇。美国国土安全部长诺姆还要求哈佛大学在 4 月 30 日之前把该校国际学生的「非法和暴力行动」记录提交给美国国土安全部。如果不交名单，哈佛大学将失去招收国际学生的资格。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12636303.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12636303.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 10:00:57 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 今年粮食产量瞄准 1.4 万亿斤左右，一季度二手房转移登记同比增超三成</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174496331979632700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？九部门：满足消费者共享保洁、烹饪、接送等家政需求；工信部：截至 3 月底累计建成开通 5G 基站 439.5 万个；3 月份全社会用电量达 8282 亿千瓦时，同比增长 4.8%。今天有哪些部委消息值得关注？九部门：满足消费者共享保洁、烹饪、接送等家政需求；工信部：截至 3 月底累计建成开通 5G 基站 439.5 万个；3 月份全社会用电量达 8282 亿千瓦时，同比增长 4.8%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;今年粮食产量瞄准 1.4 万亿斤左右，粮油生产开局较好&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日下午，国务院新闻办举行新闻发布会，农业农村部有关负责人介绍了一季度农业农村经济运行情况。今年以来，农业农村经济实现稳健开局，为推动国民经济实现良好开局、高质量发展向新向好、提供了有力支撑。据介绍，粮油生产开局较好，农业农村部紧盯实现今年粮食产量 1.4 万亿斤左右目标，环环紧扣抓好春管春耕，打牢夏粮和全年粮食丰收基础。据农业农村部农情调度，冬小麦面积保持稳定，拔节期一二类苗比例 91.2%，与上年相当、好于常年；冬油菜面积稳中有增，长势好于上年、常年。春耕生产进展总体顺利，全国春播粮食进度近两成，同比略快。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;九部门：满足消费者共享保洁、烹饪、接送等家政需求&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据商务部网站 4 月 18 日消息，商务部等九部门近日印发《关于促进家政服务消费扩容升级的若干措施》。其中明确提出，鼓励家政服务企业拓展专业深度保洁、室内空气治理、营养咨询等新兴服务领域，加强与装修、家居等行业跨界融合发展。以社区网点为依托，发掘「微需求」，提供「微服务」，满足消费者共享保洁、烹饪、接送等家政服务需求。引导家政服务企业和家政服务人员依法参加社会保险，推动符合条件的灵活就业家政服务人员在就业地参加社会保险。建立健全常态化、多元化家政服务纠纷调解机制，营造良好行业发展环境。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高检：2 年多来立案特种设备安全公益诉讼 2174 件&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174496331979632700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据最高人民检察院 4 月 18 日消息，为加强对重点行业、重点领域安全生产风险隐患的监督，近日，最高人民检察院发布了一批特种设备安全生产检察公益诉讼典型案例。据介绍，2023 年 1 月至今年 3 月，全国检察机关共立案特种设备安全领域公益诉讼 2174 件，提起诉讼 7 件。本次发布的典型案例包括安徽省砀山县检察院督促整治老旧小区电梯安全隐患行政公益诉讼案等 10 件。10 件案例不仅涉及电梯、锅炉、起重机械、压力容器、大型游乐设施等多个类型的特种设备，而且涉及特种设备生产、经营、使用、检验检测等不同环节。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;工信部：截至 3 月底累计建成开通 5G 基站 439.5 万个&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;工业和信息化部负责人 4 月 18 日在国新办新闻发布会上表示，今年一季度工业和信息化发展态势良好。据介绍，我国数字产业发展态势良好，以 5G、人工智能大模型等为代表的数字技术迅速发展，前两个月数字产业完成业务收入同比增长 8.2%。网络基础设施能力持续增强，截至 3 月底，累计建成开通 5G 基站 439.5 万个。今年一季度，我国电信行业平稳有序发展，电信业务总量同比增长 7.7%。统计显示，一季度电信业务收入累计完成 4469 亿元，在用算力中心标准机架数超过 900 万。我国 5G 网络容量和信号覆盖水平持续提升。实现了「乡乡通 5G」，行政村通 5G 比例达 90%。在千兆光网「县县通」基础上，启动开展万兆光网试点，在全国 86 个城市的 168 个小区、工厂和园区试点部署。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3 月份全社会用电量达 8282 亿千瓦时，同比增长 4.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家能源局 4 月 18 日发布用电量数据显示，3 月份，全社会用电量 8282 亿千瓦时，同比增长 4.8%。其中，第一产业用电量 106 亿千瓦时，同比增长 9.9%；第二产业用电量 5578 亿千瓦时，同比增长 3.8%；第三产业用电量 1484 亿千瓦时，同比增长 8.4%；城乡居民生活用电量 1114 亿千瓦时，同比增长 5.0%。1—3 月，全社会用电量累计 23846 亿千瓦时，同比增长 2.5%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市监总局发布直播电商典型案例，最多罚款 175 万元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家市场监管总局网站 4 月 18 日消息，各级市场监管部门依法履职尽责，近期查办了一批直播电商典型案例。为引导直播电商经营主体依法合规经营，震慑违法违规行为，共同营造网络交易良好生态，国家市场监管总局选取一批案例予以公布。其中被罚款最多的一起案例是广州辛选网络信息科技有限公司虚假宣传案。经查，广州辛选网络信息科技有限公司主播在直播推广某品牌「酵母调制乳粉（免疫球蛋白型）」、某品牌食品、某品牌「艾草三伏贴」等商品的过程中，在商品卖点卡宣传内容之外，存在夸大宣传、虚构商品功能性能等欺骗、误导消费者的行为，构成虚假或者引人误解的商业宣传的违法行为。2025 年 1 月，广州市白云区市场监管局依法对其作出罚款 175 万元的行政处罚。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;矿山安监局：出现威胁矿山安全重大险情要果断停产撤人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家矿山安全监察局 4 月 18 日消息，国家矿山安全监察局日前发布《关于切实做好 2025 年度矿山防汛安全工作的通知》称，今年我国已较常年偏早 17 天进入汛期。据预测，今年极端灾害性天气频发重发态势仍将延续，区域性、阶段性洪涝灾害风险较大，登陆台风强度总体较强。各级矿山安全监管监察部门要抢抓主汛期到来前的「窗口期」，迅速对矿山防汛安全工作作出周密安排，督促辖区矿山严格落实防汛工作主体责任，切实将各项防范措施落实到基层末梢和现场第一线，有效预防暴雨、洪水、雷电、台风、滑坡、泥石流等自然灾害引发矿山事故。当暴雨、洪水等预警等级为红色（一级）、橙色（二级）或者出现可能威胁矿山安全的重大险情时，要督促矿山立即启动应急「响应」，果断采取停产撤人、转移避险等措施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国资委：一季度央企战略性新兴产业投资同比增长 6.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端 4 月 18 日消息，记者从国务院国资委了解到，今年一季度，中央企业累计实现增加值 2.6 万亿元、利润总额 6462.7 亿元，有效投资持续扩大，「两重」「两新」重大项目总投资破万亿元，固定资产投资 8513 亿元，其中战略性新兴产业投资同比增长 6.6%，实现了「开门红」。今年，国务院国资委将推动中央企业不断优化资源配置、深化与其他企业合作。加快攻克「卡脖子」产品和关键核心技术，着力抓好产业焕新行动、未来产业启航行动，高质量完成国有企业改革深化提升行动。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度办理二手房转移登记 164.6 万件，同比增长超三成&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据自然资源部 4 月 18 日消息，自然资源部发布数据显示，一季度全国办理不动产登记业务超 2000 万件，其中存量商品房转移登记办理数量，也就是二手房转移登记办理数量，同比增长超三成。自然资源部表示，今年一季度，全国办理不动产登记业务 2014.1 万件，颁发不动产权证书 1177.5 万本、证明 574.7 万本。其中：办理新建商品房转移登记 238.7 万件，同比减少 12.1%；办理存量商品房转移登记 164.6 万件，同比增长 34.7%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12634865.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12634865.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 江苏将送 1800 万元彩票支持消费品以旧换新，广西村民「求雨」视频系摆拍</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174496464250064600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？河南厅官丁国浩被「双开」：隐瞒不报房产，向企业摊派费用；济南一居民家中液化气爆燃致 6 人送医救治，其中 1 人死亡；北京今年新增 2 万余中小学学位，严禁以成绩等作为入学依据。今天有哪些地方新闻值得关注？河南厅官丁国浩被「双开」：隐瞒不报房产，向企业摊派费用；济南一居民家中液化气爆燃致 6 人送医救治，其中 1 人死亡；北京今年新增 2 万余中小学学位，严禁以成绩等作为入学依据。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【江苏】加力扩围支持消费品以旧换新，将试点送 1800 万元彩票&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，4 月 18 日，「苏新消费·苏彩焕新」江苏彩票助力消费品以旧换新试点首场活动在南京启动，满 18 周岁的消费者在指定的 4 家门店购买享受国家以旧换新补贴的家电、3C 商品，可按单个订单消费金额（发票金额）获赠不同面值的彩票兑换券。据江苏省财政厅官方公众号介绍，获赠彩票兑换券的票面金额依单个订单的消费金额分为四档，消费 300 元-2000 元的获赠 10 元兑换券，直至超过 5000 元的获赠 60 元兑换券，每人在单个商家累计领取兑换券的总额不超过 60 元，可凭券在南京市内销售网点兑换「福彩 3D」或「体彩排列 3」。江苏省广电总枱报道称，「苏彩焕新」首次试点活动在南京举行，7 月前扩展至苏州、无锡，试点期满后视情推至全省，预计全年发放彩票兑换券 1800 万元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】厅官丁国浩被「双开」：隐瞒不报房产，向企业摊派费用&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据河南省纪委监委消息，经中共河南省委批准，河南省纪委监委对平顶山市人大常委会原党组成员、副主任丁国浩严重违纪违法问题进行了立案审查调查。丁国浩被开除党籍和公职。经查，丁国浩丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚不老实，对抗组织审查；无视中央八项规定精神，收受可能影响公正执行公务的礼品、礼金、消费卡；违背组织原则，隐瞒不报房产，在组织函询时不如实说明问题，利用职权违规为他人谋取人事利益；廉洁底线失守，利用职权为亲友经营活动谋取利益；向企业摊派费用，加重企业负担；大搞权钱交易，利用职权为他人在项目承揽等方面谋取利益，非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广西】东兰县花香乡回应网传「求雨」视频：系摆拍，恶意炒作&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174496464250064600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广西自治区东兰县花香乡人民政府 4 月 18 日发布《关于花香乡大乐村龙结屯群众抖音「求雨」 视频不实信息的情况说明》称，近日，网络流传「花香乡大乐村龙结屯群众发搞笑视频抖音求雨」相关视频。该乡高度重视，立即组织辖区派出所、水利站、挂村组及村「两委」干部赶赴现场核查。经核实为网民以「求雨耕种」为噱头进行摆拍，恶意炒作。视频内容与实际情况严重不符，属于不实信息。广西壮族自治区农业农村厅 4 月 15 日发布的广西土壤墒情简报 2025 年第 7 期显示，全区农田墒情近半数不足至干旱。简报也显示，预计未来 15 天，天气呈「前后有雨、中间晴」的特点，预测下一个监测周期，全区农田墒情大部适宜，局部不足。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山东】济南一居民家中液化气爆燃致 6 人送医救治，其中 1 人死亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据山东省济南市天桥区人民政府网站消息，济南市天桥区应急管理局 4 月 18 日通报，4 月 17 日 22 时许，天桥区石桥小区一居民家中液化石油气罐泄漏引发爆燃，消防救援人员迅速到场救援，经全面搜救，6 人送医救治。目前，3 人已出院，2 人轻伤留院观察，1 人经抢救无效死亡。事故原因正在调查中。据极目新闻报道，事发地附近有商户告诉记者，事故发生于济南市天桥区北园街道辖区内一自建民房，该民房楼下是一个商铺，平时楼上有人居住。因其家的仓库距离爆炸民房比较近，仓库的玻璃也受到波及被炸碎。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】今年新增 2 万余中小学学位，严禁以成绩等作为入学依据&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，《北京市教育委员会关于 2025 年义务教育阶段入学工作的意见》4 月 18 日发布。北京市义务教育入学坚持免试就近的原则，小学入学采取登记入学为主，单校划片和多校划片相结合的方式，小升初按志愿派位的方式入学。北京市教委相关负责人指出，北京市建立了同人口变化相协调的学位供给机制，2025 年新增中小学学位 2 万余个，缓解学位紧张问题，保障更多孩子享受优质教育资源。北京市明确，义务教育入学严禁以考试成绩和各类竞赛证书、培训竞赛成绩、考级证明等作为招生依据；严禁以面试、评测、接收简历等形式选拔学生；严禁学校和校外培训机构以培训班、校园开放日、夏令营等形式提前招生、选拔学生；严禁任何学校以实验班、特色班、国际部、国际课程班等名义招生。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】金华一副镇长被指殴打村民，镇党委书记称仍在调查核实&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，近日，浙江省金华市永康市西溪镇村民吕先生反映，他在咨询老房拆建事宜开车返程途中，西溪镇副镇长王雨果带领多人突然出现，强行将他拖下车并抢走手机和车钥匙，「连续打了我大概十几拳」。吕先生称，他随后被带上车，期间虽未再受到殴打，但人身自由受限。吕先生称，其借口「上厕所」才得以逃脱。经医院检查，被殴打导致其头部面部等位置受伤，嘴部出血，为此住院 26 天。4 月 18 日，西溪镇党委书记俞晓雅表示，有关情况正在进一步调查核实当中。此前在 3 月 10 日，西溪镇人民政府就吕先生通过 12345 市长热线投诉的情况进行回复，称「工作人员的一切行为均符合工作程序」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】横水西周墓地发现 3 个殉人并出土青铜器，墓主或为倗伯&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，山西省考古研究院公布考古发掘资料，运城市绛县横水西周墓地出土 17 件有铭文的铜礼器，墓主可能为西周早期晚段或早中期之际的一代倗伯。据介绍，横水西周墓地于 2004 年被盗后发现。墓地位于山西省运城市绛县横水镇横北村以北约 800 米处，墓地共发掘西周时期墓葬 1299 座，发现车马坑 33 座。其中，编号为 M3250 的墓葬规模较大，墓内发现 3 个殉人，出土随葬器物 385 件 (套)，包括青铜礼器 25 件及原始瓷器 2 件。25 件青铜礼器中，17 件有铭文，作器者有倗姬、太保、南宫姒、盟狈等，还有族氏铭文「五」，特别是「太保」「南宫」为王朝显贵，或为一代倗伯，这些出土器物突显出倗国在此时已具有较强实力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【辽宁】一 5A 级景区根据体重减免门票，肥胖指数 28 以上可免费&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据辽宁日报消息，今年 3 月 9 日，国家衞健委提出实施「体重管理年」3 年行动，为响应国家号召，位于本溪市的五女山景区推出凭 BMI 减免门票活动。活动范围面向全国游客，在景区售票处测量计算 BMI 指数在 24-27.9 的游客，景区门票半价（车费自理）；BMI 指数在 28 以上的游客，景区门票免费（车费自理）。据了解，BMI 是身体质量指数，由身高、体重通过计算而得出，是国际上常用的衡量人体胖瘦程度以及是否健康的一个标准。景区相关负责人张经理，BMI 在 18.5-23.9 属于「标准」；超过 24.0 为「超重」；超过 28.0 为「肥胖」，推出这个活动是响应「体重管理年」号召，呼吁更多人爬山燃脂。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12635068.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12635068.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>结交「政治骗子」跑官买官，新疆政协原副主席窦万贵被控受贿 2.29 亿</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：央视新闻客户端&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174496743377792100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;窦万贵当庭表示认罪悔罪。窦万贵当庭表示认罪悔罪。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据广西自治区柳州市中级人民法院消息，2025 年 4 月 18 日，该院一审公开开庭审理了新疆维吾尔自治区政协原党组成员、副主席窦万贵受贿一案。窦万贵被控非法收受财物 2.29 亿余元，当庭表示认罪悔罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，窦万贵为汉族，江苏徐州人，出生于 1962 年 10 月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窦万贵 1982 年 10 月从新疆农科院技工学校农学专业后，曾长期在额敏县基层工作，履历较为丰富。1990 年，担任近 8 年县种子公司技术员后，窦万贵调入县委任组织部干事，并开始从政，1995 年升至县委常委、组织部部长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后，窦万贵调入托里县，4 年后任县委书记。2005 年-2009 年，窦万贵担任吐鲁番地委委员、组织部部长，后调任阿克苏地委委员、组织部部长。窦万贵在阿克苏工作时间长达 13 年，曾先后担任阿克苏地委组织部部长、政法委书记，2013 年被任命为地委书记，直至 2022 年 4 月卸任。期间，2018 年 1 月，窦万贵当选为新疆自治区政协副主席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月 20 日，中央纪委国家监委宣布，窦万贵涉嫌严重违纪违法被查。当年 10 月，窦万贵被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174496743377792100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委通报，窦万贵丧失理想信念，背弃初心使命，贯彻党中央重大决策部署打折扣、搞变通，违背民主集中制原则，搞「七个有之」，投机钻营，结交「政治骗子」，履行全面从严治党主体责任不力；违反中央八项规定精神，接受可能影响公正执行公务的宴请；违背组织原则，跑官买官，在组织函询时不如实说明问题；廉洁底线失守，违规收受礼金，利用职权为亲友经营活动谋取利益；利用职务便利为他人在矿产资源开发、工程项目承揽、干部选拔任用等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窦万贵是党的二十大后新疆被查的第 3 名副省级官员。2023 年 12 月 11 日，新疆自治区党委原副书记&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李鹏&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;新被查，2023 年 2 月 5 日，新疆生产建设兵团原党委常委、副司令员焦小平任上被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在 4 月 2 日，新疆自治区纪委监委宣布，自治区政府原党组成员黄三平涉嫌严重违纪违法被查。黄三平曾是窦万贵的直接上司，其卸任&lt;span&gt;阿克苏地委书记后，接任者正是&lt;/span&gt;窦万贵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月，窦万贵被提起公诉。根据柳州市人民检察院起诉指控：2003 年至 2022 年，被告人窦万贵利用担任新疆维吾尔自治区托里县委书记，吐鲁番地委委员、组织部部长，阿克苏地委委员、组织部部长，阿克苏地委副书记、政法委书记，阿克苏地委代理书记、书记，新疆维吾尔自治区政协副主席、阿克苏地委书记等职务上的便利，为有关单位和个人在项目承揽、企业经营、职务提拔等方面提供帮助，直接或者通过他人非法收受财物共计折合人民币 2.29 亿余元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关提请以受贿罪追究窦万贵的刑事责任。庭审中，检察机关出示了相关证据，被告人窦万贵及其辩护人进行了质证，控辩双方在法庭的主持下充分发表了意见，窦万贵进行了最后陈述，并当庭表示认罪悔罪。庭审最后，法庭宣布休庭，择期宣判。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12635894.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12635894.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 09:19:47 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>中国最大服装出口商：刚结束欧洲行，就有多个客户来询价</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174495620034313200_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;出海并非一艘船驶向远方即可，需要做整体规划。出海并非一艘船驶向远方即可，需要做整体规划。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「我们在回国的飞机上，客户的邮件已经发过来，要求我们报价。」2025 年 4 月 17 日，东方国际创业股份有限公司（下称「东方创业」）副总经理王蓓对界面新闻透露。就在前一天，她刚刚结束欧洲行，主要目的是拓展市场。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;公开资料显示，上市公司东方创业（600278）是国内最大的纺织服装集团和纺织服装出口企业之一，进出口规模在上海名列前茅。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;东方创业拥有从国内外接单、各类面辅料采购、专业&lt;span&gt;研发&lt;/span&gt;设计、自有工厂生产到全球物流配送等服装纺织品进出口的完整产业链，公司及下属公司出口经营的主要品种覆盖从各色纱线和面料到混纺织物、从各式家用纺织用品到棉毛针织服装成衣、从衬衫 T 恤到西服夹克等各类男女服饰等全品类服装纺织产品。除了纺织服装进出口贸易，东方创业也涉足现代物流与大健康产业。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;关税战之下，纺织服装是最早受到冲击的行业之一。对于最新一轮关税战，资深外贸人王蓓表示早有预料。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;时间追溯到 2018 年，特朗普政府第一次对中国发起关税战，这也倒逼东方创业产能出海，发展转口贸易。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174495620034313200.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据王蓓介绍，东方创业目前在东南亚的柬埔寨、南亚的孟加拉国和非洲的埃塞俄比亚建立了生产基地，转口贸易发展迅速，占比已提高至 70%-80%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;她透露，东方创业转口贸易的模式为：上海接收订单之后开始与工厂对接，在国内采购&lt;span&gt;原料&lt;/span&gt;，再运输到&lt;span&gt;海外&lt;/span&gt;生产基地，整体制作完成后，货物从&lt;span&gt;海外基地&lt;/span&gt;运往欧美市场。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;同时，东方创业通过原料开发、工艺改良、提高服务附加值等方法降本增效。「我们的研发和设计非常有优势，从原材料端开始切入整个业务链。」王蓓说。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;品牌客户往往会定期举办产品&lt;span&gt;新一季开发和&lt;/span&gt;策划，东方创业便&lt;span&gt;主动让&lt;/span&gt;开发部门参与其中，了解客户的选品、定位、色系、风格、价位等，在此基础上为客户提供多&lt;span&gt;种&lt;/span&gt;可选择的产品建议书，细化到针织、梭织的比例，原辅料的选择，编织花纹、相应配饰的呈现、成本核算等，「就像购买套餐一样，丰俭由人」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在后续的生产制造流程，中国&lt;span&gt;工艺和技术&lt;/span&gt;是世界公认的最强者。东方创业凭借工艺和技术优势，进一步帮助客户减少损耗，控制质量，将图纸上的设计变为可量产交付的产品。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;王蓓说，这既增加了东方创业与品牌的粘性，又使其在海外供应链中占据优势。建立全球供应链之后，东方创业可利用不同区域调配产能：上海作为销售和设计研发中心，也主做重工工艺和复杂款产品；大部分生产业务放在柬埔寨&lt;span&gt;和孟加拉&lt;/span&gt;，承接欧美订单。柬埔寨&lt;span&gt;孟加拉等&lt;/span&gt;与中国关系良好，产业链配套&lt;span&gt;比较&lt;/span&gt;成熟，非洲地区&lt;span&gt;例如埃塞俄比亚的工厂从地域、环境以及当地情况多种角度考虑，主要匹配价格竞争优势的量产订单&lt;/span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「我们需要详细划分客户与市场匹配的供应链，这样可以使产能均衡。」王蓓表示，由于供应链的稳定以及开发团队的技术保证，从首次关税战到 2024 年，东方创业对美订单不但没有出现断崖式下降，反而呈现增长态势，美国仍然是东方创业最大的市场。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据财报信息，2019 年东方创业营收近 177 亿元，其中，货物贸易营收 96 亿元。2023 年，东方创业营收超 336 亿元，其中，货物贸易营收超 264 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;然而，这一次，转口贸易也将受到极大影响。上一次关税战，东南亚成为中国企业躲避关税的中转站，这一轮关税战，美国向所有国家加征关税，柬埔寨首当其冲，&lt;span&gt;孟加拉也有不小幅度增加&lt;/span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美国当地时间 4 月 2 日下午，特朗普宣布对从柬埔寨进口商品加征 49% 的「对等关税」，&lt;span&gt;孟加拉 37%，埃塞俄比亚 10%&lt;/span&gt;。此后，柬埔寨与其他国家获得暂停 90 天加征关税的豁免时间。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「客户已经在与我们谈判，能否降几个点。」王蓓透露。对于现有订单，东方创业的业务人员正驻扎柬埔寨&lt;span&gt;等海外生产基地&lt;/span&gt;一线，想方设法在豁免期内抢产能。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;从长远来看，美国市场存在巨大的不确定性，东方创业打算积极拓展欧洲订单，同时开发日韩和南美等市场，以弥补美国订单下降带来的影响。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;东南亚也绝非「安全牌」。在生产端，东方创业需要在其他国家急需寻找成熟的生产基地和可靠的供应链伙伴。「客户提到是否考虑在埃及、土耳其和肯尼亚等地开厂或寻找供应链，这些国家相对来说关税较少。政策随时可能变化，我们不能盲目投资任何地方，只能寻找相对安全、稳定的供应链。」王蓓表示，出海并非一艘船驶向远方即可，需要做整体规划。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12634054.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12634054.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 08:36:51 GMT</pubDate>
            <author>刘素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>布尿布代替一次性尿布，关税让美国父母和婴童用品企业焦虑</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2022 年 5 月 12 日，美国加利福尼亚州。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174496179437134400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;网站建议，如果一次性尿布涨价后超出家庭预算，父母们可以考虑能重复使用的布尿布。网站建议，如果一次性尿布涨价后超出家庭预算，父母们可以考虑能重复使用的布尿布。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美国总统唐纳德·特朗普的关税政策冲击下，随着一次性尿布、汽车儿童安全座椅、儿童学步车等育儿产品将出现涨价，美国育儿网站开始建议父母们使用此前的购物积分，或者考虑用布尿布代替一次性尿布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 16 日，美国育儿网站 BabyCenter 发长文为父母如何应对关税冲击支招。该网站统计显示，在关税措施之前，美国家庭育儿第一年的花销在 2 万美元以上，包括购买各类母婴产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据网站统计，截至上周美国的婴儿配方奶粉、一次性尿布的售价尚未出现大幅上涨，但部分婴儿推车已经明显涨价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前售价 393 美元的一款婴儿推车涨至 449 美元，还有一款从 364 美元涨至 413 美元。部分汽车儿童安全座椅的价格已经上涨 10%。鉴于更多母婴产品企业准备宣布提价，网站敦促父母们抓紧时间购买所需产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国供应链风险管理公司 Overhaul 的执行副总裁大衞·沃里克指出，与很多美国产品一样，即便标签是「美国制造」的母婴产品也不代表所有零部件和原材料来自美国，包括一次性尿布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃里克指出，一次性尿布中使用的塑料和吸收材料主要来自进口。除此之外，这类尿布通常用木浆纤维或竹纤维制造，而中国、越南和印度是最大的竹纤维出口国，美国的竹纤维主要来自这 3 国。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174496179437134400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国关税导致一次性尿布的原材料成本飙升后，消费者将被迫为此买单。沃里克表示，即便没有发现价格大幅上涨，消费者在购买一次性尿布时也可能发现一包中的尿布数量变少或者包装方式发生变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BabyCenter 计算，关税措施之前，美国家庭育儿第一年在尿布上就需要花费约 800 美元，其中不包括湿纸巾等配套产品。该网站建议，如果一次性尿布涨价后超出家庭预算，父母们可以考虑能重复使用的布尿布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国青少年产品制造商协会还指出，美国的关税措施，特别是对中国进口商品的关税将严重冲击汽车儿童安全座椅、婴儿床等产品，因为这类产品及零部件绝大部分为中国制造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国青少年产品制造商协会已经向特朗普致信，指出汽车儿童安全座椅等对儿童的安全至关重要。如果相关产品价格上涨导致家庭无法承担，将对儿童安全构成直接威胁。协会呼吁特朗普对青少年产品进行关税豁免，指出相关产品「与美国国家安全无关」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国主要婴幼儿产品公司 Munchkin 的创始人史蒂夫·邓恩也向特朗普致信，警告关税措施正在产生「灾难性」后果。他在信中指出，关税已经导致公司暂停订单、裁员，很快将无法为美国家庭提供产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;邓恩还补充，由于美国「完全缺失」生产相关产品所需的工具、制造技术、自动化和技术工人，Munchkin 无法把制造带回美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四，邓恩就给特朗普的致信接受采访时表示，受关税影响，很多婴幼儿产品公司都暂停了向中国下订单。Munchkin 在未来 60 天到 90 天就会库存告罄。就算现在下单，产品运到美国也需要 45 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，要想把婴幼儿产品制造搬回美国需要美国政府筹备新建制造园区。邓恩举例，光是生产 Munchkin 的婴儿学饮杯就需要 100 台注塑机，而目前在美国根本找不到这么多机器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;邓恩指出美国现在没有婴幼儿产品的制造基础，也没有技术工人，这些东西也无法一夜之间凭空出现，「我们这个行业就只能裁员。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12634717.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12634717.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:48:55 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>购买 11 箱茅台酒用于公务接待，河南医药系统厅官陈建国被「双开」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174495554699755400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近年来，因涉及茅台酒腐败被通报的官员不在少数。近年来，因涉及茅台酒腐败被通报的官员不在少数。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 18 日，河南省纪委监委发布消息，经中共河南省委批准，河南省纪委监委对新乡医学院原党委书记陈建国严重违纪违法问题进行了立案审查调查。陈建国被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，陈建国，男，1962 年生，河南许昌人，华中科技大学经济学博士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈建国早年毕业于豫北医专（新乡医学院前身）医疗专业，后在新乡医学院担任辅导员，逐渐升至院长办公室主任。1999 年，陈建国开始担任新乡医学院第一附属医院党委书记，2002 年 8 月-2007 年 8 月任新乡师范高等专科学校校长、党委副书记。2007 年，陈建国调任许昌学院担任院长、党委副书记，2015 年专任许昌学院党委书记，2017 年又调回新乡医学院担任党委书记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月，河南省纪委监委官宣新乡医学院原党委书记陈建国被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;河南省纪委监委在「双开」通报中介绍，陈建国丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚不老实，对抗组织审查；违反中央八项规定精神，收受可能影响公正执行公务的礼金，公款旅游；违反组织原则，在组织函询时不如实说明问题，利用职权为他人谋取人事利益并收受财物；廉洁底线失守，将应由个人支付的费用由他人支付，利用职权为他人谋利并收受财物；大搞权钱交易，利用职务上的便利以及职权或地位形成的便利条件为他人在项目承揽、职务晋升等方面谋取利益并非法收受财物，数额特别巨大。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174495554699755400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，陈建国严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据有关规定，陈建国被开除党籍和公职，其涉嫌犯罪问题被移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，2022 年 8 月，河南省纪委监委曾通报 5 起高校领导干部违反中央八项规定精神典型案例，其中包括许昌学院原党委书记陈建国违规使用公款购买高档酒水、违规配备使用公车问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，2014 年至 2015 年，陈建国任许昌学院院长、党委书记期间，安排院办公室主任购买茅台酒 11 箱用于公务接待，费用合计 5.61 万元，以办公用品、低档酒水发票等形式予以报销。2013 年 3 月至 2016 年 3 月，许昌学院租赁两台 2.0T 帕萨特轿车（新车价格 24.8 万元），供陈建国等人使用，费用合计 45.435 万元。2020 年 2 月，陈建国受到党内严重警告处分，违纪所得予以收缴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，因涉及茅台酒腐败被通报的官员不在少数。贵州省铜仁市玉屏县委原书记王俊铭和国家市场监督管理总局价格监督检查和反不正当竞争局反不正当竞争处原处长吴心旷，都曾被通报「违规倒卖茅台酒进行营利活动」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，贵州省原国土资源厅党组副书记、厅长朱立军曾被通报，主持召开省国土资源厅党组会议时，违规决定用矿产资源补偿费征收管理工作经费 57 万元购买 570 瓶茅台酒，并用于公务接待活动。江西银保监局原二级巡视员章莳安被通报生活奢靡，接受宴请必喝茅台酒，以「茅台酒品鉴专家」自居，违规收受茅台酒数以百计；龙江银行股份有限公司原党委书记、董事长张建辉被通报收受 2 名私营企业主茅台酒 30 箱。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12633955.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12633955.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 05:55:55 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>因个人恩怨诬告同事当间谍，某省直机关工作人员被降职降级</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174494911130155300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;严某的行为系借举报之名，故意捏造事实诬告陷害他人，严重干扰了国家安全机关工作。严某的行为系借举报之名，故意捏造事实诬告陷害他人，严重干扰了国家安全机关工作。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 18 日，国家安全部微信公众号公布一起诬告案例显示，某省直机关工作人员举报同事当间谍，却被证明是捏造事实构陷，最后受到留党察看、降职降级等处分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家安全部介绍，2023 年 12 月，12339 网络举报平台收到了一条内容详尽细节充实的举报线索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;举报人严某自称是某境外咨询公司员工，举报某省直机关工作人员张某违规接受境外有偿咨询并提供情报。严某不仅提供了张某具体的个人信息和境外经历，还详尽描述了张某通过中间人秘密出卖情报收取间谍经费，大搞钱情交易的种种细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家安全部表示，该境外咨询机构前期已被国家安全机关纳入工作视线，举报对象又涉及省直机关公职人员，这一线索立即引起了国家安全机关的高度重视。初步核查发现，张某确系某省直机关涉密工作人员，其个人经历也与举报线索部分相符。但随着调查的深入，办案干警很快发现，张某从未与该境外咨询公司有过任何联系，更不存在接受不明经费的情况。经过严密的调查和反复论证，国家安全机关最终排除了张某的间谍嫌疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那严某的举报线索究竟从何而来？据介绍，原来，严某并不是什么咨询公司的员工，他和张某同为一家省直机关的工作人员。严某因个人恩怨，一直对张某怀恨在心。某天，严某偶然看到一则重点单位人员接受境外有偿咨询泄密被处理的案例，便产生了移花接木陷害张某的想法，捏造了一起虚假的举报。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174494911130155300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;办案干警表示，严某的行为系借举报之名，故意捏造事实诬告陷害他人，严重干扰了国家安全机关工作。根据《公民举报危害国家安全行为奖励办法》第二十一条规定，借举报之名故意捏造事实诬告陷害他人的，依法予以处理，构成犯罪的依法追究刑事责任。最终，严某依规受到「留党察看两年，政务撤职处分，降职降级并调离原岗位」的处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《公民举报危害国家安全行为奖励办法》是国家安全部制定的部门规章，于 2022 年 6 月 6 日公布施行。这份文件明确规定，举报人借举报之名故意捏造事实诬告、陷害他人；弄虚作假骗取奖金；恶意举报或者以举报为名制造事端，干扰国家安全机关工作；泄露举报中知悉的国家秘密或者工作秘密，造成不良后果或者影响的，依法予以处理；构成犯罪的，依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2024 年 4 月，国家安全部也曾公布一起诬告案例。2021 年 3 月，赵某因与他人存在经济纠纷，出于打击报复的目的，故意捏造事实，拨打 12339 国家安全机关举报受理电话，诬告对方从事涉恐活动。最后，赵某因虚构事实扰乱公共秩序，被处以行政拘留 3 日。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12633671.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12633671.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 04:35:57 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>哈马斯拒绝以色列临时停火条件，以财长威胁要打开「地狱之门」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 17 日，加沙地带加沙城。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174494891230222400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「特朗普政府提出的条件没有变，要么释放人质，要么面对地狱。」「特朗普政府提出的条件没有变，要么释放人质，要么面对地狱。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 17 日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）高级官员哈利勒·哈亚发表视频讲话，宣布哈马斯准备好就加沙地带达成全面停火协议展开谈判，并拒绝了以色列提出的临时停火条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈亚表示，哈马斯不会接受服务于以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政治议程的「非全面协议」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯准备的「全面」协议提出，哈马斯释放所有以色列人质，以换取以色列结束加沙战争、释放巴勒斯坦囚犯、以军全部撤出加沙地带以让加沙进行重建。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈亚指责，内塔尼亚胡政府以「非全面协议」为幌子，目标继续推动对加沙的灭绝战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，哈马斯官员前往埃及开罗就停火协议展开谈判。以色列提出了 45 天的临时停火，要求哈马斯释放 10 名仍在人世的人质，并解除武装为加沙彻底停战铺路。解除武装的要求被哈马斯火速拒绝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加沙地带还有 59 名人质，以色列国防军估算其中 35 人已经丧生。今年 1 月，哈马斯与以色列达成临时停火，并同意在第一阶段停火期间就第二阶段停火展开谈判。但第一阶段停火结束后，由于双方分歧持续，以色列重启了对加沙的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174494891230222400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周一的停火谈判曾被寄予厚望，当时媒体报道称以色列和哈马斯都愿意做出一定让步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯正式拒绝以色列的临时停火条件后，以色列财长、极右翼「宗教犹太复国主义者党」领导人比撒列·斯莫特里赫发文，警告以色列将对哈马斯「打开地狱的大门」。他敦促以军进一步推进军事行动直到「完全占领加沙地带、消灭哈马斯、实现特朗普总统的加沙居民搬迁计划。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国家安全委员会发言人詹姆斯·休伊特表示，哈马斯周四的表态说明该组织对和平不感兴趣，「特朗普政府提出的条件没有变，要么释放人质，要么面对地狱。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，本轮巴以冲突已经导致加沙地带 5.1 万人丧生。以色列从 3 月重启军事行动以来，以军不断扩大在加沙边境地区的缓冲区，并禁止人道主义救援物资运入加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多名以色列士兵此前接受媒体采访时透露，为在加沙边境地区设立缓冲区，以军指挥官要求士兵摧毁当地所有建筑物、农田、灌溉设施、植物。缓冲区没有明显的边界线，任何进入缓冲区的巴勒斯坦人都会被射杀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三，以色列国防军宣布占领加沙地带 30% 的土地，并将相关地区划为所谓的「安全区」。 以色列防长伊斯雷尔·卡茨指出，无论以色列是否与哈马斯达成协议，以军将继续在占领地区保持存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡茨还明确，以色列目前的政策是禁止人道主义救援物资进入加沙，以防止哈马斯利用救援物资继续控制加沙人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处主任专员菲利普·拉扎里尼警告，目前有超过 210 万巴勒斯坦人被困在加沙。由于以色列的封锁，6 周以来没有救援物资运入加沙。停火期间运入的物资现已耗尽，加沙可能再次面临饥荒。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12633659.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12633659.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 04:10:26 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
    </channel>
</rss>