<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 07:52:17 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>美方将公布新的对华芯片出口限制？外交部：将采取坚决措施</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;11 月 25 日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;路透社记者提问，美国商会称，拜登政府最早将于下周公布新的对华芯片出口限制措施。外交部对此有何评论？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;毛宁表示，中方一贯坚决反对美方泛化国家安全概念，滥用出口管制措施，对中国进行恶意的封锁和打压，这种行为严重违反市场经济规律和公平竞争原则，破坏国际经贸秩序，扰乱全球产供链的稳定，最终损害的是所有国家的利益。中方将采取坚决措施，坚定维护中国企业的正当合法权益。（北京日报客户端）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12030482.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12030482.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 07:37:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>上海又一老街坊改造启动｜上海「新」事</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：上海宝山&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241125/1732519562210700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;11 月 22 日，吴淞街道十四街坊二期旧城区改建房屋征收项目启动搬迁。随着 96.02% 的签约率揭晓，313 户居民即将迎来新生活。&amp;nbsp;11 月 22 日，吴淞街道十四街坊二期旧城区改建房屋征收项目启动搬迁。随着 96.02% 的签约率揭晓，313 户居民即将迎来新生活。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;杨舒鸿吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;界面新闻日前获悉，11 月 22 日，吴淞街道十四街坊二期旧城区改建房屋征收项目启动搬迁。随着 96.02% 的签约率揭晓，313 户居民即将迎来新生活。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴淞十四街坊二期旧改征收项目东至淞浦路、南至淞兴路、西至同泰路、北至淞滨路，是吴淞老镇改造工程的收尾项目，也是宝山区「两旧一村」改造重点项目之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于种种原因，十四街坊二期剩余未动迁房屋共 176 证，建筑面积近 8490㎥，涉及居民 313 户。由于生活空间狭小、房屋破旧风化、人居环境欠佳，居民想改造、盼改造意愿强烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴淞十四街坊二期旧改征收项目本是 1994 年启动的吴淞老镇改造工程收尾项目，因多种原因，旧改地块动迁工作自 2002 年启动后基本停滞。几十年来，人居环境脏乱差，不少房屋成危房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 6 月，宝山区以区属国有企业托底、政府征收方式重新启动推进。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241125/1732519562210700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据介绍，重新启动后，街道先后与区房管局、区规资局、城投集团等单位召开专题协调会 18 次，落实了 912 套安置房源和相应补偿资金，逐个破解制约瓶颈，还抽调 6 名优秀年轻干部组成专班，搭建沟通平台，调解了近 40 户家庭矛盾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「因为涉及的绝大部分居民家庭矛盾是姊妹兄弟在遗产方面分割不均导致不愿签约，工作人员提前介入两个月，从第一期成功调解，到后来居民对其信任，陆续主动来登记、报名希望调解，工作成果来之不易。」相关专班负责人透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 23 日，宝山区委召开专题会议明确「解决历史遗留问题，改善居民居住条件」，采取区属国有企业托底、政府征收方式重新启动实施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 6 月，十四街坊二期旧改房屋征收工作全面启动，6 月 30 日第一轮改建意愿征询，同意率达 98.86%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海宝山区政府透露，第一轮「城中村」改造的 6 个项目，安置房已竣工入住，30 幅地块成功出让，市政配套项目过半完工，项目结算工作即将启动。新一轮「城中村」认定的 5 个项目，已累计出让商品房地块 4 块，动迁安置房地块 2 块，市政公建配套项目有序开工。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12030371.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12030371.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 07:35:53 GMT</pubDate>
            <author>杨舒鸿吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>涉嫌受贿、滥用职权，国家烟草专卖局原局长凌成兴被提起公诉</title>
            <description>&lt;p&gt;据最高人民检察院官微 11 月 25 日消息，工业和信息化部原党组成员，国家烟草专卖局原党组书记、局长，中国烟草总公司原总经理凌成兴涉嫌受贿、国有公司人员滥用职权一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由吉林省长春市人民检察院审查起诉。近日，吉林省长春市人民检察院已向吉林省长春市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关在审查起诉阶段依法告知了被告人凌成兴享有的诉讼权利，并讯问了被告人凌成兴，听取了辩护人的意见。检察机关起诉指控：被告人凌成兴利用担任江西省委常委、副省长，国家烟草专卖局党组书记、局长，中国烟草总公司总经理等职务上的便利，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大；徇私舞弊、滥用职权，造成国有公司严重损失，致使国家利益遭受特别重大损失，依法应当以受贿罪、国有公司人员滥用职权罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12030234.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12030234.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 07:02:21 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普提名对冲基金巨头任财长，极端关税出台可能性或降低</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 8 月 14 日，美国北卡罗来纳州阿什维尔，唐纳德·特朗普在听取斯科特·贝森特（右）关于经济的演讲。图源：CFP&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241125/173251127125160700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普选择了基本符合共和党政府传统的财长人选，说明他既希望贝森特能够支持其全面关税计划，也不愿市场因此而动荡。特朗普选择了基本符合共和党政府传统的财长人选，说明他既希望贝森特能够支持其全面关税计划，也不愿市场因此而动荡。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美东时间周五，美国当选总统唐纳德·特朗普提名对冲基金巨头斯科特·贝森特担任财政部长。分析人士指出，贝森特倡导税制改革、注重财政纪律，他当选美国财长可能会降低特朗普任期内推出极端关税政策的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现年 62 岁的贝森特毕业于耶鲁大学，现为全球宏观投资公司 Key Square Group 创始人兼首席执行官（CEO），Key Square 主要通过地缘政治和经济分析进行投资。贝森特从事金融行业数十年，1991 年，他加入索罗斯基金管理公司，第二年他作为索罗斯团队的核心成员之一，通过对英镑崩盘的押注，为公司赚取了超过 10 亿美元的利润，从此在对冲基金界崭露头角。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在提名声明中称，贝森特是市场公认的全球顶尖投资者和地缘政治及经济战略家之一，他「将支持我的政策，推动提升美国竞争力，制止不公平的贸易失衡」，他还将帮助「重振私营部门，并帮助遏制不可持续的联邦债务路径」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝森特是特朗普的重要筹款人和捐赠者，也是特朗普 2024 年总统竞选的经济顾问。华尔街广泛认为贝森特是特朗普的第一任财长史蒂文·姆努钦的翻版。虽然特朗普在上个任期内经常更换内阁官员，但姆努钦是坚持到最后的重要部长之一。在特朗普的上个任期内，姆努钦经常抵制特朗普的一些政策，比如阻止其对盟友征收高额关税，而素来与特朗普不睦的杰罗姆·鲍威尔能够被提名担任美联储主席，也是因为姆努钦的大力举荐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然贝森特表示支持特朗普的关税以及减税计划，但华尔街认为他并非激进派，将优先考虑经济和市场稳定。据英国《金融时报》报道，对于特朗普宣称的对所有进口商品实施 20% 的统一关税，贝森特表示这些是「最大化的立场，可能会在与贸易伙伴的谈判中有所缓和」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241125/173251127125160700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析师认为，特朗普选择了基本符合共和党政府传统的财长人选，说明他既希望贝森特能够支持其全面关税计划，也不愿市场因此而动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纽约 Tallbacken Capital Advisors 首席执行官 Michael Purves 对路透社表示，市场担心特朗普会选一个不称职的人，或者绝对的关税狂热分子来担任财长，而贝森特对华尔街来说是一个非常好的人选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币基金 Asymmetric 创始人兼首席执行官乔·麦肯指出，贝森特是一位财政保守派，他的提名为加强财政纪律奠定了基础，市场对此非常欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国外贸银行美国经济学家克里斯托弗·霍奇表示，希望贝森特能够提出以市场为中心的观点，以降低极端关税或贸易战的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财长是美国总统内阁最重要的四大部长之一，在制定经济政策、金融监管政策方面有着巨大影响力。作为特朗普的经济顾问，贝森特建议到 2028 年将预算赤字率降至 3%；主张通过国内减税、放松监管等措施，以实现国内生产总值（GDP）年增长 3% 的目标；他还建议每日增产 300 万桶石油或等量能源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝森特受到提名的消息公布后，美国国债价格有所企稳。上周五，10 年期美国国债收益率收报 4.441%，跌 1.4 个基点；周一亚洲市场早盘，10 年期美债收益率跌 5.3 个基点，报 4.358%。债券价格和收益率成反比，收益率下跌代表债券价格上涨。特朗普的经济议程以「美国优先」为主线，对内计划减税，对外主张加税，市场担心这些政策将导致「二次通胀」以及联邦预算赤字增加，因此特朗普获胜后美债收益率一度大涨。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12029492.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12029492.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 05:27:27 GMT</pubDate>
            <author>刘婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海三中院副院长俞秋玮：破除「企业破产」耻感，健全企业破产制度护航营商环境｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241118/173189410968030700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海破产法庭作为我国健全企业破产制度的重要实践地，诞生了不少可复制、可推广的重要经验。上海破产法庭作为我国健全企业破产制度的重要实践地，诞生了不少可复制、可推广的重要经验。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;杨舒鸿吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一家企业的「死亡」和一家企业的「诞生」同样重要。这不仅关乎社会主义市场经济的健康发展，还关乎相关债权人利益、员工权益保护以及企业资产处置等方方面面。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241118/173189410968030700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在世界银行有关营商环境的评价标准中，为&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;提供从出生到死亡的全生命周期的服务，是重要评判维度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006 年 8 月 27 日，全国人民代表大会常务委员会通过《中华人民共和国企业破产法》，标志着我国企业破产制度的建立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企业破产制度的建立，有助于健全优胜劣汰市场化退出机制，促进市场出清，优化资源要素配置。企业破产制度还保护了债务人、债权人的合法权益，在积极挽救困境企业的同时，确保全体债权人能够得到公平清偿，避免企业财产被无序抢夺，使&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;对市场交易安全形成稳定预期，激发市场活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年 2 月 1 日，在最高法院部署下，上海成立专门破产审判机构——上海破产法庭，旨在更好运用市场化、法治化手段积极稳妥地出清「僵尸企业」、挽救困境企业，打造国际一流法治化营商环境，为经济高质量发展提供有力司法服务和保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 2023 年底，上海破产法庭共受理各类案件 13363 件，审结 11507 件，累计盘活资产 313.31 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海破产法庭还作为全国首批承担涉港跨境破产试点任务的三家机构之一，积极开展涉港跨境破产先行先试，为完善我国跨境破产制度提供宝贵经验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海破产法庭作为我国健全企业破产制度的重要实践地，诞生了不少可复制、可推广的重要经验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但不可否认的是，企业破产制度运行至今仍面临着社会接受度不高等问题。如何推动我国破产制度向更高质量迈进，助力优化企业全生命周期管理服务，提升营商环境？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻就相关问题采访上海三中院党组成员、副院长俞秋玮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻： 2019 年，最高法院在上海成立专业性破产法庭，对上海来说，这一举措有哪些背景和现实意义？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋玮：&lt;/strong&gt; 专业性破产法庭在国家营商环境建设战略大背景下应运而生，对于优化法治化营商环境具有现实意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，上海是世界银行对中国营商环境评估的样本城市，《上海市坚持对标改革持续打造国际一流营商环境行动方案》提出「率先打造市场化、法治化、国际化一流营商环境」，这是贯彻优化法治化营商环境建设国家战略部署的重要举措，是党中央、国务院交给上海的重要任务。破产制度是社会主义市场经济体系的重要组成部分，「办理破产」也是世行营商环境评估的一级指标。因此，建设专业性破产法庭对助力优化营商环境具有重要意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二，专业性破产法庭能够更加专业地审理破产案件，通过破产清算程序高效出清无法生存的企业，有助于深化供给侧结构性改革，促进市场退出机制完善；通过重整、和解程序有效发挥破产制度保护功能，积极挽救困境企业，促进企业转型升级高质量发展。破产法庭的成立标志着我国破产审判专业化建设的新阶段，为推动经济高质量发展提供更优司法服务保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海破产法庭作为首批成立的专业法庭，体现了上海在推进法治化营商环境建设中的先锋作用，为推进破产法有效实施和不断健全社会主义市场经济体系，提供了积极的司法服务保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻： 今年是上海破产法庭成立 5 周年，能否介绍下目前形成了哪些工作成效，尤其是创新性的制度建设方面取得了哪些「上海成果」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋玮：&lt;/strong&gt;上海破产法庭成立 5 年以来，始终按照一流目标、最高标准，牢牢把握市场化、法治化、专业化、信息化和国际化的「五化」目标方向，致力于全方位、系统性地推进破产审判专业化建设，在多个方面取得创新成效，形成「上海样本」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在市场化方面，法庭树立新发展理念，积极应用破产制度保护功能，充分运用市场化手段尽力尽早救治困境企业，如，创新推出市场化预重整机制衔接重整程序；积极推动构建市场化庭外重组机制，支持虹口区建立「北外滩企业庭外重组中心」。至今年上半年，通过重整、和解手段已成功挽救 163 家企业。同时，注重发挥市场对资源配置的基础性作用，积极推动特殊资产统一大市场构建，努力提升财产处置的市场化程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在法治化方面，法庭在确保现行破产法有效实施的同时，针对破产立法滞后的状况，制定并持续完善了三十余项办理破产的规范性制度文件，构建了立案、审理、质效管理的全流程系列工作机制。比如，率先推行网上立案等举措，提升立案透明度，破除立案「土门槛」，依法受理破产申请，解决立案难。又如，制定破产案件接管、对外股权投资处置等一系列重要办案环节的规范指引，有效破解审理程序中的难点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在专业化方面，法庭持续、全方位努力提高专业水平，一是着力推进破产案件审理、审判管理机制的专业化，二是致力提升法官、管理人两支队伍的专业水平。如，探索制定破产法官单独业绩考核规则，建立集中学习和院庭长带教制度，积极开展前瞻性课题研究，培育打造典型精品案例以此带动审理水平整体提高等一系列举措。上海三岔港码头的重整成功，对促进内河航运码头污染治理和企业绿色转型升级，起到了企业重生和生态保护的良好示范效应，入选最高法院指导性案例。又如，全面推行管理人履职「四个一」督导机制，抓好管理人日常履职工作例报告和例会，发挥好债权人监督作用，建立管理人个案履职评价。通过加强管理人监督指导，保障案件审理质量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在信息化方面，法庭自成立之初，就注重借助信息化技术提高办案质效，自主研发网络债权人会议系统、尝试债权自助申报系统等。在此基础上，法庭大力推进「数字化办理破产」建设，研发并上线「破产案件全流程网上办案系统」，至今已有 1200 余件案件投入运行，实现破产网上申请立案、在线摇号指定管理人、网络债权人会议、管理人在线提交履职材料以及填报履职信息等功能的全链条贯通融合，获评「2023 年度上海法院十大创新工作成果」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国际化方面，法庭作为全国首批「内地与香港破产合作」试点机构，积极研究探索跨境破产合作机制和程序规范，为跨境破产试点工作提供「上海样本」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些系列制度建设和创新成果显著提升了破产办理的专业化水平，促进了办理质效提高，为助力优化营商环境发挥了积极作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：刚刚您谈到了有关跨境破产合作的探索，目前上海破产法庭还承担跨境破产试点任务，能否介绍下这项工作的进展？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋玮：&lt;/strong&gt;上海破产法庭作为全国首批三家「内地与香港破产合作」试点机构，积极开展涉港跨境破产试点工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，上海破产法庭积极行动办理了若干起涉港、涉日跨境破产案件。比如，黎某等申请认可与协助香港浩泽国际集团有限公司香港破产程序案件，裁定认可香港清盘程序及其清盘人身份，对清盘人在内地履职予以协助，对积极稳妥推动两地跨境破产试点工作具有积极意义。又如，审理的全国首例申请认可与协助日本民事再生程序案，首次承认日本破产程序并给予日本监督委员履职协助，探索承认和协助外国破产程序的审查标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻： 在企业端，破产法庭的系列举措给企业带来了哪些实实在在的好处，解决了危机中的企业的哪些痛点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋玮：&lt;/strong&gt;在企业挽救方面，上海破产法庭切实贯彻上级机关部署精神，2020 年即制定了《推进破产重整、和解保障企业持续经营服务优化营商环境工作重点》，明确为困境企业纾困解难的「8 项工作重点」，积极运用重整、和解程序救治困境企业重生。之后，法庭又推出预重整机制，满足&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;尽早救治的需求。截至 2024 年 6 月底，重整、和解成功的 163 家企业，累计盘活资产 388.08 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在保护债权人方面，以依法维护全体债权人利益最大化为基本出发点，发挥破产制度集体概括性公平清偿的特殊功能，运用破产撤销权等法律制度，最大限度归集债务人财产，保障全体债权人获得公平有序清偿，以帮助债权人尽快回收债权，消减不良资产负担，恢复健康的市场交易秩序。截至 2024 年 6 月底，累计清理 50958 户债权人合计 5053 亿余元债务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在保护中小微企业方面，上海破产法庭大力发挥破产制度作用，量身定制推出《关于依法高效办理小微企业破产案件行动方案》，为民营中小微企业提供高效、便利的破产司法服务。比如，充分考虑小微企业经营特点，创新推出探索经营者个人债务一并清理、出资人权益保留等举措，让诚实而不幸的经营者有东山再起的机会。截至 2024 年 6 月底，120 多家小微企业获得拯救。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海破产法庭始终坚持破产保护理念，倾力服务大局，充分发挥破产制度一揽子化解债务和经营危机的独特功能，积极适用重整、和解程序救治困境企业，不断提升&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;的获得感和满意度，为经济社会发展提供有力司法保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：目前，我国破产制度还面临哪些短板？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋玮：&lt;/strong&gt;虽然企业破产法实施已十几年，但&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;受传统破产耻感文化影响，应用破产制度的意愿不强，如普遍存在申请不及时情况，反映出&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;对破产制度的认知还不足，不善于及时运用破产程序摆脱债务困境，大量债权债务得不到及时清理，使得资产无法及时回收并延续价值，也影响企业救治效果。因此，程序启动不及时，企业「无产可破」失去清理价值或失去救治最佳时机，均会损害债权人利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建议，首先要通过修订破产法来完善我国破产制度。比如，破产程序及时启动有利于及时保护债权人债务人合法权益，但破产法没有明确规定公司出现破产原因后管理层的破产申请义务，《上海市浦东新区完善市场化法治化企业破产制度若干规定》虽然规定了企业董事、高管应当及时采取启动程序等相关义务，但地方性法规适用范围有限，期待修法能予以明确；又如现行破产法有关跨境破产规定仅一个条文，制度供给不足，也需修法完善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，应大力开展破产法治文化宣传。市场退出机制是否完善，关系到&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;交易安全和秩序，直接影响法治化营商环境建设。加大破产制度的宣传力度，特别是破产制度的保护、预防功能，扭转社会对破产「污名化」的传统观念，促进企业树立依法清理、依法退出市场的健康理性的破产观，引导企业提高善用破产制度保护功能的法治意识。同时推动构建多方社会力量参与的尽早救治的市场化庭外重组机制，让企业能够尽早得到救治。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：未来法治化的建设过程中，破产制度法治化建设和服务主要突破点在哪里？在通往这一目标的过程中，上海将在哪些领域有所作为？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞秋玮：&lt;/strong&gt;办理破产对&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;优胜劣汰、转型升级，破产企业资源优化再配置具有独特作用，对此破产法治建设还有待不断完善。需完善健全的方面很多，如有利于破产财产处置价值最大化的市场化处置机制建设，加快构建「破产案件特殊资产统一大市场」，探索信托服务等相关法律制度的完善，促进激发新质生产力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又如，目前的「企业破产法」称之为半部破产法，个人破产制度缺位，大量的个人债务人缺乏破产制度规制。上海可以在个人债务清理方面积极探索，也期待通过修法完善我国破产法律制度体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再如，深入推进信用体系建设，信用是市场经济基石，完善的信用体系能有效防止企业借破产「逃废债」，希望进一步推进完善企业信息查询「一网通查」系统建设、加强司法与行政合力等方面工作，以更好发挥破产制度功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海破产法庭将始终坚持以&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;新时代中国特色社会主义思想为指引，贯彻落实党的二十届三中全会精神，积极服务于党中央重大决策部署和上海发展大局，在过去五年「建章立制、强基固本」基础上，今后一段时期，将「精耕细作、追求卓越」，开辟破产审判新局面，为推动经济高质量发展和建设一流法治化营商环境，提供更为强劲的司法保障。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11998355.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11998355.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 03:00:00 GMT</pubDate>
            <author>杨舒鸿吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>央视曝光「羽绒骗局」，江苏南通：已采取固定证据、查封扣押、立案查处等执法措施</title>
            <description>&lt;p&gt;南通市场监管局通报，11 月 24 日晚，央视《财经调查》栏目报道涉及南通市有关羽绒被经营主体网销产品存在以「丝」代绒」等情况，市、区市场监管部门联合属地公安部门连夜进行现场检查，针对相关经营主体的违法行为，已采取固定证据、查封扣押、立案查处等执法措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南通市场监管局将持续对全市家纺经营主体进行排查，依法严厉打击掺杂掺假、以假充真、以次充好等生产经营违法行为，坚决维护消费者合法权益和公平竞争市场秩序。欢迎社会各界监督，通过 12315 等各类渠道提供相关线索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241125/173250158696676400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12028677.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12028677.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 02:27:48 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海如何通过优化商事纠纷解决机制，进一步升级营商环境？｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241117/173184203017980500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商事纠纷解决所需时间、成本以及过程质量都会影响到企业的决策和行为。如果纠纷能够迅速得到公正解决，企业更有意愿扩大投资；反之，若司法体系缺乏信誉，企业则可能减少业务扩展和寻求新的贸易伙伴。商事纠纷解决所需时间、成本以及过程质量都会影响到企业的决策和行为。如果纠纷能够迅速得到公正解决，企业更有意愿扩大投资；反之，若司法体系缺乏信誉，企业则可能减少业务扩展和寻求新的贸易伙伴。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;记者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「企业开展商业活动的过程中，商事纠纷难以完全避免，如果无法得到妥善解决，就可能引发企业活动减少、投资减少甚至宏观经济波动的不利后果。」上海市律协银行业务研究委员会副主任、上海贸促国际商事调解中心调解员赵文梅认为，一个良好的商事纠纷解决机制对于好的营商环境至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241117/173184203017980500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵文梅对界面新闻表示，商事纠纷解决所需时间、成本以及过程质量都会影响到企业的决策和行为。如果纠纷能够迅速得到公正解决，企业更有意愿扩大投资；反之，若司法体系缺乏信誉，企业则可能减少业务扩展和寻求新的贸易伙伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新 B‐Ready 评价体系下的「解决商业纠纷（dispute resolution）」指标脱胎于原 DB 评价体系下的「执行合同」指标。最新一版世行对于解决商事解纷指标有哪些变化？上海在法治环境方面还有哪些提升空间？就上海解决商事纠纷和优化营商环境等问题，界面新闻最近专访了上海市律协银行业务研究委员会副主任、上海贸促国际商事调解中心调解员、北京炜衡（上海）律师事务所，首席合伙人赵文梅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：最新一版世行对于解决商事解纷指标有哪些变化？这些变化有什么深层次的含义？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赵文梅：&lt;/strong&gt;新 B‐Ready 评价体系下的「解决商业纠纷（dispute resolution）」指标脱胎于原 DB 评价体系下的「执行合同」指标。相比而言，原「执行合同」指标具体考察商事纠纷解决的时间、成本和司法程序质量指数；而新「解决商业纠纷」考察解决商业纠纷的监管框架完备性、公共服务可及性、纠纷实际解决便利性三个维度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从新评价体系导向和趋势角度，「解决商业纠纷」指标的变化体现出支撑评价体系的理论已由传统的规制经济学理论转向公共服务理论，即从 DB 评价体系下注重减少政府干预转向 B‐Ready 体系下注重监管、公共服务和效率的平衡。从评价指标落地角度，与原「执行合同」指标相比，「解决商业纠纷」扩大了覆盖范围、提高了数字化要求并增加了评估维度，这些均对优化营商环境提出了更高的目标要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：上海在构建多元化商事纠纷解决体系方面取得了哪些进展？如何促进仲裁、调解、诉讼等多种方式的有效衔接？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赵文梅：&lt;/strong&gt;2021 年，上海出台《上海市促进多元化解矛盾纠纷条例》，明确建立多元化解矛盾纠纷衔接机制，并对调解与诉讼对接、调解业务指导、调解协议效力确认与执行等方面作出机制性安排。在此基础上，调解、仲裁、诉讼等不同纠纷解决机制不断配合协调、形成合力，不断提升为当事人提供高效、便捷、丰富的商事纠纷解决途径和服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以商事调解为例，经当事人同意，商事调解可以独立进行，也可以与仲裁程序同步进行；当事人达成的调解协议，还可以向有管辖权的法院申请司法确认或出具调解书，从而具备向法院申请强制执行的效力；上海部分商事调解组织已和仲裁机构、公证机构建立合作，根据调解协议内容出具仲裁裁决书、调解书或公证债券文书等，赋予调解协议强制执行力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：法治化是优化营商环境的核心要素之一。您认为，当前上海在营造公平、透明、可预期的法治环境方面做得如何？还有哪些提升空间？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赵文梅：&lt;/strong&gt;法治是最好的营商环境。公平、透明、可预期营商环境目标必须通过法治化路径得以实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，《上海市优化营商环境条例》持续更新出台，始终坚持将法治化作为优化营商环境的重要原则之一，不断更新完善法治保障具体措施，推动公平、透明、可预期的法治环境。比如：在商事调解方面，上海不断完善商事调解制度创新与建设，并在组织建设、人才建设、市场培育、信息化保障、国际化规则接轨等方面获得了显著发展；在仲裁方面，上海加快打造面向全球的亚太仲裁中心，在仲裁制度规则建设、仲裁公信力提升、仲裁国际化衔接等方面开展了创新探索；在诉讼方面，上海法院通过推进数字法院、繁简分流等举措，有效提升了纠纷诉讼解决的效率和便利程度，另外在司法支持调解和仲裁措施方面也取得诸多突破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;营商环境只有更好，没有最好。从高质量对标世界银行 B-ready 评估体系以及参考其他先进经济体经验角度，就我个人体会而言，上海在进一步加快商业纠纷解决速度、进一步通畅多元化纠纷解决机制衔接、进一步优化鉴定等商业纠纷解决费用、进一步推动营商环境数字化建设等方面仍值得进一步开展长足的探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：法律服务业应该如何更好地服务于企业？特别是在跨境贸易和投资领域。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赵文梅：&lt;/strong&gt;我本人现担任的执业律师、调解员、仲裁员均属于法律服务行业，从个人经验出发，我认为，企业能否便利地获得与其需求相匹配的法律服务，对于企业防范法律和商业风险、应对市场挑战起到关键作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体而言，一方面，我认为可以着力提升企业特别是中小企业获取公共法律服务的可及性和便利度，如：加强对企业合规经营（特别是跨境投资与合规经营）的法律帮扶、完善「一站式」法律服务平台建设等；另一方面，我认为可以从解决企业发展急难愁盼角度引导法律服务市场发展，如：提升律师事务所供给企业需要的优质法律服务能力和竞争力等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：当前，在解决商事纠纷和优化营商环境过程中，您认为面临的主要挑战有哪些？未来将如何解决？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赵文梅：&lt;/strong&gt;从优化涉外营商环境角度，我认为，当前的一个重要挑战是不同地域法律制度与法治文化的差异性。通常，出于对非本国经济体法律制度的陌生，跨国企业可能会寻求更具普适性的评价标准（如世界银行标准）作为其商业行为的参考。但与此同时，寻求普适共性的评价标准可能会忽视不同经济体的特殊性与差异性，特别是对我国而言，基于发达国家经典理论支撑的评价体系与参考发达国家制度体系设置的评价指标均有可能部分脱离我国的实际情况与需求，这可能会引起他国投资者对我国营商环境的误判，进而怠误商机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对这些挑战，我认为可以从两方面开展应对工作：一方面，可以主动推动普适性评价体系的更新和完善，建设更能反映我国实际营商环境情况的科学化的评价体系；另一方面，也可以尝试本土化评价体系的国际化表达，在国际舞台上讲好中国涉外法治故事，让他国投资者更原汁原味地感受中国法治化国际化营商环境的建设成效。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11997173.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11997173.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 02:00:00 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 四部门：开展「清朗·网络平台算法典型问题治理」专项行动；12 月 1 日起全国推广应用「数电发票」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 四部门：开展「清朗·网络平台算法典型问题治理」专项行动；12 月 1 日起全国推广应用「数电发票」&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;南开大学发布讣告：叶嘉莹在天津逝世，享年 100 岁；寒潮预警升至黄色，最低气温 0℃线将抵达苏皖北部至河南南部一带；十天吸引 85.3 万人次，2024 广州国际车展闭幕；美国国债总额突破 36 万亿美元，再创新高。南开大学发布讣告：叶嘉莹在天津逝世，享年 100 岁；寒潮预警升至黄色，最低气温 0℃线将抵达苏皖北部至河南南部一带；十天吸引 85.3 万人次，2024 广州国际车展闭幕；美国国债总额突破 36 万亿美元，再创新高。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;四部门：开展「清朗·网络平台算法典型问题治理」专项行动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;11 月 24 日，据「网信中国」微信公众号消息，《关于加强互联网信息服务算法综合治理的指导意见》《互联网信息服务算法推荐管理规定》等政策文件印发以来，各部门各地区加强组织推进，网站平台积极落实有关管理要求，算法应用生态日益规范，但仍存在一些需要持续加强治理的典型问题。为进一步深化互联网信息服务算法综合治理，现决定自即日起至 2025 年 2 月 14 日开展「清朗·网络平台算法典型问题治理」专项行动。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12026655.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;南开大学发布讣告：叶嘉莹在天津逝世，享年 100 岁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;11 月 24 日晚间，南开大学发布讣告：南开大学讲席教授、中华诗教与古典文化研究所所长、中央文史研究馆资深馆员、加拿大皇家学会院士，国际著名教育家、诗人、中国古典文学研究泰斗叶嘉莹先生，因病医治无效，于 2024 年 11 月 24 日 15 时 23 分在天津逝世，享年 100 岁。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;寒潮预警升至黄色，最低气温 0℃线将抵达苏皖北部至河南南部一带&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中央气象台 11 月 24 日 18 时发布寒潮黄色预警：受强冷空气影响，预计，11 月 24 日 20 时至 11 月 28 日 08 时，我国大部地区气温将先后下降 6～10℃，其中，华北北部、内蒙古及东北地区等地部分地区降温 12～14℃，局地 16℃以上。预计，11 月 24 日 20 时至 11 月 26 日 20 时，西北地区、内蒙古大部、华北、东北地区中南部、黄淮、江淮西部、江汉等地将先后降温 6～10℃，其中，内蒙古中部、华北北部、东北地区中南部等地部分地区降温可达 12℃以上。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家税务总局：12 月 1 日起全国推广应用「数电发票」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 24 日，国家税务总局发布关于推广应用全面数字化电子发票的公告。自 2021 年 12 月 1 日广东省、上海市和内蒙古自治区试点推行全面数字化电子发票（以下简称数电发票）以来，试点地区已逐步扩大至全国。试点推行工作平稳有序，取得了优化营商环境、提升行政效能、助力经济社会数字化转型的积极效果。国家税务总局决定，在全国正式推广应用数电发票。数电发票是《中华人民共和国发票管理办法》中「电子发票」的一种，是将发票的票面要素全面数字化、号码全国统一赋予、开票额度智能授予、信息通过税务数字账户等方式在征纳主体之间自动流转的新型发票。数电发票与纸质发票具有同等法律效力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;十天吸引 85.3 万人次，2024 广州国际车展闭幕&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;11 月 24 日，第二十二届广州国际汽车展览会（下称「广州国际车展」）正式闭幕。历时十天的展会共吸引到观众 85.3 万人次。本届车展上，共展出车辆 1171 台，其中新能源汽车 512 台，占比 43.7%，几乎所有展台上都有新能源汽车展出。此外，2025（第二十三届）广州国际汽车展览会将于 2025 年 11 月 21 日至 30 日在广交会展馆举办。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国国债总额突破 36 万亿美元，再创新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，据美国独立研究机构联邦预算问责委员会公布的最新报告，美国国债总额已于本周突破 36 万亿美元，达到创纪录的新高。从今年 7 月底，美国国债总额达到 35 万亿，到现在升至 36 万亿，仅仅用了三个多月时间。联邦预算问责委员会主席马娅·麦吉尼亚斯在发言稿中直言：「如今，美国政府借款正变得像季节的变化一样规律而确定。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&amp;nbsp;&lt;/h3&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12027037.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12027037.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 23:14:44 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>以媒称以方已原则上同意以黎停火协议草案，以官方尚未回应</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 11 月 24 日晚，以色列公共广播公司报道称，以色列已原则上同意美国提出的以黎停火协议草案，以总理内塔尼亚胡目前正在研究如何向公众公布该草案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道同时称，美国已向以色列保证，如果黎巴嫩真主党违反停火协议，以色列将能够单方面采取行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，以色列官方尚未对此消息进行回应。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12027326.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12027326.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 23:11:10 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>古典文学研究学者叶嘉莹逝世，享年 100 岁</title>
            <description>&lt;p&gt;据南开大学，古典文学研究学者、南开大学讲席教授叶嘉莹，于 2024 年 11 月 24 日去世，享年 100 岁。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12026969.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12026969.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 10:29:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>国家税务总局：12 月 1 日起全国推广应用「数电发票」</title>
            <description>&lt;p&gt;11 月 24 日，国家税务总局发布关于推广应用全面数字化电子发票的公告。自 2021 年 12 月 1 日广东省、上海市和内蒙古自治区试点推行全面数字化电子发票（以下简称数电发票）以来，试点地区已逐步扩大至全国。试点推行工作平稳有序，取得了优化营商环境、提升行政效能、助力经济社会数字化转型的积极效果。国家税务总局决定，在全国正式推广应用数电发票。数电发票是《中华人民共和国发票管理办法》中「电子发票」的一种，是将发票的票面要素全面数字化、号码全国统一赋予、开票额度智能授予、信息通过税务数字账户等方式在征纳主体之间自动流转的新型发票。数电发票与纸质发票具有同等法律效力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国家税务总局关于推广应用全面数字化电子发票的公告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家税务总局公告 2024 年第 11 号&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为贯彻落实&lt;span&gt;&lt;span&gt;中办&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、国办《关于进一步深化税收征管改革的意见》明确的「稳步实施发票电子化改革」「基本实现发票全领域、全环节、全要素电子化，着力降低制度性交易成本」要求，自 2021 年 12 月 1 日广东省、上海市和内蒙古自治区试点推行全面数字化电子发票（以下简称数电发票）以来，试点地区已逐步扩大至全国。试点推行工作平稳有序，取得了优化营商环境、提升行政效能、助力经济社会数字化转型的积极效果。国家税务总局决定，在全国正式推广应用数电发票，现将有关事项公告如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、数电发票是《中华人民共和国发票管理办法》中「电子发票」的一种，是将发票的票面要素全面数字化、号码全国统一赋予、开票额度智能授予、信息通过税务数字账户等方式在征纳主体之间自动流转的新型发票。数电发票与纸质发票具有同等法律效力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、数电发票为单一联次，以数字化形态存在，类别包括电子发票（增值税专用发票）、电子发票（普通发票）、电子发票（航空运输电子客票行程单）、电子发票（铁路电子客票）、电子发票（机动车销售统一发票）、电子发票（二手车销售统一发票）等。数电发票可以根据特定业务标签生成建筑服务、成品油、报废产品收购等特定业务发票。（样式见附件 1）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、数电发票的票面基本内容包括：发票名称、发票号码、开票日期、购买方信息、销售方信息、项目名称、规格型号、单位、数量、单价、金额、税率/征收率、税额、合计、价税合计、备注、开票人等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、数电发票的号码为 20 位，其中：第 1-2 位代表公历年度的后两位，第 3-4 位代表开票方所在的省级税务局区域代码，第 5 位代表开具渠道等信息，第 6-20 位为顺序编码。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、税务机关建设全国统一的电子发票服务平台，提供免费的数电发票开票、用票服务。对按照规定不使用网络办税、不具备网络条件或者存在重大涉税风险的，可以暂不提供服务，具体情形由省级税务机关确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六、税务机关根据纳税人的税收风险程度、纳税信用级别、实际经营情况等因素，通过电子发票服务平台授予发票总额度，并实行动态调整。发票总额度，是指一个自然月内，纳税人发票开具总金额（不含增值税）的上限额度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纳税人因实际经营情况发生变化需要调整发票总额度的，经主管税务机关确认后予以调整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七、根据《中华人民共和国发票管理办法》《中华人民共和国发票管理办法实施细则》等相关规定，数电发票的开具需要通过实人认证等方式进行身份验证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八、蓝字数电发票开具后，如发生销售退回（包括全部退回和部分退回）、开票有误、应税服务中止（包括全部中止和部分中止）、销售折让等情形的，应当按照规定开具红字数电发票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）蓝字数电发票未进行用途确认及入账确认的，开票方发起红冲流程，并直接开具红字数电发票。农产品收购发票、报废产品收购发票、光伏收购发票等，无论是否进行用途确认或入账确认，均由开票方发起红冲流程，并直接开具红字数电发票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）蓝字数电发票已进行用途确认或入账确认的（用于出口退税勾选和确认的仍按现行规定执行），开票方或受票方均可发起红冲流程，并经对方确认《红字发票信息确认单》（以下简称《确认单》，见附件 2）后，由开票方开具红字数电发票。《确认单》发起后 72 小时内未经确认的，自动作废。若蓝字数电发票已用于出口退税勾选和确认的，需操作进货凭证信息回退并确认通过后，由开票方发起红冲流程，并直接开具红字数电发票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受票方已将数电发票用于增值税申报抵扣的，应暂依《确认单》所列增值税税额从当期进项税额中转出，待取得开票方开具的红字数电发票后，与《确认单》一并作为记账凭证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九、已开具的数电发票通过电子发票服务平台自动交付。开票方也可以通过电子邮件、二维码、下载打印等方式交付数电发票。选择下载打印方式交付的，数电发票的票面自动标记并显示「下载次数」「打印次数」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十、受票方取得数电发票后，如需用于申报抵扣增值税进项税额、成品油消费税或申请出口退税、代办退税、勾选成品油库存的，应当通过税务数字账户确认用途。确认用途有误的，可以向主管税务机关申请更正。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十一、单位和个人可以登录自有的税务数字账户、个人所得税 APP，免费查询、下载、打印、导出已开具或接受的数电发票；可以通过税务数字账户，对数电发票入账与否打上标识；可以通过电子发票服务平台或全国增值税发票查验平台，免费查验数电发票信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十二、本公告自 2024 年 12 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特此公告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家税务总局&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 12 日&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12026922.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12026922.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 10:01:34 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>中国仲裁实践有哪些新的发展和变化？｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240906/17256182664551800_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;随着法律发展和市场需求变化，仲裁正在扩展到更多商事领域。随着法律发展和市场需求变化，仲裁正在扩展到更多商事领域。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黄景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;随着全球经济的发展与国际贸易纠纷的增多, 商事仲裁以其公正性、效率性及国际化程度受到广泛关注。世界银行将商事仲裁的效率与公正性纳入营商环境评价指标中, 反映了其在促进经济发展中的重要性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240906/17256182664551800.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，界面新闻专访上海市仲裁协会副会长、上海中联律师事务所全国执委会主任周波，就中国商事仲裁实践的多个维度进行了深入探讨。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波指出，随着中国法律发展和市场需求变化，仲裁正在扩展到更多商事领域。涉及财产权益的知识产权争议，比如授权使用和付费问题，已经被纳入可仲裁事项。仲裁案件数量，特别是涉外案件数量大幅增加。2023 年 12 月，上海市人大常委会审议通过的《上海市推进国际商事仲裁中心建设条例》正式施行，在全国率先引入了仲裁地、临时仲裁等接轨国际通行规则的仲裁制度规则，都显示出中国仲裁国际化水平的快速进步。未来，中国仲裁将在全球商事争议解决领域发挥更加重要的作用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*以下是经过编辑的采访实录&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：仲裁法下的可仲裁事项有哪些？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据仲裁法规定，平等主体的公民、法人和其他组织之间发生的合同纠纷和其他财产权益纠纷，可以仲裁；婚姻、收养、监护、扶养、继承纠纷及依法应当由行政机关处理的行政争议，不能仲裁。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：当事人在仲裁中的地位是如何体现平等的？在仲裁程序中，当事人享有哪些权利和义务？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁制度强调当事人地位的平等，无论当事人是国有企业还是外资企业，凡提起仲裁的主体都属于平等主体，在仲裁过程中都将受到平等对待，确保双方当事人享有平等的程序权利。当事人地位平等体现在方方面面，包括事前通知、充分的准备时间、申请回避的权利、答辩、举证、请求外部专家出庭作证等等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁尊重当事人的意思自治，强调双方在自愿平等的基础上解决争议，双方可以自行选择机构仲裁或选择临时仲裁，自由选择代理人，也可以决定仲裁庭的组成，可以约定审理方式、开庭形式等有关的程序事项等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：近年来，中国仲裁实践有哪些新的发展和变化？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至目前，我国共设立 282 家仲裁机构，仲裁员 6 万余人，累计办理案件 500 多万件，涉案标的额 8 万多亿元。&lt;span&gt;最近一篇报道显示，2012 年至 2023 年间，中国仲裁案件数量增长近 5 倍，仲裁标的额增长 8 倍，案件当事人涉及全球 100 多个国家和地区，解决纠纷类型已涵盖金融、工程建设、买卖合同、知识产权保护、数字经济等众多领域。&lt;/span&gt;涉外案件的增长也显示出中国仲裁的国际化趋势。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当前，司法部正在推进仲裁法的修改，仲裁法修改列入了全国人大和国务院 2024 年度立法计划。《仲裁法（修订）（征求意见稿）》（以下简称「《修订草案》」）已经国务院常务会议讨论并原则通过。《修订草案》结合国际商事仲裁示范法的最新发展结果，针对于现存实践的普遍问题，将进一步完善我国仲裁制度，也证明了中国仲裁的规范性和透明程度正在不断提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同时，随着案件数量的激增，如何平衡公开与保密、提高效率与质量成为新挑战。为此，中国的商事仲裁机构也在通过发布指引、典型案例等形式，促进当事人理解并合理利用仲裁机制。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：一般提起仲裁，大家都会联想到调解，作为不同的商事争议解决机制，仲裁与调解有什么区别？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁是一种更为正式的程序，需要仲裁庭根据法律规定和事实作出具有约束力的裁决。尤其是在解决跨国商业纠纷时，仲裁在仲裁地、仲裁员、适用法律等方面的选择上具有高度的灵活性。仲裁裁决具有法律效力，也具有强制执行力，一方当事人不履行的，另一方当事人可以依法向人民法院申请执行。在涉外纠纷中，相较于其他争议解决方式，国际仲裁有更广阔的跨境执行力。《纽约公约》在全球范围内的广泛适用确保了国际仲裁协议和裁决的执行力。随着中国深度嵌入全球化进程，中国企业或个人涉及跨境执行的越来越多。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而调解则更侧重于双方当事人的自愿性，通过调解员的协助，帮助双方达成和解协议。商事调解目前也面临没有调解结果就没有硬约束的问题，以及调解员队伍建设等问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：上海及中国仲裁实践发展如何？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;随近十年来，全国仲裁行业都呈现出「加速度」发展的趋势，规模和速度处于世界前列。&lt;span&gt;数据显示，2023 年，全国仲裁机构办理了仲裁案件 60.7 万件，同比增长 27.8%，标的总额是 1.16 万亿元，同比增长 17.7%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年中央全面依法治国委员会部署在北京、上海、广东、海南四地开展国际商事仲裁中心建设试点工作。2024 年，试点地区的仲裁机构办结的涉外案件量占到全国涉外案件总量的 72%，标的额占全国涉外标的总额的 69%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海在前几年就已经成为世界前十的最受欢迎国际仲裁地之一。2023 年，上海仲裁机构总共受理仲裁案件数量高达 12298 件，案件受理数量自仲裁法实施 28 年以来首次突破 1 万件关口，同比增长了 48.1%，其中涉外案件的数量也是同比增长了 14.4%；标的金额自 2022 年突破 1000 亿元后也是保持持续增长状态，在 2023 年标的金额合计 1157.9 亿元，受案数量和标的金额都创造了历史新高，连续保持增长态势，这也说明了上海仲裁机构的国际化程度和国际竞争力都在不断提高，也更能惠及大众，使国内外的仲裁参与者均享受到国际水准的仲裁服务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：世界银行营商环境测评 B READY 项目中，有哪些关于仲裁的指标？您如何评价中国仲裁机构的服务能力？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;世界银行对于仲裁等非诉讼纠纷解决提出了非常细化的类别与指标例如，仲裁要素、仲裁裁决的确认与执行、仲裁的时间与费用、仲裁数字化和透明度等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国仲裁以机构仲裁为主，尤其是北京、上海、深圳等地区的的仲裁机构提供的仲裁服务一直以高效著称，裁决期限一般为 2-4 个月，最长不超过 6 个月。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年来, 商事仲裁案件数量急剧增加,仲裁员面临的案件数量庞大且琐碎, 一定程度上影响了仲裁机构服务的工作效率与质量。仲裁员队伍的扩大和专业化能有效提高案件处理效率和质量，期待中国未来能更重视职业仲裁员的培育，进一步优化中国仲裁机构的服务能力，确保高效与高质量地提供服务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：《中华人民共和国仲裁法》已颁布 30 周年，历经两次修正。当前，司法部正在推进仲裁法的修改，修订草案已经国常会讨论并原则通过。您如何看待国际仲裁趋势对上海乃至中国仲裁实践的影响？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;随着全球经济的发展与国际贸易纠纷的增多, 仲裁作为解决商事争议的重要方式受到越来越多的关注。国际仲裁目前也正趋于向愈发频繁、愈发重要的方向不断发展。特别近几年, 跨国商业纠纷激增, 对仲裁服务的需求显著上升。而世界银行将仲裁的效率与公正性纳入营商环境评价指标中, 也反映了商事仲裁在促进经济发展中的重要性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我国推进仲裁法的修订和国际化步伐加快，也是在顺应国际仲裁趋势，推动仲裁服务逐步改善并适应市场需求。例如去年上海《上海市推进国际商事仲裁中心建设条例》，引入了临时仲裁、仲裁地等与国际通行规则接轨的仲裁制度规则。《条例》施行当日，全国首家外国仲裁机构就在上海设立业务机构获准登记。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国际仲裁的发展也促使我们不断提升仲裁服务、改良营商环境。中国仲裁机构的数量和质量不断提高, 成本效益相对国际同行更具竞争力, 成功解决了诸多跨国纠纷，显示了良好的营商环境和发展潜力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：您认为仲裁还能在哪些方面优化，以提高上海在世行营商环境测评中的排名？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周波：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是仲裁效率还略有不足，要借助数字化、信息化技术，全面提高机构的服务水平。二是要重视青年仲裁人才的培养，为青年法律人才提供接受专业化仲裁培训和交流的机会。三是仲裁收费及仲裁员报酬领域也需要逐步改革，适应当地市场发展，达到高度的市场化水准。四是加强仲裁机构间的国际交流，与其他国家和地区的仲裁机构建立合作关系，进行人员交流和培训，提高仲裁服务的国际化水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;总而言之，相比新加坡、伦敦等地，中国商事仲裁生态的形成还需要一个过程，只有真正形成良好的仲裁生态圈，才能提高中国仲裁的国际影响力，加快建成进国际商事仲裁中心。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11688118.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11688118.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 05:00:00 GMT</pubDate>
            <author>黄景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>推动法治化营商环境持续提升，上海法院进行了这些探索｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;推动法治化营商环境持续提升，上海法院进行了这些探索｜大咖聊营商&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20240906/172560521889898300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;世界银行 B-READY「解决商业纠纷」指标涉及 130 余个测评点，其关键就是降本提速、公开透明、数字赋能。世界银行 B-READY「解决商业纠纷」指标涉及 130 余个测评点，其关键就是降本提速、公开透明、数字赋能。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年，世界银行正式启动新的营商环境评估指标体系（B-READY），上海成为代表国家参与世行评估的专家调查样本城市，上海法院承担 「解决商业纠纷」和「办理破产」两项指标的牵头任务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自 2017 年以来，上海法院接续 7 年推出法治化营商环境建设专项行动计划，制定实施 146 项对标改革措施，推动上海法治化营商环境持续提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20240906/172560521889898300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，上海市高级人员法院党组成员、副院长林晓镍接受了界面新闻专访。在林晓镍看来，世界银行 B-READY「解决商业纠纷」指标涉及 130 余个测评点，其关键就是降本提速、公开透明、数字赋能。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林晓镍同时指出，在对标评估推进法治化营商环境优化过程中，上海聚焦影响审判质效的重点环节，一方面就涉及国家事权事项提出顶层设计的建议，另一方面在全国率先探索推出 10 余项制度机制改革措施，努力形成先行先试的「上海模式」，为法治化营商环境建设贡献上海智慧。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*以下是经过编辑的采访实录&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：近年来，上海法院采取了哪些措施优化营商环境，又将有哪些新的部署和举措？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林晓镍：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海高院自 2017 年以来承担世界银行和国家营商环境评估中「解决商业纠纷」（原「执行合同」）和「办理破产」两项指标的牵头任务，接续 7 年推出法治化营商环境建设专项行动计划，从机制改革创新、诉讼降本提速、数字改革赋能等方面，制定实施 146 项对标改革措施，推动上海法治化营商环境持续提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年，世界银行正式启动新的营商环境评估指标体系，上海成为代表国家参与世行评估的专家调查样本城市。一年来，上海法院坚决贯彻中央、市委决策部署，从提升审判质效和诉讼便利度、增强企业群众获得感体验度的实际成效等方面，深化落实《法治化营商环境专项行动计划（7.0 版）》推出的 25 项举措，法治化营商环境建设取得新成效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是细化完善制度框架。高院单独和牵头有关部门联合出台政策文件 13 件，在支持「三特定」临时仲裁、探索电子资产执行程序、细化明确最后一次开庭至结案的时间标准等方面先行先试，得到有关方面的关注和肯定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是优化审判执行工作机制。依法拓展小额诉讼程序范围，今年上半年适用率&lt;span&gt;提升至 89.71%&lt;/span&gt;。提高庭前准备环节工作质量。推进与公安部门、自然资源部门信息共享，促进执行工作升级提速。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是发挥数字改革赋能实效。坚持「数字改革赋能」工作主线，持续推进数字法院与法治化营商环境建设深度融合，加大营商环境数字场景研发应用力度。以数字改革赋能司法办案、社会治理、司法便民，形成和发挥数字改革赋能法治化营商环境建设的强大动力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;四是推进司法程序公开透明。高院上线了全面改版升级后的司法质效数据公开平台，大幅拓展公开数据的范围、广度和深度，全市法院一二审民商事、不动产、调解、破产、执行等案件的审判执行质效、平均审理时间、成本费用等数据都实现了实时、常态化公开。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：您提到上海法院在全国范围内有许多首创机制，能否具体介绍一下这些首创性改革？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林晓镍：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;司法程序的完备性，既是司法公正的重要保障，也是提升司法效率的重要引擎。同时，这也是世行营商环境评估的重要内容。在对标评估推进法治化营商环境优化过程中，我们聚焦影响审判质效的重点环节，一方面就涉及国家事权事项提出顶层设计的建议，另一方面充分发挥自身的能动性，在全国率先探索推出 10 余项制度机制改革措施，努力形成先行先试的「上海模式」，为法治化营商环境建设贡献上海智慧。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;例如，上海法院在全国率先建立民商事案件裁判生效信息即时推送场景，着力解决以往企业反映的获知裁判生效日期时间长、不方便的问题，已向 1.9 万件案件当事人推送裁判生效通知 4.2 万次，为每个案件当事人平均节省开具裁判生效证明的时间约 20 天，有效提升企业诉讼便利度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我们还上线运行了「上海法院国际商事一站式解纷平台」，该平台集诉讼、仲裁、调解三大解纷途径和翻译、涉外公证、域外法查明、涉外法律资源检索等解纷辅助功能为一体，为中外当事人提供了便捷、高效、低成本的涉外商事一站式解纷渠道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：解决商事纠纷的效率是企业群众密切关心的内容，这也是上海上一轮测评的优势项目。请问上海法院是如何降低经营主体诉讼时间成本、优化营商环境的？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林晓镍：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;保障企业群众用最短的时间、较低的成本妥处纠纷，是法治化营商环境建设的重要内容。去年以来，上海法院审结商事案件 45.4 万件，一、二审平均审理用时 44.8 天、61 天，平均执行用时 34.4 天。上海法院解决商事纠纷的时间、成本、司法程序质量指数等指标持续位居全球领先水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是善用数字工具激发诉讼加速度。全面运用立案「智能审查」系统，对符合立案条件、审查期限满 7 日的案件和诉前调解满 2 个月的诉调案件由系统自动转为立案。全面推进随机自动分案，随机分案率达到 99.34%，实现当天分案。通过压缩案件流转环节，更好更快地依法保障当事人诉权。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是紧扣重点环节推进机制流程再造。上海法院对委托鉴定进行全流程监管，去年鉴定评估用时缩短 20.7%，今年上半年又缩短 16.92%。在全国首创诉讼文书送达地址告知承诺和电子送达机制，去年共适用电子送达 1360.6 万次。制定《关于上诉案件移送流程管理的规定》，建立上诉案件高效移送长效机制。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是聚焦重点领域严格审限管理。在全国率先管理延期开庭次数及事由，超 99% 的案件在法定次数内审结。出台相关规定，细化规范诉讼各环节的时间标准，今年上半年全市法院审限内结案率 91.66%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：上海法院是如何降低企业群众的诉讼成本的？能否分享有关降费的案例？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林晓镍：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;降低经营主体解决纠纷的制度性交易成本，是优化法治化营商环境的重要方面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海法院一是严格规范诉讼收费退费。上海法院形成「主动退费、实时提醒、一键操作、全程监管、智慧联动」的胜诉退费工作新常态。2023 年，上海胜诉案件共退诉讼费 9.31 亿元。不向申请人预收执行申请费，有效降低企业参与诉讼和申请执行的成本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是瞄准企业诉讼保全担保痛点。根据企业实际情况，灵活适用保全信用担保工作机制，允许信用较好的企业在申请诉讼保全时以其信用作为担保，不再要求其提供现金、担保机构保函等，有效降低诉讼保全成本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是降低拍卖辅助费用。在执行案件中全面适用网络司法拍卖，发布《关于调整网络司法拍卖辅助工作费用收费标准的通知》，将辅助机构费用收费标准累计下调 70%。拍卖未成交的，不收取费用；拍卖成交的，单件标的最高收费限价为 25 万元，股票类标的最高限价为 3 万元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;四是降低司法鉴定成本。今年初，上海法院推动相关部门出台文件，改变政府定价中个别鉴定项目完全按照诉讼标的额计费且上不封顶的做法，有效降低了此类鉴定项目的诉讼成本。上海高院还与相关鉴定行业协会和骨干企业达成了《关于上海法院司法委托鉴定收费标准的约定（2024 年）》，普遍下调法院委托司法鉴定的收费标准，其中个别项目如资产评估中 100 万元以上的费率下调幅度达 70%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我分享一个司法鉴定降费实例，案件当事人在长宁区某小区拥有同幢三套住宅及两个车位，根据案情需要，原告申请法院对这三套住宅及两个车位的价值委托司法评估。在《约定》出台前，案件中的三套住宅及两个车位总价值 2138.25 万元，按旧标准三套分别收费，应收 54858 元。而根据《约定》房产评估收费标准及说明，收费 34884 元，直接降费 19974 元，降幅达 36.4%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：上海正大力推动数字法院建设，目前取得了哪些成效？上海法院后续如何继续推进这项工作？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林晓镍：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年以来，上海法院大力推进数字法院与法治化营商环境建设有机融合，通过研发涉营商环境数字模型、数字平台，有效赋能涉法治化营商环境领域司法办案、社会治理、司法便民，为法治化营商环境建设赋能增效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;例如，针对小微企业涉诉后金融机构不敢贷的情况，探索建立企业涉诉信息澄清机制，主动为金融机构提供准确的涉诉信息，运用司法大数据为涉诉企业「正名」。目前已向贷款征信平台提供数据查询服务 1100 余次，帮助 200 余家小微企业获得贷款 7.8 亿元，助力解决小微企业融资难问题。上海市人大常委会修订的优化营商环境条例，专门就此增设了「中小企业涉诉信息澄清机制」条款。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，我们已正式启动上海「数字法院-法治化营商环境」子系统项目研发建设。接下来，我们将依据海量司法大数据，与政务信息等数据在更大范围内实现智联融通，推动对法治化营商环境数字体征分析，及时准确监测和预警风险，并根据监测结果智能生成营商环境专题分析报告，以「司法大数据」支持党委政府法治化营商环境建设工作的决策。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：仲裁作为国际通行的纠纷解决方式，在国际经贸商事和投资争议解决中扮演着重要角色。仲裁制度的运行和改革离不开司法的支持，上海法院有哪些举措？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林晓镍：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁地法院支持仲裁的力度是各国经营主体选择仲裁地的重要考量，也是决定一个城市能否成为国际仲裁中心的关键因素。对标上海打造面向全球的亚太仲裁中心定位，上海法院在支持仲裁程序方面推出一系列举措。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是优化集中管辖机制。上海高院于近期出台规定，对涉「三特定」临时仲裁、「境外仲裁业务机构」仲裁的司法案件进行集中管辖，并将探索研究「三特定」临时仲裁配套司法审查规则，依法保障临时仲裁制度规范运行。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是探索在线办理仲裁财产保全机制。2023 年 6 月，上海法院开通仲裁财产保全在线办理通道，仲裁机构可以在线向法院申请财产保全，极大提高了仲裁保全材料流转及审查效率。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是创新推出支持仲裁案件审理开具调查令制度。2023 年 12 月，上海高院出台关于开具调查令协助仲裁调查取证的办法，在全国率先为仲裁机构及时查明案件事实、依法公正裁决提供有力支持，获得仲裁业界普遍好评。闵行法院依法签发了首份支持仲裁的调查令。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;接下来，我们将进一步探索创新，不断增强仲裁司法审查透明度和可预期性，不断完善健全仲裁财产保全机制和调查令制度，更好支持上海仲裁事业创新发展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：诉讼、仲裁、调解作为解决商业纠纷的三驾马车，调解也是国际通行的灵活、高效、便捷的解纷方式，请问上海法院在诉调衔接、诉前化解方面做了哪些努力？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;林晓镍：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;为优化诉调程序衔接转换，上海法院与全市 17 家非诉讼争议解决中心、6400 多家人民调解组织和金融、经贸、航运、知产等行业调解组织在线对接，引导当事人优先选择非诉方式解决纠纷。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日前，上海市高院与市工商联共同举办司法服务保障民营经济高质量发展座谈会，就明确调解范围、确定职责分工、加强组织队伍建设等达成共识。市工商联已遴选 100 余名商会领域的调解员，纳入上海法院特邀调解员名册，积极探索发挥商会调解组织在高效解决商业纠纷方面的专长和优势，助力商事纠纷源头治理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年上半年，上海法院民商事纠纷案件共结案 30.39 万件，诉前调解成功分流率达 32.4%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11684915.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11684915.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 03:00:00 GMT</pubDate>
            <author>黄景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海知识产权服务体系已完善，关键在于促进落实｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241117/173184163193489900_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;与国外政府措施相对比，上海在知识产权营商环境中的各项指标，两个城市在知识产权营商环境中的法制建设体系都已经非常完善，最终考验的是政策实际落实及其实施效果。与国外政府措施相对比，上海在知识产权营商环境中的各项指标，两个城市在知识产权营商环境中的法制建设体系都已经非常完善，最终考验的是政策实际落实及其实施效果。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;记者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新一轮科技革命和产业变革深入发展，国际形势日趋复杂，全球科技创新和产业环境发生重大变革，重构全球创新版图、重塑全球经济结构。在构建具有全球竞争力的开放创新生态目标下，上海加大营商环境改革力度，持续推进优化营商环境。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241117/173184163193489900.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界银行于 2001 年成立全球营商环境评估项目组织，建立可量化、可比较的指标体系，自 2003 年起持续发布营商环境报告（DoingBusiness），激励世界各地政府实施营商环境改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年，世界银行启动 B-READY（BusinessReady，商业就绪）新营商环境项目，从评估角度、评估指标、评估方法等方面进行政进，在新设的「市场竞争」主题下纳入知识产权指标评估，更加关注对于企业的服务提供及其效率，重视法律信息收集及执行措施。新的营商环境评估指标体系，引发全球众多国家关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，中国面对复杂的国际竞争态势，正在坚定不移全面扩大开放，持续优化营商环境，推进经济社会平稳健康发展。其中，知识产权是营造国际一流营商环境的重要体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海图书馆（上海科学技术情报研究所）作为公益类事业单位，为公众、科研机构、政府和企事业单位提供了一系列的知识产权服务。近日，上图上情所信息咨询与研究中心副主任林鹤接受界面新闻的专访，他通过对比法律、公共服务、企业服务等多个维度，为我们解读了国内外各地保护知识产权的特色。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;界面新闻：国内外主要国家或城市如何进行知识产权营商环境优化？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林鹤：&lt;/strong&gt;近几年，各国都在加强知识产权保护与服务，特别是在全球创新指数、全球竞争力报告、国际产权指数、《世界商标评论》等排名中皆位于前列的美国、欧盟、新加坡等国家或地区，都将知识产权作为营商环境建设的重要推动力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，美国通过法案保障、贸易监督、资源协助、法律援助、中小企业服务、教育培训与宣传活动等多方面开展知识产权服务；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟实施欧洲「单一」法规，统一专利制度，出台知识产权补充规则，完善知识产权监管框架，通过免费咨询与教育服务、知识产权预诊与扫描、知识产权行动计划制定、知识产权使用及支持政策评估和监测等措施支持中小企业创新；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新加坡修订知识产权法，实施加速审查、新兴行业专利优先、专利货币化服务、调解促进、免费法律服务等一系列专利促进计划，优化无形资产转型服务，推动区域知识产权纠纷调解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从这三个国家或地区的各项措施来看，主要是从法制保障、公共服务和企业服务等方面的知识产权措施来推动营商环境优化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内多个省市也在通过完善知识产权服务体系，进一步优化知识产权营商环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，北京施行《北京市优化营商环境条例》《北京市知识产权保护条例》营造法制保护环境，出台六版营商环境改革方案提升知识产权政府服务能级，探索知识产权质押融资服务创新发展，开展诉源治理，优化海外知识产权纠纷应对指导；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深圳出台全国首部覆盖知识产权全类别的地方性法规，率先形成最严格的知识产权保护体系，率先实施数字知识产权保护，启动一站式数字化服务，提高专利转化运用效益，强化投资者保护和各项惠企措施，进行海外维权援助；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浙江推出《浙江省知识产权保护和促进条例》 等多项举措进一步强化法制保护，强化行政保护与协同保护，强化数字治理，探索数据知识产权制度，实施金融创新、知识产权奖、专利公开实施制度、专业人才培育；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江苏制定全国首部知识产权保护和促进省级地方法规，建立行政司法协作机制，实施特色多元纠纷调解，进行数据知识产权探索，扩大知识产权金融发展，加强重点领域知识产权服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体来看，这些省市主要是从知识产权保护和促进法规方面来加强知识产权法制建设，从而优化营商环境；同时配合行政保护，从审批改革、数字治理、数据知识产权制度等方面提升公共服务，从质押融资、维权援助等方面加强中小企业服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：如今，上海知识产权营商环境如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林鹤：&lt;/strong&gt;上海非常重视和推进知识产权强市建设，建设了上海知识产权保护中心，成立全国首家科创版拟上市企业知识产权服务站，建设海外知识产权维权援助机制建设，实施专利转化专项计划支持中小企业发展，打造「一件事」 集成服务平台，推动长三角知识产权一体化，并与世界知识产权组织签署合作备忘录等加强国际合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，所有的知识产权领域措施，都已经融入到优化营商环境中，从而推动上海成为国内营商环境排名最前列的城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海还在持续推进知识产权法制建设，2023 年 11 月，上海通过了《上海市优化营商环境条例》第二次修订。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，上海市从 2018 年起连续出台六版优化营商环境行动方案。汇总前五版行动方案中知识产权领域亮点措施，涵盖了侵权查处和惩戒、联合仲裁调解、海外维权、数字治理、公共服务平台、示范企业和园区、跨区域服务、定价和交易、股权投资、质押融资、重点领域关注等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年的《上海市加强集成创新持续优化营商环境行动方案》同样侧重于发挥营商环境评价对优化营商环境的引领和督促作用。此次修订涉及知识产权的重点内容主要包括提出建立企业知识产权海外应急援助机制，建立健全商业秘密保护体系等，编制完善知识产权公共服务事项清单，优化知识产权业务受理流程，以及进一步完善多元化纠纷解决机制等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比较以前版本，其措施强化数字赋能知识产权治理，全面推动知识产权保护「一件事」集成服务；在张江科学城打造科创特色营商环境，建设高水平公共研发服务体系，优化完善技术成果转化服务，加强知识产权运营和全链条保护；强化长三角营商环境的联动认同，强化长三角监管执法、知识产权保护、企业合法权益保护等领域合作共建。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：相较其他国家与城市，上海的知识产权法制建设情况如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林鹤：&lt;/strong&gt;相比较国内其他省市主要是依靠知识产权相关条例进行营商环境法制建设，上海较早把知识产权纳入专为营商环境所设的法制建设范畴，并不断修正优化，在知识产权营商环境领域的法制建设处于先行水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与国外政府措施相对比，对比新加坡与上海在知识产权营商环境中的各项指标，两个城市在知识产权营商环境中的法制建设体系都已经非常完善，最终考验的是政策实际落实及其实施效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，从公共服务和企业服务来看，上海较早在公共服务和企业服务方面进行众多支持，例如金融服务、重点领域知识产权保护、公共服务平台等，其后不断完善，提升服务质量和效率。其实，这些与美国、欧洲、新加坡的知识产权法制建设过程内容都较为相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，相比较国外政府措施，上海和国内其他省市都比较关注公共服务平台建设，以数字赋能和推动知识产权治理，提升服务质量和效率。同时，上海高度重视知识产权相关技术转化，以此更大程度地推动创新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：您认为，上海应如何进一步优化知识产权营商环境？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林鹤：&lt;/strong&gt;世界银行 B-READY（Business Ready，商业就绪）新营商环境项目通过收集法律信息以及实际执行措施，关注企业发展，重点考察监管框架、针对企业和市场的公共服务提供及其在实践中结合的实际效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海已有在法规框架、公共服务、办事便利度三大方面都有所建树，之后的进一步优化措施也应从持续提升法律法规质量、推动公共服务充分发挥作用、加强企业服务便利度几方面去推进创新，以此不断促进市场良性竞争发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，根据市场竞争需求持续提升知识产权营商环境法规质量，加强知识产权保护，增加监管和执法的包容性、柔性，尤其是进一步提升促进创新和技术转让的法规质量，实施企业专利转化和利用指导，促进专利转化运用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，在开展公共服务方面，上海应注重措施的公益性、可及性拓展，支持数字时代新型知识产权保护规则与制度创新探索，为企业提供一对一的精准咨询及指导服务、提高中小微企业支援及优惠力度、增加金融服务和法律援助，强化长三角联动服务和境外服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次，持续关注各项措施对于增强企业便利性方面的提升，优化公共服务平台服务和功能、明确审批标准和升级审查流程、简化国际专利申请流程、畅通投诉渠道等，以提升效率为数字治理的评价目标，以此协助企业创新发展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11997164.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11997164.html</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 02:00:00 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>50 位外籍人士获颁 2024 年度「白玉兰奖」：「上海已是第二故乡」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240706/1720265655839_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;作为表彰在沪外籍人士的「白玉兰奖」，设立至今已历 35 载，累计已有 1877 名外籍人士获此殊荣。作为表彰在沪外籍人士的「白玉兰奖」，设立至今已历 35 载，累计已有 1877 名外籍人士获此殊荣。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;记者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;11 月 23 日，2024 年上海市「白玉兰纪念奖」颁授仪式在世界会客厅举行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年的 50 位「白玉兰纪念奖」获得者来自澳大利亚、巴西、加拿大、克罗地亚、丹麦、法国、德国、印度、以色列、意大利、日本、韩国、菲律宾、俄罗斯、新加坡、土耳其、英国、美国等 18 个国家，在经贸、金融、科技、航运、医疗、教育、文化、体育、农业等领域为上海发展做出突出贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市白玉兰系列奖项是为了表彰和感谢杰出外籍人士为上海经济建设、社会发展和对外交往做出的积极贡献，由上海市人民政府以市花白玉兰为名自 1989 年起相继设立的，包括「白玉兰纪念奖」、「白玉兰荣誉奖」和「上海市荣誉市民」称号，是上海市唯一以外籍人士为表彰对象的常设性系列综合奖项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为表彰在沪外籍人士的「白玉兰奖」，设立至今已历 35 载，累计已有 1877 名外籍人士获此殊荣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;35 年来，以白玉兰获奖者为代表的外籍友人们与上海这座城市彼此成就、双向奔赴、共同成长。上海市政府外办主任孔福安表示，「他们用才华、热情和奉献共同参与绘就了上海发展的画卷，诠释着对上海这座城市的特殊情谊，同时也不断为‘白玉兰奖’注入新的内涵。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240706/1720265655839.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241123/173236335152334200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「很荣幸能获得上海市授予外国人的最高荣誉之一。」上海交通大学中法合作项目法国国家级协调员马克·戴勒贝什获奖时说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 1994 年首次来沪以来，马克·戴勒贝什见证了上海翻天覆地的变化。他回忆道，当时上海的街道挤满了自行车，交通不便，公共设施匮乏。然而，短短几年间，上海迅速崛起，地铁线路增加，公交车现代化，家用电器普及，生活质量大幅提升。「这些变化不仅让市民生活更加舒适，也吸引了众多外国人士前来定居，形成了丰富多彩的文化融合。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马克·戴勒贝什在上海的期间，医学领域的贡献尤为突出，他将先进的分子遗传学技术引入瑞金医院，使上海患者成为首批受益者。他还参与上海交通大学医学院法语班的建设，每年为数十名医学生提供中文和法语的医学培训，并协调法国医学教授来沪授课。此外，他还推动了中法联合医学院的建立，促进了中法两国在医学与教育领域的深度合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「这些成就彰显了中法两国之间深厚而持久的友谊。」马克·戴勒贝什说，获得上海市白玉兰纪念奖不仅是个人的认可，更是对中法合作历史的延续。「未来将继续致力于推动中法两国在医学与教育领域的交流与合作，为增进两国人民之间的友谊做出更大贡献。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;得知自己将获奖的前一周，意大利&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;UFI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;集团亚太区首席运营官西蒙尼·泰泽的岳父岳母通过免签政策，来到中国一同见证颁奖的时刻。他说，「在上海生活多年，早已经把这里当成自己第二个故乡。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海索菲玛汽车滤清器有限公司是 UFI 集团在上海成立的全资子公司，目前已经成为过滤系统、热管理解决方案和绿色氢技术领域的全球领军企业，1996 年落户青浦，也是青浦工业园区的第一家外商独资企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，在上海扎根多年的他「朋友圈」遍布长三角，「我们在此持续加大投资力度，充分彰显了我们对这里的市场满怀信心。这得益于我们在上海建立的合作、伙伴关系，以及在可持续方面作出的共同承诺。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海是中国做生意的最佳地点，尤其是在新技术和高科技领域。」意大利德恩瑞律师事务所管理合伙人、驻上海代表处首席代表、中国欧盟商会副会长、上海董事会主席代开乐认为，如今上海致力于深化改革和扩大开放，这使上海具有巨大的发展潜力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;代开乐指出，上海市市长每年都会会见国际商界领袖，以征求对上海更好发展的建议、反馈和想法。「我有机会多次与市长和副市长会面，讨论如何吸引更多欧洲投资进入上海，我喜欢这种能与领导直接交流的机会，因为思想和意见的交流是共创美好未来的最佳方式。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12026054.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12026054.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 13:22:56 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>沪苏湖高铁开通试运行，「轨道上的长三角」再提速</title>
            <description>&lt;p&gt;沪苏湖高铁的开通为湖州市嵌入长三角产业链、供应链与价值链提供了更多机遇。沪苏湖高铁的开通为湖州市嵌入长三角产业链、供应链与价值链提供了更多机遇。&lt;/p&gt;    &lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241123/173233174778914300_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;首趟试运行列车 G55505 次从上海虹桥站开出&amp;nbsp; 摄影：范易成&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;范易成&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;span&gt;23&lt;/span&gt;&lt;span&gt;日&lt;/span&gt;&lt;span&gt;9&lt;/span&gt;&lt;span&gt;时&lt;/span&gt;&lt;span&gt;27&lt;/span&gt;&lt;span&gt;分，新建上海经苏州至湖州高速铁路（以下简称沪苏湖高铁）首趟试运行列车&lt;/span&gt;&lt;span&gt;G55505&lt;/span&gt;&lt;span&gt;次从上海虹桥站开出，驶向湖州站方向进行列车运行图参数测试，标志着沪苏湖高铁建设进入试运行阶段，全线开通运营进入倒计时。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;沪苏湖高铁由上海虹桥站引出，途经江苏省苏州市，终至浙江省湖州市湖州站，线路全长约&lt;/span&gt;&lt;span&gt;163&lt;/span&gt;&lt;span&gt;公里，设计时速&lt;/span&gt;&lt;span&gt;350&lt;/span&gt;&lt;span&gt;公里，设上海虹桥、上海松江、练塘、苏州南、盛泽、湖州南浔、湖州东、湖州站等&lt;/span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;span&gt;座车站，其中上海松江、练塘、苏州南、盛泽、湖州南浔、湖州东站为新建车站，上海虹桥、湖州站为既有车站。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241123/173233427079697000_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;沪苏湖高铁走向示意图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据介绍，沪苏湖高铁于&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2020&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月开工，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月全线铺轨贯通，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月开始静态验收，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;9&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月开始联调联试。自联调联试以来，检测列车、综合检测列车、重联动车组等先后上线，以不同速度等级进行往返检测试验以及全线拉通试验，共开行各类试验列车&lt;/span&gt;&lt;span&gt;775&lt;/span&gt;&lt;span&gt;列，检测总里程达&lt;/span&gt;&lt;span&gt;52463&lt;/span&gt;&lt;span&gt;公里，综合检测列车试验最高时速达&lt;/span&gt;&lt;span&gt;385&lt;/span&gt;&lt;span&gt;公里。沪苏湖高铁试运行将持续&lt;/span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span&gt;个月左右时间，预计&lt;/span&gt;&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月底具备开通运营条件。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上海铁路枢纽工程建设指挥部副指挥长丰成林在接受界面新闻记者采访时指出，沪苏湖高铁是上海、苏州、湖州基础设施互联互通的重大项目，也是长三角高铁联网、补网、强链的重点项目。沪苏湖高铁开通运营后，在湖州站连接宁杭高铁可以直达南京，连接合杭高铁可以直达杭州、合肥，将有效疏解沪宁、沪杭铁路通道运输压力，对于打造「轨道上的长三角」、促进长三角一体化高质量发展具有重要意义。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241123/17323317934319400_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;首趟试运行列车 G55505 次从上海虹桥站开出&amp;nbsp; 摄影：范易成&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;湖州市文化广电旅游局交流与推广处卞韵律对界面新闻表示，沪苏湖高铁的通车将极大地缩短湖州与上海、苏州等城市之间的时空距离，更将在多个维度上赋能助力「在湖州看见美丽中国」品牌建设，为湖州拓展更广阔的旅游客源市场。上海和苏州作为国际化大都市，拥有庞大的人口基数和较高的消费能力。高铁的便捷性将使湖州更容易吸引这两个城市的游客，增加湖州旅游的客流量。湖州拥有丰富的自然和人文旅游资源，如南浔古镇、莫干山、龙之梦等，高铁的开通将为这些旅游资源的开发提供新的机遇。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「对湖州人民来说，这不仅仅是一条高铁，更是我承载着我们高质量发展期望的一条新通道。」湖州市区域合作办沈鑫钰对界面新闻表示，高铁开通后湖州与上海之间的时空距离将由原本的两个小时缩短为约&lt;/span&gt;&lt;span&gt;30&lt;/span&gt;&lt;span&gt;分钟，为湖州市嵌入长三角的产业链、供应链与价值链提供了更多机遇，也让湖州集聚资源和配置资源的能力将得了显著的提升。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;为抢抓沪苏湖高铁开通机遇，湖州市提前谋划、部署，推动沪湖合作迈向更高水平。湖州市委市政府发文实施《抢抓沪苏湖高铁开通机遇全面接轨上海「五个中心」建设加快打造虹桥国际开放枢纽「金西翼」行动方案（&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2024-2026&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年）》，聚焦实施交通共联、产业共链、人才共育、科技共策、文旅共兴、民生共享六大工程。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据介绍，近期沪湖合作项目成果颇丰，南太湖新区与上海张江共建半导体专业产业园，成功落户&lt;/span&gt;&lt;span&gt;16&lt;/span&gt;&lt;span&gt;个隐形冠军项目；长合区规划建设长三角（湖州）智能制造产业园；上合区临港南浔科创山水园区项目开工建设；南太湖科创走廊和&lt;/span&gt;&lt;span&gt;G60&lt;/span&gt;&lt;span&gt;产业协同创新中心加快建设，长三角&lt;/span&gt;&lt;span&gt;G60&lt;/span&gt;&lt;span&gt;科创走廊第六届科技成果拍卖会在德清成功举办；举办高层次人才创新创业大赛上海城市赛，打造上海人才飞地&lt;/span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;span&gt;家；湖州市赴上海、苏州等长三角城市组织开展「乘着高铁游湖州」文旅推介活动……&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「我们正在筹备下个月的福州对接上海活动，届时在我们的城市推介会上还将发布一系列重大合作项目。」沈鑫钰透露。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12025301.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12025301.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 04:03:25 GMT</pubDate>
            <author>范易成</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海市徐汇区市监局党组副书记、副局长曾鸣：营商环境中政府部门不仅是管理者，还要是护航者｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241118/173189390268390500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;公共服务获企业「点赞」的背后，上海一线知识产权保护工作究竟藏着怎样的「方法论」？公共服务获企业「点赞」的背后，上海一线知识产权保护工作究竟藏着怎样的「方法论」？&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;杨舒鸿吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知识产权是科技创新和经济高质量发展的纽带与桥梁，做好知识产权保护对于塑造良好的营商环境有着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241118/173189390268390500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在世界银行最新版本的 Business Ready（B-READY）评价体系，进一步强调了保护知识产权以及促进创新的重要性。除将促进市场竞争的法规的质量作为重要评判维度外，公共服务的充足性、关键服务的实施效率成为重要的考量标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，上海作为我国知识产权保护高地，已经建立了市、区、园区三级知识产权服务体系。在三级体系之下，多级行政部门协同配合，在制度、模式和实践层面，形成了不少成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，徐汇区作为上海科创中心建设的重要策源区，该区市场监管部门主动拓展服务功能，构建了知识产权服务 、运营、保护和管理的工作框架。其服务效能受到各级&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;好评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月，国家知识产权局决定支持上海市徐汇区开展区级知识产权公共服务标准化建设试点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公共服务获企业「点赞」的背后，究竟藏着怎样的「方法论」？界面新闻日前专访了徐汇区市场监管管理局党组副书记、副局长曾鸣，获取了一线服务的细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：近年来，上海关注知识产权保护，在围绕更好保护知识产权方面，您作为一线工作者，能否透露下具体做了哪些工作，尤其是工作模式方面，进行了哪些创新？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾鸣：&lt;/strong&gt;作为一线工作者，我很高兴能分享徐汇区在知识产权保护方面所做的创新性工作。徐汇区一直致力于打造知识产权服务集聚的高地区域，我们的努力得到了国家层面的认可。2019 年，徐汇被列为国家知识产权重点运营城市，成为第三批入选城市之一。今年年初，徐汇区成功入选国家知识产权强市示范城区和国家知识产权保护示范区，是上海市中心城区唯一获得 2 个国家级知识产权示范区称号的地区。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在工作模式创新方面，我们取得了显著成效。今年，法院、检察院、公安、区市场监管局、区文旅局、区司法局以及徐汇海关共同签订《知识产权行刑衔接七方合作协议》，协议明确七方将共同加强对数字经济等重点产业领域知识产权保护力度，开展重大案件联合查办工作，充分利用「两法衔接」平台，畅通行政执法与刑事司法衔接机制，形成区域知识产权协同保护合力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在提升服务质量方面，我们也进行了多项创新。在全市率先成立了全市首个区级知识产权公共服务平台，构建了实体、网络、热线相结合的「一厅通服+一网通办+一线通答」的服务系统，将知识产权公共服务无缝嵌入到徐汇区「行政服务大厅」之中，形成「综窗基本服务+中岛专业服务+区局保障服务」的三级服务架构，与市级知识产权「四中心」形成协同服务模式，面向区域创新主体提供知识产权公共服务。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，我们还建立了专家库机制，通过研讨会和上门指导等方式，帮助企业解决知识产权方面的共性问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些创新举措体现了徐汇区在知识产权保护方面的全方位努力，从制度建设到具体服务，我们都力求为企业提供更好的知识产权保护环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：徐汇区在全市区域营商环境知识产权测评中一直名列前茅，近年来在徐汇区开展营商工作中最有亮点的案例，能否分享给我们？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾鸣：&lt;/strong&gt;非常感谢您对徐汇区营商环境工作的关注。作为上海知识产权保护的高地，我们确实有一些值得分享的亮点案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，我想介绍一下我们的七方合作机制。这个机制的建立显著提高了知识产权保护的效率。通过法院、检察院、公安、市场监管局等七个部门的紧密合作，减少了跨部门协作之间的「缝隙」，帮助压缩了案件处理时间，减少了企业因知识产权受侵害而遭受的损失。例如，检察院提前介入，提高了证据取证质量，为后续司法程序奠定了基础，避免了证据不足导致的案件退回补侦等情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，针对徐汇区作为上海游戏产业重镇的特点，我们指导成立了上海首个游戏版权联盟。目前，联盟企业已有 20 家，一方面通过各类活动和宣传继续扩大联盟成员单位范围和联盟的行业影响力，另一方面持续推动联盟实质性工作，在市版权局指导下设立版权服务工作点，探索制定徐汇区数字游戏企业商业秘密保护标准，召开联盟会员大会暨商业秘密保护研讨会，指导收集联盟企业知识产权侵权线索，及时介入查处和惩戒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，区市场局办理的米哈游《原神》注册商标侵权案，处罚某知名卡牌企业违法所得 57 万余元，对辖区内知识产权违法行为形成了有效震慑，维护了区内创新主体的合法权益，以知识产权保护推动区内电子游戏、文化创意产业等新质生产力发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 7 月 26 日，在上海市知识产权局的指导下，全市唯一一个人工智能知识产权保护专业委员会在徐汇正式揭牌成立。专委会成立后，将重点聚焦分析研判人工智能领域知识产权保护热点和前沿问题，为企业第一时间提供知识产权维权援助、专利快速预审通道等全方位的指导，及时开展对大模型、算力、语料等企业的数据知识产权登记，进一步激发企业创新活力，提高人工智能企业知识产权质量，助力徐汇乃至全市人工智能产业的健康有序发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些案例展示了徐汇区在知识产权保护和优化营商环境方面的创新举措和实际成效，体现了我们在推动知识产权工作方面的领先地位。我们将继续努力，为企业提供更好的营商环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：在上述案例中，您认为营商环境的改变，对于政府部门而言，有怎样的启示？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾鸣：&lt;/strong&gt;从徐汇区的这些案例中，我们可以总结出几点对政府部门的重要启示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，跨部门协作的重要性不容忽视。七方合作机制的成功表明，打破部门壁垒、加强跨部门协作对提升知识产权保护效率至关重要。政府部门应该积极探索类似的合作模式，以整合资源、提高工作效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，因地制宜地政策制定至关重要。针对徐汇区游戏产业集中的特点，成立游戏版权联盟的做法显示了政府部门需要根据本地区的产业特点制定针对性政策。这种「量身定制」的方法能更好地满足企业需求。徐汇区不仅有游戏产业，还有生物医药、人工智能等高端产业。在衡复区，我们还有为数不少的「网红店」，也是我们服务的对象，在这里，不少国潮品牌走向国际，在其背后，就是有相应的政策为其保驾护航。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，预防性保护的重要性不容忽视。以游戏企业商业秘密保护标准的制定为例，反映了政府部门需要前瞻性地考虑潜在问题，并采取预防措施。这种主动作为的态度对优化营商环境很有必要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四，提升服务效率是优化营商环境的关键。公共服务一门式受理和一网通办的对接表明，简化行政程序、提高服务效率是优化营商环境的重要方向。政府部门应该持续关注如何让企业和市民更便捷地获取服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五，专业化服务是必不可少的。在政务服务中心设置专业人员提供支持的做法显示，仅有流程优化是不够的，还需要配备专业人才以解决复杂问题。政府部门应重视人才培养和专业能力建设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，创新精神和数字化转型的重要性不言而喻。徐汇区多个「全市首创」的做法和一网通办的推广反映了政府部门需要保持创新精神，勇于尝试新的工作方法和服务模式，同时积极拥抱数字技术，提升服务能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些启示强调了政府部门在优化营商环境中的主动性、创新性和服务性，同时也突出了专业化、数字化和法治化在这一过程中的重要作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府部门不仅是管理者，而更多的是服务者、护航者，要善于倾听、善于传递、善于分享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：去年 5 月，世界银行正式推出全新「营商环境」评估体系，面对世界银行较大变化的营商环境评估体系，请问徐汇区知识产权局是如何对标评估体系开展工作的呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾鸣：&lt;/strong&gt;在法律框架和执行力度方面，我们建立的七方合作机制体现了对知识产权保护法律框架的完善和执行力度的加强。这符合世界银行对法律环境评估的要求。同时，我们通过公共服务一门式受理和一网通办的实施，显著提高了政府服务效率，这与世界银行强调的政府效率指标相符。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在监管质量方面，我们在游戏产业等领域制定专门的保护标准，体现了对特定行业监管的重视。这符合世界银行对监管质量的要求。同时，我们推进的一网通办等措施反映了徐汇区在推进政务服务数字化方面的努力，这与世界银行日益重视的数字化转型指标相符。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于创新环境的营造，徐汇区对知识产权保护的重视，以及游戏版权联盟等创新举措，都体现了我们在这方面的努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们通过简化行政程序、提供专业化服务等措施，为包括中小企业在内的各类&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;提供了支持，这符合世界银行对中小企业发展环境的关注。同时，我们在知识产权保护方面的多项举措，以及与企业的密切互动，增加政府工作的透明度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纠纷解决机制方面，我们的七方合作机制中包含了司法和行政部门，有助于更有效地解决知识产权纠纷，这与世界银行对纠纷解决效率的关注相符。我们严厉打击知识产权侵权行为的做法，体现了维护市场公平竞争的决心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：接下来，徐汇区在开展营商工作中有什么部署和安排吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾鸣：&lt;/strong&gt;首先，我们将巩固国家知识产权重点运营城市建设成果，深化国家知识产权保护示范区建设，加强与国际组织和其他国家的合作交流，打造知识产权工作高地。进一步完善工作机制，如七方合作机制、工作联盟等，及时收集企业的需求；进一步优化公共服务，发布徐汇区知识产权公共服务事项 2.0 版本；进一步加大知识产权人才的培养，提升解决问题的能力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，我们将继续加大对企业和公众的知识产权保护宣传教育力度，提高全社会的知识产权保护意识。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11998293.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11998293.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 04:00:00 GMT</pubDate>
            <author>杨舒鸿吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海国际知识产权学院于馨淼：只有保护创新才能吸引高质量投资，推动新质生产力发展｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240902/172528249890752200_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中国在吸引外商投资的过程中，知识产权与创新营商环境也将受到更多关注。中国在吸引外商投资的过程中，知识产权与创新营商环境也将受到更多关注。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黄景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2023 年，世界银行推出全新营商环境评估体系 B-READY（Business Ready），在新增的市场竞争主题中，知识产权与创新部分内容占比达到 1/3。上海成为代表中国参与世行评估的唯一专家调查样本城市。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近日，同济大学上海国际知识产权学院副院长、副教授于馨淼在接受界面新闻专访时指出，营商环境是吸引投资、推动经济发展的关键。把知识产权纳入营商环境，表现出全球范围内对于创新发展重要性已经达成共识。只有保护创新，才能吸引高质量的投资，推动新质生产力的发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在提供知识产权保护的同时，于馨淼呼吁，需要给新技术新业态足够的成长空间，处理好知识产权保护与开放创新的关系，不能束缚创新者的探索活动。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当前全球经济增长放缓，国际贸易额呈下降趋势。于馨淼认为，在此背景下，中国企业面临的涉海外诉讼、贸易调查等知识产权风险将持续增长。中国在吸引外商投资的过程中，知识产权与创新营商环境也将受到更多关注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240902/172528249890752200.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*以下是经过编辑的采访实录&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：世界银行 B-READY 项目，在市场竞争章节强调知识产权保护、促进创新，更重视提高私营部门竞争的公平待遇，具体表现为设置了大量的知识产权保护、技术转让、创新体系的评估指标。您如何看待知识产权在世界银行 B-READY 市场竞争指标中的作用？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;于馨淼：&lt;/strong&gt;世界银行 B-Ready 体系包括十个章节，覆盖&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;生命周期每个阶段的营商环境问题。其中，每个章节都在监管政策质量、公共服务质量、政策效率（企业调查）三个维度下进行营商环境评价。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;促进市场竞争本身就是一个新增章节，包括市场竞争、知识产权与创新以及政府采购三方面内容。也就是说，知识产权与创新部分内容将占据促进市场竞争整个章节的三分之一，对于该部分的评价结果，以及整个营商环境评价都具有重要影响。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：为什么知识产权在营商环境中这么重要？它具体包括哪些内容？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;于馨淼：&lt;/strong&gt;知识产权是促进创新的基础制度，其内在机理是通过提供一定的专有权利，提升研发创新的收益，激励可持续的创新活动。营商环境是吸引投资、推动经济发展的关键。把知识产权纳入营商环境，表现出全球范围内，对于创新发展重要性已经达成共识。只有保护创新，才能吸引高质量的投资，推动新质生产力的发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在这次世行新的营商环境评价体系中，纳入大量的知识产权指标，几乎涵盖了知识产权制度的方方面面。从知识产权保护对象层面看，该体系的指标内容涵盖了专利、版权、商标等各类知识产权。同时，也覆盖了知识产权的申请、登记、使用、纠纷解决等各个环节的政策与公共服务内容。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：中国知识产权保护整体状况如何？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;中国的知识产权保护工作，从新中国成立后不久就开始了。自 1980 年代起，中国知识产权法治建设与实践步入快车道，陆续制定商标法、专利法、著作权法、反不正当竞争法、植物新品种保护条例、集成电路布图设计保护条例等法规。在短短几十年间，知识产权法规制度体系逐步完善，核心专利、知名商标、精品版权、优质地理标志产品等持续增加，知识产权综合实力快速跃升。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年，国家知识产权局等九部门联合印发《知识产权保护体系建设工程实施方案》，提出加快建设支撑国际一流营商环境的知识产权保护体系，助力实现高水平科技自立自强，推动经济高质量发展的发展目标。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;截至 2023 年底，中国发明专利有效量为 499.06 万件，有效注册商标量为 4614.64 万件，著作权年登记总量为 892.39 万件，累计批准保护地理标志产品 2508 个。与此同时，我们正努力实现从数量到质量的转型，真正发挥知识产权在促进高质量发展中的牵引作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：中国反垄断制度建设取得了哪些成果？执行效率如何进一步优化？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《中华人民共和国反垄断法》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;于 2008 年 8 月 1 日施行，新修订的反垄断法于 2022 年 8 月 1 日起施行。同时，《禁止垄断协议规定》、《经营者集中审查规定》等配套规则从无到有、由粗到细，对维护我国市场公平竞争、促进高质量发展发挥了重要作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;提到执行，无论是反垄断领域还是知识产权领域，都具有一个共同的特征，就是专业化强、复合性强，各国在这个领域都有待继续加强。就中国而言，尽管我们已经成立了单独的反垄断以及知识产权执法机制，但相较于市场快速发展与技术迭代更新的需求，仍然存在高端人才缺口极大、总体工作强度高、职业发展路径不清晰的问题，也就是存在人才培养与供给的不足。同时，在执行过程中，反垄断与其它部门之间的职能分工、协同机制也需要进一步优化。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;中国知识产权与创新营商环境如何进一步提升？后续发展的关键在哪里？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国近年来高度重视知识产权法治建设和营商环境提升，不论在国家层面还是在比如上海市这样的地区层面，都作出一系列全局化和体系化安排。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;个人觉得需要特别重视处理好知识产权与技术的相互关系。一方面，重视知识产权对新技术的回应。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在监管体系方面，人工智能、大数据等快速发展，以及科学文献、科学数据的开放，软件程序的开源等这些新技术、新业态都对知识产权制度提出了新需求，我们需要从立法、执法、技术市场监管、创新激励政策等多方面提供支撑与优化，确保创新主体能够公平竞争，可持续地发展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另一方面，也应当推进新兴技术在知识产权领域的运用。知识产权公共服务也需要充分应用新技术，例如知识产权申请、登记系统的数字化，审查、纠纷等很多工作可以应用大数据、人工智能技术提高在线技术检索、询证等工作的效率及准确性。可以说，新技术能够降低知识产权的制度成本，提升服务、管理效率与质量，是后续知识产权制度高质量发展的关键。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：中国在知识产权保护方面如何与国际标准接轨？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;如前所述，伴随改革开放，中国在较短时间内实现了知识产权制度与国际接轨，中国现在的知识产权立法和执法水平，已经完全达到我们参加的 WIPO 和 WTO 管理的知识产权条约的要求。同时，中国已经成为国际知识产权制度的重要运用者。根据世界知识产权组织的统计，我国在 2019 年就超越美国成为国际专利申请量最多的国家；2023 年，中国的创新者提交全球近一半的专利申请，拥有的全球百强科技创新集群数量首次跃居世界第一。此外，中国积极参与 WIPO 框架下的全球知识产权治理，在诸如《视听表演北京条约》等以推进包容普惠为导向的知识产权国际标准的完善过程中发挥重要建设性作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：您认为在当前全球经济环境下，中国知识产权保护面临的最大挑战是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;在全球经济增长放缓的背景下，总体国际贸易额在下降，高收入国家与发展中国家之间的贸易冲突在加剧。对于中国来说，企业面临的海外诉讼、贸易调查等知识产权风险还会持续增长。另一方面，在吸引外商投资的过程中，知识产权与创新营商环境将受到更多关注。跨国企业将更加关注技术市场的完善度、知识产权保护的执行度、以及知识产权制度的公平性等问题。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：中国在利用技术手段加强知识产权保护方面有哪些创新实践？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;目前，全球主要的专利审查机构，例如欧洲专利局、美国专利商标局等都在积极推动人工智能技术在专利审查中的应用，中国知识产权局也在这方面积极探索。中国不仅在专利申请、答复系统等方面信息系统建设发展迅速，更重要的是，在专利审查的技术检索、比对等工作中，不断探应用大数据分析、获得高质量的检索结果，大幅提高了专利审查的效率与质量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;与此同时，中国事实上已经就知识产权的技术保护作出整体安排。中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、国务院办公厅《关于强化知识产权保护的意见》对此有明确部署，诸如上海市《关于强化知识产权保护的实施方案》等地方规定也将知识产权保护的专业技术支撑作为重要内容。总的来说，我们在鼓励知识产权保护技术的研发实施、优化知识产权保护技术的运用场景、完善知识产权技术保护的配套制度、发挥知识产权技术保护的市场机制等方面都作出重要探索。这其中除了知识产权主管部门和执法部门之外，特别值得提及的是，中国的知识产权密集型企业本身也在探索诸如平台领域知识产权技术保护措施的完善。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：面对新兴技术，中国要如何更新知识产权保护的法律和监管手段？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;面对层出不穷的新技术、新业态，我们需要从法律、政策、市场机制等各个方面提供支持。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近年来，与新技术相关的知识产权保护引发社会广泛关注，如人工智能及其生成物的法律保护、数据资产的权属认定等。同时，以人工智能为代表的新技术，研发创新过程中的开放属性特别明显，推动了开放科学、开源软件等开放创新生态的形成。上述与新技术密切相关的问题都需要我们采取问题导向与交叉学科的视角予以跟进和应对。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在提供知识产权保护的同时，需要给新技术新业态足够的成长空间，处理好知识产权保护与开放创新的关系，不能束缚创新者的探索活动。同时，需要注重知识产权制度使用的公平性。特别地，中小型科技企业是创新的重要主体，它们思维活跃，市场反应迅速，但是应对风险的能力有限，我们要更加重视对中小企业知识产权保护的支持，以及参与技术标准制定等知识产权治理能力的提升。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：您对知识产权在促进公平竞争和市场经济发展中的期望是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于馨淼：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;希望在新一轮高质量发展中，知识产权制度能继续发挥支撑创新发展、激发新质生产力、增强国家竞争力的作用，更好满足人工智能、大数据等新技术等领域的知识产权制度需求。我们知识产权从业者将为此加倍努力，我们更坚信，中国的知识产权法治建设与制度实践，一定能够为知识产权国际治理贡献智慧和力量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11665709.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11665709.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 03:00:00 GMT</pubDate>
            <author>黄景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>世行更新版的电子支付指标，如何平衡监管与效率？｜大咖聊营商</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20240808/172312439166419500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在数字经济、新质生产力、扩大消费、跨境支付便利化等多重利好因素推动下，电子支付的内在发展动力仍然充沛。中国电子支付尤其是移动支付正在全球范围内面临激烈的竞争，必须做好积极应对的准备。在数字经济、新质生产力、扩大消费、跨境支付便利化等多重利好因素推动下，电子支付的内在发展动力仍然充沛。中国电子支付尤其是移动支付正在全球范围内面临激烈的竞争，必须做好积极应对的准备。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黄景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者按：2003&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;年，世界银行连续&lt;/span&gt;17&lt;span&gt;年对全球&lt;/span&gt;190&lt;span&gt;多个经济体的营商环境进行评价，中国的排名从《营商环境报告&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;》的全球第&lt;/span&gt;78&lt;span&gt;位提升到《营商环境报告&lt;/span&gt;2020&lt;span&gt;》的第&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;位。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;2023&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;5&lt;span&gt;月，世界银行推出全新的「营商环境」评估体系（&lt;/span&gt;Business-Ready&lt;span&gt;）——营商环境成熟度评价。此次评测上海成为代表中国参与世行评估的专家调查的唯一样本城市。评估维度从办事便利度拓展到监管框架完备度、公共服务可及性、企业办事便利度三个维度，还包含数字技术运用、促进环境可持续发展和性别平等三个主题；评估对象拓展到大中小各类内外资企业（不包括国有企业）；数据采集更加多元化，还首次引入企业调查（覆盖全国&lt;/span&gt;31&lt;span&gt;个省市自治区，划分为&lt;/span&gt;6&lt;span&gt;个片区）。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;近年来，上海以对标国际营商环境一流实践为牵引，推出综合举措，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。&lt;/span&gt;2018&lt;span&gt;年以来，上海每年出台一版优化营商环境行动方案，到今年已经是第七版，从&lt;/span&gt;1.0&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;7.0&lt;span&gt;，累计推出了逾千项改革举措，涵盖了市场环境、政务环境、投资环境、涉外营商环境、创新环境、监管环境和企业全生命周期服务等多个方面。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;为对标最新版世行&lt;/span&gt;B-Ready&lt;span&gt;评价体系、主动回应企业关切和便利获取相关政策，上海市发展改革委联合界面新闻，耗时&lt;/span&gt;2&lt;span&gt;个多月，先后采访了来自各行各业的十多位专家学者，推出「大咖聊营商」专题。专题涉及公用基础设施服务、获取经营场所、劳工、金融服务、知识产权、解决商业纠纷等多个方面，专家学者们一起探讨，一起谋划，为持续建设市场化、法治化、国际化的一流营商环境谏言献策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也为持续打造贸易投资最便利、行政效率最高、政府服务最规范、法治体系最完善的国际一流营商环境出力出彩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，世界银行推出全新营商环境评估体系 B-READY（Business Ready），新的评估体系增加了 18 个涉及电子支付的指标，用来评估电子支付良好监管实践以及电子支付服务效率。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20240808/172312439166419500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，蚂蚁科技集团股份有限公司合规和公共事务部政府事务高级专家杨德森在接受界面新闻专访指出，中国在电子支付领域营造友好、先进的营商环境方面取得了长足进步和瞩目成就，在风险管理、客户资金保护、追索权和争端解决机制等指标上，中国更是在全球范围内具备优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于电子支付的评估，B-READY 主要聚焦于监管框架、公共服务和效率。杨德森认为，平衡监管与效率的关系，要抓住「创新」这个牛鼻子。创新不仅仅是技术上的突破，还包括模式上的变革、思想上的进步和解放。创新的主体也不仅仅是企业，也包括政府和监管部门。监管需要适应技术带来的变化，把技术看作是「中立」的，把技术带来的风险作为新的变量加以研究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展望电子支付的未来趋势，杨德森表示，在数字经济、新质生产力、扩大消费、跨境支付便利化等多重利好因素推动下，电子支付的内在发展动力仍然充沛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*以下是界面新闻采访全文，刊发时略有编辑。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：世界银行 B-READY 项目，新增了哪些关于电子支付的指标？这与世行之前的项目有何区别？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨德森：&lt;/strong&gt;BR（Business Ready）相比 DB（Doing Business）有几个重要的变化：一是主题的变化，DB 是 12 个主题，BR 是 10 个主题，这 10 个主题吸收继承了原来 DB 大部分主题。电子支付是原来 DB 评估中没有涉及的，BR 这套新评估体系增加上去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是评估维度的变化，原来 DB 是监管框架和办事便利度两个维度的评估，但是 BR 变成了监管框架、政府提供的公共服务、效率三个维度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉及电子支付的一共是 18 个指标，12 个是评估电子支付良好监管实践的指标，包括风险管理、客户资金保障、费用条款和条件的透明度、可靠的追索权和争端解决机制、互操作性和促进竞争五个方面；另外 6 个是评估电子支付服务效率方面的指标，主要是涉及成本、时间、使用水平、性别差距等四个方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：在上述指标中，您认为中国在哪些方面有优势？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨德森：&lt;/strong&gt;在风险管理、客户资金保护、追索权和争端解决机制等指标上，中国在全球范围内具有优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在风险管理方面，BR 对于风险管理评估的是网络安全风险、操作风险、流动性风险这三种风险。但中国的电子支付监管更进一步，将网络安全风险拓展到信息科技、交易安全、客户信息安全等多个风险维度，将流动性风险与清结算风险、业务连续性管理相结合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在客户资金保护方面的优势，分为宏观和微观两个层面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宏观层面，中国采取了银行存款保险、支付客户备付金集中存管两种法律安排，与强化 PSP（支付服务商）操作风险和交易安全风险管理监管相结合，对银行和支付机构的客户资金进行保护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在微观层面，中国在对于未授权支付交易、错误支付交易这几种涉及客户资金权益的特殊场景下 PSP 和客户之间的责任边界、风险处理方法都给出了自己的答案，这些答案凝结了中国电子支付行业多年监管和发展经验，不仅符合中国国情，也具有在国际上推广示范的可能性和必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，中国法律对未授权交易中客户的救济方式，主要是要求 PSP 对未授权交易承担先行赔付责任，更强调保护小微企业和个人客户的利益。中国电子支付监管对客户未授权和错误交易指令风险的处理涵盖了指令执行前、中和后三个环节，给予客户充分的救济机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在追索权和争端解决机制方面，中国更强调支付指令在特殊情况下的可撤销性。虽然没有明确规定普遍情况下的可撤销性，但将对未执行支付指令的处理留给 PSP 根据其风控能力和业务处理逻辑来自主决策，更加适应电子支付行业飞速发展，实现了效率与安全的平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：在前述电子支付指标中，中国在哪些方面还需要进一步提升？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨德森：&lt;/strong&gt;这个问题要一分为二地看。首先，在某些监管实践中，中国是「做得多、说得少」。也就是我们某些优秀的监管实践，并没有明确地写入法律法规、制度文件，但是实操中却是一以贯之、延续多年的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，我们需要深思和推敲，BR 是否具有绝对的代表性，能够反映不同经济体优秀的实践？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们不否认 BR 评估体系是经过广泛的征求意见，凝结了业界、学界和监管部门的智慧。但是还是有可能出现一种情况，就是某个经济体的电子支付监管实践，可能不符合世行评估标准，但是这种监管实践本身却又是先进、优秀的，只是各个经济体发展阶段和发展路径不同，在监管理念和具体实现方式上有了分野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里我举两个例子，一个中国未授权交易的责任分担和救济安排，充分尊重 PSP 与客户之间的自主约定，而不是法律强制性一刀切由谁来承担什么责任和义务；另一个是在争议没有解决时，中国法律也没有直接规定允许或者禁止 PSP 继续收取非正义交易的相关费用，因为中国认为从保护利益的角度，无论时法律是否允许 PSP 可以继续收取没有争议交易的费用，都存在合理性，与其法律硬性给出价值判断，不如由客户和 PSP 之间事先约定或者事后协商，这样更有弹性，制度成本也更低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总而言之，中国电子支付的监管实践属于「做得多、说得少」，BR 的评估指标也存在优化的空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：您能否介绍一下中国在电子支付领域、特别是监管方面的发展情况？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨德森：&lt;/strong&gt;从行业发展看，电子支付已经深入人心、渗透经济社会的方方面面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据世界银行 2022 年 6 月发布的全球普惠金融调查（Global Findex）数据，全球 76% 的受访者拥有账户，中国 89% 的受访者拥有账户，高于中高收入经济体均值（84%）；中国 86% 的受访者使用数字支付，高于中高收入经济体均值（80%）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电子支付呈现稳步增长态势。2024 年一季度，银行共处理电子支付业务 700.54 亿笔，金额 851.46 万亿元，同比分别增长 3.66% 和 2.36%。非银行支付机构处理网络支付业务 123114.19 亿笔，金额 85.93 万亿元，同比分别增长 16.86% 和 1.50%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20 多年来，中国在电子支付领域营造友好、先进的营商环境方面取得了长足的进步和举世瞩目的成就。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一方面，中国建立了以银行业金融机构为主体、以非银行支付机构（下称支付机构）为补充的庞大的电子支付 PSP 队伍，另一方面，以中国人民银行为主的监管部门在推动电子支付行业稳建发展、鼓励创新和公平竞争的基础上，建立了完善、先进的电子支付监管体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国电子支付监管体系的建立和完善是一个动态演进的过程，随着技术发展和市场变化，监管策略和法规也在不断调整和更新。在此背景下，中国电子支付行业有效防范了系统性风险、重大结算风险，同时提高了中国支付体系的服务效率、降低了支付成本，中国由此进入电子支付技术和实践领先的国家之列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：世行对于电子支付的要求，主要聚焦两个词：监管与效率，您认为在电子支付领域，应该如何平衡这两者的关系？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨德森：&lt;/strong&gt;监管和效率，其实不是一对矛盾，而是因和果、手段和目的的关系。BR 中其实是三根支柱——监管框架、公共服务和效率。用监管框架这根支柱来捕捉法律、法规和各种监管规则中的法定信息，用公共服务和效率这两根支柱来捕捉法律监管规则的实施效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以说，监管与效率是「应然」和「实然」的关系，监管框架的完善与欠缺需要通过电子支付的效率加以体现，而监管的目的最终是为行业发展保驾护航、实现金融高质量发展，提升金融服务实体经济的效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要平衡监管与效率的关系，要抓住「创新」这个牛鼻子。创新不仅仅是技术上的突破，还包括模式上的变革、思想上的进步和解放。创新的主体也不仅仅是企业，也包括政府和监管部门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们现在讲金融业高质量发展、发展新质生产力，主要还是要正确地看待和把握技术创新，尤其是技术创新在细分行业内的突破和带动，更好地配置金融资源去支持创新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;技术本身是中性的，因此监管也需要适应技术带来的变化。风险永远都是监管的对象，但技术不是，要把技术看作是「中立」的，把技术带来的风险作为新的变量加以研究，研究监管框架和具体监管规则上如何调整，以更好地容纳创新，让它发挥更大的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样做，监管与效率就不会是一对矛盾，就不会发生因为监管要求过于严苛、监管模式缺少弹性，产生抑制创新、牺牲效率的可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：随着全球化的发展，跨境支付变得越来越重要，中国在跨境支付便利化、国际监管合作方面有哪些具体举措？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨德森：&lt;/strong&gt;在跨境支付便利化方面，一方面我们在人民银行指导下开展外国人来华支付便利化服务，针对境外人士以银行卡、信用卡为主的支付使用习惯，切实改善银行卡受理环境，银联等银行卡清算机构也加快与国际支付平台互联互通；同时增设外币兑换机构和设施，支持境外人士使用境内外银行卡支取人民币现金；提升境外人士适用移动支付的友好度和便利性。另一方面，中国的 PSP 也走出国门，在服务中国人跨境游、全球买、全球付，中国跨境电商出海等方面也有长足进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在跨境支付国际监管合作方面，中国签订了政府间关于银行和非银行支付机构（PSP）的监管合作协议，就东道国与母国之间监管分工与协调做出安排，建立日常监管沟通渠道，实现跨境 PSP 机构的监管全覆盖和跨境风险的防范化解。同时参与拟定有关支付的国际准制和合作项目，协调国际主要国家之间支付结算安排的监管政策和实践，统一跨境支付业务监管标准如反洗钱、反恐融资上报信息的标准等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：您如何看待中国电子支付行业的未来发展趋势，以及它在全球范围内的竞争力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨德森：&lt;/strong&gt;在数字经济、新质生产力、扩大消费、跨境支付便利化等多重利好因素推动下，电子支付的内在发展动力仍然充沛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去几年，海外平台企业和数字支付机构抓住了非接触式支付的风口，大力追赶中国移动支付。海外平台企业不仅仅复制了中国过去今年在移动支付领域的成功，而且以移动支付作为业务场景的切入口，开始拓展到数字信贷、数字财富管理、数字保险等领域，与中国金融科技企业和平台企业形成了几乎相同的生态模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，海外市场对于本国企业的扶持力度不断加大，海外平台企业巨头也在加紧布局。我们必须正视一个事实，那就是中国电子支付尤其是移动支付正在全球范围内面临激烈的竞争，我们必须做好积极应对的准备。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11534121.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11534121.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 02:03:07 GMT</pubDate>
            <author>黄景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 农民工城镇落户有新政：进一步放开限制；稳外贸持续加力，商务部发布九项政策措施</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 农民工城镇落户有新政：进一步放开限制；稳外贸持续加力，商务部发布九项政策措施&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中方：11 月 30 日起至明年 12 月 31 日，对日本等多国持普通护照人员试行免签政策；广州跟进取消普宅非普宅标准，购房满两年交易一律免征增值税；缩量调整后 A 股机会在哪里？私募最新解读来了；以下是界面新闻为你梳理的 11 月 22 日晚报新闻。中方：11 月 30 日起至明年 12 月 31 日，对日本等多国持普通护照人员试行免签政策；广州跟进取消普宅非普宅标准，购房满两年交易一律免征增值税；缩量调整后 A 股机会在哪里？私募最新解读来了；以下是界面新闻为你梳理的 11 月 22 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;农民工城镇落户有新政：进一步放开限制，推动参加社保&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，人力资源社会保障部、国家发展改革委等部门联合印发《关于进一步加强农民工服务保障工作的意见》（以下简称《意见》），进一步促进农民工高质量充分就业，推动农民工市民化高质量发展。《意见》提出促进进城农民工均等享有城镇基本公共服务，进一步放开放宽城镇落户限制，推动有意愿的进城农民工在城镇落户，并保障进城落户农民工合法土地权益。开展新市民培训，加强随迁子女教育保障、住房保障，促进农民工就地就近享有基本公共服务，将符合条件的农业转移人口纳入社会救助范围，加强农民工关心关爱等，促进农民工融入城市，提升农民工市民化质量。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12022871.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中方：11 月 30 日起至明年 12 月 31 日，对日本等多国持普通护照人员试行免签政策&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;为进一步便利中外人员往来，中方决定扩大免签国家范围，自 2024 年 11 月 30 日起至 2025 年 12 月 31 日，对保加利亚、罗马尼亚、克罗地亚、黑山、北马其顿、马耳他、爱沙尼亚、拉脱维亚、日本持普通护照人员试行免签政策。此外，中方决定同步优化入境政策，将交流访问纳入免签事由，将免签停留期限自现行 15 日延长至 30 日。自 2024 年 11 月 30 日起，包括上述 9 国在内的 38 个免签国家持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友、交流访问、过境不超过 30 天，可免办签证入境。不符合免签条件人员仍需在入境前办妥来华签证。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12022427.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普曾称将对华征 60% 关税，商务部：有能力化解外部冲击&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;11 月 22 日，在国新办举行的国务院政策例行吹风会上，有记者提问，特朗普在竞选美国总统时表示，他计划对中国征收 60% 关税。这会对中国出口产生多大影响？如何看待这一现象？&lt;/span&gt; 商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文表示，中国经济已表现出强大的韧性，潜力大、活力足，当前我国正在构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。我们有能力化解、抵御外部冲击带来的影响。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12020846.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;稳外贸持续加力，商务部发布九项政策措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据商务部网站周四发布的消息，商务部印发《关于促进外贸稳定增长的若干政策措施》，提出扩大出口信用保险承保规模和覆盖面、加大对外贸企业的融资支持力度、优化跨境贸易结算等九个方面具体措施。&lt;/span&gt; &lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12019933.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;法治面｜官员利用虚拟货币进行权钱交易，如何认定涉案金额？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近年来，贪腐官员敛财的手段不断变异升级，甚至利用虚拟货币等高智能犯罪来掩盖权钱交易的本质，这也给纪委监委加快提升新型腐败治理能力提出新的挑战。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12017759.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;缩量调整后 A 股机会在哪里？私募最新解读来了！&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在 11 月 8 日上证指数摸到 3509.82 点以后，市场开始步入了新一轮的调整期，并且成交量也随之逐步萎缩。市场缩量调整之后可能会怎么走，又有哪些投资机会值得关注？界面新闻整理了部分私募人士的最新观点。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12018493.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;广州跟进取消普宅非普宅标准，购房满两年交易一律免征增值税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日，广州市住房和城乡建设局等三部门发文称，经广州市人民政府同意，取消广州普通住宅和非普通住宅标准，即「豪宅税」。原《广州市国土房管局，广州市财政局，广州市地方税务局关于我市享受优惠政策普通住房标准的通知》（穗国房字〔2005〕375 号）同时废止。新政自 2024 年 12 月 1 日起施行。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12022142.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12024084.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12024084.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 10:37:42 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 10 月以来国内火灾共致 425 人伤亡，中方扩大免签国家范围</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241122/173226208025886900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新闻值得关注？教育部：每学期面向师生和家长开展食品安全满意度测评；全国累计发电装机容量约 31.9 亿千瓦，同比增长 14.5%；央行：人民币汇率将在合理均衡水平上保持基本稳定。今天有哪些部委新闻值得关注？教育部：每学期面向师生和家长开展食品安全满意度测评；全国累计发电装机容量约 31.9 亿千瓦，同比增长 14.5%；央行：人民币汇率将在合理均衡水平上保持基本稳定。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;h3&gt;10 月以来全国接报火灾 7.7 万起，直接财产损失 5.1 亿&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日上午，国家消防救援局举行例行发布会，介绍 10 月以来 119 接处警及火灾总体情况。从接处警方面来看，今年 10 月以来（数据截至 11 月 12 日），国家综合性消防救援队伍共接报处置各类警情 24 万起，营救被困人员 2.4 万人、疏散遇险人员 1.3 万人。其中，火灾扑救 7.7 万起，抢险救援 4.9 万起，社会救助 8.3 万起，安保勤务 1.7 万起，虚假警 1.4 万起。从火灾总体情况来看：10 月以来，全国共接报火灾 7.7 万起，亡 169 人、伤 256 人，直接财产损失 5.1 亿元。与去年同期相比，除财产损失下降 36.1% 外，起数、亡人数和伤人数分别上升 0.4%、5% 和 2.8%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部：中方扩大免签国家范围，停留期限延长至 30 天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日，外交部发言人林剑主持例行记者会。林剑表示，为进一步便利中外人员往来，中方决定扩大免签国家的范围，自 2024 年 11 月 30 日至 2025 年 12 月 31 日，对保加利亚、罗马尼亚、克罗地亚、黑山、北马其顿、马耳他、爱沙尼亚、拉脱维亚、日本持普通护照人员试行免签政策。此外中方还决定进一步优化免签政策，将交流访问纳入免签入境事由，将免签停留期限自现行 15 日延长至 30 日。自 2024 年 11 月 30 日起，包括上述 9 国在内的 38 个免签国家持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友、交流访问，过境不超过 30 天，可免办签证入境。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部：每学期面向师生和家长开展食品安全满意度测评&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241122/173226208025886900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据教育部网站 11 月 22 日消息，为切实加强中小学校园食品安全和膳食经费管理，近日，教育部印发了《中小学校园食品安全和膳食经费管理工作指引》。《指引》对学校主体责任和教育行政部门行业主管责任提出明确要求，强调校园食品安全和膳食经费管理要落实学校主体责任，校长应切实履行第一责任人责任，严格规范执行陪餐制度，每学期面向师生和家长组织开展一次食品安全满意度测评。指导各校成立校园膳食监督家长委员会，强化家长监督。《指引》要求推进中小学自营食堂建设，强化食堂承包 (委托) 经营及校外供餐管理，应通过公开招标等公开竞争方式确定，严格落实准入、考核评价和退出机制。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;工信部：支持外企设研发中心，继续扩大电信业对外开放&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日，工业和信息化部运行监测协调局负责人何海林在国新办举行的国务院政策例行吹风会上表示，工信部积极支持外资企业在华设立研发中心，与国内企业联合开展技术研发和产业化合作，对各国科学家、企业家、投资人来华创新创业提供更加优质的服务和保障。鼓励制造业企业深化对外投资合作。何海林表示，工信部将继续扩大电信业高水平对外开放，做好试点企业的管理服务，依法保护投资者的权益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全国累计发电装机容量约 31.9 亿千瓦，同比增长 14.5%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家能源局 11 月 22 日发布电力工业统计数据显示，截至 10 月底，全国累计发电装机容量约 31.9 亿千瓦，同比增长 14.5%。其中，太阳能发电装机容量约 7.9 亿千瓦，同比增长 48.0%；风电装机容量约 4.9 亿千瓦，同比增长 20.3%。1 至 10 月份，全国主要发电企业电源工程完成投资 7181 亿元，同比增长 8.3%；电网工程完成投资 4502 亿元，同比增长 20.7%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部：前 10 个月网上零售额达 12.4 万亿元，增长 8.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据商务部网站 11 月 22 日消息，今年 1-10 月，我国电子商务保持健康发展势头，促进消费回升，推动数实融合，助力国际合作走深走实。据国家统计局数据，1-10 月全国网上零售额 12.4 万亿元，增长 8.8%。其中实物商品网上零售额 10.3 万亿元，增长 8.3%。受益于国庆假期、「双十一」促销提前等因素，叠加以旧换新政策效应加速释放，10 月网络零售平稳增长，其中数字产品、服务消费增长快。据商务大数据监测，智能家居、手机增长 14.2% 和 12.2%，抽油烟机、家用灶具增长 93% 和 46.8%，网络服务消费增长 15.5%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行：人民币汇率将在合理均衡水平上保持基本稳定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日，中国人民银行国际司负责人刘晔在国新办举行的国务院政策例行吹风会上表示，人民币汇率将在合理均衡水平上保持基本稳定。支撑因素包括我国国际收支保持平稳，外汇市场投资者更加成熟，交易行为更加例行，市场韧性显著增强，以及近期出台的一揽子宏观政策明显改善了市场预期，经济回稳向好态势进一步巩固和增强等。刘晔表示，影响汇率的因素是多元的，未来人民币汇率可能保持双向波动态势。人民银行将继续坚持市场在汇率形成中的决定性作用，保持汇率的弹性，同时强化预期引导，防止外汇市场形成单边一致性预期并自我实现，坚决防范汇率超调风险，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;数据局征求意见：促进各类交易所、交易平台互联互通&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 22 日，国家数据局发布向社会公开征求《国家数据基础设施建设指引（征求意见稿）》意见的公告。其中提到，加强数据交易场所体系设计，统筹数据交易场所优化布局。支持数据交易场所创新发展，鼓励各类数据进场交易。构建集约、高效的数据交付基础设施，为场内集中交易和场外分散交易提供低成本、高效率、可信赖的数据交付环境。促进各类交易所、交易平台互联互通。推动数据价值贡献度评估、数据集推荐匹配、数据产品差异性分析等技术创新，实现供需精准匹配和便捷交付。鼓励各地提升数据加工、测试、建模验证、安全实验等社会化服务能力，打造产学研用「一公里」工作圈。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12022666.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12022666.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 考古发现良渚古城曾有 2 万多居民，神木废水处理厂发生事故致 4 死 6 伤</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;良渚古城遗址公园。图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241122/173226461181386600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？游客在大牯牛山「纵火烧山」？官方：12 人被处罚；网络刷单达 3000 万次，福建网警抓获「水军」犯罪团伙；山西焦煤集团原董事长武华太被开除党籍：大搞权钱交易。今天有哪些地方新闻值得关注？游客在大牯牛山「纵火烧山」？官方：12 人被处罚；网络刷单达 3000 万次，福建网警抓获「水军」犯罪团伙；山西焦煤集团原董事长武华太被开除党籍：大搞权钱交易。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【浙江】&lt;/strong&gt;良渚遗址群家底摸清：有 2 万多居民，建立王权制度&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，11 月 22 日下午，国家文物局在浙江举行了考古中国重大项目进展发布会。「考古中国」长江下游区域文明模式研究项目组组长&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王宁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;远介绍，目前，已经对 100 平方公里的良渚遗址进行了彻底勘探，遗址分布已经摸得比较清楚。「现在发现良渚古城城内的 2 万多居民可能和现代城市非常类似，城里面可能有宗教人士，有贵族，然后有大量的手工业者，城里没有农民。他们的粮食、肉食这些原料都是从四面八方外部输入的。为统领大量不同来源的人群，良渚社会建立了统一的宗教信仰和王权制度，进入古国第二阶段。它以复杂的玉礼器系统，庞大的良渚古城，作为信仰和权力物化形式，强化区域人群的共识和认同。」&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王宁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;远说。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【云南】&lt;/strong&gt;游客在大牯牛山「纵火烧山」？官方：12 人被处罚&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;针对网民反映的「大牯牛山游客野外生火」情况，11 月 21 日晚，云南省昆明市东川区联合调查组发布情况通报称，近日，游客凌晨攀登大牯牛山观看日出，因夜间天气寒冷，有游客点燃草地上独立丛生未连成片的低矮灌丛生火取暖。现场核实受损植物总面积约 165 平方米。经林业专家现场确认，受损植物为金花小檗、粉紫杜鹃，属一般野生植物。已初步查明涉事游客石某某、李某等 12 人，其行为对大牯牛山植被造成破坏，带来森林火险隐患。根据《中华人民共和国草原法》，对涉事违法人员予以行政处罚，并要求限期进行植被恢复。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【福建】&lt;/strong&gt;网络刷单达 3000 万次，网警抓获「水军」犯罪团伙&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241122/173226461181386600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据「公安部网安局」微信公众号 11 月 22 日消息，福建南平公安网安部门成功侦破一起针对某电商购物平台刷单&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;控评&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;非法营利的「网络水军」全链条案件，一举捣毁犯罪窝点 4 个，抓获犯罪嫌疑人 15 名。该犯罪团伙在某电商购物平台网络刷单高达 3000 余万次，涉案金额上千万元。经查，曾为某电商购物平台商户的林某发现利用平台虚假刷单有利可图，于是招募人员开发多款刷单软件，发布虚刷销量和好评的广告，通过网络发布刷单任务，广泛招募刷手使用软件批量刷单，按刷单量结算佣金，逐步形成了一个覆盖技术开发、推广运营、招揽客户、网络刷手等多环节的犯罪链条。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【陕西】&lt;/strong&gt;神木废水处理厂发生安全事故致 4 死 6 伤，原因正调查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央广网消息，记者从陕西省榆林市、神木市应急管理局获悉，11 月 20 日 14 时 55 分许，神木市兰炭产业特色园区一废水处理厂发生安全事故。经初步核查，事故发生时，现场共有 10 名工作人员。截至目前，该起事故造成 4 人死亡，6 人受伤。陕西省应急管理厅及当地相关部门已经成立调查组，事故原因正在调查中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【山西】&lt;/strong&gt;焦煤集团原董事长武华太被开除党籍：大搞权钱交易&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据山西省纪委监委消息，日前，经山西省委批准，山西省纪委监委对山西焦煤集团有限责任公司原党委书记、董事长武华太严重违纪违法问题进行了立案审查调查。武华太被开除党籍。经查，武华太理想信念丧失，纪法底线失守，对党不忠诚不老实，对抗组织审查；无视中央八项规定精神，收受礼品、礼金、消费卡，接受可能影响公正执行公务的旅游安排；违背组织原则，不按规定报告个人有关事项，在职务调整中为他人谋取利益并收受财物，违规任用干部，在职工录用中为亲属谋取利益；廉洁底线失守，纵容、默许亲属利用本人职务影响谋取私利，违规拥有非上市公司股份；规矩意识淡薄，干预插手下属企业经营活动；大搞权钱交易，利用职务便利以及职权或者地位形成的便利条件，为他人在工程承揽、款项结算等方面谋利，并非法收受巨额财物；滥用职权，给国家利益造成特别重大损失。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【四川】网传&lt;/strong&gt;成都理工大学现不雅照，校方：实为电脑广告弹窗&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据九派新闻消息，近日，网传成都理工大学举办校内音乐会，大屏幕上出现了不雅画面。11 月 21 日，成都理工大学党委宣传部副部长高继国告诉记者，网传言论并不属实。他表示，该画面并非出现在前几日举办的音乐会上，而是学校举办的一个讲座上，该讲座邀请了校外老师，该老师使用的是自己的电脑，电脑连接了大屏幕。网传的图片是那位老师的电脑插件蹦出来的屏保图片，画面弹出来几秒后就已经处理了。「电脑调试好了，是待机的状态，在等候开讲的时候，弹出来了一个屏保软件的插件广告，据说是一个什么游戏画面，类似于二次元的那种。」他解释，该老师可能也不太懂这些新东西。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【湖南】&lt;/strong&gt;电力设施保护新规：发电厂等围墙外不得放飞风筝&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据长沙晚报「掌上长沙」消息，《湖南省实施〈电力设施保护条例〉办法（修正草案送审稿）》目前正在湖南司法行政网公开征求意见。近年来，随着新型飞行器的使用日益广泛，省内外出现了涉及无人机、热气球等飞行器导致的输电线路故障。为此，《办法》明确新型外力破坏类型及相关要求：在发电厂、变电站（所）、换流站（接地极址）围墙外侧和架空电力线路边导线外侧 300 米以内区域内，不得未采取固定措施敷设塑料大棚、塑料薄膜、防尘网、彩钢瓦等遮盖物，放飞风筝和气球等漂浮物。不得在发电厂、变电站（所）、换流站（接地极址）上空和架空电力线路保护区范围内放飞无人机、滑翔伞、翼装飞行等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12023171.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12023171.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
    </channel>
</rss>