<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>界面 - 新闻 - 简体中文</title>
    <link>https://www.jiemian.com/</link>
    <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <generator>RSSHub</generator>
    <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
    <language>zh-cn</language>
    <image>
      <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
      <title>界面新闻-只服务于独立思考的人群-Jiemian.com</title>
      <link>https://www.jiemian.com/</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Jun 2025 13:11:18 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>180</ttl>
    <item>
      <title>以军称对伊朗伊斯兰革命衞队目标实施打击</title>
      <description>&lt;p&gt;当地时间 6 月 23 日，以色列国防军发言人在新闻发布会上表示，以军正在袭击位于德黑兰的伊朗伊斯兰革命衞队下属「巴斯基」总部、革命衞队内部安全总部、关押政治犯的埃文监狱等目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗方面对此暂无回应。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12942029.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12942029.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 10:15:50 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>吴威任职恒生银行（中国）有限公司行长资格获批</title>
      <description>&lt;p&gt;国家金融监督管理总局上海监管局日前批复信息显示，核准吴威恒生银行（中国）有限公司行长的任职资格。同日，核准吴威恒生银行（中国）有限公司董事的任职资格。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12942022.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12942022.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 10:15:30 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>普京会见伊朗外长，表示愿为其提供协助</title>
      <description>&lt;p&gt;当地时间 6 月 23 日，俄罗斯总统普京在莫斯科会见到访的伊朗外长阿拉格齐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京表示，针对伊朗的无端侵略行为既无依据，也无正当理由。普京表示，俄罗斯愿意为伊朗人民提供协助。普京强调，俄罗斯与伊朗保持着良好、可靠的伙伴关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗外长阿拉格齐表示，以色列及美国对伊朗的袭击导致中东地区紧张局势日益加剧。阿拉格齐称，德黑兰认为美以针对伊朗的行动不具有合法性，伊朗有权采取自衞措施。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12942014.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12942014.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 10:12:57 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>Antonio Filosa 正式担任 Stellantis 集团 CEO 并任命全新领导团队</title>
      <description>&lt;p&gt;Stellantis 集团官微 6 月 23 日消息，Antonio Filosa 今日正式担任 Stellantis 集团首席执行官，并任命了集团全新的领导团队成员，相关任命即刻生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全新领导团队架构如下（部分）：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antonio Filosa，集团首席执行官，同时继续担任集团北美区和美国品牌负责人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧思铭（Doug Ostermann），集团首席财务官，负责并购和对合资企业的战略性监督&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安巴托（Jean-Philippe Imparato）继续担任集团欧洲区和欧洲品牌（含玛莎拉蒂）负责人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Emanuele Cappellano 继续担任集团南美区负责人，并加入领导团队。此外，他还将掌管集团商用车业务（即「Pro One」业务）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Philippe de Rovira 被任命为「全球其它区域（亚太、中东及非洲、中国）」负责人，并继续领导集团金融服务业务&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Davide Mele 加入领导团队，负责集团产品规划&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ned Curic 继续掌管集团的产品开发和技术&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12942005.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12942005.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 10:12:27 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>亿帆医药：亿帆上海获得人生长激素注射液临床试验批准通知书</title>
      <description>&lt;p&gt;亿帆医药 6 月 23 日公告，公司全资子公司亿帆医药（上海）有限公司收到国家药品监督管理局核准签发的《药物临床试验批准通知书》，同意其开展人生长激素注射液的临床试验。人生长激素注射液是公司开发的诺和诺德公司重组人生长激素注射液（商品名:诺泽）的生物类似药，本次申请的适应症与诺泽目前在中国获得的适应症一致：（1）儿童：生长激素分泌不足所致的生长障碍；性腺发育不全（特纳综合征）所致女孩的生长障碍；慢性肾脏疾病引起的青春期前的儿童生长迟缓；Noonan 综合征所致的儿童身材矮小。（2）成人：儿童时期起病的生长激素缺乏症；成年时期起病的生长激素缺乏症。&lt;/p&gt;&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12941999.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12941999.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 10:06:33 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>直通部委｜三部门启动政府采购专项整治 3125 名中国公民从伊朗撤离</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：图虫创意" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250623/17506651037765600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新闻值得关注？经营者集中反垄断业务系统新上线两项查询功能；最高法：严惩以未成年人为危害对象新型毒品犯罪；「清朗·整治 AI 技术滥用」行动处置 AI 产品 3500 余款。今天有哪些部委新闻值得关注？经营者集中反垄断业务系统新上线两项查询功能；最高法：严惩以未成年人为危害对象新型毒品犯罪；「清朗·整治 AI 技术滥用」行动处置 AI 产品 3500 余款。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;政府采购专项整治启动，大型代理机构全部纳入&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据财政部网站 6 月 23 日消息，财政部、公安部、市场监管总局发布《关于开展 2025 年政府采购领域「四类」违法违规行为专项整治工作的通知》，聚焦当前政府采购领域反映突出的采购人设置差别歧视条款、代理机构乱收费、供应商提供虚假材料、供应商围标串标等「四类」违法违规行为开展专项整治。整治的重点内容为：采购人倾斜照顾本地企业，指向特定供应商或特定产品，以供应商注册地、所有制形式、组织形式、股权结构、投资者国别、经营年限、经营规模、财务指标等不合理条件对供应商实行差别歧视待遇；代理机构违规收费、逾期退还保证金；供应商提供虚假的检测报告、认证证书、合同业绩、中小企业声明函等材料谋取中标；供应商投标文件相互混装、异常一致，投标保证金从同一账户转出，委托同一单位或个人编制投标文件、办理投标事宜等恶意串通行为。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;经营者集中反垄断业务系统新上线两项查询功能&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「市说新语」微信公众号 6 月 23 日消息，近日，国家市场监管总局在经营者集中反垄断业务系统互联网端新上线两项查询功能，企业可查询经营者集中无条件批准案件列表、简易案件公示表等内容，供企业申报经营者集中时参考。目前，可供查询的信息覆盖了《中华人民共和国反垄断法》实施以来无条件批准案件公示列表信息 6461 件、业务系统上线以来简易案件公示信息 1828 件。企业可在经营者集中反垄断业务系统首页（网址为：jyzjz.samr.gov.cn），点击进入「经营者集中公示信息」页面，根据需要点击「历年无条件批准案件列表」「简易案件公示表」进入相关页面进行查询。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法：严惩以未成年人为危害对象新型毒品犯罪&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250623/17506651037765600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 23 日，最高人民法院举行新闻发布会，发布人民法院禁毒工作情况及典型案例。最高人民法院刑五庭副庭长李晓光介绍，当前我国毒品滥用结构发生新的变化，新型毒品案件增长较快，呈超越传统毒品案件之势，以未成年人为犯罪对象的案件频发，新型毒品滥用群体低龄化、犯罪主体年轻化特点突出。新型毒品伪装性和迷惑性强，往往伪装成食物、饮料、电子烟等形态，例如「邮票」「跳跳糖」「奶茶」「上头电子烟」等，对于辨别能力不强的未成年人具有较强的迷惑性，极易因猎奇心理而误入歧途。青少年涉新型毒品的情况复杂，有的被引诱、教唆、欺骗甚至被强迫吸毒，沦为受害者；有的已经形成吸毒瘾癖，通过各种渠道购买毒品吸食，成为「消费者」；还有的作为犯罪主体，被不法分子利用、教唆参与毒品犯罪，沦为「工具人」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今年黄河调水调沙把满足抗旱保灌溉供水作为目标&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，6 月 23 日上午，2025 年黄河调水调沙正式启动，预计本次调水调沙将持续到 7 月 9 日左右。根据方案，小浪底水库目前按照 2600 立方米每秒的流量控泄，值得注意的是，这次调水调沙采用多水库联合调度的模式进行，以万家寨、三门峡和小浪底水库调控为主，支流陆浑、故县、河口村水库进行配合。水利部黄河水利委员会介绍，今年调水调沙把满足下游抗旱保灌溉保供水需求作为首要目标，确保调水调沙期间能引尽引、应灌尽灌。在此前提下，黄河水利委将结合水库腾库迎汛要求，实施干支流水库群联合水沙调度，实现维持黄河下游中水河槽过流能力，水库排沙减淤，优化水库淤积形态，改善下游生态环境。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;5 月份以来生猪市场供应充裕，价格波动幅度收窄&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视网 6 月 23 日消息，农业农村部最新数据显示，5 月份以来，全国生猪市场供应充裕，生猪价格波动幅度收窄。据农业农村部监测，当前生猪市场供应总体充裕，叠加「五一」、端午后节日消费效应转弱，近期全国生猪价格小幅回落。5 月份，全国生猪平均价格为每公斤 15 元，环比下降 1.3%，同比下降 3.7%。据介绍，农业农村部自 2021 年开展生猪产能逆周期调控以来，生猪市场价格波动明显收窄，产能增减更为有序有度。专家表示，今年 1-5 月份，生猪月均价最大价差仅为 1.6 元，农业农村部在去年 9 月份及时发布产能过剩预警信息，采取多种措施遏制产能过快扩张。5 月末，全国能繁母猪存栏量 4042 万头，较去年年末高点减少了 38 万头。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国资委发布中国电科等 5 户央企外部董事职务变动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 23 日，国资委发布 5 户中央企业外部董事职务变动情况显示，经研究，聘任鲁国庆为中国电子科技集团有限公司外部董事。经研究，王炳华不再担任中国中化控股有限责任公司外部董事职务。经研究，李引泉不再担任中国五矿集团有限公司外部董事职务。经研究，聘任侯顺利为中国储备粮管理集团有限公司外部董事，徐开濯不再担任中国储备粮管理集团有限公司外部董事职务。经研究，聘任徐开濯为中国南水北调集团有限公司外部董事。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「清朗·整治 AI 技术滥用」行动处置 AI 产品 3500 余款&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中央网信办举报中心微信公众号 6 月 23 日消息，「清朗·整治 AI 技术滥用」专项行动自 2025 年 4 月启动以来，中央网信办聚焦 AI 换脸拟声侵犯公众权益、AI 内容标识缺失误导公众等 AI 技术滥用乱象，深入推进第一阶段重点整治任务，部署各地网信部门加大违规 AI 产品处置力度，切断违规产品营销引流渠道，督促重点网站平台健全技术安全保障措施，推动生成合成内容标识加速落地。第一阶段累计处置违规小程序、应用程序、智能体等 AI 产品 3500 余款，清理违法违规信息 96 万余条，处置账号 3700 余个，各项工作取得积极进展。下一步，中央网信办将聚焦 AI 造谣、低俗内容等 7 类突出问题，开展「清朗·整治 AI 技术滥用」专项行动第二阶段工作。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3125 名中国公民从伊朗撤离，500 余人离开以色列&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 23 日，外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会。郭嘉昆表示，根据党中央决策部署，在外交部、中国驻伊朗等国家使领馆以及交通运输部、民航局等部门共同努力下，3125 名中国公民已从伊朗安全撤离。他们之中有 10 个月大的婴儿，有古稀之年的老人，还有香港和台湾居民。目前，在伊朗有撤离意愿的中国公民均已撤离至安全地区，中国政府大规模有组织撤离在伊人员工作已完成。与此同时，中国驻以色列使馆已经协助组织 500 余名中国公民安全离开以色列，并协助一些英国、印度、波兰公民安全转移。目前，仍有一些中国公民坚持选择留在当地，外交部提醒他们务必注意安全。中国驻伊朗使领馆、驻以色列使馆外交官仍在坚守岗位，将继续尽最大努力向在当地中国公民提供协助。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12940644.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12940644.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>地方新闻精选 | 105 人倒卖「苏超」门票被抓，清华经管学院回应有人冒充院长身份</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/175066376384693800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？河南一老人摔倒在水中民警未搀扶？回应：涉事两人被处理；广东怀集宣布今日复课，此前在 6 月 18 日因洪灾开始停课；新疆赛里木湖景区漂移事件车主道歉：希望大家以我为戒。今天有哪些地方新闻值得关注？河南一老人摔倒在水中民警未搀扶？回应：涉事两人被处理；广东怀集宣布今日复课，此前在 6 月 18 日因洪灾开始停课；新疆赛里木湖景区漂移事件车主道歉：希望大家以我为戒。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【江苏】公安重拳打击黄牛倒卖「苏超」门票，全省抓获 105 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据江苏省公安厅消息，最近，江苏省城市足球联赛（简称「苏超」）全网出圈，场场爆满一票难求，「黄牛」也盯上了这块「蛋糕」。对「苏超」「黄牛」倒票问题，江苏省公安厅组成工作专班开展集中打击治理，以打击技术抢票、现场兜售为重点，严查「黄牛」票务来源、抢票手段、倒卖渠道、利益链条、违法所得、隐患漏洞等，务求打深打透。针对第四轮赛事，全省共抓获「黄牛」105 人，其中现场巡查抓获 59 人，目前已采取刑事强制措施 1 人、行政处罚 37 人、批评教育 67 人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】老人摔倒在水中民警未搀扶？回应：涉事两人被处理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「现代快报」微信公众号消息，河南省周口市太康县 83 岁老人摔倒在水中，家属反映有民警在旁边却未及时搀扶。6 月 22 日，太康县公安局相关人士回应，已对此事作出处理，涉事民警被免职。当天，记者从老人家属冯先生处获悉，涉事派出所相关负责人已向他和老人道歉，「我在浙江这边打工，今天他们专门赶过来跟我沟通，也道歉了。」警方承诺将协调处理好冯先生一家和邻居家的纠纷。此前，太康县公安局对媒体回应称，鉴于涉事民警魏某领系王集派出所教导员，目前已对其作免职处理，接受进一步调查；同时，给予辅警李某飞政务警告处分。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广东】怀集宣布今日复课，此前在 6 月 18 日因洪灾开始停课&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/175066376384693800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，6 月 22 日深夜，广东省肇庆市怀集县发布学校幼儿园复课通知，当地此前宣布 6 月 18 日因洪灾开始停课。复课通知称，受台风「蝴蝶」持续强降雨影响，6 月 17 日，怀集县遭受百年一遇的特大洪灾。经过连日奋战，校园逐步恢复正常秩序。全县各级各类学校自 6 月 23 日（星期一）起恢复教育教学秩序，个别幼儿园因厨房设备受损等原因暂未达到复课条件，未能按时复课的，要抓紧全力抢修、排险除患、环境消杀作业，力争以最快速度恢复教育教学活动。据此前报道，怀集县三防指挥部 6 月 17 日 19 时启动防汛Ⅰ级应急响应，怀集县政府发布防汛紧急动员令。除抢险、值班和民生保障人员外，全县范围实行「五停」，即停课、停工、停产、停运（含停渡）、停业。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【新疆】赛里木湖景区漂移事件车主道歉：希望大家以我为戒&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 21 日，一辆 SUV 在新疆维吾尔自治区博尔塔拉自治州赛里木湖湖边漂移行驶，引发多名在场游客不满。现场游客大声斥责「不能漂」，对方依旧转圈扬起尘土，整个漂移过程持续约 40 分钟。据新疆日报消息，根据视频号@新疆博州赛里木湖景区 6 月 22 日发布的视频，赛里木湖景区漂移事件车主就此事公开道歉，「希望大家以我为戒，共同爱护自然环境，维护生态平衡。」道歉视频显示，景区执法部门已对其作出相应处罚。赛里木湖工作人员介绍，附近有警示牌提示不能碾压草地，被破坏的草地要经过一年才能恢复。赛里木湖是新疆海拔最高、面积最大的高山湖泊，集山、湖、林、草、湿地、冰川等原生态景观为一体，2021 年被评为国家 5A 级旅游景区。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【贵州】贵州医科大学党委书记何志旭任上被查，曾落选院士&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 23 日上午，贵州省纪委监委连发 3 条省管干部接受审查调查的消息，其中包括贵州医科大学党委书记、贵州省天然产物研究中心党委书记（兼）何志旭。何志旭出生于 1967 年 10 月，四川成都人，医学博士学位，博士生导师。6 月 14 日，何志旭还在参加贵医附院博士后科研工作站 2024 年度考核会。何志旭曾任职贵阳医学院，2015 年 7 月任贵州医科大学校长，后任贵州医科大学党委书记、贵州省天然产物研究中心党委书记，至此番被查。2023 年 8 月，中国工程院公布中国工程院 2023 年院士增选有效候选人名单，何志旭在列，最终增选当选院士名单中没有他。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】清华经管学院：有个别社会人员以虚假身份公开活动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 23 日，清华大学经济管理学院发布严正声明称，近期，个别社会人员以「清大经管学院院长」「清华大学经济管理学院院长」等虚假身份公开活动。对此，学院声明如下：学院教师相关信息均通过学院官方网站公开，请公众注意辨别。如发现任何违法行为，公众可向公安机关等举报，维护自身合法权益。对相关侵权行为，学院保留追究法律责任等权利。清华大学经济管理学院官网显示，清华大学文科资深教授白重恩现任清华大学经济管理学院院长。据媒体报道，近日，多篇文章提到，「清华大学经管学院院长曹玉磊」参加相关活动。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】气象局：6 月 18 日以来强降雨过程已达「特强」等级&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据湖南日报消息，6 月 23 日，记者从湖南省气象台获悉，6 月 18 日以来的强降雨过程已达「特强」等级。湖南省气象台数据显示，18 日以来的区域性暴雨过程具有三大特点，首先是持续时间长，目前过程已持续 5 天，达「特强」等级，综合强度指数在 1961 年以来 1207 次过程中排序第 14 位，预计强降雨还将持续至 27 日。同时，累计雨量大、落区重叠度高。强降雨在张家界、常德、怀化、湘西州等地重叠度高。全省平均面雨量 99.7 毫米，累计雨量最大为桑植八大公山镇 676 毫米。此外，局地极端性强。过程以来，常德（石门、澧县）、张家界（桑植、武陵源）、湘西州（龙山）5 县（区）降雨破当地极值。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【四川】自贡一小学被曝使用变质猪肉，官方：就地封存检测&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据大象新闻消息，6 月 23 日，网传四川省自贡市富顺县华英实验小学多名家长反映学校食堂使用发臭猪肉。现场视频显示，大量家长在校门口聚集讨要说法。记者先后致电富顺县教体局和富顺县市场监督管理局，富顺县教体局一名工作人员回应称，他们已介入调查，最终以调查结果为准。富顺县市场监督管理局一工作人员表示，目前，涉事猪肉已送检，相关领导正在现场处置。6 月 23 日下午，富顺县教育体育局通报称，富顺县华英实验学校食堂食材配送时，有家长质疑食材质量。县教育体育局高度重视，已联合市场监管等部门将家长质疑的原辅料就地封存，目前自贡检验检测院正在检验检测。教体局正会同相关部门开展调查，一旦发现违法违规行为将依法依规严肃处理，后续情况及时向社会公布。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12940518.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12940518.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>关税扰动下，财政再加码可期｜宏观晚 6 点</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="关税扰动下，财政再加码可期｜宏观晚 6 点" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/175066946028124700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2025 年政府采购专项整治启动，民用航空法二审稿将充实促进民用航空制造业、低空经济发展内容……以下是界面新闻整理的 6 月 23 日宏观要闻、机构观点和财经数据。2025 年政府采购专项整治启动，民用航空法二审稿将充实促进民用航空制造业、低空经济发展内容……以下是界面新闻整理的 6 月 23 日宏观要闻、机构观点和财经数据。&lt;/p&gt;    &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏观要闻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2025 年政府采购专项整治启动&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财政部、公安部、市场监管总局周一发布《关于开展 2025 年政府采购领域「四类」违法违规行为专项整治工作的通知》，自今年 6 月到明年 1 月，针对采购人设置差别歧视条款、代理机构乱收费、供应商提供虚假材料、供应商围标串标等「四类」违法违规行为开展专项整治，以进一步规范政府采购市场秩序，巩固拓展前期整治成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;民用航空法二审稿将充实促进民用航空制造业、低空经济发展内容&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全国人大常委会法工委发言人、研究室主任黄海华周一在全国人大常委会法制工作委员会发言人记者会上表示，民用航空法修订草案二次审议稿将充实促进民用航空事业发展的举措，特别是促进民用航空制造业、低空经济发展的内容；规定国务院民用航空主管部门发布民用航空相关规章，完善保障民用航空安全的相关内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;反不正当竞争法修订草案二审稿将修改完善治理平台「内卷式」竞争方面规定&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12941571.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12941571.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>规范税收秩序，互联网平台企业涉税信息报送规定发布</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2023 年 4 月 2 日，上海市闵行区颛桥万达广场，工作人员在商场内进行直播展示服装。图片来源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/175067168789876200_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;《规定》旨在规范互联网平台企业向税务机关报送平台内经营者和从业人员涉税信息，保护纳税人合法权益，促进平台经济规范健康发展。《规定》旨在规范互联网平台企业向税务机关报送平台内经营者和从业人员涉税信息，保护纳税人合法权益，促进平台经济规范健康发展。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据新华社周一发布消息，国务院总理李强日前签署国务院令，公布《互联网平台企业涉税信息报送规定》（以下简称《规定》），自公布之日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《规定》共 14 条，旨在规范互联网平台企业向税务机关报送平台内经营者和从业人员涉税信息，提升税收服务与管理效能，保护纳税人合法权益，营造公平统一的税收环境，促进平台经济规范健康发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，在平台经济迅速发展的同时，一些平台存在恶性竞争、虚假申报等行为，损害平台经营者合法权益，干扰市场机制的合理运行。国家税务总局此前公布多起网络主播偷税被处罚案件，暴露出部分平台从业人员依然心存侥幸偷税漏税，影响市场经济公平竞争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《规定》提到，互联网平台企业应当自本规定施行之日起 30 日内或者自从事互联网经营业务之日起 30 日内向其主管税务机关报送平台域名、业务类型、相关运营主体的统一社会信用代码以及名称等信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《规定》还提出，互联网平台企业应当于季度终了的次月内，按照国务院税务主管部门规定的身份信息、收入信息的具体类别和内容，向其主管税务机关报送平台内经营者和从业人员的身份信息以及上季度收入信息。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/175067168789876200.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《规定》特别提到，在互联网平台内从事配送、运输、家政等便民劳务活动的从业人员，依法享受税收优惠或者不需要纳税的，互联网平台企业不需要报送其收入信息。互联网平台企业按照规定为平台内经营者和从业人员办理扣缴申报、代办申报等涉税事项时已填报的涉税信息，不需要重复报送。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央财经大学财政税务学院院长樊勇此前在接受人民日报采访时指出，《规定》专门明确从事配送、运输、家政等便民劳务活动的从业人员的收入信息可不报送，意味着平台企业不用报送外卖小哥、快递小哥、家政人员、网约车司机、网络货运司机等从业人员的收入信息，不会对各类「小哥」的日常工作、收入和税负产生影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《规定》称，税务机关依法开展税务检查或者发现涉税风险时，可以要求互联网平台企业和相关方提供涉嫌违法的平台内经营者和从业人员的合同订单、交易明细、资金账户、物流等涉税信息，互联网平台企业和相关方应当按照税务机关要求的期限、方式和内容如实提供。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《规定》提到，互联网平台企业有下列行为之一的，由税务机关责令限期改正；逾期不改正的，处 2 万元以上 10 万元以下的罚款；情节严重的，责令停业整顿，并处 10 万元以上 50 万元以下的罚款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是未按照规定的期限报送、提供涉税信息；二是瞒报、谎报、漏报涉税信息，或者因互联网平台企业原因导致涉税信息不真实、不准确、不完整；三是拒绝报送、提供涉税信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张巍认为，《规定》出台将促进对平台内不当经营行为的及时有效监管，规范平台经济税收秩序，更好维护平台内经营者、从业人员及消费者的合法正当权益。一些虚假申报、偷逃税行为也将因为这个文件的出台得到有效遏制。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12941888.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12941888.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 09:45:43 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>个人所得税连续两个月高增，背后可能有四个原因</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 21 日，成都新都江陵夜市。图片来源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/175066894583425100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;业内人士认为，近期个税高增可能是经济回暖、征管加强、工资调整、股息红利的共同结果。业内人士认为，近期个税高增可能是经济回暖、征管加强、工资调整、股息红利的共同结果。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，王珍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;财政部数据显示，&lt;span&gt;1-5&lt;/span&gt;月，个人所得税同比增长 8.2%，远超全部税收收入同比增速（-1.6%）。按照历史数据推算，5 月，个人所得税同比增长 12.3%，比 4 月加快 3.3 个百分点，继续在主要税种中保持领先地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然个税的量级在主要税种中相对较小，但由于和居民收入相关，一向备受关注。业内人士认为，近期个税高增可能是经济回暖、征管加强、工资调整、股息红利的共同结果。&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/175066899297605100_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;数据来源：财政部&amp;nbsp; &amp;nbsp; 制图：界面新闻&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;对于近期个人所得税收入的高增，分析师认为，首先得益于居民收入的边际回升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东方金诚研发部执行总监冯琳对界面新闻指出，伴随上半年经济增长动能较强，城镇居民收入增速有所回升。一季度城镇居民人均可支配收入同比增长 4.9%，增速较去年四季度加快 0.3 个百分点，这一趋势很可能延续至二季度。此外，近期部分城市二手房市场较为活跃，也对个税收入形成支撑。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/175066894583425100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「事实上，去年四季度一揽子增量政策推动二手房市场大幅回暖，个税收入在 10 月之后就转入同比正增长的状态。」冯琳说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德邦证券宏观团队负责人张浩也对界面新闻表示，2024 年以来，中国经济基本面逐渐回暖，企业经营改善有助于扩大税基，带动个税回升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，有分析师认为，个人所得税增速提升可能和监管部门加强征管有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张浩指出，今年「金税」四期全面落地，税务部门对不合理避税纠偏及税收征管力度的提升，一定程度上也推动了个税增速。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金税四期是国家税务总局推动的税收管理系统升级项目，依托大数据、人工智能及多部门数据共享（税务、银行、社保、工商等），实现了对企业全流程、全要素的智能监控。2025 年，随着金税四期系统的全面落地，中国正式迈入「大数据查税」时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;光大证券首席经济学家高瑞东也在研报中指出&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;，5 月个税增速表现较为强劲，可能和多地加强税收征管有关。据《中国税务报》报道，3 月末，湖北、山东、上海、浙江四地税务部门公布个人未申报境外收入风险核查案例，提醒督促纳税人开展整改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该报道称，湖北、山东、上海、和浙江四地税务局几乎同时行动，四名居民纳税人被税务机关通过大数据分析锁定，存在取得境外所得未依法申报缴纳个人所得税问题，最终分别补缴税款与滞纳金 141.3 万元、126.38 万元、18.48 万元和 12.72 万元，合计近 300 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华创证券分析师张瑜则认为，个税高增和工资调整、股息红利两大因素有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她指出，在我国，工资薪金和股息红利占个税的比重接近 8 成。其中，工资薪金或与体制内职工基本工资延迟调整因素有关。考虑到 2020-2022 年疫情、2023 年至 2024 年 10 月化债等特殊情况，不排除期间有部分地区体制内职工工资调整延后至 2024 年下半年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于股息红利，张瑜表示，A 股指数中分红比例较高、分红政策较稳定的上证 50 指数，其历史成交量波动和个税增幅变动有较好的对应。自去年 9 月 24 日央行公布一揽子金融支持经济高质量发展的增量政策以来，以银行股为代表的红利股成交持续放量，按当前规定，个人若持股期限未超 1 年，股息红利需要征收个人所得税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照现行的《个人所得税法》，劳动所得和经营所得分别适用 7 级和 5 级超额累进税率，而资本所得则适用 20% 的比例税率。张瑜表示，上述两个因素有望在下半年持续为个税「输血」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冯琳则认为，下半年个税同比增速可能高位下行。她指出，一方面，未来外部环境仍面临很大的不确定性，前期关税战对出口的拖累效应有可能在下半年集中体现，这意味着下半年经济面临的下行压力会有所增大，进而影响城镇居民收入增长；另一方面，现有房地产支持政策效应减弱后，下半年二手房市场热度有可能降温。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「不过，6 月 13 日国常会部署‘更大力度推动房地产市场止跌回稳’，这意味着下半年房地产增量支持政策有望出台，包括二手房在内的楼市下行幅度可控。整体上看，即便下半年个税同比减速，但再度出现负增长的可能性也比较小。」冯琳说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 13 日召开的国务院常务会议指出，要对全国房地产已供土地和在建项目进行摸底，进一步优化现有政策，提升政策实施的系统性有效性，多管齐下稳定预期、激活需求、优化供给、化解风险，更大力度推动房地产市场止跌回稳。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12941528.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12941528.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 09:28:29 GMT</pubDate>
      <author>王珍 WZ</author>
    </item>
    <item>
      <title>「警虎」刘跃进受贿 1.21 亿被判死缓，赃款赃物已全部追缴</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="刘跃进受贿赃款赃物已全部追缴。图片来源：央视新闻客户端" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/175067032991312700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;刘跃进在公安部工作期间，主管反恐和禁毒工作。刘跃进在公安部工作期间，主管反恐和禁毒工作。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 6 月 23 日，福建省福州市中级人民法院一审公开宣判十三届全国政协委员刘跃进（副部长级）受贿案，对被告人刘跃进以受贿罪判处死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产；对刘跃进犯罪所得财物及孳息依法予以追缴，上缴国库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，刘跃进为汉族，1959 年 1 月在广西桂林出生，湖南宁远人，早年是知青，当过桂林大河公社生产队长，后经过招考推荐，进入广西人民广播电台担任记者、编辑。1979 年，刘跃进考入西南政法学院（现西南政法大学），成为该校刑侦专业的首届大学生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大学毕业后，刘跃进被分配到天津市公安局。他从普通民警做起，先后担任过天津市公安局团委书记、政治部主任、分局副局长、市局刑侦处长、市局副局长等职。2001 年，刘跃进调入公安部工作，先后任公安部办公厅主任，原武警学院副院长、党委副书记，公安部禁毒局副局长、局长等职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘跃进此后曾任公安部部长助理、国家禁毒委副主任兼国家禁毒委办公室主任等职，2015 年 12 月任公安部反恐专员（副部长级）、党委委员。2020 年离任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘跃进在公安部工作期间，主管反恐和禁毒工作，曾是公安部首任副部级反恐专员，也分管食药环和涉野生动物违法犯罪等方面工作，主抓过「昆仑行动」。他担任湄公河「105 案」专案组组长，抓获了特大武装贩毒团伙首犯糯康，因此被授予公安部「全国公安系统二级英模」，专案组也获得「感动中国 2012 年特别致敬奖」。电影《湄公河行动》中张涵予扮演的人物高刚，原型就是刘跃进。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/175067032991312700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月 18 日，中央纪委国家监委官宣 65 岁的刘跃进被查。2024 年 9 月 11 日，中央纪委国家监委通报，刘跃进被开除党籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据中央纪委国家监委通报，刘跃进存在的违纪违法行为包括：丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚不老实，对抗组织审查；无视中央八项规定精神，违规出入私人会所接受宴请；在组织函询时不如实说明问题；违规收受礼金；私自留存涉密文件；毫无纪法意识，执法犯法，将公权力当作攫取私利的工具，大搞权钱交易，利用职务便利为他人在企业经营、案件协调等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月，刘跃进被提起公诉。2025 年 3 月 27 日，福州市中院一审公开开庭审理了刘跃进受贿一案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法院经审理查明：1992 年至 2020 年，被告人刘跃进利用担任天津市公安局塘沽分局副局长，公安部禁毒局局长、党委委员、部长助理，国家禁毒委员会副主任兼办公室主任等职务上的便利，为有关单位和个人在企业经营、融资借款等方面提供帮助，直接或通过他人非法收受财物共计折合人民币 1.21 亿余元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福州市中院认为，被告人刘跃进的行为构成受贿罪，受贿数额特别巨大，并使国家和人民利益遭受特别重大损失，应依法惩处。鉴于其到案后如实供述自己罪行，主动交代办案机关尚未掌握的大部分受贿犯罪事实；认罪悔罪，积极退赃，受贿赃款赃物已全部追缴，依法可以对其从轻处罚。法庭遂作出上述判决。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12941653.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12941653.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 09:22:42 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>李强签署国务院令，公布《互联网平台企业涉税信息报送规定》</title>
      <description>&lt;p&gt;国务院总理李强日前签署国务院令，公布《互联网平台企业涉税信息报送规定》（以下简称《规定》），自公布之日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《规定》旨在规范互联网平台企业向税务机关报送平台内经营者和从业人员涉税信息，提升税收服务与管理效能，保护纳税人合法权益，营造公平统一的税收环境，促进平台经济规范健康发展。《规定》共 14 条，主要内容如下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是报送义务、内容和时限要求。规定互联网平台企业应当于季度终了的次月内，向其主管税务机关报送平台内经营者和从业人员的身份信息以及上季度收入信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是免予报送的情形。规定平台内从事配送、运输、家政等便民劳务活动，依法享受税收优惠或者不需要纳税的从业人员的收入信息，以及平台内经营者和从业人员在《规定》施行前的涉税信息，互联网平台企业不需要报送。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是减轻报送负担的措施。明确扣缴申报、代办申报时已经填报的涉税信息以及通过政府部门信息共享能够获取的涉税信息，互联网平台企业不需要重复报送，并对税务机关应当提供安全可靠的涉税信息报送渠道、便捷的接口服务和政策解读咨询等作出规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四是涉税信息的保密义务。规定互联网平台企业应当规范保存平台内经营者和从业人员涉税信息；税务机关应当对获取的涉税信息依法保密，建立涉税信息安全管理制度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，针对不同违法情形规定了相应的法律责任。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12941553.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12941553.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 09:03:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非法收受财物 1.21 亿余元，刘跃进一审被判死缓</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 23 日，福建省福州市中级人民法院一审公开宣判十三届全国政协委员刘跃进（副部长级）受贿案，&lt;strong&gt;对被告人刘跃进以受贿罪判处死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产&lt;/strong&gt;；对刘跃进犯罪所得财物及孳息依法予以追缴，上缴国库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经审理查明：1992 年至 2020 年，被告人刘跃进利用担任天津市公安局塘沽分局副局长，公安部禁毒局局长、党委委员、部长助理，国家禁毒委员会副主任兼办公室主任等职务上的便利，为有关单位和个人在企业经营、融资借款等方面提供帮助，&lt;strong&gt;直接或通过他人非法收受财物共计折合人民币 1.21 亿余元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福州市中级人民法院认为，被告人刘跃进的行为构成受贿罪，受贿数额特别巨大，并使国家和人民利益遭受特别重大损失，应依法惩处。鉴于其到案后如实供述自己罪行，主动交代办案机关尚未掌握的大部分受贿犯罪事实；认罪悔罪，积极退赃，受贿赃款赃物已全部追缴，依法可以对其从轻处罚。法庭遂作出上述判决。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12941538.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12941538.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 09:01:11 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>于东来称将关闭多家胖东来门店，工作人员回应：以公司官方通告为准</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250623/175066813177744300_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至 6 月 21 日，生活广场 2025 年销售额超 8 亿元，在所有门店中排名第五位。截至 6 月 21 日，生活广场 2025 年销售额超 8 亿元，在所有门店中排名第五位。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据潇湘晨报报道，近日，胖东来创始人于东来开启直播，在直播中他再次明确将关闭多家胖东来门店，包括生活广场、人民路店、五一路店等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;提及闭店原因时，于东来称这些店的经营都很好，但因这些老店、小店的品质已经跟不上了，所以选择逐步关掉。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前在 2023 年、2024 年的演讲中，于东来多次提及 2025 年底将关闭或迁移生活广场店。胖东来官网数据显示，截至 6 月 21 日，生活广场 2025 年销售额超 8 亿元，在所有门店中排名第五位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，胖东来在许昌、新乡两地共有 13 家门店，其中 5 家综合型百货商场、7 家中型社区超市、1 家服饰鞋业类专业门店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另据南方财经报道，胖东来生活广场店工作人员对此表示，相关消息以公司官方通告为准。胖东来人民路店工作人员表示，目前没有收到相关闭店通知，即使店铺关闭，除某些特殊品类外售后服务仍可在其他店铺进行。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月 28 日，在 2025 中国超市周活动现场，于东来公开表示，胖东来的净利润是 5%，2025 年前三个月可能能卖到 62 亿元，「今年我们规划的销售要在 200 亿元以内，尽量控制在 200 亿元以内，那就是 10 个亿的净利润。花不完怎么办？让那些资本去建更好的店，来造福社会。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250623/175066813177744300.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 11 日，于东来在其抖音账号宣布：今年胖东来八千多名员工税后平均月收入九千元左右；净利润估计十五亿左右，平均员工每人分配十万元左右，管理层加技术人员平均每人分配七十万元左右。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在高薪酬待遇的同时，胖东来还尤其注重员工的工作时长。于东来同时表示，未来胖东来的工作时间每周不会超过三十六个小时，年休假不会低于四十天。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12941327.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12941327.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 09:01:03 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>美团优选退出部分亏损区域，公司资源向美团闪购和小象超市倾斜</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面新闻" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/175066664595882700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;据界面新闻了解，此次调整之后，美团承诺美团优选的正式员工不裁员，公司已完成和食杂内部快驴小象的业务接收计划。据界面新闻了解，此次调整之后，美团承诺美团优选的正式员工不裁员，公司已完成和食杂内部快驴小象的业务接收计划。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;肖芳&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘方远&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 23 日，有&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;多地用户&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;反映&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;优选&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;A&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;pp&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主页公告称，门店暂时停售。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这些&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;地区&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;商品&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;均&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;显示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「运力不足，暂停销售」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新闻&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;知情人士处&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;获悉&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;内部&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;已&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;发布&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;称&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，美&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;团优选决定进行战略转型升级，继续探索「次日达+自提」模式和社区零售新业态，同时退出部分亏损区域&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团优选是美团在 2020 年 7 月推出的社区团购业务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，采取「预购+自提」模式&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;用户可在每天 0 点至 23 点通过 「美团优选微信小程序」 下单，次日前往团长门店提货&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。这种模式可按需集中采购，减少运输、存储时间，保障商品新鲜度、降低损耗，同时省去最后一公里配送成本，让商品更具价格优势&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;财报&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;显示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;优选&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团新业务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中还在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;持续&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亏损&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;业务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;024 年，美团对美团优选进行了战略调整，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;包括&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;提高商品加价率，通过改善仓库运营降低件均履约成本，提升营销效率，减少补贴，关闭表现不佳的仓库和调货站&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;等&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，以此来降低&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;优选&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亏损&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;额&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;媒体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;报道&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团优选 2024 年全年亏损额控制&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;100 亿-120 亿元，较上年减亏&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿-100 亿元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/175066664595882700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新闻&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了解&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此次&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;调整&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;之后&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;承诺&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;优选的正式员工不裁员&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，公司已完成和食杂内部快驴小象的业务接收计划&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大幅&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;收缩&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;优选&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;业务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同时&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;继续&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加码&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;即时&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;零售&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;业务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宣布&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全面拓展即时零售，小象超市将覆盖所有一二线城市&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，美团闪购将联合近百万家实体门店，把消费者购物体验从「等快递」变成「30 分钟送达」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，美团闪购携手零售商品牌商在全国建设了超 3 万家闪电仓，还与美的、海尔等家电品牌合作，依托线下门店建设了「家电半日送装」的服务体系。小象超市已在全国 20 个城市开设了近千个前置仓，今年农产品销售额预计将超过 200 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一位&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;品牌&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;商家&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;告诉&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新闻&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;即时零售&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;让&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;消费者&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;获得&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更好&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;购物&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;体验&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;代表着&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;未来&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;消费&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;趋势&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;各个&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;平台&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;都&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;看到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这一&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全新&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;消费&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;趋势&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;现阶段&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;即时零售&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;投入&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更多&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;资源&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;闪购&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;首次&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;即时零售&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;平台&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;身份&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;参与&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大促&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;数据&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;显示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近百万实体店在闪购上迎来了超过 1 亿名顾客。手机成交额翻倍，智能设备增长超 6 倍，白酒增长超 10 倍。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新闻&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一位&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;内部&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人士&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;处&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了解&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团将在此前探索的基础上，全面拓展即时零售业务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;闪购&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;业务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将与&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;合作伙伴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;进一步&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;拓展&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;门店和闪电仓，在 3C 家电、生鲜食品、酒水饮料、快消日百等品类持续优化体验&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;小象超市&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;业务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;扩大&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;覆盖&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;区域&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;并&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;把&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「源头直采」项目将逐步覆盖全国 200 个县级农产区&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第一季度&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;财报&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;电话&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;会议&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;CEO&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王兴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对美团外卖和整体即时零售业务的未来增长潜力持乐观态度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12940828.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12940828.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 08:29:29 GMT</pubDate>
      <author>肖芳 XF</author>
    </item>
    <item>
      <title>雷军称小米没有计划造油车</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20221124/1669258734341_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;小米首款 SUV 即将于本周四发布。小米首款 SUV 即将于本周四发布。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 23 日，&lt;span&gt;小米创办人、董事长兼 CEO&lt;/span&gt;雷军在社交平台回复网友评论时表示，小米&lt;span&gt;没有计划造油车。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/175066616628053000_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在该条博文中，雷军祝贺 ROWE 车队 98 号 BMW M4 GT3 EVO，从第 17 位发车勇夺今年纽博格林 24 小时耐力赛总冠军，这也是 BMW M 品牌第 21 次夺冠。评论区有网友询问：「雷总，咱啥时候组建车队？」，雷军回复称：「这是油车的比赛。我们没有计划造油车。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;去年 3 月，小米汽车首款车型纯电轿车小米 SU7 上市，受到市场追捧，当年销量便超过 13.5 万辆，远远超出原定的 10 万辆目标。小米第二款车型为纯电 SUV，即将于本周上市。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;6 月 23 日，雷军发文预告，小米首款 SUV——小米 YU7 将于 6 月 26 日（本周四）晚 7 点正式发布。同场发布的新品还有：小折叠手机 Xiaomi Flip2、搭载玄戒 O1 旗舰芯片的小米平板 7S Pro、以及一款「面向下一个时代的个人智能设备」等等。他还表示，这次新品比较多，时间比较长，请大家提前做好准备。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷军当天还在社交平台发文回应&lt;span&gt;为何不做 6 座 SUV。雷军表示，「大家知道 SUV 里的 S 是什么吗？S 是 Sport，SUV 就是‘运动型多功能车’。我们首款 SUV，就是‘不忘初心’，做好一辆运动 SUV。」「新能源时代，‘彩电冰箱大沙发’确实很重要。同时，驾驶者的驾驶体验也应该被关注。小米 YU7，就是这样一辆兼具豪华运动性能，和豪华舒适性的 SUV。」他写道。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20221124/1669258734341.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据官方信息，小米 YU7 全系超长续航，标准版续航 835km，全系标配激光雷达、小米天际屏全景显示、后排 135°豪华电动座椅、800V 碳化硅高压平台、700TOPS 辅助驾驶算力及连续阻尼可变减振器等。小米 YU7 一共有 9 种颜色，有跑车色系、时尚色系、豪华色系和经典色系。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;雷军在本月初曾披露，最新推出的小米 YU7 售价不可能是网传的 23.59 万元，正式定价要 1-2 天前才能确定。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在小米 SU7 和 YU7 这两款纯电车型之外，据&lt;/span&gt;21 世纪经济报道此前消息&lt;span&gt;，小米汽车规划的第三款车为面向家庭用户的增程式 SUV，对标理想汽车，预计将在 2026 年上市。市场也曾多次传出小米汽车正在规划增程式产品，但小米汽车官方均予以否认。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12940766.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12940766.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 08:28:48 GMT</pubDate>
      <author>陈小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>进军航空货运，中通快递 6 亿元成立航空公司</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/175066232848161800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中通航空有限公司在长沙自贸临空区正式注册设立。中通航空有限公司在长沙自贸临空区正式注册设立。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;又一家快递公司进军航空货运市场。天眼查显示，近日，中通航空有限公司成立，法定代表人为孙振华，注册资本 6 亿人民币，经营范围包括公共航空运输、道路货物运输、保税物流中心经营、智能无人飞行器销售等。股东信息显示，该公司由中通快递股份有限公司全资持股。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据长沙晚报掌上长沙 6 月 19 日报道，当天中通航空有限公司在长沙自贸临空区正式注册设立，注册资本达 6 亿元，这也标志着湖南省诞生首家本土货运航空公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 12 月，中通快递与长沙县人民政府、长沙自贸临空区达成合作意向，计划投资建设总用地规模约 750 亩的中通货运航司及相关产业项目，该项目涵盖中通货运航司、中通快运华中总部等六大核心板块。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中通航空有限公司相关负责人表示，组建本土货运航空公司是中通快递全产业链布局的关键一环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中通快递创建于 2002 年 5 月 8 日，是一家以快递为核心业务，集跨境、快运、云仓、冷链、商业（兔喜生活）等生态版块于一体的综合物流服务企业。中通快递 2016 年 10 月 27 日在美国纽约证券交易所上市，2020 年 9 月 29 日在港交所上市，成为首家在美国、中国香港两地上市的快递企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中通快递最新发布的 2025 年第一季度业绩显示，一季度实现营收 108.9 亿元，同比增长 9.4%；净利润 20.4 亿元，同比增长 40.9%；经营性现金流 23.6 亿元，同比增长 16.3%。一季度，中通完成包裹量 85 亿件，同比增长 19.1%，其中季度散件业务量同比增长 46%。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/175066232848161800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中通之前，顺丰、京东物流等快递公司已经介入航空货运领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2009 年，顺丰旗下的国内首家民营快递航空公司顺丰航空成立，公司总部位于深圳，并设有深圳、杭州、北京、鄂州四大航空基地。2024 年，顺丰航空全年货运量首次突破百万吨，机队规模突破 90 架大关，是目前国内机队规模最大的货运航空公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;京东物流旗下的京东航空于 2019 年成立，2022 年 8 月 31 日，京东航空获得中国民航局颁发的 CCAR-121 部《航空承运人运行合格证》，标志着京东航空正式投入运营。今年年初，京东航空宣布其第 10 架飞机——波音 737-800BCF 货机已完成所有投运前的准备工作，正式投入运营。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;国际航空运输协会（IATA）发布的研究显示，&lt;/span&gt;2025 年的航空货运量预计将达到 7250 万吨，比 2024 年增长 5.8%。航空公司货运收入预计将达到 1570 亿美元（占总收入的 15.6%），航空货运需求可能增长 6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12940606.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12940606.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 07:52:07 GMT</pubDate>
      <author>陈小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>盘中必读|今日共 84 股涨停，沪指放量收涨 0.65%，跨境支付、航运港口大涨</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="盘中必读|今日共 84 股涨停，沪指放量收涨 0.65%，跨境支付、航运港口大涨" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/175066424572066100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;连板股方面，山东墨龙 7 连板。连板股方面，山东墨龙 7 连板。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 23 日，三大指数集体收涨，北证 50 涨超 1%。截至收盘，沪指报 3381.58 店，涨 0.65%；深成指报 10048.39 店，涨 0.43%；创指报 2017.63 店，涨 0.39%。总体来看，个股普涨，上涨个股超 4400 只。沪深两市全天成交额 1.12 万亿，较上个交易日放量 549 亿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盘面上，跨境支付概念大涨，中科金财、神州信息、海联金汇、吉大正元、优博讯等多股涨停；航运港口概念表现强势，宁波海运、宁波远洋、南京港、连云港等涨停；固态电池板块震荡走高，泰和科技、金龙羽、湘潭电化等涨停；半导体概念异动拉升，新通联、波长光电、建业股份、大为股份、中晶科技等涨停；医药板块局部活跃，永安药业、美诺华、塞力医疗等涨停。下跌方面，白酒、等板块跌幅居前。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12940567.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12940567.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 07:38:19 GMT</pubDate>
      <author>李科峰</author>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年政府采购专项整治启动，大型代理机构全部纳入检查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2023 年 7 月 22 日，天津夏季雨后，滨海新区云卷云舒。图片来源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/175066389551179000_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;《通知》明确提到，对符合「一年一查」条件的代理机构，应全部纳入本次检查范围。《通知》明确提到，对符合「一年一查」条件的代理机构，应全部纳入本次检查范围。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;为进一步优化政府采购营商环境，2025 年政府采购专项整治工作正式启动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 23 日，财政部、公安部、市场监管总局发布《关于开展 2025 年政府采购领域「四类」违法违规行为专项整治工作的通知》（以下简称《通知》），自今年 6 月到明年 1 月，针对采购人设置差别歧视条款、代理机构乱收费、供应商提供虚假材料、供应商围标串标等「四类」违法违规行为开展专项整治，以进一步规范政府采购市场秩序，巩固拓展前期整治成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国物流与采购联合会 6 月 19 日公布的《中国公共采购发展报告（2024）》显示，在财政支出紧缩常态化的背景下，政府采购规模延续「三连降」的趋势，2024 年约为 3.3 万亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《通知》提到，财政部会同公安部、市场监管总局于 2024 年首次联合开展政府采购领域「四类」违法违规行为专项整治工作。从一年来的执行情况看，专项整治工作取得明显成效，「四类」违法违规行为高发态势得到初步遏制，政府采购营商环境得到改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管采购营商环境有所改善，但政府采购领域仍不断暴露出一系列问题。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/175066389551179000.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，5 月 27 日，内蒙古自治区财政厅发布《关于政府采购领域违法违规行为典型案例的通报》。本次共通报 8 个政府采购领域违法违规行为典型案例，主要涉及四类违法违规行为：以不合理条件对供应商实行差别待遇或者歧视待遇；化整为零规避公开招标；采购人与供应商恶意串通；采购人与中标供应商所签合同对投标文件作实质性修改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据《通知》，今年政府采购领域整治工作重点继续聚焦「四类」违规违法行为。比如采购人倾斜照顾本地企业，指向特定供应商或特定产品，以供应商注册地、所有制形式、组织形式、股权结构、投资者国别、经营年限、经营规模、财务指标等不合理条件对供应商实行差别歧视待遇等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《通知》明确提到，对符合「一年一查」条件的代理机构，应全部纳入本次检查范围，由省、自治区、直辖市财政部门组织相关财政部门统筹实施。对符合「三年一查」条件的代理机构，应抽取三分之一的此类代理机构纳入本次检查范围，由省、自治区、直辖市财政部门组织相关财政部门统筹实施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，对符合「新登记」条件的代理机构，即 2023 年以来在中国政府采购网省级分网进行名录登记的代理机构，且 2024 年其代理的政府采购项目已产生中标成交结果的，应纳入本次检查范围，由采购项目所属预算级次的财政部门实施检查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对符合「五年一查」条件的代理机构，《通知》提到，应抽取五分之一的此类代理机构纳入本次检查范围，由采购项目所属预算级次的财政部门实施检查。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12940561.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12940561.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 07:38:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>分久必合，阿里电商整合饿了么飞猪迎战美团京东</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20221230/1672367255677_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;阿里继续强化大电商策略，当前淘宝闪购的日均订单已经破了 6000 万单的水平。阿里继续强化大电商策略，当前淘宝闪购的日均订单已经破了 6000 万单的水平。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;程璐&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘方远&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;618 大促刚结束，阿里就继续调整电商业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 23 日，阿里巴巴集团 CEO 吴泳铭发布全员邮件，宣布即日起，饿了么、飞猪合并入阿里中国电商事业群。范禹继续担任饿了么董事长兼 CEO，南天继续担任飞猪 CEO，两人共同向蒋凡汇报。饿了么、飞猪继续保持公司化管理模式，业务决策执行上与中国电商事业群集中目标、统一作战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻获悉，目前各相关业务线在员工层面的职级薪酬还是保持原有状态不变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于此次调整，一位阿里员工对此表示毫不意外，「对阿里来说，没有变化才是不正常的。而且调整早就有迹可循。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，阿里旗下即时零售业务小时达宣布正式升级为「淘宝闪购」，五一前夕携饿了么加入与美团和京东的即时零售大战。五一假期间已经有部分员工搬到了西溪办公，组建起跨部门工作的项目小组，上述员工表示当时内部就有感慨饿了么已经变相入淘，业务之间像是打通了。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20221230/1672367255677.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行业人士分析，过去两个月，淘宝闪购协同各方展现出的业务潜力，促使阿里决定进一步整合资源。界面新闻了解到，当前淘宝闪购的日均订单已经破了 6000 万单的水平，相当于再造了一个饿了么的体量了，增长超预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「这是我们从电商平台走向大消费平台的战略升级。未来，我们将更多从用户角度出发优化整合业务模式和组织形态，为用户创造更丰富优质的生活消费体验。」吴泳铭在全员邮件中说。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;饿了么命运落定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;为了强化大电商策略，去年底阿里将淘天、国际数字商业集团、1688、闲鱼等业务集中统筹，整合成立了电商事业群，由蒋凡负责。对内，整合可以减少不同业务对市场及资源的争夺，加强跨部门协同能力；对外，不同业务的流量可以整合集中到核心 APP 以应对外部竞争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而隶属于本地生活业务旗下的饿了么，曾多次传出被卖的传闻。特别是去年银泰商业、高鑫零售等非核心资产被阿里接连出售之后，传言更盛。饿了么也被迫多次对外辟谣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到即时零售战火燃起，饿了么终于又加入了电商主战场。淘宝闪购加入后，上线仅 6 天单日订单量已突破 1000 万单，不到一个月时间日单量很快增长到超 2000 万单，两个月时间突破 6000 万单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;远场与近场电商的结合，还让淘天基于闪购业务形成了新的商业模式。今年天猫 618 里，在主站 APP 的结算页面，有品牌商品已经扩容了即时零售的新履约模式。这一增量确实为品牌拿到了成绩，3C 数码、服饰、快消、运动户外等行业多个品牌成交创历史新高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去在业务扩张期，分权可以激发活力，但在战略调整里，聚集则可以形成合力，避开大公司「重复造轮子」的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据记者了解，去年起饿了么已经开始做自己的即时零售，有很多品牌商已经接入饿了么。但这意味着今天面向商家的有饿了么和淘系两支团队，这中间也存在效率重复的部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，618 刚过，阿里就宣布调整。尽管去年 2 月阿里高管在财报电话会上表态辟谣了么出售传闻，称「饿了么还是一个对我们进场很重要的资产」，到今年内部已经鲜少有人质疑饿了么的战略地位，但直到今天阿里在即时零售之战中针对业务组织的快速调整，算是饿了么命运的真正落定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在阿里设想里，社会消费的「远场」是淘宝天猫所代表的快递电商，「中场」是同城零售，距离用户最近、交易频次最高同时具备配送网络的「近场」即时零售。作为淘宝闪购背后的核心运力支撑，饿了么是阿里维护「近场电商」基本盘不可或缺的一环。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;迎战即时零售&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这个 618 前后，即时零售成了电商业务的新变量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依托外卖起家的美团，正在不断扩张即时零售的品类，触及电商平台的最核心利益。阿里和京东也都拿出类似「闪购」的业务应战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前俞永福执掌时期的饿了么主要战略是「稳」和「减亏」，但今天形势变了，阿里淘天和饿了么共同拿出补贴，又开始重新投入。包括美团、京东在内整个行业都加入补贴战，推高即时零售整体的市场蛋糕蛋糕规模。各家战报里，单量规模节节攀升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管业内有一句话叫「补贴一停，感情归零」，但各家现在争夺的是用户心智。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「补贴停止，单量下滑之后会区域趋于稳定，但补贴有机会把用户习惯和心智培养起来。」一位饿了么一线员工如此表示，今年以来公司内部士气变化挺大，有份额就硬气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，单量规模优势只是基础。即时零售之战的竞争关键点，除了单量规模还有客单价、订单结构、骑手管理效率、算法技术等多重因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，对于阿里这样的平台来说，原有电商业务和即时零售的流量该如何平衡分配，业务如何深度整合转变，这些都是未来需要解决的问题。而阿里的此次调整或许也是为此提前做准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据吴泳铭的内部信来看，未来，阿里还将进一步整合集团业务，调整还会继续。而阿里能否拿下即时零售这一战，还要看国内电商掌门人蒋凡要如何指挥了。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12939578.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12939578.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 07:35:51 GMT</pubDate>
      <author>程璐 CL</author>
    </item>
    <item>
      <title>国药出手，拿下国内药用玻璃龙头上市公司</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250623/175066110833144300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;从 2020 年起，山东药玻的控股股东鲁中投资就开始频繁质押解押股权，质押融资资金用途主要是补充流动资金或者资金周转。从 2020 年起，山东药玻的控股股东鲁中投资就开始频繁质押解押股权，质押融资资金用途主要是补充流动资金或者资金周转。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;唐卓雅&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;谢欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;6 月 22 日晚间，山东药玻发布公告称，6 月 20 日，国药国际、国药国际香港与鲁中控股、沂源国有投资集团有限公司、鲁中投资签订了《关于山东鲁中投资有限责任公司之投资合作协议》，协议约定由国药国际和国药国际香港向鲁中投资增资并取得鲁中投资 51% 股权，国药国际将通过鲁中投资间接控股山东药玻 1.29 万股股份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若本次权益变动顺利推进并实施完成，山东药玻间接控股股东将由鲁中控股变更为国药国际，实际控制人将由沂源县财政局变更为中国医药集团有限公司（简称「国药集团」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 23 日，界面新闻记者致电山东药玻，对方工作人员回应称，除公告公布内容外，暂无更多信息可以告知。6 月 23 日开盘，山东药玻股价跌超 2%。截至收盘，山东药玻报 22.17 元/股，跌 1.55%，市值为 147.12 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次的收购方国药国际为国药集团全资子企业，国药国际香港为国药国际全资子企业。国药集团是由国务院国资委直接管理的以生命健康为主业的中央企业。国药国际的国际业务遍及全球 195 个国家、地区和国际组织，是中国医药国际化经营龙头企业和国药集团重要战略平台；国药国际香港主要业务为国际贸易及为国内业务提供配套服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月 11 日，国药集团在其官网发布文章，在 2025 年度工作会暨二届一次职代会上，党委书记、董事长&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;白忠泉&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;强调了 2025 年国药集团的总体工作要求，其中包括「要加强并购整合」。今年 1 月 1 日，山东药玻公布了沂源县人民政府与国药国际筹划鲁中投资重组的消息。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250623/175066110833144300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从 2020 年起，山东药玻的控股股东鲁中投资就开始频繁质押解押股权，质押融资资金用途主要是补充流动资金或者资金周转。截至今年 5 月 27 日，鲁中投资的质押股权数为 6388 万，占其所持股份比例达到 49.37%，占公司总股本比例为 9.63%。这也侧面反应鲁中投资存在资金压力，由国药国际重组后，或能缓解其资金压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而国药国际愿意向鲁中投资增资，是看中了鲁中投资控股的山东药玻。山东药玻成立于 1970 年，目前是全球主要的药用玻璃包装制品和丁基胶塞系列产品的生产商之一，是全国为数不多的能够为制药企业全套提供「瓶+塞+盖」药包材服务企业，也是国内较少的掌握全套中硼硅模制瓶制造核心技术的企业之一，是国内模制瓶领域的龙头企业。1993 年，山东药玻完成股份制改造，2002 年在上交所上市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据组分不同，药用玻璃可分为钠钙玻璃和硼硅玻璃两大类，其中硼硅玻璃又细分为低硼硅、中硼硅、高硼硅玻璃三类。其中，中硼硅玻璃已是国际主流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年后，我国陆续出台政策鼓励注射剂包装材料由低硼硅玻璃和钠钙玻璃向中硼硅玻璃转换。2020 年 5 月，国家药监局发布的《开展化学药品注射剂仿制药质量和疗效一致性评价工作的公告》明确指出，注射剂使用的直接接触药品的包装材料和容器应符合总局颁布的包材标准，所用包材不应低于原研药所用包材，而国际主流原研注射剂药物普遍选择中硼硅玻璃作为药用玻璃材料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再加上集采政策出台，而通过一致性评价的药品可以优先参与集采，推动了中硼硅药用玻璃需求高速增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，生产中硼硅药用玻璃管具有较高难度，国内的中硼硅玻璃管生产技术有待提高，目前主要依赖外企供应。开源证券研报表示，国内中硼硅玻璃管供应商主要有肖特、康宁、NEG 等外国企业，而国内仅有凯盛君恒、山东药玻、力诺药包等少数企业可以生产中硼硅药用玻璃管，但规模较小，良品率、质量与进口产品有差距。在中硼硅管制瓶产业链上，国内企业主要参与制瓶环节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山东药玻从 1977 年开始生产模制瓶，国内市场占有率达到 80% 以上，但是现有模制瓶产能大部分为钠钙玻璃产品和低硼硅玻璃产品，近几年来，山东药玻开始布局中硼硅模制瓶的研发生产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据前述研报，2019 年至 2022 年第一季度，山东药玻的中硼硅模制瓶在模制瓶销量中占比由 4% 提升至 10.6%。2022 年 8 月，山东药玻定增建设 40 亿支（约为 23 万吨）一级耐水药用玻璃瓶项目，项目产品以中硼硅玻璃模制瓶为主，截至 2024 年 6 月底一类模制瓶年化产能 24-25 亿支左右。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/175066119739614300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;数据来源：东方财富 Choice 数据&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;近十年，山东药玻的业绩持续稳定增长，除 2021、2022 年之外，山东药玻的净利润增速一直保持在 20% 以上。截至 2025 年一季度末，山东药玻的现金及现金等价物余额为 9.9 亿元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12940302.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12940302.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 07:23:31 GMT</pubDate>
      <author>唐卓雅</author>
    </item>
    <item>
      <title>秒到账！跨境支付通上线：有什么优势？可用于哪些场景？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230108/1673143610547_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前跨境支付通主要应用于三方面跨境汇款业务场景。目前跨境支付通主要应用于三方面跨境汇款业务场景。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;何柳颖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;王姝&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;跨境支付通正式启动。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 22 日，在中国人民银行和香港金融管理局共同推动下，跨境支付通正式上线，标志着内地与香港快速支付系统已实现互联互通，今后两地居民可实时办理跨境汇款。当日，全国首笔跨境支付通内地居民南向、港人北向汇款业务落地深圳。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;香港金融管理局数据显示，截至 6 月 22 日晚 6 时，北向汇款的交易量约 6900 笔，平均每笔交易金额约为人民币 800 元。南向汇款的交易量约 19000 笔，平均每笔交易金额约为人民币 3100 元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三大应用场景&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 22 日，随着深圳的房女士通过招商银行 App 给在香港留学的女儿汇出的 1 万元人民币到账，「跨境支付通」正式上线后的全国首笔南向便利化汇款业务成功办理完成。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230108/1673143610547.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;房女士表示，以前给女儿汇钱都要先将人民币兑换成港币，汇出后至少要等半天才能到账。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;现在使用跨境支付通，不仅可以直接使用人民币汇款，还能实现资金实时到账，操作起来十分便捷。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;跨境支付通是什么？有什么优势？可用于哪些场景？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据介绍，跨境支付通是指将中国内地快速支付系统与其他货币当局的快速支付系统连接，制定配套政策安排，为中国内地居民与境外居民间提供高效、便捷、安全的跨境支付服务。与传统支付系统相比，其具有运行时间长以及收款人资金实时到账的特点。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与传统跨境汇款相比，与香港间的跨境支付通具备三大优势：一是支持用户通过参与机构的手机银行、网上银行等渠道，依托手机号码、银行账户等，线上发起内地与香港间人民币和港币的跨境汇款；二是支持经常项目项下一定金额内的便利化汇款实时到账；三是相关支付基础设施直接对接，减少中间环节，降低跨境汇款成本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前跨境支付通主要应用于三方面跨境汇款业务场景，包括境内居民个人汇出至香港地区银行账户的「南向便利化汇款业务」，可选择人民币汇出、人民币或港币到账；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是香港居民个人汇入至内地银行账户的「北向便利化汇款业务」，可选择港币或人民币发起、人民币到账；三是个人与机构间的「双向跨境人民币支付业务」，如留学缴费、公共事业缴费、就医、薪资和补贴发放等，可选择双边本币或双边人民币汇款。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得注意的是，目前汇款有额度限制。北向（香港至内地）方面，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;每人每日上限 1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万港元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，每年上限 20&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万港元（以每家参与机构计算）；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;南向（内地至香港）方面，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;现行个人年度购汇便利化额度 5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025623/4bde2c83652256da3393eeb38689dd5f_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;（图源：香港金管局）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;首批参与跨境支付通的内地机构包括工商银行、农业银行、中国银行、建设银行、交通银行、招商银行；香港机构包括中银香港、东亚银行、建银亚洲、恒生银行、汇丰银行、工银亚洲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据了解，后续参与范围将逐步扩大。农业银行方面表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;月 22 日起，农业银&lt;span&gt;&lt;span&gt;行先在深圳试点，7 月份推广到广东和海南，后续陆续推广至全国&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;两大系统相连：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;IBPS&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;+&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;FPS&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;跨境支付通是指内地网上支付跨行清算系统 (IBPS) 与香港快速支付系统 (FPS) 的连接。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;IBPS，是由中国人民银行指导清算总中心建成的内地快速支付系统，支持用户&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;通过&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;开户银行的手机银行、网上银行办理即时跨行零售支付业务。使用者可通过系统足不出户办理跨行账户管理、资金汇划、资金归集等业务，并可即时获取业务处理结果。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;FPS&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是一个全面接通香港银行及储值支付工具营运商的平台，让市民可以随时随地进行个人与个人（P2P）之间转账、电子钱包增值及网上购物，令支付变得更方便、更快捷。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「香港&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;FPS&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;用户约 1700 万，与内地 2.98 亿&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;IBPS&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;用户的互联互通，强化了香港作为离岸人民币枢纽的功能，推动香港人民币存款规模进一步增长，有助于巩固香港金融中心地位。」中国 (上海) 自贸区研究院 (浦东改革与发展研究院) 金融研究室主任刘斌向界面新闻记者表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;支付效率与降低成本方面，农业银行方面介绍，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与传统跨境汇款业务相比，跨境支付不仅「秒到账」，而且试点期间免除手续费&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「通过系统直连，跳过中间代理行环节，交易成本和汇款手续费大幅降低。同时，实现多币种实时清算，汇款到账时间从传统的 1-3 天压缩至秒级。」刘斌强调。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在刘斌看来，跨境支付通的上线可助推人民币国际化。他称，「作为 CIPS 系统的重要补充，支持人民币与港币的实时兑换和清算，扩大了人民币在跨境贸易中的使用场景，有助于提升人民币在跨境支付中的使用频率和占比。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「此举亦可推动香港国际金融中心与国内金融体系的互联互通，进一步推进金融体系的对外开放，提升我国金融体系的国际化水平。」刘斌表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中心化 VS 去中心化&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近来，关于稳定币的讨论席卷市场，如今伴随跨境支付通的上线，中心化、半中心化、去中心化的支付方式备受讨论。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;刘斌认为，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;跨境支付通仍是一套中心化的账户系统。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他具体解释称，跨境支付通&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由中国人民银行清算总中心和香港银行同业结算有限公司开展相关合作，通过&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;IBPS&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;FPS&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;连接，在两地央行及金融管理局的监管下运行。系统的运营、管理以及清算等核心环节都有明确的中心化机构负责，包括对参与机构的管理、交易规则的制定、风险的监控与防范等，以确保系统的稳定运行和交易的安全、合规。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;稳定币&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的链上交易相比，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;跨境支付通&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有哪些&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根本区别&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;刘斌认为，一&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是交易技术与架构不同&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;稳定币链上交易基于区块链的分布式账本技术，具有去中心化或多中心化的特点，交易通过智能合约在网络节点间进行验证和记录。而跨境支付通是基于传统的中心化金融基础设施，由央行和相关金融机构进行集中管理和清算。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是监管模式不同&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;稳定币交易在监管方面存在一定挑战，其资金来源和用途追踪困难，监管政策尚不完善，也缺乏统一的监管标准。跨境支付通则在严格的监管框架下运行，两地央行建立有效协作机制，参与机构须严格遵守反洗钱、反恐融资等法律法规。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国人民银行有关部门负责人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;明确，为防范被利用于洗钱、恐怖融资和扩散融资的潜在风险，内地参与机构办理跨境支付通相关业务应遵守跨境资金结算相关业务管理规定，依法履行反洗钱、反恐怖融资和防扩散融资合规要求，建立健全跨境支付通汇款业务风险监测机制，提高风险防范能力，加强对可疑交易的监测，保障业务平稳有序开展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是货币性质不同&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;稳定币是一种结合区块链技术和法币稳定性的新型支付工具，通常与特定法币挂钩。跨境支付通使用的是真实的法定货币，如人民币和港币，在交易中直接进行货币的兑换和结算。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」刘斌表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12939842.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12939842.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 07:22:50 GMT</pubDate>
      <author>何柳颖</author>
    </item>
    <item>
      <title>【评论】王子新材迟到的风险警示，信批不应「言而未尽」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250619/175026953852413400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;风险提示公告发布在实控人减持后。风险提示公告发布在实控人减持后。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者｜赵阳戈&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;王子新材（002735.SZ）5 月下半个月股价翻倍，令人印象深刻，不过仔细琢磨下，却又有些耐人寻味。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;5 月期间，各种消息的刺激下，可控核聚变概念成了市场吸金石。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;5 月 14 日，王子新材披露调研纪要，国泰海通证券、金信基金、华西基金进行现场调研时提及公司参与的可控核聚变项目。对此公司回应，通过子公司&lt;/span&gt;&lt;span&gt;宁波新容就安徽合肥项目签订了（储能电容和支撑电容）采购合同，现该项目在正常推进，电容产品已在陆续交付。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;5 月 15 日，王子新材又披露了一份中信证券、长盛基金、富国基金、华富证券的现场调研纪要，公司再度强化了参与的核聚变项目相关信息，且强调「据了解，目前暂无其他供应商供货，相关项目正常交付中」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一句「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;目前暂无其他供应商供货&lt;/strong&gt;」引发市场无限联想，就此，王子新材股价翻倍行情拉开序幕。盘面看，从 5 月 15 日算起至 5 月 29 日，王子新材股价区间涨幅 105%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250619/175026953852413400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250623/175065079190735600_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;来源：同花顺&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;随着股价飙涨，王子新材相继发布数份股价异动公告。其中，5 月 22 日的异动公告中，公司开始「泼冷水」，表示&lt;/span&gt;&lt;span&gt;宁波新容为客户提供储能电容和支撑电容产品，「&lt;strong&gt;该产品在公司业务中占比很小，合同金额占 2024 年度经审计公司整体营业收入比重不超过 3%&lt;/strong&gt;」，还透露控股股东及实控人王进军于 5 月 21 日通过集中竞价交易卖出公司股票 111 万股。以 16.79 元的成交均价计算，实控人套现了 1863.69 万元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/175065080826645500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;来源：巨潮&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据交易所信息，5 月 22 日王进军再度减持了 115.18 万股，成交均价 17.24 元，套现 1985.7 万元。两天时间合计减持了 226.18 万股，合计套现 3849.39 万元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250619/175026938999568800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;来源：交易所&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;到了 5 月 26 日，王子新材发布异动暨风险提示公告，进一步明确子公司提供的产品「是核聚变磁体电源装置中一个组成部件，非全套装置，产品单价和在装置中的价值占比较低」，「子公司宁波新容参与到该类项目获得订单的可持续性存在重大不确定性」，以及「&lt;strong&gt;目前，市场上除我公司外，亦有其他供应商可提供同类产品，整体市场呈现一定的竞争态势&lt;/strong&gt;」。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;6 月 5 日王子新材发布的异动暨风险提示公告，内容与 5 月 26 日雷同。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据上述梳理，笔者注意到有几点令人疑惑：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;其一，王进军的减持预披露日期是在 3 月 7 日，其表示因「个人资金需求」，将在公告发布之日起 15 个交易日后 3 个月内，通过集中竞价交易减持不超过 382.01 万股，通过大宗交易减持不超过 764.01 万股，合计减持不超过 1146.02 万股。预披露之后，王进军前期一直未减，直到翻倍行情的 5 月份才出手。&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;其二，在起涨之初，王子新材似「挑选」了一些偏利多的信息披露，却并未言明「收入占比小」、「价值占比低」、「获订单持续性不确定」等偏利空的信息，直到实控人动手减持，才&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「挤牙膏式」陆陆续续补齐情报。&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;其三，在实控人未减持的 5 月 19 日，当天的异动公告没有关于&lt;/span&gt;&lt;span&gt;核聚变项目的信息及风险提示。&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;其四，最开始调研&lt;/span&gt;&lt;span&gt;纪要&lt;/span&gt;&lt;span&gt;中提到「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;据了解，目前暂无其他供应商供货」&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，之后又改称「&lt;strong&gt;目前，市场上除我公司外，亦有其他供应商可提供同类产品，整体市场呈现一定的竞争态势&lt;/strong&gt;」，这前后描述容易造成误判，细节耐人寻味。&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;类似情况 A 股时有发生。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年 11 月 29 日，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;五洲新春（603667）在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;上证&lt;/span&gt;&lt;span&gt;e&lt;/span&gt;&lt;span&gt;互动告知投资者「公司目前已具备完整的丝杠产品的设备产线及生产能力&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，此后&lt;/span&gt;&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span&gt;日股价涨停。在上交所多次监管督促下，该公司才陆续披露《澄清公告》《关于股票交易风险提示公告》等公告，说明相关产品收入「占&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年全年营业收入的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;0.22%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，占比非常小，对公司业绩不形成影响」&lt;/span&gt;&lt;span&gt;等信息。&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上交所认定「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在机器人等相关概念处于当前市场高度关注的热点时期，相关信息的发布应该真实、准确、完整，并充分提示风险。公司在上证&lt;/span&gt;&lt;span&gt;e&lt;/span&gt;&lt;span&gt;互动回答投资者提出的公司产品与机器人相关问题，未充分完整揭示丝杠产品对业绩不形成影响、最终客户无法确定、以提供半成品为主等风险&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，「公司相关信息发布不准确、不完整，风险提示不充分，可能对投资者决策产生误导&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;strong&gt;最终，上交所对五洲新春及时任董秘予以通报批评。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据 2025 年修订的《上市公司信息披露管理办法》中第一章第三条，「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;信息披露义务人应当及时依法履行信息披露义务，披露的信息应当真实、准确、完整，简明清晰、通俗易懂，不得有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;」&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《创业板上市公司规范运作（2025 年修订）》第八章总体要求提到，「上市公司及其控股股东、实际控制人、董事、高级管理人员和工作人员开展投资者关系管理工作，应当遵守法律法规、《创业板上市规则》、本指引和本所其他相关规定，&lt;strong&gt;体现公开、公平、公正原则，客观、真实、准确、完整地介绍和反映公司的实际状况&lt;/strong&gt;」。&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;王子新材如此信披，难言描述得准确、完整，是否存在误导性陈述之嫌，也值得商榷。而对投资者来说，尽早意识到信披的「言而未尽&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」，尽早知悉其中的风险，才能于操作中做到心中有数。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12923515.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12923515.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 07:20:39 GMT</pubDate>
      <author>赵阳戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>国药股份代董事长请辞，内部老将暂代职务</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/175066037236828800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;自原董事长姜修昌在 2024 年因到达法定退休年龄后，国药股份仍未找到合适的掌舵者。自原董事长姜修昌在 2024 年因到达法定退休年龄后，国药股份仍未找到合适的掌舵者。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;李科文&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;谢欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;6 月 21 日，国药股份公告，代董事长、总经理、董事等 3 人同时离任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因退休原因，蒋昕申请辞去公司董事职务，一并辞去公司董事会战略委员会委员（召集人）、提名委员会委员职务，同时，不再代行董事长职责；因工作变动，田国涛申请辞去公司董事、总经理职务，一并辞去公司董事会战略委员会委员，并不再担任公司法定代表人；因工作变动，文德镛先生申请辞去公司董事职务，一并辞去公司董事会战略委员会委员职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同日，国药股份再公告称，现任党委书记刘月涛将代行总经理职责，并提名刘月涛、周滨为第八届董事会董事候选人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，国药股份尚未公布新任董事长人选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 23 日，界面新闻记者致电国药股份董秘办，截至发稿未获回复。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/175066037236828800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 23 日，中国企业改革与发展研究会研究员、江西财经大学国企发展研究院副院长吴刚梁向界面新闻记者表示，国有控股上市公司有「三重一大」集体决策机制（对于重大事项，党组织前置讨论，然后董事会集体决策），战略管理方面要聚焦主责主业，另外有审计、巡视巡查等问责机制。总之，国企运作模式已经成熟定型，个别管理人员的变更，不会对公司发展产生太大影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 23 日，香颂资本董事沈萌向界面新闻记者表示，央企的经营主要依靠系统性机制，个人在其中扮演角色的重要性较低，但是董事长、总经理、董事等核心成员集中离任，或许预示着上级主管部门有意调整经营策略，并组建新的团队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，自原董事长姜修昌在 2024 年因到达法定退休年龄后，国药股份仍未找到合适的掌舵者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 30 日，国药股份发布公告称，原董事长姜修昌因到达法定退休年龄，正式辞去公司第八届董事会董事长、董事、战略委员会主任委员、提名委员会委员、审计委员会委员等职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蒋昕是自 2024 年 11 月底起代行国药股份董事长职务，但任职尚不足一年便也退休。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在此之前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蒋昕&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;国药股份的&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;党委书记&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;董事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总经理接任者刘月涛是国药体系内部培养的老将。他于 2009 年 4 月至 2010 年 5 月任国药股份资产管理部主任；2010 年 5 月至 2011 年 6 月任中国生物技术集团公司财务部部长；自 2011 年 6 月起，历任国药乐仁堂医药有限公司财务总监、副总经理、总经理、党委书记，直至 2025 年 6 月起担任国药股份党委书记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周滨同样是在国药体系内部成长起来的员工。2019 年 7 月至 2025 年 1 月，他担任国药控股股份有限公司信息部部长；2025 年 1 月起，出任公司数字管理部副部长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国药股份以药械流通为主业，涵盖全国药品分销、医药零售、医药工业、口腔学术服务、医药物流等多个业务板块。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其中主要的业绩还是依靠北京地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国药股份是北京的流通龙头。截至 2024 年年末，国药股份的直销业务已经实现北京地区等级医院的 100% 覆盖，此外还覆盖北京地区药品直销客户共 5800 家左右。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/17506600334184500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;界面新闻记者李科文制图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;但麻精批发才是国药股份最具竞争力的业务。截至目前，仅有国药股份、上海医药和重庆医药具备麻醉药一级批发商资质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据 2015 年年报，国药股份是麻精特药领域最具竞争力的一级批发商，在麻醉药品、一类精神药品渠道保持着 80% 以上的市场份额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;招商证券研报，2022 年，国药股份占据约 70% 以上市场份额，并实现精麻特药二级分销商（全国 600 多家）全覆盖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据 2024 年年报，国药股份的全国麻精药品分销网依托 600 多家区批商业客户，覆盖医疗机构 5.3 万余家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/175066008025278300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，国药股份零售直销业务已经覆盖全国 500 强连锁药店和众多单体药店，直接渠道覆盖超 3 万多家门店，渠道延伸可覆盖 22 万余家终端药店。公司全国口腔医疗服务网终端客户数约 5 万余家。公司全国中高端医美机构直销网络覆盖 1300 余家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，自 2024 年起，医药流通企业的日子并不好过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据中国医药商业协会数据，受宏观经济和政策叠加影响，药品流通行业增速明显放缓。2024 年扣除不可比因素后同比增长 0.6%，较 2021 年 8.5% 的增速下降 7.9 个百分点，为近 15 年最低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年第一季度，全国药品流通市场七大类医药商品销售总额约 7710 亿元（含税），扣除不可比因素同比下降 2.0%，其中药品零售市场销售额约 1715 亿元（含税），扣除不可比因素同比下降 1.0%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此大环境下，2020 年至 2024 年，国药股份出现增收不增利情况。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250623/175066011530990100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;界面新闻记者李科文制图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12940138.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12940138.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
      <author>李科文</author>
    </item>
    <item>
      <title>康缘药业创始人提前离任董事长，企业近年掉队明显</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="肖伟，图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/175065690155057000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;康缘药业的产品线至今以现代中药为主体，而当年的「连云港四大药企」中，恒瑞医药、翰森制药、中国生物制药的产品在不断地向高端仿制药、生物创新药方面拓展。康缘药业的产品线至今以现代中药为主体，而当年的「连云港四大药企」中，恒瑞医药、翰森制药、中国生物制药的产品在不断地向高端仿制药、生物创新药方面拓展。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黄华&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;谢欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;康缘药业于 6 月 20 日宣布，董事长肖伟因个人原因请辞，卸任董事长后，他仍担任公司第八届董事会董事、战略委员会主任委员、审计委员会委员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;肖伟是康缘药业的创始人、实控人，自 2000 年 11 月起就担任该公司董事长，履职超 20 年。康缘药业与恒瑞医药、正大天晴、豪森药业并称为江苏连云港四大药企，是国内最知名的现代中药企业之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照康缘药业 2024 年度年报信批消息，肖伟的任期应结束在 2026 年 6 月 25 日。这也意味着，肖伟此番请辞较为突然，且他至少提前了一年结束任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;头部公司老董事长的突然辞职，也迅速引发了产业关注。二级市场上，6 月 23 日，康缘药业低开，但在开盘后，公司股价稳定。截至 6 月 23 日午市收盘，康缘药业报 14.93 元/股，涨 1.36%，企业市值约 84.53 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 23 日上午，对于前述事件，界面新闻记者致电康缘药业信披电话，接线人员向界面新闻记者表示：董事长肖伟因个人原因请辞，具体信息可参照公告，公司会按照要求尽快补选下一任董事长，但目前尚不清楚补选人员信息。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/175065690155057000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 6 月 10 日，康缘药业还公告称，该公司法定代表人由肖伟变更为高海鑫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据康缘药业 2024 年度年报，高海鑫 36 岁，拥有博士研究生学历，是中级工程师（石油化工专业）；他 2014 年加入公司，历任公司董秘、总经理办公室主任、生产党委书记、生产总监、销售系统江苏事业部销售总监，现任公司党委书记；2022 年 3 月至 2023 年 6 月期间，他任公司副总经理，2023 年 6 月 26 日起任公司第八届董事会董事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;肖伟和康缘药业都代表了国内医药产业的一段历史。据康缘药业 2024 年度年报，肖伟当年 66 岁，是中国工程院院士、中药学博士、研究员级高级工程师、第十四届全国人大代表、国家药典委员会执行委员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前述年报还显示，肖伟在 2005 年至 2023 年 3 月期间，任江苏康缘集团有限责任公司（简称「江苏康缘集团」，系康缘药业控股股东）董事长，2023 年 3 月起任江苏康缘集团董事；2008 年 10 月至 2021 年 4 月期间，他任康缘药业总经理，2000 年 11 月起任康缘药业董事长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华网报道，肖伟年内还参与了前述媒体举办的 2025 全国两会特别访谈。他表示：「中药经典名方不仅要‘唤醒’，更需在科研、制造、临床应用等方面持续‘焕新’，推动中医药高质量发展。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官网信息显示，康缘药业是集中药研发、生产、销售为一体的大型中药企业，企业累计获批中药新药 57 个，产品覆盖抗感染、骨科、妇科、心脑血管四大系列，企业于 2002 年在上交所上市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华网报道，康缘药业的前身是连云港市中药加工厂，公司开发上市的首个中药新药为桂枝茯苓胶囊，主要用来治疗妇科血瘀证；该公司的知名产品还包括：热毒宁注射液、杏贝止咳颗粒、参乌益肾片、银杏二萜内酯葡胺注射液等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前述产品中，据企业官网介绍，在 2012 年，桂枝茯苓胶囊就启动了美国Ⅱa 临床研究，热毒宁注射剂单品种在当年的销售规模突破 10 亿元。企业官网显示，热毒宁注射液主要用来治疗上呼吸道感染、急性支气管炎等；银杏二萜内酯葡胺注射液主要用于中风恢复期治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从近十年的业绩来看，康缘药业具有较为可观的营利成绩，但存在不小的业绩波动。2015 年-2025 年间，企业最高的营收接近 50 亿元，最高的归母净利润突破了 5 亿元，但在 2020 年和 2024 年，企业的业绩降幅较为明显。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/175065710424484200_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;图为康缘药业 2015 年-2024 年业绩情况，数据来源：Choice 金融终端&lt;br&gt;
制图：界面新闻记者黄华&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;如若横向对比连云港四大药企的发展，康缘药业恐怕要居于四家之末。以业绩看，恒瑞医药以及正大天晴母公司中国生物制药在 2019 年以后，营收始终远在 200 亿元之上；豪森药业母公司翰森制药 2023 年起的营收也均在 100 亿元之上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在产品结构方面，康缘药业的产品线至今以现代中药为主体，而恒瑞医药、翰森制药、中国生物制药的产品在不断地向高端仿制药、生物创新药方面拓展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，受热毒宁注射液、银杏二萜内酯葡胺注射液销售收入下降影响，康缘药业实现营收 38.98 亿元，同比下降 19.86%，同期的归母净利润、扣非净利润分别为 3.92 亿元、3.63 亿元，同比下降 15.58%、27.29%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12939846.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12939846.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 07:16:19 GMT</pubDate>
      <author>黄华 HH</author>
    </item>
    <item>
      <title>近十年毒品犯罪整体呈下降趋势，新型毒品滥用群体低龄化愈加明显</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：图虫创意" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/175065695827129500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2025 年 1-5 月份，全国法院一审审结毒品犯罪案件 9343 件，同比下降 29.31%。2025 年 1-5 月份，全国法院一审审结毒品犯罪案件 9343 件，同比下降 29.31%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 6 月 23 日，最高人民法院举行新闻发布会，发布人民法院禁毒工作情况及典型案例。最高法审判委员会委员、刑五庭庭长李睿懿介绍，2024 年，全国法院一审审结毒品犯罪案件 35859 件。2025 年 1-5 月份，全国法院一审审结毒品犯罪案件 9343 件，同比下降 29.31%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据显示，2024 年，人民法院判决发生法律效力的毒品案件被告人 49177 人，其中判处五年有期徒刑以上刑罚 8332 人，重刑率达 16.94%，高出同期全部刑事案件重刑率约 10 个百分点。2025 年 1-5 月份，判决发生法律效力的毒品案件被告人 14456 人，其中判处五年有期徒刑以上刑罚 2821 人，重刑率达 19.51%，高出同期全部刑事案件重刑率约 12 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 6 月 19 日，国家禁毒办举行新闻发布会通报，2024 年全国共破获毒品犯罪案件 3.7 万起，抓获犯罪嫌疑人 6.2 万名，缴获毒品 26.7 吨。今年 1 月至 5 月，全国破获毒品犯罪案件 1.1 万起，抓获犯罪嫌疑人 1.7 万名，缴获毒品 18.5 吨。2024 年，全国共查获吸毒人员 19.3 万人次。今年 1 月至 5 月，全国共查获吸毒人员 5.9 万人次。截至今年 5 月底，全国现有吸毒人员 71 万名，戒断三年未发现复吸人员 433.9 万名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李睿懿指出，近十年来，毒品犯罪案件数量整体上仍呈下降趋势，毒情形势持续向好，彰显了党的领导下中国特色毒品治理的强大制度优势。另一方面，新型毒品犯罪问题日益突出，此类案件增长较快，呈超越传统毒品犯罪案件之势，滥用群体低龄化、犯罪主体年轻化特征愈加明显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高法 6 月 23 日发布的 10 件毒品犯罪典型案例中，多起涉及未成年人。其中包括陈某颖利用未成年人邓某辰实施贩卖、运输毒品，将邓引入歧途；苗某坡向十余名未成年人出售右美沙芬；刘某明等人拉拢未成年人贩卖并容留多名未成年人吸食含依托咪酯成分的「上头电子烟」。最后，人民法院依法对陈某颖判处死刑，对苗某坡、刘某明等人依法从重处罚。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/175065695827129500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高法刑五庭副庭长李晓光介绍，新型毒品伪装性和迷惑性强，往往伪装成食物、饮料、电子烟等形态，例如「邮票」「跳跳糖」「奶茶」「上头电子烟」等，对于辨别能力不强的未成年人具有较强的迷惑性，极易因猎奇心理而误入歧途。而且，随着信息网络技术的快速发展，「互联网＋物流寄递＋电子支付」等非接触式手段逐渐成为涉毒犯罪的新常态。青少年对新鲜事物接受快，极易被利用参与毒品犯罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，青少年涉新型毒品的情况复杂，有的被引诱、教唆、欺骗甚至被强迫吸毒，沦为受害者；有的已经形成吸毒瘾癖，通过各种渠道购买毒品吸食，成为「消费者」；还有的作为犯罪主体，被不法分子利用、教唆参与毒品犯罪，沦为「工具人」。因此，从严惩处以未成年人为危害对象的新型毒品犯罪刻不容缓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「面对新的毒情形势，人民法院高度重视新型毒品犯罪问题，依法精准惩处新型毒品犯罪，特别是对于以未成年人为主要犯罪对象和利用未成年人实施的新型毒品犯罪，对于利用麻精药品的镇静、麻醉功能，实施强奸、猥亵、抢劫等犯罪的，坚决依法从严惩处。」李睿懿说。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12939829.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12939829.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 05:37:13 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>【观察】健全城乡居民养老保险制度多缴多得机制，挑战在哪儿？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250618/175021344888057100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「比如可以借鉴国际上成熟的国民年金制度经验，将个人账户部分分离出来等。」「比如可以借鉴国际上成熟的国民年金制度经验，将个人账户部分分离出来等。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;张旭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、国务院办公厅印发《关于进一步保障和改善民生，着力解决群众急难愁盼的意见》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以下简称：《意见》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。意见提到，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有效扩大社会保障覆盖面。其中，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;优化城乡居民基本养老保险缴费档次设置，合理确定缴费补贴水平，适当增加缴费灵活性，健全多缴多得激励机制。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该《意见》是自党的十八大召开以来，首次以中央文件的形式颁布的一项综合性民生政策。财政部社会保障司负责人葛志昊&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在国新办举办的新闻发布会上介绍，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国家财政承担的城乡居民全国基础养老金月最低标准再提高 20 元，退休人员基本养老金也将适当提高。今年中央财政进一步加大补助力度，同时开展养老保险全国统筹调剂，超过 3 亿老年人将受益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「《意见》从引导性视角出发，对民生保障问题进行了全面且系统的指导。」中国社会学会会长、中国社会科学院中国式现代化研究院院长张翼在接受界面新闻采访时表示，在养老保险领域，激发城乡居民缴费积极性并适当提高缴费基数，同步提升政府津贴水平并提高城乡居民养老保险统筹层次，是本次政策改革的关键方向。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;帮扶作用有限影响个人缴费动力&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;城镇职工养老保险与城乡居民养老保险共同构成了我国社保基础养老体系的第一支柱。据相关数据显示，第一支柱覆盖约 11 亿人，基本对劳动适龄人口的全覆盖。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250618/175021344888057100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中，城乡居民基本养老保险是专为未就业的城乡居民设立的一项基本养老保险制度，该制度由政府主导实施，允许符合条件的人员自主选择参保。其筹资模式融合了个人缴费、政府补贴、集体补助以及社会资助等多种方式，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;实行基础养老金和个人账户养老金相结合的待遇支付政策。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据财政部收支数据计算，当前城镇职工退休人员月均养老金 3500 元左右，而全国 1.78 亿人在领取城乡居民养老保险，领取待遇大约月均 223 元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「城乡居民基本养老保险制度自设立以来，其筹资模式便借鉴了城镇职工基本养老保险制度，但在实际执行过程中，两者呈现出显著差异。」一位不愿具名的养老金融领域专家在接受界面新闻采访时表示，当前，多数参保人倾向于选择最低缴费档次，如每年缴纳 200 元，交满 15 年后就不再缴费。照此情形，参保人退休后每月能领取的养老金数额将十分有限。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「如果仅仅依赖城乡居民基本养老保险来维持生活，目前确实难以满足农村老人的基本生活需求。」中国农业大学人文与发展学院副教授，北京银安养老金融研究院常务副院长张栋此前在接受界面新闻采访时表示，农村老年人的生活来源往往更加多元化。他们中的大多数人拥有土地，土地养老作为农村传统的养老方式之一，扮演着重要角色。此外，传统的子女赡养模式依然是老年人生活的重要支撑。所以，在农村，老年人实际上是依靠多种渠道共同来维持其基本生活的，无法完全依赖养老金。同样，在城市中，城镇职工基本养老保险制度也难以完全满足老年人的生活需求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻经梳理发现，除北京、上海等地区外，全国近九成省份的城乡居民养老保险缴费标准普遍较低，多在 300 元以下。其中，北京的居民缴费标准在全国省份中居于首位，其最低缴费档次为 1000 元；上海紧随其后，最低缴费档次为 800 元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该专家也坦言，文件中提及的增强缴费灵活性，或许意在优化缴费档次的选择范围。比如，不再设定固定的缴费档次限制。然而，即便采取这样的措施，居民参与养老保险的意愿仍可能不会有明显提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;尤其考虑到，在当前城乡居民基本养老保险制度下，居民个人所缴纳的资金都累积在个人账户之中，而这些资金并未开展市场化投资运营，仅按照一年期的记账利率来计算利息。实际上，这意味着这部分资金正处于不断贬值的状态。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过，张翼认为，优化城乡居民基本养老保险缴费档次设置，适当增加缴费灵活性，旨在拓宽缴费区间，体现「多缴多补」政策，进而提高城乡居民缴费积极性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;多缴未多得，地方激励机制不足&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;张翼指出，城乡居民基本养老保险制度之下，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主要面临统筹层次不高、缴费基数偏低以及地方政府财政提供的财政津贴不足等问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府补贴方面，界面新闻注意到，尽管多数省份遵循「缴费越高补贴越多」的原则，但实际情况却是多缴未多得，这在一定程度上反映出政策并未有效激励居民多缴费。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得注意的是，上述提到的多缴未多得，是增量意义上的多缴未多得。在总量和绝对值意义上，国际范围内基本是多缴多得，至少多缴不少得。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以广东为例，目前广东城乡居民最低缴费标准是 180 元、最高标准是 4800 元，共 9 个档次。广东省各级人民政府对参保人选择低档次标准（每年 180 元、240 元、360 元）缴费的，补贴标准不低于每人每年 30 元；对选择较高档次标准（每年 600 元及以上）缴费的，补贴标准不低于每人每年 60 元。这一补贴政策实际上在一定程度上反映了「多缴未多得」的情况。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此次《意见》提到，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;健全多缴多得激励机制&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;旨在解决上述问题&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。张翼指出，在后续政策调整中，若各地方能够依据居民缴费额的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一定&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比例来确定补贴金额，并使补贴金额随缴费额的增加而动态变化，将有助于达成鼓励多缴多得的政策目标。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外，界面新闻也注意到，为改善城乡居民养老金总体待遇情况，近年来，党和中央多次提到进一步提高城乡居民基础养老金最低标准。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年 3 月 5 日，国务院总理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在政府工作报告中介绍今年政府工作任务时提出，完善社会保障和服务政策。其中，城乡居民基础养老金最低标准再提高 20 元，适当提高退休人员基本养老金。此前在今年的一号文件中也对基础养老作出过规定，逐步提高城乡居民基本养老保险基础养老金。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在今年全国两会上，张翼也提出，未来十年内，可以通过每年将个人基础养老金部分每月上调 20 元至 30 元的方式，达成城乡居民基础养老金「倍增」的目标。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据张翼粗略估算，从现在起到 2035 年，如果每年将居民养老保险的基础养老金部分的每月领取待遇标准提高 30 元，考虑到物价上涨等因素，到基本实现现代化时，我国城乡居民基础养老金部分领取标准将增加到每月近 500 元，再加上居民个人账户的资金积累，居民养老保险的待遇标准可以提高到 600 元以上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「在这种情况下，农村老年人口可以依靠自家房前屋后种植的蔬菜自给自足，加上土地流转所得及偶尔的零工收入，来维持其基本的晚年生活。老年夫妇两人领取到的待遇，按照当前的不变价格计算，如果达到 1200 元左右，其基本生活就能够维持。」张翼说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;如何调整？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;针对目前城乡居民养老保险存在的短板问题，张翼指出，应适度提高城乡居民养老保险的缴费基数，有条件的地方应率先完善养老保险体系建设，确保其与中国现代化进程、地方经济发展以及人民养老保险需求的变化相适应。在提高缴费基数的同时，相应提高政府补贴。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「具体改革措施需因地制宜、因时制宜。」张翼指出，在推进养老保险制度改革的过程中，应遵循如下原则：当经济环境稳健、财政收入有保障时，可适当加大改革力度；而若地方经济发展遭遇瓶颈，改革应更注重实际，秉持实事求是的态度。张翼称，要以逐年增长，小步快跑方式，随国力而改善农民到达退休年龄的领取待遇。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过，另一位专家指出，当前城乡居民基本养老保险制度在投资结构以及制度设计的科学性方面，尚未实现根本性的转变。从实际情况来看，这类制度的管理成本偏高，参保人员所缴纳的金额有限，但管理这笔资金却需要投入大量的人力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;实际上，我们一直讨论的城乡居民基本养老保险制度，严格意义上讲，并不完全契合传统保险的定义。更确切地说，它更接近于多支柱养老保障体系中的「零支柱」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这位专家表示，不少国家都设有类似的国民年金制度，像日本的国民年金，只要民众满足特定条件，就能领取这笔钱。而我国现行的制度，只是将领取对象限定为城乡居民。此外，还额外设定了参保满 15 年的领取条件。但在其个人看来，这 15 年的缴费年限要求，对于整个制度而言，实际意义并不显著。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;缴费年限问题，历来很多专家学者进行讨论。农业农村部农村经济研究中心助理研究员王振振在文章《健全城乡居民基本养老保险缴费激励机制——2024 年中央一号文件专题解读》曾提到，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;探索缴费年限基础养老金待遇奖励机制，对于连续缴纳城乡居民基本养老保险超过 15 年的参保人员，给予额外的基础养老金奖励。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「从制度合理性与实际效能的角度考量，对现有体系进行框架性的结构调整或许是更为明智的选择。比如可以借鉴国际上成熟的国民年金制度经验，将个人账户部分分离出来等。」上述专家表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而，他也坦言，在短期内，这一整合过程或许会遭遇诸多挑战与难题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;因此，从长远规划的角度出发，考虑到当前居民养老保障体系中社会统筹与个人账户相结合的模式下，个人账户的作用尚未得到充分发挥，未来这两种模式有可能会逐步分离，以寻求更为高效与合理的养老保障机制。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12919163.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12919163.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 05:07:23 GMT</pubDate>
      <author>张旭 XU</author>
    </item>
    <item>
      <title>法治面｜如何厘清信息时代刑事案件管辖边界？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20241010/1728552736926_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;网络犯罪让犯罪地管辖变得复杂。网络犯罪的特点决定了犯罪地变得漫无边际，这样就出现了多重管辖和交叉管辖各种问题。网络犯罪让犯罪地管辖变得复杂。网络犯罪的特点决定了犯罪地变得漫无边际，这样就出现了多重管辖和交叉管辖各种问题。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;管辖是刑事诉讼的重要制度。「目前的形势下，刑事案件的管辖问题是内容多，难点多，争议更多，是摆在我们面前的一道大难题。」 2025 年 6 月 22 日，西北政法大学刑辩高级研究院名誉院长、京都律师事务所名誉主任田文昌在西北政法大学第六届刑事辩护高峰论坛上说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在论坛上，田文昌谈到了信息时代刑事案件管辖面临的新课题。信息时代的到来使人类社会的生活方式、行为方式，乃至思维方式发生了前所未有和始料不及的巨大变化。与此同时，新的犯罪类型和表现方式不断出现，对传统管辖边界提出挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大家知道传统的管辖原则相对比较简单，犯罪地管辖，行为地（管辖）、结果地（管辖），但是就这样简单的原则，实践当中也是争论不断。但这样的案件解决起来相对容易，还可以划定一个基本的界限。」 田文昌说，网络犯罪让犯罪地管辖变得复杂。网络犯罪的特点决定了犯罪地变得漫无边际，这样就出现了多重管辖和交叉管辖各种问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清华大学劳东燕教授，同样注意到了以网络犯罪为主的犯罪形态对管辖原理形成的重大冲击。她介绍，传统的管辖原则，以属地原则作为基础，在此基础之上，就考虑属人原则，进而考虑保护原则。原来的犯罪都是在线下发生，所以根据客观的物理空间来决定案件由谁来管辖，这就是为什么属地原则作为优先排在第一位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「网络犯罪实际上更多的是借助于虚拟空间，其实是与真实的物理空间脱节了。这样一来，以线下社会经验作为基础发展起来的管辖原理，在网络社会确实面临脱节的问题。」 劳东燕说。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20241010/1728552736926.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;「如果对网络时代的犯罪要重新确立一个管辖原理，对于原来的属地原则优先，可能要做一种根本性的范式转换。因为网络犯罪根本就不是根据属地原则来进行的，如果还是根据 IP 或者服务器所在地址，等于整个范式方面是受原来模式的制约。」 劳东燕说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劳东燕表示，在现有属地原则优先情况下，要考虑主犯代表的主要犯罪行为里，或者犯罪行为结果地发生在哪个地方。如果主犯不涉及线下空间，其实也可以考虑预备行为发生在什么地方。此外，可以进一步考虑属人原则，在挣得管辖权方面，相对于被害人所在地，行为人所在地有更优越、更优先的权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果要长远解决管辖权的问题，第一要正式确立管辖异议程序，且管辖异议程序不能在法院阶段才推行，一定要在公安阶段和侦查阶段进行。第二，未来要考虑引入三审终审制。三审终审设定一个法律审，从社会治理的角度有特别大的帮助。」 劳东燕说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国法学会网络与信息法学研究会会长姜伟同样呼吁建立刑事案件管辖异议救济程序。他告诉包括界面新闻在内的与会媒体，建立异议程序，可防止管辖不当导致的程序不公，保障被告人获得公正审判的权利，也契合国际司法准则，是我国履行国际义务的体现。联合国公民权利和政治权利国际公约第 14 条要求，保障公正审判权，其中包含管辖正当性审查，人民法院第六个五年改革纲要明确要求，完善管辖权争议解决机制，完善管辖权异议办理机制，建立救济程序是刑事诉讼制度现代化的必然要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，建立刑事案件管辖异议程序保障机制是复杂的。「我国仅在庭前会议解决管辖异议，程序设计还不够完善。」 姜伟介绍，「两高三部」办理刑事案件庭前复议规程，构建了管辖异议的审查规则。但没有明确被告人及其辩护人的权利，刑事案件当事人对管辖法院的合法性存在异议，各国司法体系均有相应的救济程序。但如何建立管辖异议程序，各国并没有形成普遍共识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;姜伟介绍，当事人提出管辖不当的举证标准和说明责任如何设定，是否需初步证据，各国要求也不同，管辖异议还会导致程序滥用风险，被告人及其律师可能利用异议拖延诉讼，这些问题造成了程序制度设计的困境，核心在于衡平程序正义和诉讼效率等价值取向，既要确保案件在法定适宜的法院得到公正审判，又要防止因管辖争议和移送程序导致诉讼过分拖延。只有通过完善规则，强化权利保障，优化程序机制，明确违法后果，才能有效解决当前实体认定和程序运用中存在的诸多问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「构建刑事案件管辖异议程序保障机制是可行的，尽管面临制度整合，资源分配等多重挑战，借鉴相关国家的相关法律，我国可通过分阶段推进的路径，逐步健全管辖异议救济程序。」 姜伟说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;姜伟建议，第一阶段，试点现行，鼓励地方法院积极探索，积累实践经验，如西安市中级法院曾将管辖权异议作为独立司法审查环节，在实体审理前先行实质审理管辖异议，裁定驳回被告人的管辖权异议，被告人及其辩护人提出上诉陕西高级法院裁定驳回上诉，西安市中级法院从程序上对被告人的管辖权异议进行审理并裁定，特别是高级法院对被告人的管辖权异议的上诉驳回，实际上是在程序上承认了当事人提出管辖权异议的权利，为研究这一制度提供了实践样本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二阶段，司法解释。通过司法解释推定管辖权异议救济程序的基本框架，明确合议庭以书面审查为主，必要时可以举行听证程序，审查时间可以限定在 15 日以内，优化刑事诉讼程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三阶段，推动立法，修订刑事诉讼法，增设管辖异议专条，将管辖异议权从理论诉求转华为诉讼权利，构建提出审查救济的完整程序链，规定异议主体实现听证程序及裁决机制。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12936884.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12936884.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 04:55:06 GMT</pubDate>
      <author>张倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>饿了么及飞猪并入淘天，阿里向大消费平台转变</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/175064813554656800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;饿了么和飞猪会继续保持公司化管理模式，业务决策执行上与阿里中国电商事业群集中目标、统一作战。饿了么和飞猪会继续保持公司化管理模式，业务决策执行上与阿里中国电商事业群集中目标、统一作战。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;6 月 23 日，阿里 CEO 吴泳铭发布全员邮件称，即日起，饿了么、飞猪合并入阿里中国电商事业群。饿了么与飞猪继续保持公司化管理模式，业务决策执行上与中国电商事业群集中目标、统一作战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿里电商事业群于去年 11 月成立，由淘宝天猫集团、国际数字商业集团以及 1688、闲鱼等电商业务整合而来，涵盖了阿里在国内外的全产业链电商业务。饿了么、飞猪加入该事业群，标志着阿里电商平台开始向大消费平台转变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蒋凡目前担任阿里电商事业群 CEO。他在阿里有着丰富的电商业务经验，先后负责过国内和海外电商业务，主导参与了淘宝 「All in 无线」 的移动转型等重要项目。在他的领导下，阿里国际数字商业集团在 2024 年 7-9 月季度收入同比增长 29%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进入 2025 年，阿里电商事业群将 「增长」 作为优先级最高的战略。为此，在服饰、美妆、运动户外三大领域，阿里通过给新品提供免费流量激励、补贴商家在站外的流量投放、佣金现金激励等举措，扶持优质品牌和商家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;饿了么作为和美团齐名的外卖和即时配送平台，与淘天集团的融合有望产生诸多协同效应。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/175064813554656800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月底，淘天旗下即时零售业务 「小时达」 升级为 「淘宝闪购」，并与饿了么资源打通。根据饿了么方面公布的数据，截至 5 月 26 日，饿了么与淘宝闪购日订单量已超 4000 万。淘宝闪购的订单结构已向全品类大幅扩展，其中非茶饮类订单占比高达 75%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;饿了么的即时配送能力与淘天的电商流量和品牌资源结合，可为用户提供了更多元化的消费选择，也有助于饿了么拓展用户群体，提升市场份额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 2 月，饿了么董事长吴泽明（花名：范禹）曾通过公司全员信宣布饿了么最新组织调整。吴泽明本人将兼任饿了么 CEO，韩鎏（花名：昊宸）专注分管即时物流中心，继续向吴泽明汇报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;80 后吴泽明是阿里合伙人之一，也是阿里从一线技术岗位成长起来的最年轻的合伙人之一。他于 2004 年加入淘宝，曾担任过阿里集团、本地生活业务的首席技术官，还担任过阿里达摩院副院长等职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，6 月 20 日，有消息称饿了么物流负责人、原 CEO 韩鎏被警方带走调查。对此，饿了么方面回应称：经内部调查发现物流主管韩鎏涉嫌职务犯罪，并向公安机关主动报案。近日，警方已传唤相关人员配合调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个并入淘天的飞猪在线旅游平台，原名为阿里旅行，2016 年升级为 「飞猪旅行」。飞猪的管理层较为稳定，庄卓然（花名「南天」）自 2020 年 6 月起担任飞猪总裁，同时兼任阿里巴巴集团副总裁、阿里文娱 CTO 及优酷 COO。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;飞猪加入淘天后，有望借助淘天的庞大用户基础和电商运营经验，拓展旅游产品的销售渠道。同时，淘天也能通过飞猪的旅游业务，丰富平台的服务生态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前阿里一名离职员工在内网表示，阿里例如口碑、饿了么、优酷、Lazada 等收购业务均未达预期，仅高德、UC 尚且成功，核心问题在于 「重运营数据、轻长期服务」，缺乏耐心打磨产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以此来看，最新合并对阿里整体而言颇为重要。通过整合内部资源，阿里能够在电商、本地生活、旅游等领域形成更多的协同优势，以应对来自京东、美团等竞争对手的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12939209.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12939209.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 03:27:35 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>反不正当竞争法修订拟治理「内卷式」竞争：平台不得强制经营者低于成本价促销</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：图虫创意" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/175064859196064400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近年来，互联网技术和商业模式发展迅速，网络领域的不正当竞争纠纷不断涌现。近年来，互联网技术和商业模式发展迅速，网络领域的不正当竞争纠纷不断涌现。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 6 月 23 日上午，全国人大常委会法制工作委员会举行发言人记者会。全国人大常委会法工委发言人黄海华介绍，十四届全国人大常委会第十六次会议于 6 月 24 日至 27 日在北京举行，将审议反不正当竞争法修订草案等法律案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现行反不正当竞争法于 1993 年公布施行，并于 2017 年、2019 年两次修改，法律框架和主要制度总体可行。随着经济快速发展，法律在实施中也面临一些新问题，迫切需要进行有针对性的修改完善。2024 年 12 月，十四届全国人大常委会对反不正当竞争法修订草案进行了审议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄海华介绍，根据各方面意见，修订草案二次审议稿拟作以下主要修改：一是，贯彻党中央关于综合整治「内卷式」竞争的精神，增加关于公平竞争审查制度的规定，修改完善治理平台「内卷式」竞争方面的规定。二是修改完善反不正当竞争工作协调机制相关规定，明确市场监管部门的反不正当竞争工作职责。三是完善平台经营者处置平台内经营者不正当竞争行为的义务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，修订草案二次审议稿对于将他人商标作为字号使用以及将他人商品名称、企业名称设置为搜索关键词等行为，构成混淆类不正当竞争行为的标准，予以进一步明确。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;修订草案二次审议稿还明确侵害数据权益和恶意交易等不正当竞争行为的构成要件，着重解决大型企业等经营者滥用相对优势地位拖欠中小企业账款问题，提高行政处罚机关层级。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/175064859196064400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，互联网技术和商业模式发展迅速，网络领域的不正当竞争纠纷不断涌现。2017 年修改反不正当竞争法时增加了关于网络不正当竞争的规定。黄海华表示，本次修法针对网络领域竞争新情况新特点，总结执法司法实践经验，进一步完善了相关规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对实践中比较突出的平台「内卷式」竞争，修订草案二次审议稿明确，平台经营者不得强制或者变相强制平台内经营者按照其定价规则，以低于成本的价格销售商品，扰乱市场竞争秩序。二次审议稿还完善平台经营者处置平台内经营者不正当竞争行为的义务，规定平台经营者建立不正当竞争举报投诉和纠纷处置机制，发现平台内经营者实施不正当竞争行为的，应当采取必要的处置措施，保存有关记录，并按规定向监督检查部门报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，二次审议稿规定经营者擅自将他人有关名称等设置为其搜索关键词，引人误认为是他人商品或者与他人存在特定联系的，属于混淆行为。规定经营者不得以欺诈、胁迫、避开或者破坏技术管理措施等不正当方式，获取、使用其他经营者合法持有的数据，损害其他经营者的合法权益，扰乱市场竞争秩序。规定经营者不得滥用平台规则，直接或者指使他人对其他经营者实施虚假交易、虚假评价或者恶意退货等行为，损害其他经营者的合法权益，扰乱市场竞争秩序。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12939302.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12939302.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 03:20:37 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>治安管理处罚法修订草案三审：对治安违法记录封存作出规定</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/17506474312208800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;十四届全国人大常委会第十六次会议于 6 月 24 日至 27 日在北京举行。十四届全国人大常委会第十六次会议于 6 月 24 日至 27 日在北京举行。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 6 月 23 日上午，全国人大常委会法制工作委员会举行发言人记者会。全国人大常委会法工委发言人黄海华介绍，十四届全国人大常委会第十六次会议于 6 月 24 日至 27 日在北京举行，将审议治安管理处罚法等法律案。其中，治安管理处罚法修订草案三次审议稿对治安违法记录封存作出规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于治安管理处罚法修订草案，此前在 2023 年 8 月和 2024 年 6 月，十四届全国人大常委会已进行了两次审议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 6 月 28 日至 7 月 27 日，治安管理处罚法修订草案二次审议稿在中国人大网公布，公开征求意见期间，共收到 4762 人提出的 8805 条意见，另外收到群众来信 56 封。黄海华表示，社会公众主要就建立治安违法记录封存制度、合理设定罚款金额与拘留期限、明确处罚裁量基准、适当下调处罚年龄、提高采集人体生物样本的审批层级、与其他法律法规的衔接等提出了意见建议，部分意见经研究予以采纳。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;三审稿将对治安违法记录封存作出规定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;黄海华表示，根据各方面意见，治安管理处罚法修订草案三次审议稿拟作多项修改，其中包括贯彻落实党的二十届三中全会决定精神，对治安违法记录封存作出规定。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250623/17506474312208800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 7 月，北京大学法学院研究员赵宏在经济观察报撰文介绍，治安违法记录就是公安机关对当事人违反治安管理处罚法的客观记录。所谓封存，是通过控制和限缩违法记录的查询机制，通过禁止查询、披露和使用，来间接达到违法前科消灭的效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，针对我国进入轻罪时代，外界呼吁建立轻微犯罪记录封存制度的呼声高涨。二十届三中全会《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，加强人权执法司法保障，建立轻微犯罪记录封存制度。2024 年 7 月 29 日-30 日，最高人民检察院举办大检察官研讨班再次明确，推动建立轻微犯罪记录封存制度，更好促进社会大局稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我国已建立针对未成年人的犯罪记录封存制度，如何扩大其适用范围，覆盖所有符合条件的成年犯罪人，法律界近年来多有讨论和献策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵宏指出，与犯罪记录一样，虽然目前仅有未成年人保护法、证券投资经纪法等为数不多的法律规范明确规定对违法前科者的资格限制和行业禁入，但违法记录的影响却远超人们想象。与其影响程度形成鲜明对照的是，有关违法记录的记载、在错登时当事人是否可要求更正，甚至是为了摆脱持久的精神羞辱和制度歧视，有违法记录者可否要求行政机关彻底删除这些违法记录，在法律上都几无规范可循。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「国家统计局的数据显示，2019 年至 2022 年，全国公安机关每年查处的治安类违法案件大概是 800 万起，这也说明，已经有越来越多的人饱受违法记录之苦。所以，从法律上的权利保护角度，我们呼吁治安管理处罚法在接下来的修改中能对人数如此庞大的人群的呼声有所回应。」赵宏在文章中表示，如果彻底清除目前还较为困难，那至少可以在法律中规定限制查询，即学校、用人单位等部门只有在有法律、行政法规的明确授权时，才可对当事人的违法记录予以查询，而不是随便就让当事人出具有无违法犯罪记录证明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄海华还介绍，治安管理处罚法修订草案三次审议稿进一步规范和加强治安案件调解工作，增加规定，调解处理治安案件应当查明事实，遵循合法、公正、自愿、及时的原则。同时，做好与其他有关法律、行政法规的衔接，本法有关条文中不再设置罚款处罚，同时在附则增加一款，相关主管部门依照相应规定处罚，需要给予行政拘留处罚的，由公安机关依照本法规定处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;修订草案三次审议稿进一步明确本法和反恐怖主义法的适用，对日常工作中发现不履行治安防范责任的行为适用本法，妨害反恐工作的行为适用反恐怖主义法；进一步规范和保障执法，完善有关处罚程序规定，将人民警察依照本法出示的「执法证件」明确为「人民警察证」；完善关于扣押的审批手续，并增加规定当场扣押应当全程同步录音录像；进一步严格规范适用「一人执法」的情形和条件；进一步明确涉未成年人案件举行听证的情形，并增加规定涉未成年人案件听证不公开举行、听证期间不计入办案期限。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;加大对 14-16 周岁未成年人违法惩处力度&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;党的二十届三中全会强调，加强和改进未成年人权益保护，强化未成年人犯罪预防和治理。近年来，未成年人犯罪尤其是低龄未成年人严重暴力犯罪案件频发。许多未成年人是从很小的违法犯罪开始，如果「惩」「救」不及时，容易走向严重刑事犯罪。治安管理处罚法修订草案中涉及未成年人的条款有哪些实质性变化，修改过程中有哪些考量？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄海华介绍， 近年来，未成年人违法犯罪数量上升明显。党中央高度重视预防惩治未成年人违法犯罪工作，作出一系列部署和要求。对于未成年人违法犯罪，既不能简单地「一关了之」，也不能「一放了之」。本次治安管理处罚法修订贯彻党中央要求，按照教育和处罚相结合原则，对未成年人违反治安管理相关规定作了进一步完善。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;修订草案三次审议稿适当调整不执行拘留的规定，有针对性地加大惩处力度。现行治安管理处罚法规定，对 14-16 周岁以及 16-18 周岁初次违反治安管理的未成年人，不执行行政拘留处罚。实践中，有的未成年人故意利用未成年人身份，多次违反治安管理屡教不改，或者违法情节严重，社会反应强烈。为此，本次修改规定，对 14-16 周岁以及 16-18 周岁初次违反治安管理但情节严重、影响恶劣的，或者 14-16 周岁一年内二次以上违反治安管理的，依法执行拘留。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;修订草案三次审议稿也与预防未成年人犯罪法做好衔接。2020 年修订预防未成年人犯罪法，对具有严重不良行为的未成年人规定了予以训诫、责令接受社会观护、进行专门教育、专门矫治教育等一系列教育矫治措施。本次修订明确规定，对因不够年龄不予治安处罚或者不执行拘留的未成年人，公安机关应当依照预防未成年人犯罪法的规定，采取相应矫治教育等措施。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;修订草案三次审议稿还依法治理学生欺凌。规定实施学生欺凌，有殴打、侮辱、恐吓等行为的，公安机关应当依法给予治安管理处罚、采取相应矫治教育等措施；同时规定学校不按规定报告或者处置严重学生欺凌的，责令改正并建议有关部门对责任人员依法予以处分，发挥好公安机关、学校在协同治理学生欺凌工作中的作用。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在完善处罚程序方面，本次修改增加规定，询问违反治安管理的未成年人，其监护人不能到场的，可以通知其成年亲属、所在学校代表等到场；对未成年人可能执行拘留的，可以要求举行听证，更好教育违法未成年人，树立敬畏法律的法治意识。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，为了更好保护未成年人，净化未成年人成长环境，针对实践中存在的未成年人在酒吧、歌厅等场所从事陪酒、陪唱等有偿陪侍，危害未成年人身心健康的情况，将组织、胁迫未成年人在不适宜未成年人活动的经营场所从事陪酒、陪唱等有偿陪侍活动纳入治安管理处罚范畴。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12939109.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12939109.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 03:01:28 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>淘宝女装「四大家族」决战线下渠道</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="淘宝女装「四大家族」决战线下渠道" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250620/175041889769753500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;Unica 是淘宝高端女装「四大家族」里最新一个进入线下渠道的品牌。Unica 是淘宝高端女装「四大家族」里最新一个进入线下渠道的品牌。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;陈奇锐&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;楼婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;电商起家的&lt;span&gt;Unica&lt;/span&gt;近日正式进入线下市场，第一家店开在南京德基广场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;门店开在德基广场二期四楼，临近品牌包括山下有松、&lt;span&gt;Comme Moi&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;HEFANG&lt;/span&gt;等中国服饰、珠宝品牌。同层还有&lt;span&gt;Sandro&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;IRO Paris&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;Ba&amp;amp;Sh&lt;/span&gt;等国际中端品牌。香奈儿、普拉达和梵克雅宝也在商场二期一层设店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在社交媒体上，消费者对 Unica 开设门店的评论包括询问价格是否会上涨，指出店员工作出现差错，以及希望加速线下扩张步伐。从范围更广的消费者层面来看，它们对该品牌的看法则以面料质量较好、款式简约和百搭为主，但也有人不满其预售期过长、走红之后涨价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻就品牌线下渠道扩张一事向&lt;span&gt;Unica&lt;/span&gt;寻求采访，对方表示拒绝回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;对于淘品牌来说，进入高端商场是一种新的尝试，而在德基广场开店起到了类似打广告的作用。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;地产咨询管理机构汉博商业上海公司董事长杜斌向界面新闻表示，&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;如果线下能走通，串联线上和线下渠道是相对更好的发展方式，因为仅靠线上最终仍是会遇到瓶颈。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250620/175041889769753500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Unica&lt;/span&gt;联合创始人孟天初在接受&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;天下商网&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;采访时表示，已经为布局线下渠道准备了接近两年时间。而这只是该品牌近期密集落地的新举措之一。此前其推出了定位更高端的巴黎线，并为此招聘了创意总监，还上架了男装系列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查&lt;span&gt;App&lt;/span&gt;，&lt;span&gt;Unica&lt;/span&gt;股权穿透后最终收益股份最多的两位股东分别是杨婷和孟天初。根据品牌介绍和过往报道，&lt;span&gt;Unica&lt;/span&gt;成立于&lt;span&gt;2015&lt;/span&gt;年，孟天初的职位是总经理，负责商业运营；杨婷是董事长，此前曾在广告公司任职，目前负责把控品牌风格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一家成立有些年头的夫妻店。但&lt;span&gt;Unica&lt;/span&gt;走入大众视野，其实是最近几年才发生的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250620/175041891038113900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unica 和&lt;span&gt;Chic Joc&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;Keigan 及&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Cest M&lt;/span&gt;在社交媒体上被称为淘系品牌&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;四大家族&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;，共同点是产品设计都偏简约，其中不乏对大牌的复刻。它们将&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;奢侈品级&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;的高端面料作为核心卖点，定价相对奢侈品更低，核心价位集中在&lt;span&gt;700&lt;/span&gt;元到&lt;span&gt;2000&lt;/span&gt;元之间，往上偶也有数万元的单品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些品牌走红的原因也类似，首先都踩中消费者在&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;老钱风&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;静奢风&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;趋势下对简约款式的追求。受到奢侈品频繁涨价和经济压力的影响，消费者减少购买奢侈品。外观相近但价格更低的淘品牌满足了他们的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多人称这些品牌是&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;大牌平替&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;。但和传统淘品牌不同，&lt;span&gt;Unica&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;Chic Joc&lt;/span&gt;等走极简风格的新品牌更擅长通过视觉传递高端形象，选用时尚秀上长着&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;高级脸&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;的模特，按照时尚杂志和奢侈品牌的风格搭配单品并拍摄广告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拐点出现在&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;年。&lt;span&gt;Chic Joc&lt;/span&gt;是&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;四大家族&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;里第一个在线下渠道开店的品牌，跟&lt;span&gt;Unica&lt;/span&gt;一样选择了高奢云集的南京德基广场。随后扩张的脚步走到了北京三里屯太古里、上海港汇恒隆广场、杭州万象城和成都&lt;span&gt;IFS&lt;/span&gt;，还进入了江苏常州、河北沧州和湖北襄阳等三线、四线城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250620/175041897728216700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果说这几个品牌之前都是在线上进行互相不打照面的市场争夺战，&lt;span&gt;Chic Joc&lt;/span&gt;开出线下店就相当于打破了原有局面：这些品牌需要在流量成本上涨的背景下寻找新增量；为消费者提更多体验；通过线下渠道强化形象，摆脱市场对淘品牌是&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;野路子&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;的刻板印象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着&lt;span&gt;Chic Joc&lt;/span&gt;在过去两年多将门店激进开到&lt;span&gt;38&lt;/span&gt;家，这些受众客群相似的品牌自然无法作壁上观。而&lt;span&gt;Unica&lt;/span&gt;显然也到了应该着急的时候，因为它们共享的不只是消费者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一份社交媒体公开流传的、写于&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;年&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;月的「业务沟通函」中，&lt;span&gt;Chic Joc&lt;/span&gt;母公司向某面料供应商表示，公司将终止与&lt;span&gt;Unica&lt;/span&gt;有合作的面料供应商合作。&lt;span&gt; &lt;/span&gt;原因是&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;近年来同行恶性竞争情况逐渐加剧，相同渠道、相同供应商、相同产品、相同颜色的现象屡见不鲜&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻对此向 Chic Joc 和 Unica 方面分别寻求回应，截至发稿未有答复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前&lt;span&gt;Chic Joc&lt;/span&gt;尚能维持多家门店在不同层级城市运营的现状，也在一定程度上让&lt;span&gt;Unica&lt;/span&gt;等其它淘品牌的找到可借鉴对象。从&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年下半年至今，一系列淘品牌都开始向线下渠道拓展，而&lt;span&gt;Unica&lt;/span&gt;也学着高级时装的模样，在上海为巴黎线做线下预览活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做线下并不容易。上一波从电商起家的新消费品牌曾拿着多个投资机构的资金，狂热地在线下渠道攻城略地，却也在风口过后迅速败退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是因为线下的运营模式和电商不同，仅靠一盘货和一个运营团队就能把生意做起来，还需要更系统化的品牌体系构建。这包括陈列、铺货以及平衡生产和库存的关系。先测款再生产、打爆单品等方法就难再适用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250620/175041907728306700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;淘品牌走到线下的挑战并不只有销售额。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;杜斌告诉界面新闻，&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;从装修、消防以及和政府部门的沟通，这些细节都会对电商品牌的运营能力提出挑战。此外这些品牌还需要找到适合负责门店运营的管理人员。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，许多中高端商场都愿意为这类品牌提供机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了&lt;span&gt;Chic Joc&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;Unica&lt;/span&gt;，另一个从淘宝起家的极简女装品牌&lt;span&gt;Marius&lt;/span&gt;近日也在德基广场开出线下首家门店。该商场近期对入驻商户进行调整，其它近期开店的品牌还包括&lt;span&gt;RAIVE&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;Rest&amp;amp;Recreation&lt;/span&gt;和裘真。它们大多数走中端流行路线，线上热度通常比线下更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仅从商场运营角度而言，德基广场引入此类品牌的举措算不上多特别。相较于走&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;全奢&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;路线的北京&lt;span&gt;SKP&lt;/span&gt;和上海恒隆广场，德基广场的定位更像是万象城，走全客层路线。在奢侈品牌落位一层和二层后，德基广场将地下层和三层以上空间的铺位分给中端和大众品牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;传统的招商和运营思路是，通过一层和二层的奢侈品牌吸引客流，但让希望承接这些高净值人群的中端品牌来支付租金大头。可是随着全球奢侈品行业遇冷，奢侈品牌对消费者的吸引力出现下滑，而近期让德基广场最出圈的点则是装修豪华的&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;天价厕所&lt;span&gt;」——&lt;/span&gt;这甚至招来了大量游客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜斌向界面新闻分析道，天价厕所带来的流量或许让德基广场有意进一步这波打卡人群进行消费转化，而线上起家的淘品牌和网红品牌更容易吸引它们的关注。此外，&lt;span&gt;Chic Joc&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;Unica&lt;/span&gt;等淘品牌此前已经积累大量关注者，它们能够在奢侈品消费遇冷后，为商场带来新的流量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照联商网等第三方的统计数据，德基广场在&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年以&lt;span&gt;245&lt;/span&gt;亿元的销售收入超越北京&lt;span&gt;SKP&lt;/span&gt;，成为中国高端商场的&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;店王&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;。这背后是消费者更愿意走进品牌聚合型商场的趋势。在沈阳，包括香奈儿在内的多个奢侈品牌，也从专注&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;全奢&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;的市府恒隆广场迁店去了做全客层的沈阳万象城。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12933970.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12933970.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 02:37:49 GMT</pubDate>
      <author>陈奇锐</author>
    </item>
    <item>
      <title>违反美国宪法、要求弹劾，特朗普对伊朗动武惹国内争议</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 21 日，美国华盛顿，美国总统特朗普在白宫战情室。图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/175064273647555700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国宪法第一条规定，国会才拥有宣战的权力。美国宪法第一条规定，国会才拥有宣战的权力。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普绕开美国国会下令对伊朗核设施实施空袭的行动在美国政坛引发了巨大争议。民主党议员和部分共和党人认为特朗普之举违反宪法，联邦政府官员则坚称特朗普的决定合法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间 6 月 22 日，美国司法部高级官员表示，特朗普依宪法第二条赋予的行政权力对伊朗核设施实施空袭，该决定已与白宫法律顾问及司法部协商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这位官员称，总统在国家安全事务中拥有广泛军事指挥权，而宪法第一条赋予国会宣战权。目前空袭三处核目标「不构成需要国会批准的战争行为」，但若冲突延续，政府可能需寻求国会授权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国司法部指出，此次行动参考了历届政府司法部法律顾问办公室先前发布的权威备忘录。白宫认为，当前已获得国会两院高级成员支持，具备稳固法律依据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国宪法第二条规定总统是三军总司令，拥有军事指挥权、调动权和部署权。当美国利益和人员面临迫切袭击威胁时，总统可要求军队采取行动。但美国宪法第一条规定，国会才拥有宣战的权力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国 1973 年的《战争权力决议案》还要求总统在因面临迫切敌对威胁而派遣军队前需先与国会商议。该决议规定，总统只能在宣战、国会特殊授权或者美国领土和军队遭袭击后进入国家紧急状态的情况下发动军事袭击。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250623/175064273647555700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纽约州民主党众议员亚历山德里娅·奥卡西奥-科尔特斯指责特朗普未经国会授权就决定攻击伊朗「绝对且明确地构成了弹劾的理由」。她称，美国总统未经授权轰炸伊朗的灾难性决定严重违反了宪法和国会的战争权力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众议院少数党领袖、民主党人哈基姆·杰弗里斯谴责特朗普在未经国会授权的情况下动用武力，试图把美国拖入新的中东战争。部分民主党人在上周就提出法案，要求阻止总统在未经国会授权的情况下对伊朗采取军事行动。参议院少数党领袖、民主党人查尔斯·舒默要求参议院立刻进行投票，要求总统必须执行《战争权力决议案》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持特朗普的 MAGA（让美国再度伟大）运动内部也对美国是否应该动武存在分歧。MAGA 运动的多名领袖和代表人物，包括特朗普前顾问史蒂夫·班农、福克斯新闻前「名嘴」塔克·卡尔森和佐治亚州共和党众议员玛乔丽·泰勒·格林均反对美国介入中东冲突。在美国空袭伊朗核设施之前，格林在社交媒体发文，称「每次当美国位于伟大的边缘时，我们就会介入另一场外国的战争。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在美国国会，包括众议院议长‌迈克·约翰逊在内的共和党领袖均发声支持特朗普。特朗普盟友、共和党资深参议员林赛·格雷厄姆强调美国宪法第二条的规定，指出总统才是三军总司令。目前共和党掌控美国国会两院，如果民主党对特朗普发出弹劾，弹劾议案也难以通过投票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国防部多名前法律顾问认为特朗普之举违反美国法律和国际法。国防部前顾问、纽约大学法律教授瑞安·古德曼指出，特朗普政府用伊朗核设施构成「迫切威胁」为理由而动武，但法律要求的是美国面临「迫切的袭击威胁」，两者相差甚远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，特朗普 22 日在社交媒体平台发文，暗示对伊朗政权更迭感兴趣。特朗普写道：「可能使用‘政权更迭’这个词并不政治正确，但如果伊朗现政权不能使伊朗变得再次伟大，那为什么不能换政权呢？让伊朗再次伟大！」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12938401.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12938401.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 01:49:02 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>密集发声！多家外资机构力挺中国资产</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 16 日，上海碧空如洗，蓝天与陆家嘴高层建筑相互映衬。图片来源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250623/175064116065991400_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;外资机构唱多中国资产的背后是中国经济的韧性。外资机构唱多中国资产的背后是中国经济的韧性。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;随着多项重磅经济数据的出炉，多家外资机构纷纷上调中国经济的增长预测。与此同时，外资一致看好中国市场的结构性机会，中国资产看多信号日益强烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高盛发布研报称，得益于人民币对美元汇率走强，维持对中国股票市场「增持」立场。该机构预计，人民币计价资产的主题偏好将提升、企业盈利前景改善、外资流入中国股市的力度将增强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根士丹利发布的中国股市年中展望报告显示，鉴于结构性改善，例如上市公司 ROE（净资产收益率）触底回升、盈利趋稳等，上调中国股票指数目标。具体来看，摩根士丹利对 2026 年 6 月的基准指数目标分别为：MSCI 中国指数上涨 5%、恒生指数上涨 5%、恒生中国企业指数上涨 5% 和沪深 300 指数上涨 3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞银投资银行中国股票策略研究主管王宗豪近日也发表观点称，在为期两周的欧洲和亚洲路演中，投资者对中国股票的兴趣提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在欧洲投资者群体中，我们注意到更多投资者目前对中国持中性态度（之前为低配），一些投资者目前超配，（在以前路演中几乎未见）。」 王宗豪表示。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250623/175064116065991400.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王宗豪表示，虽然考虑到全球不确定性，投资者普遍认同我们的观点，即中国股票相对具有吸引力，但全球基金似乎对投资新兴市场总体上仍持谨慎态度，全球投资者希望看到更可持续、消费驱动的经济增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外资机构唱多中国资产的背景是中国经济的亮眼表现。二季度以来，尽管面临内外部挑战，但在稳增长政策持续落地的背景下，中国经济表现出了较强韧性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内需求方面看，在消费品以旧换新政策推进下，消费表现尤为亮眼。截至 5 月 31 日，2025 年消费品以旧换新五大品类合计带动销售额 1.1 万亿元。5 月社会消费品零售总额同比增速大幅升至 6.4%，为年内最高水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴产业方面，国家统计局数据显示，5 月份，规模以上高技术制造业增加值同比增长 8.6%，其中，飞机制造、工业控制计算机及系统制造、电子元件及电子专用材料制造分别增长 18.7%、15.5%、14.5%；发电机组、全集装箱船、地面通信导航定向设备等产品产量同比增速分别高达 43.1%、40.9%、25.0%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，外资机构纷纷上调中国经济增长预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根士丹利将今明两年的中国经济增速预测分别从此前的 4.2% 和 4.0%，上调至 4.5% 和 4.2%。德意志银行将 2025 年中国 GDP 增长预测上调 0.2 个百分点至 4.7%。高盛上调了今年二季度和下半年的中国 GDP 环比增速预测，并将 2025 年 GDP 增速预测上调 0.6 个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12937846.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12937846.html</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 01:18:45 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>马伯庸：影视创作者最重要的工作，是在各式题材中找到「当下性」</title>
      <description>&lt;p&gt;这个能够穿越时空，在不同艺术形式之间流动而持续吸引大众的东西，《长安的荔枝》原著作者马伯庸看来，就是人性。这个能够穿越时空，在不同艺术形式之间流动而持续吸引大众的东西，《长安的荔枝》原著作者马伯庸看来，就是人性。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;丁欣雨&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;姜妍&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;本届上海国际电影节的「戛纳零时差」单元，促成了电影《远山淡影》来到中国与观众见面。在昨日举行的「跨幕敍事者：文学之光，影视闪耀--最具转化价值文学 IP 推介会」上，上海市作协主席孙甘露拿这部作品来阐释自己关于文学影视化改编的观点：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「原作讲的是人们会在回望中重新塑造往事，而不论是文字敍事隐藏的不确定性，还是影像画面呈现的相对明晰，实则都揭示了心理层面的复杂感受，探讨了人物的内疚和自欺。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在孙甘露看来，文学作品的影视转化不能被简单理解成 IP 改编，而是创作者依循不同艺术形式的规律，感知社会与人，并对时代中的种种变化做出自己的回应。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/word/20250622/392ba44c6a51d9ece5a7fe90ebde6078_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;孙甘露与《远山淡影》 导演石川庆见面&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;在文学改编中，影视要发现「戏」、放大「戏」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据中国作家协会社会联络部与中国传媒大学中国故事研究院联合发布的《2024 年文学改编影视作品蓝皮书》，在当年热度与口碑俱佳的剧集中，文学改编作品占比达 54%，排名前十的剧集中有八部源自文学改编，其中包括《繁花》《我的阿勒泰》《玫瑰的故事》这样的爆款作品。疫情过后行业大盘较冷，依靠耗资较大的电脑特效和其他高配置的幻想类剧集创作减少，延迟反应在 2024 年剧集上线的情况上，这也构成了近年来文学改编剧日渐贴近现实题材的特点之一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在所有的文学文本影视化改编过程中，北京师范大学教授梁振华指出，最重要的是要完成创作思维从时间性向空间性的转变，「这也是作家和编剧写作时的不同侧重」。中国电影家协会副主席张冀近期正在进行孙甘露《千里江山图》的电影改编工作，看小说的时候，一段读者并不太会注意到的描写却吸引到了他的注意：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;故事在上海四马路的菜场开始，男主人公经过电影院，上到对面的大楼，在天台发现一个有点废弃冷落的游乐场。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「三个空间的转换，几乎不存在什么戏剧冲突，但却非常有‘电影感’，适合用视听画面来呈现。菜场是市民景象，电影院是当时人们消遣时一定会去的地方，而游乐场的凋敝也跟电影院的兴起有关系。电影能提炼出原著里不容易被发现的点，铺就开来展现一个时代。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/word/20250622/c0e364aca27a88a3f303ac1e47edc636_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;会上圆桌论坛&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;影视像一只放大镜，不仅放大了文学文本中原本不惹人注意的细节，也放大了文学故事里的戏剧冲突和对立。今年 4 月，改编自石一枫同名小说的《借命而生》播出，讲的是 20 世纪 90 年代初，警校高材生被分配到看守所，结果在他看管下的两名嫌犯意外脱逃，以此拉开长达 20 多年不懈追捕的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比起原著最大的不同，是剧集里增设了一些坏人人物，不再强调文学作品里的非善非恶，而是强化人性的黑白度。这种改编对于石一枫来说是可被理解和接受的，他觉得如果改编渴望完全保留文学性而违背影视剧的创作规律，风险就太大了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其实剧作里有一两个所谓的坏人，未见得它一定代表着我们看待世界简单。更大的原因是更强劲地推动剧情，让观众看懂剧情，在很短暂的时间里就能产生共情。作家在写小说的时候不面对这些创作上的挑战，但这些是需要编剧、导演和演员来面对的。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/word/20250622/0fc10145311c8afccf93a28ad6dd4230_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;从左往右依次是张冀、石一枫、梁萌&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;同样是这个原因，剧集《我的阿勒泰》才能在散文的字里行间抽出「好戏」，完成文学向影视的转化。爱奇艺执行总编辑梁萌在现场分享了平台在评估文学改编时一定会发出的「灵魂三问」：&amp;nbsp;能不能唤醒大众的好奇，比如它讲的是什么样的故事，还是它里面会有观众喜欢的谁？能不能达到情感的链接，看了内容之后跟你共同笑，共同哭，甚至看完想去创业或者谈恋爱？最后，能不能引发人的深度思辨？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「影视是一个众人拾柴火焰高的东西，既是艺术，也是工业，我们一定要在其中考虑商业性。」杨萌拆解了《我的阿勒泰》之所以能取得商业成果的原因，即在没有强情节的情况下，剧集让文秀有了个人的成长线和跟巴太的情感线，抓着观众往下走，而文秀母亲又被设置成一个当代城市女性的爱豆（idol）形象，她在价值观的输出中展现豁达、开朗和坚强，给当下人共鸣。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;变动的审美与不变的情感，让影视还有许多文学故事可讲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;一改此前数年浪漫幻想、类型化创作独大的局面，像散文和严肃文学这些原本被看来改编难度较大的体例也得到不错的收视成绩，越发受到行业的注视与青睐。一方面，这体现了影视审美的改变与挑战，例如《千里江山图》群像敍事明显，在张冀现在的剧本里就已经有 14 个有相当人物弧线的角色出现，「其实有一点违反电影的欣赏规律，但在互联网时代，人们追求一种强大信息量的感觉，不怕内容多，也是给我们创作提供了新的机会。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，梁振华援引莫言在《齐鲁学刊》曾经发表的一篇文章，「很多作家特别想让自己的作品被改编，所以把小说写得像剧本，但莫言研究得出的结论是，当作家越把小说写得像剧本，就越有可能被影视剧抛弃。」呈现出去影视化症候的小说反而会被影视选择，似乎意味着影视向文学索要的，恰恰就是文学超越影视、超越故事和人物的东西，而这个东西在纯粹的剧作和类型思维上是缺乏的，这也是在强调、重构日渐式微的严肃文学的价值。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/word/20250622/824c22257fe73bbf8000a8c9d31604e0_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;梁振华&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;这个能够穿越时空，在不同艺术形式之间流动而持续吸引大众的东西，在影视剧《长安的荔枝》原著作者马伯庸看来，就是人性。他有一次参加陕西历史博物馆的采访活动，被邀请在所有文物中随便挑一件展品讲 5 分钟。就着玄奘大师的画像，他讲了一个唐僧晚年回到家乡，在 40 多年未修的祖坟上痛哭流涕的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「玄奘大师并不是我们所知道的《西游记》里懦弱的老和尚，也不仅仅是《大唐西域记》里面勇猛精进的求道者，他和我们普通人一样有着七情六欲，有对世俗的深切眷恋。」马伯庸走出场馆后，他发现刚刚拍摄的编导们等车的时候都在打电话。一问才明白，在听完玄奘的故事之后，他们无一例外地也都想起了自己远在家乡的爸妈，迫不及待地想要联系他们，不说什么重要的事情，只是简单的问候。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/word/20250622/18aa1a84279d704ea0adf6693dbbf4ce_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;马伯庸&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;马伯庸在演讲中总结，「过去和今天彼此之间的联系并没有那么缺失，从古至今，种种想法和故事被反复地讲，我们始终处在一种理解历史的状态当中。因此，影视创作者最重要的工作，也是要在包括文学名著的各式题材中找到‘当下性’，找到和现在的人情绪相通的东西。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12936563.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12936563.html</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 10:47:33 GMT</pubDate>
      <author>丁欣雨</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗向以色列发射破坏力最强导弹，配备重达 1500 公斤弹头</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：央视新闻客户端" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250622/175058555847407600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;以色列境内已报告至少 86 人受伤。以色列境内已报告至少 86 人受伤。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 6 月 22 日，美军袭击伊朗核设施后，伊朗对以色列发起新一轮导弹袭击。据央视新闻援引伊朗媒体报道，新一轮导弹袭击中，伊朗首次使用了「开伯尔」导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据伊朗迈赫尔通讯社报道， 伊朗「真实承诺-3」军事行动发言人也在社交媒体上证实了这一消息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据了解，「开伯尔」导弹很有可能指的就是伊朗此前曾公布的「霍拉姆沙赫尔-4」远程弹道导弹。据伊朗媒体此前报道，「霍拉姆沙赫尔-4」导弹被认为是「伊朗破坏力最强的导弹」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 5 月，伊朗公布本土新型研发的「霍拉姆沙赫尔-4」远程弹道导弹。该导弹射程可达 2000 公里，配备重达 1500 公斤的长约 4 米的弹头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据伊朗伊斯兰革命衞队 6 月 22 日发布的公告，伊朗在早间对以色列的导弹打击中发射了 40 枚导弹。其中，多弹头弹道导弹——「城堡破坏者」在伊朗对以色列「真实承诺-3」军事行动的本轮打击中首次投入使用。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250622/175058555847407600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最新一轮伊朗导弹袭击后，以色列衞生部 6 月 22 日发布消息显示，以色列境内已报告至少 86 人受伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以军也正对伊朗西部军事目标发动新一轮打击。以色列国防军当地时间 6 月 22 日早间发布消息称，以军当天早些时候空袭了伊朗境内准备向以色列发射导弹的发射器和士兵，并摧毁了部分刚刚完成导弹发射的发射器。同时，以军正对伊朗西部的军事目标发动新一轮打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗外交部 6 月 22 日发表声明，以最强烈措辞谴责美国对伊朗用于和平目的的核设施进行「野蛮军事侵略」，表示这一侵略行径「公然且史无前例地违反《联合国宪章》和国际法基本原则」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;声明说，「好战和无法无天的」美国政府应该对「这一重大罪行造成的极其危险后果负全部责任」，再次表明美国统治集团「根深蒂固的堕落和道德败坏」，以及对伊朗的极端敌意和仇恨。伊朗保留「全力抵抗美国军事侵略及其流氓政权犯下的罪行、捍衞伊朗安全和国家利益」的权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;声明还写道，「世界不能忘记，正是美国在外交进程进行的过程中，背叛了外交原则」。所有人都清楚地认识到，美国对伊朗发动了「一场危险的战争」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，当地时间 6 月 22 日凌晨，伊朗常驻联合国代表致信联合国安理会，强烈谴责美国对伊朗三处核设施发动空袭，并指此举严重违反国际法和联合国宪章，构成对地区和国际和平安全的「严重威胁」。伊朗要求安理会立即召开紧急会议，对此行为进行最严厉的谴责，并追究美方责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗原子能组织负责人伊斯拉米也致信国际原子能机构总干事格罗西，要求对美国违反国际法攻击伊朗核设施的行为进行调查。信中同时要求国际原子能机构总干事停止不作为，并根据其法定职责谴责违反国际法的行为，同时采取适当措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗媒体 6 月 22 日援引伊朗议会国家安全和外交政策委员会主席的话表示，按照《不扩散核武器条约》第 10 条的规定，伊朗有法定权利可决定退出这一条约。此前伊朗原子能组织曾多次指责国际原子能机构总干事格罗西在伊朗核问题当中偏袒美国及以色列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于伊朗方面的声音，国际原子能机构总干事格罗西表示，鉴于伊朗的紧急局势，国际原子能机构理事会将于 6 月 23 日召开伊朗问题紧急会议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际原子能机构当天早些时候在社交媒体上说：「在伊朗包括福尔道在内的三处核设施遭到袭击后，国际原子能机构可以确认，截至目前尚未报告场外辐射水平有所升高。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12936806.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12936806.html</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 09:50:24 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普：伊朗关键核设施被彻底摧毁，伊朗：美国袭击将带来可怕后果</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普就袭击伊朗核设施发表全国讲话。图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250622/175057012556082000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;从目前的状态来看，美国此轮空袭行动无疑是火上浇油。从目前的状态来看，美国此轮空袭行动无疑是火上浇油。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;综合央视、新华社消息，当地时间 2025 年 6 月 21 日，美军出动战机打击了伊朗福尔多、纳坦兹和伊斯法罕三处核设施，当晚，美国总统特朗普发表讲话称，伊朗的关键核设施已被「彻底摧毁」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普表示，美国会继续攻击。特朗普还在其社交媒体「真实社交」上发文称，所有飞机现已飞离伊朗领空，并均已安全返航。他表示，伊朗对美国的任何报复都将遭到远超今天所见的强硬回击，「如果他们不讲和，未来的打击（行动）将会更大」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普意在推动德黑兰重返谈判桌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视记者介绍，据多家美媒报道，一名不愿透露姓名的国防部官员表示，多架美国 B-2 轰炸机用于袭击伊朗福尔多核设施，这种轰炸机可以搭载美军的巨型钻地导弹，具备破坏福尔多核设施的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉，美国投掷了六枚钻地弹用于袭击伊朗福尔多核设施，美国还向伊朗其他核设施发射了 30 枚「战斧」导弹。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250622/175057012556082000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;袭击结束后，特朗普称，美国和以色列作为一个团队进行了密切合作。对此，一名以色列高级官员称，美国在打击伊朗核设施前通知了以色列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡当地时间在 6 月 22 日凌晨发表电视讲话称，美军行动是在与以色列国防军「充分协调」下实施的。「在（以军 6 月 13 日）行动开始之初，我承诺，不论以何种方式，伊朗的核设施将被摧毁。这个承诺已经兑现。」内塔尼亚胡说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内塔尼亚胡感谢美国总统特朗普袭击伊朗核设施，称这一决定将改变历史。他说，在美军打击伊朗核设施后，特朗普立即与他通电话互致「祝贺」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据介绍，美国媒体援引知情人士的消息称，特朗普希望下令对伊朗三个核设施的打击，将推动德黑兰重返谈判桌。目前，他没有计划在伊朗境内采取其他行动，因为他正在敦促伊朗领导人同意结束这场战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国袭击伊朗核设施后，以色列国防军 6 月 22 日在社交媒体上发表声明说，基于当前局势，决定当日起立即调整本土守备司令部指令，升级全国戒备状态。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;伊朗外长称美国袭击将带来「可怕后果」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;一名美国官员称，如果美国加入以色列对伊朗的战争，伊朗准备袭击美国在中东的军事基地和装备。美国有线电视新闻网同日报道，伊朗官员证实了伊方有这一打算。为防备伊朗的报复行动，有消息人士透露，美国正在从伊拉克撤出更多的外交人员，仅留下基本的外交人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗外交部长阿拉格齐当地时间 6 月 22 日早间在一份声明中表示，美国当天凌晨对于伊朗核设施的袭击公然违反国际法和《联合国宪章》，「令人震惊」，并将带来「可怕后果」。阿拉格齐表示，《联合国宪章》赋予伊朗合法的自衞权利，而伊方也将保留捍衞主权和人民的一切选项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 6 月 22 日凌晨，伊朗方面表示，伊朗在一段时间之前已经对三个核设施进行疏散，转移了核设施中的材料，美方袭击应未造成重大损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗国家核安全系统中心表示，在福尔多、纳坦兹、伊斯法罕核设施遭到美国袭击后，立即对有关地区是否发生核污染进行了调查评估，确认目前未发现任何污染迹象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据多家媒体此前报道，伊朗拥有 25 到 30 座完全或者主要用于核计划的设施，其中 6 座属于一级目标：纳坦兹的铀浓缩设施、伊斯法罕的转化装置、阿拉克的重水反应堆、帕尔钦的武器及弹药生产设施、福尔多的铀浓缩设施以及布什尔的轻水反应堆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美军袭击后，6 月 21 日晚至 22 日凌晨，伊朗首都德黑兰以及东阿塞拜疆省省会城市大不里士区域，再次启动了防空系统。随后，伊朗宣布在大不里士地区成功拦截了入侵的无人机。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;联合国秘书长警告局势可能完全失控&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻观察员魏东旭在接受采访时表示，从目前的状态来看，美国总统特朗普此前声称将在两周内决定是否攻击伊朗，称要根据以伊冲突的走向作决定。显然美国总统特朗普此前的说法有忽悠人的成分，目的就是要让伊朗放松警惕，然后突然发动空袭。特朗普此前的表态，可能是为了美国军事行动而进行掩人耳目的一番说辞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魏东旭认为，从目前的状态来看，美国此轮空袭行动无疑是火上浇油。因为原本以伊冲突就没有结束，双方还处于激烈的交战状态。美国派出轰炸机打击伊朗核设施，甚至针对其他核研发机构进行打击，只会让危机进一步复杂，甚至会导致以伊冲突蔓延和外溢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于美方本次发动袭击，美国议员中已经出现了反对声音。据美媒报道，加州民主党众议员萨拉·雅各布斯表示，特朗普对伊朗的打击不仅违宪，而且升级了局势，有可能会使美国陷入另一场无休止的战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 6 月 21 日，美国众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯在一份声明中严厉抨击特朗普袭击伊朗的决定，并称战争风险现已急剧增加。美国纽约州民主党众议员亚历山大·奥卡西奥-科尔特斯也称，美国总统未经授权轰炸伊朗的灾难性决定严重违反宪法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美军对伊朗发动军事打击后，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯通过发言人发表紧急声明，表示对此举「深感震惊」，并警告称，这一危险升级行为可能令本已紧张的地区局势全面失控。「在这危急关头，必须避免陷入混乱的恶性循环」，古特雷斯强调，「没有军事解决方案。唯一的出路是外交，唯一的希望是和平」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是联合国自近期中东局势急剧升温以来，再次发出强烈呼吁，敦促各方保持最大克制，以防止地区动荡演变为更广泛的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12936466.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12936466.html</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 05:32:12 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>国家中医药管理局原局长于文明被查，系今年第 2 个民主党派「老虎」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250622/175056505267017300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近年来农工党还有多人落马。近年来农工党还有多人落马。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 6 月 22 日，中央纪委国家监委网站发布消息，国家中医药管理局原局长于文明涉嫌严重职务违法，目前正接受国家监委监察调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于文明是今年以来中央纪委国家监委公开通报审查调查的第 30 名中管干部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，于文明，男，汉族，1963 年 6 月生，山东单县人，农工党成员，1988 年 8 月参加工作，研究生学历，医学硕士学位，研究员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于文明 1985 年从山东中医学院中医系中医专业毕业，后取得天津中医学院研究生部中医基础理论专业硕士研究生学位。毕业后，于文明进入中国中医药报社工作，曾任该报记者、编辑，中药与通联部副主任等。1997 年-2004 年，于文明担任中国中医药科技开发交流中心主任。2004 年 4 月被任命为国家中医药管理局副局长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;期间，他先后担任农工党北京市主委，农工党中央常委，农工党中央专职副主席。2018 年 6 月，开始担任国家中医药管理局局长，至 2023 年 7 月卸任。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250622/175056505267017300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2022 年 12 月，农工党中央换届后，于文明已卸任专职副主席职务。目前，他还担任中华中医药学会第七届理事会会长职务。2025 年 3 月底，中华中医药学会第七届常务理事会第十四次会议召开，于文明出席会议并讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于文明是今年第 2 个落马的民主党派「老虎」。一个月前，担任民进中央副主席的陕西省政协副主席刘宽忍被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国农工民主党（简称农工党）于 1930 年 8 月 9 日在上海成立，中华人民共和国现有的民主党派之一，是以医药衞生、人口资源和生态环境以及相关的科学技术、教育领域高、中级知识分子为主，具有政治联盟特点的中国特色社会主义参政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在于文明之前，曾担任农工党中央常委、北京市委主委的北京市政协原副主席于鲁明于 2022 年 4 月被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，于鲁明放松政治理论学习，纪法意识淡漠，违反中央八项规定精神，长期违规收受礼品礼金，多次接受可能影响公正执行公务的宴请；为官不廉，通过民间借贷获取大额回报；贪欲膨胀，以权谋私，利用职务便利为他人在土地转让、项目审批、工程承揽等方面谋利，并非法收受巨额财物。2023 年 9 月，于鲁明因受贿超千万元获刑 11 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，近年来农工党还有多人落马。2023 年 6 月，曾任农工党安徽省委常委、监督委员会副主任的杨增权，在卸任安徽省农业农村厅副厅长后被查。2023 年 11 月，农工党&lt;span&gt;中央办公厅&lt;/span&gt;原主任隋路涉嫌严重职务违法被查。2025 年 4 月，农工党广西贵港市委会主任委员叶丹被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 7 月，农工党中央召开机关警示教育（扩大）会议，与会人员集体观看了隋路严重违纪违法案件警示教育片《法不容殊》。农工党中央高层当时指出，召开警示教育会议的主要目的，就是以身边人身边事为镜鉴，教育引导农工党同志从隋路案件中汲取深刻教训，坚决摒弃「党外特殊」错误思想，深化对农工党廉洁建设、作风建设重要性紧迫性的认识，结合农工党全党正在开展的纪律学习教育，全面检视、查漏补缺、举一反三，扎实做好以案促改、以案促治各项工作，坚决铲除腐败问题产生的土壤和条件。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12936403.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12936403.html</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 04:07:07 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称已「成功打击」伊朗三处核设施，福尔多核设施不再存在</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="由美国国防部提供的未注日期照片显示，一架美国 B-2 轰炸机在某未知地点飞行。来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250622/175055162126869300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美军的最新行动意味着美国已直接下场，加入了以色列消除伊朗核威胁的计划，这对美国以及特朗普本人来来说是危险的决定。美军的最新行动意味着美国已直接下场，加入了以色列消除伊朗核威胁的计划，这对美国以及特朗普本人来来说是危险的决定。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;据央视新闻 6 月 22 日报道，&amp;nbsp;美国总统特朗普通过社交媒体发帖称，美军成功打击了福尔多、纳坦兹和伊斯法罕三处伊朗核设施。所有战机现已撤离伊朗领空。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普强调，其中针对首要目标福尔多核设施，美军投掷了满载的炸弹。所有战机均安全返航。另有不愿透露姓名的伊朗高级官员透露，美军可能是在当地时间今天凌晨 2 点 30 分（7 点）左右轰炸了福尔多和纳坦兹核设施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普将于美东时间 6 月 21 日晚上 10 点在白宫向全美就此发表演讲。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美军的最新行动意味着美国直接下场，加入了以色列消除伊朗核威胁的行动，这可能会引发更广泛的地区冲突。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一天前，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 架 B-2 隐形轰炸机从美国本土的密苏里州的&lt;/span&gt;怀特曼空军基地&lt;span&gt;起飞，一路奔袭至位于西太平洋的关岛基地。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;B-2 轰炸机因具备搭载巨型钻地弹的独有能力而引发高度关注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250622/175055162126869300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福尔多核设施&lt;span&gt;位于伊朗北部什叶派「圣城」库姆&lt;/span&gt;以南约 30 公里的山村里&lt;span&gt;，主厂房深藏地下 91 米&lt;/span&gt;的岩石层中&lt;span&gt;，包含四层防护工事，采用钢筋混凝土加固。地面设有导弹阵地和电子干扰设备，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;四个入口均有伊斯兰革命衞队 24 小时警戒守衞。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;军事专家普遍认为，福尔多核设施固若金汤，以色列需要借助美国的&lt;span&gt;「地堡克星」&lt;/span&gt;GBU-57 巨型钻地弹。一枚 GBU-57 重约 13.6 吨，目前只有 B-2 隐形轰炸机有能力搭载。&lt;span&gt;五角大楼的评估认为，一枚 GBU-57 只能触及地下 65 米的目标，需要连续施放多枚才能实现。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自上周以来，白宫持续为对伊朗发动袭击的可能性做准备。特朗普已于 6 月 17 日晚批准了攻击计划，但还没下达最终命令，原因是他还不确信&lt;/span&gt;GBU-57&lt;span&gt;能否成功摧毁福尔多核设施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知情人士透露，特朗普也要求避免此类袭击将美国拖入战争泥潭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;伊朗外长阿拉格齐在 6 月 20 日表示，轰炸伊朗核设施无法摧毁伊朗在核计划中掌握的技术知识，假设敌人摧毁一两个设施，伊朗方面也能重建，因为他们掌握了知识，掌握了技术，而技术不会倒退，也无法被炸弹摧毁。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;有分析指出，美军的打击对美国来说是一个危险的决定，因为伊朗势必将对美国在中东相关设施进行报复。而对特朗普个人来说也是如此，因为他在竞选时就信誓旦旦要让美国远离代价高昂的外国冲突。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12936114.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12936114.html</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 00:41:29 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>关税调整下的国内锂电池生产商：从担心放假到被催着生产发货</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240129/1706515857947_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;储能电池抢出口效应将在 6 月数据中得以体现。储能电池抢出口效应将在 6 月数据中得以体现。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;庄键&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国对华锂电池产品征收的高额关税，导致中国锂电池出口美国市场一度停滞。中美日内瓦经贸会谈联合声明发布后双方大幅下降关税，中国锂电池出口因此得以重启。但在 5 月单月，中国出口至美国的锂电池产品金额仍创三年新低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海关总署 6 月 20 日发布的数据显示，今年 5 月，中国对美国锂电池出口额为 6.46 亿美元，为 2022 年 4 月以来新低，较 4 月下滑 43%。同期，中国锂电池出口总额为 58.58 亿美元，较前一个月下降 4.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去五年，美国都是中国锂电池第一大出口市场。今年 2 月-5 月，德国连续四个月超越美国，成为中国锂电池出口的第一大目的国，美国位列第二。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国对美国锂电池出口在 5 月出现大幅下降，源于美国对华商品征收的高额关税。今年 4 月 2 日，美国宣布对中国输美商品加征所谓对等关税，4 月 9 日正式生效。此后数日，美国多次上调对华加征关税，税率在当月最高达到 145%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就锂电池而言，包括产品基础关税、去年基于 301 条款，以及今年以芬太尼名义和 301 条款加征的关税累加，美国对华电动汽车动力电池关税和非车用锂电池关税已分别升至 173.4% 和 155.9%。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240129/1706515857947.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国出口至美国的锂电池主要为储能电池，动力电池占比相对较少。美国是仅次于中国的全球第二大储能市场，行业资讯机构伍德麦肯兹称，2024 年，美国大型储能项目中使用的储能电池几乎全部来自中国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国在用于储能行业的磷酸铁锂电池方面具备领先优势，根据上海有色网等多家机构的 2024 年全球储能电池出货量排名，前十企业均来自中国电池公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250620/175042054131379000_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;数据来源：海关总署&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;一家国内头部储能电池公司美国业务负责人刘宇 (化名) 告诉界面新闻记者，当储能电池关税大幅升高至 155.9% 时，大部分企业对美国市场的发货已基本暂停，「大家开玩笑说要开始放假了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中美两国政府 5 月 12 日发布日内瓦经贸会谈联合声明后，这一情况得以改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;双方承诺将于 5 月 14 日前大幅下调关税，其中，美国对中国输美商品的关税加征比例将由此前的 145% 下调至 30%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述措施生效后，美国对华电动汽车动力电池关税下调至 73.4%，包括储能电池在内的非车用锂电池关税下降至 40.9%，降幅均为 115%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘宇所在的公司很快被美国客户催着要求赶紧生产发货，这打消了他对于客户是否会继续提货的顾虑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘宇此前曾担心，相较于去年底储能电池所征收的 10.9% 税率，目前的关税仍然增加了 30%，在此情况下投资储能项目是否仍有盈利可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他事后分析称，对于美国储能项目开发商而言，相对于获得更低成本的储能电池，能够按照稳定税率执行现有的储能项目更为重要，同时 40.9% 的关税对于储能项目仍具有经济可行性，但需要重新计算投资回报周期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据界面新闻了解，如何分担新增的关税成本，根据具体订单情况有所差异。亿纬锂能 (&lt;span&gt;300014&lt;/span&gt;.SZ) 今年 4 月曾就美国对等关税政策回应称，与美国客户主要采取 FOB(离岸价交货) 模式进行结算，这种模式下公司不承担关税成本，对现有合同的交付不造成成本影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘宇称，他所在公司出口美国的储能电池采用 DDP 模式 (完税后交货)，但关税等费用由客户提前支付给出口企业，因此新增关税基本由客户承担，但也存在一定的议价空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;熟悉锂电池出口的行业资深人士李磊 (化名) 告诉界面新闻记者，除了利用关税窗口期，交付原有储能项目订单外，也有国内储能企业计划在此期间增加在美国的库存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果关税未来出现调整，可以通过释放库存继续接一部分订单。」李磊称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;储能电池企业抢出口的策略，尚未完全体现在 5 月的锂电池出口数据上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘宇所在的公司，就处于协调现有储能电池产能，加快生产节奏，交付美国项目订单的过程中。在生产物料准备就绪的情况下，储能电池从启动生产到产品离港，通常需要耗时一个多月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果考虑到中国对美国的锂电池出口在 5 月下半月才实质性恢复，单月 6.46 亿美元的出口额仍属可观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多位行业人士分析称，今年 6 月，中国出口到美国市场的锂电池金额可能会有进一步提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但彭博新能源财经储能分析师史家琰称，即使 6 月出口额有所恢复，也很难回到此前的水平。「加征关税后，买卖双方的贸易成本大幅增加，叠加特朗普政府调整美国清洁能源的扶持政策，此前由拜登政府推出的储能项目投资补贴存续有不确定性。」她告诉界面新闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据界面新闻了解，由于美国关税政策在未来一段时间存在较大波动可能，中国企业现阶段难以接到新的储能电池订单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据 5 月 12 日发布的中美日内瓦经贸会谈联合声明，美国对中国商品加征 24% 的关税将暂停加征 90 天，中国也采取了对应的举措。但此部分关税是否会在 90 天后重新实施，目前尚不明朗。此外，对于包括储能电池在内的非车用锂电池，基于 301 条款的 17.5% 额外关税将在 2026 年开始加征。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果上述两笔关税同时落地，中国出口美国储能电池的关税税率将升至 82.4%，这显然超过了供需双方所能承受的范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国的储能项目开发商正在寻找替代方案，比如有能力在中国以外生产储能电池的供应商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括宁德时代 (300750.SZ)、亿纬锂能、远景动力在内的中国公司均已在海外布局电池产能。李磊称，正在美国建设储能电池工厂的韩国和日本电池企业，可能也会瓜分中国电池企业的市场份额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在前景尚处于迷雾期的当下，美国市场在建或规划中的储能项目因此出现延期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国储能系统集成商 Fluence 在上个月称，由于美国对等关税政策的出台，今年二季度，其与客户共同决定暂停部分正在建设的美国储能项目，同时推迟签订新项目合同，直到关税政策明朗。Fluence 因此调低了全年财务指引，将营收中值由 34 亿美元大幅下调至 27 亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12932675.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12932675.html</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>庄键</author>
    </item>
    <item>
      <title>内蒙古通报那某某茜有关核查情况：涉嫌高考报名材料造假</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250621/175051586689259400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2008 年，那某某茜以呼和浩特第八中学城镇应届生身份参加高考报名，但实际没有该校就读经历及学籍，相关行为涉嫌高考报名材料造假。2008 年，那某某茜以呼和浩特第八中学城镇应届生身份参加高考报名，但实际没有该校就读经历及学籍，相关行为涉嫌高考报名材料造假。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据央视新闻 6 月 21 日晚间报道，针对近日舆论持续关注的演员那某某茜有关情况，&lt;a href="https://jyt.nmg.gov.cn/jydt/zhxx/202506/t20250621_2743744.html" target="_blank"&gt;内蒙古自治区教育厅&lt;/a&gt;通报了初步核查情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 6 月 8 日，关于电影《封神 2》和《长安的荔枝》中的女演员涉「高考移民」「定向委培」等问题在网络上引起了广泛关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经最新核查，该名演员于 1989 年 12 月出生，1990 年 2 月在呼和浩特市随父办理出生落户，2011 年 11 月户口随父迁出内蒙古。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250621/175051670318450100_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《2008 年内蒙古自治区普通高等学校招生规定》明确「户口在我区，且符合遵守中华人民共和国宪法和法律、高级中等教育学校毕业或具有同等学力、身体条件健康等条件的人员具备报名资格」。2008 年，那某某茜在户口所在地呼和浩特市，以呼和浩特第八中学城镇应届生身份参加高考报名，但实际没有该校就读经历及学籍，相关行为涉嫌高考报名材料造假。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于上海戏剧学院内蒙古委培班设立问题，调查发现，1982 年，内蒙古委托上海戏剧学院培养过 1 个班次艺术生。根据国家有关部门关于进一步加强少数民族文化工作的意见要求，2007 年 11 月，当时的内蒙古民族文化大区建设领导小组与上海戏剧学院签订协议，在上海戏剧学院设立内蒙古委培班，选拔培养艺术人才。2012 年 10 月、2018 年 12 月两次续签协议，至 2020 年共招收 12 届学生（2014 年停招 1 年），其中，2008 年、2013 年、2020 年为 3 个整班次。2021 年项目终止招生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于那某某茜高考录取问题，经核查，那某某茜 2008 年高考文化课总成绩为 449 分（文科），专业课成绩为 87 分（满分 100 分）。按照上海戏剧学院 2008 年招生简章规定，在考生文化课和专业课成绩均达到合格线的基础上，结合招生计划及考生志愿，按照专业课成绩从高到低录取。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250621/175051586689259400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于那某某茜委培违约问题，内蒙古民族文化大区建设领导小组与上海戏剧学院签订的合作协议约定，「学生学习合格者可获得乙方（上海戏剧学院）本科文凭，返回内蒙古自治区就业。毕业证、学生档案由上戏统一转交甲方（领导小组）颁发、管理」，并明确学费由学生个人承担。2008 年 6 月，领导小组办公室（甲方）与那某某茜等同学（乙方）签订委培协议，约定「乙方毕业后，必须按甲方要求返回内蒙古自治区从事与委培目的相应的工作」，「如甲方在内蒙古自治区范围内无法安排乙方就业，则允许乙方自主择业」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012 年 6 月，上海戏剧学院寄来 2008 级内蒙古委培班毕业生毕业证、学位证等材料后，6 月 27 日，那某某茜向领导小组办公室提出赴挪威攻读硕士学位报到需取回毕业证、学位证原件的申请。经研究同意将毕业证、学位证原件等材料交给那某某茜。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12935950.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12935950.html</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 14:41:52 GMT</pubDate>
      <author>界面综合</author>
    </item>
    <item>
      <title>6 架 B-2 轰炸机正被部署至关岛，美军或即将直接参与伊以冲突</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="（资料图）2003 年 5 月 8 日，一架蝙蝠形的 B-2 隐形轰炸机飞过美军密苏里州怀特曼空军基地。来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250621/175051129137319200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;伊朗外长表示，轰炸伊朗核设施无法摧毁伊朗在核计划中掌握的技术和知识。伊朗外长表示，轰炸伊朗核设施无法摧毁伊朗在核计划中掌握的技术和知识。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正值中东紧张局势加剧之际，美军重新部署其 B-2 隐形轰炸机。美国总统特朗普正考虑动用这些武器打击伊朗的地下核设施。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据央视新闻消息，截至&lt;span&gt;当地时间 6 月 21 日，6 架 B-2 隐形轰炸机已从美国本土的密苏里州的&lt;/span&gt;怀特曼空军基地&lt;span&gt;起飞，一路奔袭至位于西太平洋的关岛基地。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有分析指出，关岛只是中转站，这些轰炸机的最终目的地可能是更靠近伊朗的印度洋小岛迪戈加西亚。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;迪戈加西亚岛是美国在印度洋的重要海空军基地，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在 1990-1991 年的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;波斯湾战争&lt;/span&gt;&lt;span&gt;、2001 年&lt;/span&gt;&lt;span&gt;阿富汗战争&lt;/span&gt;&lt;span&gt;以及 2003 年&lt;/span&gt;&lt;span&gt;伊拉克战争&lt;/span&gt;&lt;span&gt;期间，美军有多次行动是从这里发动空中作战。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而 B-2 轰炸机因具备搭载巨型钻地弹的独有能力而引发高度关注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公开资料显示，B-2 隐形轰炸机是由波音公司联合麻省理工学院为美国空军研制的执行战略核/常规打击任务的低可侦测性飞翼式轰炸机，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;集长航时、低可侦测性等优点于一身，最大载弹量 22.7 吨，是美军唯一能穿透先进防空系统的远程核能力战机。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250621/175051129137319200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;破坏伊朗核计划，是以色列此次空袭行动的核心目标，而福尔多核设施是伊朗的 3 大关键核设施之一。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福尔多核设施&lt;span&gt;位于伊朗北部什叶派「圣城」库姆&lt;/span&gt;以南约 30 公里的山村里&lt;span&gt;，主厂房深藏地下 91 米&lt;/span&gt;的岩石层中&lt;span&gt;，包含四层防护工事，采用钢筋混凝土加固。地面设有导弹阵地和电子干扰设备，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;四个入口均有伊斯兰革命衞队 24 小时警戒守衞。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;军事专家普遍认为，福尔多核设施固若金汤，以色列需要借助美国的&lt;span&gt;「地堡克星」&lt;/span&gt;GBU-57 巨型钻地弹。一枚 GBU-57 重约 13.6 吨，目前只有 B-2 隐形轰炸机有能力搭载。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250621/175051306657906300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;2023 年 5 月 2 日，飞行员在美国密苏里州怀特曼空军基地看着一枚 GBU-57。来源：视觉中国&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;五角大楼的评估认为，一枚 GBU-57 只能触及地下 65 米的目标，想要有效打击深处地下近百米的福尔多核设施，需要连续施放多枚才能实现。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;白宫正在为近期对伊朗发动袭击的可能性做准备。多名知情人士透露，特朗普已于 6 月 17 日晚批准了攻击计划，但还没下达最终命令，原因是他还不确信&lt;/span&gt;GBU-57&lt;span&gt;能否成功摧毁福尔多核设施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知情人士透露，特朗普在评估，如果美国参战，并向伊朗投放炸弹，能否突破牢固的防线。同时他也要求避免此类袭击将美国拖入战争泥潭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;伊朗外长阿拉格齐在 6 月 20 日表示，轰炸伊朗核设施无法摧毁伊朗在核计划中掌握的技术知识，假设敌人摧毁一两个设施，伊朗方面也能重建，因为他们掌握了知识，掌握了技术，而技术不会倒退，也无法被炸弹摧毁。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12935876.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12935876.html</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 14:13:49 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>【特写】120 岁的中国电影在上海重新思考未来</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图源：上影节官方" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250621/175048677063875200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;作为百年前的新媒介，电影经历了多次新技术的冲击，但如今仍然没有被大众文化完全遗忘，其核心在于其内容的独特性。作为百年前的新媒介，电影经历了多次新技术的冲击，但如今仍然没有被大众文化完全遗忘，其核心在于其内容的独特性。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;张友发&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;姜妍&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「中国电影还有很多个 120 年，电影是不会消失的。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在不久前举行的「造梦现场」电影艺术展&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;——&lt;/span&gt;中国电影 120 周年&lt;span&gt;特展&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;开幕式上，年近八旬的香港动作片导演袁和平上台发言，场下的观众纷纷举起手机，记录这位见证了上世纪华语电影荣光的老导演。袁和平直言，自己在记录电影漫长历史的展览里看到了技术的进步，以及他对电影仍有信心。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当电影需要打气的时候，说明其正处在一个接近危机的时刻。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;危，还是机？关于电影种种的讨论充斥在第 27 届上海国际电影节的各处，作为至今为止最复杂与精密的文化产品，电影在上影节期间仍然展示着它的迷人之处，天南海北的电影爱好者将比一般影厅大出近乎一倍的放映场所塞满，并且流连于各种纪念品和周边之间。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在行业论坛和电影创投上，一种对于市场的焦虑感总是挥散不去。相比去年行业对 AIGC 热火朝天的讨论，今年的从业者们似乎找不到新的灵丹妙药，而在《哪吒 2》之后，票房的的低迷已经持续数月之久。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250621/175048677063875200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在今年五一档时，界面文娱曾经谈到在票房持续下滑后，&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12742364.html" target="_blank"&gt;市场正在思考如何自救&lt;/a&gt;，在一个月后的上影节，我们看到了症候还在延续，而长期的生态重建或许已经开始。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;电影的冷与热&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在今年上影节 10 天的展映时间里，迷影人周游一共观看了二十场电影。最密集的时候，他可以在一天内连看五部电影，由于睡眠不够，那天他喝了两杯美式，也没时间吃饭，只能在星巴克紧急点一个可颂来饱腹。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周游的经历是上影节展映观影热浪的缩影。灯塔专业版显示，虽然排片占比不到 0&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1%，但从 6 月 16 日到 6 月 18 日，上影节的票房收入连续三天位列日票房第五位，日票房占比超过了 8%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一位电影节展从业者告诉界面文娱，随着这几年国内电影节的发展，各大顶级电影节的硬件、内容已经没有本质的区别，而上海电影节最大的优势则是良好的观影氛围。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这些都发生在并不火热的电影大盘里——刚刚过去的 5 月电影总票房仅有 17 亿，同比去年 5 月减少了 12 亿。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月梅雨季节湿热的上海，虽然是工作日的白天，但放映展映电影的上海影城一楼依然人头攒动，厕所前排起了长队。而全国大部分放映院线片的影院，此时仍然门可罗雀。上影节很热，但电影市场仍然让人感到寒气。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-left"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250621/175048714966723600_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;上影节期间的上海影城。图源：官方&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在上影节期间，不少从业者表达了对其火热观影氛围的赞叹甚至是向往，这证明了观影需求仍然存在。如何将这种需求转化到日常的院线需求中，是从业者们希望探讨和解决的问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大麦娱乐总裁李捷在开幕论坛时提到，《哪吒 2》成功证明了中国观众依然看电影，并且规模可达到三四亿人次，「观众不看电影是品质问题。」他还&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;援引灯塔研究院的调查表明，在《哪吒 2》上映之后，观众对好电影的标准又上升了 15%。春节档后很多电影票房没有达到预期，是因为观众的期望值没有得到满足&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周游告诉界面文娱，自己在观影期间寻求的是仪式感尤其是稀缺感，「抢的很多电影在院线是很难看到的，只有上影节这些渠道才能放。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;相比之下，他今年上半年只观看了五六部院线电影，「院线片不能满足我的需求，很多院线片重复性太强，或者娱乐性也不高，比如《水饺皇后》对我来说毫无兴趣。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他告诉界面文娱，自己这几年观看的院线片呈逐年变少的趋势，以前最多时每周都会去影院，现在基本上一个月看一次，「以前感觉每星期电影院都会放一部感兴趣的电影，比如漫威或者开心麻花的电影，感觉那时 7 分以上的电影很多。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;电影观看频次的下降是老生常谈的话题，过去的讨论中，普通观众往往如周游一样抱怨电影质量下滑，而从业者则将其归咎于疫情对观影习惯的中断以及短视频的影响。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年上影节出现了一些新的解释。过去往往将短视频看作电影的竞争者，而李捷认为现在电影的竞争对手并不是短视频和线上视频，而是所有线下的娱乐时间在抢占电影的市场。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;导演董润年则认为，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;现在年轻观众最大的变化，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是他们&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;通过互联网&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日常生活，主体性彰显越来越重要&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，因此&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;电影不能把观众当成博弈的对立面，或者把短视频当成竞争的对手，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;电影只是观众彰显主体性的一部分。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他由此认为，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以往&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;电影人往往满足于&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;给观众&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;提供&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一个好故事，希望观众得到娱乐&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;放松&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，但现在逻辑正在改变，「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;现在电影最重要的是主题表达，技术各方面比主题表达要次要了。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这种主体性的寻求是方方面面的，上影节提供的启示或许在于，行业既需要提供稀缺的内容，也要形成具有主体感的观影氛围。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在巴西纪录片《民主的边缘》映后观众提问环节，一位观众询问导演中国之行的感受，因为感觉这个问题离导演和电影太远，观众在现场发出了一致的嘘声，在观众的强烈反映下，现场临时加问了两个问题，当提问被认为具备一定的电影性时，现场也为提问者发出了掌声。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这或许是董润年所说的主体性的一部分。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-left"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250621/175048695372058000_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;《民主的边缘》映后见面会，图源：官方&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;谁能吃到下一口蛋糕&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上影节创投的「类型片单元」活动开场前十分钟，偌大的会场已经被热情的参会者占的满满当当，其上座率甚至超过了大咖云集的电影节开幕主论坛。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;创投是电影行业新陈代谢的重要环节，也是新电影力量诞生的契机。从今年的征集数据来看，上影节创投项目的报名数量比往年增长了约 40%，这证明大量的创作者仍然保持着进入这个行业的激情。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与之形成对比，资方在进入新项目时却变得越来越谨慎。在过去几年，不少电影导演和制片人都曾提到新人的机会在减少，一位导演告诉界面文娱，过去可能观众会认为电影导演可以转向剧集寻找机会，但现在剧集行业的机会也在变少。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这和外部资本不再大量进入后，行业总资产逐渐减少有关。早在 2021 年的上影节，光线传媒董事长王长田就曾提到，电影行业存在严重的三角债现象，也就是院线欠发行公司钱，发行公司欠制作公司钱，制作公司相互欠钱，而且制作公司还欠主创人员的钱。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在今年上影节，多位嘉宾都谈到了电影行业普遍存在的亏损，不少电影甚至商业大片在拍摄期间已经出现资金链断裂，需要继续进行融资。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与之形成对比的是，电影的高创作成本仍然在上一个周期。在上影节期间，万达电影董事长兼总裁陈祉希回忆道，「我当年做《煎饼侠》的时候，1200 万拍一部电影，现在 1.2 个亿好像都拍不了一部电影。」这段发言被剪辑成短视频后，在各平台引发了讨论。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;开幕论坛上的几位发言者都提到了降低成本的必要性，王长田则是建议将电影数减少到巅峰时期的一半，之前爱奇艺首席内容官王晓晖曾提到，要重视低成本电影的创作，在非周末时段推出符合市场需求、成本可控的作品。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对于成本的忧虑正逐渐传递到创作者一端，在上影节创投的公开陈述上，类型片&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《妈妈的无限反击》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的制片人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杨晓来&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将预算估计为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2500 万左右，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;现在市场很不容易，我们希望能够控制预算，低成本做一部好的片子。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在忧虑投资萎缩的同时，讨论也在某些时候进入深水区。王长田就提到，必须改变电影行业利益分配格局，在新的分配格局中，他认为必须让利益向制片方倾斜，「现在的格局不利于电影行业抵御风险，因为所有风险都在制片方身上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他给观众算了一笔账，在票房分账比例中，片方 100 块只能拿到 38 或 39 块，去掉宣发成本，片方只能拿到 33%，这样无法维持行业的基本投入。这段聊天被媒体解读为「《哪吒 2》158 亿票房片方或分账 52 亿」，成为报道焦点。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在行业度过增长期后，分配利益永远比当初共享利益更加困难，但上影节的讨论或许能成为一个起点。一位头部电影公司的从业者也向界面文娱感叹，「各位老板这次都是真情流露，全是大实话。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;开幕电影《酱园弄》在上海放映大获成功，或许能给行业提供一些信心。灯塔专业版数据分析师陈晋也认为，「整体上今年暑期档头部影片阵容与动画基本盘较为稳固，我们期待今年暑期档还有更多影片定档，为全年电影市场稳健前行打下坚实基础。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-left"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250621/175048733916060700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;《酱园弄》导演陈可辛在大师班上，图源：官方&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;暑期档冷热未定，和着眼于大格局和大变化的高层相比，更多一线的从业者只能是被动面对变化。一位来参加创投的从业者就半开玩笑地对界面文娱解释来上海的原因，「大家都聚到一起，聊聊转行干点啥。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;「电影必须存在」&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;相比过去电影票房的高速增长期，今年上影节期间电影公司的发布会活动相对减少，但是万达电影仍然举办了一场耗时漫长的发布会，展开其去年发布的超级娱乐空间的概念。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陈祉希在发布会上宣布将去年提出的超级娱乐空间概念，拓展为「1+2+5」战略版图，其中 1 指超级娱乐空间，2 指国内国际两大市场，5 指院线、影视剧集、战略投资、潮玩和游戏 5 大业务板块。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-left"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250621/175048743936082000_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;众多消费品牌出现在万达发布会上，图源：官方&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万达电影&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宣布&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将拓展多元的内容供给&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，无论是在大银幕上引入体育游戏赛事、演唱会等跨界内容，还是在大堂融入市集、策展、快闪、超级 IP 主题活动。在发布会上，众多消费品牌的高管上台演说，让这场发布会的跨界性质变得浓厚。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面文娱在去年曾报道影院的多元化尝试，比如在奥运会期间的赛事直播，以及本土化的演唱会电影。这些尝试在一定的时间里，确实起到了填补影院排期，带来票房增量的效果。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;寻找新消费和电影的结合机会，这些呼吁早在数年前就被一部分电影人频繁提及，也被一部分古典电影爱好者批判。而到了 2025 年，在边界之外寻找电影价值变得更为紧迫，因为变化已经变得必需。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王长田上影节期间提到要重新定义电影在产业链的功能，降低票房在电影收入所占的比例，「国外电影是 30% 的票房收入占比，国内应该降到 50%，但现在是 90% 以上，并且还在上升，甚至达到 95%，没有票房必然亏损。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他估计，《哪吒 2》的正版衍生品可能已经实现几百亿的销售额，「未来上千亿的哪吒衍生品销售完全有可能。」当然，即使是在《哪吒 2》的衍生品销售中，王长田也承认光线经验没有那么丰富，现在更多是销售方获得红利。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这种消费热情不只体现在单片爆款上，而在上影节期间有着多种表现，比如在《风柜来的人》放映时，观众为了领取纪念票根，排起了占据半条街道的长队。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在开幕论坛开始前，每个座位上都放置了一件上影节的周边徽章，上海市委宣传部电影处处长刘祎呐告诉观众，「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大家每个人都会看到今天准备的徽章，就是非常热门的衍生品，在影迷节的现场，一天可以销售 1 千个&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;出海也&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;会&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是必然选择，王长田&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;预计《&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;哪吒&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;海外票房超过 1 亿美金，是二十年来最高，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这是中国电影&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;重新走向国际，替代当年的香港电影的作用&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的机会。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国电影在新的变化之下，需要重新定义自身在世界电影格局中的位置，这个过程也会是双向的，而上影节仍是个窗口。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年上影节，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;英国文化教育协会&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;设立&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;「艺述英国」 放映单元，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;选择了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;五部英国当代&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;电影&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以及一部英伦经典电影展映&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，这是双方&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自 2012 年前就已建立的长期合作关系的延续。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;英国文化教育协会中国区艺术总监韩苏&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Dom Hastings&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）告诉界面文娱，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;英国电影行业非常希望与中国观众加强交流，但发行方面仍是一个不可忽视的挑战&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我们积极鼓励中英两国电影产业之间的交流，也看到了双方在联合制片、共同研究、剧本开发以及互惠投资等方面的合作潜力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;出海、新消费和新场景，这些边界外的讨论仍需要回到边界之内寻找答案。今年是世界电影诞生 130 周年，中国电影诞生 120 周年。作为百年前的新媒介，电影经历了多次新技术的冲击，但如今仍然没有被大众文化完全遗忘，其核心在于其内容的独特性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上影节&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主竞赛评委会主席吉赛贝·托纳多雷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;认为大家经常谈到危机，但意大利还是不断涌现出新的电影和电影人，比如《还有明天》就是危机下诞生的电影。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他告诉界面文娱，电影作为交流的工具本质上没有受到危机的影响，从业者不要被眼前的困境所困扰，要相信电影是必须存在的一种方式，就一定有很多的机遇在里面：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「电影人要相信这个世界不可能没有电影，这个世界一定要有电影存在。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（文中周游为化名）&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12935369.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12935369.html</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 11:28:28 GMT</pubDate>
      <author>张友发</author>
    </item>
    <item>
      <title>年度联邦拨款达 2.675 亿美元，「美国之音」员工被砍掉了七分之六</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="（资料图）当地时间 2025 年 3 月 17 日，美国华盛顿特区，美国之音的新闻服务中心一景。来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250621/17504711896226500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;马斯克说，移动数字平台早已成为主流，完全没有必要浪费纳税人的血汗钱。马斯克说，移动数字平台早已成为主流，完全没有必要浪费纳税人的血汗钱。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据央视新闻消息，美东时间 6 月 20 日，特朗普政府向「美国之音」的 600 多名员工发出了裁员通知。此次动作将使该新闻机构的员工人数缩减至不足 200 人，约为 2025 年初员工总数的七分之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府在上台之后指责&lt;span&gt;国际开发署（USAID）、&lt;/span&gt;国际媒体署&lt;span&gt;（USAGM）&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;和平研究所、&lt;/span&gt;富布赖特奖学金等项目为全球主义者等民主党极左派的「大本营」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 14 日，特朗普签署行政令下令削减国际媒体署的规模。国际媒体署&lt;span&gt;负责管理的对外宣传工具中，&lt;/span&gt;「美国之音」&lt;span&gt;的全部 1300 名员工被停职，「自由欧洲电台」「自由亚洲电台」「中东广播网」等的拨款也被冻结。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后，「美国之音」高管人员就上述行政令起诉了美国政府，一度重新开始了部分语种的对外传播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;公开资料显示，最高峰时上述&lt;/span&gt;国际媒体署管辖的媒体&lt;span&gt;在 100 多个国家拥有 4.2 亿受众，80 多年来向世界持续讲述所谓的「美国故事」，实际上是针对美国的对手国家开展舆论战，甚至在东欧、中东和南美鼓吹「颜色革命」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;其中美国之音的内容偏日常生活场景，往往被包装成外语教学课程，因此更容易被目标听众所接受；而名为「自由 XX 电台」的广播媒体的运作则更为机械、明显带着强烈而偏激的政治观点。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250621/17504711896226500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据&lt;/span&gt;国际媒体署&lt;span&gt;向国会提交的最新报告，该机构在 2024 年雇佣了大约 3500 名员工，预算为 8.86 亿美元，其中&lt;/span&gt;「美国之音」&lt;span&gt;获得的拨款达 2.675 亿美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照「政府效率部」前负责人&lt;span&gt;马斯克的说法，这些广播媒体就是一帮激进的左派疯子在那自说自话，移动数字平台早已成为这个时代的主流，完全没有必要浪费这个预算。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12934940.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12934940.html</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 02:41:10 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗唯一运行核电站引发高度关注，中东多国担忧其遇袭后果</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="（资料图）当地时间 2010 年 10 月 26 日，伊朗布什尔，实拍布什尔核电站。来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250621/175046534479137700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;与铀浓缩设施不同的是，核电站在正常运行中会存放大量高放射性的核材料，一旦其遭到攻击，将构成长期的生物健康危害，严重危害渔业生态系统、水资源的安全以及海上交通环境。与铀浓缩设施不同的是，核电站在正常运行中会存放大量高放射性的核材料，一旦其遭到攻击，将构成长期的生物健康危害，严重危害渔业生态系统、水资源的安全以及海上交通环境。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美东时间 6 月 20 日，国际原子能机构总干事格罗西发出警告，称如果伊朗境内唯一的核电站布什尔遭到以色列攻击，可能会引发伊朗境内核设施遇袭以来的最严重后果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻报道，格罗西当天在联合国安理会中东局势紧急公开会上作视频发言时说，布什尔核电站有数千公斤核材料。多个中东地区国家直接向他表达了对布什尔核电站可能遇袭的担忧。该核电站位于伊朗南部布什尔省，与科威特隔海相望，距离约 300 公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙特核与辐射监管委员会于 6 月 20 日在其社交媒体上发出警告称，任何一方对用于和平目的的核设施进行任何武装攻击或威胁，都违反了《联合国宪章》原则、国际法以及《国际原子能机构规约》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250621/175046872042784100_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格罗西指出，如果布什尔核电站遭到直接攻击，可能会导致非常大量的放射性物质释放到环境中；如果攻击造成核电站仅有的两条供电线路瘫痪，就可能会导致反应堆堆芯熔化，从而向外释放大量放射性物质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最坏情况下，上述两种情形都需要采取疏散、为居民提供庇护场所、服用碘片等防护措施。辐射监测将覆盖数百公里范围，涉及科威特、沙特、巴林、伊拉克和巴林等邻国，对大片市区及居民造成严重后果，需要采取食品方面的限制措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清华大学安全科学学院助理教授张小乐表示，与铀浓缩设施不同的是，核电站在正常运行中会存放着大量高放射性的核材料，一旦其遭到攻击，将构成长期的健康风险，严重危害渔业生态系统、水资源的安全以及海上交通环境。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250621/175046534479137700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该&lt;span&gt;核电站原是在 1974 年由德国西门子公司&lt;/span&gt;&lt;span&gt;负责建造的，后来在美国的反对和施压下双方停止合作。1996 年 2 月，布什尔核电站在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;俄罗斯&lt;/span&gt;&lt;span&gt;的帮助下开始兴建，但工期一拖再拖。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;俄罗斯国家原子能集团公司总经理利哈乔夫表示，对布什尔核电站的打击可能导致一场与切尔诺贝利核事故相当的灾&lt;/span&gt;难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1986 年，乌克兰普里皮亚季邻近的切尔诺贝利核电厂第 4 号反应堆发生爆炸。这次灾难所释放出的辐射线剂量是广岛原子弹的 400 倍以上，数以千名工作人员和周边居民都遭受了严重的辐射伤害。&lt;span&gt;有科学家担心，核辐射对当地人的影响长达几个世纪。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了用于发电，核能还可以用于制造原子弹和氢弹等带来毁灭性后果的核武器。1980 年美伊断交后，美国开始指责伊朗以「和平利用核能」为掩护秘密发展核武器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本轮以伊冲突爆发之前，美国与伊朗就核问题举行了 5 轮谈判。双方在铀浓缩活动等关键问题上存在明显分歧。美国要求伊朗停止所有级别的铀浓缩活动，伊朗则主张其有权开展以和平利用核能为目的的铀浓缩活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 12 日，国际原子能机构理事会以 19 票赞成、3 票反对和 11 票弃权的结果通过了针对伊朗的决议，认定伊朗违反《不扩散核武器条约》义务。这是近 20 年来国际原子能机构首次宣布伊朗违反核保障协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;以色列自称其袭击伊朗的目的就是消除后者的核武器威胁，包括所有相关制造设施和高级科学家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据&lt;/span&gt;国际原子能机构评估，&lt;span&gt;位于伊朗中部纳坦兹核设施的铀浓缩厂地面设施被摧毁，离心机可能已受损。核设施内部存在放射性污染但情况可控，尚未对外界造成影响。由于尚未投入运行，且未装载任何核材料，因此正在建设中的伊朗洪达卜重水反应堆遭袭未造成放射性影响。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;以色列内塔尼亚胡政府持续向美国施压，要求其协助打击建在地下 90 米岩石层中的福尔多核设施。特朗普的顾问透露，特朗普尚不确信美国的 GBU-57 巨型钻地弹是否能摧毁该设施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12934794.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12934794.html</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 01:42:56 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>法官批准哈佛继续接收国际生，特朗普：很可能在下周和「藤校」和解</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="（资料图）当地时间 2025 年 5 月 29 日，美国马萨诸塞州波士顿，哈佛大学毕业生参加毕业典礼。来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250621/175046202835267200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;哈佛还就暂停拨款对联邦政府提起诉讼，法院安排的首次出庭辩论日期为 7 月 21 日。哈佛还就暂停拨款对联邦政府提起诉讼，法院安排的首次出庭辩论日期为 7 月 21 日。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据央视新闻报道，美东时间 6 月 20 日，波士顿地区联邦法官&lt;span&gt;Allison Burroughs&lt;/span&gt;批准了一项初步禁令，叫停了特朗普政府阻止哈佛大学接收国际学生的行动。哈佛在该案件审理期间可以继续接收国际生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总统特朗普随后表示，他的团队很可能会在下周内与包括哈佛在内的常春藤盟校达成「协议」，以解决彼此的争端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本轮中东巴以冲突爆发后，常春藤盟校成员、加州大学系等反犹活动此起彼伏，并逐步蔓延到了整个高等教育界。第二次入主白宫之后，特朗普誓言要对被其视为左翼大本营的大学采取行动，试图迫使后者遵守他的政治议程。历史最悠久的私立大学哈佛成为重点目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月，联邦政府勒令哈佛进行 10 点整改，具体措施为向联邦政府提供所有录取学生数据、禁止校园抗议活动参与者戴面罩、立即关闭包容性（DEI）项目、打击反犹太主义等，否则将审查 87 亿美元拨款以及总值 2.556 亿美元的项目合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在哈佛明确拒绝后，特朗普政府于 4 月中旬冻结了 20 多亿美元的联邦拨款资金，还考虑再冻结 10 亿美元拨款，发起针对哈佛运营的多项调查、威胁国际学生的教育、宣布考虑撤销哈佛大学的免税资格等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府于 5 月 22 日以所谓「维护国家安全」的名义进一步取消哈佛大学获得的学生和交流学者项目资质，禁止该校招收国际生。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250621/175046202835267200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;超过 1.2 万名哈佛校友在 6 月 9 日签署法律声明，反对联邦政府暂停对哈佛的拨款，并于当天提交给法院。这是美国史上单一学校最大规模的校友意见书。校友们指责联邦政府在没有任何正当程序和法律依据的情况下，完全无视宪法的相关规定，采取一切可用力量损害哈佛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意见书指责联邦政府用恐吓、胁迫和敲诈手段来逼迫哈佛满足政府的政治要求，指出联邦政府暂停对哈佛拨款的影响超过学校本身，阻挠了其他美国人从哈佛研究中受益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;校友们还指出联邦政府在缺乏正当程序和充分证据上做出的反犹主义指控，不应作为联邦政府非法惩罚和控制教育机构的理由，联邦政府对哈佛的大部分整改要求都与打击反犹主义毫无关系，也与打击校园中的其他歧视问题无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 16 日，法官将上述阻止特朗普政府限制哈佛国际生签证的临时禁令延长至 6 月 23 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，哈佛还就暂停拨款对联邦政府提起诉讼，马萨诸塞州联邦地区法院安排的首次出庭辩论日期为 7 月 21 日。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12934714.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12934714.html</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 00:03:28 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>美联储观察：敍事已变</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="当地时间 2025 年 3 月 19 日，美国, 美联储主席杰罗姆·鲍威尔在联邦公开市场委员会会议后召开新闻发布会，宣布美联储将维持利率不变。来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250321/174252253388841800_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;虽然美国经济是否进入「滞胀」尚不确定，但美联储利率政策受到的干扰因素已经开始增多。虽然美国经济是否进入「滞胀」尚不确定，但美联储利率政策受到的干扰因素已经开始增多。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;文丨张涛、路思远（中国建设银行金融市场部，文章仅代表作者观点）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;面对不可测的干扰&lt;em&gt;（参见《&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12312756.html"&gt;美联储观察：迎接不可测的干扰&lt;/a&gt;》）&lt;/em&gt;，在刚刚召开的 3 月份议息会议上，美联储延续了「观望」态度，政策利率保持在去年 12 月确定的【4.25%，4.50%】的区间水平，降息路径也未做调整，而且还放缓了缩表力度，将每月缩表规模由 600 亿美元收缩至 400 亿美元（主要是将每月对美债赎回规模从 250 亿美元下调至 50 亿美元）。与此同时，在最新的经济预测（SEP）中，美联储上调了失业率与通胀的预测——2025 年底失业率上调 0.1% 至 4.4%，&lt;span&gt;PCE&lt;/span&gt;年涨幅上调至 2.7%，核心 PCE 年涨幅上调幅度更大一些，至 2.8%；&lt;span&gt;同时，下调经济增速 0.4 个百分点至 1.7%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250321/174252222968114100.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：美联储&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;本次利率政策周期中，在 2022 年至 2023 年期间的加息过程中，美国通胀得到有效抑制，而就业市场也未遭到破坏；2024 年 9 月至今年年初的降息过程中，美联储通过降息稳定了就业市场和经济，同时也稳住通胀未被明显抬升。但是按照美联储最新的经济预测，美国经济正在朝着不利于其利率政策的方向运行——通胀预期恶化，就业市场变差，虽然美国经济是否进入「滞胀」尚不确定，但美联储利率政策受到的干扰因素已经开始增多。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250321/17425222596504600.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;与经济运行的基本面预期变化同步，围绕美国经济和市场的两个敍事已经改变，并开始被市场定价。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一是疫情后，美国经济的恢复持续快于其他经济体，进而出现了「美国经济例外论」的敍事，但特朗普二度入主白宫后，对美国经济造成了更加复杂的影响，尤其是政策部门和微观经济主体都对未来的变化无所适从，相应经济预期快速恶化。例如，亚特兰大联储自 2 月 28 日开始，就持续预测美国经济将在今年 1 季度出现负增长，目前预测值为-1.8%，而在此之前预测值稳定在 3% 左右。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;二是，中国 DeepSeek（「深度求索」）的大语言开源模型对 AI 算力成本上的突破，改变了美国以 OpenAI 为主导的「闭源」和「高算力」的大语言模型演进进程，一举扭转了美国 AI 将领先的敍事。今年以来，纳斯达克指数累计跌幅已经超过 10%，而&lt;span&gt;美股「七姐妹」&lt;/span&gt;的总市值也从年初的 17.61 万亿美元缩水至 15.06 万亿美元，跌幅达 14.48%，是近三年来最大季度跌幅。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250321/174252253388841800.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250321/174252232650798000.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：Wind，注:数据以 2024 年 9 月的中位数为基数 100 进行指数化处理&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;伴随上述变化与约束条件的持续，美联储的「观望」期也被快速收窄，鲍威尔必须在「通胀」与「就业」之间做出抉择，而从他关于「关税导致的通胀是一次性的」表态来看，鲍威尔这一次会选择「侧重就业」，即由「通胀曲线与失业率曲线」的双斜率&lt;em&gt;（参见《&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/11332419.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;美联储观察：政策侧重转向「通胀与失业曲线」的双斜率&lt;/a&gt;》）&lt;/em&gt;，转向「就业曲线」的单一斜率。一旦完成此转变，美联储必会对目前的降息路径进行重大调整，例如加快降息节奏，提高单次降息幅度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（文章仅代表作者观点。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;参考：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12312756.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美联储观察：迎接不可测的干扰&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12189016.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美联储观察：警惕新一轮强美元冲击&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/11954709.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美联储观察：「红潮」之后，美联储将按「既定」路线表达中性立场&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/11743188.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美联储观察：本轮降息周期终点不会重返低利率&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/11332419.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美联储观察：政策侧重转向「通胀与失业曲线」的双斜率&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12500769.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12500769.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 02:06:22 GMT</pubDate>
      <author>张涛 ZT/路思远</author>
    </item>
    <item>
      <title>博洛尼广佛经销商被指卷款千万跑路，公安和监管部门已介入调查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="博洛尼佛山居然之家 D 座 4 楼门店。界面新闻蓝丽琦摄" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被海尔有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市场丢失口碑。被海尔有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市场丢失口碑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;蓝丽琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，一家全国性定制家居品牌「博洛尼」的广州、佛山经销商卷款跑路一事，引发行业关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据界面新闻走访了解，博洛尼此次经销商跑路涉及的门店共有 4 家，分别位于广州罗浮宫、广州天河居然之家、佛山居然之家，以及佛山顺德的一家街边店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次涉事经销商并非个体户，而是以公司（合创力家居）名义经营，广州居然之家门店的经营主体则是欧佩拉家居（合创力家居全资子公司）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 显示，合创力家居均由同一实际控制人控制，大股东和法人均为陆宗勇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，一名知情人士向界面新闻透露，陆宗勇最早是在 10 月中旬「处于半失联状态」，但人其实还在广州，目前原店面员工、工厂还能联系上这位经销商，但消费者、卖场方均无法联系上。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该人士还透露，由于博洛尼产品的平均单价较高，此次经销商卷款金额已经超过一千万元，「在罗浮宫还有一宗 300 万的大单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对此次博洛尼门店经销商跑路事件，卖场方之一居然之家向界面新闻回应，已经以「诈骗」为由报警。罗浮宫则表示，卖场不止是报警，相关街道办、市场监督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面表示，涉事经销商的公司账上已经没有资金，由于涉案人数众多、涉案金额较高，取证难度也较高，所需时间较长，目前仍在等待警方定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046924951354500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼佛山居然之家 D 座一楼门店。界面新闻蓝丽琦摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;多位人士向界面新闻证实，为了安抚消费者情绪，博洛尼（工厂方）已经从北京总部派人在广州驻点，专门负责此次事件的售后。但工厂方要求消费者，需要额外支付三折的货款才会接手订单，这引起已经支付全款、或者还未付尾款的消费者不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作为高端定制家居品牌，此前被有屋智能（A21074.SZ）收购，后者在 2021 年冲击上市，博洛尼贡献的营收达到六成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能的实控人为海尔集团，上市历程并不顺利。在经历三轮问询后，去年 8 月有屋智能选择主动撤回上市申请。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻阅有屋智能当时的招股书，此次涉事经销商合创力家居与博洛尼创始人、有屋智能董事蔡明有重大关联，和公司构成关联交易。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;罗浮宫已将涉事门店围蔽，有一宗三百万的大单&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次事件在定制家居行业受到关注，也有多个特殊关联性。首先，发生在以广佛为核心的定制家居产业重地；第二，牵涉到两家明星卖场，一家为业绩超过美凯龙的家居卖场巨头居然之家（000785.SZ），一家是以高端著称的罗浮宫家居（公司全称「广东罗浮宫国际家具博览中心有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，界面新闻记者走访了解，佛山居然之家的博洛尼门店已经空无一人，但还有亮灯。卖场方面表示，如果关灯会影响整体形象，对附近的商户不利。在佛山居然之家的公众号还能查询到这家博洛尼门店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，广州罗浮宫则反应迅速，且进行果断切割。据广州罗浮宫多位商户透露，在博洛尼经销商失联后，罗浮宫立马将涉事门店围蔽起来，围蔽当天有数十名消费者到场。在官方公众号中，也已经无法查询到相关信息。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20231120/170046194629628200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼广州罗浮宫 C 座门店，目前已是围蔽状态。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;博洛尼此次涉事的经销商，所开门店均为上千平方米的大店。仅在佛山居然之家的门店，就占据一楼、四楼的两个铺位；在广州罗浮宫的门店，则是占据了正对电梯门的最佳位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而罗浮宫的租金价格是居然之家的数倍，对应的消费群体也更偏向中高端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我这里几百方面积的租金都要 4、5 万每月，博洛尼的门店估计要十几万一个月，还没算上之前装修的费用。」广州罗浮宫一商户表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事博洛尼门店起初在广州罗浮宫的 B 座三层，后来搬去 C 座。由于商场的围蔽，如今也看不出任何痕迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其实这家门店刚装修好不久，才开门不到 3 个月就‘跑路’了，我们都觉得很意外。」附近商户感慨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名知情人士向界面新闻表示，该经销商的佛山门店实则为盈利状态，很有可能是跑去广州罗浮宫开店之后，出现亏损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于博洛尼产品的平均单价较高，罗浮宫的定位也较高，知情人士还透露，「在罗浮宫还有一宗 300 万的大单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于该经销商是否有大额订单，罗浮宫相关工作人员则不予回应，仅表示卖场不止是报警，相关政府部门街道办、市场监督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小红书社交平台中，一名自称为在广州居然之家博洛尼门店下单的消费者，表示已经向广州天河市监局反馈。其截图的短信回复显示，由于无法与涉事门店取得联系，决定终止调解，建议投诉人通过其他司法途径解决消费纠纷。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" height="597" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046285462663600.jpg" width="445" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;欧佩拉家居为合创力家居全资子公司。（截图自小红书）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在以罗浮宫、红星美凯龙、居然之家等「明星卖场」们构建的生态里，消费者到门店下单，也需要通过卖场的途径进行付款。如果出现门店「跑路」事件，卖场也要根据合同要求进行赔付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面向界面新闻表示，目前在等待警方把案件定性，才会走下一步的赔付流程，「还是希望先把挪用的钱找回来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但定性的关键在于，需要证明该经销商是明知经营不善仍然收款，才能构成诈骗行为，否则仅为民事纠纷中的合同纠纷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在今年年中，位于北方的居然之家山西运城门店也同样出现了博洛尼经销商「跑路」事件，当时涉及客户 10 余户，涉案金额有百万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据此前的媒体报道，6 月 24 日居然之家运城店曾召开「启动先行赔付新闻发布会」，经过卖场的监督，原经销商已经对 2 位顾客办理退款，5 位顾客下单制作，剩余 2 位顾客原经销商和工厂未能解决处理，居然之家则启动先行赔付机制，累计赔付金额 42.9 万元。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;涉事经销商为博洛尼重要经销商，与品牌创始人蔡明有关联&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次在广佛地区涉及跑路的经销商合创力家居，曾在博洛尼的营销体系中占据着重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据有屋智能的招股书，截止 2022 年 8 月，有屋智能的控股股东为有屋家居，持股比例 27.38%，实际控制人为海尔集团，共计拥有 43.81% 股份的表决权；博洛尼创始人蔡明间接持有有屋智能 21.27% 的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作为山东青岛的一个老品牌，整体股权结构、业务构成体系错综复杂，有屋智能当初只收购了博洛尼体系内的定制家居业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 11 月、2019 年 1 月，有屋智能在这两个时间段分别收购了博青岛（公司全称「博洛尼智能科技（青岛）有限公司」）、科宝博洛尼（全称「科宝博洛尼（北京）装饰装修工程有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两次收购后，再加上已有的「有屋」、「海尔全屋家居」，有屋智能旗下一共有三个定制家居品牌。在 2021 年冲击深交所创业板上市时，有屋智能的主业除去定制家居板块外，还有相关的智能家居空间方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2019 年至 2021 年期间，有屋智能总营收分别为 32.94 亿元、37.07 亿元、42.93 亿元。其中，来自博洛尼的定制业务收入分别为 21 亿元、22 亿元、28 亿元，占公司总营收的六成，为有屋智能的主要收入来源之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能披露，截止 2021 年 12 月，博洛尼门店数量达到 633 家，经销商共有 394 位。其中，经销商分布以华东、华北地区为主，华南地区的广东、福建、广西分别有 15、16、6 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，有屋智能曾披露，广州合创力家居有限公司、东莞市合创力家居有限公司（以下合称为「合创力家居」，相关数据均为合并计算）与公司构成关联交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述知情人士向界面新闻透露，涉事经销商也有在东莞开大店。但截至目前，还未看到有东莞消费者在社交平台上反馈相关问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能表示，合创力家居为公司经销商，董事蔡明对该经销商具有重要影响。至于有何重要影响，有屋智能并没有进一步说明。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/word/20231120/ddad8b2fdb5af99e4be9de3ae4f552e6.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截图自有屋智能招股书&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;蔡明为博洛尼创始人，品牌从创立之初就主打意式高端定制家居，为业内较早进入高定板块的品牌之一，积累了一定口碑。目前博洛尼总部在北京，工厂在山东青岛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在有屋智能冲刺 IPO 时，蔡明已经成为有屋智能的董事，他通过与 6 位股东成为一致行动人，间接持有有屋智能 21.27% 的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有屋智能冲刺 IPO 的募资项目中，就有博洛尼在深圳增产 8 万套定制家具、湖北分公司年增产 16 万套全屋定制家具升级建设项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，经销商合创力家居贡献收入 1510.69 万元；2020 年至 2021 年，合创力家居跃升为第四大经销商，分别贡献收入 1916.98 万元、2073.53 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要关注的是，在有屋智能披露的关联交易方的往来余额情况中，也是合创力家居的应收账款账面价值最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年至 2021 年，合创力家居对有屋智能产生的应收账款余额分别为 978.95 万元、1177.33 万元、673.61 万元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/word/20231120/7625f9f2add3ce52f28c2604eb79703f.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截图自有屋智能招股书&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;随着重要经销商合创力跑路，对有屋智能在华南的布局和营收都将造成负面影响，同时近 700 万的应收账款也有成为坏账的风险。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/10417803.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/10417803.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:54:24 GMT</pubDate>
      <author>蓝丽琦</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊丽莎白雅顿：「两杯奶茶钱」可买全套产品，有关部门：违规宣传，罚款两万｜消费者报告</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图源：伊丽莎白雅顿微博" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周芳颖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;楼婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伊丽莎白雅顿新品白茶新肌系列在上市不久后因涉嫌误导消费者被罚 2 万元，再次给美妆品牌敲响网络营销违规的警钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，上海市黄浦区市场监督管理局公布一则行政处罚决定书显示，2 月该局接到举报称，伊丽莎白雅顿抖音账号发布视频广告，宣称两杯奶茶钱就可以买到全新白茶新肌系列尝鲜盒，结果实际支付 167.8 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，该视频中宣称「……只要两杯奶茶钱，就可以拥有雅顿白茶全套护肤……」，视频中未表明产品价格，也未表明对标的奶茶品牌、品种、价格等要素。在视频下方有一行文字点击可跳转链接至天猫平台「伊丽莎白雅顿官方旗舰店」的新品系列尝鲜盒的购买页面。该礼盒标注售价 168 元，包含伊丽莎白雅顿白茶新肌洁面乳 50mL、伊丽莎白雅顿白茶新肌精萃水 50mL、伊丽莎白雅顿白茶新肌微精华凝霜 5mL 和 180 元回购券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黄浦区市场监督管理局调研了目前市场上比较有知名度的奶茶品牌，以及美团外卖平台上一杯奶茶价格的占比分布情况，发现涉事品牌所声称的支付价格远远超过了市场上大众化的奶茶价格。该广告视频中未表明产品价格，也未表明对标的奶茶品牌、品种、价格等要素，构成发布对商品价格未做清楚表示的广告的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述行为违反了《中华人民共和国广告法》第八条第一款「广告中对商品的性能、功能、产地、用途、质量、成分、 价格、生产者、有效期限、允诺等或者对服务的内容、提供者、 形式、质量、价格、允诺等有表示的，应当准确、清楚、明白。」的规定，构成发布对商品价格未做清楚表示的广告的行为。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于涉事品牌上述违法行为持续时间不足一个月，在抖音平台上发布涉案广告的曝光数为 1927，点击数为 645，下单数为 1， 未造成严重社会危害后果，且积极配合调查和整改，因而从轻行政处罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得提到的是，伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;违规宣传一直是美妆领域里的常见病。雅诗兰黛、赫丽尔斯、宝洁等大大小小的美妆品牌都曾因虚假宣传被罚。随着美妆品牌将重心转上线上多平台营销，有多个团队负责不同平台的宣传，内容分发的审核确实成为薄弱环节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美妆品牌时常容易踩中违法边缘一方面是因为市场竞争激烈，从某些角度夸大功效或者性价比能吸引更多消费者的注意力；另一方面，由于虚假宣传相关的处罚金额往往是基于广告费而非实际货值金额来计算的，违法成本算不上太高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但化妆品网络经营监管正在逐步强化，帮助行业在线上营商变得更为规范化。2023 年，国家药监局组织制定并公布《化妆品网络经营监督管理办法》，自 2023 年 9 月 1 日起施行。该《办法》起草过程中主要解决的问题之一就是虚假宣传等网络经营监管瓶颈问题。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9943448.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9943448.html</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:00:43 GMT</pubDate>
      <author>周芳颖</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海光博士医美被投诉进口水光针调包成国产</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源于举报人供图" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消费者表示，自己遭遇了医美产品「被掉包」的事件，原来的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。但是，这两款产品，一款是进口化妆品，一款是国产医用敷料，也都不是合规的医美注射产品。消费者表示，自己遭遇了医美产品「被掉包」的事件，原来的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。但是，这两款产品，一款是进口化妆品，一款是国产医用敷料，也都不是合规的医美注射产品。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黄华&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;谢欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;尽管医美领域的监管不断推出，但做医美却「被掉包」这一医美乱象依然存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，有消费者和界面新闻称，自己在知名医美机构光博士做医美项目时，所购买的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而更为严重的是，在向媒体曝光前，消费者本人也还没有意识到，无论是其购买的进口水光针、还是被调包的国产产品，这两款产品实际上都不是可以用于注射的产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而据爆料，在该医美机构的措辞之中，医美机构工作人员的合规经营意识也非常淡薄。违规产品还被当作是优质产品用来「讨好」老客户，违规注射的问题也依旧在出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此见得，医美注射品类项目当前仍然存在混乱。并且，要治理好医美乱象，单是依靠法规和监管的阶段性完善远远不够，这个行业的经营者、从业者乃至消费者，都有需要反思和提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，前述消费者仍在向监管等部门维权且没有得到结果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;做医美被「调包」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;赵女士（化名）是上海光博士医疗美容医院（以下简称「上海光博士」）的老客户，该机构位于上海市浦东新区民生路 1399 号。因为交通便利，赵女士在 2021 年之后就一直在该院消费医美项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据赵女士介绍，在 2022 年 6 月 11 日，她在上海光博士购买了六次「术唯可补水」、「祛黑小棕瓶/美白」项目；消费记录显示其当日付款为 2377 元、4420 元。不过，赵女士表示，由于时间久远加之其还有光电项目，所以项目的具体价格信息其记得不太清楚。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411423760588300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来自于赵女士的消费记录&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月 6 日，赵女士计划做「祛黑小棕瓶/美白」，也就是「英诺小棕瓶水光针项目」，使用的产品应当包括「英诺小棕瓶」。此前，她已经做过了两次该项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据赵女士回忆，4 月 6 日下午，其在该机构预约了「英诺小棕瓶水光针项目」。但是，敷完麻药后，赵女士发现工作人员给自己准备的药品和以往使用的存在差异。新的产品包装盒上标注着「道趣芙琳」的字样，不再是「英诺小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411446685904800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片为赵女士被「替换」使用的产品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;于是，赵女士随即询问工作人员为何换药，工作人员表示不清楚。之后，赵女士要求与上海光博士有关领导沟通。等待约 30 分钟后，一位徐姓主任过来与其沟通。赵女士表示，其为上海光博士运营副总经理徐向红。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在赵女士提供的录音材料里，徐主任表示，在「3·15」之后，妆字号的产品不能进行破皮注射，由于英诺就是妆字号的产品，所以该机构不再使用；在赵女士消费之前，该机构都会与客户沟通，提前告知需要替换产品这一情况。赵女士之所以出现「被掉包」，是因为「忘记了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话语间，徐主任也坦承，如果有一些老客户「只认英诺」，并坚持使用，机构是有留货的，可以给其偷偷使用。她还暗示，上海属于监管更严格的城市，不能明目张胆地违规。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，赵女士已经在大众点评和新氧平台上做了评价。大众起初表示，需要提交消费证据，然后证据会进行审核。当前，其评论已经在大众点评得到显示。而新氧方面则向赵女士表示，新氧会对商家进行惩处，但处罚不公开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市市场监督管理局在 5 月 12 日向赵女士表示，她的举报仍在处理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 9 日，就「英诺小棕瓶」、「道趣芙琳小棕瓶」、水光针项目，界面新闻记者依据光博士官网显示的联系方式，致电光博士医院集团，该号码无人接听。随后，记者又致电光博士上海分公司，接线人员表示，已将咨询问题做记录，随后相关负责人将在 1-2 日内联系回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿时，界面新闻没有接到相关回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士官网显示，光博士医院集团成立于 2010 年，是一家聚焦皮肤医学美容的、集「医、教、研」于一体的医疗服务集团。发展至今，光博士目前在国内有两家医院，分别是上海光博士医疗美容、重庆光博士医疗美容，它们的定位均为「光博士，临床科研教学医院」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查则显示，上海光博士医疗美容医院有限公司（下称「上海光博士医疗美容医院」）成立于 2012 年，在 2019 年前名字为「上海光博士医疗美容医院有限公司」。其由光博士医院管理集团有限公司 100% 持股，最新的法定代表人为罗召芬，实控人为何丽英。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何丽英也是光博士医院集团的创始人。当前，在雪球上还能检索到其 20 岁南下打工，一路摸爬滚打，甚至故意到太阳下暴晒几小时掌握了色斑的生长规律的「祛斑皇后养成记」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据天眼查，上海光博士经营范围包括医疗服务和生活美容服务。同时光博士集团官网显示，上海光博士医疗美容机构还是「黄褐斑综合治疗临床科研」承办单位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，天眼查的信息也显示，上海光博士的行政处罚实在不少。其中涉及了不少违规使用医疗器械、违规进行广告发布、不规范执业、侵害消费者合法权益等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168413497874095900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所显示的上海光博士存在的行政处罚记录。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/16841349917824600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所显示的上海光博士存在的行政处罚记录。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;例如，未按规定告知患者病情、医疗措施、医疗风险、替代医疗方案等其他违反《医疗器械临床使用管理办法》规定的行为；发布广告妨碍社会公共秩序或者违背社会良好风尚等。历史行政处罚还包括：未取得《医疗机构执业许可证》擅自执业、以欺诈手段提供商品或者服务的，侵害消费者合法权益的等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从集团层面看，光博士有的不仅仅是医院。官网显示，该集团旗下十余个终端品牌分布医美产业链上下游，除了两家医美医院，还有三家皮肤医学研究所、一家技能培训机构以及生物科技公司、医疗器械公司、健康服务公司等 14 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士的技能培训机构指的是「上海全联美容有限公司」。在全联学院的官网上，显示其隶属于上海全联美容有限公司，公司为全国工商联、中整形协会中心合作单位，主营范围有光电培训，美容师培训，美容基础知识培训等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，光博士旗下还定位了诸多细分品牌，例如，捷丽生物是居家护肤品牌，盛美丽人是高端医美品牌，另一品牌奈菲尔（Miss Nefer）美容连锁机构还曾经提出了「分龄美容管理」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而从公司的命名和大量曾经的报道可见，激光祛斑是该公司在起步阶段就试图进入的市场。随后，发展成为「综合性美业集团」是该公司的目标。不过，近三年内，该集团的曝光量不及 2019 年之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据社交媒体，上海光博士医疗美容医院进行的「英诺小棕瓶」或者是「道趣芙琳小棕瓶项目」都不是个例。当前，在社交媒体上，有不少用户晒出了体验评论。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411679191184700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;涂抹用化妆品不得用于注射&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;赵女士做的水光针项目是近年国内较火的医美项目。而在社交媒体上，有关于英诺小棕瓶的声音并不少。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411470713779300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于社交媒体的讨论&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;从品牌上看，官网显示，英诺皮肤世家品牌成立于 1898 年，由创始人 Antonio Fita Trías 从西班牙巴塞罗那的一家药店和家庭实验室开始，目前已进驻全国 3000+线下门店，主要业务为求美者直接解决肌肤面临的各种问题并提供全程肌肤问题解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官网还显示，英诺皮肤世家在中国包括线上、线下产品，以西班牙进口为主；英诺皮肤世家目前是由虹菘集团及其子公司上海依娜生物科技有限公司为大中国区总代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但实际上，「英诺小棕瓶」并不是一个合规的水光针类产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据英诺皮肤世家官网，英诺皮肤世家小棕瓶的核心成分包括：维生素 C、谷胱甘肽、硫辛酸、超氧化物歧化酶（SOD）和透明质酸钠。其中，以维生素 C、谷胱甘肽为代表的成分，是「美白针」的常备成分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻此前报道，国内目前就没有合法获批的「美白针」，&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/9070023.html" target="_blank"&gt;国内市面上的「美白针」实则都是三无产品&lt;/a&gt;。而「水光针」实则也是一个指代不清，在实际操作中被用作是营销名称的品类，并非合法获批的产品品类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，消费者在社交媒体分享水光针体验时，更多的关注点均为「是否变白了」、「色斑有无消退」、「痛不痛」，而对于产品的具体成分，对于是什么成分用在自己的脸上，鲜有了解和关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对此乱象，2022 年 3 月 30 日国家药监局曾发布《关于调整《医疗器械分类目录》部分内容的公告（2022 年第 30 号）》（以下简称：《调整医械目录通知》）。其中首先明确，整形用注射填充物，通常由注射器以及预装在注射器中的填充材料制成，要按第三类医疗器械监管；整形美容用注射材料，同样按第三类医疗器械监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并且，前述《调整医械目录通知》还「点名」表示，作为水光针主要成分的注射用透明质酸钠溶液，用于注射到真皮层，主要通过所含透明质酸钠等材料的保湿、补水等作用，改善皮肤状态，按照第三类医疗器械监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单说来就是，注射类医美项目用到的「针」，例如「水光针」，都按照三类器械监管，妆字号产品不可以用于注射。而具体到成分，注射用透明质酸钠溶液是三类器械。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也意味着，当前市面上打着「水光针」名义的产品，其究竟包含哪些成分，是否都可以用于注射，是否按照规定进行了注册，都是需要关注的。而监管对于此类产品及其成分的管理应当做更深入的管控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 11 日，英诺皮肤世家在回复界面新闻采访时表示，「英诺小棕瓶」来自西班牙，在欧洲一直是以医美水光的方式使用；目前网络上关于「英诺小棕瓶」的使用介绍都是参考国外方式；由于中国法规与国外不同，根据监管要求「英诺小棕瓶」是以化妆品进入中国市场进行销售的，品名为「英诺皮肤世家慕颜莹润精华液」，使用方式为涂抹；在国内现行法规下，欧美水光类产品均无法取得医疗器械批件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英诺皮肤世家表示，不管是法规要求还是公司的使用建议，都不推荐通过注射使用「英诺小棕瓶」；「英诺小棕瓶」在国内的销售推广过程中，一直按照化妆品的方式进行涂抹使用。但该公司也坦言，医美机构和渠道商企业只要经营范围含「化妆品」，就可以正常经营销售「英诺小棕瓶」及其他化妆品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是说，作为销售方，英诺皮肤世家也明确承认并知晓，「英诺小棕瓶」只能作为化妆品涂抹，而不得用于注射使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;被调包的国产货实际为医用敷料&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;与「英诺小棕瓶」是以化妆品身份进入中国市场进行销售，但在医美机构使用过程中存在不合规使用的情况相比，「道趣芙琳小棕瓶」的使用甚至更加灰色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新氧平台信息显示，国内使用道趣芙琳产品的用户不在少数。用户体验中，评论关键词包括：「医美光电项目术后护理」、「全面部涂抹」、「国家二类医疗器械产品」、「主要材料为透明质酸钠」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依据赵女士提供的产品包装盒，这是一个银灰色的包装盒。其中，有一面写着该款产品的商标名「道趣芙琳」；另一面写着产品名称为「医用修复敷料」，型号规格为「贴敷型，圆形（Y）Y-2」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，道趣芙琳产品包装盒上并无其他信息，包括产品获批的境内医疗器械注册号、产品的主要成分、适用范围、注册人名称、审批部门，都没有表述。仅从赵女士的供图来看，该产品在单独包装时像极了「三无产品」，消费者很难清晰了解其具体的产品成分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411630651829500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;当前，若是在国家药监局检索「医用修复敷料」，仅有八款产品的显示了获批信息。其中，若是规格满足「贴敷型，圆形（Y）Y-2」这一条件，就只有注册编号为「陕械注准 20182640059」，注册人名称为「西安汇智医疗集团有限公司」的一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其主要组成成分一栏显示为：该产品分为贴敷型和涂抹型；贴敷型由透明质酸钠和无纺布组成；涂抹型由透明质酸钠和纯化水组成；产品为非无菌。其适用范围一栏显示为：该产品适用于激光、光子嫩肤、微晶磨削、果酸活肤术后的护理。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411498215535500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于国家药监局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;这体现了，该款产品的成分非常普通。并且，其存在还是「绿叶」作用，即本意是当消费者完成光电类医美项目后，用来贴敷和涂抹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，从新氧平台上的信息可以证实，这款来自西安汇智医疗集团有限公司的普通医用敷料也就是所谓的「道趣芙琳小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新氧 APP 对道趣芙琳医用修复敷料、道趣芙琳小棕瓶的介绍，其介绍均包含「NMPA 认证」。与道趣芙琳小棕瓶仅有「NMPA 认证」（NMPA 指国家药监局）不同，道趣芙琳医用修复敷料的认证还被强调为「二类医疗器械」。并且，产品产地中国，来自上海道趣生物科技有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411544699212100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP 的查询结果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;然而，若是点击它们的「NMPA 认证」一栏，画面显示的都是「陕械注准 20182640059」，注册人系「西安汇智医疗集团有限公司」的那一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411547195888900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP 的查询结果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;天眼查显示，西安汇智医疗集团有限公司就是原先的西安汇智医疗器械有限公司，成立于 2012 年，曾经注册的产品还包括电子尿量监护仪、智能血氧监护仪。2022 年起有机构股东进入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也意味着，所谓「道趣芙琳小棕瓶」，实质是一款医用敷料产品，注册人是西安汇智医疗集团有限公司。而「道趣芙琳小棕瓶」是一个被包装的概念，上海道趣生物科技有限公司应是它的商业推广商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据天眼查，上海道趣生物科技有限公司成立时间为 2018 年，法定代表人为陈慧贞，实控人为韩兴国。韩兴国持有该公司 60% 的股份。同时，韩兴国还在上海埃德斯生物科技有限公司、上海胶芙丽生物科技有限公司、莆田市和众人力资源服务有限公司有任职记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据「2021 首届全球医美前沿产业大会，了不起的先行医美人」会议海报，韩兴国系道趣生物首席执行官，其同时还是上海市医疗健康协会副会长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这场会议中，韩兴国的发言涉及了医美产业的规范问题，其中还提及的产品注册的「困惑」。韩兴国表示，医美产业存在规范延迟的问题，其个人认为处在初级发展阶段，包括产品证件的合规性问题，「不是各个厂家不想申报，是没有这个类目，没有评价标准就无法申请和评估，这个是我们作为品牌方比较困惑的问题」，此外，行业的技术、服务、管理也都处于初级阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411574672172900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，当日的会议发言中，韩兴国没有进一步对医美产品的注册评价问题提出自己的解决建议，而是介绍了医美商战的最新变化和公司产品，还提出了「道趣芙琳小棕瓶的 2.0」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 9 日，依据天眼查显示的联系方式，界面新闻联系了上海道趣生物科技有限公司，该公司接线人员表示，道趣芙琳小棕瓶的产品问题可尝试与该公众号联系，其「不在那、不知道、不清楚」。另一家名字类似的「上海道趣芙琳生物科技有限公司」则在电话中表示，联系方式有误，称「不是那家公司」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿时，就「道趣芙琳小棕瓶」的相关问题，记者在道趣芙琳公众号中的留言问题未获得回复。同时，该公众号显示的联系人员也始终没有回复记者的微信提问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在同一时间，该人员的微信朋友圈高频地更新着「道趣芙琳恒白瓶」的推广动态。而据社交媒体发布的「道趣芙琳恒白瓶」图片，其和「小棕瓶」的图片显示为同一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推广动态中，涉及道趣芙琳使用的机构数量不少，且遍及全国。例如，青岛王博士医疗美容、济南美释医疗美容、深圳名品医疗美容门诊部、河南洛阳孔繁荣医疗美容、金华亚美综合门诊、济南星澄艺医美整形、南宁美丽在造医疗美容门诊部扽等等。这也体现了目前道趣芙琳「逐个击破」的推广方式和「日进斗金」的强度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411596677256400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于微信截图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411607965388400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在其推广文案中，也不乏「无痛美白淡斑」、「为机构赋能」、「机构高利润品，助力业绩销售」等说辞。而若是涉及利润问题，据新氧 APP，当机构售卖的项目包含「水光项目」时，5ml 道趣芙琳的价格可以达到 3000-8000 元。而前文已经提过，据国家药监局，道趣芙琳小棕瓶的主要成分是透明质酸钠和纯化水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9399372.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9399372.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:33:34 GMT</pubDate>
      <author>黄华 HH</author>
    </item>
  </channel>
</rss>
