<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 11 Mar 2025 12:50:16 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>界面晚报 | 十四届全国人大三次会议闭幕；华尔街投行建议增持中国股票</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 十四届全国人大三次会议闭幕；华尔街投行建议增持中国股票&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174168816988819100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;税收数据显示近 5 个月我国经济回升向好态势不断显现；深圳支持上市公司在深交所试点发行优先股作为并购支付工具；美乌在沙特会谈。以下是界面新闻为你梳理的 3 月 11 日晚报新闻。税收数据显示近 5 个月我国经济回升向好态势不断显现；深圳支持上市公司在深交所试点发行优先股作为并购支付工具；美乌在沙特会谈。以下是界面新闻为你梳理的 3 月 11 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;十四届全国人大三次会议闭幕，表决通过多项决议&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日下午 3 时，十四届全国人大三次会议在北京人民大会堂举行闭幕会。中共中央总书记、国家主席、&lt;span&gt;中央&lt;span&gt;&lt;span&gt;军委&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主席习&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;近平等党和&lt;span&gt;&lt;span&gt;国家领导人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;出席闭幕会。会议表决通过了：关于政府工作报告的决议；关于修改《中华人民共和国全国人民代表大会和地方各级人民代表大会代表法》的决定；关于 2024 年国民经济和社会发展计划执行情况与 2025 年国民经济和社会发展计划的决议；关于 2024 年中央和地方预算执行情况与 2025 年中央和地方预算的决议；关于全国人大常委会工作报告的决议；关于最高人民法院工作报告的决议；关于最高人民检察院工作报告的决议。第十四届全国人民代表大会第三次会议在圆满完成各项议程后闭幕。&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12455193.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;税收数据显示：近 5 个月我国经济回升向好态势不断显现&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家税务总局网站 3 月 11 日消息，2024 年 9 月底以来，党中央、国务院果断部署的一揽子增量政策持续发力，叠加前期已出台的存量政策落地见效，有效提振了市场信心，增强了经济发展动力。国家税务总局最新发布的增值税发票数据显示，2024 年 10 月至 2025 年 2 月，全国企业销售收入较 2024 年三季度提高 1.1 个百分点。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12455293.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;自然资源部部长：推动耕地保护向智能化转型，坚决控制违法占地&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日下午，十四届全国人大三次会议第三场「部长通道」集中采访活动在人民大会堂举行。自然资源部部长关志鸥表示，我国牢牢守住 18 亿亩的耕地红线，为粮食连续丰收提供了重要支撑。关志鸥指出，今年政府工作报告和中央一号文件对耕地保护提出明确要求，要认真抓好落实，全面提升数量、质量、生态相结合的耕地保护项目，重点是做好三方面工作。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12455578.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174168816988819100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;文旅部部长孙业礼：今年将加大力度打击惩治低价游、强迫购物&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;文化和旅游部部长孙业礼在十四届全国人大三次会议第三场「部长通道」上表示，去年的文旅业「人财两旺」。他提到，旅游方面，去年国内旅游人次超过 56 亿、同比增长近 15%，旅游花费超过 5.7 万亿元、同比增长超 17%；入境旅游人次 1.32 亿，游客花费接近千亿美元。他同时表示，不合理的低价游、强迫购物，特别是强迫购物，损害游客旅游体验，侵害消费者权益，但又屡禁不止。今年将采取专项行动进行治理，包括加大打击惩治力度、完善法律制度、加强标准引领，并在全社会弘扬诚信文化。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12455954.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt; &lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;体育总局局长：坚决抵制「饭圈文化」对体育的侵蚀和破坏&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日下午，十四届全国人大三次会议第三场「部长通道」集中采访活动在人民大会堂举行。国家体育总局局长高志丹主动提到，要坚决抵制「饭圈文化」对体育的侵蚀和破坏。近期，整治体育领域「饭圈」乱象受到各方重视。国家体育总局召开全国体育系统安全稳定工作会议提出，针对体育领域意识形态风险和「饭圈」乱象，要进一步加强运动队教育管理和思想政治工作，进一步加强球迷文化建设和球迷队伍管理，确保赛场内外同向唱响主旋律、弘扬正能量。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12456044.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;深圳：支持上市公司在深交所试点发行优先股作为并购支付工具&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;深圳市地方金融管理局等部门印发《深圳市促进风投创投高质量发展行动方案（2025-2026）》，其中提出，丰富并购重组支付和融资工具。引导上市公司、「20+8」产业链主企业在不影响持续经营能力并设置中小投资者利益保护相关安排的基础上，综合运用股份、可转债、现金等各类支付工具，分期支付交易对价、分期配套融资，围绕「20+8」产业链关键环节进行并购重组，包括开展基于转型升级等目标的跨行业并购、有助于补链强链和提升关键技术水平的未盈利资产收购等。支持上市公司在深交所试点发行优先股作为并购支付工具。通过锁定期「反向挂钩」等安排，鼓励引导风投创投积极参与并购重组。探索与我市产业龙头合作发起设立产业并购基金，鼓励国资国企等主体按照市场化、法治化原则探索设立产业并购基金。鼓励深圳市银行通过并购贷形式对上述企业市场化兼并重组予以支持。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12456268.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;生三孩一次性补贴 1 万？广东汕头辟谣&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日，广东汕头市衞健局发文，近日，网络传播「汕头育儿补贴申请指南」等相关信息，引发网民关注。经核实，该信息不实，目前汕头市无育儿补贴制度，待国家、省制定具体政策后，将抓好落实。汕头市衞生健康局在此提醒广大网民，不造谣、不信谣、不传谣，及时关注官方权威消息，不传播未经证实信息，共同抵制网络谣言，维护清朗网络空间。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12456198.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;媒体称中美领导人将于下月在中国会晤？外交部回应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。法新社记者提问，据香港《南华早报》报道，中美领导人将于下月在中国会晤，请问发言人能否证实？对此，毛宁表示：「你这个问题我没有可以发布的信息。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12455299.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股跌出了经济衰退的味道，华尔街投行建议增持中国股票&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 3 月 10 日，美国股市遭遇「黑色星期一」，道琼斯指数跌近 900 点，纳斯达克指数重挫 4%。分析师表示，美国经济增长动力减弱、特朗普关税政策引发担忧以及美国 AI 垄断格局被打破是导致近期美股大跌的主要原因，预计美股短期内仍将延续震荡行情。花旗集团的策略师将美国股市的评级从增持下调至中性，同时将中国股市的评级上调至增持。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12454382.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;无缘关键选举？菲律宾前总统杜特尔特在机场被捕&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日，菲律宾总统办公室发声明，宣布前总统罗德里戈·杜特尔特于当天早上在马尼拉国际机场遭逮捕。声明称，国际刑警组织马尼拉分局收到了国际刑事法院对杜特尔特发出的逮捕令。自 2023 年以来，围绕权力分配、修宪和外交政策等问题，菲律宾现任总统费迪南德·马科斯家族与杜特尔特家族斗争不断。今年 5 月，菲律宾将举行中期选举，杜特尔特和两个儿子计划竞选参议员。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12454337.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美乌在沙特会谈，鲁比奥：乌克兰需做出领土让步&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 3 月 11 日，美国和乌克兰代表团将在沙特阿拉伯吉达举行会谈，此次会谈也是自 2 月 28 日白宫争吵事件后的首次美乌高层会谈。预计双方将在会谈中签署原计划上月签署的美乌矿产协议，还将讨论俄乌停火以及美国恢复对乌克兰军事援助事宜。乌克兰官员透露，乌克兰将提出与俄罗斯实施部分停火，停止在黑海的交火并停止远程导弹攻击。美国国务卿马尔科·鲁比奥则表示，为达成停火，乌克兰需要在领土上做出让步。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12453605.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12456377.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12456377.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 11:21:28 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 体育总局：坚决抵制「饭圈」的侵蚀和破坏，林草局：做好沙尘暴防护和应急</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174168554431035500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？文化和旅游部：去年入境旅游人次 1.32 亿花费近千亿美元；公安机关公布「县委书记被拦车」等 10 起谣言案件；去年以来市监总局发布涉婴幼用品等 618 项国家标准。今天有哪些部委消息值得关注？文化和旅游部：去年入境旅游人次 1.32 亿花费近千亿美元；公安机关公布「县委书记被拦车」等 10 起谣言案件；去年以来市监总局发布涉婴幼用品等 618 项国家标准。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;体育总局：田径和「三大球」等力争取得实质性突破&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日下午，十四届全国人大三次会议第三场「部长通道」集中采访活动在人民大会堂举行。国家体育总局局长高志丹表示，国家体育总局正积极研究制定体育强国建设指标体系和深化体育改革的有关方案，着力打造全国一盘棋，建设体育强国的新格局。他说，「我们要加大科技创新，扩大开放交流，巩固好奥运强国建设的成果，全面做好米兰冬奥会、洛杉矶奥运会的准备工作。在巩固传统优势项目的同时，在田径、‘三大球’等基础和重点项目上，力争取得实质性的突破。」他也主动提到，&lt;span&gt;要坚决抵制‘饭圈’文化对体育的侵蚀和破坏，弘扬正能量，唱响主旋律。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;自然资源部部长关志鸥：推动耕地保护向智能化转型&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日下午，十四届全国人大三次会议第三场「部长通道」集中采访活动在人民大会堂举行。自然资源部部长关志鸥表示，今年政府工作报告和中央一号文件对耕地保护提出明确要求，要认真抓好落实，全面提升数量、质量、生态相结合的耕地保护项目。首先要以国土空间规划确定的耕地保有量为目标，加快构建耕地保护一张图管理体系，推动耕地保护向智能化转型，切实做到心中有数、心里有底。同时，强化占补平衡管理，明确占补平衡空间，确保耕地补足补优。其次是根据国土空间规划的总体布局，结合规划实施评估监测情况，对现有耕地因地制宜进行综合整治，进一步优化耕地的空间布局，进一步增加优质耕地的比例，特别要把黑土地保护好。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;文化和旅游部：去年入境旅游人次 1.32 亿花费近千亿美元&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174168554431035500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日下午，十四届全国人大三次会议第三场「部长通道」集中采访活动在人民大会堂举行。文化和旅游部部长孙业礼表示，去年的文旅业「人财两旺」。旅游方面，去年国内旅游人次超过 56 亿、同比增长近 15%，旅游花费超过 5.7 万亿元、同比增长超 17%；入境旅游人次 1.32 亿，游客花费接近千亿美元。规模以上文化及相关产业实现利润大概 1.3 万亿元，利润率超过 9%。A 级旅游景区门票收入、度假区接待收入、旅行社营业收入增长幅度都在 10% 以上。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;沙尘暴来袭，国家林草局提示做好防护和应急准备&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家林草局微信公众号 3 月 11 日消息，根据中央气象台 3 月 11 日 6 时发布的沙尘暴黄色预警：预计，3 月 11 日 8 时至 12 日 8 时，新疆南部、内蒙古中西部、甘肃东部、宁夏、陕西中北部、山西、河北、北京、天津、河南北部、山东北部、辽宁西部、吉林西部等地有扬沙或浮尘天气，其中内蒙古中西部的部分地区有沙尘暴，局地有强沙尘暴。国家林草局提示相关地区林草主管部门做好值班值守，密切关注沙尘天气，通知相关部门做好防护和应急准备；请信息员及时上报相关信息。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;公安机关公布「县委书记被拦车」等 10 起谣言案件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据公安部网安局微信公众号 3 月 11 日消息，公安机关公布 10 起涉企等领域谣言案件，分别是孔某超编造传播「重庆轨道招司机年薪 8-10 万」谣言案；赵某珂编造传播「骑手因身体原因缺陷跑步送餐」谣言案；林某智编造传播「重庆北碚将建迪士尼」谣言案；冯某兵编造传播「重庆主城到长寿将开通直升飞机」谣言案；赵某编造传播「河南漯河免费公租房」谣言案；李某志编造传播「河南省许昌的禹州、长葛市要合村并镇？」谣言案；某公司编造传播「天津生育补贴制度」谣言案；吕某智等编造传播「县委书记被拦车」谣言案；马某编造传播「最惨拆迁户房子被压桥下」谣言案；张某杰编造传播「赏雪封路」谣言案。以上相关人员均已被追究法律责任。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年 9 月底以来近 5 个月经济回升向好态势不断显现&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家税务总局网站 3 月 11 日消息，2024 年 9 月底以来，党中央、国务院果断部署的一揽子增量政策持续发力，叠加前期已出台的存量政策落地见效，有效提振了市场信心，增强了经济发展动力。国家税务总局最新发布的增值税发票数据显示，2024 年 10 月至 2025 年 2 月，全国企业销售收入较 2024 年三季度提高 1.1 个百分点。其中，2024 年 10 月至 2025 年 2 月的制造业销售收入同比增长 3.6%；高技术产业销售收入同比增长 10.6%；全国企业采购机械设备金额同比增长 7.1%；受国家鼓励、地方政府支持和企业让利等因素带动，电视机等家用视听设备零售、冰箱等日用家电零售分别同比增长 23.3% 和 56.1%，与家装相关的家具零售、衞生洁具零售分别同比增长 28.5% 和 17.4%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年以来市监总局发布涉婴幼用品等 618 项国家标准&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻 3 月 11 日消息，2024 年以来，市场监管总局（国家标准委）围绕消费品重点领域发布国家标准 618 项。其中，重点推动家用电器、家居装饰装修产品标准制修订，发布家电安全技术规范、家具结构安全技术规范等 8 项强制性国家标准，以及厨衞五金通用技术要求等 227 项推荐性国家标准。同时充分考虑婴童的生长发育特点、老年人的身体机能变化，以及残疾人使用产品的特殊需求，发布童鞋安全技术规范、适老家具通用技术要求等 57 项国家标准。在服装服饰产品、化妆品和日用化学品、消费类电子产品、文教体育休闲用品等领域，共发布数字化试衣、智能电视交互应用接口技术要求、电动自行车安全技术规范等 153 项国家标准。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部决定于月底召开进口牛肉保障措施调查听证会&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据商务部网站消息，商务部贸易救济调查局 3 月 11 日发布通知称，2024 年 12 月 27 日，中华人民共和国商务部发布公告（商务部公告 2024 年第 60 号），对进口牛肉进行保障措施立案调查。应本案相关利害关系方申请，为保证调查程序的公平、公正、透明，根据《中华人民共和国保障措施条例》第十二条以及商务部《保障措施调查听证会暂行规则》的相关规定，商务部贸易救济调查局决定于 2025 年 3 月 31 日（星期一）在商务部召开进口牛肉保障措施调查听证会。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;自然资源部印发矿区生态修复方案评审专家库管理新规&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据自然资源部网站 3 月 11 日消息，近日，自然资源部办公厅印发《矿区生态修复方案评审专家库管理办法（试行）》。根据《办法》，入库专家应具有良好的科学道德、职业道德和政治素质，具有高级专业技术职称，了解相关领域发展状况及前沿方向，熟悉有关法律、法规及相关技术要求、标准规范，原则上不超过 65 周岁。入库专家享有受邀参加方案评审、独立提出评审意见、对重大分歧问题保留个人不同意见、自愿申请退库等多项权利。《办法》对出库情形进行了规定，包括：不客观公正履行评审职责的；评审意见明显不符合相关法律法规、技术标准，导致严重后果的；应回避而未主动提出回避的；违反廉洁自律有关规定的；泄露在评审工作中知悉的工作秘密、商业秘密等，损害相关单位正当权益的；无正当理由，一个自然年内未参加评审工作达到 2 次的；以评审专家名义从事有损方案评审专家库形象活动等，并明确移出专家库的不得再次入库。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455293.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455293.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 杭州去年常住人口比上年增加 10.2 万，云南高校推行「身体倍儿棒」证书</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174167978517916200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？广西自治区党委书记：缅北电诈把广西坑得比较苦；今年已有 4 位南京大屠杀幸存者去世；山西晋城一火车与汽车相撞？官方辟谣：相关视频不属实。今天有哪些地方新闻值得关注？广西自治区党委书记：缅北电诈把广西坑得比较苦；今年已有 4 位南京大屠杀幸存者去世；山西晋城一火车与汽车相撞？官方辟谣：相关视频不属实。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】杭州去年常住人口为 1262.4 万人，比上年增加 10.2 万人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日，据「杭州发布」微信公众号消息，杭州市统计局公布 2024 年杭州市常住人口主要数据。2024 年末，全市常住人口为 1262.4 万人，与 2023 年末常住人口 1252.2 万人相比，增加 10.2 万人。常住人口中，城镇人口为 1070.2 万人，乡村人口为 192.2 万人。城镇人口占总人口的比重（即城镇化率）为 84.8%，与 2023 年相比，上升 0.6 个百分点。常住人口中，男性为 657.3 万人，占总人口的 52.1%；女性为 605.1 万人，占总人口的 47.9%。性别比（以女性为 100，男性对女性的比例）为 108.6。2024 年全市常住人口出生率为 7.5‰，死亡率为 5.2‰，自然增长率为 2.3‰；与 2023 年相比，出生率上升 0.8 个千分点，死亡率下降 0.2 个千分点，自然增长率上升 1 个千分点。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广西】自治区党委书记：不怕家丑外扬，缅北电诈把广西坑得比较苦&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新京报「政事儿」消息，3 月 9 日下午，十四届全国人大三次会议广西代表团在驻地召开小组会议，全国人大代表、广西壮族自治区党委书记陈刚说，「缅北电信诈骗把我们坑得比较苦，不怕家丑外扬，广西深受其害。国内有不少年轻人抱着发财梦到电诈园区，有的是受骗去，有的是心甘情愿去。这些诈骗背后是一套大数据算法，你回答什么问题，它就给你喂什么料。打击电信诈骗，花费精力巨大，成本非常高。」陈刚介绍，广西正在研究探索用人工智能打击跨境电信诈骗的有效途径，「有几支人工智能团队在南宁开展研究攻关，有可能在全国率先建成人工智能垂直反诈大模型。我预判，大模型出来以后，案件侦破效率可以大幅提高，极大压缩这类犯罪空间。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江苏】今年已有 4 位南京大屠杀幸存者去世，今日举行熄灯仪式&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174167978517916200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据@侵华日军南京大屠杀遇难同胞纪念馆，消息，3 月 11 日上午 9 时，在南京大屠杀幸存者照片墙前，该馆为今年以来去世的 4 位南京大屠杀幸存者艾义英、伍秀英、易兰英、陶承义举行熄灯仪式。其中，艾义英于 1 月 9 日去世，享年 97 岁；伍秀英于 1 月 10 日去世，享年 92 岁；易兰英于 2 月 15 日去世，享年 99 岁；陶承义于 2 月 15 日去世，享年 89 岁。截至目前，登记在册在世的南京大屠杀幸存者平均年龄已接近 95 岁。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】晋城一火车与汽车相撞？官方辟谣：相关视频不属实&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据山西省原晋煤集团「铁运公司」微信公众号通报，近日，抖音平台有网民发布「3 月 4 日，山西晋城一名女司机驾车抢越铁路道口被火车撞上」的相关视频信息，引发关注。经调查核实，该视频画面出现的火车、工作人员皆非晋能控股装备制造集团（原晋煤集团）铁路运输分公司所属。该时段，铁运公司煤炭外运安全生产情况一切正常，未发生任何安全事件，相关视频纯属虚假谣言。此前在 3 月 10 日，山西省互联网应急指挥和举报中心也表示，近日，网上出现「3 月 4 日，山西晋城一名女司机驾车抢越铁路道口被火车撞上。晋煤集团铁运工作人员告诉记者当时火车拉了 59 节车皮，不能马上制动，又将轿车往前推行 200 米才停下来，所幸事故未造成人员伤亡」的相关视频信息，经属地相关部门调查核实，以上为不实信息。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【陕西】省体育局正调查西部杯足球赛大规模冲突，将严肃处理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据足球报消息，在 3 月 8 日于陕西省渭南市体育中心体育场举行的西部杯足球邀请赛第 3 轮的比赛中，陕西联合与广西恒宸两队的参赛球员发生大规模冲突，引发现场混乱。陕西省体育局近日发布情况通报，表示双方的行为严重违背体育运动精神，造成严重不良社会影响。陕西省体育局对此事件高度重视，在中国足协指导下，已与广西壮族自治区体育局组成联合调查组开展调查，将根据调查结果对涉事球员、俱乐部和相关责任主体依规依纪严肃处理，有关情况将及时向社会公布，接受社会监督。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广东】广州海关查获 24.6 吨「洋垃圾」，来源于废锂离子电池&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「海关发布」微信公众号消息，近日，广州海关所属佛山海关驻顺德办事处关员对 1 票申报为「钴湿法冶炼中间品」的进口货物实施查验时，发现货物呈黑色粉末状，且包装污迹较多，经取样送检进行固废属性鉴别，确认上述货物含有镍、钴、锰、锂等多种元素，来源于废锂离子电池处理所得物料，属于我国禁止进口的「洋垃圾」，重 24.6 吨。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】个人养老金制度全面实施：引导灵活就业人员和城乡居民参加&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据河南日报报道，近日，河南省印发《全面实施个人养老金制度推进第三支柱养老保险高质量发展实施方案》，在全省全面实施个人养老金制度。《方案》指出，支持用人单位积极引导职工参加，鼓励机关事业单位、学校、医院、中央驻豫和省属国有企业等单位引导职工率先参加；引导灵活就业人员和城乡居民参加，切实提高平台经济从业人员、灵活就业人员和城乡居民的养老保险和养老理财意识，提升整体养老待遇水平。同时，提高金融产品的增值保值吸引力。据介绍，郑州市是个人养老金制度先行先试城市。截至 2025 年 2 月底，郑州市区域内（含省直）的个人养老金开立个人养老金账户 279.17 万人，缴费人数 77 万人，总缴费金额 19.42 亿元，处于全国第一方阵。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【云南】今年毕业季开始，92 所高校将推行「身体倍儿棒」证书&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，云南全省 92 所高校将从今年毕业季开始推行「大学生体质健康优良证书」制度。3 月 10 日，云南省教育厅下发《关于实施好高等学校党委书记颁发大学生体质健康优良证书制度的通知》，其中提到，云南将参照《国家学生体质健康标准》，根据本科生连续 4 年、专科生连续 3 年体测成绩及体育竞赛成绩、参军入伍等综合因素，确定优秀、良好等级，获得优秀等级（90 分及以上）的，由学校党委书记在毕业典礼或体育文化节等参与人数众多的公开场合统一颁发「身体倍儿棒」证书；获得良好（80.0-89.9 分）等级的，由各院（系）组织颁发证书。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455371.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455371.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>体育总局局长：坚决抵制「饭圈文化」对体育的侵蚀和破坏</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;高志丹接受采访。图片来源：新华网&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/17416832722746200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;国家体育总局正积极研究制定体育强国建设指标体系和深化体育改革的有关方案。国家体育总局正积极研究制定体育强国建设指标体系和深化体育改革的有关方案。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 11 日下午，十四届全国人大三次会议第三场「部长通道」集中采访活动在人民大会堂举行。国家体育总局局长高志丹主动提到，要坚决抵制「饭圈文化」对体育的侵蚀和破坏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高志丹介绍，在巴黎奥运会上，我国体育健儿取得境外参赛最好成绩，充分彰显了中国精神、中国力量、中国形象，我们也特别关注到，在媒体广泛报道和社会各界的关注中，运动员所展现出的体育精神、文化素养和个人魅力，与他们所取得优异成绩一样，受到了高度重视和点赞，充分展示了国家发展的形象，也印证了国运兴则体育兴、国家强则体育强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于下一步体育工作重点，高志丹表示，「国家体育总局正积极研究制定体育强国建设指标体系和深化体育改革的有关方案，着力打造全国一盘棋，建设体育强国的新格局。通过深化体育改革，为群众提供更高水平的体育公共服务和产品，建立更有利于提升竞技体育水平的新型举国体制。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，要积极回应广大青少年特别是老龄群体日趋多元的体育需求，与时俱进，加快全民健身场地设施和体制升级，丰富群众体育赛事和健身产品的供给。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高志丹表示，「我们要加大科技创新，扩大开放交流，巩固好奥运强国建设的成果，全面做好米兰冬奥会、洛杉矶奥运会的准备工作。在巩固传统优势项目的同时，在田径、‘三大球’等基础和重点项目上，力争取得实质性的突破。」要在体育产业上闯出新路子，重点聚焦赛事经济、户外竞技、冰雪竞技，更好发挥体育在优化城市功能、提升城市形象、助力乡村振兴、推动区域协调发展、扩大对外开放等方面的独特作用。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/17416832722746200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中华体育精神不仅是中国体育的灵魂，也是中华民族的宝贵财富。我们要更充分发挥体育激发爱国热情，为中国式现代化凝心聚气的时代价值，讲好中国体育故事。同时也要坚决抵制‘饭圈’文化对体育的侵蚀和破坏，弘扬正能量，唱响主旋律。」高志丹最后表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，整治体育领域「饭圈」乱象受到各方重视。国家体育总局召开全国体育系统安全稳定工作会议提出，针对体育领域意识形态风险和「饭圈」乱象，要进一步加强运动队教育管理和思想政治工作，进一步加强球迷文化建设和球迷队伍管理，确保赛场内外同向唱响主旋律、弘扬正能量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据中国体育报官微消息，高志丹近日就体育工作给网友回信时曾提到，要坚决抵制畸形「饭圈」文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在 3 月 11 日，中国乒乓球协会发布《关于文明观赛的倡议》提出，不得以言语、手势、文字、图像等方式侮辱、诋毁运动员，不造谣、不攻击、不拉踩引战。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12456044.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12456044.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 09:13:21 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>米价居高不下，日本政府终于「拍卖」首批储备米</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 10 日，东京板桥区的一家折扣店销售大米的销售现场。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174168104799033900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;首批储备米最快将于 3 月底上市。首批储备米最快将于 3 月底上市。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在日本民众不满政府迟迟未投放储备大米的批评声中，日本农林水产省 3 月 10 日宣布启动首批储备大米的竞标，以抑制米价上涨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首批竞标的储备米共 15 万吨，包括日本全国农业协会联合会在内的 89 家机构和企业有资格参与竞标。中标结果将于周三公布，首批储备米最快将于 3 月底上市。这 15 万吨大米中有 10 万吨为去年收成，其余为 2023 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本农林水产省表示，如果有需要，之后还将另外拍卖 6 万吨政府储备米。日本政府目前有 91 万吨储备米，此前只在出现自然灾害、大规模歉收等紧急情况下投放。这是日本政府首次为保障大米流通、降低米价动用储备米。按照惯例，为了防止米价暴跌，日本政府还将在 1 年内回购与投放量相等的大米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从去年 5 月开始到今年，日本的大米价格连续 10 个月上涨。日本总务省 2 月 28 日的数据显示，日本越光米的零售价已经飙升至 5 公斤 4363 日元（约合人民币 214.8 元），达到历史最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本官方解释，2023 年的异常高温导致大米产量下降。日元持续贬值后，赴日游客人数上涨，推高了大米需求量。大米是日本少数能完全自给自足的粮食之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，去年 8 月日本宫崎县附近海域发生 7.1 级地震。此后，日本气象厅发布南海海槽大地震警报。今年 1 月，日本政府地震调查小组再警告未来 30 年内南海海槽发生「特大地震」的概率提升至 80%。这一连串地震预警引发了恐慌情绪，民众开始囤购大米。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174168104799033900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本农林水产部数据显示，去年日本的大米产量为 679 万吨，比 2023 年高出 18 万吨。但截至去年 12 月，主要经销商收购的大米数量反而出现下降。日本农林水产部怀疑，预计米价将继续上涨，部分米农和批发商开始囤积大米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本政府在 2 月 14 日就公布将最多投放 21 万吨政府储备米的消息，但消息放出后米价并没有下降。政府迟迟不投放储备米引发民众不满，还有批评认为政府未及时投入储备米是担心增加供应导致米价下跌，引起农业协同工会的不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，日本民间调查机构帝国数据库公司情报统括部课长内藤修指出，除了大米之外，日本国内蔬菜等食品的价格也居高不下。他认为，全球经济的不确定性，比如美国政治局势的变化，给日本市场带来了压力。面对这种前景不明朗的状况，许多消费者对未来感到不安，因此很难积极地消费。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455507.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455507.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:39:18 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>自然资源部部长：推动耕地保护向智能化转型，坚决控制违法占地</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;关志鸥接受采访。图片来源：新华网&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174168183635506500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;十四届全国人大三次会议第三场「部长通道」集中采访活动在人民大会堂举行。十四届全国人大三次会议第三场「部长通道」集中采访活动在人民大会堂举行。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 11 日下午，十四届全国人大三次会议第三场「部长通道」集中采访活动在人民大会堂举行。自然资源部部长关志鸥表示，我国牢牢守住 18 亿亩的耕地红线，为粮食连续丰收提供了重要支撑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关志鸥指出，今年政府工作报告和中央一号文件对耕地保护提出明确要求，要认真抓好落实，全面提升数量、质量、生态相结合的耕地保护项目，重点是做好三方面工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他介绍，首先要以国土空间规划确定的耕地保有量为目标，加快构建耕地保护一张图管理体系，推动耕地保护向智能化转型，切实做到心中有数、心里有底。同时，强化占补平衡管理，明确占补平衡空间，确保耕地补足补优。其次是根据国土空间规划的总体布局，结合规划实施评估监测情况，对现有耕地因地制宜进行综合整治，进一步优化耕地的空间布局，进一步增加优质耕地的比例，特别要把黑土地保护好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关志鸥还强调，要优生态惠民生。把耕地放在山水林田湖草沙生命共同体这一层面进行一体化保护。统筹耕地保护和乡村生态治理，通过科学规划再现乡村美景，让「欣赏田园风光、想起小时候的味道」成为百姓生活的新时尚。同时，及时纠正个别地方在工作中出现的损害群众利益、破坏生态的行为，切实保护农民利益，切实维护生态安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「耕地保护是一项系统工程，既需要用长牙齿的硬措施坚决控制违法占地，又需要全社会共同树立节约集约的意识，从源头上少占或不占耕地。同时我们也要自觉接受媒体监督，以更加务实的措施坚决守住、守好 18 亿亩耕地红线，让中国饭碗端得更稳、更牢。」关志鸥表示。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174168183635506500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于「三北」工程进展，关志鸥介绍，鏖战沙海一年多来，「三北」工程区已完成治理任务 7600 多万亩。新时代的「三北」工程更加注重治理基础、治理模式的创新，更加注重生态与社会经济效益。在具体实践中，光伏治沙，板上发电有效益，板下种植有收入，实现了一举两得。新时代的「三北」工程，还为全球荒漠化防治提供了中国方案。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455578.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455578.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:33:27 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>媒体称中美领导人将于下月在中国会晤？外交部回应</title>
            <description>&lt;p&gt;3 月 11 日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法新社记者提问，据香港《南华早报》报道，中美领导人将于下月在中国会晤，请问发言人能否证实？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，毛宁表示：「你这个问题我没有可以发布的信息。」（澎湃新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455299.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455299.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:43:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>十四届全国人大三次会议闭幕，表决通过多项决议</title>
            <description>&lt;p&gt;3 月 11 日下午 3 时，十四届全国人大三次会议在北京人民大会堂举行闭幕会。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平等党和国家领导人出席闭幕会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议表决通过了：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;关于政府工作报告的决议；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关于修改《中华人民共和国全国人民代表大会和地方各级人民代表大会代表法》的决定；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关于 2024 年国民经济和社会发展计划执行情况与 2025 年国民经济和社会发展计划的决议；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关于 2024 年中央和地方预算执行情况与 2025 年中央和地方预算的决议；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关于全国人大常委会工作报告的决议；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关于最高人民法院工作报告的决议；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关于最高人民检察院工作报告的决议。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;第十四届全国人民代表大会第三次会议在圆满完成各项议程后闭幕。 （央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455193.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455193.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:30:18 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>十四届全国人大三次会议批准 2025 年中央预算</title>
            <description>&lt;p&gt;十四届全国人大三次会议表决通过了关于 2024 年中央和地方预算执行情况与 2025 年中央和地方预算的决议，批准 2025 年中央预算。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455061.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455061.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:14:20 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>十四届全国人大三次会议批准 2025 年国民经济和社会发展计划</title>
            <description>&lt;p&gt;十四届全国人大三次会议表决通过了关于 2024 年国民经济和社会发展计划执行情况与 2025 年国民经济和社会发展计划的决议，批准 2025 年国民经济和社会发展计划。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455050.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455050.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:11:54 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>人民代表大会代表法修改决定表决通过</title>
            <description>&lt;p&gt;十四届全国人大三次会议表决通过了关于修改全国人民代表大会和地方各级人民代表大会代表法的决定。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455040.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455040.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:10:38 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>十四届全国人大三次会议表决通过关于政府工作报告的决议</title>
            <description>&lt;p&gt;十四届全国人大三次会议表决通过了关于政府工作报告的决议。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455031.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455031.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:08:19 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普觊觎的格陵兰岛举行选举，独立问题成焦点</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 10 日，格林兰伊卢利萨特，工作人员悬挂竞选海报。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174167406415917200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;最大反对党纳雷拉克党不仅承诺举行独立公投，还表示愿与美国合作。最大反对党纳雷拉克党不仅承诺举行独立公投，还表示愿与美国合作。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 3 月 11 日，位于北美洲东北部的丹麦海外自治领地格陵兰岛将举行议会选举投票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格陵兰岛人口约 5.6 万，议会仅有 31 个席位，当地的议会选举从未成为过焦点。随着美国总统唐纳德·特朗普不断要求购买格陵兰岛，格陵兰岛的选举结果引起了丹麦和其他国家密切关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此次选举中，格陵兰岛是否脱离丹麦实现独立、与美国的关系以及经济问题成为选民最关注的议题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格陵兰岛在 1979 年获得自治权，除国防和外交之外，内政事务均由当地政府自行管辖。格陵兰岛议会议员任职 4 年，要获得议会多数席位，一个政党需要拿下 16 个议席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格陵兰岛目前的政府是联盟政府，由左翼「因纽特人共同体」和中左翼「前进党」联合执政，两党在议会分别占据 12 席和 10 席。「因纽特人共同体」党主席穆特·埃格德是格陵兰岛自治政府总理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最大反对党则是占据 4 席的「纳雷拉克党」，民主党占 3 席，团结党占 2 席。这 5 党以及 2023 年才成立的 Qulleq 党将参加周二的选举。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174167406415917200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「因纽特人共同体」主张格陵兰岛获得政治和经济独立，计划成立矿产公司让格陵兰岛人从矿产资源中获益。但出于环保立场，该党反对放射性矿产开采。联合执政的前进党已经承诺要在选举后就是否脱离丹麦举行全民公投。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最大反对党纳雷拉克党不仅承诺举行独立公投，还表示愿与美国合作。格陵兰岛当地最热门的网红博主 Qupanuk Olsen 作为纳雷拉克党的候选人参加周二的选举。丹麦担忧如果纳雷拉克党在选举中获胜，格陵兰岛将加强与美国的纽带。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然主张从丹麦独立，但格陵兰岛的 6 个政党均无意让该岛成为美国的一部分，埃格德此前多次强调格陵兰岛是「非卖品」。周一，埃格德批评特朗普「难以捉摸」，指责特朗普对格陵兰岛不尊重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周在美国国会讲话时，特朗普再度喊话格陵兰岛称无论用何种方式，美国最终将得到该岛。格陵兰岛的选举前，特朗普继续在社交媒体发文，邀请格陵兰岛成为美国的一部分，承诺美国将投资数十亿美元「让你们变得富有」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国在格陵兰岛建有皮图菲克太空基地，也是美军最北部的基地，该基地设有弹道导弹预警系统和衞星跟踪系统。格陵兰岛冰层下蕴藏着尚未开发的铁矿、稀土、黄金、铀、石油、钻石等丰富的自然资源。格陵兰岛还位于北极航线的节点上，北极冰层正在加速融化。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12454814.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12454814.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 06:30:04 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>美股跌出了经济衰退的味道，华尔街投行建议增持中国股票</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 3 月 10 日，美国纽约，纳斯达克市场中心外的电视屏幕上播放着股市信息。图源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174166834020994200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;花旗集团的策略师将美国股市的评级从增持下调至中性，同时将中国股市的评级上调至增持，称美国的例外论至少已经暂停。花旗集团的策略师将美国股市的评级从增持下调至中性，同时将中国股市的评级上调至增持，称美国的例外论至少已经暂停。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;当地时间 3 月 10 日，美国股市遭遇「黑色星期一」，道琼斯指数跌近 900 点，纳斯达克指数重挫 4%。分析师表示，美国经济增长动力减弱、特朗普关税政策引发担忧以及美国 AI 垄断格局被打破是导致近期美股大跌的主要原因，预计美股短期内仍将延续震荡行情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至当地时间 3 月 10 日收盘，道琼斯工业平均指数比前一交易日下跌 890.01 点，收报 41911.71 点，跌幅为 2.08%；标准普尔 500 种股票指数下跌 155.64 点，收于 5614.56 点，跌幅为 2.70%；纳斯达克综合指数下跌 727.90 点，收于 17468.33 点，跌幅为 4.00%，创 29 个月最大单日跌幅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大型科技股普跌，特斯拉跌超 15%，市值蒸发 1300 亿美元（约合人民币 9440 亿元），为 2020 年 9 月以来最大单日跌幅；英伟达跌 5.07%，苹果跌 4.85%，谷歌 A 跌 4.49%，Meta Platforms 跌 4.42%，微软跌 3.34%，亚马逊跌 2.36%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;花旗集团的策略师将美国股市的评级从增持下调至中性，同时将中国股市的评级上调至增持，称美国的例外论至少已经暂停。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「黑色星期一」的触发点是美国政府官员讲话。在福克斯新闻周日放出的采访中，在回应「美国经济衰退」这一近期市场热点时，美国总统唐纳德·特朗普并未予以否认，而是表示经济正处于「过渡期」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174166834020994200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我要建设一个强大的国家，不能只关注股市。」特朗普说。在上周的国会讲话中，特朗普就给市场打了「预防针」，称为了中长期的结构性转型，可以忍受出现短期的经济不适。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;上周五，财政部长斯科特·贝森特也释放出类似论调，他在接受美国消费者新闻与商业频道（CNBC）采访时表示，随着新政府削减开支，美国经济可能经历一段「排毒期」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，美股的这波调整始于 2 月 20 日， 截至 3 月 10 日收盘，标普 500 指数相较于 2 月中旬的高点已下跌 8.7%，纳斯达克指数跌近 13%。分行业看，美股可选消费、通讯服务、信息技术行业领跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「纳指近四周跌超 12%，跌出了经济衰退的味道。」民生证券分析师陶川在研报中表示，美股下跌的核心原因是衰退预期下的流动性紧缩恐慌：一方面，特朗普的「衰退」引导正好碰上了经济数据的走弱；另一方面，流动性担忧背后，既有美联储缩表末期的不适，更有来自中国和欧洲的「分流」，以及日本央行进一步紧缩的「阴影」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陶川表示，「预期引导」堪比特朗普的一场「经济豪赌」。特朗普的政策风格是「说得比做得狠」，尤其是今年 2 月以来，特朗普及其团队有意集中释放利空，密歇根大学消费者信心调查、全国以及地区制造业采购经理人指数（PMI）等指标集体走弱，而这些数据对于市场情绪的影响很大。这场豪赌背后的目的可能在于：一是通过引导衰退预期来降低通胀预期和利率；二是「前低后高」的经济布局可能更有利于中期选举。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国金证券分析师宋雪涛也表示，特朗普上任至今的一个多月时间，相对偏弱的数据表现已经开始反映出特朗普对美国经济的负面影响，改革的阵痛和混乱先于繁荣到来，形成了一个人为的「小型衰退预期」敍事，从此前的「美国例外论」走向了「氛围衰退」。不过，他认为，美国经济离真正的现实衰退还有距离，居民部门的资产负债表依然健康，企业部门的现金流和兑现业绩依然强劲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;「但是毫无疑问，美国经济正在逐渐经历更大的混乱。虽然混乱并不是衰退，美国内生动能也并没有产生实质性的恶化，但政策的不确定性足以让估值处于高位的美股笼罩在阴影之下。」宋雪涛说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CFRA Research 首席投资策略师萨姆·斯托瓦尔在接受 CNBC 采访时也表示： 「我们正处于人为调整的阵痛之中。我称之为人为调整，因为这实际上是市场对新政府关税计划，或至少是关税威胁及其对可能拖累经济的回应。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于科技股的大跌，方正证券在一份研报中提到，DeepSeek 以极低的成本实现了与 OpenAI 相当的性能，打破了 AI 算力的规模定律，让市场开始质疑美国科技公司高成本投入模式的必要性，资金抱团美股科技巨头的理由不再充分，引发了市场对中美科技股相对估值的重新评估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展望后市，分析师认为，目前美股面临着特朗普关税政策、美联储利率政策等多重不确定因素，整体估值也处于较高水平，短期内可能会延续震荡行情。中长期来看，难以收缩的美债规模以及关税冲击让美国经济前景面临不确定性，美股需要更多利好因素才能维持估值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上周日晚些时候发布的一份报告中，加拿大皇家银行股票策略团队称：「我们认为标普 500 指数出现增长恐慌的风险有所上升。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根士丹利的分析师迈克尔·威尔逊对美国经济增速放缓发出警报，他预计标普 500 指数将在今年上半年下跌 5% 至 5500 点，原因是企业盈利将受到关税因素和财政支出减少的冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宋雪涛表示，2025 年美国将没有货币政策，只有货币对策。当下的美国经济，增长比通胀更重要，「高处不胜寒」的美股也将会受到「增长倒春寒」的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12454382.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12454382.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 05:30:02 GMT</pubDate>
            <author>刘婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>无缘关键选举？菲律宾前总统杜特尔特在机场被捕</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 10 月 28 日，菲律宾马尼拉，前总统杜特尔特出席国会就其扫毒行动举行的听证会。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174166668925374200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;杜特尔特和两个儿子计划参加 5 月的参议院改选。杜特尔特和两个儿子计划参加 5 月的参议院改选。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;3 月 11 日，菲律宾总统办公室发声明，宣布前总统罗德里戈·杜特尔特于当天早上在马尼拉国际机场遭逮捕。声明称，国际刑警组织马尼拉分局收到了国际刑事法院（ICC）对杜特尔特发出的逮捕令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜特尔特任菲律宾总统时曾发起「打击毒品战」，ICC 一直寻求就「打击毒品战」中的大批伤亡对杜特尔特展开调查。杜特尔特于 2019 年带菲律宾退出 ICC，但 ICC 认为该院检察官有权对菲律宾退出前的罪行进行调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据《环球时报》报道，杜特尔特上周五突然访问中国香港，并在香港湾仔修顿场馆出席活动为其所属政党的参议员候选人拉票。菲律宾副总统、杜特尔特之女莎拉也到场致辞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，中国外交部驻港公署发言人表示，杜特尔特及莎拉此次来港系私人度假行程。有关菲律宾公民在港举行的集会已根据特区法律法规事先提出申请。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜特尔特在演讲中否认 ICC 对他的指控，认为打击毒品行动是为了给菲律宾带去安宁。对于可能被捕，杜特尔特说：「如果这真的是我人生的命运，没关系，我会接受的。如果我被捕入狱，我也无计可施。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2023 年以来，围绕权力分配、修宪和外交政策等问题，菲律宾现任总统费迪南德·马科斯家族与杜特尔特家族斗争不断。2 月，菲律宾众议院通过针对莎拉的弹劾案。莎拉被控涉嫌腐败、背叛公众信任等多项罪名，如果被判罪名成立，莎拉将成为菲律宾历史上第一位遭弹劾下台的副总统。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174166668925374200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莎拉谴责弹劾案是马科斯家族的政治追杀。她曾宣布与马科斯的关系无法修复，去年还语出惊人称自己为可能遇害做好安排：「我告诉一个人，如果我被杀了，就去杀马科斯、丽莎·阿拉内塔（第一夫人）和马丁·罗穆亚德斯（马科斯的表弟、众议院议长）。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月，菲律宾将举行中期选举。众议院全部席位和参议院的 12 席将改选。菲律宾参议院只有 24 席，杜特尔特和两个儿子计划竞选参议员。如果杜特尔特家族 3 人进入参议院，再加上其在参议院中的盟友，将给马科斯推出新政策构成巨大阻碍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前马科斯表示，虽然菲律宾在 2019 年退出了 ICC，但菲律宾政府将配合 ICC 对杜特尔特的调查逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12454337.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12454337.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:26:32 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>北京当前已达重度污染，明晚空气质量可改善至优良水平</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图文无关。图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174166669633242600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本次外来沙尘范围大、程度重，从北京市过境时间较长，PM10 将达到较高浓度水平。本次外来沙尘范围大、程度重，从北京市过境时间较长，PM10 将达到较高浓度水平。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，大气扩散条件持续转差，北京市及周边地区 PM2.5 浓度明显上升，出现一次区域性污染过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据北京市生态环境监测中心官网消息，截至 2025 年 3 月 11 日 10 时，北京市空气质量指数为 205，污染级别为 5 级，已达重度污染标准，首要污染物为 PM2.5。中国环境监测总站 3 月 11 日上午 11 时发布最新数据显示，北京市空气质量指数为 204，仍是重度污染，PM2.5 浓度为 154 微克/立方米，PM10 浓度为 196 微克/立方米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市生态环境监测中心发文介绍，在不利扩散气象条件和区域性污染作用下，北京市自 3 月 8 日起 PM2.5 浓度逐渐积累升高，10 日晚间 20 时起 PM2.5 浓度上升至中度污染水平，11 日早 8 时，浓度为 147 微克/立方米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于本次污染过程形成的原因，北京市生态环境监测中心表示，本次过程期间气象条件极为不利且持续时间长。京津冀区域在均压场和东高西低形势场的先后控制下，地面连续多日偏南风，促使长距离和近周边污染不断向北传输和辐合。同时夜间湿度升至接近饱和，早间均出现高湿逆温，边界层从 1000 米以上降至 400 米左右，大气环境容量被大幅度压缩，扩散条件进一步转差。区域污染传输叠加本地污染积累，造成本次污染过程。同时，高湿条件下二次转化加强，PM2.5 组分中二次无机气溶胶占比大幅上升，特别是移动源、工业源等排放 NOx 形成的硝酸盐占比最大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得关注的是，今年以来北方最大规模的沙尘过程正在向中东部地区推进。此前在 3 月 11 日 6 时，中央气象台已相继发布沙尘暴和大风黄色预警，预计今日为本轮沙尘过程最强时段。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174166669633242600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市生态环境监测中心发布最新预报结果称，今日白天，扩散条件持续不利，空气污染持续；3 月 11 日晚间京津冀扩散条件好转，PM2.5 污染将有所改善。但由于 3 月 10 日在蒙古国出现较强沙尘天气，预计将于 11 日晚间伴随西北风抵达北京市，夜间为沙尘对空气质量影响最明显时段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该中心表示，本次外来沙尘范围大、程度重，从北京市过境时间较长，PM10 将达到较高浓度水平。3 月 12 日傍晚前后，外来沙尘对北京市 PM10 影响才能逐渐减弱，夜间，随西北风持续作用，预计全市空气质量可改善至优良水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12454328.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12454328.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:22:08 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>就业市场的 35 岁门槛，如何打破？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174162242857486600_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;年轻意味着低成本与高创造力。「职场人的内耗不是无缘无故的，大家都在默许年龄歧视这种不合理的行为。」年轻意味着低成本与高创造力。「职场人的内耗不是无缘无故的，大家都在默许年龄歧视这种不合理的行为。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 3 月 5 日，国务院总理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在政府工作报告中&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/yaowen/liebiao/202503/content_7010304.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;指出&lt;/a&gt;，促进充分就业、提高就业质量，坚决纠正各类就业歧视。&lt;/span&gt;2025 年两会期间，&lt;span&gt;全国人大代表、中国社会保障学会会长、中国人民大学教授郑功成提出了《关于坚决纠正就业领域年龄歧视的建议》。就业市场的年龄歧视问题再次引发关注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;以公务员为例，近年来，已有部分省市调整了公务员招录年龄上限，满足一定条件，部分可放宽至 40 周岁。例如，&lt;/span&gt;上海市 2025 年度考试录用公务员公告&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;https://shacs.gov.cn/recruits/369/article/1081?n=%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B8%822025%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E8%80%83%E8%AF%95%E5%BD%95%E7%94%A8%E5%85%AC%E5%8A%A1%E5%91%98&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;指出&lt;/a&gt;，应届硕士、博士研究生报考的，放宽到 40 周岁以下（1983 年 11 月以后出生）。另外，报考工青妇机关专职干部中工会、妇联系统职位的，放宽到 40 周岁以下。四川省在&lt;/span&gt;2025 年度省级机关（单位）公开考试录用&lt;span&gt;公务员（参照管理工作人员）的公告中也&lt;a href=&quot;https://www.scpta.com.cn/content-48-A18A25E9CDDB164F&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;指出&lt;/a&gt;，&lt;/span&gt;2025 年应届硕士、博士研究生，放宽到 40 周岁（1983 年 11 月 1 日至 2006 年 11 月 1 日期间出生）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，年龄歧视仍是国内就业市场一个严重的问题。&lt;span&gt;据央视新闻，郑功成在调研中发现，当前我国就业市场年龄歧视普遍，特别是 35 岁限制入职现象严重影响了青年人就业，导致人才资源浪费和就业结构性矛盾。他建议主管部门清理带有年龄歧视的政策性文件，制定专项行动方案，争取在三到五年内树立反就业年龄歧视的社会氛围；建议国家明确机关事业单位在纠正就业歧视中的带头作用，并接受社会监督。建立就业年龄歧视申诉途径和公益诉讼制度，督促用人单位自查招聘公告并纠正无正当理由的年龄限制；建议修改相关法律，将反就业歧视纳入其中，给予明确法律规制，以实现平等就业，促进社会公正和现代化建设。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;为什么是 35 岁？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;公开资料显示，公务员考试中 35 岁的年龄限制最早始于 1994 年，原人事部（现人力资源和社会保障部）发布的《国家公务员录用暂行规定》首次明确要求报考者年龄为 35 岁以下。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174162242857486600.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市朝阳区海外高层次人才协会秘书长史旨铭告诉界面新闻，此前虽也有部分企业作出类似的招聘年龄限制，但在 1994 年后，35 岁就成为了招聘市场对于年龄要求的「基准线」。慢慢地，35 岁的年龄限制越来越多被明确写进招聘信息之中，多存在于国企和央企。而对于许多民营企业来说，35 岁的年龄限制则成为一个隐形规则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深圳执一人力资源咨询有限公司创始人郑楠告诉界面新闻，年龄歧视是劳动力市场中供需变化的结果之一。「当有充足的劳动力进入职场供人挑选时，HR 和老板们会更倾向于选择一个成本更低、且能够为工作尽心尽力投入的员工。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250310/174161353550461300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;2024 年 3 月 8 日，安徽阜阳，求职者在女性专场招聘会现场寻找适合自己的岗位。两位受访者均表示，针对女性来讲，用人单位更倾向于招聘已婚已育的女性。（图片来源：视觉中国）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;年龄门槛与就业市场对于专业度的尊重性也有关。郑楠向界面新闻表示：「大家都明白，人的创造力和能量不会在到达 35 岁的那一刻就立即消失，但中国的就业市场并不尊重由时间积累起来的专业性，也没有足够的耐心。用人单位总会期待新鲜血液会更好。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，年龄限制也与行业特性高度相关。史旨铭说，如家政行业等较为基础、对学习能力要求不太高的行业，对年龄限制会相对宽松。另外，例如制造业，因为对员工的工作内容有严格区分，各个阶段工种的门槛都不算高，年龄要求也会相对宽松。「相对而言，律师、医生等行业情况会好得多，但依旧存在很大程度上的年龄歧视。」郑楠补充。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在郑楠看来，年龄歧视与用人单位考虑员工是否有足够的投入度有关，这也是女性常常在职场中面临双重歧视的原因。「虽然我在职场上目睹过很多女性比男性还要拼的情况，在招聘时，大部分人还是会认为，一个人一旦有了更多工作之外、会产生牵绊的关联因素，就没办法在工作上做到全身心投入了。」&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;年轻意味着低成本与高创造力&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;「职场人的内耗不是无缘无故的，大家都在默许年龄歧视这种不合理的行为。」郑楠向界面新闻回忆，自己在 2011 年加入大厂，正值大厂「特别风光」的时候。「那个时候我和身边的同事们都会有一个约定俗成的看法，就是人一旦过了 35 岁，不仅身体机能开始衰退，对于照顾孩子、老人的需求，也增加了他们的牵绊和负担。相应地，这个人的职场竞争力就会下降。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史旨铭也表示，35 岁的年龄门槛不是凭空而来的。「对于很多行业来说，比如互联网行业，它需要更加年轻化的队伍，年轻人可以更好地适应业务。而更为年长的员工，不论从学习速度还是身体对压力的承载力上，都很难超越年轻人。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年轻意味着什么？史旨铭说，年轻意味着更有创造力。郑楠认为，某些行业会明显偏向年轻应聘者，比如近些年愈发热门的 AI 领域。「对于中国的 00 后来说，我认为他们是一群生长于互联网环境、家庭条件相对较好的群体，他们更有机会去发挥自己的一些创造力。在未来，这一代年轻人在各个行业都会涌现出‘超级个体’，我觉得他们是无可限量的一代。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郑楠说，由于年轻一代有很多自己的想法，很多领导者会觉得这些年轻人不那么好管理。「但在我看来，历史的发展不以老板们的思路为转移，而是以人才市场的供应为转移的。如何管理好这些年轻人，也是老板们接下来需要学习的课题。在某些细分行业中，已经有很多投资人找到我们，需求就是寻找‘有意思’的年轻人。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史旨铭提到，更多时候，用人单位考虑的是成本。「保留一个超过 10 年的老员工，意味着企业需要承担更多责任，提供更多保障和福利，是高昂的成本。所以有些公司会考虑定期更新换代。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250310/174162186693248800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;2018 年 10 月 16 日，日本东京，地铁站内，一位西装革履的老年人揹着公文包匆匆走过。相比于其他发达国家，日本拥有较多的老龄工作者。郑楠说：「去年，我在美国参加了一场当地 HR 的聚会，一个美国企业里 55 岁的 HR 还在强调‘韧性’，鼓励每个人做自己的‘人生导师’。在香港，我也见过很多四五十岁的人，他们依旧可以很开心地工作。」在郑楠看来，一个人的精神面貌并非与年龄相关，而是与个体高度相关。（图片来源：视觉中国）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;史旨铭认为，一个人的学习能力虽未必与年龄有关，但用人单位也会从成本角度进行考量。「我们做过相关的研究，在员工培训方面，我们发现更年轻的员工所需的培训时间更短，效率也更高。比如，一个 95 后员工的岗前培训可能比一个 80 后的员工在时间成本上缩短 40% 左右。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，史旨铭介绍，招聘年轻员工也有一些政策层面的考虑，比如招聘海外回国留学生或招聘应届生，政府可能会提供减免税收等优惠政策。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;出路在哪儿？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;虽然用人单位往往会将年龄要求放在首位，但年轻也并非应聘的决定因素。郑楠介绍，在实际情况中，年龄「缺陷」可以靠个人能力「抵消」。「我碰到过这种例子，用人单位的招聘需求虽然将‘35 岁以下’放在首位，但一位应聘者的能力在各个方面都很优秀，虽然年龄不符合要求，最终还是通过了面试。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，对于职场上年龄较大的群体来说，出路在哪？史旨铭认为，需要保持学习能力。另外，少部分人在 35 岁以上的年纪，由于已经积累了超过 10 年的工作经验，会选择去创业。「这就像是换了一个角度去考虑问题，对这些创业者来说，从人生规划的角度来讲，过去打工者的经历可以被看作是‘学习’的过程。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郑楠补充说，创业可以检验一个人是否真正拥有极强的学习能力和适应能力。「在组织里面，岗位的设置边界是很清晰的，有点像老板给你出一道题，你来寻找解决的方法。创业则意味着，这道‘题’需要你自己去定义，你可能需要随时调整‘题面’，同时答案也会经常变化。」另外，郑楠介绍，除了自己创业，还会有部分人选择加入创业团队，继续贡献专业能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从另一角度来看，职场应该如何看待一个超过 35 岁的员工？郑楠认为，家庭负担的增加反而对工作有促进作用。「一个 35 岁的人，如果他/她上有老下有小，很容易被认为在工作上不够投入。换个方面想，负担更重意味着他有更多的责任，可能会更加努力工作。另外，很多人领导力的发展，都是在自己成为父母之后，这样一种特殊的关系让他/她开始关注一个小孩子是如何在其影响下变得更好，他/她在职场中才最终成为了一个更好的管理者。这些都是相辅相成的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，郑楠认为，高度依赖经验与案例积累的行业还是存在的，她所从事的人力资源工作就是其中之一。「之前有很多探讨，关于 AI 是否会取代我们这个行业。但我想象了一下，其实这个职业是需要人与人之间的深度链接和信任关系的，沟通也需要温度。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12450749.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12450749.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:16 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>流失海外文物回归，民间力量扮演什么角色？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2023 年 5 月 16 日，包括圆明园兽首在内的 86 件海外回流文物在东莞市博物馆开箱入柜，东莞市博物馆「国宝归来——圆明园兽首暨海外回流文物」特展进入布展尾声。（图片来源：视觉中国）&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250307/174134058164895800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「到现在为止，每年还有很多中国重要的流失海外文物处于被买卖的过程之中，甚至很多交易是在私下进行的，更无人知晓。」「到现在为止，每年还有很多中国重要的流失海外文物处于被买卖的过程之中，甚至很多交易是在私下进行的，更无人知晓。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻报道，2025 年&lt;span&gt;3 月 4 日凌晨，国家文物局在美国纽约曼哈顿检察官办公室接收其向我国返还的 41 件文物艺术品，其中包括铜摇钱树和陶座、素面陶鬲、陶说唱俑等，种类涵盖陶器、玉器、青铜器、佛造像、画像砖及藏传佛教文物等。此新闻又一次引发了公众对于流失海外文物回归的关注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 1 日，新修订的《中华人民共和国文物保护法》开始施行。&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/zhengce/202503/content_7009417.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;其中&lt;/a&gt;首次在法律中明确了对流失境外中国文物的追索权和有关程序，为我国开展文物追索返还提供有力法律支撑，声明我国对于因被盗、非法出境等流失境外的文物，保留收回的权利，且该权利不受时效限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 3 月 5 日上午，第十四届全国人民代表大会第三次会议在北京开幕。2025 年两会期间，&lt;/span&gt;全国人大代表、中国侨联常委、佳信海坛控股集团董事长林正佳提交《关于促进民营企业参与海外文物回归的建议》，建议设立「海外文物回购专项基金」，通过补贴、贷款贴息等政策，支持民营企业和个人在海外合法购买并捐赠文物。同时，优化通关和税收政策，对捐赠文物给予税收优惠，并简化进口手续，激励社会力量积极参与文物回归。林正佳还提议，建立专业的文物鉴定与修复体系，确保文物回归的真实性与完好性，并通过统一管理和公共展示，让更多公众感受中华文化的独特魅力。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物回归，回购还是追索？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;事实上，公众常有误区，认为所有存在于海外的中国文物都为流失文物。中国国家博物馆研究馆员丁鹏勃曾&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5NjI3MjM2NQ%3D%3D&amp;amp;mid=2650831883&amp;amp;idx=3&amp;amp;sn=0f3d669b35e0757a9fd52d4ec685cf43&amp;amp;chksm=8b467689bc31ff9fb3eafd8edd6446677772c9865973bb1527c04355790fe5ff2f93d1786dfd&amp;amp;scene=27&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;撰文&lt;/a&gt;厘清「流失文物」和「海外藏文物」两个概念的区别：流失文物指因战争被劫掠的文物，以及因为盗掘、盗凿、不正当贸易等非法的和不道德的方式流散国外的文物；而海外藏文物，不仅包含流失文物，还包括一些通过馈赠、贸易等合法渠道出境的文物。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250307/174134058164895800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林正佳告诉界面新闻，现实中，很多流失文物仍然掌握在私人手中，想要实现&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物回归，很多时候需要通过市场手段，这就需要资金、需要专业团队去做谈判和运作，也是他提出设立「海外文物回购专项基金」的背景之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，我国因非法手段&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;的文物返回境内，主要有三种形式：回购、捐赠和追索。官方暂未公开三种方式的比例。文物研究者陈晓（化名）告诉界面新闻，就目前来说，流失文物的回流情况十分复杂，回购仍然是最主要的方式之一。「具体而言，回购有两种方式，一种是通过现金，还有一种是与现金同等的利益交换。在实际操作中，后者往往会超出同等现金所具有的价值。」不过，对于流失文物而言，部分学者认为高价回购等于变相承认掠夺的合法性，同时也可能助长文物黑市。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250306/17412602874537300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;2008 年 6 月 14 日，康熙皇帝用过的一方玉玺在法国图卢兹举行的拍卖会上拍出了 470 万欧元的高价，创下了此类拍品价格的世界纪录。（图片来源：视觉中国）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;除此之外，近年来，官方也多次&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/jrzg/2008-10/29/content_1134145.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;声明&lt;/a&gt;不会采取「回购」的方式收回文物。有关专家向界面新闻强调：「对于通过非法途径&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;的文物的回归，‘回流’不是一个规范的概念，规范的概念是‘返还’，或者‘追索’。近年来，国家文物局多次明确提出，对于非法流失海外的文物，不支持通过回购的方式回归。对于这类文物，只有依法回收是被允许的，比如通过协商、诉讼等方式。」&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;充满挑战的文物回归&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;近些年，&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物回归工作取得了不少进展。除了文物保护法中的新变化，&lt;span&gt;林正佳还向界面新闻提到，&lt;/span&gt;近些年，&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物回归的国际合作成果显著。中国通过与意大利、英国、美国等国建立文物返还合作机制，成功追回了大量珍贵文物。另外，市场与社会力量也深度介入了&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物回归工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物回归工作仍面临诸多挑战。林正佳告诉界面新闻，首先就是法律追索十分复杂。其次，市场竞争大、回购成本高昂。另外，文物来源认定困难。最后，社会认知与资源整合不足。林正佳认为，&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物回归工作需要政府、民间力量和国际社会的共同努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈晓提到，通过官方渠道进行的法律追索，最大的障碍之一就是证明&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物的非法来源，因为很多早已不可追溯。「比如，近二三十年内因被盗墓而流失海外的文物，一般需要掌握很详尽的各环节证据，才有可能通过官方渠道实现回归。二战及以前流失海外的文物几乎无法通过官方渠道实现回归。」陈晓介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有很多&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物处于合法与非法之间的灰色地带——经过长时间的反复交易，它们虽最初可能是通过非法渠道流向海外，但最终获得了合法「身份」，陈晓向界面新闻透露，这在业内被称为「洗白」。「以美国大都会博物馆为例，其属于&lt;span&gt;由私人资本主导的非营利性机构，几乎所有馆藏文物并非通过购买获得，都是来自捐赠，因此博物馆不承担与文物合法性相关的责任。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈晓介绍，我国还有一个现存问题，即缺乏对文物交易过程的长时间研究和记录，这也加剧了文物被「洗白」的现象。「到现在为止，每年还有很多中国重要的&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物处于被买卖的过程之中，甚至很多交易是在私下进行的，这些交易更无人知晓。」&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;民间力量如何参与？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近些年，通过多种方式，民间力量在流失海外文物回归中发挥了重要作用，比如近些年的&lt;/span&gt;章公祖师肉身坐佛像案。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250307/174135775467392000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;2022 年 7 月 19 日，福建三明，阳春村村民代表林文青在普照堂接受记者采访。追索佛像改变了很多村民的人生规划，林文青也放弃外地事业，回到阳春村。（图片来源：视觉中国）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;章公祖师于北宋元祐年间（1086-1094 年）在福建阳春村修行坐化，其真身被塑成肉身佛像，供奉于福建大田县阳春村林氏宗祠普照堂，佛像于 1292 年因战乱损毁后重修，1995 年 12 月被盗。&lt;/span&gt;2015 年 3 月，佛像在匈牙利自然科学博物馆展出，经村民及华侨辨认，确认为被盗的章公祖师像。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福建省初步确认其身份后，2015 年 12 月，阳春村和东埔村村委会向福建三明中院提起跨国诉讼，要求返还佛像。&lt;span&gt;该案分为荷兰诉讼和国内诉讼两部分。&lt;/span&gt;荷兰法院则以「村委会不具备诉讼主体资格」为由驳回在荷起诉。2022 年 7 月，&lt;span&gt;福建高院终审维持原判，强调佛像作为非法出口文物，应返还原始所有权人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;佛像能否真正回归，最终还得取决于荷兰是否承认并执行本案判决，但此案开创了依据中国法律通过民事诉讼追索流失海外文物的&lt;a href=&quot;http://www.ncha.gov.cn/art/2023/3/10/art_722_180247.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;先例&lt;/a&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于民间力量如何参与到&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物回归工作中，林正佳提出，民营企业可以在资金支持、市场运作、文物活化等方面发挥关键作用。&lt;span&gt;有关专家告诉界面新闻，目前我国还并不存在非常专业、专门开展文物追索相关研究的民营企业。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此位专家还表示，对于流失海外文物回归工作，社会力量有几种参与方式：为国家开展相关工作、专业机构开展相关工作提供资金资助；购买者理性购买，并将自己收集的相关信息积极反馈给有关部门；在能力范围内，协助相关部门开展流失海外文物有关来源调查的工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于民间力量的参与，陈晓认为，应该警惕偷换概念的行为，即参与&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物回归的个人或组织、机构是否借此名义进行个人的非法牟利。「不论通过何种方式促成&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物回归，我们都需要思考和探讨，文物是回归到国家、个人还是文物的原始地？&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物最终回归到哪里，是一个非常重要的问题。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12443445.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12443445.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 03:21:43 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>县委书记被拦车抱腿？公安部网安局：造谣者被追究法律责任</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/17416601471629700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;视频中人物并非该县县委书记，此次事件是因一起交通事故纠纷引发。视频中人物并非该县县委书记，此次事件是因一起交通事故纠纷引发。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 11 日，据公安部网安局消息，公安机关公布 10 起涉企等领域谣言案件，其中包括吕某智等编造传播「县委书记被拦车」谣言案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 5 日，网传「陕西汉中洋县县委书记春节后上班第一天就被群众拦车拖脚反映问题」的视频，引发关注。在网传一段时长 11 秒的视频中，一名男子在上车时被一名女子拖住了右腿，男子说「你不要这样了嘛，走，上车，你再这样我就报警了。」有网友称，视频中出现的该名男子疑似陕西省汉中市洋县县委书记赵某。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，新黄河客户端等多家媒体刊发核实报道称，视频中人物并非该县县委书记，此次事件是因一起交通事故纠纷引发。极目新闻报道称，该男子是洋县经济合作促进中心的工作人员，洋县政府官网的一则任免信息显示，该工作人员于 2024 年才到现单位任职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 6 日，陕西省洋县针对此事发布情况通报称，经核实，视频中男子邓某，系洋县某事业单位科级干部，女子刘某某，为洋县磨子桥镇柳树庙村村民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报介绍，2024 年 12 月 22 日上午 10 时，刘某某丈夫张某某驾驶两轮电动自行车与邓某驾驶的小型客车在洋县北环路发生道路交通事故，致张某某受伤，邓某拨打 120 急救电话并报警，张某某随后入院治疗。经县交警大队现场勘查、调查取证，认定张某某、邓某负事故同等责任。2025 年 1 月 13 日张某某出院，全部医疗费用由邓某个人及保险公司垫付。双方因后续治疗、事故赔偿产生分歧，县交通事故调解委员会正在积极协调处理。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/17416601471629700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部网安局 3 月 11 日通报，公安网安部门查明，张某因不满交通事故处理结果，指使其母亲刘某娥对某单位工作人员缠抱大腿，借机拍摄视频上传至某短视频平台，并购买流量、制造舆论、误导公众认知。吕某科在该视频的评论区发布「县委书记」等误导性文字评论，引发「洋县县委书记被抱腿」的虚假信息传播扩散，目前已被依法追究法律责任。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12453679.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12453679.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 02:35:50 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>美乌将在沙特会谈，鲁比奥：乌克兰需做出领土让步</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 10 日，沙特阿拉伯吉达，乌克兰总统泽连斯基访问沙特。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174165962680606200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;鲁比奥暗示为达成停火，乌克兰需要在领土上做出让步。鲁比奥暗示为达成停火，乌克兰需要在领土上做出让步。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 3 月 11 日，美国和乌克兰代表团将在沙特阿拉伯吉达举行会谈，此次会谈也是自 2 月 28 日白宫争吵事件后的首次美乌高层会谈。预计双方将在会谈中签署原计划上月签署的美乌矿产协议，还将讨论俄乌停火以及美国恢复对乌克兰军事援助事宜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·鲁比奥、美国总统国家安全事务助理迈克·华尔兹、美国中东问题特使史蒂夫·威特科夫将参与周二的会谈，乌克兰方面则派出乌克兰总统办公室主任安德烈·叶尔马克、外交部长安德里·瑟比加和国防部长鲁斯特姆·乌梅罗夫。乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基已经抵达沙特，对沙特进行访问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰官员透露，乌克兰将提出与俄罗斯实施部分停火，停止在黑海的交火并停止远程导弹攻击。乌克兰还将提议与俄交换囚犯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;透露消息的官员表示，乌克兰代表团已经准备好在周二的会谈上与美国签署矿产协议。按照此前的计划，泽连斯基 2 月 28 日与美国总统唐纳德·特朗普在白宫会面时将签署矿产协议。由于泽连斯基与特朗普发生争吵，签约仪式被临时取消。美国随后还宣布暂停对乌克兰的军事援助和军事情报支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据乌克兰媒体公布的文本，矿产协议共 11 点内容。美乌联合建立乌克兰重建投资基金，乌克兰政府将把所有未来相关自然资源资产（无论乌克兰政府是直接还是间接拥有）货币化所得收入的 50% 投入基金。美国支持乌克兰为获得安全保障所做的努力，但没有明确要为乌克兰提供安全保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在动身前往沙特前，美国中东问题特使威特科夫对与乌克兰签署矿产协议表示了信心，认为双方将取得「实质性进展」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174165962680606200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿鲁比奥则表示，周二的谈判情况将决定美国是否恢复对乌克兰的军事援助和情报支持。美国国防部官员透露，美国没有暂停涉及乌克兰防御的情报共享，而是暂停了涉及攻击的情报共享。鲁比奥还澄清称美国无意叫停「星链」在乌克兰的服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁比奥称，美国需要从周二的谈判中确定乌克兰在停火上的立场，以及乌克兰是否愿意为实现和平「做困难的事」，「正如俄罗斯需要为终止冲突做困难的事，或至少以某种方式暂停冲突。」他暗示为达成停火，乌克兰需要在领土上做出让步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在敲打乌克兰之时，特朗普于上周五在社交媒体发文，威胁要考虑对俄罗斯实施大规模制裁和关税措施，直到俄乌达成停火。他敦促俄罗斯与乌克兰坐上谈判桌。此前，美国和欧洲国家已经对俄罗斯实施了数千项制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而就在特朗普发出警告后，俄罗斯宣布对库尔斯克州发动全线大规模进攻。乌克兰于去年 8 月突袭俄罗斯西南部边境的库尔斯克州，也是俄乌冲突开始以来，乌克兰首次攻入俄罗斯本土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战斗初期，乌军迅速占领库尔斯克州上百个定居点和 1200 多平方公里土地。但随着战线拉长、俄军加大反击，乌克兰的占领区逐步缩小。上周六，俄军宣布在 24 小时内夺回库尔斯克州的 3 个定居点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据环球时报援引路透社报道，数百名俄特战队员沿着一条废弃的主天然气管道内部行进了约 15 公里，最终于上周六从乌军后方发动突袭。库尔斯克州是乌克兰与俄罗斯谈判的关键筹码。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，本周内俄罗斯和美国没有在沙特举行新一轮会谈的计划。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12453605.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12453605.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 02:31:53 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海代表团提交 6 件议案、150 件建议，涉及这些内容 | 上海声音</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174165272872075700_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;十四届全国人大三次会议期间，上海代表团共提交议案 6 件，建议 150 件。十四届全国人大三次会议期间，上海代表团共提交议案 6 件，建议 150 件。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2025 年 3 月 10 日，上海代表团在驻地就上海团代表提交议案建议情况进行新闻发布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海代表团新闻发言人、市人大常委会副秘书长刘世军介绍，十四届全国人大三次会议期间，上海代表团共提交议案 6 件，建议 150 件，这些议案建议站位高、视野宽、角度新、质量好，反映了代表强烈的政治担当、负责的履职态度、高昂的履职热情和高水准的履职能力，充分展现了上海代表团的良好履职风貌。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海代表团出席大会的 60 名全国人大代表以代表团名义提交 2 件议案，内容涉及知识产权保护、社会信用立法；提交 5 件建议，内容涉及支持上海在推进中国式现代化中充分发挥龙头带动和示范引领作用、支持跨境金融和离岸金融发展、对接国际高标准经贸规则推动上海高水平制度型开放、支持上海加快建设「全方位门户复合型国际航空枢纽」、推动长三角区域市场一体化建设等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，代表还联名提出了 4 件立法类议案（不含代表团议案），分别是制定人工智能法、文化产业促进法、华侨权益保护法、修改劳动合同法。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174165271026740300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;上海代表团新闻发言人、市人大常委会副秘书长刘世军。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;41 名代表共提出 145 件代表建议（不含代表团建议），内容涉及经济、科技、法治、社会、文化、教育等领域。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174165272872075700.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;围绕推进高水平科技自立自强，代表提出加大对上海科技创新领域「两重」项目支持力度、建立空间可持续发展国际开放创新中心、进一步发挥电气装备制造企业科技创新主体作用等建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;围绕壮大培育新兴产业、未来产业，代表提出推动低空经济高质量发展、实数融合赋能高端装备制造产业高质量发展、加快推动制造业与人工智能深度融合高质量创新发展等建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;围绕提振消费、扩大消费，代表提出建立完善鼓励汽车消费政策、进一步提振消费、激活「烟火气」、加快平台经济高质量发展、促进邮轮旅游制度创新等建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;围绕加强法治建设，代表提出修改完善预算法、加快推进船员法立法、修改国家通用语言文字法、教育法、促进科技成果转化法，联合建立预付消费纠纷处置保障体系、加强法律咨询服务机构规范管理、加强涉外法治人才培养储备、深化司法领域国际协助等建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;围绕建设高质量教育体系和人才培养，代表提出稳定文科教学、建立健康教学体系、进一步加强家庭教育、推进优质本科扩容、深化产教融合、学科融合的汽车研发工程师培养机制、提高拔尖人才培养效能等建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;围绕扩大就业和完善社会保障，代表提出进一步完善新就业形态人员劳动权益保障相关法律、优化我国社会应急力量建设、支持和引导商业健康险加快发展等建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;围绕医疗衞生和公共文化建设，代表提出儿科医疗增点扩容与基层资源的有效统筹、建立罕见病多层次保障体系、进一步推进中医治未病发展、强化音乐版权保护、非遗文化传承保护等建议。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12452357.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12452357.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 01:44:04 GMT</pubDate>
            <author>刘素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>中央气象台升级发布沙尘暴黄色预警，北方 13 省份将有扬沙或浮尘</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174165609227590800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本周，两股冷空气将无缝衔接影响我国，降温、雨雪、大风、沙尘齐登场。本周，两股冷空气将无缝衔接影响我国，降温、雨雪、大风、沙尘齐登场。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;今年以来北方最大规模沙尘过程进入最强时段，中央气象台已于 2025 年 3 月 11 日 6 时升级发布沙尘暴黄色预警。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央气象台预计，3 月 11 日 8 时至 12 日 8 时，新疆南部、内蒙古中西部、甘肃东部、宁夏、陕西中北部、山西、河北、北京、天津、河南北部、山东北部、辽宁西部、吉林西部等地有扬沙或浮尘天气，其中内蒙古中西部的部分地区有沙尘暴，局地有强沙尘暴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央气象台同时发布大风黄色预警称，3 月 11 日 8 时至 12 日 8 时，西北地区东部、内蒙古、东北地区中西部、华北北部、西藏中西部等地的部分地区有 5-6 级风，其中，内蒙古中东部等地的部分地区有 7-8 级风，局地阵风可达 10 级及以上；渤海、渤海海峡将有 7 级、阵风 8 级的大风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央气象台昨天已连续发布大风和沙尘暴的蓝色预警。北京日报发布消息称，这应该是今年以来北方最大规模的沙尘过程。3 月 11 日傍晚至夜间，沙尘将进入北京。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国天气网 3 月 11 日发文表示，今日为本轮沙尘过程最强时段。从沙尘影响进程来看，今天，沙尘主要影响新疆东部和南部、甘肃中西部、宁夏、内蒙古西部等地，部分地区有沙尘暴；明天，沙尘影响区域将向东扩展至西北地区东部、华北北部，内蒙古中西部等地局地有沙尘暴或强沙尘暴；后天，沙尘将进一步向东南传输。预计 3 月 13 日，沙尘天气将逐渐减弱。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174165609227590800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙尘天气对人体健康、交通出行等方面有不利影响。中央气象台提醒公众，要做好防风防沙准备，及时关闭门窗；注意携带口罩，纱巾等防尘用品，以免沙尘对眼睛和呼吸道造成损伤；做好精密仪器的密封工作；把围板、棚架、临时搭建物等易被风吹动的搭建物固紧, 妥善安置易受沙尘暴影响的室外物品；由于能见度较低，驾驶人员应控制速度，确保安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伴随大风天气，沙尘之后是雨雪降温。中国天气网表示，本周，两股冷空气将无缝衔接影响我国，降温、雨雪、大风、沙尘齐登场。随着冷空气接连来袭，本周中东部将上演冷暖大逆转，大部地区累计降幅幅度将在 10℃以上，部分地区可超 15℃，届时各地气温将从较常年同期偏高转为偏低的水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12452822.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12452822.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 01:35:27 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普拒绝排除美国衰退可能，美股遭遇「黑色星期一」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 10 日，美国纽约，纳斯达克市场中心。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174165469482496700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;高盛团队将美国 2025 年 GDP 增长预期从从 2.4% 大幅下调至 1.7%。高盛团队将美国 2025 年 GDP 增长预期从从 2.4% 大幅下调至 1.7%。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 3 月 10 日，随着投资者对美国经济衰退风险上升担忧加剧，美国三大股指在当天收盘时大幅下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;道指跌 2.08%，收跌 890.01 点；纳指跌幅 4%，收跌 727.9 点；标普 500 指数跌 2.7%，收跌 155.6 点。标普 500 指数较 2 月 19 日创下的历史高点回落 8.7%，纳指较近期高点下跌近 14%。大型科技股集体大跌，特斯拉暴跌 15.43%，市值一夜蒸发 1300 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早些时候，媒体播出了对美国总统唐纳德·特朗普上周四录制的专访。主持人提到了美国近期对贸易伙伴国的关税政策，问特朗普是否预计今年美国会陷入衰退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普并没有给出否定答案，而是表示自己「讨厌预测这样的事」。他表示，由于美国政府正在进行「大行动」，美国将经历一段「过渡期」。特朗普认为其政策能「把财富带回美国」，「这是大事，这种事都需要一些时间。但我想这对我们会很好。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普再次淡化了关税政策对美国股市的影响，还进一步表示 4 月 2 日对等关税生效后，「我们还可能上调部分关税，我们不会下调，我们可能上调。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，作为对美国关税措施的报复，加拿大安大略省正式对向美国纽约、密歇根、明尼苏达州的电力出口征收 25% 的附加费。安大略为 3 州的 150 万户家庭和企业供电，预计附加费将导致美国用户每月电费增加 100 加元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174165469482496700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安大略省省长道格·福特还警告，如果美国的关税措施持续，安大略将继续提高电费甚至完全中断供电。包括安大略省在内的加拿大多省已经下架美国酒产品，部分民众开始自发抵制美国商品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大对美国采取新措施当天，高盛集团公布的新报告对美国经济前景表示担忧。高盛的经济学家团队在研究报告中将美国 2025 年 GDP 增长预期从从 2.4% 大幅下调至 1.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;团队表示，下调预测是因为「我们的贸易政策假设变得更加不利」。高盛团队预计，今年美国的平均关税税率将上升 10 个百分点，达到特朗普第一个总统任期的 5 倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研究报告警告，关税将从 3 个方面影响美国经济前景。新关税预计将推高消费者价格，从而削减消费者的实际收入；其次，关税通常伴随着金融环境收紧；第三，围绕关税实施的不确定性可能会导致企业推迟投资。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12452433.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12452433.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 01:08:56 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 十四届全国人大三次会议今日闭幕；《广东省推动人工智能与机器人产业创新发展若干政策措施》发布</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 十四届全国人大三次会议今日闭幕；《广东省推动人工智能与机器人产业创新发展若干政策措施》发布&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;乘联分会：2 月新能源乘用车国内零售销量 68.6 万辆，同比增长 79.7%；美股三大指数集体收跌，特斯拉跌超 15%；美国务卿：将正式取消国际开发署 83% 的项目。乘联分会：2 月新能源乘用车国内零售销量 68.6 万辆，同比增长 79.7%；美股三大指数集体收跌，特斯拉跌超 15%；美国务卿：将正式取消国际开发署 83% 的项目。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;十四届全国人大三次会议今日闭幕&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新华社消息，11 日上午，十四届全国人大三次会议各代表团举行代表小组会议，审议关于全国人大常委会工作报告、最高人民法院工作报告、最高人民检察院工作报告的三个决议草案；召开主席团第四次会议。11 日下午 3 时，十四届全国人大三次会议在人民大会堂举行闭幕会，表决关于政府工作报告的决议草案，表决全国人民代表大会关于修改全国人民代表大会和地方各级人民代表大会代表法的决定草案，表决关于 2024 年国民经济和社会发展计划执行情况与 2025 年国民经济和社会发展计划的决议草案，表决关于 2024 年中央和地方预算执行情况与 2025 年中央和地方预算的决议草案，表决关于全国人民代表大会常务委员会工作报告的决议草案，表决关于最高人民法院工作报告的决议草案，表决关于最高人民检察院工作报告的决议草案。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《广东省推动人工智能与机器人产业创新发展若干政策措施》发布&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;广东省人民政府办公厅印发广东省推动人工智能与机器人产业创新发展若干政策措施。其中提到，支持关键核心技术攻关。支持企业、高校、科研院所等各类创新主体开展联合攻关，围绕人工智能与机器人产业链上下游组建产业创新联盟，加快构建全过程创新链。组织实施省重点领域研发计划「新一代人工智能」「智能机器人」等旗舰项目、重大专项，在人工智能与机器人领域部署一批攻关任务。对国家科技重大专项符合省级配套条件的人工智能与机器人领域重点项目，省财政按规定给予配套奖励，单个项目省级配套金额超 1 亿元（含）的，按「一事一议」方式研究给予支持。创建人工智能与机器人领域制造业创新中心，对符合条件的国家级、省级制造业创新中心，省财政按规定分别给予最高 5000 万元、1000 万元的资金支持。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;乘联分会：2 月新能源乘用车国内零售销量 68.6 万辆，同比增长 79.7%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;乘联分会 3 月 10 日发布数据，2 月新能源乘用车批发销量达到 83.0 万辆，同比增长 79.6%，环比下降 6.7%；1-2 月累计批发 171.9 万辆，增长 48.0%。2 月新能源乘用车市场零售 68.6 万辆，同比增长 79.7%，环比下降 7.8%；1-2 月累计零售 143.0 万辆，增长 35.5%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;东方集团：存在重大违法强制退市风险&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 10 日，东方集团发布股票交易严重异常波动公告称，公司已被中国证监会立案调查，涉嫌重大财务造假，可能触及重大违法强制退市情形。此外，公司存在不符合重整条件的风险，因已被立案调查且可能被强制退市。同时，公司无法按期归还 6.29 亿元募集资金。股价方面，公司股票已连续 10 个交易日内日收盘价格跌幅偏离值累计达到 50%，属于股票交易严重异常波动情形。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;富临精工：控股子公司拟增资扩股引入战投宁德时代&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;富临精工 3 月 10 日晚间公告，公司控股子公司江西升华新材料有限公司拟以增资扩股的方式引入战略投资者宁德时代。宁德时代拟以 4 亿元认购江西升华新增注册资本 3.39 亿元，并取得江西升华本次交易交割完成后基于完全摊薄基础上 18.7387% 的股权。江西升华的现有股东就本次增资事项放弃优先认购权。增资完成后，公司持有江西升华的股权比例将由 97.9211% 减少至 79.5719%，江西升华仍为公司控股子公司，不会导致公司合并报表范围发生变化。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指数集体收跌，特斯拉跌超 15%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股三大指数集体收跌，道指跌 2.08%，纳指跌 4%，标普 500 指数跌 2.7%，大型科技股普跌，特斯拉跌超 15%，为 2020 年 9 月以来最大单日跌幅，英伟达跌超 5%，苹果、Meta、谷歌跌超 4%，微软跌超 3%。加密货币、汽车制造、半导体板块跌幅居前，Coinbase 跌超 17%，Strategy 跌超 16%，康特科技跌超 8%，阿斯麦跌超 6%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国务卿：将正式取消国际开发署 83% 的项目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，当地时间 3 月 10 日，美国国务卿鲁比奥宣布，经过 6 周的审查，将正式取消美国国际开发署 83% 的项目。鲁比奥表示，被取消的 5200 份合同花费了数百亿美元，但这些合同并没有服务于美国的国家利益，甚至在某些情况下，有损国家利益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;以色列代表团已启程前往多哈，推进第二阶段加沙停火谈判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，当地时间 3 月 10 日，以色列谈判代表团已于当天启程前往卡塔尔首都多哈，以推进加沙停火协议第二阶段谈判。据了解，以色列谈判代表团将于 10 日晚些时候通过斡旋方与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）就释放被扣押人员等问题展开间接谈判，谈判的重点是美国中东问题特使威特科夫就第二阶段停火协议提出的一份草案。据悉，威特科夫将于 11 日或 12 日加入在多哈进行的此次谈判。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12451818.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12451818.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 23:35:36 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海代表团审议「两高」报告，建议加快推进人工智能等领域立法 | 上海声音</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250310/174160808019614100_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;其实代表建议，加快推进人工智能立法，秉持包容审慎的理念，以促进发展为立法导向，为技术创新、产业创新提供更加宽松的政策环境。其实代表建议，加快推进人工智能立法，秉持包容审慎的理念，以促进发展为立法导向，为技术创新、产业创新提供更加宽松的政策环境。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;刘素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;十四届全国人大三次会议上海代表团 3 月 9 日和 10 日分别举行小组会议、全体会议，审议全国人大常委会工作报告、最高人民法院工作报告、最高人民检察院工作报告、关于修改代表法的决定草案等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;谢坚钢&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;代表说，「两高」坚持为大局服务、为人民司法，维护安全稳定出真招，服务高质量发展见实效，保障民生福祉有温度，追求公平公正显担当，忠实履行了以高质量的审判、检察工作支撑和服务中国式现代化的使命职责。建议最高法为优化法治化营商环境持续加大司法政策供给力度，依法平等保护各种所有制经济。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许忠代表建议，有关部门继续深挖音乐领域的黑灰产业，通过加大执法力度、完善跨部门协作机制，严厉打击侵权行为和犯罪行为，用好数字技术完善数字版权法律监督体系，维护音乐市场的公平竞争环境。同时强化知识产权保护，为中国音乐文化行稳致远护航。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实代表建议，加快推进人工智能立法，秉持包容审慎的理念，以促进发展为立法导向，为技术创新、产业创新提供更加宽松的政策环境。同时加强人工智能在司法实践中的运用，推动数字赋能从线上化、信息化向智能化的转变，提高司法质效；推动司法审判从「经验驱动」向「数据驱动」转型，推动适法统一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倪迪代表说，船员队伍建设关系到我国航运产业链供应链韧性和国家总体安全，建议加快《船员法》立法，依法公平保障船员权益，以制度创新和规则引领，保障和推动从航运大国走向航运强国，同时建设高素质船员队伍，为上海国际航运中心建设加强人才保障。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250310/174160808019614100.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李丰代表建议，进一步发挥司法能动作用，精准回应企业需求，从刑事打击与保护、一站式诉讼服务建设、涉企纠纷多元化解等方面，优化服务保障格局，以高质量司法护航民营经济高质量发展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12451520.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12451520.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:42:16 GMT</pubDate>
            <author>刘素楠</author>
        </item>
    </channel>
</rss>