<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 25 Apr 2025 12:47:59 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>界面晚报 | 中央政治局会议强调适时降准降息；印巴在克什米尔控制线附近交火</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 中央政治局会议强调适时降准降息；印巴在克什米尔控制线附近交火&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250420/174512830852499600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;一季度新冠确诊超 11 万例致 12 人死亡；国务院同意在 15 个城市（地区）设立跨境电商综合试验区；韩国检方重启对前第一夫人操纵股价案调查。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 25 日晚报新闻。一季度新冠确诊超 11 万例致 12 人死亡；国务院同意在 15 个城市（地区）设立跨境电商综合试验区；韩国检方重启对前第一夫人操纵股价案调查。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 25 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中央政治局会议要求加紧实施更加积极有为的宏观政策，适时降准降息&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;会议提出，加快地方政府专项债券、超长期特别国债等发行使用。兜牢基层「三保」底线。适时降准降息，保持流动性充裕，加力支持实体经济。创设新的结构性货币政策工具，设立新型政策性金融工具，支持科技创新、扩大消费、稳定外贸等。强化政策取向一致性。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12683649.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度新冠确诊超 11 万例致 12 人死亡，整体仍处较低流行水平&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国疾控中心介绍，近几个月，各地报送的本土病例新冠病毒基因组有效序列显示，均为奥密克戎变异株，主要流行株为 XDV 系列变异株等。新冠疫情呈波动上升趋势，但总体仍处于较低水平。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12681899.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国务院：同意在海南全岛和秦皇岛等 15 个城市（地区）设立跨境电子商务综合试验区&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;海南全岛和秦皇岛市、保定市、二连浩特市、丹东市、滁州市、三明市、开封市、新乡市、鄂州市、邵阳市、梧州市、北海市、防城港市、广安市、博尔塔拉蒙古自治州等 15 个城市（地区）设立跨境电子商务综合试验区，名称分别为中国（城市或地区名）跨境电子商务综合试验区，具体实施方案由所在地省级人民政府分别负责印发。同时，撤销在海口市、三亚市、阿拉山口市设立的跨境电子商务综合试验区。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12686027.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250420/174512830852499600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;印巴士兵在克什米尔控制线附近交火，联合国敦促「最大克制」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;印控克什米尔地区发生针对游客的枪击事件后，印度与巴基斯坦士兵们在克什米尔实际控制线附近发生交火，没有波及平民。4 月 22 日，印控克什米尔地区的帕哈尔格姆镇附近发生枪击事件，3 名武装人员向游客开枪，导致 26 人死亡、至少 17 人受伤。此次袭击是该地区 25 年来针对平民的最严重袭击事件。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12684816.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;大选将至，韩国检方重启对前第一夫人操纵股价案调查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;目前韩国朝野正在为 6 月的总统大选展开激斗。首尔高等检察厅表示，鉴于韩国最高法院对德意志汽车公司前会长权五洙等 9 人操纵股价案已经做出最终裁决，现在有必要对其他涉案人员重新调查。在德意志汽车股价操纵案中，金建希被指涉嫌违反《资本市场法》。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12684019.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640306.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640306.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 11:14:12 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>中央巡视组进驻后「首虎」落马，四川省人大常委会原副主任宋朝华被查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174557780193254300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;他长期在四川省工作，3 个月前因年龄原因提出辞去四川省人大副主任职务。他长期在四川省工作，3 个月前因年龄原因提出辞去四川省人大副主任职务。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据中央纪委国家监委网站 4 月 25 日消息，四川省人大常委会原党组成员、副主任宋朝华涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开资料显示，今年 62 岁的宋朝华系四川邛崃人，1983 年 6 月加入中国共产党，1983 年 7 月参加工作，四川省委党校法律专业毕业，省委党校大学学历。他长期在四川省工作，曾任大邑县委书记，新津县委书记，成华区委书记，眉山市委副书记、市长，南充市委副书记、市长，南充市委书记等职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 2 月，宋朝华任四川省人大常委会副主任、党组成员。&lt;span&gt;2025 年 1 月 23 日晚，四川省十四届人大四次会议主席团举行第四次会议表决决定，将《四川省第十四届人民代表大会第四次会议关于接受宋朝华辞去四川省第十四届人民代表大会常务委员会副主任职务的决定草案》提请大会全体会议表决。因年龄原因，宋朝华提出辞去四川省第十四届人民代表大会常务委员会副主任职务。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此番宋朝华落马之后，今年中央纪委国家监委网站公开通报审查调查的中管干部已有 17 人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据党中央关于巡视工作的统一部署，截至 4 月 16 日，二十届中央第五轮巡视完成进驻工作，四川是其中之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，二十届中央第五轮巡视还将对河北省、山西省、内蒙古自治区、吉林省、浙江省、安徽省、江西省、河南省、湖北省、湖南省、海南省、云南省、甘肃省、宁夏回族自治区、新疆生产建设兵团开展常规巡视，对云南省昆明市开展提级巡视，并会同有关省委巡视机构对长春市、杭州市、宁波市、武汉市、成都市等 5 个副省级城市开展联动巡视。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174557780193254300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次也是中共二十大以来，中央首次专门针对地方开展巡视。根据党中央关于巡视工作的统一部署，近日，中央第十二巡视组巡视四川省工作动员会召开。巡视组将在四川省工作 2 个半月左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据巡视工作条例规定，中央巡视组主要受理反映四川省省级领导班子及其成员、下一级党组织领导班子主要负责人和重点岗位领导干部问题的来信来电来访，重点是关于违反政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、群众纪律、工作纪律、生活纪律等方面的举报和反映。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12687189.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12687189.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 11:05:57 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 中国风电光伏发电装机首次超过火电，去年 13.2 万瓶「特供酒」被销毁</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174556603360271200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？最高检和水利部联合开展黄河流域水生态保护专项行动；警方查获盗版《哪吒 2》等作品 40 余万部，涉案 3100 万；衞健委：将建立 0-3 岁危重症儿童 24 小时救治绿色通道。今天有哪些部委消息值得关注？最高检和水利部联合开展黄河流域水生态保护专项行动；警方查获盗版《哪吒 2》等作品 40 余万部，涉案 3100 万；衞健委：将建立 0-3 岁危重症儿童 24 小时救治绿色通道。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;风电光伏发电装机达 14.82 亿千瓦，首次超过火电装机&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家能源局 4 月 25 日发布数据显示，今年一季度，我国风电光伏发电合计新增装机 7433 万千瓦，累计装机达到 14.82 亿千瓦，首次超过火电装机。今年以来，我国煤电装机占比持续下降，到 3 月底，煤电装机占总发电装机容量的比重为 34.9%，同比降低 4.1 个百分点，全国所有省份的煤电装机占比均已降至 50% 以下，我国能源绿色供给持续加强。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高检和水利部联合开展黄河流域水生态保护专项行动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据最高人民检察院 4 月 25 日消息，最高人民检察院、水利部启动黄河流域检察公益诉讼协同平台，决定自今年 4 月起，联合开展为期一年的黄河流域水生态保护专项行动。专项行动聚焦黄河流域生态环境脆弱这个最大的问题，对水资源管理、河湖库管理保护、水土保持监管等领域问题进行集中整治，打好黄河保护治理攻坚战，推动黄河保护法等法律法规落地见效，更好服务黄河流域生态保护和高质量发展。本次专项行动地域范围为黄河流域，具体包括黄河保护法所指黄河干流、支流和湖泊的集水区域所涉及的青海、四川、甘肃、宁夏、内蒙古、山西、陕西、河南、山东等省（区）的相关县级行政区域。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;警方查获盗版《哪吒 2》等作品 40 余万部，涉案 3100 万&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174556603360271200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 25 日，公安部公布一批公安机关加强知识产权刑事保护、服务保障高质量发展典型案例。2025 年 2 月，按照公安部部署要求，浙江、安徽、重庆、四川等地公安机关紧密协作，破获盗录春节档院线电影系列案，成功摧毁多个影院盗录、网络销售盗版电影犯罪链条，抓获犯罪嫌疑人 28 名，捣毁侵权网站、App 共 300 余个，查获盗版《哪吒之魔童闹海》《唐探 1900》《封神第二部：战火西岐》《蛟龙行动》等影视作品 40 余万部（集），涉案金额 3100 万元，及时遏制院线电影盗录传播风险，营造了良好版权保护环境。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我国首次发布铁线礁、牛轭礁珊瑚礁生态系统调查报告&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据自然资源部网站消息，4 月 25 日上午，自然资源部南海发展研究院等科技创新平台力量，发布了共同编制的《铁线礁、牛轭礁珊瑚礁生态系统调查报告》。《报告》基于衞星遥感和现场调查数据，首次全面系统评估了铁线礁、牛轭礁珊瑚礁生态系统状况，科学准确分析了铁线礁、牛轭礁沙洲的发育形成过程，以及导致铁线礁珊瑚礁生态系统退化的主要因素。《报告》表明，菲律宾炮制的所谓中国在铁线礁倾倒珊瑚碎屑、有关国家造谣沙洲的形成系我「填海造陆」等言论，毫无科学和事实依据。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;税收数据：一季度绿色低碳产业销售收入同比增长 13.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家税务总局 4 月 25 日消息，国家税务总局最新税收数据显示，一季度我国绿色发展稳中向好，绿色低碳产业加速发展。数据显示，一季度，全国绿色低碳产业销售收入同比增长 13.6%，较全国平均水平高出 11.5 个百分点；绿色低碳产业新办企业户数同比增长 19.3%，较上年同期提高 12.3 个百分点。同时，绿色能源结构进一步优化。此外，环保节能投入持续加大。一季度，全国企业购进环保治理服务金额同比增长 11%，其中，制造业购进金额同比增长 16.5%，增长较快。节能、环保等绿色技术推广服务销售收入同比分别增长 28.9% 和 17.6%，绿色治理投入呈快速增长态势。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法发布《关于军事法院管辖民事案件若干问题的规定》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 25 日，最高人民法院发布《关于军事法院管辖民事案件若干问题的规定》，自 2025 年 5 月 1 日起施行。《规定》进一步强化对军事安全、军事秘密的保护，把原来地方当事人可以选择向军事法院提起诉讼或者提出申请的部分案件列入军事法院专门管辖，优化军事法院专门管辖范围。强调对当事人程序权利的保障，就管辖争议的解决及管辖异议救济专门进行规定。对于一方为地方当事人的非涉密民事纠纷案件，充分尊重当事人意愿，坚持当事人自主选择向地方或军事法院起诉。遵循民事诉讼法方便当事人诉讼、方便人民法院审判的原则，着重考虑军地法院在职能和任务上的区别，坚持原则性与灵活性相结合，既遵循涉军属人、属地的原则，同时均衡考虑军地法院之间的工作负担，科学合理优化管辖分工。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;衞健委：将建立 0-3 岁危重症儿童 24 小时救治绿色通道&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家衞健委网站 4 月 25 日消息，国家衞健委发布《关于开展「儿科和精神衞生服务年」行动（2025-2027 年）的通知》，部署开展为期 3 年的专项行动。儿科服务方面，一是扩大儿科服务供给，方便就近就便就医。推动到 2025 年 11 月底，全国二、三级公立综合医院、三级中医医院及二、三级妇幼保健院均提供儿科服务，乡镇衞生院和社区衞生服务中心 90% 以上能提供儿科常见病诊疗服务。提供全流程的儿科服务，建立 0-3 岁危重症儿童 24 小时救治绿色通道。精神衞生服务方面，加大精神专科医院和综合医院精神科及中医医院精神相关科室建设力度，尚未设置精神专科医院的省、地市在「十五五」期间完成设置并提供诊疗服务。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;衞健委：不得开具超出医疗机构职责和能力的体检证明&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家衞健委网站 4 月 25 日消息，国家衞健委等部门发出《关于进一步规范医疗机构专项体检工作的通知》称，承担专项体检工作的医疗机构要按照有关法律法规和相关委托部门规定的检查项目和有关要求，严格遵守有关操作规程开展体检工作。开具体检证明要认真核对受检者身份信息，依据检查结果出具规范、客观的体检证明，不得开具超出医疗机构职责和能力范围的体检证明或健康证明。各级衞生健康行政部门、中医药主管部门、疾控主管部门要加强对辖区内有关医疗机构的体检业务指导，强化对相关检查检验活动的监督管理。对于医疗机构存在伪造、篡改体检结果，组织他人代检，出具虚假体检报告等违法违规行为的，要依法依规严肃处理，并追究医疗机构和相关责任人责任。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市监总局：组织开展专项行动销毁「特供酒」13.2 万瓶&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 25 日，国务院新闻办公室举行新闻发布会，介绍《中国打击侵权假冒工作年度报告（2024）》有关情况。国家市场监管总局副局长白清元介绍，国家市场监管总局紧盯侵权假冒高发多发领域重拳出击，组织开展侵权假冒商品全国统一销毁行动，销毁侵权假冒服装鞋帽、食品药品、化妆品、烟酒和作弊电子秤、盗版出版物等 200 多个品种、3300 吨货物、货值 3.3 亿元；组织开展「特供酒」清源打链专项行动，共销毁「特供酒」13.2 万瓶，包材 9.2 万件（套）。数据显示，2024 年，国家市场监管总局组织开展全国侵权假冒伪劣商品统一销毁行动，累计销毁服装鞋帽、化妆品、烟酒等侵权假冒物品 3300 吨、货值 3.3 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部：推动「青年驿站」为求职毕业生提供住宿服务&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据教育部网站 4 月 25 日消息，近日，教育部、共青团中央联合印发《关于进一步发挥「青年驿站」作用，为跨地区求职高校毕业生提供住宿优惠便利服务的通知》。《通知》指出，将在国家大学生就业服务平台、团属网络新媒体平台等开设专栏，整合共享相关信息。《通知》要求，各地团委要积极协调当地政府及有关部门，多渠道筹措房源，优先覆盖高校毕业生集聚区域。鼓励各地「青年驿站」因地制宜进一步完善硬件设施，简化申请流程，降低入住成本，优化便利服务，切实降低高校毕业生求职成本，提升入住体验。据共青团中央初步统计，「青年驿站」作为旨在解决青年求职就业住房需求而开展的公益服务项目，目前已覆盖全国 200 个城市，规模达 2600 余家，符合条件的青年可申请享受不少于 3 天的免费住宿。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;三部门 17 条举措全力促进高校毕业生等青年就业创业&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端 4 月 25 日消息，记者从人力资源和社会保障部了解到，人社部、教育部、财政部联合印发《通知》，提出 17 条政策举措，全力促进高校毕业生等青年就业创业。《通知》明确，对社会组织招用符合条件的高校毕业生等青年的，可按规定参照企业享受一次性扩岗补助政策，执行至 2025 年 12 月 31 日。延续实施国有企业增人增资政策，执行至 2026 年 12 月 31 日。《通知》要求，实施就业能力提升「双千」计划，在全国高校开设 1000 个「微专业」和 1000 门职业能力培训课程。实施百万青年职业技能提升行动，引导支持广大高校毕业生等青年参加技能培训，提升技能水平。实施百万就业见习岗位募集计划，面向企业、科研院所等事业单位开发科研类、技术类、管理类岗位。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12684165.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12684165.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 官员建设政绩工程试运营 4 个月就停业，武汉一鱼贩向顾客扔秤砣被拘 12 天</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174556756353559100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？会议室现不雅视频，涉事公司通报：员工已被停职检查；北京莲花池公园价值 6000 元名贵牡丹被盗，已锁定嫌疑人；青海省一只人工繁育秃鹫雏鸟破壳后脱险成活，有望填补国内空白。今天有哪些地方新闻值得关注？会议室现不雅视频，涉事公司通报：员工已被停职检查；北京莲花池公园价值 6000 元名贵牡丹被盗，已锁定嫌疑人；青海省一只人工繁育秃鹫雏鸟破壳后脱险成活，有望填补国内空白。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【贵州】官员盲目上马政绩工程，试运营 4 个月就被迫停业闲置&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 25 日，贵州省纪委监委对 9 起群众身边不正之风和腐败问题典型案例进行公开通报，其中包括，安顺市委原常委、西秀区委原书记汤辉搞「形象工程」、政绩工程问题。通报指出，2015 年至 2017 年，汤辉在担任贵州双龙航空港开发投资（集团）有限公司党委书记、董事长，双龙临空经济区管委会副主任期间，主导引进建设双龙某项目。为急于出成绩，不顾当地经济发展，违反「三重一大」决策程序盲目上马，在未完成可行性研究和投资概算等科学论证，未经招投标，未取得用地、规划、施工许可等手续的情况下，违规让勘察、设计、施工等单位先行进场开工建设，导致该项目总投资严重超预算。项目建成后，由于设计不合理、运营管理不专业、安全隐患突出等原因，试运营 4 个月后被迫停业，造成项目闲置、国有资产浪费。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖北】男子买鱼要求不宰杀被扔秤砣，鱼贩被拘 12 天罚款 200 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据红星新闻消息，据博主「@狂傲探店日常」发布视频，4 月 19 日，他在&lt;span&gt;湖北省武汉市汉阳区&lt;/span&gt;邓甲生鲜市场花费 33 元购买了一条活鱼，结果鱼贩现场要为其宰杀。遭到顾客的拒宰要求后，鱼贩声称「不杀要先说」「哪有买鱼不杀的？」「买鱼不杀是闹事」。随后，争执中该博主竟遭到鱼贩扔秤砣、抢手机、殴打。该博主现场报警后，当地派出所民警赶赴现场，将涉事鱼贩带走调查。4 月 24 日，记者获悉，涉事鱼贩被处行政拘留 12 天，并处罚款 200 元。另外，市场开办方已对涉事商户进行关停 15 天处理，汉阳区市场监督管理局已立案调查，目前案件正在调查办理中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江苏】成本 9 元素颜霜标价 38 元卖出 500 多万元，两人已获刑&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174556756353559100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据@荔枝新闻，消息，近日，江苏省扬州市女子在某平台网购 3 瓶「朱莉欧」素颜霜，卖家保证绝对是「正品」，到货后却发现气味刺鼻，与正品差异极大，女子随后报警处理。经鉴定，3 瓶素颜霜是假的。警方告诉记者，卖家 2 人以每瓶 9 元的价格进购假冒「朱莉欧」素颜霜，在网上以每瓶 38 元、两瓶 68 元的价格对外销售。 经查，涉案两人从 2021 年起就通过网络对外售假，曾收到过品牌方发起的律师函，但置若罔闻，仍通过网购平台对外售卖假货，总金额高达 500 多万元。到案后，两人认罪认罚，各自退出违法所得。法院认为，该行为已构成「销售假冒注册商标的商品罪」，2 人分别被判处有期徒刑 3 年，缓刑 3 年至 4 年、并处罚金 10 万至 20 万元不等的刑罚。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【安徽】会议室现不雅视频，涉事公司通报：员工已被停职检查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「安徽铁塔」微信公众号消息，4 月 25 日，中国铁塔股份有限公司安徽省分公司发布情况通报称，关注到网上流传一则涉及公司视频会议室不雅行为的视频后，公司于 4 月 24 日 17 时成立专项工作组进行调查。在基本查清事实后，连夜召开专门会议，依据公司员工违纪违规处罚办法，鉴于该事件对公司造成非常恶劣的影响，决定对涉事员工立即进行停职检查。公司对由此给社会公众带来的不良影响再次深表歉意，也将深刻反思工作中存在的不足，有针对性地加强员工的职业道德建设和行为规范管理。衷心感谢社会各界的关心和支持。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】莲花池公园价值 6000 元名贵牡丹被盗，已锁定嫌疑人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中国新闻周刊消息，近日，北京市莲花池公园发布告示，该园发生一起牡丹失窃事件，共有 6 株名贵品种牡丹被盗，价值 6000 元。事件发生后，该园第一时间向公安机关报案，并调取现场监控，目前已锁定盗窃嫌疑人。告示称，请盗窃名贵品种牡丹的游客尽快到公园管理处归还，公园将不予追究。4 月 25 日上午，北京莲花池公园管理处工作人员介绍，失窃事件发生于 4 月 22 日晚，「应该是在游客量少将近闭园时候发生的」，嫌疑人目前暂未归还牡丹。该园正值举办「牡丹节」期间，近几年园区对牡丹培育下了很大功夫，引进了一些优良品种，「出现这种现象我们很心疼」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河北】企业称县政府为拆迁开发借款 2 亿逾期未还，官方回应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，河北一民营企业称曾两次借款共计 4 亿元给青龙县政府，第一次的 2 亿元政府「以地抵债」，但仍有 75 亩没有到位，第二次政府借款 2 亿元对 75 亩土地上的村民搬迁安置，然而搬迁仍无动静，借款逾期未还。涉事企业表示，因青龙县政府向企业借款未还，企业资金链处于断裂危境，发展陷入困局。对此，青龙县县长张义金告诉记者，该企业反映的「借款」一事相对比较复杂，相关情况正在与企业进行沟通。时任青龙县城市建设投资有限公司董事长、总经理的白旭称，第二次的 2 亿元借款，应该算合作开发项目的启动资金，将和企业进一步沟通。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】全国首个古文学习 AI 大模型在沪发布，可批阅古文翻译&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，4 月 24 日，由复旦大学未来信息创新学院嵌入式深度学习实验室和上海交通大学附属中学共同开发的国内首个古文垂类模型——「李白」古文学习 AI 大模型发布。「李白」古文学习 AI 大模型可以进行古文翻译的即时批阅与反馈，教师、家长或者学生均可以上传图片等多形式的古文翻译答案，并设置相对应的评分标准和评价要求，大模型可以即时给出批阅的结果以及详细的原因分析。「李白」古文学习 AI 大模型可以根据指令和要求为教师设计个性化的古文教学设计，也可以与学生一起创作多风格的诗词。在满足押韵、平仄等基本规则的基础上，学生可以根据自己感兴趣的主题、语言风格和写作对象自由创作诗词，「李白」会给出针对性的评价和修改意见，也会提供相对应的作品供学生参考。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【青海】人工繁育秃鹫雏鸟破壳后脱险成活，有望填补国内空白&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「西宁野生动物园」微信公众号消息，2025 年 2 月 8 日，两只被救护的秃鹫在救护中心猛禽谷东侧人工巢穴内产下一枚卵。经过 54 天的孵化，雏鸟于 4 月 3 日傍晚破壳。秃鹫父母由于缺乏经验，4 日傍晚开始出现伤害雏鸟的行为，工作人员紧急取出雏鸟进行抢救和护理，至 4 月 24 日，秃鹫雏鸟破壳 3 周，体重达到 750 克，发育正常，脱离危险。因为秃鹫雏鸟毛色为深灰色，工作人员根据救护中心猛禽命名惯例，给它起名「小煤球」。此前，国内尚无秃鹫人工繁育成活的记录，「小煤球」有望成为全国首只人工繁育成活的秃鹫，填补国内空白。秃鹫是鹰形目鹰科秃鹫属大型猛禽，体长 100cm-120cm，翼展可近 3 米，在我国各地均可见，西北地区尤为常见，主要以大型动物的尸体为食。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12684405.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12684405.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>四川省人大常委会原副主任宋朝华接受审查调查</title>
            <description>&lt;p&gt;中央纪委国家监委网站消息，四川省人大常委会原党组成员、副主任宋朝华涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12686394.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12686394.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 09:31:38 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>印巴士兵在克什米尔控制线附近交火，联合国敦促「最大克制」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 24 日，印度亚穆纳沙尔，印度边境安全部队成员。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/1745569374208600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;交火没有造成人员伤亡。交火没有造成人员伤亡。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;印控克什米尔地区发生针对游客的枪击事件后，印度与巴基斯坦之间的矛盾继续升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 25 日，巴控克什米尔地区官员赛义德·吉拉尼接受媒体采访时透露，巴基斯坦和印度士兵在克什米尔实际控制线附近发生交火。但他指出，交火没有波及平民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度军方人士随后证实了相关说法，称双方使用轻武器发生了小规模交火，没有造成人员伤亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国当地时间周四，联合国秘书长发言人斯特凡纳·迪雅里克在联合国总部发表讲话，强烈呼吁印度和巴基斯坦政府保持「最大程度克制」，避免两国的紧张关系进一步恶化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迪雅里克表示，印巴两国之间的所有问题都应该通过有意义的接触和平解决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 22 日，印控克什米尔地区的帕哈尔格姆镇附近发生枪击事件，3 名武装人员向游客开枪，导致 26 人死亡、至少 17 人受伤。此次袭击是该地区 25 年来针对平民的最严重袭击事件。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/1745569374208600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度政府指责袭击是受巴基斯坦支持的武装分子发动，宣布对巴基斯坦实施一系列报复性措施。印度宣布暂停执行印巴 1960 年签订的《印度河用水条约》，停止与巴方共享水源；关闭两国间目前唯一的陆路口岸——印度阿塔里检查站；禁止巴基斯坦公民持南亚区域合作联盟免签计划（SVES）签证前往印度；撤销向巴基斯坦公民签发的所有签证，并暂停对巴基斯坦人的签证服务；巴基斯坦驻新德里高级专员署的全部军事顾问被宣布为不受欢迎的人，限期一周离境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴基斯坦也宣布了一系列反击措施，包括就印度违反《印度河用水条约》问题诉诸国际平台；即日起关闭领空，不允许所有印度拥有或印度运营的航空公司航班通行；暂停与印度的一切贸易，包括通过巴基斯坦与任何第三国之间的间接贸易；取消向印度公民签发的所有 SVES 签证；宣布印度驻巴国防、海军和空军顾问为「不受欢迎人物」，要求其立即离境；自 4 月 30 日起，印度驻巴高级专员公署的人员规模将限制为 30 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据环球网周五消息，巴基斯坦防长赫瓦贾·阿西夫接受英国天空新闻台采访时警告，巴基斯坦将对印度的任何攻击作出「同等回击」。他否认了印度的指控，暗示印度借「假旗」行动策划了此次枪击事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被问到全球是否应该担心印巴爆发「全面战争」时，阿西夫回答：「是的，我认为应该。」但他同时也表示，希望可以通过谈判解决争端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自印巴两国 1947 年独立以来，克什米尔归属问题一直没有解决，该问题也是两国矛盾焦点。双方各管辖克什米尔的一部分，均宣称对克什米尔拥有主权。为争夺克什米尔地区，印巴曾爆发过 2 次战争。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12684816.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12684816.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 08:29:13 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>刘非任中共浙江省委常委、杭州市委书记</title>
            <description>&lt;p&gt;日前，中共中央批准：刘非同志任中共浙江省委常委、杭州市委书记。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12684490.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12684490.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 08:04:15 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>大选将至，韩国检方重启对前第一夫人操纵股价案调查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 11 日，韩国首尔，尹锡悦与金建希离开总统官邸。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174556489743204800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在司法界，各方正在进行力量角逐。在司法界，各方正在进行力量角逐。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在韩国全州地方检察厅宣布以涉嫌收取贿赂起诉前总统文在寅后一天，韩国首尔高等检察厅于 4 月 25 日宣布重新启动对韩国前总统尹锡悦之妻金建希涉嫌操纵股价案的调查。目前韩国朝野正在为 6 月的总统大选展开激斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据韩联社消息，韩国首尔高等检察厅表示，鉴于韩国最高法院对德意志汽车公司前会长权五洙等 9 人操纵股价案已经做出最终裁决，现在有必要对其他涉案人员重新调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在德意志汽车股价操纵案中，金建希被指涉嫌违反《资本市场法》。早在 2020 年，韩国最大在野党共同民主党就指控金建希涉嫌参与操纵股价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此案涉及 2009 年到 2012 年，德意志汽车公司前会长权五洙等人被控从 90 多人处获得 157 个账号，相关账号被用于操纵股价，使德意志汽车公司股价从 2000 韩元（约合人民币 10 元）区间暴涨至 8000 韩元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金建希与股价操纵行为有关的账户共有 6 个，其中 3 个被认定用于操纵股价。除金建希本人，她的母亲崔银顺的账户也卷入股价操纵案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 10 月，韩国首尔中央地方检察厅认为金建希没有犯罪嫌疑，决定不对其提起诉讼。首尔中央地方检察厅认为，没有充分证据表明金建希本人知道自己的账户被用于操纵德意志汽车公司股价，以及金建希在与股价操纵团伙联系后进行了股票交易。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174556489743204800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检方当时称，金建希缺乏股票投资专业知识，在好友权五洙的劝说下，以投资赚取收益为目的将其账户全权委托给他人，对操纵股价一事不知情。这一决定遭到了共同民主党和其他在野党反对，共同民主党不断在国会推《金建希特检法》以调查金建希，均遭尹锡悦否决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月初，韩国最高法院宣布对权五洙等 9 人操纵股价案的最终裁决，决定维持去年 9 月的一审判决。权五洙被判处 3 年监禁，缓期 4 年执行，罚款 5 亿韩元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了德意志汽车股价操纵案，金建希还被指涉嫌学术造假、收受他人赠送的奢侈品包以及涉嫌干预国政。其中，涉嫌干预国政的指控最为严重，金建希被指通过政治掮客明泰均非法干预 2022 年的国会议员补选和 2024 年的国会选举。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明泰均已经被警方逮捕。今年 2 月，明泰均的律师公布了明泰均与金建希的通话纪要。纪要显示，明泰均和金建希曾在 2024 年国会选举投票前的两个月通话 5、6 次。金建希请求明泰均帮助前大田高等检察厅检察官金相玟，助其成为庆尚南道昌原市议员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着尹锡悦因弹劾下台，金建希失去第一夫人的法律保护，韩国法律界预计检方之后将直接就涉嫌干预国政案传唤金建希。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着总统大选临近，目前共同民主党在民调中表现强劲。周一的民调显示，共同民主党党首李在明的支持率首次突破 50%，排名第二的执政党国民力量党参选人、前雇佣劳动部长官金文洙仅为 12.2%，两人差距明显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在司法界，各方正在进行力量角逐。周五，隶属共同民主党的前总统文在寅在会见韩国国会议长禹元植时表示，韩国检察机关「正在变得政治化并滥用权力」，他被起诉就是一个很好的例子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仅在本周一周之内，检方宣布重启对金建希的调查之前，文在寅遭到起诉，韩国最高法院还加速审理李在明涉嫌违反《公职选举法》案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月，首尔高等法院对李在明涉嫌违反《公职选举法》案作出二审宣判，推翻一审法院的判决，判定李在明无罪。如果被判罪名成立，李在明将丧失国会议员资格，无法参加韩国下届总统大选。检方随后向最高法院提起上诉。如果最高法院在 6 月的总统大选前宣布裁决结果，其决定也将影响李志明是否能继续参选。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12684019.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12684019.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 07:22:57 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>加拿大选举前夕：特朗普搅局，加高层轮番放狠话</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 22 日，加拿大拉瓦尔，加拿大总理兼自由党领袖马克·卡尼。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174555283567832400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普称自由党前党首、加拿大前总理特鲁多曾告诉他，如果加拿大不与美国进行贸易往来，加拿大将不复存在。特朗普称自由党前党首、加拿大前总理特鲁多曾告诉他，如果加拿大不与美国进行贸易往来，加拿大将不复存在。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 28 日，加拿大将迎来联邦众议院选举投票。美国总统唐纳德·特朗普的关税政策以及多次威胁吞并加拿大，使得如何应对美国成为本次选举的关键议题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选战期间，加拿大总理、自由党党首马克·卡尼对特朗普政府保持了强硬。自由党的支持率原本低于反对党右翼保守党，随着加拿大选民的民族主义情绪高涨，被指与特朗普理念相近的保守党正在失去领先。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普则继续发声搅局加拿大选举，再次威胁要吞并加拿大并嘲讽自由党前党首、加拿大前总理贾斯廷·特鲁多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 24 日，卡尼在‌不列颠哥伦比亚省参加竞选活动时表示，加拿大不着急在短期内与美国达成协议，因为加拿大有足够的筹码，加拿大政府的目标是达成「正确的协议」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡尼表示，如果自由党在下周一的选举中获胜，他将专注于降低国内贸易壁垒、鼓励住房建设、发展能源项目以促进加拿大经济发展。这些措施能为加拿大在与美国的谈判中创造更多拉锯空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还抨击特朗普，指责特朗普不想让加拿大参与北美的汽车产业，「我要明确指出，这是加拿大，这里的事情我们说了算。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174555283567832400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大自由党的竞选纲领提出，为应对特朗普的关税政策，如果该党胜选，加拿大政府将设立 20 亿加元（约合人民币 105 亿元）的战略响应基金，提升汽车产业的竞争力、保护制造业岗位并打造更强大的加拿大供应链。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大财政部长弗朗索瓦-菲利普·商鹏飞周四参加七国集团财长会时也展示了强硬姿态，指责美国关税将冲击大批加拿大商品，明确加拿大「必须抗击」美国关税。他表示七国集团依然保持团结，但由于美国关税，各国之间出现了关系紧张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加拿大执政党高层轮番展现对美国政府的强硬态度时，特朗普开始公开发声搅局加拿大选举。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三，特朗普称自由党前党首、加拿大前总理特鲁多曾告诉他，如果加拿大不与美国进行贸易往来，加拿大将不复存在。特朗普嘲讽，加拿大可能不再作为国家存在，但可以成为美国的州，「老实说，作为一个州会很好。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还试图削弱卡尼在竞选中展现的对美强硬。特朗普称他正在与卡尼政府就关税问题进行讨论，与卡尼政府合作很好，「他（卡尼）非常非常好，我们有几次很好的对话。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大总理办公室随后澄清，指出卡尼仅在 3 月 28 日与特朗普进行过一次通话。周四，卡尼还在记者的逼问下首次承认，特朗普在当时的通话中再次提出让加拿大成为美国的「第 51 州」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但 3 月与特朗普通话后，卡尼对外的官方说法是两人进行了建设性对话，特朗普展现了对加拿大主权的尊重。被迫承认特朗普的「第 51 州」言论后，卡尼辩解称，他与特朗普同意在加拿大大选后就一份新的安全和经济协议进行讨论，双方的讨论是两个主权国家间的讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大广播公司公布的综合民调显示，目前自由党支持率为 42.2%，排名第一；曾经支持率最高的右翼保守党支持率为 38.5%，排名第二。排名第三的新民主党和第四的魁北克集团支持率分别为 8.8% 和 6.0%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保守党党首皮埃尔·普瓦列夫尔曾被卡尼批为特朗普崇拜者。在本轮选举中，保守党也开始对美国展示强硬，普瓦列夫尔公开批评美国「不可靠」。但普瓦列夫尔同时也承诺，如果保守党胜选，他将在出任总理第一天就开启与美国的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12683045.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12683045.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 04:00:44 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>对微短剧侵权乱象「重拳出击」 中宣部：推动行业版权生态健康发展</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240113/1705112919290_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;国家版权局将进一步加大微短剧等网络视听领域版权保护工作，推动微短剧行业版权生态健康发展。国家版权局将进一步加大微短剧等网络视听领域版权保护工作，推动微短剧行业版权生态健康发展。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;微短剧爆火背后，版权之「痛」日益突显。2025 年 4 月 25 日，国务院新闻办举行新闻发布会，中央宣传部版权管理局局长王志成对微短剧版权保护问题作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「近年来，微短剧凭借短小精悍、贴近生活、传播迅速等优势深受广大观众喜爱，丰富了人民群众精神文化生活，展现出强大的市场活力和发展潜力，涌现出了一批乡村振兴、非遗文化、历史文化等题材的微短剧优秀作品，行业创新活力不断提升，行业生态不断变化优化，微短剧已经成为了推动网络视听行业创新发展的新力量。」 王志成说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「与此同时，洗稿搬运、侵权改编、抄袭剽窃等侵权盗版现象时有发生。微短剧出海面临版权交易不畅、海外维权较难等现实难题，等等。」王志成介绍，国家版权局将进一步加大微短剧等网络视听领域版权保护工作，推动微短剧行业版权生态健康发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体而言，王志成介绍，在加快完善版权立法方面，新修改的著作权法对视听作品著作权归属进行了完善，国家版权局正在积极推进著作权法实施条例、著作权集体管理条例等配套法规修改工作，拟对视听作品的定义和分类等相关内容作进一步明确。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「针对网络视听领域的侵权盗版新情况、新类型，国家版权局将加大整治力度，在接下来组织开展的 ‘剑网 2025’专项行动中，将规范微短剧版权秩序作为重点任务，指导各级版权执法部门查办网络视听领域大案要案，把法律威慑作用充分发挥出来。」 王志成说。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240113/1705112919290.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在压实平台主体责任方面，国家版权局将会同相关部门，加强对网络视听领域的版权重点监管，研究拓展重点版权作品保护预警范围，探索不同作品类型分类保护机制，推动网络平台加强版权制度建设，切实履行好版权保护主体责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王志成介绍，在加强版权国际合作方面，国家版权局将建立健全版权国际贸易服务机制，指导支持我国企业在海外开展版权贸易与维权，为版权企业「走出去」保驾护航，推动更多的中国优秀版权企业和版权资源出海，讲好中国版权故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，在加深行业协作共治方面，国家版权局将继续支持行业协会、版权服务机构、著作权集体管理组织积极发挥作用，支持行业协会编制、发布网络视听领域版权保护指南和维权指引，引导权利人通过调解、仲裁、投诉、诉讼等多元渠道依法快速化解纠纷，共同推动建立公平竞争的市场环境，促进微短剧行业的健康高质量发展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12682425.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12682425.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 03:59:06 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>驳斥「填海造陆」谣言，中国发布铁线礁、牛轭礁珊瑚礁生态系统调查报告</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174555259837927300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;《报告》基于衞星遥感和现场调查数据，首次全面系统评估了铁线礁、牛轭礁珊瑚礁生态系统状况。《报告》基于衞星遥感和现场调查数据，首次全面系统评估了铁线礁、牛轭礁珊瑚礁生态系统状况。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 25 日，据自然资源部消息，自然资源部南海发展研究院联合自然资源部南海生态中心等单位发布了共同编制的《铁线礁、牛轭礁珊瑚礁生态系统调查报告》（简称《报告》）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;铁线礁和牛轭礁，都是中国南沙群岛岛礁，铁线礁位于北纬 11 度 1-04 分，东经 114 度 11.16 分范围内，牛轭礁位于北纬 9 度 57 分 10 度 00 分，东经 114 度 43 分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《报告》基于衞星遥感和现场调查数据，首次全面系统评估了铁线礁、牛轭礁珊瑚礁生态系统状况，科学准确分析了铁线礁、牛轭礁沙洲的发育形成过程，以及导致铁线礁珊瑚礁生态系统退化的主要因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《报告》显示，铁线礁珊瑚礁生态系统退化严重。具体体现在：一是 2016 年-2024 年铁线礁所在环礁礁盘造礁石珊瑚覆盖面积持续下降，降幅约为 68.9%；二是造礁石珊瑚覆盖率极低，种类数少且以团块状珊瑚为主，澄黄滨珊瑚占绝对优势，各站位均发现有死亡的珊瑚和珊瑚断枝，个别珊瑚存在季节性升温带来的零星热白化，各站位均少见珊瑚礁生态系统中广泛分布的甲壳类、腹足类等大型底栖无脊椎动物；三是铁线礁海域发现有菲律宾等外方渔船未经许可非法开展捕捞作业，菲律宾在我中业岛上非法开展施工建设，相关调查站位发现有渔线、渔网、塑料包装、铁筒、玻璃瓶等人为弃置物，部分带有菲律宾文、部分带有产自菲律宾标识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《报告》显示，牛轭礁珊瑚礁生态系统总体健康，造礁石珊瑚覆盖率高，平均为 37.7%，分布有造礁石珊瑚 14 科 46 属 172 种，占整个南沙群岛已记录造礁石珊瑚种类数的 46.6%，形态以分枝状为主，珊瑚礁鱼类种类较丰富，发现较多甲壳类、双壳类、腹足类大型底栖无脊椎动物，其中 75.0% 的站位发现砗磲，现场调查发现被世界自然保护联盟列为易危物种的阿氏前口蝠鲼，礁区生境质量良好。同时，牛轭礁珊瑚礁生态系统受到季节性零星珊瑚热白化和人类活动的胁迫性影响，各站位均存在珊瑚白化现象，礁坪区域有大片珊瑚低潮时出露海面并有少量珊瑚白化；周边海域发现渔船活动，在相关调查站位发现有渔线、渔网等人为弃置物；2016 年-2024 年，牛轭礁礁盘造礁石珊瑚覆盖面积总体呈缓慢下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174555259837927300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《报告》指出，铁线礁礁坪上现有 3 个沙洲，牛轭礁礁坪上现有 1 个沙洲，均属于自然形成，高潮时均出露海面，分别高出当地平均大潮高潮面约 1.34 米、1.14 米、1.10 米、1.47 米。在铁线礁、牛轭礁沙洲均发现有国家二级保护野生动物大凤头燕鸥等鸟类成群活动。沙洲及附近海域沉积物高度同源，未发现陆源物质输入。4 个沙洲具备显著的自然特征，位置和形态呈现规律性变化，发育形成具有充足的物质来源，是正常的自然地理现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《报告》表明，菲律宾炮制的所谓中国在铁线礁倾倒珊瑚碎屑、有关国家造谣沙洲的形成系我「填海造陆」等言论，毫无科学和事实依据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《报告》指出，长棘海星暴发是导致铁线礁珊瑚礁生态系统严重退化的主要因素，热带气旋袭击以及频繁的人类活动特别是菲律宾在中业岛持续开展施工建设也是影响铁线礁珊瑚礁生态系统健康的重要因素。随着全球气候变化背景下海表温度的进一步升高，包括铁线礁、牛轭礁在内的南沙群岛岛礁面临大规模珊瑚白化风险。后续，将进一步加强对铁线礁、牛轭礁及周边海域的调查研究、评估和保护，深化长棘海星暴发预警和防控机理研究，努力减少人类活动等外部因素对珊瑚礁生态系统带来的不利影响，提升珊瑚礁生态系统的多样性、稳定性和持续性。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12683006.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12683006.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 03:46:59 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>整合升华现行 30 多部生态环境法律，生态环境法典草案将首次亮相</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174555122462560700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;生态环境法典是继民法典之后，新中国成立以来第二部以「法典」命名的法律文件。生态环境法典是继民法典之后，新中国成立以来第二部以「法典」命名的法律文件。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;下周举行的十四届全国人大常委会第十五次会议将审议多部法律案，其中生态环境法典草案将首次亮相。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 25 日上午，全国人大常委会法制工作委员会举行记者会。发言人黄海华介绍，十四届全国人大常委会第十五次会议于 4 月 27 日至 30 日在北京举行，将审议委员长会议关于提请审议生态环境法典草案的议案等多部法律案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生态环境法典是继民法典之后，新中国成立以来第二部以「法典」命名的法律文件。从 1979 年颁布《中华人民共和国环境保护法（试行）》到现在，我国和生态环境保护直接或间接相关的法律已有 30 多部。生态环境法典的编纂，将扭转当前由环境保护法以及众多自然资源、污染防治、生态保护等单行法构成的分散立法格局，是构建中国现代环境治理体系的重要举措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，十四届全国人大常委会已将编纂生态环境法典列入立法规划和 2024 年度立法计划，正式启动了生态环境法典编纂立法程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄海华 4 月 25 日在记者会上表示，编纂生态环境法典，将党的十八大以来生态文明建设理论、制度、实践成果以体系化、法典化的方式确认下来，对于在法治轨道上推进美丽中国建设、推进人与自然和谐共生的现代化，推动共建清洁美丽世界，具有重大意义。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250425/174555122462560700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他介绍，编纂生态环境法典已经具备良好基础，条件成熟、正当其时。全国人大常委会高度重视生态环境法典编纂工作，将编纂生态环境法典列入十四届全国人大常委会立法规划和 2025 年度立法工作计划，成立了法典编纂领导小组和有关方面同志组成的工作专班。&lt;span&gt;&lt;span&gt;赵乐际&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;委员长多次主持召开常委会党组会议，对做好生态环境法典编纂工作和形成生态环境法典草案进行研究部署。一年多来，工作专班在常委会党组和法典编纂领导小组的领导下，扎实开展法典编纂工作。经反复研究、广泛征求意见和修改完善后，形成了生态环境法典草案。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我国现行有效的生态环境法律有 30 多部，生态环境法典草案如何对这些法律进行系统整合？ 黄海华介绍，编纂生态环境法典，既不是简单的法律汇编，也不是完全的新立新定，而是以法典化立法方式对我国现有的生态环境法律制度机制和规则规范进行系统整合、编订纂修、集成升华，并适应新形势新要求进行必要的制度创新，增强我国生态环境法律制度的系统性、整体性、协同性、时效性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生态环境法典编纂目前采取了适度法典化的模式，对现行有效的 30 多部生态环境法律分情况处理：一是，将生态环境保护方面的综合性法律和有关污染防治方面的法律等全部纳入法典中，根据新形势新要求进行编订纂修。二是，将现行有关流域、区域、自然资源、生物多样性等生态要素、生态系统方面和循环经济、节约能源等方面的法律制度规范，择其要旨要则纳入或者体现到法典之中，使法典保持一定的开放性、兼容性。三是，适当考虑绿色低碳发展、应对气候变化、碳达峰碳中和等方面法治需求，填补法律空白，作出一些原则性、引领性规定，体现法典的时代性、前瞻性。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12682770.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12682770.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 03:24:09 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>民营经济促进法草案将提请三审：推进严格规范公正文明执法</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174555013843699800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;作为我国第一部专门关于民营经济发展的基础性法律，民营经济促进法立法进程备受关注。作为我国第一部专门关于民营经济发展的基础性法律，民营经济促进法立法进程备受关注。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 25 日上午，全国人大常委会法制工作委员会举行记者会。发言人黄海华介绍，十四届全国人大常委会第十五次会议于 4 月 27 日至 30 日在北京举行，将审议民营经济促进法草案等多部法律案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为我国第一部专门关于民营经济发展的基础性法律，民营经济促进法立法进程备受关注。2023 年 7 月，中共中央、国务院印发《关于促进民营经济发展壮大的意见》，要求强化民营经济发展法治保障，为民营经济发展提供有力支撑。2023 年 12 月，中央经济工作会议提出，制定民营经济促进法。2024 年 7 月，党的二十届三中全会决定明确提出七项立法修法任务，其中就包括制定民营经济促进法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2024 年 10 月，司法部和国家发改委曾公布草案民营经济促进法征求意见稿，公开向社会征求意见。2024 年 12 月、2025 年 2 月，十四届全国人大常委会第十三次会议、第十四次会议对草案进行了两次审议。随后，草案在中国人大网公布征求社会公众意见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十四届全国人大三次会议新闻发言人娄勤俭 3 月在记者会上表示，民营经济促进法草案第一次将坚持「两个毫不动摇」、促进「两个健康」写入法律，把党中央关于促进民营经济发展的重大方针、政策举措上升为法律规范。全国人大将根据常委会继续审议情况和各方面的意见建议，认真做好草案修改完善工作，推动法律尽快出台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄海华表示，关于民营经济促进法草案三次审议稿，民营经济是社会主义市场经济的重要组成部分，促进民营经济持续、健康、高质量发展，是国家长期坚持的重大方针政策。制定出台民营经济促进法，是党中央作出的重大决策部署。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174555013843699800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全国人大常委会加快民营经济促进法草案审议工作进程。他介绍，前两次审议中，常委会组成人员和各方面普遍认为，制定民营经济促进法，将党和国家对民营经济发展的基本方针政策和重要举措落实为法律规范，与宪法和党章关于社会主义基本经济制度的规定贯通起来，融入中国特色社会主义法律体系，充分发挥法治固根本、稳预期、利长远的保障作用，十分必要、意义重大。草案经过反复修改后已经较为成熟，建议进一步修改完善后及早审议出台。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄海华透露，根据全国人大常委会审议意见和各方面意见，民营经济促进法草案三次审议稿进一步充实支持民营经济发展相关举措，推进严格规范公正文明执法，优化民营经济健康发展、高质量发展的法治环境。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家多部门曾就民营经济促进法表态。4 月 24 日，国家发改委民营经济发展局副局长刘民对新华社表示，下一步国家发改委将扎扎实实强化促进民营经济发展的法治保障，做好民营经济促进法实施准备工作，积极参与规范涉企执法专项行动，切实依法保护民营企业和民营企业家合法权益。4 月 25 日，国家发改委党组在《中国发展改革》发文指出，要持续加力依法保护民营企业和民营企业家合法权益，加快形成以民营经济促进法为基础、相关法律法规规章为支撑的法律制度体系，更好发挥法治在促进民营经济发展中固根本、稳预期、利长远的保障作用。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12682466.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12682466.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 03:05:21 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>一季度新冠确诊超 11 万例致 12 人死亡，整体仍处较低流行水平</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174554827789227200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;国家疾控局认为，新冠呈小幅上升趋势，但整体仍处于较低流行水平，疫情走势符合预期。国家疾控局认为，新冠呈小幅上升趋势，但整体仍处于较低流行水平，疫情走势符合预期。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;自 2025 年 1 月开始，国家疾病预防控制局正式将新冠病毒感染数据纳入全国法定传染病疫情概况按月度进行公布。数据显示，今年一季度全国新冠确诊共计 112470 例，导致 12 人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家疾控局日前公布 2025 年 3 月全国法定传染病疫情概况显示，3 月 1 日 0 时至 3 月 31 日 24 时），全国（不含香港、澳门特别行政区和台湾地区）共报告法定传染病 971168 例，死亡 2137 人。其中，甲类传染病无发病、死亡病例报告，死亡病例主要来自乙类传染病，丙类传染病共报告发病 615566 例，死亡 2 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月份乙类传染病共报告发病 355602 例，死亡 2135 人。报告发病数居前 5 位的病种依次为病毒性肝炎、肺结核、新型冠状病毒感染、梅毒和淋病，占乙类传染病报告病例总数的 93.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据显示，3 月份，全国新型冠状病毒感染共计 56286 例，死亡 7 例。此前在 1 月份和 2 月份，这两项数据分别是 33218 例、4 例和 22966 例、1 例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，自 2025 年 1 月开始，国家疾控局在公布全国法定传染病疫情概况月度数据时，不再将新型冠状病毒感染排除在外，已统一纳入乙类传染病进行统计。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250425/174554827789227200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2020 年 1 月 20 日，国家衞健委发布公告称，新冠肺炎疫情发生后，基于目前对新冠肺炎的病原、流行病学、临床特征等特点的认识，报国务院批准同意，决定将新冠肺炎纳入传染病防治法规定管理的乙类传染病，并采取甲类传染病的预防、控制措施；将新冠肺炎纳入国境衞生检疫法规定的检疫传染病管理。此后，新冠肺炎正式成为法定传染病。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年 12 月 26 日，国家衞健委发布公告称，将新型冠状病毒肺炎更名为新型冠状病毒感染。经国务院批准，自 2023 年 1 月 8 日起，解除对新型冠状病毒感染采取的《中华人民共和国传染病防治法》规定的甲类传染病预防、控制措施；新型冠状病毒感染不再纳入《中华人民共和国国境衞生检疫法》规定的检疫传染病管理。由此，新冠开始按照乙类传染病进行防控管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后，新冠数据并未纳入国家疾控局按月发布的全国法定传染病疫情概况，而是由中国疾病预防控制中心单独按月公布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，中国疾控中心仍在按月公布全国新型冠状病毒感染疫情情况。数据显示，1 月份新增确诊的 33218 例病例中，包含重症病例 163 例。死亡的 4 例病例中，呼吸功能衰竭死亡病例 1 例，基础疾病合并新冠病毒感染死亡病例为 3 例。中国疾控中心认为，新冠疫情总体呈波动下降趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月份确诊的 22966 例病例中重症病例为 92 例，其中 1 例为基础疾病合并新冠病毒感染死亡，疫情总体呈低水平波动。3 月份，新冠新增确诊病例 56286 例，其中重症病例 131 例，死亡的 7 例为基础疾病合并新冠病毒感染死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国疾控中心介绍，近几个月，各地报送的本土病例新冠病毒基因组有效序列显示，均为奥密克戎变异株，主要流行株为 XDV 系列变异株等。新冠疫情呈波动上升趋势，但总体仍处于较低水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 22 日，国家疾控局举行新闻发布会介绍，4 月以来，我国流感流行强度已降至较低水平。进入 5 月后，部分南方省份蚊媒传染病将进入流行季，本土疫情发生风险上升，局部地区可能出现聚集性疫情。其他传染病疫情流行趋势与既往同期相近。其中，新冠呈小幅上升趋势，但整体仍处于较低流行水平，疫情走势符合预期。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12681899.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12681899.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 02:36:41 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>审议民营经济促进法草案等，十四届全国人大常委会第十五次会议将举行</title>
            <description>&lt;p&gt;今天，全国人大常委会法制工作委员会举行记者会，发言人介绍，十四届全国人大常委会第十五次会议 4 月 27 日至 30 日在北京举行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议将审议民营经济促进法草案、传染病防治法修订草案、原子能法草案、仲裁法修订草案；审议委员长会议关于提请审议生态环境法典草案的议案；审议国务院关于提请审议国家发展规划法草案的议案、关于提请审议监狱法修订草案的议案、关于提请审议关于授权国务院在中国（新疆）自由贸易试验区暂时调整适用种子法有关规定的决定草案的议案等。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12681483.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12681483.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 02:15:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>一季度上海重返「外贸第一城」，高附加值产品驱动增长</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174548392234620900_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海一季度外贸数据展现了「量增质升」的韧性特征。上海一季度外贸数据展现了「量增质升」的韧性特征。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻编辑，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;4 月 23 日，&lt;span&gt;上海市统计局发布 2025 年一季度上海市国民经济运行情况。&lt;/span&gt;今年一季度，上海市出口同比增长 12.6%。其中，机床、集装箱、医药材及药品、笔记本电脑出口分别增长 47.6%、43.1%、16% 和 12.3%。其中，民营企业出口正在展现竞争力，一季度出口增长 26%，占上海市比重升至 44.8%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从地域来看，上海外贸市场遍布全球，与东盟等等多个地区保持密切贸易往来，新兴市场贸易规模也正在保持较快增长。上海对外披露的数据显示，今年一季度对印度、俄罗斯、东盟出口分别增长 54.8%、28.6% 和 24.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据海关数据显示，&lt;span&gt;2025 年一季度，上海以 10053.85 亿元外贸进出口总额，超越深圳同期的 9901.04 亿元，重返「外贸第一城」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 天前，随着一声汽笛长鸣，最新一班中欧班列（上海）从铁路闵行站发车。这趟满载国产新能源汽车的专列将跨越 1.1 万公里，经阿拉山口口岸出境，预计在两周后抵达德国杜伊斯堡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「这是我们首次通过中欧班列（上海）整列运输新能源汽车。中欧班列运输时间比海运节省 40%，有助于中国新能源汽车更快响应欧洲的市场需求，降低物流成本，从而在价格和供应链稳定上更具竞争力。」上海东方丝路多式联运有限公司高级经营总监卢蕾表示。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174548392234620900.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据显示，中欧班列（上海）已累计开行 310 列，承运进出口总货值 108.6 亿元，这背后是上海不断拓展海外市场的缩影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在中美关税博弈的背景下，区域经贸合作的意义愈加凸显，这些新兴市场正支撑起上海外贸出口的底气。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了欧洲市场，东盟自贸区也成为上海外贸出口的新方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国—东盟自贸区是我国第一个对外商谈和建立的自贸区，于 2010 年建成。2015 年，双方达成升级协议，形成自贸区 2.0 版，协议于 2019 年全面实施。到 2024 年，中国已连续 16 年保持东盟第一大贸易伙伴地位，东盟连续 5 年成为中国第一大贸易伙伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日，在国新办举行的新闻发布会上，海关总署透露，目前中国—东盟自贸区 3.0 版谈判已经实质性结束，双方将在数字经济、绿色经济、供应链互联互通等新兴领域拓展互利合作，在标准和规则等领域加强互融互通，共同促进贸易便利化及包容发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次日，一批由上海京嵘科技有限公司全新研发的天丝凉感面料成衣，在上海海关所属奉贤海关监管下，销往马来西亚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「前不久出口的这批成衣货值约 43 万元。近期，出口订单量大幅上涨，生产车间非常繁忙。」上海京嵘董事长张文明介绍说，目前公司通过智能化、数字化、绿色化的持续转型升级，在复杂的市场形势中，产品得到全球市场的认可，出口订单量年增长率达 10% 以上。特别是天丝凉感面料深受马来西亚消费者欢迎，出口订单量持续上涨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奉贤海关综合业务科科长童晓颖对界面新闻表示，为支持企业抓住海外发展机遇，针对上海京嵘一份客户订单对应一张原产地证的实际需求，奉贤海关建立企业原产地证申领枱账，整合金额、数量、目的地、船期等信息要素，简化原产地证办理程序、压缩办理时间，帮助企业降低时间和人力成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海港是中国最大的港口之一，拥有先进的物流设施和高效的运输网络，与世界各大主要港口都有密切的贸易往来。这使得货物的进出口非常便捷，能够快速、高效地将货物运往世界各地，大大降低了物流成本和运输时间。此外，上海与长三角地区的紧密联动，进一步增强了供应链的韧性和灵活性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上海外高桥，港区海关还推动「两步申报」「抵港直装」等便利措施，助力上海市对东盟国家经贸合作。数据显示，今年一季度，上海外高桥港区海关保障对东盟国家进出口货值逾 1900 亿元，同比增长 7.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月 4 日，中国上海港正式开通至柬埔寨贡布港的散杂货班轮直航航线，航线开通的首月，就有近 1 万吨设备、钢结构、钢材以及 41 辆工程车辆等物资，借由该航线顺利运达柬埔寨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 20 日，该航线开展第 3 次直航任务，执航的「MV SHENG HONG 12」货轮，搭载 3000 多吨钢结构、钢材以及 34 辆工程车辆等物资，从上海港龙吴分公司码头出发，驶向柬埔寨贡布港。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据了解，从上海港直航柬埔寨贡布港（全程不经停其他港口），航程仅需 8 天，可节约 50% 的海上运输时间。此条直航航线成为拓展中国与柬埔寨经贸合作的又一条重要物流大动脉，可以持续强化区域供应链稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多位从事外贸的人士认为，上海市场多元化策略有效分散了贸易风险，使得上海在全球贸易格局变化中能够灵活调整，保持外贸的稳定增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了分散贸易风险，为稳定外贸发展，上海还曾多次出台一系列政策措施，涵盖优化营商环境、金融支持、贸易便利化、新兴业态发展等多个方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 3 月，上海发布《促进外贸稳规模提质量的若干政策措施》，《政策》明确提出，上海将支持机电和高新技术产品企业拓展多元化国际市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 6 月，上海还对外发布《2024 年促进跨境贸易便利化专项行动 36 项措施》，围绕业务办理更便利、企业服务更贴心、产业赋能更精准、业态培育更多元、监管服务更智能、关企沟通更顺畅 6 个方面，着力进一步提升海关监管服务效能和企业获得感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海还连续多年开展促进跨境贸易便利化专项行动，已落实近百条改革举措，取得了一系列成效，如跨境电商出口海外仓模式备案无纸化率 100%、率先实施进口机动车辆「两证合一」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据第一财经报道，仅 2025 年以来，上海市政府常务会议至少针对稳外贸相关工作开展了 5 次研究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海外贸的韧性源于其深厚的产业基础、开放的制度环境与企业的主动变革，其具体体现在供应链韧性、产业升级动能、市场多元化布局、企业生态互补性多个层面。」安永华中区主管合伙人夏俊对界面新闻表示，上海一季度外贸数据展现了「量增质升」的韧性特征。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体来说，上海通过「长三角一体化」强化区域供应链韧性，港口自动化、数字化升级保障物流效率，降低部分国际贸易政策变化因素的影响；同时，高端制造业与战略性新兴产业的集聚效应，叠加自贸区制度创新为出口提供长期动能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏俊认为，市场多元化布局的背景下，上海对单一市场的依赖度降低，而新兴市场占比正在逐步提升。因此，即使传统市场出现波动，也能通过新兴市场的增长来平衡总体外贸规模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海的国有企业、民营企业、外商投资企业各展所长，形成合力。民营企业的灵活性与国有企业的稳定性、外商投资企业的国际化优势相互补充，共同抵御外部风险，推动上海外贸持续稳定发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「本来 4 月底是传统淡季，但现在企业订单却很充足，产线 24 小时不停，工人三班倒加紧生产供应全球。」上海保隆汽车科技股份有限公司董事长兼总裁张祖秋告诉界面新闻。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;保隆科技在全球 7 个国家，有 11 个研发中心、19 家工厂，已经做到细分市场的全球第一。尽管贸易战还未结束，保隆科技一些业务受到不小的影响，但这家位于松江区的汽车零部件企业正在忙着搬新厂、扩产线。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在保隆的营收结构中，中国市场占比约 54%，欧洲约 18%，北美三国合计约 25%。其中，美国市场的产品供应一部分来自北美工厂，一部分来自欧洲工厂，而直接由中国出口到美国的部分有 5 亿至 6 亿元，主要为汽车轮胎气门嘴和排气尾管等传统产品。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;张祖秋透露，由于美国本土产能缺失，加上「中国制造」相对墨西哥仍有明显成本优势，这部分业务难以被轻易替代。如果美国真的中断了供应，预计一部分的美国车型就会受到巨烈的影响。「贸易战的背景下，短期的应对就是涨价，我们有核心技术，因此具有谈判力。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;他认为，汽车产业是一个长周期的产业，现在考验的是企业在急剧变化的全球环境面前保持定力。「能够在全球竞争中保持定力，其核心是中国产品难以被替代。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏俊也认同这一看法，他表示：「通过数据来看，上海高附加值产品正在驱动增长。」上海在全球产业链重构中展现出抢占高附加值环节的能力，以机床、医药等为代表的高技术产品出口表现突出，成为外贸增长的重要动力。与此同时，上海物流枢纽地位不断强化，进一步凸显了高附加值产品与供应链协同优势，推动出口结构持续向高端化、高效化方向优化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，民营企业出口增速达 26%，且占比近半，背后是上海不断优化的营商环境，跨境贸易便利化举措和税收优惠等各类政策的支持，其有效激发了民企活力，且民企灵活的市场响应能力和创新投入，也成为了出口增长的关键驱动因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴市场贡献结构性增量，对印度、东盟等新兴市场出口高增长，既是「一带一路」与 RCEP 政策红利的释放，也是上海高端制造、新能源产业精准匹配区域需求的成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一位业内人士对界面新闻分析称，上海外贸的韧性源于其「内外兼修」的战略布局——对外通过多元化市场和全球化供应链分散风险，对内依托产业集群与政策创新提升竞争力。同时，上海企业的技术升级与政企协同机制为应对外部挑战提供了灵活性和可持续性。未来，随着制度型开放的深化和新兴市场的拓展，上海外贸有望在复杂环境中持续稳健发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为应对「不确定」的外贸市场，上海对外经贸大学国际经贸学院院长、教授何欢浪认为，上海应双向拓展市场渠道，既支持外贸企业开拓国内市场，也鼓励内贸企业进军国际市场。一方面，通过创新多元化市场对接模式，组织外贸优品内销活动，拓宽企业国际发展空间。另一方面，建设国家级内外贸一体化公共服务平台，整合政策咨询、标准认证、金融保险等功能，提供「一站式」出海服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何欢浪还特意强调说，由于中小微企业受政策环境影响大、抗风险能力弱，因而政策设计特别要聚焦中小微企业的重点需求和市场反馈，成立应急专班小组，及时优化政策、解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12673794.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12673794.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 02:06:33 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>韩国检方重启调查前总统夫人金建希操纵股价案</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 4 月 25 日，韩国首尔高等检察院决定对前总统尹锡悦的夫人金建希操纵股价案重新启动调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金建希被指控在 2020 年参与德意志汽车公司股价操纵，并通过收受价值 300 万韩元的名牌包涉嫌受贿。若操纵股价罪成立，最高可判无期徒刑；受贿罪则可能面临 5 年以上有期徒刑。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12681024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12681024.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 01:53:45 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>罕见发文批评普京，特朗普警告乌克兰问题谈判有最后期限</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2017 年 7 月 7 日，德国汉堡，特朗普总统在 G20 峰会上与俄罗斯总统普京交谈。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250425/174554531731939700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;绍伊古表示俄罗斯愿恢复与美方对话，但不会只相信美方言辞，而是会看其行动。绍伊古表示俄罗斯愿恢复与美方对话，但不会只相信美方言辞，而是会看其行动。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;继发长文怒斥乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基后，美国总统唐纳德·特朗普开始向俄罗斯施压，罕见在社交媒体发文呼吁俄罗斯停手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间 4 月 24 日，乌克兰首都基辅遭到俄罗斯导弹和无人机袭击，袭击造成 12 人死亡，另有 100 多人受伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普随后在社交媒体发文，称自己对俄罗斯的袭击「非常不高兴」，「没有必要，糟糕的时机。」他喊话俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，要求普京「住手！」，「让我们敲定和平协议！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自重返白宫以来，为了兑现竞选承诺迅速叫停俄乌冲突，特朗普鲜少在社交媒体批评普京，还曾发文表示自己「爱俄罗斯人民」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四在白宫接受记者提问时，特朗普也提到了美国对俄罗斯的施压，抨击媒体根本不知道美国对俄罗斯施加了多少压力，「我们对俄罗斯施了很大压力。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普再次就俄乌冲突持续抨击美国前总统约瑟夫·拜登，称俄乌冲突是「拜登的战争」，强调自己在俄乌冲突中「不效忠任何人」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250425/174554531731939700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，要结束俄乌冲突的代价就是需要乌克兰放弃部分被占土地，「我们会尽力与乌克兰协商，但他们丢了很多领土。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普依然对促成俄乌达成和平协议持乐观态度，认为俄乌双方都想获得和平，但强调双方必须先坐上谈判桌。特朗普警告，他为乌克兰问题谈判设定了最后期限，期限过后，美国的态度将「大为不同」。但他没有透露最后期限的具体时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;媒体透露的消息显示，美国上周向俄乌提交了和平提议草案，内容包括冻结目前的俄乌战线、乌克兰承认克里米亚并入俄罗斯、乌克兰不加入北约。提议中涉及领土的部分引发了乌克兰强烈不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基在公开场合「硬刚」美国，强调乌克兰不会承认被占领土属于俄罗斯，包括克里米亚。克里米亚在 2014 年举行全民公投后并入俄罗斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即便自己的言论遭特朗普发文猛批，泽连斯基依然拒绝让步，在社交媒体放出了 2018 年美国时任国务卿迈克·蓬佩奥签署的「克里米亚宣言」，宣言中把克里米亚称为「被强行占领」土地。蓬佩奥任美国国务卿时，也是特朗普的第一个总统任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统新闻秘书德米特里·佩斯科夫此前表示，特朗普从未指定任何日期，且俄方认为设定俄乌停火的最后期限并不合适。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，周四，俄罗斯联邦安全会议秘书谢尔盖·绍伊古接受塔斯社采访时表示，俄罗斯愿恢复与美方对话，但不会只相信美方言辞，而是会看其行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绍伊古指出，特朗普政府正采取措施恢复与俄关系，一些初步迹象表明了美国的「务实态度」。俄方欢迎美方摒弃前政府对俄刻板印象，愿与美方相向而行。但与此同时，俄美交往史也表明，与「口头承诺」相比，俄方「只能相信美方具体的行动和事实」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他重申，俄罗斯愿意进行和谈，但前提是俄罗斯的利益和现实得到充分考虑，而「美方对俄方上述立场表示理解」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12680843.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12680843.html</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Apr 2025 01:53:08 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 印度吊销巴基斯坦公民签证，巴基斯坦暂停与印贸易；特朗普考虑对华关税分级方案</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 印度吊销巴基斯坦公民签证，巴基斯坦暂停与印贸易；特朗普考虑对华关税分级方案&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;央行将开展 6000 亿元 MLF 操作；中央空管办组织加强无人机「黑飞」「扰航」查处力度；海关总署牵头部署开展跨境贸易便利化专项行动；美股连续第三日收高，科技股走强推动纳指收涨 2.74%。央行将开展 6000 亿元 MLF 操作；中央空管办组织加强无人机「黑飞」「扰航」查处力度；海关总署牵头部署开展跨境贸易便利化专项行动；美股连续第三日收高，科技股走强推动纳指收涨 2.74%。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;央行将开展 6000 亿元 MLF 操作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 24 日晚，央行公告称，为保持银行体系流动性充裕，2025 年 4 月 25 日中国人民银行将以固定数量、利率招标、多重价位中标方式开展 6000 亿元 MLF 操作，期限为 1 年期。据了解，本月有 1000 亿元 MLF 到期，此次操作实现净投放 5000 亿元，显示出央行在当前阶段继续加大流动性支持力度，稳定市场预期。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中央空管办组织加强无人机「黑飞」「扰航」查处力度&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新华社 4 月 24 日报道，&lt;/span&gt;中央空管办消息，中央空管办近日会同相关部门对 1 起无人机扰航典型事件进行联合调查，并就发现的管理问题提出改进工作措施。据中央空管办有关负责人介绍，无人机「黑飞」「扰航」等违规飞行行为，触及航空安全红线，危及人民群众生命财产安全，广大无人机从业者、爱好者应当依法依规飞行，广大人民群众如发现无人机违规飞行行为可及时向当地公安机关进行举报。近期各地区将加大巡逻执法力度，严厉打击无人机违法违规飞行活动，共同守护航空安全底线。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;海关总署牵头部署开展跨境贸易便利化专项行动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 24 日消息，日前，海关总署会同中央网信办、外交部、国家发展改革委、公安部、财政部、生态环境部、交通运输部、商务部等 20 个部门（单位），联合部署开展跨境贸易便利化专项行动。&lt;/span&gt; &lt;span&gt;据介绍，跨境贸易便利化专项行动将在北京、天津、石家庄、唐山、沈阳、大连、上海、南京、无锡、盐城、杭州、宁波、合肥、厦门、济南、青岛、郑州、广州、深圳、东莞、海口、重庆、成都、贵阳、乌鲁木齐等 25 个城市开展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普考虑对华关税分级方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视网消息，据《华尔街日报》4 月 23 日报道，美方高级官员透露，特朗普政府正考虑多种方案。第一种方案，对中国商品征收的关税税率可能降至大约 50%-65%。第二种方案则被称为「分级方案」，美方将把进口自中国的商品分为所谓「对美国国家安全不构成威胁」和所谓「对美国国家利益具有战略意义」的商品。美媒称，在「分级方案」里，美方将对前一类商品征收 35% 的关税，对第二类商品的关税税率至少为 100%。白宫新闻秘书莱维特称，特朗普在对华关税问题上的立场「没有软化」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;反对印方指控，巴基斯坦宣布暂停与印贸易等反制措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 24 日，巴基斯坦国家安全委员会召开紧急会议，由总理夏巴兹·谢里夫主持，商讨如何回应印度方面就印控克什米尔袭击事件针对巴方的一系列措施。会上，巴基斯坦国家安全委员会批准，将对印度在袭击事件后对巴基斯坦的指责及报复措施予以有力回应。巴基斯坦方面宣布，即日起关闭领空，不允许所有印度拥有或印度运营的航空公司航班通行。此外，即刻起暂停与印度的一切贸易，包括通过巴基斯坦与任何第三国之间的间接贸易。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;印度加大应对力度，吊销所有巴基斯坦公民签证&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 24 日，印度外交部发表声明称，将进一步加大应对力度，撤销向巴基斯坦公民签发的所有签证，并暂停了对巴基斯坦人的签证服务。印度外交部当天发表声明称：自 4 月 27 日起，所有签发给巴基斯坦国民的现有有效签证将被吊销；所有签发给巴基斯坦公民的医疗签证的有效期也将只到 4 月 29 日；所有目前在印度的巴基斯坦人都必须根据修改后的时间表，在签证到期前离境。鉴于此，大多数获得印度签证的巴基斯坦人将有 72 小时的时间离开该国。对巴基斯坦国民的签证服务也将被暂停，这意味着巴基斯坦公民将无法获得前往印度的证件。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股连续第三日收高，科技股走强推动纳指收涨 2.74%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 24 日，美股大幅收涨，道指涨 1.23%，纳指涨 2.74%，标普 500 指数涨 2.03%。明星科技股普涨，特斯拉、亚马逊、微软涨超 3%，谷歌、Meta 涨逾 2%，苹果涨近 2%。半导体板块涨幅居前，美光科技、博通涨逾 6%，英特尔、AMD 涨超 4%，英伟达涨逾 3%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12675207.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12675207.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 23:28:01 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>克什米尔血腥袭击后巴基斯坦反击印度：关闭领空、暂停贸易</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;4 月 24 日，巴基斯坦伊斯兰堡，巴基斯坦首相谢里夫（左）在总理官邸主持高层安全会议来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174549543264595500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;数十年来，几个主张克什米尔独立或完全成为巴基斯坦领土的激进组织一直在与印度安全部队作战，导致数万中丧生。数十年来，几个主张克什米尔独立或完全成为巴基斯坦领土的激进组织一直在与印度安全部队作战，导致数万中丧生。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;巴基斯坦和印度之间的争议领土出现了新一轮的动荡，地区局势骤然升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 24 日，巴基斯坦总理谢里夫在其官邸主持国家安全委员会会议。经该委员会批准，巴基斯坦将对印度在袭击事件后对巴基斯坦的指责及报复措施予以回应，并降级两国关系。委员会一致否认印度针对巴基斯坦的所有指控，并决定就印度违反《印度河河水条约》问题诉诸国际平台。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;即日起巴基斯坦对印度关闭领空，不允许所有印度拥有或印度运营的航空公司航班通行&lt;/span&gt;，&lt;span&gt;暂停与印度的一切贸易，包括通过巴基斯坦与任何第三国之间的间接贸易。巴基斯坦副总理兼外长达尔随后举行新闻发布会，要求印度就指控巴基斯坦支持恐怖主义拿出证据，并警告任何人不要误判形势。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;印控克什米尔地区 22 日发生针对游客的枪击事件。一群枪手在当地对游客开枪，&lt;/span&gt;造成 25 名印度公民和 1 名尼泊尔公民死亡&lt;span&gt;。这是该地区自 2019 年以来死亡人数最多的武装袭击，当时的自杀式袭击导致 40 多名印度警察死亡。印度方面在 12 天后对巴基斯坦发动了空袭。巴基斯坦空军随后进行了反击。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;有幸存者向当地媒体透露，枪手在枪击前指责这些家庭支持印度总理莫迪。事后的照片和视频显示地上散落着尸体，悲伤的亲人在恐惧中哭泣。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一个自称为「抵抗阵线」的极端武装组织在社交平台上认领该事件，称袭击原因是数万名定居者冲击当地的人口结构。而印度前军事和情报官员则指责巴基斯坦武装部队策划了该袭击事件。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174549543264595500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉&lt;span&gt;「抵抗阵线」&lt;/span&gt;于 2019 年在加密社交软件 Telegram 宣告成立。印度将&lt;span&gt;「抵抗阵线」&lt;/span&gt;列为恐怖组织，并将其与&lt;span&gt;「虔诚军」&lt;/span&gt;联系起来，后者&lt;span&gt;是&lt;/span&gt;&lt;span&gt;南亚&lt;/span&gt;&lt;span&gt;规模最活跃的&lt;span&gt;恐怖&lt;/span&gt;组织，根&lt;/span&gt;&lt;span&gt;据地在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;巴基斯坦&lt;/span&gt;&lt;span&gt;境内的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;拉合尔&lt;/span&gt;&lt;span&gt;附近，&lt;/span&gt;是 2008 年印度孟买等致命袭击事件的幕后黑手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;最新的暴力事件之后，印度安全部队在当地展开大规模搜捕行动，宣布对巴基斯坦采取一系列外交和战略反制措施，并且暂停两国间一项重要水资源分配条约。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;24 日当天，印度外交部还对巴基斯坦的新措施做出对等回应：自 4 月 27 日起，所有签发给巴基斯坦国民的现有有效签证被吊销；所有签发给巴基斯坦公民的医疗签证的有效期也只到 4 月 29 日；所有目前在印度的巴基斯坦人都必须根据修改后的时间表，在签证到期前离境；对巴基斯坦国民的签证服务也将被暂停。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;印巴分治&lt;/span&gt;&lt;span&gt;以及分别独立后，克什米尔归属问题长期未获解决。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;巴基斯坦控制区约占总面积的五分之二，人口约四分之一，其余为印度控制区。几十年来，几个主张克什米尔独立或完全成为巴基斯坦领土的激进组织一直在与印度安全部队作战，导致数万中丧生。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自 20 世纪初克什米尔一度成为受南亚最欢迎的旅游地点之一，旅游业也是这里绝大部分居民的主要经济来源和收入之一。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12675018.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12675018.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:27:14 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>印度加大应对力度，吊销所有巴基斯坦公民签证</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 4 月 24 日，印度外交部发表声明称，将进一步加大应对力度，撤销向巴基斯坦公民签发的所有签证，并暂停了对巴基斯坦人的签证服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度外交部当天发表声明称：自 4 月 27 日起，所有签发给巴基斯坦国民的现有有效签证将被吊销；所有签发给巴基斯坦公民的医疗签证的有效期也将只到 4 月 29 日；所有目前在印度的巴基斯坦人都必须根据修改后的时间表，在签证到期前离境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于此，大多数获得印度签证的巴基斯坦人将有 72 小时的时间离开该国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对巴基斯坦国民的签证服务也将被暂停，这意味着巴基斯坦公民将无法获得前往印度的证件。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674621.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674621.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 11:17:52 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>反对印方指控，巴基斯坦宣布暂停与印贸易等反制措施</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 4 月 24 日，巴基斯坦国家安全委员会召开紧急会议，由总理夏巴兹·谢里夫主持，商讨如何回应印度方面就印控克什米尔袭击事件针对巴方的一系列措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会上，巴基斯坦国家安全委员会批准，将对印度在袭击事件后对巴基斯坦的指责及报复措施予以有力回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴委员会一致否认印度针对巴基斯坦的所有指控，并决定就印度违反《印度河河水条约》问题，诉诸国际平台，维护自身合法权益。巴委员会表示，印度的任何冒险行动都将得到全力应对，委员会对武装部队的行动准备表示满意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴基斯坦方面宣布，即日起关闭领空，不允许所有印度拥有或印度运营的航空公司航班通行。此外，即刻起暂停与印度的一切贸易，包括通过巴基斯坦与任何第三国之间的间接贸易。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674547.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674547.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 11:00:28 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>「智力资产」流失，科研人员开始逃离美国</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 11 日，加州圣迪戈，加州大学圣迪戈分校海洋学院。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174547807425597500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今年第一季度，浏览中国工作机会的美国用户人数同比上涨 30%。今年第一季度，浏览中国工作机会的美国用户人数同比上涨 30%。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美国联邦政府对知名高校「开战」、削减科研项目联邦拨款之时，越来越多美国科研人员开始考虑前往其他国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际科研出版机构施普林格·自然旗下的全球科研人才职业信息平台「自然职场」最新统计显示，今年以来，美国科学家提交的海外求职申请数量比去年同期明显上涨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国著名公立研究型大学艾克斯-马赛大学已经准备迎接首批来自美国的「难民科学家」；美国的盟友澳大利亚、挪威等多国也在推出新项目，吸引被砍掉经费的美国科研人员前往各国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 22 日，「自然职场」公布的统计显示，今年 1 月到 3 月，美国科学家提交的海外求职申请数量比去年同期上涨 32%。同一时期，浏览海外工作机会的美国用户人数比去年同期上涨 35%，仅 3 月就上涨 68%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月，申请前往欧洲工作的美国科学家人数同比上涨 32%，浏览相关职位的人数上涨 43%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月到 3 月，申请前往加拿大工作的美国科学家人数同比上涨 41%，同时也有更多科学家考虑前往中国和亚洲国家。第一季度，浏览中国工作机会的美国用户人数同比上涨 30%，提交求职申请的人数上涨 20%。浏览其他亚洲国家工作机会的美国用户人数也同比上涨 34%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174547807425597500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是在 3 月，美国联邦政府暂停了对艾滋病等研究的 200 多项联邦拨款，媒体还曝出美国国立衞生研究院准备削减对新冠的研究经费。到本月，美国政府暂停了对哈佛大学、哥伦比亚大学等 7 所大学的部分联邦拨款，涉及各校的医学和科研项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《自然》杂志 3 月底对 1608 人的调查显示，高达 75.3% 的受访者表示由于唐纳德·特朗普政府对科研造成的混乱，自己正考虑离开美国。这 1608 名受访者中有 1200 人为科学家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;调查还显示，早期职业研究人员中考虑离开美国的比例最高。690 名硕士研究员中有 538 人考虑离开美国，340 名博士研究员中有 255 人考虑离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名从事植物基因组研究的受访者透露，美国联邦政府削减拨款后，她的研究支持和津贴被砍，部分同事还丢掉了工作。她表示虽然自己是美国人、家在美国，但导师们都劝她「马上离开」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国科研人员考虑逃离美国之时，全球多国都开始推出新项目以接收科研人才。上月，法国艾克斯-马赛大学宣布对美国研究人员开放「科学安全岛」项目，计划招聘 20 多名研究人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，该校宣布收到了 298 份申请，其中有 70% 申请人来自美国，涉及耶鲁大学、哥伦比亚大学、&lt;span&gt;&lt;span&gt;约翰斯·霍普金斯大学和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;美国航空航天局&lt;/span&gt;。艾克斯-马赛大学校长艾瑞克·伯顿希望法国能设立「难民科学家」签证项目，以便更多美国研究人员前往法国和欧洲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三，挪威研究理事会宣布设立新基金以招募更多外国研究人员，涉及气候变化、衞生、能源和人工智能领域。挪威研究理事会执行主任玛丽·森德利·特维特指出，新基金的成立与美国的学术自由遭攻击、研究资金被削减有密切关系。上周，澳大利亚科学院也公布了全球人才招募计划，明确指出新计划是为了吸引离开美国的科研人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛大学所在的马萨诸塞州州长莫拉·希利上周接受媒体采访时警告，联邦政府的措施正在导致实验室倒闭、科研人员前往其他国家，「特朗普正在让出美国的智力资产。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希利表示，作为马萨诸塞州州长她希望看到马萨诸塞越来越好、美国越来越好，「但特朗普的所作所为是对中国和其他国家说：来吧，来接收我们的科研人员。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12672186.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12672186.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 07:15:57 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 游客在大理古城 170 克手机称出 340 克，酒店保洁员调包住客 1.9 万港币获刑</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174539679925210500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？5 旬辅警 30 余年前被人顶替上中专？河南省沁阳市：基本属实；安徽一小区交付后多楼层现裂缝，专家组论证称不影响安全；复旦大学校友夫妇捐赠 10 亿元，成立学敏高等研究院。今天有哪些地方新闻值得关注？5 旬辅警 30 余年前被人顶替上中专？河南省沁阳市：基本属实；安徽一小区交付后多楼层现裂缝，专家组论证称不影响安全；复旦大学校友夫妇捐赠 10 亿元，成立学敏高等研究院。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【云南】游客在大理古城买瓜起争执：170 克手机称出 340 克&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据华商报大风新闻消息，近日，四川游客李先生在云南省大理古城流动摊贩处买完 13 元钱（10 元钱 3 市斤）的西瓜，发现商家电子秤未归零，出于好奇随后用自己的苹果 15 手机（标重 170 克）复秤，电子秤显示重量为「0.34 千克」。之后他前往隔壁特产店复秤，确认手机重量是 170 克后，再次返回理论，但该摊贩坚称「秤无问题」，反指其「诬陷」，双方争执不下。对此，一些云南网友称「‘市斤秤’是当地习俗」，并对该游客出言嘲讽，甚至有当地自媒体公开称该游客不懂市斤规则似「憨鸵鸟」。记者联系大理白族自治州市场监督管理局及文旅局，试图咨询相关问题，未获明确回应。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】5 旬辅警 30 余年前被人顶替上中专？官方：基本属实&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「沁阳发布」微信公众号消息，河南省沁阳市联合调查组通报，4 月 22 日，媒体报道「5 旬辅警 30 余年前被人顶替上中专」一事，市委市政府已成立由纪委监委、公安局、法院、教体局等部门组成的联合调查组对此事开展调查。经初步核查，媒体反映的问题基本属实。下一步，将根据调查结果，依法依规依纪做好后续处理工作。据媒体近日报道，河南焦作某地公安局辅警席南称，其 1990 年高考后未收到录取通知以为落榜，2022 年（席南时年 52 岁）才得知当年已被焦作衞校录取，但被人冒用身份入学，顶替者后来还成为医院副院长。报道称，事发后当地衞健部门开除了冒用者，但相关人员却至今未被追究法律责任。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【安徽】小区交付后多楼层现裂缝，专家组论证称不影响安全&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174539679925210500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，近日，安徽省阜阳市临泉县建业徽创新筑小区有业主反映，其小区刚刚完成交付，收房时发现 16 号楼 10 层至 23 层多户房屋的顶板、底板出现不同程度的裂缝。业主质疑其房屋质量不合格，要求经济补偿及彻底修复，并要求开发商给出具体的处理方案，提供相应承诺保证。目前，临泉县住房和城乡建设局已介入协调，专家组完成安全论证，称裂缝属「非结构性裂缝，不影响房屋安全，但影响观感和使用功能」。质检公司提供的检测报告则显示，混凝土强度、钢筋密度等指标均符合国家标准。据介绍，这是第二次由专家团队进行现场勘查和检测，截至目前，报告均显示房屋安全性是合格的。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】严禁中小学节假日集体补课，省市县各公布举报电话&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，浙江出手治理「教育内卷」，省教育厅日前设立省、市、县三级投诉举报电话、邮箱并在官网公布，受理针对中小学节假日补课、作息管理，以及寒暑假、双休日、国家法定节假日放假管理等的投诉举报。据了解，浙江小学、中学早上的上课时间一般分别不早于 8:30、8:00，寄宿制高中不早于 7:40；寄宿制小学、初中、高中学校晚上熄灯时间一般分别不迟于 21：00、21：30、22：30。寒暑假、双休日、国家法定节假日严禁集体补课。同时，严禁挤占学生课间休息，不对外公开考试成绩、排名。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】陵水一酒店保洁员调包住客 1.9 万港币，获刑一年半&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;海南省陵水黎族自治县旅游和文化广电体育局 4 月 23 日通报，针对网传嘉佩乐酒店保洁员调包游客港币事件，经核查，该事件发生于 2024 年 7 月 30 日，住客有 19 张面额 1000 元的港币在酒店被调包，折合人民币共 17357.26 元。经公安侦查，涉事保洁员黄某某于 8 月 14 日承认有掉包游客港币行为，其家属于 2024 年 9 月 21 日向住客赔偿 17357.26 元。2025 年 4 月 16 日法院以盗窃罪依法判处黄某某有期徒刑一年六个月并处罚金 5000 元。陵水县旅游和文化广电体育局对此事高度重视，并举一反三，以此案为鉴，对全县酒店开展警示教育，要求强化员工管理，提升服务质量，坚决防范类似事件发生。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】复旦大学校友夫妇捐赠 10 亿元，成立学敏高等研究院&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，复旦大学校友李平、廖梅夫妇一次性捐赠 10 亿元人民币，支持建设复旦大学学敏高等研究院。据「复旦大学」微信公众号 4 月 23 日消息，学敏高等研究院定位为世界顶尖的自然科学领域高水平基础研究和交叉研究机构，面向全球招募博士毕业 5 年以内、国际最顶尖的青年科学家，支持青年科学家开展原创突破性、技术革命性和具有深远影响力的研究工作，努力作出颠覆传统认知、解决重大难题或创建新学科范式的研究成果，推动社会跨越式发展。据介绍，李平系复旦大学材料系高分子专业 1985 级校友，廖梅系历史学系 1986 级校友，二人相识于复旦大学。本科毕业后，李平投身商界，是宁德时代联合创始人。廖梅则在复旦读了十年书，是著名历史学家朱维铮教授指导的第一位国内博士生。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】3 月份全省共报告法定传染病 55284 例，死亡 114 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;湖南省衞健委日前公布 2025 年 3 月全省法定报告传染病疫情概况。2025 年 3 月（2025 年 3 月 1 日 0 时至 3 月 31 日 24 时），全省共报告法定传染病 55284 例，死亡 114 人。甲类传染病无发病、死亡病例报告。死亡病例主要来自乙类传染病。乙类传染病中传染性非典型肺炎、脊髓灰质炎、人感染高致病性禽流感、流行性乙型脑炎、炭疽、白喉、新生儿破伤风、钩端螺旋体病、血吸虫病、人感染 H7N9 禽流感、猴痘病例无发病、死亡报告，其余 17 种乙类传染病共报告发病 18079 例，报告死亡 114 人。报告发病数居前 5 位的病种依次为病毒性肝炎、肺结核、梅毒、新型冠状病毒感染、猩红热，占乙类传染病报告病例总数的 95%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【福建】福州一改造项目 1 人高处坠亡迟报 41 天，住建厅约谈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据福建省住房和城乡建设厅网站消息，近日，福州市福厝-远山拾里 1#楼、2#楼二次改造项目发生 1 起高处坠落事故，造成 1 人死亡，且事故迟报 41 天。事故具体原因调查和善后处理工作正在进行中。经福建省住建厅初步核实，该二次改造项目所在的福厝·远山拾里项目仍处于在建阶段，施工单位为福州建工集团有限公司，有办理施工许可证，未竣工验收。2025 年 4 月 18 日，福建省住建厅对属地住建主管部门、项目相关单位、项目单位所在上级单位（福州古厝集团有限公司）等进行约谈。约谈强调，该事故省厅将挂牌督办，属地住建部门对相关责任单位及责任人员，要依法依规从重处罚。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12663201.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12663201.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>【专访】南加州大学教授阿伦森：全球化有利于所有国家，不太可能被逆转</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：采访对象提供&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174523125441262000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;阿伦森表示，他支持开放市场，特朗普的全面关税是生硬的工具，也是一个错误。阿伦森表示，他支持开放市场，特朗普的全面关税是生硬的工具，也是一个错误。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陈升龙&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;加利福尼亚州近日率先在全美就关税问题起诉特朗普政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该州的 GDP 和进口规模在美国各州均列第一。全美最大的两个港口洛杉矶港‌和长滩港‌均位于加州南部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州同时也是美国全球主义者的主要阵地、民主党的票仓。今年 57 岁的州长纽森是民主党参加下届美国大选中最有潜力的候选人之一。他抨击特朗普关税进一步推高了加州人的生活成本，并可能带来数十亿美元的损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加州北区联邦地区法院提起的这项诉讼指出，特朗普制定所谓「对等关税」的依据《国际紧急经济权力法》只允许他冻结和阻止贸易活动以应对外国威胁，但并没有授权他征收关税，特此请求法院宣布该关税无效并禁止其单方面对墨西哥、中国、加拿大等征收关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自第一个任期开始，特朗普就&lt;span&gt;推出了关税壁垒和制造业回流一系列反全球化的政策。然而最近几天，由于越来越多主要贸易伙伴的坚定反对立场，特朗普的关税政策已经出现了大幅妥协的迹象。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174523125441262000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;全球化的支持者、南加州大学政治学与国际关系教授&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://annenberg.usc.edu/faculty/jonathan-d-aronson&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;阿伦森&lt;/a&gt;&lt;span&gt;（Jonathan Aronson）&lt;/span&gt;在接受界面新闻专访时表示，全球化趋势不太可能被逆转，历史潮流不会倒退。贸易战持续的时间越长，后果就越严重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿伦森的主要研究国际政策和监管、商业、全球、领导力、技术和创新等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;以下为专访全文，经过编辑后发布：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：加州人自己如何看待关税问题？你们的日常生活受到影响了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿伦森：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;特朗普在去年竞选时就承诺为普通美国人抑制物价。但现在的情况恰恰相反。股市大跌，食物杂货店和餐馆价格上涨。许多本地进口商预计从汽车到玩具等所有商品都会涨价，于是提前增加了库存量。最糟糕的涨价潮即将到来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于我个人而言，东西更贵了，但很难估算其中有多少是关税造成的。和其他人一样，我准备减少旅游，推迟大宗采购，减少外出就餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：特朗普推出一系列反全球化措施，与主要贸易伙伴「脱钩」。作为国际关系和经济专家，你支持全球化吗？全球化仍重要吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿伦森：「&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;去全球化」和「区域化」即将到来。但是，和大多数经济学家和政治经济学家一样，我仍然支持开放市场。特朗普的全面关税是生硬的工具，也是一个错误。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球化不仅仅涵盖跨境货物、食品、原材料和制成品。服务贸易，以及货物中赋予的服务部分占全球商业活动的比例非常高，且比重仍在不断提高。文化和交流也是全球性的，教育也是如此。在我所在的大学（南加州大学），近 5 万名学生中约有四分之一没有美国护照。来自中国、印度和韩国的国际学生人数最多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斥资达数万亿美元的全球通信网络，是人类历史上最大的基础设施项目。如今，互联网以及其承载的报道、数据、图像和视频，正以不断下降的成本将世界紧紧联系在一起。除非新冷战爆发且逐步升温，否则全球化浪潮似乎不太可能被逆转，因为它有利于所有国家的人民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：对于特朗普让制造业回流美国的计划，你怎么看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿伦森：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;特朗普关于美国制造业复兴的想法是一种过时的幻想。美国曾经的生产方式将永远不会恢复。而且，制造业的工作岗位不会再回来了。即使不考虑任期问题，无论如何，全世界制造商品的方式一直在向前发展。倒退是不可能的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：欧盟、加拿大等一开始就强势回应他的关税政策，现在日本、越南、泰国也不再像他第一个任期那样低头挨打了。你认为这一次特朗普会妥协吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿伦森：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;特朗普是典型的商人交易型思维。他的行事逻辑是这样的：先是拳打脚踢乱打一通，以寻找对手的弱点。如果对方妥协，他通常会先给点甜头，随后又会要求更多。但他从来不会公开承认自己犯错，或者显示出自己的软弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果金融市场，特别是美债进一步恶化，1% 的群体（超级富豪）越来越担心和不高兴，特朗普就将调整关税。他的经济政策越来越不受欢迎，但他的支持者基本盘还是保持稳定的，因为多数共和党人（约 90%）和独立人士（60%）仍支持驱逐无证移民的强硬政策，反移民政策也得到了约 30% 民主党人的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：如果最终爆发大规模贸易战，全球供应链被扰乱的后果会是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿伦森：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;贸易战没有赢家。持续的时间越长，后果会越严重。届时供应链布局将更加呈现区域化的特征，但这需要时间。以美洲大陆为例，扰乱供应链的代价是非常高昂的，也需要很长时间来适应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如美国制造业就很难找到足够多的年轻人就业。他们不愿意接受较低的工资来组装智能手机，或从事重复性的制造业工作。而低学历的年轻人也不想在农场、矿山或工厂上班。他们宁愿成为网络红人、时装设计师，也不愿接受培训成为水管工或电工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：你认为中国会在贸易方面与欧盟、日本、加拿大等走得更近吗？地区集团成员之间的关系会变得更强吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿伦森：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;对于&lt;/span&gt;特朗普的回归，中国比大多数国家都准备充分。在过去的几年里，中国似乎越来越有信心抵御美国的压力。特朗普再次入主白宫后，他试图联合其他国家围堵中国，但中国将巩固与其他亚洲、东南亚和南亚国家的纽带，与加拿大、欧洲、南美也有机会达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12647530.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12647530.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 09:56:22 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国经济增速大幅放缓、通胀攀升，IMF 警告关税冲击</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 10 日，货运集装箱停靠在新泽西泽西市的港口。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174538875749673600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;IMF 还指出关税措施将进一步影响美国 2026 年的经济增速。IMF 还指出关税措施将进一步影响美国 2026 年的经济增速。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 22 日，国际货币基金组织（IMF）发表最新一期《世界经济展望报告》，警告美国政府的关税措施将对全球经济造成巨大冲击，包括美国自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMF 指出，目前关税税率已经达到一个世纪以来的最高水平，并且全球贸易环境「高度不可预测」。受此影响，2025 年全球经济增速将为 2.8%，低于今年 1 月预测的 3.3%，也低于 2000 年至 2019 年间 3.7% 的历史平均水平。全球整体通胀下降速度也将比 1 月预测的速度更慢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在发达经济体中，IMF 对美国经济增速预期下调幅度最大。报告预测，美国今年的经济增速将放缓至 1.8%，比 1 月预测的 2.7% 下降近 1 个百分点。去年，美国经济增速为 2.8%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告指出，下调对美国经济增长预期是由于该国政策的不确定性、贸易紧张、需求预期转弱以及消费增长速度低于预期。IMF 还指出，关税措施将进一步影响美国 2026 年的经济增速，预计 2026 年增速为 1.7%，比此前预测下降 0.4 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，美国的通胀可能攀升。受关税措施影响，IMF 预测美国今年的整体通胀率将升至 3%，比 1 月预测高 1 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联储设定的通胀控制目标为 2%。由于担忧关税措施将推高通胀，美联储从 1 月以来一直维持利率不变，引发了美国总统唐纳德·特朗普的不满。特朗普多次呼吁美联储降息并威胁要解雇美联储主席杰罗姆·鲍威尔。在美股连续下挫后，特朗普才收回对鲍威尔的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174538875749673600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于美国是否会在今年陷入经济衰退，IMF 给出了否定答案。但该机构上调了美国 2025 年经济衰退的概率，从去年 10 月预测的 25% 提高到 37%。金融服务公司 Bankrate 近期发布的调查则显示，大部分经济学家都认为美国的贸易政策和政策不确定性将最终引发经济衰退。特朗普之所以在去年的大选中胜出，最关键原因之一是美国选民认为他能更好发展美国经济。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对其他经济体，IMF 报告预测今年发达经济体增速为 1.4%，新兴市场和发展中经济体增速为 3.7%，均较 1 月预测值下调 0.5 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在各国中，美国的最大贸易伙伴之一墨西哥将遭受最严重冲击。IMF 预测该国今年经济将萎缩 0.3%。日本今年经济增速预计为 0.6%，低于 1 月预测的 1.1%；德国今年经济增速则为 0.0%，到明年增长 0.9%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMF 指出，当前经济前景主要受不断加剧的下行风险主导。贸易战升级叠加贸易政策不确定性的进一步加剧，可能抑制近期和长期经济增长，同时政策缓冲空间遭侵蚀也将削弱抵御未来冲击的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMF 首席经济学家皮埃尔·奥利维尔·古林查斯指出，如果目前的贸易政策暂停、各国达成新的贸易协议，全球经济增长前景会「立刻好转」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12662179.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12662179.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 06:24:35 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>官方通报北京顺义潮白河大桥火情：桥体受损，未发现人员伤亡</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174537457476893200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;潮白河大桥位于顺平路 14 公里处，桥梁全长 640.22 米，全桥建于 1999 年。潮白河大桥位于顺平路 14 公里处，桥梁全长 640.22 米，全桥建于 1999 年。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 23 日，北京市顺义区顺平路潮白河大桥发生火情导致部分桥体受损。根据官方通报，现场未发现人员伤亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据极目新闻报道，4 月 23 日早晨，多名网友发视频称，北京市顺义区彩虹桥发生冒烟和坍塌。8 时 32 分，顺义区应急局工作人员告诉记者，已经有相关科室工作人员前往处置，尚未接到人员伤亡报告。北京市交通委顺义公路分局工作人员也表示，多个部门工作人员已经前往现场处置，前方情况暂时还未反馈。记者查询高德地图看到，顺平路潮白河大桥（彩虹桥）双向已经封闭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据北京市交通委消息，4 月 23 日 7 时 07 分，顺义区潮白河大桥发生火情，造成部分桥体受损，为保障安全，现场已双向断路。交通、消防、交管等部门和属地政府第一时间赶赴现场，组织开展灭火、交通管制等处置工作，现场未发现人员伤亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市交通委表示，顺平路顺义段潮白河大桥附近（K14+200 至 K15+100）采取双向断路措施，过往车辆可绕行顺平复线和顺平南线。交通部门提醒广大市民提前规划好出行路线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据@北京交警，消息，目前顺平路潮白河大桥正在进行紧急施工，在顺平路顺泰路口以及顺平路顺密路口提前分流绕行，请注意听从现场民警指挥，依序行驶。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174537457476893200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 23 日上午 10 时，北京青年报从顺义区政府获悉，目前，现场明火已扑灭，未发现人员伤亡，事故原因正在进一步调查中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京日报 2015 年曾报道，顺平路潮白河大桥是连接北京、顺义和平谷的重要枢纽，也是连接顺义区潮白河两岸的重要「通道」。潮白河大桥位于顺平路 14 公里处，桥梁全长 640.22 米，其中主桥长 180 米，引桥长 460.22 米。全桥建于 1999 年，主桥曾于 2007 年加固；引桥从建成至 2015 年已使用 16 年，未曾维修。报道称，由于顺平路交通量逐渐加大、重载车辆日益增多，引桥已经病体缠身，坑槽、裂缝、车辙等均已出现，人行步道及栏杆局部破损严重。2015 年 7 月，这座桥断路大修 1 个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国日报 2018 年 1 月报道，顺平路潮白河大桥西引桥滑移病害治理主体工程于元旦前顺利完工，这是北京第一次在大型桥梁不中断交通情况下实施同步顶推复位。「顺平路潮白河大桥跨越潮白河，不仅是顺义的地标性建筑，也是附近小区居民出行的必经之路。」北京市交通委路政局顺义公路分局养护管理科负责人当时介绍。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12660366.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12660366.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 02:18:34 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普：我不想炒掉鲍威尔，都是媒体瞎说</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 22 日，美国华盛顿特区，在白宫椭圆形办公室，美国总统特朗普。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250423/174536963352520000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「我无意解雇他，我希望看到他在降息问题上更积极。」「我无意解雇他，我希望看到他在降息问题上更积极。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在连续威胁要炒掉美联储主席杰罗姆·鲍威尔引发美股暴跌后，美国总统唐纳德·特朗普改变了说法，宣布自己无意解雇鲍威尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 22 日，在白宫椭圆形办公室被记者问到是否要解雇鲍威尔时，特朗普回应：「从来没有。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指责相关说法是媒体炒作，「我无意解雇他，我希望看到他在降息问题上更积极。」特朗普再次指出，现在是降息的「完美时刻」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普转变立场后，美国三大股指大幅上涨，收复前一日跌幅。当天收盘，道琼斯工业平均指数涨幅 2.66%，标普 500 指数涨 2.51%，纳指涨 2.71%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自特朗普上台以来，美联储一直维持利率不变。特朗普希望美联储能迅速降息，以抵消关税政策对美国经济的冲击。但上周三，鲍威尔指出，美国政府关税政策对经济的影响可能超过预期，包括通胀上涨、经济增速放缓。他重申美联储不急于调整政策立场，将等待更明确的情况再做出决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被鲍威尔的讲话激怒，特朗普在社交媒体连续发文，多次怒斥鲍威尔、威胁要将其解雇并抨击他迟迟不降息是出于政治目的。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250423/174536963352520000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的威胁遭到民主党人、美联储官员甚至共和党人的连环警告。周一，美联储高官、芝加哥联储主席奥斯坦·古尔斯强调，美联储实现 2% 的通胀目标至关重要。而要实现该目标，美联储需要保持独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他警告一旦长期对美联储进行政治干预，「通胀将上涨、经济增长将恶化、失业率也会上升。因为在困难时刻，站出来做艰难选择的意愿将会下降。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫知情人士透露，美国财长斯科特·贝森特多次在私下提醒特朗普，解雇鲍威尔将引发金融市场剧烈动荡。还有消息人士称，特朗普此前在海湖庄园会见前美联储理事凯文·沃什，提议由沃什接任美联储主席。沃什也反对解雇鲍威尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国参议院银行委员会民主党主要成员伊丽莎白·沃伦指出，如果美国总统能解雇美联储主席、美联储的独立性被摧毁，「美国股市将崩溃。」本周一的美股表现应验了沃伦的警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，连国会共和党人也开始发声支持美联储。俄克拉荷马州共和党众议员弗兰克·卢卡斯表示，在确保美联储的独立性上，两党存在共识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据美国联邦法律，总统不能随意解雇美联储委员会成员，美联储主席也是美联储委员会成员。《美联储法案》第 10 条规定，总统只有在「基于正当理由」的情况下才能解雇美联储委员会成员。多年来，美国法律界将相关理由解读为严重不当行为、渎职或犯罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国联邦最高法院 1935 年的一次裁决还指出，总统不能因为政策上的分歧而解雇独立联邦机构的领导人。但近期，特朗普解雇了美国全国信用社管理局的 2 名民主党董事会成员，美国全国信用社管理局为独立联邦机构。民主党已经就此提起诉讼，美国各界都在等待联邦最高法院对此案的裁决结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国法律界人士还指出，特朗普可借助法律灰色地带把鲍威尔降职。在不解雇鲍威尔的情况下，特朗普能将其降职为美联储委员会普通成员、不再担任美联储主席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍威尔是在特朗普第一个总统任期由特朗普提名为美联储主席，他的美联储主席任职将在 2026 年 5 月到期。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12659101.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12659101.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 01:01:09 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>【深度】守紧大模型时代医疗数据安全与伦理「闸口」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/91/1736554153377_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在医疗场景下，人工智能发挥的作用以及其自身潜力越来越大，于此同时，人工智能介入医疗背后的高风险也必须纳入考量。在医疗场景下，人工智能发挥的作用以及其自身潜力越来越大，于此同时，人工智能介入医疗背后的高风险也必须纳入考量。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;今年以来，中国多家医院正加速推进 DeepSeek 大模型本地化部署，掀起 AI 驱动诊疗变革新风暴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据不完全统计，截至目前，国内已有超百家三级医院官宣完成 DeepSeek 本地化部署，涉及北京、上海、广东、江苏、浙江等 20 余个省份，包括北京大学第一医院、清华长庚医院、上海第六人民医院、郑州大学第一附属医院、深圳大学附属华南医院、北京中医药大学深圳医院、湖南省人民医院等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一项基于深度学习和大数据分析的智能技术，DeepSeek 可用于临床、科研、医院运营管理等数十种医疗场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中冲击感最强的莫过于在临床上的使用。首都医科大学三博脑科医院神经外科主任张宏伟就公开分享了他的「震惊」。他在门诊遇到一位超复杂脑瘤患者，患者已经过两次开颅手术、一次经鼻手术、一次放疗、一次伽马刀治疗，肿瘤仍未被控制。张宏伟把患者情况发给 DeepSeek，仅 18 秒后，它就给出了一份明确的方案，张宏伟能想到的、文献上报道的都有，而且包括最新的临床实验。「对于脑肿瘤这类比较复杂的问题，DeepSeek 的水平至少相当于省级三甲医院专家。」 张宏伟说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辅助医疗决策也是医院部署 DeepSeek 的主要目标之一。以陆军军医大学新桥医院推出的「新桥 DeepSeek」智能体为例，面对复杂的医学问题，在大模型的加持下，智能体可迅速、精准地提供专业解答；在病例辅助分析方面，可为医生的诊疗决策提供可靠的参考依据。此外，在 DeepSeek 与医院 OA 系统深度融合之后，湖南省人民医院也提出，未来，AI 将深度参与临床决策支持、病历质控、影像分析等场景。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/91/1736554153377.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我们必须承认，在医疗场景下，人工智能发挥的作用以及其自身潜力越来越大，于此同时，人工智能介入医疗背后的高风险也必须纳入考量。」 对外经济贸易大学法学院教授、数字经济与法律创新研究中心主任张欣告诉界面新闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;能否对数据「守口如瓶」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，这并不是 AI 医生首次登场。早在 2019 年 1 月，国家衞生健康委统计信息中心面向全国开展人工智能技术应用落地案例征集活动。3 个月内，通过网上填报共收集案例 245 例，经筛选进入评选环节的案例 190 例，涉及 137 所医疗衞生机构和科研院所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年国家衞生健康委、国家中医药局、国家疾控局公布《衞生健康行业人工智能应用场景参考指引》，包括临床专病智能辅助决策、手术智能辅助规划等 84 个应用场景。2024 年 12 月 13 日，工信部和国家衞健委联合公示了 51 个高端医疗装备推广应用项目，其中就包括人工智能辅助诊疗。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174462312218917500_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;衞生健康行业人工智能应用场景参考指引全景图。图片来源：衞健委&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在基层应用方面，医学人工智能辅助诊断技术也在持续布局。据国家衞生健康委基层司司长傅衞介绍，截至 2023 年底，27 个试点县的基层机构通过辅助诊疗系统已经提供诊断建议 2600 余万次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此前开发应用的医疗大模型相比，DeepSeek 显得更为平易近人，普通民众也可以通过询问 DeepSeek 得到的答案。而这样的「开源」，让长期进行医疗行业观察的病毒学家常荣山产生担忧，DeepSeek 接入医院系统，能否保证患者信息不被泄露？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「由于医疗数据通常包含极其敏感的信息，比如患者的基因数据和病史记录，这些信息一旦泄露，可能会对个人隐私造成严重威胁。如果系统的架构设计存在缺陷，或者数据在传输过程中没有得到适当的加密保护，那么这些宝贵的数据就可能成为网络攻击者的攻击目标，从而被非法获取和滥用。」 中国政法大学教授、京都律师事务所兼职律师郑飞告诉界面新闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「开源代码的不可控性是一个不容忽视的问题。」 郑飞介绍，由于开源项目允许来自全球各地的开发者参与代码的编写和修改，这虽然促进了技术的快速发展和创新，但同时也带来了潜在的安全风险。社区中的代码修改可能无意中引入了后门程序或者安全漏洞，这些漏洞可能会被恶意行为者利用，从而增加了数据泄露和系统被攻击的风险。因此，在将开源 AI 系统应用于医疗领域时，必须对这些风险进行仔细评估，并采取相应的安全措施来确保系统的安全性和数据的保密性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;使用 DeepSeek 主要有三种方式：直接访问应用、调用云服务接口、本地化部署定制开发。为了保证安全性与专业化，目前医院使用 DeepSeek 的方式是本地化部署定制开发。长庚医院医学数据科学中心主任李栋接受经济观察网采访时介绍，一方面，医院数据不能离院；另一方面，要保证病人得到更专业的咨询，需要用医院专业的真实医疗数据去训练，同时保证数据不外泄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，如何在数据使用的同时保护患者的个人隐私，是一个长期存在的问题。作为率先完成 DeepSeek 本地化部署的医院，深圳大学附属华南医院院长吴松在其文章中介绍，传统的匿名化方法虽然能够降低数据泄露的风险，但往往会导致数据的部分丧失，因此需要开发更加精细化的脱敏算法，在保证隐私保护的同时最大限度地保留数据的有效性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，吴松表示，随着数据量的持续增加，如何在保证数据安全的前提下实现大规模数据的存储、传输和处理，也是当前医疗大模型本地化部署面临的一项重要挑战。分布式存储、边缘计算等技术的应用可能为这一问题提供解决方案，但如何平衡数据处理效率与安全性，依然需要进一步研究和探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一旦发生个人信息泄露或不当处理的情况，郑飞介绍，根据《中华人民共和国民法典》以及《中华人民共和国个人信息保护法》等规则，作为数据控制者，如果医疗机构未能履行其应尽的安全管理义务，通常需要承担主要责任。此外，在特定情况下，责任的划分可能会牵涉到包括开发者与供应商、第三方开源贡献者、数据处理人员、网络服务提供商在内的多个相关方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 医生必须服从人类医疗伦理框架&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「AI 必须服从人类医疗伦理框架，关键是强调人类控制最后的按钮原则，明确要求守住医生终审权、患者知情权、技术可溯性三大底线。」 上海交通大学数据法律研究中心执行主任，上海交通大学法学院副教授何渊告诉界面新闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，医生终审原则早已明确。早在 2009 年，原衞生部印发的《人工智能辅助诊断技术管理规范（试行）》就明确，人工智能辅助诊断技术为辅助诊断和临床决策支持系统，不能作为临床最终诊断，仅作为临床辅助诊断和参考，最终诊断必须由有资质的临床医师确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家衞健委、国家中医药局 2022 年发布的《互联网诊疗监管细则（试行）》也遵循了这一原则，规定「医师接诊前需进行实名认证，确保由本人提供诊疗服务。其他人员、人工智能软件等不得冒用、替代医师本人提供诊疗服务」，此外「处方应由接诊医师本人开具，严禁使用人工智能等自动生成处方」。地方政策层面，北京、湖南等多地也对人工智能辅助诊疗划下了「红线」，严禁使用人工智能等自动生成处方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在人类控制最后按钮的前提下，如何在医生与 AI 之间建立起和谐互动关系将成为关键问题。常荣山告诉界面新闻，斯坦福大学、哈佛医学院等机构的研究人员 2024 年 10 月发表的一项研究显示，AI 作为强大的诊断辅助工具却并没有提高医生的表现，人与 AI 的结合实际上起到了「1+1=1」的效果。「AI 的确很强大，但如果医生们并不能熟练掌握，其作用仍然有限。关键是如何通过完善教育培训制度、标准化工作程序、监管框架设计等，突破人对 AI 的信任危机，从而提高效率。」 常荣山说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「除了要确保‘人’在回路上，确保患者知情权也非常重要。如果在患者不知情的情况下使用了包括医疗辅助在内的人工智能系统，不符合医疗伦理。从透明度治理的角度来讲，也需要去让患者进行充分的知情、同意和告知，还有相应的授权。」 张欣说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，郑飞指出，相较于传统医疗行为中的知情同意，AI 所包含的数据集交互和算法的复杂性问题，决定了人们难以就其个人数据的使用作出全面和可预测的决定，这使得与其相关的知情同意问题变得极为复杂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在当前的监管环境中，存在一些灰色地带。」 郑飞介绍，一方面，技术的快速发展和迭代速度远远超过了相关法规的更新速度。特别是人工智能算法，由于其具备自主性和动态学习的能力，使得这些技术难以完全适应传统医疗器械所遵循的静态标准。另一方面，分类标准的模糊性也是一个不容忽视的问题。例如，在医疗文本处理领域中，生成式人工智能的应用是否应该被归类为「诊断辅助」工具，目前还没有一个明确的界定。这种不确定性给监管机构带来了挑战，同时也为相关技术的发展和应用带来了潜在的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 参与诊疗，医疗损害责任如何厘清？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据《中华人民共和国民法典》第 1218 条的规定，患者在诊疗活动中受到损害，医疗机构或者其医务人员有过错的，由医疗机构承担赔偿责任。我国现阶段的人工智能辅助医疗的侵权案件，在司法实践中采用的仍是传统意义上的以过错责任原则为中心的医疗损害责任认定方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「这意味着在发生医疗纠纷时，患者或其家属需要证明医疗机构或医务人员存在过错，例如未能合理地审核人工智能（AI）系统提供的诊断建议，或者在操作过程中出现了失误。而如果使用 AI 辅助诊断系统导致了误诊的情况发生，医疗机构必须证明他们已经采取了审慎的态度和措施来使用这项技术，比如对 AI 系统的建议进行了充分的审查和验证。」 郑飞说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「当涉及到 AI 自主决策时，会遇到归责的困境。」郑飞介绍，由于深度学习模型具有所谓的「黑箱」特性，即其决策过程不透明，这使得当出现错误或问题时，很难追溯到具体的错误原因。这种不透明性导致了医疗机构和 AI 系统的开发者之间经常发生互相推诿责任的情况。从义务的角度看，这不仅会影响医务人员向患者履行告知义务，也会影响医务人员履行再判断义务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，责任的划分还涉及到多方责任的交织问题，由于明确和统一的分担标准，使得责任的划分变得复杂和模糊。郑飞举例说，如果数据泄露事件是由于开源代码中存在漏洞以及医院在管理上的疏忽共同造成的，那么责任的分担就需要根据各方的过错比例来进行，但对于这个比例，尚无明确标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一种情况，如果人工智能辅助医疗工具被明确界定为医疗器械，那么在责任认定方面，就必须综合考虑《产品质量法》以及《医疗器械监督管理条例》等相关法规。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「人工智能辅助医疗工具是否被正式归类为医疗器械，这主要取决于它所具备的具体功能以及它被应用在哪些场景中。」郑飞介绍，如果 DeepSeek 仅仅被用作提供决策支持的工具，它可能不会被明确地划归为医疗器械的范畴之内；然而，如果 DeepSeek 在实际应用中直接参与了诊断过程，或者在治疗过程中起到了关键作用（例如在手术导航、影像分析等方面），特别是对医疗器械数据进行分析，那么它就可能需要按照医疗器械的相关规定进行审批和监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郑飞介绍，关于产品缺陷的无过错责任问题，根据《产品责任法》第 41 条，因产品存在缺陷造成人身、缺陷产品以外的其他财产损害的，生产者应当承担赔偿责任。生产者有义务对由于设计上的缺陷或者制造过程中的瑕疵所引起的损害承担无过错责任。这意味着，即使生产者在制造过程中没有过错，也必须对由此产生的损害进行赔偿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，根据《民法典》第 1203 条，因产品存在缺陷造成损害的，被侵权人可以向产品的生产者请求赔偿，也可以向产品的销售者请求赔偿。如果医疗机构未能履行其合理使用义务，例如未能定期进行设备维护，那么在发生损害时，医疗机构可能需要根据其过错程度承担补充赔偿责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「就目前而言，考虑到人工智能辅助医疗的辅助定位，意味着其背后的人机关系始终由医务人员主导。换言之，现有医患关系结构不会改变，医疗机构仍然是承担损害赔偿责任的主体，医务人员则继续代表医疗机构具体对患者负担注意义务。」 郑飞说。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12610077.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12610077.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:32:51 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
    </channel>
</rss>