<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新闻_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新闻_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Apr 2025 02:46:05 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>特朗普再威胁要炒掉鲍威尔，民主党人警告：股市要崩</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2017 年 11 月 2 日，美国华盛顿，美国总统特朗普宣布下任美联储主席人选为鲍威尔。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/17449411278311300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国法律界人士指出，在不解雇鲍威尔的情况下，特朗普能将其降职为美联储委员会普通成员。美国法律界人士指出，在不解雇鲍威尔的情况下，特朗普能将其降职为美联储委员会普通成员。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;围绕美联储应该如何应对关税政策对美国经济产生的影响，美国总统唐纳德·特朗普与美联储主席杰罗姆·鲍威尔的对峙升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 17 日，愤怒的特朗普在多个场合和社交媒体发声，要求美联储降息并威胁要炒掉鲍威尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天早上，他在社交媒体发文，把欧洲央行与美联储作对比。特朗普指出欧洲央行将第 7 次降息，「总是太晚而且错误」的鲍威尔却在周三发布了「一团糟的报告！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普认为，美国的油价正在下降、关税正在让美国变富有，美联储现在就应该降息。他警告，不采取行动的鲍威尔「越快下台越好！」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174494122277915800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：Truth Social&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;周三，鲍威尔在芝加哥经济俱乐部演讲时警告，美国政府的关税措施极有可能造成至少短期通胀上涨，通胀的影响也可能更持久。他重申美联储不急于调整政策立场，将等待更明确的情况再做出决定。自 1 月底会议以来，美联储一直维持利率不变。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/17449411278311300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四早上发文后，特朗普继续多次喊话鲍威尔并在白宫接受采访时威胁要解雇鲍威尔，「相信我，如果我想让他下课，他会很快下课。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普指责鲍威尔不称职、采取行动「永远太晚」，「我对他很不满意，我要让他意识到这点。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍威尔是在特朗普第一个总统任期由特朗普提名为美联储主席。但在 2018 年美联储多次加息后，特朗普就公开表示对鲍威尔的不满，威胁要解雇他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年重返白宫后，特朗普一度软化了对鲍威尔的不满，称美联储保持利率不变是正确的做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但随着美国的关税措施引发美股巨震、美债收益率持续攀升，特朗普又开始把矛头对准鲍威尔。消息人士透露，特朗普近几个月一直在与幕僚讨论解雇鲍威尔的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据美国联邦法律，总统不能随意解雇美联储委员会成员，除非相关成员存在不当行为或渎职。美国联邦最高法院 1935 年的一次裁决还指出，总统不能因为政策上的分歧而解雇独立联邦机构的领导人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但近期，特朗普解雇了独立联邦机构美国联邦贸易委员会的 2 名民主党官员。民主党指责此举违法，已经提起诉讼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国法律界人士还指出，特朗普可借助法律灰色地带把鲍威尔降职。在不解雇鲍威尔的情况下，特朗普能将其降职为美联储委员会普通成员、不再担任美联储主席。鲍威尔的美联储主席任职应在 2026 年 5 月到期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四，美国参议院银行委员会民主党主要成员伊丽莎白·沃伦对解雇鲍威尔的想法发警告。沃伦表示，她在政策和利率问题上经常与鲍威尔发生冲突，但如果美国总统能解雇美联储主席、美联储的独立性被摧毁，「美国股市将崩溃。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫知情人士也透露，美国财长斯科特·贝森特多次在私下提醒特朗普，解雇鲍威尔将引发金融市场剧烈动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有消息人士表示，特朗普此前在海湖庄园会见前美联储理事凯文·沃什，提议由沃什接任美联储主席。沃什也反对解雇鲍威尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普解雇鲍威尔必然会引发法律诉讼。部分特朗普盟友认为，特朗普并非真想解雇鲍威尔，而是施压迫使其降息。但也有白宫人士指出了特朗普的变化无常，「我不认为特朗普会解雇鲍威尔，但老实说现在的情况相当于拉掉了保险销的手榴弹。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12632348.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12632348.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 02:03:40 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>中央宣传部原副部长张建春被提起公诉</title>
            <description>&lt;p&gt;最高人民检察院通报，中央宣传部原副部长张建春涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由河北省廊坊市人民检察院审查起诉。近日，廊坊市人民检察院已向廊坊市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关在审查起诉阶段，依法告知了被告人张建春享有的诉讼权利，并讯问了被告人，听取了辩护人的意见。检察机关起诉指控：被告人张建春利用担任中央组织部处长、副局长、局长、副部长，中央宣传部副部长等职务上的便利，以及利用本人职权或者地位形成的便利条件，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12632403.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12632403.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 02:00:50 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>乌美签署矿产协议备忘录，美国坚持优先拿走开采收益</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 12 日，乌克兰基罗沃赫拉德中央地区的一个钛铁矿露天采矿场的景观。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174493492873635600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;此前透露的草案规定，美国可优先购买乌方所有资源的开采权，联合基金所获收益应首先转给美方，乌方还需支付 4% 的利息。此前透露的草案规定，美国可优先购买乌方所有资源的开采权，联合基金所获收益应首先转给美方，乌方还需支付 4% 的利息。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 17 日，乌克兰第一副总理兼经济部长斯维里坚科在社交媒体「X」上表示，乌克兰和美国签署了关于矿产协议的备忘录，确定了两国团队的工作框架，重申了结束协议谈判并签署协议的意愿，最终的协议文本还需两国最高立法机构批准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，双方正准备成立用于乌克兰重建的投资基金。美国总统特朗普同一天在白宫透露，协议将于 4 月 24 日签署。而在一旁的财长贝森特则进一步展开说，协议文件有 80 页，细节仍未最终敲定，争取在 4 月 26 日左右完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管此前进展不顺利，特朗普仍特别希望从乌克兰的稀土利益中分得一杯羹，以作为对拜登政府向对方提供巨额援助的补偿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉最新草案要求乌克兰把所有企业开发自然资源所得收益转入一个联合基金。该基金由美国国际开发金融公司管理，董事会由 5 人组成，其中 3 人由美方指定。草案规定美国可优先购买乌方所有资源的开采权，基金所获收益应首先转给美方，用以偿还美方 2022 年以来向乌方提供的援助，乌方还需支付 4% 的利息。「还钱」结束后，乌方才能使用基金收益用于重建等事务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前透露草案内容的乌克兰官员指责其对乌克兰严重不公，就像乌克兰战败给美国后签署的不平等条约，消息也引起乌克兰民众不满。乌克兰方面坚持，拜登政府的援助并不是应还债务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰代表团于本月 11 日到 12 日前往华盛顿，展开新一轮谈判。当时乌克兰总统泽连斯基就强调，拟议的基金管理必须公平，「如果是基金合作方，就应该对半分，你不能把所有钱都拿走。」他指出乌克兰能提供土地和资源，希望美国能带来技术和资金，这样双方都能获益。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174493492873635600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于美国没有明确提供安全保障，泽连斯基主动提出，乌克兰准备好为美国未来的军事援助出资 500 亿美元，购买防空系统等武器装备，其中包括联合欧盟&lt;span&gt;以 150 亿美元的价格购买 10 套「爱国者」&lt;/span&gt;。美国官员则表示，将美国的商业利益与乌克兰绑定在一起，在一定程度上也能解决俄罗斯的军事威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;与此同时，稀土也成为特朗普挥舞关税大棒的新目标。除了瞄准乌克兰和格陵兰岛，他还&lt;/span&gt;计划囤积太平洋海底发现的金属，加大开采海底金属结核并储存在美国境内，以应对中国限制稀有金属出口的情况。美国在至少 15 种关键矿产上依赖进口，70% 的稀土化合物和金属进口来自中国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，特朗普签署行政令，要求商务部长卢特尼克根据《贸易扩展法》的第 232 条款启动调查，以评估美国进口关键矿产对美国安全和韧性的影响。他发起的贸易战有进一步升级的趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卢特尼克将在 270 天内公布调查结果。如果调查报告发现进口关键矿产对美国国家安全构成威胁、特朗普决定实施关税政策，则依据第 232 条款调查实施的关税税率将取代现行的「对等关税」税率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫称，调查将涉及包括稀土在内的关键矿产，以及加工关键矿物及其衍生产品。白宫的说明把加工关键矿物及其衍生产品称为美国国防工业的「基石」。美国目前在关键矿产上严重依赖竞争对手，导致防务能力、基建发展和科技创新领域面临供应链阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12632077.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12632077.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 01:40:35 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>成都艾滋病患者已达十万？公安部网安局再公布 10 起网络谣言案</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174493903580431500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;个别网民假借社会热点事件编造传播网络谣言，或自编自导自演、无中生有炮制虚假案事件，以此吸粉引流、非法牟利。个别网民假借社会热点事件编造传播网络谣言，或自编自导自演、无中生有炮制虚假案事件，以此吸粉引流、非法牟利。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;继公布 10 起涉民生等领域网络谣言案件后，2025 年 4 月 18 日，公安部网安局官方微信公众号再公布 10 起涉敏感案事件等领域网络谣言案件处置详情，其中包括引发广泛关注的「郑州公交车司机无证驾驶」谣言案和「成都艾滋病患者已达十万」谣言案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部网安局指出，近期，个别网民假借社会热点事件编造传播网络谣言，或自编自导自演、无中生有炮制虚假案事件，以此吸粉引流、非法牟利。相关行为扰乱网络空间秩序，扰乱社会公共秩序，不仅涉嫌违反治安管理处罚法有关规定，情节严重的还可能构成犯罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 3 月 11 日上午，河南省郑州市公交集团通报称，郑州市 B12 路一双层公交车在中原路地下道（近福寿街）与涵洞上方顶棚发生碰撞，造成车辆受损，车内一层 1 名乘客受到惊吓送医观察。当天，有自媒体发布消息称，驾驶该公交车的司机为新司机「无证驾驶」且「科目二为代考」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，郑州市公交集团工作人员表示，涉事车长 2008 年进入公交公司，2023 年开始驾驶 B12 路公交车至今，并非如自媒体所传的刚拿驾照，「网上所传内容标题和内文无关，有可能是网友通过 AI 生成。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部网安局通报该起案例显示，河南省公安网安部门查明，覃某（男，25 岁）为博取眼球，吸引流量，利用某 AI 工具编辑「郑州公交司机无证驾驶」「科目二代考」等谣言信息，在某网络平台发布；刘洋（男，33 岁）为吸粉引流，利用某 AI 工具编辑生成「郑州公交车祸造成几人轻伤」等谣言信息，在某网络平台发布。上述 2 条谣言引发大量网民关注、讨论，对郑州公交公司正常运营产生影响，扰乱公共秩序。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174493903580431500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样在 3 月份，有网民在某短视频平台发布信息称，「成都艾滋病传导者石某，使成都大量女性客户群体遭受艾滋病性传播，成都艾滋病已达十七万。」该消息发布后迅速引发广泛关注，被转发五千余次，点赞九百多次，评论两百多条，导致部分网民产生恐慌情绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 17 日，四川省成都市公安局武侯区分局在微信公众号上发布情况通报称，接到举报后，成都武侯公安双楠派出所立即展开调查。经精准研判和证据固定，民警迅速锁定违法行为人唐某，并于当晚 23 时许将其抓获。公安机关根据治安管理处罚法第二十五条规定，依法对唐某处以行政拘留 5 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据公安部网安局通报，四川省公安网安部门查明，唐某（男，30 岁）与网民石某产生矛盾，为泄私愤，在某短视频平台编造「网民石某长期以来通过成都外调资源群等各种大量外调渠道平台发布照片信息等，使成都大量女性客户群体遭受艾滋病传播，并有梅毒等性病」「成都艾滋病已达十万数据，千万小心」的不实信息，引发大量网民关注、讨论，造成当地居民恐慌，扰乱公共秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日前网络流传的「山西晋城一名女司机驾车抢越铁路道口被火车撞上」的相关视频也是谣言。根据通报，河南省公安网安部门查明，顾某庆（男，59 岁）为吸粉引流，将某短视频平台上一段「火车撞上老年车」视频与某搜索引擎上「火车撞老年车」的相关新闻进行移花接木，在某短视频平台发布「3 月 4 日山西晋城一名女司机驾车抢越铁路道口被火车撞上，晋煤集团铁运工作人员告诉记者‘当时火车拉了 59 节车皮不能马上制动，将轿车往前推行 200 米才停下，所幸事故未造成人员伤亡’」的谣言信息，引发大量网民关注、讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部网安局 4 月 18 日公布的网络谣言案还包括：铁某某编造传播「观影途中女子出轨」谣言案；张某凌摆拍捏造「钓鱼钓到手雷」谣言案；吴某亮移花接木，编造传播「3 名学生骑 1 辆摩托致 1 死」谣言案；李某某编造传播「山西一工厂燃气管道爆炸」谣言案；东某某编造传播「三江源国家公园工作人员放恶犬围捕雪豹致其瘫痪」谣言案；任某文编造传播「漂流小孩哥大闹幼儿园和小学」等谣言案；刘某编造传播「上海地铁不招聘上海户籍员工」谣言案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 4 月 17 日，公安部网安局公布了 10 起涉民生等领域网络谣言案件，分别是：孙某刚编造传播「河南焦作多县将合村并镇」谣言案；王某超编造传播「许昌将投资 10 亿建 3 个机场」谣言案；梁某成编造传播「四川三奥雪山‘解封’」谣言案；张某宝、沙某浩编造传播「安徽明光市地铁已经动工」谣言案；童某海编造传播「重庆全日制本科十年直接认定副高」谣言案；某公司发布「海关将对进口煤炭实施延迟检查」谣言案；孙某强编造传播「杭州外省家庭无门槛就读」谣言案；刘某晢编造传播「暴雨后许昌满目疮痍」谣言案；朱某珍编造传播「大米涨价，快去抢米」谣言案；律某雪、逄某峰编造传播「某餐饮企业后厨检查出艾滋病」谣言案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，以上人员均已被依法追究法律责任。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12631838.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12631838.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 01:37:57 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 李强主持国务院第十三次专题学习；市场监管总局召开企业公平竞争座谈会</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 李强主持国务院第十三次专题学习；市场监管总局召开企业公平竞争座谈会&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;何立峰会见美国英伟达公司总裁兼首席执行官黄仁勋；大众汽车集团将在上海车展首发自研高级驾驶辅助系统；欧洲央行将三大关键利率下调 25 个基点，符合预期。何立峰会见美国英伟达公司总裁兼首席执行官黄仁勋；大众汽车集团将在上海车展首发自研高级驾驶辅助系统；欧洲央行将三大关键利率下调 25 个基点，符合预期。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主持国务院第十三次专题学习&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 17 日，国务院以「加强预期管理，协同推进政策实施和预期引导」为主题，进行第十三次专题学习。国务院总理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在主持学习时强调，要深入学习贯彻&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;总书记&lt;/span&gt;重要指示精神和党中央关于稳预期、强信心的决策部署，深化对加强预期管理的认识，结合当前形势，着力促进社会预期稳定向好，形成应对风险挑战、共促高质量发展的强大合力。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12629458.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12629458.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;何立峰会见美国英伟达公司总裁兼首席执行官黄仁勋&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰 17 日晚在人民大会堂会见美国英伟达公司总裁兼首席执行官黄仁勋。何立峰表示，中国市场投资和消费潜力巨大，产业转型升级加快推进，是新一轮科技革命和产业变革的最佳应用场景，始终是外资企业投资和贸易的沃土。欢迎包括英伟达公司在内的更多美资企业深耕中国市场，在中国尽展产业优势和能力，进而在全球竞争中赢得先机。黄仁勋表示，看好中国经济前景，愿继续深耕中国市场，为推动美中经贸合作发挥积极作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市场监管总局召开企业公平竞争座谈会&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，市场监管总局党组成员、副局长孟扬主持召开 2025 年第三次企业公平竞争座谈会，围绕「整治涉企乱收费，增强企业发展活力」主题，与中国远洋海运、东风汽车、新希望、格力电器、龙湖集团、亚朵集团、康乃尔药业等 7 家企业负责人深入交流，了解企业遇到的问题和困难，听取意见建议。孟扬简要介绍了近年来市场监管总局在加强涉企收费监管、减轻企业负担、激发市场活力等方面所做的工作。他表示，总局将深入贯彻落实党中央、国务院决策部署，纵深推进涉企收费综合整治行动，聚焦网络平台收费、行政审批中介收费、行业协会商会收费、交通物流收费、水电气暖收费等重点领域，全面排查问题线索，加大监管执法力度，严查重处涉企乱收费行为，集中曝光典型案件。加强涉企收费监测预警、源头治理和联合惩戒，做到早发现、早治理。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;大众汽车集团将在上海车展首发自研高级驾驶辅助系统&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，大众汽车集团宣布，将于本届上海车展首次发布由中国团队研发，专为中国复杂多样的路况推出的高级驾驶辅助系统。该系统将在今年率先搭载于一款面向中国市场的大众品牌新车型，并计划于明年起进一步应用到基于 CMP 平台开发的新智能网联车型。大众汽车集团旗下软件公司 CARIAD 与地平线的合资公司酷睿程，着手为中国市场研发高级驾驶辅助以及自动驾驶技术。酷睿程首席执行官韩鸿铭表示，L2+级别高级驾驶辅助系统将在今年进入量产，具备城区导航辅助驾驶功能的 L2++级别高级驾驶辅助系统目前处于前期实测阶段，并将于 2026 年推出。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;居然智家：实控人、董事长兼 CEO 汪林朋被留置&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;居然智家 4 月 17 日晚间公告，公司收到公司实际控制人、董事长兼 CEO 汪林朋家属的通知，其于近日收到由武汉市江汉区监察委员会签发的关于汪林朋的《留置通知书》和《立案通知书》。截至本公告日，公司其他董事、监事和高级管理人员均正常履职，公司控制权未发生变化。公司拥有完善的组织架构及内部控制机制，公司董事会运作正常，已对相关事项做了妥善安排，日常经营管理由高管团队负责，公司经营情况一切正常，上述事项不会对公司日常经营活动产生重大影响。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指数收盘涨跌不一，联合健康拖累道指收跌 1.3%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股三大指数收盘涨跌不一，道指跌 1.33%，纳指跌 0.13%，标普 500 指数涨 0.13%。联合健康收跌 22% 领跌道指成分股。大型科技股涨跌互现，英伟达跌超 2%，谷歌、微软跌超 1%，苹果、奈飞涨超 1%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;欧洲央行将三大关键利率下调 25 个基点，符合预期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，欧洲央行将存款利率下调至 2.25%，将边际贷款利率下调至 2.65%，将主要再融资利率下调至 2.40%，均符合市场预期。这是该行自去年 6 月宣布降息以来第 7 次下调利率。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;欧洲金融监管机构据悉质疑美国国债的避险地位&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日消息，据报道，欧洲金融监管机构对美国国债的避险地位提出质疑。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国法官裁定谷歌在在线广告技术领域存在非法垄断行为&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据报道，美国联邦地区法官 Leonie Brinkema 当地时间 4 月 17 日裁定，谷歌在在线广告技术领域存在非法垄断行为。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;乌克兰和美国签署关于矿产协议的备忘录&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻，当地时间 4 月 17 日，乌克兰第一副总理兼经济部长斯维里坚科在社交媒体上表示，乌克兰和美国签署了关于矿产协议的备忘录，确定了两国团队的工作框架，重申了结束协议谈判并签署协议的意愿。她表示，协议文本仍需进一步修订。斯维里坚科写道：「接下来将最终确定协议文本并签署。之后还需两国议会批准。」此外，目前双方准备成立用于乌克兰重建的投资基金。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12629775.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12629775.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 23:23:05 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>乌克兰和美国签署关于矿产协议的备忘录</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 4 月 17 日，乌克兰第一副总理兼经济部长斯维里坚科在社交媒体上表示，乌克兰和美国签署了关于矿产协议的备忘录，确定了两国团队的工作框架，重申了结束协议谈判并签署协议的意愿。她表示，协议文本仍需进一步修订。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斯维里坚科写道：「接下来将最终确定协议文本并签署。之后还需两国议会批准。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，目前双方准备成立用于乌克兰重建的投资基金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天早些时候，乌克兰总统泽连斯基在新闻发布会上透露，乌克兰与美国极有可能在 17 日签署关于矿产资源协议的意向备忘录。美国总统特朗普同一天表示，与乌克兰的矿产协议将于 24 日签署。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12630878.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12630878.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 23:13:20 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>俄最高法宣布解除针对阿富汗塔利班的禁令</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 4 月 17 日，俄罗斯最高法院宣布停止有关针对阿富汗塔利班活动的禁令。俄罗斯总统阿富汗问题特别代表卡布洛当天表示，俄方将与阿富汗当局共同推动双边关系正常化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2003 年，俄罗斯将阿富汗塔利班列入恐怖组织名单，禁止该组织在俄境内的活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 8 月 15 日，阿富汗塔利班攻入首都喀布尔，时隔 20 年再次掌握阿富汗政权。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12629980.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12629980.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 14:28:32 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>二十届中央第五轮巡视全部进驻，被巡视地区已公布多名官员被查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174489389881736600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至 4 月 16 日，二十届中央第五轮巡视完成进驻工作。截至 4 月 16 日，二十届中央第五轮巡视完成进驻工作。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 17 日晚，中央纪委国家监委网站发布消息，根据党中央关于巡视工作的统一部署，截至 4 月 16 日，二十届中央第五轮巡视完成进驻工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经党中央批准，二十届中央第五轮巡视将对河北省、山西省、内蒙古自治区、吉林省、浙江省、安徽省、江西省、河南省、湖北省、湖南省、海南省、四川省、云南省、甘肃省、宁夏回族自治区、新疆生产建设兵团开展常规巡视，对云南省昆明市开展提级巡视，并会同有关省委巡视机构对长春市、杭州市、宁波市、武汉市、成都市等 5 个副省级城市开展联动巡视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是党的二十大以来，中央首次专门针对地方开展巡视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 8 日，中共中央政治局常委、中央巡视工作领导小组组长李希出席全国巡视工作会议暨二十届中央巡视省（区、市）动员部署会强调，2025 年是推进巡视全覆盖的关键一年，要提高政治站位、精心组织实施，确保取得实实在在成效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当日会议上，中共中央政治局委员、中央巡视工作领导小组副组长石泰峰宣布了二十届中央第五轮巡视组长授权任职和任务分工决定。目前，各个中央巡视组组长人选已经公布。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174489389881736600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委网站消息称，被巡视地区已分别召开巡视进驻动员会。各中央巡视组组长作动员讲话指出，要准确把握政治巡视监督重点，围绕党中央关于被巡视地区的功能定位和战略部署，紧盯权力和责任，紧盯「一把手」和领导班子，紧盯群众反映强烈的问题，着力查找政治偏差，推动解决突出问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉，各中央巡视组将在被巡视地区工作 2 个半月左右，期间设立专门值班电话和邮政信箱，主要受理反映被巡视党组织领导班子及其成员、下一级党组织主要负责人和重点岗位人员问题的来信来电来访，重点是关于违反政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、群众纪律、工作纪律、生活纪律等方面的举报和反映。巡视组受理信访时间截止到 2025 年 6 月 23 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;党的二十大以来，中央已开展四轮巡视，时间分别是在 2023 年 4 月、10 月和 2024 年 4 月、11 月。4 月 14 日，中央纪委国家监委网站发布消息，根据党中央部署，二十届中央第四轮巡视反馈工作近日全部完成。消息称，中央巡视组收到反映一些领导干部的问题线索，已按规定转中央纪委国家监委机关、中央组织部等有关方面处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，随着中央巡视组陆续进驻，多个被巡视地区已有官员被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日下午，云南省纪委监委发布消息称，昆明市政府原秘书长、一级调研员郭希林涉嫌严重违纪违法，目前正接受昆明市纪委纪律审查；经云南省监委指定玉溪市监委管辖，正接受玉溪市监委监察调查。此外，昆明后勤服务保障有限公司董事长朱绍格涉嫌严重违纪违法，目前正接受昆明市纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 4 月 16 日，中央纪委国家监委网站发布消息，根据党中央关于巡视工作的统一部署，近日，中央第六巡视组巡视昆明市工作动员会召开。云南省委常委、昆明市委书记刘洪建表态称，这次巡视是对昆明的一次全面政治体检，昆明市要把诚恳接受巡视监督作为坚定拥护「两个确立」、坚决做到「两个维护」的政治检验，坚决服从巡视工作安排，全力支持配合巡视组开展工作，坚决抓好问题整改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央第九巡视组进驻的湖北省也有官员被查。中央纪委国家监委网站 4 月 15 日发布消息称，近日，中央第九巡视组巡视湖北省工作动员会召开。当日，湖北省纪委监委发布消息，荆州市委书记吴锦涉嫌严重违纪违法已被查。另据东风汽车集团有限公司纪委、湖北省纪委监委 4 月 17 日消息，东风公司东风资产管理有限公司原总经理卢锋涉嫌严重违纪违法也已被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，浙江省纪委监委 4 月 16 日通报，浙江省商业集团有限公司原总经理助理乐毅涉嫌严重违纪违法，主动投案接受审查调查。甘肃省兰州市纪委监委 4 月 17 日通报，兰州市政务服务中心副主任李柏斌涉嫌严重违纪违法被查。宁夏自治区石嘴山市纪委监委 4 月 16 日通报，石嘴山市应急管理局原党委副书记、副局长&lt;span&gt;&lt;span&gt;徐建&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;军涉嫌严重违纪违法被查。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12629621.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12629621.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 12:51:17 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>电子鼻「嗅」出污染源头企业，AI 如何助力生态环境监测监管？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/100/1736541747148_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;AI 也不是万能的，还是要充分发挥人的智慧，「集智攻关」，同时也要防范 AI「黑箱」可能带来的风险。AI 也不是万能的，还是要充分发挥人的智慧，「集智攻关」，同时也要防范 AI「黑箱」可能带来的风险。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;人工智能在生态环境监测监管领域「大展身手」。2025 年 4 月 17 日，国务院新闻办公室就「守护绿水青山，共建美丽中国」举行中外记者见面会，多位生态环境领域的代表分享了 AI 和大数据等技术手段在工作中发挥的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我印象中非常深刻的一个例子，在处理一起群众反映的周边异味问题的时候，我们采用了像电子鼻、嗅探监测等技术，精准定位到源头企业，我们对这些企业申请一些项目资金，帮助他们升级改造设备，解决了这个区域的异味问题，最终实现了群众满意和企业高质量发展双赢的局面。」 天津市生态环境保护综合行政执法总队二级主任科员付怡然说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;付怡然介绍，AI 和大数据的兴起，对于执法领域的改变，是从原本的「人防为主」转变为现在的「技防优先」。AI 等新技术提升了执法的精准性。这一点在大气监督帮扶过程中表现的非常明显，通过 AI、热点网格等技术，精准识别线索，定位到哪家企业、哪个产供环节、哪条生产线有问题，现场工作组按图索骥，针对这些问题高效快速地帮助企业解决问题，同时也避免了筛选企业中的盲目性，减少对企业的打扰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我们可以通过工况用电、自动监控等平台，对企业开展足不出户的非现场执法，如果没有什么问题，就不去现场，当确有必要去现场执法的时候，我们也多采用说理式的执法方式，灵活应用‘首违不罚’ ‘轻微免罚’等措施，主要还是帮企业去发现问题、整改问题，真正做到‘无事不扰、有事服务’。」 付怡然说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「生态环境监测是生态环境保护的眼睛、耳朵，是一项法宝利器。要想第一时间发现破坏生态环境的问题，就需要有高效的监测监管手段。」 山东省生态环境监测中心高级工程师谷树茂说。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/100/1736541747148.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;大数据技术的应用极大地提高了监测监管的效率。&lt;/span&gt; 谷树茂介绍，山东已经核发排污许可证的企业大概有 3.5 万家左右，如此庞大的数量，单靠人力去监测监管，往往发现不了多少问题。为此山东建设了大数据平台，在这个平台上汇集了全省 7800 家重点排污单位 1.4 万个点位的自动监测数据。同时，还有企业的用电量数据、生产状态参数数据等等。通过对比这些参数，就可以很容易地在线上发现企业是否存在涉嫌弄虚作假的行为，然后根据这些线索，再去现场进行监测检查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于科研领域，AI 和大数据技术为提高科研效率、创新科研范式提供了新的视角和手段。中国环境科学研究院大气环境研究所所长胡京南介绍，一方面，随着监测技术的发展，现在的环境质量、污染源排放、化学组分等数据呈现爆发式增长，AI、大数据技术能够在海量数据中间快速识别污染特征和规律，高效筛查异常排放问题线索，大幅提高数据分析的效率。另一方面，AI 等新技术也有望突破传统的科学研究范式，在空气质量的预测预报、污染源排放清单的动态化分析等方面提升研判能力，将来也有可能打造出生态环境领域治理的更智慧的科学大脑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「但是我想，AI 也不是万能的，我们还是要充分发挥人的智慧，‘集智攻关’，同时我们也要防范 AI‘黑箱’可能带来的风险。」 胡京南说。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12629506.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12629506.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 11:57:38 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 商务部回应美提高小额包裹关税；鲍威尔警告关税「极可能」推高通胀</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 商务部回应美提高小额包裹关税；鲍威尔警告关税「极可能」推高通胀&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/17448856494000900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;英伟达黄仁勋时隔 3 个月再次到访北京；中国人民银行等六部门联合印发《促进和规范金融业数据跨境流动合规指南》；不准招国际学生，特朗普政府升级对哈佛大学威胁。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 17 日晚报新闻。英伟达黄仁勋时隔 3 个月再次到访北京；中国人民银行等六部门联合印发《促进和规范金融业数据跨境流动合规指南》；不准招国际学生，特朗普政府升级对哈佛大学威胁。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 17 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;商务部回应美提高小额包裹关税，「严重影响美国消费者利益」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据日月谭天发布消息，在周四的商务部例行新闻发布会上，有记者提问称，几年中国跨境电商迅速增长，但是随着美国将取消小额包裹关税豁免政策，甚至提高相关关税，中国对本国跨境电商有何展望以及有哪些补助计划？对此，商务部新闻发言人何咏前表示，跨境电商具有效率高、到货快、费用低的独特优势，能更好满足消费者的个性化、多样化消费需求，是国际贸易创新发展的重要趋势，已经成为人们不可或缺的生活方式。近期，美国对小额包裹关税政策进行破坏性调整，将严重影响美国消费者的利益。 &lt;span&gt;「我想强调的是，跨境电商是契合全球消费发展趋势、汇集亿万消费者的新型贸易方式，相关领域政策调整应以便利化为方向。我们愿同各国一道，加强交流合作，共同促进跨境电商健康、可持续发展。」何咏前表示。&lt;/span&gt; 最近一段时间，针对跨境电商，中央和地方在政策层面持续发力。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12627632.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部回应是否在工作层面与美方展开沟通&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据日月谭天发布消息，商务部新闻发言人何咏前周四表示，中国商务部与美方对口部门一直保持工作层沟通。中方的立场一直很明确，对与美方进行经贸领域磋商持开放态度。 单边加征关税措施完全由美方发起，解铃还须系铃人。我们敦促美方立即停止极限施压，停止胁迫讹诈，在相互尊重的基础上，与中方通过平等对话解决分歧。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12627394.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;英伟达黄仁勋时隔 3 个月再次到访北京：希望继续与中国合作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，据央视新闻，中国贸促会会长任鸿斌今天在北京与英伟达公司首席执行官黄仁勋举行会谈。这是黄仁勋时隔 3 个月再次到访北京。黄仁勋在会谈中表示，中国是英伟达非常重要的市场，希望将继续与中国合作。据《国际金融报》，当地时间 4 月 15 日，根据英伟达最新披露的 8-K 文件显示，英伟达面向中国市场「特供」的人工智能（AI）加速器 H20 已被列入了出口管制，必须要有许可证才可出口。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12627597.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/17448856494000900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国人民银行等六部门联合印发《促进和规范金融业数据跨境流动合规指南》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;为贯彻落实党的二十届三中全会精神，推动金融高水平开放，中国人民银行、金融监管总局、中国证监会、国家外汇局、国家网信办、国家数据局近期联合印发《促进和规范金融业数据跨境流动合规指南》（以下简称《指南》）。《指南》旨在促进中外资金融机构金融业数据跨境流动更加高效、规范，进一步明确数据出境的具体情形以及可跨境流动的数据项清单，便利数据跨境流动。《指南》要求金融机构采取必要的数据安全保护管理和技术措施切实保障数据安全。下一步，中国人民银行将会同相关部门根据《指南》实施情况及效果，不断优化完善，持续推动金融高水平开放。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12627680.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家广电总局原副局长杨小伟被查，曾任中国电信集团总经理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，中央纪委国家监委网站发布消息，十四届全国政协教科衞体委员会副主任杨小伟涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。杨小伟是今年以来中央纪委国家监委公开通报审查调查的第 16 名中管干部。2017 年 6 月，杨小伟调离中国电信集团公司，被任命为中央网络安全和信息化领导小组办公室副主任、国家互联网信息办公室副主任。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12627664.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国内成品油价迎近三年最大跌幅，加满一箱油少花 19 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国内成品油价迎年内「第四跌」，将同时创下近三年最大跌幅。4 月 17 日，国家发改委发布消息称，自今日 24 时起，国内汽油价格和柴油价格分别下调 480 元/吨和 465 元/吨。折合升价，92 号汽油下调 0.38 元，95 号汽油和 0 号柴油均下调 0.4 元。私家车和物流企业用油成本将因此有所下降。随着「五一」假期临近，公众出行成本将明显减少。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12626582.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;鲍威尔：关税「极有可能」推高通胀，美联储不着急行动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 16 日，美联储主席杰罗姆·鲍威尔在芝加哥经济俱乐部演讲时指出，美国的关税政策可能让美联储面临促就业和稳物价双重目标相互冲突的复杂局面。鲍威尔警告，「关税极有可能造成至少短期通胀上涨，通胀的影响也可能更持久。」美联储的工作重点是锚定长期通胀预期，确保关税造成的「一次性价格上涨」不会引发更持续的通胀效应。他重申美联储不急于调整政策立场，将等待更明确的情况再做出决定。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12624944.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「熟悉的西方不复存在」，冯德莱恩称欧盟准备寻找新贸易伙伴&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 16 日，欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩就美国与欧盟关系、美国关税政策等多领域话题接受德国媒体采访。她表示，欧盟正在寻求就关税问题与美国谈判以达成解决方案。但与此同时，欧盟也在制定反制措施，相关措施既涉及商品贸易也覆盖服务贸易。她指出，如果像美国这样的大型贸易伙伴的市场准入条件变得更加困难，「那我们就会寻找新贸易伙伴，让我们的公司更容易进入新市场。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12626268.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;马斯克大本营告急！特斯拉加州电动车市场份额跌破 50%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，据加州新车经销商协会（CNCDA）最新数据，特斯拉 2025 年第一季度在加州的电动车市场份额从一年前的 55.5% 骤降至 43.9%，这是自 2012 年特斯拉进入该市场以来首次跌破 50%。作为全美电动车销量占比近三分之一的核心市场，加州份额的下滑让特斯拉在北美大本营的统治地位遭遇挑战。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12625575.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;不准招国际学生，特朗普政府升级对哈佛大学威胁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在对外乱挥「关税大棒」之时，美国总统唐纳德·特朗普在国内升级了对美国大学的「战争」。当地时间 4 月 16 日，美国国土安全部长克丽丝蒂·诺姆对美国著名私立学府哈佛大学发出最新威胁，如果不按照政府要求提供国际学生名单，哈佛大学将失去招收国际学生的资格。她要求哈佛大学在 4 月 30 日之前把该校外国学生的「非法和暴力行动」记录提交给美国国土安全部。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12628296.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12629294.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12629294.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 工伤保险异地就医直接结算全面实施，去年来检方办理婚介行业犯罪 1546 人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174487814480158200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？市监总局开展广告市场秩序整治，严查「神医」「神药」；两部门通报一季度 18 个破坏耕地、毁林毁草典型问题；一季度法院判处五年有期徒刑以上刑罚的罪犯 2.5 万人。今天有哪些部委消息值得关注？市监总局开展广告市场秩序整治，严查「神医」「神药」；两部门通报一季度 18 个破坏耕地、毁林毁草典型问题；一季度法院判处五年有期徒刑以上刑罚的罪犯 2.5 万人。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;三部门：4 月 1 日起开展工伤保险跨省异地就医直接结算&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据人社部网站 4 月 17 日消息，人社部、财政部、国家衞健委联合印发《关于全面开展工伤保险跨省异地就医直接结算工作的通知》，自 4 月 1 日起，在全部地级市组织开展工伤保险跨省异地就医直接结算工作，依托全国工伤保险异地就医结算信息系统，逐步实现工伤职工持社会保障卡（含电子社保卡）直接结算跨省异地就医住院工伤医疗费用、住院工伤康复费用和辅助器具配置费用。《通知》明确了全面实施后工伤职工跨省异地就医相关待遇政策、就医流程、备案手续办理途径、费用结算范围及要求等事项，同时明确至「十五五」期末，分三步走逐步实现全部三级工伤协议医疗机构以及康复和辅助器具配置协议机构全覆盖。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市监总局开展广告市场秩序整治，严查「神医」「神药」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「市说新语」微信公众号 4 月 17 日消息，为贯彻落实党中央、国务院关于大力提振消费的有关决策部署，切实清理整治群众反映集中的广告市场乱象，国家市场监管总局日前印发《关于维护广告市场秩序，营造良好消费环境的通知》，决定在全国范围内开展广告市场秩序整治工作。《通知》聚焦重点民生领域和互联网新兴媒介，从「医疗、药品、保健食品、特殊医学用途配方食品、医疗器械广告」「普通食品广告」「金融广告」「教育培训广告」「互联网广告」5 个方面明确 2025 年广告监管有关重点任务，组织依法严查「神医」「神药」广告、食品广告疗效化宣传、保本无风险的金融理财广告、职业技能培训类违法广告、互联网违法广告等，切实守护消费者合法权益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;聚焦钢铁等行业，年度工业节能降碳诊断服务工作启动&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174487814480158200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据「工信微报」微信公众号 4 月 17 日消息，工业和信息化部近日印发通知，组织开展 2025 年度工业节能降碳诊断服务工作。将聚焦钢铁、乙烯、合成氨、电石、电解铝、多晶硅、锂电池、水泥、陶瓷、平板玻璃、电子电器等行业和数据中心、通信基站等信息基础设施，组织节能降碳服务机构为企业开展公益性节能降碳诊断服务工作。节能降碳服务机构应针对企业生产工艺流程、重点产品设备、用能结构及能量系统优化、能源管理和碳管理体系建设等方面，查找短板弱项。在此基础上，提出技术、设备、管理等方面节能降碳改造措施建议，为不同行业、不同发展阶段的企业提供可复制易推广的节能降碳系统解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今年一季度大湾区内地 9 市进出口 2.06 万亿，增长 4.7%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据海关总署广东分署统计，今年一季度，粤港澳大湾区内地 9 市外贸进出口实现开门红。大湾区内地 9 市进出口 2.06 万亿元，增长 4.7%。占广东整体进出口总值提升至 96.2%。出口方面，自主品牌产品出口 2876.3 亿元，增长 12%，占比提升 2.1 个百分点至 22.2%。机电产品出口表现好，电动汽车、摩托车、船舶等出口较快增长。进口方面，集成电路、半导体制造设备、电脑及其零部件等高端生产设备及零部件进口较快增长，美容化妆品及洗护用品、乳品、水产品等部分民生消费品进口需求回暖。一季度民营企业进出口 1.31 万亿元，增长 5.3%，占大湾区 9 市进出口总值的 63.7%。外商投资企业进出口 6506.2 亿元，增长 4.9%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;两部门通报一季度 18 个破坏耕地、毁林毁草典型问题&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据自然资源部 4 月 17 日消息，自然资源部和国家林业和草原局在 2025 年一季度督察和监管执法中发现，部分地方市县政府主体责任、相关部门监管责任落实不到位，对违法违规破坏耕地、林地、草地问题发现查处不及时，个别地方政府及部门默许纵容甚至主导违法等问题。为切实发挥警示震慑作用，自然资源部、国家林业和草原局决定联合通报 18 个破坏耕地、毁林毁草典型问题。两部门要求，地方政府及相关部门要深刻汲取教训，依法依规严肃整改查处，同时严防简单化、「一刀切」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度法院判处五年有期徒刑以上刑罚的罪犯 2.5 万人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，最高人民法院公布 2025 年第一季度司法审判工作主要数据。一季度，全国法院受理各类审判执行案件 1079.9 万件，与上年同期的审判执行案件数量相比上升 26.92%，与上年同期包括诉前调解成功在内的各类案件相比下降 2.77%。其中，受理刑事一审案件 27.0 万件，同比下降 6.42%。判处生效被告人 34.3 万人，同比下降 4.55%。依法严惩严重刑事犯罪，判处五年有期徒刑以上刑罚的罪犯 2.5 万人，同比下降 3.68%。受理民商事一审案件 638.4 万件，同比增长 45.67%。受理机动车交通事故纠纷 33 万件，同比增长 59.21%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;水库蓄水总量较常年同期偏多近一成，可保障春灌用水&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端 4 月 17 日引述水利部消息，春灌是确保春播及越冬作物生长的重要举措，水利部发布，截至 4 月中旬，全国累计灌溉面积超 2 亿亩，其中大中型灌区累计灌溉面积超 1.6 亿亩。今年以来，受「拉尼娜」状态影响，全国降水量较常年同期偏少近三成，主要江河来水量偏少近两成。为全力保障春灌用水，水利部督促各地统筹做好蓄水保水、水源调度、用水管理。各流域管理机构强化用水调配，确保流域内灌溉用水。自 2 月 19 日起，加大小浪底水库下泄流量至 1000 立方米每秒；自 4 月 8 日起，实施三峡水库保春灌补水调度。当前，全国 9520 座重点水库蓄水总量超 4500 亿立方米，较常年同期偏多近一成，可有效保障春灌用水。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;婚介滋生乱象，去年来检方办理婚介行业犯罪 1546 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据最高人民检察院网站 4 月 17 日消息，近年来，婚介的市场服务需求逐渐旺盛，但也滋生一些违法犯罪乱象。2024 年 1 月至 2025 年 3 月，检察机关办理婚介行业犯罪 1546 人。办案发现，目前我国婚介机构采取注册成立模式，无前置性审查，对婚介服务人员从业资质虽有推荐性国家标准但无强制性要求。实践中，一些婚介机构打着「正规资质婚介所」「职业媒人」名义实施诈骗。一些婚介机构和婚恋网站对注册会员信息审核不严，部分不法分子虚构身份实施诈骗。此外，一些婚介机构、个人为获取高额中介费，违法从事涉外婚介业务。个别婚恋网站成为犯罪引流媒介，一些电信诈骗、投资诈骗等犯罪团伙通过婚恋网站物色犯罪目标，将被害人引流至其他网站或 APP，诱骗被害人不断充值转账、诈骗其钱财。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;载人航天工程将实施神舟二十号、二十一号载人飞船任务&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，国家航天局举行 2025 中国航天日新闻发布会，国家航天局系统工程司刘云峰副司长介绍了今年中国航天工程重点任务，并总结了 2024 年中国航天取得的重要成就。2025 年，中国航天任务更为繁重，航天工程任务密集实施。天问二号将执行小行星伴飞取样探测任务；载人航天工程将实施神舟二十号、二十一号载人飞船任务；中国与欧洲合作的太阳风磁层相互作用全景成像衞星（SMILE，简称「微笑衞星」）将揭示太阳风与磁层相互作用过程和变化规律；中意电磁监测衞星 02 星将择机发射，服务地震研究。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度社会消费品零售总额 12.5 万亿元，同比增长 4.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，商务部举行例行新闻发布会，商务部新闻发言人何咏前表示，一季度，消费市场总体实现平稳开局。据介绍，一季度，社会消费品零售总额 12.5 万亿元，同比增长 4.6%，增速比上年全年加快 1.1 个百分点，市场销售持续回升。其中，3 月份社零总额增速，比 1 至 2 月加快 1.9 个百分点。商品零售额同比增长 4.6%，限额以上单位商品零售额增长 5.8%。以旧换新政策持续显效，乘用车零售量同比增长 5.8%。限额以上单位通信器材、文化办公用品、家电家具零售额同比增长明显。升级类商品增长较好，体育娱乐用品零售额同比增长 25.4%。服务零售额同比增长 5.0%，增速比同期商品零售额加快 0.4 个百分点。居民人均服务性消费支出，同比增长 5.4%，占人均消费支出比重达 43.4%，比去年同期提高了 0.1 个百分点，餐饮收入 1.4 万亿元，同比增长了 4.7%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12627821.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12627821.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 江西 6 名驴友探险走失被追缴 2 万救援费，北京 7 家医院骗保被罚</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174487995383919600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？15 年来首次，哈尔滨林区拍到一只野生长尾斑羚影像；山西太原等多地市出现大范围扬沙、浮尘，蓝色预警仍持续；「1 男 2 女」将举办三人婚礼？毕节一酒店发声：已取消。今天有哪些地方新闻值得关注？15 年来首次，哈尔滨林区拍到一只野生长尾斑羚影像；山西太原等多地市出现大范围扬沙、浮尘，蓝色预警仍持续；「1 男 2 女」将举办三人婚礼？毕节一酒店发声：已取消。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【江西】6 名驴友探险走失被追缴救援费，组织者被追缴 4000 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据@央视新闻，消息，记者从江西省应急管理厅获悉，该省有关部门对 3 月 2 日前往庐山西海丛林中走失的 6 名徒步探险人员追缴救援费用 20000 元，并对组织者邓某某追缴救援费用 4000 元。今年 3 月 2 日，邓某某组织 39 人前往庐山西海未开发区域游玩，并向每人收取 58 元往返车费。旅游期间俞某、南某某等 6 人因体力不支掉队致迷失方向，随后与旅游团领队联系，领队并未理睬。无奈之下，6 人向当地公安派出所和救援队伍求助。当地风景区管理机构组织专业森林消防队伍、公安干警、蓝天救援队、镇村干部和熟悉山路的群众等多路救援力量携带相关救援装备立即赶赴事发山区搜救。经过 13 个小时的紧张搜救，3 月 3 日早晨 8 时 18 分，救援人员终于在一处山崖下发现了 6 名「驴友」。目前相关救援费用已经全部追缴到位。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】套取骗取医保基金，北京昌平汇仁医院等 7 家医院被罚&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据北京市医保局网站消息，近日，北京市医保局发布《关于 2025 年 3 月定点医药机构动态管理有关事项的通知》。其中通报，在 2024 年打击欺诈骗保专项检查中，7 家定点医疗机构违反《北京市医疗保障定点医疗机构服务协议书》及基本医疗保险相关规定。根据《北京市医疗保障定点医疗机构服务协议书》相关条款，给予 7 家定点医疗机构中止协议 6 个月处理。具体情况是：北京昌平汇仁医院、北京昌平博华京康医院、北京东芳茗中医医院，涉嫌虚构医疗服务项目套取医保基金。北京京大医院，涉嫌协助冒名就医、串换诊疗项目套取医保基金。北京城北龙城医院，涉嫌伪造医学文书套取医保基金。北京密云京华中医医院，涉嫌虚构中医治疗项目套取医保基金。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【黑龙江】15 年来首次，哈尔滨林区拍到一只野生长尾斑羚影像&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174487995383919600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，近日，记者从黑龙江省哈尔滨市林业和草原局获悉，一段罕见的长尾斑羚活动视频，被架设在通河县龙口省级自然保护区的一部红外相机拍摄到，国家二级保护野生动物长尾斑羚的实体影像再现哈尔滨林区。据黑龙江省野生动物研究所钟立成团队介绍，这是一只成年长尾斑羚，仅分布在我国东北地区，是一种偶蹄目牛科斑羚属高山动物，别名青羊。长尾斑羚是国家二级重点保护野生动物，这次拍摄是近 15 年来哈尔滨地区首次捕捉到的野生斑羚实体影像。长尾斑羚外形似家养的山羊，身体粗壮，四肢粗短，体长 95 厘米-130 厘米，体毛一般为棕褐色，整个身体的底绒均为灰色。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】太原等多地市出现大范围扬沙、浮尘，蓝色预警仍持续&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，从 4 月 16 日开始，山西省出现大范围扬沙、浮尘天气。记者从山西省生态环境厅了解到，今天上午，受扬沙、浮尘天气影响，山西太原、大同、阳泉、朔州、晋中、忻州等地空气质量下降，达到严重污染级别。太原市的首要污染物为 PM10，导致能见度明显下降。今天上午，山西继续发布大风、沙尘蓝色预警，大风预警区域为大同东部、忻州西部和东部、吕梁、太原北部和南部、阳泉、晋中、临汾北部、长治北部，预计未来 24 小时预警区域可能受大风影响，平均风力 5-6 级，阵风可达 7 级或以上；沙尘蓝色预警区域为山西大部分地区，预计未来 12 小时预警区域可能出现扬沙或浮尘天气，或者已经出现扬沙或浮尘天气并可能持续。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【贵州】「1 男 2 女」将举办三人婚礼？毕节一酒店发声：已取消&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，贵州省毕节市一男子发布与两位女性的三人婚礼邀请函引热议。当地有关部门人员证实，其中一人系新郎前妻，三人拍摄婚纱照系「闹着玩」。经民警教育劝导，原定 4 月 19 日的三人婚礼计划取消，新郎仅与现任未婚妻完婚。4 月 17 日，新郎原计划举办婚礼的世纪佳缘宴会中心发声明称，在最初接到预订时，预订方并未如实告知将是三人举办婚礼这一特殊情况。按正常流程完成相关预订手续后，随着事件在网络发酵，酒店方才知晓此次婚礼的特殊性质。在核实情况后，酒店管理层高度重视，立即展开深入讨论与研究。最后，该酒店决定取消此次婚礼预订。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山东】海事局通报 3 起商渔船碰撞事故：海上安全形势仍严峻&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，山东省海事局发布山东海事局关于近期商渔船碰撞事故的的警示通报。4 月 5 日 0 时 16 分许，一艘福建平潭籍散货船在石岛南偏东约 90 海里水域与一艘辽宁营口籍钢制渔船发生碰撞，造成商船船壳破损，压载水舱和货舱进水。4 月 9 日 22 时 40 分许，一艘南京籍散装化学品船自山东龙口驶往福建漳州途中，与一艘辽宁营口籍钢制渔船发生碰撞，造成渔船严重受损进水、化学品船球鼻艏左上方凹陷渗水。4 月 11 日 21 时 05 分许，一艘上海籍散货船自秦皇岛驶往镇江途中，与一艘荣成籍钢制渔船发生碰撞，造成渔船破损进水。山东海事局表示，上述事故暴露出部分航运公司对船舶、船员安全管理责任落实不到位，船员安全责任意识不强，船员对船舶航行避碰规则不熟悉，船员值班不规范、应急处置能力不足等问题，辖区海上安全形势仍然严峻复杂，特别是商渔船碰撞风险隐患较为突出。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【云南】游客打车遭加价并拒载，景洪对司机罚款 500 元并停运&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，近日，云南省西双版纳州 2025 年泼水节吸引来自全国乃至世界各地的游客前来体验。4 月 15 日，一名游客在社交平台上发布视频称，她在西双版纳高铁站打车前往酒店，门口停放了多辆出租车，原本 20 元的路程，一名司机竟张口要价 80 元。拒绝了司机的要价后，这名旅客不仅遭遇了拒载，还被其他司机嘲讽「那你去告庄看一看，几百块钱打不到车」。视频发布引发广泛热议。针对此事，记者从景洪市交通运输局了解到，涉事司机已被顶格处罚 500 元，并责成企业对涉事驾驶员进行停运学习 7 天。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广东】男子 42 岁「提前退休」被罚近 40 万元：伪造身份证件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据极目新闻消息，近日，广东省阳江市公布一批骗取社保基金案例。案例显示，李某，1965 年 8 月生，于 2007 年 7 月使用出生年月为 1948 年 8 月的伪造身份证件和相关档案资料办理退休，经当时的劳动部门批准退休后，在社保经办机构领取了养老待遇。阳江市在核查养老保险待遇领取人员疑点数据中发现，退休人员李某身份状态异常，涉嫌提供虚假身份证件骗取企业职工养老保险待遇。经查，李某骗取企业职工养老保险待遇 19.77 万元。李某对提供虚假身份证件骗取企业职工养老保险待遇的事实供认不讳，并退还了骗取的待遇。同时，人社部门对李某作出行政处罚，罚处骗取金额二倍的罚款，合计人民币 39.55 万元，并向公安机关移送案件。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12628528.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12628528.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>专家解读上海 26 条促进民营经济发展举措：助力民企加大科创投入，加快全球布局</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174488185126069000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;对于那些追求科创和全球化战略布局的民营企业来说，上海无疑是首选之地，未来围绕这两个方向将有更多机会。对于那些追求科创和全球化战略布局的民营企业来说，上海无疑是首选之地，未来围绕这两个方向将有更多机会。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

                    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;上海日前召开了促进民营经济高质量发展大会，并出台了《新时代新征程促进民营经济高质量发展的若干措施》。2025 年 4 月 17 日，上海市政府新闻发布会上进一步解读了这批政策的主要内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，申城民营经济创造了全市近三成的工业产值和固定资产投资，贡献了四分之三的新增就业，80% 的「专精特新」和「小巨人」企业是民营企业。民营企业也是上海出海企业的主力军，2024 年上海民营企业非金融类对外投资备案金额占全市对外投资总额比重超九成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此轮政策中，上海引导企业投入创新的意图尤为明显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海进一步表态，支持科技企业，特别是民营科技企业，参与本市科技发展战略、规划、政策及改革举措的研究机制；支持高能级科创平台和创新资源向民营企业开放，降低企业创新成本，并提升大型科学仪器对企业的开放共享使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174488185126069000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信贷方面，上海加大科技信贷支持力度，降低各类民营科技型中小微企业信贷门槛和融资成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本轮政策汇总，还特别强调，鼓励民营企业拥抱创新，走向全球、参与竞争，包括鼓励民营企业设立研发中心、全球供应链管理中心、资金结算中心、贸易总部等功能性机构，在创新产品申报、研发用品出入境、人才落户、跨境资金结算和数据流动等方面提供支持和服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海前滩研究院院长何万篷在解读「26 条政策」时表示，26 条政策中最具针对性的是创新开放部分，这将解决民营企业在现实中面临的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海的强项在于其社会活力，此次政策致力于将社会活力转化为社会生产力，促进先进生产要素向民营企业集聚。上海的科创导向鲜明，全球化导向也具有优势，尽管单要素成本较高，但综合商务成本优势明显。对于那些追求科创和全球化战略布局的民营企业来说，上海无疑是首选之地，未来围绕这两个方向将有更多机会。」何万篷说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和元生物技术（上海）股份有限公司副总经理夏清梅告诉界面新闻，上海市政府在引导民营经济进行科技创新方面诚意很足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和元生物是一家聚焦基因治疗领域的生物科技公司，专注于为重组病毒载体产品、溶瘤病毒产品、CAR-T 产品等基因治疗的先导研究和药物研发，是目前国内该领域领先的上市民营企业，并不断布局全球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏清梅指出，此次的 26 条政策中，有关解决民营企业融资难的部分实际作用最大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她所指的是此次发布的信贷门槛降低的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，针对中小企业，新一轮政策将奖补资金规模由每年 2.5 亿元提升到 5 亿元，将科技、外贸、农业等重点行业贷款不良率原 0.5% 的补偿门槛全部取消，补偿比例提升到 55%，对首次贷款额外再提高 5%；信贷奖励资金考核指标进一步优化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不止于此，上海市科委副主任翟金国向记者透露，上海为支持科创企业，已设立 100 亿元的未来产业基金，2024 年度，科技履约贷、科创助力贷、小巨人信用贷共计完成授信金额 66.68 亿元，惠及 847 家企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上市是企业融资的重要渠道，上海市委金融办常务副主任周小全在会上表示，截至目前，上海「浦江之光」数字化服务平台已储备超 3000 家优质后备企业，其中 136 家在对接资本市场过程中，形成了分层分类分梯队的上市资源。另外据统计，民营企业在本市 A 股上市公司中占比 55.4%，是重要的组成部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏清梅从企业经营角度出发，认为此次 26 条政策中关于融资的措施，将为生物药企业提供更多融资机会，会进一步增进民营企业在该领域的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，这批发布的举措中，还关注了民营经济发展中一些重点问题，比如市场准入、法治环境和融资上市等问题，均做了针对性地部署。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，市场准入方面，新一轮对民营经济的支持政策提出，要确保建设工程招投标全过程公开公平公正，保障民营企业平等参与政府采购，发挥首台（套）保险补偿机制作用；建立民间投资重点项目库，鼓励民营企业用好科技创新和技术改造再贷款政策，可与我市技术改造贷款贴息政策叠加同享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，针对民营经济反映的「欠账」问题，本次的政策中就列出，要着力解决拖欠民营企业账款问题，持续开展清理拖欠企业账款专项行动；动态调整市场监管领域失信惩戒措施清单，将政府违约失信情况纳入政务诚信评价指标体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;26 条政策还提出要打造良好的经营环境，比如依法规范牟利性职业索赔、职业举报行为；全面推行「风险+信用」分级分类检查制度和涉企「检查码」；细化轻微违法行为依法不予实施行政强制措施情形；依法依规打击惩治涉企造谣传谣、以负面舆情进行勒索等行为，维护民营企业网上合法权益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何万篷认为，这批有针对性的政策发布，有助于消除上海发展民营经济过程中存在的一些误会，「认为上海对民营企业重视不够，甚至有观点认为上海的民营企业多是在外地发展到一定阶段后才进入。实际上，上海一直高度重视民营经济的发展，此次会议及相关政策的发布，消除了这些误会。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在谈到上海发布的支持民营经济发展的 26 条政策时，何万篷认为，这些政策体现了对民营企业的信任不断增强，包括场景开放、合规检查规范等。他将这种信任的构建总结为「四个信」：信任、信息、信用和信心。信任是基础，信息的透明传递让民营企业了解政府职能部门的想法，信用则是基于信用的各种支持和振兴措施，最终汇聚成坚定的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何万篷还提到，上海希望成为民营企业走向更广阔市场的出发地。26 条政策中的关键词包括环境、政策、权益、创新和保障等，这些举措都旨在为民营企业在上海的发展提供精准的支持。上海的民营企业与城市的特色禀赋优势深度融合，虽然可能不是初创企业首选地，但在企业升级、发展或出海等不同阶段，上海都能提供精准的生态位，帮助企业做对的事情。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12628771.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12628771.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:54:21 GMT</pubDate>
            <author>杨舒鸿吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普监督美日贸易谈判，双方在「保护费」方面仍存分歧</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;（资料图）2025 年 4 月 16 日，美国华盛顿特区，特朗普总统在白宫蓝厅参加复活节祷告服务暨晚宴。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174487114118128000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;日本是与美国谈判的首批国家之一。贝森特已对日本施压：最先达成交易的能获得最大的好处。日本是与美国谈判的首批国家之一。贝森特已对日本施压：最先达成交易的能获得最大的好处。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据参考消息报道，美国总统特朗普在&lt;span&gt;美东时间 16 日下午&lt;/span&gt;出人意料地参加了与日本官员的贸易谈判，并表示谈判取得「重大进展」。&lt;span&gt;但日本首相石破茂当天在东京接受采访时却表示，双方在立场上仍存在分歧。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本方面派遣经济再生担当大臣赤泽亮正启动会谈。后者于当天晚上向媒体介绍，原本希望将讨论范围限制在贸易和投资领域。而特朗普 16 日早些时候表示会提出包括日本为驻日美军支付多少费用的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;驻日美军是美国最大的海外部署。就在上周，特朗普再次对《日美安全保障条约》提出不满，指责条约为单方面，「美国将保护日本，但日本不需要保护美国。」他抱怨，美国为保护日本投入了数千亿美元，但如果美国遭到攻击，日本却无需采取行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赤泽亮正还表示他本人不会在谈判中涉及汇率问题，会将汇率留给财务大臣加藤胜信讨论。加藤胜信表示，外汇无序波动将对经济产生不利影响，汇率水平应该由市场决定。他计划出席下周在华盛顿举行的国际货币基金组织春季会议，也将安排与美国财长贝森特会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本是与美国谈判的首批国家之一。3 天前，首相石破茂在众议院预算委员会讲话时表示，日本不准备为了急于与美国达成协议而做出重大让步。他认为，日本需要通过谈判了解特朗普论点的逻辑和意图，「进行前所未有的精细化分析后」再做出应对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与已故的前首相安倍晋三不同，石破茂与特朗普没有良好的私人关系。他还指出，美国的关税政策可能扰乱全球经济秩序。这是他本人对特朗普可能损害世界经济的决定而发出的最强烈警告。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174487114118128000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但针对日本是否对美国实施报复性关税措施，石破茂表示，在日本食品和能源价格高涨的情况下，采取报复手段不符合日本国民的利益。为回应石破茂的最新讲话，贝森特继续对日本施压，称通常情况下，最先达成交易的人能获得最优厚的条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此前公布对全球的所谓「对等关税」时，特朗普宣布对日本进口商品征收 24% 关税。虽然美国随后宣布暂停对部分国家「对等关税」90 天，但 10% 的基本关税依然继续。此前，特朗普还宣布对所有进口汽车征收 25% 关税。&lt;span&gt;在美国销售的汽车中，约有一半是在美国制造的。在进口到美国的汽车中，大约一半来自墨西哥和加拿大，另一半来自日本、德国等多个国家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国的 25% 钢铝关税也波及日本。日本经济产业大臣武藤容治此前表示，日本已请求美国免除对日本征收钢铝关税。但截至目前，对方并未采取行动。石破茂多次强调日本对美国经济的贡献，指出日本是美国的最大投资国，为美国创造了大批工作岗位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;牛津经济研究院日本首席经济学家长井滋人表示，美国关税对日本经济的影响不仅体现在日本对美直接出口方面，同时会体现在日本企业在全球供应链方面。考虑到汽车产业在日本经济中举足轻重的作用，25% 的汽车及零部件的关税，尤其会产生负面影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与政府层面不同，日本工商界已开始妥协。本田汽车公司宣布将把运往美国的思域混动车的生产从日本转移到美国印第安纳州。&lt;span&gt;1 月 21 日，日本软银集团、OpenAI 和甲骨文将投资 5000 亿美元，用于在美国建设支持 AI 发展的基础设施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12626992.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12626992.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:46:35 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>贵州省纪委「内鬼」张平被控受贿 4772 万余元，当庭认罪悔罪</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：天津市一中院&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174488186122999600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;张平曾被通报「长期与私营企业主深度‘捆绑’，大搞权钱交易。」张平曾被通报「长期与私营企业主深度‘捆绑’，大搞权钱交易。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 17 日，天津市第一中级人民法院一审公开开庭审理了贵州省纪委原副书记、省监委原副主任张平受贿一案。张平被控受贿 4772 万余元，已当庭认罪悔罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，张平为汉族，1964 年 8 月生，湖北南漳人，1986 年 7 月参加工作，1988 年 5 月加入中国共产党，省委党校研究生学历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张平毕业于贵州省安顺师范专科学校政教科政教专业，后成为贵州有机化工总厂党校教师，1992 年成为中共贵州省贵阳市纪委干部。从那时起，他在纪委系统工作多年，曾任贵州省监察厅副厅长、贵阳市纪委书记。2014 年底，他专任贵阳市委副书记，两年后调往安顺市，当选安顺市人大常委会主任。2017 年 4 月，张平重回纪委系统，担任贵州省纪委副书记，2018 年 2 月担任贵州省纪委副书记、省监察委员会副主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张平还曾担任贵州省纪委监委教育整顿领导小组副组长。2023 年 5 月，贵州省纪委监委召开全省纪检监察干部队伍教育整顿工作推进会，张平出席会议提到，要坚决查处违纪违法问题，严肃认真清理门户。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 4 月，中央纪委国家监委通报张平被查，同年 10 月他被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174488186122999600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据通报，张平存在的违纪违法问题主要包括：丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚不老实，对抗组织审查；违反中央八项规定精神，接受可能影响公正执行公务的宴请；无视组织原则，在组织进行谈话时不如实说明问题，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受钱款；清廉底线失守，违规收受礼品礼金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张平还被指违反工作要求，违规干预和插手执纪执法活动；执纪违纪，执法犯法，把组织赋予的权力当作谋取私利的工具，长期与私营企业主深度「捆绑」，大搞权钱交易，严重损害了纪检监察干部形象；利用职务便利为他人在企业经营、项目推进、职务晋升等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月，张平被提起公诉。天津市人民检察院第一分院起诉指控：2008 年上半年至 2023 年 12 月，被告人张平利用担任贵州省纪委监察综合室主任，贵阳市委常委、纪委书记，贵阳市委副书记，贵州省纪委副书记、省监委副主任等职务上的便利以及职权或者地位形成的便利条件，为相关单位和个人在项目承揽、融资贷款、案件处理、职务晋升等事项上谋取利益，直接或者通过他人非法收受财物共计折合人民币 4772 万余元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关提请以受贿罪追究张平的刑事责任。4 月 17 日庭审中，检察机关出示了相关证据，被告人张平及其辩护人进行了质证，控辩双方在法庭的主持下充分发表了意见，张平进行了最后陈述，并当庭表示认罪悔罪。庭审最后，法庭宣布休庭，择期宣判。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12628778.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12628778.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:30:59 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>贵州省纪委原副书记、省监委原副主任张平一审被控受贿 4772 万余元</title>
            <description>&lt;p&gt;2025 年 4 月 17 日，天津市第一中级人民法院一审公开开庭审理了贵州省纪委原副书记、省监委原副主任张平受贿一案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天津市人民检察院第一分院起诉指控：2008 年上半年至 2023 年 12 月，被告人张平利用担任贵州省纪委监察综合室主任，贵阳市委常委、纪委书记，贵阳市委副书记，贵州省纪委副书记、省监委副主任等职务上的便利以及职权或者地位形成的便利条件，为相关单位和个人在项目承揽、融资贷款、案件处理、职务晋升等事项上谋取利益，直接或者通过他人非法收受财物共计折合人民币 4772 万余元。检察机关提请以受贿罪追究张平的刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庭审中，检察机关出示了相关证据，被告人张平及其辩护人进行了质证，控辩双方在法庭的主持下充分发表了意见，张平进行了最后陈述，并当庭表示认罪悔罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庭审最后，法庭宣布休庭，择期宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人大代表、政协委员及各界群众 20 余人旁听了庭审。（人民日报）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12628644.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12628644.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:04:02 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>不准招国际学生，特朗普政府升级对哈佛大学威胁</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 15 日，美国马萨诸塞州，哈佛大学的哈佛庭院。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174487927598503000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;诺姆要求哈佛大学在 4 月 30 日之前把该校外国学生的「非法和暴力行动」记录提交给美国国土安全部。诺姆要求哈佛大学在 4 月 30 日之前把该校外国学生的「非法和暴力行动」记录提交给美国国土安全部。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在对外乱挥「关税大棒」之时，美国总统唐纳德·特朗普在国内升级了对美国大学的「战争」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 16 日，美国国土安全部长克丽丝蒂·诺姆对美国著名私立学府哈佛大学发出最新威胁，如果不按照政府要求提供国际学生名单，哈佛大学将失去招收国际学生的资格。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174487930613544000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：美国国土安全部&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;诺姆在声明中抨击，自 2023 年 10 月 7 日巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）对以色列发动突袭后，哈佛大学的外国学生「暴徒」和学院就散布反犹主义仇恨，针对犹太学生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她要求哈佛大学在 4 月 30 日之前把该校外国学生的「非法和暴力行动」记录提交给美国国土安全部。如果不遵守要求，哈佛大学将立刻丧失「学生和交流访问学者项目」（SEVP）许可，也意味着无法再招收国际学生。2024-2025 学年，哈佛大学有 6793 名国际学生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在同一份声明中，诺姆宣布取消国土安全部对哈佛大学的两项拨款，总价值约 270 万美元。诺姆猛批哈佛大学向反犹主义「下跪」，纵容反美国、亲哈马斯的意识形态「毒害」校园，为「极端暴乱的污水坑」提供燃料并威胁美国国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174487927598503000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同一天，消息人士还透露，特朗普政府已经要求美国国税局取消哈佛大学的免税待遇，准备对其征税。周二，特朗普抨击哈佛大学成为了「政治实体」，应该按照政治实体征税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据美国法律，慈善组织、宗教机构、教育机构和社会福利组织能享受免税待遇。哈佛大学已经指出，联邦政府没有法律依据取消该校的免税资格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于美国国土安全部长的最新威胁，哈佛大学发言人表示，学校已经收到诺姆的来信。校方坚持本周早些时候发布的声明「不会放弃独立性和宪法赋予的权利」，同时也会遵守法律规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月，美国政府要求哈佛大学进行整改，包括向联邦政府提供所有录取学生数据、对所有教职员工进行学术剽窃检查、禁止校园抗议活动参与者戴面罩、立即关闭包容性（DEI）项目、打击反犹主义等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，特朗普政府升级了对哈佛大学的施压，要求该校配合联邦移民机构、改革录取国际学生的流程以剔除「支持恐怖主义和反犹主义」的申请人、在发现国际学生违反大学章程时向联邦机构报告。特朗普政府还要求哈佛大学削弱「热衷于搞运动而非学术研究」学院和管理人员的权力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，哈佛大学正式拒绝特朗普政府的要求。美国政府立刻宣布暂停向该校提供 22 亿美元的拨款和 6000 万美元的合同。特朗普则每天在社交媒体发文抨击哈佛大学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的发文中，特朗普嘲讽哈佛大学是一个「笑话」，「只会教仇恨和愚蠢，不配再接收联邦资金。」哈佛大学享受约 90 亿美元的联邦拨款，美国政府此前已经宣布对拨款进行审查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为私立大学，除联邦拨款之外，捐赠是哈佛大学的主要资金来源。2024 财年，哈佛大学的营运费中有近 40% 来自捐赠，其余则依靠联邦和非联邦研究资金拨款、学生学费、校友及友人赠礼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 2024 年 6 月，哈佛大学收到的捐赠高达 532 亿美元，为全美大学最高。但大部分捐赠都附带具体要求，比如用于哪些项目和学院，不能随意使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月早些时候，美国大学教授协会哈佛大学教职员工分会已经对特朗普政府提起诉讼，指控特朗普政府违反宪法第一修正案和《民权法》。美国民主党前总统贝拉克·奥巴马也公开发声力挺哈佛大学，呼吁其他美国高校追随哈佛大学的脚步，抵制特朗普政府对高校的干涉行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国大学掀起了抗议潮反对巴以冲突持续，大批学生在校园示威游行支持巴勒斯坦。特朗普上台后，美国政府对出现过抗议潮的大学进行了重点审查。2 月，美国政府成立了反犹主义工作组，工作组已经锁定了至少 60 所大学进行审查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在抗议潮中成为焦点的哥伦比亚大学遭到特朗普政府的率先攻击。美国政府要求该校进行一系列整改，否则将取消 4 亿美元联邦拨款。哥伦比亚大学做出了部分让步，包括更换中东研究院的负责人、重新审查招生流程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，哥大代理校长克莱尔·希普曼发声明指出，该校将继续与美国政府协商谈判，但校方反对联邦政府任何可能破坏哥大制度、阻挠哥大改革的「强硬行动」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样遭到审查的斯坦福大学也发声明，强调美国宪法第一修正案赋予大学自主权，指出相关权利得到了美国联邦最高法院认可。普林斯顿大学则声援哈佛大学，宣布与哈佛大学站在一起。美国政府已经暂停了对普林斯顿大学的 2 亿美元拨款。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12628296.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12628296.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 08:58:54 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>十四届全国政协教科衞体委员会副主任杨小伟接受审查调查</title>
            <description>&lt;p&gt;中央纪委国家监委网站消息，十四届全国政协教科衞体委员会副主任杨小伟涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12627251.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12627251.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 07:04:00 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>WTO 警告全球货物贸易将萎缩，但亚洲进出口增长</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 15 日，德国汉堡港。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174487141957001500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;北美的货物贸易将遭受最大冲击。北美的货物贸易将遭受最大冲击。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 16 日，世界贸易组织（WTO）发布《全球贸易展望与统计》报告，警告受美国关税措施影响，2025 年全球货物贸易将陷入萎缩，服务贸易也会遭受负面冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告指出，基于截至 4 月 14 日的关税政策，2025 年全球货物贸易量预计将下降 0.2%，比「低关税」基准情形下的预测值低近 3 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果美国总统唐纳德·特朗普重新全面征收所谓「对等关税」，再加上各国贸易政策的不确定性，2025 年全球货物贸易量跌幅将进一步扩大到 1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而去年，全球货物贸易量上涨 2.9%，GDP 增长 2.8%，成为 2017 年以来除新冠疫情复苏期之外，首个贸易增速超过经济增速的一年。今年初，WTO 秘书处还预计今明两年全球贸易将持续扩张，货物贸易增速与全球 GDP 增速持平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体到各地区，北美的货物贸易将遭受最大冲击。2025 年，北美的出口将下降 12.6%，进口下降 9.6%。北美的表现将拖累全球货物贸易增速 1.7 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亚洲和欧洲则将出现增长。亚洲的进出口将分别增长 1.6%，实现温和增长；欧洲出口增加 1.0%，进口增长 1.9%。亚洲和欧洲将成为对全球贸易增长贡献最大的地区。随着调整出口目的地，中国对北美以外地区的货物出口将上涨 4% 到 9%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174487141957001500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除亚洲和欧洲外，其他地区对全球贸易增长也将集体做出正值贡献。原因在于这些地区是能源产品的重要制造地，而全球对能源产品需求稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告指出，虽然全球服务贸易没有直接成为关税措施目标，但对货物贸易的高关税将导致港口和机场的货运物流服务需求下降。在经济不确定状态下，国际出行特别是休闲旅游出行将率先遭到冲击。与货物贸易配套的服务，以及研发、信息技术等服务的需求也将下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受此影响，2025 年全球服务贸易量将增长 4%，低于此前预测。欧洲的服务贸易出口预计增长 5.0%，亚洲增长 4.4%，北美增速将放缓至 1.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WTO 首席经济学家拉尔夫·奥萨指出，模拟显示贸易政策不确定性对贸易流动产生了显著抑制效应，在削弱出口同时也拖累经济活动。奥萨警告，关税是会产生广泛影响以及「非预期后果」的政策杠杆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WTO 总干事尼古拉·奥古乔·伊维拉对贸易政策的不确定性表示了深切担忧。她指出，持续的不确定性可能抑制全球增长，尤其将对最脆弱经济体造成严重负面影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，伊维拉在回答总枱记者就美国称中国面临最高 245% 关税的提问时，伊维拉表示 WTO 赞同中方的说法，当关税的数字达到 125% 时，数字就已经不重要了，因为实际上已经贸易「脱钩」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12627094.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12627094.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 06:48:55 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>黑龙江去年常住人口减少 33 万人，四年来已累计减少 142 万人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/17448709774393600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;去年辽宁省常住人口较 2023 年减少了 27 万人，吉林省比上年减少 22.10 万人。去年辽宁省常住人口较 2023 年减少了 27 万人，吉林省比上年减少 22.10 万人。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 16 日，黑龙江省统计局公布去年国民经济和社会发展统计公报显示，2024 年 5‰人口变动抽样调查显示，全省年末常住总人口为 3029 万人，其中城镇人口 2061 万人，乡村人口 968 万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他数据方面，去年黑龙江省常住人口城镇化率为 68.05%，比上年末提高 0.94 个百分点。0-14 岁人口占全省总人口的比重为 8.4%，65 岁及以上人口占全省总人口的比重为 19.4%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑龙江省去年常住人口比 2023 年的 3062 万人减少了 33 万人，维持了近年来持续下降的态势。根据黑龙江省统计局数据，2020 年全省常住人口为 3171 万人，此后 2021 年比上年减少了 46 万人，2022 年比上年又减少 26 万人，2023 年比上年再减少 37 万人。也就是说，最近 4 年，黑龙江省常住人口数量减少了 142 万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，为应对人口持续减少局面，黑龙江一些地区近年来也在探索支持生育的措施。2024 年 4 月，哈尔滨市出台政策，对符合条件的二孩和三孩家庭每月分别给予 500 元和 1000 元育儿补贴。大兴安岭地区早在 2022 年 11 月就出台了《大兴安岭地区关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的工作方案》，规定从当年 1 月 1 日起，大兴安岭地区户籍且在本地区工作生活的夫妻，生育第三个孩子给予一次性奖励金 2 万元；生育二孩每月发放 300 元育儿补贴，生育三孩每月发放 500 元育儿补贴，直至孩子 3 周岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着黑龙江省公布去年人口数据，东北三省人口去年总体变化情况已然明晰。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/17448709774393600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 31 日，辽宁省统计局公布统计公报介绍，根据 5‰人口抽样调查推算，2024 年末全省常住人口为 4155 万人。界面新闻对比发现，去年辽宁省常住人口较 2023 年减少了 27 万人。近年来，辽宁省常住人口持续减少，「七普」数据显示 2020 年全省人口为 4259 万人，此后逐年减少，2021 年-2023 年分别为 4229 万人、4197 万人、4182 万人。不过，辽宁省去年出生人口呈现出增长态势。全年出生人口为 18.0 万人，出生率也回升致 4.32‰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吉林省统计局公布统计公报显示，2024 年末全省总人口为 2317.31 万人，比上年减少 22.10 万人，但是全年出生人口为 9.70 万人，比 2023 年 8.84 万人增加了 0.86 万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比其他两省出生人口增加，黑龙江省去年出生人口形势尚不清楚。该省统计公报已连续两年不再公布出生人口、死亡人口数据和人口自然增长率等分项指标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于出生率、死亡率和自然增长率未公布的原因，黑龙江统计局综合处工作人员 2023 年曾向界面新闻解释，该局对统计公报做了「结构调整」，公众如想了解上述数据可以通过提交信息公开申请获取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月出版的《中国统计年鉴 2024》显示，2023 年中国各省份人口数据中，黑龙江省的人口出生率、死亡率、自然增长率分别为 2.92‰、9.84‰、-6.92‰。其出生率和自然增长率均在 31 个省份中垫底，死亡率则在 31 个省份中最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着黑龙江省发布统计公报，目前除宁夏外，30 个省份均已发布 2024 年人口数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从常住人口规模来看，去年仅有广东、浙江、新疆、福建、海南、西藏、安徽和陕西 8 个省份人口实现了正增长，另有 2 个省份持平，其余 20 省份人口皆出现下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常住人口增加的省份中，广东以 74 万增量稳居全国第一，连续 18 年蝉联人口第一大省，113 万出生人口更是连续 7 年领跑生育榜。2024 年，常住人口下降超过 20 万人的省份已有 7 个，其中山东省常住人口较 2023 年减少 42.8 万人，是全国人口下降最多的省份。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12626975.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12626975.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 06:37:01 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>从饮料包装到三餐食物，美国家庭「菜篮子」遭关税精准反噬</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;从饮料包装到三餐食物，美国家庭「菜篮子」遭关税精准反噬&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174485259913646900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;对于底层消费者来说，这个时机来得不是时候。他们还可能会经历一轮「缩水式通胀」：食品价格不变，但包装和分量减少。对于底层消费者来说，这个时机来得不是时候。他们还可能会经历一轮「缩水式通胀」：食品价格不变，但包装和分量减少。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;受特朗普所谓「对等关税」影响，普通家庭「菜篮子」受到的冲击更大，美国国内的供应链业也将面临被迫迅速调整的局面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月份开始，美国正式对进口铝材料全面征收 25% 的关税。此举很可能推高铝罐等食品包装的成本，迫使制造商增加塑料包装的使用。&lt;/span&gt;易腐类食品的价格最先受铝箔纸包装原材料供应影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;可口可乐的 CEO 昆&lt;/span&gt;西此前指出，该公司每年从加拿大进口约 30 万吨铝材用于饮料罐制造，关税实施后公司可能转向使用 PET 塑料瓶作为替代方案。不过增加塑料包装的使用也会对该公司的环保目标产生负面影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，据美国农业部 2023 年的数据，该国从墨西哥进口了超过 450 亿美元的农产品，包括鳄梨、西红柿、草莓和龙舌兰酒等特产。而加拿大是美国第二大农业贸易伙伴，贡献了美国农产品进口的 20% 以上，包括牛肉、猪肉和枫糖浆等主食产品。作为报复，加拿大已对价值 207 亿美元的美国商品征收 25% 的关税。墨西哥也威胁制定反制措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;增加的关税成本一般先由征收国的进口商承担，后者随后通过供应链分摊给零售商和终端消费者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃尔玛等巨头受益于其规模，能施压供应商以获得更好的定价优势，而社区小超市就必须在提高价格和失去客户之间做出选择，进一步威胁到本已微薄的利润。未来他们面临着价格波动加剧、供应链中断和消费者支出模式转变的多重困局，不得不加强本土供应商关系和实现采购多样化。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174485259913646900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第三方调查公司&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Incisiv 的&lt;/span&gt;零售行业分析师 Miloni Thakker 指出，历史清楚地表明，关税争端会重塑农产品商业生态。例如，2018 年美国与中国的贸易摩擦导致美国农民亏损数十亿美元，但政府补贴仅部分抵消了这一损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独立杂货连锁店 IGA 的 CEO 罗斯预计，美国普通消费者将在 90 天内陆续体会到海鲜、咖啡、水果、奶酪、坚果、糖果等进口食品价格上涨的阵痛。纽约一家超市从意大利进口的橄榄油和香醋下月要涨 20%；德州批发商从危地马拉进口的香蕉每箱成本从 1.8 美元涨到 1.84 美元，多出的部分全由消费者买单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;耶鲁大学「预算实验室」最新预测显示，受「对等关税」影响，价格上涨幅度最大的商品包括农作物、羊毛及蚕茧、加工大米、纺织品等。其中食品价格将上涨 4.5%，仅生鲜食品就将涨价 6.2%。假设美联储不采取任何行动，美国家庭平均每年将多支出 3800 美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于原本揹负着不断上涨的生活成本的底层消费者来说，这个时机来得很不是时候。他们还可能会经历一轮「缩水式通胀」，即食品价格不变，但包装和分量减少。麦肯锡最近发现，今年初 51% 的低收入家庭减少了肉类和乳制品的消费，高于去年年底的 40%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;单纯从食品领域就可以看出美国人餐桌的脆弱性：80% 的海鲜、80% 的咖啡、59% 的新鲜水果依赖进口。这些数据的背后是过去数十年来形成的贸易自由化和国际供应链布局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大阿尔伯塔大学政的 Julián Castro-Rea 教授对界面新闻说，特朗普妄想通过滥施关税将制造业产能在一夜之间从海外转移到美国，忽视了搭建道路、铁路、港口、能源和供水等基础设施的复杂性和长期性。同时，培训本土劳动力需要时间，还需要公共和私人利益之间的协调。这些都不可能一蹴而就。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12626884.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12626884.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 06:16:23 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>关税风暴下的上海外企：危中有机，正在提升本土供应链比例</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174486582252875900_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在风云变幻的国际经贸大背景下，离世界最近的上海，或迎来关税博弈与全球产业链调整的最大「风浪」。在风云变幻的国际经贸大背景下，离世界最近的上海，或迎来关税博弈与全球产业链调整的最大「风浪」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;记者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑，谢灵宁&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「事实上，国内具备完整的供应链，但过去由于种种原因都没有办法再提高本土供应链比例，所以这是一个很好的‘转危为机’的机会。」2025 年 4 月 17 日，马勒中国区总裁沈梁玉在接受采访时对界面新闻表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去两周，特朗普领导的美国政府多次宣布对中国加征关税。截止目前，美国方面称中国面临最高 245% 关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在风云变幻的国际经贸大背景下，离世界最近的上海，或迎来关税博弈与全球产业链调整的最大「风浪」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，一些在上海浦东的总部外资企业，却宣布将在中国在上海进一步加大本土化布局、扩大投资，重构供应链体系，谋划更长远发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为全球供应链「枢纽」之一的上海，仅浦东新区就集聚了大量的高新技术企业和研发机构，如张江高科技园区，涵盖了生物医药、集成电路、人工智能等领域，形成了完整的产业链。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174486582252875900.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于此同时，汽车制造、电子信息、航空航天等产业发达，吸引了众多国内外企业入驻，促进了供应链上下游企业的协同发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻从浦东新区商务委获悉，浦东已集聚了 175 个国家（地区）的 2.8 万家外资企业，全球 500 强企业有约 350 家在浦东投资项目。&lt;span&gt;浦东开发开放 35 年来，&lt;/span&gt;这里不仅是外企青睐的投资首选地之一，也成为跨国公司全球供应链产业链布局的首选地之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马勒集团是总部位于德国斯图加特的汽车行业全球领先的开发伙伴和零部件供应商，至今已有 105 年的历史，全世界每两辆汽车中， 便有一辆装配了马勒的零部件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2004 年迁入浦东以来，上海马勒热系统有限公司的销售额从成立初期的 2 亿元，快速增至如今的近 40 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「贸易战不是从前几天才开始，我们早就开始本土化布局。」沈梁玉表示，此前公司的本地供应链比例已经达到近 90%，但一些产品因为专利的原因，必须从国外进口，尤其是国际大品牌的车型，客户要求必须从美国购买。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她透露，「目前的局势下，这些客户可能将放弃美国零部件，共同推进中国本土化采购。未来中国本土化的比例还将提升至 95%。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总部位于德国的佛瑞亚海拉是一家上市的国际汽车零部件供应商，专注于高性能汽车照明和汽车电子产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;位于上海的海拉电子是佛瑞亚海拉全球规模最大、产品种类最丰富和自动化水平最高的电子工厂，也是其亚太区汽车电子研发中心之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于当前因关税战带来的不确定性，佛瑞亚海拉中国区电子事业部执行副总裁兼集团电子事业部执行董事会成员白彬毅表示，公司正在进一步加快国产化，比如芯片的采购和应用，尽量采用国产芯片。「这项工作从去年已经开始做了，接下来会大力推进，加速这个过程。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「事实上，国内的电子行业芯片行业也在快速成长。有很大一批芯片企业已经成长起来了，已经能够让我们认真地考虑用国产芯片来替代。」白彬毅说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士布克哈德压缩机股份公司为世界上最大的往复式压缩机制造商之一，2002 年在上海成立的布克哈德压缩机（上海）有限公司，是布克哈德压缩机集团位于亚太区的总部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司中国区总裁李思敏表示，未来将持续扩大在华工厂产能，优化在华业务布局，推动更多高端产品在中国的本土研发制造。「接下来，公司准备用 2 到 3 年的时间，实现超高压压缩机在中国研发，在中国生产制造。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了陆续准备提升本土化供应链比例，不少外资外企选择在上海继续加大本土化布局，坚定投资中国市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在 3 天前，全球领先的化工企业巴斯夫，宣布在浦东投资约 5 亿元人民币，建设汽车零部件避震器扩建项目，为中国新能源汽车市场提供降噪、减振与舒适性结合的汽车避震器产品解决方案。整个项目计划新增 4 条汽车避震器生产线，2027 年竣工投产后，产能将提升 70%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 1994 年在浦东投资运营，巴斯夫已多次进行增资扩产，2012 年，巴斯夫大中华区总部落户浦东。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中国新能源车发展迅猛，市场庞大，潜力巨大，真金白银拿到订单、切切实实业务发展、就是值得投资的地方。」巴斯夫副总裁、浦东基地总经理徐毅斌对界面新闻表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;徐毅斌透露，从单一生产基地发展成为集创新研发、市场销售、总部职能管理和生产为一体的综合性生产基地。得益于与本地研发能力的整合，浦东基地将新工艺、新配方运用到新材料、新产品中，从而推动下游行业的蓬勃发展，其中包括了新能源汽车、电子产业、消费品等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，巴斯夫上海浦东科技创新园就位于高桥镇，正加速建设新材料研发核心区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在业内，没有一辆汽车叫巴斯夫，但几乎每辆汽车都用到巴斯夫的相关产品。从看得见的车身涂料、摸得着的方向盘，到看不见、摸不着的尾气催化剂，还有电动车核心电池包里的正极材料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈及当下面临的挑战，徐毅斌透露，目前巴斯夫在浦东生产的产品，主要依赖国内供应链，部分产品来自全球进口。「我们目前来说还是比较乐观地看待当下的市场情况，我们也在做一些调整，包括供应链的调整来继续优化在本地的布局。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了巴斯夫，自 2021 年在浦东建立区域性总部后，过去 4 年间，路易达孚已在中国新建两家工厂，上个月又官宣了一个新增的投资项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这家跨国农产品贸易与加工企业的业务网络遍布全球，而北亚区目前在华拥有超过 1000 名员工，是公司全球贸易流的重要组成部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「今天这样一个错综复杂的高度不确定性的世界中，企业要寻找确定性，才有利于我们制定长远的发展计划。」路易达孚集团北亚区首席执行官兼北亚区谷物油籽平台总经理陈嘉渊表示，确定性就是中国的稳定市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他解释说，中国是全球第二大商品消费市场和最大网络零售市场，4 亿多中等收入群体，而且还在不断的消费升级。因此，中国市场的增长潜力是最大的确定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中国在许多影响未来世界经济发展的新领域正起到引领作用，例如能源转型、绿色可持续、智能化发展、数字化转型以及自动化等。」路易达孚集团北亚区首席执行官兼北亚区谷物油籽平台总经理陈嘉渊透露，这些也是路易达孚未来在中国业务发展以及研发方面会重点关注的领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上海持续打造长期、稳定、可预期的发展环境之外，陈嘉渊还特别提到了上海的政策支持给跨国公司发展带来的确定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他介绍说，今年浦东政府工作报告里，还特别提到要发展离岸人民币交易、跨境贸易结算，推动大宗商品跨境套保业务试点等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，《上海市大宗商品贸易转型提升三年行动方案》出台，目标把上海打造成全球大宗商品贸易的重要枢纽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;方案中列出的许多重要措施，包括拓展商品品类、深化期现联动、完善监管体系、提升数字化能力等，这些都让陈嘉渊和业务团队倍感振奋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说，「我们已经在中国扎根了 50 多年，我们对下一个 50 年依然充满信心，非常期待上海在大宗商品贸易制度创新上率先探索突破，我们也会在浦东、在上海加速发展更多新业务。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12626555.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12626555.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 05:25:29 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>「熟悉的西方不复存在」，冯德莱恩称欧盟准备寻找新贸易伙伴</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 9 日，比利时布鲁塞尔，欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/17448602274943900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;如果美国的市场准入条件变得更加困难，「那我们就会寻找新贸易伙伴，让我们的公司更容易进入新市场。」如果美国的市场准入条件变得更加困难，「那我们就会寻找新贸易伙伴，让我们的公司更容易进入新市场。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 16 日，欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩就世界秩序、美国与欧盟关系、美国关税政策、欧盟安全、气候政策等多领域话题接受德国媒体采访。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冯德莱恩表示，自美国总统唐纳德·特朗普上台后，世界发生了「历史性」变化。她提到，1990 年柏林墙倒塌之时，大家认为「历史结束了」，「但现在历史回来了，地缘政治也回来了。我们看到的是世界秩序变成了世界无序。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当主持人提到连被视为盟友的美国都开始攻击欧盟之时，冯德莱恩表示，近几年一直有声音敦促欧盟醒来，「现在，我想说欧洲醒了，完全醒了。」她指出，欧盟正在加强防务能力建设，同时大幅提高竞争力以应对现在的世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冯德莱恩认为，大家熟悉的西方已经不复存在，「因为世界变成了一个球，地缘政治上也是，因此欧盟的朋友遍布全球，正如对关税的讨论中所体现的。」她透露，在特朗普公布对全球的关税政策后，从北美到南美和亚洲的国家都在寻求与欧盟合作，以加强贸易纽带。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在对美国的看法上，冯德莱恩把自己称为坚定的「大西洋主义者」，即便经历了目前的动荡，她依然认为美国人和欧洲人的友谊完好无损。但被问到美国是欧盟的朋友、曾经的朋友还是对手时，冯德莱恩没有给出明确答案，仅承认两者的关系「很复杂」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她表示，欧盟正在寻求就关税问题与美国谈判以达成解决方案。但与此同时，欧盟也在制定反制措施，相关措施既涉及商品贸易也覆盖服务贸易，「所有选项都摆在桌面上。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/17448602274943900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冯德莱恩特别指出，在数字服务上美国对欧盟存在巨大贸易顺差，「几家美国企业掌控了 80% 的数字服务。」上周接受英国媒体采访时，冯德莱恩明确如果与美国的谈判失败，欧盟将对美国的大型科技企业征税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被问到欧盟是否会因为不再信任美国而转向中国时，冯德莱恩表示，欧盟的目标是减少对单一方的依赖。为此，欧盟正在系统性让供应链多元化，包括能源供应。她指出，如果像美国这样的大型贸易伙伴的市场准入条件变得更加困难，「那我们就会寻找新贸易伙伴，让我们的公司更容易进入新市场。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知情人士周二透露，欧盟与美国在贸易分歧上的谈判没有取得明显进展。欧盟外交官抱怨，特朗普政府内部混乱，让人很难分清哪些是真正的政策意图，哪些是谈判策略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对美国的科技巨头征税是欧盟准备的「杀手锏」。2023 年，美国在服务贸易上对欧盟有 1086 亿欧元的顺差，包括科技、金融、教育等。法国一直在呼吁欧盟对美国科技巨头下手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在欧盟就美国关税对美国科技巨头下手之前，苹果公司和 Meta 可能先一步成为范例。欧盟此前根据《数字市场法》对两家公司展开调查，以判断两者是否违反欧盟的数字竞争规则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苹果被指阻止应用开发商让用户了解除其 App Store 以外更便宜的应用订阅，Meta 则因其对用户数据的收集规则涉嫌违反《数字市场法》。如果被判定违法，企业将面临最高相当于其全球营业额 10% 的巨额罚款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但欧盟官员透露，苹果和 Meta 可能面临小额罚款。由于欧盟与美国在关税上的纠纷，欧盟已经推迟公布对苹果和 Meta 的调查结果。欧盟反垄断负责人特蕾莎·里贝拉上周表示，裁决结果将在未来几周公布。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12626268.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12626268.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 03:36:18 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>浙江印发《关于促进首发经济高质量发展的实施方案》</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 17 日，浙江省商务厅等 10 部门印发《关于促进首发经济高质量发展的实施方案》的通知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于促进首发经济高质量发展的实施方案&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首发经济涵盖了企业从产品或服务的首次发布、首次展出到首次落地开设门店、首次设立研发中心，再到设立企业总部的链式发展全过程，是引领消费潮流、推动产业升级、实现经济繁荣的关键。为深入贯彻落实党中央、国务院和省委、省政府决策部署，积极推进首发经济，结合浙江实际，提出以下实施方案：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、主要目标&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的二十大和二十届三中全会精神，紧密围绕中央及省委经济工作会议部署，大力实施提振消费专项行动，拓展消费新业态新场景，加快释放消费潜力。统筹推进门店首开、活动首秀、场景首建、模式首创和品牌建设，全力打响「浙里首发」品牌，着力打造高能级首店汇聚地、新品首发优选地、国货潮品集聚地、浙江新品孵化地、消费生态融合创新区。到 2027 年，新品研发、生产、服务、发布、展示、推广、销售等首发经济体系基本健全，形成以创新为动力、产业升级为导向、融合多元消费场景的首发经济生态圈。全省引进各类首店 2000 家以上，高能级首店 200 家以上，其中全国级别及以上首店超 20 家，孵化浙江本土首发品牌 50 个以上，引进培育总部型企业 20 家以上，培育一批跨国公司和世界知名企业，举办新品首发首秀首展活动 200 场以上，推动首发经济产业规模大幅增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、重点任务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）强化引培结合，打造品牌经济新引擎&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1. 加大高能级首店招引。鼓励中心城市引进国内外知名品牌设立全球性、全国性和区域性的品牌首店、旗舰店、体验店等。加大对美食餐饮、文化创意、娱乐体验等中高端品牌招引，定期举办品牌招商资源对接会，促进品牌落地。鼓励将品牌传统门店升级为区域品牌旗舰首店、创新概念首店等。（责任单位：省商务厅等部门按职责分工负责，下同）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2. 引进高端总部型企业。深化「投资浙里」全球大招商，吸引国内外知名品牌企业在浙江设立跨国公司区域性总部、功能型总部和研发设计中心、产品定制中心、采购结算中心等，各地可结合实际情况予以支持。鼓励以分支机构开展经营活动的商业品牌企业在浙设立独立法人主体。鼓励将首店品牌所属企业或授权代理商纳入总部经济管理模式。（责任单位：省财政厅、省商务厅等有关部门）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3. 培育本地优质消费品牌。深化消费品工业「浙里智造供全球」行动，实施「礼出之江」「智家浙优」等省域品牌锻造计划，分级分类打造消费名品方阵，加快培育本土新消费和区域（行业）品牌。推进建设一批「礼出之江」历史经典产业首发体验店。深入开展「品字标」品牌培育工程，壮大「老字号」「非遗」等历史经典产业，促进本土品牌与国际品牌交流合作，共同开拓首发经济市场。支持外贸优品企业在省内开设全球品牌旗舰店、线下体验店及区域首店。（责任单位：省经信厅、省商务厅、省市场监管局等有关部门）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4. 引导首发经济区域协调发展。鼓励各地市错位发展，将首发经济与城市文化元素、历史资源结合，提升城市的创新能力、竞争实力、开放活力和品牌魅力。打造「首发+产业带」框架体系，引导各地结合产业优势，打造首发经济集聚区，支持杭州打造国际时尚发布中心、宁波建设中东欧特色产品首发基地、温州培育轻工制造新品体验中心等。（责任单位：省商务厅、省发展改革委等有关部门）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）加大载体创新，构建首发经济生态圈&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5. 打造「首发+活动」孵化矩阵。建立「季季有主题、场场有亮点」的首发活动体系，实施「浙里来消费·首发迎新季」年度专项行动，集中宣传推广一批高能级首店、高品质首发首秀首展。加强商文旅体多元融合，推出「文艺首演」「科技首展」「赛事首办」「美食首品」等，配套组织创意市集、新品体验、潮品展销等系列活动。（责任单位：省委宣传部、省文化广电和旅游厅、省商务厅等有关部门）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6. 丰富「首发+场景」赋能体系。深化高品质消费集聚区建设，实施「百个首秀空间」培育计划，充分利用 VR 技术、光影技术等，打造时尚范、科技感、艺术性的首发首秀首展空间。鼓励省级高品质步行街、特色商业街（区）、智慧商圈、商业综合体等打造沉浸式发布长廊；鼓励大型会展场所建设全息投影发布主场馆；推动义乌小商品城等设立常态化新品展示中心。（责任单位：省商务厅、省国资委等有关部门）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7. 提升「首发+展会」国际声量。构建「双核多极」全球发布网络，重点打造全球数字贸易博览会「数字新品首发专区」、中国-中东欧博览会暨国际消费品博览会「特色商品首展专区」两大平台，充分发挥世界互联网大会、中国国际动漫节等活动辐射作用，建立「展前对接-展中发布-展后落地」服务闭环。优化「浙品出海」绿色通道，对首发新品实施「7×24 小时」预约通关保障。（责任单位：省经信厅、省商务厅等有关部门）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8. 创新「首发+数字」云端生态。发挥数字经济优势，深化「人工智能+」行动，提升设计、生产、营销、流通等产业链创新力和综合效率。支持引导电商平台、企业线上赋能首发经济，推动开发「浙里首发」元宇宙空间，打造西湖断桥时装秀、良渚数字藏品展等数实融合场景。加快培育数字化服务商，积极培育 3D 建模、虚拟展厅等技术服务优势企业。（责任单位：省商务厅、省发展改革委、省经信厅等有关部门）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）强化要素支撑，厚植首发经济土壤&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9. 加大首发经济政策支持力度。鼓励有条件的地区对首店项目所在场地、装修等予以支持。引导各类首店升限纳统。合理放宽临街首店外观装潢装修限制、户外营销活动限制，依法依规落实租金等相关优惠政策。（责任单位：省商务厅、省国资委等有关部门）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10. 构建全周期金融支撑体系。鼓励金融机构创新产品服务，满足首发经济项目融资和金融服务需求。深化消费金融创新，鼓励为首店品牌、首发产品消费提供优惠权益和增值服务，开展「数字人民币+首发首店」场景试点，促进首店场所支付便利化。（责任单位：省委金融办、浙江金融监管局等有关部门）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11. 打造国际化人才生态高地。支持首发经济相关领域人才申报省级人才计划，按规定享受相应支持政策和服务保障。支持各高校开设沉浸式空间设计、元宇宙策展等前沿课程。鼓励省内重点商贸企业建设「企业创新学院」。（责任单位：省级有关部门）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12. 强化首发经济配套服务。建设全链条服务平台，鼓励成立区域首发经济发展联盟，支持公证认证、知识产权、跨境结算等专业服务机构入驻产业园区、跨境电商直播园区。积极引导现有产业园区提升办公空间、商务领域集成服务和生活配套设施等。（责任单位：省经信厅、省商务厅等有关部门）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）优化发展环境，完善首发经济保障体系&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13. 探索首发经济监测体系。加强首发经济研究，综合考虑品牌市场影响力、市场美誉度、品牌经营质量等因素，建立首发经济监测体系，推动完善首店首发认定机制和进驻标准，定期开展综合监测，发布「浙江首发优秀案例」。（责任单位：省商务厅、省市场监管局等有关部门）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;14. 优化首发管理服务。建立首店首发「绿色审批通道」，对首店入驻、开业及新品发布过程中的规划建设、项目选址、消防、登记注册、食品经营、城市管理等事项主动靠前服务。为首发首秀首展首店的进口商品提供通关便利服务，支持保税展示交易，助力进口新品国内销售。（责任单位：省商务厅、省市场监管局等有关部门）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;15. 加强知识产权保护。实施「雷霆」系列知识产权保护专项行动，高效化解首发经济领域知识产权纠纷。简化首发作品版权登记流程。支持首发产品通过专利预审、专利优先审查等通道快速获权，实施「快获权、快维权」双快行动，实施浙江省重点商标保护名录机制。（责任单位：省市场监管局等有关部门）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;16. 推进首发经济领域放心消费建设。深化「放心消费在浙江」建设，强化首发首店品牌企业产品责任意识，推动建立团体标准、优化企业标准。加强经营者诚信自律，引导线下实体店积极参与无理由退换货承诺。鼓励各地创新举措，综合运用信用激励、金融赋能、责任保险等，推动放心消费建设。（责任单位：省委金融办、省商务厅、省市场监管局、浙江金融监管局等有关部门）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、有关要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）加强组织领导。各地要高度重视，建立多跨协同工作机制，研究首发经济重点问题，促进首发经济与城市建设、产业发展、消费结构深度融合，梳理首店品牌、首发活动意向招引目录。（责任单位：各地市有关部门）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）加强试点引领。鼓励有条件的地区选取具有代表性的商圈、特色商业街区在首店引进、品牌孵化、场景建设等方面先行先试。省商务厅定期对试点成效进行总结，并积极推广优秀经验。（责任单位：省商务厅）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）加强氛围营造。依托各类宣传矩阵，构建全方位、多层次的首发宣传网络。支持打造首发经济服务平台、首发传播中心，运用新媒体技术，为首发产品精准引流，提升产品市场知名度和影响力，引领消费趋势。（责任单位：省委宣传部、省商务厅）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本实施方案自 2025 年 5 月 15 日起施行。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12626273.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12626273.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 03:29:56 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>西安去年人口增量反超郑州，重夺「北方人口增量第一城」宝座</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174485880274030100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;西安市统计公报显示，2024 年末常住人口比上年末增加 8.94 万人。郑州市统计公报显示，2024 年末常住人口比上年增加 7.8 万人。西安市统计公报显示，2024 年末常住人口比上年末增加 8.94 万人。郑州市统计公报显示，2024 年末常住人口比上年增加 7.8 万人。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;随着西安市和郑州市相继公布 2024 年人口数据，「北方人口增量第一城」宝座再次易主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 15 日，中国北方两大人口活跃省会城市西安市和郑州市同日公布了 2024 年国民经济和社会发展统计公报。数据显示，西安人口增量已重归「北方第一」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西安市统计公报显示，2024 年末常住人口为 1316.76 万人，比上年末增加 8.94 万人。其中城镇人口 1059.07 万人，城镇化率 80.43%。出生人口 11.35 万人，出生率 8.62‰；死亡人口 10.30 万人，死亡率 7.82‰；自然增长率 0.80‰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郑州市统计公报显示，2024 年末常住人口 1308.6 万人，其中城镇常住人口 1060.01 万人，乡村常住人口 248.59 万人；常住人口城镇化率为 81%，比上年末提高 1 个百分点。全年出生人口 11.41 万人，人口出生率为 8.75‰；死亡人口 6.29 万人，人口死亡率为 4.82‰；人口自然增长率为 3.92‰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西安市作为网红城市，对外来人口吸引力较大，近年来多次在城市「抢人」大战中受到关注，已多年蝉联「北方人口增量第一城」荣誉。根据「七普」数据，在 2010 年到 2020 年十年时间里，西安市常住人口增量达 448 万，仅次于深圳、广州、成都，位居全国第四，中西部第二，北方第一。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174485880274030100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯一例外是 2023 年，西安市常住人口较上年增加 8.23 万人，被郑州市甩开 10 万人。不过，这一情况在 2024 年得到改变，也显示了西安市仍具备吸引外来人口的长期能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据华商报报道，中国企业资本联盟中国区首席经济学家柏文喜表示，西安 2024 年人口比上年末增加 8.94 万人，是多方面因素共同作用的结果，体现了城市发展的综合优势和潜力。西安 2024 年 GDP 达到 13317 亿元，第三产业产值接近「万亿」。经济发展提供了就业机会，尤其是第三产业快速发展，带动交通运输、电子信息、金融等多个领域的繁荣，有助于吸引人口流入，吸引劳动力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西安市统计局公报显示，2024 年末全市共有普通高等学校（本专科）63 所，在校学生 85.56 万人，毕业生 23.49 万人。数量庞大的青年学生被视为西安市人口持续增长的基础盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郑州市去年常住人口比 2023 年的 1300.8 万人增加了 7.8 万人。过去 4 年，河南省常住人口累计减少 156 万人，在此背景下，郑州市人口实现持续正增长，尤其令人瞩目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郑州市自 2020 年「七普」以后，常住人口仍在持续增长，过去 4 年累计增加了近 50 万人。其中，2023 年郑州市常住人口增加 18 万人，仅次于合肥的 21.9 万人，夺得「北方人口增量第一城」宝座。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时，河南日报曾指出，在人口总量开始减少的背景下，郑州是少有的人口自然增长率仍为正的特大城市，2023 年的人口增量中有 3.4 万人来源于自然增长，14.6 万人是从其他地方流入郑州。专家也指出，郑州常住人口占全省比重仅为 13.25%，随着郑州都市圈推进建设和新业态、新产业布局，郑州人口还有较大增长空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郑州市人口增量距离 2035 年控制目标尚有较大空间。今年初获国务院批准的郑州市国土空间总体规划（2021-2035 年）显示，到 2035 年，郑州市常住人口严格控制在 1750 万人以内，新增人口严格控制在 490 万人以内，城镇化率达到 88%。预留 20% 的服务人口弹性，统筹公共服务设施和基础设施配置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，郑州市国土空间总体规划也指出，当地人才吸引能力亟待提升。郑州市面临人才吸引力不足、本地人才流失的严峻挑战，亟需强化城市就业环境和宜居品质，突破高等教育资源短缺、就业岗位吸引力不足、服务能力欠缺、文化魅力不足等困局，为城乡居民提供公平、高效、便捷的高质量生产生活空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，青岛市统计局公布数据显示，2024 年常住人口增加 7.1 万人，达到 1044.25 万人，位列北方人口增量城市第三名。在全国层面，贵阳市是去年人口增量最多的城市，2024 年常住人口增加 19.96 万人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据第一财经报道，目前，27 个省会城市中已经有 18 个城市发布了 2024 年人口数据。透过这些数据可以发现，在大多数省份常住人口负增长的情况下，绝大多数省会城市却依然保持正增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道称，由于省会城市经济更发达、就业岗位更多、公共资源更丰富，省会对省内城市的人口虹吸效应明显，省会已经成为省域人口主要流向目的地。不仅如此，这些年中西部省份大力实施「强省会」战略，也推动人口向省会城市集聚。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12626127.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12626127.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 03:14:52 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>农业农村部原部长唐仁健将在长春受审，曾被批「在脱贫攻坚中搞盲目决策」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174485633555617200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;唐仁健被指「贯彻党中央‘三农’工作决策部署不力」，这在落马的高级官员通报中属首次出现。唐仁健被指「贯彻党中央‘三农’工作决策部署不力」，这在落马的高级官员通报中属首次出现。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 17 日，最高人民检察院发布消息，农业农村部原党组书记、部长唐仁健涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由吉林省长春市人民检察院审查起诉。近日，长春市人民检察院已向长春市中级人民法院提起公诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;检察机关起诉指控：被告人唐仁健利用担任中央财经领导小组办公室副主任、中央农村工作领导小组办公室副主任，广西壮族自治区党委常委、自治区人民政府副主席，中央农村工作领导小组副组长兼办公室主任，甘肃省委副书记、省长，农业农村部党组书记、部长等职务上的便利以及职权或者地位形成的便利条件，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，唐仁健为汉族，出生于 1962 年 8 月，重庆市人，1991 年 3 月加入中国共产党，1983 年 8 月参加工作，西南财经大学经济学院产业经济学专业毕业，在职研究生学历，经济学博士，高级经济师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐仁健 1983 年毕业后进入原农牧渔业部政策法规司担任科员、主任科员，后于 1989 年开始先后担任原农业部政策法规司产业政策处副处长、体改法规司经济调节处处长、办公厅部长办公室副主任、政策体改法规司副司长等职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1998 年，唐仁健调到中央财经领导小组办公室。他在中财办任职时间长达 16 年，先后任农村组助理巡视员、巡视员、农村组组长等职务。2006 年，唐仁健升至中财办公室副主任，后曾兼任中央农村工作领导小组办公室副主任、国务院扶贫开发领导小组副组长职务。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174485633555617200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新华网此前文章介绍，唐仁健长期从事农村政策和理论研究，主要研究领域是农村财税、农村金融及农村市场运行。他曾多次赴国外考察有关农村发展问题，并参加国际学术交流活动。多次参与中共中央、国务院有关农业和农村工作的文件调研、起草工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年 4 月，唐仁健被外放地方接受历练，担任广西壮族自治区党委常委、区政府常务副主席、党组副书记等职。两年后，唐仁健重回中枢，接棒陈锡文，此时他已升为正部级，担任中央农村工作领导小组副组长兼办公室主任。此后不到一年，他再度空降地方，任甘肃省委副书记、省长等职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 11 月，唐仁健再次调回中央，被任命为中央农村工作领导小组成员兼办公室主任，后担任农业农村部党组书记、部长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 5 月 18 日，中央纪委国家监委官宣唐仁健在任上被查。2024 年 11 月 15 日，唐仁健被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据中央纪委国家监委通报，唐仁健存在的问题主要包括：丧失理想信念，背弃初心使命，贯彻党中央「三农」工作决策部署不力；罔顾中央八项规定精神，违规收受礼品礼金，多次接受宴请和旅游安排；在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物；利用职权为亲属经营活动提供帮助，默许身边工作人员利用其职权谋取私利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐仁健被指「贯彻党中央‘三农’工作决策部署不力」，这在落马的高级官员通报中属首次出现。他还被通报「在脱贫攻坚中搞盲目决策，违规干预和插手司法活动；家风不正、道德败坏；贪欲膨胀，利用职务便利为他人在企业经营、项目承揽、职务调整等方面谋利，并非法收受巨额财物。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，官方尚未披露唐仁健「在脱贫攻坚中搞盲目决策」的详情。此前在 2024 年全国两会上，唐仁健在「部长通道」回答记者提问时表示，「在谋事情、做决策的时候，一定要真正搞清农民的真实需求和诉求是什么，摸清他们的真实意愿和意图是什么，不能自己拍脑袋，搞所谓主观主义‘一刀切’，搞那种形式主义图虚名。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12625643.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12625643.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 02:22:39 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>鲍威尔：关税「极有可能」推高通胀，美联储不着急行动</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 16 日，美联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在芝加哥经济俱乐部。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174485329125434900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「关税极有可能造成至少短期通胀上涨，通胀的影响也可能更持久。」「关税极有可能造成至少短期通胀上涨，通胀的影响也可能更持久。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 4 月 16 日，美联储主席杰罗姆·鲍威尔在芝加哥经济俱乐部演讲时指出，美国的关税政策可能让美联储面临促就业和稳物价双重目标相互冲突的复杂局面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他重申美联储不急于调整政策立场，将等待更明确的情况再做出决定。在 3 月的货币政策会议上，美联储宣布将联邦基金利率目标区间维持在 4.25% 至 4.50% 之间。这是自 1 月底会议以来，美联储再次维持利率不变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据美联储官网消息，鲍威尔在周三的讲话中首先强调了美联储的双重使命：实现充分就业和维持物价稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，目前美国经济仍保持稳健状态，劳动力市场已达到或接近充分就业水平。通胀率虽较峰值显著回落，但仍略高于美联储的 2% 目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但鲍威尔指出，家庭与企业调查显示，出于对贸易政策的担忧，市场情绪显著恶化且前景不确定性攀升。外部机构对美国全年经济增长的预测普遍下调，美联储将密切追踪之后的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，美国新政府正在贸易、移民、财政政策和监管这 4 大领域实施「重大政策调整」。相关政策仍在变化中，其对经济的影响存在「高度不确定性」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174485329125434900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍威尔还提到，目前美国政府公布的关税增幅「远超预期」，关税对经济的影响也可能超过预期，包括通胀上涨、经济增速放缓。他表示，只有在更清楚了解美国政府的政策变化后，美联储才能更好评估相关政策对经济和货币政策的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但他警告，「关税极有可能造成至少短期通胀上涨，通胀的影响也可能更持久。」美联储的工作重点是锚定长期通胀预期，确保关税造成的「一次性价格上涨」不会引发更持续的通胀效应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍威尔进一步暗示，如果通胀与就业目标发生矛盾，美联储可能优先考虑控制通胀。他指出，「没有价格稳定，我们就无法实现长期惠及全体美国人的强劲劳动力市场。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在总结语里，鲍威尔重申美联储将等待更明确的情况，之后再考虑对政策立场进行任何调整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在演讲结束后的答问环节中被问到美联储是否会出手干预股市的剧烈波动时，鲍威尔回应「不会」。他表示，由于美国政府的关税政策有重大调整，市场震荡为合理反应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍威尔演讲后，美国三大股指应声下挫，美债收益率也走低。美国分析人士认为鲍威尔此次讲话表现出了「鹰派倾向」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芝加哥商品交易所的「美联储观察」工具显示，市场预计美联储将从 6 月开始再次降息，并在年底前降息 75 到 100 个基点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三，克利夫兰联储主席贝斯·哈马克也表示，在为下一步行动做决定之前，需要等待美国政府的政策明朗。明尼阿波利斯联储行长尼尔·卡什卡利则强调，需要更关注应对关税可能对通胀造成的影响。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12624944.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12624944.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 01:38:44 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>滥施关税违法！加州率先在全美状告特朗普政府</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174484774877237400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;根据美国宪法第一条第八款，关税制定权专属国会。根据美国宪法第一条第八款，关税制定权专属国会。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陈升龙&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国加利福尼亚州州长纽森在太平洋时间 4 月 16 日宣布就关税问题起诉特朗普政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加州北区联邦地区法院提起的这项诉讼指出，特朗普制定所谓「对等关税」的依据《国际紧急经济权力法》，事实上只允许他冻结和阻止贸易活动以应对外国威胁，但并没有授权他征收关税，特此请求法院宣布该关税无效并禁止其实施。声明强调，特朗普无权单方面对墨西哥、中国、加拿大等征收关税，或对全部或部分商品加征 10% 的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州的 GDP 和进口规模在美国各州均列第一，主要产业包括信息技术、生物科技、环保、农业、航空航天、影视娱乐。加州同时也是民主党的票仓。今年 57 岁的州长纽森是民主党参加下届美国大选中最有潜力的候选人之一。他表示，特朗普关税进一步推高了加州人民的生活成本，并可能带来数十亿美元的损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫发言人&lt;span&gt;德赛&lt;/span&gt;则抨击道：纽森不去解决当地猖獗的高犯罪率、生活成本高昂等问题，反而试图阻止特朗普为解决美国长期的贸易赤字问题所做的历史性努力……整个特朗普政府都在致力于解决这一国家紧急状况，这一紧急状况正在摧毁美国的制造业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州是全美第一个就关税问题起诉特朗普政府的州。其他民间组织和工商界在此前已发起类似法律行动。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174484774877237400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月初，非营利组织美国新公民自由联盟代表佛罗里达州一家家居用品企业&lt;span&gt;Simplified&lt;/span&gt;在佛罗里达州联邦法院提起诉讼，试图叫停特朗普对中国进口产品征收关税。该组织在其官网发文指出，在《国际紧急经济权力法》生效后的近 50 年内，没有总统动用该法案征收关税，根据美国宪法第一条第八款，关税制定权专属国会。据悉&lt;span&gt;Simplified 专门销售由中国进口材料制成的记事本。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日，总部位于得州的非盈利组织「自由司法中心」（Liberty Justice Center）代表五家&lt;span&gt;向美国国际贸易法院提起类似诉讼。这 5&lt;/span&gt;家进口商分别是：&lt;span&gt;纽约的酒类进口商 VOS Selections、宾夕法尼亚的淡水钓竿供应商 FishUSA、犹他州的管路灌溉供应商 Genova Pipe、弗吉尼亚州的玩具设计公司 MicroKits LLC，以及弗蒙特州的女子自行车公司 Terry Precision Cycling。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国际贸易法院的主要职责是审理与进口贸易相关的诉讼，并对相关的行政裁决行使管辖权‌‌。2020 年，3600 家美国企业要求美特朗普政府对部分中国输美产品暂停关税清算，最终获得胜诉。这至少是半个月内特朗普全面关税面临的第二次法律挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于《国际紧急经济权力法》没有严格要求总统必须证明实施关税是「出于国家安全的考虑」，因此深得特朗普喜爱。据统计，截至 2020 年历任美国总统一共在 58 项国家紧急状态宣言中援引《国际经济紧急权力法》，多数是出于国家安全原因针对特定国家和地区的特定事件实施制裁，如 1979 年的伊朗挟持人质事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫发言人菲尔兹在发给媒体的声明中说：「特朗普的反对者会永远针对他，但特朗普确实是为普通民众挺身而出，终结贸易伙伴对美国的剥削。他的关税计划为企业和工人创造了公平的竞争环境，以解决美国长期贸易逆差的国家紧急情况。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12624377.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12624377.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 01:04:23 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早报 | 二十届中央第五轮巡视进驻过半；商务部回应美对华加征 245% 关税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早报 | 二十届中央第五轮巡视进驻过半；商务部回应美对华加征 245% 关税&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;工信部：车企不得进行夸大和虚假宣传；一季度中柬跨境人民币业务收付金额同比增长 45%；全美首例，加州起诉特朗普政府滥用关税政策「违法」；加拿大央行维持基准隔夜利率在 2.75%；美股三大指数大幅收跌，大型科技股集体下挫。工信部：车企不得进行夸大和虚假宣传；一季度中柬跨境人民币业务收付金额同比增长 45%；全美首例，加州起诉特朗普政府滥用关税政策「违法」；加拿大央行维持基准隔夜利率在 2.75%；美股三大指数大幅收跌，大型科技股集体下挫。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;二十届中央第五轮巡视进驻过半&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;根据党中央关于巡视工作的统一部署，二十届中央第五轮巡视于本周开始进驻。目前已有 12 个组陆续完成进驻工作，本轮巡视进驻已过半。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部新闻发言人就美对华关税税率情况答记者问&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;商务部新闻发言人表示，中方注意到，中国出口美国的个别商品累计各种名目的关税已达到 245%。这充分暴露了美方将关税工具化、武器化已经到了毫无理性的地步。中方此前已就美单边加征关税多次阐明立场，对于美方这种毫无意义的关税数字游戏，中方不予理会。但倘若美方执意继续实质性侵害中方权益，中方将坚决反制，奉陪到底。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;工信部：车企不得进行夸大和虚假宣传&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 16 日，工业和信息化部装备工业一司组织召开智能网联汽车产品准入及软件在线升级管理工作推进会。部装备工业发展中心、主要汽车生产企业近 60 名代表参加会议。会议围绕工业和信息化部、市场监管总局《关于进一步加强智能网联汽车产品准入、召回及软件在线升级管理的通知》有关产品准入和软件在线升级备案要求，听取汽车生产企业落实情况及建议。部装备工业发展中心介绍智能网联汽车产品准入及软件在线升级管理的重点关注事项。会议强调，汽车生产企业要深刻领会《通知》要求，充分开展组合驾驶辅助测试验证，明确系统功能边界和安全响应措施，不得进行夸大和虚假宣传，严格履行告知义务，切实担负起生产一致性和质量安全主体责任，切实提升智能网联汽车产品安全水平。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;神舟二十号船箭组合体垂直转运正在进行，近日将择机发射&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，在酒泉衞星发射中心，执行神舟二十号载人飞行任务的长征二号 F 遥二十火箭船箭组合体驶出&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;总装&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;测试厂房，正在垂直转运至发射区。火箭顶部整流罩里面包裹着神舟二十号载人飞船，它将会搭载三名航天员进入太空。垂直转运工作将需要两个多小时的时间，随后船箭组合体抵达发射塔架，正式进入到发射的准备阶段。根据任务安排，神舟二十号载人飞船将于近日择机实施发射。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度中柬跨境人民币业务收付金额同比增长 45%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国人民银行消息，2024 年中国境内与柬埔寨跨境人民币业务收付金额约 200 亿元，同比增长一倍；其中货物贸易跨境人民币收付金额 40 亿元，同比增长 32%，占同期中柬货物贸易本外币跨境收付的比重为 9%。2025 年一季度中柬跨境人民币业务收付金额为 50 亿元，同比增长 45%，其中货物贸易跨境人民币收付金额为 13 亿元，同比增长 23%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全美首例，加州起诉特朗普政府滥用关税政策「违法」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央视新闻消息，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;美国人口和经济规模第一大州加利福尼亚州州长纽森当地时间 4 月 16 日宣布就关税问题起诉特朗普政府。根据加州州长办公室当天发表的声明，在加州北区联邦地区法院提起的这项诉讼将请求法院宣布特朗普政府征收的关税无效并禁止其实施。声明强调，特朗普无权单方面对墨西哥、中国、加拿大等征收关税，或对全部或部分商品加征 10% 的关税。特朗普动用《国际紧急经济权力法》来制定关税政策是「非法且史无前例的」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;加拿大央行维持基准隔夜利率在 2.75%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，加拿大央行宣布维持基准隔夜利率在 2.75%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指数大幅收跌，大型科技股集体下挫&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，&lt;span&gt;美股三大指数大幅收跌，纳指跌 3.07%，道指跌 1.73%，标普 500 指数跌 2.24%。大型科技股集体下挫，英伟达跌超 6%，特斯拉跌超 4%，苹果、Meta、微软跌超 3%，亚马逊、谷歌跌超 2%。芯片股大幅走低，AMD、阿斯麦跌超 7%，台积电、英特尔跌超 3%，费城半导体指数下跌 4.1%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12623559.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12623559.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 23:24:02 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 一季度中国经济「开门红」；欧盟对美关税将扩大至厕纸和化妆品</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 一季度中国经济「开门红」；欧盟对美关税将扩大至厕纸和化妆品&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/17447985268462700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;3 月消费同比增长 5.9%，增速创 14 个月来最高；中国地质调查局原局长钟自然被判 13 年，其中因故意泄露国家秘密领刑 2 年；「新政府的破坏让人叹为观止」，拜登卸任后首次公开讲话。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 16 日晚报新闻。3 月消费同比增长 5.9%，增速创 14 个月来最高；中国地质调查局原局长钟自然被判 13 年，其中因故意泄露国家秘密领刑 2 年；「新政府的破坏让人叹为观止」，拜登卸任后首次公开讲话。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 16 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;一季度中国经济「开门红」，GDP 同比增长 5.4%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家统计局周三公布数据显示，2025 年一季度，我国国内生产总值（GDP）同比实现 5.4% 的增长，环比看，一季度 GDP 增长 1.2%，比 2024 年四季度小幅回落 0.4 个百分点。一季度 GDP 同比增速高于市场预期的 5.1%。东方金诚首席宏观分析师王青接受界面新闻采访时表示，整体上看，受上年一揽子增量政策延续效应，以及今年初「两新」政策扩围加力，稳增长政策前置发力等影响，一季度宏观经济保持较强增长动能。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12619459.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3 月消费同比增长 5.9%，增速创 14 个月来最高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家统计局周三公布数据显示，3 月份，社会消费品零售总额同比增长 5.9%，较 1-2 月大幅上升 1.9 个百分点，增速为 14 个月来最高。累计来看，1-3 月份，社会消费品零售总额同比增长 4.6%，较去年全年加快 1.1 个百分点。按消费类型分，3 月份，商品零售额 36705 亿元，同比增长 5.9%；餐饮收入 4235 亿元，增长 5.6%。1-3 月份，商品零售额 110644 亿元，增长 4.6%；餐饮收入 14027 亿元，增长 4.7%。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12619707.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部部长王文涛：加快政策推出，出台支持家政服务消费、发展数字消费等政策文件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《求是》杂志 2025 年第 8 期刊登商务部部长王文涛署名文章《多措并举扩大服务消费》。文章指出，加快政策推出，出台支持家政服务消费、发展数字消费等政策文件，会同相关部门制定促进旅游业、超高清、体育赛事经济、中医药健康发展等支持政策。进一步研究制定财政、税收、金融等支持政策，提出针对性强、务实管用的措施。同时，针对扩大服务消费还需加强的短板弱项，积极回应人民群众新期待，抓紧研究新的支持措施，做好政策储备。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12621635.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/17447985268462700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美对华加征 245% 关税？外交部回应来了&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻报道，在 4 月 16 日的外交部例行记者会上，有记者提问，美国白宫在官网的最新声明表示，由于中国采取报复性措施，美对华关税加增至 245%。对此，外交部发言人林剑表示，具体税率的数字，你可以问问美方。中方已多次阐明在关税问题上的严正立场，这场关税战是美方发起的，中方采取必要的反制措施，是为了维护自身的正当权益和国际公平正义，完全合理合法。关税战、贸易战没有赢家，中方不愿打，但也绝不怕打。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12621819.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中国地质调查局原局长钟自然被判 13 年，其中因故意泄露国家秘密领刑 2 年&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据浙江省宁波市中级人民法院消息，4 月 16 日，该院一审公开宣判自然资源部原党组成员、中国地质调查局原党组书记、局长钟自然受贿、故意泄露国家秘密案。宁波市中院对被告人钟自然以受贿罪判处有期徒刑十二年，并处罚金人民币二百万元，以故意泄露国家秘密罪判处有期徒刑二年，决定执行有期徒刑十三年，并处罚金人民币二百万元；对钟自然受贿犯罪所得财物及孳息依法予以追缴，上缴国库。钟自然曾是 2024 年首个被中央纪委国家监委审查调查的中管干部，落马前已经退休一年多。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12622560.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;山西「订婚强奸案」二审维持原判：男方获刑三年&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;山西省大同市发生的「订婚强奸案」延宕近 2 年后迎来二审宣判。据山西省大同市中级人民法院微信公众号消息，4 月 16 日，该院依法公开宣判席某某强奸上诉案及涉婚约财产纠纷上诉案。此前据媒体报道，2023 年 5 月 1 日，大同市阳高县席某某与女子订婚，次日在婚房发生关系后，女方控告男方强奸，席某某随即被刑事拘留，事件引发热议。2023 年 12 月 25 日，大同市阳高县人民法院公开宣判，席某某获刑 3 年。一审法院认为，被告人违背被害人意志，强行与被害人发生性关系，该行为触犯了《中华人民共和国刑法》第二百三十六条，构成强奸罪。&lt;span&gt;对此结果，席某某当庭表示上诉。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12619317.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;谈判进展甚微，欧盟对美关税征收范围将扩大至厕纸和化妆品&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;由于贸易分歧谈判未取得实质性进展，欧盟与美国预计将维持原定的关税计划。欧盟方面的报复还将继续加码，目标直指美国的衞生纸、大豆、眼妆、烟草等数百种产品。4 月 14 日在华盛顿与美国商务部长卢特尼克和贸易代表格里尔进行了两小时会谈后，欧盟贸易事务负责人舍夫乔维奇对外透露，对美方立场仍不明确，欧盟方面难以判断其具体目标。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12618153.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;下令对关键矿产进口启动调查，特朗普为新关税做准备&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 15 日，美国总统唐纳德·特朗普签署行政令，要求美国商务部长对美国的进口关键矿产启动调查。据白宫官网发布的说明，行政令要求美国商务部长根据 1962 年《贸易扩展法》的第 232 条款启动调查，以评估美国进口关键矿产对美国安全和韧性的影响。如果美国商务部长的调查报告发现进口关键矿产对美国国家安全构成威胁、特朗普决定实施关税政策，则依据第 232 条款调查实施的关税税率将取代现行的「对等关税」税率。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12618601.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「新政府的破坏让人叹为观止」，拜登卸任后首次公开讲话&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 4 月 15 日晚，美国民主党前总统约瑟夫·拜登在芝加哥的集会上发表了卸任后的首次公开讲话，攻击唐纳德·特朗普政府的政策。拜登在讲话中全程没有提到特朗普的名字，而是用「新政府」「那个家伙」来替代。他批评，「在不到 100 天时间里，这个新政府造成了如此巨大的损害和破坏，让人叹为观止。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12619954.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;奥巴马也炮轰特朗普政策，民主党开打「组合拳」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;继美国前财长珍妮特·耶伦批评特朗普关税政策、前国务卿安东尼·布林肯抨击特朗普破坏美国盟友关系、前总统约瑟夫·拜登怒斥特朗普政府要摧毁美国社保系统后，另一名美国民主党前总统贝拉克·奥巴马也公开发声。奥巴马的最新发声没有针对特朗普政府的关税政策和外交政策，而是在哈佛大学与特朗普政府的对峙中力挺哈佛大学。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12622488.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12623084.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12623084.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 11:12:37 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
    </channel>
</rss>