<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 16 Nov 2024 08:13:01 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>連續 7 年的統計報告顯示上海重點產業國際競爭力上升，包括人工智能、生物醫藥等</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241115/173166176935580800_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;憑藉產業基礎優勢和效率優勢，上海產業綜合競爭力波動上升，指標得分從 2018 年的 110.1 增至 2023 年的 121.8，但 2021 年以來增速放緩趨勢明顯。憑藉產業基礎優勢和效率優勢，上海產業綜合競爭力波動上升，指標得分從 2018 年的 110.1 增至 2023 年的 121.8，但 2021 年以來增速放緩趨勢明顯。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黃景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11 月 15 日，&lt;/span&gt;上海社會科學院&lt;span&gt;連續第七年發佈&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;上海重點產業國際競爭力系列報告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告選取的重點產業包括&lt;span&gt;汽車產業、電子信息、生物醫藥、人工智能、高端能源等。&lt;/span&gt;報告顯示，憑藉產業基礎優勢和效率優勢，上海產業綜合競爭力波動上升，指標得分從 2018 年的 110.1 增至 2023 年的 121.8，但 2021 年以來增速放緩趨勢明顯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上海社科院應用經濟研究所副所長、新經濟與產業國際競爭力研究中心執行主任湯蘊懿在解讀報告時指出，上海重點產業&lt;/span&gt;創新開放相互支撐，內外鏈接正在加強。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，上海在多個領域實現了重大科技項目的突破。戰略性新興產業增加值為 11692.50 億元，比上年增加 6.9%。戰略性新興產業增加值占上海市生產總值為 24.8%。在集成電路領域&lt;span&gt;，形成從設計、製造到封裝測試等環節的完整產業鏈。在&lt;/span&gt;人工智能領域&lt;span&gt;，推動 AI 技術的研發和應用，推動了多個領域的智能化升級。&lt;/span&gt;&lt;!--[endif]--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;報告還顯示，上海重點產業&lt;/span&gt;外部市場多元豐富，製造服務加快融合。&lt;span&gt;2018-2023 年數據觀察，上海重點產業競爭力中國際市場表現指標增&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;長平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;均增速最高。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241115/173166176935580800.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據也能佐證這一點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2023 年，上海進出口總值 4.21 萬億元人民幣，創歷史新高。上海對共建「一帶一路」國家出口增長 6.5%。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;上海出口「新三樣」產品 1677.9 億元，增長 42.2%，佔同期出口總值的 9.7%，拉高出口整體增速 2.9 個百分點。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;湯蘊懿還指出，&lt;/span&gt;上海的產業結構逐漸合理化，重點產業競爭力也趨於均衡。&lt;span&gt;2023 年，&lt;/span&gt;新能源汽車、生物醫藥、傳統行業和能源裝備&lt;span&gt;四大行業對上海重點產業國際競爭力的貢獻度合計超過&lt;/span&gt;&lt;span&gt;78.42%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，構成上海重點產業國際競爭力提升的主要推動力量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;!--[endif]--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241115/173166309396574200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;上海重點產業國際競爭力的產業選擇。圖片來源：上海社科院&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;報告同時認為，&lt;span&gt;上海產業集聚程度有所下降，內外循環仍需打通。&lt;/span&gt;上海重點產業&lt;span&gt;集聚和新技術產出指標依然較低，上海在國內市場表現指標得分上已經連續三年呈下降態勢。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;例如，上海先後&lt;/span&gt;&lt;span&gt;推出 55 家市級特色產業園區，已培育創建 18 家市級特色產業園區和 14 家區級特色產業園區，總面積達到 108 平方公里，但與廣東、江蘇相比，上海先進製造業集羣優勢並不突出。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，&lt;/span&gt;上海科技成果技術領域與產業領域錯配、不配等問題依然存在。&lt;span&gt;從 2016 年開始，上海已成為國內科技成果淨輸出地，上海科技成果在地轉化率僅為 35.7%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告還分析了當前上海產業發展面臨的新變化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球範圍內，&lt;span&gt;各國高度重視科技創新和前沿產業發展；綠色技術和可持續產業領域得到廣泛關注；產業鏈供應鏈區域化、本土化趨勢凸顯。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;國內更強調發展新質生產力的重要性，強調關鍵核心技術研發，強調產業鏈供應鏈數字化、智能化、綠色化轉型。與此同時，長三角一體化協同創新更加活躍，區域內科技創新項目跨區域、跨領域聯合攻關實施效果良好。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;為此，報告建議，&lt;/span&gt;上海要重視創新引領，建設具有國際競爭力的產業集羣。同時更加重視核心環節，夯實產業鏈供應鏈的韌性和競爭力；主動對標國際高標準綠色經貿規則；更加重視一體化市場建設，壯大國際國內雙重優勢；同時更加重視新型貿易，助力產業高質量主動全球佈局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作為推動經濟社會發展的新動力，新質生產力進一步深刻改變着全球產業格局和國際競爭態勢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;商務部貿易救濟調查局調查副專員史軼瑋認為，上海&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;要在開放合作中加快發展新質生產力，一方面，堅持高水平對外開放；另一方面，堅決反對各種保護主義，充分利用全球創新資源和創新成果發展新質生產力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11993490.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11993490.html</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 02:39:53 GMT</pubDate>
            <author>黃景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>最大販毒黑幫染指金礦，哥倫比亞全面和平希望渺茫</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241115/173163542689965800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「海灣幫」似乎只想利用談判鞏固其影響力。暫時停火只是其戰術的一部分，真正目的是鞏固土地控制，同時在與其他武裝的競爭中掌握優勢。「海灣幫」似乎只想利用談判鞏固其影響力。暫時停火只是其戰術的一部分，真正目的是鞏固土地控制，同時在與其他武裝的競爭中掌握優勢。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陳昇龍&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;礦產資源豐富的南美洲國家哥倫比亞黑幫犯罪氾濫，營商環境風險再次引起關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據《華爾街日報》2024 年 11 月 12 日報道，哥倫比亞最大的販毒集團蓋坦主義自衞隊（也稱「海灣幫」）近幾年伸長了觸角，奪取該國武裏蒂卡金礦的大量礦道，致使其所有者大陸黃金去年損失了超過 3.2 噸黃金，價值約 2 億美元，相當於該礦總產量的 38%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紫金礦業集團擁有大陸黃金 69.28% 的股份。該&lt;a href=&quot;https://www.zjky.cn/news/news-detail-121561.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;集團&lt;/a&gt;於 11 月 14 日就相關報道作説明，稱武裏蒂卡金礦被非法採礦組織控制和盜採了淺部部分高品位礦體，因現場環境複雜，有關礦石含金量的確切數據尚需核實。該&lt;span&gt;礦山的安全仍然處於可控狀態，黃金產量持續上升。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;礦業是哥倫比亞的重要經濟支柱之一。武裏蒂卡金礦被哥倫比亞政府認定為「國家戰略利益項目」，2023 年產量為&lt;span&gt;金 8.3 噸。&lt;/span&gt;隨着近年來俄烏、中東等地緣政治風險加劇，國際金價不斷創下歷史新高，哥倫比亞的非法金礦開採活動有所擴大。武裏蒂卡金礦項目正是位於哥倫比亞安全形勢較複雜的區域，其安全風險早就引發過討論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紫金礦業稱，2022 年下半年以來，由於現場執法和警力不足，非法採礦活動屢禁不止，非法採礦、暴力襲擊事件大幅增加，給大陸黃金正常的生產活動帶來嚴峻挑戰。2023 年 5 月 17 日，武裏蒂卡金礦遭遇爆炸恐怖襲擊，共造成大陸黃金外協安保公司和勞務公司的 2 人遇難，以及包括 4 名哥倫比亞國家警察在內的 14 人受傷。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241115/173163542689965800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該集團還指出，早在數年前該項目交接時大陸黃金即與哥倫比亞政府有關部門簽署了安全保衞協議，但沒有獲得預期效果。大陸黃金針對哥倫比亞政府未能按照其國際條約義務提供全面的安全保護事宜，向世界銀行國際投資爭端解決中心提出了仲裁請求。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241115/173164035527784900_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;哥倫比亞武裏蒂卡金礦位置示意圖。來源：谷歌地圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;按照&lt;span&gt;諾貝爾和平獎得主、&lt;/span&gt;前總統桑托斯的説法，黑幫每年從非法開採金礦得到的財富規模達 25 億美元。黑幫染指金礦，其背後與該國貧富差距拉大、非法武裝牢牢掌控根據地等歷史原因有關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;從 1958 年起的 16 年內，哥倫比亞主流黨派自由黨和保守黨輪流主政。期間非法武裝團體紛紛登場、在偏遠地區搶佔地盤。&lt;/span&gt;各武裝組織之間也會因為爭奪毒品控制權而火拼。「海灣幫」正是由&lt;span&gt;亞軍事化組織&lt;/span&gt;哥倫比亞聯合自衞隊於 2006 年組成，隨後大規模招募，影響力不斷擴大，如今控制着哥倫比亞的主要跨國販毒路線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2016 年底，總統桑托斯同「哥倫比亞革命武裝力量」（簡稱「哥武」）簽署和平協議，終結長達 52 年的內戰。然而長期和平並沒有到來，各類武裝分支拒絕參與和平進程，繼續襲擊政府機構以及基礎設施，&lt;/span&gt;在當地通過建學校、醫院，搭橋修路，甚至實施獨立的司法制度等方式以鞏固對根據地的控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些非法武裝組織還不斷吸納未成年人加入，以保持生命力。參與和談的官員卡米洛·岡薩雷斯直言，非法武裝有其生存空間，在一定程度上是因為政府角色和服務的缺失。‌政府需要重新思考戰略，在對方控制的偏遠社區進行大規模公共工程建設。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年，新興左翼政治團體「歷史公約聯盟」候選人佩特羅當選為哥倫比亞首位左翼總統。他在桑托斯的基礎上推進社會政策改革、能源轉型和綠色發展，同時與非法武裝進行全面的和平談判。此時，包括「海灣幫」在內的 6 個準軍事集團提出願意放下武器，以表明對新政府的善意和再次融入社會的決心。2022 年 12 月 31 日，雙方簽署了停火協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而 3 個月後，&lt;span&gt;「海灣幫」&lt;/span&gt;在&lt;span&gt;西北部對村民進行恐嚇和襲擊&lt;/span&gt;，促使政府對其領導人發出逮捕令、&lt;span&gt;停火協議&lt;/span&gt;被叫停。不過，政府於 2023 年 7 月重新開始與&lt;span&gt;「海灣幫」&lt;/span&gt;就正式和平談判進行討論，並於 8 月底暫停了逮捕令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據非營利組織&lt;a href=&quot;https://insightcrime.org/wp-content/uploads/2024/10/fip_clandelgolfo_final.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;和平思想基金會&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;的報告，在過去 5 年裏，&lt;span&gt;「海灣幫」&lt;/span&gt;的規模幾乎翻了一番，最多時擁有 9000 名成員，活躍於全國&lt;span&gt;三分之一省份。&lt;/span&gt;訓練有素的武裝人員遍及農村地區、加勒比海沿岸有天然海港的地區。其&lt;span&gt;販毒網絡蔓延到全球 28 個國家和地區。&lt;/span&gt;2022 年 6 月 8 日，哥倫比亞、美國、意大利、克羅地亞等國聯手打擊「海灣幫」，繳獲 4.3 噸可卡因，案值高達 2.4 億歐元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;除了販毒，「海灣幫」還從事勒索、&lt;/span&gt;販運非法移民等活動&lt;span&gt;，其非法採礦造成了濫砍濫伐和河流污染。佩特羅指責「海灣幫」狡猾地利用停火空當暗地裏進行非法採礦。&lt;/span&gt;在《華爾街日報》的報道中，「海灣幫」控制了綿延近 50 公里的礦道，他們脅迫、控制着 2000 名非法礦工。這些非法礦工大多數為偷渡的非洲人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;和平思想&lt;/span&gt;基金會的調查員託布（Paula Tobo）説，如果沒有&lt;span&gt;「海灣幫」&lt;/span&gt;的參與，哥倫比亞不可能實現持久和平。而&lt;span&gt;「海灣幫」&lt;/span&gt;似乎只想利用談判鞏固其影響力。暫時停火只是其戰術的一部分，真正目的是鞏固土地控制，同時在與其他武裝的競爭中掌握優勢。和其他非法武裝組織一樣，「海灣幫」的分權結構也為和平談判增加了複雜性。即使協議達成，普通成員和中級指揮官不一定會遵守，甚至會另立門戶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為犯罪組織，「海灣幫」的訴求包括政府對其成員大赦。但按照佩特羅政府規定，大赦僅適用於已轉型成政黨的「政治行為團體」，包括哥倫比亞革命武裝力量、民族解放軍等。此外，佩特羅的 4 年總統任期剩餘不足兩年，留給他的&lt;span&gt;「全面和平」&lt;/span&gt;窗口正在收緊。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11990216.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11990216.html</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>在脫貧攻堅中搞盲目決策，農業農村部原部長唐仁健被「雙開」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241115/173166598064930800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;唐仁健於 2024 年 5 月 18 日被官宣落馬，他也是今年以來被查的第 3 名正部級「老虎」。唐仁健於 2024 年 5 月 18 日被官宣落馬，他也是今年以來被查的第 3 名正部級「老虎」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 15 日，中央紀委國家監委通報，農業農村部原黨組書記、部長唐仁健嚴重違紀違法被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐仁健於 5 月 18 日被官宣落馬，他也是今年以來被查的第 3 名正部級「老虎」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，唐仁健為漢族，出生於 1962 年 8 月，重慶市人，1991 年 3 月加入中國共產黨，1983 年 8 月參加工作，西南財經大學經濟學院產業經濟學專業畢業，在職研究生學歷，經濟學博士，高級經濟師。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐仁健後進入原農牧漁業部政策法規司擔任科員、主任科員。1988 年，原農牧漁業部機構改革後更名為農業部。唐仁健於 1989 年開始擔任原農業部政策法規司產業政策處副處長，後曾擔任體改法規司經濟調節處處長、辦公廳部長辦公室副主任、政策體改法規司副司長等職務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1998 年，唐仁健調到中央財經領導小組辦公室，在中財辦任職時間長達 16 年，先後任農村組助理巡視員、巡視員、農村組組長等職務。2006 年，唐仁健升至中財辦公室副主任，後曾兼任中央農村工作領導小組辦公室副主任、國務院扶貧開發領導小組副組長職務。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241115/173166598064930800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年 4 月，唐仁健外放地方接受歷練，擔任廣西壯族自治區黨委常委、區政府常務副主席、黨組副書記等職。兩年後，唐仁健重回中樞，接棒陳錫文，此時他已升為正部級，擔任中央農村工作領導小組副組長兼辦公室主任。此後不到一年，他再度空降地方，任甘肅省委副書記、省長等職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 11 月，唐仁健再次調回中央，被任命為中央農村工作領導小組成員兼辦公室主任，後擔任農業農村部黨組書記、部長，直至被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據中央紀委國家監委通報，唐仁健存在的問題主要包括：喪失理想信念，背棄初心使命，貫徹黨中央「三農」工作決策部署不力；罔顧中央八項規定精神，違規收受禮品禮金，多次接受宴請和旅遊安排；在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益並收受財物；利用職權為親屬經營活動提供幫助，默許身邊工作人員利用其職權謀取私利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐仁健被指「貫徹黨中央‘三農’工作決策部署不力」，這在落馬的高級官員通報中尚屬首次出現。新華網曾發文介紹，唐仁健長期從事農村政策和理論研究，主要研究領域是農村財稅、農村金融及農村市場運行。他曾多次赴國外考察有關農村發展問題，並參加國際學術交流活動。多次參與中共中央、國務院有關農業和農村工作的文件調研、起草工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，唐仁健還被指在脫貧攻堅中搞盲目決策，違規幹預和插手司法活動；家風不正、道德敗壞；貪慾膨脹，利用職務便利為他人在企業經營、項目承攬、職務調整等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，官方尚未披露唐仁健「在脫貧攻堅中搞盲目決策」的詳情。此前在 2024 年全國兩會上，唐仁健在「部長通道」回答記者提問時表示，「在謀事情、做決策的時候，一定要真正搞清農民的真實需求和訴求是什麼，摸清他們的真實意願和意圖是什麼，不能自己拍腦袋，搞所謂主觀主義‘一刀切’，搞那種形式主義圖虛名。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，唐仁健嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律、工作紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據有關規定，經中央紀委常委會會議研究並報中央政治局會議審議，決定給予唐仁健開除黨籍處分；由國家監委給予其開除公職處分；終止其黨的二十大代表資格；收繳其違紀違法所得；將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐仁健被開除黨籍的處分，將待召開中央委員會全體會議時予以追認。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11994224.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11994224.html</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>「記者採訪被襲」事件中 5 人被行拘，中鐵七局致歉並啓動內部問責</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面新聞&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20221119/1668826304238_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中鐵七局表示，堅決維護新聞記者輿論監督的合法權益。中鐵七局表示，堅決維護新聞記者輿論監督的合法權益。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;呂雅萱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新華社《經濟參考報》兩名記者在安徽省定遠縣合新高鐵中鐵七局項目部施工現場採訪遇襲一事有了新進展。2024 年 11 月 15 日晚間，定遠縣公安局發佈警情通報稱，定遠縣合新高鐵中鐵七局項目部 5 名違法人員已被公安機關依據治安管理處罰法，分別處以行政拘留 13 日、13 日、12 日、10 日、7 日。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞此前報道，&lt;span&gt;11 月 14 日下午，定遠縣合新高鐵中鐵七局項目部施工現場，新華社《經濟參考報》記者王文志、程子龍遭遇襲擊。上述警方通報稱，王文志、程子龍被該項目部有關人員搶奪手機並限制人身自由，致王文志右手掌根部輕微傷。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;定遠縣公安局發佈上述通報 40 分鐘後，中鐵七局集團有限公司也發佈聲明稱：中鐵七局集團有限公司&lt;span&gt;對受傷記者深表歉意，堅決服從定遠縣公安局對 5 名違法人員的處理決定。&lt;/span&gt;經研究，決定對項目分部經理王某、副經理楊某某、管理人員吳某某就地免職；對在本次事件中負有管理責任的四標段黨工委書記、指揮長陳某，黨工委副書記曲某某就地免職。公司已啓動內部問責程序，依法依規嚴肅處理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中鐵七局集團有限公司同時表示，將深刻反思暴露出來的問題，舉一反三，堅決杜絕此類事件發生，堅決維護新聞記者輿論監督的合法權益。衷心感謝社會各界的關切和監督。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 11 月 12 日，新華社《經濟參考報》刊發了上述兩名記者採寫的報道《彈性墊層「一割就開」，合新鐵路建設材料「以次充好」存安全隱患》一文。文中披露，記者在合新鐵路（合肥至新沂）建設現場發現，多家施工單位為節省成本，以次充好，違規將「三元乙丙橡膠彈性墊層」偷換為不符合鐵路行業標準的「再生膠仿製品」，這些仿冒品性能遠低於設計要求，存在安全隱患。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20221119/1668826304238.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京交通大學從事鐵道工程研究的專家在文中接受採訪時表示，鐵路軌道結構中，彈性墊層是限位凹槽裝置的關鍵材料之一，其質量直接關係着列車高速運行的穩定性，如果使用的彈性墊層性能遠低於設計要求，必然埋下安全隱患。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;報道刊發當天，涉事的皖贛鐵路安徽有限責任公司對外發布消息稱，該公司作為代建單位，對媒體報道《彈性墊層「一割就開」 合新鐵路建設材料「以次充好」存安全隱患》高度重視，立即成立調查組赴現場，就施工單位使用「彈性墊層」情況展開全面覈查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該公司表示，一旦覈查發現材料質量問題，將依法合規嚴肅追究相關單位及人員責任。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;知情人士稱，記者王文志與程子龍遇襲，就發生在上述報道刊發後，二人再赴安徽當地追蹤報道期間。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;事發後，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中鐵七局集團有限公司在 11 月 14 日晚間發佈聲明稱，堅決維護記者輿論監督的合法權益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而對於記者王文志、程子龍報道揭發的合新鐵路建設材料「以次充好」問題，中鐵七局集團有限公司也回應稱：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;已於第一時間派出工作組趕赴現場，目前正全力配合皖贛鐵路安徽有限公司的調查。如調查發現存在質量問題，絕不姑息，將嚴肅查處。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中國記者協會同晚也發聲：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;將繼續密切關注事件進展，與記者及有關部門保持溝通，維護記者正當採訪合法權益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11995089.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11995089.html</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <author>呂雅萱</author>
        </item>
        <item>
            <title>習近平會見日本首相石破茂</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 11 月 15 日，國家主席習近平在利馬出席亞太經合組織領導人非正式會議期間會見日本首相石破茂。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11995122.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11995122.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 22:54:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>習近平會見韓國總統尹錫悅</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 2024 年 11 月 15 日上午，國家主席習近平在利馬出席亞太經合組織領導人非正式會議期間會見韓國總統尹錫悅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;習近平指出，我們兩年前在巴釐島會見以來，國際和地區形勢發生不少變化。無論形勢如何變化，中韓兩國都應該堅守建交初心，堅定睦鄰友好方向，堅持互利共贏目標，發揮地理相鄰、文化相通、經濟相融優勢，加強交流，深化合作，推動中韓戰略合作伙伴關係健康穩定發展，更好造福兩國人民，為促進地區和平穩定和發展繁榮作出更大貢獻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;習近平強調，雙方應該加強高層交往，增進理解信任，致力於相互成就，實現共同發展。中國堅定不移擴大高水平對外開放，歡迎更多韓國企業來華投資興業。雙方要共同致力於維護國際自由貿易體系，維護全球及地區產業鏈供應鏈穩定暢通，多開展有利於增進友好的活動，鼓勵輿論界、學術界、地方特別是青年人加強往來。歡迎更多韓國民眾來華，希望韓方為中國公民赴韓推出更多便利化措施。中方祝賀並支持韓國接任明年亞太經合組織東道主，願同韓方擴大多邊協調和合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悅表示，兩年前我同習近平主席在巴釐島進行會晤以來，雙方各領域交流合作有序發展。中國是世界經濟增長的重要引擎，為應對世界面臨的問題作出重要貢獻。韓國視中國為重要合作伙伴，希望本着相互尊重精神，秉持建交初心，推動韓中戰略合作伙伴關係不斷發展，更好應對共同挑戰，促進地區和平與穩定。韓方尊重一箇中國的政策不會改變，希望參與中國現代化進程，進一步緊密兩國經濟貿易合作。歡迎中方給予韓國公民免籤待遇，願同中方密切人文交流，增進兩國民間友好。韓方願同中方密切在亞太經合組織等多邊機制溝通合作，共同維護多邊主義和自由貿易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔡奇、王毅等參加會見。（外交部）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11995115.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11995115.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 22:53:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>習近平向亞太經合組織工商領導人峯會發表書面演講</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 11 月 15 日上午，國家主席習近平向在利馬舉行的亞太經合組織工商領導人峯會發表題為《把握時代大勢，共促世界繁榮》的書面演講。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;習近平指出，亞太國家深度融入經濟全球化，成為一榮俱榮、一損俱損的利益共同體、命運共同體。同時，世界進入新的動盪變革期，經濟全球化面臨逆水行舟、不進則退的嚴峻考驗。亞太經濟何去何從，需要我們作出抉擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;習近平指出，經濟全球化是社會生產力發展的客觀要求和科技進步的必然結果，雖然遭遇過逆風和回頭浪，但其發展大勢從未改變，以各種名目執意將相互依存的世界割裂開來，是開歷史倒車。越是困難時刻，越要堅定信心。要正確引導經濟全球化方向，攜手推動普惠包容的經濟全球化，推動經濟全球化進入更有活力、更加包容、更可持續的新階段，更好惠及不同國家、不同羣體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是堅持創新驅動，推動世界經濟強勁增長。堅持科技成果造福全人類理念，幫助發展中國家加強科技能力建設，助力知識和技術全球流動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是堅持與時俱進，推動全球經濟治理體系改革。堅持共商共建共享原則，不斷提升全球南方的代表性和發言權，確保各國在國際經濟合作中權利平等、機會平等、規則平等。推動構建開放型世界經濟體系，維護全球產業鏈供應鏈穩定通暢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是堅持以人為本，推動解決發展失衡問題。世界繁榮穩定不可能建立在貧者愈貧、富者愈富的基礎上，各國共同發展才是真發展。要走以人為本、發展更加平衡、機會更加均等的經濟全球化之路，讓不同國家、不同階層、不同人羣共享發展成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;習近平強調，過去 30 年，亞太地區經濟保持了強勁增長，創造了舉世矚目的「亞太奇蹟」。亞太的成功源於我們始終致力於維護地區和平穩定，始終堅持真正的多邊主義和開放的區域主義，始終順應經濟全球化大勢、堅持互利共贏和相互成就。亞太地區要繼續做推動經濟全球化的火車頭，守正創新，擦亮開放亞太、包容亞太的金字招牌，打造綠色亞太、數字亞太的新招牌，推動構建亞太命運共同體，打造亞太發展的下一個「黃金三十年」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;習近平指出，中國共產黨二十屆三中全會對進一步全面深化改革、推進中國式現代化作出系統部署。中國將全面深化改革，繼續為全球經濟注入強勁動能。中國有充足信心實現今年經濟增長目標，繼續發揮世界經濟增長最大引擎作用。中國將推動高質量發展，因地制宜發展新質生產力，推進高質量共建「一帶一路」，繼續引領世界經濟提質增效。中國將堅定不移走綠色發展之路，繼續為全球綠色轉型提供重要動力，為全球應對氣候變化作出重要貢獻。中國將建設更高水平開放型經濟新體制，出台更多自主開放和單邊開放政策，擴大面向全球的高標準自由貿易區網絡，繼續和世界分享中國發展機遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;習近平強調，中國的發展離不開亞太，也將進一步造福亞太。只要我們踐行開放聯通精神，太平洋就能變為促進繁榮增長的通途。讓我們加強團結合作，共迎全球性挑戰，為推進世界共同繁榮、開創人類更加美好未來匯聚更大合力。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11995165.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11995165.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 18:59:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>天舟八號貨運飛船發射任務取得圓滿成功</title>
            <description>&lt;p&gt;搭載天舟八號貨運飛船的長徵七號遙九運載火箭，在我國文昌航天發射場點火發射。發射任務取得圓滿成功。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11995003.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11995003.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 15:30:38 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>天舟八號貨運飛船點火發射</title>
            <description>&lt;p&gt;剛剛，搭載天舟八號貨運飛船的長徵七號遙九運載火箭，在我國文昌航天發射場點火發射。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11994978.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11994978.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 15:14:17 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>安徽定遠警方通報「記者採訪被襲」：中鐵七局項目部 5 人被行拘</title>
            <description>&lt;p&gt;定遠縣公安局 11 月 15 日晚通報：&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;14&lt;/span&gt;日&lt;span&gt;15&lt;/span&gt;時&lt;span&gt;49&lt;/span&gt;分，我局&lt;span&gt;110&lt;/span&gt;接到報警，合新高鐵中鐵七局項目部施工現場發生一起警情，民警立即趕赴現場處置。經調查：王某某、程某某被該項目部有關人員搶奪手機並限制人身自由，致王某某右手掌根部輕微傷。目前，該項目部&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;名違法人員已被公安機關依據治安管理處罰法分別處以行政拘留&lt;span&gt;13&lt;/span&gt;日、&lt;span&gt;13&lt;/span&gt;日、&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;日、&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;日、&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241115/17316833573357400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 14 日晚，中鐵七局集團發佈聲明，公司高度重視媒體關於合新鐵路建設材料「以次充好」的報道，已於第一時間派出工作組趕赴現場，目前正全力配合皖贛鐵路安徽有限公司的調查。如調查發現存在質量問題，絕不姑息，將嚴肅查處。與此同時，公司高度關注「《經濟參考報》記者在施工現場被襲」新聞，正在配合安徽定遠縣警方全面調查，等待調查結果。公司堅決維護記者輿論監督的合法權益。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11994974.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11994974.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 15:09:43 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>離岸貿易稅收優惠在上海試點半年，減免稅額逾 9600 萬元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241115/173165955163800400_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年二、三季度，離岸貿易印花稅優惠政策共惠及 325 戶企業，減免稅額逾 9600 萬元。2024 年二、三季度，離岸貿易印花稅優惠政策共惠及 325 戶企業，減免稅額逾 9600 萬元。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黃景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;離岸貿易印花稅優惠政策在上海試點已滿半年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11 月 15 日，界面新聞從國家稅務總局上海市稅務局獲悉，2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年二、三季度，離岸貿易印花稅優惠政策共惠及&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;325&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戶企業，減免稅額逾&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;9600&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作為發展離岸貿易業務的重要舉措，今年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;span&gt;日起，離岸貿易印花稅優惠政策在上海自貿試驗區及臨港新片區正式試點。根據規定，對註冊登記在中國（上海）自由貿易試驗區及臨港新片區的企業開展離岸轉手買賣業務書立的買賣合同，免徵印花稅。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這是中國針對離岸業務發佈實施的首條稅收優惠政策，在上海先行先試意味着中國對離岸稅制的探索和實踐邁出了實質性的第一步。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;印花稅是一種稅源廣泛且普遍徵收的稅種，只要存在書立應稅憑證的單位和個人，包括境外書立在境內使用的應稅憑證，都為印花稅的納稅人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241115/173165955163800400.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上海&lt;/span&gt;交通大學財稅法研究中心&lt;span&gt;副主任&lt;/span&gt;王樺宇告訴界面新聞，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;離岸貿易通常基於合同、訂單等憑證而進行，屬於印花稅的徵收對象且徵管簡便安全，國家主動釋放政策對上海自貿區和臨港新片區離岸貿易中的轉手買賣業務免徵印花稅，有利於推動支持總部機構發展離岸貿易業務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「從目前的試點情況看，離岸貿易印花稅試點政策實施效果還是比較明顯的。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;王樺宇表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;註冊在臨港&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新片區的上海期弘國際貿易有限公司，是國內領先的有色金屬大宗商品貿易企業。數據顯示，期弘國際三季度實現離岸轉手買賣&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;18&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元的交易規模，環比增長超&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;150%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;期弘國際總經理李志華表示，離岸貿易印花稅優惠政策為企業不斷創新交易模式和盈利模式提供了有力支持，也有利於我們在國際市場拓展中保持競爭力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;試點實施離岸貿易印花稅優惠政策不僅能夠有效降低企業運營成本，更有助於進一步提升中國自貿區在全球貿易格局中的競爭力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;離岸貿易印花稅優惠政策的出台，為我們開展對外貿易注入了強心劑，自政策試點以來我們就申報享受了近&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;80&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬元印花稅優惠。」信金企業發展（上海）有限公司負責人秦超表示，作為一家&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年新成立的國際關鍵金屬資源貿易企業，信金公司將藉助臨港新片區制度&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;優勢，不斷提升公司對外貿易水平，深度融入國際國內雙循環，為提升我國在國際產業鏈、價值鏈中的話語權貢獻力量。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據悉，稅務部門還與上海自貿區管委會各管理局、上海自貿區臨港新片區管委會等部門簽訂《離岸貿易印花稅優惠政策申報信息複核工作備忘錄》，為後續開展風險管理做好機制保障。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王樺宇建議，在試點過程中，相關部門要&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加強離岸貿易的業務監管和免稅識別的效能，特別是港口、海關、金融機構的數據共享和監管協同，讓優惠政策更精準更快捷地落實；同時要在目前項試點政策到期後，在總結經驗基礎上繼續優化試點政策的覆蓋面，並擇機開放拓展至其他自貿區直至全面推廣。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國家稅務總局上海市稅務局有關負責人也表示，上海市稅務部門將積極發揮稅收職能作用，持續抓好政策落實「最後一公里」。同時，做好政策試點過程中問題、訴求的收集研究，為離岸稅制改革積累更多可複製可推廣的「上海經驗」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11993376.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11993376.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 12:47:12 GMT</pubDate>
            <author>黃景源</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 10 月份國民經濟運行穩中有進；歐盟發佈秋季經濟預測</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 10 月份國民經濟運行穩中有進；歐盟發佈秋季經濟預測&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;城中村改造政策支持範圍已擴大到近 300 個地級及以上城市；兩記者在安徽採訪被打，剛報道鐵路建設存安全隱患，中記協發聲；仲裁法大修在即，仍需面對新老問題。以下是界面新聞為你梳理的 11 月 15 日晚報新聞。城中村改造政策支持範圍已擴大到近 300 個地級及以上城市；兩記者在安徽採訪被打，剛報道鐵路建設存安全隱患，中記協發聲；仲裁法大修在即，仍需面對新老問題。以下是界面新聞為你梳理的 11 月 15 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;國家統計局：10 月份國民經濟運行穩中有進，主要經濟指標回升明顯&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;10 月份隨着存量政策加快落實以及一攬子增量政策加力推出，國民經濟運行穩中有進，主要指標明顯回升，積極因素累積增多。但也要看到，外部環境更趨複雜嚴峻，國內有效需求偏弱，經濟持續回升基礎仍待鞏固。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/11990292.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;城中村改造政策支持範圍已擴大到近 300 個地級及以上城市&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;住房城鄉建設部消息，住房城鄉建設部、財政部近日聯合印發通知，明確城中村改造政策支持範圍由最初的 35 個超大特大城市進一步擴大到近 300 個地級及以上城市。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/11990609.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;10 月中國經濟運行穩中有進，消費增速創年內次高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家統計局週五公佈數據顯示，1-10 月，全國固定資產投資同比上漲 3.4%，漲幅和前 9 月持平。10 月份，社會消費品零售總額同比增長 4.8%，增速較 9 月加快 1.6 個百分點，創年內次高；規模以上工業增加值同比增長 5.3%，比 9 月小幅回落 0.1 個百分點。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/11990494.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;兩記者在安徽採訪被打，剛報道鐵路建設存安全隱患，中記協發聲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中鐵七局相關負責人稱，打記者或系農民工所為。中國記協發文稱，遇襲記者人身安全、手機已退回，將維護記者正當採訪權益。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/11991081.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【深度】仲裁法大修在即，仍需面對新老問題&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，《中華人民共和國仲裁法（修訂草案）》（下稱《修訂草案》）正式公佈，公開徵求意見，該《修訂草案》在現行仲裁法的基礎上進行了較為全面而深入的修改和完善，旨在更好地適應社會經濟發展的新需求，提升仲裁製度的公正性、效率性和國際化水平。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/11982350.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【觀察】重慶多名官員被查，長江「風景眼」廣陽島再陷漩渦&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近期，隨着重慶市委常委、政法委書記陸克華等多名官員被查，這座長江上游最大江心島的開發話題引發公眾討論。廣陽島再次陷入輿論漩渦後，或影響廣陽灣智創生態城整體規劃建設。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/11974002.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;歐盟發佈秋季經濟預測&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;歐洲委員會預計歐元區 2024 年的經濟增長為 0.8%，2025 年為 1.3%，2026 年為 1.6%；預計 2024 年歐元區通脹率為 2.4%，2025 年為 2.1%，2026 年為 1.9%。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/11993744.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最後反擊，美國民主黨要讓哈里斯當大法官？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美國著名自由派大法官露絲·金斯伯格在 2020 年 9 月去世，對美國聯邦最高法院的影響持續至今。金斯伯格致力於推動女性權益，是美國聯邦最高法院歷史上的第二位女性大法官。她的離世讓白宮降半旗致哀，也打破了自由派和保守派在最高法院中的力量平衡。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/11988074.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11994187.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11994187.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 11:11:10 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>中途退出氣候大會，阿根廷也要「退羣」？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 11 月 14 日，美國佛羅裏達州，阿根廷總統哈維爾·米萊在海湖莊園。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241115/173166196797670000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年有可能成為有記錄以來最熱的一年。2024 年有可能成為有記錄以來最熱的一年。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;記者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 11 日到 22 日，《聯合國氣候變化框架公約》第 29 次締約方大會（COP29）在阿塞拜疆首都巴庫召開，來自約 200 個國家和地區的代表參會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;制定全球 2025 年後的氣候資金目標及相關安排是此次大會關注的焦點，但俄烏衝突持續、巴以衝突以及美國大選分散了各國的注意力。即將結束任期的美國總統約瑟夫·拜登沒有出席，而應對氣候變化政策是拜登政府的核心政策之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在大會進行之時，阿根廷政府於週三突然要求阿根廷代表團退出大會，該國原本派出了 80 多名代表前往巴庫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿根廷總統哈維爾·米萊是氣候變化懷疑論者。本週他將在美國佛羅裏達州與美國當選總統唐納德·特朗普會面。外界擔憂，阿根廷或追隨美國退出氣候變化《巴黎協定》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於阿根廷代表團突然退出 COP29，該國新任外交部長&lt;a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/11/14/argentina-paris-climate-agreement-withdrawal/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;赫拉爾多·韋特海因週四接受媒體採訪&lt;/a&gt;時表示，阿根廷正在重新評估所有與氣候變化問題有關的戰略。由於阿根廷取消了環境部，參會的阿根廷代表主要來自內政部和外交部。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241115/173166196797670000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據&lt;a href=&quot;https://en.mercopress.com/2024/11/14/milei-pulls-argentine-mission-from-cop29-in-baku&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;南大西洋新聞社&lt;/a&gt;報道，阿根廷代表團是在該國總統米萊的要求下退出大會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，阿根廷外交部發生了人事變動。10 月 30 日，阿根廷外長迪亞娜·蒙迪諾在聯合國大會投票時，就敦促美國結束對古巴封鎖的決議投出贊成票。隨後，米萊解除了蒙迪諾的外長之職，由原阿根廷駐美國大使韋特海因出任外長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;米萊上台後在外交上採取全面親美路線，同時與以色列加強關係，對古巴、委內瑞拉等拉美左翼持反對態度。他任命的阿根廷新外長韋特海因不僅是前駐美國大使也是猶太人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週二，米萊與特朗普進行了通話。米萊的發言人曼努埃爾·阿多尼在社交媒體發文稱，特朗普把米萊稱為「我最喜歡的總統」。當地時間週四晚，米萊抵達特朗普位於美國佛羅裏達州的私宅海湖莊園，與特朗普和將在美國新一屆政府中領導「政府效率部」的埃隆·馬斯克會面。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241115/173166215755370800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;與特朗普一樣，米萊也是氣候變化懷疑論者，曾抨擊全球變暖是謊言，還在大選時威脅要帶阿根廷退出《巴黎協定》。正式出任阿根廷總統後，米萊轉變了立場，讓阿根廷繼續留在《巴黎協定》中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 12 月 COP28 大會在阿聯酋迪拜舉行時，剛出任總統的米萊還專門派特使、資深外交官馬西婭·萊瓦吉參會。萊瓦吉承諾阿根廷將繼續遵守《巴黎協定》和此前簽署的所有環保協議。她當時表示米萊是自由主義者，相信市場力量，「市場要求包含應對氣候變化的措施。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但與此同時，米萊在阿根廷國內也推出了一系列不利於應對氣候變化的改革。他廢除了阿根廷的環境與可持續發展部，把環境與可持續發展部降級為內政部下屬部門。他提出的一攬子法案中取消了對部分地區的森林砍伐禁令、削減了打擊非法砍伐和與森林防火有關的預算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;米萊另一項引發更大爭議的提案是&lt;a href=&quot;https://www.climatechangenews.com/2024/02/13/argentina-resistance-hinders-mileis-environmental/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;修改對冰川的法律定義&lt;/a&gt;，以便礦業公司對小型冰川進行開發。由於米萊所屬的右翼自由前進黨在阿根廷議會中僅佔少數席位，他關於修改冰川法律定義的提案尚未得到議會批准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次米萊要求阿根廷代表團中途退出氣候大會以及其向特朗普的示好，使得多國擔憂阿根廷準備效仿美國退出《巴黎協定》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿根廷匿名官員週四接受&lt;a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2024/11/14/argentina-paris-climate-agreement-withdrawal/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;美國媒體採&lt;/a&gt;訪時稱，米萊正在評估是否要退出巴黎氣候協定，相關評估也是阿根廷對該國外交政策評估的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，美國是唯一曾退出《巴黎協定》的國家。特朗普在第一任期帶美國退出該協定，約瑟夫·拜登出任美國總統後又讓美國返回協定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在本月重新當選美國總統後，特朗普已經準備再一次帶美國「退羣」，美國是全球第一大碳排放國。阿根廷則是拉美第二大經濟體，&lt;a href=&quot;https://www.iea.org/countries/argentina/emissions&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;國際能源機構&lt;/a&gt;統計顯示該國也是拉美地區第二大碳排放國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《巴黎協定》的主要目標是將本世紀全球平均氣溫上升幅度控制在前工業化時期水平的 2℃以內，並努力控制在 1.5℃以內。聯合國祕書長安東尼奧·古特雷斯在本週的氣候大會上指出，為了將全球氣溫上升限制在 1.5℃以內，必須每年減少 9% 的全球碳排放量。到 2030 年，總體水平必須比 2019 年下降 43%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界氣象組織在氣候大會期間發佈的報告顯示，受厄爾尼諾事件等因素影響，2024 年 1 月至 9 月全球平均表面氣溫比工業化前平均值高約 1.54℃。2024 年有可能成為有記錄以來最熱的一年，2015 至 2024 年將是有記錄以來最熱的 10 年。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11993634.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11993634.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 10:10:32 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>大理州公安局長投案牽出掃黑舊事：充當「保護傘」，46 天 17 名警察被查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241115/173166057294197800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;楊坤當初從省公安廳調入大理州公安局，被指是「救火隊員」，系臨危受命主持剛剛遭遇「大塌方」的大理公安系統。楊坤當初從省公安廳調入大理州公安局，被指是「救火隊員」，系臨危受命主持剛剛遭遇「大塌方」的大理公安系統。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2024 年 11 月 14 日，雲南省紀委監委發佈消息，大理州副州長、州公安局局長楊坤涉嫌嚴重違紀違法，已主動投案，目前正接受雲南省紀委監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與楊坤同日被查的還有云南省人大環境與資源保護委員會原副主任委員楊健，此前他曾長期擔任大理州州長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在今年 10 月 24 日，雲南省委組織部發布省管幹部任前公示顯示，楊坤擬任大理州（市）委常委。公示時間從 2024 年 10 月 25 日起至 10 月 31 日止。雲南省委組織部同時公佈舉報電話表示，如對被公示人員有意見，可向該部幹部監督處反映。此次公示期過後不到半個月，楊坤主動投案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，楊坤為漢族，1972 年 5 月生，雲南馬關人，中央黨校大學學歷，2001 年 8 月加入中國共產黨，1993 年 8 月參加工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊坤畢業於雲南警官學院的前身雲南公安高等專科學校。因為所學的是交通專業，他在 1993 年畢業後進入文山州馬關縣公安局擔任近 10 年交警，後調入文山州公安局交警支隊工作，並升至法制科副科長。2006 年-2009 年，楊坤在文山州富寧縣公安局工作，先後任交警大隊大隊長和副局長。2009 年底，楊坤以正科級調入文山州公安局，3 年後升任局長，隨後曾同時擔任文山市副市長等職務。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241115/173166057294197800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 4 月-2021 年 1 月，楊坤短暫擔任雲南省公安廳國內安全保衞總隊副總隊長，此後獲任大理州公安局黨委副書記、副局長。2021 年 8 月，他成為大理州公安局局長，同時擔任大理州副州長，州委政法委副書記等職務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，楊坤當初從省公安廳調入大理州公安局，被指是「救火隊員」，系臨危受命主持剛剛遭遇「大塌方」的大理公安系統。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從 2019 年 3 月底開始，大理州紀檢監察網曾在兩週內連續發佈 8 名大理市公安局中高級警官被查的消息，這些官員都被指涉嫌充當黑惡勢力「保護傘」，引發國內關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後，尚法新聞梳理大理州紀檢監察網信息發現，46 天時間內大理州公安系統共有 17 人被查，其中包括大理市公安局原局長李彪，另有 5 人都曾擔任過大理市公安局副局長職務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 3 月，為期 3 年的掃黑除惡專項鬥爭圓滿收官後，央視播出大型政論專題片《掃黑除惡——為了國泰民安》。其中第四集《治亂清源》披露了大理鄧利勇團夥涉黑案相關情況，大理警方多人充當其「保護傘」的內情也被曝光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大理市「2018.1.15」鄧利勇等涉黑專案是新中國成立以來，大理州單案抓捕、批捕、起訴人數最多的案件，共抓獲犯罪嫌疑人 75 人，起訴 68 人。公安部曾將該案列為掃黑除惡專項鬥爭首批全國重點督辦案件之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專題片介紹，從 2011 年開始，以鄧利勇為首的涉黑組織，靠暴力、威脅、敲詐勒索等多種不法手段把持了大理市多家酒吧、KTV、迪廳等娛樂場所。鄧利勇涉黑組織還開設了 16 家地下賭場，輻射整個大理市。他們組織了 200 多名婦女賣淫，其中包括未成年少女。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了讓非法生意不被打擊查處，鄧利勇涉黑組織先後拉攏腐蝕了多名執法人員。根據紀檢監察機關調查，接受過鄧利勇涉黑組織錢物賄賂的公職人員多達 130 多名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大理州公安局特警支隊原政委田斌在專題片中説，「我們特警支隊去查處電子遊戲賭博的時候，是一個領導給我打了招呼以後認識的。每年的春節他 (鄧利勇) 以送紅包，還有煙、酒這種形式過年來看望我。」大理市開發區派出所原所長&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在專題片中回憶，鄧利勇給他送過多次紅包，每次都是 1 萬到 2 萬元.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年 9 月，大理市彌渡縣人民法院認定，鄧利勇犯組織、領導黑社會性質組織罪、開設賭場罪、組織賣淫罪、敲詐勒索罪、聚眾鬥毆罪等 8 項罪名，數罪併罰，判處有期徒刑 24 年 6 個月，剝奪政治權利 5 年，並處沒收個人全部財產。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這次集中追責過後，大理州公安系統後續又有多人被查。2019 年 10 月，大理州公安局保留正處級待遇幹部，大理州公安局原副局長、州交警支隊原支隊長劉文章涉嫌嚴重違紀違法被查。劉文章後因充當黑惡勢力「保護傘」等問題被開除黨籍和公職。2020 年 9 月，大理州公安局原黨委副書記何正榮被查。2020 年 12 月，大理州公安局保留正處級待遇幹部，大理州公安局原副局長、州交警支隊原支隊長楊容被查。2022 年 4 月，大理州公安局原二級高級警長王一平被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊坤被查前一個月，2024 年 10 月，大理市監委發佈消息，大理州公安局交通警察支隊原高級警長和亮生 (已退休) 涉嫌嚴重違法被查。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11993356.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11993356.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 10:08:04 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 美團、哈囉單車今起在鄭州市暫停運營，寧波神祕好人「順其自然」再捐 109 萬</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240321/1711016377029_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？天津發布腦卒中氣象風險黃色預警；九峯山一「驢友」墜崖，因傷勢過重在送醫途中死亡；廣東兩口岸試點啓用「免出示證件」邊檢通道。今天有哪些地方新聞值得關注？天津發布腦卒中氣象風險黃色預警；九峯山一「驢友」墜崖，因傷勢過重在送醫途中死亡；廣東兩口岸試點啓用「免出示證件」邊檢通道。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【河南】美團、哈囉單車今日起在鄭州市暫停運營，客服確認屬實&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 15 日，從美團單車客服處瞭解到，因車輛回倉保養，美團單車將於 2024 年 11 月 15 日 10:00 在鄭州市暫停運營，恢復時間另行通知。哈囉單車客服回應確認，因系統全面升級，哈囉單車將於 2024 年 11 月 15 日起在鄭州市暫停運營，恢復時間另行通知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【浙江】寧波神祕好人「順其自然」再捐 109 萬，26 年共捐 1686 萬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天上午，寧波市慈善總會收到 109 萬元捐款，落款「其順」，地址是虛構的長春路 1 號。工作人員説，從匯款的方式特點判斷，捐款的又是「順其自然」。從 1999 年起，匿名神祕好人「順其自然」堅持每年向寧波市慈善總會捐款，今年已是第 26 次，累計金額高達 1686 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【天津】發佈腦卒中氣象風險黃色預警&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240321/1711016377029.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天津市氣象台、天津市健康氣象交叉創新中心於 11 月 15 日 11 時 40 分聯合發佈腦卒中氣象風險黃色預警：受較強冷空氣影響，天津市 16-17 日白天將會出現北風 4-5 級陣風 6-7 級，16 日至 18 日氣溫將明顯下降，降幅 8-10℃，17 日至 19 日氣溫持續較低，白天最高氣溫 6-9℃，夜間最低氣溫中南部地區-1 到 2℃，北部地區降至-3℃左右，誘發腦卒中的氣象風險較高，請廣大市民注意防範。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【四川】九峯山一「驢友」墜崖，官方通報：因傷勢過重在送醫途中死亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四川彭州市應急管理局 11 月 15 日發佈關於龍門山鎮九峯山一人墜崖情況的通報。通報稱，11 月 13 日 16 時 09 分接 120 轉警，彭州市龍門山鎮九峯村南天門處有人員墜崖摔傷需要救助。接警後，彭州市應急、公安、消防、衞健、龍門山鎮政府和 1 支社會專業救援隊伍在當地嚮導帶領下前往事發地開展搜救。傷各墜崖位置處於山體滑坡地段，落差百餘米，能見度低並伴有低溫降雨。救援隊發現傷者後，立即對其採取止血包紮、保暖、補充能量等急救措施，並通過分段繩索提拉和錨點橫渡將其從崖底救回，因傷勢過重在下山送醫途中死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【香港】將發行 200 億港元基礎建設零售債券&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港特區政府 11 月 15 日公佈，將發行基礎建設零售債券供香港居民認購。基礎建設零售債券的目標發行額為 200 億港元，每手一萬港元，年期為三年，每半年派息一次。息率與本地通脹掛鈎，並保證不會少於 3.5%。基礎建設零售債券的認購期由 11 月 26 日早上 9 時開始，至 12 月 6 日下午 2 時結束。基礎建設零售債券將於 12 月 17 日發行，並於下一個營業日（12 月 18 日）在香港交易所上市，並可在二手市場進行買賣。為了讓更多市民可以參與計劃，本次發行的最高配發金額設定為每位投資者 100 萬港元，即每位投資者最多隻能獲配發一百手債券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新疆】阿克蘇地區庫車市發生 3.0 級地震，震源深度 20 千米&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國地震台網正式測定：11 月 15 日 15 時 27 分在新疆阿克蘇地區庫車市（北緯 40.95 度，東經 83.97 度）發生 3.0 級地震，震源深度 20 千米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【廣東】兩口岸試點啓用「免出示證件」邊檢通道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中華人民共和國出入境管理局 15 日發佈公告，為進一步便利內地與港澳地區之間人員往來，提升通關效率，自 2024 年 11 月 20 日起，在廣東省深圳市深圳灣口岸、珠海市拱北口岸，試點升級部分邊檢快捷通道，因私經常往來港澳地區人員可經「免出示證件」通道通行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【上海】仁濟醫院與支付寶合作推出 AI 就醫助理「仁小愛」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 15 日，上海交通大學醫學院附屬仁濟醫院與支付寶共同宣佈，將合作推出仁濟醫院 AI 就醫助理「仁小愛」，它能為患者提供覆蓋就醫全流程的雲陪診及健康管理服務。患者可在就診前於支付寶程序內搜索「仁濟醫院」，隨後可使用智能導診、掛號預約、就診提示、院內導航等服務。另外，支付寶與上海仁濟醫院泌尿科專家團隊還共建了泌尿專科大模型，通過「仁濟泌尿外科」智能體提供該專科領域內更嚴謹的多輪問診、報告解讀等服務。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11993440.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11993440.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 10:05:40 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 國家統計局：持續增加居民收入，稅務部門公佈 3 起網絡主播偷稅案</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230922/1695342122214_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新聞值得關注？央行官員：對洗錢犯罪要繼續保持嚴打高壓態勢；民航局發佈民用無人駕駛航空器飛行動態數據報送要求；財政部第三次續發行今年第六期超長期特別國債。今天有哪些部委新聞值得關注？央行官員：對洗錢犯罪要繼續保持嚴打高壓態勢；民航局發佈民用無人駕駛航空器飛行動態數據報送要求；財政部第三次續發行今年第六期超長期特別國債。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;國家統計局：積極推動高質量充分就業，持續增加居民收入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家統計局新聞發言人付凌暉 11 月 15 日在國新辦新聞發佈會上表示，總的來看，10 月份市場銷售明顯加快，消費者信心改善，有利於促進經濟企穩回升。但也要看到，消費增長還面臨居民消費能力和意願不足等制約。下階段，要積極推動高質量充分就業，持續增加居民收入，繼續發揮消費品以舊換新政策作用，提升居民消費傾向。同時，大力提升商品和服務供給質量，更好滿足消費升級需要，持續釋放消費潛力，促進經濟持續健康發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;稅務部門公佈 3 起網絡主播偷稅被處罰案件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據國家稅務總局消息，近年來，稅務部門依法加強對網絡直播從業人員的稅費服務和稅收監管，不斷提升網絡直播行業人員稅法遵從度，持續營造公平公正的稅收秩序。但仍有部分網絡直播從業人員抱有僥倖心理偷逃稅款，以身試法，擾亂正常稅收秩序，妨礙了市場公平競爭。11 月 15 日，四川、遼寧、浙江等地稅務部門依法查處並公佈了 3 起網絡主播偷稅案件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;央行官員：對洗錢犯罪要繼續保持嚴打高壓態勢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230922/1695342122214.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 15 日，中國人民銀行反洗錢局副局長王靜在第十四屆中國反洗錢高峯論壇暨第四屆陸家嘴國家金融安全峯會上表示，近年來，全國公安機關、檢察機關、審判機關不斷提高打擊洗錢犯罪力度，偵查、起訴和審判洗錢犯罪案件數量不斷上升。王靜認為，對於洗錢犯罪要繼續保持嚴打高壓態勢，不斷增強洗錢犯罪偵查、起訴和審判質效。認真分析國家洗錢風險評估發現的主要上游犯罪洗錢威脅，努力實現打擊洗錢犯罪力度與上游犯罪風險相匹配。認真研究新型洗錢犯罪特點，加大對專業團夥洗錢、複雜洗錢、跨境洗錢等洗錢犯罪的打擊力度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民航局發佈民用無人駕駛航空器飛行動態數據報送要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國民用航空局發佈公告稱，民用無人駕駛航空器運行人在使用輕型、小型、中型、大型的民用無人駕駛航空器實施飛行活動時，應當確保其使用的民用無人駕駛航空器向無人駕駛航空器一體化綜合監管服務平台聯網報送飛行動態數據，且在運行時不得關閉報送功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;累計發行 1 萬億元！財政部第三次續發行今年第六期超長期特別國債&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財政部今天（11 月 15 日）第三次續發行 2024 年第六期超長期特別國債。續發行期限為 30 年期，發行總額 500 億元，票面利率 2.19%。至此，2024 年超長期特別國債已發行 1 萬億元，共發行 22 次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四部門發佈《中華人民共和國兩用物項出口管制清單》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 15 日，商務部、工業和信息化部、海關總署、國家密碼局發佈公告，根據《中華人民共和國出口管制法》《中華人民共和國兩用物項出口管制條例》有關規定，現公佈《中華人民共和國兩用物項出口管制清單》，自 2024 年 12 月 1 日起實施。商務部新聞發言人介紹，中方此次制定《清單》是對現有已管制的所有兩用物項進行系統整合，建立完整的清單體系和制度，暫不涉及具體管制範圍的調整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;國防部：中方敦促美方立即停止武裝台灣，停止破壞台海和平穩定的危險行徑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 15 日下午，國防部新聞發言人張曉剛大校就近期涉軍問題發佈消息。對於台防務部門證實接裝了 11 套「海馬斯」火箭炮，張曉剛表示，中方敦促美方立即停止武裝台灣，停止破壞台海和平穩定的危險行徑。民進黨當局出賣台灣利益結美國主子歡心，妄想「倚外謀獨」，只會將台灣推向兵兇戰危。我們正告民進黨當局，買什麼武器都不堪一擊，必將自取滅亡。解放軍將全面加強練兵備戰，全面提升打贏能力，堅決粉碎「台獨」分裂圖謀和外部勢力干涉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;城中村改造政策支持範圍已擴大到近 300 個地級及以上城市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;住房城鄉建設部、財政部近日聯合印發通知，明確城中村改造政策支持範圍由最初的 35 個超大特大城市進一步擴大到近 300 個地級及以上城市。兩部門在通知中明確，地級城市資金能平衡、徵收補償方案成熟的項目，均可納入政策支持範圍。按照通知要求，城中村改造政策支持範圍從最初的 35 個超大特大城市和城區常住人口 300 萬以上的大城市，進一步擴大到了近 300 個地級及以上城市。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11993410.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11993410.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 10:03:27 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>【觀察】重慶多名官員被查，長江「風景眼」廣陽島再陷漩渦</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;廣陽島。圖片來源：重慶廣陽島綠色發展有限責任公司網站&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241112/173139030793903500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「廣陽島開發本身是生態優先，基本已經先建設完成了，但是廣陽灣智創生態城的建設卻沒有跟上，現在外界把問題都歸結到廣陽島本身，這個論斷可能並不科學。」「廣陽島開發本身是生態優先，基本已經先建設完成了，但是廣陽灣智創生態城的建設卻沒有跟上，現在外界把問題都歸結到廣陽島本身，這個論斷可能並不科學。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;廣陽島坐落於重慶市主城區東部銅鑼山和明月山之間的長江之中，被稱為長江「風景眼」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;廣陽島經歷多年開發。近年來，伴隨着大開發到大保護的戰略扭轉，廣陽島生態得到快速恢復，期間面積高達 168 平方公里的廣陽灣智創生態城計劃，正以此為依託展開藍圖。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近期，隨着重慶市委常委、政法委書記陸克華等多名官員被查，這座長江上游最大江心島的開發話題引發公眾討論。廣陽島再次陷入輿論漩渦後，或影響廣陽灣智創生態城整體規劃建設。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「廣陽島事件」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 11 月 4 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，重慶市委常委、政法委書記陸克華被查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11 月 5 日和 6 日，重慶市紀委監委又連續通報，重慶市城市建設投資（集團）有限公司黨委書記、董事長王嶽，南岸區委副書記、區長王茂春，兩人涉嫌嚴重違紀違法被查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241112/173139030793903500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這 3 人都有參與廣陽島開發的工作經歷。2021 年 10 月 21 日，重慶市政府新聞發佈中心舉行廣陽灣智創生態城規劃發佈會，分管副市長陸克華牽頭介紹相關情況，王茂春、王嶽同時出席。當時，陸克華還身兼廣陽島片區長江經濟帶綠色發展示範領導小組副組長，王嶽是廣陽島片區長江經濟帶綠色發展示範領導小組辦公室常務副主任。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11 月 8 日，重慶市紀委監委再次發佈消息，該市人大民族宗教僑務外事委員會主任委員蹇澤西涉嫌嚴重違紀違法被查。蹇澤西曾在 2010 年-2012 年擔任過南岸區委常委、區政府副區長。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，重慶官方尚未證實上述幾名官員被查是否與廣陽島開發有關聯。不過，社會輿論已將關注焦點對準廣陽島。中國經營報報道，近一個多月來，重慶當地關於「廣陽島事件」的議論頗多，且多個信源顯示，陸克華被查或與「廣陽島事件」有關。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該報道稱，所謂「廣陽島事件」，是指該市斥巨資開發主城區東側 10 公里處的長江第二大島嶼廣陽島，經多年開發後，該島至今仍處於無法正常投運的「荒島」狀態，投入產出嚴重不成正比，且每年需要投入約 2 億元維護費用，因此被人舉報，隨即重慶一批官員因此接受調查，當地人稱「廣陽島事件」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得注意的是，廣陽島所屬的重慶市南岸區，近年來已有不止一名區委書記、區長級別官員落馬。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2016 年 1 月，重慶市人大常委會原副主任譚棲偉被判處有期徒刑 12 年。譚棲偉曾於 1997 年-2006 年在南岸區工作 10 年，先後擔任區長和區委書記。此外，2009 年 10 月-2012 年 3 月擔任南岸區委書記的夏澤良，是在任上被查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;就是在譚棲偉和夏澤良主政南岸區期間，廣陽島迎來開發熱潮，同時也出現開發亂局。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公開資料顯示，2002 年 7 月 10 日，廣陽島旅遊開發管理委員會掛牌成立。當時，廣陽島開發樣本對標的是美國紐約長島居住區。廣陽島旅遊開發管理委員會 2003 年 4 月給媒體提供的一份材料顯示，計劃投入 100 億元巨資進行廣陽島綜合開發。2006 年 7 月，當時已升任重慶市副市長的譚棲偉在新聞發佈會上表示，廣陽島已引資 130 億元，敲定年內開工，它將被建成擁有高爾夫球場、遊艇俱樂部等多項設施的國際休閒旅遊度假區。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但是，廣陽島開發計劃後續實施的並不順利，投資方几經變更，規劃項目也是多次調整。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;重慶廣陽島綠色發展有限責任公司官網資料介紹，2017 年以前，廣陽島定位為商業居住開發為主，最多時曾規劃了 300 萬平方米房地產開發量，留下了 2.68 平方公里開發地塊、7 個大土堆、25 處高切坡、2 處採石尾礦坑和 25.45 公里市政道路等開發痕跡，生態環境和生物多樣性遭到嚴重破壞。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「廣陽島當初就像重慶的百慕大三角一樣，進去了就出不來。」重慶市一位法律界人士告訴界面新聞，該島建設開發這麼多年一直不見起色，耗費了大量資金和資源，卻沒能帶來投資回報。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨後，廣陽島實現從大開發到大保護的扭轉。人民代表報 2024 年 8 月刊發《廣陽島「重生記」》一文介紹，2017 年下半年，重慶果斷叫停廣陽島上的「大開發」。2021 年 10 月，重慶市委、市政府正式將 168 平方公里的廣陽島片區命名為「廣陽灣智創生態城」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022 年 1 月，重慶市政府《關於高質量創建廣陽灣智創生態城的意見》提出到 2025 年的發展目標是，廣陽灣智創生態城建設取得重要進展，廣陽島城市功能名片的效應充分顯現，高水平引領重慶在推進長江經濟帶綠色發展中發揮示範作用，碳排放總量進入平台期，綠色低碳循環發展經濟體系初步建成。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為強化財政資金支持力度，這份文件還明確，將廣陽灣智創生態城範圍內位於廣陽島以南片區土地的出讓收益用於片區項目建設和存量債務償還。支持廣陽灣智創生態城加強政府債券項目儲備，支持符合條件的項目發行政府債券。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;生態城何去何從？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在廣陽灣智創生態城整體規劃引領下，廣陽島的生態修復率先提上日程，截至目前，已經實施完成兩期工程。廣陽島生態修復項目還曾獲得 2023 年中國人居環境範例獎，入選聯合國「生態恢復十年」優秀案例。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;針對多家媒體日前報道稱廣陽島開發投入與產出嚴重不成正比，像個「半成品」。一位參與廣陽島建設的建築業內人士對界面新聞介紹，廣陽島生態修復項目主要工作已經完成，但是因為島上功能性設施，比如國際會議中心、長江書院和大河文明館等尚在建設中，處於收尾階段，所以全島生態建設並未全部完工。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該建築業內人士強調，「廣陽島開發本身是生態優先，基本已經先建設完成了，但是廣陽灣智創生態城的建設卻沒有跟上，現在外界把問題都歸結到廣陽島本身，這個論斷可能並不科學。原來官方規劃的是留白廣陽島生態，以此帶動廣陽灣智創生態城，形成生態導向型的發展模式。也就是説，不搞大開發，但也不是不開發，要開發的是島外的廣陽灣智創生態城。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;廣陽灣智創生態城為何建設進度緩慢？上述建築業內人士表示，該生態城項目總體由南岸區管理，但是也歸重慶經濟技術開發區管理，兩個部門之間協調可能有問題，一些具體工作不知該由誰負責。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同時，「南岸區有 115 平方公里土地劃拔給生態城，這是誰的責任，或者誰來擔當，誰來共建，當事方可能都還沒分清楚，導致規劃都做好了，城市設計也做完了，就是落不了地，無法實施。廣陽灣智創生態城，從謀劃層面呈現出特別好的科學邏輯，但是目前還沒有形成一個很好的機制推動實施。」該建築業內人士表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近期關於廣陽島開發的爭議中，投資金額究竟有多少，成為主要焦點，但是各方引用的數據並不統一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國經營報報道稱，廣陽島及相關配套項目的總投資金額為 125.2 億元，另有信源顯示，廣陽島及其周邊相關項目，實際總投資為 280 億元至 500 億元。當地相關官員稱，280 億元這一數據，可能包含拆遷賠償及補償等。另據極目新聞報道，重慶市發改委官網相關文件顯示，2011 年廣陽島綜合旅遊開發項目預計總投資 150 億元。而在大保護階段，梳理廣陽島相關建設項目投資，從 2021 年 10 月至今，相關建設項目花了 42 億元，這顯然與百億有差距。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2020 年 5 月，王茂春在重慶日報報道中介紹，廣陽島智創生態城正在建設 68 個重大項目，總投資 1000 億元以上。2022 年 4 月，「南岸發佈」微信公眾號發文介紹，當年廣陽灣智創生態城共安排重點建設項目 80 個，總投資 1438.37 億元，年度計劃投資 258.87 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前已知的是，先期進行的廣陽島生態修復項目花費已經基本確定。2024 年 8 月，自然資源部微信公眾號發文介紹，廣陽島生態修復項目總投資約 13.5 億元。上述建築業內人士則表示，據其所知，廣陽島生態修復兩期項目總體花費或在 15、16 億元左右，但是，「目前項目還沒有最後結算，所以無法確認具體金額」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該建築業內人士近幾年長期在廣陽島上工作，與陸克華、王茂春和王嶽等人都有接觸，在其看來，這些官員背後是否存在腐敗問題並不清楚，但是他們對項目要求很高，説明非常重視。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當地人士反映，陸克華在擔任副市長主抓廣陽島項目期間，曾每個週六都要到島上視察，查看工作進度。上述建築業內人士確認這一説法屬實。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有當地人士提到的一個細節是，陸克華有一次到島上視察，看到樹上有顆釘子，他説了一句「樹上釘子要清理乾淨」。第二次來島上時，他發現釘子還在，就生氣地説，我説的話不管用了，那就讓書記去把釘子拔了。結果，現場真的找來一架梯子，區委書記爬上去把釘子拔了。這件事情是否屬實？上述建築業內人士對界面新聞證實，確有其事，不過最後拔釘子的並不是區委書記，而是項目建設方人員。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;廣陽島乃至以此為依託擴展出的廣陽灣智創生態城未來如何？規劃藍圖能否實現？上述建築業內人士認為，「廣陽島已經建完了，關鍵是廣陽灣智創生態城怎麼辦，生態城仍需要按照規劃一張藍圖幹到底，如果按照理想狀態建設，未來肯定能得到特別好的結果。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11974002.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11974002.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 07:24:44 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>【深度】仲裁法大修在即，仍需面對新老問題</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230928/1695876866733_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「《修訂草案》在某些方面有所進步，但與國際仲裁發展相比，尚未達到預期。」「《修訂草案》在某些方面有所進步，但與國際仲裁發展相比，尚未達到預期。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;趙孟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，《中華人民共和國仲裁法（修訂草案）》（下稱《修訂草案》）正式公佈，公開徵求意見，該《修訂草案》在現行仲裁法的基礎上進行了較為全面而深入的修改和完善，旨在更好地適應社會經濟發展的新需求，提升仲裁製度的公正性、效率性和國際化水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《修訂草案》基本保留了現行法的章節框架，但在部分章節內部進行了條款的補充、細化和刪減。值得注意的是，《修訂草案》新增了仲裁工作堅持黨的領導、明確了仲裁委員會的「身份」、強化了司法部門對仲裁機構的監管，以及規定仲裁活動可通過信息網絡平台在線進行等，體現了新時期對仲裁製度的新要求。同時，《修訂草案》刪除了原涉外仲裁規則的相關條款，使法律規定更加簡潔明瞭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是《仲裁法》實施近 30 年後的首次重要修改。界面新聞採訪的多位相關法學專家表示，《修訂草案》在某些方面有所進步，但與國際仲裁發展相比，尚未達到預期。他們指出，此次修訂幅度較小，未能充分解決現有問題，甚至可能製造新的問題，建議立法者應更廣泛地徵求各方意見，確保修訂後的仲裁法能夠更好地適應國際仲裁的發展趨勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;何謂仲裁精髓？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仲裁是基於當事人意思自治建立起來的、受到法律保障的爭議解決方式，在爭議解決領域，無論國內還是國際，廣為適用。自治、獨立、公正、專業、高效是仲裁製度的核心和精髓。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230928/1695876866733.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在古希臘和羅馬時期，人們就已經開始利用仲裁來解決商業和民事糾紛。進入近現代，隨着國際貿易和跨國投資的增加，仲裁製度得到了進一步的發展。19 世紀末和 20 世紀初，許多國家開始制定專門的仲裁法律，以規範仲裁活動。1923 年，國際商會（ICC）成立了國際仲裁院，標誌着國際仲裁製度的正式確立。此後，一系列國際公約和協議，如 1958 年實施的《紐約公約》，進一步推動了國際仲裁的發展，使其成為解決國際商事爭議的重要手段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國仲裁製度的發展經歷了從早期的民間調解到現代法律體系的逐步完善的過程。20 世紀初，民間調解和商會調解是中國解決糾紛的主要方式。新中國成立後，政府開始重視經濟糾紛的解決，1954 年成立了中國對外貿易仲裁委員會（現為中國國際經濟貿易仲裁委員會，簡稱 CIETAC），主要處理涉外經濟貿易糾紛。1950 年代，勞動仲裁製度也開始建立，處理勞動爭議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1994 年 8 月 31 日，第八屆全國人民代表大會常務委員會第九次會議通過了《中華人民共和國仲裁法》，並於 1995 年 9 月 1 日正式實施。這部法律的出台標誌着中國仲裁製度的現代化和規範化，確立了仲裁的基本原則，包括自願原則、獨立原則、保密原則等，並規定了仲裁機構的設立、仲裁程序、仲裁裁決的執行等內容。《仲裁法》實施後，各地紛紛設立了仲裁委員會，如北京仲裁委員會、上海仲裁委員會等，仲裁案件數量逐年增長，仲裁在解決商事糾紛中的作用日益凸顯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，全國共依法設立組建 270 多家仲裁機構，辦理仲裁案件 400 多萬件，涉案標的額 5 萬多億元，解決的糾紛涵蓋經濟社會諸多領域，當事人涉及全球 100 多個國家和地區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進入 21 世紀，隨着社會經濟的快速發展，原有的《仲裁法》逐漸顯現出一些不足之處。2018 年，中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、國務院辦公廳印發了《關於完善仲裁製度提高仲裁公信力的若干意見》，明確提出要完善仲裁製度，提高仲裁公信力。2021 年，全國人大常委會正式啓動《仲裁法》的修訂工作，廣泛徵求各界意見，進一步對接國際商事仲裁規則，提高仲裁的國際競爭力&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從仲裁製度的誕生和發展來看，獨立裁決一直是仲裁製度得以生存和發展的關鍵因素。不受幹擾是仲裁製度的核心和精髓，它確保了仲裁的公正性、效率性、保密性、可預測性和國際認可度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仲裁員的選拔通常有嚴格的要求，包括具備法律背景或相關領域的專業知識和豐富經驗，確保能夠處理複雜的商事糾紛。此外，仲裁員需通過專業的培訓和認證，確保其具備高水平的仲裁技能和素養。選拔過程包括同行推薦和審核委員會的嚴格評估，確保每位仲裁員的專業能力和道德品質均符合高標準。仲裁員必須保持高度的獨立性和中立性，不得與任何一方當事人存在利益衝突，並嚴格遵守職業道德規範。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仲裁程序通常具有保密性，只有當事人和仲裁員知曉案件的詳細情況。獨立裁決能夠確保仲裁過程的保密性，保護當事人的商業祕密和個人隱私，這對處理商業和金融領域的糾紛尤為重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與法院訴訟相比，仲裁通常能夠更快地解決爭議。獨立的仲裁員可以集中精力處理案件，不受其他案件的影響，從而加快裁決的速度。這不僅節省了時間和成本，也提高了當事人的滿意度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《紐約公約》等國際公約明確規定，各國應當承認和執行外國仲裁裁決。不受幹擾的獨立裁決能夠獲得國際社會的認可，增強仲裁裁決的國際執行力。這為國際商事仲裁提供了堅實的法律基礎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行政機關應側重統籌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國國際法學會會長、中國國際私法學會會長、中國政法大學原校長、武漢大學人文社科資深教授黃進向界面新聞介紹，實施 30 年後仲裁法大修，如何保障仲裁的自治、獨立、公正、專業和高效，是各界共同關心的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黃進高度肯定這次修訂仲裁法的意義，認為這次修訂是貫徹落實中央提出的「完善仲裁製度，提高仲裁公信力」的重要舉措，也是全面推進依法治國、加強涉外法治體系和能力建設的重要舉措。《修訂草案》的許多修改建議是科學的、合理的、進步的、必要的，應該充分肯定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在談到《修訂草案》具體修改意見時，黃進特別關注了司法行政部門對仲裁機構的管理問題。他向界面新聞介紹，現行仲裁製度中，仲裁協會和仲裁委員負責仲裁員和仲裁工作人員的職業操守監督，而具體的仲裁案件監督應由人民法院負責，因此這次單獨規定司法行政機關指導、監督仲裁機構並無必要，反而可能打開行政機關幹預仲裁的「方便之門」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黃進認為，《修訂草案》中新增的第 23 條，關於司法行政部門管理仲裁機構的規定過於具體，引發業界對行政幹預仲裁的擔憂。黃進建議，應將相關條款放在總則之中，規定「國務院司法行政部門主管全國仲裁事業」，並明確其職責為「完善仲裁法律制度，統籌規劃仲裁事業發展」。這樣可以避免司法行政部門直接幹預仲裁機構的具體工作，確保仲裁的獨立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黃進還強調，仲裁委員會應該由地方人民政府依法組建和設立，省級人民政府司法行政部門只依法負責仲裁委員會登記。《修訂草案》草案中關於省級司法行政部門對當地仲裁機構的指導、監督規定，可能會導致地方行政幹預的問題。他建議，應刪除這些具體規定，避免給地方司法行政部門過多的管理權限，從而影響仲裁的獨立性和公正性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黃進認為，《修訂草案》規定仲裁製度的完善應注重內部治理機制的建設，確保仲裁機構的獨立性和透明度，這具有積極意義。他建議，仲裁機構應建立健全內部監督機制，加強對仲裁員和仲裁工作人員的管理和培訓，不斷提升仲裁的質量和公信力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在國際商事仲裁方面，黃進認為《修訂草案》應主動對接高標準的國際經貿規則，特別是聯合國國際貿易法委員會制定的國際商事仲裁示範法。他表示，仲裁法的修訂應貫徹落實&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國家領導人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;關於在國際經濟貿易領域主動對接、積極吸納高標準國際經貿規則的精神，穩步擴大制度性開放，助力北京、上海、粵港澳大灣區和海南自貿港的國際商事仲裁中心建設。目前的一些修改，比如關於仲裁地和臨時仲裁的規定，具有進步意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，黃進還對草案中的一些具體條款提出了建議。例如，關於仲裁規則的制定，他認為應賦予各仲裁機構更大的自主權，而不是強制要求參照中國仲裁協會的示範規則。再比如，《修訂草案》中關於仲裁協會相關規定有不足，如未明確仲裁員可成為仲裁協會成員，僅有仲裁委員會作為團體會員。他建議規定仲裁協會可包括團體會員（如仲裁委員會），也應該吸收個人會員（如仲裁員）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;與國際仲裁發展尚有距離&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位參與仲裁法修改前期工作的仲裁員向界面新聞表示，雖然此次修訂在某些方面有所進步，與國際仲裁發展相比，遠未達到預期。他指出，仲裁法自 1994 年頒佈以來已有近 30 年，此次修訂幅度較小，未能充分解決現有問題，甚至可能製造新的問題。他建議，立法者應更廣泛地徵求各方意見，確保修訂後的仲裁法能夠更好地適應國際仲裁的發展趨勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他透露，此前未公開的修訂版本中，包括許多積極、進步的修改條款，但在公開的《修訂草案》中被拿掉，令人遺憾。此外，未公開版本中曾提出仲裁員和仲裁委員會需承擔賠償責任，讓仲裁員承擔鉅額賠償責任將嚴重影響仲裁活動的正常進行，這一規定遭到多方反對，最終被刪除。不過，仍有一些新增條款令人不安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他説，此次修改將仲裁委員會定義為非營利組織是一大進步，與國際接軌，如香港國際仲裁中心等國際仲裁機構類似，其仲裁費都用於仲裁活動，包括機構管理費和仲裁員報酬兩部分。不過，在國內實踐中，存在機構留取較多仲裁費、給仲裁員報酬較低的情況，權責劃分不夠清晰，與仲裁活動規律不一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了第 23 條可能導致司法不當幹預仲裁表達擔憂外，他還指出了法理上的矛盾。他説，非營利組織的收入應全部用於仲裁活動，這意味着仲裁費除機構運營成本外，大部分應支付給仲裁員。然而，《修訂草案》中規定了對仲裁委員會的處罰措施，如按上一年收入的一定比例進行罰款，這在邏輯上存在矛盾，因為非營利組織不應有結餘，而罰款會導致資金來源問題。他建議，立法者應重新考慮這一條款，確保其與非營利組織定位相一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這位仲裁員強調，仲裁法的修訂應與國際接軌，特別是參考聯合國國際貿易法委員會的國際商事仲裁示範法。他指出，許多國家和地區已採用該示範法，中國應積極借鑑國際先進經驗，提升仲裁的國際競爭力。他提到，仲裁庭的管轄權決定（即制裁管轄）是國際通行的做法，但草案中未明確這一點，他認為這是一個遺憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國際通行仲裁庭自裁管轄原則，仲裁庭為做管轄權決定可進行事實審查，而仲裁委員會不是事實審判者。他建議，應明確由仲裁庭做出管轄權決定，若當事人有異議可在 30 天內去法院起訴，避免仲裁委員會和法院都參與管轄導致的混亂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於備受關注的臨時仲裁（特別仲裁），《修訂草案》將範圍限定在國務院批准設立的自貿區企業之間的糾紛（包括海事相關），比之前最高院規定的範圍更窄（之前是一方為自貿區企業即可）。前述仲裁員建議擴大臨時仲裁的範圍，否則易產生仲裁協議效力認定不一等問題。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11982350.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11982350.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 07:02:12 GMT</pubDate>
            <author>趙孟</author>
        </item>
        <item>
            <title>兩記者在安徽採訪被打，剛報道鐵路建設存安全隱患，中記協發聲</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;事發現場。圖片來源：網絡&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241115/17316400784046300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中鐵七局相關負責人稱，打記者或系農民工所為。中國記協發文稱，遇襲記者人身安全、手機已退回，將維護記者正當採訪權益。中鐵七局相關負責人稱，打記者或系農民工所為。中國記協發文稱，遇襲記者人身安全、手機已退回，將維護記者正當採訪權益。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;呂雅萱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 11 月 14 日下午，多個知情人士爆料稱，在安徽合新高鐵中鐵七局施工現場，新華社《經濟參考報》記者王文志、程子龍遭遇襲。記者手機被搶奪，王文志本人右手流血受傷。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據現場視頻，一位現場的負責人對着鏡頭稱，記者手機是他扣的，打記者可能是他的下屬乾的，而面對記者「我們可以走了嗎？」的提問，有工作人員回應：「我逮到人（記者）了，我逮到現場了，我能讓你走嗎？」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該事件迅速引發關注。事發後，中鐵七局安全隱患排查舉報電話負責人於先生回應記者遇襲稱，現場指揮長正在前往事發轄區派出所處理此事，「不要用襲擊，可能有點小摩擦」。對於事件起因，於先生稱「可能是下面的農民工（所為）」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞獲悉，事發後，記者王文志、程子龍前往了轄區派出所，二人暫且安全。11 月 14 日傍晚，事發安徽定遠縣定遠警方向記者表示，公安機關已經介入，會依法依規進行調查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前的 11 月 12 日，新華社《經濟參考報》刊發了上述兩名記者採寫的報道《彈性墊層「一割就開」，合新鐵路建設材料「以次充好」存安全隱患》一文。文中披露，記者在合新鐵路（合肥至新沂）建設現場發現，多家施工單位為節省成本，以次充好，違規將「三元乙丙橡膠彈性墊層」偷換為不符合鐵路行業標準的「再生膠仿製品」，這些仿冒品性能遠低於設計要求，存在安全隱患。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241115/17316400784046300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京交通大學從事鐵道工程研究的專家在文中接受採訪時表示，鐵路軌道結構中，彈性墊層是限位凹槽裝置的關鍵材料之一，其質量直接關係着列車高速運行的穩定性，如果使用的彈性墊層性能遠低於設計要求，必然埋下安全隱患。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;報道刊發當天，涉事的皖贛鐵路安徽有限責任公司對外發布消息稱，該公司作為代建單位，對媒體報道《彈性墊層「一割就開」 合新鐵路建設材料「以次充好」存安全隱患》高度重視，立即成立調查組赴現場，就施工單位使用「彈性墊層」情況展開全面覈查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該公司表示，一旦覈查發現材料質量問題，將依法合規嚴肅追究相關單位及人員責任。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;知情人士稱，記者王文志與程子龍被打，就發生在二人再赴安徽當地追蹤報道期間。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中鐵七局集團有限公司在 11 月 14 日晚間發佈聲明：我公司高度重視媒體關於合新鐵路建設材料「以次充好」的報道，已於第一時間派出工作組趕赴現場，目前正全力配合皖贛鐵路安徽有限公司的調查。如調查發現存在質量問題，絕不姑息，將嚴肅查處。與此同時，我們高度關注「《經濟參考報》記者在施工現場被襲」新聞，正在配合安徽定遠縣警方全面調查，等待調查結果。我們堅決維護記者輿論監督的合法權益。衷心感謝社會各界對我公司的監督和指導。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨後，「中國記協」微信公眾號原文轉發了&lt;/span&gt;&lt;span&gt;中鐵七局發佈的上述聲明，並表示，中國記協關注到網傳「記者採訪遇襲」之後，立即同有關方面溝通並聯系記者王文志進行核實。目前，王文志及程子龍人身安全，手機已退回。協會&lt;/span&gt;&lt;span&gt;將繼續密切關注事件進展，與記者及有關部門保持溝通，維護記者正當採訪合法權益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公開信息顯示，王文志系新華社《經濟參考報》調查報道室主任，從業二十多年來，他多次獲得中國新聞獎，還是第十七屆長江韜奮獎長江系列得主之一。&lt;/span&gt;&lt;span&gt; 王文志曾撰寫&lt;/span&gt;&lt;span&gt;《青海「隱形首富」：祁連山非法採煤，獲利百億至今未停》，關注青海祁連山非法採煤嚴重破壞黃河上游水源涵養地局部生態問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同樣是在高鐵建設領域，就在本月，王文志撰寫的《山東萊榮高鐵被舉報:偷工減料暗藏重大安全隱患》獲得第 34 屆中國新聞獎輿論監督報道二等獎&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，該報道揭露萊榮高鐵部分標段路基段樁基施工偷工減料，為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;高速鐵路建設領域速度與質量的失衡苗頭敲響警鐘。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11991081.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11991081.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 06:37:13 GMT</pubDate>
            <author>呂雅萱</author>
        </item>
        <item>
            <title>外資醫療擴大開放試點在滬落地，默克檢測等 6 家企業集體變更營業執照</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240507/1715013899302_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;醫療領域開展擴大開放試點中允許外商投資企業從事人體幹細胞、基因診斷與治療技術開發和技術應用的試點得以在浦東落地。醫療領域開展擴大開放試點中允許外商投資企業從事人體幹細胞、基因診斷與治療技術開發和技術應用的試點得以在浦東落地。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;記者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;編輯，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上海外資醫療領域再鬆綁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月 15 日，默克檢測（上海）有限公司、上海藥明巨諾生物科技有限公司、原啓生物科技（上海）有限責任公司、芳拓生物科技（上海）有限公司、星奕昂 (上海) 生物科技有限公司、上海歐陸檢測有限公司等 6 家外商投資企業在張江科學城政務服務中心窗口接過經營範圍變更過後的營業執照，完成細胞和基因外商投資企業營業執照經營範圍變更工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這意味着，醫療領域開展擴大開放試點中允許外商投資企業從事人體幹細胞、基因診斷與治療技術開發和技術應用的試點得以在浦東落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 9 月 7 日，商務部、國家衞生健康委、國家藥監局三部委聯合發佈《關於在醫療領域開展擴大開放試點工作的通知》，在北京、上海、廣東和海南特定區域允許外商投資企業從事人體幹細胞、基因診斷與治療技術開發和技術應用，以用於產品註冊上市和生產。所有經過註冊上市和批准生產的產品，可在全國範圍使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次醫療領域的開放試點，既是中國主動擴大自主開放的重要實踐，也是中國以開放為各國企業提供發展新機遇的實際行動。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240507/1715013899302.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浦東新區作為上海自貿區的核心承載區，在全國優先佈局細胞和基因產業，起步最早，產業基底厚實，發展勢頭強勁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海自貿區成立以來，2013 年首張負面清單共 190 條，今年 9 月，《外商投資准入特別管理措施（負面清單）（2024 年版）》，將外資准入負面清單限制措施減至 29 條，製造業領域外資准入限制措施實現「清零」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次服務業擴大開放將繼續激活外資生物醫藥企業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據瞭解，前期，上海市商務委會同浦東新區科經委和浦東新區市場監督管理局，全面排摸細胞和基因企業訴求，並組織召開工作推進會議。會上，多家企業反饋，由於負面清單限制，外商投資企業的營業執照經營範圍均帶有「除人體幹細胞、基因診斷與治療技術的開發和應用」的限制提示，影響外商投資企業開展相關後續工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後，在上海市商務委、上海市市場監督管理局的推動下，上海自貿區範圍內細胞和基因外商投資企業營業執照經營範圍變更工作啓動。最終共 6 家外商投資企業符合條件，完成營業執照經營範圍變更。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，位於張江的默克檢測作為首家全球 TOP30 製藥企業參與此次人體幹細胞、基因診斷與治療技術開發和技術應用的開放試點工作，還有 2 家企業明確在自貿區張江片區範圍內新設外資企業，開展細胞和基因治療業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該公司在中國的實驗室為默克中國檢測中心，服務涵蓋病毒清除檢驗、細胞庫鑑定以及批放行測試，是默克在中國第一家能夠為生物製藥客戶提供從早期臨牀前開發到獲批生產相關檢測服務的檢測中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全新營業執照上，經營範圍增加了「人體幹細胞技術開發和應用；基因診斷與治療技術開發」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;默克生命科學生物醫藥檢測服務生物醫藥運營亞太區負責人陶菊紅説，此次經營範圍變更後，可以讓默克把一些全球先進的技術進行本地化應用，在上海自貿區更好地參與前沿生物技術的創新，也可以更好地服務於中國生物醫藥開發生產對於檢測的需求，推動公司業務發展。「放開後，接下來將與細胞基因藥物企業開展檢測業務。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星奕昂 (上海) 生物科技有限公司總裁執行助理陳莉表示，由於人體幹細胞、基因診斷與治療技術開發和技術應用此前長期在負面清單上，外資其實是不敢在境內投資 CAR-T 的。「我們能夠引進大量的外資以及人才、技術等外部資源，這不僅是對公司鬆綁，也是對行業的一個鬆綁。更多企業能夠引進大量的外資以及人才、技術等資源，這樣國內細胞與基因治療產業也許就能加速向前，在國際上領跑。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，浦東新區內有細胞和基因產業上下游企業 120 多家，其中產品型企業 80 多家，企業主體高度集聚。而且，檢驗檢測、中試服務、代工服務、材料設備、臨牀機構等上下游有效協同，配套支撐體系完善，產業生態持續優化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，浦東這些企業的研發進展也緊跟國際。雖然相對美國市場相關研發進展整體落後 3-4 年，但在部分領域已經同步甚至領先國際。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芳拓生物科技（上海）有限公司註冊負責人宋偉認為，過去細胞基因藥物領域不向外資開放，就不能引入外資，現在向外資放開後，後續融資希望能夠吸引到更多的外資，拓寬公司融資渠道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據瞭解，目前浦東細胞基因創新產品也在加快上市。現在，浦東新區已有 3 款 CAR-T 產品獲批上市，同時，後繼管線儲備豐富。浦東細胞和基因產業現有臨牀研發管線國內佔比近 1/3，除了 CAR-T 外，還在 TIL、DC、NK、TCR-T 免疫細胞療法以及幹細胞療法、基因療法廣泛佈局，特別是針對實體腫瘤、代謝疾病等大病種管線研發進展順利。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11991171.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11991171.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 04:04:09 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>「末日博士」警告：特朗普經濟政策若全部落地，美國或陷入滯脹</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2024 年 11 月 6 日，德國法蘭克福證券交易所，屏幕上顯示着美國共和黨總統候選人特朗普在總統選舉後發表勝利演講的畫面。圖源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241114/d65b6d4db141bf208d48a0edadf2b3eb_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;分析人士指出，特朗普或是多年來權力最集中的美國總統，唯一能夠阻止其經濟政策全部落地的力量可能來自市場。分析人士指出，特朗普或是多年來權力最集中的美國總統，唯一能夠阻止其經濟政策全部落地的力量可能來自市場。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;種種跡象顯示，唐納德·特朗普或是多年來權力最集中的美國總統。分析人士指出，唯一能夠阻止其經濟政策全部落地的力量可能來自市場，為了安撫投資者，特朗普可能會避免出台過於激進的政策。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當地時間 11 月 13 日，據美聯社預測，美國共和黨在眾議院已獲得 218 個席位，鎖定眾議院的控制權。這也意味着，特朗普 2025 年入主白宮後，將與共和黨擁有白宮、參議院以及眾議院的全部掌控權力，實現「全執政」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「未來四年，共和黨將有效控制國會、最高法院、行政部門，這意味特朗普的政策將幾乎不受政治紀律約束，唯一的阻力可能來市場。」美國紐約大學教授魯裏埃爾·魯比尼（Nouriel Roubini）週二在澳大利亞出席瑞銀會議間隙對當地媒體表示。魯比尼因為對經濟持悲觀論而被稱為「末日博士」，他最出名的一項戰績是準確預測了 2008 年全球金融危機。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;特朗普在競選期間提出的經濟政策概括起來就是，對外加徵關稅，對內實施減稅、收緊移民政策，這些措施將大大增加美國「二次通脹」的風險。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以收緊移民政策為例，分析人士認為，大規模驅逐非法移民可能會導致美國建築業、服務業等行業崗位短缺，進而影響經濟增長和就業。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不少分析機構已經拉響了美國經濟衰退的警報。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241114/d65b6d4db141bf208d48a0edadf2b3eb.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新罕布什爾大學的一項分析稱，大規模驅逐移民可能導致美國國內生產總值（GDP）下降 6.2%，或造成約 1.7 萬億美元的生產力損失。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場研究公司 BCA Research 上週五在一份報告中稱，自從特朗普勝選以來，美國經濟衰退的可能性由 65% 升至 75%。原因在於特朗普擬議的關稅政策可能引發新一輪貿易戰，再加上美國勞動力市場在選舉前已經疲軟，經濟衰退的可能性上升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;BCA Research 首席全球策略師彼得·貝雷津表示，潛在的貿易衝突將抵銷特朗普利商政策帶來的好處。此外，潛在的關稅還可能會抑制企業投資，降低消費者的實際可支配收入，從而對美國經濟造成雙重衝擊。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「末日博士」魯比尼的看法更加悲觀。他認為，如果完全按照特朗普的經濟理念行事，美國經濟可能陷入比衰退更糟糕的滯脹，並導致股價暴跌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他指出，對進口商品加徵關稅、嚴格限制非法移民、出台無資金支持的減稅政策，將導致預算赤字大幅增加，引發利率上行、美元貶值，進而導致經濟增長停滯、通脹上升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「如果債券收益率走高、股市回調，（投資者）會告訴他政策不可持續，警告他不要採取如此激進的民粹主義政策。」魯比尼説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;賓夕法尼亞大學沃頓商學院金融學教授傑裏米·西格爾也認為，特朗普不太可能實施對股市不利的政策，因為他是「美國曆史上最支持股市的總統」，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他曾用股市的表現來吹噓他第一個任期的成功&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「他關心債券市場和股票市場。因此，市場紀律而非政治紀律……將成為制約他的因素。」西格爾週一在美國消費者新聞與商業頻道（CNBC）的節目中説，如果特朗普試圖推行導致滯脹的政策，利率、債券收益率均會走高，而美聯儲將不得不加息，股市將會出現回調。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;債券市場已經做出了反應。大選結束後，美國 10 年期國債收益率一度飆升至 4.4% 以上，為 7 月以來的最高水平，儘管此後有所回落，但這表明債券投資者對下一屆政府可能採取的政策導致通脹加劇的擔憂。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不僅是投資者，對於美國民眾來説，近年來工資增長跟不上通貨膨脹的步伐，疊加對經濟感到失望是特朗普輕鬆贏得此次大選的關鍵因素。美國廣播公司新聞頻道（ABCNews）的一項民意調查顯示，45% 的選民表示，在現任拜登政府的領導下他們的生活變得更糟了，這一比例甚至超過了 2008 年金融危機時的水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;貝雷津的看法則比較悲觀。他並不認為特朗普提出的加徵關稅計劃只是「空洞的威脅」，或者是與其他國家談判的籌碼，因此，他呼籲投資者減持美股。「一旦經濟衰退的明確證據出現，建議盡最大幅度減持股票。」貝雷津説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11988144.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11988144.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:30:00 GMT</pubDate>
            <author>劉婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>最後反擊，美國民主黨要讓哈里斯當大法官？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 11 月 6 日下午，美國現任副總統、民主黨總統候選人哈里斯。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241114/173157867233730900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國民眾對聯邦最高法院的認可度處於歷史低水平。美國民眾對聯邦最高法院的認可度處於歷史低水平。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;記者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;編輯｜劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美國著名自由派大法官露絲·金斯伯格在 2020 年 9 月去世，對美國聯邦最高法院的影響持續至今。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金斯伯格致力於推動女性權益，是美國聯邦最高法院歷史上的第二位女性大法官。她的離世讓白宮降半旗致哀，也打破了自由派和保守派在最高法院中的力量平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國聯邦最高法院大法官為「終身制」，除非遭彈劾、自願退休或去世才會離職。金斯伯格先後患結腸癌、胰腺癌，但她沒有選擇退休，依然以 87 歲高齡擔任大法官。當時最高法院的保守派大法官和自由派大法官比例為 5:4，兩派間仍有抗爭之力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金斯伯格的去世徹底改變了最高法院的格局。在金斯伯格去世後僅一週，時任共和黨總統唐納德·特朗普火速提名保守派法官埃米·巴雷特接替金斯伯格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10 月底，也就是 2020 年總統大選投票日之前，參議院快速通過巴雷特的提名。當時的參議院也由共和黨掌控，總統對最高法院大法官的提名必須得到參議院批准。巴雷特加入後，聯邦最高法院的保守派大法官數量升至 6 人，對僅剩 3 人的自由派形成了壓倒性優勢。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241114/173157867233730900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保守派大法官人數增多後，最高法院的裁決也加速右轉。美國的保守主義強調個人自由、市場自由，提倡減少政府幹預的「小政府、大社會」，在文化上維護傳統家庭和宗教價值觀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國聯邦最高法院近年來引發最大爭議的裁決就是推翻美國憲法對墮胎權的保護。在控槍問題上，最高法院放鬆對槍支的管控，推翻了紐約州一項限制隱蔽攜槍的法律。在應對氣候變化問題上，最高法院對聯邦政府推出法規減少發電廠碳排放的權力進行了限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着民主黨與共和黨鬥爭加劇，美國司法系統政治化愈演愈烈。從特朗普面臨一系列刑事訴訟到美國總統約瑟夫·拜登之子亨特·拜登遭起訴，司法成為兩黨鬥爭的工具，本應保持獨立的最高法院也陷入其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對特朗普涉嫌幹預 2020 年選舉結果而遭到的刑事訴訟，最高法院在今年總統大選&lt;a href=&quot;https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-due-rule-trumps-immunity-bid-blockbuster-case-2024-07-01/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;投票前裁定&lt;/a&gt;，特朗普的前總統身份使其享有一定程度的刑事起訴豁免權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一裁決得到了 6 名大法官贊成、3 人反對。贊成的 6 人均為保守派大法官，其中 3 人是在特朗普執政時提名。最高法院也被眾議院前議長、民主黨大佬&lt;a href=&quot;https://www.politico.com/news/2024/07/01/justice-system-bias-supreme-court-00165991&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;南希·佩洛西&lt;/a&gt;批為「流氓」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今特朗普再次勝選、共和黨掌管眾議院和參議院，民主黨計劃在新國會議員就職前加快任命自由派法官，並防止特朗普上台後用保守派大法官替代為數不多的自由派大法官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大法官的年齡和健康狀況是民主黨關注的重點。而 3 名自由派大法官中最年長、現年 70 歲的索尼婭·索托馬約爾成為&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/commentisfree/2024/apr/01/for-the-sake-of-all-of-us-sonia-sotomayor-needs-to-retire-from-the-us-supreme-court&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;民主黨人的施壓對象&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241114/173157889067116300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;2022 年 10 月 7 日，美國華盛頓特區最高法院，大法官索尼婭·索托馬約爾。圖片來源：視覺中國&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;索托馬約爾由民主黨前總統貝拉克·奧巴馬提名，是最高法院首名拉美裔大法官。她從小就患有 1 型糖尿病，民主黨人擔憂隨着索托馬約爾年齡增長，長期患糖尿病引發的併發症可能迫使她在不久的將來退休或者病逝。屆時，特朗普會再提名保守派大法官補位，使得自由派大法官人數僅剩 2 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主黨籍資深律師、&lt;a href=&quot;https://www.foxnews.com/media/justice-sonia-sotomayor-should-replaced-kamala-harris-cnn-commentator-argues&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;前眾議員巴卡里·塞勒斯&lt;/a&gt;本週接受電視採訪時直接向索托馬約爾喊話，敦促她趕快退休，防止金斯伯格一事重現。他還呼籲拜登抓緊時間採取行動，提名參加今年大選的民主黨總統候選人、副總統卡瑪拉·哈里斯出任大法官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了塞勒斯，多名民主黨前議員、自由派媒體人和機構也紛紛發聲，呼籲索托馬約爾立刻退休，還有民主黨人專門撰文喊話索托馬約爾，哈里斯則成為熱門替補人選。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;索托馬約爾本人沒有對民主黨人的施壓做回應。但與其關係密切的&lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/us-news/law/justice-sonia-sotomayor-is-expected-to-remain-on-supreme-court-2aaf62e0&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;消息人士透露&lt;/a&gt;，索托馬約爾尚不打算退休，指出她才剛滿 70 歲，平時一直注意保養身體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與&lt;span&gt;索托馬約爾一樣，&lt;/span&gt;哈里斯也是法律界出身。她擁有法學博士學位，擔任過舊金山地方檢察官和加利福利亞州總檢察長，但沒有做過法官。民主黨人認為哈里斯沒有法官經驗並不構成障礙，奧巴馬提名的大法官、哈佛法學院首位女院長埃琳娜·卡根也沒有做過法官，但她成功得到了參議院批准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於相關提議，哈里斯尚未做出回應。雖然輸掉了今年大選，但哈里斯積累了新的政治資本，可以選擇在 2028 年再次參選或者參加地方選舉，她還能進入智庫、企業、大學或者創立自己的公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮發言人&lt;a href=&quot;https://www.newsweek.com/could-kamala-harris-replace-sonia-sotomayor-supreme-court-1982856&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;卡琳·讓-皮埃爾此前表示&lt;/a&gt;，拜登不會主動要求索托馬約爾退休，指出這類選擇是「個人選擇」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於迫使索托馬約爾給更年輕的自由派人士讓位，部分民主黨人也心存疑慮，擔憂索托馬約爾退休後如果參議院民主黨人無法及時對替補人選達成一致，將把一個大法官之位拱手送給特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主黨參議員、多次與拜登作對的&lt;a href=&quot;https://www.cbsnews.com/news/sotomayor-supreme-court-trump/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;喬·曼欽今年早些時候&lt;/a&gt;表示，在批准大法官問題上，只要提名人能得到 1 名共和黨參議員贊成，他也會投出贊成票，「否則我誰也不投」。曼欽多次反對拜登政府的政策，被視為民主黨內的「刺頭」。今年大選後，曼欽將從參議院退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是由於司法系統的政治化加劇，美國民眾對聯邦最高法院的認可度處於歷史低水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://news.gallup.com/poll/651527/party-divisions-views-supreme-court-keep-ratings-low.aspx&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;蓋洛普公司上月&lt;/a&gt;公佈的民調顯示，高達 51% 的美國受訪者不認可最高法院的工作。在對最高法院的看法上，兩黨支持者也存在分歧，41% 受訪者認為最高法院過於保守，另有 41% 認為基本合適。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11988074.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11988074.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 食用油散裝運輸強制性國標發佈；國足 1-0 戰勝巴林</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 食用油散裝運輸強制性國標發佈；國足 1-0 戰勝巴林&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;何立峯會見英國滙豐集團主席杜嘉祺：中國正穩步擴大金融領域制度型開放；中國記協：2 名遇襲記者人身安全，手機已退回；美股三大指數集體收跌，特斯拉總市值重回 1 萬億美元下方。何立峯會見英國滙豐集團主席杜嘉祺：中國正穩步擴大金融領域制度型開放；中國記協：2 名遇襲記者人身安全，手機已退回；美股三大指數集體收跌，特斯拉總市值重回 1 萬億美元下方。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;何立峯會見英國滙豐集團主席杜嘉祺：中國正穩步擴大金融領域制度型開放&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社，中共中央政治局委員、國務院副總理何立峯 14 日晚在釣魚台國賓館會見英國滙豐集團主席杜嘉祺時表示，中國正全面貫徹落實中共二十屆三中全會精神，進一步深化金融體制改革，穩步擴大金融領域制度型開放，打造透明穩定可預期的制度環境，為外資企業在華展業提供更大便利，歡迎包括滙豐集團在內的更多外資金融機構和長期資本來華投資興業。杜嘉祺表示，滙豐集團看好中國經濟和金融市場發展前景，將持續擴大在華投資，為英中互利合作貢獻更多務實成果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;食用油散裝運輸強制性國標發佈：運輸非食品容器不應運輸食用植物油&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，市場監管總局（國家標準委）近日批准發佈了強制性國家標準 GB 44917-2024《食用植物油散裝運輸衞生要求》，將於 2025 年 2 月 1 日正式實施。標準界定了食用植物油散裝運輸的術語，規定了散裝運輸容器基本要求、清潔、維護和管理，運輸作業，記錄等衞生要求。食用植物油散裝運輸容器應採用食品專用容器，應在容器外顯著位置明顯標識「食用油專用」或「食品專用」字樣，容器內外均應乾淨衞生。運輸非食品的容器不應運輸食用植物油。用於食用植物油散裝運輸的集裝箱液袋為一次性使用容器，不應重複使用。應確保運輸容器不滲漏、不泄漏，食用植物油不受到污染，且便於裝卸及運輸。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國記協：2 名遇襲記者人身安全，手機已退回&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中國記協官微消息，針對「《經濟參考報》記者在施工現場被襲」新聞，中鐵七局微信公眾號於 20 時 34 分作出回應。今天（11 月 14 日）下午，中國記協關注到網傳「記者採訪遇襲」之後，立即同有關方面溝通並聯系記者王文志進行核實。目前，王文志及程子龍人身安全，手機已退回。我們將繼續密切關注事件進展，與記者及有關部門保持溝通，維護記者正當採訪合法權益。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;世預賽亞洲區 18 強賽：國足客場 1-0 戰勝巴林&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 14 日晚，在 2026 美加墨世界盃亞洲區預選賽 18 強賽第五輪比賽中，中國隊憑藉張玉寧的進球，以 1-0 戰勝巴林隊，迎來 18 強賽兩連勝。11 月 19 日晚 20 點，世亞預 18 強賽，國足將坐鎮主場迎戰日本。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;紫金礦業回應哥倫比亞武裏蒂卡金礦遭非法採礦：損失資源確切數量尚需核實，礦山安全仍處於可控狀態&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 14 日，紫金礦業在官網發佈關於外媒就哥倫比亞武裏蒂卡金礦報道的情況説明。公司於今日（14 日）關注到國內部分媒體和自媒體平台轉譯外媒有關公司控股的 Continental Gold Inc.（下稱「大陸黃金」）旗下武裏蒂卡金礦遭受非法採礦情況的相關報道，現就有關事宜説明如下：武裏蒂卡金礦周邊長期存在非法採礦活動。2020 年 3 月公司完成收購後，大陸黃金即與哥倫比亞政府有關部門簽署了安全保衞協議，以保障礦山安全。2022 年下半年以來，由於現場執法和警力不足，非法採礦事件大幅增加。由於歷史原因以及現場條件制約，武裏蒂卡金礦被非法採礦組織控制和盜採了淺部部分高品位礦體，給大陸黃金帶來了一定的損失，損失的資源確切數量尚需核實。礦山雖然受到非法採礦的影響，但安全仍然處於可控狀態，黃金產量持續上升。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「機構舉報遊資」傳聞求證：不實&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;財聯社消息，11 月 14 日下午，有關「機構舉報遊資」傳聞持續發酵。記者求證瞭解到，該誤讀與國新投資於 11 月 5 日主辦的央企價值投資研討會有關，國新投資等 13 家機構聯合倡議，要當好央企價值發現者、傳播者和長期投資者。市場傳聞稱，會議上出現「機構舉報遊資」的內容，記者求證瞭解到，完全是謠言。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「直播薦股」監管風暴來襲：部分平台財經直播間暫停直播，投顧機構啓動自查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;21 財經消息，一位業內人士透露，部分三方財富平台在這波行情中通過開設財經直播間，賺得盆滿缽滿，但近日有平台排名前 20 的財經頭部直播間全部暫停直播，上述三方財富平台也不能倖免。同期，某第三方投顧公司近日暫停數字人直播，某頭部第三方投顧公司內部通知，發佈短視頻不得提及任何的個股的名字和代碼或者用暗號代替，不得公開提供任何市場預測以及投資建議。與此同時，行業自查也正在進行中。一家持牌投顧機構告訴記者，其所在區域的證監局上週也要求屬地證券諮詢機構進行自查，並要求諮詢機構提交過往直播、短視頻素材等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;歐盟對 Meta 罰款 7.98 億歐元，稱其違反反壟斷規定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;歐盟委員會 11 月 14 日宣佈，對 Meta 處以 7.98 億歐元罰款，原因是該公司將在線分類廣告服務 Facebook Marketplace 與其社交媒體平台 Facebook 綁定，並對其他在線分類廣告服務提供商施加不公平的交易條件，從而違反歐盟反壟斷規定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收評：三大指數集體收跌，特斯拉總市值重回 1 萬億美元下方&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美股三大指數集體收跌，納指跌 0.64%，標普 500 指數跌 0.6%，道指跌 0.47%。納斯達克生物科技指數收跌 2.4%，創 8 月份以來收盤新低。特斯拉跌超 5%，總市值重新回到 1 萬億美元下方。谷歌、亞馬遜跌超 1%，Meta 小幅下跌；蘋果漲超 1%，英偉達、微軟、奈飛、英特爾小幅上漲。「平價減肥藥供應商」Hims &amp;amp; Hers Health Inc.（HIMS）收跌 24%，創美國 IPO 以來最差單日表現。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11989067.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11989067.html</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 23:11:33 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海：輪椅等適老化產品也可以舊換新，每單最高補貼 2000 元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241114/173157030532474800_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海將 20 個品類的康復輔具產品納入適老化產品以舊換新範圍，包括腰託、輪椅、助聽器、家用製氧機、老花鏡等。上海將 20 個品類的康復輔具產品納入適老化產品以舊換新範圍，包括腰託、輪椅、助聽器、家用製氧機、老花鏡等。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黃景源&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上海&lt;span&gt;&lt;span&gt;消費品以舊換新範圍再擴容。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞從上海市民政局獲悉，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11 月 12 日起，上海將 20 個品類的康復輔具產品納入適老化產品以舊換新範圍，包括&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;腰託、輪椅、助聽器、&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;家用製氧機、老花鏡等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 9 月，《上海市關於進一步加大力度推進消費品以舊換新工作實施方案》開始落地實施。首批 15 種針對老年人生活痛點問題的適老化產品已納入了政府補貼，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;包括&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;報警器（煙霧、燃氣、水侵）、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;智能攝像頭、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;防跌倒看護系統、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;步入式浴缸等產品。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10 月，上海市民政局又推出適老化改造「煥新」活動，上海 60 歲以上、對申請改造的住房擁有產權或長期使用權、改造內容符合要求的老年人家庭均可申請。按照適老化改造「煥新」合同金額的 30% 予以補貼，最高補貼可達 3000 元。&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;參與第二批適老化產品以舊換新活動的企業包括上海假肢廠、山下福至、朗絡、睦孜、奧斯特等 34 個商鋪品牌的 1018 家銷售門店，活動截止日期為 2024 年 12 月 31 日。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241114/173157030532474800.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241114/173159177912482200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;記者拍攝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海市民政局負責人表示，此次活動對購買人年齡、戶籍等均無限制，&lt;span&gt;消費者可通過銀聯雲閃付、支付寶、微信各支付一單，並&lt;/span&gt;享受 15% 立減優惠，每單&lt;span&gt;補貼金額最高可達 2000 元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;山下福至（上海）健康管理有限公司工作人員徐勝男表示，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;此次&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;康復輔具納入補貼範圍再擴容，能為老年人提供有效幫助，改善因機能退化而導致的「生活障礙」，維持老年人的自理能力，延緩身體功能下降的速度，增強老年人生活的獨立性、自主性和社交參與度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上海是中國老齡化程度最高的大型城市。截至 2023 年末，上海市戶籍總人口為 1519.47 萬人，其中 60 歲及以上的老年人口達到 568.05 萬人，佔總人口的 37.4%。而 80 歲及以上的高齡老年人口則有 81.64 萬人，佔比 5.4%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;徐勝男注意到，這兩年，上海老人對&lt;/span&gt;出行輔助類的器具需求加多，&lt;span&gt;對於養老產品的需求呈多元化、個性化趨勢。以輪椅為例，市面上的產品大多為高度統一的標準品，但老人因活動能力、身高等條件不同，對輪椅的需求是多樣化的，這也倒逼養老產品生產企業主動適應市場變化進行調整。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241114/173159234430347900_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;記者拍攝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年 9 月起，國內各地消費品「以舊換新」補貼方案陸續出台，&lt;/span&gt;多地啓動適老化產品以舊換新活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10 月 12 日，深圳啓動智能居家適老化改造消費提升專項活動，將&lt;span&gt;5 類 31 項產品納入補貼，&lt;/span&gt;購買產品最高資助 2 萬元。10 月 15 日，江蘇啓動消費品以舊換新居家適老化改造，&lt;span&gt;改造主要圍繞如廁洗澡安全、室內行走便利、居家環境改善等方面開展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;就在 11 月 11 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;民政部等 24 部門聯合印發《關於進一步促進養老服務消費，提升老年人生活品質的若干措施》，&lt;span&gt;支持地方將居家適老化改造所用物品和材料購置納入消費品以舊換新行動重點支持範圍。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;相關負責人表示&lt;/span&gt;，民政部將指導各地因地制宜爭取有關資金支持，引導支持居家適老化改造，並將優惠支持對象從特殊困難老年人家庭拓展到有需求的廣大老年人家庭。據初步統計，目前已有 26 個省份制訂了專項實施方案，爭取資金約 28 億元，擬為 84 萬戶老年人家庭適老化改造提供補貼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據計劃，&lt;span&gt;「十四五」期間，全國將完成 200 萬戶特殊困難老年人家庭適老化改造，截至目前，已完成 172 萬戶改造任務。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/11986520.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/11986520.html</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 14:51:51 GMT</pubDate>
            <author>黃景源</author>
        </item>
    </channel>
</rss>