<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 20 Apr 2025 12:44:49 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>中辦、國辦印發《農村基層幹部廉潔履行職責規定》</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，中共&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;、國務院辦公廳印發《農村基層幹部廉潔履行職責規定》，併發出通知，要求各地區各部門認真遵照執行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《農村基層幹部廉潔履行職責規定》全文如下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;農村基層幹部廉潔履行職責規定&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（2011 年 4 月 28 日中共中央政治局常委會會議審議批准&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2011 年 5 月 23 日中共&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;、國務院辦公廳發佈&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 28 日中共中央修訂　2025 年 3 月 28 日&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中共&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;、國務院辦公廳發佈）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一章　總則&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一條　為了促進農村基層幹部廉潔履行職責，加強農村黨風廉政建設和反腐敗工作，根據《中國共產黨廉潔自律準則》、《中國共產黨黨內監督條例》等黨內法規和《中華人民共和國監察法》等法律，制定本規定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二條　加強農村基層幹部廉潔履行職責工作，必須堅持以&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;新時代中國特色社會主義思想為指導，堅持和加強黨的全面領導，完善農村權力運行監督機制，推動全面從嚴治黨向基層延伸、向羣眾身邊延伸，為推進鄉村全面振興提供堅強保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三條　本規定所稱農村基層幹部包括：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）鄉鎮黨委和政府領導班子成員、人大主席團負責人以及鄉鎮其他工作人員；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）實行垂直管理或者雙重領導並以上級單位領導為主的單位、縣級人民政府有關部門派駐鄉鎮機構工作人員；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）村黨組織領導班子成員、村民委員會成員、村務監督委員會和其他形式的村務監督機構成員、村民小組負責人，以及駐村第一書記、工作隊員；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）農村集體經濟組織中的黨組織領導班子成員，農村集體經濟組織理事會成員、監事會成員或者監事、主要經營管理人員；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）其他從事鄉鎮和村級事務管理的人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有農村集體經濟組織的街道、社區等相關管理人員參照適用本規定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四條　農村基層幹部廉潔履行職責應當做到：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）堅定理想信念，堅持以人民為中心，實現好、維護好、發展好羣眾根本利益；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）弘揚黨的光榮傳統和優良作風，求真務實、勇於擔當，提高為民服務本領；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）嚴格遵守黨章黨規黨紀和法律法規，清正廉潔、規範履職，自覺接受監督；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）帶頭實踐社會主義核心價值觀，促進新時代農村精神文明建設，推進移風易俗、建設文明鄉風。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五條　各級黨委特別是縣級黨委應當認真履行農村基層全面從嚴治黨主體責任，強化黨的工作部門具體責任，把促進農村基層幹部廉潔履行職責作為一項重要工作抓緊抓實，整合監督力量，形成工作合力。各級紀檢監察機關特別是縣級紀檢監察機關應當協助同級黨委加強對農村基層幹部廉潔履行職責情況的監督檢查，持續整治侵害羣眾利益的不正之風和腐敗問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各級人民政府及其有關部門特別是縣級人民政府及其有關部門應當按照職能職責加強管理監督，促進農村基層幹部自覺廉潔履行職責。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二章　廉潔履行職責行為規範&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第六條　禁止在強農惠農富農補貼資金髮放中侵佔、挪用。不準有下列行為：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）通過虛報、冒領等手段套取、騙取補貼資金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）截留補貼資金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）其他侵佔、挪用強農惠農富農補貼資金行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第七條　禁止在農村集體資金資產資源管理中擅權妄為、謀取私利。不準有下列行為：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）設立「小金庫」，隱瞞、截留、坐支集體收益，虛列支出使用、違規出借集體資金，或者以借款、墊資、合作經營等名義長期拖欠或者變相佔用集體資金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）在集體資產清查中瞞報、漏報，低價處置、無償佔用或者通過象徵性地支付錢款等方式佔用村集體房屋、設施設備等集體資產，或者以集體資產為本人或者他人債務提供擔保；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）違法違規發包集體土地、調整收回農戶承包土地，強迫、阻礙承包經營當事人進行土地承包經營權互換、轉讓或者土地經營權流轉，或者擅自截留、扣繳土地承包經營權互換、轉讓或者土地經營權流轉收益；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）違法違規辦理農村宅基地申請、使用事項，違背村民意願強制流轉宅基地，或者違法收回村民依法取得的宅基地、以退出宅基地作為村民進城落戶的條件、強制村民搬遷退出宅基地；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）侵佔、挪用集體經營性建設用地出讓、出租等費用；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）侵佔、挪用徵地補償費用和其他有關費用；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（七）違法違規徵佔、侵佔、「以租代徵」轉用集體所有的土地和森林、山嶺、草原、荒地、灘塗等資源，或者在合理開發利用和保護耕地、林地、草地等工作中監督不力，對違法違規行為放任不管；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（八）其他在農村集體資金資產資源管理中擅權妄為、謀取私利行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第八條　禁止在鄉村建設項目管理中弄虛作假、損公肥私。不準有下列行為：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）通過虛列項目、虛增工程量等手段套取、騙取高標準農田建設、農村人居環境整治、鄉村公共設施建設、鄉村生態保護修復、鄉村富民產業等項目資金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）對鄉村工程項目虛假招標，與投標人串通投標，或者違反規定不進行招標、規避招標；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）違規幹預、插手鄉村工程建設；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）違規承攬本人管轄的地區和業務範圍內的項目，或者利用職權或者職務上的影響幫助配偶、子女及其配偶等親屬和其他特定關係人承攬本人管轄的地區和業務範圍內的項目；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）其他在鄉村建設項目管理中弄虛作假、損公肥私行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第九條　禁止在鄉村社會管理和公共服務中濫用職權、徇私舞弊。不準有下列行為：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）在農村公共服務類崗位人員聘用、農村危房改造、殘疾評定、低收入人口認定，以及其他社會保障、社會救助、政策扶持、救災救濟款物分配等事項中，優親厚友、明顯有失公平；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）故意拖欠、剋扣村民勞務費等合理款項，或者遲滯撥付各類救災救助、補貼補助資金、物資；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）超範圍、超標準向村民籌資籌勞、攤派費用，或者向家庭農場、農民專業合作社、企業等亂集資、亂攤派、亂收費；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）以辛苦費、好處費、服務費等名義索取、收受村民和家庭農場、農民專業合作社、企業等的財物，或者以明顯低價租用、以借為名佔用村民和家庭農場、農民專業合作社、企業等的財物；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）在行政執法中濫用裁量權，或者利用執法權謀取私利；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）在購買涉及農村人居環境、養老托育等村務服務中謀取私利；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（七）其他在鄉村社會管理和公共服務中濫用職權、徇私舞弊行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十條　禁止在村級組織選舉中拉票賄選、破壞選舉。不準有下列行為：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）違反規定程序組織、參與選舉，或者偽造選票、虛報選舉票數、篡改選舉結果；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）採取暴力、威脅、欺騙、賄賂、拉攏等不正當手段妨害村民依法行使選舉權、被選舉權；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）利用黑惡勢力、宗族勢力、宗教勢力幹擾、操縱、破壞選舉；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）誣告陷害、造謠抹黑選舉候選人；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）其他在村級組織選舉中拉票賄選、破壞選舉行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十一條　禁止搞形式主義、官僚主義、享樂主義和奢靡之風。不準有下列行為：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）搞勞民傷財的「形象工程」、「政績工程」；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）落實政策措施和任務部署搞「一刀切」、機械執行，層層加碼、過度留痕，加重羣眾負擔；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）搞強迫命令，干涉農民依法自主安排的生產經營項目，強迫農民購買指定的生產資料、按照指定的渠道銷售農產品或者接受有償服務；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）對待村民態度惡劣，故意刁難村民，阻礙、幹擾村民依法反映問題、表達訴求，或者對涉及村民生產、生活等切身利益問題按照政策或者有關規定能解決而不及時解決；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）巧立名目請客送禮、違規吃喝，濫發津貼、補貼、獎金、福利等，或者由村級組織、村民、家庭農場、農民專業合作社、企業等報銷、支付應當由個人負擔的費用；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）大操大辦婚喪喜慶事宜，借操辦婚喪喜慶事宜之機斂取錢財；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（七）生活奢靡、鋪張浪費、貪圖享樂、追求低級趣味，或者助長高額彩禮、人情攀比、厚葬薄養等不良社會風氣；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（八）其他搞形式主義、官僚主義、享樂主義和奢靡之風行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十二條　禁止在農村事務監督中欺上瞞下、逃避監督。不準有下列行為：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）不按照規定實行民主理財，或者偽造、變造、隱匿、毀壞財務會計資料；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）以各種形式拒絕、逃避、幹擾信息公開，或者進行虛假公開；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）採取暴力、威脅、欺騙、賄賂、拉攏等不正當手段妨害村民或者村民代表依法行使詢問質詢權、罷免權等權利；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）阻撓、幹擾有關機關、部門、單位依規依紀依法進行的監督或者案件查處；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）以威脅、恐嚇等不正當手段妨害村務監督機構成員自主行使職權，或者打擊報復村務監督機構成員；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）其他在農村事務監督中欺上瞞下、逃避監督行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十三條　禁止擾亂社會管理秩序。不準有下列行為：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）利用「村霸」等黑惡勢力把持基層政權、欺壓羣眾，壟斷集體資源，以及在農貿市場、鄉鎮集市等流通領域欺行霸市、強迫交易，或者參與、縱容涉黑涉惡活動、充當黑惡勢力「保護傘」；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）組織、參與宗族宗派紛爭；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）開展非法宗教活動，或者利用宗教幹預農村公共事務；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）組織、參與、縱容開設賭場，或者為賭博活動提供便利條件；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）其他擾亂社會管理秩序行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三章　管理監督&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十四條　各級黨委應當做好農村基層幹部選育管用工作，嚴把政治關、品行關、能力關、作風關、廉潔關，嚴格管理監督。重點加強對鄉鎮黨委和政府「一把手」，村黨組織書記、村民委員會主任、農村集體經濟組織理事長特別是「一肩挑」人員的管理監督。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各級黨委應當注重通過黨校（行政學院）、幹部學院等加強農村基層幹部教育培訓，經常性開展紀律教育和法治培訓，強化警示教育，推進新時代廉潔文化建設。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十五條　村級重大事項決策實行「四議兩公開」，即村黨組織提議、村「兩委」會議商議、黨員大會審議、村民會議或者村民代表會議決議，決議公開、實施結果公開。縣、鄉兩級黨委和政府應當指導確定村級重大事項範圍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村民委員會財務收支由村黨組織書記、村民委員會主任、村務監督機構主要負責人聯審聯籤，「一肩挑」的村應當同時由 1 名村「兩委」其他成員參與聯審聯籤。村級財務收支可以按照規定委託代理記賬。村級工程建設項目按照其具體範圍和規模標準依法必須招標的，應當進行招投標，鄉鎮黨委和政府加強指導把關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十六條　村黨組織、村民委員會和農村集體經濟組織應當通過公開欄、數字電視、移動互聯網應用程序等便於羣眾知曉的方式，及時公開農村黨務、村務、財務情況，突出對強農惠農富農補貼資金髮放、農村集體資金資產資源管理、鄉村建設項目管理等方面事項的公開，保證所公開事項的內容完整全面、準確詳實，並接受村民的查詢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;縣級黨委和政府應當制訂農村公開事項目錄，規範和細化公開內容、公開時間、公開程序、公開形式，指導、督促村級組織依規依法做好各類信息公開工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十七條　各級黨委和政府應當加強基層監督信息化建設，結合實際建立或者運用信息化平台監督基層公權力，監管農村集體資金資產資源，暢通檢舉舉報渠道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十八條　村級重大事項決策、重大項目安排、大額資金使用等，應當按照規定及時向鄉鎮黨委和政府報備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第十九條　縣級黨委應當按照規定加強對所轄鄉鎮、村黨組織的巡察，實現縣級黨委一屆任期內巡察全覆蓋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被巡察的鄉鎮、村黨組織應當自覺接受巡察監督，積極配合巡察工作，抓好巡察反饋問題的整改落實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十條　紀檢監察機關應當立足職能職責，強化對黨組織加強農村基層幹部廉潔履行職責工作情況的監督檢查，加大對農村基層幹部不廉潔行為的查處力度，深化以案促改促治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;縣級紀委監委可以通過提級監督或者在轄區內組織鄉鎮紀檢監察機構開展片區協作、交叉監督等方式，整合運用基層紀檢監察監督力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄉鎮紀檢監察機構應當加強對村紀檢工作的檢查指導，定期聽取村紀委書記（紀檢委員）工作情況彙報，分析研究農村基層黨風廉政建設狀況，針對存在問題提出解決措施；支持村紀委書記（紀檢委員）履行監督職責，根據需要組織轄區內村紀委書記（紀檢委員）開展聯合監督。對集體經濟體量大、工程項目建設多、廉政風險高的村，確有必要的可以選派幹部按照規定擔任村紀委書記（紀檢委員）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄉鎮紀檢監察機構應當加強對村務監督機構的聯繫指導，注重聽取村務監督機構反映的情況和意見，及時處置村務監督機構移送的農村基層幹部廉潔履行職責問題線索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十一條　各級黨委有關工作部門，各級人民政府農業農村、發展改革、財政、民政、自然資源、生態環境、住房城鄉建設、交通運輸、水利等有關主管部門應當認真履行涉農工作監管職責，密切部門間協作配合，加強系統內業務指導，依規依法嚴肅處置「三農」政策措施落實不到位、農村基層幹部違規違法等方面的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;縣級以上地方人民政府農業農村主管部門、鄉鎮人民政府等有關單位根據情況對農村集體經濟組織開展定期審計、專項審計。縣級人民政府農業農村主管部門以及財政主管部門、鄉鎮人民政府等有關單位負責組織開展對村黨組織書記、村民委員會成員的任期和離任經濟責任審計。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前兩款規定的部門和單位在工作中發現屬於紀檢監察機關職責範圍的問題線索，應當及時按照規定移送紀檢監察機關處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十二條　審計機關應當依法對村民委員會、農村集體經濟組織接受、運用財政資金的真實、合法和效益情況進行審計監督。對審計發現的農村基層幹部廉潔履行職責問題線索，及時移送紀檢監察機關處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十三條　村黨組織、村民委員會和農村集體經濟組織應當建立健全印章保管使用的審批、登記、備案制度，加強監督制約，規範使用印章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村務監督機構應當依法履行村務監督職責，加強對強農惠農富農政策措施落實、村級財產管理、村工程項目建設、村務決策和公開、農村精神文明建設情況等事項的監督，做好與村紀檢工作的有效銜接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;農村集體經濟組織監事會或者監事應當依法依章程加強對理事會執行成員大會和成員代表大會決定、集體財產經營管理情況和本集體經濟組織財務狀況等的監督。農村集體經濟組織理事會成員、監事會成員或者監事、主要經營管理人員應當依法依章程接受農村集體經濟組織成員的監督。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包村幹部、駐村第一書記和工作隊員應當加強對村級重大事項決策指導把關，對需要公開的事項及時提醒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四章　責任追究&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十四條　農村基層幹部違反本規定的，有關黨組織、單位和紀檢監察機關應當按照管理權限，根據其行為性質和情節輕重，依規依紀依法給予談話提醒、批評教育、責令檢查、誡勉、組織處理或者黨紀政務處分等處理；構成犯罪的，依法追究刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對違反本規定的村民委員會成員，需要終止職務或者罷免的，按照《中華人民共和國村民委員會組織法》的規定予以終止職務或者罷免。對違反本規定的農村集體經濟組織理事會成員、監事會成員或者監事、主要經營管理人員，需要罷免或者解聘的，按照《中華人民共和國農村集體經濟組織法》的規定予以罷免或者解聘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村黨組織領導班子成員因違反本規定被責令辭職、免職的，1 年內不得擔任村黨組織領導班子成員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黨委和政府及其工作部門的領導幹部在促進農村基層幹部廉潔履行職責工作中不履行或者不正確履行職責，造成嚴重損害或者嚴重不良影響的，依規依紀依法予以問責。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十五條　對農村基層幹部嚴重違反中央八項規定及其實施細則精神的，嚴重違紀違法被立案審查調查開除黨籍、開除公職的，嚴重失職失責被問責的，應當公開通報。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十六條　農村基層幹部違反本規定獲取的不正當經濟利益，應當依規依紀依法予以沒收、追繳或者責令退賠；給國家、集體或者村民等造成經濟損失的，應當按照有關規定承擔賠償責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;農村基層幹部因違反本規定獲取的職務、職級、獎勵、資格等其他利益，應當按照有關規定予以糾正。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十七條　村黨組織領導班子成員和村民委員會成員違反本規定受到處理的，由縣級或者鄉鎮黨委和政府按照有關規定減發或者扣發報酬（補貼）、獎金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十八條　農村基層幹部履行職責行為雖然造成損失或者後果，但不是出於故意或者過失，而是由於不可抗力等原因所引起的，不追究責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紀檢監察機關建立健全重點領域重點問題問責案件提級審核制度，防範和糾正對農村基層幹部問責泛化、簡單化等問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;農村基層幹部受到誣告、錯告，有必要予以澄清的，有關黨組織、單位和紀檢監察機關應當按照規定進行澄清。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二十九條　黨組織對受到處理的農村基層幹部應當進行跟蹤回訪，瞭解掌握其思想動態和工作狀況，教育引導其正確認識、改正錯誤，放下包袱、積極工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五章　附則&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三十條　本規定由中央紀委國家監委負責解釋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三十一條　本規定自發布之日起施行。（完）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640796.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640796.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 09:47:02 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
        </item>
        <item>
            <title>超 900 人簽署「反關稅宣言」，包括兩位諾獎得主</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174512808264322500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「反關稅宣言」警告，此舉可能導致「自找的衰退」。「反關稅宣言」警告，此舉可能導致「自找的衰退」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美國總統特朗普推出的關稅政策持續受到各方批評，近日一份包括諾獎得主等人簽署的「反關稅宣言」警告，此舉可能導致「自找的衰退」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞引述美國商業內幕網站 4 月 19 日消息稱，包括兩位諾貝爾獎獲得者在內的數十位經濟學家簽署了這份「反關稅宣言」，批評美國總統特朗普的關稅政策，稱其「誤入歧途」。在這份「反關稅宣言」中，作者警告説，取消特朗普政府在貿易方面「不連貫和破壞性政策」迫在眉睫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣言寫道，「關稅的支持者將這些措施描述為‘經濟解放’行為。但其實，關稅顛覆了曾引領美國主導的自由與繁榮時代的自由原則。」「現任政府徵收關稅的動機是對普通美國人面臨的經濟狀況的錯誤理解」，「我們預計，美國工人將首當其衝地受到這些誤導政策的影響，表現為物價上漲和經濟衰退的風險。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣言還批評稱：「美國威脅和強加給其他國家的‘對等’關稅稅率是使用錯誤和即興的公式計算的，沒有經濟現實的依據。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據觀察者網消息，截至當地時間 4 月 20 日凌晨 0 時 8 分，「反關稅」網站顯示，已有 976 人簽署這份「反關稅宣言」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174512808264322500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據報道，簽署「反關稅宣言」的知名人士包括諾貝爾獎得主詹姆斯·赫克曼和弗農·史密斯，美國前總統小布什的總統經濟顧問委員會主席曼昆，經濟學家、得克薩斯州前共和黨參議員菲爾·格拉姆等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，當地時間 4 月 10 日，美國前財長、美聯儲前主席珍妮特·耶倫接受電視直播連線時，批評特朗普的關稅政策是美國曆史上「最糟糕的自殘」。如果要她給特朗普的貿易政策打分，只能是「不及格」。她進一步警告，即便特朗普取消所有所謂的「對等關稅」，美國的平均關稅率也是 1934 年以來最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在共和黨內部，特朗普關稅也遇到了越來越大的阻力，共和黨人已經開始擔憂 2026 年的中期選舉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括北卡羅來納州聯邦參議員、共和黨人湯姆·蒂利斯在內的大部分共和黨人把特朗普推行的關稅措施視為對美國消費者的加稅行為，加稅幅度越大，共和黨支持率就越低。蒂利斯警告，如果明年 2 月，美國還在像現在這樣討論關稅問題，「那所有指標都將走向錯誤的方向。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;得克薩斯州聯邦參議員、特朗普的堅定支持者特德·克魯茲也對關稅措施發出警告。他認為關稅措施應該是談判手段，而不是長期實施的政策。克魯茲警告關稅措施長期實施將推高通脹、破壞美國經濟並造成嚴重政治後果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蒂利斯敦促特朗普政府必須與貿易夥伴達成協議，「他們有差不多 10 個月時間解決這個問題，不然將迎來政治逆風。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640292.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640292.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 05:53:45 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>英國明確拒絕與中國脫鈎，財政大臣：不接觸是非常愚蠢的</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511838029137600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;英國斯塔默政府自上台以來不斷加強與中國接觸。英國斯塔默政府自上台以來不斷加強與中國接觸。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美國肆意加徵關稅，令中美「脫鈎斷鏈」聲音又起。據央視新聞消息，英國《每日電訊報》日前刊登了對英國財政大臣蕾切爾·裏夫斯的專訪，裏夫斯在專訪中表示，英國應與中國建立更深層次的夥伴關係，而非設置新的障礙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當被問及如何看待與中國的接觸時，裏夫斯回應：「中國是世界第二大經濟體，我認為不與其接觸是非常愚蠢的。這是本屆政府的態度。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;裏夫斯還表示，她支持中國快時尚企業希音在倫敦證券交易所上市，同時在專訪中提到了中國電動汽車，她表示，「很多倫敦電動出租車在英國生產，所有者是中國公司。我認為倫敦擁有這些電動出租車是一件好事。它們也很受出租車司機歡迎。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我想我們可能都在倫敦坐過（電動）出租車。它們在英國生產，所有者是中國公司。我認為倫敦擁有這些電動出租車是一件好事。它們也很受出租車司機歡迎。」她説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;裏夫斯表示，她今年早些時候赴華參加中英經濟財金對話，以提升英國金融服務企業在華運營能力。「這些安排顯然符合英國國家利益，我將用這種態度與世界任何國家開展貿易談判或金融對話。」她説。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511838029137600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《每日電訊報》寫道，裏夫斯的表態駁斥了美國試圖孤立中國的做法。這些言論進一步表明，工黨政府下定決心要深化與中國的貿易與金融聯繫，而這正是英國首相斯塔默數月來推動的議程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;環球網此前引述外媒報道稱，英國斯塔默政府自上台以來不斷加強與中國接觸。英國財政部希望在英中兩國部長級官員之間成立工作組，以探索在一系列領域加強合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月，據新華社消息，英國倫敦國王學院劉氏中國研究院院長、知名學者克里·布朗在英國《衞報》撰文表示，英國面臨經濟增長停滯、「脫歐」後貿易壁壘上升、生產力持續低迷等挑戰。在此背景下，英國積極尋求對華貿易和投資機會是正確選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布朗指出，英國需要進一步加強同中國市場的聯繫。2024 年，中國預計是英國第五大貿易夥伴。中國金融機構進入倫敦市場，將有助於維護倫敦作為全球金融中心的地位。更多中國企業在英國投資，將有助於英國吸引中國的技術和資本。中國的研發投入是英國的 20 倍，英國科技創新想要跟上全球步伐就必須加強對華合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布朗認為，近年來，英中關係很大程度上受到外部因素影響，而非英國自身政策的主動選擇。絕大多數英國政客反對與中國完全「脫鈎」。如果完全「脫鈎」，「英國在中國眼中將缺乏價值」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於英方一系列推動中英關係向前發展的舉動，2025 年 1 月，中國外交部發言人毛寧在記者會上表示，中國和英國都是聯合國安理會常任理事國和世界主要經濟體，加強戰略溝通、增進政治互信、推動互利合作，符合雙方和國際社會共同利益。一段時間以來，中英兩國領導人舉行會晤，各部門重啓機制性對話，兩國各界對中英關係朝着健康穩定方向發展感到鼓舞、充滿期待。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640145.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640145.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 03:08:03 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國最高法院叫停政府驅逐委籍人員行動：等待下一步命令</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174511650973531100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這一臨時命令是應美國民權聯盟 4 月 18 日的緊急申請而下達。這一臨時命令是應美國民權聯盟 4 月 18 日的緊急申請而下達。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，當地時間 2025 年 4 月 19 日，美國最高法院下令，聯邦政府必須暫停驅逐當前關押在得克薩斯州北部「矢車菊拘留中心」的任何委內瑞拉公民，等待最高法院下一步命令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央視新聞報道稱，這一臨時命令是應美國民權聯盟 4 月 18 日的緊急申請而下達。該民權組織説，有跡象顯示移民執法部門正着手將下一批關押在「矢車菊拘留中心」的委內瑞拉公民遣送出境，最早可能 18 日晚就實施。有人目擊當晚已有多人被押送上大客車，據推測將前往機場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報道介紹，美國民權聯盟先前已通過訴訟成功阻止當局將關押在上述拘留中心的兩名委內瑞拉公民立刻遣送出境，4 月 18 日又向最高法院提出緊急申請，要求阻止當局驅逐該中心關押的所有委籍人員。最終，其申請獲得 9 名最高法院法官多數支持，僅兩名法官持有異議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2025 年 1 月 22 日，美國總統特朗普簽署行政令，暫停非法移民通過南部邊界入境美國，指示國土安全部、司法部和國務院採取一切必要行動，立即驅逐、遣返並清除越過美國南部邊界的非法移民。3 月，特朗普簽署行政令，指控委內瑞拉黑幫「阿拉瓜火車」對美國發動「非常規戰爭」，並引用《外國敵人法》加速驅逐該幫派成員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國《外國敵人法》允許總統在戰時或美國遭外國入侵時，對效忠外國且可能構成戰時安全威脅者實施驅逐、拘禁或限制。該法案此前僅被使用過 3 次，上一次被引用是第二次世界大戰期間，對日裔、意裔和德裔移民進行逮捕驅逐。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174511650973531100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民權組織「美國公民自由聯盟」對行政令提起訴訟，指出《外國敵人法》只應在戰爭中使用，但委內瑞拉沒有與美國交戰，也沒有入侵美國。隨即，華盛頓特區聯邦法官詹姆斯·博斯伯格發佈臨時禁令，叫停驅逐行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博斯伯格的禁令發出後，美國 2 架航班繼續執行驅逐任務，238 名委內瑞拉男子被送往薩爾瓦多關押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府隨後還就禁令向聯邦最高法院提起上訴。當地時間 4 月 7 日，美國聯邦最高法院以 5 比 4 的投票結果通過裁決，允許美國政府使用 1798 年的《外國敵人法》驅逐委內瑞拉幫派嫌疑分子。不過，美國聯邦最高法院同時對遣送程序作出一定限制，要求給即將遭驅逐人員留出向法院申訴的時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後，科羅拉多州、紐約州和得州南部的聯邦地區法院後續分別下令臨時叫停驅逐行動，以便即將遭驅逐人員有機會申訴。但是，「矢車菊拘留中心」所屬司法管轄區的法院並未下達類似命令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央視新聞援引美聯社報道稱，如今，最高法院叫停政府驅逐委籍人員行動後，白宮方面預期將很快向最高法院提出解除這一臨時禁令的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月被驅逐出美國的 238 名「阿拉瓜火車」成員已抵達薩爾瓦多。薩爾瓦多總統布克爾宣佈，這些「阿拉瓜火車」成員已被轉移到禁閉中心，禁閉期為一年，並可延長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 14 日，特朗普在會見布克爾時重申，他希望將「驅逐計劃」擴大至美國公民，支持薩爾瓦多拘留犯有暴力罪行的美國公民。特朗普當天在社交媒體上通過布克爾發佈的視頻表示，他想把「本土人」送到薩爾瓦多服刑，並補充説薩爾瓦多「必須再建五個地方」，暗示薩爾瓦多的監獄容量不足以容納特朗普想送往那裏的所有美國公民。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640105.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640105.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 02:37:27 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>普京決定臨時停火 30 小時，澤連斯基：不夠，建議延長停火至 30 天</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;4 月 19 日，普京出席東正教復活節慶祝活動。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511406126016000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;4 月 19 日，俄烏雙方互換 246 名在押人員。4 月 19 日，俄烏雙方互換 246 名在押人員。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2025 年 4 月 19 日下午，俄羅斯總統普京宣佈，因東正教復活節到來，決定臨時停火 30 小時。對此，烏克蘭總統澤連斯基回應稱，30 小時不足以建立真正的信任措施，建議延長至 30 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，4 月 19 日下午，普京在克里姆林宮聽取俄武裝力量&lt;span&gt;&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;謀長格拉西莫夫有關特別軍事行動的彙報。格拉西莫夫表示，俄軍已經奪回了庫爾斯克州 99.5% 被烏方控制地區，總計 1260 平方公里。目前戰鬥正在奧列什尼亞和戈爾納利兩個鄰近烏克蘭邊境的區域進行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京稱，俄軍在整個戰線進展順利。在復活節期間，俄軍將從 4 月 19 日 18:00 到 4 月 21 日 0:00 停止一切軍事行動。普京表示，停火出於人道主義考慮，並出於對烏克蘭方面能採取相同舉措的希望。與此同時，俄軍必須保持高度戒備，隨時準備應對敵方可能違反停火協議的挑釁行為及任何侵略行徑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京還表示，俄方的停火行為將能夠檢驗烏克蘭方面對於停火的誠意以及是否有遵守停火的能力，以及參加和平談判和消除烏克蘭危機最初根源的意願和能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，烏克蘭總統澤連斯基先是在社交媒體上發文稱，此前俄方持續 39 天未對「全面無條件停火 30 天」的提議給予回應，如果俄羅斯此刻突然表態願加入全面無條件停火框架，烏克蘭將採取對等回應——俄方如何行動，烏方即如何應對。若真正實現全面停火，烏克蘭提議將停火期限延長至 4 月 20 日復活節之後。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511406126016000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基稱，這將檢驗俄羅斯的真實意圖，因為 30 小時不足以建立真正的信任措施，而 30 天或能為和平創造契機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大約 2 小時 40 分鐘後，澤連斯基再次在社交媒體上發文稱，普京的停火聲明並未包括俄羅斯庫爾斯克州與別爾哥羅德州，那裏的戰鬥仍在持續，俄軍繼續攻勢，部分前線地段仍可聽到俄軍炮火。俄軍無人機持續出擊。但是個別戰線相對平靜。烏軍時刻嚴陣以待，實施對等反制，每一發俄軍炮彈都將招致充分回擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基還強調，烏方始終並將繼續保持對等回應。30 天全面無條件停火的建議仍然有效，俄方必須作出回應。烏克蘭與夥伴國願以最大誠意推動和平進程，但俄方須展現相應意願。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據央視新聞報道，當地時間 4 月 19 日，俄羅斯國防部通報稱，俄烏雙方互換 246 名在押人員。目前這部分俄方人員在白俄羅斯境內。阿聯酋為雙方交換人員提供了支持。另外，作為釋放善意的舉動，俄方向烏方移交了 31 名受傷的在押人員，以換取 15 名急需救治的俄方受傷人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭戰俘待遇協調總部 4 月 19 日予以證實，有 246 名烏士兵作為戰俘交換的一部分被遣返，另有 31 名戰俘在交換之外被釋放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2022 年 2 月俄烏衝突全面爆發以來，共有 4552 名烏士兵和平民返回家園。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640070.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640070.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 01:56:41 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>女子伸腿阻止高鐵關門，因妨礙交通工具正常行駛被行拘</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511276030373400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這已不是國內首次發生旅客阻擋高鐵關門事件。這已不是國內首次發生旅客阻擋高鐵關門事件。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;深圳北火車站日前發生一起「女子伸腿阻止高鐵關門」事件引發廣泛關注。目前，該女子因妨礙交通工具正常行駛已被鐵路警方行政拘留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 19 日，網絡上流傳一段「女子伸腿阻止高鐵關門」視頻。視頻畫面中一名女子伸腿阻止高鐵關門，站台上和車廂內的工作人員都試圖讓她返回車廂，兩名工作人員合力阻止，卻未能成功。最終，該女子的同伴趕來，擠上了列車。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該視頻引發廣泛關注後，廣鐵集團深圳北火車站 4 月 19 日發佈情況説明稱，針對網傳「女子伸腿阻止高鐵關門」視頻，鐵路部門迅速開展覈查。經瞭解，4 月 18 日 13 時許，途經深圳北站的 D2404 次（東莞南-廈門）列車停靠在 3 站台辦理旅客乘降，作業完畢車門關閉過程中，1 名女性旅客強行用身體阻攔車門試圖等待同行人上車，站台工作人員極力制止未果，隨後同行人上車，列車關門開出，未造成列車晚點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深圳北火車站透露，目前，相關部門已介入調查，並將根據相關法律法規，對旅客阻擋車門關閉的行為進行處理。鐵路部門提醒，旅客在乘車時請勿阻擋列車車門關閉，強行上下車將擾亂正常運輸秩序，給廣大旅客出行帶來影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據廣州日報 4 月 20 日消息，記者從廣州鐵路公安局深圳公安處獲悉，近日，一名旅客在深圳北站強行阻擋列車車門關閉，已構成「妨礙交通工具正常行駛」違法行為，被深圳鐵路警方行政拘留。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174511276030373400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息稱，4 月 19 日 12 時，民警在廈門成功查獲該女子，其對自己妨礙交通工具正常行駛的違法行為供認不諱。依據《中華人民共和國治安管理處罰法》第二十三條之規定，鐵路警方依法對其處以行政拘留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;治安管理處罰法第二十三條明確了擾亂公共秩序的行為和處罰標準，其中第四款規定，非法攔截或者強登、扒乘機動車、船舶、航空器以及其他交通工具，影響交通工具正常行駛的，處警告或者二百元以下罰款；情節較重的，處五日以上十日以下拘留，可以並處五百元以下罰款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，這已不是國內首次發生旅客阻擋高鐵關門事件。2018 年 1 月 5 日，G1747 次列車在合肥高鐵站即將發車時，合肥市永紅路小學教師羅某以等待丈夫上車為由，用身體強行阻擋車門關閉。工作人員多次勸阻，甚至採取強制措施將其拖離車門，但羅某用腳卡住車門，迫使車門重新打開，最終導致列車延遲發車。事後，羅某被處以 2000 元罰款，合肥市廬陽區教體局對羅某作出停職檢查決定，並要求其所在學校整改教師隊伍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 2 月 20 日，G3292 次列車在徐州東站即將關門發車時，蔣某因下錯站台，在車門即將關閉之際，用行李箱阻擋車門，隨後強行登上列車，致使列車二次關閉車門。最終，蔣某的行為被認定為「擾亂公共場所秩序」，被鐵路警方處以行政拘留 5 日的處罰。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640065.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640065.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 01:36:01 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>澤連斯基回應普京宣佈停火 30 小時：建議延長停火</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 19 日，俄羅斯總統普京下令在 4 月 20 日東正教復活節到來之際俄軍臨時停火 30 個小時。對此，烏克蘭總統澤連斯基先是在社交媒體上發文稱，此前俄方持續 39 天未對「全面無條件停火 30 天」的提議給予回應，如果俄羅斯此刻突然表態願加入全面無條件停火框架，烏克蘭將採取對等回應——俄方如何行動，烏方即如何應對。若真正實現全面停火，烏克蘭提議將停火期限延長至 4 月 20 日復活節之後。澤連斯基稱，這將檢驗俄羅斯的真實意圖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大約 2 小時 40 分鐘後，澤連斯基再次在社交媒體上發文稱，普京的停火聲明並未包括俄羅斯庫爾斯克州與別爾哥羅德州，那裏的戰鬥仍在持續，俄軍繼續攻勢，部分前線地段仍可聽到俄軍炮火。俄軍無人機持續出擊。但是個別戰線相對平靜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基表示，烏方始終並將繼續保持對等回應。30 天全面無條件停火的建議仍然有效，俄方必須作出回應。烏克蘭與夥伴國願以最大誠意推動和平進程，但俄方須展現相應意願。（CCTV 國際時訊）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12639823.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12639823.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 23:10:15 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>普京宣佈臨時停火 30 小時</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間今天（4 月 19 日）下午，俄羅斯總統普京在克里姆林宮聽取俄武裝力量總參謀長格拉西莫夫有關特別軍事行動的彙報。格拉西莫夫表示，俄軍已經奪回了庫爾斯克州 99.5% 被烏方控制地區，總計 1260 平方公里。目前戰鬥正在奧列什尼亞和戈爾納利兩個鄰近烏克蘭邊境的區域進行。普京稱，俄軍在整個戰線進展順利。在復活節期間，俄軍將從 4 月 19 日 18:00 到 4 月 21 日 0:00 停止一切軍事行動。普京表示，停火出於人道主義考慮，並出於對烏克蘭方面能採取相同舉措的希望。與此同時，俄軍必須保持高度戒備，隨時準備應對敵方可能違反停火協議的挑釁行為及任何侵略行徑。普京還表示，俄方的停火行為將能夠檢驗烏克蘭方面對於停火的誠意以及是否有遵守停火的能力，以及參加和平談判和消除烏克蘭危機最初根源的意願和能力。（CCTV 國際時訊）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12639753.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12639753.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 14:09:25 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>關稅政策疊加極端天氣，美國農民破產風險陡增</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250419/174502758710037500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;他們還要克服法規、長期勞動力短缺、水資源限制的影響。他們還要克服法規、長期勞動力短缺、水資源限制的影響。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;極端天氣、&lt;/span&gt;混亂的關稅政策，以&lt;span&gt;及市場供需失衡等&lt;/span&gt;正在進一步損害美國農民的利益。許多中小型農場本身僅能勉強經營，大量生產者未來可能面臨財務破產的風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國農會聯合會數據顯示，2024 年美國農場破產數量同比上升 55%，同時許多農場的現金流近幾年處於不斷惡化的狀態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據堪薩斯城聯邦儲備委員會的數據，從 2023 年底到 2024 年，商業銀行的農業貸款增長了 25%。與此同時，農業貸款利率仍處於十年來的最高水平。2024 年，該項利息支出增長近 4%，達到 295 億美元以上。預計 2025 年農業債務將繼續增加，達到近 5620 億美元。中西部大部分地區面臨嚴重違約風險的貸款升至 2020 年以來的最高水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250419/1745034549827400_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;從&lt;/span&gt;美國農會聯合會&lt;span&gt;公佈的圖片可以看出，各州破產數差異很大，其中加利福尼亞州、內布拉斯加州和阿肯色州最多。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;加州的農業規模達 590 億美元。該州中央山谷的農民們擔心，如果特朗普未來繼續實施大幅度的所謂對等關稅，可能會給他們帶來長期的破壞。&lt;/span&gt;當地&lt;span&gt;第四代柑橘種植者、Creekside Organics 的聯合 CEO 比安卡·卡普里利安表示，衝擊已經出現了，他們還得克服法規、長期勞動力短缺、水資源限制和氣候變化的影響。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州的 GDP 和農業出口規模在美國各州均列第一，當地的堅果、西紅柿等產品熱銷世界各地，包括受本輪關稅影響最大的中國、加拿大等。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250419/174502758710037500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;州長紐森已就關稅問題起訴特朗普政府，稱「對等關稅」的依據《國際緊急經濟權力法》只允許特朗普凍結或阻止貿易活動以應對外國威脅，但並沒有授權他徵收關稅，特此請求法院宣佈該關稅無效。他表示，特朗普關稅進一步推高了加州人民的生活成本，並可能帶來數十億美元的損失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在去年大選中站在特朗普一邊的農業大州也開始坐不住了。貿易爭端加劇了&lt;/span&gt;艾奧瓦州&lt;span&gt;農民的困境。該州可耕地佔全州面積的 96%，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;僅次於加州&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，素有「美國糧倉」之稱，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;主要出產玉米、大豆、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;燕麥&lt;/span&gt;&lt;span&gt;、雞蛋、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;豬肉、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;牛肉等。&lt;/span&gt;除了玉米和大豆，農民們並沒有「B 計劃」可用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地農民&lt;span&gt;Trent Kuhn 表示，無論農戶的規模大小，關稅衝擊都是最真實的。他強調中國作為最大買家的重要性，並敦促特朗普等領導人努力尋求解決方案。&lt;/span&gt;官員們則表示，農民錢包變癟，肯定會衝擊到未來的政治選舉。&lt;span&gt;美國國會將在 2026 年 11 月初舉行中期選舉，共和黨能否繼續掌握立法權優勢，對特朗普推行政策來説至關重要。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據美國大豆協會的數據，去年中國購買了美國對外出口大豆的一半，約佔美國種植大豆總量的三分之一。美國向中國出口了約 200 億美元的農產品，其中一半是大豆。2022 年美國農產品出口額為 1974 億美元，支撐了全國 125 萬個工作崗位。2018 年貿易摩擦期間，美國農業部門損失了約 270 億美元，其中 71% 與大豆有關。2016 年到 2024 年，美國在中國大豆進口市場上的份額從 40% 大幅下降到 18%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多年來，中小型農場在氣候衝擊加劇，以及大宗商品市場動盪的情況下已深陷困境。進入今年 4 月份以來，由於史無前例的強降雨和洪水，得州等中西部地區的農民損失數百萬美元。此外，南部各州的農場還深度依賴墨西哥農民。農業部長布魯克·羅林斯在上週表示，特朗普政府正在制定救濟計劃，在「必要時」支持農民，但至今未公佈細節。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12639225.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12639225.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 04:47:06 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>浦東開發開放 35 週年，再推「走出去」方案支持企業「出海」征服全球</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174496560363794500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;面對當前全球貿易的不確定性，身處改革開放最前沿的浦東，拿出最好的資源，成為服務企業「走出去」的橋頭堡。面對當前全球貿易的不確定性，身處改革開放最前沿的浦東，拿出最好的資源，成為服務企業「走出去」的橋頭堡。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;記者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;編輯，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「在海外，一些細胞治療公司的成功也給國內企業帶來信心。」2025 年 4 月 18 日，在浦東新區高水平改革開放推進大會會後，上海躍賽生物科技有限公司行政合規總監吳景文對界面新聞這樣説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面對當前全球貿易的不確定性，身處改革開放最前沿的浦東，拿出最好的資源，成為服務企業「走出去」的橋頭堡，當天，上海浦東正式發佈《浦東新區支持企業「走出去」行動方案》（以下簡稱《方案》）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據《方案》，浦東新區堅持「引進來」和「走出去」並重，在防範潛在風險的前提下，支持企業「走出去」，以「一帶一路」等為重點開展全球化佈局，融入全球產業鏈體系，強化全球資源配置功能，提高國際競爭力，帶動我國重大裝備、中間產品、科技研發、專業服務、技術標準等出海，在服務「走出去」中提高上海「五個中心」發展能級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《方案》還明確提出，2025 年，力爭培育 40 傢俱有較大發展潛力、高成長性的出海先鋒企業，吸引集聚 10 傢俱有全球資源配置能力的出海企業總部；到「十五五」期末力爭累計打造 400 家出海先鋒企業、100 家出海企業總部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在浦東張江，復星凱瑞細胞治療研發中心內，機械臂按設定程序抓取培養皿，經基因編輯的細胞在生物反應器中「肆意」生長。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174496560363794500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，中國生物醫藥產業迎來了爆發式增長，創新藥研發實力顯著提升。隨着國內市場競爭加劇，越來越多企業將目光投向海外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 2 月 21 日，一袋淋巴瘤患者的血液單採物自中國香港國際機場發出，當日飛抵上海浦東國際機場，經上海海關查驗後，第一時間被送往復星凱瑞（上海）生物科技有限公司的細胞工廠，從飛機落地到完成申報、查驗、放行僅耗時 4 小時。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這袋血液中的免疫細胞（自體白細胞單採物）將被作為原材料製備成具有靶向戰鬥力的 CAR-T 細胞——阿基侖賽注射液（奕凱達），後再返回香港，回輸患者體內。由此，國內首創、由上海十餘部門組建的生物醫藥特殊物品聯合監管機制，已打通細胞治療產品「出海」路徑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在浦東新區自由貿易試驗區，成立於 2021 年的上海躍賽生物科技有限公司也在積極佈局海外業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年底，躍賽生物自主研發的針對帕金森病的細胞藥物產品獲得中國國家藥品監督管理局藥品審評中心的臨牀試驗默示許可，進入臨牀試驗階段，這也標誌着中國第一款、全球第二款針對帕金森病的自體 iPS 衍生細胞治療藥物正式獲批進入臨牀試驗階段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吳景文表示，目前，躍賽生物已經向美國都進行臨牀申報，計劃今年下半年在美國開展臨牀試驗，其中帕金森的產品已經獲得中美雙報許可，後續還有神經系統相關項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他介紹説，在國際業務中，涉及樣本出入境、血液樣本採集、國際 PCT 專利申請等大量海內外交流。「由於部分試劑依賴美國進口，關稅增加了企業研發成本，浦東國際商會通過問卷調查統計企業進出口業務受關稅影響的情況，並提供申報國家特許免稅的渠道，部分產品可免稅，有助於降低關稅影響。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吳景文還表示，細胞治療行業新興，缺乏明確標準，希望未來有機會參與行業標準制定，為從研發到臨牀的轉化提供依據，推動企業發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，當天，浦東還發布了三大功能平台，包括科創產業服務平台、金融服務平台、走出去服務平台。其中，走出去服務平台旨在幫助本土優質企業拓展海外市場，進一步提升國際競爭力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回溯歷史，1990 年 4 月 18 日，黨中央、國務院宣佈開發開放浦東。在此後的 35 年，浦東新區生產總值從 1990 年的 60.24 億元增長到 2024 年的 1.78 萬億元。地區年進出口額突破 2.6 萬億元，增長超千倍，以上海 1/5 的土地面積實現了上海市 60% 以上的進出口額。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「浦東新區擁有大量具有國際競爭力的企業，其中不乏行業領軍企業，這些企業在出海方面表現積極，未來也將持續為上海的進出口貿易做貢獻。」上海錦天城律師事務所合夥人汪旻銘解讀説，浦東的企業涵蓋大型跨國公司、中型企業以及創新型中小企業，規模多樣，這也形成了豐富的出海生態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汪旻銘表示，走出去綜合服務中心，由浦東發改委多個部門領頭。該平台為企業出海提供一站式政策服務，是浦東新區為企業成長構建的全方位、多層次支持體系的重要一環，為企業出海在政策獲取、資源對接等方面提供了便利，減少了出海的阻礙與不確定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為法律服務企業，錦天城不僅伴隨浦東新區發展，還參與到走出去服務中心籌備和建設工作中。「我們一直為國內企業出海提供助力，並計劃在涉外法治建設、數字經濟發展、綠色金融創新等領域持續發力，助力浦東新區建設」汪旻銘透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她看來，中美貿易持續升級，美國關稅壁壘使得許多原本計劃向美國投資的企業改變出海策略，但企業出海的熱情和決心並未受影響，諮詢出海業務的客戶數量依然可觀。「部分企業原本的目標市場就是日本、泰國等東南亞地區，未受中美貿易的直接衝擊。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汪旻銘解釋説，一方面，企業將目光投向其他地區，如「一帶一路」沿線國家以及非洲等地，加快在這些區域的產業佈局，拓展新的市場空間。另一方面，對於以美國為主要客戶羣的企業，雖然面臨困境，但仍在積極探索新的策略，目前處於進一步摸索階段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，在海外 IPO 方面，企業的進程也未因貿易衝突而停止。汪旻銘介紹説，一些已在納斯達克上市的企業，還在考慮通過收購併購等方式進一步拓展業務；部分企業此前雖因關稅問題有所佈局，但依舊按計劃推進海外 IPO。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;躍賽生物就計劃通過走出去服務平台出海。吳景文透露，目前公司涉及進出關、報關等事務，由於自身不專業，選擇讓代辦公司和部分物流公司幫忙處理。「走出去平台落地後，會可能利用平台，讓走出去的流程更加簡單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;產業的發展離不開人才的培育，浦東集聚了張江科學城、臨港新片區等國家級科創平台，吸引了大量半導體、人工智能、生物醫藥等領域的高端人才。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為吸引海內外優秀青年人才留在浦東創新創業，浦東新區還發布了《浦東新區關於支持青年人才創新創業的若干措施》，該文件明確提出，圍繞青年人才引進、發展全鏈條形成 5 方面 15 條措施，重點放在降低青年人才創業、居住兩方面成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據該措施，高水平大學 STEM 專業博士來浦東工作，可享 10 萬元安居資助。浦東科研平台中的在站博士後，可享 50 萬元綜合資助，以及科研、工作、安居等全方位支持。在浦東工作的出站博士後，也可享 10 萬元安居資助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，措施還加大「明珠計劃」專項支持，提高青年人才入選比例。入選高峯項目的頂尖青年人才可獲最高 700 萬元資助及 1 億元項目補貼；入選領軍、菁英、工程師等項目的高層次青年人才可獲得相應類別的資助以及綜合配套服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了全方位支持年輕人創業發展，浦東還將推出 100 萬方以上的低租金創業孵化空間，日租金最高 1 元/平方米，疊加企業註冊、投融資對接、創業責任保險等創業公共服務。發放創業補貼，明珠人才創業項目、張江科學城高成長性創業項目，可獲得相應創業補貼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，打造 20 個青年人才社區，配備共享空間、文體設施等。推出 100 萬方以上低租金青年公寓，月租金不超過 2000 元。發放租房補貼，經認定的高層次青年人才和重點單位緊缺人才，可獲每月 2000 元至 3 萬元的租房補貼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吳景文介紹説，目前躍賽生物員工以三十歲以下高學歷人才為主，包括博士、碩士和海歸。通過提供人才公寓、協助落戶，與中科院共建博士後實踐基地和流動站等方式，為人才提供生活和工作便利。「此次發佈的支持青年人才創新創業的若干措施也將有助於全球人才進一步集聚上海浦東。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12635451.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12635451.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 03:08:47 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>首個人形機器人半馬冠軍產生：天工機器人衝線完賽</title>
            <description>&lt;p&gt;今天，由中央廣播電視總枱北京總站參與聯合主辦的全球首個人形機器人半程馬拉松鳴槍開跑。目前，天工機器人已經衝線完賽，奪得冠軍。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12638837.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12638837.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 02:13:40 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普稱有望在 1 個月內與中國達成協議，白宮或成立供應鏈工作組</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174498249932370800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;白宮已就供應鏈問題進行了一段時間的研究。目前美國的藥品、半導體、電子設備和關鍵礦產面臨供應壓力。工作組成員包括萬斯、貝森特、盧特尼克等高級官員。白宮已就供應鏈問題進行了一段時間的研究。目前美國的藥品、半導體、電子設備和關鍵礦產面臨供應壓力。工作組成員包括萬斯、貝森特、盧特尼克等高級官員。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞消息，美東時間 4 月 17 日，美國總統特朗普表示，對中美達成協議有信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普當天在白宮這樣對媒體記者們説：「我認為我們會與中國達成協議，我們會和所有人達成協議的。如果我們達不成協議，那我們就定個目標，然後就這麼定了，這樣也挺好。大概在接下來的三到四周內，事情應該能全部搞定。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉白宮已就供應鏈問題進行了一段時間的研究，並已討論成立工作組來應對。工作組成員包括副總統萬斯、財政部長貝森特、商務部長盧特尼克、國家經濟委員會主任哈塞特、經濟顧問委員會主席米蘭和美國貿易代表&lt;span&gt;格里爾。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 4 月 2 日起，特朗普政府對貿易夥伴徵收「對等關稅」的政策，主要包含國家層面的「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;對等關稅&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」、商品層面的「對等關稅」以及非關稅壁壘層面的「對等關稅」。&lt;/span&gt;但隨後白宮的政策一天一個樣，特朗普自稱這是靈活應變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此前的中國外交部例行記者會上，有記者提問，白宮在官網的最新聲明表示，由於中國採取報復性措施，美對華關稅加增至 245%。外交部發言人林劍表示，中方已多次闡明在關稅問題上的嚴正立場，這場關稅戰是美方發起的，中方採取必要的反制措施，是為了維護自身的正當權益和國際公平正義，完全合理合法。關稅戰、貿易戰沒有贏家，中方不願打，但也絕不怕打。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，日本廣播協會記者提到，白宮新聞祕書稱現在「球在中國那邊」、「中國需要與美國達成協議，而美國不需要與中國達成協議」。林劍強調，如果美方真的想通過對話談判解決問題，就應該停止極限施壓那一套，停止威脅訛詐，在平等、尊重、互惠的基礎上同中方對話。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174498249932370800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中國商務部新聞發言人在上週表示，美方對華輪番加徵畸高關稅已經淪為數字遊戲，在經濟上已無實際意義，只會更加暴露出美方將關稅工具化、武器化，搞霸凌脅迫的伎倆，並淪為笑話。如果美方繼續關稅數字遊戲，中方將不予理會。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;作為世界第二大商品消費市場，中國擁有全球最大規模中等收入羣體，持續釋放的消費潛力將越來越多的「中國需求」轉化為「世界機遇」，同時也正在強化與其他海外市場的經貿紐帶。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據國家統計局局長盛來運介紹，我國已與世界上 150 多個國家和地區成為貿易夥伴。另外，中國積極推進與共建「一帶一路」國家貿易。一季度，對共建「一帶一路」國家的出口同比增長 7.2%，貨物進出口額佔全部進出口額比重超過 50%，多元化市場格局正在形成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中郵證券在最新發布的研報中指出，若今年內我國對柬埔寨、越南、 泰國、印度尼西亞、印度、加拿大出口增速有所回升，或指向我國轉口貿易順利推進，那麼我國年度出口仍有望維持正增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前多方密集表態，反對美國「對等關稅」政策。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;面對美國典型的單邊霸凌行徑，加拿大和歐盟等也公佈一系列反制措施。批評人士指出，特朗普頻頻揮舞關稅大棒，&lt;/span&gt;勢必嚴重破壞多邊貿易體制，衝擊全球供應鏈，進一步加劇國際貿易緊張局勢和全球經濟分裂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;貿易戰沒有贏家。美國本土高度依賴海外市場的行業，早已體會到了高額關稅帶來的痛苦。艾奧瓦州等「糧倉」的農民&lt;span&gt;表示，無論商戶規模大小，關稅衝擊帶來的體感都是最真實的，他們敦促特朗普等政治領導人努力尋求解決方案。而該國半導體行業人士則通過媒體透露，如果特朗普對半導體和半導體製造設備進口徵收新關稅，美國半導體設備製造商每年將損失超過 10 億美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12637060.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12637060.html</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 01:35:26 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>我國成功發射試驗二十七號衞星 01 星-06 星</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 19 日 6 時 51 分，我國在太原衞星發射中心使用長徵六號改運載火箭，成功將試驗二十七號衞星 01 星-06 星發射升空，衞星順利進入預定軌道，發射任務獲得圓滿成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;試驗二十七號衞星 01 星-06 星主要用於空間環境探測及相關技術試驗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這次任務是長徵系列運載火箭的第 570 次飛行。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12638635.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12638635.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 23:36:25 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>兩日內連續施壓，特朗普再次喊話美聯儲降息</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 4 月 18 日，美國總統特朗普在白宮發表講話，重申美聯儲主席鮑威爾應該降低利率。他同時説，美國非常有可能與烏克蘭達成協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美聯儲主席鮑威爾日前在芝加哥經濟俱樂部發表講話時，明確表示不會因市場波動而採取緊急救市措施。鮑威爾的表態立即招致美國總統特朗普的強烈批評。17 日，特朗普再度對鮑威爾施壓，稱可立即讓鮑威爾走人，要求美聯儲立即降息。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12637417.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12637417.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 22:48:51 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國去年超八成手機自中國進口，關稅政策或致美手機短缺</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174498608644953600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「美國之所以豁免部分電子產品關稅，是因為這些產業在美國基本上是沒有的，70% 到 80% 的產能都在中國。」「美國之所以豁免部分電子產品關稅，是因為這些產業在美國基本上是沒有的，70% 到 80% 的產能都在中國。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日，據央視財經報道，由於手機電腦等部分電子產品已被美方明確列入暫時關稅豁免清單，相關企業的出口發貨相對穩定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，中國機電產品進出口商會副會長石永紅表示，美國之所以豁免，是因為這些產業在美國基本上是沒有的，70% 到 80% 的產能都在中國。2024 年，美國自中國進口的手機數量佔比達 82.1%。前些年美國 90% 以上的筆記本電腦都是來自中國，這兩年略有下降，也有 73%。如果美國不豁免，這兩個產品在美國市場將會陷入短缺狀態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，美國政府擬對價值約 3000 億美元中國輸美商品加徵關稅，其中手機、筆記本電腦等類別的消費品受衝擊尤為大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國世界貿易諮詢公司研究顯示，一旦加徵關稅，中國輸美手機成本將增加 22%，美國手機價格將提高 14%，平均每台漲價近 70 美元，銷量下滑 28%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，就在 4 月 11 日，美國海關與邊境保護局發佈公告稱，根據美國總統特朗普當天簽署的備忘錄，智能手機、路由器以及部分電腦和筆記本等產品將不再被納入此前針對中國進口商品實施的 125% 所謂「對等關稅」範圍內。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174498608644953600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據最新政策，若符合美國《協調關稅稅則》中所列明的分類號碼的產品，將可獲得 「對等關稅」 豁免，其中包括智能手機、路由器、部分計算機設備及電子零部件等關鍵技術產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;憑藉不斷提升的技術實力和產品競爭力，目前中國手機品牌已在全球市場佔據重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據 IDC 公佈的數據，2024 年全球智能手機出貨量達 12.4 億部，排名前五的分別是蘋果、三星、小米、傳音和 OPPO，中國品牌手機整體佔了 56% 的份額。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不僅是手機，根據美國玩具協會的數據，美國市場上 77% 的玩具來自中國工廠製造。本週二，美國玩具協會主席兼首席執行官格雷格·埃亨（Greg Ahearn）警告，美國總統特朗普對中國徵收高昂關稅可能會危及今年的聖誕節假期，讓美國的孩子們面臨一個沒有玩具禮物的聖誕節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中國已不再生產（出口美國的）玩具了。有報道稱美國的主要零售商，實際上已經開始取消訂單，聖誕節（假期）岌岌可危。」格雷格·埃亨在一檔節目中説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，Shein、Temu 等跨境電商平台近期在官方網站發佈通知稱，由於最近全球貿易規則和關稅的變化，運營費用有所增加，為了不降低質量，將從 2025 年 4 月 25 日起進行價格調整。在 4 月 25 日之前，價格將保持不變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面對一系列因關稅政策引發的市場變化，當地時間 4 月 17 日，據央視網消息，美國總統特朗普表示，「我認為我們會與中國達成協議，我們會和所有人達成協議的。如果我們達不成協議，那我們就定個目標，然後就這麼定了，這樣也挺好。大概在接下來的三到四周內，事情應該能全部搞定。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，考慮到特朗普政府此前反覆修改關稅政策，具體能否達成協議仍充滿諸多不確定性。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12637225.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12637225.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 14:26:01 GMT</pubDate>
            <author>宋佳楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 服務業擴大開放迎來重磅政策支持；特朗普再威脅要炒掉鮑威爾</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 服務業擴大開放迎來重磅政策支持；特朗普再威脅要炒掉鮑威爾&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174497230722160200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;公安部道研究中心：虛假宣傳自動駕駛可面臨 2 年以下刑期；新疆政協原副主席竇萬貴受審，被控 20 年受賄達 2.29 億餘元；特朗普政府將對停靠美港口的中國船隻額外收費，外交部回應。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 18 日晚報新聞。公安部道研究中心：虛假宣傳自動駕駛可面臨 2 年以下刑期；新疆政協原副主席竇萬貴受審，被控 20 年受賄達 2.29 億餘元；特朗普政府將對停靠美港口的中國船隻額外收費，外交部回應。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 18 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;14 項重點任務，服務業擴大開放迎來重磅政策支持&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部網站週五消息，商務部近日印發《關於加快推進服務業擴大開放綜合試點工作方案》（以下簡稱《方案》），提出 14 項新一輪試點的具體任務，涉及電信服務、醫療康養、商貿文旅等方面。推進金融領域國際合作方面，《方案》提到，有序擴大金融機構展業範圍，加大對科技創新與中小企業發展的支持力度，提升國際收支中資本和金融賬戶交易資本流動便利度，支持投資或註冊地在當地的跨國公司以人民幣開展跨境資金集中運營業務。深化合格境外有限合夥人 (QFLP) 試點。創新發展新型離岸國際貿易。發展綠色金融和轉型金融，加強綠色金融國際合作。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12635797.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普政府將對停靠美港口的中國船隻額外收費，外交部回應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日，外交部發言人林劍主持例行記者會。彭博社記者提問，特朗普政府昨晚宣佈，美方將對中國建造或運營的船隻停靠美國港口徵收額外的費用。外交部對此有何回應？林劍表示，我們此前已就有關問題多次闡明瞭立場，我願再次重申，徵收港口費、對貨物的裝卸設備加徵關稅等措施損人害己，既推高了全球的海運成本，擾亂了全球產供鏈的穩定，也會增加美國國內的通脹壓力，損害美國消費者和企業的利益，最終也無法振興美國的造船業。他表示，我們敦促美方尊重事實和多邊規則，立即停止錯誤做法，中方將採取必要的措施捍衞自身的合法權益。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12634704.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;公安部道研究中心：虛假宣傳自動駕駛可面臨 2 年以下刑期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日消息，公安部道路交通安全研究中心微信公眾號「交通言究社」日前發文，提醒駕駛人警惕「高階智駕」陷阱，並稱輔助駕駛≠自動駕駛，「脫手脫眼」=玩命。近期，因駕駛人錯誤使用輔助駕駛導致的交通事故時有發生，引起社會關注討論。文章稱，究其原因，部分駕駛人對輔助駕駛的認知不到位，誤以為 「輔助駕駛=自動駕駛」，開啓輔助駕駛功能後做出玩手機、睡覺、聊天、吃東西等危險行為，不僅違反了道路交通安全法律法規，也對其他道路使用者的安全構成嚴重威脅。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12633446.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174497230722160200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;強化軟硬件供給，工信部將制定新一輪電子信息製造業穩增長行動方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日，工業和信息化部信息通信發展司司長謝存在國新辦新聞發佈會上表示，工信部將堅持技術驅動、應用牽引，繼續強化優質電子信息軟硬件供給，加快制定併發布新一輪電子信息製造業穩增長行動方案。謝存表示，工信部將推進軟硬件技術攻關，加強消費電子典型應用案例和試點示範優秀成果宣傳推廣，推動更多 APP 上架鴻蒙應用商店，滿足羣眾多樣化需求，不斷提升用戶體驗。鼓勵各方以更加開放的姿態擁抱開源、貢獻開源、使用開源，加快打造互利互惠、共建共享的軟件生態。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12633250.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度辦理二手房轉移登記 164.6 萬件，同比增長超三成&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據自然資源部 4 月 18 日消息，自然資源部發布數據顯示，一季度全國辦理不動產登記業務超 2000 萬件，其中存量商品房轉移登記辦理數量，也就是二手房轉移登記辦理數量，同比增長超三成。自然資源部表示，今年一季度，全國辦理不動產登記業務 2014.1 萬件，頒發不動產權證書 1177.5 萬本、證明 574.7 萬本。其中：辦理新建商品房轉移登記 238.7 萬件，同比減少 12.1%；辦理存量商品房轉移登記 164.6 萬件，同比增長 34.7%。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12634865.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;新疆政協原副主席竇萬貴受審，被控 20 年受賄達 2.29 億餘元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據廣西自治區柳州市中級人民法院消息，4 月 18 日，該院一審公開開庭審理了新疆維吾爾自治區政協原黨組成員、副主席竇萬貴受賄一案。竇萬貴被控非法收受財物 2.29 億餘元，當庭表示認罪悔罪。竇萬貴是黨的二十大後新疆被查的第 3 名副省級官員。2023 年 12 月 11 日，新疆自治區黨委原副書記&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;新被查，2023 年 2 月 5 日，新疆生產建設兵團原黨委常委、副司令員焦小平任上被查。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12635894.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;購買 11 箱茅台酒用於公務接待，河南醫藥系統廳官陳建國被「雙開」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日，河南省紀委監委發佈消息，經中共河南省委批准，河南省紀委監委對新鄉醫學院原黨委書記陳建國嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。陳建國被開除黨籍和公職。通報稱，2014 年至 2015 年，陳建國任許昌學院院長、黨委書記期間，安排院辦公室主任購買茅台酒 11 箱用於公務接待，費用合計 5.61 萬元，以辦公用品、低檔酒水發票等形式予以報銷。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12633955.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;成都艾滋病患者已達十萬？公安部網安局再公佈 10 起網絡謠言案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;繼公佈 10 起涉民生等領域網絡謠言案件後，4 月 18 日，公安部網安局官方微信公眾號再公佈 10 起涉敏感案事件等領域網絡謠言案件處置詳情，其中包括引發廣泛關注的「鄭州公交車司機無證駕駛」謠言案和「成都艾滋病患者已達十萬」謠言案。公安部網安局指出，近期，個別網民假借社會熱點事件編造傳播網絡謠言，或自編自導自演、無中生有炮製虛假案事件，以此吸粉引流、非法牟利。相關行為擾亂網絡空間秩序，擾亂社會公共秩序，不僅涉嫌違反治安管理處罰法有關規定，情節嚴重的還可能構成犯罪。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12631838.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;為應對關稅影響，愛馬仕宣佈在美國全線漲價&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據環球網報道，法國奢侈品牌愛馬仕當地時間 4 月 17 日表示，將把在美國的關稅負擔轉嫁到美國客戶身上，以抵消關稅帶來的影響。愛馬仕首席財務官埃裏克·杜·哈爾古埃稱，「我們將從 5 月 1 日起提高我們在美國所有業務線的銷售價格，從而完全抵消這些新關稅帶來的影響。」該公司 2 月曾表示，可能會因關稅而提高價格。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12632352.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;設立重建投資基金，烏克蘭公佈美烏礦產協議備忘錄細節&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 18 日，烏克蘭政府正式公佈了與美國達成的礦產協議意向備忘錄文本。根據備忘錄內容，其核心要點之一是規定設立烏克蘭重建投資基金。該基金的設立旨在吸引美國及國際社會對烏克蘭的投資，助力烏克蘭在多年衝突後實現經濟重建與發展。備忘錄還特別指出，美烏雙方承認烏克蘭自願放棄世界第三大核武器庫。此外，備忘錄規定，美國尊重烏克蘭加入歐盟後的義務，或與國際金融機構及其他官方債權人達成協議時所承擔的相關義務。這意味着，美烏之間關於礦產協議的制定工作，不會與烏克蘭的歐洲一體化道路產生衝突。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12634977.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普再威脅要炒掉鮑威爾，民主黨人警告：股市要崩&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;圍繞美聯儲應該如何應對關稅政策對美國經濟產生的影響，美國總統唐納德·特朗普與美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾的對峙升級。當地時間 4 月 17 日，憤怒的特朗普在多個場合和社交媒體發聲，要求美聯儲降息並威脅要炒掉鮑威爾。美國參議院銀行委員會民主黨主要成員伊麗莎白·沃倫警告，如果美國總統能解僱美聯儲主席、美聯儲的獨立性被摧毀，「美國股市將崩潰。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12632348.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;133 名國際學生聯合行動，狀告美國政府非法取消學生簽證&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 17 日，代表 133 名國際學生的訴訟律師向佐治亞州北區地方法官維多利亞·卡爾弗特提起申請，呼籲卡爾弗特發臨時禁止令，阻止美國政府撤銷 133 名國際學生的簽證。4 月 11 日，17 名國際學生在佐治亞州就簽證被撤銷一事對美國政府提起訴訟。之後，陸續有其他學生加入該訴訟，目前的訴訟涉及來自至少 5 個國家的 133 名國際學生。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12636303.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12636493.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12636493.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 11:36:12 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>133 名國際學生聯合行動，狀告美國政府非法取消學生簽證</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 17 日，紐約市，數百人舉行集會和遊行支持美國大學。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174496969544365400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這些學生分別來自中國、日本、印度、墨西哥和哥倫比亞。這些學生分別來自中國、日本、印度、墨西哥和哥倫比亞。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 17 日，代表 133 名國際學生的訴訟律師向佐治亞州北區地方法官維多利亞·卡爾弗特提起申請，呼籲卡爾弗特發臨時禁止令，阻止美國政府撤銷 133 名國際學生的簽證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 11 日，17 名國際學生在佐治亞州就簽證被撤銷一事對美國政府提起訴訟。之後，陸續有其他學生加入該訴訟，目前的訴訟涉及來自至少 5 個國家的 133 名國際學生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;訴訟把美國司法部長帕姆·邦迪、美國國土安全部長克里斯蒂·諾姆和美國移民及海關執法局（ICE）代理局長託德·萊昂斯列為被告，指控美國當局非法撤銷學生簽證，剝奪學生們在美國學習就業的權利，並使各學生面臨被捕和遣返風險。訴訟要求美國政府停止撤銷相關學生的簽證，並恢復已被撤銷的簽證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在起訴書中，為防止學生們遭到美國當局報復，所有學生的名字都用化名代替。這些學生分別來自中國、日本、印度、墨西哥和哥倫比亞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在週四的聽證中，訴訟律師查爾斯·卡克指出，律師團隊完全不知道這些學生的簽證為何被取消，「我們只能猜。」美國政府辯護律師則稱，法官發臨時禁止令將破壞美國政府管控移民的工作。被告方還要求原告方公佈所有學生的真實姓名，以確認相關學生違反了哪些規定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國政府官員此前多次警告，參加親巴勒斯坦抗議遊行、被認為同情巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）等恐怖組織的學生將被取消簽證。但當地媒體獲得的資料顯示，這 133 名被取消簽證的國際學生中有很多人沒有參與親巴勒斯坦的抗議遊行。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174496969544365400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一名學生因駕照被吊銷但繼續開車收到了警方傳票，但該學生沒有被捕，相關案件已經結案。一名學生被控在商店行竊，但最終被判無罪。還有一名學生被控酒後駕駛，後改為魯莽駕駛，該學生被判緩刑 12 個月，現已繳清罰款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原告方律師達斯汀·巴克斯特懷疑，美國當局正在針對任何被警方找上門的國際學生。他指出，即便學生沒有被定罪、沒有被捕、甚至只是收到傳票，美國當局都會撤銷相關學生的簽證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國副總統詹姆斯·萬斯上月接受採訪時警告，如果政府判斷相關人員留在美國不符合美國國家利益，即便是學生簽證持有者也會被驅逐出境。他當時還表示，綠卡持有者也沒有無限期留在美國的權利，「如果美國國務卿和總統認為這個人不應該在美國，他就沒有合法權利留在這兒，就是這麼簡單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國務卿馬爾科·魯比奧則多次警告，美國政府不會容忍國際學生的部分行為，包括參加親巴勒斯坦遊行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據美國媒體統計，截至目前，全美已有超過 1000 名國際學生和剛畢業的大學生被取消簽證。這些學生來自 40 個州的 130 多所大學和學院。大部分學校完全不知道學生為何被取消簽證，在查詢「學生及交流訪問者信息系統」後才知道有學生被撤銷簽證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普認為美國大學正在成為左翼意識形態的大本營，已經對大學「開戰」。美國當局對 60 多所大學進行審查，並暫停了對 7 所大學的部分聯邦撥款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本週，拒絕讓步的哈佛大學與特朗普政府對峙升級，美國政府已經要求美國國稅局取消哈佛大學的免稅待遇。美國國土安全部長諾姆還要求哈佛大學在 4 月 30 日之前把該校國際學生的「非法和暴力行動」記錄提交給美國國土安全部。如果不交名單，哈佛大學將失去招收國際學生的資格。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12636303.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12636303.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 10:00:57 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 今年糧食產量瞄準 1.4 萬億斤左右，一季度二手房轉移登記同比增超三成</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174496331979632700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？九部門：滿足消費者共享保潔、烹飪、接送等家政需求；工信部：截至 3 月底累計建成開通 5G 基站 439.5 萬個；3 月份全社會用電量達 8282 億千瓦時，同比增長 4.8%。今天有哪些部委消息值得關注？九部門：滿足消費者共享保潔、烹飪、接送等家政需求；工信部：截至 3 月底累計建成開通 5G 基站 439.5 萬個；3 月份全社會用電量達 8282 億千瓦時，同比增長 4.8%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;今年糧食產量瞄準 1.4 萬億斤左右，糧油生產開局較好&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日下午，國務院新聞辦舉行新聞發佈會，農業農村部有關負責人介紹了一季度農業農村經濟運行情況。今年以來，農業農村經濟實現穩健開局，為推動國民經濟實現良好開局、高質量發展向新向好、提供了有力支撐。據介紹，糧油生產開局較好，農業農村部緊盯實現今年糧食產量 1.4 萬億斤左右目標，環環緊扣抓好春管春耕，打牢夏糧和全年糧食豐收基礎。據農業農村部農情調度，冬小麥面積保持穩定，拔節期一二類苗比例 91.2%，與上年相當、好於常年；冬油菜面積穩中有增，長勢好於上年、常年。春耕生產進展總體順利，全國春播糧食進度近兩成，同比略快。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;九部門：滿足消費者共享保潔、烹飪、接送等家政需求&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部網站 4 月 18 日消息，商務部等九部門近日印發《關於促進家政服務消費擴容升級的若干措施》。其中明確提出，鼓勵家政服務企業拓展專業深度保潔、室內空氣治理、營養諮詢等新興服務領域，加強與裝修、家居等行業跨界融合發展。以社區網點為依託，發掘「微需求」，提供「微服務」，滿足消費者共享保潔、烹飪、接送等家政服務需求。引導家政服務企業和家政服務人員依法參加社會保險，推動符合條件的靈活就業家政服務人員在就業地參加社會保險。建立健全常態化、多元化家政服務糾紛調解機制，營造良好行業發展環境。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高檢：2 年多來立案特種設備安全公益訴訟 2174 件&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174496331979632700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據最高人民檢察院 4 月 18 日消息，為加強對重點行業、重點領域安全生產風險隱患的監督，近日，最高人民檢察院發佈了一批特種設備安全生產檢察公益訴訟典型案例。據介紹，2023 年 1 月至今年 3 月，全國檢察機關共立案特種設備安全領域公益訴訟 2174 件，提起訴訟 7 件。本次發佈的典型案例包括安徽省碭山縣檢察院督促整治老舊小區電梯安全隱患行政公益訴訟案等 10 件。10 件案例不僅涉及電梯、鍋爐、起重機械、壓力容器、大型遊樂設施等多個類型的特種設備，而且涉及特種設備生產、經營、使用、檢驗檢測等不同環節。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;工信部：截至 3 月底累計建成開通 5G 基站 439.5 萬個&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;工業和信息化部負責人 4 月 18 日在國新辦新聞發佈會上表示，今年一季度工業和信息化發展態勢良好。據介紹，我國數字產業發展態勢良好，以 5G、人工智能大模型等為代表的數字技術迅速發展，前兩個月數字產業完成業務收入同比增長 8.2%。網絡基礎設施能力持續增強，截至 3 月底，累計建成開通 5G 基站 439.5 萬個。今年一季度，我國電信行業平穩有序發展，電信業務總量同比增長 7.7%。統計顯示，一季度電信業務收入累計完成 4469 億元，在用算力中心標準機架數超過 900 萬。我國 5G 網絡容量和信號覆蓋水平持續提升。實現了「鄉鄉通 5G」，行政村通 5G 比例達 90%。在千兆光網「縣縣通」基礎上，啓動開展萬兆光網試點，在全國 86 個城市的 168 個小區、工廠和園區試點部署。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3 月份全社會用電量達 8282 億千瓦時，同比增長 4.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家能源局 4 月 18 日發佈用電量數據顯示，3 月份，全社會用電量 8282 億千瓦時，同比增長 4.8%。其中，第一產業用電量 106 億千瓦時，同比增長 9.9%；第二產業用電量 5578 億千瓦時，同比增長 3.8%；第三產業用電量 1484 億千瓦時，同比增長 8.4%；城鄉居民生活用電量 1114 億千瓦時，同比增長 5.0%。1—3 月，全社會用電量累計 23846 億千瓦時，同比增長 2.5%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市監總局發佈直播電商典型案例，最多罰款 175 萬元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家市場監管總局網站 4 月 18 日消息，各級市場監管部門依法履職盡責，近期查辦了一批直播電商典型案例。為引導直播電商經營主體依法合規經營，震懾違法違規行為，共同營造網絡交易良好生態，國家市場監管總局選取一批案例予以公佈。其中被罰款最多的一起案例是廣州辛選網絡信息科技有限公司虛假宣傳案。經查，廣州辛選網絡信息科技有限公司主播在直播推廣某品牌「酵母調製乳粉（免疫球蛋白型）」、某品牌食品、某品牌「艾草三伏貼」等商品的過程中，在商品賣點卡宣傳內容之外，存在誇大宣傳、虛構商品功能性能等欺騙、誤導消費者的行為，構成虛假或者引人誤解的商業宣傳的違法行為。2025 年 1 月，廣州市白雲區市場監管局依法對其作出罰款 175 萬元的行政處罰。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;礦山安監局：出現威脅礦山安全重大險情要果斷停產撤人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家礦山安全監察局 4 月 18 日消息，國家礦山安全監察局日前發佈《關於切實做好 2025 年度礦山防汛安全工作的通知》稱，今年我國已較常年偏早 17 天進入汛期。據預測，今年極端災害性天氣頻發重發態勢仍將延續，區域性、階段性洪澇災害風險較大，登陸颱風強度總體較強。各級礦山安全監管監察部門要搶抓主汛期到來前的「窗口期」，迅速對礦山防汛安全工作作出周密安排，督促轄區礦山嚴格落實防汛工作主體責任，切實將各項防範措施落實到基層末梢和現場第一線，有效預防暴雨、洪水、雷電、颱風、滑坡、泥石流等自然災害引發礦山事故。當暴雨、洪水等預警等級為紅色（一級）、橙色（二級）或者出現可能威脅礦山安全的重大險情時，要督促礦山立即啓動應急「響應」，果斷採取停產撤人、轉移避險等措施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國資委：一季度央企戰略性新興產業投資同比增長 6.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端 4 月 18 日消息，記者從國務院國資委瞭解到，今年一季度，中央企業累計實現增加值 2.6 萬億元、利潤總額 6462.7 億元，有效投資持續擴大，「兩重」「兩新」重大項目總投資破萬億元，固定資產投資 8513 億元，其中戰略性新興產業投資同比增長 6.6%，實現了「開門紅」。今年，國務院國資委將推動中央企業不斷優化資源配置、深化與其他企業合作。加快攻克「卡脖子」產品和關鍵核心技術，着力抓好產業煥新行動、未來產業啓航行動，高質量完成國有企業改革深化提升行動。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度辦理二手房轉移登記 164.6 萬件，同比增長超三成&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據自然資源部 4 月 18 日消息，自然資源部發布數據顯示，一季度全國辦理不動產登記業務超 2000 萬件，其中存量商品房轉移登記辦理數量，也就是二手房轉移登記辦理數量，同比增長超三成。自然資源部表示，今年一季度，全國辦理不動產登記業務 2014.1 萬件，頒發不動產權證書 1177.5 萬本、證明 574.7 萬本。其中：辦理新建商品房轉移登記 238.7 萬件，同比減少 12.1%；辦理存量商品房轉移登記 164.6 萬件，同比增長 34.7%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12634865.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12634865.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 江蘇將送 1800 萬元彩票支持消費品以舊換新，廣西村民「求雨」視頻系擺拍</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174496464250064600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？河南廳官丁國浩被「雙開」：隱瞞不報房產，向企業攤派費用；濟南一居民家中液化氣爆燃致 6 人送醫救治，其中 1 人死亡；北京今年新增 2 萬餘中小學學位，嚴禁以成績等作為入學依據。今天有哪些地方新聞值得關注？河南廳官丁國浩被「雙開」：隱瞞不報房產，向企業攤派費用；濟南一居民家中液化氣爆燃致 6 人送醫救治，其中 1 人死亡；北京今年新增 2 萬餘中小學學位，嚴禁以成績等作為入學依據。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【江蘇】加力擴圍支持消費品以舊換新，將試點送 1800 萬元彩票&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，4 月 18 日，「蘇新消費·蘇彩煥新」江蘇彩票助力消費品以舊換新試點首場活動在南京啓動，滿 18 週歲的消費者在指定的 4 家門店購買享受國家以舊換新補貼的家電、3C 商品，可按單個訂單消費金額（發票金額）獲贈不同面值的彩票兌換券。據江蘇省財政廳官方公眾號介紹，獲贈彩票兌換券的票面金額依單個訂單的消費金額分為四檔，消費 300 元-2000 元的獲贈 10 元兌換券，直至超過 5000 元的獲贈 60 元兌換券，每人在單個商家累計領取兌換券的總額不超過 60 元，可憑券在南京市內銷售網點兌換「福彩 3D」或「體彩排列 3」。江蘇省廣電總枱報道稱，「蘇彩煥新」首次試點活動在南京舉行，7 月前擴展至蘇州、無錫，試點期滿後視情推至全省，預計全年發放彩票兌換券 1800 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】廳官丁國浩被「雙開」：隱瞞不報房產，向企業攤派費用&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據河南省紀委監委消息，經中共河南省委批准，河南省紀委監委對平頂山市人大常委會原黨組成員、副主任丁國浩嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。丁國浩被開除黨籍和公職。經查，丁國浩喪失理想信念，背棄初心使命，對黨不忠誠不老實，對抗組織審查；無視中央八項規定精神，收受可能影響公正執行公務的禮品、禮金、消費卡；違背組織原則，隱瞞不報房產，在組織函詢時不如實説明問題，利用職權違規為他人謀取人事利益；廉潔底線失守，利用職權為親友經營活動謀取利益；向企業攤派費用，加重企業負擔；大搞權錢交易，利用職權為他人在項目承攬等方面謀取利益，非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣西】東蘭縣花香鄉回應網傳「求雨」視頻：系擺拍，惡意炒作&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174496464250064600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣西自治區東蘭縣花香鄉人民政府 4 月 18 日發佈《關於花香鄉大樂村龍結屯羣眾抖音「求雨」 視頻不實信息的情況説明》稱，近日，網絡流傳「花香鄉大樂村龍結屯羣眾發搞笑視頻抖音求雨」相關視頻。該鄉高度重視，立即組織轄區派出所、水利站、掛村組及村「兩委」幹部趕赴現場覈查。經核實為網民以「求雨耕種」為噱頭進行擺拍，惡意炒作。視頻內容與實際情況嚴重不符，屬於不實信息。廣西壯族自治區農業農村廳 4 月 15 日發佈的廣西土壤墒情簡報 2025 年第 7 期顯示，全區農田墒情近半數不足至乾旱。簡報也顯示，預計未來 15 天，天氣呈「前後有雨、中間晴」的特點，預測下一個監測週期，全區農田墒情大部適宜，局部不足。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】濟南一居民家中液化氣爆燃致 6 人送醫救治，其中 1 人死亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據山東省濟南市天橋區人民政府網站消息，濟南市天橋區應急管理局 4 月 18 日通報，4 月 17 日 22 時許，天橋區石橋小區一居民家中液化石油氣罐泄漏引發爆燃，消防救援人員迅速到場救援，經全面搜救，6 人送醫救治。目前，3 人已出院，2 人輕傷留院觀察，1 人經搶救無效死亡。事故原因正在調查中。據極目新聞報道，事發地附近有商戶告訴記者，事故發生於濟南市天橋區北園街道轄區內一自建民房，該民房樓下是一個商鋪，平時樓上有人居住。因其家的倉庫距離爆炸民房比較近，倉庫的玻璃也受到波及被炸碎。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】今年新增 2 萬餘中小學學位，嚴禁以成績等作為入學依據&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端消息，《北京市教育委員會關於 2025 年義務教育階段入學工作的意見》4 月 18 日發佈。北京市義務教育入學堅持免試就近的原則，小學入學採取登記入學為主，單校劃片和多校劃片相結合的方式，小升初按志願派位的方式入學。北京市教委相關負責人指出，北京市建立了同人口變化相協調的學位供給機制，2025 年新增中小學學位 2 萬餘個，緩解學位緊張問題，保障更多孩子享受優質教育資源。北京市明確，義務教育入學嚴禁以考試成績和各類競賽證書、培訓競賽成績、考級證明等作為招生依據；嚴禁以面試、評測、接收簡歷等形式選拔學生；嚴禁學校和校外培訓機構以培訓班、校園開放日、夏令營等形式提前招生、選拔學生；嚴禁任何學校以實驗班、特色班、國際部、國際課程班等名義招生。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】金華一副鎮長被指毆打村民，鎮黨委書記稱仍在調查覈實&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，近日，浙江省金華市永康市西溪鎮村民呂先生反映，他在諮詢老房拆建事宜開車返程途中，西溪鎮副鎮長王雨果帶領多人突然出現，強行將他拖下車並搶走手機和車鑰匙，「連續打了我大概十幾拳」。呂先生稱，他隨後被帶上車，期間雖未再受到毆打，但人身自由受限。呂先生稱，其藉口「上廁所」才得以逃脫。經醫院檢查，被毆打導致其頭部面部等位置受傷，嘴部出血，為此住院 26 天。4 月 18 日，西溪鎮黨委書記俞曉雅表示，有關情況正在進一步調查覈實當中。此前在 3 月 10 日，西溪鎮人民政府就呂先生通過 12345 市長熱線投訴的情況進行回覆，稱「工作人員的一切行為均符合工作程序」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】橫水西周墓地發現 3 個殉人並出土青銅器，墓主或為倗伯&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，山西省考古研究院公佈考古發掘資料，運城市絳縣橫水西周墓地出土 17 件有銘文的銅禮器，墓主可能為西周早期晚段或早中期之際的一代倗伯。據介紹，橫水西周墓地於 2004 年被盜後發現。墓地位於山西省運城市絳縣橫水鎮橫北村以北約 800 米處，墓地共發掘西周時期墓葬 1299 座，發現車馬坑 33 座。其中，編號為 M3250 的墓葬規模較大，墓內發現 3 個殉人，出土隨葬器物 385 件 (套)，包括青銅禮器 25 件及原始瓷器 2 件。25 件青銅禮器中，17 件有銘文，作器者有倗姬、太保、南宮姒、盟狽等，還有族氏銘文「五」，特別是「太保」「南宮」為王朝顯貴，或為一代倗伯，這些出土器物突顯出倗國在此時已具有較強實力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【遼寧】一 5A 級景區根據體重減免門票，肥胖指數 28 以上可免費&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據遼寧日報消息，今年 3 月 9 日，國家衞健委提出實施「體重管理年」3 年行動，為響應國家號召，位於本溪市的五女山景區推出憑 BMI 減免門票活動。活動範圍面向全國遊客，在景區售票處測量計算 BMI 指數在 24-27.9 的遊客，景區門票半價（車費自理）；BMI 指數在 28 以上的遊客，景區門票免費（車費自理）。據瞭解，BMI 是身體質量指數，由身高、體重通過計算而得出，是國際上常用的衡量人體胖瘦程度以及是否健康的一個標準。景區相關負責人張經理，BMI 在 18.5-23.9 屬於「標準」；超過 24.0 為「超重」；超過 28.0 為「肥胖」，推出這個活動是響應「體重管理年」號召，呼籲更多人爬山燃脂。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12635068.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12635068.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>結交「政治騙子」跑官買官，新疆政協原副主席竇萬貴被控受賄 2.29 億</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：央視新聞客戶端&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174496743377792100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;竇萬貴當庭表示認罪悔罪。竇萬貴當庭表示認罪悔罪。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據廣西自治區柳州市中級人民法院消息，2025 年 4 月 18 日，該院一審公開開庭審理了新疆維吾爾自治區政協原黨組成員、副主席竇萬貴受賄一案。竇萬貴被控非法收受財物 2.29 億餘元，當庭表示認罪悔罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，竇萬貴為漢族，江蘇徐州人，出生於 1962 年 10 月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;竇萬貴 1982 年 10 月從新疆農科院技工學校農學專業後，曾長期在額敏縣基層工作，履歷較為豐富。1990 年，擔任近 8 年縣種子公司技術員後，竇萬貴調入縣委任組織部幹事，並開始從政，1995 年升至縣委常委、組織部部長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後，竇萬貴調入托裏縣，4 年後任縣委書記。2005 年-2009 年，竇萬貴擔任吐魯番地委委員、組織部部長，後調任阿克蘇地委委員、組織部部長。竇萬貴在阿克蘇工作時間長達 13 年，曾先後擔任阿克蘇地委組織部部長、政法委書記，2013 年被任命為地委書記，直至 2022 年 4 月卸任。期間，2018 年 1 月，竇萬貴當選為新疆自治區政協副主席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月 20 日，中央紀委國家監委宣佈，竇萬貴涉嫌嚴重違紀違法被查。當年 10 月，竇萬貴被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174496743377792100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報，竇萬貴喪失理想信念，背棄初心使命，貫徹黨中央重大決策部署打折扣、搞變通，違背民主集中制原則，搞「七個有之」，投機鑽營，結交「政治騙子」，履行全面從嚴治黨主體責任不力；違反中央八項規定精神，接受可能影響公正執行公務的宴請；違背組織原則，跑官買官，在組織函詢時不如實説明問題；廉潔底線失守，違規收受禮金，利用職權為親友經營活動謀取利益；利用職務便利為他人在礦產資源開發、工程項目承攬、幹部選拔任用等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;竇萬貴是黨的二十大後新疆被查的第 3 名副省級官員。2023 年 12 月 11 日，新疆自治區黨委原副書記&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;新被查，2023 年 2 月 5 日，新疆生產建設兵團原黨委常委、副司令員焦小平任上被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在 4 月 2 日，新疆自治區紀委監委宣佈，自治區政府原黨組成員黃三平涉嫌嚴重違紀違法被查。黃三平曾是竇萬貴的直接上司，其卸任&lt;span&gt;阿克蘇地委書記後，接任者正是&lt;/span&gt;竇萬貴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月，竇萬貴被提起公訴。根據柳州市人民檢察院起訴指控：2003 年至 2022 年，被告人竇萬貴利用擔任新疆維吾爾自治區托里縣委書記，吐魯番地委委員、組織部部長，阿克蘇地委委員、組織部部長，阿克蘇地委副書記、政法委書記，阿克蘇地委代理書記、書記，新疆維吾爾自治區政協副主席、阿克蘇地委書記等職務上的便利，為有關單位和個人在項目承攬、企業經營、職務提拔等方面提供幫助，直接或者通過他人非法收受財物共計摺合人民幣 2.29 億餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關提請以受賄罪追究竇萬貴的刑事責任。庭審中，檢察機關出示了相關證據，被告人竇萬貴及其辯護人進行了質證，控辯雙方在法庭的主持下充分發表了意見，竇萬貴進行了最後陳述，並當庭表示認罪悔罪。庭審最後，法庭宣佈休庭，擇期宣判。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12635894.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12635894.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 09:19:47 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>中國最大服裝出口商：剛結束歐洲行，就有多個客戶來詢價</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174495620034313200_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;出海並非一艘船駛向遠方即可，需要做整體規劃。出海並非一艘船駛向遠方即可，需要做整體規劃。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「我們在回國的飛機上，客戶的郵件已經發過來，要求我們報價。」2025 年 4 月 17 日，東方國際創業股份有限公司（下稱「東方創業」）副總經理王蓓對界面新聞透露。就在前一天，她剛剛結束歐洲行，主要目的是拓展市場。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;公開資料顯示，上市公司東方創業（600278）是國內最大的紡織服裝集團和紡織服裝出口企業之一，進出口規模在上海名列前茅。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;東方創業擁有從國內外接單、各類面輔料採購、專業&lt;span&gt;研發&lt;/span&gt;設計、自有工廠生產到全球物流配送等服裝紡織品進出口的完整產業鏈，公司及下屬公司出口經營的主要品種覆蓋從各色紗線和麪料到混紡織物、從各式家用紡織用品到棉毛針織服裝成衣、從襯衫 T 恤到西服夾克等各類男女服飾等全品類服裝紡織產品。除了紡織服裝進出口貿易，東方創業也涉足現代物流與大健康產業。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;關稅戰之下，紡織服裝是最早受到衝擊的行業之一。對於最新一輪關稅戰，資深外貿人王蓓表示早有預料。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;時間追溯到 2018 年，特朗普政府第一次對中國發起關稅戰，這也倒逼東方創業產能出海，發展轉口貿易。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174495620034313200.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據王蓓介紹，東方創業目前在東南亞的柬埔寨、南亞的孟加拉國和非洲的埃塞俄比亞建立了生產基地，轉口貿易發展迅速，佔比已提高至 70%-80%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;她透露，東方創業轉口貿易的模式為：上海接收訂單之後開始與工廠對接，在國內採購&lt;span&gt;原料&lt;/span&gt;，再運輸到&lt;span&gt;海外&lt;/span&gt;生產基地，整體製作完成後，貨物從&lt;span&gt;海外基地&lt;/span&gt;運往歐美市場。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;同時，東方創業通過原料開發、工藝改良、提高服務附加值等方法降本增效。「我們的研發和設計非常有優勢，從原材料端開始切入整個業務鏈。」王蓓説。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;品牌客戶往往會定期舉辦產品&lt;span&gt;新一季開發和&lt;/span&gt;策劃，東方創業便&lt;span&gt;主動讓&lt;/span&gt;開發部門參與其中，瞭解客戶的選品、定位、色系、風格、價位等，在此基礎上為客戶提供多&lt;span&gt;種&lt;/span&gt;可選擇的產品建議書，細化到針織、梭織的比例，原輔料的選擇，編織花紋、相應配飾的呈現、成本覈算等，「就像購買套餐一樣，豐儉由人」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在後續的生產製造流程，中國&lt;span&gt;工藝和技術&lt;/span&gt;是世界公認的最強者。東方創業憑藉工藝和技術優勢，進一步幫助客戶減少損耗，控制質量，將圖紙上的設計變為可量產交付的產品。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;王蓓説，這既增加了東方創業與品牌的粘性，又使其在海外供應鏈中佔據優勢。建立全球供應鏈之後，東方創業可利用不同區域調配產能：上海作為銷售和設計研發中心，也主做重工工藝和複雜款產品；大部分生產業務放在柬埔寨&lt;span&gt;和孟加拉&lt;/span&gt;，承接歐美訂單。柬埔寨&lt;span&gt;孟加拉等&lt;/span&gt;與中國關係良好，產業鏈配套&lt;span&gt;比較&lt;/span&gt;成熟，非洲地區&lt;span&gt;例如埃塞俄比亞的工廠從地域、環境以及當地情況多種角度考慮，主要匹配價格競爭優勢的量產訂單&lt;/span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「我們需要詳細劃分客戶與市場匹配的供應鏈，這樣可以使產能均衡。」王蓓表示，由於供應鏈的穩定以及開發團隊的技術保證，從首次關稅戰到 2024 年，東方創業對美訂單不但沒有出現斷崖式下降，反而呈現增長態勢，美國仍然是東方創業最大的市場。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根據財報信息，2019 年東方創業營收近 177 億元，其中，貨物貿易營收 96 億元。2023 年，東方創業營收超 336 億元，其中，貨物貿易營收超 264 億元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;然而，這一次，轉口貿易也將受到極大影響。上一次關稅戰，東南亞成為中國企業躲避關稅的中轉站，這一輪關稅戰，美國向所有國家加徵關稅，柬埔寨首當其衝，&lt;span&gt;孟加拉也有不小幅度增加&lt;/span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美國當地時間 4 月 2 日下午，特朗普宣佈對從柬埔寨進口商品加徵 49% 的「對等關稅」，&lt;span&gt;孟加拉 37%，埃塞俄比亞 10%&lt;/span&gt;。此後，柬埔寨與其他國家獲得暫停 90 天加徵關稅的豁免時間。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「客戶已經在與我們談判，能否降幾個點。」王蓓透露。對於現有訂單，東方創業的業務人員正駐紮柬埔寨&lt;span&gt;等海外生產基地&lt;/span&gt;一線，想方設法在豁免期內搶產能。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;從長遠來看，美國市場存在巨大的不確定性，東方創業打算積極拓展歐洲訂單，同時開發日韓和南美等市場，以彌補美國訂單下降帶來的影響。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;東南亞也絕非「安全牌」。在生產端，東方創業需要在其他國家急需尋找成熟的生產基地和可靠的供應鏈夥伴。「客戶提到是否考慮在埃及、土耳其和肯尼亞等地開廠或尋找供應鏈，這些國家相對來説關稅較少。政策隨時可能變化，我們不能盲目投資任何地方，只能尋找相對安全、穩定的供應鏈。」王蓓表示，出海並非一艘船駛向遠方即可，需要做整體規劃。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12634054.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12634054.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 08:36:51 GMT</pubDate>
            <author>劉素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>布尿布代替一次性尿布，關稅讓美國父母和嬰童用品企業焦慮</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2022 年 5 月 12 日，美國加利福尼亞州。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174496179437134400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;網站建議，如果一次性尿布漲價後超出家庭預算，父母們可以考慮能重複使用的布尿布。網站建議，如果一次性尿布漲價後超出家庭預算，父母們可以考慮能重複使用的布尿布。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美國總統唐納德·特朗普的關稅政策衝擊下，隨着一次性尿布、汽車兒童安全座椅、兒童學步車等育兒產品將出現漲價，美國育兒網站開始建議父母們使用此前的購物積分，或者考慮用布尿布代替一次性尿布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 16 日，美國育兒網站 BabyCenter 髮長文為父母如何應對關稅衝擊支招。該網站統計顯示，在關稅措施之前，美國家庭育兒第一年的花銷在 2 萬美元以上，包括購買各類母嬰產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據網站統計，截至上週美國的嬰兒配方奶粉、一次性尿布的售價尚未出現大幅上漲，但部分嬰兒推車已經明顯漲價。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前售價 393 美元的一款嬰兒推車漲至 449 美元，還有一款從 364 美元漲至 413 美元。部分汽車兒童安全座椅的價格已經上漲 10%。鑑於更多母嬰產品企業準備宣佈提價，網站敦促父母們抓緊時間購買所需產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國供應鏈風險管理公司 Overhaul 的執行副總裁大衞·沃裏克指出，與很多美國產品一樣，即便標籤是「美國製造」的母嬰產品也不代表所有零部件和原材料來自美國，包括一次性尿布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃裏克指出，一次性尿布中使用的塑料和吸收材料主要來自進口。除此之外，這類尿布通常用木漿纖維或竹纖維製造，而中國、越南和印度是最大的竹纖維出口國，美國的竹纖維主要來自這 3 國。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174496179437134400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國關稅導致一次性尿布的原材料成本飆升後，消費者將被迫為此買單。沃裏克表示，即便沒有發現價格大幅上漲，消費者在購買一次性尿布時也可能發現一包中的尿布數量變少或者包裝方式發生變化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BabyCenter 計算，關稅措施之前，美國家庭育兒第一年在尿布上就需要花費約 800 美元，其中不包括濕紙巾等配套產品。該網站建議，如果一次性尿布漲價後超出家庭預算，父母們可以考慮能重複使用的布尿布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國青少年產品製造商協會還指出，美國的關稅措施，特別是對中國進口商品的關稅將嚴重衝擊汽車兒童安全座椅、嬰兒牀等產品，因為這類產品及零部件絕大部分為中國製造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國青少年產品製造商協會已經向特朗普致信，指出汽車兒童安全座椅等對兒童的安全至關重要。如果相關產品價格上漲導致家庭無法承擔，將對兒童安全構成直接威脅。協會呼籲特朗普對青少年產品進行關稅豁免，指出相關產品「與美國國家安全無關」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國主要嬰幼兒產品公司 Munchkin 的創始人史蒂夫·鄧恩也向特朗普致信，警告關稅措施正在產生「災難性」後果。他在信中指出，關稅已經導致公司暫停訂單、裁員，很快將無法為美國家庭提供產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄧恩還補充，由於美國「完全缺失」生產相關產品所需的工具、製造技術、自動化和技術工人，Munchkin 無法把製造帶回美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週四，鄧恩就給特朗普的致信接受採訪時表示，受關稅影響，很多嬰幼兒產品公司都暫停了向中國下訂單。Munchkin 在未來 60 天到 90 天就會庫存告罄。就算現在下單，產品運到美國也需要 45 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，要想把嬰幼兒產品製造搬回美國需要美國政府籌備新建制造園區。鄧恩舉例，光是生產 Munchkin 的嬰兒學飲杯就需要 100 台注塑機，而目前在美國根本找不到這麼多機器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄧恩指出美國現在沒有嬰幼兒產品的製造基礎，也沒有技術工人，這些東西也無法一夜之間憑空出現，「我們這個行業就只能裁員。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12634717.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12634717.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:48:55 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>購買 11 箱茅台酒用於公務接待，河南醫藥系統廳官陳建國被「雙開」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174495554699755400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近年來，因涉及茅台酒腐敗被通報的官員不在少數。近年來，因涉及茅台酒腐敗被通報的官員不在少數。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 18 日，河南省紀委監委發佈消息，經中共河南省委批准，河南省紀委監委對新鄉醫學院原黨委書記陳建國嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。陳建國被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，陳建國，男，1962 年生，河南許昌人，華中科技大學經濟學博士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳建國早年畢業於豫北醫專（新鄉醫學院前身）醫療專業，後在新鄉醫學院擔任輔導員，逐漸升至院長辦公室主任。1999 年，陳建國開始擔任新鄉醫學院第一附屬醫院黨委書記，2002 年 8 月-2007 年 8 月任新鄉師範高等專科學校校長、黨委副書記。2007 年，陳建國調任許昌學院擔任院長、黨委副書記，2015 年專任許昌學院黨委書記，2017 年又調回新鄉醫學院擔任黨委書記。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月，河南省紀委監委官宣新鄉醫學院原黨委書記陳建國被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;河南省紀委監委在「雙開」通報中介紹，陳建國喪失理想信念，背棄初心使命，對黨不忠誠不老實，對抗組織審查；違反中央八項規定精神，收受可能影響公正執行公務的禮金，公款旅遊；違反組織原則，在組織函詢時不如實説明問題，利用職權為他人謀取人事利益並收受財物；廉潔底線失守，將應由個人支付的費用由他人支付，利用職權為他人謀利並收受財物；大搞權錢交易，利用職務上的便利以及職權或地位形成的便利條件為他人在項目承攬、職務晉升等方面謀取利益並非法收受財物，數額特別巨大。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174495554699755400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，陳建國嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據有關規定，陳建國被開除黨籍和公職，其涉嫌犯罪問題被移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，2022 年 8 月，河南省紀委監委曾通報 5 起高校領導幹部違反中央八項規定精神典型案例，其中包括許昌學院原黨委書記陳建國違規使用公款購買高檔酒水、違規配備使用公車問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，2014 年至 2015 年，陳建國任許昌學院院長、黨委書記期間，安排院辦公室主任購買茅台酒 11 箱用於公務接待，費用合計 5.61 萬元，以辦公用品、低檔酒水發票等形式予以報銷。2013 年 3 月至 2016 年 3 月，許昌學院租賃兩台 2.0T 帕薩特轎車（新車價格 24.8 萬元），供陳建國等人使用，費用合計 45.435 萬元。2020 年 2 月，陳建國受到黨內嚴重警告處分，違紀所得予以收繳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，因涉及茅台酒腐敗被通報的官員不在少數。貴州省銅仁市玉屏縣委原書記王俊銘和國家市場監督管理總局價格監督檢查和反不正當競爭局反不正當競爭處原處長吳心曠，都曾被通報「違規倒賣茅台酒進行營利活動」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，貴州省原國土資源廳黨組副書記、廳長朱立軍曾被通報，主持召開省國土資源廳黨組會議時，違規決定用礦產資源補償費徵收管理工作經費 57 萬元購買 570 瓶茅台酒，並用於公務接待活動。江西銀保監局原二級巡視員章蒔安被通報生活奢靡，接受宴請必喝茅台酒，以「茅台酒品鑑專家」自居，違規收受茅台酒數以百計；龍江銀行股份有限公司原黨委書記、董事長張建輝被通報收受 2 名私營企業主茅台酒 30 箱。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12633955.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12633955.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 05:55:55 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>因個人恩怨誣告同事當間諜，某省直機關工作人員被降職降級</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174494911130155300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;嚴某的行為系借舉報之名，故意捏造事實誣告陷害他人，嚴重幹擾了國家安全機關工作。嚴某的行為系借舉報之名，故意捏造事實誣告陷害他人，嚴重幹擾了國家安全機關工作。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 18 日，國家安全部微信公眾號公佈一起誣告案例顯示，某省直機關工作人員舉報同事當間諜，卻被證明是捏造事實構陷，最後受到留黨察看、降職降級等處分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家安全部介紹，2023 年 12 月，12339 網絡舉報平台收到了一條內容詳盡細節充實的舉報線索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舉報人嚴某自稱是某境外諮詢公司員工，舉報某省直機關工作人員張某違規接受境外有償諮詢並提供情報。嚴某不僅提供了張某具體的個人信息和境外經歷，還詳盡描述了張某通過中間人祕密出賣情報收取間諜經費，大搞錢情交易的種種細節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家安全部表示，該境外諮詢機構前期已被國家安全機關納入工作視線，舉報對象又涉及省直機關公職人員，這一線索立即引起了國家安全機關的高度重視。初步覈查發現，張某確係某省直機關涉密工作人員，其個人經歷也與舉報線索部分相符。但隨着調查的深入，辦案幹警很快發現，張某從未與該境外諮詢公司有過任何聯繫，更不存在接受不明經費的情況。經過嚴密的調查和反覆論證，國家安全機關最終排除了張某的間諜嫌疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那嚴某的舉報線索究竟從何而來？據介紹，原來，嚴某並不是什麼諮詢公司的員工，他和張某同為一家省直機關的工作人員。嚴某因個人恩怨，一直對張某懷恨在心。某天，嚴某偶然看到一則重點單位人員接受境外有償諮詢泄密被處理的案例，便產生了移花接木陷害張某的想法，捏造了一起虛假的舉報。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174494911130155300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辦案幹警表示，嚴某的行為系借舉報之名，故意捏造事實誣告陷害他人，嚴重幹擾了國家安全機關工作。根據《公民舉報危害國家安全行為獎勵辦法》第二十一條規定，借舉報之名故意捏造事實誣告陷害他人的，依法予以處理，構成犯罪的依法追究刑事責任。最終，嚴某依規受到「留黨察看兩年，政務撤職處分，降職降級並調離原崗位」的處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《公民舉報危害國家安全行為獎勵辦法》是國家安全部制定的部門規章，於 2022 年 6 月 6 日公佈施行。這份文件明確規定，舉報人借舉報之名故意捏造事實誣告、陷害他人；弄虛作假騙取獎金；惡意舉報或者以舉報為名製造事端，幹擾國家安全機關工作；泄露舉報中知悉的國家祕密或者工作祕密，造成不良後果或者影響的，依法予以處理；構成犯罪的，依法追究刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2024 年 4 月，國家安全部也曾公佈一起誣告案例。2021 年 3 月，趙某因與他人存在經濟糾紛，出於打擊報復的目的，故意捏造事實，撥打 12339 國家安全機關舉報受理電話，誣告對方從事涉恐活動。最後，趙某因虛構事實擾亂公共秩序，被處以行政拘留 3 日。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12633671.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12633671.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 04:35:57 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>哈馬斯拒絕以色列臨時停火條件，以財長威脅要打開「地獄之門」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 17 日，加沙地帶加沙城。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174494891230222400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「特朗普政府提出的條件沒有變，要麼釋放人質，要麼面對地獄。」「特朗普政府提出的條件沒有變，要麼釋放人質，要麼面對地獄。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 17 日，巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）高級官員哈利勒·哈亞發表視頻講話，宣佈哈馬斯準備好就加沙地帶達成全面停火協議展開談判，並拒絕了以色列提出的臨時停火條件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈亞表示，哈馬斯不會接受服務於以色列總理本雅明·內塔尼亞胡政治議程的「非全面協議」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈馬斯準備的「全面」協議提出，哈馬斯釋放所有以色列人質，以換取以色列結束加沙戰爭、釋放巴勒斯坦囚犯、以軍全部撤出加沙地帶以讓加沙進行重建。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈亞指責，內塔尼亞胡政府以「非全面協議」為幌子，目標繼續推動對加沙的滅絕戰爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一，哈馬斯官員前往埃及開羅就停火協議展開談判。以色列提出了 45 天的臨時停火，要求哈馬斯釋放 10 名仍在人世的人質，並解除武裝為加沙徹底停戰鋪路。解除武裝的要求被哈馬斯火速拒絕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加沙地帶還有 59 名人質，以色列國防軍估算其中 35 人已經喪生。今年 1 月，哈馬斯與以色列達成臨時停火，並同意在第一階段停火期間就第二階段停火展開談判。但第一階段停火結束後，由於雙方分歧持續，以色列重啓了對加沙的軍事行動。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174494891230222400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本週一的停火談判曾被寄予厚望，當時媒體報道稱以色列和哈馬斯都願意做出一定讓步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈馬斯正式拒絕以色列的臨時停火條件後，以色列財長、極右翼「宗教猶太復國主義者黨」領導人比撒列·斯莫特里赫發文，警告以色列將對哈馬斯「打開地獄的大門」。他敦促以軍進一步推進軍事行動直到「完全佔領加沙地帶、消滅哈馬斯、實現特朗普總統的加沙居民搬遷計劃。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國家安全委員會發言人詹姆斯·休伊特表示，哈馬斯週四的表態説明該組織對和平不感興趣，「特朗普政府提出的條件沒有變，要麼釋放人質，要麼面對地獄。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，本輪巴以衝突已經導致加沙地帶 5.1 萬人喪生。以色列從 3 月重啓軍事行動以來，以軍不斷擴大在加沙邊境地區的緩衝區，並禁止人道主義救援物資運入加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多名以色列士兵此前接受媒體採訪時透露，為在加沙邊境地區設立緩衝區，以軍指揮官要求士兵摧毀當地所有建築物、農田、灌溉設施、植物。緩衝區沒有明顯的邊界線，任何進入緩衝區的巴勒斯坦人都會被射殺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週三，以色列國防軍宣佈佔領加沙地帶 30% 的土地，並將相關地區劃為所謂的「安全區」。 以色列防長伊斯雷爾·卡茨指出，無論以色列是否與哈馬斯達成協議，以軍將繼續在佔領地區保持存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡茨還明確，以色列目前的政策是禁止人道主義救援物資進入加沙，以防止哈馬斯利用救援物資繼續控制加沙人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處主任專員菲利普·拉扎里尼警告，目前有超過 210 萬巴勒斯坦人被困在加沙。由於以色列的封鎖，6 周以來沒有救援物資運入加沙。停火期間運入的物資現已耗盡，加沙可能再次面臨饑荒。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12633659.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12633659.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 04:10:26 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
    </channel>
</rss>