<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 13:27:56 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>十四屆全國人大三次會議將於 3 月 5 日上午 9 時在北京開幕，國務院總理李強將作政府工作報告</title>
            <description>&lt;p&gt;十四屆全國人大三次會議將於 3 月 5 日上午 9 時在北京開幕，國務院總理李強將作政府工作報告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屆時，中央廣播電視總枱所屬中央電視台綜合頻道、新聞頻道、中文國際頻道、中國國際電視台各外語頻道、4K 超高清頻道，中央人民廣播電台中國之聲、大灣區之聲、中國國際廣播電台環球資訊廣播等頻率將進行現場直播；央視新聞、央視頻、央視網等中央重點新媒體平台將同步轉播。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426832.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426832.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 11:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 中方公佈多項對美反制措施；美國暫停對烏軍事援助</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 中方公佈多項對美反制措施；美國暫停對烏軍事援助&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174104942551340600_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;董明珠建議將個稅起徵標準提高至 1 萬元；多人捏造傳播謠言被網警查處；深圳打響具身智能機器人防禦戰。以下是界面新聞為你梳理的 3 月 4 日晚報新聞。董明珠建議將個稅起徵標準提高至 1 萬元；多人捏造傳播謠言被網警查處；深圳打響具身智能機器人防禦戰。以下是界面新聞為你梳理的 3 月 4 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;加徵關稅、出口管制，中方對美多項反制措施公佈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今日，商務部、國務院關稅稅則委員會接連發布多項對美反制措施。此前，美國政府宣佈以芬太尼為由對所有中國輸美商品進一步加徵 10% 關稅。中方已在世貿組織爭端解決機制下起訴美方最新加徵關稅措施。美方單邊徵稅措施嚴重違反世貿組織規則，破壞中美兩國經貿合作基礎，中方強烈不滿和堅決反對。中方將根據世貿組織規則，堅定維護自身合法權益，捍衞多邊貿易體制和國際經貿秩序。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12424905.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國務院新聞辦公室發佈《中國的芬太尼類物質管控》白皮書&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近年來，中國高度重視芬太尼類物質管控，未雨綢繆、統籌謀劃，綜合施策、系統治理，嚴格監管芬太尼類藥品，嚴密防範芬太尼類物質濫用，嚴厲打擊走私、制販芬太尼類物質及其前體化學品違法犯罪，取得明顯成效。中國加強國際禁毒合作，務實開展對話交流、聯合偵查和經驗分享，推動建立平等互信、合作共贏的合作關係，與包括美國在內的有關國家在應對芬太尼類物質及其前體問題方面深入開展合作並取得明顯成效。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12426454.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;每 20 個「80 後」就有 1 人去世？多人捏造傳播謠言被網警查處&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;公安部網安局官方微信發文介紹了這則謠言產生的來龍去脈，多人為吸粉引流、賣保健品故意捏造並傳播虛假「死亡率」，已被網警依法查處。據媒體此前報道，2 月份以來，一組關於「80 後」死亡率的數據引發關注。一些微信公眾號發文稱，「截至 2024 年末，‘80 後’死亡率突破 5.2%，相當於每 20 個‘80 後’中就有 1 人已經去世。」「‘80 後’的死亡率已經超過‘70 後’。」這些文章號稱數據來自第七次人口普查的「權威數據」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12422559.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174104942551340600.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;增強民企信心，需進一步明確其定義和定位&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;民營企業對中國經濟的貢獻通常被概括為「五六七&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;八九&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」，即貢獻了超過 50% 的稅收、創造了 60% 的 GDP、貢獻 70% 的創新成果以及提供 80% 的城鎮勞動就業、90% 的企業數量佔比。近年來，隨着創新日益成為推動經濟增長的重要貢獻因子，民營企業的作用進一步凸顯。據國家發展和改革委員會宏觀研究院院長黃漢權介紹，2019 年以來，新設民營企業在各類高新技術產業的佔比都在九成以上，其中，高技術製造業民營企業佔比達到 90.2%，高技術服務業民營企業佔比達到 93.3%；「四新」經濟（新技術、新產業、新業態、新模式）中，民營企業佔比達到 93.4%，數字經濟核心產業中，民營企業佔到 94.6%。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12422567.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;杭州壓力下，深圳打響具身智能機器人防禦戰&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;面對機器人產業的區域競速壓力，深圳正試圖通過政策手段來重構競爭優勢‌。3 月 3 日，《深圳市具身智能機器人技術創新與產業發展行動計劃（2025-2027 年）》（以下簡稱《行動計劃》）發佈‌。文件要求深圳在未來三年內攻堅突破多項核心技術，並明確提出「到 2027 年培育超 1200 家相關企業，形成千億級關聯產業規模」的量化目標。&lt;/span&gt;同日，深圳市委書記孟凡利走訪調研深圳市部分人工智能與機器人企業。孟凡利強調，人工智能與機器人產業具有極大的發展潛力、市場空間，是深圳市正在大力培育發展壯大的重點產業集羣。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12421977.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;董明珠建議將個稅起徵標準提高至 1 萬元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;董明珠提到，自 2018 年《中華人民共和國個人所得稅法》修訂以來，按照黨中央決策部署，我國個人所得稅改革穩步推進，通過提高基本減除費用標準、優化調整稅率結構、設立專項附加扣除項目及提高專項附加扣除標準等一系列措施，顯著降低了居民的個人稅收負擔。她表示，未來提升質量和效率仍然是應有之義。我們必須積極適應我國快速變化的社會經濟環境，着力擴大有收入支撐的消費需求，激活發展潛能，促進居民想消費、敢消費、能消費，讓人民羣眾擁有更多的獲得感、幸福感和安全感。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12425228.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;大幅削減財政支出、裁員，特朗普正在製造一場經濟衰退&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;有華爾街大佬指出，為了緩解高額的債務壓力，特朗普政府正在故意製造一場經濟衰退，DOGE 就是手段之一。削減 1 萬億美元的支出，這本應是 5-10 年才能完成的任務，但 DOGE 要在一年內完成，在如此短的時間內削減如此大規模的支出可能引發經濟衰退。華爾街知名投資人拉里·麥克唐納（Larry McDonald）表示，美國債務問題迫在眉睫，如果關稅政策和 DOGE 瘋狂裁員可以導致經濟在短期內衰退，就能為降息創造條件，從而暫緩債務危機。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12425555.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;加拿大總理辦公室：若美關稅生效，將對美徵收報復性關稅&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;外交部長喬利當天稍早時表示，加拿大已經準備好一系列可以立即反擊的報復性措施。喬利表示，之前加拿大已經宣佈準備好了對價值 1550 億加元的美國商品徵收報復性關稅。首批報復性關稅將涉及價值 300 億加元的美國產品。當地時間 3 月 3 日，美國總統特朗普表示，對等關稅將於 4 月 2 日開始徵收，美國對墨西哥和加拿大商品徵收 25% 的關稅將於 3 月 4 日生效。特朗普稱，對墨西哥和加拿大的關稅沒有達成共識的空間。加總理特魯多透露，將對千億美元美國商品加徵關稅。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12423637.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國暫停對烏克蘭軍事援助&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普已經下令暫停對烏克蘭的所有軍事援助。所有目前尚未運入烏克蘭的美國武器運輸將被暫停，包括飛機和船隻正在運輸的武器，以及在波蘭等待運入烏克蘭的武器。透露消息的官員稱，特朗普要求防長執行暫停運輸令。俄烏衝突中，美國是烏克蘭最大單一援助國。澤連斯基 1 月公佈，烏克蘭 2024 年的國防支出約 1000 億美元，其中烏克蘭自己籌集 400 億美元，美國援助 350 億美元，歐洲援助 250 億美元。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12422509.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12422636.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12422636.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 11:19:25 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>十四屆全國人大三次會議首場「代表通道」集中採訪活動明早舉行</title>
            <description>&lt;p&gt;十四屆全國人大三次會議新聞中心發佈通知，2025 年 3 月 5 日 8：00—8：40（大會開幕前），在人民大會堂中央大廳北側舉行十四屆全國人大三次會議首場「代表通道」集中採訪活動，邀請部分全國人大代表接受採訪。歡迎中外記者憑會議制發的記者證件參加。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426810.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426810.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 11:14:05 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>烏克蘭回應美國暫停軍援</title>
            <description>&lt;p&gt;烏克蘭總理什梅加爾今天（3 月 4 日）在被問及美國暫停軍援一事時表示，「美國的軍事援助對烏克蘭來説至關重要，烏克蘭將繼續通過所有可能的渠道開展外交工作，盡一切努力將與美國的合作保持在之前的水平。」什梅加爾稱，烏克蘭已準備好與美國簽署礦產協議。此外，他還表示，烏克蘭致力於為武器生產本土化吸引資金，目前已滿足 30% 的需求。（CCTV 國際時訊）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426771.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426771.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:57:47 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>烏克蘭議會呼籲與美國進一步發展戰略夥伴關係</title>
            <description>&lt;p&gt;烏克蘭最高拉達（議會）及議會各黨派 3 月 3 日表示，歡迎美國總統特朗普發起的旨在確保和平的談判倡議，認為有必要進一步發展烏美兩國戰略夥伴關係，尤其是在關鍵礦產開發領域。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426704.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426704.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:19:28 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 四部門促進企業溫室氣體信息自願披露，今年電動自行車以舊換新破百萬輛</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174107400227165900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得關注？三部門：殘疾人基本康復服務目錄新增多個服務項目；去年「小巨人」企業銷售收入超全國平均水平 2.1%；海關總署：來自猴痘疫情發生國家地區人員應主動申報。今天有哪些部委信息值得關注？三部門：殘疾人基本康復服務目錄新增多個服務項目；去年「小巨人」企業銷售收入超全國平均水平 2.1%；海關總署：來自猴痘疫情發生國家地區人員應主動申報。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;四部門：探索建立企業溫室氣體信息自願披露服務平台&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據生態環境部 3 月 4 日消息，生態環境部等四部門日前發佈《關於促進企業溫室氣體信息自願披露的意見》，其中提出，到 2030 年，企業溫室氣體信息自願披露的通用框架與技術標準體系進一步完善，企業披露意願、披露能力和披露質量顯著提升，披露信息得到廣泛應用，形成與國際接軌、互通互認、服務企業高質量發展的溫室氣體信息自願披露模式。文件明確，探索建立企業溫室氣體信息自願披露服務平台，集中展示企業溫室氣體信息自願披露內容，基於披露服務平台推動建立信息共享機制，為社會公眾和投資人公開查詢提供便利。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;三部門：殘疾人基本康復服務目錄新增多個服務項目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端 3 月 4 日消息，《殘疾人基本康復服務目錄》是各地提供殘疾人基本公共服務的重要依據，近日，中國殘聯、民政部、國家衞健委共同印發《殘疾人基本康復服務目錄（2025 年版）》。《目錄（2025 年版）》在 2019 年版目錄基礎上，新增精神和智力殘疾人輔助器具服務項目，將人工耳蝸體外機升級、置換等作為 0-6 歲聽力殘疾兒童基本康復服務內容；將中途失明者、中途失聰者、脊髓損傷者等自助互助康復服務納入 7 歲以上殘疾兒童和成年殘疾人的支持性服務。同時，對部分康復服務內涵進行了更清晰界定，對相關表述進行了規範。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年「小巨人」企業銷售收入超全國平均水平 2.1%&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174107400227165900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端 3 月 4 日消息，國家稅務總局最新數據顯示，2024 年，專精特新「小巨人」企業發展持續向好，多領域銷售收入增長明顯。數據顯示，2024 年，「小巨人」企業銷售收入增速高於全國平均水平 2.1 個百分點。其中，製造業「小巨人」企業銷售收入同比增長 3.2%，數字經濟產業、高技術產業「小巨人」企業銷售收入分別增長 9.4% 和 9.6%。從購進看，2024 年「小巨人」企業購進研發和技術服務同比增長 7.8%，呈平穩較快增長態勢。同時，2024 年，全國「小巨人」企業出口金額同比增長 12.1%。從出口商品看，集成電路、醫療器具出口額上漲超 25%，機動車輛及零配件上漲超 11%；從出口市場看，對東盟、歐盟、美國等地出口均有不同程度上漲，其中對東盟出口額大幅增長 30.3%，展現了強大的外貿韌性和活力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;海關總署：來自猴痘疫情發生國家地區人員應主動申報&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據海關總署 3 月 4 日消息，世界衞生組織 2025 年 2 月 27 日宣佈，猴痘疫情仍構成「國際關注的突發公共衞生事件」。根據世界衞生組織數據，截至 2025 年 2 月 23 日，全球已有 100 多個國家和地區報告了 127905 例確診病例，死亡病例為 283 例。為防止猴痘疫情傳入我國，保護人民的健康安全，海關總署發佈關於防止猴痘疫情傳入我國的公告：來自猴痘疫情發生國家（地區）的人員，如接觸過猴痘病例或出現發熱、頭痛、背痛、肌痛、淋巴結腫大、皮疹和黏膜疹等症狀，進境時應主動向海關申報，海關人員將按規定程序開展采樣檢測並採取相應的醫學措施。該公告內容自發布之日起生效，有效期 6 個月。其間對世界衞生組織公佈新增的發生猴痘疫情的國家（地區）按本公告執行。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市監總局向社會提供 3 萬餘項國家標準免費下載服務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家市場監管總局網站 3 月 4 日消息，近日，國家市場監管總局通過「全國標準信息公共服務平台」，向社會提供 28694 項推薦性國家標準、1523 項強制性國家標準和 267 項國家標準化指導性技術文件的在線閲讀和免費下載。今年以來，國家標準在線瀏覽量已新增近 1700 萬次、閲讀量新增近 340 萬次、下載量達到 150 萬餘次，關注度和影響力持續提升。截至目前，已公開國家標準瀏覽總量達 4 億次，訪問人數達 7000 萬人次。國家市場監管總局有關負責同志表示，將近一步完善「全國標準信息公共服務平台」功能，及時提供新制定國家標準，更好發揮標準支撐創新創業和經濟高質量發展的作用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部：前 2 個月全國電動自行車以舊換新突破百萬輛&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部 3 月 4 日消息，前 2 個月全國電動自行車以舊換新突破 100 萬輛。據瞭解，今年 1 至 2 月，全國交售舊車、換購新車各 101.9 萬輛，帶動新車銷售 26.6 億元。電動自行車以舊換新自去年實施以來，累計交售舊車、換購新車各 240 萬輛，帶動新車銷售約 64 億元。2025 年 1 月，商務部等 5 部門聯合印發《關於做好 2025 年度電動自行車以舊換新工作的通知》，明確從 1 月 1 日起延續開展以舊換新。從銷售端看，目前已有超過 4 萬家銷售門店參與以舊換新工作，絕大多數為個體工商戶和小微企業，市場參與積極性進一步提高。從銷售進度看，2 月份置換量達到 86.3 萬輛，超過上年的月銷售最高峯值（73.2 萬輛），各地進度明顯提速。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部公佈將 15 家美國實體列入出口管制管控名單&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部網站 3 月 4 日消息，美東時間 3 月 3 日，美方宣佈在原 10% 加徵關稅基礎上對中國有關產品再次加徵 10% 關稅，中方已在世貿組織爭端解決機制下起訴美方最新加徵關稅措施。商務部還宣佈，為維護國家安全和利益，履行防擴散等國際義務，商務部決定將萊多斯公司等 15 家美國實體列入出口管制管控名單。商務部此前表示，美方宣佈以芬太尼等問題為由，自 3 月 4 日起對中國輸美產品再次加徵 10% 關稅。中方對此強烈不滿，堅決反對，將採取反制措施堅定維護自身權益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我國自 3 月 10 日起對原產美國部分進口商品加徵關稅&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社 3 月 4 日消息，國務院關稅稅則委員會發布公告稱，經國務院批准，自 2025 年 3 月 10 日起，對原產於美國的部分進口商品加徵關稅：對雞肉、小麥、玉米、棉花加徵 15% 關稅；對高粱、大豆、豬肉、牛肉、水產品、水果、蔬菜、乳製品加徵 10% 關稅。公告稱，2025 年 3 月 3 日，美國政府宣佈以芬太尼為由對所有中國輸美商品進一步加徵 10% 關稅。美方單邊加徵關稅的做法損害多邊貿易體制，加劇美國企業和消費者負擔，破壞中美兩國經貿合作基礎。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;水利部：今年開展國家水網智能調度原型系統建設&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據水利部網站 3 月 4 日消息，水利部日前印發了《2025 年調水管理工作要點》，其中提出，開展國家水網智能調度原型系統建設。在調水管理平台基礎上，開展「國家水網一張圖」建設，接入重點流域及引調水工程關鍵數據，開展國家骨幹網典型區域的供水調度業務場景應用，不斷提升國家水網調度能力。大力推進數字孿生調水工程建設。推進第一批數字孿生調水工程建設取得成效，典型調水工程數字孿生系統投入使用，不斷提升調水工程信息感知能力、深度分析能力、科學決策能力、精準執行能力和智能化運行管理水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12425465.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12425465.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 湖南縣市區黨政一把手集體赴江浙學習，山東碳排放交易量佔全國四分之一</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/1741074906612300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？廣西百色教育局幹部職工自主承擔辦公樓保潔和水電維修，每年節約 8 萬元；用戶反映三亞亞特蘭蒂斯棠岸酒店衞生問題，官方：正核實調查；汕頭現「海市蜃樓」？氣象局：平流霧現象，「樓」是真的。今天有哪些地方新聞值得關注？廣西百色教育局幹部職工自主承擔辦公樓保潔和水電維修，每年節約 8 萬元；用戶反映三亞亞特蘭蒂斯棠岸酒店衞生問題，官方：正核實調查；汕頭現「海市蜃樓」？氣象局：平流霧現象，「樓」是真的。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】取經「縣域經濟」，縣市區黨政一把手集體赴江浙學習一週&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞引自「湖南省人民政府網」微信公眾號消息，2 月 23 日至 28 日，湖南縣（市、區）黨政正職推動縣域經濟高質量發展專題培訓班在浙江和江蘇兩省舉辦。6 天時間，由全省縣（市、區）黨委或政府主要負責人組成的專題培訓班分成 3 組，前往江浙 18 個縣（市、區），學習借鑑縣域經濟發達省份的好經驗好做法，搭建縣域經濟發展的交流平台。2 月 24 日上午，該專題培訓班首先在位於杭州的浙江省委黨校舉行了開班式，隨後兵分三路，按照不同線路深入浙江和江蘇 18 個縣（市、區）的企業、園區、鄉村等參加現場教學，實地感受和探訪兩省發展縣域經濟的工作思路、發展路徑與創新舉措。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣西】百色教育局幹部職工自主承擔辦公樓保潔和水電維修，每年節約 8 萬元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，3 月 3 日，廣西自治區百色市教育局網站刊文透露，該局創新機制過好「緊日子」，如組織全局幹部職工自主承擔辦公樓的清潔衞生和水電維修等工作，以節約支出。百色市教育局介紹，2024 年以來，市教育局先後出台《公務租車管理辦法》《公務接待管理辦法》《辦公用品管理制度》等規章制度，對單位公務接待、局機關辦公用品管理等進一步優化。該局機關內部會議和文件以電子傳閲等無紙化方式倡導低碳辦公，大幅壓減行政運行和「三公」經費支出。此外，優化機關大樓的保潔工作，組織全局幹部職工自主承擔辦公樓的清潔衞生和水電維修等工作，壓減保潔、維修人員勞務費用，每年節約支出 8 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【京津冀】志願者身份記錄將互認，完善跨省市志願服務激勵褒獎制度&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/1741074906612300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端消息，在 3 月 5 日學雷鋒紀念日前夕，北京市委社會工作部、北京市委宣傳部（首都文明辦）、北京團市委聯合推出「微笑北京」志願服務品牌計劃。京津冀三地還同步簽訂了《京津冀志願服務工作協同發展合作協議》。根據《協議》，京津冀三地在志願服務培訓項目中，可安排志願者共同參訓，強化專業知識培訓，交流經驗做法。通過搭建京津冀地區志願服務工作交流平台，舉辦志願服務工作研討交流活動，促進三地誌願者、志願服務組織、志願服務工作者交流互動、項目對接、專業互動。推動實現三地誌願者身份互認、記錄互通，助力三地誌願服務一體化發展。同時，進一步完善跨省市的志願服務激勵褒獎制度，推動京津冀志願服務工作協同發展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】用戶反映三亞亞特蘭蒂斯棠岸酒店衞生問題，官方：正核實調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;海南省三亞市海棠區旅遊工作領導小組辦公室 3 月 4 日通報稱，3 月 3 日，注意到有抖音平台用戶反映三亞亞特蘭蒂斯棠岸酒店入住的衞生問題，已第一時間組織相關職能部門開展核實調查。經初步核實，該用戶入住地點為棠岸公寓金曼荼酒店（公寓式酒店），職能部門工作人員已第一時間主動聯繫該網民，引導網民通過「三亞放心遊」平台申請先行賠付。網民反映的相關情況職能部門正在進一步核實調查中。三亞市海棠區旅遊工作領導小組表示，「呼籲遊客朋友們，如遇涉旅糾紛，可撥打投訴熱線 0898-12345 或進入‘三亞放心遊’微信公眾號進行投訴反饋，如符合條件可啓動先行賠付機制，我們將第一時間為市民遊客提供服務。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】生態環境廳：截至 2024 年碳排放交易量佔全國四分之一&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據證券時報消息，山東省人民政府新聞辦公室 3 月 4 日舉行「抓改革創新，促高質量發展」主題系列新聞發佈會第八場。山東省生態環境廳副廳長王福棟在會上介紹，截至 2024 年，全國碳市場已運行三個履約週期，山東省納入全國碳市場的電力企業總計 300 餘家，企業數量與履約量分別佔全國的 1/7 和 1/10，每個履約週期應履企業全部完成履約，履約率均為 100%；碳排放配額累計買入量 1.01 億噸、成交額 58.32 億元，累計賣出量 1.33 億噸、成交額 84.72 億元，交易量佔全國的四分之一。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】汕頭現「海市蜃樓」？氣象局：平流霧現象，「樓」是真的&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據大皖新聞消息，3 月 2 日，廣東省汕頭市當地居民紛紛發視頻驚歎見到難得一見的「海市蜃樓」現象，多段視頻中顯示遠處海平面上霧氣繚繞，在雲霧中有浮現有一排排建築物，建築物細節清晰可辨。針對這一現象，記者聯繫到汕頭市氣象局，對於網傳視頻中的現象一名工作人員向記者解釋，「這是一種平流霧現象，並非海市蜃樓，對岸的建築物都是真實存在的。」據工作人員解釋，暖濕空氣在流向比較冷的陸地或是海面時，因為下部的冷卻而形成霧，「海平面上的霧遮擋了對岸的建築物，才形成了這一氣象景觀。」工作人員也表示，去年也曾出現過類似的情況，「這種現象在汕頭還是較為常見的，主要還是季節原因導致。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江西】省藥監局抽檢出 16 批次不合格染髮膏，14 批次為「魔歌染髮膏」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，江西省藥品監督管理局 3 月 3 日發佈 2025 年第 1 期化妝品監督抽檢信息，對已核實的 16 批次不合格化妝品進行公告。附件內容顯示，16 批次不合格化妝品均為染髮膏，其中 14 批次為不同顏色的「魔歌染髮膏」，該產品註冊/備案人名稱為廣州魔歌科技有限公司，實際生產企業名稱：廣東優億美化妝品有限公司。另外兩批次不合格化妝品分別為「威品染髮膏（亞麻棕色）」，備案企業為廣州市三榮化妝品有限公司；「鈺彩染髮膏（淺金亞麻色）」，備案企業為廣州市鈺彩化妝品有限公司。國家藥監局發佈的化妝品抽檢公告顯示，在 2024 年第 50 號通告公佈的 50 批次批次不符合規定化妝品中，有 2 批次也是「魔歌染髮膏」，分別為「魔歌染髮膏（灰色）」「魔歌染髮膏（棕色）」，被抽樣的產品分別來自廈門市思明區宇勃隆美髮用品店、盤錦市興隆台區康橋沙渲時尚美髮造型店。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【寧夏】二級以上公立醫院全部接入 DeepSeek 國產醫療大模型&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中新網消息，記者 3 日從寧夏衞健委獲悉，寧夏 81 家二級以上公立醫院目前已全部接入寧夏衞健委本地部署 DeepSeek 國產醫療大模型。這一舉措將顯著提升當地醫療服務的智能化水平，為患者提供更加便捷、精準的診療體驗，推動醫療行業向數字化、智能化轉型。據瞭解，DeepSeek 國產醫療大模型目前主要應用在兩個場景。一是為醫生提供智能問答的 AI 服務，通過自然語言識別與文本精準檢索技術，理解醫生真實意圖，根據醫生檢索指令給出結論和合理建議。目前，基於 DeepSeek 大模型的智能問答助手「醫助-寧小衞」已覆蓋寧夏所有二級及以上公立醫療機構的醫生站，輔助醫生診療，提升工作效率。二是檢查互認智慧升級。DeepSeek 大模型接入檢查檢驗互認系統後，可實現檢查檢驗報告 AI 解讀功能，為醫生提供跨機構檢查檢驗報告秒級解讀功能，並對異常指標內容解讀，分析異常產生的原因和影響，給出進一步的檢查及診療建議。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12425553.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12425553.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>十四屆全國人大三次會議記者會等集中採訪活動安排發佈</title>
            <description>&lt;p&gt;據十四屆全國人大三次會議新聞中心消息，十四屆全國人大三次會議記者會等集中採訪活動安排詳情如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 5 日上午，開幕會前，舉行「代表通道」集中採訪活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 5 日上午，開幕會後，舉行「部長通道」集中採訪活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 6 日下午，舉行經濟主題記者會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 7 日上午，舉行外交主題記者會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 8 日上午，第二次全體會議前，舉行「代表通道」集中採訪活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 8 日上午，第二次全體會議後，舉行「部長通道」集中採訪活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 9 日下午，舉行民生主題記者會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日下午，閉幕會前，舉行「代表通道」集中採訪活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日下午，閉幕會後，舉行「部長通道」集中採訪活動。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426656.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426656.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:59:24 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>白宮「互撕」後萬斯首次發聲：澤連斯基太「理所當然」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 28 日，美國華盛頓，美國副總統詹姆斯·萬斯在白宮。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174108152818901600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;萬斯稱，最好的安全保障就是「讓美國人在烏克蘭的未來獲得經濟利益」。萬斯稱，最好的安全保障就是「讓美國人在烏克蘭的未來獲得經濟利益」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 3 月 3 日，在美國官員透露美國總統唐納德·特朗普暫停了對烏克蘭的軍事援助後，媒體放出此前一天對美國副總統詹姆斯·萬斯的專訪。這也是萬斯自上週五在白宮與烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基爭吵後首次發聲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萬斯表示，他原以為上週五在白宮的美烏礦產協議簽約儀式將成為「喝彩時刻」，但最終走向「脫軌」。他承認自己的回答激怒了澤連斯基，隨着事態發展，他試圖緩和矛盾、建議私下討論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「但（特朗普）總統像是在説，‘不，我不想在私下討論。我想讓這個對話公開，讓美國民眾看到。’」萬斯批評澤連斯基的表現缺乏尊重，「太過理所當然」。在上週五的爭吵中，萬斯也批評澤連斯基對美國不尊重、指責澤連斯基沒有對美國説「謝謝」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萬斯認為澤連斯基完全不願就俄烏衝突展開和平談判，「我認為他之前不願意，現在也不願意，但他最終會願意，必須願意。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於澤連斯基要求美國提供安全保障，萬斯表示最好的安全保障就是「讓美國人在烏克蘭的未來獲得經濟利益」。他稱，這種方法比讓「隨便一個 30、40 年都沒打過仗的國家」派出 2 萬士兵到烏克蘭更有效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萬斯稱，澤連斯基和俄羅斯總統弗拉基米爾·普京最終必須坐上談判桌，烏克蘭和俄羅斯都需要做出讓步。他同時表示，如果澤連斯基願意認真討論和平，白宮的大門「會一直敞開」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174108152818901600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萬斯在批評澤連斯基之時，也不忘吐槽歐洲國家。他認為歐洲國家政府敦促烏克蘭繼續戰鬥的行為是在「傷害」烏克蘭人，因為歐洲各國民眾都拒絕無限期為衝突提供資金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國暫停對烏克蘭軍援後，歐盟委員會主席烏爾蘇拉·馮德萊恩宣佈歐盟準備大幅提升國防開支以支持烏克蘭。她表示，歐盟進入了「重新武裝」時代，將向成員國提供 1500 億歐元貸款用於國防投資。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426611.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426611.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:54:58 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>外交部發言人就中方發佈《中國的芬太尼類物質管控》白皮書答記者問</title>
            <description>&lt;p&gt;外交部發言人就中方發佈《中國的芬太尼類物質管控》白皮書答記者問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;問：中國國務院新聞辦發佈了《中國的芬太尼類物質管控》白皮書。請問外交部發言人對此有何評論？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：中方發佈《中國的芬太尼類物質管控》白皮書，從芬太尼類藥品管控、嚴打芬太尼類物質犯罪、嚴格芬太尼類物質前體管控、科技手段研發應用、提升整體管控效能、芬太尼類物質全球共治等方面，對中國管控芬太尼類物質所做大量工作、創新經驗等進行了權威闡述，有助於各界人士和國際社會全面、深入、客觀瞭解中方有關立場、舉措和成效。中國始終踐行人類命運共同體理念，一如既往認真履行國際禁毒義務，深度參與國際禁毒事務，全面推動毒品問題全球共治，為同世界各國攜手應對芬太尼問題新挑戰作出了不懈努力，有關成效有目共睹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實勝於雄辯。美國在芬太尼問題上散佈各種謊言，對華抹黑、甩鍋、推責，執意以芬太尼為由對中國輸美產品加徵關稅，毫無道理、損人害己。中方立場很明確，我們願在平等和相互尊重基礎上同美方開展務實合作，但堅決反對美方以芬太尼問題為藉口對華施壓、威脅和訛詐。奉勸美方尊重事實，從維護自身利益出發，作出正確選擇。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426627.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426627.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:52:46 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>全國政協委員金李：我國老齡需求正從生存型向發展型轉變 | 兩會·最熱烈</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174107759819278500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;金李表示，我國人口老齡化在持續提升，60 歲及以上人口現在已經超過 3 億，到 2035 年將突破 4 億。金李表示，我國人口老齡化在持續提升，60 歲及以上人口現在已經超過 3 億，到 2035 年將突破 4 億。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 4 日，全國政協十四屆三次會議首場「委員通道」集體採訪在人民大會堂舉行。全國政協委員、南方科技大學副校長金李表示，我國人口老齡化在持續提升，60 歲及以上人口現在已經超過 3 億，到 2035 年將突破 4 億，但是，人口老齡化並不代表我們的人口紅利正在消失，實際上隨着全民教育水平的不斷提升和健康狀況的改善，老年人也可以繼續發光發熱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金李説，「眼下 60 歲至 70 歲的‘活力老人’羣體日益壯大，很多人精力充沛，經驗豐富，可以通過建立銀髮智庫、志願服務等方式，給他們提供更多的發揮餘熱的機會，挖掘老齡人口紅利。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金李稱自己今年 55 歲，身邊很多朋友都即將退休，大家在一起時經常聊到養老的話題，解決這些老百姓對養老的關注點，就是銀髮經濟的發力點。他認為，我國的老齡需求正在從生存型向發展型轉變，既有對衣食住行的實物需求，也有對健康養老的服務需求，還有休閒娛樂等詩和遠方的新的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，銀髮經濟在供需兩端都有巨大的空間，到 2035 年我國銀髮經濟體量預計可以達到 30 萬億元左右，保守估計到 2050 年，銀髮經濟將至少可提供 1 億個就業崗位，可見銀髮經濟蘊含着巨大的機遇，將給中國經濟發展注入新的動能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「銀髮經濟也是人文經濟，當我們討論銀髮經濟時，本質上是在探討一個關乎文明的溫度的命題，我們應該如何優雅地老去，這既包含對生存需求的滿足，更包含對精神家園的滋養。銀髮經濟也是關乎未來的青春事業，離不開大家的共同參與。讓我們呵護銀髮經濟的發展，不斷提升老年人的福祉，做到老有所養、老有所為、老有所樂。」金李説。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426329.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426329.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:07:20 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克公開支持美國退出北約，但美國務卿提前設了坎</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 10 月 18 日，美國賓夕法尼亞州，馬斯克在競選活動上。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174107612839568400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2023 年尚未成為美國國務卿的參議員馬爾科·魯比奧與民主黨人聯合起草了一項法案，約束美國總統帶美國退出北約。2023 年尚未成為美國國務卿的參議員馬爾科·魯比奧與民主黨人聯合起草了一項法案，約束美國總統帶美國退出北約。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美國和歐盟圍繞烏克蘭問題分歧加大之時，美國「政府效率部」實際主導人埃隆·馬斯克在社交媒體發文，公開支持美國脫離北約和聯合國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 3 月 2 日，馬斯克在 X 平台轉發 MAGA（「讓美國再次偉大」運動）支持者、政治評論員岡瑟·伊格曼的貼文。伊格曼在貼文中稱美國是時候離開北約和聯合國了。馬斯克對此評論：我同意。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174107617716714200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;伊格曼的貼文提到了美國猶他州共和黨參議員邁克·李的提案。邁克·李上月底在國會提交議案，要求終止美國的聯合國成員國身份。該議案得到參議員瑪莎·布萊克本、眾議員奇普·羅伊等多名共和黨議員支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;邁克·李指責聯合國拿了美國納稅人的錢卻經常破壞美國利益、攻擊美國盟友、幫助美國的對手。他特別提到了聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處（近東救濟工程處）。以色列指責近東救濟工程處工作人員與恐怖組織有關聯，並宣佈「封殺」該機構。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聯合國去年公佈的獨立調查報告指出，以色列沒有提供證據證明其關於聯合國工作人員與恐怖組織有牽連的説法。報告認為，近東救濟工程處仍然是巴勒斯坦的關鍵「生命線」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174107612839568400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週六，邁克·李還在社交媒體發文公開呼籲美國退出北約，稱「歐洲不愛美國，讓我們離開北約」。邁克·李的發聲是針對挪威燃料供應商 Haltbakk Bunkers。上週五，美國總統唐納德·特朗普與烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基在白宮發生爭吵後，Haltbakk Bunkers 宣佈停止向美國軍艦提供燃料，以表示對烏克蘭的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬斯克曾對聯合國和北約都表示過不滿，認為美國對兩者出資過多。馬斯克還質疑，為了對抗蘇聯而成立的北約，為何在蘇聯解體後還不解散。在第一個總統任期，特朗普也多次對北約發威脅，警告如果其他成員國不提高國防支出，美國將退出北約。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但美國國務卿馬爾科·魯比奧此前為美國退出北約設置了門檻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，尚未成為美國國務卿的參議員魯比奧與民主黨人聯合起草了一項法案，規定美國總統要帶美國退出北約必須獲得參議院三分之二議員同意或者得到國會授權。該法案通過了國會投票，並在美國前總統約瑟夫·拜登簽署後生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於支持北約的共和黨人佔多數，特朗普很難通過參議院投票帶美國退出北約。如果特朗普動用總統權力堅持宣佈帶美國退出北約，則可能與美國國會發生糾紛。如果雙方出現法律訴訟，美國聯邦最高法院將負責最終裁決。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即便不帶美國退出北約，特朗普也可以用減少美軍參與行動等各種方式減少對北約的投入。對於聯合國，特朗普此前已經宣佈帶美國退出聯合國人權理事會，禁止向近東救濟工程處提供任何資助，並要求審視聯合國教育、科學及文化組織等機構的對美立場。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12425703.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12425703.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:33:58 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克繼續被針對，美議員調查國務院對 Cybertruck 的採購意向</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174106848290028700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;布盧門撒爾懷疑特朗普政府偽文件，使花費 4 億美元來採購 Cybertruck 的想法看起來源自拜登政府。布盧門撒爾懷疑特朗普政府偽文件，使花費 4 億美元來採購 Cybertruck 的想法看起來源自拜登政府。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美東時間 3 月 3 日，國會參議員布盧門撒爾（Richard Blumenthal）要求國務卿魯比奧回答有關計劃斥資 4 億美元購買裝甲版特斯拉 Cybertruck 以接送外交官的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布盧門撒爾表示，在公眾強烈反對後，特朗普政府可能偽造並追溯政府文件，使花費 4 億美元納稅人的錢購買 Cybertruck 的想法看起來源自上一屆政府。特斯拉的 CEO 馬斯克的雙重職位存在巨大的利益衝突，而特朗普自己很清楚這一點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年 79 歲的&lt;/span&gt;布盧門撒爾是民主黨人，曾在美國海軍陸戰隊預備役服役，也擔任過&lt;span&gt;聯邦最高法院大法官的助理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據聯邦選舉委員會此前公佈的文件顯示，馬斯克在 2024 年的總統大選中的花費超過 2.9 億美元，其中絕大部份投資在特朗普身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cybertruck 發佈於 2019 年 11 月 22 日，馬斯克宣稱&lt;/span&gt;其能防彈，但隨後被證實在這方面的能力相當有限。布盧門撒爾説，自交付之後的 15 個月裏，Cybertruck 至少已被召回 6 次。他還稱，如果有進行過深入調研的話，國務院應該不會選擇該車型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;由於動了大多數聯邦僱員的既得利益，「政府效率部」已遭遇到一系列法庭挑戰。&lt;/span&gt;布盧門撒爾在給盧比奧的信中寫道，自成立以來&lt;span&gt;「政府效率部」頻頻&lt;/span&gt;踐踏憲法，隨意解散聯邦機構，還訪問了政府最敏感的數據系統。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174106848290028700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布魯門撒爾補充道，馬斯克試圖解散或削弱的許多機構，正是之前對他展開調查的。這位參議員要求國務院在 2 月 21 日前作出回應。國務院此前作出答覆，該合同是在拜登政府期間計劃的，特朗普政府後來取消了該合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在剛剛過去的週末，眾多示威者聚集在波士頓、紐約等大城市的特斯拉門店外，抗議馬斯克牽頭「政府效率部」推動削減聯邦開支。在紐約一家特斯拉門店外，約 300 人蔘與示威，其中 9 人被警方逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普和馬斯克的反對者們希望以此來打擊這家電動汽車製造商。在波士頓抗議現場的示威者號召人們通過出現在（特斯拉）各地的展廳，抵制特斯拉，並告訴其他人離開、拋售手中的股票、甚至賣掉特斯拉汽車。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些示威活動是美歐社會反對馬斯克&lt;span&gt;參與華盛頓事務浪潮&lt;/span&gt;的一部分。一個名為「取締特斯拉」（&lt;span&gt;Tesla Takedown&lt;/span&gt;）的網站上列出了 50 多場示威活動。其中顯示，本月晚些時候，英格蘭、西班牙和葡萄牙還有更多響應活動。一些特斯拉車主還報告説，他們的車輛被噴漆上了納粹標誌。猶太團體和觀察人士則擔心反猶太主義正在抬頭。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12424830.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12424830.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:29:30 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普正在故意製造經濟衰退來迫使美聯儲降息？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 11 日，美國華盛頓，特朗普總統在白宮橢圓形辦公室聆聽埃隆·馬斯克發言。圖源：CFP&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174107486292209500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;削減 1 萬億美元的支出，這本應是 5-10 年才能完成的任務，但 DOGE 要在一年內完成，在如此短的時間內削減如此大規模的支出可能引發經濟衰退。削減 1 萬億美元的支出，這本應是 5-10 年才能完成的任務，但 DOGE 要在一年內完成，在如此短的時間內削減如此大規模的支出可能引發經濟衰退。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美國政府現有臨時撥款法案將在 3 月 14 日到期，屆時或將再次面臨債務超額而觸發的政府關門。分析師表示，特朗普政府或通過激進削減財政支出、關稅等手段，製造一場輕微的衰退，以逼迫美聯儲降息，從而暫緩債務壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了限制政府過度借貸，美國國會通過立法設定了債務上限，也就是允許政府負債的最大規模。超過上限，政府將無法繼續舉債，政府部門也將停擺。據美國國會統計，自二戰結束以來，已經調整債務上限 100 多次。最新一次成功調整是在 2023 年，當時拜登政府將債務上限額度調高 1.6 萬億美元至 33 萬億美元‌。‌美國財政部數據顯示，目前聯邦債務總額已突破 36 萬億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普一直批評拜登政府的財政政策，承諾在維持大規模減稅的同時，努力削減赤字，這主要通過政府效率部（Department of Government Efficiency，DOGE）來實現。按照最初的計劃，DOGE 將在 2026 年 7 月 4 日完成使命關門前，將聯邦機構的數量從 400 多個合併到 99 個，同時減少 2 萬億美元的聯邦政府支出。後因操作難度較大，這一目標削減為 1 萬億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個月來，DOGE 推出了多項措施，已有約 10 萬聯邦文員被解僱或被買斷；中止對美國國際開發署等機構的資金撥付；通過獲取訪問權限實現追蹤資金和信息化改革，進而提高部門的運作效率，實現增效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析師表示，綜合考慮特朗普計劃推行的減稅等其他政策帶來的收入減少等因素，DOGE 的 1 萬億美元開支削減目標仍然難以實現。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174107486292209500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宏源期貨分析師王文虎對界面新聞表示，2 月，美國國債淨髮行量為 565.2 億美元，處於近 15 年的低位，從這一點來看，特朗普政府削減財政支出的努力正在形成一定的效果。「但是綜合考慮到被裁人員的福利支出，以及特朗普強調將把節省的錢用於邊境管理支出、延續減稅政策等其他優先事項，削減 1 萬億美元財政赤字難度較大。」王文虎説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東吳證券認為，在樂觀情況下，2025 年美國財政支出約有 4553 億美元的削減空間，但離 1 萬億目標仍存在較大距離，同時根深蒂固的既得利益政治勢力與政府效率部自身存在的法律風險，也可能成為此項改革持續演進的外部阻礙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財通證券也表示，綜合來看，考慮到特朗普財政政策實施可能不及預期，或難以減緩債務擴張的步伐。收入端方面，特朗普主張減稅，包括延長降低個人所得稅條款、下調企業稅率等，並配合減少稅收漏洞、增加關稅收入等措施，預計每年至少減少財政收入 2%，約 1000 億美元；支出端來看，為了配合減稅，他推行削減補貼、精簡政府機構、減少對外援助等支出，但驅逐移民等措施可能增加額外開支，估計每年減少財政支出 2.5%，約 1600 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據美國國會預算辦公室的最新估計，即使不考慮延期減稅措施的影響，在強制性支出的推動下，財政赤字短期內下降後也會再次上升。預計到特朗普本次任期結束時，聯邦債務佔 GDP 比例將從 2024 財年的 97.8% 上升到 105.4%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國財政部上月公佈的數據顯示，2025 財年的前四個月（2024 年 10 月-2025 年 1 月），聯邦預算赤字接近 8400 億美元，創歷財年同期之最。近十年來，聯邦赤字率呈逐年上升趨勢。2024 財年美國赤字率升至 6.4%，僅次於次貸危機和新冠疫情時期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 25 日，眾議院通過了預算決議，在綜合考慮了延長減稅政策、削減政府開支、提高債務上限、為新政府邊境和國防政策融資等多方面訴求後，要求延長減稅對未來十年美國聯邦赤字的影響不能超過 4.5 萬億美元、削減開支至少 1.5 萬億美元。如果減支規模超過 1.5 萬億美元，減稅的幅度可相應提高，反之亦然。就 2025 財年來説，預算赤字為 2.2 萬億美元，赤字率 7.3%，未來十年增加赤字 2.8 萬億美元，實際赤字率在 6%，債務上限額度再增加 4 萬億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;如果這份預算決議能在 3 月 14 日前獲得參議院通過，聯邦政府可避免關門。不過，兩黨圍繞預算的博弈仍在持續，政府關門的風險仍然存在。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，有華爾街大佬指出，為了緩解高額的債務壓力，特朗普政府正在故意製造一場經濟衰退，DOGE 就是手段之一。削減 1 萬億美元的支出，這本應是 5-10 年才能完成的任務，但 DOGE 要在一年內完成，在如此短的時間內削減如此大規模的支出可能引發經濟衰退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;華爾街知名投資人拉里·麥克唐納（Larry McDonald）表示，美國債務問題迫在眉睫，如果關稅政策和 DOGE 瘋狂裁員可以導致經濟在短期內衰退，就能為降息創造條件，從而暫緩債務危機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果他們能將利率降低 1%，明年就能節省近 4000 億美元的利息。如果利率保持在當前水平，明年的債務利息將達到 1.2 萬億到 1.3 萬億美元。這比國防開支還要多很多。」麥克唐納在週一發佈的一檔 YouTube 訪談中表示，所以特朗普需要降低利率，「他們非常迫切，甚至有些驚慌失措。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 1 月底的議息會議上，美聯儲將聯邦基金利率目標區間維持在 4.25%-4.5%，這是去年 9 月開啓降息週期以來首次暫停降息。美聯儲 1 月會議紀要顯示，官員們傾向於維持利率不變。目前市場預計本月美聯儲大概率將再次按兵不動，最早可能在 5 月或 6 月才能降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王文虎表示，特朗普政府倘若嚴格兌現削減財政赤字承諾，或將使美國經濟增長承壓，馬斯克裁撤的聯邦政府僱員或將逐步顯現在就業數據中，從而增加美聯儲未來降息的次數。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野村證券也指出，特朗普政府有意通過大幅減支和裁員以及加徵關稅等措施引發一場「溫和衰退」，以實現經濟從政府依賴向私營部門的結構性轉型。這一策略短期內可能打擊經濟，產生通縮效應，進而推動利率下降和美元走弱，激發私營部門活力，其長期目標是重塑美國經濟增長模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據新華社、央視新聞消息，特朗普 3 月 3 日表示，擬對墨西哥和加拿大加徵 25% 關稅的措施將於 4 日生效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同時，對中國輸美商品再額外徵收 10% 的關稅，加徵稅率將累計增至 20%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受特朗普最新關稅威脅拖累，美股在 3 月首個交易日遭遇「開門黑」，標普 500 指數創年內最大跌幅，納指抹平去年大選以來漲幅。年初迄今，納斯達克指數跌幅近 5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;標普道瓊斯指數（S&amp;amp;P DJI）美國指數投資策略團隊負責人 Anu Ganti 上週對界面新聞表示，市場對通脹和經濟衰退的擔憂，以及新總統政策的不確定性，是造成近期美股疲軟的主要因素。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12425555.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12425555.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:14:38 GMT</pubDate>
            <author>劉婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>董明珠：建議優化個人所得稅稅制，將個稅起徵標準提高至 1 萬元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;董明珠：建議優化個人所得稅稅制，將個稅起徵標準提高至 1 萬元&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174107159370747400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;建議同步優化專項附加扣除。建議同步優化專項附加扣除。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;3 月 4 日，全國人大代表、格力電器董事長董明珠在兩會期間提出關於優化個人所得稅稅制的建議。董明珠建議提高基本減除費用標準，將個人所得稅基本減除費用標準提高至 10000 元/月，並同步優化調整稅率結構和專項附加扣除，加強稅收監管與信息共享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;董明珠提到，自 2018 年《中華人民共和國個人所得稅法》修訂以來，按照黨中央決策部署，我國個人所得稅改革穩步推進，通過提高基本減除費用標準、優化調整稅率結構、設立專項附加扣除項目及提高專項附加扣除標準等一系列措施，顯著降低了居民的個人稅收負擔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;董明珠表示，未來提升質量和效率仍然是應有之義。我們必須積極適應我國快速變化的社會經濟環境，着力擴大有收入支撐的消費需求，激活發展潛能，促進居民想消費、敢消費、能消費，讓人民羣眾擁有更多的獲得感、幸福感和安全感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在關注經濟民生的同時，董明珠還聚焦於網絡生態環境的治理。她提到，網絡信息內容生態環境是社會生活和政府營商環境的重要組成部分，其健康程度直接影響社會的穩定與安全。2024 年，國家網信部門開展「清朗」專項行動，處置了超過 781 萬個賬號和 4800 家網站，推動網絡生態改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管如此，仍有機構和個人通過「標題黨」等手法制造謠言和網絡暴力，以獲取流量。更有甚者，一些不法分子或組織僱傭網絡水軍，有組織、有計劃地散佈虛假信息，惡意攻擊競爭對手或特定個人，嚴重擾亂網絡秩序。這些行為不僅歪曲企業家和公眾人物的言論，還嚴重幹擾社會秩序，給被攻擊者帶來精神創傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，董明珠表示，建議全面修訂《中華人民共和國網絡安全法》，國家網信辦儘快出台《網絡謠言、網絡暴力信息互聯網平台治理規定》；同時，在擬出台的新《治安管理處罰法》中新增對網絡謠言、網絡暴力信息的分類界定與處罰條款。並建議最高人民法院出台專門針對網絡謠言、網絡暴力信息民事侵權的司法解釋。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12425228.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12425228.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:07:25 GMT</pubDate>
            <author>李科峯</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國考慮放鬆對俄羅斯制裁，重啓「北溪 2 號」管道成謎</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2018 年 7 月 16 日，美國總統唐納德·特朗普與俄羅斯總統弗拉基米爾·普京。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174106711164020200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;去年，特朗普競選的金主之一、美國商人斯蒂芬·林奇曾提出收購「北溪 2 號」的想法。去年，特朗普競選的金主之一、美國商人斯蒂芬·林奇曾提出收購「北溪 2 號」的想法。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 3 月 3 日，美國官員和消息人士透露，美國政府正在制定計劃放鬆對俄羅斯的制裁以推動俄烏達成停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，知情人士稱，白宮已經要求美國國務院和財政部起草清單確定放鬆對俄製裁的範圍，美國或取消對俄羅斯部分實體和個人的制裁。之後，美國官員將與俄羅斯官員討論放鬆制裁問題，以改善兩國外交和經濟關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 12 日，美國總統唐納德·特朗普與俄羅斯總統弗拉基米爾·普京進行通話。隨後，美國和俄羅斯代表團先後在沙特阿拉伯和土耳其舉行會談。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國財長斯科特·貝森特此前表示，取決於美國與俄羅斯的會談情況，之後可能對俄羅斯放鬆制裁。特朗普也做出了類似表態。普京上月主持召開俄羅斯稀土行業發展會議時稱，如果美國解除對俄相關制裁，俄羅斯計劃恢復對美出口鋁製品，出口量為 200 萬噸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京還指出，俄羅斯的稀土儲量比烏克蘭多，願意與包括美國在內的任何外國夥伴合作開發。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年俄烏衝突開始以來，美國和歐盟對俄羅斯石油、金融、軍事、科技、黃金等各領域實施了數千項制裁。去年 2 月，約瑟夫·拜登政府一口氣宣佈對俄羅斯追加 500 多項新制裁。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174106711164020200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據參考消息網消息，近期英國媒體報道稱普京的盟友、前東德國家安全部官員馬蒂亞斯·瓦爾尼希計劃在美國投資者支持下，重啓俄羅斯通往歐洲的「北溪 2 號」天然氣管道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息人士稱，多名投資者表示了興趣，但一個以美國為首的投資財團已與俄羅斯天然氣工業股份公司擬定了停止制裁後達成一項交易的大致內容。去年，特朗普競選的金主之一、美國商人斯蒂芬·林奇曾提出收購「北溪 2 號」的想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「北溪 2 號」是俄羅斯天然氣工業股份公司與 5 家歐洲公司的合作項目，計劃每年輸送 550 億立方米天然氣。管道與「北溪 1 號」平行，經波羅的海連接俄羅斯和德國。俄羅斯可通過該管道繞開烏克蘭直接向歐洲輸送天然氣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄烏衝突開始前，「北溪 2 號」的修建已經完成，但在美國施壓下一直沒有投入使用。在第一個美國總統任期，特朗普以制裁為威脅，阻止德國與俄羅斯啓用「北溪 2 號」管道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄烏衝突開始後，德國宣佈暫停對「北溪 2 號」的審批程序，美國則對該項目啓動制裁。2022 年 9 月的北溪管道爆炸事件導致「北溪 2 號」管道受損，但其中一條支線未受波及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對相關報道，俄羅斯總統發言人德米特里·佩斯科夫週一表示，報道中的諸多信息與目前的現實不符，因此拒絕對相關報道置評。德國經濟部發聲明表示，該國沒有就重啓「北溪 2 號」與俄羅斯接觸，強調擺脫對俄羅斯天然氣的依賴對德國政府具有重要戰略意義。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12424736.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12424736.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:56:59 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>青少年精神障礙患病率達 17.5%，人大代表建議加快醫教融合 | 兩會·最熱烈</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/17410627569448100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中國流行病學調查顯示，青少年精神障礙患病率達 17.5%，自殺行為是突出表現，且近年來呈上升趨勢。中國流行病學調查顯示，青少年精神障礙患病率達 17.5%，自殺行為是突出表現，且近年來呈上升趨勢。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張旭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年兩會召開在即，全國政協十四屆三次會議和十四屆全國人大三次會議將分別於 3 月 4 日和 3 月 5 日在北京開幕。界面新聞從&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全國人大代表&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;崇左市高級中學副校長黃花春&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;處獲悉，她今年計劃提交的議案聚焦於青少年心理健康問題，建議加快醫教融合。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事實上，青少年心理健康已成為全球重大公共衞生問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國流行病學調查顯示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;青少年精神障礙患病率達 17.5%，自殺行為是突出表現，且近年來呈上升趨勢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;024 年，精神病學頂刊&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《JAMA Psychiatry》發佈的一份報告指出，全球約 2.93 億 5 - 24 歲兒童和青少年至少患一種精神心理障礙，10 - 19 歲青少年患病率為 14%，是該年齡段非致命性殘疾主因，佔總殘疾壽命年數 20.27%。國內兒童青少年心理健康問題向非傳染病轉變，心理健康問題凸顯，而精神科醫師數量少且分佈不均、診療資源差異大等制約了服務開展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「我們應該意識到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;兒童青少年心理健康問題的嚴峻性&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;黃花春表示，焦慮、抑鬱、網絡成癮、校園欺凌等問題高發，自殺率居高不下，影響學習、生活、社交，嚴重可致精神障礙甚至極端行為，若不及時幹預會延續至成年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「並且，當前心理健康服務體系存在明顯不足，無法滿足青少年心理方面的需求。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;黃花春&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;稱，學校面臨專業心理教師匱乏的困境，導致心理諮詢室未能充分發揮其應有的作用；醫療機構在心理健康服務方面的覆蓋不足，學校與醫療機構之間的協作也存在明顯短板；同時，家庭和社會對青少年心理健康的支持力度也不夠。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/17410627569448100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「此外，醫教融合進程緩慢，基層精神科的建設也相對滯後。這些問題共同構成了當前青少年心理健康服務體系中的重大挑戰。」黃花春説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至於為何青少年會出現嚴重的心理健康問題？黃花春認為，個體特徵、家庭環境以及社交關係是影響青少年心理健康的三大主要因素。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在個體特徵方面，青少年的性格、自尊和自我效能感等內源性因素影響顯著。「內向、敏感、焦慮傾向性格的青少年更易產生情緒問題，低自尊和缺乏自我效能感者也常受精神困擾。」黃花春説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;家庭環境同樣對青少年心理健康產生深遠影響。黃花春指出，不良童年經歷，如家庭暴力、父母離異等負面事件，會給青少年帶來長期的心理創傷。這些負面經歷可能導致青少年在情感上產生疏離感，對人際關係產生不信任，甚至影響其未來的社交能力和情感發展。相反，家庭支持與鼓勵則能夠為青少年提供心理上的安全感，幫助他們建立積極的自我認知，從而緩解心理壓力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，社交關係也是影響青少年心理健康的重要因素。「同伴關係、師生關係以及社交網絡對青少年的心理健康狀態有着不可忽視的影響。校園欺凌、社交孤立或不良師生關係等負面社交經歷，容易引發青少年的焦慮、抑鬱等心理問題，並可能導致這些狀態持續存在。」黃花春説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞注意到，在促進青少年心理健康方面，國際上有一系列可行做法，為我國開展相關工作帶來了啓示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在政策和規劃方面，世界衞生組織（WHO）制定的《青少年茁壯成長計劃》及手冊，為青少年心理健康發展提供了重要指導。 2022 年，美國通過了《兩黨安全社區法案（BSCA）》，不僅提供資金支持心理健康服務，還開通熱線並推動學校相關課程開展。在幹預措施方面，除傳統治療諮詢外，數字醫療、運動幹預等新型方法成效顯著。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;黃花春舉例，Brightline 數字醫療服務可實現遠程評估幹預，運動也被證實能有效改善青少年情緒與心理狀態。此外，芬蘭將心理健康教育納入國家課程，學校與醫療機構緊密合作且倡導全員參與；日本通過 「醫教協同」 模式，醫療機構定期派精神科醫生到校，學校設聯絡員協調，同時定期篩查並轉介問題學生，普及心理健康教育。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「我國雖已出台相關政策並加大投資，但仍可從國際經驗中獲取多方面借鑑。」黃花春表示，在政策引導與資源優化上，需細化政策，推動醫療資源下沉農村和低收入地區，加大數字化投入提高服務覆蓋率；在數字化管理及幹預策略方面，應綜合幹預，開發本土心理健康應用和平台提供即時支持；在社會支持網絡建設中，學校、醫院、家庭需緊密協作，通過培訓教師和家長，社區設立中心並舉辦活動，提升公眾認知，減少污名化和病恥感；在科學評估與管理機制方面，要增加科研投入，長期追蹤數據，建立數據庫研究成因與效果，完善監測評估系統；此外，政策幹預應結合地方差異靈活調整，滿足不同需求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為進一步促進我國青少年心理健康，黃花春提出四點建議，一是建立健全醫教融合機制，教育部門牽頭聯合多部門建立聯席會議制度，搭建精神心理健康篩查監測數字平台，組織專家培訓學校心理教師，設立轉診綠色通道，鼓勵社會公益基金參與。二是加強基層兒童青少年精神心理科建設，加大財政投入改善硬件設備，高校設相關專業擴招生源，利用互聯網遠程會診和培訓。三是借鑑國外成功的醫教融合機制，完善我國學校精神心理健康服務與校醫合作體系。四是以電影為載體推進兒童青少年精神心理健康宣傳計劃，鼓勵創作相關題材電影，發揮電影優勢強化宣傳陣地建設。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12424464.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12424464.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:46:12 GMT</pubDate>
            <author>張旭 XU</author>
        </item>
        <item>
            <title>人大會議發言人：將推動民營經濟促進法儘快出台</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：新華網&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174106435053440500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;一年來，全國人大常委會審議法律案 39 件，通過了其中的 24 件，包括制定法律 6 件、修改法律 14 件，作出有關法律問題和重大問題的決定 4 件。一年來，全國人大常委會審議法律案 39 件，通過了其中的 24 件，包括制定法律 6 件、修改法律 14 件，作出有關法律問題和重大問題的決定 4 件。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 4 日，十四屆全國人大三次會議在人民大會堂新聞發佈廳舉行新聞發佈會，由大會發言人婁勤儉就大會議程和人大工作相關問題回答中外記者提問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;婁勤儉介紹，十四屆全國人大二次會議以來，全國人大常委會充分發揮人大在立法工作中的主導作用，着力推動中國特色社會主義法律體系與時俱進、發展完善。一年來，審議法律案 39 件，通過了其中的 24 件，包括制定法律 6 件、修改法律 14 件，作出有關法律問題和重大問題的決定 4 件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在服務加快發展新質生產力方面，全國人大常委會制定能源法，修訂礦產資源法，制定增值稅法，修改會計法、統計法。在保障人民羣眾對美好生活的嚮往方面，全國人大常委會制定農村集體經濟組織法，制定學前教育法、學位法，修訂文物保護法、科學技術普及法，修訂突發事件應對法。為完善國家機構有關法律制度，全國人大常委會修改監督法，修改監察法。常委會兩次審議代表法修正草案，並決定提請這次大會審議。全國人大常委會也制定了關稅法，修訂國境衞生檢疫法，修改了反洗錢法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於民營經濟促進法的立法進展，婁勤儉表示，民營經濟伴隨改革開放偉大曆程蓬勃發展，是我國社會主義市場經濟的重要組成部分。去年 12 月，民營經濟促進法（草案）由國務院提請全國人大常委會初次審議；上個月又進行了再次審議。一審後，草案在中國人大網公佈，徵求社會公眾意見；全國人大有關專門委員會和工作委員會還通過座談、調研等方式聽取包括民營企業在內的各方面意見。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;婁勤儉指出，法治是最好的營商環境。草案第一次將堅持「兩個毫不動搖」、促進「兩個健康」寫入法律，把黨中央關於促進民營經濟發展的重大方針、政策舉措上升為法律規範，對於保證各種所有制經濟依法平等使用生產要素、公平參與市場競爭、同等受到法律保護，進一步優化民營經濟發展環境，提振民營企業家發展信心，促進民營經濟健康發展、高質量發展，具有重大而深遠的意義。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174106435053440500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「下一步，我們將根據常委會繼續審議情況和各方面的意見建議，認真做好草案修改完善工作，推動法律儘快出台。」婁勤儉説。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12424514.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12424514.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:02:06 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>意大利公司正「扎堆」落地上海臨港，歐洲企業最關注什麼政策？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240302/1709360443671_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;自 2004 年中意兩國建立全面戰略夥伴關係以來，雙邊貿易額增長近 4 倍，連續 4 年保持在 700 億美元以上歷史高位，意大利成為中國在歐盟內第四大直接投資來源地，也是中國在歐盟重要投資目的地。自 2004 年中意兩國建立全面戰略夥伴關係以來，雙邊貿易額增長近 4 倍，連續 4 年保持在 700 億美元以上歷史高位，意大利成為中國在歐盟內第四大直接投資來源地，也是中國在歐盟重要投資目的地。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;記者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;編輯，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;界面新聞日前獲悉，在 2024 年 11 月第七屆中國國際進口博覽會期間談定的、位於臨港金橋園區的中意臨港創新合作產業園，經過三個月多的建設，項目首開產業園 10 萬平方米的廠房及研發中試樓即將建成投產，並且已有 3 家意大利企業入駐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前產業拓展區則儲備了 500 畝工業用地，承接重點製造業項目用地需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商務部歐洲司司長餘元堂透露，自 2004 年中意兩國建立全面戰略夥伴關係以來，雙邊貿易額增長近 4 倍，連續 4 年保持在 700 億美元以上歷史高位，意大利成為中國在歐盟內第四大直接投資來源地，也是中國在歐盟重要投資目的地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「當前中國正在堅定不移地推進高水平對外開放，致力於為包括意大利企業在內的世界各國企業，打造一個市場化、法治化、國際化的一流營商環境。」餘元堂説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;臨港新片區黨工委副書記吳曉華總結了這一產業園的優勢：第一點是鏈接全球、融通世界的區位優勢；第二點是臨港和意大利在諸多產業優勢互補；第三點是毗鄰港口的綜合保稅和國際航運優勢；第四點是具有國際競爭力的金融貿易優勢；第五點是對接國際標準的數據跨境優勢。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240302/1709360443671.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吳曉華説，從產業來看，臨港與意大利可以共享的機遇包括智能網聯汽車、民用航空、生物醫藥、高端裝備、時尚消費產業等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他解釋説，臨港有整車製造的優勢， 比如特斯拉、上汽， 意大利有汽車零配件的優勢。而在民用航空產業方面，未來幾年商飛和商發批產增速的機會，意大利的航空零配件企業也可以加盟臨港。「臨港新片區是中國政府為適應新一輪對外開放而設立的特殊經濟功能區，國務院專門出台了臨港新片區總體方案，要求臨港在投資自由、貿易自由方面建立與國際接軌的制度體系，成為中國鏈接世界的橋樑與窗口。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250301/174080223459844600_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特別值得注意的是，臨港新片區將為入駐中意產業園的企業提供空間、財政、生活等多重保障，並制定了多項「真金白銀」的專項政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，園區內 10 萬平方米的生產和研發辦公空間，也將為意大利企業提供「拎包入住」、低成本創業的保障。在人才服務保障方面，臨港還會為意大利企業人才提供電子口岸簽證、工作許可、居住許可、子女就學、住房等一系列保障服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對入駐企業，中意產業園還將實行前兩年物業租金減免、後三年租金減半的優惠。此外，還會給予企業科技經費 20% 的資金支持、企業新增固定投資 10%～30% 的補貼以及每人次 2 萬元的商務考察差旅補貼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這些專項政策都是‘來就給’。如果意大利企業還有需求，我們還能為企業‘量身定製’政策。」吳曉華説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞瞭解，眼下臨港新片區正在圍繞中意產業園，在周邊建設商業街區、雙語國際學校、住宅、酒店等城市生活配套和休閒娛樂設施等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如金橋臨港綜合區投資開發有限公司總經理錢聖揚表示，園區附近的臨港平和學校是一所 12 年一貫制教育的學校，今年 9 月將正式開啓招生工作，這所學校在教學設置中還充分考慮到了意大利語等語種的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意大利企業以中小企業為主。對此臨港新片區管委會高科處副處長、上海臨港新片區國際投資發展有限公司總經理李向聰表示，今年 4 月臨港將到意大利舉辦推介活動，以更好推介中國的供應鏈優勢、成本優勢和市場優勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1989 年，帕馬公司成功在中國售出了第一台機牀，成為當時為數不多的向中國銷售大型工業設備的外資企業，作為產業園的企業之一。帕馬（上海）機牀有限公司總經理西爾維奧·斯米德爾（Silvio Smiderle）回憶説，「在臨港發展的十年間，帕馬企業的營收規模實現了十倍的增長，成為了帕馬集團在全球範圍內發展最為突出的企業。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最早在 2011 年，帕馬選擇在上海臨港新片區設立工廠，並於去年進一步擴建了約 2000 平方米的廠房，旨在優化備件材料的物流流程，並提升生產能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在西爾維奧·斯米德爾看來，臨港之所以成為他們的首選，是因為這裏匯聚了眾多企業的核心客戶，是上海這一最大、最活躍市場的所在地。同時，臨港毗鄰洋山深水港碼頭，擁有得天獨厚的區位優勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「特別是在最近的五年裏，我們的產值甚至實現了翻倍，這對企業來説無疑是一個令人振奮的信號。」他説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市委常委、臨港新片區黨工委書記、管委會主任&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陳金山&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;表示，打造中意產業園，是落實兩國總理會談精神，深化兩國產業、科技、經貿、文化等領域交流合作，進一步提升上海對外開放能級的的重要舉措。餘元堂也指出，中意全面戰略夥伴關係的深化，為推動中歐關係發展提供了強勁動力。他表示，商務部將繼續支持中意兩國在經貿、科技等領域的交流與合作，期待中意臨港創新合作產業園成為中歐企業合作的新典範，為推動中歐雙邊關係的發展作出新的貢獻。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12414902.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12414902.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:02:03 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>外賣騎手「被外包」就沒有勞動關係了？人大代表為 1000 多萬小哥呼籲修法 | 上海聲音</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/1741049241834200_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年，上海法院審結涉外賣騎手、快遞小哥、網約車司機等新業態勞動爭議案件 1223 件，這些案件揭示了外賣騎手維權難的困境。2024 年，上海法院審結涉外賣騎手、快遞小哥、網約車司機等新業態勞動爭議案件 1223 件，這些案件揭示了外賣騎手維權難的困境。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，美團、京東、餓了麼紛紛表態為外賣騎手繳納保險，在滬全國人大代表也將把靈活就業人員權益保障這一話題帶到全國兩會上討論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞從上海市高級人民法院獲悉，今年全國兩會期間，在滬全國人大代表、上海市高級人民法院院長賈宇擬提交一份關於修訂勞動合同法的立法議案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;在司法實踐中，我們遇到了不少案件涉及這類問題。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;賈宇説。&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年，上海法院審結涉外賣騎手、快遞小哥、網約車司機等新業態勞動爭議案件&lt;span&gt;1223&lt;/span&gt;件。這些案件揭示了外賣騎手維權難的困境，比如有的外賣騎手或&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;被外包&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;，或&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;被簽訂&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;自然人服務合作協議，當工作中出現受傷等情況主張權益時，用工平台或企業常常以此否認彼此存在勞動關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;透過司法案件反觀社會現實，上海法院前期開展了一些調研工作，發現主要存在外賣騎手分成不透明、社會保險體系覆蓋不足、收入模式單一以及法律法規體系不完善等問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;賈宇指出，外賣平台的派單機制和計費規則較為複雜，部分外賣騎手收入被分包商抽成、勞務外包公司截留，收入分成比例不透明，影響靈活就業人員收入。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/1741049241834200.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，為維持生計或提高收入，靈活就業人員長時間、高強度工作，影響身心健康，亦對道路交通造成安全隱患。收入分配的不透明和高強度勞動，共同加劇了騎手羣體的生存壓力，亟待通過修訂相關法律進一步保障靈活就業人員勞動報酬、規範工作時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再如關注度較高的社保問題，賈宇指出，現行社會保障制度主要適用於傳統勞動關係，未能有效覆蓋靈活就業人員，導致該羣體在醫療、養老等方面存在較大風險。其次，部分外賣平台雖強制要求騎手購買商業保險，但費用由騎手承擔，增加其經濟負擔。由於成本考量，騎手往往選擇理賠金額最低的保險，導致保障範圍有限，難以有效應對意外事故造成的經濟損失。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174104944041675000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：上海市高級人民法院&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;隨着數字經濟蓬勃發展和產業結構不斷調整，外賣騎手、網約車司機等靈活就業人員數量不斷增加，已成為勞動力市場的重要組成部分。數據顯示，全國外賣騎手已經超過&lt;span&gt;1000&lt;/span&gt;萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;外賣小哥不是&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;跑腿的&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;，而是&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;網約配送員&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;，他們很熟悉社區，能夠融入社區的微治理、微網格。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;同濟大學國政學院副教授、同濟大學全球城市與合作治理研究中心副主任葛天任曾如此表示。在上海戰颱風等事件中，眾多外賣騎手保障了城市末端配送&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;最後一公里&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;，他們也因此被稱為&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;綠衣俠&lt;span&gt;」「&lt;/span&gt;紅衣俠&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;賈宇指出，目前，我國《勞動合同法》主要針對傳統就業方式，難以適應靈活就業的特點和需求，大量靈活就業人員面臨勞動合同簽訂率低、社會保險參保率低、勞動關係認定困難等問題，導致靈活就業人員在勞動報酬、勞動時間、社會保障、勞動安全等方面的合法權益保障不到位，不僅影響了靈活就業人員的切身利益，也制約了數字經濟、平台經濟健康有序發展。因此，修訂《勞動合同法》以加強靈活就業人員合法權益保障具有重要的現實意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，這既是保障靈活就業人員生活、促進社會和諧穩定的現實需要，是強化平台企業責任、推動平台經濟發展的重要舉措，也是推進公平就業、增強社會保障的重要內容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;賈宇表示，對於此類案件，上海法院在現有法律框架內，做好相關案件的司法保障。比如，涉外賣騎手勞動關係糾紛案中，上海法院根據實際用工情況認定騎手與平台公司存在勞動關係，破除以連環外包等隱蔽手段規避用人責任的&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;障眼法&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市高級人民法院發佈了《關於司法服務保障穩定就業的實施方案》，會同上海市人社局等部門出台了新就業形態勞動糾紛一站式調解工作意見，搭建調解平台。接下來，上海法院將繼續緊盯此問題，依法妥善審理好新領域新類型勞動爭議案件，推動更多勞動爭議糾紛源頭實質化解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;但要真正解決這一痛點難題，需要各方攜手共同努力，營造公平的就業環境，進一步強化對靈活就業人員合法權益的保障，健全和完善社會保障體系，構建更加公平、和諧、穩定的社會勞動關係。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;賈宇説。這次全國兩會，他提出這個立法議案，希望全社會能夠更多的關注靈活就業人員，進一步健全靈活就業人員的權益保障機制，更好地維護靈活就業人員的合法權益。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12422501.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12422501.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:01:03 GMT</pubDate>
            <author>劉素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普宣佈對加墨關稅 4 日生效，加省長：對美國斷電</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 3 日，美國華盛頓特區，特朗普總統在白宮羅斯福廳發表講話。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105437550471200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普在社交媒體發文進一步暗示，美國將從 4 月 2 日起對進口農產品徵收關稅。特朗普在社交媒體發文進一步暗示，美國將從 4 月 2 日起對進口農產品徵收關稅。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在加拿大與墨西哥做出讓步、在邊境地區增兵防止非法移民進入美國之後，美國總統唐納德·特朗普依然落下了對兩國的「關稅大棒」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 3 月 3 日，特朗普在美國白宮記者會上宣佈，加拿大和墨西哥與美國談判避免關稅措施的窗口已經關閉，「它們（關稅措施）明天生效。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普 2 月 1 日簽署行政令，對進口自墨西哥、加拿大的產品加徵 25% 的關稅，其中對加拿大能源產品的加稅幅度為 10%。之後，特朗普暫緩對兩國加徵關稅 30 天，以便就非法移民和毒品走私問題展開談判。加拿大和墨西哥均做出妥協，向邊境地區增派士兵並加大撥款以防止非法移民和芬太尼運入美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但上週，特朗普依然表示對加墨的關稅將如期推行。美國商務部長霍華德·盧特尼克週一接受媒體採訪時稱，加拿大和墨西哥在防止非法移民進入美國上做得很好，但在阻止販毒集團將芬太尼運入美國上做得不夠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國車企此前警告對加墨的關稅措施將破壞汽車行業的供應鏈，呼籲特朗普對汽車零部件進口提供豁免。但特朗普在週一的記者會上表示，車企需要做的是在美國建廠，「這樣他們就不會有關稅了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;諮詢機構安德森經濟集團估計，美國對加墨的關稅措施可能將導致美國汽車價格最高上漲 1.2 萬美元，這筆費用最終將由消費者承擔。伯克希爾·哈撒韋公司董事長和首席執行官沃倫·巴菲特上週末罕見就特朗普的關稅措施發聲，暗示關稅可能引發通脹、傷害美國消費者。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105437550471200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但特朗普繼續把關稅稱為「迅速、有效、能帶來公平」的工具。週一晚，他在社交媒體發文進一步暗示，美國將從 4 月 2 日起對進口農產品徵收關稅，但沒有明確相關產品的範圍和關稅額度。上月，特朗普宣佈將對進口鋼和鋁徵收 25% 的關稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他寫道：「致美國偉大的農民們：準備好生產大量農產品在美國國內銷售。將從 4 月 2 日開始對外部產品徵收關稅，玩得開心！」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174105441255537700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：Truth Social&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;受特朗普關稅措施影響，當地時間週一收盤時，美股三大指數集體收跌。道指跌幅 1.48%，納指跌幅 2.64%，標普 500 指數跌幅 1.76%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大外交部長梅拉妮·喬利週一宣佈，加拿大準備好實施報復性關稅措施。喬利指出，加拿大計劃對價值 1550 億加元的進口美國商品徵收關稅。第一批報復性措施為對價值 300 億加元的美國商品徵收 25% 關稅，包括服裝、香水、意大利麪、橙汁、咖啡等日常用品。加拿大總理辦公室隨後發聲明，如果美國從 4 日開始實施關稅措施，加拿大的報復性關稅也將於 4 日生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據加拿大此前制定的方案，第二批報復性關稅措施將覆蓋價值 1250 億加元的商品，包括汽車、卡車、鋼鐵、鋁等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大安大略省省長道格·福特警告，如果美國的關稅措施生效，「我會採取任何措施，包括切斷對美國供電，而且是帶着笑容切斷。」安大略省是美國紐約州、密歇根和明尼蘇達的主要供電來源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福特對美國喊話，「想痛擊我們？我們會雙倍奉還。」福特宣佈安大略省準備對美國從該州購買的能源徵收額外費用，還會「撕毀」與埃隆·馬斯克旗下 Starlink 的 1 億美元協議。他此前威脅要叫停安大略省對美國的鎳出口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安大略省酒類管制委員會已經下令，一旦美國的關稅措施生效，該省將下架所有美國酒類產品。福特還鼓勵消費者購買加拿大產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普宣佈關稅措施將於週二生效前，墨西哥總統克勞迪婭·辛鮑姆表示加徵關稅的最終決定權在美國手中，但墨西哥也已經做好應對準備，「墨西哥將展現團結。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12423782.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12423782.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:32:46 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>新文物保護法施行第 4 天，美國將 41 件流失文物返還中國</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：央視新聞&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105513578338500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;新文物保護法首次在法律中明確了流失境外中國文物的追索權和有關程序。新文物保護法首次在法律中明確了流失境外中國文物的追索權和有關程序。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;新文物保護法首次在法律中明確了流失境外中國文物的追索權和有關程序。2025 年 3 月 4 日凌晨，國家文物局在美國紐約曼哈頓檢察官辦公室接收其向我國返還的 41 件文物藝術品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，這批流失文物包括銅搖錢樹和陶座、素面陶鬲、素面帶蓋銅鈁、陶説唱俑等，種類涵蓋陶器、玉器、青銅器、佛造像、畫像磚及藏傳佛教文物等。經專家進行初步圖片鑑定和法律研判，該批文物藝術品年代跨度從新石器時代至清代，類別豐富、工藝精湛，具有一定的歷史、藝術和科學價值，屬於非法出境的中國文物藝術品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據介紹，2024 年 11 月，國家文物局通過我駐紐約總領館獲悉，美國紐約曼哈頓檢察官辦公室在辦案過程中查獲 41 件疑似中國流失文物藝術品，國家文物局獲悉消息後，開展覈查等相關工作，與中國駐紐約總領事館密切協作，在美方職能部門配合下，成功實現文物藝術品迴歸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，這是新修訂的文物保護法於 2025 年 3 月 1 日開始施行後，首批流失境外的文物迴歸祖國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新文物保護法首次在法律中明確了對流失境外中國文物的追索權和有關程序，規定國務院文物行政部門依法會同有關部門對因被盜、非法出境等流失境外的文物開展追索，這為我國開展文物追索返還提供了有力法律支撐。法律還聲明我國對於因被盜、非法出境等流失境外的文物，保留收回的權利，且該權利不受時效限制。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105513578338500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也是 2024 年 4 月以來，美國有關方面第二次返還中國流失文物。2024 年 4 月 17 日，中方在中國駐紐約總領館接收了美方繳獲後返還的 38 件文物藝術品，其中大部分為中國藏傳佛教文物，時代為元至明清時期，類別豐富、工藝精湛，其中的牙雕、木雕作品以及壁畫殘片較為罕見。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2009 年 1 月 14 日，中美兩國首次簽署防止中國文物非法入境美國的政府間諒解備忘錄，並於 2014 年、2019 年、2024 年 3 次續簽。備忘錄簽署以來，中美兩國合作成功實現 20 批次 594 件/套流失美國的文物藝術品迴歸中國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央視新聞曾報道，新中國成立以來，我國通過執法合作、司法訴訟、協商捐贈、搶救徵集等方式，成功促成了超過 300 批次、15 萬件流失海外中國文物的迴歸。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12423788.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12423788.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 02:29:07 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>每 20 個「80 後」就有 1 人去世？多人捏造傳播謠言被網警查處</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105038759743700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;多人為吸粉引流、賣保健品故意捏造並傳播虛假「死亡率」。多人為吸粉引流、賣保健品故意捏造並傳播虛假「死亡率」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期有關「80 後」死亡率的數據在網絡平台廣泛流傳，受到各方關注。2025 年 3 月 4 日，公安部網安局官方微信發文介紹了這則謠言產生的來龍去脈，多人為吸粉引流、賣保健品故意捏造並傳播虛假「死亡率」，已被網警依法查處。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據媒體此前報道，2 月份以來，一組關於「80 後」死亡率的數據引發關注。一些微信公眾號發文稱，「截至 2024 年末，‘80 後’死亡率突破 5.2%，相當於每 20 個‘80 後’中就有 1 人已經去世。」「‘80 後’的死亡率已經超過‘70 後’。」這些文章號稱數據來自第七次人口普查的「權威數據」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，解放日報「上海網絡闢謠」平台 2 月 18 日曾發表質疑文章稱，2020 年開展的「七普」，是如何得出 2024 年人口數據結論的？該文章表示，國家統計局官網對於死亡率指標的解釋，應該用年死亡人數除以年平均人數，再乘上 1000‰，這意味着死亡率的指標是以「千分之幾」為單位表示的，而不是常用的百分之多少。在網傳數字的其他細節上，也有很多錯誤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海網絡闢謠」表示，中國人民大學教授李婷通過公開統計數字計算後得出，「80 後」的存活狀況是要好於「70 後」的，而死亡率也要遠低於 5.2% 這個數字。該消息系謠言，罪魁禍首可能是 AI。儘管 AI 對話後標註了數據存在侷限性，存在間接推算和估算的情況，但這條假新聞還是被加上駭人聽聞的標題在互聯網上大肆傳播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 4 日，據公安部網安局官方微信介紹，近期，一則「截至 2024 年末，‘80 後’死亡率突破 5.2%，相當於每 20 個‘80 後’中就有 1 人已經去世」謠言引發廣泛關注，有個別網民藉機造謠、煽動負面情緒、售賣保健品。公安機關網安部門依法開展調查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105038759743700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，網民「夏老師在上海」發佈視頻「‘80 後’到底還剩多少人」，捏造「‘80 後’剩餘存活率降至 94.8%（死亡率 5.2%）」，成為後續系列謠言數據來源。此後，個別網民為挑撥情緒、售賣保健品，繼續捏造「‘70 後’死亡率卻低於‘80 後’」「同學已經有幾個提前走了」「認識的‘80 後’已掛掉 3 個了」等系列謠言，引發網民關注，造成不良影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，公安機關網安部門依法對網民夏某、尹某燈、朱某春等 3 人予以行政處罰，對網民史某鳳、李某、高某等 6 人予以批評教育。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12422559.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12422559.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 01:10:45 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>真斷糧了，美國暫停對烏克蘭軍事援助</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 27 日，烏克蘭哈爾科夫地區，烏克蘭國民警衞隊成員射擊。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174104949951342200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;週一，特朗普再次在社交媒體發文猛批澤連斯基。週一，特朗普再次在社交媒體發文猛批澤連斯基。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基在英國倫敦峯會後的「妥協性」發言並沒有改善他與美國總統唐納德·特朗普的關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 3 月 3 日，美國國防部官員接受媒體採訪時透露，特朗普已經下令暫停對烏克蘭的所有軍事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有目前尚未運入烏克蘭的美國武器運輸將被暫停，包括飛機和船隻正在運輸的武器，以及在波蘭等待運入烏克蘭的武器。透露消息的官員稱，特朗普要求美國防長皮特·海格塞斯執行暫停運輸令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國官員表示，直到特朗普確定烏克蘭領導人展現出想要達成和平的意願之前，暫停對烏武器運輸都將持續。另一名美國官員強調，美國的行動不是「永久終止援助」，而是「暫停」軍事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在俄烏衝突中，美國是烏克蘭最大單一援助國。澤連斯基 1 月公佈，烏克蘭 2024 年的國防支出約 1000 億美元，其中烏克蘭自己籌集 400 億美元，美國援助 350 億美元，歐洲援助 250 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國對烏克蘭的軍事援助一直高於歐盟。德國基爾世界經濟研究所 2 月的統計顯示，俄烏衝突以來，歐洲國家共為烏克蘭提供了 700 億歐元的人道主義和經濟援助，620 億歐元的軍事援助。美國提供的軍事援助高於歐洲，達到 640 億歐元；人道主義和經濟援助為 500 億歐元，低於歐洲。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174104949951342200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據美國聯邦預算問責委員會統計，從 2022 年俄烏衝突開始以來，美國國會已批准總額 1750 億美元的對烏援助。特朗普還繼承了約瑟夫·拜登政府尚未用完的 38.5 億美元軍事援助資金，目前不清楚特朗普是否還會將該資金用於援助烏克蘭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 28 日，澤連斯基與特朗普和美國副總統詹姆斯·萬斯就烏克蘭安全保障問題在媒體面前發生激烈爭吵，澤連斯基被「請出」白宮，原計劃的美烏礦產協議簽署儀式也被取消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週日，澤連斯基在英國倫敦參加烏克蘭問題峯會後接受記者採訪時表示，他依然準備好與美國簽署礦產協議。澤連斯基還稱如果美方邀請，他將重返白宮。他認為烏克蘭與美國的合作關係將繼續，自己與特朗普的摩擦「也會過去」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但週一，特朗普再次在社交媒體發文猛批澤連斯基。澤連斯基在倫敦峯會上曾稱俄烏衝突距離結束還「非常非常遙遠」，特朗普批評該説法是澤連斯基説過「最糟糕的話」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普宣佈，「美國不會再忍受了！這就是我一直説的，只要有美國支持，這個人（澤連斯基）就不想要和平。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12422509.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12422509.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 01:02:22 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>上千台人形機器人走下產線，這個產業萬事俱備只欠「場景」｜上海加速跑</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174098477067532400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海人形機器人產業萬事俱備，只欠場景。上海人形機器人產業萬事俱備，只欠場景。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;有的機器人在春晚表演丟手絹，有的機器人已經在工廠「打螺絲」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞 2025 年 2 月從上海相關部門獲悉，由上海企業生產的人形機器人從今年年初起即在浦東某車企裝配產線上進行試裝。這無疑是人形機器人進入商業化的又一進步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「今年是人形機器人的商業化元年。」在接受界面新聞採訪時，張江機器人谷產業負責人王濤表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為產業園內的頭部人形機器人企業，上海智元新創技術有限公司將在今年進行大規模批量生產。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據智元公司公共事務部副總經理胡靜萍介紹，智元在去年 8 月發佈了五款通用人形機器人，並於今年在數據採集工廠取得重要突破，已發佈百萬條整機數據。去年 1 月，智元量產工廠下線 1000 台人形機器人，截至 2024 年年底，已商用交付 700 台。目前，公司正聚焦於具身模型的開發，預計 3 月發佈多款大模型，為通用機器人提供智能基座，助力行業應用的二次開發。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174098477067532400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不只是智元，樂聚、開普勒、銀河、大闊也宣佈，將在今年進行規模不等的批量交付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從 2024 年的原型機大量問世到 2025 年的批量生產，國金證券研報認為，這是人形機器人產業從概念到應用現實的重大跨越，對發掘人形機器人通用應用場景具備戰略指導意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人形機器人量產，硬件方案不再是本質約束條件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;諧波減速器和行星滾柱絲槓的精度提升是人形機器人運動控制的基礎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為國內該領域的頭部企業，綠的諧波（上海）傳動科技有限公司的相關產品正在受到頭部玩家青睞。公司銷售總監翁進賢透露，2024 年公司人形機器人相關產品銷量增長迅猛，增速達數倍之多，國內外訂單均呈現快速增長態勢，其中海外銷量佔總銷量的 20% - 30%，且增速每年保持在 30% 左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;訂單高漲，場景成為該企業產品迭代的主要動力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翁進賢告訴界面新聞，為契合人形機器人小型化、輕量化需求，綠的諧波成功開發出全球最小規格的諧波減速器，直徑約 10mm，重量僅 10g 左右，可應用於人形機器人靈巧手指關節，極大提升靈活性與精確度。此外，公司還推出行星滾柱絲槓及一體化直線運動關節方案，滿足行業對直線運動關節的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;算法層面，受益於 AI 大模型的發展，機器人大腦智能化程度提升同樣加速突破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 19 日消息，國家知識產權局信息顯示，華院計算技術（上海）股份有限公司取得一項名為「一種基於深度學習和手部變換的語音驅動手部動作圖像生成方法及系統、計算機可讀存儲介質」的專利。該企業市場總監龔皆賢告訴界面新聞，華院計算的技術優勢在於類腦計算和認知推理能力，能夠賦予機器人更接近人類的思考、學習和情緒表達能力，使其能夠更好地適應複雜多變的應用場景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;龔皆賢透露，華院計算人形機器人聚焦認知智能引擎的開發，與頭部企業合作，將認知智能引擎與機器人接口進行 API 聯通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政策支持為產業發展提供了有力保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，上海市發佈了多項支持人形機器人產業發展的政策包，包括支持創建國家人形機器人制造業創新中心，並在汽車、電氣設備生產和零部件加工等領域，打造一批人形機器人賦能製造應用場景，形成機器人生產解決方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年全球開發者先鋒大會上，上海市經濟信息化委副主任張宏韜表示，通用人形機器人是當前產業發展的核爆點和新風口，上海正加快推動人形機器人佈局和發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年，上海市政府在《關於人工智能「模塑申城」的實施方案》中再次提出，推進行業優質企業場景開放，試點開展百台以上機器人規模應用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，上海加快產業鏈整合，打造人形機器人創新生態，並探索人形機器人在工業製造、災害救援、危險作業、智能物流、安防巡邏、服務娛樂等典型場景的應用，研究相關支持政策，持續降低人形機器人的製造成本，力爭早日實現人形機器人量產交付達到千台以上階段性目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為長三角地區人形機器人的產業前沿，張江機器人谷產業負責人王濤表示，人形機器人產業正處於關鍵發展期，張江機器人谷正通過舉辦產業協同創新活動、大賽、峯會以及定期沙龍等方式，促進企業間的技術合作與業務對接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管產業發展迅速，但應用場景匱乏成為當前人形機器人產業面臨的挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國金證券研報認為，現階段，人形機器人商用領域主要集中餐飲快消、旅遊、展館、教育科研、醫療服務等，場景關注在於智能交互和替代人工培訓環節，人形機器人能夠節約培訓時間直接上崗，在小範圍的可控條件下能實現少量複雜任務，在展覽講解、科研場景已經落地。極端作業場景以及複雜任務智慧生成仍有待攻克。而公眾最為期待的家用服務場景，該研報認為目前人形機器人暫時未能實現在家用環境應用，未來依靠在工業、商用場景落地後，經過優化迭代升級，遠期有望逐步落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;場景的匱乏也間接影響了在研發端進度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;胡靜萍坦言，雖然智元在數據採集和模型開發方面取得了進展，但在實際應用場景中，仍需要更多的探索和嘗試。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;華院計算技術龔皆賢也表示，儘管公司在認知智能技術方面取得了突破，但在實際應用中，仍需要更多的場景來驗證技術的有效性。「硬件技術的發展需要與應用場景相結合，才能真正發揮其價值。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政策端也意識到了，更多的場景，會加速產業進化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為浦東新區人形機器人產業的主陣地，張江已集聚產業鏈上企業 73 家，覆蓋多個關鍵環節，逐步形成浦東人形機器人產業鏈集聚發展生態圈。張江機器人谷透露，今年將推出 6 大人形機器人應用場景，幫助企業快速迭代產品，為商業化做好準備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王濤強調，張江機器人谷將繼續發揮政府引導作用，幫助企業對接場景業務，營造開放包容的市場環境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;場景的開發，也會加速產業鏈裂變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中信證券研究部在《計算機行業 「智能網聯」 系列報告 40 —高算力域控：人形機器人智能化大腦》中指出，隨着人形機器人算法升級帶動算力需求增長，催生新產品形態，域控產業分工變革催生新供應商角色。在本輪產業變革中，處在芯片企業核心生態位、具備強軟件能力，有硬件設計、生產經驗的公司有望受益。這表明，硬件技術的發展將為人形機器人產業帶來新的機遇，但同時也需要軟件和應用場景的配合，才能實現產業的全面發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國金證券研報也指出，人形機器人產業在發展過程中將面臨智能能力提升、硬件降本和政策等多重阻礙。如果放量時間低於預期，將導致相關設備的放量時間不及預期，資本投入長期難以回收，對公司的業績產生負向影響。雖然人形機器人產業前景廣闊，但在發展過程中仍需關注各種風險和挑戰，特別是應用場景的建設和完善。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12419742.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12419742.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 01:00:00 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
    </channel>
</rss>