<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 29 Apr 2025 12:47:18 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>目擊者講述遼陽一餐館火災致 22 死：當時颳大風，黑煙迅速變成明火</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;火災發生前的餐館。&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174592164134340600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;一位家住附近的居民稱，事發時她正在樓上，遠遠可以看見店裏冒出濃煙，很快就看見了明火。她説，當時風很大，「風呼呼地刮，火一下就大了，很多人可能都來不及跑出來。」一位家住附近的居民稱，事發時她正在樓上，遠遠可以看見店裏冒出濃煙，很快就看見了明火。她説，當時風很大，「風呼呼地刮，火一下就大了，很多人可能都來不及跑出來。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;趙孟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 29 日 12 時 25 分，遼寧遼陽市白塔區三里莊回遷樓附近一飯店發生火災。截至 14 時，事故已造成 22 人死亡、3 人受傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞從多位當地人士處確認，事發餐館為位於白塔區民主路上的三里廚娘餐館，這是一家兼做中餐、餃子和小吃的店鋪，在當地經營已有多年。火災發生時正好是中午用餐時間，死傷人員中可能有顧客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位家住附近的居民稱，事發時她正在樓上，遠遠可以看見店裏冒出濃煙，很快就看見了明火。她説，當時風很大，「風呼呼地刮，火一下就大了，很多人可能都來不及跑出來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遼陽市白塔區應急管理局一位工作人員告訴界面新聞，火災大約發生在 12 時 25 分，該局人員於 12 時 45 分許趕到現場，消防人員也是「腳前腳後」到達，不久火勢被撲滅。他稱，當時天氣颳風，「比平時大一些」。對於火災和造成如此大傷亡的原因，他表示消防部門正在調查，目前尚未接到反饋信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前述居民稱，火災發生後，現場迅速被警戒線封鎖，消防和多輛救護車陸續抵達。她親眼看到擡出去 6 具遺體，救護車送走一些傷者，但沒想到死傷這麼多。當時，店內至少有兩桌顧客正在用餐。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174592164134340600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她回憶，這家「三里廚娘」已經開了很多年，味道不錯，自己也去吃過，餐館共有兩層，「地方小點，但環境還可以」。餐館附近是一家銀行，目前周邊已拉起警戒線，外人禁止靠近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工商登記信息顯示，白塔區三里廚娘飯店成立於 2016 年，經營者為劉言，他還在當地經營一家烤鴨店。界面新聞記者撥打工商登記的電話，無人接聽。其訂餐電話顯示已關機。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12715678.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12715678.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 11:41:01 GMT</pubDate>
            <author>趙孟</author>
        </item>
        <item>
            <title>遼寧遼陽火災事故飯店經營者已被控制，善後處置全面展開</title>
            <description>&lt;p&gt;遼寧省遼陽市委宣傳部消息，遼寧遼陽市白塔區一飯店發生火災，共造成 22 人死亡、3 人受傷。目前善後處置工作已全面展開，飯店經營負責人已被警方控制，起火原因正在調查中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事故發生後，遼寧省、遼陽市有關負責人在現場組織成立滅火搜救、傷員救治、善後處置等工作組，出動 22 輛消防車、85 名消防員迅速撲滅現場明火，爭分奪秒開展搜救，及時疏散周邊羣眾，調派省市專家全力救治傷員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，現場救援工作已結束，傷者生命體徵平穩。相關後續工作仍在進行中。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12716075.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12716075.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 11:22:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>國務院安委會對遼寧遼陽一飯店重大火災事故查處掛牌督辦</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 29 日，遼寧省遼陽市白塔區一飯店發生重大火災事故，造成 22 人死亡、3 人受傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據《重大事故查處掛牌督辦辦法》，&lt;strong&gt;國務院安委會決定對該起重大事故查處實行掛牌督辦&lt;/strong&gt;，要求依照《生產安全事故報告和調查處理條例》等有關法律法規及規章規定，抓緊組織開展事故調查，迅速查明事故原因，嚴肅追責問責。&lt;strong&gt;應急管理部派出工作組緊急赴當地指導事故調查處置工作。&lt;/strong&gt;（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12715930.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12715930.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 10:53:39 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 三部門開展市場準入壁壘清理整治行動；歐洲「能源孤島」陷入大停電</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 三部門開展市場準入壁壘清理整治行動；歐洲「能源孤島」陷入大停電&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174592249548980800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中方已停止接收波音客機？商務部回應；遼寧遼陽一飯店發生火災致 22 死 3 傷；加拿大總理宣佈執政黨勝選後喊話美國。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 29 日晚報新聞。中方已停止接收波音客機？商務部回應；遼寧遼陽一飯店發生火災致 22 死 3 傷；加拿大總理宣佈執政黨勝選後喊話美國。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 29 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;三部門開展市場準入壁壘清理整治行動，15 種情形列入清理重點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，據國家發改委網站消息，國家發改委、商務部、國家市場監管總局聯合印發《關於開展市場準入壁壘清理整治行動，促進全國統一大市場建設的通知》（簡稱《通知》）稱，三部門將會同有關部門聯合開展市場準入壁壘清理整治行動。本次清理整治行動的工作目標是：全面清理和整改違規設置市場準入壁壘的各類不合理規定和做法，通報一批具有典型意義的違規案例，建立健全線索歸集、核實整改、案例通報等長效機制，讓「非禁即入」落地生根，營造公平的市場準入環境，為堅持和落實「兩個毫不動搖」、構建全國統一大市場提供有力支撐。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12711842.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中方已停止接收波音客機？商務部回應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，商務部網站發佈該部新聞發言人就波音公司飛回擬交付飛機答記者問一文。有記者問：據媒體報道，近日，波音公司飛回 3 架擬交付中國航空公司的波音 737Max 飛機，稱中方已停止接收波音客機，請問中方有何評論？商務部新聞發言人表示，我們注意到有關報道。中美兩國在民航領域保持了長期互利合作，有力推動了兩國貿易和人員往來。美方揮舞關稅大棒嚴重衝擊全球產業鏈供應鏈穩定，擾亂國際航空運輸市場，很多企業無法開展正常貿易投資活動，中國的相關航空公司、美國波音公司都深受其害。「中方願繼續支持兩國企業開展正常的商業合作，希美方能傾聽企業的呼聲，為企業正常貿易投資活動創造穩定可預期的環境。」商務部新聞發言人表示。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12712541.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度服務進出口總額同比增長 8.7%，知識密集型服務貿易保持增長&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部網站消息，4 月 29 日，商務部服貿司負責人介紹 2025 年一季度服務貿易發展情況。數據顯示，2025 年一季度，我國服務貿易較快增長，服務進出口總額 19741.8 億元 (人民幣，下同)，同比增長 8.7%。其中，出口 8351.5 億元，增長 12.2%；進口 11390.3 億元，增長 6.2%。服務貿易逆差 3038.8 億元，比上年同期減少 244.6 億元。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12711335.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174592249548980800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;遼寧遼陽一飯店發生火災致 22 死 3 傷，當地應急局：火已撲滅，原因正在調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，4 月 29 日 12 時 25 分，遼寧省遼陽市白塔區三里莊回遷樓附近一飯店發生火災。截至 14 時，事故已造成 22 人死亡、3 人受傷。4 月 29 日下午，遼陽市白塔區應急管理局值班工作人員對界面新聞介紹，發生火災的是三里廚娘飯店，目前火災已經撲滅。「火災具體情況正在調查中，着火原因我們也不太清楚，目前調查還未完成，調查結束後會在政府官網公佈事故情況。」白塔區應急管理局值班工作人員表示。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12715168.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「什麼是協和 4+4」衝上熱搜，協和醫學院培養模式惹爭議&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，「什麼是協和 4+4」、「4 加 4 培養模式為何陷爭議漩渦」等相關話題衝上微博熱搜。近日，北京中日友好醫院外科醫生肖飛事件曝光。由於涉事人員董襲瑩是北京協和醫學院實習醫生，畢業於北京協和醫學院臨牀醫學長學制試點班 (即 4+4 試點)，引發了網友對於北京協和醫學院「4+4」教育模式的討論。「4+4」是指 4 年非醫學專業教育，加上 4 年醫學教育。傳統的醫學生培養模式，需要攻讀臨牀五年制 (本科)、臨牀「5+3」一體化 (本碩連讀) 或者臨牀八年制 (本博連讀)，方有資格參加執業醫師考試。而「4+4」模式，相當於重啓了申請者的生涯規劃。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12712737.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;沃爾瑪態度轉變：恢復中國供應商出貨，美國客戶承擔關稅成本&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，據多家媒體報道，江蘇和浙江的部分製造商已接到沃爾瑪等美國主要零售商的通知，要求其近日恢復發貨，並明確表示關稅成本將由美國客戶承擔。另據香港《明報》報道，在日前舉行的廣交會上，多名中國出口商透露，包括沃爾瑪、塔吉特和家得寶在內的美國零售公司，已通知他們「恢復發送」因美對華加徵高額關稅暫時停運的貨物，關稅費用同樣「由美方買家承擔」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12715294.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;歐洲「能源孤島」陷入大停電，再次敲響電網安全警鐘&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 28 日中午 12 時 30 分左右，西班牙、葡萄牙全境，以及法國西部部分地區突發罕見的電網崩潰，約 5000 萬人的生活受到影響，交通、通信服務癱瘓，當天夜晚，馬德里、巴塞羅那、瓦倫西亞、塞維利亞、畢爾巴鄂和里斯本等大城市處於一片漆黑之中，民眾一度出現搶購基本生活物資的現象。西班牙電網運營商 Red Eléctrica 的負責人表示，停電由「電網的強烈振盪」引發。葡萄牙電網運營商 REN 則認為，異常振盪可能與西班牙的極端氣溫變化有關。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12712378.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;普京感謝朝鮮軍人助俄軍收復庫爾斯克&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社報道，俄羅斯總統普京 4 月 28 日發表書面聲明，感謝協助俄軍收復俄庫爾斯克州的朝鮮軍人。普京在聲明中説，俄武裝力量 26 日徹底擊潰庫爾斯克州烏克蘭武裝部隊。朝鮮人民軍部隊積極參與行動，符合俄朝全面戰略夥伴關係條約的規定和精神。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12715461.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;永不向特朗普屈服，加拿大總理宣佈執政黨勝選後喊話美國&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 29 日凌晨，加拿大總理馬克·卡尼宣佈其領導的自由黨在聯邦眾議院選舉中獲勝。選舉中得票率第二的右翼保守黨承認敗選。卡尼表示，過去幾個月他一直警告美國想擁有加拿大的土地、資源、水和加拿大這個國家，「這些不是虛聲恫嚇，特朗普總統試圖擊破我們，讓美國擁有加拿大。」他誓言，美國的計劃「永遠不會實現」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12715423.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12715776.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12715776.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 10:40:54 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 三部門開始清理整治市場準入壁壘，一季度服務進出口總額同比增長 8.7%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250429/174591082330200300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？發改委下達今年第二批 810 億元超長期特別國債資金；文旅部、中國氣象局聯合發佈五一假期旅遊氣象提示；數據局：我國數據年產量相當於拍攝 1300 多萬部《哪吒 2》。今天有哪些部委消息值得關注？發改委下達今年第二批 810 億元超長期特別國債資金；文旅部、中國氣象局聯合發佈五一假期旅遊氣象提示；數據局：我國數據年產量相當於拍攝 1300 多萬部《哪吒 2》。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;三部門清理整治市場準入壁壘，15 種情形列入清理重點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，據國家發改委網站消息，國家發改委、商務部、國家市場監管總局聯合印發《關於開展市場準入壁壘清理整治行動，促進全國統一大市場建設的通知》稱，將會同有關部門聯合開展市場準入壁壘清理整治行動。《通知》明確，清理整治的重點是，以地方性法規、規章、行政規範性文件、其他政策性文件等形式設立和實行的違反市場準入制度要求的各類規定文件，以及各級政府違規設置市場準入壁壘的各類做法情形。《通知》要求，各省級發改委會同商務、市場監管部門，牽頭組織省級涉市場準入相關部門，對本部門依據國家法律、行政法規牽頭制定的地方性法規、規章、行政規範性文件和其他政策性文件，逐條對照所依據的上位法進行梳理，對違規增設准入事項或條件、違規擴大准入範圍等情況，要一律糾正；對既無上位法依據，又無相應法定程序設立的市場準入規定，要一律廢止。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;發改委下達今年第二批 810 億元超長期特別國債資金&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家發改委網站 4 月 29 日消息，為貫徹落實黨中央、國務院關於加力擴圍實施「兩新」政策的決策部署，2025 年 1 月 6 日，國家發改委、財政部第一時間向地方下達首批超長期特別國債資金，支持地方做好跨年政策銜接和資金接續，推動消費品以舊換新加力擴圍取得顯著成效。今年以來全國消費品以舊換新市場需求十分旺盛，多數地區首批補貼資金使用比例已達到較高水平。近日，國家發改委已印發通知，會同財政部及時向地方追加下達今年第二批 810 億元超長期特別國債資金，繼續大力支持消費品以舊換新。下一步，國家發改委將充分發揮「兩新」部際協調機製作用，強化統籌推進和跟蹤調度，督促各地各有關部門加快已撥資金審核兌付，切實減輕企業墊資壓力，確保真金白銀優惠直達消費者，推動消費品以舊換新政策發揮更大效果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度服務進出口總額 19741.8 億元，同比增長 8.7%&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250429/174591082330200300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據商務部網站消息，4 月 29 日，商務部服貿司負責人介紹 2025 年一季度服務貿易發展情況。數據顯示，2025 年一季度，我國服務貿易較快增長，服務進出口總額 19741.8 億元 (人民幣，下同)，同比增長 8.7%。其中，出口 8351.5 億元，增長 12.2%；進口 11390.3 億元，增長 6.2%。服務貿易逆差 3038.8 億元，比上年同期減少 244.6 億元。一季度我國服務貿易主要呈現以下特點：知識密集型服務貿易保持增長。一季度，知識密集型服務進出口 7524.9 億元，增長 2.6%。旅行服務出口增長最快。一季度，旅行服務繼續保持高速增長，進出口達 5849 億元，增長 21.8%，為服務貿易第一大領域。其中，出口增長 97.5%，進口增長 14.9%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;文旅部、中國氣象局聯合發佈「五一」假期旅遊氣象提示&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據文化和旅遊部 4 月 29 日消息，「五一」假期即將來臨，文化和旅遊部與中國氣象局提醒廣大遊客，關注天氣變化，快樂平安出遊。預計「五一」假日期間，全國天氣總體較好，前期大部地區以晴到多雲天氣為主，後期江南、華南等地有降雨過程。假日期間，北方大部地區多數時間氣候舒適度可以達到「舒適」或「最舒適」等級，總體適宜旅遊出行。受冷空氣影響，5 月 1 日至 3 日，內蒙古中西部、西北地區東部、華北、黃淮等地有大風降溫天氣；新疆東部和南疆盆地、內蒙古西部、甘肅西部、寧夏中北部等地有沙塵天氣。預計 5 月 3 日至 5 日，西南地區東部、江南、華南等地的部分地區先後有中到大雨，局地暴雨並伴有強對流天氣。受強降雨影響，江南南部、華南北部及貴州東部等地部分地區中小河流洪水、山洪、地質災害等氣象風險等級高。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部：美方關稅大棒嚴重衝擊全球產業鏈供應鏈穩定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，商務部網站發佈該部新聞發言人就波音公司飛回擬交付飛機答記者問一文。有記者問：據媒體報道，近日，波音公司飛回 3 架擬交付中國航空公司的波音 737Max 飛機，稱中方已停止接收波音客機，請問中方有何評論？商務部新聞發言人表示，我們注意到有關報道。中美兩國在民航領域保持了長期互利合作，有力推動了兩國貿易和人員往來。美方揮舞關稅大棒嚴重衝擊全球產業鏈供應鏈穩定，擾亂國際航空運輸市場，很多企業無法開展正常貿易投資活動，中國的相關航空公司、美國波音公司都深受其害。「中方願繼續支持兩國企業開展正常的商業合作，希美方能傾聽企業的呼聲，為企業正常貿易投資活動創造穩定可預期的環境。」商務部新聞發言人表示。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國務院食安辦：各地加強「五一」和端午期間食品安全&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端 4 月 29 日消息，國務院食安辦印發通知，要求各地食安辦高度重視「五一」、端午節假日期間食品生產、銷售、餐飲服務環節監管工作，切實保障食品安全，確保人民羣眾度過歡樂祥和的假期。通知要求各地要加大對米麪油、肉蛋奶等大宗食品生產企業，以及大型食品銷售連鎖企業、食品批發企業、商場超市的監督檢查力度。以連鎖餐飲服務企業、集體用餐配送企業、中央廚房、學校食堂、旅遊定點接待單位、農家樂、農批（貿）市場等為重點對象，以旅遊景區、商業區、車站、碼頭和高速公路服務區等為重點場所，以網絡餐飲等為重點業態，加強餐飲服務環節食品安全風險排查和隱患綜合治理，嚴防發生食品安全事故。同時強調，各地要依法依規、從嚴從快打擊違法違規行為，嚴格落實處罰到人，涉嫌犯罪的一律移送公安機關追究刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度我國海洋生產總值達 2.5 萬億元，同比增長 5.7%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據自然資源部網站 4 月 29 日消息，一季度海洋經濟呈現向新向好發展態勢。初步覈算，一季度海洋生產總值 2.5 萬億元，同比增長 5.7%。其中，海洋資源要素保障水平持續增強。全國新批准用海用島面積 7.1 萬公頃，涉及投資額 1856 億元。海洋原油、天然氣產量同比分別增長 1.7%、13.8%，海上風電發電量、新增併網容量同比分別增長 1.4%、41.6%。「藍色糧倉」加快建設，全國海洋水產品產量同比增長 4.5%。海洋船舶新承接訂單量、海船完工量和手持訂單量繼續保持全球領先。海洋交通運輸業發展態勢較好，海洋貨物週轉量、貨運量同比分別增長 5.8%、4.2%。海運進出口總額同比增長 0.1%，其中出口額同比增長 5.6%，進口額同比下降 8.4%。海洋旅遊業快速發展，海洋旅遊業實現增加值 3842 億元，同比增長 7.5%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度全國規模以上文化及相關產業企業營收增長 6.2%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家統計局網站 4 月 29 日消息，據對全國 8.0 萬家規模以上文化及相關產業企業調查，2025 年一季度，文化企業實現營業收入 33939 億元，按可比口徑計算，比上年同期增長 6.2%。其中，文化新業態特徵較為明顯的 16 個行業小類實現營業收入 14846 億元，比上年同期增長 12.5%，快於全部規模以上文化企業 6.3 個百分點。分產業類型看，文化製造業實現營業收入 9417 億元，比上年同期增長 1.6%；文化批發和零售業 5953 億元，增長 3.3%；文化服務業 18569 億元，增長 9.7%。分領域看，文化核心領域實現營業收入 23120 億元，比上年同期增長 7.1%；文化相關領域 10819 億元，增長 4.2%。一季度，文化企業實現利潤總額 2744 億元，比上年同期增長 29.1%；營業收入利潤率為 8.09%，比上年同期提高 1.43 個百分點。一季度末，文化企業資產總計 213346 億元，比上年同期增長 6.6%；每百元資產實現營業收入為 63.6 元，同比減少 0.3 元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;數據局：我國數據年產量相當於拍攝 1300 多萬部《哪吒 2》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家數據局 4 月 29 日發佈《全國數據資源調查報告（2024 年）》。2024 年，全國數據生產總量 41.06 澤字節（ZB），相當於拍攝 1300 多萬部《哪吒 2》這樣的高複雜度 3D 動畫電影；與上年相比，數據資源總量增長 25%；人均年數據生產量 31.31 太字節（TB），相當於 10000 多部高清電影；和日常生活相關的智能家居、智能網聯汽車等智能設備的數據增速位居前列，分別為 51.43%、29.28%。《報告》還顯示，經濟大省也是數據資源大省，公共數據的開發利用在不斷加快。2024 年，廣東、江蘇、山東、浙江、河南和四川 6 個省份的數據生產量佔到全國的近六成（57.45%），經濟大省挑起「數據大梁」。分行業來看，製造、金融、交通物流行業的數據生產總量位居前三。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;三部門 5 月 1 日至 9 月 16 日開展海洋伏季休漁專項執法行動&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據農業農村部網站 4 月 29 日消息，農業農村部、公安部、中國海警局近日印發關於開展 2025 年海洋伏季休漁專項執法行動的通知。通知明確，為保護海洋漁業資源和生態環境，維護海洋伏季休漁秩序，農業農村部、公安部、中國海警局決定自 2025 年 5 月 1 日至 9 月 16 日開展海洋伏季休漁專項執法行動。行動將加強對桁杆拖蝦、籠壺類、刺網和燈光圍 (敷) 網等 4 種作業類型 (方式) 漁船專項捕撈監管，嚴厲打擊無證作業、違反捕撈許可證覈定的時限、區域作業等違法違規行為。持續打擊整治違規漁具漁法捕撈，嚴查使用禁用漁具以及多層囊網、加裝襯網等網目尺寸嚴重不合格漁具作業行為。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12713474.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12713474.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 廣州中心城區水價 6 月 1 日起將上調，桂林理工大學闢謠網傳捉姦墜樓消息</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250429/174591272846686000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？河北省開展領導幹部任性用權等形式主義官僚主義問題專項整治；北京動物園：大熊貓「萌蘭」沒有參加日本大阪世博會計劃；成都警方：一男子改裝設備地鐵偷拍女性侵犯隱私被行拘。今天有哪些地方新聞值得關注？河北省開展領導幹部任性用權等形式主義官僚主義問題專項整治；北京動物園：大熊貓「萌蘭」沒有參加日本大阪世博會計劃；成都警方：一男子改裝設備地鐵偷拍女性侵犯隱私被行拘。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】廣州中心城區水價將上調，低於聽證會多數代表贊成方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央廣網消息，記者從廣東省廣州市發改委獲悉，近日，經履行政府定價程序，充分聽取社會各界意見，廣州市發改委正式印發了《廣州市發展和改革委員會關於我市中心城區自來水價格改革有關問題的通知》。據《通知》，自 2025 年 6 月 1 日起，廣州市中心城區自來水價格將進行調整，即居民生活用水第一、二、三階梯價格調整為 2.55 元/立方米、3.82 元/立方米、7.65 元/立方米，並增設合表水價 2.80 元/立方米；非居民生活用水價格調整為 4.40 元/立方米；特種用水價格調整為 25 元/立方米。記者注意到，2024 年 5 月，在廣州市中心城區自來水價格改革方案聽證會上，多數人贊成的方案為：居民生活用水三個階梯水價分別調整為 2.60 元/立方米、3.90 元/立方米、7.80 元/立方米；非居民生活用水價格從 3.46 元/立方米調整為 4.56 元/立方米。廣州市現行自來水價格自 2012 年實施以來，已運行近 13 年。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江西】省衞健委：3 月全省報告法定傳染病 23319 例，死亡 51 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據江西省衞健委消息，2025 年 3 月（3 月 1 日 0 時至 3 月 31 日 24 時），江西省共報告法定傳染病 23319 例，死亡 51 人。甲類傳染病無發病、死亡病例報告。乙類傳染病共報告發病 9908 例，死亡 50 人。傳染性非典型肺炎、脊髓灰質炎、人感染高致病性禽流感、流行性乙型腦炎、炭疽、流行性腦脊髓膜炎、白喉、新生兒破傷風、鈎端螺旋體病、血吸蟲病、人感染 H7N9 禽流感、猴痘無發病、死亡報告。報告發病數居前 5 位的病種依次為病毒性肝炎、肺結核、梅毒、新型冠狀病毒感染及淋病，佔乙類傳染病報告病例總數的 96.75%。同期，丙類傳染病共報告發病 13411 例，死亡 1 人。報告發病數居前 3 位的病種依次為流行性感冒、其它感染性腹瀉病和手足口病，佔丙類傳染病報告病例總數的 98.86%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河北】開展領導幹部任性用權等形式主義官僚主義問題專項整治&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250429/174591272846686000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據河北日報報道，4 月 28 日，河北省委常委會召開擴大會議。會議傳達學&lt;span&gt;習中央&lt;/span&gt;層面整治形式主義為基層減負專項工作機制辦公室、中央紀委辦公廳對「廊坊市三河市在城市管理中盲目決策、機械執行，損害羣眾利益，加重基層負擔」典型問題的通報。會議指出，要鍥而不捨落實中央八項規定精神和《整治形式主義為基層減負若干規定》，剖析問題根源，深刻汲取教訓，依規依紀依法追責問責。要舉一反三、系統整改，在深入貫徹中央八項規定精神學習教育中，開展領導幹部任性用權等形式主義、官僚主義突出問題專項整治，深化典型案例警示教育，堅決走好新時代黨的羣眾路線，推進作風建設常態化長效化。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】動物園：大熊貓「萌蘭」沒有參加日本大阪世博會計劃&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，北京動物園官方微博發佈聲明稱，近日，有某平台發佈「萌蘭代表中國參加 2025 日本大阪世博會」等相關信息，均為虛假信息。經核實，北京動物園大熊貓「萌蘭」沒有參加日本大阪世博會的計劃，北京動物園未授權任何組織及個人參與相關活動或合作。相關虛假消息對北京動物園產生不良影響的，公園將保留依法追究其責任的權利。據介紹，「萌蘭」是一隻雄性大熊貓。2015 年 7 月 4 日 22:13 分出生於成都大熊貓繁育研究基地，出生體重 179.8g，小名麼麼兒，是熊貓家族的明星成員之一，現居北京動物園，又被人們稱為「西直門三太子」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣西】桂林理工大學：不存在網傳捉姦和墜樓情況，相關言論失實&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，廣西自治區桂林理工大學發佈情況通報稱，近日，網絡出現聲稱該校某男學生被女生捉姦、捉姦女生被推下高樓等不實信息，該校對此高度重視，第一時間對相關信息進行核實。根據覈查，不存在網傳捉姦和墜樓情況，相關言論完全失實。「請大家不信謠、不傳謠，我們將保留追究造謠傳播者法律責任的權利。」桂林理工大學表示。據媒體此前報道，近日，有網友發佈兩段視頻稱「桂林理工大學街舞社副社長被女生捉姦，捉姦女生被推下高樓」。4 月 28 日，該校黨委宣傳部工作人員回應稱，對於「捉姦視頻」，學校正在進行商討，後續會有官方通報，「暫時不做評論」。至於「墜樓視頻」，該工作人員稱相關視頻內容並非發生在校內。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【四川】成都警方：一男子改裝設備地鐵偷拍女性侵犯隱私被行拘&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日，四川省成都市公安局軌道公交分局發佈警情通報稱，近日，該局在工作中發現有網民反映「搭乘地鐵期間疑似遭遇偷拍」的情況後高度重視，迅速將違法行為人劉某（男，27 歲）抓獲。經查，劉某為尋求刺激，在成都地鐵公共區域內，使用私自改裝的偷拍設備對女性乘客裙底進行偷拍供個人觀看。目前，違法行為人劉某因侵犯他人隱私，已被該局依法行政拘留。此前在 4 月 25 日，一名成都地鐵女乘客發佈視頻稱，其在乘坐 2 號線時疑似遭到一名陌生男乘客偷拍，男乘客鞋尖部位有疑似微型攝像頭物件，此事引發眾多網友關注。4 月 28 日，成都地鐵回應新黃河記者稱，已組織百餘名工作人員巡查，未發現上述偷拍情況。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】西湖大學獨家回應本科招生走出浙江：試點後條件已成熟&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，經審批，在浙江省「創新班」招生試點的基礎上，2025 年西湖大學將首次面向上海市、江蘇省、河南省、廣東省、重慶市等 5 個省（市）招收本科生，其中，面向上海市開展綜合評價招生。招生專業為數學與應用數學、物理學、化學、生物科學、材料科學與工程、電子信息工程、人工智能、臨牀醫學。對此，4 月 29 日，西湖大學回應稱，「面向全國招生是學校啓動招收本科生時就設立好的目標。為了確保各個環節的順暢，學校在招生規模和地區採取逐年推進的做法，率先在 2022 年面向浙江省開展‘西湖大學創新班’小規模本科招生試點，經過三年的試點，我們認為條件成熟，可以逐步走出浙江，面向部分省市開放小規模招生。」據介紹，西湖大學在辦學之初就確定了學校未來的發展規模，預計到 2030 年，在校生總人數達到 5000 人，包含博士研究生 3000 人，本科生 2000 人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】太原海洋大世界向溺水「美人魚」致歉，公佈溺水原因&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央廣網消息，4 月 25 日，太原海洋大世界一名「美人魚」在表演時暈厥溺水，後被工作人員救起，視頻在網絡上傳播後引發關注。「美人魚」扮演者馮女士表示，自己並非因低血糖溺水，而是因為腳蹼脫落導致無法上浮，才引發溺水。4 月 29 日，記者注意到，太原海洋大世界發佈公開道歉信，向此前溺水的「美人魚」演員馮女士及其家屬致歉，並公佈其溺水原因，稱馮女士在表演過程中系護目鏡和腳蹼脫落溺水。公司工作人員在沒有核實清楚的情況下，在評論區回應馮女士低血糖言論，給馮女士及其家屬造成了不良影響。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12713731.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12713731.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>永不向特朗普屈服，加拿大總理宣佈執政黨勝選後喊話美國</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 29 日，加拿大渥太華，加拿大總理馬克·卡尼在競選總部發表講話。&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250429/174591972836246000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「這些不是虛聲恫嚇，特朗普總統試圖擊破我們，讓美國擁有加拿大。」「這些不是虛聲恫嚇，特朗普總統試圖擊破我們，讓美國擁有加拿大。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 29 日凌晨，加拿大總理馬克·卡尼宣佈其領導的自由黨在聯邦眾議院選舉中獲勝。選舉中得票率第二的右翼保守黨承認敗選。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大於 28 日舉行聯邦眾議院選舉投票。初步計票結果顯示，自由黨可拿下 167 個席位，保守黨為 145 席。目前選票仍在統計中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡尼在勝選講話中重申，「加拿大與美國的傳統關係，基於不斷加深一體化的關係已經結束。」在競選期間，卡尼曾提到加美傳統關係終結。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡尼表示，過去幾個月他一直警告美國想擁有加拿大的土地、資源、水和加拿大這個國家，「這些不是虛聲恫嚇，特朗普總統試圖擊破我們，讓美國擁有加拿大。」他誓言，美國的計劃「永遠不會實現」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出自二戰結束以來，加拿大一直依賴着開放的全球貿易體系。該體系由美國推動，雖然不完美但給加拿大帶來了數十年的繁榮，但如今該體系已經結束。卡尼直言，加拿大人對「美國的背叛」感到震驚，但加拿大會吸取教訓，「要自己照顧自己。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他不排除繼續與美國總統唐納德·特朗普就關稅問題談判，但強調今後與特朗普談判時，將以「兩個主權國家」的身份討論兩國的經濟和安全關係。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250429/174591972836246000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡尼還指出，除美國之外，加拿大還有「很多很多其他選項」能為加拿大人帶來繁榮。3 月，卡尼接替賈斯廷·特魯多出任自由黨黨首和加拿大總理後，他的首次海外訪問並非前往美國，而是訪問法國和英國。加拿大正在尋求加強與歐盟的貿易關係，還有意加入歐盟的集體防務採購計劃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月，特魯多因國內物價上漲、內閣動盪而宣佈將辭去自由黨黨首之職時，右翼保守黨在民調中大幅領先自由黨。但特朗普的關稅政策以及不斷威脅要吞併加拿大，使得加拿大選民的民族主義情緒高漲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡尼和自由黨成員對特朗普的強硬態度讓該黨的支持率不斷攀升。原本支持率領先的保守黨則被指與特朗普的主張相近，保守黨黨首皮埃爾·普瓦列夫爾曾被批為特朗普崇拜者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大聯邦眾議院共有 343 個席位，要想作為多數黨執政，自由黨需要拿下 172 席。如果無法拿下多數席位，自由黨將需要與其他政黨合作通過立法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週二凌晨，普瓦列夫爾承認保守黨敗選，稱自由黨獲得了足夠席位組建少數政府。他表示，保守黨之後將與卡尼和其他政黨合作，以維護加拿大的利益、保護加拿大的主權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自由黨的競選綱領提出，為應對特朗普的關稅政策，如果該黨勝選，加拿大政府將設立 20 億加元（約合人民幣 105 億元）的戰略響應基金，提升汽車產業的競爭力、保護製造業崗位並打造更強大的加拿大供應鏈。卡尼此前還表示，如果自由黨勝選，他將專注於降低國內貿易壁壘、鼓勵住房建設、發展能源項目以促進加拿大經濟發展。這些措施能為加拿大在與美國的談判中創造更多拉鋸空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加拿大選舉投票前，特朗普不斷髮聲攪局。他稱自由黨前黨首特魯多曾告訴他，如果加拿大不與美國進行貿易往來，加拿大將不復存在。特朗普嘲諷，加拿大可能不再作為國家存在，但可以成為美國的州，「老實説，作為一個州會很好。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一加拿大投票當天，特朗普再次在社交媒體發文呼籲加拿大成為美國的「第 51 州」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12715423.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12715423.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 09:55:49 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>普京感謝朝鮮軍人助俄軍收復庫爾斯克</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250429/174591887371658700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;朝方首次證實向俄羅斯派兵參戰。朝方首次證實向俄羅斯派兵參戰。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據新華社報道，俄羅斯總統普京 4 月 28 日發表書面聲明，感謝協助俄軍收復俄庫爾斯克州的朝鮮軍人。普京在聲明中説，俄武裝力量 26 日徹底擊潰庫爾斯克州烏克蘭武裝部隊。朝鮮人民軍部隊積極參與行動，符合俄朝全面戰略夥伴關係條約的規定和精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據參考消息網援引俄羅斯衞星社強調稱，「朝鮮人民軍分隊按照 2024 年 6 月 19 日俄朝《全面戰略夥伴關係條約》的條款和精神，充分根據國際法，積極參加了擊潰入侵我國領土的基輔政權新納粹部隊」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在一天之前，&lt;/span&gt;央視新聞&lt;span&gt;報道説，&lt;/span&gt;朝鮮武裝力量部隊參加了收復俄羅斯庫爾斯克地區的作戰並「勝利結束」。這是朝方首次證實向俄羅斯派兵參戰。朝鮮勞動黨中央軍事委員會 27 日書面聲明説，按照朝鮮國家元首命令，朝鮮武裝力量部隊參加庫爾斯克地區收復作戰，為收復俄羅斯聯邦領土作出重大貢獻，「完全符合聯合國憲章等國際法和朝俄《全面戰略夥伴關係條約》的各條款精神」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據央視新聞援引韓國情報機構國情院消息報道，2024 年 10 月 18 日晚間，朝鮮決定向俄羅斯派出 4 個旅團的特戰部隊士兵參戰，總規模為 12000 人。這是朝鮮自 1953 年以來首次大規模參與外國戰爭。首批在俄遠東地區進行適應性訓練的朝鮮士兵預計將投入俄烏作戰前線。他們身着俄軍服、使用俄製武器和西伯利亞居民證件。而烏克蘭情報官員則透露，有 2600 名朝鮮士兵正準備向俄南部庫爾斯克地區增援。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年 10 月 14 日，在朝韓因「無人機滲透」事件急速升溫之際，俄羅斯議會下院批准了 4 個月前的《俄朝全面戰略夥伴關係條約》。該條約第四條規定：如果一方受到某一國或數國武力攻擊，並處於戰爭狀態，另一方將立即以一切可用手段向前者提供軍事等援助。‌&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三天後，烏克蘭總統澤連斯基在布魯塞爾與北約新任祕書長呂特出席聯合新聞發佈會時表示，朝鮮士兵此前已在俄軍佔領的烏克蘭領土上執行任務，包括數十名 KN-23 彈道導彈工程兵，並且已出現了傷亡。自 2023 年 8 月以來，朝鮮已向俄羅斯輸送了 13000 多個集裝箱的炮彈、彈道導彈和反坦克火箭。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250429/174591887371658700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;俄羅斯和烏克蘭的衝突已經持續了 38 個月，雙方都消耗了極大的人力&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;出於戰術考慮，交戰國往往不對外公開本國死傷情況，以避免向敵方泄露有關其行動有效性的信息，但同時會誇大對方的損失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;普京還在 4 月 28 日決定，出於人道主義考慮，在紀念衞國戰爭勝利 80 週年之際，即從莫斯科時間 5 月 8 日零點至 5 月 11 日零點，一切軍事行動停止。至於俄方有關已從烏克蘭武裝部隊手中奪回庫爾斯克州的説法，烏克蘭軍方高層和澤連斯基均予以否認。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12715461.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12715461.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 09:53:00 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>遼寧遼陽一飯店發生火災致 22 死 3 傷，當地應急局：火已撲滅，原因正在調查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174591822854555800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;應急管理部已派出工作組趕赴現場指導做好應急處置工作。應急管理部已派出工作組趕赴現場指導做好應急處置工作。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，2025 年 4 月 29 日 12 時 25 分，遼寧省遼陽市白塔區三里莊回遷樓附近一飯店發生火災。截至 14 時，事故已造成 22 人死亡、3 人受傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 29 日下午，遼陽市白塔區應急管理局值班工作人員對界面新聞介紹，發生火災的是三里廚娘飯店，目前火災已經撲滅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 顯示，白塔區三里廚娘飯店成立於 2016 年 11 月 23 日，註冊地位於遼寧省遼陽市白塔區三里街 68-5 號樓民主路 160-11 號，法定代表人為劉言。經營範圍包括餐飲服務。界面新聞撥打該飯店預留的電話，未能接通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「火災具體情況正在調查中，着火原因我們也不太清楚，目前調查還未完成，調查結束後會在政府官網公佈事故情況。」白塔區應急管理局值班工作人員表示。對於飯店相關負責人是否被控制配合調查等情況，該工作人員表示，前方情況還未有更多反饋，如需瞭解詳情請等待官方通報。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遼陽市應急管理局隨後通報稱，12 時 43 分許，現場明火撲滅。火災造成 22 人死亡，3 人受傷，受傷人員生命體徵平穩。目前，起火原因調查及善後處置工作正全力開展。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174591822854555800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，事故發生後，中共中央總書記、國家主席、中央軍委主席習近平高度重視並作出重要指示指出，遼寧遼陽市白塔區一飯店發生火災造成重大人員傷亡，教訓十分深刻！要全力救治受傷人員，妥善做好遇難人員善後及家屬安撫等工作，儘快查明原因，依法嚴肅追責。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;習近平強調，「五一」假期在即，羣眾出行出遊增多，假日活動密集，各地區和有關部門要落實安全責任，完善應急預案，排查風險隱患，堅決防範遏制重大安全事故發生，切實保障人民羣眾生命財產安全和社會大局穩定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中共中央政治局常委、國務院總理李強作出批示指出，要全力組織人員搜救和傷員救治，妥善做好遇難者善後等工作，同時抓緊查明事故原因，依法依規嚴肅追究責任。當前「五一」臨近，國務院安委會要指導督促各地各有關方面深入排查安全隱患，強化安全生產措施落實，嚴防各類重特大事故發生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據習近平重要指示和李強要求，應急管理部已派出工作組趕赴現場指導做好應急處置工作。遼寧省、遼陽市已組織力量開展救援處置。目前，現場救援、善後處置等工作正在進行中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據遼寧省廣播電視台「北斗融媒」消息，事故發生後，遼寧省委、省政府高度重視，省委書記郝鵬第一時間作出批示，要求全力以赴救治傷員，積極做好傷亡人員家屬安撫和善後處置工作，儘快查清事故原因，依法依規嚴肅追責問責。省委副書記、省長王新偉對事故救援提出工作要求。省委常委、副省長王健，副省長王利波受省委、省政府指派趕赴現場指揮處置。省、市有關負責同志在現場組織成立滅火搜救、傷員救治、善後處置等工作組，出動 22 輛消防車、85 名消防員迅速撲滅現場明火，爭分奪秒開展搜救，及時疏散周邊羣眾，調派省市專家全力救助傷員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息稱，目前，現場救援工作已結束，傷者生命體徵平穩。相關後續工作仍在進行中。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12715168.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12715168.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 09:22:38 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>外交部亞洲司司長劉勁松向菲方嚴肅交涉</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 29 日，外交部亞洲司司長劉勁松約見菲律賓駐華大使吉米，就近期菲方在涉台及安全領域一系列負面動向進行了嚴肅交涉。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12714943.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12714943.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 09:01:04 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>遼寧遼陽市白塔區一飯店發生火災，事故已造成 22 人死亡 3 人受傷</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 29 日 12 時 25 分，遼寧遼陽市白塔區三里莊回遷樓附近一飯店發生火災。截至 14 時，事故已造成 22 人死亡、3 人受傷。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12714674.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12714674.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 08:36:53 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>習近平對遼寧遼陽市白塔區一飯店火災事故作出重要指示強調，全力救治受傷人員，妥善做好遇難人員善後，堅決防範遏制重大安全事故發生</title>
            <description>&lt;p&gt;習近平對遼寧遼陽市白塔區一飯店火災事故作出重要指示強調，全力救治受傷人員，妥善做好遇難人員善後，堅決防範遏制重大安全事故發生。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12714620.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12714620.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 08:35:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>神舟十九號載人飛船因東風着陸場氣象原因推遲返回</title>
            <description>&lt;p&gt;中國載人航天工程辦公室消息，因近日東風着陸場氣象條件不滿足任務要求，為確保航天員生命健康安全和任務圓滿成功，經研究決定，原計劃 4 月 29 日實施的神舟十九號載人飛船返回任務將推遲進行，於近日擇機實施。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12714228.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12714228.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 08:28:11 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>市場持續否定「美國例外論」，美國資產仍面臨海外買家抵制</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174590203962713100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;如果特朗普的政策致使投資者持續拋售美國資產，那麼美元很可能失去全球儲備貨幣地位。如果特朗普的政策致使投資者持續拋售美國資產，那麼美元很可能失去全球儲備貨幣地位。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國總統特朗普搖擺不定的貿易政策持續引發資本市場動盪，以美元和美債為代表的美國資產避風港地位越來越受到質疑。&lt;span&gt;雖然過去一週特朗普立場軟化似乎使得市場&lt;/span&gt;有所回暖&lt;span&gt;，但海外投資者仍僅需拒絕買入美國資產，資金加速逃離美元資產。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;德銀外匯策略主管&lt;/span&gt;薩拉維洛斯（&lt;span&gt;George Saravelos）觀察了最近數週海外投資者的流動，包括投入美國股票和債券的各類基金。他在 4 月 28 日的研報中總結道，海外對美國資產的購買在過去兩個月出現「急剎車」（sharp stop）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德銀最新公佈的季報顯示，其第一季度利潤增長 39%，全球投行部門實現了債券和外匯交易收入的大幅增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原本堅定看好美元的薩拉維洛斯在今年 2 月之後突然轉向。他在報告中發出警告：如果特朗普的經濟政策致使投資者拋售美國資產，那麼美元恐將失去全球儲備貨幣的地位。彭博美元指數在今年迄今也已下跌了逾 6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德銀原本估計歐洲投資者持有的美國資產佔比將增加到 20%。日本投資者持有的美國資產佔比將增加至 16%。&lt;span&gt;日本是美國國債最大外國持有者。&lt;/span&gt;但自 4 月初特朗普宣佈計劃對主要貿易夥伴實施所謂的「對等關稅」以來，美元與美國股債市場一同下挫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;薩拉維洛斯認為特朗普的關稅政策削弱了外國投資者為美國的貿易和預算赤字融資的意願，因此下調了美元預測，預計到 2027 年歐元兌美元匯率將從 1.14 美元跌至 1.30 美元，美元兌日元將從 142 日元升至 115 日元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174590203962713100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年迄今，標普 500 指數已累計下跌了 10%，而除美國以外的 MSCI 全球指數上漲了 4.4%。4 月 22 日，美國三大股指集體暴跌，科技巨頭市值集體蒸發超 5 萬億美元，險些跌入熊市，與今年早些時候連創新高的景象形成了鮮明對比。美銀全球策略師 Michael Hartnett 據此在研報中直言：「市場正從‘美國例外論’轉向‘美國否定’。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;進入 21 世紀後，美國仍試圖通過金融主導地位來維持其「例外性」，但美國經濟學家傑弗裏·薩克&lt;span&gt;斯&lt;/span&gt;認為，美國例外論是一種「危險的幻想」，可能給自身和世界帶來危險‌&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德銀報告還指出，&lt;span&gt;在海外註冊的&lt;/span&gt;ETF 數據中持續拋售現象最為突出，投資者尤其在債券市場方面呈現激烈拋售的態勢。&lt;span&gt;美債長期以來「借新還舊」，債務增速遠超經濟承載能力，引發外界的迫切擔憂。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;無獨有偶，資產管理規模高達 3790 億美元資的駿利亨德森投資公司正考慮減少其對美國資產的敞口。其首席執行官 Ali Dibadj 在近日的採訪中表示，「鑑於美國例外論出現了裂痕的跡象，我們可能會看到 10% 的客戶風險敞口或管理資產從美國資產中退出並重新配置。資金可能轉移到歐洲、中國、中東和拉美。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管特朗普最新的關稅態度軟化可能會改善人們對美國資產的情緒，但 Dibadj 表示，在關稅爭端獲得持久性解決方案前，不確定性可能持續高企。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12713162.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12713162.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 07:23:27 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲「能源孤島」陷入大停電，再次敲響電網安全警鐘</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 4 月 28 日，葡萄牙林多索，西班牙至葡萄牙的高壓輸電塔在邊境附近拍攝。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174589627435295300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;停電事件凸顯歐洲電網對可再生能源波動性的適應挑戰，以及強化電網韌性的必要性。停電事件凸顯歐洲電網對可再生能源波動性的適應挑戰，以及強化電網韌性的必要性。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 28 日中午 12 時 30 分左右，西班牙、葡萄牙全境，以及法國西部部分地區突發罕見的電網崩潰，約 5000 萬人的生活受到影響，交通、通信服務癱瘓，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天夜晚，馬德里、巴塞羅那、瓦倫西亞、塞維利亞、畢爾巴鄂和里斯本等大城市處於一片漆黑之中，民眾一度出現搶購基本生活物資的現象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該事件成為近年來歐洲最嚴重的類似事件之一，再度暴露了歐洲電力網絡的脆弱性，進一步引發對可再生能源併網穩定性的討論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;葡萄牙總理蒙特內格羅指出，停電源自西班牙。葡萄牙的電網運營商 REN 表示，情況非常複雜，可能需要一週時間才能完全恢復正常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前具體的原因尚未查明。歐盟和西班牙方面排除了黑客策劃、核戰爭等極端猜測。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊比利亞半島位於歐洲大陸西部的邊緣，西班牙和葡萄牙的電網通過有限的跨境互聯線路與歐洲其他地區相連。這裏也被形容為「能源孤島」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174589627435295300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西班牙電網運營商 Red Eléctrica 的負責人表示，停電由「電網的強烈振盪」引發。據悉電力系統須保持穩定功率才能平穩運行，功率的劇烈變化時會引起振盪，進而導致停電。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;葡萄牙電網運營商 REN 則認為，異常振盪可能與西班牙的極端氣溫變化有關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;氣象數據顯示，就在 4 月 28 日突發大停電之際，西班牙南部地區溫度急劇上升。在高溫等極端天氣條件下，電網往往需要應對更高的負荷需求和更頻繁的電力波動，溫度嚴重失衡會影響電網的穩定運行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西班牙國家氣象局的預測顯示，高溫天氣將逐漸成為 2025 年夏季的主要氣候特徵‌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;環球網指出，停電事件的大背景是，歐洲電網系統正面臨可再生能源佔比提升帶來的功率平衡難題。歐盟委員會執行副主席裏貝拉稱，事件凸顯歐洲電網對可再生能源波動性的適應挑戰，以及強化電網韌性的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在 2024 年度的電力供應中，西班牙有 56.8% 來源於風能、太陽能光伏以及水力發電等可再生能源，預計&lt;/span&gt;到 2030 年，該數據將上升至 81%。本月早些時候，西班牙電網還慶祝實現全天完全依靠可再生能源運行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可再生能源存在間歇性的特點，同時也對電網的平衡問題提出更高的要求。分析人士指出，由於電網和儲能系統的建設速度趕不上可再生能源的發展，給西班牙電網帶來了越來越大的壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國加州的資深能源記者謝倫伯格（&lt;span&gt;Michael Shellenberger）撰文指出，&lt;/span&gt;隨着歐洲各國用輕量級、基於逆變器的發電設備取代重型旋轉設備，電網變得更快、更輕，也更容易受到幹擾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進入 21 世紀後，如此大規模的停電在歐洲並不常見。2003 年，意大利和瑞士之間的水力發電站線路出現故障，導致整個意大利半島停電半天。2006 年 11 月，德國能源公司意外切斷高壓線電力，造成部分西部國家電力輸入嚴重不足，波及超 1000 萬人口。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12712378.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12712378.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 04:20:17 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>伊比利亞半島罕見大停電，蠟燭被搶購一空、政府呼籲少打電話</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 4 月 28 日，西班牙馬德里，乘客們在阿託查火車站的地板上躺着準備過夜。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174588762234329200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;有人在大街上大喊停電是黑客策劃的，甚至有社交媒體用戶發文稱擔心核戰爆發。西班牙內政部部署了 3 萬警力以維護治安。有人在大街上大喊停電是黑客策劃的，甚至有社交媒體用戶發文稱擔心核戰爆發。西班牙內政部部署了 3 萬警力以維護治安。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;伊比利亞半島遭遇大規模停電，導致&lt;span&gt;馬德里、巴塞羅那、瓦倫西亞、塞維利亞、畢爾巴鄂和里斯本&lt;/span&gt;等大城市處於一片漆黑之中，一度&lt;span&gt;出現混亂&lt;/span&gt;。整個伊比利亞半島至少 5000 萬人的生活受到影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至本文發稿，西班牙北部、南部和西部多個地區的電力供應已經恢復，情況正在好轉，馬德里和波爾圖等主要城市的部分地區已開始逐步恢復供電。社區陸續&lt;span&gt;恢復了電力和網絡信號。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，西班牙內政部宣佈進入國家緊急狀態，並在馬德里、安達盧西亞、埃斯特雷馬杜拉和穆爾西亞等地區啓動了國家三級緊急響應機制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;因電力中斷，西班牙大城市市中心的公共交通陷入癱瘓，造成大規模擁堵以及航班、列車等延誤。部分通勤者被困在地鐵和電梯裏，有的只能步行數小時回家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當天下午，馬德里「國民超市」Mercadona 裏擠滿了搶購基本生活物資的顧客，包括瓶裝水和包裝熟食，連蠟燭也被「掃光」。當地的華人經營者稱，有 20 多年都沒碰到這麼誇張的斷電。而正在進行中的馬德里網球公開賽也暫停。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;由於網絡信號和供電持續超過 10 個小時都沒有解決，引發了民眾的心理恐慌，有人在大街上大喊停電是黑客策劃的，甚至有社交媒體用戶發文，稱擔心核戰爆發。臨近傍晚，內政部部署了 3 萬名警察以維護治安。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174588762234329200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;西班牙政府為此成立了危機委員會。&lt;/span&gt;當天早些時候，首相桑切斯發表講話稱，西班牙政府正在與國王、各議會團體、歐洲其他國家、歐盟相關機構以及北約保持密切溝通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於停電具體原因的相關調查仍在進行中。桑切斯表示，&lt;span&gt;該國 50% 的地區已恢復電力供應，&lt;/span&gt;當前全國電信系統正處於關鍵時刻，呼籲民眾儘量避免開車出門、在打電話時儘量縮短通話時間。&lt;span&gt;歐盟委員會正在與西班牙和葡萄牙以及歐洲傳輸系統運營商聯繫，試圖確定停電的原因。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另葡萄牙媒體報道，此次停電可能是因為歐洲電網出現問題，進而影響了葡萄牙電網。葡萄牙公共安全部門在社交媒體上發佈提醒説，鑑於葡萄牙大範圍停電，交通信號燈可能停止工作，公共照明也可能受到影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在西班牙宣佈緊急狀態幾小時後，葡萄牙部長理事會也宣佈進入能源危機。葡萄牙的電網運營商表示，情況非常複雜，可能需要一週時間才能完全恢復正常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，在接近&lt;/span&gt;&lt;span&gt;西班牙東北部的法國巴斯克地區，部分家庭也經歷了短暫停電，許多商戶以及機場也受到影響。法國和西班牙之間的電力連接已被切斷。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12711300.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12711300.html</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 02:53:19 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 外交部：近期中美兩國元首沒有通話；普京宣佈 5 月 8 日零時至 11 日零時實施停火</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 外交部：近期中美兩國元首沒有通話；普京宣佈 5 月 8 日零時至 11 日零時實施停火&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;財政部農業農村司司長吳奇修接受審查調查；2025 年五一檔首日預測票房 2.13 億；西班牙大範圍停電或持續 6 至 8 小時；伊朗內政部長：港口爆炸是由於「疏忽」和未遵守安全規定造成的。財政部農業農村司司長吳奇修接受審查調查；2025 年五一檔首日預測票房 2.13 億；西班牙大範圍停電或持續 6 至 8 小時；伊朗內政部長：港口爆炸是由於「疏忽」和未遵守安全規定造成的。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;外交部：近期中美兩國元首沒有通話&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。有記者問，據報道，特朗普總統 4 月 22 日接受《時代》雜誌採訪時表示，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主席給他打了電話。請問中方對此有何評論？中美之間是否在談判？對此，郭嘉昆表示，據我瞭解，近期兩國元首沒有通話。我要重申，中美雙方並沒有就關稅問題進行磋商或談判。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;王毅：妥協退縮只會讓霸凌者得寸進尺&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 28 日，外交部長王毅在裏約熱內盧出席金磚國家外長會晤時就堅持多邊主義、維護多邊貿易規則闡明中方立場。王毅強調，維護多邊貿易規則是當前最緊迫的課題。貿易的本質是優勢互補、互利共贏，不是誰吃虧、誰佔便宜的算計，更不能成為實現一己私利的工具。美國長期從自由貿易中大量獲益，現在竟拿着關稅當籌碼向各國漫天要價。如果選擇默不作聲、妥協退縮，只會讓霸凌者得寸進尺。金磚國家應共同反對一切形式的保護主義，堅決維護以規則為基礎、以世界貿易組織為核心的多邊貿易體制，維護其核心價值和基本原則，促進貿易的自由化便利化。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;財政部農業農村司司長吳奇修接受審查調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中央紀委國家監委網站 4 月 28 日通報，據中央紀委國家監委駐財政部紀檢監察組、黑龍江省紀委監委消息：財政部農業農村司司長吳奇修涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委駐財政部紀檢監察組紀律審查和黑龍江省監察委員會監察調查。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2025 年五一檔首日預測票房 2.13 億&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 28 日，據貓眼專業版預測票房數據顯示，2025 年五一檔首日預測票房 2.13 億，預測《水餃皇后》為五一檔首日票房冠軍。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;俄羅斯總統普京：5 月 8 日零時至 11 日零時實施停火&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;CCTV 國際時訊消息，俄羅斯總統普京 4 月 28 日決定衞國戰爭勝利 80 週年慶典期間，在特別軍事行動區域採取停戰措施。根據克里姆林宮的聲明，普京決定，出於人道主義考慮，在紀念衞國戰爭勝利 80 週年之際，即從莫斯科時間 5 月 8 日零點至 5 月 11 日零點，俄方宣佈停火。在此期間，一切軍事行動停止。俄方認為烏克蘭方面應採取相同舉措。聲明強調，如果烏克蘭方面違反停火協議，俄羅斯聯邦武裝力量將作出充分有效的回應。俄方再次表示願意進行無條件的和平談判，以消除烏克蘭危機的根源，並與國際夥伴進行建設性互動。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;西班牙大範圍停電或持續 6 至 8 小時&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;CCTV 國際時訊消息，4 月 28 日，西班牙和葡萄牙遭遇大範圍停電，公共交通陷入癱瘓，造成大規模擁堵以及航班、列車等延誤。西班牙電網運營商 Red Electrica 表示，停電原因尚不清楚，可能會持續 6 至 10 個小時。法國電力運營商 RTE 表示，法國巴斯克地區的一些家庭也經歷了短暫停電，許多商戶以及機場也受到影響。法國和西班牙之間的電力連接已被切斷，以避免給法國部分地區電網帶來過載壓力。知情人士説，西班牙和葡萄牙政府已開會討論了停電問題，西班牙還為此成立了危機委員會。西班牙政府表示，正在努力確定停電的原因和影響，分配所有資源以儘快解決問題。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;伊朗內政部長：港口爆炸是由於「疏忽」和未遵守安全規定造成的&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新華社消息，&lt;/span&gt;伊朗內政部長 4 月 28 日説，該國港口爆炸是由於「疏忽」和未遵守安全規定造成的。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指數收盤漲跌不一，大型科技股互有漲跌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股三大指數收盤漲跌不一，道指漲 0.28%，標普 500 指數漲 0.06%，納指跌 0.1%。大型科技股互有漲跌，英特爾漲超 2%，蘋果、特斯拉、奈飛、Meta 小幅上漲；英偉達跌超 2%，微軟、谷歌、亞馬遜小幅下跌。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12707589.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12707589.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 23:26:57 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>普京宣佈 5 月初實施 72 小時停火，烏克蘭外長回應</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 25 日，俄羅斯莫斯科，俄羅斯總統普京在克里姆林宮。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174584397742285500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;停火將從 5 月 8 日零時開始持續到 5 月 11 日零時。停火將從 5 月 8 日零時開始持續到 5 月 11 日零時。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 28 日，俄羅斯總統弗拉基米爾·普京宣佈在衞國戰爭勝利 80 週年慶典期間，在特別軍事行動區域停火 72 小時。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克里姆林宮在社交媒體發聲明指出，停火是基於人道主義考慮，時間將從 5 月 8 日零時開始持續到 5 月 11 日零時。在此期間，「所有敵對戰鬥行動都將停止。」聲明敦促烏克蘭效仿俄羅斯也實施停火，警告如果烏克蘭違反停火，俄羅斯軍隊將做出「充足有效的」回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聲明表示，俄羅斯重申準備在沒有任何先決條件的情況下進行和平談判，以消除烏克蘭危機的「根本原因」並與國際夥伴達成建設性的合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一晚些時候，烏克蘭外長安德里·瑟比加在社交媒體發文回應稱，如果俄羅斯想要和平，就必須立刻停火，「為何等到 5 月 8 日？現在就可以停火。」他重申，烏克蘭準備好支持持久的全面停火，「這也是我們一直提議的，停火至少 30 天。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 19 日，普京宣佈在復活節期間進行 30 小時停火。烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基隨後提議將停火延長到 30 天，為和平談判創造契機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;復活節 30 小時停火期間，俄烏均指責對方數千次破壞停火。當地時間 4 月 21 日臨時停火到期後，兩國全面重啓戰鬥。但普京在當天表示，總體而言在停火期間，烏克蘭的戰鬥活動有所減少，「我們對此表示歡迎。」普京還釋放信號，表示俄羅斯不排除與烏克蘭進行直接對話。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174584397742285500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基當時提議延長空中停火，不對民用基建發動導彈和無人機襲擊。他表示，烏克蘭將繼續採取對等回應，用停火回應停火，襲擊回應襲擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國近期加大了對俄烏施壓，敦促兩國儘快達成和平協議。媒體透露的消息顯示，美國向俄烏提交的和平提議草案中包括凍結目前的俄烏戰線、烏克蘭承認克里米亞併入俄羅斯、烏克蘭不加入北約。提議中涉及領土的部分引發了烏克蘭不滿，俄羅斯目前控制了烏克蘭約 20% 的土地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基在公開場合「硬剛」美國，強調烏克蘭不會在法律上承認被佔領土屬於俄羅斯，包括克里米亞。但上週日，美國總統唐納德·特朗普接受採訪時稱，他認為澤連斯基理解現狀，願意放棄克里米亞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國務卿馬爾科·魯比奧還表示，美國政府將在本週決定是否繼續斡旋俄烏談判。他稱美國希望看到俄烏達成和平協議，目前也有保持樂觀的理由，「但也有保持現實主義態度的理由」。魯比奧認為，各方正在接近達成協議，但「還不夠近」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯總統新聞祕書德米特里·佩斯科夫上週六表示，普京 25 日與美國中東問題特使史蒂夫·威特科夫會晤時確認，俄羅斯準備在沒有任何先決條件的情況下與烏克蘭進行談判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，週一接受記者提問時，佩斯科夫稱普京與特朗普目前暫無新的通話安排，但強調「必要時可迅速協調組織對話」。佩斯科夫還指出，俄方多次表示願意開啓和平進程。俄方期待着烏克蘭方面恢復直接談判的信號，但俄方尚未收到這一信號。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12707129.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12707129.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 12:48:22 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普對華關稅立場軟化背後：想談判但誠意不足</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 20 日，美國華盛頓，特朗普總統在室內總統就職遊行活動中籤署了一項行政命令並舉起該命令。圖源：CFP&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174583100690803800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;分析師表示，市場的負面反饋、潛在的經濟受損現實以及與多國談判陷入停滯等因素，令美國政府立場軟化，同時這也是特朗普的一種談判策略，而談判主動權掌握在中國手中。分析師表示，市場的負面反饋、潛在的經濟受損現實以及與多國談判陷入停滯等因素，令美國政府立場軟化，同時這也是特朗普的一種談判策略，而談判主動權掌握在中國手中。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上週以來，美國政府不斷釋放關稅立場的緩和跡象，多次表示有意降低對華關稅。分析師表示，市場的負面反饋、潛在的經濟受損現實以及與多國談判陷入停滯等因素，令美國政府立場軟化，同時這也是一種談判策略，中美貿易博弈已經從「極限施壓」走向「間歇緩和」的轉折點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 22 日以來，多位美國政府官員釋放軟化信號。先是美國總統唐納德·特朗普 22 日在白宮表示，他「樂觀地」認為能夠「相當迅速地」與中國達成協議。「145% 這個數字非常高，會大幅下降，但不會降為零。」特朗普説。當天早些時候，美國財政部長斯科特·貝森特在一場閉門會議上對投資者承認，中美關稅對峙僵局「難以為繼」，預計將出現「降級」跡象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後，《華爾街日報》進一步爆料細節稱，特朗普正考慮將中國整體有效關稅稅率降至 50%-65% 的提議，可能採用區分商品類型的分層制度。此外，特朗普還多次對外宣稱正在與中國談判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，25 日，特朗普表態再次反覆，表示除非中國做出實質性讓步，否則不會取消對華加徵的關稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英國機構凱投宏觀認為，這是特朗普政府迄今發出的最明確信號，表示他渴望降低對中國的關稅。中國社會科學院美國研究所經濟室主任羅振興也對界面新聞表示，在多重壓力下，特朗普關稅立場出現軟化。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174583100690803800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光大證券認為，總體來看，特朗普政府最新表態顯示，中美貿易博弈已經從「極限施壓」走向「間歇緩和」的轉折點。而特朗普率先釋放和解信號原因是多方面的，包括近期美國資本市場對關稅政策的負反饋，促使特朗普釋放階段性緩和信號加以安撫；同時，目前美國與其他國家的貿易談判陷入停滯，導致特朗普希望與中國達成預先和解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「但其示好的籌碼僅僅是對華關稅將由當前 145% 的水平下降，而非降為零，且其希望中國也做出實質性讓步，短期來看，這顯得誠意不足，中美貿易談判有待推進。」光大證券分析師高瑞東在研報中表示，而從長期看，談判主動權掌握在中國手中。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;特朗普態度為何軟化？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;4 月初，特朗普全面升級關稅戰。2 日宣佈了「對等關稅」計劃，包括對所有貿易夥伴徵收 10% 的「最低基準關稅」，同時對數十個重點夥伴徵收更高的稅率。其中，美國對中國輸美商品的稅率已攀升至 145%。據新華社，針對特朗普的升級行動，中國立即實施了多輪反制，包括對所有美國進口商品加徵關稅稅率提高至 84%，後進一步提高到 125%。同時，中國國務院關稅稅則委員會發布聲明稱，鑑於在目前關稅水平下，美國輸華商品已無市場接受可能性，如果美方後續對中國輸美商品繼續加徵關稅，中方將不予理會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;羅振興表示，特朗普已經把對華關稅加徵到了禁止性水平，中國的強力反制以及美國國內利益集團的施壓，令特朗普有些「下不了台」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「因此特朗普不斷放風，想以此讓中國主動聯繫他進行談判，想找個台階下。」羅振興表示，此外，特朗普還面對着美國國內利益集團的較大壓力，這包括零售商、進口商以及汽車等主要行業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普 22 日公開軟化表態的前一天，白宮召集了美國零售巨頭討論關稅影響，赴會的包括沃爾瑪（Walmart）、家得寶（Home Depot）、勞氏（Lowes）和塔吉特（Target）等公司 CEO。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凱投宏觀指出，在會見主要零售商的第二天，特朗普就公開承認對華關稅將「大幅下降」，這並非巧合，關稅對美國國內經濟影響逐漸顯現的現實，迫使特朗普政府重新思考政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融市場的負面反饋無疑也發揮了關鍵作用，促使特朗普安撫市場。在特朗普宣佈「對等關稅」措施以後，美國資本市場遭遇股債匯「三殺」局面。在 4 月 1 日-25 日期間，標普 500 指數下跌 1.9%，10 年期美債收益率上升 12 個基點，美元指數下跌 4.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光大證券還指出，美國與其他國家的談判處在博弈關鍵點。對美國而言，聯合其他國家打造完全排除中國在外的貿易聯盟代價高昂，世界各國對封鎖中國也有很強的顧慮，目前美國與別國的談判基本陷入停滯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，多國接連作出較為強硬的表態。比如，4 月 17 日，澳大利亞總理阿爾巴尼斯表示，在美國關稅政策引發的兩國貿易糾紛中，將捍衞國家利益；21 日，墨西哥總統辛鮑姆稱與美國並沒有達成最終協議，甚至沒有達成任何共識；22 日，日本農林水產大臣江藤拓表示，日本拒絕擴大美國產大米的進口。同日，越南總理範明政稱，與美國的貿易談判不應該影響他國利益，確保談判「不會對其他協議或市場產生負面影響」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;23 日，韓國外交部長趙兌烈表示，沒有任何國家願在中美之間作出二選一的抉擇，也沒有國家希望看到中美戰略競爭演變為「零和博弈」；24 日，法國財政部長隆巴德稱，歐盟和美國在關稅問題上「仍遠未達成協議」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「特朗普似乎急於儘快達成協議，並聲稱與中國的談判正在進行中。但中國商務部已經對此予以否認，稱雙方‘沒有進行磋商或談判’。」凱投宏觀首席中國經濟學家朱利安·埃文斯-普里查德（ Julian Evans-Pritchard）在提供給界面新聞的評論中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對特朗普釋放的中美經貿談判消息，據央視新聞，24 日，中國商務部發言人回應稱，目前中美之間未進行任何經貿談判。任何關於中美經貿談判進展的説法都是捕風捉影，沒有事實依據；25 日，中國駐美國使館發言人強調「如果美方真的想通過對話談判解決問題，就應該糾正錯誤，停止威脅訛詐，徹底取消所有對華單邊關稅措施。一邊説要同中方達成協議，一邊不斷搞極限施壓，這不是同中方打交道的正確方式，也是行不通的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凱投宏觀首席北美經濟學家保羅·阿什沃思（Paul Ashworth）進一步指出，這是特朗普一貫的「交易的藝術」，他往往以「最高要價」開場，即徵收不可持續的高關稅，但是市場和經濟現實向特朗普展示了他權力的侷限，現在面臨降低或取消部分關稅的局面。即便如此，他也能夠藉此對外宣稱「已經從主要貿易夥伴處獲得了一些勝利。」而如果各國不立即向他及其最新的要求屈服，他有可能繼續發出無數新的關稅威脅。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;談判主導權掌握在中國手中&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;羅振興表示，考慮到特朗普話語的可信度較低，對於關稅政策的未來走向，還是要從基本面來分析。從基本面來看，特朗普面臨的壓力將越來越大，但完全取消關稅難度較大，他最終可能採取豁免之類的方式解決問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;羅振興指出，中國製造業已佔全球出口的 30% 以上，尤其是貨物貿易出口佔比達到 15% 左右，在此背景下，美國想要在短時間內尋求中國產品的大規模替代，難度很大。此外，美國國內的通脹也面臨再次抬頭的風險，特朗普面臨的國內壓力會越來越大，未來將不得不做出相應調整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據耶魯大學預算實驗室測算，「對等關稅」實施後，在其他國家採取反制措施的情況下，美國個人消費支出（PCE）價格漲幅將擴大至 2.1%，美國低、中、高收入家庭將平均損失 1300 美元、2100 美元和 5400 美元，最終將為關稅「買單」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國際貨幣基金組織（IMF）上週發佈報告稱，特朗普政府 4 月 2 日推行的關稅政策使實際關稅達到百年最高水平，對全球經濟造成「重大負面衝擊」。IMF 將 2025 年全球經濟增長預期下調 0.5 個百分點，至 2.8%。其中，將美國經濟增速預期下調 0.9 個百分點，至 1.8%，下調幅度為發達經濟體中最大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光大證券指出，從關稅的目的上看，需要釐清對等關稅與基礎關稅的區別。以「零貿易逆差」為目的設立的高額對等關稅無法長期存在，更多是一種交易的籌碼。原因在於，美國作為世界最大的消費國，以美元信用換取中國、東南亞國家等製造國的產品，製造國出口的產品轉換為大量的美元，最終迴歸美國金融系統（美股、美債等）。若不存在貿易逆差，美元霸權體系就無法運轉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是基礎關稅可能長期存在，用以落實平衡貿易、製造業迴流的承諾。對特朗普而言，高額對等關稅可以取消，但對華 20% 芬太尼關稅可以幫助特朗普實現收斂美國貿易逆差、製造業迴流的目的，想要全面取消對華關稅存在一定難度。此外，針對特定行業（如鋼鐵、銅鋁、半導體、藥品）的關稅也可能持續，這也導致在近期表態上，特朗普明顯誠意不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於未來的關稅稅率，埃文斯-普里查德堅持之前的基本預測，即美國對華的平均關稅稅率將穩定在 60% 左右，回到 4 月初「對等關稅」出台前的水平，同時，大多數國家將面臨 10% 的基礎關稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃文斯-普里查德還認為，在目前的對峙中，更有可能的走向是，特朗普率先邁出第一步（儘管無論如何他都將宣稱自己取得了勝利），並在中國跟進的情況下降低一些關稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光大證券表示，總體來看，中美關稅對決短兵相接，實則考驗雙方經濟韌性與宏觀對沖政策的騰挪空間，談判主導權掌握在中國手中。中國無論是貨幣政策，還是財政政策均有對沖空間。2020 年以來，中國謹慎使用政府赤字空間，注重跨週期調節，政府依然存在較大的舉債空間。消費補貼、育兒補貼、房地產收儲、重大項目提前落地等均有望成為增量財政的發力支點，對沖經濟壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「而對於美國而言，特朗普雖然準備了約 5.3 萬億美元的《減稅法案》作為對沖，但其中約 3.8 萬億美元為延續此前已有政策，僅 1.5 萬億美元是新增政策，難以對沖全部影響。」高瑞東表示，迄今，美國關稅霸凌遭受了前所未有的反制，將會對美國經濟和貿易帶來巨大沖擊，尤其是搖擺州的出口和就業可能遭受前所未有的打擊。為備戰 2026 年中期選舉，特朗普需要在 2025 年底至 2026 年初達成貿易協定，以防止美國經濟在中期選舉時大幅衰退，「留給特朗普的時間不多了」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12706190.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12706190.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 12:24:04 GMT</pubDate>
            <author>劉婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 國家發改委：建立實施育兒補貼制度；特朗普執政百日支持率為 80 年來最低</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 國家發改委：建立實施育兒補貼制度；特朗普執政百日支持率為 80 年來最低&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250428/174583644560617200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;央行：根據經濟形勢和金融市場運行情況，適時降準降息；外交部回應涉長江和記出售巴拿馬運河港口交易；山西 10 歲男孩被生母繼父虐待致死案宣判。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 28 日晚報新聞。央行：根據經濟形勢和金融市場運行情況，適時降準降息；外交部回應涉長江和記出售巴拿馬運河港口交易；山西 10 歲男孩被生母繼父虐待致死案宣判。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 28 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;國家發改委：建立實施育兒補貼制度，限購城市定向增發購車指標&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，國務院新聞辦公室舉行新聞發佈會介紹穩就業穩經濟推動高質量發展政策措施有關情況，國家發改委和商務部介紹了多項提振消費、促進國內需求、惠及民生的政策措施。國家發改委副主任趙辰昕介紹，將建立實施育兒補貼制度，創設專項再貸款工具，加大對服務消費重點領域和養老產業發展的支持。同時，深入實施提振消費專項行動並抓緊出台各領域專項措施，指導限購城市針對長期搖號家庭和無車家庭等重點羣體定向增發購車指標。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12703617.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行：根據經濟形勢和金融市場運行情況，適時降準降息&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，國新辦舉行新聞發佈會介紹穩就業穩經濟推動高質量發展政策措施有關情況。中國人民銀行副行長鄒瀾表示，將加緊實施更加積極有為的宏觀政策，用好用足適度寬鬆的貨幣政策，根據國內外經濟形勢和金融市場運行情況，適時降準降息，保持流動性充裕。發揮好貨幣政策工具總量和結構雙重功能，創設新的結構性貨幣政策工具，圍繞穩就業、穩增長重點領域，精準加力做好金融支持。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12704726.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部回應涉長江和記出售巴拿馬運河港口交易：望有關各方審慎行事，充分溝通&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。香港無線電視台記者提問，據《華爾街日報》報道，有知情人士透露，中國政府已經向長江和記表示，出售巴拿馬運河港口以外的港口並不成什麼問題，中方有什麼評論？郭嘉昆表示，我們注意到有關報道，也注意到國家市場監督管理總局表示高度關注有關交易，將依法進行審查，交易各方不得采取任何方式規避審查，未獲批准前，不得實施集中，否則將承擔法律責任。中方一貫堅決反對利用經濟脅迫、霸道霸凌侵犯損害他國正當權益的行為，希望有關各方審慎行事，與中方有關部門充分溝通。「與此同時，我們也願再次強調中國堅持改革開放，歡迎外資企業來華投資。」郭嘉昆説。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12704989.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250428/174583644560617200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部：近期中美兩國元首沒有通話&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。有記者問，據報道，特朗普總統 4 月 22 日接受《時代》雜誌採訪時表示，習近平主席給他打了電話。請問中方對此有何評論？中美之間是否在談判？對此，郭嘉昆表示，據我瞭解，近期兩國元首沒有通話。我要重申，中美雙方並沒有就關稅問題進行磋商或談判。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12706858.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;山西 10 歲男孩被生母繼父虐待致死案宣判：繼父死刑，生母無期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，據黃河新聞網運城頻道消息，山西省運城市中級人民法院宣判「男孩被生母繼父虐待致死案」，男孩繼父王某虎被判死刑 ，生母謝某朵被判無期。經鑑定，被害人張某某符合腰背部、臀部、四肢等部位被鈍性外力長期反覆多次擊打，致軟組織缺血、挫傷、變性、壞死引起腎臟等器官功能減退合併創傷性休克而死亡。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12704237.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;廣州海關原副關長劉小威被開除黨籍：退休後為他人謀取不正當利益&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，據中央紀委國家監委駐海關總署紀檢監察組、遼寧省紀委監委通報，廣州海關原黨委委員、副關長劉小威被開除黨籍。劉小威曾長期在拱北海關任職，擔任過調查局綜合處處長、辦公室主任，拱北海關稽查處處長和關稅處處長等。2013 年 12 月-2016 年 12 月，劉小威上調海關總署擔任稽查司副司長（副廳局級），此後又調回廣東，擔任廣州海關副關長、黨組成員，2019 年任廣州海關副關長、黨委委員，直至退休。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12703284.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;穆迪下調美國港口展望至負面，並預測 2025 年貨運量下降超 7%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，穆迪在一份研究報告中將美國港口的 2025 年前景從「穩定」下調至「負面」，原因是預期的貿易放緩。在綜合考慮了現有的關稅政策，以及年中關稅可能降低的變化之後，穆迪預測 2025 年美國貨運量的將下降 7% 到 12%。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12704708.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;80 年來美國曆任總統支持率最低，特朗普執政百日民調結果出爐&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 30 是美國總統特朗普第二個任期執政滿百日之際，各媒體和機構已提前進行民意調查。美國廣播公司、《華盛頓郵報》以及益普索集團的調查結果顯示，特朗普的支持率為 39%，創下過去 80 年來美國曆任總統最低執政百日支持率。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12702432.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;伊朗港口爆炸已致 40 人死亡，震撼國際貿易大動脈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;截至 4 月 28 日，伊朗巴斯港沙希德拉賈伊港口爆炸事件已經導致 40 人死亡，受傷數達 1200 人，另有 6 人失蹤。據悉該港口已於 27 日上午陸續恢復貨物進出口工作。由於其地理位置靠近霍爾木茲海峽和波斯灣入口，距離主要的洲際航線很近，沙希德拉賈伊港口被認為是伊朗最重要的進出口門戶、海上貿易樞紐。據伊朗官方伊通社數據，該港口占伊朗非石油貨物進出口總量的 55% 以上，還承擔着 85% 以上的集裝箱裝卸任務。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12705377.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12706708.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12706708.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 11:59:35 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國本週將決定是否繼續斡旋，特朗普稱澤連斯基願放棄克里米亞</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 28 日，美國華盛頓，特朗普總統在白宮橢圓形辦公室會見烏克蘭總統澤連斯基。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174583390895747300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;魯比奧接受採訪時表示本週「非常重要」。魯比奧接受採訪時表示本週「非常重要」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 27 日，美國總統唐納德·特朗普接受媒體採訪時再次談到克里米亞的歸屬問題。同一天，美國國務卿馬爾科·魯比奧表示，本週對於美國政府是否繼續斡旋俄烏衝突「非常重要」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在新澤西州莫里斯敦機場準備登上「空軍一號」時對記者表示，烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基比此前「更平靜了」，「我想他理解目前的情況，我想他想要達成協議。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被問到是否認為澤連斯基願意放棄克里米亞時，特朗普給出了肯定答案：「我想是的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，澤連斯基在公開場合「硬剛」美國，強調烏克蘭不會在法律上承認被佔領土屬於俄羅斯，包括克里米亞。特朗普隨後髮長文猛批澤連斯基，指責其表態無助於達成和平協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;克里米亞於 2014 年舉行公投，公投結果顯示絕大部分居民支持脫離烏克蘭、加入俄羅斯。隨後，克里米亞併入俄羅斯。烏克蘭一直拒絕承認公投結果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 27 日的採訪中，特朗普也向俄羅斯總統弗拉基米爾·普京喊話，呼籲俄羅斯停止戰鬥，坐到談判桌邊簽署協議。他表示，美國已經有了俄烏和平協議的框架，「我相信並希望他（普京）簽字，把事情辦完。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174583390895747300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着美國對促成俄烏和談正在失去耐心，特朗普分別向澤連斯基和普京施壓。上週，他罕見發文批評普京，要求俄羅斯停止襲擊，敲定和平協議。特朗普警告，他為烏克蘭問題談判設定了最後期限，期限過後，美國的態度將「大為不同」。但他沒有透露最後期限的具體時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同樣在上週日，美國國務卿魯比奧接受採訪時表示，本週「非常重要」。他稱美國政府將決定是否繼續斡旋俄烏談判，還是把精力放在「其他同等重要的事情上」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他稱美國希望看到俄烏達成和平協議，目前也有保持樂觀的理由，「但也有保持現實主義態度的理由」。魯比奧認為，目前各方正在接近達成協議，但「還不夠近」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯總統新聞祕書德米特里·佩斯科夫上週六表示，普京 25 日與美國中東問題特使史蒂夫·威特科夫會晤時確認，俄羅斯準備在沒有任何先決條件的情況下與烏克蘭進行談判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;媒體透露的消息顯示，美國向俄烏提交的和平提議草案中包括凍結目前的俄烏戰線、烏克蘭承認克里米亞併入俄羅斯、烏克蘭不加入北約。提議中涉及領土的部分引發了烏克蘭不滿，俄羅斯目前控制了烏克蘭約 20% 的土地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭及其歐洲盟友認為，俄烏應該先達成停火，之後再討論領土問題。27 日，德國國防部長鮑里斯·皮斯托裏烏斯表示，烏克蘭不應該同意特朗普的最新提議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他稱，烏克蘭知道要達成可持續的和平需要在領土問題上做出讓步，但美國提議中要求的讓步太過分，「相當於投降」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12706510.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12706510.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 10:03:32 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 央行：適時降準降息保持流動性充裕，人社部：就業政策工具箱充足</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174582503353823900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？發改委：建立實施育兒補貼，限購城市定向增發購車指標；「五一」假期全國口岸日均出入境人員將達 215 萬人次；公安部交管局發出假期交通安全提示：旅遊探親集中出行。今天有哪些部委消息值得關注？發改委：建立實施育兒補貼，限購城市定向增發購車指標；「五一」假期全國口岸日均出入境人員將達 215 萬人次；公安部交管局發出假期交通安全提示：旅遊探親集中出行。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;央行：根據經濟形勢和金融市場運行情況，適時降準降息&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，國新辦舉行新聞發佈會介紹穩就業穩經濟推動高質量發展政策措施有關情況。中國人民銀行副行長鄒瀾表示，將加緊實施更加積極有為的宏觀政策，用好用足適度寬鬆的貨幣政策，根據國內外經濟形勢和金融市場運行情況，適時降準降息，保持流動性充裕。發揮好貨幣政策工具總量和結構雙重功能，創設新的結構性貨幣政策工具，圍繞穩就業、穩增長重點領域，精準加力做好金融支持。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;發改委：建立實施育兒補貼，限購城市定向增發購車指標&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，國新辦舉行新聞發佈會介紹穩就業穩經濟推動高質量發展政策措施有關情況。 國家發改委副主任趙辰昕表示，提振消費方面，近期國家發改委已經下達了今年第二批消費品以舊換新資金，前兩批一共下達超過 1600 億元，後續還有 1400 億元左右，國家發改委會根據各地支付進度陸續下達。還將建立實施育兒補貼制度，創設專項再貸款工具，加大對服務消費重點領域和養老產業發展的支持。同時，深入實施提振消費專項行動並抓緊出台各領域專項措施，指導限購城市針對長期搖號家庭和無車家庭等重點羣體定向增發購車指標。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部：鼓勵優化汽車限購限行，更好滿足居民購買需求&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174582503353823900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，商務部副部長盛秋平在國新辦發佈會上表示，在推動汽車流通消費改革方面，商務部今年一項重點工作是組織開展汽車流通消費改革試點，支持有條件的地方在新車、二手車、報廢車、汽車後市場等各環節，積極創新、先行先試；鼓勵相關地區優化汽車限購限行措施，更好滿足居民汽車購買需求；圍繞「高效辦成一件事」，建設全國汽車全生命週期信息平台，打通數據孤島，暢通二手車消費；支持地方發展汽車改裝、房車露營、傳統經典車等汽車後市場，發展汽車運動和汽車文化，延伸汽車消費鏈條，着力培育汽車消費新增量。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人社部回應就業形勢：做好了應對各種不確定因素的準備&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，國新辦舉行新聞發佈會介紹穩就業穩經濟推動高質量發展政策措施有關情況。 人力資源和社會保障部副部長俞家棟介紹，今年一季度，就業形勢保持總體穩定，全國城鎮新增就業 308 萬人，同比增加 5 萬人，快於時序進度。城鎮調查失業率一季度均值為 5.3%，低於預期控制目標，高校畢業生、農民工、困難人員等重點羣體就業平穩。與此同時，經濟持續回升向好的基礎還需要進一步鞏固，外部衝擊影響加大，美國輪番加徵高額關稅，部分外貿企業生產經營面臨困難，部分勞動者就業崗位受到影響，就業壓力持續上升。俞家棟表示，對今年的就業形勢，人社部會同有關部門已經作了全面分析和充分預判，做好了應對各種不確定因素的準備，我們的就業政策工具箱充足，在激勵企業吸納就業、支持企業穩崗擴崗、促進勞動者提升技能和就業創業等方面都作了政策儲備，將會根據形勢變化及時推出。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「五一」假期全國口岸日均出入境人員將達 215 萬人次&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家移民管理局 4 月 28 日消息，國家移民管理局預測，今年「五一」假期全國口岸日均出入境人員將達 215 萬人次，較去年同期增長 27%。預計出入境客流高峯將主要集中在 5 月 1 日和 5 月 5 日。大型國際空港口岸出入境客流穩步增加，上海浦東、廣州白雲、北京首都、杭州蕭山、成都天府等大型國際機場口岸出入境客流穩步增長，預計日均出入境人員分別為 10.1 萬、5 萬、4.5 萬、1.9 萬、1.8 萬人次。隨着港澳與內地「雙向奔赴」的假日流動成為常態，加之「五一」期間粵港澳三地將舉辦多場大型活動，毗鄰港澳陸路口岸通關流量將明顯增多。日前，國家移民管理局就做好「五一」假期口岸邊防檢查工作作出專門部署，要求確保中國公民出入境通關排隊不超過 30 分鐘。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;應急管理部：抓好「五一」假期安全生產和防災減災工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據應急管理部 4 月 28 日消息 4 月 27 日，應急管理部召開會議，研究部署當前和「五一」假期安全防範重點工作。會議強調，要針堅決防止發生衝擊羣眾安全感的重特大事故災害。要防範化解公共領域安全風險。推動各地區各有關部門用好自然災害綜合風險普查成果，組織專業力量深入排查整治橋樑、隧道、高速公路等重大基礎設施風險隱患，強化惡劣天氣和車流密集時段巡查巡護和監測預警，做好突發災害防範應對準備。督促相關部門嚴厲打擊「三超一疲勞」等道路交通違法行為，加強水上交通安全監管。持續推進人員密集場所動火作業、建築保溫材料、電動自行車等「一件事」全鏈條整治，嚴格落實公眾聚集、人員密集等重點單位消防安全防範措施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;公安部交管局發出假期交通安全提示：旅遊探親集中出行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據公安部交通管理局 4 月 28 日消息，2025 年「五一」假期臨近，公安部交通管理局結合近年來「五一」假期交通事故特點，對今年「五一」假期道路交通安全形勢進行研判，併發出交通安全提示。其中，「五一」假期時間長，羣眾中長途旅遊、返鄉探親出行需求大，旅遊客運和自駕出行安全風險上升。從近 3 年事故情況看，假期觀光旅遊出行人員交通事故大幅高於平日，小客車異地肇事佔比逐年上升。「五一」假期高速公路免費通行，交通流量大幅增加，大城市周邊路段易擁堵，服務區、出入口等部位還可能出現流量倒灌。疲勞駕駛、未保持安全行車距離等肇事風險大。熱點景區、網紅打卡點、商圈井噴過載，停車困難、人車混雜，特別是部分景區位於山區和農村地區，進出通道路幅窄、照明差、急彎陡坡多，事故風險更高。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;醫保局：上海等 10 個省份全部實現生育津貼發放至個人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家醫保局 4 月 28 日消息，醫保部門持續推進生育津貼發放至個人，今年 3 月份以來，在此前 7 個省（市）全部實現生育津貼發放至個人的基礎上，又新增 3 個省，目前所有統籌區均可直接發放至個人的省（市）增至 10 個，分別為內蒙古、黑龍江、上海、福建、山東、重慶、甘肅、青海、寧夏、兵團。同時，河北、廣西等省也陸續「破冰」，為構建生育友好型社會注入新動能。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;氣象局：「五一」北方地區多冷空氣活動，南方多地有雨&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中國氣象局 4 月 28 日下午舉行新聞發佈會，對「五一」假期及整個五月全國天氣情況進行預測。總體來説，假日期間北方地區多冷空氣活動，氣溫有明顯起伏。假日後期，廣東、廣西等地將有大雨並伴有雷電等強對流天氣。另外，整個 5 月期間，東北、內蒙古、華北、江蘇、重慶等地降水都將較常年同期偏多，其中遼寧、西藏西部等地偏多二到五成；全國其餘大部地區降水接近常年同期到偏少，其中山東、福建、新疆中西部等地偏少二到五成。預計 5 月期間，有 3 次冷空氣過程，影響我國北方地區，較常年同期略偏多，出現的時間和強度分別為，2-4 日有一次中等強度的冷空氣，7-9 日以及 24-25 日的兩股冷空氣勢力較弱。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12704726.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12704726.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 太原溺水「美人魚」已出重症監護室，官方回應下井救人女輔警能否轉正</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250428/17458270374145600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？女子稱赤腳踏入奧陶紀晶花池拍照系招商允許，已全面封閉；9 年前曾因賄賂蘇榮被處分的廳官李鍵，現又主動交代問題；酒店就「保潔員調包住客港幣」致歉，稱希望儘早解決達成解決方案。今天有哪些地方新聞值得關注？女子稱赤腳踏入奧陶紀晶花池拍照系招商允許，已全面封閉；9 年前曾因賄賂蘇榮被處分的廳官李鍵，現又主動交代問題；酒店就「保潔員調包住客港幣」致歉，稱希望儘早解決達成解決方案。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【山西】太原溺水「美人魚」已出 ICU，稱腳蹼脫落無法上浮致溺水&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據極目新聞消息，山西省太原市海洋大世界在表演時溺水的「美人魚」已從重症監護室轉至重症醫學科過渡病房。4 月 27 日晚，該「美人魚」表演人員馮女士通過電話告訴記者，自己是因為腳蹼脫落導致無法上浮而引發溺水，並非因為低血糖。4 月 25 日，山西太原海洋大世界一名美人魚演員在水下表演時暈倒，令網友揪心不已。太原海洋大世界官方抖音賬號留言稱，該表演者暈倒系低血糖導致，無生命危險。4 月 26 日，上述暈倒「美人魚」表演者家屬表示，目前「美人魚」意識清醒，有胸悶症狀，不過因為嗆了水，可能引發肺部感染，仍在重症監護室，需做進一步觀察。而涉事的太原海洋大世界已暫停營業。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【貴州】女子稱赤腳踏入奧陶紀晶花池拍照系招商允許，已全面封閉&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新京報消息，4 月 27 日，貴州省道真縣一招商考察團隊女子赤腳進入奧陶紀晶花池拍照，引發生態保護爭議。該晶花池位於大磏鎮水利工程意外發現的封閉洞穴內，當事人陳女士稱系政府招商允許進入，已四次考察進入該洞穴。中國地質學會洞穴專委會祕書長張遠海稱，人體油脂與指甲油將打破沉積物萬年化學平衡，專業人士的基本原則是進入洞穴不踩水。目前該洞穴已全面封閉，當地文旅局證實涉事者為招商對象。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江西】9 年前曾因賄賂蘇榮被處分的廳官李鍵，現又主動交代問題&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250428/17458270374145600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日，江西省紀委監委通報稱，江西省國有資產監督管理委員會原黨委委員、副主任李鍵涉嫌嚴重違紀違法，主動向組織交代問題，目前正接受江西省紀委監委紀律審查和監察調查。公開資料顯示，李鍵出生於 1963 年，山東菏澤曹縣人，1983 年畢業於西北工業大學有翼導彈專業。9 年前，李鍵曾因賄賂蘇榮而被處分。2016 年 8 月 29 日，江西省紀委通報稱，日前，經江西省委研究決定，對江西省國資委副主任李鍵等人的違紀問題作出紀律處分。經查，李鍵等人違反組織紀律，為謀求個人職務升遷，多次送給時任省委書記蘇榮錢物，李鍵還存在違反中央八項規定精神等違紀問題。最後，江西省紀委給予李鍵黨內嚴重警告處分，按程序免去其省國資委副主任職務。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【四川】90 所學校參與，計劃在浙江公開招募 200 退休教師支教幫扶&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，四川省教育廳、浙江省教育廳、浙江省駐川工作組日前聯合發佈《關於招募 2025-2026 學年「常青藤」計劃浙江優秀退休教師的公告》，計劃公開招募 200 名浙江優秀退休教師赴川開展 2025-2026 學年支教幫扶工作。根據《公告》，本次招募崗位以校長、教研員、特級教師、骨幹教師為主，服務時間為 2025-2026 學年，原則上不少於 1 學年。共有 90 所學校參與公開招募，涉及小學、初中和高中。值得一提的是，每所學校除了羅列所需教師的學科和數量外，還專門標註了各自的海拔高度。對於資格條件，《公告》要求，年齡一般在 65 週歲（含）以下，原則上應具有中級及以上教師職稱；身體條件能適應崗位相應地區工作和生活。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】「生育友好崗」讓 4000 餘人受益，將推產假社保補貼政策&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，4 月 28 日，上海市人力資源和社會保障局局長&lt;span&gt;&lt;span&gt;楊佳瑛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;回應了上海「生育友好崗」試點情況。2024 年 12 月，上海市支持用人單位將工作時間可彈性安排、工作方式靈活、工作環境友好的崗位設置為「生育友好崗」，原則上提供給對 12 週歲以下兒童負有撫養義務的勞動者，工作量和薪酬基本不變。&lt;span&gt;&lt;span&gt;楊佳瑛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;表示，據不完全統計，已有 4000 多人成為了「生育友好崗」的受益者。&lt;span&gt;上海今年還將推出產假社保補貼政策，幫助用人單位「輕裝上陣」。&lt;span&gt;&lt;span&gt;楊佳瑛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;介紹，這項政策面向用人單位的女職工，在產假期間，單位繳納的社會保險費用可按 50% 的比例給予補貼，從女職工生育當月起一直可補貼 6 個月。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】「保潔員調包住客港幣」酒店致歉：希望儘早達成解決方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日凌晨，發生「酒店保潔員調包住客港幣」一事的海南土福灣嘉佩樂度假酒店發佈聲明致歉。該酒店表示，在過去數月始終以積極、真誠的態度就補償細節與客人進行了多次溝通，還多次通過書面和當面形式向客人道歉，總經理更親自帶領團隊前往客人居住地當面致歉並討論解決方案。希望通過進一步溝通，儘早就解決方案達成一致。4 月 26 日，朵女士反映 2024 年 7 月入住嘉佩樂酒店期間，有 19 張面額 1000 元的港幣在酒店被保潔員調包。近日，法院以盜竊罪依法判處作案人員有期徒刑一年六個月並處罰金 5000 元。但應承擔一定責任的嘉佩樂酒店，尚未對其進行賠償。對此事件，海南省旅遊文化市場行政執法局回應稱，員工違法行為對遊客造成的身心傷害和財產損失，酒店應承擔相應責任，並依法依規對遊客進行合理賠償。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【寧夏】銀川市政府通報「已讀亂回」：誠懇致歉，問責處理責任人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;網上反映寧夏自治區銀川市「市長信箱」出現答覆錯誤問題，4 月 27 日晚，銀川市政府辦公室發佈情況通報稱，向市民朋友致以誠摯歉意。經查，4 月 22 日「市長信箱」工作人員在辦理過程中出現工作錯誤，上傳了與訴求無關的辦理結果。反映出該辦內部審核把關不嚴，運行機制不完善。事發後，該辦深刻反思，積極整改，調整優化辦理流程，強化審核把關。同時，督促經辦單位主動與訴求人溝通，並誠懇致歉。現已依規對相關責任人問責處理。銀川市政府辦公室稱，針對此事造成的不良影響，將舉一反三，進一步優化運行機制、加強內部管理和業務培訓，堅決杜絕類似問題再次發生。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【新疆】下井救人女輔警能否轉正？官方：有着嚴格條件和認定程序&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;連日來，新疆自治區洛浦縣公安局輔警布帕太姆潛下 40 米深井救出 2 歲女童的事蹟在全國廣為流傳，很多網友呼籲給布帕太姆「轉正」，即從輔警成為有正式編制的人民警察。對此，「新疆發佈」公眾號發文回應稱，洛浦縣公安局 4 月 24 日舉行了優秀警務輔助人員晉升層級暨授銜儀式，25 歲的布帕太姆·阿布杜喀迪爾下井救人女輔警破格晉級。但具體説到「轉正」，並不是一項簡單的操作。就輔警轉為正式人民警察，我國尚未出台全國統一的「輔警直接轉警」政策，根據公安部的相關規定和各地長期的探索實踐，目前主要有參加公務員考試（國考/省考）招錄、立功特招入警、定向招錄計劃（專門面向優秀輔警）這三種主流途徑。布帕太姆不是不能「轉正」，而是「轉正」有着嚴格的條件和認定程序。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12705126.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12705126.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>伊朗港口爆炸已致 40 人死亡，震撼國際貿易大動脈</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;伊朗港口爆炸已致 40 人死亡，震撼國際貿易大動脈&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174582270678002900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;港口還負責「國際南北運輸走廊」伊朗境內部分的功能，爆炸也可能波及中亞國家貿易通道安全。港口還負責「國際南北運輸走廊」伊朗境內部分的功能，爆炸也可能波及中亞國家貿易通道安全。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;截至 4 月 28 日，伊朗巴斯港沙希德拉賈伊港口爆炸事件已經導致 40 人死亡，受傷數達 1200 人，&lt;span&gt;另有 6 人失蹤&lt;/span&gt;。據悉該港口已於 27 日上午陸續恢復貨物進出口工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗官方目前未就事故原因給出明確説明。政府發言人穆哈吉拉尼表示，發生爆炸的是存放在港口的可能裝有化學品的集裝箱，最後的結論需在調查之後才能確定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西方‌多年來的制裁對伊朗的經濟、軍事和民生等方面造成廣泛影響。由於缺乏資金和技術支持，伊朗各港口 70% 的起重機超期服役，40% 的油罐為經過改造的二手設備。因此，港口碼頭等工業事故頻發。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，由於其地理位置靠近霍爾木茲海峽和波斯灣入口，距離主要的洲際航線很近，沙希德拉賈伊港口被認為是伊朗最重要的進出口門戶、海上貿易樞紐。據伊朗官方伊通社數據，該港口占伊朗非石油貨物進出口總量的 55% 以上，還承擔着 85% 以上的集裝箱裝卸任務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙希德拉賈伊港口綜合體佔地 4800 公頃，其中一半處於擴建階段。綜合體內擁有 23 台起吊機、19 公頃的有蓋倉庫和 67 公頃的集裝箱堆場。作為進出口的門戶和伊朗經濟脈搏的調節器，近年來開始實施發展和增效計劃，並鼓勵私營部門投資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年至 2024 年，該港口貨運量增長了 89%，非石油貨運量達 590 萬噸。與 80 個主要國際港口和 21 條航運公司連接，使其融入了全球一體化之中。此外，該港口還是一個經濟特區，提供稅收優惠和海關簡化手續，以促進出口、轉口和增值服務。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174582270678002900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從官方媒體和社交媒體平台發佈的視頻和圖片顯示，這次爆炸&lt;span&gt;衝擊波非常強烈，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;嚴重破壞了港口內的大部分建築，許多車輛嚴重受損，同時也&lt;/span&gt;給中東和世界的經濟發展和對外貿易敲響警鐘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有分析認為，近一段時間內，伊朗的進出口貿易、國內民生經濟、部分航空、軍事原材料，以及伊朗對哈馬斯、真主黨、也門胡塞等武裝的武器支持等都將受到一定影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174583089351209200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，沙希德拉賈伊港還負責「國際南北運輸走廊」項目（INSTC）伊朗境內部分的功能，爆炸事件也可能波及部分中亞國家貿易通道安全、導致國際航運成本增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2000 年 9 月，伊朗、俄羅斯和印度簽署協議提出 INSTC，計劃通過總長 7200 公里的海運線路、鐵路和公路打通從孟買經波斯灣、伊朗以及一些中亞國家到聖彼得堡的交通。印度方面預計 INSTC 將使該路線的貨運時間減少一半，並將運輸成本降低 30%。事實上，該項目對於俄羅斯的經濟作用和政治地緣意義更大，可以幫助其規避西方的制裁，實現與亞洲和中東的貿易往來‌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，因複雜政治地緣因素和內部資金不足等原因，多年來 INSTC 仍進展緩慢。伊朗總統&lt;span&gt;佩澤希齊揚近日&lt;/span&gt;在訪問阿塞拜疆巴庫之前接受 AzTV 採訪時表示，伊朗正在實施幾個旨在發展 INSTC 的基礎設施項目，並計劃深化與阿塞拜疆在這一領域的合作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12705377.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12705377.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 09:04:26 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>山西 10 歲男孩被生母繼父虐待致死案宣判：繼父死刑，生母無期</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174582024839071600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;檢察院認為，兩名被告人系共同犯罪，在共同犯罪中均起主要作用，均系主犯。檢察院認為，兩名被告人系共同犯罪，在共同犯罪中均起主要作用，均系主犯。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 28 日，據黃河新聞網運城頻道消息，山西省運城市中級人民法院宣判「男孩被生母繼父虐待致死案」，男孩繼父王某虎被判死刑 ，生母謝某朵被判無期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2023 年 5 月 4 日，運城市臨猗縣謝某朵報警稱，5 月 3 日凌晨其 10 歲兒子張某某在臨晉鎮下豆氏村離家後一直未歸。5 月 8 日，運城市臨猗縣公安局發佈協查通報稱，謝某朵向臨猗縣公安局報案，要求公安機關協助查找，如有線索請與臨猗縣公安局刑偵大隊聯繫，公安機關經核實後給予 1 萬元獎勵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張某某失蹤 20 天后，5 月 23 日，其遺體在下豆氏村的墓地被找到。5 月 24 日，臨猗縣公安局再次通報稱，張某某確認死亡，嫌疑人已被警方抓獲。隨後，媒體確認，犯罪嫌疑人謝某某、王某某分別是張某某的生母謝某朵和繼父王某虎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男孩生父張先生近期接受大河報採訪時介紹，他和謝某朵婚姻期間育有兩子，離婚時，法院判決大兒子由他撫養，小兒子跟了媽媽。張先生説，小兒子是個活潑開朗的孩子，離婚後，因為謝某朵不想讓見孩子，就給孩子轉了學，他有一年多也沒見過孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 10 月，被告人王某虎、謝某朵涉嫌故意傷害罪、虐待罪，由臨猗縣人民檢察院審查起訴。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174582024839071600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據大皖新聞等媒體報道，該案起訴書顯示，被告人謝某朵、王某虎於 2022 年 2 月份登記結婚，在此後長達一年多的時間裏，二人對張某某進行了長期虐待。2023 年 5 月 2 日 22 時許，王某虎指使謝某朵取來三角帶並將已熟睡的張某某叫醒帶到客廳進行「管教」，二人先後持三角帶毆打張某某，迫使其承認偷拿家中現金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 3 日凌晨，張某某大便失禁，幾小時後謝某朵發現孩子身體冰涼無呼吸。5 月 4 日凌晨，王某虎將張某某的屍體掩埋至其祖父的墳墓中，指使謝某朵報案稱孩子離家出走。5 月 15 日，二人恐罪行敗露駕車逃至外省，7 天后被警方抓獲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後經鑑定，被害人張某某符合腰背部、臀部、四肢等部位被鈍性外力長期反覆多次擊打，致軟組織缺血、挫傷、變性、壞死引起腎臟等器官功能減退合併創傷性休克而死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察院認為，兩名被告人系共同犯罪，在共同犯罪中均起主要作用，均系主犯。犯罪手段極其殘忍，犯罪後果極其嚴重，並且均一人犯數罪，應當數罪併罰。以故意傷害罪、虐待罪對兩人提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男孩生父張先生此前稱，他會尊重法律，希望法院從重判處兩名被告人死刑，同時自己已提起刑事附帶民事賠償。他介紹，該案 2024 年曾開庭審理一次，但是沒有通知家屬參加。此次原定於 4 月 25 日開庭，但後來又宣佈延期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 28 日案件宣判後，張先生尚未公開發聲，媒體撥打其電話，始終是關機。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12704237.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12704237.html</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 06:12:57 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
    </channel>
</rss>