<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 12:56:16 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>直通部委丨打擊整治「網絡水軍」違法犯罪典型案例公佈，國家網信辦集中整治網上金融信息亂象</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241211/173390333432317500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委動態值得關注？最高法發佈依法懲治非法生產、銷售、使用竊聽、竊照設備犯罪典型案例；財政部在香港發行 60 億元人民幣國債；外交部：將繼續加強同柬埔寨合作。今天有哪些部委動態值得關注？最高法發佈依法懲治非法生產、銷售、使用竊聽、竊照設備犯罪典型案例；財政部在香港發行 60 億元人民幣國債；外交部：將繼續加強同柬埔寨合作。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4&gt;公安部公佈 10 起打擊整治「網絡水軍」違法犯罪典型案例&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;公安部高度重視打擊整治「網絡水軍」違法犯罪工作，依託「淨網 2024」專項行動全力出擊，聚焦造謠引流、輿情敲詐、刷量&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;控評&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、有償刪帖等突出違法犯罪活動，部署全國公安機關開展打擊整治工作。今年以來，共偵破案件 900 餘起，抓獲嫌疑人 5000 餘名，通過階段性打擊，全力擠壓「網絡水軍」違法犯罪活動空間，切實維護網絡公共秩序。今日，公安部公佈依法打擊「網絡水軍」違法犯罪 10 起典型案例。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;國家網信辦集中整治網上金融信息亂象&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;「網信中國」微信公眾號 12 月 11 日消息，今年以來，國家網信辦深入貫徹落實黨中央國務院工作部署，對網上金融信息亂象保持高壓嚴打態勢，會同相關部門處置一批在抖音、快手、微博、微信等平台上從事非法薦股、非法金融中介等活動的賬號，清理金融領域引流類及誘導性違規信息，加大對無資質從事金融相關業務的網站及賬號的處置處罰力度。對從事助貸業務的網站平台，要求其規範營銷信息展示和營銷功能設置，加強信息風險披露。下一步，國家網信部門將繼續加強對網上金融信息亂象的打擊整治力度，規範網上金融信息傳播秩序，着力維護人民羣眾財產安全。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;&lt;span&gt;最高法發佈依法懲治非法生產、銷售、使用竊聽、竊照設備犯罪典型案例&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241211/173390333432317500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，偷拍盜攝事件時有發生，引發社會廣泛關注。有的不法分子在賓館、民宿等場所安裝竊聽、竊照設備窺探他人隱私，甚至提供互聯網鏈接供他人實時觀看或者將偷拍盜攝內容製成圖片、音視頻進行販賣、傳播，有的利用竊聽、竊照設備從事非法調查、敲詐勒索、作弊詐賭等違法犯罪活動，嚴重侵犯公民個人信息安全與個人隱私，嚴重損害人民羣眾合法權益和安全感，嚴重擾亂社會正常的管理秩序。同時，一些不法分子非法生產、銷售竊聽、竊照設備，致使竊聽、竊照設備流入社會，成為偷拍盜攝亂象的重要推手。為充分發揮典型案例教育、警示、震懾作用，最高人民法院現發佈 4 件依法懲治非法生產、銷售、使用竊聽、竊照設備犯罪典型案例。本次發佈的典型案例，具有以下三個方面特點：一是堅持依法嚴懲，二是強化全面保護，三是深化法治宣傳。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;財政部在香港發行 60 億元人民幣國債&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;財政部 12 月 11 日在香港特別行政區面向專業投資者發行 2024 年第六期人民幣國債，發行規模為 60 億元。今年財政部在香港共發行 550 億元人民幣國債，進一步完善香港人民幣國債常態化發行機制。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;工信部公佈 2024 年 11 月汽車工業經濟運行情況&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;12 月 11 日，工信部公佈 2024 年 11 月汽車工業經濟運行情況。2024 年 11 月，我國汽車產銷分別完成 343.7 萬輛和 331.6 萬輛，同比分別增長 11.1% 和 11.7%。其中，新能源汽車產銷分別完成 156.6 萬輛和 151.2 萬輛，同比分別增長 45.8% 和 47.4%。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;兩部門：督促軟件企業研發適用於教學、科研的正版軟件產品和解決方案&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;教育部、國家版權局發佈《關於做好教育系統軟件正版化工作的通知》提出，深化產學合作。各地教育部門、高等學校和軟件企業要形成合力，建立供需對接機制，促進軟件人才培養和產業發展。鼓勵地方教育部門制定優惠政策，支持校企合作項目。高等學校要充分發揮人才和科研優勢，與軟件企業共建實驗室、研發中心等創新平台，開展聯合攻關，提升自主研發軟件供給能力。督促軟件企業根據各地各校實際需求，研發適用於教學、科研的正版軟件產品和解決方案。支持軟件企業創辦軟件生態賽事，搭建產學研用交流平台，鼓勵教師、學生積極參與軟件賽事活動，在壯大生態中做好人才培養工作。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;外交部：將繼續加強同柬埔寨合作&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;12 月 11 日，外交部發言人毛寧主持例行記者會。有記者就中國與柬埔寨合作相關問題提問。對此，毛寧表示，你的具體問題建議向中方的主管部門瞭解。我可以告訴你的是，中國和柬埔寨是鐵桿朋友，我們會繼續加強同柬埔寨合作，支持柬埔寨促進發展，改善民生。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;水利部：國家水權交易平台年度成交突破 1 萬單&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;水利部官網 12 月 11 日消息，根據全國水權交易系統數據，截至 2024 年 12 月 9 日，國家水權交易平台年度用水權交易單數超過 1 萬單，水量超過 8.42 億立方米，累計成交單數突破 2 萬單、水量突破 51 億立方米。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12106076.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12106076.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選丨成都 4 名中學生組團虐貓被停課反省，上海加強室外二手煙控制</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241211/173390296772779700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？香港動植物公園哺乳類動物區將重開；海南通報不合格食品；重慶「80 後」巫山縣縣長付嘉康轉任南川區代區長。今天有哪些地方新聞值得關注？香港動植物公園哺乳類動物區將重開；海南通報不合格食品；重慶「80 後」巫山縣縣長付嘉康轉任南川區代區長。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4&gt;【四川】成都 4 名中學生組團虐貓，官方：嚴肅批評教育，停課反省&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;大邑縣（隸屬四川省成都市）教育局 12 月 11 日發佈情況通報：近日，網傳該縣安仁鎮學校有學生虐貓。縣教育局高度重視，第一時間成立工作組，聯合轄區派出所開展調查處置工作。經覈查，12 月 7 日晚，安仁鎮學校初二年級 4 名學生存在虐貓行為，在網絡平台發佈視頻。學校對涉事學生進行嚴肅批評教育，根據《中小學教育懲戒規則（試行）》和校規校紀有關規定，給予涉事學生停課反省處理，由家長在家進行教育，同時安排專業人員對涉事學生進行心理輔導、行為幹預。目前，學生已認識到所犯錯誤，並作出深刻檢討。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【上海】九部門聯合發文加強室外二手煙控制，對八類重點場所提要求&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞，近日，上海市愛國衞生運動委員會辦公室、中共上海市委社會工作部、上海市精神文明建設辦公室、上海市商務委員會、上海市教育委員會、上海市交通委員會、上海市文化和旅遊局、上海市衞生健康委員會、上海市市場監督管理局等九部門聯合發佈《關於進一步加強室外二手煙控制&amp;nbsp;推進無煙健康環境建設的通知》，對室外排隊等候區等八類重點場所明確規範要求，深化本市「控煙行動三部曲」（即「室內全面禁煙、室外不吸遊煙、吸煙請看標識」），加強「室外不隨處吸煙」文明健康行為的倡導實踐，共建健康上海。據瞭解，這是國內第一個加強室外二手煙控制的省級多部門聯合發文。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【廣東】鶴山一學生疑在寢室身亡？官方：該學生正在醫院住院救治，排除刑事案件&lt;/h4&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241211/173390296772779700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鶴山市聯合調查組 12 月 11 日通報，近日，「鶴山市雅瑤中學學生陳某在宿舍發生意外」一事，引發社會公眾廣泛關注。鶴山市委市政府高度重視，對該名學生進行全力救治，併成立以雅瑤鎮政府、教育局、公安局等相關部門為成員的聯合調查組，迅速開展調查。目前，該名學生正在醫院住院救治。鶴山市全力關心關愛該名學生及家長，積極開展幫扶救助。經調查，未發現可疑情況，排除刑事案件。相關善後處置工作仍在有序進行中。為尊重傷者，請勿傳播未經證實的信息，避免對傷者造成二次傷害。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【浙江】杭州徵求意見：打造涵蓋人形機器人、低空經濟等新質生產力的特色消費場景&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;杭州市商務局就《杭州市打造「賽會之城·不夜杭州」三年行動計劃（2025-2027 年）(徵求意見稿）》公開徵求意見。徵求意見稿提出，提升商業綜合體發展能級。鼓勵各類商業綜合體加強運營管理，優化品牌和業態調整，創新消費模式，建立健全消費者權益保障體系，提升消費者體驗感、參與感，鼓勵商業綜合體開展各類促消費活動。鼓勵各類商業綜合體融合杭州產業優勢，打造涵蓋人形機器人、低空經濟等新質生產力的特色消費場景。着力打造「社交+」消費新場景新業態新模式，激發消費新活力。優化市場消費新供給鼓勵市屬國企積極參與商業綜合體轉型升級，帶頭做好提升綜合體品質的工作。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【香港】動植物公園哺乳類動物區將重開，此前園內多隻猴子感染細菌死亡&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;香港特區政府康樂及文化事務署宣佈，香港動植物公園哺乳類動物區將於 12 月 13 日重開。康文署於 10 月 14 日因應園內有猴子感染細菌死亡關閉哺乳類動物區，並馬上採取多項防控措施，包括全面清潔及消毒有關籠舍；安排照顧動物的員工穿着保護裝備，提醒員工留意自己的健康狀況；有關員工的細菌測試結果全為陰性，附近泥土和水樣本的測試結果均為陰性。現時園內的哺乳類動物和照顧動物的員工健康狀況正常，康文署會重開公園哺乳類動物區。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【海南】通報不合格食品：有蔬菜水果攤所售芹菜荔枝農藥殘留超標&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;據海南省市場監督管理局官網 12 月 10 日發佈的《海南省市場監督管理局關於 9 批次不合格食品情況的通告》，近期，海南省市場監督管理局組織食品安全監督抽檢 923 批次，檢出 9 批次樣品不合格。通報顯示，對抽檢發現的不合格產品，當地市場監管部門已開展覈查處置。相關不合格食品抽檢結果信息以及相應覈查處置的行政處罰信息將通過國家企業信用信息公示系統（海南）依法歸集至相應經營主體名下並向社會公示。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【福建】福州市監局發佈 2024「鐵拳」行動典型案例，涉及非法改裝、檢驗報告不實等重點民生領域&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞報道，12 月 10 日，福建省福州市市場監督管理局對外發布 2024「鐵拳」行動典型案例（第二批），涉及非法改裝、檢驗報告不實等重點民生領域。其中，福州五町木洗浴有限公司經營無中文標籤進口化妝品、醫療器械。鼓樓區市監局對此違法違規行為依法作出沒收涉案化妝品 31 盒、醫療器械 6 盒，沒收違法所得 1960 元，罰款 5.5 萬元的行政處罰。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;【重慶】「80 後」巫山縣縣長付嘉康轉任南川區代區長&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞，近日，重慶市南川區政府官網「區政府領導」欄目更新信息顯示，付嘉康已任南川區委副書記、區政府代理區長職務。此前，付嘉康擔任重慶市巫山縣委副書記、縣長。公開資料顯示，付嘉康，男，滿族，1980 年 11 月生，黑龍江牡丹江人，2003 年 3 月加入中國共產黨，2003 年 7 月參加工作，國際合作政策碩士，西南政法大學經濟學系國際經濟與貿易專業、法學專業本科畢業。付嘉康曾長期在重慶市外經貿委、市商務委工作，2017 年 6 月出任中國（重慶）自由貿易試驗區辦公室副主任，2018 年 10 月任重慶市招商投資局黨組成員、副局長，2020 年 5 月任重慶市商務委黨組成員、副主任，2021 年 7 月任巫山縣委副書記、代縣長，後擔任縣長。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12106084.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12106084.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>廣東深圳一工地發生路面坍塌 13 人失聯，國務院安委會掛牌督辦</title>
            <description>&lt;p&gt;據應急管理部網站 12 月 11 日消息，國務院安全生產委員會 12 月 10 日發佈《重大生產安全事故查處掛牌督辦通知書》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 4 日，廣東省深圳市寶安區航城街道深江鐵路 5 標段施工現場發生重大路面坍塌事故，目前已造成 13 人失聯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據《重大事故查處掛牌督辦辦法》，國務院安委會決定對該起重大事故查處實行掛牌督辦。廣東省要依照《生產安全事故報告和調查處理條例》等有關法律法規及規章規定，抓緊組織開展事故調查，迅速查明事故原因，嚴格按事故調查規定要求研究提出處理意見。事故結案前，要將事故調查報告（未定稿）報國務院安委會辦公室審核同意後，由廣東省負責批覆結案並向社會公佈。結案後，事故調查報告和事故處理決定落實情況要及時報國務院安委會辦公室備案。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12107960.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12107960.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 09:51:19 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>中國足球系列腐敗案進入宣判季：13 人已獲刑，李鐵杜兆才未判</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241211/17338936119460600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;公開渠道能查詢到的中國足壇被查人員中，還有中國足協原紀律委員會主任王小平、中超公司原董事長劉軍、成都市足協原專職副主席劉剛，以及李鐵和杜兆才共 5 人尚未被通報司法追責結果。公開渠道能查詢到的中國足壇被查人員中，還有中國足協原紀律委員會主任王小平、中超公司原董事長劉軍、成都市足協原專職副主席劉剛，以及李鐵和杜兆才共 5 人尚未被通報司法追責結果。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;年底臨近，中國足球系列腐敗案進入宣判季。2024 年 12 月 10 日和 11 日，中國足球協會戰略規劃部原部長戚軍、中國足球協會原祕書長劉奕和中國足球協會裁判管理部原部長譚海分別獲刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至此，新一輪足壇反腐被查的 18 人中，包括中國足球協會原主席陳戌源等 13 人已先後被判刑，而備受關注的中國國家男子足球隊原主教練李鐵案和國家體育總局原副局長杜兆才案尚未有新的進展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;13 人獲刑，陳戌源被判無期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據湖北省鹹寧市中級人民法院消息，2024 年 12 月 11 日，該院一審公開宣判中國足協換屆籌備組原副組長、中國足協原祕書長劉奕受賄一案，對被告人劉奕以受賄罪判處有期徒刑十一年，並處罰金人民幣三百六十萬元；對其受賄所得財物依法予以追繳，上繳國庫，不足部分繼續追繳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同在 12 月 11 日，湖北省石首市人民法院發佈消息，該院一審公開宣判中國足協裁判管理部原部長譚海受賄一案，對被告人譚海以受賄罪判處有期徒刑六年六個月，並處罰金人民幣二十萬元；對其受賄所得財物依法予以追繳，上繳國庫。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241211/17338936119460600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 12 月 10 日，石首市法院發佈消息稱，在該院受審的中國足協戰略規劃部原部長戚軍，被以受賄罪判處有期徒刑七年，並處罰金人民幣六十萬元；其受賄所得財物被依法予以追繳，上繳國庫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉奕於 2023 年 1 月被查，2024 年 8 月 27 日受審，不過官方並未披露劉奕的涉案金額。2024 年 1 月初，中央紀委國家監委電視專題片《持續發力，縱深推進》介紹，當初李鐵為當上男足國家隊主教練，曾自掏腰包送給劉奕 100 萬元。劉奕在專題片中説，「（李鐵）約我聊天，談國家隊建設的問題，那個時候趁這個機會給了我錢。他説希望祕書長你要多支持，我説沒問題，鐵子我肯定支持你。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;譚海是中國足球裁判員，曾 4 次獲得中超聯賽最佳裁判員稱號，2018 年 1 月出任中國足協裁判管理部部長，2023 年 7 月被查。戚軍畢業於北京體育學院足球專業，歷任國家體育總局自行車擊劍運動管理中心鐵人三項部部長 ，2008 年北京奧運會鐵人三項競賽主任，中國鐵人三項運動協會祕書長，在中國足協曾擔任競賽部部長、副祕書長、戰略規劃部部長，2023 年 7 月被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年 11 月，隨着李鐵被監察機關立案調查，新一輪足壇反腐拉開大幕。一年多時間內，中國足球領域陸續有十多名高層和中層幹部接受審查調查，最後被明確通報的已達 18 人，紀檢監察機關還會同公安機關，調查了數十名涉案人員，涵蓋教練、球員、裁判、俱樂部高管、經紀人等方方面面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着劉奕等 3 人受賄案件宣判，本輪足壇反腐風暴已有 13 人先後獲刑，其餘 10 人分別是：中國足協原主席陳戌源；中國足協原常務副祕書長兼國家隊管理部原部長陳永亮；中國足協原副主席於洪臣；中超公司原董事長馬成全；中國足協原副主席李毓毅；中超公司原總經理董錚；中國足協競賽部原部長黃松；武漢市足球運動管理中心原主任付翔；成都市足協原主席兼祕書長辜建明；武漢全民健身中心原副主任劉磊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，陳戌源的刑罰最重。3 月 26 日上午，湖北省黃石市中級人民法院對陳戌源受賄案一審公開宣判，對被告人陳戌源以受賄罪判處無期徒刑，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產；對其受賄違法所得依法予以追繳，上繳國庫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法院經審理查明，2010 年至 2023 年，被告人陳戌源先後利用擔任上海國際港務（集團）股份有限公司總裁、董事長、中國足協換屆籌備組組長、中國足協主席等職務上的便利以及職權、地位形成的便利條件，為相關單位和個人在項目承攬、投資經營、賽事安排等事項上提供幫助，非法收受他人給予的錢款共計摺合人民幣 8103 萬餘元，其中 400 萬元未實際取得。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;李鐵案審理近 9 個月未宣判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;截至目前，公開渠道能查詢到的中國足壇被查人員中，還有中國足協原紀律委員會主任王小平、中超公司原董事長劉軍、成都市足協原專職副主席劉剛，以及李鐵和杜兆才共 5 人尚未被通報司法追責結果。其中，劉剛於 2024 年 8 月 26 日已受審，王小平和劉軍的案件是否進入司法程序，官方並未披露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜兆才於 2024 年 8 月 28 日受審，其被指控利用擔任國家體育總局田徑運動管理中心黨委書記、主任，國家體育總局黨組成員、局長助理、副局長，中國足協黨委書記、副主席等職務上的便利，為有關單位和個人在賽事承辦、人事安排、球員轉會等方面提供幫助，直接或通過親屬等人非法收受財物共計摺合人民幣 4341 萬餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李鐵被披露涉案罪名達 5 項，涉案金額近 1.2 億元，在本輪足壇反腐中屬於最多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月 28 日，湖北省鹹寧市中級人民法院一審公開開庭審理了李鐵受賄、行賄、單位行賄、非國家工作人員受賄、對非國家工作人員行賄一案。檢察機關指控，李鐵在擔任男足國家隊主教練等職務期間受賄 5089 萬餘元；行賄給予他人 100 萬元；單位行賄方面涉案 200 萬元；非國家工作人員受賄方面收受 2675 萬元；對非國家工作人員行賄方面給予相關人員錢款 3905 萬餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，李鐵案已開庭審理近 9 個月尚未宣判。對此，廣東廣強律師事務所刑事律師胡寒冰對界面新聞表示，一般人民法院審理公訴案件，應當在受理後二個月以內宣判，至遲不得超過三個月。對於可能判處死刑或者附帶民事訴訟的案件，以及有刑事訴訟法第一百五十八條規定情形之一的，經上一級人民法院批准，可以延長三個月；因特殊情況還需要延長的，報請最高人民法院批准。如果涉及到案件補充偵查，檢察機關補充偵查完畢移送人民法院後，人民法院重新計算審理期限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市京師（鄭州）律師事務所高級合夥人秦明對界面新聞表示，李鐵被指控罪名比較多，而且涉案金額比較高，時間跨度比較長，涉及的人員關係比較複雜，調查取證有一定難度，對於這種情況可以報請最高人民法院延長審理期限。另外，李鐵案也有可能存在補充偵查的情況，補充偵查之後審理期限會重新計算，這也會導致案件審理時間比較長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李鐵涉案金額較高，法院如何量刑成為一大看點。胡寒冰認為，目前檢察機關指控李鐵涉嫌 5 項罪名，具體判決罪名還需要法庭結合案件事實及證據予以認定。如果檢察機關指控屬實，李鐵可能面臨着數罪併罰，尤其是受賄罪涉及金額特別巨大，依法可以判處 10 年以上有期徒刑、無期徒刑或者死刑，但考慮到李鐵已當庭認罪悔罪，法庭也會考慮這個情節量刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，很多球迷關注本輪足壇反腐中，是否會有人被判處死刑。秦明認為，綜合案件查處和審理情況看，李鐵被判處死刑或死刑緩期執行的可能性都比較低，無期徒刑可能性比較大，「從涉案金額和罪名來算，李鐵可能達到無期徒刑以上刑罰，但是實際處置過程中，法院還會綜合考慮他認罪認罰的態度，退贓的情況，以及有沒有自首、坦白、檢舉揭發、立功等情節。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12106176.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12106176.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 09:17:40 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>獲刑 13 年！西藏自治區人大常委會原副主任紀國剛受賄、國有公司人員濫用職權案一審宣判</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 12 月 11 日，四川省成都市中級人民法院一審公開宣判西藏自治區人大常委會原黨組成員、副主任紀國剛受賄、國有公司人員濫用職權一案，對被告人紀國剛以受賄罪判處有期徒刑十一年，並處罰金人民幣三百萬元，以國有公司人員濫用職權罪判處有期徒刑五年，決定執行有期徒刑十三年，並處罰金人民幣三百萬元；對其受賄所得財物及孳息依法予以追繳，上繳國庫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經審理查明：2002 年至 2022 年，被告人紀國剛利用擔任原國家發展計劃委員會投資司助理巡視員，國家發展和改革委員會固定資產投資司助理巡視員、副司長，西藏自治區人民政府黨組成員，西藏自治區發展和改革委員會黨組書記、主任，西藏開發投資集團有限公司董事長，西藏自治區人大常委會副主任等職務上的便利，或利用其職權、地位形成的便利條件，通過其他國家工作人員職務上的行為，在工程承攬、項目審批、股權轉讓等方面為有關單位和個人謀取利益，非法收受財物共計摺合人民幣 4398 萬餘元。2016 年至 2021 年，紀國剛擔任西藏開發投資集團有限公司董事長、法定代表人期間，在支付債券承銷佣金、專項資金管理等方面，徇私舞弊，濫用職權，致使國家利益遭受特別重大損失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成都市中級人民法院認為，被告人紀國剛的行為構成受賄罪、國有公司人員濫用職權罪。紀國剛受賄數額特別巨大，身為國有公司人員徇私舞弊濫用職權，致使國家利益遭受特別重大損失，均應依法懲處。鑑於其受賄犯罪中有未遂情節，到案後如實供述罪行，主動交代辦案機關尚未掌握的受賄事實，所犯受賄罪構成自首，認罪悔罪，積極退贓，受賄所得財物及孳息已全部追繳，依法可以從輕處罰。法庭遂作出上述判決。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12107397.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12107397.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 09:00:58 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>第三方平台稱「春運搶票開始」「最早可提前 90 天預約」？12306 回應</title>
            <description>&lt;p&gt;鐵路 12306 官微 12 月 11 日發佈公告稱，鐵路 12306 平台是中國鐵路面向社會提供互聯網票務服務的唯一官方渠道，從未授權任何第三方平台發售火車票和辦理火車票相關業務。近日，某第三方平台公開宣稱「春運搶票開始」「最早可提前 90 天預約」，純屬平台營銷炒作，與鐵路 12306 平台無關。該行為嚴重誤導廣大旅客，擾亂火車票正常票務秩序。對此，鐵路 12306 平台正告相關第三方平台，務必立即中止此類營銷炒作行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鐵路 12306 平台提醒廣大旅客，通過第三方平台購票，不僅會遭遇附加費、捆綁銷售服務等「陷阱」，還存在個人隱私信息泄露風險、資金安全風險，直接損害廣大旅客的出行權益，提示廣大旅客一定要通過鐵路官方渠道購票，認準鐵路 12306 平台（包括域名為 12306.cn 的「中國鐵路 12306」網站以及「鐵路 12306」App 等客戶端），同時確認票款的收款方為「中國鐵路網絡有限公司」，避免後續退票、改簽時無法收到應退款項。如旅客遭遇此類問題，可以向國家有關部門舉報。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12106450.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12106450.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 07:33:44 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>青海省政協黨組成員、副主席馬豐勝接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查</title>
            <description>&lt;p&gt;中央紀委國家監委網站 12 月 11 日通報，青海省政協黨組成員、副主席馬豐勝涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12106328.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12106328.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 07:01:44 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>韓國警方特別調查團已經進入韓國聯合參謀本部</title>
            <description>&lt;p&gt;據韓國紐西斯通訊社 12 月 11 日報道，韓國警方特別調查團已經進入韓國聯合參謀本部。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12106132.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12106132.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 06:22:42 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>韓國總統尹錫悅彈劾案預計將於 14 日 17 時再次在國會表決</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 12 月 11 日，據韓國最大在野黨共同民主黨消息，針對總統尹錫悅的彈劾案預計於 14 日 17 時（北京時間 14 日 16 時）再次在韓國國會進行表決。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12105668.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12105668.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:06:59 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>「央行的央行」警告：歐美政府債務風險是全球經濟的最大威脅</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241211/173388892948135500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;BIS 指出，交易商賬上持有的未售出美國國債數量創下新高，這可能導致債券市場動盪進而蔓延至其他資產。BIS 指出，交易商賬上持有的未售出美國國債數量創下新高，這可能導致債券市場動盪進而蔓延至其他資產。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;總部位於瑞士巴塞爾的國際清算銀行（Bank for International Settlements，「BIS」）週二警告稱，歐美國家政府不節制的借貸是全球經濟穩定的最大威脅，未來可能引發金融市場動盪，並再次敦促各國政府修復財政狀況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BIS 成員主要是各國中央銀行，因此也被稱為「央行的央行」，其主要職責包括提供清算服務、促進國際金融合作、提供金融研究和分析等。目前，BIS 成員包括 63 家央行和貨幣當局，成員國 GDP 總額約佔全球經濟的 95%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BIS 長期以來呼籲各國政府修復財政狀況。該機構曾在今年 6 月底的報告中提醒那些財政狀況因利率上升而進一步惡化的國家「緊急行動」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;相關閲讀：&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/11353579.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;國際清算銀行提示債務風險，建議發達國家今年赤字率不超過 1%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「全球財政前景仍然令人擔憂。」BIS 貨幣和經濟部門負責人迪奧·博裏奧在週二的發佈會上説，「政府債務軌跡是對宏觀經濟和金融穩定最嚴重的威脅。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241211/173388892948135500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BIS 以美國為例指出，過去三個月，美國國債收益率達到了 2007-08 年全球金融危機肆虐期間的水平，美國主權信用違約掉期利差在大選前一度飆升，隨後有所收窄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 9 月份以來，10 年期美國國債收益率已經上升了約 56 個基點，達到 4.22% 左右。市場普遍預計美聯儲本月將再次降息，但 BIS 稱，國債供需已經失衡，交易商賬上持有的未出售美國國債數量創下新高，這可能導致債券市場動盪進而蔓延至其他資產。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;債券基金巨頭 PIMCO 正計劃通過買入其他國家債券來分散持有的美債風險。該機構週一表示，由於美國財政狀況的惡化，它對美國長期國債的前景持看跌態度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;橋水基金創始人瑞·達利歐也對歐美國家債務前景表達了擔憂。週二，達利歐在阿布扎比國際金融中心主辦的一場論壇上表示，包括美國在內的所有主要國家的債務水平都達到了「前所未有的水平」，嚴重威脅財政可持續性。他表示，他將轉投黃金和比特幣等「硬通貨」而不是國債，以避免可能出現的債務危機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美國國會預算辦公室（Congressional Budget Office，「CBO」）此前發佈的一份報告指出，由於聯邦債務利息成本大漲，2024 財年預算赤字預計將超過 1.8 萬億美元，較 2023 財年增長 11%，創新冠疫情以來的最高水平。CBO 還表示，&lt;/span&gt; &lt;span&gt;預計未來十年美國財政赤字將持續上漲，到 2034 財年達到 2.8 萬億美元以上。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國際評級機構穆迪在 9 月警告稱，政治兩極分化或使美國新政府更難解決不斷惡化的財政狀況，這可能會令其失去 Aaa 的最高主權信用評級。標準普爾早在 2011 年就將美國主權信用評級從 AAA 調降到 AA+。2023 年 8 月，惠譽將美國長期外幣發行人信用評級從 AAA 下調至 AA+，理由也是赤字和債務風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，惠譽在今年 10 月下調法國主權信用評級展望至「負面」，這一調降在債券市場引發連鎖反應，投資者紛紛拋售法國債券，導致法國國債收益率大幅走高。截至 6 月底，法國政府債務已佔 GDP 的 112%，遠高於歐盟規定的 60% 的上限，為歐盟國家中最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12105505.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12105505.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 04:06:42 GMT</pubDate>
            <author>劉婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國保險巨頭 CEO 被槍殺背後：挖空心思「拒賠」惹眾怒</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/173379768815496100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;很多民眾在網上發泄對保險行業貪婪的憤怒。普林斯頓大學教授表示，19 世紀末「鍍金時代」的剝削和經濟不平等大有回潮之勢，如今美國社會財富的集中程度已經超過了前者。很多民眾在網上發泄對保險行業貪婪的憤怒。普林斯頓大學教授表示，19 世紀末「鍍金時代」的剝削和經濟不平等大有回潮之勢，如今美國社會財富的集中程度已經超過了前者。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陳昇龍&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;震驚全美的保險業高管遇害案的嫌犯被抓到了。警方於 2024 年 12 月 10 日開始審訊曼吉奧尼（Luigi Mangione）。有傳言稱，他的親屬因為聯合健康&lt;span&gt;保險&lt;/span&gt;（United Healthcare）拒保死在了醫院。不過其背後真正的動機仍有待進一步確認。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;5 天前，聯合健康保險&lt;/span&gt;的 CEO 湯普森（Brian Thompson）&lt;span&gt;在紐約曼哈頓希爾頓酒店外被一名槍手&lt;/span&gt;&lt;span&gt;連開數槍，經送醫後不治身亡。&lt;/span&gt;曼吉奧尼正是這名嫌犯。按照警方的説法，一名賓州阿爾圖納的麥當勞員工認出了曼吉奧尼正在用餐，隨即報警。警方的刑事指控&lt;span&gt;書寫到，&lt;/span&gt;曼吉奧尼&lt;span&gt;一開始表現得很鎮定，當被問到近期是否去過紐約時卻陷入了沉默並開始顫抖。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;警方還在曼吉奧尼的揹包中搜出一把 3D 技術打印的手槍、一個消音器、一本美國護照、四張假身份證，以及一份兩頁的手寫宣言。&lt;span&gt;紐約警察局偵探長約瑟夫·肯尼 (Joseph Kenny) 指出，這份宣言就是嫌疑人犯罪的部分意圖。&lt;/span&gt;宣言寫到，「暴力是解決問題的手段，這些寄生蟲（企業高管）罪有應得，我為我造成的創傷表示歉意，但這是不得不做的事情。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在曼哈頓遇害現場，警方還發現一顆子彈彈殼上寫着「delay」（延遲）、「defy」（蔑視）和「depose」（&lt;span&gt;廢黜&lt;/span&gt;），這 3 個詞恰好呼應了 14 年前一本批評保險公司拒賠策略的書籍名《Delay, Deny, Defend》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這起案件再次將美國商業醫療體系的爭議推向風口浪尖。很多民眾甚至發表了冷嘲熱諷、幸災樂禍的評論，以發泄對醫療保險公司拒絕理賠&lt;span&gt;，以及對該行業貪婪&lt;/span&gt;的憤怒&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;芝加哥大學政治暴力專家羅伯特·帕佩指出，美國人越來越接受暴力來解決民事糾紛。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/173379768815496100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241210/173383712911443300_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;普林斯頓大學社會學和公共事務教授&lt;span&gt;圖費克奇（&lt;/span&gt;Zeynep Tufekci）則表示，公眾的反應應該敲響警鐘，19 世紀末美國「鍍金時代」資本貪婪、剝削和經濟不平等大有回潮之勢，當時的暴力主要針對企業巨頭、政客、法官，如今社會財富的集中程度超過了前者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;起底聯合健康保險&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.uhc.com/about-us&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;聯合健康保險&lt;/a&gt;總部設在明尼蘇達州明尼阿波利斯-聖保羅都市區，在今年英國「品牌金融」（Brand Finance）的評選中列全球第 27 位。截至 2024 年 12 月 10 日，其母公司聯合健康集團的市值為 5159 億美元。受過去一週的輿情影響，該集團股價下跌了 10%。聯合健康保險官方網站這樣介紹，該公司&lt;/span&gt;與全美 130 多萬名醫護，以及 6700 多家機構有合作關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;綜合各州和聯邦監管機構的數據，超過 2 億美國人購買商業醫療保險，但約 1/7 的理賠申請遭拒。面對強大的保險公司，許多人只能放棄：僅 0.1% 提出申訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;67 歲的蒂姆·安德森來自俄亥俄州，他的妻子瑪麗在 2022 年死於漸凍症。由於聯合健康保險拖延賠付，瑪麗急需的呼吸機遲遲沒有到位，到生命末期只能通過眨眼來交流，家人不得不求助於當地慈善組織的捐款。瑪麗在生前最後一刻囑咐安德森要繼續努力，曝光聯合健康保險的不負責行為。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;賓州大學學生&lt;a href=&quot;https://www.propublica.org/article/unitedhealth-healthcare-insurance-denial-ulcerative-colitis&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;麥克諾頓&lt;/a&gt;（&lt;span&gt;Christopher McNaughton）在 2021 年被查出&lt;/span&gt;患有嚴重&lt;span&gt;潰瘍&lt;/span&gt;&lt;span&gt;性結腸炎，隨後其投保的&lt;/span&gt;聯合健康拒絕為其醫生確定的必要藥物提供報銷，使得他和家人必須承擔 80 萬多美元的醫療賬單。麥克諾頓透露，該公司的手段包括刻意隱瞞醫療報告、通過被收買的醫生提供醫學建議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;湯普森被害兩天後，聯合健康集團的 CEO 惠蒂（Andrew Witty）在一段疑似內&lt;a href=&quot;https://x.com/kenklippenstein/status/1865168652095639586?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1865168652095639586%7Ctwgr%5E57cb9111626ae3697dd083832292bb32bf2f68b8%7Ctwcon%5Es1_&amp;amp;ref_url=https%3A%2F%2Fwww.thedailybeast.com%2Funitedhealth-ceo-andrew-witty-slams-aggressive-coverage-of-ceos-death%2F&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;部視頻中&lt;/a&gt;為公司拒賠操作辯護，要求員工頂住外界有關壓力，這種壓力會使整個醫療保健系統不可持續。該視頻在 X 流傳，進一步點燃了受害羣體的怒火。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241210/173384176130754600_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;聯合健康集團的 CEO 惠蒂對員工講話視頻截屏&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;聯合健康保險&lt;/span&gt;沒有公開報告具體的拒賠數據，但眾多訴訟資料能説明一定的問題。其&lt;span&gt;手段包括事先授權條款、與醫護勾結、單方面定義「不必要」的醫療服務，導致做心臟病手術的患者還要額外付費、開顱手術當天被送回家。還有患者經常要應對醫院和保險公司踢皮球，導致超出理賠的最後期限。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年 11 月明尼蘇達州&lt;a href=&quot;https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2023/11/class-action-v-unitedhealth-and-navihealth-1.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;法庭文件&lt;/a&gt;顯示，&lt;/span&gt;聯合健康保險&lt;span&gt;使用 AI 算法剔除或者限制部分醫療費用，拒絕了客戶的心理健康理賠，最終超過 90% 被法庭推翻。&lt;/span&gt;而國會參議院今年 10 月的報告顯示，聯合健康保險最傾向於拒絕理賠急性病後期護理，&lt;/span&gt;過去 3 年這一項的拒賠率逐年上升：10.9%、16.3%、22.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;全美最大的工會福利保險公司信諾（CIGNA）前高管溫德爾·&lt;/span&gt;波特&lt;span&gt;透露，比起客戶理賠，來自資本的壓力要大得多。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 4 月，湯普森被任命為&lt;span&gt;聯合健康保險&lt;/span&gt;的 CEO，此前他已在集團內服務了近 20 年。在他的帶領下，2023 財年公司利潤從 2021 年的 120 億美元增加到 2023 年的 160 億美元，自己的總薪酬也上升到 1020 萬美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年&lt;a href=&quot;https://www.unitedhealthgroup.com/content/dam/UHG/PDF/investors/2024/UNH-Q3-2024-Release.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;第三季度的財報&lt;/a&gt;顯示，&lt;span&gt;聯合健康保險&lt;/span&gt;的理賠支出高於華爾街預期，在政府削減付款，以及各州降低報銷額的前提下，該公司下調了明年的業績預期。案發第二天，該公司取消了與華爾街分析師和投資者在希爾頓酒店的會議。&lt;span&gt;有&lt;a href=&quot;https://www.investors.com/news/unitedhealth-earnings-q3-unh-stock-dow-jones/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;分析&lt;/a&gt;師指出，受通貨膨脹、醫療及製藥技術進步、監管環境變化、人口老齡化等趨勢影響，聯合健康保險在接下來的財年裏會優先保利潤，而非銷售業績增長。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;54 歲的加州護工&lt;span&gt;Hans Maristela 稱，聯合健康保險在同行中&lt;/span&gt;的名聲很差，「當一位 CEO 獲得 1020 萬美元，你很難對他的遇害感到同情，我能理解企業總是要追逐股價和利潤，但現在必須重新審視。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;從富三代到「羅賓漢」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;50 歲的湯普森身後留下了妻子和兩個兒子。在職場社交平台 LinkedIn 上，前同事普遍評價他為「和藹可親」的好領導。據家人反饋，湯普森多次因理賠糾紛受到人身威脅。另一方面，26 歲的兇手曼吉奧尼則被稱頌為羅賓漢式的英雄。後者是英國 12 世紀民間傳説中劫富濟貧、行俠仗義的綠林好漢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;案件發生後，曼吉奧尼的家人、同學和同事都表達了震驚和不解：他含着金鑰匙出生、從小就讀於名校，前途就此斷送。據他在夏威夷遠程辦公時的室友馬丁（&lt;span&gt;R.J. Martin）透露，&lt;/span&gt;曼吉奧尼自小就受&lt;span&gt;脊椎&lt;/span&gt;&lt;span&gt;滑脫問題困擾，&lt;/span&gt;在夏威夷衝浪惡化，於是在 2023 年動了手術。之前臥牀一段時間使得他情緒非常低落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，他可能還有萊姆病和嚴重腦霧等健康問題，並對醫學界對這些問題瞭解甚少表示沮喪。在馬丁的印象中，曼吉奧尼雖然熱衷運動，但總體沒有暴力傾向。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/173380903285537700_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;當地警方發佈的拘捕照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;據馬裏蘭州&lt;a href=&quot;https://www.thebaltimorebanner.com/national/luigi-mangione-united-ceo-killing-3PUAWJU4JNCPBPA5BOMTUENAVE/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;當地媒體&lt;/a&gt;《巴爾的摩旗幟報》披露，曼吉奧尼是一名意大利後裔，他的祖父尼古拉斯（Nicholas Mangione）是白手起家的地產商，在當地的產業包括療養院設施和兩個鄉村俱樂部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他在高中經常談到的理想，就是開發自己的視頻遊戲。2020 年大學畢業那年，他拿下了賓夕法尼亞大學計算機和信息科學碩士學位，以及數學碩士學位。過去 4 年，曼吉奧尼一直在加州的網絡汽車銷售公司 TrueCar Inc 擔任數據工程師。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曼吉奧尼是一名反資本主義者，不支持任何黨派。儘管有不少健康問題，但曼吉奧尼經常在社交媒體上傳旅遊照片、分享擼鐵日常，展現陽光樂觀的形象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在書籍交流平台 Goodreads 上，曼吉奧尼個人頁面顯示收藏了近 300 本書，主題包括精神疾病、迷幻藥科學。而在社交媒體網站 X 上，他關注的大約 75 個賬戶中包括著名學者和公眾人物，如斯諾登、小肯尼迪和暢銷書《焦慮的一代》的作者。曼吉奧尼還經常發佈關於人工智能和迷幻藥的帖子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月，他為「郵包炸彈客」卡欽斯基（Ted Kaczynski）的反現代化思想作品《工業社會及其未來》打了四星，並評論道：「當所有的交流都失敗時，暴力就成為必需……這些公司根本不在乎你和你的後代。他們為了賺錢，可以毫無顧忌地毀掉地球。」卡欽斯基曾任教於加州大學。由於對現代工業社會深感不滿，他在 17 年裏自制、郵寄炸彈，導致 26 人死傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據警方初步調查，案發當天曼吉奧尼在希爾頓酒店外徘徊了近 30 分鐘，在見到湯普森後朝對方開了數槍，隨後迅速騎自行車逃離，在進入了中央公園，他把一個揹包留在公園內，然後搭乘了出租車沿曼哈頓西側前行，最終乘坐大巴前往賓夕法尼亞州。隨後幾天的行程包括費城、阿爾圖納、匹茲堡。一切似乎早有預謀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曼吉奧尼面臨的罪名包括一項二級謀殺、一項偽造重罪、一項非法攜帶槍支重罪、一項篡改身份的輕罪、一項持有犯罪工具的輕罪和一項向執法當局提供虛假身份的輕罪。12 月 23 日，他將出現在賓州法庭上，續接受審訊。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12098632.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12098632.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:47:03 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 七部門發文加強教師待遇保障；支持小微企業融資協調工作機制加快落地見效</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 七部門發文加強教師待遇保障；支持小微企業融資協調工作機制加快落地見效&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;越南副總理兼外長：願同中方加強邊境地區基礎設施建設；以穆罕默德·巴希爾為看守總理的敍利亞過渡政府正式接管權力；國聯證券：上交所定於 12 月 17 日審議公司購買民生證券 99.26% 股份事項；美股收評：三大指數集體收跌，芯片股普跌，美光科技跌近 5%。越南副總理兼外長：願同中方加強邊境地區基礎設施建設；以穆罕默德·巴希爾為看守總理的敍利亞過渡政府正式接管權力；國聯證券：上交所定於 12 月 17 日審議公司購買民生證券 99.26% 股份事項；美股收評：三大指數集體收跌，芯片股普跌，美光科技跌近 5%。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;七部門發文加強教師待遇保障，將符合條件教師納入城鎮住房保障範圍&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，教育部等七部門聯合印發《進一步加強尊師惠師工作的若干措施》，進一步加強教師待遇保障，提高教師政治地位、社會地位、職業地位。文件從醫療健康、文化提升、生活服務、住房保障及其他方面提出了明確的尊師惠師舉措。在醫療健康方面，各地教育部門應每年組織教師免費進行一次身體健康檢查，定期開展心理健康講座、心理輔導等服務，建立教師健康檔案。鼓勵各地對當地教師的醫療提供方便，開展面向教師的健康宣教等服務。在文化提升方面，鼓勵支持各地博物館、紀念館、美術館、科技館、少年宮等公共文化設施和遊覽參觀點，對教師提供減免門票等優惠措施。支持有條件的地方，在教師乘坐公交、地鐵等公共交通工具時給予減免優惠。在住房保障方面，將符合條件的教師納入城鎮住房保障範圍，促進解決教師住房困難。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;新發放貸款超萬億元！支持小微企業融資協調工作機制加快落地見效&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家金融監督管理總局 12 月 10 日數據顯示，支持小微企業融資協調工作機制啓動以來，各地方、各銀行快速響應，及時啓動機制各項工作，摸排企業經營情況和融資需求，積極提供貸款支持，取得階段性成效。截至 11 月底，各地依託工作機制累計走訪 1207.2 萬戶小微經營主體，其中 194.2 萬戶納入「申報清單」，130.3 萬戶納入「推薦清單」。銀行對「推薦清單」經營主體新增授信 2.2 萬億元，新發放貸款 1.2 萬億元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我國煤炭進口量再創單月新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月，我國煤炭進口量再創新高。12 月 10 日，海關總署數據顯示，2024 年 11 月我國進口煤炭 5498.2 萬噸，較上月增加 873.4 萬噸，環比增長 18.89%，同比增長 26.38%，創下歷年來單月進口量歷史新高。2024 年 1-11 月，我國累計進口煤及褐煤 49034.9 萬噸，同比增長 14.8%，進口均價 688.4 元/噸，同比下跌 12.5%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;越南副總理兼外長：願同中方加強邊境地區基礎設施建設，深化邊貿、口岸等務實合作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，12 月 10 日，中共中央政治局委員、外交部長王毅同越南副總理兼外長裴青山在北京共同出席中越陸地邊界劃界二十五週年暨「三個法律文件」簽署十五週年紀念活動。裴青山表示，越中山水相連，有着約 1450 公里的陸地邊界。在兩黨兩國&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最高領導人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;戰略引領和雙方共同努力下，越中關係近年來取得長足發展，邊境形勢總體穩定，邊界合作亮點紛呈，互聯互通取得新進展，對鞏固越中全面戰略合作伙伴關係、深化雙邊互利合作具有重要意義。越方願同中方共同努力，落實「六個更」總體目標，密切對話協商，加強邊境地區基礎設施建設，深化邊貿、口岸等務實合作，共建和平友好、繁榮發展的邊界，為越中關係邁向更高水平作出積極貢獻。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;以穆罕默德·巴希爾為看守總理的敍利亞過渡政府正式接管權力&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社，據親敍利亞反對派媒體 12 月 10 日報道，以穆罕默德·巴希爾為看守總理的敍利亞過渡政府當日正式接管權力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收評：三大指數集體收跌，芯片股普跌，美光科技跌近 5%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美股三大指數集體收跌，道指跌 0.35%，納指跌 0.25%，標普 500 指數跌 0.30%。中概股集體下挫，3 倍做多富時中國 ETF 跌近 13%，納斯達克中國金龍指數跌逾 4%。芯片股普跌，美光科技跌近 5%，博通、台積電跌近 4%，英特爾跌超 3%，英偉達、高通跌近 3%。甲骨文跌 6.67%，第二財季營收及本財季業績指引不及預期。谷歌漲 5.59%，公司推出了最新的量子芯片「Willow」，實現重大技術突破。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12103150.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12103150.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 23:31:43 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 韓國國會通過決議案，要求迅速逮捕尹錫悅；官方通報「卜某走失被找回」事件</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 韓國國會通過決議案，要求迅速逮捕尹錫悅；官方通報「卜某走失被找回」事件&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中紀委「打虎」3 連發，上半年被查 36 名中管幹部仍有 5 人未被處分；國家醫保局詳解「四類藥」不進醫保；銀行年底花式「攬儲」：「2」字頭存款利率再現。以下是界面新聞為你梳理的 12 月 10 日晚報新聞。中紀委「打虎」3 連發，上半年被查 36 名中管幹部仍有 5 人未被處分；國家醫保局詳解「四類藥」不進醫保；銀行年底花式「攬儲」：「2」字頭存款利率再現。以下是界面新聞為你梳理的 12 月 10 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;如何理解「加強超常規逆週期調節」，財政貨幣「雙松」要來了？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中共中央政治局週一召開會議，分析研究 2025 年經濟工作。會議提出「更加積極的財政政策」、「適度寬鬆的貨幣政策」以及「加強超常規逆週期調節」這三項表述，引起市場廣泛關注。&lt;/span&gt; &lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12098713.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中紀委「打虎」3 連發，上半年被查 36 名中管幹部仍有 5 人未被處分&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月 10 日，中央紀委國家監委通報，因嚴重違紀違法，十四屆全國政協原常委、文化文史和學習委員會原主任吳英傑和中央宣傳部原副部長張建春分別被開除黨籍和公職，內蒙古自治區人大常委會原黨組副書記、副主任王波被開除黨籍。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12101846.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家醫保局詳解「四類藥」不進醫保&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;11 月 28 日，新版國家醫保藥品目錄調整結果已經公佈，但社會上圍繞目錄調整產生的疑惑和討論卻未停止。12 月 9 日，國家醫保局舉辦 2024 年國家醫保藥品目錄解讀活動，正面回應專家評審通過率低、中國藥品談判要國際最低價不合理等問題。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12100416.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;有期徒刑 12 年，光大集團原董事長唐雙寧貪污、受賄案一審宣判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;12 月 10 日，河北省唐山市中級人民法院公開宣判中國光大集團股份公司原黨委書記、董事長唐雙寧貪污、受賄一案，對被告人唐雙寧以貪污罪判處有期徒刑五年，並處罰金人民幣二十萬元，以受賄罪判處有期徒刑十年六個月，並處罰金人民幣一百一十萬元，決定執行有期徒刑十二年，並處罰金人民幣一百三十萬元；對唐雙寧犯罪所得財物及孳息依法予以追繳，分別返還被害單位或者上繳國庫。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12101662.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「卜某走失被找回」事件涉案人員已被採取刑事強制措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;山西省和順縣聯合調查組通報，卜某，女，漢族，現年 45 歲。2008 年碩士研究生畢業後至 2011 年期間，因精神異常多次在多家醫院接受治療。2011 年 5 月 26 日，從榆次區家中走失。2011 年 8 月，和順縣青城鎮土嶺村石疊村組村民郭某（女，現年 78 歲）在本村附近發現卜某，且有精神異常表現，數日後由本村村民張某（男，漢族，現年 46 歲）帶回家中，並育有子女。關於是否涉嫌強姦問題。經查，張某明知卜某患有精神疾病，仍與其發生關係並生育子女，涉嫌犯罪，已被公安機關採取刑事強制措施。關於是否涉嫌拐賣婦女問題。經走訪青城鎮土嶺村石疊村組及周邊村村民，2011 年 7 至 8 月間，卜某曾獨自在青城鎮土嶺村石疊村組及周邊多個村停留 10 余天，有精神異常表現。截至目前，尚未發現卜某被拐賣的線索和證據，公安機關仍在深入調查。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12099683.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;韓國國會通過決議案，要求迅速逮捕尹錫悅&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;韓國國會 2024 年 12 月 10 日通過要求迅速逮捕總統尹錫悅的決議案。據央視新聞，當地時間 12 月 10 日，韓國國會在全體會議上通過了「要求迅速逮捕涉‘內亂罪’嫌疑人」的決議案。該議案以 191 票贊成、94 票反對、3 票棄權的結果獲得通過。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12100538.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;銀行年底花式「攬儲」：「2」字頭存款利率再現，利率下行趨勢未改&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;年末歲尾，各大銀行「花式」攬儲 &lt;span&gt;此前歷經幾輪調整，銀行的存款利率多數已下調至 2% 以下。在這波年底攬儲中，多家中小銀行逆勢上調利率，推出了「2」字頭存款產品。同時，中小銀行還密集上架大額存單產品，為吸引儲戶，「存了就有禮品贈送」&lt;/span&gt;。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12100120.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12102464.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12102464.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 10:54:58 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>法治面｜大病患者再陷配捐「騙局」？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241207/17335608963100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;大病患者極易成為不法分子實施資金詐騙的獵物。大病患者極易成為不法分子實施資金詐騙的獵物。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;呂雅萱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，在河北省三河市燕郊鎮陸道培醫院病友羣體中，又出現病友參加所謂配捐被「騙走」鉅額醫療款一事。界面新聞從多位大病患者家屬處獲悉，他們把錢轉給一個名叫趙宏偉的「配捐」籌款人之後，對方沒有如期回款，患者家屬的本金無法追回。該事件涉及 30 名大病患者家屬，涉及金額或達 800 多萬元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;配捐被&lt;/strong&gt;「騙走」&lt;strong&gt;治療款&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;劉軍來自四川一個偏僻的小城市，他的兒子 8 歲，患罕見病 x 連鎖淋巴增生症，前期在成都治療，2021 年 12 月轉診到燕郊的陸道培醫院做骨髓移植。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陸道培醫院是一家位於河北三河燕郊的血液病腫瘤專科醫院，大量難治復發的惡性血液病患者來到這裏尋求最後的治療希望，被稱為血液病患者的「最後一站」。界面新聞曾在 2023 年實地探訪，醫院附近的城中村裏住着來自全國各地的白血病等大病患者和照料他們的家屬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉軍第一次跟趙宏偉接觸是在 2024 年 7 月，一個老鄉跟劉軍説，如果想做配捐賺點錢，可以找趙宏偉。劉軍帶着兒子來燕郊治病花了 120 多萬元，醫療開支幾乎壓垮家庭，他想着掙點房租和生活費，就微信聯繫了趙宏偉。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241207/17335608963100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;趙宏偉所謂的「配捐」規則非常簡單，就是指投入 10 萬元，每個月返點 4%。劉軍給趙宏偉提供的銀行賬戶裏轉了 10 萬元，一個月後，收到 10.4 萬元回款，這增進了劉軍對趙宏偉的信任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉軍説，趙宏偉也是大病患兒家屬，他在醫院附近開了一家白血病病人用品店，經常聯繫病友參加「配捐」，因為回款準時，在病友之間有了一定口碑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 9 月，劉軍又聯繫趙宏偉做「配捐」，這次趙宏偉提供的參與方式是，5 萬元每個月返點 5%。9 月 3 日，劉軍往趙宏偉指定的銀行賬戶裏轉賬 10 萬元。10 月 11 日，他收回 5 萬本金和 5 千元的「配捐款」後，又打給趙宏偉 10 萬元繼續參加「配捐」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉軍稱，跟趙宏偉資金往來期間，趙宏偉提供過兩次個人銀行賬戶，戶頭分別是高峯和卞利軍，一次機構賬戶，機構名稱是&lt;span&gt;菏澤市牡丹區紅帆社會組織發展服務中心（下稱「紅帆中心」）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;公開信息顯示，紅帆社會組織發展服務中心是菏澤市的一家民辦非企業單位，法人是晁文華，業務包括承擔指導社區治理、社區服務、志願者隊伍建設、社會組織的孵化等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但 11 月初，劉軍沒有收到約定回款，趙宏偉讓他再等等。期間劉軍瞭解到，不止他一個人被拖欠回款，一共有 30 個病友合計打了 800 多萬給趙宏偉，大家都沒有收到回款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉軍説，趙宏偉是個「中間人」，他有個上家叫馬蟬娟，人在貴州遵義，趙宏偉每次會把「配捐」款彙總給馬蟬娟。「大家最後商量，再等幾天，看能不能回」，幾天後還是沒有收到回款後，有病友報警。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉先生提供給界面新聞的一張受案回執單顯示，報案人是被騙人之一、大病患者家屬李琳，報稱「李琳等人配捐被詐騙案」，三河市公安局已經受理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉軍稱，目前 30 位從趙宏偉處拿不回「配捐」本金的病友建了一個微信羣。「我們的錢具體打給了誰，我們不知道，究竟幹了什麼，還有多少，我們也不知道」，劉軍説，出事之後，很多病友打不通趙宏偉的電話了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;來自湖南的陳湘最近也收不回「配捐」款，與劉軍不同，聯繫陳湘做「配捐」的直接是趙宏偉的上家馬蟬娟。陳湘的老公患白血病，在陸道培醫院做了造血幹細胞移植，目前治療已經結束，一年來陸道培醫院複查 2-3 次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳湘告訴界面新聞，在病友圈中，馬蟬娟是個「老公益人」，幫大病患者家屬籌過款，籌集過慈善物資，在圈子裏口碑較好。她回憶，99 公益日的時候，「馬蟬娟在貴州做過一個專場」，還做過慈善基金會的配捐，「當時很多病友都參加了，我們都很相信她」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬蟬娟提供給陳湘的「配捐」的方式是，9.7 萬配 3 千，半個月回款。馬蟬娟給病友們發來一個私人銀行賬戶，陳湘説，對於打給私人賬戶，他們不是沒有過懷疑，但她稱，「圈子裏的説法是，他們（指馬蟬娟這樣的「配捐」籌款人）都是資金倒來倒去的，我們要是直接打到公戶上，他們有的不好操作，打給他們個人來操作流水會比較好一點。」病友們也就默認把錢打過去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後，馬蟬娟發給陳湘一份名為「北京億幫公益基金會扶貧助困協議書」的文件，文件顯示，救助人是北京億幫公益基金會，陳湘把自己的個人信息、醫療費信息、診斷書、回款賬號等提供了過去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半個月後，陳湘沒有收到約定的回款，馬蟬娟對她説，基金會賬戶被封了，撥不出款，再等等，但是等了一個多月也沒有消息。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;都説自己是「受騙者」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;界面新聞瞭解到，目前，三河市公安局已經對該事件立案，警方多次聯繫籌款「中間人」趙宏偉到公安局問詢溝通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞撥通趙宏偉電話時，他頻繁嘆氣地説，不只 30 名大病患者家屬從他這經手 300 多萬回不了款，他自己也投了 30 萬沒有回款，「我現在都不知道她（指馬蟬娟）哪句話是真的，哪句話是假的，我被她騙了。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;趙宏偉回憶，他跟馬蟬娟相識於 2019 年，當時馬蟬娟以「愛心媽媽」的身份進入陸道培醫院病友圈，幫助一些病友籌款。這些年間，每當有大病患者求助，趙宏偉就打電話問馬蟬娟能不能幫忙籌點錢，幾次下來他對馬蟬娟有了信任。後來，馬蟬娟讓趙宏偉聯繫病友參加「配捐」，趙宏偉就在病友圈裏幫馬蟬娟籌款，錢直接打進馬蟬娟提供的銀行賬戶。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;馬蟬娟告訴趙宏偉，這種「配捐」是公益性質的。趙宏偉稱，因此他也一直認為馬蟬娟做的「配捐」是正規慈善機構的配捐。馬蟬娟提供過來私人銀行賬戶，解釋説是給廣告公司投流，趙宏偉就沒有多問。但是馬蟬娟籌集的錢究竟去了哪裏，趙宏偉稱，他不知道。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除了私人賬戶，馬蟬娟提供的收款賬戶還有組織機構的公共賬戶。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;今年 10 月 13 日，劉軍就往&lt;span&gt;紅帆中心的機構的公共賬戶轉賬 5 萬元，期待「配捐」增值回款。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞聯繫上紅帆中心的晁主任，她稱，紅帆中心只是服務中心，不是慈善機構，沒有做配捐項目的資質。她進一步稱，紅帆中心也是該事件的受害方。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晁主任回憶，她跟馬蟬娟相識在一個飯局上，當時馬的身份是一個「老公益人」，聲稱認識大人物，手上有很多公益項目資源。作為一家地方性小組織的領導，晁主任覺得自己「抱到大腿了」，雙方便保持聯繫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 10 月的一天傍晚，紅帆中心的銀行賬戶上突然進賬 295 萬，這筆錢來自多個賬戶匯款，多個匯款人附言「大病兒童自籌款」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晁主任稱，她還沒搞清楚這些錢是從哪兒來的，馬蟬娟就聯繫她説：「是別人捐過來給大病患者救命的錢」。馬蟬娟接着提供給晁主任十幾個銀行賬戶，稱是等錢治病的「大病患者」的賬戶，讓晁主任按照她定的不同金額，把 295 萬分別匯進這十幾個「大病患者」賬戶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晁主任説：「當時馬蟬娟製造的氣氛特別着急，説是救命錢，催我趕緊轉過去」，她稱自己來不及多想，便照做了，還剩下 2 萬留在了紅帆中心的賬戶上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晁主任稱，事後她去問馬蟬娟，紅帆中心賬戶上這些錢是怎麼來的，為什麼又馬上打出去，能否給紅帆中心出具一份説明協議？馬蟬娟沒有提供。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到 11 月下旬，晁主任從當地主管部門得知，紅帆中心被來自河北燕郊的大病患者家屬投訴了。晁主任説，她跟大病患者家屬電話溝通後，才知道他們往紅帆中心的銀行賬戶裏打了「配捐」款，但沒有收到回款，患者家屬們認為，紅帆中心也參與了這起「配捐」騙局。從患者家屬處得知河北警方已立案後，晁主任主動聯繫警方配合調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晁主任表示，目前，紅帆中心因為違規操作，已經按照當地主管部門要求停辦。事發後她聘請了律師，一直在馬蟬娟、警方和主管部門之間交涉走動。「我承認當時轉賬有過失，但是馬蟬娟給製造的氣氛」，&amp;nbsp;晁主任説，她不知道馬蟬娟從哪裏獲得了紅帆中心的銀行賬戶，提供給大病患者家屬做「配捐」。她猜測，可能是之前跟馬蟬娟合作過項目，她發給馬蟬娟一份協議模板，裏面有紅帆中心填好的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞暫未聯繫上該事件中涉及的另一家機構北京億幫公益基金會。界面新聞多次撥打馬蟬娟的電話，也無法撥通。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;大病患者多次被「騙走」醫療款&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大病患者家屬參加配捐被「騙走」醫療款，其實不是新鮮事。界面新聞曾在 2023 年報道過兒慈會河北廊坊一負責人柯某孝以「配捐」名義捲走患者千萬醫療款一事，跟趙宏偉、馬蟬娟的做法如出一轍，柯某孝在病友圈裏動員大家參加「配捐」，許諾一定期限後返還更高金額，但到期後，患者家屬們遲遲沒有收到柯某孝許諾的回款，他們才認為被詐騙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;柯某孝事件發酵後，兒慈會工作人員當時接受媒體採訪稱，這件事中，是柯某孝冒充兒慈會名義行騙，屬於柯某孝的個人行為，柯某孝已經向警方自首。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大病患者屢次被騙錢背後值得思考的問題是，為什麼這個羣體是資金詐騙的窪地？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位慈善界人士對界面新聞分析，不管是找親戚借的還是在貸款平台貸來的，大病患者手中通常有為治病籌集的大額資金，這就造成該羣體極易成為不法分子實施詐騙的獵物，一不小心就落入詐騙陷阱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該人士稱，血液病、腫瘤患者的治療時間長達幾年，看病支出通常百萬起步，大病患者手握大額資金的同時，想盡辦法籌集下一步治療要花的錢。「配捐」短期內回報高，大病患者自主參加的意願十分強烈，很多人甚至去網貸平台借貸參加。但一些「配捐」並不是慈善機構正規的配捐，只是不法分子打着配捐名號實施的資金不良運作行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「一方手握資金且急需更多資金，一方有詐騙想法，兩方合拍，釀成大病患者經常被騙的局面」，該慈善界人士説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年兒慈會柯某孝捲走大病患者千萬治療款的事件發酵時，界面新聞曾去陸道培醫院住院部採訪大病患者家屬，對於有病友參加「配捐」被詐騙的事，大部分患者家屬三緘其口，一些家屬並沒有引以為戒，在病友羣裏繼續諮詢各種形式的「配捐」，以期短期內得到一筆增值回款。有些家屬還在擔心，柯某孝詐騙事件會影響「配捐」的渠道減少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉軍和陳湘都表示，來陸道培醫院治病的大部分都是高危病人，奔着最後的生命希望來的，這些人前期治療已經花費很多，絕大部分家庭的經濟壓力很大，能靠參加「配捐」賺點小錢，糊住在燕郊的房租和日常開銷，對他們來説就能緩解一些壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉軍坦言，至於是什麼機構、什麼形式的「配捐」，他弄不清，也不在乎，更多是出於對趙宏偉的個人信任和缺錢的本能，促使他把十幾萬塊錢打過去了，「如果可靠的話，確實對我們還是有幫助的，不可靠被騙了這種，就不知道怎麼辦。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉軍表示，今年 2 月他也參加過一次「配捐」被騙了，當時他投入了 3.8 萬本金，到期限後，沒有收到約定返點的回款，只是那一次他沒有尋求媒體曝光。報警後，警方追回了部分資金，返還了劉軍 8 千多元，對於還有接近 3 萬元沒有追回，劉軍不認可「虧了」這個説法，他説「警方還在追嘛。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉軍一家來燕郊這兩年多，醫療費加上生活費、房租等開支，花了至少有 120 萬。對於他這樣來自四川小城市的家庭，這些錢都是找親戚東拼西湊借來的。目前，孩子骨髓移植後併發症很多，每半個月要去醫院隨訪，他在陸道培醫院附近租了個每月 2200 元的小房子，孩子的居住環境和飲食需要極其衞生，他和妻子全職照料，兩個人都沒法上班，經濟捉襟見肘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上述慈善界人士指出，此次詐騙事件，或是一系列非正常運作資金所帶來的不良後果，不法分子打着「配捐」的名號，將大病患者家屬置於風險之上，不僅沒有解決社會問題，還製造出新的社會問題，需要相關部門介入關注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（應受訪者要求，劉軍、陳湘為化名）&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12089911.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12089911.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 10:29:44 GMT</pubDate>
            <author>呂雅萱</author>
        </item>
        <item>
            <title>中紀委「打虎」3 連發，上半年被查 36 名中管幹部仍有 5 人未被處分</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241210/173382291779319400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今年上半年被公開通報接受審查調查的 36 名中管幹部中，僅剩苟仲文、徐佐、楊子興、洪禮和、李石松未被給予黨紀政務處分。今年上半年被公開通報接受審查調查的 36 名中管幹部中，僅剩苟仲文、徐佐、楊子興、洪禮和、李石松未被給予黨紀政務處分。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月 10 日，中央紀委國家監委通報，因嚴重違紀違法，十四屆全國政協原常委、文化文史和學習委員會原主任吳英傑和中央宣傳部原副部長張建春分別被開除黨籍和公職，內蒙古自治區人大常委會原黨組副書記、副主任王波被開除黨籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這 3 名中管幹部都是在 2024 年 6 月被查，接受審查調查已達半年時間。截至目前，今年上半年被公開通報接受審查調查的 36 名中管幹部中，僅剩苟仲文、徐佐、楊子興、洪禮和、李石松未被給予黨紀政務處分，其中苟仲文是 5 月 30 日被查，其餘 4 人都是在 6 月份被查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;吳英傑：嚴重影響西藏高質量發展&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;吳英傑於 2024 年 6 月 16 日被通報接受審查調查，是今年落馬的第 5 名正部級「老虎」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，吳英傑為漢族，出生於 1956 年 12 月，山東昌邑人，1987 年 5 月加入中國共產黨，1974 年 10 月參加工作，中央黨校研究生學歷。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241210/173382291779319400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人民網 2011 年曾發文介紹，吳英傑的妻子為其同班同學，二人同為「藏二代」，妻子曾在西藏安全廳工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吳英傑早年是林芝種畜場知青，後進入拉薩西郊電廠工作，1979 年考入西藏民族學院，專業為語文系漢語言文學。1983 年，吳英傑大學畢業後進入西藏自治區教育廳工作，2000 年升至教育廳廳長，彼時其還不到 43 歲。2003 年 1 月，吳英傑獲任西藏自治區政府副主席，後成為自治區黨委常委，兼任黨委宣傳部部長，2006 年起擔任自治區政府常務副主席。2013 年 4 月起，吳英傑任西藏自治區黨委常務副書記，自治區黨委黨校校長，後於 2016 年成為自治區黨委書記。2021 年 10 月，吳英傑從西藏自治區黨委書記職務上卸任後進入全國人大任職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報稱，吳英傑喪失理想信念和黨性原則，背離初心使命，貫徹落實黨中央新時代治藏方略不力，大肆插手工程項目，徇私謀利，嚴重影響西藏高質量發展，履行全面從嚴治黨主體責任不力，助長貪腐問題滋長，破壞政治生態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吳英傑還被指違反中央八項規定精神，違規接受宴請；組織意識淡漠，在組織談話函詢時不如實説明問題；廉潔底線失守，收受禮品禮金，利用職權為親屬謀求特殊待遇；違規幹預執紀執法；家風不正，對家屬失管失教；把公權力當作謀取私利的工具，利用職務便利為他人在工程承攬等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，吳英傑嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律、工作紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據有關規定，吳英傑被「雙開」，其涉嫌犯罪問題被移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;張建春：公器私用，大搞權錢交易&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，張建春，男，漢族，1965 年 5 月生，山東鄆城人，1987 年 9 月加入中國共產黨，1984 年 7 月參加工作，在職研究生（首都師範大學美術學專業），藝術碩士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張建春早年在山東省任職，後調入中央組織部工作，曾任中央組織部幹部一局副局長等職，2014 年獲任北京市委組織部副部長（正局級），兩年後重回中央組織部任幹部一局局長，2018 年升任中央組織部副部長。2020 年起，張建春開始擔任中央宣傳部副部長。2024 年 6 月 21 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，張建春涉嫌違紀違法被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報，張建春喪失理想信念，背棄初心使命，對黨不忠誠不老實，對抗組織審查；違反中央八項規定精神，接受可能影響公正執行公務的宴請、住宿和旅遊等活動安排，借用管理和服務對象的住房，無償接受服務；違背組織原則，不按規定報告個人有關事項；廉潔底線失守，違規收受禮品禮金，利用職權為他人謀取利益，親屬收受財物；公器私用，大搞權錢交易，利用職務便利為他人在企業經營、業務承攬、職務晉升等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，張建春嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律和廉潔紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據有關規定，張建春被「雙開」，終止黨的二十大代表資格，其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;王波：長期對其子失管失教&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2024 年 6 月 3 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，內蒙古自治區人大常委會原黨組副書記、副主任王波涉嫌嚴重違紀違法被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，王波為漢族，出生於 1958 年 10 月，內蒙古翁牛特旗人，1986 年 4 月加入中國共產黨，1977 年 9 月參加工作，研究生學歷，工商管理碩士，高級工程師。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王波早年是遼寧省翁牛特旗廣德公社知青， 後進入瀋陽化工學院化工系化工機械專業學習。從履歷來看，王波從政經歷豐富，曾歷任赤峯市勞動局副局長、赤峯市元寶山區區長、赤峯市政府祕書長等職，2001 年被任命為赤峯市副市長，後擔任赤峯市委副書記。2006 年，王波調赴包頭市擔任市委常委、副市長，2 年後任巴彥淖爾市市長，隨後於 2010 年 4 月開始擔任呼和浩特市市長。2011 年 11 月-2018 年 1 月，王波擔任內蒙古自治區政府副主席職務。2018 年 1 月，王波當選內蒙古自治區人大常委會副主任、黨組副書記，2022 年 1 月卸任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王波曾因一起特別重大煤礦事故被國務院處分。2016 年 12 月 3 日，內蒙古自治區赤峯寶馬礦業有限公司煤礦發生特別重大瓦斯爆炸事故，致 32 人遇難，20 人受傷。事後追責中，王波被國務院調查組給予通報處分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報，王波喪失理想信念，背棄初心使命，對抗組織審查；無視中央八項規定精神，違規接受私營企業主提供的住房、宴請和服務安排；在組織函詢時不如實説明問題，在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益並收受財物；廉潔底線失守，違規收受禮金，通過民間借貸獲取大額回報，違規從事營利活動，利用職權為親屬經營活動謀取利益；家風不正，長期對其子失管失教；將黨和人民賦予的公權力異化為謀取私利的工具，大搞權錢交易，利用職務便利為他人在企業經營、工程承攬等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，王波嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據有關規定，王波被開除黨籍，其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12101846.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12101846.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 10:18:57 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 「卜某走失被找回」事件有新進展，雅江森林火情已轉移安置 140 餘人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20221119/1668826304238_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？阿里雲數據庫火情未造成人員傷亡和財產損失；北海一澱粉廠發生火災，1 人受傷；香港特區行政長官李家超將赴北京述職。今天有哪些地方新聞值得關注？阿里雲數據庫火情未造成人員傷亡和財產損失；北海一澱粉廠發生火災，1 人受傷；香港特區行政長官李家超將赴北京述職。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【山西】「卜某走失被找回」事件涉案人員已被採取刑事強制措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山西省和順縣聯合調查組通報「卜某走失被找回」一事。關於是否涉嫌強姦問題。經查，張某明知卜某患有精神疾病，仍與其發生關係並生育子女，涉嫌犯罪，已被公安機關採取刑事強制措施。截至目前，尚未發現卜某被拐賣的線索和證據，公安機關仍在深入調查。目前，卜某已住院治療。後期根據案件處理情況，依法確定其子女的監護責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【四川】雅江縣發生森林火情：已轉移安置 140 餘人，無人員傷亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 10 日上午，據雅江「12·09」森林火情處置指揮部通報，12 月 09 日 15 時 20 分許，四川省甘孜州雅江縣河口鎮城廂村發生一起火情。火情發生後，甘孜州立即啓動三級應急響應，迅速組織救援力量 300 餘人開展撲救。目前，已轉移安置羣眾 140 餘人，無人員傷亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【廣東】阿里雲通報：河源一在建園區因施工引發火情，未造成人員傷亡和財產損失&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20221119/1668826304238.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有網友 12 月 9 日發佈視頻稱廣東河源源城區阿里巴巴雲端數據庫發生火情。對此，@阿里雲 12 月 10 日表示，經核實，昨天下午 2:43，河源一處在建園區（未投入生產），總包施工過程中，切割產生的高溫鐵渣導致樓外的幾塊擠塑板着火，引發濃煙，火情在約 10 分鐘內用水帶撲滅，未造成人員傷亡和財產損失。該在建園區與生產區域相隔較遠，對雲服務未造成任何影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【上海】允許微利、虧損狀態的投資項目通過併購渠道退出，並免於相關責任追究&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 9 日，上海市人民政府辦公廳印發《上海市支持上市公司併購重組行動方案（2025-2027 年）》。其中提出，提高併購服務效率和監管包容性。健全完善國資股權投資基金績效評價機制和容錯機制，注重基金整體業績和長期回報，在勤勉盡責的前提下，允許微利、虧損狀態的投資項目通過併購渠道退出，並免於相關責任追究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【廣西】北海一澱粉廠發生火災，1 人受傷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣西北海市鐵山港區南康鎮政府發佈通報，12 月 10 日 11 時 07 分，鐵山港區南康鎮康順澱粉廠疑似因生產過程中發生火災。事故發生後，鐵山港區立即組織消防、應急、衞健、公安等部門進行救援。截至目前，現場火情已撲滅，有 1 人受傷，已轉送北海市人民醫院救治，無生命危險。事故原因正在進一步調查中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【香港】特區行政長官李家超將赴北京述職&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據香港特區政府新聞公報，香港特區行政長官李家超將於明日（12 月 11 日）至 12 月 14 日到北京述職，向&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國家領導人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;彙報香港經濟、社會和政治等方面的最新情況。行政長官辦公室主任葉文娟和行政長官私人祕書郭黃穎琦將會隨行。 &lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【新疆】昌吉州奇台縣發生 3.0 級地震，震源深度 30 千米&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國地震台網正式測定：12 月 10 日 14 時 21 分在新疆昌吉州奇台縣（北緯 43.78 度，東經 89.54 度）發生 3.0 級地震，震源深度 30 千米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【甘肅】已有 67 個縣區出現降雪，最大積雪深度 11 釐米&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 9 日 8 時至 12 月 10 日 8 時，甘肅全省共計 67 個縣區出現降雪，其中蘭州南部、臨夏南部、平涼西部、定西東部局部地方出現中雪。目前，較大累計降雪量出現在永登 3.2 毫米、和政 3.1 毫米、靜寧 3.0 毫米、臨夏 2.9 毫米、通渭 2.6 毫米。蘭州 2.5 毫米。除隴南市南部外，甘肅全省大部地方普遍出現積雪，最大積雪深度出現在民樂 11 釐米。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12101571.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12101571.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 10:16:33 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 外交部：對在涉港問題上表現惡劣的美方人員採取簽證限制，七部門發文保障教師待遇</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20241210/1733820453236_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委動態值得關注？國家鐵路局組織開展今冬明春安全生產和自然災害風險隱患排查整治專項行動；國家郵政局：11 月中國快遞發展指數為 464.2，同比提升 14.2%；海關總署：前 11 個月我國汽車出口增長 16.9%。今天有哪些部委動態值得關注？國家鐵路局組織開展今冬明春安全生產和自然災害風險隱患排查整治專項行動；國家郵政局：11 月中國快遞發展指數為 464.2，同比提升 14.2%；海關總署：前 11 個月我國汽車出口增長 16.9%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外交部：對在涉港問題上表現惡劣的美方人員採取簽證限制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 10 日，外交部發言人毛寧主持例行記者會。有記者問：近日，針對美方稱將對實施香港國安法的香港官員實施新的簽證限制，外交部發言人曾表示將堅決反制。中方能否介紹具體反制措施？毛寧表示，我們已對美方有關動向闡明瞭嚴正立場。美國借涉港問題對中方官員濫施簽證限制，粗暴干涉中國內政，嚴重違反國際法原則和國際關係基本準則。依據《中華人民共和國對外關係法》《中華人民共和國反外國制裁法》有關規定，中方決定對在涉港問題上表現惡劣的美方人員採取簽證限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;教育部等七部門印發《進一步加強尊師惠師工作的若干措施》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，教育部等七部門聯合印發《進一步加強尊師惠師工作的若干措施》，進一步加強教師待遇保障，提高教師政治地位、社會地位、職業地位。文件從醫療健康、文化提升、生活服務、住房保障及其他方面提出了明確的尊師惠師舉措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;國家鐵路局組織開展今冬明春安全生產和自然災害風險隱患排查整治專項行動&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20241210/1733820453236.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家鐵路局聚焦歲末年初羣眾出行出遊增多，低溫雨雪冰凍天氣多發頻發的鐵路安全風險特點，組織鐵路行業開展今冬明春安全生產和自然災害風險隱患排查整治專項行動。全面開展事故隱患排查整治，有效防範化解重大安全風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何把種質資源優勢轉化為創新優勢和產業優勢？農業農村部答界面新聞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國工程院院士、第三次全國農作物種質資源普查專家組組長劉旭表示，當前，我們正在系統推進國家庫保存資源的規模化基因型鑑定和表型鑑定，目的就是全面瞭解掌握資源的全基因組信息和生長特性、生產性狀，從中找出資源優異性狀和優異基因，目前已經鑑定挖掘出一批高油高產的大豆、耐密高產和抗旱宜機收玉米、短生育期的油菜、抗赤黴病高產小麥等優異資源，並全部分發用於育種創新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商務部部長王文濤會見國際貨幣基金組織總裁格奧爾基耶娃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 9 日，商務部部長王文濤在京會見國際貨幣基金組織總裁格奧爾基耶娃，就全球和中國經濟形勢、加強多邊合作等深入交換意見。王文濤強調，全球產業鏈供應鏈正日益受到政治、安全等非經濟因素影響。一些國家搞「小院高牆」「脫鈎斷鏈」，濫用貿易保護措施，增加貿易往來成本，嚴重損害多邊貿易體制和國際經貿秩序，導致全球經濟碎片化。中國堅定支持自由貿易和真正的多邊主義，期待與國際貨幣基金組織保持溝通，共同推動國際合作，為世界經濟復甦發展貢獻力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市場監管總局發佈 11 月 25 日-12 月 1 日無條件批准經營者集中案件列表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 10 日，市場監管總局發佈 2024 年 11 月 25 日—12 月 1 日無條件批准經營者集中案件列表，其中包括華域汽車系統（上海）有限公司與山西華翔集團股份有限公司新設合營企業案、中國北方稀土（集團）高科技股份有限公司與寧波招寶磁業有限公司新設合營企業案、保時捷股份公司收購瓦爾塔股份公司股權案等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;國家郵政局：11 月中國快遞發展指數為 464.2，同比提升 14.2%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家郵政局發佈 2024 年 11 月中國快遞發展指數報告。經測算，2024 年 11 月中國快遞發展指數為 464.2，同比提升 14.2%。其中發展規模指數、服務質量指數和發展趨勢指數分別為 609.6、648.8 和 69.5，同比分別提升 21.3%、15.5% 和 6.3%，發展能力指數為 265.7，與去年同期基本持平。11 月，快遞市場規模持續擴增，服務質效保持穩定，旺季服務保障有力，為拉動線上經濟、暢通經濟循環提供重要支撐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海關總署：前 11 個月我國汽車出口增長 16.9%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據海關統計，今年前 11 個月，我國出口機電產品 13.7 萬億元，增長 8.4%，佔我出口總值的 59.5%。其中，自動數據處理設備及其零部件 1.33 萬億元，增長 11.4%；集成電路 1.03 萬億元，增長 20.3%；手機 8744.5 億元，下降 0.9%；汽車 7629.7 億元，增長 16.9%。同期，出口勞密產品 3.84 萬億元，增長 3.2%，佔 16.7%。其中，服裝及衣着附件 1.03 萬億元，增長 0.9%；紡織品 9159.6 億元，增長 6%；塑料製品 6810.9 億元，增長 6.9%。出口農產品 6573.4 億元，增長 4.6%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12101557.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12101557.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 10:15:04 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>韓國國會通過決議案，要求迅速逮捕尹錫悅</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2024 年 12 月 10 日，韓國首爾，韓國國會表決通過了要求調查總統尹錫悅的「內亂常設特檢法」。（圖片來源：視覺中國）&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/17338162196317300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;尹錫悅等 8 人被列入逮捕名單。尹錫悅等 8 人被列入逮捕名單。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;韓國國會 2024 年 12 月 10 日通過要求迅速逮捕總統尹錫悅的決議案。據央視新聞，&lt;/span&gt;當地時間 12 月 10 日，韓國國會在全體會議上通過了「要求迅速逮捕涉‘內亂罪’嫌疑人」的決議案。該議案以 191 票贊成、94 票反對、3 票棄權的結果獲得通過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據該決議案，總統尹錫悅、前國防部長官金龍顯、前行政安全部長官李祥敏、擔任&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;軍司令官的陸軍參謀總長樸安洙、前國防部防間諜司令部司令呂寅兄、首都防衞司令部司令官李振宇、陸軍特殊作戰司令部司令官郭種根、警察廳廳長趙志浩等 8 人都被列入逮捕名單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國最大在野黨共同民主黨院內首席副代表樸成俊表示，由於尹錫悅總統宣佈「緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」的目的在於推翻國會或者使國會無法行使權能，這就將導致國家憲法紊亂。因此他是「‘內亂罪’的頭目，有必要將其列入迅速逮捕對象」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，12 月 10 日下午，韓國國會還通過了要求調查總統尹錫悅的「內亂常設特檢法」。據報道，韓國國會以 210 票贊成、63 票反對、14 票棄權的投票結果通過「內亂常設特檢法」，將調查韓國總統尹錫悅深夜發動「緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」所涉「內亂罪」以及擾亂憲政等具體情況。據悉，調查對象包括總統尹錫悅、前國防部長官金龍顯等「緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」的主要發動者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於「緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」的司法調查正在加速，韓國檢方、警察以及高級公職人員調查處和韓國國會等連日來都在加緊調查，傳喚涉及「緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」的主要當事人並陸續啓動拘押候審等司法程序。外界分析，目前多方調查均將焦點最終指向韓國總統尹錫悅。&lt;span&gt;12 月 9 日，韓國高級公職人員犯罪調查處曾表示禁止總統尹錫悅出境。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/17338162196317300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據報道，12 月 10 日，&lt;span&gt;韓國警察廳負責調查緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;事件的國家調查本部特別調查團表示，已向參加宣佈緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;前後舉行的國務會議的國務總理韓德洙等國務委員和國家情報院院長趙太庸等 11 人發出了調查要求。同日，韓國最大在野黨共同民主黨向國會全體會議報告了對警察廳長趙志浩、法務部長官樸成宰的彈劾案。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據此前報道，週日（12 月 8 日），檢方將總統尹錫悅列為試圖實施&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令的刑事調查對象，他的前國防部長也被逮捕。調查機關還表示，已對包括總統尹錫悅在內 11 名涉「緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」核心人員立案調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據韓聯社，韓國執政黨國民力量議員金相旭在 12 月 10 日改變立場，稱將在總統尹錫悅彈劾案表決中投贊成票。&lt;span&gt;金相旭當天在國會召開記者會時表示，此次緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;嚴重違背保守的價值觀，是「無法容忍且不容置辯的絕對錯誤」，也是「應當予以嚴懲的國家犯罪」。針對策劃反憲法、反民主&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;的總統，他將在下次彈劾案表決中投贊成票。金相旭敦促尹錫悅道歉並立即下台，還呼籲執政黨在國會通過總統彈劾案方面予以配合。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國執政黨 12 月 10 日表示，將推動尹錫悅於明年初下台並提前進行大選，韓國在野黨則表示，將不遺餘力推動早日彈劾尹錫悅下台。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12100538.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12100538.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 07:51:01 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>「來吧！新力量」直播黨課啓動，上海外賣小哥奮鬥故事吸引數萬網友觀看</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;美團外賣「騎士長」蔣海龍講述入黨故事。&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/173380931391863900_a700x398.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「因為自己淋過雨，想為別人撐把傘。」外賣小哥蔣海龍説。「因為自己淋過雨，想為別人撐把傘。」外賣小哥蔣海龍説。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;抗疫情，自掏腰包為騎手們買冰箱……渴望進步的美團外賣「騎士長」蔣海龍向街道黨羣組織提交了入黨申請書，成為入黨積極分子。「因為自己淋過雨，想為別人撐把傘。」他説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;颱風天，叮噹智慧藥房（上海）有限公司黨支部書記張小雷身穿紅衣馬甲，穿梭在上海的大街小巷，為老人們送藥，他也因此被稱為「紅衣俠」。他相信「越努力越幸運」，希望把小我融入大我。在他的帶動下，他所在的黨支部已收到 25 份「紅衣俠」的入黨申請書。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月 4 日下午，在寶山濱江的海上世界會客廳，由上海市委組織部指導，寶山區委牽頭，會同解放日報社，共同啓動寶山區「來吧！新力量」直播黨課首發儀式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首期黨課的主題為「你溫暖城市，我溫暖你」，以「短視頻+微訪談+專家點評」相結合的形式，講述了蔣海龍和張小雷兩位典型人物的奮鬥故事，吸引了線上數萬網友觀看。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20241210/173380938413860100_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;寶山區「來吧！新力量」直播黨課正式啓動。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;「抗疫情、戰颱風，處處看到人形的光輝，城市的溫暖。城市不僅要有高度，更要有溫度。」中共上海市委黨校教授袁秉達説。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/173380931391863900.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，遍佈全市的線下黨羣陣地，讓包括外賣快遞小哥在內的新就業羣體，近距離感受到組織的關愛，也讓流動黨員找到了「家」；線上短視頻黨課則讓新就業羣體中的黨員、入黨積極分子以他們喜歡的形式便捷地接受到教育。新就業羣體與黨羣陣地、街區黨組織心心相映，在這種「雙向奔赴」中，城市會更溫暖，社會也會更和諧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「外賣小哥不是‘跑腿的’，而是‘網約配送員’，他們很熟悉社區，能夠融入社區的微治理、微網格。」同濟大學國政學院副教授、同濟大學全球城市與合作治理研究中心副主任葛天任認為，人民城市人民建，人民城市為人民，「來吧，新力量」在「知不同學」上開設直播黨課是&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;總書記&lt;/span&gt;人民城市理念在寶山的豐富實踐，是黨的宗旨在黨的誕生地的生動體現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「來吧！新力量」直播黨課由寶山區委組織部聯合《上海支部生活》小紅書官方賬號「知不同學」共同開發打造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「知不同學」自 2024 年 6 月 18 日上線小紅書以來，粉絲數、點贊和收藏數、閲讀量超過 99% 同類創作者，深受年輕羣體的喜歡。「來吧！新力量」直播黨課主要針對新興領域黨員「年輕化、在線上、流動快」等特點，以直播形式，創新推出線上定期主題黨日活動，通過「線上+線下」的互動形式，讓黨的創新理論學習更加生動、更加貼近新力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後續，直播間將優選新興領域黨組織負責人、優秀青年黨員、入黨積極分子等，講述在寶山的學習、生活、創業故事，以身邊人講述身邊事，以身邊事教育身邊人。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12099796.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12099796.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 06:09:24 GMT</pubDate>
            <author>劉素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海「中央科創區」再出新方案，億元補貼加速科技產業升級</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/173379860245118800_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;自去年宣佈建設「中央科創區」以來，今年 1 至 10 月，黃浦區科創服務業稅收同比增長 17.6%，健康服務業稅收同比增長 9.1%，兩大產業稅收增速位居全區重點產業前二名；前三季度，全區引進科技企業 366 家，同比增長 90.63%。自去年宣佈建設「中央科創區」以來，今年 1 至 10 月，黃浦區科創服務業稅收同比增長 17.6%，健康服務業稅收同比增長 9.1%，兩大產業稅收增速位居全區重點產業前二名；前三季度，全區引進科技企業 366 家，同比增長 90.63%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;記者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;編輯，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上海「中央科創區」科創規模正穩步攀升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央科創區選址位於城市核心濱水區，這裏東鄰黃浦外灘金融集聚帶，西接徐匯西岸金融城，1.92 平方公里，是上海中央活動區、黃浦江兩岸提升能級活力的重要節點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為黃浦江沿線最後一塊「大衣料子」，3.2 公里的濱江岸線將塑造成公共空間多元共融模式的新標杆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月 9 日下午，界面新聞在上海市黃浦區召開 2024 年科技創新大會上獲悉，上海黃浦區自去年宣佈建設「中央科創區」以來，今年 1 至 10 月，黃浦區科創服務業稅收同比增長 17.6%，健康服務業稅收同比增長 9.1%，兩大產業稅收增速位居全區重點產業前二名；前三季度，全區引進科技企業 366 家，同比增長 90.63%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，2024 年，黃浦區內高新技術企業數量首次突破 200 家；科技小巨人（培育）企業 36 家；獨角獸（潛力）企業達到 4 家；新認定技術合同 1088 項，同比增長 63%，技術合同成交額達到 112.44 億元，同比增長 19%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20241210/173379860245118800.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為促進科技創新和產業創新深度融合發展，推進「中央科創區」建設，當天，《黃浦區關於優化和加強投資促進工作，推動科技創新產業高質量發展的實施辦法（試行）》（以下簡稱《實施辦法》）和《黃浦區建設金融科技集聚區行動方案》（以下簡稱《行動方案》）同時發佈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得關注的是，根據《實施辦法》，為加速科技成果轉化，為鼓勵企業加大自主研發，用數智技術、綠色技術改造提升傳統產業，創造出引領性、先進性、突破性科創成果，承接國家、市級重大科技攻關項目，產出有原創性和重大突破性的首台 (套) 重大技術裝備、首批次新材料、首版次軟件，黃浦區將提供不超過 1 億元的補貼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，為促進科技成果轉化應用，主動對接、引進、轉化、聯合開發海內外高質量科技成果，並實現產業化；建設共性技術平台、概念驗證中心和中試驗證平台等，黃浦區將提供不超過 5000 萬元的補貼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黃浦區委常委、副區長徐知介紹説，《實施辦法》將&lt;span&gt;&lt;span&gt;提升區域原始創新能力，強化企業科技創新主體地位。而&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;本次發佈的《行動方案》旨在進一步助推上海全球金融科技中心建設，打造「金融中心在上海，金融科技看外灘」的產融示範。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，《行動方案》明確，為全面結合「中央科創區」建設，重點圍繞外灘濱江區域 (含外灘金融集聚帶、中央科創區)，把握科創迴歸都市中心城區機遇，實施創新驅動發展戰略，優化配套支持，打造一批優質空間載體，黃浦區將給予最高 5000 萬元補貼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，為發揮黃浦區集聚區的綜合資源優勢，吸引和保障各類金融科技相關主體落地，加速形成產業規模效應，黃浦區還將給予最高 1 億元補貼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中央科創區」初見雛形，未來如何繼續發展？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黃浦區規劃和自然資源局副局長周弦對界面新聞透露，提升中央科創區整體空間功能已經有最新的成果方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周弦介紹説，中央科創區內將打造以數字科技與生命健康產業為核心，以科創服務業為依託的「2+1」的產業集羣。其中，「2」是兩個智高點，位於南浦大橋、盧浦大橋兩大門戶區域，以數字科技與生命健康為主；「1」是科創服務業，位於核心區域及工博館東側，主要包括「全球鏈+心樞紐」和「新物種」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年，在中央科創區城市設計基礎上，市區兩級正開展世博濱江兩岸整體空間功能提升規劃。「目前，中央科創區在整體規劃研究、城市設計、景觀概念設計等方面已經形成初步成果，產業佈局和功能體系也已形成整體框架。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20241210/173379866641542600_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;中央科創區範圍。圖片來源：黃浦區&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;周弦還透露，上海數據集團、腦虎科技、愛士惟、風領新能源等企業已入駐中央科創區；中船集團上海科研基地、上海工業博物館、綠髮人才公寓、中央科創區機器人產業基地、垂域大模型創新應用基地、金融科技特色樓宇、&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中港&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;匯生命科學港等項目進入全面建設。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未來，中央科創區將呈現融合多功能的創造街坊，打造服務頂級科學家的頂科未來塔，點亮浦江的創新之眼，這也將成為中央科創區未來兩大地標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「頂科未來塔是一幢 240 米高建築，內設頂級科學家人才公寓、高端商務酒店、會務中心和研發平台等複合功能，主要服務於頂級科學家的生活與辦公。創新之眼位於世博彩虹橋與黃浦濱江之間。彩虹橋好像人的眼睫毛，其與濱江之間將建設高密度、高混合、高體驗的街區。建築以小體量為主，樓上是辦公區域，樓下是開放的商業、共享空間。」周弦説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天下午，位於「海軍製造飛機處舊址」的中央科創區科技會客廳正式揭牌，未來這裏將作為中央科創區科技企業交流、展示、合作的場所，打造集企業路演、交流合作、資本對接、場景應用、展覽展示等功能於一體的綜合服務平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在科創引導產業發展的大背景下，上海黃浦區區委書記&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杲雲&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;明確表示，黃浦要加快發展新興產業、改造提升傳統產業、前瞻佈局未來產業，以科技創新引領產業升級，着力構建契合新質生產力的現代產業體系，集聚優質資源，打造具有世界影響力的都市型科創引領區，並持續加大科創體制機制改革力度。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12098839.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12098839.html</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 03:14:20 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 英偉達涉嫌違反反壟斷法被調查；民政部責令中華口腔醫學會整改</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 英偉達涉嫌違反反壟斷法被調查；民政部責令中華口腔醫學會整改&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;李強分別會見新開發銀行、世界銀行、世界貿易組織、國際貨幣基金組織負責人；敍利亞反對派授權穆罕默德·巴希爾組建過渡政府；美股收評：三大指數集體收跌，3 倍做多富時中國 ETF 漲近 24%。李強分別會見新開發銀行、世界銀行、世界貿易組織、國際貨幣基金組織負責人；敍利亞反對派授權穆罕默德·巴希爾組建過渡政府；美股收評：三大指數集體收跌，3 倍做多富時中國 ETF 漲近 24%。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;李強分別會見新開發銀行、世界銀行、世界貿易組織、國際貨幣基金組織負責人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社，國務院總理李強 12 月 8 日和 9 日在北京分別會見來華出席「1+10」對話會的新開發銀行行長羅塞芙、世界銀行行長彭安傑、世界貿易組織總幹事伊維拉和國際貨幣基金組織總裁格奧爾基耶娃。李強指出，中方支持新開行持續擴員，願擴大雙方項目、融資合作，共同為金磚國家、廣大發展中國家經濟社會發展貢獻更大力量。中方願同世界銀行加強在國際發展、貸款、知識等領域合作，推動合作持續提質增效。中方支持世貿組織進行必要改革，重振多邊貿易體制活力，維護經濟全球化和自由貿易。中方願同國際貨幣基金組織深化合作，在維護全球金融穩定、促進共同發展、應對氣候變化等領域作出更大貢獻。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;英偉達涉嫌違反反壟斷法，市場監管總局依法決定立案調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，因英偉達公司涉嫌違反《中華人民共和國反壟斷法》及《市場監管總局關於附加限制性條件批准英偉達公司收購邁絡思科技有限公司股權案反壟斷審查決定的公告》（市場監管總局公告〔2020〕第 16 號），市場監管總局依法對英偉達公司開展立案調查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;民政部：責令中華口腔醫學會對已註冊會員入會資格進行嚴格複審&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，央視曝光了口腔醫療機構亂象，「中華口腔醫學會」會員管理等問題。對此，12 月 9 日，民政部社會組織管理局發佈情況説明：經核實，近日媒體反映的中華口腔醫學會對普通會員和專科會員入會未進行有效審核的問題屬實。民政部社會組織管理局第一時間責令該學會對已註冊會員入會資格進行嚴格複審，並對有關情況作出説明、進行整改。下一步，民政部社會組織管理局將立足登記管理職責，敦促中華口腔醫學會自覺接受社會監督，對存在的問題整改到位。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;小米 YU7 預計於明年 6-7 月正式上市&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據小米汽車官方微博，小米最新 SUV 小米 YU7 預計於明年六七月正式上市。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收評：三大指數集體收跌，3 倍做多富時中國 ETF 漲近 24%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 12 月 9 日，美股收盤，三大指數集體收跌，道指跌 0.54%，納指跌 0.62%，標普 500 指數跌 0.61%。中央政治局定調 2025 年經濟工作，釋放出多重積極信號。中概股集體狂歡，3 倍做多富時中國 ETF 漲近 24%，納斯達克中國金龍指數漲逾 8%。金銀礦業股全線上漲，科爾黛倫礦業漲逾 7%，赫克拉礦業、哈莫尼黃金漲超 6%，泛美白銀漲逾 5%。比特幣下探 96000 美元，加密貨幣概念股普跌，Riot Platforms 跌超 13%，Coinbase 跌近 10%，MicroStrategy、Bit Digital 跌超 7%。英偉達跌 2.55%，因涉嫌違反反壟斷法，市場監管總局依法對英偉達公司開展立案調查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;韓國檢察廳以涉嫌「內亂、濫用職權」對前防長金龍顯發出拘捕令&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央視新聞消息，&lt;/span&gt;當地時間 12 月 9 日，韓國檢察廳特別調查本部表示，以「內亂、濫用職權」為由對前國防部長官金龍顯發出拘捕令。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;敍利亞反對派授權穆罕默德·巴希爾組建過渡政府&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新華社消息，&lt;/span&gt;據親敍利亞反對派媒體 12 月 9 日報道，反對派授權「敍利亞救國政府」的穆罕默德·巴希爾組建敍利亞過渡政府。「敍利亞救國政府」由敍反對派成立，巴希爾擔任其總理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;印度任命 Sanjay Malhotra 為印度央行行長&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;印度政府 12 月 9 日任命 Sanjay Malhotra 接替沙克蒂坎塔·達斯（Shaktikanta Das）為印度儲備銀行（印度央行）新行長，沙克蒂坎塔·達斯任期將於本月結束。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12096997.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12096997.html</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 23:27:16 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 政治局會議首次提出「加強超常規逆週期調節」；政治局會議再提穩住樓市</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 政治局會議首次提出「加強超常規逆週期調節」；政治局會議再提穩住樓市&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;公安部等九部門聯合印發意見，明確家庭暴力證據標準；網下專業機構投資者「白名單」將出爐，IPO 可優先進行配售；「煙草五虎」都被司法追責，人事腐敗成通病；巴黎聖母院重新開放，預計每年將接待 1500 萬遊客。以下是界面新聞為你梳理的 12 月 9 日晚報新聞。公安部等九部門聯合印發意見，明確家庭暴力證據標準；網下專業機構投資者「白名單」將出爐，IPO 可優先進行配售；「煙草五虎」都被司法追責，人事腐敗成通病；巴黎聖母院重新開放，預計每年將接待 1500 萬遊客。以下是界面新聞為你梳理的 12 月 9 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;政治局會議首次提出「加強超常規逆週期調節」，釋放穩增長最強音&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據新華社消息，中共中央政治局 12 月 9 日召開會議，分析研究 2025 年經濟工作。會議對明年經濟政策的定調更加積極，首次提出「加強超常規逆週期調節」，釋放穩增長最強音，經濟回升向好的基礎有望進一步夯實。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12095736.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;政治局會議再提穩住樓市，釋放了什麼信號？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中共中央政治局週一召開會議分析研究 2025 年經濟工作時提到，做好明年經濟工作，其中一個重要任務是「穩住樓市股市」，穩定預期、激發活力，推動經濟持續回升向好，不斷提高人民生活水平。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12095825.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;公安部等九部門聯合印發意見，明確家庭暴力證據標準&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近日，公安部、中央政法委、最高人民法院、教育部、民政部、司法部、國家衞生健康委、全國婦聯、國務院婦兒工委辦聯合印發《關於加強家庭暴力告誡制度貫徹實施的意見》（以下簡稱《意見》），旨在進一步發揮家庭暴力告誡制度作用，積極幹預化解家庭、婚戀矛盾糾紛，有效預防和制止家庭暴力，維護平等、和睦、文明的家庭關係，促進家庭和諧、社會穩定。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12092950.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230322/167948061184454200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;網下專業機構投資者「白名單」將出爐，IPO 可優先進行配售&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中證協就《網下專業機構投資者「白名單」管理指引（試行）》正在徵求意見。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12093516.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【觀察】「煙草五虎」都被司法追責，人事腐敗成通病&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;隨着國家煙草專賣局原副局長徐𬎆被逮捕，近年來煙草系統落馬的 5 名中管幹部腐敗案件都已進入司法程序，其中 3 人已獲刑，另外 2 人的主要違紀違法問題也被通報。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12093596.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;巴黎聖母院重新開放，預計每年將接待 1500 萬遊客&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;時隔 5 年，巴黎聖母院重新向公眾開放。隨着巴黎大主教 Laurent Ulrich 揮舞着一把由大火燒焦的橫樑雕刻而成的特別設計的十字架，響亮地敲了 3 下門，這座歐洲最著名的大教堂之一在週六晚（2024 年 12 月 7 日）恢復了生機。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12090641.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;內外勢力盤根錯節，「變天」後的敍利亞走向何方？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「中東十字路口」敍利亞內部形勢發展之快出乎所有人的意料，成為中東的又一熱點。據新華社和央視新聞報道，當地時間 2024 年 12 月 8 日，抵達莫斯科的阿薩德在與敍利亞衝突各方代表談判後已放棄總統職務，並指示敍利亞政府和平移交權力。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12093496.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;韓國總統尹錫悅被檢方立案調查，並被禁止離境&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;韓國的政治危機進一步加深。據路透社 2024 年 12 月 8 日報道，週日（12 月 8 日），檢方將總統尹錫悅列為試圖實施&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令的刑事調查對象，他的前國防部長也被逮捕。據央視新聞，調查機關還表示，已對包括總統尹錫悅在內 11 名涉「緊急&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;」核心人員立案調查。&lt;a href=&quot;https://m.jiemian.com/article/12094033.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12096592.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12096592.html</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 11:39:53 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
    </channel>
</rss>