<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 11 Mar 2025 12:50:16 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>界面晚報 | 十四屆全國人大三次會議閉幕；華爾街投行建議增持中國股票</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 十四屆全國人大三次會議閉幕；華爾街投行建議增持中國股票&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174168816988819100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;稅收數據顯示近 5 個月我國經濟回升向好態勢不斷顯現；深圳支持上市公司在深交所試點發行優先股作為併購支付工具；美烏在沙特會談。以下是界面新聞為你梳理的 3 月 11 日晚報新聞。稅收數據顯示近 5 個月我國經濟回升向好態勢不斷顯現；深圳支持上市公司在深交所試點發行優先股作為併購支付工具；美烏在沙特會談。以下是界面新聞為你梳理的 3 月 11 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;十四屆全國人大三次會議閉幕，表決通過多項決議&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日下午 3 時，十四屆全國人大三次會議在北京人民大會堂舉行閉幕會。中共中央總書記、國家主席、&lt;span&gt;中央&lt;span&gt;&lt;span&gt;軍委&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主席習&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;近平等黨和&lt;span&gt;&lt;span&gt;國家領導人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;出席閉幕會。會議表決通過了：關於政府工作報告的決議；關於修改《中華人民共和國全國人民代表大會和地方各級人民代表大會代表法》的決定；關於 2024 年國民經濟和社會發展計劃執行情況與 2025 年國民經濟和社會發展計劃的決議；關於 2024 年中央和地方預算執行情況與 2025 年中央和地方預算的決議；關於全國人大常委會工作報告的決議；關於最高人民法院工作報告的決議；關於最高人民檢察院工作報告的決議。第十四屆全國人民代表大會第三次會議在圓滿完成各項議程後閉幕。&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12455193.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;稅收數據顯示：近 5 個月我國經濟回升向好態勢不斷顯現&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家稅務總局網站 3 月 11 日消息，2024 年 9 月底以來，黨中央、國務院果斷部署的一攬子增量政策持續發力，疊加前期已出台的存量政策落地見效，有效提振了市場信心，增強了經濟發展動力。國家稅務總局最新發布的增值稅發票數據顯示，2024 年 10 月至 2025 年 2 月，全國企業銷售收入較 2024 年三季度提高 1.1 個百分點。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12455293.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;自然資源部部長：推動耕地保護向智能化轉型，堅決控制違法佔地&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日下午，十四屆全國人大三次會議第三場「部長通道」集中採訪活動在人民大會堂舉行。自然資源部部長關志鷗表示，我國牢牢守住 18 億畝的耕地紅線，為糧食連續豐收提供了重要支撐。關志鷗指出，今年政府工作報告和中央一號文件對耕地保護提出明確要求，要認真抓好落實，全面提升數量、質量、生態相結合的耕地保護項目，重點是做好三方面工作。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12455578.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174168816988819100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;文旅部部長孫業禮：今年將加大力度打擊懲治低價遊、強迫購物&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;文化和旅遊部部長孫業禮在十四屆全國人大三次會議第三場「部長通道」上表示，去年的文旅業「人財兩旺」。他提到，旅遊方面，去年國內旅遊人次超過 56 億、同比增長近 15%，旅遊花費超過 5.7 萬億元、同比增長超 17%；入境旅遊人次 1.32 億，遊客花費接近千億美元。他同時表示，不合理的低價遊、強迫購物，特別是強迫購物，損害遊客旅遊體驗，侵害消費者權益，但又屢禁不止。今年將採取專項行動進行治理，包括加大打擊懲治力度、完善法律制度、加強標準引領，並在全社會弘揚誠信文化。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12455954.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt; &lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;體育總局局長：堅決抵制「飯圈文化」對體育的侵蝕和破壞&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日下午，十四屆全國人大三次會議第三場「部長通道」集中採訪活動在人民大會堂舉行。國家體育總局局長高志丹主動提到，要堅決抵制「飯圈文化」對體育的侵蝕和破壞。近期，整治體育領域「飯圈」亂象受到各方重視。國家體育總局召開全國體育系統安全穩定工作會議提出，針對體育領域意識形態風險和「飯圈」亂象，要進一步加強運動隊教育管理和思想政治工作，進一步加強球迷文化建設和球迷隊伍管理，確保賽場內外同向唱響主旋律、弘揚正能量。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12456044.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;深圳：支持上市公司在深交所試點發行優先股作為併購支付工具&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;深圳市地方金融管理局等部門印發《深圳市促進風投創投高質量發展行動方案（2025-2026）》，其中提出，豐富併購重組支付和融資工具。引導上市公司、「20+8」產業鏈主企業在不影響持續經營能力並設置中小投資者利益保護相關安排的基礎上，綜合運用股份、可轉債、現金等各類支付工具，分期支付交易對價、分期配套融資，圍繞「20+8」產業鏈關鍵環節進行併購重組，包括開展基於轉型升級等目標的跨行業併購、有助於補鏈強鏈和提升關鍵技術水平的未盈利資產收購等。支持上市公司在深交所試點發行優先股作為併購支付工具。通過鎖定期「反向掛鈎」等安排，鼓勵引導風投創投積極參與併購重組。探索與我市產業龍頭合作發起設立產業併購基金，鼓勵國資國企等主體按照市場化、法治化原則探索設立產業併購基金。鼓勵深圳市銀行通過併購貸形式對上述企業市場化兼併重組予以支持。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12456268.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;生三孩一次性補貼 1 萬？廣東汕頭闢謠&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日，廣東汕頭市衞健局發文，近日，網絡傳播「汕頭育兒補貼申請指南」等相關信息，引發網民關注。經核實，該信息不實，目前汕頭市無育兒補貼制度，待國家、省制定具體政策後，將抓好落實。汕頭市衞生健康局在此提醒廣大網民，不造謠、不信謠、不傳謠，及時關注官方權威消息，不傳播未經證實信息，共同抵制網絡謠言，維護清朗網絡空間。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12456198.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;媒體稱中美領導人將於下月在中國會晤？外交部回應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日，外交部發言人毛寧主持例行記者會。法新社記者提問，據香港《南華早報》報道，中美領導人將於下月在中國會晤，請問發言人能否證實？對此，毛寧表示：「你這個問題我沒有可以發佈的信息。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12455299.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股跌出了經濟衰退的味道，華爾街投行建議增持中國股票&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 3 月 10 日，美國股市遭遇「黑色星期一」，道瓊斯指數跌近 900 點，納斯達克指數重挫 4%。分析師表示，美國經濟增長動力減弱、特朗普關稅政策引發擔憂以及美國 AI 壟斷格局被打破是導致近期美股大跌的主要原因，預計美股短期內仍將延續震盪行情。花旗集團的策略師將美國股市的評級從增持下調至中性，同時將中國股市的評級上調至增持。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12454382.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;無緣關鍵選舉？菲律賓前總統杜特爾特在機場被捕&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日，菲律賓總統辦公室發聲明，宣佈前總統羅德里戈·杜特爾特於當天早上在馬尼拉國際機場遭逮捕。聲明稱，國際刑警組織馬尼拉分局收到了國際刑事法院對杜特爾特發出的逮捕令。自 2023 年以來，圍繞權力分配、修憲和外交政策等問題，菲律賓現任總統費迪南德·馬科斯家族與杜特爾特家族鬥爭不斷。今年 5 月，菲律賓將舉行中期選舉，杜特爾特和兩個兒子計劃競選參議員。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12454337.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美烏在沙特會談，魯比奧：烏克蘭需做出領土讓步&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 3 月 11 日，美國和烏克蘭代表團將在沙特阿拉伯吉達舉行會談，此次會談也是自 2 月 28 日白宮爭吵事件後的首次美烏高層會談。預計雙方將在會談中籤署原計劃上月簽署的美烏礦產協議，還將討論俄烏停火以及美國恢復對烏克蘭軍事援助事宜。烏克蘭官員透露，烏克蘭將提出與俄羅斯實施部分停火，停止在黑海的交火併停止遠程導彈攻擊。美國國務卿馬爾科·魯比奧則表示，為達成停火，烏克蘭需要在領土上做出讓步。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12453605.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12456377.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12456377.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 11:21:28 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 體育總局：堅決抵制「飯圈」的侵蝕和破壞，林草局：做好沙塵暴防護和應急</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174168554431035500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？文化和旅遊部：去年入境旅遊人次 1.32 億花費近千億美元；公安機關公佈「縣委書記被攔車」等 10 起謠言案件；去年以來市監總局發佈涉嬰幼用品等 618 項國家標準。今天有哪些部委消息值得關注？文化和旅遊部：去年入境旅遊人次 1.32 億花費近千億美元；公安機關公佈「縣委書記被攔車」等 10 起謠言案件；去年以來市監總局發佈涉嬰幼用品等 618 項國家標準。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;體育總局：田徑和「三大球」等力爭取得實質性突破&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日下午，十四屆全國人大三次會議第三場「部長通道」集中採訪活動在人民大會堂舉行。國家體育總局局長高志丹表示，國家體育總局正積極研究制定體育強國建設指標體系和深化體育改革的有關方案，着力打造全國一盤棋，建設體育強國的新格局。他説，「我們要加大科技創新，擴大開放交流，鞏固好奧運強國建設的成果，全面做好米蘭冬奧會、洛杉磯奧運會的準備工作。在鞏固傳統優勢項目的同時，在田徑、‘三大球’等基礎和重點項目上，力爭取得實質性的突破。」他也主動提到，&lt;span&gt;要堅決抵制‘飯圈’文化對體育的侵蝕和破壞，弘揚正能量，唱響主旋律。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;自然資源部部長關志鷗：推動耕地保護向智能化轉型&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日下午，十四屆全國人大三次會議第三場「部長通道」集中採訪活動在人民大會堂舉行。自然資源部部長關志鷗表示，今年政府工作報告和中央一號文件對耕地保護提出明確要求，要認真抓好落實，全面提升數量、質量、生態相結合的耕地保護項目。首先要以國土空間規劃確定的耕地保有量為目標，加快構建耕地保護一張圖管理體系，推動耕地保護向智能化轉型，切實做到心中有數、心裏有底。同時，強化佔補平衡管理，明確佔補平衡空間，確保耕地補足補優。其次是根據國土空間規劃的總體佈局，結合規劃實施評估監測情況，對現有耕地因地制宜進行綜合整治，進一步優化耕地的空間佈局，進一步增加優質耕地的比例，特別要把黑土地保護好。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;文化和旅遊部：去年入境旅遊人次 1.32 億花費近千億美元&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174168554431035500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日下午，十四屆全國人大三次會議第三場「部長通道」集中採訪活動在人民大會堂舉行。文化和旅遊部部長孫業禮表示，去年的文旅業「人財兩旺」。旅遊方面，去年國內旅遊人次超過 56 億、同比增長近 15%，旅遊花費超過 5.7 萬億元、同比增長超 17%；入境旅遊人次 1.32 億，遊客花費接近千億美元。規模以上文化及相關產業實現利潤大概 1.3 萬億元，利潤率超過 9%。A 級旅遊景區門票收入、度假區接待收入、旅行社營業收入增長幅度都在 10% 以上。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;沙塵暴來襲，國家林草局提示做好防護和應急準備&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家林草局微信公眾號 3 月 11 日消息，根據中央氣象台 3 月 11 日 6 時發佈的沙塵暴黃色預警：預計，3 月 11 日 8 時至 12 日 8 時，新疆南部、內蒙古中西部、甘肅東部、寧夏、陝西中北部、山西、河北、北京、天津、河南北部、山東北部、遼寧西部、吉林西部等地有揚沙或浮塵天氣，其中內蒙古中西部的部分地區有沙塵暴，局地有強沙塵暴。國家林草局提示相關地區林草主管部門做好值班值守，密切關注沙塵天氣，通知相關部門做好防護和應急準備；請信息員及時上報相關信息。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;公安機關公佈「縣委書記被攔車」等 10 起謠言案件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據公安部網安局微信公眾號 3 月 11 日消息，公安機關公佈 10 起涉企等領域謠言案件，分別是孔某超編造傳播「重慶軌道招司機年薪 8-10 萬」謠言案；趙某珂編造傳播「騎手因身體原因缺陷跑步送餐」謠言案；林某智編造傳播「重慶北碚將建迪士尼」謠言案；馮某兵編造傳播「重慶主城到長壽將開通直升飛機」謠言案；趙某編造傳播「河南漯河免費公租房」謠言案；李某志編造傳播「河南省許昌的禹州、長葛市要合村並鎮？」謠言案；某公司編造傳播「天津生育補貼制度」謠言案；呂某智等編造傳播「縣委書記被攔車」謠言案；馬某編造傳播「最慘拆遷戶房子被壓橋下」謠言案；張某傑編造傳播「賞雪封路」謠言案。以上相關人員均已被追究法律責任。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年 9 月底以來近 5 個月經濟回升向好態勢不斷顯現&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家稅務總局網站 3 月 11 日消息，2024 年 9 月底以來，黨中央、國務院果斷部署的一攬子增量政策持續發力，疊加前期已出台的存量政策落地見效，有效提振了市場信心，增強了經濟發展動力。國家稅務總局最新發布的增值稅發票數據顯示，2024 年 10 月至 2025 年 2 月，全國企業銷售收入較 2024 年三季度提高 1.1 個百分點。其中，2024 年 10 月至 2025 年 2 月的製造業銷售收入同比增長 3.6%；高技術產業銷售收入同比增長 10.6%；全國企業採購機械設備金額同比增長 7.1%；受國家鼓勵、地方政府支持和企業讓利等因素帶動，電視機等家用視聽設備零售、冰箱等日用家電零售分別同比增長 23.3% 和 56.1%，與家裝相關的傢俱零售、衞生潔具零售分別同比增長 28.5% 和 17.4%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年以來市監總局發佈涉嬰幼用品等 618 項國家標準&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞 3 月 11 日消息，2024 年以來，市場監管總局（國家標準委）圍繞消費品重點領域發佈國家標準 618 項。其中，重點推動家用電器、家居裝飾裝修產品標準制修訂，發佈家電安全技術規範、傢俱結構安全技術規範等 8 項強制性國家標準，以及廚衞五金通用技術要求等 227 項推薦性國家標準。同時充分考慮嬰童的生長發育特點、老年人的身體機能變化，以及殘疾人使用產品的特殊需求，發佈童鞋安全技術規範、適老傢俱通用技術要求等 57 項國家標準。在服裝服飾產品、化妝品和日用化學品、消費類電子產品、文教體育休閒用品等領域，共發佈數字化試衣、智能電視交互應用接口技術要求、電動自行車安全技術規範等 153 項國家標準。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部決定於月底召開進口牛肉保障措施調查聽證會&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部網站消息，商務部貿易救濟調查局 3 月 11 日發佈通知稱，2024 年 12 月 27 日，中華人民共和國商務部發布公告（商務部公告 2024 年第 60 號），對進口牛肉進行保障措施立案調查。應本案相關利害關係方申請，為保證調查程序的公平、公正、透明，根據《中華人民共和國保障措施條例》第十二條以及商務部《保障措施調查聽證會暫行規則》的相關規定，商務部貿易救濟調查局決定於 2025 年 3 月 31 日（星期一）在商務部召開進口牛肉保障措施調查聽證會。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;自然資源部印發礦區生態修復方案評審專家庫管理新規&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據自然資源部網站 3 月 11 日消息，近日，自然資源部辦公廳印發《礦區生態修復方案評審專家庫管理辦法（試行）》。根據《辦法》，入庫專家應具有良好的科學道德、職業道德和政治素質，具有高級專業技術職稱，瞭解相關領域發展狀況及前沿方向，熟悉有關法律、法規及相關技術要求、標準規範，原則上不超過 65 週歲。入庫專家享有受邀參加方案評審、獨立提出評審意見、對重大分歧問題保留個人不同意見、自願申請退庫等多項權利。《辦法》對出庫情形進行了規定，包括：不客觀公正履行評審職責的；評審意見明顯不符合相關法律法規、技術標準，導致嚴重後果的；應迴避而未主動提出迴避的；違反廉潔自律有關規定的；泄露在評審工作中知悉的工作祕密、商業祕密等，損害相關單位正當權益的；無正當理由，一個自然年內未參加評審工作達到 2 次的；以評審專家名義從事有損方案評審專家庫形象活動等，並明確移出專家庫的不得再次入庫。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455293.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455293.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 杭州去年常住人口比上年增加 10.2 萬，雲南高校推行「身體倍兒棒」證書</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174167978517916200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？廣西自治區黨委書記：緬北電詐把廣西坑得比較苦；今年已有 4 位南京大屠殺倖存者去世；山西晉城一火車與汽車相撞？官方闢謠：相關視頻不屬實。今天有哪些地方新聞值得關注？廣西自治區黨委書記：緬北電詐把廣西坑得比較苦；今年已有 4 位南京大屠殺倖存者去世；山西晉城一火車與汽車相撞？官方闢謠：相關視頻不屬實。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】杭州去年常住人口為 1262.4 萬人，比上年增加 10.2 萬人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 11 日，據「杭州發佈」微信公眾號消息，杭州市統計局公佈 2024 年杭州市常住人口主要數據。2024 年末，全市常住人口為 1262.4 萬人，與 2023 年末常住人口 1252.2 萬人相比，增加 10.2 萬人。常住人口中，城鎮人口為 1070.2 萬人，鄉村人口為 192.2 萬人。城鎮人口占總人口的比重（即城鎮化率）為 84.8%，與 2023 年相比，上升 0.6 個百分點。常住人口中，男性為 657.3 萬人，佔總人口的 52.1%；女性為 605.1 萬人，佔總人口的 47.9%。性別比（以女性為 100，男性對女性的比例）為 108.6。2024 年全市常住人口出生率為 7.5‰，死亡率為 5.2‰，自然增長率為 2.3‰；與 2023 年相比，出生率上升 0.8 個千分點，死亡率下降 0.2 個千分點，自然增長率上升 1 個千分點。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣西】自治區黨委書記：不怕家醜外揚，緬北電詐把廣西坑得比較苦&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新京報「政事兒」消息，3 月 9 日下午，十四屆全國人大三次會議廣西代表團在駐地召開小組會議，全國人大代表、廣西壯族自治區黨委書記陳剛説，「緬北電信詐騙把我們坑得比較苦，不怕家醜外揚，廣西深受其害。國內有不少年輕人抱着發財夢到電詐園區，有的是受騙去，有的是心甘情願去。這些詐騙背後是一套大數據算法，你回答什麼問題，它就給你喂什麼料。打擊電信詐騙，花費精力巨大，成本非常高。」陳剛介紹，廣西正在研究探索用人工智能打擊跨境電信詐騙的有效途徑，「有幾支人工智能團隊在南寧開展研究攻關，有可能在全國率先建成人工智能垂直反詐大模型。我預判，大模型出來以後，案件偵破效率可以大幅提高，極大壓縮這類犯罪空間。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江蘇】今年已有 4 位南京大屠殺倖存者去世，今日舉行熄燈儀式&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174167978517916200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據@侵華日軍南京大屠殺遇難同胞紀念館，消息，3 月 11 日上午 9 時，在南京大屠殺倖存者照片牆前，該館為今年以來去世的 4 位南京大屠殺倖存者艾義英、伍秀英、易蘭英、陶承義舉行熄燈儀式。其中，艾義英於 1 月 9 日去世，享年 97 歲；伍秀英於 1 月 10 日去世，享年 92 歲；易蘭英於 2 月 15 日去世，享年 99 歲；陶承義於 2 月 15 日去世，享年 89 歲。截至目前，登記在冊在世的南京大屠殺倖存者平均年齡已接近 95 歲。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】晉城一火車與汽車相撞？官方闢謠：相關視頻不屬實&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據山西省原晉煤集團「鐵運公司」微信公眾號通報，近日，抖音平台有網民發佈「3 月 4 日，山西晉城一名女司機駕車搶越鐵路道口被火車撞上」的相關視頻信息，引發關注。經調查覈實，該視頻畫面出現的火車、工作人員皆非晉能控股裝備製造集團（原晉煤集團）鐵路運輸分公司所屬。該時段，鐵運公司煤炭外運安全生產情況一切正常，未發生任何安全事件，相關視頻純屬虛假謠言。此前在 3 月 10 日，山西省互聯網應急指揮和舉報中心也表示，近日，網上出現「3 月 4 日，山西晉城一名女司機駕車搶越鐵路道口被火車撞上。晉煤集團鐵運工作人員告訴記者當時火車拉了 59 節車皮，不能馬上制動，又將轎車往前推行 200 米才停下來，所幸事故未造成人員傷亡」的相關視頻信息，經屬地相關部門調查覈實，以上為不實信息。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【陝西】省體育局正調查西部杯足球賽大規模衝突，將嚴肅處理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據足球報消息，在 3 月 8 日於陝西省渭南市體育中心體育場舉行的西部杯足球邀請賽第 3 輪的比賽中，陝西聯合與廣西恆宸兩隊的參賽球員發生大規模衝突，引發現場混亂。陝西省體育局近日發佈情況通報，表示雙方的行為嚴重違背體育運動精神，造成嚴重不良社會影響。陝西省體育局對此事件高度重視，在中國足協指導下，已與廣西壯族自治區體育局組成聯合調查組開展調查，將根據調查結果對涉事球員、俱樂部和相關責任主體依規依紀嚴肅處理，有關情況將及時向社會公佈，接受社會監督。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】廣州海關查獲 24.6 噸「洋垃圾」，來源於廢鋰離子電池&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「海關發佈」微信公眾號消息，近日，廣州海關所屬佛山海關駐順德辦事處關員對 1 票申報為「鈷濕法冶煉中間品」的進口貨物實施查驗時，發現貨物呈黑色粉末狀，且包裝污跡較多，經取樣送檢進行固廢屬性鑑別，確認上述貨物含有鎳、鈷、錳、鋰等多種元素，來源於廢鋰離子電池處理所得物料，屬於我國禁止進口的「洋垃圾」，重 24.6 噸。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】個人養老金制度全面實施：引導靈活就業人員和城鄉居民參加&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據河南日報報道，近日，河南省印發《全面實施個人養老金制度推進第三支柱養老保險高質量發展實施方案》，在全省全面實施個人養老金制度。《方案》指出，支持用人單位積極引導職工參加，鼓勵機關事業單位、學校、醫院、中央駐豫和省屬國有企業等單位引導職工率先參加；引導靈活就業人員和城鄉居民參加，切實提高平台經濟從業人員、靈活就業人員和城鄉居民的養老保險和養老理財意識，提升整體養老待遇水平。同時，提高金融產品的增值保值吸引力。據介紹，鄭州市是個人養老金制度先行先試城市。截至 2025 年 2 月底，鄭州市區域內（含省直）的個人養老金開立個人養老金賬戶 279.17 萬人，繳費人數 77 萬人，總繳費金額 19.42 億元，處於全國第一方陣。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】今年畢業季開始，92 所高校將推行「身體倍兒棒」證書&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，雲南全省 92 所高校將從今年畢業季開始推行「大學生體質健康優良證書」制度。3 月 10 日，雲南省教育廳下發《關於實施好高等學校黨委書記頒發大學生體質健康優良證書制度的通知》，其中提到，雲南將參照《國家學生體質健康標準》，根據本科生連續 4 年、專科生連續 3 年體測成績及體育競賽成績、參軍入伍等綜合因素，確定優秀、良好等級，獲得優秀等級（90 分及以上）的，由學校黨委書記在畢業典禮或體育文化節等參與人數眾多的公開場合統一頒發「身體倍兒棒」證書；獲得良好（80.0-89.9 分）等級的，由各院（系）組織頒發證書。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455371.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455371.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>體育總局局長：堅決抵制「飯圈文化」對體育的侵蝕和破壞</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;高志丹接受採訪。圖片來源：新華網&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/17416832722746200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;國家體育總局正積極研究制定體育強國建設指標體系和深化體育改革的有關方案。國家體育總局正積極研究制定體育強國建設指標體系和深化體育改革的有關方案。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 11 日下午，十四屆全國人大三次會議第三場「部長通道」集中採訪活動在人民大會堂舉行。國家體育總局局長高志丹主動提到，要堅決抵制「飯圈文化」對體育的侵蝕和破壞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高志丹介紹，在巴黎奧運會上，我國體育健兒取得境外參賽最好成績，充分彰顯了中國精神、中國力量、中國形象，我們也特別關注到，在媒體廣泛報道和社會各界的關注中，運動員所展現出的體育精神、文化素養和個人魅力，與他們所取得優異成績一樣，受到了高度重視和點贊，充分展示了國家發展的形象，也印證了國運興則體育興、國家強則體育強。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於下一步體育工作重點，高志丹表示，「國家體育總局正積極研究制定體育強國建設指標體系和深化體育改革的有關方案，着力打造全國一盤棋，建設體育強國的新格局。通過深化體育改革，為羣眾提供更高水平的體育公共服務和產品，建立更有利於提升競技體育水平的新型舉國體制。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，要積極回應廣大青少年特別是老齡羣體日趨多元的體育需求，與時俱進，加快全民健身場地設施和體制升級，豐富羣眾體育賽事和健身產品的供給。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高志丹表示，「我們要加大科技創新，擴大開放交流，鞏固好奧運強國建設的成果，全面做好米蘭冬奧會、洛杉磯奧運會的準備工作。在鞏固傳統優勢項目的同時，在田徑、‘三大球’等基礎和重點項目上，力爭取得實質性的突破。」要在體育產業上闖出新路子，重點聚焦賽事經濟、戶外競技、冰雪競技，更好發揮體育在優化城市功能、提升城市形象、助力鄉村振興、推動區域協調發展、擴大對外開放等方面的獨特作用。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/17416832722746200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中華體育精神不僅是中國體育的靈魂，也是中華民族的寶貴財富。我們要更充分發揮體育激發愛國熱情，為中國式現代化凝心聚氣的時代價值，講好中國體育故事。同時也要堅決抵制‘飯圈’文化對體育的侵蝕和破壞，弘揚正能量，唱響主旋律。」高志丹最後表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，整治體育領域「飯圈」亂象受到各方重視。國家體育總局召開全國體育系統安全穩定工作會議提出，針對體育領域意識形態風險和「飯圈」亂象，要進一步加強運動隊教育管理和思想政治工作，進一步加強球迷文化建設和球迷隊伍管理，確保賽場內外同向唱響主旋律、弘揚正能量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中國體育報官微消息，高志丹近日就體育工作給網友回信時曾提到，要堅決抵制畸形「飯圈」文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在 3 月 11 日，中國乒乓球協會發布《關於文明觀賽的倡議》提出，不得以言語、手勢、文字、圖像等方式侮辱、詆譭運動員，不造謠、不攻擊、不拉踩引戰。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12456044.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12456044.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 09:13:21 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>米價居高不下，日本政府終於「拍賣」首批儲備米</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 10 日，東京板橋區的一家折扣店銷售大米的銷售現場。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174168104799033900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;首批儲備米最快將於 3 月底上市。首批儲備米最快將於 3 月底上市。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在日本民眾不滿政府遲遲未投放儲備大米的批評聲中，日本農林水產省 3 月 10 日宣佈啓動首批儲備大米的競標，以抑制米價上漲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首批競標的儲備米共 15 萬噸，包括日本全國農業協會聯合會在內的 89 家機構和企業有資格參與競標。中標結果將於週三公佈，首批儲備米最快將於 3 月底上市。這 15 萬噸大米中有 10 萬噸為去年收成，其餘為 2023 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本農林水產省表示，如果有需要，之後還將另外拍賣 6 萬噸政府儲備米。日本政府目前有 91 萬噸儲備米，此前只在出現自然災害、大規模歉收等緊急情況下投放。這是日本政府首次為保障大米流通、降低米價動用儲備米。按照慣例，為了防止米價暴跌，日本政府還將在 1 年內回購與投放量相等的大米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從去年 5 月開始到今年，日本的大米價格連續 10 個月上漲。日本總務省 2 月 28 日的數據顯示，日本越光米的零售價已經飆升至 5 公斤 4363 日元（約合人民幣 214.8 元），達到歷史最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本官方解釋，2023 年的異常高溫導致大米產量下降。日元持續貶值後，赴日遊客人數上漲，推高了大米需求量。大米是日本少數能完全自給自足的糧食之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，去年 8 月日本宮崎縣附近海域發生 7.1 級地震。此後，日本氣象廳發佈南海海槽大地震警報。今年 1 月，日本政府地震調查小組再警告未來 30 年內南海海槽發生「特大地震」的概率提升至 80%。這一連串地震預警引發了恐慌情緒，民眾開始囤購大米。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174168104799033900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本農林水產部數據顯示，去年日本的大米產量為 679 萬噸，比 2023 年高出 18 萬噸。但截至去年 12 月，主要經銷商收購的大米數量反而出現下降。日本農林水產部懷疑，預計米價將繼續上漲，部分米農和批發商開始囤積大米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本政府在 2 月 14 日就公佈將最多投放 21 萬噸政府儲備米的消息，但消息放出後米價並沒有下降。政府遲遲不投放儲備米引發民眾不滿，還有批評認為政府未及時投入儲備米是擔心增加供應導致米價下跌，引起農業協同工會的不滿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，日本民間調查機構帝國數據庫公司情報統括部課長內藤修指出，除了大米之外，日本國內蔬菜等食品的價格也居高不下。他認為，全球經濟的不確定性，比如美國政治局勢的變化，給日本市場帶來了壓力。面對這種前景不明朗的狀況，許多消費者對未來感到不安，因此很難積極地消費。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455507.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455507.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:39:18 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>自然資源部部長：推動耕地保護向智能化轉型，堅決控制違法佔地</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;關志鷗接受採訪。圖片來源：新華網&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174168183635506500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;十四屆全國人大三次會議第三場「部長通道」集中採訪活動在人民大會堂舉行。十四屆全國人大三次會議第三場「部長通道」集中採訪活動在人民大會堂舉行。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 11 日下午，十四屆全國人大三次會議第三場「部長通道」集中採訪活動在人民大會堂舉行。自然資源部部長關志鷗表示，我國牢牢守住 18 億畝的耕地紅線，為糧食連續豐收提供了重要支撐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關志鷗指出，今年政府工作報告和中央一號文件對耕地保護提出明確要求，要認真抓好落實，全面提升數量、質量、生態相結合的耕地保護項目，重點是做好三方面工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他介紹，首先要以國土空間規劃確定的耕地保有量為目標，加快構建耕地保護一張圖管理體系，推動耕地保護向智能化轉型，切實做到心中有數、心裏有底。同時，強化佔補平衡管理，明確佔補平衡空間，確保耕地補足補優。其次是根據國土空間規劃的總體佈局，結合規劃實施評估監測情況，對現有耕地因地制宜進行綜合整治，進一步優化耕地的空間佈局，進一步增加優質耕地的比例，特別要把黑土地保護好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關志鷗還強調，要優生態惠民生。把耕地放在山水林田湖草沙生命共同體這一層面進行一體化保護。統籌耕地保護和鄉村生態治理，通過科學規劃再現鄉村美景，讓「欣賞田園風光、想起小時候的味道」成為百姓生活的新時尚。同時，及時糾正個別地方在工作中出現的損害羣眾利益、破壞生態的行為，切實保護農民利益，切實維護生態安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「耕地保護是一項系統工程，既需要用長牙齒的硬措施堅決控制違法佔地，又需要全社會共同樹立節約集約的意識，從源頭上少佔或不佔耕地。同時我們也要自覺接受媒體監督，以更加務實的措施堅決守住、守好 18 億畝耕地紅線，讓中國飯碗端得更穩、更牢。」關志鷗表示。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174168183635506500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於「三北」工程進展，關志鷗介紹，鏖戰沙海一年多來，「三北」工程區已完成治理任務 7600 多萬畝。新時代的「三北」工程更加註重治理基礎、治理模式的創新，更加註重生態與社會經濟效益。在具體實踐中，光伏治沙，板上發電有效益，板下種植有收入，實現了一舉兩得。新時代的「三北」工程，還為全球荒漠化防治提供了中國方案。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455578.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455578.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:33:27 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>媒體稱中美領導人將於下月在中國會晤？外交部回應</title>
            <description>&lt;p&gt;3 月 11 日，外交部發言人毛寧主持例行記者會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法新社記者提問，據香港《南華早報》報道，中美領導人將於下月在中國會晤，請問發言人能否證實？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，毛寧表示：「你這個問題我沒有可以發佈的信息。」（澎湃新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455299.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455299.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:43:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>十四屆全國人大三次會議閉幕，表決通過多項決議</title>
            <description>&lt;p&gt;3 月 11 日下午 3 時，十四屆全國人大三次會議在北京人民大會堂舉行閉幕會。中共中央總書記、國家主席、中央軍委主席習近平等黨和國家領導人出席閉幕會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會議表決通過了：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;關於政府工作報告的決議；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;關於修改《中華人民共和國全國人民代表大會和地方各級人民代表大會代表法》的決定；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;關於 2024 年國民經濟和社會發展計劃執行情況與 2025 年國民經濟和社會發展計劃的決議；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;關於 2024 年中央和地方預算執行情況與 2025 年中央和地方預算的決議；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;關於全國人大常委會工作報告的決議；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;關於最高人民法院工作報告的決議；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;關於最高人民檢察院工作報告的決議。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;第十四屆全國人民代表大會第三次會議在圓滿完成各項議程後閉幕。 （央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455193.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455193.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:30:18 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>十四屆全國人大三次會議批准 2025 年中央預算</title>
            <description>&lt;p&gt;十四屆全國人大三次會議表決通過了關於 2024 年中央和地方預算執行情況與 2025 年中央和地方預算的決議，批准 2025 年中央預算。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455061.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455061.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:14:20 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>十四屆全國人大三次會議批准 2025 年國民經濟和社會發展計劃</title>
            <description>&lt;p&gt;十四屆全國人大三次會議表決通過了關於 2024 年國民經濟和社會發展計劃執行情況與 2025 年國民經濟和社會發展計劃的決議，批准 2025 年國民經濟和社會發展計劃。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455050.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455050.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:11:54 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>人民代表大會代表法修改決定表決通過</title>
            <description>&lt;p&gt;十四屆全國人大三次會議表決通過了關於修改全國人民代表大會和地方各級人民代表大會代表法的決定。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455040.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455040.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:10:38 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>十四屆全國人大三次會議表決通過關於政府工作報告的決議</title>
            <description>&lt;p&gt;十四屆全國人大三次會議表決通過了關於政府工作報告的決議。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12455031.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12455031.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:08:19 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普覬覦的格陵蘭島舉行選舉，獨立問題成焦點</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 10 日，格林蘭伊盧利薩特，工作人員懸掛競選海報。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174167406415917200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;最大反對黨納雷拉克黨不僅承諾舉行獨立公投，還表示願與美國合作。最大反對黨納雷拉克黨不僅承諾舉行獨立公投，還表示願與美國合作。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 3 月 11 日，位於北美洲東北部的丹麥海外自治領地格陵蘭島將舉行議會選舉投票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格陵蘭島人口約 5.6 萬，議會僅有 31 個席位，當地的議會選舉從未成為過焦點。隨着美國總統唐納德·特朗普不斷要求購買格陵蘭島，格陵蘭島的選舉結果引起了丹麥和其他國家密切關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此次選舉中，格陵蘭島是否脫離丹麥實現獨立、與美國的關係以及經濟問題成為選民最關注的議題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格陵蘭島在 1979 年獲得自治權，除國防和外交之外，內政事務均由當地政府自行管轄。格陵蘭島議會議員任職 4 年，要獲得議會多數席位，一個政黨需要拿下 16 個議席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格陵蘭島目前的政府是聯盟政府，由左翼「因紐特人共同體」和中左翼「前進黨」聯合執政，兩黨在議會分別佔據 12 席和 10 席。「因紐特人共同體」黨主席穆特·埃格德是格陵蘭島自治政府總理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最大反對黨則是佔據 4 席的「納雷拉克黨」，民主黨佔 3 席，團結黨佔 2 席。這 5 黨以及 2023 年才成立的 Qulleq 黨將參加週二的選舉。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174167406415917200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「因紐特人共同體」主張格陵蘭島獲得政治和經濟獨立，計劃成立礦產公司讓格陵蘭島人從礦產資源中獲益。但出於環保立場，該黨反對放射性礦產開採。聯合執政的前進黨已經承諾要在選舉後就是否脫離丹麥舉行全民公投。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最大反對黨納雷拉克黨不僅承諾舉行獨立公投，還表示願與美國合作。格陵蘭島當地最熱門的網紅博主 Qupanuk Olsen 作為納雷拉克黨的候選人蔘加週二的選舉。丹麥擔憂如果納雷拉克黨在選舉中獲勝，格陵蘭島將加強與美國的紐帶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然主張從丹麥獨立，但格陵蘭島的 6 個政黨均無意讓該島成為美國的一部分，埃格德此前多次強調格陵蘭島是「非賣品」。週一，埃格德批評特朗普「難以捉摸」，指責特朗普對格陵蘭島不尊重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週在美國國會講話時，特朗普再度喊話格陵蘭島稱無論用何種方式，美國最終將得到該島。格陵蘭島的選舉前，特朗普繼續在社交媒體發文，邀請格陵蘭島成為美國的一部分，承諾美國將投資數十億美元「讓你們變得富有」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國在格陵蘭島建有皮圖菲克太空基地，也是美軍最北部的基地，該基地設有彈道導彈預警系統和衞星跟蹤系統。格陵蘭島冰層下蘊藏着尚未開發的鐵礦、稀土、黃金、鈾、石油、鑽石等豐富的自然資源。格陵蘭島還位於北極航線的節點上，北極冰層正在加速融化。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12454814.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12454814.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 06:30:04 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>美股跌出了經濟衰退的味道，華爾街投行建議增持中國股票</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 3 月 10 日，美國紐約，納斯達克市場中心外的電視屏幕上播放着股市信息。圖源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174166834020994200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;花旗集團的策略師將美國股市的評級從增持下調至中性，同時將中國股市的評級上調至增持，稱美國的例外論至少已經暫停。花旗集團的策略師將美國股市的評級從增持下調至中性，同時將中國股市的評級上調至增持，稱美國的例外論至少已經暫停。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;當地時間 3 月 10 日，美國股市遭遇「黑色星期一」，道瓊斯指數跌近 900 點，納斯達克指數重挫 4%。分析師表示，美國經濟增長動力減弱、特朗普關稅政策引發擔憂以及美國 AI 壟斷格局被打破是導致近期美股大跌的主要原因，預計美股短期內仍將延續震盪行情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至當地時間 3 月 10 日收盤，道瓊斯工業平均指數比前一交易日下跌 890.01 點，收報 41911.71 點，跌幅為 2.08%；標準普爾 500 種股票指數下跌 155.64 點，收於 5614.56 點，跌幅為 2.70%；納斯達克綜合指數下跌 727.90 點，收於 17468.33 點，跌幅為 4.00%，創 29 個月最大單日跌幅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大型科技股普跌，特斯拉跌超 15%，市值蒸發 1300 億美元（約合人民幣 9440 億元），為 2020 年 9 月以來最大單日跌幅；英偉達跌 5.07%，蘋果跌 4.85%，谷歌 A 跌 4.49%，Meta Platforms 跌 4.42%，微軟跌 3.34%，亞馬遜跌 2.36%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;花旗集團的策略師將美國股市的評級從增持下調至中性，同時將中國股市的評級上調至增持，稱美國的例外論至少已經暫停。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「黑色星期一」的觸發點是美國政府官員講話。在福克斯新聞週日放出的採訪中，在回應「美國經濟衰退」這一近期市場熱點時，美國總統唐納德·特朗普並未予以否認，而是表示經濟正處於「過渡期」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174166834020994200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我要建設一個強大的國家，不能只關注股市。」特朗普説。在上週的國會講話中，特朗普就給市場打了「預防針」，稱為了中長期的結構性轉型，可以忍受出現短期的經濟不適。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;上週五，財政部長斯科特·貝森特也釋放出類似論調，他在接受美國消費者新聞與商業頻道（CNBC）採訪時表示，隨着新政府削減開支，美國經濟可能經歷一段「排毒期」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;實際上，美股的這波調整始於 2 月 20 日， 截至 3 月 10 日收盤，標普 500 指數相較於 2 月中旬的高點已下跌 8.7%，納斯達克指數跌近 13%。分行業看，美股可選消費、通訊服務、信息技術行業領跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「納指近四周跌超 12%，跌出了經濟衰退的味道。」民生證券分析師陶川在研報中表示，美股下跌的核心原因是衰退預期下的流動性緊縮恐慌：一方面，特朗普的「衰退」引導正好碰上了經濟數據的走弱；另一方面，流動性擔憂背後，既有美聯儲縮表末期的不適，更有來自中國和歐洲的「分流」，以及日本央行進一步緊縮的「陰影」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陶川表示，「預期引導」堪比特朗普的一場「經濟豪賭」。特朗普的政策風格是「説得比做得狠」，尤其是今年 2 月以來，特朗普及其團隊有意集中釋放利空，密歇根大學消費者信心調查、全國以及地區製造業採購經理人指數（PMI）等指標集體走弱，而這些數據對於市場情緒的影響很大。這場豪賭背後的目的可能在於：一是通過引導衰退預期來降低通脹預期和利率；二是「前低後高」的經濟佈局可能更有利於中期選舉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國金證券分析師宋雪濤也表示，特朗普上任至今的一個多月時間，相對偏弱的數據表現已經開始反映出特朗普對美國經濟的負面影響，改革的陣痛和混亂先於繁榮到來，形成了一個人為的「小型衰退預期」敍事，從此前的「美國例外論」走向了「氛圍衰退」。不過，他認為，美國經濟離真正的現實衰退還有距離，居民部門的資產負債表依然健康，企業部門的現金流和兌現業績依然強勁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;「但是毫無疑問，美國經濟正在逐漸經歷更大的混亂。雖然混亂並不是衰退，美國內生動能也並沒有產生實質性的惡化，但政策的不確定性足以讓估值處於高位的美股籠罩在陰影之下。」宋雪濤説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CFRA Research 首席投資策略師薩姆·斯托瓦爾在接受 CNBC 採訪時也表示： 「我們正處於人為調整的陣痛之中。我稱之為人為調整，因為這實際上是市場對新政府關稅計劃，或至少是關稅威脅及其對可能拖累經濟的回應。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於科技股的大跌，方正證券在一份研報中提到，DeepSeek 以極低的成本實現了與 OpenAI 相當的性能，打破了 AI 算力的規模定律，讓市場開始質疑美國科技公司高成本投入模式的必要性，資金抱團美股科技巨頭的理由不再充分，引發了市場對中美科技股相對估值的重新評估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展望後市，分析師認為，目前美股面臨着特朗普關稅政策、美聯儲利率政策等多重不確定因素，整體估值也處於較高水平，短期內可能會延續震盪行情。中長期來看，難以收縮的美債規模以及關稅衝擊讓美國經濟前景面臨不確定性，美股需要更多利好因素才能維持估值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上週日晚些時候發佈的一份報告中，加拿大皇家銀行股票策略團隊稱：「我們認為標普 500 指數出現增長恐慌的風險有所上升。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根士丹利的分析師邁克爾·威爾遜對美國經濟增速放緩發出警報，他預計標普 500 指數將在今年上半年下跌 5% 至 5500 點，原因是企業盈利將受到關稅因素和財政支出減少的衝擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宋雪濤表示，2025 年美國將沒有貨幣政策，只有貨幣對策。當下的美國經濟，增長比通脹更重要，「高處不勝寒」的美股也將會受到「增長倒春寒」的挑戰。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12454382.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12454382.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 05:30:02 GMT</pubDate>
            <author>劉婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>無緣關鍵選舉？菲律賓前總統杜特爾特在機場被捕</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 10 月 28 日，菲律賓馬尼拉，前總統杜特爾特出席國會就其掃毒行動舉行的聽證會。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174166668925374200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;杜特爾特和兩個兒子計劃參加 5 月的參議院改選。杜特爾特和兩個兒子計劃參加 5 月的參議院改選。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;3 月 11 日，菲律賓總統辦公室發聲明，宣佈前總統羅德里戈·杜特爾特於當天早上在馬尼拉國際機場遭逮捕。聲明稱，國際刑警組織馬尼拉分局收到了國際刑事法院（ICC）對杜特爾特發出的逮捕令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜特爾特任菲律賓總統時曾發起「打擊毒品戰」，ICC 一直尋求就「打擊毒品戰」中的大批傷亡對杜特爾特展開調查。杜特爾特於 2019 年帶菲律賓退出 ICC，但 ICC 認為該院檢察官有權對菲律賓退出前的罪行進行調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據《環球時報》報道，杜特爾特上週五突然訪問中國香港，並在香港灣仔修頓場館出席活動為其所屬政黨的參議員候選人拉票。菲律賓副總統、杜特爾特之女莎拉也到場致辭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一，中國外交部駐港公署發言人表示，杜特爾特及莎拉此次來港系私人度假行程。有關菲律賓公民在港舉行的集會已根據特區法律法規事先提出申請。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜特爾特在演講中否認 ICC 對他的指控，認為打擊毒品行動是為了給菲律賓帶去安寧。對於可能被捕，杜特爾特説：「如果這真的是我人生的命運，沒關係，我會接受的。如果我被捕入獄，我也無計可施。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2023 年以來，圍繞權力分配、修憲和外交政策等問題，菲律賓現任總統費迪南德·馬科斯家族與杜特爾特家族鬥爭不斷。2 月，菲律賓眾議院通過針對莎拉的彈劾案。莎拉被控涉嫌腐敗、背叛公眾信任等多項罪名，如果被判罪名成立，莎拉將成為菲律賓歷史上第一位遭彈劾下台的副總統。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174166668925374200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莎拉譴責彈劾案是馬科斯家族的政治追殺。她曾宣佈與馬科斯的關係無法修復，去年還語出驚人稱自己為可能遇害做好安排：「我告訴一個人，如果我被殺了，就去殺馬科斯、麗莎·阿拉內塔（第一夫人）和馬丁·羅穆亞德斯（馬科斯的表弟、眾議院議長）。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月，菲律賓將舉行中期選舉。眾議院全部席位和參議院的 12 席將改選。菲律賓參議院只有 24 席，杜特爾特和兩個兒子計劃競選參議員。如果杜特爾特家族 3 人進入參議院，再加上其在參議院中的盟友，將給馬科斯推出新政策構成巨大阻礙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前馬科斯表示，雖然菲律賓在 2019 年退出了 ICC，但菲律賓政府將配合 ICC 對杜特爾特的調查逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12454337.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12454337.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:26:32 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>北京當前已達重度污染，明晚空氣質量可改善至優良水平</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖文無關。圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174166669633242600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本次外來沙塵範圍大、程度重，從北京市過境時間較長，PM10 將達到較高濃度水平。本次外來沙塵範圍大、程度重，從北京市過境時間較長，PM10 將達到較高濃度水平。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，大氣擴散條件持續轉差，北京市及周邊地區 PM2.5 濃度明顯上升，出現一次區域性污染過程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據北京市生態環境監測中心官網消息，截至 2025 年 3 月 11 日 10 時，北京市空氣質量指數為 205，污染級別為 5 級，已達重度污染標準，首要污染物為 PM2.5。中國環境監測總站 3 月 11 日上午 11 時發佈最新數據顯示，北京市空氣質量指數為 204，仍是重度污染，PM2.5 濃度為 154 微克/立方米，PM10 濃度為 196 微克/立方米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市生態環境監測中心發文介紹，在不利擴散氣象條件和區域性污染作用下，北京市自 3 月 8 日起 PM2.5 濃度逐漸積累升高，10 日晚間 20 時起 PM2.5 濃度上升至中度污染水平，11 日早 8 時，濃度為 147 微克/立方米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於本次污染過程形成的原因，北京市生態環境監測中心表示，本次過程期間氣象條件極為不利且持續時間長。京津冀區域在均壓場和東高西低形勢場的先後控制下，地面連續多日偏南風，促使長距離和近周邊污染不斷向北傳輸和輻合。同時夜間濕度升至接近飽和，早間均出現高濕逆溫，邊界層從 1000 米以上降至 400 米左右，大氣環境容量被大幅度壓縮，擴散條件進一步轉差。區域污染傳輸疊加本地污染積累，造成本次污染過程。同時，高濕條件下二次轉化加強，PM2.5 組分中二次無機氣溶膠佔比大幅上升，特別是移動源、工業源等排放 NOx 形成的硝酸鹽佔比最大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得關注的是，今年以來北方最大規模的沙塵過程正在向中東部地區推進。此前在 3 月 11 日 6 時，中央氣象台已相繼發佈沙塵暴和大風黃色預警，預計今日為本輪沙塵過程最強時段。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174166669633242600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市生態環境監測中心發佈最新預報結果稱，今日白天，擴散條件持續不利，空氣污染持續；3 月 11 日晚間京津冀擴散條件好轉，PM2.5 污染將有所改善。但由於 3 月 10 日在蒙古國出現較強沙塵天氣，預計將於 11 日晚間伴隨西北風抵達北京市，夜間為沙塵對空氣質量影響最明顯時段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該中心表示，本次外來沙塵範圍大、程度重，從北京市過境時間較長，PM10 將達到較高濃度水平。3 月 12 日傍晚前後，外來沙塵對北京市 PM10 影響才能逐漸減弱，夜間，隨西北風持續作用，預計全市空氣質量可改善至優良水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12454328.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12454328.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:22:08 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>就業市場的 35 歲門檻，如何打破？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174162242857486600_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;年輕意味着低成本與高創造力。「職場人的內耗不是無緣無故的，大家都在默許年齡歧視這種不合理的行為。」年輕意味着低成本與高創造力。「職場人的內耗不是無緣無故的，大家都在默許年齡歧視這種不合理的行為。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 3 月 5 日，國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在政府工作報告中&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/yaowen/liebiao/202503/content_7010304.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;指出&lt;/a&gt;，促進充分就業、提高就業質量，堅決糾正各類就業歧視。&lt;/span&gt;2025 年兩會期間，&lt;span&gt;全國人大代表、中國社會保障學會會長、中國人民大學教授鄭功成提出了《關於堅決糾正就業領域年齡歧視的建議》。就業市場的年齡歧視問題再次引發關注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;以公務員為例，近年來，已有部分省市調整了公務員招錄年齡上限，滿足一定條件，部分可放寬至 40 週歲。例如，&lt;/span&gt;上海市 2025 年度考試錄用公務員公告&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;https://shacs.gov.cn/recruits/369/article/1081?n=%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B8%822025%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E8%80%83%E8%AF%95%E5%BD%95%E7%94%A8%E5%85%AC%E5%8A%A1%E5%91%98&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;指出&lt;/a&gt;，應屆碩士、博士研究生報考的，放寬到 40 週歲以下（1983 年 11 月以後出生）。另外，報考工青婦機關專職幹部中工會、婦聯繫統職位的，放寬到 40 週歲以下。四川省在&lt;/span&gt;2025 年度省級機關（單位）公開考試錄用&lt;span&gt;公務員（參照管理工作人員）的公告中也&lt;a href=&quot;https://www.scpta.com.cn/content-48-A18A25E9CDDB164F&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;指出&lt;/a&gt;，&lt;/span&gt;2025 年應屆碩士、博士研究生，放寬到 40 週歲（1983 年 11 月 1 日至 2006 年 11 月 1 日期間出生）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，年齡歧視仍是國內就業市場一個嚴重的問題。&lt;span&gt;據央視新聞，鄭功成在調研中發現，當前我國就業市場年齡歧視普遍，特別是 35 歲限制入職現象嚴重影響了青年人就業，導致人才資源浪費和就業結構性矛盾。他建議主管部門清理帶有年齡歧視的政策性文件，制定專項行動方案，爭取在三到五年內樹立反就業年齡歧視的社會氛圍；建議國家明確機關事業單位在糾正就業歧視中的帶頭作用，並接受社會監督。建立就業年齡歧視申訴途徑和公益訴訟制度，督促用人單位自查招聘公告並糾正無正當理由的年齡限制；建議修改相關法律，將反就業歧視納入其中，給予明確法律規制，以實現平等就業，促進社會公正和現代化建設。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;為什麼是 35 歲？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;公開資料顯示，公務員考試中 35 歲的年齡限制最早始於 1994 年，原人事部（現人力資源和社會保障部）發佈的《國家公務員錄用暫行規定》首次明確要求報考者年齡為 35 歲以下。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174162242857486600.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市朝陽區海外高層次人才協會祕書長史旨銘告訴界面新聞，此前雖也有部分企業作出類似的招聘年齡限制，但在 1994 年後，35 歲就成為了招聘市場對於年齡要求的「基準線」。慢慢地，35 歲的年齡限制越來越多被明確寫進招聘信息之中，多存在於國企和央企。而對於許多民營企業來説，35 歲的年齡限制則成為一個隱形規則。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深圳執一人力資源諮詢有限公司創始人鄭楠告訴界面新聞，年齡歧視是勞動力市場中供需變化的結果之一。「當有充足的勞動力進入職場供人挑選時，HR 和老闆們會更傾向於選擇一個成本更低、且能夠為工作盡心盡力投入的員工。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250310/174161353550461300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;2024 年 3 月 8 日，安徽阜陽，求職者在女性專場招聘會現場尋找適合自己的崗位。兩位受訪者均表示，針對女性來講，用人單位更傾向於招聘已婚已育的女性。（圖片來源：視覺中國）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;年齡門檻與就業市場對於專業度的尊重性也有關。鄭楠向界面新聞表示：「大家都明白，人的創造力和能量不會在到達 35 歲的那一刻就立即消失，但中國的就業市場並不尊重由時間積累起來的專業性，也沒有足夠的耐心。用人單位總會期待新鮮血液會更好。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當然，年齡限制也與行業特性高度相關。史旨銘説，如家政行業等較為基礎、對學習能力要求不太高的行業，對年齡限制會相對寬鬆。另外，例如製造業，因為對員工的工作內容有嚴格區分，各個階段工種的門檻都不算高，年齡要求也會相對寬鬆。「相對而言，律師、醫生等行業情況會好得多，但依舊存在很大程度上的年齡歧視。」鄭楠補充。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在鄭楠看來，年齡歧視與用人單位考慮員工是否有足夠的投入度有關，這也是女性常常在職場中面臨雙重歧視的原因。「雖然我在職場上目睹過很多女性比男性還要拼的情況，在招聘時，大部分人還是會認為，一個人一旦有了更多工作之外、會產生牽絆的關聯因素，就沒辦法在工作上做到全身心投入了。」&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;年輕意味着低成本與高創造力&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;「職場人的內耗不是無緣無故的，大家都在默許年齡歧視這種不合理的行為。」鄭楠向界面新聞回憶，自己在 2011 年加入大廠，正值大廠「特別風光」的時候。「那個時候我和身邊的同事們都會有一個約定俗成的看法，就是人一旦過了 35 歲，不僅身體機能開始衰退，對於照顧孩子、老人的需求，也增加了他們的牽絆和負擔。相應地，這個人的職場競爭力就會下降。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史旨銘也表示，35 歲的年齡門檻不是憑空而來的。「對於很多行業來説，比如互聯網行業，它需要更加年輕化的隊伍，年輕人可以更好地適應業務。而更為年長的員工，不論從學習速度還是身體對壓力的承載力上，都很難超越年輕人。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年輕意味着什麼？史旨銘説，年輕意味着更有創造力。鄭楠認為，某些行業會明顯偏向年輕應聘者，比如近些年愈發熱門的 AI 領域。「對於中國的 00 後來説，我認為他們是一羣生長於互聯網環境、家庭條件相對較好的羣體，他們更有機會去發揮自己的一些創造力。在未來，這一代年輕人在各個行業都會湧現出‘超級個體’，我覺得他們是無可限量的一代。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄭楠説，由於年輕一代有很多自己的想法，很多領導者會覺得這些年輕人不那麼好管理。「但在我看來，歷史的發展不以老闆們的思路為轉移，而是以人才市場的供應為轉移的。如何管理好這些年輕人，也是老闆們接下來需要學習的課題。在某些細分行業中，已經有很多投資人找到我們，需求就是尋找‘有意思’的年輕人。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史旨銘提到，更多時候，用人單位考慮的是成本。「保留一個超過 10 年的老員工，意味着企業需要承擔更多責任，提供更多保障和福利，是高昂的成本。所以有些公司會考慮定期更新換代。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250310/174162186693248800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;2018 年 10 月 16 日，日本東京，地鐵站內，一位西裝革履的老年人揹着公文包匆匆走過。相比於其他發達國家，日本擁有較多的老齡工作者。鄭楠説：「去年，我在美國參加了一場當地 HR 的聚會，一個美國企業裏 55 歲的 HR 還在強調‘韌性’，鼓勵每個人做自己的‘人生導師’。在香港，我也見過很多四五十歲的人，他們依舊可以很開心地工作。」在鄭楠看來，一個人的精神面貌並非與年齡相關，而是與個體高度相關。（圖片來源：視覺中國）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;史旨銘認為，一個人的學習能力雖未必與年齡有關，但用人單位也會從成本角度進行考量。「我們做過相關的研究，在員工培訓方面，我們發現更年輕的員工所需的培訓時間更短，效率也更高。比如，一個 95 後員工的崗前培訓可能比一個 80 後的員工在時間成本上縮短 40% 左右。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，史旨銘介紹，招聘年輕員工也有一些政策層面的考慮，比如招聘海外回國留學生或招聘應屆生，政府可能會提供減免稅收等優惠政策。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;出路在哪兒？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;雖然用人單位往往會將年齡要求放在首位，但年輕也並非應聘的決定因素。鄭楠介紹，在實際情況中，年齡「缺陷」可以靠個人能力「抵消」。「我碰到過這種例子，用人單位的招聘需求雖然將‘35 歲以下’放在首位，但一位應聘者的能力在各個方面都很優秀，雖然年齡不符合要求，最終還是通過了面試。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那麼，對於職場上年齡較大的羣體來説，出路在哪？史旨銘認為，需要保持學習能力。另外，少部分人在 35 歲以上的年紀，由於已經積累了超過 10 年的工作經驗，會選擇去創業。「這就像是換了一個角度去考慮問題，對這些創業者來説，從人生規劃的角度來講，過去打工者的經歷可以被看作是‘學習’的過程。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄭楠補充説，創業可以檢驗一個人是否真正擁有極強的學習能力和適應能力。「在組織裏面，崗位的設置邊界是很清晰的，有點像老闆給你出一道題，你來尋找解決的方法。創業則意味着，這道‘題’需要你自己去定義，你可能需要隨時調整‘題面’，同時答案也會經常變化。」另外，鄭楠介紹，除了自己創業，還會有部分人選擇加入創業團隊，繼續貢獻專業能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從另一角度來看，職場應該如何看待一個超過 35 歲的員工？鄭楠認為，家庭負擔的增加反而對工作有促進作用。「一個 35 歲的人，如果他/她上有老下有小，很容易被認為在工作上不夠投入。換個方面想，負擔更重意味着他有更多的責任，可能會更加努力工作。另外，很多人領導力的發展，都是在自己成為父母之後，這樣一種特殊的關係讓他/她開始關注一個小孩子是如何在其影響下變得更好，他/她在職場中才最終成為了一個更好的管理者。這些都是相輔相成的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，鄭楠認為，高度依賴經驗與案例積累的行業還是存在的，她所從事的人力資源工作就是其中之一。「之前有很多探討，關於 AI 是否會取代我們這個行業。但我想象了一下，其實這個職業是需要人與人之間的深度鏈接和信任關係的，溝通也需要溫度。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12450749.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12450749.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 04:00:16 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>流失海外文物迴歸，民間力量扮演什麼角色？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2023 年 5 月 16 日，包括圓明園獸首在內的 86 件海外迴流文物在東莞市博物館開箱入櫃，東莞市博物館「國寶歸來——圓明園獸首暨海外迴流文物」特展進入布展尾聲。（圖片來源：視覺中國）&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250307/174134058164895800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「到現在為止，每年還有很多中國重要的流失海外文物處於被買賣的過程之中，甚至很多交易是在私下進行的，更無人知曉。」「到現在為止，每年還有很多中國重要的流失海外文物處於被買賣的過程之中，甚至很多交易是在私下進行的，更無人知曉。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，2025 年&lt;span&gt;3 月 4 日凌晨，國家文物局在美國紐約曼哈頓檢察官辦公室接收其向我國返還的 41 件文物藝術品，其中包括銅搖錢樹和陶座、素面陶鬲、陶説唱俑等，種類涵蓋陶器、玉器、青銅器、佛造像、畫像磚及藏傳佛教文物等。此新聞又一次引發了公眾對於流失海外文物迴歸的關注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 1 日，新修訂的《中華人民共和國文物保護法》開始施行。&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/zhengce/202503/content_7009417.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;其中&lt;/a&gt;首次在法律中明確了對流失境外中國文物的追索權和有關程序，為我國開展文物追索返還提供有力法律支撐，聲明我國對於因被盜、非法出境等流失境外的文物，保留收回的權利，且該權利不受時效限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 3 月 5 日上午，第十四屆全國人民代表大會第三次會議在北京開幕。2025 年兩會期間，&lt;/span&gt;全國人大代表、中國僑聯常委、佳信海壇控股集團董事長林正佳提交《關於促進民營企業參與海外文物迴歸的建議》，建議設立「海外文物回購專項基金」，通過補貼、貸款貼息等政策，支持民營企業和個人在海外合法購買並捐贈文物。同時，優化通關和稅收政策，對捐贈文物給予稅收優惠，並簡化進口手續，激勵社會力量積極參與文物迴歸。林正佳還提議，建立專業的文物鑑定與修復體系，確保文物迴歸的真實性與完好性，並通過統一管理和公共展示，讓更多公眾感受中華文化的獨特魅力。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物迴歸，回購還是追索？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;事實上，公眾常有誤區，認為所有存在於海外的中國文物都為流失文物。中國國家博物館研究館員丁鵬勃曾&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5NjI3MjM2NQ%3D%3D&amp;amp;mid=2650831883&amp;amp;idx=3&amp;amp;sn=0f3d669b35e0757a9fd52d4ec685cf43&amp;amp;chksm=8b467689bc31ff9fb3eafd8edd6446677772c9865973bb1527c04355790fe5ff2f93d1786dfd&amp;amp;scene=27&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;撰文&lt;/a&gt;釐清「流失文物」和「海外藏文物」兩個概念的區別：流失文物指因戰爭被劫掠的文物，以及因為盜掘、盜鑿、不正當貿易等非法的和不道德的方式流散國外的文物；而海外藏文物，不僅包含流失文物，還包括一些通過饋贈、貿易等合法渠道出境的文物。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250307/174134058164895800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林正佳告訴界面新聞，現實中，很多流失文物仍然掌握在私人手中，想要實現&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物迴歸，很多時候需要通過市場手段，這就需要資金、需要專業團隊去做談判和運作，也是他提出設立「海外文物回購專項基金」的背景之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;實際上，我國因非法手段&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;的文物返回境內，主要有三種形式：回購、捐贈和追索。官方暫未公開三種方式的比例。文物研究者陳曉（化名）告訴界面新聞，就目前來説，流失文物的迴流情況十分複雜，回購仍然是最主要的方式之一。「具體而言，回購有兩種方式，一種是通過現金，還有一種是與現金同等的利益交換。在實際操作中，後者往往會超出同等現金所具有的價值。」不過，對於流失文物而言，部分學者認為高價回購等於變相承認掠奪的合法性，同時也可能助長文物黑市。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250306/17412602874537300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;2008 年 6 月 14 日，康熙皇帝用過的一方玉璽在法國圖盧茲舉行的拍賣會上拍出了 470 萬歐元的高價，創下了此類拍品價格的世界紀錄。（圖片來源：視覺中國）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;除此之外，近年來，官方也多次&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/jrzg/2008-10/29/content_1134145.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;聲明&lt;/a&gt;不會採取「回購」的方式收回文物。有關專家向界面新聞強調：「對於通過非法途徑&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;的文物的迴歸，‘迴流’不是一個規範的概念，規範的概念是‘返還’，或者‘追索’。近年來，國家文物局多次明確提出，對於非法流失海外的文物，不支持通過回購的方式迴歸。對於這類文物，只有依法回收是被允許的，比如通過協商、訴訟等方式。」&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;充滿挑戰的文物迴歸&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;近些年，&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物迴歸工作取得了不少進展。除了文物保護法中的新變化，&lt;span&gt;林正佳還向界面新聞提到，&lt;/span&gt;近些年，&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物迴歸的國際合作成果顯著。中國通過與意大利、英國、美國等國建立文物返還合作機制，成功追回了大量珍貴文物。另外，市場與社會力量也深度介入了&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物迴歸工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物迴歸工作仍面臨諸多挑戰。林正佳告訴界面新聞，首先就是法律追索十分複雜。其次，市場競爭大、回購成本高昂。另外，文物來源認定困難。最後，社會認知與資源整合不足。林正佳認為，&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物迴歸工作需要政府、民間力量和國際社會的共同努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳曉提到，通過官方渠道進行的法律追索，最大的障礙之一就是證明&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物的非法來源，因為很多早已不可追溯。「比如，近二三十年內因被盜墓而流失海外的文物，一般需要掌握很詳盡的各環節證據，才有可能通過官方渠道實現迴歸。二戰及以前流失海外的文物幾乎無法通過官方渠道實現迴歸。」陳曉介紹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有很多&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物處於合法與非法之間的灰色地帶——經過長時間的反覆交易，它們雖最初可能是通過非法渠道流向海外，但最終獲得了合法「身份」，陳曉向界面新聞透露，這在業內被稱為「洗白」。「以美國大都會博物館為例，其屬於&lt;span&gt;由私人資本主導的非營利性機構，幾乎所有館藏文物並非通過購買獲得，都是來自捐贈，因此博物館不承擔與文物合法性相關的責任。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳曉介紹，我國還有一個現存問題，即缺乏對文物交易過程的長時間研究和記錄，這也加劇了文物被「洗白」的現象。「到現在為止，每年還有很多中國重要的&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物處於被買賣的過程之中，甚至很多交易是在私下進行的，這些交易更無人知曉。」&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;民間力量如何參與？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近些年，通過多種方式，民間力量在流失海外文物迴歸中發揮了重要作用，比如近些年的&lt;/span&gt;章公祖師肉身坐佛像案。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250307/174135775467392000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;2022 年 7 月 19 日，福建三明，陽春村村民代表林文青在普照堂接受記者採訪。追索佛像改變了很多村民的人生規劃，林文青也放棄外地事業，回到陽春村。（圖片來源：視覺中國）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;章公祖師於北宋元祐年間（1086-1094 年）在福建陽春村修行坐化，其真身被塑成肉身佛像，供奉於福建大田縣陽春村林氏宗祠普照堂，佛像於 1292 年因戰亂損毀後重修，1995 年 12 月被盜。&lt;/span&gt;2015 年 3 月，佛像在匈牙利自然科學博物館展出，經村民及華僑辨認，確認為被盜的章公祖師像。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福建省初步確認其身份後，2015 年 12 月，陽春村和東埔村村委會向福建三明中院提起跨國訴訟，要求返還佛像。&lt;span&gt;該案分為荷蘭訴訟和國內訴訟兩部分。&lt;/span&gt;荷蘭法院則以「村委會不具備訴訟主體資格」為由駁回在荷起訴。2022 年 7 月，&lt;span&gt;福建高院終審維持原判，強調佛像作為非法出口文物，應返還原始所有權人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;佛像能否真正迴歸，最終還得取決於荷蘭是否承認並執行本案判決，但此案開創了依據中國法律通過民事訴訟追索流失海外文物的&lt;a href=&quot;http://www.ncha.gov.cn/art/2023/3/10/art_722_180247.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;先例&lt;/a&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於民間力量如何參與到&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物迴歸工作中，林正佳提出，民營企業可以在資金支持、市場運作、文物活化等方面發揮關鍵作用。&lt;span&gt;有關專家告訴界面新聞，目前我國還並不存在非常專業、專門開展文物追索相關研究的民營企業。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此位專家還表示，對於流失海外文物迴歸工作，社會力量有幾種參與方式：為國家開展相關工作、專業機構開展相關工作提供資金資助；購買者理性購買，並將自己收集的相關信息積極反饋給有關部門；在能力範圍內，協助相關部門開展流失海外文物有關來源調查的工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於民間力量的參與，陳曉認為，應該警惕偷換概念的行為，即參與&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物迴歸的個人或組織、機構是否藉此名義進行個人的非法牟利。「不論通過何種方式促成&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物迴歸，我們都需要思考和探討，文物是迴歸到國家、個人還是文物的原始地？&lt;span&gt;流失海外&lt;/span&gt;文物最終迴歸到哪裏，是一個非常重要的問題。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12443445.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12443445.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 03:21:43 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>縣委書記被攔車抱腿？公安部網安局：造謠者被追究法律責任</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/17416601471629700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;視頻中人物並非該縣縣委書記，此次事件是因一起交通事故糾紛引發。視頻中人物並非該縣縣委書記，此次事件是因一起交通事故糾紛引發。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 11 日，據公安部網安局消息，公安機關公佈 10 起涉企等領域謠言案件，其中包括呂某智等編造傳播「縣委書記被攔車」謠言案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 5 日，網傳「陝西漢中洋縣縣委書記春節後上班第一天就被羣眾攔車拖腳反映問題」的視頻，引發關注。在網傳一段時長 11 秒的視頻中，一名男子在上車時被一名女子拖住了右腿，男子説「你不要這樣了嘛，走，上車，你再這樣我就報警了。」有網友稱，視頻中出現的該名男子疑似陝西省漢中市洋縣縣委書記趙某。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，新黃河客戶端等多家媒體刊發核實報道稱，視頻中人物並非該縣縣委書記，此次事件是因一起交通事故糾紛引發。極目新聞報道稱，該男子是洋縣經濟合作促進中心的工作人員，洋縣政府官網的一則任免信息顯示，該工作人員於 2024 年才到現單位任職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 6 日，陝西省洋縣針對此事發布情況通報稱，經核實，視頻中男子鄧某，系洋縣某事業單位科級幹部，女子劉某某，為洋縣磨子橋鎮柳樹廟村村民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報介紹，2024 年 12 月 22 日上午 10 時，劉某某丈夫張某某駕駛兩輪電動自行車與鄧某駕駛的小型客車在洋縣北環路發生道路交通事故，致張某某受傷，鄧某撥打 120 急救電話並報警，張某某隨後入院治療。經縣交警大隊現場勘查、調查取證，認定張某某、鄧某負事故同等責任。2025 年 1 月 13 日張某某出院，全部醫療費用由鄧某個人及保險公司墊付。雙方因後續治療、事故賠償產生分歧，縣交通事故調解委員會正在積極協調處理。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/17416601471629700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部網安局 3 月 11 日通報，公安網安部門查明，張某因不滿交通事故處理結果，指使其母親劉某娥對某單位工作人員纏抱大腿，藉機拍攝視頻上傳至某短視頻平台，併購買流量、製造輿論、誤導公眾認知。呂某科在該視頻的評論區發佈「縣委書記」等誤導性文字評論，引發「洋縣縣委書記被抱腿」的虛假信息傳播擴散，目前已被依法追究法律責任。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12453679.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12453679.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 02:35:50 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>美烏將在沙特會談，魯比奧：烏克蘭需做出領土讓步</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 10 日，沙特阿拉伯吉達，烏克蘭總統澤連斯基訪問沙特。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174165962680606200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;魯比奧暗示為達成停火，烏克蘭需要在領土上做出讓步。魯比奧暗示為達成停火，烏克蘭需要在領土上做出讓步。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 3 月 11 日，美國和烏克蘭代表團將在沙特阿拉伯吉達舉行會談，此次會談也是自 2 月 28 日白宮爭吵事件後的首次美烏高層會談。預計雙方將在會談中籤署原計劃上月簽署的美烏礦產協議，還將討論俄烏停火以及美國恢復對烏克蘭軍事援助事宜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國務卿馬爾科·魯比奧、美國總統國家安全事務助理邁克·華爾茲、美國中東問題特使史蒂夫·威特科夫將參與週二的會談，烏克蘭方面則派出烏克蘭總統辦公室主任安德烈·葉爾馬克、外交部長安德里·瑟比加和國防部長魯斯特姆·烏梅羅夫。烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基已經抵達沙特，對沙特進行訪問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭官員透露，烏克蘭將提出與俄羅斯實施部分停火，停止在黑海的交火併停止遠程導彈攻擊。烏克蘭還將提議與俄交換囚犯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;透露消息的官員表示，烏克蘭代表團已經準備好在週二的會談上與美國簽署礦產協議。按照此前的計劃，澤連斯基 2 月 28 日與美國總統唐納德·特朗普在白宮會面時將簽署礦產協議。由於澤連斯基與特朗普發生爭吵，簽約儀式被臨時取消。美國隨後還宣佈暫停對烏克蘭的軍事援助和軍事情報支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據烏克蘭媒體公佈的文本，礦產協議共 11 點內容。美烏聯合建立烏克蘭重建投資基金，烏克蘭政府將把所有未來相關自然資源資產（無論烏克蘭政府是直接還是間接擁有）貨幣化所得收入的 50% 投入基金。美國支持烏克蘭為獲得安全保障所做的努力，但沒有明確要為烏克蘭提供安全保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在動身前往沙特前，美國中東問題特使威特科夫對與烏克蘭簽署礦產協議表示了信心，認為雙方將取得「實質性進展」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174165962680606200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國務卿魯比奧則表示，週二的談判情況將決定美國是否恢復對烏克蘭的軍事援助和情報支持。美國國防部官員透露，美國沒有暫停涉及烏克蘭防禦的情報共享，而是暫停了涉及攻擊的情報共享。魯比奧還澄清稱美國無意叫停「星鏈」在烏克蘭的服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魯比奧稱，美國需要從週二的談判中確定烏克蘭在停火上的立場，以及烏克蘭是否願意為實現和平「做困難的事」，「正如俄羅斯需要為終止衝突做困難的事，或至少以某種方式暫停衝突。」他暗示為達成停火，烏克蘭需要在領土上做出讓步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在敲打烏克蘭之時，特朗普於上週五在社交媒體發文，威脅要考慮對俄羅斯實施大規模製裁和關稅措施，直到俄烏達成停火。他敦促俄羅斯與烏克蘭坐上談判桌。此前，美國和歐洲國家已經對俄羅斯實施了數千項制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而就在特朗普發出警告後，俄羅斯宣佈對庫爾斯克州發動全線大規模進攻。烏克蘭於去年 8 月突襲俄羅斯西南部邊境的庫爾斯克州，也是俄烏衝突開始以來，烏克蘭首次攻入俄羅斯本土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戰鬥初期，烏軍迅速佔領庫爾斯克州上百個定居點和 1200 多平方公里土地。但隨着戰線拉長、俄軍加大反擊，烏克蘭的佔領區逐步縮小。上週六，俄軍宣佈在 24 小時內奪回庫爾斯克州的 3 個定居點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據環球時報援引路透社報道，數百名俄特戰隊員沿着一條廢棄的主天然氣管道內部行進了約 15 公里，最終於上週六從烏軍後方發動突襲。庫爾斯克州是烏克蘭與俄羅斯談判的關鍵籌碼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一，俄羅斯外交部發言人瑪麗亞·扎哈羅娃表示，本週內俄羅斯和美國沒有在沙特舉行新一輪會談的計劃。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12453605.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12453605.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 02:31:53 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海代表團提交 6 件議案、150 件建議，涉及這些內容 | 上海聲音</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174165272872075700_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;十四屆全國人大三次會議期間，上海代表團共提交議案 6 件，建議 150 件。十四屆全國人大三次會議期間，上海代表團共提交議案 6 件，建議 150 件。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2025 年 3 月 10 日，上海代表團在駐地就上海團代表提交議案建議情況進行新聞發佈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海代表團新聞發言人、市人大常委會副祕書長劉世軍介紹，十四屆全國人大三次會議期間，上海代表團共提交議案 6 件，建議 150 件，這些議案建議站位高、視野寬、角度新、質量好，反映了代表強烈的政治擔當、負責的履職態度、高昂的履職熱情和高水準的履職能力，充分展現了上海代表團的良好履職風貌。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海代表團出席大會的 60 名全國人大代表以代表團名義提交 2 件議案，內容涉及知識產權保護、社會信用立法；提交 5 件建議，內容涉及支持上海在推進中國式現代化中充分發揮龍頭帶動和示範引領作用、支持跨境金融和離岸金融發展、對接國際高標準經貿規則推動上海高水平制度型開放、支持上海加快建設「全方位門戶複合型國際航空樞紐」、推動長三角區域市場一體化建設等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，代表還聯名提出了 4 件立法類議案（不含代表團議案），分別是制定人工智能法、文化產業促進法、華僑權益保護法、修改勞動合同法。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174165271026740300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;上海代表團新聞發言人、市人大常委會副祕書長劉世軍。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;41 名代表共提出 145 件代表建議（不含代表團建議），內容涉及經濟、科技、法治、社會、文化、教育等領域。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/174165272872075700.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圍繞推進高水平科技自立自強，代表提出加大對上海科技創新領域「兩重」項目支持力度、建立空間可持續發展國際開放創新中心、進一步發揮電氣裝備製造企業科技創新主體作用等建議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圍繞壯大培育新興產業、未來產業，代表提出推動低空經濟高質量發展、實數融合賦能高端裝備製造產業高質量發展、加快推動製造業與人工智能深度融合高質量創新發展等建議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圍繞提振消費、擴大消費，代表提出建立完善鼓勵汽車消費政策、進一步提振消費、激活「煙火氣」、加快平台經濟高質量發展、促進郵輪旅遊制度創新等建議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圍繞加強法治建設，代表提出修改完善預算法、加快推進船員法立法、修改國家通用語言文字法、教育法、促進科技成果轉化法，聯合建立預付消費糾紛處置保障體系、加強法律諮詢服務機構規範管理、加強涉外法治人才培養儲備、深化司法領域國際協助等建議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圍繞建設高質量教育體系和人才培養，代表提出穩定文科教學、建立健康教學體系、進一步加強家庭教育、推進優質本科擴容、深化產教融合、學科融合的汽車研發工程師培養機制、提高拔尖人才培養效能等建議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圍繞擴大就業和完善社會保障，代表提出進一步完善新就業形態人員勞動權益保障相關法律、優化我國社會應急力量建設、支持和引導商業健康險加快發展等建議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圍繞醫療衞生和公共文化建設，代表提出兒科醫療增點擴容與基層資源的有效統籌、建立罕見病多層次保障體系、進一步推進中醫治未病發展、強化音樂版權保護、非遺文化傳承保護等建議。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12452357.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12452357.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 01:44:04 GMT</pubDate>
            <author>劉素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>中央氣象台升級發佈沙塵暴黃色預警，北方 13 省份將有揚沙或浮塵</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174165609227590800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本週，兩股冷空氣將無縫銜接影響我國，降溫、雨雪、大風、沙塵齊登場。本週，兩股冷空氣將無縫銜接影響我國，降溫、雨雪、大風、沙塵齊登場。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;今年以來北方最大規模沙塵過程進入最強時段，中央氣象台已於 2025 年 3 月 11 日 6 時升級發佈沙塵暴黃色預警。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央氣象台預計，3 月 11 日 8 時至 12 日 8 時，新疆南部、內蒙古中西部、甘肅東部、寧夏、陝西中北部、山西、河北、北京、天津、河南北部、山東北部、遼寧西部、吉林西部等地有揚沙或浮塵天氣，其中內蒙古中西部的部分地區有沙塵暴，局地有強沙塵暴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央氣象台同時發佈大風黃色預警稱，3 月 11 日 8 時至 12 日 8 時，西北地區東部、內蒙古、東北地區中西部、華北北部、西藏中西部等地的部分地區有 5-6 級風，其中，內蒙古中東部等地的部分地區有 7-8 級風，局地陣風可達 10 級及以上；渤海、渤海海峽將有 7 級、陣風 8 級的大風。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央氣象台昨天已連續發佈大風和沙塵暴的藍色預警。北京日報發佈消息稱，這應該是今年以來北方最大規模的沙塵過程。3 月 11 日傍晚至夜間，沙塵將進入北京。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國天氣網 3 月 11 日發文表示，今日為本輪沙塵過程最強時段。從沙塵影響進程來看，今天，沙塵主要影響新疆東部和南部、甘肅中西部、寧夏、內蒙古西部等地，部分地區有沙塵暴；明天，沙塵影響區域將向東擴展至西北地區東部、華北北部，內蒙古中西部等地局地有沙塵暴或強沙塵暴；後天，沙塵將進一步向東南傳輸。預計 3 月 13 日，沙塵天氣將逐漸減弱。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174165609227590800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙塵天氣對人體健康、交通出行等方面有不利影響。中央氣象台提醒公眾，要做好防風防沙準備，及時關閉門窗；注意攜帶口罩，紗巾等防塵用品，以免沙塵對眼睛和呼吸道造成損傷；做好精密儀器的密封工作；把圍板、棚架、臨時搭建物等易被風吹動的搭建物固緊, 妥善安置易受沙塵暴影響的室外物品；由於能見度較低，駕駛人員應控制速度，確保安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伴隨大風天氣，沙塵之後是雨雪降溫。中國天氣網表示，本週，兩股冷空氣將無縫銜接影響我國，降溫、雨雪、大風、沙塵齊登場。隨着冷空氣接連來襲，本週中東部將上演冷暖大逆轉，大部地區累計降幅幅度將在 10℃以上，部分地區可超 15℃，屆時各地氣溫將從較常年同期偏高轉為偏低的水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12452822.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12452822.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 01:35:27 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普拒絕排除美國衰退可能，美股遭遇「黑色星期一」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 10 日，美國紐約，納斯達克市場中心。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174165469482496700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;高盛團隊將美國 2025 年 GDP 增長預期從從 2.4% 大幅下調至 1.7%。高盛團隊將美國 2025 年 GDP 增長預期從從 2.4% 大幅下調至 1.7%。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 3 月 10 日，隨着投資者對美國經濟衰退風險上升擔憂加劇，美國三大股指在當天收盤時大幅下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;道指跌 2.08%，收跌 890.01 點；納指跌幅 4%，收跌 727.9 點；標普 500 指數跌 2.7%，收跌 155.6 點。標普 500 指數較 2 月 19 日創下的歷史高點回落 8.7%，納指較近期高點下跌近 14%。大型科技股集體大跌，特斯拉暴跌 15.43%，市值一夜蒸發 1300 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早些時候，媒體播出了對美國總統唐納德·特朗普上週四錄製的專訪。主持人提到了美國近期對貿易夥伴國的關稅政策，問特朗普是否預計今年美國會陷入衰退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普並沒有給出否定答案，而是表示自己「討厭預測這樣的事」。他表示，由於美國政府正在進行「大行動」，美國將經歷一段「過渡期」。特朗普認為其政策能「把財富帶回美國」，「這是大事，這種事都需要一些時間。但我想這對我們會很好。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普再次淡化了關稅政策對美國股市的影響，還進一步表示 4 月 2 日對等關稅生效後，「我們還可能上調部分關稅，我們不會下調，我們可能上調。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一，作為對美國關稅措施的報復，加拿大安大略省正式對向美國紐約、密歇根、明尼蘇達州的電力出口徵收 25% 的附加費。安大略為 3 州的 150 萬戶家庭和企業供電，預計附加費將導致美國用戶每月電費增加 100 加元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174165469482496700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安大略省省長道格·福特還警告，如果美國的關稅措施持續，安大略將繼續提高電費甚至完全中斷供電。包括安大略省在內的加拿大多省已經下架美國酒產品，部分民眾開始自發抵制美國商品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大對美國採取新措施當天，高盛集團公佈的新報告對美國經濟前景表示擔憂。高盛的經濟學家團隊在研究報告中將美國 2025 年 GDP 增長預期從從 2.4% 大幅下調至 1.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;團隊表示，下調預測是因為「我們的貿易政策假設變得更加不利」。高盛團隊預計，今年美國的平均關稅稅率將上升 10 個百分點，達到特朗普第一個總統任期的 5 倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研究報告警告，關稅將從 3 個方面影響美國經濟前景。新關稅預計將推高消費者價格，從而削減消費者的實際收入；其次，關稅通常伴隨着金融環境收緊；第三，圍繞關稅實施的不確定性可能會導致企業推遲投資。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12452433.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12452433.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 01:08:56 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 十四屆全國人大三次會議今日閉幕；《廣東省推動人工智能與機器人產業創新發展若干政策措施》發佈</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 十四屆全國人大三次會議今日閉幕；《廣東省推動人工智能與機器人產業創新發展若干政策措施》發佈&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;乘聯分會：2 月新能源乘用車國內零售銷量 68.6 萬輛，同比增長 79.7%；美股三大指數集體收跌，特斯拉跌超 15%；美國務卿：將正式取消國際開發署 83% 的項目。乘聯分會：2 月新能源乘用車國內零售銷量 68.6 萬輛，同比增長 79.7%；美股三大指數集體收跌，特斯拉跌超 15%；美國務卿：將正式取消國際開發署 83% 的項目。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;十四屆全國人大三次會議今日閉幕&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新華社消息，11 日上午，十四屆全國人大三次會議各代表團舉行代表小組會議，審議關於全國人大常委會工作報告、最高人民法院工作報告、最高人民檢察院工作報告的三個決議草案；召開主席團第四次會議。11 日下午 3 時，十四屆全國人大三次會議在人民大會堂舉行閉幕會，表決關於政府工作報告的決議草案，表決全國人民代表大會關於修改全國人民代表大會和地方各級人民代表大會代表法的決定草案，表決關於 2024 年國民經濟和社會發展計劃執行情況與 2025 年國民經濟和社會發展計劃的決議草案，表決關於 2024 年中央和地方預算執行情況與 2025 年中央和地方預算的決議草案，表決關於全國人民代表大會常務委員會工作報告的決議草案，表決關於最高人民法院工作報告的決議草案，表決關於最高人民檢察院工作報告的決議草案。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《廣東省推動人工智能與機器人產業創新發展若干政策措施》發佈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;廣東省人民政府辦公廳印發廣東省推動人工智能與機器人產業創新發展若干政策措施。其中提到，支持關鍵核心技術攻關。支持企業、高校、科研院所等各類創新主體開展聯合攻關，圍繞人工智能與機器人產業鏈上下游組建產業創新聯盟，加快構建全過程創新鏈。組織實施省重點領域研發計劃「新一代人工智能」「智能機器人」等旗艦項目、重大專項，在人工智能與機器人領域部署一批攻關任務。對國家科技重大專項符合省級配套條件的人工智能與機器人領域重點項目，省財政按規定給予配套獎勵，單個項目省級配套金額超 1 億元（含）的，按「一事一議」方式研究給予支持。創建人工智能與機器人領域製造業創新中心，對符合條件的國家級、省級製造業創新中心，省財政按規定分別給予最高 5000 萬元、1000 萬元的資金支持。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;乘聯分會：2 月新能源乘用車國內零售銷量 68.6 萬輛，同比增長 79.7%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;乘聯分會 3 月 10 日發佈數據，2 月新能源乘用車批發銷量達到 83.0 萬輛，同比增長 79.6%，環比下降 6.7%；1-2 月累計批發 171.9 萬輛，增長 48.0%。2 月新能源乘用車市場零售 68.6 萬輛，同比增長 79.7%，環比下降 7.8%；1-2 月累計零售 143.0 萬輛，增長 35.5%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;東方集團：存在重大違法強制退市風險&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 10 日，東方集團發佈股票交易嚴重異常波動公告稱，公司已被中國證監會立案調查，涉嫌重大財務造假，可能觸及重大違法強制退市情形。此外，公司存在不符合重整條件的風險，因已被立案調查且可能被強制退市。同時，公司無法按期歸還 6.29 億元募集資金。股價方面，公司股票已連續 10 個交易日內日收盤價格跌幅偏離值累計達到 50%，屬於股票交易嚴重異常波動情形。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;富臨精工：控股子公司擬增資擴股引入戰投寧德時代&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;富臨精工 3 月 10 日晚間公告，公司控股子公司江西昇華新材料有限公司擬以增資擴股的方式引入戰略投資者寧德時代。寧德時代擬以 4 億元認購江西昇華新增註冊資本 3.39 億元，並取得江西昇華本次交易交割完成後基於完全攤薄基礎上 18.7387% 的股權。江西昇華的現有股東就本次增資事項放棄優先認購權。增資完成後，公司持有江西昇華的股權比例將由 97.9211% 減少至 79.5719%，江西昇華仍為公司控股子公司，不會導致公司合併報表範圍發生變化。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指數集體收跌，特斯拉跌超 15%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股三大指數集體收跌，道指跌 2.08%，納指跌 4%，標普 500 指數跌 2.7%，大型科技股普跌，特斯拉跌超 15%，為 2020 年 9 月以來最大單日跌幅，英偉達跌超 5%，蘋果、Meta、谷歌跌超 4%，微軟跌超 3%。加密貨幣、汽車製造、半導體板塊跌幅居前，Coinbase 跌超 17%，Strategy 跌超 16%，康特科技跌超 8%，阿斯麥跌超 6%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國務卿：將正式取消國際開發署 83% 的項目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，當地時間 3 月 10 日，美國國務卿魯比奧宣佈，經過 6 周的審查，將正式取消美國國際開發署 83% 的項目。魯比奧表示，被取消的 5200 份合同花費了數百億美元，但這些合同並沒有服務於美國的國家利益，甚至在某些情況下，有損國家利益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;以色列代表團已啓程前往多哈，推進第二階段加沙停火談判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，當地時間 3 月 10 日，以色列談判代表團已於當天啓程前往卡塔爾首都多哈，以推進加沙停火協議第二階段談判。據瞭解，以色列談判代表團將於 10 日晚些時候通過斡旋方與巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）就釋放被扣押人員等問題展開間接談判，談判的重點是美國中東問題特使威特科夫就第二階段停火協議提出的一份草案。據悉，威特科夫將於 11 日或 12 日加入在多哈進行的此次談判。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12451818.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12451818.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 23:35:36 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海代表團審議「兩高」報告，建議加快推進人工智能等領域立法 | 上海聲音</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250310/174160808019614100_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;其實代表建議，加快推進人工智能立法，秉持包容審慎的理念，以促進發展為立法導向，為技術創新、產業創新提供更加寬鬆的政策環境。其實代表建議，加快推進人工智能立法，秉持包容審慎的理念，以促進發展為立法導向，為技術創新、產業創新提供更加寬鬆的政策環境。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;十四屆全國人大三次會議上海代表團 3 月 9 日和 10 日分別舉行小組會議、全體會議，審議全國人大常委會工作報告、最高人民法院工作報告、最高人民檢察院工作報告、關於修改代表法的決定草案等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;謝堅鋼&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;代表説，「兩高」堅持為大局服務、為人民司法，維護安全穩定出真招，服務高質量發展見實效，保障民生福祉有溫度，追求公平公正顯擔當，忠實履行了以高質量的審判、檢察工作支撐和服務中國式現代化的使命職責。建議最高法為優化法治化營商環境持續加大司法政策供給力度，依法平等保護各種所有制經濟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;許忠代表建議，有關部門繼續深挖音樂領域的黑灰產業，通過加大執法力度、完善跨部門協作機制，嚴厲打擊侵權行為和犯罪行為，用好數字技術完善數字版權法律監督體系，維護音樂市場的公平競爭環境。同時強化知識產權保護，為中國音樂文化行穩致遠護航。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其實代表建議，加快推進人工智能立法，秉持包容審慎的理念，以促進發展為立法導向，為技術創新、產業創新提供更加寬鬆的政策環境。同時加強人工智能在司法實踐中的運用，推動數字賦能從線上化、信息化向智能化的轉變，提高司法質效；推動司法審判從「經驗驅動」向「數據驅動」轉型，推動適法統一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倪迪代表説，船員隊伍建設關係到我國航運產業鏈供應鏈韌性和國家總體安全，建議加快《船員法》立法，依法公平保障船員權益，以制度創新和規則引領，保障和推動從航運大國走向航運強國，同時建設高素質船員隊伍，為上海國際航運中心建設加強人才保障。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250310/174160808019614100.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李豐代表建議，進一步發揮司法能動作用，精準回應企業需求，從刑事打擊與保護、一站式訴訟服務建設、涉企糾紛多元化解等方面，優化服務保障格局，以高質量司法護航民營經濟高質量發展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12451520.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12451520.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:42:16 GMT</pubDate>
            <author>劉素楠</author>
        </item>
    </channel>
</rss>