<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 16 Apr 2025 02:44:12 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>界面早報 | 中越發表聯合聲明；李強：以更大力度促進消費擴大內需做強國內大循環</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 中越發表聯合聲明；李強：以更大力度促進消費擴大內需做強國內大循環&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;人社部：截至 2024 年年底全國職業年金基金投資運營規模 3.11 萬億元，年均投資收益率 4.42%；因談判進展甚微，歐盟預計美國關稅將保持不變；特朗普簽署行政令，調查美國依賴進口關鍵礦物的安全風險。人社部：截至 2024 年年底全國職業年金基金投資運營規模 3.11 萬億元，年均投資收益率 4.42%；因談判進展甚微，歐盟預計美國關稅將保持不變；特朗普簽署行政令，調查美國依賴進口關鍵礦物的安全風險。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中華人民共和國和越南社會主義共和國關於持續深化全面戰略合作伙伴關係、加快構建具有戰略意義的中越命運共同體的聯合聲明&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;應越南共產黨中央委員會總書記蘇林、越南社會主義共和國主席梁強邀請，中國共產黨中央委員會總書記、中華人民共和國主席習近平於 2025 年 4 月 14 日至 15 日對越南進行國事訪問。訪問期間，習近平總書記、國家主席同蘇林總書記舉行會談，分別會見梁強國家主席、範明政總理、陳青敏國會主席。在友好、坦誠的氣氛中，雙方相互通報各自黨和國家情況，就繼續深化全面戰略合作伙伴關係、推進具有戰略意義的中越命運共同體建設及共同關心的國際地區問題深入交換意見，達成重要共識。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12617091.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;李強在北京市調研時強調，以更大力度促進消費擴大內需做強國內大循環&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中共中央政治局常委、國務院總理李強 4 月 15 日在北京調研。他強調，要深入貫徹習近平總書記關於全方位擴大國內需求的重要指示精神，沉着冷靜應對外部衝擊帶來的困難挑戰，以更大力度促進消費、擴大內需、做強國內大循環，進一步釋放我國超大規模市場的活力潛力。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12616800.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人社部：截至 2024 年年底全國職業年金基金投資運營規模 3.11 萬億元，年均投資收益率 4.42%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，人社部網站公佈 2024 年全國職業年金基金市場化投資運營情況。截至 2024 年年底，全國 31 個省（自治區、直轄市）、新疆生產建設兵團和中央單位職業年金基金投資運營規模 3.11 萬億元。自 2019 年 2 月啓動市場化投資運營以來，全國職業年金年均投資收益率 4.42%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;海關總署召開進出口企業、行業協會商會座談會&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「海關發佈」公眾號消息，4 月 15 日，海關總署召開進出口企業、行業協會商會座談會，署領導孫梅君、呂偉紅、吳海平、趙增連、張寶峯出席會議。會上，進出口企業和行業協會商會負責人介紹了企業、行業生產運行和穩訂單拓市場情況，並提出政策措施建議。大家一致表示，堅決擁護和支持國家對美反制措施，有決心、有信心戰勝困難、應對沖擊，動態調整經營策略，化挑戰為機遇，實現更大更好發展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;因談判進展甚微，歐盟預計美國關稅將保持不變&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，據報道，因談判進展甚微，歐盟預計美國關稅將保持不變。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普簽署行政令，調查美國依賴進口關鍵礦物的安全風險&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，當地時間 4 月 15 日，白宮表示，美國總統特朗普簽署了一項行政命令，對美國依賴進口加工關鍵礦物及其衍生產品的國家安全風險展開調查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國白宮稱在停火前提下或與俄建立經濟夥伴關係&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，當地時間 4 月 15 日，美國白宮新聞祕書萊維特表示，美國中東問題特使史蒂文·威特科夫和俄羅斯的對話富有成效。威特科夫和特朗普相信俄羅斯希望結束俄烏衝突，俄羅斯有結束這場衝突的動機。萊維特表示，俄羅斯或許可以與美國建立經濟夥伴關係，但美國首先需要看到停火，威特科夫和特朗普都向俄羅斯明確表達了這一點。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;加拿大將對部分美國商品給予為期 6 個月關稅減免，旨在為企業調整供應鏈提供過渡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;加拿大財政部 4 月 15 日表示，計劃對從美國進口的用於製造業、加工以及食品和飲料包裝領域的商品，以及用於支持公共衞生、醫療保健、公共安全和國家安全目的的商品，給予為期六個月的臨時關稅豁免。加拿大政府表示，該減免旨在為加拿大企業和實體提供更多時間調整其供應鏈，並在可能情況下優先考慮國內供應來源。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指數集體收跌，納指跌 0.05%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股三大指數集體收跌，納指跌 0.05%，標普 500 指數跌 0.17%，道指跌 0.39%。大型科技股漲跌互現，奈飛漲超 4%，英偉達漲超 1%，谷歌、亞馬遜跌超 1%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12617365.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12617365.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 23:25:23 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海五大新城完成細分賽道規劃，青浦佈局「低空經濟」實現兩位數增長</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174472604915775300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在鏈主企業領跑下，各新城細分賽道工業產值全部實現正增長，其中青浦、南匯、嘉定新城細分賽道實現兩位數增長。在鏈主企業領跑下，各新城細分賽道工業產值全部實現正增長，其中青浦、南匯、嘉定新城細分賽道實現兩位數增長。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;4 月 15 日舉行的 2025 年上海市新城發展行動方案新聞通氣會透露，上海今年將編制完成新城細分賽道專項規劃，同步形成產業圖譜和重點企業清單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市發展改革委副主任陳石燕透露，去年以來，上海研究提出了首批共 6 條新城特色產業細分賽道，分別是醫療器械和高端裝備（嘉定新城）、北斗及低空經濟（青浦新城）、儀器儀表（松江新城）、新能源設施（松江新城）、美麗健康（奉賢新城）、大飛機全產業鏈（南匯新城）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在鏈主企業領跑下，各新城細分賽道工業產值全部實現正增長，其中青浦、南匯、嘉定新城細分賽道實現兩位數增長。2024 年，五個新城實現規模以上服務業營業收入近 3000 億元，同比增長 7.3%；全市 77 家市級智能工廠中新城有 29 家，佔比約 40%，新城先進製造業和現代服務業加速融合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;記者瞭解到，在數年多建設中，「五個新城」之一的上海青浦新城，抓住「低空經濟」，完成產業佈局。上海青浦區航空產業協會會長李錦銘告訴界面新聞記者，「青浦區低空經濟產值從 2020 年的 57 億元增至去年底的 197 億元。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青浦切入低空經濟賽道，得益於北斗產業的迅猛發展。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174472604915775300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青浦區是全國北斗規模應用試點城市之一。作為國內首個正式投入運營的北斗產業園，上海青浦「西虹橋基地，2023 年核心產業年產值超百億，支撐上海北斗產業近 30% 複合增速。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北斗產業基地內聚集了累計引進企業達 719 家，已培育出多家高新技術企業和專精特新「小巨人」企業，包括華測導航、聯適導航等標杆企業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是在北斗產業的基礎上，青浦新城區域集聚航空設備製造、關鍵部件研發、導航定位、低空運營服務等多個方向的優質項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，上海青浦區發佈了《青浦區低空經濟產業高質量發展行動方案（2024—2027 年）》，明確了到 2027 年的目標，包括建立以工業級無人機、電動垂直起降航空器（eVTOL）和新能源通航飛機等為核心的產業集聚區，形成低空研發、生產、製造和服務相互促進的格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，青浦區還被列為國家智慧空中交通試點城區，推動城市低空場景應用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;低空經濟在新的政策規劃支持之下，乘勢起飛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，在民用航空領域，青浦園區則集聚了普惠飛機發動機、東航技術應用研發中心、法荷航空、嘯翔通航等一批業內知名企業，正逐步構建航空維修、培訓、物流等低空經濟生態系統。其中，成立於 2012 年的上海嘯翔航空擁有多架 G2 直升機，目前能夠滿足江浙滬皖地區短途低空飛行的需求，目前也在嘗試往 eVTOL 飛行方向發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海青浦區航空產業協會會長李錦銘在採訪中向記者透露，順豐集團正在上海青浦籌建無人機產業基地，未來將面向無人機快遞應用展開研發，並向長三角為輻射。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在採訪中，上海區經委副主任李玉潔透露，青浦將聚焦工業級無人機及其配套零部件、北斗終端設備等智能製造細分領域，及航空發動機維修、低空運營服務繼續佈局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青浦同時正在制訂低空經濟專項政策，並打造北斗融合應用平台、低空物流服務平台、低空經濟關聯產業服務平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;場景開發方面，上海青浦將發揮快遞物流企業總部集聚優勢，逐步開展跨區、省際及長三角區域物流運輸。同時，也將在低空文旅、應急消防、智慧城市等方面加強場景應用，形成商業模式。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12617202.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12617202.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 21:34:10 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普關稅衝擊生存環境，新加坡希望通過提前大選強化內部穩定</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;新加坡港船廠及倉庫倉儲區鳥瞰圖。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174471644951126700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「過去幾十年來，新加坡賴以成功的全球條件可能不再適用。這就是我召集這次大選的原因」。「過去幾十年來，新加坡賴以成功的全球條件可能不再適用。這就是我召集這次大選的原因」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 15 日 15 時，新加坡總統尚達曼在總理黃循財的建議下解散國會，大選正式啓動。4 月 23 日為候選人提名日，投票日為 5 月 3 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新加坡國會實行一院制，任期 5 年。國會議員分為民選議員、非選區議員和官委議員。其中民選議員由公民選舉產生，從而確定執政黨歸屬。本屆國會 2020 年 7 月 11 日選舉產生，現共有議員 103 人。其中民選議員 92 人，包括人民行動黨 83 人，工人黨 9 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 5 月， 52 歲的&lt;span&gt;人民行動黨第四代領導核心&lt;/span&gt;黃循財&lt;span&gt;正式成為繼李光耀、吳作棟和李顯龍之後的第四任總理。新&lt;/span&gt;內閣主要成員包括總理兼財政部長黃循財、國務資政李顯龍、副總理兼貿工部長顏金勇、副總理王瑞傑、國務資政兼國家安全統籌部長張志賢等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當內部會外部出現重大變化和挑戰之際，實行議會制的國家執政黨往往會選擇提前召集選舉，試圖在不穩定的大環境下鞏固權力地位，以便利於推行政策，例如去年以來的日本、法國、德國和韓國&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新加坡從馬六甲海峽的小漁港發展成為經濟強國，在很大程度上得益於其極其穩定的政治體制。但長期執政的人民行動黨近年來也感受到了危機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在 2020 年新冠肺炎疫情期間舉行的大選中，儘管人民行動黨拿下 83 個席位的絕對多數，但反對黨工人黨的影響力在逐步擴大，後者尤其受到年輕一代的支持。&lt;/span&gt;據悉此次人民行動黨將推出 30 多張新面孔，以注入活力。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174471644951126700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然新加坡是世界上最富有的國家之一，但同事其生活成本高企、收入差距擴大、住房越來越難以負擔、移民造成的過度擁擠等問題成為橫在人民行動黨面前的頑固挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最新的大選議程公開後，黃循財在 Facebook 上寫道：「我們正在親歷世界的深刻變化。世界正變得越來越不確定，甚至不穩定。過去幾十年來，新加坡賴以成功的全球條件可能不再適用。這就是我召集這次大選的原因」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黃循財警告，美國關稅衝擊全球貿易體系，使得經濟陷入極度不確定性之中，因此新加坡這艘船的駕駛艙有誰，就顯得很重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;黃循財 4 月 8 日在國會發表講話時表示，美國對新加坡徵收所謂「對等關稅」（10%）既違背了兩國自由貿易協定，也違反世界貿易組織規則。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;美國的全面關稅標誌着全球貿易的深刻轉折點——遠離基於規則的全球化，步入一個更加保護主義和危險的時代。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鑑於其轉口貿易和區域物流樞紐地位，該國的外向型經濟結構使其成為全球貿易波動的「晴雨表」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彭博社調查顯示，受關稅引發的全球貿易疲軟影響，新加坡今年第三和第四季度 GDP 增長幅度可能分別放緩至 1.3% 和 1.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在 4 月 15 日當天，歐盟委員會主席馮德萊恩與黃循財進行了通話。前者重申了全球貿易體系的可預測性、透明度、公平性和開放性的重要性——這是該體系能夠正常運轉、蓬勃發展並惠及所有人的唯一途徑。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616787.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616787.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 13:26:38 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>中華人民共和國和越南社會主義共和國關於持續深化全面戰略合作伙伴關係、加快構建具有戰略意義的中越命運共同體的聯合聲明</title>
            <description>&lt;p&gt;中華人民共和國和越南社會主義共和國關於持續深化全面戰略合作伙伴關係、加快構建具有戰略意義的中越命運共同體的聯合聲明&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、應越南共產黨中央委員會總書記蘇林、越南社會主義共和國主席梁強邀請，中國共產黨中央委員會總書記、中華人民共和國主席習近平於 2025 年 4 月 14 日至 15 日對越南進行國事訪問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;訪問期間，習近平總書記、國家主席同蘇林總書記舉行會談，分別會見梁強國家主席、範明政總理、陳青敏國會主席。在友好、坦誠的氣氛中，雙方相互通報各自黨和國家情況，就繼續深化全面戰略合作伙伴關係、推進具有戰略意義的中越命運共同體建設及共同關心的國際地區問題深入交換意見，達成重要共識。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、雙方同意要堅定不移地推進中越友好事業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方認為，中越地理相連、文化相近、民心相通、制度相同、命運相關，是好鄰居、好朋友、好同志、好夥伴，同為共產黨領導的社會主義國家，都致力於人民幸福與國家富強，致力於人類和平與進步的崇高事業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方回顧了建交 75 年來中越兩黨兩國關係的發展歷程。中國是世界上首個承認並同越南民主共和國（現為越南社會主義共和國）建交的國家，越南是東南亞第一個同中華人民共和國建交的國家。無論國際風雲如何變幻，雙方在爭取國家獨立和民族解放的鬥爭中始終並肩戰鬥、相互支持，在探索符合各自國情的社會主義道路和各具特色的現代化道路上始終互學互鑑、攜手並進，越南黨、國家和人民始終高度評價和珍視中國黨、國家和人民給予的有力支持和巨大幫助。雙方一致認為，由毛澤東主席、胡志明主席等老一輩領導人親手締造並精心培育的「越中情誼深，同志加兄弟」傳統友誼歷久彌堅，是兩國人民的寶貴財富，必須繼承好、維護好、發揚好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進入新時代，在習近平總書記、國家主席同阮富仲總書記、蘇林總書記等兩黨兩國領導人戰略引領下，中越關係實現跨越式發展，特別是 2023 年 12 月宣佈構建具有戰略意義的中越命運共同體以來，中越關係進入政治互信更高、安全合作更實、務實合作更深、民意基礎更牢、多邊協調配合更緊、分歧管控解決更好的新階段，全面戰略合作取得豐碩成果，給兩國人民帶來切實利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面對世界之變、時代之變、歷史之變，中方強調堅持對越友好政策，始終把越南視為周邊外交的優先方向。越方重申始終把對華關係視為越南獨立自主、全方位、多樣化對外政策的一貫主張、客觀要求和頭等優先。這是雙方的戰略選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方一致認為，要堅定支持對方保持戰略自主，自主選擇符合本國國情的發展道路，堅持兩黨兩國最高領導人政治引領，將對方的發展視為自身發展機遇，堅持從戰略高度和長遠角度看待和發展中越關係，堅持「長期穩定、面向未來、睦鄰友好、全面合作」方針、「好鄰居、好朋友、好同志、好夥伴」精神和「六個更」總體目標，以中越建交 75 週年為契機，持續深化全面戰略合作伙伴關係，加快構建具有戰略意義的中越命運共同體，推動雙方互利合作向更高質量發展，兩國戰略協作向更深層次推進，更好造福兩國人民，為地區穩定發展以及人類和平與進步事業作出重要貢獻，為構建人類命運共同體作出積極示範。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、雙方重申要堅定不移地支持對方走好符合本國國情的社會主義道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;越方熱烈祝賀中國全國兩會勝利召開，祝賀中國經濟社會發展取得歷史性成就、發生歷史性變革，支持中方以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業，認為中國進一步全面深化改革，擴大對外開放，實現高質量發展，將為包括越南在內的發展中國家現代化進程提供新機遇。越方祝願並相信在以習近平同志為核心的中共中央堅強領導下，在習近平新時代中國特色社會主義思想指引下，中國黨、政府和人民定將高質量完成「十四五」規劃各項目標任務，全面建成社會主義現代化強國，勝利實現第二個百年奮鬥目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中方熱烈祝賀越南共產黨成立 95 週年、越南社會主義共和國成立 80 週年，祝賀並高度評價越南開展革新事業近 40 年、落實《向社會主義過渡時期國家建設綱領（2011 年補充修訂）》近 15 年來取得的重要成就，推動越南經濟高速增長，人民生活水平顯著提升，深度廣泛融入國際政治、全球經濟、人類文明，承擔重要國際責任，在多個國際組織和多邊平台發揮積極作用。中方祝願並相信在以蘇林同志為首的越共中央堅強領導下，越南黨、國家和人民必將勝利實現越共十三大提出的各項目標任務，籌備好和成功召開 2026 年越共十四大，帶領越南邁入發展新紀元，成功建設民富、國強、民主、公平、文明的社會主義越南。中方重申支持越南國家發展繁榮、人民幸福，建設強大、獨立、自主的經濟體系，統籌推進革新事業、工業化、現代化，全面融入國際，發展廣泛友好的對外關係，為地區和世界和平穩定、發展繁榮發揮更加重要作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、雙方確認要共同將戰略互信提升至更高水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方重申，高層引領尤其是兩黨兩國最高領導人的戰略引領對中越關係健康穩定發展具有不可替代的重要作用。同意繼續通過雙邊互訪、互派特使、熱線電話、互致信函等多種形式，密切兩黨兩國高層接觸，及時就兩黨兩國關係、共同關心的重大議題和當前國際地區形勢進行戰略溝通，牢牢把握中越關係正確前進方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方同意，繼續充分發揮黨際渠道特殊作用，進一步加強兩黨交流合作機制，特別是兩黨高層會晤、兩黨理論研討會等的作用，提升兩黨中央對口部門、兩國地方特別是接壤省（區）黨組織交流合作成效。通過兩黨理論研討會、幹部培訓合作計劃和黨際團組交往，全面開展治黨治國理論和實踐經驗交流，共同深化對堅持黨的領導、推動社會主義事業在世界百年變局中發展壯大的認識，服務各自黨的建設和社會主義事業發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進一步加強中國全國人大與越南國會、中國政府與越南政府、中國全國政協與越南祖國陣線的友好交流合作。辦好中國全國人大與越南國會聯委會會議、中國全國政協與越南祖國陣線中央暨邊境省份組織友好交流活動。發揮中越雙邊合作指導委員會統籌協調作用，指導兩國各部門各地方推進中越命運共同體建設。深化政治安全合作，將中越外交、國防、公安「3+3」戰略對話機制明確為部長級並適時召開首次部長級會議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;繼續落實好兩國外交部關於加強新形勢下合作的協議，保持兩部領導經常性接觸，包括常務副外長戰略磋商、年度外交磋商，加強對口司局交流，落實好人員培訓計劃，支持併為改善兩國外交機構館舍條件提供便利，支持越南駐重慶總領館於 2025 年上半年正式開館。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;越方重申堅定奉行一箇中國政策，承認世界上只有一箇中國，中華人民共和國政府是代表全中國的唯一合法政府，台灣是中國領土不可分割的一部分。支持兩岸關係和平發展和中國統一大業，堅決反對任何形式的「台獨」分裂活動，一貫支持不干涉他國內政原則。越方不同台灣發展任何形式的官方關係。越方認為涉港、涉疆、涉藏問題是中國內政，支持中方維護香港、新疆、西藏發展穩定。中方高度讚賞越方上述立場，支持越方維護社會穩定、保障國家安全和發展、實現民族大團結。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、雙方重申要打造更加務實的安全合作支柱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;防務安全合作是中越關係的支柱之一，為鞏固兩黨兩國戰略互信作出了重要貢獻。雙方同意強化國防、公安、安全、最高法、最高檢等合作機制，加強司法部對口交流，推進以下重點合作：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方同意，加強兩軍高層和各層級交往，發揮好邊境國防友好交流活動、防務安全磋商等機製作用，加強兩國軍隊在政治工作、人員培訓、戰略研究、聯合研究等領域交流合作，加強國防工業、軍艦互訪和聯演聯訓合作，繼續加強在醫療衞勤、聯合國維和及非傳統安全領域合作。深化邊防合作，就邊界管理加強協調配合，開展陸地邊界聯合巡邏，鼓勵兩國邊防部隊建立友好關係。加強邊境地區友好交流。發揮北部灣海域聯合巡邏機製作用，開展好北部灣聯合巡邏，深化兩國海軍和海警合作交流機制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方同意，加強兩國執法高層交往，發揮好合作打擊犯罪部長級會議、戰略安全對話、政治安全聯合工作組等機製作用，有效開展安全、情報、反恐等領域合作，加快設立兩國公安部熱線，合力打擊各種形式的跨境犯罪。深化中國執法安全部門與越南公安部合作，加強在反恐、打擊網賭電詐、網絡犯罪、經濟犯罪、販賣人口、出入境管理、追逃追贓等領域合作。就反干涉、反分裂、防範敵對勢力「顏色革命」「和平演變」等加強信息情報交流和經驗共享。擴大中國應急管理部與越南公安部之間的合作。加強兩國法律和司法領域合作，落實好兩國司法部、中國司法部與越南公安部合作諒解備忘錄，年內舉行司法行政部門首次邊境會晤，不斷完善司法協助機制，增強社會主義法治建設經驗交流互鑑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六、雙方同意以中國發展新質生產力、越南發展新型生產力為契機，構建更加廣泛深入的全方位合作格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加快兩國發展戰略對接，落實好共建「一帶一路」倡議和「兩廊一圈」框架對接合作規劃，優先加快推進兩國鐵路、高速公路、口岸基礎設施互聯互通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方將發揮中越鐵路合作聯委會機製作用，有效落實跨境標軌鐵路合作項目政府間協議，推動中越跨境標準軌鐵路聯通，中方願與越方探討開展技術和人力資源培訓合作。雙方高度評價中方批准老街－河內－海防標準軌鐵路項目可行性研究立項換文，同意儘快開展可研工作，爭取早日開工建設，加快研究河口－老街鐵路連接線方案，為早日實施方案奠定基礎，歡迎雙方簽署同登－河內、芒街－下龍－海防標準軌鐵路線路規劃項目立項換文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加強公路技術交流合作，高度評價中國壩灑－越南巴剎紅河界河公路大橋開工建設，推動中國天保－越南清水國際口岸跨界交通工程開工建設。雙方將繼續發揮中越陸地邊境口岸管理合作委員會機製作用，加快友誼關－友誼、浦寨－新清貨運專用通道智慧口岸建設，視情在東興－芒街等符合條件的其他口岸推廣，提升智慧海關「軟聯通」。支持加強陸路、航空和鐵路運輸合作，繼續開展《國境鐵路協定》修訂工作，發展中越國際鐵路聯運，推動恢復國際聯運旅客列車，開通更多中越跨境班列，為鐵路口岸檢驗檢疫和貨物通關提供便利。在符合雙方時刻管理規則的前提下，為兩國航空公司延長、增加起降時刻、開拓兩國市場提供便利，鼓勵兩國航空公司根據市場需求恢復、增開航班。歡迎越南的航空公司通過各種方式引進和運營中國商用飛機，支持在中國商用飛機領域進一步加強合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加強中越經濟戰略對接和粵港澳大灣區、長三角地區及將「兩廊一圈」經濟走廊拓展至重慶等兩國區域發展戰略對接。雙方鼓勵和支持有實力、有信譽、具備先進技術的企業赴對方國家投資，將為此營造公平便利的營商環境。歡迎兩國企業合作研究應用 5G 技術。加強人工智能、清潔能源、綠色發展、數字經濟等新興領域合作。發揮中越跨境經濟合作區建設模式研究工作組作用，積極探討開展跨境經濟合作區模式試點，共同打造安全、穩定的產業鏈供應鏈。雙方同意深化兩國國企改革和管理經驗交流，開展人員培訓合作。用好兩國金融與貨幣合作工作組，就金融貨幣領域政策調控和改革加強信息溝通與經驗共享，落實好跨境二維碼互聯互通合作，探討擴大本幣結算範圍，提高抵禦金融風險能力。在符合各自法律法規和產業政策的前提下探索開展關鍵礦產合作。加快落實傳統醫學院二分院、越中友誼宮維修維護以及其他民生領域合作項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方同意發揮好《區域全面經濟夥伴關係協定》（RCEP）、中國－東盟自貿區（ACFTA）作用，推動雙邊貿易朝着平衡方向發展。發揮貿易暢通工作組、電子商務合作工作組作用，持續挖掘雙邊貿易潛力。推動兩國企業開展電子商務合作。通過對話協商妥善解決貿易分歧，為雙方業界拓展更大的合作空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歡迎雙方簽署辣椒、百香果、毛燕和食用燕窩、米糠輸華議定書。中方正積極推進越南柑橘屬水果、植物源性中藥材等農產品准入程序。越方將加快推進自中國進口鱘魚。加強海關合作，擴大兩國優勢產品向對方國家出口，落實好「經認證的經營者」（AE0）互認計劃和「單一窗口」合作。中方歡迎越方在華舉辦貿易促進活動，在華宣傳推廣越南品牌，願繼續為越南在海口（海南）等有關地方早日增設貿易促進辦公室創造條件。雙方同意共同提升口岸、邊民通道和邊民互市點的通關效率，減輕通關壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;繼續發揮中越農業合作聯合委員會和北部灣漁業聯合委員會作用，推動農產品種植和深加工等高科技農業、保障糧食安全、綜合檢疫等領域務實合作。雙方同意儘快商籤北部灣漁業合作協定，開展北部灣漁業資源聯合增殖放流與養護合作。落實好海上漁業活動突發事件聯繫熱線協議和海上搜救合作協定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加強在環境污染治理，特別是城市空氣污染治理領域的交流合作。加強防災減災、應對氣候變化、水資源和氣象合作，相互交換汛期水文資料。加強水資源綜合管理合作。努力將科技合作打造成為兩國合作新亮點，探討開展人工智能、半導體、核能等領域合作，落實好中越科技合作協定，繼續發揮好科技合作聯委會作用，深化科技創新政策對接，在醫藥衞生、防災減災、清潔能源、綠色農業等領域開展聯合研究，加強中越科技人文交流，推進技術轉移與創新創業合作，鼓勵雙方科研機構和企業開展技術研發和培訓交流合作項目。加強核安全法規管理規定、標準化等領域合作，探討開展核電發展合作。繼續落實好雙方知識產權合作協議，探索開展兩國地理標誌保護合作。繼續開展衞生健康，包括衞生保健、傳染病防控、傳統醫學等領域合作交流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七、雙方要共同夯實中越命運共同體的民意基礎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方重申，要以 2025 年中越建交 75 週年暨「中越人文交流年」為契機，辦好系列連民心、有溫度、接地氣的人文交流活動，鞏固兩國民意基礎。充分挖掘兩黨交往「紅色資源」，中方邀請越南青年來華開展「紅色研學之旅」，增進兩國人民特別是年輕一代的相互瞭解和友好感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方強調，兩黨宣傳部門要加大對兩黨兩國傳統友誼和中越全面戰略合作的宣傳教育。加強兩國媒體、新聞出版、廣播影視合作。雙方同意落實好兩國主管部門關於數字媒體合作的諒解備忘錄，持續推動兩國優秀視聽作品互譯互播。深入開展中越經典著作互譯項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持兩國地方特別是邊境省（區）開展交流合作，高度評價中國廣西與越南廣寧、諒山、高平、河江省黨委書記新春會晤和中國雲南省與越南老街、河江、奠邊、萊州省省委書記年度會晤成果。加強中越工會、婦女、青年等羣團組織和友城交往。繼續辦好中越青年友好會見、中越人民論壇、邊民大聯歡等品牌活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方紮實落實兩國文化和旅遊主管部門 2023－2027 年文化和旅遊合作執行計劃，鼓勵兩國文化機構、藝術院團開展交流合作。越方支持河內中國文化中心開展活動，中方歡迎越南早日在北京設立文化中心。加強兩國旅遊政策協調溝通，共同開發旅遊線路，打造旅遊產品，促進旅遊業健康發展。運營好中越德天（板約）瀑布跨境旅遊合作區，鼓勵雙方遊客赴對方國家旅遊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方同意落實好中越教育合作協定，加強教師、學生、學者交流。中方歡迎和鼓勵更多越南優秀學生來華留學深造，願繼續提供更多來華獎學金。深化職業教育合作。促進兩國語言教育交流，共同開展越南本土中文教師培養培訓，落實好中方向越南提供的國際中文教師獎學金，積極發揮河內大學孔子學院、「漢語橋」比賽作用，深化教育教學合作。加強兩國高校、智庫交流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八、雙方同意開展更加緊密的多邊戰略協作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方重申加強多邊協調配合是構建具有戰略意義的中越命運共同體的應有之義。今年是聯合國成立 80 週年。雙方重申堅定維護以聯合國為核心的國際體系、以國際法為基礎的國際秩序，堅持以和平共處五項原則、以聯合國憲章宗旨和原則為基礎的國際關係基本準則。越方祝賀中方成功舉辦和平共處五項原則發表 70 週年紀念大會。面對國際形勢的不確定性、不穩定性和不可預測性，雙方將堅持弘揚多邊主義，共同捍衞國際公平正義和發展中國家共同利益，維護國際社會團結合作，弘揚和平、發展、公平、正義、民主、自由的全人類共同價值，支持平等有序的世界多極化和普惠包容的經濟全球化，推動全球治理朝着更加公正合理的方向發展。雙方強調將共同反對霸權主義和強權政治，反對一切形式的單邊主義，反對各種危害地區和平穩定的做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方同意，推動在構建人類命運共同體、全球發展倡議、全球安全倡議和全球文明倡議等重大理念和倡議框架下合作，共同應對全球性挑戰。雙方願攜手落實全球文明倡議框架下合作，共同推動文明交流互鑑，促進民心相通。積極落實關於全球發展倡議框架內加強人力資源開發合作的諒解備忘錄。有效落實關於推進全球發展倡議和高質量共建「一帶一路」合作的各項文件，支持中國同大湄公河次區域國家之間互聯互通。加強在聯合國、亞太經合組織（APEC）、亞歐會議（ASEM）、東盟（ASEAN）等多邊機制的協調配合，在國際組織職位競選中相互支持。越南積極評價金磚國家為促進新興市場國家團結協作發揮的重要作用，願就成為金磚夥伴國保持溝通，願加強同上海合作組織的合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方注意到有關貿易投資限制措施，重申維護以世貿組織為核心、以規則為基礎，開放、透明、包容、非歧視的多邊貿易體制，推動經濟全球化朝着更加開放、包容、普惠、平衡、共贏的方向發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方將共同落實好《數字經濟和綠色發展國際經貿合作框架倡議》。推進高質量實施《區域全面經濟夥伴關係協定》（RCEP），積極歡迎中國香港特區申請加入 RCEP。越南支持中國在符合協定標準和程序基礎上加入《全面與進步跨太平洋夥伴關係協定》（CPTPP）。雙方強調合作打擊網絡犯罪的重要性，歡迎聯合國大會通過《聯合國打擊網絡犯罪公約》，呼籲各國積極簽署和批准公約，推動公約儘快生效。中方支持越方於 2025 年在河內舉辦公約簽署儀式。越南支持中國主辦 2026 年 APEC 會議，中國支持越南主辦 2027 年 APEC 會議，雙方將加強交流、密切配合，確保有關會議取得成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方強調維護亞太地區和平與安全的重要性，同意踐行開放的區域主義。中國支持東盟建設團結、統一、自強與發展的東盟共同體，支持東盟在不斷演進的亞太地區架構中保持中心地位，願同東盟國家攜手推動關於共建和平、安寧、繁榮、美麗、友好「五大家園」的倡議，推動加快簽署和實施中國－東盟自貿區 3.0 版協定，致力於促進更高水平的區域經濟一體化。雙方同意繼續協調推進瀾湄合作，大湄公河次區域經濟合作（GMS），實現更加融合、繁榮、可持續和包容的次區域願景，並推動構建面向和平與繁榮的瀾湄國家命運共同體。舉辦好 2025 年瀾湄合作領導人第五次會議和第十次外長會。中方支持越南 2026－2027 年擔任瀾湄合作共同主席，雙方將密切配合並共同主持有關機制會議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方認為，保障和保護人權是全人類共同事業，要從各國實際出發，探索符合人民需求的人權發展道路，願在相互尊重、平等相待基礎上開展人權交流與合作，加強人權領域國際對話與合作，共同推動全球人權事業健康發展。堅決反對將人權問題政治化、工具化和搞雙重標準，以及利用人權問題肆意干涉主權國家內政。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九、雙方同意妥善管控解決分歧，維護中越友好大局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方就海上問題深入坦誠交換意見，強調更好管控和積極解決海上分歧，共同維護南海和平穩定。雙方同意恪守兩黨兩國高層共識，堅持通過友好協商，積極尋求雙方都能接受的、符合《關於指導解決中越海上問題基本原則協議》和《聯合國海洋法公約》等國際法的基本和長久解決辦法，不採取使局勢複雜化、爭議擴大化的行動，共同維護海上穩定。推動海上共同開發磋商和北部灣灣口外海域劃界磋商，早日取得實質進展。積極開展海上低敏感領域合作，加強海上搜救合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方重申，繼續全面有效落實《南海各方行為宣言》，在協商一致基礎上早日達成有效、富有實質內容、符合包括《聯合國海洋法公約》在內國際法的「南海行為準則」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方同意，發揮好中越陸地邊界聯合委員會和邊境口岸管理合作委員會機製作用，繼續落實好中越陸地邊界三個法律文件及相關協議，加強邊境地區管理，積極推動邊境口岸開放和升格。繼續有效落實《北侖河口自由航行區航行協定》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十、雙方同意有效落實此訪簽署的合作文件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;訪問期間，雙方簽署互聯互通、海關檢驗檢疫、農產品貿易、國防、科技、文化體育、教育、民生、人力資源開發、媒體和地方等領域合作文件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十一、雙方一致認為，習近平總書記、國家主席對越南的國事訪問取得圓滿成功，是兩黨兩國關係史上的重要里程碑，為新形勢下弘揚中越傳統友好、加快構建具有戰略意義的中越命運共同體、推動地區乃至世界和平、穩定、繁榮與發展作出重要貢獻。兩黨和兩國人民對此感到由衷高興。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;習近平總書記、國家主席由衷感謝蘇林總書記、梁強國家主席以及越南黨和國家領導人、越南人民給予隆重、熱情與友好接待，誠摯邀請蘇林總書記、梁強國家主席早日再次訪問中國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蘇林總書記、梁強國家主席表示感謝並愉快地接受了邀請。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 15 日於河內（完）（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12617091.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12617091.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 13:24:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 國家移民局將進一步研究出台服務促進引外資政策措施；美國開始調查進口芯片與藥品</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 國家移民局將進一步研究出台服務促進引外資政策措施；美國開始調查進口芯片與藥品&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174471418867748800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;官方通報「三河招牌禁用紅藍黑」事件；巴西取代美國成中國最大的大豆供應國；特朗普擬砍掉 75% 對外援助。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 15 日晚報新聞。官方通報「三河招牌禁用紅藍黑」事件；巴西取代美國成中國最大的大豆供應國；特朗普擬砍掉 75% 對外援助。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 15 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;國家移民局將進一步研究出台服務促進引外資政策措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，國家移民管理局新聞發言人林勇勝在新聞發佈會上表示，國家移民局將進一步加大區域性、差異化移民管理政策措施精準供給；更加積極服務促進各國企業在華投資興業，進一步研究出台服務促進引外資、穩外貿政策措施；更加健全完善海外引才支持保障機制，進一步為外籍高技術人才來華工作生活提供系統完備、便捷高效的政策支持，為中外人員交流交往提供出入境便利，更好促進中國與世界「雙向奔赴」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12615981.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;採購量激增，巴西取代美國成中國最大的大豆供應國&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞援引彭博社報道稱，中國進口商在上週前半段從巴西採購了至少 40 艘貨輪 240 萬噸大豆。知情人士稱，這批大豆大都將在 5 月至 7 月出貨，採購量是中國月均輸入量的三分之一。美媒形容，中國此次採購數量大且速度快。報道稱，中國近年來持續推動農產品進口多元化，巴西已取代美國成為中國最大的大豆供應國。統計數據顯示，2016 年到 2024 年，美國在中國大豆進口市場上的份額從 40% 大幅減少到 18%。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12614231.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;21 年受賄 2.07 億，江西省人大常委會原副主任殷美根被判死緩&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，福建省三明市中級人民法院一審公開宣判江西省人大常委會原黨組副書記、副主任殷美根受賄一案，對被告人殷美根以受賄罪判處死刑，緩期二年執行，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產；對追繳在案的殷美根犯罪所得及孳息依法上繳國庫，不足部分繼續追繳。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12616182.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174471418867748800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;官方通報「三河招牌禁用紅藍黑」事件：市委主要負責人被免職&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，河北省廊坊市三河市禁止使用紅黑藍三色做招牌底色一事持續引發關注。4 月 15 日，廊坊市聯合調查組通報稱，目前已對三河市委主要負責人免職，並責成三河市委、市政府全面整改。據廊坊市政府網站消息，廊坊市聯合調查組通報表示，針對三河市「廣告牌匾禁用紅藍黑底色」等問題，廊坊市聯合調查組經初步覈查，媒體反映的主要問題基本屬實。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613473.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;博士後多篇論文被指抄襲，兩高校通報：啓動調查，嚴肅處理學術不端&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;針對法學博士後焦某某被舉報多篇論文涉嫌抄襲一事，中國社會科學院大學和中國政法大學相繼通報稱，已啓動調查處理程序，將對學術不端行為進行嚴肅處理。4 月 14 日，據@荔枝新聞，消息，近日，有網友曝光中國社會科學院大學法學博士後焦某某論文涉嫌翻譯抄襲，「除了現狀外，文章結構和核心觀點和日本的一篇論文如出一轍，甚至部分段落還直接日譯中」。界面新聞查詢瞭解到，焦某某被指抄襲日語論文的文章為《自動駕駛汽車編程者的刑事責任——以「困難境況」刑事正當化為中心的分析》，發表於 CSSCI 期刊《學習與探索》2023 年第 9 期。焦某某為該論文第一作者，其導師中國政法大學教授徐某某為第二作者。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613062.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全球多家大型養老基金對美投資按下「暫停鍵」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在特朗普政府掀起一系列激進關稅政策之後，全球一些大型的養老基金機構正在重新評估對美國的私人市場投資，表示在美國局勢穩定之前，將按下「暫停鍵」。丹麥最大的養老基金 PFA 從今年 2 月起一直在減持美股。該基金首席策略師丹尼爾森（Tine Choi Danielsen）表示，特朗普政策的不確定性對市場與實體經濟構成持續壓力，即使對等關稅暫緩，市場波動性依然高企。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613490.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國開始調查進口芯片與藥品，還考慮免除汽車零部件關稅&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;開始徵收所謂的「對等關稅」後不足半個月，美國政府的貿易政策出現多次調整。據央廣網消息，美國商務部在兩份公告通知中表示，已開始調查「半導體和半導體製造設備」以及「藥品和藥品成分，包括成品藥」進口對美國國家安全的影響。調查將涵蓋所有半導體的進口，以及用於製造這些半導體的設備，還包括含有這些部件的電子產品；而針對藥品的調查將涵蓋所有藥品進口，包括成品仿製藥和原研藥，以及用於生產這些藥品的成分。調查人員還將審查關鍵藥用成分的進口情況。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12614239.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;動了共和黨票倉農民蛋糕，特朗普擬砍掉 75% 對外援助&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，4 位知情的美國官員當天透露稱，特朗普政府計劃在 2026 財年（10 月 1 日起）將美國務院預算減半，削減超過 300 億美元。另一份內部備忘錄顯示，作為該計劃的一部分，美國政府正在考慮關閉至少 27 個主要位於非洲和歐洲的使團，其中 10 個是大使館，其餘是領事館。該計劃還要求優化駐聯合國教科文組織的部分職位。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613578.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616595.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616595.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 11:08:37 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>合法居民被誤驅逐到薩爾瓦多，但美國政府無意將其帶回</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 9 日，美國華盛頓，國會討論馬裏蘭州居民加西亞被驅逐。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174471196134875300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;從 2019 年開始，加西亞以合法受保護地位居住在馬裏蘭州，他的妻子和小孩均是美國公民。從 2019 年開始，加西亞以合法受保護地位居住在馬裏蘭州，他的妻子和小孩均是美國公民。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美國總統唐納德·特朗普的大規模驅逐非法移民行動中，馬裏蘭州合法居民、薩爾瓦多籍男子基爾馬·阿布雷戈·加西亞被當做非法移民錯誤驅逐到薩爾瓦多，並被關入當地監獄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加西亞被關押 1 個月以來，美國政府已經承認驅逐加西亞是「行政失誤」， 美國聯邦最高法院也要求政府採取行動讓加西亞返回美國。但特朗普政府官員堅稱加西亞是非法移民，引發美國多方抗議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 14 日，美國民主黨參議員克里斯·範·霍倫宣佈將於本週前往薩爾瓦多，以確定加西亞的情況。霍倫指出，加西亞從一開始就不應該「被綁架並遭非法驅逐」。他強調，法院已經明確要求美國政府必須把加西亞帶回家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主黨議員正在準備推出新法案，要求當外國政府拒絕將被錯誤遣返的人員送回美國之時，美國政府必須採取行動，包括暫停與相關國家的外交關係、暫停經濟援助和簽證批准等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊利諾伊州州長傑伊·普利茲克譴責特朗普政府無視聯邦最高法院的裁決是違反憲法之舉，強調沒有人能凌駕於法律之上，「特別是總統」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一，薩爾瓦多總統納伊布·布克爾在美國白宮與特朗普會面。在美國驅逐非法移民問題上，布克爾是特朗普的關鍵盟友，同意美國租用薩爾瓦多監獄關押非法移民中的疑似幫派成員。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174471196134875300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被問到是否會放加西亞返回美國時，布克爾稱這個問題本身就「很荒謬」，「我怎麼能讓一個恐怖分子進入美國。」美國司法部長帕姆·邦迪表示，如果薩爾瓦多想釋放加西亞，美國可以提供協助，比如提供飛機。但邦迪堅稱加西亞是在美國非法停留，只有薩爾瓦多有權決定是否將其送回美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現年 29 歲的加西亞於 2011 年偷渡進入美國。美國移民法官 2019 年裁決，由於將其驅逐回薩爾瓦多可能導致加西亞面臨生命危險，決定為其提供合法受保護地位。從 2019 年開始，加西亞以合法受保護地位居住在馬裏蘭州，他的妻子和小孩均是美國公民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 12 日，美國移民及海關執法局直接逮捕加西亞，指控其為薩爾瓦多販毒集團「野蠻薩爾瓦多人」（MS-13）成員。被捕僅 3 天后，加西亞被驅逐到薩爾瓦多並關入當地恐怖主義監禁中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加西亞的家人隨後提起訴訟，否認加西亞是 MS-13 成員，要求美國將其帶回家。美國政府在法律文件中承認驅逐加西亞是「行政失誤」，但司法部堅稱該部門無法將加西亞帶回，因為是否釋放加西亞取決於薩爾瓦多政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，美國聯邦最高法院公佈裁決，要求特朗普政府必須採取措施「促使」加西亞獲釋。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616485.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616485.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 10:26:13 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>習近平抵達吉隆坡</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 4 月 15 日，國家主席習近平乘專機抵達馬來西亞首都吉隆坡，開始對馬來西亞進行國事訪問。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616496.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616496.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 10:17:20 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 網信辦整治虛假擺拍等 4 類短視頻亂象，六行業涉新污染物項目將進行環評管控</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470495094854900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？國家安全機關連續第 7 年獎勵舉報有功人員，90 餘人獲獎；一季度快遞業務量累計完成 451.4 億件，同比增長 21.6%；移民管理局：一季度 1.63 億人次出入境，同比上升 15.3%。今天有哪些部委消息值得關注？國家安全機關連續第 7 年獎勵舉報有功人員，90 餘人獲獎；一季度快遞業務量累計完成 451.4 億件，同比增長 21.6%；移民管理局：一季度 1.63 億人次出入境，同比上升 15.3%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;針對惡意虛假擺拍等，網信辦整治 4 類短視頻營銷亂象&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「網信中國」微信公眾號 4 月 15 日消息，中央網信辦日前發佈《關於開展「清朗·整治短視頻領域惡意營銷亂象」專項行動的通知》，決定開展為期 3 個月的「清朗·整治短視頻領域惡意營銷亂象」專項行動。重點聚焦 4 類問題，主要包括：惡意虛假擺拍問題，打造悲慘人設，假冒新就業羣體身份，虛構「苦情」戲，利用公眾善意賣慘營銷；散佈虛假信息問題，編造、誇大渲染家庭矛盾、職場衝突、暴力案事件，製造社會焦慮、網絡戾氣，挑動羣體對立；違背公序良俗問題，以「戶外搭訕」「街頭採訪」等方式尾隨陌生路人進行語言、肢體騷擾，或在互動交流中以「撩妹」「相親」「求吻」等話題為噱頭，誘導受訪者口述隱晦色情內容；違規引流營銷問題，利用「情感交流」「國學文化」「中醫養生」「快速致富」等噱頭，誘騙老年人等特定羣體非理性消費；等等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家安全機關連續第 7 年獎勵舉報有功人員，90 餘人獲獎&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端 4 月 15 日消息，在第十個全民國家安全教育日來臨之際，國家安全機關對 2024-2025 年度為維護國家安全作出重要貢獻的個人進行了集中表彰獎勵。這是自 2019 年以來，國家安全機關連續第 7 年在全國範圍內組織評選、獎勵舉報有功人員。這次表彰獎勵中，全國共有 90 餘名羣眾分別獲得特別重大貢獻、重大貢獻或重要貢獻獎勵。這 90 餘名人民羣眾，通過 12339 國家安全機關舉報受理電話、網絡舉報平台（www.12339.gov.cn）、國家安全部微信公眾號舉報受理渠道、到國家安全機關當面舉報、向所在單位報告等方式，向國家安全機關反映危害國家安全可疑情況和線索，並積極配合後續工作。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;財政部將於 4 月 23 日在香港發行 125 億元人民幣國債&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470495094854900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據財政部網站 4 月 15 日消息，根據有關工作安排，財政部將於 4 月 23 日在香港特別行政區發行 2025 年第二期人民幣國債，發行規模為 125 億元，具體發行安排將在香港金融管理局債務工具中央結算系統（CMU）公佈。此前在 2 月 19 日，財政部在香港發行 2025 年首期人民幣國債，發行規模為 125 億元，包括兩年期 35 億元、三年期 30 億元、五年期 30 億元、十年期 20 億元和三十年期 10 億元。今年是財政部連續第 17 年在香港發行人民幣國債，將有利於完善香港人民幣國債常態化發行機制，鞏固提升香港國際金融中心地位。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;六部門：今年全國民營企業服務月活動將於 4 月中旬開展&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端 4 月 15 日消息，人力資源和社會保障部等六部門日前在全國啓動 2025 年全國民營企業服務月活動。活動於 4 月中旬至 5 月中旬持續開展。主要面向民營企業為重點的各類用人單位，以及高校畢業生等青年、農民工、登記失業人員、退役軍人等各類求職人員。各地將加強政策宣傳，幫助企業享受相應政策，組織特色招聘，靈活開展線上線下活動，分類開展求職招聘供需對接。人力資源和社會保障部同時在中國公共招聘網開設「2025 年民營企業服務月」專欄，聯動各地各有關部門網站、App，發佈活動安排、招聘崗位等信息。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市監總局發佈首份產品碳足跡標識認證試點工作指南&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家市場監管總局網站 4 月 15 日消息，國家市場監管總局近日發佈首份《產品碳足跡標識認證試點工作「知識會」》。作為產品碳足跡標識認證試點的第一份工作指南，「知識會」充分吸收了各有關部門、各試點地區、各試點機構的意見與建議，綜合政策要求與實際情況，列舉了試點過程中可能遇到的問題及解決方案，將理論知識與實際應用緊密結合，真正實現「易於理解、便於掌握、利於實踐」。「知識會」分為基礎知識篇、試點內容篇和試點實施篇三個章節，從基本概念、試點目的、工作原則、認證程序、任務分工等多方面明確了試點工作的具體要求，助力各方更好地理解試點推進思路，有效提升試點實施的一致性與有效性。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;稅收數據顯示：一季度製造業高端化、智能化發展提速&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家稅務總局 4 月 15 日消息，國家稅務總局最新增值稅發票數據顯示，今年一季度，我國製造業銷售收入同比增長 4.8%，增速較 2024 年加快 0.9 個百分點。增值稅發票數據顯示，一季度，我國高技術製造業、裝備製造業銷售收入同比分別增長 12.1% 和 9.7%，增速較 2024 年分別加快 3.1 個和 3.5 個百分點。其中，計算機製造、通信設備製造、電子工業專用設備製造銷售收入同比分別增長 29.8%、17.8% 和 16.4%，反映我國製造業向中高端價值鏈持續邁進，製造業高端化加快發展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度快遞業務量累計完成 451.4 億件，同比增長 21.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，國家郵政局公佈 2025 年一季度郵政行業運行情況。數據顯示：3 月份，郵政行業寄遞業務量完成 182.7 億件，同比增長 18.1%。其中，快遞業務量完成 166.6 億件，同比增長 20.3%。3 月份，郵政行業業務收入完成 1525.2 億元，同比增長 7.8%。其中，快遞業務收入完成 1246.0 億元，同比增長 10.4%。一季度，郵政行業寄遞業務量累計完成 496.4 億件，同比增長 19.0%。其中，快遞業務量累計完成 451.4 億件，同比增長 21.6%。一季度，同城快遞業務量累計完成 36.2 億件，同比增長 3.0%；異地快遞業務量累計完成 405.0 億件，同比增長 23.5%；國際/港澳台快遞業務量累計完成 10.3 億件，同比增長 25.8%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全國防汛抗旱責任人名單公佈，22 個省份由政府主要人擔任&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據應急管理部網站 4 月 15 日消息，國家防汛抗旱總指揮部日前通報了 2025 年全國防汛抗旱責任人和大江大河、大型及防洪重點中型水庫、主要蓄滯洪區、重點防洪城市、南水北調東線及中線沿線防汛責任人以及沿海地區防颱風責任人名單，接受社會監督。此次共通報防汛抗旱責任人 2792 名，其中北京、天津、內蒙古等 22 個省（自治區、直轄市）由政府主要負責同志擔任全省（自治區、直轄市）防汛抗旱責任人，新疆生產建設兵團由司令員擔任防汛抗旱責任人，較 2024 年增加 2 個。此外，全國 333 個地級行政區有 287 個由黨政主要負責同志擔任防汛抗旱責任人，較 2024 年增加 16 個。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;應急管理部啓動 2025 年工貿重點行業領域專家指導服務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據應急管理部網站 4 月 15 日消息，應急管理部近日啓動 2025 年工貿重點行業領域專家指導服務工作。今年專家指導服務在 3 月至 10 月期間開展，選取全國 20 個省份的 20 個鋼鐵、鋁加工（深井鑄造）、粉塵涉爆企業重點市和 12 個有限空間作業企業重點縣，緊盯高溫熔融金屬、冶金煤氣、粉塵防爆、有限空間作業等重點環節，聚焦爆炸、中毒等重大風險防控，以點帶面指導各地區和相關企業學好用好重大事故隱患判定標準，推動重大事故隱患動態清零。目前，專家指導服務組已先後赴山東、河北、浙江等地開展工作。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;生態環境部：六大行業涉新污染物項目將進行環評管控&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，生態環境部發布《關於加強重點行業涉新污染物建設項目環評工作的意見》，對六大行業涉及新污染物的項目做出了限制。《意見》明確，今後石化、塗料、紡織印染、橡膠、農藥、醫藥等重點行業的建設項目，如果涉及《重點管控新污染物清單（2023 年版）》中明確的 14 類重點管控新污染物、優先控制化學品名錄以及《斯德哥爾摩公約》附件中的化學物質，將需要開展新污染物評價。其中凡是涉及禁止生產、加工使用的新污染物建設項目，將面臨「一票否決」，不予審批。新污染物指的是排放到環境中的，具有生物毒性、持久性、累積性等特徵的有毒有害化學物質。目前國內外廣泛關注的新污染物主要包括持久性的有機污染物、內分泌幹擾物、抗生素、微塑料等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;移民管理局：一季度 1.63 億人次出入境，同比上升 15.3%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，國家移民管理局召開新聞發佈會，發佈 2025 年一季度移民管理工作主要數據。全國移民管理機構累計查驗出入境人員 1.63 億人次，同比上升 15.3%。其中：內地居民 8027.2 萬人次、港澳台居民 6572.4 萬人次、外國人 1743.7 萬人次，同比分別上升 15.4%、11.2%、33.4%。全國移民管理機構嚴厲打擊妨害國（邊）境管理犯罪，共偵辦妨害國（邊）境管理犯罪案件 2851 起，抓獲犯罪嫌疑人 8402 人，打掉犯罪團夥 127 個，搗毀中轉接應窩點 16 處，查扣涉案交通運輸工具 388 輛（艘）。嚴厲打擊邊境地區涉槍涉爆、販毒走私等違法犯罪，查獲毒品案件 128 起 156 人，其中萬克以上案件 19 起，繳獲各類毒品 888.4 公斤；查繳各類槍支 201 支，子彈 5463 發；查緝走私物品案值 7086.5 萬元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12615304.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12615304.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 哈爾濱警方懸賞通緝 3 名美國特工，國博預約賬號 4 月 22 日起需實名認證</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174470551451387600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？打針打瘸大熊貓一條腿？南京紅山森林動物園：大熊貓正在恢復中；2024 年上海海關共截獲外來物種 255 種次，同比大幅增長 210.98%；3 名登山者未申請報備在青海玉珠峯遇難：遺體找到，原因尚在覈實。今天有哪些地方新聞值得關注？打針打瘸大熊貓一條腿？南京紅山森林動物園：大熊貓正在恢復中；2024 年上海海關共截獲外來物種 255 種次，同比大幅增長 210.98%；3 名登山者未申請報備在青海玉珠峯遇難：遺體找到，原因尚在覈實。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【黑龍江】對亞冬會實施網攻竊密被鎖定，哈爾濱警方通緝 3 名美國特工&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，黑龍江省哈爾濱市公安局決定對 3 名隸屬於美國國家安全局（NSA）的犯罪嫌疑人進行通緝。前期，「2025 年哈爾濱第九屆亞冬會」遭受境外網絡攻擊事件經媒體報道後，引發廣泛關注。哈爾濱市公安局成功追查到美國國家安全局（NSA）的 3 名特工和兩所美國高校，參與實施了針對亞冬會的網絡攻擊活動。進一步調查發現，此次被通緝的 3 名特工曾多次對我國關鍵信息基礎設施實施網絡攻擊，並參與對華為公司等企業的網絡攻擊活動。哈爾濱市公安局表示，請廣大羣眾積極提供線索，凡向公安機關提供有效線索的舉報人，以及配合公安機關抓獲有關犯罪嫌疑人的有功人員，公安機關將給予一定金額的獎勵。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【重慶】3 月報告法定傳染病 24662 例，死亡 155 例主要來自乙類傳染病&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;重慶市疾控局日前通報，2025 年 3 月，全市共報告法定傳染病發病 24662 例，較上月同期（76768 例）下降 67.87%，較去年同期（55497 例）下降 55.56%；死亡 155 例（艾滋病 148 例、肺結核 6 例、狂犬病 1 例），較上月同期（98 例）上升 58.16%，較去年同期（131 例）上升 18.32%。其中，無甲類傳染病報告。死亡病例主要來自乙類傳染病，共報告發病 7842 例，較上月（6931 例）上升 13.14%，較去年同期（11333 例）下降 30.80%；死亡 155 例，較上月同期（97 例）上升 59.79%，較去年同期（131 例）上升 18.32%；報告發病數居前 3 位的病種依次為乙肝、肺結核、梅毒。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江蘇】打針打瘸大熊貓一條腿？紅山森林動物園：大熊貓正在恢復中&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174470551451387600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據揚子晚報紫牛新聞消息，近日，多位網友在社交媒體發帖稱，江蘇省南京市紅山森林動物園的大熊貓「九九」在打疫苗後，出現走路時一瘸一拐的異常情況。4 月 14 日，紅山動物園回應稱，獸醫已採取了綜合性康復治療，讓「九九」在內室休養。目前，「九九」行走情況已經明顯好轉，已經在室內展廳活動。後續，園方會跟據「九九」的恢復情況儘快讓其迴歸戶外活動。資料顯示，大熊貓「九九」是雌性大熊貓，譜系號 971，2015 年 8 月 10 日出生於中國大熊貓保護研究中心雅安碧峯峽基地。2017 年 9 月，大熊貓「九九」與姐姐「和和」一同平安抵達南京，入住紅山動物園熊貓館。如今，九九已近十週歲了，對於大熊貓而言正值青壯年時期。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】2024 年海關共截獲外來物種 255 種次，同比大幅增長 210.98%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端消息，記者 4 月 15 日從上海海關獲悉，2024 年，上海海關在旅客攜帶、寄遞等非貿渠道累計截獲外來物種 255 種次，同比大幅增長 210.98%，其中「異寵」5696 只，並在入境航空器上全國首次截獲澳洲南粘夜蛾，其單隻雌蟲年繁殖量可達 2000 枚，足以威脅華東地區主要農作物安全。上海海關於近日舉辦了國門生物安全巡展，時間為 4 月 11 日至 4 月 18 日，為期一週。展出 20 餘件近年來在進境郵件中查獲的動植物及其產品標本，如「異寵」球蟒、德哈尼蜈蚣、梅薩鬃尾蠍、森林蔥蝸牛等。其中，球蟒、北極海鸚、德哈尼蜈蚣等展品標本是首次與公眾見面。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】省防總：4 月 15 日起正式進入汛期，較去年入汛日期偏晚 11 天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據人民網消息，4 月 15 日，廣東省防汛防旱防風總指揮部印發通知，宣佈全省於 4 月 15 日起正式進入汛期，較去年入汛日期 (4 月 4 日) 偏晚 11 天。通知指出，當前，廣東省已進入強降雨、強對流多發季節，各地各部門要始終堅持人民至上、生命至上，強化底線思維、極限思維和風險意識，立足防大汛、抗大險、救大災，以「時時放心不下」的責任感，紮實做好三防各項工作，全力保障人民羣眾生命財產安全。各地各部門要嚴格落實汛期 24 小時值班值守和領導帶班制度，確保信息傳遞及時高效。要強化災情、險情信息報送，堅決杜絕遲報、漏報、瞞報。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】應對「黃牛」，國博 4 月 22 日起施行預約賬號實名認證預約制度&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家博物館微信公眾號「國博君」消息，為有效應對「黃牛」搶票行為，中國國家博物館將於 2025 年 4 月 22 日起施行預約賬號實名認證預約制度，觀眾可通過註冊手機號並提供身份證件信息，藉助國家網絡身份認證或微信認證方式完成實名認證。中國國家博物館指出，2024 年暑假期間，平均每天有近 160 萬人預約 2.6 萬張門票，即便是在淡季時，每天也有約 52 萬人預約 2.6 萬張門票。「淡季不淡，旺季更旺」成為開放運營的一種常態。隨之而來的「黃牛」搶佔預約名額、惡意倒票等行為，嚴重擾亂了中國國家博物館的參觀秩序，損害了廣大觀眾的合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【青海】3 名登山者未申請報備在玉珠峯遇難：遺體找到，原因尚在覈實&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，有 3 名登山者在青海省境內的玉珠峯遇難，遇難原因正在進一步核實。青海省體育局相關負責人表示，4 月 14 日上午，青海省體育局辦公室接到青海省應急管理廳電話稱，玉珠峯發生登山人員失聯事件。青海省體育局覈查發現，失聯人員未正常履行登山報備手續。隨即協調當地公安、應急、消防、高山向導等組成聯合救援隊上山搜尋，當天找到 3 位遇難者遺體。因天氣惡劣，救援隊返程中在玉珠峯登山大本營短暫停留，於 15 日繼續轉運遺體。曲麻萊縣相關部門負責人表示，初步瞭解，此次的登山人員未經申請報備，繞過玉珠峯登山關卡私自上山，發生事故。目前，人員遇難原因還在進一步核實中。玉珠峯是崑崙山東段最高峯，海拔 6178 米。玉珠峯大本營是登山愛好者攀登玉珠峯的基地，位於玉樹藏族自治州曲麻萊縣。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【遼寧】葫蘆島一工程項目發生事故致 3 死 1 傷，省安委會決定掛牌督辦&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據遼寧省應急管理廳網站消息，遼寧省安全生產委員會日前發出《較大生產安全事故查處掛牌督辦通知書》稱，2025 年 4 月 6 日 9 時 20 分許，葫蘆島市龍港區&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;碧桂園&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;國風盛璟二期工程排水溝改道施工挖溝作業中發生較大坍塌事故，造成 3 人死亡，1 人受傷。根據《遼寧省較大事故查處掛牌督辦辦法》，遼寧省安委會決定對該起較大事故查處實行掛牌督辦。遼寧省安委會要求葫蘆島市政府抓緊組織開展事故調查，迅速查明事故原因，嚴格按事故調查規定要求研究提出處理意見。事故結案前，要將事故調查報告（未定稿）報省安委會辦公室審核同意後，由葫蘆島市負責批覆結案並向社會公佈。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12615471.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12615471.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>拒絕按特朗普要求整改，哈佛大學 22 億美元政府撥款遭凍結</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174469708458933800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;校友們呼籲哈佛領導層「合法質疑，並拒絕遵守威脅到學術自由和大學自治的非法要求」，特朗普政府沒有提前向該校和國會發出削減通知，也屬於違法行為。校友們呼籲哈佛領導層「合法質疑，並拒絕遵守威脅到學術自由和大學自治的非法要求」，特朗普政府沒有提前向該校和國會發出削減通知，也屬於違法行為。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;特朗普政府的反猶太主義特別工作組於美東時間 4 月 14 日宣佈，由於哈佛大學的立場強化了美國教育界普遍存在的心態，決定暫停向該大學提供 22 億美元的撥款和 6000 萬美元的合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，作為私立大學，&lt;span&gt;哈佛大學 2023 年的年&lt;/span&gt;度預算高達 61 億美元，其來源構成主要包括‌慈善捐贈與基金收益‌（43%）、學費與科研收入（39%）以及聯邦政府撥款（11%）等，後者主要用於基礎建設和特定研究領域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;得益於充足的經費，哈佛大學在生命科學、自然科學、法學、醫學等多個領域擁有世界級的學術影響力。未來超過一成的經費受到衝擊，勢必影響其對上述領域的投入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次入主白宮之後，特朗普誓言要對被其視為「自由主義溫牀」的大學採取行動，試圖迫使後者遵守他的政治議程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月，美國聯邦教育部、衞生與公共服務部和總務管理局聯合勒令哈佛大學進行 10 點整改要求，具體包括&lt;span&gt;對所有教職員工進行學術剽竊檢查、向聯邦政府提供所有錄取學生數據、&lt;/span&gt;禁止校園抗議活動參與者戴面罩、立即關閉&lt;span&gt;包容性（DEI）&lt;/span&gt;項目、打擊反猶太主義等，否則將審查 87 億美元撥款以及總值 2.556 億美元的項目合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;校方回應稱，該校在過去 15 個月內已針對反猶主義做出廣泛的改變，例如對違反政策的學生進行紀律處分、向促進意識形態多樣性的項目投入資源以及加強校內安全保障，但政府忽視了學校的努力，反而以非法方式侵犯學校的自由。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174469708458933800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不打算妥協的校長艾倫·加伯（Alan M. Garber）早在 3 月 10 日就呼籲為各種財務狀況做好準備，並於當天起暫停招聘教職員工。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在特朗普政策做出最新決定的數小時前，加伯對特朗普政府的要求進行了嚴厲譴責，稱這些要求具有強制性，超出了政府權限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普政府公開最新決定之後，加伯進一步回應稱，拒絕向美國頂尖的科學和醫學研究型大學提供聯邦資金，不僅會危及數百萬人的健康&lt;/span&gt;和福祉，還會危及美國的經濟安全和活力，也侵犯了憲法第一修正案賦予的「言論自由權」，也違反了民權法案第六章，後者禁止在接受聯邦財政援助的項目和活動中基於種族、膚色和國籍進行歧視。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國大學教授協會哈佛大學教職員工分會，以及其他分支機構已於 4 月 10 日在波士頓聯邦法院向特朗普政府提起訴訟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛的校友們也向該校領導層致信，呼籲其「合法質疑並拒絕遵守威脅學術自由和大學自治的非法要求」，特朗普政府沒有提前向該校和國會發出削減通知，屬於違法行為。事實上，美國聯邦政府各部門的預算和支出由國會控制‌， 總統並不能直接控制撥款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛大學此次的撥款受阻標誌着特朗普政府第七次對美國頂尖學府採取行動，包括哈佛在內的六所常春藤盟校捲入其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哥倫比亞大學、普林斯頓大學、布朗大學和賓夕法尼亞大學在內的知名院校總共已有超過 100 億美元的聯邦資金被撤回、暫停或正在接受審查。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614688.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614688.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:35:59 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>21 年受賄 2.07 億，江西省人大常委會原副主任殷美根被判死緩</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：央視新聞客戶端&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470871080208200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在殷美根之前擔任南昌市委書記的龔建華，以及與殷美根搭班子擔任過南昌市市長的郭安都已落馬。在殷美根之前擔任南昌市委書記的龔建華，以及與殷美根搭班子擔任過南昌市市長的郭安都已落馬。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 15 日，福建省三明市中級人民法院一審公開宣判江西省人大常委會原黨組副書記、副主任殷美根受賄一案，對被告人殷美根以受賄罪判處死刑，緩期二年執行，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產；對追繳在案的殷美根犯罪所得及孳息依法上繳國庫，不足部分繼續追繳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，殷美根為漢族，1963 年 8 月生，江西南昌人，1985 年 5 月入黨，1985 年 7 月參加工作，省委黨校研究生學歷，高級管理人員工商管理碩士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;殷美根 1981 年從江西工業大學畢業後進入江西省經委工作，至 2008 年調離前擔任江西省經貿委黨組成員、副主任。2008 年 5 月，殷美根被任命為九江市常務副市長，隨後擔任市長、市委書記等職務，2015 年被任命為江西省副省長。2016 年 11 月，殷美根出任南昌市委書記。2020 年 3 月，他不再擔任南昌市委書記，開始任江西省委常委、省政府副省長、黨組副書記，期間曾兼任贛江新區黨工委書記。2023 年 1 月，殷美根退居二線，當選江西省人大常委會黨組副書記、副主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 3 月 29 日，中央紀委國家監委官宣殷美根落馬。當年 10 月，殷美根被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委曾通報，經查，殷美根喪失理想信念，背離黨性原則，毫無紀法意識，對抗組織審查，搞迷信活動；無視中央八項規定精神，違規接受禮品禮金、出入私人會所；不按規定報告個人有關事項，在組織談話、函詢時不如實説明問題；借用管理和服務對象錢款、住房，道德敗壞，搞權色、錢色交易；違規幹預插手市場經濟活動和執紀執法活動；對配偶、子女失管失教；與不法商人結成利益共同體，夥同親屬大搞權錢交易，利用職務便利為他人在職務提拔、工程承攬等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470871080208200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月 25 日，三明市中院一審公開開庭審理了殷美根受賄一案。殷美根當庭表示認罪悔罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後，法院經審理查明：2003 年至 2023 年 2 月，被告人殷美根利用擔任原江西省經濟貿易委員會副主任，江西省九江市委常委、副市長，九江市市長，九江市委書記，江西省副省長，江西省委常委、江西省南昌市委書記、江西省副省長兼贛江新區黨工委書記，江西省人大常委會黨組副書記、副主任等職務上的便利以及職權、地位形成的便利條件，為相關單位和個人在工程承攬、企業經營等事項上提供幫助，非法收受他人財物共計摺合人民幣 2.07 億餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三明市中院認為，被告人殷美根的行為構成受賄罪，數額特別巨大，並使國家和人民利益遭受特別重大損失，應依法懲處。鑑於殷美根受賄犯罪中有未遂情節，到案後如實供述自己的罪行，主動交代辦案機關尚未掌握的大部分受賄犯罪事實，認罪悔罪，積極退贓，大部分贓款贓物及孳息已追繳，依法可以從輕處罰。法庭遂作出上述判決。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得關注的是，在殷美根之前擔任南昌市委書記的龔建華也已落馬。2021 年 11 月 29 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，江西省人大常委會副主任龔建華涉嫌嚴重違紀違法，主動投案。2023 年 9 月，龔建華被判處有期徒刑 15 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，殷美根在擔任南昌市委書記期間，曾與其搭班子擔任市長的郭安，也於 2022 年 9 月被查。2023 年 3 月，郭安被提起公訴，他被指控利用擔任南昌市委副書記、政法委書記、市政府代市長、市長，鷹潭市委書記等職務上的便利，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大。但此後，官方並未披露郭安受賄案的進展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616182.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616182.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:22:50 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>受賄 2.07 億餘元，江西省人大常委會原副主任殷美根一審被判死緩</title>
            <description>&lt;p&gt;2025 年 4 月 15 日，福建省三明市中級人民法院一審公開宣判江西省人大常委會原黨組副書記、副主任殷美根受賄一案，對被告人殷美根以受賄罪判處死刑，緩期二年執行，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產；對追繳在案的殷美根犯罪所得及孳息依法上繳國庫，不足部分繼續追繳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經審理查明：2003 年至 2023 年 2 月，被告人殷美根利用擔任原江西省經濟貿易委員會副主任，江西省九江市委常委、副市長，九江市市長，九江市委書記，江西省副省長，江西省委常委、江西省南昌市委書記、江西省副省長兼贛江新區黨工委書記，江西省人大常委會黨組副書記、副主任等職務上的便利以及職權、地位形成的便利條件，為相關單位和個人在工程承攬、企業經營等事項上提供幫助，非法收受他人財物共計摺合人民幣 2.07 億餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三明市中級人民法院認為，被告人殷美根的行為構成受賄罪，數額特別巨大，並使國家和人民利益遭受特別重大損失，應依法懲處。鑑於殷美根受賄犯罪中有未遂情節，到案後如實供述自己的罪行，主動交代辦案機關尚未掌握的大部分受賄犯罪事實，認罪悔罪，積極退贓，大部分贓款贓物及孳息已追繳，依法可以從輕處罰。法庭遂作出上述判決。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616036.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616036.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:00:51 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>與美國談判前夕，日本首相稱不急於做出讓步</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 14 日，日本東京，日本首相石破茂在國會眾議院預算委員會會議上。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470397743203400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;日本經濟再生大臣赤澤亮正將率代表團訪問美國。日本經濟再生大臣赤澤亮正將率代表團訪問美國。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;本週，日本將與美國就關稅問題展開談判，也是與美國談判的首批國家之一。當地時間 4 月 14 日，日本首相石破茂在眾議院預算委員會講話時表示，日本不準備為了急於與美國達成協議而做出重大讓步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據共同社消息，石破茂週一表示，「我並不認同不斷妥協、儘快談攏就是好的做法。」他認為，日本需要通過談判瞭解美國總統唐納德·特朗普論點的邏輯和意圖，「進行前所未有的精細化分析後」再做出應對。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石破茂當天還指出，美國的關稅政策可能擾亂全球經濟秩序。《環球時報》援引路透社報道稱，這是石破茂對特朗普可能損害世界經濟的決定而發出的「迄今為止最強烈警告」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但針對日本是否對美國實施報復性關稅措施，石破茂表示，在日本食品和能源價格高漲的情況下，採取報復手段不符合日本國民的利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為回應石破茂的最新講話，即將與日本談判的美國財長斯科特·貝森特繼續對日本施壓，稱通常情況下，最先達成交易的人能獲得最優厚的條件。據媒體報道，日本經濟再生大臣赤澤亮正將率代表團訪問美國，並於 17 日與貝森特會談。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石破茂此前表示，與美國的談判將尋求包括擴大投資在內對雙方都有利的廣泛合作。日本進口更多美國液化天然氣、增加購買防務裝備以及汽車、農產品、非關稅壁壘、匯率等都可能成為談判內容。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470397743203400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赤澤亮正已經表示他本人不會在談判中涉及匯率問題，會將匯率留給日本財務大臣加藤勝信討論。加藤勝信表示，外匯無序波動將對經濟產生不利影響，匯率水平應該由市場決定。他計劃出席在美國舉行的國際貨幣基金組織（IMF）會議，也將安排與美國財長貝森特會面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，特朗普還對《日美安全保障條約》表示不滿，指責條約為單方面，「美國將保護日本，但日本不需要保護美國。」他抱怨，美國為保護日本投入了數千億美元，但如果美國遭到攻擊，日本卻無需採取行動。日本媒體認為，特朗普的不滿意味着在本週的談判中，美國可能要求日本承擔更高的駐日美軍經費。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此前公佈對全球的所謂「對等關稅」時，特朗普宣佈對日本進口商品徵收 24% 關稅。雖然美國隨後宣佈暫停對部分國家「對等關稅」90 天，但 10% 的基本關稅依然繼續。此前，特朗普還宣佈對所有進口汽車徵收 25% 關稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國的 25% 鋼鋁關稅也覆蓋日本。日本經濟產業大臣武藤容治此前表示，日本已請求美國免除對日本徵收鋼鋁關稅。但截至目前，美國並未採取行動。石破茂多次強調日本對美國經濟的貢獻，指出日本是美國的最大投資國，為美國創造了大批工作崗位。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12615217.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12615217.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 08:11:58 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>習近平圓滿結束對越南的國事訪問</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 15 日下午，習近平結束對越南國事訪問。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12615088.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12615088.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:38:33 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>新加坡總統宣佈解散國會，2025 年大選正式啓動</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 4 月 15 日 15 時，新加坡總統尚達曼在總理黃循財的建議下解散國會，2025 年新加坡全國大選正式啓動。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614935.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614935.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:14:28 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>《求是》雜誌發表習近平總書記重要文章《加快建設文化強國》</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 16 日出版的第 8 期《求是》雜誌將發表中共中央總書記、國家主席、中央軍委主席習近平的重要文章《加快建設文化強國》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章強調，黨的十八大以來，我們堅持把文化建設擺在治國理政突出位置，作出一系列重大部署，形成新時代中國特色社會主義文化思想，推動文化建設在正本清源、守正創新中取得歷史性成就，社會主義文化強國建設邁出堅實步伐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章指出，建設文化強國，事關中國式現代化建設全局，事關中華民族復興大業，事關提升國際競爭力。我們要錨定 2035 年建成文化強國的戰略目標，堅持馬克思主義這一根本指導思想，植根博大精深的中華文明，順應信息技術發展潮流，不斷發展具有強大思想引領力、精神凝聚力、價值感召力、國際影響力的新時代中國特色社會主義文化，不斷增強人民精神力量，築牢強國建設、民族復興的文化根基。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章從 5 個方面對加快建設文化強國作出部署。第一，堅定不移走中國特色社會主義文化發展道路。這條道路最本質的特徵，就是堅持黨的領導。必須把黨管宣傳、黨管意識形態、黨管媒體、黨管互聯網原則落實到位，提升信息化條件下文化領域治理能力，在思想上、精神上、文化上築牢黨的執政基礎和羣眾基礎。要堅持馬克思主義在意識形態領域指導地位的根本制度，全面貫徹新時代中國特色社會主義文化思想，發展面向現代化、面向世界、面向未來的，民族的科學的大眾的社會主義文化。緊緊圍繞建設具有強大凝聚力和引領力的社會主義意識形態，堅持以社會主義核心價值觀為引領，不斷構築中國精神、中國價值、中國力量，發展壯大主流價值、主流輿論、主流文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二，着力激發全民族文化創新創造活力。文化的生命力在於創新創造。要落實黨的二十屆三中全會部署，堅持把社會效益放在首位、社會效益和經濟效益相統一，把激發創新創造活力作為深化文化體制機制改革的中心環節，加快完善文化管理體制和生產經營機制。改進文藝創作生產服務、引導、組織工作機制，孕育催生一批深入人心的時代經典。積極營造良好文化生態，推動文化創新創造活力持續迸發。探索文化和科技融合的有效機制，實現文化建設數字化賦能、信息化轉型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，始終堅持文化建設着眼於人、落腳於人。文化強國之「強」最終要體現在人民的思想境界、精神狀態、文化修養上。要提升文化服務和文化產品供給能力，增強人民羣眾文化獲得感、幸福感。重視發揮文化養心志、育情操的作用，涵養全民族昂揚奮發的精神氣質。把育人才、建隊伍作為重要而緊迫的戰略任務，建設一支規模宏大、結構合理、鋭意創新的高水平文化人才隊伍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四，在創造性轉化和創新性發展中賡續中華文脈。高揚中華民族的文化主體性，把歷經滄桑留下的中華文明瑰寶呵護好、弘揚好、發展好，是當代中國共產黨人的歷史責任和神聖使命。要堅持古為今用、推陳出新，堅持創造性轉化、創新性發展，深入挖掘和闡發中華優秀傳統文化的精神內涵，用馬克思主義激活中華傳統文化中的優秀因子並賦予其新的時代內涵，發展新時代中國特色社會主義文化。秉持敬畏歷史、熱愛文化之心，堅持保護第一、合理利用和最小幹預原則，推動文化遺產系統性保護和統一監管。健全文化遺產保護傳承體制機制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五，不斷提升國家文化軟實力和中華文化影響力。當前，世界百年變局加速演進，國家文化影響力競爭也日趨激烈。作為負責任大國，我們必須更加主動地宣介中國主張、傳播中華文化、展示中國形象。要推進國際傳播格局重構，構建多渠道、立體式對外傳播格局。強化用文化同世界對話的理念，廣泛開展形式多樣的國際人文交流合作。更加積極主動地學習借鑑人類一切優秀文明成果，創造一批熔鑄古今、匯通中外的文化成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章指出，建設文化強國是全黨全社會的共同任務。要加強黨中央對宣傳思想文化工作的集中統一領導，完善文化建設領導管理體制機制。各級黨委和政府要把文化建設擺在突出位置，切實加強組織領導，匯聚起文化強國建設的強大合力。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614899.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614899.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:07:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>「特朗普在奪走美國兒童的聖誕節」，關稅重創美國玩具業</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 14 日，加利福尼亞州商業市。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174469798382455600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「我能怎麼辦？賣禿頭玩偶嗎？」「我能怎麼辦？賣禿頭玩偶嗎？」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美國總統唐納德·特朗普的關稅措施下，玩具業是美國遭受衝擊最嚴重的行業之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國商務部數據顯示，去年美國進口了價值 177 億美元的玩具，其中 75% 來自中國。美國行業協會玩具協會統計顯示，在美國出售的玩具有高達 77% 都在中國製造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 14 日，跨國玩具巨頭 Zuru 的聯合創始人、億萬富翁尼克·莫佈雷接受美國媒體採訪時表示，特朗普的關稅政策已經導致該公司陷入「癱瘓」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼克·莫佈雷與兄弟馬特·莫佈雷是新西蘭人，兩人在中國起家。Zuru 目前是全球排名前列的玩具製造商，產品銷往全球 120 多個國家和地區。美國的大型超市沃爾瑪、Target 等在出售該公司生產的玩具和紙尿布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼克表示，今年公司原計劃向美國運輸 22 億新西蘭元（約合 13 億美元）的玩具，佔公司全球銷售的一半。但受美國對中國商品加徵 145% 關稅影響，僅關稅就高達 30 億新西蘭元，「在財務上完全不可行。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據他透露，公司正在與零售商協商，大部分零售商已經暫停下單。對於特朗普希望用關稅讓製造業回到美國，尼克認為把 Zuru 的製造搬到美國「不是一個選項」。他指出，在玩具製造領域，中國有非常深厚的生態系統，供應鏈非常緊密。即便是把製造搬到越南或印度都很困難，因為當地的供應鏈沒有達到中國的程度。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174469798382455600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼克警告基於目前的關稅，美國玩具的零售價將翻倍，「由於 80% 的玩具都在中國製造，我們與大多數競爭對手的處境相同。特朗普可能會奪走美國家庭和兒童的聖誕節。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國老牌兒童玩具製造商 MGA Entertainment 的首席執行官艾薩克·拉里安接受採訪時指出，受關稅影響，公司別無選擇，只能把玩具價格「提高兩位數」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MGA 的生產大部分在中國，在美國俄亥俄州也有工廠。拉里安表示，雖然俄亥俄州工廠能生產更多玩具，但「美國人根本不想在工廠工作。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國玩具協會主席格雷格·阿赫恩稱，雖然現在技術進步，但玩具生產依然需要手工勞動，比如為玩具和人偶畫臉。他補充，很多玩具製造商都是小型企業，對各企業而言使用中國的現存基建比從零開始在美國建廠要容易得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿赫恩認為短期內沒有除中國之外的替代選項，雖然美國也在進行部分玩具製造，「但大部分為自動化生產。」拉里安舉例，美國沒有工廠能生產玩具的頭髮，「我能怎麼辦？賣禿頭玩偶嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一家美國玩具製造商 Basic Fun！的首席執行官傑伊·富爾曼透露，公司已經暫停了所有玩具進貨，「沒有產品就沒有現金流，就沒有錢付賬單。」他警告現在並非一家公司的問題，而是威脅到了美國整個玩具行業的存亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弗吉尼亞州一家玩具店店主艾米·盧瑟福接受當地媒體採訪時指出，她店裏的所有玩具都為中國製造，即便標籤寫着「美國製造」，零部件也來自中國。例如她店裏的一個塑料手鐲，標籤為「美國製造」，但手鐲上的珠子來自中國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盧瑟福還透露，她從全球各國銷售公司購買玩具，即便銷售公司位於美國、英國或西班牙，玩具的製造地依然是中國。她稱自己能想辦法消化部分成本上漲，但完全沒有能力消化 145% 的關稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關稅措施實施後，她店裏的熊貓玩偶將從 32 美元漲到 80 美元，「顧客不會買了。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614691.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614691.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:29:44 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>江西男子泄憤撞死一家三口案將擇期宣判，事發前車輛時速曾高達 129 公里</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/17446967679878500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;檢方認為，應當以以危險方法危害公共安全罪追究其刑事責任。檢方認為，應當以以危險方法危害公共安全罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;江西省景德鎮市發生的男子為泄憤撞死一家三口案曾引發廣泛關注。據「江西法院」微信公眾號消息，2025 年 4 月 15 日，景德鎮市中級人民法院一審公開開庭審理了被告人廖某宇以危險方法危害公共安全一案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;景德鎮警方此前曾發佈警情通報稱，2024 年 10 月 2 日 18 時 42 分許，廖某某（男，20 歲）駕駛一輛小型汽車行駛至昌江大道萊頓風情小區門口路段時，撞倒正在過馬路的三名行人，造成胡某某當場死亡、王某某經現場搶救無效死亡、胡某受傷經送醫搶救無效後死亡。經勘察、檢驗鑑定，廖某某排除酒駕毒駕嫌疑，負事故全部責任。事發第二天，廖某宇因涉嫌交通肇事罪被依法刑事拘留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據極目新聞等媒體報道，事發當晚，受害人胡某、王某某抱着孩子胡某某前往父母家吃飯，不料被撞身亡。兩人於 2021 年結婚，2023 年 10 月孩子出生，也就是事故發生時，孩子尚不滿一歲，馬上就要過週歲生日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事故發生後，受害人母親胡女士介紹，她從案件材料中瞭解到，「肇事司機廖某宇與車上的女朋友因為複合問題吵架，猛踩油門開快車泄憤。他女朋友哀求他開慢點，他也不聽。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起訴書顯示，被告人廖某宇當晚駕駛車輛在等待紅綠燈時，與同車朋友孫某發生口角，導致心情憤懣，情緒不佳。事發時，被告人廖某宇曾連續兩次將電動汽車的加速踏板即電門踩至 100% 狀態。官方鑑定結果顯示，涉事車輛碰撞前約 2 秒時行駛速度約為 129km/h，碰撞前約 0.4 秒時行駛速度約為 105km/h-109km/h。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/17446967679878500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廖某宇的父親曾在社交平台發聲稱，願意讓自己的兒子到受害方父母身前盡孝贖罪，這被受害方拒絕。如今針對廖某宇受審，受害方家屬已明確表示不接受任何賠償，「希望廖某某被判死刑立即執行，還一家三口一個公道。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;景德鎮市中院介紹，根據景德鎮市人民檢察院指控，2024 年 10 月 2 日，被告人廖某宇在駕駛過程中於車內與他人發生口角，在景德鎮市珠山區昌江大道加速至 129km/h 行駛，嚴重危害公共安全，導致三人死亡，應當以以危險方法危害公共安全罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庭審中，檢察機關出示了證據，被告人廖某宇及其辯護人進行了質證，控辯各方及訴訟代理人在法庭的主持下充分發表了意見，廖某宇進行了最後陳述。庭審最後，法庭宣佈休庭，擇期宣判。被害人和被告人的親屬等旁聽了庭審。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於以危險方法危害公共安全罪的量刑標準，根據刑法&lt;span&gt;第一百一十四條、第一百一十四條規定，&lt;/span&gt;放火、決水、爆炸以及投放毒害性、放射性、傳染病病原體等物質或者以其他危險方法危害公共安全，&lt;span&gt;尚未造成嚴重後果的，處三年以上十年以下有期徒刑；&lt;/span&gt;&lt;span&gt;致人重傷、死亡或者使公私財產遭受重大損失的，處十年以上有期徒刑、無期徒刑或者死刑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614644.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614644.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:21:41 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國開始調查進口芯片與藥品，還考慮免除汽車零部件關稅</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174468931325840600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國的製藥商們認為，關稅可能會增加短缺的可能性，並減少患者的可及性。美國的製藥商們認為，關稅可能會增加短缺的可能性，並減少患者的可及性。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;開始徵收所謂的「對等關稅」後不足半個月，美國政府的貿易政策出現多次調整。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央廣網消息，&lt;span&gt;美國商務部在兩份公告通知中表示，已開始調查「半導體和半導體製造設備」以及「藥品和藥品成分，包括成品藥」進口對美國國家安全的影響。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;調查將涵蓋所有半導體的進口，以及用於製造這些半導體的設備，還包括含有這些部件的電子產品；而針對藥品的調查將涵蓋所有藥品進口，包括成品仿製藥和原研藥，以及用於生產這些藥品的成分。調查人員還將審查關鍵藥用成分的進口情況。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國海關與邊境保護局在美東時間 4 月 11 日發佈新稅則，豁免了包含自動數據處理器、電腦、通信設備、顯示器與模組、半導體相關等類別商品的進口稅率，免受特朗普政府「對等關稅」的影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而僅僅過了一天，特朗普和他的貿易團隊高級成員卻又對外發布了相反的消息，進一步加劇了外界對其關稅高度不確定的困惑。特朗普在自己的社交媒體平台「真相社交」上表示，上週五並沒有宣佈關稅「例外」……上述新稅則所涉產品受現有 20% 芬太尼關稅的約束，只是轉移到不同的「類目」而已，在即將進行的國家安全關稅調查中，美國仍將關注半導體和整個電子產品供應鏈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;至於特朗普所説的「國家安全關稅調查」，國家經濟委員會主任哈塞特和白宮副幕僚長米勒解釋，美國政府正在根據 1962 年《貿易擴張法》（Trade Expansion Act）第 232 條對半導體展開調查，該條款允許特朗普在經過調查後限制被視為對美國國家安全至關重要的產品的進口，並就哪些產品必須在國內生產作出決定。&lt;/span&gt;調查需要在宣佈後 270 天內完成。公眾可在 21 天內就這一問題提交反饋意見。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174468931325840600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有分析指出，特朗普政府此次對半導體徵收「232 條款國家安全關稅」是早就計劃好的，中國台灣、日本和韓國受到的衝擊最大。據今年早些時候根據 ShipHub、彼得森國際市場研究所、CNBC，以及製造商等得出的數據顯示，中國台灣、韓國、日本、美國、中國大陸、德國、新加坡、英國、馬來西亞、荷蘭依次位列全球芯片市場份額前十，其中中國台灣地區生產了全球 60% 以上的芯片，超過 90% 是最先進的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國商務部還將調查藥品和藥品成分以及其他衍生產品。美國的製藥商們認為，關稅可能會增加短缺的可能性，並減少患者的可及性。行業組織正在遊説特朗普逐步對進口藥品徵收關稅，以降低陣痛，並留出時間轉移供應鏈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另據央視新聞報道，同樣在 4 月 14 日，特朗普在白宮會見到訪的薩爾瓦多總統布克爾時表示正在考慮為美國汽車製造商提供進口零部件關稅豁免，以幫助他們調整供應鏈。不過特朗普也承認，&lt;span&gt;這些汽車公司要在美國生產確實需要一點時間。&lt;/span&gt;此前，特朗普已對所有運往美國的汽車徵收 25% 的「永久關稅」，預計將使購車成本增加數千美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;對於自己政策的「朝令夕改」，&lt;/span&gt;特朗普在最新採訪中表示：「我是一個非常靈活的人。面對一堵牆的時候，你必須繞過它，從它下面或上面走。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;加拿大阿爾伯塔大學政治學教授 Julián&amp;nbsp;Castro-Rea 此前對界面新聞説，「特朗普的套路是這樣的：先發表極端言論、預設高標準、獲取最有利的談判空間，以脅迫貿易夥伴達成更可接受的解決方案。最突出的例子就是他在第一個任期內終止北美自由貿易協定（NAFTA），轉而達成了美-墨-加協定（USMCA）。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614239.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614239.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:50:29 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>採購量激增，巴西取代美國成中國最大的大豆供應國</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 2 月 21 日，巴西戈亞斯州奧裏佐納，工人們在農場收割大豆。圖片來源：CFP&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468947034551500_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中國企業大量採購巴西大豆讓美國農民感到擔憂。中國企業大量採購巴西大豆讓美國農民感到擔憂。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;央視新聞援引彭博社報道稱，中國進口商在上週前半段從巴西採購了至少 40 艘貨輪 240 萬噸大豆。知情人士稱，這批大豆大都將在 5 月至 7 月出貨，採購量是中國月均輸入量的三分之一。美媒形容，中國此次採購數量大且速度快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報道稱，中國近年來持續推動農產品進口多元化，巴西已取代美國成為中國最大的大豆供應國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;統計數據顯示，2016 年到 2024 年，美國在中國大豆進口市場上的份額從 40% 大幅減少到 18%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次中國企業大量採購巴西大豆讓美國農民感到擔憂，他們擔心從此會失去中國這個「最大客戶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據環球網消息，根據美國大豆協會主席凱萊布·雷格蘭的説法，美國農民尚未從 2018 年的貿易戰中恢復過來。他表示，保持進入中國市場至關重要，美國農民在 2025 年已經面臨「潛在的重大損失」。他和其他農民「首當其衝地承受」了農業稅的負擔，「我們不能成為犧牲的羔羊，為了其他人的利益而揹負大部分的痛苦」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468947034551500.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據顯示：以 2022 年為例，當年美國農產品出口額為 1974 億美元，支撐了美國全國 125 萬個工作崗位。其中非農業部門獲得了約 77.39 萬個就業崗位，受益最大，另有 47.72 萬個直接從事農業生產的就業崗位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凱萊布·拉格蘭表示：「我們對當前的前景深感擔憂。作為大豆種植戶，我們依賴貿易，美國生產的大豆中足足有 50% 用於出口。眼下這場貿易戰讓我們憂心忡忡，我們迫切需要儘快解決與中國的問題，因為這是我們出口最大的客戶。到了秋天大豆收穫時，我們需要市場狀況大幅改善，否則全美豆農家庭的處境將更加艱難。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央視網援引美國大豆出口協會首席執行官吉姆·薩特的話表示，當前美中貿易局勢令人憂心。特朗普最新關稅政策及中方反制措施，恐將重創美國大豆產業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，除了增加從巴西的大豆進口之外，中國還在採取其他措施以確保糧食供應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中共中央、國務院近日印發《加快建設農業強國規劃（2024－2035 年）》，規劃提出，緊緊圍繞糧食和重要農產品供給保障短板，打牢設施基礎、技術基礎、裝備基礎、政策基礎、制度基礎，高水平把牢糧食安全主動權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;規劃明確提到，實施飼用豆粕減量替代行動，推廣低蛋白日糧技術。樹立大農業觀、大食物觀，全方位、多途徑開發食物資源。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614231.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614231.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:14 GMT</pubDate>
            <author>辛圓</author>
        </item>
        <item>
            <title>不滿證人出庭順序、打斷檢方發言，尹錫悅否認所有指控</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 11 日，韓國首爾，南韓被彈劾總統尹錫悅（中）離開總統官邸。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250415/17446858335653000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「即便我有 26 年做檢察官的經驗，依然不知道檢方的起訴到底是什麼，簡直一團糟。」「即便我有 26 年做檢察官的經驗，依然不知道檢方的起訴到底是什麼，簡直一團糟。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 14 日，韓國首爾中央地方法院啓動對韓國前總統尹錫悅涉嫌發動內亂案的首次庭審。庭審從當地時間上午 10 點一直持續到下午 6 點 20 分。尹錫悅累計發表了 93 分鐘長的講話，否認了所有指控並多次打斷檢方發言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一的庭審不允許媒體拍攝，庭審中的發言均由旁聽記者轉述。尹錫悅於當地時間週一上午 9 點 48 分左右抵達法院辦公樓，並從地下停車場直接進入大樓。出庭時，尹錫悅身着藏青色西裝、白襯衫和酒紅色領帶，與他出席彈劾案庭審時的穿着一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據韓國《朝鮮日報》消息，檢方在闡述公訴意見時拿出了 120 頁長的 PPT，指控尹錫悅在去年 12 月 3 日違反憲法宣佈緊急&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令，還調動軍隊和警察封鎖國會、在沒有逮捕令的情況下試圖逮捕主要政治人士和中央選舉管理委員會人士、準備另行建立新的立法機構，以「擾亂國家憲法為目的引發了暴動」。因此檢方依據《刑法》第 87 條中的「內亂罪」規定，對其提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悅則使用了在彈劾案中的説辭，堅稱自己宣佈緊急&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令是為了應對國家危機，發出信號讓民眾清楚瞭解在野黨試圖讓國家事務癱瘓。他聲稱自己的行動是為了保護自由和民主，軍事政變才是破壞自由和民主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悅辯解稱，他向中央選舉委員會派&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;軍是為了檢查委員會服務器的管理情況，因為他此前收到情報顯示委員會的服務器存在重大漏洞。尹錫悅堅稱自己沒有下令戒嚴軍在無搜查令的情況下搜查或扣押服務器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悅也否認向最大在野黨共同民主黨總部大樓及其民調機構派&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;軍。他稱自己派出少量軍事人員，是為了在宣佈&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令後維護公共秩序、防止事故發生。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250415/17446858335653000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悅堅稱，幾百名甚至 1000 名警力不足於封鎖國會。他還不忘繼續抨擊在野黨，指責在野黨黨首當時直播翻牆進入國會是在「作秀」。&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令風波中，共同民主黨黨首李在明直播了自己翻牆進入國會投票的全過程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當檢方陳訴時，尹錫悅多次打斷檢方講話進行反駁。他還提到了自己當檢察官的經歷，「即便我有 26 年做檢察官的經驗，依然不知道檢方的起訴到底是什麼，簡直一團糟。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悅還對證人出庭的順序提出不滿，指責目前法庭安排的證人出庭順序毫無章法。他提出，「與我直接交談通話的證人應該先作證，之後才是與我無關的其他證人。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一下午，韓國陸軍首都防衞司令部第一警備團長趙成賢（音）和特戰司令部第一特戰隊隊長金亨基（音）作為首批證人出庭。兩人出庭時均身着軍裝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國憲法法院對尹錫悅彈劾案進行審判時，趙成賢是證人之一。他在週一的作證中重複了在彈劾案中的證詞，指出在緊急&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令事件當天，他收到時任首都防衞司令部司令李鎮雨的命令，「進入國會大樓把議員們拉出來」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金亨基也指出自己收到特種部隊第一空降旅旅長李相賢（音）的命令，把議員們帶出國會大樓。尹錫悅宣佈緊急&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令後，國會議員們突破封鎖進入國會大樓，最終通過投票要求尹錫悅結束&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按此前的計劃，韓國經濟副總理兼企劃財政部長官崔相穆和外交部長官趙兌烈也將作為證人出席週一的庭審，但兩人出庭時間臨時更改。尹錫悅等待彈劾案審判結果時，崔相穆曾代行總統職權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據檢方的起訴書，在&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令風波當晚，崔相穆和趙兌烈在總統辦公室表達了擔憂。崔相穆向尹錫悅表示，宣佈緊急&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;將給國家經濟和信用評級帶來致命影響。趙兌烈也同樣勸阻稱，&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;不僅會產生外交影響，更會使韓國 70 多年來取得的成就毀於一旦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一的首次庭審之後，首爾中央地方法院還計劃在 4 月 21 日、28 日、5 月 8 日進行庭審。由於檢方提供了數萬份證據材料，尹錫悅涉內亂案審理將耗時漫長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國檢方已把尹錫悅定為「內亂頭目」，「內亂頭目」最高可判處無期徒刑或死刑，但韓國曆史上沒有前總統因內亂罪被執行死刑。發動「雙十二政變」的韓國前總統全鬥煥曾被判處死刑，後改為無期徒刑，最後獲得特赦。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613701.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613701.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 03:07:26 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>「老虎」段成剛被免職，重慶兩江新區已有三任黨工委書記落馬</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468616958245200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;去年以來，重慶兩江新區已有多人被查。去年以來，重慶兩江新區已有多人被查。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;落馬半月後，重慶市最新被查的「老虎」段成剛被免去了市政協副主席職務，其政協委員資格也被撤銷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「重慶政協」微信公眾號消息，2025 年 4 月 14 日，重慶市政協召開黨組（擴大）會議暨六屆五十五次主席會議。會議審議通過了關於免去段成剛政協第六屆重慶市委員會副主席職務、撤銷其市政協委員資格的決定，提請市政協常委會會議追認。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 3 月 31 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，重慶市政協黨組成員、副主席段成剛涉嫌嚴重違紀違法被查。段成剛成為二十大以後重慶市落馬的「第四虎」，此前，重慶市人大常委會原副主任鄭洪、重慶市政府原副市長熊雪、重慶市委政法委原書記陸克華都已被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，段成剛，男，漢族，重慶江北人，1963 年 6 月生，研究生學歷，高級管理人員工商管理碩士，1983 年 8 月參加工作，1985 年 6 月加入中國共產黨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;段成剛 1983 年畢業於重慶第二機械工業學校機械製造專業，後進入重慶市機牀工具工業公司團委工作，1985 年調入共青團四川省重慶市江北區委，1993 年升任共青團重慶市江北區委書記，此後歷任江北區觀音橋街道黨委書記、江北區委辦公室主任、區委統戰部部長等職，2003 年成為江北區委常委、副區長，3 年後開始擔任巴南區委副書記、區長。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468616958245200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年，段成剛獲任重慶北部新區黨工委副書記、管委會主任，重慶兩江新區黨工委委員、管委會副主任；2016 年 2 月，他任重慶兩江新區黨工委副書記、管委會副主任。2016 年 6 月，段成剛調任渝北區委書記；2018 年 10 月任重慶市委常委、兩江新區黨工委書記，次月同時擔任管委會主任；2021 年 3 月，他卸任重慶兩江新區管委會主任職務，後於 2022 年當選重慶市政協副主席，直至被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;段成剛如今落馬，他在重慶兩江新區任職期間的經歷也備受關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩江新區是繼上海浦東新區、天津濱海新區之後，國務院批准的我國第三個國家級開發開放新區。兩江新區於 2010 年 6 月 18 日掛牌，位於重慶主城都市區中心城區長江以北、嘉陵江以東，面積 1200 平方公里、常住人口 333 萬人，經濟總量連續多年在全國 19 個國家級新區中排第 4 位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年以來，重慶兩江新區已有多人被查。就在 3 月 28 日晚，重慶市紀委監委發佈消息，重慶市科學技術研究院黨委副書記、院長王愚涉嫌嚴重違紀違法被查。王愚曾任重慶兩江新區黨工委委員、管委會副主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尤其值得關注的是，隨着段成剛被查，重慶兩江新區近年已有三任黨工委書記落馬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 7 月 13 日，中央紀委國家監委官宣原國家糧食局黨組成員、副局長徐鳴被查。徐鳴早年在國家部委工作，2008 年外放到重慶市，擔任市委祕書長等職務。2011 年 12 月，他開始擔任兩江新區黨工委書記、管委會主任，直至 2013 年回京任國家糧食局副局長才卸任。2023 年 6 月，徐鳴因受賄超 5000 萬元被判 15 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月 16 日，山西省政協原黨組書記、主席吳存榮被查。吳存榮於 2017 年調任重慶市委常委、常務副市長，後曾短暫兼任兩江新區黨工委書記。當時接替他擔任兩江新區黨工委書記的正是段成剛。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613723.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613723.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 03:05:59 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>動了共和黨票倉農民蛋糕，特朗普擬砍掉 75% 對外援助</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/1744680838672100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;來自農業大州的共和黨議員反對削減向農民購買產品的計劃。來自農業大州的共和黨議員反對削減向農民購買產品的計劃。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞消息，4 位知情的美國官員當天透露稱，特朗普政府計劃在 2026 財年（10 月 1 日起）將美國務院預算減半，削減超過 300 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一份內部備忘錄顯示，作為該計劃的一部分，美國政府正在考慮關閉至少 27 個主要位於非洲和歐洲的使團，其中 10 個是大使館，其餘是領事館。該計劃還要求優化駐聯合國教科文組織的部分職位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月，特朗普在第二次入主白宮後指派「政府效率部」對美國財政部、國防部等十餘個聯邦政府部門進行查賬。該部門的實際負責人馬斯克最初承諾團隊可以將新財年的聯邦預算削減 1 萬億美元，但隨後又承認，預計將節省約 1500 億美元，規模僅為最初目標的 15%‌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國務院前身為祕密通訊委員會、外交委員會、外交部，1789 年改為現名，主要負責外交事務，在政府各部中居首席地位。截至 2024 年 3 月，該部門的僱員數量為 227873 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次白宮總共要求國會取消拜登政府任內已經批准的 93 億美元對外援助計劃、公共廣播預算等項目，佔所有&lt;span&gt;對外援助的 75%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;預計議員們將在本月晚些時候結束休會後復工時收到撤銷請求。屆時只要共和黨掌控的眾議院和參議院各自以簡單的多數通過表決，相關資金撥款就會被撤銷。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/1744680838672100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;並非所有共和黨人都支持特朗普的要求。例如，來自農業大州的共和黨參議員反對削減美國國際開發署（USAID）向美國農民購買小麥等產品的計劃，這些農產品被用於向國外饑荒人口提供糧食援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果國會在收到請求後 45 天內不批准，特朗普政府將依法將已凍結的資金退還給各機構。特朗普在 2018 年第一個任期時也曾發出叫停 150 億美元對外援助的請求，但最終被參議院否決。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如上述共和立法者所擔心的，受該計劃衝擊最大的是美國國際開發署，後者在此前已被併入國務院。根據一份法庭文件，特朗普政府將終止國際開發署 90% 以上的對外援助，屆時會對美國的非營利組織和承包商工作造成打擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國際開發署成立於 1961 年肯尼迪時期，依據當時國會通過的《對外援助法》而設立。此後國際開發署成為美國對外 「軟實力」 的重要工具之一，尤其針對第三世界國家輸出影響力和美式價值觀，包括扶持各種國外 NGO、媒體組織、學術項目、科研項目。&lt;span&gt;美國政府長期以來認為通過對外援助，使得目標國的政權和經濟穩定，有利於建立聯盟關係，符合美國國家利益。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國資深外交官們擔憂，這一計劃會衝擊美國在國際上的「軟實力」。還&lt;span&gt;有不願透露姓名的共和黨議員認為，特朗普的關稅措施將破壞選民支持特朗普的最大原因——改善美國經濟。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;負責監督解散國際開發署的官員摩洛哥（Peter Marocco）已不在國務院工作。民主黨參議員 Brian Schatz 近日發佈聲明表示，摩洛哥的「行動剝奪了世界各地數百萬人的救生援助，並危及到美國在我們合作伙伴中的信譽。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613578.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613578.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 03:02:30 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>官方通報「三河招牌禁用紅藍黑」事件：市委主要負責人被免職</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468419165386800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;下一步，將根據調查結果，對相關責任人依規依紀依法追責問責。下一步，將根據調查結果，對相關責任人依規依紀依法追責問責。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，河北省廊坊市三河市禁止使用紅黑藍三色做招牌底色一事持續引發關注。2025 年 4 月 15 日，廊坊市聯合調查組通報稱，目前已對三河市委主要負責人免職，並責成三河市委、市政府全面整改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據廊坊市政府網站消息，廊坊市聯合調查組通報表示，針對三河市「廣告牌匾禁用紅藍黑底色」等問題，廊坊市聯合調查組經初步覈查，媒體反映的主要問題基本屬實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據極目新聞等此前報道，三河市近日要求廣告牌匾禁用「紅藍黑」三色，蜜雪冰城、好想來等品牌門店招牌都被改成綠色，甚至包括醫院的紅十字標誌等都變成了綠色。三河市城管局相關科室曾回覆媒體稱，按照市政府城市規劃要求，商鋪門頭牌匾除紅色、藍色、黑色的底色以外都可以，並表示文件還未下發，現在先行一步按照城市規劃改門頭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報道顯示，2024 年 11 月當地發佈的《三河市城市規劃建設管理導則》中曾提出，廣告牌匾「除國際國內連鎖品牌，不允許用紅藍底色或字樣」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此事引發廣泛關注後，三河市多家蜜雪冰城門店等商家又將招牌再次換成了紅色，但是這並未能平息外界爭議。連日來，三河市強制商戶更換綠色招牌一事受到多方批評，人民日報、新華網等央媒也紛紛發聲。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468419165386800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人民日報客戶端 4 月 14 日發表評論文章表示，招牌為什麼要拆？是否經過合法合規的流程？誰來承擔商戶被迫更換招牌的損失？到目前為止當地相關部門依然沉默以對。出現了問題、發生了輿情，躲閃不是辦法，不能奉行「拖字訣」。把問題講清楚，真心實意麪對公眾，才是正確姿態。新華網 4 月 14 日評論認為，城市治理如同兒戲，此事將權力任性展現得淋漓盡致。在這件事上，公眾反感的正是相關部門的這種對權力的濫用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日下午，中國廣告協會微信公眾號就此事評論稱，城市管理涉及面廣，矛盾多，難度大，但這不應成為行政不作為、亂作為的理由，如果連店招顏色、字體、樣式都要統一管起來，則明顯管理越位了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前擔任三河市委書記的為付順義。公開簡歷顯示，付順義為漢族，1975 年 10 月生，河北昌黎人，中共黨員，1998 年 9 月參加工作，河北經貿大學貨幣銀行專業畢業，本科學歷。付順義曾長期在秦皇島市任職，2020 年成為河北省固安縣縣長，後升任固安縣委書記，2024 年 6 月開始擔任三河市委書記。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，三河市領導曾數次調研當地商鋪牌匾規範工作。據微信公眾號「三河政務信息」消息，3 月 30 日上午，付順義到燕郊高新區對城市在建工程進行調研。付順義強調，有序推進城市更新是三河市當前的一項重要工作。央美大街要秉承「藝術賦能城市更新」理念，統籌推進樓體亮化、牆面彩化、街景綠化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三河廣告牌換色事件持續發酵後，4 月 11 日，有媒體致電廊坊市紀委監委，相關工作人員已回覆稱，監督室已經前往三河市介入調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「目前已對三河市委主要負責人免職處理，並責成三河市委、市政府深刻反思，汲取教訓，全面整改。」廊坊市聯合調查組通報稱，下一步，將根據調查結果，對相關責任人依規依紀依法追責問責。同時健全長效機制，對侵害羣眾利益、破壞營商環境的行為「零容忍」，堅決維護經營主體和人民羣眾合法權益。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613473.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613473.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 02:37:34 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>博士後多篇論文被指抄襲，兩高校通報：啓動調查，嚴肅處理學術不端</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468201423998600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中國社會科學院大學和中國政法大學相繼發佈通報回應此事。中國社會科學院大學和中國政法大學相繼發佈通報回應此事。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;針對法學博士後焦某某被舉報多篇論文涉嫌抄襲一事，中國社會科學院大學和中國政法大學相繼通報稱，已啓動調查處理程序，將對學術不端行為進行嚴肅處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 14 日，據@荔枝新聞，消息，近日，有網友曝光中國社會科學院大學法學博士後焦某某論文涉嫌翻譯抄襲，「除了現狀外，文章結構和核心觀點和日本的一篇論文如出一轍，甚至部分段落還直接日譯中」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞查詢瞭解到，焦某某被指抄襲日語論文的文章為《自動駕駛汽車編程者的刑事責任——以「困難境況」刑事正當化為中心的分析》，發表於 CSSCI 期刊《學習與探索》2023 年第 9 期。焦某某為該論文第一作者，其導師中國政法大學教授徐某某為第二作者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《學習與探索》由黑龍江省社會科學院主管主辦，為哲學社會科學綜合性學術期刊。該雜誌創刊於 1979 年，2012 年起由雙月刊變更為月刊。4 月 15 日上午，界面新聞多次撥打該雜誌社電話，始終未能接通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，@荔枝新聞，介紹，焦某某碩士學位論文《從個人保護原則重構正當防衞的判斷標準》被指涉嫌抄襲台灣大學法學教授徐恆達的論文。其法核文章《半自動駕駛車輛交通事故的刑事責任》被指涉嫌抄襲台灣中興大學副教授陳俊偉的論文。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468201423998600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，中國社會科學院大學法學院網站已將焦某某相關頁面撤下。公開資料顯示，焦某某出生於 1994 年，女，江蘇南京人，主要從事刑法基礎理論研究。根據中國社會科學院大學法學院此前介紹，焦某某目前為中國社會科學院大學法學院國資博士後，此前曾先後於南京信息工程大學法政學院、蘇州大學王健法學院、中國政法大學獲得法學學士、刑法學碩士、刑法學博士學位。參加過國家社科基金以及司法部等多項國家級和省部級科研課題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此事，中國社會科學院大學法學院工作人員此前回應稱，學校層面正在處理，結果還沒有出來，之後請以官網的最終結果為準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日晚，中國社會科學院大學發佈情況通報稱，4 月 13 日，學校關注到互聯網上出現反映該校博士後焦某某在其他高校學習期間發表的學術論文涉嫌抄襲的信息。對此，學校高度重視，第一時間停止了焦某某在博士後流動站的一切工作，並按規定啓動調查處理程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國社會科學院大學表示，該校堅決維護學術規範，對學術不端行為一律嚴肅處理，絕不姑息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，中國政法大學也發佈通報稱，近日，該校關注到網友發佈的相關信息，反映 2023 屆博士畢業生焦某某及其與導師徐某某共同發表的相關學術論文涉嫌抄襲。學校高度重視，已第一時間成立調查組並啓動調查程序。中國政法大學堅決維護學術規範，注重科研誠信建設，將對學術不端行為依規依紀進行嚴肅處理，絕不姑息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有傳言稱焦某某的導師徐某某得知其涉嫌抄襲一事後被氣倒住院。4 月 14 日，徐某某告訴青島廣播電視台旗下《正在新聞》，被氣倒住院的傳言不屬實，昨天（13 日）有學生告知他此事，但他近期在參與考研調劑複試面試，對此事並不清楚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國內高校近期發生多起學術不端事件引發外界關注。此前在 4 月 11 日，針對「國內學者論文被指翻譯抄襲 7 年前英文論文」一事，華南師範大學就通報稱，該論文存在學術不端行為，學校將嚴肅處理。據報道，涉事論文的其中一名作者為華南師範大學副校長吳某。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613062.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613062.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 02:07:27 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>或因關稅遭「血洗」，美國共和黨人開始擔憂中期選舉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2022 年 11 月 10 日，美國拉斯維加斯，克拉克縣統計中期選舉投票。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174468163715194700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「2026 年在政治上將是一場血洗，不僅眾議院會落入民主黨手中，連參議院也可能被民主黨拿下。」「2026 年在政治上將是一場血洗，不僅眾議院會落入民主黨手中，連參議院也可能被民主黨拿下。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國總統唐納德·特朗普才重返白宮不到 4 個月，由於其關稅措施引發的巨震，共和黨人已經開始擔憂 2026 年的中期選舉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 14 日，北卡羅來納州聯邦參議員、共和黨人湯姆·蒂利斯在採訪中提到了 1982 年，共和黨人在中期選舉中丟掉了 26 個席位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1982 年為共和黨總統羅納德·里根執政時期，當時美國經歷了高利率和經濟滯漲。里根政府還推動國會通過稅務改革法案，提高了企業稅和消費稅以擴大政府收入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括蒂利斯在內的大部分共和黨人把特朗普推行的關稅措施視為對美國消費者的加稅行為，加稅幅度越大，共和黨支持率就越低。蒂利斯警告，如果明年 2 月，美國還在像現在這樣討論關稅問題，「那所有指標都將走向錯誤的方向。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他敦促特朗普政府必須與貿易夥伴達成協議，「他們有差不多 10 個月時間解決這個問題，不然將迎來政治逆風。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;得克薩斯州聯邦參議員、特朗普的堅定支持者特德·克魯茲也對關稅措施發出警告。他認為關稅措施應該是談判手段，而不是長期實施的政策。克魯茲警告關稅措施長期實施將推高通脹、破壞美國經濟並造成嚴重政治後果。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174468163715194700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克魯茲認為，關稅戰的結果很可能成為決定 2026 年中期選舉選情的最大因素。如果美國陷入經濟衰退，特別是嚴重的衰退，「2026 年在政治上將是一場血洗，不僅眾議院會落入民主黨手中，連參議院也可能被民主黨拿下。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;肯塔基州共和黨參議員蘭德·保羅是最早公開反對關稅措施的共和黨人。他多次通過媒體向特朗普喊話，指出肯塔基州的貨運商、農民、波本威士忌酒商、建築商、房產銷售商，甚至圍欄製造商都在遊説他，要求他反對特朗普的關稅措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最新表態中，保羅為整個共和黨的政治前途拉警報，提到了 1930 年的《斯姆特-霍利關稅法》。該法案將美國 2 萬多種進口商品關稅提高到歷史最高水平，法案由時任共和黨總統赫伯特·胡佛簽署。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保羅認為正是這項法案導致共和黨在長達 60 年時間內再也沒能同時控制參眾兩院，一項法案在 60 年內「都具有殺傷性」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有不願透露姓名的共和黨議員認為，特朗普的關稅措施將破壞選民支持特朗普的最大原因——改善美國經濟。在去年的總統大選投票前，眾多民調都顯示在處理經濟問題上，選民們普遍認為特朗普比民主黨候選人卡瑪拉·哈里斯更有能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共和黨政治顧問阿歷克斯·科南特指出，由於目前美國總統是共和黨人、眾議院和參議院也由共和黨人掌控，一旦美國經濟陷入衰退，共和黨將成為唯一被指責的對象。科南特表示，要參加中期選舉的共和黨人開始擔憂特朗普會親手導致美國經濟下滑，「他們非常擔心關稅可能造成的政治影響。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613025.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 01:56:17 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
    </channel>
</rss>