<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 13:17:46 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>中國駐韓國大使館：對中國公民在韓國橋樑坍塌事故中傷亡感到痛心</title>
            <description>&lt;p&gt;2 月 26 日，中國駐韓國大使館發文：2 月 25 日，韓國京畿道安城市一處高速公路高架橋施工現場發生坍塌事故，造成 4 死 6 傷。其中 2 名中國公民不幸遇難、1 人受傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;25 日和 26 日，我館領事分別赴醫院看望慰問受傷中國公民；赴安城市事故處置本部，全力協助涉事中國公民及家屬善後。我館向韓方主管部門表達關切，要求韓方全力救治傷者，積極協助家屬善後，儘快查明事故原因，切實採取措施防止此類悲劇再次發生，切實保障中國勞動者生命安全和合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此，我館對死者表示哀悼，向死者家屬和傷者表示慰問，祝傷者早日康復。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12401898.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12401898.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:45:16 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>烏總理：烏美已制定礦產協議最終版本，烏政府將進行審議</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 2 月 26 日，烏克蘭總理什梅加爾稱，烏克蘭和美國已制定了礦產協議最終版本，烏政府今天將對此進行審議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 25 日，美國總統特朗普稱，基本上已經就礦產問題與烏克蘭達成協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天稍早前，兩名消息人士稱，美國和烏克蘭就礦產協議條款達成一致。烏克蘭總統澤連斯基將於 28 日前往美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 19 日，美國總統特朗普稱將重啓與烏克蘭的關鍵礦產協議。三天後，即當地時間 22 日，美國總統特朗普在美保守派政治行動會議（CPAC）發表演講時表示，要求從烏克蘭獲得稀土、石油和「任何我們能得到的東西」，以收回投入烏克蘭的資金，並稱「我認為我們非常接近與烏克蘭達成協議」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭負責歐洲和歐洲-大西洋一體化事務的副總理兼司法部長斯特凡尼希娜 24 日表示，烏克蘭和美國團隊就礦產協議的談判已進入最後階段，該文件預計將由兩國領導人在華盛頓簽署。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12401891.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12401891.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:38:48 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 全國首家外商獨資三級綜合醫院開診；特朗普將推 500 萬美元移民「金卡」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 全國首家外商獨資三級綜合醫院開診；特朗普將推 500 萬美元移民「金卡」&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250226/174055830051323300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;韓國新生兒數量近十年來首次同比增長；菲律賓解救一被綁架的 14 歲中國公民；大停電衝擊智利銅場作業。以下是界面新聞為你梳理的 2 月 26 日晚報新聞。韓國新生兒數量近十年來首次同比增長；菲律賓解救一被綁架的 14 歲中國公民；大停電衝擊智利銅場作業。以下是界面新聞為你梳理的 2 月 26 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;最高檢：從重從嚴從快懲治「一殺多人」重大惡性犯罪&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 26 日，最高人民檢察院舉行新聞發佈會通報深入推進更高水平平安中國建設情況。最高檢黨組成員、副檢察長苗生明表示，2024 年檢察機關依法嚴懲嚴重暴力犯罪，全力維護社會大局穩定。苗生明介紹，各級檢察機關充分發揮刑事檢察「刀把子」功能，堅持嚴的震懾毫不動搖，依法嚴懲故意殺人、搶劫、綁架等嚴重暴力犯罪。依法從重從嚴從快懲治「一殺多人」特別是報復社會的重大惡性犯罪、極端犯罪、危害公共安全犯罪。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12398644.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全國首家外商獨資三級綜合醫院今日開診&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2 月 26 日，全國首家外商獨資三級綜合醫院——天津鵬瑞利醫院正式開診，迎來了首批患者。標誌着我國醫療領域對外開放邁出重要一步，同時也為京津冀地區乃至全國的患者提供了國際化、高品質的醫療服務新選擇。作為天津市積極響應國家醫療領域擴大開放試點政策的成果，2024 年底，天津鵬瑞利醫院獲批中國首個外商獨資三級綜合醫療機構執業許可證。天津鵬瑞利醫院由新加坡鵬瑞利集團全資建設，總投資超過 10 億元人民幣。醫院坐落於天津市西青區天津南站對面，憑藉便捷的交通區位優勢，服務範圍將輻射京津冀地區。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12392812.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;香港再出樓市新政：總價 400 萬港元及以下住宅印花稅大幅下調至 100 港元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;目前香港 400 萬港元總價的物業，按以往 1.5% 的印花稅計算，稅費約 6 萬港元。印花稅從 6 萬港元調到 100 港元，意味着大幅下降 99%。&lt;span&gt;此舉旨在減輕購買低價住宅及非住宅物業人士的負擔，預計可惠及約 15% 的物業成交個案，政府收入將每年減少約 4 億港元。地產諮詢公司萊坊大中華區研究及諮詢部主管王兆麒表認為，該政策有助部分上車人士或年青人置業，預計將帶動相關住宅成交量上升 5-10%。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12400375.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250226/174055830051323300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;菲律賓解救一被綁架的 14 歲中國公民&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據菲律賓媒體 2 月 26 日報道。25 日晚，菲律賓警方解救了一名被綁架的 14 歲男孩，他是一名中國公民。警方表示，沒有人為其支付贖金。目前正在開展進一步調查。&lt;span&gt;該男孩就讀於馬尼拉大都會一所國際學校，20 日與司機一同遭綁架，次日被報失蹤。菲律賓媒體稱綁匪向男孩家屬勒索 2000 萬美元贖金，警方稱綁匪未收到贖金。25 日晚綁匪在潛逃時將男孩遺棄路邊，警方發現男孩時他身穿睡衣。菲律賓內政部長雷穆拉證實男孩的右手小指部分被割斷，正在接受治療。警方已確認綁匪身份，正在全力追捕綁匪。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12399334.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;韓國 2024 年總和生育率 0.75，9 年來首次同比回升&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;專家認為有多方面因素。韓國統計局人口趨勢科科長林英一指出，疫情期間民眾被壓抑的結婚需求出現反彈，自 2022 年 8 月以來，韓國結婚人數持續 8 個月增長。由於韓國從結婚到生育第一個孩子的平均時間約為 2.45 年，2022 年的 「結婚潮」 在一定程度上促成了 2024 年新生兒數量的增加。同時，2024 年為農曆龍年，部分韓國家庭受傳統文化影響，存在龍年生育偏好，這也可能在一定程度上推動了生育率的上升。不過，也有研究指出，生肖偏好對生育決策的影響在學術層面尚未得到充分證實。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12399234.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;不願幫助削減政府規模，21 名「政府效率部」員工炒了馬斯克魷魚&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;這 21 人此前曾在成立於奧巴馬時期的&lt;span&gt;美國數字服務團隊（&lt;/span&gt;&lt;span&gt;簡稱 USDS）&lt;/span&gt;工作，崗位主要為工程師、數據科學家、設計師和產品經理。&lt;span&gt;該團隊&lt;/span&gt;負責全美社會保障、退伍軍人服務、稅務申報、醫療保健、救災、學生援助等關鍵的數據服務內容。本月早些時候，「政府效率部」針對&lt;span&gt;USDS 工作人員的&lt;/span&gt;政治傾向等問題進行了約談。據&lt;span&gt;USDS 員工回憶，&lt;/span&gt;「政府效率部」的一些成員給人的印象是，對技術的理解有限，完全是出於對馬斯克的個人崇拜才加入這個團隊。最終&lt;span&gt;USDS&lt;/span&gt;有 40 人被解僱，剩下 65 人被&lt;span&gt;整合到&lt;/span&gt;「政府效率部」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12399040.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普將推 500 萬美元移民「金卡」，俄羅斯富豪也能申請&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普在白宮橢圓形辦公室宣佈將推出新的投資移民方案，取代實施了 35 年的 EB-5 投資移民簽證。他表示美國政府將出售「黃金卡」，「我們準備定價 500 萬美元。」拿出 500 萬美元的外國投資者將獲得美國綠卡，相關方案細節將在兩週內出台。屆時外國富人通過該計劃進入美國後「會花很多錢、交很多稅、僱用很多美國人」。他預計美國政府至少能賣出 100 萬張「金卡」，指出賣卡的錢能幫助美國降低財政赤字。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12398280.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;智利大停電波及 98% 人口，全球最大產銅國礦場受影響&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;智利是全球最大銅礦生產國，北部地區也是採礦密集區。消息人士透露，全球最大銅礦埃斯康迪達銅礦出現斷電。智利國家銅業公司也確認，該公司的所有礦場都受到影響。智利國家銅業公司指出，公司旗下的丘基卡馬塔銅礦、安迪納銅礦、薩爾瓦多銅礦和埃爾特尼恩特銅礦都遭遇斷電，其他礦場使用備用電源，但只能展開部分生產。安託法加斯塔集團和英美資源集團的礦場啓用發電機，保持正常運行。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12399237.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12400553.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12400553.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:24:40 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>遊鈞任北京市委副書記</title>
            <description>&lt;p&gt;據北京衞視，近日，中共中央批准：遊鈞同志任中共北京市委副書記。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12401831.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12401831.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:08:22 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>為特朗普改革鋪路，美國眾議院批准 10 年內減稅 4.5 萬億美元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 25 日，美國華盛頓，美國眾議院議長邁克·約翰遜（中）在國會召開記者會。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250226/174056460555703000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;共和黨控制着參眾兩院。共和黨控制着參眾兩院。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2 月 25 日晚，在美國總統唐納德·特朗普對共和黨議員展開遊説後，美國國會眾議院以微弱優勢通過被特朗普稱為「美麗法案」的預算決議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;預算決議要求美國在 10 年內減稅 4.5 萬億美元並削減 2 萬億美元的聯邦支出。與此同時，預算決議還要求為大規模驅逐非法移民、加強邊境安全以及國防項目增加 3000 億美元撥款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;決議也要求將美國聯邦政府的債務上限提高 4 萬億美元，目前美國聯邦政府債務規模已經達到 36.22 萬億美元。下月，國會兩黨將就債務上限問題再次交鋒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在週二晚的投票中，眾議院以 217 票對 215 票的微弱優勢通過預算決議。眾議院民主黨人集體反對，1 名民主黨人沒有參加投票。共和黨內則有 1 名強硬派投出反對票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在投票前，共和黨有多名強硬派議員認為削減開支力度不夠，準備投出反對票。意識到無法湊齊所需票數，眾議院議長、特朗普鐵粉邁克·約翰遜一度取消投票，宣佈週二晚不再舉行投票。但約翰遜隨後透露，特朗普當晚親自出馬致電強硬派共和黨人，最終説服了大部分反對者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普希望眾議院通過該預算決議。決議中的 4.5 萬億美元減稅既是延長他在 2017 年推出的減稅政策，也是兌現他在去年大選中承諾的稅收優惠措施。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250226/174056460555703000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;決議中的削減開支計劃細節將由眾議院各委員會制定，涉及的委員會包括農業委員會、教育和勞動力委員會、能源和商業委員會、金融服務委員會、自然資源委員會、交通基建委員會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;預算決議尚未明確將削減哪些聯邦項目的開支。民主黨人警告，聯邦政府的醫保項目 Medicaid 將受到波及，該項目覆蓋了近 8000 萬美國人。醫保項目是兩黨選民均支持的項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之後，預算決議將交由參議院投票。參議院在眾議院投票前推出了自己的預算決議，兩院需將決議內容統一。由於眾議院的版本得到特朗普背書，參議院將面對更大壓力做出妥協。共和黨控制着參眾兩院。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12401668.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12401668.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:30:04 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 湖北推進楚商回鄉和校友迴歸，東莞發現明代南海衞城牆遺址</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250226/174055671667602900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？鄭州一高校輔導員詐騙學生學費獎學金，校方：已辭退；東莞發現明代南海衞城牆遺址，將打造遺址公園；廈蓉高速瀘州段發生客車與半掛車追尾致 5 人死亡。今天有哪些地方新聞值得關注？鄭州一高校輔導員詐騙學生學費獎學金，校方：已辭退；東莞發現明代南海衞城牆遺址，將打造遺址公園；廈蓉高速瀘州段發生客車與半掛車追尾致 5 人死亡。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【湖北】以鄉情為紐帶，大規模推進楚商回鄉和校友迴歸&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據湖北省人民政府門戶網站消息，2 月 24 日下午，湖北省委副書記、省長李殿勳主持召開省政府專題會議，研究推進「楚商回鄉」和「校友迴歸」工作。他強調，要突出以鄉情為紐帶，大規模推進境內外楚商回鄉投資興業，廣泛發動在鄂高校校友迴歸共謀發展，為加快建成中部地區崛起的重要戰略支點提供有力支撐。今年 1 月 25 日，湖北省人民政府辦公廳曾發出《關於大規模推進楚商回鄉和返鄉創業工作的通知》表示，湖北是科教大省、人口大省，有大批海內外楚商資源，有千萬規模的外出務工人員，返鄉投資創業資源富集。近年來，每年新增返鄉創業 6 萬多人。各地各有關部門要將楚商回鄉和返鄉創業工作納入本地區本部門重點任務，與經濟運行調度、重點工作督辦、年度目標責任考覈有機結合，常態化長效化機制化推進。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】高校輔導員詐騙學生學費獎學金，校方：已辭退&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;河南省鄭州食品工程職業學院官微 2 月 26 日凌晨發佈《關於原咖啡學院輔導員舒某涉嫌詐騙事件的情況説明》。情況説明稱，2 月 18 日，學校發現舒某以「代繳學費可減免 700 元」為誘餌，讓學生將學費交予其本人，並要求學生嚴格保密。當學校確認舒某私自收取的學費金額超過 3 萬元時，立即向當地公安機關報案。2 月 20 日，公安機關以舒某涉嫌詐騙罪將其刑事拘留。目前，該案件正處於刑事偵查程序中。學校已解除與舒某的聘用合同，並對其予以辭退處理。學校承諾，對於學生已交予舒某的學費，一律視同已繳至學校；對於舒某騙取的獎助學金，待公安機關調查覈實具體數額後，學校將第一時間為學生全額補齊。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】東莞發現明代南海衞城牆遺址，將打造遺址公園&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250226/174055671667602900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中新網消息，廣東省東莞市 2 月 25 日舉行新聞發佈會稱，該市在 2023 年的一項工程建設中發現了明清時期南海衞城牆遺址。據介紹，南海衞是明代廣東海防體系「衞-所-寨」三級防禦系統中的核心衞城，承擔着廣東中路海防體系中軍事指揮中樞與海防前哨的雙重職能。此次發現的東莞南海衞城牆遺址位於東莞市莞城街道西正路與運河東二路交匯處，遺址面積約 15000 平方米。遺址內文化遺存豐富，現存堆積年代從宋代一直持續至民國時期，清理出土明清時期城牆基址及其配套道路、排水道等設施，同時發現城內建築基址羣與生活用水井等重要遺蹟。遺址中出土了大量的建築構件及生活器物，共計小件 360 件、各類器物殘片 90 箱。據介紹，東莞還將依託南海衞城牆遺址，打造一座複合型城市考古遺址公園。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】網戀女友竟是「AI 生成」，警方揭祕詐騙流水線&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新聞晨報消息，2024 年 8 月，上海閔行的劉先生報案稱，2 個月前通過一則短視頻結識了網友「焦女士」，雙方迅速發展為戀人關係。隨後，「焦女士」以開店、進貨、家人做手術等理由向劉先生索要近 20 萬元。然而，劉先生始終未見過「焦女士」本人，察覺被騙後報警。警方經調查發現，這個 10 人團夥涉案金額超 200 萬元。2024 年，嫌疑人楊某組織同鄉組成詐騙團夥。團夥成員在短視頻平台發佈交友視頻引流，誘導被害人添加微信。隨後，聊天業務員利用「戀愛話術」與被害人建立虛假戀愛關係，通過贈送手串、談婚論嫁等方式進一步篩選潛在被害人。最終，嫌疑人以家屬住院需要高額手術費等理由實施詐騙。警方發現，該團夥利用 AI 生成的視頻或網絡素材拼貼進行「廣撒網式」行騙，短視頻平台已成為其引流的「重災區」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【四川】廈蓉高速瀘州段發生客車與半掛車追尾致 5 人死亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;四川省公安廳高速公路公安局三分局通報，2 月 26 日 9 時 35 分許，瀘州市 G76 廈蓉高速公路 1847 公里路段處（納溪區境內），號牌為雲 CXXXXX 的中型普通客車（核載 17 人，實載 16 人）與號牌為川 AXXXXX 的重型半掛牽引車發生追尾碰撞，事故造成雲 CXXXXX 中型普通客車上 3 名乘客當場死亡、2 名乘客傷勢較重送醫搶救無效後死亡的道路交通事故。事故發生後，公安、消防、交通、應急、衞健等有關部門第一時間派員趕赴現場，聯動當地政府全力開展救援，全力救治傷員，交通疏導等工作。目前，事故路段已恢復通行。事故原因正在進一步調查中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江蘇】房產交易大廳爆滿全因花錢請人？蘇州官方回應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 26 日，江蘇省蘇州工業園區發佈情況通報稱，暱稱為「雙湖豪宅邵班長」的房產中介在互聯網傳播「園區房產交易大廳工作日爆滿，肯定是他們花錢請的人，200 塊錢一天」等言論，經相關部門核實，該言論不實，邵某目前已被蘇州工業園區公安分局依法刑事拘留。請廣大市民不信謠、不傳謠，共同營造和諧清朗的網絡環境。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣西】興業縣應用 DeepSeek，用其識別潛在返貧風險&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，DeepSeek 在多地政務領域陸續投入應用。其中，廣西自治區玉林市興業縣已有鄉鎮將其用於防返貧監測。興業縣融媒體中心 2 月 24 日發佈消息稱，作為興業縣首個實現 DeepSeek 大模型本地化部署的鄉鎮，山心鎮於 2 月 21 日成功完成 DeepSeek-R1 模型本地化部署。目前，DeepSeek 已在山心鎮多個核心業務進行應用與探索，顯著提升治理效能，其中包括防返貧監測智能化：通過 DeepSeek 對全鎮脫貧戶數據進行動態分析，精準識別潛在返貧風險家庭，並自動生成幫扶建議，分析效率較傳統方式提升 50%。下一步，該鎮將繼續探索人工智能在基層政務服務上的使用，力求政務服務效能快速提升，羣眾滿意度顯著提高。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【福建】《福州市摩崖石刻保護規定》將 3 月 1 日起實施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中新網消息，《福州市摩崖石刻保護規定》已於 2024 年經福州市人大常委會會議審議通過，經福建省人大常委會會議批准，將於今年 3 月 1 日起正式頒佈實施。作為擁有 7000 多年曆史文化積澱的國家級歷史文化名城，福州歷史文化遺產資源豐富，摩崖石刻是其中的重要內容。《規定》對摩崖石刻活化利用制定了一系列法規條款，如對拓印摩崖石刻的行為進行規範，要求通過建設展示館和數字化展示平台等宣傳普及摩崖石刻文化，鼓勵公民、法人和其他組織開發、經營摩崖石刻文化創意產品和旅遊項目等。同時，針對在摩崖石刻保護範圍內損毀、移動、破壞摩崖石刻保護設備、設施，攀爬、踩踏、刻劃、塗污、打砸摩崖石刻本體等違法行為，《規定》遵循過罰相當原則，依據有關上位法，設定了相應的處罰。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12400384.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12400384.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 檢方去年覈准追訴發案超 20 年命案 300 餘人，市監退還涉企違規收費 13.62 億元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250226/17405580481643300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得關注？整治「內卷式」競爭，市監總局召開公平競爭座談會；10 城啓動第二批公共領域車輛全面電動化先行區試點；國台辦：近 40 萬條台灣網友評論呼籲《哪吒 2》在台上映。今天有哪些部委信息值得關注？整治「內卷式」競爭，市監總局召開公平競爭座談會；10 城啓動第二批公共領域車輛全面電動化先行區試點；國台辦：近 40 萬條台灣網友評論呼籲《哪吒 2》在台上映。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;最高檢：從重從嚴從快懲治「一殺多人」重大惡性犯罪&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最高人民檢察院 2 月 26 日舉行新聞發佈會通報深入推進更高水平平安中國建設情況。最高人民檢察院黨組成員、副檢察長苗生明表示，各級檢察機關充分發揮刑事檢察「刀把子」功能，堅持嚴的震懾毫不動搖，依法嚴懲故意殺人、搶劫、綁架等嚴重暴力犯罪。依法嚴懲故意殺人、搶劫、綁架等嚴重暴力犯罪，依法從重從嚴從快懲治「一殺多人」特別是報復社會的重大惡性犯罪、極端犯罪、危害公共安全犯罪。最高檢對廣東珠海樊某秋駕車撞人案、江蘇無錫徐某金持刀行兇案等重大惡性案件第一時間掛牌督辦、派員指導，對二犯已依法執行死刑，及時有力震懾犯罪。去年依法覈准追訴發案超過二十年的命案 300 餘人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;三部門：增強航空口岸國際客貨運輸服務保障能力&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「海關發佈」微信公眾號 2 月 26 日消息，海關總署、國家移民局、中國民航局發佈《關於進一步促進航空口岸通關便利化若干措施的通知》。其中提到，優化完善京津冀、長三角、粵港澳大灣區、成渝地區等具備條件的主要航空口岸 7×24 通關保障制度。持續完善航空國際物流網絡，加強航權、時刻等資源支持，培育具有國際競爭力的經營主體，提升國際航空樞紐和區域航空樞紐的通達度和集聚輻射能級，增強航空口岸國際客貨運輸服務保障能力，做大做強「空中絲綢之路」。優化資源配置，強化重點貨運樞紐航空口岸查驗力量，增配檢驗檢查設備，提高生鮮食品和溫控藥品等冷鏈貨物、高價值貨物等時效性強的特殊貨物通關效率。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年市場監管部門查處涉企違規收費案件 3000 餘件&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250226/17405580481643300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端 2 月 26 日消息，國家市場監管總局 2024 年深入開展涉企違規收費專項整治，全年各級市場監管部門共立案查處涉企違規收費案件 3042 件，退還違規收費 13.62 億元，經營主體獲得感進一步增強。同時，該局創新監管方式，推行服務型執法，推進涉企收費監測點建設，全國累計建立 4000 餘個涉企收費監測點，努力實現違規收費問題早發現、早糾正。國家市場監管總局將進一步聚焦重點領域，加大涉企違規收費整治力度，探索開展涉企收費合規審查。健全涉企收費長效監管機制，切實減輕經營主體不合理負擔，更大力度激發經營主體活力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;整治「內卷式」競爭，市監總局召開公平競爭座談會&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家市場監管總局網站 2 月 26 日消息，2 月 25 日，國家市場監管總局召開部分企業公平競爭座談會，總局黨組成員、副局長孟揚主持會議，與天合光能、晶澳科技、隆基綠能、阿里集團、京東集團、北汽集團、奔馳集團等 7 家企業有關負責人圍繞整治「內卷式」競爭進行深入交流，聽取意見建議。孟揚表示，總局將加強與企業的常態化溝通交流，強化反壟斷反不正當競爭監管執法，強化公平競爭審查剛性約束，加快構建全國統一大市場，積極推動解決企業在公平競爭中遇到的問題，助力企業高質量發展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;10 城啓動第二批公共領域車輛全面電動化先行區試點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「工信微報」微信公眾號 2 月 26 日消息，工業和信息化部、交通運輸部等八部門近日啓動第二批公共領域車輛先行區試點。此次試點支持天津等 10 個試點城市深入開展車網互動、光儲充換、智能網聯等新技術新模式創新應用，與縣域充換電設施補短板、「車路雲一體化」試點、汽車以舊換新等形成工作合力，全面拓展新能源汽車市場化應用。根據工作計劃，預計 10 個城市新增推廣新能源汽車超過 25 萬輛，建設充電樁超過 24 萬個。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國台辦：近 40 萬條台灣網友評論呼籲《哪吒 2》在台上映&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 26 日，國務院台辦舉行例行新聞發佈會。有記者問：《哪吒之魔童鬧海》近期在港澳地區全面上映，受到熱烈歡迎。島內民眾紛紛喊話民進黨當局，希望能夠突破配額限制，讓該影片早日「登台」。對此有何評論？發言人朱鳳蓮表示，台灣民眾想在島內看到《哪吒之魔童鬧海》，如同喜愛電音三太子一樣自然而然。這部電影自上映以來，憑藉對中華優秀傳統文化的創新演繹、精彩的劇情和震撼的動畫特效，受到廣大觀眾普遍認可。好電影自然有吸引力，很多台灣同胞在大陸已經看了這部電影，有近 40 萬條台灣網友評論呼籲儘快在台灣上映這部電影。我們希望台灣有關方面傾聽民眾呼聲，讓更多優秀大陸電影進入台灣影院，讓台灣同胞能欣賞更多優秀文化產品。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年國家高新區生產總值 19.3 萬億，同比名義增長 7.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 26 日，工信部舉行 2024 年國家高新區發展情況新聞發佈會。工業和信息化部規劃司司長姚珺在發佈會上介紹，2024 年，國家高新區園區生產總值（GDP）19.3 萬億元，同比名義增長 7.6%；其中工業增加值約 9.8 萬億元，同比名義增長 5.8%。國家高新區企業研發經費投入、擁有發明專利數均佔全國 50% 左右。截至 2024 年底，國家高新區集聚了全國 33% 的高新技術企業、46% 的專精特新「小巨人」企業和 67% 的獨角獸企業。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部回應加拿大以涉俄為由制裁中國企業：堅決反對&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社 2 月 26 日消息，有記者問，加拿大政府 2 月 24 日發佈聲明，對 76 個向俄羅斯提供軍民兩用物項支持的外國實體和個人實施制裁，其中包括 20 家中國企業。請問商務部對此有何回應？商務部新聞發言人表示，中方對此強烈不滿，堅決反對。中方敦促加方立即停止錯誤做法。中方將採取必要措施，堅決捍衞中國企業的合法權益。發言人表示，中方一貫反對沒有國際法依據和聯合國安理會授權的單邊制裁，強調有關國家在處理烏克蘭問題上，不得損害中方企業、機構和個人的正當權益，包括開展正常貿易、投資和金融合作的權利。加方制裁中國企業的單邊做法破壞國際經貿規則和秩序，損害了全球產業鏈供應鏈安全穩定。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12400539.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12400539.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>淡化馬斯克角色，白宮確認政府效率部主管是她</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250226/174056055054340400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;有分析指出，特朗普的目的在於減少馬斯克陷入法律訴訟的麻煩。他將參加特朗普 2 月 26 日的首次正式內閣會議，參與討論能源與環境部的工作，以及所有內閣部長如何在其機構中識別浪費、欺詐和濫用行為。有分析指出，特朗普的目的在於減少馬斯克陷入法律訴訟的麻煩。他將參加特朗普 2 月 26 日的首次正式內閣會議，參與討論能源與環境部的工作，以及所有內閣部長如何在其機構中識別浪費、欺詐和濫用行為。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;一個月以來，&lt;span&gt;美國總統特朗普下令成立的「政府效率部門」機構領導層一直不明朗。&lt;/span&gt;按照他最初簽署的行政命令，白宮需要任命一名主管官員。但周所周知，其領導者是世界首富馬斯克。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「政府效率部」&lt;span&gt;並非真正意義上獲得國會批准成立的聯邦政府部門，而是一個「&lt;/span&gt;委員會」，&lt;span&gt;「馬部長」本人的實際身份是高級顧問，主要職責是&lt;/span&gt;監督該機構。&lt;span&gt;白宮方面稱其為特別政府僱員。因此，其頻頻發號施令的合法性也受到民主黨人等政治對手的質疑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;於是白宮方面在 2 月 25 日確認，名叫格里森（&lt;span&gt;Amy Gleason&lt;/span&gt;）的醫療行業女性資深高管已被任命為「政府效率部」代理主管。美聯社等分析到，特朗普的目的在於淡化馬斯克在「政府效率部」的作用，以減少法律訴訟的麻煩。也有媒體稱格里森為「影子部長」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據社交平台上的簡介，現年 53 歲的格里森在 2018 之前曾在幾家醫療保健技術公司擔任高管，包括「首席產品官」。2018 年至 2021 年特朗普第一個任期內，她在聯邦數字服務辦公室（以下簡稱 USDS）工作，主要負責新冠疫情的應對。據悉，馬斯克在去年底籌備「政府效率部」適宜的時候就接觸過格里森。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而 USDS 最初成立於奧巴馬時期，負責全美社會保障、退伍軍人服務、稅務申報、醫療保健、救災、學生援助等關鍵的數據服務內容。本月早些時候，「政府效率部」針對&lt;span&gt;USDS 工作人員的&lt;/span&gt;政治傾向等問題進行了約談。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據&lt;span&gt;USDS 員工回憶，&lt;/span&gt;「政府效率部」的一些成員給人的印象是，對技術的理解有限，完全是出於對馬斯克的個人崇拜才加入這個團隊。最終&lt;span&gt;USDS&lt;/span&gt;有 40 人被解僱，剩下 65 人被&lt;span&gt;整合到&lt;/span&gt;「政府效率部」，並更名為 US DOGE DS。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250226/174056055054340400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在白宮確認人事安排的同一天，21 名被整合到「政府效率部」的前 USDS 工作人員宣佈從「政府效率部」辭職，理由是拒絕藉助自己的技術專長來危及美國人的敏感數據、拆解關鍵公共服務。這 21 人的崗位主要為工程師、數據科學家、設計師和產品經理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於馬斯克在政府中的角色問題，白宮 2 月 17 日在法庭文件中指出，前者只能向總統提供建議，並傳達總統指示。白宮新聞祕書萊維特則在最新的表態中透露，&lt;span&gt;馬斯克不是內閣成員，但他將參加特朗普 2 月 26 日的首次正式內閣會議。&lt;/span&gt;屆時馬斯克將參與討論能源與環境部的工作，以及所有內閣部長如何在其機構中識別浪費、欺詐和濫用行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「政府效率部」團隊目前還沒有公佈具體的裁員總數。特朗普的要求是在 2026 年 7 月 4 日前完成這項任務，以便為北美《獨立宣言》發表 250 週年獻禮。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12401371.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12401371.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 09:25:51 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>歐盟批准將麪包蟲粉末放入麪包，因生產昆蟲碳排放遠低於牛羊肉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;黃粉蟲。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250226/174055770186624000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;生產昆蟲的碳排放量遠低於生產牛羊肉。生產昆蟲的碳排放量遠低於生產牛羊肉。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;從 2 月起，歐盟消費者開始在日常飲食中發現一種新食材：黃粉蟲（Tenebrio molitor）幼蟲粉末，又稱麪包蟲粉末。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐盟委員會於上月批准，從 2 月 10 日開始，將允許將經過紫外線處理的麪包蟲粉末作為新型食品投入市場。根據歐盟規定，麪包、蛋糕、芝士、意大利麪、加工馬鈴薯製品、果醬中都可加入麪包蟲粉末。根據不同食品，蟲粉含量最高為 4%。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250226/174055781823775100_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：歐盟委員會&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;歐盟要求，加入食品中的麪包蟲粉末必須經過高溫處理和紫外線照射；加入麪包蟲粉的食品必須進行明確標註，並標出可能過敏警告。歐盟規定指出，對貝類、甲殼綱動物過敏的人羣可能也會對麪包蟲粉末過敏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐盟委員會認為，麪包蟲含有多種維生素、蛋白質含量達到 47% 到 49%、容易消化，能夠作為優秀的蛋白質替代來源。這也並非歐盟首次批准昆蟲食品。早在 2021 年，歐盟委員會就批准麪包蟲進入歐盟的新型食品名單。隨後，歐盟還陸續批准將蟋蟀粉、亞洲飛蝗粉加入食品中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，只有一家企業——法國的 Nutri&#39;Earth 公司獲得了歐盟授權，在未來 5 年內向歐盟成員國供應加入麪包蟲粉的食品。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250226/174055770186624000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐盟委員會對昆蟲食品的推廣主要是出於環保目的。歐盟委員會目標到 2040 年，將歐盟的溫室氣體淨排放量在 1990 年水平的基礎上減少 90%。歐盟每年總碳排放中有 10% 來自農業，而生產昆蟲的碳排放量遠低於生產牛羊肉。聯合國糧食及農業組織的數據顯示，同樣提供 1 公斤蛋白質，生產牛肉需要耗費 10 公斤飼料，而生產蟋蟀只需耗費 1.7 公斤飼料。養殖昆蟲的水需求量也遠低於飼養牛羊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但歐盟委員會對昆蟲食品的推廣尚未得到廣泛消費者和部分歐盟成員國認可。上月，法國議員在歐洲議會的環境、公共衞生和安全委員會提交動議，要求反對歐盟委員會批准在食品中加入麪包蟲粉末。該動議得到了 32 票贊成、39 票反對，最終未能通過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德國聯邦環境署此前的一項調查還顯示，高達 80% 的德國人對於吃蟲子感到「噁心」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐盟的昆蟲食品市場在 2021 年後一度快速增長後又陷入低谷。去年 9 月，法國昆蟲生物初創企業 Ynsect 申請了針對有破產風險企業的保護程序。隨後，另一家法國生物科技公司 Agronutris 也申請了同樣的保護程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國際昆蟲食品和飼料平台認為，生產成本上漲、經濟環境變化和歐盟規則變化等多種因素導致歐盟的昆蟲食品市場增長放緩。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12400509.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12400509.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 08:27:25 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普政府解凍 8.7 億美元對台軍援資金，外交部：嚴重關切</title>
            <description>&lt;p&gt;2 月 26 日，外交部發言人林劍主持例行記者會。有記者提問，特朗普政府日前解凍了 53 億美元的援外資金，其中包括 8.7 億美元的對台軍援，請問中方對此有何評論？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林劍表示，我們對有關報道感到嚴重關切。美國向中國的台灣地區提供軍事援助，嚴重違反一箇中國原則和中美三個聯合公報，嚴重侵犯中國的主權和安全利益，向「台獨」分裂勢力發出了嚴重錯誤信號，中方歷來堅決反對。我們敦促美方停止武裝台灣，停止破壞台海和平穩定。中方將密切關注形勢發展，堅定捍衞國家主權安全和領土完整。（澎湃新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12400280.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12400280.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:43:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>法國醫生 25 年間性侵 299 名病人，多數受害者當時是兒童</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;（資料圖）斯科阿涅克。來源：twitter&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250226/174055336697386200_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;受害者中 158 人為男性，最小的僅 1 歲‌，最大的 70 歲。兩個兒子在法庭上表示，父親的罪行給家裏帶來了深刻的破壞。受害者中 158 人為男性，最小的僅 1 歲‌，最大的 70 歲。兩個兒子在法庭上表示，父親的罪行給家裏帶來了深刻的破壞。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;據法國當地媒體報道，當地時間 2 月 24 日，法國西部城市瓦訥的刑事法庭於迎來一場震動全國的審判，今年 74 歲的退休外科醫生斯科阿涅克（Joël Le Scouarnec）被控在 25 年間對 299 名患者實施性侵。被告當庭承認自己犯下惡劣罪行，給受害人帶來了無法彌補的傷害。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;斯科阿涅克在 2020 年已因虐待 4 名兒童，其中就包括他的 2 名侄女，獲刑 15 年，目前正在服刑，如今合併刑罰之後最高將面臨 20 年的監禁。此外，&lt;/span&gt;被告還承認在 1985 年至 1986 年虐待兒童，但由於訴訟追溯期已過，檢方無法起訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;受害者中 158 人為男性，256 人在案發時未滿 15 歲，最小的僅 1 歲‌，最大的 70 歲，均處於被施藥昏迷狀態。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;其中 Amélie Lévêque 在 1991 年受害時年僅 9 歲，她回憶在手術後一名刻薄的外科醫生侵犯了她，多年後她得知自己的名字出現在罪犯的日記上，從此人生猶如陷入了地獄，頻頻情緒崩潰。另一名 30 多歲的男子作證説，他在 1995 年的一次會診中遭到侵犯，當時嚇得驚慌失措，於是給父親打電話。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據悉斯科阿涅克出生於巴黎，1983 年獲得南特醫學院外科醫生資格，隨後曾在多家公立醫院和私立醫院工作，主要為兒童進行闌尾炎手術‌。自 1989 年至 2014 年間，他利用手術麻醉的便利對患者實施犯罪，甚至還記錄了過程。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;早在 2005 年退休後，斯科阿涅克就因持有兒童色情製品獲刑 4 個月，但在次年入職另一家醫院，因此得以從事與兒童相關的工作‌，繼續實施犯罪。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250226/174055336697386200.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2017 年，斯科阿涅克因涉嫌強姦鄰居 6 歲的孩子再次被捕。這名兒童稱斯科阿涅克試圖越過圍欄觸碰她。當年在搜查罪犯的家時，警察就發現了 30 多萬張照片、650 個戀童癖、動物癖和排泄有關的視頻文件，以及詳細記錄其行為的日記。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，一樁「史上&lt;span&gt;最大強姦案」&lt;/span&gt;震驚了全法上下。一名叫&lt;span&gt;多米尼克·佩利科特的男子不僅親手策劃了對自己妻子&lt;/span&gt;&lt;span&gt;的多年性侵，還邀請了幾十名男子參與，甚至全程拍攝。最終他&lt;/span&gt;&lt;span&gt;被判處 20 年監禁。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在引起廣泛憤怒的同時，這兩起案件的審理也引發公眾對法國司法懲戒機制的質疑。開庭後，大批抗議者聚集在法院外，高舉寫着「有罪不罰的時代已結束」「我們相信你」「沉默=暴力」等字樣的標語，並指責醫療當局為同謀，試圖推動打破法國長期以來圍繞性虐待的禁忌。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;同時，斯科阿涅克案件還引發了關於兒童保護的緊迫問討論。一些兒童保護組織作為民事當事方加入了訴訟程序，他們表示希望加強立法，以防止此類現象。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在當天的審判上，被告的兩名兒子、現妻子、前妻均出席。兩個兒子在法庭上説，父親的罪行給家裏帶來了巨大的破壞。前妻則將&lt;span&gt;斯科阿涅克&lt;/span&gt;比作英國小説&lt;span&gt;《化身博士》中的具有多種矛盾人格的學者亨利·傑基&lt;span&gt;爾&lt;/span&gt;博士（Henry Jekyll）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12399973.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12399973.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:51:38 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>長沙市公安局原局長唐向陽被查，下屬 4 名副局長已先後落馬</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250226/174054709268234200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;唐向陽深耕公安領域多年，擔任長沙市公安局局長也長達 6 年時間。唐向陽深耕公安領域多年，擔任長沙市公安局局長也長達 6 年時間。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 26 日，湖南省紀委監委發佈消息，湖南省長沙市人民政府原副市長、市公安局原局長唐向陽涉嫌嚴重違紀違法，接受湖南省紀委監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐向陽深耕公安領域多年，擔任長沙市公安局局長也長達 6 年時間。公開簡歷顯示，唐向陽為漢族，1960 年 10 月出生，湖南湘潭人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐向陽 1982 年畢業於中南林學院木材機械加工專業，後進入長沙木材廠工作。1986 年，他正式踏入警界，成為長沙市公安局政工科幹部。1987 年開始，唐向陽調入湖南省公安廳，歷任戶政處幹部、處長，人口管理總隊總隊長，公民信息管理局局長，出入境管理處處長、局長，警令部主任等職務，2007 年成為副廳級幹部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2010 年 8 月，唐向陽調往株洲市擔任市公安局黨委書記、局長，2014 年 12 月被任命為長沙市副市長，市公安局黨委書記、局長，直至 2021 年 1 月卸任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長沙警界近年來反腐力度不減，唐向陽是最新落馬的一個「大老虎」。界面新聞注意到，唐向陽擔任長沙市公安局局長期間的 4 名副局長已先後落馬，其中有 3 人是 2024 年被查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250226/174054709268234200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年 4 月，官方披露了長沙市公安局原常務副局長單大勇被查處的消息。單大勇於 2001 年開始擔任長沙市公安局副局長，2015 年成為常務副局長。2019 年 6 月，單大勇被判處有期徒刑十七年。法院查明，單大勇身為國家機關工作人員，充當黑社會性質組織「保護傘」，受賄共計摺合人民幣 2686 萬餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 4 月 20 日，時任長沙市公安局黨委委員、副局長徐波躍涉嫌嚴重違紀違法被查。徐波躍出生於 1961 年 10 月，湖南長沙人，自考專科學歷。早年，徐波躍和單大勇一起在長沙市公安局西區分局坡子街派出所當民警，此後他升任坡子街派出所所長、嶽麓區分局副局長、市公安局交通警察支隊支隊長等職務，2009 年開始擔任長沙市公安局副局長。2014 年滬昆高速致 54 人死亡特大交通危化品爆燃事故中，徐波躍被指對事故負有重要領導責任，曾被給予行政記過處分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 10 月 21 日，剛剛獲任長沙市司法局黨委委員、副局長的韋樹恆被查。韋樹恆出生於 1968 年 11 月，湖南長沙人，函授本科學歷，2018 年 2 月開始擔任長沙市公安局黨委委員、副局長，曾分管刑事偵查、監所管理、經濟犯罪偵查、禁毒、知識產權犯罪偵查工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 11 月 18 日，長沙市公安局黨委副書記、副局長李湘江在任上被查。李湘江在長沙市公安系統工作多年，曾擔任《公安週報》社總編輯、長沙市公安局副縣級偵察員、長沙市公安局政治部主任等職，2020 年 6 月開始擔任長沙市公安局黨委副書記、副局長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不單是 4 名副局長被查，近年來，長沙市警務系統各級幹部也有多人落馬，其中包括長沙市公安局原黨委委員兼經偵支隊支隊胡志國、長沙市公安局交警支隊法制大隊原副大隊長繆楚舒、長沙市公安局開福分局原副局長姜偉、長沙市公安局天心分局刑偵大隊原四級高級警長黎銀波、長沙市公安局治安管理支隊偵查大隊二中隊原中隊長毛海波等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12399445.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12399445.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 05:24:34 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>菲律賓解救一被綁架的 14 歲中國公民</title>
            <description>&lt;p&gt;據菲律賓媒體 2 月 26 日報道。25 日晚，菲律賓警方解救了一名被綁架的 14 歲男孩，他是一名中國公民。警方表示，沒有人為其支付贖金。目前正在開展進一步調查。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12399334.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12399334.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 04:57:03 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>智利大停電波及 98% 人口，全球最大產銅國礦場受影響</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 25 日，智利聖地亞哥。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250226/1740543854487700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;智利國家銅業公司確認，該公司所有礦場都受到影響。智利國家銅業公司確認，該公司所有礦場都受到影響。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞和智利媒體消息，當地時間 2 月 25 日下午，智利發生大規模停電，全國 16 個大區有 14 個受影響、波及 98% 以上人口。此次停電也成為智利 15 年來最嚴重的大規模停電。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;智利政府隨後宣佈受影響地區進入緊急狀態，並從最北部的阿里卡大區至南部洛斯拉戈斯大區實施宵禁，宵禁將持續到當地時間 26 日早上 6 點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週二深夜，智利總統加夫列爾·博裏奇召開新聞會，宣佈約 400 萬戶家庭的供電已恢復。但他警告完全恢復供電將需要更長時間，且供電情況尚不穩定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博裏奇在新聞會上批評智利的電力公司，指責各公司影響數千萬智利人的生活，警告政府將要求相關公司承擔責任。為在斷電中確保各城市安全，智利政府向受影響地區派出了士兵和直升機等裝備。截至目前，智利尚未報告緊急事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，智利國家電力系統運營商稱智利北部地區 500 千伏輸電系統發生故障，引發了此次大停電。但智利國家電力協調局宣佈仍在對斷電的具體原因展開調查，該部門已經臨時啓用多座水電站。電力協調局董事會主席胡安·奧爾梅多預計，到當地時間週三上午，電力供應能全部恢復。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;智利是全球最大銅礦生產國，北部地區也是採礦密集區。消息人士透露，全球最大銅礦埃斯康迪達銅礦出現斷電。智利國家銅業公司也確認，該公司的所有礦場都受到影響。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250226/1740543854487700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;智利國家銅業公司指出，公司旗下的丘基卡馬塔銅礦、安迪納銅礦、薩爾瓦多銅礦和埃爾特尼恩特銅礦都遭遇斷電，其他礦場使用備用電源，但只能展開部分生產。安託法加斯塔集團和英美資源集團的礦場啓用發電機，保持正常運行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;智利的大停電還影響了該國的公共交通、網絡通訊、應急服務、醫院等各領域。智利衞生部長西梅娜·阿奎萊拉表示各大醫院已經啓用發電機，全國醫療系統正常運行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總部位於智利聖地亞哥的拉塔姆航空公司宣佈取消部分航班，但聖地亞哥的阿圖洛·梅里諾·貝尼特斯國際機場照常運行。智利還在舉行音樂節、足球比賽等大型文娛活動，智利杯一場比賽已經暫停。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12399237.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12399237.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 04:36:12 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>韓國 2024 年總和生育率 0.75，九年來首次同比回升</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;韓國 2024 年總和生育率 0.75，九年來首次同比回升&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250226/174054342587748600_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年韓國新生兒數量增長了 3.1%。2024 年韓國新生兒數量增長了 3.1%。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2 月 26 日，韓國統計廳公佈的數據顯示，韓國總和生育率從 2023 年的 0.72 上升到 2024 年的 0.75，這是自 2015 年生育率為 1.24 以來的首次同比回升。此前，根據韓國行政安全部的統計數據，2024 年韓國新生兒登記數量為 24.23 萬人，比 2023 年增加了 7295 人，增幅達 3.1%。這是新生兒登記數自 2016 年達到 41.19 萬人峯值後，8 年後首次出現反彈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於 2024 年生育率回升的原因，專家認為有多方面因素。韓國統計局人口趨勢科科長林英一指出，疫情期間民眾被壓抑的結婚需求出現反彈，自 2022 年 8 月以來，韓國結婚人數持續 8 個月增長。由於韓國從結婚到生育第一個孩子的平均時間約為 2.45 年，2022 年的 「結婚潮」 在一定程度上促成了 2024 年新生兒數量的增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，2024 年為農曆龍年，部分韓國家庭受傳統文化影響，存在龍年生育偏好，這也可能在一定程度上推動了生育率的上升。不過，也有研究指出，生肖偏好對生育決策的影響在學術層面尚未得到充分證實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，與韓國生育率微弱反彈形成尖鋭對比的，是韓國中小學卻迎來「關停海嘯」。根據韓國教育部披露的數據，2025 年韓國擬關閉的 412 所學校中，鄉村地區佔 83%（343 所），釜山、大田等城市也有 69 所名校上榜。江原道某郡甚至出現「零新生」小學——僅有 3 名六年級學生等待畢業，韓國人口懸崖效應進入集中釋放期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長期以來，韓國深陷低生育率困境。2023 年，韓國以 0.72 的總和生育率位居全球最低，首爾的情況尤為嚴峻，總和生育率僅為 0.55。近十年來，除世宗外，韓國 16 個省級區劃中多數地區的新生兒數量呈持續下跌態勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為扭轉低生育率局面，韓國政府多年來可謂不遺餘力。2023 年，韓國總統尹錫悅表示，政府已投入約 280 萬億韓元（約合 1.5 萬億元人民幣）用於解決低生育率問題。從女性產假延長、男性育兒假設置，到為多子女公務員提供優先晉升機會，再到提供生育補貼等，韓國在生育福利政策上持續發力。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250226/174054342587748600.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 1 月，韓國保健福祉部宣佈大幅提高對兩歲以下嬰幼兒父母的補貼，家中有 1 歲以下嬰兒的父母每月可獲 100 萬韓元（約合人民幣 5000 元）補貼，撫育 1 至 2 歲幼兒的父母每月可得到 50 萬韓元補貼（約合人民幣 2510 元） 。韓國各地政府也紛紛出台相關舉措，2023 年 12 月，仁川市政府發佈 「1 億+idream」 政策，每位在仁川出生的嬰兒從出生到 18 歲，累計可獲得 1 億韓元（約合人民幣 55 萬元）資金支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國布魯金斯學會東亞政策研究中心高級研究員安德魯・楊認為，韓國政府目前推出的育兒補貼、男性育兒假等措施只是 「創可貼式的解決方案」，難以從根本上解決低生育率背後的結構性問題。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12399234.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12399234.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 04:24:50 GMT</pubDate>
            <author>李科峯</author>
        </item>
        <item>
            <title>不願幫助削減政府規模，21 名「政府效率部」員工炒了馬斯克魷魚</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2 月 20 日，馬斯克在保守派政治行動會議（CPAC）上發言。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250226/174053665695787600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;據 USDS 員工回憶，「政府效率部」的一些成員完全是出於對馬斯克的個人崇拜才加入這個團隊，多數是政治理論家，缺乏完成削減聯邦官僚機構任務所需的技能或經驗。據 USDS 員工回憶，「政府效率部」的一些成員完全是出於對馬斯克的個人崇拜才加入這個團隊，多數是政治理論家，缺乏完成削減聯邦官僚機構任務所需的技能或經驗。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;21 名工作人員宣佈從馬斯克率領的「政府效率部」辭職，理由是拒絕藉助自己的技術專長來危及美國人的敏感數據、拆解關鍵公共服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉這 21 人此前曾在成立於奧巴馬時期的&lt;span&gt;美國數字服務團隊（&lt;/span&gt;&lt;span&gt;簡稱 USDS）&lt;/span&gt;工作，崗位主要為工程師、數據科學家、設計師和產品經理。&lt;span&gt;該團隊&lt;/span&gt;負責全美社會保障、退伍軍人服務、稅務申報、醫療保健、救災、學生援助等關鍵的數據服務內容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月早些時候，「政府效率部」針對&lt;span&gt;USDS 工作人員的&lt;/span&gt;政治傾向等問題進行了約談。據&lt;span&gt;USDS 員工回憶，&lt;/span&gt;「政府效率部」的一些成員給人的印象是，對技術的理解有限，完全是出於對馬斯克的個人崇拜才加入這個團隊。最終&lt;span&gt;USDS&lt;/span&gt;有 40 人被解僱，剩下 65 人被&lt;span&gt;整合到&lt;/span&gt;「政府效率部」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這 21 人在聯合辭職信中寫道，「我們不能再履行為美國人民服務、在總統任期內遵守憲法的承諾了。馬斯克招募的手下許多都是政治理論家，缺乏完成削減聯邦官僚機構任務所需的技能或經驗。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「政府效率部」&lt;span&gt;並非真正意義上獲得國會批准成立的聯邦政府部門，而是一個「&lt;/span&gt;委員會」，&lt;span&gt;「馬部長」本人的實際身份是顧問，白宮方面稱其為特殊政府僱員。因此，其合法性也受到民主黨人等政治對手的質疑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據悉&lt;/span&gt;「政府效率部」的 6 名核心&lt;span&gt;成員年齡在 21 歲到 25 歲之間，大多具有科技創業的工作背景。團隊的社交媒體賬號此前宣稱成員需要具備極高的智力水平，每週工作超過 80 小時。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250226/174053665695787600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮新聞祕書萊維特在聲明中對辭職事件表示不屑，稱過去多年裏跟特朗普過不去的人肯定會睡不好覺。特朗普不會停止兌現他的承諾：讓聯邦政府更高效，對努力工作的美國納稅人更負責。&lt;span&gt;馬斯克則在社交媒體網站 X 上發帖暗示這些工作人員是民主黨的政治餘孽，即使不主動辭職，也只有被解僱的下場。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「政府效率部」團隊目前還沒有官方統計的裁員總數。特朗普的要求是在 2026 年 7 月 4 日前完成這項任務，屆時為北美《獨立宣言》發表 250 週年獻禮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於動了大多數聯邦僱員的既得利益，「政府效率部」已遭遇到一系列法庭挑戰。&lt;span&gt;應美國教師聯合會的請求，馬裏蘭州地區法官近日發佈了一項臨時限制令，禁止&lt;/span&gt;「政府效率部」&lt;span&gt;訪問包含數百萬美國人個人信息的數據庫。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而馬斯克與聯邦機構的較量也再次升級。&lt;/span&gt;24 日晚，他在社交媒體對美國 230 萬聯邦僱員發出最後通牒：如果聯邦僱員第二次不提交個人工作進展週報，則將面臨被解僱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬斯克的通知郵件一度在聯邦機構內部造成混亂，多數機構要求員工不予理會。而白宮人事主管隨後也對其進行了淡化。&lt;span&gt;政府僱員聯合會則警告將對馬斯克和特朗普的做法提起新訴訟。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12399040.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12399040.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 03:53:35 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>中菲執法部門合作遣返在菲從事離岸博彩中國公民</title>
            <description>&lt;p&gt;2 月 25 日，中國和菲律賓兩國執法部門合作遣返近百名在菲從事離岸博彩的中國公民。這是菲律賓政府離岸博彩禁令生效後，中菲兩國開展執法合作的又一次重要行動，彰顯了兩國合作打擊離岸博彩的決心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國政府致力於嚴厲打擊賭博及相關犯罪，一貫要求海外中國公民嚴格遵守當地法律法規，不得從事違法犯罪活動。我們敦促菲方早日徹底解決離岸博彩業相關頑疾。中方願同菲方共同打擊犯罪活動，也敦促菲方公正執法，切實保障在菲中國公民正當合法權益。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12398842.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12398842.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 03:34:13 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>最高檢：從重從嚴從快懲治「一殺多人」重大惡性犯罪</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250226/174053897852284800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年檢察機關依法覈准追訴發案超過二十年的命案 300 餘人。2024 年檢察機關依法覈准追訴發案超過二十年的命案 300 餘人。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 26 日，最高人民檢察院舉行新聞發佈會通報深入推進更高水平平安中國建設情況。最高檢黨組成員、副檢察長苗生明表示，2024 年檢察機關依法嚴懲嚴重暴力犯罪，全力維護社會大局穩定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苗生明介紹，各級檢察機關充分發揮刑事檢察「刀把子」功能，堅持嚴的震懾毫不動搖，依法嚴懲故意殺人、搶劫、綁架等嚴重暴力犯罪。依法從重從嚴從快懲治「一殺多人」特別是報復社會的重大惡性犯罪、極端犯罪、危害公共安全犯罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，最高檢對廣東珠海樊某秋駕車撞人案、江蘇無錫徐某金持刀行兇案等重大惡性案件第一時間掛牌督辦、派員指導，對二犯已依法執行死刑，及時有力震懾犯罪，安定人心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關還健全個案總結和類案分析機制，對近年來發生的多起重大惡性犯罪案件進行回溯分析，深挖案件背後深層次原因，研究防治對策。依法覈准追訴發案超過二十年的命案 300 餘人。2024 年 1 至 11 月，全國檢察機關共起訴涉黑涉惡犯罪 9867 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據顯示，2024 年 1 至 11 月，全國檢察機關共受理公安機關審查逮捕各類犯罪嫌疑人 103.4 萬人，批准逮捕 66.9 萬人；受理審查起訴 203 萬人，提起公訴 146.7 萬人。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250226/174053897852284800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「起訴嚴重暴力犯罪佔比從十年前的 7% 降至 3.7%，不斷提升人民羣眾獲得感、幸福感、安全感，續寫中國社會保持長期穩定奇蹟，也用實際行動證明中國是世界上最安全的國家之一。」&lt;/span&gt;苗生明表示。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12398644.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12398644.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 03:05:47 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>湖南沅陵撞船事故致 2 人遇難 14 人失聯，官方：3 人被警方控制</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250226/174053790337643300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;當地已成立事故調查組，將深入查明原因、查清事實，依法依規嚴肅追責。當地已成立事故調查組，將深入查明原因、查清事實，依法依規嚴肅追責。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;湖南省懷化市沅陵縣船隻相撞事故救援仍在進行。據@央視新聞，消息，2025 年 2 月 26 日上午，當地召開新聞發佈會通報，事故已致 2 人遇難 14 人失聯，油污垃圾回收船上 3 人被警方控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;發佈會通報，2 月 25 日上午 10 時 26 分許，懷化市沅陵縣清浪鄉沅水流域發生船隻相撞事故，湘沅陵客 0301 號客船橫渡行至河中間時，被懷綠水 1 號油污垃圾回收船撞擊船尾，導致傾覆沉沒。經多種技術手段和入戶摸排核實，初步確認事發時客船上有 19 人：已搜救出 5 人，其中 3 人生命體徵平穩，這 3 人中，1 人正接受公安機關問詢、2 人送至湖南醫藥學院總醫院留院觀察治療，另外 2 人不幸遇難；其餘 14 人仍處於失聯狀態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新京報報道，消防救援部門人士介紹，涉事水域跨度達數百米，水深 80 米左右，水流湍急。沅陵縣清浪鄉打巖坡村村支書萬益超表示，客船搭載的是趕集結束的村民，19 人中有 12 人為打巖坡村村民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據新華社消息，懷化市應急局副局長嚮明華在新聞發佈會上介紹，目前救援難度主要在於事發河段水情複雜，出事地車輛出入交通不便，同時缺乏專業水域救援隊伍，嚴重影響了救援進度。‘&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;發佈會介紹，事故現場共聚集專業救援隊伍 10 支 212 人，高強度開展水下搜救作業，國內最專業的救援隊伍正火速趕往事故現場，預計今天上午 11 時到達後進一步實施潛水搜救。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250226/174053790337643300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，當地正在全力開展家屬安撫、善後處置、原因調查等工作，已成立事故調查組，將深入查明原因、查清事實，依法依規嚴肅追責。油污垃圾回收船已安全靠岸停泊，船上 3 人均未受傷，現已被警方控制，正接受調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;應急管理部 2 月 25 日晚發佈消息，國務院安委會辦公室決定對該起事故調查處理實行掛牌督辦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;應急管理部表示，接報後，應急管理部部長王祥喜立即做出部署，要求儘快核清覈准傷亡和失聯人數，調集專業救援力量全力搜救失聯人員，加強現場指揮調度，確保救援安全；儘快查明事故原因，嚴肅追責問責，舉一反三，嚴防類似事故再次發生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;應急管理部會同交通運輸部已派出工作組趕赴事故現場，指導救援處置工作，並調派國家水上應急救援重慶長航隊攜帶聲吶、潛水設備趕赴現場救援，當地消防救援支隊 10 車 38 人 3 舟現場配合處置。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12398430.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12398430.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 02:48:24 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普將推 500 萬美元移民「金卡」，俄羅斯富豪也能申請</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 25 日，美國華盛頓特區，特朗普在白宮橢圓形辦公室簽署行政命令。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250226/174053653371588000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「我們不是在賣國籍，我們是在賣卡。」「我們不是在賣國籍，我們是在賣卡。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2 月 25 日，美國總統唐納德·特朗普在白宮橢圓形辦公室宣佈將推出新的投資移民方案，取代實施了 35 年的 EB-5 投資移民簽證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普表示美國政府將出售「黃金卡」，「我們準備定價 500 萬美元。」拿出 500 萬美元的外國投資者將獲得美國綠卡，相關方案細節將在兩週內出台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普稱，外國富人通過該計劃進入美國後「會花很多錢、交很多稅、僱用很多美國人」。他預計美國政府至少能賣出 100 萬張「金卡」，指出賣卡的錢能幫助美國降低財政赤字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被記者問到俄羅斯寡頭是否能申請「金卡」時，特朗普回應：「是的，有可能。」他稱自己認識部分俄羅斯寡頭，「他們都是很好的人。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普計劃廢除的 EB-5 投資移民簽證是在 1990 年由美國國會批准設立。該簽證允許在美國投資 100 萬美元並創造至少 10 個就業崗位的外國投資者獲得兩年期臨時綠卡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據美國國務院數據，在 2024 財年，至少 1.2 萬名外國投資者獲得了 EB-5 簽證。但美國商務部長霍華德·盧特尼克在週二的發佈會上抨擊 EB-5 簽證項目「荒唐」、存在各種欺詐。他表示，「金卡」方案將提高外國投資者移民的門檻，美國也能用投資者的錢償還聯邦政府債務。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250226/174053653371588000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盧特尼克還暗示，500 萬美元的「購卡費」或將直接交給聯邦政府。他補充，「金卡」申請人需經過背景篩查，確保申請人是「世界級的全球公民」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於 EB-5 簽證項目最初由美國國會批准成立，目前尚不清楚特朗普能否在沒有國會批准的情況下終止該項目，國會也負責決定移民的歸化入籍事宜。但特朗普表示，推出「金卡」不需要國會批准，「我們不是在賣國籍，我們是在賣卡。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12398280.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12398280.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 02:35:20 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>美烏礦產協議敲定，特朗普願望清單實現了幾條？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2 月 25 日，烏克蘭日托米爾地區，剷鬥式挖掘機在烏克蘭土壤上開採稀土材料。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250226/174053163818818400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國獲得的權益不僅有礦產，還包括石油和天然氣。特朗普首次透露，未來俄烏和平協議將包含「維和部隊」的內容。美國獲得的權益不僅有礦產，還包括石油和天然氣。特朗普首次透露，未來俄烏和平協議將包含「維和部隊」的內容。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞報道，當地時間 2 月 25 日，美國總統特朗普透露，基本上已經就烏克蘭礦產問題與該國達成協議框架。雙方已就具體條款達成一致，烏克蘭總統澤連斯基將於 28 日前往美國。特朗普還首次表示，未來俄烏和平協議將包含「維和部隊」的內容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而烏克蘭負責歐洲和歐洲-大西洋一體化事務的副總理兼司法部長斯特凡尼希娜則在一天前表示，礦產協議文件預計將由兩國領導人在華盛頓簽署。預計美國獲得的權益不僅有礦產，還包括石油和天然氣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭擁有豐富的礦產資源，主要包括稀土、鋰、鈦、石墨和鈾等，這些都是高科技產業不可或缺的原材料，如電子信息、航空航天和新能源等領域。據公開報道，用烏克蘭資源換美國和西方繼續援助首先是由澤連斯基本人在去年 9 月提出的。當時美國國會共和黨人反對繼續援助烏克蘭，澤連斯基提前為特朗普可能勝選做準備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進入今年 2 月，特朗普一邊推動俄烏和解，一邊着力啓動與烏克蘭的關鍵礦產協議，並呼籲烏克蘭對美國的援助進行 5000 億美元賠償。到了 2 月 22 日，他在美保守派政治行動會議（CPAC）發表演講時表示，要求從烏克蘭獲得稀土、石油和「任何我們能得到的東西」，以收回投入烏克蘭的資金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據此前一份標註日期為「2 月 7 日」的保密披露文件顯示，美國和烏克蘭將聯合設立「重建投資基金」。協議覆蓋烏克蘭的礦產資源、石油和天然氣資源、港口、基建等領域。烏克蘭從資源開採中獲得的經常性收入的 50% 需交給美國，烏克蘭未來「向第三方發放的所有新開採許可證」財務價值的 50% 也需交給美國，美國對烏克蘭的這類收入還擁有留置權。協議的執行將依據紐約州法律，而非烏克蘭法律。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述披露的真實性未獲得美烏方面的證實。而關於澤連斯基的行程，烏克蘭官方尚未正式發佈消息。特朗普當天對此回應稱，他已得知了對方本週五要赴美的消息，屆時他和前者有望簽署有關礦產方面的協議。&lt;span&gt;上週，特朗普與澤連斯基的個人關係突然惡化，讓一度出現曙光的俄烏衝突又蒙上陰影。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250226/174053163818818400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，特朗普感興趣的還不止烏克蘭的礦產。同樣在 2 月 25 日，特朗普也表示希望購買俄羅斯土地上的礦產。「我希望達成協議，獲得俄羅斯稀土資源。」他還強調，將在某個時候解除對俄羅斯的制裁。就在一天前，俄羅斯總統普京在稀土行業發展會議上表示，俄羅斯的稀土儲量多於烏克蘭，俄方願與相關夥伴開展合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉在俄羅斯北部地區，包括摩爾曼斯克、北高加索地區的卡巴爾達–巴爾卡爾共和國、伊爾庫茨克、薩哈（雅庫特）共和國、圖瓦共和國都擁有豐富的稀土資源。俄羅斯擁有世界第五大稀土金屬儲量，僅次於中國、巴西、印度和澳大利亞。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12397685.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12397685.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:39:35 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>我國規定重大突發事件一般應 24 小時內舉行發佈會，不得遲報瞞報</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250226/174053040646716300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;任何單位和個人獲悉突發事件，均應當通過 110 接處警電話或者其他渠道報告。任何單位和個人獲悉突發事件，均應當通過 110 接處警電話或者其他渠道報告。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據新華社 2025 年 2 月 25 日消息，近日，中共中央、國務院印發《國家突發事件總體應急預案》（簡稱《應急預案》）。其中明確，任何單位和個人獲悉突發事件，均應當通過 110 接處警電話或者其他渠道報告，不得遲報、謊報、瞞報、漏報，不得壓制、阻撓報送緊急信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2005 年，國務院曾印發《國務院關於實施國家突發公共事件總體應急預案的決定》。近年來各省區市已陸續印發地方版的突發事件應急預案。2024 年 1 月，國務院修訂印發《突發事件應急預案管理辦法》，對應急預案編制、演練等工作予以規範。2024 年 9 月，應急管理部相關負責人曾介紹，正抓緊修訂印發《國家突發事件總體應急預案》和專項預案，國家層面已經建成了應急指揮總部，將指導各地建強省、市、縣應急指揮部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《應急預案》明確，所謂突發事件是指突然發生，造成或者可能造成嚴重社會危害，需要採取應急處置措施予以應對的自然災害、事故災難、公共衞生事件和社會安全事件。按照社會危害程度、影響範圍等因素，自然災害、事故災難、公共衞生事件分為特別重大、重大、較大、一般 4 級（社會安全事件分級另行規定）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《應急預案》提出，按照突發事件發生的緊急程度、發展勢態和可能造成的危害程度，將突發事件預警等級分為一級、二級、三級、四級，分別用紅色、橙色、黃色、藍色標示，一級為最高級別，劃分標準由國務院或者國務院確定的部門制定。國家層面應急響應等級也由高到低分為四個級別。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突發事件預警信息發佈後，要依法採取轉移疏散人員等措施。必要時，依法採取封控有關區域、暫停公共場所活動、錯峯上下班或者停課、停業、停工、停產、停運以及其他防範性、保護性措施。突發事件發生後，相關地方黨委和政府要迅速開展人員搜救等處置工作，必要時可依法徵收、徵用單位和個人的財產作為應急物資。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250226/174053040646716300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《應急預案》強調，地方各級黨委和政府應當建立健全突發事件信息報告工作機制，及時、客觀、真實向上級黨委和政府報送突發事件信息，不得遲報、謊報、瞞報、漏報，不得壓制、阻撓報送緊急信息。任何單位和個人獲悉突發事件，均應當通過 110 接處警電話或者其他渠道報告。事件可能演化為特別重大、重大突發事件的，應當立即報告，不受突發事件分級標準限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《應急預案》特別設置信息發佈與輿論引導一節。其中提出，突發事件發生後，有關地方黨委和政府及其有關部門應當按規定及時向社會發布突發事件簡要信息，隨後發佈初步核實情況、已採取的應對措施等，並根據事件處置情況做好後續發佈工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;發生特別重大、重大突發事件，造成重大人員傷亡或者社會影響較大的，省級黨委和政府或者負責牽頭處置的中央和國家機關有關部門發佈信息。國家層面應對時，由國家突發事件應急指揮機構或者中央宣傳部會同負責牽頭處置的部門統一組織發佈信息。一般情況下，有關方面應當在 24 小時內舉行首場新聞發佈會。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，重大突發事件在 24 小時內舉行新聞發佈會的規定此前早已出台。2016 年 12 月，國辦印發《&amp;lt;關於全面推進政務公開工作的意見&amp;gt;實施細則》，其中提出，涉及特別重大、重大突發事件的政務輿情，政府要快速反應，最遲要在五小時內發佈權威信息，24 小時內舉行新聞發佈會。近年來各省區市制定發佈的突發事件應急預案中，對此也有明確規定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《應急預案》還提出，防範和應對突發事件所需財政經費，按照財政事權和支出責任劃分，分級負擔。地方各級政府應當將突發事件防範和應對工作所需經費納入本級預算，財政和審計部門應當對突發事件財政應急保障資金的使用和效果進行監督和評估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，積極發揮商業保險作用，健全保險體系，發展巨災保險，推行農村住房保險、保障民生類相關保險以及安全生產、環境污染和食品安全責任保險等，鼓勵單位和公民參加保險。各地各有關部門和單位應當為參與應急救援、傳染病疫情防控等的人員購買人身意外傷害等保險，並配備必要的防護裝備和器材，減少安全風險。鼓勵公民、法人和其他組織進行捐贈和援助，有關部門和單位要加強對捐贈款物分配、使用的管理。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12397007.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12397007.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:50:58 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 湖南沅陵水上交通事故 3 人獲救 2 人遇難；國內三甲醫院首個 AI 心臟大模型即將發佈</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 湖南沅陵水上交通事故 3 人獲救 2 人遇難；國內三甲醫院首個 AI 心臟大模型即將發佈&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;國家互聯網信息辦公室舉辦歐盟在華企業數據跨境流動政策座談會；中國電動汽車百人會相關負責人：全固態電池預計 2027 年開始裝車；美股收評：三大指數走勢分化，大型科技股普跌，特斯拉跌超 8%。國家互聯網信息辦公室舉辦歐盟在華企業數據跨境流動政策座談會；中國電動汽車百人會相關負責人：全固態電池預計 2027 年開始裝車；美股收評：三大指數走勢分化，大型科技股普跌，特斯拉跌超 8%。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;湖南沅陵水上交通事故 3 人獲救 2 人遇難，國務院安委辦掛牌督辦&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 25 日 10 時許，湖南省懷化市沅陵縣清浪鄉沅水流域發生船隻相撞事故，經初步核實，造成 19 人落水，目前已搜救上岸 5 人，其中 2 人遇難、3 人獲救後送醫救治，正在全力搜救其餘人員。接報後，應急管理部做出部署，要求儘快核清覈准傷亡和失聯人數，調集專業救援力量全力搜救失聯人員，加強現場指揮調度，確保救援安全；儘快查明事故原因，嚴肅追責問責，舉一反三，嚴防類似事故再次發生。相關負責人視頻連線事故現場，持續調度指導救援處置工作。應急管理部會同交通運輸部派出工作組趕赴事故現場，指導救援處置工作，並調派國家水上應急救援重慶長航隊攜帶聲吶、潛水設備趕赴現場救援，當地消防救援支隊 10 車 38 人 3 舟現場配合處置。國務院安委會辦公室已對該起事故調查處理實行掛牌督辦。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國內三甲醫院首個 AI 心臟大模型即將發佈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據第一財經，2 月 26 日，復旦大學附屬中山醫院將聯合上海科學智能研究院發佈全國首個 AI 心臟大模型「觀心」測試版。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家互聯網信息辦公室舉辦歐盟在華企業數據跨境流動政策座談會&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據&lt;span&gt;「網信中國」微信公眾號，&lt;/span&gt;2 月 25 日，國家互聯網信息辦公室在京舉辦歐盟在華企業數據跨境流動政策座談會。國家互聯網信息辦公室相關局負責同志介紹中國數據跨境流動政策法規及中歐數據跨境流動交流機制有關情況，回答歐盟在華企業關於數據跨境流動的有關問題，商務部、工業和信息化部、自然資源部、國家衞生健康委員會、國家金融監督管理總局、北京網信辦、上海網信辦等部門相關負責同志介紹有關政策並參與交流。參會歐盟在華企業感謝國家互聯網信息辦公室舉辦本次座談會，積極評價中方關於促進和規範數據跨境流動的政策舉措，表示願為中歐經貿合作作出更多貢獻。23 家歐盟在華企業和中國歐盟商會相關負責人蔘加座談。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國電動汽車百人會相關負責人：全固態電池預計 2027 年開始裝車&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，中國電動汽車百人會相關負責人 25 日在北京表示，在新能源汽車領域，預計到 2027 年全固態電池開始裝車，預計到 2030 年可以實現量產化應用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;江汽回應尊界官方暴力測試傳聞&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;針對邁巴赫車主稱車輛被測試消息，江汽集團回應稱，相關測試車輛通過正規第三方租賃渠道獲取，並提前向租賃渠道明確用途。江汽對於給相關方帶來困擾表示遺憾，正積極溝通協商解決。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;百度擬斥資 21 億美元收購 YY 直播業務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;百度 2 月 25 日宣佈與歡聚時代達成協議，擬收購後者此前在中國大陸擁有的視頻娛樂直播業務（即 YY 直播）收購總價約為 21 億美元。作為交易的一部分，百度之前根據股權收購協議存入托管賬戶的約 16 億美元已全部釋放給百度。釋放的資金將投資於雲計算和人工智能基礎設施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;DeepSeek 據悉力求提前發佈其 R2 模型&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;知情人士稱，DeepSeek 正在加速推出其 R2 人工智能模型，該公司最初計劃在五月推出，但目前正在努力盡快推出。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收評：三大指數走勢分化，大型科技股普跌，特斯拉跌超 8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 25 日，美股收盤，三大指數走勢分化，道指漲 0.37%，納指跌 1.35%，標普 500 指數跌 0.47%。大型科技股普跌，特斯拉跌超 8%，英偉達、谷歌跌超 2%，微軟、Meta 跌超 1%。加密貨幣、半導體、汽車製造跌幅居前，嘉楠科技跌超 16%，Strategy 跌超 11%，Coinbase 跌超 6%，Rivian 跌超 4%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普：基本上已就礦產問題與烏克蘭達成協議&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，當地時間 2 月 25 日，美國總統特朗普稱，基本上已經就礦產問題與烏克蘭達成協議。當天稍早前，兩名消息人士稱，美國和烏克蘭就礦產協議條款達成一致。烏克蘭總統澤連斯基將於 28 日前往美國。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12396322.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12396322.html</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 23:22:58 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>尹錫悅發表彈劾案最終陳述：向韓國人道歉但拒絕認罪</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 22 日，韓國大田廣域市，尹錫悅的支持者在大田市政府前的公園揮舞國旗和標語牌。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250225/174048962569152500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;尹錫悅向韓國民眾道歉，但並非承認自己的舉動違反憲法，而是為他沒能在這段時間履行總統的職責而道歉。尹錫悅向韓國民眾道歉，但並非承認自己的舉動違反憲法，而是為他沒能在這段時間履行總統的職責而道歉。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2 月 25 日，韓國憲法法院就總統尹錫悅彈劾案展開庭審第 11 次辯論，也是最後一場辯論。尹錫悅在最終陳述中向韓國國民道歉，但並不承認自己宣佈緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令之舉違反憲法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據韓國媒體報道，尹錫悅把自去年 12 月 3 日宣佈緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令以來的日子稱為自己一生中「最艱難的時刻」。他稱自己用這些時間進行了自我審視並感謝韓國民眾對他的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悅向韓國民眾道歉，但並非承認自己的舉動違反憲法，而是為他沒能在這段時間履行總統的職責而道歉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示很多民眾不理解他為何要宣佈緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;，由於韓國的歷史，緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;讓民眾產生了不好聯想。尹錫悅還譴責反對黨利用了韓國人的創傷記憶來煽動民眾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悅堅稱自己宣佈的緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令與韓國曆史上的&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令不同。他表示，宣佈緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;不是為了鎮壓民眾而是為了向民眾警告韓國正處於國家危機中，呼籲民眾面對現實、集體克服危機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前尹錫悅被關押進首爾拘留所之時，工作人員在網上放出了尹錫悅事先錄製的視頻講話，講話內容與週二的最終陳述類似。尹錫悅並沒有按時出席週二的辯論。當地時間下午 2 點辯論開始時，尹錫悅還沒有離開首爾拘留所，律師稱他將在晚些時候出席。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250225/174048962569152500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在尹錫悅發表最終陳述前，尹錫悅律師團和國會律師團展開了彈劾案的最後一次辯論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國會律師團要求解除尹錫悅的總統職務，認為彈劾案庭審中有「明顯證據證明」尹錫悅在緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令事件中違反憲法。根據韓國憲法第 77 條，韓國總統只能在戰爭、叛亂或國家緊急狀態下宣佈&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。國會指責尹錫悅在宣佈&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;前沒有履行召開國務會議的程序，宣佈緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令時沒有滿足憲法規定實施&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;所需的條件，並下令&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;軍和警察逮捕國會議員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悅律師團則敦促憲法法院駁回對尹錫悅的彈劾案，堅稱尹錫悅實施&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;具有正當性，只是為了警告反對黨不要濫用在國會中的權力。尹錫悅方還否認尹錫悅在緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令事件中下令封鎖國會、逮捕政治人士、阻止國會表決解除&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此前的 10 場辯論中，來自韓國政軍界的 16 名證人出庭作證，尹錫悅也參加了大部分辯論。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;事件中的關鍵人物之一、被停職的韓國國務總理韓德洙透露，尹錫悅曾讓其代為參加韓國貿易協會主辦的「貿易日」紀念活動。該活動為尹錫悅宣佈&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;的 2 天后，也引發了對於&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;將持續 2 天以上的質疑。此前，尹錫悅在辯論中稱&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;是警告性質，計劃半天內結束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓德洙否認他曾聽尹錫悅説「&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;半天就會解除」，指出在尹錫悅要宣佈&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;時，所有國務委員都表示擔憂並加以勸阻。韓德洙認為應由司法部門判斷&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;前的國務會議是否符合流程，但他承認該會議存在缺陷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國國家情報院前第一次長洪壯源在本月初的庭審中還表示，他收到過尹錫悅下令抓捕政治人士的指示。洪壯源透露，由於自己不知道具體要抓誰，還為此致電前防諜司令呂寅兄。國會在當時的庭審中公佈了洪壯源、呂寅兄和尹錫悅的通話記錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悅的中學學長、韓國前防長金龍顯在作證時則否認了國會對尹錫悅的各項指控，並將部分指控歸咎到自己身上。被逮捕後，金龍顯曾試圖自殺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據韓國前總統盧武鉉和朴槿惠的彈劾案審判，辯論結束到最終宣判大概需要 2 周時間。韓國媒體預計憲法法院可能在 3 月中旬就尹錫悅彈劾案宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果憲法法院認定對尹錫悅的彈劾案成立，則尹錫悅將被罷免總統之職，韓國將在 60 天內舉行大選。如果憲法法院認定彈劾案不成立，則尹錫悅將恢復總統權力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國民調機構 Realmeter 週一公佈的調查顯示，52% 的受訪者支持憲法法院裁定尹錫悅彈劾案成立，45.1% 支持法院駁回彈劾案。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12396210.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12396210.html</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 13:29:56 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 馬航 MH370 新一輪搜索重啓；安克創新近 500 人年薪破百萬</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 馬航 MH370 新一輪搜索重啓；安克創新近 500 人年薪破百萬&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250225/174045833335844500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;香港迪士尼十年來首次盈利；2 名中國工人在韓國橋樑坍塌事故中遇難；俄計劃恢復對美出口鋁製品。以下是界面新聞為你梳理的 2 月 25 日晚報新聞。香港迪士尼十年來首次盈利；2 名中國工人在韓國橋樑坍塌事故中遇難；俄計劃恢復對美出口鋁製品。以下是界面新聞為你梳理的 2 月 25 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;全國首例！廣東發行 307 億專項債用於回收閒置存量土地&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在落實專項債收購存量土地方面，經濟第一大省廣東走在了前列。廣東省 23 日率先發行專項債券資金用於收購存量土地，成為全國首例。根據廣東省披露的 2025 年政府專項債券（八期-九期），本次發行總額 307.1859 億元，全部用於回收閒置存量土地。根據中指研究院不完全統計，截至 2 月 22 日，廣州、佛山、惠州、珠海、中山、江門等城市 2025 年度第一批擬使用土地儲備專項債券收回收購存量閒置土地的項目用地超 220 宗，擬收儲價格合計超 430 億元，本次廣東省發行債券 307 億元，佔比約七成。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12393367.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;七部門發文促進創業帶動就業，幫助創業者降低啓動成本&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社 2 月 25 日發佈消息，人力資源社會保障部、教育部等七部門日前印發《關於健全創業支持體系提升創業質量的意見》，提出面向高校畢業生、農民工、退役軍人、就業困難人員等重點羣體，分型分類提供創業支持保障，促進創業帶動就業。意見要求，優化創業培訓，提升全過程創業能力；完善創業服務，提供全方位發展助力；夯實創業孵化，拓展全週期培育扶持；組織創業活動，營造全生態創業氛圍。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12395512.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【觀察】 如何盤活閒置宅基地？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「近年來，儘管宅基地有償退出政策在多份文件中屢被提及，但在具體實踐操作過程中，其進展卻顯得相對緩慢。」中國社會科學院政治學研究所的副研究員陳明在接受界面新聞採訪時指出，相關部門在推進這一政策時採取了較為審慎的態度，並不傾向於進行大規模的迅速推進。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，自 2019 年中央一號文件起，中央政府在農村宅基地制度改革試點上強調「穩慎推進」。2022 年 12 月 23 日，黨領導人在中央農村工作會議再次強調，推進農村改革，必須保持歷史耐心，看準了再推，條件不成熟的不要急於去動。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12370699.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250225/174045833335844500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;星巴克全球裁員 1100 名，不涉及中國區&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2 月 24 日晚間，星巴克董事長兼 CEO 布萊恩·尼科爾 (Brian&amp;nbsp;Niccol）表示，作為重組工作的一部分，該公司將裁員 1100 人，以重新刺激銷售增長。他在給員工的一封信中指出：「一月份，我們分享了正在評估全球支持團隊的角色、結構和規模，以幫助我們實現‘重返星巴克’計劃。本週，我們將傳達所做的更改，包括取消 1100 個現有的職位和數百個額外的空缺職位」。據悉，被解僱的員工將在 25 日中午前收到公司通知，此舉不會影響星巴克門店中的咖啡師。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12394247.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;安克創新去年拿出 8 億獎金分紅，近 500 人年薪破百萬&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，一組安克創新的內部會議照片在網絡上引發熱議，照片顯示安克創新 2024 年獎金分紅 8 億元，年收入破百萬人數達 494 人。據南都灣財社報道，有相關負責人確認該組會議圖片屬實。照片上的數據主要包括該公司 2022 年到 2025 年的獎金分紅情況，涉及經營分享獎獎金總包、覆蓋範圍和年收入破百萬人數。在獎金總包方面，2022 年到 2024 年分別是 2.5 億、4.7 億和 8 億，預計 2025 年將達到超 10 億。2022 年時，其年收入破百萬人數為 209 人，2023 年是 287 人，2024 年則是 494 人，較前兩年增長明顯。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12393320.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;淨賺 8.38 億港元，香港迪士尼十年來首次盈利&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2 月 25 日，香港迪士尼公佈稱，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 財年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;淨利潤為 8.38 億港元，創歷年新高，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也是該公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;十年來首次實現盈利；收入按年增長 54% 至 88 億港元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;期內，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;香港迪士尼&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人均消費增長 28%，總入場人次創歷史新高達到 770 萬&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主要&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;受惠於內地與其他巿場旅客的強勁反彈，以及本地客的持續強勢。期內，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;酒店使用率為 88%，整體入住率上升 26 個百分點至 73%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;香港迪士尼&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示，公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;已開始償還由政府及華特迪士尼提供的貸款，截至 2025 財政年度首財季，已償還超過&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;六&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;成的貸款。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12394660.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;MH370 新一輪搜索今日重啓，「海洋無限」公司聚焦澳洲以西 1500 公里海底&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;總部位於英美的「海洋無限」公司（Ocean Infinity） 已與馬來西亞政府簽訂了「無發現無收費」的合同，在距離澳大利亞珀斯海岸約 1500 公里處搜索約 15000 平方公里的海洋區域，較比上一次更加集中和有針對性。據悉「海洋無限」的無人駕駛水下航行器已抵達現場並開始掃描海底。這些遠程運輸設備是通過衞星設備來操作的。&lt;/span&gt;這一次搜索也被視為是相關方面的最後一次嘗試。針對最新的協議，如果「海洋無限」找到實質性物件，該公司將獲得 7000 萬美元報酬，但任何發現不能僅僅是碎片，協議也列出了具體的標準。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12392883.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;普京談與美經濟合作：如果美國解除制裁，俄可對美出口 200 萬噸鋁製品&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;普京是在當天的稀土金屬產業發展視頻會議上做上述表態的。他對提問的記者 Pavel Zarubin 回應道，俄羅斯願意與美方合作開發稀土礦產，包括頓巴斯地區，而美國總統特朗普此前與澤連斯基討論的烏克蘭稀土礦藏實際價值還有待觀察。據估計，2023 年烏克蘭礦產資源總價值近 15 萬億美元，其中一半位於頓巴斯地區。鋁製品的廣泛應用包括建築材料、交通運輸，電子和化工等。數據顯示，美國有高達 40% 的鋁依賴進口，主要來自加拿大。&lt;span&gt;特朗普對墨加兩國加徵關稅計劃很可能於下週開始。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12391552.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2 名中國工人在韓國高速公路橋樑坍塌事故中遇難&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;另有 1 名中國工人受傷。中國駐韓國大使館和韓國外交部、警察廳等部門聯繫交涉，希望韓方採取一切措施查明原因、做好善後，同時全力救助傷者，並已派專人前往現場慰問傷者，瞭解情況。當地時間 25 日早上 9 時 49 分左右，位於韓國京畿道安城市的首爾世宗高速公路施工現場發生在建橋樑坍塌事故。據韓聯社報道，放置於橋墩上的 4 到 5 塊橋板發生坍塌，造成現場作業的 10 名工人中 4 人遇難、5 人重傷、1 人輕傷。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12394562.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;冷戰初期建立的跨大西洋聯盟正在結束？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;英國研究機構凱投宏觀認為，近日的事件表明，冷戰初期建立的跨大西洋聯盟可能正在結束，歐洲正從美國集團（The US bloc）中分裂出來，但是完全形成「第三個超級大國」的可能性目前來看並不大，更有可能發生的是歐洲與美國集團分裂，同時在中美之間保持平衡，但不至於帶來中美歐三足鼎立的局面形成。「儘管跨大西洋聯盟裂縫的風險顯然增加了，但這些關係將很難完全切斷。最有可能的結果是，四年內美國和歐洲將保持地緣政治上的聯盟。從宏觀角度來看，過去一週事件的最大後果可能是，歐洲各國政府將面臨大幅增加國防支出的巨大壓力。」凱投宏觀首席經濟學家 Neil Shearing 在給界面新聞發來的評論中寫道。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12394666.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;武裝衝突致 7000 人死亡之際，剛果 (金)「怪病」已奪走 53 條人命&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;衝突給當地帶來的人道主義災難遠不止於此。綜合當地醫生和世界衞生組織在 2 月 24 日的消息，該國西北部地區數月來出現的不明原因疾病，已導致至少 53 人死亡。真正令人擔憂的是，大多數病例從出現症狀到死亡僅 48 小時。其病死率高達 12.49%，遠超新冠。該國最近一次該疾病爆發始於今年 1 月 21 日，至今已記錄 419 例病例。當地衞生部門今年 1 月和 2 月分別在赤道省的兩個村發現病情。患者症狀包括髮燒、頭痛、腹瀉等。部分病患出現鼻出血、嘔血等出血症狀。疫情在短時間內迅速蔓延，世衞已排除了埃博拉病毒和馬爾堡病毒。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12393488.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12393485.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12393485.html</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:27:47 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>烏克蘭議會表決力挺澤連斯基：繼續履行總統職責直到繼任者被選舉出來</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;（資料圖）2024 年 11 月 19 日，烏克蘭基輔，澤連斯基在最高拉達向議會議員發表講話。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250225/174047987768488600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;最高拉達的聲明表示，澤連斯基是通過自由、透明、民主選舉而當選的烏克蘭總統，他的任期沒有受到官方和民間的質疑，也得到了整個國際社會的認可。最高拉達的聲明表示，澤連斯基是通過自由、透明、民主選舉而當選的烏克蘭總統，他的任期沒有受到官方和民間的質疑，也得到了整個國際社會的認可。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞報道，當地時間 2 月 25 日，烏克蘭最高拉達（議會）發表聲明，宣佈將在判定在烏領土上實現全面、公正和持久和平之後宣佈舉行總統選舉，並確保選舉按照所有國際選舉標準進行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該聲明還表示，澤連斯基是通過自由、透明、民主選舉而當選的烏克蘭總統，他的任期沒有受到官方和民間的質疑，也得到了整個國際社會的認可。因此澤連斯基必須履行總統權力，直到繼任者被選舉出來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照烏克蘭憲法第 103 條，烏克蘭總統的任期為 5 年。澤連斯基的任期應於去年到期，但受全境持續進入戰時狀態的影響，烏克蘭新一屆總統選舉被無限期推遲，於是澤連斯基繼續履行總統職責。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;上週，美國總統特朗普與澤連斯基的個人關係突然惡化，前者甚至批評澤連斯基為「未經民主選舉的獨裁者」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基在 23 日於基輔舉行的「烏克蘭 2025 年」論壇上表示，如果能帶來和平，以及烏克蘭加入北約，他願意辭去總統職務，&lt;span&gt;烏克蘭將在取消戰時狀態後舉行總統選舉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 47 歲的澤連斯基出生於烏克蘭東部的一個猶太人家庭，在從政之前是娛樂行業的資深從業者，先後擔任過藝術總監、演員、編劇等。2019 年 1 月，他被推選為人民公僕黨主席，正式參選烏克蘭總統，成功當選後於次月就職。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250225/174047987768488600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基執政後，一方面嘗試與俄羅斯談判解決烏東部頓巴斯衝突，另一方面也謀求加入歐盟和北約。2022 年 2 月 24 日，由於北約東擴及頓巴斯衝突，俄羅斯總統普京宣佈對烏克蘭開展「特別軍事行動」，新一輪俄烏衝突正式爆發。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後澤連斯基極力遊説西方國家，爭取到了廣泛援助與支持，尤其是來自美國拜登政府。澤連斯基的表現也獲得了烏克蘭民眾的認可。截至目前，他的支持率已經從 1 月的 57% 上升到 65%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在衝突即將滿三週年之際，目前局勢正處於關鍵時期。第二次入主白宮之後，特朗普加速推動俄烏和平。&lt;/span&gt;24 日，聯合國安理會對美國提出的關於烏克蘭問題的決議草案進行表決。中國、美國與俄羅斯在內的 10 個國家投贊成票，5 票棄權，決議獲得通過。決議草案敦促烏克蘭和俄羅斯之間實現持久和平。這也是俄烏衝突開始後，聯合國安理會首次通過類似決議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯常駐聯合國代表涅邊賈表示，俄方將該決議僅視為進一步和平解決危機努力的起點，如果沒有恢復關鍵世界大國在歐洲和國際安全問題上的建設性合作，這些努力將不會成功。美國文本中已經出現了這種合作的輪廓，這讓俄方看到了一定的樂觀前景。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12395837.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12395837.html</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:59:19 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 廣州擬停運多條 BRT 相關線路，江蘇將取消百餘座船閘收費</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;廣州快速公交系統（GBRT）資料圖片。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250225/174047075682350400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？湖南沅陵油污垃圾回收船與客船相撞已致 2 人遇難；雲南省發改委廳官被「雙開」：侵吞公款，數額巨大；上海警方去年來偵破商業賄賂等職務類犯罪案 700 餘起。今天有哪些地方新聞值得關注？湖南沅陵油污垃圾回收船與客船相撞已致 2 人遇難；雲南省發改委廳官被「雙開」：侵吞公款，數額巨大；上海警方去年來偵破商業賄賂等職務類犯罪案 700 餘起。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】因客流下降等，廣州擬停運多條 BRT 相關線路&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，「廣州交通」微信公眾號 2 月 24 日發文稱，廣東省廣州市多條公交路線擬作出調整，現對外徵求意見。其中，B13、B14、B23 路計劃暫停運營，調整的原因為：三條線路均屬於 BRT 通道分流線，近年客流下降，分流作用已大幅減弱。2010 年，廣州首條快速公交系統（BRT）應運而生。所謂 BRT，即採用「封閉走廊+靈活線路」模式，在 BRT 專用通道內只走 BRT 車輛，減少公交車輛與社會車輛混行幹擾，實現公交車輛快速化。之後，廣州陸續建成 31 條 BRT 公交線路。公開報道顯示，廣州 BRT 自 2010 年開通以來，日均客流量峯值曾達 85 萬人次（2015 年數據），但 2023 年日均客流量已降至約 40 萬人次，降幅超 50%。2025 年 1 月，廣州 BRT 日均客流量僅為 38.7 萬人次。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】沅陵油污垃圾回收船與客船相撞已致 2 人遇難&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，記者從湖南省沅陵縣應急管理局瞭解到，2 月 25 日上午 10 時許，在湖南省沅陵縣清浪鄉沅水流域高坪地段，一艘油污垃圾回收船與一艘客船相撞。經初步統計，客船上約 12 人（具體人數在進一步核實中），目前已造成 2 人死亡，另獲救 3 人，均已送醫救治，無生命危險，其餘人員正在全力搜救中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江西】撫州通報 15 歲女中學生在校墜樓：排除他殺&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250225/174047075682350400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「魅力撫州高新」微信公眾號消息，2 月 24 日晚，江西省撫州市高新區聯合工作組發佈情況通報稱，2 月 21 日 14 時 27 分，撫州市高新區金巢實驗學校初中部教學樓發生一名學生墜樓事件。墜樓者為該校九年級學生張某某（女，15 歲）。事件發生後，學校第一時間撥打 120 急救電話，並通知學生家長；14 時 36 分，120 急救人員抵達現場實施緊急搶救；14 時 50 分左右，該生母親抵達現場；15 時 07 分，急救人員當場宣佈該生搶救無效死亡。事件發生後，撫州高新區管委會第一時間成立由公安、教育、衞健等職能部門組成的聯合工作組。經聯合工作組現場勘查、調取監控，排除他殺，系自殺墜亡。善後處理等工作正在進行中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】省發改委廳官被「雙開」：侵吞公款，數額巨大&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據雲南省紀委監委消息，日前，經雲南省委批准，雲南省紀委監委對雲南省發改委原黨組成員、副主任王建新嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。王建新被「雙開」。經查，王建新身為黨員領導幹部，喪失理想信念，背離初心使命，對黨不忠誠不老實，對抗組織審查；罔顧中央八項規定精神，違規收受禮品，出入私人會所並接受宴請；違背組織原則，不按規定報告個人有關事項；通過民間借貸獲取大額回報，影響公正執行公務，違規從事營利活動，利用職權為親屬謀利；侵吞公款，數額巨大；利用職務便利，為他人在項目承接、工程款撥付等方面謀取利益，非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【四川】52 歲婦女抽血漿後腦梗死？官方：正調查覈實&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;四川省綿陽市三台縣衞健局 2 月 25 日通報，近日，網絡上出現「52 歲婦女抽血漿後腦梗死」信息，縣委縣政府立即成立了由縣衞健局牽頭的聯合調查組進行調查覈實，現將初步調查情況通報如下：代某某，女，52 歲，三台縣景福鎮居民。2025 年 2 月 18 日其在三台蜀陽單採血漿有限公司獻血漿後，突發不適昏迷，經送醫搶救無效於 21 日不幸去世。該公司系遠大蜀陽生命科學（成都）有限公司在三台縣成立的子公司，主營業務為血漿採集。三台縣衞健局表示，「目前聯合調查組正在對相關事件進行調查覈實，一旦發現違規違法行為，將依法嚴肅處理。我們對逝者表示深切哀悼，將與家屬保持密切聯繫，會同有關部門做好善後處置工作，請大家不信謠、不傳謠。 」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】警方去年來偵破商業賄賂等職務類犯罪案 700 餘起&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，2 月 25 日，上海市公安局召開新聞發佈會，介紹上海警方縱深推進法治護企，以精準打擊護航法治化營商環境的措施成效。2024 年 4 月起，全市 17 家「藍鯨」護企工作站陸續建成。近一年來，助力警方發現並破獲職務侵佔、非國家工作人員收受賄賂、合同詐騙、串通招投標、侵犯知識產權等侵害企業合法權益、破壞企業生產經營秩序、損害營商環境的經濟犯罪案件 1900 餘起，保護了 200 餘個品牌合法權益。2024 年以來上海公安經偵部門嚴厲打擊侵害交易秩序、支付結算環境，影響企業「安全感」的經濟犯罪，共偵破相關案件 400 餘起，偵破職務侵佔、商業賄賂、挪用資金等職務類犯罪案件 700 餘起。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江蘇】多部門：取消百餘座船閘收費，5 月 1 日起執行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華日報·交匯點消息，江蘇省發改委、江蘇省財政廳等部門聯合發文，定於 2025 年 5 月 1 日起，取消江蘇境內 101 座船閘收費，新建船閘不再收費。江蘇堅持航道船閘公益屬性，決定船閘建設、養護以政府投入為主，通過財政預算合理安排資金，逐步取消船舶過閘費。江蘇是全國水網密度最大的地區之一，水運資源得天獨厚。近年來，江蘇積極整合內河水運體系，全省三級及以上內河航道總里程已達 2616 公里，基本形成「聯網通暢、達江通海」的「兩縱五橫」航道網，通達全省 87% 的縣（市、區）。2024 年，內河航道貨運量達 7.4 億噸。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣西】北部灣沿岸新發現 80 處古代遺址和遺物分佈點&amp;nbsp;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據人民日報消息，近日，記者從廣西文物保護與考古研究所獲悉，廣西北部灣沿岸古代遺址調查取得重要成果——新發現 80 處遺址和遺物分佈點。這些新發現的遺址類型多樣，年代跨度從新石器時代至近現代，為研究北部灣地區歷史文化提供了寶貴的實物資料。新發現的遺址和遺物分佈點，以欽江流域的靈山縣、欽北區及南流江流域的合浦縣較為集中。遺址的類型包括城址、聚落址、窯址、墓葬、冶鐵遺存，另有較多普通的遺物分佈點，以漢唐時期的聚落址為主，明清以來的窯址次之，遺址及採集遺物的年代涵蓋新石器時代至近現代。考古工作者對其中有明顯文化堆積層或採集遺物相對豐富的 33 處遺址，按照「四普」著錄規範進行了登記錄入。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12394652.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12394652.html</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 去年警方偵破拐賣案 550 餘起，今春沙塵天次數較常年偏少</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250225/174047002071760600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得關注？教育部整治「校園餐」：推動成立膳食監督家長委員會；郵政局：全國兩會期間嚴防利用寄遞渠道實施違法犯罪；去年上海市每萬人口高價值發明專利擁有量達 57.9 件。今天有哪些部委信息值得關注？教育部整治「校園餐」：推動成立膳食監督家長委員會；郵政局：全國兩會期間嚴防利用寄遞渠道實施違法犯罪；去年上海市每萬人口高價值發明專利擁有量達 57.9 件。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;公安部：去年公安機關偵破拐賣現案、積案 550 餘起&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據公安部網站 2 月 25 日消息，2024 年，全國公安機關深入開展打擊拐賣婦女兒童犯罪專項行動，快偵快破拐賣現案，集中攻堅拐賣積案，累計偵破拐賣現案、積案 550 餘起，抓獲一批拐賣犯罪嫌疑人，找回一批失蹤被拐婦女兒童，其中被拐時間最長達 30 年。工作中，公安部部署升級完善「團圓」系統，發動社會力量共同參與查找失蹤被拐兒童；推動將「打拐 DNA 信息查詢小程序」納入公安「一網通辦」App，服務打拐尋親工作；會同中國關心下一代工作委員會等單位，加大「童衞工程」相關課程研發力度，對全國 23 萬所中小學校、1.6 億名學生開展了線上線下兒童安全宣講活動，有效提升未成年人防拐意識。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部整治「校園餐」：推動成立膳食監督家長委員會&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞 2 月 25 日消息，教育部在春季學期開展部署 2025 年「校園餐」管理重點任務，建立常態長效機制，全面查缺補漏，保障師生校園餐安全。教育部相關負責人表示，今年將深化「校園餐」專項整治，重點圍繞：夯實中小學校主體責任，重點強化校長「第一責任人」意識；緊盯食材採購、配送、查驗、貯存、加工製作等關鍵環節，加強規範化、精細化管理，嚴格執行經費管理制度，健全安全風險防控體系；強化督學監督，暢通師生意見反映和投訴機制，推動中小學校普遍成立膳食監督家長委員會，強化家長監督作用；保障體系重在充分到位，要持續加大學校食堂資金和設施設備投入，加強人員培訓，推進學校食品安全信息化建設。完善應急預案，強化風險動態感知，一旦發生校園食品安全突發事件，要提級管理，高效穩妥處置，對相關人員嚴肅追責問責。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高檢：去年 1 至 11 月共開展檢察聽證 16.3 萬餘件次&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250225/174047002071760600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 25 日，最高人民檢察院案件管理辦公室主任申國軍在訪談中表示，將推動對相對不起訴、民事行政不支持監督申請案件「應聽證盡聽證」，不斷加強檢察權運行的監督制約。申國軍透露，2024 年 1 至 11 月，全國檢察機關共開展檢察聽證 16.3 萬餘件次，其中擬不起訴案件開展聽證 10.2 萬餘件次，佔不起訴案件的 43.5%，比去年增加了 14.3 個百分點。下一步，最高檢將探索建立常態化聽證員選用管理機制和常態化檢察聽證培訓觀摩機制，研究制定聽證員選用管理辦法，不斷優化聽證員庫的人員結構與比例，進一步規範聽證員的選任、使用和管理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;工信部印發家庭安全應急重點產品行業規範兩份新規&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「工信微報」微信公眾號 2 月 25 日消息，工業和信息化部近日印發《家庭安全應急重點產品行業規範條件（2025 版）》和《家庭安全應急重點產品行業規範公告管理辦法》。《規範條件》選取家用滅火器和過濾式呼吸器兩類重點產品，主要從五個方面對家庭安全應急重點產品生產企業提出要求：基本要求部分明確申請企業需具備合法資質、良好的資信和財務狀況，具備一定生產銷售規模等基本條件。企業佈局與選址部分明確申請企業應符合生態環境和產業政策規定的要求，引導產業集聚發展。生產條件與產品質量部分明確申請企業的重點產品應當符合現行標準，取得強制性產品認證合格證書，具備相應的生產與檢驗檢測設備等要求。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;郵政局：全國兩會期間嚴防利用寄遞渠道實施違法犯罪&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家郵政局網站 2 月 25 日消息，2 月 24 日，國家郵政局在雲南昆明召開全國兩會期間寄遞渠道安全服務保障工作會議。會議強調，各級郵政管理部門要認真貫徹落實黨中央決策部署，按照「外圈保內圈、內圈保核心」和「從嚴從緊、重點管控」原則，嚴格認真、紮實細緻抓好重點任務措施落實，督促企業嚴格執行郵件快件實名收寄、收寄驗視、過機安檢「三項制度」，嚴防不法分子利用寄遞渠道實施違法犯罪行為，嚴防禁寄物品流入寄遞渠道導致重大寄遞安全事件，確保寄遞渠道安全暢通。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;三部門：今年計劃支持 75 個縣試點充換電設施補短板&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據財政部網站 2 月 25 日消息，財政部辦公廳、工業和信息化部辦公廳、交通運輸部辦公廳發佈《關於開展 2025 年縣域充換電設施補短板試點申報有關工作的通知》，其中提出，2025 年計劃支持 75 個試點縣。鼓勵兩個及以上的縣聯合申報試點（以下簡稱聯合試點縣），並作為整體共同完成試點任務及考覈等相關工作，聯合試點縣佔用一個試點縣名額。聯合試點縣應明確一個牽頭縣，由牽頭縣商其他參與縣統籌開展試點申報及後續公共充換電設施建設運營、獎勵資金分配等工作。具備條件的市轄區可申報聯合試點縣，並做好與周邊省市縣的場景聯動。試點縣所在地級市 2024 年汽車保有量應不低於 25 萬輛。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;林草局：北方地區今春沙塵天氣過程次數較常年偏少&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家林草局網站 2 月 25 日消息，2 月 24 日，國家林草局發佈，經氣象、林業、草原、荒漠化等領域專家聯合會商預測，2025 年春季，我國北方沙塵天氣過程次數較常年同期偏少，沙塵日數接近常年同期。綜合分析顯示，今春影響我國北方地區的冷空氣活動總體偏弱，沙塵傳輸的動力條件相對較差，且主要沙塵源區植被生長狀況總體偏好，都有利於春季沙塵天氣偏少。2025 年春季，我國北方地區沙塵天氣過程次數為 9-12 次，較常年同期（12.5 次）偏少，與 2024 年同期（10 次）接近。其中，沙塵暴和強沙塵暴過程 2-4 次，沙塵天氣強度總體偏弱。北方地區平均沙塵天氣日數為 5-7 天，接近常年同期（6.3 天），較 2024 年同期（8.2 天）偏少。華北區域平均為 3-5 天，接近常年同期（3.9 天），較 2024 年同期（6.1 天）偏少。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年上海市每萬人口高價值發明專利擁有量達 57.9 件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家知識產權局 2 月 25 日舉行新聞發佈會介紹，2024 年，上海市每萬人口高價值發明專利擁有量達 57.9 件，同比增長 15.3%；PCT 國際專利申請量為 6822 件，同比增長 10.3%；有效註冊商標量達到 278.93 萬件，同比增長 6.7%；作品版權登記數突破 45 萬件，同比增長 9.05%。在世界知識產權組織（WIPO）發佈的《2024 年全球創新指數報告》「科技集羣」中，「上海—蘇州」集羣位列全球科技集羣第五位。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12394574.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12394574.html</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>武裝衝突致 7000 人死亡之際，剛果 (金)「怪病」已奪走 53 條人命</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250225/174045847018054600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;真正令人擔憂的是，大多數病例從出現症狀到死亡僅 48 小時。病死率遠超新冠。真正令人擔憂的是，大多數病例從出現症狀到死亡僅 48 小時。病死率遠超新冠。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2 月 24 日，在日內瓦舉行的人權理事會高級別會議上表示，剛果（金）總理圖盧卡表示，自今年 1 月該國東部地區新一輪武裝衝突已造成包括平民在內的約 7000 人死亡，其中北基伍省首府戈馬約有 3000 人死亡，90 個流離失所者營地被毀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據聯合國難民署透露，近兩週內超過 5 萬名剛果（金）人湧向布隆迪、烏幹達及其他國家。反政府武裝組織「M23 運動」目前正向坦噶尼喀湖西北角靠近布隆迪邊界的烏維拉鎮移動，這是政府軍士兵逃離的主要出口路線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為應對因難民持續湧入導致的人道主義危機，布隆迪政府宣佈將成立專項委員會，統籌避難者的緊急安全庇護、食品供給及醫療衞生服務。此外，政府將根據後續抵達規模，為聯合國難民署及其合作伙伴劃撥更多安置區域。布隆迪政府正呼籲國內各界及國際社會展現團結，共同支援難民救助行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「M23 運動」攻入包括戈馬市、南基伍省首府布卡武市在內的多個重要城鎮，引發國際社會對爆發更大範圍地區戰爭的擔憂。美國財政部海外資產控制辦公室已對盧旺達外交國務部長卡巴雷貝實施制裁，因為他是盧旺達支持「M23 運動」的核心人物。此外，美國還對「M23 運動」的發言人金斯頓及其在英國和法國註冊的兩家公司實施了制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;衝突給當地帶來的人道主義災難遠不止於此。綜合當地醫生和世界衞生組織在 2 月 24 日的消息，該國西北部地區數月來出現的不明原因疾病，已導致至少 53 人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據醫療主任 Serge Ngalebato 透露，真正令人擔憂的是，大多數病例從出現症狀到死亡僅 48 小時。其病死率高達 12.49%，遠超新冠。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250225/174045847018054600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該國最近一次該疾病爆發始於今年 1 月 21 日，至今已記錄 419 例病例。當地衞生部門今年 1 月和 2 月分別在赤道省的兩個村發現病情。患者症狀包括髮燒、頭痛、腹瀉等。部分病患出現鼻出血、嘔血等出血症狀。疫情在短時間內迅速蔓延，世衞已排除了埃博拉病毒和馬爾堡病毒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初被發現的疫情始於三名兒童進食了一隻蝙蝠，並在兩天內因出現出血熱症狀而死亡。去年，在該國另一地區造成數十人死亡的另一種神祕的流感樣疾病被確定為瘧疾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在非洲某些地區，人們有食用蝙蝠的習慣。而蝙蝠是多種病毒的天然宿主，其攜帶的病毒包括埃博拉、SARS 冠狀病毒等。長期以來，人們一直擔心在野生動物被廣泛食用的地方，疾病會從動物傳播到人類。根據世衞 2022 年的數據，在過去十年中，非洲此類疫情的數量激增了 60% 以上。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12393488.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12393488.html</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 09:15:44 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
    </channel>
</rss>