<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Apr 2025 02:46:05 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>特朗普再威脅要炒掉鮑威爾，民主黨人警告：股市要崩</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2017 年 11 月 2 日，美國華盛頓，美國總統特朗普宣佈下任美聯儲主席人選為鮑威爾。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/17449411278311300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國法律界人士指出，在不解僱鮑威爾的情況下，特朗普能將其降職為美聯儲委員會普通成員。美國法律界人士指出，在不解僱鮑威爾的情況下，特朗普能將其降職為美聯儲委員會普通成員。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;圍繞美聯儲應該如何應對關稅政策對美國經濟產生的影響，美國總統唐納德·特朗普與美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾的對峙升級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 17 日，憤怒的特朗普在多個場合和社交媒體發聲，要求美聯儲降息並威脅要炒掉鮑威爾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天早上，他在社交媒體發文，把歐洲央行與美聯儲作對比。特朗普指出歐洲央行將第 7 次降息，「總是太晚而且錯誤」的鮑威爾卻在週三發佈了「一團糟的報告！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普認為，美國的油價正在下降、關稅正在讓美國變富有，美聯儲現在就應該降息。他警告，不採取行動的鮑威爾「越快下台越好！」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174494122277915800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：Truth Social&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;週三，鮑威爾在芝加哥經濟俱樂部演講時警告，美國政府的關稅措施極有可能造成至少短期通脹上漲，通脹的影響也可能更持久。他重申美聯儲不急於調整政策立場，將等待更明確的情況再做出決定。自 1 月底會議以來，美聯儲一直維持利率不變。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/17449411278311300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週四早上發文後，特朗普繼續多次喊話鮑威爾並在白宮接受採訪時威脅要解僱鮑威爾，「相信我，如果我想讓他下課，他會很快下課。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普指責鮑威爾不稱職、採取行動「永遠太晚」，「我對他很不滿意，我要讓他意識到這點。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鮑威爾是在特朗普第一個總統任期由特朗普提名為美聯儲主席。但在 2018 年美聯儲多次加息後，特朗普就公開表示對鮑威爾的不滿，威脅要解僱他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年重返白宮後，特朗普一度軟化了對鮑威爾的不滿，稱美聯儲保持利率不變是正確的做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但隨着美國的關稅措施引發美股巨震、美債收益率持續攀升，特朗普又開始把矛頭對準鮑威爾。消息人士透露，特朗普近幾個月一直在與幕僚討論解僱鮑威爾的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據美國聯邦法律，總統不能隨意解僱美聯儲委員會成員，除非相關成員存在不當行為或瀆職。美國聯邦最高法院 1935 年的一次裁決還指出，總統不能因為政策上的分歧而解僱獨立聯邦機構的領導人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但近期，特朗普解僱了獨立聯邦機構美國聯邦貿易委員會的 2 名民主黨官員。民主黨指責此舉違法，已經提起訴訟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國法律界人士還指出，特朗普可藉助法律灰色地帶把鮑威爾降職。在不解僱鮑威爾的情況下，特朗普能將其降職為美聯儲委員會普通成員、不再擔任美聯儲主席。鮑威爾的美聯儲主席任職應在 2026 年 5 月到期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週四，美國參議院銀行委員會民主黨主要成員伊麗莎白·沃倫對解僱鮑威爾的想法發警告。沃倫表示，她在政策和利率問題上經常與鮑威爾發生衝突，但如果美國總統能解僱美聯儲主席、美聯儲的獨立性被摧毀，「美國股市將崩潰。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮知情人士也透露，美國財長斯科特·貝森特多次在私下提醒特朗普，解僱鮑威爾將引發金融市場劇烈動盪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有消息人士表示，特朗普此前在海湖莊園會見前美聯儲理事凱文·沃什，提議由沃什接任美聯儲主席。沃什也反對解僱鮑威爾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普解僱鮑威爾必然會引發法律訴訟。部分特朗普盟友認為，特朗普並非真想解僱鮑威爾，而是施壓迫使其降息。但也有白宮人士指出了特朗普的變化無常，「我不認為特朗普會解僱鮑威爾，但老實説現在的情況相當於拉掉了保險銷的手榴彈。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12632348.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12632348.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 02:03:40 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>中央宣傳部原副部長張建春被提起公訴</title>
            <description>&lt;p&gt;最高人民檢察院通報，中央宣傳部原副部長張建春涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院指定，由河北省廊坊市人民檢察院審查起訴。近日，廊坊市人民檢察院已向廊坊市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關在審查起訴階段，依法告知了被告人張建春享有的訴訟權利，並訊問了被告人，聽取了辯護人的意見。檢察機關起訴指控：被告人張建春利用擔任中央組織部處長、副局長、局長、副部長，中央宣傳部副部長等職務上的便利，以及利用本人職權或者地位形成的便利條件，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大，依法應當以受賄罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12632403.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12632403.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 02:00:50 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>烏美簽署礦產協議備忘錄，美國堅持優先拿走開採收益</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 12 日，烏克蘭基羅沃赫拉德中央地區的一個鈦鐵礦露天採礦場的景觀。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174493492873635600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;此前透露的草案規定，美國可優先購買烏方所有資源的開採權，聯合基金所獲收益應首先轉給美方，烏方還需支付 4% 的利息。此前透露的草案規定，美國可優先購買烏方所有資源的開採權，聯合基金所獲收益應首先轉給美方，烏方還需支付 4% 的利息。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 17 日，烏克蘭第一副總理兼經濟部長斯維裏堅科在社交媒體「X」上表示，烏克蘭和美國簽署了關於礦產協議的備忘錄，確定了兩國團隊的工作框架，重申了結束協議談判並簽署協議的意願，最終的協議文本還需兩國最高立法機構批准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，雙方正準備成立用於烏克蘭重建的投資基金。美國總統特朗普同一天在白宮透露，協議將於 4 月 24 日簽署。而在一旁的財長貝森特則進一步展開説，協議文件有 80 頁，細節仍未最終敲定，爭取在 4 月 26 日左右完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管此前進展不順利，特朗普仍特別希望從烏克蘭的稀土利益中分得一杯羹，以作為對拜登政府向對方提供鉅額援助的補償。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉最新草案要求烏克蘭把所有企業開發自然資源所得收益轉入一個聯合基金。該基金由美國國際開發金融公司管理，董事會由 5 人組成，其中 3 人由美方指定。草案規定美國可優先購買烏方所有資源的開採權，基金所獲收益應首先轉給美方，用以償還美方 2022 年以來向烏方提供的援助，烏方還需支付 4% 的利息。「還錢」結束後，烏方才能使用基金收益用於重建等事務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前透露草案內容的烏克蘭官員指責其對烏克蘭嚴重不公，就像烏克蘭戰敗給美國後簽署的不平等條約，消息也引起烏克蘭民眾不滿。烏克蘭方面堅持，拜登政府的援助並不是應還債務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭代表團於本月 11 日到 12 日前往華盛頓，展開新一輪談判。當時烏克蘭總統澤連斯基就強調，擬議的基金管理必須公平，「如果是基金合作方，就應該對半分，你不能把所有錢都拿走。」他指出烏克蘭能提供土地和資源，希望美國能帶來技術和資金，這樣雙方都能獲益。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174493492873635600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於美國沒有明確提供安全保障，澤連斯基主動提出，烏克蘭準備好為美國未來的軍事援助出資 500 億美元，購買防空系統等武器裝備，其中包括聯合歐盟&lt;span&gt;以 150 億美元的價格購買 10 套「愛國者」&lt;/span&gt;。美國官員則表示，將美國的商業利益與烏克蘭綁定在一起，在一定程度上也能解決俄羅斯的軍事威脅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;與此同時，稀土也成為特朗普揮舞關稅大棒的新目標。除了瞄準烏克蘭和格陵蘭島，他還&lt;/span&gt;計劃囤積太平洋海底發現的金屬，加大開採海底金屬結核並儲存在美國境內，以應對中國限制稀有金屬出口的情況。美國在至少 15 種關鍵礦產上依賴進口，70% 的稀土化合物和金屬進口來自中國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，特朗普簽署行政令，要求商務部長盧特尼克根據《貿易擴展法》的第 232 條款啓動調查，以評估美國進口關鍵礦產對美國安全和韌性的影響。他發起的貿易戰有進一步升級的趨勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盧特尼克將在 270 天內公佈調查結果。如果調查報告發現進口關鍵礦產對美國國家安全構成威脅、特朗普決定實施關稅政策，則依據第 232 條款調查實施的關稅稅率將取代現行的「對等關稅」稅率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮稱，調查將涉及包括稀土在內的關鍵礦產，以及加工關鍵礦物及其衍生產品。白宮的説明把加工關鍵礦物及其衍生產品稱為美國國防工業的「基石」。美國目前在關鍵礦產上嚴重依賴競爭對手，導致防務能力、基建發展和科技創新領域面臨供應鏈阻礙。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12632077.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12632077.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 01:40:35 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>成都艾滋病患者已達十萬？公安部網安局再公佈 10 起網絡謠言案</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174493903580431500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;個別網民假借社會熱點事件編造傳播網絡謠言，或自編自導自演、無中生有炮製虛假案事件，以此吸粉引流、非法牟利。個別網民假借社會熱點事件編造傳播網絡謠言，或自編自導自演、無中生有炮製虛假案事件，以此吸粉引流、非法牟利。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;繼公佈 10 起涉民生等領域網絡謠言案件後，2025 年 4 月 18 日，公安部網安局官方微信公眾號再公佈 10 起涉敏感案事件等領域網絡謠言案件處置詳情，其中包括引發廣泛關注的「鄭州公交車司機無證駕駛」謠言案和「成都艾滋病患者已達十萬」謠言案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部網安局指出，近期，個別網民假借社會熱點事件編造傳播網絡謠言，或自編自導自演、無中生有炮製虛假案事件，以此吸粉引流、非法牟利。相關行為擾亂網絡空間秩序，擾亂社會公共秩序，不僅涉嫌違反治安管理處罰法有關規定，情節嚴重的還可能構成犯罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 3 月 11 日上午，河南省鄭州市公交集團通報稱，鄭州市 B12 路一雙層公交車在中原路地下道（近福壽街）與涵洞上方頂棚發生碰撞，造成車輛受損，車內一層 1 名乘客受到驚嚇送醫觀察。當天，有自媒體發佈消息稱，駕駛該公交車的司機為新司機「無證駕駛」且「科目二為代考」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，鄭州市公交集團工作人員表示，涉事車長 2008 年進入公交公司，2023 年開始駕駛 B12 路公交車至今，並非如自媒體所傳的剛拿駕照，「網上所傳內容標題和內文無關，有可能是網友通過 AI 生成。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部網安局通報該起案例顯示，河南省公安網安部門查明，覃某（男，25 歲）為博取眼球，吸引流量，利用某 AI 工具編輯「鄭州公交司機無證駕駛」「科目二代考」等謠言信息，在某網絡平台發佈；劉洋（男，33 歲）為吸粉引流，利用某 AI 工具編輯生成「鄭州公交車禍造成幾人輕傷」等謠言信息，在某網絡平台發佈。上述 2 條謠言引發大量網民關注、討論，對鄭州公交公司正常運營產生影響，擾亂公共秩序。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174493903580431500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同樣在 3 月份，有網民在某短視頻平台發佈信息稱，「成都艾滋病傳導者石某，使成都大量女性客戶羣體遭受艾滋病性傳播，成都艾滋病已達十七萬。」該消息發佈後迅速引發廣泛關注，被轉發五千餘次，點贊九百多次，評論兩百多條，導致部分網民產生恐慌情緒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 17 日，四川省成都市公安局武侯區分局在微信公眾號上發佈情況通報稱，接到舉報後，成都武侯公安雙楠派出所立即展開調查。經精準研判和證據固定，民警迅速鎖定違法行為人唐某，並於當晚 23 時許將其抓獲。公安機關根據治安管理處罰法第二十五條規定，依法對唐某處以行政拘留 5 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據公安部網安局通報，四川省公安網安部門查明，唐某（男，30 歲）與網民石某產生矛盾，為泄私憤，在某短視頻平台編造「網民石某長期以來通過成都外調資源羣等各種大量外調渠道平台發佈照片信息等，使成都大量女性客戶羣體遭受艾滋病傳播，並有梅毒等性病」「成都艾滋病已達十萬數據，千萬小心」的不實信息，引發大量網民關注、討論，造成當地居民恐慌，擾亂公共秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日前網絡流傳的「山西晉城一名女司機駕車搶越鐵路道口被火車撞上」的相關視頻也是謠言。根據通報，河南省公安網安部門查明，顧某慶（男，59 歲）為吸粉引流，將某短視頻平台上一段「火車撞上老年車」視頻與某搜索引擎上「火車撞老年車」的相關新聞進行移花接木，在某短視頻平台發佈「3 月 4 日山西晉城一名女司機駕車搶越鐵路道口被火車撞上，晉煤集團鐵運工作人員告訴記者‘當時火車拉了 59 節車皮不能馬上制動，將轎車往前推行 200 米才停下，所幸事故未造成人員傷亡’」的謠言信息，引發大量網民關注、討論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部網安局 4 月 18 日公佈的網絡謠言案還包括：鐵某某編造傳播「觀影途中女子出軌」謠言案；張某凌擺拍捏造「釣魚釣到手雷」謠言案；吳某亮移花接木，編造傳播「3 名學生騎 1 輛摩托致 1 死」謠言案；李某某編造傳播「山西一工廠燃氣管道爆炸」謠言案；東某某編造傳播「三江源國家公園工作人員放惡犬圍捕雪豹致其癱瘓」謠言案；任某文編造傳播「漂流小孩哥大鬧幼兒園和小學」等謠言案；劉某編造傳播「上海地鐵不招聘上海戶籍員工」謠言案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 4 月 17 日，公安部網安局公佈了 10 起涉民生等領域網絡謠言案件，分別是：孫某剛編造傳播「河南焦作多縣將合村並鎮」謠言案；王某超編造傳播「許昌將投資 10 億建 3 個機場」謠言案；梁某成編造傳播「四川三奧雪山‘解封’」謠言案；張某寶、沙某浩編造傳播「安徽明光市地鐵已經動工」謠言案；童某海編造傳播「重慶全日制本科十年直接認定副高」謠言案；某公司發佈「海關將對進口煤炭實施延遲檢查」謠言案；孫某強編造傳播「杭州外省家庭無門檻就讀」謠言案；劉某晢編造傳播「暴雨後許昌滿目瘡痍」謠言案；朱某珍編造傳播「大米漲價，快去搶米」謠言案；律某雪、逄某峯編造傳播「某餐飲企業後廚檢查出艾滋病」謠言案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，以上人員均已被依法追究法律責任。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12631838.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12631838.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 01:37:57 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 李強主持國務院第十三次專題學習；市場監管總局召開企業公平競爭座談會</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 李強主持國務院第十三次專題學習；市場監管總局召開企業公平競爭座談會&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;何立峯會見美國英偉達公司總裁兼首席執行官黃仁勳；大眾汽車集團將在上海車展首發自研高級駕駛輔助系統；歐洲央行將三大關鍵利率下調 25 個基點，符合預期。何立峯會見美國英偉達公司總裁兼首席執行官黃仁勳；大眾汽車集團將在上海車展首發自研高級駕駛輔助系統；歐洲央行將三大關鍵利率下調 25 個基點，符合預期。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主持國務院第十三次專題學習&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 17 日，國務院以「加強預期管理，協同推進政策實施和預期引導」為主題，進行第十三次專題學習。國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在主持學習時強調，要深入學習貫徹&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;總書記&lt;/span&gt;重要指示精神和黨中央關於穩預期、強信心的決策部署，深化對加強預期管理的認識，結合當前形勢，着力促進社會預期穩定向好，形成應對風險挑戰、共促高質量發展的強大合力。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12629458.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12629458.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;何立峯會見美國英偉達公司總裁兼首席執行官黃仁勳&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中共中央政治局委員、國務院副總理何立峯 17 日晚在人民大會堂會見美國英偉達公司總裁兼首席執行官黃仁勳。何立峯表示，中國市場投資和消費潛力巨大，產業轉型升級加快推進，是新一輪科技革命和產業變革的最佳應用場景，始終是外資企業投資和貿易的沃土。歡迎包括英偉達公司在內的更多美資企業深耕中國市場，在中國盡展產業優勢和能力，進而在全球競爭中贏得先機。黃仁勳表示，看好中國經濟前景，願繼續深耕中國市場，為推動美中經貿合作發揮積極作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市場監管總局召開企業公平競爭座談會&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，市場監管總局黨組成員、副局長孟揚主持召開 2025 年第三次企業公平競爭座談會，圍繞「整治涉企亂收費，增強企業發展活力」主題，與中國遠洋海運、東風汽車、新希望、格力電器、龍湖集團、亞朵集團、康乃爾藥業等 7 家企業負責人深入交流，瞭解企業遇到的問題和困難，聽取意見建議。孟揚簡要介紹了近年來市場監管總局在加強涉企收費監管、減輕企業負擔、激發市場活力等方面所做的工作。他表示，總局將深入貫徹落實黨中央、國務院決策部署，縱深推進涉企收費綜合整治行動，聚焦網絡平台收費、行政審批中介收費、行業協會商會收費、交通物流收費、水電氣暖收費等重點領域，全面排查問題線索，加大監管執法力度，嚴查重處涉企亂收費行為，集中曝光典型案件。加強涉企收費監測預警、源頭治理和聯合懲戒，做到早發現、早治理。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;大眾汽車集團將在上海車展首發自研高級駕駛輔助系統&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，大眾汽車集團宣佈，將於本屆上海車展首次發佈由中國團隊研發，專為中國複雜多樣的路況推出的高級駕駛輔助系統。該系統將在今年率先搭載於一款面向中國市場的大眾品牌新車型，並計劃於明年起進一步應用到基於 CMP 平台開發的新智能網聯車型。大眾汽車集團旗下軟件公司 CARIAD 與地平線的合資公司酷睿程，着手為中國市場研發高級駕駛輔助以及自動駕駛技術。酷睿程首席執行官韓鴻銘表示，L2+級別高級駕駛輔助系統將在今年進入量產，具備城區導航輔助駕駛功能的 L2++級別高級駕駛輔助系統目前處於前期實測階段，並將於 2026 年推出。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;居然智家：實控人、董事長兼 CEO 汪林朋被留置&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;居然智家 4 月 17 日晚間公告，公司收到公司實際控制人、董事長兼 CEO 汪林朋家屬的通知，其於近日收到由武漢市江漢區監察委員會簽發的關於汪林朋的《留置通知書》和《立案通知書》。截至本公告日，公司其他董事、監事和高級管理人員均正常履職，公司控制權未發生變化。公司擁有完善的組織架構及內部控制機制，公司董事會運作正常，已對相關事項做了妥善安排，日常經營管理由高管團隊負責，公司經營情況一切正常，上述事項不會對公司日常經營活動產生重大影響。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指數收盤漲跌不一，聯合健康拖累道指收跌 1.3%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股三大指數收盤漲跌不一，道指跌 1.33%，納指跌 0.13%，標普 500 指數漲 0.13%。聯合健康收跌 22% 領跌道指成分股。大型科技股漲跌互現，英偉達跌超 2%，谷歌、微軟跌超 1%，蘋果、奈飛漲超 1%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;歐洲央行將三大關鍵利率下調 25 個基點，符合預期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，歐洲央行將存款利率下調至 2.25%，將邊際貸款利率下調至 2.65%，將主要再融資利率下調至 2.40%，均符合市場預期。這是該行自去年 6 月宣佈降息以來第 7 次下調利率。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;歐洲金融監管機構據悉質疑美國國債的避險地位&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日消息，據報道，歐洲金融監管機構對美國國債的避險地位提出質疑。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國法官裁定谷歌在在線廣告技術領域存在非法壟斷行為&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據報道，美國聯邦地區法官 Leonie Brinkema 當地時間 4 月 17 日裁定，谷歌在在線廣告技術領域存在非法壟斷行為。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;烏克蘭和美國簽署關於礦產協議的備忘錄&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，當地時間 4 月 17 日，烏克蘭第一副總理兼經濟部長斯維裏堅科在社交媒體上表示，烏克蘭和美國簽署了關於礦產協議的備忘錄，確定了兩國團隊的工作框架，重申了結束協議談判並簽署協議的意願。她表示，協議文本仍需進一步修訂。斯維裏堅科寫道：「接下來將最終確定協議文本並簽署。之後還需兩國議會批准。」此外，目前雙方準備成立用於烏克蘭重建的投資基金。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12629775.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12629775.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 23:23:05 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>烏克蘭和美國簽署關於礦產協議的備忘錄</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 4 月 17 日，烏克蘭第一副總理兼經濟部長斯維裏堅科在社交媒體上表示，烏克蘭和美國簽署了關於礦產協議的備忘錄，確定了兩國團隊的工作框架，重申了結束協議談判並簽署協議的意願。她表示，協議文本仍需進一步修訂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斯維裏堅科寫道：「接下來將最終確定協議文本並簽署。之後還需兩國議會批准。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，目前雙方準備成立用於烏克蘭重建的投資基金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天早些時候，烏克蘭總統澤連斯基在新聞發佈會上透露，烏克蘭與美國極有可能在 17 日簽署關於礦產資源協議的意向備忘錄。美國總統特朗普同一天表示，與烏克蘭的礦產協議將於 24 日簽署。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12630878.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12630878.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 23:13:20 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>俄最高法宣佈解除針對阿富汗塔利班的禁令</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 4 月 17 日，俄羅斯最高法院宣佈停止有關針對阿富汗塔利班活動的禁令。俄羅斯總統阿富汗問題特別代表卡布洛當天表示，俄方將與阿富汗當局共同推動雙邊關係正常化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2003 年，俄羅斯將阿富汗塔利班列入恐怖組織名單，禁止該組織在俄境內的活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 8 月 15 日，阿富汗塔利班攻入首都喀布爾，時隔 20 年再次掌握阿富汗政權。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12629980.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12629980.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 14:28:32 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>二十屆中央第五輪巡視全部進駐，被巡視地區已公佈多名官員被查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174489389881736600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至 4 月 16 日，二十屆中央第五輪巡視完成進駐工作。截至 4 月 16 日，二十屆中央第五輪巡視完成進駐工作。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 17 日晚，中央紀委國家監委網站發佈消息，根據黨中央關於巡視工作的統一部署，截至 4 月 16 日，二十屆中央第五輪巡視完成進駐工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經黨中央批准，二十屆中央第五輪巡視將對河北省、山西省、內蒙古自治區、吉林省、浙江省、安徽省、江西省、河南省、湖北省、湖南省、海南省、四川省、雲南省、甘肅省、寧夏回族自治區、新疆生產建設兵團開展常規巡視，對雲南省昆明市開展提級巡視，並會同有關省委巡視機構對長春市、杭州市、寧波市、武漢市、成都市等 5 個副省級城市開展聯動巡視。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是黨的二十大以來，中央首次專門針對地方開展巡視。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 8 日，中共中央政治局常委、中央巡視工作領導小組組長李希出席全國巡視工作會議暨二十屆中央巡視省（區、市）動員部署會強調，2025 年是推進巡視全覆蓋的關鍵一年，要提高政治站位、精心組織實施，確保取得實實在在成效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當日會議上，中共中央政治局委員、中央巡視工作領導小組副組長石泰峯宣佈了二十屆中央第五輪巡視組長授權任職和任務分工決定。目前，各個中央巡視組組長人選已經公佈。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174489389881736600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委網站消息稱，被巡視地區已分別召開巡視進駐動員會。各中央巡視組組長作動員講話指出，要準確把握政治巡視監督重點，圍繞黨中央關於被巡視地區的功能定位和戰略部署，緊盯權力和責任，緊盯「一把手」和領導班子，緊盯羣眾反映強烈的問題，着力查找政治偏差，推動解決突出問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉，各中央巡視組將在被巡視地區工作 2 個半月左右，期間設立專門值班電話和郵政信箱，主要受理反映被巡視黨組織領導班子及其成員、下一級黨組織主要負責人和重點崗位人員問題的來信來電來訪，重點是關於違反政治紀律、組織紀律、廉潔紀律、羣眾紀律、工作紀律、生活紀律等方面的舉報和反映。巡視組受理信訪時間截止到 2025 年 6 月 23 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黨的二十大以來，中央已開展四輪巡視，時間分別是在 2023 年 4 月、10 月和 2024 年 4 月、11 月。4 月 14 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，根據黨中央部署，二十屆中央第四輪巡視反饋工作近日全部完成。消息稱，中央巡視組收到反映一些領導幹部的問題線索，已按規定轉中央紀委國家監委機關、中央組織部等有關方面處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，隨着中央巡視組陸續進駐，多個被巡視地區已有官員被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日下午，雲南省紀委監委發佈消息稱，昆明市政府原祕書長、一級調研員郭希林涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受昆明市紀委紀律審查；經雲南省監委指定玉溪市監委管轄，正接受玉溪市監委監察調查。此外，昆明後勤服務保障有限公司董事長朱紹格涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受昆明市紀委監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 4 月 16 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，根據黨中央關於巡視工作的統一部署，近日，中央第六巡視組巡視昆明市工作動員會召開。雲南省委常委、昆明市委書記劉洪建表態稱，這次巡視是對昆明的一次全面政治體檢，昆明市要把誠懇接受巡視監督作為堅定擁護「兩個確立」、堅決做到「兩個維護」的政治檢驗，堅決服從巡視工作安排，全力支持配合巡視組開展工作，堅決抓好問題整改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央第九巡視組進駐的湖北省也有官員被查。中央紀委國家監委網站 4 月 15 日發佈消息稱，近日，中央第九巡視組巡視湖北省工作動員會召開。當日，湖北省紀委監委發佈消息，荊州市委書記吳錦涉嫌嚴重違紀違法已被查。另據東風汽車集團有限公司紀委、湖北省紀委監委 4 月 17 日消息，東風公司東風資產管理有限公司原總經理盧鋒涉嫌嚴重違紀違法也已被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，浙江省紀委監委 4 月 16 日通報，浙江省商業集團有限公司原總經理助理樂毅涉嫌嚴重違紀違法，主動投案接受審查調查。甘肅省蘭州市紀委監委 4 月 17 日通報，蘭州市政務服務中心副主任李柏斌涉嫌嚴重違紀違法被查。寧夏自治區石嘴山市紀委監委 4 月 16 日通報，石嘴山市應急管理局原黨委副書記、副局長&lt;span&gt;&lt;span&gt;徐建&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;軍涉嫌嚴重違紀違法被查。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12629621.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12629621.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 12:51:17 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>電子鼻「嗅」出污染源頭企業，AI 如何助力生態環境監測監管？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/100/1736541747148_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;AI 也不是萬能的，還是要充分發揮人的智慧，「集智攻關」，同時也要防範 AI「黑箱」可能帶來的風險。AI 也不是萬能的，還是要充分發揮人的智慧，「集智攻關」，同時也要防範 AI「黑箱」可能帶來的風險。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;人工智能在生態環境監測監管領域「大展身手」。2025 年 4 月 17 日，國務院新聞辦公室就「守護綠水青山，共建美麗中國」舉行中外記者見面會，多位生態環境領域的代表分享了 AI 和大數據等技術手段在工作中發揮的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我印象中非常深刻的一個例子，在處理一起羣眾反映的周邊異味問題的時候，我們採用了像電子鼻、嗅探監測等技術，精準定位到源頭企業，我們對這些企業申請一些項目資金，幫助他們升級改造設備，解決了這個區域的異味問題，最終實現了羣眾滿意和企業高質量發展雙贏的局面。」 天津市生態環境保護綜合行政執法總隊二級主任科員付怡然説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;付怡然介紹，AI 和大數據的興起，對於執法領域的改變，是從原本的「人防為主」轉變為現在的「技防優先」。AI 等新技術提升了執法的精準性。這一點在大氣監督幫扶過程中表現的非常明顯，通過 AI、熱點網格等技術，精準識別線索，定位到哪家企業、哪個產供環節、哪條生產線有問題，現場工作組按圖索驥，針對這些問題高效快速地幫助企業解決問題，同時也避免了篩選企業中的盲目性，減少對企業的打擾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我們可以通過工況用電、自動監控等平台，對企業開展足不出戶的非現場執法，如果沒有什麼問題，就不去現場，當確有必要去現場執法的時候，我們也多采用説理式的執法方式，靈活應用‘首違不罰’ ‘輕微免罰’等措施，主要還是幫企業去發現問題、整改問題，真正做到‘無事不擾、有事服務’。」 付怡然説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「生態環境監測是生態環境保護的眼睛、耳朵，是一項法寶利器。要想第一時間發現破壞生態環境的問題，就需要有高效的監測監管手段。」 山東省生態環境監測中心高級工程師谷樹茂説。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/100/1736541747148.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;大數據技術的應用極大地提高了監測監管的效率。&lt;/span&gt; 谷樹茂介紹，山東已經核發排污許可證的企業大概有 3.5 萬家左右，如此龐大的數量，單靠人力去監測監管，往往發現不了多少問題。為此山東建設了大數據平台，在這個平台上彙集了全省 7800 家重點排污單位 1.4 萬個點位的自動監測數據。同時，還有企業的用電量數據、生產狀態參數數據等等。通過對比這些參數，就可以很容易地在線上發現企業是否存在涉嫌弄虛作假的行為，然後根據這些線索，再去現場進行監測檢查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於科研領域，AI 和大數據技術為提高科研效率、創新科研範式提供了新的視角和手段。中國環境科學研究院大氣環境研究所所長鬍京南介紹，一方面，隨着監測技術的發展，現在的環境質量、污染源排放、化學組分等數據呈現爆發式增長，AI、大數據技術能夠在海量數據中間快速識別污染特徵和規律，高效篩查異常排放問題線索，大幅提高數據分析的效率。另一方面，AI 等新技術也有望突破傳統的科學研究範式，在空氣質量的預測預報、污染源排放清單的動態化分析等方面提升研判能力，將來也有可能打造出生態環境領域治理的更智慧的科學大腦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「但是我想，AI 也不是萬能的，我們還是要充分發揮人的智慧，‘集智攻關’，同時我們也要防範 AI‘黑箱’可能帶來的風險。」 胡京南説。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12629506.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12629506.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 11:57:38 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 商務部回應美提高小額包裹關稅；鮑威爾警告關稅「極可能」推高通脹</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 商務部回應美提高小額包裹關稅；鮑威爾警告關稅「極可能」推高通脹&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/17448856494000900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;英偉達黃仁勳時隔 3 個月再次到訪北京；中國人民銀行等六部門聯合印發《促進和規範金融業數據跨境流動合規指南》；不準招國際學生，特朗普政府升級對哈佛大學威脅。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 17 日晚報新聞。英偉達黃仁勳時隔 3 個月再次到訪北京；中國人民銀行等六部門聯合印發《促進和規範金融業數據跨境流動合規指南》；不準招國際學生，特朗普政府升級對哈佛大學威脅。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 17 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;商務部回應美提高小額包裹關稅，「嚴重影響美國消費者利益」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據日月譚天發佈消息，在週四的商務部例行新聞發佈會上，有記者提問稱，幾年中國跨境電商迅速增長，但是隨着美國將取消小額包裹關稅豁免政策，甚至提高相關關稅，中國對本國跨境電商有何展望以及有哪些補助計劃？對此，商務部新聞發言人何詠前表示，跨境電商具有效率高、到貨快、費用低的獨特優勢，能更好滿足消費者的個性化、多樣化消費需求，是國際貿易創新發展的重要趨勢，已經成為人們不可或缺的生活方式。近期，美國對小額包裹關稅政策進行破壞性調整，將嚴重影響美國消費者的利益。 &lt;span&gt;「我想強調的是，跨境電商是契合全球消費發展趨勢、彙集億萬消費者的新型貿易方式，相關領域政策調整應以便利化為方向。我們願同各國一道，加強交流合作，共同促進跨境電商健康、可持續發展。」何詠前表示。&lt;/span&gt; 最近一段時間，針對跨境電商，中央和地方在政策層面持續發力。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12627632.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部回應是否在工作層面與美方展開溝通&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據日月譚天發佈消息，商務部新聞發言人何詠前週四表示，中國商務部與美方對口部門一直保持工作層溝通。中方的立場一直很明確，對與美方進行經貿領域磋商持開放態度。 單邊加徵關稅措施完全由美方發起，解鈴還須繫鈴人。我們敦促美方立即停止極限施壓，停止脅迫訛詐，在相互尊重的基礎上，與中方通過平等對話解決分歧。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12627394.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;英偉達黃仁勳時隔 3 個月再次到訪北京：希望繼續與中國合作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，據央視新聞，中國貿促會會長任鴻斌今天在北京與英偉達公司首席執行官黃仁勳舉行會談。這是黃仁勳時隔 3 個月再次到訪北京。黃仁勳在會談中表示，中國是英偉達非常重要的市場，希望將繼續與中國合作。據《國際金融報》，當地時間 4 月 15 日，根據英偉達最新披露的 8-K 文件顯示，英偉達面向中國市場「特供」的人工智能（AI）加速器 H20 已被列入了出口管制，必須要有許可證才可出口。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12627597.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/17448856494000900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國人民銀行等六部門聯合印發《促進和規範金融業數據跨境流動合規指南》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;為貫徹落實黨的二十屆三中全會精神，推動金融高水平開放，中國人民銀行、金融監管總局、中國證監會、國家外匯局、國家網信辦、國家數據局近期聯合印發《促進和規範金融業數據跨境流動合規指南》（以下簡稱《指南》）。《指南》旨在促進中外資金融機構金融業數據跨境流動更加高效、規範，進一步明確數據出境的具體情形以及可跨境流動的數據項清單，便利數據跨境流動。《指南》要求金融機構採取必要的數據安全保護管理和技術措施切實保障數據安全。下一步，中國人民銀行將會同相關部門根據《指南》實施情況及效果，不斷優化完善，持續推動金融高水平開放。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12627680.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家廣電總局原副局長楊小偉被查，曾任中國電信集團總經理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，十四屆全國政協教科衞體委員會副主任楊小偉涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。楊小偉是今年以來中央紀委國家監委公開通報審查調查的第 16 名中管幹部。2017 年 6 月，楊小偉調離中國電信集團公司，被任命為中央網絡安全和信息化領導小組辦公室副主任、國家互聯網信息辦公室副主任。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12627664.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國內成品油價迎近三年最大跌幅，加滿一箱油少花 19 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國內成品油價迎年內「第四跌」，將同時創下近三年最大跌幅。4 月 17 日，國家發改委發佈消息稱，自今日 24 時起，國內汽油價格和柴油價格分別下調 480 元/噸和 465 元/噸。摺合升價，92 號汽油下調 0.38 元，95 號汽油和 0 號柴油均下調 0.4 元。私家車和物流企業用油成本將因此有所下降。隨着「五一」假期臨近，公眾出行成本將明顯減少。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12626582.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;鮑威爾：關稅「極有可能」推高通脹，美聯儲不着急行動&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 16 日，美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾在芝加哥經濟俱樂部演講時指出，美國的關稅政策可能讓美聯儲面臨促就業和穩物價雙重目標相互衝突的複雜局面。鮑威爾警告，「關稅極有可能造成至少短期通脹上漲，通脹的影響也可能更持久。」美聯儲的工作重點是錨定長期通脹預期，確保關稅造成的「一次性價格上漲」不會引發更持續的通脹效應。他重申美聯儲不急於調整政策立場，將等待更明確的情況再做出決定。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12624944.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「熟悉的西方不復存在」，馮德萊恩稱歐盟準備尋找新貿易夥伴&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 16 日，歐盟委員會主席烏爾蘇拉·馮德萊恩就美國與歐盟關係、美國關稅政策等多領域話題接受德國媒體採訪。她表示，歐盟正在尋求就關稅問題與美國談判以達成解決方案。但與此同時，歐盟也在制定反制措施，相關措施既涉及商品貿易也覆蓋服務貿易。她指出，如果像美國這樣的大型貿易夥伴的市場準入條件變得更加困難，「那我們就會尋找新貿易夥伴，讓我們的公司更容易進入新市場。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12626268.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;馬斯克大本營告急！特斯拉加州電動車市場份額跌破 50%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，據加州新車經銷商協會（CNCDA）最新數據，特斯拉 2025 年第一季度在加州的電動車市場份額從一年前的 55.5% 驟降至 43.9%，這是自 2012 年特斯拉進入該市場以來首次跌破 50%。作為全美電動車銷量佔比近三分之一的核心市場，加州份額的下滑讓特斯拉在北美大本營的統治地位遭遇挑戰。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12625575.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;不準招國際學生，特朗普政府升級對哈佛大學威脅&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在對外亂揮「關稅大棒」之時，美國總統唐納德·特朗普在國內升級了對美國大學的「戰爭」。當地時間 4 月 16 日，美國國土安全部長克麗絲蒂·諾姆對美國著名私立學府哈佛大學發出最新威脅，如果不按照政府要求提供國際學生名單，哈佛大學將失去招收國際學生的資格。她要求哈佛大學在 4 月 30 日之前把該校外國學生的「非法和暴力行動」記錄提交給美國國土安全部。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12628296.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12629294.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12629294.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 工傷保險異地就醫直接結算全面實施，去年來檢方辦理婚介行業犯罪 1546 人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174487814480158200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？市監總局開展廣告市場秩序整治，嚴查「神醫」「神藥」；兩部門通報一季度 18 個破壞耕地、毀林毀草典型問題；一季度法院判處五年有期徒刑以上刑罰的罪犯 2.5 萬人。今天有哪些部委消息值得關注？市監總局開展廣告市場秩序整治，嚴查「神醫」「神藥」；兩部門通報一季度 18 個破壞耕地、毀林毀草典型問題；一季度法院判處五年有期徒刑以上刑罰的罪犯 2.5 萬人。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;三部門：4 月 1 日起開展工傷保險跨省異地就醫直接結算&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據人社部網站 4 月 17 日消息，人社部、財政部、國家衞健委聯合印發《關於全面開展工傷保險跨省異地就醫直接結算工作的通知》，自 4 月 1 日起，在全部地級市組織開展工傷保險跨省異地就醫直接結算工作，依託全國工傷保險異地就醫結算信息系統，逐步實現工傷職工持社會保障卡（含電子社保卡）直接結算跨省異地就醫住院工傷醫療費用、住院工傷康復費用和輔助器具配置費用。《通知》明確了全面實施後工傷職工跨省異地就醫相關待遇政策、就醫流程、備案手續辦理途徑、費用結算範圍及要求等事項，同時明確至「十五五」期末，分三步走逐步實現全部三級工傷協議醫療機構以及康復和輔助器具配置協議機構全覆蓋。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市監總局開展廣告市場秩序整治，嚴查「神醫」「神藥」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「市説新語」微信公眾號 4 月 17 日消息，為貫徹落實黨中央、國務院關於大力提振消費的有關決策部署，切實清理整治羣眾反映集中的廣告市場亂象，國家市場監管總局日前印發《關於維護廣告市場秩序，營造良好消費環境的通知》，決定在全國範圍內開展廣告市場秩序整治工作。《通知》聚焦重點民生領域和互聯網新興媒介，從「醫療、藥品、保健食品、特殊醫學用途配方食品、醫療器械廣告」「普通食品廣告」「金融廣告」「教育培訓廣告」「互聯網廣告」5 個方面明確 2025 年廣告監管有關重點任務，組織依法嚴查「神醫」「神藥」廣告、食品廣告療效化宣傳、保本無風險的金融理財廣告、職業技能培訓類違法廣告、互聯網違法廣告等，切實守護消費者合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;聚焦鋼鐵等行業，年度工業節能降碳診斷服務工作啓動&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174487814480158200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「工信微報」微信公眾號 4 月 17 日消息，工業和信息化部近日印發通知，組織開展 2025 年度工業節能降碳診斷服務工作。將聚焦鋼鐵、乙烯、合成氨、電石、電解鋁、多晶硅、鋰電池、水泥、陶瓷、平板玻璃、電子電器等行業和數據中心、通信基站等信息基礎設施，組織節能降碳服務機構為企業開展公益性節能降碳診斷服務工作。節能降碳服務機構應針對企業生產工藝流程、重點產品設備、用能結構及能量系統優化、能源管理和碳管理體系建設等方面，查找短板弱項。在此基礎上，提出技術、設備、管理等方面節能降碳改造措施建議，為不同行業、不同發展階段的企業提供可複製易推廣的節能降碳系統解決方案。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今年一季度大灣區內地 9 市進出口 2.06 萬億，增長 4.7%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據海關總署廣東分署統計，今年一季度，粵港澳大灣區內地 9 市外貿進出口實現開門紅。大灣區內地 9 市進出口 2.06 萬億元，增長 4.7%。佔廣東整體進出口總值提升至 96.2%。出口方面，自主品牌產品出口 2876.3 億元，增長 12%，佔比提升 2.1 個百分點至 22.2%。機電產品出口表現好，電動汽車、摩托車、船舶等出口較快增長。進口方面，集成電路、半導體製造設備、電腦及其零部件等高端生產設備及零部件進口較快增長，美容化妝品及洗護用品、乳品、水產品等部分民生消費品進口需求回暖。一季度民營企業進出口 1.31 萬億元，增長 5.3%，佔大灣區 9 市進出口總值的 63.7%。外商投資企業進出口 6506.2 億元，增長 4.9%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;兩部門通報一季度 18 個破壞耕地、毀林毀草典型問題&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據自然資源部 4 月 17 日消息，自然資源部和國家林業和草原局在 2025 年一季度督察和監管執法中發現，部分地方市縣政府主體責任、相關部門監管責任落實不到位，對違法違規破壞耕地、林地、草地問題發現查處不及時，個別地方政府及部門默許縱容甚至主導違法等問題。為切實發揮警示震懾作用，自然資源部、國家林業和草原局決定聯合通報 18 個破壞耕地、毀林毀草典型問題。兩部門要求，地方政府及相關部門要深刻汲取教訓，依法依規嚴肅整改查處，同時嚴防簡單化、「一刀切」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度法院判處五年有期徒刑以上刑罰的罪犯 2.5 萬人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，最高人民法院公佈 2025 年第一季度司法審判工作主要數據。一季度，全國法院受理各類審判執行案件 1079.9 萬件，與上年同期的審判執行案件數量相比上升 26.92%，與上年同期包括訴前調解成功在內的各類案件相比下降 2.77%。其中，受理刑事一審案件 27.0 萬件，同比下降 6.42%。判處生效被告人 34.3 萬人，同比下降 4.55%。依法嚴懲嚴重刑事犯罪，判處五年有期徒刑以上刑罰的罪犯 2.5 萬人，同比下降 3.68%。受理民商事一審案件 638.4 萬件，同比增長 45.67%。受理機動車交通事故糾紛 33 萬件，同比增長 59.21%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;水庫蓄水總量較常年同期偏多近一成，可保障春灌用水&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端 4 月 17 日引述水利部消息，春灌是確保春播及越冬作物生長的重要舉措，水利部發布，截至 4 月中旬，全國累計灌溉面積超 2 億畝，其中大中型灌區累計灌溉面積超 1.6 億畝。今年以來，受「拉尼娜」狀態影響，全國降水量較常年同期偏少近三成，主要江河來水量偏少近兩成。為全力保障春灌用水，水利部督促各地統籌做好蓄水保水、水源調度、用水管理。各流域管理機構強化用水調配，確保流域內灌溉用水。自 2 月 19 日起，加大小浪底水庫下泄流量至 1000 立方米每秒；自 4 月 8 日起，實施三峽水庫保春灌補水調度。當前，全國 9520 座重點水庫蓄水總量超 4500 億立方米，較常年同期偏多近一成，可有效保障春灌用水。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;婚介滋生亂象，去年來檢方辦理婚介行業犯罪 1546 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據最高人民檢察院網站 4 月 17 日消息，近年來，婚介的市場服務需求逐漸旺盛，但也滋生一些違法犯罪亂象。2024 年 1 月至 2025 年 3 月，檢察機關辦理婚介行業犯罪 1546 人。辦案發現，目前我國婚介機構採取註冊成立模式，無前置性審查，對婚介服務人員從業資質雖有推薦性國家標準但無強制性要求。實踐中，一些婚介機構打着「正規資質婚介所」「職業媒人」名義實施詐騙。一些婚介機構和婚戀網站對註冊會員信息審核不嚴，部分不法分子虛構身份實施詐騙。此外，一些婚介機構、個人為獲取高額中介費，違法從事涉外婚介業務。個別婚戀網站成為犯罪引流媒介，一些電信詐騙、投資詐騙等犯罪團夥通過婚戀網站物色犯罪目標，將被害人引流至其他網站或 APP，誘騙被害人不斷充值轉賬、詐騙其錢財。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;載人航天工程將實施神舟二十號、二十一號載人飛船任務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，國家航天局舉行 2025 中國航天日新聞發佈會，國家航天局系統工程司劉雲峯副司長介紹了今年中國航天工程重點任務，並總結了 2024 年中國航天取得的重要成就。2025 年，中國航天任務更為繁重，航天工程任務密集實施。天問二號將執行小行星伴飛取樣探測任務；載人航天工程將實施神舟二十號、二十一號載人飛船任務；中國與歐洲合作的太陽風磁層相互作用全景成像衞星（SMILE，簡稱「微笑衞星」）將揭示太陽風與磁層相互作用過程和變化規律；中意電磁監測衞星 02 星將擇機發射，服務地震研究。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度社會消費品零售總額 12.5 萬億元，同比增長 4.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，商務部舉行例行新聞發佈會，商務部新聞發言人何詠前表示，一季度，消費市場總體實現平穩開局。據介紹，一季度，社會消費品零售總額 12.5 萬億元，同比增長 4.6%，增速比上年全年加快 1.1 個百分點，市場銷售持續回升。其中，3 月份社零總額增速，比 1 至 2 月加快 1.9 個百分點。商品零售額同比增長 4.6%，限額以上單位商品零售額增長 5.8%。以舊換新政策持續顯效，乘用車零售量同比增長 5.8%。限額以上單位通信器材、文化辦公用品、家電傢俱零售額同比增長明顯。升級類商品增長較好，體育娛樂用品零售額同比增長 25.4%。服務零售額同比增長 5.0%，增速比同期商品零售額加快 0.4 個百分點。居民人均服務性消費支出，同比增長 5.4%，占人均消費支出比重達 43.4%，比去年同期提高了 0.1 個百分點，餐飲收入 1.4 萬億元，同比增長了 4.7%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12627821.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12627821.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 江西 6 名驢友探險走失被追繳 2 萬救援費，北京 7 家醫院騙保被罰</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174487995383919600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？15 年來首次，哈爾濱林區拍到一隻野生長尾斑羚影像；山西太原等多地市出現大範圍揚沙、浮塵，藍色預警仍持續；「1 男 2 女」將舉辦三人婚禮？畢節一酒店發聲：已取消。今天有哪些地方新聞值得關注？15 年來首次，哈爾濱林區拍到一隻野生長尾斑羚影像；山西太原等多地市出現大範圍揚沙、浮塵，藍色預警仍持續；「1 男 2 女」將舉辦三人婚禮？畢節一酒店發聲：已取消。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【江西】6 名驢友探險走失被追繳救援費，組織者被追繳 4000 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據@央視新聞，消息，記者從江西省應急管理廳獲悉，該省有關部門對 3 月 2 日前往廬山西海叢林中走失的 6 名徒步探險人員追繳救援費用 20000 元，並對組織者鄧某某追繳救援費用 4000 元。今年 3 月 2 日，鄧某某組織 39 人前往廬山西海未開發區域遊玩，並向每人收取 58 元往返車費。旅遊期間俞某、南某某等 6 人因體力不支掉隊致迷失方向，隨後與旅遊團領隊聯繫，領隊並未理睬。無奈之下，6 人向當地公安派出所和救援隊伍求助。當地風景區管理機構組織專業森林消防隊伍、公安幹警、藍天救援隊、鎮村幹部和熟悉山路的羣眾等多路救援力量攜帶相關救援裝備立即趕赴事發山區搜救。經過 13 個小時的緊張搜救，3 月 3 日早晨 8 時 18 分，救援人員終於在一處山崖下發現了 6 名「驢友」。目前相關救援費用已經全部追繳到位。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】套取騙取醫保基金，北京昌平匯仁醫院等 7 家醫院被罰&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據北京市醫保局網站消息，近日，北京市醫保局發佈《關於 2025 年 3 月定點醫藥機構動態管理有關事項的通知》。其中通報，在 2024 年打擊欺詐騙保專項檢查中，7 家定點醫療機構違反《北京市醫療保障定點醫療機構服務協議書》及基本醫療保險相關規定。根據《北京市醫療保障定點醫療機構服務協議書》相關條款，給予 7 家定點醫療機構中止協議 6 個月處理。具體情況是：北京昌平匯仁醫院、北京昌平博華京康醫院、北京東芳茗中醫醫院，涉嫌虛構醫療服務項目套取醫保基金。北京京大醫院，涉嫌協助冒名就醫、串換診療項目套取醫保基金。北京城北龍城醫院，涉嫌偽造醫學文書套取醫保基金。北京密雲京華中醫醫院，涉嫌虛構中醫治療項目套取醫保基金。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【黑龍江】15 年來首次，哈爾濱林區拍到一隻野生長尾斑羚影像&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174487995383919600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端消息，近日，記者從黑龍江省哈爾濱市林業和草原局獲悉，一段罕見的長尾斑羚活動視頻，被架設在通河縣龍口省級自然保護區的一部紅外相機拍攝到，國家二級保護野生動物長尾斑羚的實體影像再現哈爾濱林區。據黑龍江省野生動物研究所鍾立成團隊介紹，這是一隻成年長尾斑羚，僅分佈在我國東北地區，是一種偶蹄目牛科斑羚屬高山動物，別名青羊。長尾斑羚是國家二級重點保護野生動物，這次拍攝是近 15 年來哈爾濱地區首次捕捉到的野生斑羚實體影像。長尾斑羚外形似家養的山羊，身體粗壯，四肢粗短，體長 95 釐米-130 釐米，體毛一般為棕褐色，整個身體的底絨均為灰色。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】太原等多地市出現大範圍揚沙、浮塵，藍色預警仍持續&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端消息，從 4 月 16 日開始，山西省出現大範圍揚沙、浮塵天氣。記者從山西省生態環境廳瞭解到，今天上午，受揚沙、浮塵天氣影響，山西太原、大同、陽泉、朔州、晉中、忻州等地空氣質量下降，達到嚴重污染級別。太原市的首要污染物為 PM10，導致能見度明顯下降。今天上午，山西繼續發佈大風、沙塵藍色預警，大風預警區域為大同東部、忻州西部和東部、呂梁、太原北部和南部、陽泉、晉中、臨汾北部、長治北部，預計未來 24 小時預警區域可能受大風影響，平均風力 5-6 級，陣風可達 7 級或以上；沙塵藍色預警區域為山西大部分地區，預計未來 12 小時預警區域可能出現揚沙或浮塵天氣，或者已經出現揚沙或浮塵天氣並可能持續。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【貴州】「1 男 2 女」將舉辦三人婚禮？畢節一酒店發聲：已取消&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，貴州省畢節市一男子發佈與兩位女性的三人婚禮邀請函引熱議。當地有關部門人員證實，其中一人系新郎前妻，三人拍攝婚紗照系「鬧着玩」。經民警教育勸導，原定 4 月 19 日的三人婚禮計劃取消，新郎僅與現任未婚妻完婚。4 月 17 日，新郎原計劃舉辦婚禮的世紀佳緣宴會中心發聲明稱，在最初接到預訂時，預訂方並未如實告知將是三人舉辦婚禮這一特殊情況。按正常流程完成相關預訂手續後，隨着事件在網絡發酵，酒店方才知曉此次婚禮的特殊性質。在覈實情況後，酒店管理層高度重視，立即展開深入討論與研究。最後，該酒店決定取消此次婚禮預訂。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】海事局通報 3 起商漁船碰撞事故：海上安全形勢仍嚴峻&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，山東省海事局發佈山東海事局關於近期商漁船碰撞事故的的警示通報。4 月 5 日 0 時 16 分許，一艘福建平潭籍散貨船在石島南偏東約 90 海里水域與一艘遼寧營口籍鋼製漁船發生碰撞，造成商船船殼破損，壓載水艙和貨艙進水。4 月 9 日 22 時 40 分許，一艘南京籍散裝化學品船自山東龍口駛往福建漳州途中，與一艘遼寧營口籍鋼製漁船發生碰撞，造成漁船嚴重受損進水、化學品船球鼻艏左上方凹陷滲水。4 月 11 日 21 時 05 分許，一艘上海籍散貨船自秦皇島駛往鎮江途中，與一艘榮成籍鋼製漁船發生碰撞，造成漁船破損進水。山東海事局表示，上述事故暴露出部分航運公司對船舶、船員安全管理責任落實不到位，船員安全責任意識不強，船員對船舶航行避碰規則不熟悉，船員值班不規範、應急處置能力不足等問題，轄區海上安全形勢仍然嚴峻複雜，特別是商漁船碰撞風險隱患較為突出。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】遊客打車遭加價並拒載，景洪對司機罰款 500 元並停運&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，近日，雲南省西雙版納州 2025 年潑水節吸引來自全國乃至世界各地的遊客前來體驗。4 月 15 日，一名遊客在社交平台上發佈視頻稱，她在西雙版納高鐵站打車前往酒店，門口停放了多輛出租車，原本 20 元的路程，一名司機竟張口要價 80 元。拒絕了司機的要價後，這名旅客不僅遭遇了拒載，還被其他司機嘲諷「那你去告莊看一看，幾百塊錢打不到車」。視頻發佈引發廣泛熱議。針對此事，記者從景洪市交通運輸局瞭解到，涉事司機已被頂格處罰 500 元，並責成企業對涉事駕駛員進行停運學習 7 天。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】男子 42 歲「提前退休」被罰近 40 萬元：偽造身份證件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據極目新聞消息，近日，廣東省陽江市公佈一批騙取社保基金案例。案例顯示，李某，1965 年 8 月生，於 2007 年 7 月使用出生年月為 1948 年 8 月的偽造身份證件和相關檔案資料辦理退休，經當時的勞動部門批准退休後，在社保經辦機構領取了養老待遇。陽江市在覈查養老保險待遇領取人員疑點數據中發現，退休人員李某身份狀態異常，涉嫌提供虛假身份證件騙取企業職工養老保險待遇。經查，李某騙取企業職工養老保險待遇 19.77 萬元。李某對提供虛假身份證件騙取企業職工養老保險待遇的事實供認不諱，並退還了騙取的待遇。同時，人社部門對李某作出行政處罰，罰處騙取金額二倍的罰款，合計人民幣 39.55 萬元，並向公安機關移送案件。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12628528.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12628528.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>專家解讀上海 26 條促進民營經濟發展舉措：助力民企加大科創投入，加快全球佈局</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174488185126069000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;對於那些追求科創和全球化戰略佈局的民營企業來説，上海無疑是首選之地，未來圍繞這兩個方向將有更多機會。對於那些追求科創和全球化戰略佈局的民營企業來説，上海無疑是首選之地，未來圍繞這兩個方向將有更多機會。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

                    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;上海日前召開了促進民營經濟高質量發展大會，並出台了《新時代新徵程促進民營經濟高質量發展的若干措施》。2025 年 4 月 17 日，上海市政府新聞發佈會上進一步解讀了這批政策的主要內容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，申城民營經濟創造了全市近三成的工業產值和固定資產投資，貢獻了四分之三的新增就業，80% 的「專精特新」和「小巨人」企業是民營企業。民營企業也是上海出海企業的主力軍，2024 年上海民營企業非金融類對外投資備案金額佔全市對外投資總額比重超九成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此輪政策中，上海引導企業投入創新的意圖尤為明顯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海進一步表態，支持科技企業，特別是民營科技企業，參與本市科技發展戰略、規劃、政策及改革舉措的研究機制；支持高能級科創平台和創新資源向民營企業開放，降低企業創新成本，並提升大型科學儀器對企業的開放共享使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174488185126069000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信貸方面，上海加大科技信貸支持力度，降低各類民營科技型中小微企業信貸門檻和融資成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本輪政策彙總，還特別強調，鼓勵民營企業擁抱創新，走向全球、參與競爭，包括鼓勵民營企業設立研發中心、全球供應鏈管理中心、資金結算中心、貿易總部等功能性機構，在創新產品申報、研發用品出入境、人才落戶、跨境資金結算和數據流動等方面提供支持和服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海前灘研究院院長何萬篷在解讀「26 條政策」時表示，26 條政策中最具針對性的是創新開放部分，這將解決民營企業在現實中面臨的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海的強項在於其社會活力，此次政策致力於將社會活力轉化為社會生產力，促進先進生產要素向民營企業集聚。上海的科創導向鮮明，全球化導向也具有優勢，儘管單要素成本較高，但綜合商務成本優勢明顯。對於那些追求科創和全球化戰略佈局的民營企業來説，上海無疑是首選之地，未來圍繞這兩個方向將有更多機會。」何萬篷説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和元生物技術（上海）股份有限公司副總經理夏清梅告訴界面新聞，上海市政府在引導民營經濟進行科技創新方面誠意很足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和元生物是一家聚焦基因治療領域的生物科技公司，專注於為重組病毒載體產品、溶瘤病毒產品、CAR-T 產品等基因治療的先導研究和藥物研發，是目前國內該領域領先的上市民營企業，並不斷佈局全球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏清梅指出，此次的 26 條政策中，有關解決民營企業融資難的部分實際作用最大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她所指的是此次發佈的信貸門檻降低的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，針對中小企業，新一輪政策將獎補資金規模由每年 2.5 億元提升到 5 億元，將科技、外貿、農業等重點行業貸款不良率原 0.5% 的補償門檻全部取消，補償比例提升到 55%，對首次貸款額外再提高 5%；信貸獎勵資金考覈指標進一步優化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不止於此，上海市科委副主任翟金國向記者透露，上海為支持科創企業，已設立 100 億元的未來產業基金，2024 年度，科技履約貸、科創助力貸、小巨人信用貸共計完成授信金額 66.68 億元，惠及 847 家企業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上市是企業融資的重要渠道，上海市委金融辦常務副主任周小全在會上表示，截至目前，上海「浦江之光」數字化服務平台已儲備超 3000 家優質後備企業，其中 136 家在對接資本市場過程中，形成了分層分類分梯隊的上市資源。另外據統計，民營企業在本市 A 股上市公司中佔比 55.4%，是重要的組成部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏清梅從企業經營角度出發，認為此次 26 條政策中關於融資的措施，將為生物藥企業提供更多融資機會，會進一步增進民營企業在該領域的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當然，這批發布的舉措中，還關注了民營經濟發展中一些重點問題，比如市場準入、法治環境和融資上市等問題，均做了針對性地部署。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，市場準入方面，新一輪對民營經濟的支持政策提出，要確保建設工程招投標全過程公開公平公正，保障民營企業平等參與政府採購，發揮首台（套）保險補償機製作用；建立民間投資重點項目庫，鼓勵民營企業用好科技創新和技術改造再貸款政策，可與我市技術改造貸款貼息政策疊加同享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，針對民營經濟反映的「欠賬」問題，本次的政策中就列出，要着力解決拖欠民營企業賬款問題，持續開展清理拖欠企業賬款專項行動；動態調整市場監管領域失信懲戒措施清單，將政府違約失信情況納入政務誠信評價指標體系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;26 條政策還提出要打造良好的經營環境，比如依法規範牟利性職業索賠、職業舉報行為；全面推行「風險+信用」分級分類檢查制度和涉企「檢查碼」；細化輕微違法行為依法不予實施行政強制措施情形；依法依規打擊懲治涉企造謠傳謠、以負面輿情進行勒索等行為，維護民營企業網上合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何萬篷認為，這批有針對性的政策發佈，有助於消除上海發展民營經濟過程中存在的一些誤會，「認為上海對民營企業重視不夠，甚至有觀點認為上海的民營企業多是在外地發展到一定階段後才進入。實際上，上海一直高度重視民營經濟的發展，此次會議及相關政策的發佈，消除了這些誤會。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在談到上海發佈的支持民營經濟發展的 26 條政策時，何萬篷認為，這些政策體現了對民營企業的信任不斷增強，包括場景開放、合規檢查規範等。他將這種信任的構建總結為「四個信」：信任、信息、信用和信心。信任是基礎，信息的透明傳遞讓民營企業瞭解政府職能部門的想法，信用則是基於信用的各種支持和振興措施，最終匯聚成堅定的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何萬篷還提到，上海希望成為民營企業走向更廣闊市場的出發地。26 條政策中的關鍵詞包括環境、政策、權益、創新和保障等，這些舉措都旨在為民營企業在上海的發展提供精準的支持。上海的民營企業與城市的特色稟賦優勢深度融合，雖然可能不是初創企業首選地，但在企業升級、發展或出海等不同階段，上海都能提供精準的生態位，幫助企業做對的事情。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12628771.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12628771.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:54:21 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普監督美日貿易談判，雙方在「保護費」方面仍存分歧</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;（資料圖）2025 年 4 月 16 日，美國華盛頓特區，特朗普總統在白宮藍廳參加復活節禱告服務暨晚宴。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174487114118128000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;日本是與美國談判的首批國家之一。貝森特已對日本施壓：最先達成交易的能獲得最大的好處。日本是與美國談判的首批國家之一。貝森特已對日本施壓：最先達成交易的能獲得最大的好處。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據參考消息報道，美國總統特朗普在&lt;span&gt;美東時間 16 日下午&lt;/span&gt;出人意料地參加了與日本官員的貿易談判，並表示談判取得「重大進展」。&lt;span&gt;但日本首相石破茂當天在東京接受採訪時卻表示，雙方在立場上仍存在分歧。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本方面派遣經濟再生擔當大臣赤澤亮正啓動會談。後者於當天晚上向媒體介紹，原本希望將討論範圍限制在貿易和投資領域。而特朗普 16 日早些時候表示會提出包括日本為駐日美軍支付多少費用的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;駐日美軍是美國最大的海外部署。就在上週，特朗普再次對《日美安全保障條約》提出不滿，指責條約為單方面，「美國將保護日本，但日本不需要保護美國。」他抱怨，美國為保護日本投入了數千億美元，但如果美國遭到攻擊，日本卻無需採取行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赤澤亮正還表示他本人不會在談判中涉及匯率問題，會將匯率留給財務大臣加藤勝信討論。加藤勝信表示，外匯無序波動將對經濟產生不利影響，匯率水平應該由市場決定。他計劃出席下週在華盛頓舉行的國際貨幣基金組織春季會議，也將安排與美國財長貝森特會面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本是與美國談判的首批國家之一。3 天前，首相石破茂在眾議院預算委員會講話時表示，日本不準備為了急於與美國達成協議而做出重大讓步。他認為，日本需要通過談判瞭解特朗普論點的邏輯和意圖，「進行前所未有的精細化分析後」再做出應對。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與已故的前首相安倍晉三不同，石破茂與特朗普沒有良好的私人關係。他還指出，美國的關稅政策可能擾亂全球經濟秩序。這是他本人對特朗普可能損害世界經濟的決定而發出的最強烈警告。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174487114118128000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但針對日本是否對美國實施報復性關稅措施，石破茂表示，在日本食品和能源價格高漲的情況下，採取報復手段不符合日本國民的利益。為回應石破茂的最新講話，貝森特繼續對日本施壓，稱通常情況下，最先達成交易的人能獲得最優厚的條件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此前公佈對全球的所謂「對等關稅」時，特朗普宣佈對日本進口商品徵收 24% 關稅。雖然美國隨後宣佈暫停對部分國家「對等關稅」90 天，但 10% 的基本關稅依然繼續。此前，特朗普還宣佈對所有進口汽車徵收 25% 關稅。&lt;span&gt;在美國銷售的汽車中，約有一半是在美國製造的。在進口到美國的汽車中，大約一半來自墨西哥和加拿大，另一半來自日本、德國等多個國家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國的 25% 鋼鋁關稅也波及日本。日本經濟產業大臣武藤容治此前表示，日本已請求美國免除對日本徵收鋼鋁關稅。但截至目前，對方並未採取行動。石破茂多次強調日本對美國經濟的貢獻，指出日本是美國的最大投資國，為美國創造了大批工作崗位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;牛津經濟研究院日本首席經濟學家長井滋人表示，美國關稅對日本經濟的影響不僅體現在日本對美直接出口方面，同時會體現在日本企業在全球供應鏈方面。考慮到汽車產業在日本經濟中舉足輕重的作用，25% 的汽車及零部件的關稅，尤其會產生負面影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與政府層面不同，日本工商界已開始妥協。本田汽車公司宣佈將把運往美國的思域混動車的生產從日本轉移到美國印第安納州。&lt;span&gt;1 月 21 日，日本軟銀集團、OpenAI 和甲骨文將投資 5000 億美元，用於在美國建設支持 AI 發展的基礎設施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12626992.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12626992.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:46:35 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>貴州省紀委「內鬼」張平被控受賄 4772 萬餘元，當庭認罪悔罪</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：天津市一中院&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174488186122999600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;張平曾被通報「長期與私營企業主深度‘捆綁’，大搞權錢交易。」張平曾被通報「長期與私營企業主深度‘捆綁’，大搞權錢交易。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 17 日，天津市第一中級人民法院一審公開開庭審理了貴州省紀委原副書記、省監委原副主任張平受賄一案。張平被控受賄 4772 萬餘元，已當庭認罪悔罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，張平為漢族，1964 年 8 月生，湖北南漳人，1986 年 7 月參加工作，1988 年 5 月加入中國共產黨，省委黨校研究生學歷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張平畢業於貴州省安順師範專科學校政教科政教專業，後成為貴州有機化工總廠黨校教師，1992 年成為中共貴州省貴陽市紀委幹部。從那時起，他在紀委系統工作多年，曾任貴州省監察廳副廳長、貴陽市紀委書記。2014 年底，他專任貴陽市委副書記，兩年後調往安順市，當選安順市人大常委會主任。2017 年 4 月，張平重回紀委系統，擔任貴州省紀委副書記，2018 年 2 月擔任貴州省紀委副書記、省監察委員會副主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張平還曾擔任貴州省紀委監委教育整頓領導小組副組長。2023 年 5 月，貴州省紀委監委召開全省紀檢監察干部隊伍教育整頓工作推進會，張平出席會議提到，要堅決查處違紀違法問題，嚴肅認真清理門戶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 4 月，中央紀委國家監委通報張平被查，同年 10 月他被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174488186122999600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據通報，張平存在的違紀違法問題主要包括：喪失理想信念，背棄初心使命，對黨不忠誠不老實，對抗組織審查；違反中央八項規定精神，接受可能影響公正執行公務的宴請；無視組織原則，在組織進行談話時不如實説明問題，在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益並收受錢款；清廉底線失守，違規收受禮品禮金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張平還被指違反工作要求，違規幹預和插手執紀執法活動；執紀違紀，執法犯法，把組織賦予的權力當作謀取私利的工具，長期與私營企業主深度「捆綁」，大搞權錢交易，嚴重損害了紀檢監察干部形象；利用職務便利為他人在企業經營、項目推進、職務晉升等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月，張平被提起公訴。天津市人民檢察院第一分院起訴指控：2008 年上半年至 2023 年 12 月，被告人張平利用擔任貴州省紀委監察綜合室主任，貴陽市委常委、紀委書記，貴陽市委副書記，貴州省紀委副書記、省監委副主任等職務上的便利以及職權或者地位形成的便利條件，為相關單位和個人在項目承攬、融資貸款、案件處理、職務晉升等事項上謀取利益，直接或者通過他人非法收受財物共計摺合人民幣 4772 萬餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關提請以受賄罪追究張平的刑事責任。4 月 17 日庭審中，檢察機關出示了相關證據，被告人張平及其辯護人進行了質證，控辯雙方在法庭的主持下充分發表了意見，張平進行了最後陳述，並當庭表示認罪悔罪。庭審最後，法庭宣佈休庭，擇期宣判。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12628778.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12628778.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:30:59 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>貴州省紀委原副書記、省監委原副主任張平一審被控受賄 4772 萬餘元</title>
            <description>&lt;p&gt;2025 年 4 月 17 日，天津市第一中級人民法院一審公開開庭審理了貴州省紀委原副書記、省監委原副主任張平受賄一案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天津市人民檢察院第一分院起訴指控：2008 年上半年至 2023 年 12 月，被告人張平利用擔任貴州省紀委監察綜合室主任，貴陽市委常委、紀委書記，貴陽市委副書記，貴州省紀委副書記、省監委副主任等職務上的便利以及職權或者地位形成的便利條件，為相關單位和個人在項目承攬、融資貸款、案件處理、職務晉升等事項上謀取利益，直接或者通過他人非法收受財物共計摺合人民幣 4772 萬餘元。檢察機關提請以受賄罪追究張平的刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庭審中，檢察機關出示了相關證據，被告人張平及其辯護人進行了質證，控辯雙方在法庭的主持下充分發表了意見，張平進行了最後陳述，並當庭表示認罪悔罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庭審最後，法庭宣佈休庭，擇期宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人大代表、政協委員及各界羣眾 20 餘人旁聽了庭審。（人民日報）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12628644.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12628644.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:04:02 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>不準招國際學生，特朗普政府升級對哈佛大學威脅</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 15 日，美國馬薩諸塞州，哈佛大學的哈佛庭院。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174487927598503000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;諾姆要求哈佛大學在 4 月 30 日之前把該校外國學生的「非法和暴力行動」記錄提交給美國國土安全部。諾姆要求哈佛大學在 4 月 30 日之前把該校外國學生的「非法和暴力行動」記錄提交給美國國土安全部。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在對外亂揮「關稅大棒」之時，美國總統唐納德·特朗普在國內升級了對美國大學的「戰爭」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 16 日，美國國土安全部長克麗絲蒂·諾姆對美國著名私立學府哈佛大學發出最新威脅，如果不按照政府要求提供國際學生名單，哈佛大學將失去招收國際學生的資格。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174487930613544000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：美國國土安全部&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;諾姆在聲明中抨擊，自 2023 年 10 月 7 日巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）對以色列發動突襲後，哈佛大學的外國學生「暴徒」和學院就散佈反猶主義仇恨，針對猶太學生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她要求哈佛大學在 4 月 30 日之前把該校外國學生的「非法和暴力行動」記錄提交給美國國土安全部。如果不遵守要求，哈佛大學將立刻喪失「學生和交流訪問學者項目」（SEVP）許可，也意味着無法再招收國際學生。2024-2025 學年，哈佛大學有 6793 名國際學生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在同一份聲明中，諾姆宣佈取消國土安全部對哈佛大學的兩項撥款，總價值約 270 萬美元。諾姆猛批哈佛大學向反猶主義「下跪」，縱容反美國、親哈馬斯的意識形態「毒害」校園，為「極端暴亂的污水坑」提供燃料並威脅美國國家安全。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174487927598503000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同一天，消息人士還透露，特朗普政府已經要求美國國稅局取消哈佛大學的免稅待遇，準備對其徵稅。週二，特朗普抨擊哈佛大學成為了「政治實體」，應該按照政治實體徵稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據美國法律，慈善組織、宗教機構、教育機構和社會福利組織能享受免稅待遇。哈佛大學已經指出，聯邦政府沒有法律依據取消該校的免稅資格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於美國國土安全部長的最新威脅，哈佛大學發言人表示，學校已經收到諾姆的來信。校方堅持本週早些時候發佈的聲明「不會放棄獨立性和憲法賦予的權利」，同時也會遵守法律規定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月，美國政府要求哈佛大學進行整改，包括向聯邦政府提供所有錄取學生數據、對所有教職員工進行學術剽竊檢查、禁止校園抗議活動參與者戴面罩、立即關閉包容性（DEI）項目、打擊反猶主義等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，特朗普政府升級了對哈佛大學的施壓，要求該校配合聯邦移民機構、改革錄取國際學生的流程以剔除「支持恐怖主義和反猶主義」的申請人、在發現國際學生違反大學章程時向聯邦機構報告。特朗普政府還要求哈佛大學削弱「熱衷於搞運動而非學術研究」學院和管理人員的權力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一，哈佛大學正式拒絕特朗普政府的要求。美國政府立刻宣佈暫停向該校提供 22 億美元的撥款和 6000 萬美元的合同。特朗普則每天在社交媒體發文抨擊哈佛大學。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在週三的發文中，特朗普嘲諷哈佛大學是一個「笑話」，「只會教仇恨和愚蠢，不配再接收聯邦資金。」哈佛大學享受約 90 億美元的聯邦撥款，美國政府此前已經宣佈對撥款進行審查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為私立大學，除聯邦撥款之外，捐贈是哈佛大學的主要資金來源。2024 財年，哈佛大學的營運費中有近 40% 來自捐贈，其餘則依靠聯邦和非聯邦研究資金撥款、學生學費、校友及友人贈禮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 2024 年 6 月，哈佛大學收到的捐贈高達 532 億美元，為全美大學最高。但大部分捐贈都附帶具體要求，比如用於哪些項目和學院，不能隨意使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月早些時候，美國大學教授協會哈佛大學教職員工分會已經對特朗普政府提起訴訟，指控特朗普政府違反憲法第一修正案和《民權法》。美國民主黨前總統貝拉克·奧巴馬也公開發聲力挺哈佛大學，呼籲其他美國高校追隨哈佛大學的腳步，抵制特朗普政府對高校的干涉行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美國大學掀起了抗議潮反對巴以衝突持續，大批學生在校園示威遊行支持巴勒斯坦。特朗普上台後，美國政府對出現過抗議潮的大學進行了重點審查。2 月，美國政府成立了反猶主義工作組，工作組已經鎖定了至少 60 所大學進行審查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在抗議潮中成為焦點的哥倫比亞大學遭到特朗普政府的率先攻擊。美國政府要求該校進行一系列整改，否則將取消 4 億美元聯邦撥款。哥倫比亞大學做出了部分讓步，包括更換中東研究院的負責人、重新審查招生流程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一，哥大代理校長克萊爾·希普曼發聲明指出，該校將繼續與美國政府協商談判，但校方反對聯邦政府任何可能破壞哥大制度、阻撓哥大改革的「強硬行動」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同樣遭到審查的斯坦福大學也發聲明，強調美國憲法第一修正案賦予大學自主權，指出相關權利得到了美國聯邦最高法院認可。普林斯頓大學則聲援哈佛大學，宣佈與哈佛大學站在一起。美國政府已經暫停了對普林斯頓大學的 2 億美元撥款。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12628296.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12628296.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 08:58:54 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>十四屆全國政協教科衞體委員會副主任楊小偉接受審查調查</title>
            <description>&lt;p&gt;中央紀委國家監委網站消息，十四屆全國政協教科衞體委員會副主任楊小偉涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12627251.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12627251.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 07:04:00 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>WTO 警告全球貨物貿易將萎縮，但亞洲進出口增長</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 15 日，德國漢堡港。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174487141957001500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;北美的貨物貿易將遭受最大沖擊。北美的貨物貿易將遭受最大沖擊。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 16 日，世界貿易組織（WTO）發佈《全球貿易展望與統計》報告，警告受美國關稅措施影響，2025 年全球貨物貿易將陷入萎縮，服務貿易也會遭受負面衝擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告指出，基於截至 4 月 14 日的關稅政策，2025 年全球貨物貿易量預計將下降 0.2%，比「低關稅」基準情形下的預測值低近 3 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果美國總統唐納德·特朗普重新全面徵收所謂「對等關稅」，再加上各國貿易政策的不確定性，2025 年全球貨物貿易量跌幅將進一步擴大到 1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而去年，全球貨物貿易量上漲 2.9%，GDP 增長 2.8%，成為 2017 年以來除新冠疫情復甦期之外，首個貿易增速超過經濟增速的一年。今年初，WTO 祕書處還預計今明兩年全球貿易將持續擴張，貨物貿易增速與全球 GDP 增速持平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體到各地區，北美的貨物貿易將遭受最大沖擊。2025 年，北美的出口將下降 12.6%，進口下降 9.6%。北美的表現將拖累全球貨物貿易增速 1.7 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亞洲和歐洲則將出現增長。亞洲的進出口將分別增長 1.6%，實現溫和增長；歐洲出口增加 1.0%，進口增長 1.9%。亞洲和歐洲將成為對全球貿易增長貢獻最大的地區。隨着調整出口目的地，中國對北美以外地區的貨物出口將上漲 4% 到 9%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174487141957001500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除亞洲和歐洲外，其他地區對全球貿易增長也將集體做出正值貢獻。原因在於這些地區是能源產品的重要製造地，而全球對能源產品需求穩定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告指出，雖然全球服務貿易沒有直接成為關稅措施目標，但對貨物貿易的高關稅將導致港口和機場的貨運物流服務需求下降。在經濟不確定狀態下，國際出行特別是休閒旅遊出行將率先遭到衝擊。與貨物貿易配套的服務，以及研發、信息技術等服務的需求也將下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受此影響，2025 年全球服務貿易量將增長 4%，低於此前預測。歐洲的服務貿易出口預計增長 5.0%，亞洲增長 4.4%，北美增速將放緩至 1.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WTO 首席經濟學家拉爾夫·奧薩指出，模擬顯示貿易政策不確定性對貿易流動產生了顯著抑制效應，在削弱出口同時也拖累經濟活動。奧薩警告，關稅是會產生廣泛影響以及「非預期後果」的政策槓桿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WTO 總幹事尼古拉·奧古喬·伊維拉對貿易政策的不確定性表示了深切擔憂。她指出，持續的不確定性可能抑制全球增長，尤其將對最脆弱經濟體造成嚴重負面影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，伊維拉在回答總枱記者就美國稱中國面臨最高 245% 關稅的提問時，伊維拉表示 WTO 贊同中方的説法，當關稅的數字達到 125% 時，數字就已經不重要了，因為實際上已經貿易「脫鈎」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12627094.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12627094.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 06:48:55 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>黑龍江去年常住人口減少 33 萬人，四年來已累計減少 142 萬人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/17448709774393600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;去年遼寧省常住人口較 2023 年減少了 27 萬人，吉林省比上年減少 22.10 萬人。去年遼寧省常住人口較 2023 年減少了 27 萬人，吉林省比上年減少 22.10 萬人。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 16 日，黑龍江省統計局公佈去年國民經濟和社會發展統計公報顯示，2024 年 5‰人口變動抽樣調查顯示，全省年末常住總人口為 3029 萬人，其中城鎮人口 2061 萬人，鄉村人口 968 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他數據方面，去年黑龍江省常住人口城鎮化率為 68.05%，比上年末提高 0.94 個百分點。0-14 歲人口占全省總人口的比重為 8.4%，65 歲及以上人口占全省總人口的比重為 19.4%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑龍江省去年常住人口比 2023 年的 3062 萬人減少了 33 萬人，維持了近年來持續下降的態勢。根據黑龍江省統計局數據，2020 年全省常住人口為 3171 萬人，此後 2021 年比上年減少了 46 萬人，2022 年比上年又減少 26 萬人，2023 年比上年再減少 37 萬人。也就是説，最近 4 年，黑龍江省常住人口數量減少了 142 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，為應對人口持續減少局面，黑龍江一些地區近年來也在探索支持生育的措施。2024 年 4 月，哈爾濱市出台政策，對符合條件的二孩和三孩家庭每月分別給予 500 元和 1000 元育兒補貼。大興安嶺地區早在 2022 年 11 月就出台了《大興安嶺地區關於優化生育政策促進人口長期均衡發展的工作方案》，規定從當年 1 月 1 日起，大興安嶺地區戶籍且在本地區工作生活的夫妻，生育第三個孩子給予一次性獎勵金 2 萬元；生育二孩每月發放 300 元育兒補貼，生育三孩每月發放 500 元育兒補貼，直至孩子 3 週歲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着黑龍江省公佈去年人口數據，東北三省人口去年總體變化情況已然明晰。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/17448709774393600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 31 日，遼寧省統計局公佈統計公報介紹，根據 5‰人口抽樣調查推算，2024 年末全省常住人口為 4155 萬人。界面新聞對比發現，去年遼寧省常住人口較 2023 年減少了 27 萬人。近年來，遼寧省常住人口持續減少，「七普」數據顯示 2020 年全省人口為 4259 萬人，此後逐年減少，2021 年-2023 年分別為 4229 萬人、4197 萬人、4182 萬人。不過，遼寧省去年出生人口呈現出增長態勢。全年出生人口為 18.0 萬人，出生率也回升致 4.32‰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吉林省統計局公佈統計公報顯示，2024 年末全省總人口為 2317.31 萬人，比上年減少 22.10 萬人，但是全年出生人口為 9.70 萬人，比 2023 年 8.84 萬人增加了 0.86 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比其他兩省出生人口增加，黑龍江省去年出生人口形勢尚不清楚。該省統計公報已連續兩年不再公佈出生人口、死亡人口數據和人口自然增長率等分項指標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於出生率、死亡率和自然增長率未公佈的原因，黑龍江統計局綜合處工作人員 2023 年曾向界面新聞解釋，該局對統計公報做了「結構調整」，公眾如想了解上述數據可以通過提交信息公開申請獲取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月出版的《中國統計年鑑 2024》顯示，2023 年中國各省份人口數據中，黑龍江省的人口出生率、死亡率、自然增長率分別為 2.92‰、9.84‰、-6.92‰。其出生率和自然增長率均在 31 個省份中墊底，死亡率則在 31 個省份中最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着黑龍江省發佈統計公報，目前除寧夏外，30 個省份均已發佈 2024 年人口數據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從常住人口規模來看，去年僅有廣東、浙江、新疆、福建、海南、西藏、安徽和陝西 8 個省份人口實現了正增長，另有 2 個省份持平，其餘 20 省份人口皆出現下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常住人口增加的省份中，廣東以 74 萬增量穩居全國第一，連續 18 年蟬聯人口第一大省，113 萬出生人口更是連續 7 年領跑生育榜。2024 年，常住人口下降超過 20 萬人的省份已有 7 個，其中山東省常住人口較 2023 年減少 42.8 萬人，是全國人口下降最多的省份。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12626975.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12626975.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 06:37:01 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>從飲料包裝到三餐食物，美國家庭「菜籃子」遭關稅精準反噬</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;從飲料包裝到三餐食物，美國家庭「菜籃子」遭關稅精準反噬&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174485259913646900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;對於底層消費者來説，這個時機來得不是時候。他們還可能會經歷一輪「縮水式通脹」：食品價格不變，但包裝和分量減少。對於底層消費者來説，這個時機來得不是時候。他們還可能會經歷一輪「縮水式通脹」：食品價格不變，但包裝和分量減少。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;受特朗普所謂「對等關稅」影響，普通家庭「菜籃子」受到的衝擊更大，美國國內的供應鏈業也將面臨被迫迅速調整的局面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月份開始，美國正式對進口鋁材料全面徵收 25% 的關稅。此舉很可能推高鋁罐等食品包裝的成本，迫使製造商增加塑料包裝的使用。&lt;/span&gt;易腐類食品的價格最先受鋁箔紙包裝原材料供應影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;可口可樂的 CEO 昆&lt;/span&gt;西此前指出，該公司每年從加拿大進口約 30 萬噸鋁材用於飲料罐製造，關稅實施後公司可能轉向使用 PET 塑料瓶作為替代方案。不過增加塑料包裝的使用也會對該公司的環保目標產生負面影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，據美國農業部 2023 年的數據，該國從墨西哥進口了超過 450 億美元的農產品，包括鱷梨、西紅柿、草莓和龍舌蘭酒等特產。而加拿大是美國第二大農業貿易夥伴，貢獻了美國農產品進口的 20% 以上，包括牛肉、豬肉和楓糖漿等主食產品。作為報復，加拿大已對價值 207 億美元的美國商品徵收 25% 的關稅。墨西哥也威脅制定反制措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;增加的關稅成本一般先由徵收國的進口商承擔，後者隨後通過供應鏈分攤給零售商和終端消費者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃爾瑪等巨頭受益於其規模，能施壓供應商以獲得更好的定價優勢，而社區小超市就必須在提高價格和失去客戶之間做出選擇，進一步威脅到本已微薄的利潤。未來他們面臨着價格波動加劇、供應鏈中斷和消費者支出模式轉變的多重困局，不得不加強本土供應商關係和實現採購多樣化。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174485259913646900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第三方調查公司&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Incisiv 的&lt;/span&gt;零售行業分析師 Miloni Thakker 指出，歷史清楚地表明，關稅爭端會重塑農產品商業生態。例如，2018 年美國與中國的貿易摩擦導致美國農民虧損數十億美元，但政府補貼僅部分抵消了這一損失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;獨立雜貨連鎖店 IGA 的 CEO 羅斯預計，美國普通消費者將在 90 天內陸續體會到海鮮、咖啡、水果、奶酪、堅果、糖果等進口食品價格上漲的陣痛。紐約一家超市從意大利進口的橄欖油和香醋下月要漲 20%；德州批發商從危地馬拉進口的香蕉每箱成本從 1.8 美元漲到 1.84 美元，多出的部分全由消費者買單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;耶魯大學「預算實驗室」最新預測顯示，受「對等關稅」影響，價格上漲幅度最大的商品包括農作物、羊毛及蠶繭、加工大米、紡織品等。其中食品價格將上漲 4.5%，僅生鮮食品就將漲價 6.2%。假設美聯儲不採取任何行動，美國家庭平均每年將多支出 3800 美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於原本揹負着不斷上漲的生活成本的底層消費者來説，這個時機來得很不是時候。他們還可能會經歷一輪「縮水式通脹」，即食品價格不變，但包裝和分量減少。麥肯錫最近發現，今年初 51% 的低收入家庭減少了肉類和乳製品的消費，高於去年年底的 40%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;單純從食品領域就可以看出美國人餐桌的脆弱性：80% 的海鮮、80% 的咖啡、59% 的新鮮水果依賴進口。這些數據的背後是過去數十年來形成的貿易自由化和國際供應鏈佈局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大阿爾伯塔大學政的 Julián Castro-Rea 教授對界面新聞説，特朗普妄想通過濫施關稅將製造業產能在一夜之間從海外轉移到美國，忽視了搭建道路、鐵路、港口、能源和供水等基礎設施的複雜性和長期性。同時，培訓本土勞動力需要時間，還需要公共和私人利益之間的協調。這些都不可能一蹴而就。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12626884.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12626884.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 06:16:23 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>關稅風暴下的上海外企：危中有機，正在提升本土供應鏈比例</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174486582252875900_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在風雲變幻的國際經貿大背景下，離世界最近的上海，或迎來關稅博弈與全球產業鏈調整的最大「風浪」。在風雲變幻的國際經貿大背景下，離世界最近的上海，或迎來關稅博弈與全球產業鏈調整的最大「風浪」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;記者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;編輯，謝靈寧&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「事實上，國內具備完整的供應鏈，但過去由於種種原因都沒有辦法再提高本土供應鏈比例，所以這是一個很好的‘轉危為機’的機會。」2025 年 4 月 17 日，馬勒中國區總裁沈梁玉在接受採訪時對界面新聞表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去兩週，特朗普領導的美國政府多次宣佈對中國加徵關稅。截止目前，美國方面稱中國面臨最高 245% 關稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在風雲變幻的國際經貿大背景下，離世界最近的上海，或迎來關稅博弈與全球產業鏈調整的最大「風浪」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管如此，一些在上海浦東的總部外資企業，卻宣佈將在中國在上海進一步加大本土化佈局、擴大投資，重構供應鏈體系，謀劃更長遠發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為全球供應鏈「樞紐」之一的上海，僅浦東新區就集聚了大量的高新技術企業和研發機構，如張江高科技園區，涵蓋了生物醫藥、集成電路、人工智能等領域，形成了完整的產業鏈。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174486582252875900.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;於此同時，汽車製造、電子信息、航空航天等產業發達，吸引了眾多國內外企業入駐，促進了供應鏈上下游企業的協同發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞從浦東新區商務委獲悉，浦東已集聚了 175 個國家（地區）的 2.8 萬家外資企業，全球 500 強企業有約 350 家在浦東投資項目。&lt;span&gt;浦東開發開放 35 年來，&lt;/span&gt;這裏不僅是外企青睞的投資首選地之一，也成為跨國公司全球供應鏈產業鏈佈局的首選地之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬勒集團是總部位於德國斯圖加特的汽車行業全球領先的開發夥伴和零部件供應商，至今已有 105 年的歷史，全世界每兩輛汽車中， 便有一輛裝配了馬勒的零部件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2004 年遷入浦東以來，上海馬勒熱系統有限公司的銷售額從成立初期的 2 億元，快速增至如今的近 40 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「貿易戰不是從前幾天才開始，我們早就開始本土化佈局。」沈梁玉表示，此前公司的本地供應鏈比例已經達到近 90%，但一些產品因為專利的原因，必須從國外進口，尤其是國際大品牌的車型，客戶要求必須從美國購買。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她透露，「目前的局勢下，這些客戶可能將放棄美國零部件，共同推進中國本土化採購。未來中國本土化的比例還將提升至 95%。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總部位於德國的佛瑞亞海拉是一家上市的國際汽車零部件供應商，專注於高性能汽車照明和汽車電子產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;位於上海的海拉電子是佛瑞亞海拉全球規模最大、產品種類最豐富和自動化水平最高的電子工廠，也是其亞太區汽車電子研發中心之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於當前因關稅戰帶來的不確定性，佛瑞亞海拉中國區電子事業部執行副總裁兼集團電子事業部執行董事會成員白彬毅表示，公司正在進一步加快國產化，比如芯片的採購和應用，儘量採用國產芯片。「這項工作從去年已經開始做了，接下來會大力推進，加速這個過程。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「事實上，國內的電子行業芯片行業也在快速成長。有很大一批芯片企業已經成長起來了，已經能夠讓我們認真地考慮用國產芯片來替代。」白彬毅説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士布克哈德壓縮機股份公司為世界上最大的往復式壓縮機製造商之一，2002 年在上海成立的布克哈德壓縮機（上海）有限公司，是布克哈德壓縮機集團位於亞太區的總部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該公司中國區總裁李思敏表示，未來將持續擴大在華工廠產能，優化在華業務佈局，推動更多高端產品在中國的本土研發製造。「接下來，公司準備用 2 到 3 年的時間，實現超高壓壓縮機在中國研發，在中國生產製造。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了陸續準備提升本土化供應鏈比例，不少外資外企選擇在上海繼續加大本土化佈局，堅定投資中國市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在 3 天前，全球領先的化工企業巴斯夫，宣佈在浦東投資約 5 億元人民幣，建設汽車零部件避震器擴建項目，為中國新能源汽車市場提供降噪、減振與舒適性結合的汽車避震器產品解決方案。整個項目計劃新增 4 條汽車避震器生產線，2027 年竣工投產後，產能將提升 70%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 1994 年在浦東投資運營，巴斯夫已多次進行增資擴產，2012 年，巴斯夫大中華區總部落戶浦東。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中國新能源車發展迅猛，市場龐大，潛力巨大，真金白銀拿到訂單、切切實實業務發展、就是值得投資的地方。」巴斯夫副總裁、浦東基地總經理徐毅斌對界面新聞表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;徐毅斌透露，從單一生產基地發展成為集創新研發、市場銷售、總部職能管理和生產為一體的綜合性生產基地。得益於與本地研發能力的整合，浦東基地將新工藝、新配方運用到新材料、新產品中，從而推動下游行業的蓬勃發展，其中包括了新能源汽車、電子產業、消費品等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，巴斯夫上海浦東科技創新園就位於高橋鎮，正加速建設新材料研發核心區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在業內，沒有一輛汽車叫巴斯夫，但幾乎每輛汽車都用到巴斯夫的相關產品。從看得見的車身塗料、摸得着的方向盤，到看不見、摸不着的尾氣催化劑，還有電動車核心電池包裏的正極材料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;談及當下面臨的挑戰，徐毅斌透露，目前巴斯夫在浦東生產的產品，主要依賴國內供應鏈，部分產品來自全球進口。「我們目前來説還是比較樂觀地看待當下的市場情況，我們也在做一些調整，包括供應鏈的調整來繼續優化在本地的佈局。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了巴斯夫，自 2021 年在浦東建立區域性總部後，過去 4 年間，路易達孚已在中國新建兩家工廠，上個月又官宣了一個新增的投資項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這家跨國農產品貿易與加工企業的業務網絡遍佈全球，而北亞區目前在華擁有超過 1000 名員工，是公司全球貿易流的重要組成部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「今天這樣一個錯綜複雜的高度不確定性的世界中，企業要尋找確定性，才有利於我們制定長遠的發展計劃。」路易達孚集團北亞區首席執行官兼北亞區穀物油籽平台總經理陳嘉淵表示，確定性就是中國的穩定市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他解釋説，中國是全球第二大商品消費市場和最大網絡零售市場，4 億多中等收入羣體，而且還在不斷的消費升級。因此，中國市場的增長潛力是最大的確定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中國在許多影響未來世界經濟發展的新領域正起到引領作用，例如能源轉型、綠色可持續、智能化發展、數字化轉型以及自動化等。」路易達孚集團北亞區首席執行官兼北亞區穀物油籽平台總經理陳嘉淵透露，這些也是路易達孚未來在中國業務發展以及研發方面會重點關注的領域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上海持續打造長期、穩定、可預期的發展環境之外，陳嘉淵還特別提到了上海的政策支持給跨國公司發展帶來的確定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他介紹説，今年浦東政府工作報告裏，還特別提到要發展離岸人民幣交易、跨境貿易結算，推動大宗商品跨境套保業務試點等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，《上海市大宗商品貿易轉型提升三年行動方案》出台，目標把上海打造成全球大宗商品貿易的重要樞紐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;方案中列出的許多重要措施，包括拓展商品品類、深化期現聯動、完善監管體系、提升數字化能力等，這些都讓陳嘉淵和業務團隊倍感振奮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他説，「我們已經在中國紮根了 50 多年，我們對下一個 50 年依然充滿信心，非常期待上海在大宗商品貿易制度創新上率先探索突破，我們也會在浦東、在上海加速發展更多新業務。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12626555.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12626555.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 05:25:29 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>「熟悉的西方不復存在」，馮德萊恩稱歐盟準備尋找新貿易夥伴</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 9 日，比利時布魯塞爾，歐盟委員會主席烏爾蘇拉·馮德萊恩。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/17448602274943900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;如果美國的市場準入條件變得更加困難，「那我們就會尋找新貿易夥伴，讓我們的公司更容易進入新市場。」如果美國的市場準入條件變得更加困難，「那我們就會尋找新貿易夥伴，讓我們的公司更容易進入新市場。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 16 日，歐盟委員會主席烏爾蘇拉·馮德萊恩就世界秩序、美國與歐盟關係、美國關稅政策、歐盟安全、氣候政策等多領域話題接受德國媒體採訪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馮德萊恩表示，自美國總統唐納德·特朗普上台後，世界發生了「歷史性」變化。她提到，1990 年柏林牆倒塌之時，大家認為「歷史結束了」，「但現在歷史回來了，地緣政治也回來了。我們看到的是世界秩序變成了世界無序。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當主持人提到連被視為盟友的美國都開始攻擊歐盟之時，馮德萊恩表示，近幾年一直有聲音敦促歐盟醒來，「現在，我想説歐洲醒了，完全醒了。」她指出，歐盟正在加強防務能力建設，同時大幅提高競爭力以應對現在的世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馮德萊恩認為，大家熟悉的西方已經不復存在，「因為世界變成了一個球，地緣政治上也是，因此歐盟的朋友遍佈全球，正如對關稅的討論中所體現的。」她透露，在特朗普公佈對全球的關稅政策後，從北美到南美和亞洲的國家都在尋求與歐盟合作，以加強貿易紐帶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在對美國的看法上，馮德萊恩把自己稱為堅定的「大西洋主義者」，即便經歷了目前的動盪，她依然認為美國人和歐洲人的友誼完好無損。但被問到美國是歐盟的朋友、曾經的朋友還是對手時，馮德萊恩沒有給出明確答案，僅承認兩者的關係「很複雜」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她表示，歐盟正在尋求就關稅問題與美國談判以達成解決方案。但與此同時，歐盟也在制定反制措施，相關措施既涉及商品貿易也覆蓋服務貿易，「所有選項都擺在桌面上。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/17448602274943900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馮德萊恩特別指出，在數字服務上美國對歐盟存在巨大貿易順差，「幾家美國企業掌控了 80% 的數字服務。」上週接受英國媒體採訪時，馮德萊恩明確如果與美國的談判失敗，歐盟將對美國的大型科技企業徵稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被問到歐盟是否會因為不再信任美國而轉向中國時，馮德萊恩表示，歐盟的目標是減少對單一方的依賴。為此，歐盟正在系統性讓供應鏈多元化，包括能源供應。她指出，如果像美國這樣的大型貿易夥伴的市場準入條件變得更加困難，「那我們就會尋找新貿易夥伴，讓我們的公司更容易進入新市場。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知情人士週二透露，歐盟與美國在貿易分歧上的談判沒有取得明顯進展。歐盟外交官抱怨，特朗普政府內部混亂，讓人很難分清哪些是真正的政策意圖，哪些是談判策略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對美國的科技巨頭徵稅是歐盟準備的「殺手鐧」。2023 年，美國在服務貿易上對歐盟有 1086 億歐元的順差，包括科技、金融、教育等。法國一直在呼籲歐盟對美國科技巨頭下手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在歐盟就美國關稅對美國科技巨頭下手之前，蘋果公司和 Meta 可能先一步成為範例。歐盟此前根據《數字市場法》對兩家公司展開調查，以判斷兩者是否違反歐盟的數字競爭規則。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蘋果被指阻止應用開發商讓用戶瞭解除其 App Store 以外更便宜的應用訂閲，Meta 則因其對用戶數據的收集規則涉嫌違反《數字市場法》。如果被判定違法，企業將面臨最高相當於其全球營業額 10% 的鉅額罰款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但歐盟官員透露，蘋果和 Meta 可能面臨小額罰款。由於歐盟與美國在關稅上的糾紛，歐盟已經推遲公佈對蘋果和 Meta 的調查結果。歐盟反壟斷負責人特蕾莎·裏貝拉上週表示，裁決結果將在未來幾周公布。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12626268.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12626268.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 03:36:18 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>浙江印發《關於促進首發經濟高質量發展的實施方案》</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 17 日，浙江省商務廳等 10 部門印發《關於促進首發經濟高質量發展的實施方案》的通知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於促進首發經濟高質量發展的實施方案&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首發經濟涵蓋了企業從產品或服務的首次發佈、首次展出到首次落地開設門店、首次設立研發中心，再到設立企業總部的鏈式發展全過程，是引領消費潮流、推動產業升級、實現經濟繁榮的關鍵。為深入貫徹落實黨中央、國務院和省委、省政府決策部署，積極推進首發經濟，結合浙江實際，提出以下實施方案：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、主要目標&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;堅持以習近平新時代中國特色社會主義思想為指導，全面貫徹黨的二十大和二十屆三中全會精神，緊密圍繞中央及省委經濟工作會議部署，大力實施提振消費專項行動，拓展消費新業態新場景，加快釋放消費潛力。統籌推進門店首開、活動首秀、場景首建、模式首創和品牌建設，全力打響「浙裏首發」品牌，着力打造高能級首店匯聚地、新品首發優選地、國貨潮品集聚地、浙江新品孵化地、消費生態融合創新區。到 2027 年，新品研發、生產、服務、發佈、展示、推廣、銷售等首發經濟體系基本健全，形成以創新為動力、產業升級為導向、融合多元消費場景的首發經濟生態圈。全省引進各類首店 2000 家以上，高能級首店 200 家以上，其中全國級別及以上首店超 20 家，孵化浙江本土首發品牌 50 個以上，引進培育總部型企業 20 家以上，培育一批跨國公司和世界知名企業，舉辦新品首發首秀首展活動 200 場以上，推動首發經濟產業規模大幅增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、重點任務&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）強化引培結合，打造品牌經濟新引擎&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1. 加大高能級首店招引。鼓勵中心城市引進國內外知名品牌設立全球性、全國性和區域性的品牌首店、旗艦店、體驗店等。加大對美食餐飲、文化創意、娛樂體驗等中高端品牌招引，定期舉辦品牌招商資源對接會，促進品牌落地。鼓勵將品牌傳統門店升級為區域品牌旗艦首店、創新概念首店等。（責任單位：省商務廳等部門按職責分工負責，下同）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2. 引進高端總部型企業。深化「投資浙裏」全球大招商，吸引國內外知名品牌企業在浙江設立跨國公司區域性總部、功能型總部和研發設計中心、產品定製中心、採購結算中心等，各地可結合實際情況予以支持。鼓勵以分支機構開展經營活動的商業品牌企業在浙設立獨立法人主體。鼓勵將首店品牌所屬企業或授權代理商納入總部經濟管理模式。（責任單位：省財政廳、省商務廳等有關部門）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3. 培育本地優質消費品牌。深化消費品工業「浙裏智造供全球」行動，實施「禮出之江」「智家浙優」等省域品牌鍛造計劃，分級分類打造消費名品方陣，加快培育本土新消費和區域（行業）品牌。推進建設一批「禮出之江」歷史經典產業首發體驗店。深入開展「品字標」品牌培育工程，壯大「老字號」「非遺」等歷史經典產業，促進本土品牌與國際品牌交流合作，共同開拓首發經濟市場。支持外貿優品企業在省內開設全球品牌旗艦店、線下體驗店及區域首店。（責任單位：省經信廳、省商務廳、省市場監管局等有關部門）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4. 引導首發經濟區域協調發展。鼓勵各地市錯位發展，將首發經濟與城市文化元素、歷史資源結合，提升城市的創新能力、競爭實力、開放活力和品牌魅力。打造「首發+產業帶」框架體系，引導各地結合產業優勢，打造首發經濟集聚區，支持杭州打造國際時尚發佈中心、寧波建設中東歐特色產品首發基地、溫州培育輕工製造新品體驗中心等。（責任單位：省商務廳、省發展改革委等有關部門）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）加大載體創新，構建首發經濟生態圈&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5. 打造「首發+活動」孵化矩陣。建立「季季有主題、場場有亮點」的首發活動體系，實施「浙裏來消費·首發迎新季」年度專項行動，集中宣傳推廣一批高能級首店、高品質首發首秀首展。加強商文旅體多元融合，推出「文藝首演」「科技首展」「賽事首辦」「美食首品」等，配套組織創意市集、新品體驗、潮品展銷等系列活動。（責任單位：省委宣傳部、省文化廣電和旅遊廳、省商務廳等有關部門）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6. 豐富「首發+場景」賦能體系。深化高品質消費集聚區建設，實施「百個首秀空間」培育計劃，充分利用 VR 技術、光影技術等，打造時尚範、科技感、藝術性的首發首秀首展空間。鼓勵省級高品質步行街、特色商業街（區）、智慧商圈、商業綜合體等打造沉浸式發佈長廊；鼓勵大型會展場所建設全息投影發佈主場館；推動義烏小商品城等設立常態化新品展示中心。（責任單位：省商務廳、省國資委等有關部門）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7. 提升「首發+展會」國際聲量。構建「雙核多極」全球發佈網絡，重點打造全球數字貿易博覽會「數字新品首發專區」、中國-中東歐博覽會暨國際消費品博覽會「特色商品首展專區」兩大平台，充分發揮世界互聯網大會、中國國際動漫節等活動輻射作用，建立「展前對接-展中發佈-展後落地」服務閉環。優化「浙品出海」綠色通道，對首發新品實施「7×24 小時」預約通關保障。（責任單位：省經信廳、省商務廳等有關部門）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8. 創新「首發+數字」雲端生態。發揮數字經濟優勢，深化「人工智能+」行動，提升設計、生產、營銷、流通等產業鏈創新力和綜合效率。支持引導電商平台、企業線上賦能首發經濟，推動開發「浙裏首發」元宇宙空間，打造西湖斷橋時裝秀、良渚數字藏品展等數實融合場景。加快培育數字化服務商，積極培育 3D 建模、虛擬展廳等技術服務優勢企業。（責任單位：省商務廳、省發展改革委、省經信廳等有關部門）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）強化要素支撐，厚植首發經濟土壤&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9. 加大首發經濟政策支持力度。鼓勵有條件的地區對首店項目所在場地、裝修等予以支持。引導各類首店升限納統。合理放寬臨街首店外觀裝潢裝修限制、戶外營銷活動限制，依法依規落實租金等相關優惠政策。（責任單位：省商務廳、省國資委等有關部門）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10. 構建全週期金融支撐體系。鼓勵金融機構創新產品服務，滿足首發經濟項目融資和金融服務需求。深化消費金融創新，鼓勵為首店品牌、首發產品消費提供優惠權益和增值服務，開展「數字人民幣+首發首店」場景試點，促進首店場所支付便利化。（責任單位：省委金融辦、浙江金融監管局等有關部門）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11. 打造國際化人才生態高地。支持首發經濟相關領域人才申報省級人才計劃，按規定享受相應支持政策和服務保障。支持各高校開設沉浸式空間設計、元宇宙策展等前沿課程。鼓勵省內重點商貿企業建設「企業創新學院」。（責任單位：省級有關部門）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12. 強化首發經濟配套服務。建設全鏈條服務平台，鼓勵成立區域首發經濟發展聯盟，支持公證認證、知識產權、跨境結算等專業服務機構入駐產業園區、跨境電商直播園區。積極引導現有產業園區提升辦公空間、商務領域集成服務和生活配套設施等。（責任單位：省經信廳、省商務廳等有關部門）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）優化發展環境，完善首發經濟保障體系&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13. 探索首發經濟監測體系。加強首發經濟研究，綜合考慮品牌市場影響力、市場美譽度、品牌經營質量等因素，建立首發經濟監測體系，推動完善首店首發認定機制和進駐標準，定期開展綜合監測，發佈「浙江首發優秀案例」。（責任單位：省商務廳、省市場監管局等有關部門）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;14. 優化首發管理服務。建立首店首發「綠色審批通道」，對首店入駐、開業及新品發佈過程中的規劃建設、項目選址、消防、登記註冊、食品經營、城市管理等事項主動靠前服務。為首發首秀首展首店的進口商品提供通關便利服務，支持保稅展示交易，助力進口新品國內銷售。（責任單位：省商務廳、省市場監管局等有關部門）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;15. 加強知識產權保護。實施「雷霆」系列知識產權保護專項行動，高效化解首發經濟領域知識產權糾紛。簡化首發作品版權登記流程。支持首發產品通過專利預審、專利優先審查等通道快速獲權，實施「快獲權、快維權」雙快行動，實施浙江省重點商標保護名錄機制。（責任單位：省市場監管局等有關部門）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;16. 推進首發經濟領域放心消費建設。深化「放心消費在浙江」建設，強化首發首店品牌企業產品責任意識，推動建立團體標準、優化企業標準。加強經營者誠信自律，引導線下實體店積極參與無理由退換貨承諾。鼓勵各地創新舉措，綜合運用信用激勵、金融賦能、責任保險等，推動放心消費建設。（責任單位：省委金融辦、省商務廳、省市場監管局、浙江金融監管局等有關部門）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、有關要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）加強組織領導。各地要高度重視，建立多跨協同工作機制，研究首發經濟重點問題，促進首發經濟與城市建設、產業發展、消費結構深度融合，梳理首店品牌、首發活動意向招引目錄。（責任單位：各地市有關部門）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）加強試點引領。鼓勵有條件的地區選取具有代表性的商圈、特色商業街區在首店引進、品牌孵化、場景建設等方面先行先試。省商務廳定期對試點成效進行總結，並積極推廣優秀經驗。（責任單位：省商務廳）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）加強氛圍營造。依託各類宣傳矩陣，構建全方位、多層次的首發宣傳網絡。支持打造首發經濟服務平台、首發傳播中心，運用新媒體技術，為首發產品精準引流，提升產品市場知名度和影響力，引領消費趨勢。（責任單位：省委宣傳部、省商務廳）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本實施方案自 2025 年 5 月 15 日起施行。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12626273.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12626273.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 03:29:56 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>西安去年人口增量反超鄭州，重奪「北方人口增量第一城」寶座</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174485880274030100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;西安市統計公報顯示，2024 年末常住人口比上年末增加 8.94 萬人。鄭州市統計公報顯示，2024 年末常住人口比上年增加 7.8 萬人。西安市統計公報顯示，2024 年末常住人口比上年末增加 8.94 萬人。鄭州市統計公報顯示，2024 年末常住人口比上年增加 7.8 萬人。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;隨着西安市和鄭州市相繼公佈 2024 年人口數據，「北方人口增量第一城」寶座再次易主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 15 日，中國北方兩大人口活躍省會城市西安市和鄭州市同日公佈了 2024 年國民經濟和社會發展統計公報。數據顯示，西安人口增量已重歸「北方第一」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西安市統計公報顯示，2024 年末常住人口為 1316.76 萬人，比上年末增加 8.94 萬人。其中城鎮人口 1059.07 萬人，城鎮化率 80.43%。出生人口 11.35 萬人，出生率 8.62‰；死亡人口 10.30 萬人，死亡率 7.82‰；自然增長率 0.80‰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄭州市統計公報顯示，2024 年末常住人口 1308.6 萬人，其中城鎮常住人口 1060.01 萬人，鄉村常住人口 248.59 萬人；常住人口城鎮化率為 81%，比上年末提高 1 個百分點。全年出生人口 11.41 萬人，人口出生率為 8.75‰；死亡人口 6.29 萬人，人口死亡率為 4.82‰；人口自然增長率為 3.92‰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西安市作為網紅城市，對外來人口吸引力較大，近年來多次在城市「搶人」大戰中受到關注，已多年蟬聯「北方人口增量第一城」榮譽。根據「七普」數據，在 2010 年到 2020 年十年時間裏，西安市常住人口增量達 448 萬，僅次於深圳、廣州、成都，位居全國第四，中西部第二，北方第一。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174485880274030100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯一例外是 2023 年，西安市常住人口較上年增加 8.23 萬人，被鄭州市甩開 10 萬人。不過，這一情況在 2024 年得到改變，也顯示了西安市仍具備吸引外來人口的長期能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據華商報報道，中國企業資本聯盟中國區首席經濟學家柏文喜表示，西安 2024 年人口比上年末增加 8.94 萬人，是多方面因素共同作用的結果，體現了城市發展的綜合優勢和潛力。西安 2024 年 GDP 達到 13317 億元，第三產業產值接近「萬億」。經濟發展提供了就業機會，尤其是第三產業快速發展，帶動交通運輸、電子信息、金融等多個領域的繁榮，有助於吸引人口流入，吸引勞動力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西安市統計局公報顯示，2024 年末全市共有普通高等學校（本專科）63 所，在校學生 85.56 萬人，畢業生 23.49 萬人。數量龐大的青年學生被視為西安市人口持續增長的基礎盤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄭州市去年常住人口比 2023 年的 1300.8 萬人增加了 7.8 萬人。過去 4 年，河南省常住人口累計減少 156 萬人，在此背景下，鄭州市人口實現持續正增長，尤其令人矚目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄭州市自 2020 年「七普」以後，常住人口仍在持續增長，過去 4 年累計增加了近 50 萬人。其中，2023 年鄭州市常住人口增加 18 萬人，僅次於合肥的 21.9 萬人，奪得「北方人口增量第一城」寶座。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當時，河南日報曾指出，在人口總量開始減少的背景下，鄭州是少有的人口自然增長率仍為正的特大城市，2023 年的人口增量中有 3.4 萬人來源於自然增長，14.6 萬人是從其他地方流入鄭州。專家也指出，鄭州常住人口占全省比重僅為 13.25%，隨着鄭州都市圈推進建設和新業態、新產業佈局，鄭州人口還有較大增長空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄭州市人口增量距離 2035 年控制目標尚有較大空間。今年初獲國務院批准的鄭州市國土空間總體規劃（2021-2035 年）顯示，到 2035 年，鄭州市常住人口嚴格控制在 1750 萬人以內，新增人口嚴格控制在 490 萬人以內，城鎮化率達到 88%。預留 20% 的服務人口彈性，統籌公共服務設施和基礎設施配置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，鄭州市國土空間總體規劃也指出，當地人才吸引能力亟待提升。鄭州市面臨人才吸引力不足、本地人才流失的嚴峻挑戰，亟需強化城市就業環境和宜居品質，突破高等教育資源短缺、就業崗位吸引力不足、服務能力欠缺、文化魅力不足等困局，為城鄉居民提供公平、高效、便捷的高質量生產生活空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，青島市統計局公佈數據顯示，2024 年常住人口增加 7.1 萬人，達到 1044.25 萬人，位列北方人口增量城市第三名。在全國層面，貴陽市是去年人口增量最多的城市，2024 年常住人口增加 19.96 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據第一財經報道，目前，27 個省會城市中已經有 18 個城市發佈了 2024 年人口數據。透過這些數據可以發現，在大多數省份常住人口負增長的情況下，絕大多數省會城市卻依然保持正增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報道稱，由於省會城市經濟更發達、就業崗位更多、公共資源更豐富，省會對省內城市的人口虹吸效應明顯，省會已經成為省域人口主要流向目的地。不僅如此，這些年中西部省份大力實施「強省會」戰略，也推動人口向省會城市集聚。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12626127.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12626127.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 03:14:52 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>農業農村部原部長唐仁健將在長春受審，曾被批「在脫貧攻堅中搞盲目決策」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174485633555617200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;唐仁健被指「貫徹黨中央‘三農’工作決策部署不力」，這在落馬的高級官員通報中屬首次出現。唐仁健被指「貫徹黨中央‘三農’工作決策部署不力」，這在落馬的高級官員通報中屬首次出現。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 17 日，最高人民檢察院發佈消息，農業農村部原黨組書記、部長唐仁健涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院指定，由吉林省長春市人民檢察院審查起訴。近日，長春市人民檢察院已向長春市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關起訴指控：被告人唐仁健利用擔任中央財經領導小組辦公室副主任、中央農村工作領導小組辦公室副主任，廣西壯族自治區黨委常委、自治區人民政府副主席，中央農村工作領導小組副組長兼辦公室主任，甘肅省委副書記、省長，農業農村部黨組書記、部長等職務上的便利以及職權或者地位形成的便利條件，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大，依法應當以受賄罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，唐仁健為漢族，出生於 1962 年 8 月，重慶市人，1991 年 3 月加入中國共產黨，1983 年 8 月參加工作，西南財經大學經濟學院產業經濟學專業畢業，在職研究生學歷，經濟學博士，高級經濟師。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐仁健 1983 年畢業後進入原農牧漁業部政策法規司擔任科員、主任科員，後於 1989 年開始先後擔任原農業部政策法規司產業政策處副處長、體改法規司經濟調節處處長、辦公廳部長辦公室副主任、政策體改法規司副司長等職務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1998 年，唐仁健調到中央財經領導小組辦公室。他在中財辦任職時間長達 16 年，先後任農村組助理巡視員、巡視員、農村組組長等職務。2006 年，唐仁健升至中財辦公室副主任，後曾兼任中央農村工作領導小組辦公室副主任、國務院扶貧開發領導小組副組長職務。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174485633555617200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新華網此前文章介紹，唐仁健長期從事農村政策和理論研究，主要研究領域是農村財稅、農村金融及農村市場運行。他曾多次赴國外考察有關農村發展問題，並參加國際學術交流活動。多次參與中共中央、國務院有關農業和農村工作的文件調研、起草工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年 4 月，唐仁健被外放地方接受歷練，擔任廣西壯族自治區黨委常委、區政府常務副主席、黨組副書記等職。兩年後，唐仁健重回中樞，接棒陳錫文，此時他已升為正部級，擔任中央農村工作領導小組副組長兼辦公室主任。此後不到一年，他再度空降地方，任甘肅省委副書記、省長等職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 11 月，唐仁健再次調回中央，被任命為中央農村工作領導小組成員兼辦公室主任，後擔任農業農村部黨組書記、部長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 5 月 18 日，中央紀委國家監委官宣唐仁健在任上被查。2024 年 11 月 15 日，唐仁健被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據中央紀委國家監委通報，唐仁健存在的問題主要包括：喪失理想信念，背棄初心使命，貫徹黨中央「三農」工作決策部署不力；罔顧中央八項規定精神，違規收受禮品禮金，多次接受宴請和旅遊安排；在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益並收受財物；利用職權為親屬經營活動提供幫助，默許身邊工作人員利用其職權謀取私利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐仁健被指「貫徹黨中央‘三農’工作決策部署不力」，這在落馬的高級官員通報中屬首次出現。他還被通報「在脫貧攻堅中搞盲目決策，違規幹預和插手司法活動；家風不正、道德敗壞；貪慾膨脹，利用職務便利為他人在企業經營、項目承攬、職務調整等方面謀利，並非法收受鉅額財物。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，官方尚未披露唐仁健「在脫貧攻堅中搞盲目決策」的詳情。此前在 2024 年全國兩會上，唐仁健在「部長通道」回答記者提問時表示，「在謀事情、做決策的時候，一定要真正搞清農民的真實需求和訴求是什麼，摸清他們的真實意願和意圖是什麼，不能自己拍腦袋，搞所謂主觀主義‘一刀切’，搞那種形式主義圖虛名。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12625643.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12625643.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 02:22:39 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>鮑威爾：關稅「極有可能」推高通脹，美聯儲不着急行動</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 16 日，美聯邦儲備委員會主席傑羅姆·鮑威爾在芝加哥經濟俱樂部。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174485329125434900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「關稅極有可能造成至少短期通脹上漲，通脹的影響也可能更持久。」「關稅極有可能造成至少短期通脹上漲，通脹的影響也可能更持久。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 16 日，美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾在芝加哥經濟俱樂部演講時指出，美國的關稅政策可能讓美聯儲面臨促就業和穩物價雙重目標相互衝突的複雜局面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他重申美聯儲不急於調整政策立場，將等待更明確的情況再做出決定。在 3 月的貨幣政策會議上，美聯儲宣佈將聯邦基金利率目標區間維持在 4.25% 至 4.50% 之間。這是自 1 月底會議以來，美聯儲再次維持利率不變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據美聯儲官網消息，鮑威爾在週三的講話中首先強調了美聯儲的雙重使命：實現充分就業和維持物價穩定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，目前美國經濟仍保持穩健狀態，勞動力市場已達到或接近充分就業水平。通脹率雖較峯值顯著回落，但仍略高於美聯儲的 2% 目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但鮑威爾指出，家庭與企業調查顯示，出於對貿易政策的擔憂，市場情緒顯著惡化且前景不確定性攀升。外部機構對美國全年經濟增長的預測普遍下調，美聯儲將密切追蹤之後的數據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，美國新政府正在貿易、移民、財政政策和監管這 4 大領域實施「重大政策調整」。相關政策仍在變化中，其對經濟的影響存在「高度不確定性」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174485329125434900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鮑威爾還提到，目前美國政府公佈的關稅增幅「遠超預期」，關稅對經濟的影響也可能超過預期，包括通脹上漲、經濟增速放緩。他表示，只有在更清楚瞭解美國政府的政策變化後，美聯儲才能更好評估相關政策對經濟和貨幣政策的影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但他警告，「關稅極有可能造成至少短期通脹上漲，通脹的影響也可能更持久。」美聯儲的工作重點是錨定長期通脹預期，確保關稅造成的「一次性價格上漲」不會引發更持續的通脹效應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鮑威爾進一步暗示，如果通脹與就業目標發生矛盾，美聯儲可能優先考慮控制通脹。他指出，「沒有價格穩定，我們就無法實現長期惠及全體美國人的強勁勞動力市場。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在總結語裏，鮑威爾重申美聯儲將等待更明確的情況，之後再考慮對政策立場進行任何調整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在演講結束後的答問環節中被問到美聯儲是否會出手幹預股市的劇烈波動時，鮑威爾回應「不會」。他表示，由於美國政府的關稅政策有重大調整，市場震盪為合理反應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鮑威爾演講後，美國三大股指應聲下挫，美債收益率也走低。美國分析人士認為鮑威爾此次講話表現出了「鷹派傾向」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芝加哥商品交易所的「美聯儲觀察」工具顯示，市場預計美聯儲將從 6 月開始再次降息，並在年底前降息 75 到 100 個基點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週三，克利夫蘭聯儲主席貝斯·哈馬克也表示，在為下一步行動做決定之前，需要等待美國政府的政策明朗。明尼阿波利斯聯儲行長尼爾·卡什卡利則強調，需要更關注應對關稅可能對通脹造成的影響。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12624944.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12624944.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 01:38:44 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>濫施關稅違法！加州率先在全美狀告特朗普政府</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174484774877237400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;根據美國憲法第一條第八款，關稅制定權專屬國會。根據美國憲法第一條第八款，關稅制定權專屬國會。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陳昇龍&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美國加利福尼亞州州長紐森在太平洋時間 4 月 16 日宣佈就關稅問題起訴特朗普政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加州北區聯邦地區法院提起的這項訴訟指出，特朗普制定所謂「對等關稅」的依據《國際緊急經濟權力法》，事實上只允許他凍結和阻止貿易活動以應對外國威脅，但並沒有授權他徵收關稅，特此請求法院宣佈該關稅無效並禁止其實施。聲明強調，特朗普無權單方面對墨西哥、中國、加拿大等徵收關稅，或對全部或部分商品加徵 10% 的關稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州的 GDP 和進口規模在美國各州均列第一，主要產業包括信息技術、生物科技、環保、農業、航空航天、影視娛樂。加州同時也是民主黨的票倉。今年 57 歲的州長紐森是民主黨參加下屆美國大選中最有潛力的候選人之一。他表示，特朗普關稅進一步推高了加州人民的生活成本，並可能帶來數十億美元的損失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮發言人&lt;span&gt;德賽&lt;/span&gt;則抨擊道：紐森不去解決當地猖獗的高犯罪率、生活成本高昂等問題，反而試圖阻止特朗普為解決美國長期的貿易赤字問題所做的歷史性努力……整個特朗普政府都在致力於解決這一國家緊急狀況，這一緊急狀況正在摧毀美國的製造業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州是全美第一個就關稅問題起訴特朗普政府的州。其他民間組織和工商界在此前已發起類似法律行動。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174484774877237400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月初，非營利組織美國新公民自由聯盟代表佛羅裏達州一家家居用品企業&lt;span&gt;Simplified&lt;/span&gt;在佛羅裏達州聯邦法院提起訴訟，試圖叫停特朗普對中國進口產品徵收關稅。該組織在其官網發文指出，在《國際緊急經濟權力法》生效後的近 50 年內，沒有總統動用該法案徵收關稅，根據美國憲法第一條第八款，關稅制定權專屬國會。據悉&lt;span&gt;Simplified 專門銷售由中國進口材料製成的記事本。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日，總部位於得州的非盈利組織「自由司法中心」（Liberty Justice Center）代表五家&lt;span&gt;向美國國際貿易法院提起類似訴訟。這 5&lt;/span&gt;家進口商分別是：&lt;span&gt;紐約的酒類進口商 VOS Selections、賓夕法尼亞的淡水釣竿供應商 FishUSA、猶他州的管路灌溉供應商 Genova Pipe、弗吉尼亞州的玩具設計公司 MicroKits LLC，以及弗蒙特州的女子自行車公司 Terry Precision Cycling。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國際貿易法院的主要職責是審理與進口貿易相關的訴訟，並對相關的行政裁決行使管轄權‌‌。2020 年，3600 家美國企業要求美特朗普政府對部分中國輸美產品暫停關稅清算，最終獲得勝訴。這至少是半個月內特朗普全面關稅面臨的第二次法律挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於《國際緊急經濟權力法》沒有嚴格要求總統必須證明實施關稅是「出於國家安全的考慮」，因此深得特朗普喜愛。據統計，截至 2020 年曆任美國總統一共在 58 項國家緊急狀態宣言中援引《國際經濟緊急權力法》，多數是出於國家安全原因針對特定國家和地區的特定事件實施制裁，如 1979 年的伊朗挾持人質事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮發言人菲爾茲在發給媒體的聲明中説：「特朗普的反對者會永遠針對他，但特朗普確實是為普通民眾挺身而出，終結貿易夥伴對美國的剝削。他的關稅計劃為企業和工人創造了公平的競爭環境，以解決美國長期貿易逆差的國家緊急情況。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12624377.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12624377.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 01:04:23 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 二十屆中央第五輪巡視進駐過半；商務部回應美對華加徵 245% 關稅</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 二十屆中央第五輪巡視進駐過半；商務部回應美對華加徵 245% 關稅&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;工信部：車企不得進行誇大和虛假宣傳；一季度中柬跨境人民幣業務收付金額同比增長 45%；全美首例，加州起訴特朗普政府濫用關稅政策「違法」；加拿大央行維持基準隔夜利率在 2.75%；美股三大指數大幅收跌，大型科技股集體下挫。工信部：車企不得進行誇大和虛假宣傳；一季度中柬跨境人民幣業務收付金額同比增長 45%；全美首例，加州起訴特朗普政府濫用關稅政策「違法」；加拿大央行維持基準隔夜利率在 2.75%；美股三大指數大幅收跌，大型科技股集體下挫。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;二十屆中央第五輪巡視進駐過半&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;根據黨中央關於巡視工作的統一部署，二十屆中央第五輪巡視於本週開始進駐。目前已有 12 個組陸續完成進駐工作，本輪巡視進駐已過半。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部新聞發言人就美對華關稅稅率情況答記者問&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;商務部新聞發言人表示，中方注意到，中國出口美國的個別商品累計各種名目的關稅已達到 245%。這充分暴露了美方將關稅工具化、武器化已經到了毫無理性的地步。中方此前已就美單邊加徵關稅多次闡明立場，對於美方這種毫無意義的關稅數字遊戲，中方不予理會。但倘若美方執意繼續實質性侵害中方權益，中方將堅決反制，奉陪到底。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;工信部：車企不得進行誇大和虛假宣傳&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 16 日，工業和信息化部裝備工業一司組織召開智能網聯汽車產品准入及軟件在線升級管理工作推進會。部裝備工業發展中心、主要汽車生產企業近 60 名代表參加會議。會議圍繞工業和信息化部、市場監管總局《關於進一步加強智能網聯汽車產品准入、召回及軟件在線升級管理的通知》有關產品准入和軟件在線升級備案要求，聽取汽車生產企業落實情況及建議。部裝備工業發展中心介紹智能網聯汽車產品准入及軟件在線升級管理的重點關注事項。會議強調，汽車生產企業要深刻領會《通知》要求，充分開展組合駕駛輔助測試驗證，明確系統功能邊界和安全響應措施，不得進行誇大和虛假宣傳，嚴格履行告知義務，切實擔負起生產一致性和質量安全主體責任，切實提升智能網聯汽車產品安全水平。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;神舟二十號船箭組合體垂直轉運正在進行，近日將擇機發射&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，在酒泉衞星發射中心，執行神舟二十號載人飛行任務的長徵二號 F 遙二十火箭船箭組合體駛出&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總裝&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;測試廠房，正在垂直轉運至發射區。火箭頂部整流罩裏麪包裹着神舟二十號載人飛船，它將會搭載三名航天員進入太空。垂直轉運工作將需要兩個多小時的時間，隨後船箭組合體抵達發射塔架，正式進入到發射的準備階段。根據任務安排，神舟二十號載人飛船將於近日擇機實施發射。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度中柬跨境人民幣業務收付金額同比增長 45%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中國人民銀行消息，2024 年中國境內與柬埔寨跨境人民幣業務收付金額約 200 億元，同比增長一倍；其中貨物貿易跨境人民幣收付金額 40 億元，同比增長 32%，佔同期中柬貨物貿易本外幣跨境收付的比重為 9%。2025 年一季度中柬跨境人民幣業務收付金額為 50 億元，同比增長 45%，其中貨物貿易跨境人民幣收付金額為 13 億元，同比增長 23%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全美首例，加州起訴特朗普政府濫用關稅政策「違法」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央視新聞消息，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;美國人口和經濟規模第一大州加利福尼亞州州長紐森當地時間 4 月 16 日宣佈就關稅問題起訴特朗普政府。根據加州州長辦公室當天發表的聲明，在加州北區聯邦地區法院提起的這項訴訟將請求法院宣佈特朗普政府徵收的關稅無效並禁止其實施。聲明強調，特朗普無權單方面對墨西哥、中國、加拿大等徵收關稅，或對全部或部分商品加徵 10% 的關稅。特朗普動用《國際緊急經濟權力法》來制定關稅政策是「非法且史無前例的」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;加拿大央行維持基準隔夜利率在 2.75%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，加拿大央行宣佈維持基準隔夜利率在 2.75%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指數大幅收跌，大型科技股集體下挫&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，&lt;span&gt;美股三大指數大幅收跌，納指跌 3.07%，道指跌 1.73%，標普 500 指數跌 2.24%。大型科技股集體下挫，英偉達跌超 6%，特斯拉跌超 4%，蘋果、Meta、微軟跌超 3%，亞馬遜、谷歌跌超 2%。芯片股大幅走低，AMD、阿斯麥跌超 7%，台積電、英特爾跌超 3%，費城半導體指數下跌 4.1%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12623559.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12623559.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 23:24:02 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 一季度中國經濟「開門紅」；歐盟對美關稅將擴大至廁紙和化妝品</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 一季度中國經濟「開門紅」；歐盟對美關稅將擴大至廁紙和化妝品&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/17447985268462700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;3 月消費同比增長 5.9%，增速創 14 個月來最高；中國地質調查局原局長鍾自然被判 13 年，其中因故意泄露國家祕密領刑 2 年；「新政府的破壞讓人歎為觀止」，拜登卸任後首次公開講話。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 16 日晚報新聞。3 月消費同比增長 5.9%，增速創 14 個月來最高；中國地質調查局原局長鍾自然被判 13 年，其中因故意泄露國家祕密領刑 2 年；「新政府的破壞讓人歎為觀止」，拜登卸任後首次公開講話。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 16 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;一季度中國經濟「開門紅」，GDP 同比增長 5.4%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家統計局週三公佈數據顯示，2025 年一季度，我國國內生產總值（GDP）同比實現 5.4% 的增長，環比看，一季度 GDP 增長 1.2%，比 2024 年四季度小幅回落 0.4 個百分點。一季度 GDP 同比增速高於市場預期的 5.1%。東方金誠首席宏觀分析師王青接受界面新聞採訪時表示，整體上看，受上年一攬子增量政策延續效應，以及今年初「兩新」政策擴圍加力，穩增長政策前置發力等影響，一季度宏觀經濟保持較強增長動能。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12619459.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3 月消費同比增長 5.9%，增速創 14 個月來最高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家統計局週三公佈數據顯示，3 月份，社會消費品零售總額同比增長 5.9%，較 1-2 月大幅上升 1.9 個百分點，增速為 14 個月來最高。累計來看，1-3 月份，社會消費品零售總額同比增長 4.6%，較去年全年加快 1.1 個百分點。按消費類型分，3 月份，商品零售額 36705 億元，同比增長 5.9%；餐飲收入 4235 億元，增長 5.6%。1-3 月份，商品零售額 110644 億元，增長 4.6%；餐飲收入 14027 億元，增長 4.7%。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12619707.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部部長王文濤：加快政策推出，出台支持家政服務消費、發展數字消費等政策文件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《求是》雜誌 2025 年第 8 期刊登商務部部長王文濤署名文章《多措並舉擴大服務消費》。文章指出，加快政策推出，出台支持家政服務消費、發展數字消費等政策文件，會同相關部門制定促進旅遊業、超高清、體育賽事經濟、中醫藥健康發展等支持政策。進一步研究制定財政、稅收、金融等支持政策，提出針對性強、務實管用的措施。同時，針對擴大服務消費還需加強的短板弱項，積極回應人民羣眾新期待，抓緊研究新的支持措施，做好政策儲備。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12621635.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250416/17447985268462700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美對華加徵 245% 關稅？外交部回應來了&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，在 4 月 16 日的外交部例行記者會上，有記者提問，美國白宮在官網的最新聲明表示，由於中國採取報復性措施，美對華關稅加增至 245%。對此，外交部發言人林劍表示，具體稅率的數字，你可以問問美方。中方已多次闡明在關稅問題上的嚴正立場，這場關稅戰是美方發起的，中方採取必要的反制措施，是為了維護自身的正當權益和國際公平正義，完全合理合法。關稅戰、貿易戰沒有贏家，中方不願打，但也絕不怕打。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12621819.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國地質調查局原局長鍾自然被判 13 年，其中因故意泄露國家祕密領刑 2 年&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據浙江省寧波市中級人民法院消息，4 月 16 日，該院一審公開宣判自然資源部原黨組成員、中國地質調查局原黨組書記、局長鍾自然受賄、故意泄露國家祕密案。寧波市中院對被告人鍾自然以受賄罪判處有期徒刑十二年，並處罰金人民幣二百萬元，以故意泄露國家祕密罪判處有期徒刑二年，決定執行有期徒刑十三年，並處罰金人民幣二百萬元；對鍾自然受賄犯罪所得財物及孳息依法予以追繳，上繳國庫。鍾自然曾是 2024 年首個被中央紀委國家監委審查調查的中管幹部，落馬前已經退休一年多。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12622560.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;山西「訂婚強姦案」二審維持原判：男方獲刑三年&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;山西省大同市發生的「訂婚強姦案」延宕近 2 年後迎來二審宣判。據山西省大同市中級人民法院微信公眾號消息，4 月 16 日，該院依法公開宣判席某某強姦上訴案及涉婚約財產糾紛上訴案。此前據媒體報道，2023 年 5 月 1 日，大同市陽高縣席某某與女子訂婚，次日在婚房發生關係後，女方控告男方強姦，席某某隨即被刑事拘留，事件引發熱議。2023 年 12 月 25 日，大同市陽高縣人民法院公開宣判，席某某獲刑 3 年。一審法院認為，被告人違背被害人意志，強行與被害人發生性關係，該行為觸犯了《中華人民共和國刑法》第二百三十六條，構成強姦罪。&lt;span&gt;對此結果，席某某當庭表示上訴。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12619317.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;談判進展甚微，歐盟對美關稅徵收範圍將擴大至廁紙和化妝品&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;由於貿易分歧談判未取得實質性進展，歐盟與美國預計將維持原定的關稅計劃。歐盟方面的報復還將繼續加碼，目標直指美國的衞生紙、大豆、眼妝、煙草等數百種產品。4 月 14 日在華盛頓與美國商務部長盧特尼克和貿易代表格里爾進行了兩小時會談後，歐盟貿易事務負責人舍夫喬維奇對外透露，對美方立場仍不明確，歐盟方面難以判斷其具體目標。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12618153.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;下令對關鍵礦產進口啓動調查，特朗普為新關稅做準備&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 15 日，美國總統唐納德·特朗普簽署行政令，要求美國商務部長對美國的進口關鍵礦產啓動調查。據白宮官網發佈的説明，行政令要求美國商務部長根據 1962 年《貿易擴展法》的第 232 條款啓動調查，以評估美國進口關鍵礦產對美國安全和韌性的影響。如果美國商務部長的調查報告發現進口關鍵礦產對美國國家安全構成威脅、特朗普決定實施關稅政策，則依據第 232 條款調查實施的關稅稅率將取代現行的「對等關稅」稅率。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12618601.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「新政府的破壞讓人歎為觀止」，拜登卸任後首次公開講話&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 15 日晚，美國民主黨前總統約瑟夫·拜登在芝加哥的集會上發表了卸任後的首次公開講話，攻擊唐納德·特朗普政府的政策。拜登在講話中全程沒有提到特朗普的名字，而是用「新政府」「那個傢伙」來替代。他批評，「在不到 100 天時間裏，這個新政府造成了如此巨大的損害和破壞，讓人歎為觀止。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12619954.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;奧巴馬也炮轟特朗普政策，民主黨開打「組合拳」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;繼美國前財長珍妮特·耶倫批評特朗普關稅政策、前國務卿安東尼·布林肯抨擊特朗普破壞美國盟友關係、前總統約瑟夫·拜登怒斥特朗普政府要摧毀美國社保系統後，另一名美國民主黨前總統貝拉克·奧巴馬也公開發聲。奧巴馬的最新發聲沒有針對特朗普政府的關稅政策和外交政策，而是在哈佛大學與特朗普政府的對峙中力挺哈佛大學。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12622488.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12623084.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12623084.html</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 11:12:37 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
    </channel>
</rss>