<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2025 12:58:27 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>韓國憲法法院：25 日下午進行尹錫悅彈劾案最終辯論</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 20 日，韓國憲法法院宣佈於 25 日下午進行總統尹錫悅彈劾案最終辯論。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12376507.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12376507.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 11:58:07 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 金融監管總局允許港澳銀行內地分行開辦外幣銀行卡業務；緬甸 200 名中國籍涉詐嫌犯押解回國</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 金融監管總局允許港澳銀行內地分行開辦外幣銀行卡業務；緬甸 200 名中國籍涉詐嫌犯押解回國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174004747468125200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商務部宣佈各部門將推動出台若干配套文件形成「1+N」穩外資政策組合拳；央行召開 2025 年宏觀審慎工作會議；特朗普到底想要烏克蘭哪些資源？協議草案曝光。以下是界面新聞為你梳理的 2 月 20 日晚報新聞。商務部宣佈各部門將推動出台若干配套文件形成「1+N」穩外資政策組合拳；央行召開 2025 年宏觀審慎工作會議；特朗普到底想要烏克蘭哪些資源？協議草案曝光。以下是界面新聞為你梳理的 2 月 20 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;商務部：各部門將推動出台若干配套文件，形成「1+N」穩外資政策組合拳&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，商務部外國投資管理司司長朱冰在國務院政策例行吹風會上表示，《2025 年穩外資行動方案》一共提出了 20 項政策舉措，下一步各部門還會推動出台配套的若干政策文件，形成「1+N」的穩外資政策「組合拳」。中國經濟基礎穩、優勢多、韌性強、潛力大，經濟長期向好的趨勢和支撐條件不會改變。很多跨國公司都看好投資中國的長期發展前景，深耕中國的意願非常強烈。我們將持續致力於構建國際一流的營商環境，讓更多的外資企業更好分享發展機遇。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12373043.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3 月 1 日起實施！金融監管總局：允許港澳銀行內地分行開辦外幣銀行卡業務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，國家金融監督管理總局印發《關於港澳銀行內地分行開辦銀行卡業務有關事項的通知》，自 2025 年 3 月 1 日起實施，允許港澳銀行內地分行開辦外幣銀行卡業務以及對除中國境內公民以外客戶的人民幣銀行卡業務。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12376024.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行召開 2025 年宏觀審慎工作會議，傳遞出什麼信號？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，據央行網站消息，2 月 17 日至 18 日，中國人民銀行召開 2025 年宏觀審慎工作會議。按照中國人民銀行工作會議要求，總結 2024 年宏觀審慎工作，分析當前形勢，部署下一階段重點任務。中國人民銀行黨委委員、副行長陶玲出席會議並講話。會議認為，2024 年中國人民銀行加快完善中央銀行制度，健全宏觀審慎政策和治理機制，加強金融重點領域宏觀審慎管理，強化系統重要性金融機構服務實體經濟能力，持續優化房地產金融政策，維護金融市場穩健運行，完善跨境人民幣業務管理，提升跨境金融服務水平。截至 2024 年末，人民幣位列全球第四位支付貨幣、第三位貿易融資貨幣，人民幣國際化水平穩步提升。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12376173.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174004747468125200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高檢：將研究制定低齡未成年人嚴重暴力犯罪覈准追訴意見&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，最高人民檢察院召開「加強民生司法保障」新聞發佈會。2025 年，最高檢將會同相關部門研究出台加強未成年人罪錯行為分級幹預矯治的意見，研究制定辦理低齡未成年人嚴重暴力犯罪覈准追訴案件的意見，聚焦電競酒店、酒吧等場所違規接待未成年人、未成年人濫用藥物等問題，通過制發檢察建議、公益訴訟、情況通報等方式，助推社會治理。最高檢黨組成員、副檢察長宮鳴表示，未成年人檢察要堅持「預防就是保護，懲治也是挽救」理念引領，積極踐行「堅持依法辦案、落實寬嚴相濟、遵循辦案規律、注重標本兼治」，全面強化未成年人犯罪預防和治理工作。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12373217.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;被控受賄超 3500 萬元，中石油原董事長王宜林受賄案一審開庭&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，央視新聞報道稱，內蒙古自治區鄂爾多斯市中級人民法院一審公開開庭審理了中國石油天然氣集團有限公司（下稱中石油）原黨組書記、董事長王宜林受賄一案。內蒙古自治區鄂爾多斯市人民檢察院起訴指控稱，1996 年至 2020 年，被告人王宜林利用擔任新疆石油管理局勘探開發研究院黨委副書記、院長，新疆石油管理局黨委常委、副局長，中國石油天然氣股份有限公司新疆油田分公司黨委書記、總經理，中石油黨組成員、副總經理，中國海洋石油總公司黨組書記、董事長，中石油黨組書記、董事長等職務上的便利，為相關個人在職務調整、項目承攬、企業經營等方面提供幫助。2006 年至 2020 年，王宜林直接或者通過他人收受財物共計摺合人民幣 3501 萬餘元。檢察機關提請以受賄罪追究王宜林的刑事責任。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12376082.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;餓了麼已在七省市啓動騎手社保繳納試點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;繼京東、美團之後，餓了麼公佈了為公司騎手繳納社保的情況。2 月 20 日下午，餓了麼在官微發佈消息稱，該公司 2023 年已啓動藍騎士社保繳納試點，以加快推進騎手全方位保障。據餓了麼介紹，在人社部門統一指導下，餓了麼已經在全國首批 7 個省市啓動新就業形態人員職業傷害保障試點，全量足額為騎手繳納保費，未來將在更多城市推進「新職傷」保險覆蓋，並持續加大對穩定騎手的專項補貼力度和範圍。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12375152.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt; &amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;導演鄭某峯涉嫌猥褻兒童被刑拘，名下多家公司已吊銷或註銷&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;擁有導演等多重身份的鄭某峯因涉嫌猥褻兒童被刑拘。2 月 20 日，媒體曝出其名下多家公司經營異常，處於吊銷或註銷等狀態。海口市公安局龍華分局 2 月 19 日晚發佈警情通報稱，1 月 18 日，鄭某某（男，58 歲）因涉嫌猥褻兒童罪被海口市公安局龍華分局刑事拘留。經查，犯罪嫌疑人鄭某某在海口挑選演員期間，以指導舞蹈動作為由，對參加排練的女性未成年人進行猥褻。接報警後，警方迅速開展工作，於 1 月 17 日將鄭某某抓獲。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12373032.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普稱將會和中國討論 TikTok 相關事宜，外交部回應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。有外媒記者提問，特朗普昨天還表示，他期待中方領導人訪問美國，但沒有給出具體時間。最後，他還表示正就 TikTok 問題與中國交談，但也沒有詳細説明情況。外交部能否提供更多細節？郭嘉昆表示，中國的對美政策是一貫的、明確的，我們願本着相互尊重、和平共處、合作共贏的原則，同美方一道推動中美關係穩定健康可持續發展。希望美方認真落實兩國元首通話達成的重要共識，同中方相向而行。「關於你提到的具體問題，我沒有可以提供的信息。關於涉及 TikTok 的問題，中方此前已多次闡明瞭原則立場。」郭嘉昆表示。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12375033.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;緬甸妙瓦底 200 名中國籍涉詐嫌犯押解回國&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日下午，隨着一架中國民航包機降落在江蘇南京碌口國際機場，緬甸向我遣返的緬甸妙瓦底地區中國籍涉詐犯罪嫌疑人經泰國被我國警方押解回國，這批共 200 名犯罪嫌疑人將搭乘 4 架包機被押回，未來幾天預計還會有 800 餘名中國籍涉詐犯罪嫌疑人被陸續押解回國，這是中緬泰三國開展國際警務執法合作取得的重大標誌性戰果。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12374813.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普到底想要烏克蘭哪些資源？協議草案曝光&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 19 日，烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基重申烏克蘭不願淪為任何國家的原材料供應基地，再次表明不接受美國單方面擬定的礦產協議草案。媒體最新獲得的協議草案顯示，協議覆蓋烏克蘭的礦產資源、石油和天然氣資源、港口、基建等多領域。烏克蘭從資源開採中獲得的經常性收入的 50% 需交給美國，烏克蘭未來「向第三方發放的所有新開採許可證」財務價值的 50% 也需交給美國，美國對烏克蘭的這類收入還擁有留置權。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12373472.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12376273.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12376273.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 11:03:53 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 河北邢台一局長酒後砸店傷人被停職，杭州查獲女乘客身藏活蛇過安檢</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174003988063432000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？長期參與打牌賭博，廣東省梅州市政協原副主席朱國城被「雙開」；武漢鐵路監管局處罰 5 人：2 人謊報事故信息，3 人出具虛假檢測結果；涵蓋舊石器時代至北宋，2024 年山東省五大考古新發現揭曉。今天有哪些地方新聞值得關注？長期參與打牌賭博，廣東省梅州市政協原副主席朱國城被「雙開」；武漢鐵路監管局處罰 5 人：2 人謊報事故信息，3 人出具虛假檢測結果；涵蓋舊石器時代至北宋，2024 年山東省五大考古新發現揭曉。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【河北】網傳邢台一局長酒後砸店傷人，官方：已停職，立案調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，河北省邢台市任澤區經開區管委會發布情況通報稱，2 月 18 日，針對網傳「邢台任澤區一局長酒後砸店傷人」，任澤區成立聯合調查組展開調查。經查，視頻中男子為任澤經開區財政金融局局長楊某。涉事門店為其父母所有，現由其弟楊某、弟媳達某某經營。因家庭矛盾，2 月 17 日晚，楊某酒後駕車到涉事門店，與達某某爭執後發生衝突，因情緒失控砸壞店內物品。目前，楊某已被停職，區紀委監委對其立案調查。公安機關對其涉嫌酒後駕車和毀壞物品等違法行為進行立案偵查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】長期參與打牌賭博，梅州市政協原副主席朱國城被「雙開」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據廣東省紀委監委消息，經廣東省委批准，廣東省紀委監委對梅州市政協原黨組成員、副主席朱國城嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。朱國城被「雙開」。經查，朱國城喪失理想信念，背棄初心使命，對黨不忠誠不老實，對抗組織審查；無視中央八項規定精神，違規收受禮品禮金；違背組織原則，違規選拔任用幹部並收受財物；廉潔底線失守，通過民間借貸獲取大額回報；長期參與打牌賭博活動；大搞權錢交易，利用職務便利為他人在工程承攬、工程款結算、職務晉升等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】冒牌服飾境外「洗澡」後以正品出售，10 人被抓涉案 2000 萬&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174003988063432000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，近日，上海市靜安區警方成功破獲一起特大跨境銷售假冒註冊商標的商品案，涉案金額達 2000 餘萬元。目前，以匙某、李某為首的 10 名犯罪嫌疑人已被依法採取刑事強制措施。據介紹，為讓「進口」商品更逼真，該案犯罪團夥將境內生產的假冒品牌服飾包裝成「進口正品」，通過多種渠道運送至中國香港、澳門等地「洗澡」，再通過關聯公司報關入境，併為假冒服飾交稅，以此獲取進出口單據後，於主流電商平台實施規模化網絡銷售，同時利用境外企業對公賬戶實施資金轉移，形成了「境內製假-跨境洗錢」的犯罪鏈條。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖北】武漢鐵路監管局：2 人謊報事故信息，3 人出具虛假檢測結果&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，2 月 18 日至 19 日，武漢鐵路監督管理局公佈 4 份行政處罰公開信息，共 5 名責任人被處以 5000 元罰款的行政處罰。1 月 5 日，中國鐵路鄭州局集團有限公司洛陽機務段郭某某、劉某機班，駕駛機車運行至焦柳線瀼河站至魯山站間上行線碰撞異物停車，該機班未按照規定向魯山車站報告正確的異物位置信息，未報告機車與異物相撞的事故信息，存在謊報事故信息的行為。此外，監督檢查發現，邱尾在武漢鐵路監督管理局轄區內的鐵路工程建設中存在在鐵路建設活動中弄虛作假，出具虛假檢測結果的違法行為，&lt;span&gt;程鵬&lt;/span&gt;、李明剛也被發現在鐵路建設活動中弄虛作假，出具虛假檢測結果，也被處罰。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】海口一小區業主與午託機構產生糾紛，多部門聯合調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，海南省海口市市場監督管理局通報，近日，有網友在網絡上發佈海口市龍華區紫荊花園二期業主與小區內託管機構產生糾紛的視頻，海口市市場監督管理局龍華分局高度重視，已會同教育、住建部門以及屬地政府成立調查組，對涉事託管機構開展聯合檢查，確保學生午託午休規範安全。據南海網此前報道，近日，網傳有學生家長反映稱，在海口濱海九小附近的紫荊花園二期小區業委會和業主、物業人員阻止小區午託機構人員帶孩子進入小區，並要求午託機構停止繼續經營，孩子只能在學校內空地吃飯，午休難以保障。業委會稱，午託機構數量太多擾民頻繁業主意見大，目前該小區不少午託機構已經暫停，轄區多個職能部門進行了實地走訪調研，暫未得出具體處理意見。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】致 4 死 1 傷，省安委辦掛牌督辦懷仁市較大道路交通事故&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據山西省應急管理廳網站消息，2 月 16 日 7 時 42 分許，山西省懷仁市河大線由西向東 6KM+194M 處，發生一起一輛輕型欄板貨車與一輛重型欄板半掛車碰撞事故，共造成 4 人死亡，1 人受傷。山西省安委辦決定對該起事故的查處實行掛牌督辦。山西省安委辦要求朔州市安委會依據《生產安全事故報告和調查處理條例》等有關法律法規和規定，組織進行事故調查，查明事故原因，認定事故性質，分清事故責任，研究提出對有關責任單位和責任人員的處理意見。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】涵蓋舊石器時代至北宋，2024 年五大考古新發現揭曉&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端消息，2 月 20 日，2024 年度山東省五大考古新發現揭曉。萊西市西老莊遺址、臨沂市河東區毛官莊遺址、濟南市長清區齊長城遺址、滕州市母祖山採石場遺址、陽穀縣東張遺址獲評 2024 年度山東省五大考古新發現。這些新發現涵蓋舊石器時代至北宋時期，為研究山東歷史文化提供關鍵線索。截至目前，山東省共有 25 個考古發掘項目入選「全國十大考古新發現」、45 個考古發掘項目入選「山東省五大考古新發現」。2025 年山東將完成中華文明探源工程、「考古中國」重大項目山東研究課題結項，謀劃實施「夏商文明研究工程」。開展齊長城、大運河等專題考古，抓好大汶口遺址、焦家遺址等 16 項主動性考古發掘項目實施，力爭取得一批重要考古發現。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】口袋裏突然探出蛇頭，杭州機場查獲女乘客攜帶活蛇過檢&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據@浙江之聲，消息，2 月 20 日，杭州機場安檢查獲一名女性旅客將蛇藏於上衣口袋內過檢。上午 8:14，杭州機場 T4 航站樓國內出發 15 號安檢通道人身檢查員沈柯，在對乘坐 3U3173 次航班前往瀘州的旅客張女士進行人身檢查時，發現其過安全門時神情異常緊張。沈柯加強警惕，按照程序規定對其重要部位進行覈查。當手探查至其上衣口袋時，手探雖未報警，但口袋有異樣凸起。沈柯讓張女士把口袋內的東西拿出來接受檢查時，突然從口袋內探出一蛇頭，令人毛骨悚然。張女士自述該蛇無毒，屬寵物蛇。安檢員告知旅客，根據《民航局關於禁止隨身攜帶活體動物》的相關規定，活體蛇不得隨身攜帶，旅客決定讓其朋友前來領取。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375192.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375192.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 10:24:01 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 去年前 11 個月 3.1 萬未成年人犯罪被批捕，教育部鼓勵行業專家擔任高校兼職教師</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/17400393382723600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得關注？統一法律適用，最高法發佈 4 件懲治虛假訴訟典型案例；商務部：外商累計在華投資設立的企業超過 123.9 萬家；央行公佈 2 月 LPR 報價：5 年期和 1 年期利率均維持不變。今天有哪些部委信息值得關注？統一法律適用，最高法發佈 4 件懲治虛假訴訟典型案例；商務部：外商累計在華投資設立的企業超過 123.9 萬家；央行公佈 2 月 LPR 報價：5 年期和 1 年期利率均維持不變。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;最高檢研究制定低齡未成年人嚴重犯罪覈准追訴意見&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，最高人民檢察院召開「加強民生司法保障」新聞發佈會。最高檢黨組成員、副檢察長宮鳴表示，2024 年，全國檢察機關依法批准逮捕侵害未成年人犯罪 4.3 萬餘件，起訴侵害未成年人犯罪 5.5 萬餘件。此外，2024 年前 11 個月，檢察機關批捕未成年人犯罪 3.1 萬人，起訴 5 萬人。宮鳴表示，2025 年，最高檢將會同相關部門研究出台加強未成年人罪錯行為分級幹預矯治的意見和研究制定低齡未成年人嚴重暴力犯罪覈准追訴案件的意見，聚焦電競酒店、酒吧等場所違規接待未成年人、未成年人濫用藥物等問題，通過制發檢察建議、公益訴訟、情況通報等方式，助推社會治理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;維護供用水秩序，水利部全面部署各地春灌保障工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據水利部網站 2 月 20 日消息，當前，全國各地已陸續進入春灌春播季節。水利部全面部署、指導各級水利部門細化實化措施，統籌做好蓄水保水、水源調度、設施維養、用水管理、科學灌溉等工作，維護好供用水秩序。目前，黃河流域山西、山東、陝西等省份部分引黃灌區已開機提水開啓春灌工作，助力冬小麥等返青，山東位山、四川玉溪河等灌區提前開展蓄水工作，優先引蓄至灌區下游渠道，緩解春灌高峯期用水壓力。長江流域灌區正加快農田水利冬修與清淤掃障、水毀工程設施修復等，確保春灌期間輸水安全順暢。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;統一法律適用，最高法發佈 4 件懲治虛假訴訟典型案例&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/17400393382723600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據最高人民法院 2 月 20 日消息，現階段民事訴訟中的虛假訴訟行為仍然時有出現，嚴重妨害司法秩序，侵害對方當事人或案外人合法權益；有的虛假訴訟案件由於程序銜接溝通不暢，導致虛假訴訟行為人的法律責任不能及時有效落實；部分虛假訴訟刑事案件在法律適用標準、刑事政策把握尺度等方面不統一。為深入貫徹落實黨中央決策部署，進一步加強虛假訴訟懲治工作力度，最高人民法院遴選發佈近年來生效的 4 個依法懲治虛假訴訟犯罪典型案例，以充分發揮司法裁判的規範指引和行為導向作用，推動解決司法實踐中存在的問題。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;八部門：鼓勵本科高校聘請行業專家等擔任兼職教師&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「微言教育」微信公眾號 2 月 20 日消息，近日，教育部等八部門印發《普通本科高校產業兼職教師管理辦法》。產業兼職教師是指由普通本科高等學校聘請，以兼職方式承擔特定教育教學和實踐創新任務的行業專家、專業技術人才和高技能人才。《管理辦法》明確了產業兼職教師的行業來源和從業經歷，從政治素質、年齡學歷、取得的應用性成果等方面明確了產業兼職教師選聘的基本條件，圍繞技術能力、突出貢獻、管理經驗等方面提出優先條件，並對產業兼職教師聘請的程序作出詳細規定。鼓勵高校聘請行業專家、專業技術人才和高技能人才擔任兼職教師，促進教育教學、實訓實踐、科研創新等相互融合。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部：外商累計在華投資設立的企業超過 123.9 萬家&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日上午，國務院新聞辦公室舉行國務院政策例行吹風會，商務部介紹，截至 2024 年底，外商累計在華投資設立的企業超過 123.9 萬家，實際使用外資 20.6 萬億元人民幣。在華的外資企業貢獻了近 7% 的就業，七分之一的稅收、約三分之一的進出口、二分之一的機電產品和高新技術產品的出口。截至目前，外商在華投資已覆蓋了 20 個行業門類、115 個行業大類；在製造業領域，有 31 個大類和 548 個小類都有外商投資。我國作為唯一擁有聯合國產業分類中全部工業門類的國家，外資發揮了舉足輕重的作用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;工信部：已有 2343 家外資企業獲準在華經營電信業務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日上午，國務院新聞辦公室舉行國務院政策例行吹風會，工業和信息化部介紹，截至 2024 年底，已有 2343 家外資企業獲準在華經營電信業務，為電信用戶帶來了更多選擇和差異化服務。2024 年，工業和信息化部會同相關部門制定了《關於開展增值電信業務擴大對外開放試點工作的通告》，明確在北京、上海、海南、深圳等 4 地試點取消互聯網數據中心（IDC）等多項業務的外資股比限制，該政策受到了廣泛關注和積極評價。目前，4 地已經分別多次召開外資企業座談會，積極開展政策解讀，加強與外資企業溝通對接，目前已有數十家外資企業正在積極申請參與。下一步，工業和信息化部將根據試點情況不斷完善開放政策，主動對接國際高標準經貿規則，持續提升電信領域對外開放水平，助力構建更高水平開放型經濟新體制。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;發改委：將盡快出台 2025 年版鼓勵外商投資產業目錄&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，國家發改委利用外資和境外投資司負責人華中在國務院政策例行吹風會上表示，關於修訂擴大《鼓勵外商投資產業目錄》，去年年底，國家發改委會同商務部已經公開發布徵求意見稿，徵求意見稿條目約 1700 條，比 2022 年版大概增加了 200 多條。在徵求意見過程中，國家發改委收到社會各界提出的 140 多條建議，內容涉及設備製造、關鍵元器件生產、科技服務、生產性服務等多個領域。目前，國家發改委正在根據各方面反饋意見進行修改完善，將盡快按程序出台 2025 年版鼓勵目錄。新目錄將重點增加先進製造業、現代服務業、高新技術、節能環保等領域條目，同時也鼓勵外資更多投向中西部地區和東北地區。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行公佈 2 月 LPR 報價：5 年期和 1 年期利率均維持不變&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中國人民銀行網站消息，中國人民銀行授權全國銀行間同業拆借中心公佈，2025 年 2 月 20 日貸款市場報價利率 (LPR) 為：1 年期 LPR 為 3.1%，5 年期以上 LPR 為 3.6%，均較上月維持不變。以上 LPR 在下一次發佈 LPR 之前有效。貸款市場報價利率 (LPR) 由各報價行按公開市場操作利率 (主要指中期借貸便利利率) 加點形成的方式報價，由全國銀行間同業拆借中心計算得出，為銀行貸款提供定價參考。目前，LPR 包括 1 年期和 5 年期以上兩個品種。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;警方去年查處黃賭案件 50 餘萬起，打掉賭球團夥 500 餘個&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據公安部網站 2 月 20 日消息，2024 年，全國公安機關緊緊圍繞人民羣眾反映強烈的涉黃涉賭等治安突出問題，持續強化面上清查、專項打擊和重點整治，有效淨化社會治安環境，維護社會和諧穩定。公安機關全年共破獲黃賭刑事案件 6 萬餘起，查處黃賭治安案件 50 餘萬起。其中，公安機關掛牌督辦黃賭重點案件 500 餘起，成功打掉一批黃賭團夥，搗毀了一批黃賭窩點。查破農村賭博類刑事案件 1 萬餘起、治安案件 10 萬餘起，農村賭博警情明顯下降。針對夏季高發的賭球等賭博現象，公安機關以深入推進夏季治安打擊整治行動為牽引，集中打擊利用重大國際足球賽事賭球違法犯罪，破獲賭球刑事案件 800 餘起，打掉賭球團夥 500 餘個。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375144.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375144.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 10:22:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普任內將迎多項盛事，美國旅遊界擔心承接能力不足</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;加州舊金山金門大橋是美國著名景點之一。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250220/174003878141139200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這些盛事包括世界盃、美國獨立 250 週年以及奧運會等。如果不進行改進和升級，美國可能會錯失數百萬遊客和近 190 億美元的消費支出。這些盛事包括世界盃、美國獨立 250 週年以及奧運會等。如果不進行改進和升級，美國可能會錯失數百萬遊客和近 190 億美元的消費支出。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;就在美國即將迎來男足世界盃（2026 年）、獨立 250 週年（2026 年）以及洛杉磯奧運會（2028 年）等重大盛事之際，旅遊界對該國陳舊的硬件設施、糟糕的簽證流程以及安全技術等突出問題發出了預警。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;非營利組織美國旅遊協會此前委託前政府官員和行業專家進行了調研，並於當地時間 2 月 19 日發佈報告。報告預計，美國有望在最近兩年內吸引 4000 萬海外遊客，這一需求將釋放 1000 億美元的經濟貢獻，與此同時也為國家安全、經濟增長帶來了潛在危險，並呼籲白宮和國會立即採取行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該報告援引牛津經濟研究院的一項研究稱，如果不進行改進和升級，美國可能會錯失數百萬遊客和近 190 億美元的消費支出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近一個月裏，美國連續發生了多起航空事故，其中僅達美航空和波音客機就涉及多起。業內人士認為，其原因在於飛機航線密度高、空管人員人手緊缺、工作強度高等。儘管美國擁有超過 3300 個民用機場，但許多機場的設施老化和維修效率低下是其普遍問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總統特朗普剛一上台就授權馬斯克帶領「政府效率部」在整個聯邦政府系統中進行大幅削減，包括在就職第一天簽署行政令凍結全美 774 個空管崗位。這直接導致部分機場塔台缺編率達 37%，空管人員嚴重不足。而前述重大盛事都在特朗普的 4 年任期內進行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;協會的 CEO 傑夫·弗里曼告訴 ESPN，特朗普反覆提出要讓 2026 年北美世界盃成為賽會的黃金標準，以及承辦有史以來最偉大的奧運會。要實現這些目標，政府必須進行投資，而且窗口期非常短暫。弗里曼表示，擺在美國面前的是難得的歷史機遇，問題是能否抓住。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250220/174003878141139200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國旅遊協會表示，聯邦政府尤其需要對簽證受理和機場安全進行額外投入。弗里曼透露，他在上週前往白宮，向相關官員進行了遊説。期間他重點提出了簽證等待漫長的問題，一些可能參加世界盃的國家（如哥倫比亞等傳統足球強國）公民簽證批准時間接近兩年，這無形中為運動員設置了障礙。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375943.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375943.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 09:58:25 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>烏克蘭關鍵籌碼縮水，俄羅斯宣佈收回庫爾斯克 60% 被佔區</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 9 日，俄羅斯庫爾斯克州，俄羅斯軍人正在前行。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174004278597425100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;歐盟準備為烏克蘭提供價值至少 60 億歐元的軍事援助。歐盟準備為烏克蘭提供價值至少 60 億歐元的軍事援助。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據新華社消息，1 月 19 日，俄羅斯武裝力量&lt;span&gt;&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;謀部第一副&lt;span&gt;&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;謀長謝爾蓋·魯茨科伊宣佈，俄軍已收回庫爾斯克州 800 多平方公里土地，佔該州被烏方控制區域的 64%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 8 月，烏克蘭對俄羅斯西南部庫爾斯克州發動突襲，為俄烏衝突以來烏克蘭首次攻入俄羅斯本土。戰鬥初期，烏軍迅速佔領庫爾斯克州 100 個定居點和 1294 平方公里土地。但隨着戰線拉長、俄軍加大反擊，烏克蘭的佔領區逐步縮減。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭計劃通過對庫爾斯克的突襲迫使俄羅斯從烏東部調走軍隊、減輕烏東部戰場的壓力，同時也想通過佔領俄羅斯本土來增加籌碼以便未來與俄羅斯談判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週三早些時候，俄羅斯總統弗拉基米爾·普京稱俄羅斯武裝部隊士兵已越過庫爾斯克地區俄羅斯與烏克蘭邊界，俄羅斯武裝力量正在整個接觸線上發動攻勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭國家安全與國防委員會反虛假信息中心主任安德烈·科瓦連科否認了普京的説法。他稱俄羅斯破壞偵察小組試圖進入烏克蘭領土，該破壞偵察小組已被摧毀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了庫爾斯克的進展，魯茨科伊在週三的採訪中還透露，在烏克蘭東部戰場，俄羅斯控制了頓涅茨克、扎波羅熱和赫爾松地區 75% 的土地，盧甘斯克地區則有 99% 都處於俄軍控制中。他把去年稱為俄烏衝突的轉折點，認為烏克蘭之後難以在戰場上取得重大突破。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174004278597425100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着美國總統唐納德·特朗普與烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基矛盾激化，被排除在俄美會談之外的歐洲國家正在討論加大對烏克蘭的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐盟官員透露，歐盟成員國準備為烏克蘭提供價值至少 60 億歐元的軍事援助，也是俄烏衝突開始以來對烏克蘭的最大規模軍事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;援助的方式為提供武器或資金，分配比例將參照各成員國的國民總收入情況，部分資金還將來自俄羅斯在歐盟被凍結的資產。據媒體獲得的援助草案，歐盟將向烏克蘭提供至少 150 萬枚大口徑火炮彈藥、無人機、防空系統和導彈。下週，歐盟成員國外長將對援助計劃進行審閲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 24 日，歐盟委員會代表團將訪問烏克蘭，當天也是俄烏衝突滿 3 年之際。歐盟計劃在俄烏衝突 3 週年之前公佈對俄羅斯的新一輪制裁。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375926.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375926.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 09:29:12 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>緬甸妙瓦底 200 名中國籍涉詐嫌犯押解回國</title>
            <description>&lt;p&gt;今天（2 月 20 日）下午，隨着一架中國民航包機降落在江蘇南京碌口國際機場，緬甸向我遣返的緬甸妙瓦底地區中國籍涉詐犯罪嫌疑人經泰國被我國警方押解回國，這批共 200 名犯罪嫌疑人將搭乘 4 架包機被押回，未來幾天預計還會有 800 餘名中國籍涉詐犯罪嫌疑人被陸續押解回國，這是中緬泰三國開展國際警務執法合作取得的重大標誌性戰果。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375937.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375937.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 09:16:52 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>C919 年產能將達 50 架，中國商飛「拽飛」一條高端製造產業鏈 | 上海加速跑</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;C919。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250218/17398799722810400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;由大飛機延伸出來的產業鏈不斷完善。由大飛機延伸出來的產業鏈不斷完善。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端 2 月 16 日消息，執飛國產大飛機 C919 的飛行員正加緊培訓，今年，C919 的產能預計將達到 50 架。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞從 2025 年上海市重大工程項目清單上發現，多個大飛機產業項目處於「在建」狀態，包括中國商飛&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總裝&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;製造中心浦東基地建設項目、C929 寬體客機研發保障建設項目以及 C919 大型客機&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總裝&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;製造能力提升建設項目等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，中國商飛已步入批產提速和規模化系列化發展新階段，其在浦東佈局了「一總部三中心」，已基本形成張江、世博、臨港、祝橋等區域為主，總部運營、製造研發和試飛交付兼備的大飛機規劃佈局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由大飛機延伸出來的產業鏈也在不斷完善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 App 顯示，2024 年 12 月 31 日，由中國商飛全資持股的上海飛機試飛工程有限公司成立，經營範圍含工程和技術研究和試驗發展、氣象信息服務、通用航空服務、數據處理服務、軟件銷售、租賃服務等。這意味着，試飛及適航取證正在進入產業化階段。&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250218/17398799722810400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250219/173993594765845500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;2025 上海重大工程清單截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250219/173993598868610300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;2025 上海重大工程預備項目清單截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;我國大飛機產業適航取證的突破始於 ARJ21。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2002 年 4 月，支線客機 ARJ21 項目經國務院批准開始立項研製。這是中國首款完全按照國際適航標準自主研製的中短程渦扇支線民航飛機，座級 78-97 座，航程 2225-3700 公里。2008 年，ARJ21 在上海大場機場完成首飛；2014 年，ARJ21-700 獲得了中國民航局頒發的型號合格證書。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「飛機適航取證最難的是氣動安全和氣象安全，這兩個問題都是不可預知的風險造成的，是取證的兩座大山。」近日，中國商飛工程總師、C909 飛機系列總設計師、中國商飛科技委常委陳勇在&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年復旦大學管理學院新年論壇接受界面新聞採訪時表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了對標最高標準適航條款，研究團隊從零開始開發了&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;風洞&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;實驗技術，開展各項試飛檢測，從無到有建立動力分析、預測、保護等技術體系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;取證之後大約有一年半時間，ARJ21 遲遲不能交付進入航線。陳勇透露，因為這架飛機主要飛小機場、高原、山溝，而駕駛艙採用的是傳統支線客機的駕駛艙，到處是亮燈的儀表儀盤，讓飛行員感覺工作負荷比較重。此外，高原飛行時飛機着陸速度比平時快，小機場跑到距離較短，也增加了飛行員的操作難度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為此，研發團隊採用了靜暗駕駛艙的設計方案，只對有問題的數據進行聲音燈光的告警。同時，研發團隊使用智能化管理系統，梳理了故障源頭及其導致的各種連鎖式反應，讓飛行員只需處理源頭故障便能解決所有連鎖問題。同時，研發團隊開發了一鍵起飛、復飛的智慧駕駛系統，進一步減少飛行員的操作動作。陳勇透露，相比同類飛機，ARJ21 的最小基礎工作量減少了 28%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015 年，ARJ21 成功交付國內航司，正式進入商業化運營。2020 年 1 月 10 日，ARJ21 榮獲國家科學技術進步獎一等獎。2024 年珠海航展上，中國商飛宣佈 ARJ21 飛機增加商業名稱 C909。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「飛機的問題解決了，飛行安全的問題也解決了，怎樣進一步提高經濟性？技術永遠在發展，我們要注意安全性和經濟性平衡的設計技術。」陳勇説。中國商飛通過微觀尺度的優化，讓飛機阻力減小，升力提高，飛機性能大幅度提升，跑道長度縮短了 160 米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他透露，當前 C909 實現國內高原機場全覆蓋，每週都有定期航班。同時，C909 已經銷往印尼、越南、緬甸等十個國家運行。C909 系列累計交付量突破 160 架，安全運行突破 50 萬個小時，為超過 1900 萬人次乘客搭建安全航線。如今，C909 已經成為中國支線飛機的主力，在支線飛機市場中佔比達七成。在全球市場同等機型中，去年 C909 的交付量佔比達 60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「經過幾十年的發展，全球民航業進入週期性時刻，安全運行壓力不斷增加。」陳勇談及全球範圍內發生的多起空難事故表示，其中的原因涉及飛機本體設計、飛行管理以及維修等多重因素，行業需要積極跟蹤，吸取經驗教訓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何讓國產商用飛機飛得更好？他強調，安全第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據其介紹，民航局規定了持續適航制度。根據民用航空器適航管理條例，取得適航證後，必須保證其始終處於持續適航狀態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳勇透露，對於飛機在製造運營過程中發生的問題，以及其他國家飛機發生的問題，中國商飛都會仔細跟蹤研究，對照國產大飛機，開展風險發生概率和危害程度的量化評估，再由技術委員會評審決定是否採取相關措施，如加強飛行員培訓、完善生產線、更改設計方案等。每一項舉措均具備時效性，否則飛機無法繼續運行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C909 催生了一批本土適航服務機構。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2007 年，民航上海航空器適航審定中心成立，從航空工業設計部門、航空製造單位、外資企業、航空公司、政府部門、高校等地方吸納了一批高素質的專業技術人員；中國飛機強度研究所是我國唯一的飛機強度研究、驗證於鑑定中心，2013 年在上海新建上海分所……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C909 作為中國首個全面對標&amp;nbsp;FAR-25 部（美國聯邦航空條例）&amp;nbsp;和&amp;nbsp;CCAR-25 部（中國運輸類飛機適航標準）&amp;nbsp;的機型，填補了國內適航審定流程的空白。其經驗不僅限於技術層面，更在於構建了一套覆蓋法規、人才、流程、生態的完整體系，為國產大飛機走向全球探出了一條可行之路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從中國商飛的規劃來看，未來 C 系飛機譜系將愈加完善：C909 完成了支線飛機適航取證的研發探路，C919 完成了首款噴氣式中程幹線客機的自研，C929 將成為首款自研噴氣式遠程寬體客機。2024 年 9 月，中國商飛曾在哈爾濱國際航空樞紐建設大會上宣佈，C939 大型洲際客機正式進入預研階段。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250219/173993920395562600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;中國商飛供應商名單。根據官網信息製圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;當前，國產大飛機正在進入產能爬坡階段，將為產業鏈公司帶來廣闊的增長空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依託中國商飛&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總裝&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;中心浦東基地，臨港新片區正在建設大飛機園。2020 年，首批入駐項目包括中國建材航空複合材料研製、國家商用飛機製造工程技術研究中心、普勵航空質量認證平台等航空研發與製造類項目，高博航空機載通信系統研製項目、新創航空複合材料設備研發中心等航空工裝與內飾類項目，恆聖凱航材分撥中心、綜保物流航空供應鏈服務中心等航空物流與供應鏈管理服務類項目，中航租賃航空器融資租賃項目、埃森博航空器資產評估中心等航空金融與航空文創類項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月，港新片區管委會高新產業和科技創新處副處長李向聰曾向媒體透露，臨港新片區目前已初步形成涵蓋飛機&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總裝&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、材料與結構件、動力系統、機載系統、飛機 MRO、檢測服務、航空服務等板塊的產業鏈，2023 年產值達 127 億元，民用航空產業集羣已初見雛形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;臨港計劃用 3 年時間，在完善產業鏈方面，持續優化從&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總裝&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;集成、機體結構、複合材料、航空發動機、機載系統到檢測維修的核心產業鏈條；在保障批產方面，支持大飛機批產能力達 200 架，機體結構、複合材料、發動機、機載系統四個核心環節累計引入一批覈心供應商、骨幹企業達 100 家，大飛機本地配套一級供應商佔比 10%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，C919 飛控系統、駕駛艙顯示系統、黑匣子供應商中航機載系統公司，正式搬遷至位於上海市閔行區的中航機載「三中心一中部」，大飛機產業鏈公司進一步集聚上海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 7 月，《上海市關於支持民用大飛機高端產業鏈發展，促進世界級民用航空產業集羣建設的若干政策措施》印發。上海希望到 2026 年，國產民用大飛機生產能力大幅提升，上海新增引育大飛機高端產業鏈重點企業 60 家以上，大飛機產業鏈本地配套供應商及合作單位達到 150 家左右，實現新增投資 700 億元以上，大飛機產業規模達到 800 億元左右。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12365195.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12365195.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:40:21 GMT</pubDate>
            <author>劉素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>曲靖三名落馬廳官同日被處分：熱衷「小圈子」，搞利益交換</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250220/174003834850593100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;地處珠江源頭的曲靖市 2024 年掀起一場波及範圍甚廣的反腐風暴，有超過 10 名縣處級以上幹部落馬。地處珠江源頭的曲靖市 2024 年掀起一場波及範圍甚廣的反腐風暴，有超過 10 名縣處級以上幹部落馬。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;雲南省曲靖市系統性反腐進入追責問責階段。2025 年 2 月 20 日，雲南省紀委監委通報，去年落馬的曲靖市原副市長李金林和陳志被開除黨籍和公職，曲靖市人大常委會原副主任畢尚鵬被開除黨籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，李金林存在的問題主要包括「為謀求個人職務晉升搞政治攀附，熱衷‘小圈子’、搞利益交換，搞迷信活動」「違背組織原則，隱瞞不報持有股票情況，利用職權為他人職務晉升、崗位調整謀取利益；利用職權為親屬謀取私利；利用職務便利為他人在承攬工程項目、借款融資等方面謀取利益，非法收受鉅額財物」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，陳志存在的問題主要包括「為謀求職務晉升，搞團團夥夥，搞利益交換，對抗組織審查」「罔顧中央八項規定精神，違規收受禮品，向從事公務的人員贈送禮品，出入私人會所並接受宴請」「利用職務便利以及地位形成的便利條件為他人在承攬工程、職務調整等方面謀取利益，索取和非法收受鉅額財物」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;畢尚鵬被通報存在「對黨不忠誠不老實，對抗組織審查，搞迷信活動」「貪慾膨脹，大搞權錢交易，利用職務便利為他人在工程承攬、職務晉升等方面謀取利益，非法收受鉅額財物」等問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這三人均是在曲靖市去年掀起的反腐風暴中落馬，其中李金林於 2024 年 4 月被查，陳志和畢尚鵬都是在當年 7 月被查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250220/174003834850593100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地處珠江源頭的曲靖市 2024 年掀起一場波及範圍甚廣的反腐風暴，有超過 10 名縣處級以上幹部落馬，包括 1 名市委副書記，1 名市人大常委會主任，3 名市人大常委會副主任，以及 3 名副市長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他們分別是原市委副書記陳世貴，市人大常委會原黨組書記、主任陳世禹，市人大常委會原副主任畢尚鵬，市人大常委會原副主任朱開榮，市人大常委會原黨組副書記、副主任唐開榮，原副市長李金林，原副市長陳志，原副市長劉本芳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據封面新聞引自曲靖市紀委監委數據，2024 年以來，當地已累計有 70 餘人因涉嫌違紀違法接受調查，涉及農業農村局、生態環境局、交通運輸局、水務局、衞健局、教體局、住建局等多個政府部門，以及學校、醫院、研究院等單位。其中，公職人員超過 50 人，村（街道）黨總支書記 5 人，私企法人、實際控制人 3 人，律師 1 人。在接受調查的 70 餘人中，有超 20 人為主動投案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曲靖市反腐也挖出大「老虎」。2024 年 6 月 25 日，中央紀委國家監委發佈消息，雲南省委常委，省政府黨組副書記、副省長李石松被查。李石松於 2019 年 1 月-2023 年 12 月在曲靖市工作，曾先後擔任代市長、市長、市委書記等職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李石松被查後，曲靖市委常委會召開會議稱，要深刻吸取李石松涉嫌嚴重違紀違法教訓，堅決肅清流毒影響。2024 年 7 月 10 日召開的曲靖市委常委會要求，堅決肅清系列腐敗案件帶來的惡劣影響。會議還首次提出「系統性修復淨化曲靖政治生態」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375075.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375075.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:04:24 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普稱期待中方領導人訪問美國，外交部回應</title>
            <description>&lt;p&gt;2 月 20 日，外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有外媒記者提問，特朗普昨天還表示，他期待中方領導人訪問美國，但沒有給出具體時間。最後，他還表示，正就 TikTok 問題與中國交談，但也沒有詳細説明情況。外交部能否提供更多細節？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭嘉昆表示，中國的對美政策是一貫的、明確的，我們願本着相互尊重、和平共處、合作共贏的原則，同美方一道推動中美關係穩定健康可持續發展。希望美方認真落實兩國元首通話達成的重要共識，同中方相向而行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「關於你提到的具體問題，我沒有可以提供的信息。關於涉及 TikTok 的問題，中方此前已多次闡明瞭原則立場。」郭嘉昆表示。（澎湃新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12375033.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12375033.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:51:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>美聯儲紀要釋放暫停降息信號，但內部仍未就通脹定性達成一致</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 11 日，美國華盛頓特區，美聯儲主席鮑威爾出席國會參議院銀行委員會聽證會。圖源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174003539720326500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;忽視關稅帶來的一次性價格上漲的觀點，目前並非 FOMC（美聯儲貨幣政策委員會）成員的普遍看法。忽視關稅帶來的一次性價格上漲的觀點，目前並非 FOMC（美聯儲貨幣政策委員會）成員的普遍看法。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;北京時間週四凌晨發佈的美聯儲 1 月會議紀要顯示，在上月底的議息會議上，美聯儲官員一致同意，在通脹持續上升和經濟政策不確定的背景下維持利率穩定。不過，對於新政府政策可能推高通脹的定性，美聯儲內部仍存在分歧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美聯儲在 1 月 28 日至 29 日的會議上將聯邦基金利率目標區間維持在 4.25%-4.5%，為去年 9 月開啓降息週期以來首次暫停降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「委員會一致認為，最近的指標表明經濟活動繼續以穩健的速度擴張。目前通脹率仍然略高，經濟前景不確定，實現就業和通脹目標的風險大致平衡。」紀要稱，在繼續降息之前，需要「在通脹方面取得進一步的進展」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會議紀要顯示，與會者普遍指出通脹的上行風險，再次提到了關稅和移民限制，以及地緣政治緊張格局可能擾亂供應鏈。「貿易和移民政策的潛在變化……有可能阻礙去通脹進程。」會議紀要稱，一些地區的商業聯繫人表示，企業試圖將潛在關稅帶來的更高成本轉嫁給消費者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會議紀要特別提到，一些與會者指出，在今後一段時期，對於通脹的變化，到底是相對持續的，還是由於政府新政策導致的，將變得難以區分。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174003539720326500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凱投宏觀首席北美經濟學家保羅·阿什沃斯（Paul Ashworth）在發給界面新聞的評論中指出，本次會議紀要顯示出，在累計降息 100 個基點之後，美聯儲並不急於繼續放鬆貨幣政策，儘管多數官員仍認為目前的政策立場是限制性的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴克萊銀行也認為，1 月會議紀要釋放的信號是暫停降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「有趣的是，會議紀要稱，只有‘少數幾名與會者’（only a couple of participants）擔心，可能特別難以區分通脹是相對持續的變化，還是可能與政府新政策有關的更短暫的變化。這表明，美聯儲理事克里斯托弗·沃勒最近説的，他更傾向於忽視關稅帶來的一次性價格上漲的觀點，並非 FOMC（美聯儲貨幣政策委員會）成員的普遍看法。」阿什沃斯説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃勒週二在澳大利亞新南威爾士大學發表演講時表示，特朗普政府經濟政策的不確定性不應成為決策阻礙，美聯儲在做決策時應該繼續以數據為主導。他認為，特朗普政府近期實施的關稅政策僅會輕微推高物價，並不會對通脹形成長期壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我的基本判斷是，任何關稅的實施都僅會溫和地推高價格，且影響是短暫的。因此，我們在制定貨幣政策時，應儘可能忽略這些短期效應。」沃勒表示，他承認關稅的影響可能會超出預期，但也要考慮到其他經濟政策可能會增加供應，從而對通脹產生抑制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;惠譽旗下研究公司 BMI 大宗商品分析主管薩布麗·喬杜裏（Sabrin Chowdhury）稍早前對界面新聞表示，美聯儲的政策將取決於通脹和增長衝擊哪個佔據主導地位，預計美聯儲今年在降息方面將更加謹慎，尤其是在特朗普關稅政策將推高美國通脹的情況下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上週的國會聽證會上，美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾表示，鑑於經濟走向存在很大的不確定性，美聯儲並不急於進一步降息。「我們已經接近通脹目標，但還沒有達到。1 月消費者價格指數（CPI）數據高於幾乎所有預期也表達了同樣的意思。我們取得了很大進展，目前希望保持政策限制性。」鮑威爾説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國勞工統計局數據顯示，1 月，CPI 季調後環比上漲 0.5%，漲幅比去年 12 月擴大 0.1 個百分點，扣除食品和能源價格的核心 CPI 環比上漲 0.4%，比前值擴大 0.2 個百分點，為去年 4 月以來的最快增速。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然 1 月美國 CPI 超預期，但不少分析師指出，這其中包含了明顯的季節性因素影響，排除擾動項，美國通脹依然在逐步回落的道路上，5 月或 6 月仍有降息的可能。喬杜裏預計 2025 年美聯儲仍將降息 50 個基點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴克萊銀行維持此前的判斷，即美聯儲將在 6 月降息 25 個基點，以應對通脹和經濟增長放緩，然後在下半年按兵不動，直到 2026 年 6 月再次降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，巴克萊銀行指出，會議紀要顯示，FOMC 啓動了對其貨幣政策框架的評估，該評估將於夏末完成，並在 8 月份的傑克遜霍爾會議上公佈結果。巴克萊銀行預計，2% 的長期通脹目標將被保留，但 2020 年引入的兩個關鍵變化或面臨調整，一是「靈活的平均通脹目標方法」，二是可能重新回到關注就業「偏離」而非 「不足」的評估框架。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12374734.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12374734.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:31:38 GMT</pubDate>
            <author>劉婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>中方首架包機接回 200 名妙瓦底電詐園區中國公民，未來兩天另有 400 人回國</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 2 月 20 日，泰國達府湄索機場，電詐園區被遣返中國籍人員從緬甸移交上飛機。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174003540850276000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;基本上都是男性，多數為人口販賣受害者。專機的目的地為雲南西雙版納。基本上都是男性，多數為人口販賣受害者。專機的目的地為雲南西雙版納。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞報道，緬甸國家管理委員會新聞信息組表示，當地時間 2 月 20 日上午，緬方在泰國湄索地區移交 200 名來自妙瓦底電詐園區的中國籍人員。後續還將有多架包機陸續抵達湄索機場，繼續將被遣返人員接回國內。自今日起 3 天內，總共有 600 人被安排回國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天上午，泰國軍警通過 4 輛雙層大巴從緬甸方面接收中國公民，當地媒體稱他們基本上都是男性。這些中國公民是緬甸方面從詐騙園區遣送出來的相關人員。他們被送往泰國一側的湄索機場，乘坐中方包機航班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後一架中方包機降落在湄索機場，接回這些中國籍人員，目的地為雲南西雙版納。&lt;span&gt;另據《曼谷郵報》等當地媒體報道，&lt;/span&gt;南方航空提前與湄索機場協調安排航班，未來三天中方總共派出 16 個航班，每天最多安排 6 個。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據相關人員供詞及初步調查，其中多數人員為人口販賣受害者，被迫參與了電詐、網賭等違法犯罪行為。緬甸政府妥善安置相關人員並將其遣返移交回原籍國。緬甸積極配合周邊鄰國，開展聯合行動嚴厲打擊妙瓦底電詐園區電詐、網賭等違法行為，將根據法律規定有序開展非法入境人員遣返移交工作，同時進一步解救人口販賣受害者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在一天前，緬方在妙瓦底電詐園區再審查拘留 250 名非法入境外國人。&lt;span&gt;泰國總理佩通坦當天表示，從緬甸的非法「呼叫中心」獲救的約 7000 人正等待被轉移至泰國。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春節假期過後至今，中國同泰國、緬甸等國積極開展雙多邊合作，合力封堵不法分子在有關國家流竄作案，共同剷除網賭電詐毒瘤。目前三國代表正在妙瓦底舉行三方會談，以迅速推進移交外籍人員工作。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174003540850276000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，受騙者涉及的國家遠不止本地區。&lt;span&gt;2 月 12 日，緬甸軍方向泰國移交了從妙瓦底鎮 KK 園區解救的 261 名電詐園區人員。他們來自埃塞俄比亞、巴西、尼泊爾、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;日本、菲律賓、印尼、巴基斯坦等 20 個國家，大多數是被「泰國高薪崗位」吸引過去的。有受害者透露，她的任務是在網上與陌生人發展感情、誘騙對方投資虛構的公司，如果沒能完成指標，就會遭到毆打或電擊等懲罰。有些人被收繳護照後還會被轉移到老撾。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反人口販運非政府組織「全球進步項目」的國際主任 Judah Tana 透露，「電詐園區存在極端殘忍的虐待現象，受害者遍體鱗傷，真是太可怕了，他們彷彿剛從雷區或戰區被解救出來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2 月 5 日上午 9 點起，泰國安全部隊大幅提高了對所有入境點的檢查，包括道路、林道和水道，使移民極難進入該國。這些措施也導致緬甸數萬名非法移民聚集在克倫邦蒲甘古城等地，隨時等待着越境前往泰國的機會。而當地人則擔心邊境將繼續被&lt;span&gt;封鎖，進一步影響他們的正常生活。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12374813.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12374813.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:26:16 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>每戶 5000 美元？特朗普和馬斯克考慮給美國選民發錢</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 19 日，華盛頓，特朗普與馬斯克乘坐海軍一號直升機抵達白宮南草坪。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/17400347149451400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普表示，目前考慮的方案是把政府效率部節省下來的 20% 資金返還給納稅人。特朗普表示，目前考慮的方案是把政府效率部節省下來的 20% 資金返還給納稅人。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2 月 19 日，美國總統唐納德·特朗普在佛羅裏達州邁阿密參加投資大會時宣佈，他正在考慮把「政府效率部」改革措施節省下來的部分資金返還給美國納稅人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普表示，目前考慮的方案是把節省下來的 20% 資金返還給納稅人，另外 20% 用於償還聯邦政府債務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他稱這樣的方案還能鼓勵納稅人主動向政府效率部舉報聯邦政府部門的浪費情況，「他們會參與到我們的省錢行動中來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國政府效率部官網公佈的數據顯示，截至目前，該部門通過打擊欺詐、取消合同、重新談判協議、裁員、出售資產等手段，為聯邦政府節省了 550 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府效率部負責人埃隆·馬斯克此前設定的目標是讓聯邦政府開支削減 2 萬億美元。上月，他承認 2 萬億是一個理想化的目標，「如果我們爭取 2 萬億，我們才有很好的機會實現 1 萬億。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普提到的把節省資金返還給美國人的想法正是來自馬斯克和美國投資公司 Azoria 首席執行官詹姆斯·菲什巴克。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/17400347149451400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週三早些時候，菲什巴克在社交媒體發文，建議特朗普和馬斯克把政府效率部省下來的錢拿出 20% 返還給 7900 萬個納稅家庭。他計算，如果政府效率部能實現削減開支 2 萬億美元的目標，每戶家庭將能獲得 5000 美元的「分紅」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菲什巴克認為「分紅」支票可在明年 7 月後發給美國納稅人，「分紅」措施還能鼓勵民眾舉報聯邦政府機構濫用資金問題，進一步擴大政府效率部的省錢成果。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174003474397878800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;馬斯克隨後回貼，稱會與特朗普討論該方案。週三被記者問到馬斯克是否提議了「分紅」方案後，特朗普回應：「我愛這個方案。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新冠疫情時期，美國前總統約瑟夫·拜登曾給美國公民「撒錢」刺激消費，該措施也被指推高了通脹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菲什巴克在貼文中稱，政府效率部的「分紅」是來自節省的開支，新冠刺激金則是通過增加赤字獲得的資金。他指出，「分紅」支票只發給美國的納稅家庭，而納稅家庭更傾向於把額外收入存進銀行，而不是用來消費。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他引用了 CNBC 在 2019 年的一項調查，顯示 71% 的美國人在額外獲得 5000 美元后會將其用來償還債務，或者存起來以備不時之需，或者為上大學、退休等遠期目標進行投資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但美國作家兼漫畫家斯科特·亞當斯發文，質疑政府效率部節省的資金最終可能被聯邦政府用作「存錢罐」。馬斯克隨後回覆強調，平衡預算才是政府效率部的首要任務。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12374665.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12374665.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:19:02 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>未成年人犯罪記錄「應封未封」，如何幫助其 「無痕」迴歸社會？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20241021/1729480974089_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「預防就是保護，懲治也是挽救」。「預防就是保護，懲治也是挽救」。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;未成年人犯罪記錄封存制度，旨在幫助未成年人去除「標籤化」，順利入學、就業、重新迴歸社會。但司法實踐中，未成年人犯罪記錄「應封未封」或者違規查詢導致泄露信息的案事件時有發生，嚴重影響對涉案未成年人的教育、感化、挽救效果。2025 年 2 月 20 日，最高人民檢察院舉行的「加強民生司法保障」新聞發佈會發佈了這樣一則典型案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012 年 10 月，餘某某（男，時年 16 歲）因犯搶劫罪被判處有期徒刑二年，宣告緩刑三年。大學畢業後，餘某某因擔心受犯罪經歷影響，長期從事臨時性工作。但從 2023 年下半年開始，餘某某求職屢次被拒。2024 年 4 月，餘某某嘗試註冊某外賣軟件騎手，但該軟件提示不符合平台服務規定，無法註冊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;餘某某懷疑可能由於自己犯罪記錄未封存導致就業困難，遂向原承辦案件的公安機關、人民法院尋求幫助，但問題均未獲得解決。2024 年 6 月 17 日，餘某某向陝西省西安市長安區人民檢察院提出申請，請求檢察機關針對未成年人犯罪記錄封存制度在其所涉刑事案件中落實情況開展監督。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接到餘某某法律監督申請後，長安區人民檢察院向同級公安機關、人民法院核實有關情況，要求協助核實是否已對餘某某的犯罪記錄進行了封存，同時核實是否存在違規泄露、違規查詢問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經核實，公安機關執法辦案平台、全國違法人員信息庫中均無餘某某犯罪記錄有關信息，人民法院、人民檢察院均對餘某某犯罪記錄依規予以封存。但公安機關在落實未成年人犯罪記錄封存制度中存在個別不到位問題。檢察機關向公安機關提出檢察建議，要求為餘某某依法出具無犯罪記錄證明，並對既往未成年人犯罪記錄封存情況進行全面排查，規範封存、查詢和證明出具流程。同時，區檢察院認為本案問題可能具有一定的普遍性，遂向市院報告。同年 7 月 5 日，公安機關書面回覆，已為餘某某出具無犯罪記錄證明；針對檢察建議提出的問題，開展了全面摸排，未發現其它違規泄露問題。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20241021/1729480974089.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西安市人民檢察院聯合同級公安機關、人民法院在全市範圍內開展封存情況專項摸排，重點對 2012 年 12 月 31 日前辦結的案件進行覈查，監督公安、法院依法封存「應封未封」未成年人犯罪記錄 4 件、撤銷已公開未成年人犯罪案件法律文書 4 份，並根據此次摸排經驗，構建未成年人犯罪記錄封存大數據法律監督模型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關還協同團委、民政等部門，對包括餘某某在內的數名「應封未封」影響就業的未成年人開展就業技能培訓，並聯系市場監管等部門為其拓展就業渠道。目前，上述人員均已順利就業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民檢察院黨組成員、副檢察長宮鳴在發佈會上表示，未成年人檢察將堅持「預防就是保護，懲治也是挽救」理念引領，積極踐行「堅持依法辦案、落實寬嚴相濟、遵循辦案規律、注重標本兼治」，全面強化未成年人犯罪預防和治理工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「2025 年，將會同相關部門研究出台加強未成年人罪錯行為分級幹預矯治的意見，研究制定辦理低齡未成年人嚴重暴力犯罪覈准追訴案件的意見，聚焦電競酒店、酒吧等場所違規接待未成年人、未成年人濫用藥物等問題，通過制發檢察建議、公益訴訟、情況通報等方式，助推社會治理。」 宮鳴説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於未成年人權益保護，宮鳴介紹，2024 年，全國檢察機關依法批准逮捕侵害未成年人犯罪 4.3 萬餘件，起訴侵害未成年人犯罪 5.5 萬餘件。通過制發「督促監護令」、撤銷監護人資格、支持起訴、提起公益訴訟等司法手段，積極維護未成年人合法民事、行政權益。受理未成年人民事支持起訴案件 5100 餘件。辦理未成年人保護領域公益訴訟案件 1.2 萬餘件。救助未成年人 1.6 萬餘人，發放司法救助金 1.7 億餘元。最高檢加強專門教育和專門矯治教育的法律監督，推動建立罪錯未成年人臨界預防、家庭教育、保護處分等有機銜接的分級幹預制度。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12373425.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12373425.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 06:45:08 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>緬甸遣返 200 名妙瓦底電詐園區中國籍人員</title>
            <description>&lt;p&gt;緬甸國家管理委員會新聞信息組表示，當地時間 2 月 20 日上午，緬方在泰國湄索地區移交 200 名來自妙瓦底電詐園區的中國籍人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據相關人員供詞及初步調查，其中多數人員為人口販賣受害者，被迫參與了電詐、網賭等違法犯罪行為。緬甸政府妥善安置相關人員並將其遣返移交回原籍國。緬甸積極配合周邊鄰國，開展聯合行動嚴厲打擊妙瓦底電詐園區電詐、網賭等違法行為，將根據法律規定有序開展非法入境人員遣返移交工作，同時進一步解救人口販賣受害者。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12374370.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12374370.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 06:17:30 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>拜登、哈里斯卸任後簽約好萊塢中介，試圖繼續影響美國輿論</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2023 年 10 月 13 日，費城，拜登發表講話。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250205/173876263650944000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;未來哈里斯或專注於演講和出版。拜登的具體業務則可能包括參與流媒體紀錄片、傳統的白宮歲月回憶錄、關於領導力和治理的巡迴演講等。未來哈里斯或專注於演講和出版。拜登的具體業務則可能包括參與流媒體紀錄片、傳統的白宮歲月回憶錄、關於領導力和治理的巡迴演講等。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;卸任不到 1 個月，美國前總統拜登和前副總統哈里斯已相繼與好萊塢大型娛樂公司簽約，再次成為「同事」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據福克斯、《綜藝》等媒體報道，哈里斯前副總統與創新藝人經紀公司（Creative Artists Agency，簡稱 CAA）在 2 月 18 日就簽訂了合同，協議內容涉及演講和出版。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在更早之前的 2 月 4 日，82 歲的拜登再次與 CAA 簽約。CAA 在社交媒體上發佈聲明，稱此前已在拜登任職副總統期間與其簽約。當時該公司出版了拜登的個人回憶錄並進行了為期 42 天的巡演，在全美範圍內售出超 8.5 萬張門票，並完成多場演講活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;寫書、演講賺外快幾乎是退休總統們的標配，繼續通過各種媒介渠道影響公共話語。而像奧巴馬那樣年輕且受歡迎程度高的還能頻繁出席商業活動，甚至客串綜藝脫口秀。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;拜登從 1973 年開始出任參議員，任參議員長達 36 年。奧巴馬執政時期，拜登擔任了 8 年的副總統。美國副總統同時也兼任參議院議長。美國納稅人聯盟計算，拜登在國會累計工作了 44 年，在公共服務方面有着極其豐富的經驗。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;總統退休金加上國會成員退休金，拜登每年能拿到 41.28 萬美元&lt;/span&gt;。在其 2017 年 1 月正式卸任副總統後到 2019 年 7 月期間，拜登和妻子的收入超過了 1500 萬美元。其中，圖書合同和演講活動就給他帶來了超 400 萬美元的收入。卸任副總統後的拜登常出現在美國各大學的演講台上，據悉出席一場演講活動的「出場費」均價為 10 萬美元，有時甚至能達到 19 萬美元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250205/173876263650944000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;業內專家預計，未來拜登很可能借鑑&lt;/span&gt;此前的成功經驗，業務包括&lt;span&gt;參與宏大議題的流媒體紀錄片、傳統的白宮歲月回憶錄、關於領導力和治理的巡迴演講等。與此同時，拜登也可以藉助這些平台接觸到年輕的受眾，繼續倡導他在任期內未能實現的主張。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，拜登最讓人擔憂的是他的年齡問題。根據他離任前最近一次的體檢聲明，拜登被描述為「健康」且「強健」的老人，患有阻塞性睡眠呼吸暫停、心房顫動、高血脂、胃食管反流、季節性過敏、脊柱關節炎和足部神經病變‌等疾病。在&lt;span&gt;2024 年 6 月 27 日與特朗普的首場電視直播辯論中，拜登糟糕的表現可以用「災難」來形容，直接導致自己無奈放棄尋求連任。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CAA&lt;span&gt;成立於 1975 年，總部位於洛杉磯比佛利山莊，業務範圍涵蓋電影、電視、音樂、戲劇、體育、電子遊戲、互聯網等領域，為喬治·克魯尼、&lt;/span&gt;湯姆·克魯斯、布拉德·皮特、碧昂絲、賈斯汀·比伯、麥當娜、C 羅、孫興慜、德懷恩·韋德、奧巴馬伕婦、希拉里等精英&lt;span&gt;客戶提供營銷解決方案等服務‌。僅&lt;/span&gt;2022 年一年之內，CAA 便從 178 億美元運動員合同中賺取了近 10 億美元佣金。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12313235.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12313235.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 04:29:01 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國持續鬧「蛋荒」，母雞租賃生意火了</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174002112326527100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;支付 25 美元租金，可以獲得一個便攜式雞舍、2 到 4 只母雞、20 多磅飼料，以及飼養指南等，使用一週後歸還給商家，最多能收穫 24 枚蛋。支付 25 美元租金，可以獲得一個便攜式雞舍、2 到 4 只母雞、20 多磅飼料，以及飼養指南等，使用一週後歸還給商家，最多能收穫 24 枚蛋。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;鑑於美國雞蛋平均價格接近歷史最高水平，一些地區掀起了「母雞租賃」熱潮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;例如，消費者向一家名為 Rent the Chicken 的供應商支付 25 美元后，一週內最多就能收穫 24 枚蛋。該價格包含一個便攜式雞舍、兩到四隻母雞、20 多磅飼料，以及飼養説明等，到期後要歸還給商家。平均算下來，一枚雞蛋要花超過 1 美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，根據美國蛋業委員會提供的數據，在過去的一年裏，一打（12 枚）雞蛋的零售平均價格上漲了 65%，達到 4.15 美元，一些地區更是高達 10 美元，平均&lt;span&gt;一枚 0.83 美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rent the Chicken 在其網站上宣傳到，這些新鮮雞蛋的膽固醇含量比商店裏賣的要低三分之一，飽和脂肪含量低四分之一，歐米茄 3 脂肪酸含量是前者的兩倍，試圖突出體驗和更好的營養價值來吸引客戶。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國 1 月份 CPI 同比上漲 3%，其中食品類因肉食蛋品價格高企而繼續小幅上漲，超出市場預期。&lt;span&gt;美聯儲公佈的 1 月會議紀要顯示，大多數與會者指出，如果通脹保持高企，委員會可以將政策利率維持在限制水平。與會者普遍認為，通脹前景存在上行風險，尤其是貿易和移民政策的潛在改變可能帶來的影響，或強於預期的家庭支出。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前 H5N1 禽流感（俗稱禽流感）持續爆發等原因，使得美國持續經歷着嚴重的雞蛋短缺和價格飆升。&lt;span&gt;美國農業部發言人表示，預計 2025 年蛋價還將上漲 20%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174002112326527100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國疾病控制與預防中心（CDC）的數據顯示，美國已報告近 70 例人類感染禽流感病例，其中大部分病例與接觸感染動物有關，路易斯安那州出現了首例感染 H5N1 死亡病例，&lt;span&gt;加州還新增確診「未知暴露源」病例 1 例。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年第四季度，美國有超過 2000 萬隻產蛋雞死於禽流感，這是自 2022 年新冠疫情以來對美國雞蛋供應的最嚴重影響。僅在 11 月和 12 月，就有 1720 萬隻母雞死於禽流感，幾乎佔到全年的一半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;受持續「蛋荒」的影響，&lt;/span&gt;King Kullen、Publix 等&lt;span&gt;連鎖超市的雞蛋貨架空置率上升。去年&lt;/span&gt;10 月中旬，紐約 Morton Wiliams 餐廳一打雞蛋的採購價格為 2.38 美元，眼下他們要支付 5.48 美元，而這已經是批發商打了七折之後的價格。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12373687.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12373687.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:51:46 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普到底想要烏克蘭哪些資源？協議草案曝光</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2017 年 11 月 6 日，烏克蘭 Stebnyk，當地發現一座廢棄的礦山。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174002102664327100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;烏克蘭從資源開採中獲得的經常性收入的 50% 需交給美國。烏克蘭從資源開採中獲得的經常性收入的 50% 需交給美國。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在與美國總統唐納德·特朗普隔空對罵之前，烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基以烏克蘭沒有得到美國的安全保障為由，要求烏克蘭政府代表不要簽署與美國的礦產協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 19 日，澤連斯基重申烏克蘭不願淪為任何國家的原材料供應基地，再次表明不接受美國單方面擬定的礦產協議草案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普呼籲烏克蘭對美國的援助進行 5000 億美元賠償。烏克蘭官員此前透露，美國在協議中要求獲得烏克蘭 50% 的關鍵礦產所有權，包括鋰、鈾、石墨等。但英國媒體最新獲得的協議草案顯示，特朗普所要求的遠不止礦產。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據媒體披露，協議草案標註的日期為 2 月 7 日，印有「特權保密」字樣。草案提出，美國和烏克蘭將聯合設立「重建投資基金」，確保俄烏衝突的「敵對方」無法從烏克蘭重建中獲利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;協議覆蓋烏克蘭的礦產資源、石油和天然氣資源、港口、基建等多領域。烏克蘭從資源開採中獲得的經常性收入的 50% 需交給美國，烏克蘭未來「向第三方發放的所有新開採許可證」財務價值的 50% 也需交給美國，美國對烏克蘭的這類收入還擁有留置權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;協議要求，美國將有購買烏克蘭未來可出口礦產的優先權，美國將享受主權豁免並控制烏克蘭大部分商品和資源經濟。美國和烏克蘭聯合設立的基金將擁有專屬權，為未來所有許可證和項目設置選擇標準、條款等。協議的執行將依據紐約州法律，而非烏克蘭法律。媒體判斷，該草案由私人律師起草，並非美國國務院或商務部。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174002102664327100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;披露該草案的媒體吐槽，如果烏克蘭接受了協議，將相當於接受了德國在第一次世界大戰戰敗後簽署的《凡爾賽和約》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用烏克蘭資源換美國和西方繼續援助，最早是由澤連斯基自己在去年 9 月提出。美國國會共和黨人反對繼續援助烏克蘭，澤連斯基提前為特朗普可能勝選做準備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在俄烏衝突前，烏克蘭只開採了其已知礦牀的 15%。但美國方面估計烏克蘭擁有的礦藏佔世界的 5%，包括 120 種最廣泛使用的礦物、金屬中的 117 種。2022 年，美國地質勘探局發佈了 50 種礦產的清單，包括鋁、砷、鈹、鈷、鋰和石墨。該機構認為這些礦產對美國的國家安全、經濟、可再生能源發展和基建有重要作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭政府評估該國擁有 22 種關鍵礦產資源，包括稀土、鈾、鋰、鈦。俄烏衝突前，烏克蘭是鈦的重要供應國，2019 年產量佔全球產量的 7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着俄烏衝突持續，烏克蘭的部分礦產資源已經被俄羅斯控制，包括頓涅茨克西部舍甫琴科鋰礦。俄方估計舍甫琴科鋰礦牀儲量約為 1380 萬噸，為歐洲最大鋰礦牀，此前一直未開採。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12373472.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12373472.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:25:30 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>小行星 2024 YR4 撞擊地球概率升至 3.1%，2028 年或為軌跡最佳判斷節點</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174001871562845500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;即便未來對人類構成明確威脅，防禦策略也有很多。即便未來對人類構成明確威脅，防禦策略也有很多。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;根據美國航天局（NASA）於當地時間 2 月 19 日發佈的數據，一顆名為「2024 YR4」的小行星在 7 年內撞擊地球概率已升至 3.1%。全球天文學界正對其密切監測，隨着人們認知的加深和應對措施的及時推出，撞擊概率也可能會逐步降低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據《中國科學報》報道，「2024 YR4」是美國夏威夷大學的阿特拉斯望遠鏡系統在 2024 年 12 月 27 日發現的。它繞太陽一圈需要 4 個地球年。中國科學院國家空間科學中心研究員李明濤表示，到今年 4 月觀測結束時會有更多數據，而到 2028 年新的觀測窗口到來時，我們將能更清晰地判斷它撞擊地球的概率。屆時聯合國會再組織討論，決定要不要設計防禦方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉「2024 YR4」的直徑範圍在 40-90 米之間，面積相當於一個標準足球場大小。此前科學家們分析，它可能在 2032 年 12 月 22 日之前在距地球約 127699 公里處掠過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，直徑大於 10 公里的小行星撞擊地球的概率約為每一億年一次。6500 萬年前，一顆直徑約 10 公里的小行星撞擊地球，引發了海嘯、火山爆發、地震，包括恐龍在內 95% 以上的地球物種因此滅絕。而 100 米級的小行星撞擊地球的概率約為每 1 萬年一次，可能會對一個區域造成局部毀滅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前已知太陽系中有達 127 萬顆小行星。2013 年 2 月 15 日，位於俄羅斯車裏雅賓斯克地區發生了一次小行星撞擊事件，造成了一定程度的局部破壞‌。這是目前已知的最近一次小行星撞擊地球事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球各個行星防禦空間機構已經在採取行動保護地球免受撞擊威脅。聯合國首次就可能撞擊地球的小行星啓動《行星安全協議》，該協議包含一整套機制和需要遵守的準則，目的是讓地球為可能發生的小行星撞擊做好準備。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174001871562845500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天文專家最初估計的撞擊概率為 1%。隨後歐洲航天局和 NASA 分別將這一概率升至 1.8% 和 1.9%。根據美國國家安全委員會的數據，後者大約是死於機動車碰撞風險的兩倍。儘管如此，目前的撞擊概率只是一個估值，即便未來對人類構成明確威脅，防禦策略也有很多，中國已開始部署「近地小行星防禦系統」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12373389.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12373389.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:05:49 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>最高檢：將研究制定低齡未成年人嚴重暴力犯罪覈准追訴意見</title>
            <description>&lt;p&gt;2 月 20 日，最高人民檢察院召開「加強民生司法保障」新聞發佈會。&lt;span&gt;2025 年，最高檢將會同相關部門研究出台加強未成年人罪錯行為分級幹預矯治的意見，研究制定辦理低齡未成年人嚴重暴力犯罪覈准追訴案件的意見&lt;/span&gt;，聚焦電競酒店、酒吧等場所違規接待未成年人、未成年人濫用藥物等問題，通過制發檢察建議、公益訴訟、情況通報等方式，助推社會治理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高檢黨組成員、副檢察長宮鳴表示，未成年人檢察要堅持「預防就是保護，懲治也是挽救」理念引領，積極踐行「堅持依法辦案、落實寬嚴相濟、遵循辦案規律、注重標本兼治」，全面強化未成年人犯罪預防和治理工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，未成年人檢察廳廳長線傑表示，過去一年，未成年人檢察部門注重整體觀念、職能統籌、全面保護，堅持「一案多查」「多案聯查」，綜合運用刑事、民事、行政、公益訴訟職能，全面強化未成年人民生司法保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是綜合運用審查逮捕、審查起訴、訴訟監督等職能，有力懲治和預防犯罪。檢察機關會同公安機關、人民法院依法嚴厲懲治暴力傷害、強姦、猥褻、拐賣等嚴重犯罪，從嚴打擊成年人脅迫、引誘、教唆未成年人從事違法犯罪活動。充分發揮偵查監督與協作配合機製作用，2024 年 1 至 11 月，派員介入偵查涉未成年人重大複雜案件 2.1 萬餘件。對涉未成年人犯罪案件監督立案近 1900 人，糾正漏捕近 900 人，糾正漏訴同案犯 2300 餘人。對成年人侵害未成年人犯罪提出抗訴 400 件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是大力加強民事、行政訴訟監督，保護涉未成年人民事、行政各項權益。聚焦等重點領域重點問題，精準開展法律監督、支持起訴等工作。2024 年 1 至 11 月，各地未檢部門對請求給付撫養費、請求變更監護權、請求人身損害賠償等涉及未成年人切身利益的案件，支持起訴 4400 餘件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是積極開展未成年人保護公益訴訟，維護未成年人公共利益。檢察機關在工作中堅持問題導向，聚焦羣眾反映強烈的校園周邊食品安全、未成年人個人信息安全、網吧接納未成年人等突出問題，積極開展涉未成年人權益保護公益訴訟。2024 年 1 至 11 月，對涉未成年人公益訴訟立案 11463 件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四是堅持從個案辦理到類案監督再到社會治理，推動社會治理長效機制建設。多地檢察機關聯合市場監管、文旅、公安等部門開展賓館、娛樂場所違規接納未成年人法律監督專項活動。（檢察日報）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12373217.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12373217.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 02:46:43 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>導演鄭某峯涉嫌猥褻兒童被刑拘，名下多家公司已吊銷或註銷</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174001826688722500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前，鄭某峯名下共關聯 9 家企業，5 家為存續狀態，均在海南。目前，鄭某峯名下共關聯 9 家企業，5 家為存續狀態，均在海南。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;擁有導演等多重身份的鄭某峯因涉嫌猥褻兒童被刑拘。2025 年 2 月 20 日，媒體曝出其名下多家公司經營異常，處於吊銷或註銷等狀態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 19 日下午，有網友爆料稱，導演鄭某峯因涉嫌猥褻兒童，於今年 1 月被海南省海口市公安局龍華分局刑事拘留。澎湃新聞當晚從海南省海口市公安局獲悉，上述爆料屬實，鄭某峯目前已報檢察院擬對其進行批准逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海口市公安局龍華分局 2 月 19 日晚發佈警情通報稱，1 月 18 日，鄭某某（男，58 歲）因涉嫌猥褻兒童罪被海口市公安局龍華分局刑事拘留。經查，犯罪嫌疑人鄭某某在海口挑選演員期間，以指導舞蹈動作為由，對參加排練的女性未成年人進行猥褻。接報警後，警方迅速開展工作，於 1 月 17 日將鄭某某抓獲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;警方稱，目前，案件正在進一步偵辦中。因該案件涉及未成年人，請社會各界共同守護未成年隱私，維護未成年人合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據媒體報道，鄭某峯出生於 1971 年，江西省撫州市黎川縣人，具有編劇、導演、演員、電影出品人、商人等多重身份，曾在電影《美人魚》中扮演「鄭總」。撫州本地媒體 2019 年曾報道，鄭某峯時任香港 HFIO 資本管理公司董事長、金像影業董事長，同時還是一名電影出品人，參與多部電影的投資製作。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174001826688722500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞查詢公開渠道，未能找到香港 HFIO 資本管理公司、金像影業的詳細資料，以及這兩家公司和鄭某峯的關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 顯示，目前，鄭某峯名下共關聯 9 家企業，5 家為存續狀態，均在海南，包括南海花仙電影投資發展（海南）有限公司、雲海星辰投資（海南）有限公司等。另外 4 家為註銷、吊銷或吊銷未註銷狀態，包括江西省工商企業發展策劃有限公司、北京中藝金鷹影視文化發展有限責任公司等，鄭某峯在上述企業中擔任法定代表人、股東、董事長兼總經理等職務。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12373032.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12373032.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 02:30:33 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>環衞工要求 35 歲以下？廣州一街道調整招聘條件：18 歲至法定退休年齡之間</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250220/174001590899471200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近日，廣東省廣州市一街道辦事處發佈環衞工招聘公告要求「35 週歲及以下」引發爭議。近日，廣東省廣州市一街道辦事處發佈環衞工招聘公告要求「35 週歲及以下」引發爭議。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，廣東省廣州市一街道辦事處發佈環衞工招聘公告要求「35 週歲及以下」引發爭議。2025 年 2 月 19 日晚，涉事街道發佈最新招聘公告，將招聘年齡調整為 18 週歲至法定退休年齡之間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據媒體報道，廣州市白雲區政府新市街道辦事處於 2 月 12 日發佈《廣州市白雲區人民政府新市街道辦事處 2025 年環衞工人招聘公告》。其中提出，向社會統一招聘環衞工人 6 名，要求「年齡 35 週歲及以下，持有汽車駕駛證照者可以適當放寬至 40 週歲」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該公告引發爭議後，2 月 19 日，新市街道辦事處發佈情況説明稱，本次招聘搬運、司機崗位，主要從事生活垃圾人工裝桶、搬運及轉運處理，工作強度較大且需在夜間和凌晨作業，對於體能等身體條件要求較高，基於以上原因設置了相應年齡條件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「根據媒體和網民的反映，我街深刻認識到，本次招聘確實存在崗位條件設置不合理、考慮不周全的問題。我街立即整改，將對崗位條件進行調整優化，具體以後續公告為準。」新市街道辦事處表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 19 日，新市街道辦事處在白雲區政府網站發佈最新公告稱，根據擬招聘崗位的實際需要，對部分內容進行調整優化。其中明確，本次招聘環衞工人 6 名，包括搬運崗 4 人、司機崗 2 人。招聘條件修改為「年齡在 18 週歲至法定退休年齡之間。」此外，該公告還將「具有正常履行職責的身體條件，能夠適應戶內外保潔工作」修改為「具有正常履行職責的身體條件，能夠適應夜間環衞作業。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250220/174001590899471200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該公告還明確，「具有以下情形之一的不得應聘：涉嫌犯罪、司法程序尚未終結的；曾參加邪教組織的；從事過危害國家安全活動的。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12372591.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12372591.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 01:47:35 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>2025 全球開發者先鋒大會前瞻：開源模型將唱主角</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250218/173984551932899500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;開源，有望解決大模型商業化路徑模糊的「痛點」。開源，有望解決大模型商業化路徑模糊的「痛點」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;DeepSeek 火爆出圈之後，國產大模型產業風起雲湧，使得 2 月熱鬧非凡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 21 日至 23 日，「2025 全球開發者先鋒大會」將在上海舉辦。界面新聞近期獲悉，本屆大會上，一批國內外頭部人工智能企業將在此次大會期間發佈重磅技術與解決方案，涵蓋智能開發工具、多模態大模型、企業級服務以及開源生態等多個領域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，在本屆大會上，商湯將發佈兩大產品——代碼小浣熊 2.0 與 LazyLLM 開源框架。前者可實現端到端的企業代碼資產管理能力，幫助企業篩查代碼漏洞、優化迭代路徑，甚至自動生成測試用例。一站式開源 Agent 開發框架 LazyLLM，則通過模塊化設計快速拼接意圖識別、知識庫檢索與大模型能力，實現「搭積木式」應用開發。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，MiniMax 發佈國內首個商用 MoE 架構萬億參數大模型 MiniMax-abab 6.5，綜合能力對標 GPT-4，其訓練與推理成本較傳統 Transformer 降低超 50%。此次大會，MiniMax 將展示多項成果，並舉辦多場技術論壇，探討大模型開源與多場景應用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;記者注意到，今年年初，DeepSeek 火爆出圈，開源、算力成本的大幅降低成為其重點特性。無論是商湯還是 MiniMax，頭部人工智能企業都紛紛把注意力放在了開源，並致力於算力成本降低。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250218/173984551932899500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在大會召開前夕，階躍星辰開源了兩款階躍 Step 系列多模態大模型——Step-Video-T2V 視頻生成模型和 Step-Audio 語音模型。Step-Video-T2V 模型的參數量達到 300 億，可以直接生成 204 幀、540P 分辨率的視頻，生成內容具有高信息密度並保持一致性。開源語音交互模型 Step-Audio 能夠根據不同的場景需求生成情緒、方言、語種、歌聲和個性化風格的表達，能和用戶自然地進行高質量對話。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，不僅是上述三家參會企業，今年 2 月份，字節豆包、崑崙萬維、百度文心、阿里通義千問均推出「開源」模型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不可否認的是，正是 DeepSeek 的成功，才讓業內看到開源的勝利。圖靈獎得主、Meta 首席 AI 科學家楊立昆説，DeepSeek 成功的最大收穫是 AI 開源的價值使任何人都能受益，「正確解讀應是‘開源模型正超越閉源模型’。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;藉助開源，大模型廠商來實現模型能力的提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商湯科技產品總監、小浣熊家族產品負責人賈安亞告訴界面新聞記者，「隨着 DeepSeek 的火爆，更多人開始嘗試使用。對於整個 AI 生態和產業發展來説，這都是一個非常利好的消息。一些開源模型在很多能力上有亮點，他們也希望通過保持產品的開放性、博採眾家之長，接入更多更好的模型。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MiniMax 公司副總裁劉華同樣認為：「高水平大模型的開源，有助於推動行業的加快發展，能夠讓大眾免費體驗到優秀大模型的技術能力，有助於提高 AI 的滲透力，吸引更多的開發者一起參與大模型的研發。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;階躍星辰副總裁李璟則認為，國內開源生態的成熟，推動了廠商開源動力，「階躍星辰此次開源大模型發佈後，第一時間就得到了雲廠商、社區、芯片廠商的跟進適配，這些動作都是自發形成的，説明開源社區的蓬勃生機和力量，也能幫助廠商更好地去做模型迭代。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;開源，還有望解決大模型商業化路徑模糊的「痛點」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浙商證券在研報中指出，開源模型催化推理算力，聯合創新推動中國 AI 產業生態崛起：AI 應用部署門檻降低以及成本帶動應用繁榮，並催化推理算力需求快速增長。 在推理端，軟件企業合作趨勢強化，例如華為與 SiliconFlow 合作推出 DeepSeek R1/V3 推理服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商湯科技產品總監、小浣熊家族產品負責人賈安亞向界面新聞記者表示，大模型應用部署門檻降低以及算力成本的降低，會加速大模型向端側部署，「商湯也正與企業合作，加速大模型與硬件結合，未來有望出現在 AI PC 等智能硬件中。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同樣，此次階躍星辰是與吉利汽車集團聯合宣佈，將雙方合作的階躍兩款 Step 系列多模態大模型向全球開發者開源。吉利汽車集團 CEO 淦家閲表示：「目前，吉利全棧自研的星睿 AI 大模型已經與階躍 Step-Video-T2V、Step-Audio 等大模型完成了深度融合，將為用戶帶來更智能、更高階的座艙交互與智駕出行體驗，推動 AI 科技在智能汽車領域的普及。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李彥宏在近期公開信中強調，2025 年 AI 應用將井噴式增長，而規模化離不開開源生態的支持 11。隨着算力平民化與社區協作深化，開源大模型有望在 5-10 年內超越閉源模型的技術水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為大模型「開源派」，MiniMax 公司副總裁劉華指出，未來，在很多複雜的場景下，大模型會有更多的用處，也能對生產力產生立竿見影的效果。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12362141.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12362141.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 01:46:02 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普：澤連斯基是隻會玩弄拜登的喜劇演員</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174001497430418800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「作為一個成就平平的喜劇演員，澤連斯基居然説服美國拿出 3500 億美元。」「作為一個成就平平的喜劇演員，澤連斯基居然説服美國拿出 3500 億美元。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;俄美會談後，美國總統唐納德·特朗普與烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基的矛盾進一步激化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 19 日，特朗普在社交媒體髮長文再次猛批澤連斯基，指責澤連斯基工作糟糕，敦促其儘快行動，否則烏克蘭將不復存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普吐槽：「想想看，作為一個成就平平的喜劇演員，澤連斯基居然説服美國拿出 3500 億美元，投進一場不能獲勝、本來無需開始的戰爭。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174001502466995300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：Truth Social&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;特朗普抗議，美國比歐洲多拿出了 2000 億美元，歐洲的錢有回報，但美國「什麼也要不回來」。他抨擊美國前總統約瑟夫·拜登，指責拜登沒有向烏克蘭索要對等回報，指出俄烏衝突對歐洲遠比對美國重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普還進一步攻擊澤連斯基，稱澤連斯基承認美國的援助中有一半「不見了」、民調低迷還拒絕大選，「他唯一擅長的就是把拜登玩弄於股掌之間。」特朗普對澤連斯基喊話，敦促他儘快行動，否則「他的國家將不復存在。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174001497430418800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普強調自己愛烏克蘭，「但澤連斯基做得很糟糕，他的國家支離破碎，數百萬人毫無必要死亡，現在還在繼續。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也是繼呼籲烏克蘭重新大選更換總統後，特朗普進一步升級對澤連斯基的攻擊。週三參加記者會時，澤連斯基稱俄羅斯的虛假信息在誤導特朗普，特朗普生活在「虛假的信息泡沫」中。對於烏克蘭被排除在俄美會談之外，澤連斯基多次表示不滿，他還否認了特朗普關於為烏克蘭援助 3500 億美元的説法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基硬懟特朗普後，美國副總統詹姆斯·萬斯週三警告，澤連斯基以為在公開場合説特朗普壞話會迫使特朗普改變主意，「任何認識特朗普總統的人都會告訴你，這是一個糟糕透頂的辦法。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普與澤連斯基的矛盾升級，也將讓歐洲更為緊張。週三下午，法國總統埃馬紐埃爾·馬克龍召集歐洲國家召開第二次緊急會議，討論烏克蘭和歐洲安全問題。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12372260.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12372260.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 01:38:34 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>網民造謠「L3 級自動駕駛首例判決」，警方：系 AI 洗稿，已被刑拘</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174001508544782300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近日，一則「廣州法院對一起小鵬汽車 L3 級自動駕駛追尾事故作出首例判決」的消息在網上廣泛傳播。近日，一則「廣州法院對一起小鵬汽車 L3 級自動駕駛追尾事故作出首例判決」的消息在網上廣泛傳播。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，一則「廣州法院對一起小鵬汽車 L3 級自動駕駛追尾事故作出首例判決」的消息在網上廣泛傳播。2025 年 2 月 20 日，公安部網安局通報，該消息系通過 AI 洗稿炮製的謠言，涉事網民已被刑拘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端此前報道，近日，微博用戶「CHE 車説道」在多平台發佈《L3 級自動駕駛首例判決！車企擔責 70%，智駕法規全面重構》。文章稱 2024 年 12 月，車主王某駕駛小鵬 G9（選裝 XNGP 4.0 系統）在高速開啓 L3 級自動駕駛，車輛未識別前方故障貨車導致追尾，造成 1 死 2 傷。因系統未識別靜止障礙物，法院判決車企承擔 70% 賠償責任，車主自負 30%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，2 月 12 日下午，小鵬汽車法務部對該文進行闢謠稱，文中描述的車輛碰撞事故、訴訟及法院判決純屬捏造。小鵬汽車表示，已對該賬號發佈的全部不實內容完成取證，並將依法追究造謠者和傳播不實信息者的法律責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央視新聞記者聯繫廣州市天河區人民法院工作人員表示，並沒有查到該文章所提到的小鵬汽車相關案件。廣東省互聯網違法和不良信息舉報中心官方賬號也闢謠，指出該文章所述不實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 17 日晚，小鵬汽車法務部發布公告，稱在向公安機關報案後，案件已迅速偵破，主要犯罪嫌疑人涉嫌尋釁滋事罪到案。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250220/174001508544782300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部網安局 2 月 20 日通報，工作發現，2 月 12 日，一則「廣州法院對一起某品牌汽車 L3 級自動駕駛追尾事故作出首例判決」的網絡謠言在網上廣泛傳播，引發輿論關注，造成不良影響。公安機關網安部門迅速開展覈查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，2 月 12 日 9 時 47 分，網民「CHE 車説道」在某平台發佈文章，將此案冠以「國內首例智能駕駛致死案」，炒作此案「將為智能駕駛責任劃分立下標杆，倒逼行業技術升級與法規完善」。經查，閆某某為吸引流量、賺取收益，通過 AI 洗稿炮製了該網絡謠言，並在多個互聯網平台發佈，造成網絡謠言傳播，產生不良影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，屬地公安機關已依法對閆某某採取刑事拘留強制措施，相關賬號已關停。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12372269.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12372269.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 01:34:13 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>「醫療反腐」之後，上海為藥企畫「紅線」｜營在上海</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250220/174001357356547200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海在這份為企業「定製」的合規指引中，進一步明確了創新藥在上海市場推廣過程中的「可為」和「不可為」。上海在這份為企業「定製」的合規指引中，進一步明確了創新藥在上海市場推廣過程中的「可為」和「不可為」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在醫療界反腐風暴之後，藥企合規經營有了更清晰地「紅線」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 19 日上午，上海市市場監管局執法總隊把 《創新藥上市法律指引》送給了諾和諾德（上海）醫藥貿易有限公司。在這份為其「定製」的合規指引中，進一步明確了創新藥在上海市場推廣過程中的「可為」和「不可為」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;藉助我國藥品審批制度提速，諾和諾德公司有多款創新藥在中國市場上市。其中，作為長期體重管理的創新藥，由該公司研發的司美格魯肽一經上市，就受到全球關注。數據顯示，根據諾和諾德 2024 年財報，司美格魯肽全球銷售額達 2018.49 億丹麥克朗。中國市場是其中重要的市場之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是在向公眾推廣該藥的過程中，如何合規營銷？2024 年 7 月，上海市市場監管局執法總隊走訪諾和諾德時，諾和諾德公司向執法部門提出司美格魯肽注射液的上市計劃以及可能遇到的問題。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250219/173997058033505700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：上海市市場監管&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在獲悉需求後，上海市市場監管部門結合藥品特性和市場定位，系統梳理營銷全鏈條中的合規要求，擬定合規建議和風險提示，做成「通用模版」，到後來再帶着指引去企業聽想法、聽意見，把他們「想要解決的問題」寫進指引。同時，為了保障指導建議的專業性，又與相關專家、律師進行了多輪交流座談，充分分析在新藥上市過程中，醫藥企業在市場推廣、合規經營、價格制定、商業祕密保護等方面面臨的風險。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250220/174001357356547200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管是一個「定製化」的合規指引，但是其中牽涉的一些內容亦是牽涉行業的普遍現象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如藥企贊助學術會議是否合規？醫生參加藥企組織的學術會議是否違法？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市市場監管局執法總隊十三支隊支隊長唐劍雄説：針對醫藥行業普遍關注的學術推廣應當如何開展。這份指引在參考《反不正當競爭法》《醫藥企業防範商業賄賂合規指引》《醫藥代表備案管理辦法》（試行）等相關法律法規。明確醫藥企業可以基於自身需求開展學術推廣，但是要正確把握學術活動和推廣行為的界限，一是要嚴守有關法律法規、合規指引以及行業主管部門、醫療機構、醫療衞生專業人士的有關規定邀請醫生開展學術活動。二是引導企業按照真實、合理、必要原則，強化學術推廣活動的事前事中事後審批流程。三是通過暢通溝通渠道給予醫藥企業全過程的指導幫助。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250220/174001351322662500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：上海市市場監管&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;這一合規指引，是有國家衞健委相關會議精神為其提供支撐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在 2024 年 11 月，國家衞健委組織 24 家藥品/醫療器械企業召開座談會，國產、跨國企業、國有、民營企業、中藥、化藥、醫療器械企業均在列。會上，國家衞健委也明確「支持引導學術交流合作規範開展，合規開展營銷」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海作為我國重要的生物醫藥產業高地，2024 年，上海生物醫藥產業發展態勢良好，產業規模超 9337 億元，同比增長 4.9%，接近萬億元目標。作為三大先導產業之一，上海生物醫藥產業以「研發+臨牀+製造+應用」全產業鏈體系化推進，取得顯著成效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次面向生物醫藥企業發佈的合規指引，為其提供了更加明確的經營方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為第一家拿到「合規指引」 的藥企，諾和諾德（上海）醫藥貿易有限公司法務負責人，馬女士表示，上海市市場監管部門通過主動調研，並且和企業共同研討、梳理業務場景、提供建設性意見的服務型管理的模式，使企業既能夠發展業務，又能夠防範風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市市場監管局執法總隊總隊長韋浩告訴界面新聞，為助力企業發展，市場監管部門首次推出重點企業合規指引，通過梳理過往查辦案件中，生物醫藥企業的風險點，跨前一部幫助企業明確「可以做什麼」，而非僅強調「不能做什麼」，而非等待其違法了再給予處罰。此次指引聚焦醫藥行業，尤其是銷售環節，針對營銷、廣告及推廣方式提供明確指導，幫助企業提升合規意識，推動生物醫藥產業健康發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韋浩透露，未來，該模式將擴展至更多國家重點支持的行業，為企業經濟發展提供精準服務。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12370933.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12370933.html</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 01:11:40 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 商務部部長王文濤向美國新任商務部長致信；蘋果發佈 iPhone 16e</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 商務部部長王文濤向美國新任商務部長致信；蘋果發佈 iPhone 16e&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;最高檢：對侵犯各種所有制經濟產權和合法利益的行為實行同責同罪同罰；美軍試射「民兵 3」洲際彈道導彈；緬甸已控制 1533 名非法入境人員；美股收評：標普 500 指數續創歷史新高，大型科技股互有漲跌。最高檢：對侵犯各種所有制經濟產權和合法利益的行為實行同責同罪同罰；美軍試射「民兵 3」洲際彈道導彈；緬甸已控制 1533 名非法入境人員；美股收評：標普 500 指數續創歷史新高，大型科技股互有漲跌。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;商務部部長王文濤向美國新任商務部長致信，就美對中國輸美產品加徵關稅表達中方關切&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 19 日，商務部部長王文濤向美國新任商務部長盧特尼克致信，祝賀盧就任美國第 41 任商務部長，同時就美對中國輸美產品加徵關稅表達中方關切。王文濤表示，經貿關係是中美關係的重要組成部分。作為世界最大的兩個經濟體，中美加強經貿合作對各自發展及全球經濟增長都具有重要意義。過去多年來，兩國商務部在推動和促進經貿合作方面發揮重要作用。中方願與美方共同努力，在相互尊重、和平共處、合作共贏的基礎上，加強對話，管控分歧，促進合作，為兩國工商界開展務實合作營造公平、可預期的政策環境。王文濤強調，美方以芬太尼等問題為由對中國輸美產品加徵 10% 關稅，中方對此強烈不滿。中美雙方在芬太尼管控方面已經開展了廣泛、深入的合作，並取得了顯著成效。美方單邊加徵關稅的做法對中美正常經貿合作造成破壞。中方希望通過平等對話磋商解決各自關切。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高檢：對侵犯各種所有制經濟產權和合法利益的行為實行同責同罪同罰&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 19 日，最高人民檢察院召開黨組會。會議強調，要紮紮實實落實黨中央關於促進民營經濟發展的政策措施，切實發揮檢察職能作用，為民營經濟發展提供有力法治保障。要持續抓好《最高人民檢察院關於全面履行檢察職能推動民營經濟發展壯大的意見》等落實，積極參與規範涉企執法專項行動，找準工作切入點和着力點，加強法律監督，強化知識產權檢察履職，對侵犯各種所有制經濟產權和合法利益的行為實行同責同罪同罰，服務保障民營經濟健康發展、高質量發展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美軍試射「民兵 3」洲際彈道導彈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社，美國軍方 2 月 19 日説，當天試射一枚未攜帶彈頭的「民兵 3」洲際彈道導彈。美國軍方發表聲明説，此次試射發生在太平洋時間 19 日 1 時（北京時間 19 日 17 時），發射地點是位於美國加利福尼亞州的范登堡太空軍基地。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;普京稱俄軍越過庫爾斯克地區俄烏邊界，烏方否認&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，俄羅斯總統普京 2 月 19 日表示，他於當日下午獲悉，俄羅斯武裝部隊士兵已越過庫爾斯克地區俄羅斯與烏克蘭邊界。他強調，俄羅斯武裝力量正在整個接觸線上發動攻勢。當天，烏克蘭國家安全與國防委員會反虛假信息中心主任安德烈·科瓦連科對普京的説法予以否認。他表示，俄羅斯破壞偵察小組試圖進入烏克蘭領土，該破壞偵察小組已被摧毀。烏克蘭武裝部隊&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;謀部發言人德米特羅·利霍維當天也表示，俄方所宣稱的情況與事實不符。利霍維稱，截至 2 月 19 日 15 時，庫爾斯克地區當天共記錄了 12 次戰鬥，其中 3 次仍在進行中，其餘 9 次俄軍進攻已被擊退。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;緬甸已控制 1533 名非法入境人員&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，據緬甸官方消息，2 月 19 日，緬方在妙瓦底電詐園區再審查拘留 250 名非法入境外國人，1 月 30 日至 2 月 19 日期間緬方共審查拘留 1553 名非法入境外國人。緬方正在採取措施抓緊識別相關人員身份，將盡快將非法入境人員遣返回原籍國。同日，緬、中、泰三國高級官員及代表在泰國湄索舉行會談，三國將繼續加強合作嚴厲打擊電詐網賭犯罪行為，同時就引渡參與電詐、網賭等違法犯罪嫌疑人以及儘快遣返非法入境人員回原籍國等問題進行了討論。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;微軟首發量子計算芯片和生成式人工智能工具 Muse&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;北京時間 2 月 20 日，微軟首發量子計算芯片，名叫 Majorana 1。首發生成式人工智能工具 Muse，用於創建視頻遊戲場景，這款模型工具的數據來自 Xbox 玩家和遊戲手柄。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;蘋果發佈 iPhone 16e，售價 599 美元起&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;北京時間 2 月 20 日，蘋果發佈 iPhone 16e，搭載 A18 芯片、Apple Intelligence 以及公司設計的首款蜂窩調制解調器 Apple C1。iPhone16E 售價 599 美元起，預訂將於 2 月 21 日開始，產品將於 2 月 28 日上市。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;美聯儲公佈 1 月會議紀要：通脹率略高，經濟前景不確定&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當地時間 2 月 19 日，美聯儲公佈聯邦公開市場委員會（FOMC）1 月 28 日至 29 日的會議紀要。會議紀要顯示，美聯儲同意將聯邦基金利率目標區間維持在 4.25% 至 4.5% 之間。委員會一致認為，最近的指標表明經濟活動繼續以穩健的速度擴張。目前通脹率仍然略高，經濟前景不確定，實現就業和通脹目標的風險大致平衡。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股收評：標普 500 指數續創歷史新高，大型科技股互有漲跌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美股低開高走，三大指數均小幅收漲，標普 500 指數漲 0.24%，續創歷史新高；道指漲 0.16%，納指漲 0.07%。大型科技股互有漲跌，英特爾跌超 6%，Meta 跌超 1%，亞馬遜、英偉達小幅下跌；特斯拉、微軟漲超 1%，蘋果、奈飛、谷歌小幅上漲。Palantir 跌約 10%，創去年 8 月以來最大單日跌幅。亞德諾漲近 10%，創 2024 年 5 月份以來最佳單日表現。HIMS 漲超 17%，創歷史新高，今年以來累漲超 184%。量子計算概念股多數收漲，QBTS 漲超 8%，QUBT 漲超 7%，RGTI 漲近 5%，QMCO 漲逾 3%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12371107.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12371107.html</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 23:32:56 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>美軍試射「民兵 3」洲際彈道導彈</title>
            <description>&lt;p&gt;美國軍方 2 月 19 日説，當天試射一枚未攜帶彈頭的「民兵 3」洲際彈道導彈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國軍方發表聲明説，此次試射發生在太平洋時間 19 日 1 時（北京時間 19 日 17 時），發射地點是位於美國加利福尼亞州的范登堡太空軍基地。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12371073.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12371073.html</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 15:00:31 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>又有 7000 受害者在緬甸獲救，首批 200 名中國公民明日從泰國回國</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250218/173986429056268100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;南方航空已與泰國湄索機場協調安排航班，每天最多安排 6 次航班。南方航空已與泰國湄索機場協調安排航班，每天最多安排 6 次航班。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據&lt;span&gt;央視新聞報道&lt;/span&gt;，2 月 19 日，緬方在妙瓦底電詐園區再審查拘留 250 名非法入境外國人，1 月 30 日至 2 月 19 日期間緬方共審查拘留 1553 名非法入境外國人。緬方正在採取措施抓緊識別相關人員身份，將盡快將非法入境人員遣返回原籍國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;泰國總理佩通坦當天表示，從緬甸的非法「呼叫中心」獲救的約 7000 人正等待被轉移至泰國。另據《南方都市報》和當地的《曼谷郵報》報道，&lt;/span&gt;同日泰國國防部發言人表示，緬甸電詐園區釋放的中國公民將於 2 月 20 日開始通過包機的形式被送回中國，其中首批被遣返的有 200 人。南方航空已與泰國湄索機場協調安排航班，每天最多安排 6 次航班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春節假期過後，中國正在同泰國、緬甸等國積極開展雙多邊合作，合力封堵不法分子在有關國家流竄作案，共同剷除網賭電詐毒瘤。目前三國代表正在妙瓦底舉行三方會談，以迅速推進移交外籍人員工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，受騙者涉及的國家遠不止本地區。&lt;span&gt;2 月 12 日，緬甸軍方向泰國移交了從妙瓦底鎮 KK 園區解救的 261 名電詐園區人員。他們來自埃塞俄比亞、巴西、尼泊爾、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;日本、菲律賓、印尼、巴基斯坦等 20 個國家，大多數是被「泰國高薪崗位」吸引過去的，且清楚要從事非法行為。一名菲律賓女子「Pieta」透露，她的任務是在網上與陌生人發展感情，並誘騙對方投資虛構的公司，如果沒能完成指標，就會遭到毆打或電擊等懲罰。有些人被收繳護照後還會被轉移到老撾。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聯合國估計，2023 年，針對東亞人和東南亞人的騙局造成了 180 億-370 億美元的經濟損失，緬甸至少有 12 萬人，柬埔寨至少有 10 萬人可能被迫從事這類詐騙。反人口販運非政府組織「全球進步項目」的國際主任 Judah Tana 透露，「電詐園區存在極端殘忍的虐待現象，受害者遍體鱗傷，真是太可怕了，他們彷彿剛從雷區或戰區被解救出來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2 月 5 日上午 9 點起，泰國政府切斷泰緬邊境五個邊境地區的電力、燃料和互聯網服務，同時也&lt;span&gt;封鎖邊境。&lt;/span&gt;泰國安全部隊大幅提高了對所有入境點的檢查，包括道路、林道和水道，使移民極難進入該國。這些措施也導致緬甸數萬名非法移民聚集在克倫邦蒲甘古城等地，隨時等待着越境前往泰國的機會。而當地人則擔心邊境將繼續&lt;span&gt;封鎖，進一步影響他們的正常生活。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12363837.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12363837.html</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:06:44 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>被嚴厲批評後回擊，澤連斯基稱特朗普活在「虛假信息泡沫」中</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250219/173996784526963100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;澤連斯基還再次表明不接受美國單方面擬定的礦產協議草案，烏克蘭不願淪為任何國家的原材料供應基地。澤連斯基還再次表明不接受美國單方面擬定的礦產協議草案，烏克蘭不願淪為任何國家的原材料供應基地。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;綜合環球網等消息，烏克蘭總統澤連斯基在 2 月 19 日的記者會上稱，來自俄羅斯的大量虛假信息在誤導美國總統特朗普，這一切都是為了弱化烏克蘭。而特朗普則生活在「虛假的信息泡沫」（&lt;/span&gt;disinformation bubble&lt;span&gt;）中。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;18 日，俄美代表團在沙特首都利雅得就雙邊關係和烏克蘭問題舉行會談。兩國當天就解決兩國間「棘手問題」和結束俄烏衝突等達成了四點共識。&lt;/span&gt;隨後特朗普在佛羅裏達州海湖莊園召開新聞會，嚴厲批評了烏克蘭和澤連斯基，認為烏克蘭不應該引發俄烏衝突，呼籲該國重新選舉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普稱，烏克蘭早在 3 年前就應該結束衝突，本無需丟失土地、沒有流血死亡、沒有城市被毀。這也是特朗普重返白宮後，對烏克蘭做出的最強烈批評。他還把矛頭對準澤連斯基個人，聲稱澤連斯基的支持率已經跌至 4%，烏克蘭的領導層使得烏克蘭的城市就跟加沙一樣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普「毫無根據」的隔夜言論，引起了澤連斯基的強烈不悅。&lt;span&gt;而原本決定於 19 日訪問沙特的他臨時取消行程，並回到烏克蘭基輔對媒體做出上述回應。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基的總統任期於去年到期，但自 2022 年 2 月俄烏衝突開始以來烏克蘭一直處於&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;狀態，因此無法召集選舉活動。烏克蘭的最新民調顯示，澤連斯基的支持率為 58%。俄烏衝突初期，他的支持率曾飆升至 90% 以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基還在回應中批評美國通過舉行雙邊會談使得俄羅斯擺脫全球孤立，也再次表明不接受美國單方面擬定的礦產協議草案，稱自己不會賣國。他已經準備好公開美國財長訪烏時提出的稀土礦協議草案，並指出迄今為止這份草案文件「並不明確」，其中沒有提到為烏提供安全保障的內容。&lt;span&gt;他在一天前與土耳其總統埃爾多安會晤後表示，烏克蘭不願淪為任何國家的原材料供應基地。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250219/173996784526963100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普談話引起爭議的部分還包括：美國向烏克蘭援助了 3500 億美元，但其中一半不知所蹤。此前澤連斯基在接受美聯社採訪時曾提到，美國總是説共批准了 1770 億美元的援助烏資金，但烏克蘭實際收到的只是零頭，而且是以武器的形式，他不知道那些錢去哪裏了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;19 日當天，特朗普的烏俄問題特使凱洛格抵達基輔進行訪問。凱洛格在抵達後對記者表示，「我們會傾聽，我們準備提供所需的一切。我們理解安全保障的必要性。我的使命之一就是傾聽，然後我將返回美國，與特朗普總統交談，確保我們正確理解一切。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12370938.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12370938.html</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:12:24 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
    </channel>
</rss>