<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>安徽草根老闆，帶着 663 家店上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067336714072706?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 08:45:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;李馨婷</p><p>編輯&nbsp;|黎倩</p><p>距離首次遞交招股書近一年，12 月 4 日，小菜園國際控股有限公司（下稱「小菜園」）通過了港交所主板上市聆訊，有望成為 2024 年首家登陸港交所的餐飲企業。</p><p>小菜園 2013 年成立於安徽銅陵，處於大眾便民中式餐飲賽道（即客單價在 50 元至 100 元之間），儘管在眾多地方餐飲品牌中，小菜園的知名度並不算高，但其在賽道內表現不俗。</p><p>最新更新的聆訊後文件顯示，截至 11 月 28 日，小菜園共有 663 家在營的直營門店，其中包括 658 家同名品牌小菜園門店及五家其他子品牌門店，覆蓋中國 14 個省的 146 個城市或縣。其中，主要門店經營地區位於華東地區。</p><p>根據弗若斯特沙利文的資料，就 2023 年的門店收入而言，小菜園在中國大眾便民中式餐飲市場的所有品牌中排名第一，佔市場份額的 0.2%。這一收入規模超過了太二酸菜魚、綠茶集團、呷哺呷哺小火鍋以及江浙菜品牌外婆家。</p><p>作為一個低門檻、高競爭、低利潤的行業，餐飲不僅要面對外部環境的變化，對資本市場的吸引也十分有限。</p><p>近兩年，多家餐飲企業均對上市發起衝擊，其中，老孃舅餐飲、老鄉雞紛紛折戟 A 股 IPO，未來可能會改道港股；而今年 6 月，綠茶集團也再度向港交所遞交招股説明書，若 12 月未通過聆訊，招股書也將面臨失效。</p><h3><strong>01 廚師變老闆，10 年開店超 600 家</strong></h3><p>小菜園背後是一支草根出身的創始團隊，創始人汪書高在業內相當低調，鮮少接受對外採訪。</p><p>據安徽廣播電視台報道，汪書高出生在安徽銅陵的普通農家，十八歲時便早早離開學校，步入社會。在積累了一定工作經歷後，汪書高與妻子從開夫妻店起步，逐漸發展出在銅陵擁有十多家門店的商務型連鎖酒店——和諧大酒店。</p><p>完成了從廚師到老闆身份轉換的汪書高，帶着 600 萬元轉戰南京。然而，投資了一家商務型酒店後卻遭遇連續六個月虧本。經此一役，汪書高決定轉道休閒中式餐飲，小菜園應運而生。</p><p>在出身草根的汪書高帶領下，小菜園的拓店策略頗為「接地氣」，深耕低線市場。2021 年、2022 年、2023 年與 2024 年前 8 個月，小菜園在三線及以下城市的門店數量分別達 191 家、213 家、242 家與 278 家，同一時期，小菜園來自上述地區的門店收入佔比分別達 45.3%、45.7% 與 42.6% 與 40.8%。</p><p>靠着佈局三線及以下市場，小菜園的業績在過去 3 年平穩增長。2021 年、2022 年與 2023 年前八個月，小菜園的營收分別為 26.46 億元、32.13 億元、30.70 億元；淨利潤為 2.27 億元、2.38 億元、3.95 億元；淨利潤率為 8.6%、7.4% 與 12.9%。2022 年與 2023 年，小菜園同店銷售增長率分別為 1.2% 與 20.8%。</p><p>今年以來，餐飲行業競爭加劇，性價比消費趨勢明顯，多家上市公司增速放緩，小菜園也受到環境波及，對兩大招牌菜地鍋仔雞與石板蒜蓉蝦進行了調價。截至 2024 年 8 月 31 日止八個月，與 2023 年度相比，地鍋仔雞的平均價格由 64.5 元降至 54.9 元，石板蒜蓉蝦的平均價格則由 55.7 元降至 53.3 元。</p><p>2024 年前八個月，小菜園的淨利潤率下滑至 11.3%，同店銷售也出現了 11.4% 的降幅。</p><h3><strong>02 內部管理信奉師徒制，三年分紅超 4 億元</strong></h3><p>根據最新的招股文件，小菜園的核心管理團隊基本來自汪書高此前的創業團隊。目前，小菜園的三位董事兼區域總經理周斌、陶旭安與汪維芳（汪書高的侄女），都曾在汪書高創立的銅陵市和諧餐飲有限責任公司任職，擔任行政總廚與經理等職位。</p><p>草根出身的汪書高也有樸素的利他理念。</p><p>2019 年小菜園的一次內訓會上，汪書高曾表示，小菜園的文化，就是要讓更多的廚師服務員改變自己的命運。「我們要相信自己，相信自己帶的人，幫助他實現夢想。」汪書高如此説道。</p><p>汪書高的主張在小菜園的管理方式與股權分配方面均有體現。</p><p>目前，小菜園有百餘名受股權激勵的自然人股東來自總部管理人員、區域管理人員及骨幹員工。同時，公司內部也實行師徒培養制並輔以一定的績效激勵。截至 11 月 28 日，小菜園現有股東中有 90.4% 從門店基層員工發展而來，幾乎所有店長及廚師長都來自內部培養提拔，區域經理則 100% 為內部培養提拔。</p><p>股權方面，截至 11 月 28 日，汪書高透過七個持股平台控制小菜園已發行股本的約 92.99% 的投票權，包括 XCY YongqingLimited、XCY Xuyuan Limited、XCY Zhiyuan Limited、XCY Huiming Limited、XCYWeiyuan Limited、XCY Liyuan Limited 及 XCY Future Limited，分別持有小菜園已發行股本的 39.96%、25.61%、6.48%、5.21%、2.50%、1.91% 及 11.32%。</p><p>其中，汪書高及其他個人股東（即李道慶、田春永、周斌、陶旭安、葉紅利、方誌國、汪維芳及陳海燕）分別持有 XCY Yongqing Limited 29.26%、9.84%、9.84%、9.84%、9.84%、8.51%、8.51%、7.18% 及 7.18% 股權。同時，李道慶、田春永、周斌、陶旭安與汪維芳為小菜園執行董事，葉紅利、方誌國及陳海燕則為小菜園附屬公司小菜園餐飲控股的監事。上述個人股東自 XCY Yongqing Limited2021 年成立以來便一直與汪書高一致行動。</p><p>截至目前，小菜園共進行過三次派息。2021 年、2023 年與截至 2024 年前八個月，小菜園分別宣派股息 1.5 億元、1.35 億元與 1.88 億元，金額共計 4.73 億元。</p><p>為實現業績進一步增長，小菜園未來還將加速拓店。2021 年、2022 年、2023 年及截至 2024 年 8 月 31 日止八個月，小菜園新開門店數量分別為 107 家、48 家、132 家及 109 家。而 2025 年與 2026 年，小菜園計劃新開的門店數量則為約 160 家與 180 家門店。招股書中，小菜園表示，募集所得資金將用作持續擴大門店網絡，以擴大公司的地理覆蓋範圍並提高市場滲透率等。</p><p>不過，隨着地方餐飲品牌全國化的競爭程度加劇，小菜園未來的發展也將面臨更大的挑戰。</p><p>在公佈拓店計劃的同時，小菜園表示門店擴張計劃包括提高品牌在現有門店所處市場的滲透率，而門店加密可能會導致區域內現有門店的銷售表現及客流量的下降。同時，小菜園也可能會在幾乎沒有或完全沒有運營經驗的市場開設新門店，這也頗為考驗八大菜系中偏小眾的徽菜的市場吸引力。</p><p>值得注意的是，被小菜園視作第二增長極的品牌「菜手」，發展也並不順利。2023 年 10 月，小菜園推出社區餐飲品牌菜手，門店菜品定價為 20 元~40 元。然而，截至 11 月 28 日，菜手的門店數量僅為 3 家，今年 5 月與 7 月，兩家菜手門店因為所在商業區的客流量未達到集團預期而閉店。</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/6dVA6ghswl64BA_kbyjM7Q">「時代財經 APP」</a>，作者：李馨婷，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>學胖東來爆改，步步高只剩 27 家超市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067603262927488?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 08:37:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;張雪梅</p><p>編輯&nbsp;|黎倩</p><p>學習胖東來爆改門店大半年後，湖南超市龍頭步步高（002251.SZ）的閉店並沒有停止。</p><p>近日，步步高總裁兼超市總經理鄧靜在 2024 聯商東來總裁班的分享中表示，「步步高在 2021 年有 235 家門店，2023 年還有 84 家門店，但是到今年年底，我們把那一些沒有能力做好的門店，全部關閉，到今年 12 月份僅剩下 27 家門店。」</p><p>12 月 5 日，步步高方面向時代財經證實，截至目前，其超市門店剩餘 27 家。</p><p>今年 4 月，河南零售巨頭胖東來集團正式啓動對步步高的調改，在商品結構、售價、賣場佈局與動線、員工薪資方面進行優化。根據步步高方面數據，其已經完成調改的門店基本實現「銷售增五六倍，客流提升三倍，客單價均在 100 元以上」的轉變。</p><p>不過，眼下爆改帶來的門店改善並未扭轉步步高超市整體業績向下的趨勢。</p><h3><strong>3 年關閉超 300 家超市</strong></h3><p>作為「中國民營超市第一股」，步步高曾是湖南最大的連鎖企業，2019 年鼎盛期，步步高門店數量超 400 家，營收近 200 億元。然而，近幾年，傳統商超式微，前期瘋狂擴張的步步高也陷入困境，閉店不斷。</p><p>截至 2021 年底，步步高還擁有各業態門店 386 家（超市業態門店 343 家、百貨業態門店 43 家）。到了 2024 年中，步步高共經營百貨門店 37 家，超市門店 78 家。而截至 12 月，超市門店數量已進一步減少至 27 家。也就是説，7 月只至今，步步高的超市門店關閉 51 家；而在近 3 年時間內，步步高的超市業態門店更是減少超 300 家。</p><p>反映在業績上，步步高的營收規模從 2019 年的 196.61 億元斷崖式下降至 2023 年的 30.87 億元；2024 年前三季度，步步高實現營業收入 25.25 億元，與 2021 年同期的百億規模不可同日而語。</p><p>破產重組進度方面，2023 年 7 月 17 日，湘潭市中級人民法院決定對步步高啓動預重整。今年 4 月以來，步步高引入多位產業投資人和財務投資人，包括產業投資人 4 家和財務投資人 13 家。</p><p>至今年 9 月 28 日，湘潭市中級人民法院已正式裁定確認步步高及其十四家子公司的重整計劃執行完畢，並終結了相關的重整程序。與此同時，步步高向深圳證券交易所申請的退市風險警示撤銷獲得審核同意，成功「摘星」。</p><h3><strong>學習胖東來「放手」</strong></h3><p>為改善業績，步步高今年請來了於東來做「導師」。</p><p>3 月 31 日至 4 月 2 日，河南胖東來商貿集團董事長於東來率高管團隊抵湘，考察了長沙、湘潭部分步步高門店、物流中心，隨後正式啓動主導步步高超市調改行動。</p><p>其中，梅溪湖店於 4 月調改完成，5 月該門店總銷售額為 4128 萬元，總客流 36.1 萬。5 月 22 日，步步高九華店恢復營業，首日銷售額達 164 萬元，增長了 15 倍。截至 7 月中旬，梅溪湖店和湘潭九華店的日銷已經穩定在 120 萬元與 106 萬元左右。</p><p>今年 11 月 30 日，湖南湘潭老城區首家胖東來指導調改店——步步高超市金海店恢復營業，這也是胖東來指導步步高的第 10 家調改店。儘管調改後門店業績改善明顯，但步步高的關店步伐並未停止。</p><p>步步高總裁兼超市總經理鄧靜稱，「學習胖東來調改也讓我們學會了，放手也是一種愛。正如東來哥所説，你不要做超越你能力範圍之內的事，你做不好，把這個市場讓給那些可以做好的企業去做，這也是一種美。」</p><p>此前，於東來也曾在直播中表示，「很多企業家一有錢，想的就是擴張，盲目擴張會造成各方面的隱患，任何一個隱患都會讓你非常辛苦，甚至遭遇滅頂之災，或者失去尊嚴。」於東來還指出，不好的店都關掉，能開幾家就開幾家店，即便改造一家店都讓員工幹得非常快樂。</p><p>早年，在步步高等超市瘋狂跑馬圈地時，胖東來先後關閉了十多家門店；在其他企業不分晝夜搶市場的時候，胖東來從 2012 年開始「每週二閉店休息」。</p><p>目前，胖東來共有 13 家門店，截至 11 月 26 日，胖東來集團年內累計銷售額達 146.38 億元。</p><p>另據鄧靜在總裁班分享中透露，經過胖東來的幫扶，步步高超市在 12 月份即將跑出盈利正負零，結束近三年連續虧損的局面。</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/qDrjM-AS6nA-DOuecFh6Gw">「時代財經 APP」</a>，作者：張雪梅，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>銀河星艦 7 EM-i，想用 3000 元打敗比亞迪 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067519033439104?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 08:00:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;韓永昌&nbsp;</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;張博文</p><p>經過一個多月的發佈會和鋪天蓋地的預熱後，星艦 7 EM-i 終於上市，限時 4000 元的先享補貼後，最低僅需 9.98 萬元。</p><p>星艦 7 EM-i 對標比亞迪宋 Pro，在新車上市前，為了應對這個後起之秀，宋 Pro 限時優惠後，最低價也來到了 10.28 萬元，兩款車低配車型的價差僅有 3000 元。</p><p>在價格上，星艦 7 EM-i 具備優勢，這也是與比亞迪做對手的入門要求。同時，星艦 7 EM-i 也是一款全能型產品，無論是外觀，內部空間，還是各類配置，都誠意十足。</p><p>安全是銀河品牌一直強調的特性，星艦 7 EM-i 依舊如此，其首搭的 GEA 架構，不管是電池包，還是油箱，都有相應的安全防護設計，幾乎面面俱到。再加上 EM-i 系統帶來的百公里 3.75L 的饋電油耗，新車確實讓人心動。</p><p>但也有美中不足之處，在銀河品牌官方公眾號上，星艦 7 EM-i 的答網友問已經更新了三期，網友最關心的一個問題卻沒有做出回答，就是座艙芯片的型號。</p><p>銀河 L7、L6 搭載了高通驍龍 8155 芯片，這樣的性能自不必説。銀河 E5 使用的則是吉利自研的龍鷹一號，反響也不錯。到了星艦 7 EM-i，發佈會並沒有明確使用哪款座艙芯片，雖然新車搭載了 Flyme 系統，但也有消費者擔心長期使用的車機流暢度。</p><p>在懂車帝上對比數據來看，星艦 7 EM-i 最低配車型沒有天窗，沒有電動後尾門，副駕駛位沒有電動調節，前排座椅不配備通風加熱，這也許是其做到價格優秀的原因之一。</p><p>當然，9.98 萬元的起售價，買到這樣的配置，已經是非常不錯的選擇。綜合來看，星艦 7 EM-i 已經具備了爆款潛質。</p><h3><strong>「&nbsp;模仿比亞迪，銷量必定好&nbsp;」</strong></h3><p>「四連桿後獨立懸架遠超筷子懸架」、「長刀不是最優解，短刀才是新一代」，這樣的金句頻繁出現在今天的發佈會上。</p><p>吉利銀河與比亞迪王朝網、海洋網的車型正在捉對廝殺，星艦 7 EM-i 的發佈會絲毫沒有手軟。</p><p>對標比亞迪帶來了可觀的銷量。除了早期的銀河 L7、L6、E8 車型外，近期上市的純電車型銀河 E5 對標元 PLUS，憑藉低價策略迅速打開了市場，隨後星願車型對標海鷗，單月銷量也已突破 2 萬。</p><p>銀河的策略非常簡單，同級車型更大的屏幕，更新的配置，憑藉新車的「後發優勢」，自然可以搶到比亞迪的部分市場份額。</p><p>星艦 7 EM-i 也是這樣一款車型，與宋 Pro 做直接競對，在預售時，價格區間幾乎完全重合，限時補貼後售價要便宜 3000 元。</p><p>宋 Pro 在 2019 年上市，雖然經過多次改款，銷量仍然十分可觀，品質也非常穩定，但比之最新的星艦 7 EM-i 來説，在外觀和配置上，確實不佔優勢。</p><p>兩款車型差異最為明顯的是動力系統，星艦 7 EM-i 使用單檔 DHT 的 EM-i 系統，而宋 Pro 則是 DM-i。DHT 是油電混動技術，而 DM-i 是以電為主的混動技術，兩種技術都有各自的特點，也各有分支。</p><p>比如銀河 L7 上使用的是三檔 DHT 系統，動力性能更強。星艦 7 EM-i 的單檔 DHT（EM-i）能耗更低。單檔 DHT（EM-i）的駕駛體驗更絲滑，更接近純電，與比亞迪 DM-i 更加相似。</p><p>當然，對於消費者來説，無論哪一種系統結構，省油才是最高的追求。</p><p>在比亞迪官方公佈的數據中，宋 Pro 可以做到 1400km 的續航，NEDC 工況下油耗表現百公里 3.79 升，第五代 DM 系統對應的發動機熱效率為 46.06%。</p><p>而星艦 7 EM-i 的官方公佈的綜合續航里程為 1430 公里，在 CLTC 工況下的油耗數據是百公里 3.75L，雷神電混系統的發動機熱效率為 46.5%。不難看出，星艦 7 EM-i 在數據上非常出色，這同樣是「後發優勢」。</p><p>不同工況下計算的油耗實際如何，這個問題在比亞迪第五代 DM 系統上市時已經有過太多人討論。每個人的駕駛習慣不同、駕駛環境不同，都會有細微的差異，因此兩款車型在體驗端，可能並不能有太明顯的感受。</p><p>但比亞迪第五代 DM 系統的「省油」特點，已經受住市場考驗，銷量足以證明一切。</p><p>星艦 7 EM-i 作為新貴，對比於已經上市五年的宋 Pro 來説，有後發新車自帶的優勢。但宋 Pro 的 2025 款車型，在上市後，10 月份銷量仍超過 3 萬台，可見產品力之出色，同樣是一個非常具有挑戰性的對手。</p><p>星艦 7 EM-i 能讓消費者在其和宋 Pro 之間搖擺，其實已經成功了一半。</p><h3><strong>「&nbsp;雙車戰略，銀河 L7 何去何從？&nbsp;」</strong></h3><p>汽車行業向來是學我者生，似我者死。</p><p>近幾年國內車企對 Model Y 和 Model 3 的像素級模仿，並未對兩款車銷量造成太大影響。在今年開始，越來越多的車企開始在模仿後走出自己的風格，才真正分走了一些市場份額。這也是為什麼「保時泰」曇花一現，而「保時米」卻風靡一時。</p><p>如今吉利對比亞迪的攻勢，也從模仿開始。星艦 7 EM-i 與銀河 L7 分別對標宋 Pro 和宋 PLUS，向比亞迪展開衝鋒。</p><p>車企向來喜歡雙子星戰略，早年間的邁騰和帕薩特、朗逸和寶來、卡羅拉和雷凌，都非常成功，如今的比亞迪也有雙車配置。</p><p>但不管是最開始的宋 PLUS 和宋 Pro，還是如今的海豹 06 DM-i 和秦 PLUS DM-i 等，比亞迪的雙車戰略要麼是在價格上有明顯區分，要麼是在車型定位人羣上做出區隔，因此並不會出現互相搶單的情況。</p><p>而星艦 7 EM-i 的出現，與銀河 L7 的消費羣體似乎有所重合，可能會給消費者造成一定的選擇困難。</p><p>兩款車無論是車身外觀，內部空間，安全配置，輔助駕駛功能，車機系統等，幾乎如出一轍。動力性能 L7 要更勝一籌，價格也要更貴一些，這是區隔所在。</p><p>但同樣作為家用 SUV，對動力性能的需求並不強烈。而且星艦 7 EM-i 的部分配置似乎更出色，比如 120km 續航版本支持 1.9C 快充，僅需 0.33 小時便可充滿，而銀河 L7 所有版本，快充時間均需要 0.5 小時。</p><p>更重要的是，星艦 7 EM-i 油耗更低，而且更便宜。因此，星艦 7 EM-i 的上市，首先衝擊到的可能不是宋 Pro，而是銀河 L7。</p><p>這些車型都處於 10-15 萬元家用 SUV 市場，廝殺異常激烈。宋 PLUS 發佈 2025 款後，10 月銷量達到了 51615 輛。新晉車型深藍 S05，奇瑞風雲 T9 等銷量也在逐步攀升。更不用説油車系列的瑞虎 8、星越 L 等經典車型，月銷仍在 2 萬左右。</p><p>銀河 L7 在 2023 年上市即巔峯，連續數月銷量破萬，創造過十分優秀的成績。但近期銷量已經有所下滑，在 7000 輛左右徘徊。如今星艦 7 EM-i 的出現，讓 L7 不僅需要直面這些外部對手，還要接受來自內部的壓力。</p><p>銀河品牌 2023 年 2 月正式對外公佈，2023 年全年交付接近 15 萬輛。到了今年，1-11 月累計銷量約 42.5 萬輛，全年交付量已經可以衝刺 50 萬輛。</p><p>成立至今還不到兩年，就已經做到了如此成績，銀河 L7 作為首款車型，功不可沒。但星艦 7 EM-i 出現後，與銀河 L7 組成的雙子星戰略，能創造更高的市場銷量，還是內部自相矛盾，仍是一個需要時間來檢驗的問題。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪丨哥倫比亞一機庫發現約 2 萬具屍體；正豪大大雞排將關閉中國大陸所有門店；向佐穿女裝帶貨首場賣出 5 千萬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067642660090759?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP 3 大新聞</h2><p><strong>聯合國調查：哥倫比亞一機庫發現約 2 萬具屍體，可能與武裝衝突和有組織犯罪有關‌</strong></p><p>當地時間 12 月 5 日獲悉，聯合國強迫失蹤問題委員會（CED）在完成對哥倫比亞的訪問後，公佈了一份調查報告。報告顯示，在哥倫比亞首都波哥大埃爾多拉多國際機場的一個機庫裏發現約 2 萬具身份不明的屍體。聯合國強迫失蹤問題委員會指出，這一事件可能與哥倫比亞歷史上持續存在的武裝衝突和有組織犯罪有關‌。非法武裝組織長期從事販運人口、強迫賣淫、強迫童工、器官買賣，以及爭奪土地等。而無法確認身份的受害者普遍沒有得到適當的安葬。</p><p>目前，哥倫比亞總檢察長辦公室正在埃爾多拉多機場進行調查。（央視新聞、界面新聞）</p><p><strong>正豪大大雞排將關閉中國大陸所有門店</strong></p><p>據報道，12 月 6 日，正豪大大雞排發文稱上海新世界城店將於 2024 年 12 月 26 日停止營業。「正豪大大雞排」品牌在中國大陸地區的所有門店將陸續於 2024 年 12 月 31 日前閉店。中國香港特別行政區、中國台灣地區及海外授權地區門店仍照常經營。&nbsp;</p><p>此前，由於山寨橫行，為了加以區分，「豪大大雞排」在名稱前加上「正」字，改為「正豪大大雞排」作為中國大陸地區品牌名稱。數據顯示，截至 11 月 7 日，正豪大大雞排在營門店僅剩 11 家。企查查 APP 顯示，正豪大大雞排關聯公司上海豪篷實業有限公司成立於 2010 年 1 月，目前已有十餘家分支機構註銷。（陽光報、新聞晨報）&nbsp;</p><p><strong>向佐穿女裝帶貨首場賣出 5 千萬，團隊否認簽約 MCN 公司</strong></p><p>12 月 3 日，向佐開啓首場直播帶貨，吸引近 1200 萬人次觀看，連續兩日銷售額均達到 2500 萬-5000 萬元。在帶貨日榜中登上第 2 位，僅次於「與輝同行」。對此，向佐客服團隊告訴記者，向佐目前是自己公司在做直播業務，沒有簽約 MCN 公司。&nbsp;</p><p>據悉，此次直播與海旅免税集團合作，在三亞海旅免税城帶貨美妝大牌產品，向佐的濃妝女裝造型引發關注。直播中帶貨 46 款商品，銷售額最高的是雅詩蘭黛精華和郝蓮娜面霜。兩天內，向佐漲粉 28.5 萬，粉絲總量增至 250.8 萬。（長江雲新聞、海峽網）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>Kimi 創始人楊植麟發文回應近期事件始末</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，金沙江創投合夥人朱嘯虎連發兩條朋友圈，一則對近期「楊植麟仲裁事件」進行了回應；一則把整個事件中的人做了切割：願意豁免 Kimi，張宇韜以及月之暗面公司，支持年輕人追求 AGI 夢想；但同時把張予彤分離出來，認為其違背受託責任。&nbsp;</p><p>12 月 6 日晚，Kimi 創始人楊植麟發文回應。楊植麟在文中表示，離開前公司重新創業獲得了每一位董事的簽字同意和所有必要手續。感恩所有循環智能投資人和月之暗面投資人支持早期創業夢想，相信分歧會有合理的解決方式。&nbsp;</p><p><strong>燒烤爐通風孔撞臉蔚來 logo 被判賠 30 萬，蔚來公司回應</strong></p><p>12 月 4 日報道，江蘇南京。2023 年 4 月，蔚來汽車發現「北山狼户外」售賣的便攜燒烤爐，其通風孔設計撞臉蔚來 logo，損害了原告已達馳名狀態的權利商標的合法權利，要求賠償經濟損失 200 萬元，支付維權成本 28 萬。11 月 22 日，審理該案的南京市中級人民法院一審認定，北山狼户外構成侵權，判令其停止侵權，賠償蔚來汽車經濟損失及合理費用共計 30 萬元。&nbsp;</p><p>12 月 4 日，蔚來汽車法務部相關負責人表示，蔚來有自營的户外露營產品，已有部分消費者誤以為對方賣的是蔚來產品，若出現質量問題，會對品牌形象帶來巨大不良影響。（九派新聞）&nbsp;</p><p><strong>胖東來計劃將部分爆品轉線上售賣</strong></p><p>12 月 6 日，胖東來創始人於東來發文，罕見提及胖東來代購問題，稱對於過度代購現象公司正研究解決方法，一定會盡快解決。5 日，有胖東來新鄉客服官方賬號回覆顧客截圖流出，稱目前對於代購現象正在商討解決方案，計劃採取火爆單品限購、銀飾分時段預約售賣、茶葉開放線上取消線下（正在商討中）。12 月 6 日，工作人員回應稱網傳截圖屬實。具體政策措施仍需等公司發佈官方聲明。（藍鯨新聞）</p><p><strong>《黑神話：悟空》入選時代雜誌 2024 最佳遊戲</strong></p><p>《時代》雜誌最新公佈的 2024 年的十大最佳遊戲榜單中，《黑神話：悟空》再次上榜，位列第七。對於《黑神話：悟空》，《時代》雜誌認為其創造了歷史，成為了中國視頻遊戲行業第一款 3A 級遊戲：這款遊戲毫無疑問擁有年度最佳藝術設計，充滿了華麗而細緻的森林、寺廟和山脈場景。對神話的詮釋與《戰神》系列一樣大膽，有時甚至令人恐懼。但遊戲的難度太具有挑戰性」，非常痛苦，以至於在某個時候，它不再有趣。（新浪科技）</p><p><strong>中國付費自習室漲至近 7 萬家</strong></p><p>近年來，付費自習室在國內迅速崛起，從一線城市到小縣城，線上線下全面開花。企查查數據顯示，國內現存近 7 萬家自習室相關企業。近十年相關企業註冊量呈整體顯著增長態勢，2023 年全年註冊量首次突破萬家，猛增 523.70% 至 2.25 萬家。（大皖新聞）&nbsp;</p><p><strong>減肥藥供不應求，禮來將斥資 30 億美元擴大美國生產基地</strong></p><p>禮來將再投資 30 億美元擴大其在美國的生產基地，以加大其重磅糖尿病和減肥藥物的產量。據週四的一份聲明稱，最新投資是該公司總部所在地印第安納州以外最大的一筆投資，將擴建位於威斯康星州的新生產工廠，預計明年開工。此舉將有助於滿足對 Mounjaro 和 Zepbound 等注射藥物日益增長的需求。（智通財經）&nbsp;</p><p><strong>新加坡淡馬錫成立 100 億新元私人信貸平台</strong></p><p>新加坡淡馬錫控股 12 月 6 日宣佈成立一個私人信貸平台，初始投資組合規模約為 100 億新元（約合 75 億美元），該投資組合將包括直接投資和信貸基金。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>比特幣破 10 萬美元后大跳水，看跌期權熱度飆升</strong></p><p>據第一財經報道，歐易 OKX 行情顯示，比特幣價格今日（6 日）6 點 28 分左右一度下探至 9 萬美元附近，隨後迅速反彈。截至發稿前，報價 96950 美元/枚，日內跌幅約 4.27%。面對可能的進一步下行風險，部分交易員已通過看跌期權進行對沖。（第一財經）</p><p><strong>麥肯錫支付超 1.22 億美元了結美國司法部對南非賄賂案件的調查</strong></p><p>美國司法部當地時間 12 月 5 日發佈消息稱，麥肯錫非洲子公司將支付超過 1.22 億美元，以解決美國司法部對其在 2012 年至 2016 年期間向南非政府官員行賄的調查。一名參與賄賂計劃的麥肯錫前高級合夥人的認罪書也同時公佈。麥肯錫非洲與該部門簽訂了一份為期三年的延期起訴協議。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>日本 10 月基本薪資增幅創紀錄</strong></p><p>日本厚生勞動省 12 月 6 日發佈數據，10 月全職就業人口基本工資同比增長 2.8%，為 1994 年以來可比數據最大增幅。實際現金收入保持不變，三個月來首次避免下降，此前市場預期為下降。所有工人的名義工資增速從前一個月的 2.5% 加快至 2.6%，符合預期。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>韓國金融市場巨震，一度跌破 1420 韓元兑換 1 美元</strong></p><p>12 月 6 日早間，韓國金融市場再度出現大幅波動，韓元兑美元匯率一度急跌，韓國股市方面，韓國綜合指數一度跌近 2%，目前跌幅收窄至 1% 以內。韓元對美元匯率大幅下跌，盤中一度跌破 1420 韓元兑換 1 美元。韓元方面，美元兑韓元盤中一度直線拉昇，漲近 1%，目前漲幅大幅回落。（證券時報）&nbsp;</p><p><strong>英國央行委員 Greene 稱英國通脹從根本上更具持久性</strong></p><p>英國央行委員 Megan Greene 警告稱，英國通脹在中期內可能保持在高於 2% 目標的水平，它正變得「從根本上更加持久」。「特別是服務業通脹一直居高不下」，Greene 説。「這主要受到工資增長的支撐。工資增速也在回落，但沒有我希望的那麼快」。Greene 仍然預計，到三年預測期結束時通脹率將回到英國央行 2% 的目標水平。風險包括通脹持續性、美國候任總統唐納德·特朗普的貿易政策以及英國公司如何應對增加的就業税。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>阿斯麥前 CEO 埃裏克·莫里斯加入英特爾董事會</strong></p><p>12 月 5 日，英特爾宣佈，阿斯麥前總裁、首席執行官兼董事長埃裏克·莫里斯（Eric Meurice）和微芯科技董事長兼臨時首席執行官史蒂夫·桑吉（Steve Sanghi）已被任命為英特爾董事會成員，任命立即生效。兩人都將擔任獨立董事。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>花旗提拔 344 名新董事總經理，是至少六年來人數最多的一次</strong></p><p>花旗集團提拔了 344 位新董事總經理，是這家華爾街銀行至少六年來最多的一次。花旗的執行管理團隊週四在一份給員工的備忘錄中表示：「這是我們公司歷史上最大規模的晉升董事總經理之一，再次反映了花旗以及我們所服務的同事、社區和客户的全球多樣性。」新晉董事總經理包括來自 29 個國家的員工，其中超過四分之一是女性。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>中國建成開通 5G 基站突破 410 萬個</strong></p><p>從工業和信息化部獲悉，截至目前，中國已建成開通 5G 基站突破 410 萬個，5G 網絡不斷向農村地區延伸，實現了「鄉鄉通 5G」。5G 已融入 80 個國民經濟大類，應用廣度和深度不斷拓展。（新華社）&nbsp;</p><p><strong>報道稱 Meta 開始外包 MR 部分設計工作給歌爾股份</strong></p><p>據報道，Meta Platforms 正在將其混合現實（MR）頭顯的部分開發和設計工作轉交給歌爾股份。這將使 Meta 能夠減少其在開發 MR 硬件方面的工作，而專注於利潤更高的軟件業務。在此前，Meta 負責 MR 設備設計，歌爾股份負責製造。Meta 發言人回應稱，公司與歌爾股份合作，但公司將一如既往設計頭顯。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>美銀：建議使用澳元對沖全球貿易風險</strong></p><p>美國銀行表示，擔心地緣政治和貿易風險上升的投資者應該做空澳元進行風險對沖，因為澳元是 G10 貨幣中受全球因素影響最大的貨幣。包括 Vadim Iaralov 在內的分析師指出，在 G10 貨幣中，澳元對全球股市的變動最為敏感，相對於其隱含波動率，其對股市的敏感性更具有吸引力。「與大多數其他貨幣對不同，澳元兑美元在危機中對全球因素的依賴程度最高，敏感性也在上升。」（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>Waymo 業務將擴展到邁阿密</strong></p><p>Alphabet 旗下自動駕駛子公司 Waymo 宣佈其自動駕駛業務將擴展至邁阿密。該公司稱，將努力在 2026 年通過 Waymo One 應用程序為乘客提供叫車服務。（界面新聞）</p><p><strong>Uber 和文遠知行在阿聯酋落地中東最大商業運營 Robotaxi 車隊</strong></p><p>36 氪獲悉，據文遠知行官微，文遠知行 WeRide 與優步 Uber Technologies, Inc.宣佈，雙方合作的自動駕駛出行服務正式落地阿聯酋首都阿布扎比。這是 Uber 平台首次在美國以外地區上線自動駕駛車輛，也是美國和中國之外規模最大的商業運營 Robotaxi 車隊。</p><p><strong>騰訊控股：12 月 6 日耗資約 6.98 億港元回購 170 萬股公司股份</strong></p><p>36 氪獲悉，騰訊控股在港交所公告，當日耗資約 6.98 億港元回購 170 萬股公司股份，每股回購價格 405.4 港元-414.4 港元。</p><p><strong>順豐控股：香港聯交所已確認本公司可在深交所進行順豐基礎設施 REIT 的建議分拆</strong></p><p>36 氪獲悉，順豐控股在港交所公告稱，於 2024 年 12 月 6 日，香港聯交所已確認本公司可在深交所進行順豐基礎設施 REIT 的建議分拆。</p><p><strong>日本據悉考慮提前提高加熱煙草產品税率</strong></p><p>據報道，日本政府正考慮在 2026 財年提高加熱煙草製品的税率，早於其他煙草税上調計劃，作為增加國防開支資金的一部分。與香煙相比，目前加熱煙草製品的税率較低。日本計劃先統一税率，然後從 2027 財年起逐步提高這兩種煙草製品的税率。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>馬斯克的 xAI 完成 60 億美元融資，估值據悉超 400 億美元</strong></p><p>根據一份監管文件，馬斯克的人工智能初創公司 xAI 已經籌集了 60 億美元的新資本，完成了一輪持續數月的融資，估值據悉超過了 400 億美元。週四提交給美國證券交易委員會（SEC）的文件顯示，這些股權融資來自 97 位投資者，其中包括低至 77593 美元的股權。該公司沒有列出投資者的名字，也沒有披露估值或營收。今年 10 月報道稱，xAI 正在尋求新的融資，估值為 400 億美元，這還不包括已籌集的資金。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 推出「滿血版」推理模型 o1 和 ChatGPT Pro</strong></p><p>OpenAI 為期 12 天的活動開幕。在第一天的活動上，OpenAI 創始人 Sam Altman 表示，今天發佈的是「滿血版」推理模型 o1 和 ChatGPT Pro（每月訂閲費 200 美元）。據介紹，o1 是世界上最智能的模型。比 o1-preview 更智能、更快速、功能更多（例如多模態）。現已在 ChatGPT 中上線，即將在 API 中推出。新推出的 ChatGPT Pro 將能夠充分利用模型和工具，包括無限接入 OpenAI o1 和一個僅僅有 Pro 版本的 o1。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>豆包支持帶有指定文字的圖片生成，App 已開啓測試</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，字節跳動旗下智能 AI 助手豆包升級文生圖能力，支持一鍵生成指定文本。用户可以在生圖提示詞中加入文本要求，即可生成帶有指定文字的圖片。目前該功能已經在豆包 App 開啓測試，即夢也已小範圍測試。&nbsp;</p><p><strong>「Luma AI」完成千萬美元融資</strong></p><p>36 氪獲悉，美國硅谷 AI 視覺領域企業「Luma AI」近日完成新一輪融資，金額為千萬美元。該輪的投資陣容包括亞馬遜、AMD、Factorial Funds、LDV Capital 四家歐美企業或基金。與此同時，老股東 A16Z、Amplify Partners 和經緯（Matrix Partners）繼續加碼。據瞭解，該輪融資主要用於加速視覺人工智能基礎模型和產品的開發。&nbsp;</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>lululemon：三季度全球淨營收同比增長 9% 至 24 億美元</strong></p><p>36 氪獲悉，lululemon 發佈了 2024 財年第三季度財報。在第三季度，公司全球淨營收同比增長 9% 至 24 億美元，其中國際市場淨營收同比增長 33%，中國大陸淨營收同比增長 39%；固定美元基礎上，第三季度國際市場淨營收同比增長 30%，中國大陸淨營收同比增長 36%。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>全球首款碳-14 鑽石電池有望供電數年</strong></p><p>據英國布里斯托大學官網 4 日報道，來自該校和英國原子能管理局的研究團隊研製出全球首款碳-14 鑽石電池，這款電池有望為設備供電數年。團隊透露，碳-14 在放射性碳測年領域舉足輕重。此次，他們藉助一種新興技術，使用人造鑽石安全地包裹少量碳-14，打造出這款獨特的電池。（科技日報）</p><p><strong>整理｜</strong> 高佳雪&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>楊植麟終發聲：創立新公司是股東都同意的，張予彤以聯創身份加入</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067458726687364?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 22:20:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 鄧詠儀</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>曠日持久的「Kimi 仲裁」案，終於迎來當事人的另一方——楊植麟的發聲。</p><p>此前的近一個月裏，月之暗面創始人楊植麟，以及其聯創兼 CTO 張宇韜被循環智能時期投資人提起仲裁一事，已經被討論已久。但月之暗面一方始終噤聲，對外表示一切以法律結果為準。</p><p>而在 12 月 5 日，金沙江創投董事總經理朱嘯虎的朋友圈發文，徹底將此案推向輿論高點。</p><p>朱嘯虎的控訴主要集中在以下幾點：</p><p>此前輿論熱議的「同意豁免」爭端，確實存在——拿到循環智能幾個投資方的同意豁免書之前，楊植麟的新公司就已開始創立，並且融資。</p><p>但爭端遠遠不止此項。此次發聲的矛頭，指向了另一位關鍵角色——前金沙江合夥人張予彤，以及其在月之暗面與金沙江創投之間尚未釐清的關係。</p><p>「張予桐（彤）向基金合夥人，其他循環智能投資人/股東故意隱瞞並欺騙自己在新拆分的公司有巨大的免費股份（900 萬股，相當於初始股份的 14%，遠超孵化月之暗面 2 年的母公司循環智能拿到的 9.5%）的事實，違反了基金合夥人對 LP 的受託責任。」朱嘯虎的朋友圈原文表示。</p><p>「受託責任」一項，是朱嘯虎此次控訴最為關鍵的一點。簡單而言，即是張予彤在尚未正式離職金沙江創投之時，即用個人身份/親屬身份，獲得新拆分的公司股份，且並沒有讓金沙江創投知情。</p><p>12 月 6 日晚，月之暗面創始人楊植麟正式發佈個人回應，關鍵點如下：</p><ul><li>離開前公司「循環智能」重新創業，楊植麟獲得了每一位董事的簽字同意和所有必要手續；</li><li>循環智能的股東對新公司的看法並不一致，循環智能的數位老股東沒有參與，但決定成立月之暗面時，該走的流程都談妥了，包括：無償給予了老公司循環智能一定比例的股份；豁免楊植麟和張宇韜（前循環智能聯創）的全職義務；約定了兩家公司的合作關係；</li><li>授予張予彤股份，是對其作為聯合創始人的支付對價，此項決策與他的重新創業、以及老股東不投月之暗面的決策，均互相獨立。</li></ul><p><strong>楊植麟發佈聲明後約一小時後，金沙江創投董事總經理朱嘯虎再度於朋友圈回應：</strong></p><p>第一，書面溝通是不夠的，需要嚴格的按照公司章程，股東決議（每一輪股東多數的簽字）；董事決議有利益衝突的董事必須明示並申請迴避，不能隱瞞欺騙。</p><p>第二，利益衝突必須第一天就披露，900 萬股是第一天就給的，並不是後面陸續給的，而且不是簡單的沒有披露，而是設計了很多方式（代持，投很少的錢來欲蓋彌彰）來隱瞞欺騙。雖然是月之暗面，但希望所有的行為都能在太陽底下，堂堂正正。</p><h3>以下為楊植麟回應全文：</h3><p>最近圍繞我和循環智能早期投資人之間的事情有一些討論，我想從我的角度把一些事實和想法還原出來。</p><p>22 年底是一個歷史的拐點。AGI 技術的幾個重要因素同時被滿足：（1）互聯網發展 20 餘年積累大量高質量數據（2）超大浮點數運算的算力基礎設施變得成熟（3）Transformer 架構可以被有效地規模化訓練。我決定創辦月之暗面，希望探究有效的產生智能的方法，探索智能的上限。我跟登月夥伴們都十分相信這個技術趨勢，認為這是接下來 10 年甚至此生唯一值得做的事情。從大量實驗中獲取世界的真相併繼續迭代，是我們重要的快樂來源。</p><p>循環的股東對新公司的看法並不一致。紅杉和真格選擇主導投資新公司，金沙江、博裕、萬物、靖亞、華山沒有參與。朱嘯虎先生指出了大模型創業公司面臨的挑戰，我雖然不認同結論，但我認為一些挑戰客觀存在，是非常有價值的提醒。我理解並尊重沒有參投的這些機構的決策。</p><p>2023 年 2 月，我跟循環 CEO 陳麒聰達成了一致，月之暗面單獨成立公司，循環無償獲得月之暗面一定比例的股份，溝通過程有書面記錄。當時恰巧碰上硅谷銀行倒閉事件，循環大部分現金存在硅谷銀行，我幫忙對接了三家願意在公司第一輪融資時就購買老股的機構，並同意循環出售數百萬美元月之暗面老股來緩解現金流危機。這個過程循環的股東都知情。同時，我以 0 元的價格放棄了我在循環一半的股份，由麒聰安排給在循環繼續奮鬥的兄弟。</p><p>循環董事會決議通過了月之暗面成立新公司的安排，循環的每一位董事（包括循環團隊董事和外部投資機構委派的董事）均簽字同意。循環和月之暗面簽訂了協議，內容包括循環的佔股安排，豁免我和宇韜的全職義務，約定了兩家公司的合作關係，等等。根據循環交易文件的約定，我完成了離開循環重新創業的所有必要手續。</p><p>大模型創業不光需要技術能力，也需要業務、戰略、融資能力，這些方面我的經驗不多，所以需要在團隊上做補充。在我的朋友圈中，張予彤是最合適的人，她既對業務和戰略有深刻的洞察，也有豐富的投融資經驗，更重要的是，她願意走出舒適區而選擇冒險、選擇相信和支持我。所以我邀請予彤作為聯合創始人加入月之暗面，股份按照多年兑現（vesting），兑現的條件是持續性為公司提供多年的服務及產出業績。</p><p>迄今，予彤在業務、戰略以及多場融資戰役中對公司做出了重要貢獻。月之暗面授予予彤股份的本質，是其作為月之暗面聯合創始人對公司後續多年持續工作的對價，跟循環及其股東對於我離開循環重新創業的決策是獨立的，跟部分股東沒有投資月之暗面的決策也是獨立的。</p><p>我過去、現在、以後都感謝循環的老朋友們。麒聰和發哥是我在創業路上最初的戰友和老師。所有循環的投資人、月之暗面的投資人支持了我們的創業夢想，對此我充滿感激。對於循環的五家投資機構，我在感恩的同時，也相信分歧會有合理的解決方式。</p><p>在我們討論這個問題的時候，大洋彼岸的團隊正在發佈新的 AI 產品。對我來説，最重要的是，和團隊繼續全力以赴把 Kimi 的技術和產品做好。今天 Kimi 作為一個 AI 產品，受到很多用户的喜歡，但還處於 AGI 之路的初級階段，還有很大的智能提升空間，這也是我們前行的動力。我們有充分的信心持續通過規模化來產出更高級的智能。在強化學習時代，因為技術範式的變化，模型的迭代會更加快速，我們會夜以繼日地戰鬥。See you on the dark side of the moon.</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃爾沃 11 月插電式車型全球銷量增長，特斯拉無杆方向盤引發市場新需求｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067379451704198?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 21:00:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>教皇新座駕亮相：奔馳全電動版「教皇車」交付梵蒂岡</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>近日，梅賽德斯-奔馳公司向梵蒂岡交付了歷史上首輛全電動教皇車，標誌着教皇方濟各正式邁入電動出行時代。這款特別定製的電動教皇車基於奔馳 G 級 SUV 改造而成，外觀以白色為主色調，並進行了多項特殊調整，以適應教皇在公共場合揮手致意的需求。</p><p>這款全電動教皇車採用了四輪獨立電機設計，能夠在低速行駛時精確控制車輛，確保教皇在公開露面時的安全與舒適。車輛特別設計了一個開放式座椅區域，配備了一個全白色的、可 360 度旋轉的高背座椅，使教皇能夠在較高位置向人羣揮手致意。此外，車輛還配有一個可拆卸的頂棚，以保護教皇免受惡劣天氣的影響。值得一提的是，這款教皇車並未採用傳統的玻璃側板設計，而是保持了開放性。</p><p>奔馳集團 CEO 奧拉·凱勒尼烏斯表示：「這對我們公司來説是一種特別的榮譽，我要感謝教皇陛下對我們的信任。通過這款教皇車，我們也在發出一個明確的電動出行和減碳的信號。奔馳不僅代表着特別和個性化，而且一直致力於為 2039 年實現淨零碳排放新車隊創造條件。」</p><p>奔馳與梵蒂岡有着悠久的合作歷史，在過去 100 年中，大約三分之一的教皇車都是由奔馳製造。這款電動教皇車被稱為 G 580，配備了 116 千瓦時的電池，快充時間為 32 分鐘，從 10% 充至 80%，這將為教皇提供充足的低速行駛時間，並確保快速充電不會讓教皇等待太久。梵蒂岡還宣佈，將逐步用電動車替換現有的汽車，計劃到 2030 年實現全電動車隊。上個月，大眾汽車宣佈將成為推進該計劃的合作伙伴，從明年開始交付近 40 輛純電動車，包括 ID.3、ID.4 電動 SUV 和 ID.5。這款全新的奔馳教皇車更適合短途、低速且頻繁停車的城市使用場景。教皇將享受到無聲、無排放的電動出行體驗，同時，圍觀的人羣也不再需要忍受尾氣之苦。這無疑是一個雙贏的局面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="636,340" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_5e03e35383f44774b1bbb1db19cf2c22@6130289_oswg177006oswg636oswg340_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">教皇全新座駕電動奔馳 G-class（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>奔馳向梵蒂岡交付首輛全電動教皇車，不僅是汽車工業電動化進程中的一個標誌性事件，也是對全球減碳行動的一次有力推動。這一舉措不僅體現了奔馳在電動車領域的技術實力，更是對環保理念的一次深刻詮釋。從環保角度來看，電動教皇車的使用將減少梵蒂岡地區的碳排放，為全球減碳做出示範。同時，這也傳遞出一個強烈的信號：即使是宗教領袖，也在積極擁抱新能源，倡導綠色出行。這種以身作則的行為，無疑會對全球信徒和公眾產生深遠影響，鼓勵更多人選擇電動車作為出行工具。</p><p>此外，電動教皇車的設計也體現了對教皇安全的重視。四輪獨立電機的設計確保了低速行駛時的穩定性，而開放式座椅區域則讓教皇能夠更親近民眾，這在以往的教皇車中是難以實現的。這種設計不僅提升了教皇的出行體驗，也加強了教皇與信徒之間的聯繫。總的來説，奔馳電動教皇車的交付不僅是一次技術上的突破，更是一次文化和環保理念的傳播。它預示着一個更加綠色、更加親近民眾的新時代的到來。隨着電動技術的不斷進步和環保意識的提高，我們可以期待未來會有更多這樣的創新出現，共同推動全球走向更加可持續的發展道路。</p><h3><strong>沃爾沃 11 月插電式車型銷量增長 40%，佔總銷量的 48%</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>沃爾沃汽車公司公佈了 11 月份的全球銷量數據，共售出 66,977 輛汽車，與去年同期相比增長了 5%。這一增長主要受到歐洲和美國市場的推動。儘管在中國市場的銷量有所下降，但沃爾沃電氣化車型的表現依然穩健。沃爾沃的電氣化車型——包括純電動和插電式混合動力車型——銷量同比增長了 40%，佔 11 月份總銷量的 48%。純電動車型佔總銷量的 21%。從 1 月到 11 月的累計銷量達到 689,585 輛，同比增長了 9%。在歐洲市場，沃爾沃 11 月份的銷量達到 31,611 輛，同比增長 20%。沃爾沃電氣化車型的銷量同比增長了 39%，佔 11 月份歐洲總銷量的 65%。在美國市場，11 月份的銷量增長了 5%，達到 12,259 輛。電氣化車型的銷量同比增長了 58%，其中插電式混合動力車型增長了 96%。</p><p>在中國市場，沃爾沃 11 月份的銷量為 13,923 輛，同比下降了 8%。電氣化車型的銷量為 1,847 輛，同比增長了 38%。沃爾沃 XC60 成為 11 月最暢銷的車型，銷量為 21,586 輛，其次是 XC40/EX40，總銷量為 14,613 輛，XC90 銷量為 10,533 輛。沃爾沃汽車的這一銷量增長顯示了其在全球汽車市場中電氣化轉型的成功。特別是在歐洲和美國市場，電氣化車型的強勁增長為沃爾沃的全球銷量增長做出了重要貢獻。儘管在中國市場面臨挑戰，但電氣化車型的增長仍然顯示出沃爾沃在電氣化戰略上的堅定步伐。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="437,293" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_997c53b5b53647b19497c74bdea2f9f3@6130289_oswg164280oswg437oswg293_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃爾沃 EX30（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>沃爾沃汽車在 11 月份的電氣化車型銷量增長，以及在全球範圍內的電氣化車型佔比提升，顯示了沃爾沃在全球汽車市場中電氣化轉型的積極進展。這一成績不僅體現了沃爾沃對電氣化技術的重視，也反映了市場對電動汽車需求的增長。從市場角度來看，沃爾沃的電氣化車型在歐洲和美國市場的強勁表現，説明這些地區的消費者對電動汽車的接受度越來越高，電動汽車市場正在快速增長。特別是在歐洲，沃爾沃電氣化車型的銷量佔比高達 65%，這一比例遠高於全球平均水平，顯示了歐洲市場在推動電氣化方面的領先地位。</p><p>在中國市場，儘管整體銷量有所下降，但電氣化車型的增長仍然顯示出沃爾沃在中國市場電氣化轉型的決心。中國市場作為全球最大的汽車市場，對電動汽車的需求持續增長，沃爾沃需要進一步加大在這一市場的電氣化車型推廣力度，以適應市場變化。沃爾沃的電氣化戰略不僅有助於減少碳排放，也有助於公司在全球範圍內提高競爭力。隨着全球對減少温室氣體排放的壓力增大，電氣化車型將成為未來汽車市場的主要趨勢。沃爾沃通過提前佈局電氣化車型，有望在未來的市場競爭中佔據有利地位。總體來看，沃爾沃在電氣化車型銷量上的增長是一個積極的信號，表明公司正朝着可持續發展的方向穩步前進。隨着全球對電動汽車需求的持續增長，沃爾沃有望在未來的汽車市場中繼續保持增長勢頭。</p><h3><strong>特斯拉無杆方向盤引發市場新需求：第三方轉向杆應運而生</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>近期，特斯拉的一項創新設計引發了汽車配件市場的新動向。隨着特斯拉在新款車型中取消了傳統的方向盤轉向杆，一個全新的市場——後市場轉向杆配件市場——應運而生。這一變革始於新型號的 Model S 和 Model X，隨後更新的 Model 3 也跟進了這一設計，而 Model Y 預計不久也將採用無杆方向盤。特斯拉的這一設計選擇，是其對自動駕駛技術即將成熟的信念的體現。CEO 埃隆·馬斯克曾表示，「任何駕駛員的輸入都是一種錯誤」，他希望車輛能夠預測駕駛員的任何輸入並自動完成。</p><p>因此，特斯拉取消了方向盤上的轉向杆，取而代之的是方向盤上的觸控按鈕和中控屏幕上的駕駛齒輪控制。這一改變引發了爭議，許多長期特斯拉車主表示，如果沒有轉向杆，他們不會更新到新款特斯拉。然而，市場的反應證明瞭這一設計變革的市場需求。第三方特斯拉配件製造商 Enhance 推出了適用於 Model 3 的附加轉向杆，這些後市場轉向杆可以基本替代原始功能，儘管它們沒有來回移動的動作。安裝過程看似簡單，通過車輛的 OBD 端口無線通信與 Enhance 的通信單元連接。Enhance 以 344 美元的價格銷售該套裝。儘管我們尚未親自試用，無法評論其實際效果，但可以理解市場為何對此類產品有需求。在駕駛 Cybertruck 和新 Model 3 後，轉向信號在方向盤上的問題並不大，幾天內就能適應。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="690,344" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_e640f050f27c4fcdac1efcbb06c89026@6130289_oswg276869oswg690oswg344_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉老款 Model 3 方向盤轉向杆（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>對於特斯拉取消方向盤轉向杆的設計，我認為這是一個大膽的創新，但同時也帶來了一定的爭議。從技術發展的角度來看，隨着自動駕駛技術的進步，減少駕駛員的物理操作是大勢所趨。特斯拉的這一決策，無疑是在推動這一趨勢的發展。然而，從用户體驗的角度來看，取消轉向杆可能會讓一些習慣傳統操作的駕駛員感到不適應。後市場轉向杆的出現，正是對這種不適應的回應。<br>它不僅滿足了那些希望保留傳統操作習慣的車主的需求，也為配件製造商提供了新的商機。從長遠來看，隨着自動駕駛技術的成熟，我們可能會看到更多類似的創新設計。但在這個過渡期，如何平衡技術創新與用户習慣，將是汽車製造商需要考慮的問題。特斯拉的這一嘗試，無疑為整個行業提供了寶貴的經驗。對於我個人而言，我更傾向於接受新技術帶來的便利，但我也理解那些對傳統操作有情感依賴的車主。因此，我認為市場上應該提供多樣化的選擇，以滿足不同用户的需求。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>福特瞄準印尼豐富鎳資源，擬建電動汽車製造廠</strong></h3><p>美國汽車製造商福特公司在失去中國和歐洲市場部分份額後，正尋求在電動汽車領域尚未充分開發的市場——印度尼西亞擴張。福特計劃在印尼投資建設電動車工廠，印尼是全球最大的鎳生產國，福特的新工廠將靠近其 45 億美元的鎳加工項目。儘管福特尚未正式確認這一消息，但據報道稱，印尼政府已經與包括大眾集團和福特在內的幾家全球汽車製造商進行了會談。福特目前在歐洲進行大規模裁員，並在中國市場份額下滑，但該公司視印尼為潛在的亮點。福特於 2022 年通過與曼谷的 RMA 集團合作重返印尼市場，此前已離開六年。福特目前在印尼銷售泰國製造的 Ranger 皮卡和 Everest SUV，今年迄今已交付 664 輛。</p><p>印尼專注於發展電動車有兩個原因：一是利用該國豐富的鎳資源，二是為龐大的年輕勞動力創造就業機會。印尼一直在吸引汽車製造商到該國投資，強調其市場規模、低汽車滲透率和對南亞市場的地緣戰略位置作為關鍵賣點。至於鎳，印尼生產了全球總量的 20.6%。在雅加達的一個活動上，印尼工業部副部長 Faisol Riza 向媒體表示，福特已承諾在明年實現其在印尼的工廠和投資。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="702,349" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_ab5c8b7a0f2a4a4d82fe1cdc8a8d8be9@6130289_oswg441976oswg702oswg349_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特 F-150 電動皮卡（來源：Electrek）</p><p>去年，福特與全球礦業巨頭淡水河谷和中國的浙江華友鈷業公司一起，在印尼蘇拉威西島投資了一個 45 億美元的鎳加工項目，預計 2026 年開始運營。該礦預計每年將為電動車電池陰極生產高達 12 萬噸的鎳中間產品。</p><p>自普拉博沃·蘇比安託總統 10 月上任以來，印尼政府一直在與包括大眾和福特在內的幾家主要汽車製造商進行會談。Faisol Riza 在活動中表示：「看起來一些曾經在這裏然後又消失的全球汽車製造商將會回來。</p><p>我們希望所有制造商都能在印尼建立工廠，因為它們在社會和經濟影響上都很高，特別是在創造就業方面。」印尼計劃到 2026 年底將純電動車的地方含量要求提高到 40%，並分階段提高到 2030 年底的 80%。這一舉措不僅顯示了福特對電動車市場的重視，也反映了印尼在全球電動車供應鏈中的戰略地位。通過利用印尼豐富的鎳資源，福特有望降低電動車電池的生產成本，並提高其在全球電動車市場的競爭力。同時，這也將為印尼創造大量就業機會，推動當地經濟發展。隨着全球對電動車需求的增長，福特在印尼的投資有望成為其全球戰略的關鍵一環。</p><h3><strong>日產 Ariya 車主可在北美使用超過 1.78 萬個特斯拉超級充電站</strong></h3><p>日產汽車公司宣佈，從 12 月 10 日起，日產 Ariya 電動車的車主將能夠在美國和加拿大使用超過 17,800 個特斯拉超級充電站。這一擴展使得日產能源充電網絡（NISSAN ENERGY Charge Network，簡稱 NECN）在美國的公共充電站總數超過 10 萬個，在加拿大超過 25,000 個。為了使用特斯拉超級充電站，日產電動車車主需要一個日產提供的北美充電標準（Nissan-provided North American Charging Standard，簡稱 NACS）適配器套件，售價為 235 美元。從 2025 年開始，日產將為美國和加拿大市場銷售的電動車配備 NACS 充電端口。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="465,265" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_e64e6e9585074d3585c60c4487020888@6130289_oswg205891oswg465oswg265_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特 F-150 電動皮卡（來源：Electrek）</p><p>除了新增的特斯拉超級充電網絡，NECN 還包括在美國的 Electrify America、殼牌 Recharge 品牌網絡、ChargePoint 和 EVgo 網絡；在加拿大，則包括 ChargeHub、殼牌 Recharge 品牌網絡、FLO、Chargepoint、Circuit Electrique、BC Hydro 和 IVY 品牌網絡。Ariya 車主可以通過 MyNISSAN 應用程序輕鬆搜索實時充電站的可用性、充電狀態，並支付充電費用。這一 MyNISSAN 應用程序的增強功能簡化了電動車的擁有過程，將車輛管理和公共充電整合到一個應用程序中。用户在 MyNISSAN 應用程序中存儲默認支付方式，然後在兼容的 NECN 充電站，只需輕觸屏幕上的按鈕即可開始充電會話。目前，這一功能尚未對日產 Leaf 車主開放；不過，他們可以通過 NissanConnect EV 和 Services 應用程序搜索充電位置。</p><p>日產此舉不僅為 Ariya 車主提供了更廣泛的充電網絡，也進一步推動了電動車的便利性和實用性。通過整合多個充電網絡，日產為電動車主提供了一站式的充電解決方案，減少了在不同充電網絡之間切換的複雜性，使得電動車的使用體驗更加便捷。隨着電動車市場的不斷擴大，日產的這一舉措有望吸引更多消費者選擇電動車作為出行工具，同時也為日產在全球電動車市場中的競爭地位增添了砝碼。</p><h3><strong>極星 3 電動 SUV 美國製造，最經濟型號續航達 563 公里</strong></h3><p>瑞典電動汽車品牌極星（Polestar）宣佈，其最經濟的長續航版極星 3（Polestar&nbsp;3）豪華電動 SUV 現已在美國投產。這款極星 3 長續航單電機版起售價低於 7 萬美元，美國環保署（EPA）估計的續航里程高達 350 英里，成為市場上性價比較高的豪華電動 SUV 之一。此前，極星 3 在美國市場僅銷售長續航雙電機版。上個月，極星推出了這款新的長續航單電機入門級車型，它不僅擁有更長的續航能力，而且價格更為親民。新車型起售價為 67,500 美元，相較於雙電機版起售價 73,400 美元，新車型更具競爭力。極星 3 的生產自 8 月起已在南卡羅來納州查爾斯頓與沃爾沃共享的工廠進行。公司在週四宣佈，新車型已加入生產線。極星 CEO 邁克爾·洛施勒（Michael Lohscheller）表示，新車型的投產意味着極星 3 現在能夠觸及更多消費者，公司將直接向北美客户交付這款長續航單電機版極星 3。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,329" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_5d4aac2f71c442678f57744d8d7b7d1b@6130289_oswg248875oswg693oswg329_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">極星 3SUV（來源：Electrek）</p><p>新車型比當前基礎車型便宜 6,400 美元，由單個後置電機驅動，提供 295 馬力和 361 磅-英尺的扭矩。儘管只有一台電機，新車型的 0 至 60 英里/小時加速時間為 7.5 秒，相較於全輪驅動（AWD）車型的 4.8 秒略慢。若追求更高性能，消費者可以選擇性能套件，提供高達 517 馬力和 671 磅-英尺的扭矩，0 至 60 英里/小時加速時間僅為 4.5 秒。極星 3 的內飾保持了其豪華感，配備了 14.5 英寸的 LED 信息娛樂顯示屏和 9 英寸的駕駛員顯示屏。後排乘客還增加了額外的氣候控制屏幕。與雙電機車型一樣，新的後輪驅動（RWD）車型支持快速充電，10% 至 80% 的充電僅需 30 分鐘，充電速率高達 250 千瓦。極星的新車型發佈之際，公司最近宣佈，駕駛員現在可以訂購 NACS 插頭，以接入特斯拉的超級充電網絡。這一舉措進一步擴大了極星 3 的充電便利性，提升了其市場競爭力。</p><h3><strong>Lucid （LCID）準備交付 Gravity 電動 SUV</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="760,374" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_25bda5bc513e42eab10bf7afb1ce6550@6130289_oswg395129oswg760oswg374_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Gravity SUV（來源：Electrek）</p><p>Lucid Motors（LCID）在亞利桑那州卡薩格蘭德工廠生產出首輛 Gravity 電動 SUV，標誌着公司取得了重大成就。這款車型是首批准備交付給客户的量產車型。Lucid 在社交媒體上發佈了首輛 Gravity 電動 SUV 下線的視頻，並宣佈這款「開創性 SUV」已在亞利桑那州正式投產。Gravity 電動 SUV 以其超過 708 公里的續航里程和高達 120 立方英尺的貨物空間，預示着電動 SUV 新時代的到來。Lucid 上個月開放了 Gravity SUV 的預訂，起始價格為 94,900 美元。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>BMW&nbsp;&nbsp;Neue Klasse</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="827,455" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_e371262ee9f340fe8ccf947649faccb4@6130289_oswg501163oswg827oswg455_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BMW Neue Klasse（來源：TopGear）</p><p>寶馬集團（BMW Group）的設計總監 Adrian van Hooydonk 確認，寶馬的新設計語言和座艙技術將很快應用於公司新一代的燃油車型。寶馬的 Neue Klasse 概念車以其冷靜、簡潔的車身設計和新的數字界面受到關注，儘管有些人仍然希望擁有配備發動機的 3 系車型。Neue Klasse 是寶馬大膽的新一代純電動車型，從明年開始，將逐步推出，首先是 iX3 的替代品，然後是 2026 年的電動 3 系大小的轎車。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="796,490" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_c9c3a9b7bb95442da865352d388eda99@6130289_oswg480192oswg796oswg490_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BMW Neue Klasse（來源：TopGear）</p><p>寶馬在巴黎車展上再次展示了 Vision Neue Klasse X 和 Vision Neue Klasse 兩款預覽概念車。儘管轎車概念車已有兩年曆史，但他表示，量產版本的變化很小。寶馬長期以來一直表示不會在任意日期停止燃油車型的生產。van Hooydonk 表示，Neue Klasse 電動車的設計和座艙體驗將從電動車轉移到燃油車和跨界車。寶馬的電動技術、設計語言將應用於整個產品組合，包括燃油車型。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="831,451" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_ec2f20b48562497688d28b9ee959325c@6130289_oswg646632oswg831oswg451_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BMW Neue Klasse（來源：TopGear）</p><p>對於客户來説，他們將獲得新的現代寶馬車型，並可以選擇驅動系統。寶馬的全新電動車型將在未來兩年內推出五款，它們將擁有比現在快 10 倍的「超級大腦」，無論是在動態性能還是自動駕駛方面。它們還聲稱在效率上有所提升，並使用大量回收材料以減少整體足跡。新的設計思路從電池單元（充電更快、能量密度更高、製造過程顯著減少）到 800V 電氣系統貫穿整個寶馬電動車架構。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>為了讓 AR 眼鏡體驗更好，XREAL 造了一顆芯片 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067275509035649?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 19:55:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>2024 年 12 月 5 日，XREAL 正式發佈全新一代消費級 AR 眼鏡——XREAL One。</p><p>這款新產品定價 3299 元，帶來了相比前代更廣的視野，更好的清晰度，更高的全局刷新率，還搭載了 Bose 調音的全新聲學器件。</p><p>更重要的升級是，XREAL One 搭載了一顆自研的 X1 空間計算芯片。XREAL 創始人兼 CEO 徐馳表示，這是「自推出輕便、便攜的有線 AR 眼鏡以來最大的創新」。</p><p>為什麼選擇自研一款芯片？徐馳解釋稱：現有芯片是為通用設備設計的，並不能滿足 AR 的獨特需求。這些芯片在延遲、功耗效率和針對空間計算的定製化能力方面存在明顯不足。因此，為了滿足更好的用户體驗，必須打造一款專為 AR 眼鏡設計的芯片。</p><p>徐馳告訴 36 氪，XREAL 2021 年的 C 輪融資用途之一就是為了自研芯片，經過 3 年時間的打磨，才最終實現了量產。</p><p>這款 X1 芯片相當於 AR 眼鏡的「大腦」，可以和不同系統和芯片的主機設備的無縫協作，實現實時的超低延遲、無縫的感知驅動計算以及跨設備的兼容性。</p><p>據 XREAL 方面介紹，在芯片助力下，XREAL One 一方面實現了空間計算能力的增強，讓顯示效果和視覺質量得到了提升，另一方面還可以實現 3 毫秒的低延遲，僅是蘋果 Vision Pro 的 1/4，還可以更好地兼容 iPhone、Android 設備、Windows PC、MacBook 等不同生態系統的設備，實現穩定的 AR 效果。</p><p>對於 XREAL One 的市場表現，徐馳也寄予厚望：「X1 芯片成就了有史以來最便攜最好的顯示器」，「保守預計單品銷量至少會突破 60 萬台。」</p><p>當前智能眼鏡產業正發生着快速變化。XREAL 是國內 AR 眼鏡的龍頭企業，IDC 數據顯示，2024 年上半年其 AR 眼鏡的全球市佔率達到了 47.2%。但另一條產品路線 AI 眼鏡在今年異軍突起。</p><p>2023 年美國科技巨頭 Meta 發佈的 AI 眼鏡 MetaRay-Ban 銷量超過百萬台，帶動了國內的「百鏡大戰」，不斷有新玩家入局。</p><p>對於 AI 眼鏡市場的火熱，徐馳表示，MetaRay-Ban 之所以火爆不是因為 AI，而是因為它是一個帶着科技屬性的時尚單品。</p><p>「今天的 AI 眼鏡都是 AI 弱智眼鏡，無論是在拍照、顯示模塊、輕量化和芯片性能上，還難以達到消費者對 AI 體驗的需求。整個行業在上半場的體驗還不夠 ready。」</p><p>不過，這不意味着 XREAL 不做 AI 眼鏡，徐馳表示，XREAL 有 AI 眼鏡的團隊，也在進行長期的佈局，但眼前更重要的是，進一步升級其 AR 眼鏡的產品體驗。</p><p>除了 AI 眼鏡、AR 眼鏡之外，目前智能眼鏡這條道路上還有第三條發展路徑——以蘋果 Vision Pro 為代表的頭戴式「空間計算」顯示設備。不過這類設備便攜性差，比較笨重，就連巨頭蘋果也沒能帶動其真正流行。</p><p>徐馳認為空間計算設備的普及難度更大，不僅需要高性能眼鏡，還需要全新且規模化的生態和開發者，並非一家企業可以做到，需要很長的發展週期。</p><p>他把目前 AI 眼鏡的發展階段定義為行業上半場，而 XREAL 的策略是盡力一直留在牌桌上，才有機會在技術高度成熟後創造更極致的產品。</p><p>「AI 眼鏡是一個萬米長跑，跑對方向比搶跑更重要。」徐馳説道。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪 WISE2024 閉幕：你尋找的商業解題思路在這裏！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067228627481472?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 18:29:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_f8fe8b9e27b043e2bab7e6c55a6fecb8@5868219_oswg1011786oswg1080oswg713_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>11 月 28 日-29 日，36 氪年度重磅商業大會——WISE2024 商業之王在北京 798·751 園區 79 罐圓滿舉行。本屆大會以 Hard But Right Thing（正確的事）為主題，聚焦 11 大熱門賽道，跨地域設立 WISE2024「繼續下沉」全球化分論壇（深圳）以及 WISE2024 「與你常在」未來消費大會（北京）兩大分會場，與「商業之王」展開為期兩天的高濃度對話，用全新的視角深入探索中國商業發展「正確的事」。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_5a25ab219eb84db1a8688a8b76928914@5868219_oswg790377oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>零一萬物 CEO、創新工場董事長李開復博士，小米集團合夥人、總裁盧偉冰，聯想集團高級副總裁、中國方案服務業務羣總經理戴煒，vivo 品牌副總裁賈淨東，華大集團 CEO 尹燁，智譜 AI CEO 張鵬，優必選首席品牌官譚旻，谷歌大中華區首席市場官黃介中，光源資本創始人&amp;CEO 鄭烜樂</strong> 等 200+來自千行百業的中國商業領袖與精英們參與大會，分享了對中國商業發展的前瞻觀點，為中國商業參與者把握航向帶來深刻的參考價值。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_0819832f60964c0ab69c00f41d3358aa@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪 CEO 馮大剛</p><p>「勇敢與堅持變得比以往更加重要——我們與時代狹路相逢，狹路相逢勇者勝，堅持做正確的事的人才會勝利。」36 氪 CEO 馮大剛在開幕致辭中強調。「越是艱難的時刻，我們越不應該去討論艱難還是容易，痛苦還是快樂，不應該抱怨或者説雞湯，我們要討論正確與錯誤，要去探討今年做的正確的事，以及思考正確的事的邏輯。」</p><h3><strong>聚焦生而全球，中企出海破解「做正確的事」</strong></h3><p>2024 年，是中國企業踴躍出海的一年。全球化浪潮席捲而下，什麼是出海企業應該選擇的正確的事？處於不同階段的企業又該如何正確做事？在出海之路上闖出一片坦途的商業創新者們，現場從戰略思考、本地化營銷、資本賦能、SaaS 服務等多個層面，為後來者們描繪了正確出海的航線與方向。‍&nbsp;</p><p>「從出口外貿到海外併購投資，再到商業模式的出海，中國企業出海現在已經發展到了第三個階段，也是真正跨到了全球化的範疇。以大公司為主力艦隊，小而美的創業公司借橋出海，各個賽道與生態異常火熱。」<strong>36 氪首席內容官李洋</strong>在 29 日的開場演講中表示。「但是要警惕的是，我們當下所處的時代環境是逆全球化的。如何讓企業成為一個多方共贏的新全球化公司，就是我們要討論的正確的事。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_a2e36fc3f2fa42e0b0c206292d3f7fdf@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪首席內容官李洋&nbsp;</p><p>作為中國企業出海的先行者，名創優品在東南亞地區的運營已成為我國企業出海的範式。在<strong>名創優品集團 CMO 劉曉彬</strong>分享的《如何邁向全球化「超級品牌」》中，他指出，名創優品近兩年一直在做一件事情就是品牌升級，通過佔據更大的市場份額，增強用户心智份額，向全球輸出品牌價值主張，實現高度全球化的品牌認知。在這個過程中，名創優品圍繞超級門店和超級品類，將 IP 設計作為品牌的差異化價值，背靠全球領先的中國供應鏈和不斷積累全球 IP 資源，最終構成了名創優品獨特的增長飛輪。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,730" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_505217581f2b4651ae6ce9be563c87fd@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">名創優品集團 CMO 劉曉彬&nbsp;</p><p>來自新快消品、新式茶飲咖啡賽道的企業家們，同樣用多元化的成功案例，為其他賽道的出海玩家們提供了思路與經驗。以「成為全球領先的咖啡供應商和技術方案提供商」為願景的庫迪咖啡為例。庫迪咖啡從創立之初就建立了完善且龐大的全球供應鏈基地，嚴把產品品質與成本，降低開店門檻。因此在這一波出海浪潮中，庫迪能夠將門店快速複製和擴張到了韓國、日本、加拿大以及東南亞國家，甚至入駐了多哈和迪拜等中東城市，讓全球消費者享受喝得起、喝得到的咖啡生活。&nbsp;</p><p><strong>光源資本創始人&amp;CEO 鄭烜樂</strong> 則在演講《新時代，新機遇：中國產業升級引領價值創造》中分享了中國產業升級的新格局，這一格局由多元素共同驅動，並指出三浪融合正帶來產業升級的新機遇。鄭烜樂認為：「在全球三大底層不平衡格局下，中國將通過產業升級成為引領新全球化格局的關鍵角色。中國大市場憑藉技術紅利、市場規模、政策支持和資本循環的優化，為產業升級提供了理想的環境。未來中國產業創新最重要的就是智能化、全球化和產業化三大浪潮。光源作為產業投行做正確的事，就是用好投資、併購、產業孵化三類工具，幫助企業更好地實現創新和突破，推動產業發展與時代進步。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_72aa12e2a4184ccf8d97050b50b52bb2@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">光源資本創始人&amp;CEO 鄭烜樂</p><h3><strong>AI 煥新產業，千行百業踐行「正確地做事」</strong></h3><p>2024 年是 AI 落地百花齊放的一年，作為新質生產力，AI 正在從底層煥新千行百業。在本屆 WISE 期間，36 氪特別邀請<strong>零一萬物 CEO、創新工場董事長李開復博士，小米集團合夥人、總裁盧偉冰，聯想集團高級副總裁、中國方案服務業務羣總經理戴煒，vivo 品牌副總裁賈淨東，猿輔導集團副總裁、小猿學練機 CEO 王向東，優必選首席品牌官譚旻</strong>等賽道嘉賓，分享 AI 帶給千行百業的無限機遇與增長價值，為中國商業參與者們帶來更深刻的引導與思考。&nbsp;</p><p>國產 AI 模型、算力混元集羣等細分賽道的商業發展同樣值得關注。大會第二天，<strong>北電數智 CMO、戰略與市場負責人楊震</strong>在演講《「國產算力 PoC 平台」 以場景測評尋找算力最優解》中強調了發展國產算力、促進集羣協同作戰的正確性和重要性。他表示，北電數智正在搭建一個應用場景方和國產算力方雙向奔赴的國產算力 PoC 平台，讓國產算力真正能夠像電一樣被用起來，從而推動中國人工智能的加速落地。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_d0f33dc27f4a405cb412d83b9f42848f@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北電數智 CMO、戰略與市場負責人楊震</p><h3><strong>構建商業服務新中樞，36 氪新經濟服務平台戰略發佈</strong></h3><p>在大會的最後，<strong>36 氪合夥人、副總裁李政、北京氪睿城市發展執行董事周雷亞、炫氪傳媒 CEO 林冠朝、冠捷科技 Smart space 副總經理張昭、36 氪戰略發展部投資總監 Bonnie 以及 36 氪研究院高級分析師何莉潔</strong>，聯合發佈了<strong>36 氪新經濟服務平台戰略</strong>。這也是 36 氪以平台角色推動中國商業積極探索「RIGHT THING」的道路上，一次協同創新的產業服務升級。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_69d0acd8ec0841d2a1888c8e12e9cc2e@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪新經濟服務平台戰略發佈儀式&nbsp;</p><p><strong>李政</strong>介紹稱，基於以往在產業服務、出海服務、數字化運營層面的深厚積累，36 氪將再度攜手營銷傳媒、數字管理、空間服務等多領域的高價值合作伙伴，構建和打造全新的多元化商業服務中樞，為企業帶來更加高質量的商業服務體驗。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_33a240899d7d4195ae79e90b47ebb9e4@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪合夥人&amp;副總裁李政&nbsp;</p><p><strong>周雷亞</strong>分享了氪睿助力長江商學院落户北京東城區的案例。他表示，氪睿定位於企業空間的規劃師和利潤保護者，致力於給所有企業提供完善的空間解決方案。依託 36 氪強大的企業網絡和睿意德資源，和透明高效的服務，氪睿未來將持續幫助企業做出正確的空間決策，幫助企業多賺兩年。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_f9757c3c98374d22b29de9d6fba7f843@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北京氪睿城市發展執行董事周雷亞&nbsp;</p><p><strong>林冠朝</strong>則對該戰略平台的發佈表達了進一步的期待。他表示炫氪作為中國領先的整合品牌傳播機構，以內容策略和選題能力為核心，以優質圖文和視頻內容幫助民企塑造國民品牌、幫助外企講好中國故事，是炫氪的核心競爭力，也是炫氪努力要做的「難但正確」的事情。期待未來和 36 氪一起，以專業服務專業，一起做好連接品牌主和媒體內容創作者之間的專業橋樑。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_fa6018a7dc2c4dbab29ba3c505631f95@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">炫氪傳媒 CEO 林冠朝&nbsp;</p><p>此外，WISE2024 還全新發布備受商業關注和期待的 WISE 商業之王名冊，其中包括「WISE2024 商業之王，年度人物」、「WISE2024 商業之王，年度企業」、「WISE2024 商業之王，年度案例」、「WISE2024 商業之王，年度焦點產品」，以及「中國股權投資基金有限合夥人系列名冊」、「WISE2024 低空經濟年度企業」、「36 氪 2024 年[職場紅利僱主] 名冊 TOP50」，聚焦 2024 年備受關注的投資市場與新經濟產業，為行業觀察和了解新經濟發展貢獻更多價值。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_2eba9443ddaf4cae93ab3dccb87b1898@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「WISE2024 商業之王，年度企業」名冊部分名單&nbsp;</p><p>今年是 36 氪成立的第 14 年，也是 WISE 大會走過的第十二年。作為中國商業領域的全明星盛典，WISE 在不斷變化的時代裏見證着中國商業的韌性與潛力。36 氪期望，在未來持續通過 WISE 商業之王大會等社交媒介，為中國商業參與者們搭好平台、組好局，讓商業洪流中的每一位參與者，都能夠在這裏近身交流、獲得啓發。面向未來，36 氪衷心祝願領潮而上的商業之王們，帶領中國商業經濟做正確的事、正確地做事，共同翻開全新的增長篇章，奮發向前！&nbsp;</p><p>*感謝聲智科技、PELLIOT 伯希和、vivo、參半口腔、HOLOHOLO、華大優美達·玖伴益生菌、歐菲斯、樂源健康、讓茶、庫迪、茉莉奶白等企業對此次活動的鼎力支持！</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/IfPeJ48SGHWd-dXNI2846w">「36 氪」</a>，作者：36Kr&nbsp;Today，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>MMO 賽道瘋狂內卷，這款手遊憑什麼成為「武俠白月光」？| 遊戲製作人專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067192676840071?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 18:07:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 馮敏&nbsp;</p><p>編輯 | 劉士武&nbsp;</p><p>作為遊戲玩法最豐富、體驗最多元的遊戲品類之一，MMO 遊戲的長線運營一直是行業關注的焦點。無數 MMO 遊戲在運營 3~5 年後便走到了生命週期的終點，也成為一大批玩家心中的遺憾。</p><p>然而，遊戲行業發展一日千里，當下市場上的大熱遊戲無論是畫質、戰鬥系統的設計，或是戰鬥動效，都已經達到了精緻的水平，單純的卷內容、卷畫質再難在當前的 MMO 市場殺出一條道路。</p><p>激烈的同類產品市場競爭催生遊戲各類玩法的創新。為了不讓玩家產生「審美疲勞」，各大 MMO 遊戲廠商可謂花盡心思。從頻繁新穎的 IP 聯動活動，開放式劇情設計，到「賽季制」的引入與社交互動系統的不斷優化，MMO 遊戲已經在傳統的角色扮演之外不斷進行創新和演變。</p><p>2024 年末，距離《一夢江湖》初次上線已經過去了將近七年的時間。和同期的 MMO 類遊戲相比，《一夢江湖》的「移動端獨佔」屬性似乎限制了其長期吸引玩家的能力，但開發團隊正在通過其他方式，希望引領武俠 MMO 的新潮流。</p><p>作為一款已經運營了六年半的老遊戲，《一夢江湖》並沒有掉隊。</p><p>在更新經典服各項玩法之外，《一夢江湖》於 2024 年 11 月 15 日啓動了平行服公測，這一全新服務器不僅打造了一個低差距的輕簡江湖，更是帶有滿滿經典武俠回憶的熱鬧大服。「逆轉時光，重逢最初的江湖」，平行服成為了迴流玩家「再入江湖」的最佳時機，在平行服中，玩家可以與當年摯友再會，找回那個「忘不掉的 TA」。</p><p>《一夢江湖》平行服以公平、熱鬧、輕簡為特色，致力於打造一個可容納 14 億人、不肝不氪的大型江湖，公測以來吸引了上百萬玩家參與，也讓這款運行了 7 年之久的老遊戲一度上升至遊戲排行榜前 40 名。</p><p>不同於傳統懷舊服對遊戲早期版本內容的完全還原和純粹重温，《一夢江湖》平行服「懷舊而不陳舊」，更像是打造出一個能與舊日俠緣再會，同往昔故友重逢，可以根據主觀意願更改從前劇情中「意難平」人物結局的「平行世界」，讓玩家可以輕負擔、高自由地重温熟悉的江湖歲月。</p><p>在 36 氪與《一夢江湖》的小寒採訪溝通中，小寒表示：「平行服懷舊輕簡，慢節奏更休閒；經典服擁有更多玩法，求新多樣。我們希望，為經典服和平行服，打造更具差異但各自精彩的江湖體驗。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_c42f217dde2d437294c71c2ec8905870@6151540_oswg1224076oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《一夢江湖》官方微博</p><p><strong>以下為 36 氪採訪實錄（精選）：</strong></p><p>Q：首先想問一問，一夢江湖新推出的平行服最近在市場上的表現非常不錯，您可以先簡單介紹一下平行服的具體情況，以及當時為什麼會想到要推出這樣一個服務器嗎？</p><p>A：其實平行服概念的最早提出，要追溯到 2021 年的發佈會，當時的 PX 計劃就是後來的平行服。提出這個計劃的時候，其實項目組就對平行服已經有了初步的構思，但是因為它是一個比較特殊的服務器，我們需要為它設計和經典服的差異化定位。同時考慮到七年間玩家對於 MMO 的需求也一直在變化，我們在籌備期間也對平行服的方向進行了一系列的校準，花費了很多時間對其中細節進行打磨，因此平行服直到今年才正式與大家見面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,459" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_cdda921327bb4241a57621224727d8b5@6151540_oswg48714oswg1080oswg459_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《一夢江湖》官方微博</p><p>Q：可以簡單講一下您是如何看待平行服的嗎？</p><p>A：從本質上來説，它有很深的懷舊感，但不是大家想象中那種陳舊、照搬原有內容的像素級復刻的懷舊服。它懷舊而不陳舊，核心是建設一個能實現低差距數值體驗的熱鬧服務器。至於為什麼最後決定叫平行服，是希望這個服務器能帶給玩家「平行世界」的不同體驗。比如在平行服裏，劇情和內容好像都回到了過去，但是玩家仍帶有經典服劇情的記憶，更像是兩個時空同時存在。因此平行服其實是一個四年前就提出計劃、不斷順應市場需求進行改變，最後落地的一個非典型懷舊服。</p><p>Q：我們這兩天去體驗了平行服的內容，同時採訪了部分一夢的老玩家，能感覺到平行服和經典服無論是在玩法上還是在社交內容上都有所不同。那麼針對平行服，咱們是如何打造專屬的劇情體驗、玩法形式和社交氛圍的，可以分享一下嗎？</p><p>A：其實自從一夢江湖上線後，對於遊戲的世界觀、人物塑造以及劇情推進，一直都是製作團隊比較得心應手的內容，在玩家羣體裏也備受好評。那麼針對平行服的劇情，我們設置了一系列的明月清風故事線與大量碎片化劇情任務，希望能為玩家打造「回到以前」的遊戲體驗，更能讓玩家感受到這個江湖確實有「我」來過的痕跡。而在以後陸續開啓的主線中，我們也希望能讓少俠們在平行世界的時間線感受不同的故事。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_73ad0823b8fb4414ba4c8764663bba4c@6151540_oswg86292oswg1080oswg706_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《一夢江湖》官方微博</p><p>因為平行服上線後其實創造了單服的 PCU 紀錄，世界一服的設置讓所有的玩家聚集到一個非常熱鬧的服務器裏，帶來了非常熱鬧的社交氛圍。但在玩法上，確實也有遇到移植和適應的難點。當時的一些經典玩法很難在如此大容量的服務器裏流暢運營，因為最初設置這些玩法時確實沒有考慮到會有如此龐大的參與人數，所以在平行服上線之初有一些玩家可能沒有能及時參與進去。不過後續項目組這邊也是非常注重玩家的反饋，通過開設分線或者分流的辦法去解決了這個問題。</p><p>平行服另一個關鍵點就是社交。其實一直以來一夢江湖在 MMO 遊戲中的社交屬性就是很強的，我們的玩家非常有趣有才，在平行服這個以熱鬧為核心的服務器中更凸顯了出來。當然我們也做了許多內容來促進社交，比如現在很流行年輕人「找搭子」一起旅遊一起玩，我們也順應推出了「江湖搭子」的功能，從潛移默化的地方去加熱這種歡樂的社交氛圍。</p><p>那同時因為平行服還是一個主打情懷、非常懷舊的服務器，我們希望玩家能夠在平行服裏找回曾經認識的人、重建當時的羈絆。所以其實我們藉助後台數據製作了全新的尋親系統，希望幫玩家找到以前認識的人，即使雙方只是 18、19 年的時候在遊戲裏面短暫相處過，可能現在已經見面不識，但我們也會為他們創造重逢的機會，我們已經留意到很多少俠都找到了自己曾經的師父、結義甚至是俠緣，希望他們能有機會在新的江湖裏彌補舊的遺憾，並且共同創造全新的美好記憶。</p><p>Q：目前平行服已經上線一段時間，加上前期預熱可能更久。平行服的上線讓《一夢江湖》衝到了暢銷榜的第 40 名，我們也比較好奇，平行服吸引到的這些玩家中，有多少是迴歸的老玩家？</p><p>A：其實説實話平行服幾乎所有的概念都是針對老玩家的。在我看來，作為一個運營 7 年的遊戲推出的懷舊服務器，其實很難做到同時滿足迴流玩家和新增玩家的，因為兩邊的需求其實有比較大的區別。所以我們最終決定平行服的設計方向和概念是以迴流玩家為主要羣體的，上線後在數據上的呈現也驗證了這一點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_4007876d9dde467d8c66900aa9fa813d@6151540_oswg1058077oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《一夢江湖》官方微博</p><p>Q：在當下經典服跟平行服共同運營的過程當中，兩者最大的區別和不同在哪裏？</p><p>A：平行服懷舊輕簡，慢節奏更休閒，相對簡單低門檻；經典服擁有更多玩法，求新多樣，內容豐富，節奏也比較快。我們希望為經典服和平行服，打造極具差異但各自精彩的江湖體驗。平行服和經典服的交叉玩家其實在整體玩家羣體中的比例是很小的，就像之前説的，羣體追求不同。經典服的玩家會更傾向於更新穎的玩法與副本，平行服玩家會更喜歡休閒熱鬧、輕鬆一些的江湖。</p><p>Q：不難看出平行服其實是基於玩家的喜好或需求而誕生的非典型服務器，您覺得現在的 MMO 或者説武俠類遊戲玩家，有哪些需求共性呢？</p><p>A：對我來説， MMO 其實是一個能夠包容非常多方向的遊戲品類，而市場的進步、科技的發達，玩家接觸到的遊戲種類比以前更豐富更容易，訴求也更多樣。所以現在其實不同的 MMO 遊戲側重點不一樣，有側重戰鬥體驗的，也有側重社交孵化的，做開放世界的也比比皆是。以前想到 MMO 可能就是「重肝重氪」、多人社交、boss 戰鬥之類，但是現在再提起來 MMO，大家也可以接受它就是一個輕數值的，甚至是不賣數值的遊戲，或者是有大世界自由探索、抽卡玩法、休閒玩法等多樣化體驗的遊戲。與其説需求共性，其實我覺得聊需求差異性會更適合一些。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,459" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_f2f5addd31874a1a8ff03c5213db586b@6151540_oswg95223oswg1080oswg459_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《一夢江湖》官方微博</p><p>Q：聊完平行服，我們也想了解下七年間，《一夢江湖》是如何在競爭如此激烈的 MMO 環境中，始終保持穩定長線運營的？可以分享下運營思路或技巧嗎？</p><p>A：分兩種情況來看吧，第一種是項目沒有面對不可抗力和風險時，最重要的就是跟玩家的溝通。我始終認為運營團隊一定要跟玩家保持高默契度，要知道玩家想要什麼，而玩家也清楚你的運營思路和方向。對於長線穩定運營的遊戲來説，其實就是玩家和製作團隊之間知彼知己的狀態，持續為玩家放出他們想要的但又帶有驚喜的東西。不過我覺得任何一個遊戲運營其實都不會這麼舒適。無論什麼類型的遊戲，無論上線是不是藍海市場，到最後都會面臨紅海市場的困局。除了競品的出現，還有政策等等都會有影響。</p><p>那其實就會到了另一種情況，就是不得不變革的時候。如果突發情況下，單純依靠團隊跟玩家的默契已經不能解決問題，那麼就必須要變革。顯而易見地，變革會打破玩家和製作團隊間長久持續的默契，因此一定會帶來部分玩家的不適應，所以剛開始也會面對較大的阻力，就比如之前《一夢江湖》的 2.0 賽季制改革。面對這樣的情況，我覺得核心就是要有耐心。我們的團隊想要用三個賽季，也就是一年半的時間，讓玩家慢慢地習慣 2.0 賽季制的改革。這份耐心也得到了印證，2.0 賽季制變革後能看到數據是持續向好，今年 7 月份的新門派大巫版本更回到了之前的水平。所以我覺得當不可抗力出現時，製作團隊要有魄力、有決策，基於對於玩家的瞭解和信任做出開創性的改革和轉變。可能會面對玩家的質疑、不理解和不適應，但我們會不斷地按照玩家的反饋去敏捷地改變和調整，積極回應玩家訴求，持續建立玩家的信心。</p><p>Q：這七年時間裏其實 MMO 遊戲的競爭非常激烈，無論是網易還是外部其他遊戲廠商都在一直推陳出新、技術迭代。甚至一些經典遊戲比如魔獸世界，也一直在進行引擎和渲染的更新。我們作為一款 7 年前就已經上線的遊戲，又該如何去應對這樣一個趨勢？</p><p>A：確實現在有很多遊戲的美術品質，都獲得了許多從業者和玩家認可。如果硬要把新出的遊戲的模型精度、貼圖大小、粒子數量等等硬指標來對比七年前上線的我們，這其實沒有任何價值。我們認為，以上的硬參數部分決定了畫面表現，但是有自己特色的美術風格，更加關鍵。</p><p>那我們也一直在不斷的提升屬於一夢的江湖美學，為玩家帶來更適配他們的遊戲體驗。在遊戲舒適度上，一夢的遊戲引擎是彌賽亞，是一個可以不斷突破上線的引擎。項目組內也有自己的引擎團隊，不斷對彌賽亞進行孵化和更新。雖然一個遊戲上線後，再去更新引擎是一件非常痛苦和大費周章的事情，但是項目組內達成的共識都是一定要做，並且一定要堅持做。</p><p>我們一直覺得比指標、比參數沒有太大的意義，一個遊戲能否形成專屬獨特的風格和具有辨識度是一件更值得被重視的事情。這也是我剛提到的關於江湖美學的部分。今天正好在超話上看到一個玩家拍的江南場景。如果從一個遊戲從業者的角度來看，可能會覺得這個遊戲的石頭精細度、面數沒有那麼出彩，但是如果從玩家的角度看，一眼就能認出這是《一夢江湖》的風景，是記憶中的江南，我覺得這對項目組來説是更大的認可。而我們認為，這就是一夢江湖的品牌，我們的競爭力就在於玩家一定能感受到屬於《一夢江湖》的江湖美學，從捏臉、時裝、風景，都能打上屬於《一夢江湖》的品牌烙印。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,614" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_3f966c7d1191442c88432b910458a74f@6151540_oswg112577oswg1080oswg614_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《一夢江湖》官方微博</p><p>Q：七年之久，一夢江湖承載着無數少俠熾熱的俠心，共同在 MMO 的武俠史上寫下了屬於你們濃墨重彩的一筆。和您聊下來，也能感受到無論何時，項目團隊都在為了玩家的需求和喜愛，在創作、創造和創新的道路上不斷探索，我們對此表示由衷的敬佩。</p><p>最後，請小寒老師向 36 氪的讀者以及熱愛武俠的朋友們送一句寄語吧。</p><p>A：那就送給大家一夢江湖裏我最喜歡的一句話吧：唯有炙熱之人，方可御極寒之劍。江湖七載，佩劍再出發！</p><p>本文圖片均來自《一夢江湖》官方微博。</p><p>——————————</p><p class="editor-note">本文首發自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/_ZM63KkHuvd8eU_rfY_0MA?token=1124415072&amp;lang=zh_CN">「36 氪遊戲」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜華為明年量產「一段式端到端」智駕，正主攻大模型；去哪兒：春運旅遊航線預訂率先啓動，新一線、二線出發更便宜；小米申請 REDMI 圖形商標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067162120680324?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 17:55:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：<br>&nbsp;</h2><p><strong>神農集團：11 月公司銷售生豬收入 4.07 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，神農集團發佈公告，11 月公司銷售生豬 19.34 萬頭（其中商品豬銷售 18.51 萬頭），銷售收入 4.07 億元。11 月公司商品豬價格呈現下降趨勢，商品豬銷售均價 16.71 元/公斤，比 2024 年 10 月份下降 4.3%。2024 年 1—11 月，公司共銷售生豬 205.99 萬頭（其中商品豬 192.34 萬頭），銷售收入 40.91 億元。<br>&nbsp;<strong>榮耀申請魔法擴圖等多枚魔法系列商標</strong><br>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近期，榮耀終端有限公司申請註冊「魔法擴圖」「魔法影像」「魔法散熱」「魔法寫真」「魔法消除」等多枚商標，上述商標國際分類均為科學儀器，商標狀態均為申請註冊中。</p><p><strong>舜宇光學科技：11 月手機攝像模組出貨量 3740.6 萬件，同比下降 28.1%</strong><br>36 氪獲悉，舜宇光學科技發佈公告，11 月手機鏡頭出貨量達 1.11 億件，同比減少 5.6%；手機攝像模組出貨量 3740.6 萬件，同比下降 28.1%。</p><p><strong>華為明年量產「一段式端到端」智駕，正主攻大模型</strong><br>36 氪獨家獲悉，華為車 BU 智能駕駛產品線成立了一個技術開發部，與感知、規劃控制等技術部門平行。據瞭解，該部門由 AR 地圖業務老將酈光豐帶隊，團隊規模在 50 人左右，其中還包括兩位通過華為「天才少年」招聘計劃加入的工程師，分別負責規劃控制、大模型方向。有內部人士猜測，該團隊會負責端到端與大模型的結合等，這將是更前沿的智駕技術演進方向。據瞭解，「一段式端到端」方案將是華為預計明年推出的智能駕駛系統 ADS 4.0 版本的重要能力。</p><p><strong>軟銀集團：11 月回購價值 240.6 億日元的自有股票</strong></p><p>軟銀集團：11 月回購價值 240.6 億日元的自有股票。（新浪財經）<br>&nbsp;</p><p><strong>天齊鋰業董事長：2023 年中國鋰鹽供給佔全球 68%，但鋰資源對外依存度仍較高</strong></p><p>天齊鋰業董事長蔣安琪在 2024 第十三屆中國上市公司峯會上表示，我國是全球最主要的鋰鹽生產基地，2023 年中國鋰鹽供給佔全球總供應量的 68%，但鋰資源的整體稟賦不高。從地域分佈來看，鹽湖鋰資源主要位於青藏高原的高海拔地區。��川鋰輝石資源儲量豐富，但均受基礎設施薄弱且生態環境脆弱等因素影響，開採難度相對較大，開發進度不如預期，導致當前國內鋰鹽產業的鋰資源對外依存度依然較高。如果能在資源的自給率上進一步提升，將能更好促進國內鋰電產業鏈提質增效。（每經網）</p><p><strong>張旭任茅台酒銷售公司董事長</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，貴州茅台酒銷售有限公司發生工商變更，王曉維卸任法定代表人、董事長，由張旭接任；黃傑卸任董事兼總經理，由付小波任總經理；此外，部分主要人員也發生變更。貴州茅台酒銷售有限公司成立於 2000 年 5 月，註冊資本 1000 萬人民幣，經營範圍含茅台酒及其系列產品銷售、啤酒、飲料銷售、包裝及其它材料銷售，由貴州茅台酒股份有限公司、中國貴州茅台酒廠（集團）有限責任公司分別持股 95%、5%。</p><p><strong>蔚來與萬事達卡簽署戰略合作協議</strong><br>36 氪獲悉，據蔚來官微，蔚來與萬事達卡在上海簽署戰略合作協議。根據協議，蔚來與萬事達卡將圍繞用户增值服務、支付創新、數據服務與諮詢、聯合營銷、ESG 等業務在全球範圍開展全方位、多層次的深度戰略合作。雙方將攜手為萬事達卡持卡人提供充換電、維保、租車、商旅貴賓權益等增值服務與專屬福利，探索為蔚來用户搭建車內支付功能，實現充電、停車、通行、購物等費用的車內無感支付。<br><strong>鴻海將佈局護理機器人領域</strong><br>據台灣經濟日報消息，鴻海 B 事業羣暨數位健康總經理姜志雄表示，正在佈局「護理機器人」，希望可以整合 AI 技術，幫助護理師解決重複性問題。他強調，「護理機器人」正是鴻海董事長劉揚偉的重要佈局，但一切尚在規劃當中，細節還無法對外透露太多。（界面）</p><p><strong>三六零減資至 70 億</strong><br>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，三六零發生工商變更，註冊資本由約 71.45 億人民幣減至約 70 億人民幣。三六零安全科技股份有限公司成立於 1992 年 6 月，法定代表人為周鴻禕，經營範圍含互聯網安全服務、互聯網設備銷售、互聯網數據服務、工業互聯網數據服務等，由天津奇信志成科技有限公司、胡歡、周鴻禕等共同持股。</p><p><strong>去哪兒：春運旅遊航線預訂率先啓動，新一線、二線出發更便宜</strong><br>36 氪獲悉，進入 12 月，距離春節還有不到兩個月，在去哪兒平台上，春運期間機票價格有下降趨勢，部分航線放出折扣艙位，本週二的機票預訂量達到近兩個月新高，出行時間集中在除夕前。這意味着，春運機票的預售已開始。從航線來看，北京、上海、廣州、深圳等大城市出發的航班票價仍然較高，從新一線、二線城市出發的機票價格相對較低，例如青島、武漢、西安等城市出發，返鄉航線的機票價格也降至 4-6 折之間。</p><p><strong>減肥藥供不應求，禮來將斥資 30 億美元擴大美國生產基地</strong><br>禮來將再投資 30 億美元擴大其在美國的生產基地，以加大其重磅糖尿病和減肥藥物的產量。據週四的一份聲明稱，最新投資是該公司總部所在地印第安納州以外最大的一筆投資，將擴建位於威斯康星州的新生產工廠，預計明年開工。此舉將有助於滿足對 Mounjaro 和 Zepbound 等注射藥物日益增長的需求。（智通財經）</p><p><strong>豆包支持帶有指定文字的圖片生成，App 已開啓測試</strong><br>36 氪獲悉，近日，字節跳動旗下智能 AI 助手豆包升級文生圖能力，支持一鍵生成指定文本。用户可以在生圖提示詞中加入文本要求，即可生成帶有指定文字的圖片。目前該功能已經在豆包 App 開啓測試，即夢也已小範圍測試。</p><h2><br>投融資：</h2><p><strong>「Luma AI」完成千萬美元融資</strong><br>36 氪獲悉，美國硅谷 AI 視覺領域企業「Luma AI」近日完成新一輪融資，金額為千萬美元。該輪的投資陣容包括亞馬遜、AMD、Factorial Funds、LDV Capital 四家歐美企業或基金。與此同時，老股東 A16Z、Amplify Partners 和經緯（Matrix Partners）繼續加碼。據瞭解，該輪融資主要用於加速視覺人工智能基礎模型和產品的開發。</p><h2>新產品：</h2><p><strong>小米申請 REDMI 圖形商標</strong><br>36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近日，小米科技有限責任公司申請註冊「REDMI」圖形商標，國際分類為皮革皮具，當前商標狀態為等待實質審查。據媒體報道，此前，REDMI 紅米手機官宣，Redmi 正式變更為 REDMI，品牌形象全面換新。</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>機構：2024 年全球智能手機出貨量預計為 12.2 億台，同比上升 6%</strong><br>36 氪獲悉，Canalys 數據顯示，2024 年第三季度，全球智能手機市場同比增長 5%，連續四個季度實現同比反彈。儘管今年上半年以來全球的經濟狀況有所復甦，消費者需求逐步回暖，但進入下半年開始由於成本壓力的上升以及低端市場的激烈愈加激烈，Canalys 對於今年下半年的出貨表現仍持謹慎樂觀的態度。2024 年全球智能手機出貨量預計為 12.2 億台，同比上升 6%。在經歷今年的強勢反彈後，長期來看，智能手機市場的增長將從 2025 年開始步入平台期，2024 年至 2028 年的年複合增長率進一步下調至 1%。</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>農業農村部：全國農產品批發市場豬肉平均價格比昨天下降 0.9%</strong><br>據農業農村部監測，12 月 6 日「農產品批發價格 200 指數」為 121.08，比昨天下降 0.53 個點，「菜籃子」產品批發價格指數為 122.24，比昨天下降 0.67 個點。截至今日 14:00 時，全國農產品批發市場豬肉平均價格為 23.13 元/公斤，比昨天下降 0.9%。（證券時報）</p><p><strong>新加坡淡馬錫成立 100 億新元私人信貸平台</strong><br>新加坡淡馬錫控股 12 月 6 日宣佈成立一個私人信貸平台，初始投資組合規模約為 100 億新元（約合 75 億美元），該投資組合將包括直接投資和信貸基金。（界面）</p><p><strong>我國建成開通 5G 基站突破 410 萬個</strong><br>從工業和信息化部獲悉，截至目前，我國已建成開通 5G 基站突破 410 萬個，5G 網絡不斷向農村地區延伸，實現了「鄉鄉通 5G」。5G 已融入 80 個國民經濟大類，應用廣度和深度不斷拓展。（新華社）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國 11 月末黃金儲備 7296 萬盎司，此前央行連續六個月暫停增持黃金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068165321290376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 10:19:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國央行數據顯示，中國 11 月末黃金儲備報 7296 萬盎司，10 月末為 7280 萬盎司。此前央行連續六個月暫停增持黃金。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家外匯管理局：截至 2024 年 11 月末，我國外匯儲備規模為 32659 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068162629776003?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 10:16:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家外匯管理局統計數據顯示，截至 2024 年 11 月末，我國外匯儲備規模為 32659 億美元，較 10 月末上升 48 億美元，升幅為 0.15%。2024 年 11 月，受主要央行貨幣政策及預期、宏觀經濟數據等因素影響，美元指數上漲，全球金融資產價格總體上漲。匯率折算和資產價格變化等因素綜合作用，當月外匯儲備規模上升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>傳蘋果首款自研調制解調器芯片或最快明年亮相，尋求逐步取代高通組件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068153329775488?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 10:06:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知情人士透露，蘋果公司經過逾 5 年研發的自研調制解調器系統將於明年春季首次亮相。該組件將用於蘋果入門級智能手機 iPhone SE，這款手機將於明年迎來 2022 年以來的首次更新。據悉，蘋果接下來將推出的幾代自研調制解調器芯片將變得愈發先進，該公司希望到 2027 年在調制解調器技術上超越高通。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會副主席陳華平：將期貨市場各類經營主體所有金融活動全部納入監管</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068146015368073?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 09:59:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日，在 2024 年第 19 屆中國（深圳）國際期貨大會上，證監會副主席陳華平致辭表示，要進一步完善期貨監管制度，將期貨市場各類經營主體開展的所有金融活動全部納入監管，全面強化機構監管、行為監管、功能監管、穿透式監管、持續監管，樹立全面從嚴的監管導向，強化監管權威，嚴厲打擊期貨市場違法違規行為和非法期貨活動。要進一步強化期貨市場風險防控，統籌期現貨、場內外和境內外，充實風險應對處置工具箱，盤活並用好各類風險準備資源，嚴防價格異常波動、交割違約、重大信息安全事故等風險的產生和蔓延。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首募 8 億，全市場首隻創業板人工智能 ETF 成立</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068124110467971?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 09:37:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[創新類行業主題 ETF 發行再度回暖，全市場首隻創業板人工智能 ETF，華寶創業板人工智能 ETF 在短短 5 個交易日內募集規模達 7.89 億元，已於昨日成立。人工智能火熱引發基金公司佈局熱潮，當前還有 4 只科創板人工智能 ETF 上報待批。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>地方密集謀劃儲備 2025 年重大項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068118955422593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 09:31:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[臨近歲末，四川、安徽、浙江等多地密集謀劃部署，儲備 2025 年重點項目。明年，我國將繼續發行超長期特別國債並優化投向。「兩重」（國家重大戰略實施和重點領域安全能力建設）、「兩新」（大規模設備更新和消費品以舊換新）等政策資金成為地方爭取的重點。從項目投向來看，各地突出重大基礎設施、先進製造、民生工程等領域，力爭儘早形成實物工作量。（經濟參考報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>胖東來：因出現哄搶缺貨現象，2024 年 12 月 7 日起部分商品限購、結賬需憑會員</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068103676473989?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 09:16:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 6 日晚間胖東來商貿集團發佈《關於超市購物需憑會員結賬的説明》稱，由於近期商場客流量太大，部分商品出現哄搶、缺貨現象，胖東來針對商品、服務方面進行調整，自 2024 年 12 月 7 日起，許昌及新鄉地區超市、煙酒櫃對部分商品採取限購的方式，在購買商品時，需出示電子會員二維碼或提供註冊會員手機號，每個會員每日限購商品及數量以門店公示為準。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>藍皮書預計 2030 年前後中國 65 歲及以上老年人口占比將超 20%，進入超級老齡化社會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068069279183751?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 08:41:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國社會福利與養老服務協會、當代社會服務研究院與社會科學文獻出版社 6 日共同發佈《銀髮經濟藍皮書：中國銀髮經濟發展報告（2024）》。報告預計，中國將在 2030 年前後進入 65 歲及以上老年人口占比超 20% 的超級老齡化社會，到 2060 年，老年人口約佔總人口的 37.4%。根據測算，目前中國銀髮經濟規模在 7 萬億元左右，約佔 GDP 的 6%，到 2035 年，銀髮經濟規模有望達到 30 萬億元，佔 GDP 的 10%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日產汽車中國區含乘用車和輕型商用車兩大事業板塊在內的 11 月銷量為 63545 台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3068065505358473?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-07 08:37:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，日產汽車公司公佈了 2024 年 11 月中國區業績。日產汽車中國區含乘用車和輕型商用車兩大事業板塊在內的 11 月銷量為 63,545 台。2024 年 11 月，東風日產（包括日產、啓辰和英菲尼迪品牌）銷量為 59,512 台。輕型商用車事業板塊（鄭州日產）銷量為 4,033 台。2024 年 1-11 月，日產汽車中國區含乘用車和輕型商用車兩大事業板塊在內的累計銷量為 621,713 台。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國巨石：控股股東擬 5 億元—10 億元增持公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067349252551303?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:55:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國巨石發佈公告，控股股東中國建材擬增持公司股份，本次增持不設定價格區間，增持總金額不低於 5 億元，不超過 10 億元。中國農業銀行向中國建材出具《貸款承諾函》，同意為中國建材增持本公司 A 股股份提供專項貸款支持，貸款金額最高不超過 9 億元，承諾函有效期自簽發之日起 1 年。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長安汽車：擬定增募資不超過 60 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067375196205701?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:55:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，長安汽車發佈公告，擬向特定對象發行 A 股股票，募集資金總額不超過 60 億元，扣除發行費用後的募集資金淨額將投資於新能源車型開發及產品平台技術升級項目、全球研發中心建設及核心能力提升項目。發行對象為實際控制人兵器裝備集團及其子公司中國長安、南方資產，發行價格為 11.78 元/股。本次發行的股票數量為 5.09 億股，發行數量不超過公司現行總股本的 30%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浪潮信息：前三季度擬每 10 股派發現金紅利 0.45 元（含税）</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067367337734788?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:47:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，浪潮信息發佈公告，截至 2024 年 9 月 30 日，母公司累計可供分配利潤為 62.99 億元。公司 2024 年前三季度的利潤分配預案為：以公司現有總股本 14.72 億股為基數，向全體股東每 10 股派發現金紅利 0.45 元（含税），共計派發現金股利 6624.61 萬元，不送紅股也不進行資本公積金轉增股本，剩餘未分配利潤轉入以後年度分配。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美銀上調特斯拉 12 個月目標價至 400 美元並維持買入評級</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067360428159617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:40:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國銀行上調特斯拉 12 個月目標價至 400 美元並維持買入評級，因看好其 FSD 和人工智能領域的發展。分析師 John Murphy 認為特斯拉有能力在維持增長與大膽投資之間維持平衡；特斯拉 FSD 技術試駕表現顯著改進，Optimus 機器人已取得長足進步。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深紡織 A：擬使用不超 10 億元自有資金進行現金管理業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067360015692421?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:39:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深紡織 A 發佈公告，公司董事會審議通過《關於使用部分自有資金進行現金管理業務的議案》。公司及子公司擬使用自有資金在不超過 10 億元額度範圍內購買低風險、高流動性的銀行理財產品、貨幣基金，資金在額度及期限範圍內可循環滾動使用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前普漲，京東漲超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067358533808776?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:38:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普漲，截至發稿，京東、富途控股漲超 3%，阿里巴巴、小鵬汽車漲超 2%，拼多多、百度、網易、微博、蔚來漲超 1%，理想汽車漲 0.4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前漲跌不一，特斯拉漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067356832772738?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:36:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前漲跌不一，截至發稿，特斯拉漲超 1%，亞馬遜漲 0.41%，奈飛漲 0.4%，微軟漲 0.28%；Meta 跌 0.27%，英偉達跌 0.26%，谷歌跌 0.15%，蘋果跌 0.08%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>騰遠鈷業：擬投建年產 5000 噸電鈷產品技術改造升級項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067352906756998?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:32:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，騰遠鈷業發佈公告，公司擬在贛州高新技術產業開發區稀金大道 9 號公司廠區內投資建設《年產 5000 噸電鈷產品技術改造升級項目》，項目投資金額 9890.19 萬元，建設週期為 10 個月，預計 2025 年 9 月建成。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新華述評：中央財政還有比較大的舉債空間和赤字提升空間</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067351194039177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:30:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[展望 2025 年，「十四五」規劃將迎來收官之年。海內外關注，我國在推進化債工作的同時，財政政策未來發力空間還有多大？可以從世界座標上尋找答案——從負債率看，根據國際貨幣基金組織統計，2023 年末 G20 中的國家平均政府負債率 118.2%，G7 國家平均政府負債率 123.4%。同期，我國政府全口徑債務總額為 85 萬億元，其中，國債 30 萬億元，地方政府法定債務 40.7 萬億元，隱性債務 14.3 萬億元，政府負債率為 67.5%。從赤字率看，我國長期以來對於赤字率的安排較為謹慎，大多數年份低於 3%，明顯低於其他全球主要經濟體。此外，我國地方政府債務形成了大量有效資產。地方政府債務支持建設了一大批交通、水利、能源等項目，很多資產正在產生持續性收益，既為經濟高質量發展提供有力支撐，也是償債資金的重要來源。可以説，我國政府槓桿率明顯低於主要經濟體和新興市場國家，中央財政還有比較大的舉債空間和赤字提升空間。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>福能東方：公司涉嫌信披違法違規被證監會立案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067347244806787?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:26:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，福能東方發佈公告，公司收到中國證監會下發的《立案告知書》。因公司涉嫌信息披露違法違規，中國證監會決定對公司立案。公司目前經營情況正常，上述事項不會對公司經營活動產生重大影響。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>報道稱 OpenAI 考慮取消 AGI 條款，以釋放投資潛力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067343149757057?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:22:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據英國金融時報，OpenAI 正在與微軟磋商放棄 AGI 條款。據稱，此前兩家簽訂的合同中包含一項條款，規定如果 OpenAI 開發出通用人工智能（AGI）：即當前人工智能領域的重要目標，與人腦能力相近的機器智能，微軟就將失去對 OpenAI 技術的使用權。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>