<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>原生家庭創傷之後，年輕人開始患上「原生公司創傷」丨話題徵集</title>
      <link>https://36kr.com/p/3428056969186953?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:00:06  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;世界上最動人的情話是：「我可以聽你講自己的原生家庭創傷。」但，你有沒有聽過「原生公司創傷」？原生公司，可以是畢業後進入的第一家公司，也可以是職場生涯早期對個體產生重大影響的公司。這種創傷可能「臨牀表現」為：時刻關注手機消息框，彈出工作消息就會心跳加速；請假前先內耗半天，怕給領導同事添麻煩；看劇有個角色和上個公司的+1 同名，當場就棄劇了……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;越來越多年輕人的第一份公司，沒結下雛鳥情結，反而遭遇了一系列持續性、負面且有長期心理影響的事件，給後續職場生涯都帶來某種 PTSD，像一把鈍刀子，在工作中的每時每刻慢慢地磨損自己，離開後仍然要承受持續的陣痛。歡迎你參加「原生公司創傷」故事徵集，記錄下自己的故事，與我們一同尋找治癒「原生公司創傷」的出口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/QIIwCAO.aspx"&gt;點擊參與問卷&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>智氪｜京東外賣的三筆賬</title>
      <link>https://36kr.com/p/3428049063366016?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:54:53  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;範亮&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;丁卯&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 14 日晚，京東集團公佈了 2025 年第二季度業績報告。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據財報數據，京東集團二季度實現營業收入 3566.6 億元，同比增長 22.4%；歸母淨利潤為 61.78 億元，同比下滑約 51%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;毫無疑問，利潤同比下滑主要是受到了外賣業務補貼的影響，資本市場對此也已有一定預期。如果不考慮外賣業務的影響，本季度京東零售仍實現了遠超預期的增長，營業收入同比增長 20.6%，經營利潤同比增長達到 37.9%，核心業務厚實也是京東發力外賣業務的底氣所在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那麼，外賣業務究竟通過怎樣的路徑影響京東的業績，其核心基本面表現究竟如何？&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;外賣投入百億，衝擊利潤表現&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;隨着外賣大戰的愈演愈烈，京東二季度財報中外賣業務對其業務的具體影響是市場最為關注的焦點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從財報披露看，京東將外賣業務歸類到了新業務口徑中。&lt;strong&gt;此前，新業務口徑主要包括京東產發、京喜和海外業務，本季度則增加了京東外賣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，從新業務口徑的營業收入、營業成本、經營費用、經營利潤等財務數據，就可以把握京東外賣業務的財務變化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;下圖為京東 2024 年至今，新業務營業收入、經營利潤的季度變化數據。可以看到，其新業務營收從 2025 年一季度開始有小幅增長，同期經營虧損也小幅擴大。&lt;strong&gt;從 2025 年二季度開始，隨着補貼加碼，京東新業務營收、經營虧損同比和環比均呈激增趨勢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同比來看，25Q2 京東新業務營收從 46.36 億元增長近 200% 至 138.52 億元，經營虧損從 6.95 億元擴大至 147.77 億元。環比來看，25Q2 京東新業務營收環比增長約 141%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;考慮到 2024 年新業務營業收入在各個季度均在 45-50 億區間，一直到京東開始佈局外賣業務後才有明顯增長，假定 2025 年二季度京東產發、京喜和海外業務的營收依然保持在這一區間，&lt;strong&gt;那麼推測京東外賣在二季度的營業收入大約在 88-94 億元之間。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,611" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_4005b3ecef084df3829b0c8dbbe46751@5648246_oswg59630oswg1080oswg611_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：京東新業務（含外賣）營業收入、經營利潤 &amp;nbsp;資料來源：公司公告，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;利潤角度，考慮到 2024 年新業務經營虧損在各個季度均在 10 億元以內，假定 2025 年二季度京東產發、京喜和海外業務的經營虧損依然保持在這一區間，&lt;strong&gt;那麼推測京東外賣在二季度的經營虧損大約在 130 億元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;那麼，虧損究竟如何產生？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過對比京東新業務板塊營業收入、營業成本、經營費用增速的匹配度，&lt;strong&gt;可以發現新業務的營收增速與成本增速勉強匹配，而經營費用增速明顯過高。因此，經營費用同比激增 127.6 億元是造成京東外賣虧損的最主要因素。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="792,466" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_d8c7c19a3cb049dea7e90508bdae0258@5648246_oswg74502oswg792oswg466_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：京東新業務營業成本、經營費用變化 &amp;nbsp;資料來源：公司公告，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對京東而言，經營費用又包含四類別，分別是履約開支、營銷開支、研發開支、一般及行政開支，京東不會披露新業務關於上述四項費用的具體結構，但可以&lt;strong&gt;從公司整體層面的費用變化看出趨勢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從京東集團整體的費用變化看，&lt;strong&gt;25Q2 的營銷開支同比增長約 128% 至 270.13 億&lt;/strong&gt;，履約開支同比增長約 28.5% 至 221.45 億元，一般及行政開支同比增長約 53% 至 32.66 億元，研發開支同比增長約 26% 至 52.99 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不難發現，京東整體的營銷開支增速明顯與營收增速偏移，&lt;/strong&gt;因此，營銷開支的大幅增長（同比增長金額超 150 億），是京東外賣經營費用同比激增的主要原因，而&lt;strong&gt;大幅增長的營銷開支，也主要是京東外賣對消費者的補貼。&lt;/strong&gt;從費率的角度看，京東 25Q2 營銷開支在總收入中的佔比 7.6%，較去年同期提升 3.5 個百分點。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_30e9a58884324447835dfebbe9be31c1@5648246_oswg72890oswg1080oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：京東銷售費用率變化 &amp;nbsp;資料來源：Wind、36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外可以看到，25Q2 京東新業務的營業成本（144.05 億）要大於營業收入（138.52 億），毛利為負，考慮到美團一般將騎手的配送成本計入營業成本，因此推測京東外賣的營業成本也主要為騎手成本（包含配送費、社保）。由於騎手社保成本一般為剛性支出，&lt;strong&gt;京東外賣若想要實現正毛利，未來還需要進一步擴大外賣業務的收入規模。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，外賣業務除了對本季度利潤的直接衝擊以外，也在經營層面產生了一些更為積極的影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在業績電話會上，&lt;strong&gt;京東再次強調並不把外賣業務視為一個孤立的業務板塊，而是深度融入京東生態。&lt;/strong&gt;從業務協同的角度看，外賣業務為京東帶來如下變化：&lt;strong&gt;一是，外賣業務的引流效果開始顯現，京東本季度活躍用户數（QAC）同比增速顯著提升，超過了 40%，&lt;/strong&gt;用户總數創下新高；二是，外賣業務帶來的高頻使用效率作用到了傳統業務層面，本季度京東&lt;strong&gt;平台用户購物頻次同比提升超 40%，&lt;/strong&gt;京東 PLUS 會員的購物頻次同比更超過 50%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對未來外賣業務如何與整體生態協同，京東進一步指出，二季度&lt;strong&gt;已在算法和系統等方面建設了推動交叉購物的能力，三季度相關工具也會陸續上線&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;零售業務表現穩健，為發力外賣增加底氣&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;儘管市場將目光聚焦在了外賣業務，但不可忽視的是，外賣業務帶動京東傳統的零售業務在二季度的表現仍然非常亮眼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;數據上，京東零售 2025 年二季度實現營收 3100.75 億元，同比增長 20.6%；實現經營利潤 139.39 億元，同比增長 37.9%，經營利潤率從去年同期的 3.9% 提升至 25Q2 的 4.5%。與歷史季度相比，&lt;strong&gt;京東零售的 25Q2 的營收增速達到 2023 年以來的最高值，且季度營收增速呈現持續抬升的趨勢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_90a95f8f43e54e8f9d17eddda908fa3a@5648246_oswg64557oswg1080oswg582_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：京東零售營收增速 &amp;nbsp;資料來源：公司公告，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;按公司最終收入類別這一披露口徑看，京東營收主要包括商品收入（3C 家電、日用百貨）、平台及廣告服務收入、物流及其他服務收入。從各項收入增速看，物流及其他服務收入增速最高，達到 34.3%，增長金額達到 116.75 億元，數量級與前述測算外賣業務營收區間接近，因此可以推測&lt;strong&gt;京東將外賣業務放在了物流及其他服務收入這一類別。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,588" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_b8e89ce829ca4f4b8f99f82a4aa7c287@5648246_oswg204602oswg1080oswg588_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：京東營收構成 &amp;nbsp;資料來源：公司公告，36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具體而言，3C 家電收入為 1789.82 億元，同比增長 23.4%，&lt;strong&gt;單季營收創歷史新高&lt;/strong&gt;；日用百貨營收為 1034.32 億元，同比增長 16.4%。&lt;strong&gt;其中 3C 家電、日用百貨的營收增速均達到 2023 年以來的最高值。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果説 3C 家電營收的快速增長一定程度上受益於國補和 618 帶來的紅利，那麼公司日用百貨營收增速的持續提升則更多是內生因素的發力。從社零角度看，二季度我國限額以上商品零售總額增速約 9.61%，其中日用品同比增長 10.81%，京東日用百貨營收增速跑贏了行業大盤。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;未來，京東會加大外賣與日用百貨業務的協同。&lt;/strong&gt;在業績電話會中，京東指出&lt;strong&gt;「初步觀察到，外賣用户在商超品類上也有跨品類購買的行為。&lt;/strong&gt;面對外賣業務帶來的大量流量，京東的商超品類會進一步優化運營，更好地滿足這些用户的多樣需求」。此外，在即時零售方面，京東商超也會嘗試切入即時零售，拓展新的業務場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_b08cb6f34ee24b7fb2f97a54c3fc372b@5648246_oswg150969oswg1080oswg564_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：京東 3C 家電季度營收情況 &amp;nbsp;資料來源：Wind、36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_bd166e8556fe4bbc9c13dc3d826db6dd@5648246_oswg140567oswg1080oswg564_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：京東日用百貨季度營收情況 &amp;nbsp;資料來源：Wind、36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，從反映 3P 業務的平台及廣告服務收入看，該業務在 25Q2 的營收為 285.07 億元，同比增長 21.69%，營收金額同樣達到歷史新高，這意味着京東 3P 業務已經開始有實質性的業績貢獻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，如果不考慮外賣業務的影響，京東零售業務正處於非常穩健的增長狀態中，而這可能也是京東發力外賣業務的底氣所在。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_ab9f10760f624971ac949424af34ce69@5648246_oswg137252oswg1080oswg564_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：京東電商平台及廣告服務營收情況 &amp;nbsp;資料來源：Wind、36 氪整理&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;總結與展望&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;整體來看，25Q2 京東財報呈現出&lt;strong&gt;零售超預期、外賣高投入&lt;/strong&gt;的特點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對已經在外賣三國中佔住一隅的京東外賣而言，其若想要顯著減輕對公司整體業績的衝擊，需要邁過兩個門檻，一是外賣業務規模擴大至可以覆蓋騎手成本，二是陸續減少補貼以縮減營銷開支。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但目前外賣行業三足鼎立的格局下，補貼與業務規模存在因果關係，特別是三季度往往是外賣旺季，因此預計京東短期內無法快速削減營銷開支，換言之，2025 年三季度新業務的營銷開支依然會維持在高水平狀態。但有京東零售的造血能力作為支撐，公司也有充足的現金流以鞏固外賣業務，爭奪市場份額。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，京東此前宣佈發力自營外賣「七鮮小廚」，實際也意在通過差異化路線減少與其他外賣平台的正面競爭。不過，考慮到偏向重資產的自營外賣搭建將會是一個相對漫長的過程（3 年 1 萬家）。因此，七鮮小廚對京東外賣業務的影響將會是一個長期的過程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;站在投資的角度，如果投資者更關注京東短期的利潤表現，那麼，外賣大戰的持續下，京東的利潤水平在短期內確實存在高波動風險，從而影響投資者的信心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但如果投資者更關注京東生態的長期協同效果，那麼，外賣業務所帶來的季活用户、下單頻次的高速增長已經初見成效，而未來外賣與零售的「交叉購物」模式也值得期待。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;股價方面，2025 年二季度至今，京東的股價已經回調約 25%，財報發佈後京東的股價雖有所回調但幅度並不劇烈，這意味着資本市場此前已經對京東本季度的業績表現有所計價，公司與業績相關的風險同樣已經有所釋放，站在這個角度，在估值窪地分批進入，可能也是不錯的選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;*免責聲明：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文內容僅代表作者看法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>王大刀，「無法成為冰山美人，那就做真實的自己」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3428041754906249?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:45:33  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_3e44cadfbd904daaba30a8cb5d17067c@5624726_oswg1384107oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在今年《脱口秀和 Ta 的朋友們》第二季的舞台上，女性演員王大刀第一次把性騷擾這個議題帶到脱口秀綜藝節目的舞台上。她講述了在大街上被陌生老頭圍着轉圈要求看隱私部位的經歷，引起所有女演員的共鳴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時帶來的還有她獨樹一幟的表演風格，誇張的肢體動作，神似母獵豹攻擊前悄然前進一樣的扭胯和走位。結尾更是有段沒有埋梗的英文獨白，是具備歌劇氣質的台詞表達。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;羅永浩説她是歷屆比賽裏個性最突出的選手之一，&lt;strong&gt;「才華橫溢的精神病」&lt;/strong&gt;；李宇春佩服她的表達，激動到「大腦有些混亂」；魯豫説她的首秀是「特別有力量的一段表演」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比賽結束後，她回到昆明，吃飯、睡覺，和流量帶來的焦慮相處。她卸載掉小紅書和微博，又下載回來。剋制不住地在互聯網搜索自己的名字，看觀眾的反饋，看褒貶不一的評價，看大量湧入後台的女孩子們的私信。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那些私信裏藏着很多人十幾年甚至更久沒有傾吐過的故事。都是和她有過共同經歷的女孩子，她表達出了她們共同的羞恥和憤怒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;網友對她的評價豐富而多維，有人説她像楊笠和豆豆的集合體，像 hold 住姐，像陳土豆。「癲狂的」、「神經質的」、「幽默的」、「詩一樣的」、「粗俗的」、「坦誠的」、「勇敢的」、「搖滾的」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_7d70c20ef1fb46899610850024e8d4bc@5624726_oswg87662oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;王大刀&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王大刀以前特別討厭別人説她「長得像 XX」，因為小時候她對自己的外貌感到自卑，每次親戚們説她長得像誰，她都假裝沒聽到，實在躲不過去，就尷尬地笑笑，「因為那個人肯定特醜 」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在的王大刀不太介意別人這麼説了。脱口秀讓她學會了表達憤怒。她變得愛生氣了。梳不好頭髮會生氣，睡不醒會生氣，聞到二手煙也會生氣。再有親戚説她像誰，她就直接在羣裏面發瘋，告訴他們，「我不想看。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我不想因為自我的羞恥，而失去自己的不滿，失去自己的意見了。我想要歇斯底里。」&lt;/strong&gt;首場表演結束後，她毫無徵兆地表達，「I wanna scream，I wanna shout，I wanna cry without any guilt，I don’t wanna keep silent because of my shame and the education I received.」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不論是扮演她無法成為的冰山美人，還是模仿曾經騷擾過她的畫圈老頭，她始終都在面對同一種羞恥：真實的自我能否被別人接納。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;曾經她在感情中試圖把自己變成更吸引異性的冰山美人，很快失敗了。她決定不活在別人的想象之中，只做真實的舒服的自己。 脱口秀給她帶來了改變。&lt;strong&gt;所有帶來過羞恥感的荒誕變成了段子，讓她能夠準確地表達曾經的不適。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她成了更勇敢的人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下為王大刀自述，經後浪研究所整理發佈——&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;很「神」的一家人和一個普通人&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;我的外公去年去世了。前幾天我媽給我打電話，聊她們兄弟姐妹幾個一起去給外公上墳，外婆買了一些蘋果和雞腿之類的東西擺着。我媽問這個蘋果好多（四川話，多少）錢一斤，外婆回答，十塊錢。我媽説，十塊錢也太貴了。我大姨就説，剛剛媽媽讓爸爸保佑我們身體健康、暴富發財，你連十塊錢的蘋果都捨不得給爸爸吃？&lt;strong&gt;我媽説，你這麼大的願望，回報率還是有點高哈。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這件小事代表了我們全家人的精神狀態。我們四川人有一種形容，説這個人比較「神」，就是什麼事情都可以拿來講，什麼出格的動作都可以做，大部分四川人都「很神」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們很「神」的一家人湊在一起，大家也會經常把注意力放在我身上。因為我從小就很喜歡模仿，可以在三姨的茶館裏自編自導自演一段小短劇，扮演成另外一個角色。我也習慣笑得很大聲，用很誇張的肢體表達，如果刻意壓抑，反而會忍不住笑得更大聲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾經有觀眾説王大刀是夢到哪句講哪句，説我本身就是一個強大的預期違背，上一秒還好像競標現場，下一秒馬上在桌子上跳託馬斯全旋。&lt;/strong&gt;這跟我對我爸的感覺一模一樣。他會在餐桌上説着話突然站起來模仿一個人，我很難知道他下一秒要幹嘛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這樣的家庭環境下長大，我也變成了一個性格很外放的人。我從小到大也會突然在街上做一些奇怪的、誇張的動作，現在也會在跟演員説起段子的時候在那跳舞。小時候我會認真做廣播體操的每一個動作，來證明自己是獨特的，但有些同學笑，我隨便他們。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;我覺得脱口秀是人格的東西。有人説我的表演有點戲劇風，但是表演的當下我也不是有意識的。&lt;/strong&gt;當我反問自己，為什麼會在舞台上用那樣的語氣講出那樣的話的時候，我想有沒有可能是小時候看電影頻道《佳片有約》受到的影響。那時候每週六都會放電影，《歌舞青春》、《紅磨坊》、《劇院魅影》、張國榮的《夜半歌聲》。我就是會被他們歌唱的節奏和表情打動，會感覺到幸福。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_c23e9ff94cde43dfb541c0040946e6c7@5624726_oswg81228oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小時候我就知道自己的表達很誇張，我覺得自己是很特別的人，一定會有人欣賞我的特別。但當我喜歡的男同學邀請另外冰山美人一樣的女同學鬥地主的時候，我的世界觀遭遇了雙重崩塌：&lt;strong&gt;他並沒有欣賞我的特別，他也不是我想象中的樣子，我以為他是清蓮，但他也跟我一樣喜歡鬥地主。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;後來我也在感情裏扮演冰山美人，我能感覺到那段關係裏的男生也在偽裝。人在親密關係裏就是會偽裝的，但可能因為性別和社會結構這些系統性的東西，導致偽裝的必要程度不一樣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;寫段子的時候我想分享的是個人極其私密的經驗，我想表達的不是從性別本身出發，而是更多東西。 所以當我看到觀眾的評價，看到我的表演就流淚了，我不知道她們為什麼流淚，但我寫的時候確實是流着淚寫的。&lt;strong&gt;我能理解她們的情感，不是因為我説了一個多麼厲害的、大家忽略已久的真相，而是因為我本身就是一個普通人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當我説出一個你厭惡的隱忍已久的想要嘶吼的東西，那是因為我經歷的所有這一切是很多人都在經歷的，因為環境就是這個樣子，大家都在同一個地球上生活。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一些屬於自己的東西&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2019 年底我就去了昆明一個俱樂部講開放麥，半年裏上台五六次。2023 年 4 月份，我重新回到脱口秀舞台，想找到一件我能做得好的事情。在那之前我在事務所做了三年審計，後面又去了傳媒公司，學到了很多東西。但與此同時，這些工作也有一些我不是很適應的事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不僅僅是因為太瑣碎了。&lt;strong&gt;每年到了不同的時間節點，我就要寫一些大家抄來抄去的那些方案，很乏味，會覺得這些東西都不屬於自己。&lt;/strong&gt;我會在很多個晚上睡覺之前反覆嘆氣，會在酒店一邊敲鍵盤一邊流淚，會每天凌晨三四點等着扁桃體發炎慢慢褪去，會在回酒店的雨夜裏邊走邊哭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我確實哭過很多次，一邊哭一邊問自己，這樣的日子還要多久，什麼時候能找到確定的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_56199967a4064842943859398cae3597@5624726_oswg161794oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;讀書的時候，我以為愛情裏存在永恆。分手之後，我又發現永恆也是扯淡。&lt;strong&gt;我沒事就問問自己，如果今天是我生命的最後一天，會不會對自己的生活感到後悔和遺憾。&lt;/strong&gt;我覺得生命很脆弱，我迫切地希望在這個世界上有一些屬於自己的東西，這個東西肯定不是孩子，不是生命，而是我真正自己寫的、表演的東西。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;線下的演出就像一個煙花一樣，觀眾腦子裏可能記不住太多東西，但是他能感受到美。那個東西也停留得很短，轉瞬即逝。但是如果是參加節目的話，你可能讓這個東西能有更大的曝光和更久的留存時間，它可能就更像一個隨時可以放映的小電影。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我不擅長出梗，出梗技巧也不是很會，不是很會的基礎上，還抗拒學習，內心急切渴望那些自然而然的笑點，現在對自己的創作也處於迷茫和探索的階段。當我自己能量不夠的時候，我會在自己的創作中寫一個主動表達自己的主角，返哺到作為作者的我身上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我覺得冰山美人這個作品是醜的，也是美的。你問我什麼是醜的，我也説不上來，但如果你問我什麼是美的，我可能會説是在那些時刻很美。那些因為被觀眾接納、即興產生新東西的時刻，那些在昏暗的舞台凝視着前方黑暗的時刻，那些跳脱逐字稿在舞台上找到最適合這一句詞語和語氣的時刻。所有的停頓、所有的重音、所有的語調都是在打磨的時刻，所有的這些語言找到它座標的時刻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我喜歡精準的表達，喜歡新的角度、新的形式、新的精準。卓別林在《大獨裁者》中扮演希特勒，他就在那一直頂一個地球儀一樣的氣球，用頭碰、用手捧、用屁股頂各種，然後氣球就啪一下碎了。&lt;strong&gt;那一刻我覺得太牛了，希特勒要統治全球的那種野心，就像這個氣球一樣，看起來很大，很圓，很鼓，其實很脆弱。這種東西會打動我。&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;羞恥、刻薄和耿耿於懷&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;我從小學開始就極其渴望大家喜歡我。我不太會在背後説人壞話，會覺得每個人都挺好的。成年之後也一樣，我不希望把一個人想得很壞。這其實是另一種極端，我如果不喜歡一個人，就沒辦法跟他在同一個空間共事。但是在現實生活中又必須這樣，我就選擇改變自己的認知，找措辭去美化這個人。&lt;strong&gt;但這種寬容不是因為我本身寬容，而是寬容會讓我舒服。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;脱口秀給我帶來最大的改變，就是我能夠面對我對這個世界的刻薄了。&lt;strong&gt;我發現我可以刻薄，每個人都有值得別人刻薄的部分。我可以真實面對自己的攻擊性，面對自己內心刻薄的、憤怒的甚至陰暗的部分了。&lt;/strong&gt;我曾經因為自己的厚嘴唇自卑了很多年，到現在才覺得能接納自己。但這並不是因為我的主體性變強了，而是因為審美改變了，外部標準改變了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小時候我特別害怕聽到「你長得像誰」，因為那個人肯定特醜。但我就是不會説話，只能尷尬地笑一笑。這種小事是沒辦法被消化掉的，不是説看了一個虹貓藍兔就好了，它像是你被刺了一下，然後就過去了。但是長大之後，雖然那些話對你已經沒有影響力了，但你不會忘記那些時刻，那些你想説什麼，但你沒有説回去的時刻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我小時候有很多這樣的時刻。父母在我上小學的時候離婚了，我跟媽媽一起生活。我希望她一直是我的媽媽，但她不可能時時刻刻都是。她有自己的工作，也想要有自己的親密關係。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我想讓媽媽幸福。在她生日或者母親節婦女節這種節日，我會去買康乃馨，踩在矮凳子上夠着炒菜鍋做一頓飯，把家裏打掃乾淨。還會去我們那幾個單元家裏有女性的鄰居門口都別一支康乃馨。我會模仿我們物理老師説話的樣子，逗我媽媽開心，我喜歡看到她笑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個下午在房間裏寫稿的時候，我寫下了冰山美人結尾的那段話。&lt;strong&gt;我發現我所有情緒的來源並不是關於愛情的，也不是關於轉圈老頭的，而是童年的我想要獲得更多的愛和關注，想要得到媽媽的温柔時那些難以啓齒的時刻。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_6cb5c6794a414c8a9405d1d82a7e3dab@5624726_oswg110175oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在我成年之後，經過路邊六七層那種老的泥土房，看到裏面昏暗的燈光，我都會特別想住進去。因為小學以前我和我媽我爸住在那樣的房子裏，後來我和我媽一起度過了幾年，那個老房子裏裝了我的童年記憶，裝了我對黑暗的恐懼，裝了我為討媽媽開心去模仿老師的所有這些時刻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;看到那樣的燈光，我會覺得很傷感，很懷念。但是我前幾天在路過那些房子的時候，我發現我沒有那麼想住進去，就是在那個時刻，我能感覺到我和我媽媽的關係又發生了一些變化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小時候的我很怕黑。我會打開房間裏所有的燈，打開門，甚至去鄰居家裏借條狗。那時候的我無法想象，現在的我可以在一座陌生城市的房間裏，從沒開燈的客廳快步走回卧室，不用一溜小跑了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在我的安全感來自於一頓好吃的火鍋，來自內心的平靜，來自點一個特別貴的外賣的時候不會特別侷促。&lt;strong&gt;我的小紅書有個收藏夾叫「勇氣」，收藏着所有提到我的 repo 。&lt;/strong&gt;但我知道，別人對你的認可一定不是安全感最終的源頭。它不是持久的。我一定不能去依賴他們。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;導演畢贛曾經在接受採訪的時候説，他小時候住的房子有一盞燈光，他父母吵架的時候，他就會盯着那個光，那個東西會成為他後面拍攝場景裏的靈感。 我覺得擁有這些東西是幸福的。是這些東西塑造了你脆弱的你哽咽的你，耿耿於懷的你。 很多事情不和解挺好的，人就是得擰着一股勁活着。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/fgx21AdUWjUD035pn_onTA"&gt;「後浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：二黑、巴芮，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>項飆：我們不是不想社交，而是 AI 讓「別人」消失了</title>
      <link>https://36kr.com/p/3428033646955905?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:37:22  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_25bd430a644d450ea1a9ad0396558f8c@5624726_oswg490783oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不久前，人類學家項飆的新書《你好，陌生人》出版。這本書的內容是一系列發生於 2023 年的對談的集結——當時正處於疫情尾聲，項飆與畫家劉小東、紀錄片導演李一凡等五位來自不同領域的學者、藝術家對於「社會陌生化」展開的一系列對談。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;距離那場對話的發生已經過去了兩年，但我們發現這種所謂的陌生化不僅沒有消退，反而「升級」了。技術的迅猛發展，特別是 AI 的普及，讓人們的情感依賴出現了新的轉向；而線下的真實關係則變得更脆弱、疏遠。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月初，我們跟項飆老師圍繞着 AI、年輕人與陌生化進行了一場對話。這不是一次對新書的補充説明，而是對當下社會狀態的再觀察。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也許，我們還沒有準備好去全面迎接 AI 社會。但在那之前，我們至少可以先學着辨認一個人身上的「活人味」。因為只有在那裏，真實的社會才能開始，人與人的信任才可能重建。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="800,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_f5e62822960d4e539fc30019ae690505@5624726_oswg149648oswg800oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;《你好，陌生人》由中信出版集團出版，是人類學家項飆領銜的一部剖析現代社會人與人關係的作品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下為後浪研究所（簡稱後浪）與項飆的對話：&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;AI 把「顧影自憐」四個字徹底地實現&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;後浪：&lt;/strong&gt;之前大家還在談論附近的消失，很多人會忽略身邊的人，到網絡上去跟更遠的人交流。而現在我們發現，很多人可能都放棄跟人交流了，他更願意去跟 AI 或智能體聊天，而且會對 AI 產生情感依賴，國外甚至有一些極端案例是人跟 AI 的虛擬影像結婚，真實的人際交往反而變得越來越困難。這種「只跟 AI 説話」的趨勢，您會擔心嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;項飆：&lt;/strong&gt;我對這個趨勢是擔心的。但是我們要看到，AI 給人帶來的焦慮不是 AI 本身，這個要放在更大的社會背景下來理解。一方面，AI 出現的時刻，正好是經濟下行、人們生存壓力加大、悲觀迷茫情緒蔓延的時候， AI 的出現帶來了巨大的興奮、新鮮感，大佬們、資本、政府都在非常熱情地宣揚，&lt;strong&gt;好像 AI 會有神奇的力量，帶我們走出低谷，帶來一個全新的未來。但另外一方面，對於年輕人個人來講，AI 又是讓他們恐懼的，他不知道應該怎麼面對這樣的一個可能會取代他的工作、情緒，甚至控制他生活的這麼一個技術。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這樣的個體的感覺和亢奮的總體敍述放到一塊，就會有一種好像我是歷史潮流裏面的一個陌生人的感覺。覺得我不瞭解歷史潮流，歷史潮流也不會關愛我，我也許會成為被歷史潮流淘汰的一個對象。在這樣一個大背景下，陌生化可能變得更加的深入，更加廣泛。&lt;strong&gt;對 AI 產生情感依賴，其實也是這個陌生化趨勢的反映。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;後浪：&lt;/strong&gt;那這種趨勢會帶來什麼樣的後果呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;項飆：&lt;/strong&gt;把 AI 作為一個情緒的訴説對象尋找温暖， 不僅是附近的消失，而且是一定意義上人的消失。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 為什麼那麼吸引人？AI 的戀人為什麼是完美戀人？因為它是根據你自己的需要去設計的。&lt;strong&gt;不管 AI 如何塑造成非常絲滑地跟你對話的這種方式，&lt;/strong&gt;它不可能給你帶來獨特的基於生命經驗的視角，因為它沒有一個獨立的生命經驗，&lt;strong&gt;不可能調用它的具體經驗對問題進行分析，它只能對你的情緒進行迎合。所以它提供的並不是真正的交流，不過是一個比較高階的迴音壁，或者你的影子。現在 AI 把「顧影自憐」四個字徹底地實現。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當你對世界的複雜性、多樣性的認識越來越模糊，世界本身就顯得很模糊和可怕。你在工作生活中，別人不可能是你的影子，你不知道怎麼處理，覺得生活是一個巨大的危險，好像角鬥場一樣，而不是覺得大家跟我不一樣好有趣，沒有這個能力了。我們看不到人了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;後浪：&lt;/strong&gt;這聽上去很悲觀。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;項飆：&lt;/strong&gt;但這裏又是有希望的。他如果是完全顧影自憐的話，為什麼還要用 AI 去塑造一個影子？説明他還是要對話，希望聽到回應。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這揭示出人的一個基本本性，就是對自我的認知是一定要通過一個他者的存在，否則也沒有必要找個 AI 説話。&lt;strong&gt;現在的危險是，渴望被誤導成了跟影子對話。青年朋友們可以去想，這個彷彿是來自另外一個生命的聲音，為什麼對你重要？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;把這些東西想清楚，也許能夠幫助大家走出一步，去找真正的別人，也許&lt;strong&gt;真正的別人給你的反饋會更強有力，&lt;/strong&gt;也許讓你有的時候會噎住一下，讓你驚訝，讓你不爽，但他會真正調動你跟別人的連接性，調動你的反思。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;後浪：&lt;/strong&gt;但首先要長出這個意識才行，才能把自己拉出來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;項飆：&lt;/strong&gt;是的。還有一個更現實的思路，不是説怎麼遠離 AI，而培養出另外一種有力量的交往方式，讓你覺得它比 AI 更吸引人。為什麼要重建附近，或者對具體的陌生人進行想象（我們做「你好，陌生人」項目之前的一個想法是動員大家對自己身邊經常看見的陌生人進行書寫，猜這個人是什麼情況，他心裏最大的焦慮是什麼？他期望什麼？家庭可能是怎麼樣的等等），就是這個意思。&lt;strong&gt;通過這樣一種幹預和行動，大家覺得有另外一種方式可以去想象生活，跟人互動，去抒發自己心裏各種各樣的感受，你就不會那麼依賴 AI。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為什麼在中國社會和東亞社會 AI 勢頭特別強烈？原因不是 AI 技術本身，而是生活本來已經變得非常稀薄，大家沒有太多的能力或精力去跟自己的周邊和陌生人進行互動，&lt;strong&gt;他本來就有這種孤獨和恐懼在那裏，然後 AI 一來好像給他解決了很多問題。他就覺得跟 AI 好像更契合，所以他不僅是顧影自憐，他還一見如故了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在 AI 來之前，我們整個的教育和工作系統的行政化，變得越來越形式化，我們的思維方式已經 AI 化了。&lt;/strong&gt;我們不是去尋找那些跳躍性的思維、橫向思維，也不靠和具體個人的互動來滿足情緒的需要，我們越來越多依靠符號、象徵，抽象的規則來演繹和反思。所以我們現在的困境也不能夠一股腦的都賴在 AI 上面。比方説自我封閉和社恐，這在原來的網絡時代已經存在了，只不過 AI 把它更強化了。既然問題的根本不是 AI，那它的出路也不是要不要 AI 的問題，而是説我們在 AI 之餘是不是還有生活的問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1409" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_0e562c0c8708462caa2a1cfe51105810@5624726_oswg91212oswg1080oswg1409_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;人類與 AI 聊天，電影《夢境》劇照&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;後浪：&lt;/strong&gt;這讓我想到三年前，我們寫過的一篇關於「女性誇誇會」的報道（《北京女子誇誇會：被漂亮女孩連誇 2 小時，我上頭了》）。在北京的一家小店裏，每週會有一個晚上舉辦一場全部為女性參加的「誇誇會」，進去後大家會互相誇讚，比如誇你五官立體、口紅好看或者很有品味等，然後講述各自的故事。也算是一種新型的社交，而且類似主動創造的社交活動其實蠻多的，大家也會積極主動地去參與，甚至有時候會讓人覺得在社交上用力過猛。但最後能進入並維持更深層次關係的貌似很少。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;項飆：&lt;/strong&gt;我很好奇，我要去那些誇誇會，別人會怎麼樣誇我。（笑）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大家願意做這樣的努力是很可貴的，還是希望見到人。我沒有參與過，也許會變成了某種幽默喜劇大會，大家可能誇得很有創造性，對是不是真誇也不太在意，都哈哈大笑。人和人走到一起，不管他的場景或者原來的目的是多麼奇怪，只要你不去刻意的表演或者有目的的欺騙，一般都會有一些有趣的互動出現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;像誇誇會聽起來也可能會增強人的陌生感。大家帶着這種目的來，然後一個勁一股腦的要誇對方，被誇了之後你又覺得有義務誇回去。這樣不僅不能進一步瞭解彼此，而是説你通過怎樣的行為去維持距離不變。誇誇會要把關係維持在詞語的互誇上。在誇誇會上你可能不會説，我上午化妝化了三個小時，煩死；或者這衣服其實穿着一點都不舒服，被騙了。如果講這個話，對方會覺得很可愛，你如果不講，其實你穿着衣服很不舒服地坐在那裏，就意味着你要不斷的動員自己的心力，去保持住這個狀態。&lt;strong&gt;你要對自我進行監控，對別人進行監控，給別人壓力，讓他們監控自己，維持關係不變。陌生化就是刻意維持陌生關係，生怕變熟悉，因為變熟悉不知道怎麼樣處理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;像誇誇會，都可以是實驗，哪天我就化妝得特別醜，看一下大家怎麼誇，&lt;strong&gt;這裏就需要一種創造性和一點點勇氣，我拋出這份刺激，看別人怎麼樣回應，然後互相打開。&lt;/strong&gt;而不是去印證自己的美麗和能夠誇美的能力，那是一個陌生化的持續。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「活人味兒」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;後浪：&lt;/strong&gt;但現在大家都很怕暴露自己的缺陷，前陣子許知遠老師也在一次活動上提到，説現在大家都很怕出現紕漏，發個朋友圈要反覆地 P 圖，修改文案。似乎大家都在追求一種極致的完美。但另一方面，像您剛才説的，化了三小時的妝很煩，這種打破一些關係邊界的坦誠，或者瑕疵的暴露，反而會讓人覺得可愛和喜歡，因為有「活人味兒」。「活人味兒」這個感受實際上是非常受人追捧的，那您覺得這兩種現象之下的底層邏輯是什麼呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;項飆：&lt;/strong&gt;這裏的底層邏輯有兩層。一層是本真性，你看見別人這麼完美，就有壓力；把自己搞得完美，但知道這個不是真的，看到別人也知道不是真的，這個世界就變得比較虛幻，不知道世界什麼是真什麼是假，這是讓人感到很無力的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大家喜歡説真話，這不是簡單的一個人的本性，而是你説真話以後會越説越多，越説越細，越説越深，越説越有味道。&lt;strong&gt;這是把不同的經驗給調動起來，從一個側面走到另一個側面，你就感到自己很豐富，是一個自我培育、自我壯大的過程。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;説假話是你逼着自己為一個説法服務，一會兒就耗空了，你的經驗不能夠支持這些話，你覺得自己是被否定的對象，我不完美。本真性才有持續性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二個是互動性的需求，這和對本真性需求是直接相關的。有活人味之後，你就自然地覺得這人可交可説，你的一點瑕疵激發了我更多的東西，交流就變得更加的豐富和有趣。&lt;strong&gt;如果一切完美，那就不是交流，是你呈遞一個文本，我再給你呈遞一個文本，如此而已。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為什麼要大家用「活人味兒」這個詞，它顯然是跟 AI 這樣一個完美的非活人（相對的）。AI 現在主要還是大語言模型，把世界上存在過的語言儘量都蒐集起來，哪一種表達出現的最多，它就把這個作為一個主要的模型，你看起來當然很順眼，因為你本來看它就看得多。&lt;strong&gt;以什麼標準我們把一個形式叫完美？無非就是它最符合多數人的最沒有反思性的習慣。它就是衝着所謂大眾形成的完美觀來的。但它不呈現個性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「活人味兒」是個重要的意識，我覺得應該去提倡的。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_0bf612d45afa4587999faf7514a6e6c2@5624726_oswg52625oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;攝/何勇&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;後浪：&lt;/strong&gt;「活人味兒」在某些程度上是不是也可以理解為一種鬆弛？您覺得鬆弛與緊張這兩種狀態在當下的集體呈現，跟 AI 有怎樣的關係？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;項飆：&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;AI 可能是很容易讓人緊張的。我自己沒有用過 AI，我這個是想象，可能説的不對，比方説我要寫文章，它生成的文本讓你覺得很難去超越，框架完美清晰，語言表達順溜……你能看出來這話不像人説的，但是它好像又很強大，讓你説不出比它更好的東西，有種很憋氣的感覺，這就讓你很緊張。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;人緊張就是他不能夠跟自己比較和平地處在一起，他覺得自己不太對，要額外地咬咬牙把自己修正一下。&lt;/strong&gt;你好像是跟 AI 比賽，覺得 AI 是提醒自己的不足，不知道怎麼能夠比 AI 寫得更好，這樣對自己的價值和原有的特色，自己的生命經驗都產生一種懷疑，你就會緊張。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但作為一個思考者，我要做的不是完美而是特性，&lt;/strong&gt;所以我一定要很鬆弛的，要注意到自己的特色在哪裏，我講出的東西肯定不如 AI 完美，但我有一個特色的東西是 AI 捕捉不到的，因為這個特色在既定的話語裏還不存在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在這個意義上鬆弛就意味着自信，你能不能夠鬆弛或者自信到這個程度，把特色表達出來，是一個很大的任務。&lt;/strong&gt;我們今後的評價體系，獨特的角度、你個人的角度是怎麼樣從經驗裏來的，就會變得比較重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但到現在為止，我們寫文章不太注意這些。比如學校裏的作文，大學裏的調查報告，公司裏面的這種報告都是沒有活人味兒的，我剛才就説不是因為 AI 來才沒有活人味兒，&lt;strong&gt;是 AI 到來之前就各種八股，我們已經被訓練成一個 AI 的工具。現在又到了一個節點，就必須把活人味講得更加徹底，要更有意識地去培養這個東西。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但怎麼樣去轉變，因為它涉及到評價體系，老師改作文的時候怎麼改，公司裏什麼樣的報告領導看了覺得好，這需要一步一步去通達。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;長期賴活着&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;後浪：&lt;/strong&gt;另外，在我們的觀察中，發現有越來越多病症都出現了年輕化趨勢，比如卵巢早衰、癌症、糖前期等等，甚至性慾的降低，這都成了我們報道的一個「賽道」。我們最新關注到的是慢性疲勞綜合症，所表現出的症狀跟前一陣網絡上流行的「低能量人羣」很像，常感到疲憊、睡眠紊亂、出現「腦霧」等。這種普遍性的低能量，讓人感覺當下很多年輕人的生命力是很稀薄的，您覺得他們是真的沒勁，還是不想有勁了？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;項飆：&lt;/strong&gt;我以前談到過生命力，大家説身體上感到疲勞無助，不能睡眠等等。他即使身體上沒有明顯的症狀，主觀上也覺得打不起精神，對任何東西不感興趣，總是採取一種懷疑或者戒備的心態，老是怕出問題，這本來就是一種生命力的下降，他不敢試錯。在這樣一個如履薄冰的狀態下，人是很容易孤獨的，沒有辦法跟人建立親密聯繫，這會讓你處於亞健康的狀態，心理疾病不斷上升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是我的一個假設：&lt;strong&gt;也許 AI 之下我們會出現一種漫長的賴活着的狀態。&lt;/strong&gt;一方面 AI 在醫療領域應用很多，它可能會在製藥、診斷上面越來越精細，越來越高效，它不斷給你非常精確的診斷，把你救過來，不讓你死掉。另一方面 AI 可以讓你生各種各樣的病，你活着是沒有勁，沒有精神的，疲勞的。所以長期「賴活」着可能是 AI 給我們帶來的一個結果。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_4c7abad92ed34edb9e52ce7c3cf35d30@5624726_oswg119466oswg1080oswg1433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源 unsplash&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;後浪：&lt;/strong&gt;長期賴活着，這聽着很難受。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;項飆：&lt;/strong&gt;我覺得很可能會是這樣，很多年輕人其實已經跨入這個情況了，怎麼樣把它轉化為一種更加鮮活的、有生命力的存在方式，這是一個我們要面臨的問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;後浪：&lt;/strong&gt;如果説有些人已經意識到需要長期就這麼賴活着了，他會不會走向另一個方向，比如躺平，躺平之後心態放鬆了，可能我的精力又回來了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;項飆：&lt;/strong&gt;對，大家是做了很多嘗試了，哪怕很小的火苗，這種實驗都是值得去鼓勵的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但問題是，&lt;strong&gt;躺平是消極的，躺平本身不太能給人的生命提供能量，&lt;/strong&gt;因為你必須有生命力，要讓自己興奮，讓自己的個性凸顯出來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果只是躺平，自己一個人待在家裏，或者完全沒有計劃去哪裏，過一是一天，其實是很消耗的，在很多情況下，它比你工作忙的時候可能更消耗。&lt;strong&gt;你的存在是需要有方向感的，要有一種我在往前走，在不斷強化自己，不斷學到新的東西得感覺。&lt;/strong&gt;這種感覺如果沒有，我覺得躺平也不能夠持續。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;後浪：&lt;/strong&gt;因為有時候躺平在某種意義上，會讓人覺得是心理上的一種放鬆，可能我沒那麼焦慮了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;項飆：&lt;/strong&gt;放鬆有兩種，一種是狹義的，你跑完步之後坐下來歇一會兒，放鬆。另一種更重要的作為一種生存狀態的放鬆，就意味着某種自信，我跟我自己的關係非常融洽，我讓自己的情緒，包括有時候非常緊張、非常憤怒，能自由地表達出來，那是真正的放鬆，那種鬆弛給你力量。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;靠「發瘋」奪回主動權&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;後浪：&lt;/strong&gt;我們還觀察到，除了這種「賴活着」的低能量感，還有一種與之相對的非常極端的情緒狀態，就是「發瘋」。尤其是在一些等級關係中，比如職場上下級，或者是原生家庭中孩子與父母之間等等，偏弱小那一方會在某種場景下靠「發瘋」奪回自己的掌控權。舉個例子，父母在青春期的孩子卧室偷偷裝監控，孩子發現後沒作聲，也偷偷在父母房間裝了一個，之後把父母同房的視頻直接發到了家族羣裏。您如何理解類似的這些行為？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;項飆：&lt;/strong&gt;這很有意思，發瘋好像是人性爆發了。你剛才概括得很好，他不簡單説是抵制，説你不應該給我裝監控，你要認識到你的錯誤，你要道歉……他不管這個。他是以劇烈的方式，讓你這次行為不能成功，而且下次不敢對我怎麼樣。所以這個概括是很有意思的，&lt;strong&gt;奪回自己的掌控權，或者説重新劃清一個邊界，並不是一個權利法理上的論證，而是讓這個後果變得你無法承擔。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是發瘋會不會成為一個對社會結構規則有改變的（力量）？我覺得不是這樣，因為它發生的成本是非常高的。比方你舉的例子裏面，可能他的家庭關係或者公司內部的關係，就變得非常微妙，雙方都會處於一個長期緊張的狀態，雙方都會有很多陰影的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;這跟 AI 也有一點關係，如果我們的社會規範越來越 AI 化，會讓人變得無法辯駁，當人覺得自己的個性獨特性沒法得到闡釋的話，他只能用發瘋的方式來表達。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;各種的 KPI，各種時間的計算，就是讓你覺得沒有人可以商量。雖然這在某種程度上看起來好像不那麼等級化了，因為沒有一個具體的人站在那裏對你指手畫腳，但你要面對一個很抽象的 AI，其實會更讓人發瘋，因為他不知道怎麼樣去以人的方式表達。這就回到《你好，陌生人》裏講到的兩種公共性——一種公共性是靠無數的橫向關係，你和我的關係，他和我的關係，這樣具體的人具體的行動疊加出來的公共性。另一種公共性就是平台一樣的公共性，AI 就是它給你造出一個很大的公共性，但你和我是沒有實質關係的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這樣的平台式的公共性面前我們都是裸露的。它能夠看穿我們，你和我是看不明白的，也沒辦法交流的，&lt;strong&gt;大家的眼睛都是對着那個第三方平台，這種新的公共性下面，發瘋就成了一種可以理解的表達方式了，因為他已經沒有人和人之間進行交流、反思、協商的一個基礎。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_222c1f7aead34bf9b32cac6c0c98a920@5624726_oswg209916oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;2023 年項飆在温州做調查，攝/何勇&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;後浪：&lt;/strong&gt;感覺現在沒有什麼中間態，要不然就很多人會覺得自己特包子，一味退縮妥協，直到最後不能再退了，發瘋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;項飆：&lt;/strong&gt;對，這個是很有意思的。怎麼樣發展出中間的技巧，能夠以更加説理或者協商的方式確立彼此的權利和義務邊界，這是需要思考的，也是在我們教育過程當中是非常缺乏的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;我們想象當中的社會好像就是一個整體，一套規則，像一個鐵桶，要麼你就是退，要麼你就是瘋，他看不到裏面還有很多具體的關係和可以協商的空間的。&lt;/strong&gt;但這個是需要技巧的。所以這也是我們為什麼要重建附近，大家要學會理解社會和生活是怎麼樣具體構成的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;後浪：&lt;/strong&gt;您也提到了其實這個東西是我們去需要學習的，包括所謂的中間態，你要跟別人去協商去溝通，去改變跟周圍人的相處模式，我們應該從哪一步先開始？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;項飆：&lt;/strong&gt;現在是有這樣的苗頭，很多學生會去參與社區工作，哪怕在校園裏觀察食堂系統是怎麼回事、環衞系統是怎麼回事，他們勞動關係是怎麼處理的等等，這裏可以有很多很深的學問，&lt;strong&gt;任何人瞭解這些之後，就會對人性的豐富性有更好的掌握。如果你不理解人性的豐富性，你很難建立對人性的信任。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中學比較難，管得很死，我覺得家長應該有意識地向學生展示真實的生活，而不是帶着他去旅遊住四五星級酒店，以那種方式顯示自己對孩子的愛，你多講講自己真實的成長過程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人性的美好往往是在不經意當中呈現出來，你如果能夠看到這一層，多注意自己和被人在不經意當中流露出來的善良、智慧和力量，你會更自信，也對社會有一種更積極的態度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/QtSWixsgUx4wc_DXUSEl9g"&gt;「後浪研究所」&lt;/a&gt;，作者：巴芮、薇薇子，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>對話沃飛長空：eVTOL 行業普遍還在卷研發和取證，2026 年後才會開始卷商業｜產業專訪</title>
      <link>https://36kr.com/p/3427751538708105?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 10:52:56  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_f7850d8d362e48c0a29d69d5c605e3cd@108918617_oswg95577oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;文&amp;nbsp;|&amp;nbsp;劉婧瓊，阿至&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;阿至&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;封面來源 &amp;nbsp;| &amp;nbsp;企業提供&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;半個多月前，沃飛長空帶着與富維集團合作生產的 AE200 全新設計座艙——智能靈動艙，出現在了 2025 國際低空經濟博覽會現場（2025AAME），雖然展會是首屆舉辦，但現場依然來了不少低空經濟領域內的熱門廠商和主力產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年以來，國家發改委提出「先載物後載人」的低空經濟發展戰略，不少主機廠忙着推出載物機型，在卷航程和航時之外，也開始卷載重能力。而沃飛長空是為數不多的，自成立起就選擇自研傾轉旋翼構型載人 eVTOL，且率先把智能座艙——這個新能源汽車領域市場競爭核心配置要素引入載人航空器的主機廠。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們把汽車產業成熟的智能交互系統、人體工學設計複用到了 eVTOL 中，在 AE200 的座艙中加入了靈動中島、雲端座椅、天際光影系統、智能空氣管家等智能化元素，大大提高了座艙的舒適度。」據沃飛長空 CEO 兼首席科學家郭亮現場介紹，此次沃飛長空與富維集團的跨界合作，也是國內低空經濟主機廠首次嘗試將汽車內飾和座艙元素應用至載人 eVTOL 中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了最新發布的智能靈動艙，沃飛長空 AE200 批產構型機也在現場展出。AE200 是目前沃飛長空旗下唯一的 eVTOL 系列產品，使用半固態電池的純電動力，採用「八軸內四傾轉」的傾轉旋翼構型，無需跑道即可完成起降。飛機內部配置了 3 排 4-6 座靈活佈局座艙，第 3 排座椅採用電動坐墊翻折技術，可在載人與載物之間任意切換，機型航程可達 200km，巡航速度 248km/h，主要應用於低空文旅、低空交通出行和應急救援 3 大場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_a07cbb8e164a410d9a624adab061bd5b@108918617_oswg59117oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;沃飛長空 AE200 批產構型機&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年是沃飛長空創立的第 5 年，公司從最初的幾個人發展到現在近 600 人，涵蓋研發、生產及運營管理等多個板塊。目前，沃飛長空已收穫來自華龍航空、工銀金租的數百架意向訂單，並與川航集團、中信海直、甘肅航投等建立了戰略合作，共同深入探索 AE200 的運營場景落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為國內最早啓動適航申請的載人 eVTOL 機型，AE200 的適航審定進度領先行業平均週期 1-2 年。在《航空週刊》全球 eVTOL 研發企業前十的上榜企業中，沃飛長空整體的研發和取證速度位居第一。以同樣上榜的 Joby 為例，2015 年左右開始設計構型，到 2025 年花了 10 年才走到適航審定的第 4 階段，而走完相同過程的沃飛長空僅花費不到 5 年時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;發展速度之快，也離不開大股東吉利的支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與傳統意義上從 0 開始的創業公司不同，沃飛長空是吉利科技在低空出行領域的核心業務載體。自創立起，吉利持續為沃飛長空提供在供應鏈、運營生態、資源方面強有力的支持。比如在設計和製造上，沃飛長空 AE200 eVTOL 的座艙、電驅系統、充電系統等與吉利汽車供應鏈深度協同。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_8441ae11f92044c5a425e755e2022e77@108918617_oswg100931oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;沃飛長空 AE200 智能靈動艙&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;沃飛長空聯合創始人費嵐提到，「吉利作為國內頭部的汽車製造商，它帶給我們的，&lt;strong&gt;不僅是對於交通的理解、對於生產的先進經驗，以及目前已經實現的汽車供應鏈和航空供應鏈的複用，還有吉利旗下出行平台的一些流量導入，&lt;/strong&gt;這些都是吉利作為產業資本和其他財務投資非常大的區別，而這也恰恰是沃飛最需要的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;站在吉利這個巨人的肩膀上，沃飛長空在不到 5 年的時間內就站到了中國 eVTOL 企業的頭排位置。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據不完全統計，在 2024 年低空經濟元年之後，中國 eVTOL 主機廠數量已超過 30 家，對比 2024 年之前約增長了一倍。隨着越來越多主機廠的入局，行業對於動力系統的選擇也出現了分化，有「純電」、「油電混動」、「氫電混動」等多個派別。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「沃飛長空現階段還是專注純電，這主要是基於國內當前的基建和後續配套考慮，得益於新能源汽車打下的基礎，國內純電的基建配套更完善&lt;/strong&gt;。」對於純電和混動之爭，費嵐認為，「以現在材料學的角度來看，飛機飛到四五百公里，電池材料的水平會遭遇瓶頸。eVTOL 如果想把所有商業應用場景都 cover 住，航程基本要達到 800 公里甚至更長才行，所以混合動力一定有它存在的空間。但我認為混動和純電一定是相輔相成的，未來隨着電池技術的不斷發展，純電 eVTOL 的續航能力也會更好。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在商業化方面，沃飛長空在一開始就選擇做傾轉旋翼構型的載人 eVTOL，這意味着設計難度大、研發和商業化週期遠超載物 eVTOL，但創始團隊沒考慮過再倒回去做載物機型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「&lt;strong&gt;做載人機型是為了滿足人的乘坐需求，而乘坐需求是比貨運需求貴&lt;/strong&gt;，比如我着急要去一個地方，或者我不那麼着急但是想很舒適地去一個地方，這都會收到更貴的車票價。但我快速地想吃到或者用到一個東西，這是交快遞費。」費嵐解釋道，&lt;strong&gt;最終，沃飛長空看重的是能實現更大商業化收益的空中車票費，而不是空中快遞費，前者比後者高出一個價格層級。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下是 36 氪和沃飛長空 CEO 兼首席科學家郭亮、聯合創始人費嵐、首席產品官屠強的對話。內容經過編輯整理：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_a66c1305ee30430e8b5d576f3065fd8b@108918617_oswg11435oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;主流構型短期內都無法實現快速商業迴流，但傾轉旋翼長期回報最大&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：對於沃飛來説，今年最重要的幾個新進展是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;費嵐：&lt;/strong&gt;首先，我們今年將正式開啓 AE200 的載人飛行試驗。今年三季度末到四季度，AE200 會密集地進行載人飛行試驗，力爭讓 AE200 成為國內首個完成載人飛行試驗的 6 座 eVTOL 產品，待 2025 年所有核心測試工作完成後，AE200 預計能在 2026 年完成適航取證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一個新進展是 7 月發佈的 AE200 智能靈動艙。智能靈動艙使用新一代環保型航空阻燃材料，配置航空級安全座椅與約束系統，艙內廣泛採用柔性包邊與圓角化設計，同時融入 NVH 降噪減震技術和智能座艙理念，搭配靈動中島、雲端座椅、天際光影系統、智能空氣管家等多種創新，在保障安全的同時，也能讓飛行員和乘客「坐得更舒適」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：為什麼要花這麼多時間去研究讓 eVTOL「坐得舒適」，這和沃飛的定位有關嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;費嵐：&lt;/strong&gt;對，沃飛的定位是為市場提供一款&lt;strong&gt;安全、經濟、舒適&lt;/strong&gt;的空中交通工具。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：這幾個關鍵詞怎麼體現在沃飛的產品設計中？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭亮：&lt;/strong&gt;安全是沃飛在設計飛機時的首要考慮因素，你可能不知道，AE200 的構型經歷過一次變更，最初版本是前面四個傾轉旋翼+後面四個升力旋翼，現在的版本變成了「八軸內四傾轉」，即內層四個傾轉旋翼+外層四個升力旋翼，這樣即便飛機的傾轉旋翼在空中發生故障/失效，依靠外層的四個升力旋翼，飛行員也能安全、平穩地讓飛機降落着地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;經濟則體現在我們整體的成本控制上，以 15 分鐘左右的航程為例，乘坐直升機的價格大概在 2000 元一個座位，而普及後，我們能把乘坐 eVTOL 的價格壓縮到直升機價格約 1/3-1/5 的水平，是地面專車價格的 2-3 倍，但耗時僅僅是地面出行的 1/5。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至於舒適，我們想讓 AE200 成為一款好用的空中交通工具，從長期來看必然要兼顧性能和舒適度，這次的智能靈動艙就是我們在舒適度上的一次嘗試。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：市面上有和沃飛類似定位的廠商嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;費嵐：&lt;/strong&gt;在產品定位上，還沒看到完全一樣的。在技術上有，因為 AE200 使用的傾轉旋翼技術，國外 Joby、Archer 都採用這種技術。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：國內很多 eVTOL 主機廠選擇了多旋翼或複合翼的技術路線，為什麼沃飛一開始就確定用傾轉旋翼技術路線？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;費嵐：&lt;/strong&gt;在沃飛之前，我們做過工業無人機，對複合翼構型很熟悉，雖然它落地會更快，但我們也看到了它的短板。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;沃飛成立的時候，Joby 已經開始試驗試飛了，從飛機性能、後續維護性和乘客體驗來説，大家都公認傾轉旋翼是相對來説最好的，就是技術難度高。另外，我們看到幾種構型在短期內都無法實現快速的商業迴流，那為什麼不選擇一個自己能力夠得着，未來回報更好的構型（傾轉旋翼）呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：這幾年沃飛的融資狀態很好，但傾轉旋翼的商業化週期很長，對於這期間的營收，你們是怎麼考慮的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;費嵐：&lt;/strong&gt;沃飛目前主要在研發階段，在開放融資中。今年初啓動銷售，目前市場反饋不錯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：在自主研發 AE200 的過程中，最大的難點是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;屠強：&lt;/strong&gt;難點在於傾轉旋翼的設計，要讓它滿足所有的飛行載客要求。因為我們的旋翼都是在飛行過程中傾轉，它有從 90 度到 0 度這麼多姿態，每一個姿態都要滿足飛行載客的要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，因為 AE200 是一種全新的機型，民航局在給我們定標準的時候，要求 AE200 的安全性比同級別的固定翼飛機和直升機安全性高出一個量級。一般來説，載人機型都是按照民用航空器第 23 部（正常飛機）和第 27 部（直升機）的標準來設計的，它們的安全性要求是負七次方/1000 萬分之一，即你飛行 1000 萬個小時，只能有一次災難性故障，民航局對 AE200 安全性的要求是一億分之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：AE200 下一步比較明確的發展方向是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;費嵐：&lt;/strong&gt;從技術迭代來看，第一，隨着電池技術的發展，會有能量密度更高的、甚至是全固態的電池出現，來支持飛機提高續航；第二，從飛機本身來説，後續我們會針對其應急救援性及高原性的場景應用做相應的擴展準備。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在生產方面，沃飛在成都高新區未來科技城的全球總部基地一期項目將在 2025 年底完成基建和封頂工作，屆時，該基地初期將具備年產 40-50 架 AE200 的能力，2026 年沃飛會開啓 AE200 的小批量生產。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在市場方面，沃飛將加速 AE200 在文旅、出行等領域更多的應用，以及和低空經濟上下游產業鏈的聯合。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_b01962bae71d42a290a412956da2160e@108918617_oswg12533oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;終極方案尚無定論，在「非共識」中探索 eVTOL 發展路線&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：現在大家都説低空經濟要「先載物、後載人」，但沃飛做的是載人 eVTOL，你們是怎麼考慮的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;費嵐：&lt;/strong&gt;載人和載物並不是線性的前後關係，「先載物後載人」指的是運營側的順序，而不是設計端的順序。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在確定做載人/載物之前，我們內部也做過相應的研判，結論是目前還沒有太能對標的可持續的高附加值貨物能去 cover 載物機型的使用成本，包括經常提到的血液、醫療等高淨值物品運輸。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從最終規模商業化的角度來看，我們更看好載人的潛力。因為載人 eVTOL 是在向用户收取改善個人體驗的車票錢，而做載物 eVTOL 是收快遞費，這倆不在一個價格量級。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：目前，eVTOL 主機廠分化為「純電派」和「混動派」，沃飛會選擇什麼樣的終極方案？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;費嵐：&lt;/strong&gt;目前講終極方案還為時過早，在我看來，不管是純電還是混動都是為了 eVTOL 產品能有更好的市場發展，所以絕非僅僅從技術上考慮，也要從市場空間來選擇相應的路線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現有的純電飛機在電池性能的約束下大體可飛行 200 公里左右，但同時我們也看到這個航程足以覆蓋城市羣內絕大多數的短途接駁距離。航程再長或同現有地面軌道交通產生競爭，且飛機上需要根據長航程中乘客的需求增設額外的設施。所以目前我們選擇了純電動力的路線。eVTOL 如果想把所有商業應用場景都 cover 住，航程基本要達到 800 公里才行，所以混合動力的存在一定程度上能彌補當下電池材料的短板。但我認為混動和純電一定是相輔相成的。當然，未來隨着電池技術的不斷發展，純電 eVTOL 的續航能力也會更好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：有一種説法是「國內通航相關的技術和產品都是靠模仿歐美起家」，做 eVTOL 也是這樣嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;費嵐：&lt;/strong&gt;現代航空業確實起源於歐美，客觀來講國內通航發展還存在一定差距。但在低空經濟下，各國幾乎是同台競技的競爭格局，甚至在新能源技術，供應鏈保障和充電設施上，中國存在相當明顯的優勢。所以這也是新的全球航空產業發展中，中國能夠彎道超車的重要機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：現在自動駕駛已經很普遍了，為什麼沃飛不做無人駕駛而是堅持做有人駕駛？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;費嵐：&lt;/strong&gt;對於載人飛機來説，目前很明顯無人駕駛替代不了有人駕駛。目前地面上行駛的汽車還沒有做到無人駕駛，那麼在空中這麼複雜的情況下，更不可能實現飛機的完全自動駕駛了。現在這個階段，不光是我們中國，包括美國、歐洲等地區，統一的意見都是載人運輸類的飛機需要有人駕駛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;航空業安全是第一準則，沃飛當前的 AE200 具備 NASA SVO（Simplified Vehicle Operation 簡化飛行器操縱）路線圖中 SVO1 技術水平的輔助駕駛能力，但距離實現 SVO3 階段的完全自動駕駛，還有很長的時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：從短期和中長期來看，沃飛更看好載人 eVTOL 在哪些應用場景的規模化潛力？為什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;費嵐：&lt;/strong&gt;我更看好&lt;strong&gt;低空文旅、低空出行以及應急醫療救援&lt;/strong&gt;這三個場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我舉幾個例子，首先是低空文旅。比如説國內有很多景點，但因為有些景區的地面交通不是很方便，大多數情況下大家有很多時間都是消耗在了路上。所以未來我們可能會利用 eVTOL 來打通景點之間的航線，比如説從虹橋機場到莫干山，直線距離 153 公里，如果 eVTOL 規模化運用之後，飛行時間大概只要 42 分鐘，同時乘客還可以空中俯瞰景區。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然後是城市間的低空出行，包括從機場到城區的這種接駁，比如説從浦東機場到陸家嘴，不堵車的情況開車大概要 40 多分鐘，未來 eVTOL 規模化運用之後，飛行時間大概縮短到 10 分鐘，這是一個非常高效便捷的出行方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外我們未來重點會去做的就是應急醫療救援，這也是 eVTOL 技術推廣非常重要的應用方面，利用 eVTOL 垂直起降、電動化等特點，可以完成從郊區或者周邊城市向中心城市大醫院的醫療轉運，例如把危重病人快速從上海崇明島轉到上海瑞金醫院，這是一個很高價值的運營場景。有人可能會説無人機也能做救援，但無人機最多運點比較輕的物資，做不了傷員轉運。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：目前，eVTOL 的哪些環節已經實現全面國產化？針對航電系統等依賴進口的部分，沃飛有什麼好的解決方案？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;費嵐：&lt;/strong&gt;隨着國產大飛機和通航的發展，我國的航空零部件和機載系統產業鏈也越來越完善。以沃飛為例，我們通過自研+聯合開發的模式，AE200 的核心零部件和系統能夠保證供應鏈安全可控。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相較於傳統航空業，eVTOL 的發展也帶來了新的零部件和系統需求，例如電推進系統。沃飛一方面正與民航局緊密合作，推動相關適航標準的制定；另一方面也積極投資和培育國產供應鏈，例如與卧龍電驅成立合資公司，共同打造適用於電動航空器的動力系統，為整個低空行業提供可複用的動力解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_35b1399e474f44b3aae6ded8e15322e7@108918617_oswg12655oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;從卷研發取證到卷商業，最後留下的企業數量不超過兩位數&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：目前，全球 eVTOL 行業發展到了一個怎樣的階段？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;費嵐：&lt;/strong&gt;從行業來看，我預計 2025-2026 年，第一代主機廠將走完研發階段，陸續完成適航審定；預計 2026-2030 年，將開啓城市間點對點的固定飛行線路商業化試運營；預計 2030 年後將進入常態化運營階段。對國內 eVTOL 主機廠來説，目前最重要的就是走完產品研發和適航進程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：中國 eVTOL 企業參與全球競爭的優勢和挑戰是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;屠強：&lt;/strong&gt;在硬件部分，中國企業最大的優勢體現在供應鏈的穩定性上。中國的航空供應鏈齊全而且性價比高，一旦國內航空供應鏈的產品性能上來後，中國的 eVTOL 是要超過歐美髮達國家的，這還僅僅是主機廠的視角，更別説充電樁這些基礎設施建設了。在軟件部分，中國的互聯網非常發達，能夠給予航空器足夠的通訊保障。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;挑戰在於，目前世界上絕大部分國家都認美國的 FAA 和歐洲的 EASA 認證，但它們還沒有雙邊認證過國內 CAAC 認可，中國企業想要走出去，必須要重新把 FAA 和 EASA 認證走一遍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：國產 eVTOL 賽道的淘汰賽什麼時候會到來？主要比拼企業的什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;費嵐：&lt;/strong&gt;其實競爭和淘汰一直存在，美國垂直飛行協會 (VFS) 有一個 eVTOL 飛機目錄，裏面列舉了全球目前 1000 多款不同構型的 eVTOL 產品，但如果隔一段時間觀察就會發現，裏面有些公司會消失，有些產品會顯示已停產。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;航空產業是一個長線事業，這對 eVTOL 企業的技術實力、創新能力、知識儲備以及資金能力都有很高要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在當前階段，大家都在比拼研發、取證速度，誰最先拿到適航證，誰就能取得先機。到 2026 年以後，第一代主機廠普遍都完成了取證，大家就會開始比拼商業，卷價格、卷性能、卷場景適配度和卷服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：在國產 eVTOL 主機這個賽道里，市場最終能容納下幾家企業？什麼樣的企業才會存活到最後？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;屠強：&lt;/strong&gt;我個人預計數量不超過兩位數。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;能存活到最後的企業，第一要有錢，因為 eVTOL 的研發非常燒錢，Joby 每年研發費用高達數億美金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二要有人，更具體一點指航空方面的人才。航空業在國內本來就是一個非常小的細分專業，人員的規模是有限的，現在那麼多家 eVTOL 公司要去分，其實是不夠的，大家大部分之前招的都是行業內有一定經驗的人才，現在也會從幾個航空院校裏招一些應屆生來自己培養。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：在你看來，什麼樣的 eVTOL 創業公司才會成功？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;費嵐：&lt;/strong&gt;創業講究一個天時地利人和，誰也無法去預測結果，但最重要的還是團隊，團隊裏一定要有航空基因出身的人，任何其他行業的都不行，這樣團隊對於航空的理解才足夠深刻。航空業的壁壘非常強，這是一個很吃經驗的行業，需要有總師級別經驗的人才。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：對未來會新進入 eVTOL 賽道的創業者，有什麼建議？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;郭亮：&lt;/strong&gt;敢想敢幹，特別是要做結果導向的一些事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外一方面，作為一個創業者，一定要秉承一個戰略思維，或者説我們一定要在埋頭前進的過程中時不時往回看，不能忘了為什麼出發了，還是要秉着一種長期主義來做事。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_48e8b7d0e2e6484e828bcfb717d248fe@108918617_oswg14612oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_a79ae2f249234936ab777d44813dd262@108918617_oswg34927oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_b701e4340ba34124b08e94f864d05d71@108918617_oswg149182oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>蔡浩宇 AI 遊戲《羣星低語》發售；《古劍 4》PV 首曝；KPL 總決賽落地「鳥巢」 | 氪遊週報 8.11-8.17</title>
      <link>https://36kr.com/p/3427744556682885?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 10:50:11  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;‍‍文 | 馬曉迪‍&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯 | 劉士武&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新遊速遞&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《暗黑破壞神 2》重製版開放全渠道預購&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《暗黑破壞神 II：重製版》國服於 8 月 12 日開放全渠道預購，遊戲提供標準版（168 元）、豪華版（288 元）和終極版（458 元）三種選擇，遊戲將於 8 月 27 日開啓技術測試。作為經典暗黑 IP 的革新之作，該作不僅以 4K 分辨率重製了所有角色模型與場景細節，還新增快捷施法系統與擴容儲藏箱功能，優化操作體驗。核心玩法包含符文之語鍛造、多職業流派搭配及終局內容"恐懼區域"探索，支持天梯與非天梯雙模式競技。官方強調將重點打擊外掛腳本，保障遊戲公平性，技術測試階段採用不刪檔模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《Whispers from the Star》（中譯《羣星低語》）發售&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;米哈遊創始人蔡浩宇新成立的 AI 互動遊戲公司 Anuttacon，於 8 月 15 日在 Steam 平台發售首款遊戲《羣星低語》（Whispers from the Star）。這是一款以語音互動為核心機制的太空生存類遊戲，玩家將扮演引導者，通過語音對話協助被困於 Gaia 的天體物理學學生 Stella 脱離困境。其中國區首發定價 33.99 元，發售兩週內開啓八折優惠，折後價 27.19 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_3bbf7aa48c8148a9a34dbebdd353d9b4@16519798_oswg60356oswg1080oswg675_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《Whispers from the Star》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《命運：羣星》國服首次封閉測試&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由 Bungie 授權，網易互娛泰坦工作室研發製作的移動端《命運》系列遊戲《命運：羣星》於 8 月 15 日開啓安卓限量付費刪檔測試。作為一款科幻射擊 RPG 手遊，遊戲設定於人類文明瀕臨崩潰的「黃金時代」末期平行宇宙。玩家將扮演可自定義的「光能戰士」，通過第一人稱/第三人稱雙視角切換，在動態開放世界中探索廢墟星球、參與 6 人合作打擊及 PVP 競技，體驗融合策略分工與元素剋制的刷寶玩法。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,383" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_5336810eb9cc41168917d715c980aefe@16519798_oswg52197oswg900oswg383_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《命運：羣星》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《流放之路：降臨》舉辦線下試玩會&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《流放之路：降臨》計劃於 8 月 17 日在深圳舉辦線下試玩會。玩家能通過填寫試玩會問卷調查爭取參與機會，獲取邀請函。作為經典暗黑風格 ARPG《流放之路》的正統續作，《流放之路：降臨》由騰訊代理國服運營，玩家可扮演新流放者探索瓦爾克拉斯大陸，通過自由組合 12 種基礎職業、數百種技能寶石及天賦樹構建獨特流派，體驗硬核動作化 BOSS 戰與自由交易系統。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_82307600dfd542479fa942d827e604b5@16519798_oswg689106oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《流放之路：降臨》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;獨立遊戲《除靈事務所》上線 Steam，國區首周折後價 43.2 元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國產獨立遊戲《除靈事務所》融合了「女鬼養成+ 卡牌構築 + 祖瑪三消」玩法，玩家將以除靈師之名，深入鬼怪橫行的異界，在恐怖與癲狂之間，體驗一場「除靈」修行。遊戲現已上線 Steam，發售價 48 元（國區前兩週限時 9 折）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;燭龍遊戲 IP 新作《古劍》PV 首曝&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 16 日，燭龍遊戲正式公佈了國產單機 ARPG《古劍》首支宣傳 PV。官方表示，目前已經開始順利進入量產的階段。「希望藉由這次首部 PV 的曝光，給大家做階段性的成果展示，並吸引更多優秀的人才加入我們。」PV 發佈不到一天，B 站平台播放量已破 740 萬。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1704,1298" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_f5c7304d53a9416f96c5d7fdc9e34101@16519798_oswg954599oswg1704oswg1298_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《古劍》&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;老遊情報&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王者榮耀職業聯賽（KPL）總決賽落地「鳥巢」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊《王者榮耀》2025 年 KPL 年度總決賽於 8 月 12 日官宣將於 11 月 8 日在北京國家體育場（鳥巢）舉辦，這是移動電競賽事首次落地鳥巢，預計吸引超 5 萬名現場觀眾。賽事以「雙生」為主題，採用雙屏舞台設計，並邀請歌手韓紅、周深擔任表演嘉賓，其中韓紅將獻唱專屬主題曲《看見我》，周深則帶來新歌《看見我》的舞台演繹。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="960,539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_9094b664e8c140e9bed043a96ed47a7d@16519798_oswg100115oswg960oswg539_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;王者榮耀職業聯賽（KPL）總決賽落地「鳥巢」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《世界彈射物語》國服停運&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由 Cygames 研發、雷霆遊戲代理的二次元彈珠 RPG 手遊《世界彈射物語》於 8 月 14 日正式停止運營。停運前官方安排包括關閉充值、開放最終版本內容、停止下載註冊等，併為玩家提供現金退款或限量周邊兑換兩種補償方案。作為曾被玩家稱為「國內最佳運營」的遊戲，國服團隊曾通過調整活動機制、提升福利盡力維繫熱度，試圖扭轉日服因運營爭議導致的衰頹，但受日服停運波及、資源枯竭等因素影響，最終難挽頹勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,504" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_e79e822edf6341bd82ba1e831cf3131c@16519798_oswg679224oswg900oswg504_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《世界彈射物語》國服停運&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《大話西遊》2025 嘉年華在津舉辦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;網易旗下經典 IP《大話西遊》2025 年嘉年華於 8 月 16 日至 17 日在國家會展中心（天津）舉辦，活動深度融合天津本土文化與遊戲特色。現場設置相聲、泥塑、快板書等津味文化體驗區，並聯動天津方特歡樂世界送出免費入園名額。遊戲方面，新門派「神裔」將正式亮相，開放技能領悟加成、萬獸園令牌等限時福利，玩家可通過參與「星光耀天津」活動兑換永久背飾及神獸獎勵。線下互動包含玩家創意攤位、開發組面對面交流，以及旺旺「糕餅仙鋪」、白象「麪館」等品牌聯名活動，參與者可贏取鎏金寶鑑白金版、年手辦等珍稀周邊。活動還推出 60 萬現金紅包瓜分、迴流季雙重福利等線上聯動內容。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;行業要聞&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《王者榮耀》匹配算法公開案開庭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《王者榮耀》匹配算法公開案於 8 月 12 日在深圳南山區法院開庭。原告青島律師孫千和起訴騰訊，要求公開遊戲匹配機制，質疑其存在「算法黑箱」——連勝後匹配弱隊友、連敗後匹配強對手，導致勝率趨近 50% 的「操控」現象。庭審中，騰訊辯稱匹配算法屬技術秘密，公開可能被黑產濫用（如外掛氾濫），並展示玩家勝率數據以證公平性。原告則主張知情權，要求公開匹配因素權重及不同模式下的佔比，認為算法應兼顧商業秘密與公共利益。法院未當庭宣判，雙方同意在保護商業秘密前提下探索合理披露範圍。該案引發對遊戲算法透明度與用户權益平衡的廣泛討論，或推動行業算法治理標準完善。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="640,804" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_290abe88a1e749958eca77e11ac3445f@16519798_oswg89267oswg640oswg804_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《王者榮耀》匹配算法公開案於 8 月 12 日在深圳南山區法院開庭&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騰訊公佈 2025 年 Q2 財報&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊於 8 月 13 日公佈 Q2 財報。財報顯示，2025 年第二季度實現營收 1845 億元，同比增長 15%。遊戲業務收入 592 億元，同比增長 22%，其中國內市場收入 404 億元（+17%），國際市場收入 188 億元（+35%），主要依賴《王者榮耀》《和平精英》長線運營及《三角洲行動》等新遊爆發。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250818/v2_decd6924bf89437fb95d9a29135c87dd@16519798_oswg530732oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;騰訊公佈 2025 年 Q2 財報&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;網易公佈 2025 年 Q2 財報&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;網易於 8 月 14 日公佈 Q2 財報。財報顯示，2025 年第二季度淨收入 279 億元，同比增長 9.4%，淨利潤 95 億元（+21.8%），研發投入 44 億元（強度 15.6%）。其中游戲業務收入 228 億元，同比增長 13.7%，《夢幻西遊》電腦版同時在線人數達 293 萬創歷史新高，手遊收入創新高，《第五人格》穩居暢銷榜前列；跨端新品《燕雲十六聲》《七日世界》北美市場表現亮眼，主機版《界外狂潮》登頂 PlayStation 免費榜。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文首發自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/MZsOcmvQuCNJaleL1HpL3Q"&gt;「36 氪遊戲」。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜與輝同行否認董宇輝年入二三十億；董事長向員工撒錢，影石創新致歉；噹噹網創始人李國慶舉行婚禮</title>
      <link>https://36kr.com/p/3427583402315139?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 08:00:45  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;羅永浩稱董宇輝獨立後年收入二三十億，與輝同行官方否認&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，羅永浩在微博發文，稱董宇輝自立門户創業與輝同行之後，年收入二三十億元，離職東方甄選之前還需要借錢交首付。對此，與輝同行方面表示，該信息不屬實。今年 1 月，董宇輝以 28.541 億元的年收入位居《2024 年度中國網絡主播淨收入排行榜》榜首，隨後，董宇輝在直播中闢謠稱：看到那張截圖嚇一跳，造謠一張嘴，闢謠跑斷腿。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;董事長向員工撒現金，影石創新致歉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，一段影石創新創始人兼董事長劉靖康向員工撒錢的視頻在網上流傳並引起熱議。畫面中，劉靖康站在高一層的樓上，向樓下的員工撒錢，員工伸手接錢。8 月 15 日晚間，影石創新發布公告回應公司董事長在內部活動中的撒錢行為，對本次事件造成的社會輿論影響表達歉意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公告稱，2025 年 8 月 14 日 21 時，公司無人機品牌「影翎 Antigravity」宣佈產品開啓公測。當晚，公司董事長以個人薪金通過現金紅包派發的方式參與項目團隊的小規模團建活動。針對該事件，公司已全面檢視內部管理行為規範漏洞，並強化相關行為規範，對員工及管理層進行教育，以符合上市公司公眾形象的要求。（21 世紀經濟報道）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;噹噹網創始人李國慶舉行婚禮，俞敏洪、張朝陽等名人到場&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;噹噹網創始人、早晚讀書董事長李國慶於 8 月 16 日舉辦婚禮。從婚禮現場傳出的照片可以看到，俞敏洪、張朝陽等人到場慶祝。據接近李國慶的人士透露，婚禮於昨日在北京紫雲軒酒店舉辦。現場照片顯示，李國慶和張丹紅牽手走着，背後幕布印着「依然相信愛情」的字樣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 6 月，有網友曬出李國慶結婚請柬引發關注。請柬顯示婚禮於 8 月 16 日在北京舉辦，男方為李國慶，女方為李國慶北大校友張丹紅。公開資料顯示，張丹紅為德籍華人，經濟記者，畢業於北京大學西語系德國語言文學專業，著有《從查理大帝到歐元》一書。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;87 歲書畫大師範曾被曝失聯，警方：暫未接到範曾家人報案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 16 日，範曾的女兒範曉蕙發佈微博稱，父親被徐萌帶離住所後失聯，住所門上被貼封條，父親價值數十億的書畫、古玩藏品被打包搬走，部分老員工被辭退，且徐萌曾威脅員工不得外泄消息。2024 年 4 月 10 日，時年 86 歲的範曾在社交平台發文宣佈再婚。範曾透露自己的新婚妻子叫徐萌，據悉二人相差 50 歲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;範曉蕙微博裏公佈的現場圖片顯示，門上所貼的一個封條上寫有「範先生封屋」字樣，無論是私章、公章均未看到。8 月 17 日，記者聯繫北京昌平警方，轄區派出所表示並未接到範曾家人的報案。此前，範曾持股公司回應稱範曾失聯為謠言。8 月 16 日晚，範曾繼子範一夫發佈範曾和徐萌在法國觀展的現場照片，間接回應範曾失聯傳聞不實。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公開資料顯示，範曾，1938 年 7 月 5 出生，字十翼，別署抱衝齋主，中國書畫巨匠、當代大儒。（中國新聞週刊）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Swatch 就廣告中出現眯眯眼手勢發佈致歉聲明：已第一時間在全球範圍內刪除&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 16 日，瑞士斯沃琪集團旗下 Swatch（斯沃琪）發佈致歉聲明稱，公司注意到近期對於 Swatch ESSENTIALS 系列圖片中模特形象的關注。公司對此事高度重視，並已在第一時間在全球範圍內刪除所有相關資料。對於由此造成的冒犯和困擾，深表歉意。此前，該品牌官網上一張「眯眯眼」宣傳圖引發網友關注，宣傳照片中，一位男模特擺出誇張的「眯眯眼」造型，被質疑涉嫌種族歧視。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;資金加速湧向股市，7 月非銀存款創紀錄大增 2.14 萬億元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;央行最新公佈的 7 月金融數據中，有一個數據引發市場廣泛關注：7 月的非銀行業金融機構存款出現顯著增長，新增了 2.14 萬億元，為 2015 年有數據記錄以來同期最高水平，同比多增了 1.39 萬億元。也可以説，非銀存款主要指的是券商、基金、保險、信託等機構的「自由現金流」。專家分析，存款利率持續下行、股市走強以及居民理財需求上升，推動資金從居民存款轉向非銀機構。年初以來，A 股市場穩步上行，賺錢效應逐漸顯現。展望後市，資金或將更多通過機構權益類產品間接入市，或直接進入股市。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;娃哈哈天貓旗艦店改名，現店鋪實控人已變為宗馥莉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有網友發帖稱，自己點開此前在天貓娃哈哈旗艦店的訂單時，發現店鋪名稱已變更為 「同源康食品專營店」，該網友質疑天貓娃哈哈旗艦店賬號是否被出售。搜索天貓「同源康食品專營店」發現，該店鋪為 7 年老店，註冊企業名稱為同源康電子商務（杭州）有限公司。公開資料顯示，同源康電子商務（杭州）有限公司由三捷投資集團有限公司控股 75%，而三捷投資集團有限公司則由杜建英持股 99.8%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，新的「娃哈哈旗艦店」運營方已變更為杭州恆意電子商務有限公司。據悉，該公司被宗馥莉通過杭州宏宸營銷有限公司進行控股。對於上述消息，記者問詢了娃哈哈方面，截至發稿前未獲回應。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;鄭欽文獲頒感動中國年度人物：用球拍向世界展示中國力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 16 日，在央視播出的《感動中國》2024 年度人物頒獎盛典節目中，在巴黎奧運會上獲得女子網球單打金牌的鄭欽文獲頒「感動中國年度人物」稱號。2024 年巴黎奧運會賽場，鄭欽文參加了女子網球單打角逐。她曾連續經歷兩場超過 3 小時的苦戰。她被加油聲鼓舞，靠不屈的意志打了下來。決賽前，她緊張到握不穩拍子。但看到觀眾席上的五星紅旗，她又有了力量，全力拼下一塊金牌。這也是中國網球史上首枚奧運會單打項目金牌。（京報體育）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;胖東來：小時工標準時薪 30-40 元，每日工作 4 小時&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 16 日，胖東來發布關於小時工薪資説明，對各業態非全日制用工、臨時用工薪資標準是依據勞動強度、勞動環境、技術工種、專業能力、創造價值等進行綜合評估，薪資標準為 30 元-40 元/小時，每日工作 4 小時，每週工作不超過 24 個小時，同時涉及高温、高寒補助的崗位按標準給予補助。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;韓國鮮奶油告急，高温致韓國大量家禽家畜死亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;韓國今年入夏以來，遭遇罕見高温天氣，農畜產業受到顯著衝擊。大量家禽家畜因高温死亡，奶牛產奶量明顯下降，導致市面上的鮮奶油供應緊張。近期，韓國包括鮮奶油在內的部分乳製品價格上漲明顯，有的甚至一度缺貨。韓國牛奶市場佔有率排首位的首爾牛奶公司表示，預計鮮奶供應短缺的情況將持續至 9 月初。此外，持續的高温天氣還導致韓國大量家禽家畜死亡。受此影響，韓國的雞蛋和雞肉價格顯著上漲。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;89 比 90，中國男籃惜敗澳大利亞，獲得亞洲盃亞軍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北京時間 8 月 18 日凌晨，2025 男籃亞洲盃決賽，中國隊 89-90 憾負澳大利亞隊，奪得亞軍。賽後，胡金秋在接受總枱採訪時表示：「每個人都想為身穿的這件 CHINA 做點什麼。在不被外界看好的情況下，我們用自己的表現贏得了尊重。希望這種全力以赴的拼勁一直延續下去！」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 8 月 16 日下午，在沙特阿拉伯吉達舉行的 2025 國際籃聯男籃亞洲盃半決賽中，中國男籃戰勝新西蘭隊，這是繼 2015 年在主場奪冠後，再度闖入亞洲盃決賽。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;麥當勞奶昔變明碼標價「回憶殺」，二手平台炒到 150 元 2 杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;麥當勞奶昔自 8 月 13 日至 8 月 31 日，在全國 13 座城市的「麥麥島」旗艦店限時發售，每杯售價 15 元。由於供應有限，消費者往往需排隊 1-2 小時才能買到。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;火爆的需求催生了黃牛和代購市場。某二手交易平台上，原價 30 元的兩杯奶昔，代購費用為 110 元（不含閃送費），週末則溢價至 150 元 2 杯，此外，還有黃牛還提供「代排隊」服務，一個排隊號叫價 88 元。（藍鯨新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;官方回應網傳開徵房東税：沒有新增「房東税」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據南方日報報道，《住房租賃條例》將於 9 月 15 日實施，其中要求出租人將租賃合同向房產管理部門備案。網傳消息稱出租屋備案意味着將會全面向房東徵收税款，「房東税」將隨着條例落地正式開徵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;成都税務闢謠稱，出租屋相應的税費政策是實施了數十年的規定，並未因條例出台而調整，更沒有新增「房東税」，針對房租收入的税收一直存在，個人出租住宅、月租金不超過 10 萬元的話，涉及的税種包括房產税和個人所得税，很多城市徵收時會打包以綜合税率徵收。（南方日報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;12306 回應高鐵遇體型寬大鄰座乘客：無法預知乘客體型，暫無針對性改進辦法，可現場協調更換座位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有網友發帖吐槽，乘坐高鐵時鄰座是一名 400 斤男子，因鄰座體型佔據空間，自己難以正常使用座位，認為二等座售票應兼顧體型因素。據其發佈的圖片顯示，其座位旁確有一名體型寬大的男乘客。該網友表示，此話題引發眾多網友共鳴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 16 日，中國鐵路 12306 工作人員表示，若在列車上遇鄰座體型寬大致空間擁擠，可第一時間向列車工作人員反映，協商調換座位。工作人員可通過手持終端實時查看座位預訂及乘車信息，便於協調。但若列車滿員或無空座，可能無法調換，乘客需暫時克服。對於「能否避免體型差異大的乘客相鄰就坐」的改進建議，客服坦言，目前購票系統按身份證號分配座位，無法提前獲知乘客體型，暫無針對性改進辦法。（經視直播）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;又一家 2 萬億美元公司誕生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 15 日美股開盤，META 盤中漲近 2%，續創歷史新高，總市值首次升破 2 萬億美元，為美股中第 6 家總市值達 2 萬億美元的上市公司。今年以來，META 股價累計漲幅高達 36%。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;央視曝光機場攔截充電寶迴流市場，在二手平台上大肆售賣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據央視財經報道，充電寶召回事件後，不少旅客在登機前棄置在機場不合標充電寶，正在以「二手充電寶」的標籤出現在電商平台中。記者在幾家平台上搜索「二手充電寶」，發現仍有賣家在批量銷售無 3C 認證充電寶，一些帖子中明確寫着，充電寶來自機場查收。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據幾家回收企業透露，現在一噸充電寶從機場流出時平均價格在 9000 元左右，一噸約 4000 個，算上運費，運到東莞的機場充電寶每個成本平均在 2-3 元左右。轉賣二手每噸可以賺 8000 到 12000 元，但拆解後打粉則只能賺 4000 元，利潤差了一半。另外，賣二手還可以快進快出轉嫁起火爆炸風險。現在每個月，僅機場渠道，某負責人就能拿到至少 20 噸的充電寶。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;蘋果在中國又開一店，蘋果新店開業有人排隊 26 小時&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 16 日上午 10 點，位於深圳寶安區前海壹方城一樓的蘋果零售店正式開業。這是蘋果在深圳的第三家零售店。記，者在現場獲悉，8 月 15 日晚上，已有相關人員開始派發有數字編碼的手環，至 8 月 16 日早上 8 點多，已發放超 1000 個。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編號為 001 的「果粉」吳先生成為最早一位入場的顧客。他告訴記者，自己在 8 月 15 日早上 8 點便已抵達門店，從寧波飛到廣州再轉車到深圳，為的就是新店首日開門自己可以第一批進入，這一等，就是 26 個小時。此前，他還曾專程參加蘋果上海靜安門店（2024 年）和蘋果温州門店（2023 年）的開業活動。「純粹為了熱愛。」吳先生並不是個例，許多排名靠前的果粉同樣通宵守候，有人席地而坐刷手機，有人乾脆躺在地上打盹，排隊隊伍蜿蜒數十米。（每日經濟新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;外媒：扎克伯格去年安保費 1.9 億元，超多家硅谷科技巨頭 CEO 安保費總和&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《財富》雜誌 8 月 16 日刊文稱，2024 年蘋果、微軟、亞馬遜等多家美國科技巨頭 CEO 安保支出超過 4500 萬美元，其中 Meta 為創始人扎克伯格花費 2700 萬美元（約合人民幣 1.94 億元），超過蘋果、英偉達、微軟、亞馬遜和谷歌 CEO 等人安保支出總和的 26%。（環球網）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ChatGPT 負責人：GPT-5 仍有「幻覺」問題，建議用户核對答案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;儘管 ChatGPT 已經推出了新的 GPT-5 模型，但其仍然存在出錯的可能性。OpenAI 的一位高級高管本週再次強調了這一點。ChatGPT 負責人尼克・特利在接受採訪時指出：「在可靠性方面，可靠和完全可靠之間存在很大的不連續性。」他進一步解釋道：「除非我們能夠證明在所有領域，而不僅僅是某些領域，ChatGPT 比人類專家更可靠，否則我們會繼續建議你仔細核對答案。」（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 擬出售約 60 億美元股權&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 CNBC 網站 16 日報道，消息人士透露，美國人工智能公司 OpenAI 眼下正尋求按 5000 億美元估值出售大約 60 億美元的股權。這些股票將由 OpenAI 現任和前任員工出售給軟銀等投資者。不過，目前出售計劃仍處於早期洽談階段。今年 3 月，OpenAI 宣佈完成一輪 400 億美元融資，估值達到 3000 億美元。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智元機器人發佈 OmniHand 2025 靈巧手&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 17 日，智元機器人正式推出 OmniHand 2025 系列靈巧手，包含面向交互服務的「靈動款」與專注專業作業的「專業款」兩大產品。其中，靈動款 2025 靈巧手指導價 1.48 萬元，靈動觸覺款首發線上價 1.48 萬元（原價 1.98 萬元）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;人形機器人，史上首個百米「飛人」誕生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據央視新聞，2025 世界人形機器人運動會正在國家速滑館舉行。在 8 月 17 日結束的百米「飛人大戰」決賽中，北京天工隊的「具身天工 Ultra」機器人以 21.50 秒的成績奪得全球首個人形機器人運動會 100 米短跑項目的冠軍。該機器人由北京人形機器人創新中心研發，是世界人形機器人運動會賽場中，唯一採用全自主導航系統，全程無需人工遙控在賽場奔跑的選手。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜遲雨&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>睿心醫療發佈全自動 AI 血管介入手術機器人，精準介入「全自動」智能時代將來臨</title>
      <link>https://36kr.com/p/3427001446927748?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-17 22:07:59  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;8 月 16 日，睿心醫療在深圳隆重舉行全自動 AI 血管介入手術機器人發佈會暨深圳市醫學研究專項啓動論壇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;會議伊始，睿心醫療創始人兼 CEO 鄭凌霄致辭稱，從 2017 年成立至今，睿心醫療始終堅守使命——讓每條血管都得到更早期的診斷和更精準的治療，持續運用 AI、計算仿真等技術，圍繞心腦血管疾病打造診療閉環，讓睿心成為了心血管功能學診斷頭部企業。正是源於這份初心，公司決定研發全自動 AI 血管介入手術機器人。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250817/v2_246d7a2ccfa743e5b4598a638434bc3d@430412560_oswg1433937oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年，睿心醫療推出的全自動 AI 血管介入手術機器人完成了樣機生產和仿體實驗，並希望與臨牀專家一起進行深度合作，推動後續的動物實驗、產品打磨、臨牀註冊等工作，做出真正符合臨牀需求的產品。預計今年下半年，全自動 AI 血管介入手術機器人可以完成 AI 自動化的動物手術。他認為，將來臨牀簡單重複性的術式，可以由醫生監控下的 AI 手術機器人自主完成；對於有挑戰性的手術，AI 手術機器人可以為專家提供更強的助力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;哈爾濱醫科大學附屬第二醫院心血管病醫院院長、中華醫學會心血管分會候任主任委員于波教授作為權威臨牀專家代表致辭。他表示，心血管診療主要面臨三個痛點：首先，醫生手術穿鉛衣身體負荷重；其次，人手操作存在差異性，年輕醫生培訓水平難以達到同質和精準水平。第三是資源鴻溝，全國醫療資源不均衡，患者經常要跨省異地就醫。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他提出：「通過與 AI 的深度融合，睿心醫療實現了從診斷、規劃到執行的閉環，這大大節省了人力，更重要是更精準，讓複雜的手術不再依靠經驗，讓基層的醫生也能夠高質量地完成高難度的手術，真正實現優質資源的下沉。這也是國家需要的，更多的患者在家門口就能享受到智慧醫療的福音。」最後，于波教授呼籲各位同仁共赴臨牀與產業之約，造福更多心血管患者。「我相信，當機器人握住導絲的那一刻，它延伸的不只是醫生的雙手，更是生命的長度。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;睿心醫療聯合創始人兼 CTO 馬駿在現場發表了 《全自動 AI 血管介入手術機器人產品發佈報告》。他提到，睿心的全自動 AI 血管介入手術機器人實現了「醫生-智能系統-執行終端」的三方協同：醫生通過自然語言交互（如語音指令）下達臨牀任務；智能系統利用先進算法將指令轉化為可執行的操作目標；再由執行終端完成自動化手術操作。睿心醫療全自動 AI 血管介入手術機器人的短期目標是解決醫生痛點：減少輻射暴露和鉛衣負擔、降低重複勞動、縮短培訓週期、標準化手術質量並支持遠程醫療。其長期願景則是利用大數據和機器人技術，實現自動化手術的精度超越人類水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，7 月，國家藥監局發佈《優化全生命週期監管支持高端醫療器械創新發展有關舉措》。睿心醫療發佈會在此背景召開，這不僅標誌着血管介入診療正式開啓「全自動」智能時代，更成為國家新政錨定的「醫用機器人+人工智能醫療器械」關鍵領域首批產業化成果，為塑造醫療器械新質生產力樹立標杆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後，現場還舉行了圓桌對話環節，在睿心醫療聯合創始人兼 CTO 馬駿的主持下，于波教授、修建成教授、王磊主任、周壽軍博士、睿心醫療創始人兼 CEO 鄭凌霄圍繞「全自動 AI 血管介入手術機器人的現在與未來」的主題展開深度探討，針對技術創新、臨牀應用、倫理規範、未來發展趨勢等熱點議題分享了真知灼見，為行業發展提供了寶貴的思路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;專家們一致認為：任何新技術的誕生及應用都有一個發展過程，AI+全自動血管介入機器人一定是未來的大趨勢，就看誰能堅定信心、攻克難題，成為第一個吃螃蟹的人。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌內部揭秘 Genie 3：Sora 後最強 AI 爆款，開啓世界模型新時代</title>
      <link>https://36kr.com/p/3426660861447555?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-17 16:40:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;Genie 3 是有史以來最先進的世界模型之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;僅通過文本，它能夠實時生成完全互動、高度一致的世界。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它不僅是 DeepMind 積累的結晶，還是通向 AGI 和具身智能體的關鍵一步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但 Genie 3 是如何構建的？未來的世界模型又是什麼樣？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛剛，谷歌 DeepMind 的研究科學家 Jack Parker-Holder 和研究總監 Shlomi Fruchter，在 a16z 的訪談中，分享了他們的觀點。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="686,386" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250817/v2_8ab74f9b34ee452ea3d0dfdce0bc8017@5579416_oswg325119oswg686oswg386_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;谷歌 DeepMind 的研究科學家 Jack Parker-Holder 和研究總監 Shlomi Fruchter&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這次對話提供了對 Genie 3 的第一手洞察。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;主持人 Justine Moore 發推表示：「&lt;strong&gt;Genie 3 在網絡上引發熱潮&lt;/strong&gt;」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,577" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250817/v2_886d8978386248fd8e222596ed1af0e4@5579416_oswg186051oswg1080oswg577_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;主持人 Justine Moore 發文&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他總結了深入探討的要點：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Genie3 是由兩個 DeepMind 項目（Veo 2 和 Genie 2）合作完成的成果。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;實時、互動的世界模型有很多潛在應用&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;但應用並不是推動研究的主要動力——它們是從用户使用模型的過程中自然湧現出來的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Genie 3 可以保留最長達一分鐘的空間記憶。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;物理規律是模型的「自然產物」，並會隨着訓練數據的規模和深度而不斷提升。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;目前還沒有一個「終極模型」能夠同時具備 Veo 3 和 Genie 3 的所有能力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Genie 3：AI 新魔法&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;如果説 LLM 的原生圖像編輯功能，「動動嘴 PS」是「言出法隨」，那 Genie 3 這次的新特性叫什麼？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只需輸入文本提示，Genie 3 即可生成動態世界。用户可以實時進行探索，每秒高達 24 幀，分辨率為 720p。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;十多年來，谷歌 DeepMind 一直致力於模擬環境的研究。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Genie 3 是他們最新最強的「世界模型」，是通向通用人工智能（AGI）的關鍵一步，因為它能讓 AI 智能體在無限豐富的模擬環境中進行訓練。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年，他們推出了首批基礎世界模型 Genie 1 和 Genie 2，它們能為智能體生成全新的環境。此外，他們還通過 Veo 2 和 Veo 3 等視頻生成模型，不斷提升對直觀物理的理解能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些模型在世界模擬的不同能力上都取得了進展。Genie 3 是谷歌首個支持實時交互的世界模型，同時提升了一致性和真實感。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,478" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250817/v2_4d039d607dfc4fa3a91b33eac0f08c06@5579416_oswg86835oswg1080oswg478_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Genie 3 在多個方面實現突破&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在生成視頻時長、世界一致性、內容的多樣性、特殊記憶等多個方面，Genie 3 都實現了突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它甚至可以讓個人創造自己的遊戲世界、訓練強化學習的智能體、機器人研究等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所有這些應用基本上都源於一個核心能力：&lt;strong&gt;只用幾句話就能生成一個完整的世界。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;最關鍵的新特性是：特殊記憶。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如：一個角色拿着刷子在牆上刷漆，然後他移動到牆的另一邊去刷，接着又回到原來的位置，結果之前刷的痕跡還在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特殊記憶（special memory）是 DeepMind 團隊有意設計的目標，但最終的效果好得出乎意料。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便是參與 Genie 3 的內部成員，第一次看到上面刷牆的示例時也不敢相信，需要再三觀看、逐幀檢查，才確定這真的是模型生成的。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,231" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250817/v2_beaa3a8e469c44d19acb827db0d83de4@5579416_oswg267348oswg1080oswg231_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Genie 3 的一致性非常高：建築物左側的樹木在整個交互過程中始終保持一致，即使它們時而進入視野時而消失&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其實，Genie 2 就已經具備了一些「記憶能力」。但當時，整個 AI 界太多令人激動的模型發佈，比如 Veo 2 模型幾天後也發佈了。而且，當時谷歌主打的賣點是「可以生成新的世界」，所以記憶能力就沒被強調出來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;到了 Genie 3，在「記憶」上，谷歌 DeepMind 下了更大的決心，明確地把「增強記憶能力」作為核心目標之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當時設定的目標是：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;超過一分鐘的記憶、&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;支持「實時生成」、&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;還能提升「分辨率」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其實，這幾個目標本身是互相矛盾的，但谷歌無所畏懼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;説實話，直到項目快結束時，在看到最終樣本的那一刻，他們依然感到震撼。這種成果即使是預期中的，真的實現的時候還是非常令人興奮。畢竟，研究項目永遠不會有百分百的確定性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在設計上，他們還有一個明確的方向，就是&lt;strong&gt;不採用「顯式表示法」&lt;/strong&gt;。市面上已有一些方法，比如用 NeRF 或 Gaussian Splatting 等技術，通過構建明確的 3D 世界結構，來達到一致性。這些方法很好，在某些應用上效果不錯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但他們堅持讓模型「逐幀生��」，這種方式對模型的泛化能力、適應多樣世界的能力更有幫助。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;智能湧現，驚喜不斷&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;就像其他生成式模型一樣，隨着 Scaling，效果確實會提升，這已經不是什麼秘密了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;儘管不如語言模型在推理能力上的湧現表現，Genie 3 依然&lt;strong&gt;湧現出一些令人驚訝的行為&lt;/strong&gt;。比如説，如果一個角色靠近一扇門，模型可能就會「推測」角色應該打開門；這類符合人類直覺的行為，模型現在能在一定程度上表現出來了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;還有就是對語言的理解在不斷變好，生成的內容也越來越真實，視覺效果更自然。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從 Genie 2 到 Genie 3 的提升非常明顯，特別是在「模擬現實世界能力」上有巨大飛躍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如物理效果的表現——像水的模擬、光照的變化，都非常驚豔。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在已經到了一個地步，哪怕是非專業人士，看了之後也會覺得是真實拍攝的視頻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這太驚人了。而在 Genie 2 時代，模型雖然大致能表現出物體該有的行為，但你還是一眼能看出「這是 AI 生成的，不是真的」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;現在的視頻真假難辨，進步真的很大了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在「地形多樣性」問題：比如模型需要理解在沙地上行走、在下坡滑雪、在水中游泳，這些動作和物理反饋應該是不一樣的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谷歌團隊發現這些行為很多都是規模和數據廣度所帶來的「湧現能力」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;換句話説，他們並沒有為這些行為做專門的訓練或設計，而是模型自己「學」出來的。它通過足夠豐富的訓練數據，掌握了這個「世界」的通用常識。大多數時候，它表現非常不錯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如下面的例子：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在滑雪時，角色在下坡時速度會變快，而試圖上坡時就會變慢，甚至爬不上去；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;下水後，角色一般會開始游泳或濺起水花；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;靠近水坑時，模型通常也會讓角色穿上雨靴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些行為都非常自然，和人類對真實世界的理解非常一致，而這些都是模型自己學會的，真的讓人覺得像魔法一樣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這裏還有一個有趣的&lt;strong&gt;權衡：既能保持世界的「物理一致性」，同時也能忠實地執行用户的提示詞。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對視頻模型來説，「低概率事件」本來很難，但 Genie 3 依然能有不錯的表現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這正是它的魅力所在：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便是一些現實中不太可能發生的場景，Genie 3 也能讓你如臨其境，而不是僅僅生成一個和你身邊環境一樣的無聊視頻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在「指令跟隨/文本對齊」，Genie 3 也得到了提升，這主要得益於 DeepMind 內部不同項目（特別是 Veo 項目）的經驗遷移和知識共享。這種&lt;strong&gt;跨團隊協作是 DeepMind 的優勢&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世界模型是讓智能體走向現實世界最快的路徑。Genie 3 朝着這個目標邁出了一大步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那 Genie 4、Genie 5 的新特性有哪些設想？&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;未來的關鍵，真實感和交互性&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;但總的來説，Genie 3 團隊最關注的始終是一件事：讓模型本身變得儘可能強大，讓它能產生更廣泛的影響，然後把創造應用的機會交給其他團隊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他們表示最終會開放 Genie 3 模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;未來確實讓人特別興奮，但也必須承認，世界模型距離真正「準確模擬現實世界」還有很大差距。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，把一個人放進生成的世界裏，讓他隨心所欲地做任何事情，我們還遠遠做不到。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;還有很多工作要做，才能讓虛擬世界的真實感和自由度接近現實。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;應用還有很多，關鍵在於能否&lt;strong&gt;準確模擬世界，並把人放進其中&lt;/strong&gt;。也許還能從「第三視角」觀察自己，或者與虛擬智能體互動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;他們還透露真實感&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;交互性&lt;/strong&gt;是未來的關鍵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在機器人領域最大的瓶頸之一就是數據：能收集到的數據非常有限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而 Genie 3 能生成幾乎無限的場景，這樣一來機器人就能在虛擬世界裏學習，而不再侷限於現實中能採集到的視頻。這個想法真的很令人興奮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後一個問題：人類是不是生活在某種模擬中？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個問題被問過很多次，得到了「哲學化」的回答：如果真是模擬，那它運行在完全不同的硬件之上&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果人類真的生活在一個模擬世界裏，那它絕對不是運行在現在的硬件上的。因為我們的世界是&lt;strong&gt;連續的&lt;/strong&gt;，而不是數字化的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所有的感知都是連續的信號。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也許，在量子層面會有一些「硬件限制」，但至少和我們現在的計算機完全不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;或許未來量子計算機，才是運行我們這個模擬世界的真正平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/mqTTlbWjtYZd3tGcgqhUzw"&gt;「新智元」&lt;/a&gt;，作者：新智元，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>600 億 BD 大單，美元 LP 突然想給 GP 投錢了</title>
      <link>https://36kr.com/p/3426589462007426?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-17 15:30:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;今年以來，中國創新藥持續火爆。跟蹤醫療板塊的恒生醫療 ETF，從年初到現在漲了 90% 多，港股通創新藥指數更是上漲 130%，這意味着中國創新藥實力已得到全球認可，躋身第一梯隊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;行業裏有個趨勢：投資人不再死等 IPO，而是主動做 BD 交易。最近這一趨勢又有了新動作——一些國際資本（LP）想通過國際合作，給國內生物醫藥的投資機構注資，一起挖掘中國有潛力的新藥研發項目。&lt;strong&gt;簡單來説，國內 GP 有機會募集美元基金，並有望走進國際供應鏈進行 BD 交易了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位負責做交易首付款投資的人士透露，目前美元 LP 正在尋找三類國內 GP，核心目標很也明確：藉助近水樓台先得月的優勢，提前鎖定優質的藥物研發「管線」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;該位人士解釋稱，過去國內 GP 賺錢主要靠「IPO」，而創新藥是典型的「雙十定律」，即耗時 10 年，耗資 10 億美元。在 LP 更在意「回報時間更短」的背景下，兩種思路不合拍，導致錢花得效率不高，出現了很多重複研發的藥物項目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但現在不一樣了：中國創新藥的實力被認可後，投資模式也發生變化——&lt;strong&gt;市場開始關注「藥物研發項目」的直接投資，甚至是供應鏈管理，&lt;/strong&gt;想通過成立一家新公司（NewCo）專門運作某個項目。所以，國際 LP 才主動找過來。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;美元 LP 正在尋找這三類投資人&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;從年初至今，管線的 BD 交易已成為行業主流。特別是那些金額超 10 億美元的 BD 大單，大多與管線海外授權相關。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以三生製藥與輝瑞的合作為例，三生製藥將其自主研發的 PD-1/VEGF 雙特異性抗體 SSGJ-707 在全球（不包括中國內地）的獨家權益授予輝瑞，潛在交易總額超 60 億美元，其中首付款就給了 12.5 億美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;先為達生物也有類似操作，將其一款降糖藥（GLP-1 類）和胰澱素受體激動劑 AmylinRA 授權給 Verdiva Bio 公司，交易金額達 24.7 億美元……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;諸多類似交易，以及達成的金額表明，BD 交易已成為藥企獲取新現金流的重要方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位生物醫藥投資人表示：「過去，BD 交易不太重視，主要是首付金額較小，GP 很難從中獲取現金回報，更多的還是依賴 IPO。但當前形勢已發生顯著變化，上半年中國創新藥 BD 交易總額突破 600 億美元，這麼大的金額沒人能忽視。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「所以，像把創新藥海外權賣掉、把研發各階段能拿到的費用提前打包、變現的國際合作方式（BD），是國際 LP 最想參與的方式，這也成了 GP 募資的機會。」上述負責投資首付款交易的人士補充道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;據該人士透露：現在，美元 LP 想找三類投資機構，一起在創新藥項目中淘金。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一是，投資美國的生物醫藥公司。國內 GP 只做跟投，核心是把中國的新藥項目推給他們，賺合作分成的錢；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二是，投資國外的公司。這些公司要麼是新成立，要麼是拿到中國藥物授權，可以跟投，或者通過特殊方式入股分利；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;三是，主導投資「國內新成立的公司（NewCo）」，專門負責中國新藥的海外銷售。通過把沒上市部分的管線權益出售、靠國際合作賺現金流，或者投 AI 製藥公司或分拆部門等，甚至把新藥未來的收益打包成「金融產品」，即管線證券化等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從某種程度來説，&lt;strong&gt;這些投資與合作，目的都是國際資本為了與跨國藥企（MNC）、大型藥企（big pharma）搶管線，以便在後續國際 BD 操作中獲取更多收益。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;NewCo 成 GP 提升話語權新途徑？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;對於這三類目標 GP，另一位生物醫藥投資人稱，國內 GP 與國際 LP 合作時，能不能把「國際運營」的管理能力做好是關鍵，「尤其是第一類，投資美國運營的生物醫藥企業。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在美國運營的生物醫藥企業中，通常由海外基金佔據主導。國內 GP 由於缺乏國際商務拓展（BD）的經驗和資源，很難深度參與中國藥企和國外的交易設計，話語權微弱。」該投資人説道，隨着這類純歐美新公司的融資或運營調整，國內 GP 的股權還有可能會被稀釋，最終極易被踢出局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;過去，國內 GP 就因為話語權問題，而常吃虧。&lt;/strong&gt;比如有個 PD-1 抗癌藥項目，當年把海外權益賣給國外公司時，對方只給了 5600 萬美元首付，且沒説清楚「歐美賣藥賺的錢怎麼分」。結果國外公司慢慢賣，國內這邊既沒拿到後續分成，還被笑話「不會做生意」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;説到國際合作能力，一位接觸過國際合作交易的人士坦言，現在企業普遍認為國內機構缺乏這方面的經驗，且學習曲線較長，&lt;strong&gt;「尤其是最後股份可能被攤薄、掃地出門，使得很多國內機構都心有餘悸。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在某招聘網站上，「商務拓展負責人」成了創新藥企招聘的關鍵詞，核心是想找能「對接跨國大藥廠、國外生物公司和行業巨頭，推動合作落地、把生意做起來」的人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「這種招人背後，反映的是國內投資機構缺乏國際資源和人脈能力。」上述投資人説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;那麼，在國內成立 NewCo，能改變這一局面嗎？&lt;/strong&gt;上述負責做交易首付款投資的人士認為，這種模式的設計，能解決「國外機構不帶國內機構玩、國內藥企也不帶國內機構做國際合作」的尷尬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;究其原因，國內 GP 可以通過成立的新公司（NewCo），決定自身能在海外權益中分到多少收益，選擇哪些國際化團隊來管理，這樣話語權就大多了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最為重要的是，NewCo 是新成立的，估值低，國內 GP 能夠以較低成本撬動，也方便向國內 LP「交代」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，也有部分投資人士認為，這種方式雖然能提升話語權，但最終情況如何，還得看條款的具體設計，尤其是&lt;strong&gt;分成時間節點、比例、分配順序&lt;/strong&gt;等等，「説白了，就是對供應鏈能力的一種把控，是對 GP 綜合能力的考驗。」&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;中國創新藥研發需「匹配」國外需求&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;從合作設計來看，在國內運營 NewCo 的模式，可能解決過去投資機構在國際合作中遇到的問題，但挑戰也存在。比如，新公司剛成立時，國際 LP 投的第一筆錢可能不多，甚至只是承諾款，後續把公司轉手，還需等待進一步數據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;所以，在整個項目或者供應鏈管理的篩選中，仍繞不開一個核心問題——「管線價值」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「不管交易層面如何設計，最終還得看創新藥項目夠不夠好，對不對應需求。如果有需求，項目又好，國外大藥廠才願意出高價買；項目不行，再怎麼折騰也賣不上價。」上述接觸過國際合作的人士説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至目前，國外 LP 已經意識到，國內 GP 有近水樓台先得月的優勢，與其一起合作搶好的項目，才有機會和跨國公司、大型藥企的競爭中佔優，但創新藥項目是否符合國際大藥廠的發展需求，比如填補產品線空白、在競爭中佔優勢；以及由美國哪個團隊負責推進臨牀試驗、上市等環節，讓藥的價值最大化，依然是整個鏈條中最核心的邏輯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;也正因如此，國際 LP 給國內機構投錢時，看重對方供應鏈層面上的三個能力：&lt;/strong&gt;能不能找到中國的好項目；能不能找到美國的好團隊；懂不懂跨國公司和大型藥企的發展需求和競爭思路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上述接觸過國際合作的人士也提到：&lt;strong&gt;現在，國內藥企研了很多發項目，但和美國市場的需求不一致。&lt;/strong&gt;「很多中國藥企還沒搞明白美國買家想要什麼，也沒按國際合作的思路來定研發，國內投資機構也暫時幫不了企業找準方向，這都是雙方存在的盲點。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「目前，國內 GP 的海外策略才剛剛起步，後續仍需深入研究美國的‘生態’和‘玩法’。」上述人士補充道，未來，國內 GP 需要從國內藥企的「立項」階段就介入，以便助推其實現市場化和國際化。這是一條漫長的道路，尤其在推動國內藥企科學家和企業家思維維度上的迭代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對此，有業內人士透露：&lt;strong&gt;正通過 AI「牽線」幫忙，把中國的新藥項目和國外買家的需求進行匹配，以最大限度提高合作成功率&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，國內某 AI 製藥龍頭達成的 470 億港元 BD 大單，正是這一邏輯的體現。這位業內人士説，這家 AI 龍頭正在「按需抓藥」，在國內尋找有潛力的創新藥項目，給藥企「下訂單」的同時，又匹配了後端需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，上述專門做交易首付款投資的人士還表示，國際 LP 找國內 GP 時，還有幾個核心方向：投資 AI 製藥公司及可能拆出來的獨立團隊、業務，或者特定類型的研發項目；投資「以一家核心公司為中心，孵化出多個項目」的平台及旗下企業；投資平台型公司和拆出來的新藥項目等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「這些需求看似是生物醫藥投資交易上的重新設計，但本質上都與 GP 的供應鏈管理能力有關。」該人士最後説道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/1dW9MAxn_lVCigfXxbSdtw"&gt;「投中網」&lt;/a&gt;，作者：陳美，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>波長光電：上半年歸母淨利潤 1423.47 萬元，同比下降 50.57%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428095204970113?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:38:46  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，波長光電發佈半年報。財報顯示，公司上半年實現營業收入 2.23 億元，同比增長 17.79%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 1423.47 萬元，同比下降 50.57%；基本每股收益 0.12 元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>同程旅行：上半年實現營收 90.5 億元，年累計服務人次 19.9 億</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428094369746563?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:37:55  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，同程旅行發佈 2025 年第二季度及上半年業績報告。財報顯示，上半年，同程旅行實現營收 90.5 億元，同比增長 11.5%；經調整 EBITDA（税息折舊及攤銷前利潤）23.4 億元，同比增長 35.2%；經調整淨利潤 15.6 億元。截至 2025 年二季度末，同程旅行年累計服務人次已達到 19.9 億，同比增長 7.2%；年付費用户再創新高，達到 2.52 億。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>英國銷量驟降約 60%，特斯拉提供約六折租車優惠</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428089748131457?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:33:13  +0800</pubDate>
      <description>由於特斯拉汽車在英國的銷量下滑，特斯拉公司日前正向英國汽車租賃公司提供約 6 折租車優惠，以應對其市場份額的迅速萎縮。數據顯示，7 月份，特斯拉汽車在英國的銷量降至 987 輛，同比下降了約 60%，而 7 月份英國的新車銷售總量僅同比下降了約 5%。在汽車業務承壓之際，近日有報道稱，特斯拉向英國能源監管機構提交電力供應牌照申請，計劃為英國家庭提供電力服務。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>聯想集團加速中東地區戰略擴張，在沙特設立區域總部</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428088879336838?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:32:20  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，8 月 18 日，聯想集團宣佈計劃在沙特首都利雅得標誌性建築 Majdoul 大廈設立區域總部，並已任命沙特阿拉伯市場管理團隊。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>惠而浦：上半年淨利潤同比增長 593.65%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428086066187910?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:29:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，惠而浦發布半年報。財報顯示，上半年營業收入 21.91 億元，同比增長 34.10%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 2.16 億元，同比增長 593.65%。淨利潤增長主要系外銷收入增加，費用大幅度縮減所致。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>百度文庫網盤發佈全球首個全端通用智能體 GenFlow2.0</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428085077478788?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:28:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，8 月 18 日，百度文庫聯合百度網盤發佈全球首個全端通用智能體「GenFlow2.0」。該產品支持超 100 個專家智能體同時幹活，3 分鐘並行完成超 5 項複雜任務。目前，GenFlow2.0 已經正式在百度文庫 Web 端、App 端上線，無需排隊、邀請碼，所有用户均可以直接使用。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>4 連板金田股份：上半年淨利潤同比增長 204%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428081956146565?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:25:17  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，金田股份發佈半年報。財報顯示，報告期內營業收入 592.94 億元，同比增長 2.46%，淨利潤 3.73 億元，同比增長 203.86%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>界面顯示算力不足，Kimi 正在查找 bug 原因</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428077832457607?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:21:06  +0800</pubDate>
      <description>8 月 18 日，月之暗面 Kimi 多次提醒用户「高峯時段，Kimi 算力不足，可以嘗試開啓新會話，或過段時間再來問我。」Kimi 官方服務狀態儀錶板顯示，「Kimi fs（File System 文件系統）請求失敗率過高。」fs 請求失敗率過高一般是指服務器在大量讀寫文件時頻繁報錯，需要立即檢查磁盤、網絡、權限和系統資源等。同時頁面顯示官方正在調查相關原因。截至發稿，Kimi 官方暫未回應。（第一財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>餓了麼關聯公司新設餘杭分公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428074400746889?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:17:36  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，拉扎斯網絡科技（上海）有限公司餘杭分公司成立，負責人為張瑋宇，經營範圍包括網絡技術服務、互聯網銷售、智能機器人銷售、外賣遞送服務等，其總公司為餓了麼關聯公司拉扎斯網絡科技（上海）有限公司。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>金固股份：收到阿凡達低碳車輪項目定點通知</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428070663425417?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:13:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，金固股份公告，公司近日再次收到國內某大型乘用車廠商的定點通知書，公司將為其開發第二代阿凡達低碳車輪產品；同時，公司首次收到國內某大型汽車廠商的定點通知書，將為其新能源輕卡開發阿凡達低碳車輪產品。這兩個定點項目計劃在今年四季度量產，預計對公司本年度的收入及利潤水平產生一定影響。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒指收跌 0.37%，恒生科技指數漲 0.65%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428068234743176?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 16:11:20  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，恒指收跌 0.37%，恒生科技指數漲 0.65%；科技、汽車、耐用消費品板塊領漲，京東健康漲超 8%，蔚來漲超 6%，泡泡瑪特漲超 4%，阿里健康漲超 3%；有色金屬、半導體、銀行板塊走弱，中國鋁業跌超 4%，中芯國際、滙豐銀行跌超 1%；南向資金淨買入 13.87 億港元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>輻照加速器小型化項目獲千萬級天使輪融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428055144893831?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:58:01  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，近日，「福照人間」於 2025 年 7 月順利完成天使輪融資，投資方為上海普科拓樸私募基金管理有限公司，投資金額近千萬元。資金將主要用於輻照加速器小型化的設備研發、創新工藝研究等領域。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>金融街：上半年歸母淨利潤虧損 10.08 億元，同比虧損收窄</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428047055080833?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:49:47  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，金融街發佈半年報。報告顯示，公司上半年實現營業收入 46.55 億元，同比下降 51.79%；歸屬於上市公司股東的淨利潤虧損 10.08 億元，上年同期虧損 19.84 億元；基本每股收益-0.34 元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>天普股份：實際控制人籌劃控制權變更事項，股票繼續停牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428044089544325?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:46:46  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，天普股份公告，公司實際控制人尤建義正在籌劃重大事項，該事項可能導致公司控制權發生變更。公司股票已於 2025 年 8 月 15 日停牌，預計無法在 8 月 19 日復牌，將繼續停牌不超過 3 個交易日。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT 移動應用已創造 20 億美元收入</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428042741124736?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:45:24  +0800</pubDate>
      <description>近日，應用情報提供商 Appfigures 的最新分析顯示，自 2023 年 5 月推出以來，ChatGPT 的 iOS 和 Android 應用在全球的收入已達到 20 億美元。分析顯示，這一數字約為 ChatGPT 競爭對手（包括 Claude、Copilot 和 Grok）在移動端總收入的 30 倍。數據顯示，今年迄今為止，ChatGPT 的移動應用已實現收入 13.5 億美元，較 2024 年同期（1 月至 7 月）的 1.74 億美元同比增長 673%。該應用平均每月營收接近 1.93 億美元，高於去年的 2500 萬美元。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>東方生物：公司及子公司取得多項醫療器械註冊證</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428039783501446?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:42:23  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，東方生物公告，公司及全資子公司美國衡健、上海萬子健生物近日取得多項醫療器械註冊證。境內註冊證包括甲型/乙型流感病毒抗原檢測試劑盒（膠體金法）（專業）和抗髓過氧化物酶抗體、抗蛋白酶 3 抗體、抗腎小球基底膜抗體檢測試劑盒 (流式熒光發光法)。境外註冊證包括 Healgen® Immunofluorescence Analyzer(OG-H180) 和 Healgen® AccuFluor Fentanyl Fluorescence Immunoassay(FIA) Test Kit-Qualitative。這些註冊證的取得將豐富公司產品種類，提高市場競爭力，但實際銷售業績尚無法預測。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>長華集團：收到 8.1 億元定點開發通知書</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428035386216069?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:37:55  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，長華集團公告，公司近期收到國內新能源車企的定點開發通知書，定點產品主要為關鍵金屬結構件。此次定點項目生命週期 4 年，預計生命週期總銷售金額約人民幣 8.1 億元，預計在 2026 年第 3 季度逐步開始量產。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿里雲表格存儲推出 AI Agent 記憶存儲功能</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428034287111560?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:36:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，阿里雲宣佈，表格存儲 Tablestore 全面升級 AI 場景支持能力，正式推出 AI Agent 記憶存儲功能，整體存儲成本降低 30%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>印度石油公司將在 2026 年 8 月之前將產能增加 34.6 萬桶/天</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428024107945350?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:26:27  +0800</pubDate>
      <description>據外媒報道，印度石油公司將在 2026 年 8 月之前將產能增加 346000 桶/天。（第一財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「俞浩未來教室計劃」首期落地南通正餘中學</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3428013277154689?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-18 15:15:25  +0800</pubDate>
      <description>8 月 18 日，由追覓科技創始人俞浩發起的「俞浩未來教室計劃」首期項目正式啓動，將落地俞浩母校江蘇省南通市海門區正餘初級中學。據介紹，該計劃是俞浩基金會首個聚焦教育創新的公益項目，也是俞浩畢業 20 餘年後反哺母校的落地項目之一，通過提供校園改造基金、智能化校園設備，開發定製科技課程等方式，助力正餘中學打造「全國領先的鄉鎮科技教室」。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
