<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>聰明的錢 | 專訪中歐基金：牛市未完待續？還能買什麼？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2991744873409540?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 10:44:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;黃繹達</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;鄭懷舟</p><p>本輪牛市的起點，是 9 月 24 日上午 9 時國新辦舉行發佈會，央行、金融監管總局、證監會的主要負責人介紹金融支持經濟高質量發展有關情況。發佈會上公佈了多項重磅政策，其中多項政策從調性和力度來看，可以説是前所未見的，投資者正是看到了管理層對支持經濟復甦的決心，遂以當日 A 股的暴漲予以回應。</p><p>在國慶之前，A 股的表現可謂氣勢如虹，散户、公募、外資等各路資金跑步進場，從 9 月 24~30 日短短 5 個交易日，上證指數就從不到 2800 點衝到了 3300 點附近，期間漲幅超過 21%，上一次這般瘋漲可是要追溯到 2014 年的牛市了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,699" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241014/v2_c2f0188d2c144c0a8cd8d39912946fe0@5426566_oswg207263oswg1080oswg699_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：近期上證指數走勢；資料來源：wind，36 氪</p><p>國慶期間 A 股休市，港股交易如常，港股交投持續火熱。具有流動性看國際、基本面看國內特性的港股，其國慶期間的高光表現也讓 A 股的投資者摩拳擦掌。10 月 8 日，A 股如預期般高開，開盤高點差一點衝破 3700 點，雖然最後收跌，但當日 3 萬億的交易量刷新了歷史新高。</p><p>再看本週 A 股的整體表現，本週四個交易日，上證指數 3 陰 1 陽回到了 3200 點附近，連續調整之餘，單日波動也不小，這時候市場難免出現質疑牛市的聲音。那麼，本輪牛市是否還能持續？哪些行業值得關注？</p><p>36 氪在近期的一次線下訪談中邀請到了中歐基金的多位基金經理，一同探討 A 股近期的表現，並謹慎推演了未來可能的走勢。以下為本次訪談中諸位基金經理的核心觀點：</p><h3><strong>中歐新藍籌混合基金經理周蔚文</strong></h3><p>梳理近期一系列政策方向和力度，<strong>總結起來，中央在穩資產價格與託民生底。</strong>穩資產價格是促進房地產、股市、股權市場等社會主要資產價格止跌回穩甚至上漲。<strong>最近的政策就是要打破負向循環，使經濟、資產價格回到正常的基本面，甚至是一定程度上經濟與資產價格的正向循環軌道。</strong>託民生底是為困難的個人和企業託底，幫助他們保持基本的生活水平與渡過難關。</p><p>經過數天的大漲，股票市場在往合理點位迴歸。<strong>未來，相關政策的落實以及一些增量政策的推進或將使 A 股市場告別過去三年的熊市，目前可能是一個新的起點。</strong>考慮到股市已下跌三年以上，各類投資者對 A 股、H 股配置比例偏低等各種因素，<strong>不排除股市階段性上漲超預期。</strong></p><p><strong>在投資方向的選擇上，未來一段時間只要選擇的不是行業發展趨勢下行比較明顯的相關股票，大概率都比持有現金要好。</strong>可能產生超額收益的有兩個大的方向：</p><p>1.<strong>今明兩年經營趨勢向上的行業，</strong>這些行業景氣度向上，在過去熊市過程中定價並不充分，市場總是擔心未來出現負面的信息，壓制了股價上漲，熊市心態結束後，這類股票還有上漲空間。</p><p>2.<strong>會受益於這一輪經濟政策的一些方向，最主要就是促進內需和惠民生相結合的政策，</strong>過去有家電、汽車以舊換新，未來還會有基本民生保障、養老、生育受益的低端消費與服務、必需消費與服務行業。另外，受益促進房地產市場止跌回穩增量政策的行業，受益提振資本市場、告別熊市的相關行業或在未來一段時間也將有所表現。</p><h3><strong>中歐融恆平衡混合基金經理藍小康</strong></h3><p>當前國家一系列政策的態度很清晰、很堅決，和此前相比也有較大轉變，因此大的政策方向已基本確定，政策只是節奏問題，不影響結果。<strong>短期流動性充裕，後續經濟的走向關鍵看房地產和財政相關政策。</strong></p><p>關於紅利股，還是要分類型來看。一類是和經濟增長相關度低的行業，例如水電；另一類是和經濟增長相關度高的行業，例如銀行、地產鏈、週期（煤炭）。<strong>這二者中更看好和經濟增長相關度高的紅利類股票的表現。</strong></p><p><strong>短期來看，順週期的股票表現會更好，包括金融（券商、保險、銀行）、地產和地產產業鏈相關股票。</strong>小票的機會依然不大，短期更多是超跌反彈，不具備長期投資價值。</p><h3><strong>中歐豐泰港股通混合基金經理羅佳明</strong></h3><p>在過去的國慶假期期間，港股市場迎來了一波顯著的上漲行情，恒生指數從 9 月 30 日的 21134 點穩步攀升至 10 月 7 日的 23099 點，實現了 9.29% 的漲幅。這一輪上漲主要得益於政府推出的一系列經濟刺激政策，以及市場對美國減息週期的預期，這些因素共同提升了投資者的風險偏好，同時「估值窪地」的港股市場也更容易吸引資金流入。</p><p><strong>在行業板塊方面，資訊科技、消費、地產建築等板塊領漲市場，這主要得益於政策預期的積極轉變。</strong>此外，港股市場的成交量創下了新高，特別是在港股通資金缺席的國慶期間，市場的活躍度依然保持高漲，這表明了海外投資者和香港本地資金的參與度顯著提高。</p><p>國慶後，港股市場出現了一定程度的調整，也是在預期之中的。一方面，市場在經歷快速上漲後，自然會出現獲利了結的需求；另一方面，美國國債收益率的上升也打亂了投資者對美聯儲降息節奏的預期。</p><p><strong>展望未來，投資者不應過分關注美聯儲降息的速度，而應更多地關注在國內外經濟支持政策的出台以及全球無風險利率持續走低的背景下，哪些行業或公司的盈利能夠恢復增長趨勢</strong>。繼續看好以下幾個投資方向：<strong>&nbsp;1）上游資源品，2）出海創收的中國企業；3）科技驅動相關板塊</strong>，如，互聯網、電子半導體、和生物創新藥。</p><h3><strong>中歐時代智慧混合基金經理成雨軒</strong></h3><p>近期市場上漲的基礎來源於幾方面，一是國內的一些優質資產處於估值相對便宜的位置，這部分公司無論是從現金流還是盈利的持續程度都呈現出較強韌性；同時全球市場在降息週期下具備充足流動性；再疊加國內投資者的信心恢復，成為這輪市場反彈的推動力之一。</p><p><strong>從行業選擇角度來看，目前消費品具備一定性價比，</strong>核心資產從 2021 年見頂之後，到目前已經回調了三四年，其中一些優質公司在此期間業績仍保持中高速增長，同時具備壁壘、業績穩定性和持續性，<strong>因此當前從勝率還是從賠率角度都有一定配置價值。</strong></p><p>此次國慶假期期間，上海等地方發放消費券等一系列政策鼓勵居民消費，前期低迷的餐飲端也逐步得到一定恢復，<strong>餐飲供應鏈上的一些優質公司表現同樣值得期待。</strong></p><h3><strong>中歐時代共贏混合發起基金經理劉偉偉</strong>&nbsp;</h3><p>近期政策發力，市場信心恢復，整體走勢較強。宏觀層面來看，政策思路出現一些轉變，旨在發力疏通經濟堵點，包括刺激消費需求、助力地方化債等。<strong>因此，市場的拐點大概率已經出現，所以還是要保持樂觀，以及相對的高倉位。</strong></p><p><strong>科技方面，AI 經過了一波較大幅度的調整以後，當前性價較高。</strong>最新發布的 GPT-o1 有重大意義，推理側的 Scaling Law（規模定律）開始顯現，最大的催化劑應該是年底的 GPT-5。</p><p><strong>新能源方面，儲能近期有所調整，但基本面仍然超預期，</strong>中東有 20gwh 的大儲項目在等待招標。</p><p><strong>汽車方面，以舊換新的政策開始顯示效果。</strong>近期乘用車銷售明顯超預期，整車和零部件迎來修復窗口期；在汽車和儲能的雙重拉動下，龍頭電池企業已經接近滿產。</p><p><strong>從整體的市場風格來看，成長股經過 3 年多的調整，性價比凸顯。在成長板塊之外，同時也看好工程機械、基礎化工等低位價值行業，</strong>部分行業和公司已經走出右側反轉的跡象。</p><h3><strong>中歐中證芯片產業指數發起基金經理宋巍巍</strong></h3><p>隨着美聯儲加息結束，本輪美元潮汐進入降息週期。9 月 18 日，美聯儲四年來首次降息。美聯儲加息以來流入美國的資本將重新從美國流出，在全球尋找價值窪地。</p><p>在此背景下，9 月 24 日，我國央行果斷出台「組合拳政策」：降準 0.5% 釋放 1 萬億，降息 0.2%，降低房貸利率 0.5%，並降低首付比例刺激房地產市場。最重要地，央行特別創設了支持資本市場的貨幣政策工具，首批額度 8000 億，用於上市公司回購股票和金融機構買入股票。<strong>經濟和資本市場的雙向呵護政策，推動 A 股市場預期反轉。</strong></p><p>本輪 A 股的上漲疊加外資流入，內資加倉，股民入場，所以形成了成交量和行情的快速上行。流動性充沛的市場環境利好科技成長股，在全球範圍內具備競爭力的國內製造業資產，尤其是科技資產，是本輪行情的高彈性板塊。</p><p><strong>半導體週期復甦，人工智能創新帶來的算力需求和國產替代是國內芯片行業的三大上行驅動。</strong>作為人工智能的重要下游應用之一，<strong>人形機器人和工業機器人技術</strong>，將代表一個國家最先進製造能力，<strong>也是各個科技巨頭大力投資的方向。</strong>另外，手機操作軟件，電腦操作軟件，電腦設備，國產軟件的國產替代在今年會繼續快速進行，<strong>利好軟件板塊。</strong></p><h3><strong>中歐新動力混合基金經理王健</strong></h3><p>根據 A 股的歷史經驗，股市、房地產兩大資產池穩定後，有機會開啓新一輪牛市。最近的政策實現了股市的企穩回升的趨勢；房地產價格跌幅收窄，有望在後續政策作用下實現企穩。中國經濟近期困難的時候或已經過去，目前預期開始好轉。</p><p>過去 3 年，國內股市資產和房地產價格普遍下跌 1/3 左右，若同樣情況放到西方國家中，或已出現嚴重的金融危機。而在中國，消費端，國內的汽車、部分白電銷售創出新高，餐飲行業有序運轉；製造端，基於產業鏈、技術、人力等優勢實現部分品類出口的增長。在資產價格如此下跌情況下，經濟能夠平穩運行且仍有亮點出現，體現了我國經濟的強大韌性。</p><p>9 月 24 日的新政策在方向、力度、工具等方面均有突破，階段性扭轉了悲觀預期，後續可以跟蹤相關政策落地的情況。<strong>最新的一攬子政策是扭轉整體經濟的政策，伴隨後續財政政策將影響整體經濟的走勢，政策作用在經濟層面和資本市場層面將分兩條行業順序進行演繹。</strong></p><p>資本市場層面，預期的扭轉將使得市場各個行業的估值有望獲得恢復，<strong>尤其是內需相關行業以及中小市值公司。</strong>經濟層面，<strong>行業的真正好轉才能使得行情具備持續性，需要時間觀察具體政策的落地情況，關注點在於企業盈利的恢復情況。</strong></p><h3><strong>中歐行業成長混合基金經理王培</strong></h3><p>這一輪政策的力度、幅度以及對經濟問題的看法和以往有本質區別，它是針對經濟復甦進行有的放矢地支持。<strong>目前經濟復甦仍需要政策的呵護，因此貨幣政策和財政政策組合拳多管齊下，可以看到政府託經濟的決心。</strong></p><p>從行業層面來分析，<strong>這輪支持政策最直接影響的主要是風險偏好提升，以及股市量價提升後最直接受益的行業，包括非銀、TMT、消費、科創板等，</strong>這些板塊過去受困於增長困境的壓抑，在這一政策指引下，出現了較大的反差，基金經理需要把握好投資節奏，選好公司。</p><p>反映到持倉上，投資組合的搭建基本上是基於 1 到 2 年的中期維度來構建的，目前的政策調整，邏輯上會對產業週期和公司基本面造成一定的正面影響，但是需要結合受益幅度和公司估值水平，最後綜合性價比和未來的判斷來調整投資組合。</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>閲文投資卡牌公司 Hitcard，未來會推出更多 IP 周邊｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2984911796559879?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 10:41:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜王毓嬋</p><p>編輯｜喬芊&nbsp;</p><p>36 氪獨家獲悉，卡牌潮流文化品牌 Hitcard 近日獲得了新一輪融資，由閲文集團領投。權益變動完成後，預計閲文擁有&nbsp;Hitcard 公司 10% 的股權。</p><p>Hitcard 是由上海騎形網絡科技有限公司於 2021 年創辦的潮玩 IP 卡品牌，主營業務圍繞自有 IP 卡牌研發，多個合作品牌聯名卡牌創作等，專注於成人向消費級收藏卡牌及衍生品。</p><p>今年以來，Hitcard 在一級市場上頗受關注。8 月，Hitcard 剛剛宣佈完成新一輪投資，該輪投資由日本頭部娛樂集團 CyberAgent 旗下的遊戲公司 Cygames、遊戲開發與 IP 運營公司 Akastsuki 以及「粘土人」手辦大廠 Goodsmile 共同投資。更早之前投資 Hitcard 的，還有上海聯創投資創始人馮濤、火鳳資本創始人陳悦天、泡泡瑪特、紅杉資本與潮玩族等。</p><p>有接近本次投資的人士向 36 氪透露稱，投資 Hitcard 是「閲文好物」業務商業化提速的其中一環。根據閲文集團發佈的 2024 年中期財報，閲文集團 CEO 兼總裁侯曉楠指出，得益於《熱辣滾燙》《與鳳行》《慶餘年第二季》《玫瑰的故事》等作品，閲文在「IP 商業化上邁出了重要一步」，卡牌類衍生品開發的整體 GMV 來到億元大關。</p><p>該人士表示，未來，閲文好物將與 Hitcard 加深合作，拓展 IP 商業化合作範圍，提升合作 IP 數量，豐富卡牌玩法，以及利用 Hitcard 的工廠和渠道合作更多輕軟周產品。</p><p>據瞭解，閲文好物是閲文集團旗下的 IP 衍生品廠牌，主營輕軟周、卡牌、毛絨、手辦、日雜等 IP 粉絲和年輕用户熱衷的產品。閲文好物已經推出了二次元熱門品類如吧唧、鐳射票、盲盒等產品，也開設了多家實體店和專櫃。</p><p>今年上半年，閲文好物與 Hitcard 合作開發了《慶餘年》《全職高手》卡牌，9 月發佈了《詭秘之主》卡牌，並擬在今年 Q4 發佈《一人之下》《鬥破蒼穹》卡牌和《全職高手》第二彈卡牌。接下來，還有向海內外同步發行卡牌的計劃。除了 Hitcard 外，閲文好物還與集卡社合作了包括《異人之下》電影等多個卡牌產品，與卡遊合作的《狐妖小紅娘》卡牌也即將上線。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3517,3875" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241009/v2_8243277c8254457b92a986ff20591fa7@10269314_oswg6340009oswg3517oswg3875_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《慶餘年第二季》收藏卡</p><p>閲文官方數據顯示，在《慶餘年第二部》劇播期間，閲文好物聯合騰訊視頻、Hitcard 出品的正版卡牌，開播前訂貨銷量就突破 2000 萬。《慶餘年》經典還原盲盒今年 5 月上市後，2 個月銷售量超 20 萬隻。</p><p>卡牌經濟正在成長之中。《2023 年中國收藏卡市場研究報告》顯示，2022 年中國收藏卡市場規模超過 100 億元，同比增長 42.1%。財通證券數據顯示，未來 3 年，中國卡牌市場規模有望超過 300 億元。</p><p>IP 商品化是 IP 運營走向成熟的標誌之一。根據 Wikipedia 最新數據顯示，全世界最賺錢的 50 個 IP 中，絕大多數收入來源來自零售和授權商品。以「米老鼠和朋友們」為例，零售收入佔其 2024 年全部收入的 99% 以上。</p><p>2024 年，閲文好物計劃開設多家自營門店，目前西安、杭州已開業，北京、南昌計劃 10 月下旬開業，其他地區門店計劃 11-12 月陸續開業，主要圍繞一線城市及省會城市的二次元動漫城、優質商圈 mall 佈局，單店面積在 80-200 平左右。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>當越南不再是樂土，中國家電企業尋找下一個出海高地｜知料</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946755258669952?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>越南，接壤廣西，土地狹長而近海，以胡志明市與河內為南北中心，吸引了大批中國家電與電子產業聚集，而今成為它們輻射海外的熱土。</p><p>TCL、海爾智家、美的、格力等耳熟能詳的家電企業都已在越南開設工廠並拓展當地市場。TCL1999 年進入越南，目前在當地一家規模較大的工廠每年可生產 800 萬台電視產品。</p><p>美的 1997 年已開始佈局越南，隨後 2006 年在當地買地建廠，2007 年正式投產，如今員工已有近 2000 人，主要生產電飯煲、風扇、電磁爐和暖風機等 8 大品類。</p><p>中國家電企業到來之際，三星、LG、松下、索尼等日韓品牌更早涉足越南。為滿足旗下多產線生產需求，上世紀 90 年代，三星帶着供應商進入越南，在政策支持下逐漸搭建生產園區及基礎設施。而今，三星的生產基地已紮根于越南南北部，僱傭當地近 10 萬員工。</p><p>中日韓頗具野心的企業紛紛來到越南，催生當地產業鏈路漸趨完善，成為製造業遷移的新站點。當關税紅利到來之際，有出海需求的企業密集前往越南，借之出口歐美等高消費力市場。</p><p>據越南計劃與投資部外國投資局數據顯示，截止 2023 年 8 月，越南已累計到位外商投資項目資金 2871 億美元。外資對越南趨之若鶩的同時，越南本土已開始轉型，向高附加值產業傾斜，企業也面臨新的選擇階段。</p><h3><strong>錨定越南</strong></h3><p>早在 20 世紀 90 年代，越南便已倍受中、日韓等企業關注。</p><p>中國較早出海越南的家電企業以 TCL 為代表。TCL1999 年在越南南部投資建設了第一個電視工廠開始，隨後陸續在越南南部和接壤國內的北部地區建設 TV 智能製造基地與智能音視頻終端產品製造基地。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="932,466" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_cde9f1be0b6942528f586da881e498df@5932017_oswg901604oswg932oswg466_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TCL 在越南，圖源企業</p><p>據 TCL 科技 COO 王成公開透露，截至今年，TCL 通過 TCL 科技及 TCL 實業兩大平台，已在越南累計投資超 1 億美元，供給當地就業崗位超 1 萬個。TCL 預計 2024 年在越南營收將超過 15 億美元。</p><p>同樣佈局出海多年的美的、海爾智家也並未錯過越南。</p><p>觀望多年，美的於 2006 年開始在當地建設首家海外工廠。彼時，越南當地的家電製造供應鏈並不完善。為提升效率與品牌話語權，美的越南工廠將國內供應鏈遷移，結合當地情況重新培養，並吸引非家電供應商轉向。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="628,288" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_ea6f765781d74020ae67c90334937214@5932017_oswg474801oswg628oswg288_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美的越南首家海外工廠，圖源企業</p><p>直至 2023 年，美的越南工廠實現了累計年度的扭虧為盈，收入同比增長約 30%。工廠主要製造吸塵器、電飯煲、風扇等 8 個品類。伴隨大幅增長，美的將擴充空氣炸鍋、微波爐等品類，將越南工廠變為海外品類最多的生產基地。</p><p>面向更崇尚日韓品牌的越南市場，美的還推出其收購的東芝白電業務。2018 年東芝滾筒洗衣機開始在越南銷售，兩年後，該產品已做到當地市場第一名。</p><p>當美的逐漸熟悉越南，其 To B 業務板塊也進入當地。截止當下，美的總投資 14.7 億元用於晶澳科技越南基地 3.5GW 高效太陽能電池項目，以覆蓋北美等海外光伏市場。</p><p>與美的路徑相似，海爾智家 2011 年自日本松下手中收購三洋電機在東南亞的白電業務，並以其子品牌「AQUA」在越南開展銷售與生產佈局。</p><p>自 2012 年成立起，AQUA 越南公司已投建冰箱、洗衣機、家用空調等工廠。當前，除供應本地外，AQUA 還將產品銷往印度尼西亞、菲律賓和馬來西亞等國家。</p><p>在越南加大投資，中國家電企業們獲得了覆蓋海外市場的更多產能，但在品牌力比拼上，它們仍難與三星、LG、松下、索尼等企業抗衡。</p><p>不斷加註越南，截至目前，三星已成為越南大規模外商投資的主要企業之一。據其 2022 年未經審計的財務報告顯示，越南工廠收入已佔三星業務總收入的 30%。從越南工廠出產的產品銷售收入達到近 710 億美元。</p><p>而在當地，三星一家獨大。據 GfK 發佈的報告稱，截至 2023 年三季度，三星在越南已佔據 44.7% 的市場份額。</p><p>事實上，早在上世紀 90 年代，越南政府以提供免費生產場地、免除初期 4 年法人税等優惠政策吸引外資企業。三星帶着部分供應商來到越南，開始在北部搭建生產線。</p><p>2008 年，三星在越南北部的北寧省投建三星電子（越南）1 號廠，此後在太原省建立 2 號廠。</p><p>消費電子產線逐步落實後，三星在越南引入電視、芯片、顯示器等其他電子製品，投資和經營規模持續擴大。</p><p>根據越南媒體報道，2024 年三星計劃在越南追加 12 億美元投資，以支持其越南產業持續壯大。</p><p>在政府推動與三星等企業的佈局下，越南已出現較為顯著的產業集羣效應。</p><p>在當地，消費電子等高附加值產業鏈集中北部地區，與國內廣西等省市接壤；家電產業園區主要分佈於南部的胡志明市、同奈省和平陽省等地。</p><h3><strong>產業升級</strong></h3><p>當大型跨國企業進入越南，視其為出海首站，越南也受到更多關注，吸引更高量級資金的注入。</p><p>據越通社報道，越南計劃投資部外國投資局數據顯示，截至今年 8 月 31 日，流入越南的外商直接投資註冊資金超 205.2 億美元，外資項目實際到位資金約 141.5 億美元，創 5 年來新高。</p><p>而在去年的前 8 個月，我國累計對越南投資約 3949 個項目，協議金額近 258 億美元，在所有對越南投資的國家和地區中列第六位。</p><p>我國對越南的大規模投資並非突然出現，在距今不久的五六年前，大波企業將目光投向越南。</p><p>白隆澤於 2017 年來到越南，在當地經營零配件加工生意。他告訴 36 氪，終端企業與上游工廠們來到越南更主要的誘因是關税。</p><p>2018 年，美國針對我國出口的商品增收關税，以出口為主的上下游企業部分遷移。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1408,508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_42cc2de53ebd4f40ab540d16876c3d14@5932017_oswg171156oswg1408oswg508_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美國加徵關税數據，圖源長江證券</p><p>而毗鄰國內的越南早在 2007 年加入 WTO 時承諾，電視、空調、洗衣機等家用電器進口關税在 3-5 年內將降至 25%；但若在越南本土生產與銷售，則關税為零。</p><p>關税優惠之下，越南吸引大批歐美系終端的供應商，以及國內出口型家電企業。根據海關總署統計，2023 年 2 月美國自越南進口家用吸塵器月度數量已首超中國。</p><p>然而，越南對家電類企業的態度正在轉變。多年來企業紛紛湧入，越南有了挑選的資本。高附加值、產業轉型、綠色經濟等詞彙頻繁出現在與外資招商相關的官方發言中。</p><p>白隆澤告訴 36 氪，早期進入越南的低附加值的產業如服裝紡織等已逐漸撤出，流入臨近的緬甸、柬埔寨等國家。面對這類企業，越南招商部門也頗為冷淡。</p><p>僅從國外進口原料，利用當地人力加工的產業利潤不大且效率不高，補齊越南本土的供應鏈日益成為其國家規劃的重心。越南工業和貿易部長阮鴻延今年在公開質詢會上曾表示，服裝紡織、皮革等企業向其他國家轉移屬正常現象。當下提出的能源規劃等 4 個國家部門計劃可有助於創造原材料，滿足生產和出口需求。</p><p>越南本土搭建供應鏈之餘，中國公司當然會順應產業轉型趨勢。2019 年，早已進入越南的 TCL 開始規模化擴產。集團旗下的通力科技和茂佳科技分別在越南開設生產基地。其中，通力科技佈局於高附加值產業密集的北部地區，生產智能音頻終端產品；茂佳科技負責 TV 和 Monitor 整機的製造任務。此外，TCL 還表示將在越南投建 LCD 面板顯示模組生產基地，完善上游供應鏈產業。</p><p>在銷售端，中國家電企業們開始走向高端價位。近些年，美的與海爾智家在產品技術與性能方面升級。美的推出搭載變頻、語音控制、物聯網等技術的家電產品；海爾智家採用冷凍恆温保鮮科技、冷藏冷凍雙殺菌等技術，推出高端化的冰箱產品。</p><p>當中國公司欲深入越南，利用當地生產能力亦或展開銷售，順應產業轉型趨勢並加大投資將在所難免。</p><h3><strong>下一站，拉美</strong></h3><p>當越南佈局漸穩之時，中國的家電企業也很難放過尋找下一個出海高地。</p><p>與此同時，外資企業的大量進駐使越南主要城市和工業區的土地成本出現顯著上升趨勢，逐漸破除人們對越南落地成本低的印象。</p><p>香港《南華早報》近期報道稱，在過去 4 年中，越南北部地區的平均租金每年上漲 7%，家電企業聚集的南部則上漲 13%。</p><p>白隆澤觀察到，自去年同期至今，越南首府河內的房價翻了一倍，住房剛需使市中心租房成本不斷上漲，一套百平米的兩房租金已達 1000 美金，仍出現供不應求。</p><p>用地成本瘋漲之下，即使外資進入多年，當地產業鏈長期處於非完備狀態，重工業基礎薄弱使其當地供應能力較弱，對外部原材料需求頗大。</p><p>由於地理區位接近等原因，我國成為越南進口原材料的主要國家之一。據統計總局統計，2024 年前 7 個月，越南從我國進口額達 792 億美元，同比增長 34.9%，包含機械、設備等。</p><p>如今，將越南視為生產、出口集中地已漸成共識，但當各項成本攀升時，尋找下一個轉移的新目的地，成為家電製造企業的下一目標。</p><p>墨西哥，因與美國接壤且生產商品可享受零關税進入美國等因素，被 TCL、海信等企業相中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="676,322" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_ebf90e13ad67449c8481c621b0a9e77f@5932017_oswg38897oswg676oswg322_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">建設中的海信墨西哥蒙特雷產業園，圖源企業</p><p>早在 2004 年，TCL 已着手進入當地開展業務。其在墨西哥的工廠主要生產 55 和 65 寸以上大屏智能電視，2020 年實現量產，可覆蓋北美家庭對大屏電視的需求。</p><p>事實上，與彩電相比，近些年白電佈局更為活躍。這也與市場需求息息相關。中國家用電器協會根據聯合國貿易數據推算，2021 年美國冰箱、冷櫃的進口額達 104.6 億美元，其中自墨西哥進口這兩類產品合計 40.87 億美元，約佔總份額的 39.1%。</p><p>多項刺激下，跨國企業們都瞄準這一趨勢，在墨西哥佈局冰箱等製冷產線。海信已在當地工業園區建設冰箱、空調、廚電三個工廠；冰箱巨頭長虹美菱在墨西哥的產線已正式投產，其計劃在當地建設 3 條冰箱壓縮機產線，年產 600 萬台壓縮機。</p><p>中國企業加緊佈局的同時，嗅覺靈敏的歐美、韓國白電企業也重投墨西哥。2022 年德國博世公司宣佈在墨西哥東北部的蒙特雷投資建廠，生產面向北美的大容量冰箱；同年，三星宣佈投資 5 億美元擴建白電生產基地。</p><p>可見，墨西哥已成為家電企業緊鑼密鼓佈局的下一站，經過多年搭建，工業基礎漸趨完備。當越南稍顯擁擠之時，墨西哥或將承載中國家電製造企業走向全球中心的目標。</p><p>戰火已在墨西哥燃起，新一輪的競爭將在此展開。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發 | 安拿吉完成數千萬元融資，提供新能源車個性化充電服務方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2990926237428480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 08:53:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜韓永昌&nbsp;</p><p>編輯｜李勤</p><p>36 氪獲悉，近日，深圳市安拿吉科技有限公司（以下簡稱「安拿吉」）完成數千萬元 A 輪融資。本輪融資由創新工廠獨家投資，種子輪由南山資本獨家投資。</p><p>公司本輪融資資金將主要用於研發團隊的擴張，全面覆蓋充電全場景、全環節、全流程的託管式服務。</p><p>安拿吉成立於 2024 年 5 月，是一家以 AI 算法驅動的 SAAS 科技公司，致力於為新能源汽車用户提供智能化、全場景的充電服務。在短短四個月的時間內，這家公司便拿下了兩輪融資。</p><p>如今，充電行業已經從 1.0 的行業從無到有，2.0 的價格戰廝殺，進入充電服務取勝的 3.0 時代，充電行為將逐漸由人決策逐步走向車決策。安拿吉便從此入手。</p><p>據介紹，安拿吉自主研發了雲端調度 AI 模型，實現了車、樁數據的實時深度同步，可以對車與樁進行精準匹配與調度。其次，安拿吉還自主研發了車機端的小模型，通過學習車主的用車、行為、充電習慣，為用户提供最佳充電規劃。</p><p>目前，安拿吉已與多家頭部車企及樁企開展合作，實現充電行為的一鍵託管。在與主機廠合作方面，安拿吉研發了車機端小模型，模型將能夠根據車輛的行駛數據，提供更加個性化的服務。</p><p>據公司相關負責人介紹，車機模塊能與車機深度融合，用户僅需呼叫一句我要充電，車輛將自動選擇根據用户習慣的充電地點。</p><p>在與樁企的合作方面，安拿吉致力於推廣快充、超充的覆蓋率，公司結合車機端插件可以實現即插即充、無感支付、自動調度、智能推薦等功能。</p><p>安拿吉還寄希望於將充電與無人駕駛結合起來。該公司產品可以通過 AI 算法學習用户的行為習慣，提供最佳的充電路徑規劃，調動新能源汽車在用户空閒時通過無人駕駛進行自主充電。</p><p>此外，安拿吉的調度大模型，可以通過瞭解全域用户的充電需求，根據車輛的實際需求和充電設施的供電能力，制定出合理的充電計劃。</p><p>安拿吉相關負責人介紹説：「我們自研了能源一張網，需求端通過結合車主用户的實時電量狀態，實時同步全域車輛充電需求情況，供給端我們掌握合作樁企及電網的擁堵情況，調度端結合交通的擁擠程度、車主的個性化需求、車主的地點偏好等多方面因子，輸入我們的調度模型當中，實現精準的充電供需匹配。」</p><p>如今，對於充電網絡的鋪設，部分主機廠更傾向於自研，以此帶來更全面的配套能力。對此，上述負責人認為，「主機廠傾向於向自己的充電樁引流，但目前多數車企的該板塊業務並沒有產生正面的經濟效益，同時損失了用户的充電體驗，我們希望秉持着公平的態度，提升全域的充電效率，推動全行業向 EV 轉型。」</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜財政部同意銷燬 28 款即開型彩票；邁巴赫新車漏水車主回應；SpaceX 首次回收星艦成功</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2991577624570886?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 07:51:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>財政部同意銷燬 28 款即開型彩票，包括「六六順」等 28 款即開型福利彩票</strong></p><p>據財政部 10 月 12 日消息，財政部同意中國福利彩票發行管理中心採用粉碎方式銷燬已停止銷售的「六六順」等 28 款即開型福利彩票，共計 98.86 萬張，票面總值 1000.46 萬元。民政部和體育總局將監督銷燬工作，要求在 30 個工作日內完成，並在完成後 20 個工作日內報送銷燬情況報告。（財聯社）</p><p><strong>邁巴赫新車漏水車主回應經銷商聲明：通篇的敷衍解釋</strong></p><p>近日，一位邁巴赫車主反映他在購車 2 天后發現副駕駛 A 柱漏水，新車被拆了又拆，4S 店未找到故障原因。10 月 12 日，經銷商「奔馳蘇州元星」發聲明回應「邁巴赫漏水事件」。聲明稱，7 月 11 日，在客户授權同意情況下，對車輛相關位置進行輕度拆檢明確了滲水區域，為進一步鎖定滲水點，建議客户拆除條狀玻璃元件，客户強烈反對，拆檢維修停滯。邁巴赫經銷商稱無奈多次報警求助，最近一次進店現場溝通中，雙方並未就賠償方案達成一致。</p><p>10 月 13 日，邁巴赫漏水車車主發博回應「奔馳蘇州元星」的聲明，稱一個大品牌，發生這樣的問題，不對自己產品質量和傲慢的服務態度的道歉，卻是通篇的敷衍解釋。（新京報、國是直通車）</p><p><strong>SpaceX 首次回收星艦成功</strong></p><p>10 月 13 日，SpaceX 在第五次星艦試飛中成功利用發射塔架上的「筷子」機械臂，夾住了一級超重型火箭，完成了本次發射任務的一個重要目標。在星艦發射升空 2 分多鐘後，一級超重型火箭與星艦分離，開始返回。距離星艦發射 6 分多鐘後，第一級成功被髮射塔架上的「筷子」機械臂夾住。這是 SpaceX 第一次嘗試回收星艦的第一級。接下來，星艦第二級將繼續飛行，準備在印度洋受控濺落。（新浪財經）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>東北雨姐櫥窗已下架所有商品，消費者可要求東北雨姐退一賠三</strong></p><p>10 月 12 日，遼寧本溪縣市場監督管理局對「雨姐傳媒」作出處罰，網紅「東北雨姐」虛假宣傳，沒收違法所得和罰款共計 165 萬元；責令雨姐傳媒暫停經營限期整改，承擔相關法律責任。記者查看「東北雨姐」的平台賬號，發現商品櫥窗已下架所有商品。河南澤槿律師事務所主任付建認為，消費者可以要求「東北雨姐」退一賠三。（紅星新聞）&nbsp;</p><p><strong>中國股票基金單週流入資金近 400 億美元，連續第二週創歷史紀錄</strong></p><p>「10 月交易的第一週，流入中國股票基金的資金以火箭般的速度創下了歷史新高。」全球資金監測平台 EPFR 在最新一期的周度報告中這樣寫道。這是中國股票基金單週流入額連續第二週創下歷史紀錄。在截至 10 月 9 日的一週內，EPFR 跟蹤的所有新興市場股票基金淨流入 409 億美元，而這一趨勢由中國股票基金的資金流入所引領。中國股票市場見證了約 390 億美元的資金流入，再度創下歷史新高，其中包括境內投資者的 300 億美元和海外投資者的 90 億美元。（上海證券報）</p><p><strong>北大校友否認「聽泉鑑寶」是北大畢業生，聽泉鑑寶學校信息已更改</strong></p><p>近日，網紅博主「聽泉鑑寶」宣佈短暫停播引發關注。10 月 12 日，記者發現，賬號「聽泉鑑寶」的實名認證信息為丁祥栩，賬號的學校信息由此前的「北京大學」改為了「女子中學」。記者從北京大學考古文博學院的某位校友處獲悉，丁祥栩並非該院畢業生。（封面新聞）</p><p><strong>財政部副部長郭婷婷：2024 年國家獎學金獎勵名額將翻倍</strong></p><p>證券時報網訊，財政部副部長郭婷婷 10 月 12 日在國新辦新聞發佈會上表示，2024 年國家獎學金獎勵名額翻倍，本專科生國家獎學金名額從每年 6 萬人增加到 12 萬人，碩士生從 3.5 萬人增加到 7 萬人；提高本專科生獎勵標準，本專科生國家獎勵標準從每生每年 8000 元提高到 1 萬元。（證券時報）</p><p><strong>國家統計局：9 月份鮮菜價格上漲 22.9%</strong></p><p>9 月份，食品煙酒類價格同比上漲 2.3%，影響 CPI（居民消費價格指數）上漲約 0.66 個百分點。食品中，鮮菜價格上漲 22.9%，影響 CPI 上漲約 0.48 個百分點；鮮果價格上漲 6.7%，影響 CPI 上漲約 0.13 個百分點；畜肉類價格上漲 3.8%，影響 CPI 上漲約 0.12 個百分點，其中豬肉價格上漲 16.2%，影響 CPI 上漲約 0.21 個百分點；水產品價格上漲 2.0%，影響 CPI 上漲約 0.04 個百分點；蛋類價格下降 4.1%，影響 CPI 下降約 0.03 個百分點；糧食價格下降 0.7%，影響 CPI 下降約 0.01 個百分點。（證券時報）</p><p><strong>《黑神話：悟空》助力遊戲科學躋身 Steam 發行商收入榜前列，總收入超 10 億美元</strong></p><p>根據 Steam 統計數據平台 Gamalytic 的最新數據顯示，國內遊戲開發商遊戲科學成功躋身 Steam 頂尖發行商排行榜，位居第 12 名，超越了包括 CD Projekt Red、FromSoftware 和 Larian Studios 等知名公司。該排名基於 Steam 平台上的遊戲收入進行計算，數據顯示，遊戲科學的總收入已超過 10 億美元（約合 70.71 億元人民幣）。目前，遊戲科學在 Steam 上發行了兩款遊戲，分別是《戰爭藝術：赤潮（Art of War: Red Tides）》和《黑神話：悟空》，這兩款遊戲的平均收入達到了 5 億美元。《戰爭藝術：赤潮》於 2016 年 12 月作為免費遊戲推出，獲得玩家「特別好評」評價。(華爾街見聞）</p><p><strong>多隻基金宣佈提前結束募集期</strong></p><p>多隻基金宣佈提前結束募集期，在升温的行情裏，提前結募的產品中出現了不少權益類基金，除了 10 只 A500ETF 在發行端同台競技，還有匯添富紅利智選、華泰保興產業升級等主動權益類產品提前結募。（財聯社）</p><p><strong>三星電子遭遇寒冬，市值蒸發近 90 萬億韓元</strong></p><p>36 氪獲悉，韓國證券交易所發佈的數據顯示，從上月 3 月至本月 11 日，外資連續 23 個交易日拋售三星電子，總共賣出 10.6593 萬億韓元（約合人民幣 558 億元）。在此期間，三星電子股價從 7.44 萬韓元暴跌至 5.93 萬韓元，跌幅達 20.3%，市值從 444 萬億韓元降至 354 萬億韓元，蒸發近 90 萬億韓元。以月底為準，三星電子的外資持股比例從 8 月的 56.02% 降至 9 月的 53.75%，降幅為 2.27 個百分點。這是自 2004 年以來的最大降幅。</p><p><strong>岑浩輝高票當選澳門特區第六任行政長官人選</strong></p><p>澳門特區第六任行政長官選舉 10 月 13 日舉行。岑浩輝高票當選澳門特區第六任行政長官人選。(央視新聞)</p><p><strong>永輝超市：收到上海國際仲裁中心仲裁案受理通知</strong></p><p>36 氪獲悉，永輝超市公告稱，收到上海國際仲裁中心仲裁案受理通知，請求裁決大連御錦立即向公司支付剩餘股份轉讓價款人民幣 3,639,089,070.93 元，以及加速到期違約金人民幣 218,345,344.26 元。同時，請求裁決大連御錦立即向公司支付因本案支出的律師費人民幣 2,001,017.21 元。請求裁決王健林先生、孫喜雙先生、大連一方集團有限公司為前述剩餘股份轉讓價款、加速到期違約金及律師費合計人民幣 3,859,435,432.40 元承擔連帶保證責任。請求裁決被申請人承擔本案全部仲裁費用。鑑於案件尚未開庭審理，後續審理結果存在不確定性，因此對公司的影，響尚存在不確定性。</p><p><strong>2024 中國民營企業 500 強報告公佈，互聯網行業研發投入領先</strong></p><p>36 氪獲悉，全國工商聯 10 月 12 日發佈「2024 中國民營企業 500 強」榜單和《2024 中國民營企業 500 強調研分析報告》。報告顯示，今年共有 30 家民營企業 500 強入圍《財富》世界 500 強榜單。在研發投入榜單中，排名前三的企業分別為：華為、騰訊、阿里巴巴；互聯網公司佔據其中半壁江山，騰訊連續兩年蟬聯互聯網行業研發投入第一。騰訊 2023 年研發投入達到 640.78 億元，自 2018 年至今其研發投入累計超過 3000 億元。</p><p><strong>宗慶後卸任娃哈哈昌盛方便食品公司董事長職務</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，浙江娃哈哈昌盛方便食品有限公司發生多項工商變更，包括市場主體類型變更、高級管理人員備案等。此次變更後，宗慶後卸任董事長，祝麗丹接任李洋的法定代表人、經理職務，宗馥莉仍為該公司董事。&nbsp;</p><p><strong>韓國高端嬰幼兒輔食企業一產品細菌超標</strong></p><p>根據韓國食品醫藥品安全處 11 日發佈的最新消息，韓國一家知名高端嬰幼兒輔食企業旗下的一款產品出現細菌超標。韓國食品醫藥品安全處告知購買相關產品的消費者立即停止食用並退貨，同時要求京畿道金浦市迅速回收相關產品。值得注意的是，涉事企業已獲得韓國國家級食品安全管理認證。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>波音將裁員 17000 人，推遲首架 777X 飛機的交付</strong></p><p>波音公司首席執行官凱利·奧特伯格 11 日表示，將裁員 17000 人，佔其全球員工總數的 10%，將其 777X 飛機的首架交付推遲一年，並且預計其國防業務將出現大量新損失，因為為期一個月的罷工對公司財務造成了重創。奧特伯格在給員工的一封信中表示，在約 30000 名美國西海岸工人罷工導致其 737 MAX、767 和 777 飛機停產後，公司必須重新調整員工數量「以符合我們的財務現實」。（新浪財經）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>中國人工智能核心產業規模不斷提升，註冊用户超 6 億</strong></p><p>工業和信息化部總工程師趙志國：中國人工智能核心產業的規模在不斷提升，企業數量超過了 4500 家。完成備案並上線為公眾提供服務的生成式人工智能服務大模型近 200 個，註冊用户超過 6 億。（央視新聞）</p><p><strong>整理｜</strong> 何雨婷&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>柳井正批評低價電商、耐克要賣更多低價球鞋、Tom Ford 推出新香水｜品牌週報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2989899129580288?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-13 17:10:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>Big News</h2><h3><strong>柳井正批評低價電商，優衣庫大陸市場下半年營利雙降</strong></h3><p>優衣庫大陸的第四季度業績並沒有實現反轉。</p><p>根據業績報告，優衣庫大中華區在截止今年 8 月的前 12 個月內實現了 9.2% 的增長，其中，按當地貨幣計算，中國內地及香港市場錄得營收增長，但經營利潤有所下降，<strong>雖然上半財年銷售情況良好，但下半財年銷售情況因顧客消費意願不高、天氣不利、商品組合未能滿足顧客所需以及上財年同期比較基期高等原因而欠佳</strong>，錄得營收下降及經營利潤大幅縮減。不過，中國台灣市場錄得營收及經營利潤雙增長。全年大中華區的表現與第三季度基本一致。</p><p>優衣庫在業績報告提到，下半年將對大中華區進行事業改革，包括強化店鋪拆舊建新、品牌建設以及各個店鋪的經營等，例如根據不同地區的氣候和生活習慣，按地區改變商品構成進行銷售。得益於此，優衣庫樂觀地預測下一財年，中國市場也將實現營收和利潤的增長。</p><p>低價電商上的產品對優衣庫在中國乃至全球市場的發展產生影響，上一季度優衣庫大中華區 CEO 潘寧罕見承認，優衣庫正在國內受到低價產品衝擊。根據日經新聞網報道，柳井正在本次的記者會上對對低價電商進行了尖鋭的批評。他表示「雖然速度值得學習，但誰都能做到。從國際標準的水平和道德來看，（SHEIN 的做法）不是違法的嗎？不會長久的」。</p><p>其他市場情況，得益於折扣的控制和入境旅客的消費增長，優衣庫日本事業分部利潤和營收均增長，業績水平創歷來新高。</p><p>韓國、東南亞、印度及澳洲市場的全財年營收為 5405 億日元（同比增長 20.2%），經營利潤為 976 億日元（同比增長 24.8%）。</p><h3><strong>Nike 新 CEO：將關注「平價」和「跑步」市場</strong></h3><p>耐克正式向 On 昂跑們發起衝擊。</p><p>近日，耐克首席財務官 Matthew Friend 向媒體闡述了即將就任的新首席執行官的指導方針，探討了未來的兩大破局點：<strong>「跑步」</strong>以及<strong>「100 美元以下的市場」</strong>。</p><p>Matthew Friend 承認，耐克在四年多前退出跑步專業渠道並遭受市場損失後，"失去了在該渠道的份額"。他尤其點名了 On 昂跑和 HOKA 的崛起，&nbsp;"投資跑步專業渠道並與之建立聯繫的重要性遠不止於增加收入的商業影響，而是關乎跑步社區，"他説，意味着未來耐克不僅將推出更多專業跑鞋，還將在該領域推行更多營銷活動。</p><p>關於產品組合的變化，Matthew Friend 表示將削減一些曾經熱賣的鞋款產量，例如 Air Force 1、Air Jordan 1 和 Dunk，他認為，過度銷售所謂潮鞋已經讓消費者感到疲勞，他説，"我們正在積極轉變產品組合，"他補充説，"這種規模的捲土重來需要時間"。</p><p>這位首席財務官在今年早些時候強調了推出廉價產品的重要性——100 美元及以下的鞋款將成為耐克的關注重點。</p><p>針對更有韌性的中國市場，耐克於 11 日任命董煒擔任大中華區董事長兼 CEO，並擔任 ACG 品牌全球 CEO，ACG 是耐克旗下專業户外產品線，全稱 All Conditions Gear，即在所有條件、地點和地形下提供可靠保護和性能。</p><p>據時尚商業快訊數據，Nike 第一財季銷售額同比下跌 10% 至 115.9 億美元，略低於分析師預期的 116.5 億美元，淨利潤下跌 28% 至 10.5 億美元，毛利率提高 1.2 個百分點達到 45.4%，高於預期。</p><h3><strong>聯合利華高端美妝部門換帥，新掌門人美妝奢侈品行業經驗豐富</strong></h3><p>美妝業務始終不温不火的聯合利華要發力了。</p><p>日前聯合利華巨頭宣佈丹麥珠寶品牌潘多拉（Pandora）前首席營銷官兼全球業務部執行副總裁 Mary Carmen Gasco-Buisson，將接替今年 7 月離職的 Vasiliki Petrou，擔任集團高端美妝事業部門（Unilever Prestige）的首席執行官。</p><p>2015 年，在 Vasiliki Petrou 的主導下，聯合利華創立高端美妝業務部門，當時聯合利華以約 10 億美元價格收購了 Dermalogica 品牌，開啓高端美妝的佈局，以對陣手握 SKII 的寶潔。</p><p>之後的多年中，聯合利華接連多次收購高端美妝品牌豐富品牌陣容。最近兩年，高端美妝業務的增速都是聯合利華的財報亮點，2024 年上半年，聯合利華美容與健康業務成為增長最為迅猛的部門，同比增長 7.1%，超過集團營收增速。</p><p>目前聯合利華旗下的高端美妝部門包括 Paula’s Choice Dermalogica、Murad、Hourglass、Dollar Shave Club、A.H.C 和 Tatcha 等，涉及藥妝、奢華美容和專業彩妝等。</p><p>值得注意的是，今年 10 月聯合利華接連出售了 Ren 和 Kate Somerville 兩大品牌，理由是兩者長期業績不振。其中對 REN 的剝離更頗有代表性，意味着曾經風靡一時的純淨美妝理念的偃旗息鼓，REN 也曾利用 KOL 策略進入中國市場，但始終未見起色。</p><h2>營銷那些事兒</h2><h3><strong>lululemon 又叫你「一起好狀態」了，此外還發布了幸福指數報告</strong></h3><p>lululemon 在 10 月 10 日精神衞生日舉辦「一起好狀態」的主題活動，這已經品牌第四次舉辦這系列活動。本次活動的主題依舊是倡導社會關注心理健康，提升幸福感。</p><p>為了配合主題活動的進行，lululemon 還發布了一份《2024 年幸福感報告》，顯示中國大陸居民的幸福感指數繼續領跑全球，男性羣體的幸福感指數為 74 分，低於女性的 85 分。Gen Z 羣體的幸福感指數較去年增長 4 分達 73 分，但仍低於其他代際（80 分）。</p><p>這次 Lululemon 還聯手 Graphic Rewilding 在上海星美術館開園，Graphic Rewilding 是由 Lee Baker 和 Catherine Borowski 於 2021 年發起的藝術項目，這兩位來自英國的藝術家曾在紐約、倫敦和米蘭等全球大都市，合作帶來大規模、非常規、改變城市景觀的公共藝術作品，讓都市社區與自然重新建立聯結。</p><p>10 月 8 日到 13 日在上海的人們不妨預約，參加瑜伽、訓練、跑步、八段錦等運動課程。</p><h2>上新了，品牌</h2><h3><strong>Tom Ford 推出全新香型 Black Lacquer，也是濃烈木質味道</strong></h3><p>Tom Ford 終於在自家木質香系列中添一新成員，日前 Tom Ford 推出一款東方香型木質調香水，命名為 Black Lacquer，據香評網站 Frangrantica，該款香水前調是墨, 乙烯, 朗姆酒和黑胡椒; 中調是黑檀木, 欖香, 牡丹和杏; 基調是乳香。據品牌介紹，該款香水標誌現代香水的兩項獨特創新，創新之一在黑漆質感的瓶身，之二則是原創性地用上了馬卡薩 Makassar 黑檀木香調，馬卡薩是黑檀木也是烏木的一種，此款香水與 Tom Ford 經典的 Oud Wood 相呼應，適合秋冬季節使用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241013/v2_e6be2f48b1ee4181a23f36464b7f36cd@5922386_oswg253876oswg720oswg1080_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2>What‘s More</h2><h3><strong>波司登投資 Moose Knuckles</strong></h3><p>投資「小而美」的户外品牌看上去依舊是服飾大公司們緩解增長焦慮的良藥。近日，投資機構凱輝基金宣佈將攜手中國羽絨服品牌波司登，對加拿大高端羽絨外套品牌 Moose Knuckles 進行新一輪戰略投資。交易完成後，波司登將成為 Moose Knuckles 的關鍵投資者，而凱輝基金仍是 Moose Knuckles 的控股股東。目前，Moose Knuckles 已在全球超 30 個國家開展零售業務，共有 36 家門店，並通過 Harrods、Selfridges、Saks Fifth Avenue 和 Holt Renfrew 等知名零售商進行銷售。</p><h3><strong>LVMH 出售潮牌 Off-White</strong></h3><p>潮牌的頹勢仍在繼續，近期，法國奢侈品巨頭 LVMH 集團宣佈出售由已故 Louis Vuitton 前男裝創意總監 Virgil Abloh 創立的高端設計師潮牌 Off-White。此次交易的買家為品牌管理公司 Bluestar Alliance，具體交易條款暫未透露。與此同時，Off-White 位於杭州湖濱銀泰的中國最後一家專賣店也結束了四年的營業，宣告退出市場。</p><h3><strong>Kim Jones 結束「兼職」FENDI，將重心放在 DIOR</strong></h3><p>時尚界創意人士的變動仍在繼續。身兼 FENDI 女裝和 DIOR 男裝設計任務的 Kim Jones 日前宣佈結束在 FENDI 的職位，專注於 DIOR 設計總監的角色。Kim Jones 四年前開始擔任 FENDI 女裝和高級定製設計，但業界普遍認為 Kim Jones 在 DIOR 男裝的表現明顯優於 FENDI，與耐克和 Stone Island 的合作均出自他手。</p><h3><strong>歷峯甩賣 YNAP，昔日對手 Mytheresa 接盤</strong></h3><p>奢侈品集團正在集體甩掉垂類電商這個「燙手山芋」，繼開雲剝離 Fafartch 之後，歷峯集團近日宣佈將 YNAP 出售給德國奢侈品電商集團 Mytheresa，後者在過去一年營利雙增，與燒錢換規模的 Fafartch 形成鮮明對比。收購完成後，Mytheresa 將形成一個擁有三個獨特的電商平台的集團，包括：MYTHERESA、NET-A-PORTER 和 MR PORTER。Mytheresa 還將折扣電商業務（包括 YOOX 和 THE OUTNET）從奢侈品部門中分離出來，以搭建更簡單、高效的運營模式，進而推動營收增長，提高盈利能力。歷峯集團預計將為此次交易減計約 13 億歐元的 YNAP 淨資產損失。</p><p>參考資料：Hypebeast、時尚商業快訊、華麗志等</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>自學 2 個月速成，塔羅成了年輕人的「穩賺」副業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2989375535917314?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-13 09:30:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_1bdb04751ce2444cb5f8d8f537e9f438@5624726_oswg916696oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>「戀愛腦」養活半個玄學圈</strong></h2><p>人流竄動的北京集市上，塔羅師是最不愁生意的。永遠被三五人包圍，有穩定的客流和營收。&nbsp;</p><p>今年 3 月逛集市時，春曉一眼就被「塔羅測算」的招牌吸引了過去。&nbsp;</p><p>「請幫我算算財運。」這是 2024 年她最關心的問題。她在房地產行業做了 3 年，今年是行情最差的一年，人心惶惶。&nbsp;</p><p>塔羅師在印着生命之樹的深紫色絨布上熟練操作起來，搓麻一般洗好了牌，抽出 3 張為她逐一解釋。具體的牌她已記不清了，只記得塔羅師叮囑她，今年財運不佳，最好節省開銷，但明年會有人給她一筆錢。&nbsp;</p><p><strong>「我就覺得很有意思，她怎麼能算出明年就有人給我錢呢？」</strong></p><p>春曉燃起了對塔羅牌的興趣。在 B 站和 Youtube 上，她查了幾個塔羅牌自學攻略視頻，從基本牌意學起。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="593,348" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_e244fcd93cf04b73b425800254da0a41@5624726_oswg38759oswg593oswg348_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">一些自學塔羅教材&nbsp;</p><p>塔羅牌理解起來難度並不大——一套 78 張牌，22 張「大阿卡納牌」（從 0 號愚者到 21 號世界）含義較為豐富，4 組「小阿卡納牌」（「權杖、聖盃、寶劍、星幣」，分別由數字 1-10 及 4 張宮廷牌組成）稍簡單些，代表更日常和細節的內容。&nbsp;</p><p>瞭解每一張牌後，春曉再進階學習不同的牌陣，以及牌型的解法可能性。<strong>這樣過去 1 個月，她就可以出來試着幫人解牌了。</strong></p><p>她想先練練手，在小紅書上發佈了一個免費幫人解塔羅的帖子。很快，這一條帖子下面就有 100 多條評論，80% 都是戀愛相關的問題：「他對我還有感情嗎？」「斷聯了，他還會來找我嗎？」「我們還會複合嗎？」……&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="843,852" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_631b852abb5a419b95059d83cb0fea2d@5624726_oswg427684oswg843oswg852_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">春曉在評論區的回覆&nbsp;</p><p>春曉一一回復了評論，接着又收到很多姐妹的二次發問。比如，一位姐妹問：「他對我的看法？」</p><p>「他覺得你是小富足的很穩定的女生。」</p><p>「那他現在心裏是怎麼想的？」</p><p>「這是另一個問題了。可以絲。（私信）」&nbsp;</p><p>問起情感狀況，女生們的問題簡直源源不斷。&nbsp;</p><p>很快，她就走到了私信約個性化占卜這一步，自然也能開始收費了。原本出於興趣學習塔羅，春曉卻意外發現，<strong>這似乎是一個很好的副業機會。在眾多玄學領域裏，塔羅似乎是受眾面最廣，最受大家認可的。</strong></p><p>她研究了一下市面上塔羅測算的營銷模式：在抖音、B 站、小紅書等社交媒體平台有許多大眾占卜視頻，模式多為——塔羅師選定 3 個指示物（可以是任意飾品、擺件、圖案），讓觀眾感應其中的能量，選擇自己心儀的一組看對應牌面解析。&nbsp;</p><p>大眾占卜裏通常會羅列許多信息，覆蓋學業、事業、感情等等，再從現狀到未來抽絲剝繭，面面俱到。博主會在開頭註明一句：<strong>「大眾占卜看的人多，能量很雜，信息並不一定一一對應，請選取符合自己的信息」。</strong>言外之意，有需要，也可以約個性化定製占卜。&nbsp;</p><p>看過幾條大眾占卜視頻後，我也試着加入了幾個塔羅粉絲羣，很快就有人來發來私信：「你可以去找一個師傅看看。我那時候是找了一個看緣分的師傅幫忙符合的，放不下的話可以去找一個，説不定能幫到你呢。」&nbsp;</p><p>前提是我沒有公開發布任何個人信息。收到這樣的私信，<strong>對方似乎默認，加入粉絲羣、進一步尋求定製服務的用户都是為感情而來。</strong></p><p>圈內有一種説法叫<strong>「戀愛腦養活了半個玄學圈」</strong>，有 2 年全職塔羅師經驗的山爪爪告訴「後浪研究所」。&nbsp;</p><p>自從轉行塔羅師以來，她在 B 站積累了近 3 萬粉絲。2022 年 11 月，她發佈的第一個大眾占卜視頻就迅速達成 1 萬多播放量，題目是：《幫你放下執念很深的人》。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="401,311" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_11f925d698774c51b778c7ff78d82b4e@5624726_oswg118851oswg401oswg311_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「山爪爪」賬號中播放量最高的塔羅牌大眾占卜視頻&nbsp;</p><p>情感話題是剛需。尤其在玄學領域，塔羅又是公認的「學習門檻低」，很多人誤解為它的核心就是看圖説話，只要理解基本牌意，完全外行的人也能説上個 10 幾分鐘。「你試試就知道它學起來真的不難，感興趣你也可以學。」山爪爪説。&nbsp;</p><p>但這一行「上手容易精通難」，非常需要積累經驗。「因為塔羅只是一個工具，它沒有精準的指向。<strong>難點在於你要用這樣一套簡單的模型去理解這個世間所有複雜的事情，在浩瀚的海洋中挑選出比較精準的東西提供給客户。</strong>」&nbsp;</p><p>這就需要塔羅師自己去積攢案例，或從個人經歷出發，來幫被測者完成這個匹配。</p><p>初期，山爪爪也是 88 元一個問題，以這種「大學生都能負擔得起」的定價來實踐積累經驗。後來價格逐漸漲到 128 元一個問題，預計每次解答 20 分鐘左右。&nbsp;</p><p>但很快有些客户質疑她的定價有點低了，<strong>128 元的價格會讓他們覺得，「這個人是不是不準啊？」</strong>所以她「被迫抬價」到 200 元一次。&nbsp;</p><h2><strong>適閤中國寶寶的心理疏導</strong></h2><p>想在網上篩選出一位靠譜的塔羅師是非常困難的。畢竟現在的塔羅市場，有的初學者可能只學了 1-2 個月，就敢用同樣的價格出來接單。這行不存在業界公認的證書，結果顯然，大忽悠也是越來越多了。&nbsp;</p><p>但怎樣才算是被騙？在玄學領域，這個問題很難回答。&nbsp;</p><p><strong>最粗淺的理解是，「不準」就是被騙。然而，一位塔羅師給出的答案算不算準，大多時候都取決於顧客的主觀感受。</strong></p><p>洛洛曾圍觀過一場朋友和塔羅師的「辯論」。她的朋友是一位玄學愛好者，有事沒事先「算一算」，相當於一種生活中的餘興活動。當時她正準備入職一家新公司，實際已經確定會去，並且接觸了團隊成員，相處得都很不錯。&nbsp;</p><p>為了印證判斷，這位朋友找到線下塔羅師測自己在公司的發展，得出的結果卻是很差的。朋友急了，一再和塔羅師解釋這家公司氛圍有多好，塔羅師卻説牌面就是這樣——<strong>如果你覺得不對，那一定是你瞭解得還不夠全面，我看到的是更遠的未來。</strong></p><p>朋友本來一口咬定塔羅師不準，在對方一步步的拆解下，也開始換位思考——有沒有可能存在什麼沒關注到的問題？這份工作還可能有哪些隱患？&nbsp;</p><p>神奇的是，一開始互不認可的兩人，竟然在一番口角後達成共識：這份工作可以去，但很可能會在人際關係上出問題。&nbsp;</p><p>在洛洛看來，她的朋友最終還是否定了自己的判斷，站在了塔羅師那一邊，「作為旁觀者我覺得特別妙的一點是，<strong>塔羅師是你生活中少有的，就算堅定站在你對立面，你也不會這麼反感的角色。你甚至會覺得他好專業，他沒有被你現實層面的事情動搖。</strong>所以你就不會那麼想和他吵架，甚至會有點懷疑自己。」&nbsp;</p><p>最後那位朋友做了一段時間還是離職了。洛洛想，「但是你説，工作可不都是這樣的嗎？一開始很順利，但有可能會離開。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="423,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_4a2f7d75e2ef471bb2b4dde73fa8592d@5624726_oswg322950oswg423oswg423_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源 pixabay&nbsp;</p><p><strong>比起預測未來，這更像一種自我預期或暗示。而塔羅還有一層神秘學的面紗，維持了一種諮詢師和客户的和諧。</strong></p><p>在朋友的帶動下，洛洛也找塔羅師測過好幾次。她得出一個有趣的結論，大部分時間的線下塔羅測算好像都挺靈的——她算過不少感情問題，並且每次都是在心裏十拿九穩時去找塔羅師驗證，對方還都説得八九不離十。&nbsp;</p><p>唯一讓她覺得很不準的幾次就是在線上。她支付了 80 元的費用，測的也是二選一的工作 offer 去哪裏，塔羅師説出了和預期相反的答案。還有一次是旅行，塔羅師堅定地説結果非常不好，導致她的朋友直接取消了旅行，讓她計劃泡湯。&nbsp;</p><p>「我覺得他們很會察言觀色，比如説一些微表情，就是我一皺眉，他就會突然轉換他的措辭。線上他就觀察不到位，只能單向輸出，發大段的語音給你，你們倆是沒有溝通的。」洛洛告訴「後浪研究所」。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="751,385" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_24d439ac36c446beb7af3ceb14497c61@5624726_oswg39639oswg751oswg385_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">洛洛找塔羅師線上測算時對方拍攝的牌面&nbsp;</p><p>在轉行塔羅師之前，山爪爪做的是諮詢行業，<strong>她承認塔羅和心理諮詢確實很像，「你可以理解為一種很適閤中國寶寶的心理諮詢」。</strong></p><p>從流程上看，第一步都是明確來訪者的問題。很多來訪者找到塔羅師時心裏是很迷茫的，塔羅師需要引導他説出真正的困惑，和他建立信任。「需要有一定情商和説話技巧，客户首先要喜歡你。你説話不能是咄咄逼人、或者是居高臨下道德綁架似的。」&nbsp;</p><p>來這裏的一些客户和山爪��講過自己「被騙」的經歷。他們曾找到某些塔羅博主做私人占卜，對方可能就推了幾張牌，簡單和他交代了 5 分鐘左右結論就完事了。&nbsp;</p><p><strong>這種「被騙感」，更多是因為服務上讓人不太舒服。客户覺得對方沒有給到自己相應的預期反饋——在給到他們一個「精確」的預言之前，更重要的是先成為一個合格的傾聽者和陪伴者。</strong></p><p>春曉對此深有共鳴，尤其是找她做私佔的「戀愛腦」網友們，基本都會花一半一半的時間描述自己和 crush/對象/前任產生的矛盾問題，有時她們甚至並不在乎每張牌的含義，也不在乎塔羅師具體説了什麼。&nbsp;</p><p>她們只是很迷茫、很迫切地需要春曉提供一些情緒上的安慰。&nbsp;</p><p>我問，「那如果對方不想透露真實情況，你要怎麼引導呢？」</p><p>「沒有，她們都很願意説，她們缺人聊。」</p><p>「這不是和戀愛博主的直播間連麥一樣嗎？」</p><p>「你怎麼知道她們沒去呢？」春曉反問我，「這就是同一批人啊。」&nbsp;</p><h2><strong>塔羅師會有倫理嗎？</strong></h2><p>放大塔羅牌的負面解讀——這是學齡僅 3 個月的春曉，應對大部分諮詢感情問題的客户時，運用得輕車熟路的方法論。&nbsp;</p><p>學習塔羅後她發現，在 78 張牌裏，關於感情問題，只有差不多 5 張是明顯非常積極的。至於其他牌型，含義都是一半一半，可正可負。&nbsp;</p><p>她舉了個例子，愚者這張牌大方向的含義是一段新的征途，正向可以解讀為一個人是輕鬆的、無知無畏的狀態，沒有負擔；反向也可以説，這個人沒有做好太多規劃，還處在一個初期的、迷茫懵懂的狀態。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="393,661" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_5cc06dc10b244493943849eda06de721@5624726_oswg497678oswg393oswg661_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「愚者」牌面&nbsp;</p><p>「但我覺得大多數來算的人，肯定她對這個東西不自信，對吧？肯定多少有點問題。」春曉説。&nbsp;</p><p><strong>依據這條先入為主的判斷，通常她的解讀都不會太正向，而是會放大塔羅牌所指引的、存在問題的部分。</strong></p><p>一次春曉為一個小紅書網友解牌，對方想知道喜歡的人現在對自己是什麼態度。女孩花了很長時間講述自己是如何積極主動地追求這個男生，經常買一點餅乾奶茶送給他，但放暑假的一個月裏，男生都沒有主動找過她。&nbsp;</p><p>春曉心想，「這還用算嗎？我都能直接告訴她了好吧？」&nbsp;</p><p>她抽到了三張中性偏負面的牌，但春曉解讀時把 10% 的負面含義放大到 40%。她很清楚自己上摻雜了主觀判斷了，<strong>但她心裏還是覺得，不能鼓勵人家繼續投入更深。結果自然，這位客户覺得她算得實在太準了。</strong></p><p>這種先入為主的負面解讀百試不爽，「其實你自己內心是最瞭解的，如果你自己內心都無法確定他是不是喜歡你，那就説明這個感情關係確實不太牢靠，你還要寄希望於一些外物。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,712" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_202cdc90df1e431e8c54402c7971644b@5624726_oswg1011201oswg1080oswg712_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">春曉做的線下占卜&nbsp;</p><p><strong>塔羅牌的解法，投射的其實是塔羅師自己的內心。</strong></p><p>在朋友的帶動下，洛洛也學習了一陣塔羅。她發現當她試着為自己抽牌占卜時，雖然牌意都是一半對一半，但有時即便抽出陽光的牌面，她也會不自覺地往負面方向理解。&nbsp;</p><p>「這就是一種潛意識的投射，説明我最近狀態其實並不好，而我的解讀方向也能説明我為什麼會出現這個狀態。」洛洛説。&nbsp;</p><p>就像春曉，她很明確知道自己不是一個所謂的「戀愛腦」，也不希望被測者在感情上投入太多精力，在解牌時也就會更偏負面。有部分客户恰恰是抱着「想被打醒」的態度來的。但也有一些客户，她們更想聽到一些積極的東西，不止是安慰劑，她們還想要更具體的建議，「告訴我應該怎麼做」。&nbsp;</p><p>説到底，塔羅還是樁「雙向奔赴」的買賣。關鍵在於這位塔羅師是否能匹配上客户的潛意識需求。&nbsp;</p><p><strong>令人擔憂的是，塔羅師正在承擔心理疏導的職能，卻並不具備規範的倫理。</strong></p><p>比如，心理諮詢師明確知道自己只能通過引導、詢問和建立信任關係，來讓客户自我覺察，而不能直接給出建議和決策方向。那麼，塔羅師能不能給客户精準的建議？能不能幫客户做決定？&nbsp;</p><p>「後浪研究所」訪談的 3 位塔羅師對此回覆都不統一。有人説，通過塔羅牌可以占卜出具體的方法，比如<strong>「如何追回一個人」</strong>；也有人説，她最頭疼的諮詢問題就是<strong>「如何讓一個人愛上我」</strong>，因為塔羅沒辦法提供這種建議。&nbsp;</p><p>一些塔羅師認為占卜的作用就是幫客户趨吉避兇，不能逆天改命；但也有人覺得，塔羅牌是要幫客户看清自己，從而做出調整，實實在在解決問題。&nbsp;</p><p><strong>不光塔羅師，來諮詢的客户也沒有統一的認知。</strong></p><p>為了避免日後糾紛，山爪爪在每次諮詢前都會給客户發一長段話解釋：「我會告訴他們，我只是給他們提供一些建議，但是生活還是需要他們自己去努力，我不會在諮詢的過程中去兜售其他產品，我只是出賣了我的時間，然後問他們是否能夠接受。」&nbsp;</p><p>雖然塔羅類似披皮的心理諮詢，玄學的神秘面紗還是給詐騙分子留了很多牟利空間，有些塔羅師利用點許願蠟燭、做魔法儀式、推銷水晶手鍊等附加服務收取高額費用，單項在幾百元到幾千元不等。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="854,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_b4bd4baaa81c4396af2eb1dcbb5c60c0@5624726_oswg874808oswg854oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源 pixabay&nbsp;</p><p>市面上的塔羅服務真假難辨。許多網友在社交媒體上總結分辨塔羅騙局的方法，比如出現以下情況，很可能是騙局：&nbsp;</p><p>1、抽牌過程隨意，甚至不問你有什麼具體的問題；</p><p>2、能看出具體時間會發生什麼事；</p><p>3、説百分百一定會有個什麼結果；</p><p>4、問你具體的名字或生日；</p><p>5、除占卜業務外推銷蠟燭、儀式等附加服務，一定要謹慎。&nbsp;</p><p>在玄學熱之下，多數年輕人也只是把塔羅當做一次付費心靈按摩。<strong>「花個幾百塊錢諮詢，類似於我請朋友吃了頓飯，讓他聽我説説煩惱，效果是一樣的。」</strong>山爪爪説。&nbsp;</p><p>這也是有人遇到一些説不出口的問題不會直接找朋友或家人溝通、更想找塔羅師的原因。但無論如何，塔羅只是喚醒潛意識的一種工具，真正的生活還是要靠自己經營。&nbsp;</p><p>（文中春曉、洛洛為化名）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/eE0Qh8TYEy9hmWXYgSDzqg">「後浪研究所」</a>，作者：許嘉婧、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>繼續狙擊英偉達， AMD 子彈已上膛丨焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2988990483261702?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-13 09:29:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>10 月 10 日，一年一度的 Advancing AI 大會上，美國芯片巨頭 AMD 發佈了一系列重磅的芯片產品更新，覆蓋 AI PC 的處理器、EPYC 處理器、DPU 等等。</p><p>在英偉達最新的 Blackwell 芯片面臨交付困境的當下，AMD 最新的 GPU 產品系列（AMD Instinct MI325X）將如何出牌，直接關係到 AMD 的未來，自然成為各界的關注焦點。</p><p>在參數上猛追英偉達，是 AMD MI 系列一以貫之的打法，此次的 AMD Instinct MI325X 芯片也不例外，選擇緊密對標英偉達上一代芯片產品 H200。</p><p>不過，好消息是，從產品信息來看，AMD 如今逐漸找到了差異化競爭的策略——AMD 這款產品逐漸<strong>把精力都放在了提升內存、推理能力上</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1278,798" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241013/v2_d8578dddd6a741a9bd8b524a50a46d2e@1199336245_oswg614364oswg1278oswg798_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;AMD 董事會主席及首席執行官蘇姿豐發佈 AMD Instinct MI325X 系列芯片</p><p>首先，AMD Instinct MI325X 上配備了 256GB 的 HBM3E 高帶寬內存，提供了 6TB/s 的內存帶寬——參數上比英偉達 H200 大許多（H200 分別是 141G、4.8TB/s）。</p><p>其次，儘管 AMD 這款產品在 FP16（16 位浮點數）上的算力沒有英偉達那麼強，但推理能力卻比英偉達 H200 整體高出 20%-40%。</p><p>重倉推理，不失為一項明智之舉。一位行業人士向 36 氪表示，今年算力中心的一大趨勢是，隨着部分大模型廠商逐漸放下預訓練，<strong>推理和模型微調的訴求增加。</strong></p><p>「某算力中心客户，去年預訓練和推理的比例是 7:3，今年完全反過來了」。下游大模型、應用廠商的需求變化，上游芯片廠商更需要及時做好策略轉向。</p><p>不過，只有單芯片的差異化競爭是遠遠不夠的。AMD 此次也<strong>從體系化入手，彌補在連接、軟件生態上的短板。</strong>而這也正是英偉達的壁壘最高處。</p><p>英偉達產品的一大優勢是，依靠 NV-Link，使得多個單芯片連接起來之後依舊強大，不因芯片互聯傳遞而折損算力。而此次，AMD 則<strong>依靠他們的 Infinity Fabric 互連技術</strong>，使得多卡的效果比單兵作戰更強。</p><p>據介紹，當 8 張 AMD Instinct MI325X 搭配在一起時，相比於同樣數量級的英偉達（即 H200 HGX），內存是其 1.8 倍、內存帶寬是其 1.3 倍、算力更是其 1.3 倍。</p><p><strong>在軟件生態方面，AMD 也持續補短板。</strong>AMD 的軟件平台 ROCm 通過持續調教、以及與多個 AI 開發平台深度合作，不僅不會拖後腿，反而提升了整體效率。</p><p>經過 AMD 方面的實測，當跑 Meta Llama-2 模型時，AMD MI325X 單卡在 ROCm 的加持下，訓練效率超過了英偉達 H200。而若用 AMD 的 8 卡集羣跑，訓練效率仍也與 H200 HGX 相當。</p><p>在此前的台北電腦展上，AMD 董事會主席及首席執行官蘇姿豐已經明確，GPU 產品節奏向英偉達看齊，要<strong>「一年一更新</strong>」。AMD 除了發佈 Instinct MI325X 系列之外，也順便透露了未來產品的情況——</p><p>據其介紹，AMD 下一代芯片 Instinct MI350 系列將在明年下半年推出，同樣<strong>延續了這一代的產品邏輯，</strong>推理性能將有 35 倍提升、提供 288GB 的 HBM3E 內存，峯值算力提升 1.8 倍，與英偉達 B200 的算力持平。</p><p>在逐漸明確了產品打法、發佈節奏後，AMD 2024 年在數據中心領域大有高歌猛進趨勢。</p><p>蘇姿豐此前透露，AMD 已經拿下了上百家 AI 客户和 OEM 廠商的訂單。其在數據中心服務器的份額，也從早前可憐的個位數，上升到如今的 30% 左右。</p><p>財報數據正是最好的説明。7 月份，AMD 方面公佈的信息顯示，今年第二季度的數據中心業務收入達到了 28 億美元，雖然相比於英偉達，數據還有很大差距（226 億美元），但同比大增 115%，也<strong>是 AMD 所有業務中增速最快的一項</strong>。</p><p>AMD 在數據中心領域的突圍，其實是多項因素的綜合作用——除了 AMD 上一代產品（MI300 系列）找對了打法，<strong>成為 AMD 有史以來的爆款產品之外，還要疊加</strong>智算中心市場整體的大爆發，以及一絲對手失誤的因素。</p><p>在去年一整年，英偉達的 GPU 產品受困於產能，交貨週期達到驚人的 8-11 個月。供應問題，直到 2024 年第一季度才有所緩解，但客户依舊需要等待漫長的 3 個月。</p><p>而好景不長，當英偉達的 H 系列今年終於順利進入出貨高峯後，其最新的 Blackwell 系列芯片產品又陷入新一輪交付難題。</p><p>綜合多方信息顯示，英偉達原定於今年三季度排產的全新 Blackwell 系列芯片，因為芯片設計缺陷，導致穩定性不足，又遇到供應鏈封裝良率不高等原因，整體往後又推遲了一個季度。</p><p><strong>當對手持續受困於生產、設計難題，AMD 的產品自然成為彌補算力缺口的一項最佳選擇。</strong></p><p>不過，英偉達也擔心錯失市場機遇，把蛋糕拱手讓人，也在努力擺脱延期的陰霾。</p><p>在 AMD 大會的同期，摩根士丹利為英偉達辦了一場為期三天的非交易路演。路演上着重向投資人傳遞的信息是——Blackwell 的難題已經解決， 需求大熱，英偉達「<strong>已經把未來一年內的芯片全部賣光</strong>」。</p><p>黃仁勳此前也多次在公開場合暗示這一點，提示「這顆芯片正是每個客户都想擁有最多的產品，大家都想當第一個收到貨的人」。</p><p>對於 AMD 來説，這可能算不上是好消息。隨着對手產能的陰霾散去，幸運的是，AMD 也逐漸找到適合自己的競爭節奏。2025 年，兩家芯片巨頭，在 GPU 領域又再一次迴歸正面戰場，這才是考驗雙方真正綜合實力的關鍵一年。</p><p>延伸閲讀：</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2987600418300418">《AMD 發佈鋭龍 AI PRO 300&nbsp;系列移動商用處理器，為 AI PC「再添把火」&nbsp;|&nbsp;最前線》</a></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_a9966a40e96e4848b54916559ac6368e@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>聽説了嗎？他也在搞 AI 眼鏡了丨焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2970563884109831?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-13 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>「為了去這家巨頭搞 AI 眼鏡，有位‘大牛’連之前創業的公司都不做了。」&nbsp;</p><p>多位投資行業人士向 36 氪表示，國內某大模型行業領軍人物，近日加入了國內一家 AI 巨頭，進行 AI 眼鏡等硬件業務的探索——為此，這位大牛還放棄了自己原本的創業計劃。</p><p>2024 年，大模型的火延續到了硬件，AI 眼鏡，成了最熱門的創業品類。</p><p>一位產業人士告訴 36 氪，今年<strong>國內至少有 50 個新、老團隊在搞 AI 眼鏡——包括搞充電器的、耳機的、出海的、大廠高 P 背景的……</strong></p><p>AI 眼鏡的這把火源自扎克伯格。2024 年，Meta 與 Ray-Ban 合作的 AI 眼鏡，成為最炙手可熱的 AI 硬件，年出貨量預計超過兩百萬台——這意味着，AI 眼鏡作為新的硬件品類，邁過了關鍵的出貨量生死線。</p><p>「<strong>國內的公司，基本都想抄 RayBan 的作業</strong>」，前述行業人士表示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1974,1106" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_3f0d8618f4ef40849892d26bb8559c76@1199336245_oswg1094044oswg1974oswg1106_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ray-Ban Meta 圖源官方</p><p>36 氪梳理發現，2024 年的 AI 眼鏡創業潮中，<strong>大致可以分為三批人馬</strong>。</p><p>第一批，是各大互聯網巨頭、硬件公司出走的中高層。比如，堅果前 CPO 王驍逸、美團自動配送部算法負責人劉博聰，據 36 氪瞭解，還有來自字節、阿里、Anker 等廠商的中層。</p><p>第二批，是一眾 AR 眼鏡廠商<strong>。</strong></p><p>36 氪觀察到，2024 年以來，大多數 AR 眼鏡廠商都開啓了 AI 眼鏡的品類。</p><p>比如，小米生態鏈企業「蜂巢科技」近期推出了售價僅為 699 元的 AI 眼鏡，藉助大模型能力，主打 AI 信息提示功能。羅永浩的 AR 項目「細紅線」，也正籌備全新 AI 眼鏡品類。</p><p>另外，「雷鳥創新」、「致敬未知」、「光粒」等 AR 眼鏡廠商，都處於產品探索的階段，已有相關 AI 眼鏡專利傳出，或是直接找傳統眼鏡大廠合資全新的公司，押注 AI 眼鏡方向。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1714,818" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_ad97b622c04247aeb2dcfe623a30ec66@1199336245_oswg360607oswg1714oswg818_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">近期湧現 AI 眼鏡產品、項目梳理，36 氪製圖</p><p>從 AR「改道」AI 後，AR 眼鏡廠商們幾乎殊途同歸——不約而同拿掉了光學顯示的部分。而這正是 AR 上成本高、難度大、影響用户體驗的部分。</p><p>「奧本海默造原子彈就花了十個億，而全球 AR 行業過去的投入，足夠造十個原子彈，卻還是沒有讓它走向用户視野」，某位眼鏡廠商創始人向 36 氪坦言，<strong>「AR 眼鏡行業像是珠穆朗瑪峯，而原來大家總以為是香山，遠比大家想象的難得多」。</strong></p><p>AI 眼鏡賽道也不全是小創業公司，第三波主力軍是手機、互聯網大廠。</p><p>比如，華為在今年年初發布了一款新的 AI 眼鏡產品，用上了盤古 AI 大模型和小藝語音助手。另外，36 氪瞭解到，<strong>小米、榮耀都有 AI 眼鏡的籌備計劃，</strong>vivo 方面也向 36 氪方面表示<strong>，2025 年預計有智能眼鏡的發佈計劃。</strong></p><p>對於 AI 硬件興趣不低的還有字節跳動。36 氪瞭解到，除了 Pico 團隊着手研究 AI 眼鏡品類，<strong>字節內部還開啓了全新的眼鏡項目。</strong></p><p>不管是全新創業團隊入局，還是硬件廠商開疆拓土，亦是大廠們戰略性佈局，大家瞄準 AI 眼鏡，也是在搶奪 AI 終端入口的機會。</p><p>「今天，<strong>你已經不用去驗證 AI 眼鏡的 PMF</strong>（36 氪注：Product Market Fit，即產品和市場最佳契合點），扎克伯格已經幫你回答了」，一位行業人士表示。</p><p>如果瞭解 Ray-Ban 爆賣的邏輯，就明白大家為什麼願意為 AI 眼鏡買單。</p><p>市面上已經推出的 AI 眼鏡，產品可以拆解為：普通眼鏡模塊、鏡腿上的耳機模塊、眼鏡上的攝像頭（但大部分廠商選擇將這一模塊去掉）、AI 模塊。</p><p>不過，當下一個略顯悲觀的事實是，多位硬件行業人士經過市場調研發現，目前的 AI，還沒有成為驅動用户購買硬件的第一要素——在眼鏡上，AI 的功能集中在信息提示、翻譯、智能拍攝、導覽等場景上。</p><p><strong>這些 AI 功能，稱不上解決用户痛點，相比於手機，還沒有發揮出太強不可替代性</strong>。</p><p>一位行業人士向 36 氪坦言，買 Ray-Ban AI 眼鏡的大部分消費者，首先是為 Ray-Ban 眼鏡品牌買單，其次是為眼鏡裏的耳機消費，最後才是順帶體驗下 Meta AI 的魅力。</p><p>關鍵是，這些你只需要支付 299 美金，與普通眼鏡無異。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1994,952" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_b97d76d2871a4609b34812e4dd964725@1199336245_oswg2573647oswg1994oswg952_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ray-Ban Meta 發佈會展示的 AI 場景，包括景點介紹、文字翻譯等。</p><p>而在國內，要拼湊出一副中規中矩的 AI 眼鏡，不難。</p><p>不管是耳機還是眼鏡，國內供應鏈技術、硬件效率、成本控制能力遠比硅谷更強。在淘寶上輸入「AI 智能音頻眼鏡」，最低只需要 50 元就可以入手一副。</p><p>軟件方面，大模型價格門檻、技術難題已經大大降低。多位行業人士稱，今年大模型公司為了落地，給了硬件公司極低的價格。「一次調用的成本，降至一分錢以下」。</p><p>但扎克伯格的奇蹟，並不好復刻。</p><p><strong>AI 眼鏡創業的終極大考，其實在於產品定義——如何基於用户洞察，</strong>將 AI 的基礎能力，與眼鏡硬件做好整合，讓 AI 眼鏡上的 AI 功能「更有用」。</p><p>這其實也是扎克伯格都還沒有完全解答的問題，但他能借着 Ray-Ban 強大的品牌號召力、巧妙的定價策略、以及眼鏡和耳機的產品組合，暫時解決了這個難題。</p><p>至於長遠，扎克伯格曾説，在使用 AI 眼鏡時，「我們雖然不會扔掉手機，但未來我們會慢慢用眼鏡做更多的事情，更多把手機放在口袋裏。」</p><p>國內的廠商，要想超越 Ray-Ban，還需要有更多的巧思。</p><p>儘管「百鏡大戰」還沒開始，行業已漸有大浪淘沙的勢頭。36 氪瞭解到，最近兩年這波全新的 AI 眼鏡創業公司，大部分處於產品驗證的階段，<strong>但當中已經有公司提前退場，還有的面臨聯創出走、融資難等困境。</strong></p><p>「<strong>或許最晚明年中旬，會洗掉一波創業者和產品</strong>」，多位從業者判斷。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241010/v2_9b0d411a146c4e93973072ed1b8ffe8c@1199336245_oswg156097oswg2360oswg751_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241010/v2_08b443a0aa3349f291166e9e474c0ced@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克希望大家相信特斯拉，寶馬發佈限量版敞篷跑車 ｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2989239325681921?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 17:33:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>伊隆·馬斯克希望大家相信特斯拉即將實現自動駕駛</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>2024 年 10 月 11 日，埃隆·馬斯克宣佈特斯拉即將推出「完全自動駕駛」功能，聲稱這項技術將不再需要駕駛員幹預，能夠完全自動完成從出發到目的地的駕駛任務。這一聲明立即引發了公眾和業內專家的廣泛關注與質疑。目前，特斯拉的自動駕駛技術（FSD）仍處於測試階段，依賴於駕駛員在緊急情況下的幹預。儘管特斯拉推出了部分自動駕駛功能，如自動變道和自動停車，但 FSD 系統的安全性和可靠性仍然受到質疑。專家認為，完全自駕技術需要大量的數據積累和測試，才能證明其在複雜道路條件下的安全性。然而，特斯拉目前似乎還缺乏足夠的數據來支持這一技術。儘管如此，馬斯克堅持認為，特斯拉的系統已經足夠成熟，能夠在全球範圍內推廣。馬斯克還指出，傳統汽車製造商在自動駕駛方面進展較慢，特斯拉將繼續領先。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="712,380" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_f196f66ef7e642358fac3d8355321c7e@6130289_oswg402976oswg712oswg380_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">CyberCab（來源：特斯拉）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>埃隆·馬斯克這次的宣佈無疑為特斯拉引發了新的關注和討論，也為自動駕駛技術的未來投下了更多的變數。從技術角度來看，儘管特斯拉的 FSD 系統在某些方面已經取得了顯著進展，但要説它已經具備完全自駕的能力，至少在當前的技術條件下，這種説法顯得有些過於樂觀。儘管特斯拉在自動駕駛領域取得了進展，但完全自動駕駛技術仍需要更多的實地測試和數據驗證。特斯拉應該更加註重技術的安全性和可靠性，而不是急於在市場上推出未經充分驗證的系統。希望公司能以更謹慎的態度推進自動駕駛技術，確保公眾安全。</p><h3><strong>比亞迪預告全新大型豪華電動 SUV，首度曝光設計圖</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>2024 年 10 月 11 日，比亞迪（BYD）正式發佈了其全新大型豪華電動 SUV 的預告圖。通過這組預告圖，比亞迪展示了這款尚未正式發佈的車型的外觀設計，吸引了廣泛關注。據透露，這款新車將定位於豪華電動 SUV 市場，預計將成為比亞迪在該領域的重要突破。根據圖片顯示，這款全新 SUV 具有現代感十足的外觀設計，流線型的車身、鋭利的前大燈以及大膽的前臉設計，顯示出強烈的未來感和豪華氛圍。車頭部分的細節設計非常考究，前格柵和車燈的配合展現了比亞迪的設計創新。此外，新車的車身尺寸和造型顯示其為一款大型 SUV，預計將提供更寬敞的車內空間和豪華的配置。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="762,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_fe2223d9ed0047afb833b262d7ac71c6@6130289_oswg304242oswg762oswg360_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BYD 騰勢 D9（來源：比亞迪）</p><p>比亞迪並未透露該車的具體技術參數，但預計這款新車會搭載比亞迪最新的電池技術與電動驅動系統，可能會具備較長的續航里程和快速充電功能。作為比亞迪在豪華電動 SUV 市場的佈局，這款車型或將與市場上的其他高端電動 SUV 如特斯拉 Model X、奧迪 e-tron 等展開競爭。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>比亞迪作為全球電動車領域的領先企業，逐步擴大其市場份額並涉足豪華電動 SUV 市場是一個非常明智的戰略決策。豪華電動 SUV 市場潛力巨大，尤其是在歐美等發達地區。比亞迪的全新大型 SUV 將面臨強大的競爭，但憑藉其技術積累和品牌影響力，有望在市場上取得成功。從預告圖來看，這款新車在設計上展現了未來感和豪華感，符合消費者對高端電動車的期待。比亞迪能否在動力系統、續航、智能化等方面提供一流體驗，將是這款車能否成功的關鍵。</p><h3><strong>Polestar 展示未來電動車技術，但需加速實際銷售步伐</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>2024 年 10 月 11 日，Polestar 舉行了一場展示活動，展示了其未來的電動汽車技術和設計。然而，儘管這場活動讓公眾對 Polestar 的未來充滿期待，但專家和業界評論人士表示，Polestar 現在面臨着一個迫切的挑戰——從展示概念車和技術，到真正推動汽車銷售，品牌需要採取更為積極的行動。在此次活動中，Polestar 展示了其新款車型的進展，包括先進的電動驅動系統、創新的設計理念以及與智能技術的整合。然而，儘管 Polestar 的技術和設計表現不俗，但目前它在市場上的實際銷售成績並未達到預期。Polestar 在全球市場的滲透仍然較為有限，尤其是在競爭激烈的電動汽車市場中，品牌面臨的壓力越來越大。業內人士認為，Polestar 的下一步行動應該是將更多的精力集中在銷售策略上，特別是在市場推廣和客户體驗方面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="759,378" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_6fdf1f9a461a4cffaefa8eec32be2d6d@6130289_oswg278469oswg759oswg378_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Polestar 3 電動 SUV（來源：Polestar）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>Polestar 無疑是一個充滿潛力的電動汽車品牌，憑藉其獨特的設計和前沿的技術，已經吸引了不少消費者和車迷的關注。然而，光靠技術和創新展示是不足以支持其在激烈的電動汽車市場中立足的。Polestar 需要更加註重銷售和市場策略，尤其是在目前全球電動汽車競爭加劇的背景下，品牌的生存與發展將取決於如何在市場上取得更大的份額。此外，Polestar 還需要考慮如何提升消費者的購買意願。無論是在價格、服務還是品牌體驗上，如何打破消費者的心理預期，才是品牌真正走向成功的關鍵。</p><h2><strong>「&nbsp;大事件&nbsp;」</strong></h2><h3><strong>特斯拉的 FSD 轉移計劃迴歸，第四次提供限時優惠</strong></h3><p>2024 年 10 月 11 日，特斯拉將再次允許現有車主將「完全自動駕駛」項目轉移到新車購買中，儘管該公司此前曾表示，在 11 天前第三次結束後，該項目將永遠不會恢復。但這是該計劃的第四次推出。特斯拉的這一限時優惠使得現有車主可以將 FSD 功能從一輛車轉移到另一輛車，通常是在購車或更換車輛時的優惠選擇。這項計劃引起了特斯拉車主和潛在消費者的廣泛關注。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,375" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_dc38176a5bda4101b6fa2eb06c6c15f7@6130289_oswg345064oswg794oswg375_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 FSD 展示（來源：特斯拉）</p><p>特斯拉的 FSD 功能是一項增強型自動駕駛技術，目前處於逐步推出的階段，允許車輛在特定條件下實現部分自動化駕駛。然而，FSD 系統並不是完全無人駕駛，仍需駕駛員隨時準備接管控制權。儘管如此，FSD 功能的前瞻性技術和未來潛力吸引了大量消費者。這項轉移計劃每次推出時，都有限時的優惠政策，通常會在一定時間內提供。這也是特斯拉的一種促銷手段，旨在鼓勵車主持續購買其電動車及相關技術服務。此次迴歸的轉移計劃與之前類似，但具體的價格和細節尚未完全透露。不過，車主可以在購買新車或換車時，享受到 FSD 轉移的優惠。</p><h3><strong>起亞公佈澳大利亞 EV5 價格，低於競爭對手成為市場新選擇</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="766,368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_ce5485180a7549d2b6a9df2c69ae276d@6130289_oswg267161oswg766oswg368_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 EV5（來源：起亞）</p><p>2024 年 10 月 11 日，起亞正式發佈了其全電動 SUV 車型，EV5 的起售價為 58,990 澳元，這一價格明顯低於同類競爭對手，如特斯拉 Model Y 和福特 Mustang Mach-E 等。特斯拉 Model Y 的起售價在澳大利亞約為 70,000 澳元，而福特 Mustang Mach-E 也在 70,000 以上。EV5 採用起亞最新的電動平台，搭載了先進的動力系統，提供長續航和快速充電能力。根據官方數據，EV5 的續航里程超過 500 公里（WLTP 標準），並支持快速充電，能夠在不到 30 分鐘的時間內充電至 80%。此外，EV5 還配備了起亞最新的智能技術，包括車載娛樂系統、自動駕駛輔助功能以及多項安全配置。</p><h3><strong>通用汽車推出新型能源儲存解決方案，為全美電動汽車車主提供支持</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="635,370" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_a4fea07dca65423081889865b82beec3@6130289_oswg272501oswg635oswg370_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">凱迪拉克電動車充電場景（來源：GM）</p><p>2024 年 10 月 11 日，通用汽車（GM）宣佈推出全新的能源儲存解決方案，專為美國電動汽車（EV）車主設計。這些新方案將為 EV 車主提供更高效、經濟的家用能源管理選項，幫助他們最大化使用可再生能源，並優化電動汽車充電體驗。通用汽車的這一新服務，名為「GM Energy」，將結合車主的電動汽車、家用電池儲能設備和智能家居技術，提供一系列能源解決方案。通過這一平台，車主可以更方便地管理家庭的能源使用，利用電動汽車的電池作為備用電源，甚至在必要時將電力反饋到電網中，從而獲得額外的能源收入。</p><h3><strong>比亞迪成為中國最大的汽車集團，低成本電動汽車主導了市場</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="740,377" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_af5a260c33724a54abcbf49c03343d65@6130289_oswg389116oswg740oswg377_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪海鷗電動汽車 (來源:比亞迪)</p><p>比亞迪（BYD）不僅在中國市場上銷量領先，上個月還取得了一個更為重要的里程碑。在 9 月份的銷售中超過上汽集團（SAIC）後，比亞迪現在是中國最大的汽車集團。去年比亞迪的銷量激增 62%，售出超過 300 萬輛汽車，正式成為中國最暢銷的品牌。上個月，比亞迪銷售了創紀錄的 419,426 輛汽車，比 2023 年 9 月增長了 45%，這個數字包括了比亞迪的騰勢、方程豹和仰望等子品牌。儘管中國市場迎來了新的競爭者，價格戰也在加劇，但比亞迪仍在搶佔市場份額。比亞迪最便宜的電動汽車海鷗在 8 月份成為中國最暢銷的電動汽車，售出了 40,949 輛。9 月份，比亞迪又售出了 43,425 輛海鷗車型。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="856,446" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_52f9f3ba1e96438d8015af2cb0a48de9@6130289_oswg410350oswg856oswg446_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寶馬 Skytop Roadster（來源：寶馬）</p><p>2024 年 10 月 11 日，寶馬宣佈計劃打造 50 輛限量版兩座敞篷跑車——Skytop Roadster。這款車是寶馬為慶祝其經典車型的復興而推出的特殊版本，設計上融合了現代技術與復古美學。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="851,429" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_b131943324fe44e7bcef6690957616e6@6130289_oswg496561oswg851oswg429_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寶馬 Skytop&nbsp;Roadster（來源：寶馬）</p><p>Skytop Roadster 的設計靈感來自於寶馬的經典敞篷跑車，車輛造型極具未來感和動感。車身線條流暢，前臉的進氣格柵與鋭利的車燈相得益彰，完美展現出寶馬一貫的運動精神。特別是它的敞篷設計和車頂的獨特造型，使得這款車與傳統的跑車相比，更加突出其獨特的美學風格。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指午間休盤跌 0.41%，恒生科技指數跌 1.64%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991828194159368?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 12:05:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，恒指午間休盤跌 0.41%，恒生科技指數跌 1.64%，汽車、製藥、食品板塊領跌，小鵬汽車跌超 6%，藥明康德跌超 5%，百果園集團跌超 4%；地產、銀行、能源板塊漲幅居前，粵海置地漲超 9%，哈爾濱銀行漲超 5%，中國海洋石油漲超 1%；南向資金淨買入 63.87 億港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國解除對馬來西亞手套製造商 Brightway 的進口禁令</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991810474617858?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 11:46:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國海關與邊境保護局（CBP）當地時間 10 月 11 日聲明稱，修改了針對馬來西亞 Brigthway 公司生產的一次性手套發出的扣留放行令。即日起，美國將允許 Brightway 生產的一次性手套進入美國，但這些手套必須符合美國法律規定。CBP 曾於 2021 年 12 月禁止進口 Brigthway 三家子公司生產的一次性手套，原因是涉嫌強迫勞動。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數午間休盤集體上漲，銀行股領漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991795269250054?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 11:31:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數午間休盤集體上漲，滬指漲 1.66%，深成指漲 1.64%，創業板指漲 0.91%；建築、華為鴻蒙、銀行板塊領漲，重慶建工、中天精裝漲停，潤和軟件漲超 17%，渝農銀行漲超 8%，重慶銀行漲超 6%；券商、生物科技、餐飲旅遊板塊跌幅居前，中金公司跌超 7%，天壇生物跌超 4%，中國中免、長白山跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工業和信息化部副部長王江平：年底將繼續舉辦新能源汽車下鄉專項活動，同步推動充電基礎設施下鄉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991777149430789?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 11:13:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[工業和信息化部副部長王江平今日在新聞發佈會上表示，年底將繼續舉辦新能源汽車下鄉專項活動，同步推動充電基礎設施下鄉，新增一批公共領域車輛全面電動化先行區試點城市。（新華財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「極光星通」完成數億元 A+輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991774447922176?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 11:10:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，「極光星通」宣佈完成數億元 A+輪融資。本輪融資由復容資本、長江資本、雅榕資本、創業黑馬、光谷產投、普華資本、融道資本、華真資本、雅瑞資本聯合投資，指數資本持續擔任財務顧問。資金將主要用於產品研發、生產製造、設備採購和運營成本等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部副部長王江平：加大對獨角獸企業的金融支持，支持獨角獸企業上市、併購、重組等</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991772780817408?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 11:08:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[工業和信息化部副部長王江平今日在新聞發佈會上表示，工信部將採取如下措施，推動支持我國獨角獸企業發展。一是建立全國統一、部省聯動的獨角獸企業培育體系。二是支持獨角獸企業技術創新，鼓勵和引導獨角獸企業圍繞國家戰略需求開展技術攻關，掌握更多的「獨門絕技」。三是加大對獨角獸企業的金融支持，發揮產融合作平台的作用，支持獨角獸企業上市、併購、重組等。四是前瞻佈局未來產業，重點圍繞原子級製造、腦機接口、6G 等新領域新賽道，發展壯大獨角獸企業。五是支持獨角獸企業融入全球創新網絡，開展創新合作。（中國網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部副部長王江平：將聯合證監會推出第三批區域性股權市場「專精特新」專板，與北交所簽訂戰略合作協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991770288892937?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 11:06:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[工業和信息化部副部長王江平在新聞發佈會上表示，近期，工信部將聯合證監會推出第三批區域性股權市場「專精特新」專板，與北交所簽訂戰略合作協議，進一步暢通專精特新中小企業資本市場融資渠道；會同有關部門聚焦重點產業鏈，啓動「一月一鏈」中小企業融資促進全國行活動，推動金融機構與鏈上中小企業開展精準對接。（中國網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高德順風車正式上線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991766077582081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 11:01:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，高德順風車業務正式上線，即日起，用户在高德地圖 APP 上的「打車」服務中選擇「順風車」，即可在頁面中設置起終點，並填寫拼座/獨享、出發時間、人數等信息，呼叫順路車輛；反之，也能夠選擇註冊成為一名順風車主，在日常的行程開始前，匹配相應乘客共享出行。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鴻蒙概念股探底回升，潤和軟件漲超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991756530691079?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 10:52:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，鴻蒙概念股探底回升，潤和軟件、宇信科技、榮科科技漲超 10%，華立股份、新點軟件漲停，達華智能、艾融軟件、英派斯、博通股份、科藍軟件、軟通動力等漲超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消費電子板塊震盪拉昇，銀邦股份 20CM 漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991744734882820?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 10:40:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，消費電子板塊震盪拉昇，華為手機方向領漲，銀邦股份、福日電子漲停，東田微、光弘科技、星星科技、昀冢科技等多股漲超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金融監管總局：截至 8 月末人民幣貸款餘額 252.02 萬億元，同比增長 8.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991744266415106?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 10:39:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國家金融監督管理總局副局長叢林 14 日在國新辦新聞發佈會上表示，截至 2024 年 8 月末，人民幣貸款餘額 252.02 萬億元，同比增長 8.5%。（新華財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>港股汽車股持續下挫，小鵬汽車跌超 8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991740347313160?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 10:35:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，港股汽車股持續下挫，小鵬汽車跌超 8%，零跑汽車跌超 6%，蔚來跌超 5%，廣汽集團、比亞迪股份、長城汽車、吉利汽車跌超 4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天貓雙 11 今晚 8 點開啓</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991738062924545?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 10:33:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天貓雙 11 將於今晚 8 點開啓。據瞭解，今年天貓雙 11 額外投入 300 億消費券及紅包。政府補貼首次疊加天貓雙 11 優，美妝、3C 數碼等 8 大行業品類券，華為等單品大額券，下午 2 點均可直接領取。淘寶百億補貼額外追加 750 元「超級大額紅包「，同樣今日可領。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西部大開發概念股局部異動，四川、西藏本地股領漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991735542508296?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 10:30:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，西部大開發概念股局部異動，大宏立 20CM 漲停，四川雙馬、四川金頂、成都路橋、西部建設漲停，西藏天路、四川路橋、渝開發、高爭民爆、四川成渝等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市場監管總局：推動將質量信譽作為企業的融資依據</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991733796121607?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 10:28:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國新辦就加大助企幫扶力度有關情況舉行發佈會，國家市場監督管理總局局長羅文在會上表示，推動將質量信譽作為企業的融資依據。着力推動金融機構將企業的質量能力、質量管理、質量品牌等質量信譽要素，納入對企業的信貸審批和風險管理模型，尤其要為中小微企業量身定製金融產品和服務，在授信額度、利率、融資期限、還款方式方面實施差異化安排，提高企業的融資可得性和便利度。同時推動股權、基金、債券等融資工具組合發力，每年可以實現質量融資增信授信額度 3000 億元，這將全面惠及各類企業。（中國網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市場監管總局：精準扶持不同經營主體發展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991730577074946?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 10:25:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國新辦就加大助企幫扶力度有關情況舉行發佈會，國家市場監督管理總局局長羅文在會上表示，精準扶持不同經營主體發展。要着力解決小微經營主體在生產經營中面臨的實際困難，持續加大對個體工商户的分型分類精準幫扶力度。要推動平台企業和平台內的商户共同發展、協調發展，抓緊出台引導平台企業發揮流量積極作用、扶持中小微經營主體發展的具體措施。切實幫助具有一定優勢的中小企業提升創新能力和專業化水平，加快推動專精特新中小企業和「小巨人」企業高質量發展。（中國網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣東：促進太空經濟快速發展，超前佈局太空製造、太空旅遊、太空生物醫藥等新興領域</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991729449986821?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 10:24:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣東省人民政府印發《廣東省推動商業航天高質量發展行動方案（2024—2028 年）》，其中提到，促進太空經濟快速發展。拓寬太空經濟廣度，超前佈局太空製造、太空旅遊、太空安全、太空資源開發利用、太空生物醫藥等新興領域。推動航天育種技術與中草藥、水稻、花卉等作物種植相結合，支持優良品種選育推廣，形成現代農業新業態。對接國家重大航天工程和重點項目，開展太空材料、太空能源等前沿探索。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣東：積極爭取衞星通信電信業務經營許可適當向民營企業開放，力爭在粵開展試點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991728756665094?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 10:23:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣東省人民政府印發《廣東省推動商業航天高質量發展行動方案（2024—2028 年）》提出，整合央企、地方國企、民企等多方力量，推動衞星（星座）頻軌資源申請工作，統籌推動通信導航遙感融合型星座建設，提升衞星頻軌資源綜合使用效率，支持商業航天主體獲取頻軌資源。加強無線電安全保障工作，積極開展無線電頻率協調，重點加強火箭發射場和衞星地面站電磁環境保護，及時排查、消除無線電幹擾隱患，確保火箭發射、衞星無線電業務使用安全。積極爭取衞星通信電信業務經營許可適當向民營企業開放，力爭在粵開展試點。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣東：到 2026 年全省商業航天及關聯產業規模力爭達到 3000 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991723825523463?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 10:18:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣東省人民政府印發《廣東省推動商業航天高質量發展行動方案（2024—2028 年）》，其中提到，到 2026 年，全省商業航天及關聯產業規模力爭達到 3000 億元，產業發展能級顯著提升。掌握大推力可重複回收火箭等一批關鍵核心技術，培育一批商業航天高新技術企業、專精特新「小巨人」企業、省級專精特新企業，引進和培育 10 家以上商業航天重點企業，建設 5 個以上商業航天特色產業集聚區，形成一批典型應用場景解決方案，商業航天新模式新業態加速生成。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>谷歌希望暫緩執行第三方應用商店開放令</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2991720130620168?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-14 10:15:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[谷歌已要求美國加利福尼亞州法官暫停執行谷歌第三方應用商店開放令。在當地時間 10 月 11 日晚間提交的法庭文件中，谷歌表示這一命令將損害公司利益，並給「安卓生態系統帶來嚴重的安全、安保和隱私風險」，因此要求在上訴期間暫緩執行這一開放令。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>