<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>特斯拉新款 Model Y 開始生產，博世與 Rivian 互相起訴 | 海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3001976159484038?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 16:42:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News」</strong></h2><h3><strong>亞馬遜將人工智能包裹檢索功能配備其電動送貨車</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>亞馬遜正在使用一種名為視覺輔助包裹檢索（Vision-Assisted Package Retrieval，簡稱 VAPR）的新型專有人工智能解決方案，以減少送貨司機在貨車中尋找包裹所需的時間和努力。VAPR 通過自動識別要在特定站點交付的包裹，然後在所有將在此站點交付的包裹上投影一個綠色的「O」，在所有其他包裹上投影一個紅色的「X」。當司機拿起所有「正確」的包裹時，VAPR 會發出聽覺提示，以確保沒有包裹被遺漏。這個系統結合了攝像頭和激光技術，使送貨變得更加容易。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,537" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241021/v2_f4f951a748a54925a798030924e5cd5c@6130289_oswg583286oswg1080oswg537_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">亞馬遜的送貨司機將從 VAPR 中受益 （來源：亞馬遜）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>亞馬遜的 VAPR 系統（視覺輔助包裹檢索）旨在簡化送貨司機的送貨流程，消除了他們在送貨過程中使用手機的需要。VAPR 通過自動識別要在特定站點交付的包裹，並在這些包裹上投影一個綠色的「O」，從而減少了司機在站點之間組織包裹、閲讀標籤或手動檢查客户姓名或地址等信息的時間。司機只需尋找綠色標記，拿起包裹即可繼續送貨。亞馬遜運輸團隊表示，他們已經花費了數百小時在實地與其司機一起測試 VAPR，以驗證系統幫助司機的能力。在早期測試中，亞馬遜發現司機感知到的身體和心理負擔減少了 67%，並且每條路線節省了超過 30 分鐘。VAPR 系統將立即安裝在 1000 輛新的亞馬遜電動送貨車上，如果這些結果持續，計劃將擴展該計劃。考慮到亞馬遜全球有超過 390,000 名送貨司機，以及超過 100,000 輛送貨車每天運送數百萬包裹，像 VAPR 這樣的技術承諾在巨大的規模上節省時間和努力。</p><h3><strong>福特正在更換一些發給電動汽車車主的 NACS 適配器</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>福特 F-150 Lightning 和 Mach-e 的司機可能需要等待更長時間才能接入特斯拉的超級充電網絡。儘管一些車主已經收到了他們的 NACS 適配器，但福特通過電子郵件通知許多用户説他們正在更換該設備。在此期間，公司不建議使用當前的適配器。福特正在替換一些 NACS 適配器，因為有潛在問題可能導致充電速度隨時間降低，甚至在某些情況下損壞充電端口。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241021/v2_6e81ca8aa78444228e73bc67e68b5f35@6130289_oswg613299oswg1080oswg536_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特電動車配備 NACS 充電口（來源：福特）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>去年 5 月，福特 CEO 吉姆·法利與埃隆·馬斯克共同宣佈了一項合作伙伴關係，允許福特電動車司機使用特斯拉龐大的超級充電網絡。福特是第一個宣佈此類計劃的主要汽車製造商。儘管福特的電動車型要到明年才會有內置的 NACS 端口，但福特表示它將發送適配器給司機，以便更快地使用特斯拉的超級充電站。在 1 月份開放適配器預訂後，福特最初表示司機可以在 6 月 30 日前訂購一個適配器。今年夏天早些時候，這個截止日期被推遲到了 8 月 31 日。現在，福特已經計劃替換一些已經發送給車主的 NACS 適配器。一些福特 F-150 Lightning 和 Mustang Mach-E 的司機已經電子郵件，稱「作為持續測試的一部分，福特已經確定你的適配器存在潛在問題，這可能會導致充電速度隨時間降低，並在某些情況下導致充電端口損壞。」</p><h3><strong>裏維安（Rivian）與博世（Bosch）就電動汽車展開新一輪法律戰</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>電動汽車製造商 Rivian 與全球最大的汽車零部件供應商博世（Bosch）之間爆發了新的法律糾紛。雙方互相提起訴訟，因為 Rivian 決定自行生產電動機，結束了與博世的供應協議。2019 年，Rivian 和博世簽署了一項協議，為 Rivian 的電動車型 R1T 和 R1S 供應電動機。然而，隨着 Rivian 開始自行生產電動機，博世聲稱 Rivian 在未通知的情況下替換其產品。Rivian 反駁稱，博世所供應的電機產品數量並不足以滿足生產，導致生產問題和對品牌及其財務的損害。這場法律戰始於 7 月，當時博世因合同違約起訴 Rivian。同一天，Rivian 也向供應商提起訴訟，聲稱合同違約和品牌價值損害。博世聲稱，在 Rivian 開始自行建造電動機後，Rivian 拒絕支付價值 2.04 億美元的賠償金。Rivian 將博世歸咎於其生產困境，這些困境阻礙了產量，導致 2022 年僅生產了 24,337 輛汽車。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="588,293" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241021/v2_20105a370fce4c4499b9c26ed503e561@6130289_oswg273703oswg588oswg293_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian R1T（左）和 R1S（右）電動汽車（來源：Rivian）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>博世（Bosch）和 Rivian 之間的法律衝突加劇，雙方都對對方提起了訴訟。博世為了準備電動機生產，對德國工廠進行了大規模投資，並在美國南卡羅來納州工廠建立了新的生產線。博世聲稱，由於 Rivian 是一家沒有汽車生產經驗的初創公司，雙方簽訂了合同，規定如果 Rivian 提前終止合同，需向博世支付未攤銷的成本。但在 Rivian 開始自行生產電動機後，博世指責 Rivian 拒絕支付 2.04 億美元的賠償金。Rivian 則指控博世派遣了很多不合格的人員以及並未投入足夠的資源來生產電機，導致生產問題和對品牌及財務造成重大損害。Rivian 的訴訟中指出博世對多家初創電動汽車公司過度承諾，預計其中一些也會很快失敗。Rivian 工程師在訪問德國時發現博世的生產線混亂，未使用行業標準技術，甚至使用青少年實習生手持手電筒進行質量控制，令 Rivian 對博世的產品質量深感擔憂。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>據中國社交媒體報道，特斯拉 Y 型車型將於 10 月 22 日開始生產</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="588,280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241021/v2_b807b17513a14348bf327c8b34658e3c@6130289_oswg349744oswg588oswg280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Model Y 換新版偽裝車（來源：Electrek）</p><p>特斯拉計劃在其上海工廠啓動有限的試驗性生產，推出新的 Model Y「Juniper」更新版。這款新車型預計將於 10 月 22 日開始生產。去年 8 月，特斯拉發佈了「Highland」版 Model 3 更新版，這次更新比預期的更為重大。Model Y 的更新版雖然尚未確定發佈時間，但已有跡象表明可能很快就會推出。特斯拉可能感到需要加快更新 Model Y 的步伐，畢竟這是他們（也是全球）最暢銷的車型。隨着越來越多人預期即將進行更新，他們可能會推遲購車決策。儘管特斯拉表示今年不會有 Model Y 更新版推出，但隨着年底的臨近，今年已經出現了許多即將推出的的跡象。</p><h3><strong>特斯拉發佈了新的手機應用更新，包括更多的離線命令、電量表等</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="576,283" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241021/v2_e49fdd426d9049ef8fd9d55e9b6c2840@6130289_oswg125096oswg576oswg283_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 APP 更新（來源：特斯拉）</p><p>特斯拉發佈了其移動應用程序的新更新，增加了更多的離線功能、Powerwall 電能表以及其他一些功能。這次更新允許用户在靠近車輛時無需互聯網連接即可執行命令，這要求車輛軟件版本至少為 2024.38。此外，iOS 18 中的控制中心現在允許用户添加他們最喜歡的命令。雖然具體哪些命令可以離線工作尚不清楚，但這可能會非常有用。特別是對於那些已經靠近車輛的用户來説，解鎖車輛和打開行李箱可能是最實用的功能。除了發佈説明中提到的更新外，還有一些其他更新。特斯拉軟件工程師 Alex Guichet 報告説，現在應用程序中為 Powerwall 和 Powershare 用户提供了一個新的電能表。</p><h3><strong>現代因存在火災風險召回部分 Nexo SUV</strong></h3><p>現代汽車近日宣佈召回 2019 至 2024 年生產的部分 Nexo SUV 車型，原因是車輛的熱激活壓力釋放設備（TPRD）可能存在缺陷，導致泡沫泄漏，進而增加火災。此次召回涉及約 1545 輛汽車。現代車主建議在車輛維修前將車停在室外且遠離建築物，待問題修復後再繼續使用。現代公司目前未收到任何火災事故報告，但仍決定採取預防措施，保障車主安全。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,661" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241021/v2_6dbb2be8b8bf480a9a8a76c58f7f7820@6130289_oswg808437oswg1080oswg661_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代 Nexo SUV （來源：現代）</p><p>這並不是現代 Nexo 首次因燃料相關問題進行召回。反過來，該公司曾因氧氣檢測傳感器和進氣口過濾器問題對 Nexo 進行過召回，這些問題引發了對氫燃料汽車的氣囊然而，Nexo 在安全性能方面也得到了認可，美國公路安全保險協會（IIHS）授予其最高安全評級「Top Safety Pick+」，表明其在碰撞測試中表現出色，並具備先進性的領先碰撞警告和自動緊急制動系統。氫燃料汽車作為新能源技術的一部分，近年來引發了廣泛關注。然而，與電動汽車相比，氫燃料車在基礎設施和安全性方面仍面臨着一定的挑戰。雖然氫燃料提供了更快的加註時間和更長的行程里程，但技術的成熟度和安全性仍需要進一步驗證。</p><h3><strong>Stellantis 因剎車踏板問題召回 4.45 萬輛插電式混合動力 SUV</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,668" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241021/v2_94470d41640e4bee8c89dbba84201079@6130289_oswg744005oswg1080oswg668_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Alfa Romeo Tonale (來源：ElectricCarsReport)</p><p>Stellantis 正在全球範圍內召回 44,500 輛混合動力跨界 SUV，原因是可能存在剎車踏板故障。這次召回涉及 2024-2025 年款的 Alfa Romeo Tonale 和 2024 年款的 Dodge Hornet 插電式混合動力車型，這些車型都使用了相同的平台。召回車輛中約有 21,000 輛在美國，其餘分佈在加拿大、墨西哥和其他全球市場。Stellantis 估計，這些車輛中有 5% 存在故障剎車踏板。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>保時捷 911 GT3</strong></h3><p>保時捷對其已有的 911 GT3 進行了更新，推出了新款的 2024 版，以紀念 GT3 系列的 25 週年。新款 GT3 提供了兩種選擇：標準的 GT3 和更酷的 GT3 Touring。這兩款車型都搭載了熟悉的 4.0 升自然吸氣六缸水平對置發動機。作為保時捷的更新，新款車進行了細微的改進，以滿足更嚴格的排放標準。氣缸蓋經過了重新設計，GT3 RS 的凸輪軸被用於 GT3 上，以提供更動態的性能。油冷器和節氣門閥也進行了優化。動力保持不變，為 503 馬力，但扭矩從 347 磅英尺略微下降到 332 磅英尺。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,591" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241021/v2_bb639448533a4baea32bd580ae192425@6130289_oswg763425oswg1080oswg591_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保時捷 911 GT3（來源：保時捷）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,612" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241021/v2_aeef0556e7c043a1a921b6809223e154@6130289_oswg738272oswg1080oswg612_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保時捷 911 GT3（來源：保時捷）</p><p>儘管如此，GT3 仍然非常快，保時捷聲稱 GT3 的 0-62 英里/小時（0-100 公里/小時）加速時間為 3.4 秒（手動擋為 3.9 秒），最高時速為 193 英里/小時（0-312 公里/小時）（手動擋為 194 英里/小時）。手動和 PDK 變速箱的最終傳動比都縮短了 8%。其他適度的變化包括重新設計的前分流器、微調的擾流板唇和修改的底盤鰭，這些都微妙地增加了下壓力並改善了氣流。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,581" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241021/v2_5fbeaf8de2a24a47926b0162b6283221@6130289_oswg630044oswg1080oswg581_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保時捷 911 GT3 Touring（來源：保時捷）</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>10 個月內租金猛降 50%，英偉達 H100 為何不香了？丨焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997410940481158?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 14:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>近期，英偉達卡租賃價格崩潰的話題，引起了 AI 行業的熱議。外網一篇流傳甚廣的文章中，用「英偉達 GPU 租賃泡沫破裂」這一驚悚的表達，來形容當下這一趨勢。</p><p>36 氪瞭解到，英偉達核心產品在中國的租賃價格劇烈波動確實是事實，英偉達熱門芯片在 2024 年的租賃價格走勢如下——</p><p>英偉達 H100，一般以 8 卡為一個節點的形式出租。一個節點年初的市場報價在 12-18 萬/年之間浮動，如今<strong>徘徊在 7 萬元前後；</strong></p><p>消費級顯卡「英偉達 4090」，此前「挖礦熱」時一度被炒至一萬八、九，一卡難求。今年年初，「英偉達 4090」單片的年租賃價格為一萬三左右，目前的租賃價格大概是<strong>七八千。</strong></p><p>也就是説，英偉達這兩款熱門芯片租賃價在 10 個月內<strong>雙雙降了 50%，</strong>不再是前兩年一卡難求的香餑餑。</p><p>不過，多位行業人士表示，不像外網文章那般聳人聽聞，這並不需要恐慌。有行業人士測算，過去<strong>常規算力芯片租賃價格，在五年內大致有 80% 的下滑</strong>——英偉達 H100、4090 的發佈時間是 2022 年，距今 2 年，大致符合價格下降的客觀規律。</p><p>當然還有其他原因的綜合作用。英偉達熱門芯片租賃價格的下滑，本質上是英偉達產品週期、以及算力市場供需變化等因素的作用力。</p><p>而面對市場的新變化，國內的算力行業也在緊急做出各種調整。</p><h3>算力供需天平傾斜</h3><p><strong>英偉達芯片租賃價格下降，與英偉達當下處於新舊產品交接期有關</strong>。</p><p>一位行業人士表示，相比 H100，英偉達今年的 Blackwell 架構新品 GB200，單位算力成本更低，而大部分 AI 公司基於降本考慮，基本選擇「蹲新品」，致使老產品一定程度上遇冷。</p><p>在黃仁勳的描述中，新品完全是另外一副光景——其稱，<strong>Blackwell 芯片</strong>需求旺盛，導致份額<strong>分配就像「走鋼絲」</strong>，他一不小心就會「得罪大客户們」。</p><p>但縱使萬眾期待，這款新品卻面臨着尷尬延期問題。</p><p>英偉達的工程師們把困境歸咎到台積電採用了一項全新的封裝技術上；台積電方面則指責英偉達瘋狂催促生產流程，給予他們比以往過短的驗證時間。這導致，英偉達本應在今年第三季度就推向市場的新芯片，如今<strong>推遲到第四季度甚至明年。</strong></p><p>一位芯片行業人士向 36 氪預測，在 GB200 正式面世後，<strong>英偉達老芯片租賃價格下跌態勢很有可能進一步加劇，其判斷，「預計近半年內不會恢復」。</strong></p><p>此外，英偉達產品租賃價格的猛烈下降，還<strong>與目前算力市場供給與需求並不匹配有關。</strong></p><p>在國內，算力行業的佈局模式與國外相反——<strong>國內是先搭好算力的池子，再逐步發展 AI 應用</strong>，是「拿着釘子找錘子」；而國外的算力行業更加商業化一些，更傾向於找到了確切客户後，再建與之匹配的算力中心。</p><p>有行業統計數據顯示，最近兩年，國內總共湧現了大大小小<strong>1.3 萬個智算中心，</strong>截至 2024 年上半年，國內算力規模已達全球第三（246 EFLOPS），智能算力同比增速超過 65%。</p><p>在這次建設潮中，國內也同步掀起了英偉達 H100 芯片的囤積潮。當這些芯片以中國香港、新加坡為中轉站，好不容易憑藉各種隱秘方式進入國內，算力行業卻悲觀發現，<strong>原本最消耗算力的預訓練，訴求普遍下滑。</strong>（詳情點擊：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2985143610892032"><strong>《</strong>大模型「六小虎」裏，至少兩家要放棄大模型了 | 焦點分析<strong>》</strong></a><strong>）</strong></p><p>與此同時，2024 年以來，儘管推理和模型微調的需求有所反超，大有超過預訓練的態勢，但也同樣沒有達到原先設想的「爆發」態勢，「目前還沒有看到 AI 的超級應用、或者明確的場景」。</p><p>當最近兩年囤積大量芯片所產生的算力，短時間內並沒有廣泛的 AI 應用得以消納，<strong>算力行業供給和需求的天平傾斜</strong>，價格的下滑也在意料之內。</p><h3>從前買卡，現在租卡</h3><p>在過去，算力行業一項目普遍的商業模式是賣英偉達「裸金屬」，行業俗稱「賣鐵」。但在算力行業供需變化的當下，純賣硬件的模式過於簡單粗暴，很難持續。尤其是，當英偉達租賃價格今年以來出現「崩盤」，<strong>下游 AI 行業對於算力芯片的觀念也悄然發生變化。</strong></p><p>如果説，前兩年誰能買斷更多英偉達芯片，就意味着誰就最有機會更快訓出更強大的模型。而現在的 AI 公司們，更傾向於選擇<strong>租賃芯片的方式獲得算力，而非直接買斷芯片重資產、擠佔現金流。</strong></p><p>為此，上游的算力行業也做出了相應調整來適應這種趨勢，嘗試推出更多元的租賃服務。</p><p>一位行業人士表示，過去 AI 廠商若租用英偉達卡，<strong>基本需要多個節點、按年起租。</strong>但今年的變化是，有算力需求的客户不僅變得分散，同時，他們對成本也變得格外敏感，分時租賃的要求變得很高。</p><p>「現在一些算力中心也允許你一次只租幾張英偉達的卡、只租用幾個小時」。這有點像，<strong>過去你需要按年整租一兩層樓，但現在允許你短租一間房了。</strong></p><p>不過，這種變化的直接後果是，算力行業的回本週期變得更長。有行業人士向 36 氪粗略測算，「一個用 H100 芯片搭建的算力中心，<strong>硬件回本週期高達 5 年以上」。</strong></p><p>與此同時，算力行業從業者們，正在嘗試增加算力服務的顆粒度，<strong>有逐漸向上層的模型層、應用層延伸的趨勢。</strong></p><p>36 氪瞭解到，一些智算中心運營方在賣算力之餘，也會順帶幫助下游的 AI 客户做好模型的微調；</p><p>或者直接深入幾個對算力需求更強的行業，比如金融、醫藥、新能源，與具體的場景做結合，挖掘更多可以賣算力/租算力的潛在需求。</p><p>前述行業人士表示，他們經過測算，搭配着種種 AI 服務，「硬件的成本回本週期，<strong>最短能縮減到 2 年左右</strong>」。</p><p>這些調整都不是壞事。當 AI 行業和算力行業共同經過兩年的高速狂奔，如今供需關係變得更清晰，而這兩方正用更理性的眼光，看待過去兩年他們視若珍寶的英偉達芯片。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_7dd5d7fe3bd943298898b0536d472c32@1199336245_oswg582834oswg1280oswg482_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_6f193d56689f48088eea628dd0aa85be@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>五年研發投入近 600 億元，美的金成鎮：AI 很熱，但還沒到量變引起質變的階段</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997929404184199?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 13:44:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>進入 2024 年，以大模型等為代表的技術發展將社會經濟發展推向數智化時代，如何穿越科技革命週期、找到 AI 技術創新和產業落地的最佳路徑？</p><p>一家從硬件銷售為主的傳統製造公司、到轉型提供軟件及解決方案的科技企業——美的，給出了它的答案：擁抱 AI+實業，以數字化驅動傳統產業轉型升級。</p><p>近日，美的集團第 29 屆科技月「遠見者大會」在廣東佛山舉行，現場展出了多款搭載美的美言大模型的產品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3137,2091" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_68e49da4da5a4378a15835dddfbf6ac4@6022551_oswg2835955oswg3137oswg2091_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">遠見者大會</p><p>在 AI 的產業鏈上，基於技術創新、產品端的需求和反饋都需要順暢進入應用的每個場景環節，參與實際落地迭代優化，才能最終進入到產品創新和產業化中去。以「AI+」戰略為核心，美的中央研究院提出了「AI+ 工業機器人」、「AI+ 智能製造」、「AI+ 智能家居」、「AI+ 醫療影像」四大主要場景的佈局。</p><p>以機器人領域為例，過去由於技術不成熟，機器人缺乏對複雜場景的認知能力，應用空間侷限，很長一段時間裏，比如工業機器人長期都以傳統協作臂形態存在，其功能和實用性都與人們期望值存在很大的差距。而 AI 大模型的到來改變了這一現狀。其解決多種任務的通用能力，令人們看到了機器人從單一任務交付到規模化應用的可能。</p><p>中國科學院院士、華中科技大學教授丁漢在遠見者大會上指出，「機器人化智能製造的概念是以機器人為核心進行製造，其原因有四：一是可以並行、二是高效、三是易於重構、四是集成非常方便。未來很長一段時間，機器人的發展趨勢在於不斷提高它對環境的適應性、對作業的自主性，它會成為顛覆性技術，有可能會成為第三次工業革命的切入點。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3140,2094" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_38985060c50c4fcdab4d50207b8c0224@6022551_oswg1723269oswg3140oswg2094_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中國科學院院士、華中科技大學教授丁漢</p><p>在這一背景下，美的已在算力、AI 算法平台、多模態智能感控技術、具身智能大模型等領域展開佈局。美的副總裁兼 CDO 張小懿透露，美的軟件工程院第一版算力平台目前已經發布，而在基礎模型層，美的採用的策略是不做底層的大模型。「我們用好開源的也好、閉源的也好、買進來的也好、我們自己訓練的模型也好，根據不同的場景用好，所以算法平台和接入平台非常關鍵，一個是解決它的服務化問題，一個是解決信息安全的問題。」</p><p>基於大模型的新一代基礎設施，在此之上美的也推出了原生應用，分別是家庭智能體、工廠智能體兩個戰略項目。張小懿表示，美的工廠智能體戰略項目將會融入庫卡機器人。</p><p>此外美的現場還透露，在當前熱度最高的人形機器人賽道，美的同樣做了一些探索，主要集中在核心零部件領域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3148,2099" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_953f8e5670f9436abc3063078c2d538a@6022551_oswg2613970oswg3148oswg2099_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圓桌論壇-「人工智能與能源轉型的未來」</p><p>今天在全球不同國家和地區，極大一部分智能產品正出自於中國公司，海外龐大數智化需求市場成為國內企業的必爭之地。當前，海外市場已成為美的的第二主場。比如美的家用空調事業部的「北美寒冷氣候熱泵系列」技術，加速了美國紐約房屋的脱碳改造，在美國能源效率聯盟的推動下拓展到波士頓、芝加哥在內等多個城市。</p><p>根據官方公開數據，過去 5 年，美的在研發側投入了近 600 億元，2023 年研發投入超 145 億元，全球共設立有研發中心 33 個。同時，在人才梯隊建設方面，美的的研發人員數量已突破 2 萬 3 千人，其中碩士博士達 7 千餘人。通過構建全球化研發體系，建立全球頂尖人才引入機制，引入數十位戰略合作專家，還成立了多個院士工作站，聯合進行科學技術研究。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3104,2069" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_30d7a974ab24429c9961f5c92d7cc918@6022551_oswg1879866oswg3104oswg2069_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">遠見者大會上展出的美的機器人</p><p><strong>為了進一步瞭解美的在 AI+側的技術佈局和產品展望，硬氪近日也採訪了美的集團中央研究院技術總監金成鎮，以下為對話內容、經編輯：</strong></p><p><strong>硬氪：家電是一個已經非常成熟化的行業，特別是白電、屬於「供給-需求」驅動行業。可以看到，近年 AI 技術的發展給這個領域也注入了許多新的生命力。從整個行業視角來看，其在產品和技術端經歷了哪些轉變？</strong></p><p><strong>金成鎮：</strong>AI 確實最近很熱，但從技術和產品端來看，它還沒有積累到一個可以量變引起質變的階段，美的也暫時沒有一個完整的解決方案出來。但在這方面，我們已經有系列項目正在研究中，通過引入 AI 技術、協同多元產品矩陣佈局，我們希望短期內可以有成績跟大家見面。</p><p><strong>硬氪：2020 年，自美的在戰略中新增「科技領先」以來，近年來美的都做了什麼？有沒有比較滿意的成果可以跟我們分享下？</strong></p><p><strong>金成鎮：</strong>以乾衣機為例，經過幾年的持續投入，乾衣機的性能得到了明顯提升，在提高能效的同時縮短乾衣時間，這是我們在乾衣機這個單一產品上努力所得的成果，其市場表現上也可以印證。第二款是面向美國市場推出的 U 型窗機，目前已經成為美的產品線中的標杆產品。第三款是雙洗站，即將洗衣機和掃地機器人做結合，讓洗衣機和洗地機這兩類完全不同的產品形態、融合為一個新品類中。</p><p>這幾款產品都可以看到，美的對於技術或產品創新的包容度，這也影響了整個家電行業的發展。</p><p><strong>硬氪：如何看待 AI 在家電產品創新中帶來的影響？哪些場景會是其關鍵的應用領域？</strong></p><p><strong>金成鎮：</strong>目前 AI 在家電硬件中應用仍侷限於語音交互環節，通過合作並調用大模型廠商，可以幫助美的在產品中實現自然地溝通。另一方面，用户感知較弱的是，AI 大模型的加入能夠有效提高研發效率；比如仿真數據訓練，常規情況下需要 1 周時間，引入 AI 大數據工具後、一天即可完成。</p><p><strong>硬氪：區別於其他類目，家電產品要做出技術差異化如何實現？不同地區的用户在需求上有什麼差異？這對產品研發有什麼要求？</strong></p><p><strong>金成鎮：</strong>我們將全球市場分為中國、美國、歐洲和日本等這幾個區域。中國和歐洲市場用户會比較關注能效等級，其次是產品的尺寸是否與個人家庭使用場景匹配；這一點反而美國用户就不太在意。對比之下，日本市場無論是其產品的組合形態或尺寸，各方面都是一個獨特的存在。</p><p>基於這些地域性差異，決定了我們的研發不能只靠中國工程師們，而需要全球優秀的技術研發人才參與其中。因此，美的在美國、德國、意大利、日本等國家設立了研發中心，正是針對本地化產品設計以及用户需求瞭解上的考慮。</p><p>目前，我們正評估將美國研發中心在原有土地規模和建築規模的基礎上，進行三倍左右的擴建，具體實施方案還在討論階段。</p><p><strong>硬氪：最近幾年，美的家電類產品在技術上較此前有哪些革新之處？</strong></p><p><strong>金成鎮：</strong>以空調為例，過去常見的解決方案是 1 個室外機加 1 個室內機，而目前美的主推的、且份額佔比較大的方案是採用了多聯機路線，可以有效節省空間。但多聯機的一大挑戰在於如何全新形式的狀態下，讓能效滿足不同區域的使用，以及滿足不同用户個性化聯機需求。同時，我們也引入了 AI 能力，通過識別、定位用户所在的具體位置，可以就空間温度進行舒適性氣流調節。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3200,2133" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_3d04f17eb92045f0a754ca0074578742@6022551_oswg2647795oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">遠見者大會上，美的家電展示</p><p><strong>硬氪：下面是幾個關於海外研發人才體系的問題。我們知道美的出海很早，與國內佈局相比，我們在海外人才壓力主要來源於什麼？</strong></p><p><strong>金成鎮：</strong>首先是知名度的問題。美的在國內的有一定的行業知名度，但在全球範圍內，對美的不太瞭解的地區仍然很多，品牌影響力也不是短時間內就迅速扭轉過來的。更重要的是，在產品力上，我們寄希望於能推出優秀的本地化產品，通過技術能力來打動客户，比如美國地區推出的 U 型窗機等。</p><p>海外研發中心在美的全球化路徑中發揮了重要作用，有越來越多海外人才願意加入我們的研發中心。當然，目前海外在開拓和探索過程中遇到困難是在所難免的，但這也是我們今年關注的重點，相信美的可以在近幾年努力下有所收穫。</p><p><strong>硬氪：目前美的在全球的研發人才體系搭建進度如何？具體做了什麼？</strong></p><p><strong>金成鎮：</strong>現階段正在搭建初期，還沒有形成一個很成熟化或規範化的狀態。接下來我們會聚焦提供更多學習和培訓的成長機制。過去，美的集團人才培養課程僅限於國內，但今年開始，我們也正式啓動了招募，讓海外人才也可以參與到美的的人才成長體系中去。</p><p><strong>硬氪：在海外優秀人才的引入上美的是如何做的？存在哪些不足的地方？</strong></p><p><strong>金成鎮：</strong>當前大部分還是以年輕的 PHD 為主，還有部分是海外工作經驗豐富的領域專家、但是以華人為主。同時我們也希望，接下來可以有更多優秀的外國領域專家加入。</p><p><strong>硬氪：從產業端來看，家電行業發展受硬件和軟件哪個維度的影響更大？</strong></p><p><strong>金成鎮：</strong>過去家電行業比拼還是靠硬件實力，但隨着時代變化，應用生態的崛起，讓美的變成了一個軟件也要佈局、要深耕的公司。硬件製造是美的的基因，基於傳統優勢的基礎上，我們也會繼續朝 AI 融合、在軟件層做持續性積累。</p><p><strong>硬氪：對接下來家電領域的技術發展趨勢如何看？還有哪些挑戰和機遇？</strong></p><p><strong>金成鎮：</strong>外部對家電認知可能會覺得這個行業已經到頭了、玩不出什麼新花樣，但事實上，想要進入這個賽道是有一定的門檻的，我們也相信還有很多值得探索的可能性。未來美的也會朝着高能效、外觀和智能化這三個方向繼續發力，持續加強研發投入，做創新機制的優化。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>靠產品力支撐毛利，寧德時代走了二線電池廠的路｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3000577693464964?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 13:06:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>在汽車全產業鏈深陷價格戰陰霾時，「寧王」的利潤反而到了高光時刻。</p><p>近日，寧德時代披露第三季度財報，今年前三季度營收 2590 億元，同比下滑 12%，但淨利潤卻達到了 360 億元，同比增長 15.6%。</p><p>單看第三季度，寧德時代的淨利潤達到 131.36 億，每天超 1.4 億。這是「寧王」連續六個季度淨利潤超百億元，本季度的利潤更是排在了公司歷史單季度淨利潤的第二位。</p><p>單季度淨利潤第一是 2022 年第四季度，彼時，碳酸鋰的價格走上每噸 50 萬元的高位，電池價格隨之一路走高，寧德時代將材料成本一路傳導到車企，在第四季度獲取了極為可觀的 131.38 億淨利潤。</p><p>如今，寧德時代出貨量雖然已經有不小的提升，但價格戰下，增量不增收已經成為常態，寧德時代本季度營收 922.78 億，已經連續四個季度出現同比下滑，與 2022 年第四季度的 1182.54 億營收相比更是減少約 21.9%。即便如此，本季度利潤只比 2022 年四季度少了 148.54 萬元。</p><p>毛利率帶來的感受更加直觀，寧德時代第三季度的毛利率達到了 31.17%，創下自 2018 年四季度，也就是 23 個季度以來的新高。這是寧德時代最強勢時都沒做到的毛利水平。</p><p>還值得一提的是，在資本市場，伴隨着 A 股迎來上漲行情，寧德時代的股價也不斷攀升。10 月 8 日，寧德時代股價在盤中一度突破 300 元，當天市值達到 1.31 萬億元，創兩年來的新高。此後雖有調整，但仍維持在萬億級別。</p><p>總的來看，任憑市場「風吹浪打」，寧德時代依舊「閒庭信步」，將利潤牢牢掌握在自己手中，其第三季度財報背後，也隱藏着「逆勢獲取利潤」的密碼。</p><h3>產品有降價，但成本下降更快</h3><p>2023 年第三季度，價格戰激烈異常，寧德時代在財報中稱，為車企計提了一部分返利，支持合作車企長期發展。</p><p>今年，寧德時代未提及「讓利」，卻公佈了前三季度計提減值準備公告，計提減值準備合計 75.4 億元，將減少公司前三季度歸屬於上市公司股東的淨利潤 67.8 億元。其中，長期資產減值準備金額佔比較大，約 52.3 億元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="735,402" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241020/v2_8b88665ae4fe4320873e38f718c060bd@15545321_oswg80039oswg735oswg402_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寧德時代公告</p><p>寧德時代長期資產「虧損」的主要是宜春鋰礦。9 月初，碳酸鋰價格跌至近 7 萬元/噸時。市場中一度流傳出「寧德時代決定暫停江西鋰業運營」的消息。寧德時代也回應稱，擬對宜春碳酸鋰生產安排進行調整。「復工方面，公司在和政府溝通，研究降本措施。」</p><p>有產業鏈人士告訴 36 氪，「寧德時代在宜春的鋰礦品位偏低，哪怕自己做選礦加工，成本也要在 9 萬左右，像其他品位較高的礦，成本也就在 5-6 萬。」</p><p>可見，當碳酸鋰價格持續下跌，寧德時代曾經在爭議中拿下的宜春「低品位鋰礦」，果然成為了「賠本買賣」。</p><p>在公告中，寧德時代也披露，在碳酸鋰價格持續下跌情況下，公司根據《企業會計準則》要求，對出現減值跡象的礦產資源相關資產進行減值測試，對資產的可收回金額低於其賬面價值的部分計提減值。</p><p>還值得一提的是，前三季度，寧德時代的在建工程尚未建好，也主動減值了 6 個億。如此大額的計提減值，是在高利潤時期主動化解潛在風險，隱藏利潤，當後期利潤不足時再做出釋放。</p><p>在鉅額的減值之後，寧德時代的前三季度利潤仍有 360 億元，每天約有 1.32 億元進賬，可見其利潤之豐厚。</p><p>寧德時代的利潤主要來自於其對上下游以及自身的成本控制能力。</p><p>今年前三季度，寧德時代的營業收入同比減少 12.09%，但營業成本則減少 19.15%，管理費用同比減少 2.07%，研發費用同比減少 12.12%，只有銷售費用微增，同比增加 6.9%。三費的變動都在合理區間，研發費用降低但與一二季度基本持平，財報上也寫道「無重大變化」。</p><p>但從營業成本上可以看出，寧德時代在產品銷售上雖有降價，但生產成本的下降幅度要超過價格戰降價幅度，這也是其出貨量更多，營收更少，但利潤卻依舊的原因。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="768,546" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241020/v2_ca5912c627bf4817a51b51acce266b60@15545321_oswg137025oswg768oswg546_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寧德時代 2024 年三季報</p><p>對於成本下降速度更快，寧德時代披露了原因，其一是神行、麒麟電池等新產品落地，帶來溢價；其二是技術創新、規模採購等帶來的綜合成本優勢。但增量不增營收，也證明產品溢價能力並不高，只是減輕了價格戰帶來的衝擊。</p><p>寧德時代前三季度的應收賬款為 667.03 億元，同比減少 2.95%，應付賬款為 1231.4 億，同比增加 11.01%。可見車企為了爭奪優質產能，回款速度迅速，而寧德時代對供應商的回款速度則控制在一定時間內，因此應付比應收要高出兩倍左右，寧德時代在產業鏈中的地位仍然核心。</p><p>上半年，寧德時代的產能利用率為 65.33%。第三季度的產能利用率雖然沒有詳細數字，但寧德時代也在業績溝通會上指出，三季度電池產能利用率已相對飽和，四季度有望進一步提升。</p><p>產能利用率提升後，存貨也有相應增加。前三季度，寧德時代的存貨為 552.15 億元，較之去年同期的 454.34 億元有小幅上升。</p><p>在產能建設上，前三季度寧德時代的資本性投入為 212.68 億，同比減少了 20.99%；在建工程為 252.01 億，同比減少 17.78%。這也意味着出貨量雖在持續增加，但寧德時代對擴產的投入已經很謹慎。</p><p>此外，寧德時代財報溝通會上還對近期的起火事件做出回應：Z 基地失火原因還在調查，但是目前已經恢復生產，對於生產和交付的影響都很小。</p><h3>麒麟、神行即將放量，以產品取勝</h3><p>除了對成本控制出色以外，寧德時代的新產品也逐漸進入放量階段。</p><p>麒麟電池與神行電池分別於 2022 年與 2023 年問世，是寧德時代兩大明星產品，麒麟電池主打高端三元市場，能量密度、倍率性能均出眾，神行電池則是主攻性價比的磷酸鐵鋰快充產品。</p><p>兩款產品在市場中都比較受歡迎，尤其是主打高端三元的麒麟電池，有行業人士告訴 36 氪，「幾乎供不應求」。</p><p>寧德時代也在財報溝通會上表示，麒麟電池和神行電池已在國內 30 餘款主流車型大規模量產上車，兩者今年預計佔到公司動力電池出貨量的三到四成，明年有望上升至七到八成。可見兩款明星產品未來將是寧德時代的銷量支柱。</p><p>據 2023 年年報，寧德時代的前五大客户包括了特斯拉、理想、埃安、蔚來、極氪等公司，如今極氪正在使用神行與麒麟電池、埃安也已經有合作披露。但前五大客户只佔據銷售總額的 36.78%，更多的銷量來自其他車企的積少成多。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="759,330" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241021/v2_46f593b2b614467c933b402e0874a98c@15545321_oswg52162oswg759oswg330_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寧德時代 2023 年年報</p><p>銷量增速迅猛的華為系問界、智界車型以及小米汽車都開始使用兩款產品，再加上哪吒、阿維塔，極狐、嵐圖等，都開始與神行電池展開合作。</p><p>兩款產品的集中出貨，不僅意味着穩住寧德時代的市場份額，更讓其生產的電池規格很大程度上得到統一。同款產品幾乎可做到共線生產，這與早期每家車企定製產線、定製產品的階段已經完全不同。</p><p>這樣的共線模式，可以將生產規模極大提升，產能利用率也會更有保證，製造成本也會更低。</p><p>再配合寧德時代的超級拉線技術，單條產線可以做到 10GWh，這一生產模式專為大單品的規模生產而生，適用於兩款的批量供貨。寧德時代曾表示，公司第 8 代超級智造產線-PSL，實現人員數量下降 70%，速度提升 300%。</p><p>規模化不僅帶來製造成本的降低，採購成本同樣會降低，同款產品顯然在原材料上大部分可以做到統一採購。</p><p>有行業人士告訴 36 氪，「同樣的三元材料，寧德時代可以拿到行業最優惠的價格，磷酸鐵鋰材料寧德也在往這個目標奔。」</p><p>用兩款明星產品大面積鋪開，在通過規模效應，降低製造成本、採購成本。這樣的模式可能是寧德時代未來保證利潤的主要手段。此前有行業人士對 36 氪分析稱，「製造成本降 5 分，毛利就可能差出來 8 個點。」</p><p>如今，寧德時代的第三季度利潤已經達到了 31.17%，創下 2018 年四季度以來的新高。這是在寧德時代最強勢時期，都沒做到的毛利水平。</p><p>寧德時代在業績溝通會上表示，毛利率提高是由於成本降幅相較於產品價格降幅更大，新產品帶來的溢價也提高了公司的盈利能力。</p><p>寧德時代的麒麟與神行產品還在革新。36 氪此前瞭解到，寧德時代的麒麟二代已經蓄勢待發，將在年底發佈，充電倍率屆時將達到 6C。此外，支持 3C 倍率的神行超級增混電池也已經與阿維塔官宣合作，此後也會在插混車型上銷售。</p><p>如果單純靠純電車領域的出貨，想要讓這兩款產品明年在公司動力電池出貨佔比達 7-8 成並不容易，如今的高端純電市場增速已經放緩。但再加上神行超級增混電池，拓展插混市場，寧德時代的目標則有可能實現。</p><p>麒麟與神行電池目前在市面上幾乎沒有大規模量產的可替代產品，這可能也是寧德時代有信心明年批量出貨的原因。</p><p>二線電池廠也多在爭搶零跑、五菱等以價取勝的客户。這類車企屬於可以替代性極強的客户，標準化採購，定時競標，價低者得，即便走量，利潤也微薄。有二線電池廠人士測算，「像五菱這種 VDA 產品，得做 8GWh 才能盈利。」</p><p>產品過硬是企業競爭的核心，在所有二線電池廠喊出差異化競爭之時，做出產品差異化最明顯的這家龍頭企業，這也是寧德時代最大的競爭壁壘。</p><p>正如寧德時代在業績會上所言：「未來我們不會專注於價格，而是集中交付好的產品，這個是最關鍵的。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>專注農業機械電動化、智能化、無人化，「知申禾行」獲數千萬級天使輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2998795575146881?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 12:09:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 吳優</p><p>編輯 | 王方玉</p><p>36 氪獲悉，深圳知申禾行科技有限公司（以下簡稱「知申禾行」），近日一舉完成數千萬人民幣天使輪融資。本輪融資由險峯長青和昆仲資本聯合投資，融得資金將主要用於產品研發、人才招聘和市場拓展。</p><p>知申禾行成立於 2023 年，專注於新能源裝備製造領域。目前公司已推出首款高度智能化的新能源「知禾（Cybertractor）」品牌純電動拖拉機，產品可以選配實現田間作業無人駕駛功能的「禾行「AI 自動駕駛系統，並與多家客户達成了戰略合作意向。</p><p>全球擁抱碳中和的當下，農業機械行業正開始跑步進入電動時代。機構 Acumen Research 的數據指出，全球農業機械市場在 2022 年的規模達到了 2000 億美元，預計到 2032 年將增長到 4857 億美元。其中，新能源與無人駕駛組合的電動拖拉機已然、必然成為一大焦點和熱點。</p><p>「隨着電池成本下降、能量密度提升，新能源技術逐漸從乘用車、電動卡車擴展至非道路領域，尤其是在農業機械領域的應用。自 2022 年開始，農業機械的電動化進程逐步展開，顯著降低了運營成本與人力成本。」知申禾行創始人陳擁軍對 36 氪表示。</p><p>相比傳統拖拉機，知申禾行的電動拖拉機智能化程度較高，配備了多種傳感器和多級智能控制系統，可以實現自動駕駛、智能識別、精準定位等功能。模塊化的設計還可以根據不同的農業生產需求和作業環境，靈活配置不同的工具和輔具，最終有效提高農業的生產效率和可持續性。</p><p>知申禾行的新能源拖拉機產品具有自主學習能力、自主作業系統、遠程運維能力、自主 PTO 動力分配能力、EMS 能量管理系統等，產品也充分考慮了駕駛體驗及作業環境，產品噪音低，震動小，科學的人體工程學設計的駕駛室及操控系統大大提高了駕駛的舒適感。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3551,1856" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_e0c6d249748242e1a9288d3d1798d5a7@594936739_oswg1956664oswg3551oswg1856_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">知申禾行的電動拖拉機產品，來源：企業授權</p><p>陳擁軍介紹稱，用純電拖拉機代替傳統拖拉機，綜合作業成本可節省 50%-70%，另外可節省數千元維保費，自動駕駛還將大大節省駕駛員人工費，降低駕駛員勞動強度，使駕駛拖拉機作業從一種苦差事變成一種樂趣。</p><p>「知申禾行專注為用户打造高質量、高科技的雙高產品，真正幫助農民羣體降本提效，助力農民更輕鬆地通過農業生產賺錢、賺更多的錢。」 陳擁軍表示。</p><p>電動農機的關鍵技術與電動汽車有相似之處，但同時也有着特定的技術壁壘。乘用車和卡車的應用工況主要是城市道路和高速公路，除了完成最基本的行駛功能外，而農業機械還需要適應不同土壤類型、不同作物種類、不同作業過程等複雜的作業工況。這要求廠商對於農業機械領域有着深刻的 Know-how 和技術沉澱，以及對行業客户不同地域、作物、模式等需求的深刻理解。</p><p>知申禾行創始人陳擁軍，曾在德國作為高級技術管理人員在全球領先農業機械集團 FENDT(芬特) 工作，歸國後歷任多家大型農業機械、工程機械集團副總裁、集團執行總裁、集團總裁。多年兼任中國拖拉機學術委員會副主任委員，國家十三五規劃技術專家。在智能裝備製造、人工智能領域有豐富的產業運營經驗，也是業內少有的具備國際化背景的專家。他還是英國 ACCA 資深特許公認會計師，有着豐富的投融資及併購經驗。</p><p>團隊方面，知申禾行目前擁有業界豪華的研發、運營團隊，核心團隊成員均擁有多年的中、德、日等國內國際知名工程機械、農業機械、新能源車輛領域企業的從業經驗。另團隊擁有多名來自海外如德國的底盤傳動技術專家和電控專家作為有力的遠程技術支撐，產品研發、製造、運營國際化程度非常高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,1856" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241019/v2_91e1e5b708974858b2397f011f08dd1d@594936739_oswg3908464oswg4096oswg1856_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">知申禾行電動拖拉機田間作業 &nbsp; &nbsp; 來源：企業授權</p><p>「在甲骨文中，’電’的本字是‘申’字，意像霹靂閃電在朝着四方拓展，知申古語引為電，公司將以電動化作為技術核心驅動力。」 陳擁軍告訴 36 氪，知申禾行的目標實成為全球技術水平最高、規模最大的電動化農業機械裝備公司，專注打造以電動農業機械為載體的農業機器人作業平台，讓傳統機具和新型農業作業機器人完美統一接駁到這個平台，傾力打造農業機械智能裝備與機器人領域的特斯拉。</p><p>未來一到兩年，陳擁軍表示，知申禾行將擴大團隊規模、拓展新產品系列，提升產品適用性，助力中國乃至全球農業機械產業的電動化、智能化進程。</p><h3><strong>投資人觀點：</strong></h3><p>險峯長青管理合夥人趙陽表示：「全球新能源化和智能化趨勢日益明顯，拖拉機作為農機品類生態鏈中價值含量最高的集成環節，疊加中國 EV 產業的規模和成本優勢，讓中國企業有了彎道超車定義產品和品類的機會。知申禾行創始團隊特別是創始人陳擁軍先生本人深耕國內外農機主機賽道多年，險峯非常看好他們在專業領域的技術實力和執行能力，也期待與他們一起攜手，為提升中國新能源產業影響力貢獻力量。」&nbsp;</p><p>昆仲資本王冠飛表示：「創始人陳擁軍先生是行業內大型裝備製造集團高管中少見的具有德國全海外行業從業經驗國際化專家，知申禾行憑藉在新能源技術和智能控制領域的深厚積累，推出了革新性的電動拖拉機產品和農業機器人操作平台，不僅響應了全球碳中和趨勢，更能為農業機械行業帶來顛覆性變革。昆仲期待與團隊緊密合作，助力公司實現成為全球農業機械智能裝備與機器人領域領導者的遠景目標。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 四季度經濟發力，大 A 是要起飛了嗎？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3001676797556872?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 11:06:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>黃繹達</p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;</strong>鄭懷舟</p><p>上週（10 月 14 日~18 日），A 股大盤橫盤震盪且波動頗大，上證指數在週期上漲 1.36%，於 10 月 18 日收盤報收 3262 點；萬得全 A 指數波動更大，在震盪市中上週竟然上漲 3.10%。</p><p>板塊方面，申萬 31 個一級行業中有 28 個在上週上漲，其中計算機、電子、軍工、傳媒、通信等板塊漲幅居前，食品飲料、石油化工、煤炭這 3 個板塊在上週下跌。</p><p><strong>從風格來看，上週的 A 股科技板塊明顯佔優，大票則相對落寞。</strong>反映到風格指數、寬基指數的表現上，北證 50、科創 50、科創 100、創業板指、中證 1000、國證 2000 等漲幅居前。滬深 300、上證 50、中證 A50、中證紅利等指數漲跌幅居後。</p><p>港股大盤在上週震盪下跌，恒生指數週內下跌 2.11%；恒生科技指數在上週下跌 2.86%。板塊方面，12 個恒生行業指數中，只有原材料和資訊科技兩個行業板塊在上週上漲，剩餘 9 個行業板塊中，必選消費、可選消費、醫療保健、能源等板塊跌幅較深。</p><p>海外大類資產方面，歐美主要股指大都在上週收漲，日韓主要股指在上週收跌。商品方面，貴金屬、基本金屬在上週大都收漲，鐵礦石、螺紋鋼下跌；農產品大都收跌；原油跌幅較深。美元指數在上週上漲。</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,461" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241021/v2_441d6304ac4143e2bb26866ae1034809@5426566_oswg111517oswg865oswg461_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：全球主要大類資產周漲跌幅；資料來源：光大證券，36 氪</p><h2><strong>01 四季度 GDP 能否實現環比 10.3%？</strong></h2><p>本週宏觀數據比較多，數據反映的都是過去的問題，而且市場也對此預期充分，並不會改變當下的預期，重要的看點則是數據結構所指向的一些方向。</p><p>先看最重要的經濟數據，三季度 GDP 同比錄得 4.6%，前三季度 GDP 累計同比 4.8%。其實，市場對三季度的經濟早有預期，之前的金融、通脹、外貿等多個維度的高頻數據都指向了三季度經濟會是一個明顯的底，包括股票、債券在內的資產價格也相對公允的反映了經濟基本面的情況。</p><p><strong>而如果要實現全年 5.0% 的經濟增長目標，在三季度 GDP 只有 4.6 的情況下，四季度則需要狠狠發力。</strong>根據賣方測算，四季度的 GDP 不變價的環比增速要至少達到 10.3%，對映的同比增速則是在 5.4% 左右，才能夠實現 5% 的目標。從歷史數據來看，四季度 GDP 做到 10.3% 的話，將會是近 10 年來僅次於 2020 年的存在。2020 年是疫情影響最嚴重的一年，當年四季度 GDP 的環比暴漲，反映的是經濟在疫情後的快速復甦。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,689" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241021/v2_b00b1144c4264421ac6895099bc4f2dc@5426566_oswg109181oswg1080oswg689_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：近年來 GDP 不變價環比；資料來源：wind，36 氪</p><p><strong>由此亦可以相信，在合理的政策引導下，在今年四季度做到 GDP 環比 10.3% 是完全有可能的，而且管理層一向重視經濟目標最終能否完成，9 月下旬密集出台的一攬子經濟刺激政策，即是管理層對實現今年經濟目標的決心，並且預期了經濟在四季度出現快速反彈。</strong>9 月 24 日到國慶前的 A 股市場已經很好的反映了上述預期，而近兩週的市場表現更多是在反映投資者關注政策落地的情況。</p><p>雖然經濟的企穩回升需要一個過程，9 月的經濟數據在結構上頗有亮點，為四季度經濟實現快速反彈打下了一定的基礎。9 月的經濟數據主要有以下 4 個亮點：</p><p><strong>1.消費的景氣度出現邊際回暖。</strong>9 月的社零同比好於 8 月，9 月商品消費的同比增速較 8 月有明顯上行，背後的核心驅動是「兩新」政策落地後，汽車、家電、辦公用品等產品的消費有明顯回暖，同時煙酒消費保持高增長也起到了關鍵作用；服務消費拖累不多。</p><p><strong>2.製造業投資整體企穩，高科技行業和設備工具投資增長顯著。</strong>1-9 的固定資產投資累計同比與 1-8 月的累計值持平，9 的固定資產投資同比好於 8 月可以説起到了一定的填坑作用；在結構上，在產業升級、設備升級的驅動下，高科技行業和設備工具採購投資增長顯著。</p><p><strong>3.房地產投資出現一定改善。</strong>從不同維度的房價變化來看，房價下行的壓力依然存在，受房地產投資下行影響，房企開工意願也不強，但竣工略有改善。</p><p><strong>4.基建邊際改善。</strong>隨着 9 月專項債的加速發行，9 月狹義和廣義的基建投資相較八月都有一定的改善。</p><p>從經濟數據的結構來看，受前期政策影響，消費和製造業的修復相對更好一點；而<strong>房地產依然是政策着力的重點，</strong>近期的高層會議與新政策主要圍繞房企融資鬆綁和刺激需求，政策落地到起效需要一定的時間，所以 9 月的相關數據尚未反映政策帶來的變化，<strong>因此房地產既是未來政策端關注的重點，也是股票短期博弈的重點；</strong>基建在宏觀經濟中的作用弱化在預期之內，畢竟過去幾年裏基建是穩增長中已經起到了應有的作用。</p><p>再看 9 月的金融數據，新增信貸環比有明顯改善，但同比少增依然較多，不及市場預期。這是因為 9 月作為季末，銀行面臨考核壓力，因此有加大信貸投放力度的衝動，所以信貸數據並不能很好的體現真實需求。<strong>從社融整體的結構來看，政府部門依然是大頭，反映的正是經濟數據中專項債加速發行助力基建邊際改善這一事實。</strong></p><h2><strong>02 投資策略</strong></h2><p>在好政策、好預期的刺激下，目前的市場風險偏好明顯改善，交易量雖然在近期有一定下降，主要是受到了高層對政策預期管理的影響，近兩週的市場調整也是源於此。<strong>從經濟目標到政策預期，四季度政策驅動的確定性頗高，而且在經歷過前期的大浪淘沙後，市場波動有明顯收窄，短期的調整之後市場主線也逐漸顯現。</strong></p><p>從經濟數據的結構特點出發，製造業中在投資的帶動下，對高科技行業形成利好，這是政策加持帶來的積極影響，而且科創板塊本身正在經歷困境反轉，之前市場就已經在預期 25 年初科創板塊的一、二級聯動。<strong>那麼，在目前市場的風險偏好下，科創板塊在四季度成為主線已經相對明晰，目前的市場行情對此已有��現，因此要關注預期透支帶來的高波動。</strong></p><p><strong>另一條短中期的投資線索，依然是以政策為交易熱點。</strong>近期市場交投熱情有所減弱，是投資者在觀望政策落地的情況，<strong>因此未來的關注點，一個是增量資金入場，另一個是政策驅動對應行業基本面的改善，特別是房地產，高頻行業數據驗證是短期博弈的重要機會。</strong></p><p>增量資金中，中長期資金的入場是慢牛行情的基礎，同時也會與短期的交易性資金形成一定的糾纏，從而導致市場出現短期波動加大，大可以將這一變化視為大浪淘沙的過程，將對樂觀預期的不堅定者洗出市場。<strong>長期資金相對更偏向於基本面定價，那麼先進製造、消費龍頭、困境反正、低估值都可能是未來市場關注的重點。</strong></p><p>&nbsp;</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>研發電網式算力調度網絡，「共績科技」完成數千萬元融資丨 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2995302352678533?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，「共績科技」完成數千萬元天使輪融資，由水木創投領投、種子輪投資機構奇績創壇持續加碼，新進創投聯合投資，本次融資 FA 由源合獨家提供服務，資金將主要用於產品研發。</p><p>據瞭解，「共績科技」主要致力於解決彈性臨時計算場景下，算力資源獲取難的問題，構建了電網式算力調度網絡，利用低成本的閒時算力服務高價值的靈活需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1178,662" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241020/v2_66ab16c48f2f4d9d8d19ba0ec4d36b32@1199336245_oswg120526oswg1178oswg662_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">算力需求供給趨勢</p><p>目前，在下游 AI 的刺激下，上游智算中心持續建設。行業數據顯示，截至今年上半年，中國算力規模已達到 246 EFLOPS，智能算力同比增速超過 65%，其中，工業、教育、醫療、能源等多個領域算力應用項目超過 1.3 萬個。</p><p>不過，目前智算中心的實際運營卻面臨着巨大痛點。「共績科技」市場合夥人王鵬告訴 36 氪，主要的矛盾在於，算力的彈性和低價，魚與熊掌不可兼得。</p><p>一方面，從需求側來看，持續崛起算力需求中，大模型推理需求巨大。但推理的使用場景較為細碎分散，並且 2C 應用的推理需求由於使用者的作息規律，在時間上會存在明顯的波峯波谷，導致部分時間算力不足（用户排隊），部分時間資源浪費——且根據實際測算，<strong>此類彈性算力需求佔比超過總算力需求的 10％。</strong></p><p>根據工信部預測，預計到 2030 年我國算力市場將達到超萬億規模，<strong>其中，彈性算力市場規模將超千億元。</strong></p><p>另一方面，從供給側來看，為了規避斷租停租的風險，當前新建算力中心主要以整租模式為主對外提供服務。少部分彈性靈活的服務價格往往是平常的數倍，部分小廠商雖然可以提供較為便宜的彈性算力服務，但實際仍是按時整租模式，受限於算力成本結構，商業上很難持續。從商業邏輯上來説，集中自建的算力中心並不適合滿足短期、波動、零散的計算需求。</p><p>與此同時，全球每天有<strong>67％的算力資源因為空閒而浪費</strong>，而中國就有 5.7 億台個人電腦。</p><p>以網吧為例，「共績科技」目前已經觸達的 30 萬台網吧電腦中，每台電腦每天平均使用不超過 3h，且其中 15% 都是 4090；以 Steam 平台為例，其平台上中國遊戲玩家顯卡算力總和，<strong>就比長三角智算中心總和還要高</strong>。</p><p>而此類分散、閒時的算力資源，十分適合用於滿足臨時短期的計算需求——此類資源無需擔心壓貨、斷租，而正是基於此，彈性與低價才有兼得的可能。</p><p>為了讓分散、波動、閒時的算力資源真正能穩定為客户提供算力服務，「共績科技」研發了<strong>「電網式算力調度網絡</strong>」，以期更好地撮合算力資源方和算力需求方，嘗試解決算力彈性、低價、穩定不可能三角的問題。</p><p>據介紹，在算力供應方面，「共績科技」搭建了<strong>SLM 任務調度分發平台</strong>，在閒時調用和一鍵接入兩方面均做到了全球唯一，平台已經整合了來自大量個人設備、全國數千家網吧以及中大型集羣的閒時資源。</p><p>這些分散的算力資源，在「共績科技」高效精準的預測和調度算法支撐下，得到了有效利用。並且經過近百次產品的版本迭代，這一平台兼容了不同網絡環境以及不同操作系統，允許供給者一鍵接入、動態退出，在不影響原有業務及使用習慣的情況下，保障了算力服務的穩定性。</p><p>「共績科技」CEO 付智告訴 36 氪，「算了麼平台」真正能解決不可能三角問題的核心能力在於，通過能源工程方法在計算領域落地，實現了算力負荷預測、做到供需的完美匹配調度，使得整體的資源利用率大幅提升。並且，通過核心技術，讓閒時或閒置的資源發揮了價值，「實現了算力供給者、需求者、「共績科技」三方共贏」。</p><p>目前，「共績科技」已經有了不少商業化案例落地，<strong>合作的 AI 廠商包括 BibiGPT、白熊數智、城裏月光等等</strong>。據介紹，以上公司均有了規模化營收，且收入增長迅速。</p><p>比如，在「共績科技」的技術支持下，BibiGPT 通過智能總結服務滿足了百萬用户的需求。共績科技的彈性算力服務有效應對了用户需求的波動，確保了服務的連續性和成本的優化。</p><p>此外，「共績科技」還基於分散算力調度的能力，首個提出「以算代儲」的算電協同落地方案，通過任務分發代替電力傳輸，有效促進微網場景下新能源的就地消納，並大幅降低計算的邊際成本。目前，<strong>團隊已經簽約承建青海省級智能綠色算力調度平台。</strong></p><p>團隊方面，「共績科技」CEO 付智是清華大學 18 級本科，22 級直博，師從江億院士，獲得清華大學未來學者獎學金（全校最高），入選清華美靈科創家，曾有連續創業經歷。</p><p>近日，該項目還獲得了中國國際大學生創新大賽全球亞軍，研究生創業組冠軍。此外，付智表示，公司下輪融資已經開啓，預計融資額 5000 萬以上。</p><h3>投資人評價</h3><p>奇績創壇合夥人毛聖博：</p><p>共績科技以「將算力與能源動態結合，打造信息與能源的橋樑」為願景，精準把握了科技發展的脈搏。其團隊已成功調度成千上萬張閒置顯卡，為 AIGC 企業和科研機構提供高效、彈性且低成本的算力支持。這不僅開創了算力共享的新商業模式，還為資源的優化利用探索了前沿路徑。我對共績科技的未來充滿信心，堅信他們將引領普惠算力的發展，並在推動全球算力資源高效配置方面取得重要突破。</p><p>水木創投執行董事閆思宇：</p><p>共績科技團隊以其活力和創新，精準把握共享算力創新的脈搏，為行業注入了新的活力。他們對技術細節的執着追求，為 AIGC 和科研領域提供了切實可行的彈性、低價的算力支持方案。我非常看好這支團隊，相信他們將推動共績科技在算力服務領域實現更大的突破。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241020/v2_73f90270db0b4775aefbdec7407e7ac0@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「炫景生物」完成超億元新融資，肝靶點管線與肝外遞送均取得突破｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3001049064323464?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪獲悉，炫景生物已完成超億元的天使+輪融資。本輪融資由上海科投股份和啓航投資共同領投，信成基金、金沙江聯合潤璞、元希海河等跟投，老股東三一創新投資追加投資。本輪融資將主要用於公司首款 siRNA 藥物 RG002C0106 的臨牀研究、多個臨牀前管線的推進、以及非肝組織體內遞送技術和相應管線的快速開發。同時，炫景生物成立至今已完成兩輪共計超 2 億元的融資。</p><p>炫景生物成立於 2022 年，專注於小核酸藥物研發和產業化。創始人黃淵餘博士專注核酸製藥領域 16 年+，曾在頭部小核酸製藥公司任職多年，領導多項小核酸製藥技術平台的建立和系列小核酸藥物的研發，已推動 5 個 siRNA 藥物進入臨牀 I-II 研究。公司核心團隊均從業 10 年以上，經驗覆蓋核酸生物學、核酸化學、藥物遞送、項目管理、CMC 研究、註冊申報、臨牀開發等全流程。</p><p>小核酸藥物是近年來生物醫藥行業快速興起的賽道之一。尤其是新冠疫情之後，隨着由 mRNA 疫苗撬動的 mRNA 類藥物市場表現回落，RNA 療法的投資熱情進一步湧向成熟度更高、確定性更強、商業前景更明朗的小核酸領域。僅 2023 年，以 siRNA、ASO 等為主流的小核酸藥項目融資就有約 20 起。</p><p>簡單而言，小核酸藥（包括 siRNA 和 ASO）如果想在人體內發揮作用，要經過體內循環、器官靶向、細胞攝取、胞內逃逸等多個環節。這個過程中，首先，無修飾的小核酸本身不夠穩定；而且，要到細胞質或細胞核內才發生作用，因此存在遞送效率低等難題。針對前者，可利用講究的化學修飾來解決；對於後者，則要通過配體偶聯或其它遞送系統來克服。</p><p>換句話説，小核酸藥的開發是個綜合且系統的問題，核酸序列、化學修飾和遞送載體技術缺一不可。<strong>炫景生物進行了全方位佈局，並搭建了具有自主知識產權的三大技術平台，包括核酸序列設計篩選平台 RIHOST®、化學修飾平台 RICMO®，以及體內遞送平台 LICOD®。</strong></p><p>其中，遞送技術是當前全球小核酸製藥公司聚焦的重點和競爭的關鍵。用黃淵餘的話説，遞送技術的開發是炫景生物「啓程」的立足之本，也是「行遠」的核心技能。</p><p>從肝內和肝外兩大遞送方向來看，炫景生物 LICOD®遞送技術同步佈局了相關研發。其中，在相對成熟的肝靶向遞送技術上，炫景生物也建立了 GalNAc 綴合技術，但不同於同行熟知的「三叉戟」結構，炫景生物設計了新一代 GalNAc 綴合結構，具有合成步驟少（相比頭部企業競品載體減少 70%）、生產成本低、遞送效率高、綴合方式靈活等諸多優勢。</p><p>在肝外遞送技術的開發上，領域內共同的難點在於如何尋找並確認理想的介導入胞的受體分子，以及基於該受體設計篩選高效安全的配體分子。對此，黃淵餘認為：<strong>「不要期待在肝外組織短期內能找到類似 GalNAc-ASGPR 這種能打‘一百分’的組合，而更應從藥物開發角度，以一種產品思維去建立肝外遞送技術，也就是這種遞送技術只要能滿足藥物開發的各維度要求即可。或者説，我們追求的肝外遞送技術能打「七八十分」即可。」</strong></p><p>目前，炫景生物基於多種公司獨有的策略，已完成包括腎臟、肌肉、脂肪、心臟、中樞神經系統、肺組織、眼部組織等 7 種肝外組織遞送載體的開發驗證，並在動物體內完成了有效性和長效性評價。</p><p>以腎組織遞送為例，炫景生物已成功測試了一系列綴合分子。其中，具有代表性的 LICOD-K1 載體在齧齒類動物體內實現了特異性的靶向分佈，siRNA 綴合物在腎組織中的暴露量比無載體 siRNA 高出 10 倍以上；並完成了在非人靈長類 (NHP) 動物上的驗證實驗，獲得了超過 70% 的抑制效率。據悉，炫景生物開發的腎靶向遞送技術已走在了國際前沿。</p><p>此外，炫景生物的 RIHOST®和 RICMO®兩大平台也已完成建立。值得一提的是，RIHOST®的設計篩選平台相比於傳統方法提升了數倍至數十倍的效率，RICMO®平台也完成了一系列創新型「修飾通式」的開發和專利佈局。「核酸序列設計篩選、化學修飾和體內遞送是三個交互遞進的開發過程，相互協作並融合才能完成核酸藥物的高效開發。」</p><p><strong>今年 8 月，炫景生物旗下針對補體 C3 的肝靶向 siRNA 藥物管線 RG002C0106，已同步在澳大利亞和中國取得臨牀批件，並即將完成首個受試者給藥。</strong>此外，公司針對心血管和代謝疾病等慢性疾病的肝靶點處在臨牀前研究研發階段，肝外管線的開發也在積極驗證和佈局中。</p><p>黃淵餘坦言，「管線的選擇要綜合方方面面的因素，公司首發管線選擇了差異化的靶點，該管線可開發多個適應症，既可針對 C3 腎小球病這類罕見病，也包括 IgA 腎病等相對高發的腎病。首發管線選擇腎病領域，與心血管疾病、代謝疾病領域相比，招募較少的病人即可完成臨牀研究，作為初創期的 Biotech 公司就有能力快速推進各期臨牀研究。同時，炫景生物也佈局了多個心血管代謝相關的大病種管線，擁有突出的市場前景。」</p><p>對外合作方面，炫景生物已經獲得了多家國際 MNC、國內上市藥企、以及 Biotech 的關注，公司在積極與這些不同規模、特點、需求的企業探討基於管線或技術平台的合作。</p><p>黃淵餘透露：「小核酸藥物的成藥性高、確定性強，管線價值或技術平台在臨牀前階段就已能展現出來；因此在相對早期的臨牀前階段，MNC 公司就擁有濃厚的合作興趣，炫景生物正在高效有序開展工作，預期不久之後就將達成相關合作。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新產品！「36 氪企業全情報」全新上線！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2991719842704129?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 07:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>AI 大模型+獨家輿情數據，助你洞悉先機！</strong></h2><p>在這個信息爆炸的時代，掌握關鍵情報意味着把握了市場的脈搏。現在，「36 氪企業全情報」微信小程序，搭載先進的 AI 大模型和獨家輿情數據，為您提供前所未有的洞察力！</p><p class="wx-app-wrapper"><wx-app class="wx-app-content" wx-app-id="gh_b6afefa6ff7d" wx-app-title="36 氪企業全情報" wx-app-qrcode="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241014/v2_a180d5e7e7594f5b90b4ee64a171615e@6091023_oswg50647oswg300oswg300_img_png">
    &nbsp;
   </wx-app></p><h3>個股企業監測，盡在掌握</h3><p>跟蹤您投資的個股企業，關注其輿情動態，以及對股價的影響。在每個交易日，「36 氪企業全情報」將為您呈現個股企業的股價和交易量情況，漲跌趨勢，以及影響股價的主要輿情和市場利好利空因素。</p><h3>全網輿情，一覽無遺</h3><p>通過「36 氪企業全情報」微信小程序，您可以瀏覽全網事件排行榜以及個股企業的事件信息，深入瞭解具體事件內容。我們的數據支持來自紅麥聚信，實現全網 7*24 小時實時數據採集，確保您不錯過任何關鍵信息。</p><h3>AI 算法，智能分析</h3><p>「36 氪企業全情報」的日報內容生成，依託於強大的大模型和 AI 算法，實現對海量輿情數據的高效處理、深度加工和精準分析，為您提供上市企業的詳盡分析日報。</p><h3>定製日報，專屬訂閲</h3><p>我們支持用户訂閲感興趣的上市企業。每個交易日，您將收到關注企業的上個交易日日報分析，讓您的投資決策更加精準。</p><h3>多渠道監控，全面覆蓋</h3><p>自動監控多個媒體消息渠道，通過大模型及算法的統計分析，精準定位影響股價的輿情事件，在日報中為您呈現個股事件及詳盡的分析內容。</p><h2>&nbsp;未來展望</h2><p>「36 氪企業全情報」將不斷擴展，覆蓋所有的上市企業，我們不僅提供每日輿情推送，還將提供包括宏觀政策、資金動向、公司動態等多維度內容，綜合進行股價影響分析。</p><h2><strong>&nbsp;加入「36 氪企業全情報」，讓投資更智能，讓決策更精準！</strong></h2><p class="wx-app-wrapper"><wx-app class="wx-app-content" wx-app-id="gh_b6afefa6ff7d" wx-app-title="36 氪企業全情報" wx-app-qrcode="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241014/v2_a180d5e7e7594f5b90b4ee64a171615e@6091023_oswg50647oswg300oswg300_img_png">
    &nbsp;
   </wx-app></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1438,409" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241014/v2_584fe8971f83433f9c99c6f9df226dda@6091023_oswg194812oswg1438oswg409_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企業全情報</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>醫療健康行業週報 |若弋生物獲數千萬元的 Pre-A+輪融資；美國藥企買入兩款中國新藥後融了 25 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3000737831582085?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-20 19:19:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近年來，醫療健康產業創新不斷湧現，並發展成為最活躍的行業之一，36 氪見證和陪伴着這一領域創新企業的成長，併為行業帶來專業的聲音。</p><p>為此，36 氪推出了「醫療健康行業週報」這一欄目，接下來將定期發佈，為讀者提供資本、政策、財務、新產品等多角度的行業資訊。</p><p>10 月 20 日醫療健康行業週報請查收。本次週報收錄了本週醫療健康領域的融資新聞。</p><h3><strong>融資投資</strong></h3><ul><li><strong>若弋生物獲數千萬元的 Pre-A+輪融資</strong></li></ul><p>蘇州若弋生物科技有限公司完成了數千萬人民幣的 Pre-A+輪融資，由崑山天使基金投資。本輪融資款將主要用於第三代肉毒素藥物管線（Sf9 細胞，天然氨基酸序列）的中試至商業化生產工藝的技術轉移。此外，崑山還將為若弋生物提供近 1 萬平米的商業化生產車間、相應配套政策及與上海整形醫學產業創新研究院合作等。</p><ul><li><strong>賽爾欣生物完成數千萬元人民幣 Pre-A 輪融資</strong></li></ul><p>上海賽爾欣生物醫療科技有限公司宣佈完成數千萬元人民幣的 Pre-A 輪融資。此輪融資由澤羽資本和森馬創投共同完成。融資所得資金主要用於 NP001 項目臨牀試驗推進及在研其它產品的研發工作，旨在加速 Treg 療法的臨牀轉化和商業化進程。</p><ul><li><strong>禮新醫藥完成 3 億元 C1 輪融資</strong></li></ul><p>禮新醫藥成功完成了 3 億元 C1 輪融資。本輪融資由知名產業方中國生物製藥領投，浦東創投、張江浩珩共同參與，老股東啓明創投和上海生物醫藥基金跟投。此外，禮新醫藥近期已啓動 C2 輪融資，募集資金將主要用於加速公司臨牀階段管線特別是 LM-302 和 LM-108 的臨牀進度推進、並支持公司自主研發的抗體發現平台、下一代 ADC 技術平台、以及雙抗技術平台，持續產出創新管線。</p><ul><li><strong>平方和完成數億元 B 輪融資</strong></li></ul><p>平方和（北京）科技有限公司（後稱「平方和」）宣佈完成數億元 B 輪融資。本輪融資由同創偉業領投，元禾璞華、雅惠投資、雲暉資本、相城金控資本、熵一資本及博行資本跟投。平方和致力於計算機視覺系統的智能化解決方案。公司總部位於北京，並在四川成都、廣東東莞、英國南安普頓設有研發中心、智能製造中心和銷售中心。本輪融資後，平方和將在蘇州設立華東中心，針對更多醫療器械及耗材的智能製造系統的研發生產做進一步擴展。</p><ul><li><strong>丹諾醫藥宣佈逾 3 億人民幣 E 輪融資</strong></li></ul><p>丹諾醫藥宣佈完成逾 3 億人民幣 E 輪融資的首批交割。這輪融資由中山投控旗下中山創投和 AMR Action Fund (AMR 基金) 共同領投， 所獲資金用於支持核心新藥研發管線，包括治療幽門螺桿菌感染新藥候選物 TNP-2198 和治療植入醫療器械感染新藥候選物 TNP-2092 的後期臨牀試驗和商業化。</p><h3><strong>36 氪專訪</strong></h3><ul><li><strong>國產新藥席捲歐美市場，但也期待中國有自己的交易「內循環」生態｜36 氪專訪</strong></li></ul><p>2024 年，生物醫藥的賽點終於來到了曾經的「不可成藥靶點」這裏。</p><p>多位在今年促成過大額對外授權（BD）合作的創新藥企人士感知到，目前，相較於過去 follow 同質化藥品的階段，「技術突破帶動市場突破」的產品類型開始逐漸增加。比如先前的「減重神藥」GLP-1、阿爾茲海默領域的β-澱粉樣蛋白斑塊研究，以及當前火熱的 TCE 雙抗、KRAS 靶點等新藥分子。</p><p>今年初，在展望未來國內醫療行業的發展時，加科思（01167.HK）董事長兼 CEO 王印祥就曾向 36 氪<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/5cNzDRp3gpx777q_F70Z9g">預判過這個趨勢</a>。在他看來，這也將成為中國創新藥企和海外企業「同台競爭的關鍵」。</p><p>9 月底，加科思公告稱，已收到合作方艾力斯（SH:688578）關於 KRAS G12C 抑制劑戈來雷塞和 SHP2 抑制劑 JAB-3312 兩個授權管線的 1.73 億元首付款等款項。這項合作僅涉及中國區的權益，但總價近 10 億元，是國內現有 KRAS 產品交易中金額最高的一項。</p><p>當預判逐漸成為現實，我們藉着這個機會又回訪了王印祥：一款即將上市的成熟產品，為什麼會選擇 BD 的合作模式？在中國創新藥企紛紛從善如流地選擇出海時，中國區權益先賣出一個好價格，是否會成為下一步授權的關鍵？兩家分別以研發和銷售見長的企業，在合作時會經歷哪些磨合……（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2993650901806082">點擊此處獲悉詳情</a>）</p><h3><strong>焦點分析</strong></h3><ul><li><strong>買入兩款中國新藥後，這家美國藥企融了 25 億｜焦點分析</strong></li></ul><p>9 月中旬，一家高調宣佈融資 3.7 億美元的海外創新藥企 Candid Therapeutic，在國內引發熱議。除了創下 2024 年來生物醫藥行業最高募資金融的記錄，這家公司最受關注的另一點在於，旗下兩款核心產品都是從中國藥企剛成立的海外 NewCo 公司買來的，而且都是時下熱門的自身免疫性（下稱「自免」）疾病 TCE 雙抗品種。</p><p>兩家 NewCo 分別為嘉和生物聯合 Two River 等成立的 TRC004，以及岸邁生物與 Foresite 合作孵化的 Vignette Bio。其中，Vignette Bio 對外亮相的日期僅比 Candid 早了不到一週。</p><p>2024 年，以 NewCo 為代表的產品授權交易是中國醫藥行業的最高頻詞。如果一定要説它和傳統對外授權的區別，那麼，NewCo 一般會由金融資本牽頭在海外成立新公司，中國藥企將產品剝離出來向其授權，並獲取一定現金和股權補償。</p><p>而攢局者們對 NewCo 結局的最理想預期，就是等到幾年後產品開發相對成熟時，被跨國藥企高價收購，或在美股上市……（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2993203474590470">點擊此處獲悉詳情</a>）</p><ul><li><strong>如何理解醫學，找到醫工融合創新的靈感？</strong></li></ul><p>從 MRI 等醫學影像技術到手術機器人，再到人工智能在多種疾病診療中的運用，近年來，「醫工交叉」引領的原始醫療創新，將醫學和工程學有機融合，催生一系列創新醫療器械和應用。在體系搭建的過程中，如何打破「1+1」的簡單結合，讓技術真正走出實驗室，產生臨牀價值、經濟價值和社會價值，仍是科研院所、醫院、企業等多方從業者正孜孜不倦探索的方向。</p><p>為推動醫學與各學科、產業交叉融合，推動科技金融創新，促進企業、投資界和跨學科專業人士深入探索並理解醫學、共同推動醫學產業創新，由北京清華工業開發研究院指導，全球健康產業創新中心、中國建設銀行北京分行、建行研修中心（北京）共同打造醫療健康產業「領航創新發展計劃」，現啓動招募第三期成員。本計劃是為醫療創新產業領航者提供的專業醫學課程，希望幫助非醫學專業的人士全面、快速學習理解醫學，重塑醫學知識體系。</p><p>本項目邀請了近百位來自國內知名三甲醫院的資深臨牀醫學專家進行授課，課程內容覆蓋了心臟、血管、腦、神經、消化、呼吸、血液、骨科、五官、頭頸、泌尿、婦兒、口腔、精神心理等多個醫學領域的診斷與治療技術……（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2990309322910472">點擊此處獲悉詳情</a>）</p><p>&nbsp;</p><p><strong>編輯：海若鏡</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>立華股份：三季度淨利潤 5.86 億元，同比增長 91.02%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3002019353819521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 16:52:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，立華股份披露三季度報告，公司前三季度實現營業收入 126.84 億元，同比增長 13.65%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 11.61 億元，同比扭虧；基本每股收益 1.4 元。其中，第三季度歸屬於上市公司股東的淨利潤 5.86 億元，同比增長 91.02%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>六連板光智科技：第三季度業績信息未向第三方提供</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3002007988320647?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 16:40:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，六連板光智科技發佈公告，公司目前經營正常，近期公司經營情況未發生重大變化。截至本公告披露日，公司《2024 年第三季度報告》尚未披露，且不存在需披露業績預告的情況；截至本公告披露日，公司 2024 年第三季度業績信息未向第三方提供。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德固特：前三季度淨利潤 9817.23 萬元，同比增長 160.15%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3002003704461448?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 16:36:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，德固特披露三季度報告，公司前三季度實現營業收入 4.21 億元，同比增長 84.01%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 9817.23 萬元，同比增長 160.15%；基本每股收益 0.65 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>接近京東人士稱：「監管進駐京東金融」傳聞嚴重失實</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3001996034603395?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 16:28:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 21 日，對於「京東金融遭遇監管工作組進駐，向部分銀行拆借資金」等相關傳聞，一位接近京東人士表示，相關信息嚴重失實。「這些內容都是毫無根據的謠言，京東金融業務在順暢運行中。」上述接近京東人士稱，而對於涉及到相關銀行事項則屬於「貨幣基金快贖標準流程」。對此，京東方面已對相關傳聞進行了舉報與投訴。更早前的 10 月 18 日，京東金融方面已表示：不存在網傳「擠兑」情況，相關言論完全失實，將保留追究法律責任的權利。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣東：大力推動刻蝕機等光芯片關鍵裝備研發和國產化替代</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3001994603673734?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 16:26:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣東省人民政府辦公廳印發廣東省加快推動光芯片產業創新發展行動方案（2024—2030 年）。方案提出，推進光芯片關鍵裝備研發製造。大力推動刻蝕機、鍵合機、外延生長設備及光矢量參數網絡測試儀等光芯片關鍵裝備研發和國產化替代。落實工業設備更新改造政策，加快光芯片關鍵設備更新升級。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣東：力爭到 2030 年取得 10 項以上光芯片領域關鍵核心技術突破</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3001993932781698?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 16:26:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣東省人民政府辦公廳印發廣東省加快推動光芯片產業創新發展行動方案（2024—2030 年）。方案提出，力爭到 2030 年取得 10 項以上光芯片領域關鍵核心技術突破，打造 10 個以上「拳頭」產品，培育 10 家以上具有國際競爭力的一流領軍企業，建設 10 個左右國家和省級創新平台，培育形成新的千億級產業集羣，建設成為具有全球影響力的光芯片產業創新高地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中東資金來了，首隻赴沙特上市港股 ETF 將於 10 月 30 日上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3001988789778816?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 16:20:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[首隻赴沙特上市的港股 ETF 將於北京時間 10 月 30 日在沙特交易所上市交易。該基金是由沙特阿爾比拉德銀行（Bank Albilad）旗下的阿爾比拉德投資公司（AlBilad Investment Company）設立發行的一隻投資中國香港股票的 ETF，主要投資於南方東英 MSCI 港股通精選 ETF，以跟蹤相關指數表現。業內人士分析稱，港股 ETF 在中東掛牌發展，將增加中東資金流入港股的機會。（中證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲央行管委 Simkus：很明顯利率將會進一步下調</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3001982300207235?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 16:14:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據彭博消息，歐洲央行管理委員會成員 Gediminas Simkus 表示，如果通脹下行趨勢持續，將會進一步降息，不過他不會預測官員下次會議的結果。「方向很明確，減少貨幣政策的限制性」，Gediminas Simkus 週一表示。「我還無法判斷 12 月會作出什麼決定。但方向很明確，就是下行。」（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指收跌 1.57%，中國中藥跌超 35%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3001979663644807?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 16:11:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，恒指收跌 1.57%，恒生科技指數跌 2.37%；多元金融、媒體、醫藥板塊跌幅居前，私有化失敗，中國中藥跌超 35%；英皇資本跌超 7%，騰訊音樂跌超 3%；電力設備、環保、豬肉概念領漲，上海電氣漲超 30%，東江環保漲超 11%，雨潤食品漲超 2%；南向資金淨買入 124.3 億港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中寵股份：前三季度淨利潤 2.82 億元，同比增 59.54%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3001976870730120?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 16:08:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中寵股份披露三季度報告，公司第三季度實現營業收入為 12.32 億元，同比增長 23.55%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 1.4 億元，同比增長 73.18%；基本每股收益 0.47 元。前三季度公司實現營業收入 31.89 億元，同比增長 17.56%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 2.82 億元，同比增長 59.54%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上金所：做好近期市場風險控制工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3001968890755201?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 16:00:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上海黃金交易所發佈通知稱，近期貴金屬價格波動顯著增大，市場風險明顯加劇。請各會員單位繼續做細做好風險應急預案，提示投資者做好風險防範工作，合理控制倉位，理性投資。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科創 50ETF 交易火熱，連續兩個交易日成交額突破 200 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3001966676752775?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 15:58:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 21 日，科創板塊大漲後有所回調，科創 50 指數收漲 2.22%。同時，全市場規模最大的科創 50ETF（588000）當日成交額達到 224.99 億元，位居 ETF 市場榜首，並且這也是該 ETF 連續第二個交易日成交額突破 200 億元，上次出現類似情形時為 10 月 8 日至 10 月 9 日。（中證網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Prosus 預計本財年電商業務調整後利潤將達 4 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3001959181154690?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 15:50:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Prosus 首席執行官 Fabicio Bloisi 週一表示，該公司計劃在截至明年 3 月底的財年，從其電商業務中獲得 4 億美元的調整後息税前利潤，並預計未來會有所改善。Prosus 是總部位於開普敦的 Naspers 的互聯網子公司，後者是全球最大的科技投資者之一，兩家公司的首席執行官都由 Bloisi 擔任。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南僑食品：9 月歸母淨利潤 1123.88 萬元，同比減少 48.25%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3001956064065928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 15:47:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，南僑食品發佈公告，公司 2024 年 9 月歸母淨利潤為 1123.88 萬元，同比減少 48.25%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海電氣回應收購上海發那科股權：佈局機器人全產業鏈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3001952026196354?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 15:43:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在 10 月 21 日舉行的上海電氣投資者交流會上，該公司副總裁賈廷綱稱，從上海電氣的機器人發展整體戰略來説，此次收購上海發那科機器人的目的，是完善上海電氣在機器人領域的佈局，打造一個從零部件、控制器到機器人本體，從工業機器人、專業機器人到聚身智能機器人的整體產業鏈，同時實現設備全生命週期服務。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奔馳租賃公司換帥完成工商變更</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3001949794318727?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 15:41:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，梅賽德斯-奔馳租賃有限公司發生工商變更，李彬寧（BENJAMIN MITCHELL WILLIAM LEE）卸任法定代表人、董事長，由總經理張昕揚接任，同時，部分主要人員也發生變更。梅賽德斯-奔馳租賃有限公司成立於 2012 年 1 月，註冊資本約 50.98 億元人民幣，經營範圍包括小微型客車租賃經營服務、蓄電池租賃、機械設備租賃、充電控制設備租賃、信息諮詢服務等，由梅賽德斯一奔馳（中國）投資有限公司、北京汽車分別持股 65%、35%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>挪威最大銀行 DNB 斥資約 11 億美元收購瑞典金融服務公司 Carnegie</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3001948969384065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 15:40:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[挪威最大銀行 DNB Bank 週一宣佈，將以約 120 億瑞典克朗（合 11 億美元）現金收購瑞典金融服務集團卡內基控股（Carnegie Holding AB）的全部股份。卡內基控股是卡內基集團的母公司，該集團由一家北歐投資銀行和資產管理公司組成。該集團營收的 56% 來自投資服務，44% 來自財富管理。交易完成後，DNB 市場部門（DNB Markets）將在全球更名為 DNB Carnegie。該交易預計將於明年上半年完成，完成條件包括監管部門的批准。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南向資金淨買入超 100 億港元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3001942771071360?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 15:34:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，南向資金淨買入超 100 億港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國銀行：已與近百家上市公司達成股票回購增持貸款合作意向</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3001940651833476?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 15:31:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據中國銀行官網消息，中國銀行 10 月 19 日與中國石化、中遠海能、中遠海控、中遠海特、中遠海發和東芯股份等 6 家上市公司簽署股票回購增持貸款協議承諾；10 月 20 日上交所、深交所發佈的首批 23 個上市公司合作落地公告中，中國銀行支持項目數佔 7 個，排名同業第一，以有力行動踐行國有大行責任擔當。其中，支持中國石化股東增持和股份回購作為上交所公告「首單」對外發布。截至目前，中國銀行已與近百家上市公司達成合作意向，向 32 家上市公司明確貸款承諾，涵蓋集成電路、交通運輸、高端製造和商業服務等多個行業。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多家銀行落實股票回購增持再貸款政策，支持資本市場穩定發展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3001935375612039?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-21 15:26:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[首批迴購增持貸款密集落地，多家銀行明確表示將用好央行支持資本市場穩定發展的政策工具，與上市公司、股東加強溝通，積極支持資本市場穩定發展。據瞭解，目前，多家商業銀行已從客户准入、賬户管理、盡調審批、風險控制等多維度制定回購增持專項貸款落地方案，完善內控制度，積極開展回購增持貸款營銷。目前，一些上市公司已積極申請回購增持貸款，後續或有更多上市公司披露相應公告。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>