<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>從月入 4 萬到月入 400，奢侈品櫃姐的白眼不見了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2927045384804993?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-31 09:30:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_94e44f4716bf40a09cb35e71ddd7e720@5624726_oswg80226oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>沒有「消費降級」，只有「消費斷崖」</strong></h2><p>客人「突然就消失了」，無論是門店還是代購。&nbsp;</p><p>奢侈品門店 walk in 的客人少了三分之一。這是小易最近半年察覺到的最明顯的變化之一。35 歲的小易是新一線城市 LV 門店的櫃姐，已經做了十多年的奢侈品銷售。從業多年，今年的行情還是第一次遇到。&nbsp;</p><p>她每個月要完成 100 萬＋的銷售業績，一個跟以往拉平的 KPI，但今年的壓力格外大。以前每年都會在她店裏消費 2 萬到 4 萬的中產今年「幾乎消失了」，「很多大廠裁員，錢不好賺了，人們會更理性地消費。」&nbsp;</p><p>「<strong>史上最差行情</strong>」，做了 11 年代購的奢侈品買手姜帥，這麼形容今年所遭遇的。&nbsp;</p><p>代購最黃金的十年戛然而止了，他在今年上半年的代購金額僅僅是去年的三分之一。&nbsp;</p><p>「大家都捂緊了錢包，以前可能會買大件，現在慢慢變成買小件，還有一些人就斷崖式地不買了。」姜帥對「後浪研究所」説。尤其是中產消費者，消費變得更加理智了。&nbsp;</p><p>他一直秉持一個觀點：<strong>奢侈品沒有「消費降級」，只有「消費斷崖」。它沒有平替一説，「買香奈兒的人即便不買了也不會去買 MK。」</strong></p><p>不止箱包服飾類軟奢品牌下行，珠寶腕錶等硬奢類品牌的行情也不容樂觀。&nbsp;</p><p>華南一家勞力士門店的櫃哥嚴迪也明顯感覺到，商場 walk in 的客人少了很多。他的門店雖然沒有明確的業績要求，但對客人的服務更嚴了。沒有客人的時候，他們把時間花在顧客服務的培訓上，一遍一遍演練「八大接待流程」：歡迎接近，探索需求，推薦試戴，產品介紹，價格討論，化解疑慮，促成交易，感謝送別。&nbsp;</p><p>儘管他已經把店裏的 13 個系列全部都爛熟於心，包括每一款錶的歷史、材質、設計、做工等等，便於客人提問的時候能隨時解答。<strong>但有的客人根本走不到那一步，僅僅是進來看一眼，沒有交談，瞭解客户需求的機會就更少了。</strong></p><p>「以前的客人進來看好就買，現在不管是 walk in 的客人還是實際購買的客人，能少一半。」在上海某重奢腕錶品牌供職的 SA（銷售人員）烈烈説。不僅散客少了，VIC（Very Important Client）超級貴賓的消費數額也在下降。「<strong>以前三個月可能會買兩三隻腕錶，現在一年買一兩隻。」</strong></p><p>一句話在奢侈品銷售圈內頻繁被提及——「<strong>今年可能是未來十年最好的一年</strong>」。&nbsp;</p><p>前段時間各大奢侈品集團公佈的上半年財報也證實了這一點。簡單地看幾組數字，全球最大奢侈品集團 LVMH 今年上半年的營收和淨利雙下滑，營收同比下滑 1%，淨利潤同比下降 14%；擁有 GUCCI、YSL 等品牌的開雲集團淨利潤直接腰斬，上半年營收同比下降 11%，淨利潤同比大跌 51%；Burberry 在截至 2024 年 6 月 29 日的 2025 財年一季度零售額同比也下滑了 22%。&nbsp;</p><h2><strong>「還要熬下去嗎？」</strong></h2><p>業績壓力，平等地壓在各奢侈品牌的銷售終端——門店 SA 身上。&nbsp;</p><p>北京國貿香奈兒專櫃，是 29 歲的圓圓奮鬥過 2 年的地方。一個月要背 250 萬的銷售業績，平均到一天的業績指標最少是 10 萬，如果工作日完不成，那就週末加班完成。&nbsp;</p><p>晚上閉店之後，SA 都會在羣裏報自己的業績，如果今天沒賣夠，業績落得多，「<strong>主管就會問你為什麼落這麼多？我一般會解釋為什麼有幾單沒有成交，因為什麼沒有成交，後期還要寫‘保證把業績做上去’。</strong>」&nbsp;</p><p>有時候主管會接受 SA 的理由，有時候不接受，會繼續逼問「為什麼她只看不買？」&nbsp;</p><p>「我就瞎編，往自己身上找問題，可能是我沒挖掘到客人的需求。」但是，每天的焦慮感在疊加，「因為你昨天落下的業績要補到今後的每一天。」&nbsp;</p><p>圓圓承認，<strong>網上質疑櫃姐臉色難看的情況確實存在。</strong>「業績壓力大的時候，如果你不買，浪費她半天時間，她今天的壓力就又積攢了一些。」&nbsp;</p><p>她的生活很不規律，經常下午兩三點吃飯，晚飯得到十點多，有一次胃出血，醫生警告她，不能再這樣下去了。&nbsp;</p><p>去年 4 月，她最終決定從香奈兒離職，告別了睜眼就會焦慮的銷售崗。&nbsp;</p><p>在小紅書上，去年已經從硬奢類珠寶品牌離職的文博@天才 J 發了一條帖子，説他發現好多朋友圈的櫃哥櫃姐都紛紛離職了。帖子下面出現了 500 多條評論，引起了很多共鳴。<strong>有櫃姐説，這份工打得把自己的乳腺增生氣成了乳腺結節</strong>，做夢都是成交、邀約會員，還要被主管逼問各種「十萬個為什麼」，「好窒息。」&nbsp;</p><p><strong>有的離職櫃姐已經悄悄轉型殯葬賽道，她説，「以前是抱客户大腿，現在是等客户上門，再也不用電話邀約、回訪之類的。」</strong></p><p>27 歲的文博曾先後供職於歷峯和 LVMH 兩家奢侈品集團。他告訴「後浪研究所」，在離職之前，大家先經歷了一個降薪的過程。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_2e205e1e959346eba8cffcd3b49423f8@5624726_oswg123390oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>「業績好的時候月入三四萬，現在月入過萬就很好了。」文博説，市場表現不好的時候，品牌的策略就是不斷 push 銷售端，高層 push 區域經理， push 店長， push 銷售，品牌會選擇無限壓榨人力成本，「<strong>尤其在中國，你不幹了自然是有的人來幹。</strong>」&nbsp;</p><p>但是對於 27 歲的文博而言，迫使他離開的還有看不到希望的上升渠道，「現在奢侈品的中高層都是 80 後，他們經歷了中國市場最輝煌的 20 年，他們一直在這個位置，年輕人很難往上走」，他覺得，年輕人也應該要匹配自己的價值。最後他決定從 SA 的位置離開，轉型到一家高端服裝品牌做區域經理。&nbsp;</p><p>但是，更多的 SA 選擇徹底告別銷售崗位。生無可戀的櫃哥櫃姐們表示離職後又活過來了。而還在職的 SA 每天都在離職和苟着之間來回橫跳。&nbsp;</p><p>大家開始在網上比慘。 南京的櫃哥扣完五險一金 7 月的工資還不到 400 元，看到工資條以後差點「倒地不起」； 有站了一天腰痠背痛的櫃姐，一整天一單都沒開，調侃自己「 <strong>今天又是當門衞、保潔和指路員的一天</strong> 」。&nbsp;</p><p>這位櫃姐在網上發出靈魂一問：「還要熬下去嗎？」&nbsp;</p><h2><strong>「捨不得下班」的好時光</strong></h2><p>閉着眼睛都能達成業績的好時光，哪個 SA 不懷念呢？&nbsp;</p><p>2021 年，在 LV 工作 3 年後，圓圓抱着漲薪的想法從 LV 跳槽到香奈兒做櫃姐，月入 2 萬以上。她也趕上了中國奢侈品市場的疫情紅利期。&nbsp;</p><p>2020 年疫情初期，各國奢侈品市場受到極大影響，但中國國內市場卻一枝獨秀。很多購買者無法出國，只能在國內購買奢侈品。21 世紀經濟報道撰文稱，據貝恩統計，2020 年境內市場在中國消費者全球奢侈品消費中的佔比達到 70% 至 75%，創歷史新高。&nbsp;</p><p>從 2021 年開始往後三年間，全球奢侈品都處在蜜月期，愛馬仕、LVMH、歷峯集團等奢侈品集團營收實現三連漲。&nbsp;</p><p>「大部分人被疫情困在家裏，沒法出國集中消費，所有行業都很低迷，只有奢侈品卻賣爆了。」小易還記得<strong>當時在店裏忙到「捨不得下班」，業績都是送上門的，客人根本接不過來，客人買包的流程基本就是「上網查好，拿圖要包」</strong>。&nbsp;</p><p>疫情那三年，小易根本不用擔心業績，收入也水漲船高，最好的時候月入 2 萬。&nbsp;</p><p>當時，在奢侈品資深買手姜帥的 VIC 客人裏，<strong>一個女性 VIC 每年給他的購買預算是 60 萬，他有這個客人所有的衣服鞋子的尺碼，只要每季新款到貨有適合客人的，姜帥都會直接拍圖發給她，「70% 她都會買單。</strong>」&nbsp;</p><p>姜帥告訴「後浪研究所」，前幾年愛馬仕的配貨也很高，「正常情況下一隻金剛色的 Birkin 配貨在 1：1.5 算正常，疫情期間跑到了 1：2.5」，高配貨比在國內表現得尤其明顯。早幾年，「<strong>你給 SA 發消息，他可能想回就回，不想回就不回。</strong>」&nbsp;</p><p>圓圓不僅是奢侈品的銷售者，也是奢侈品的消費者。她一年要買五六隻包包，主打一個「公司賺錢公司花」。她幾乎集全了香奈兒所有熱門款，現在她的櫥櫃裏躺着二十多隻包。不僅買包，她也捨得買貴價的珠寶和七八千一雙的鞋子，「你在奢侈品店工作，普通店裏的東西也看不上。」&nbsp;</p><p>當櫃姐的那幾年，圓圓的工資總是月月光，但是她覺得自己的消費還算理智，「起碼不刷信用卡」。<strong>身邊的同事有刷信用卡買包的，「欠十幾萬的信用卡。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_d9a6a16c244d42b6998dd945ea946d4c@5624726_oswg176103oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>有時候進店的顧客只看不買，她也會流露不耐煩，顧客離開後忍不住翻白眼，「 <strong>平時我們買也很痛快，為什麼你們買它就這麼費勁？</strong> 」直到從香奈兒離職轉行成為健身教練的圓圓，才覺察到自己走入了一種消費誤區，「二十三四歲的年紀，又處在這個行業，很容易被虛榮矇蔽。 」&nbsp;</p><p>當時還在硬奢類品牌做 SA 的文博還記得，客人進店以後，SA 不需要太多的銷售技巧就可以成交，「接待客人的過程中客人就表現出非常喜歡這個東西，想要買。」&nbsp;</p><p>「那時候在上海一個月的工資平均能拿 3 到 4 萬」，文博説，當時的人們對未來的預期是有信心的，尤其是中產，一年買倆包，發了年終獎獎勵自己一隻 5 萬的表都是可接受的。&nbsp;</p><p>消費奢侈品的鬆弛感在 VIC 客人身上體現地更加明顯。<strong>烈烈接待的很多 VIC 只背個帆布包，進來消費也只是「表示一下」</strong>，「他聊開心了，認可你這個人，就坐一會兒，喝點咖啡，吃點東西，又不能讓你的時間浪費掉，那就隨便買個東西表示一下。」烈烈説。&nbsp;</p><p>而在當下，原先既定的一切運行規則，都在慢慢鬆動。&nbsp;</p><h2><strong>現在要學會主動出擊</strong></h2><p>坊間一直流傳着一個説法：SA 的態度就是經濟的晴雨表。&nbsp;</p><p>這太明顯不過了——櫃哥櫃姐的白眼不見了，甚至開始講起了情緒價值。&nbsp;</p><p>「後浪研究所」在七夕情人節前走訪了北京國貿和北京 SKP 兩家重奢商場，奢侈品店的 SA 表現得十分友好，且很多熱門款的箱包手錶都有現貨，隨時可以購買提走。&nbsp;</p><p>一部分 SA 對顧客更是「情緒價值拉滿」。在國貿 DIOR 專櫃，我們跟 SA 聊起來彼此的工作壓力，她表現得雲淡風輕，也熱忱地回應我們：「不要給自己壓力，順其自然」，她告誡我們，<strong>女性不要隨意定義自己，任何年齡的女性都值得帶走一隻 DIOR 的戴妃包。</strong></p><p>有客人明顯得察覺到 SA 的變化，「問一堆問題都耐心解答了，還問我‘要包不’。」面對 SA 前後的反差，顧客的腰桿兒終於直起來了，「眼神無比地堅定與淡然。」&nbsp;</p><p><strong>部分品牌的配貨機制也有所鬆動。</strong></p><p>奢侈品買手姜帥接觸過大量的 SA，談到愛馬仕如今的配貨時説，有些款式，店員心情好的話完全可以 offer 給你，或者象徵性地買兩條絲巾，完完全全就不需要配貨了。原來熱門款高達 1：2.5 的配貨比現在已經跌到 1：1.5。&nbsp;</p><p>「 <strong>不能挑客</strong> 」，是烈烈認為當下 SA 非常重要的一種職業修養。 業績壓力在前，不論是散客還是大客户，抓住任何一個都至關重要。&nbsp;</p><p>品牌們幾乎想盡各種辦法做 CRM（客户管理），拓展新客和維護大客户。&nbsp;</p><p>現在每天上班後，烈烈有一半的時間都用來做 Role-Play 環節，演練如何更好地服務客人，「這些雖然在以前的日常工作中也會有，但是隨着經濟形勢越來越不好，我們這塊的佔比越來越大。」&nbsp;</p><p>首先，維護 VIC 客户是每個 SA 的重中之重。「<strong>環境不好的時候，大家一定要把自己池子裏的魚維護好，</strong>」烈烈説，VIC 的消費依然是可以「滾動」起來的。「這部分客人對環境和價格不太敏感，但是對服務要求很高，你關係維護好了，服務到位了，他依然會買單。」&nbsp;</p><p>根據貝恩公司發佈的報告，目前全球奢侈品消費者有 4 億，其中 VIC 客户佔比不到 1%，卻貢獻了高達 30% 的奢侈品牌收入。有消息稱，國內一重奢商場最忠實的 VIC 客户如今貢獻了高達 75% 到 80% 的銷售業績，VIC 客户對提振銷量愈加重要。&nbsp;</p><p>最近兩年，品牌在維護大客上動作頻頻。比如，品牌面向頭部的 VIC 客户開辦了各種私密的酒會和 VIC 沙龍，針對大客的 VIC ROOM 也越來越多。香奈兒、LV、卡地亞等品牌的 VIC ROOM 這兩年就在國內陸續落位。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_fc04075cf4014cebabe4d80e30ca0459@5624726_oswg189957oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>僅僅「向上社交」遠遠不夠，對一個奢侈品牌而言，也要會「向下兼容」，努力觸達更多的消費者。</strong></p><p>除了維護 VIC 客户，烈烈現下最主要的工作是在店裏直播帶貨。直播間的腕錶，從幾萬到上百萬價格不等，她在後台看到有網友會默默下單，買下幾萬一隻的手錶。「做了直播業務後會發現這是非常有成效的銷售方式」，但是，直播對品牌調性的影響等，烈烈不願多談。&nbsp;</p><p>也有越來越多的櫃哥櫃姐開始運營自己的社交賬號，他們會在自己的朋友圈、小紅書等平台發佈自己的穿搭、新品推薦、使用體驗等。&nbsp;</p><p>勞力士的 SA 嚴迪在最近兩年一直在運營自己的社交賬號，有時候在店裏 2 個小時都接不到一個客人，他更願意把時間花在線上。他在自己的社交賬號裏分享穿搭，每隔一段時間就會有線上的網友被他邀約到店消費，來訪的客人天南海北，還有從國外回來購買的客人。&nbsp;</p><p><strong>等待客人進店這樣守株待兔的時代已經過去了，嚴迪説，「現在要學會主動出擊」。</strong></p><h2><strong>「如果你都活不下來，還談什麼調性？」</strong></h2><p>主動出擊的一線重奢品牌，唯一拒絕做出的妥協就是降價。&nbsp;</p><p>此前，漲價是這些大牌奢侈品公認的快速見效的營銷策略。品牌幾乎想漲就漲，而消費者越漲越買，漲價已經成了奢侈品牌的「固粉鐵律」。&nbsp;</p><p>大家熟悉的香奈兒奉行每年春秋提價 2 次的策略，在今年 3 月已經在全球範圍內上調了產品價格，CF 系列、2.55 手袋等普漲 5% 左右；LV 於今年 7 月也迎來中國門店的全線漲價，漲幅為 3% 到 6% 不等，據不完全統計，LV 近 3 年漲價不下 10 次。每次品牌漲價之前，門店就會集中「逼出」一批想趕在漲價前買包的消費者。&nbsp;</p><p>即便面對疫情後兩年慘淡的市場環境，品牌依然拒絕降價。 LV 的櫃姐小易雖然對未來的預期極差，但她依然信誓旦旦地説，LV 這個品牌不會降價。 烈烈也認為，折扣並不吸引人，而且折扣對品牌是有折損的，這個損傷也很難挽回。&nbsp;</p><p>但是市場也會出現一種聲音：<strong>面對奢侈品的頻繁漲價，更多的消費者表示越來越愛不動了。</strong>尤其對於 Burberry、YSL 等中檔奢侈品，跟風漲價已經讓消費者逐漸拋棄了它。據報道，Burberry、YSL 近期紛紛下調了部分包包的價格，通過降價來迎合消費者。&nbsp;</p><p>不可否認的是，<strong>消費者不是不愛買了，而是更注重性價比了</strong>。&nbsp;</p><p>愛馬仕也難逃增速放緩。愛馬仕 7 月底發佈的今年上半年及第二季度財報顯示，二季度亞太區的營收增速僅為 5.5%，較一季度的 14% 明顯放緩。&nbsp;</p><p><strong>越來越多的高淨值人羣開始厭倦愛馬仕潛在的「配貨機制」。</strong> 在「後浪研究所」的訪問中，多位在愛馬仕專櫃消費過的顧客透露，一部分熱門款包包只需要配貨 0.5 甚至 0 配就能拿到了。&nbsp;</p><p>而那些曾經為拿包接受了 2 倍以上配貨的富人們，也在為塞滿櫥櫃的愛馬仕配飾、餐具等閒置物品犯愁。資深買手姜帥最近還在醖釀一個新計劃：如何盤活愛馬仕的配貨，幫這些昂貴的閒置品流向更需要它們的去處。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240829/v2_3b1e9afb1ce04113a94cbf701e191005@5624726_oswg163601oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>而對價格敏感的普通消費者，今年以來頻頻爆發的強大購買力也讓品牌不敢輕視。&nbsp;</p><p>今年年初，受日元貶值影響，中國消費者奔赴日本掃貨。即便不算退税，在日本購入一隻 LV 手袋的價格相當於在國內打了八折，部分奢侈品牌甚至相當於低至六折。LV 所在的奢侈品集團 LVMH 集團上半年在日本市場的銷售額同比大漲 44%。&nbsp;</p><p><strong>中國人把 LV 買成了日本土特產，名副其實</strong> 。&nbsp;</p><p>在國內，8 月初，武漢的三家重奢商場開啓「店王爭霸賽」，拋棄了高端商場的「調性」和堅持，紛紛捲起了價格戰。三家高端商場通過滿減返券、數倍積分等促銷手段基本把折扣力度維持在 85 折上下，包括 LV、GUCCI 等品牌或主動或被動地捲入了這場價格戰。&nbsp;</p><p>這場商戰淺淺釋放了一波國人的購買力。<strong>從全國各地湧來的顧客、代購、收券的黃牛等等，硬生生把一家高端商場買出了菜市場既視感。</strong></p><p>有生之年居然也能在國內專櫃買到 85 折的 LV，去過現場的網友説。住在武漢的韓麗即便去年收入縮水 20%，但仍然在這次折扣活動中貢獻了 3 萬元，她在武漢恆隆入了一隻 LV 的 ONTHEGO 手袋，加了條圍巾和香味湊整，換了個 GUCCI 墨鏡，最後算下來大概接近 86 折。她的消費過程極其短暫，完全沒有感受到消費奢侈品會享受的尊貴服務體驗，只在店內停留了幾分鐘，選好了型號，火速買完就出去喝咖啡了。&nbsp;</p><p>面對 LV 在國內少有的折扣，武漢、北京、天津等不同區域的 LV 櫃哥櫃姐們的表態卻出奇相似：<strong>促銷是商場的，品牌只是被迫參加</strong>。&nbsp;</p><p>奢侈品對於促銷活動的態度曖昧，有網友總結道，大品牌參加折扣活動，屬於既要又要，「<strong>東西賣了，悄悄摸摸的錢掙了，高高在上的感覺也維繫了。</strong>」&nbsp;</p><p>羅蘭貝格管理諮詢公司合夥人嚴威接受「第一財經」採訪時曾説，未來大部分品牌的持續漲價策略並不適用，相反，它們更需要進行價格調整以適應市場。那些原本依賴金字塔底層大量消費者的品牌，會開始進行「價格合理化」，即降價。&nbsp;</p><p>而在櫃哥嚴迪看來，對於奢侈品牌，不論是線上直播，還是要求 SA 去經營自己的社交媒體，這些拓客的銷售方式對品牌的調性是有影響的，但是，當一個品牌的生存遇到困境的時候，活下來才最重要。&nbsp;</p><p>「如果你都活不下來，還談什麼調性？」&nbsp;</p><p>(除姜帥和文博外，其餘受訪者均為化名)&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/okvIMypav3MgPWI5Qwh42A">「後浪研究所」</a>，作者：張晶、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「食氣生化」獲數千萬元 Pre-A 輪融資，十噸級氣體發酵裝置已機械竣工 | 36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2927320421948291?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-31 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪獲悉，生物製造企業「食氣生化」近日完成數千萬元 Pre-A 輪融資，明德資本擔任獨家顧問。本輪融資資金主要用於工程團隊擴容、中試裝置建成後運行維護，以及千噸級示範產線的前期準備等。</p><p>2023 年 8 月，食氣生化完成 2000 萬元天使輪投資，由博遠資本投資。據瞭解，目前公司已啓動新一輪融資。</p><p>食氣生化成立於 2023 年 1 月，聚焦於食氣梭菌基因編輯和氣體發酵工程放大技術，轉化工業尾氣（主要成分 CO/CO2）或綠氫綠碳，聯產飼料蛋白和正丁醇（可做可持續航空燃油 SAF 原料）。</p><p>「採取食氣梭菌發酵法，以工業廢氣為原料，原料成本佔比遠遠低於傳統路線，物料能耗與水處理等成本與傳統路線接近」，食氣生化聯合創始人汪慶卓此前接受 36 氪訪談時表示，新技術路徑有顯著的低碳品質和成本優勢。</p><p>據食氣生化聯合創始人聞志強介紹，當前公司的首個十噸級氣體發酵裝置已機械竣工，正在打壓試漏，水氣聯運，即將進入試車階段。正常開車後，該裝置每年可轉化數萬標方煤制甲醇弛放氣及低温甲醇洗尾氣為大宗化學品和替代飼料蛋白。該中試發酵裝置可作為公司儲備的多種產品管線工程菌株的測試平台，預計今年內能為客户提供公斤級樣品。</p><p>此外，食氣生化正在探索該裝置與小型生物質氣化爐聯用的可能性，爭取儘快推出基於氣體發酵路線的生物基化學品。除自產管線外，該中試裝置也可為其他企業和科研院所提供中試規模的菌株性能驗證服務，包括工業尾氣發酵、甲烷發酵和甲醇發酵領域。</p><p>「十噸級裝置的建成是食氣生化業務發展的里程碑，集結了公司菌株研發人員和氣體發酵工程師隊伍的智慧。新一輪融資的完成也為後續發展提供了充足動力。」汪慶卓表示。</p><p>中國煤化工、綠色氫/氨/醇、以及煉焦-鋼鐵行業具有產能巨大、尾氣充足的資源優勢，食氣生化通過變革碳源利用方式，以合成生物技術驅動工業尾氣循環利用、價值提升，服務國家糧食安全、能源安全和雙碳目標，值得長期關注。</p><p>融資顧問明德資本合夥人胡茗譯表示，在當前工業升級和綠色製造的宏觀背景下，工業尾氣中一碳氣體的處理與利用面臨着巨大的挑戰，但同時也孕育着極大的機會，食氣生化利用國際先進的合成生物學能力，高效、高值利用一碳氣體解鎖廣闊的下游市場，期待公司能為行業添加更強勁的環保與經濟動能。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發｜貝索斯和紅杉聯手，投了一家瑞士機器人公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2928768069704322?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-31 08:12:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏瀟</p><p>編輯｜邱曉芬</p><p>近日，具身人工智能公司「Swiss-Mile」宣佈完成的 2200 萬美元種子輪融資。值得注意的是，本輪融資由紅杉資本和傑夫·貝佐斯&nbsp;(Jeff Bezos)&nbsp;通過 Bezos Expeditions 共同領投，亞馬遜工業創新基金、Armada Investment 及現有投資方線性資本（Linear Capital）繼續跟投。</p><p>「Swiss-Mile」創立於 2023 年 4 月，專注於具身智能機器人研發。公司希望打造機器人的交互性和泛化性，讓機器人實現通用性，幫助人們從瑣碎的家務勞動和日常工作中中解脱出來。</p><p>「Swiss-Mile」背靠蘇黎世聯邦理工學院機器人系統實驗室，是該校的子公司。在創立「Swiss-Mile」之前，創始人馬爾科·別洛尼奇（Marko Bjelonic）系統的進行機器人智能和輪腿機器人相關研究。</p><p>作為蘇黎世聯邦理工學院的博士生，馬爾科此前曾跟隨本校的 Marco Hutter、Stelian Coros 兩位教授，及麻省理工學院&nbsp;(MIT) 的 Sangbae Kim 教授進行系統性的學習。</p><p>馬爾科主要研究機器人的設計、移動性、自主性和操控性，並將實驗室在將人工神經網絡相關的研究成果，集成於四足和輪式機器人之上，以讓機器人更好的實現具身智能。&nbsp;</p><p>目前，「Swiss-Mile」所研發的四足機器人能夠通過雙足站立、行走，輪式機器人能夠自動駕駛並抓取包裹。&nbsp;</p><p>「Swiss-Mile」自主訓練機器人對環境的適應和判斷能力，而讓機器人能夠對環境有感知，也是它們最後能走進家庭當保姆的第一步。&nbsp;</p><p>公司將強化學習和監督學習整合到統一 AI 訓練框架之中，讓機器人能夠從 0 開始自主學習環境數據，並根據具體環境不斷調整學習進度。</p><p>這樣的學習方式能讓機器人從環境中不斷學到新知識，持續迭代為人們服務的方式，把機器人從最開始的家務小白，逐漸培養成家務能手。</p><p>獨立於機器人的多功能 AI 框架，能讓所有裝上 AI 大腦的機器人都聰明聽話。「Swiss-Mile」在短短一週內，就成功地讓公司研發的 AI 大腦適應不同的機器人硬件，讓它們擁有一個新的神經網絡。</p><p>該設備在充電後的續航時間能達到 5 個小時左右，有效載荷能力在 60 公斤左右。</p><p>當前，「Swiss-Mile」的應用場景主要集中在監控和物流領域，幫助快遞員解決最後一英里的交付問題。</p><h2>投資人評價：</h2><p>紅杉資本合夥人 Caroline Fu 表示：「Swiss-Mile 在尖端算法和綜合解決方案方面具有深厚的積累和行業知識。我們很高興看到公司取得的技術進步，並相信它將在智能化行業轉型中發揮主導作用。」紅杉資本通過美元基金進行投資，該基金由多國 LP 組成。</p><p>線性資本創始人兼 CEO&nbsp;Harry Wang 表示：「Swiss-Mile 是全球領先的具身化 AI 公司之一，由引領這一趨勢的先驅者創立。Swiss-Mile 最讓我興奮的是他們從一開始就具有國際化和以客户為中心的思維模式。他們將能夠利用其全球資源，使 Swiss-Mile 成為下一波物理 AI 革命的領軍力量。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_2d77689c510c475783d8dd914ab64631@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流，加微信請備註來意！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_be96295b4e77415f8ff13a980551c806@5564860_oswg128792oswg1080oswg600_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜阿里巴巴全面停止「二選一」壟斷行為；iPhone 16 開始在印度量產；米哈遊創始人稱 AlGC 已經徹底顛覆遊戲開發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2929204796643972?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-31 07:50:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>上市進行時</strong></h2><p><strong>佳馳科技</strong></p><p>36 氪獲悉，證監會同意成都佳馳電子科技股份有限公司（簡稱「佳馳科技」）首次公開發行股票並在科創板上市的註冊申請。</p><h2><strong>TOP3 大新聞</strong></h2><p><strong>市場監管總局督導阿里巴巴完成整改：全面停止二選一壟斷行為</strong></p><p>2021 年 4 月，市場監管總局依法對阿里巴巴集團控股有限公司在中國境內網絡零售平台服務市場實施「二選一」壟斷行為作出行政處罰開展行政指導，責令其停止違法行為、全面自查整改，連續三年向市場監管總局提交自查合規報告。三年來，市場監管總局加強對阿里巴巴集團合規整改的督導，對整改落實情況開展深入核查，並委託第三方機構開展執法效果評估。</p><p>從核查和評估情況看，阿里巴巴集團按照《行政處罰決定書》《行政指導書》要求，全面停止「二選一」壟斷行為，嚴格規範自身經營行為，認真落實平台主體責任，健全企業合規管理制度，提升平台內商家和消費者服務水平，合規整改工作取得良好成效，網絡零售市場環境得到改善，公平競爭秩序有效恢復，市場發展空間不斷拓展，平台間競爭活力明顯提高，平台經濟發展質量和營商環境持續優化。（央視新聞）</p><p><strong>iPhone 16 開始在印度量產</strong></p><p>最新消息顯示，蘋果公司的供應鏈生態迎來了一個明顯的變化——近些日子陷入爭議的印度供應鏈，已經開始量產即將在 9 月初發布的新 iPhone 了。知情人士透露，目前印度的流水線不僅正在組裝入門款的 iPhone 16，還承接了一部分 Pro 型號的訂單。</p><p>作為背景，以往最新和高端款的 iPhone 全都由中國工廠生產，印度供應商只能撿一些低端或者舊型號的訂單。正因如此，中印工廠一同開工組裝最新款 iPhone，稱得上今年蘋果供應鏈的最大變化。（財聯社）</p><p><strong>米哈遊創始人罕見發聲：AlGC 已經徹底顛覆遊戲開發</strong></p><p>近日，米哈遊創始人蔡浩宇在社交媒體發文稱，AlGC 已經徹底顛覆了遊戲開發，這種現象完全展開只是時間問題。在未來，只有兩類人在創造遊戲方面邏輯上才有意義：一種是前 0.0001% 的人，一羣最有洞察力的天才組成的精英團隊，創造出前所未有的東西。另一種是 99% 的業餘愛好者，可以僅僅為了滿足自己的想法而隨心所欲去創造遊戲。其他普通到專業級的開發者，不妨考慮轉行。（新浪科技）</p><h2><strong>大公司/大事件</strong></h2><p><strong>熱門演出門票形成倒賣產業鏈，票務稱超 70% 演唱會門票不公開搶購</strong></p><p>在最近的演出市場，有些熱門演出一票難求。而在社交平台上，卻有一些所謂「票務公司」在兜售高價門票。記者深入調查卧底代搶羣，發現熱門演出門票形成倒賣產業鏈。「黃牛」們僱傭兼職「搶手」、玩起人海戰術、使用科技「魔法」，想方設法牟取暴利。</p><p>「其實，你在 App 上看到的票只是冰山一角！大部分票（70%～80%）並沒有直接放出供大家搶購哦！主辦方為了盈利，需要支付明星高額的出場費、場地費、宣傳費等各種費用。如果全部按原價售票，那主辦方豈不是要虧慘啦？所以，大部分票都是通過票務公司來銷售的，這也是為什麼 App 上總是顯示‘售罄’的原因！」票務公司這樣解釋門票的來源。（北京晚報）</p><p><strong>英偉達市值一夜蒸發近 1.4 萬億</strong></p><p>8 月 30 日，美股三大指數收盤漲跌不一，道指漲 0.59%，納指跌 0.23%，連續第二日下跌；標普 500 指數收平，熱門科技股漲跌不一，英偉達跌超 6%，市值單日蒸發近 2000 億美元（約合人民幣 1.42 萬億元），英特爾漲超 2%，蘋果漲超 1%。</p><p>英偉達第二財季營收 300 億美元創單季新高，超預期增長 122%。不過，英偉達第三財季營收指引增長最多 83%，6 個季度內首次低於 100%，未能達到華爾街最樂觀的預期。摩根士丹利指出，英偉達二季度成績是優秀的，但這遠遠不夠，市場對這個優等生的期望過高了。（財聯社）</p><p><strong>網易等遊戲大廠考慮縮減在日本工作室投資？公司回應</strong></p><p>據媒體近日報道，騰訊和網易正在考慮或縮減在日本工作室的投資，因為投資多年「幾乎沒有」帶來熱門遊戲。有消息人士稱，網易已裁減東京櫻花工作室所有員工，僅保留少數職位。網易相關工作人員表示，公司海外市場佈局會根據當地實時動態進行調整，這在整個業務運作中非常正常。網易對日本市場的重視程度還是跟以往一樣，很多工作室的作品也正在穩步研發中。騰訊方面截至發稿仍無回覆。（21 世紀經濟報道）</p><p><strong>特斯拉汽車（北京）有限公司再次召回部分進口 Model X 電動汽車</strong></p><p>36 氪獲悉，日前，特斯拉汽車（北京）有限公司根據《缺陷汽車產品召回管理條例》和《缺陷汽車產品召回管理條例實施辦法》的要求，向國家市場監督管理總局備案了召回計劃。自 2024 年 10 月 8 日起，召回生產日期在 2016 年 3 月 16 日至 2016 年 7 月 31 日期間的部分進口 Model X 電動汽車，共計 870 輛。本次召回活動是 2020 年 11 月 27 日發佈的《特斯拉汽車（北京）有限公司召回部分進口 Model X 電動汽車》的再次召回。</p><p><strong>X 公司據悉將於 9 月 13 日關閉其在舊金山的總部</strong></p><p>Fortune 消息，知情人士透露，馬斯克的社交媒體平台 X 將在 9 月 13 日星期五關閉其舊金山總部。據悉，X 總部預計將遷往得克薩斯州。X 的一位代表沒有回覆尋求評論的電子郵件。（界面新聞）</p><p><strong>英媒：美國從中國大量進口「地溝油」，以生產航空燃料</strong></p><p>外媒 28 日報道稱，根據美國政府發佈的數據，今年上半年，美國進口餐廢油脂（俗稱「地溝油」）約 100 萬噸，其中從中國進口占比約為 60%。2023 年中國佔美國「地溝油」進口量的 50%，2022 年這一比例僅佔 0.1%。業內人士預計，今後幾個月美國從中國進口餐廢油脂量有望再創新高。（環球網）</p><p><strong>市場消息稱有關方面正在考慮進一步下調存量房貸利率</strong></p><p>有市場傳聞稱，有關方面正在考慮進一步下調存量房貸利率，允許規模高達 38 萬億元人民幣的存量房貸尋求轉按揭，以降低居民債務負擔、提振消費。根據相關方案，存量按揭客户可以與銀行重新協商房貸利率，而不用等到明年 1 月（通常的利率調整時間）。此外，居民也可以將現有按揭貸款直接轉入其他銀行，並按照最新利率簽訂合同，這將是房地產步入困境以來，首次允許這種被稱為「轉按揭」的操作。截至發稿，上述傳聞並未獲得官方證實。（券商中國）</p><p><strong>在岸人民幣兑美元日內上漲 130 點，升至 2023 年 6 月以來最高水平</strong></p><p>36 氪獲悉，在岸人民幣兑美元日內上漲 130 點，現報 7.0850，升至 2023 年 6 月以來最高水平。</p><p><strong>Uber 計劃擴大在韓業務，稱將吸引更多出租車司機</strong></p><p>8 月 30 日消息，Uber 計劃擴大其在韓國的業務，並與其在韓國的主要競爭對手 Kakao 競爭。Uber 首席執行官達拉·科斯羅薩希表示，該平台將吸引更多的出租車司機以促進增長。（界面新聞）</p><p><strong>英特爾正探索應對歷史性衰退的方案</strong></p><p>據知情人士透露，英特爾正在討論各種方案，以度過創立 56 年來最困難時期。方案包括產品設計和製造業務的分拆，以及哪些工廠項目可能被取消。摩根士丹利和高盛一直在就這些可能性提供建議，其中可能還包括潛在的併購。知情人士表示，各種選擇預計將於 9 月份的董事會會議上提出。（界面新聞）</p><p><strong>SpaceX 火箭罕見着陸失敗，商業太空行走任務再遭推遲</strong></p><p>在一次着陸失敗後，美國航空安全監管機構暫時禁止 SpaceX 發射其主力火箭，這使得其首次商業太空行走任務再次遭到推遲。SpaceX 表示，該公司一枚獵鷹 9 號助推器在將一批星鏈衞星送入軌道後不久，降落在大西洋上的一艘船上。但該助推器在着陸後翻倒，使這款可重複使用的火箭出現了罕見的着陸失敗。目前尚不清楚 SpaceX 何時能夠復飛獵鷹 9 號。（界面新聞）</p><h2><strong>AI 最前沿</strong></h2><p><strong>蘋果 AI 不再鎖定美國區域，國行版 iPhone 以及歐盟 iPhone 仍有限制</strong></p><p>本週蘋果向開發者推送了 iOS 18.1 Beta 3 測試版，最新版 iOS 不再鎖定美國區域，更多用户可以嚐鮮體驗 Apple Intelligence。據悉，以往的版本中要體驗 Apple Intelligence，用户必須把 iPhone 區域與語言改成美國。但在最新的 iOS 18.1 Beta 3 上，蘋果刪除了這一要求，用户只需在設置中將通用語言改成英語（美國），並確保 Siri 語言是英語即可體驗到 Apple Intelligence。</p><p>修改完成之後，美國以外的用户也可以使用 Apple Intelligence，但需要注意的是，國行版 iPhone 以及歐盟 iPhone 仍有限制，歐盟版 iPhone 必須使用美國 Apple ID 登錄才能使用 Apple Intelligence。（快科技）</p><p><strong>蘋果、英偉達據悉正洽談投資 OpenAI</strong></p><p>華爾街日報消息，蘋果和英偉達正在洽談對 OpenAI 進行投資。據知情人士透露，這筆投資將成為 OpenAI 新一輪融資的一部分，該輪融資將使這家 ChatGPT 製造商的估值超過 1000 億美元。據悉，風險投資公司 Thrive Capital 領投了這輪融資，總額將達到數十億美元，微軟也有望參與。目前尚不清楚蘋果、英偉達或微軟將在本輪融資中向 OpenAI 投資多少。（界面新聞）</p><p><strong>亞馬遜新版 Alexa 據悉將主要由 Anthropic 的 AI 模型提供支持</strong></p><p>8 月 30 日消息，知情人士稱，亞馬遜新版 Alexa 將主要由 Anthropic 的人工智能模型提供支持，而非亞馬遜自家的 AI 模型。新版 Alexa 預計將於 10 月發佈。亞馬遜發言人對此表示：「我們使用許多不同的技術為 Alexa 提供動力。」（界面新聞）</p><p><strong>黃仁勳：英偉達將保持每年推出旗艦 AI 芯片節奏</strong></p><p>英偉達首席執行官黃仁勳稱，下一代人工智能處理器的延遲不會影響這家芯片製造商每年推出新版旗艦產品的計劃。（界面新聞）</p><p><strong>OpenAI 稱 ChatGPT 周活躍用户突破 2 億</strong></p><p>人工智能初創公司 OpenAI 週四表示，其聊天機器人 ChatGPT 目前每週活躍用户超過 2 億，是去年秋季的兩倍。（新浪財經）</p><h2><strong>大公司財報</strong></h2><p><strong>工商銀行：上半年淨利潤 1705 億元，同比下降 1.9%</strong></p><p>36 氪獲悉，工商銀行發佈半年報，上半年實現營業收入 4019.99 億元；淨利潤為 1712.96 億元，其中歸屬於母公司股東淨利潤為 1704.67 億元，同比下降 1.9%；按照每 10 股派息人民幣 1.434 元（含税）。計劃首次實施中期現金分紅 511.09 億元，分紅比例 30.0%。</p><p><strong>絕味食品：上半年淨利潤 2.96 億元，同比增長 22.2%</strong></p><p>36 氪獲悉，絕味食品發佈半年報，公司上半年實現營業收入 33.4 億元，同比下降 9.73%；淨利潤 2.96 億元，同比增長 22.2%。公司擬每 10 股派發現金股利 3 元（含税）。</p><p><strong>名創優品：上半年實現營收 77.6 億元，同比增長 25%</strong></p><p>36 氪獲悉，名創優品發佈半年報，公司上半年實現營收 77.6 億元，同比增長 25%；毛利率 43.7%，較去年同期上升 4.1 個百分點，創歷史新高；經調整後淨利潤 12.4 億元，同比增長 18%，調整後淨利潤率 16%，並宣佈派發中期現金股息 6.2 億。新增門店方面，集團門店數量突破 7000 家。</p><p><strong>京滬高鐵：上半年淨利潤 63.57 億元 ，同比增長 23.77%</strong></p><p>36 氪獲悉，京滬高鐵發佈半年報，公司上半年實現營業收入 208.62 億元，同比增長 8.21%；淨利潤 63.57 億元，同比增長 23.77%。基本每股收益為 0.1295 元。</p><p><strong>lululemon：二季度全球淨營收同比增長 7% 至 24 億美元</strong></p><p>36 氪獲悉，lululemon 發佈 2024 財年第二季度財報。在第二季度，公司全球淨營收同比增長 7% 至 24 億美元，其中國際業務淨營收增長 29%，中國大陸淨營收同比增長 34%。對於 2024 財年第三季度，lululemon 預計淨營收將在 23.40 億美元至 23.65 億美元之間，增長約 6% 至 7%。本季度每股攤薄收益預計在 2.68 美元至 2.73 美元之間。</p><p><strong>整理｜</strong>何雨婷</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬科上半年淨虧損 98.52 億，新增存貨跌價準備 19.3 億拖累業績</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2928818232334978?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 23:48:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年 8 月 30 日，地產股集體上漲，多地優化房地產政策，下調新房貸款利率，特別是一線城市廣州首套房貸利率率先低至 2.9%。&nbsp;</p><p>同日，萬科 A 發佈 2024 年中期財務報告，並召開中期業績會。受利好消息提振，萬科 A 盤中一度漲停，截至收盤，萬科 A 上漲 8.33%，報收 6.76 元；H 股萬科收盤價為 4.11 港元，漲幅達 9.89%。&nbsp;</p><p>相比於今年 3 月的 2023 年度業績會，與以往上午 9 點的時間點不同，此次中期業績會安排在晚上七點召開。</p><p>2024 年 7 月，因上半年淨利潤再度虧損，萬科董事會主席鬱亮在分析師交流會就業績虧損表達歉意，並宣佈：萬科骨幹管理人員擬自籌資金 2 億元增持公司 A 股股票。今日的業績會上，萬科集團董事會秘書朱旭在業績會中再次道歉，「我們對業績虧損深感愧疚，我們知道，這關乎到股東的信任和期待。」</p><p>中報數據顯示：</p><ul><li>截至 2024 年 6 月 30 日，公司總資產為 14228.19 億元，較去年同期減少 15.52%，其中貨幣資金 923.99 億元，應收賬款 95.5 億元，存貨 6204.05 億元</li><li>上半年，萬科實現營業收入 1427.8 億元，同比下跌 28.93%，其中非地產業務營業收入 311 億元</li><li>公司資產負債率為 72.94%，股東權益合計 3850.57 億元。每股收益-0.83 元，淨資產收益率為-4%，每股經營現金流量為-0.4339 元</li></ul><p>2024 年中報顯示，萬科總負債為 10377.62 億元，較去年同期減少 19.02%，其中應付賬款 1932.58 億元，預收賬款 18.02 億元。</p><p>對於投資者和市場普遍關心的資金狀況，萬科集團財務負責人韓慧華在業績會上表示，「下半年 20 億元公開債務已做好資金安排」。 她進一步闡述，萬科集團在融資端得到了金融機構和相關部門的大力支持，融資渠道保持暢通，融資模式轉型也在積極推進。上半年，萬科完成了 612 億元的再融資，平均成本為 3.66%，處於歷史相對低位。</p><p>韓慧華還提到，萬科集團在經營性物業貸方面取得了顯著進展，上半年落地了 219 億元，即使不含聯合營公司合併報表範圍內也達到了 150 億元。此外，萬科集團在 5 月份由招商銀行牽頭的 200 億元銀團融資成功落地，6 月底至 7 月初，交通銀行也成功落地了 65 億元的固定資產融資包。這些融資活動為公司的流動性提供了保障。</p><p>截至 7 月份，萬科集團的再融資總額已達到 670 億元。在集團合併報表的有息負債方面，加上供應鏈融資，整體實現了淨下降，與年初相比減少了 172 億元。</p><p>展望下半年，萬科集團預計將交付約 10 萬套房產，儘管同比去年有所下降，但公司已經為即將到期的 43 億元公開市場債務做好了充分的資金準備。韓慧華強調，萬科集團將繼續堅持年初制定的經營目標，積極推進銷售，加快大宗資產交易和資源盤活，確保經營現金流為正。</p><p>值得注意的是，畢馬威為萬科所出具的審閲報告的開頭髮生了細微變化。報告中指出：「根據我們的審閲，我們沒有注意到任何事項使我們相信貴公司上述中期財務報表沒有在所有重大方面按照《企業會計準則第 32 號—中期財務報告》的規定編制。」</p><p>儘管報告明確表示在審閲中沒有發現萬科的中期財務報表存在重大不當之處，但其中使用的措辭更為謹慎，並強調審閲是基於中期財務報告準則進行的。</p><p>2024 中報顯示，萬科淨利潤為負 98.52 億，較去年同期下滑 199.82%，也是首次出現中期業績虧損的年份。&nbsp;</p><p>對於業績虧損，萬科此前在投資者會議上將其歸結於四點原因：</p><p>第一，&nbsp; 房地產開發項目結算規模和毛利率顯著下降。開發業務結算收入 1116.8 億元，同比下降 34.6%；開發業務結算毛利率 6.8%，同比下降 13.5 個百分點。</p><p>萬科認為，報告期內，房地產開發業務結算利潤主要對應 2022 年、2023 年銷售的項目及 2024 年上半年消化的現房和準現房庫存。這些項目大部分為 2022 年前獲取的土地，地價獲取成本較高，後續銷售階段市場持續下行，銷售情況和毛利率均低於投資預期，導致報告期結算毛利總額大幅減少；</p><p>第二，公司對部分項目計提了減值；</p><p>第三，部分非主業財務投資出現虧損；</p><p>第四，部分大宗資產交易和股權交易價格低於賬面值。</p><p>自 2023 年 9 月至今，萬科在將近一年的時間裏幾乎沒有新增土地儲備，公司在當前市場環境下極為謹慎。結合竣工週期來看，萬科 2022 年和 2023 年的項目竣工週期分別為 2.2 年和 1.8 年，這意味着公司在開發業務上的節奏明顯放緩，進入了「新項目停止、舊項目清倉甩賣」的局面。隨着新項目的開發幾近停滯，存貨中主要以老項目為主，這也導致了存貨結構中可能包含更多低利潤甚至面臨跌價風險的項目。</p><p>2024 年中報顯示，萬科的存貨金額為 6,204 億元，較 2023 年底減少了 11.6%。存貨中，擬開發產品為 913.2 億元，佔比 14.7%；在建開發產品為 4,213.7 億元，佔比 67.9%；已完工開發產品（現房）為 1,047.0 億元，佔比 16.9%。</p><p>根據目前的市場價格和項目的實際銷售情況，萬科對各項目的可變現淨值進行了測試。結果顯示，金華萬盛華府、常州萬科瑧灣匯、惠州文瀚花園、常州公園大道、廈門白鷺郡、長沙金色夢想、南京都薈沐語、長沙半島國際、濰坊萬科城等項目存在跌價風險，因此公司合計計提了存貨跌價準備 19.28 億元。</p><p>總體來看，2024 年上半年，萬科新增計提存貨跌價準備 19.3 億元。截至報告期末，存貨跌價準備餘額達到 83 億元。</p><p>今年 4 月，萬科制定並落地的「一攬子方案」是全面化解潛在風險，積極適應行業向新發展模式轉變的五年計劃。這項計劃具體包括：實現總體負債規模下降；明確綜合住區開發、物業服務和租賃住宅三大核心業務；完成融資模式轉型等。</p><p>在今天的業績會上，萬科管理層稱，目前上述計劃已取得積極進展。並強調，「一攬子方案」不是簡單的做「減法」，還包括髮展方案，具體包括：積極推進綜合住區產品模塊研發創新，提升開發業務競爭力；確保投資兑現水平；實現長租公寓、物業服務等經營服務業務資產管理規模有質量增長，競爭力行業領先等。</p><p>2024 年中報顯示，萬科在上半年的應付職工薪酬為 38.39 億元，同比下跌 27.53%。</p><p>在資產處置方面，萬科從今年二季度開始全力落實瘦身健體的一攬子穩定經營和降低負債的方案，對庫存去化、資產交易和股權處置都採取了更加堅決的行動。有些交易價格低於賬面值，並且主要發生在二季度。「但這些舉措有助於公司更快回籠資金，是我們保安全、活下去、重新回到高質量發展軌道必須要付出的陣痛和代價。」萬科管理層強調道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜市場監管總局督導阿里巴巴集團完成三年整改；科大訊飛星火極速超擬人交互技術上線訊飛星火 APP；商務部等五部門印發《推動電動自行車以舊換新實施方案》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2922635336669833?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:44:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928531841948290"><strong>小紅書舉辦創作者年度見面會</strong></a></p><p>36 氪獲悉，小紅書舉辦「熟人 300·小紅書創作者年度見面會」 。會上小紅書首次提出「個體視頻創作者」，這一定位是指持續用視頻或直播，分享自己生活方式的創作者。同時發佈的《2024 小紅書創作者趨勢報告》顯示，入圍「熟人 300」的創作者中，90% 創作者的視頻筆記佔比超過 30%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928178267691654"><strong>美的集團據悉擬下週開始香港上市預路演</strong></a></p><p>據 IFR，美的集團計劃下週開始香港上市預路演。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928496089226120"><strong>騰訊天遊在廣州投資成立科技公司</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，廣州光合互娛互動科技有限公司成立，法定代表人為武江，註冊資本 2200 萬人民幣，經營範圍包括計算機系統服務、動漫遊戲開發、數字文化創意內容應用服務等。股東信息顯示，該公司由騰訊旗下深圳市騰訊天遊科技有限公司全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928367007947653"><strong>市場監管總局督導阿里巴巴集團完成三年整改</strong></a></p><p>2021 年 4 月，市場監管總局依法對阿里巴巴集團控股有限公司在中國境內網絡零售平台服務市場實施「二選一」壟斷行為作出行政處罰開展行政指導，責令其停止違法行為、全面自查整改，連續三年向市場監管總局提交自查合規報告。三年來，市場監管總局加強對阿里巴巴集團合規整改的督導，對整改落實情況開展深入核查，並委託第三方機構開展執法效果評估。從核查和評估情況看，阿里巴巴集團按照《行政處罰決定書》《行政指導書》要求，全面停止「二選一」壟斷行為，嚴格規範自身經營行為，認真落實平台主體責任，健全企業合規管理制度，提升平台內商家和消費者服務水平，合規整改工作取得良好成效，網絡零售市場環境得到改善，公平競爭秩序有效恢復，市場發展空間不斷拓展，平台間競爭活力明顯提高，平台經濟發展質量和營商環境持續優化。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928360711723652"><strong>字節跳動申請抖包等商標</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，北京字跳網絡技術有限公司申請註冊多枚「抖包」「魔兜」商標，國際分類為科學儀器、教育娛樂、網站服務等，當前商標狀態均為等待實質審查。據悉，豆包是字節跳動公司基於雲雀模型開發的 AI 工具，模兜是為大模型提供行業專家和行業優質內容的眾包服務平台。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928184234613641"><strong>科大訊飛星火極速超擬人交互技術上線訊飛星火 APP</strong></a></p><p>36 氪獲悉，科大訊飛星火極速超擬人交互技術正式上線訊飛星火 APP，率先全民開放體驗。據官方介紹，這是國內首個對標 GPT-4o 語音的產品，用户可在訊飛星火 APP 中直接體驗使用。星火極速超擬人交互在響應和打斷速度、情緒感知情感共鳴、語音可控表達、人設扮演四個方面實現突破，讓整體的交互體驗更自然。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928121796680579"><strong>通義網頁版升級：推出通義效率版塊，上線「PPT 創作」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，8 月 30 日，通義網頁版上線「PPT 創作」功能。據官方介紹，該 PPT 創作功能完全免費，基於通義大模型打造，由通義實驗室全鏈路自研，極大地簡化了 PPT 製作過程。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928338887219841"><strong>羅技推出 AI 客製化無線機械鍵盤，集成多箇中國主流大模型</strong></a></p><p>36 氪獲悉，外設品牌羅技推出首款 AI 客製化無線機械鍵盤——羅技琥珀系列 K98M，用户可以通過其中的 Actions Keys 功能，直達內置的 AI 平台。這一 AI 調度台（AI Portal），是羅技專為中國生態開發的 AI 應用中心，集成中國市場上的主流 AI 大模型，可以快速完成解讀論文、數據報告、文本生成等多項任務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928398391499394"><strong>比亞迪王朝全新 IP「夏」亮相成都車展，2025 款宋 L EV 正式上市</strong></a></p><p>36 氪獲悉，8 月 30 日，成都國際車展正式開幕，比亞迪 2025 款宋 L EV 正式上市，搭載「天神之眼」高階智能駕駛輔助系統 DiPilot 100，以及 e 平台 3.0、CTB、雲輦-C 三大技術。2025 款宋 L EV 共推出 4 款車型，售價 18.98 萬元—24.98 萬元。同時，比亞迪王朝全新 IP「夏」也在車展正式亮相，這是王朝網首款中大型旗艦 MPV，預計售價 30 萬起，將於年內正式上市，全球銷售。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928389153692292"><strong>北京現代第五代勝達正式上市</strong></a></p><p>36 氪獲悉，8 月 30 日，成都國際車展正式開幕，北京現代全新旗艦 SUV 第五代勝達在車展上正式上市，官方指導售價區間為 19.58 萬元-26.88 萬元。據介紹，第五代勝達基於現代汽車的 i-GMP 平台，搭載第三代 2.0T 發動機和 8AT 變速器，配合 HTRAC 全時四驅系統和 7 大駕駛模式，整車馬力達到 247Ps，峯值扭矩達到 353N·m。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928393634568834"><strong>AIoT 企業「特斯聯」再獲大額投資，估值近 210 億元</strong></a></p><p>8 月 29 日，據港股上市公司美高域公告，近日將完成對 AIoT 企業特斯聯的投資。此次投資與美高域長期發展目標及戰略規劃契合，投資額為 5000 萬人民幣，佔總股比 0.24%，該輪企業估值約為 210 億元。今年早些時候，特斯聯完成了本年度最大 D 輪達 20 億元的融資交割。據相關人士透露，本輪融資是繼 D 輪後，企業開啓的全新輪次，目前正在交割中，美高域是本輪投資人之一。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928160568007299"><strong>馬蜂窩創始人陳罡：人工智能正在加速推動個性化旅遊規模化時代的進程</strong></a></p><p>36 氪獲悉，在中國國際大數據產業博覽會期間召開的「AI 創新峯會」上，馬蜂窩同華為雲等人工智能領域的眾多企業共同發起「貴州 AI 產業聯合行動」。馬蜂窩創始人、CEO 陳罡表示，「人工智能正在加速推動個性化旅遊規模化時代的進程。高品質的數據是 AI 應用的決定性因素，馬蜂窩多年積累的海量優質內容及全球 6300 萬 POI 的覆蓋，讓我們有信心做出最懂旅行者的 AI 應用。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928476113935235"><strong>新華保險董事長楊玉成：險資在債券上持倉太重，我們要進行適度戰略轉移</strong></a></p><p>在新華保險 2024 中期業績會上，董事長楊玉成表示，各家險資在債券上持倉太重，比例太高，包括定期存款和債券的投資比例過高。「我們要進行適度的戰略轉移，緊跟形勢發展，完善投資品種，不僅是投資行業龍頭、產業龍頭、細分龍頭，還要積極探索優先股、ABS、REITs 等方面的投資佈局，全面提升組合收益的穩定性」。總體而言注重資產的整體配置。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928444687997577"><strong>財政部：通過推進消費税改革、合理配置地方税權、理順税費關係等措施，健全地方税體系</strong></a></p><p>36 氪獲悉，財政部發布 2024 年上半年中國財政政策執行情況報告。其中提到，深化財税體制改革。通過推進消費税改革、合理配置地方税權、理順税費關係等措施，健全地方税體系。完善個人所得税和財產税制度，更好發揮直接税組織收入、調節分配的重要作用。完善增值税制度。健全資源税、環境保護税制度，推動綠色低碳發展。進一步改革完善財政體制，調整優化轉移支付結構和項目設置，強化促進高質量發展的激勵約束。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928487975623559"><strong>1 至 7 月全國發行地方政府債券 42036 億元</strong></a></p><p>財政部今天（30 日）公佈今年前 7 月地方政府債券發行情況。數據顯示，1—7 月，全國發行地方政府債券合計 42036 億元，其中一般債券 12609 億元、專項債券 29427 億元。平均發行期限 12.3 年，平均發行利率 2.42%。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2928451283901060"><strong>商務部等五部門印發《推動電動自行車以舊換新實施方案》</strong></a></p><p>36 氪獲悉，商務部等五部門辦公廳（室）印發《推動電動自行車以舊換新實施方案》，其中提到，各地要統籌用好加力支持消費品以舊換新相關資金，結合實際制定電動自行車以舊換新實施方案，對交回個人名下老舊電動自行車並換購電動自行車新車的消費者予以補貼，鼓勵享受補貼的消費者購買符合《電動自行車行業規範條件》企業生產的合格電動自行車新車。對交回老舊鋰離子蓄電池電動自行車並換購鉛酸蓄電池電動自行車的消費者，可適當加大補貼力度。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>29 萬首付買北京？隔壁業主：後悔了，退房！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2928609035131782?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:15:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在北京買房需要多少錢？以二手房為例，安居客數據顯示，2024 年 7 月，北京二手房成交均價是 5.4 萬/平，雖然該價格已經回到 2016 年水平，但若想買一套面積為 50 平方米的一居室，上車門檻也在 270 萬左右。</p><p>近日，位於大興區域的和悦璞雲項目，打出「首付 29 萬起，安家北京」的廣告，對應總價是 140 萬元，户型是 52 平方米的一居室，平均單價約為每平方米 2.7 萬元。銷售介紹稱，如果不介意樓層較差的工抵房，一居室的最低總價可降至 110 萬元，首付僅需 22 萬元，單價更是低至 2 萬元出頭。這一價格較之前已簽約的期房成交均價 29852 元低出三分之一。</p><p><strong>大興是北京成交量排第二的區域，但是近期降價壓力比較大。克而瑞數據顯示，</strong>和悦璞雲所在的榆垡板塊，近日成交較為慘淡，該區域 7 月新房成交量僅為 1 套。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="636,470" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_596debf0ccef423a99d1f2d1f99a1da4@5473297_oswg83364oswg636oswg470_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">(圖片來自克而瑞)</p><p>成交慘淡的原因，一部分原因與區位相關，榆垡板塊在南六環外，與固安相鄰，與北京野生動物園的距離不足 5 公里。</p><p>另一部分原因與價格相關，首付 22 萬買新房，放到 2 年前更具備吸引力，而如今，大興區域湧現一批首付低於 20 萬元、總價低於 100 萬元的二手房，以上圖 2021 建造的雅善園為例，單價、總價與榆垡特價房類似，但距離環線位置更近、總價更低。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,504" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_e31d2638794d45939e9994ca3be56194@5473297_oswg212601oswg832oswg504_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自安居客</p><p>有人認為，同樣是北京的價格窪地，按照近郊區的維度來比對，房山比大興更具備性價比，個別環線位置更好、配套更全的新房，單價也在就 2.5 萬元左右。</p><p>因此，和悦璞雲只是釋放了低首付低總價的噱頭。2022 年，和悦璞雲也是主打低首付上車的剛需盤，但當時的首付門檻是 50 萬元，比現在高出一半。</p><p><strong>近日剛剛開盤的中建 T5 也位於北京大興機場周邊的臨空經濟區，開發商打出首付 35 萬起的營銷噱頭，銷售指導價每平米是 3 萬元，目前還未開盤，預計去化壓力不小。</strong></p><p>克而瑞數據顯示，大興區新房市場的發展重點是地鐵沿線，區域整體成交均價為 5 萬/㎡，但因為板塊的地理位置和交通因素，不同板塊發展水平不一，區域內房價跨度大，從 2.3 萬/㎡到 7.6 萬/㎡。</p><p>在分化非常明顯的大興區域，相比於還未兑現價值的臨空經濟區，西紅門是大興整體距離城區最近的板塊，也是大興區為數不多的處於五環內板塊。板塊內目前有地鐵 4 號線西紅門站，且 19 號線西紅門東站規劃也已公佈，但近日，西紅門板塊成為北京退房高發的區域之一。</p><p>在商業配套方面，有西紅門匯聚、宜家家居、山姆超市，這在城南來説是較高規格的商業配套。除了雙地鐵優勢，北京四中和黃城根小學的落户更讓板塊的價值再度提升，西紅門板塊也被稱為「城南置業高地」。</p><p>數據顯示，西紅門板塊主要成交總價 500-700 萬、100-120㎡的三房，自 7 月以來的成交均價為 5.9 萬/㎡。<strong>但 2024 年個別項目的成交情況顯示，新房的去化壓力更大了，一些板塊內新房樓盤來到了每平方米五萬元出頭的時代。</strong>個別特價房源的單價甚至與樓齡超十年的二手房形成倒掛。</p><p>一意向購房者反映，自己在關注的位於西紅門東某新房項目的 88 平方米户型，在今年 1 月份的總價是 565 萬元，8 月份已經降到了 456 萬元，降價幅度超 100 萬元。個別户型的單價，從每平米 6.6 萬元，降到了 5 萬元出頭。該項目是北京上半年成交額排在 TOP10 的樓盤，目前去化率接近 50%。</p><p>這種降價幅度也引發了一些購房者維權，前述購房者提到的項目就是退房多發的樓盤。主要為購房者提供退房諮詢服務的北京合眾潤達法律諮詢公司表示：「北京目前購買朝陽、房山、昌平、通州的退房諮詢人數高發，大興區域，西紅門東的退房諮詢最多。」</p><p>該公司還提到，「這類開發商高度依賴渠道銷售，優惠力度持續加大。但已購客户無法享受最新優惠，所以早買購房者意見比較大。加上今年房價整體一直在降，早買的客户覺得不划算，也害怕降價後質量不保。他們寧願退掉期房，重新去買二手房或者現房，這樣看得見摸得着。」</p><p>據克而瑞數據顯示，聚焦大興區主力板塊的庫存和去化情況來看，西紅門板塊庫存量大，但新房市場流通性較好，整體去化壓力小，但去化週期也在 12 個月-24 個月左右。目前該板塊的壹品興創·御璟星城基本售罄，西紅門橡樹灣和中建玖玥府的去化率也分別達 77.3%、44.4%。但隨着御景星城元啓的入市、西紅門新地塊的掛牌上架，西紅門板塊將進入新一階段的新房比拼競爭。&nbsp;</p><p>距離主城區較遠的念壇板塊庫存量較多，且去化週期均超過 24 個月，庫存壓力較大。念壇板塊的主要庫存來源於壹品興創·頤和公館、德賢華府兩個項目，壹品興創·頤和公館因為開盤僅 5 個月，目前庫存量較大。德賢華府自 2021 年入市，目前網籤去化率 29.7%，去化週期相對較長，主力庫存是 90㎡以下房源；中駿金輝·未來雲城項目庫存量較少，目前已去化 77.5%。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="504,288" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_4caf8de8583145e0a9bb2cd09971c8b6@5473297_oswg142729oswg504oswg288_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自克而瑞</p><p>對比來看，黃村板塊和舊宮庫存量較少，去化週期分別為 10.9 個月、15.7 個月，庫存壓力小去化速度快。</p><p>2020 年之前，北京新房的普遍成交週期是 4 個月，如今，這些供應遠大於需求的板塊，將去化週期提升了 6 倍。</p><p>安居客數據顯示，2024 年，北京新房可售存量去化週期已達 29.6 個月。整個大興區域也屬於內部競爭、外部擠壓的嚴重區域。亦莊、黃村、西紅門是大興新房客户重疊率最高的區域，對應數據分別是 25.73、25.87、9.71。</p><p>客户重疊率為 3，意味着平均每 1 位客户正被 3 個項目爭奪。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>公募 REITs 市場常態化發行加速，華夏首創奧萊 REIT 登陸上交所</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2928426509769603?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 17:10:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>8 月 28 日，首單以奧特萊斯作為底層資產的消費 REITs——華夏首創奧萊 REIT 正式在上交所上市。該產品是首創城發集團、華夏基金、中信證券聯合推出的消費 REITs，基金首發底層資產是首創城發集團旗下兩個優質奧萊項目——濟南首創奧萊項目和武漢首創奧萊項目。</p><p>華夏首創奧萊 REIT 的成功上市標誌着我國消費 REITs 市場的進一步提質擴容。北京市國有資產監督管理委員會副主任趙加凡在上市儀式上表示，為推動基礎設施 REITs 產業在京高質量發展，打造全鏈條生態體系，北京市率先推出了一批支持基礎設施 REITs 產業發展的務實舉措，北京市國資委積極推動北京市國有企業參與申報發行，盤活國有存量資產，優化國企資本結構，進一步激發國有經濟的活力與潛力。首創集團作為北京市屬大型國有企業集團，始終緊跟國家號召與政策導向。華夏首創奧萊 REIT 的成功上市，標誌着在激發消費活力、盤活國有資產、優化國企資本結構等方面，形成了新的實踐經驗和示範效應。</p><p>&nbsp;「華夏首創奧萊 REITs 不僅是首創奧萊業務發展的新起點，也是中國奧萊發展史上的重要里程碑。」北京首都創業集團有限公司黨委書記、董事長劉永政表示，未來，首創集團將以本次上市為契機，持續推動消費基礎設施優質資產項目高質量發展，不斷向 REITs 市場注入活力，助力營造更繁榮的資本市場生態。&nbsp;</p><p>在國家政策導向與市場需求雙重推動下，REITs 正逐步成為連接實體經濟與資本市場的橋樑。今年以來，公募 REITs 市場常態化發行明顯加快。華夏首創奧萊 REIT 是今年上交所上市的第 10 只 REITs 產品，目前上交所上市 REITs 已達 30 只，其中消費 REITs 共有 4 只，已經涵蓋購物中心、超市、奧特萊斯等，產品底層資產類型更為豐富，板塊示範效應、規模效應持續顯現。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智譜 AI 的「類 GPT-4o」，讓我看到了作業幫、小紅書、下廚房的影子</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2928356939143809?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 16:15:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜周鑫雨</strong></p><p><strong>編輯｜蘇建勳</strong></p><p>卷出第一個國產版 GPT-4o 的，是智譜 AI。</p><p>智譜 AI 的 2024 年主題，一定是在多模態賽道上狂奔。先是 2024 年 7 月 26 日，智譜 AI 上線了類 Sora 的視頻生成模型「智譜清影」。團隊邀請大家使用和反饋的誠意也很足——比起發佈半年多了還沒開放的 Sora，「清影」上來就是免費不限量。</p><p>一個月後的 8 月 29 日，在國際數據挖掘與知識發現大會（KDD）上，智譜 AI 帶着國產版《Her》、類 GPT-4o 炸了一波場——<strong>在 C 端產品「智譜清言」中，智譜 AI 首次上線了「視頻通話」功能</strong>。</p><p>這意味着，當「懂王」AI 長了眼睛、有了情緒，人與 AI 的交互方式，離人與人更近了一步。</p><p>比如 AI 也跟上了潮流。最近刷屏遊戲圈的《黑神話：悟空》，智譜清言看到後「秒懂」，還能和你嘮兩句。</p><p>同時，智譜 AI 還放出了最新版的「多模態模型全家桶」，比如能看懂視頻和網頁的視覺模型 GLM-4V-Plus，支持圖片編輯的文生圖模型 CogView-3-Plus。</p><p>語言基座模型 GLM，也迭代到了 GLM-4-Plus 版本，更能玩轉長文本，也更會做數學題。</p><h2><strong>智譜版 GPT-4o 的玩法：輔導作業、口語教練、廚房管家</strong></h2><p>曾經，GPT-4o 的「三段感情迭代」，驚豔了一大批用户。但智譜清言像是個大直男，當要求它「更有感情一點」，它會理性地朝你「潑冷水」：作為一個人工智能，無法表達感情。</p><p>不過，智譜清言的視頻通話功能，有更適閤中國人「活到老學到老」體質的玩法。</p><p>比如，它可以是你的隨身英語教師。打開攝像頭後，你也能體驗一把「走到哪，問到哪，學到哪」的高濃度英語學習。</p><p class="third-class"><iframe class="third-iframe" src="https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=w35622yoush" frameborder="0">&amp;amp;amp;nbsp;</iframe></p><p>△詢問番茄的英文。來源：智譜 AI</p><p>當然，它也可以是「哪裏不懂拍哪裏」的數學老師。智譜清言的講解，質量甚至和真人教師有的一拼，不僅循循善誘，還有問答互動。家長再也不用為輔導作業而煩惱！</p><p class="third-class"><iframe class="third-iframe" src="https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=r3562qom0pp" frameborder="0">&amp;amp;amp;nbsp;</iframe></p><p>△解答混合運算選擇題。來源：智譜 AI</p><p>平時在家，智譜清言也攬下了生活管家的活。</p><p>比如，它能一眼認出瑞幸的包裝袋，立馬給你來了一段瑞幸歷史的科普。不過，智譜清言最後開了小差，將本意為咖啡該怎麼儲存的問題，理解成了包裝袋該怎麼儲存……</p><p class="third-class"><iframe class="third-iframe" src="https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=c3562vcqg1c" frameborder="0">&amp;amp;amp;nbsp;</iframe></p><p>△識別瑞幸包裝袋。來源：智譜 AI</p><p>目前，視頻通話的過程還無法儲存在歷史記錄中。不過，有了「長了眼」的智譜清言，就彷彿同時下載了作業幫、小紅書和下廚房。</p><h2><strong>新視覺模型上線，看得懂視頻，也看得透網頁源代碼</strong></h2><p>對於智譜 AI 而言，2024 年絕對是在多模態上狂飆的一年。</p><p>在 KDD 上，智譜 AI 更新了「模型全家桶」，既發佈了新一代的語言基座模型，也發佈了升級後的多模態家族：圖像/視頻理解模型 GLM-4V-Plus、文生圖模型 CogView-3-Plus。</p><p>先來看語言基座模型 GLM-4-Plus。</p><p>有意思的是，GLM-4-Plus 的訓練，大量採用了高質量模型合成數據。事實證明，AI 合成數據已經可以有效運用於模型訓練，降低訓練數據的獲取成本。</p><p>從結果來看，GLM-4-Plus 的語言理解能力，與 GPT-4o 和 Llama3.1-405B 不相上下。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,302" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_69a4ed9d52b1461abcff2c538aee33ef@5783683_oswg102643oswg1080oswg302_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△綜合能力 benchmark。圖源：智譜 AI</p><p>而在長文本能力的表現上，GLM-4-Plus 和 GPT-4o、Claude 3.5 Sonnet 兩個頂尖模型也並駕齊驅。在清華大學劉知遠團隊做的長文本測試集 InfiniteBench 上，GLM-4-Plus 甚至略優於兩個國外天花板模型。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,465" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_a51906c2029945afae67f3567bb7ef31@5783683_oswg104117oswg1080oswg465_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△長文本能力 benchmark。圖源：智譜 AI</p><p>同時，通過採取近端策略優化 (PPO，一種提升複雜任務決策能力的訓練方法)，GLM-4-Plus 的數據、代碼算法等推理能力有了明顯提升，並且能夠更好反映人類偏好。</p><p>目前，GLM-4-Plus 百萬 Tokens 的處理價格為 50 元，與百度最新的大模型 ERNIE 4.0 Turbo 差不多持平（百萬 Tokens 輸入 30 元、輸出 60 元）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,148" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_a417e2e7104c469f917d9fe26573ed3c@5783683_oswg28686oswg1080oswg148_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△GLM-4-Plus 定價。</p><p>多模態能力的更新，是最精彩的部分。</p><p><strong>相較於上一代 GLM-4V，視覺大模型 GLM-4V-Plus 增加了視頻和網頁理解能力。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_a585518e6a3441a6b3190a80800c1310@5783683_oswg98552oswg1080oswg320_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△視覺能力 benchmark。圖源：智譜 AI</p><p>比如，只要輸入智譜 AI 官網的截圖，GLM-4V-Plus 立刻就能轉化成 html 代碼，幫助你快速復刻網站。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,868" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_dfcb50afef8346eca71a3aae82f4bd60@5783683_oswg281615oswg1080oswg868_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△GLM-4V-Plus 能力測試。圖源：作者測試</p><p>與一般視頻理解模型不同，<strong>GLM-4V-Plus 不僅看得懂複雜視頻，還具備時間感知能力</strong>。這意味着你問模型視頻第 xx 秒的內容，它也能給出答案。不過截至發稿前，智譜 AI 開放平台的模型體驗區還不支持上傳視頻。</p><p>美中不足的是，相較於逆天的視覺多模態理解能力，GLM-4V-Plus 的多輪對話和文本理解能力顯得有些「拉垮」。看來，GLM-4V-Plus 離成為 GPT-4o，還有相當距離。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_7910f86d225446b0aef02eb123cb0b75@5783683_oswg112155oswg1080oswg439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△GLM-4V-Plus 視頻理解能力。圖源：智譜 AI</p><p>在 KDD 上，智譜 AI 還發布了新一代的文生圖模型 CogView-3-Plus。與近期文生圖界的「當紅炸子雞」FLUX 相比，CogView-3-Plus 20s 版本的各項能力基本能打平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,365" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_b1241eee0aea4c98aee3ea7f22dacc7f@5783683_oswg136146oswg1080oswg365_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△文生圖能力 benchmark。圖源：智譜 AI</p><blockquote><p>輸入提示詞：桌子上有一台筆記本電腦，電腦旁邊放着一個透明玻璃杯，這是一個圓柱形的杯子，半杯水還冒着熱氣，杯身折射了些許陽光。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,764" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_9ab582c95b8e442d9a82cb2d59898136@5783683_oswg344497oswg1080oswg764_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△CogView-3-Plus 能力測試。圖源：作者測試</p><p>同時，CogView-3-Plus 也支持圖片編輯功能，比如改變圖中物體的顏色、替換物品等等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_b6e2798cd7c246908fbbbe9e1f4ed32b@5783683_oswg921445oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△CogView-3-Plus 圖片編輯。圖源：智譜 AI</p><p>給 2024 年 1 月發佈的幾款模型，加上「Plus」的後綴，智譜 AI 花了超過 7 個月——這也是 2023 年以來，智譜 AI 發佈模型的最長週期。</p><p>可見的是，GPT-4o，對於 AI 大模型企業而言，是一道能力的分水嶺。隨着多模態能力的融合，語言理解的「黑箱」剛被打開，又很快被 GPT-4o 合上了。</p><p>多數國內模型廠商的策略是：分而治之，先增強不同模態的單模態模型能力，再攻克融合的難題。</p><p>智譜 AI 的模型矩陣，目前仍然在各自迭代能力的「分治」階段，而視頻通話功能的上線，讓用户已經看到了初步多模融合的影子。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,402" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_17cd36b8ff7240aa8e711f0456a523ac@5783683_oswg63636oswg1080oswg402_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>下沉 vs 升級：小城裏的新消費故事</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2928369044020097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 16:12:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>隨着消費主義的逐漸祛魅，「理智」正成為新一代消費者的底色。</p><p>中國消費市場正在發生結構性的變化，突出地表現為過去那種基於情感付費的高溢價消費正在快速萎縮，而以「花最少錢買最有性價比的商品和服務」為代表的理性消費、性價比消費蓬勃而起。</p><p>2024 年，性價比消費的風從摩登都市吹向了三四線的小城，品牌折扣業態如雨後春筍般拔地而起。對品牌方而言，在一二線市場日趨飽和之後，加速下沉開闢增長的「新地界」成為迫切需求；對小城青年而言，品牌認知的提升以及青睞好貨好價的態度，正推着他們轉向新的購物渠道。</p><p>一個典型的現象便是，越來越多的小城青年從省城 CBD 商圈，轉向以奧萊、唯品會等為代表的品牌折扣業態。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="817,613" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_900b328e0d3249f4bbd5a6e34f5cba5f@1215450627_oswg556500oswg817oswg613_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,140" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_a0272443624848af892cb0c1bf07acb1@1215450627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>折扣業態：性價比時代的藍海</strong></h2><p>近年來，隨着經濟增速換擋，居民消費呈波動增長趨勢。在此背景下，居民對於消費的態度日趨謹慎，消費者開始摒棄高品牌溢價迴歸對品質本源的追求，從而加速了情感溢價和信任成本的分離。</p><p>與此同時，隨着 Z 世代的崛起，90 和 00 後成為主力消費人羣。這些年輕的消費者出生於物質豐富的年代，興趣與自我認同是其生活的重要部分。相比其他羣體，年輕消費者更願意為悦己買單，消費觀念更理性。如何在有限的預算約束下實現最大化的自我滿足是年輕一代重要的消費考量。</p><p>而這也意味着，在年輕人的消費教科書中隱藏着一條重要線索——怎麼把「貴價」轉化成「極致性價比」。</p><p>極致性價比並不意味着單純的便宜，更不是簡單的低價，而是由差異化商品競爭、穩定供應鏈以及極致運營成本帶來的有品質、有品牌的物美價廉。由於消費者對質量、品牌的追求具有慣性，短期內這種追求並不會隨着消費預期的走弱而消失，因此年輕消費者更傾向於轉向價格更具競爭力的渠道購買品牌折扣商品，從而催生了以「大品牌和小价格」為核心的折扣業態快速發展。</p><p>從 90 年代日本的經驗來看，在經濟泡沫破滅後，日本消費者對價格變得更加敏感，驅動了折扣業態的快速崛起，誕生了唐吉訶德、Seria 等一系列著名軟折扣和百元店品牌。</p><p>以唐吉訶德為例，它採用 30% 低價尾貨+70% 正價折扣混合銷售模式，從生活雜貨、藥妝、家電、文具到國際名牌精品應有盡有。對剛進入職場或組建家庭的年輕人來説，唐吉訶德便宜的價格和豐富的商品選擇非常具有吸引力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_686a96b210d34592b06bb13f492df262@1215450627_oswg2014684oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：東京秋葉原唐吉訶德店內琳琅滿目的折扣商品</p><p>經過多年的發展，這些品牌不斷壯大，成長為折扣業態領域的代表，甚至具備了穿越週期的韌性。在近幾年日本經濟回暖後，唐吉訶德的營收仍能保持穩定正增長，具備較大的發展空間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,153" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_c6afdd3af5bf4025b34fb85df682d672@1215450627_oswg3843oswg1080oswg153_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>小城青年：性價比消費的下一個爭奪點</strong></h2><p>根據受眾的不同，我國的性價比消費需求可以細分為兩種：一種是高線城市下移的理性消費需求；另一種則是下沉市場仍未被滿足的品牌和品質升級需求。</p><p>相比於高線城市越來越激烈的競爭環境而言，下沉市場的升級需求依然是巨大的藍海。一方面，下沉市場具有人口基數大、地域廣袤的特點且在總量經濟中佔據重要地位。當前，我國三線以下城市佔據了 70% 左右的人口占比，對應 300 個地級市，2800 個縣城，4 萬個鄉鎮和 66 萬個村莊，而且縣域經濟 GDP 已經佔到全國 GDP 的 38%。</p><p>另一方面，房價低、生活壓力小、工作強度低，讓小城青年少了一點內卷，多了一份閒暇。根據《騰訊 2019 小鎮青年研究報告》數據，有 63% 的小城青年具有一二線城市的長期生活經歷，他們熟悉了大都市豐富的生活方式和多元觀念，並影響着更多本土青年的生活方式；相比而言，小城青年工作穩定，大多數與父母同住，相比都市青年的入不敷出，略有結餘的小城青年生活壓力反而更小。</p><p>有錢有閒且習慣大都市生活方式下，越來越多的小城青年願意為「品質」和「品牌」買單。但他們依然屬於價格敏感人羣，這就使得折扣業態成了承接這些需求的重要載體。</p><p>過去，一二線城市和三四線城市的消費市場存在看不見的「壁壘」，小城青年要感受最新的消費潮流，購買高品質的品牌商品，就要專門去省城或更大的城市購物，無法與大城市消費者擁有同等的購物體驗和機會。</p><p>但現在，面對高溢價商品帶來的「審美疲勞」，小城青年們開始「轉投」離家更近的奧萊，或者是打開手機上的折扣平台 APP，縮短其從品牌認知到品牌消費的距離。</p><p>一個直觀的趨勢是品牌折扣業態在下沉市場的快速增長。根據中國百貨商業協會發布的《2023—2024 中國奧特萊斯行業白皮書》顯示，在線下零售承壓的環境下，奧萊賣場成為最具優勢的線下零售業態之一，2023 年行業同比增長 9.5%，顯著優於其他業態，而且在新開業的 17 家奧萊中，近一半都位於三四線城市。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240830/v2_8d98182da96248c4a38eeb2ee104063c@1215450627_oswg1212340oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：位於貴陽清鎮市的杉杉奧萊吸引了大量周邊城鎮居民</p><p>與此同時，主營品牌特賣的唯品會也同樣吸引着更多三四線的年輕用户，數據顯示，今年以來，95 後和 00 後在平台的潮流趨勢服飾及户外運動消費呈現明顯增勢。</p><p>這在一定程度上代表着在信息平權之後，奧萊、特賣電商正在實現一種相對的消費平權。</p><p>品牌折扣業態彌合了城鄉之間商業發展的差距，改變了小城青年的生活方式，使其從山寨、低質的仿冒品中解放出來，有機會跟大都市一樣接觸到一手的高品質商品和服務。這不僅為小城青年帶來了空間、時間、價格、品牌、體驗等方面的平權，也讓品牌、品質消費覆蓋了更廣泛的受眾。</p><p>消費永不眠，而小城青年的身後正藴含着品牌折扣業態的新機會。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>交通運輸部：1-7 月完成城市客運量 618.8 億人次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2929433573776262?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-31 10:13:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，交通運輸部發布的《7 月交通運輸經濟運行情況》顯示，今年 1-7 月完成跨區域人員流動量 379.9 億人次，同比增長 6.6%。其中，完成公路人員流動量 349.0 億人次，同比增長 5.8%；完成水路客運量 1.5 億人次，同比增長 2.1%。1-7 月完成城市客運量 618.8 億人次，同比增長 9.2%，其中公共汽電車、出租汽車、城市軌道交通和城市客運輪渡分別完成客運量 226.0 億人次、207.0 億人次、185.3 億人次和 4446 萬人次，同比分別增長 6.1%、增長 8.9%、增長 13.7% 和下降 5.9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家統計局：服務業商務活動指數升至擴張區間</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2929402209639297?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-31 09:42:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家統計局服務業調查中心高級統計師趙慶河表示，服務業商務活動指數升至擴張區間。服務業商務活動指數為 50.2%，比上月上升 0.2 個百分點，升至臨界點以上。從行業看，暑期消費帶動作用顯著，鐵路運輸、航空運輸、郵政、電信廣播電視及衞星傳輸服務、文化體育娛樂等行業商務活動指數均位於 55.0% 以上較高景氣區間，業務總量保持較快增長；資本市場服務、房地產、居民服務等行業商務活動指數繼續位於收縮區間，市場活躍度偏弱。從市場預期看，業務活動預期指數為 55.4%，仍位於較高景氣區間，其中郵政、電信廣播電視及衞星傳輸服務、貨幣金融服務等行業業務活動預期指數均位於 60.0% 以上高位景氣區間，企業對相關行業發展更為樂觀。建築業商務活動指數保持擴張。建築業商務活動指數為 50.6%，比上月下降 0.6 個百分點，仍位於擴張區間，表明受高温多雨天氣等不利因素影響，建築業生產施工擴張放緩。從市場預期看，業務活動預期指數為 54.7%，比上月上升 1.8 個百分點，建築業企業對近期市場發展信心增強。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家統計局：8 月製造業 PMI 為 49.1%，比上月下降 0.3 個百分點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2929391229033350?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-31 09:30:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家統計局數據顯示，8 月份，製造業採購經理指數（PMI）為 49.1%，比上月下降 0.3 個百分點，製造業景氣度小幅回落。從企業規模看，大型企業 PMI 為 50.4%，比上月下降 0.1 個百分點，仍高於臨界點；中、小型企業 PMI 分別為 48.7% 和 46.4%，比上月下降 0.7 和 0.3 個百分點。8 月份，非製造業商務活動指數為 50.3%，比上月上升 0.1 個百分點，非製造業景氣水平略有回升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 任命全球政策負責人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2929366827260808?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-31 09:06:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[OpenAI 任命克里斯·萊哈恩（Chris Lehane）為全球政策負責人。 (紐約時報)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國中鐵：上半年淨利潤 142.78 億元，同比下降 12.08%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2928632750021257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:57:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國中鐵發佈半年報，公司上半年實現營業收入 5432.85 億元，同比下降 7.84%；淨利潤 142.78 億元，同比下降 12.08%；基本每股收益 0.53 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>古井貢酒：上半年淨利潤 35.73 億元，同比增長 28.54%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2928642960284553?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:49:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，古井貢酒發佈半年報，公司上半年實現營業收入 138.06 億元，同比增長 22.07%；淨利潤 35.73 億元，同比增長 28.54%；基本每股收益 6.76 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>濱江集團：上半年淨利潤 11.66 億元，同比下降 28.74%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2928616002755462?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:48:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，濱江集團發佈半年報，公司上半年實現營業收入 242.01 億元，同比下降 10.46%；淨利潤 11.66 億元，同比下降 28.74%；基本每股收益 0.37 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前普漲，蔚來漲超 6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2928639111011207?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:45:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普漲，截至發稿，蔚來漲超 6%，阿里巴巴、京東漲超 4%，拼多多、小鵬汽車漲超 3%，愛奇藝、微博、理想汽車漲超 2%，百度、騰訊音樂漲超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國軒高科：公司第三代電芯產品正在量產走向交付</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2928614991076232?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:44:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國軒高科在投資者電話交流會表示，公司第三代電芯產品儲備豐富，市場覆蓋面廣，能滿足 CTP 結構和 B 級及以上車型的需求，此外還將在儲能、低空經濟等領域拓展應用空間。當前，第三代電芯產品正在量產走向交付。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三年來首次單季度盈利，蘇寧易購二季度淨利潤 1.12 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2928637003832199?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:43:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，蘇寧易購發佈 2024 年半年報。公司上半年實現歸屬於上市公司股東的淨利潤 0.15 億元。其中二季度實現 12 個季度以來首次單季度盈利，淨利潤 1.12 億元，同比增長 106.10%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前普漲，英特爾漲超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2928635494456195?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:42:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前普漲，截至發稿，英特爾漲超 5%，Netflix、Meta、特斯拉漲超 1%，英偉達漲 0.89%，亞馬遜漲 0.71%，谷歌漲 0.57%，微軟漲 0.53%，蘋果漲 0.5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國 7 月核心 PCE 物價指數同比上升 2.6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2928630246906500?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:36:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國 7 月核心 PCE 物價指數同比上升 2.6%，前值為 2.6%；美國 7 月核心 PCE 物價指數環比上升 0.2%，前值為 0.2%。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長安汽車：上半年淨利潤 28.32 億元，同比下降 63%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2928627520313986?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:33:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，長安汽車發佈半年報，公司上半年實現營業收入 767.23 億元，同比增長 17.15%；淨利潤 28.32 億元，同比下降 63%；基本每股收益 0.29 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬科：堅定看好長租公寓業務，始終作為三大核心業務之一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2928619669691008?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:25:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[萬科舉行 2024 年中期業績會。萬科總裁祝九勝表示，集團堅定地看好長租公寓這項業務，並始終把長租公寓作為萬科的三大核心業務之一。萬科長租業務在今年實現了業務發展的提速，新拓展實現 1.5 萬間，並在多個城市與國資國企達成了戰略合作意向，未來合作總房源數超 2 萬間。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兗礦能源：上半年淨利潤 75.68 億元，同比下降 31.64%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2928618472610439?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:24:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，兗礦能源發佈半年報，公司上半年實現營業收入 723.12 億元，同比下降 24.07%；淨利潤 75.68 億元，同比下降 31.64%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>文化和旅遊部：大陸將於近期恢復福建居民赴金門旅遊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2928611229899397?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:17:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據文化和旅遊部消息，應金門縣民意代表參訪團請求，大陸將於近期恢復福建居民赴金門旅遊。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國聯證券：上半年淨利潤 8770.93 萬元，同比下降 85.39%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2928604462652033?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:10:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國聯證券發佈半年報，公司上半年實現營業收入 10.86 億元，同比下降 39.91%；淨利潤 8770.93 萬元，同比下降 85.39%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬科：將保障債務安全兑付，公開市場年內僅餘一筆 20 億元境內債券</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2928597543295619?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 20:03:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[萬科舉行 2024 年中期業績會，在被問及公司現金流和融資情況時，萬科執行副總裁、財務負責人韓慧華表示，下半年待交付房源近 10 萬套，交付量同比下降 40%，到期的公開市場信用債目前僅餘 20 億元境內債券待還。在各類債務償還的安排方面，除了經營端創造現金流之外，萬科會盡可能穩定銀行存量融資規模，積極轉換融資模式，同時繼續爭取銀團貸款、經營性物業貸等機會，提供增量流動性，以此保障債務的安全兑付。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鳳凰航運：公司董事長張軍辭職</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2928584951093895?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 19:58:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，鳳凰航運發佈公告，張軍因個人原因辭去公司第九屆董事會董事、董事長、董事會下屬各專門委員會職務。辭職後，將不再擔任公司任何職務，其離任不會影響公司相關工作的正常進行。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天齊鋰業：上半年營業收入 64.19 億元，同比減少 74.14%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2928592289061512?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-30 19:58:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天齊鋰業發佈半年報，公司上半年實現營業總收入 64.19 億元，同比減少 74.14%；淨虧損 52.06 億元，同比轉虧。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>