<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>可選裝側面攝像頭、行李架等，問界新 M7 增加新版本 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2737546524158472?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 21:05:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 田哲</p><p>編輯 | 李勤</p><p>問界新 M7，即將迎來新版本。</p><p>4 月 15 日，工信部發布《道路機動車輛生產企業及產品公告》（第 382 批）的車輛變更擴展產品公示清單顯示，問界新 M7 增加一個新版本。</p><p>相對舊車型，新版車型可選裝行李架、側面攝像頭、前保險槓，並新增一款輪轂樣式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1777,962" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_f2031ef90fdf465a9b50d823d6c917fa@17715901_oswg444432oswg1777oswg962_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">問界新 M7 信息</p><p>問界新 M7 是華為與賽力斯合作的第二款車型，於 2023 年 9 月發佈，是問界的銷量主力。</p><p>「AITO 汽車」發佈的問界 3 月交付數據顯示，問界全系車型的交付量達到 31727 輛，其中問界新 M7 交付 24598 輛，問界 M9 交付 6243 輛。對比其 2 月數據，交付總量環比增加 50.1%，問界新 M7 環比增長 33.1%。</p><p>儘管問界新 M7 上市時間僅過去半年，但已有改款計劃。36 氪此前報道，問界新 M7 預計在今年第二季度推出改款，目前已知的改動為，外觀上將採用家族設計語言。</p><p>與此同時，問界新 M7 的兩款車型近日開始降價。</p><p>鴻蒙智行 APP 顯示，4 月 1 日起，問界新 M7 後驅 Plus 版 5 座版售價從 24.98 萬元起下調 2 萬元至 22.98 萬元，問界新 M7 Max 五座後驅智駕版從 28.98 萬元下調為 27.98 萬元。用户在 4 月 30 日前支付定金，才可享受優惠。</p><p>部分車型價格調整的同時，優惠權益也有所變化。一位鴻蒙智行銷售告訴 36 氪，此前的優惠措施是 3000 元補貼，並贈送價值 15000 元的科技舒享包，而目前後驅 Plus 版 5 座版降價 2 萬元，科技舒享包需付費購買。這意味着，後驅 Plus 版 5 座版實際優惠 5000 元。</p><p>華為對問界新 M7 的車型調整，降價，是因為其揹負不小的銷量壓力。</p><p>據悉，華為對智選車型 2024 年的銷量目標是 60 萬輛，而 2023 年，賽力斯所有品牌的新能源汽車銷量為 151798 輛。</p><p>儘管華為 2024 年還將推出其它的智選車品牌車型，但新能源汽車市戰況激烈，無法保證後續車型市場表現。</p><p>一個例子是，智界 S7 在上市百餘天后再度上市，其 4 月 13 日至 4 月 14 日的大定量為 2079 輛，銷量成績平平。</p><p>因此華為必須儘可能放大單款暢銷車型優勢，最大限度提高銷量，而曾創下 7 天收穫 2 萬份訂單成績的問界新 M7，無疑是符合這一條件的最佳車型。</p><p>除了問界新 M7，華為還將在 4 月 23 日推出新版問界 M5，屆時華為的智選車型的戰鬥力將進一步提高。不過，對手的武器也將更鋒利，華為必須儘快打造下一個「問界新 M7」，以應對新的挑戰。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>傳萬科正接洽出售所持普洛斯全部股權，半年前還稱「看好」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2737499238115849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:13:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>據彭博社消息，萬科考慮出售其所持物流地產公司普洛斯（Prologis）全部股權，萬科已就轉讓所持普洛斯 21.4% 股權與包括廣東省國資背景的粵海控股和另一家天津國企在內的潛在買家進行接觸。</p><p>萬科集團與普洛斯中國均對 36 氪表示：暫時無法對此事給予迴應。</p><p>入股普洛斯是萬科加碼物流倉儲的重要交易，也是萬科在多元化發展階段的重要佈局。半年前的萬科 2023 年度媒體交流會上，鬱亮還表示：「我們是財務投資而已，不會幹預它，我們對普洛斯很看好，我們對他們團隊也很看好。」</p><p>2017 年，萬科攜手財團以近 790 億元價格收購國際物流巨頭普洛斯（Prologis），創造了亞洲歷史上最大一單私募股權併購紀錄。在該筆交易中，萬科出資金額約 169.2 億元，持股佔比 21.4%，為第一大股東。跟隨萬科投資的厚朴投資、高瓴資本、中銀投資，分別佔比 21.3%、21.2%、15%。</p><p>這筆交易曾被業內人士認為是萬科多元化發展戰略下最成功的交易之一，不僅增加了萬科在物流倉儲市場的市場佔有率，也成功帶動了萬科自建的物流板業務。</p><p>據《2019-2024 年中國物流地產市場前景及投資機會研究報告》統計，到 2019 年第一季度末，在國內物流領域，普洛斯的市場份額高達 33.0%，穩居行業第一；萬科旗下的萬緯物流快速晉升到行業第二，市場份額 6.1%。</p><p>不過，普洛斯在國內的市場份額曾一度佔比達到 55%（2015 年），之後便持續下降。到了 2020 年，普洛斯的市場份額下降至 28.5%，而萬科自建品牌的萬緯物流份額升至 8%，穩居第二位。</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="727,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_d8c6a100433f4edf99fb626ce0947234@337187376_oswg173382oswg727oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：資產信息網</p><p>普洛斯在國內的市場份額下降壓力來自於進入的玩家越來越多，2015 年之後，順豐、平安不動產、蘇寧、百聯等各行業的企業紛紛參與物流地產的市場爭奪。</p><p>一位物流地產業內人士表示，這個行業的利潤越來越低，走的又是重資產模式，遠不是新玩家想的那麼美好。</p><p>在萬科入股普洛斯之後，後者也在嘗試輕資產路徑。2020 年 4 月，普洛斯發起普洛斯中國收益基金（中金普洛斯 REIT），併成功募集 150 億元。</p><p>當時，業內人士評價：「普洛斯的成功因素之一就是通過輕資產運營的基金管理模式，成功實現規模效應，解決了資金這一大難題。」</p><p>但從 2021 年第四季度開始，普洛斯物流園的出租率持續走低，對公司的現金流及融資產生負面影響，短期有息負債佔比也一路走高。</p><p>據中金普洛斯 REIT 最新發布的年報數據，該基金由 10 個倉儲物流園組成，2023 年實現營業收入約 4.3 億元，同比上漲 19.7%，但淨利潤下降了 20.1%，淨利潤率也從 2022 年的 10.87% 降至 7.85%。</p><p>中金普洛斯 REIT 認為，公司業績下降的主要原因是市場形勢出現變化。據仲量聯行提供的數據，納入監控範圍的 24 個主要城市合計新增供應約 1179 萬平方米，同比上升 22%。新增供應降低了高標倉的門檻租金，承接成本敏感型租户的需要外溢至價格更低的相鄰子市場。</p><p>2015 年，萬科正式成立了萬科物流地產發展有限公司，加速發展集團物流板塊。彼時，正是物流地產進入高速發展的節點。9 年間，市場供應量大增，供給快速飽和，市場形勢出現逆轉，物流地產的低週轉、低迴報性質，疊加萬科集團自身遇到的危機，普洛斯這塊「肉」已經不香了。</p><p>近期萬科出售資產的腳步正在加速。今年 2 月 9 日，領展房產基金公告表示，公司接手了萬科持有的上海七寶萬科廣場的 50% 權益，收購完成後，領展將成為上海七寶萬科廣場的唯一擁有者，萬科完全退出。</p><p>上海七寶萬科廣場是萬科旗下最優質的商業資產之一。</p><p>鬱亮稱，2023 年萬科通過資產大宗交易回籠了 123 億元，同時「我們運用 REITs 與大宗交易等方式，把不動產變為動產。」深圳的部分城市更新項目也將交給深圳地鐵集團開發。</p><p>在 4 月 14 日的投資者關係會上，鬱亮反思説：「當前萬科的確遇到了階段性經營性困難，流動性短期承壓。主要是因為三個方面的問題。」多元化經營「步子過大、操之過急……轉型業務超出我們資源匹配能力，過多佔用了開發業務資金，規模過大也導致管理能力跟不上」就是其中之一。</p><p>鬱亮還表示：「將首先立足‘自救’，立足自身能力和資源自我化解風險，對所有在手業務，全部重新打開和檢視，分類進行梳理，並制定針對性方案。」</p><p>削減過多非主營業務投資，將是萬科自救的關鍵舉措。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>富二代接班？曲美家居創始人之子自詡「負二代」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2737374232422665?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 18:53:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>「這公司是我爸的，負債 48 個億，我是啥二代？」</p><p>站在公司門口，操着一口地道的京腔，調侃自己並非富二代、廠二代，曲美家居（603818.SH）董事長趙瑞海之子趙澤龍於近日開通了抖音賬號，一週內迅速賺得近三萬點贊。&nbsp;</p><p>曲美家居成立於 1987 年，被譽為「北京傢俱第一股」。如今，隨着經濟的快速發展，很多初代企業家到了退休年齡，接班人往往是他們的子女或職業經理人。在一眾二代中，開通社交賬號的並不少見，但如此直白地在社交媒體上公開討論家族企業負債情況的，趙澤龍可能是第一個。</p><h2><strong>曾與父輩經營理念衝突</strong></h2><p>在平台賬號簡介中，趙澤龍的簡介共兩段，第一段是「97 年，一個上市公司的創二代」；第二段是「真還傳」。</p><p>截至目前，趙澤龍還沒有在上市公司或其子公司擔任過任何職務，也未公開宣佈將繼承家業。天眼查數據顯示，趙澤龍並未在中國大陸註冊過自己的公司。&nbsp;</p><p>趙澤龍也並沒有在短視頻中直接表達自己會接班，但他會在評論區回覆用户吐槽曲美家居售後的評論，建議對方聯繫曲美門店，還以調侃的方式介紹了自己曾經在曲美工作的經歷：</p><p>「2019 年留學歸來，回到父親的集團發展新業務——跨境電商，本以為可以順風順水，沒想到最大的困難來源於我的父親，我們做事的理念互不相同。最終，我被逐出家門。」</p><p>公開資料顯示，2019 年，曲美家居曾官宣銷售模式、產品的轉型。包括提供「全品類+一站式」的銷售解決方案，積極擁抱抖音、快手等短視頻 APP 作為銷售推廣渠道，以及全面轉型「時尚家居」品牌，並增設對應產品線。一位不願具名的家居領域分析師表示：「時尚家居是當年的品牌概念，之後沒有再看到公司有對應的進展。」</p><p>趙澤龍介紹，為了證明自己，他跑遍了全國的工廠，在美國開了一家屬於自己的傢俱公司，一年之內，自己創業公司的營業額實現了單月 50 倍增長。</p><p>在家居行業，曲美家居的發家史較為傳奇。創始人趙瑞海在創業之前是一名裁縫，做過窗簾、沙發套等家居用品的縫紉加工。1987 年，22 歲的趙瑞海瞄準沙發品類，向親戚朋友籌集 4000 元，在農村租下小院，將其改造為製作沙發的工廠，招聘幾名木工，開始投身傢俱行業。&nbsp;</p><p>1993 年，曲美家居因為首創彎曲木家居工藝，用一年半時間成功研發出薄木膠合彎曲木加工設備，憑藉此舉，公司將銷售渠道從北京擴展至全國。截至 2023 年上半年，曲美家居在全國的經銷門店已經發展至 1192 家。</p><h2>&nbsp;「子承父債」</h2><p>趙澤龍進入曲美家居工作的時間是 2019 年，當時，曲美家居剛剛完成對挪威上市公司 Ekornes 的收購。</p><p>2018 年-2022 年期間，由於營收增長、業務協同及規避關税壁壘等需求，不少頭部家居上市公司啓動海外併購，例如索菲亞收購法國櫥櫃企業司米櫥櫃，歐派家居收購意大利傢俱製造商 FORMER，美克家居收購海外高端傢俱製造商 M.U.S.T.公司等。然而，曲美家居收購 Ekornes，至今仍保持中國傢俱行業最大的海外併購案紀錄。</p><p>在 2020 年的採訪中，曲美家居創始人趙瑞海也曾表示：「客觀地説，2018 年（收購 Ekornes）不是一個最好的時間點，因為中外關係、市場消費力在下降、房地產見底等等原因。但事情本質是好的，在這個（經濟）週期裏，雖然預期沒有原來好，但本質沒變，我們堅信這是一個正確的事情。」</p><p>趙瑞海認為，通過 Ekornes 的渠道，可以解決曲美家居出口的問題，倘若靠公司自身情況拓展，10 年也建立不起來。</p><p>據悉，與曲美家居的產品類似，Ekornes 主要開發、製造舒適椅和牀墊產品，旗下品牌包括 Stressless、IMG、Svane 等。此前，曲美家居的公告中稱 Stressless 以「世界上最舒服的椅子」是挪威國寶級舒適椅品牌。&nbsp;</p><p>收購 Ekornes 之後，曲美家居在海外營收一項科目獲得快速增長，2018 年-2022 年，Ekornes 在上市公司主營收入的比重已從 30% 提升至 70% 左右。近年來，Stressless 品牌為曲美家居貢獻營收佔比過半。曲美家居最新一份定增募資説明書顯示，2021 年、2022 年，2023 年 1—6 月，Stressless 系列實現營收 23.76 億元、25.53 億元、10.84 億元，在營收中的佔比分別為 47.75%、53.39%、56.55%。</p><p>這場併購也被外界認為是一次「蛇吞象」行為。2018 年 4 月，曲美家居完成了對 Ekornes ASA 公司 90.5% 股份的收購。交易價格 40.63 億元。然而，當時公司總資產僅有 21.59 億元，無法覆蓋收購價格。曲美家居為此四處籌資，包括依託大股東提供 15 億元資金支持、使用上市募資剩餘的 2.68 億元、另向招商銀行抵押貸款 18 億元。&nbsp;</p><p>2018 年 6 月，曲美家居負債為 5 億元，資產負債率 23.17%。收購之後，公司於 2018 年 9 月末的負債總額為 49.9 億元，資產負債率 71.98%。同時，曲美家居出現了上市以來的首次虧損。2018 年公司淨利潤為負 0.59 億元，同比下降 124%。</p><p>據曲美家居近年財報顯示，2020 年至 2023 年中期，曲美家居合併資產負債率分別為 66.04%、73.52%、69.21% 及 69.37%。&nbsp;</p><p>近兩年，曲美家居連續進行了兩次定增募資，最終募集資金規模分別為 5.45 億元、8 億元。</p><p>這些資金用途除了投資於河南曲美家居產業二期項目、挪威工廠產能升級建設外，還包括用於償還收購挪威家居品牌時所產生的債務以及補充流動資金。</p><p>曲美家居也在定增預案中坦言，「因收購 Ekornes 形成了較大規模的負債，造成公司近年來資產負債率及利息支出水平較高」。&nbsp;</p><p>除此之外，為降低有息負債和減小財務費用壓力，曲美家居在 2022 年引入了高瓴資本作為戰投方。高瓴以增資的方式向曲美家居設立的特殊目的公司 Qumei Runto 投資了 2 億元人民幣，持股比例為 4.76%。</p><p>在購入一線海外品牌、經歷「跑馬圈地」後，雖然海外營收攀升、拓寬了市場版圖，但曲美家居面臨「併購後遺症」，還在紓解昔日的併購債務。&nbsp;</p><p>趙澤龍在其短視頻中使用了「子承父債」和「負債前行」作為標籤，在短視頻中，他的助理開玩笑式地表示：「大趙總（趙瑞海）説了，開源節流從您開始，公司負債，他已經還了很多年了，剩下的 48 億，您自己創業想辦法吧。」&nbsp;</p><p>1997 年電影《甲方乙方》中，劉蓓有這樣一句台詞：「哎呦喂，你看人家這傢俱店，真大真氣派，進來就是不買東西看着心裏都痛快。」當時，她與葛優所在的，正是曲美家居在北京霄雲路開的第一家獨立門店。&nbsp;</p><p>如今，如果曲美家居交到趙澤龍手中，顯然已不如其父輩創業初期那樣光鮮。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>誰在小紅書上賺到了第一個一千萬？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2737297399605768?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 17:27:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>「野柿子小姐」的第一篇小紅書筆記完全是興起隨便寫的，她可能不會想到，兩年後自己會成為一個千萬級的買手。&nbsp;</p><p>軟裝設計師出身的她，入行十年，遍嘗軟裝行業的苦與樂。一時興起，在小紅書上開始分享在行業內的所見所感。起初是個人表達，「這些軟裝設計師的坑，我可都栽過」「吃得苦中苦，方為軟裝人」。&nbsp;</p><p>後來，她嘗試着做「好物分享」系列，憑藉過去設計師經歷積累的專業審美、靠譜渠道，把覺得對別人有價值的家居傢俱類好設計、好店鋪分享給別人。&nbsp;</p><p>恰逢 2021 年「雙 11」，「野柿子小姐」意外地發現，這些尚未被挖掘過、推薦過的「寶藏小店」「小眾店鋪」頗受歡迎，筆記點贊和互動量也肉眼可見的增加。原來，用户需要好的設計，而好的設計也需要被聽到，這是一個水豐草美的新世界。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="669,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_a14d08d1ffeb430b87224149c740ac6e@5679941_oswg1166806oswg669oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>隨着越來越多的用户開始在她的筆記、視頻下，「求推薦」「求鏈接」「求搭配」，去年 9 月，她轉而開啓了小紅書買手的「職業」生涯，轉身成為了千萬級買手，單場超 1300 萬的銷售額。&nbsp;</p><p>買手的意義絕對不只是銷售額和數字。粉絲避了雷還省了錢，並且按照直播間的搭配裝修出了美美的家，在「柿子彩虹誇誇羣」裏，大家熱情地表達對自己的認可，這些價值感推動「野柿子小姐」做更多。&nbsp;</p><p>買手身份也讓「野柿子小姐」擁有了和用户直接對話的窗口，她説：「站在最前端捕捉到了市場，擁有了市場洞察力，反哺到我的品牌。」做買手獲得的商業化回報，也可以投入自己的品牌中，形成良性的生態。&nbsp;</p><p>現在，「野柿子小姐」是一個粉絲 41.2 萬的小紅書內容創作者，一個直播間 GMV 千萬級的買手，一個正在籌備自己第二個品牌的主理人。&nbsp;</p><p>在與「野柿子小姐」同樣的買手助力下，格度、致家家居、舒梵這些家居品牌的量級也在增長。「野柿子小姐」也明顯感受到，相比自己發佈第一條筆記時，越來越多品牌開始注重小紅書這塊新陣地。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_7d10303d5cc54d6fb22a0d71b5d7e7ad@5679941_oswg761711oswg720oswg960_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>起步於其他電商平台的乙舟築物集，看到同行格度在小紅書有爆發性增長，虛心前去取經，決定未來重倉小紅書；去年 7 月才開始在小紅書直播起號的 OKENSHO，在小紅書投入超 70%，六個月的時間，賺到公司第一個一千萬。&nbsp;</p><p>無數的家居傢俱類買手和品牌正在奔赴爆發的前夜。過去半年，小紅書設計師家居傢俱品牌快速增長，交易額同比增長 15 倍，購買用户數同比增長 8 倍。&nbsp;</p><p>4 月 12 日，小紅書舉辦 REDeco 家居開放日，主題為《讓好設計長出好生意》。小紅書電商商家負責人麥昆表示，小紅書基於去年在設計師家居上取得成果和感受，推出首個家居傢俱行業 IP，REDeco。未來一年，讓 1000 家設計師家居傢俱品牌在小紅書穩定經營、健康成長。&nbsp;</p><p>這意味着，今天家居傢俱買手和品牌在小紅書的恣意生長，只是個開始。&nbsp;</p><h2><strong>推翻設計師家居品牌的巴別塔</strong></h2><p>設計是設計品牌的命門，卻也是容易被忽視的部分。</p><p>創立於 2018 年的乙舟築物集對此深有體會。美院畢業的創始人致力於把傢俱做成藝術品，打造家庭美術館，創始之初選擇差異化路線，是第一批把實木和金屬結合的家居商家，也是許多流行風格的引領者。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_72cc89ed10e64b7a89aab35262ba0270@5679941_oswg676288oswg720oswg960_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>但在家居行業，傳統的電商打法往往是製造爆款，跟風推產品，千篇一律，價格成了那個最單一，但卻是最核心的考量因素。</p><p>有時，設計和麪包難以兼得。乙舟築物集做過接近 9000 塊的牀，早期做傳統宣發的時候，評論鋪天蓋地都是，「你這張牀為什麼賣這麼貴」，或是「這張牀我看不懂」。</p><p>這是絕大多數設計師品牌面臨的痛點，設計被看懂是變現的前提，而絕大多數設計師品牌是不被看懂的。</p><p>設計品牌在實際的創業過程中，還面臨着非常多的顧慮，「我的設計產品有非常多的設計語言要説，怎樣找到這樣的舞台呢？設計師產品獲客難度非常大，到哪裏找到我們的精準用户呢？設計師的產品價值是如何評估的，怎樣才能賣出好的價格呢？」小紅書電商商家負責人麥昆總結了品牌面臨的難題。</p><p>擁有自己品牌「東世西室」的「野柿子小姐」深感設計師品牌不易：「設計師品牌量小，沒有量和供應鏈談就沒有話語權，壓不下來價格，繼而無法定價太低，同時太低的定價又沒有利潤去做推廣，陷入死循環。」</p><p>「設計師品牌和我們熟知的產業大牌不太一樣」，設計之春聯合策展人侯正光做品牌超過 15 年時間，時至今日，他仍能感受到設計師品牌的力不從心，「設計師品牌在設計這個領域創新，但是它在製造、渠道，其實很多時候是無能為力的，是弱小的。」</p><p>只是當世界被標準化的大通貨填滿，設計品牌的堅持反而更顯稀缺。因為消費者從來不缺產品，缺的是貼合自己細分場景、細分需求的商品，豐富的設計品牌恰恰為消費者提供了多元的選擇。</p><p>面對設計品牌難以規模化、製造和渠道羸弱的困境，如何才能讓好的設計長出好的生意？</p><p>最關鍵的前提，是讓設計產品和設計品牌本身被消費者看懂，沒有這個前提，後面的生態就無法良性滾動，也很難成為一門好的生意。</p><h2><strong>他們為什麼在小紅書</strong></h2><p>OKENSHO 最先是在小紅書感受到，設計語言可以被看懂的。僅憑一張設計效果圖，就吸引了很多用户開始關注這個誕生不久的品牌。</p><p>去年 7 月，OKENSHO 發售了一款山茶花沙發，致敬 Robert Venturi 和 Danis Scott Brown 夫婦提倡的古典復興和裝飾主義。當時實物樣品都沒到，效果圖發佈筆記後兩小時，直播間就開始湧進人了，都在催着上預售鏈接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,962" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_4ee97762e327408dbb148047cd83cd7f@5679941_oswg420321oswg720oswg962_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>這款山茶花沙發也成了 OKENSHO 第一個爆款，還吸引了佘詩曼、楊天真的圍觀，一個月都賣了 60 多張山茶花沙發，三個月後，OKENSHO 店播 GMV 就增長了快十倍，從 10 萬躍升到 90 萬。</p><p>OKENSHO 發現，直播期間只要能抓住一個人聊天，真誠無套路地產生信任感，就可以一直留住他，並且會產生下單行為。聯合創始人之一 Belinda 觀察到：「小紅書退貨率很低，大家更多是奔着產品本身、設計本身去，而不僅僅是把價格看成第一考慮要素。」</p><p>和 OKENSHO 一樣，越來越多的品牌發現：在小紅書，設計語言是可以被讀懂的，被尊重的，也是被真金白銀支持的。</p><p>小紅書用户的原創設計保護意識更強，願意為原創發聲。陶瓷家居品牌 16 開就提到，這是他們入駐小紅書電商的重要原因。</p><p>乙舟築物集就是因為在小紅書看到了一顆 KK 的直播，認可一顆 KK 的專業講解，才開始通過直播售賣產品。此前他們從未做過直播。</p><p>OKENSHO 在小紅書電商的第二次爆發，是「一顆 KK」帶來的。OKENSHO 布魯克林沙發作為「一顆 KK」專屬款，雙十一期間上「一顆 KK」直播間，十分鐘銷售額達 41 萬，第一場亮相就成為了「一顆 KK」直播間銷量前三的單品。</p><p>因為買手，OKENSHO 逐漸被看到，店播數據也水漲船高，連接到更多買手。「當時也想不到，作為剛入行家居的團隊，六個月的時間，我們在小紅書賺到第一個一千萬。」OKENSHO 聯合創始人 Belinda 説。</p><p>設計師家居品牌也會跟買手一起，根據用户的需求共創產品。傢俱品牌思納博就和買手「有樣美學」合作過一款椅子，根據「有樣美學」對用户需求洞察，提出了面料修改建議，將原本挑人、不好搭配的葉子圖案熱帶風面料，改成了更普適的黑白條紋，新品上線就賣出 25 萬。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,959" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_57042ee6a1b24d739c36768578776ec1@5679941_oswg1019696oswg720oswg959_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>買手對品牌的價值還在於，能讓家居傢俱的不同品牌得到更集中的展現。讓更多用户有更豐富的品牌、品類選擇。</p><p>一些買手在做直播時，一個家的場景可以用上十個品牌的不同產品，進行不同風格的搭配、講解。「野柿子小姐」特意租下百平的直播工作室，要幫大家用多個設計品牌搭配出完整的家。</p><p>小紅書上有很多這樣的買手，這是很多設計師家居品牌願意在小紅書合作買手直播的原因。小紅書傢俱買手負責人正峯表示：「80% 的設計師家居品牌在小紅書會選擇和買手合作，來作為他在小紅書經營通路的第一個切口。」</p><h2><strong>設計師家居品牌需要怎樣的經營陣地</strong></h2><p>博物和生物演化學家愛德華·威爾遜在書裏説：「雖然熱帶雨林只覆蓋了地球表面陸地的大約 6%，但是它們卻是地球陸地生物多樣性的總部，那裏聚集了地球上已知動、植物種的一半以上。」</p><p>小紅書就像是一個線上商業的「熱帶雨林」，儘管規模不大，但豐富是它的底色。</p><p>這種豐富植根於小紅書的內容和種草基因。小紅書上聚集着具備良好審美和欣賞能力的用户和博主，他們在這裏分享內容，種草商品。據小紅書電商商家負責人麥昆分享，每個月有 1.2 億的站內選求購買意見的用户，最常見的問題是怎麼樣？多少錢？在哪兒買？</p><p>在小紅書，每個人都能找到答案。專業型的買手如「野柿子小姐」，設計師出身更懂設計，能從美和好設計的角度為消費者篩選商品；生活家型的買手如「百克力」，二胎奶爸、「姐夫」買手，在自己的生活經驗中出發為消費者提供價值。</p><p>一組數據是，小紅書站內瀏覽家居傢俱用户月活 70% 的用户是 90 後，整個小紅書家居行業客單價達到 800 元以上。小紅書電商商家負責人麥昆總結用一句話總結：「全網最關注家居傢俱設計，願意消費家居傢俱的用户都在小紅書。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,1046" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_1e2a444f840c4d01b64af871155dbce6@5679941_oswg872428oswg720oswg1046_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>而家居品類有其自己的特殊性，客單價高、消費決策長，意味着品牌需要長期向消費者種草，這恰恰與小紅書的內容基因不謀而合。在小紅書，商家和買手有更多的空間，表達自己的品牌理念，幫助消費者做決策。</p><p>內容和種草基因、千人千面的買手、高價值用户，是小紅書身上頗為差異化的標籤，也是設計師家居品牌肥沃的生存土壤。基於過去一年在設計師家居上取得的成果，小紅書也進一步明確了未來加大對家居投入的新方向。</p><p>在小紅書家居開放日上，發佈小紅書家居傢俱行業 IP「REDeco」。根本目的就是扶持更多設計師家居傢俱品牌生長，最大化提升品牌消費規模和被用户看見的可能。</p><p>為此，平台除了給出設計力認證「REDeco」，還會為被認證的品牌提供億級流量、平台級營銷活動、佣金返點、撮合標杆買手深度合作等多項扶持。</p><p>乙舟築物集成為了小紅書 REDeco 首批認證品牌，看到小紅書潛力的他們，今年將加大對小紅書電商的投入，建立專屬小紅書的直播部門，定下了增長 10 倍的目標。主理人乙舟總結説，「在中國做設計師傢俱品牌，小紅書是最重要的一站，能讓好的產品＝好的內容＝好的生意。」</p><p>「REDeco」的發佈意味着，小紅書未來會長出更多像乙舟築物集一樣的設計師家居品牌。</p><p>就像在「熱帶雨林」中灑下豐富的種子，平台也在試圖催化更豐富的商業體進駐，而任何奮力生長的種子，都有發芽開花的可能。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜馬斯克：特斯拉正精簡銷售和交付體系；Take-Two 宣佈裁員約 5%；中國首個音樂 SOTA 模型「天工音樂大模型」開啓公測</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2737282856708613?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 17:03:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736971259898374"><strong>2024 年巴黎奧運會倒計時 100 天，天貓獨家上線第一批「官方周邊」</strong></a></p><p>4 月 17 日上午，巴黎奧運會倒計時正式進入 100 天。官方特許商品在中國地區迎來首發，獨家上線天貓奧林匹克官方旗艦店，這也是吉祥物「弗裏熱」與中國消費者的首次見面。第一批上線的特許商品中，包括高 38 釐米的弗裏熱形象毛絨玩具、弗裏熱與巴黎標誌性建築物埃菲爾鐵塔合影的造型手辦、以及奧運會運動系列紀念銀幣。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736741278296577"><strong>馬斯克：特斯拉正精簡銷售和交付體系</strong></a></p><p>當地時間 4 月 16 日，馬斯克在社交媒體平台 X 上發帖稱，特斯拉正在精簡銷售和交付體系。馬斯克稱，這個體系「已變得複雜而低效」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736746764085768"><strong>瑞銀集團：根據瑞士的計劃，瑞銀集團將面臨 200 億美元的損失</strong></a></p><p>根據瑞信倒閉後提出的改革，瑞銀集團面臨增加監管資本的要求，這一金額可能達到約 200 億美元。瑞士財政部長 Karin Keller-Sutter 的目標是讓具有系統重要性的銀行為其海外子公司提供全額資本支持。分析師估計，對於瑞銀來説，這些變化可能會導致的 150 億至 250 億美元的資本損失。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736813134981378"><strong>Take-Two 宣佈裁員約 5%</strong></a></p><p>視頻遊戲開發商 Take-Two 互動軟件公司當地週二晚間表示，將裁員約 5%，取消幾款正在開發的遊戲，目的是每年節省約 1.65 億美元。Take-Two 在一份文件中表示，該計劃已經得到董事會的批准，該計劃還要求在整個業務中尋求「效率」，並提高利潤率。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2737159499672070"><strong>劉強東 AI 數字人首場直播：不到 1 小時觀看量超 2000 萬，整場成交額超 5000 萬</strong></a></p><p>36 氪獲悉，京東黑板報消息，4 月 16 日下午 6 點 18 分，京東集團創始人、董事會主席劉強東以「採銷東哥 AI 數字人」的形式空降京東超市、京東家電家居採銷直播間，開啓直播首秀。開場不到 1 小時，直播間觀看量超 2000 萬，整場直播累計成交額超 5000 萬。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2737220988971270"><strong>鴻海劉揚偉：輪值 CEO 制度已經開始實施</strong></a></p><p>針對鴻海將實施輪值 CEO 制度報導，鴻海董事長劉揚偉 4 月 17 日表示，四月已經開始了，輪值對象就是事業羣的主管，事業羣的總經理。劉揚偉表示，這次的輪值 CEO，是在鴻海公司裏面輪值。也就是母公司，不包括三個 F 的子公司（FII、FIH、FIT），我們希望能夠在鴻海公司把這個輪值 CEO 的機製做好，做紮實之後，再看是不是要推到其他的相關的公司去。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2737240863795462"><strong>馬斯克稱特斯拉每 5 年就要進行一次徹底的組織改革</strong></a></p><p>特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克週二表示，該公司需要每隔五年左右進行一次「徹底的組織改革」，間接回應了特斯拉全球大裁員的消息。馬斯克是在 X 平台上回應一條關於 6 年前大空頭查諾斯解釋為何做空特斯拉的帖子時説這番話的。他寫道：「每隔五年左右，特斯拉就必須進行一次徹底的組織改革，以達到下一個水平。話雖如此，我們在特斯拉的高管任期非常長，遠遠超過 10 年。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2737260864678405"><strong>東芝據悉計劃在日本裁員 5000 人</strong></a></p><p>日本經濟新聞消息，東芝已開始進行調整，削減日本國內員工 5000 人，佔日本總數的不到 10%。東芝將審查成本結構，併為以基礎設施和數字技術為中心的再增長奠定基礎。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736911522343432"><strong>中國首個音樂 SOTA 模型「天工音樂大模型」開啓公測</strong></a></p><p>36 氪獲悉，崑崙萬維宣佈，「天工 3.0」基座大模型與「天工 SkyMusic」音樂大模型正式開啓公測。據瞭解，「天工 SkyMusic」是中國首個音樂 SOTA 模型。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2737000075553283"><strong>職業教育平台「天天學農」獲 C+輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，職業教育平台「天天學農」近期完成 C+輪融資，投資方為亞洲影響力投資基金二期。目前 ，天天學農平台已累計服務用户 700 萬名，平台簽約 3000 名老師，課程總數量超過 6 萬節，覆蓋 100 餘個農業品類。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736259099191556"><strong>沃爾瑪支持的數字營銷公司 Ibotta 計劃在美國 IPO</strong></a></p><p>沃爾瑪支持的數字營銷公司 Ibotta 表示，計劃在美國進行首次公開募股，籌集約 5.51 億美元資金</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736285026429441"><strong>證監會：市場有觀點認為「本次退市規則修改主要針對小盤股」，這純屬誤讀</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據證監會官網消息，證監會上市公司監管司司長郭瑞明就分紅和退市有關問題答記者問。郭瑞明表示，本次退市指標調整旨在加大力度出清「殭屍空殼」、「害羣之馬」，並非針對「小盤股」。在標準設置、過渡期安排等方面均做了穩妥安排，短期內不會對市場造成衝擊。市場有觀點認為「本次退市規則修改主要針對小盤股」，這純屬誤讀。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736820904978953"><strong>「奕泰微電子」完成 Pre-A+輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「奕泰微電子」近期完成 Pre-A+輪融資，由中科創星領投、同創共進跟投，鵬晨資本、一旗力合等持續跟投。奕泰微電子表示，本輪融資主要用於車載以太網芯片研發和產品交付。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736266809501960"><strong>2024 五一檔新片預售票房破 500 萬元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據燈塔專業版，2024 五一檔新片預售票房已突破 500 萬元。《維和防暴隊》《沒有一頓火鍋解決不了的事》《末路狂花錢》暫列前三位。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2736836134005255"><strong>印度官員稱馬斯克與莫迪會面會將宣佈進軍印度計劃</strong></a></p><p>據當地媒體援引一位政府官員的話稱，美國億萬富翁埃隆·馬斯克在 4 月 22 日與印度總理莫迪會面後，很可能宣佈特斯拉進入印度市場。該官員表示，「預計這家總部位於美國的電動汽車製造商將全面宣佈進入印度，但不會公佈具體地點。因為特斯拉通常需要董事會批准才能宣佈具體的選址，這可能只會在晚些時候發生。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市場日報 | A 股沸騰！證監會發聲，小微盤報復性反彈；利好頻出，氫能源概念火爆；銀行股強勢拉昇，權重股紛紛回調</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2736921630320900?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 16:33:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今日，A 股三大指數集體高開，滬指高開 0.03%，深成指高開 0.28%，創業板指高開 0.29%。</p><p>存儲芯片板塊開盤領漲，佰維存儲大漲超 12%，精智達、同有科技、朗科科技、萬潤科技、香農芯創等紛紛高開。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1975" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_29f74d87018a45d58d5fccf89a520d81@5579416_oswg376429oswg1080oswg1975_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>低空經濟概念盤初活躍，蘇交科漲超 10%，西測測試、建新股份、一博科技、華陽國際、安達維爾等紛紛高開。</p><p>AI 概念股集體反彈，Sora、算力等方向領漲，安諾其漲超 10%，數碼視訊、捷成股份、天龍集團、華策影視、天娛數科等快速跟漲。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1987" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_4aefceee82db45ce86d812f9d26134fa@5579416_oswg382485oswg1080oswg1987_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>傳媒、遊戲股反彈，掌閲科技漲停，榮信文化、佳雲科技漲超 10%，世紀天鴻、幸福藍海、天舟文化、讀者傳媒漲超 5%。</p><p>業績預增股反覆活躍，同為股份 4 連板，榮泰健康 2 連板，麗尚國潮、豪美新材、科華控股漲停，肇民科技、佰維存儲高開超 10%。</p><p>消息面上，麗尚國潮預計一季度淨利潤同比增 145%-161%；佰維存儲預計一季度扭虧為盈 1.5 億元-1.8 億元；肇民科技預計第一季度淨利潤同比增加 68%-97%；豪美新材一季度實現淨利潤同比增 178%；科華控股 2023 年淨利潤同比增長 531%。</p><p>固態電池概念早盤拉昇，寶麗迪 2 連板，金龍羽漲停，世名科技漲超 10%，華正新材、英聯股份、紫江企業等漲幅靠前。</p><p>旅遊酒店板塊異動拉昇，三峽旅遊直線漲停，大連聖亞、金馬遊樂、麗江股份、三特索道、君亭酒店等快速跟漲。</p><p>氫能源概念股異動拉昇，蜀道裝備、四川金頂、京城股份、雪人股份等多股漲停，厚普股份、金通靈、億華通等漲超 10%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1980" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_ee582544c38b45dcbd7408b2f26593aa@5579416_oswg361839oswg1080oswg1980_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>消息面上，據四川日報報道，4 月 16 日，四川省研究進一步推動綠氫全產業鏈發展及推廣應用工作會議召開。交通運輸廳相關負責人表示，下一步將積極挖掘政策空間，加大引導力度，探索氫能源汽車通行高速公路費用全免，鼓勵城市人民政府對氫能源貨車城區不限行。</p><p>教育板塊集體走強，開元教育大漲超 15%，此前傳智教育漲停，科德教育漲超 10%，昂立教育、創業黑馬、全通教育、凱文教育等漲幅靠前。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,2008" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_ee45de321a094337922c6cae3dec68ce@5579416_oswg363625oswg1078oswg2008_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>消息面上，人力資源社會保障部等九部門 4 月 17 日發佈《加快數字人才培育支撐數字經濟發展行動方案（2024－2026 年）》，緊貼數字產業化和產業數字化發展需要，用 3 年左右時間，紮實開展數字人才育、引、留、用等專項行動，增加數字人才有效供給，形成數字人才集聚效應。</p><p>連續兩日大幅調整的微盤股早盤大漲 8%，新動力、泰祥股份、達威股份、海昌新材等多股 20% 漲停，友邦吊頂、桂發祥、山水比德、華藍集團超 150 股漲停或漲超 10%。</p><p>消息面上，昨日證監會上市公司監管司司長郭瑞明就分紅和退市有關問題答記者問。郭瑞明表示，本次退市指標調整旨在加大力度出清「殭屍空殼」、「害羣之馬」，並非針對「小盤股」。在標準設置、過渡期安排等方面均做了穩妥安排，短期內不會對市場造成衝擊。</p><p>午間休盤，A 股三大指數集體上漲，滬指漲 1.24%，深成指漲 1.54%，創業板指漲 1.34%。</p><p>工程機械板塊反覆走高，柳工午後反包漲停，安徽合力大漲 7% 續創歷史新高，山推股份、浙江鼎力、林州重機、拓山重工等漲幅靠前。</p><p>銀行股尾盤全線走強，中國銀行、農業銀行雙雙再創歷史新高，交通銀行創逾 16 年新高，招商銀行漲超 2% 創近 7 個月新高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1977" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_8e34c7705bd14d5ca05fb98871cf5e2c@5579416_oswg366536oswg1080oswg1977_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>信達證券研報表示，2023 年國有大行分紅 4133 億元，多家銀行表示分紅率有保障，當前配置銀行股股息收益穩定性較好。</p><p>今日收盤，A 股三大指數均漲超 2%，滬指漲 2.14%，深成指漲 2.48%，創業板指漲 2.11%。全市場超 5100 只個股上漲，北向資金淨流出 2.32 億元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_cc7083b165c84aabbb56853b2376c552@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「聯想系」大模型公司「諾諦智能」完成近億元 Pre-A 輪融資，武嶽峯科創領投 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2734373781252359?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 15:28:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 周鑫雨</p><p>編輯 | 鄧詠儀</p><p>36 氪獲悉，近日「AI+製造」行業大模型及應用企業「諾諦智能」完成近億元 Pre-A 輪融資。該輪融資由武嶽峯科創領投，三葉蟲創投、清智資本、老股東聯想集團跟投。資金主要用於諾諦支點行業大模型的持續迭代與優化，「AI+製造」場景式價值創造解決方案的打磨與市場拓展，以及人才的引進。</p><p>成立於 2021 年 10 月，諾諦智能為聯想集團孵化的人工智能企業。創始人胡長建為聯想研究院人工智能實驗室（AI Lab）高級總監，曾帶領團隊在 2017 年研發了應用於聯想移動海外服務的 AI 對話系統 MOLI，服務了 180 多個國家和地區。</p><p>聯想 AI Lab 經歷，讓胡長建看到中國 AI 行業落地的兩個機會：一是市場大，從 2017 年至今，智能化轉型為聯想帶來了近 1000 億元的營收增長；二是場景多，相較於更崇尚標準化的國外，中國巨量的行業細分場景給 AI 帶來豐富數據基礎的同時，也為 AI 的落地提供了機會。</p><p>2018 年，谷歌正式發佈了後續成為 GPT 等主流模型訓練範式的 Transformer 架構。彼時，諾諦智能就開始訓練近 100 億參數規模的大模型，為後續在工業行業的快速落地提供了基礎。</p><p>與此同時，背靠聯想，諾諦智能積累了豐厚的製造業 Know-How，以及以 TB 量級日增的 EB 級行業數據。胡長建告訴 36 氪，Scaling Law（規模定律）為模型沉澱的是跨多任務的能力，但針對特定的工業場景，高質的行業數據顯得尤其重要。</p><p>在 6 年的時間裏，諾諦智能已經積累了全球最大的多語言 3C 產品製造行業數據庫，包括用户、設備、零部件、工單等近百億實體的知識圖譜，以及聯想 30 年來涉及 180 多個國家/地區研產供銷等全鏈條數據。</p><p>2023 年，諾諦智能基於 Transformer 架構和 InstructGPT 訓練框架，發佈了自研預訓練行業基礎大模型「支點」。經測評，支點在全球 20 餘種主流語言上，具備本土級/母語級的理解和處理能力，與中高級專業人員能力相當。與此同時，支點具備新語言識別的遷移能力，實現在 0 語料理解的情況下，對 100 種語言高於 85% 的識別能力，可達商用標準。</p><p>目前，諾諦智能發佈了三種尺寸的模型，以滿足不同任務的需求：</p><p>• 小模型：7000 萬參數，壓縮模型，用於邊緣側部署和快速推理；</p><p>• 中模型：3 億參數，預訓練模型，用於標準任務；</p><p>• 大模型：大於 300 億參數，的大規模預訓練模型，用於生成類任務和形式複雜的 AI 任務。</p><p>隨着中國製造業的轉型升級，胡長建觀察到，企業的核心需求是從傳統的代加工，轉型為自主進行設計生產。目前，支點大模型已經面向研發、生產、供應鏈、銷售、服務等工業場景，提供了以私有化部署為主的服務。同時依託於聯想的全球化佈局，諾諦智能的業務可覆蓋全球 180 多個國家和地區。</p><p>據胡長建介紹，諾諦智能已服務近百個製造業客户，累計為客户節省成本數億元。面對最具挑戰的製造業客户，諾諦智能迄今為止客户復購率超過 80%。<span style="letter-spacing: 0px;">在收費模式上，諾諦智能在主流的收費模式之外，也增加了按效果計費的方式。</span></p><p>諾諦智能創始人胡長建為國家科技部人工智能專家、北京市科委人工智能專家，研究領域涵蓋 NLP、知識圖譜、情景感知及大數據分析，發表近 40 篇國際學術論文，擁有 100 多項專利。諾諦智能董事長芮勇目前擔任聯想 CTO 和高級副總裁，此前，他曾任微軟亞洲研究院常務副院長。</p><p>未來，行業模型是否會被足夠強大的通用模型替代？胡長建對 36 氪表示，理論上而言，由於行業的龐大以及知識的快速迭代，通用模型對所有行業的學習成本（包括算力、能源等）非常巨大，難以由個別廠商獨自完成；通用大模型提供的能力更加豐富和全面，所以其參數一般都比較大，因此通用大模型一般以 SaaS 的方式輸出服務，並不會單獨部署到企業的內部，因此會造成一定的數據安全隱患。</p><p>「目前我覺得通用模型還吞併不了行業模型，兩者會並存。」他總結。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240415/v2_9e9777fb8aa44b59b5a08532d10403ac@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>遊戲「撞上」AI，三七互娛攜手高校瞄準 AI 生力軍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2737039019272709?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 12:20:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>AI 技術的廣泛應用已成為不可逆轉的趨勢，遊戲行業也正迎來一場前所未有的變革。從設計理念到運營模式，從玩家之間的互動方式到市場營銷策略，無一不在 AI 技術的推動下經歷着深刻的變化。</p><p>作為離 AI 最近的行業，不少遊戲人已經有了「危機感」，關於「AI 搶了遊戲人飯碗」的聲音更是此起彼伏。</p><p>但事實上，在 AI 重新定義着遊戲行業未來的過程中，行業對於 AI 人才的渴求依然存在。伽馬數據發佈的《中國遊戲產業 AIGC 發展前景報告》顯示，48.7% 的國內遊戲企業認為 AIGC 發展缺乏相應的人才培養與儲備。</p><p>三七互娛技術中心數據副總裁王傳鵬在接受 36 氪採訪時表示，AI 時代對遊戲行業的人才提出更高的要求。近年來，三七互娛通過高校賽事、實訓課、產學研等校企合作形式進一步提升企業與高等院校在 AI 創新人才培養的深度合作，並提供大量就業機會，讓高校畢業生成為 AI 領域的重要後備軍。</p><p>三七互娛集團副總裁&nbsp;HRVP 羅娟女士也表示：在技術創新方面，三七互娛一直致力於推動 AI 技術的發展和行業應用。AI 技術正在逐漸成為推動遊戲產業革新的關鍵力量，無論是在遊戲設計、玩家體驗提升，還是在市場分析和運營決策中，AI 的應用前景已經無限廣闊。我們看到了學生們的潛力和創造力，期待與同學們分享更多關於 AI 技術的最新動態，探討其在遊戲產業中的運用，並共同展望 AI 技術未來可能帶來的變革和機遇。</p><p>其中，【玩有引力】校園行活動作為三七互娛與中國重點院校合作的校園系列活動，以講座分享或沙龍見面會的形式進行。三七互娛不僅在活動中分享了行業趨勢、熱點話題和必備技能，還從企業角度幫助學生樹立正確的就業規劃和職業生涯意識，提升其職場競爭力。讓校企合作更深層次地致力於發掘和培養那些對遊戲開發懷有熱情的青年才俊。</p><p>近日，三七互娛最新一場「玩有引力」校園行活動走進華南理工大學，王傳鵬作了主題為《完蛋了，我被 AI 包圍了！》的分享，講述了三七互娛關於 AI 和產業的思考。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1182,788" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_898314012e2c41ba82eefca26a91b735@1215450627_oswg153357oswg1182oswg788_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>此次活動中，三七互娛不僅向學生們展示了 AI 在遊戲行業中的廣泛應用和巨大潛力，還傳遞出一個明確信號：在 AI 技術不斷重塑行業格局的今天，以三七互娛為代表的遊戲企業前所未有地渴求掌握這些技術的人才。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1161,776" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_60e3cd5dcb074aea828af4e1330e2c17@1215450627_oswg274738oswg1161oswg776_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>「AI 深入遊戲行業是大勢所趨，AI 正在引導遊戲行業內外生產關係的變革，包括新遊戲的發行方式、運營模式以及工作方式的改變。」王傳鵬強調。他還進一步分析了 AI 對遊戲行業的雙重影響：一是對內容生產者而言，通過自動化圖形圖像生產、音頻製作、文本生成等任務，顯著提高了工作效率；二是對於外部用户，AI 技術不僅使用户能夠參與到內容的生產中，還通過這種互動性提升了用户對遊戲內容的整體參與度和體驗。</p><p>王傳鵬指出，隨着 AI 時代的全面到來，無論是企業還是個人，都需要做好數字化、智能化的準備，積極擁抱科技的變化。</p><p>三七互娛早早便洞察到這一趨勢，將 AI 應用在多個業務領域推向深入。2018 年，三七互娛便開始探索 AI 在遊戲運營及發行領域的應用，實現了 AI 技術發展對自身業務的有效賦能。此後，三七互娛展開了一系列前沿的技術研究和實踐，打造系列 AI 工具運用到研發、發行以及通用辦公等業務類型，覆蓋策劃、美術、技術、測試、項目管理、推廣投放、運維、客服等多個細分流程，實現人員提效、遊戲品質提升以及用户價值提升。</p><p>目前，三七互娛成功打造出一整套嵌入 AI 與大數據技術的數智化產品矩陣，率先實現了 AI 在遊戲研運環節的全鏈路深度部署&nbsp;。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,436" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_9849ce8f1090475e92348994639c9d14@1215450627_oswg189992oswg830oswg436_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>遊戲與 AI 碰撞後的深度融合，已經遠遠超出了簡單提升研發效率的初衷。它正在根本上改變着遊戲行業的生產關係，引領着整個行業向着更加智能化和數字化的方向邁進。</p><p>為了進一步瞭解 AI 影響下的遊戲行業，36 氪和王傳鵬進行了一次深度對話。</p><h2><strong>一、AI 時代，為遊戲提供無限可能</strong></h2><p><strong>36 氪：三七互娛現階段發展的關鍵詞是什麼？</strong></p><p>王傳鵬：我覺得應該是「數智化驅動」「人才賦能」以及「馬拉松精神」。作為國內較早將 AI 技術應用於一線業務的企業，我們通過聚焦數智化，打造了一系列融入 AI 技術的數智化產品，實現遊戲研發和發行全流程的提質增效，資源最優配置以及用户體驗提升。人才作為技術創新的關鍵力量，三七互娛始終堅持「馬拉松精神」，永不止步、突破極限，不斷加大創新人才培育力度，以更高水平的專業人才以及技術，為公司的可持續發展築牢根基。</p><p><strong>36 氪：當下，AI 熱潮席捲遊戲行業，AI 給遊戲開發帶來了哪些新的機遇？你如何形容 AI 與遊戲行業之間的關係？</strong></p><p>王傳鵬：首先，AI 技術能夠簡化和加速遊戲設計流程，調整遊戲平衡性，創建出更加逼真的虛擬角色和場景，實現提質增效。其次，AI 技術通過分析玩家的遊戲數據和行為，為遊戲玩家提供個性化的遊戲體驗和定製化的遊戲內容。最後，AI 技術能讓玩家以更低的門檻參與遊戲的創造和生產，比如在遊戲中捏臉、構建世界、參與劇情決策等，更好地滿足玩家在遊戲開發的參與感和自由度。</p><p>AI 與遊戲行業之間的關係是相互促進、共同發展的關係。一方面，遊戲行業是 AI 技術的重要應用領域之一，為 AI 技術的應用實踐提供了豐富的場景。另一方面，AI 技術不斷進步也為遊戲行業帶來了更多的創新和發展機遇，推動了遊戲行業的轉型升級。</p><p><strong>36 氪：我們知道，三七互娛自 2018 年就開始探索 AI 在遊戲運營以及發行領域的應用，是什麼促使三七互娛最初決定探索並應用 AI 技術？</strong></p><p>王傳鵬：當時，遊戲正步入人口增速放緩的存量用户時代。遊戲不僅需要跟同類產品競爭，還要跟像短視頻之類的娛樂產品搶奪用户。為了更好地應對快速變化的市場環境，我們藉助 AI 技術開發了「量子-天機」系統，將人工經驗轉化為機器代碼，在提升企業流量運營業務 ROI 的同時，抓住外部流量運營市場的機會，進一步提升了企業精細化運營的核心競爭力。</p><p><strong>36 氪：在選擇將 AI 技術集成到遊戲研發和發行過程中時，三七互娛有哪些關鍵標準和考量因素？</strong></p><p>王傳鵬：AI 接進來到底能幫助我們解決什麼問題是我們一直在思考的。圍繞用户痛點打造的產品，才能更好地為人所用。當然，在深入理解需求之後，技術與現有流程的兼容性，提升效率的潛力也是一定的考量因素。</p><p><strong>36 氪：在三七互娛遊戲研運過程中，AI 具體扮演了哪些具體角色，取得了怎樣的具體成效？</strong></p><p>王傳鵬：在我們遊戲研運過程中，AI 主要的角色是員工的定製化助手。每個崗位的工作人員在 AI 的助力下，從不必要的瑣碎操作中擺脱出來。在這種狀態下，員工的創造力可以得到最高效地發揮。目前，我們在成熟的 AI 化生產管線的助力下，能看到明顯的效率提升了。比如精細人物立繪的產出，傳統的人工方式需要 8—10 人天，用成型的 AI 方式只需要 2.5 人天。</p><p><strong>36 氪：你認為，AI 技術在未來幾年內可能會如何進一步變革遊戲行業？三七互娛又準備如何應對這些變化？</strong></p><p>王傳鵬：AI 更多、更深入地融入遊戲行業中是大勢所趨，未來它也許就不再侷限於提效的工具，而是從方方面面提升遊戲的體驗感和沉浸感，例如全新的遊戲品類、接入 AI 的遊戲 NPC 甚至由 AI 自己打造的遊戲等等。我們將繼續保持對 AI 技術的關注，通過自上而下的戰略，重視 AI 技術的佈局與應用，通過持續的技術研發和人才培養，快速適應並引領行業變革。</p><h2><strong>二、&nbsp;AI 時代，人才是關鍵</strong></h2><p><strong>36 氪：三七互娛與高校在 AI 創新人才培養方面的合作模式具體是怎樣的？公司對這些合作成果有何期望？</strong></p><p>王傳鵬：近年來，三七互娛通過高校賽事、實訓課、產學研等校企合作形式進一步提升企業與高等院校在 AI 創新人才培養的深度合作。比如「玩有引力」校園行活動，我們會邀請企業內的精英員工組成講師團隊，為學生帶去 AI 等前沿技術的解讀以及企業相關創新技術的研發經驗分享。我們希望通過這些合作，將 AI 實踐經驗帶入教學和研究中，引導學生更好地理解 AI 技術，提升他們的實踐能力和創新思維。同時，我們也提供就業機會，讓學生畢業後可以來到三七互娛，成為 AI 領域的重要後備人才。</p><p><strong>36 氪：&nbsp;AI 時代對遊戲開發人員的技能要求有哪些變化？在與高校合作培養 AI 創新人才的過程中，三七互娛根據行業需求的變化採取了哪些具有針對性的措施？</strong></p><p>王傳鵬：AI 時代對遊戲行業的人才提出更高的要求，要求遊戲開發者要在快速理解、跟上 AI 的發展，把 AI 技術運用到實際遊戲開發的工作流程中的同時，要具備獨特模型的訓練能力。為了更好地提升員工的 AI 創新能力，我們在內部成立的三七互娛學習發展中心，搭建了完善的 AI 技術應用課程體系，並提供 AI 工具給員工探索應用，提供理論+實操的全方位賦能。</p><p><strong>36 氪：能否分享一些具體的成功案例，説明三七互娛與高校合作在 AI 人才培養方面取得的實際成效？</strong></p><p>王傳鵬：像我們跟高校合作開展的創新賽事和項目實踐，不少學生將 AI 等前沿技術運用實際項目，為更多的社會問題解決助力。比如今年高校創想+微創新大賽和可持續發展高校創新挑戰賽，我們很欣喜看到不少團隊已經把 AI 技術用於文化傳承、海洋保育等數字作品的研發與創作中，對 AI 工具的使用有更深刻的理解。此外，在過往的高校合作項目中，也會有一些優秀的學生加入三七互娛，成為企業的技術骨幹，這就説明瞭這些合作有效促進了高校和企業的精準人才對接。</p><p><strong>36 氪：三七互娛是如何看待 AI 技術人才在公司發展中的作用？&nbsp;針對 AI 創新人才的培養和引進，三七互娛有何進一步的規劃或目標？</strong></p><p>王傳鵬：三七互娛高度重視 AI 技術人才在公司發展中的作用。AI 技術人才是推動公司技術創新的關鍵力量。針對 AI 技術人才的培養和引進，一方面，三七互娛將繼續加強與高等院校、科研院所之間的深度合作，聚焦 AI 創新人才的培養。目前，三七互娛已與華南理工大學、廣東工業大學等高校聯合開展校企合作實訓項目，推動企業需求人才與高校等資源方的精準對接。另一方面。企業通過內部培訓和外部引進等方式，提升員工整體的 AI 技術水平，打造一支強大的 AI 團隊。</p><p><strong>36 氪：未來是否會擴大與高校的合作範圍，或是引入更多元的合作模式？</strong></p><p>王傳鵬：未來，我們計劃進一步擴大與高校的合作範圍，並引入更多元的合作模式。比如和部分高校合作建立實驗室，企業提供資金和項目方向，由高校組織高端人才資源團隊進行科研探索，科研成果由企業來轉化應用，實現雙贏。</p><p><strong>36 氪：面對快速發展的 AI 技術，在推進 AI 應用的過程中，三七互娛員工的接受度和適應情況如何？公司又是如何幫助他們適應這一變化？</strong></p><p>王傳鵬：面對快速發展的 AI 技術，我們員工的接受度和適應情況還是非常積極的。目前，三七互娛通過完善的 AI 技術應用課程體系、分享會以及內部創新項目等方式，幫助員工瞭解和掌握 AI 技術，確保他們能夠順利適應技術變革。</p><p><strong>36 氪：對於希望進入遊戲行業的新人，你有什麼建議？</strong></p><p>王傳鵬：未來的競爭，需要我們從「會做、能做」變成「會提問題、提需求」，抓住技術發展所帶來的機遇。對於希望進入遊戲行業的新人，我建議要以長遠的眼光看未來，保持對行業動態的關注，不斷學習新技術，提升創新思維能力，以實現更好地發展。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>當 A 股重新被世界接納，景順投資在二季度看多哪些板塊？｜聰明的錢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2737026510547460?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 12:10:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 丁卯</p><p>編輯 | 鄭懷舟</p><p>2024 年開年，A 股市場表現跌宕起伏。</p><p>1 月，在悲觀情緒渲染下，市場的尾部風險被不斷放大，A 股整體呈現出了超預期的單邊下跌，上證指數一度跌至 2635 點的近 4 年低位；春節前後，隨着北向資金的迴流疊加國家隊持續買入 ETF 救市，A 股的流動性壓力有所緩解，助推市場出現強勢的觸底反彈，上證指數再度回到 3000 點附近；3 月以來，受經濟數據企穩的利好，上證指數圍繞 3000 點展開了寬幅震盪行情，但市場整體仍以結構性行情為主。</p><p>綜合一季度來看，上證 50、上證指數、滬深 300 等大盤類指數相對小盤表現更佳；同時，由於市場仍然缺乏明確的投資主線，因此以「紅利+新質生產力主題」構成的槓鈴結構表現也相對佔優。具體來看，一季度紅利指數上漲 8.3%，紅利低波策略錄得 10.8% 的高漲幅，而新質生產力指數也取得了超 17% 的收益。行業上看，銀行、石油石化、家電、煤炭等分紅比較高的行業表現也相對較好。</p><p>在一季度 A 股迎來開門紅之後，進入二季度，A 股市場又會有怎樣的表現？推動市場波動背後的邏輯是否有所變化？哪些板塊藴藏着更大的投資機會？</p><h3><strong>A 股喜提開門紅：經濟企穩、流動性改善是主因</strong></h3><p>如前文所述，一季度，A 股整體先抑後揚，呈現出深 V 反彈走勢。</p><p>背後的原因來看，有兩個方面至關重要：</p><p><strong>首先，從分子端來看，一季度宏觀經濟的回暖疊加兩會期間積極政策的刺激，為 A 股反彈注入了動力。</strong></p><p>從 1-2 月份的經濟數據看，「三駕馬車」都有不同程度的回暖。其中，社零 1-2 月份增長是 5.5%，遠超市場預期；固定資產投資增長 4.2%，也好於預期，主要是受制造業投資+基建投資的支撐。受出口回暖疊加新興行業高增的支撐，1-2 月製造業投資同比增長 9.4%，同時，在長期別國債落地的助力下，1-2 月基建投資取得 9.0% 的同比高增；進出口方面，1-2 月的出口數據為 7.1%，主要得益於全球製造業的回暖以及歐美製造業進入補庫存階段。</p><p>通脹方面，2 月 CPI 同比轉正，增速為 0.7%。考慮到中國 CPI 指數的組成中豬價佔比較高，因此，景順投資高級基金經理劉徽認為，儘管當下豬價還沒有明顯的反彈，但是當前母豬產能去化比較順利，一旦去化到一定程度，不排除豬價可能會迎來一輪上行週期，這無疑對 CPI 轉暖會有一個比較好的支持作用。尤其是，最近養豬板塊股票迎來了不錯的表現，股票往往是企業表現的一個先行，是對淨利潤改善的一個先行反應。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,398" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_ed593d774927481f96a6d4d881349e81@5335509_oswg98449oswg864oswg398_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：中國 CPI 數據 &nbsp; &nbsp; &nbsp;數據來源：景順投資</p><p>政策層面，年初至今政策端陸續推出了以舊換新、設備更新、超長特別國債等一系列經濟刺激政策，目前來看，政策組合拳較為明確，且在持續落地階段。其中，超長特別國債等廣義財政政策對應基建投資、設備更新對應製造業投資、以舊換新對應消費刺激、三大工程對應地產投資。</p><p><strong>其次，分母端來看，資金面的直接改善疊加投資者情緒回暖是一季度 A 股反彈的主因。</strong></p><p>春節前後北向資金重回流入狀態、匯金資金也通過 ETF 託底市場釋放了較大的流動性，同時疊加 IPO 的收緊以及企業回購意願的增強，促使前期困擾市場的流動性壓力得到大幅緩解，給 A 股反彈提供巨大支撐。不僅如此，平準資金流入除了短期對流動性的直接呵護外，也極大提振了市場情緒的回暖，加之近期美聯儲鴿派態度明顯增強，共同提振了 A 股市場信心，進一步支撐 A 股反彈。</p><h3><strong>景順投資：二季度可能面臨風格切換，重點關注有色金屬、醫藥、人形機器人</strong></h3><p>在一季度喜提開門紅之後，二季度的 A 股將如何演繹？又面臨哪些機會？</p><p>對此，景順投資高級基金經理劉徽認為，展望二季度，預計 A 股可能會迎來市場的風格切換。<strong>背後的邏輯在於，其認為，在國內刺激政策加速落地疊加海外需求回暖促進出口增長的雙重利好下，最近的一些經濟數據出現了企穩見底，二季度國內宏觀經濟大概率會持續回升。在經濟復甦持續向好的大背景下，市場風格則有可能會從紅利防守轉為偏順週期的進攻，包括前幾年表現遜色的一些成長板塊的核心資產，也會在這樣的大環境下錄得不錯的表現，迎來風格切換的機會。</strong></p><p><strong>而具體到板塊上，劉徽則認為，以銅為代表的有色金屬、醫藥行業、人形機器人面臨比較好的投資機會。</strong></p><p>之所以看好<strong>以銅為代表的有色金屬，主要是基於其目前面臨較大的供需缺口，而這種供需錯配需要長時間的修補。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,328" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_8ac3541a0b894abea05a7af214380655@5335509_oswg117937oswg865oswg328_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：銅供需情況分佈 &nbsp; 數據來源：景順投資</p><p>從需求端看，銅的需求主要來自電力、汽車和家電。長期而言，AI 算力需求的大規模投資會對電能的消耗起到一個非常大的拉動作用，而電力未來的快速增長必定對銅的需求有一個大幅的拉動；另外，相比傳統油車而言，電動汽車的用銅量更高，考慮到全球電動化的大趨勢，也會對銅的中長期需求有拉動作用。短期看，家電行業特別是空調銷量的回暖，對銅需求也有一定的拉動。</p><p>從供給端看，目前全球銅礦供應端出現了明顯的產能不足，銅礦挖掘的深度越來越深，2024 年銅的庫存相比前幾年仍處於低位。供給上的短缺疊加需求端的增長，使得電解銅成本持續上升，呈現出明顯的剛性，且考慮到產能擴張的難度，短期內預計銅等有色金屬的供需缺口仍將持續，無疑給整個板塊帶來了較大機會。</p><p><strong>對於醫藥行業而言，看好該板塊的邏輯主要是因為作為未來確定性較高的成長行業之一，目前醫藥行業的估值安全邊際較高，具備一定補漲機會。</strong></p><p>劉徽表示，長期而言，在老齡化等驅動因素沒有實質性改變下，我國的醫藥行業仍面臨較大的增長潛力，一方面，從醫藥費用上看，目前國內醫藥費用佔 GDP 比例只有 6%—7%，而發達國家大致為 15%—20%，所以從長期來説，我國醫藥費用上升的趨勢還是比較確定的；另一方面，從創新研發上看，近年來中國在醫藥行業的創新研發也是有比較好的進步，未來也能為消費者、病人提供更好的、質量更高的醫療服務；最後，集採方面，今年大部分藥品被納入到醫藥目錄，也經過一輪甚至兩輪的���價，因此未來集採對醫藥上市公司的影響將逐漸變小。</p><p>短期看，近期醫藥板塊的調整使得其估值處在一個頗具吸引力的位置，同時，公募基金對醫藥板塊的配置也處在較低水平，因此，長短週期之間的偏差，使得醫藥行業可能存在一定的補漲可能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,428" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_67af0f289e7c4567a56f7b233b9d71c7@5335509_oswg117210oswg864oswg428_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：醫藥費用佔比及估值 &nbsp; &nbsp;數據來源：景順投資</p><p><strong>作為景順投資長期比較看好的人形機器人板塊，劉徽認為，AI 大模型的突破，可能會加速人形機器人的商業化落地進程。中國人形機器人、國產的產業鏈將會受益於機器人行業的崛起，在未來湧現出大量機會。而這背後主要基於中國機器人產業鏈具備很強的全球競爭力。</strong></p><p>從工業機器人領域來看，中國在產業鏈成本上有較大優勢，過去幾年憑藉成本優勢在工業機器人市場的市場份額大幅上升，現在已經基本接近 50% 的水平。</p><p>從人形機器人領域看，通過產業鏈拆解，可以看到一些重要的零部件，包括絲槓、減速器、傳感器、空心杯電機等等在國內都有較好的佈局和進展，同時受益於較快的響應速度和降本方面的競爭優勢，未來中國機器人產業鏈無論是配套國產機器人還是海外機器人都具備較強的競爭力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="816,550" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_e248ce1d8e6a4ef7be61af30a76f1862@5335509_oswg212884oswg816oswg550_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：人形機器人產業鏈分佈 &nbsp; &nbsp; 數據來源：景順投資</p><h3><strong>全球視角：A 股的吸引力正在逐步增加</strong></h3><p>站在全球資產配置的角度來看，劉徽認為，<strong>A 股市場相較於其他市場，特別是發達國家市場，相對的吸引力正在逐步增加。</strong></p><p><strong>一方面，儘管美國的通脹最近有一些反覆，但主要是因為能源價格的波動。其認為大概率今年美國通脹還是會繼續回落。</strong>根據市場的最新預判，預計美聯儲今年可能會在下半年迎來 3 次降息，每次 25 個基點；明年可能還會有 3 次降息，每次 25 個基點。雖然時間表可能會受大宗商品價格波動等因素擾動有所變化，但大的降息趨勢不會改變。劉徽表示，<strong>一旦美聯儲開啓降息週期，最大的利好肯定還是新興市場，隨着美元降息，資金會加速回流新興市場，而 A 股作為新興市場的重要一員，預計也會受到國際資本的關注。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,528" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_f781c743bb3d4b9094848ba63793a0fe@5335509_oswg389946oswg865oswg528_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：美聯儲降息概率預測 &nbsp; &nbsp;數據來源：景順投資</p><p><strong>另一方面，從估值的角度看，無論是同新興市場還是發達市場相比，當前 A 股的估值均處在一個較低的水平。</strong>目前，全球主要市場 MSCI 指數的 PE 達到 17.7 倍，發達國家是 18.6 倍，新興市場為 12.2 倍，而 MSCI 中國僅為 9.2 倍，滬深 300&nbsp;則為 11.4 倍，均遠低於其他市場；市淨率的吸引力則更為明顯，當前中國股市基本上接近 1 倍的 PB，A 股為 1.4 倍，遠低於發達國家的 3.2 倍，也低於新興市場的 1.6 倍。</p><p>值得一提的是股息率，劉徽表示，從歷史上來看，中國的股息率現在已經上升到一個非常具有吸引力的位置，接近 3% 的水平，也是遠高於發達國家，而且預計未來股息率還會有進一步上升的可能，因為目前都在鼓勵企業增加分紅比例，所以未來 A 股股息率的吸引力也是在增加。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,543" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_39350c3886474fdf920f7a29602fab1c@5335509_oswg200853oswg865oswg543_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖:全球主要市場股市表現 &nbsp; &nbsp;數據來源：景順投資</p><p>考慮到估值上的差距，外資對 A 股配置處在較低水平，同時，美聯儲降息週期下外資面臨資產重配的可能，如果未來 A 股出現邊際改善，那麼大概率會迎來全球投資者配置 A 股的一個重要臨界點。</p><p>&nbsp;</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發｜職業教育平台「天天學農」獲 C+輪融資，亞洲影響力投資基金二期投資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2736905300437511?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 11:20:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜韋雯</p><p>編輯｜張子怡</p><p>36 氪獲悉，「天天學農」近期完成 C+輪融資，投資方為亞洲影響力投資基金二期。天天學農成立於 2017 年，是一家面向鄉村振興的職業教育平台。目前 ，天天學農平台已累計服務用户 700 萬名，平台簽約 3000 名老師，課程總數量超過 6 萬節，覆蓋 100 餘個農業品類。</p><p>天天學農 CEO 趙廣向 36 氪表示，創辦天天學農的契機是發現市面上農產品的銷售價格差異非常大，價格差異的背後是種植水平差異。在他看來，當農產品被市場化定價以後，農民對農業技術的學習需求非常強烈。如今，不能簡單的把農民看作是一種身份，而應該是把農民當成一門職業看待，那麼中國農民的受教育水平和職業化水平還有很大的提升空間。</p><p>據悉，經歷「雙減」政策、疫情外部環境變化後，天天學農的營收和規模仍在成倍增長。趙廣告訴 36 氪，2017 年成立之後，天天學農趕上鄉村振興、職業教育的風口和機會。</p><p>首先，互聯網+農業教育是一個機會點。農村土地面積耕地面積 18 億畝，但隨着農村人口流出，人均耕地面積變大，農業開始規模化、集約化，跳脱出小農經濟時代，發展到農業現代化、農業產業升級。在這背後，需要掌握的農業技術也需要升級。<strong>「打農藥基本上用植保無人機，農產品直播帶貨也成了新農人的技能。</strong>農村基本 4G 網絡全覆蓋，移動互聯網下沉後，農村人人一台智能手機，農業在線教育的基本條件已經具備了。」趙廣表示。</p><p>再者，從飲食結構來看，現在的城市居民從「吃得飽」轉變到「吃得好」，主糧吃得很少，反而集中在水果、蔬菜、蛋製品、肉製品上。趙廣表示，城市消費升級倒逼農業種養端結構變化，從而驅動農民需要持續掌握符合市場需要的農產品種養技術。</p><p>因此，天天學農平台也從職業農民培訓轉化為「農業+」、「鄉村+」的職業教育。「我們早期的用户是以種植經濟作物為主，包括柑橘、葡萄、獼猴桃、草莓等等，後面延展出來農業社會化服務從業者，比如植保飛手、農機手、農作物植保員等等；最近一年，我們發現很多城市市民在學習天天學農的蔬菜、花卉、園藝的課程。當我們開通了畜牧養殖的課程之後，也發現有城市的寵物行業從業者（寵物店寵物診所）購買相關課程。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="982,684" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_0f5b11d21a694914bd2c8d16a8045f2d@5612643_oswg744907oswg982oswg684_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">天天學農課程</p><p>天天學農在深入調研後發現，如今的「農業人」多住在城市、從事農業。農村和城市之間的邊界愈發模糊，城鄉融合持續加速。面對變化中的農業教育趨勢，天天學農推出<strong>三個學堂</strong>，農服學堂（針對種植户、植保飛手、農機手、農藝師等農業產業從業者）、花園學堂（針對園林、園藝、花藝行業從業者）、動物學堂（針對畜牧養殖水產、寵物行業從業者）。</p><p>除卻面向 C 端的培訓教育市場，天天學農針對 B 端市場推出兩個解決方案。一個是面向 To &nbsp;G 市場，圍繞着「鄉村振興」為區域性地方政府、商會協會、院校等組織機構提供鄉村人才培訓解決方案；另外，面向 To B 的農業企業（農資農化、農產品流通、農業保險等企業），天天學農提供涉農企業人才升級解決方案。</p><p>天天學農表示，依託 6 萬節課程建立了 SaaS 平台「天天課堂」，解決政府與企業在搭建在線培訓平台時的技術難題和師資瓶頸，能夠有效降低培訓成本，提升培訓效率。</p><p>此外，天天學農即將對外發布鄉村振興農業知識開放平台——「天天識堂」，利用 PUGC（Professional User Generated Content；專業用户生產內容）知識分享模式，鏈接專家與用户，為農民提供更多系統且豐富的課程和知識。</p><p>團隊方面，天天學農是互聯網+農業的複合型團隊，核心人員主要來自互聯網、農業、教育、媒體、出版等不同領域。創始人趙廣是連續創業者，在大學期間創立電子書下載項目，已有獲利；後在華為的技術和運營部門工作 8 年後，離職創辦了多個互聯網項目，他對技術、管理、內容和運營有較深的經驗。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中科曙光：2023 年淨利潤同比增長 18.88%，擬 10 派 1.7 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737549003335937?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:58:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中科曙光發佈公告稱，2023 年實現營業收入 143.53 億元，同比增長 10.34%；淨利潤 18.36 億元，同比增長 18.88%；基本每股收益 1.26 元。公司擬每 10 股派發紅利 1.7 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海國有資本投資運營公司改革啓動，涉及國投公司與科創投集團</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737546159286536?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:55:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海國資委正式宣佈，上海國投公司與科創投集團實施聯合重組，未來將全力打造具備科創引領力和國際影響力的行業龍頭。上海層面將兩家集團的聯合重組稱為「國有資本投資運營公司改革」，且是上海國企改革深化提升行動的重要內容。從知情人士處獨家獲悉，聯合重組後的公司名稱為上海國投公司，臨港集團原董事長袁國華將出任上海國投公司董事長，科創投集團依然保留，由原來的上海市屬國資一級公司變為二級公司。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國國家公路交通安全管理局升級對本田汽車制動問題的調查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737545175705863?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:54:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）4 月 17 日公告，已將對本田汽車自動緊急制動系統意外啓動報告的調查升級為工程分析。在汽車安全監管機構可能要求召回之前，工程分析是一項強制性要求。此次調查包括本田旗下廣受歡迎的雅閣轎車和 CR-V。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>樂歌股份：2023 年淨利潤同比增長 189.72%，擬 10 派 4 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737542111603202?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:51:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，樂歌股份發佈公告稱，2023 年實現營業收入 39.02 億元，同比增長 21.61%；淨利潤 6.34 億元，同比增長 189.72%；基本每股收益 2.03 元。公司擬每 10 股派發現金紅利 4 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華東醫藥：2023 年淨利潤同比增長 13.59%，擬 10 派 5.8 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737533313100039?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:42:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，華東醫藥發佈公告稱，2023 年實現營業收入 406.24 億元，同比增長 7.71%；淨利潤 28.39 億元，同比增長 13.59%；基本每股收益 1.62 元。公司擬每 10 股派發紅利 5.8 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數上漲，理想汽車漲超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737532756978179?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:42:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，熱門中概股美股盤前多數上漲，理想汽車漲超 3%，小鵬汽車漲超 2%，嗶哩嗶哩、愛奇藝、蔚來漲超 1%，京東漲 0.88%，拼多多漲 0.69%，百度跌 0.38%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前走強，英偉達漲 0.78%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737530528868608?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:40:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，美股大型科技股盤前走強，蘋果漲 0.31%，微軟漲 0.52%，亞馬遜漲 0.6%，谷歌漲 0.35%，Meta 漲 0.55%，特斯拉漲 0.72%，英偉達漲 0.78%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萊斯信息：2023 年通航領域營收僅佔公司主營業務收入 0.24%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737516894644744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:26:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，萊斯信息發佈異動公告稱，近日，公司在通航領域引發大量關注和討論，一直以來公司聚焦主責主業發展，2021 年、2022 年、2023 年在通航領域實現營業收入僅佔公司主營業務收入分別約為 0.43%、1.04%、0.24%。近期公司關注到低空經濟作為戰略新興產業得到國家政策的大力支持，預計未來行業發展態勢良好，但當前低空經濟相關行業政策尚不明朗，行業發展方向具有一定的不確定性，其發展速度、階段性效果等需要冷靜分析、避免短期盲目過熱。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天賜材料：擬 2 億元增資宜昌天賜，推進年產 30 萬噸磷酸鐵項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737509402618113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:18:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天賜材料發佈公告稱，擬以 2 億元對全資子公司宜昌天賜高新材料有限公司（簡稱「宜昌天賜」）進行增資。此次增資是為了進一步增強宜昌天賜資本實力，以推進公司「年產 30 萬噸磷酸鐵項目」建設進度。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>輕鬆集團聯合華為雲成立保險數智化專委會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737505718430211?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:14:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[輕鬆集團·輕鬆保嚴選受邀出席 2024 分子保險科技節。會上，輕鬆集團宣佈將與華為雲成立保險數智化專委會，以客户服務、經營管理、產品設計、渠道營銷、核保承保為切入點，加速 AI 大模型與保險產業融合創新擴展，探索健康保障雲場景解決方案。通過本次合作，雙方將共同發展新質生產力，促進保險行業的高質量、可持續發展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三部門：進一步優化商業領域支付服務，提升支付便利性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737492856023561?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 20:01:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 16 日，中國人民銀行、商務部、國家外匯管理局聯合印發《關於進一步優化商業領域支付服務，提升支付便利性的通知》。《通知》聚焦更好滿足老年人、外籍來華人員等羣體在商業領域的多樣化支付服務需求，強化各地商務主管部門與中國人民銀行分行協作，從確定商業領域重點場所及重點商户名錄、構建包容多樣支付受理環境、優化現金使用環境、豐富移動支付應用、強化國際消費中心城市示範引領、加強宣傳推廣等方面，着力完善多層次、多元化的支付服務體系，共同提升商業領域支付服務水平。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>世界黃金協會：3 月中國境內外金價溢價回落，一季度金價溢價仍達到歷史同期最高水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737478871542023?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:47:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[世界黃金協會報告顯示，由於金價飆升抑制了需求，3 月上海黃金交易所（SGE）的黃金出庫量為 124 噸，較 2 月略微減少 3 噸；但一季度的上游實物黃金需求增至 2019 年以來的最高水平，達 522 噸。3 月，中國境內外金價溢價出現回落，反映出在金價飆升的情況下，國內黃金需求有所減弱；但由於前兩個月的實物黃金需求表現強勁，整個一季度的金價平均溢價還是達到了一季度的歷史最高水平（40 美元/盎司）。中國市場黃金 ETF 繼續流入，3 月流入約 12 億元人民幣。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寶塔實業：控股子公司被客户暫停參加採購活動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737477618248193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:46:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，寶塔實業發佈公告稱，公司控股子公司桂林海威船舶電器有限公司（簡稱「桂林海威」）被中央軍委裝備發展部合同監管局自 2024 年 1 月 27 日至 2024 年 10 月 26 日期間暫停參加採購活動。暫停事由系桂林海威在 2013 年至 2014 年期間與該客户相關資金支付和使用不當。該事項短期內對公司經營無重大不利影響，預計對公司本年度經營業績的完成影響較小。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>融捷股份：2023 年淨利潤同比下降 84.41%，擬 10 派 3 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737475927140612?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:44:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，融捷股份發佈公告稱，2023 年實現營業收入 12.11 億元，同比下滑 59.53%；淨利潤 3.8 億元，同比下滑 84.41%；基本每股收益 1.46 元。公司擬每 10 股派發紅利 3 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中來股份：控股子公司聯合預中標 27.56 億元户用光伏項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737475336481026?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:43:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中來股份發佈公告稱，公司控股子公司中來民生及其全資子公司中來智聯聯合體預中標浙江浙能能源服務有限公司第二批户用光伏項目工程總承包（EPC）框架協議採購，該項目協議有效期至 2025 年 12 月 31 日，預估建設容量為 800MWp—2GWp，預中標金額 27.56 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天奇股份：擬與長安汽車等設立合資公司，開展電池回收業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737474925832455?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:43:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天奇股份公告，擬與中國長安汽車集團有限公司、重慶長安汽車股份有限公司共同出資設立合資公司辰致安奇循環科技有限公司，並以合資公司為主體合作開展電池回收、梯次利用及再生利用業務，目標打造成為西南區域領先的電池回收標杆企業。合資公司註冊資本 1.8 億元，其中公司擬出資 8820 萬元，持有 49% 的股權；中國長安擬出資 5580 萬元，持有 31% 的股權；長安汽車擬出資 3600 萬元，持有 20% 的股權。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>四方光電：2023 年淨利潤同比降 8.78%，擬 10 轉 4.3 派 8.6 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737471310473473?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:39:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，四方光電發佈公告稱，2023 年實現營業收入 6.92 億元，同比增長 14.82%；淨利潤 1.33 億元，同比下降 8.78%；基本每股收益 1.9 元。公司擬每 10 股轉增 4.3 股並派發紅利 8.6 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>騰遠鈷業：一季度淨利潤 1.44 億元，同比增長 1705.74%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737470708132357?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:39:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，騰遠鈷業發佈公告稱，一季度實現營業收入 15.15 億元，同比增長 38.12%；淨利潤 1.44 億元，同比增長 1705.74%；基本每股收益 0.49 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克據悉下週將宣佈向印度投資 20 億~30 億美元建新廠</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737469772392967?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:38:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[路透社報道，兩位知情人士稱，特斯拉 CEO 馬斯克將在下週訪問印度時宣佈向印度投資 20 億至 30 億美元，主要用於建設新工廠。此前，馬斯克在社交平台 X 上確認將訪問印度並與印度總理莫迪會面。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>翰宇藥業：司美格魯肽注射液獲得臨牀試驗批准通知書</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2737469024250376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-17 19:37:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，翰宇藥業發佈公告稱，司美格魯肽注射液獲得臨牀試驗批准通知書。司美格魯肽是一種 GLP-1 受體激動劑，通過增加胰島素釋放、降低胰高血糖素釋放量、延緩胃排空和降低食慾發揮作用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>