<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>蔚來精品小車來了，firefly 螢火蟲首款車上市 11.98 萬元起｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3257976681837064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 13:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;李安琪</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;李勤&nbsp;</p><p>4 月 19 日，蔚來旗下的全新品牌 firefly 螢火蟲迎來首款同名車型上市。新車分為自在版、發光版，起售價分別為 11.98 萬元、12.58 萬元。新車將於 4 月 29 日開啓交付。此前，螢火蟲的預售價為 14.88 萬元，對標的是奔馳旗下的 Smart、寶馬旗下的 MINI 等精品小車品牌。</p><p>這是在蔚來汽車危機變革時分推出的新車。firefly 螢火蟲的步伐，也在跟隨主品牌的變動而變動。</p><p>例如，蔚來 firefly 的 BaaS（車電分離）方案要等到 8 月 1 日才推出。BaaS 後，螢火蟲車輛價格可能降至 10 萬元以內，甚至可以與市面上的性價比小車較量一番。</p><p>BaaS 的延後推出，一方面是螢火蟲的換電不兼容蔚來的第一至第四代換電站，後續將接入蔚來第五代換電站。而此前蔚來表示，螢火蟲不會超前建站，而是會在用户需求密集的地方有計劃部署。</p><p>而新車交付後，大概率暫時採用充電模式，共享蔚來 2.6 萬餘根充電樁及 123 萬第三方充電樁</p><p>另一方面，蔚來內部也有意將螢火蟲的品牌、銷售等都合併到蔚來主品牌，通過蔚來現有渠道銷售，延後 BaaS 時間，也能避免對主品牌帶來瞬時的巨大低價衝擊。</p><p>從車輛整體定位來看，螢火蟲是面向全球市場打造的高端智能電動小車。firefly 螢火蟲負責人金舸將新車的特點總結為三點：信賴、靈動、巧思，分別對應的是：安全、操控、與空間設計。</p><p>從安全層面來看，firefly 螢火蟲是按照最新中歐新車安全評價規程雙五星標準開發，車身高強度鋼鋁材料混合佔比達到了 83.4%，全系標配 9 個安全氣囊，13 項主動安全功能。</p><p>而在小車市場，9 個安全氣囊的配置的確不多見，蔚來 firefly 螢火蟲希望做到「小車也可以很安全」。</p><p>在駕駛操控方面，firefly 螢火蟲配置了後置電驅和後獨立五連桿懸架，及由國際供應商摩緹馬蒂調校底盤，擁有 4.7 米同級最小轉彎半徑。在線下的體驗中，firefly 螢火蟲能輕鬆地完成一些窄路口的掉頭動作。</p><p>在巧思方面，firefly 螢火蟲採用的是三重奏車外大燈、靈動尾環、熒光膠囊等標識性元素，貫穿整車設計。車內空間裏，螢火蟲還有個 92L 前備箱，後備箱容積 335L，二排翻折可獲得超 1253L 純平空間，全車多達 27 處收納設計。</p><p>智能化方面，firefly 螢火蟲也配置了 128Tops 算力，配合 24 個傳感器，搭載蔚來智能領航輔助 NOP 功能，能覆蓋 99% 的高速及城市快速路。</p><p>動力層面，firefly 螢火蟲搭載 42.1kWh 電池，CLTC 續航 420km，百公里電耗僅 10.9kWh。</p><p>蔚來的目標是，firefly 螢火蟲能夠打動有首購計劃的年輕人，以及增購的多車家庭，特別是新勢力大車車主的增購人羣。</p><p>同時，蔚來希望這台精品小車能在全球精品小車市場掀起波瀾。根據蔚來的調研，全球高端小車多年平均年銷量 1500 萬台上下，市場份額接近 17%。</p><p>而螢火蟲團隊也花了兩年半，走訪荷蘭、意大利、阿聯酋、泰國等多個國家 40 多個城市，瞭解全球用户需求和生活方式。</p><p>蔚來 firefly 螢火蟲計劃，在中國市場全球首發，後續將進入歐洲和中東等全球主要市場。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>盒馬首次實現全年盈利，將新開近 100 家「盒馬鮮生」大店｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255469402779392?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-19 11:25:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜彭倩</p><p>編輯｜喬芊，楊軒</p><p><strong>36 氪獨家獲悉，至 2025 年 3 月，盒馬首次實現全年盈利（2024 年 4 月至 2025 年 3 月）。</strong></p><p>同時，盒馬旗下最重要的業務「盒馬鮮生」也進行了高層更替。據 36 氪瞭解<strong>，盒馬鮮生目前的業務架構分為 4 條，分別為營運（各地線下門店）、線上運營、採購和物流供應鏈，負責人均直接向盒馬 CEO 嚴筱磊（花名：百何）彙報。</strong></p><p>盒馬實現盈利，離不開新任 CEO 一系列的改革。</p><p>2024 年 3 月，盒馬原首席財務官嚴筱磊出任盒馬 CEO 。去年年底，嚴筱磊在內部信中明確表示，將聚焦「盒馬鮮生」大店和「盒馬 NB」 超市兩大核心業態戰略，前者負責快速複製成熟模式，後者深耕社區化服務，形成互補優勢。而曾經的盒馬「三架馬車」之一——X 會員店仍在不斷收縮：今年 3 月底，盒馬 X 會員店繼續在上海關閉 3 家店，全國僅剩 5 家。</p><p>也是在她的領導下，盒馬重新走上了擴張軌道。去年一年裏，盒馬開出了 72 家門店，盒馬鮮生大店達到 430 家，總數已超過沃爾瑪中國。據 36 氪瞭解，今年 3 月初，盒馬在內部披露了 2025 財年戰略規劃，新財年仍將聚焦盒馬鮮生業態擴張，計劃新開近 100 家門店，進駐幾十個新城市。</p><p>盒馬開新店主要有兩個方向。一方面是新店選址更為下沉，其中三分之一都開在二三線城市和縣城。盒馬披露的數據顯示，盒馬鮮生 2024 年進入了 21 個城市和區域，僅在長三角，就進入了包括常熟、桐鄉、義烏、諸暨、德清、張家港在內的 6 個縣城。</p><p>另一方面，要開去更多北方城市。此前盒馬的門店大多聚集在長三角和珠三角，僅在大本營上海就有 60 多家。據 36 氪瞭解，5 月盒馬將在天津開出一家新店，這或將是盒馬北方擴張的一個重要節點。</p><p>為了提升用户體驗，盒馬對全國近一半的盒馬鮮生門店進行了調改，並通過算法進行升級；自去年起，盒馬還重啓了前置倉，與盒馬鮮生大店組成「1+N」的模式。當時盒馬方面透露，試點使用前置倉，是為了加密服務半徑，為更多用户提供 3 公里 30 分鐘內送達服務。前置倉模式也是帶動山姆在中國高速發展的重要佈局。</p><p>在供應鏈和商品方面，盒馬針對不同的業態，進行差異化的商品開發，盒馬鮮生和盒馬 NB 如今已經完全不同的商品體系。盒馬也在加大對自有品牌的建設，尤其是健康賽道品牌「盒補補」。如今盒馬整體的自有品牌比例在 35% 左右。</p><p>各項數據向好，重啓擴張之路的盒馬設下了更大的增長目標。去年底的內部信中，嚴筱磊立下軍令狀：要讓盒馬站上千億規模的台階，並在未來成為中國零售第一品牌。</p><p>盒馬曾是即時零售的開創者之一，經歷一番波折後重拾增長之路，創立之初加入的盒馬聯合創始人趙家鈺也在日前退休。</p><p>時至今日，商超的競爭仍很激烈。山姆、奧樂齊等外資巨頭頗得人心，本土龍頭永輝也正積極調改，胖東來、叮咚買菜、小象超市、樸樸超市等對手在加速瓜分市場。充分的市場競爭之下，盒馬仍面臨增長的壓力，拿出首次全年盈利這張成績單或能給予阿里集團更多的信心，也是一個關鍵的「重生」起點。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>水面之下的張俊傑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3256381001445632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-19 09:32:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜鍾藝璇，楊亞飛</p><p>編輯｜喬芊</p><p>人們渴望看到台前的張俊傑，他也善於此道。今天的所有頭部茶飲公司裏，只有這位創始人最年輕，也擁有最完整的畫像。從身世、學歷到個人坎途，你幾乎能找到屬於他每一個片段的故事，豐滿且戲劇。</p><p>它們為這家從西南崛起的茶飲公司塑造了一個能夠與之匹配的草根領導者形象——草莽、直面巨頭，野心勃勃。公司的商業表現和創始人的言行水乳交融。</p><p>但水面之下的張俊傑依舊十分模糊。</p><p>許多人看不懂霸王茶姬，因為它的產品太簡單。和一些供應鏈積累深厚、效率奇高的同行相比，霸王在「營銷」上的長板也顯得並不夠長。</p><p>但張俊傑本人確有長板。行業裏講述霸王茶姬的故事有很多，關於這家公司改頭換面的定位無非是 XVC 在 2020 年底開的那場深夜「投決會」，這是一場對人的抉擇，機構在三個合夥人中挑中了張俊傑，並用一張有史以來「最大的支票」讓這個年輕人成為霸王茶姬實控人。</p><p>而在去年，一家霸王茶姬的投資方曾在內部覆盤過這個案子，有內部人士告訴 36 氪，在關於商業模式的諸多辨析之外，他們對創始人張俊傑達成了一個共識——<strong>資歷平平，但身上有一般年輕創業者沒有的特質，「最大的優點是駕馭人」。</strong></p><p>在 36 氪此後接觸的各類人士中，這個判斷被反覆驗證。</p><p>2021 年，霸王茶姬總部從雲南搬到成都不久，一位投資人見到了張俊傑。「這個人要麼是梟雄，要麼就是一個騙子。」該位投資人向 36 氪回憶了張俊傑留給自己最大的印象。</p><p>彼時霸王茶姬剛剛在成都春熙路開了一家標的旗艦店，開業當天請了漢服圈造勢國風，在西南已經小有名氣。但多位投資人向 36 氪提到，當時的霸王茶姬並沒有在模式上展現優勢，門店相當普通，茶顏悦色的痕跡太濃，單店收入也一般。</p><p>但面對這些問題，張俊傑的應對堪稱無懈可擊，「他太懂投資人想要什麼了，他會把你想聽到的點，全部主動送給你。」該投資人稱。</p><p><strong>因為對人性的出色洞察，張俊傑得以迅速被資本識別。</strong></p><p>XVC 在公開信中曾經提到過對張俊傑本人的欣賞，沒有接受過正規教育的張俊傑，在 2021 年拿到融資後，僅僅花了幾個月時間，就重新定義了霸王茶姬的品牌、門店、產品和包裝，搭建了一個全新品牌團隊。張俊傑顯露的這種能力，在信中被總結為「成長性極強」。</p><p>不過，面對這樣一個具有「天賦」的聰明人，前述投資人卻表達了一種內心真實的警惕。「他太懂你了，你也不知道他真實狀態到底怎麼樣。如果你和他相識於微末，知道他是怎麼一步步走到今天，你肯定能相信他，如果見幾面就決定要投，那和賭博沒區別。」</p><p>但事實來看，這種能力迅速讓張俊傑打開了圈層。一位行業人士告訴 36 氪，張俊傑的早期貴人，還包括茶百道創始人王霄錕，這位同樣在成都創業的圈內名人，在霸王茶姬融資最困難的時候，曾叫上投資人幫張俊傑攢局。後來，在公開場合，張俊傑都會喊王霄錕「大哥」。</p><p>而兩家公司在上游的合作已經展開。2023 年 11 月，霸王茶姬與茶百道成立合資子公司的消息衝上了熱搜——即便是對手，合作仍是可能的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,838" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250419/v2_152421f6d7844d6894c9744e9d6d1cc9@5971123_oswg74742oswg1080oswg838_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（美東時間 4 月 17 日，霸王茶姬在美國納斯達克上市，左為張俊傑）</p><p><strong>在另一面，張俊傑的識人和用人能力也展現出來。</strong></p><p>一位霸王茶姬早期高管在向 36 氪總結霸王茶姬走向全國的原因時，提到霸王茶姬的組織能力，張俊傑擅長讓「正確的人做正確的事」。</p><p>「這點並不容易，很多餐飲企業還普遍處在用‘人找事’的狀態，一個公司的人，30% 時間在做正確的事就不錯了，其餘時間都在解決 bug。」他説。</p><p>張俊傑一開始就表達出了對搭建組織結構的巨大興趣，前述高管告訴 36 氪，張俊傑在面試自己的時候，總數幾個小時的時間裏，關於崗位本身的聊天只有半小時不到，「剩下的時間都在聊組織怎麼運轉，架構搭建的系統化思維，以及品牌未來的規劃」。</p><p>而一旦被選中，張俊傑「會充分相信你，充分放權」。前述另一位霸王投資方也印證了這一點，「駕馭人不容易，創始人自己會有很多想法和慾念，重點在於怎麼控制自己」。</p><p><strong>回頭來看，張俊傑持續做的一件事，就是將人的價值最大化。</strong></p><p>霸王茶姬的高管團隊履歷光鮮，在行業內並不是秘密，現有高層絕大多數來自於外部職業經理人。在去年發佈會喊出衝刺 200 億 GMV，向東方星巴克進擊時，張俊傑開始大量拉攏星巴克、Tims、甚至小紅書背景的中高管，包括麥當勞中國前 CFO 黃鴻飛、前星巴克副總裁李濤等。</p><p>一個值得注意的細節是，中高管團隊不乏華為背景的人才。這點與張俊傑的經歷密切相關，他在 2015 年離開茶飲行業，去了上海一家名為木爺機器人的服務機器人公司，其創始人是曾在華為任職 17 年的華為手機 1 號員工蔣化冰。</p><p>2017 年，張俊傑離開木爺，重回茶飲創業。而促使他做出這一決定的，是喜茶開始在全國擴張。同年 2 月，喜茶走出廣東，落地上海來福士。「他當時判斷，茶飲品牌的機會來了」，一位和張俊傑有接觸的投資人告訴 36 氪。</p><p>在華為的經歷，也讓張俊傑本人深受影響，這家公司在今天以強大的組織力和「狼性文化」著稱。一位行業諮詢人士告訴 36 氪，張俊傑曾經想挖一位華為市場背景的人，和對方見面聊了兩次，後來乾脆直言，「你開個價，多少錢我都要買你。」</p><p>產品學茶顏悦色，品牌學喜茶，組織和 it 學華為，邀請海底撈顧問參與門店標準化設計——<strong>用最高的價錢，找最好的老師，這些都構成了張俊傑的招人畫像。</strong></p><p>在今天，如果談到霸王茶姬的組織架構，這家公司所建立的「1+1+9+N」加盟強管控模式一定會被提及。即門店所有權和經營權分離，加盟商擁有門店所有權，但經營權握在品牌手中。</p><p>張俊傑對核心加盟商的角色也極為重視。在這一點上，喜茶創始人聶雲宸曾經公開提到喜茶謹慎開放加盟的原因，加盟商個人的性格和文化會影響到門店的員工，最後會體現給消費者，「尤其當早期品牌的核心不夠強大時，這很可怕」。</p><p>但霸王茶姬幾乎從一誕生就開放加盟，甚至有一部分加盟商過去開的是服裝店，完全沒有茶飲品牌經驗。對於這一原因，一位接觸過霸王茶姬的投資人告訴 36 氪，如今服裝店效益下降，這些老闆本身就在考慮轉型，加之服裝是商場的重要品類，這類人羣的商場資源優勢明顯，「能拿到好鋪子」。</p><p>當然，如果仔細探究，還會發現這點洞察，同樣也從張俊傑的過往經驗中習得。17 歲開始，張俊傑在一家名為大維奶茶的連鎖品牌當店員，一路成為了雲南區域運營負責人。而總部在廣西的大維奶茶，在南寧和柳州開店最多的地方，分別是和平商場和飛鵝商場——兩者都是當地最大的服裝批發商場。</p><p><strong>這個思路甚至一度成為霸王茶姬撬開長沙市場的匕首。</strong></p><p>2023 年底，霸王茶姬決定進軍長沙。彼時如日中天的霸王已經進入了 28 個省份，但這家公司比誰都清楚，長沙開城的難度遠高於其他城市——擁有 500 多家門店、國風茶飲的開創者茶顏悦色，在這裏的生意可以説是鐵板一塊，其他對手根本無法近身。</p><p>張俊傑挑選的合作對象，是在當地擁有潮流、服裝背景的知名商人王衡。一位與王衡有過合作的創業者曾經如此評價她，在長沙的資源、實力都是最頭部的，「沒有王衡幫忙，霸王短期內很難拿到那麼多好的位置，租金可能都是最低價。」</p><p>「霸王茶姬和王衡共同註冊了一個合資公司，王衡 70%，霸王茶姬 30%，管理由後者負責。」另一位知情人士告訴 36 氪。到今天，這個策略也明顯奏效，憑藉大聯營商的支持，霸王茶姬仍然快速撬開了一個口子。截止目前，霸王茶姬已經在長沙開出超過 60 家門店。</p><p>北京時間 4 月 17 日晚間，茶姬控股有限公司（簡稱：霸王茶姬）正式在納斯達克掛牌上市，開盤首日大漲 15.86%，市值一度衝破 75 億美元（約超 540 億元人民幣）。</p><p>回溯霸王茶姬成長史，對人、組織和效率的精確把控，已經幾乎滲透在這家公司的每一處。極度簡潔的大單品、高效的供應鏈以及標準化的出品，讓一個終端店員只需要 8 秒，即可製作完成一杯霸王茶姬。這些都成為了霸王茶姬在過去三內快速擴張，迅速成為明星公司的秘訣。</p><p>而這背後，離不開張俊傑本人的一手推動——一個懂人性的管理者，在茶飲賽道已經捲到極致的今天，能夠自上而下，將人效發揮極致，讓飛輪持續轉動，這或許就是霸王茶姬最大的底牌。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>3 家消費公司拿到新錢；霸王茶姬上市首日開盤漲超 20.53%；卡遊再度遞表港交所｜創投大視野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255533972730113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-19 08:35:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜王毓嬋</p><h3><strong>Busy Money</strong></h3><p><strong>雲鯨再獲 1 億美金融資</strong></p><p>家庭清潔服務機器人公司「雲鯨智能」近日完成 1 億美金融資，本輪由騰訊投資、北京機器人產業發展投資基金聯合領投，科幻基金與明勢創投加碼跟投。庚辛資本擔任獨家財務顧問。資金將優先用於雲鯨具身智能產品研發、全球市場擴張及多品類戰略佈局等方面。</p><p>此次也是雲鯨繼 2024 年底融資結束後、完成的又新一輪融資，目前雲鯨已正式啓動 Pre-IPO 輪融資，開啓上市前最後衝刺，資本化進程全面提速。</p><p><strong>霸王茶姬上市，融資 4.11 億美元</strong></p><p>4 月 17 日，霸王茶姬正式登陸納斯達克。上市首日開盤漲超 20.53%，報 33.75 美元。根據發行價 28 美元測算，此次 IPO 募資規模為 4.11 億美元。今年 3 月 6 日，中國證監會國際合作司披露了《關於 Chagee Holdings Limited（茶姬控股有限公司）境外發行上市備案通知書》，霸王茶姬成為中國證監會啓動境外上市備案制度以來，第 89 家通過備案的擬赴美上市的企業。獲得證監會備案許可後，霸王茶姬於 3 月 26 日凌晨公開遞交了招股書。據招股書信息，此次 IPO 募集的資金，將用於用於科技投入、新品研發、擴大門店規模、構建海外供應鏈網絡等。</p><p><strong>新中式茶飲品牌「月上茶澗」完成千萬元天使輪融資</strong></p><p>濟南稻商餐飲管理有限公司旗下新中式茶飲品牌「月上茶澗」宣佈完成 1000 萬元天使輪融資，本輪融資由翰畔創投領投，資金將用於品牌升級、產品創新及全國市場渠道拓展，加速推動「文化茶飲」生態佈局。</p><h3><strong>公司情報</strong></h3><p><strong>遇見小面衝刺港股 IPO</strong></p><p>4 月 15 日，廣州遇見小面餐飲管理有限公司（以下簡稱「遇見小面」）向港交所主板提交上市申請書，招銀國際為其獨家保薦人。根據其招股書，遇見小面計劃募資 1 億美元。</p><p>2022—2024 年，公司營業收入分別為 4.18 億元、8.01 億元和 11.54 億元，年複合增長率高達 66.2%。淨利潤方面，2022 年為虧損 3597.3 萬元，2023 年成功扭虧為盈，實現淨利潤 4591.4 萬元，2024 年進一步增長至 6070 萬元。</p><p>公開信息顯示，遇見小面成立於 2014 年，由宋奇、蘇旭翔、羅燕靈在廣州創立。遇見小面是以重慶小面為主打的川渝風味連鎖麪館品牌。除主打重慶小面之外，現時已拓展出川渝特色小吃、燒烤、現炒澆頭面等產品線。遇見小面的門店集中在一線或新一線城市，以一線商圈、交通樞紐點為主。</p><p>招股書顯示，截至 2025 年 4 月 5 日，遇見小面的餐廳網絡包括中國內地 22 個城市的 374 家餐廳及香港特別行政區的 6 家餐廳。目前公司有 64 家新餐廳在積極籌備中。就在近日，遇見小面的第 400 家門店日前在香港西九龍高鐵站內開業。</p><p><strong>卡遊再度遞表港交所</strong></p><p>繼前次遞表失效後，據港交所，卡遊有限公司再次向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為摩根士丹利、中金公司、摩根大通。財務數據顯示，2024 年，卡遊實現營收首次破百億元，約為 100.57 億元，其中集換式卡牌貢獻 82 億元營收。卡遊 2024 年淨虧損 12.42 億元。</p><p>招股書顯示，2022 年、2023 年及 2024 年，卡遊來自銷售集換式卡牌的收入分別為人民幣 39.3 億元、 21.79 億元及 82 億元，分別佔同期總收入的 95.1%、81.8% 及 81.5%。</p><p>目前卡遊銷量前列的 IP 有奧特曼、小馬寶莉等。目前，卡遊已與 70 餘個知名 IP 達成深度合作，包括四大名著、哈利·波特、小馬寶莉、哪吒等國際熱門 IP。</p><p>根據灼識諮詢，按 2024 年商品交易總額計，卡遊公司在泛娛樂產品行業及泛娛樂玩具行業中排名第一，市場份額分別為 13.3% 和 21.5%；公司在泛娛樂玩具行業集換式卡牌領域中排名第一，市場份額為 71.1%；公司在泛娛樂文具行業中排名第一，市場份額為 24.3%。</p><p><strong>溜溜果園再度向港交所提交上市申請書</strong></p><p>據港交所，溜溜果園集團股份有限公司向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為中信證券、國元國際控股。2022—2024 年，溜溜果園實現總收入分別為 11.74 億元、13.22 億元及 16.16 億元；對應實現淨利潤分別約為 0.68 億元、0.99 億元、1.48 億元。</p><p>2019 年 6 月，溜溜果園曾向深交所創業板提交招股書，但公司在當年年底主動撤回上市申請。六年後，再次衝擊資本市場的溜溜果園，營收規模較首次上市前的 2018 年接近翻番，利潤也大幅增長。</p><p>在遞交招股書之前，溜溜果園共計完成了 A 輪到 D 輪四輪融資，投資方中包括北京紅杉，但在溜溜果園招股前夕，陪跑近十年的北京紅杉已經清倉退出。最新的招股書顯示，2024 年 6 月，溜溜果園與北京紅杉訂立協議，以減資的方式回購後者持有的全部股份。減資登記在 2025 年 1 月完成，公司註冊股本減少 1058.82 萬元。</p><p>紅杉退出後，2024 年 12 月至 2025 年 2 月，華安基金和興農基金相繼完成了對溜溜果園的股份認購，使溜溜果園完成了 D 輪融資。</p><h3><strong>未來 Idea</strong></h3><p><strong>絕味食品與騰訊智慧零售聯合發佈中國零售連鎖 AI 垂直場景大模型，並推出三大 AI 應用</strong></p><p>絕味食品與騰訊智慧零售聯合發佈中國零售連鎖 AI 垂直場景大模型，並推出三大 AI 應用——AI 點餐智體「小火鴨」、AI 店長智體「絕智」、AI 會員智體。絕味食品首席數智增長官諶鵬飛表示，「我們相信 AI 是未來 3-5 年最大的確定性變量，絕味將藉助數智能力持續提升消費者價值，推動組織從供應鏈模式向全鏈路 AI 數智驅動轉型。」</p><p><strong>「甲亢哥」帶火榮昌滷鵝，榮昌滷鵝哥成立食品科技公司</strong></p><p>在美國網紅「甲亢哥」中國行直播中引發關注的「榮昌滷鵝哥」近日成立食品科技公司。天眼查顯示，近日，重慶榮昌江哥食品科技有限公司成立，法定代表人為林江（滷鵝哥），註冊資本 100 萬人民幣，經營範圍包括食品生產、食品銷售、餐飲服務、家禽屠宰等，由林江、林星宇等共同持股。林江名下的榮昌區江得行電子商務經營部（個體工商户）發生工商變更，經營範圍新增文化娛樂經紀人服務、營業性演出等。</p><h3><strong>數讀消費</strong></h3><p><strong>黃金價格創下歷史新高，但存在下跌風險</strong></p><p>4 月 18 日，現貨黃金在創下 3357.66 美元/盎司的歷史新高後，週四（4 月 17 日）小幅回落 0.48%，收於 3327.04 美元。儘管短線回調，但本週金價仍累計上漲逾 2%，強勢格局未改。</p><p>FXStreet 首席分析師 Valeria Bednarik 撰文稱，黃金修正性下跌繼續吸引買家，金價回到 3300 美元/盎司上方，更高的高點仍在望。Wong 警告稱，對於金價的風險在於，美國週末可能宣佈關税協議，對象可能是日本。</p><p>據新浪新聞，有中國黃金回收商表示，「雖然黃金價格越來越高，但是面對震盪的行情，當天回收的黃金都會當天出貨，不敢持金過夜。其實，我們也很糾結，這麼強勢的金價表現還真是少見。」</p><p><strong>人民幣成全球第三大貿易融資貨幣</strong></p><p>目前，人民幣已成為全球第三大貿易融資貨幣。2024 年外資金融機構和企業來華髮行熊貓債接近 2000 億元，同比增長 32%，離岸人民幣債券發行同比增長 150%。德意志銀行集團財務部發行與證券化主管表示，他們持續看好中國市場，特別是資本市場發展前景，計劃保持常態化發行節奏，同步開拓熊貓債與點心債（在香港發行的人民幣計價債券）市場。</p><p><strong>巴西取代美國成中國最大的大豆供應國， 但中國仍是美國大豆最大的出口目的地</strong></p><p>中國進口商在上週前半段從巴西採購了至少 40 艘貨輪 240 萬噸大豆。知情人士稱，這批大豆大都將在 5 月至 7 月出貨，採購量是中國月均輸入量的三分之一。美媒形容，中國此次採購數量大且速度快。中國近年來持續推動農產品進口多元化，巴西已取代美國成為中國最大的大豆供應國。數據顯示，2016 年到 2024 年，美國在中國大豆進口市場上的份額從 40% 大幅減少到 18%；但同時，中國仍是美國大豆最大的出口目的地。</p><p><strong>中國電影總票房已突破 250 億元，位居全球第一</strong></p><p>截至 4 月 12 日 17 時 38 分，2025 年度中國電影大盤票房（含預售）突破 250 億元，位居全球第一。其中《哪吒之魔童鬧海》躋身全球影史票房前五。</p><p><strong>首批 20 家，浙江聯合全球各大平台拓展新市場</strong></p><p>36 氪獲悉，據浙江發佈，為幫助傳統外貿企業、跨境電商企業加快開拓新市場、上線新站點，浙江省商務廳聯合全球各大平台開展跨境電商新市場拓展行動。首批參加的 20 家跨境平台包括全球速賣通、Lazada、Daraz、淘寶出海、阿里國際站、亞馬遜、集酷、Voghion、中國製造網、義採寶、Inniverse、毛衫派、得物、OTTO、日本樂天、新蛋、Shopee、wildberries、Egatee、Ozon Global。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪丨中國被曝已不再生產出口美國的玩具；光線董事長回應「哪吒 3 票房能否超過 2」；日本多地發生無差別殺人事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255777569911301?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-19 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>曹操出行</strong></p><p>36 氪獲悉，中國證監會國際合作司發佈關於 CaoCao Inc.（曹操出行有限公司）境外發行上市備案通知書，公司擬發行不超過 191666800 股境外上市普通股並在香港聯合交易所上市。</p><h2>TOP 3 大新聞</h2><p><strong>中國被曝已不再生產出口美國的玩具</strong></p><p>玩具業是美國遭受關税衝擊最嚴重的行業之一。美國有線電視新聞網（CNN）指出，對中國生產的玩具加徵高額關税，意味着曾經物美價廉的玩具將變成「奢侈品」。美國商務部數據顯示，2024 年美國進口了價值 177 億美元的玩具，其中 75% 來自中國。美國玩具協會主席兼首席執行官阿赫恩：「中國已不再生產（出口美國的）玩具了。有報道稱美國的主要零售商，實際上已經開始取消訂單，聖誕節（假期）岌岌可危。」（央視網）</p><p><strong>光線傳媒董事長王長田回應「哪吒 3 票房能否超過 2」</strong></p><p>應母校復旦大學之邀，光線傳媒創始人、董事長王長田出現在 4 月 17 日晚間「紀念復旦大學建校 120 週年系列活動」的現場。當台下觀眾問王長田《哪吒 3》的票房是否能超過《哪吒 2》？王長田回答道：「《哪吒 3》的（製作）時間毫無疑問不會太短。」「這部影片的難度非常高，因為在《哪吒 2》的起點之上。至於票房，向來都是不可預測的。我當時説出《哪吒 2》預計 70 億元票房時，好多人都在嘲笑我；後來又説我預估低了，好多人又開始嘲笑我，所以我不再做票房預測了。其實後面多出來的這些，老實説是觀眾對我們的獎賞，並不一定説是這部影片真的有那麼好。是觀眾看到了你的誠意。」（每經網）</p><p><strong>日本多地發生無差別殺人事件，中國駐日使館提醒在日同胞注意安全</strong></p><p>據日本媒體報道，近期日本社會惡性治安案件呈增加趨勢。2024 年 12 月以來福岡縣北九州市、長野縣長野市、岐阜縣岐阜市等地發生無差別殺人事件，多名無辜市民死傷。近兩週，愛知縣一宮市、東京都新宿區、埼玉縣埼玉市等地先後發生以年輕女性為目標的兇殺案。此外，盜搶、跟蹤、電信詐騙等案件時有發生，屢有中國公民受害。</p><p>據媒體報道，近期日本栃木縣栃木市、巖手縣盛岡市、埼玉縣埼玉市、廣島縣莊原市、岐阜縣關市、福岡縣福津市等多地發生羣體性食品衞生安全事件。客人進食後感染諾如病毒，出現腹瀉、發燒和嘔吐等食物中毒症狀，個別症狀嚴重者死亡。日本研究機構稱，由諾如病毒等引發的感染性胃腸炎患者數達到近 10 年同期峯值。</p><p>鑑於上述，中國駐日本大使館提醒在日同胞特別是來日遊客加強安全防範，注意人身及食品衞生安全。（央視新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>流媒體巨頭 Netflix 採用 AI 製作特效降低成本</strong></p><p>財聯社 4 月 18 日電，視頻流媒體巨頭奈飛（Netflix）上個季度大幅提升了銷售額和利潤。與去年同期相比，收入增長了 12.5%，達到 105 億美元。季度利潤大幅增長 24%，達到 28.9 億美元。奈飛在其製作過程中使用了人工智能，尤其是為了實現成本更低的特效。（財聯社）</p><p><strong>日本 3 月份大米批發價格八個月來首次下跌</strong></p><p>日本農林水產省週五表示，日本 3 月份大米批發價格出現八個月來的首次下跌，部分原因是政府釋放緊急儲備。數據顯示，3 月份大米平均批發價格較 2 月份下跌 2%，至每 60 公斤 25876 日元（約合人民幣 1320 元）。（新浪財經）</p><p><strong>科學家稱發現迄今太陽系外可能存在生命的「最有力證據」</strong></p><p>一個國際天文學研究團隊 17 日宣佈，在距離地球約 124 光年的太陽系外行星 K2-18b 大氣中，發現了迄今太陽系外可能存在生命活動的「最有力證據」，但還需進一步觀測，以排除其他非生物學解釋。17 日刊發在《天體物理學報通信》的最新研究中，英國劍橋大學領導的研究團隊利用詹姆斯·韋布空間望遠鏡上的儀器，對距離地球 124 光年的 K2-18b 行星大氣層進行分析。結果顯示，在這一質量約為地球 8.6 倍，體積約為地球 2.6 倍的獅子座行星大氣層中，存在二甲基硫醚 (DMS) 和二甲基二硫醚 (DMDS) 的「化學指紋」。（新華社）</p><p><strong>恆安集團創始人許連捷逝世</strong></p><p>36 氪獲悉，4 月 18 日凌晨，福建恆安集團有限公司發佈訃告，恆安國際集團有限公司創始人許連捷同志，因病醫治無效，於 2025 年 4 月 17 日 16 時 50 分逝世，享年 73 歲。</p><p><strong>黃仁勳與政府官員會面後已離開北京</strong></p><p>從英偉達方面獲悉，公司 CEO 黃仁勳在與政府官員會面後已離開北京。英偉達未透露黃仁勳中國之行的其他行程，包括黃仁勳是否與 DeepSeek 創始人梁文鋒會面。（第一財經）</p><p><strong>塑料袋提 900 多株罌粟過海關被查</strong></p><p>近日，雲南昆明海關所屬孟連海關，發現 1 名入境旅客隨身攜帶的行李物品機檢圖像異常。經人工查驗，關員在他攜帶的塑料袋中查獲罌粟苗共計 981 株。目前，上述物品已被依法扣留。根據《中華人民共和國禁毒法》第十九條規定，國家對麻醉藥品藥用原植物種植實行管制。禁止非法種植罌粟、古柯植物、大麻植物以及國家規定管制的可以用於提煉加工毒品的其它原植物。禁止走私或者非法買賣、運輸、攜帶、持有未經滅活的毒品原植物種子或者幼苗。（央視新聞）</p><p><strong>15 省一季度人均可支配收入過萬元</strong></p><p>國家統計局網站公佈了 31 個省份 2025 年一季度居民人均可支配收入情況。數據顯示，今年一季度，共有 15 個省份一季度居民人均可支配收入過萬元，3 個省份一季度居民人均可支配收入超過 2 萬元大關，分別是上海、北京和浙江。其中，一季度上海居民人均可支配收入 25766 元，位居第一。北京一季度居民人均可支配收入 23606 元，位居第二。（第一財經）</p><p><strong>「即買即退」，深圳已開設離境退税商店超 400 家</strong></p><p>36 氪獲悉，據深圳發佈，日前，深圳市商務局、國家税務總局深圳市税務局聯合發佈深圳第九批離境退税商店名單，小米之家、順電等 72 家商店入選，涵蓋電子消費類產品、時尚服飾、家居產品等。截至目前，全市離境退税商店已超 400 家。</p><p><strong>阿里巴巴國際站霸榜 120 國 App 下載榜</strong></p><p>36 氪獲悉，繼淘寶之後，阿里國際站也衝進美國 App Store 的購物榜第 5 名，並在全球 120 個市場的 App 購物榜位居前 10。據瞭解，阿里國際站推出了多項中小外貿商家舉措，數千名小二已經奔赴外貿產業帶，併成立多個專項小組，在 4 月初即已飛赴全球各地，調研當地買家，幫商家找銷路。同時，阿里國際站還開啓專屬流量通道，定向為拓展新市場的商家提供流量傾斜，對接更廣闊的全球客户。</p><p><strong>商務部：2025 年 1-3 月全國吸收外資 2692.3 億元人民幣</strong></p><p>36 氪獲悉，據商務部消息，2025 年 1-3 月，全國新設立外商投資企業 12603 家，同比增長 4.3%；實際使用外資金額 2692.3 億元人民幣，同比下降 10.8%。3 月當月實際使用外資同比增長 13.2%。</p><p><strong>影視颶風首賣線上課售價 49 元</strong></p><p>4 月 16 日，影視颶風 MediaStorm 發文稱推出首套付費視頻創作課程，首發價 49 元，有影視颶風創始人 Tim 的 5 節拍攝課和員工青青的 3 節調色課。4 月 18 日，讀秒財經搜索發現，影視颶風課程僅在 b 站售賣，目前在全站課程排行榜上排第一，播放量 28 萬。（東方財經）</p><p><strong>哪吒汽車創始人鞠躬致歉，30 億元融資計劃本月到賬</strong></p><p>日前，一段關於哪吒汽車創始人、董事長方運舟給經銷商及供應商鞠躬致歉的視頻引發外界廣泛關注。視頻顯示，方運舟在鞠躬致歉的同時表示，「會盡快解決問題」。對於上述視頻，一位接近哪吒汽車的知情人士在 4 月 18 日表示，這段視頻是方運舟與經銷商會談時被拍的。從哪吒汽車方面瞭解到，哪吒汽車 E 輪融資中領投方的 30 億元計劃在 4 月份到賬，主要用於全面恢復生產和未來發展。（每日經濟新聞）</p><p><strong>北京人形機器人半馬參賽名單揭曉</strong></p><p>36 氪獲悉，據北京亦莊消息，2025 北京亦莊人形機器人半馬參賽名單揭曉，此次馬拉松共有 21 個戰隊參賽。參賽機器人包括宇樹 G1、眾擎 PMOI、夸父等型號。其中，「小巨人隊」參賽機器人身高僅 75 釐米，採用剛柔耦合關節技術，可實現擬人化 180°大角度運動範圍。「天工隊」參賽機器人身高達 1.8 米，最高奔跑速度可達 12km/h。</p><p><strong>霸王茶姬在營門店超 6300 家</strong></p><p>據報道，北京時間 4 月 17 日晚，霸王茶姬 (股票代碼：CHA) 正式在納斯達克上市，上市首日收漲 15%。數據顯示，霸王茶姬目前在營門店超 6300 家，主要集中在江蘇、浙江、廣東等地。</p><p>企查查 APP 顯示，北京茶姬餐飲管理有限公司成立於 2020 年 12 月，註冊資本約 3799.97 萬人民幣，由 CHAGEE INVESTMENT PTE.LTD.全資持股。（東方財經）</p><p><strong>特斯拉 Cybertruck 被曝大幅縮減產能</strong></p><p>4 月 18 日消息，Business Insider 昨晚報道稱，特斯拉正在減少 Cybertruck 產量目標，並於今年 1 月起持續將 Cybertruck 產線工人調崗至 Model Y 生產線。四名得州超級工廠員工證實，特斯拉在過去數月內多次下調 Cybertruck 電動皮卡生產目標，部分產線產能利用率不足先前水平，多個生產團隊規模縮減超 50%。「停車場越來越空了。」市場研究機構 Cox Automotive 數據顯示，2025 年第一季度 Cybertruck 銷量 6406 輛，僅為上一季度的一半。（IT 之家）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>智平方發佈全新一代智能機器人 AlphaBot2</strong></p><p>36 氪獲悉，4 月 17 日，具身智能機器人企業智平方在深圳正式發佈新一代通用智能機器人</p><p>AlphaBot2（愛寶 2），並宣佈全面升級「AGI 終端」戰略。此外，智平方在本次發佈會上宣佈正式啓動自有產線建設。本次發佈會上，智平方還與華熙生物正式宣佈達成戰略合作，雙方將共同打造面向生物科技領域的通用智能機器人解決方案。</p><p><strong>騰訊雲大模型知識引擎已率先接入 MCP</strong></p><p>36 氪獲悉，4 月 18 日，2025 騰訊全球數字生態大會成都峯會開幕。騰訊雲智能區域解決方案總監王偉表示，騰訊雲大模型知識引擎已率先接入 MCP。用户在搭建應用時，可以通過大模型知識引擎調用平台精選的 MCP 插件或插入自定義的 MCP 插件。目前知識引擎平台已經上線了多款 MCP Server，包括騰訊雲 EdgeOne Pages、騰訊位置服務、Airbnb、Figma、Fetch 等，涵蓋各類專業信息獲取、網頁部署和預覽、網頁解析獲取等場景。</p><p><strong>百度健康發佈 AI 超級工作台</strong></p><p>36 氪獲悉，4 月 18 日，百度健康內容生態論壇在西雙版納召開。百度健康發佈了 AI 智能工具「超級工作台」，助力醫生、營養師、心理諮詢師、康復師、護士等健康從業者科普創作、患者服務、科研與學習提效。百度健康超級工作台能幫用户實現 AI 一鍵成片和 AI 靈感創作。此外，工作台也集合了原有百度健康醫生端功能，基於 AI 幫助醫生書寫病歷、開展患者諮詢及患者管理。</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>羅牛山：2024 年營業收入 33.32 億元，同比下降 21.44%</strong></p><p>36 氪獲悉，羅牛山披露 2024 年年報，報告期內，公司實現營業收入 33.32 億元，同比下降 21.44%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 2.42 億元，上年同期調整後虧損 4.88 億元；基本每股收益 0.21 元。公司擬每 10 股派發現金紅利 0.2 元（含税）。</p><h2>投融資</h2><p><strong>秸稈基生物合成企業「聚維元創」完成 Pre-B4 輪募資</strong></p><p>近日，秸稈基生物合成企業「聚維元創」完成 Pre-B4 輪募資，藍圖創投、江蘇省沿海集團等多家產業基金參與投資，義柏擔任 Pre-B4 輪及長期財務顧問。據瞭解，聚維元創 2024 年總計募資近 5 億元，並逐步落成 10 萬噸級秸稈基生物製造能力。截至目前，聚維元創首發管線已進入量產階段，並完成萬噸級生物基產品的實際交付，今年年底將具備 10 萬噸級秸稈基生物製造能力。</p><p><strong>「中浩企旺」完成 800 萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「中浩企旺」宣佈完成 800 萬元天使輪融資。本輪融資由復興資本獨家領投，資金將主要用於人工智能核心算法研發、垂直領域應用場景拓展，據瞭解，中浩企旺以「Al+工業物聯網」為核心方向，開發智能決策系統與自動化解決方案。</p><p><strong>整理</strong>｜蘇語涵&nbsp;</p><p class="editor-note">&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜百度百科「繁星計劃」：發佈 3 個月已吸引 1 萬專家、300 家官方機構；騰訊集團副總裁李強披露騰訊雲 2025 年海外投入規劃；第五屆消博會今日閉幕，4209 個消費品牌參展規模創新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252694111543559?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 19:54:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255129904082952"><strong>淘寶購物帶動跨境包裹集運增長，菜鳥衝進美國 App 榜單</strong></a></p><p>36 氪獲悉，中國電商掀起海外旋風，帶動跨境物流需求增長。尤其是淘寶等購物 App 下載量增大，跨境包裹的集運需求強勁。作為跨境物流和包裹集運市場的主要服務商，菜鳥連日來也受到海外消費者大量選擇使用。4 月 17 日，菜鳥 App 首次衝入美國 App 生活應用類榜單。次日，菜鳥 App 的榜單排名快速上升 25 位。據瞭解，針對海外華人消費者習慣使用淘寶等 App 購物，菜鳥在美國、新加坡、中國香港等地都開通了跨境集運服務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255207900213250"><strong>寶馬與字節跳動深化本土合作</strong></a></p><p>4 月 18 日，華晨寶馬領悦數字信息技術有限公司與字節跳動旗下雲服務平台火山引擎宣佈達成合作，雙方將圍繞人工智能在汽車營銷服務的創新應用，以 AI+場景高效產品匹配與購車建議，精確內容引導，全面提升用户購車體驗與經銷商運營效能。這是繼上個月發佈「360 度全鏈 AI 戰略」後，寶馬再次與中國頭部科技企業達成合作，以 AI 技術加速推動本土價值鏈的創新升級。（新華社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255511041077762"><strong>百度百科「繁星計劃」：發佈 3 個月已吸引 1 萬專家、300 家官方機構</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 18 日，2025 百度創作者大會在西雙版納舉辦。百度百科在分會上公佈，推出「繁星計劃」僅 3 個多月後，已經吸引了近 1 萬權威專家、300 多家官方機構加入，共同打造 AI 時代的知識共同體。「繁星計劃」是百度百科於 2024 年 12 月 27 日正式發佈的一項知識傳播與共建計劃，旨在推動中文知識平台的開放性與權威性，促進知識的普惠與傳播。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255518021956098"><strong>金山辦公升級金山辦公政務大模型</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 18 日，2025 金山辦公數字政務合作伙伴峯會在武漢舉辦，現場發佈了金山辦公政務大模型增強版。此次更新升級的增強版引入深度推理能力，在保證 AI 算法應用效果的前提下，實現 AI 服務器等方面的硬件資源成本下降 90%，進一步推進政務 AI 在各級政府單位的普及落地。此次金山辦公政務大模型升級後，公文寫作質量提升 71.58%，意圖理解能力提升 34.87%，公文排版能力提升 12%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255426421239816"><strong>小米大模型團隊提出對角蛇形自迴歸圖像生成方式</strong></a></p><p>36 氪獲悉，小米大模型團隊最新提出了一種新的生成方法，即具有方向感知的對角蛇形（diagonal snake-like order）自迴歸圖像生成方式（DAR）。簡單來説，它不是一行一行地畫，而是沿着圖像的對角線、像蛇一樣靈活地生成每個像素。這樣的方式比傳統方法更自然，也更接近人類繪畫時的直覺。在 256×256 的 ImageNet 基準測試中，DAR 取得了 1.37 的 FID 分數，刷新了當前同類技術的最好成績（SoTA）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255364591316745"><strong>騰訊集團副總裁李強披露騰訊雲 2025 年海外投入規劃</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 18 日，2025 騰訊全球數字生態大會成都峯會開幕。騰訊集團副總裁、政企業務總裁李強表示，過去三年，騰訊雲國際業務持續保持雙位數高速增長，累計服務超 10000 家海外客户，覆蓋超 80 多個國家和地區。未來，騰訊還將繼續加大海外投入，計劃在中東投入 1.5 億美元，在沙特落地首個數據中心。計劃在印尼投入 5 億美元，在印尼建設第三個數據中心。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255259778740224"><strong>蘿蔔快跑在海南成立新公司，註冊資本 100 萬</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，蘿蔔運力（海南）科技有限公司成立，法定代表人為畢然，註冊資本 100 萬人民幣，經營範圍含進出口代理、網絡文化經營、人工智能基礎軟件開發、人工智能應用軟件開發、計算機系統服務、互聯網數據服務、信息系統集成服務等。股東信息顯示，該公司由蘿蔔快跑關聯公司蘿蔔運力（北京）科技有限公司全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255166538035205"><strong>B 站以「展中展」形式亮相上海車展</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2025 年上海車展將於 4 月 23 日正式啓幕，作為本屆車展戰略合作視頻平台，嗶哩嗶哩首次以「展中展」形式登陸車展現場，打造面積超過 1500 平米的雙層沉浸式汽車體驗空間。在 B 站，汽車類內容一直深受歡迎。數據顯示，B 站已成為汽車內容生態的核心陣地之一，2024 年，B 站汽車類內容投稿總量暴漲 266%，9 成用户在買車前會去 B 站刷深度內容。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255506032734467"><strong>智界 R7 增程新版本正式上市</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 17 日，智界 R7 增程新版本正式上市，整車搭載了 53.4kWh 大電池和華為 DriveONE 四驅系統，售價 29.98 萬-31.98 萬元。智界新 S7 Ultra 權益價 31.98 萬元，新增 Ultra 運動版，售價 32.98 萬元。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255308608729094"><strong>「中浩企旺」完成 800 萬元天使輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「中浩企旺」宣佈完成 800 萬元天使輪融資。本輪融資由復興資本獨家領投，資金將主要用於人工智能核心算法研發、垂直領域應用場景拓展，據瞭解，中浩企旺以「AI+工業物聯網」為核心方向，開發智能決策系統與自動化解決方案。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255251899871238"><strong>秸稈基生物合成企業「聚維元創」完成 Pre-B4 輪募資，義柏擔任本輪及長期財務顧問</strong></a></p><p>近日，秸稈基生物合成企業「聚維元創」完成 Pre-B4 輪募資，藍圖創投、江蘇省沿海集團等多家產業基金參與投資，義柏擔任 Pre-B4 輪及長期財務顧問。據瞭解，聚維元創 2024 年總計募資近 5 億元，並逐步落成 10 萬噸級秸稈基生物製造能力。截至目前，聚維元創首發管線已進入量產階段，並完成萬噸級生物基產品的實際交付，今年年底將具備 10 萬噸級秸稈基生物製造能力。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255178745999364"><strong>第五屆消博會今日閉幕，4209 個消費品牌參展規模創新高</strong></a></p><p>第五屆中國國際消費品博覽會今天（4 月 18 日）閉幕，為期 6 天的展會規模創歷屆新高，國際化、專業化較往屆大幅增加。本屆消博會共有來自 71 個國家和地區的 1767 家企業、4209 個消費品牌參展，規模創歷屆新高。圍繞消費主題和海南特色，舉辦新品發佈、健康消費、低空經濟、「全球好禮」評選等活動 60 餘場。展會期間，還舉辦了「全球好物、電商平台、重點國別」等主題供需對接活動，現場達成意向合作金額 920 億元。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255509383950851"><strong>直播電商監管新規將公開徵求意見</strong></a></p><p>市場監管總局正在牽頭組織起草《直播電商監督管理辦法》，近期將向社會公開徵求意見。這是記者 18 日從市場監管總局召開的新聞發佈會上獲悉的。當日，市場監管總局集中發佈 10 起直播電商領域違法典型案例，包括虛假宣傳，銷售不符合國家標準的產品，侵犯註冊商標專用權，發佈非醫療、藥品、醫療器械廣告使用醫藥用語，商品以假充真等情形。（新華社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3255338811092738"><strong>聚焦數據要素合作，温州發起「百城行動」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，在 2025 數據安全發展大會期間，數據要素合作「百城行動」聯盟簽約儀式將於 5 月 17 日的主論壇舉行。據瞭解，「百城行動」主要圍繞具有數字化改革基礎且有數據產業發展意願的、數據流通利用基礎設施試點城市、來訪數安港或有合作意願的等三類城市，展開數據產品研發推廣、數據基礎設施對接互通、數字化改革典型應用複用、數據基礎制度與理論研究、數據服務、算力服務等六方面合作。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜2025 廣汽科技日聚焦安全主題，發佈「廣汽星靈安全守護體系」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3254110259015428?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 18:16:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 12 日，2025 廣汽科技日在廣州舉行。廣汽集團聚焦「安全」主題，首次公開「廣汽星靈安全守護體系」，在智能化時代以全鏈路的安全研發體系、全域安全技術和全時安全保障，樹立智能汽車安全新標杆。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3000,2000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_08e585c3a3bb403ea5b62d4bd0ca0cae@6130289_oswg3491213oswg3000oswg2000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">廣汽集團董事長、總經理馮興亞發言</p><p>廣汽集團董事長、總經理馮興亞表示：「作為車企，我們不能只談體驗，卻忽略安全。體驗可以交給用户定義，但是安全必須要由車企定義，離開安全談智駕，就是本末倒置。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_feef5d3f90b349b6bccd4cc65e5ca132@6130289_oswg177732oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">星靈安全守護體系</p><p>面向自動駕駛時代對智能駕駛技術、整車安全架構以及突發風險處理能力的更高要求，廣汽集團首次公佈「廣汽星靈安全守護體系」，以全鏈路安全研發體系、全域安全技術和全時安全保障，在智能化時代樹立汽車安全新標杆，讓用户的智能出行更安心。</p><p>廣汽星靈安全守護體系涵蓋全鏈路的安全研發體系、全域安全技術和全時安全保障。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_ecb66e25b8a94f0ea07c12a52ed70897@6130289_oswg1735097oswg1920oswg1280_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">星靈安全守護體系</p><p>廣汽全鏈路安全研發體系採用行業頂尖碰撞標準，涵蓋 60 多種嚴苛工況（達行業 3-4 倍），並融合系統化開發流程與數字孿生仿真技術，在歐標、美標等國標基礎上進一步升級要求。</p><p>廣汽構建了面向自動駕駛時代的全域安全技術體系，涵蓋智駕安全、智能底盤、主被動融合及電池安全四大領域。在智駕安全方面，L3 系統故障率僅 1FIT（比航空級高 1000 倍），八大關鍵系統（定位、感知、計算等）均採用雙冗餘設計，確保失效自動切換。在智能底盤安全方面，鷹爪系統 2.0（ASTC）可在 30 毫秒內主動穩向，行業首發的負扭矩矢量控制技術提升冰雪路面極限車速 21%。在主被動融合安全方面，全棧感知系統 700 毫秒內觸發碰撞防護（躺姿回位+氣囊聯動），首創 720°氣囊防護（含後風窗及二排氣囊），配合高強度車身結構全面守護。在電池安全方面，電芯穿刺/180°扭轉不起火，彈匣電池技術+速冷熱管理+雲監測（1307 項電池參數），實現全生命週期防護，已服務 170 萬用户。</p><p>本次活動充分展示了廣汽集團始終秉承「人為本、信為道、創為先」的企業理念，將安全放在首位。對廣汽而言，安全從來都不只是一項配置，而是必須堅守的底線。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜廣汽昊鉑 HL 正式上市，定位家庭智能新豪華 SUV</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3254388937502467?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 18:14:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 12 日，2025 廣汽昊鉑 HL 上市發佈會在廣州舉行。本次活動宣佈了廣汽旗下高端品牌廣汽昊鉑全新旗艦車型——昊鉑 HL 於當日發佈上市，以「家庭智能新豪華 SUV」的精準定位，攜純電/增程兩大動力、五座/六座兩種佈局，共 8 款車型正式上市，官方指導價 26.98 萬-31.98 萬元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3728,2485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_1ac4a76613ff4713aa63d7662ce52567@6130289_oswg4678161oswg3728oswg2485_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">昊鉑 HL</p><p>昊鉑 HL 展現陸地遊艇美學，可以作為全家豪華出行新標杆。以頂奢遊艇為靈感，昊鉑 HL 融合海洋律動與遊艇優雅，打造「一眼豪華」設計。前臉橫向貫穿燈帶如海天交界，豎向燈組似遠山輪廓；流線型車身（5126*1990*1750mm，軸距 3088mm）搭配邁巴赫同款珠光漆，10 年不褪色，盡顯高端質感。 座艙採用遊艇環抱式佈局，配備百年影木飾板、Alcantara 麂皮頂棚，奢華觸手可及。二排雙零重力座椅參照 NASA 標準 127.5°黃金角度，支持 12 向調節、18 點熱石按摩，實現老人久坐不累、孩子不夾腿、媽媽不夾裙的舒適體驗，堪稱「移動理療室」。</p><p>昊鉑 HL 以科技温暖全家出行。搭載高通驍龍 8295P 芯片，算力提升 4 倍，車機喚醒僅 2.88 秒，應用切換 0.19 秒，響應速度提升 3 倍。深度融合 AI 大模型，語音交互支持 10 輪對話，高/低噪識別率 99%，聲紋識別可個性化調節座椅、娛樂，配合六屏聯動，滿足全家出行需求。 智駕方面，標配激光雷達與 Orin-X 芯片，無圖領航覆蓋 99% 場景。高速自動變道、上下匝道（成功率 98%），城區從容應對紅綠燈、無保護左轉；支持 3km 記憶泊車與極限窄位入庫，讓全家出行安全省心。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2116,1364" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_1e4df8841d5d4bfdb7bcc4738f0ff881@6130289_oswg4540931oswg2116oswg1364_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">昊鉑 HL 發佈會現場</p><p>昊鉑 HL 提供全家出行的全方位安全守護。在碰撞安全方面，採用泰坦籠式鋼鋁車身（78% 高強度材料），通過 36 種嚴苛工況測試，獲 2024 C-NCAP 五星認證。在智駕安全方面，GSD 高階智駕覆蓋 99% 場景，行業首創"智駕安心險"（首年免費，最高 300 萬保額）。在夜間安全方面，軍工級"暗夜之瞳"夜視系統，AI 成像實現類白晝視覺效果。在電池安全方面，三重防護體系+毫秒級雲端預警，杜絕熱失控風險。在細節安全方面，駕駛預警系統、預緊安全帶、後向來車提醒等 20+人性化設計。</p><p>昊鉑 HL 還提供舒適遠行解決方案。昊鉑 HL 的智慧底盤，標配空氣懸架（100mm 可調）+魔毯技術，崎嶇路面如履平地。提供雙動力選擇，純電版有 750km 續航+5 分鐘快充 265km，增程版有 350km 純電+1200km 綜合續航。昊鉑 HL 的超充網絡，11300+根充電樁（年底達 20000+），覆蓋全國 203 城，昊鉑 HL 以硬核技術重新定義家庭出行安全與舒適標準。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6000,4002" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_543600e1c611427a879b0b80cc7a18fc@6130289_oswg8863222oswg6000oswg4002_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">昊鉑 HL 發佈會現場</p><p>最值得關注的是昊鉑 HL 的配置權益都拉滿。限時購車權益包括（即日起至 5 月 5 日）：終身免費充電，暢享全國超充網絡（11300+樁）；金融減壓，3 年 20 萬元 0 息貸款；智駕保障，首年贈送高階智駕險（最高 300 萬賠付）；超值禮包，2999 元搶 5 大尊享服務（取送車/代客充電等）；基礎保障，三電終身質保+超長整車保修。</p><p>隨着昊鉑 HL 的上市，昊鉑 HL 將在 30 萬級家庭豪華 SUV 市場樹立起全新標杆，以豪華質感、智能科技、體系化安全重新定義家庭出行標準，助力用户開啓「移動豪華安全空間」的全新旅程。</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪海鷗/海豚 MINI 斬獲「2025 世界城市車」大獎，美國 Lyft 收購 FREENOW 搶佔歐洲出租車電招市場｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255486503677704?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 18:12:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1234,716" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_769455cb66fe4514acd3402b3beabd20@6130289_oswg1114965oswg1234oswg716_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪海鷗/海豚 MINI 獲獎（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>文&nbsp;|&nbsp;陳昱竹&nbsp;編輯&nbsp;|&nbsp;張博文</strong></p><h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>比亞迪海鷗/海豚 MINI 斬獲「2025 世界城市車」大獎</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1234,716" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_8f1e0868047d401bb9f6b82671787a34@6130289_oswg1114965oswg1234oswg716_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪海鷗/海豚 MINI 獲獎（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>要點：</strong></p><p>比亞迪海鷗/海豚 MINI 在 2025 年世界汽車大獎評選中榮獲「2025 世界城市車」稱號，成為首個獲此殊榮的中國汽車品牌，標誌着比亞迪在新能源汽車領域的領先地位再次獲得國際認可。該車型憑藉海洋美學設計、高安全標準和智能駕駛功能，贏得全球 96 位專業評委的青睞，並在多個市場成為暢銷車型。此前，比亞迪海豚和海豹也曾入圍該獎項前三，彰顯了比亞迪的創新實力。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>比亞迪執行副總裁李柯表示，這一榮譽體現了品牌對可持續技術和全球服務的承諾，未來將繼續以科技創新推動綠色出行，助力「為地球降温 1°C」的願景。比亞迪通過前沿技術和品牌影響力持續獲得國際關注，未來將堅持創新，滿足人們對美好生活的嚮往，並致力於成為全球可持續發展的實踐者和引領者。</p><h3><strong>沃爾沃新款 S90 全球首發</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1216,656" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_8ed250a66a59409db7dea20c570fd3f0@6130289_oswg793049oswg1216oswg656_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃爾沃 S90（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>要點：</strong></p><p>沃爾沃汽車發佈新款旗艦轎車 S90，融合優雅設計、卓越舒適性與前沿科技。新車採用新一代用户界面及 11.2 英寸懸浮中控屏，支持 OTA 升級；提供插電混動版（純電續航 80 公里/WLTP）和輕混版兩種動力選擇。安全方面延續品牌傳統，配備主動安全系統及 Pilot Assist 駕駛輔助功能。外觀融入雷神之錘矩陣大燈等斯堪的納維亞設計元素，新增隔音與自適應懸架，並推出兩款新配色。中國將率先於今夏開啓訂購。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>沃爾沃首席產品與戰略官表示，S90 與純電 ES90 將共同滿足亞洲市場對安全、豪華轎車的需求。此次升級凸顯沃爾沃在電氣化與智能化領域的持續進化，插混車型近半數里程靠純電驅動的數據，印證其「電動優先」戰略成效。通過設計革新與科技賦能，新款 S90 進一步強化了品牌「以人為中心」的豪華出行定位。</p><h3><strong>Lucid Gravity 電動 SUV 全球首發</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1176,682" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_9a58a23431a7494e876c04339171e1bb@6130289_oswg1251100oswg1176oswg682_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Gravity SUV（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>要點：</strong></p><p>Lucid Motors 推出 2026 款 Gravity SUV，作為首款全能型豪華電動 SUV，兼具三排大空間與超跑性能。該車提供高達 450 英里（EPA 標準）續航，支持 11 分鐘快充 200 英里，並配備 NACS 充電端口。全新平台打造，頂配版 828 馬力，0-60mph 加速 3.4 秒，可選 6000 磅拖曳套件。內飾配備 34 英寸 6K 曲面屏和 AR-HUD，搭載自研 926V 高壓系統，兼容 500V/1000V 充電網絡。七座版載貨空間 111 立方英尺，起售價 79,900 美元（Touring 版）。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>Lucid 產品高級副總裁 Eric Bach 強調 Gravity 是"真正零妥協的 SUV"，通過空間靈活性、超快充電和性能表現的突破性結合，重新定義電動豪華 SUV 標準。其創新的電壓提升技術解決了跨平台充電兼容性問題，配合持續 OTA 升級能力，彰顯品牌"軟件定義汽車"的戰略方向。作為兼顧家庭實用性與駕駛樂趣的旗艦產品，Gravity 將進一步鞏固 Lucid 在高端電動車市場的技術領導者地位。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>Terawatt 加州首座電動卡車充電站投運</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1170,678" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_388b8a47c716420ba520b26bd949720b@6130289_oswg1260419oswg1170oswg678_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Terawatt 卡車充電站（來源：Electrek）</p><p>Terawatt Infrastructure 在加州 Rancho Dominguez 啓用了首箇中重型電動卡車充電站，距美國最大集裝箱港口長灘/洛杉磯港僅 12 英里，為包括百事可樂等 7 家物流企業提供服務。該站點配備 20 個直流快充樁（總容量 7MW），採用專屬充電管理系統，日均可服務 125 輛卡車。Terawatt CEO 表示這體現了物流產業鏈對可持續技術的協作推進，並計劃 6 月在加州 Rialto 新增站點。該公司此前還參與了 I-10 公路重型電動車走廊試點項目，負責 6 個充電樞紐的基建運維。</p><h3><strong>ENSO 推出高端電動車專用輪胎 UHP 系列</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1232,676" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_79df4b622a044027a516db4096a325b9@6130289_oswg400727oswg1232oswg676_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ENSO UHP 輪胎（來源：Electrek）</p><p>英國電動汽車輪胎專家 ENSO 推出全新高端 UHP 輪胎系列，專為特斯拉等高性能電動車設計，將於今夏登陸美國市場。該系列輪胎獲得歐盟 A/A 能效認證，通過降低滾動阻力和延長使用壽命（相比傳統輪胎）來提升續航里程，同時減少輪胎污染。ENSO 作為輪胎行業首家 B Corp 認證企業，採用可持續生產方式，此前已與 Uber 達成戰略合作，為網約車司機提供環保輪胎。公司 CEO 強調，此次新品填補了市場空白，針對電動車瞬時扭矩和能量回收等特性優化，幫助車主降低總擁有成本。</p><h3><strong>美國 Lyft 收購奔馳寶馬旗下 FREENOW，搶佔歐洲出租車電招市場</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1250,618" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_f7ac5c20b554409f81d031d03fbcd23f@6130289_oswg236747oswg1250oswg618_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lyft · FREENOW（來源：ElectricCarsReport）</p><p>美國網約車平台 Lyft 宣佈以 1.97 億美元現金收購歐洲領先的多模式出行平台 FREENOW（原屬寶馬和奔馳移動出行部門）。該交易預計 2025 年下半年完成，收購後 FREENOW 將維持現有運營體系，繼續覆蓋歐洲 9 國 150 多個城市。此次收購使 Lyft 首次大規模進軍歐洲市場，年服務乘客將超 5000 萬人次，年訂單總額增加約 10 億歐元，潛在市場規模擴大至每年 3000 億次出行。</p><p>FREENOW 作為歐洲頭部出租車聚合平台（2024 年 90% 訂單來自出租車），將為 Lyft 帶來成熟的監管關係、高端車隊資源及本地化運營經驗，而 Lyft 將注入其領先的市場匹配技術和用户服務功能。雙方計劃逐步實現跨大西洋平台互通，併為司機提供收入透明度工具等新功能。</p><h3><strong>沃爾沃斬獲回收業最大電動訂單</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1058,730" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_36aee1c99b244558ab956350d0ca301b@6130289_oswg1273502oswg1058oswg730_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃爾沃卡車（來源：ElectricCarsReport）</p><p>國際廢物管理公司 PreZero 向沃爾沃卡車訂購 35 輛純電動卡車（包括 24 輛專為電動化開發的 FM Low Entry 低入口車型），創下瑞典回收行業最大電動卡車訂單紀錄。這批車輛將配備沃爾沃動態轉向系統 (VDS) 和電子後視鏡，用於斯德哥爾摩地區的垃圾清運作業，可實現零排放和降噪 60% 的效果。沃爾沃卡車目前在全球 49 個國家交付超 4900 輛電動卡車，其 8 款電動車型覆蓋城市配送、建築運輸及長途物流等多場景。PreZero CEO 表示選擇沃爾沃是基於其在安全環保領域的創新領導地位及完善的服務網絡。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>勞斯萊斯 Ghost</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1556,826" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_e8dd3976680549b79a2872b9913c3915@6130289_oswg1347668oswg1556oswg826_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">勞斯萊斯 Ghost（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1590,812" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_e5732d66ef14448c966cb54c405a3dec@6130289_oswg1161828oswg1590oswg812_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">勞斯萊斯 Ghost（來源：TopGear）</p><p>勞斯萊斯全新古斯特 (2022 款) 以"後奢華主義"為設計理念，成為品牌迄今科技含量最高的車型。除車頭歡慶女神徽標和車門雨傘外，所有部件均為全新研發，搭載 6.75 升雙渦輪 V12 發動機（563 馬力/627 牛·米）。車身採用無縫焊接鋁製空間架構，格柵內置 20 顆 LED 燈並經過噴砂處理降低反光。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,870" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_0542874c487644738e53c10bda740722@6130289_oswg1659308oswg1600oswg870_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">勞斯萊斯 Ghost（來源：TopGear）</p><p>特別推出的 Black Badge 版本（售價 29.12 萬英鎊起）採用暗黑美學設計，佔品牌總銷量 27% 以上，目標客户為偏好街頭服飾和區塊鏈的新生代富豪。儘管車長 5.5 米、重 2.5 噸，古斯特通過"減法設計"實現極致靜謐與舒適，被外媒評價為"將機械運動昇華為藝術的傑作"。</p><p><strong>封面來源&nbsp;|&nbsp;ElectricCarsReport</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 錦囊·出海季｜流量更貴了，海外社媒如何「種草」？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255483375988740?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 18:10:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>為什麼有的品牌一條視頻爆賣百萬，有的砸錢卻石沉大海？TikTok、Instagram、Reddit，該押注哪個平台？「反網紅情緒」下，品牌如何靠「活人感」破圈？</p><p>4 月 11 日（週五）19 點，《CEO 錦囊》出海季邀請到數説故事創始人兼 CEO 徐亞波博士，以及抖鸚傳媒創始人羅維哲，和我們一起聊聊：流量更貴了，海外社媒如何「種草」？</p><p><strong>本次直播主要聚焦以下問題：</strong></p><ol><li>請問這兩年海外的營銷環境發生哪些變化？企業出海到哪一階段需要做社媒營銷？</li><li>AI 時代，營銷有哪些新趨勢？有哪些是目前的 AI 還做不好的？</li><li>全球社交平台格局再變，TikTok、Instagram、YouTube 等平台各有何特點？如何選擇最優投放策略？</li><li>很多營銷人提到 Reddit 就頭疼，為什麼？兩位還觀察到哪些好用的垂類社媒平台？</li><li>兩位如何看：傳統垂類網紅正在失效，素人 KOC 當道？當下的海外網紅營銷，該避免翻車？</li><li>當下品牌越來越追求人感營銷，如何打造品牌「活人感」？有哪些成功案例？</li><li>當下的流量紅利見頂、投放成本更高，企業如何做好海外社媒營銷？請兩位各分享三條錦囊妙計。</li></ol><p><strong>以下為兩位嘉賓和 36 氪的對談，部分內容經過整理編輯：</strong></p><h2><strong>36 氪：請問這兩年海外的營銷環境發生哪些變化？企業出海到哪一階段需要做社媒營銷？</strong></h2><p><strong>徐亞波：</strong>首先，從數據角度看營銷，能觀察到幾個顯著的變化：</p><p>第一，數據化決策變得更加普及。現在的品牌越來越重視數據分析，他們不再憑感覺做決策，而是通過詳細的數據來追蹤用户旅程，分析各個環節的 ROI 。這種轉變使營銷決策變得更加精準，投放效果也更好。我們經常看到品牌追蹤從用户首次接觸到最終轉化的整個過程，這在以前是很少見的。</p><p>第二，評估指標變得更加全面和深入。從過去簡單關注點贊數、粉絲數等指標，品牌開始轉向關注全鏈路效果。他們會系統地分析整體投資回報率（ROI）、用户獲取成本、用户生命週期價值（LTV）以及實際銷售轉化率等關鍵指標。這種轉變説明品牌對社交媒體營銷的理解更加成熟，不再追求表面的數據好看。</p><p>第三，預算分配策略發生很大變化。品牌不再將預算集中單一平台，而是多個平台間靈活調配。同時，對網紅投放的策略也更加多元，不再過分依賴頭部網紅。我看到很多品牌開始在頭部、腰部、長尾部達人之間分配預算，這種方式往往能取得更好的整體效果。</p><p>其次，當前的國內外市場有明顯的差異。比如國內市場，過往不太活躍的行業（如汽車保險等）正逐步加大投放力度。而海外市場方面，主要呈現出以下特點：第一，消費電子類產品的增長勢頭最顯著，這很大程度上得益於近兩年中國企業在該領域的積極佈局；第二，傳統遊戲行業依然保持着大量的營銷投入；第三，美妝、保健品、服裝等行業同樣維持着可觀的投放規模。然而，縱觀整個行業，當前確實處於一個重要的變動期。在這樣的背景下，各方態度趨於謹慎，市場整體呈現出一定的收縮趨勢。</p><p>最後，關於出海企業什麼階段開始做社媒營銷。在我看來，企業在任何階段都應重視社媒營銷。首先，國內市場經歷了抖音、小紅書等平台從起步到發展的全過程，我們積累了豐富的社媒運營經驗，包括內容創作、用户互動、數據分析，這些都能很好地遷移到海外市場。其次，對中國品牌而言，社媒是最適合與本地用户交互的渠道。最後，相比線下活動或其他本地營銷方式，社媒營銷對中國企業來説性價比更高。</p><p><strong>羅維哲：</strong>在我看來，最近確實出現了幾個值得關注的變化：</p><p>首先，品牌在今年的投放策略上更願意「嚐鮮」，這給了創意團隊更大的發揮空間，也顯示了中國品牌在海外營銷上更成熟。比如，我最近接觸一個老年手遊 APP 的案例，他們正考慮和好萊塢二線演員合作，希望通過他來吸引年齡較大的重度用户羣體。</p><p>其次，品牌在平台的選擇上更多元且謹慎。比如，他們不再侷限於傳統的幾個主流平台，而是全平台通鋪。另外，由於 TikTok 平台的特殊性，很多品牌開始轉向更穩定的 Instagram 和 YouTube 。特別是腰部賣家，他們擔心若投入大量資源，製作很多 TikTok 的專屬內容，但平台突然面臨風險，那前期投入可能就付諸東流。</p><p>最後，我認為社媒營銷對不同類型的企業都很重要，只是側重點可能有所不同。對於主要通過獨立站成交的品牌來説，社媒可以幫助提升品牌溢價併為獨立站導流。這些品牌通常更注重建立品牌形象，通過社媒的內容來培養用户認知，最終引導到自己的獨立站完成購買。而對於亞馬遜頭部大賣家以及 TikTok Shop 的初創團隊來説，他們在社媒上能找到適合各自的營銷方式，只是投放策略會有所差異。比如，這些企業更關注短期的銷售轉化，會更多地使用社媒的帶貨功能和廣告功能。</p><h2><strong>36 氪：AI 時代，營銷有哪些新趨勢？有哪些是目前的 AI 還做不好的？</strong></h2><p><strong>徐亞波：</strong>從營銷格局的整體變革來看，AI 帶來的變化是全方位的。</p><p>第一，AI 正在重塑整個流量的格局。這就是為什麼現在出現了 GEO（生成式引擎優化）的新概念，大家都在研究如何優化品牌在這些搜索中的表現。目前主流搜索的流量，如果把四個大的平台加起來，已經達到了約 1.5 億。這在國內算是非常大的流量渠道。海外市場也如此，比如 ChatGPT 有幾億的日活，這個規模不容忽視。從品牌商的角度來看，這是一個必須要積極應對的變革。</p><p>第二，AI 帶來了內容生產的創新。在全球社交媒體都很發達的背景下，如何有效地收集和利用這些數據，將人的個性化創意與熱點和 AI 結合起來，是一個值得深入探索的方向。但當大家意識到這是個新趨勢，往往做得比較淺。比如，現在有很多 AI 文案工具，但真正要思考的是如何提升創意能力的深度，如何通過更多的數據訓練，讓 AI 成為一個更專業的創作助手。一個普通的創意工作者和一個優秀的創意工作者之間的差距是很大的。同時，AI 也帶來了創作的普惠化。過去每個人都想要做個性化表達，但受限於製作能力。現在有了 AI 工具，極大地放大了普通人的創作，讓創意表達變得更加多元。</p><p>第三，從商業角度來看，AI 在營銷領域的優化空間非常大。這也是為什麼像 AppLovin 在美國股價漲得那麼高。如何將 AI 融入整個投放流程，不斷優化效果，是每個品牌商都在追求的目標。</p><p>其次，關於 AI 的應用也有需要注意的問題。第一，垃圾內容測再多次依然是垃圾，只有好的內容進行測試才能產生高效率。第二，只要尊重基本常識就能做得不錯。由於行業效果經常被誇大，加上營銷人都很擅長講故事，反而容易忽視這些基本常識。比如國內情況是，覺得某個賣點有效，直接用 AI 創作十個相似的腳本。如果基於錯誤的觀點去創作，產出再多也是無效的。</p><p>如何迴歸到基本常識？首先，真正瞭解目標市場。比如美國市場不是單一的一個整體，而是由亞裔、拉美裔、愛爾蘭裔等多元羣體構成的融合體。必須深入研究不同人羣的特點，結合自己的產品找到合適的賣點。其次，北美市場相比東南亞市場還相對「乾淨」，希望大家能夠正本清源，不要把國內市場的一些不良營銷手法帶過去。雖然短期可能有效，但長遠來看會破壞整個生態環境。最後，要正確使用 AI 。用數據和實際體驗來驅動創意，再用 AI 來放大效果，而不是完全取代創意。同時要重視過程追蹤，這一點在海外市場比較容易實現，因為相比中國市場，海外客户更願意付費使用專業的營銷分析工具。只有將這些基本面都做好，AI 才能發揮真正的價值，幫助我們提升營銷效果。</p><p><strong>羅維哲：</strong>從實踐角度來看，AI 在營銷中的應用既有機遇也有挑戰。</p><p>首先，AI 文案的痕跡比較明顯。我每天都會刷 TikTok，經常看到評論區有用户直接指出「這個 AI 味也太重了」。即使是中國人用翻譯軟件寫的英文文案，可能在語法和用詞上不夠地道，但至少語境是自然的。但 AI 文案會過度修飾，不像是一個真實用户在進行正常評論。</p><p>其次，在具體應用中，有幾個值得注意的問題：第一，平台特色難以把握。比如，在 TikTok 這個平台上，年輕用户特別喜歡玩梗，經常使用文字縮寫和特定的 emoji 組合。這些平台特有的亞文化表達，目前的 AI 還難以準確把握，它們生成的內容還是偏向於比較通用和標準化的表達方式。第二，實操層面仍有侷限。我之前在網紅營銷領域做了一些嘗試，比如用 AI 來輔助篩選合適的網紅合作對象。測試下來，AI 給出的建議大約有 70-80% 是合理的，但它無法解決如何與網紅建立聯繫、如何具體執行合作這些實操問題，這也是目前很多網紅營銷 SaaS 工具面臨的共同問題。</p><h2><strong>36 氪：全球社交平台格局再變，TikTok、Instagram、YouTube 等平台各有何特點？如何選擇最優投放策略？</strong></h2><p><strong>徐亞波：</strong>首先，國外的幾個主流平台，每個都有其特點和獨特的受眾羣體。Instagram 的特點在於「美」，所有內容都要注重視覺效果。用户羣體相對精緻，適合展示美觀的內容或富有創意的作品。這個平台特別適合展示美學價值高的產品，或者能激發靈感的內容。TikTok 的用户羣體正在不斷擴大，已經不僅限於 Z 世代。平台的多元性越來越強，特別受到拉美裔用户的歡迎。整體氛圍偏向娛樂和潮流，用户更注重真實性和互動性。Facebook 的用户羣體相對年長，更注重社羣關係，內容風格也更正式。在北美市場，Facebook 的廣告投放效率仍然較高，這也是很多品牌無法放棄這個平台的重要原因。YouTube 則更強調深度內容，特別適合消費電子類產品的開箱視頻和教育類內容。此外還有 Reddit，類似於國內的知乎，用户喜歡深度討論，也適合 B2B 營銷。我建議品牌不要侷限於單一平台，而是要根據產品特性和目標人羣，靈活運用各個平台的優勢，實現交叉營銷。</p><p>其次，關於流量成本，我有一個更普遍的觀察：無論是在中國還是海外市場，關鍵在於你更依賴直接購買流量，還是更注重內容營銷。如果內容製作得好，符合平台調性和消費者需求，那麼在任何平台獲取流量的成本都會相對較低。對於當今的品牌商來説，越來越需要將內容視為根本，把內容作為擴大流量的基礎。否則，無論在哪個平台投放都會顯得成本高昂，因為沒有溢價空間。從我們的數據來看，最近表現較好的幾個品類是：居家日用（比如洗滌類產品）、保健品類和手機數碼類。觀察這些成功案例的視頻，可以發現幾個共同特點：相比中國市場，海外的視頻製作相對粗糙，但這恰恰體現了真實感。他們通常會把產品功效和對比測試放在視頻前面，整體風格非常直接，不做作。</p><p>最後，僅僅滿足這些條件並不能保證一定能爆火。我建議品牌不要過分依賴單個爆款視頻，而是要建立一個矩陣式運營體系。第一，建立自己的達人庫。首先要認識到北美的達人比中國的 KOL 更加獨立，不太容易管理，其次需要通過多次合作來深入瞭解每個達人的特點，最後還要持續研究他們過往的合作來不斷提升效果。第二，建立素材庫。一方面要積累品牌自制素材，另一方面要收集網紅合作內容，同時要不斷進行測試和優化。第三，系統化運營。首先要遵循數據驅動的方法論，其次要關注整體 ROI 的穩步提升，最重要的是要避免過度依賴爆款內容，因為這種方式風險太大，類似賭博。這種矩陣式運營雖然投入較大，但能有效分散風險，因為平台算法、內容熱點都在不斷變化，不能過度依賴某個單一渠道或內容形式。</p><p><strong>羅維哲：</strong>首先，從廣告投放的角度來看，每個平台確實有其獨特的特點。比如，Facebook 雖然用户羣體偏大（40-45 歲以上），但這些用户普遍具有較強的消費能力，多為美國中產階級。像我的岳父岳母，雖然經常被推薦其他平台，但他們仍主要使用 Facebook 維繫社交關係，很像國內的微信生態。Facebook 廣告的一個顯著特點是轉化率高，廣告形式也很直接，比如使用大字體等，非常符合中年用户羣體的使用習慣。另外，Instagram 和 YouTube 是經過 10-15 年發展的成熟平台，主要用户是 85 後到 00 後。這兩個平台的產品背書屬性很強。比如我在美國要購買 LED 燈，首選會去這兩個平台搜索評測。如果多個測評都推薦同一個品牌（比如 Anker），這種背書效應會極大影響購買決策。還有 TikTok，這個平台內容確實更偏泛娛樂，但用户羣體更廣泛。平台特點是注意力時間短，需要在 3-10 秒內抓住用户。雖然流量相對便宜，玩法多樣，但整體感覺還是類似於國內抖音 4-5 年前的階段，沒有那麼成熟。</p><p>其次，從品類特點來看，不同平台確實有其優勢領域：首先，YouTube 特別適合 3C 類產品，因為這類產品需要詳細講解參數，用户可能需要 10 分鐘才能完整了解產品特性。其次，TikTok 則更適合美妝或服裝等可以快速展示的產品，用户能在 3 秒內理解產品賣點。比如快速展示多套服裝搭配，讓用户看中後直接點擊購買。最後，Instagram 在服裝和居家產品方面表現出色，因為平台的畫面感強，特別適合打造場景化的展示。</p><p>舉個例子，我最近操盤一個國貨卸妝油。在抖音已是頭部品牌，最近開始出海業務。剛完成一輪投放，主要在 TikTok 和 Instagram 上進行。這個產品的主要賣點是自動分裝的卸妝油，包裝設計非常精美。雖然產品本身有很多功能性賣點，但在 TikTok 上這些很難通過內容直觀呈現。我們找到了一個突破口，這個方法在國內就很成功：將大量小巧的玻璃瓶裝在一個大桶裏，創造誇張的視覺效果。我們要求每個網紅，無論是 KOC 還是 KOL，都必須展示一個特定的動作：撕開產品包裝，將產品倒入玻璃杯中，製造出清晰的視覺和聲音效果。另外，在選擇合作網紅時，我們沒有找傳統的美妝類，而是選擇了那些家居環境精緻、經常拍攝 morning routine（晨間日常）的博主，她們的化妝間佈置得很漂亮，這樣能更好地觸達目標用户羣的痛點。雖然前期測試成本較高，但最終在黑五到聖誕節期間取得了不錯的效果。</p><h2><strong>36 氪：很多營銷人提到 Reddit 就頭疼，為什麼？兩位還觀察到哪些好用的垂類社媒平台？</strong></h2><p><strong>羅維哲：</strong>Reddit 平台類似於國內的知乎，但有其獨特之處。首先要理解其受眾羣體的特點：相對年長一些，以知識工作者為主，他們主要在平台上搜索各類專業知識、職場規劃、政治新聞和學術論文等內容。其次，從獲客角度來看，傳統的美妝等垂直領域不太適合在 Reddit 上推廣。但如果你是一個 SaaS 企業，希望對接美國的企業客户，那可以在 Reddit 上發佈一些專業文章和行業觀點。比如做網紅營銷 SaaS 的企業，可以發佈一些網紅營銷相關的文章和概念，通過這種方式吸引潛在客户，這是一個相對可行的策略。</p><p>另外，播客領域以 Spotify 為首選，Spotify 的播客頻道擁有相當可觀的用户羣。雖然與傳統主流平台相比規模較小，但日活躍度很高，能夠吸引精準流量。視頻平台方面，Snapchat 也值得關注，他們在推廣方面投入很大。此外還有許多小型 Spark ADs 頻道。直播領域中，Twitch 平台在遊戲、APP 和 3C 產品展示方面表現突出，類似於國內鬥魚的模式，許多遊戲出海和 APP 都會在上面投放廣告。圖文平台方面，除了 Reddit，字節跳動的 Lemon8 平台用户活躍度也很高。</p><p>總的來説，頭部平台的流量覆蓋面還是最廣。對於這些小眾平台，建議將其定位為品牌資產或渠道資產，通過長期深耕來維護用户社羣，作為與用户直接溝通的渠道。</p><p><strong>徐亞波：</strong>我對 Reddit 非常熟悉，因為最早是程序員羣體深度使用的平台。程序員是一個樂於分享的羣體，雖然他們自認為是小眾羣體，但實際規模很大。在 Reddit 上提出一個好問題，往往能收到非常深度的回答，有時甚至會有人幫你寫好完整的程序代碼。當然，隨着 AI 的發展，Reddit 的這種功能被部分稀釋了。不過 Reddit 平台的數據價值很高，許多公司在訓練大語言模型時都需要用到。這個平台最強調的是社區價值和個人貢獻，因此使用策略上需要注意以下幾點：</p><p>第一，要明確自己的定位，建立清晰的人設。用户會通過你發佈的歷史帖子來判斷你的專業程度。Reddit 用户非常重視發帖人的專業背景和歷史貢獻，他們會仔細查看你的過往發言來評估你的可信度。第二，要保持耐心，不要急於推廣，先要通過持續的互動和高質量的內容建立影響力。在 Reddit 上，快速推廣或明顯的營銷行為往往會遭到用户抵制。相反，如果你能持續提供有價值的專業內容和深度見解，自然會贏得用户的認可和信任。第三，當你的帖子能獲得較多點贊和收藏後，才適合嘗試推廣。這時你已經建立了一定的社區信譽，用户會更願意接受你的觀點和建議。但即便如此，推廣方式也要注意把握分寸，保持專業性和真誠度。</p><p>其次，對於企業來説，Reddit 特別適合那些具有一定專業性或門檻的領域，比如消費電子類產品或 SaaS 服務。關鍵是要讓發佈者具有專家形象，在細分領域建立公信力。無論是討論海外營銷策略還是技術問題，都需要以專業的姿態參與交流。我經常看到一些品牌在 Reddit 上犯一個錯誤，就是過於急於推廣自己的產品，沒有先建立起專業形象和信任關係。這在 Reddit 這樣的社區是很難獲得好的效果的。</p><p>最後，除了剛才提到的垂直領域的平台外，今年特別值得關注的是 Voice AI 領域。這個領域正在發生巨大變革，主要有兩個原因：一方面是 AI 技術的發展使得語音處理比視頻處理更容易；另一方面是播客形式開始從單向傳播轉向互動式體驗。這個領域很可能成為下一個爆發點，建議大家密切關注，就像國內對小宇宙平台的關注度不斷提升一樣。</p><h2><strong>36 氪：兩位如何看：傳統垂類網紅正在失效，素人 KOC 當道？當下的海外網紅營銷，該避免翻車？</strong></h2><p><strong>羅維哲：</strong>首先，這個現象可以從數據角度來解釋。以 TikTok 為例，月 GMV 帶貨榜前 100 的網紅中，七八成都是素人，這背後有兩個主要原因：第一，海量的投放策略。商家會同時與上千個素人 KOC 合作，其中可能只有一到五條視頻素材會火。選擇素人 KOC 的出發點是成本低、合作量大，通過海量投放來提高爆款概率。第二，某個廣告投放的效果。很多上榜達人並非真正的帶貨能力強，而是他們拍攝的素材，在廣告投放中表現良好。比如我們曾簽約墨西哥排名第一的達人，他月 GMV 峯值達 30 萬美金，其中 22 萬美金來自單個產品連續三個月的持續投放。但同一個達人在其他產品上可能完全帶不動。</p><p>其次，關於反網紅情緒，這個在不同平台表現不一。Instagram 上較為明顯，用户會抵制明星和網紅推薦的產品。而 TikTok 上因為受眾羣體廣泛，且不是以明星藝人主導流量，這種情緒相對較少。隨着市場越來越卷，我們在選擇素人 KOC 時也更加註重篩選標準。既要考察達人的歷史合作品牌，也要關注評論區的互動率情況，同時需要分析歷史 GMV 數據，並通過綜合數據分析來判斷達人是否適合產品。這樣可以將原本需要投放 1000 個達人才能產出的效果，通過 200 個精選達人就能達到，大大提升了執行效率和投放成本。未來如果能通過 AI 和數據分析來降低篩選成本，效果會更好。</p><p>另外，海外網紅營銷生態也在不斷變化。比如 2023 年第四季度時候，網紅的合作邀約大概是一天 30 封，現在是這個數字是 200 多，同一個品牌有時能一天發三封。在眾多邀約中，我們的篩選標準也在提高。比如原本接受純佣金合作，現在會要求 50-200 美金的基礎費用。不過，相比國內市場，海外網紅的市場價格還沒有達到那麼高的水平。我認為在美國市場，500 美金以下的所有合作其實都可以嘗試。考慮到美國的勞動力成本，如果一條視頻能給到 200-300 美金，不僅能加快投放速度，獲得的視頻質量和素材也會更好。</p><p>最後，在營銷內容方面，最大的坑是本土化內容建設。我們認為的賣點和外國用户真正想要的賣點往往不匹配。即使是頭部品牌，在給網紅的 brief 中，仍然會強調很多在 TikTok 上並不奏效的賣點。這些內容評論互動少、曝光量低、梗傳播不開。解決方法是要不斷測試，找到適合的賣點、畫面和目標人羣的組合。有些大型活動一下投入幾萬甚至十幾萬美金做品牌推廣，如果賣點和人羣沒選對，很可能會造成預算的浪費。</p><p><strong>徐亞波：</strong>首先，素人 KOC 排在前面的現象説明瞭兩點：第一，市場的不確定性，爆款往往是被市場自然篩選出來的；第二，TikTok 本質上是一個內容平台，粉絲關係的重要性沒有想象中那麼大。即使擁有大量粉絲，如果內容質量無法持續保持，也無法帶來好的帶貨效果。</p><p>其次，海外市場還沒形成像國內的帶貨生態，沒有出現掌握強大供應鏈、通過低價優勢形成規模效應的頭部主播。相比之下，海外市場更加平權化，這種狀態某種程度上可能更健康。這個現象讓我想起很多年前，剛開始去旅行時的經歷。一開始遇到的老鄉都很真誠，但當大量遊客湧入後，當地人也變得不那麼真誠了。現在海外市場也開始出現類似的趨勢。</p><p>另外，隨着越來越多的中國運營人才湧入海外市場，網紅收到的合作請求也越來越多。我在美國時與網紅交流，他們反映每天收到大量聯繫，很難分辨哪些是可靠的合作。這種信息不對等導致雙方的不信任感在增加。我認為，如果機構能夠在當地深耕運營，逐步建立起完善的網紅管理體系，真正成為有價值的中介，對行業發展會更有幫助。目前最擔心的是兩種情況：一是海外網紅生態圈建不起來，二是生態圈朝着不好的方向發展。這兩種情況都不利於行業的健康發展。</p><p>最後，大部分翻車風險其實是可以通過技術手段來預防的。只要建立完善的監測系統，持續��蹤投放數據和用户評論，就能及時發現問題並快速響應。很多公關危機的擴大，往往源於響應不及時或忽視了早期的消費者反饋。</p><h2><strong>36 氪：當下品牌越來越追求人感營銷，如何打造品牌「活人感」？有哪些成功案例？</strong></h2><p><strong>羅維哲：</strong>首先，從操作層面看，我傾向於用「畫面感」這個詞來代替「活人感」。在拍攝內容、做品牌和人羣畫像時，需要非常清晰地定義目標場景和人羣特徵。比如，不能簡單地説「要找美妝愛好者」，而是要具體到「喜歡居家健身、有規律生活習慣、每天都有 morning routine、使用 Nespresso 咖啡機的高收入精緻人羣」。比如，以美妝品類為例，從大學生到精緻媽媽，再到年薪百萬的女性高管都可能是用户，關鍵是要明確你要觸達的具體是哪類人羣，以及要展現什麼樣的畫面。如果目標是精緻生活的女性，那麼在選擇合作網紅時就要特別注重她們的化妝間佈置是否精緻。這樣產品才能自然地融入目標用户的生活場景，產生共鳴和聯動。</p><p>舉個例子，我們在做卸妝油品牌的聖誕節營銷時，就運用了這個理念。我們找了不同背景的網紅，拍攝同樣的倒玻璃杯動作。有住在簡單木屋、只有小聖誕樹的中產階級，也有住在三層大 house、化妝間堪比客廳大小的白人網紅。測試發現，針對東西海岸的高收入白領女性，後者的場景效果更好。當用户搜索品牌時，看到的都是精緻的化妝間和生活方式，更容易產生認同感。</p><p><strong>徐亞波：</strong>首先，我認為「活人感」的核心在於真誠。以 SmallRig（攝影器材品牌）為例，他們主要面向真正熱愛攝影的用户羣體，通過鼓勵用户創作來建立強大的 UGC（用户生成內容）生態。這種做法的關鍵是，如何經營與消費者的關係，就像小米在中國的成功案例一樣。</p><p>其次，打造"活人感"主要需要把握三個要素：第一，要找到真正的用户羣體，建立情感共鳴和共創關係。比如在 TikTok 上，拉美裔用户因其強烈的表現力和活躍度特別受歡迎。Lovely Wholesale 這個品牌就很好地把握住了拉美裔較胖女性這個細分市場，因為產品與目標用户羣的表達方式天然吻合。第二，要讓用户真誠地表達。用户必須是真心喜歡品牌並願意表達，而不是被強迫或者刻意營銷。只有真實的情感才能帶來真正的傳播效果。第三，要強化場景化表達。通過具體的場景和故事讓品牌更有温度，更容易引起共鳴。關鍵是不要過分關注 ROI，而是要先把這三個基礎要素做好，爆款效果自然會隨之而來。</p><h2><strong>36 氪：當下的流量紅利見頂、投放成本更高，企業如何做好海外社媒營銷？請兩位各分享三條錦囊妙計。</strong></h2><p><strong>徐亞波：</strong>對於想要開展海外社媒營銷的企業，我總結三點建議：第一，Go Global 就是 Go Local（全球化就是本土化）。要極致地本土化，深入瞭解目標市場、當地文化和消費者習慣。無論是通過數據分析還是實地考察，都要真正理解並尊重當地市場特點。全球化的本質就是本土化。第二，堅持價值導向。保持真誠，傳遞真實價值。好的產品就是好的，我們要做的是找到更好的方式來傳遞這種價值。把社交平台首先當作測試和收集消費者反饋的渠道，而不是單純的營銷工具。第三，擁抱數據與 AI。利用 AI 技術加速理解消費者需求，提升內容創作效率，實現精細化運營和互動，並幫助監測負面信息。數據和 AI 能在品牌與消費者之間搭建更高效的橋樑。</p><p><strong>羅維哲：</strong>我就從更具體的操作層面來説吧，第一，做好前期準備工作。在開始大規模投放之前，一定要明確產品賣點、目標人羣畫像和使用場景。這些基礎工作做得越紮實，後續踩坑的可能性就越小。這是從眾多合作伙伴的經驗中總結出來的重要教訓。第二，平衡 ROI 與品牌建設。雖然追求 ROI 是每個品牌的必經之路，但在競爭激烈的環境下，不妨尋找差異化的競爭點。比如通過網紅營銷、社媒運營來打造品牌力，提升產品力，這往往能帶來更長期的價值。第三，善用專業資源。擁抱 AI 和數據分析工具，即使不是技術背景出身也要主動學習。同時要選擇專業的合作伙伴，藉助他們的經驗和資源，能夠幫助企業更快地瞭解市場，減少試錯成本。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>更多精彩內容，可點擊觀看完整直播回放：</strong></p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3243736555060873%2C%22title%22%3A%22%E6%B5%81%E9%87%8F%E6%9B%B4%E8%B4%B5%E4%BA%86%EF%BC%8C%E6%B5%B7%E5%A4%96%E7%A4%BE%E5%AA%92%E5%A6%82%E4%BD%95%E2%80%9C%E7%A7%8D%E8%8D%89%E2%80%9D%EF%BC%9F%22%7D" data-type="live" data-id="3243736555060873" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;amp;nbsp;</iframe></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信證券：自主科技、受益歐洲資本開支擴張的板塊等配置上將佔優</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258154351899138?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 15:25:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中信證券研報表示，貿易戰僵持階段，超預期的刺激和基於妥協的貿易協議都很難發生；僵持階段比的是兩國的經濟韌性，中國的政策選項更多、空間更大、能耗更久，對美國而言，7 月前大規模的國債到期可能會是特朗普關税政策的第一個動搖點；A 股也是中國貿易戰中提振信心的關鍵環節，應充分相信國家維護資本市場穩定的決心，港股可能是階段性的薄弱環節，但也要看到內地資金依舊整體明顯低配港股。配置上，從規避不確定性的角度，自主科技、受益歐洲資本開支擴張的板塊、純內需必選消費、穩定紅利以及不依賴短期業績的題材料將佔優。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>第一資本獲批收購 Discover</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258153320231171?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 15:24:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國聯邦儲備委員會和貨幣監理署近日宣佈，已批准第一資本金融公司（Capital One）收購發現金融服務公司（Discover Financial Services）的申請。這一交易還將使第一資本間接收購 Discover Bank。此前，第一資本於 2024 年 2 月 20 日首次宣佈與 Discover 達成一項最終協議。根據該協議，第一資本將通過全股票交易收購 Discover，交易價值為 353 億美元。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>迪拜道路和運輸管理局與百度 Apollo 簽署諒解備忘錄</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258152441246209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 15:24:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[迪拜道路和運輸管理局與百度 Apollo 簽署諒解備忘錄，計劃在今年啓動自動駕駛出租車的運營試點。全面服務運營將於 2026 年開始，三年內規模增長至 1000 輛。（金融界）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>股票 ETF 月內淨流入逾 2000 億元，寬基 ETF 佔比超 95%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258150950040064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 15:22:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 1 日至 4 月 17 日，A 股市場股票型 ETF 淨流入資金達 2008.13 億元。其中，寬基 ETF 與科技方向主題 ETF 形成「雙核驅動」，機器人、5G 通信、科創芯片等硬科技賽道成為資金新寵。日前，滬深 300ETF 規模突破萬億元大關，折射出投資者正在積極佈局大盤核心資產與產業升級兩大類標的。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>易方達基金「科技投資中國行」系列活動正式啓幕</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258041637368321?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 13:31:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，4 月 18 日，易方達基金在上海宣佈啓動「科技投資中國行」系列指數巡迴活動。據易方達基金董事總經理、零售執行委員會委員李欣介紹，該活動將聚焦科技主題投資機會，打造貫穿全年的立體化活動矩陣，通過開展專題研討會、產業論壇及「走進指數成份股公司」深度調研等多種形式，深入全國重點城市，攜手科技領域研究專家、資深投資人等，為投資者解碼前沿科技趨勢、提供專業投資策略，助力其把握中國科技產業投資機遇。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海國際集團與寶山區簽署戰略合作框架協議，支持綠色低碳、新材料、機器人等發展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258038467097097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 13:28:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海國際集團與寶山區簽署戰略合作框架協議。雙方將通過北轉型基金提級擴募，重點支持寶山綠色低碳、新材料、機器人及智能製造等主導產業發展，以全鏈條金融服務賦能科創產業升級，並加強上市平台培育。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克今年或訪印度，加強技術等領域合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258028510851587?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 13:17:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 4 月 18 日，印度總理莫迪發文稱，與馬斯克談論了各種議題，包括在技術和創新領域開展合作的潛力。馬斯克隨後轉發了這條推文並表示，期待今年訪問印度。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美團闢謠「騎手去其他平台跑單會被美團永久封號」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258027285115136?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 13:16:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美團公告稱，近日，有多條包含「美團封殺騎手去某平台跑單」「不要去跑某平台，查到就是永久封號」等內容的聊天截圖，在社交平台上廣泛傳播。在此，小團嚴正聲明：相關內容純屬編造，均為謠言。美團面向全行業招募優質騎手，不會違規限制任何騎手的准入準出，更不會因此對騎手進行永久封號處置。針對上述謠言截圖，公司已固定證據，對未經核實就散播上述謠言的賬號以及幕後推手，也將通過法律手段維護自身權益。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚來螢火蟲正式發佈，11.98 萬元起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258026421514752?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 13:15:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 19 日，蔚來子品牌螢火蟲正式上市，分為自在版、發光版本，價格分別為 11.98 萬、12.59 萬元，將於 4 月 29 日開啓交付；BaaS 版本方案則將於 8 月 1 日開啓。（Auto 有範兒）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ETF 市場規模首破 4 萬億，月內 ETF 基金淨流入超 3000 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3258025913201157?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 13:15:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[ETF 市場規模站上 4 萬億元關口之際，月內 ETF 基金的資金淨流入額也突破了 3000 億元。截至 4 月 18 日，據 Wind 數據統計，全市場 1143 只可統計的 ETF 基金（場內，非貨幣型）的月內資金淨流入額合計為 3005.28 億元。（華爾街見聞)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天工隊：即將量產人形機器人，未來價格和小轎車差不多</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257962378768902?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 12:10:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「天工 2.0 機器人即將發售，將實現小批量量產和應用。」19 日，天工隊、北京人形機器人創新中心 CTO 唐劍表示，未來隨着人形機器人的大規模落地，其價格將與一台入門級的小轎車差不多。（中新經緯）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里國際站升至美國 APP 下載榜第三</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257938546798854?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 11:46:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，最新數據顯示，阿里國際站已升至美國 App Store 購物榜第 3。此刻美國電商 APP 榜前三里，阿里佔了兩個。淘寶連續多日位居第二。同時阿里國際站還在全球 120 多國 APP 下載榜裏位居前十。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>售價 89.90 萬元起，極氪 009 光輝典藏版上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257925227082247?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 11:32:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 19 日，極氪品牌正式發佈四座超豪華旗艦的特別版本——極氪 009 光輝典藏版，官方零售價為 89.90 萬元起。據悉，該車首發一體式壓鑄 C 環座椅，配備 LC 隱私調光玻璃，1 秒可實現從最亮切換至最暗；性能方面，極氪 009 光輝零百加速 3.9 秒；搭載 5C 麒麟電池，SoC 從 10% 充至 80% 僅需 11 分半，增加續航里程超過 500 公里；搭載 CCD 電磁減振和雙腔空氣懸架的智能魔毯底盤。（Auto 有範兒）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國海關新規致跨境包裹延誤 DHL 暫停超 800 美元對美個人貨運</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257924805014016?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 11:32:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[全球快遞公司 DHL 將暫停向美國個人發送申報海關價值超過 800 美元的電子商務貨物。並表示此次中斷是由於美國海關法規近期變化導致正式報關量激增，申報價值超過 800 美元的貨物將面臨多日的運輸延誤。（玉淵譚天）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>任天堂 Switch 2 將於 4 月 24 日開始在美零售預訂，此前因關税延遲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257838979707392?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 10:05:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[任天堂表示，Switch 2 在美國的零售預訂將於 4 月 24 日開始，價格將維持 4 月 2 日公佈的 449.99 美元不變。據悉，預訂最初定於 4 月 9 日，但任天堂推遲了日期，以評估唐納德·特朗普總統關税的影響。任天堂也表示，這款遊戲機的配件將進行「價格調整」。該公司表示，未來任何任天堂產品的成本都有可能發生其他變化。例如，玩家購買底座套裝要多花 10 美元，購買手柄帶要多花 1 美元，購買大多數其他配件要多花 5 美元。（環球市場播報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京文化聲明：近日關於《封神 2》的網絡相關信息不實</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257808246469123?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 09:33:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據「北京文化 BC」微信公眾號，近日，公司發現有部分網友于互聯網上發佈關於公司出品電影《封神第二部：戰火西岐》的不實言論，對此北京文化嚴正聲明，關於該電影的相關信息均依北京文化發佈的公告為準，其餘均為不實信息。互聯網並非法外之地，請大家不信謠不傳謠，北京文化亦保留採取法律手段追究相關責任方法律責任的權利。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>關税政策疊加負面因素衝擊美旅遊業，3 月赴美遊客鋭減 12%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257807800332552?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 09:33:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月赴美外國遊客數量同比下降近 12%，這是自新冠疫情以來的最大降幅。《華盛頓郵報》援引美國商務部下屬的國際貿易署的數據稱，3 月份中美洲的赴美遊客同比減少 24%，來自西歐國家的遊客同比減少 17%，其中德國遊客數量的下降 28%、西班牙下降 25%。以上數據並不包含美國國際遊客最大來源國加拿大。根據加拿大政府的初步統計數據顯示，截至 3 月，駕車訪問美國的加拿大公民人數同比下降了近 32%。從美國乘飛機返回加拿大的人數下降了 13.5%。美國旅遊協會預測，2025 年美國旅遊業收入或將減少 720 億美元，酒店、航空、餐飲等行業將面臨連鎖反應。此外，美國高盛集團預測稱，在最壞情況下，入境遊客和消費雙雙減少可能給今年美國 GDP 造成 0.3% 的損失，約合 9000 億美元。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>五一假期出行預訂進入高潮：酒店搜索熱度翻倍，「請 4 休 11」拼假帶動長線旅遊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257769001152774?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 08:54:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[隨着五一火車票的開售，五一假期出行預訂進入高潮。近日，多家在線旅遊平台發佈的數據顯示，旅遊市場的消費活力將在五一假期持續釋放。攜程數據顯示，近一週境內酒店搜索熱度環比暴漲 100%，機票搜索熱度飆升 80%。其中，在「請 4 休 11」拼假策略帶動下，跨市住宿訂單佔比已突破 80%，縣域市場高星酒店消費反超高線城市，入境遊訂單同比激增 173%，全民開啓「假日經濟新玩法」。（澎湃新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>敦煌網：97 個國家 GMV 增速超 100%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257766918648323?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 08:51:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[隨着敦煌網在全球熱度的持續攀升，近日平台 97 個國家交易額增速超過 100%，其中交易額貢獻 TOP5 國家為美國、英國、加拿大、法國、澳大利亞。單日新註冊買家數量自 4 月 15 日開始連續多日同比上週增長近 20 倍。平台多品類 GMV 增長明顯，其中户外裝備的新買家交易量增長 195%，寵物用品增長近 130%，發製品激增 671%，家電增長 962%，安防躍升 601%，健康與美容品類增長 318%。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃爾沃將在美國裁員多至 800 人，以應對關税影響</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3257765756973313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-20 08:50:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[沃爾沃集團發言人當地時間 4 月 18 日表示，受美國關税政策影響，沃爾沃集團計劃在未來三個月內在美國三家工廠裁員多至 800 人。沃爾沃集團北美公司在一份聲明中説，該公司已告知員工，計劃在賓夕法尼亞州、馬裏蘭州以及弗吉尼亞州的工廠裁員 550 人至 800 人。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>