<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>奔馳電池回收工廠實現 96% 回收率，比亞迪在巴西推出混動皮卡｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3003580004376328?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:14:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 news 」</strong></h2><h3><strong>梅賽德斯 - 奔馳開設電池回收廠，回收率達 96%</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>梅賽德斯 - 奔馳在德國南部的庫彭海姆開設了一家全新的電池回收廠。這家工廠採用創新工藝，實現了高達 96% 的電池材料回收率，且所有回收流程均在廠內完成，回收後的材料將用於未來的梅賽德斯電動汽車。該電池回收廠的開業標誌着梅賽德斯 - 奔馳在可持續發展道路上邁出了重要的一步。隨着電動汽車市場的不斷擴大，電池回收問題日益受到關注。傳統的電池處理方式往往存在回收率低、能源消耗大以及環境污染等問題。而梅賽德斯 - 奔馳的這家回收廠採用了集成的機械 - 濕法冶金工藝，有效解決了這些問題。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_d8a31e6db90f435cb98da24c3fc6de80@6130289_oswg996368oswg1080oswg536_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奔馳工廠電池回收工廠（來源：奔馳）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>這種工藝不僅能夠處理電池模塊，還能對所謂的 「黑料」 進行處理，這使得梅賽德斯 - 奔馳成為首家通過自有廠內設施閉合電池回收循環的汽車製造商。在回收過程中，從粉碎電池模塊到乾燥、處理活性電池材料，再到對塑料、銅、鋁、鐵進行分類和分離，每一個步驟都經過精心設計。下游的濕法冶金工藝則專門針對構成電池電極的活性材料，通過多階段化學過程分別提取鈷、鎳、鋰等有價值且稀缺的原材料，最終使這些材料可用於生產新的電池單元。</p><h3><strong>比亞迪與汽車科技巨頭 Forvia 聯手進軍歐洲</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>2024 年 10 月 21 日消息，中國最大的電動汽車製造商比亞迪正在擴大與汽車技術巨頭佛瑞亞的合作關係，期望藉此迅速在歐洲市場佔據份額。佛瑞亞宣佈已被選中為比亞迪在土耳其的新電動汽車工廠提供供應。此前不久，兩家公司還表示將合作在匈牙利建立比亞迪的第一家歐洲工廠。比亞迪在佔據國內市場（中國也是全球最大的電動汽車市場）之後，將目光投向海外市場以尋求增長，歐洲是其重點關注區域之一。過去七年裏，比亞迪和佛瑞亞在中國開設了七家工廠，並計劃在泰國開設一家新的座椅裝配廠，比亞迪今年夏天已在泰國開設了第一家制造工廠。如今雙方在歐洲的合作進一步擴展，佛瑞亞首席執行官帕特里克・科勒表示，將合作關係帶到歐洲對兩家公司來説都是一個重大里程碑。雙方的合作在亞洲已取得顯著成就，他們有信心這種擴張將推動歐洲市場的進一步創新和增長。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,520" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_ebf5e57d396c49169bea84e9f8aac7ae@6130289_oswg745026oswg1080oswg520_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪歐洲董事總經理 Michael Shu 在 IAA 大會上發表講話（來源：比亞迪）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>比亞迪與佛瑞亞攜手進軍歐洲是比亞迪拓展海外市場的明智之舉。歐洲作為全球重要的汽車市場，擁有成熟的消費羣體和完善的基礎設施。通過與佛瑞亞的合作，比亞迪可以利用佛瑞亞在當地的資源和技術優勢，更快地適應歐洲市場的需求和法規要求，降低進入市場的風險和成本。同時，在歐洲建立工廠不僅可以提高產品的本地化程度，增強消費者對品牌的認同感，還能有效應對貿易壁壘帶來的影響，如歐盟對中國電動汽車的關税政策。對於佛瑞亞而言，與比亞迪的合作也為其帶來了新的發展機遇。比亞迪在電動汽車領域的技術實力和市場影響力不容小覷，通過合作，佛瑞亞可以進一步拓展其在電動汽車零部件供應領域的業務，與比亞迪共同研發和生產適應歐洲市場的產品，提升自身在全球汽車技術市場的競爭力。</p><h3><strong>Designwerk 電動卡車為寶馬萊比錫工廠運輸電動部件</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>據最新消息，Designwerk 電動卡車正承擔着為寶馬集團萊比錫工廠運輸電動部件的重要任務。隨着全球對環保和可持續發展的日益重視，汽車行業也在加速向電動化轉型。寶馬作為全球知名的汽車製造商，一直致力於推動電動汽車的發展。萊比錫工廠作為寶馬集團的重要生產基地之一，在電動汽車生產方面發揮着關鍵作用。Designwerk 電動卡車的加入，為寶馬萊比錫工廠的電動部件運輸提供了更加環保、高效的解決方案。這些電動卡車不僅減少了碳排放，還降低了噪音污染，符合現代社會對綠色物流的要求。Designwerk 電動卡車具備先進的技術和可靠的性能。它們能夠承載大量的電動部件，確保工廠的生產需求得到及時滿足。同時，電動卡車的使用也有助於提高物流效率，減少運輸時間和成本。寶馬集團表示，與 Designwerk 的合作是其可持續發展戰略的一部分。通過採用電動卡車運輸電動部件，寶馬希望在生產環節中進一步減少對環境的影響，為實現碳中和目標做出貢獻。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_84cadfff938e43f9b25d837eff3bc584@6130289_oswg728929oswg1080oswg714_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Designwerk 電動卡車（來源：Electriccarsreport)</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>Designwerk 電動卡車為寶馬集團萊比錫工廠運輸電動部件這一舉措，具有多方面的積極意義。從環保角度來看，這是一個重大的進步。傳統燃油卡車在運輸過程中會排放大量的廢氣和污染物，對環境造成嚴重破壞。而電動卡車則大大減少了碳排放和噪音污染，有助於改善空氣質量和降低城市噪音水平。這不僅符合全球可持續發展的趨勢，也為人們創造了更加宜居的生活環境。從經濟效益方面考慮，雖然電動卡車的前期投入可能較高，但其運營成本相對較低。隨着技術的不斷進步，電池成本逐漸降低，電動卡車的續航里程也在不斷提高。這使得電動卡車在長期運營中具有更大的優勢，可以為企業節省大量的運輸成本。此外，這一合作也為汽車行業樹立了榜樣。寶馬作為知名汽車製造商，積極採用環保的運輸方式，展示了其對可持續發展的承諾和責任感。這將激勵其他汽車企業效仿，推動整個行業向更加綠色、環保的方向發展。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>比亞迪鯊魚在巴西上市，押注巴西市場</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_ebd615683ce648fc8a2e892c3b1bd4f5@6130289_oswg846548oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪 Shark PHEV 皮卡（來源：比亞迪）</p><p>比亞迪在巴西推出了其首款皮卡車型「Shark」，旨在挑戰銷量領先的豐田 Hilux 和福特 Ranger。Shark 對比亞迪未來幾年成為頂級汽車製造商的雄心壯志具有重要意義。比亞迪將巴西視為其海外擴張的關鍵部分，並希望繼續在全球銷售排行榜上攀升。儘管比亞迪在戈亞斯州舉行了 Shark 的發佈會，但本月早些時候就已經開始接受預訂，起價為 66,700 美元（巴西雷亞爾 379,000）。Shark 是一款插電式混合動力（PHEV）皮卡，擁有 429 馬力的綜合動力，由 29.58 kWh 的比亞迪刀片電池供電，其純電動 NEDC 續航里程可達 62 英里（100 公里），綜合 NEDC 續航里程超過 520 英里（840 公里）。儘管在巴西，汽油和柴油動力卡車仍然主導着銷售市場，但比亞迪相信其混合動力皮卡將吸引買家。比亞迪認為巴西蓬勃發展的農業業務將有助於推動增長，預計商業客户（如礦業巨頭淡水河谷）將佔 Shark 銷量的約 70%。</p><h3><strong>2025 野馬 Mach-E 增加運動外觀套件，以及新增熱泵</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,627" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_a9b60fc98d6b498187c7ef8b994cc5d6@6130289_oswg645331oswg1080oswg627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2025 款野馬 Mach-E(來源：福特）</p><p>2025 款 Mustang Mach - E 將於 2025 年初上市，起售價為 36495 美元。這款車在多個方面進行了升級，以滿足消費者的需求。外觀方面，為滿足追求運動感的消費者，2025 Mustang Mach - E 推出了新的運動外觀套件。該套件借鑑了 Mustang Mach - E GT 的關鍵設計元素，價格更為親民。包括獨特的前保險槓和格柵護罩、紅色的 Brembo 品牌前剎車卡鉗，以及 19 英寸單色高光黑色塗裝輪轂、黑色塗裝的車門飾板和輪輞邊緣。車內則有紅色縫線和運動踏板作為內飾升級。同時，通風前排座椅成為 Premium 車型的標準配置。科技配置上，新車增加了一些實用功能。首先，標準配置了熱泵，有助於提升車輛的能效。其次，搭載了最新版本的 BlueCruise 1.5 免手動高速公路駕駛系統，該系統新增了自動變道功能。</p><h3><strong>ChargePoint 推出價格合理的車隊充電解決方案</strong></h3><p>電動汽車充電解決方案提供商 ChargePoint 宣佈推出一種低成本的充電解決方案，以使更多的車隊能夠實現電動化。這款定價為 699 美元的充電器降低了車隊電動化的門檻，同時仍然能夠使用 ChargePoint 的車隊和遠程信息處理軟件平台之一。ChargePoint 的產品套件為車隊運營商和駕駛員提供了無縫的電動汽車充電體驗，預計能夠降低總擁有成本，並幫助車隊實現減排目標。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,699" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_5d66184aecc04a1298100f00e2f95e5a@6130289_oswg692271oswg1080oswg699_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ChargePoint 提供的車隊充電解決方案（來源：ElectricCarsReport)</p><p>ChargePoint 的 CPF50 充電器靈活且經濟實惠，使那些考慮為車隊採購電動汽車的人能夠負擔得起充電設備的採購和安裝，同時最大化電動化的好處。車隊運營商可以通過捆綁 ChargePoint 的車隊管理軟件來優化總擁有成本（TCO），該軟件包括實時車輛準備情況、功耗和站點狀態的可見性；能源管理工具以最大化節省燃料；控制站點訪問；並使用一體化解決方案簡化複雜性和站點管理。</p><h3><strong>特斯拉推遲 Cybertruck 皮卡車箱內額外電池組的生產</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_e285ec40f6ec4405a7d66dc9d0297b0c@6130289_oswg566430oswg1080oswg536_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck 皮卡車箱內額外電池組演示（來源：Electrek）</p><p>據消息，特斯拉對 Cybertruck 皮卡車箱內額外電池組的計劃做出調整，不僅進一步推遲了其生產時間，還降低了額外電池組所能增加的續航里程。回顧 Cybertruck 的發展歷程，自去年特斯拉推出其量產版本以來，就面臨着價格和續航方面的兩大主要問題。在續航未能達到承諾標準的情況下，特斯拉曾推出額外電池組計劃，即通過在皮卡車廂內放置額外的電池組來增加續航，該電池組約佔車廂空間的三分之一。最初，特斯拉宣稱額外電池組能將雙電機 Cybertruck 的續航從 340 英里提升到 470 英里以上，將賽博野獸版從 320 英里提升到 440 英里以上。然而，最新消息顯示，特斯拉更新了額外電池組的規格，雙電機版的續航提升後為 「445 + 英里」，相比之前減少了約 25 英里；對於三電機 Cybertruck，在標準輪轂和輪胎配置下，額外電池組對續航的影響未變，但搭配全地形輪胎時，續航降至 「415 + 英里」。此外，額外電池組的生產時間也從 「2025 年初」 推遲到 「2025 年中」。特斯拉於 2023 年末開始賽博皮卡的生產，這意味着額外電池組將在向客户交付首批賽博皮卡一年半之後才能推出，並且其售價預計為 16000 美元。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>Alpine Alpenglow：氫動力賽車</strong></h3><p>Alpine Alpenglow 概念車以及氫燃料 V6 發動機在 2024 巴黎車展上首次亮相，標誌着品牌在設計和可持續創新方面的展望。Alpenglow Hy4 原型車已從概念車轉變為現實的賽車原型，配備碳纖維車身和渦輪增壓 2.0 升 4 缸發動機，最大功率 340 馬力。Alpenglow 意為「日出前山脈的紅光」，象徵技術創新即將迎來的新時代。Alpine 計劃推出更強大的 V6 版本，這款車型將在年底發佈，屆時將升級為 V6 發動機，同樣以氫氣為燃料。為了降低氮氧化物（NOx）的排放，會向發動機中注入水。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,625" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_6cff25d58610437b93553595d0b49d94@6130289_oswg591023oswg1080oswg625_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Alpine Alpenglow</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,549" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_05d459eb17c64fe3b420706650fd353d@6130289_oswg343891oswg1080oswg549_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Alpine Alpenglow</p><p>氫氣在高壓力下，直接從三個儲氫罐中噴入燃燒室。這款直列四缸發動機可以達到 7000 轉/分鐘，性能相當於一款汽油動力汽車，最高速度能達到 270 公里/小時。這款發動機是從現有的雷諾 Alpine 內燃機改造而來的，以氫氣作為燃料，但即將推出的 V6 發動機則是從頭開始專門為氫氣設計的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1,1" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_cf38829664a8429e830e56bd70ce596c@6130289_oswg491109oswg1080oswg584_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Alpine Alpenglow</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜國家能源集團發電量提前突破萬億千瓦時；「滴滴自動駕駛」完成 2.98 億美元 C 輪融資；神舟十九號船箭組合體轉運至發射區，計劃近日擇機實施發射</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3003547425939207?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 18:55:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>蘇寧易購就萬達 50.4 億股權回購款申請仲裁獲受理</strong><br>36 氪獲悉，10 月 22 日晚，蘇寧易購發佈公告稱，公司作為申請人所提出的仲裁請求已獲中國國際經濟貿易仲裁委員會受理。公告顯示，蘇寧易購請求裁決大連萬達集團股份有限公司向蘇寧易購集團股份有限公司及其子公司蘇寧國際集團股份有限公司支付股份回購款人民幣 5040598551.33 元。同時，請求裁決大連萬達商業管理集團股份有限公司對萬達集團的上述付款義務承擔連帶責任。</p><p><strong>杜嘉班納 CEO：未來或考慮 IPO，當前需鞏固業務</strong><br>杜嘉班納 CEO 阿方索·多爾塞 10 月 21 日表示，公司尚未準備好 IPO，但準備在未來考慮，「在此之前，我們希望鞏固業務」。（界面）</p><p><strong>周大福：三季度零售值同比降 21.0%</strong><br>36 氪獲悉，周大福公告，三季度零售值同比降 21.0%。其中，內地直營店及加盟店的同店銷售分別同比下降 24.3% 及 20.3%。香港及澳門市場受到市民暑假外遊以及內地旅客消費模式和喜好轉變所影響，同店銷售同比減少 30.8%。香港的同店銷售下跌 27.8%，而澳門則減少 40.2%。</p><p><strong>菲律賓尋求同台積電和聯電等企業合作，擴大該國芯片製造業務</strong></p><p>菲律賓主要電子行業組織負責人 Dan Lachica 稱，菲律賓同台積電和聯華電子等企業接觸，尋求設備和專業知識以擴大芯片製造業務。Lachica 表示：「我希望台積電或聯華電子等企業考慮將折舊設備部署到我們這裏，作為交換，我們將培訓菲律賓工人，讓他們可以參與到全球業務中。」（財聯社）</p><h2>投融資：</h2><p><strong>「滴滴自動駕駛」完成 2.98 億美元 C 輪融資</strong></p><p>滴滴自動駕駛宣佈，已完成 C 輪 2.98 億美元融資，本輪融資由廣汽集團領投，滴滴參與。融資資金將用於加大自動駕駛技術的研發投入，加速推動首款 Robotaxi（自動駕駛出租車）量產車落地。（北京商報）</p><p><strong>「艾普陽激光」完成數千萬元 Pre-A 輪融資</strong></p><p>近日，深圳艾普陽激光科技有限公司宣佈完成數千萬元 Pre-A 輪融資，由同創偉業獨家投資。本輪融資將用於先進泛半導體激光應用裝備的研發和擴產。（界面）</p><p><strong>谷歌宣佈將移除搜索結果中的站點鏈接搜索框</strong></p><p>10 月 22 日消息，谷歌宣佈，將從 2024 年 11 月 21 日起移除搜索結果中的站點鏈接搜索框。站點鏈接搜索框是一種快捷搜索方式，允許用户在特定網站內進行精準搜索。據瞭解，這一決定是谷歌基於多年來對用户使用率下降的觀察。（環球網）</p><p><strong>中糧糖業：前三季度歸母淨利潤 11.62 億元，同比下降 19.33%</strong><br>36 氪獲悉，中糧糖業公告，前三季度實現營業收入 227.13 億元，同比下降 4.86%；歸母淨利潤 11.62 億元，同比下降 19.33%；基本每股收益 0.5434 元。其中，第三季度營業收入 77.57 億元，同比下降 30.41%；歸母淨利潤 3 億元，同比下降 55.41%。</p><p><strong>中東能源巨頭馬斯達爾目標成為全球最大可再生能源集團之一</strong><br>10 月 21 日消息，中東最大可再生能源公司馬斯達爾已制定計劃，目標到 2030 年前將其風能和太陽能發電量提高到 100 吉瓦，其規模大致相當於英國的總髮電量。如能實現目標，馬斯達爾將成為世界最大可再生能源公司之一，其發電裝機容量將超過伊比德羅拉、Engie 和萊茵集團等競爭對手。（界面）</p><p><strong>消息稱三星電子半導體業務危機蔓延至人才領域，大批員工考慮跳槽</strong></p><p>在三星電子負責半導體業務的設備解決方案（DS）部面臨先進製程競爭力不強、HBM 內存向大客户交付遲緩兩大危機的背景下，大批 DS 部門員工紛紛考慮跳槽至競爭對手 SK 海力士或是韓國政府研究機構。（財聯社）</p><p><strong>開賣首日李佳琦直播間訪客人數增長超 30%</strong><br>10 月 21 日晚，天貓雙 11 現貨開賣，李佳琦直播間銷售額超預期。據接近李佳琦團隊內部人士透露，21 日晚九點，天貓雙 11 現貨開賣一小時，李佳琦直播間訪客人數同比增長超過 30%，多款國貨品牌秒售罄。據公開報道，李佳琦直播間今年雙 11 紅包雨投入 5 億。預售首日，李佳琦直播間加購金額同比去年增長 20% 以上，多個品牌商品秒售罄。</p><h2>新產品：</h2><p><strong>追覓美國首家線下門店開業，美國市場佈局進一步加速</strong></p><p>近日，追覓美國首家線下門店在洛杉磯西田世紀城購物中心（Westfield Century City）正式開業，這是追覓首次正式佈局美國線下零售店。該門店位於美國加州高端生活區比弗利山莊（Beverly Hills），店內擁有豐富的智能清潔家電產品。今年追覓在美國市場佈局進一步加速。據瞭解，9 月 14 日，追覓在洛杉磯阿凱迪亞購物中心（Arcadia Mall）的首家快閃店開業；10 月 9 日，追覓在紐約舉辦了本地首場產品品鑑會。<br></p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>空客：中國客運需求明顯反彈，未來或會提升天津廠房產出</strong><br>10 月 22 日，空客民用飛機業務首席執行官 Christian Scherer 表示，目前中國客運需求明顯反彈，對飛機產能的需求亦持續增長，未來或會提升天津廠房產出。他稱，中國自主研發的 C919 飛機面世，是空客的競爭對手，但隨着市場不斷增長，相信有足夠空間容納新競爭對手，他對此表示歡迎。被問及近日波音旗下飛機接連出現事故，他認為，同業發生的事件，不會為業務帶來新機遇。他指出，航空市場具競爭性，若果有競爭對手衰落，對集團或業界不一定是好事。（界面）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>神舟十九號船箭組合體轉運至發射區，計劃近日擇機實施發射</strong><br>據中國載人航天工程辦公室消息，北京時間 2024 年 10 月 22 日，神舟十九號載人飛船與長徵二號 F 遙十九運載火箭組合體已轉運至發射區。目前，發射場設施設備狀態良好，後續將按計劃開展發射前的各項功能檢查、聯合測試等工作，計劃近日擇機實施發射。（新華社）</p><p><strong>國家能源集團發電量提前突破萬億千瓦時</strong><br>36 氪獲悉，據國家能源之聲官微，截至 10 月 20 日，國家能源集團年累計發電量 10021.6 億千瓦時，完成年計劃的 80.8%，較去年提前 13 天突破萬億大關，牢牢站穩月均 1000 億千瓦時的新台階。其中，新能源及可再生能源年累計發電量 1985 億千瓦時，同比增長 19.7%，佔比提高 2.5 個百分點。集團新能源裝機突破 1 億千瓦，最高負荷達到 1.82 億千瓦，8 月份完成電量 1221.1 億度，創單月發電量歷史最高紀錄，9 月份總電量再創同期最高，增幅 10.2%。<span style="letter-spacing: 0px;">&nbsp;</span></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪獨家 | 比亞迪自研智駕再整合，衝刺明年落地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3003097702506241?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 18:37:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜韓永昌</p><p>編輯｜李勤，楊軒</p><p>全力追趕智能駕駛技術的比亞迪，在不斷切換陣型。</p><p>36 氪從多位知情人士處獲悉，比亞迪內部負責自研智駕的天璇開發部與天狼研發部近期已經整合。</p><p>整合後，初步的自研智駕落地時間是明年年中，包括高速智能領航和城區智能領航功能，落地車型選擇了比亞迪百萬元級高端品牌仰望。</p><p>今年 6 月，比亞迪成立自研智能駕駛的天璇開發部，由前高合汽車智能駕駛負責人許凌雲負責，定位於自研高階智能駕駛方案。</p><p>與此同時，比亞迪老將李鋒組建了天狼開發部，定位於開發低階智駕方案，同時承接部分供應商業務，包括地平線供應全棧方案的海豹項目。</p><p>但時隔四個月後，兩個團隊的獨立運作狀態已被弱化，「現在對內、對外，都不説天璇和天狼，就是一個自研智駕部門」。</p><p>比亞迪一直崇尚內部賽馬，不管是自研芯片，還是自研智駕，內部都曾有多個部門同時展開，互相競爭。這樣的組織架構利於競爭，但也可能會出現分散精力，耽誤產品節奏的情況。</p><p>尤其是智駕研發在「精」而不在「多」，專一團隊，整合發力，才能最大化的發揮出作用。如今比亞迪智駕自研團隊整合，也是其衝刺自研量產的信號。</p><p>智能駕駛行業正在進入急行軍節奏，高速領航、城區領航，乃至今天的端到端，新技術體系層出不窮，頭部公司如華為等和第二梯隊的速度差也在快速拉開。比亞迪顯然也在努力探索自己的智駕業務節奏。</p><h3>從分到合，「賽馬」出了結果</h3><p>天璇開發部脱胎於比亞迪新技術院下轄的智能駕駛研發中心，天狼開發部的前身是比亞迪電子事業部的智駕研發團隊。</p><p>今年上半年，在比亞迪整合智能駕駛資源的過程中，電子事業部有一支百人級智駕團隊融合進比亞迪新技術院，由李鋒帶隊。</p><p>如今，比亞迪的新技術院內部，兩支團隊由並行，再次發生了整合。</p><p>知情人士向 36 氪透露，天璇和天狼團隊成立後，天狼吸收了不少來自其他車企的智駕人員，有成熟經驗，進度顯然更快一些。</p><p>目前，兩支團隊整合之後，許凌雲由原先向新技術院院長楊冬生彙報，已經開始在業務中向李鋒彙報。</p><p>也就是説，在過去一年多時間，比亞迪自研智駕的負責人位置，已經從老將韓冰，新秀許凌雲，連續接棒至現在的李鋒。</p><p>拆分、整合，更換核心技術負責人，不斷衝刺自研智駕的落地目標，是比亞迪過去兩年追擊智能駕駛業務的常態。</p><p>這源於集團高層對智能駕駛的重點關注。比亞迪新技術院院長楊冬生在接受 36 氪採訪時曾提到，比亞迪現在第一重視的就是智能化。他經常接到董事長王傳福的電話，兩人交流的主題都是智能化。</p><p>「賽馬文化在比亞迪這樣的大公司很常見，尤其是公司級的業務，出不了成績就得換人。」一位資深比亞迪人士向 36 氪表示。</p><p>天璇和天狼整合之後，比亞迪在自研智能駕駛體系之外，還有智能化技術研究院，由劉柯負責的智能網聯中心與韓冰負責的智能駕駛中心合併而成。智能化技術研究院主要負責與供應商合作，自研和外部供應商並舉，以此保證比亞迪龐大的需求量。</p><h3>智駕，比亞迪的新銷量槓桿</h3><p>今年 9 月份，比亞迪單月銷量首次突破 40 萬大關，達到 41.94 萬輛。其中王朝網與海洋網依舊是絕對的基本盤，銷量為 40.15 萬輛，佔比 95.7%。高端品牌騰勢、方程豹、仰望合計銷量 1.6 萬輛，佔比僅有 3.8%。</p><p>主打中低端車型的王朝、海洋兩網是比亞迪掌握 10-20 萬元市場定價權的基礎，但拿下更多的中高端品牌市場，是比亞迪更長遠的目標，也是三大獨立品牌的使命。</p><p>如今的中高端汽車市場的份額基本被新勢力瓜分殆盡，蔚來、問界、理想這些車企成立之初便對標 BBA，多年以來已經佔據用户心智，比亞迪想要撬動這塊市場，並非易事。</p><p>補齊智能化，是比亞迪突破中高端市場的關鍵手段。比亞迪正在做出改變，騰勢 Z9GT 憑藉易三方等電動化技術加持，上市 36 小時收穫大定 5000 輛，如果再有城市領航等智能化技術，會有更好的市場表現。</p><p>若比亞迪的自研算法落地，配合其特有的易四方、雲輦等技術，或許會帶來不一樣的駕駛體驗，屆時對沖擊中高端市場會有不小的助力。</p><p>自研智駕需要雄厚的資金支持，這是比亞迪的優勢之一。王傳福曾表示，計劃在未來投入 1000 億元用於智能駕駛技術的研發，重點聚焦包括生成式 AI、端到端大模型等在內的前沿技術。</p><p>這不是空談，崇尚「工程師文化」的比亞迪一直重視研發投入，上半年便投入了 202 億元用於研發。</p><p>雖然目前在公開場合，楊冬生談到的端到端，仍是機械意義上從執行器到執行器而來，即從輪胎的端感應，到大腦的反應和策略，再下到輪胎的控制。</p><p>但從感知到規控的軟件端到端，比亞迪也在暗中發力。今年 6 月份，比亞迪曾短暫引入前百度艙駕融合智駕技術負責人周鵬，專門負責負責端到端大模型規控算法開發。比亞迪的天璇與天狼開發部合併後，也集中力量對軟件算法進行突破。</p><p>曾經比亞迪有數個部門同時進行智駕研發，內部賽馬固然更有活力，但也造成了資源上的冗餘。如今合兵一處，或許是比亞迪補齊短板的機會。</p><p>行業中高階智駕功能已經向 15 萬元級車型普及。如果比亞迪長期沒有亮眼的智駕能力，不僅衝擊中高端市場吃力，10-20 萬元的基本盤可能也會受到影響。此次組織架構調整後，比亞迪顯然需要更快的研發速度。</p><p>比亞迪長期堅定的電動化技術研發，讓其在過去數年中取得了先發優勢，新能源車銷量已經突破 900 萬台，上半年營收超過 3000 億元。</p><p>而在這條銷量大船上，如何撬動更大的商業槓桿，正緊急考驗比亞迪包括智能駕駛在內的智能化能力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有 30 萬用户的 AI 應用公司，被 OPPO 收購｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3003400228003591?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 18:23:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨，鄧詠儀</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>2024 年 10 月 22 日，科技圈博主 AI Dance 在一篇帖文中提到：「一個做 LLM 寫小説的杭州的公司，即將關張」「最終的結局是幾個人被收購，團隊 CEO、CTO 等幾個人都加入了國內一家以字母為主的手機廠商」。</p><p>據《智能湧現》瞭解，主攻內容創作垂類領域的 AI 初創公司「波形智能」，近日被手機廠商 OPPO 收購。相關人士告訴《智能湧現》：<strong>收購屬實，但公司並未解散或關停，同時旗下產品「蛙蛙寫作」照常運營</strong>。</p><p>對上述消息，波形智能創始人兼 CEO 姜昱辰對《智能湧現》表示：感謝關注，目前暫無更多信息。</p><p>成立於 2023 年 3 月，波形智能在 AI 行業內，曾是「有人才、有融資、有營收」的明星企業。</p><p>創始人兼 CEO 姜昱辰本科畢業於浙大竺可楨學院，博士就讀於瑞士蘇黎世聯邦理工大學 (ETH)，曾在微軟亞研院從事大語言模型的訓練與推理。CTO 周王春澍，博士同樣就讀於 ETH，從事人工智能方向研究。</p><p>這兩位核心成員，也是曾在圈內引發不少關注的論文《RecurrentGPT：Interactive Generation of (Arbitrarily) Long Text》的一二作。其提出的新訓練範式 ReccurentGPT，能夠達到 GPT-4 快三倍的文本生成速度，同時能在控制推理成本的情況下，做到無限長文本生成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1924,834" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_21fdde8280244446b4362e4734adce0b@5783683_oswg384082oswg1924oswg834_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《RecurrentGPT：Interactive Generation of (Arbitrarily) Long Text》。</p><p>《智能湧現》曾報道，在 2024 年初，波形智能還獲得了千萬元的 Pre-A 輪融資，投資機構包括藍馳創投、西湖科創投和老股東藕舫天使，資方還出現了螞蟻金服董事長井賢棟、知名天使人費革勝的身影。</p><p>在業務佈局上，波形智能既有自研的創作領域大模型 Weaver，也有 ToC 的 AI 輔助創作工具「蛙蛙寫作」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2932,1326" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_fbb9cfc8389245c288905ef183275dd8@5783683_oswg703661oswg2932oswg1326_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「蛙蛙寫作」官網。</p><p>直到 2024 年 8 月，「蛙蛙寫作」還被視作 AI 應用找到 PMF（產品-市場適配度）的典範。波形智能創始人&amp;CEO 姜昱辰在一次公開分享中提到，上線（2024 年 1 月 29 日）半年以來，蛙蛙寫作有 30 萬用户，付費用户日均使用時長達到了 4.7 小時。</p><p>但漂亮的用户數據，並不能緩解 AI 公司對長期盈利的遠慮。</p><p>當下，國內外不少 AI 應用都在尋求收購。2024 年 8 月，估值超 10 億美元的硅谷明星 AI 企業 Character.AI，曾被曝出因融資困難尋求 Meta 和其他大廠的併購，隨後 CEO、總裁以及 30 名員工加入了谷歌。</p><p>無獨有偶，Inflection AI、Adept 等明星 AI 公司，紛紛向微軟、亞馬遜等大廠出售了技術使用許可權，同時，核心團隊也加入了大廠。</p><p>OPPO 收購波形智能，也是當下 AI 商業化困境的現實縮影。目前，與大廠合作或者收併購，已是初創公司保全業務和團隊的一條出路。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_b589a23ebd774482918222a9a30b6814@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>專注鈣鈦礦材料研發，「現象光伏」獲數千萬元的 Pre-A 輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3001931273582726?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 16:29:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 張卓倩&nbsp;</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，深圳現象光伏科技有限公司（以下簡稱為「現象光伏」）宣佈完成數千萬元 Pre-A 輪融資，本輪融資由力合科創投資，資金將用於進一步加大公司的科研投入並促進成果轉化。</p><p>「現象光伏」成立於 2022 年，是一家專注於鈣鈦礦新材料開發的公司，其利用自研的功能材料和製備方案，結合高通量 AI 新材料開發平台，研發更適合產業化的鈣鈦礦材料。「現象光伏」的鈣鈦礦材料及工藝主要應用於光伏組件、建築光伏一體化（BIPV）、柔性及室內光伏、及行業特別關注的車載光伏一體化（VIPV）等。</p><p>鈣鈦礦是具有 ABX3 結構的晶體材料的總稱，從太陽能電池，發光二極管，化劑，傳感器，壓電材料，甚至到未來量子計算機元件等領域都可看見它的身影。傳統硅基太陽能電池雖然在光伏領域佔據主導地位，但其高昂的製造成本和能耗較高的生產過程限制了其進一步普及，而鈣鈦礦作為第三代新型薄膜電池，具有效率高，成本低，應用多樣的特點。</p><p>鈣鈦礦太陽能產品原材料可選材質種類豐富，可以製作為多種顏色、不同透明度的產品，因為鈣鈦礦可以製作在柔性基底材料上，在各種曲面和柔性場景上具有廣泛的應用。不僅如此，鈣鈦礦太陽能電池光電理論轉化效率高於晶硅類太陽能電池，特別是可以在弱光的條件下也能實現較高的轉化效率，適合在室外日光照射不足場景及室內場景使用。</p><p>但作為最有希望成為未來主流的第三代薄膜光伏技術，鈣鈦礦光伏組件在量產製造過程中所面臨的良品率及電池穩定性問題一直是行業內的痛點。「現象光伏」立足於材料體系，從簡化電池結構出發，提出了多種材料解決方案，其中包括自主創制的鈣鈦礦前驅體溶液「Phenosolar#1」。</p><p>「現象光伏」聯合創始人告訴 36 氪，「公司對鈣鈦礦前驅體溶液進行了組分創新調控，經過不斷論證與測試，採用此溶液調製配方，使得兩端疊層電池光電轉換效率穩定在 30% 以上。同時，公司在傳統的鈣鈦礦製備工藝上減少了一道工序，大大降低了產線的設備採購成本，減少了生產工序，從而加快了生產節拍和減少能源動力的使用。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241021/v2_ef3d5fdbfd264f91a1e987f85ab1b809@5721530_oswg549437oswg864oswg486_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「現象光伏」鈣鈦礦材料</p><p>目前，「現象光伏」在鈣鈦礦材料體系研發及添加劑、製備方法、裝置、應用、回收等鈣鈦礦全生命週期，從新材料體系、量產製備工藝、回收、二次提純、二次製備等專業技術領域獲得了多項授權發明專利。同時，「現象光伏」在深圳市南山區建立了全國領先的鈣鈦礦薄膜光伏研發中心。</p><p>「現象光伏」團隊有三十餘人，並組建了一支國際領先海歸專家團隊，包含鈣鈦礦疊層專家博士、功能材料設計及化學合成專家博士、鈣鈦礦薄膜電池結構專家博士、 生產工藝及在線監測專家博士、高通量人工智能專家博士等。目前，「現象光伏」已與多家國際知名鈣鈦礦研發機構建立長期合作關係。</p><p><strong>投資方觀點：</strong></p><p><strong>力合科創該融資項目負責人表示</strong>：「現象光伏作為擁有獨家技術的行業先行者持續受到社會各界的關注。力合科創作為投資方，充分認可現象光伏在鈣鈦礦材料領域的技術創新能力以及市場潛力，希望現象光伏在鈣鈦礦材料領域持續取得科研突破，助力新薄膜光伏技術產業發展。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>專注基於大模型的 AI 智能客服，「馴鹿 AI」完成 6000 萬元戰略融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3003323290656774?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 15:55:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，近日，北京馴鹿智能科技（以下簡稱「馴鹿 AI」）完成 6000 萬元人民幣戰略融資。本輪融資由 IDG 和盛大資本領投，萬世資本和源合資本擔任專業顧問。融得資金將主要用於技術研發和團隊擴充，尤其是高端人才的引進。</p><p>馴鹿 AI 是由清華、斯坦福校友和連續創業者共同創辦的 AI Agent 公司。作為一個以通用大語言模型（LLM）為基礎的 AI 應用層企業，馴鹿 AI 致力於通過高度定製化的 AI 解決方案，為不同行業的企業提供 AI 智能客服和銷售機器人，幫助企業降本增效。</p><p>據悉，馴鹿 AI 已面向多個行業開發了成熟的智能機器人解決方案，包括電子商務、金融服務、電信與互聯網服務、教育培訓、物流與快遞、醫療與健康服務以及旅遊與酒店業等領域。並與上述行業中的部分龍頭企業開展合作，取得了顯著的成果。</p><p>隨着中國用户習慣逐漸向線上轉移，對於客服的需求量日益增長。智能客服應運而生，成為充滿活力的新興賽道。《2024 年中國智能客服市場研究報告》指出，2023 年中國整體市場規模為 39.4 億元，預計 2022-2027 年複合增長率達到 22.6%。</p><p>AI 技術，尤其是大語言模型的成熟，則讓智能客服的成長空間進一步打開——大模型具有強大的自然語言處理能力、學習和適應新場景的能力，「能思考，會説話」，可以大幅提升智能客服的體驗和效率。</p><p>「2022 年 11 月 ChatGPT 問世後，我們就意識到大語言模型讓語音智能有了決定性的突破，因此一直在該領域進行堅定研發和投入。目前馴鹿 AI 已經能夠為企業提供 100% 全機器人替代線上銷售與客服解決方案。」馴鹿 AI 聯合創始人兼首席戰略官周爽告訴 36 氪。</p><p>經過兩年多時間的持續研發和投入，馴鹿 AI 在產品、技術、市場等方面取得了可觀的進展。</p><p>據周爽介紹，馴鹿 AI 研發的智能客服通過精細化的語氣、對話節奏和用詞優化，可以讓人機互動達到接近人類的自然效果。在突發情況下，機器人也能夠靈活運用深度定製的企業模型和常識庫，提供及時且精準的響應。</p><p>這背後是馴鹿 AI 的多模型協作技術來提供支撐。據悉，該技術可以根據任務難度和類型智能選擇最優模型進行處理。多個內部模型相互調用和監督，以確保任務的精準和高效完成。</p><p>功能方面，馴鹿的 AI 客服的不僅能夠高效處理售前、售中、售後的全流程客户服務，還能夠在銷售前端主動進行客户開發。通過深入分析企業的業務流程、操作規範和私有數據，為每個企業定製專屬的 AI 模型，提供完全貼合業務目標的解決方案。</p><p>針對不同行業和應用場景，馴鹿 AI 還開發了適應不同業務邏輯的機器人框架，能夠根據處理的數據量不斷優化和調整。且高度定製化機器人的部署時間，可以縮短到一個月以內甚至更短。</p><p>相比前代 AI 技術，大語言模型的智能水平提升有目共睹，但也存在着輸出準確率和幻覺問題。為解決該問題，馴鹿 AI 自主研發了大語言模型商用場景多輪對話自動測試系統，該系統目前已通過超過千萬條信息的測試，可以確保 AI 客服在面對複雜問題時仍然能夠提供穩定、可靠的解決方案。</p><p>同時，馴鹿 AI 採用自研的 Prompt Flow 框架結合自研的自動化測試框架以及數據治理系統，通過根據業務邏輯組織數據和劃分模型邊界，明顯提高了基於大模型的業務系統的可控性，從而杜絕了大語言模型常見的「幻覺」問題。</p><p>通過與各個行業夥伴的合作，馴鹿 AI 的智能銷售機器人已經開始幫助多家企業每月獨立實現數十萬元的線上銷售額，而智能客服機器人則開始為多家企業每天獨立處理數十萬條客户信息，有效替代了數百人的客服團隊。</p><p>一直以來，客服都是一個重人力的行業，而 AI 智能客服技術的出現，幫助大幅降低了人工的工作量和成本。周爽告訴 36 氪，馴鹿 AI 大幅提升了企業客户的運營效率，並將成本降低到原來人工客服的四分之一甚至更低，幫助其在競爭激烈的市場中獲得顯著優勢。</p><p>近日，馴鹿 AI 宣佈與百川智能達成戰略合作，由百川智能為馴鹿 AI 提供國內大語言模型支持，雙方將共同在智能客服和銷售機器人領域開拓更多高質量的客户，進一步深化市場佈局。</p><p>「隨着大模型不斷的能力提升和降價，未來兩到三年大部分的線上客服工作都可以用人工智能來取代。」周爽表示，下一步，馴鹿 AI 將繼續專注技術研發和產品迭代，幫助更多企業實現降本增效，推動行業邁向更加自動化、高效化的未來。</p><h3><strong>投資機構觀點：</strong></h3><p>盛大資本 Deputy CIO-Cathy Ge 表示：「在全球範圍內，AI Agent 的應用已成為企業提高效率和降低運營成本的關鍵趨勢。馴鹿 AI 憑藉其強大的技術能力和在智能客服與銷售領域的創新性解決方案，展現出了在全球市場中的潛力。與其他 AI 產品相比，馴鹿 AI 實現了更高的人工替代率，並在客服與銷售的全流程自動化中具備領先優勢。這不僅對企業的服務模式帶來了根本性變革，也為未來 AI 技術在不同場景中的應用樹立了標杆。」</p><p>創新工場合夥人汪華強調：「馴鹿 AI 團隊的技術背景深厚，管理團隊來自清華和斯坦福，他們在技術創新與產品落地上有着豐富的經驗。我們相信，馴鹿 AI 不僅在當前市場中表現優異，更將在未來推動行業更深層次的變革。通過智能化客服與銷售的全面替代，馴鹿 AI 為企業提升了運營效率，也為行業未來的發展帶來了更多可能性。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>7 年估值上漲 145%，即將上市的地平線是否值得期待？丨智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3003347645980422?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 15:23:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>丁卯</p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;</strong>鄭懷舟</p><p>在錯失了「國產自動駕駛芯片第一股」的稱號後，地平線終於迎來了 IPO 時刻。</p><p>10 月 8 日，地平線通過港交所聆訊後，市場熱度始終高漲。根據最新公佈的進展，10 月 16 日—21 日，地平線正式開啓招股，擬發售 13.55 億股份，每股發售價 3.73 港元-3.99 港元，每手 600 股，此次募集資金不超過 54.1 億港元（約 50 億人民幣），並計劃於 10 月 24 日正式登陸聯交所。</p><p>據悉，在全球發售完成後，地平線的最高上市市值將達到 520 億港元，成為年內市值規模最大的港股 IPO 之一。同時，Alisoft China（阿里巴巴集團子公司）、百度、PARTICIPATIONS 1 和寧波甬寧高芯 SP（一家寧波市政府基金）四家實體將作為基石投資者共同認購公司 2.2 億美元的股票，這無疑為公司上市後的市場表現增添了更多穩定劑。</p><p>那麼，作為智駕領域的超級獨角獸，地平線登陸二級市場後是否值得期待呢？</p><h2><strong>年化增速超 80%，成長性可觀</strong></h2><p>地平線定位 Tier2 智駕供應商，主要為汽車一級供應商和 OEM 提供軟硬一體的高級輔助駕駛和高階自動駕駛解決方案，產品包括相關的算法、處理硬件、整套開發工具等。</p><p>2021-2024H1，公司收入分別為 4.67 億元、9.06 億元、15.52 億元和 9.35 億元，同比增速為 94.1%、71.3% 和 151.6%，2021—2023 年的年化複合增速為 82%，整體業務處於高速擴張階段。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,264" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_57f990454ed24ee08dc29d2cf6a68f9b@5335509_oswg64723oswg553oswg264_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：地平線收入表現&nbsp; &nbsp; 數據來源：招股説明書，36 氪整理</p><p>從業務細分看，公司的主營業務可以分為兩大類：汽車解決方案業務和非汽車解決方案業務。其中，2024 年 H1 汽車解決方案收入佔比近 98%，為公司主要收入來源，又可以分為產品解決方案和授權及服務兩類。</p><p>具體看，產品解決方案主要是指向一級供應商和 OEM 銷售搭載征程處理器的高級輔助駕駛和高階自動駕駛解決方案，目前主要的產品包括 Horizon Mono（搭載征程 2、3 處理器）、Horizon Pilot（搭載征程 3、5 處理器）及 Horizon SuperDrive（搭載征程 6 處理器）；而授權及服務則是指向客户授權算法及軟件，並提供相關代碼及設計手冊以收取授權費，同時向客户提供設計和技術服務收取服務費。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,304" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_f485829a4e004013876c0fba05e5154d@5335509_oswg60734oswg553oswg304_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：地平線業務模式&nbsp; &nbsp; 數據來源：招股説明書，36 氪整理</p><p>近年來，隨着智能汽車的快速滲透以及公司市場認可度的提升，其解決方案的定點車型數量不斷擴大，從 2021 年的 44 款擴張至 24H1 的 275 款，僅 2023 新增定點車型就超過了 100 款。截止最後實際可行日期，公司軟硬一體的解決方案已經獲得 27 家 OEM 採用，裝配超過 285 款車型，覆蓋了從 8 萬到 43 萬的不同價格帶。</p><p>受益於解決方案的起量，公司產品解決方案和授權服務業務均得以快速增長，但總體呈現出授權及服務業務收入佔比持續高增的趨勢。具體來看，產品解決方案業務營收從 2021 年的 2.08 億元擴張至 2023 年的 5.06 億，20234H1 錄得 2.22 億元，收入佔比從 44.6% 下降至 24H1 的 23.8%；而同期，授權及服務業務收入則從 2021 年的 2.02 億元擴張至 2023 年的 9.64 億元，2024H1 進一步增長至 6.91 億元，佔比從 43.3% 提升至 2024H1 的 73.9%。</p><p>相比產品解決方案，以知識產權付費為主的授權服務屬於典型的輕資產業務，具有更高的毛利空間，同時，考慮到近幾年智駕降本大趨勢，硬件及解決方案以價換量趨勢明顯，硬件行業毛利率整體呈現下滑趨勢。根據招股書數據，地平線的產品解決方案業務的毛利率從 2021 年的 68.5% 降至 24H1 的 41.7%；而同期授權及服務業務的毛利率則從 21 年的 92% 小幅提升至 24H1 的 93%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,293" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_cd7cd09bce78403abdbda3ce0cc5b315@5335509_oswg72465oswg553oswg293_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：地平線毛利潤和毛利率表現&nbsp; &nbsp; 數據來源：招股説明書，36 氪整理</p><p>在授權及服務業務佔比不斷提升的利好下，公司整體毛利率呈現上升趨勢，同時相對靈活的業務模式和開放的技術平台，使得公司毛利潤表現較同業而言也更具競爭力。2021-24H1，公司整體毛利率分別為 70.9%、69.3%、70.5% 和 79.0%。</p><h2><strong>存在大客户依賴</strong></h2><p>儘管公司收入高速擴張，為投資者提供了可觀的成長性空間，但與此同時，公司也存在明顯的大客户依賴風險。2021-24H1，公司客户 CR5 佔比從 60.7% 進一步提升至 77.9%，而其中最大客户佔比則從 24.7% 提升了 37.6%，也就是説當下公司近四成的收入均來自和大眾合資的酷睿程授權。</p><p>根據招股書披露，2023 年和 2024H1 公司授權及服務業務的收入為 9.63 億元和 6.91 億元，其中，酷睿程收入為 6.27 億元和 3.52 億元，佔比 65% 和 51%，換句話説酷睿程的關聯業務對公司授權及服務有着非常重大的影響。在扣除酷睿程業務收入後，2023 年和 24H1 公司總收入分別為 9.23 億元和 5.83 億元，同比增速則降至 1.8% 和 56.7%，剔除關鍵客户外，公司成長性大打折扣。</p><p>超高的客户集中度尤其是對單一客户的依賴，無疑為後續公司營收高增長的持續性帶來了更多風險。這種風險體現在：一是，大客户的業績波動對公司有至關重要的影響，如果後期酷睿程發展不及預期，無疑會給公司業績的穩定性和持續性帶來挑戰；二是，公司能否持續拓展酷睿程類似的關鍵客户來維持業績的高速擴張，而這種擴展嘗試背後意味着更高的營銷、研發開支，可能會在短期進一步削弱盈利表現。</p><h2><strong>強研發驅動創新，短期虧損持續</strong></h2><p>不同於收入端的亮眼表現，在盈利能力上，公司長期處於虧損狀態。</p><p>根據招股書披露，2021-2024H1，公司的淨虧損為 20.64 億元、87.20 億元、67.39 億元和 50.98 億元，同期經整的虧損淨額（Non-GAAP）分別為 11.03 億元、18.91 億元、16.35 億元和 8.04 億元。</p><p>鉅額虧損的背後，一方面，是因為自動駕駛目前尚處於早期階段，行業技術路線尚不穩定，更新迭代速度極快，根據公開資料數據，通常情況下智能駕駛芯片的更新換代週期在 18 個月左右。這也意味着，面對行業的快速發展，供應商必須跟上創新節奏不斷推出適應市場需求的新產品才能不被市場淘汰，而這背後則是對技術儲備、創新能力和研發速度的極高要求，也是對資金儲備的考驗。</p><p>在典型的創新驅動特徵下，地平線作為頭部企業自然需要不斷開發、升級及向市場推出新算法及軟件，以保證領先地位，這就導致其面臨大規模的持續投入。2024H1，公司的經營開支為 18.61 億元，幾乎達到了同期收入的 2 倍，其中最重要的研發支出為 14.2 億，是收入的 1.5 倍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,294" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_28934aa8a050407e8c07822d35db5de3@5335509_oswg70371oswg553oswg294_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：地平線研發支出&nbsp; &nbsp; 數據來源：招股説明書，36 氪整理</p><p>除了大規模的前期投入外，公司持續虧損的另一原因，則是目前仍處於放量階段，銷售規模暫時無法實現規模效應。儘管近年來公司定點車型和裝機量持續增長，23 年在中國 OEM 高級輔助駕駛解決方案的市場份額從 3.7% 增長至 21.3%，但如前文所述，目前公司經營開支佔收入的百分比仍在 200% 左右，雖然比 2021 年的 358% 大幅下降，但相比成熟行業仍然明顯偏高，規模效應的缺失使得公司無法攤薄費用的高速增長，從而不斷削弱利潤表現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,516" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_410f709453594616bd1b21b1b3ddc8c5@5335509_oswg74093oswg1080oswg516_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：地平線經營支出表現&nbsp; &nbsp;數據來源：招股説明書，36 氪整理</p><p>展望未來，考慮到目前智駕行業仍然處在高速發展階段，尤其是近兩年車廠對高階智駕的偏好驅使行業整體放緩了高級輔助駕駛的需求轉而加大對高階智駕的創新投入。這種背景下，為了適應市場需求變化，預計以地平線為代表的供應商短期將再次進入高額投入的新階段，而從財務數據來看，目前公司主要的創收集中在高級輔助駕駛和高速 NOA 解決方案，更高階的智駕方案尚未創收。這也意味着，在高額的研發投入沒能實現經濟效應前，預計地平線仍將停留在持續虧損階段。</p><p>而長期缺失自我造血能力，迫使公司的正常經營運轉非常依賴融資，儘管目前公司手握超百億的現金短期並不缺錢，但考慮到公司短期盈利的概率極低且每年面臨超 30 億的經營支出，在 7 年經歷了 10 餘輪的一級市場融資後，登陸二級市場獲取更多低成本的融資就顯得極為必要。</p><h2><strong>500 億估值高不高？</strong></h2><p>根據招股書披露，在全球發售完成後，地平線此次的上市市值將達到 486 億-520 億港元之間，相較 2022 年 D 輪融資後 87.1 億美元（摺合近 620 億人民幣）的投後估值有所下調。如果按照 2023 年 15.5 億元的營收規模簡單測算，本次上市後地平線對應的市銷率（PS）為 29 倍-31 倍之間。</p><p>我們選取黑芝麻智能、知行汽車科技、Mobileye、四維圖新四家同類型公司作為可比標的，計算後，截至 10 月 18 日四家公司的平均市銷率（PS）為 12 倍，其中業務類型和市場地位更接近的黑芝麻智能對應市銷率為 30 倍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="405,187" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241022/v2_0ecfa87d1252401993092237cdd09153@5335509_oswg5755oswg405oswg187_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：地平線估值對比&nbsp; &nbsp;數據來源：招股説明書，36 氪整理</p><p>整體看，相比於同類型可比標的均值，地平線目前的估值水平明顯偏高，而相比 8 月上市的黑芝麻智能，地平線的估值則更為接近。這表明，在考慮了頭部溢價後，地平線本輪上市後的估值安全墊其實並不顯著。<br>但考慮到公司強大的基石投資陣容，短期預計市場表現的穩定性相對更高，給投資者帶來了一定的博弈機會。而長期看，在典型 OEM 主導的市場中，隨着行業競爭的加劇，尤其是車廠紛紛加碼自研高階智駕芯片和解決方案後，未來是否會持續擠壓地平線等三方供應商的市場空間，則是投資者長期需要關注的問題。</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜長安啓源 E07 上市，搭載自研智駕等 7 大智能技術</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3003192586297347?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 13:45:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 李安琪</p><p>編輯 | 李勤</p><p>10 月 21 日，長安品牌的中大型新車啓源 E07 正式上市，售價 19.99 萬元。該車是長安品牌衝擊高端市場的首款車型。</p><p>作為重要賣點，新車搭載了長安 7 大智能技術，包括長安 SDA 天樞架構、長安天樞大模型、長安智駕、長安天域 OS、長安天域智慧座艙、長安天衡智能底盤、長安天馭智能增程。</p><p>尤其在智能駕駛方面，啓源 E07 搭載了長安自研的智能駕駛系統。該項目由前百度自動駕駛元老陶吉主導。加盟長安後，陶吉出任首席智能駕駛技術官，帶領了超千人的智駕團隊。</p><p>發佈會上，陶吉詳細介紹了智駕系統的能力。目前，已經量產的長安啓源 E07 已經搭載「長安智駕」中的高速領航和泊車輔助功能，此外還包括高速 AEB 剎停、語音控車等功能。而基於自研的城市領航輔助駕駛也已經在路上。</p><p>陶吉表示，長安智駕能夠基於端到端大模型實現 L2+。而這背後得益於長安設計的中央網狀架構及天樞大模型。</p><p>長安表示，SDA 天樞架構是長安打造的面向未來具身智能的類人架構。該架構統籌了「智駕、智艙、車身、動力、底盤」五大智能汽車領域海量數據，擁有 200-1000Tops 可選的整車 AI 算力，能夠支持數十億級參數大模型本地部署。</p><p>而天樞大模型是長安打造的端到端架構。該架構分為感知系統、推理交互大腦，以及規劃控制三大部分。此外天樞大模型還引入具備世界知識的多模態大語言模型。</p><p>搭建起端到端體系後，在長安每年新增幾百萬車的海量數據訓練，以及長安籌備的等效數千張 A100 算力集羣加持下，長安的自研智駕體系已經成型，並有更高天花板。陶吉表示，長安未來高階智駕全系標配算力超 500TOPS。長安的目標是，2027 年成為智駕行業領導者。</p><p>智能座艙方面，啓源 E07 搭載了高通驍龍 8155 芯片，支持配備 9 音區全場景語音交互功能，用語音控制代替電動控制功能。</p><p>為賣好這款車，長安啓源 E07 還配置了天衡智能底盤、天馭智能增程等能力，擁有全車座椅通風加熱、標配 9 個安全氣囊、百公里加速 3.96 秒、SUV 與皮卡一秒切換等特點。</p><p>啓源 E07 將是長安體系自研智能化的首個證明，也承載着長安品牌向上的厚望。能否撬動目標用户羣體，還需要時間觀察。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 錦囊丨當衞星邂逅 AI，從此衞星有了「大腦」？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3003064699887625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 10:45:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，航天圈有幾個熱點，不僅有 SpaceX 星艦 5「筷子夾火箭」成功，更有我國成功實現全球首顆 AI 衞星升空。當 AI 進入太空後，如何讓衞星變得更"聰明」？未來我們可能會用上 AI 衞星技術帶來的哪些便利？還有就是馬斯克的火星計劃是不是要提前了？</p><p>10 月 16 日晚 19:00 氪星直播間邀請到了商湯智能產業研究院院長及《田豐説》創始人，田豐、絲路天圖 CEO 韋文怡、未來宇航創始人兼 CEO 牛旼，和我們一起聊聊當衞星遇到 AI ，會產生什麼火花？</p><p><strong>在這場直播中三位嘉賓主要討論了以下問題：</strong></p><p>1.2024 年 9 月 24 日，全球首顆 AI 大模型科學衞星成功發射入軌。此次 AI 衞星的試驗成功，對於衞星技術有什麼重要的意義？</p><p>2.衞星應用本來就需要考慮能耗，大模型更是個燒算力的應用，怎麼平衡 AI 算力和衞星應用的能耗問題？</p><p>3.AI 的價值確實很大，在太空中 AI 是如何讓衞星變得更加聰明？</p><p>4.衞星在太空中採集到的數據是龐大且複雜的，當有了 AI 的加持後，衞星在數據的獲取上會有什麼不一樣嗎？</p><p>5.現在商業航天的應用在 C 端市場還是比較空白，AI 衞星的驗證成功是否為我們打開新的商業機會？</p><p>6.衞星應用是屬於緩慢增長的，在當前的市場環境下，商業航天公司應該更專注於深化已經驗證過的商業應用深耕，還是應該積極探索未知的新應用，尋找更多增長點？</p><h2><strong>36 氪：2024 年 9 月 24 日，全球首顆 AI 大模型科學衞星成功發射入軌。此次 AI 衞星的試驗成功，對於衞星技術有什麼重要的意義？</strong></h2><p><strong>田豐：</strong>衞星技術的悠久歷史以及錢學森老先生對於衞星和人工智能的早期設想。從 1950 年代蘇聯成功發射第一顆衞星開始，美蘇之間的衞星科技競爭便拉開了序幕。錢學森老先生在那個時代已經預見到衞星組成的「星際碼頭」（即太空站）概念，與航天系統結合的「第五代計算機」或「智能機」。隨着時代的發展，AI 技術逐漸成熟，並與衞星技術實現了深度融合。這種融合帶來了衞星自主性和任務協同能力的顯著提升。衞星在太空中的運行環境複雜多變，信號傳輸延遲長，使得實時地面操作變得困難。因此，衞星需要具備一定的自主性，以應對通信延遲或故障等情況。AI 大模型的應用為衞星提供了這種自主性。當衞星與地面聯繫較慢或需要處理複雜的新任務時，AI 大模型能夠指導衞星進行自主決策和調整，確保任務的順利完成。此外，通過 AI 技術，多個衞星可以形成一個星座聯合體，利用羣體智能進行復雜的操作。這種協同不僅提高了衞星的工作效率，還增強了衞星系統的整體穩定性和可靠性。</p><p><strong>韋文怡：</strong>在當前的航天領域，AI 技術的應用正在改變數據處理的方式。傳統的衞星數據處理過程需要大量的人工參與，包括數據接收、預處理、標註等，這些工作不僅耗時耗力，而且效率低下。然而，隨着 AI 技術的引入，這一狀況得到了顯著改善。AI 技術通過自動化和智能化的方式，將原本需要人工處理的數據流程化、機器化，從而大大提高了數據處理效率。韋文怡提到，現在從數據接收到預處理，再到最終的分析和解釋，整個過程都可以形成一個流程化的梳理模式，使得數據處理時間從過去的數天甚至數週縮短到數小時。此外，AI 技術還解決了多模態數據融合處理的難題。在衞星對地感知的過程中，需要融合來自地面、空中和太空的多源數據。然而，這些數據往往具有不同的格式、分辨率和精度，傳統的處理方法很難實現有效地融合。而 AI 技術通過學習和理解數據的內在規律和關聯，能夠實現對多模態數據的精準融合，從而提供更全面、更準確的信息。</p><p><strong>牛旼：</strong>傳統的人工標註工作不僅勞動密集，而且需要專業知識。遙感數據的標註尤其如此，因為它需要識別和理解各種地理特徵和物體。然而，隨着 AI 技術的發展，這種繁瑣而複雜的工作正在被逐步替代。AI 通過學習和訓練，能夠自動識別和標註遙感數據中的特徵，從而大大提高了數據處理效率和準確性。衞星實際上更像是一個具有動力系統的「車」，它有自己的「大腦」（即控制系統），但目前這個「大腦」更像是一個「小腦」，主要負責控制衞星的姿態和軌道調整。然而，隨着 AI 技術的引入，衞星的「大腦」將變得更加智能和強大。AI 在衞星上的主要應用是在遙感信息的處理上，這類似於智能監控中的邊緣計算。通過將 AI 部署在衞星上，可以實現數據的實時處理和決策，從而減少了數據傳輸和處理的延遲。未來，隨着更多衞星上天並形成星座網絡，星間連接和雲的形成將成為關鍵。AI 衞星組成的算力星座將具有更大的實際應用價值。</p><p><strong>田豐：</strong>我再補充一個小故事。商湯科技在 AI 遙感領域的第一個場景就是，客户公司買過來大量衞星照片數據，但其中很多照片因為雲層覆蓋而無法使用。因此，當時開發的第一個算法就是用來識別和篩選掉這些有云的照片，以便剩下的照片可以用於進一步的分析。有些照片可以通過算法處理去除雲層，但有些因為雲層覆蓋面積太大而無法處理。</p><p>牛總還提到了遙感技術在觀測地球物體方面的兩個概念。首先是感知對象，以前衞星可能只能識別特定的物體，比如艦船。但現在，大型 AI 模型具有泛在智能的能力，可以識別從塔吊到建築物，再到水文、森林，甚至大型動物等多種物體。這種大型 AI 模型可以視為一種通用的感知能力，這是非常有價值的。因為這些模型可以在地面上訓練好，然後縮小參數量，比如將 10 億參數量或幾億參數量的大模型壓縮成適合衞星搭載的小模型。</p><p>另一個重要概念，即識別和分類。例如，識別一個景區或建築物需要分類，並用不同顏色進行標註。過去，這種分類和標註工作需要人工完成，工作量非常大。但現在，隨着大模型時代的到來，大模型可以自動進行標註。例如，植物可以用綠色標註，水文用藍色標註，路網用紫色標註，這樣就可以快速地將圖層和對象分類出來。這大大便利了後續的處理工作。總的來説，AI 技術在遙感領域的應用，不僅提高了數據處理的效率，還擴展了衞星的感知能力，使得衞星能夠識別和分類更多的地球物體。</p><h2><strong>36 氪：衞星應用本來就需要考慮能耗，大模型更是個燒算力的應用，怎麼平衡 AI 算力和衞星應用的能耗問題？</strong></h2><p><strong>牛旼：</strong>衞星技術的發展與汽車工業的演變有着相似之處，就像燃油車向電動車的轉變一樣，衞星技術也在經歷着能源一體化的變革。過去，許多衞星依賴化學推進劑來調整軌道和姿態，衞星的壽命往往不是由於硬件損壞，而是燃料耗盡，導致無法維持軌道而失效。這與燃油車的侷限性相似，需要定期加油。</p><p>現在，衞星技術正朝着電推進系統發展，這類似於電動車的電動機。電推進系統需要電力供應來保持軌道，這就需要衞星配備高效的能源系統。對於算力衞星來説，能耗是一個急切需要解決的問題。在太空中，太陽能是唯一的能源來源，但近地��道的衞星在繞地球運轉時，會有一段時間處於地球的陰影中，這時就需要消耗衞星自帶的電池能量。目前，許多衞星攜帶鋰電池來提供能量儲備。</p><p>未來，有兩個技術解決方案可能會被採用。一是進一步降低衞星的功耗，二是進行能源技術的革新，比如使用鈣鈦礦太陽能電池或開發能量密度更高的儲能電池。此外，隨着算力衞星的出現，未來可能會出現專門用於儲能的新型航天器，類似於電力衞星。這些衞星可以負責收集太陽能並儲存起來，然後通過激光或微波傳輸的方式為高能耗的衞星提供能量。</p><p>總的來説，衞星技術的未來發展將朝着降低能耗和提高能源效率的方向發展，這與汽車工業從燃油車向電動車的轉變有着相似的軌跡。</p><p><strong>田豐：</strong>牛總剛才提到的算力問題非常有趣，這確實是我們很多人的知識盲區。現在衞星的算力已經非常強大，比如，如果一個機器人的算力是 100T，那麼自動駕駛汽車的算力也能達到 100T。衞星算力甚至能達到 200T 以上，最新型衞星還能配置 1000T 的算力。有的衞星甚至以算力來命名，顯示了其強大的計算能力。</p><p>然而，這麼大的算力是否能夠由現有的鋰電池供電，這是一個問題。這裏我們可以從另一個角度來思考，即芯片的發展符合摩爾定律。摩爾定律指出，大約每 18 個月，芯片的性能會翻一番，而成本會降低。這意味着，今年的 200T 算力芯片與明年的 200T 算力芯片相比，後者的成本和能耗可能會更低。</p><p>因此，我們可以展望，也許在未來一兩年內，大型 AI 模型將變得更加節能，而芯片的算力會更強，但其能耗和成本並沒有顯著上升。這實際上是摩爾定律帶給我們的指數級紅利。總的來説，隨着技術的進步，我們可以期待衞星的算力會持續增長，同時能耗和成本會得到更好的控制。這將為衞星技術的發展帶來巨大的潛力和機會。</p><p><strong>韋文怡：</strong>我們剛才提到的就是在星上怎麼樣用算力的問題，其實不光在星上， AI 在遙感領域的應用需要的算力，在地面上都非常大。例如，我今天剛遇到一個案例，有一個農業大模型需要計算全國所有縣市某種作物的整個生產週期，這本身就是一個巨大的挑戰。在遙感領域，每種作物都有其獨特的區域特徵，因此不能簡單地將一個區域的模型應用到另一個區域。這就意味着，如果要使用一個大模型來統一處理這些問題，需要非常強大的耦合機制，這在地面上已經非常困難。</p><p>以西電 1 號衞星為例，該衞星於 2022 年發射，搭載了高光譜和模型定義載荷。這些載荷用於目標識別和輪廓提取，對於可見光圖像來説，它們能夠識別目標；而對於高光譜衞星，它們能夠感知並識別出不同作物的光譜特徵。由於每一景數據量非常大，大約有 10GB，所以在數據傳輸過程中壓力很大。為了減輕這種壓力，衞星上搭載了一個在軌壓縮載荷，可以在衞星上直接對數據進行壓縮處理，然後再將壓縮後的數據傳回地面，這樣就大大減輕了傳輸壓力。如果能夠將 AI 大模型直接部署到衞星上，那麼衞星就可以直接處理數據並傳輸處理結果，這將更加便捷。或者，只傳輸特徵值，這樣數據量會小很多。這樣，衞星可以幫助我們篩選出所需的數據，而無需處理無用的數據。</p><p>此外，衞星上的傳感器也非常重要，例如紅外傳感器可以直接看到地下的東西，具有很高的價值。像 SAR 衞星這樣的設備可以穿雲透雨，對於遙感應用來説非常有用。總的來説，隨着技術的發展，我們可以期待衞星上的傳感器和 AI 模型將更加高效和智能，能夠更好地滿足我們的需求。</p><h2><strong>36 氪：AI 的價值確實很大，在太空中 AI 是如何讓衞星變得更加聰明？</strong></h2><p><strong>牛旼：</strong>我舉一個自動駕駛汽車的例子，它幫助我們理解了未來太空交通治理可能面臨的挑戰。目前，自動駕駛汽車裝備了眾多傳感器，能夠實現從 L3 到 L5 級別的自動駕駛功能，其中最基本的功能就是避免碰撞。同樣，太空中的衞星數量在過去幾年裏已經大幅增加，尤其是星鏈計劃的實施，預示着未來衞星數量可能會再增加一個數量級。這就像早期汽車剛出現時，道路上車輛稀少，不需要考慮交通擁堵和碰撞風險。但隨着車輛數量的增加，交通管理和規則制定變得至關重要。</p><p>對於衞星而言，未來太空交通治理也將面臨類似的挑戰，包括如何制定規則以規避碰撞。衞星也需要具備類似自動駕駛汽車的碰撞預警和自主規避功能。例如，如果兩顆衞星有軌道交匯的風險，它們可以調整軌道角度以避免碰撞。未來，每個衞星都可能具備這樣的功能，這需要 AI 技術賦能衞星的自主控制和軌道調整能力。這類似於將自動駕駛汽車的 AI 模型算法應用到無人機控制技術，並進一步擴展到太空領域。</p><p>目前，儘管衞星在天上看不見、摸不着，但仍有專門的團隊通過地面站控制衞星，接收遙測參數。如果衞星降軌，可以發送指令讓它升軌。許多自動化策略已經開始實施，減少了人工觀測、處理和發送指令的需求。未來的發展方向是將這些策略進一步集成到衞星上，實現自主測控，最終達到無人化管理。這意味着衞星將能夠在沒有地面幹預的情況下，自主執行任務和調整軌道，大大提高了效率和安全性。隨着 AI 技術的發展，我們有望看到衞星在太空中的自主性和智能化水平不斷提高，以應對日益增長的太空交通挑戰。</p><p><strong>田豐：</strong>哨兵衞星，以及清潔工衞星的概念，都非常有趣。清潔工衞星是指那些專門設計用來處理太空垃圾或者維修故障衞星的航天器。當衞星進入故障狀態需要維修，或者已經退役時，如果它們配備了 AI，它們可以自動進入墓地軌道。墓地軌道是太空中一個特定的區域，用於存放不再使用的衞星，以減少它們與其他在軌衞星發生碰撞的風險。</p><p>牛總提到的智能化體現在，衞星可以通過 AI 進行自我學習和改進。AI 中的強化學習是一個關鍵概念，它允許衞星通過與環境的交互來學習，而不僅僅是依賴於人類的指導。這類似於 AlphaZero，它們通過自我對弈來學習棋譜。當衞星在執行特定任務時失敗，這些失敗的數據非常寶貴，可以用來在終端上自我改進。如果算力足夠，衞星可以通過自我強化學習變得更加智能。</p><p>此外，如果一個衞星學會了新技能，它可以將這些技能廣播給其他衞星。這樣，整個衞星星座就可以共享這種知識，使得整個網絡的智能升級速度比單個衞星的單體智能升級快得多。這類似於自動駕駛汽車的情況，比如特斯拉可能有 300 萬輛車，如果一輛車學會瞭如何在一個危險路段駕駛，其他車輛也可以迅速學會。人工智能的這種羣體智能和自我學習的能力，是其最強大的特點之一。通過這種方式，衞星星座可以不斷自我改進，提高效率和安全性，同時減少對地面控制的依賴。</p><h2><strong>36 氪：衞星在太空中採集到的數據是龐大且複雜的，當有了 AI 的加持後，衞星在數據的獲取上會有什麼不一樣嗎？</strong></h2><p><strong>韋文怡：</strong>在獲取數據時，衞星可以進行初步的數據處理，比如數據壓縮，這樣可以在衞星上對最初採集到的原始數據進行粗加工，然後以粗加工的產品形式傳回地面。在地面上，這些經過初步處理的數據可以用於各種不同的應用場景，帶來很多革新。例如，在農業領域，以前每個地區都有自己的算法來處理遙感數據，林業和其他領域如生態環保等也是如此，因為每個地區都有其獨特的地域特徵。但現在，如果所有這些領域都能使用統一的數據預處理方法，那麼在一個大的模型體系中處理後，可以得到一個更加規範和統一的結論。這樣的結論可以填補遙感應用領域中的一些空白，比如在精度標準等方面的不一致問題。</p><p>此外，AI 和大模型的應用還能實現以前無法做到的事情。例如，在地質災害管理方面，傳統的方法是事後處理，比如發現火災後再進行應對。但現在，通過 AI 處理，可以在應用層面提前預警。美國有專門監測野火的衞星，它們主要通過紅外技術來監測。中國科學家王建宇院士也在紅外遙感領域做出了領先工作，通過紅外監測，我們可以迅速捕捉到森林中的異常熱度，即使它不一定真的發生了火災。通過綜合考慮當地的落葉堆積、樹種、温度、濕度等多種因素，我們可以建立一個機理模型，預測火災發生的可能性，並迅速通知應急部門，甚至調度無人機到現場進行處置。這種能力在以前是難以實現的，因為即使火災發生，也不一定有衞星正好拍到了火災現場。現在通過 AI 和大模型的應用，遙感數據的處理和應用變得更加高效和智能化，能夠提前預警並快速響應各種災害和環境問題。</p><p><strong>牛旼：</strong>AI 與遙感技術的結合不僅僅是圖像處理那麼簡單，除了獲取圖像外，還包括高光譜、SAR（合成孔徑雷達）圖像等，這些圖像包含的信息是肉眼無法直接分辨的。另外一點，AI+遙感領是要賦能各個行業的，需要結合行業知識和遙感數據以外的其他信息佐證，可能包括多種數據源和地物的基礎屬性信息。相當於各種信息與遙感 AI 處理融合在一起，通過整個 AI 系統進行處理，得出分析結果。雖然這些分析結果目前還無法達到 100% 的準確率，但已經取得了顯著的進步，以前準確率可能低於 50%，但現在許多應用場景的準確率已經達到 70%-90%。</p><p>例如，韋博士提到的艦船識別，因為船隻在海上的背景相對單一，所以識別起來相對簡單。只要前期拍照清晰，沒有云層遮擋，就能獲得較好的識別效果。此外，像機場飛機的識別，因為機場通常經過特定標註，飛機在小尺度圖像上更容易被識別和計數；包括道路上的車輛，這些場景的識別率相對較高，能達到 90% 以上。要將一個好的模型算法真正應用到一個行業中，需要將多種模型算法和不同結果綜合分析，才能得出真正有效的行業知識。這意味着 AI 在遙感領域的應用是一個複雜的過程，需要跨學科的知識和技術支持。</p><p><strong>田豐：</strong>AI 遙感軟件為衞星提供了強大的工具，可以滿足各種行業需求。以東北農業大田管理為例，他們需要管理大量的農作物。當地政策鼓勵農民種植大豆，以減少中國對大豆進口的依賴。以往，農業部門需要派遣人員實地考察，但效率低下。現在，通過 AI 遙感技術，可以直接從衞星圖像中識別出哪些區域已經種植了大豆，從而提高工作效率。</p><p>此外，AI 遙感技術還可以識別農田中的非農建築，保護耕地紅線。在農業領域，AI 算法還能預測作物長勢和產量，這在中國的許多產糧區都有應用。現代的農民可以通過手機查看農田情況，而無人機可以在發現問題時直接進行噴藥等操作。</p><p>在防災減災方面，衞星遙感可以監測洪水等災害，通過分析水線變化預測洪水趨勢，從而保護人民的生命財產安全。</p><p>在能源領域，例如美國的衞星可以監測能源管線上的甲烷泄漏，確保安全巡檢。中國光伏產業的快速發展也得益於 AI 遙感技術，可以快速識別適合安裝光伏設施的屋頂和無人區域。</p><p>AI 遙感技術的應用不僅限於農業和能源領域。在疫情期間，山東農業企業利用 AI 遙感技術監控農作物大棚，通過訓練模型自動識別大棚情況。</p><p>動物保護也是 AI 遙感技術的一個有趣應用。例如，通過分析衞星圖像中的粉色排泄物，可以發現南極企鵝的聚集地。</p><p>商湯科技開發的遙感大模型「地界」能夠自動識別 40 多種不同的地物對象，這大大降低了成本，並提高了效率。隨着技術的進步，未來可能還會有更多的對象能夠被自動識別。</p><p>總的來説，AI 遙感技術的應用非常廣泛，它正在改變多個行業，提高效率，降低成本，併為環境保護和災害預防提供了新的解決方案。</p><p><strong>韋文怡：</strong>目前在遙感數據處理領域中，人們對於數據量的抱怨似乎沒有以前那麼強烈了，這可能是因為數據處理的方式正在發生變化。例如，合成孔徑雷達（SAR）衞星需要歷史數據積累來監測地表形變，這些數據對於監測路橋、大型基礎設施等的微小位移（甚至達到毫米級）至關重要。但這種監測需要大量的歷史圖像數據，以建立時序數據集，這對數據的要求非常高。</p><p>今年開始，人們逐漸採用多種智能處理手段，結合多模態數據處理技術，以及歷史數據和專家數據集的積累。這種結合可能正在推動遙感數據處理的進步。多模態智能處理手段可能包括使用不同類型的傳感器數據，如光學圖像、雷達數據、高光譜數據等，以及應用先進的算法來分析和解釋這些數據。而專家數據集則是指由領域專家標註和驗證的數據集，它們對於提高遙感數據的解釋精度非常有幫助。</p><p>隨着這些技術的發展和應用，我們可以期待遙感數據處理的準確性和效率提升。這些進步不僅能夠提高我們對地表變化的監測能力，還能夠為各種應用提供更加豐富和精確的數據支持。遙感數據處理領域正在經歷一場變革，通過結合多模態數據處理技術和專家知識，我們有望在未來看到更多的創新和進步。</p><h2><strong>36 氪：現在商業航天的應用在 C 端市場還是比較空白，AI 衞星的驗證成功是否為我們打開新的商業機會？</strong></h2><p><strong>牛旼：</strong>我們未來宇航一直在探索麪向消費者（ToC）的市場，因為只有當一個產業真正面向消費者，它才能成為一個持久且巨大的產業。從遙感技術的角度來看，人工智能（AI）是實現這一目標的必經之路或必要手段。傳統的遙感數據處理依賴於地面站接收數據，然後由人工進行預處理、分析，再結合行業知識，最終生成報告。這個過程最快也需要一到兩週的時間，但當我們得到分析結果時，相關事件可能已經過去了兩週，我們只能考慮如何補救或總結。</p><p>有了 AI 之後，它改變了我們對遙感數據應用的範式。AI 可以自動化地為衞星下達任務，自動化地完成拍攝，然後接管數據處理。這類似於以前的攝像頭監控，現在不再需要保安時刻監視，而是由 AI 來處理。以後我們的衞星都是全軌開機工作。以前是人得判斷這個信息有用，才讓衞星去拍；以後就是衞星一直在掃描， AI 會把一些有效的信息、關鍵的信息及時推送給你，讓你去關注它，然後再去進一步處理它。</p><p>另外一個距離大眾稍微有點遠的案例，例如，炒股票或期貨。美國有家公司叫 Orbital Insight，它使用衞星遙感數據進行時序觀測，比如監測特斯拉總部門口的車輛變化來預測銷售情況，或者監測蘋果供應商的交通情況來預測股價。現在有很多公司在做 AI 遙感，其實都是在對標這家公司。遙感技術不僅僅是關注事件本身，而是觀測到一些關聯事件或衍生事件，並利用這些相關性進行反推。例如，遙感技術在找礦方面的應用，並不是直接探測地球深處，而是通過地表植被的變化來推斷礦物的存在。</p><p>未來，對這種相關性的挖掘將是一門學科和話題，我們可以不斷挖掘遙感數據的有效性。例如，在農業領域，遙感技術與保險相結合，可以幫助農民在作物遭受災害後獲得賠償，或者在作物生長不達預期時獲得保險賠償。保險公司的賠償機制和費率計算依賴於 AI 遙感技術，這與農民的生活息息相關，也關係到整個國家的民生。</p><p><strong>田豐：</strong>我最近在研究 SpaceX 的一些資料，發現了馬斯克背後的科技哲學，覺得非常有趣，想和大家分享一下。馬斯克認為，產品越簡單，就越可靠；越可靠，就越容易複用。這三者之間形成了一個循環關係，因此他致力於簡化產品。例如，SpaceX 的助推器就是通過將多個部件捆綁在一起，並使用鋁合金逐節增加，以達到簡化設計的目的。</p><p>馬斯克的這種第一性原理思維是值得借鑑的。在美國，商業航天的發展一直受到政策的推動，其理念是：如果某個項目與國防或敏感事務無關，就應該交給商業航天去做。但是商業航天能否將成本壓縮到傳統成本的十分之一？這確實是一個挑戰，需要許多科學家運用第一性原理不斷探索和測試。馬斯克在 SpaceX 的早期也面臨過財務困境，差點破產。我認為，中國在這方面也應該更加包容，給予試錯和失敗的空間，這樣更有利於創新和發展。</p><h2><strong>36 氪：衞星應用是屬於緩慢增長的，在當前的市場環境下，商業航天公司應該更專注於深化已經驗證過的商業應用深耕，還是應該積極探索未知的新應用，尋找更多增長點？</strong></h2><p><strong>牛旼：</strong>目前，許多專家和技術人員可能更傾向於不斷提升產品性能指標、降低成本以及擴大應用範圍。這不僅包括衞星遙感處理，也包括衞星製造，大家都在朝着這個目標努力。我認為目前更需要的是像商湯科技這樣在 AI 識別領域非常成功的公司，能夠反向跨界進入航天界。這些帶有互聯網和 AI 基因的企業更貼近用户大眾，更瞭解用户需求。</p><p>以一個簡單的例子來説，目前許多 AI 遙感應用的目標離大眾生活較遠，如農田、海洋、飛機等。但如果從 AI 和互聯網的角度出發，我們會從城市生活、人們的活動和經濟相關的角度來考慮遙感數據的應用，遙感和 AI 的融合是殊途同歸的。我們需要更多的新應用場景來激發新需求，這些需求反過來會推動技術的發展。例如，遙感衞星目前無法 24 小時拍攝，晚上無法工作，這就提出瞭如何使用紅外技術進行融合拍攝的問題。另外，目前的遙感技術在時效性上還不夠，比如在交通領域，遙感服務無法提供實時的交通狀況，只能提供特定時間的數據。</p><p>因此，我認為需要有新的應用場景和從消費者角度提出的需求，來推動基礎設施的新要求。現在的遙感衞星只能拍攝照片，但未來我們是否可以拍攝視頻，像監控攝像機一樣實時監控？這些需求將推動遙感衞星，特別是衞星遙感技術的發展，並指明未來的方向。我建議衞星製造公司或運營公司在接到一些新奇的需求時，不要直接拒絕，而是應該考慮如何實現這些需求，推動技術的創新和進步。</p><p><strong>田豐：</strong>我之前與一位援藏幹部聊天，他提到很多驢友，無論是開房車還是 SUV 去西藏無人區，都特別願意使用華為衞星手機進行通信。他們發現，與傳統的衞星電話相比，華為手機的通信效果更好。這就是一個民用的 ToC（面向消費者）衞星應用的例子。如果手機能夠與衞星進行通信，那麼未來我們開的每一輛車是否也可以與衞星進行通信呢？這將大大提高安全性。在駕駛過程中，司機不需要停下來打電話，而是可以全程得到保護和導航，即使在沒有手機信號的地區也沒關係。這種技術是中國許多野外工作羣體特別需要的，無論是在偏遠地區駕駛還是在登山等户外活動中。它提供了一種無需依賴地面信號的通信方式，對於在沒有網絡覆蓋的地區進行户外活動的人來説，這是一個非常有價值的工具。</p><p><strong>韋文怡：</strong>我們需要理性地看待衞星技術及其應用。目前，大眾普遍認為衞星和衞星數據非常昂貴，這種觀念在一定程度上阻礙了 ToC（面向消費者）市場的開發。但實際上，儘管衞星的初期投資可能很高，但在治理和社會經濟運行中，衞星技術是一種非常經濟有效的手段。衞星提供了大尺度、常態化的監測能力，這種能力在分配到每個小地塊或小經濟體時，成本並不高。與無人機相比，衞星監測的成本要低得多，因為無人機需要頻繁地進行飛行作業。</p><p>因此，我們需要改變對衞星成本的偏見，衞星技術並不像人們想象的那麼昂貴，它在很多應用場景中可以提供成本效益高的解決方案。隨着技術的進步和成本的降低，衞星數據和應用將越來越普及，成為我們日常生活中不可或缺的一部分。 <strong>田豐：</strong>我再舉一個實際的例子來證明兩位的觀點，這個例子與城市治理有關。許多城市都有國家園林，這些園林需要日常的巡查和維護。我們與青島西海岸新區合作，利用衞星遙感技術來巡檢整個區域，這個區域非常大。通過衞星遙感技術，我們可以直接拍攝一張照片來完成巡查，這個過程非常快速，每天進行，這樣就不需要工作人員親自去現場巡查，大大減輕了他們的工作負擔。這種技術不僅提高了效率，還降低了成本，因為它減少了人力和時間的消耗。這個例子清楚地展示了衞星遙感技術在實際應用中的價值，它是一種經濟有效的手段，可以用於城市治理和其他領域。</p><p>實際上，剛才討論的數據主要來自地面基站，但還有一部分數據來自天基感知，也就是太空中的數據，這部分數據我們目前還沒有完全掌握。在軌維修就是一個例子，牛總和韋總肯定了解，現在有一種叫做在軌維修的技術正在逐漸興起。這種技術利用具有 AI 能力的機器人不斷監測各個衞星，檢查它們是否有問題。例如，一個即將退役的衞星可能因為某個連接故障而無法正常工作。通過在軌維修，機器人可以對接並修復這個問題，使得衞星能夠再服務 5 年。這種技術目前在歐空局、美空局以及中國都在發展，未來可能會成為一種增值服務。隨着技術的進步，我們對太空數據的掌握將更加全面，而在軌維修等技術的發展將為衞星服務帶來新的可能性，提高衞星的使用壽命和效率。</p><p><strong>牛旼：</strong>我們確實在相關技術領域有所涉獵。客觀來説，正如田院長剛才提到的，目前很多衞星並沒有為可擴展或可維修性設計統一的標準接口。因此，要實現在軌維修，首先面臨的挑戰就是對接的難度非常高，因為衞星都在高速運轉，交匯對接本身就充滿了風險。但要實現真正的對接和維修，如果未來所有衞星都有統一的接口，那麼維修工作就會像給汽車充電一樣簡單，知道該抓哪裏，該往哪裏對接。目前，美國的方法是為那些沒有燃料的衞星打上燃料包，相當於給衞星提供了動力系統，然後進行對接和加油。如果衞星出現故障，通常的做法是將其拖走，高軌衞星拖到墓地軌道，低軌衞星則拖到大氣層燒燬，這是一種太空清潔垃圾服務。</p><p><strong>「CEO 錦囊」商業航天專場是由 36 氪&amp;未來宇航共同策劃，接下來還有更多商業航天主題直播，我們希望嘉賓們的真知灼見和實戰經驗能為創業者們提供更多解法，共同書寫中國商業航天的新篇章。</strong></p><p><strong>更多精彩內容，可點擊觀看完整直播回放：</strong></p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A2993380153125633%2C%22title%22%3A%22AI%E9%A6%96%E6%AC%A1%E4%B8%8A%E5%A4%A9%EF%BC%8C%E4%BB%8E%E6%AD%A4%E5%8D%AB%E6%98%9F%E6%9C%89%E4%BA%86%E2%80%9C%E5%A4%A7%E8%84%91%E2%80%9D%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="2993380153125633" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國內業務掉隊後，科沃斯海外營收超 65 億 | 硬氪分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3001976837306496?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;葉丹璇</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</p><p>失速的掃地機器人龍頭，如今在海外市場尋找未來。</p><p>掃地機器人老牌公司科沃斯近年來的業績增長緩慢， 2024 年科沃斯的中期業績報告顯示，上半年公司實現營業收入 69.8 億元，同比下滑 2.35%。值得注意的是，科沃斯營收增速同比連續三年下滑，從 2021 年上半年的 123.11% 持續下滑至 4.72%。</p><p>智能清潔電器賽道的內卷仍在加速，價格、性能、新品週期、科技創新點、業務佈局，都會成為品牌領先或掉隊的影響因素。多位業內人士向硬氪表示，這是由於科沃斯在產品和策略上都「走了一些彎路」。</p><p>掃地機器人早已成為一個極度擁擠的賽道。中怡康數據顯示，2023 年，全球掃地機器人市場規模 66 億美元，同比增長 0.8%。其中，國內掃地機市場零售量 412 萬台，同比增長 0.5%。</p><p>龐大的市場規模背後，頭部品牌已經高度集中。掃地機器人品類中，國內線上市場前四大品牌市場佔有率合計達 84.4%，巨頭間競爭的容錯空間正在極速萎縮。</p><p>國內市場幾乎陷入停滯時，科沃斯將轉機錨定在海外市場。2024 年上半年，科沃斯海外營收 13 億元，同比增長 11%；集團旗下高端智能生活電器品牌添可海外營收增長 32%。</p><p>儘管出海已經成為業界共識，海外市場的爭奪也日趨白熱化，但對於科沃斯來説，這是唯一還能奮力一搏的機會。</p><h2><strong>巨頭歧路，科沃斯掉隊</strong></h2><p>國內掃地機器人的主流品牌中，科沃斯是最早進入智能清潔賽道的玩家。2006 年，科沃斯脱胎於主營傳統吸塵器 ODM/OEM 的前身泰怡凱電器，2008 年中國第一台掃地機器人地寶 7 系研發成功並面世。</p><p>也正是因為這種先發優勢，科沃斯也在 2018 年登陸上交所，成為「掃地機器人第一股」。彼時，石頭科技剛剛開始推出自有品牌產品，追覓成立僅一年。</p><p>國內智能清潔行業的空白，給產品留下了大規模創新迭代的空間。巨頭在研發上對技術和人才的虹吸效應，使得科沃斯憑藉產品和品牌站穩了市佔率第一的位置。2021 年，科沃斯推出搭載「全能基站」的 X1 系列。這一概念直接讓掃地機器人產品從「自動吸塵器」時代跨入了「掃拖一體自清潔」的集成時代，科沃斯也成為這一輪變革的最大得利者。</p><p>此後，科沃斯就在試圖技術變革的路上越走越遠，多次透露產品研發方向與行業大方向及競品有差異優勢。然而，2023 年推出的 X2 系列方形掃地機，致力於通過顛覆傳統圓形掃地機的外觀形態來解決邊角清潔問題，卻遭遇銷量折戟。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="477,396" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241021/v2_67751c252b79448987c48c69f3460221@6129731_oswg162425oswg477oswg396_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">科沃斯推出的 X2S 系列方形掃地機</p><p>事實上，國內的掃地機器人紅利井噴時代逐漸退場，同時也進入了技術平台期，行業增速在 2021 年開始放緩。根據奧維雲數據，2022 年，國內掃地機器人銷量 441 萬台，同比下降 24%，連續兩年銷量下滑。2023 年上半年，掃地機器人的銷量和銷售額雙雙面臨同比下滑的問題。</p><p>一名行業人士對硬氪表示，全能基站可以被理解為當前掃地機器人行業的最後一輪大變革，此後行業的技術迭代都停留在對細節問題的優化上。「比如邊角清潔問題，主流的革新方向是在傳統機器人上增加零件進行優化，而沒有再去做整機結構的變動。」</p><p>科沃斯重倉押注方形掃地機的研發，也被業內理解為「試圖複製全能基站的革命」。只不過，距離全能基站的出現僅僅幾年的時間，想要在短時間內再次顛覆行業，並非易事。</p><p>在科沃斯專注方形掃地機的兩年間，行業格局也正在激烈的追趕中發生了變化。2021 年石頭科技推出拖布升降技術，2023 年追覓推出仿生機械臂，比起整機變動，這些附加功能的細節優化為中腰部品牌爭取了寶貴的時間窗口。</p><p>內卷的智能清潔賽道中，新品週期也是競爭的一大重點。硬氪梳理主流掃地機器人品牌的新品發現，2021 年 9 月，科沃斯發佈 X1 TURBO 系列後，跟進新技術的速度平平，保持在每年一款的節奏。但石頭和追覓則始終在跟進新品技術的節奏上你追我趕，2023 年至今，追覓推出首創的機械臂功能產品，同時跟進熱水洗拖布功能，共更新 4 款產品。</p><p>「小步快跑」策略在掃地機器人的技術競爭中，正在成為常態。科沃斯的掉隊，似乎是一種必然。</p><h2><strong>科沃斯的海外機會</strong></h2><p>一個共識是，海外是新的機會。</p><p>科沃斯在海外業務的表現，也相對樂觀。2023 年，科沃斯海外收入為 65.22 億元，同比增長 25.76%，毛利率 51.81%，同比增加 7.16%。</p><p>根據最新披露的 2024 年中報數據，上半年，科沃斯品牌海外業務收入同比增長 11.3%，佔科沃斯品牌整體收入比重提升到 39.3%。旗下高端品牌添可的海外業務收入同比增長 31.7%，佔添可品牌整體收入的 39.8%。</p><p>同時，科沃斯在中期報告中表示，2024 年上半年，科沃斯在歐洲市場的銷售收入大幅提升，同比提升 42%。而針對海外市場消費習慣推出的首款無線擦窗產品 W2 OMNI 和迭代後的新品割草機器人同樣表現不俗。僅割草機品類，科沃斯在海外收入和銷量就分別實現同比增長 185.9% 和 252.1%。</p><p>基站產品在國內外的消費心智差異，也被認為是科沃斯在海外突破的機會。</p><p>根據和諧匯一研報，當前歐洲市場的掃地機器人中，單機類型份額超過 60%，自集塵類型份額約為 20%，北美市場單機和自集塵類型份額均在 40% 左右。相比國內全能基站類型份額超過 80% 的現狀，有着相當顯著的差異。</p><p>行業人士對硬氪透露，在品牌實地調研過程中，發現歐洲消費者對於基站類產品幾乎沒有認知，科沃斯有機會在全基站產品的消費心智建立中實現突圍。</p><p>事實上，與其它品牌相比，科沃斯進入歐洲市場的嘗試相對較早。「但他們本地經銷商渠道沒有做好，（在歐洲）沒有抓住先發優勢。」</p><p>目前看來，北美和歐洲市場的掃地機增速依然樂觀。「北美市場的掃地機在亞馬遜平台上增速超過 20%，科沃斯和石頭（在北美亞馬遜）的增速都在 50% 左右。」該名行業人士透露。</p><p>2023 年業績會上在北美市場的低落正在被改寫，這也許與海外業務在內部被提到更高的優先級的變動有關。2023 年中，科沃斯公司宣佈在新加坡成立海外總部，業務從香港公司全部切換到新加坡公司。2023 年 10 月科沃斯公司海外總部正式運營。</p><p>在國內市場，科沃斯曾經因為中端價格帶產品佈局的缺位落後。而在海外，科沃斯的產品價格正好彌補了 iRobot、戴森等高端定價和 Eufy 等平價產品的價格帶空隙。</p><p>海外市場的戰爭仍在繼續，科沃斯的「巨頭」聲名在海外重新歸零，新的起跑線也許意味着新的機會。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>意大利埃尼集團制定 20 億歐元計劃重塑意大利化工部門</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003676066144009?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:57:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[意大利埃尼集團制定 20 億歐元計劃重塑意大利化工部門。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國有色礦業：預估前三季度公司擁有人分佔利潤約 3.14 億美元，同比增長約 23%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003675426774790?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:56:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國有色礦業公告，1-9 月，累計生產陰極銅（含銅產品代加工服務）約 95939 噸，同比減少約 13%，完成年度產量指引約 69%；累計生產粗銅和陽極銅（含銅產品代加工服務）約 28.72 萬噸，同比增長約 3%，完成年度產量指引約 70%。截至 2024 年 9 月 30 日止 9 個月，集團預估實現公司擁有人分佔利潤約 3.14 億美元，同比增長約 23%。經濟指標同比增長的主要原因是國際銅價上漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前漲跌不一，拼多多漲超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003673102573316?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:54:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前漲跌不一，截至發稿，拼多多、理想汽車漲超 2%，B 站漲 0.42%，小鵬汽車漲 0.28%；阿里巴巴、百度、網易跌超 1%，愛奇藝跌 0.83%，京東跌 0.38%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前普跌，蘋果跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003670901989377?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:52:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前普跌，截至發稿，蘋果、Arm 跌超 1%，特斯拉跌 0.7%，Meta 跌 0.65%，亞馬遜跌 0.62%，奈飛跌 0.61%，谷歌跌 0.52%，英偉達跌 0.25%，微軟跌 0.05%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通用航空：明年將加速交付 GE9X 發動機</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003648284172033?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:29:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[通用航空（GE Aerospace）首席執行官表示，明年將加速交付 GE9X 發動機，但速度可能低於預期。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃爾瑪明年 1 月將在美國多州推出處方藥配送服務，挑戰亞馬遜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003643983372293?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:24:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[沃爾瑪 10 月 22 日表示，明年 1 月底將在美國 49 個州推出處方藥配送服務，覆蓋超 86% 的美國家庭。此舉旨在搶佔更大份額的在線消費市場，並與亞馬遜競爭。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凱雷投資集團據悉退出對蒂森克虜伯海洋系統公司的競標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003642965008128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:23:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[凱雷投資集團（Carlyle）或退出對蒂森克虜伯海洋系統公司（ThyssenKrupp Marine Unit）的競標。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>龍源電力：擬 16.86 億元收購控股股東旗下 8 家新能源公司股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003636345167872?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:16:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，龍源電力公告，公司擬現金收購控股股東國家能源集團旗下國能資產管理公司、國能甘肅電力和國能廣西電力所持有的山東、江西、甘肅、廣西區域共計 8 家新能源公司股權，初步預計交易對價合計為 16.86 億元。收購完成後，上述 8 家標的公司將納入公司合併報表範圍。本次交易構成關聯交易，但無需提交公司股東大會審議。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>HarmonyOS NEXT 支持 AI 聲音修復</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003634330722308?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:14:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[最新發布的 HarmonyOS NEXT 支持 AI 聲音修復功能，可通過實時修復言語障礙者説的難以辨識的語句，確保每句話清晰傳遞，助力言語障礙者溝通無礙。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>禾信儀器：籌劃重大資產重組事項，股票停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003625017679881?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:05:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，禾信儀器公告，公司正在籌劃以發行股份及支付現金的方式購買上海量羲技術有限公司的控制權，同時募集配套資金。經初步測算，本次交易預計構成重大資產重組。公司股票自 10 月 23 日起開始停牌，預計停牌時間不超過 5 個交易日。本次交易目前尚存在不確定性，具體交易方案以後續公告披露的信息為準。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Line 考慮在紐約 IPO</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003620503789316?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 20:00:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據報道，等待宏觀環境好轉後，Line 考慮在紐約 IPO。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鵬匯天「陸地航母」完成載人首飛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003614365523715?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:54:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[小鵬匯天近日完成「陸地航母」飛行體首次載人試飛，創始人趙德力率先開啓「高管 5000 公里試飛」計劃。據瞭解，小鵬匯天還計劃於 2024 年 11 月 12 日中國航展開幕日上進行全球公開首飛，並展示「陸地航母」陸行體和飛行體自動分離結合過程。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>温氏股份：第三季度淨利潤 50.81 億元，同比增長 3097.03%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003608517123844?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:48:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，温氏股份發佈第三季度報告，報告顯示，公司實現營業收入 286.44 億元，同比增長 21.89%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 50.81 億元，同比增長 3097.03%。公司前三季度實現營業收入 753.84 億元，同比增長 16.53%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 64.08 億元，同比增長 241.47%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大北農：第三季度淨利潤 2.89 億元，同比增長 315.38%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003600165888003?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:40:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，大北農發佈第三季度報告，財報顯示，公司實現營業收入 70.47 億元，同比下降 14.73%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 2.89 億元，同比增長 315.38%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>7 連板雙成藥業：重組事項尚需履行必要的內部決策程序</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003593912967174?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:33:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，雙成藥業公告，公司正在籌劃重大資產重組事項，本次交易的審計、評估工作尚未完成，具體交易價格尚未確定。本次重組事項尚需履行必要的內部決策程序，並需經有權監管機構批准後方可正式實施，能否最終成功實施存在不確定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國資委：中央企業前三季度完成戰略性新興產業投資 1.4 萬億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003588009041925?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:27:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據國務院國資委消息，今年前三季度，中央企業在戰略性新興產業領域持續加大資源投入力度，累計完成投資 1.4 萬億元，同比增長 17.6%，佔總投資規模的近 40%，戰略性新興產業已成為推動中央企業高質量發展的新引擎。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為正式發佈純血鴻蒙系統 HarmonyOS 5.0</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003582600011524?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:22:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據華為終端，我國首個國產移動操作系統——華為原生鴻蒙操作系統正式發佈，這也是繼蘋果 iOS 和安卓系統後，全球第三大移動操作系統。據介紹，此前已經發布過的鴻蒙系統，由於系統底座仍使用了部分 AOSP 開放源代碼，而不得不兼容部分安卓應用軟件。而此次發佈的原生鴻蒙，實現了系統底座的全部自研，系統的流暢度、性能、安全特性等提升顯著，也實現了國產操作系統的自主可控。據瞭解，目前已經有超過 15000 多個鴻蒙原生應用和元服務上架，覆蓋 18 個行業，通用辦公應用覆蓋全國 3800 萬多家企業。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鴻蒙生態設備已超 10 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003581916454660?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:21:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據華為終端微博消息，截至 10 月 20 日，鴻蒙生態設備已超 10 億。目前，鴻蒙操作系統在中國市場份額佔據 Top2 的領先地位，擁有超過 1.1 億+的代碼行和 675 萬註冊開發者。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國今年半導體出口額或超 1350 億美元，有望創歷史新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003573429231362?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:12:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韓國產業通商資源部長官安德根表示，預計韓國今年半導體出口額將達到創紀錄的超 1350 億美元。據韓國產業通商資源部數據，今年前 9 個月，韓國半導體出口總額為 1024 億美元，同比增長 48%，已超 2023 年全年總出口額。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>社科院金融所報告建議：發行 2 萬億元特別國債支持設立股市平準基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3003570448113415?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-22 19:09:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國社會科學院金融研究所發佈 2024 年第三季度宏觀金融分析報告《存量與增量並重：宏觀經濟治理思路創新》。一是加快推動中長期資金入市，例如，適度增加保險公司資金投資股市的比例，提高地方社保基金通過全國社保理事會代管從而間接入市的資金比例。二是加強證券、基金、保險公司互換便利與央行買賣國債協調配合，實現貨幣市場與資本市場之間有效聯動，央行可在必要時向股市提供低成本的流動性支持。三是發行 2 萬億元特別國債支持設立股市平準基金，通過對藍籌龍頭股以及 ETF 的低買高賣來促進市場穩定。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>