<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>國茶出海，「茶乙己」的品牌煥新目標是讓世界年輕人愛上東方茶</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2900287066151810?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-10 20:31:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2023 年至今，幾乎是新茶飲更為狂飆的一段時間。一方面，是行業性的集體擴張，喜茶、霸王茶姬、蜜雪冰城、奈雪的茶、茶百道、古茗等等頭部、頸部玩家進一步發力加盟，靠擴張門店迅速擴大基本盤，並且向低線城市發力。</p><p>另一方面，卻是行業競爭進入到愈發專業化的新階段。缺乏核心競爭力的中小品牌們，走馬燈似地開店、閉店試錯，面臨着被行業出清的風險。而具備專業力的新鋭品牌們，又有着彎道超車的新可能性。</p><p>紛紛擾擾，不缺觀眾，也不缺選手。8 月 9 日，曾經憑藉中式花茶細分領域發力成為黑馬的新茶飲品牌「茶乙己」，在上海召開品牌升級發佈會。品牌、產品、營銷、市場……面對紛雜的行業競爭，茶乙己又會帶來什麼樣的新氣象？</p><p>我們找到了茶乙己創始人張小秋，試圖從他的視野裏，看到茶乙己品牌，也看到新茶飲賽道在未來的可能性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="858,572" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240810/v2_ef68c4dd7a9044019f0f2db4658ce421@5510391_oswg850712oswg858oswg572_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;&nbsp;</p><h2><strong>一、從花茶到國茶，世界需要健康的東方茶</strong></h2><p>茶乙己，不算新玩家。張小秋本身就是在新茶飲領域摸爬滾打十年的行業老兵。在行業玩家普遍入局鮮果茶賽道時，他敏鋭洞察到了「花茶」的空白，在 2020 年 5 月創立了茶乙己，並在 2022 年獲得奈雪的茶投資。</p><p>「當時沒有人在做這個事，或者説沒有人提出這個概念。」在當時，茶乙己是首批提出健康茶飲概念的品牌，與主流使用的赤蘚糖醇不同，其一開始就全系產品使用 L-阿拉伯糖，在其他品牌陸續關注到健康趨勢時，茶乙己再次升級，行業開創使用主打控糖低熱量的 997L-阿拉伯糖。創立之初專注中式花茶賽道，主打 12 花神系列，摘制花茶,引入花茶，配合傳統茶底推出上市，一度引起用户追捧。</p><p>受限於眾所周知的原因，在品牌創立的前兩年，擴張速度並不快，主要紮根在上海大本營中。「在這個時間節點選擇品牌升級，是一種必然。」張小秋透露，截至目前，茶乙己完成簽約的門店有 800 家，已經開業的門店有 230 多家，還有 200 多家門店正在籌備開業。而在 2023 年底，門店的數量還維持在幾十家的水平，「無論是品牌發展還是品牌信心，我們都需要煥新升級來面對下一個階段。」</p><p>就發佈會現場公佈的信息看，茶乙己對自身的品牌定位從「中式花茶」的垂直細分，轉向了「中式健康茶飲」這樣更為廣泛的領域。「客觀來説，在花茶領域之前我們已經可算是引領品牌了，但細分領域的天花板很低，我們必然要向更廣闊的賽道擴展。」&nbsp;</p><p>擴展的方向，也較為明晰。在花茶之外，茶乙己將中國十大茗茶定義為國茶，並承襲創新傳統國茶，以「國茶」賦能新中式茶飲。具體到產品，則會將「國茶」作為產品的核心主線。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="858,572" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240810/v2_bcd3fcd1ca034be7b924836664e41cd6@5510391_oswg441079oswg858oswg572_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（茶乙己國茶系列「朱雀大紅袍」）</p><p>朱雀大紅袍，是茶乙己公佈的在品牌升級後新系列「尋根國茶」領先主推產品，或許可以從中看到茶乙己的具體動作。選用優質國茶作為茶飲的茶葉基底，從根本上保證品質。而作為「天之四靈」&nbsp;的南方之神，朱雀象徵着祥瑞和平安，又為產品諸如了美好寓意和文化底藴。</p><p>與此同時，茶乙己還發布了全新的品牌 IP——以玉兔為形象的「月己」，將自身的品牌形象進一步具象。自然與健康的品牌理念，和玉兔搗藥的傳統文化有了創新與傳遞。而「悦己」的諧音，又代表着茶乙己試圖為用户交付的體驗。</p><p>「新茶飲，就是需要為用户帶去‘悦己’體驗。」張小秋認為，新茶飲的核心受眾羣體都是年輕人，對於悦己的需求是顯而易見的。無論是「健康」茶飲帶來的低心理負擔，還是顏值/文化符合審美的產品，本質上都是「悦己」的體驗。</p><p>值得一提的是，本次現場整體風格就是以唐風為主，主打自唐而下的茶宴文化，帶來全新的「悦己」概念同時，又藉助發佈會這一媒介，通過沉浸式演繹茶的淵源故事和東方茶飲生活方式，讓茶文化進一步傳遞。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="862,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240810/v2_588c01c374d84f56b8bd5ed4649311df@5510391_oswg1090611oswg862oswg575_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（大咖們暢聊國茶文化）</p><h2><strong>二、國茶出海，更符合當地需要的新茶飲</strong></h2><p>「我們被奈雪認可的一個重要原因，在於我們加盟模式上的優勢。」張小秋坦言，茶乙己是以加盟為主的品牌策略，但整體模式相對輕巧。「我們不做省市級別的大代理，而是以區域小代理為主體。」</p><p>這一策略的確更符合當下的競爭需要，資金投入更小、決策鏈路更短的區域小代理，能夠迅速鋪開門店形成品牌效應。而茶乙己本身在自動化設備、供應鏈控制上的打磨，又能維持在終端門店的體驗交付。</p><p>就市場戰略來看，茶乙己在產品價格帶上還是堅持在 15-20 元的中梯隊。這在不斷卷價格的新茶飲賽道，顯得有些另類。「單純的低價沒有價值，我們想證明，只要做好產品，用户就能買單。」張小秋認為，純粹的低價必然會在品質等方面讓步，要做到品質有所保障，合理的定價區間是必然。而貴價奶茶又缺乏大眾基礎，中梯隊的產品價格帶就顯得相對合理。</p><p>而陪伴品牌一同成長的健康理念，依舊是茶乙己手中的一張王牌。零糖風潮的影響下，茶飲都有自己的代糖。茶乙己創立初期就開始全系飲品使用的是 997L-阿拉伯糖，這比常見的赤蘚糖醇這樣的代糖陳本高 5-6 倍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240810/v2_f774975f32c0449085f49320f72dab65@5510391_oswg521681oswg864oswg575_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>「在當時算是業內首創，我們也考慮過別的代糖，但對於產品的口感始終有影響。」張小秋透露，茶乙己有自己的產品研發團隊，但發現 997L-阿拉伯糖是目前的最優解，口感非常絲滑且不會「卡嗓」，在茶飲中會表現為越喝越清爽。「光提純代糖的設備就要幾千萬，提純純度能達到 99.7%。」</p><p>而「健康」，又天然符合海外需要。茶乙己在發佈會上發佈了自己的新戰略，除了國內市場之外，將會聚焦海外市場。</p><p>新茶飲出海，是近年來的一股熱潮。近一些的東南亞、日韓，遠一點的歐美，都有品牌入場。尤其是在奧運大年的節點下，法國巴黎不乏新茶飲品牌在發聲、營銷。</p><p>「但大部分出海的方式，依舊是中國的加盟商，出錢在海外投資，在海外做華人生意。」張小秋認為，這種出海模式存在相當的痛點，不同國家的本地政策合規性，以及門店掌控力就是難題。一個典型的例子，是他在海外考察時，甚至遇見過這樣的情況，他在法國看到國內某個奶茶品牌的門店，十分意外地拍給該品牌的創始人看，結果得到的回覆是，他也不知道自己還有門店在國外。</p><p>細查之下，才發現是一位國內加盟商在獲取首批物料、設備後，直接與總部「失聯」，打着名號繼續在當地做生意，用的還是第三方的供應鏈，品質堪憂。</p><p>這更堅定了張小秋要做本地化、要做小代理的決心。他的解決思路，是與海外不同國家相對具備本地資源的原住民合作，門店經營的合法合規由合作方解決，並且針對性的進行本地化運營，來為本地市場的用户服務。而由茶乙己提供標準化的自動化設備和供應鏈，以「設備/技術」取代「人」確保穩定性，來應對海外大部分市場居高不下的人工成本。</p><p>「我們可能是目前在海外發展速度最快的新茶飲品牌。」張小秋透露，他以泰國暹羅百麗宮的門店為例，在今年 4 月茶乙己進入前，當地共有 3 家品牌，都是台式奶茶。而在茶乙己進入後，新中式茶飲迅速爆火，不過十幾平米的門店，單日銷售超過 1000 杯，幾乎是其他品牌加起來的綜合還有餘。</p><p>而具體的全球佈局，茶乙己的方向也很明確。一方面是基於張小秋個人的社交圈層和上海國際化都市帶來的勢能，可能會影響到不同區域高淨值人羣，尋找本地化機會。另一方面，則是搭乘一帶一路的順風車，讓中國茶在此走向世界。</p><p>就其透露數據顯示，目前海外門店數量在五十家左右，並且還在增長。</p><h2><strong>三、走向世界，國茶的「年輕化」</strong></h2><p>走向世界，是一種必然。當國內市場趨於飽和，出海是許多新茶飲品牌的首選。集體出海是新茶飲成為尋找新增長點的一大途徑。</p><p>「必須承認的是，海外市場的盈利能力遠比國內要強。」張小秋認為，海外市場基本屬於空白，新茶飲是相對缺少的優質項目。而如茶乙己這樣供應鏈控制和自動化設備十分成熟的品牌，門店成本可以得到很好的控制，單店盈利能力和國內相比幾乎可以達到 1:10 的誇張比例。</p><p>「未來的市場競爭，一定是更加專業化。」張小秋在不同場合多次提出過他的觀點。這在業內也有很大共識的。而張小秋認為，專業化的核心就在於設備的智能化（自動化）和品牌的連鎖化。前者是「技術」因素取代「人」的影響帶來穩定保障，後者則是商業模式和門店模型的快速複製。</p><p>但加盟商和品牌之間，存在永恆的利益對抗。茶乙己本土化的出海形式，獲取的本土加盟商，能夠迅速打開本土化市場的原因，就在於外來品牌和本地加盟商之前，天然存在利益契合點。除此以外，綁定雙方利益的，除了供應鏈和設備能力之外，還有茶乙己出色的研發能力。</p><p>張小秋對 36 氪透露，門店上新的頻次會保持在 1 個月 1 款。而能夠實現快速上新的核心，是產品研發團隊提前半年進行的預判。「不同的茶種、花期、果期，都有自己的核心期。比如秋天的桂花、柿子等等。」而茶乙己的產品研發團隊，會以此為基礎，研發出更應季的產品，以此來匹配年輕人嚐鮮的需要。而一個新品的上市，需要經過調試、測樣、試水等多個環節，擊敗「競品」，才能在門店全量上線。</p><p>除此以外，茶乙己也在探索新的增長曲線。在茶飲之外，取材於傳統文化，打造「唐果子」+茶飲的產品矩陣。唐果子作為茶點源於唐朝，後由遣唐使帶回日本後發展為「和果子」。而茶乙己以百花、十二花神為靈感，創新研製非遺唐果子茶點，以高顏值、高食用價值的產品，還原東方茶飲生活方式之餘，為品牌文化和茶飲文化提供新的具體支撐。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240810/v2_cbe2110a5fab4c10882c55418e745108@5510391_oswg449414oswg864oswg575_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（起源於唐朝的茶點「唐果子」）</p><p>「我們也會更加註重年輕化營銷。」茶乙己在本次發佈會上，宣佈了自身與騰訊視頻《鬥羅大陸 2 絕世唐門》動畫等多個頂流 IP 的跨界合作。作為極具熱度的 IP，其在國內乃至東南亞等國際市場都具備很大影響力，又是年輕人喜聞樂見的內容。「這是我們的策略，會用更符合年輕人的場景，來傳承國茶文化。」</p><p>從品牌的角度看，在出海模式上佔據先發優勢的茶乙己，又通過品牌升級進一步錨定了文化出海的遠景，為品牌凝聚了更底層的勢能，這在當下反而是一種優勢。</p><p>整理來説，更加專業的市場未來，反而是對於茶乙己的利好。茶乙己的優勢在於，有整套的管理模式和供應鏈，後期開發和全球佈局，合規財務。「品牌只有給足夠的毛利和足夠高的管理水平，加盟商才能活下去，這也是我們的機會。」&nbsp;</p><p>而一直在堅持「健康」概念的茶乙己，在品牌升級之後，又帶着「全球中式健康茶飲領導者」品牌願景，以實際的產品矩陣、具象的文化載體，向着「讓世界年輕人愛上東方茶」的目標深處走去。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>從小米「良性畢業」，九號公司在全球市場繼續「深造」｜ 奧運時氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2900150725991040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-10 17:50:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>大都會巴黎難以避免有着「大城市病」，擁堵的道路、翻倍的車票、動不動的罷工······奧運期間交通規則變得更加複雜，蜂擁而至的遊客更是意味着倍增的壓力。</p><p>隨着當地政府安排投放了 15000 輛電助力自行車，一場充滿科技感的 City Ride 正在巴黎盛行。而這些讓人能暢行巴黎的短途交通工具，均由中國企業九號公司生產製造。</p><p>藉助此次奧運會，一個更國際化的九號公司被展現。不止是九號公司，眾多中國品牌合力在塞納河畔吹起了一陣「中國風」——小到紀念品，大到 LED 屏；「硬」到無人機，「軟」到雲計算技術，處處都是中國企業的身影。</p><p>透過巴黎，不難發現如今中國優秀品牌邁向世界的步伐可謂「百花齊放」，既有「製造」之力，又有「智造」之美，更有「創造」之光。</p><p>如何向世界講述中國企業的故事？從九號的案例不難看出，「品牌出海」已經成為敍事主線，一個更具維度和深度的出海圖景正在被描繪。&nbsp;</p><h2><strong>九號公司的全球化策略</strong></h2><p>九號公司在巴黎的故事是一個浪漫的巧合，也是一種現實的隱喻。</p><p>1817 年，世界第一輛木製兩輪自行車在巴黎誕生；兩百多年後的今天，九號公司製造的電助力自行車暢行在巴黎的街道。在曾經科技領先一步的歐洲，「中國智造」憑藉技術創新能力和商業化嗅覺，和今天的巴黎短途出行市場實現了精準對接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240810/v2_3d97b04739bd46aca225259f966dcc70@5679941_oswg173744oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>事實上，不止歐洲一直是九號公司的大本營之一，九號公司已經在全球範圍內形成歐洲、美洲和亞太三大業務區域，旗下產品遍佈全球 100 多個國家和地區，並在歐洲、美洲等主要市場實現自主品牌電動滑板車市佔率第一。</p><p>在九號公司看來，對於中國企業的全球化而言，單純的產品輸出並非真正意義上的全球化，只有在海外市場實現品牌佔位，甚至主導所在領域的技術、標準規範，形成中國智造的國際影響力，才能被稱作成功的全球化佈局。</p><p>九號公司相關負責人表示，「跟其他公司不同，我們在全球化業務開展過程中，不是簡單的把貨賣過去，而是通過聘請當地人負責區域運營，以更符合本地文化、風俗的方式開展業務，而且會自建售後、物流體系，以更好的為用户服務，實現長效發展，這也是公司僅用數年，便成長為全球領先的創新短交通企業的主要原因之一。」</p><p>同時，九號公司作為全球領先的創新短交通和服務機器人企業，在全球範圍內主導或參與瞭如歐洲首個短交通行業標準——EN 17128:2020《輕型電動車輛（PLEV）安全要求和測試方法》等超 80 項行業標準，填補了我國及國際短交通和服務機器人領域的多項標準空白。</p><p>正是憑藉在國際市場的品牌和市場影響力，以及作為我國新質生產力的代表企業，上半年，九號公司創始人兼董事長高祿峯還作為中國企業代表團成員，先後隨國家領導人蔘加了「中法企業家委員會第六次會議」和「第八屆中日韓工商峯會」，公司創始人兼 CEO 王野則同樣隨國家領導人蔘加了「中意企業家委員會第七次會議」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,801" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240810/v2_43f3eb14deb24d90b3d4239dca9d10e5@5679941_oswg1078228oswg1080oswg801_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">九號公司創始人兼董事長高祿峯</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240810/v2_01c3edec9d504c1eac6e3f406715553b@5679941_oswg1301852oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">九號公司創始人兼 CEO 王野&nbsp;</p><p><strong>連續三度隨國家領導人出席重要的雙多邊會議，是市場對九號的認可，反應到企業經營層面，則是在短交通和服務機器人主業下，持續走高的經營業績。</strong>根據公司半年報披露，報告期內，公司實現營業收入 66.66 億元，同比增長 52.2%，經營業績創下新高，其中境外收入達 28.03 億元，佔比超 42%，全球市場成為公司業績增長的核心推動力。&nbsp;</p><h2><strong>短交通「王者」完成「去小米化」</strong></h2><p>透過公司半年報看公司發展，除了其全球化佈局的成功，跟小米的關係也頗值得品味。</p><p>今年的半年報，九號公司自 2020 年上市以來首次沒有披露小米渠道的收入及佔比，對國內市場而言，九號公司最初為消費者所瞭解是存在於小米生態鏈中的電動滑板車和平衡車，小米生態鏈的強勢效應成就了初期九號公司的高起點和快速成長。二者的互相成就使得九號公司一度被業內外認為是小米生態鏈合作模式的典範。</p><p>但回顧近年來公司的業績，小米在九號公司所有分銷渠道中的收入佔比已呈逐年下降趨勢。2021 年小米渠道營收佔比高達 32.29%，到 2023 年已降至 4.3%，但同期公司營收在 2022 年直接突破百億大關，今年上半年，公司歸母淨利潤則只比去年全年少 200 萬，達到 5.96 億元。</p><p>去小米化似乎成為外界對九號的在近幾年發展中的關鍵評價詞之一，但不同於其他生態鏈企業在戰略層面去小米化，九號公司顯然不是一家典型的小米生態鏈企業，畢竟九號於小米的業務合作僅限於定製的米家滑板車和小米九號平衡車兩款產品。</p><p>從根本來看，九號公司更像是沿着既定戰略目標快速發展後，實現了「小米定製」與自有品牌更均衡、線上線下渠道更均衡、國內國外市場更均衡後的一種自然而然的結果。從這方面來看，<strong>九號公司所呈現出來的「去小米化」，不是目標，而是結果。</strong></p><p>在此結果下，縱向維度，公司自主品牌以每年兩位數的增幅持續向上，今年上半年，公司實現自主品牌銷售收入 58.6 億元，同比增長 82%，佔總營收比重達到 87.9%。</p><p>橫向維度，公司電動滑板車、電動平衡車全球累計出貨量分別超過 1300 萬台和 400 萬台，是全球市佔率最高的品牌，也是全球首個用户激活量超 3 萬人的無邊界割草機器人品牌。</p><p>旗下智能電動兩輪車也僅用 4 年完成中國區銷量超 400 萬台的成績，連續兩年蟬聯我國 4000 元以上智能電動兩輪車銷售額第一。最新財報顯示，2024 年上半年九號電動兩輪車銷量 120 萬台，收入 33.83 億元。其中中國區銷量 119.84 萬台，同比增長 123.18%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="836,1419" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240810/v2_216a19005302415a86e12657e142e008@5679941_oswg84669oswg836oswg1419_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>而公司自主品牌下的兩大子品牌 Segway 和 Ninebot，也在全球範圍內樹立起品牌優勢，前者在歐美等國際市場認知度較高，渠道也較為成熟，後者則在國內享有極高認可度。同時，九號公司智能出行產品矩陣也更加豐富，覆蓋了從小兩輪如電動滑板車、電動平衡車等，到大兩輪如智能電動兩輪車等短交通產品。</p><p>今年的 CES 大會上，更是發佈了全新出行品類 E-bike（電助力自行車）產品 Segway Xafari 和 Segway Xyber，分別對應城郊休閒與追求運動性能的出行場景，有望憑藉智能化技術，推動行業步入 2.0 時代。</p><p>不難發現，<strong>作為小米生態鏈的典範，如今九號公司以實現良性「畢業」，</strong>旗下電動滑板車、電動平衡車等短交通業務收入維持穩定，電動兩輪車和智能割草機器人成為中期業績增長基石。&nbsp;</p><h2><strong>新質生產力下的科技「內核」</strong></h2><p>剝開商業化策略的外殼，九號公司「科技」內核是成功的關鍵：一條由「中國製造」和「中國智造」雙重保衞的護城河。</p><p>九號公司自成立以來，便一直聚焦創新短交通和服務機器人品類，由此積累了超 4900 項全球性知識產權。</p><p>長期以來，九號公司始終將科技創新作為核心競爭力，積極優化經營策略、緊跟行業趨勢，憑藉持續技術創新打造的強大智慧移動能力，拓寬了產品體系，也在此過程中，不斷強化屬於公司自身的新質生產力。</p><p>2024 年上半年，九號公司的費用化研發投入為 3.49 億元，同比增長 18.88%。截至 2024 年 6 月 30 日，九號公司的研發人員數量為 1410 人，上年同期為 1351 人。持續性的研發投入和強大的技術創新型人才積累，成為公司走向長期主義發展最核心的科創資產。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="981,1549" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240810/v2_2a77849cff0348d18b06a51ad42a8dbf@5679941_oswg99594oswg981oswg1549_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>AI 時代下，九號公司也有相關技術儲備。九號公司已經在研究將 AIGC 應用到配送機器人身上，以增強其智能識別能力，在該技術的加持下，機器人不僅能識別障礙物，更能對障礙物進行分析，識別障礙物是什麼。</p><p>「知識是偷不走的」，九號公司擁有的不僅是技術壁壘，還有技術遷移的能力。</p><p>九號公司曾對 36 氪提及，九號擁有強大的研發體系及長期的積累，例如 BMS、車聯網、雲端技術、智能操作系統等都是通用的技術積累，當九號進入不同產品類別時，不同平台裏不同產品技術都可以同時移植使用。</p><p>以最新產品賽格威 E-bike 為例，其打破了傳統「自行車+電機」簡單粗暴的硬組合，而是根據用户實際應用場景，主動感應不同路況，自適應調整電機最佳輸出功率，保證穩定舒適的騎行體驗。</p><p><strong>從技術上看，九號公司已成長為平台型科技企業，並形成智慧技術、移動技術、在線化+數據化能力三大類核心底層技術；從商業上看，九號公司已初步建立全球營銷網絡，產品在海內外市場收貨了好口碑。</strong></p><p>由此，我們可以作結：告別小米、走向全球，九號公司正在追尋下一片「星辰大海」 。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪丨高合汽車申請破產重整；鄭欽文已註冊 QueenWen 商標；校方回應學生碩士學位證被快遞撕毀</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2899029279562629?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-10 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市進行時</h2><p><strong>華潤飲料</strong></p><p>據知情人士消息，華潤飲料的首次公開募股（IPO）獲港交所批准，可能籌資至多 10 億美元。報道稱，或最早 8 月底啓動預路演，時間表尚未敲定。（界面新聞）</p><h2>TOP 3 大新聞</h2><p><strong>高合汽車申請破產重整，丁磊已被多次限消</strong></p><p>根據鹽城經濟技術開發區人民法院決定書，7 月 1 日，高合汽車母公司華人運通以其資產不能清償全部到期債務，但具備重整價值和重整可能性為由，向法院申請對公司進行重整，並同時申請預重整。8 月 8 日，法院進行了立案，並受理華人運通預重整申請。據悉，華人運通預重整期間為上述決定書作出之日起六個月，有正當理由的，經預重整管理人申請，可以延長三個月。華人運通技術有限公司的法定代表人丁磊，此前已受到多次消費限制。根據車主指南數據，高合汽車 2024 年共售出 272 輛車，其中高合 HiPhi Y 售出 156 輛，HiPhi X、HiPhi Z 分別為 31 輛、85 輛。（第一財經、金融界）</p><p><strong>鄭欽文已註冊 QueenWen 商標，今年收入或破億</strong></p><p>巴黎奧運會上，鄭欽文奪得網球女單決賽冠軍，這也是中國選手獲得的首枚奧運會網球女單金牌。</p><p>相關知識產權信息顯示，2023 年 12 月，鄭欽文本人申請註冊多枚「鄭欽文」以及個人頭像商標，據悉，鄭欽文還被粉絲稱為「淘米姐」「QueenWen」。因此她還申請註冊了「QueenWen」等商標，其中多數也已於今年 7 月完成註冊。另據媒體報道，李娜澳網奪冠後年收入高達 1.4 億元，谷愛凌去年收入也超過 1.5 億元，按此推算，去年獎金加代言贊助收入已超 5100 萬元的鄭欽文，今年收入破億並非不可能。（金融界、澎湃新聞）</p><p><strong>校方回應學生碩士學位證被快遞撕毀：無法補發</strong></p><p>近日，有網友在社交媒體發文稱，其碩士畢業證和學位證通過順豐快遞寄送的過程中遭到撕毀，配圖顯示 3 張證書均一分為二。8 月 8 日下午，順豐客服回應此事，稱快遞在中轉時因機器擠壓而損壞，並表示已與客户就理賠方案達成一致。</p><p>對此，中國科學院大學黨政辦工作人員回應記者，畢業證和學位證具有唯一性，無法補發，如果確認損毀，學校可以開具有同等效力的相關證明。（縱覽新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>新能源車月度滲透率首破 50%，自主品牌市場份額超六成</strong></p><p>8 月 8 日，乘聯會發布的最新數據顯示，今年 1~7 月，國內乘用車市場累計零售銷量為 1155.6 萬輛，同比增長 2.3%。其中，7 月，國內乘用車市場零售銷量為 172 萬輛，國內新能源乘用車零售滲透率實現首次月度破 50%。&nbsp;</p><p>從 7 月國內狹義乘用車零售銷量排名來看，排名前五位的車企中，有三家為自主品牌，分別為比亞迪（31.2 萬輛）、吉利汽車（11.8 萬輛）、奇瑞汽車（9.8 萬輛），分別排名第一、第二和第四。合資品牌中，一汽-大眾（11.4 萬輛）和上汽大眾（8.8 萬輛），分別居第三和第五位。（每日經濟新聞）&nbsp;</p><p><strong>中國移動上半年日賺 4.4 億元，用户突破 10 億</strong></p><p>8 月 9 日，中國移動公告，2024 年上半年，公司營業收入為 5467 億元，同比增長 3.0%。歸屬於母公司股東的淨利潤為 802 億元，同比增長 5.3%。公告中還顯示，上半年，中國移動個人市場收入達到人民幣 2552 億元；移動客户突破 10 億户，淨增 926 萬户，其中 5G 網絡客户達到 5.14 億户，淨增 0.49 億户，滲透率達到 51.4%。（每日經濟新聞）</p><p><strong>蔣昕捷入職百度擔任公關負責人</strong></p><p>8 月 9 日，百度內部人士確認，原 360 集團公關副總裁蔣昕捷目前已經到崗，將擔任百度公關負責人，向百度集團資深副總裁梁志祥彙報。（北京商報）</p><p><strong>寧波港集裝箱事故原因：「動明」輪上一過境危險品箱着火</strong></p><p>從寧波港獲悉，8 月 9 日 13:40 左右北侖第二集裝箱碼頭分公司 2#泊「動明」輪船（屬陽明船公司）集裝箱發生事故，事故原因為該輪上一過境危險品箱（五類危險品）着火。（財聯社）</p><p><strong>中小銀行跟進降息，多家銀行三年期、五年期利率持平或「倒掛」</strong></p><p>工商銀行等六大國有行同日公佈最新人民幣存款利率表，下調了各品種存款利率，由此拉開了此輪商業銀行存款利率下調序幕。7 月中旬以來，廣東地區至少有 15 家中小銀行已完成存款掛牌利率調整。整體來看，廣東地區各中小銀行各品種存款利率下調幅度從 5 個基點到 35 個基點不等，其中，中長期存款利率調整幅度較大。歷經此輪調整後，多家股份行、城商行和農商行出現 3 年期和 5 年期定期存款掛牌利率持平乃至「倒掛」情況。（21 財經）</p><p><strong>特朗普和哈里斯同意進行辯論</strong></p><p>美國廣播公司 8 日宣佈，美國前總統、共和黨總統候選人特朗普已同意在 9 月 10 日同美國副總統、民主黨總統候選人哈里斯辯論。特朗普當天在佛羅裏達州海湖莊園舉行記者會，他表示「期待」同哈里斯辯論，並攻擊了哈里斯及其競選搭檔沃爾茲。哈里斯回應説，她「已準備好」同特朗普辯論。此前，特朗普和哈里斯相互指責對方「害怕」辯論。美聯社文章説，特朗普同哈里斯的辯論將是今年大選又一個「高風險時刻」。（新華社）</p><p><strong>中國手機品牌正與谷歌探討如何引入 Gemini 模型進入國產機型</strong></p><p>谷歌正在與小米、Oppo 等中國手機品牌展開合作，試圖將谷歌 Gemini 引入更多國產機型。在 GoogleI/OConnectChina 上，幾家中國手機廠商登台討論 GoogleGemini 及其在專有硬件中的地位。Oppo 和小米都在 X 等國外社交媒體上展示了他們與 Google 的合作伙伴關係。雷軍稱，即將在國際市場推出的小米旗艦將與谷歌保持合作，充分利用谷歌 Gemini 模型和谷歌雲。（第一財經）</p><p><strong>國家金融監督管理總局：嚴禁財產保險公司將線下業務通過互聯網方式拓展經營區域</strong></p><p>36 氪獲悉，國家金融監督管理總局發佈關於加強和改進互聯網財產保險業務監管有關事項的通知。其中提到，嚴禁財產保險公司將線下業務通過互聯網方式拓展經營區域，規避屬地監管。</p><p><strong>董明珠卸任格力旗下醫療裝備公司董事長</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，成都格力新暉醫療裝備有限公司發生工商變更，董明珠卸任法定代表人、董事長，由李剛飛接任。公開信息顯示，李剛飛為格力電器總裁助理。成都格力新暉醫療裝備有限公司成立於 2020 年 4 月，註冊資本 1 億元人民幣，經營範圍含貨物進出口，第一類醫療器械銷售，新能源汽車整車銷售等。股東信息顯示，該公司由珠海格力電器股份有限公司、成都國生創新科技服務有限公司等公司共同持股，其中珠海格力電器股份有限公司持股 75%。</p><p><strong>最高檢：個別司法拍賣房屋活動存在「雷區」，需提前知悉風險參與競買</strong></p><p>最高檢發佈消息表示，檢察機關在辦案中發現，當前個別司法拍賣房屋活動存在「雷區」，需要高度警惕並提前做好防範。一、競買人惡意串通、低價競買破壞司法拍賣秩序。二、被執行人虛構租賃關係妨礙拍賣以逃避債務。三、税費數額不明確易引發爭議。四、涉案房屋騰退難影響買受人使用。最高檢表示，結合監督辦案，檢察機關提示，參與競買司法拍賣房屋時，應事先了解相關流程和手續，詳讀公示信息，全面知悉房屋存在的各類風險，在理性預算、知悉風險、瞭解規則的前提下參加競買。（澎湃新聞）</p><p><strong>迪士尼：未來 5 年將在英國和歐洲投資至少 50 億美元製作電影和電視節目</strong></p><p>據外媒報道，迪士尼歐洲、中東和非洲地區總裁 Jan Koeppen 表示，迪士尼計劃未來五年在英國和歐洲大陸投資至少 50 億美元製作電影大片和電視節目，電影《死侍與金剛狼》的成功表明超級英雄題材的電影仍有生命力。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>三星在美國召回 112 萬個電磁爐，已造成 250 起火災</strong></p><p>三星電子公司正在美國召回超過 112 萬個電磁爐，此前已收到了 250 起火災的報告，導致數十人受傷。根據美國消費品安全委員會通知，這些滑入式電磁爐有前置旋鈕，如果人類或寵物無意中接觸或撞到它們，可能會意外啓動，將會造成火災隱患。CPSC 指出，自 2013 年以來，三星已經收到了 300 多份前置旋鈕意外激活的報告，目前被召回的產品涉及約 250 起火災。據該委員會稱，其中至少 18 起火災造成了重大的財產損失，7 起火災導致寵物死亡。（新浪財經）</p><p><strong>OpenAI 任命卡內基梅隆大學教授 Zico Kolter 為董事會成員</strong></p><p>OpenAI 宣佈，任命卡內基梅隆大學教授 Zico Kolter 為董事會成員，Zico Kolter 還將加入董事會的安全委員會。Zico Kolter 的工作主要集中在人工智能安全性、對齊等。（界面新聞）</p><p><strong>派拉蒙全球將裁員 15%</strong></p><p>據外媒報道，派拉蒙全球宣佈將裁員 15%，此次裁員是該公司削減成本的一部分。據瞭解，根據去年年底的員工人數計算，此次裁員將影響約 3200 名員工。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>谷歌、甲骨文兩名前高管加入人工智能公司 CoreWeave</strong></p><p>人工智能公司 CoreWeave 聯合創始人兼首席開發官 Brannin McBee 表示，最近擔任 Alphabet Inc.谷歌部門總經理兼工程副總裁的 Chen Goldberg 將擔任工程高級副總裁。McBee 表示，甲骨文人工智能基礎設施和產品管理高級副總裁 Sachin Jain 將擔任首席運營官。（界面新聞）</p><h2>投融資</h2><p><strong>「鯨魚機器人」近日完成超 1 億元融資</strong></p><p>36 氪獲悉，教育機器人初創公司「鯨魚機器人」近日完成超 1 億元融資，該輪融資為公司成立至今第七輪融資。本輪融資由上海久事集團、陸家嘴集團、上文投、五星體育傳媒等多個國資平台共同設立的上海體育產業基金參投。本輪融資所籌資金將主要用於賽事體系建設和海外開發。&nbsp;</p><p><strong>AI 創企 Glean 據悉接近達成新一輪融資，估值或大增至 45 億美元</strong></p><p>8 月 8 日消息，知情人士稱，AI 初創公司 Glean 接近達成新一輪融資，估值有望較 6 個月前翻番至 45 億美元。以色列投資者 Yuri Milner 創辦的風投公司 DST Global 正洽談領投這輪融資。投資細節尚未最終確定，可能會有變化。知情人士稱，Glean 的訂閲收入最近已達到 5500 萬美元（按年計），預計到今年年底這一數字將達到 1 億美元。（界面新聞）</p><h2>酷產品</h2><p><strong>蘋果擬推出迄今最小 Mac 台式機，將配置 M4 芯片</strong></p><p>蘋果公司計劃推出一款新版 Mac mini，這將是該公司迄今為止最小的台式電腦。這款新產品將於今年晚些時候推出，是自 2010 年史蒂夫·喬布斯改革 Mac mini 以來，該產品首次在設計上有了重大變化。不具名知情人士透露，新設備的尺寸遠小於前一代產品，體積接近於蘋果電視盒。更新版 mini 是未來幾個月推出的幾款新 Mac 之一。該公司正在準備讓 iMac 台式機和 MacBook Pro 配備 M4 芯片，最早今年推出。（新浪財經）</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>台積電：7 月合併營收 2569.53 億元新台幣，同比增長 44.7%</strong></p><p>36 氪獲悉，台積電公佈 2024 年 7 月營收報告，7 月營收 2569.53 億元新台幣，環比增長 23.6%，同比增長 44.7%；今年 1 至 7 月營收合計 152311 億元新台幣，同比增長 30.5%。&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong>何雨婷</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜派拉蒙全球將裁員 15%；華為申請註冊 nova flip 商標；餘承東「曝光」華為三摺疊屏手機，或將年內上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2898815425485704?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-09 19:09:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898328054012544"><strong>巴克萊追隨同行步伐，取消部分員工獎金上限</strong></a></p><p>巴克萊加入高盛集團和摩根大通的行列，將取消部分最高級別銀行家和交易員的獎金上限。這一調整意味着，該行所謂的實質性風險承擔者將可最多獲得基本薪資 10 倍的獎金。而目前的限制措施將部分僱員的獎金限制在固定薪資的兩倍。此舉「將給我們更大的靈活性，在一小組特定的同事中區分個人獎金」，巴克萊的一位發言人在一份聲明中表示。「修改後的獎金上限不會改變巴克萊設置激勵資金池的方式，也就是基於整體的集團表現。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898346808400520"><strong>餘承東「曝光」華為三摺疊屏手機，或將年內上市</strong></a></p><p>今日，多名數碼博主在社交平台曬出了華為常務董事餘承東在機艙裏操作一款新機的照片。照片顯示，餘承東手持一台三摺疊屏新機。今年以來，關於華為將推出「三摺疊屏手機」的消息不斷。此前有報道稱，華為對於三摺疊屏手機，已經開始了大舉備貨。由於轉軸是摺疊機最關鍵零組件，因此華為擴大了對中國台灣軸承廠商兆利和富世達的備料訂單。有消費電子產業鏈人士表示，華為三摺疊屏新機已投入生產。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898626027019139"><strong>華為申請註冊 nova flip 商標</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，華為技術有限公司申請一枚「nova flip」商標，國際分類為科學儀器，當前商標狀態為等待實質審查。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898785381194370"><strong>英飛凌 CEO：公司正考慮收購事宜</strong></a></p><p>據南德意志報消息，英飛凌 CEO 哈內貝克接受採訪稱，公司正考慮收購事宜，「我們一直在關注市場，但任何收購都需要在戰略、財務和文化上符合要求」。哈內貝克還表示，英飛凌在德國德累斯頓的新工廠正如期建設。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898775241333381"><strong>越捷航空預計年底前接收 10 架新飛機</strong></a></p><p>越南越捷航空預計將在 2024 年底前接收 10 架新飛機，以滿足發展需求。越捷航空表示，新飛機預計將於 2024 年 8 月開始交付，其中大部分為空客 A321neo ACF 飛機。近期，越捷航空同空客簽署購買 20 架 A330-900 客機的 74 億美元協議。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898604899064450"><strong>飛豬：今年冰雪季商品已提前開售</strong></a></p><p>36 氪獲悉，今年冬天的反季「囤旅遊」已經開始。近日，萬達酒店及度假村、Club Med 度假村、萬科松花湖度假區、翠雲山旅遊度假區等品牌商家在飛豬啓動冬季滑雪套餐銷售。以萬達酒店及度假村為例，僅 8 天，其通過飛豬銷售的雪季套餐商品累計成交額超 1.8 億元，單品最高銷量破 7 萬件。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898584016837250"><strong>谷歌、甲骨文兩名前高管加入人工智能公司 CoreWeave</strong></a></p><p>人工智能公司 CoreWeave 聯合創始人兼首席開發官 Brannin McBee 表示，最近擔任 Alphabet Inc.谷歌部門總經理兼工程副總裁的 Chen Goldberg 將擔任工程高級副總裁。McBee 表示，甲骨文人工智能基礎設施和產品管理高級副總裁 Sachin Jain 將擔任首席運營官。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898533888498307"><strong>小鵬自動駕駛部門組織架構調整：新設三大板塊職能，加速組織 AI 化轉型</strong></a></p><p>近日，有消息稱，小鵬汽車對組織架構進行了調整，根據智駕技術路線的變化，把組織架構拆散後再次重裝，新的組織架構聚焦端到端模型。小鵬汽車這次調整的重心是技術開發部，技術開發部是小鵬的算法研發部門，涵蓋感知、規劃、控制、定位的算法研發。調整之後，技術開發部被拆成了三個部門，分別是 AI 端到端、AI 應用、AI 能效。小鵬汽車表示：「公司對自動駕駛部門進行相應組織架構調整，新設 AI 模型開發、AI 應用開發、AI 效能開發三大板塊職能，旨在加速 AI 能力進化和組織 AI 化轉型。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898487263566726"><strong>迪士尼：未來 5 年將在英國和歐洲投資至少 50 億美元製作電影和電視節目</strong></a></p><p>據外媒報道，迪士尼歐洲、中東和非洲地區總裁 Jan Koeppen 表示，迪士尼計劃未來五年在英國和歐洲大陸投資至少 50 億美元製作電影大片和電視節目，電影《死侍與金剛狼》的成功表明超級英雄題材的電影仍有生命力。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898327177271940"><strong>英國對亞馬遜與 Anthropic 的合作啓動合併調查</strong></a></p><p>亞馬遜與人工智能公司 Anthropic 的合作正在接受英國競爭和市場監管機構的調查。根據週四的最新消息，英國競爭與市場管理局（CMA）在今年 4 月和 5 月收集了關於該夥伴關係是否可能導致市場競爭減少的意見後，啓動了合併調查。CMA 在一份啓動通知中表示，它有足夠的信息開始調查，以決定是否應該進入「第二階段調查」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898194027911815"><strong>派拉蒙全球將裁員 15%</strong></a></p><p>據外媒報道，派拉蒙全球宣佈將裁員 15%，此次裁員是該公司削減成本的一部分。據瞭解，根據去年年底的員工人數計算，此次裁員將影響約 3200 名員工。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898660923169417"><strong>海信埃及電視工廠項目簽約，預計明年投產</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據海信官微，當地時間 8 月 8 日，海信埃及電視工廠項目簽約儀式在埃及總理府舉行。海信國際營銷公司中東非區總經理歐揚介紹，海信埃及電視工廠項目佔地約 200 畝，預計明年投產。除滿足埃及本地需求外，還將出口至阿盟、北非、東非在內的 21 個國家和地區，並逐步擴大至西非、歐盟和美洲。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898310997695105"><strong>全自研旗艦 SUV 瑞虎 8L 正式上市，定價 12.99 萬元起</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2024 年 8 月 8 日，瑞虎 8L 全球上市發佈會於成都舉行，奇瑞全自研旗艦 SUV 瑞虎 8L 正式上市。據瞭解，此次全球上市的瑞虎 8L，新車官方指導價為 12.99 萬元至 17.49 萬元。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898649218341513"><strong>「鯨魚機器人」近日完成超 1 億元融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，教育機器人初創公司「鯨魚機器人」近日完成超 1 億元融資，該輪融資為公司成立至今第七輪融資。本輪融資由上海久事集團、陸家嘴集團、上文投、五星體育傳媒等多個國資平台共同設立的上海體育產業基金參投。本輪融資所籌資金將主要用於賽事體系建設和海外開發。<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2896349269105284">原文</a></p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898753987582593"><strong>金沙江聯合資本平湖金港股權投資基金正式成立</strong></a></p><p>8 月 9 日，浙江獨山港經濟開發區首支政府產業投資基金——平湖金港股權投資基金順利通過中國證券投資基金業協會備案。據介紹，該基金是由平湖市獨山港產業投資有限公司和金沙江聯合資本共同發起成立，基金總規模 5 億。金港基金將圍繞低空經濟、高端裝備、新材料、新能源、生命健康等重點行業領域進行投資，通過「基金招商」的方式引進優質項目落地獨山港經濟開發區，培育一批優質的「硬科技」項目。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898730852375430"><strong>地平線機器人完成境外發行上市備案，擬在港交所上市</strong></a></p><p>36 氪獲悉，中國證監會網站發佈 Horizon Robotics（地平線機器人）境外發行上市備案通知書。備案通知書顯示，該公司擬發行不超過 11.54 億股境外上市普通股並在香港聯合交易所上市。該公司自本備案通知書出具之日起 12 個月內未完成境外發行上市，擬繼續推進的，應當更新備案材料。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898778351786627"><strong>玉米種子提價？隆平高科回應：預判玉米種子價格穩定</strong></a></p><p>8 月 9 日，有消息稱，隆平高科將對玉米種子提價。對此，隆平高科回應稱，當前終端糧食價格有波動，預判玉米種子價格穩定。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898703499090820"><strong>國家外匯局：2024 年上半年，我國國際收支保持基本平衡</strong></a></p><p>36 氪獲悉，國家外匯管理局副局長、新聞發言人王春英表示，國際收支平衡表初步數據顯示，2024 年上半年，我國國際收支保持基本平衡。其中，經常賬户順差 941 億美元，與同期國內生產總值（GDP）之比為 1.1%，繼續處於合理均衡區間；雙向跨境資本流動平穩有序。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2898468818328454"><strong>特朗普和哈里斯同意進行辯論</strong></a></p><p>美國廣播公司 8 日宣佈，美國前總統、共和黨總統候選人特朗普已同意在 9 月 10 日同美國副總統、民主黨總統候選人哈里斯辯論。 特朗普當天在佛羅裏達州海湖莊園舉行記者會，他表示「期待」同哈里斯辯論，並攻擊了哈里斯及其競選搭檔沃爾茲。哈里斯回應説，她「已準備好」同特朗普辯論。 此前，特朗普和哈里斯相互指責對方「害怕」辯論。 美聯社文章説，特朗普同哈里斯的辯論將是今年大選又一個「高風險時刻」。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>買北京倒掛盤，已虧 500 萬？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2898761581730433?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-09 18:21:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近日，有自媒體發佈消息稱： 6 月 23 號， 中信，國安府成交，了 一套 197 平三房房源，成交總價 2800 萬，摺合單價只有 14 萬出頭。竟然比新房還要便宜 2-3 萬一平。去年打新上車的人，一套要虧掉約 500 萬。&nbsp;</p><p>中信國安府最近正處於風口浪尖，5 月 11 日剛拿到了新一批次的預售許可證，兩棟樓共 153 套房源，最高單價 17.5 萬元/平米，393 平米頂樓户型總價接近 7000 萬。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,331" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_f854fd186afd40d69ad9b265a6ec8272@337187376_oswg90058oswg1080oswg331_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">信息來源：北京市住建委官網</p><p>2023 年，中信國安府就是北京最火的樓盤之一。它位於北京西城區，臨近宣武門地鐵站，距離天安門直線 1.5 公里，到金融街直線 1.8 公里，是一個步行可以到達北京正中心的位置。這個位置出新房，基本上就意味着是「限量供應」。&nbsp;</p><p>所以，在 2023 年 6 月北京樓市已經顯出下行跡象的時候，中信國安府開盤依然熱銷，很多文章的口徑是 500 多套房源「秒光」，而且是「在沒有任何宣傳，甚至連售樓處都找不到的情況下」。&nbsp;</p><p>根據地產營銷人統計，2023 年 7 月，中信國安府網籤金額就達到了 20.83 億元，總金額在北京樓市排名第一，並且遙遙領先。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="941,351" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_91a08a621fac4889b62e7688ef8df547@337187376_oswg49923oswg941oswg351_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：地產營銷人</p><p>雖然 2023 年 7 月中信國安府成交均價高達約 17 萬/平米，但仍被認為是一個價格倒掛項目，因為附近好一點品質的小區二手房都要奔 20 萬/平米了。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,757" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_fb5685bb7bd148069dc7a8e79fecb188@337187376_oswg561415oswg1080oswg757_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鏈家數據，2024 年 8 月 5 日</p><p>這麼核心又「絕版」的位置，也進入「虧本大甩賣」劇情了嗎？&nbsp;</p><p>實際上，關於價差部分的事實可能被誇大了，但中信國安府的去化速度確實也變慢了，有點「賣不動」的跡象。&nbsp;</p><p>被傳「虧本 500 萬」出售的這套房源，是一套 197 平米的低樓層房源，整體空間比較狹長，面寬窄，餐廳是暗廳，兩個衞生間也都是暗衞，户型有比較明顯的缺陷。而 197 平米户型，在中信國安府內也是偏小的面積段，屬於非主力產品，市場信心不足的時候賣不上價格的邏輯也就比較成立。&nbsp;</p><p>可以直接對比的是，中信國安府目前有 197 平米的在售現房，價格從 13.7 萬/平米到 14.3 萬/平米不等，這批房源就是去年 6 月份獲得預售證的房源轉為現房銷售的。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1172" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_3d83034b39b743ee8e5744293e33ed41@337187376_oswg249576oswg1080oswg1172_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">信息來源：鏈家</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,330" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_d9546399bce94668a3ab3c6a56901f1a@337187376_oswg89385oswg1080oswg330_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">信息來源：北京市住建委官網</p><p>目前中信國安府有 13 套房源掛牌在售，其中單價低於 18 萬/平米的有 4 套，面積全部在 200 平米以下。價格最低的一套，單價 14.1 萬/平米，是一個底層、毛坯、東西向房源。&nbsp;</p><p>户型面積超過 200 平米的房源，掛牌價格全部在 20 萬/平米以上（不排除急售房源有較大的議價空間）。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="535,1023" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_2e6cde93a3ff4200933674a6b1b7cc86@337187376_oswg256503oswg535oswg1023_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">信息來源：鏈家</p><p>不過，今年中信國安府確實賣得慢了。5 月 11 日獲得預售證至今接近 3 個月（截至 8 月 5 日），項目簽約+預定合計 60 套房源，去化率為 39.2%，不僅沒有「秒光」，連一半也沒賣到。&nbsp;</p><p>賣得更好的 4 號樓，最低單價只有 10 萬/平米。&nbsp;</p><p>2023 年買一套中信國安府的房子，還需要繳納 160 萬「茶水費」，提供 1000 萬或者 1500 萬驗資，付款要求也極為苛刻。到了 2024 年，項目拿出了樓王位置的 6 號樓，價格沒有明顯上漲，銷售速度卻慢了下來。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1010" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_3d529367d50f4496bd9152f3382abb32@337187376_oswg326472oswg1080oswg1010_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">信息來源：北京市住建委官網</p><p>據銷冠智庫統計，7 月以來，北京周度盤均到訪量逐漸降低，在到訪縮量的基礎上，除非轉化率有所突破，否則 8 月成交端數據將進一步縮減。不過，周盤均認購套數也開始明顯下降。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_7ddc34b7a3d34654baa2a0bc10cb212c@337187376_oswg279549oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：銷冠智庫</p><p>新盤賣不動的很大原因是被二手房市場「帶崩」的，中信國安府的二手房雖然沒有像傳聞的那樣鉅虧 500 萬，但之前成交活躍的頂豪逐漸冷卻，並不是一個積極的信號，甚至在暗示：買核心位置的頂級豪宅也沒有投資收益了。&nbsp;</p><p>2022 年賣得非常好的中海甲叁號院，當時的成交均價約 11.2 萬/平米，目前有 15 套二手房源掛牌在售，價格最低的一套 10.3 萬/平米，最貴的一套也只有 12.3 萬/平米。&nbsp;</p><p>中海甲叁號院所在的豐台造甲村，可以説是近幾年豐台新盤的「地王」位置，位於四環內，距離麗澤只有 3 站地鐵的距離，再加上中海的產品力加持，此前買入的業主也只夠堪堪打平成本收益。&nbsp;</p><p>中海甲叁號院二手房不再堅挺，新房房源也推出了特價房，95 折開賣，原先 12.5 萬/平米的單價，現在降到了 11.7 萬/平米。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="532,919" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_6fe410dc71674d47b608e3bd6b0b4c29@337187376_oswg241215oswg532oswg919_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">信息來源：鏈家</p><p>朝陽北苑板塊有一個長銷項目：潤澤御府，北京很多操盤手都去這個盤學習過，在朝陽區，它堪稱是一個神盤，2015 年第一次開盤到 2022 年新一期的獨棟別墅開售，潤澤御府似乎從來沒有擔心過銷售問題。2022 年，它能夠在北京五環外，以單價 10.5 萬/平米的均價，在半年內賣掉 5 個多億。&nbsp;</p><p>最近，一些拿到別墅房門鑰匙、還沒裝修的業主，已經開始掛牌出售這個北京市六區難得的獨棟產品，而掛牌價格也多在 11 萬/平米上下。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="544,1026" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_e82c7151f32240d4b6bf811ff53d665b@337187376_oswg284796oswg544oswg1026_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">信息來源：鏈家</p><p>北京最核心位置的房產和最稀缺的產品是北京樓市最後的壓艙石，現在這些壓艙石已經開始有點疲軟了。&nbsp;</p><p>北京莊園，號稱每一棟售價都超過 1 億元的獨棟別墅，室內精裝配置到牙籤的驚人細節，現總價 5900 萬起步，相當於 7 折售賣。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,956" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_faea2f2d4e024c71b1f700bc77f0fa5f@337187376_oswg347780oswg1080oswg956_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：好評與差評</p><p>相比單價 10 萬+的頂級產品，價格在 7-9 萬/平米區間的新盤，其實是北京樓市中壓力最大的。&nbsp;</p><p>安居客對二手房掛牌均價的監測顯示，過去一年，北京二手房掛牌價格平均下降了 16.29%，相當於去年一套 800 萬的房子，現在掛牌價格只剩下 670 萬。&nbsp;</p><p>其中，價格波動最大的面積段為 90-130 平米，這是一個以改善為主的面積區間，房價下滑會造成連鎖效應。一方面，準備賣舊買新的業主發現，房價下跌導致了首付縮水，貸款佔比上升，上車能力變弱了；另一方面，原先準備賣掉小面積換成三居、四居的購房者發現換二手房更符合家庭資產負債表安全需求，有時候二手房市場還能撿漏，即買即住，導致改善需求大批分流。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,632" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_2066b39bdc15454f8d5e12d75084ccfd@337187376_oswg73482oswg1080oswg632_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：安居客</p><p>從位置上來説，作為中國首個實施全面減量發展的超大城市，北京從 2015 年就開始「減量」，明確控制城鄉建設用地和建築規模，特別是對四環以內的中心城區進行開發「限量」，所以四環內的產品自帶稀缺屬性，新盤必然會走向頂級豪宅方向。大量開發指標被分配到五環沿線和 5-6 環之間，形成了產品供應集中的幾大板塊，同時五環沿線上的新盤，因為內城新盤供應縮量，也開始帶上了部分稀缺熟悉，價格不斷被抬到了 7-9 萬元/平米，總價千萬級別的項目扎堆。&nbsp;</p><p>隨着五環內二手房價格的明顯下降，這些新盤的目標客羣被嚴重稀釋。例如大瓦窯的京能西賢府、中建和頌九里，西紅門的招商臻園、花香壹號等。&nbsp;</p><p>招商臻園原價 7.3 萬/平米的四居室，特價只需要 6 萬/平米；和頌九里 112 平米户型的最低總價已經拉到了 800 萬以下；朝陽的麗都壹號也推出了 6.6 萬/平米的特價房，幾乎要與周邊次新房源形成倒掛了。&nbsp;</p><p>這個價格區間的新房交付變成二手房上市之後，也比 10 萬+頂級產品破發明顯得多。&nbsp;</p><p>除了網傳的曾經的大熱盤海淀幸福裏，業主以 8.8 萬/平米的價格買入，今年 6 月 2 日以總價 1230 萬、單價 8.2 萬/平米的價格虧本出售，與該項目一河之隔的冠城大通百旺府破發更為嚴重。&nbsp;</p><p>2022 年上半年冠城大通百旺府新房的成交單價約為 7.6 萬/平米，但目前大批二手房房源掛牌價格在 6 萬/平米左右。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="451,859" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_820199b0085e46a29cb47f0075fe2352@337187376_oswg246835oswg451oswg859_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">信息來源：鏈家</p><p>朝陽麗都悦府 2022 年上半年網籤接近 3 億元，在 8-9 萬/平米價格區間中排名全市新房第 12 位，成交單價 8.9 萬/平米，到了 2024 年 8 月，該小區二手房最低掛牌價已經降到了 7.2 萬/平米。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="490,898" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_7b6d8ccf8fe44e429c7994347e9a8999@337187376_oswg257908oswg490oswg898_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">信息來源：鏈家</p><p>豐台元熙華府，2022 年新房售價高達 8.4 萬/平米，目前二手房掛牌價格在 7 萬/平米左右，最低價格 6.1 萬/平米。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="498,873" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_d46bc71558254064803510102c315ddb@337187376_oswg259475oswg498oswg873_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">信息來源：鏈家</p><p>曾經的石景山熱門項目禧瑞學府，最近也開始有二手房掛牌出售，掛牌價格與當時的新房售價相當，但這個價格下並沒有實際成交。&nbsp;</p><p>市場壓力之下，有不少新盤都開始「向下兼容」，摒棄豪宅等拉高身份的定位，而只講產品力，主打增加低首付、高贈送等賣點，以求穩住潛在購房者。&nbsp;</p><p>不過目前北京樓市新房「破發」的情況並不嚴重，特別是市區核心位置的頂級產品，甚至還有個別項目相比兩年前價格上漲的情況出現。實際上，在全國樓市開始下行的時候，北京這樣的城市仍然具有比較優勢，但值得注意的是，要控制好家庭資產負債表，避免自己被被動清盤。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深度對話｜服務商多啦阿夢聯合創始人葛逸塵：助力品牌精準踩中每一步市場節拍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2898686057814656?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-09 16:57:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><h2><strong>生意增長，是品牌商家永恆的課題。《品牌領航者》是抖音電商品牌服務商聯合 36 氪共同打造的系列專題，旨在深入全域興趣電商生態，探索品牌服務商如何快速找準航向、穩健前行，助力品牌業績新增長。</strong></h2></blockquote><p>在過去幾年裏，宏觀經濟環境發生了明顯變化，對各行業產生了深遠的影響，品牌經營面臨諸多挑戰。</p><p>凱度《2024 品牌足跡》報告顯示，92% 的品牌獲得增長的驅動來自於吸引更多消費者。報告也指出，無論品牌規模大小，滲透率提升仍然是品牌獲得增長的不二法則。由此可見，品牌需要強化對消費者心智的洞察，以更精準和多元的方式觸達更多用户，從而提升品牌影響力，實現生意拓展。</p><p>聚集了新趨勢、新場景和新需求的抖音電商，無疑為品牌增長帶來了豐富的機會。但無論新興品牌還是成熟品牌，要想在抖音電商做好經營並非易事：新興品牌可能欠缺運營經驗，很難在短時間建立穩定的用户基礎，而成熟品牌則需理解平台用户特有的內容需求，對營銷策略不斷進行迭代優化。</p><p>在這樣的背景下，服務商的重要作用日益凸顯。憑藉在抖音電商的多年深耕，好的服務商能夠比品牌更快速、更全面地洞察市場趨勢和用户需求，為品牌提供創新解決方案，針對性解決業務難題。品牌也需要藉助服務商的專業能力來適應市場變化，優化運營策略，提高經營效率。</p><p>變化時刻都在發生，機遇也隨之湧現。多啦阿夢作為抖音電商鑽石品牌服務商，始終站在市場最前端，幫助品牌捕捉並把握增長機遇。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_95b6c39658304a468b25ebbef2a3a993@1215450627_oswg4836oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>變局之下，服務商更不可或缺</strong></h2><p>隨着消費環境的不斷演變，消費者的心智和需求也在隨之發生變化。最明顯的是，消費者在消費決策上會變得更加謹慎，對價格、品質、售後服務、品牌價值等因素的考量更為細緻，這無疑對品牌的生意經營提出了更高要求。</p><p>這意味着，品牌在追求 GMV 增長的同時，更要注重在每一個觸點上提供更優的體驗，以更精細化的全域經營策略，有效地滿足消費者的多元需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1077,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_5fe9fde5bef44016b564f568e7718294@1215450627_oswg782679oswg1077oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>在這一趨勢下，品牌服務商的角色變得尤為關鍵。他們就像為品牌出謀劃策的「軍師」，幫助品牌精準調整運營策略並優化實施路徑，實現持續增長。</strong></p><p>在多啦阿夢聯合創始人葛逸塵看來，優秀的服務商之所以能始終走在品牌前面，主要歸結於以下幾個方面。</p><p><strong>首先，品牌服務商作為操盤手，每天深耕於業務最前線，對市場建立了深刻理解，能夠迅速解析行業趨勢、即時捕捉平台動態與用户行為變化。</strong>這種近乎實時的洞察能力，使他們能夠快速幫助品牌調整營銷策略，確保每一步都精準踏在市場的節拍上。</p><p><strong>其次，優秀的品牌服務商需要具備全域經營能力。</strong>這包括對消費者行為的深入理解、內容營銷的創新、商品及貨架的有效管理，以及提供優質的客户服務體驗等。「隨着抖音電商體系的不斷成熟，內容場、貨架場等多個場域進一步融合，用户既能被激發購買興趣，也能進行搜索購買。服務商需要理解這種雙重特性，並在多個場域合理佈局，才能全面提升品牌的競爭力。」葛逸塵説。</p><p><strong>此外，品牌服務商在多元業務領域的探索和深耕，使其積累了豐富的經驗</strong>。一方面，這些經驗拓寬了服務商的視野，使其能夠從更多維度拆解品牌業務目標，優化實現路徑；另一方面，通過沉澱更多策略和方法論，服務商可以反哺更多品牌業務，提供營銷新思路。葛逸塵舉例説：「我們合作的達人類型及產品品類非常豐富，所以我們能夠獲得更細顆粒度的商業數據，從中發現一些獨特的市場趨勢和商業機會。」</p><p>不難看出，專業的品牌服務商需要站得更高，跑得更快，看得更遠。正是通過對這些能力的不斷強化，多啦阿夢才能一次次敏鋭捕捉市場機遇，制定有效的運營策略，成功幫助多個品牌在抖音電商實現了聲量和銷量的雙重增長。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,126" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_b8d6f46e9cc247afa33c92eaff4cd0b3@1215450627_oswg5222oswg1080oswg126_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>「危」與「機」並存，深度洞察是關鍵</strong></h2><p>變化，是葛逸塵對抖音電商的第一印象。經過這些年的發展，抖音電商的業務渠道、平台規則和購物環境都在不斷髮生改變。但葛逸塵認為，<strong>變化中也藴藏着諸多機遇。</strong></p><p>「隨着抖音電商不斷發展壯大，更多商家湧入，競爭肯定比以前更加激烈，影響生意的因素更多了。但同時，抖音用户規模龐大，品牌觸達用户的方式更多了，機會也變得更多了。」在葛逸塵看來，品牌要在抖音電商擴大生意規模，必須深入洞察抖音電商生態的特點以及用户行為的變化，從而制定更精準的策略，為品牌塑造差異化的競爭優勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="885,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_52d9c11a12594a4f93a98ef2c0c3c7e6@1215450627_oswg479955oswg885oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>作為抖音電商鑽石品牌服務商，多啦阿夢對抖音電商生態建立了深刻的認知。過去，一些品牌僅僅把抖音電商當做一個投放渠道，在這裏更多的是投放品牌廣告和達人種草內容，以提升品牌知名度。隨着電商生態的演變和用户行為偏好的變化，單純依靠傳統的品牌宣傳類內容已經難以吸引用户直接下單。如今，品牌需要打造更高質量的內容，以吸引用户關注並引發共鳴，通過增強內容的互動性和創意性，有效驅動用户的購買決策，促進銷售轉化。</p><p>葛逸塵告訴 36 氪：「有些品牌想要用極度品牌調性化的品牌硬廣投放電商廣告，雖然這種方法保證了品牌調性的一致性，但在電商場景中，無論是引流還是激發購買興趣效率都相對較低，往往 ROI 不及預期。抖音電商更需要通過內容推動轉化，所以內容本身也是需要有強轉化力的。」</p><p>除了內容營銷的升級之外，抖音電商經營場域的進化也為品牌提供了更多發展空間。在抖音電商生態中，商家經歷了營銷方式的逐步拓展：從最初的短視頻帶貨，到通過直播互動激發即時購買慾望，再到貨架模式下的搜索引導……對於服務商來説，品牌營銷不再受限於傳統或單一的內容形式，而是需要通過全域經營，幫助品牌把握不同的營銷場景，提升用户觸達的廣度和深度，進而推動生意的全面增長。</p><p>同時，葛逸塵還提到，通過緊跟平台的最新政策，時刻關注平台動態及產品升級，服務商能夠更好地藉助平台資源和工具，為品牌提供策略支持和運營建議。「我們與平台保持緊密的合作關係，能夠及時獲取新政策和活動信息。這種深入的合作讓我們能比品牌更早了解平台的變化和新機遇。」</p><p>總的來説，服務商作為品牌的戰略夥伴，不僅要理解並適應這些變化，更要引領品牌在其中找到合適的卡位，助力品牌在複雜的市場環境中把握屬於自己的機遇。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,126" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_82c9dead44754b72ac85850c6ddc18a0@1215450627_oswg5283oswg1080oswg126_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>多啦阿夢的全域經營法則</strong></h2><p>在抖音電商生態下，多啦阿夢始終秉持全域經營思路，將內容、人羣、貨品策略進行串聯，同時依託全方位的數據策略能力，提升品牌整體營銷效率，實現有效增長。</p><p><strong>對多啦阿夢來説，「結果固然重要，但只有抓過程才能幫助結果提升」。在全域興趣電商生態中，服務商不僅僅要關注銷售數據，更需要關注哪些內容能夠真正打動目標人羣，哪些內容需要優化和創新。</strong></p><p>對此，多啦阿夢不斷精進內容創意和製作能力，從短視頻的畫面呈現、直播間的場景搭建、主播內容能力的培養等細節入手，全面提升內容質量。例如，通過數據分析，多啦阿夢發現原生感強的視頻素材相比棚拍的視頻素材要更受歡迎，於是增加了這類素材的產出，結果顯示，新素材的轉化效果更好。</p><p>同時，多啦阿夢還不斷拓展內容形式，如短劇、綜藝型內容等，以更具互動性的內容創意激發用户興趣。其中，短劇是多啦阿夢當前的重點發力方向之一。「我們將短劇分為兩大類：定製劇和植入劇。植入劇的劇情通常有很多大反轉，能夠迅速吸引用户眼球，比如現在流行的霸總劇。這種劇本適合預算相對較低的品牌，雖然植入的深度較淺，但能帶來廣泛的傳播效果。而定製劇則針對高預算品牌，根據品牌調性進行專門設計，通過劇情設定與角色定位展示品牌的核心理念，從而吸引特定的目標用户羣體。」葛逸塵介紹，服務商可以藉助這種傳播形式，幫助品牌獲得更多曝光，提升品牌形象。</p><p>例如，針對某高端美妝品牌在抖音電商主推的新款眼霜，多啦阿夢就以定製化短劇的方式，將產品特性和品牌形象融入到故事情節中。短劇通過營造「貴婦專用」的產品形象，強化產品的獨特性和高端感，並在短劇播出後，對多條素材進行復用及投放，大規模集中曝光目標高潛力女性人羣，最終實現了品牌人羣資產的高效積累，也提升了成交效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_13ce37ad2eb549fe82e01ea22b284261@1215450627_oswg676072oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>在貨品策略上，多啦阿夢長期服務美妝品牌，而各大美妝品牌既有自己的大單品，也有以大單品為主的組合套裝。基於對抖音電商生態和用户「刷-搜-購」消費路徑的精準洞察，多啦阿夢為品牌在不同場域打造了差異化的貨組策略。葛逸塵提到，在抖音電商，直播間的平均觀看時長比短視頻的更高，因此，短視頻適合介紹大單品吸引用户進入直播間，而直播間則更適合推組合套裝，可以更高效地促成轉化，同時提高客單價。</p><p>經過多年的實戰，多啦阿夢積累了豐富的數據資源，為不同品牌提供多維度、細顆粒度的數據洞察，也為策略調整和優化提供了強有力的支持。憑藉這種全方位的服務，多啦阿夢幫助品牌提高了經營效率，還與品牌共同探索市場機會，實現持續增長。</p><p>葛逸塵表示，堅定全域戰略，拉高長板，補足短板。作為服務商，未來多啦阿夢不但會幫助品牌在複雜多變的商業環境中找到創新突破口，還會反哺品牌經營策略，幫助品牌在抖音電商生態中實現更好的成長和發展。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜英特爾推出座艙獨立顯卡：算力 229TOPS，支持車端部署 140 億參數 AI 大模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2898405524626306?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-09 15:18:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 李安琪</p><p>編輯 | 李勤</p><p>在 AI 大模型上車的刺激下，英特爾加快了智能座艙芯片的佈局。</p><p>8 月 8 日，英特爾推出了首款座艙獨立顯卡 dGPU——鋭炫。據英特爾介紹，該款獨立顯卡擁有 229TOPS&nbsp;AI 算力，支持本地化部署的 AI 大模型參數量達 140 億，將於 2025 年實現商用。</p><p>今年 CES 會議上，英特爾就已經發布了第一代 SDV（AI 增強型軟件定義）座艙 SOC，有 12 核，採用 7nm 製程工藝，與英特爾面向 PC 市場的酷睿芯片同源。而獨立顯卡鋭炫，可以視為座艙 SOC 的能力補充。</p><p>英特爾表示，入門級和中端車型可以搭載英特爾軟件定義車載 SoC，而高端車型則可以通過部署英特爾車載獨立顯卡，利用大算力獲得更多 AI 功能。</p><p>當下，高通座艙芯片在行業大行其道。國內新能源新車，上至百萬元級比亞迪仰望，下至 20 萬元級的新勢力車企，都在使用高通的座艙芯片 8295 芯片。</p><p>年初英特爾發佈的座艙 SOC 產品優勢並不多。英特爾沒有詳細説明該 SOC 芯片的算力，但從「獨立顯卡 229TOPS 算力比座艙 SOC 多 4 倍」的口徑來看，英特爾座艙 SOC 算力在 45TOPS 左右，介於高通 8295 芯片 30TOPS、60TOPS 兩檔算力之間。但在高通 8295 已有的生態合作優勢面前，英特爾座艙確面臨艱難的開局。</p><p>但 AI 大模型的上車，也許是一個機會窗口。此前諸如蔚來、理想等新勢力，此前都將大語言模型搬上了車。</p><p>不過，英特爾副總裁、汽車事業部總經理 Jack Weast 在媒體溝通環節時表示，60TOPS 左右的座艙芯片能夠提供的 AI 大模型並不是部署在車輛本地，而是在雲端，在網絡不好的情況下會有一定的延時。</p><p>支撐 AI 模型的本地化部署，是英特爾推出獨立座艙顯卡的重要原因。</p><p>「現在主機廠一款車的研發週期從立項到 SOP，差不多是 18-24 個月。站在 AI 時代，沒有一個人説得清楚 18-24 個月之後，AI 會發展成什麼樣子，會出現什麼樣的 AI 的殺手級應用。所以我們今天在做設計的時候，我們把預想到的 AI 需要的算力先預埋進去，通過可擴展的形式為未來打下基礎。」英特爾專家 Cloud Li 説道。</p><p>據英特爾介紹，該獨立顯卡支持 4 屏 4K 分辨率，與座艙 SOC 一起可以支持 8 個獨立顯示屏；同時還支持 3D 人機界面（HMI）、3A 遊戲等。</p><p>而在 AI 大模型的支持上，英特爾鋭炫獨立顯卡不僅提供了 229TOPS 算力，搭配了 16G 的 DDR6 的大容量顯存。基於大算力、大容量顯���，可以覆蓋 6B-14B 甚至 18B（B 即 Billion，為「十億」）參數模型區間。</p><p>除了支持大模型，英特爾鋭炫還可以支持多模型併發，比如同時運行兩個 7B 模型，甚至同時運行 4-5 個 2B 以上的模型，實現不同任務矩陣。</p><p>會後的媒體溝通會中，Jack Weast 坦誠，公司的確錯過了汽車移動市場 5 年時間。此前公司已經收購了 Mobileye 芯片公司專攻智能駕駛方向，座艙則是由英特爾入局彌補。</p><p>獨立顯卡和 SOC 的推出，將會是英特爾追擊高通等智能座艙等玩家的關鍵。為了爭取中國市場，英特爾表示目前在中國有超過 2500 個工程師在做本土創新研發。至於商業落地，則是要等到明年才能見到成果。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浪奔浪流：2024 年產業未來大會正式啓動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2898565125348230?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-09 14:54:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,459" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_e6c30efd694e487790765fa7e8c3bf26@5868219_oswg558307oswg1080oswg459_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>一年前， 36 氪聚焦中國產業投資核心趨勢，攜手中國創新經濟關鍵產業的核心參與者，落地一場針對產業資本、輻射財務資本、泛一級市場的行業盛會。大會上，130 餘位產業投資基金與財務投資基金的權威嘉賓赴約參會，他們在台上暢聊投資邏輯，在席間交流業務探討合作空間，興致勃勃而來，滿載收穫而回。</p><p>2024 年，中國創投市場迎來全新開端。中國創投市場已經揮別美元基金引領時代，走進「中國時區」。</p><p>「國家隊」主導投資的全新路徑拉開，人民幣基金迎來黃金時代。2024 年，系列利好創投市場的政策相繼出台，奠定着創投新格局下的新綱領。中國創投市場正在從低谷走向新生，逐漸進入「科技」、「產業」以及「耐心資本」的良性循環。</p><p>縱覽中國產業發展的當前時局，當前產業發展新動能正在積蓄。「新質生產力」戰略引領科技創新邁向深水區，科技創新與產業發展亟需深度融合與綁定。硬科技主旋律已經延伸至細分新興產業，低空經濟、商業航天、生物醫藥等細分賽道的戰略意義顯著上升，戰略性新興產業的重要性已經上升到國家競爭力的範疇。</p><p>橫向分析新經濟各產業，人工智能和新能源依舊是變動與不確定性最大的兩個領域，創投機會遍佈。</p><p>處在 AIGC 與大模型的窗口期，人工智能逐漸深入千行百業、各領域加速實踐應用創新，一場更大範圍的產業升級正在發生。在具有強產業鏈帶動能力的新能源領域，革新性的技術從創新開始走向產業化，新能源的體系化變革正在拉開，它將繼續深入基建和產業轉型的生命線。</p><p>36 氪持續見證並記錄中國產業變革與創投市場的變化，把握創投潮水的方向，攜手更多企業一同揚帆行舟。此刻，我們正式發起 2024 年<strong>36 氪產業未來大會，大會主題為——浪奔浪流。</strong></p><p>國資引領之下的產業升級，已經成為新時代的大江大河。立足時代奔騰橫流之中，36 氪將繼續與創投行業的參與者共同逐浪而行，探索高質量產業發展方向。</p><p>本屆 36 氪產業未來大會將於 2024 年 9 月 11 日-12 日落地，為期兩天。這將是一場國資基金、政府引導基金、產投機構、財投基金、企業方大咖嘉賓齊聚的創投盛會。大會將聚焦於中國創投最前沿的議題高能碰撞，探尋產業未來先機。與會嘉賓將圍繞產業投資的熱點賽道和熱門趨勢，共同探討時局下的新生。</p><p>我們希望聚合 36 氪在產業和資本領域的雙重影響力，基於政策趨勢和政府訴求，強化財務投資基金與產業投資基金的貫通性，建立民營企業、投資機構和地方政府之間的有效鏈接。</p><p>首先，大會將由中國產業升級高度活躍的城市，帶來關於最新區域政策的宣講、解讀產業鏈佈局以及招商引資的重點領域；政府引導基金和國資機構，則重點探討政策型資本在通過怎樣的方式加速培育新質生產力，為服務實體經濟保駕護航。</p><p>創投場域的重要參與方——大企業 CVC、產業型投資機構、財務投資機構，同樣是本場大會的重量嘉賓。大企業 CVC 將共同探討基於集團戰略的機制突破與方向創新；產投機構將圍繞「全新產投邏輯下產業戰略與財務穩健的平衡」各抒己見；財投基金將着重探討如何建立市場化基金與政府性基金的良好互動與合作。最後，關於「如何通過投資早期項目助推技術走向市場」相關話題，將由高校背景的早期基金帶來精彩分享。</p><p>本屆 36 氪產業未來大會將不僅是覆蓋國資、產投機構、財投基金和泛一級市場的一場行業盛會，更將是一個政府、產業、資本圈層多方共贏的地基平台。</p><p>經過十餘年的深耕，36 氪已經深入產業肌理，積累了超過 80 萬家企業庫資源、超過 500 家投資機構和眾多專家學者資源。本次大會將充分發揮 36 氪的平台效應，為嘉賓創造交流合作的平台，實現產業內關鍵參與者的深度鏈接。通過大會鏈接優質項目，激發商業活力；促進科技創新真正落地實業；幫助招商引資，帶動區域經濟發展。</p><p>此外，36 氪 2024 年度「中國產業投資基金」、36 氪 2024 年度「中國股權投資市場精品投行」系列調研結果，也將於本次大會現場重磅發佈，敬請期待！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>研發教育機器人，「鯨魚機器人」獲超 1 億元融資丨 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2896349269105284?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-09 13:50:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏瀟</p><p>編輯｜邱曉芬</p><p>36 氪獲悉，教育機器人初創公司「鯨魚機器人」近日完成超 1 億元融資，該輪融資為公司成立至今第七輪融資。</p><p>本輪融資由<strong>上海久事集團、陸家嘴集團、上文投、五星體育傳媒</strong>等多個國資平台共同設立的上海體育產業基金參投。本輪融資所籌資金將主要用於賽事體系建設和海外開發。</p><p>機器人作為今年最熱門的黑馬賽道之一，大多數機器人初創公司都將注意力放在以人形機器人為代表的高性能機器人上。不過，相比於應用場景模糊人形機器人，教育機器人的受眾更加廣泛，也有着更加落地的應用場景。</p><p>區別於傳統的工業機器人和服務機器人，教育機器人可以被視為是 STEAM 教育與機器人的交叉賽道，既要滿足用户在教育方面的核心訴求，又要依託機器人相關的軟硬件技術。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240808/v2_f55e5b86421444b491b8da729821c218@5564860_oswg676645oswg960oswg540_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「鯨魚機器人」產品</p><p>據介紹，「鯨魚機器人」所推出的教育機器人系列，主要面向 3-22 歲的青少年，通過機器作為智能硬件載體，幫助不同學齡段的孩子學習機器人編程，逐步深入 STEAM 相關學科，STEAM 即科學（Science），技術（Technology），工程（Engineering），藝術（Arts）及數學（Mathematics）五個主要學科。</p><p>「鯨魚機器人」打造了適用於 3-22 歲青少年的創造力訓練體系，基於幼兒到青少年對周圍環境的理解能力，幫助他們構建對機器人和編程語言從具象到抽象的理解能力。</p><p>「你可以把我們的產品視為科技版的樂高」，「鯨魚機器人」副總裁呂佩章解釋，「鯨魚機器人」的出發點是發掘孩子的興趣，並以此為依據搭建教育產品體系，孩子們可以通過點讀、拼搭、電機控制等 13 種編程方式完成實物編程，通過編程語言與機器人對話。</p><p>教育機器人解釋為是一個「低門檻、高天花板」的賽道。在產品方面，「鯨魚機器人」To C 端入門級的產品價格只有兩百多，幾乎與兩個普通玩具的價格相當，而最貴的產品則能達到十幾萬，是為學生準備編程競賽設計的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4240,2832" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240808/v2_77633d2454754875ae46aae905a8b6a6@5564860_oswg2963291oswg4240oswg2832_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「鯨魚機器人」產品</p><p>目前，「鯨魚機器人」從「玩、學、賽」三個維度搭建產品體系，從低齡兒童通過玩機器人瞭解編程，到少年兒童通過機器人學習編程，再到最專業的學生依託機器人進行編程競賽。</p><p>「鯨魚機器人」以機器人比賽十年為週期搭建產品體系。此次，上海久事集團參與了公司的新一輪融資，也基於「鯨魚機器人」希望將機器人當作體育競技類項目，長期打造。</p><p>團隊方面，「鯨魚機器人」創始團隊有着 20 年以上的機器人研發背景，擁有設計、研發、智能智造等教育機器人的全棧技術與能力，公司研發人員佔比超過 50%。</p><p>公司創始人兼 CEO 費旭鋒自 2002 年起便進入機器人行業，他曾深耕于軍用機器人、工業機器人、家用機器人、教育機器人以及服務機器人等多個方向，積累了豐富的機器人研發和運營經驗；副總裁呂佩章，畢業於哈爾濱工業大學飛行器製造專業，擁有 10 年機器人產業的研發和營銷經驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_4ad0826a01cf400aab1d2c06cd2e294f@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流，請備註姓名、來意</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_00ff86791dfd459ebed1b5e517e2c24c@5564860_oswg128792oswg1080oswg600_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西安交大系團隊主導，「同塵和光低温科技」想讓液氫儲運在國內真正落地 | 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2898324449712769?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-09 11:02:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>作者｜吳若瑜</strong></p><p><strong>編輯｜袁斯來</strong></p><p>液氫是未來可以打通氫源、氫站、氫車上下游產業的重要的技術路線之一。</p><p>雖然，氫能行業技術發展多條路線並進，但我國氫能行業受氫氣在長距離領域應用的侷限性影響，行業要想進一步擴展就需要解決「卡脖子」問題——提高儲氫效率和降低成本。</p><p>這一難點同我國氫氣資源佈局相關。我國氫氣資源在供應與需求上逆向分佈，資源總體呈「西富東貧，北多南少」。氫源豐富、制氫成本較低的地區主要在寧夏、甘肅等西北地區，用氫地區卻在華中、華南。因此，對國內氫能產業鏈而言，液氫作為一種針對長距離運輸的能源形式，就成為氫能行業未來發展，並實現大規模儲運的關鍵。</p><p>液氫生成的原理是氫氣在極低温下（約-253°C）被冷卻至其沸點以下而轉化為液體狀態，液體儲氫密度大且不涉及化學變化，安全性更高。目前，美國、日本和韓國在液氫的儲存和應用上都有了較完備的產業鏈，據 H2stations 統計，至 2021 年底，世界上共有 685 座加氫站，其中國外約 1/3 的加氫站為液氫加氫站。</p><p>相比於歐美、日韓等國的液氫儲運等環節已進入規模化應用的階段，國內液氫市場才剛剛起步。近年，隨着液氫國標確定和相關政策的發佈，國內市場也迎來轉機，例如江蘇國富氫能、中科富海等氫能企業就已佈局了相關產線。硬氪關注到，陝西同塵和光低温科技有限公司（以下簡稱「同塵和光低温科技」）就是一家致力於液氫製取、儲運和加註的公司。</p><p>「同塵和光低温科技」2023 年成立於陝西西安，其核心產品包括中小型液氫罐、液氫加註系統及液氫燃料供應系統等設備。目前公司氫液化和加註技術已成熟，儲運技術與設備在逐步研發中，能夠為客户提供液氫製備、加註、儲存、氣化控制、安全排放的解決方案，現已形成一條貫通液氫上下游示範項目的產業鏈。</p><p>據悉，近期陝西省首架液氫無人機樣機試飛成功，就是液氫在低空領域的示範應用，也標誌着液氫在國內商業化應用更進一步。此次液氫無人機搭載了輕量化低温液氫儲罐及燃料電池系統，其中，液氫燃料供應系統及液氫加註系統就是由「同塵和光低温科技」聯合西安交通大學共同研發的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_8e7a36b3c176478abd5028bb423ec290@430412560_oswg710004oswg865oswg575_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">液氫無人機試飛</p><p>憑藉規模優勢、運儲效率，液氫在長距離、長續航、大型交通工具等場景應用前景巨大。「同塵和光低温科技」液氫技術負責人李永新告訴硬氪，當遠距離運輸大於 205km 時，傳統的氣氫每增加 100km，成本會增加 10 元，而液氫在運輸距離達到 205km 以上後，運輸成本是不變的。並且，液氫密度是高壓氣儲的 3 倍，在儲氫量上更勝一籌。</p><p>「同塵和光低温科技」選擇以中小型液化及儲運設備切入市場，計劃建成 0.5 噸/天的液化產線，利用中小型設備輕量化、可搬運的特點佈局下游市場，目前已對接 evtol 企業。</p><p>「整個液氫產業鏈處於提前佈局的狀態，我們作為國內為數不多的液氫系統供應商，也在努力打通中大型需求端示範市場。比如，聯合開發液氫重卡項目、中大型液氫飛機系統項目。」「同塵和光低温科技」行業客户總監、液氫項目負責人王佩佩説。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,649" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240809/v2_2fd64cdae9fd4ea681a70ea456d9891f@430412560_oswg610986oswg865oswg649_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">正在加註的小型液氫儲罐</p><p>除了可移動、輕量化的優勢。李永新還提到，當前液氫技術比較成熟，但液化成本比較高，需要依靠應用端規模的擴大，推動液氫運輸成本的優勢替代甚至高於液化成本。一方面，液氫產業盈虧平衡線是 30 噸/天，規模足夠，能耗自然下降；另一方面由於原材料氫氣的成本較高。針對氫氣價格，「同塵和光低温科技」瞄準了西北地區富餘的風電和光伏資源，通過電解水制氫，降低氫氣價格。</p><p>「同塵和光低温科技」是陝西氫能產業鏈鏈主企業陝西維納數字科技股份有限公司，聯合西安交大教授聯合成立的技術轉化型企業。團隊核心成員來自西安交通大學、陝西科技大學等高校，其中，兩位聯合創始人為西安交通大學教授，博士生導師，在液氫低温技術上有深厚的積澱，團隊成員亦具備大型能源企業的從業經歷。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美團王莆中：數字化是醫藥行業「求生到求興」的關鍵變量</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2901133146823556?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-11 10:25:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 10 日，西普會開幕首日，美團核心本地商業 CEO 王莆中發表主題演講，分享了數字化在醫藥行業轉型中的關鍵作用。王莆中表示，在醫藥健康行業整體「K 型分化」的當下，美團希望做行業夥伴的數字化小幫手，為行業從「求生」到「求興」做出貢獻。據瞭解，美團醫藥投入巨大人力資源於研發，累計交易用户已超 3 億，覆蓋 25 萬家藥店。在本次西普會上，美團醫藥也將發佈全新的數字化解決方案「HEALTH」經營增長模型。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印度今年最大 IPO 誕生</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900804344978311?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-11 10:15:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Ola Electric 於 8 月 9 日在印度本地市場上市。這是自 2022 年印度國有壽險公司（Life Insurance Corp of India）的 27 億美元股票發行以來印度最大的一次 IPO。公司創始人 Aggarwal 畢業於印度理工孟買分校，隨後進入微軟印度研究院工作。Aggarwal 在 2010 年創辦 Ola Cabs，作為一款打車應用，Ola Cabs 在印度市場取得了成功，成為該國主要的共享出行服務商。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美聯儲理事鮑曼：通脹風險上升，對降息持謹慎態度</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900800400464774?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-11 09:49:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美聯儲理事米歇爾·鮑曼表示，她仍然認為通貨膨脹的上行風險和勞動力市場的持續強勁，這表明她可能還沒有準備好在 9 月份美國中央銀行下次會議上支持降息。「5 月和 6 月在降低通脹方面取得的進展是受歡迎的，但通脹仍高於委員會 2% 的目標，這令人不安」，鮑曼週六在科羅拉多斯普林斯的堪薩斯銀行家協會發表演講時表示，「（美聯儲的利率設定小組）在考慮調整目前的政策立場時，我將保持謹慎的態度。」（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國 7 月通脹或小幅上升，但不會影響美聯儲降息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900799338846855?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-11 09:30:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[下週三即將公佈的消費者價格指數（CPI）無論是整體數據還是不包括食品和能源的所謂核心指標，預計都將較 6 月份上升 0.2%。7 月份就業報告顯示，美國僱主大幅縮減招聘規模，失業率連續第四個月上升，引發了一個關鍵的衰退指標，並導致全球股市拋售。經濟學家們認為，在 6 月份出人意料的低數據之後，通脹將略有回升。這種逆轉主要源於所謂的核心服務，不包括住房——這是政策制定者關注的一個關鍵類別。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中小基金公司股權頻繁流拍，「無人問津」成行業常態</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900793542531719?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-11 09:12:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，新疆前海聯合基金管理有限公司的股權第三次被掛牌拍賣，繼上一次無人出價流拍後，掛牌價格折價 20% 再次拍賣，目前尚無一人報名。除了前海聯合基金，已經有先鋒基金、寶盈基金、安信基金等多家中小基金公司出現股權變動。晨星（中國）基金研究中心高級分析師李一鳴表示，小基金股權流拍可能與市場信心不足以及基金行業競爭趨向白熱化有關。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>推特前董事長指控馬斯克拖欠價值超 2000 萬美元的股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900791225703049?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-11 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Twitter（現更名為 X）前董事長奧米德·科德斯塔尼（Omid Kordestani）起訴了這家社交平台公司，聲稱其擁有者、特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克拒絕兑現拖欠的價值 2000 多萬美元的股票。科爾德斯塔尼曾在 2015 年至 2020 年間擔任 Twitter 執行董事長，並在董事會再任職兩年直到馬斯克以 440 億美元收購該平台。科德斯塔尼在訴狀中説，他的大部分報酬是股票，而馬斯克拒絕支付這些股票。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>減輕企業負擔，新疆發佈 22 條降成本重點工作措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900376470264708?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-10 21:35:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，新疆維吾爾自治區發展改革委會同自治區工業和信息化廳、財政廳、中國人民銀行新疆維吾爾自治區分行聯合印發了自治區 2024 年降成本重點工作措施，從 7 個方面 22 條具體舉措激發各類經營主體活力，持續推動降成本工作取得實效。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年暑期檔電影票房破 90 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900372092344963?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-10 21:31:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據網絡平台實時數據，截至 8 月 10 日 18 時 57 分，2024 年暑期檔（6 月—8 月）檔期總票房（含預售）突破 90 億元。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>暑運單日客流再創新高，廣鐵今日發送旅客預計超 238 萬人次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900370775530117?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-10 21:29:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據廣鐵集團消息，8 月 10 日全天，廣鐵集團預計發送旅客 238.3 萬人次，同比增加 16.9 萬人次，增幅 7.6%，再次創下今年暑運單日客流新高。本週末，旅遊流、探親流、商務流高度疊加，部分時段客流高度集中。廣鐵集團安排本週末加開動車組列車 445 列，主要涉及京廣、廣深港、杭深、滬昆、張吉懷、渝廈、甬廣等高鐵線路以及長株潭城際鐵路。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為雲發佈醫療健康解決方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900367662930822?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-10 21:26:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[華為雲大數據與人工智能領域總裁尤鵬在華為雲醫藥健康 AI 高峯論壇上表示，在 AI 賦能千行萬業智能升級的時代，華為雲打造了醫療健康解決方案，以「算力創新、數智創新、安全創新、應用創新」四層創新加速醫療健康產業高質量發展。同時，華為雲也在持續推進盤古大模型面向藥物研發、智慧醫療、基因測序、臨牀研究、中醫藥五大場景的應用創新落地。（選股寶）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重組蛋白製劑龍頭義翹神州上半年淨利同比降 47.71%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900365786684034?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-10 21:24:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 9 日晚間，義翹神州（SZ301047）發佈了 2024 年半年度報告。今年上半年，公司實現營業收入 3.06 億元，同比微增 4.54%；實現歸母淨利潤 7094.06 萬元，同比減少 47.71%；經營活動產生的現金流量淨額為 3928.13 萬元，同比減少 69.47%。（每日經濟新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前 7 個月新疆接待遊客 1.65 億人次，同比增長 15.16%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900364511681154?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-10 21:23:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從新疆維吾爾自治區文化和旅遊廳獲悉，2024 年 1 月—7 月，全區累計接待國內外遊客 16540.03 萬人次，同比增長 15.16%；實現旅遊收入 1868.51 億元，同比增長 28.53%。全疆旅遊持續保持強勁勢頭。 (新疆日報)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>晶盛機電減薄機實現 12 英寸 30μm 超薄晶圓穩定加工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900359112809090?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-10 21:17:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據晶盛機電消息，近日，由晶盛機電研發中心拋光設備研究所研發的新型 WGP12T 減薄拋光設備成功實現了穩定加工 12 英寸 30μm 超薄晶圓。該技術的成功突破標誌着晶盛機電在半導體設備製造領域再次邁出重要一步，為中國半導體產業的技術進步和自主可控提供了有力支撐。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>銀河電子：看好商業航天發展前景，尋求佈局衞星用户終端等業務機會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900357250243202?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-10 21:15:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[有投資者向銀河電子提問：公司有沒有產品或技術用在參股公司格思航天生產衞星上？或有沒有其他方面合作？對此，銀河電子 8 月 10 日回覆，公司看好未來商業航天發展前景，一方面公司希望通過投資格思航天尋求佈局衞星用户終端等其他相關業務機會，另一方面公司也將持續關注商業航天的其他業務機會，推動公司可持續發展。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>超 650 家公司上半年業績虧損</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900355509918344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-10 21:14:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[截至目前，按照半年報、業績快報、預告淨利潤下限計算（若無下限則取公告數值），上半年淨利潤虧損的公司超過 650 家。從二級市場表現來看，淨利潤虧損公司整體走勢不盡人意。據數據寶統計，截至 8 月 9 日收盤，這些公司年內平均下跌 34.39%。87 家公司股價跌幅在 50% 以上，其中*ST 超華、中銀絨業、ST 聯絡、ST 航高、ST 新綸、ST 旭電跌幅在 80% 以上。分行業來看，計算機、電力設備、基礎化工、房地產、機械設備等行業虧損公司數量較多。計算機行業虧損公司數量最多，達到 54 家，行業龍頭如用友網絡、中國長城、科大訊飛、四維圖新、三六零等在名單之列。 (證券時報)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寶馬在美國召回超 10 萬輛汽車，部分車型存在火災隱患</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900353426889606?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-10 21:12:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[寶馬汽車公司將在美國召回超 10 萬輛汽車，以解決起動電機可能出現過熱的問題。據悉，此次召回涉及車型包括 2019 款和 2020 款寶馬 X5、X7、3 系、7 系共 14 款車型。美國監管部門表示，如果起動電機發生故障，反覆嘗試啓動車輛可能會導致起動電機過熱，在最壞的情況下，可能會導致發動機艙起火。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>社保加倉 AI 和資源股，QFII 偏愛南京銀行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900351987096193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-10 21:10:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[隨着上市公司 2024 年半年報的逐漸披露，以社保基金、QFII、險資為代表的長線資金動向隨之曝光。從社保基金的持倉及變動發現，社保基金二季度加倉了 AI、資源相關個股，依然繼續持有較多的紅利資產，而醫藥股則被社保基金減持較多。QFII 進入 39 家上市公司的前十大流通股東名單。與一季度末相比，QFII 增持數量最多的也是南京銀行，二季度增持 3539.37 萬股；分眾傳媒被摩根大通證券有限公司增持 1812.45 萬股。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西安旅遊：上半年歸母淨虧損約 6366.49 萬元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900311271627401?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-10 20:29:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，8 月 9 日，西安旅遊股份有限公司發佈 2024 年半年報。數據顯示，報告期內西安旅遊營業收入約 2.52 億元，同比減少 10.03%；歸母淨虧損約 6366.49 萬元，同比增虧 26.68%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多家車企收縮優惠幅度，減產穩定價格體系</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900308763958149?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-10 20:26:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[車市價格戰暫時熄火。近日，記者從蔚來方面獲悉，蔚來的購車權益即將在 8 月 11 日有「萬元購車補貼」退坡。一向價格變動較少的理想汽車近日也收縮了優惠幅度。記者以消費者身份聯繫多家汽車品牌門店發現，除了這兩家新勢力車企，多家合資品牌也有車型優惠減弱的情況。七月以來，多個汽車品牌停止降價或減少優惠力度。從各品牌銷售人員反映的信息來看，車企在下半年都面臨着壓縮庫存的壓力，而目前最快捷的方式就是減產穩定體系。優惠力度的減少在某種層面也反映了部分品牌努力在經銷商利益和銷量預期之間尋找理性和審慎，因此價格競爭動力減弱。 (澎湃新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>私募巨頭美股持倉曝光，拼多多重回第一大重倉股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2900305568799363?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-10 20:23:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國內私募巨頭景林資產美股持倉曝光。景林資產的海外子公司景林資產管理香港有限公司（簡稱「景林香港公司」），近期向美國證券交易委員會（SEC）提交了截至 2024 年二季度末的美股持倉數據，其持倉總市值為 37.95 億美元（約合人民幣 272 億元），較今年一季度末大幅增長。具體來看，景林香港公司在今年二季度大舉加倉了拼多多，將其重新買成第一大重倉股；同時加倉了台積電、滿幫集團、網易、阿里巴巴、貝殼等，新建倉了蘋果、理想汽車等；但是減持了臉書母公司 Meta、英偉達等多隻人工智能相關標的，還減持了 Doordash、優步等，清倉了超威半導體、艾伯維等。 (中國基金報)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>