<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報｜美即品牌關閉線上渠道；三星迴應關停芯片工廠產線：傳言不實；霸王茶姬香港首店開業，營業兩天累計銷售近 1 萬杯</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2972339527733250?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 18:01:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972328764395776"><strong>美即品牌關閉線上渠道</strong></a></p><p>近日，歐萊雅集團旗下美即品牌在天貓等多個線上渠道表示即將關閉。對此，歐萊雅集團回應稱，由於戰略調整，美即品牌計劃關閉線上店鋪，消費者可以繼續通過線下渠道購買產品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972191717036296"><strong>樂天集團：信用卡部門正與瑞穗金融集團洽談建立聯盟</strong></a></p><p>樂天集團 9 月 30 日稱，其信用卡部門和瑞穗金融集團正洽談建立資本和商業聯盟。樂天集團還表示，將取消其金融科技業務的重組計劃。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972080850800900"><strong>贛鋒鋰業 Goulamina 項目一期破碎產線完成並啓動</strong></a></p><p>贛鋒鋰業旗下 Goulamina 鋰輝石項目一期破碎產線已經建設完成並啓動，浮選產線建設正在進行收尾工作，預計將於今年內產出首批鋰輝石精礦產品。Goulamina 項目是贛鋒鋰業在非洲佈局的重要鋰礦資源之一，對於提升贛鋒在全球範圍內的鋰資源自給率具有重要意義。項目一期規劃產能 50.6 萬噸鋰精礦，二期產能可擴建到 100 萬噸鋰精礦。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2971947182673926"><strong>三星迴應關停芯片工廠產線：傳言不實</strong></a></p><p>近日，據報道，由於訂單低迷及虧損擴大，三星電子正縮減其半導體廠的營運並且延遲開工，三星在南韓平澤的第二期（P2）和第三期（P3）工廠已有部分產線的設施關閉。針對此消息，三星最新回覆表示，傳言不實。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2971920482521096"><strong>阿里影業「海納」導演作品《兵捉賊》斬獲平遙影展最佳學生短片</strong></a></p><p>36 氪獲悉，9 月 28 日晚，第八屆平遙國際電影展「平遙之夜」特別活動舉行，本屆電影展官方展映單元各項榮譽得主最終揭曉。青年電影人陳穎淇作品《兵捉賊》獲得「最佳學生短片」榮譽。據瞭解，陳穎淇為阿里影業&amp;香港浸會大學「海納國際青年導演發展計劃」獎學金獲獎導演。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972233572585472"><strong>榮耀股改前副董事長萬飈辭職，本人回應去向：先陪陪家人</strong></a></p><p>從榮耀方面獲悉，萬飈近日因個人原因辭去公司副董事長等相關職務。對於萬飈離職，榮耀方面表示不會影響公司的正常運作。「感謝萬飈先生對公司作出的傑出貢獻，公司在董事會和管理團隊的帶領下，將持續為消費者帶來創新的產品和體驗。」對於離職後的去向，萬飈表示：「目前主要在家陪陪家人。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972210634707207"><strong>寧德時代在慶陽成立綠能科技新公司</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，時代騏驥綠能科技（慶陽）有限公司成立，法定代表人為寧帥，註冊資本 500 萬元人民幣，經營範圍包括新興能源技術研發、儲能技術服務、新能源汽車換電設施銷售、新能源汽車整車銷售、新能源汽車電附件銷售、電池銷售、電動汽車充電基礎設施運營等。股權穿透圖顯示，該公司由寧德時代旗下時代騏驥綠能科技（深圳）有限公司全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2971905862930438"><strong>霸王茶姬香港首店開業，營業兩天累計銷售近 1 萬杯</strong></a></p><p>36 氪獲悉，9 月 28 日，霸王茶姬香港首家門店正式開店。據瞭解，正式營業兩天中，霸王茶姬香港首店累計銷售杯量近 1 萬杯。目前，霸王茶姬香港首店已上線了 6 款產品，包括伯牙絕弦、萬裏木蘭等，售價在 28-34 港元之間。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972260484583687"><strong>富士膠片將開發 2 納米以下半導體材料</strong></a></p><p>據共同社消息，富士膠片公司 9 月 30 日宣佈，將升級位於日本靜岡縣和大分縣的子公司半導體工廠，以開發尖端半導體材料。新材料將可供 2 納米以下製程的半導體使用。總投資額約為 200 億日元（約合人民幣 9.9 億元）。靜岡縣吉田町和大分市的工廠分別爭取在 2025 年秋季和 2026 年春季啓動新廠房，屆時將引進新的檢查裝置，開發「光刻膠」尖端產品等。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972070661738499"><strong>「Rokid」獲億元人民幣融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，AR 企業「Rokid」獲億元人民幣融資，投資方為江夏科投集團。Rokid 與武漢市江夏區人民政府簽約，將在江夏區設立公司華中區總部，旨在共同推動地方產業升級和經濟發展。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972161421578505"><strong>「孔輝科技」完成 4.5 億 D1 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，「孔輝科技」已完成 D1 輪融資，本輪融資金額為 4.5 億元，由廣汽百億基金及中銀資產共同投資。過去一年，孔輝科技完成了招銀國際、國投招商聯合領投的 C 輪 3.4 億融資。包括本次 D1 輪在內，孔輝已完成 5 輪融資，合計融資金額近 15 億元人民幣。本輪融資的資金將主要用於產能建設和新品研發。孔輝科技創立於 2018 年，是電控懸架領域發展最快的企業之一。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2971892886163460"><strong>奧特曼稱 AI 將創造更多新工作，不會導致大規模失業</strong></a></p><p>在最近的一次採訪中，OpenAI 首席執行官薩姆·奧特曼駁斥了人工智能（AI）將導致大規模失業的觀點，並敦促學生們接受並學習這項技術。奧特曼上週在接受美國招聘網站 Indeed 首席執行官克里斯·海姆斯（Chris Hyams）的採訪時表示：「我相信，未來會有很多工作，而且其中許多工作看起來會與今天的工作有所不同，但我們似乎永遠不會無事可做。」奧特曼表示，他相信，雖然某些工作可能會發生變化，但仍然會有大量的機會。他鼓勵那些擔心人工智能會取代他們工作的學生專注於學習使用這項技術。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972306375069953"><strong>李強簽署國務院令，公佈《網絡數據安全管理條例》</strong></a></p><p>國務院總理李強日前簽署國務院令，公佈《網絡數據安全管理條例》（以下簡稱《條例》），自 2025 年 1 月 1 日起施行。《條例》旨在規範網絡數據處理活動，保障網絡數據安全，促進網絡數據依法合理有效利用，保護個人、組織的合法權益，維護國家安全和公共利益。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2972247331573768"><strong>英國關閉最後一家燃煤電站</strong></a></p><p>英國定於 9 月 30 日關閉最後一家燃煤電站，從而結束該國 140 多年燃煤發電的歷史，成為首個停止傳統燃煤發電的七國集團國家。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2971980724441346"><strong>韓國 1-8 月外國遊客接待量同比增 62.9%，來自中國遊客最多</strong></a></p><p>韓國觀光公社（旅遊發展局）9 月 28 日表示，韓國今年 8 月共接待外國遊客 156 萬人次，同比增加 43.5%，恢復至疫情前（2019 年）同期水平的 99%。按國家和地區看，來自中國大陸的遊客最多，為 50.6 萬人次。其後依次是日本（32.3 萬人次）、中國台灣（14.9 萬人次）和美國（10.2 萬人次）。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>獲 5500 萬美元 D+輪融資，「熊貓外賣」今年營業額將破 10 億美元｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2965294088867845?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 18:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，近日海外中餐外賣平台熊貓外賣（HungryPanda）完成 5500 萬美元的 D+輪融資，由 Mars Growth Capital 和 Liquidity Group 領投，老股東 Perwyn、Kinnevik、83North 和 Felix 持續參投。本輪資金將用於進一步開拓海外市場，併為海外亞裔及廣泛少數族裔社區提供多元化服務。</p><p>熊貓外賣在英國諾丁漢於 2017 年成立，主營業務為中餐外賣及生鮮配送，主要服務於海外華人、留學生、遊客及中餐愛好者等羣體。自成立以來，熊貓外賣已覆蓋英國、法國、澳大利亞、美國和加拿大等全球 10 個國家的 80 多座城市，註冊商户超 10 萬家，配送騎手已達 8 萬，全球註冊用户超 650 萬，日活華人用户超 10 萬。</p><p>此前，熊貓外賣已累計完成 2.2 億美元融資。2021 年，其獲得 1.3 億美元的 D 輪融資，完成了針對澳大利亞本土中餐外賣巨頭 EASI 以及掌上新西蘭的併購。</p><p>業務方面，熊貓外賣長期以中餐外賣配送為核心。近年來通過與全球數千個留學生公寓合作，採用迎新禮包等線下推廣形式，並通過社羣、社媒等線上渠道觸達目標用户。此外，熊貓外賣還藉助 Google、Facebook 等本土媒體營銷，並與流量商家合作開展聯合活動，進一步吸引海外白領人羣和華人家庭用户。</p><p>配送上，熊貓外賣採用眾包形式，與 Uber Eats 等平台共享騎手資源。為提升運力，熊貓外賣自研智能調度系統，可根據天氣、訂單密度、距離等因素，以及特定的活動營銷節點，靈活調配訂單，並通過適當的加價機制吸引更多騎手參與配送。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1650,1094" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240929/v2_6eb5439785f0444293ed1759b7aab5f5@5932017_oswg4321436oswg1650oswg1094_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">熊貓外賣騎手，圖源企業</p><p>此外，熊貓外賣 CEO 劉科路表示，平台運營早期，團隊發現海外中餐廳做配送不如國內成熟，許多中餐廳在包裝物料的配備方面不夠完善，時常導致外賣撒漏問題，引發用户針對平台的投訴。同時海外多國陸續推出的「禁塑」要求，也困擾當地華人商户。</p><p>為此，熊貓外賣利用自身在國內完整的供應鏈體系，率先為商家提供符合當地法規的包裝物料，如可降解塑料袋、熱敏紙和餐盒，既減少了商家採購成本，也提升了服務質量。此外，商家若有品牌定製需求，還可通過平台批量採購定製化包裝材料。</p><p>除中餐外賣業務外，熊貓外賣於 2022 年開啓了生鮮配送業務。具體來看，其在國內、歐洲和東南亞等區域搭建了採購團隊，針對零食飲料、日用產品等進行選品，將其放於中心倉庫，供消費者線上下單選購。目前其生鮮配送業務僅在英國開展，並擁有一箇中心倉庫與 4 個前置店，覆蓋地區的配送時效可控制在三小時內，偏遠地區可實現次日達。</p><p>目前，熊貓外賣已佈局歐洲、澳洲、亞洲和北美等 10 個國家。劉科路告訴硬氪，2020 年熊貓外賣開始進入北美地區，目前已覆蓋 35 個城市，但距離其覆蓋城市目標還有很大空間。為提高在當地的滲透率，熊貓外賣不以大城小城作為其市場開拓的優先級參照，而是將城市劃分為多個小型蜂窩狀區域管理，進行更精細化的運營。</p><p>熊貓外賣在北美地區的 GMV 增長已超 55%，全球其他地區均已實現盈利，預計其將於今年突破單年 10 億美金營業額。</p><p>除華人羣體外，熊貓外賣平台也兼有英、法、日、韓等多語言版本，並根據不同族羣用户的使用習慣等因素持續迭代開發。今年年中，熊貓外賣已開始在除該小語種本國外，面向多國當地市場的日韓等少數族裔人羣開展試點。</p><p>劉科路表示，未來熊貓外賣將覆蓋更多少數族裔，深入海外二三線城市，並藉助現有倉儲和物流體系面向餐廳進行生鮮食材的 ToB 供應，搭建上下游業態。</p><p>團隊方面，熊貓外賣創始團隊均為英國留學校友，具備不同領域的創業經驗。該品牌最初也為校內創業孵化項目。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>捷豹路虎投資 5 億建電車工廠，Lucid 紐北刷圈 ｜ 海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2972231249678597?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 16:04:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>「 Top 3 news 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>捷豹路虎（JLR）投資改造黑爾伍德工廠，打造未來電動汽車生產基地</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>捷豹路虎（JLR）投資了 5 億英鎊在黑爾伍德創建未來的電動汽車工廠。黑爾伍德工廠最初建於 1963 年，用於生產福特安格利亞，如今正在為電動時代進行改造。目前已投資 2.5 億英鎊的建築工程配備眾多先進技術，如新的電動汽車製造線、750 個自主機器人等，堪稱「未來工廠」。本項投資是 JLR 對其戰略承諾的一部分，JLR 將在 2030 年之前將所有品牌電氣化，2039 年實現整個供應鏈、產品和運營的碳淨零。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_da805c36152045478988cb82b7b2b1df@6130289_oswg890125oswg1080oswg713_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">捷豹路虎黑爾伍德工廠（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>捷豹路虎對黑爾伍德工廠的鉅額投資是其在汽車行業電動化轉型浪潮中的重大舉措。從行業發展的角度來看，捷豹路虎的這一投資具有必要性，但捷豹路虎在電動化轉型的過程中並不是一番順利的。隨着歐盟對環境保護的要求越來越高，電動汽車市場的增長勢頭捷豹路虎。捷豹路虎積極佈局電動汽車生產，將有助於其在未來的市場競爭中佔據有利地位。5 億英鎊的投入將使黑爾伍德工廠成為具備先進技術的「未來工廠」，這對提高捷豹路虎的生產效率和產品質量至關重要，有利於未來捷豹路虎的降本增效。新的電動汽車製造線和自主機器人等技術的應用，將使工廠在電動化時代更具現代化競爭力。</p><h3><strong>加州新法律或促使電動汽車未來需具備充放電功能</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>加利福尼亞州州長加文·紐森簽署了一項可能在未來要求電動汽車具備充電放功能的文件。充放電指電動汽車不僅能從電網獲取電力充電，還能以各種形式輸出電力。廣泛使用充放電能為效率、電網彈性和可再生能源發電帶來巨大好處。目前加州電網在高温天氣或發電受限時有困難，而添加電網儲能和利用電動汽車作為分佈式儲能設備可能是解決方案。但目前很少有汽車製造商在車輛中加入充放電功能，需要有更對的政策推動這一發展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_71fe4032731c4605a7d7c9a367244ec6@6130289_oswg555211oswg1080oswg529_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">加州電動車家中充電場景（來源：GM）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>加州州長簽署的這項要求電動汽車具備充放電功能的法律，展現了加州在應對電網挑戰和推動可持續交通發展方面的積極探索。這一舉措不僅對電動汽車行業提出了新的要求，也為未來的能源格局帶來了新的可能性。儘管有文件要求，但目前這種生態系統還難以推廣，加州能源委員會需等待人們對車網互動（V2G）的終端用户用例真正感興趣時再行動。除此之外目前汽車製造商在充放電功能方面的投入不足，以及消費者對該功能的認知和接受度有待提高，這可能會成為推廣充放電的挑戰。但隨着法律的推動和技術的不斷進步，有望逐步克服這些問題。</p><h3><strong>Lucid Air Sapphire 或挑戰紐北電動汽車圈速記錄</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>Lucid 的 Air Sapphire 可能挑戰保時捷 Taycan Turbo GT 今年 3 月創造的紐伯格林電動汽車圈速記錄。有人發現 Air Sapphire 原型車在紐北賽道上刷圈，視頻顯示司機為熱圈做準備。對比紐北電動車紀錄保持者 Taycan Turbo GT，其搭配雙電機提供 1019 馬力，搭配的 Weissach 套件可增加空氣動力學，使其更輕，動力輸送更具侵略性。Air Sapphire 雖然動力更強，但重 440 多磅，後輪胎更窄，在彎道上不如 Taycan Turbo GT Weissach，但直道可能有優勢。目前紐北 EV 圈速記錄為 7:07.55，Air Sapphire 因重量的限制能夠挑戰記錄機會很小，但與特斯拉 Model S Plaid 相比有望更快。人們期待 Lucid 將 Air Sapphire 帶到紐博格林檢驗其性能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,458" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_a0f292d0d3984367a62a9e4be9bde16a@6130289_oswg443711oswg1080oswg458_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Air Sapphire 在紐伯格林進行刷圈（來源：Inside EVs)</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>Lucid Air Sapphire 在紐伯格林的出現引發了廣泛的關注。如果成功挑戰保時捷 Taycan Turbo GT 創造的紐伯格林 Nordschleife 電動汽車圈速記錄，將在電動汽車性能領域樹立新的標杆。這不僅展示了 Lucid 的實力，也將推動整個電動汽車行業在性能方面的競爭和發展。通過在紐伯格林這樣的著名賽道上進行測試和挑戰，不同汽車品牌可以展示其產品的高性能和可靠性，吸引消費者的關注。然而，挑戰也面臨着諸多困難。Air Sapphire 比較重的車身和比較窄的後輪胎可能在彎道上處於劣勢，這需要 Lucid 在技術和性能調校方面做出更多努力。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>Electrify Canada 持續擴張，新增第七省並加強魁北克地區佈局</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,635" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_d061c77a28bd48a8b3734ebdbe732c31@6130289_oswg874188oswg1080oswg635_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Electrify Canada 在加拿大充電樁（來源：ElectricCarsReport）</p><p>Electrify Canada 宣佈進行網絡擴張，包括在新斯科舍省首次設立充電站，並在魁北克省進一步擴展。此次擴張新增的七個站點將增加 40 多個下一代充電器，充電速度可達 350kW，站點位於熱門旅行路線附近且靠近購物和餐飲場所。隨着電動汽車的普及，Electrify Canada 還計劃增加更大的站點，格林菲爾德公園和拉瓦爾是其首批八個充電器站點。新斯科舍省的兩個新站點靠近新不倫瑞克省邊界和哈利法克斯。新斯科舍省和魁北克省的充電站部分由加拿大自然資源部資助。魁北克省和新斯科舍省的新站點位置已公佈，且部分已開放。此外，Electrify Canada 最近還在阿爾伯塔省、不列顛哥倫比亞省、新不倫瑞克省和薩斯喀徹温省開設了新的充電站。其網絡為有相應功能的車輛提供無縫充電體驗，可通過製造商驗證車輛的即插即充功能，也可通過移動應用程序管理充電或在充電站用信用卡支付。</p><h3><strong>Rivian 首席執行官 RJ Scaringe 希望 NACS 加速更快</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_6deac597a2094498b42dd01d80724c38@6130289_oswg801914oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian CEO&nbsp;RJ Scaringe(來源：Inside EVs）</p><p>Rivian 首席執行官 RJ Scaringe 在紐約市氣候週期間發表講話，並接受了《紐約時報》氣候記者 David Gelles 的採訪。他讚揚了中國電動汽車，淡化了 NACS 適配器的延遲，強調電動汽車是必然趨勢，美國應該帶頭轉型。此外，他駁斥了電動汽車的政治化，並認為這種政治化源於對電池供應鏈和挑戰規模的缺乏瞭解。希望電動車 NACS 的加速更快。</p><h3><strong>特斯拉在 (一些)Cybertruck&nbsp;上啓用了 FSD</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,601" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_af43b77af40f48d69e2cc45b927f197d@6130289_oswg607120oswg1080oswg601_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Cybertruck(來源：Tesla）</p><p>在特斯拉&nbsp;Cybertruck&nbsp;首次發佈近十個月後，部分 Cybertruck 終於可以使用特斯拉的監督式全自動駕駛軟件。2023 年 11 月 30 日，特斯拉 Cybertruck 首次交付，但缺少了備受矚目的全自動駕駛（FSD）軟件這一功能。此前特斯拉推出的 Model 3 和 Model Y 等車型在發佈時就能立即使用特斯拉自動駕駛或 FSD 軟件的現代版本，而 Cybertruck 與特斯拉其他車輛及路上其他車輛都非常不同，所以最初發布時缺少該重要功能，雖然特斯拉向車主出售 FSD 訪問權限但暫不能激活，現在部分 Cybertruck 終於可以使用它們一直期待的軟件了。</p><h3><strong>馬自達 EZ-6 EV 開始銷售備受海外期待</strong><br>&nbsp;</h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_2b2ec1c1fa0d49b98b1d778d3e6d1a74@6130289_oswg483105oswg1080oswg474_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">馬自達 EZ-6 EV（來源：Electrek）</p><p>馬自達 EZ-6 EV 和 EREV 版本汽車在中國正式開放訂單。起始價格不到 25000 美元，約合 160000 元人民幣。該車由馬自達和長安汽車共同開發，EZ--6 更接近生產，並承諾今年晚些時候發售。預售時有四個擴展範圍 EV 或「EREV」版本（混合動力車）以及三個全電動 BEV 版本可供訂購。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>Rivian R3 和 R3X</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_62c656e5f2bd443fbbddab42b7b3b684@6130289_oswg817761oswg1080oswg586_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian R3x（來源：caranddriver）</p><p>電動汽車製造商 Rivian 迄今最小的 SUV 將是 2027 款 R3，它是一款高車身的兩廂車造型，配有厚實輪胎和一定的離地間隙。細節尚不清楚，但在 R3 的發佈活動上，Rivian 宣佈它將與緊湊型 R2 SUV 採用相同平台，並且性能導向的 R3X 車型也將包含在產品線中。可能有單電機、雙電機和三電機配置以及兩種不同的電池尺寸。最大的電池預計可提供超過 300 英里的續航里程。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="952,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_a054ade91e7642bda1ba57e9e59d895a@6130289_oswg630732oswg952oswg600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian R3x 內飾（來源：caranddriver）</p><p>內飾設計與其他 Rivian 車型相似，融合了堅固和高檔元素。R3 的前後座椅也可以放平以適應汽車露營冒險。Rivian 可能會在更接近 R3 上市日期時開放預訂，可能需要在線支付定金以確保在排隊中的位置。當 R3 和 R3X 上市銷售時，它們將與類似尺寸的電動 SUV（如起亞 EV6 和沃爾沃 EX30）競爭。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,623" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_780dc8a995994654aed54037bb44cca2@6130289_oswg786470oswg1080oswg623_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian R3x（來源：caranddriver）</p><p>Rivian 尚未公佈 R3 和 R3X 的電池官方規格，但推測會有標準和大型兩種不同尺寸的電池組，動力系統不同續航里程也不同。鑑於稍大的 R2 估計續航超 300 英里，較小的 R3 可能略超此數值。R3 的座艙比 R2 小，較短的車身長度意味着載貨能力可能沒那麼大。不過內飾相似，座椅可像 R2 一樣放平以容納長物品便於露營。R3 首發車型有大玻璃車頂、帶稜紋的運動座椅、Rivian 標誌性的墊子。車內有多處儲物格，儀表盤有兩個手套箱，還有前備箱。R3 的儀表盤上方有一個大的矩形信息娛樂顯示屏，是調整方向盤、鏡子和選擇駕駛模式等控制的唯一入口。用户界面有可擴展的功能塊，主要選項始終在底部顯示，選項從功能塊側面滑出以簡化系統，但並未發現可以支持蘋果 CarPlay 和安卓 Auto 的功能，但預計 Wi-Fi 熱點、無線手機充電和亞馬遜 Alexa 語音助手是標準配置。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圓桌論壇：未來城市交通的變革｜2024 年低空經濟發展交流活動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2971954072637448?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 15:52:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在尋求新質增長的 2024 年，「低空經濟」已經成為了行業乃至各地政府發力的「聚焦點」。</p><p>低空經濟作為新興的經濟增長點，也在全球範圍內受到關注。如今，從基礎設施、產業鏈，到無人機等飛行設備的生產製造，再到各個細分行業的落地場景，中國低空經濟已經實現了全面領先。</p><p>恰逢廣西自貿試驗區迎來具有里程碑意義的 5 週年，36 氪特別舉辦「2024 低空經濟發展研討會」，邀請低空經濟領域的知名專家學者、企業代表進行深入交流，分享最新行業進展、研究成果和未來趨勢，這也將是中國與東盟產業相互賦能的又一次絕佳機遇。</p><p>活動現場，<strong>多維資本投資副總裁郭冠恆</strong>作為圓桌主持人，與<strong>多弗航空 CEO 孫紅平</strong>、<strong>氫源智能聯合創始人、CFO 李政</strong>、<strong>安擎科技華南區負責人丁維</strong>共同就《未來城市交通的變革》這一主題進行了圓桌討論。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3923,2616" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_73a74a32647941d4be197a68c0dc8659@5807859_oswg3108744oswg3923oswg2616_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">嘉賓進行《未來城市交通的變革》主題的圓桌討論</p><h3><strong>以下為圓桌論壇實錄，經 36 氪編輯整理：</strong></h3><p><strong>郭冠恆：</strong>各位領導，各位嘉賓，大家下午好！首先非常感謝主辦方,&nbsp;讓我們有機會在南寧、在東盟自貿區，交流關於低空經濟的話題。我們圓桌論壇的主題叫做未來城市交通變革，於我而言，是第一次做這個主題的論壇。2017 年我在法國巴黎做過未來交通出行主題的論壇，那次探討的是智能化、電動化方向，現在我們從地面出行上升到低空出行，從兩座標軸的出行升維到三座標系的出行。今天也邀請到了三位嘉賓共同探索低空經濟下城市交通的未來。我是主持人郭冠恆，我在多維資本，主要關注智能製造出行領域。</p><p><strong>孫紅平：</strong>我是多弗航空孫紅平，大家可以叫我 Jackson。多弗航空是一家國際化佈局、高科技驅動的航空行業解決方案商。早在 80 年代我們的加拿大公司便已成立並着手研發二座、四座和六座的固定翼飛機，目前已有 2000 架固定翼飛機在北美銷售並被客户使用。在意大利有兩架自己的直升機和 120 千瓦級別的發動機，在歐洲和南非已實現 50 架直升機訂單的銷售。在國內，我司與清華大學合作，進行聯合研發，並專注於雙工業級無人機和 eVTOL，這是多弗航空的情況。</p><p><strong>李政：</strong>今年是氫源智能成立的第三年，我們是一家依託北京理工大學科研轉化成果的公司，主要研發了兩項技術。第一項技術是無人機抗幹擾。為實現無人機導航模塊抗幹擾功能，很多同行公司也在努力，而我司在業界摸索的時間比較長、挖掘的尺度比較深。在此基礎上，前年我們開始孵化另一項名為固定氫動力的動力技術。無人機由幾個核心模塊構成，其中續航一直是無人機應用的極大痛點，為了突破鋰電池續航有限的約束，緩解 eVTOL 未來的續航壓力，我們做了氫動力的動力系統工作，圍繞這兩個技術進行多旋翼的整機等的研發製造。</p><p><strong>丁維：</strong>各位嘉賓下午好！我是來自安擎科技的丁維，非常感謝主辦方和 36 氪給我們分享的機會。安擎科技聚焦於為低空空域無人駕駛航空器提供航行服務解決方案。我們以服務全球的低空經濟和超視距規模運行為目標打造產品和服務。產品包括實現無人機交通管理的地面和機載軟硬件、數據服務，以及實現超視距自主運行所需的無人機航電系統、整機、自動機場和飛控系統。我們目前是民航局無人機服務提供專家組成員，參與國標和行標的制定。也是國際民航組織和全球無人機交通管理協會工作組的成員，參與全球標準制定。</p><p><strong>郭冠恆：</strong>感謝三位嘉賓的介紹，三位大咖都是產業的資深人士，經驗非常豐富。接下來開始圓桌對談，第一個問題提問安擎科技的丁總，在過去三到五年的發展過程中，您看到了低空經濟領域什麼技術發展趨勢，能不能根據您的從業經驗提煉成三個特點，基於這些行業趨勢特點，安擎科技又在產品和業務上做出了什麼樣的佈局？</p><p><strong>丁維：</strong>過去幾年的發展過程中，低空經濟的特點可以用三個詞彙總結，無人化、智能化、多元化。無人機在性能上提升顯著，從消費級向工業級快速發展，並在城市巡檢、應急救援、農林植保方面發揮越來越重要的作用。智能化也可以從多個維度體現，包括飛行器之間的協同、飛行器與地面的協同、端到端的飛行，現在的發展很迅速，包括能源電池各方面，都有了持續不斷地提升。同時，無人機的種類也日益豐富，固定翼無人機、多旋翼無人機、垂直起降無人機等類型，滿足了不同場景的需求。飛行器的自主飛行控制系統不斷發展，通過先進的傳感器和算法，能夠實現自主導航、避障、路徑規劃等功能，在複雜環境中自動識別障礙物並規避，提高飛行的安全性和可靠性。</p><p>安擎科技專注於低空空域無人駕駛航空器航行服務領域，目前我們的低空航行服務解決方案和自主飛行方案在珠海、武漢等地都有部署，覆蓋各地方和行業面。軟件產品已經面向 C 端開放上架，硬件將大規模量產。現在我們正在尋找有特點的運行環境和場景，打造超視距自主運行的標杆項目，這是一直努力在做的工作。</p><p><strong>郭冠恆：</strong>謝謝，下一個問題提問李總，氫源智能是如何結合新能源場景進行產品和技術路線佈局？</p><p><strong>李政：</strong>低空經濟領域與能源最大結合是動力模塊。剛才也提到了油動向電動進化，轉化為電能驅動後，我們發現鋰電池有續航上限，即便是全固態電池也仍存在續航時長的侷限。下一步往什麼方向轉變，這也是我們探討的問題。油動雖然續航長，但噪聲也大，在涉及軍工場景的實際應用上會出大問題。這些都是之前所面臨的痛點難題。而氫能是必然的選項，但氫能使用的路線也很多樣化，不同的氫能使用路線也代表着不同的應用困難，技術難度以及成本考量。這個過程中，我們通過比較分析，選擇了固氫，在固氫比較成熟的路線下，選擇了 Mg 固氫。Mg 固氫的穩定性好，價格低廉，續航里程較鋰電優勢明顯，實驗室環境下做到了 5 倍以上的續航里程增加。因此我們對未來的前景較為看好，尤其是白鯨航線分享的大載重 eVTOL，在未來有能源替換的可能。未來我們會向動力系統供應商轉型，面向所有無人機兄弟單位提供動力系統服務，這是我們看到的未來低空經濟的發展機會。</p><p><strong>郭冠恆：</strong>提到動力，多弗航空既有傳統能源形式的機型，又有面向 eVTOL 的在研新型產品，使用的是新的能源形態。想問問孫總，對於整機企業來講，不管對於載貨還是載人，您認為這是什麼樣的市場？市場規模多大？是怎樣的打開節奏？跟我們分享分享。</p><p><strong>孫紅平：</strong>對多弗航空這樣科技驅動的整機廠商來説，我們最關注客户需求，以客户需求倒推公司戰略，我前面也介紹過，我們在北美、歐洲、南非的產品和機型更多是基於北美和歐洲通用航空特別發達的市場和用户設置的，對中國來説，我覺得大家最關注的問題是能否飛起來，這是一個監管的問題，對於載人還是載貨，很顯然可以先載貨，因為貨的監管相對更寬鬆，人的監管壓力更大，我想這是行業共識。從今年飛的情況來看，軍方的審批更加方便了，除個別演練期間不能飛行之外，其他大部分時間都非常開放，政府也非常支持，這是非常好的方向。然後關於規模，不管是 36 氪的鄒院長所分享的數據還是潘教授所分享的數據，低空經濟到 2026 年時達萬億市場是行業共識，市場空間足夠大。對我們來説，我們有自己的 eVTOL 產品，我們非常剋制自己的腳步，我們按照 1-3 年，3-5 年、5-8 年的規劃去落地，每一步都很紮實；我們的渦軸發動機是燃油發動機，目前來看電池還需要一段時間的發展方能滿足當下客户的需求，並且中國的渦軸發動機也不多，我們以客户需求倒推來指導我們的研發思路和產品思路及解決方案。</p><p>在載貨方面，我們做中國郵政項目，我今天剛從郵政在獐子島的項目地過來，我們提供了相關的無人機物流解決方案。無人機有很大的市場，例如剛需型的市場、高價值的、緊急的貨物運輸，這是我們專注無人機的領域。對於軍方來説，有更大的研發預算，會更容易成功。民用市場會更困難一些，但對於剛需型的民用市場，不管是監管機構還是行業內都是想要落地的方向。</p><p><strong>郭冠恆：</strong>謝謝孫總，今天的主題叫做未來城市交通變革，我們提到交通會想到人員出行，也有物品的流動，大家比較關心低空帶來的城市交通變革有什麼樣的社會效益？大家比較關注幾個問題，第一，它便利嗎？第二，它安全嗎？多弗是一家跨國公司，在北美、歐洲都有自己的佈局，從全球視角來看，您給大家帶來什麼樣的觀點？</p><p><strong>孫紅平：</strong>能解決用户剛需的產品和公司都有存在的價值和生命力，為什麼這麼説？歷史告訴我們答案。剛才您説的載人和載貨，我個人認為飛不起來的問題，出現在我國通用航空發展的上階段，發展的整體氛圍較好，但結果卻不如預期。昨天幾個通航機場的負責人告訴我，他們於 90 年代就下海做通航，一直遇到飛不起來的問題。但我認為現在跟前兩個階段又不一樣，當前 AI 人工智能的介入能更好地保障飛行的安全性。以前想要安全飛行，讓監管機構放心監管，其實要有很多條件，比如你飛行航圖具體是怎麼開放的？開放到什麼程度？問題沒那麼簡單。現在大家對低空經濟有信心，但信心需要業務支撐和數據支撐，最後是用户買單，形成閉環。現在我認為 AI 人工智能的推出會加快步伐，比如我們和中科院空天信息研究院旗下的科創板上市公司中科星圖合作，在我司飛機飛行期間，除了自己的飛控，還有中科星圖和我們一起測飛行數據，中科星圖已經完成了氣象的檢測，同時佈局低空經濟數字底座，我們雙方軟硬件相結合，這個動作的顆粒度非常高，能使監管機構放心。這樣的話才能把成本降下去，才能解決用户的需求。否則怎麼能比地面運輸更有優勢？我認為未來的 UAM 交通和市場剛需需求是存在的，並且是實實在在要解決的問題。對我來説時間寶貴，我昨晚從大連起飛，先飛到北京再飛到南寧才能趕上中午的午餐會，對我來説是這是非常痛苦的事情，這樣的痛苦我想不是困擾我一個人的問題，而是困擾大多數人的問題；每次從紐約飛到國內，飛機上每次都有年長的乘客告訴我：十年前、十五年前需要二十多個小時，現在仍然得飛十八個個小時左右，所以人類的交通出行問題不管怎樣都是個大市場。如果 eVTOL 要發展起來的話，電能是否能跟得上？寧德時代、比亞迪等行業專家能不能把電池的問題徹底解決了？這是一個產業鏈的協同問題。品牌商何時能用上長續航且穩定的動力，最終讓終端用户使用，這都是需要回答的。一旦能大批量使用就是一個很好的產業。</p><p><strong>郭冠恆：</strong>謝謝孫總的分享，讓我們豁然開朗。下一個問題問一下氫源的李總，巡檢巡查、電力應急事關我們生活方方面面，氫源落地過程中肯定是以工業級產品解決路線為先，現在行業裏有一種聲音，先作業後貨運再載人，這是不是一種行業共識？你幫我們介紹一下工業級產品打開市場，從今年開始每年有多大，如果做這個行業的生意，每年理想情況下面對多大的市場蛋糕？</p><p><strong>李政：</strong>工業級的市場，之所以有那麼多的同行，是因為大疆的忽視或者主動放棄。大疆把太多的市場聚焦到消費級，如果它決定做工業級市場的話，現在就沒有這麼多的機會留給其他人。它的行業控制能力太強了，因為它沒做這類型的產品，留下了這個市場空間，給了大家以時間換空間的機會。我們最早介入工業級市場也是疫情前後的階段，我們認為疫情封閉的條件下，可以尋找進行作業的機會。最早我們介入電網是做電網巡站業務，電網的巡線業務是大家所熟知的，巡站業務比較特殊，尤其是特高壓、超高壓電站，電磁幹擾能力比較強，所以飛機必須有強抗幹擾的能力，後來我們開始在 AI 輔助下做路徑規劃新的解決方案。這其中有個問題，這個場景可以把技術打磨非常好，包括大疆也認同我們的技術，我們也有合作，但是它的場景太小了，規模不大，現在雲聖智能也在做相同的項目，我們發現這個市場範圍不如人意，競爭的很痛苦，所以我們開始做下沉市場，我們做城市的配網 1100 千伏的變電站，我們還去拓展新的業務領域，比如高鐵，我們跟國家鐵路局，研發了高鐵巡檢體系化建設。</p><p>新場景拓展之後給了我們很多新的技術迭代機會，也給我們驗證新業務實現的可能性。大疆也有向工業級轉化的戰略，這個空間打開之後，越來越多的行業能接受無人機做巡檢，這點給了我們很多增量。從特高壓、超高壓電站拓展到了普通電站之後，幾萬個電站規模，我們能做的市場從幾個億到幾百億的規模。國家鐵路局一直不敢讓無人機做巡檢，它認為技術上存在風險，現在它敢於使用無人機，打開了新的市場機會。</p><p>在大規模的的交通幹線下，無論是鐵路還是公路或者遠洋，這些場景都可以充分利用無人機的功能，再者，應急也是很大的體系，應急的基礎設施沒有搭建完善，基礎佈局之後，我們在應急也是千億級別的工業應用市場，還有光伏等等，這都是我們拓展的新場景，這些場景比較新，它要解決的技術問題比較多，需要全行業攜手，需要無人機的各個板塊一塊努力，才能把這些場景打通，從而構成萬億級甚至更大規模的工業場景的低空經濟市場規模。</p><p><strong>郭冠恆：</strong>謝謝李總的分享，含金量很高。我們也提到，城市低空運行起來離不開交通管理系統的保障，安擎科技作為城市空域的護航隊、協管員，我們問問丁總，您從安擎的角度來看，實踐城市低空真正用起來， 企業、政府監管方需要做些什麼？以及在城市低空交通變革中，企業、社會公眾、政府各自應該扮演什麼樣的角色？</p><p><strong>丁維：</strong>在低空經濟發展過程中，政府承擔了一個非常重要的角色，包括政策的制定、發展規劃、還有公共設施的建設、公共服務平台的提供，另外一個很重要的是協調，需要協調軍隊、民航、公安等部門，建立跨部門的低空交通管理協同機制。同時要考慮到安全的因素，因為安全是重中之重。對於企業來説，剛才李總講得特別好，在低空經濟體系裏，各個企業之間共同協作，安擎為無人機企業提供無人駕駛航空器低空交通管理的服務平台，提供軟硬件產品和服務。站在企業的角度，企業要持續不斷地進行科技研發、技術創新，也要考慮怎樣跟機構、高校進行合作，進行科研成果的轉化。在這個過程中，政府、高校、企業、用户密不可分，我們也上架了面向 C 端的軟件，對飛行感興趣的公眾都可以使用這個軟件，通過 APP 看到周圍無人機的軌跡、位置等。這個 APP 可以針對不同的運營人開放。目前應用場景的開發還有很大的空間，包括但不限於應急、植保、巡檢等場景。未來的 3—5 年，當我們的應用更加廣泛的時候，很多場景還會被不斷髮掘，比如房地產開發商也會策劃「地產+低空」的方案，在小區設計無人機的機場，讓無人機把所有業主客户的快遞、外賣直接送到陽台上。這個方案先前也沒有應用場景，但當技術發展到一定階段，一切都將成為可能，土地資源是有限的，海洋資源是有限的，而天空資源是無限廣闊的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_fa8804b26df94c1380cdbaea6591ae4a@5807859_oswg3643685oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">嘉賓進行《未來城市交通的變革》主題的圓桌討論</p><p><strong>郭冠恆：</strong>謝謝丁總，我們向天空要 GDP，最後請三位企業家給各位觀眾每個人一個建議，低空經濟的機遇這麼大，如果企業和個人要進入這個領域做生意的話，我們需要注意哪些事情？或者有什麼建議？</p><p><strong>孫紅平：</strong>從數據來看，2019 年美國這個行業 GDP 大概 2475 億美金，佔總 GDP 的 1.16%，現在我們還遠遠還不到那個階段，所以空間是巨大的，同時監管機構還在嘗試如何監管的過程中。對於企業來説，全球化佈局和全球化產品是一個企業重要的戰略。尤其對於剛需市場的突破，我們不僅要有信心，也要有決心落地，因為它有很大的應用價值，一定會經歷一個從軍用到民用的過程，但這個過程不妨礙技術創新。唯有技術不斷創新突破，未來無論是企業端還是用户端才會跑出偉大的公司。在座的不管是用户還是投資人，希望這個戰略和思路能給予大家一定的幫助和思考。</p><p><strong>李政：</strong>我給大家一個建議，每個人都去買一台大疆最新的穿越機，一兩千塊。如果無人機人均持有量能夠達到現階段手機般人手一台，大家定會對此高度重視，現在所期待的所有東西都會加速，尤其是管理平台，這對低空經濟未來發展和便捷化場景都有很好的促進作用。我們在科幻電影中常會看到主人公在走的過程中有個對話機器人在旁邊飛着，這就是未來手機和無人機結合後的工具，它可以在你的身邊以飛行的方式進行伴隨，而不是像現在的手機一樣拿在手上。未來空間場景完全跟現在的場景不一樣。同時，我們現在也正在推進東盟合作，目前已經跟柬埔寨開始談前期的合作機會，我們希望，未來以廣西南寧為橋頭堡，跟東盟有更多的出海合作，因為無人機出海是前景非常廣闊的生意，謝謝大家。</p><p><strong>丁維：</strong>孫總和李總講的特別好，用數據説話。大家都認為低空經濟未來是萬億級的經濟體量，我們可以計算一下目前體量距離萬億級還有多遠，而如此龐大的體量空間便是行業參與者共同擁有的藍海機會，未來已來，謝謝。</p><p><strong>郭冠恆：</strong>謝謝丁總，再次感謝主辦方和東盟自貿區給我們機會分享，今天的圓桌論壇到此結束，謝謝。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣西自由貿易試驗區外商投資促進中心副主任何鋒：廣西自由貿易試驗區享受多重税收優惠政策疊加｜2024 年低空經濟發展交流活動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2971952939503623?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 15:41:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在尋求新質增長的 2024 年，「低空經濟」已經成為了行業乃至各地政府發力的「聚焦點」。</p><p>低空經濟作為新興的經濟增長點，也在全球範圍內受到關注。如今，從基礎設施、產業鏈，到無人機等飛行設備的生產製造，再到各個細分行業的落地場景，中國低空經濟已經實現了全面領先。</p><p>恰逢廣西自貿試驗區迎來具有里程碑意義的&nbsp;5&nbsp;週年，36 氪特別舉辦「2024 低空經濟發展研討會」，邀請低空經濟領域的知名專家學者、企業代表進行深入交流，分享最新行業進展、研究成果和未來趨勢，這也將是中國與東盟產業相互賦能的又一次絕佳機遇。</p><p><strong>廣西自由貿易試驗區外商投資促進中心副主任何鋒</strong>表示，廣西自由貿易試驗區以全區不到萬分之五的比例貢獻了實際使用外資和外貿進出口佔比 40%，其有四大優勢：區位優勢、物流優勢、政策優勢以及產業鏈配套日漸完善。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_61432506ba6040b482966a383efe2107@5807859_oswg2179991oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">廣西自由貿易試驗區外商投資促進中心副主任，何鋒</p><h3><strong>以下為嘉賓演講實錄，經 36 氪編輯整理：</strong></h3><p><strong>何鋒：</strong>大家下午好。很高興能在這個秋高氣爽的季節和大家在此相聚，藉此機會我向大家隆重推介中國（廣西）自由貿易試驗區。</p><p>廣西自由貿易試驗區成立於 2019 年，總面積 120 平方公里，涵蓋南寧、欽州、崇左三個片區，2023 年底廣西政府批覆成立了協同發展區，在原來的基礎上拓展到了防城港、北海，協同發展區的面積是 260 平方公里。作為廣西最高等級的開放平台，有五大優勢，最大的優勢是面向東盟，服務陸海新通道，沿邊開放，最大的特色是跨進貿易、金融、物流、旅遊、勞務合作，最大的機遇是高質量實施 RCEP 戰略，最大的潛力是構建面向東盟的跨境產業鏈供應鏈和價值鏈。</p><p>廣西自由貿易試驗區以全區不到萬分之五的比例貢獻了實際使用外資和外貿進出口佔比 40%。我從四個方面重點介紹一下廣西自由貿易試驗區的優勢：</p><p><strong>首先是區位優勢明顯</strong>。廣西自由貿易試驗區和廣東、上海自貿區相比，經濟總量有限，但是廣西自由貿易試驗區是全國最有特色的自由貿易試驗區，因為沿邊、沿江、沿海「三沿」的地區特色。南寧是廣西的首府，同時是東盟博覽會的永久舉辦地，也是珠江西江經濟帶和北部灣經濟區的核心城市。</p><p><strong>第二個是物流優勢。</strong>欽州港片區所轄欽州港作為西部陸海新通道節點樞紐，是廣西乃至大西南地區重要深水港，是我國重要的集裝箱幹線港、重要的煤炭集散港、國際區域性航運中心。此外，崇左擁有中國通往東盟國家最便捷的陸路通道，也是疫情期間唯一沒有關閉的旅遊和貨物通道。崇左友誼關口岸實現了 24 小時通關，無人化，目前在推進智能化口岸建設。</p><p><strong>第三個是產業鏈配套日漸完善。</strong>廣西自由貿易試驗區重點推進五大主導產業鏈，包括新能源產業、電子信息產業、東盟特色食品加工、石化加工、新材料製造，因為時間有限我簡單介紹一下主導產業。新能源產業，以哪吒汽車、比亞迪作為龍頭企業，帶動了芯片、半導體設計到半導體的模塊製造、芯片製造廠商。東盟特色產品加工主要是水果交易中心、水果交易口岸。石化化工作為欽州市的千億元產業，以石化、華誼為龍頭打造千億產業，石化產業鏈條特別長。新材料製造，主要圍繞南寧片區的半導體、電池正負極材料、電池回收，這是廣西自由貿易試驗區五大產業。</p><p>關於三大片區的重點定位，南寧片區主要是金融，主要引進生產性服務業、製造業、金融，在座如果有外貿型企業、總部基地型企業可以優先在南寧片區落地。欽州港片區主要是化工產業。崇左主要是跨境水果、水果落地加工、小型電子信息產業、跨境貿易。大家都知道近年來廣西跟越南經濟特別活躍，有很多越南企業在崇左落地。</p><p><strong>第四個是政策優勢。</strong>這也是在座企業家和金融人士特別關注的，自貿區最大優勢是先行先試，廣西自由貿易試驗區也制定了「1+3」的制度體系，形成了 169 項制度成果在全區複製推廣，廣西自由貿易試驗區的政策在全國相比也有一定的優勢。廣西自由貿易試驗區享受多重税收優惠政策疊加，入駐企業可以享受「五免五減半」税收政策。企業落户、固定資產投資、企業資質認定、經營貢獻獎、貸款擔保各方面都有支持政策。</p><p>接下來我重點介紹一下外資上的政策，我們各個片區都出台有外資進資獎勵，我們鼓勵外資落地、進資、擴張。金融方面我們重點推進 QFLP，鼓勵外資以 QFLP 的形式落地，QFLP 設立和程序、政策都走在全國前列。</p><p>介紹一下我們單位，我們中心是商務廳的二級事業單位，主要統籌自貿區三個片區五個協同發展區的外資招商工作，我們也承擔一些廣西企業走出去、引進來、推介、會展工作。</p><p>今天很感謝各位企業家、各位金融大顎到廣西來，這邊風景獨好，希望大家到廣西多走走看看，喜歡上這個地方，先喜歡上，感興趣的時候再談一談聊一聊，廣西是一個好客的熱土，希望大家喜歡上廣西，我的推介結束，謝謝大家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國民航飛行學院教授博導、民航飛行技術與飛行安全重點實驗室主任潘衞軍：確保飛行安全是低空發展的底線｜2024 年低空經濟發展交流活動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2972136985661702?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 15:15:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在尋求新質增長的 2024 年，「低空經濟」已經成為了行業乃至各地政府發力的「聚焦點」。</p><p>低空經濟作為新興的經濟增長點，也在全球範圍內受到關注。如今，從基礎設施、產業鏈，到無人機等飛行設備的生產製造，再到各個細分行業的落地場景，中國低空經濟已經實現了全面領先。</p><p>恰逢廣西自貿試驗區迎來具有里程碑意義的 5 週年，36 氪特別舉辦「2024 低空經濟發展研討會」，邀請低空經濟領域的知名專家學者、企業代表進行深入交流，分享最新行業進展、研究成果和未來趨勢，這也將是中國與東盟產業相互賦能的又一次絕佳機遇。</p><p>活動現場，<strong>中國民航飛行學院教授博導、民航飛行技術與飛行安全重點實驗室主任潘衞軍</strong>認為隨着國家政策的支持和市場需求的推動，我國低空經濟的發展正迎來一個快速發展的階段。在這一過程中，飛行安全和飛行技術對於低空經濟發展的重要性不言而喻，我們必須確保安全是低空發展的底線，通過建立新的規則和管理模式，適應不斷增長的低空用户需求和多樣化的載具方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_291cfe068d9b4d6f83395d7dce5df24d@5807859_oswg1980004oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中國民航飛行學院教授博導、民航飛行技術與飛行安全重點實驗室主任，潘衞軍</p><h3><strong>以下為嘉賓演講實錄，經 36 氪編輯整理：</strong></h3><p><strong>潘衞軍：</strong>很高興來到南寧參加論壇，我主要是從飛行安全、飛行技術的角度來討論，因為飛行安全關係着低空經濟的健康發展，也跟咱們在場各位對低空相關項目投資有很大的關係，因為它決定了我們是否值得投資，是否能夠投資。</p><p>先介紹一下中國民用航空飛行學院，1956 年成立，2017 年成為省部共建，我們學校是全國最大的低空運行單位，被譽為中國民航飛行員的搖籃，我們的分院都是分佈在各地市機場，在重慶、河南、東北也有一些訓練基地，在低空運行上是有一些前期研究基礎的。這是我們的新校區，就在天府機場旁邊，希望各位領導專家有機會去指導交流。</p><p>下面我介紹一下國內外低空飛行的發展情況，首先是美國，在美國低空空域從 UAM 向 AAM 運行概念發展，傳統交通空域按層級進行分類，以前的分類方式主要服務運輸航空。無人機技術的發展應用，對傳統運行帶來了壓力，主要是安全方面的壓力，但這也是一種新的用空需求，它的主要牽引是載具的變化，包括了無人、有人駕駛方式的革新，類似於 eVTOL，即使是可以實現無人自動駕駛但短時間內還得有人在上面駕駛或者監控駕駛。從美國的發展來看，它基於新的載具牽引，他們認為這是未來低空發展的必由之路。</p><p>在美國，AAM 的發展按照成熟度有四級，第一級是飛行器適航認證階段，第二是低密度、低複雜度自動化運行，圖上這幾個場景在國內已經在很多地方進行探索，特別是疫情期間的醫療用品的運輸，成都在兩個機場之間的擺渡。人口稀疏區的貨運，主要是載物的，工程施工運輸，像跨江、跨海、平原地區向山區運輸。第三是低密度，中等複雜度，全面安全有保障的自動化，隨着低空經濟的發展，飛行器越來越多，未來發展是更復雜的場景，第四級是中高密度、複雜度，合作且自動化的系統，包括了區域網絡運行、高密度的廊道運行，量小的時候可以點對點，量大的時候就需要規劃空中廊道，空中出租車這類高密度運行是未來發展的趨勢。</p><p>在美國的低空經濟也是雙輪驅動，eVTOL 是軍民同步實驗，在技術上、理念上、方法上相互交融達到一致，很多產品做出來以後既可以軍用也可以民用，特別是空管和載具，軍民配合比較多。同時美國也希望引入空管服務來應對低空空域管理，第三方服務在美國是有傳統的，很多經濟服務願意交給第三方，為什麼美國低空經濟發展那麼快，早期空中沒人管，你有飛行器自己安全負責，後來引入了低空服務站來管，中國也借鑑了這種方法，希望將低空飛行服務由低空服務站為主體進行管理。</p><p>歐洲的模式跟美國一樣，比如對低空趨勢進行的劃分，主要借鑑了美國低空交通的概念。在歐洲是 3-4-5 戰略，三個階段、四大基石、五大目標，跟美國的體系一致。一方面是無人機運行，另一方面是有人機，主要是人工智能牽引，無人機運行也需要有人蔘與，低空經濟的發展與人工智能密切相關，現在的低空經濟為什麼發展那麼好，背後的核心是 AI 等新技術的發展應用，尤其是在無人機這類安全水平要求相對較低的載具上的應用。</p><p>其他國家，像巴西、新加坡、中東，他們也探索了一些關於無人機運行的概念，我們看的是無人機是多旋翼的無人機、固定翼的無人機，應用場景不同，但是在航空產業裏都有各自的需求，總體來説，固定翼主要適合長航時、遠距離的，多旋翼的垂直起降比較適合低高度、近距離、複雜地形條件的飛行，類似於直升機的模式介於兩者之間。</p><p>國內的發展，剛才前面 36 氪的報告講得很好，中國民航低空經濟的發展，2021 年國務院發佈的《國家綜合立體交通網規劃綱要》中提出大力發展低空經濟，2009 年就有低空經濟��説法，之前更早就提到過低空經濟，那時候講低空經濟主要是通用航空，通用航空提了十幾年，大家感覺到雷聲大雨點小，最主要的原因是因為空域受到了限制，低空開發的安全性感覺不滿意。經過分析，中國通航安全水平跟歐美相比一點也不差，從飛行小時比例來看，中國通航安全性更高，因為我們通航比較少，所以大家的認識比較少。這次國家提出大力發展低空經濟，從國家層面有了航空法，的中央軍委也有無人駕駛航空器飛行管理條例等一系列規則，發展低空經濟是中央立足新發展階段所作出的重大決策，各地感覺低空經濟一哄而上，感覺有點「過火」了，總體來看，我認為它不是「過火」，我認為火力還不夠。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_0e7d0b5231a74b938587e958a700f755@5807859_oswg2329548oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中國民航飛行學院教授博導、民航飛行技術與飛行安全重點實驗室主任，潘衞軍</p><p>我是空管背景的，國家的空域在不斷改革，美國很早在低空通航完全放開，而在中國低空通航改革時也劃分了一些低空空域，但是還需要提出申請，你不批也飛不了，現在國家最新法案劃分出了超低空適飛空域，為超低空輕小型無人機運行創造了非常好的條件，現在看來，我們跟歐美相比放得更開一些。</p><p>因為低空用户的種類比較多，各種載具方式，這就需要建立新的規則，固定翼也好，eVTOL 也好，重物或者遙控無人機，它們的運行方式是不一樣的，無人機是背後有人在控制，有一些無人機是在設置好程序之後自動完成飛行任務。eVTOL 是完全無人化、半無人化。低空經濟快速發展，在管理模式上需要快速變革。</p><p>未來低空運行場景預測，我們來看看美國怎麼做的，早期的 UAM 運行是通過少量的飛行器在城市空域上空運行，到 2030 年中期階段是 100 架以上 eVTOL 飛行器同時運行，再到遠景目標 10000 架 eVTOL 飛行器在城市低空自主運行，100 架次的時候需要地面的管理系統、自動化系統輔助進行升級報備，其實這個階段運行密度也很大了。到了 10000 架 UAM 的時候靠人工管控幾乎不可能，這個時候只能是 AI 技術。運行從人工、人工輔助、自動化系統、完全自動化運行，就像汽車在地面運行一樣，現在上路各種檢查，到了路口有紅綠燈，早期由交警來管，後來是紅綠燈，後來紅綠燈也是智能化，類比到空中，現在過渡到自動駕駛飛行員的獨立運行，他來控制每個飛機或者每個車輛之間的安全，這也是未來的發展趨勢。</p><p>關於低空發展，NASA 給出了低空運行的可行路徑和階段性目標。對空管來説，城市低空複雜場景、高密度操作、多運營商、多種業務，傳統雷達跟蹤低空飛機，傳統的通信、監視容量趨近飽和，自動化程度較低，比如南寧機場的空運條件，如果在歐美幾乎很少延誤，為什麼？最主要是因為我們對空域管控非常嚴格，不容許出差錯，這跟國外的管理體系不一樣。為什麼美國的航空業那麼發達，飛行員十多萬，無人機、民用小飛機十多萬架，天上隨時有飛機在飛行，美國早期的航空發展是沒有規則的，都自己飛，發現衝突之後慢慢建立起了規則，因此它的航空發展是以載具推動發展。而中國的發展是為了航空運行安全，安全第一，大量投入，是否可能存在過度保護呢，中國民航飛機運行的確是最安全的，但是我們付出的運行成本也是最高的。低空開放後，基於人工智能的載具發展後，我國是否可以對這類新興業態的監管態度保持一個比較開放的狀態，我相信中國無人機發展速度肯定會引領全球。最近十來年，每年低空經濟的發展速度接近 20%，我國在多旋翼無人機，以大疆為例，發展很快，對航空自動化的要求越來越高。所以，我們必須引入好新技術，特別是信息融合技術，要求低時延、大容量、安全可靠的通信、高密度、全覆蓋的融合導航監視、高密度、高自動化的協同操作，低空管控也有着很多機會。</p><p>低空管控除了在低空以外，不僅在低空本身，在中空、高空、衞星上也需要技術的發展來支持低空的運行，現在很多地面導航是地基網絡，將來的導航是星基網絡，這樣更有利於飛機的運行，這也是未來發展的重要趨勢。這麼多的設備需要互聯互通，低空智聯網等新基礎設施是保證低空安全運行的可靠手段。</p><p><strong>安全是低空發展的底線，各部門在不同安全職責上明確責任邊界，安全對行業來説是運行安全、公共安全、空防安全，民航方面對駕駛人員證照、無人機適航管理、運行環境管理。</strong></p><p>國內外面向低空未來空中交通的產業格局蓬勃發展，大量的產業投入到低空經濟中，這裏列舉了一些航空器載具廠家，包括波音空客，都積極投入無人機和低空航行器。在空中系統上，包括空運管理，包括空運設計，空中也有航線，不是亂飛的，包括飛行程序，包括 UAM 的飛機場，這些列舉裏面不乏很多國外的廠家，包括機隊運行的管理、航空公司的管理，類似於無人機的航空公司和運營人，以及無人機空管、飛行服務、無人機運行還包括了測試，社區、用户、金融機構在國外都有很多金融機構投資在無人機和低空產業上。在運行方面，包括相關的規則、標準制定也需要跟上，更好服務空中運行安全，提高低空飛行的運行效率，促進低空經濟產業的健康有序發展，謝謝大家！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圓桌論壇：低空經濟的全球版圖和未來投資機會｜2024 年低空經濟發展交流活動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2971981152735490?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 14:52:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在尋求新質增長的 2024 年，「低空經濟」已經成為了行業乃至各地政府發力的「聚焦點」。</p><p>低空經濟作為新興的經濟增長點，也在全球範圍內受到關注。如今，從基礎設施、產業鏈，到無人機等飛行設備的生產製造，再到各個細分行業的落地場景，中國低空經濟已經實現了全面領先。</p><p>恰逢廣西自貿試驗區迎來具有里程碑意義的 5 週年，36 氪特別舉辦「2024 低空經濟發展研討會」，邀請低空經濟領域的知名專家學者、企業代表進行深入交流，分享最新行業進展、研究成果和未來趨勢，這也將是中國與東盟產業相互賦能的又一次絕佳機遇。</p><p>活動現場，<strong>庚辛資本合夥人張家康</strong>作為圓桌主持人，與<strong>真成投資創始合夥人李劍威</strong>、<strong>洪泰基金高級投資副總裁王秋</strong>、<strong>華控基金投資副總裁彭飛</strong>以及<strong>廣西東博會國際會展有限公司海外投資與經貿部總經理農克宇</strong>共同就《低空經濟的全球版圖和未來投資機會》這一主題進行了圓桌討論。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_8c0b6154b3e443e4a010be0b89b171b5@5807859_oswg3586130oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">低空經濟的全球版圖和未來的投資機會</p><h3><strong>以下為圓桌論壇實錄，經 36 氪編輯整理：</strong></h3><p><strong>張家康：</strong>感謝今天的主辦方，感謝東博會給我們提供這個平台。過去也經常在一些論壇上碰到，這是第一次在國家級的平台上跟各位領導和各位合作伙伴分享我們的想法，以及尋求一些合作的機會，這是特別難得的。</p><p>這個平台賦予所有人一個新的使命。以前我們總想着把國內的低空經濟做好，畢竟涉及到安全、監管，現在我覺得未來有什麼樣的裝備、什麼設備、什麼樣，的科技會成為中國的代表作和名片，低空有這樣的機會。今天在廣西南寧，東博會上也提供了這麼一個平台，也賦予了我們一個新的視角和靈感，也是一個新的使命。</p><p>今天的會議主題是探討低空，我們庚辛資本從去年 3 月份開始佈局低空，在此之前我們專注於機器人產業，無人機一直是機器人產業的第二大品類，我在低空行業進行探索，我們的使命是服務大國重器，服務高端出海。下面，先請各位做個自我介紹。</p><p><strong>李劍威：</strong>我叫李劍威，來自於真成投資。我們主要關注兩個領域，一個是高端製造，包括航空航天、機器人等，另外一個是 AI 行業應用，關注低空領域的時間已經很長了，我們在 2014、2015 年投了一個公司叫億航，去年拿到了全球第一張 TC，去年下半年國家開始大力推動低空經濟的發展，我們也投了一些非常優秀的公司，很有幸在天使輪投資了白鯨航線，還有做玩具無人機的星奇世界，目前這些公司的發展勢頭非常好，低空領域的發展現在是起步階段，我們在產業拐點的開端，很希望跟在座各位嘉賓深入探討。</p><p><strong>王秋：</strong>大家好，我叫王秋，來自於洪泰基金。我個人投資的方向是人工智能和機器人，包括了無人汽車、飛行器。此前我們也有積累，低空是比較廣的領域，其中熱氣球觀光是一個領域，最早一批是無人機公司，其中比較有代表性包括 ToC 的大疆，還有 ToB 的應用，這些更多是無人機的中游和下游。另外，低空有幾個賽道都有機會，比如 eVTOL 載人航空器，目前已經有 1-2 家公司在交割中，白鯨做的通航固定翼，這也是個有機遇的賽道，洪泰此前在雲聖智能多輪投資，在各地交流比較多，我們也希望發揮自己的優勢，持續在低空領域進行佈局，謝謝。</p><p><strong>彭飛：</strong>大家好，我是來自於華控基金的彭飛，華控基金源自清華大學，成立於 2007 年，專注於硬科技的投資，包括先進製造、新一代信息技術、碳中和和前沿科技等領域。我們在「十三五」期間主要投資了航空製造、航空航天類項目，也包括新能源車等項目，我們現在開始關注低空經濟、電動航空領域是來自於對傳統航空航天賽道的提前佈局。過去幾年我們佈局了四家主機廠，首先投資的是大載重軍民兩用的無人機，2022 年投資了城市空中物流企業，主要是做血液應急和配送的物流企業迅蟻科技，去年領頭了吉利旗下的載人 eVTOL 沃飛長空，之後在北京投資了一家消防、救援方面的無人機企業。除了四家主機廠，我們在上游佈局了一些核心關鍵零部件企業，今天第一次來南寧，希望多跟各位專家好好學習，謝謝。</p><p><strong>農克宇：</strong>大家下午好，今天很榮幸有機會上台跟各位大咖介紹我們的觀點，請允許我簡單自我介紹一下，當大家看到我的 title 時會有疑問，為什麼資本大咖的圓桌會跑來了一個負責會展的人，我從公和私的角度介紹一下，廣西國際博覽集團是國家為數不多的最大綜合政經類服務平台，我們為企業提供了非常多的支持，也拓展了在阿聯酋地區、沙特等新熱度、新低空經濟地區的脈絡，包括第 21 屆中國—東盟博覽會阿聯酋的閉門會，對我們目前所做的投資和阿聯酋投融資環境做了溝通。以上是我們的官方背景。同時，我曾經在香港、悉尼等 IPO 公司工作，對於哪些公司能拿到更好的投資回報率也有一些經驗，所以很高興有這樣的機會在這裏跟分享。</p><p><strong>張家康：</strong>首先請教一下李總，36 氪也關注到低空經濟「爆火」，這來自於政策的推動，目前行業整體的估值以及承受的期待是否合理？哪些方面是企業和投資人真正要投入關注並投入精力的？</p><p><strong>李劍威：</strong>低空經濟從去年年底的中央經濟工作會議之後變成了一個熱詞，無論是政府還是各路資本，突然間都把重心放在上面，對於行業來説肯定是好事，背後也有國家的長遠規劃。過去五年在新能源汽車上走過了換道超車的過程。回到 2019 年，大家很難想象中國的新能源汽車出口成為全球第一，新能源汽車的案例告訴我們，如果選擇一條正確的技術路徑，中國高科技產業是有機會在不太長的時間內發揮出獨特的優勢，變成一個全球具有非常強競爭力的產業。所以，咱們領導層也看到了這個潛力，在低空領域有類似的機會。當然這個領域的創業企業很爭氣，最早是大疆，每年收入超過百億，後面有一批的工業無人機和 eVTOL&nbsp;公司。以前説到制裁、封鎖，是西方領域來封鎖我們，而在無人機領域是我們卡別人的脖子。</p><p>同時，管理層也看到我國在無人機領域的潛力，這是為什麼提到低空經濟有一個非常重要的背景，大疆從 2012 年開始火起來，過去十幾年中國在低空領域積累了非常多的技術，在不同的細分賽道都有代表性的公司，低空領域美國有類似 Joby，Archer 這些上市公司，而中國在低空領域的公司也非常厲害，比如億航，載了五六萬次人了，沒有事故；比如峯飛，有全球編隊飛行時長的記錄，所以低空經濟的爆火是有相應的背景的。爆火之後，接下來就看能否實現產業閉環，當然某些場景下可能會很快，比如億航，連續三個季度經營性現金流都是正的，他們還沒有開始商業運營，如果開始運營閉環就形成了，企業可以更健康的造血了；除了億航，還有一批公司在準備正在取證的過程中，有的是貨運的，有的是客運的，從目前推演來看，大概率中國未來 3-5 年在低空領域、飛行器領域、運營領域能夠實現閉環，無論是載人還是貨運，很有可能會變成全球第一。美國公司目前跟我們有一些差距，中國的監管是非常開放的，比較典型的場景是我們允許無人機載人，美國的監管機構都還要求有駕駛員。</p><p>從估值來看，確實可能有一些泡沫，有泡沫是因為大家認為未來有很大的潛力，投資者對標的的需求比較大，當然這個產業也需要比較大的投入，所以創業公司的估值不低。但是我們要打造未來的空客、波音，或者未來的大疆，可能這些泡沫是通向繁榮的必然條件。</p><p><strong>張家康：</strong>最近有一個觀點，AI 的泡沫還不夠大，中國 AI 公司的估值太便宜了，是不是低空的估值也太便宜了？</p><p><strong>李劍威：</strong>不是這麼説，投資人肯定希望不要估值太高，目前的一些泡沫也需要時間消化，如果投到對的公司，能成為低空飛行器領域的波音、空客或者大疆，那麼往回看，目前的估值看起來就不算貴了。</p><p><strong>張家康：</strong>謝謝李總，李總在這個行業非常有底藴，2014 年開始投，距今已有 10 年的時間。回到賽道估值的問題，我分享一個觀點，我認為現在低空經濟的估值是被低估的，而不是被高估的。如果對比歐洲和美國的同行，以我們頭部低空公司的制度優勢、技術水平、競爭壁壘、增長預期來看，即便在最差的情況下，他們的估值至少應該翻 2-3 倍。中國已經有部分無人機公司、軍工公司、eVTOL 公司比海外企業發展更快，國家在低空領域也在大力推進，期待未來在低空領域有更多中國企業走向全球。</p><p>下一個問題，請教一下彭總，聚焦一下 eVTOL，eVTOL 是低空經濟的明星賽道，目前一級市場對於 eVTOL 已經形成了哪些共識？</p><p><strong>彭飛：</strong>我簡單説一下從華控基金的角度來做一些分享，或者説 70% 到 80% 一級市場投資人在過去一兩年內慢慢認識到一些東西。具體分為幾點，第一點，eVTOL 是未來低空經濟的核心載具之一，低空經濟無非是載人或者載貨，在成本允許的情況下，eVTOL 既可以載貨又可以載人。電動垂直起降，這對於需要有跑道的飛機來講就有先天性的優勢，這是為什麼他們這麼看好 eVTOL 的原因之一。</p><p>第二，為什麼這麼多的資本過去一兩年快速湧入到這個賽道，核心是因為 eVTOL 所涉及的關鍵核心技術，從目前來看不存在關鍵��的瓶頸，可能五年前十年前還是不同的觀點，像劍威總説的卓翼、沃飛完成了上萬公里的飛行，產品載人載貨已經不是一個問題了。</p><p>第三，為什麼會有那麼多的主機廠，因為不同的構型針對不同的市場，未來不是一家通吃的情況，低旋翼在低空遊覽有優勢，輕轉旋翼在交通上有優勢等等，這才是為什麼大家在投各種各樣構型的 eVTOL 市場。</p><p><strong>張家康：</strong>彭總，您投了沃飛，低空經濟足夠大，容得下非常多的主機廠。</p><p><strong>彭飛：</strong>對，這是區別於傳統航空，傳統航空是 500 公里以上甚至更遠的交通，eVTOL 在城市之內的運營就有不同的應用場景。會有不同的構型、不同的主機廠，如果看傳統的航空業，波音、空客雙寡頭壟斷，從民航局的角度不可能放十家八家 eVTOL 在南寧上空飛，未來不説只有兩家，但絕對不會有百花齊放的情況，不會像電動車一樣。</p><p>eVTOL 距離商業化落地還有一段時間，雖然我們投資人非常看好這個行業，很希望快速落地，但還需要腳踏實地。因此政策監管等各方面還不是非常成熟，未來 2—3 年內很難看到滿天的 eVTOL 在天上飛。所以，這也是我們要向劍威總學習的地方，要做耐心資本，要給予足夠的陪伴，才能讓低空經濟起飛。</p><p><strong>張家康：</strong>接下來請教洪泰基金的王秋總，王秋對低空關注時間非常長，經驗豐富，能否分享一下您觀察到的一些創新案例或者技術突破，您在評估低空項目裏是怎麼衡量行這些項目的潛力和風險的？</p><p><strong>王秋：</strong>低空是一個大的範疇，從無人機的角度來講，我在其他機構也投了農業的無人機，分為幾塊來説，一個是無人機的角度，一個是 eVTOL 的角度。我們投資的是無人機的中游和下游產業，ToC 賽道來看，大疆太厲害了，機會在慢慢減少，從行業來説，它深度跟下游綁定。同時，雲聖智能在安全巡檢、AI 識別、方案能力上的要求比較高，從技術的領域來説，無人機應用更多在於場景的理解和解決方案，上一批技術的突破在一定程度上讓 AI 打破邊界，讓識別做得更精準。空中具身智能像雲聖智能，本質上就是做識別和規劃，端到端的應用，在空中不涉及到複雜的操作，更多是任務上的規劃，中下游公司的商業模式不如上游公司好，但是最貼近用户。我們跟雲聖交流，它是全國巡檢領域積累最多的公司，基於這方面的訓練，從感知到任務的端到端起到了比較好的任務，可能在近期就進行應用，這是我眼見比較快速的應用，這也是企業的最大價值，其中公司最大的成本在於交付、培訓，如果能夠快速地進行的話，公司盈利情況會有比較大的改進。</p><p>另外，大家對 eVTOL 的研究比較多，從技術方面和經濟模型上來看，技術上無外乎是分佈式電推進的技術，一個是安全，一個是經濟，分佈式電推進的技術是非常重要的點，執行機構能夠有冗餘，能源供給一旦出現問題的話，我可以有俯衝的功能，這是非常重要的技術突破。從經濟上來講，我們反覆論證過 eVTOL 企業的下游運營商和模型，有幾個比較大的要素，首先是整機成本，看它能不能快速降到 800 萬以下，然後是最大載重量，最後是電池的成本，能不能快速迭代，你飛的時間越長越好，在電池技術不發生革命的基礎上，目前 eVTOL 載人適當有一些政府補貼，這對下游運營商是很有益處的。eVTOL 這個賽道算不過經濟帳的可能性比較低的。我特別同意彭總説的，國內有一些公司已經有了載物的 TC，他們肯定做了很多事，產品出來了以後，還有很多事情，好在有億航，載人還會有很多問題，比如機場空運協調等等。但從安全性來講，它的技術是有最大突破的；從經濟角度來説，即便技術不發生大的變化，未來它的應用可能有一定的週期，這個週期是時間的朋友，這也是我們看到的技術方面的進步和商業場景。</p><p><strong>張家康：</strong>感謝王總的介紹乾貨滿滿，在我看來，低空經濟至少可以持續高歌猛進增長 20 年，所以什麼時候進入都不算晚。但是，任何長坡厚雪的賽道，都需要先積累認知，融入核心圈層，參與到最好的項目中去。如果你想在這個賽道賺到真正的回報，需要順勢而為，對大勢的判斷和行動力有時比個人努力更重要。</p><p>接下來問農總，這一波低空經濟概念熱潮國內與海外同步嗎？中國的低空產業有沒有可能在海外突破新的增長？</p><p><strong>農克宇：</strong>低空經濟在 2009 年就提出了，因為 2009 年的時候我知道低空經濟在中國落地的時候，一度勸説朋友家賣房變賣資產來做一家公司，老家就有一個飛行學校，本人也積極的低空經濟參與者，還有一個現象，2008 年前投融資企業和高創企業在中國至少有 5 萬多家，而今年登記在冊約 5 千多家，如果落在低空經濟上，這個漏斗更小。目前美元資本不斷撤出，政策資本進入，同樣的邏輯也發生在海外，剛剛説到的 eVTOL 概念，很多年前已經出現了，過去三年我們追蹤到中東、迪拜、沙特、卡特爾地區出現了大量國際資本湧入的情況。現在是內外兼熱，國內會看政策來決定行業的發展。</p><p>2019 年的時候我研究了一個理論，稱之為「三明治概念」，三明治有兩片面包一片菜，其實低空經濟的兩片面包分別是硬件製造和空域監管，中間這片菜就是連接在一起的服務，包括旅遊、接駁、運營調控系統等等。舉一個例子，迪拜出了一個計劃—「地平線計劃」，迪拜一直有一個風格，每提出一個概念都會在全球力爭第一，最高的建築物、最奢華的酒店，包括低空經濟的概念，在三明治中，他們做了哪一步？我覺得是中間和後面的一步，現在的迪拜、卡特爾、沙特逐步雲集大量軟件類的服務商，包括接待、運營、調度，在政策上，他們比很多地區更加友好。</p><p>我想問一個問題，現場有多少嘉賓降落在南寧機場來到會場的？當你們降落南寧機場那一瞬間，我們的空管有沒有讓你們關上窗户？以前做市場可行性分析的時候經常會錨定幾個指標來評估當地投融資環境，如果從市場分析的角度來看，有可能有一些比較嚴格的監管，對國內多數地區的判斷，市場依舊有一些需要闖關的空間。如同 2014 年，大家經常調侃，不能 IPO 的公司不是好公司，現在全球市場比較好的流動性在哪裏，就是我們剛才提及的海灣地區。</p><p><strong>張家康：</strong>農總在講一件事，第一，海外很好，要比大家想象的好；第二，出海不是選擇題，出海是必答題，因為很多人覺得出海是附加題；第三，出海的好處非常多，出海甚至是你業務發源地，不見得是中國，中國在某些領域可能有一些限制。謝謝農總。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_b76af42f5c3d462ca50fc7cd98c59d90@5807859_oswg3389888oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">低空經濟的全球版圖和未來的投資機會</p><p>因為時間關係，最後一個問題，請四位分別預測一下今年 2024 年、2034 年低空經濟會發生什麼，如果 2035 年要退出，今天應該投哪些低空經濟領域？</p><p><strong>李劍威：</strong>我簡要講一下未來的推演和觀點，我相信很多人都有共識，這個行業一定會起來，億航從 2014 年成立到 2023 年花了九年，後面成立的公司會以更快的時間拿到 TC。目前監管機構壓力很大，從建國到現在一共審核了 60 個型號，而現在有 600 個型號在排隊審核，所以需要時間消化，但是這個事會比較快，因為從來沒有這麼大的支持力度，從政策上、監管上把這個行業往前推。我們估計 2027 年有相當一批公司拿到 TC、eVTOL、固定翼，如果在行業裏取得了一定的技術和監管上的優勢，無論是載人還是載物，中國市場有應用、有場景，有機會上量，可能暫時拿不到美國和歐洲的 TC，歐洲的也未必，但是在其他的地方非常有機會，比如中東和東南亞，所以海外的市場是廣闊的。下一步無論是 eVTOL 還是貨運，無論是什麼構型的，大概率全球有一批優秀的低空領域的公司在中國誕生，大家可以拭目以待。</p><p><strong>王秋：</strong>我覺得十年是很有意思的維度，像載人領域，我們能夠有更多室內的起降點，能夠更多貼近於機場、交通樞紐，這件事如果做到的話，它會應用場景打開，這個難度不小，因為還會涉及到安全方面的認證、空管能力、基礎設施的建設，如果把這個時間週期拉長到十年，五年的話我們信心不足，如果是十年，我非常期待能夠發生。我跟很多看空低空經濟的人聊過，很重要的觀點是現在經濟慢下來了，沒有那麼高的需求。從大邏輯來説，只要涉及到交通的產業就沒有小產業，一旦這個事情發生就非常重要，海外可能有更好的場景，我們肯定有發展的機會。低空裏的載物，我們關注核心零部件、發動機，如果能夠基於現在大飛機產業鏈、低空的需求，更大飛機的核心零部件如果能夠自產化，我們的航空工業會有更大的提升。同時，我們也希望在發動機上進行佈局。.以十年的維度週期來看這個事情，我還是比較期待的。</p><p><strong>彭飛：</strong>以下發言不構成任何的投資建議。以十年的週期來看，低空肯定是逐漸發展的過程，從華控基金的角度，我們大概分析出三個趨勢，第一是機型將從小到大；第二是先載貨後載人；第三是先封閉後開放。這三個趨勢不是共同滿足的，在每個細分場景裏，小型飛行器走向 eVTOL，或者針對性點對點的飛行，未來才有可能實現飛行自由。</p><p>剛才説的三個趨勢一定需要技術、基礎設施、政策、管理方法的共同推進，不知道在座各位是投資人還是供應鏈，或者價值鏈參與者，大家要找到 2024—2035 年的發展規律，從投資的角度，或者參與到低空經濟領域的角度，去找到自己能夠貢獻價值的細分領域，要有合理的預期，這不是一蹴而就的事情，2027 年全球領先的 eVTOL 拿到試航的時間，前期 20 台、50 台先試飛，先點對點試飛，沒必要一開始就把資本押到一個賽道里，大家要找準投資的時間點，有個合理的預期。</p><p><strong>農克宇：</strong>其實以日常的錨定物判斷一個行業，對行業進行分析的時候，例如 eVTOL 對應的是新能源汽車，我們發現一個很有趣的現象，中國傳統的燃油車現象，比如當年的比亞迪在苦苦反向研發的時候，到了今天直接霸榜銷售榜第一名，我體驗的 eVTOL 工具無外乎是四個螺旋槳加上碳架，很有可能目前新的 eVTOL 賽道玩家也能實現彎道超車。我可能和李總的想法稍微有點不一樣，李總看到了賽道里出現波音、空客這樣的公司，我同樣錨定了國產大飛機的 C919，未來可能國內不會出現像波音這樣的巨型公司，可能是小而美的賽道，比如下一個大疆等更加快而美的公司，這是從我的角度來看的。</p><p>最後我用一個顏色、一個圓圈來總結，低空經濟的色調就是賽博朋克的顏色，一方面是非常魔幻的概念，另一方面在資本市場有非常好的爆發點。它是一個圓，我看到了一個巨大機會，中國可以成為硬件端巨大的製造研發中心，圓的第二個環是中間的服務，最後一環是出海、融資，反哺國內製造。這麼一個圓構建的時候就是非常漂亮的，我們已經做了那麼多年的出海服務，在未來可以在市場準入、法務、税務、品牌打造與傳播、PR，對接海外政府關係上大力支持各位企業家，也是我們在行業大潮裏參與的角色。</p><p><strong>張家康：</strong>我聽完幾位的分享感受很深，今天在台上的四位嘉賓，包括我們庚辛資本都是耐心資本，李總十年前投資億航智能，彭總三年前投資沃飛長空，王總兩年前投資雲聖智能，都是在陪伴企業持續發展和成長。從耐心資本的回報來看，這種方式是有正回饋的，所以也期待各位和庚辛資本一同堅定看多中國，看多中國製造企業從無到有，從低端到高端，從中國龍頭到全球龍頭，堅守信託責任感，堅信龍頭確定性，堅持產業空杯心態，共同推動中國製造向新質生產力全面升級！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>峯飛航空高級副總裁謝嘉：eVTOL 將成為連接人與城市、城市與自然、現實與夢想的紐帶｜2024 年低空經濟發展交流活動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2971942053384199?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 14:40:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在尋求新質增長的 2024 年，「低空經濟」已經成為了行業乃至各地政府發力的「聚焦點」。</p><p>低空經濟作為新興的經濟增長點，也在全球範圍內受到關注。如今，從基礎設施、產業鏈，到無人機等飛行設備的生產製造，再到各個細分行業的落地場景，中國低空經濟已經實現了全面領先。</p><p>恰逢廣西自貿試驗區迎來具有里程碑意義的 5 週年，36 氪特別舉辦「2024 低空經濟發展研討會」，邀請低空經濟領域的知名專家學者、企業代表進行深入交流，分享最新行業進展、研究成果和未來趨勢，這也將是中國與東盟產業相互賦能的又一次絕佳機遇。</p><p>活動現場，<strong>峯飛航空高級副總裁謝嘉</strong>分享了對 eVTOL 技術前景的樂觀看法，展望了 eVTOL 在提供點對點交通方面的潛力。他認為，隨着技術的成熟和政策的支持，eVTOL 將不僅僅是一種交通工具，它將成為連接人與城市、城市與自然、現實與夢想的紐帶，開啓人類交通的新紀元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4128,2752" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_cd4a565188f3472e83dbb517d3ef27ab@5807859_oswg1632094oswg4128oswg2752_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">峯飛航空高級副總裁，謝嘉</p><h3><strong>以下為嘉賓演講實錄，經 36 氪編輯整理：</strong></h3><p><strong>謝嘉：</strong>非常感謝主辦方的邀請。峯飛航空科技專注於電動垂起航空器領域，今天和大家分享一下，峯飛航空在過去一兩年中所做的探索，以及未來對於 eVTOL 改變人類交通的展望。</p><p>我們堅信 eVTOL 航空器最大的剛需是未來改變人類的交通方式。在我們初步統計的相關數據中，全球每年汽車更換數量大概 1 億輛，如果按照全球汽車的一般折舊年限，結合目前市面上的相關數據，全球汽車的整體保有量應該是 14 億輛。在這麼大的保有量下，未來即使 eVTOL 只有很少比例的滲透率作為地面交通工具的補充，可以預測它未來的全球整體保有量，就算按照 1.5% 的比例計算，也大概有 2000 萬架的需求量；此外，根據英國權威機構的統計，eVTOL 可以幫助節省人均每年 148 分鐘的交通擁堵時間；根據權威第三方機構預測，2040 年 UAM/AAM 潛在市場空間是 1 萬億美金，2050 年可以發展到 9 萬億美金。</p><p>人類一直暢想着什麼時候能乘坐交通工具翱翔低空。近幾年，隨着 eVTOL 的橫空出世，真正迎來了顛覆人類出行方式的恰當時機和成熟條件。宏觀上，交通擁堵嚴重，在上海、北京、深圳、廣州等超大城市，上下班高峯都需要很長的通勤時間。現在，隨着對新能源綠色排放的要求，綠色出行已是大勢所趨。因為低空經濟的發展，整體的監管環境和對空域的開放程度也在優化；從科技本身來講，「三電」技術上的革新，自動飛行控制技術的日益成熟，包括新的材料、新的製造工藝等等，足以看出現在是 eVTOL 發展的最好時機。</p><p><strong>低空經濟是指 1000 米以下空域內，廣義是 3000 米，以有人駕駛和無人駕駛航空器的低空飛行活動為牽引，輻射多領域的綜合性經濟形態。</strong>2023 年中央經濟工作會議提出了打造包括低空經濟在內的若干戰略性新興產業的重要決策。在今年 3 月，政府工作報告中提出積極培育新興產業和未來產業，積極打造生物製造、商業航天、低空經濟等新增長引擎。目前，有近 30 個省市出台了相應發展低空經濟的政策。根據國內權威機構統計，去年低空經濟規模已經超過了 5000 億，包括通航、無人機。中國無人機市場發展非常迅猛，當 eVTOL 時代開始後，真正改變人類物流和未來交通出行時，想象力會極大增加；有人預測，2030 年低空經濟發展到 2 萬億，2035 年、2040 年後市場容量會增加巨大。</p><p>從商業化場景規劃來看，我們峯飛航空會採取先載物後載人的策略，最先進入商業化是空中物流、消防救援等，隨着載人 eVTOL 適航證取得之後，2026 年我們會進入空中觀光、空中景點串聯、城市城際低空出行時代；2028—2030 年會有數量的爆發。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240930/v2_246489e01f994b19b8a1575004852482@5807859_oswg343720oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">峯飛航空高級副總裁，謝嘉</p><p>其次，我想主要分享一下 eVTOL 真正帶來的價值是什麼？它的價值在於能夠提供一種非常靈活的點到點的交通，不管是物流還是人流。如今，國內的人流剛需更加顯著，即使中國的基礎設施非常發達，有非常好的軌道交通、高鐵、高速，但是仍然需要 eVTOL，因為它靈活方便的特點，從任何的中心到交通樞紐、區域中心、郊區、旅遊景區，城際交通以及把旅遊景區串聯起來。有人會問城際交通不是有高鐵了嗎？高鐵很快。但是我們的出行方式是從家門口出行到對面城市的一個景點或者樞紐，中間你需要到高鐵站，再到對面城市的高鐵站，下了高鐵再打車，轉的過程比較長。而 eVTOL 可以實現靈活點對點，未來想象一下，在家附近三五分鐘內找到垂直起降點，快速抵達你想去的地方。</p><p>比較典型的出行場景，珠三角和長三角。以大灣區為例，大灣區是非常完美的應用場景，因為它把主要的城市通過珠江口隔開，珠江口雖然有橋，但是也會擁堵；這幾座城市出行需求較大，有跨境，有海島，有跨灣出行，有貨物、人流的需求，通過傳統的方式，時間上耗費比較久。</p><p>而在浦東-上海市中心-蘇州，長三角的交通非常方便，但是市內也比較擁堵，eVTOL 可以大量節省時間；軌道交通比較便宜，但是軌道交通沒有私密性，而且體感很擁擠，也得中轉；還有地面打車，現在 15 公里、20 公里的直線距離耗時 1-2 個小時，還不是上下班高峯期。如果通過 eVTOL 航空器，在上海未來佈設幾百個垂起點與點之間進行快速高效的飛行，可以大量節省交通的時間。</p><p>以上是我的分享，謝謝大家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>孔輝科技完成 4.5 億 D1 輪融資，董事長郭川：新產品獲合資車企定點｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2970461638529026?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 14:20:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪獨家獲悉，浙江孔輝汽車科技有限公司（本文簡稱「孔輝科技」或「孔輝」）已完成 D1 輪融資，本輪融資金額為 4.5 億元，由廣汽百億基金及中銀資產共同投資。</p><p>過去一年，孔輝科技完成了招銀國際、國投招商聯合領投的 C 輪 3.4 億融資。包括本次 D1 輪在內，孔輝已完成 5 輪融資，合計融資金額近 15 億元人民幣。據悉，本輪融資的資金將主要用於產能建設和新品研發。</p><p>孔輝科技創立於 2018 年，是電控懸架領域發展最快的企業之一。</p><p>據孔輝數據，截至 2024 年 1-7 月，孔輝科技核心的空氣懸架產品在中國的市場佔有率已經達到 40.3%，位居全國第一。</p><p>而空氣懸架，可謂是近年來新能源汽車上最火的配置之一，嵐圖、理想、極氪、領克、長安深藍、阿維塔、享界、奇瑞、翼真等近 19 款明星車型品牌，都搭載了來自孔輝科技的空氣懸架產品。</p><p>這是汽車底盤中最高端的產品之一，相較傳統懸架無法進行剛度與阻尼度調節的特性，空氣懸架產品可以根據不同乘用車的特性，在不同載荷和震動頻率下實現舒適度和操控度的轉換與變化。</p><p>同時進一步滿足如便捷上下車、惡劣路況下保護底盤、節能等一系列多場景工況下的使用需求。這類產品一度只在百萬級進口豪車上搭載。</p><p>隨着新能源汽車不斷發展，消費者對駕乘體驗提出了更高要求，自主品牌開始着眼空氣懸架這一高端配置。</p><p>2021 年 6 月，搭載了空氣懸架的嵐圖 FREE 車型上市，嵐圖將空氣懸架搭載車型的價格下探至 40 萬元以內。為嵐圖提供空氣懸架產品的孔輝科技，成為國內首家實現量產的空懸供應商。</p><p>隨後，孔輝科技又拿到了理想汽車的空氣彈簧訂單；極氪 009 和 001 的訂單又讓孔輝成為國內首家實現量產的雙腔空簧供應商。在 2024 年首發、同樣採用孔輝空氣懸架的深藍 G318，首次將空懸車型的價格下探至 20 萬以內。</p><p>隨着一眾明星車型的熱賣，孔輝完成了快速上量的過程，至 2024 年 9 月，孔輝科技空懸出貨量已超 60 萬套，在自主品牌領地站穩腳跟。</p><p>而本次 D1 輪融資，也將主要用於擴大產能和新品研發，這意味着孔輝科技的市場效應在進一步擴大。</p><p>就本輪融資，孔輝科技董事長郭川接受了 36 氪的專訪。</p><p>郭川向 36 氪透露，<strong>今年上半年，孔輝科技通過了大眾汽車的 Formel Q 質量審核，成功進入其全球供應商名體系，併成功拿下安徽大眾雙腔空簧、上汽奧迪閉式閥泵的定點。</strong>從自主品牌至合資車企，孔輝科技的行業認可度正在快速攀升。</p><p>在企業發展的新階段，孔輝科技的產品戰略同樣開始破局。</p><p>首先是對知識產權的高度重視。孔輝的新產品閉式閥泵系統已獲得 3-4 個定點項目，將於明年二季度進入量產。這是空氣懸架系統內的又一核心部件。</p><p>與原主流產品開式閥泵相比，閉式閥泵系統的主要特點是成本低、噪音低、重量輕，且具備優良的氣路乾燥功能，從而避免過分潮濕引發的系統故障。</p><p>郭川向 36 氪表示，在閉式閥泵上，孔輝最自豪的便是擁有被權威律所認可的自主知識產權。在海外市場，主機廠十分看重知識產權的保護，就連展會也設有相關稽查。</p><p>其次，孔輝科技的產品矩陣逐漸豐富。其主動橫向穩定杆系統拿到了國內核心車企定點，將於明年三季度量產。</p><p>這是汽車電控懸架結構中的另一個重要部分，主要應用於性能車型上，能很好地提升車輛的行駛穩定性。無論是產品設計、工藝設計還是品質管控方面，都對製造企業有着很高的要求。</p><p>「主動橫向穩定杆系統是我們用來打品牌的，能強化孔輝作為一個專業電控懸架企業的品牌形象。所以這個產品不容有失，我們必須做好」，郭川向 36 氪表示。</p><p>「這幾年我們的電控軟硬件能力提升很快，今年開始已為長安多個車型實現了三合一控制器（空氣懸架+電控減震器+EPB）的量產。我們同時也在研發自己的減震器產品」。</p><p>與此同時，孔輝科技也在着眼海外市場的拓展。郭川告訴 36 氪，「我預計在 2026-2027 年，孔輝便會開始給國外車企供貨，這是非常切實可行的規劃」。</p><p>由於空氣懸架是易損產品，為了提升孔輝科技在海外市場的服務能力，售後渠道的建設會成為未來出海業務的投入重點。</p><p><strong>以下是 36 氪與孔輝科技董事長郭川的採訪實錄，在原意基礎上，略經改編：</strong></p><p><strong>36 氪：能否分享下孔輝在訂單及客户規模上的最新成績？</strong></p><p><strong>郭川：</strong>在嵐圖、理想、極氪、領克、享界、阿維塔這些本土主機廠外，我們又增加了一些合資的定點：安徽大眾和上汽奧迪。並且，在空簧產品之外，這些定點還包括了我們的閉式閥泵系統和主動橫向穩定杆系統。</p><p>目前，我們的空簧產品在國內的市場佔有率持續領先，在供貨車型已有 19 個。從 2021 年初我們開始給客户交付空簧至今，出貨量已經超過 60 萬套。</p><p><strong>36 氪：在客户這一塊，能否理解為，孔輝科技已經進入大眾體繫了呢？</strong></p><p><strong>郭川：</strong>可以這麼理解。在今年上半年，我們已經通過了大眾汽車的 Formel Q 質量審核，這是業內最嚴格的標準之一。</p><p>現在，孔輝已經進入大眾全球範圍的供應商體系中了，我們已經邁出了第一步。具體哪款車型會使用孔輝的產品，這還得 case by case，根據項目來談。</p><p>但無論如何，能通過大眾的審核，這代表着孔輝的質量管理能力上了一個新台階。</p><p><strong>36 氪：能通過大眾汽車的質量審核，孔輝在技術或生產方面有哪些新的突破麼？</strong></p><p><strong>郭川：</strong>如果暫時不考慮前身-長春孔輝的話，浙江孔輝實際上是個新公司，只有大概 6 年的創業歷史。我們整個質量流程與制度都是在不斷完善的。</p><p>首先，我們的質量管理團隊一直在努力，積極實現實驗室認證，貫徹 16949 標準。在此之外，我們聘請了很多專業的人員與團隊來負責質量管理。</p><p>正是因為長期以來對質量的高度關注，才有了今年上半年，能通過大眾審核這樣的成果。</p><p>產品和技術方面，我們的閉式閥泵系統，已經拿到 3-4 個定點，明年二季度就會開始量產。其中就包括剛才説的上汽奧迪新項目。</p><p>在閉式閥泵系統上，孔輝非常自豪的是，我們擁有自己的知識產權。國內市場對知識產權的敏感度並不高，但是一到全球市場，國外企業對此是非常較真的。</p><p>今年我們參加了法蘭克福的展會，這個展會便設置了知識產權的稽查，有一些參展的零部件企業就被現場處罰了。</p><p>再者，現在國外零部件企業在中國市場的市佔率正在萎縮，在這樣的情況下，他們在中國的知識產權政策可能會收緊。過去睜一隻眼閉一隻眼的情況，現在或會面臨訴訟的可能。</p><p>無論是為出海鋪路還是為挑戰自主創新，在孔輝的產品戰略中，首先要解決的就是知識產權問題，閉式閥泵就是典型代表之一。</p><p>然後現在，我們的閉式閥泵系統，在性能、重量、價格、噪音和調節速度方面，要麼表現優於國外競品要麼至少與競品表現持平。我們對閉式閥泵的未來非常期待。</p><p>然後就是主動橫向穩定杆，這個新品我們也已經拿到國內核心車企的定點，明年三季度就會量產。同時也在做電控減震器的開發。</p><p>孔輝的電控軟硬件能力也在快速提升，今年年初已為長安多個車型實現了三合一控制器（空氣懸架+電控減震器+EPB）的量產。</p><p><strong>36 氪：孔輝的產品矩陣正在擴大，戰略上有什麼調整嗎？</strong></p><p><strong>郭川：</strong>閉式閥泵其實是空懸系統中的一個零部件，雖然空氣彈簧是影響舒適度的核心，但閉式閥泵作為一個控制單元也是非常重要的零部件。</p><p>我們研發自己的閉式閥泵產品，一是為了提升產品自制比例，二是擴大我們的單車供貨價值。這會帶來很多好處，包括提升毛利率。這是強關聯的，我們一定要做的。</p><p>主動橫向穩定杆跟空懸不是一個系統，但屬於電控懸架大類，它有很好的抗側傾屬性，能提升性能車在高速轉彎時的支撐性。這個產品的難點在工藝，所以對我們來説，能做好主動橫向穩定杆，便能更好地立住我們品牌的技術形象。</p><p><strong>36 氪：這一系列變化，可以理解為，孔輝希望從單個產品供應商，轉變為系統解決方案的提供者？</strong></p><p><strong>郭川：</strong>對的。其實我們為第一個顧客（嵐圖）開發和供貨的就是空氣懸架系統，只不過當時開式閥泵和減震器等部件都是集成其他供應商的產品。</p><p>拿減震器來看，通常減震器供應商的選擇是主機廠定的，雖然不是我們家的，但其實也是發到孔輝的工廠，由我們來做空懸系統的總成，然後再供給主機廠。</p><p>但現在，主機廠經常會讓我們跟減震器企業做結算，然後我們作為 Tie1 再跟主機廠結算。這種模式下，我們的毛利率會受到影響，其他方面也容易產生責任糾紛。</p><p>所以我覺得，如果孔輝能夠生產市場認可的電控減震器，我們會擁有更多主動權。主機廠跟同一家供應商採購的東西越多，那麼他的採購成本也肯定會降下來。</p><p><strong>36 氪：企業經營方面，孔輝在短期和長期分別有着怎樣的戰略目標呢？</strong></p><p><strong>郭川：</strong>短期來看，除了一直堅持的強化質量能力外，降本增效會是我們關注的重點。其實近一年來，孔輝的降本增效能力大幅提升了，原來我們的業務重點在研發和市場拓展，但市場太內捲了，我們被逼着補齊了短板。</p><p>這一切，都是為了推出性價比更加優越的空懸產品。現在空懸在國內車型的滲透率還有待提升，我們需要讓空懸適配車型進一步下探，起碼 20 萬元以上的車型，大比例能夠選配空懸。前提就是，我們能把價格壓下來。</p><p>中長期的話，首先是保證量產項目的順利推進。在此之外，主動橫向穩定杆系統會是重點之一。</p><p>如果説空懸是我們銷售額的支柱，那麼主動橫向穩定杆就是我們用來打品牌的，強化孔輝作為一個專業電控懸架企業的品牌形象。所以這個產品不容有失，我們必須做好。</p><p>另一方面便是出海，其實用不了那麼長時間，孔輝必然是要走出國門的。最近經常有德國車企的人過來審核、談報價、看看工廠之類的。</p><p>我預計在 2026-2027 年，孔輝便會開始給國外車企供貨，這是非常切實可行的規劃。然後因為空懸是一個易損件，需要匹配售後服務。所以未來，我們會着眼海外售後市場的投入。</p><p><strong>36 氪：那麼出海這塊，孔輝面臨的最大挑戰是什麼？&nbsp;</strong></p><p><strong>郭川：</strong>最主要的挑戰其實是陌生的領域。因為我們一直在國內創業，海外的政府監管、法律法規、風土人情等情況都不瞭解，可能一不小心就會有問題的。所以這方面，我們可能會尋求專業的公司來合作。這樣，孔輝的出海之路，可能會走得更穩。</p><p><strong>36 氪：無論當前訂單還是未來展望，孔輝接洽了不少車企。能否聊聊不同類型主機廠對國產空懸產品的看法呢？</strong></p><p><strong>郭川：</strong>聊到這個，首先我想説下國內空氣懸架是如何發展起來的。</p><p>空氣懸架，其實是跟着新能源汽車發展起來的。首先是噪音小了，空懸的作用更容易被用户感知，其次去掉髮動機和變速箱後，雙叉臂結構的適配率提升，空氣懸架也有了在物理層面適配的基礎。這些是技術層面的原理。</p><p>但空懸起量的更主要原因，其實是一種行業發展趨勢：國內汽車越來越講品質與配置了。不管是為了發佈會更有亮點、還是為了實用價值，國內車企紛紛開始拼配置了，恨不得國際上剛有一個什麼技術，國內車型就要鋪量上車。</p><p>而空懸由於過去一直搭載在金字塔尖少部分車型上，它就是能為汽車品質代言的這麼一個產品。這樣一個高端產品的向下普及並不容易，但國內新勢力車企破局了。</p><p>現在，國內自主品牌的滲透率正在提升，合資企業的壓力非常大。我們在價格跟服務上的優勢，以及國產空懸滲透率的提升，外資與合資不可能不被觸動。</p><p>因為他們在過去和一些國際供應商合作時，也會發覺他們在價格和效率上的問題。這就是為什麼現在越來越多的這個合資車企來到孔輝來交流。</p><p>我們作為衝在前線的企業，能感知到不少合資車企是非常迫切的，如寶馬奧迪大眾就非常願意從降本角度進行充分考慮，他們的驅動性就很強。</p><p>所以説，車企對國產空懸產品的看法，是動態變化的。最早是質疑，然後是觀望，現在國內車企開始相信。合資和外資車企對此的態度，可能也就晚個 3-5 年。</p><p><strong>36 氪：底盤供應鏈的國產替代其實是大趨勢，但包括孔輝在內，走出去的難度其實還是比較大的，在行業層面，你如何看待這樣的現象？</strong></p><p><strong>郭川：</strong>我的看法是：很多事情要麼不做，要麼 All in。</p><p>供應商出海要面臨什麼呢？不僅要有營銷窗口，售前支持窗口也要有，項目管理、研發開發團隊、工廠、倉儲隨着需要，都可能逐步要在海外建立。所以説，出海這件事，要麼不做，要做就得是 all in 地做。</p><h3><strong>投資人説</strong></h3><p><strong>廣汽資本認為：</strong>浙江孔輝是繼廣汽集團宣佈與中銀資產和廣州產投合作設立廣州新祺智聯股權投資基金（「廣汽新祺百億基金」）以來的首個投資項目。</p><p>該項目的落地為廣汽新祺百億基金推動構建廣州智能網聯新能源汽車生態、加速汽車產業鏈的「新四化」升級轉型打開新局，亦標誌着基金已經開啓對優質項目的招投聯動，並展示了基金在新能源汽車產業鏈領域的投資眼光和實力。</p><p><strong>中銀資產表示：</strong>作為國內空氣懸架系統首台（套）企業，孔輝科技填補了空氣懸架領域的國產化空白，使昔日的「高端體驗」飛入尋常百姓家，引領了汽車底盤領域「國產替代」的大潮流。</p><p>孔輝科技的發展方向符合中銀資產對戰略新興行業的投資策略。作為國有「耐心資本」，中銀資產看好孔輝科技的發展前景，願意同產業夥伴一起陪伴孔輝成長，助力孔輝、助力我國新能源汽車產業鏈不斷取得新的成就。</p><p><strong>孔輝科技董秘兼副總裁許亦東：</strong>孔輝科技在 2024 年這一宏觀經濟環境、消費市場普遍低迷，一級、二級持續承壓的特殊年份也收穫了業績的高速成長，更是收穫了重磅合資主機廠的定點合作關係。</p><p>2024 年可以視為孔輝科技從國內領先向全球邁進的里程碑式元年，廣汽百億基金、中銀資產作為一線機構也充分認可企業的成長潛力與價值，從資金、品牌效應、產業合作、信貸扶持、出海助力協作等多維度為孔輝全面賦能，成為孔輝堅實的股東與合作伙伴，實屬難能可貴。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 錦囊·出海季｜智能硬件出海，如何殺出重圍？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2972140247355401?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 14:20:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>生成式 AI 給了智能硬件許多想象空間，谷歌、Meta 都紛紛入局。面對海外競爭，其中的佼佼者智能眼鏡、寵物智能用品等 To C 產品，如何打動消費者？如何突破同質化？</p><p>9 月 25 日（週三）19 點，【CEO 錦囊】出海季邀請到了「CATLINK」CMO 王敏君、「Rokid」海外電商總經理邵華強，和我們一起聊聊：智能硬件出海，如何殺出重圍？</p><p><strong>在���場直播中兩位嘉賓主要討論了以下問題：</strong></p><p>1、寵物硬件和智能眼鏡這兩個賽道的市場情況和人羣特點，這幾年有什麼變化？</p><p>2、「CATLINK」和「Rokid」的出海策略不太一樣，請兩位分享下各自出海的時間點、目標市場，以及觀察到哪些差異化表現？</p><p>3、「CATLINK」和「Rokid」的產品都是直接面向消費者，兩位怎麼理解產品和用户的關係，如何面對消費者的個性化需求？</p><p>4、兩家公司做出海都有一段時間了，請問各自通過哪些渠道進入目標市場並找到精準用户？</p><p>5、兩家雖然品類不同，但都是面向 To C 市場，各自在銷售渠道、售後方面的經驗有哪些？</p><p>6、智能硬件前期的研發和生產成本較高，你們如何考慮自己產品的定價？</p><p>7、隨着出海的企業越來越多，如要做智能硬件出海，請兩位給三條錦囊妙計。</p><p><strong>以下為兩位嘉賓和 36 氪的對談，部分內容經過整理編輯：</strong></p><h2>36 氪：寵物硬件和智能眼鏡這兩個賽道的市場情況和人羣特點，這幾年有什麼變化？</h2><p><strong>王敏君：</strong>雖然很多人認為這是一個好市場，但當媒體大肆宣傳時，可能並不是進入的最好時機。全球寵物市場的趨勢都差不多，寵物主人的類型大概有兩種：一種是把寵物當孩子來照顧，另一種是把寵物當作朋友。此外，老年人養寵的趨勢也在上升，因為老齡化是一個全球性的趨勢。總的來説，養寵人羣主要還是偏年輕，尤其在 35 歲左右，女性在這個羣體中佔主導地位。</p><p>關於變化，我想從 CATLINK 的成立聊起。我們在 2017 年成立，這時市場上只有海外的自動貓砂盆，比如 Litter Robot 和 Catgenie。這些產品主要是自動的，能解決寵物主每天清理貓咪排泄物的問題。我們很快意識到這個需求並開始研發，推出了全球首家 IoT 設備的智能貓砂盆。到了 2019 年，整個行業開始向智能化轉型。你會發現稱重傳感器已成為智能寵物用品的標準配置，用於識別貓咪的重量。現在大多數出海的智能產品都是中國製造，整個出海市場也已經發生翻天覆地的變化。尤其是在亞馬遜平台，出海的智能貓砂盆品牌增加了非常多。</p><p><strong>邵華強：</strong>我們現在正處於可穿戴 AI 硬件的浪潮中，像眼鏡、吊墜這種產品已經吸引了大量的投資。比如 Limitless Pendant 融了約三億美金，AI Pin 也融了不少。但這些產品在市場上的表現並不理想，尤其是 CIP 產品受到了很多批評。從用户層面看，智能眼鏡的男/女性比例大概是 9:1，很多男性的動手能力較強，他們會自己改造產品。往更大範圍看，在可穿戴設備這個品類上，女性用户對美的需求遠遠大於男性。她們會考慮產品是否能讓自己看起來更美，或者不會顯得怪異，或者是否舒適。從這個角度看，我認為行業可能還需要十年的時間。</p><p>目前，AI 的應用主要是通過 APP 或網頁，但最好的載體可能是耳機和眼鏡。眼鏡這個品類尤其受歡迎，因為可以一直佩戴。耳機是一維的，只能聽，而眼鏡可以提供更多的信息，包括視覺和聽覺。在智能眼鏡這個大類中，又分很多小類。有些眼鏡只帶了一個聽筒，本質上是個眼鏡形態的藍牙耳機。華為和小米的產品都屬於這一類，它們可以接入簡單的 AI 功能，比如語音交互。深圳的製造商在這方面有優勢，因為成本較低，可以快速出貨。但引領行業的還是技術紮實的企業和產品，比如 Meta 和雷朋合作的 Ray-Ban Meta 眼鏡，在基礎功能上增加了攝像頭，使我們從語音時代進入了拍照時代。很多用户用它來拍攝短視頻，或通過拍照來識別和搜索信息。</p><p>中國廠商想追趕這個趨勢面臨一些挑戰，之前快手嘗試過類似的產品，但失敗了。Snap 也嘗試過，但銷量只有幾十萬台。歸根結底，基礎設施的投入是關鍵。現在開源的 AI 能力讓中國廠商有能力追趕。不一定需要從零開始研發大模型，可以接入 GPT 或其他大模型。</p><h2>36 氪：「CATLINK」和「Rokid」的出海策略不太一樣，請兩位分享下各自出海的時間點、目標市場，以及觀察到哪些差異化表現？</h2><p><strong>王敏君：</strong>我們的策略很簡單，哪裏的成本低、資源方便，我們就先進入哪裏。沒有首選北美市場，是因為東南亞離我們更近，物流成本更低，一星期就能到，而且我們有東南亞的資源。所以產品成熟後，我們在 2019 年選擇出海東南亞。先是泰國，然後是日本和韓國，接着是整個亞洲市場。之後在 2021 年進入歐洲市場，2022 年正式進入北美。今年會把重心放在北美，這對我們來説也是一個比較大的挑戰。</p><p>首先，東南亞市場中，泰國的養貓人羣成熟度比國內高。他們非常喜歡貓，而且通常養多隻。我們的多貓識別產品非常符合當地市場需求。北美用户在養寵理念上有所不同，他們更傾向於聽從獸醫的建議。我之前在北美出差時，發現他們對寵物的照顧比較隨意，除非獸醫建議，否則他們不會限制寵物的飲食。北美的寵物種類很多，年齡段分佈也很廣。</p><p>其次，北美用户對智能用品的接受度沒有亞洲用户高。北美 80% 的寵物用品銷售還是以線下為主，大部分門店賣的都是非智能產品，他們確實需要時間去了解和接受。還有，北美市場的寵物基數很大，不只有貓，還有狗、馬、小寵。很多人問為什麼我們不做狗的產品，因為狗的情緒比較外向，主人可以很容易地感受到狗的狀態。而貓不同，它們的情緒更內斂，主人需要通過智能用品來監控它們的健康狀態。所以，智能用品在貓市場上更有需求，這也是為什麼我們選擇專注於貓的智能用品。</p><p><strong>邵華強：</strong>古話説得好，天時地利人和，這在商業上尤其重要。以 Rokid 為例，我們在 2020 年順勢推出了一款紅外測温眼鏡，可以在 3 米外測量體温。這款產品在海外市場大受歡迎，我們由此進入海外市場並建立了銷售渠道。那一年，儘管市場環境艱難，我們還是實現了盈利，並取得了逆勢增長。這告訴我們，把握趨勢非常重要。</p><p>第二點，我認為人是公司最重要的戰略。我們在這方面也走過彎路，比如海外電商質檢，如果用錯了人，會浪費很多時間。如果沒有一個強大的執行團隊，即使產品再好，市場趨勢再對，也難以成功。馬雲説過，執行是最重要的。再好的想法，如果執行不到位，也是徒勞。</p><p>最後，產品本身的質量也非常關鍵。我們的產品屬於改善生活品質的類別，不是剛需，而且價格相對較高，所以我們主要面向發達國家市場。在北美，我們的用户主要是科技從業者和動漫愛好者。在歐洲，我們的用户更多的是體育迷，因為歐洲的體育文化非常深厚。</p><p>總的來説，我們在海外市場的經驗告訴我們，把握趨勢、找到合適的人、以及產品本身的質量，是成功的關鍵。</p><h2>36 氪：「CATLINK」和「Rokid」的產品都是直接面向消費者，兩位怎麼理解產品和用户的關係，如何面對消費者的個性化需求？</h2><p><strong>王敏君：</strong>我們之前的團隊比較小，所以跟用户的距離走得非常近。我們會收集用户的反饋進行產品迭代。例如，我們的貓砂盆有個功能是監測寵物的大小便，這個就是去年通過一個用户的洞察來分析的。此外，泰國用户在多貓識別技術的研發上提供了很多幫助。根據反饋我們優化了多貓識別算法，使之變得更加精準。</p><p>我們也會根據貓的品種和不同寵物主的需求進行產品優化，比如有適用於矮腳貓的小白系列產品，以及面向不同頻次、時間段出差人羣的智能貓砂盆。我們的核心是從貓的數量和寵物主人的使用場景出發，無論是出差還是在家，我們都致力於解決他們的問題，不斷迭代和優化我們的產品。</p><p>此外，因為用户想了解他們寵物一年的健康狀況，我們每年都會推出寵物健康數據報告。比如去年有一個客户，他的貓咪因為年紀大去世了，寵物主希望得到貓咪使用產品期間的所有數據，把它保存在區塊鏈上。我們導出了所有數據發給他，這正是我們用心做產品，滿足用户個性化需求的體現。</p><p><strong>邵華強：</strong>對於智能眼鏡這個市場來説，每家公司都會根據自己的目標場景和用户羣體來定義產品。比如，有些產品加了攝像頭，有些則沒有，都能滿足一部分用户的需求。像 Ray-Ban Meta，它有攝像頭和麥克風，可以進行第一人稱的拍攝。而我們的產品去掉了攝像頭，只做顯示，再加上一些傳感器，就可以做空間計算。基本上，所有做硬件產品的公司都是從用户需求出發的。</p><p>我們之前也踩過坑。如果完全從技術出發，不考慮實際使用，那這款產品可能根本就沒法用。六年前，我們剛開始做智能眼鏡。當時團隊想做出一款全能產品，既有顯示又有攝像頭、麥克風，還想做成一體機。最終做出來的一體機重量達到了 100 到 150 克，根本沒辦法長時間佩戴，並且一體機的連接線很容易出問題。後來，我們把這款產品改造成紅外測温的，才把價值千萬的存貨賣掉。</p><p>所以，從一開始就要想清楚產品滿足什麼用户，能在什麼場景下解決什麼問題。就像蘋果的 Vision Pro，雖然蘋果有號召力，產品確實不錯，但買單的基本都是行業內的人。普通用户很難接受，有些可能是為了炫耀，但實際體驗後發現承受不了。</p><p>總的來説，智能眼鏡的市場教育還需要時間。Meta 的成功也是因為它找到了一個相對共性的需求，並給出了一個好的解決方案。</p><h2>36 氪：兩家公司做出海都有一段時間了，請問各自通過哪些渠道進入目標市場並找到精準用户？</h2><p><strong>邵華強：</strong>Rokid 是一家技術和產品驅動的公司，我們確實會傾聽用户的聲音，但也加入自己對產品的理解。我們不會盲目的相信市場，因為市場其實也有一定的欺騙性。因為我們自己也是產品的使用者，本身能代表很大一部分用户羣體，很多開發的功能也是基於我們自己的需求。比如我們不會因為用户説想要一體機我們就去做一體機。因為即使我們做了，用户可能也不會買。我們曾經在這方面投入了大量的資金，但發現這樣做並不實際。因為智能眼鏡這個行業非常前沿，我們基本是在引領討論，很多媒體也會關注我們的產品。</p><p>智能硬件的毛利率並沒有那麼高，所以我們不會大規模地做廣告。但我們會在品牌建設上做一些工作，例如參加展會，或者通過眾籌和媒體報道吸引行業內外的關注。產品眾籌對我們這個品類非常友好。今年上半年我們剛結束了最新一代的眾籌，籌到了大約 1000 萬人民幣，這是今年行業最高的眾籌金額。很多用户通過眾籌平台瞭解到我們的產品，並認可我們的品牌和產品價值。另外，一些大客户和渠道商也會主動聯繫我們。比如日本的都科摩公司就是主動找到我們，希望將產品引入日本。包括一些全球頂級的數碼渠道商也會主動聯繫我們。</p><p>總的來説，我們會通過各種渠道來進入市場，包括眾籌、媒體報道、行業展會和與大客户合作。</p><p><strong>王敏君：</strong>我非常認同邵總的觀點，我們也是通過產品力來推動業務的。首先，CATLINK 的目標市場非常明確，就是養貓的愛貓人羣。這個羣體相對容易找到，也有一些社羣和私域的特性，所以我們一開始就是通過連接當地的養貓社羣和資源來做代理，這樣切入市場是比較快的。</p><p>我們產品一開始的價格比較高，大概是兩千多人民幣，所以購買的人羣基數並不大。但隨着價格的下探，我們的產品慢慢開始普及。</p><p>其次，一些市場已經有早期品牌完成部分市場教育了，我們要做的就是慢慢滲透。比如，美國的市場在 2017 年已經有了 Litter Robot 等自動貓砂盆品牌，他們之前是在全球銷售的，所以我們在進入北美市場時，已經有一定的用户基礎了。對於我們這樣的品牌來説，這種市場教育和傳播是非常有價值的。我們的產品能夠藉助這些先行者的努力，更快地被市場接受。</p><h2>36 氪：兩家雖然品類不同，但都是面向 To C 市場，各自在銷售渠道、售後方面的經驗有哪些？</h2><p><strong>王敏君：</strong>由於貓砂盆體積較大，所以主要還是通過線上渠道銷售。去年和今年，線上銷售都是我們的核心業務。在歐洲，我們的智能產品已經進入了 3C 和寵物用品渠道。寵物智能用品是一個新興領域，市場對這類產品的認知度還不夠高。但隨着銷量的提升和用户數量的增加，線下市場對智能寵物用品的接受度在明顯提高。傳統的寵物用品主要還是通過線下門店銷售，寵物智能用品則主要靠線上。以北美市場為例，亞馬遜仍然是最主要的銷售平台。</p><p>我們主要有兩種銷售模式，一種是代理，另一種是自營。以代理為例，泰國有當地的代理，他們負責處理所有本地的售後問題，我們只需要提供一些售後配件，這種模式相對簡單，我們主要提供支持。而自營模式，尤其是美國這邊就比較複雜。我們沒有在美國的團隊，所以需要向在北美做得很好的企業學習，比如 EcoFlow 或者追覓。他們會通過電子郵件、電話等方式提供服務，這些服務通常由業務流程外包（BPO）團隊來支持。</p><p>渠道方面，2022 年我們考慮過眾籌，但眾籌平台要求很高，比如 Kickstarter 要求產品必須是全球首發，但我們的貓砂盆在國內市場和東南亞已經賣得很好了，所以並不符合全球首發的條件。後來嘗試過獨立站和亞馬遜。一開始的規模比較小，我們會通過數據分析來驗證可行性和投入產出比（ROI）。之所以放棄了獨立站，專心做亞馬遜平台。主要原因是 ROI 不划算，我們沒有足夠的預算去做。比如，獨立站的運營要求比亞馬遜高，需要海外倉庫的人員配置，組織架構更復雜，並且需要流量投放、網紅推廣和網站製作。而亞馬遜只需要運營人員和 FBA 操作以及簡單的客服就能維持。還有一點，當時亞馬遜上的競爭較少，整體趨勢也比較好。</p><p>售後方面，國內我們會提供上門維修、清洗，甚至以舊換新的服務。在海外，這些服務我們暫時做不到，我們會盡量通過溝通來解決問題，比如直接退貨或換貨。所以我們的售後成本相對較高，因為產品體積較大。我們的核心目標還是解決客户的問題，出發點是幫助客户。</p><p><strong>邵華強：</strong>我們的產品主要是在線上銷售，但也在線下有一些合作，比如在美國和山姆會員店合作，在日本和 DOCOMO 的 4S 店合作。這裏有一個經驗分享，線上線下的 SKU 最好分開管理。因為線下渠道通常需要更高的利潤率，如果線上線下的 SKU 相同，線下渠道可能會因為線上的低價而受到影響。這樣分開管理，可以避免線下渠道因為線上的促銷活動而要求退貨，從而減少協調管理上的麻煩。</p><p>我們的推廣策略相對簡單，主要是邀請一些媒體或 KOL 進行深度的產品測評和使用體驗。因為這類 3C 產品比較新穎，用户需要更深入的瞭解產品能解決什麼問題，以及產品的特點。同時，我們也會參加一些大型展會，比如即將到來的黑五購物節，雖然在這上面的投入不會特別大，但這些活動對於用户體驗產品非常重要，因為能夠親自體驗產品。</p><p>線下的代理渠道方面，我們和王總的情況差不多，但我們有一點優勢：本地團隊。很多產品能直接發到當地的前置倉庫。今年我們還沒有上電話服務，目前主要還是通過郵件來解答一些問題，同時注意前置倉庫的問題。不過，我們已經建立了自己的用户運營團隊，我們有全方位的用户運營渠道，包括 Facebook、電子郵件等。</p><p>總的來説，我們的用户羣體雖然還沒有達到手機市場的量級，但目前的營銷和銷售策略已經足夠覆蓋我們的目標客户。我們主要關注的是大型展會和重要的銷售節點，以確保我們的產品能夠觸達潛在用户。</p><h2>36 氪：智能硬件前期的研發和生產成本較高，你們如何考慮自己產品的定價？</h2><p><strong>王敏君：</strong>2022 年到 2023 年上半年，國內的智能寵物用品還不是很普及，市場趨勢非常好，競爭者不多。我們的競品一開始賣 4000 多人民幣，因為老闆是做供應鏈出身的，他一算毛利率太高了。如果再打個折，把價格從 4000 多降到 2000，我們就能直接進入市場，殺出一條血路來。所以，我們當時定價的邏輯很簡單，直接砍掉一半的價格，用 2000 多的價格打入市場。</p><p>到了 2023 年下半年，競爭變得激烈。尤其是第四季度之後，大概有十幾家大品牌進入市場，包括亞馬遜以及一些沒有品牌的獨立站賣家。今年，智能貓砂盆在北美市場的競爭變得更加激烈，價格也在不斷下降。我們現在的價格已經降了 200 多美金，個別競品促銷期間的價格甚至能降到 100 多美金。主要還是以硬件成本為核心考量，海外市場還會考慮一些物流、平台成本，以及參考競品的價格。</p><p><strong>邵華強：</strong>Rokid 在 ToB 和 ToC 領域都有佈局，因為現在沒有標準範式，我們會根據用户的反饋來調整，尤其是 B 端的反饋。ToC 這塊我們確實有定價權，因為中國掌握了整個產業鏈。我們在海外的售價會比國內高一些。從品類上來講，我們不做純語音和只有攝像頭的產品，我們主要做觀影類。</p><p>一款智能硬件的核心成本結構，軟件佔大頭還是硬件佔大頭？客觀來講，如果我們計算毛利率，通常只計算硬件部分，軟件成本會算到研發成本里。從行業的定價來看，像蘋果這樣公司上來就定 3500 美金，對創業公司來説是個很大的福利，留下了很大的空間。我們沒必要定 3000 萬美金的價格，但可以定 1000 美金，這個價格比較合適。我們會基於市場接受的範圍來定價，基本上也是行業內賣得最貴的。比如我們能賣到七八百美金，而一些二線企業只能賣到五六百美金，另外一些深圳的廠商賣到三四百美金，大概就這麼一個梯度。</p><h2>36 氪：隨着出海的企業越來越多，如要做智能硬件出海，請兩位給三條錦囊妙計。</h2><p><strong>王敏君：</strong>我認為對於做智能產品的公司來説，有三條核心原則：</p><p>第一，無論你做什麼，財務賬目一定要清晰。對於首次出海的公司來説，可能會遇到很多成本計算不準確的問題，這可能是個大問題，包括物流成本等各種費用。海外市場的變化實在太多，這些都要考慮清楚。</p><p>第二，如果是智能產品，售後問題也很重要。你不能只是賣完產品就不管了，售後的成本也需要考慮進去。</p><p>第三，就是串貨問題。對於智能產品來説，可能不會有這個問題，因為我們可以通過後台設置來控制。但如果是非智能產品，串貨可能會非常嚴重。即使是智能產品，如果沒有設置好後台的技術控制，也可能會遇到串貨問題，這會給消費者帶來很多麻煩。</p><p>總的來説，清晰的財務管理、關注售後服務以及控制串貨問題，這三點對於智能產品的公司來説非常重要。</p><p><strong>邵華強：</strong>我分析了三個關鍵點，其實就是我之前提到的「天時地利人和」：</p><p>首先，「天時」就是中國發展的這個階段。我們這些從業者，包括直播間的觀眾，都處於一個全球化的視野中，我們的目標是做全球生意。但全球市場有很多選擇，所以在進入市場前，一定要做好市場調研，瞭解趨勢。比如，如果你現在進入王總所在的行業，可能就是進入了一個競爭激烈的紅海市場。</p><p>第二，「地利」就是選擇趨勢。你的產品一定要創新，避免陷入價格戰。不一定要做大，但要找到自己的細分市場。有些產品雖然小眾，比如掏耳朵的工具，但也能賣得很好。如果你的產品沒有創新，只是跟隨別人，那就會很辛苦。</p><p>最後，「人和」就是團隊。如果你是老闆，要看你自己是否擅長組建團隊。很多時候，如果用錯了人，損失的不僅是工資，更是機會。即使你的產品很好，但如果執行不到位，也很難��功。</p><p>這三點我們都經歷過，都踩過坑。所以，無論是選擇市場趨勢，還是團隊建設，都非常重要。</p><p><strong>更多精彩內容，可點擊觀看完整直播回放：</strong></p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A2964865928663042%2C%22title%22%3A%22%E6%99%BA%E8%83%BD%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E5%87%BA%E6%B5%B7%EF%BC%8C%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%9D%80%E5%87%BA%E9%87%8D%E5%9B%B4%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="2964865928663042" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家外匯局：截至 6 月末，我國全口徑（含本外幣）外債餘額為 181399 億元人民幣</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972380348666116?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 18:21:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家外匯管理局公佈 2024 年 6 月末中國全口徑外債數據。截至 2024 年 6 月末，我國全口徑（含本外幣）外債餘額為 181399 億元人民幣（等值 25453 億美元，不包括中國香港特區、中國澳門特區和中國台灣地區對外負債，下同）。從期限結構看，中長期外債餘額為 79677 億元人民幣（等值 11180 億美元），佔 44%；短期外債餘額為 101722 億元人民幣（等值 14273 億美元），佔 56%。短期外債餘額中，與貿易有關的信貸佔 32%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>零跑國際開始在歐洲接受 T03 和 C10 電動汽車訂單</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972376122822918?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 18:17:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 30 日，Stellantis 集團宣佈，其歐洲汽車經銷商已開始接受零跑純電動汽車訂單，消費者現可通過 Stellantis 集團品牌經銷商在歐洲訂購零跑 T03 和 C10 車型。歐洲地區所接受的訂單預計將於今年晚些時候進行車輛交付。零跑國際是 Stellantis 集團與零跑汽車組建的合資公司，零跑 C10 起售價 36400 歐元，零跑 T03 起售價 18900 歐元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>城地香江：籌劃控制權變更事項，股票及可轉債停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972373710082051?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 18:14:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，城地香江發佈公告，公司正在籌劃向特定對象發行 A 股股票事宜，該事項可能導致公司控制權發生變更。公司股票及可轉債自 2024 年 10 月 8 日上午開市起停牌，預計停牌時間不超過 2 個交易日。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中金公司：生產短期波動，需求仍待改善</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972369810149379?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 18:10:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中金公司研報指出，9 月中採製造業 PMI 環比上升 0.7ppt 至 49.8%，高於市場預期（Bloomberg 預測中值為 49.3%）；9 月非製造業商務活動指數環比下降 0.3ppt 至 50.0%。製造業 PMI 環比改善主要受到短期生產帶動，需求仍待改善。非製造業方面，建築業低位徘徊，淡季、天氣因素疊加總需求偏弱，服務業落入收縮區間。近期貨幣政策已加力，下一階段關注財政擴張規模和節奏。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>財信證券：消費板塊有望迎來底部反彈行情</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972367706722312?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 18:08:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，財信證券研報指出，目前，市場情緒受新的政策刺激有明確反彈跡象，過去消費板塊一直處於預期低、估值低、情緒差的階段，受政策正向刺激影響，板塊有望迎來底部反彈行情，因此，調高行業評級至「領先大市」。短期建議集中關注有市場標識度的超跌標的。中期的選股方向有：1）估值底部的絕對細分龍頭，建議關注白酒龍頭貴州茅台、五糧液和海天味業等；2）高股息標的，建議關注養元飲品、洽洽食品等；3）成長型標的，建議關注休閒零食板塊勁仔食品、鹽津鋪子、萬辰集團等、飲品板塊的東鵬飲料等、保健品板塊東阿阿膠、仙樂健康等；4）成本改善型標的，建議關注安琪酵母等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年內寬基 ETF 淨流入超 8100 億，為去年全年 2.5 倍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972362690007300?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 18:03:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[藉助寬基 ETF 入市成為今年投資者重要的特徵，交易所數據顯示，寬基 ETF 今年以來資金淨流入額超 8100 億元，為去年全年資金淨流入的 2.5 倍，已連續 4 年實現資金淨流入。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監局最新要求：券商等國慶期間 24 小時值守，交易時段網絡帶寬應為近一年峯值 2 倍以上</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972357562224640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 17:58:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據業內消息，有地方證監局日前向機構下發《關於進一步加強證券期貨行業網絡和信息系統安全保障工作的通知》，要求強化交易結算等重要信息系統性能容量管理，加大信息系統壓力測試力度，重要信息系統的訂單吞吐速率、成交峯值吞吐速率等指標應當在歷史峯值的三倍以上，交易時段相關網絡帶寬應當是近一年使用峯值的兩倍以上。國慶期間，各機構應當嚴格落實 24 小時值班值守制度，一旦發生網絡安全事件，應妥善做好技術修復、業務引導等。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東航第 8 架 C919 交付入列</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972355111964672?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 17:55:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據中國東航消息，2024 年 9 月 30 日 16:35 分，一架國產 C919 客機執行 MU2999 調機航班，從上海浦東國際機場飛抵上海虹橋國際機場，正式加入東航機。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>報告：200 元以下酒店將成為主流，情侶和親子游將為出遊主力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972353399755014?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 17:54:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，尚美數智酒店集團發佈《2024 年十一全國小城旅行趨勢洞察報告》，報告顯示，今年國慶期間，200 元以下酒店將成為主流，情侶和親子游將為出遊主力。受《黑神話：悟空》影響，今年山西大同也成了熱門旅行小城。此外，三四五線小城中，預訂量排名前十的小城分別為連雲港、臨沂、洛陽、淄博、安陽、張家口、泰州、喀什、銀川及淮安。與去年同期相比，一些三四線小城預訂量增幅顯著，西部遊也呈現出前所未有的熱度。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>俄財政部：2024 年俄羅斯國內生產總值將增長 3.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972351774544133?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 17:52:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 9 月 30 日，俄羅斯政府向國家杜馬提交了 2025 年聯邦預算及 2026 至 2027 年聯邦預算計劃。關於該計劃，財政部表示，2024 年俄羅斯國內生產總值將增長 3.9%，俄聯邦財政資金將優先流向社會保障、國家安全和科技主權等領域。未來三年，聯邦財政每年將向各地區提供 3.3 萬億盧布的財政支持，還有超過 1700 億盧布預算用於支持微電子行業的發展。此外用於完成特別軍事行動任務，加強國防能力的預算資金將非常可觀。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>碧桂園：繼續與主要債權人團體進行建設性接觸，股票繼續停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972350970941446?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 17:51:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，碧桂園公告，清盤呈請聆訊延期後，公司繼續與主要債權人團體進行建設性接觸及分享信息，尤其是協調委員會及項目小組以及其各自的顧問，以徵求他們對全面重組實施的意見。股票繼續停牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行廣東省分行：廣東 20 城首套、二套住房貸款最低首付款比例統一為 15%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972342331232265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 17:42:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[金融支持房地產政策快速在粵落地。按照《中國人民銀行，國家金融監督管理總局關於優化個人住房貸款最低首付款比例政策的通知》要求，廣東市場利率定價自律機制按照因城施策原則，根據當地房地產市場形勢變化及市政府調控要求，對廣州市、珠海市、汕頭市、佛山市、韶關市等 20 個城市的個人住房貸款政策作出以下調整：對於貸款購買住房的居民家庭，商業性個人住房貸款不再區分首套、二套住房，最低首付款比例統一為 15%。此項政策自 2024 年 9 月 30 日起執行。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>魯北化工：控股股東正在籌劃混合所有制改革</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972340800688391?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 17:41:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，魯北化工公告，公司控股股東魯北集團正在籌劃混合所有制改革，其控股股東山東魯北高新區產業發展集團有限公司擬公開轉讓其持有的魯北集團 15% 的股權。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上週無新增 IPO 申報企業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972339893276934?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 17:40:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，9 月 30 日，據上交所企業上市服務消息，上週（9 月 23 日—9 月 29 日）無新增申報企業。截至 9 月 29 日，今年新增申報企業 32 家。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>監管向券商基金下發通知：國慶期間梳理容量管理風險點並採取針對性措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972338446373127?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 17:39:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從業內獲悉，監管部門近日向各證券基金經營機構下發《關於做好國慶期間安全運行有關工作的通知》並作出十項工作要求，包括主動排查各交易網絡、交易系統、交易設備的容量冗餘情況，梳理容量管理風險點並採取針對性措施；同時，要檢查公司運維值班機制，具體措施上，安排專人監控各交易網絡、交易系統、交易設備的運行情況。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：前 8 個月我國軟件業務收入 85492 億元，同比增長 11.2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972337289122054?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 17:37:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，工信部數據顯示，2024 年前 8 個月，我國軟件業務收入 85492 億元，同比增長 11.2%，增速與前 7 個月持平。前 8 個月，軟件業利潤總額 10226 億元，同比增長 9.8%。前 8 個月，軟件業務出口 362.5 億美元，同比增長 3.8%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長聯科技：收盤價較發行價漲幅為 1703.98%，存在炒作風險</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972335708131588?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 17:36:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，長聯科技公告，公司股票收盤價格較發行價格漲幅為 1703.98%，單日漲幅較大，存在炒作風險。截至目前，公司日常經營情況未發生重大變化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南向資金今日大幅淨買入 121.44 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972333860327433?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 17:34:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[南向資金今日大幅淨買入 121.44 億元。港股通（滬）方面，阿里巴巴-W、香港交易所分別獲淨買入 24.08 億港元、10.17 億港元；騰訊控股淨賣出額居首，金額為 7.44 億港元；港股通（深）方面，阿里巴巴-W、中國平安分別獲淨買入 25.05 億港元、10.62 億港元；中國移動淨賣出額居首，金額為 9.11 億港元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國慶假期上海機場日均客流預計 36.9 萬人次，同比增長 14.4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972333231312900?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 17:33:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上海機場集團官微，今年國慶假期（10 月 1 日至 10 月 7 日），上海浦東、虹橋兩大機場預計航班量 1.6 萬架次（其中，浦東機場 1.1 萬架次、虹橋機場 0.5 萬架次），日均 2287 架次，同比增長 7.1%；預計保障進出港旅客 258.1 萬人次（其中，浦東機場 163.8 萬人次、虹橋機場 94.3 萬人次），日均 36.9 萬人次，同比增長 14.4%。境內熱門出行地預計為北京、深圳、廣州、成都、重慶等地，境外熱門出行地預計為香港、東京、大阪，首爾、曼谷等地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>建信信託入夥中國鐵建旗下股權基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2972329994719494?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-30 17:30:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，珠海市鐵建亞投股權投資合夥企業（有限合夥）發生工商變更，原合夥人 TFI Investment Fund SPC、工銀理財有限責任公司、工銀國際投資管理有限公司退出，新增建信信託有限責任公司為合夥人。珠海市鐵建亞投股權投資合夥企業（有限合夥）成立於 2021 年 12 月，執行事務合夥人為工銀亞投股權投資管理（深圳）有限公司，出資額約 140 億元人民幣，經營範圍為以私募基金從事股權投資、投資管理、資產管理等活動。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>