<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>成立十週年，傅利葉要把人形機器人帶進康養場景 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3287569366459272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 19:50:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>商業化無疑是當前具身智能企業最關注的問題，從工業生產到導覽、接待，從電力巡檢到高危作業，廠商們正在千行百業不斷探索新的人形機器人應用場景。</p><p>5 月 9 日，具身智能獨角獸傅利葉舉辦了首屆具身智能生態峯會。在會上，傅利葉與上海國際醫學中心宣佈雙方將圍繞具身智能機器人在康復醫療場景的應用標準建設、康復方案共創、科研攻關等展開全面合作，攜手打造國內首個具身智能康復示範基地。</p><p>傅利葉創始人兼 CEO 顧捷分享了創業十年的經歷和體會，並提出了「立足康養、聚焦交互、服務於人」的下一個十年核心戰略。顧捷表示，醫療康復場景的應用是傅利葉的根基，傅利葉的目標是「做以人為中心的具身智能」，把具身智能技術帶進醫院、社區家庭和廣泛場景。</p><p>公開資料顯示，傅利葉成立於 2015 年，早期長期專注於醫療康復機器人。2023 年，傅利葉從側重專用的康復機器人轉向搭建通用機器人技術平台，並推出了首款通用人形機器人 GR-1。</p><p>截至目前，傅利葉已發佈兩款全自研的 GRx 系列通用人形機器人，累計出貨數百台，下游應用場景則包括了 AI 研發公司、工廠製造、迎賓接待、危險品保護等。</p><p>康養會是具身機器人適合的落地場景嗎？</p><p>商湯醫療首席執行官張少霆在會議具身智能生態峯會論壇環節表示，純醫療場景較侷限，而健康、康復、養老等領域更寬泛。現在專業護理人員短缺，具身智能在這些場景中有商業化機會。</p><p>上海大學上海市智能製造及機器人重點實驗室教授李靜則提到，在康復場景中，注重交互性，比如醫療陪伴師等場景，具身機器人搭載通用大模型，可以提供情緒價值。</p><p>同時，具身智能在醫療康養領域落地，也面臨技術、臨牀、監管等問題，比如產品需要醫療許可證等。</p><p>上海交通大學醫學院附屬瑞金醫院康復醫學科副主任牛傳欣表示，康復機器人已經從過去發展到具身智能人形機器人時代，目前正進入臨牀的關鍵銜接階段，可能會遇到機器人完好但臨牀使用存在侷限等種種問題，涉及到適應症把控、治療方案精細調控等。</p><p>交互性和温度，是康養場景區別於傳統工業場景以及其他一些場景的特殊之處。</p><p>「認知訓練、言語功能訓練以及生活功能恢復訓練等方面，都是需要與人交互的，這也是康復的核心需求。」顧捷表示，康養場景要求在交互性能方面，機器人需要具備感知能力，能夠感知環境、人類的需求以及周邊的情緒，然後利用現在的大模型 AI 技術進行思考，最後做出相應的反饋。」</p><p>顧捷認為，未來人形機器人會以不同的形態來滿足康復治療和互動的需求。在康復之後，還有陪伴、認知訓練等功能，這些方面都是具身智能未來可以大顯身手的領域。</p><p>傅利葉從康復機器人起家，在醫療康復領域有着十年的積累，長期從事人機交互的工作。在顧捷看來，人形機器人的技術本質上是在解決「人和機器怎麼相處」這個核心命題，這與傅利葉的技術優勢天然相關。</p><p>在不久前的全球康復峯會上，傅利葉還牽頭髮起了「具身智能康復技術發展倡議」，進一步推動具身智能在康養場景的技術應用。</p><p>不過，具身智能機器人落地康養場景整體還處於早期探索階段。</p><p>顧捷指出，康養機器人在落地過程中，關鍵有兩點，一是有效，即對醫院來説能夠真正治病，產生臨牀療效；二是安全，產品必須是安全可靠的醫療級質量。目前對於康養機器人的需求的源頭往往來自社區、醫院以及專家的前瞻性想法，這需要專業的醫生、工程師以及科研院校共同努力，協同創新，打造具身智能生態體系。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 商用車電動化再加速，億緯鋰能發佈八款商用車電池</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3287912326521734?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 16:01:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 5 月 9 日，億緯鋰能首屆商用車電池科技日暨開源電池新品發佈會正式開幕召開。這次發佈會，億緯鋰能帶來了第三代開源電池。</p><p>開源電池是億緯鋰能於 2024 年 5 月 9 日正式推出的行業首個全場景商用化電池品牌。不同於乘用車的消費美學和情緒價值，億緯鋰能打造開源電池更契合商用車用户注重的營運能力和盈利價值，旨在為用户廣開財源，盈利增收。</p><p>如今，商用車市場正在進入電動化加速期，作為最早的商用車電池研發及製造企業之一，億緯鋰能當然要抓住需求。在本次發佈會上，億緯鋰能也帶來了 8 款開源電池王牌產品，以全場景解決方案，滿足從物流車的微面、輕卡到重卡的短倒、幹線再到客車和工程機械的全場景工況需求。</p><p>第一款產品是針對城市物流配送佔比高達 93% 的微面市場，億緯鋰能推出 LF125P-41.86kWh 標準化電池產品。這一產品通過採用 2C 恆流直充架構，可全程穩定輸出 250A 最大充電電流，實現 SOC 20%-80% 補能僅需 18 分鐘，而且能提供 8 年 60 萬公里的超長質保。</p><p>第二款產品是針對物流車的輕卡市場，億緯鋰能推出了 LM254-160kWh 電池，採用同級最大中置大單包方案，支持 400 公里續航且無懼低温環境。得益於 LMX 材料體系的應用，其系統能量密度達到 180Wh/kg，可在-20℃低温環境下保持 85% 的能量效率。</p><p>第三款產品針對客車領域，億緯鋰能以"車電同壽"為設計理念，推出 LF324S-43.8kWh 電池。這款王牌產品實現了 10 年 100 萬公里超長質保、170Wh/kg 系統比能量、和 268Wh/L 的體積比能量，性能數據均處於行業先進水平。</p><p>第四款產品則是專為工程機械領域打造的 LF628-350kWh，其所採用的大方形電池和 CTB 技術可以實現 200Wh/L 的高集成，支持 2 分鐘快速裝配到整車，6000 次超長循環壽命設計可有效延長設備收益週期。</p><p>以上四款產品分別針對不同的城市場景，接下來四款產品則專門為了響應重卡市場的差異化場景需求而推出的全系 CTB 技術架構產品矩陣。重卡是商用車賽道里，對動力電池需求最大的細分市場，億緯鋰能也針對短倒運輸、幹線物流等重點場景，都有不同的產品開發。</p><p>重卡產品一是兆瓦級產品 LF230P-453kWh 電池，為電池後背的短倒重卡提供的解決方案，僅需 18 分鐘能實現 SOC 10%-80%，最高達 1500kW 充電，並且耦合充電樁端液冷，快充省時，預計為用户創造每年 5 萬元的運營增收。</p><p>重卡產品二是後背高集成產品 LF668-448kWh 電池，擁有 668Ah 容量，整個系統 448kWh 高度不到 1 米。該系統擁有充電和換電兩個版本，集成度更高，同等電量的電池重量減輕 0.5 噸，預計為用户每年創造 1.2 萬元的運營增收。按車輛 6 年生命週期計算，每台車預計多賺 7.2 萬元。</p><p>重卡產品三是後背進階產品 LF420-563kWh 電池，採用目前最高的方形電芯 LF420，高度是 248 毫米。在電量儲備更足，自重僅與 423kWh 電池相近的情況下，整體高度降低 600 毫米，不遮擋駕駛艙的後窗玻璃視野，可覆蓋短倒運輸的絕大部分場景需求。</p><p>重卡產品四是 LMX 產品 LM284-851kWh 電池，能量比高達 170Wh/kg，可為車輛提供 700 公里續航，令車輛進入生命末期也能輕鬆日行千里。採用該款王牌產品的電動重卡相較於燃油重卡五年油電差達到 50 萬元，能為用户創造巨大的營運價值。</p><p>億緯鋰能也透露了一些關於八款產品的部分技術細節，比如電芯層採用 LMX 化學材料體系，體積與容量可與磷酸鐵鋰電芯一致；系統層通過極簡設計使系統零部件數量減少 50%、系統電量提升 25%；在熱管理上則採用第三代 3D 液冷技術，實現系統最高温度 42℃、全域温差 5℃、提升壽命 20% 等等。</p><p>新能源商用車的電動化轉型，正吸引眾多電池廠商佈局，除了億緯鋰能以外，寧德時代、比亞迪、中創新航等公司都在積極拓展。億緯鋰能此番產品發佈，再次推動了商用車的電動化提速。未來，這一賽道的競爭將更為激烈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>4 家消費公司拿到新錢；小紅書向天貓開通外鏈；果子熟了官宣全球代言人｜創投大視野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3286599373218693?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 09:50:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜蘭傑</p><h3>Busy Money</h3><p><strong>寵物食品新零售品牌「派特鮮生」宣佈完成 2500 萬美元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「派特鮮生」宣佈完成天使輪融資。據瞭解，資金將用於大數據定製產品創新、建設高效供應鏈體系和門店精細化運營及拓展，以滿足寵主多樣化要求。</p><p>官方小程序顯示，截至目前派特鮮生已開出 12 家門店，均位於上海，2 月 22 日，派特鮮生在上海長寧海粟文化廣場開出首店。另值得注意的是，其創始人侯毅曾是盒馬鮮生創始人和 CEO，加入阿里巴巴前，他曾長期在京東任職，在京東到家、亞洲一號倉和京東物流中擔任重要職位。</p><p><strong>AI 智能機器人咖啡品牌 WinnCafe 穩因咖啡獲數千萬元融資</strong></p><p>據 IT 桔子消息，Appverse 應用宇宙旗下的 WinnCafe 穩因咖啡成功獲得數千萬元天使輪融資，由業內某知名風險投資人獨家投資。WinnCafe 穩因咖啡依託 Appverse 應用宇宙的互聯網基因和技術背景，致力於將 AI 智能機器人技術與傳統咖啡製作工藝融合，以保證咖啡出品的品質和穩定性。</p><p>目前，WinnCafe 穩因咖啡智能 AI 咖啡機已斬獲數千台意向訂單。此次獲得的數千萬元天使輪融資將主要用於技術研發、商務建設以及品牌推廣等方面。</p><p><strong>遊戲營銷解決方案提供商 Sett 完成 1500 萬美元 A 輪融資</strong></p><p>據 IT 桔子消息，近日 Sett 完成了由 Bessemer Venture Partners 領投的 1500 萬美元 A 輪融資。Saga VC、vgames、F2 Venture Capital，以及英國遊戲獨角獸公司 Tripledot 的創始人兼前負責人、現任風險投資公司 Arcadia Gaming Advisors 負責人的阿金・巴巴伊吉特（Akin Babayigit）也參與了投資。</p><p>Sett 的解決方案是一款面向遊戲發行商營銷的 AI Agent（智能體），基於遊戲美學構建的遊戲內和營銷互動時刻流，旨在吸引用户嘗試新遊戲或更頻繁地遊玩。</p><p><strong>「千覺機器人」完成數千萬元融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「千覺機器人」近日完成數千萬元融資，最新一輪由元禾原點、戈壁創投、小苗朗程投資，資金將用於技術研發投入和產品迭代、加快量產交付速度。千覺機器人成立於 2024 年 5 月，專注研發面向機器人精細操作的多模態觸覺感知與操作技術，核心產品包括高分辨率多模態觸覺傳感器、觸覺感知與控制智能化模組等。</p><h3>公司情報</h3><p><strong>淘寶天貓與小紅書合作推出「紅貓計劃」，打通了效果廣告鏈路</strong></p><p>建立自己的電商閉環，還是鞏固自身在消費決策層面的優勢地位？</p><p>這一次小紅書選擇了後者。</p><p>5 月 7 日，淘寶天貓與小紅書籤訂戰略合作，打造「紅貓計劃」，宣佈雙方進一步開放融合，打通從種草到購買的全鏈路，共同助推商家生意增長。在這一計劃中，小紅書將在站內開放跳轉到淘寶的外鏈，品牌商家還可以在這一過程中觀測從種草到轉化的全鏈路投放效果。目前，這一功能還處於試點階段，並未向所有品牌開放。</p><p>這無疑是一次互補短板的合作——對於下紅書來講，從「種草」到「拔草」的過程往往被其他電商平台橫插一腳，此次開放了跳轉淘寶的外鏈，可以使轉化路徑更加順暢；而對於淘寶天貓來講，在電商行業增長見頂的情況下，從流量端突圍成為越來越迫切的問題，具有強種草心智的小紅書平台由此成為絕佳的合作對象。</p><p>但此次合作與小紅書過去兩年間試圖建立電商閉環的方向相背離。</p><p>2023 年 8 月，小紅書整合電商和直播業務，成立了一級部門「交易部」，與負責廣告的「商業部」平行。更早之前，2021 年 8 月，小紅書還曾切斷筆記外鏈，推出「號店一體」，是其嘗試自建電商閉環的重要標誌。2024 年、2025 年，小紅書投入大手筆的營銷費用以和春晚達成合作，以進一步推動平台電商發展。種種跡象表明，小紅書在自建電商閉環上發力不少。</p><p>如今向淘寶天貓重新開放外鏈，是小紅書更好利用平台內容和流量優勢的舉措，或許也是小紅書重新思考自身發展定位的節點。</p><p><strong>淘寶閃購開全量以來，米村拌飯的餓了麼訂單量較 4 月增長近 100%</strong></p><p>平台大戰，消費品牌們成為贏家。</p><p>5 月 2 日，淘寶天貓旗下即時零售業務「小時達」升級為的「淘寶閃購」正式在全國全量上，線，聯合餓了麼最大力度補貼消費者，直接拉動五一假期期間，包含米村拌飯在內等多品牌生意爆發式增長。</p><p>米村拌飯線上運營負責人劉帥表示，「在淘寶閃購開全量以來，米村拌飯的餓了麼訂單量較 4 月增長近 100%，短時間內達到這個增速遠遠超過了我們的預期。」</p><p>除了米村拌飯，包括茉莉奶白、奈雪的茶在內的茶飲品牌也在五一期間迎來了訂單量和銷售額的增長。餓了麼平台顯示，五一假期期間，奶茶、咖啡等多品類外賣在補貼刺激下，外賣量年同比均增長超過 110%。</p><p>今年 3 月，京東外賣 3 月 1 日正式上線，4 月 11 日開啓「百億補貼」活動，4 月 22 日晚宣佈當日訂單量突破 1000 萬單，成為了攪動外賣行業的「鯰魚」。在京東和美團膠着之際，淘寶和餓了麼也趕在五一假期前加入競爭，由此形成了外賣行業的「三國殺」局面。</p><p>在各大平台間的戰況尚未明確時，和平台合作的消費品牌們在補貼和流量的助推下，先一步成為了贏家，迎來了銷量豐收。</p><h3>未來 Idea</h3><p><strong>果子熟了無糖茶官宣國民演員楊紫升任「全球品牌代言人」</strong></p><p>5 月 7 日，飲料品牌果子熟了無糖茶官宣國民演員楊紫升任「全球品牌代言人」。據瞭解，果子熟了無糖茶推出梔梔烏龍、金桂烏龍等 10 餘種花香+茶香的口味，2024 年 3 月-2025 年 2 月銷量突破 4 億瓶。</p><p>抓住了當下年輕人想喝得健康，又喝得好喝的心理，果子熟了銷量節節攀升。第三方數據顯示，近一年來，果子熟了在無糖茶品類中的市場份額穩居第四，並且連續 4 個季度都保持增長。其中，2024 年上半年，實現市場份額同比增長 851.07%。</p><p>楊紫的粉絲羣體以年輕女性居多，契合果子熟了產品的受眾，此次宣佈升任楊紫為品牌的「全球代言人」，是其在既有的營銷路線上的又一步。</p><h3>數讀消費</h3><p><strong>「五一」假期海南離島免税購物金額 5.1 億元</strong></p><p>據央視新聞報道，今年「五一」假期（2025 年 5 月 1 日至 5 月 5 日），海南離島免税購物市場消費火熱。據海口海關統計，該關共監管離島免税購物金額 5.1 億元，購物人數 7.91 萬人次。</p><p><strong>抖音生活服務發佈五一消費數據報告，住宿、家庭餐抖音團購訂單量同比增長超 7 成</strong></p><p>36 氪獲悉，5 月 5 日，抖音生活服務發佈「五一」消費數據報告，呈現假期平台內食住行、遊購娛等多維度消費情況及用户旅行偏好。數據顯示，「五一」假期線下到店消費力強勁，大眾在衣食住行、遊購娛等方面的購物需求愈加多元，住宿、家庭餐抖音團購訂單量同比增長超 7 成，酒店景區套餐團購訂單量增長了 116%，服飾類連鎖商家團購到店核銷量增長 462%。「親子游」「味蕾遊」火爆，「新中式遊」成為風向標。</p><p><strong>2025 年全國運動裝備市場規模將達 6021 億元，同比增長 14.2%</strong></p><p>據央視新聞報道，受賽事帶動，大眾的體育熱情得以激發，運動消費市場的熱度持續攀升。相關運動裝備、户外裝備的生產和銷售出現明顯增長。數據顯示，今年五一小長假期間全國體育消費市場表現活躍，羣眾健康體育消費有望帶動 539.7 億元的消費支出，2025 年全國運動裝備市場規模將達 6021 億元，同比增長 14.2%。</p><p><strong>一季度我國服裝行業實際完成投資同比增長近 23%</strong></p><p>據央視財經報道，國家統計局最新數據顯示，今年一季度，我國服裝行業實際完成投資同比增長近 23%，增速超過多個熱門賽道。在今年的廣東時裝週夏季訂貨會上，除了新中式服裝之外，結合時尚與運動户外功能性需求的「都市户外」也成為夏季服裝的熱銷品類。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吉利私有化極氪，重回 2014 戰略收縮之年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3284017514635905?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 14:00:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>當聽到極氪或將退市的消息，多數極氪員工的第一反應是「很突然」。</p><p>儘管從極氪與領克合併那天，許多人就預感到吉利集團將經了一場大調整。但起初，無論吉利集團內部還是行業，都以為吉利縱然整合，起碼會留下極氪這塊自留地。而事實證明，他們顯然低估了吉利此次整合的決心和力度。</p><p>5 月 7 日，吉利集團向極氪提交了一份非約束性報價函，建議私有化極氪，收購所有已發行及發行在外的極氪股份及美國存托股票（本集團實益擁有者除外）。也就是説，極氪美股上市還不到一年，便面臨着退市的可能性。</p><p>在吉利提交了非約束性報價函後不久，極氪召開了一場關於退市的溝通會，有與會人士向 36 氪汽車表示，極氪傳達的退市背景主要有兩個：一方面應對外部不確定風險因素，另一方面更有利於內部戰略聚焦、協同和資源整合。</p><p>去年年底，吉利集團推動領克與極氪兩大品牌合併，以此壯大極氪集團；如今吉利集團卻計劃將極氪集團整合入吉利。突如其來的戰略轉向，意味着吉利集團在戰略層面更嚴峻的判斷。</p><p>36 氪汽車瞭解到，春節期間，吉利集團曾召開過一次高層戰略會議。會議上，吉利高層對未來 3 年的預判，持比較悲觀的態度，所以現在又像 2014 年那樣做戰略收縮。</p><p>就在 10 年前，吉利也曾經歷過一場聲勢浩大的整合。</p><p>彼時，同時擁有金剛、熊貓、海景等多個子品牌的吉利身陷「左右互搏」的窘境，於是在那一年取消全球鷹、帝豪、英倫三大品牌，形成「一個吉利」的品牌架構，又推出五大產品系列：</p><p>熊貓系列主打微車市場；金剛系列主打小型車市場；遠景系列主打低端緊湊型轎車市場；帝豪系列主攻緊湊型轎車市場；KC 系列主打中型車市場。</p><p>那一輪整合過後，吉利進入了數年的大增長時代，並在 2017 年成為自主品牌銷冠。如今又是一場深徹的變革，背後是吉利渴望突破 411 萬輛銷量，甚至在 2027 年達到 500 萬輛銷售規模的野望。</p><p><strong>不再考慮港股上市，極氪退市的利與弊</strong></p><p>根據吉利集團發佈的公告，截至目前，吉利集團持有極氪約 65.7% 的股份。</p><p>待極氪退市、整合完成後，吉利集團對旗下幾個品牌的規劃是：極氪定位為全球豪華科技品牌；領克定位為全球新能源高端品牌；吉利銀河和中國星定位為全球主流品牌。以此為基礎打造不同品牌間的協同效應。</p><p>對於集團這樣的規劃，許多吉利人士都認為，雖然上市有一定融資和再融資效果，但眼下極氪的業績並未達到 IPO 之前的預期，在智能化和電池等領域的佈局，也還需要更大的規模去驗證。即使留在美股，也未必能給股東、對持股員工帶來多大價值。</p><p>退市反而能讓整合進行得更徹底，極氪的技術資產也可以被納入吉利集團統一調用，否則屬於上市公司的技術資產終究要保留一定的獨立性，不能輕易動用。</p><p>從數據上來看，極氪上市以來，市場表現的確不盡如人意。</p><p>2024 年，極氪品牌累計交付了 22.21 萬輛新車，未達到原定的 23 萬輛交付目標。今年，吉利集團給極氪集團定下的銷量目標是 71 萬輛，其中領克品牌 39 萬輛，極氪品牌 32 萬輛。但就今年前 4 個月的銷量情況來看，極氪集團今年仍有可能無法完成銷量目標。</p><p>今年 1-4 月，極氪品牌銷量為 5.3 萬輛，年度目標達成率為 16.56%，月均銷量不足 1.5 萬輛。要想達成目標，今後 8 個月，極氪品牌平均每月銷量必須超過 3.3 萬輛，它的壓力之大可想而知。</p><p>另一邊，領克品牌今年 1-4 月銷量接近 10 萬輛，年度目標達成率為 25.64%，月均銷量接近 2.5 萬輛。要想在 2025 年賣出 39 萬輛，領克今後 8 個月內，需要實現月均 3.6 萬輛左右的銷量。即便領克品牌能夠完成它的銷量目標，但它似乎很難完全對沖掉，極氪品牌的銷量缺口。</p><p>銷售端的表現勢必會帶累極氪在資本市場的表現。上市近一年以來，極氪的股價曾一度跌到 13 美元/股，相當接近「仙股」的水平。</p><p>正因如此，退市反而能讓極氪擁有更多調整企業經營的空間；被整合入吉利集團，在採購、技術等層面上，與其他品牌進一步協同，也有望令極氪的虧損進一步收窄。</p><p>但整合究竟能在何種程度上，緩解兩大集團的銷量壓力，目前似乎很難説。2014 年那輪整合的背景是，自主品牌仰攻不成，同時在中低端市場，面臨合資品牌價格下探的衝擊，以至在汽車行業大盤增長的背景下，包括吉利在內的一眾自主品牌市場份額不增反降。</p><p>而如今，吉利索要思考的是，如何與一眾自主品牌爭奪存量市場，如何繞開貿易壁壘揚帆出海。競爭環境變了，整合還能否起到當年的效果？</p><p>但值得一提的是，即使極氪集團的業績在未來能夠被提振，極氪內部人士對 36 氪汽車表示，極氪大概率也不會在港股上市了。</p><p>在這次整合中，目前最有可能受直接影響的，是持有極氪原始股的核心員工。但極氪已在第一時間給了他們一顆定心丸。據瞭解，極氪已向員工宣告，持原始股的員工不會受退市影響，公司將按按 25.66 一股兑現員工手上的股票，這個數字不僅高於發行價，也高於近來極氪股票交易均價。</p><p>對於更多沒有持原始股普通員工來説，兩大集團的合併，給他們帶來的最大影響，是有可能出現的人員調整。</p><p>有極氪輔助駕駛工程師告訴 36 氪汽車：「之前輔助駕駛團隊就給出過裁員指標，不過很多人聽到風聲後，沒等裁員就主動離職了，估計和團隊早 9 點半、晚 11/12 點的工作強度有關。這次極氪和吉利集團整合後肯定還會有一場人員調整。」</p><p>極氪智能座艙團隊的情況也類似，有座艙團隊成員表示：「數月以來，裁員的壓力一直籠罩在團隊成員頭上。而且公司明顯更強調人效比了，團隊每個季度都會統計工時，每季度工時最低的人會被談話，績效發放和裁員也都會參考工時。」在他看來，整個集團的戰略收縮，從這些細節上就能看出徵兆，今後集團肯定還會進一步整合。</p><p><strong>整合，不會就此停止</strong></p><p>事實確實是如極氪員工所認為的那樣，極氪合併入吉利集團後，吉利整合的步伐仍會繼續。</p><p>去年 11 月，領克與極氪整合，兩大核心品牌的整合為吉利集團此後的整合樹立了典範；</p><p>今年 3 月，銀河由產品序列升級為品牌，並將翼真品牌整合入其中；</p><p>同樣是今年 3 月，吉利舉辦 AI 智能科技發佈會，發佈千里浩瀚智駕解決方案，宣佈吉利集團高階智駕‘一盤棋’」戰略，原極氪智能駕駛團隊的一號人物陳奇，成為吉利集團首席智駕科學家，這在一定意義上表示，吉利集團輔助駕駛團隊的初步整合；</p><p>今年 4 月，吉利集團又發佈公告，將極氪智艙團隊整合入吉利研究院，原極氪智能座艙業務的極氪副總裁姜軍，擔任吉利集團首席座艙科學家。</p><p>輔助駕駛和智能座艙團隊的整合，意味着極氪在智能化方面的技術資產，已被轉移至吉利集團，如今的極氪私有化，自然也就是題中應有之義。</p><p>但至此，吉利集團的整合仍將持續。</p><p>如果吉利繼續堅決踐行「一個吉利」原則，那麼吉利旗下的路特斯、極星等上市公司，是否也面臨退市可能，也引發了吉利內部的討論。當然，吉利內部也有聲音認為，這幾家上市公司業務體量較小，且本身已經整合完畢，不一定會走向私有化。</p><p>眼下 36 氪汽車所瞭解到的是，極氪、路特斯、吉利的能源團隊都已被整合入浩瀚能源公司。</p><p>除此之外，36 氪汽車還從內部人員那裏獲悉，路特斯與極星近來經歷了一系列人事調整。 去年開始，路特斯就在進行瘦身，裁員大約 10%，今年以來，又在陸續裁員。管理層也在頻頻變動，不僅路特斯中國總裁一職，由原極星首席運營官欽培吉接任，路特斯的許多總監也相繼換成了原極星的管理人員。這兩大品牌管理層的融合，或可視為整合的先聲。</p><p>至於這輪轟轟烈烈的整合後，吉利能否在今年完成 411 萬輛的銷量目標，並在 2027 年突破 500 萬輛銷量規模，時間會告訴我們答案。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚來三品牌大整合：樂道產品研發、銷售體系併入蔚來各集羣｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3285431148438407?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 11:18:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;李安琪</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;李勤，楊軒</p><p>蔚來汽車旗下子品牌樂道、螢火蟲的整合還在繼續。</p><p>36 氪汽車獨家獲悉，5 月 9 日下午蔚來內部發布公告，旗下兩個子品牌樂道、螢火蟲多項組織部門架構迎來調整，整合進入蔚來體系，涉及樂道品牌產品研發、用户服務、車型營銷等部門，以及螢火蟲事業部。</p><p>樂道品牌是本輪調整的重點。</p><p>根據蔚來公告，蔚來汽車的產品設計與研發集羣（PD&amp;D）會新設一個樂道產品設計與研發一級部門，該部門直接彙報給蔚來 CEO 李斌。原樂道事業部中的產品體驗、項目管理、設計、整車工程劃入該部門。同時，新設立樂道品牌產品線部。</p><p>蔚來用户服務與體驗集羣（UE），也同樣新設一個樂道用户服務一級部門，負責人沈斐向聯創秦力洪彙報。該一級部門包含了原樂道的規劃與經營、區域銷售策略、區域銷售運行、區域銷售管理、行銷等部門。</p><p>樂道營銷活動策劃部和區域銷售公司，全部併入 UE 集羣，繼續作為二級部門存在，彙報關係不變。</p><p>此外，本次調整還涉及蔚來第三品牌螢火蟲，螢火蟲事業部同樣劃入 PD&amp;D 集羣，但更多的調整細節未公佈。</p><p>換句話説，蔚來公司原本的樂道事業部和螢火蟲事業部將不再作為相對獨立的事業部，而是被深度整合至蔚來各業務集羣，合併精簡重疊職能。</p><p>對於此次調整，36 氪汽車向蔚來汽車官方進行求證。截至發稿，未獲回應。</p><p>樂道是蔚來汽車的第二品牌，主要針對 20-30 萬元的主流家庭用户市場；螢火蟲則是聚焦 10 萬以上的高端小車市場。兩者與蔚來 30 萬元以上的市場定位形成互補，獲取更大銷量。</p><p>去年，推出樂道首款車型 L60 後，銷量沒有達到內部預期。</p><p>而樂道也一直擁有相對獨立的整車研發團隊，最多達到 2000 人規模，內部不少人都向 36 氪汽車表示，「早該合併了」。</p><p>今年以來，蔚來內部重新審視對樂道品牌的投入資源，此前已對樂道進行了多輪調整。</p><p>樂道汽車一號位率先換帥。4 月初，原樂道總裁艾鐵成請辭，蔚來能源業務負責人沈斐接任，全面主管樂道的銷售和區域公司管理，向總裁秦力洪彙報。而沈斐主管的蔚來能源，則交由 CFO 曲玉掌管，向 CEO 李斌彙報。</p><p>隨後，蔚來還公佈了近 10 位中高層人員的變動，涵蓋用户關係、品牌傳播等方面。</p><p>5 月初，蔚來開始對區域銷售動刀。蔚來宣佈，原天津、大連區域公司總經理辭任，分別由樂道對應區域總經理兼任；杭州、温州兩個區域的蔚來總經理，也都兼任了同區域的樂道總經理職位。更早之前，在<strong>哈爾濱、銀川、烏魯木齊、西寧等偏遠地區，樂道銷售負責人已經由蔚來區域公司總經理兼任。</strong></p><p>區域銷售一人雙職的特點明顯，「其實就是優勝劣汰，留下戰鬥力更強的人。」有蔚來員工説道。</p><p>加上最新調整，可以認為，蔚來已經對樂道品牌進行了全方位的資源整合。</p><p>樂道汽車從管理層、產品研發、車型營銷、區域銷售，到用户關係、品牌傳播，都更徹底地整合進蔚來組織架構中。換句話説，樂道的子品牌屬性依然存在，但其內裏，將以蔚來一級部門的形式運作。</p><p>螢火蟲更是如此，蔚來三大品牌之間的資源共享，被相當大力度地踐行。</p><p>在消費者端，用户也能感受到蔚來的整合力度。此前，蔚來 CEO 李斌在上海車展期間的溝通會上表示：「蔚來的銷售團隊已經開始在賣螢火蟲了，內部蔚來和螢火蟲的銷售後台報表是同一個，樂道的團隊則是單獨的。」</p><p>處於組織變革風暴之中的蔚來，內部早已立下鐵令：今年四季度實現盈利。</p><p>圍繞這一目標，蔚來內部已經開啓了一個基於「基本經營單元」（簡稱 CBU）的經營機制，每個單元都必須建立明確的 ROI（投入產出比）指標和業績獎懲制度，力求降本增效。蔚來計劃在二季度實行全面落地 CBU 機制。</p><p>在此機制下，蔚來內部的降本增效力度兇猛。</p><p>蔚來已經開展了組織瘦身運動，如樂道品牌、蔚來用户運營等部門都已經收到了精簡人員的通知。</p><p>蔚來的管理層薪酬成本也被壓縮。有蔚來內部人士告訴 36 氪汽車，此前內部通知 P4 職級及以上員工，可自願選擇將每月薪酬 20% 以上的比例轉換成 RSU 股權激勵。</p><p>在企業經營泥潭中，蔚來開始要求每一分錢投入都要聽到迴響。組織大刀闊斧調整下，蔚來也一改往日的温和麪目，取而代之的是更深刻和決斷的手段。</p><p>距離盈利目標達成，蔚來只剩半年時間窗口了。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>洛梵狄突破智能自動換擋技術，讓 EBike 從手動變速實現智能變速｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3285508867285895?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 10:00:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜張子怡</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>在近期舉行的 2025 中國國際自行車展覽會上，智能短途出行核心供應商洛梵狄在展會上展示其最新系列產品——iGearbox，產品以「智能電子控制+自動變速」為核心，希望助推 EBike 從「機械手動擋」變速進入「智能自動擋」變速。</p><p>傳統變速器在 Ebike 的實際使用中，存在不少痛點，例如高擋位起步卡頓，停車後維持高擋位導致起步阻力極大，用户需多次手動調整才能啓動，上坡場景無法自動降檔、導致騎行不夠順暢的問題。</p><p>洛梵狄 iGearbox 系列的核心突破在於其自研的 DynaSync 智能自動換擋技術，能夠有效解決上述問題，該技術構建了傳感、決策、執行三層協同體系，能實時收集騎行時的踏頻、扭矩、坡度、速度等關鍵數據。通過先進的 AI 動態學習算法，對騎行狀態進行精準分析，預判 0.2 秒內就能自動匹配最適宜的擋位。</p><p>具體來看，該產品具備雙重變速模式。自動智能變速模式下，把換擋操作完全交給系統，也可以選擇個性化操控，支持藍牙指撥手動變速，兼容騎行 app，根據不同的場景預先設置參數，創造屬於自己的個性化騎行體驗。無論是爬坡時對強大扭矩的需求、載重情況下對動力輸出的特殊考量，還是複雜路況下頻繁的變速要求，它都能平穩應對，確保動力輸出連貫，攻克傳統變速器高負荷換擋易失效的難題。iGearbox 每公里可自動完成 20 次以上換擋，讓用户只需專注騎行，享受騎行樂趣。</p><p>洛梵狄在自研 DynaSync 智能自動換擋技術的支持下，推出了三種類型的變速器產品。其中，其 ER-Drive 系列的 ER-D03 把電機單元、三速變速模塊以及電子控制系統整合深度集成，產品專為中低端 Ebike 設計，傳動效率超 95%，重量僅 3.9kg，搭配皮帶傳動可降低 30% 維護成本。這一設計讓整車廠商在車身結構佈局上更靈活，線束複雜度降低，系統可靠性得到有效提升。</p><p>展覽現場，洛梵狄也展出了其適用於中置電機的內變速器，總速比達 435%，填補國內自動變速技術空白，適用於高端山地 Ebike，全密封結構能實現終身免維護。</p><p>搭載中置電機適配於 Ebike 行業的發展趨勢，中置電機通常安裝在五通位置，使車輛的重心更低且更集中在車身中部，與輪轂電機相比，其動力更強，操控穩定性更強，能夠優化電機輸出功率，且安裝位置隱蔽使得其維修成本更低。</p><p>在 Ebike 的重要市場德國，中置電機和輪轂電機的裝機量已經各分天下。eMTB 及 eCargo 因大馬力、大功率功能需求，也多采用中置電機。</p><p>目前，洛梵狄在專注技術研發與產品創新的同時，也秉持開放合作態度，可依據客户需求定製換擋邏輯，例如為越野、載貨等特殊用途車型開發專用參數，共同打造差異化產品。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪丨 5 月 10 日起結婚離婚都無需出示户口本；賈躍亭主動回應還債回國時間；心相印客服辱罵顧客並送冥幣</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3285649073382272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 08:56:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>吉宏股份</strong></p><p>36 氪獲悉，據港交所，廈門吉宏科技股份有限公司通過港交所上市聆訊，中金公司和招銀國際擔任其聯席保薦人。</p><h2>TOP 3 大新聞</h2><p><strong>5 月 10 日起，結婚、離婚都無需出示户口本</strong></p><p>修訂後的《婚姻登記條例》自 2025 年 5 月 10 日起施行。《條例》修訂的主要內容包含三個方面：一是增加婚姻家庭服務工作內容，二是實行婚姻登記「全國通辦」，三是優化婚姻登記服務。《條例》明確，婚姻登記機關辦理婚姻登記，不得收取費用。根據《條例》，辦理結婚、離婚登記都無需再出示户口本。</p><p>申請結婚登記的內地居民應當出具下列證件和書面材料：本人的居民身份證；本人無配偶以及與對方當事人沒有直系血親和三代以內旁系血親關係的簽字聲明。申請離婚登記的內地居民應當出具下列證件：本人的居民身份證；本人的結婚證。（光明網）</p><p><strong>FF 交付 2 輛車，賈躍亭發視頻稱想念北京，「還債回國」不會太遠了</strong></p><p>5 月 9 日，FF 創始人、樂視創始人賈躍亭發視頻紀念 FF 成立第 11 週年，主動提及想家想回北京，表示「還債回國」的時間不會太遠。視頻中，賈躍亭直言太想念北京：「孩子和老爸老媽都在北京，所以非常非常想念，也期待能夠儘快回去相聚。」賈躍亭表示感謝大家多年的關注：「我感謝大家，也挺感動的。因為畢竟我已經 17 年到現在，已經 8 年沒有在國內了，但依舊是大家關注的焦點之一。」&nbsp;</p><p>樂視崩塌以來，賈躍亭 90% 以上的債務都是替公司擔保的債務，2024 年 12 月 14 日，賈躍亭發表視頻演講稱已償還 100 多億美元的債務，再還七八億即可回國。（九派新聞）&nbsp;</p><p><strong>心相印客服辱罵顧客並送冥幣，恆安集團回應：賬號登陸地點異常</strong></p><p>5 月 8 日，多位網友發帖稱遭到心相印淘寶官方旗艦店的「專屬顧問 22 號」無故辱罵，聲稱「我們客服就是這麼囂張」、「有本事就去投訴」、「給您補償 1000 元冥幣可以嗎」。5 月 9 日，恆安集團客服告訴《正在新聞》，目前已經掌握這個情況，排查的結果是該賬號存在異地登錄，目前正在緊急核實，會對相關人員進行頂格處罰，後續會對消費者做出補償。（正在新聞）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>意大利 Moltiply 公司起訴谷歌，索賠近 30 億歐元</strong></p><p>意大利 Moltiply 集團週五表示，已對谷歌母公司 Alphabet 提起訴訟，尋求 29.7 億歐元（33.4 億美元）的損害賠償，理由是其濫用市場主導地位，而歐盟法院此前已認定谷歌存在此類行為。Moltiply 運營着意大利熱門的價格比較網站 Trovaprezzi.it。Moltiply 在一份聲明中稱，其索賠理由是，在 2010 年至 2017 年間，谷歌的行為阻礙了其旗下子公司 7Pixel 的發展，而谷歌購物卻因此受益。</p><p><strong>美國關税戰已經打到嬰兒推車等產品：美國企業直言不是中國支付關税</strong></p><p>坎普勒是美國一家自行車製造商的負責人，自美政府宣佈實施一系列關税政策以來，企業成本大漲，他透露一個車輪成本飆漲了近 3 倍。美國海關會直接從企業賬户中扣除這筆費用，僅在 3 月 20 日至 4 月 20 日的一個月內，公司就交了 310 多萬美元關税，「不是中國支付這些關税」，「要是現在所有零件都本土生產，原本 100 美元的自行車立馬得賣到 1000 美元。」在美國的兒童用品商店，高關税帶來的影響也逐漸顯現。不少零售商表示，嬰兒推車、座椅等商品進貨成本顯著上升，大部分產品都會漲價 50 到 300 美元不等。 （央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>松下集團計劃全球裁員 10000 人</strong></p><p>5 月 9 日，松下集團宣佈，計劃於 2025 年度至 2026 年度在全球範圍內裁員 1 萬人，其中涉及 5000 名日本員工和 5000 名海外員工。（界面新聞）</p><p><strong>A 股又曝天價離婚</strong></p><p>5 月 8 日晚間，珠城科技發佈公告稱，公司控股股東、實控人張建春和施樂芬已解除婚姻關係，張建春擬將直接持有的 876.75 萬股公司股份分割過户給施樂芬。截至 5 月 8 日收盤，珠城科技股價報 43.49 元/股，總市值為 59.49 億元。以此計算，上述擬分割股份的市值約為 3.81 億元。（每日經濟新聞）</p><p><strong>王健林再被凍結 3 億股權</strong></p><p>近日，王健林新增 1 條股權凍結信息，股權所在企業為大連萬達商業管理集團股份有限公司，凍結股權數額約 3 億人民幣，凍結期限自 2025 年 5 月 8 日至 2027 年 5 月 7 日。</p><p>天眼風險信息顯示，此前，王健林所持有的大連合興投資有限公司 7702.8 萬股權、大連萬達集團股份有限公司 240 萬股權等公司股權均已被凍結。（界面新聞）</p><p><strong>上海微軟裁員，網友爆料賠償達 N+8</strong></p><p>上海微軟裁員的消息在網上引起了不少的關注和討論，有網友爆料到直接給員工 N+8 賠償，甚至還有爆料稱某些老員工，直接拿 20 個月的工資走人。大家知道，一般研發的工作還蠻高，也就説有人可以拿幾十萬甚至上百萬的賠償金。</p><p>一般來講，按照法律規定，裁員會給到 N、N+1 或 2N 的賠償。所謂「N」，就是員工在單位工作的年數。如果員工在單位工作 3 年，那麼被裁員時，其可能拿到相當於 3 個月、4 個月或 6 個月工資的補償金。（新浪證券）</p><p><strong>寧德時代據稱為香港上市尋求籌資至少 40 億美元</strong></p><p>市場消息：寧德時代據稱為香港上市尋求籌資至少 40 億美元。（新浪財經）</p><p><strong>百度地圖被指「見縫插針」植入廣告，網友：關都關不掉，影響行車安全</strong></p><p>近日，有不少網友反饋，自己使用百度地圖導航的時候，居然出現了巨大的廣告語。網友稱使用百度地圖導航的時候，只要進入線路模式，那麼就有概率會出現「累了困了，喝東鵬特飲」的廣告語印在馬路上。從反饋的截圖來看，無論是 iPhone 還是安卓用户，都能看到這種專屬的特色廣告。</p><p>對此，有網友吐槽：「想關都不知道怎麼弄」，也有網友認為導航路面廣告會影響行車安全：「廣告如果在拐彎、限速等位置出現，就非常容易誤導」。截至目前，百度地圖官方尚未對此作出回應。（東方財經、新浪財經）</p><p><strong>SpaceX 星鏈疑似被電詐園區濫用</strong></p><p>報道稱，馬斯克的「星鏈」衞星互聯網設備早已被東南亞的電詐園區所廣泛利用，對多國執法部門的反詐工作造成不利影響，但「星鏈」所屬的太空探索技術公司（SpaceX）暫未進行回應。</p><p>據業內人士反映，緬甸國內的互聯網服務一直不穩定，因此「星鏈」設備是一些公司、團體、人道救援組織為數不多的可靠聯網方案，過去一年約 3000 台「星鏈」設備處於活躍狀態。儘管「星鏈」服務在緬甸並未獲得使用授權，但相關調研發現，妙瓦底一帶至少有 8 個電詐園區部署了「星鏈」。根據彭博社和《華爾街日報》等多家媒體的調查，「星鏈」的互聯網服務在非洲、中東和中亞等多地被非法訪問。 （環球時報）</p><p><strong>胖東來和田玉標註進貨價和毛利</strong></p><p>近日，胖東來創始人於東來與網紅「柴懟懟」在社交媒體上因胖東來所售玉石價格和質量等問題「互懟」一事引發熱議。據網友反映，5 月 8 日，胖東來和田玉商品吊牌上標註了進貨價和毛利率。工作人員也向記者確認了此事，從今天起吊牌上會明確標註進貨價和售價。這場風波不僅深刻影響了涉事雙方，更引發了公眾對自媒體監督邊界、流量經濟倫理的深刻思考。不難看出，於東來「若正義不彰便離開」的宣言，既有極力自證清白的決絕，也有面對「碰瓷」的無奈。（藍鯨新聞）</p><p><strong>Celsius 創始人因加密貨幣欺詐被判入獄 12 年</strong></p><p>美國曼哈頓地區法院當地時間 5 月 8 日對破產加密貨幣貸款公司 Celsius Network 的創始人兼前首席執行官亞歷克斯·馬辛斯基（Alex Mashinsky）判處 12 年監禁。去年 12 月，馬辛斯基承認犯有證券欺詐和商品欺詐罪。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>千問 3 一週下載量超 330 萬次</strong></p><p>36 氪獲悉，5 月 9 日，全球權威 AI 基準測試平台 Artificial Analysis 公佈最新一期大模型榜單，阿里通義千問 Qwen3（簡稱千問 3）智能水平位列全球前五，開源第一；同時千問 3 是所有頂尖模型中價格最低的，推理成本不到 DeepSeek-R1 的三分之一，是 Claude 3.7 的二十分之一。據瞭解，千問 3 開源一週以來，全球下載量超過 330 萬次，是近期最火熱的開源大模型之一。</p><p><strong>騰訊混元發佈並開源視頻生成工具 HunyuanCustom，支持主體一致性生成</strong></p><p>36 氪獲悉，5 月 9 日，騰訊混元團隊發佈並開源全新的多模態定製化視頻生成工具 HunyuanCustom。該模型基於混元視頻生成大模型（HunyuanVideo）打造，在主體一致性效果超過現有的開源方案，並可媲美頂尖閉源模型。HunyuanCustom 融合了文本、圖像、音頻、視頻等多模態輸入生視頻的能力，是一款具備高度控制力和生成質量的智能視頻創作工具。</p><p><strong>阿里 AI 應用旗艦夸克將推出 「深度搜索 Pro」</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，夸克升級 AI 超級框，全新發布「深度搜索」產品，持續為用户「高搜商」地解決多樣化複雜問題。據瞭解，夸克還將推出「深度搜索 Pro」。「深度搜索 Pro」已經在學術、商業、科學、人文、法律、計算機、醫學等多個領域中達到專家級水平，能進一步幫助用户解決在專業領域中遇到的複雜任務，全面革新用户獲取信息和解決任務的方式。</p><h2>投融資</h2><p><strong>「泛聯信息」獲數千萬元融資</strong></p><p>36 氪獲悉，國內分佈式存儲解決方案供應商「泛聯信息」近日完成數千萬元 PreA+輪融資，由信芳資本領投，荔灣產投等機構跟投，宏博投資擔任獨家財務顧問。本輪資金將重點投向分佈式存儲產品迭代開發、存算一體機等產品研發，以及銷售體系的佈局與升級等。</p><p><strong>Finewill Capital 向「究極火花工作室」投資數百萬美元</strong></p><p>36 氪獲悉，近期，娛美德及其參與設立的遊戲產業基金 Finewill Capital，向中國遊戲開發團隊「究極火花工作室」投資了數百萬美元。據瞭解，此次獲得投資的在研項目《代號：M》是一款定位獨特的美式卡通風格地牢戰棋 SRPG，融合了維多利亞時代與克蘇魯元素，主打深度策略與高品質體驗，旨在全球市場重塑戰棋品類的標杆。</p><p><strong>「川源科技」完成數千萬元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，新能源檢測技術企業「川源科技」宣佈完成數千萬元 A 輪融資，本輪融資由廣州產投獨家投資。融資資金將用於全系產品迭代升級、全球化品牌矩陣建設及智能檢測雲平台開發。</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>微芯科技第四財季淨銷售 9.705 億美元，高於預期</strong></p><p>微芯科技當地時間 5 月 8 日公佈截至 3 月底的第四財季業績，第四財季調整後 EPS 為 0.11 美元，分析師預期 0.1 美元；第四財季淨銷售 9.705 億美元，分析師預期 9.627 億美元；預計第一財季淨銷售 10.2 億-10.7 億美元，分析師預期 9.835 億美元。（界面新聞）</p><h2>酷產品</h2><p><strong>曝摺疊屏 iPhone 首發三星面板：摺痕幾乎不可見</strong></p><p>5 月 9 日，據供應鏈消息，摺疊屏 iPhone 將首發全新的三星面板，使用定製的顯示工藝。報道指出，目前三星摺疊屏使用的是 on-cell 觸控技術，相比之下，摺疊屏 iPhone 的方案更進一步，採用 in-cell 觸控技術，使原本外置的觸摸面板部件與顯示面板實現一體化，從而讓摺疊屏面板更輕薄，但是這項技術很有挑戰性，蘋果需要克服鉸鏈處的機械應力和耐用性問題。</p><p>這塊顯示屏展開後幾乎與普通 iPhone 無異，沒有傳統摺疊設備常見的摺痕或鉸鏈縫隙，蘋果記者 Mark Gurman 此前也稱，摺疊屏 iPhone 展開時摺痕幾乎不可見。（九派新聞、財經網科技）</p><p><strong>iPhone 17 Air 參數曝光</strong></p><p>蘋果計劃於 2025 年 9 月推出全新的 iPhone 17 Air，這款機型將取代 Plus 版本，成為蘋果手機產品線中的新成員。在屏幕配置上，iPhone 17 Air 採用 6.6 英寸 OLED 屏幕，支持 120Hz 高刷新率和全天候顯示功能，相比 iPhone 16 Plus 的 6.7 英寸、60Hz 屏幕，在視覺體驗上更流暢、功能更豐富。&nbsp;</p><p><strong>整理</strong>｜郭子赫&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪晚報｜香港科技大學成立人工智能研究院；蘇寧易購召開 618 電商啓動會；底特律三大汽車製造商抨擊特朗普與英國達成的貿易協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3285196374926208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-09 17:59:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285182129759104"><strong>蘇寧易購召開 618 電商啓動會</strong></a></p><p>36 氪獲悉，5 月 9 日，蘇寧易購召開 618 電商啓動會。線下全國千城萬店全面加入，雙線開啓「618 萬人空巷搶家電」年中大促。活動節奏方面，蘇寧易購線下將於 5 月 13 日開啓提前搶，618 全程覆蓋超級品牌日、開門紅、品鑑日、內購會、巔峯狂歡等多個促銷節點。線上也將在 5 月 13 日晚 8 點開啓百億補貼提前搶，並於 5 月 16 日晚 8 點、5 月 30 日晚 8 點和 6 月 15 日晚 8 點進入三輪爆發期。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285148414108548"><strong>意大利 Moltiply 公司起訴谷歌，索賠近 30 億歐元</strong></a></p><p>意大利 Moltiply 集團週五表示，已對谷歌母公司 Alphabet 提起訴訟，尋求 29.7 億歐元（33.4 億美元）的損害賠償，理由是其濫用市場主導地位，而歐盟法院此前已認定谷歌存在此類行為。Moltiply 運營着意大利熱門的價格比較網站 Trovaprezzi.it。Moltiply 在一份聲明中稱，其索賠理由是，在 2010 年至 2017 年間，谷歌的行為阻礙了其旗下子公司 7Pixel 的發展，而谷歌購物卻因此受益。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285156826162053"><strong>騰訊新聞和騰訊元寶打通，支持用元寶總結新聞資訊及視頻</strong></a></p><p>36 氪獲悉，騰訊元寶持續融入騰訊生態，為用户提供更順手的 AI 體驗。近日，騰訊新聞與騰訊元寶實現打通。今後用户在騰訊新聞 App 瀏覽資訊、看視頻時，可一鍵分享到元寶，讓元寶總結和提煉，並支持進一步追問。目前，該能力已在騰訊新聞 App 正式上線，面向所有用户開放。</p><p label="正文" style=""><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285154903253641"><strong>得物商家大會：6120 個品牌年銷售額翻倍</strong></a></p><p>36 氪獲悉，5 月 9 日，得物「Young 品新主場」商家大會在杭州舉辦。根據會上公佈的數據，得物已發展成為全品類的品質生活購物社區，且每年保持雙位數的增長，6120 個品牌在得物的年銷售額翻倍。今年，得物還推出了一系列利好政策，投入超過 10 億，給鞋服箱包、美妝個護、運動户外、母嬰寵物、3C 數碼、食品飲料、潮玩家居等 30 餘個類目的品牌商家降低費率，最高降幅達 16% ；投入 5 億營銷返利補貼，百億免費流量，降低商家綜合經營成本，助力商家低成本高增長。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285137103004550"><strong>底特律三大汽車製造商抨擊特朗普與英國達成的貿易協議</strong></a></p><p>一個代表通用汽車、福特和斯特蘭蒂斯的組織抨擊了唐納德・特朗普總統與英國宣佈達成的貿易協議，稱該協議將損害美國汽車行業。英國汽車製造商每年將獲得 10 萬輛汽車的配額，這些汽車可以按 10% 的關税税率運往美國，這一配額幾乎相當於英國去年的汽車出口總量。而墨西哥、加拿大以及幾乎所有其他國家出口到美國的汽車關税税率為 25%。美國汽車製造商擔心，這可能會成為其他協議的模板，使他們在加拿大或墨西哥組裝的汽車處於不利地位。白宮尚未立即回應置評請求。（新浪財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285123940098692"><strong>淘寶閃購上線「鮮花免單」活動</strong></a></p><p>36 氪獲悉，淘寶閃購在母親節前夕上線了鮮花免單活動。此前淘寶閃購聯合餓了麼推出奶茶免單，奈雪的茶、茉莉奶白、煲珠公等多個茶飲品牌訂單量翻倍增長。數據顯示，淘寶閃購上線一週，已有超過 1500 家品牌在餓了麼的訂單及交易額破歷史峯值。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285069015229056"><strong>英偉達開源多個代碼大模型，以阿里通義千問為底座</strong></a></p><p>英偉達近日開源其代碼推理模型（Open Code Reasoning model），包括 32B、14B 和 7B 三個參數。該模型以阿里通義千問 Qwen2.5-32B、Qwen2.5-14B、Qwen2.5-7B 為底座模型。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285132476621443"><strong>B 站「618」加深與天貓京東種草合作，升級數據共建計劃</strong></a></p><p>36 氪獲悉，一年一度的「618」大促即將到來。今年，B 站推出商業化 AI 數據洞察能力，將幫助品牌和商家在投前洞察、達人匹配、創意生成，投後策略覆盤在內的營銷全鏈路帶來提效。今年，B 站持續加強與淘天、京東等電商平台的緊密合作，升級數據共建計劃、強化種草合作。去年「雙 11」大促期間，B 站帶貨 GMV 同比高速增長 154%，千元以上消費品訂單量為去年同期 2 倍。「星火計劃」數據顯示，B 站給全部垂直行業帶去的新客率均超 50%。</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3284999146726272"><strong>中證資產管理（江蘇）有限公司融資完成 3000 萬天使輪</strong></a></p><p>36 氪獲悉，5 月 9 日，中證資產管理（江蘇）有限公司正式宣佈完成 3000 萬元人民幣天使輪融資。此輪融資公司將加速推進「智能投顧平台」開發，強化大類資產配置能力，同時探索 ESG 投資、養老金融等創新領域，助力居民財富管理需求與國家戰略方向深度融合，資金將主要用於金融投顧平台研發、專業團隊擴充及全國市場拓展，進一步夯實公司在財富管理領域的創新優勢。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285112438612613"><strong>復星醫藥：控股子公司獲美國 FDA 藥品臨牀試驗批准</strong></a></p><p>36 氪獲悉，復星醫藥公告，控股子公司上海菌濟健康科技有限公司收到美國 FDA 關於同意 LBP-ShC4 開展臨牀試驗的批准，擬於條件具備後開展 I 期臨牀試驗。LBP-ShC4 為復星醫藥自主研發的活體生物治療產品，擬用於治療雄激素脱髮（AGA）。截至 2025 年 4 月，復星醫藥針對 LBP-ShC4 的累計研發投入約為人民幣 0.17 億元。截至公告日期，全球尚無用於治療雄激素脱髮（AGA）的活體生物治療產品獲批上市。藥品研發及至上市是一項長期工作，存在諸多不確定因素。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285102314349444"><strong>阿里 AI 應用旗艦夸克將推出 「深度搜索 Pro」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，夸克升級 AI 超級框，全新發布「深度搜索」產品，持續為用户「高搜商」地解決多樣化複雜問題。據瞭解，夸克還將推出「深度搜索 Pro」。「深度搜索 Pro」已經在學術、商業、科學、人文、法律、計算機、醫學等多個領域中達到專家級水平，能進一步幫助用户解決在專業領域中遇到的複雜任務，全面革新用户獲取信息和解決任務的方式。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285107423142786"><strong>英國航空母公司 IAG 宣佈採購 53 架波音和空客飛機</strong></a></p><p>英國航空公司的母公司 IAG 週五表示，將訂購 53 架新的空客和波音長程飛機。該公司表示，訂單包括為英國航空公司訂購的 32 架波音 787-10 飛機，以及 21 架空客 A330-900neo 飛機，這些空客飛機可能分配給 IAG 旗下其他航空品牌，包括愛爾蘭航空公司，伊比利亞航空公司和 LEVEL。（新浪財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285179917640579"><strong>香港科技大學成立人工智能研究院</strong></a></p><p>香港科技大學 9 日成立馮諾依曼研究院，通過整合具身智能、生成式人工智能（AI）和先進超級運算等技術，推動跨學科協作，促進新質生產力發展。香港特區政府財政司司長陳茂波當日在開幕禮上致辭説，本屆特區政府相信 AI 擁有巨大的潛力，並以通過「AI+」戰略將人工智能融入各個行業為目標。他説，馮諾依曼研究院匯聚了多個領域的人才和資源，希望它能成為開闢新的 AI 應用場景和商業化路徑的平台，助力香港創科生態演進與 AI 技術發展。（新華社）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285187808748417"><strong>央行：加快完善中央銀行制度，進一步健全貨幣政策框架</strong></a></p><p>36 氪獲悉，央行發佈 2025 年第一季度中國貨幣政策執行報告，其中提到，下階段，中國人民銀行將進一步深化金融改革和高水平對外開放，持續推動金融高質量發展和金融強國建設，加快完善中央銀行制度，進一步健全貨幣政策框架。平衡好短期與長期、穩增長與防風險、內部均衡與外部均衡、支持實體經濟與保持銀行體系自身健康性的關係，提高宏觀調控的前瞻性、針對性、有效性，增強宏觀政策協調配合，擴大國內需求，穩定預期、激發活力，全力鞏固經濟發展和社會穩定的基本面。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285183502902153"><strong>證監會：強化對資本市場相關行為的監管，切實維護公開、公平、公正的市場秩序</strong></a></p><p>36 氪獲悉， 中國證監會印發 2025 年度立法工作計劃。其中提到，強化對資本市場相關行為的監管，切實維護公開、公平、公正的市場秩序。其中，「力爭年內出台的重點項目」5 件，包括制定《證券基金投資諮詢業務管理辦法》《衍生品交易監督管理辦法》；修訂《證券發行與承銷管理辦法》（已公佈）、《上市公司信息披露管理辦法》（已公佈）、《上市公司重大資產重組管理辦法》。「需要抓緊研究、擇機出台的項目」3 件，包括制定《私募投資基金信息提供管理辦法》和修訂《證券投資基金託管業務管理辦法》《公開募集證券投資基金運作管理辦法》。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3285186165105282"><strong>央行：發揮好貨幣政策工具總量和結構雙重功能</strong></a></p><p>36 氪獲悉，央行發佈 2025 年第一季度中國貨幣政策執行報告，其中提到，發揮好貨幣政策工具總量和結構雙重功能，堅持聚焦重點、合理適度、有進有退，引導金融機構加力支持科技金融、綠色金融、普惠小微、擴大消費、穩定外貿等。堅持以市場供求為基礎、參考一籃子貨幣進行調節、有管理的浮動匯率制度，堅持市場在匯率形成中的決定性作用，增強外匯市場韌性，穩定市場預期，堅決對市場順週期行為進行糾偏，堅決對擾亂市場秩序行為進行處置，堅決防範匯率超調風險，保持人民幣匯率在合理均衡水平上基本穩定。探索拓展中央銀行宏觀審慎與金融穩定功能，維護金融市場穩定，堅決守住不發生系統性金融風險的底線。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中美關税戰將迎重大轉折？中小供應商仍在觀望 | 氪金·大消費</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3285097088328577?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-09 16:36:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>謝芸子</p><p><strong>編輯&nbsp;| </strong>鄭懷舟&nbsp;</p><p>中美「對等關税」的貿易摩擦或迎來轉折。</p><p>新華社報道，中美經貿雙方牽頭人將於 5 月 9 日至 12 日在瑞士舉行會談。在 5 月 7 日外交部的例行記者會上，發言人林劍進一步表示，此次會談是應美方請求舉行的。中方堅決反對美國濫施關税這一立場沒有任何變化。</p><p>對於眾多中小出口商，即將展開的瑞士會談，或為這場持續一月有餘的關税摩擦帶來轉機。</p><p><strong>從瘋狂加税到「改弦更張」，背後是中美政府以及諸多大型科技公司、零售企業之間的博弈。</strong></p><p>4 月 29 日，美媒曝出電商巨頭亞馬遜正計劃在商品價格中標註「關税成本」。白宮立即作出強烈反應，稱這一做法是「敵對行為」。</p><p>幾乎同時，全球零售巨頭沃爾瑪的態度也發生變化。《南華早報》發文稱，江蘇和浙江兩省的部分製造商已接到沃爾瑪等美國主要零售商的通知，要求近日恢復發貨。某出口商表示，「新進口關税的成本將由美國客户承擔。」</p><p>與巨頭企業相比，沒有太多「話語權」的中小貿易公司始終處於被動地位。暫時的平靜下，中小企業主也大多處於觀望的狀態。</p><h3><strong>「已按照 145% 的標準執行」</strong></h3><p>2019 年，張黎跟着國內一批頭部電商企業做海外倉，將業務擴展到北美。</p><p>此後幾年間，中國跨境電商行業的發展集中度越來越高，各平台在北美的自建倉業務也不斷收縮，張黎隨即將生意轉至線下，為 Best Buy 百思買、沃爾瑪、Costco 等大型商超提供小家電、寵物用品等產品，同時把加拿大、美國的美妝產品賣到國內。</p><p>4 月 22 日，張霖的一批空氣淨化器到達加利福尼亞州的長灘港口。「在特朗普上一任期，空氣淨化器這類防疫物資是關税豁免的。拜登政府上台後，延續了這一政策。」</p><p>由於這批貨物在關税啓動前從香港發貨離港，本來要執行 145% 的關税政策，經過「討價還價」降到 20%。<strong>據張黎所言，以這批貨物為界，在關税政策宣佈後才離港的貨物，已按照 145% 的標準執行。</strong></p><p>張黎憑經驗告訴 36 氪，中美貿易摩擦一直存在，即使美國政府不加税，也會出台例如禁售、禁運或者船舶停靠期延長以及抽檢增加等措施。</p><p><strong>實際上，特朗普政府也確實是這樣做的。</strong></p><p>當地時間 5 月 2 日，美國取消中國內地及香港小額貨物的「T86 免税通道」，即取消不超過 800 美元的小額包裹關税豁免待遇。這在一定程度上使得 Temu、Shein、TikTok 等以美國市場為主導的跨境平台陷入漲價潮。</p><p>「T86 關税制度本身就不完善，很多香煙、酒類會通過小包裹的模式虛假報賬。」也因此，張黎的公司採用更傳統的「貿易清關」方式，貨品運送到美國境內後再轉發，這也與美國傳統零售的業態更契合。</p><p>但張黎的出口生意仍受到了打擊。特朗普政府通知加税後，曾給予企業一定的「豁免期」，在某一段時期內離港的貨物仍可免除關税。因為 T86 政策即將被取消，更多出口商希望自己的貨物能在 5 月 2 日之前到港。</p><p>這導致貨運量出現了短期暴增，貨船的運費也水漲船高。</p><p>「之前每一標準集裝箱的價格可能在 6000 美元左右，現在漲到 12000 美元至 15000 美元。」張黎觀察到，很多毛利空間不高的日用品受到影響。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1071,2010" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250509/v2_64313bb19c684d4886e7df2966118da8@394564713_oswg333693oswg1071oswg2010_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片由採訪對象提供</p><h3><strong>與美國零售商一起觀望：「我們無計可施」</strong></h3><p>在張黎的感知中，近年來，美國消費者對中國產品，尤其是電子產品的認知已從低端、低品質、低價格的「三低產品」，過渡到品牌認知、信賴質量的階段。</p><p>「小米在西方發生了奇蹟，我們代理的是智米最貴的幾款產品，產品設計本身就很符合 Costco 的風格。」隨着小米在美國市場的成功，張黎在線下零售商超的主要競爭對手變成了英國高端品牌戴森。</p><p><strong>「但我們的數據比戴森好。從線下的經營情況看，我們（代理的）小米產品的一個品類，比如空氣淨化器、電動牙刷，一年的銷售額就能達到 400 萬美元。」</strong></p><p>在北美，每個零售商都有自己的「運營算法」。其中，Costco 是買手製，對採購商固定抽成，百思買則與供應商深度捆綁。</p><p>「比如，供應商的前端銷售價達到 300 美元，Costco 只抽走 18%，所有優惠促銷都由供應商提供。百思買則抽成 50%，但參與所有的定價和促銷環節。」</p><p>面對北美零售商，小米仍是「薄利多銷」的產品邏輯，若美國關税的額度不斷提升，供應商只能在降低折扣力度的同時退出部分零售平台。</p><p><strong>「家電產品有很長的備貨期，像空氣淨化器、加濕器，零售商超可能提前 15、16 個月就下單，如果我們調整折扣力度，在北美的庫存還能支撐 6 至 8 個月，能挺過聖誕季。」目前，張黎就依靠庫存、調整促銷折扣渡過難關。</strong></p><p>但「讓利」是有度的，如果關税的數字高達 145%，所有的算法與平衡都會失靈。正如張黎所言，這不再是一個數學問題，當關税過高，任何需求都將歸「0」。</p><p>張黎判斷，以 Costco、沃爾瑪為代表的大型零售商超，也和供應商們持一樣的觀望態度。對於這些大型商超，貿然在零售終端漲價，會涉及整個供應鏈條，包括財務、税收等多方面的調整。如果一系列調整完成後，中美雙方又握手言和、撤銷關税，也很麻煩。</p><p><strong>「所以在更多美國消費者的觀察中，線下零售產品的價格並沒有明顯提高。美國本地企業也不能説完全瞭解特朗普的政策，他的很多指令沒有章法。除了觀望，我們無計可施。」</strong></p><h3><strong>「出口轉內銷」是好出路嗎？</strong></h3><p>如果説備貨期長、有一定庫存的小家電還有望迎接黎明，一些備貨期短、毛利空間小的生活日用品、服裝等品類的供應商，只能另謀出路。</p><p>經過近一個月的協調，老張生產的衞浴用品在北京學清路的物美超市上架。同期，超過上千款外貿商品在物美雲超的「外貿優品專區」上線。</p><p>在美國，老張也給 Costco 供貨。「我們生產的這些小商品在美國大多賣幾美元，如果未來關税上漲的幅度在 20%-30%，我們只能提高零售終端的價格，他們的老百姓也不能接受。」</p><p>他的觀點是，美國輕工業並不發達，過高的關税會致使美國普通民眾的利益受損。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250509/v2_639c1ea68e74402db23222698b04e3f1@394564713_oswg114130oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">物美超市「外貿優品」貨架，圖片來自 36 氪</p><p>據《第一財經》報道，美國經濟研究公司 NDR 在一份研究中表示，美國實際可支配個人收入增長在過去一年中有所放緩。消費者信心下降，4 月指數達到了近五年來的最低水平，所有這些因素表明，今年美國的消費需求會放緩，而不是增強。</p><p>而在中美「對等關税」摩擦愈演愈烈的同時，永輝、盒馬、物美、京東等眾多國內零售企業，紛紛向出口貿易商拋出橄欖枝。</p><p>永輝此前公佈的數據顯示，自 4 月 7 日開通「綠色通道」以來，其已與 300 多家企業進入洽談階段。另據 36 氪獲悉，截至目前，永輝已在福建、浙江、北京、上海等多地的部分門店，持續上新外貿產品。</p><p>在老張看來，自己原本出口美國的日用品，在國內的中高端市場也能得到好的發展。<strong>不過，對於張黎這樣生產定製產品的供應商，出口轉內銷的可能性非常小。</strong></p><p>「中美的電壓、電線長度、消費者對於產品顏色的偏好都不相同。這些涉及的還是小成本的支出，我們生產線的開模費用就高達 200 萬元。」</p><p>中泰證券研究所政策組首席分析師楊暢也認為，出口轉內銷需要國內需求的穩定支持，就現階段工業企業的數據，應收賬款和產品存貨仍有一定規模，需要予以針對性破解，以拓展企業出口轉內銷的空間。</p><p>楊暢對 36 氪表示，截至 4 月末，中國出口集裝箱運價指數、上海出口集裝箱綜合運價指數均發生小幅波動，考慮到去年基數較大，意味着短期的出口壓力加大；包括寧波出口集裝箱運價指數和 10 家船公司集裝箱運價指數，在美東與美西之間有所分化，短期指向性並不明確。</p><p>自 4 月初美國對中國關税上調後，張黎先後在中東、歐洲等多地考察，希望找到可部分替代美國的出口市場。而原本在洽談的十餘家國內品牌，仍處於擱置狀態，銷售經理可能會直接離職，起初的報價也難以為繼。</p><p><strong>「現在大家對於關税的態度主要分兩派，很多人比較樂觀，認為特朗普早晚會鬆口，回到常態。我偏保守派，認為美國關税會演變為一個週期性事件，儘管之前也一直如此。我甚至悲觀地認為，在特朗普任期內，全球化可能會與我們過去的認知不同，需要做好艱苦奮鬥的準備，以應對黑天鵝事件的不斷到來。」張黎告訴 36 氪。</strong></p><p>（文中張黎��老張為化名）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250509/v2_3c1da1efac3745658bda09176e6b6748@394564713_oswg30030oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/ngDydcfhxNYwRKAbK0KuuQ">「36 氪財經」</a>，作者：謝芸子&nbsp;鄭懷舟，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>靴子落地，中國金茂「新人就位」 ？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3285067818689161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-09 16:00:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>今年 3 月 11 日，中國金茂換帥，原 CEO 陶天海接任董事會主席，成為新掌門人。其上任一週後，金茂隨即展開一系列架構調整，包括撤銷所有區域公司，重組為 14 個地區公司，將原有的「總部-區域-城市」三級架構，調整為"總部-地區"二級架構。</p><p>與之相關的地區負責人等人員如何排布調整，在此後的一個多月成為行業內外關注的焦點。5 月 7 日，地產話事人公號發佈消息，稱金茂母公司中化集團和中國金茂已先後發文，對新架構下的相關人事任命做正式公佈。</p><p>這次任命核心是對中國金茂總部班子成員的重新調整，新任命李興為高級副總裁，關翀、李劍為副總裁。此次三人皆為提拔，李興此前為金茂華南區域總經理，關翀則是華東區域總經理，李劍被任命前為中國金茂首席營銷官。值得一提的是，李劍是龍湖仕官生出身，加入中國金茂僅一年有餘。</p><p>而在分工上，據此公號發文顯示，李興主要負責分管成本合約部、資產管理部、金茂廣深；關翀則分管金茂上海、金茂南京、金茂合肥、金茂蘇南、金茂浙江，併兼任金茂上海總經理；而李劍則主要分管營銷管理部，併兼任客户與產品研究委員會主任。</p><p>此外，還發布了總部其他關鍵崗位任免消息：執行董事兼首席財務官喬曉潔兼任總法律顧問、首席合規官；唐詠任首席文旅官；田九坡任首席產品官；李宗照任總工程師；吳進任首席運營官。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1875,1021" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250509/v2_bbbf9e16bcec4b3fb5a0f61fdf155b36@6208419_oswg351754oswg1875oswg1021_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：中國金茂官網</p><p>不過，對於這些任命信息，小編在中化集團、中國金茂官網和官微均未查到相關公告。中國金茂官網最新發布的消息還是 2024 年 ESG 報告，而高級副總裁李興的個人信息則已出現在高管一欄。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="847,1119" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250509/v2_38ef66df54024b27b054a52aba7561dd@6208419_oswg433677oswg847oswg1119_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：中國金茂官網</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>降至 10% 不夠，日本首相：尋求美方撤銷汽車關税</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287959497712520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 16:45:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[就美國對部分英國汽車加徵關税降至 10%，日本首相石破茂 5 月 11 日表示，雖然這是一種模式，但日本尋求撤銷加徵汽車關税，並非降到這一百分比即可。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>松延動力發佈新一代仿生機器人「小諾」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287903986148228?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 15:48:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，人形機器人創企松延動力今日在北京舉辦生態戰略啓動大會。會上，松延動力發佈了新一代仿生機器人全新女性形象小諾。據介紹，小諾具有多模態具身交互、超高自由度（32DOF）、近乎真人的面部表情，開放人設定製和底層接口，支持個性化妝容。松延動力創始人姜哲源在會上表示，N2 機器人大定已突破 1000 台。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美關税已引發「漲價潮」 預期的產業迴流則成空談</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287835152278150?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 14:38:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據美國媒體當地時間 10 日報道，美國泰爾西諮詢集團近日發佈的行業報告顯示，自美國政府 4 月 2 日宣佈對全球加徵關税以來，包括芭比娃娃、電鑽、洗衣機在內的一系列家庭用品的價格大漲。據報道，自 4 月 16 日至 4 月 30 日，在美國銷售的部分芭比娃娃價格上漲了 43%，而美國惠而浦公司的部分洗衣機價格在此期間也上漲了 80 美元左右。此外，在美國塔吉特百貨銷售的部分緊身褲價格上漲了近三分之一，另有其他百貨公司銷售的一款電鑽價格上漲了 20 美元。報告還提到，目前價格尚未受到關税影響的部分商品，未來很快也會面臨漲價。報告稱，「零售商和製造商一致認為，更高的成本將轉嫁給消費者」。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沙特阿美一季度銷售額為 4056.5 億裏亞爾</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287805289112194?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 14:08:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[沙特阿美第一季度銷售額為 4056.5 億裏亞爾；分析師預期為 1077.2 億美元。第一季度淨利潤為 975.4 億裏亞爾，預估為 249.4 億美元。第一季度資本支出為 125 億美元。第一季度基本股息為 211 億美元。季度銷售的天然氣、精煉產品和化工產品的銷量均有所增加。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔡崇信: 「電商和雲+AI」是阿里巴巴兩大核心戰略方向</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287803865784968?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 14:07:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 11 日，阿里巴巴集團董事會主席蔡崇信在 510 阿里日親友見面會上表示，公司聚焦兩大核心戰略方向「電商、雲+AI」，並提到了閒魚、夸克、高德、釘釘、1688 等創新業務。蔡崇信稱，阿里要把 AI 融入每一塊業務、每一塊環節，未來三到五年，所有業務都應以 AI 為驅動。「電商的業務並不佔領對互聯網的入口，因為電商是一個垂類，有更多其他的互聯網公司佔取了對用户的入口。但如果我們能聚焦在 AI 上的話，能夠對整個入口的突破，也許我們可以把新的入口用 AI 的方式做出來，讓我們增加更多的用户。」（科創板日報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>來酷發佈全球首款半框 AI 眼鏡鬥戰者 G1</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287649532388231?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 11:30:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，來酷正式發佈全球首款半框 AI 眼鏡鬥戰者 G1。鬥戰者 G1 全面接入聯想天禧個人超級智能體，用户可語音喚醒 AI 翻譯、識圖等功能，像人類助手一樣與用户對話。據介紹，來酷鬥戰者 G1 售價 2499 元，首發預約價僅 1999 元，5 月 8 日起在聯想官網商城和聯想來酷京東自營旗艦店同步開啓預約，6 月正式發售。來酷科技 CEO 熊文表示，繼首款產品鬥戰者天禧智能體 AI 眼鏡 G1 之後，還將推出更多更多融合炫酷設計和超高性價比的硬核裝備。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>乘聯分會：4 月新能源乘用車市場零售 90.5 萬輛，同比增長 33.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287649156375428?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 11:29:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 11 日，乘聯分會數據顯示，4 月新能源乘用車市場零售 90.5 萬輛，同比增長 33.9%，環比下降 8.7%；1-4 月累計零售 332.4 萬輛，增長 35.7%。4 月新能源車在國內總體乘用車的零售滲透率 51.5%，較去年同期提升 7 個百分點。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>常見故障 100% 識別，我國貨運鐵路首套智能巡檢機器人投用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287509574706048?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 09:07:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 11 日，從國家能源集團獲悉，我國貨運鐵路首套智能巡檢機器人在河北滄州投用，這對促進我國鐵路貨車智能化水平提升具有重要示範意義。此次投入使用的智能巡檢機器人組在我國鐵路貨車檢修領域首次實現「機器人巡檢+人工複核+雲端診斷」多運維模式。這套智能巡檢機器大幅減少人工巡檢的勞動強度和人為誤差，檢修故障識別準確率大於 98%，對於常見故障的識別率 100%。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英諾賽科在與英飛凌的專利訴訟中獲得管轄權勝訴</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3287507214246791?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-11 09:05:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據悉，中國第三代半導體企業英諾賽科與國際芯片巨頭英飛凌的專利訴訟有新進展，最高人民法院終審裁定，駁回英飛凌中國公司及無錫公司提出的管轄權異議上訴，確認蘇州市中級人民法院對案件的管轄權。2025 年 1 月，英諾賽科（蘇州）科技股份有限公司公告，公司及全資附屬公司起訴英飛凌中國公司、英飛凌無錫公司及芯沃科公司專利侵權。英飛凌方提出管轄權異議，但被蘇州中院一審駁回。之後英飛凌上訴至最高人民法院。（科創板日報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海光信息楊鴻軒：醫療國產化進入實戰期，好用比性能更重要</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286651237131137?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 18:34:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在 CHIMA 2025 大會現場，海光信息副總裁楊鴻軒表示，醫療行業信息化進入實戰階段，對底層算力平台的要求不僅是性能強，更要「好用」和「易用」。海光高度重視生態鏈建設，聯合超 5000 家產業鏈夥伴，從芯片、整機到操作系統、數據庫、應用軟件，構建了完整的產業生態體系，推動全場景應用適配。楊鴻軒指出，醫療行業信息化，對平台「無感遷移」和「一站式支撐」的需求更高。他強調，海光將持續加大在醫療國產化領域的投入，攜手生態夥伴深化技術協同與應用優化，助力醫院構建穩健、高效的國產化信息系統基礎。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國科學家實現基於主動光學強度干涉的合成孔徑成像</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286624704062344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 18:07:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國科學技術大學潘建偉、張強、徐飛虎等人聯合美國麻省理工學院、中國科學院西安光學精密機械研究所等單位，首次提出並實驗驗證了主動光學強度干涉技術合成孔徑技術，實現了對 1.36 公里外毫米級目標的高分辨成像。實驗系統的成像分辨率較干涉儀中的單台望遠鏡提升約 14 倍。該成果 5 月 9 日在國際學術期刊《物理評論快報》發表。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長春光機所光電突觸器件研究取得新進展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286623650931330?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 18:06:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國科學院長春光學精密機械與物理研究所 (下稱「長春光機所」) 的科研人員開發出一種紫外光電突觸器件和一種光電突觸晶體管，這兩項成果分別為先進人工視覺系統和神經形態計算視覺的發展提供了新的技術路徑。紫外光電突觸器件由長春光機所特種發光科學與技術全國重點實驗室黎大兵、孫曉娟研究員領導的研究團隊成功開發。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「愛達·地中海號」郵輪首航深圳</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286622522434439?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 18:05:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 9 日，「愛達·地中海號」郵輪抵達深圳國際郵輪母港，並於當晚從深圳首航。今年秋季，「愛達·地中海號」將以深圳為母港運營特色航線，覆蓋中國香港，以及日本、越南、菲律賓等目的地。愛達郵輪是中國郵輪自主品牌，其運營的國產大型郵輪「愛達·魔都號」也將於 2026 年在深圳首航。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想 L7 累計交付量突破 30 萬輛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286566394831750?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 17:08:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 10 日，理想汽車宣佈，理想 L7 累計交付量突破 300,000 輛。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>湖南懷化建設「國際箱包之都」 產品勁銷全球</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286542934827908?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 16:44:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今年一季度，湖南歐騰箱包製造有限責任公司出口額突破 900 萬元，每月大約有 30 個集裝箱的箱包從懷化國際陸港發往海外，海外訂單已排至 6 月份。（中新網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國已成為全球新能源併網規模最大的國家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286542013883012?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 16:43:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[由中國電力企業聯合會主辦的第二屆電力行業科技創新大會日前在廣州舉辦。國家能源局監管總監黃學農出席會議並致辭指出，我國已成為全球新能源併網規模最大、發展速度最快的國家，科技創新有力支撐電力安全穩定供應和綠色低碳發展。（中新網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘋果渠道官方調價：iPhone 16 Pro 最高降價 176 美元 Pro Max 全容量降價 160 美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286540067365513?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 16:41:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[《科創板日報》10 日訊，蘋果今日向渠道商下發了調價通知，這也是蘋果首次在週六宣佈調價。蘋果 iPhone 16 Pro Max 所有容量版本降價 160 美元，對應 1313.06 元人民幣；而 iPhone 16 Pro 的 128GB 版本降價 176 美元（對應 1445.27 元人民幣），其他版本同樣降價 160 美元。有渠道商認為蘋果此次調價就是在為即將到來的 618 大促做準備。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>關税衝擊日本和牛出口，有日本企業對美和牛出口或加價超 50%】</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286539137344128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 16:40:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據日本廣播協會報道，此前美國已大幅提高日本和牛的進口關税。今年 4 月，美國宣佈對貿易夥伴加徵 10% 的「最低基準關税」，無疑讓日本和牛出口雪上加霜。日本一家和牛品牌生產商正密切關注日美關税談判動向。該企業原計劃今年全面啓動對美出口，但若美關税正式生效，其和牛產品將面臨超過 50% 的加價幅度。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>加拿大工程院院士倪永浩一行到景興紙業考察交流</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286504109924998?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 16:04:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 7 日，加拿大工程院院士倪永浩攜手天津科技大學副教授安興業博士一行蒞臨景興紙業考察交流。雙方圍繞竹漿應用與技術創新、漿紙一體化發展、市場需求與產品升級三大核心議題展開深入交流，從全球視角分析了造紙行業的發展趨勢，並結合天津科技大學在製漿造紙領域的研究成果，探討如何通過工藝優化提升竹漿成紙性能並降低生產成本，分析了公司在現有產業鏈基礎上進一步優化漿紙協同生產以提高綜合效益的路徑，並針對生活用紙、包裝用紙等細分市場，對如何開發高品質與環保性兼具的高附加值產品進行了探討。 （e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國中醫科學院發佈中醫藥大模型評測標準</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3286502983361161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-05-10 16:03:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國中醫科學院 10 日在京召開中醫藥交叉學科和智能科學大會，發佈中醫藥大模型評測標準《面向行業的大規模預訓練模型技術和應用評估方法，第 12 部分：中醫藥大模型》等多項成果。在會上了解到，這一標準首次構建了中醫藥領域大模型量化評估體系。根據這一標準，中醫藥大模型評估聚焦技術和應用能力兩方面，標準主要覆蓋場景豐富度、能力支持度、應用成熟度三大能力域，13 個能力子域，30 餘個能力項。三大能力域主要關注中醫藥大模型應用場景的覆蓋廣度、中醫藥大模型的全流程技術能力、中醫藥大模型在實際應用中的服務質量及效果。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>