<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>氪星晚報｜中國首個農業開源鴻蒙國產替代標杆項目正式啓動；惠普與阿里雲達成合作，探索通義大模型在端側應用；第七批新職業正式發佈，包括 17 個新職業、42 個新工種</title>
      <link>https://36kr.com/p/3389808788799624?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 19:50:35  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3389607955104129"&gt;&lt;strong&gt;星巴克中國回應廣東部分門店新推「星子自習室」&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 22 日，針對廣東部分星巴克門店新推「星子自習室」一事，星巴克中國發文回應稱，希望門店空間在炎炎夏日給消費者提供一個「自習」的去處；未來在更多門店也準備嘗試更多的「興趣向」空間和活動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3389784000331904"&gt;&lt;strong&gt;中國首個農業開源鴻蒙國產替代標杆項目正式啓動&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 21 日，由中國農業科技企業麥麥科技集團攜手深圳開鴻數字產業發展有限公司、中信農業科技股份有限公司與荊門市政府共同發起的「中國首個農業開源鴻蒙國產替代大場景暨國產農業人工智能產業鏈建設項目」在湖北荊門舉辦了合作簽約儀式。項目聚焦農業全場景的開源鴻蒙國產替代化建設，以「國產替代+人工智能」為核心，構建從種業芯片、操作系統到農業全產業鏈應用的全棧自主可控體系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3389664701628808"&gt;&lt;strong&gt;北京鏈家選拔 1411 位裝修專家，開啓「購房+裝修」一站式服務&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為助力消費者實現從「有得住」到「住得好」的美好居住需求，北京鏈家 7 月 22 日宣佈推出 1411 位裝修專家，覆蓋全市所有門店。此舉旨在通過培養既懂房產又懂裝修的複合型居住顧問，實現從二手房交易到裝修的有效銜接，幫助客户在購房過程中綜合決策，提前進行裝修避坑，打造「從買到住」的一站式居住服務體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3389646193574275"&gt;&lt;strong&gt;韓國時尚電商 MUSINSA：上半年線下門店中國遊客消費額大增&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;韓國時尚電商平台 MUSINSA 7 月 22 日發佈消息稱，近期旗下主要線下門店的中國遊客交易額大幅上升。今年第二季度，位於首爾聖水洞的「MUSINSA Store 聖水@大林倉庫」門店的中國顧客交易額較第一季度增長 257%。位於首爾弘大入口的線下門店「MUSINSA Store 弘大」上半年中國遊客交易額同比增長 180%。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3389596994158976"&gt;&lt;strong&gt;惠普與阿里雲達成合作，探索通義大模型在端側應用&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，惠普與阿里雲簽署合作備忘錄，將圍繞通義大模型展開合作，在惠普 AI 助手惠小微/小惠中集成模型能力，探索大模型在 PC 端本地運行，提升終端產品的智能化能力與用户體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3390027814715777"&gt;&lt;strong&gt;美團：拼好飯啓動「萬家品牌」計劃&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，美團官微發佈消息，即日起，拼好飯正式啓動「萬家品牌」計劃，將為全國 1 萬家知名餐飲品牌提供流量傾斜、聯合定製服務和品牌扶持等，共同服務好消費者。目前，入駐拼好飯的餐飲品牌已經超過 5000 個。截至 2025 年 7 月，全國已有超百萬商家上線運營，拼好飯日訂單量峯值超過 3500 萬單。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3390010580271233"&gt;&lt;strong&gt;金盾股份：雖然雅魯藏布江下游水電工程項目已舉行開工儀式，但項目招投標流程尚未啓動&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，金盾股份公告，公司股票交易連續兩個交易日收盤價格漲幅偏離值累計超過 30%，屬於股票交易異常波動情況。金盾股份：公司關注到近期市場對雅江水電概念關注度較高，雖然雅魯藏布江下游水電工程項目已舉行了開工儀式，但項目招投標流程尚未啓動。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新產品：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3389793871741056"&gt;&lt;strong&gt;百度視頻生成模型蒸汽機上線手機網頁版&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 22 日，百度商業自研的 AIGC 視頻生成模型蒸汽機正式上線手機網頁版，支持用户通過移動端一鍵生成電影級視頻。據瞭解，該模型自上線 2 周，註冊用户量突破 30 萬，單小時任務提交量達 18000 次，累計生成內容超 200 萬條。此外，當前 Turbo 版限時免費公測中，8 月還將上線 Lite/Pro 及全系列有聲版本，實現行業首次支持單人人聲、雙人對話視頻生成。該模型基於億級中文多模態數據訓練，採用多目標強化學習框架，曾於今年 5 月以 89.38% 全球最高分，登頂 VBench I2V 榜單。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3389783056957828"&gt;&lt;strong&gt;智能眼鏡品牌 XREAL 發佈旗艦產品 XREAL One Pro&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 22 日，智能眼鏡品牌 XREAL 正式發佈全新旗艦產品——XREAL One Pro。根據 IDC 數據，XREAL 連續三年蟬聯 AR 領域全球銷量冠軍；在 2025 年第一季度，XREAL 在全球 AR/VR 大行業中，份額位居全球市場前二。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3389606836502661"&gt;&lt;strong&gt;零一萬物萬智 2.0 升級&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 22 日，零一萬物於北京舉辦產品發佈會。零一萬物 CEO 李開復博士與零一萬物聯合創始人馬傑、黃蕙雯一起，共同發佈萬智企業大模型一站式平台（下文簡稱萬智平台）2.0 版本，並推出零一萬物企業級 Agent 智能體。據瞭解，該企業級 Agent 以「超級員工」為核心定位，具備深度思考和任務規劃能力。基於安全沙盒與 MCP，零一萬物企業級 Agent 能夠訪問手機和 Web 端，連接各類企業服務。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3389785600753798"&gt;&lt;strong&gt;上半年我國非銀行部門跨境資金淨流入 1273 億美元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國家外匯管理局 7 月 22 日發佈數據顯示，2025 年上半年，企業、個人等非銀行部門，跨境收入和支出合計 7.6 萬億美元，規模創歷史同期新高。其中，人民幣在跨境收支中的比重達到 53%，企業、個人等非銀行部門，跨境資金淨流入 1273 億美元，延續去年下半年以來的淨流入態勢。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3389744668967041"&gt;&lt;strong&gt;2024 年我國與東北亞五國貿易額超 9000 億美元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從今天上午召開的商務部新聞發佈會上了解到，近年來，中國同東北亞國家深化各領域務實合作，經貿往來保持良好發展勢頭。2024 年中國與東北亞五國貿易額達 9016 億美元。2024 年中國與東北亞五國貿易額同比增長 1.6%，佔中國對外貿易總額的近 15%，中國長期保持東北亞五國最大貿易夥伴國的地位。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3390021708005511"&gt;&lt;strong&gt;李強簽署國務院令，公佈《農村公路條例》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國務院總理李強日前簽署國務院令，公佈《農村公路條例》（以下簡稱《條例》），自 2025 年 9 月 15 日起施行。《條例》旨在推動農村公路高質量發展，適應推進鄉村全面振興、加快農業農村現代化需要。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3389724074803591"&gt;&lt;strong&gt;第七批新職業正式發佈，包括 17 個新職業、42 個新工種&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從人力資源社會保障部的發佈會上了解到，今天第七批新職業正式發佈，包括 17 個新職業、42 個新工種。這次發佈的新職業和新工種，主要特點體現為三個「新」：新技術驅動。人工智能、大數據等新興技術的快速發展和深度應用，催生了大量數字新職業、新工種。新消費孕育。人們對生活品質、健康管理、精神文化、個性化服務需求日益增長，新消費催生新的職業。新業態催化。新業態的發展正在深刻重塑就業市場，催生出一批兼具技術含量與時代特色的新職業、新工種。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3389805540130953"&gt;&lt;strong&gt;美國會預算辦公室發佈「大而美」法案最新評估：1000 萬人將失去醫保&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國國會預算辦公室預計，未來十年，美國總統特朗普推動的「大而美」税收與支出法案將使政府直接支出減少約 1.1 萬億美元，政府收入下降約 4.5 萬億美元。這意味着，美國財政赤字將增加約 3.4 萬億美元，略高於該機構 6 月底預測的水平。此外，到 2034 年，這項法案預計將導致約 1000 萬美國人失去醫療保險。（央視新聞）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>突破進口壟斷，實現半導體關鍵粉體材料百噸級量產，「矽瓷新能」完成近千萬元天使+輪融資| 36 氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3389940256833928?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 17:51:07  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文&amp;nbsp;|&amp;nbsp;張冰冰&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;阿至&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，北京矽瓷新能科技有限公司（以下簡稱「矽瓷新能」）近期完成近千萬元天使+輪融資，由金橋基金、水木創投、尚勢資本、產業投資人持股平台溪瓷眾友聯合投資，資金將主要用於補充合成石英砂量產線流動資金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「矽瓷新能」成立於 2019 年，專注於平台級第三/四代半導體關鍵粉體材料製備技術，佈局了氮化鋁、碳化硅、合成石英砂等多個產品，廣泛應用於半導體襯底、芯片熱管理、特種結構件等領域。&lt;/strong&gt;創始人丁溪鋒先後獲得清華大學學士學位和博士學位，一直從事化學工程相關工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，「矽瓷新能」已建成百噸級合成石英砂量產線，以及碳化硅、氮化鋁粉體中試線，產品向頭部客户供貨，待客户一致性驗證結束後，預計 2025 年下半年進入放量階段。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一、首創有機-無機聚合凝膠法，自研高純度低成本合成石英砂&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;合成石英砂、碳化硅等高端粉體材料同屬第三/四代半導體產業鏈上游。其中，合成石英砂是製造石英坩堝、石英型材的關鍵原料，石英坩堝作為單晶硅生長的「容器」，決定着硅片質量；石英型材則應用於芯片製造的各個環節，保障工藝精度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;長期以來，高品質的半導體用合成石英砂依賴進口，日本三菱化學在全球處於壟斷地位。&lt;/strong&gt;「矽瓷新能」創始人丁溪鋒博士介紹，日本三菱化學生產工藝為水熱法，採用有機硅在高温高壓下進行水解。這種方式產品純度高，顆粒均勻性強。但面臨的問題是成本太高，所以合成石英砂售價一直居高不下。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「十四五」規劃《產業結構調整指導目錄》中，將高純石英原料列為鼓勵類產品進行重點突破。國內企業也嘗試採用多種技術路線實現合成石英砂的國產替代，包括溶膠凝膠法、氣相沉積法、水玻璃離子交換法等，但由於上述技術路線無法兼顧品質與成本，或難以實現批量化生產，因此應用於高端領域的石英砂一直以來未能實現國產替代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我們把有機高分子中的聚合物技術，跨界應用到無機粉體材料上，研發了聚合凝膠法，對純度、品質、成本等因素進行統籌兼顧。」&lt;/strong&gt;丁溪鋒進一步介紹，「矽瓷新能」聚合凝膠法採用比較廉價的含硅工業副產品作為原料，在水溶液中聚合，在常温常壓下聚合成聚合物前驅體，再經過高温處理，得到高純合成石英砂產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;聚合凝膠法一方面降低了原材料和整體設備投資成本，另一方面，聚合過程中，聚合單元能夠和原材料中的雜質形成低沸點絡合物，在高温煅燒階段去除，從而解決粉體純度問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="533,355" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250722/v2_843d322d8dbe43d0b1fac9a6c1441da0@16805102_oswg202047oswg533oswg355_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「矽瓷新能」高純度合成石英砂產品&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「矽瓷新能」目前已量產兩種純度規格的高純合成石英砂，分別是用於部分替代進口天然石英砂的 5N8 級產品，和用於替代進口合成石英砂的 7N 級產品；產品顆粒粒度分佈可 75μm-200μm 之間調節；同時成本顯著降低。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;工藝放大過程中，「矽瓷新能」從科學問題和工程問題兩方面入手，解決從小試、中試到量產放大中的品質不均等問題。一方面團隊基於加成聚合、脱水縮合等工藝核心機理的理解，解決底層問題；另一方面藉助團隊工程經驗，解決化工放大過程中的傳熱傳質等工程問題。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;二、合成石英砂放量在即，推動硅系列產品走向量產&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;通過聚合凝膠法粉體合成平台級技術，「矽瓷新能」現已佈局硅和鋁兩條產品線。其中，硅系列包含高純合成石英砂、半導體級 4H-碳化硅粉體、陶瓷級 3C-碳化硅粉體；鋁系列為第三/四代半導體導熱材料氮化鋁粉體，可以廣泛應用於半導體、光纖通信、光伏產業、精密光學器件等領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們的粉體材料是產業鏈上游的基礎材料，在不同行業的應用中，對粉體的要求是相似的。例如，在碳化硅行業中，無論是新能源汽車還是特高壓輸變電，使用的碳化硅器件多種多樣，但對碳化硅材料本身的要求幾乎是一致的。」丁溪鋒分析，&lt;strong&gt;目前半導體行業整體行情處於上行階段，「矽瓷新能」未來 3-4 年會重點面向半導體行業進行客户拓展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作為主打國產替代的產品，客户重點考量的因素在於穩定性和性價比。&lt;/strong&gt;「性價比這個確實比較有把握。現在我們剛剛進入客户的供應鏈，客户對於我們產品的穩定性肯定需要一段時間來考察，每個批次都能保持性能穩定，才會開始大規模進行替代。」丁溪鋒相信，聚合凝膠法結合了傳統成熟的化工工藝，工藝成熟度相對較好，同時保持連續化生產進行品質管控，將確保整個產品穩定性通過市場驗證。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="469,336" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250722/v2_6e4539be79834880bb688281daf6228c@16805102_oswg311701oswg469oswg336_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「矽瓷新能」量產線&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此過程中，「矽瓷新能」也在持續與產業鏈上下游企業合作，鞏固競爭優勢。產業鏈上游，與龍頭企業合作，穩定原料供應；產業鏈下游，在量產階段引入產投方，拓展市場應用並綁定大客户。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;目前，「矽瓷新能」已向行業頭部一級供應商送樣，拿到小批量測試訂單，開始向部分頭部客户供貨。丁溪鋒預計，大量的穩定採購訂單會在客户一致性驗證結束之後開啓，2025 年下半年將進入放量階段&lt;/strong&gt;，2026 年整體收入預計將達到千萬級別，2027 年隨着碳化硅和氮化鋁產品投產，收入將進一步提高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;未來規劃方面，「矽瓷新能」將擴大在國內半導體行業的市場份額，綁定重要客户，力爭明年現有生產線達到滿負荷生產；另一方面推動碳化硅從中試走向量產線，爭取明年建成碳化硅量產線，轉入試生產階段。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;36 氪未來&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;「36 氪未來產業」持續關注城市發展、產業轉型和創新創業項目落地。尋求報道可郵箱聯繫 wangfengzhi@36kr.com 或掃碼聯繫作者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，今年 36 氪正式推出《36 氪企業投資指南內參》，依託在經濟圈產業羣、區域重點推進規劃與招商領域的深厚積累，36 氪通過提供深入詳細、更為及時、獨家專有的全面信息服務，為政府部門提供高效、精準的產業項目內參；助力項目方匹配產業資金、鏈接關鍵人脈、快速融入新的產業生態。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1036,388" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250722/v2_235b229522d748b1853609e18a9edbdf@16805102_oswg67100oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/GtryeTfIjkJ5gRGon9zsbg"&gt;「36 氪未來產業」&lt;/a&gt;，作者：張冰冰，阿至，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「鼎捷數智」發佈新一代 AI 技術解決方案成果｜最前線</title>
      <link>https://36kr.com/p/3389775451111558?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 14:58:29  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜張宇潔&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪獲悉，近日，鼎捷數智召開了 2025（第四屆）數智未來峯會，會上發佈了新一代 AI 解決方案，包括數據智能與企業智能體套件、四大工業軟件 AI 套件（ERP/PLM/MES/WMS+AI）、AIOT 指揮中心與工業機理 AI 套件四項最新成果。成果基於雅典娜的數據中台和智驅引擎，專注垂直場景的提效，助力企業實現數智化發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年，被譽為 AI Agent 元年。華科大張海濤教授也指出，我們正處於顛覆性的技術風口之中，正在經歷從特殊技能到泛化技能，從弱人工智能到強人工智能的階段。具體到企業軟件行業，傳統的軟件產品只是解決了非結構化信息的存儲、管理的功能，並不能真正洞察和使用知識。例如，傳統 ERP 能告訴你庫存還剩多少，但無法預測未來 3 個月哪些物料會短缺。而 AI 時代的智能體則不僅能存儲數據，還能從數據中提取業務邏輯和行業知識，基於知識圖譜和機器學習，進行因果推理和趨勢預測。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事實上，早在 2015 年，鼎捷就敏鋭地認識到：傳統的信息系統應用為企業帶來的幫助已經接近天花板，便啓動了對大數據、人工智能和物聯網技術的研究；2022 年，基於深耕製造業的行業 know-how 和研發，鼎捷發佈了以數智驅動和知識封裝為核心思維的原生型 PaaS 平台產品——鼎捷雅典娜，目前已經在多個行業得到應用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在本次發佈的最新成果中，數據智能與企業智能體套件致力於打破信息孤島，輔助企業決策更加精準迅捷；ERP/PLM/MES/WMS 四大工業軟件與 AI 深度耦合，致力於從研發設計到倉儲物流實現全鏈路效能躍升；AIOT 指揮中心與工業機理 AI 套件的協同，致力於讓工廠從物理空間的集合，進化為能感知、會思考的智能有機體。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;工業革命時期機器的大規模應用曾一度讓眾多工人面臨失業危機。德國智庫席勒研究所創始人黑爾佳・策普・拉魯什所説：「人工智能的發展在於為人類的創造性賦能，必須以人為基礎、為人類發展服務。」鼎捷數智董事長兼總裁葉子禎同樣認為，AI 的價值，不在於替代人，而在於讓人從重複勞動事務中解放，併為人創造全新的生產力。葉子禎還暢想，在人機共智的時代，企業將進化成自適應的智能生態體，人將與他的數智分身一起實現「智慧工作、樂享生活」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="885,590" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250722/v2_6144c48eedff4d4488759ff854400556@430412560_oswg406582oswg885oswg590_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;鼎捷數智，葉子禎&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;峯會同步舉行了《2025 生成式 AI 企業應用實務報告》發佈儀式，該報告由鼎捷與浙江大學聯合撰寫完成，深入剖析生成式 AI 在企業應用的 10 大面向，涵蓋從數據生成、流程輔助、知識擷取到決策支持等場景，並彙整超過 30 個實務應用案例，結合企業實務驗證、學界前沿觀點與生成式 AI 發展路徑，展開面向企業面對全新運行世界的行動藍圖。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次峯會設置三大平行論壇：數智生產力躍遷、未來工廠再造和數智研發升級，深度聚焦 AI 技術在企業不同業務場景的落地應用。來自產學研的各界專家代表，就企業佈局 AI 的戰略選擇、風險應對、場景創新等核心議題，進行了富有前瞻性和實戰價值的探討。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;峯會佈置超 1000㎡的數智未來展區，匯聚了鼎捷與華為雲等生態夥伴的前沿 AI 應用與創新成果，呈現了未來數智企業的完整樣貌，以及 AI 技術在產業升級中的多元實踐。現場嘉賓可通過各類演示體驗、創新互動。根據鼎捷測算，未來，智驅工廠可實現場地利用率增加 25%，產能增加 150%，綜合成本下降 15%。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜肯德基回應老人佔座打牌顧客站着；臨期紅色尖叫被炒到 88 元一瓶，農夫山泉回應；高鐵一次性座椅套熱銷</title>
      <link>https://36kr.com/p/3389369949618565?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 08:07:39  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市進行時&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宇樹科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據中國證監會官網，宇樹科技近日已開啓上市輔導，中信證券擔任輔導機構。根據輔導工作安排，宇樹科技最快將於今年 10 月提交 IPO 申請文件。作為戰略性新興產業之一，具身智能的資本競速早已白熱化。另一個案例出現在 7 月 8 日，智元機器人擬通過公司及核心團隊共同出資設立的持股平台，以協議轉讓和要約收購的方式取得上緯新材控制權，進而「躍上」科創板。一級市場融資更是高潮迭起，單是 7 月，便有星動紀元、它石智航、星海圖、小雨智造等多傢俱身智能企業披露了融資進展，引來多家知名 PE/VC、產業資本競相押注。（上證報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;歌爾微電子&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，歌爾微電子重新向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為中金公司、中信建投國際、招銀國際、瑞銀集團。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;肯德基回應老人佔座打牌顧客站着：嘗試過勸説，目前無更好解決辦法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，網友拍下山東聊城東昌府區肯德基店內多位老人佔座引發熱議。視頻中老人聚在一起聊天，有的打牌，有的躺在座椅上睡覺，但是都沒有點餐。不少網友表示這種行為很影響做生意。7 月 20 日，記者聯繫到該商鋪，店員表示最近天氣熱，許多老人吃完早飯就來店裏乘涼，店員只能儘量溝通，希望不影響客人用餐。該店鋪所屬的柳園街道辦事處表示，老人去乘涼屬於自發行為，店鋪自主經營，目前主要靠店員勸説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;東昌府區某肯德基店店員表示，店裏確經常有老人過來乘涼，忙的時候導致顧客沒有座位。有時候會通過喇叭喊，或口頭勸告，但不是每次都奏效。24 小時營業時，還曾有人在店裏過夜，和社區溝通後把他們勸走了。店員也表示，對於老人乘涼佔座，目前沒有更好的解決辦法。（紅星新聞、大象新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;農夫山泉回應紅色尖叫被炒至 88 元一瓶：會反饋核實，是否重銷以實際為準&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有網友發現二手平台上部分商家正在售賣快要過期的「紅色尖叫」飲料，標價在 48 元至 88 元一瓶。粗略計算，一瓶「紅色尖叫」溢價超 9 倍。商家掛出的售賣信息顯示，這批「紅色尖叫」生產日期在 2024 年 7 月 31 日前後，保質期為 12 個月，即將到達保質期限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據經視直播消息，據瞭解，2024 年 9 月，農夫山泉為慶祝尖叫品牌上市 20 週年，曾限時復刻「紅色尖叫」，在天貓平台發售 1 萬箱（15 瓶/箱，售價 75 元），單瓶售價為 5 元，上線 3 天即售罄。但該飲料因「難喝」頻遭吐槽，常被形容為「酸煙灰水」「腐爛草根味」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;工作人員表示，紅色包裝的尖叫含有人蔘添加成分，目前已停產。對於二手平台上價格被炒高的情況，他們會反饋給相關部門核實。至於「紅色尖叫」是否會重新銷售，工作人員表示需以實際銷售情況為準。（北京商報、經視直播）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;12306 回應高鐵座椅消毒情況：每日都會消毒，暫不售賣一次性座椅套&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，各大電商平台均有不少高鐵一次性座套出售，這些座套材質多為無紡布或塑料，設計上貼合高鐵座椅形狀，有的還帶有卡通圖案，適合兒童使用。其可覆蓋高鐵頭部靠枕至椅底區域，如果擔心扶手衞生問題，還可選擇帶扶手套的產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對高鐵座椅的衞生問題，7 月 21 日，記者詢問了 12306 官方客服。據客服人員介紹，目前高鐵很難保證每天對座椅套進行清洗，但定期會開展清潔工作，若有乘客將座椅套弄上明顯污漬，列車員會立即進行更換。此外，列車也會在每日晚間對車廂進行消毒，其中也包括對座椅的消毒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關於一次性座椅套的相關情況，上述客服人員表示，列車上暫時沒有提供售賣服務，也沒有聽説鐵路集團有類似的安排。若乘客有需求，可在網上自行購買相關產品。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;校園配餐首個國家標準發佈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首個專門針對校園配餐的國家標準——《校園配餐服務企業管理指南》，將於今年 12 月 1 日正式實施。此次出台的國家標準，適用於為中小學、幼兒園學生提供學生餐製作及配送服務的校園配餐服務企業，細化了校園配餐過程中各個環節的管理要求，推動供餐企業、學校、監管部門共同全面提升校園配餐食品安全保障能力。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;良品鋪子：控股股東寧波漢意涉及 9.96 億元股份轉讓糾紛，案件已受理尚未開庭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，良品鋪子發佈公告，近日，公司獲悉，廣州市中級人民法院受理了原告廣州輕工與被告寧波漢意、第三人良品鋪子股份有限公司的股份轉讓糾紛一案，涉案金額為 9.96 億元。本次涉及訴訟系廣州輕工和公司控股股東寧波漢意股權糾紛訴訟，公司為第三人，對公司的生產經營和當期損益無重大影響。目前案件尚未開庭審理，最終結果尚無法判斷，可能導致寧波漢意與武漢長江國際貿易集團有限公司的控制權轉讓事項存在不確定性風險。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一日連投三家機器人企業，京東回應&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 21 日，京東在機器人賽道連下三城。21 日上午，千尋智能宣佈完成 6 億元 PreA+輪融資，由京東領投；逐際動力（LimX Dynamics）宣佈新一輪融資獲京東戰略領投；眾擎機器人宣佈正式完成兩輪融資，其中 A1 輪融資由京東領投。對此，京東相關負責人回應，目前公司高度重視包括具身智能、大模型在內的技術熱點。未來將聚焦供應鏈場景，持續通過內部技術創新和外部投資等方式來構建技術創新生態。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國自主量子計算機「本源悟空」已在多地商業化部署&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據安徽省量子計算工程研究中心消息，中國第三代自主超導量子計算機「本源悟空」已在中國多地部署。3 台不同版本的「本源悟空」量子計算機已分別在超算中心、國內高校及相關部門部署並運行。「本源悟空」由本源量子自主研製，實現了從芯片到操作系統的全鏈條國產可控。已部署的 3 台自主超導量子計算機將分別服務於國家重大科研項目算力支撐、高校量子信息人才培養及特定用途等。（上證報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;9 月後 LABUBU 月銷售或近 1000 萬隻，王寧：正用各種方式試讓它不被惡意炒作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日泡泡瑪特創辦人王寧接受訪問時提到，泡泡瑪特 2025 年海外銷售大概率會超過國內，增速遠比他們想象的快。今年，泡泡瑪特在北美的銷售大概率會超越東南亞，在海外的市場不斷擴大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;被問及對 Labubu 的看法時，王寧稱很幸運 Labubu 已經成為一個現象級 IP，它火了以後全世界都知道長這個樣子的叫 Labubu。對 Labubu 的故事和價值的挖掘才剛剛開始，相信未來還會給大家帶來更多驚喜。王寧還預告，今年 9 月之後，Labubu 每個月銷售可能近 1000 萬隻，全世界範圍內需求量太大了，正用各種方式爭取不要讓它被惡意炒作。（人民日報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;極氪否認售賣「0 公里二手車」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據中國證券報記者此前調查發現，今年 5 月以來，極氪被指通過直營門店體系，將大量已投保過户的庫存車輛當作新車，以「限時優惠」等話術兜售給不知情的消費者，引發大量投訴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 20 日下午，極氪發文稱，經調查，報道中涉及的車輛均為可正常銷售的展車。為確保展示期間的安全，展車雖已投保交強險，但從未開具零售發票，也未在任何車管所進行新車註冊登記或上牌，其法律屬性始終屬於未註冊的全新商品車。其次，由於展車通常存在 3-5 個月的庫齡，因此會根據商品車的展示歷史或庫齡時間進行折扣明示銷售。購買的消費者，同樣享有新車首任車主的全部用車權益。這種新能源展車折扣銷售模式，屬於正常商業行為，與「二手車」交易存在本質區別。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小宇宙回應 COO 等三名負責人離職&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有市場傳言稱，播客公司小宇宙 COO（首席運營官）芒芒（陳臨風）、內容總編 ouli（歐裏）、商業市場負責人小福近日已離職。對此，小宇宙相關負責人表示，公司確實有一些人事調整，理解尊重這三名同事的選擇，但對她們未來的個人計劃不清楚。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國汽車流通協會發布純電車型一年保值率，小米 SU7 獲兩項第一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，中國汽車流通協會和精真估聯合發佈的《2025 上半年中國汽車保值率研究報告》顯示，國產純電車型的一年保值率大幅領先。一年保值率前 15 名的車型中，有 11 款來自中國車企。小米 SU7 一年保值率 88.91% 排第一，問界 M7 一年保值率 84.45% 排第二，是唯二保值率超 80% 的車型。理想 mega 一年保值率 79.58% 排第三。10 個細分車型榜單中，中國車企獲 6 個第一。在純電中大型車中，小米 SU7 一年保值率達 88.91%，創下細分榜單中的最大領先幅度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024 年網絡文學出海市場規模超 50 億元，培育海外網絡作家 46 萬名&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國互聯網絡信息中心（CNNIC）今日在京發佈第 56 次《中國互聯網絡發展狀況統計報告》。報告顯示，2025 年上半年，中國數字文娛領域發展「內外兼修」，持續向全球輸出優秀文化價值，並不斷拓展與線下的融合，為國內文旅市場增加新動力。網絡文學出海熱度不斷攀升，成為中華文化「走出去」的創新載體。2024 年網絡文學出海市場規模超 50 億元，培育海外網絡作家 46 萬名，海外用户規模超 3.5 億，覆蓋全球 200 多個國家和地區，其中日本市場用户規模激增 180%，成為全球用户增速最快的新興市場。（中國日報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小紅書內測導入公眾號文章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小紅書正灰度內測「導入公眾號文章」。21 日，有網友發文表示。在發佈筆記中選擇「導入長文」，可以看到提示「導入你的公眾號文章」，還有「關聯公眾號」的提示。導入公眾號文章後，還可以一鍵生成「雜誌排版」。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;京東外賣新模式上線：首家自營外賣門店開業&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;京東旗下名為「七鮮小廚」的外賣自營門店已在 7 月 20 日正式開業，這是京東首家外賣自營門店。用户可以在線上下單，採取 「外賣+自提」的模式，但沒有堂食。但對於上述業態模式的具體情況，截至發稿前，京東尚未回覆。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指數收盤漲跌不一，大型科技股多數上漲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 21 日收盤，美股三大指數漲跌不一，道指跌 0.04%，納指漲 0.38%，標普 500 指數漲 0.14%。大型科技股多數上漲，Arm 漲超 3%，谷歌漲超 2%，奈飛、Meta、亞馬遜漲超 1%，蘋果小幅上漲；英偉達、特斯拉小幅下跌。熱門中概股漲跌互現，拼多多、蔚來漲超 2%，百度漲超 1%，網易、愛奇藝、阿里巴巴小幅上漲；理想汽車跌超 4%，京東跌超 1%，B 站、微博小幅下跌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;LV 近 42 萬香港客户資料外泄，香港隱私公署展開調查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據香港文匯報等港媒報道，法國奢侈品牌路易威登（Louis Vuitton）近日發客户信，稱發生客户資料外泄事件，近 42 萬名香港客户受影響。外泄的資料涉及客户姓名、護照號碼、出生日期、地址、電郵地址、電話號碼、購物記錄和產品喜好資料。路易威登香港（LVHK）表示，外泄的資料不包含任何支付資訊，正通知相關部門和受影響客户。香港個人資料私隱專員公署表示已根據既定程序對 LVHK 展開調查，包括事件是否涉及延誤通報。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普開始審查馬斯克&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據央視新聞援引美媒 20 日報道，美國總統特朗普與億萬富翁馬斯克關係破裂後，特朗普政府已開始審查馬斯克的太空探索技術公司（SpaceX）與多個聯邦政府機構之間的合同。美國總務管理局要求國防部、國家航空航天局等多家政府機構填寫表格，報告其與 SpaceX 的合作情況，並瞭解同業競爭對手能否更為高效地完成同樣的工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;初步評估顯示，由於 SpaceX 在火箭發射和低軌衞星服務方面處於主導地位，大多數政府合同難以取消。此前，特朗普在社交媒體上表示，節省聯邦開支最簡單的方法就是「終止」與馬斯克公司簽署的政府合同。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美商務部長：談判不影響 8 月 1 日起加徵關税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國商務部長盧特尼克當地時間 20 日説，美方有信心與歐盟達成貿易協議，但 8 月 1 日作為美方擬向歐盟輸美產品徵收 30% 關税的起始日期是「硬性」的，此後雙方仍可以繼續談判。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黃仁勳再談小米華為，表示中國 AI 市場無論有沒有英偉達都會進步&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 20 日，英偉達創始人兼首席執行官黃仁勳在接受央視新聞採訪時再次提及對中國 AI 市場、供應鏈、華為等公司的看法，稱對中國的創新能力充滿樂觀和信心，並強調「中國不是眾多市場中的一個，而是一個獨一無二的市場」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在接受央視採訪時，黃仁勳再次提到了華為，稱讚華為極具創新力。「如果有人仔細看過華為手機，就會明白其中藴含的技術奇蹟。他們在自動駕駛領域非常出色，AI 技術也相當卓越，這是一家擁有強大芯片設計能力、系統設計和系統軟件的公司。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;黃仁勳甚至表示，中國的 AI 市場無論有沒有英偉達都會進步，如果英偉達不在這裏，華為也一定能找到自己的解決方案。這不是黃仁勳首次作出類似表態。此前談及華為 AI 芯片是否能取代英偉達的問題，黃仁勳認為這或許只是時間問題。（快科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;韓空難中期調查結果為飛行員誤關引擎，調查結果遭遇難者家屬反對&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 21 日，韓國國土交通部下屬的「航空鐵路事故調查委員會」7 月 19 日就去年 12 月 29 日的濟州航空空難，向遇難者家屬通報了階段性調查結果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;調查委員會表示，調查顯示在飛機遭遇鳥擊以後，飛行員沒有將受損更嚴重的右側發動機關閉，而是關閉了左側發動機。調查中發現，有情況顯示飛行員的這一做法導致飛機兩台發動機失去動力，飛機電力系統中斷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;報道提到，ARAIB 原計劃在遇難者家屬簡報會後立即向媒體公佈調查結果，但由於家屬強烈反對，最終取消發佈。一名遇難者家屬對《朝，鮮日報》稱，「委員會（ARAIB）無視跑道盡頭的混凝土斜坡和可能存在的機械故障等問題，只是簡單地將責任推卸給飛行員，這讓我們無法接受」。（央視新聞、環球網）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;艾加營銷孵化 iPowerAI 發佈自驅動 GEO 大模型產品 iGeo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 21 日，由 iPlus 艾加營銷集團孵化的 iPowerAI 元力科技推出智能體集羣自部署自驅動 GEO 大模型產品 iGeo。該產品通過十大 AI Agent 集羣協同，為品牌提供從策略到服務的全鏈路 AI 搜索優化解決方案，專注提升品牌在 AI 搜索引擎中的可見度、推薦率及信息準確性。iGeo 依託四大首創技術：自進化 Agent 集羣：實現全鏈路工作流自我優化；AI 意圖神經網：動態捕捉買家搜索意圖；AI 可見度向量引擎：量化品牌 AI 認知能見度；品牌價值解碼器：構建 AI 生態品牌知識庫。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;螞蟻 AQ 登頂蘋果應用榜將與 Apple Watch 展開合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 21 日，螞蟻集團旗下 AI 健康應用 AQ 推出 iOS 版，並迅速登頂蘋果應用商店醫療榜。從測評體驗看，iOS 版與此前上線的安卓版功能體驗一致，提供 AI 診室、讀報告、測健康等超 100 種 AI 服務。同時，AQ iOS 版支持與 iPhone、Apple Watch 打通，可通過步數、心率、睡眠、健身記錄等為用户提供更個性化的健康評估與指導。據瞭解，螞蟻 AQ 還將與 Apple Watch 合作，基於其安全功能開發更多創新服務能力，如跌倒檢測的緊急救援等，持續為中國用户開發更多 AI 健康應用及服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿里通義千問宣佈更新旗艦版 Qwen3 模型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 22 日，阿里通義千問宣佈更新旗艦版 Qwen3 模型，推出 Qwen3-235B-A22B-FP8 非思考模式（Non-thinking）的更新版本，命名為 Qwen3-235B-A22B-Instruct-2507-FP8。本次更新的 Qwen3 模型，長文本提升到 256K。目前，Qwen3 新模型已在魔搭社區和 HuggingFace 上開源更新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;346 款生成式 AI 完成備案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第 56 次《中國互聯網絡發展狀況統計報告》顯示，截至 3 月，中國共有 346 款生成式人工智能服務在國家互聯網信息辦公室完成備案。中國人工智能產品湧現引發全球關注，DeepSeek 上線不足 20 天全球日活躍用户就突破 3000 萬，登頂全球 140 個國家及地區的應用市場，成為全球用户增速最快的生成式人工智能應用。 生成式人工智能技術不斷向具體應用場景縱深滲透。 截至 6 月，用户利用生成式人工智能產品回答問題的比例最高，達 80.9%。（國是直通車）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「箱箱共用」完成超億元人民幣 F 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，全球智能包裝技術和循環服務平台「箱箱共用」宣佈完成超億元人民幣 F 輪融資，由國內產業鏈投資機構-深圳市時代伯樂投資管理有限公司領投，旗下基金仙居時代伯樂新能源產業投資基金出資 1.3 億元。據箱箱共用介紹，本次融資將主要用於全面提升中國全產業鏈能力、持續構建細分行業金標準，並加速 L4L（Local for Local）全球本地化戰略的實施，賦能國內外合作伙伴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「基流科技」完成近億元 A+輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，AI 基礎設施廠商「基流科技」已於近期完成近億元 A+輪融資，由上海國投孚騰資本、國方創新聯合領投，克拉瑪依城發基金、張江燧芯基金跟投，老股東卓源亞洲連續四輪追加投資。本輪募集資金將主要用於核心技術研發、市場拓展和團隊建設。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「鋰泰新能源」完成千萬元天使輪融資，中科創星獨家投資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，專注於電池安全消防技術研發的創新型科技企業——南京鋰泰新能源科技有限公司宣佈完成千萬元天使輪融資，由中科創星獨家投資。融資資金將主要用於鋰電池專用火災抑制劑及相關智慧消防集成系統的產業化推進、核心技術研發升級及市場拓展，加速公司在儲能、新能源汽車等領域的商業化進程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「同心醫療」完成超億美元戰略融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，蘇州同心醫療完成超億美元戰略融資。本輪融資由北京門頭溝鑄心基金、高榕創投、高科新浚聯合領投，華創資本、北京高精尖基金等機構跟投，老股東紅杉中國持續加碼，凱乘資本擔任獨家財務顧問。所募資金將重點用於加速植入式心室輔助裝置國際化佈局、持續推動產品技術創新和管線開發，以及完善國內商業化體系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「逐際動力 LimX Dynamics」新一輪融資獲京東戰略領投&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，具身智能機器人公司「逐際動力 LimX Dynamics」新一輪融資獲京東戰略領投。此次融資將深化逐際動力和京東在零售、物流和服務等領域的協同探索。作為通用平台的重要載體，逐際動力的全尺寸人形機器人已完成量產準備工作，將於今年下半年公開銷售。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;摺疊屏 iPhone 再曝光，或將於明年發佈且預計起售價不低於 2000 美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，馬克・古爾曼在最新一期 Power On 通訊中重申蘋果可摺疊手機 iPhone Fold 將於 2026 年發佈， 預計起售價不低於 2000 美元（注：現匯率約合 14359 元人民幣）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;古爾曼指出，蘋果公司決定推出 iPhone Fold 的主要原因是因為中國市場對此類手機擁有強烈興趣，公司希望藉此進一步擴大旗下機型在華銷量。 規格方面，目前外界普遍預測這款 iPhone Fold 摺疊機將配備一塊約 7.8 英寸的內屏，以及一塊 5.5 英寸左右的外屏。 該機在摺疊狀態下厚度預計為 9mm 至 9.5mm，展開後厚度預計為 4.5mm 至 4.8mm 。（財經網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nvidia Thor X 全球首上 Robotax&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 21 日，文遠知行 WeRide 正式推出與聯想車計算共同研發的、搭載 NVIDIA 最新一代 DRIVE Thor X 芯片的 HPC 3.0 高性能計算平台，並率先在公司全新一代 Robotaxi GXR 上應用。文遠知行 GXR 成為全球首款搭載 NVIDIA DRIVE Thor X 芯片的 Robotaxi。100% 車規級 HPC 3.0 計算平台，助力 GXR 自動駕駛套件成本下降 50%，為其大規模商業應用按下加速鍵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;全新嵐圖知音內飾設計曝光：取消滑移屏，或將提供音樂燈光秀、智慧燈幕等相關功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 21 日，嵐圖汽車 CBO 邵明峯在社交平台提前透露全新知音的內飾。視頻片段顯示，全新知音取消了現款標誌性的曲邊滑移屏和副駕隱藏式小桌板。此外，新車或將提供音樂燈光秀、智慧燈幕等相關功能。據瞭解，全新嵐圖知音將於 8 月底正式上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;鴻海開始導入英偉達 Vera Rubin 平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，鴻海繼今年第 2 季度大量生產英偉達 GB200 AI 服務器、本季度開始投產新一代的 GB300 之後，7 月也開始導入設計英偉達下一代 AI 服務器主力平台 Vera Rubin。供應鏈人士表示，按照鴻海的出貨進度，GB200 將在今年出貨完畢，GB300 已經開始小批量產出貨，將成為 2026 上半年的 AI 服務器出貨主力產品。Vera Rubin 相關產品有望成為 2026 下半年到 2027 年的主力產品。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜孫安雅&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>GOLDGUT-M520 定義腸道修護新標杆，國產菌株迎來黃金時代</title>
      <link>https://36kr.com/p/3388627209453956?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-21 19:30:31  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;近日，上海油罐藝術中心，3 號罐體被流動的萬益藍 WonderLab 用户故事光影點亮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;瑜伽老師在墊子上舒展時的平穩呼吸，孕婦輕撫小腹時的安心淺笑，美妝博主「告別敏感肌」的雀躍，滑雪愛好者衝過終點線後的暢快……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些真實到能觸摸到温度的片段，與品牌短片《順風局》畫面交錯——屏幕裏，演員金靖笑着説：「先把自己理順了，才能兜住生活，常順才能萬事順，每天萬益藍，每天順利啦。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_5429599e016f4b8286630aa0e8441b4a@1267484143_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此刻，影像與現實形成互文，萬益藍 6 週年·66 腸道節分享會，就在這樣的共鳴中拉開序幕。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;分享會上，萬益藍對外公佈了首株修護 4 層腸屏障的專利源護菌 GOLDGUT-M520，重塑了從「暫時緩解」到「系統重建」的黃金腸道健康體系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當「黃金腸道體系」的概念照亮夜空，隨着這場慶典一同奏響的則是，中國益生菌行業向「系統護腸」時代進軍的號角。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;四維屏障修護的科學革命&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在中國，近九成人羣正受腸道困擾，無論是久坐少動的辦公室白領、飲食作息不規律的健身教練，抑或被育兒瑣事打亂節奏的寶媽、腸道功能尚在發育的兒童，都可能因日常習慣中的細微失衡，讓腸道負擔悄然累積。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些獨立個體的經歷，拼湊出上億受腸道問題影響人羣的生存圖景——腸道不適已不僅是身體發出的預警信號，更成為拉低工作效率、幹擾社交狀態、影響生活質量的隱形困擾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當人們本能地尋求益生菌緩解時，卻發現傳統方案陷入治標困局，一個長期存在的行業痛點始終纏繞着消費者與從業者：市場上的多數產品僅能針對單一腸道問題進行「局部修補」，卻無法實現腸道健康的「系統重建」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正如萬益藍 WonderLab 品牌總監劉彥辰的比喻：「這就像修一個破損不堪的木桶，只修好了其中一條木板，但只要有沒修到的木板，整個桶還是漏水的，腸道問題就難以徹底改善。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;原因在於，當傳統益生菌產品聚焦於菌羣數量的調節時，更根本的問題被忽視——腸道健康的本質，在於四重屏障的協同守護。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;盛典上，遼寧省營養學會副理事長、遼寧省營養師協會副會長王興國教授深入解析了腸道健康的核心邏輯：腸道並非簡單的消化通道，而是由生物屏障、化學屏障、機械屏障和免疫屏障構成的「四層護盾」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;生物屏障的菌膜阻止有害菌定植；化學屏障的黏液隔離外來刺激；機械屏障的上皮細胞緊密連接防止「腸漏」；免疫屏障則負責清除入侵者。任何一層受損，都會引發腹脹、炎症、免疫力下降等連鎖反應。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，想要科學護腸，從四層腸屏障保護入手，做好腸道菌羣維穩，正在成為健康管理的核心突破口。生活中不僅需要均衡飲食，還需針對性補充益生菌、膳食纖維等關鍵營養素。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「腸屏障腸道菌羣的平衡，是一個系統工程，保護越早，效率越高。」王興國教授強調。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，長期以來，行業缺乏能全方位修護四重腸屏障的解決方案。萬益藍小藍瓶益生菌 4.0 的突破性升級，正是對這一痛點的破局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萬益藍小藍瓶益生菌 4.0 搭載了首株四重腸屏障修護設計的專利源護菌 GOLDGUT-M520，並獨創「1 修 2 補 3 加速」進階體系，為腸道養護提供了系統化方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，GOLDGUT-M520 能直擊四重屏障核心痛點，在機械屏障層面提升細胞緊密度，徹底堵住「腸漏」縫隙，緩解腹痛脹氣；在免疫屏障層面激活防禦系統，提升腸道自護力，如同為腸道配備「全天候巡邏隊」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，針對生物屏障，GOLDGUT-M520 能提升好菌競爭優勢 1.2 倍，壓制有害菌定植，重構菌羣生態；針對化學屏障，其刺激黏蛋白分泌增加 1.77 倍，為腸道塗上「隱形防水層」，阻隔病原體入侵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，通過四重屏障的協同修護，GOLDGUT-M520 能讓腸道菌羣平衡與屏障功能提升形成正向循環，加速腸道從「受損」到「黃金狀態」的重建過程。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="720,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_c275469359b948f6993c93b0a863c7ab@1267484143_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當四重腸屏障如同堅固的堡壘重新矗立，曾經被腸道折磨得坐立難安的職場人，被腸道不適纏繞的寶媽，受腸道敏感幹擾的健身者，被腸道狀態拖累免疫力的孩童……&amp;nbsp;那些腸道問題悄悄奪走的專注、活力、自信與歡笑，那些曾被腸道偷走的人生，終將在 GOLDGUT-M520 的系統修護中被悉數歸還。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;攻堅之路——453 份母乳背後的研發長徵&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;益生菌行業，有個藏在實驗室數據裏的困境。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多數菌株在研發時錨定的是特定人羣的腸道微環境，當它們進入不同膳食結構的生活場景，往往會面臨適配性挑戰。要真正實現精準的腸道健康守護，需要從更貼合自然規律的源頭尋找答案。而萬益藍科研團隊的目光，最終落在了生命最初的饋贈——&amp;nbsp;母乳之上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;母乳從來不止是營養的載體，它更像是一個動態的生態系統，為新生兒輸送構建生命初期健康的關鍵生物活性因子。研究發現，每一毫升母乳裏都藏着約 1000 個菌落形成單位，它們以雙歧桿菌、乳酸桿菌為主，像一支訓練有素的「先鋒部隊」，通過母體的腸-乳腺軸遷移至乳汁，再經由哺乳垂直傳遞給嬰兒，構建起人體最早的腸道菌羣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些微生物會搶佔腸道生態位、刺激黏蛋白分泌、促進細胞連接，更會調節免疫系統——恰是生命初期四重腸道屏障的「奠基者」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;母乳源益生菌對成人腸道健康具有獨特的跨生命週期價值，其作用不僅源於菌株本身的生理活性，更承載着母嬰垂直傳遞的獨特適應性。母乳源益生菌具有天然宿主適配性，部分益生菌可以產生短鏈脂肪酸、胞外多糖等物質，幫助益生菌更好定植。同時一些母乳來源的益生菌能夠幫助腸上皮細胞更緊密，甚至幫助進行炎症舒緩和過敏改善。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這份來自自然的智慧，讓團隊堅信：母乳源益生菌，或許就是破解菌株適配難題的鑰匙。因此，萬益藍瞄準母乳中的益生菌資源，一場跨越中國南北的樣本採集就此展開。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;科研人員的足跡從內蒙古草原延伸至新疆牧區，那裏的遊牧民族以高蛋白、高脂肪飲食為主，腸道菌羣需要應對更強的消化負荷；再到湖北的魚米之鄉，濕潤氣候與稻作文化孕育出偏愛碳水、多膳食纖維的膳食結構，腸道微環境更強調代謝平衡；最後抵達北京的都市圈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;453 份健康母親的乳汁樣本被小心翼翼地收集、冷藏、運輸，每一份都帶着地域飲食文化的印記——就像一張刻滿腸道密碼的「中國膳食地圖」，等待被破譯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;篩選的過程遠比想象中嚴苛。上千株乳酸菌從樣本中分離出來，首先要闖過「生存關」：胃酸的強酸環境、膽鹽的鹼性考驗，多數菌株在這一輪就已折戟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「倖存者」還要接受「基因體檢」，通過基因組掃描剔除可能存在風險的菌株。最後是「四重屏障試煉場」終極挑戰：微生態重建、黏液層修護、腸上皮細胞緊密及免疫糾偏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最終，在這場持續的「淘汰賽」中，明星菌株 GOLDGUT-M520 顯現出超羣的四重屏障協同修護實力，而這正是過去行業單一菌株難以企及的高度。除了前面已經提及的它能讓好菌的競爭優勢提升 1.2 倍，刺激黏蛋白分泌增加&amp;nbsp;1.77 倍，還能讓緊密連接蛋白表達提升 1.84 倍，更能讓免疫信號分子活性增強 2.62 倍，激活腸道的「防禦系統」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;海南大學食品科學與工程學院副教授薛輝表示，「研究顯示，該菌株可顯著提升腸道緊密連接蛋白 ZO-1、Occludin 表達，增強腸道屏障功能；同時，動物實驗進一步證實其對炎症性腸病、功能性便秘、過敏性鼻炎等多場景的改善作用，為益生菌調節腸道健康和免疫平衡提供新證據。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但研發團隊沒有止步於實驗室數據。為了驗證 GOLDGUT-M520 的普適性，一場「北菌南驗」的長徵隨即啓動。在海南自貿港的椰林裏，萬益藍與海南大學共建的熱帶益生菌聯合研究中心揭牌，科研人員攜手海南省人民醫院等權威醫療機構，在上百名志願者中開展隨機雙盲臨牀試驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從北方草原到熱帶海島，從高蛋白飲食的牧民到偏愛海鮮的南方居民，他們要測試這株菌株能否跨越氣候帶、膳食差異，始終穩定地發揮修護效能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在不同氣候帶、不同生活習慣的人羣中驗證效能，充分證明瞭萬益藍的自主研發實力與全域適配性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從新疆、內蒙古、湖北、北京等多區域的樣本採集，經海南的實驗室驗證，再到深圳研發中心的配方優化，最終化作消費者手中的小藍瓶益生菌，在「精準適配腸道需求」&amp;nbsp;的執拗研發鏈路探索中，萬益藍科研團隊完成了一場跨越萬水千山的菌株研發長徵。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;從「小藍瓶益生菌」迭代到自研菌株的黃金時代&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;將時鐘撥回到 2019 年，彼時的健康營養領域，雖已匯聚了眾多品牌，但在年輕世代對運動營養、腸道健康、睡眠健康等新場景需求的滿足上，仍存在着大片亟待填補的空白。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在快節奏且注重品質生活的時代，年輕人渴望通過便捷、高效的方式，為自己的健康加分。於是，萬益藍在這樣的時代語境下應運而生，並於 2020 年正式推出小藍瓶益生菌 1.0 版本產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1.0 版本誕生時，益生菌市場尚處於發展階段，許多產品在菌株選擇上依賴進口。萬益藍通過前期大量的市場調研，建立起國內先進、獨具優勢的研發平台，其標誌性的小藍瓶益生菌，一經上線，便如一顆投入湖面的石子，激起層層漣漪，奠定了其在益生菌市場的初步影響力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着對腸道健康研究的深入以及消費者需求的不斷提升，2022 年萬益藍推出小藍瓶益生菌 2.0。此次升級在配方上進行了優化並加入了水蘇糖。2023 年，小藍瓶益生菌迎來關鍵的 3.0 版本，這一代產品融合了科學配方和精選菌株，引入專利菌株 Bi-07，從 15000+菌株庫中精選出 6 大「高活尖子菌」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;進入 2025 年，如前面所述，小藍瓶益生菌 4.0 帶來了更為革命性的 GOLDGUT-M520。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為通過細胞級循證檢驗的菌株，作為收錄在中科院微⽣物研究所的菌株，作為首個實現了「四維屏障同步修護」的國產自研菌株，GOLDGUT-M520 的出現，為小藍瓶益生菌的迭代注入了核心動能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更具里程碑意義的是，GOLDGUT-M520 的研發打破了主流菌株依賴進口的局面，中國國產研發菌株能以不遜於歐美的實力支撐行業長久發展，為消費者帶來更優質的健康管理新方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當小藍瓶益生菌從 1.0 的「行業開創者」進化至 4.0 的「屏障建築師」，萬益藍的六年迭代史恰是中國益生菌產業的微縮戰爭——黃金腸道體系的揭幕，標誌着戰役從「國產替代」轉向「標準輸出」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這種突破與創新中，萬益藍實現了全網銷售量 6 億瓶的亮眼成績，而 2024 年 4 月，弗若斯特沙利文頒發的市場地位確認證書，也明確了萬益藍「中國益生菌銷售額第一」的行業排位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，小藍瓶益生菌的迭代史不僅是品牌成長記，更是萬益藍 WonderLab 自主研發實力奔跑的縮影。當 GOLDGUT-M520 帶着母乳的生命原初力量走進千萬家庭，當&amp;nbsp;「黃金腸道體系」&amp;nbsp;定義行業新標準，萬益藍 WonderLab 自研菌株的黃金時代已然開啓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;盛典燈光漸暗，油罐牆壁上用户故事影像卻愈發清晰，這些被&amp;nbsp;GOLDGUT-M520&amp;nbsp;改變的腸道人生，正匯聚成萬益藍研發實力的生動註腳。以科學為支撐，以循證研究為依據，在自主創新的座標系裏，萬益藍將延伸出更紮實的臨牀循證基石、更精準的腸道健康方案、更完備的自研菌株研發體系，使腸道健康智慧，在實驗室的晨昏與產業的年輪裏，為更多人築起堅固的腸道屏障。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報｜阿里媽媽 AIGC 創意與敦煌文化展開跨界合作；中國聯通與中興通訊簽署戰略合作協議；《海南自由貿易港跨境資產管理試點業務實施細則》發佈</title>
      <link>https://36kr.com/p/3388420949246340?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-21 18:42:36  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3388189978837381"&gt;&lt;strong&gt;LV 近 42 萬香港客户資料外泄，香港隱私公署展開調查&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據香港文匯報等港媒報道，法國奢侈品牌路易威登（Louis Vuitton）近日發客户信，稱發生客户資料外泄事件，近 42 萬名香港客户受影響。外泄的資料涉及客户姓名、護照號碼、出生日期、地址、電郵地址、電話號碼、購物記錄和產品喜好資料。路易威登香港（LVHK）表示，外泄的資料不包含任何支付資訊，正通知相關部門和受影響客户。香港個人資料私隱專員公署表示已根據既定程序對 LVHK 展開調查，包括事件是否涉及延誤通報。（界面）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3388259200450688"&gt;&lt;strong&gt;來伊份與養饞記 「社區零售 4.0」 上海首店開業&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，來伊份與養饞記合作的首個 「社區零售 4.0」 門店在上海松江泗涇鎮開業。這是雙方 1 月達成戰略合作後的實質性落地，也是 3 月 「社區生活新生態」 構想的首次規模化實踐。當前社區零售成新增長點，2024 年市場規模破萬億，「日常快消 + 生活服務」 業態年增 18%。雙方計劃在上海多地佈局，目標華東市場滲透率第一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3388182992797826"&gt;&lt;strong&gt;2025 百度雲智大會定檔 8 月 28 日&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天，百度智能雲正式官宣，2025 百度雲智大會將於 8 月 28 日至 30 日在北京國家會議中心二期舉辦，大會主題為「智能，生成無限可能」。大會主論壇期間，百度智能雲將聚焦新型雲基礎設施、企業級智能體服務、模型能力增強、智能工具平台升級四大核心議題，發佈 AI 雲、智能體和模型的未來戰略方向及企業級智能體等產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3388403618021506"&gt;&lt;strong&gt;阿里媽媽 AIGC 創意與敦煌文化展開跨界合作&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，阿里媽媽 AIGC 創意與敦煌文化展開跨界合作，推出《智敬敦煌》系列 AI 宣傳片。通過淘寶星辰大模型的深度應用，阿里媽媽成功將千年敦煌文明以數字化方式重現，為商家暑期營銷注入文化新動力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3388304727458184"&gt;&lt;strong&gt;中國聯通與中興通訊簽署戰略合作協議&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據中興通訊消息，7 月 19 日，在 2025 中國聯通合作伙伴大會期間，中國聯通與中興通訊在上海簽署戰略合作協議。根據協議，雙方將圍繞「融合創新」戰略，在網絡向新、技術向新、服務向新等多個戰略性領域展開深度合作，協同打造更具創新力、競爭力的聯網通信、算網數智產品及解決方案，共同構築更智能、更融合、更安全的新型數字信息基礎設施。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;新產品：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3388385063485576"&gt;&lt;strong&gt;火山引擎將推出全新數字人平台：取名「奇美拉」，或月底公測&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;火山引擎正在封測新一代數字人平台，該平台取名為「奇美拉」。一位互聯網公司研發人士表示，目前，奇美拉數字人平台的使用採用定向邀請模式，在邀測階段，服務暫不收費，月底或開始公測。據瞭解，奇美拉數字人平台由字節跳動旗下的智能創作數字人團隊打造。前述研發人士介紹稱，依託火山引擎的 AI 大模型等技術，奇美拉數字人平台可以提供數字人、圖片換裝、視頻翻譯等服務。服務正式上線後將會有具體的計費方式和收費標準，一般以使用次數或視頻生成時長計費。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3388294193201538"&gt;&lt;strong&gt;艾加營銷孵化 iPowerAI 發佈自驅動 GEO 大模型產品 iGeo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 21 日，由 iPlus 艾加營銷集團孵化的 iPowerAI 元力科技推出智能體集羣自部署自驅動 GEO 大模型產品 iGeo。該產品通過十大 AI Agent 集羣協同，為品牌提供從策略到服務的全鏈路 AI 搜索優化解決方案，專注提升品牌在 AI 搜索引擎中的可見度、推薦率及信息準確性。iGeo 依託四大首創技術：自進化 Agent 集羣：實現全鏈路工作流自我優化；AI 意圖神經網：動態捕捉買家搜索意圖；AI 可見度向量引擎：量化品牌 AI 認知能見度；品牌價值解碼器：構建 AI 生態品牌知識庫。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3388324474388609"&gt;&lt;strong&gt;「基流科技」完成近億元 A+輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，AI 基礎設施廠商「基流科技」已於近期完成近億元 A+輪融資，由上海國投孚騰資本、國方創新聯合領投，克拉瑪依城發基金、張江燧芯基金跟投，老股東卓源亞洲連續四輪追加投資。本輪募集資金將主要用於核心技術研發、市場拓展和團隊建設。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3388289374126466"&gt;&lt;strong&gt;一日連投三家機器人企業，京東回應&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 21 日，京東在機器人賽道連下三城。今日上午，千尋智能宣佈完成 6 億元 PreA+輪融資，由京東領投；逐際動力（LimX Dynamics）宣佈新一輪融資獲京東戰略領投；眾擎機器人宣佈正式完成兩輪融資，其中 A1 輪融資由京東領投。對此，京東相關負責人回應，目前公司高度重視包括具身智能、大模型在內的技術熱點。未來將聚焦供應鏈場景，持續通過內部技術創新和外部投資等方式來構建技術創新生態。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3388443520876672"&gt;&lt;strong&gt;「箱箱共用」完成超億元人民幣 F 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，全球智能包裝技術和循環服務平台「箱箱共用」宣佈完成超億元人民幣 F 輪融資，由國內產業鏈投資機構-深圳市時代伯樂投資管理有限公司領投，旗下基金仙居時代伯樂新能源產業投資基金出資 1.3 億元。據箱箱共用介紹，本次融資將主要用於全面提升中國全產業鏈能力、持續構建細分行業金標準，並加速 L4L（Local for Local）全球本地化戰略的實施，賦能國內外合作伙伴。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3388273309139330"&gt;&lt;strong&gt;李家超：繼續完善上市制度，提升香港作為上市地點的吸引力&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;香港特區行政長官李家超在社交媒體發文表示，香港特區政府近年落實一系列上市制度革新措施，新股市場今年以來呈現繁榮現象。今年截至 7 月中，迎來 52 次 IPO，共集資 1240 億港元，同比分別增加 30% 及 590%，暫列全球 IPO 集資第一，恒生指數累計同比上升 25.3%。李家超表示，未來會持續完善上市制度，進一步促進股票市場流動性，吸引全球更多優質企業來港上市，提升香港作為上市地點的吸引力和活力。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3388192691487108"&gt;&lt;strong&gt;2024 年網絡文學出海市場規模超 50 億元，培育海外網絡作家 46 萬名&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國互聯網絡信息中心（CNNIC）今日在京發佈第 56 次《中國互聯網絡發展狀況統計報告》。報告顯示，2025 年上半年，我國數字文娛領域發展「內外兼修」，持續向全球輸出優秀文化價值，並不斷拓展與線下的融合，為國內文旅市場增加新動力。網絡文學出海熱度不斷攀升，成為中華文化「走出去」的創新載體。2024 年網絡文學出海市場規模超 50 億元，培育海外網絡作家 46 萬名，海外用户規模超 3.5 億，覆蓋全球 200 多個國家和地區，其中日本市場用户規模激增 180%，成為全球用户增速最快的新興市場。（中國日報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3388501448982921"&gt;&lt;strong&gt;《海南自由貿易港跨境資產管理試點業務實施細則》發佈&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據央行消息，近日，中國人民銀行海南省分行、國家金融監督管理總局海南監管局、中國證券監督管理委員會海南監管局、海南省地方金融管理局、國家外匯管理局海南省分局聯合印發《海南自由貿易港跨境資產管理試點業務實施細則》（以下簡稱《實施細則》）。試點業務支持境外投資者投資海南自貿港內金融機構發行的理財產品、證券基金期貨經營機構私募資產管理產品、公開募集證券投資基金、保險資產管理產品。《實施細則》在試點機構條件及試點報備程序，試點資管產品範圍，境外投資者適當性管理，賬户開立、資金劃轉及匯兑，試點規模管理，境外投資者保護及糾紛化解，統計監測及監督管理等方面作出具體安排。該試點業務有利於豐富跨境金融產品供給，為境外投資者投資境內市場探索新渠道；有利於吸引境內外資產管理機構到海南展業，助力海南自貿港建設。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>耗資 70 億元，美的在上海建了一座「智慧城」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3388527482011784?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-21 18:01:44  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黃楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，在眾多園區、辦公樓以及大型商超中，智能硬件設備的滲透率正不斷攀升。人機共存的背後，將 AI 嵌入公域的管理與服務，能夠實現算法應用、數據中台、邊緣設備和城市的全面智能化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年來，全球公域 AIoT 市場增長迅猛。根據灼識諮詢報告數據，2018 年全球公域 AIoT 規模為 7540 億元，到 2023 年已突破萬億大關，達到 1.65 萬億元，年均複合增長率達 17.0%；預計到 2028 年將增長至 2.664 萬億元。中研普華預測，到 2030 年，中國智慧建築市場規模有望達到 3 萬億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 21 日，上海美的全球創新園區正式開園。該園區位於上海市青浦區西虹橋商務區，耗資 70 億元，2021 年初啓動建設，2025 年 6 月竣工。項目總用地面積超 8 萬平方米，總建築面積約 40 萬平方米，涵蓋南北兩個地塊：北地塊為辦公區，可容納上萬人辦公；南地塊為商業區，兼顧配套服務與開放共享。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3200,2133" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_cd65d381e5464498a672c893b038ebaf@6022551_oswg998083oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;上海美的全球創新園區&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於「綠色低碳、可持續發展」理念，建築頂層都鋪設有光伏板，鋪設面積達到約 2 萬㎡，可節約園區年總耗電量的 20%。同時，美的樓宇科技提供的 iBUILDING 數智化平台可實現設備聯動與能效優化，配合磁懸浮冷水機組等設備，以實現「高效節能」真正貫穿運營全週期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為美的集團國內兩大全品類研發基地之一，上海園區以前瞻性技術研究為核心定位，聚焦智能科技與前沿研發，是美的集團佈局華東、輻射全球的核心研發樞紐，與順德基地形成互補協同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具體到日常場景中，園區內由美的 iBUILDING 智慧管理平台這一「智能中樞」統籌運作。它鏈接起園區內的空調、照明、電梯等各類智能設備，可以根據時段動態調整管控邏輯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;員工可以通過平台查詢會議室使用情況；當進入辦公區時，燈光已根據光線強度自動調節亮度；辦公高峯期通過閘機與電梯的聯動，系統依據員工目的地分配好最優轎廂，無需手動選擇樓層，大幅縮短通行時間；踏入會議室內，空調温度已按照室內人員數量實時調試好適宜的温濕度。即使是辦公、午休及節假日等不同時段，該平台也可自動切換設備運行模式，確保高效與節能平衡。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1707,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_f9af871653bc48979d4d407d45bb0d47@6022551_oswg339978oswg1707oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;上海美的全球創新園區&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪瞭解到，園區內所有垂直電梯、自動扶梯和貨梯系統均採用美的旗下 LINVOL 高端數智電梯產品，可與美的自主研發的智能控制系統無縫銜接；在智慧樓宇管理方面，基於 iBUILDING 數智化平台可完成對自有的門禁系統、車輛道閘等 IoT 設備和第三方設備整合運維，實現對園區能源使用的精準管控；此外，由美的樓宇科技自主研發生產的 MDV8 系列多聯機空調系統與司南系列磁懸浮離心機組，也可以提供高效的暖通解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為美的樓宇科技暖通、電梯、智能化、能源四大業務的集成載體，上海美的全球創新園區的 iBUILDING 數智化平台在呈現智慧空間的高效與便捷的同時，也驗證了其在不同場景下的普適性與可擴展性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;依託 iBUILDING 數智化平台，從用户需求出發，實現跨設備、跨系統的深度融合與創新。「過去作為單一設備供應商時，我們關注焦點多集中能耗本身，追求設備在能耗指標上的優化。但隨着美的樓宇科技向樓宇綜合解決方案服務商轉型，這一角色轉變要求我們不僅要精準把握用户的顯性需求，更要深入挖掘其潛在需求。」 美的樓宇科技事業部戰略業務總經理楊鵬宇強調道。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3200,2129" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_d5cd2ae31a714803bd92ea4be4a5dbd5@6022551_oswg3273268oswg3200oswg2129_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;上海美的全球創新園區&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，美的 iBUILDING 平台的能力不僅侷限於園區場景，更已廣泛應用於醫院、學校、地鐵、數據中心、機場等多元場景，可根據不同管理需求靈活適配。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;海外業務方面，美的樓宇科技已覆蓋全球 200 多個國家和地區，業務佔比達到 45%。美的還在歐洲設立 MBT Climate 全新研發中心，有接近 4000 名本地員工，以負責本地化的產品開發和銷售服務。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>自研費託合成製取 SAF 工藝，「綠碳合成能源」完成近億元 Pre-A 輪融資｜36 氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3388447245926531?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-21 17:53:58  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_4657195519cf424a862f9d66f4157294@108918617_oswg158055oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;文&amp;nbsp;|&amp;nbsp;劉婧瓊&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;阿至&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;封面來源 &amp;nbsp;| &amp;nbsp;企業提供&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，&lt;strong&gt;綠色航空燃油製取商綠碳合成能源（紹興）有限公司（以下簡稱「綠碳合成能源」）&lt;/strong&gt;近日宣佈完成近億元 Pre-A 輪融資，此輪融資由&lt;strong&gt;熔拓資本領投，德聯資本、老股東線性資本跟投，雲道資本擔任長期獨家財務顧問。&lt;/strong&gt;所籌資金用於首家自營工廠建設和企業日常運營現金流的補充。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;綠碳合成能源成立於 2023 年 7 月，專注於通過自研費託合成技術，從農林廢棄物、城市固廢等原材料中製取綠色航空燃油（SAF）等綠色燃料與綠色工業原料。創始人兼 CEO 肖立峯博士，曾就職於國際頂尖納米催化實驗室。團隊核心成員來自國際頂尖納米催化實驗室、國內頭部能源央企和上市公司，對納米催化劑研發、工業納米催化劑生產和工藝工程有深刻認知。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前團隊已完成自研新型費託合成製取 SAF 工藝的核心技術驗證，正在進行首家自營工廠建設，該工廠投產後 SAF 年產能將達數千噸。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_5610ab6e47414dfda074e419626bd45f@108918617_oswg120173oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;綠碳合成能源產品（費託蠟、輕油）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_c4ee5024838e42d291ea0df29106ee6d@108918617_oswg89140oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;綠碳合成能源產品（輕油）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_49cf6826411c4d869f1f69e56ea58846@108918617_oswg96158oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;綠碳合成能源產品（費託蠟）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_8f04856cf8d546ada1b03b65088553dc@108918617_oswg11435oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;自研費託合成製取 SAF 工藝，兼具性能和成本優勢&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2020 年前後，歐盟、美國陸續將航空業碳減排納入國家戰略，制定了 2030 年和 2050 年 SAF 摻混比例和產量目標，通過差異化補貼和税費抵免等政策手段支持 SAF 產業發展。各大航空公司開始大規模採購 SAF，將 2030 年 SAF 使用目標上升到 10%-30% 不等，以 Neste 為代表的海外 SAF 企業開始積極擴大產能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年，在國內原油自主可控和歐盟節能減排的雙重驅動背景下，中國 SAF 的市場必將在短期內崛起，但當時國內 SAF 技術和市場相對欠缺。在這種環境下，肖博士決定回國創業，與幾位同事一同回國成立了綠碳合成能源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在成立之初，公司對比了市面上包括 HEFA、FT（費託合成）和 ATJ（醇噴合成）在內的路線後，最終綠碳合成能源確立了自研費託合成製取 SAF 工藝的技術路線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;談及選擇費託合成技術的考量，肖立峯表示，「國內生產 SAF 的企業，大多都用 HEFA 工藝，目前它的技術成熟度最高，但 HEFA 也有着原材料地溝油供給有限的問題；而其他路徑像 ATJ 醇噴合成法，它的原材料為纖維素乙醇或者澱粉乙醇，澱粉乙醇在國內會涉及糧食安全問題，難以進行，也不符合歐盟的原料要求，而纖維素乙醇的原材料成本又過高；雖然當時 FT（費託合成）的技術路線還在逐步步入示範階段，但我們判斷它未來的潛力最大，&lt;strong&gt;主要原因是它的原材料為農業廢棄物，產量龐大且成本最低，不會有原材料制約的問題。FT 的主要問題在技術瓶頸上，但當時全球能做這個技術的企業也不多，大家都處在差不多的起跑線。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在不到 2 年的時間內，綠碳合成能源完成了費託合成製取 SAF 工藝的自研，在傳統費託技術的基礎上對催化劑和工藝路徑進行了優化，其自主研發的核心工藝包實現了 100% 國產化。「從技術實力來説，我們催化劑性能和生產工藝，都能擠入全球第一梯隊。&lt;strong&gt;在同樣中壓中温的環境下，我們採用了獨有的催化劑配方，整體的產率是友商的 1.5 倍到 2 倍。&lt;/strong&gt;依託中國的上游設備和原料產業鏈能力，&lt;strong&gt;我們製取的 SAF 在整體成本上也有很大優勢。&lt;/strong&gt;」肖立峯補充道。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_a7a087dbfd574671839d2b3dcb2de4c5@108918617_oswg12533oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;首家自營工廠即將投入運營，SAF 年產能可達數千噸&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2024 年 9 月，中國 SAF 應用試點正式啓動。自此開始，SAF 的利好政策加速出台。2025 年 3 月，第二階段 SAF 試點啓動，北京大興、成都雙流、鄭州新鄭和寧波櫟社四個機場對國內航班實施 1% 的 SAF 常態化摻混加註。與全球市場趨勢類似，中國市場對於 SAF 的需求開始急速攀升，而供給側的產能並未跟上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據統計，&lt;strong&gt;2025 年全球 SAF 市場空間在千億元左右，&lt;/strong&gt;「今年全球 SAF 需求量有幾百萬噸，&lt;strong&gt;但現有產能只能滿足 40%-50% 的需求&lt;/strong&gt;。在市場供不應求的階段，誰最先實現量產且控制住成本，誰就能吃到最大的蛋糕。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在產能提升方面，綠碳合成能源首個自營工廠正在內蒙建設當中，當地豐富的農林廢棄物原材料可以進一步降低 SAF 製取成本。&lt;strong&gt;待今年底該工廠正式投入運營後，綠碳合成能源將具備年產數千噸 SAF 的產能。綠碳合成能源獨特的催化劑和工藝保障在該產能範圍內，單廠即可實現較高的經濟性和單位經濟模型。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當首個數千噸示範性工廠投入運營後，綠碳合成能源將開啓下一輪融資，並開始籌建萬噸級示範生產工廠。同時，綠碳合成能源也開啓了千噸級核心工藝包的對外技術授權服務，幫助解決國內中小生物質廢棄物位點的綜合利用問題。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;投資方觀點&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;熔拓資本表示：&lt;/strong&gt;在全球航空業加速脱碳進程中，可持續航空燃料（SAF）已成為關鍵解決方案。當前主流技術路線均面臨瓶頸：HEFA 原料短缺、AtJ 成本高昂、PTL 技術不成熟。相比之下，費託合成憑藉原料廣泛、工藝成熟的優勢，成為最具潛力的 SAF 規模化路徑。綠碳合成能源團隊源自國際頂尖納米催化實驗室，兼具學術研究與工業落地經驗。其自主研發的新型催化劑及配套工藝，具有產物產率高、壽命長、選擇性強等特點，完美適配生物質分佈式生產模式，為 SAF 規模化應用提供了關鍵技術支撐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;德聯資本表示：&lt;/strong&gt;在全球航空業加速脱碳的背景下，可持續航空燃料（SAF）成為關鍵突破口。傳統工藝面臨原料與成本制約，而綠碳合成能源團隊憑藉創新的催化技術與工藝優化，打造了高效、低成本的生物質合成解決方案。其技術不僅適配本土資源特點，更在工程化驗證中展現出規模化潛力。我們期待綠碳合成能源持續引領 SAF 技術革新，以紮實的產業化能力推動航空能源轉型，為全球"雙碳"目標貢獻中國智慧。未來，公司有望成為綠色航空燃料領域的重要推動者，創造環境效益與商業價值的雙贏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;線性資本表示：&lt;/strong&gt;我們一直關注能夠實現「affordable ESG」的項目。作為股東近距離觀察綠碳合成能源的發展後，我們更篤定地看好肖博團隊對於技術落地的把握與商業化思考的清晰度，便堅定地決定 fully prorata 跟投。我們持續相信綠碳合成能源的費託合成工藝在全球的工程化複製能力，期待具備千噸級 SAF 年產能的標杆項目落地；也看好綠碳合成能源能憑藉自身全球領先的工藝優勢，結合國內的供應鏈成本優勢，成為全球領先的 SAF 技術、產品和工藝供應商。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雲道資本表示：&lt;/strong&gt;綠碳合成能源是雲道資本在新型高端材料領域的重要佈局。很高興陪伴綠碳合成能源共同成長，打通上下游產業鏈，走到產業化放量階段。我們長期關注全球綠色能源和氣候變化相關領域，深知綠碳合成能源掌握的費託全產業鏈工藝具備極強的稀缺性，以及對全球綠色能源轉型帶來的意義。我們堅定看好肖博團隊在技術和商業化層面持續爆發，會繼續陪伴綠碳合成能源成為全球領先的可持續航空燃油玩家。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_007eb54d074d4652b714664abe336121@108918617_oswg14612oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_c192f3aee2ae469da2f41850e633b7fb@108918617_oswg34927oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_c8143a8c56c448a69d4a4c6fcf71cfc8@108918617_oswg149182oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>即刻報名，一起探索 AI+文娛賽道的下一站</title>
      <link>https://36kr.com/p/3388452569072000?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-21 16:35:56  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;從去年火遍國內外的《黑神話：悟空》遊戲，到 16 個身着紅棉襖的人形機器人在春晚舞台上翩翩起舞，再到今年 4 月馬拉松賽事上的「人機共跑」。AI 已慢慢融入多個娛樂場景中，為大眾感帶來不同以往的文娛體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不止於此，無論是前期的內容創作、製作，還是後期的分發與傳播，AI 正以驚人的速度滲透進文娛行業，改變着行業的面貌與格局。同時也開啓新未來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 文娛全面開花&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個不爭的事實，人工智能（AI）浪潮正在席捲全球。據研究機構 Precedence Research 預測，2025 年全球人工智能市場規模將達到 2.3 萬億元，同比增長 38%。伴隨着大眾娛樂消費趨向個性化、多樣化、智能化，AI 開始向文娛行業蔓延。如今，AI 正以全鏈條滲透的態勢，在音樂、電影、閲讀、遊戲等文娛各場景中紛紛落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如遊戲，去年上線的首款國產 3A 遊戲《黑神話：悟空》，除了虛幻引擎、碰撞檢測等技術外，還有全景光線追蹤、行為樹和有限狀態機等 AI 技術的大量應用。由此成就了極為逼真的遊戲畫面，為遊戲愛好者帶來了前所未有的沉浸式娛樂體驗。有成效，自然是 AI 應用其中的首要因素，據《AI+遊戲產業變革研究報告》顯示，AI 在核心架構與底層設計、敍事與角色塑造等 8 大方面對遊戲創作工作流產生了積極的影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2275,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_8c6335b7b09e4e9ca26d32f3fb388329@6208419_oswg796888oswg2275oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《黑神話：悟空》遊戲截圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;還有影視，去年 7 月，抖音與快手都以 AI 工具與創作者共同創作完成了 AI 短劇作品《三星堆：未來啓示錄》和《山海奇鏡之劈波斬浪》。今年，可以看到諸如《興安嶺詭事》等各類型的 AI 短劇接連亮相。當然在傳統影視製作上，AI 也已滲透入到劇本創作、拍攝技術、後期製作等影視製作的各個階段，發揮不小作用。音樂創作上，AI 能夠根據給定的風格、情感基調等生成旋律、編曲，甚至模擬歌手的聲音進行演唱。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,573" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_a543e4ce94d7488f9fd5c7012887ac88@6208419_oswg888023oswg1280oswg573_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《山海奇鏡之劈波斬浪》視頻截圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;甚至在旅遊場景中，也有 AI 現身。例如在故宮博物院，遊客不僅可以跟隨 AI 導覽穿越回清朝，還能聽「乾隆皇帝」親自講故事。在大家日常接觸最多的社交平台，AI 也是如影隨形。DeepSeek、豆包等 app 自不必説，小貓開口説話、小孩一夜長大等短視頻平台層出不窮的 AI 特效，想必也成為大家平常生活的樂趣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於大眾來説，AI 文娛的發展，不僅為其提供更為豐富的娛樂體驗，更賦予大眾創作能力，呈現更具表現力和生命力的藝術之美。於行業而言，AI 在生產個性化內容、輔助創意上發揮重要作用，而最核心的還是「提升效率」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在某綜藝節目中，「AI 導演」的引入，使得節目更高質高效。它既能完成文案生成、聲音識別、文本翻譯等製作工作，還可以跟嘉賓互動，並根據實際情況靈活調整錄製方案，在整個節目製作中可謂至關重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再如傳統影視創作中的劇本製作、角色設計、分鏡圖、後期製作等，AI 工具皆能完成，不僅提升效率，還大大降低成本。以電影《瞬息全宇宙》來説，其視效團隊使用某 AI 工具，將數軸的工作量縮短至幾小時。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以説，AI 技術在影視、音樂、遊戲等領域的全面開花，正推動文娛行業生態走向深層次的變革。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;下一站去哪？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今規模達 1.21 萬億元的中國數字文娛市場，有了 AI 助力，吸引多方入局。入局者既有以技術和資金「入股」的華為等科技企業，也有在內容製作引入 AI 的騰訊、芒果等視頻平台，另外還有打造 AI 賦能內容生產輔助工具的字節、快手等社交平台。而在未來，勢必將有越來越多的企業加入這場激烈的競爭中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但同時，我們也應認識到，AI+文娛所面臨問題亦不少：獨立創作能力不足，AI 在文娛行業的角色更多是以「輔助」為主；在生成內容在情感表達、創意等方面，AI 與人存在一定差距。並且，涉及版權等法律問題也不容忽視。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過隨着 AI 技術的迭代升級與行業的成熟發展，AI+文娛或將逐漸破解當下的難題，賽道愈發細分，釋放更大市場潛力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不久，我們或許可以看到，如今不太成熟的 AIGC（人工智能生成內容），將不斷提高其在文本、圖像、音頻、視頻等內容上的自動生成能力。有研究統計，到 2030 年，文本將有高於人類平均水平的終稿生成；到 2050 年，圖像或也將有優於職業設計師的終稿生成。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;或許還能看到，AI 賦能下的文娛行業，能夠準確把握大眾個性化需求的短劇等新細分領域，或將迎來歷史性的發展機遇；結合實時渲染、VR 等技術，大眾將獲得更沉浸式的娛樂體驗，大眾在觀影或遊戲時，AI 可感知實時反應，改變劇情或調整遊戲難度；虛擬偶像的商業變現、AI 與粉絲經濟結合等商業新模式進一步加深。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這其中唯一不變的，即 AI 與文娛的深入融合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，AI+文娛的未來方程式下一筆究竟該落向何處？&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1921,1081" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_40ddb67a73974216888b11e5a086486d@6208419_oswg988981oswg1921oswg1081_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「AI+文娛，下一站」主題沙龍海報&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 月 24 日下午，36 氪聯合時尚·萬科中心，將開展一場以「AI+文娛，下一站」為主題的沙龍。屆時，我們將邀請 AI 文娛領域的頭部企業及核心高管，共同探討行業前沿趨勢與創新實踐。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1455,963" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_91c89fd4a4d2429b823eaed4a633730d@6208419_oswg258792oswg1455oswg963_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;活動地點：北京·朝陽時尚萬科中心&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次沙龍，旨在聚焦資源-企業-機會，為大家提供一個產業資源的精準對接平台，推動技術方、內容方、平台方與應用方協同配合，探索 AI 技術在遊戲、影視、音樂等場景的技術底座、落地路徑、價值挖掘，同時，在行業大咖的思維碰撞中，發掘 AI 文娛下一站的價值潛力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;活動僅對外開放少量免費參與席位，如您有意報名，請點擊下方鏈接或掃描二維碼，期待您的參與！&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="http://o268pa1frp4pq4kr.mikecrm.com/Ct3ai6m"&gt;&lt;strong&gt;36 氪 AI 文娛科技沙龍報名請點擊》》》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="259,259" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_b5d08229558947fa847e29fad064b784@6208419_oswg34029oswg259oswg259_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;報名二維碼&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>騰訊《星痕共鳴》公測；《完蛋！2》發售；《龍之谷》迎來十五週年慶| 氪遊週報 7.14-7.20</title>
      <link>https://36kr.com/p/3388368361472134?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-21 15:09:11  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;‍文 | 馬曉迪‍&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯 | 劉士武&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新遊速遞&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騰訊二次元 MMO《星痕共鳴》公測&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由上海寶可拉團隊研發、騰訊代理發行的《星痕共鳴》於 7 月 17 日正式上線。遊戲的前身是萬代南夢宮開發的《藍色協議》。遊戲開服當天即登上了 iOS 免費榜的榜首。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="690,388" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_1b03312ccd814bdd8e60527e690e6ce6@16519798_oswg603536oswg690oswg388_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《星痕共鳴》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《完蛋！我被美女包圍了！2》上線&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《完蛋！我被美女包圍了！2》於 7 月 17 日登錄 Steam 平台，由前作《完蛋！我被美女包圍了！》的開發工作室 intiny 啓用「原班人馬」打造，此次保持戀愛模擬元素的同時，選擇主攻古裝喜劇懸疑風格。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_f293f5e3667b4a9eba643b9847c01d05@16519798_oswg90419oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《完蛋！我被美女包圍了！2》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;靈犀互娛《大航海時代：傳説》公測&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;遊戲於 7 月 17 日正式上線，以 16 世紀歐洲大航海時代為背景，玩家可化身航海家，駕馭歷史名艦穿梭於真實港口，探索遺蹟和海域，還可自由切換商人、探險家等身份。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_99c0db640faf44c5bb677a2a82de792a@16519798_oswg1096675oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《大航海時代：傳説》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《咚奇剛：蕉力全開》正式發售&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;任天堂新作《咚奇剛：蕉力全開》於 7 月 17 日正式發售，作為 Switch2 的獨佔作品，在 Metacritic 上 87 家媒體給出的均分為 91 分，其中 IGN 給出滿分評價。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_30134e7f309c47a197bff977dc59850f@16519798_oswg154835oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《咚奇剛：蕉力全開》正式發售&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;莉莉絲《遠光 84》第三次測試開啓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;該遊戲主打第一人稱射擊與多文明國戰玩法，於 7 月 18 日開啓雙端不限量測試，持續至 7 月 27 日。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;老遊情報&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《魔獸世界》國服慶祝 20 週年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《魔獸世界》國服 20 週年發佈會於 7 月 15 日落幕，會上公佈了一系列更新內容。雷火請到了魔獸世界執行製作人 Holly 與高級遊戲總監 Ion 開場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;盛趣《龍之谷》十五週年慶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2010 年上線的《龍之谷》於本週迎來十五週年慶。7 月 17 日上線了 15 週年百級資料片「黃金時代」，推出了全新主城、主線劇情、副本、裝備等海量新內容。此外遊戲官方在上海百聯 ZX 造趣場 B1 造趣領域首次全開放非售票線下主題活動&lt;strong&gt;「夏日奇幻冒險」，活動持續時間為&lt;/strong&gt;7 月 18 日-22 日的 10:00-21:00。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="700,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_5ef99ebf97004d48ac8ab6d07964d35a@16519798_oswg82435oswg700oswg372_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《龍之谷》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;英雄聯盟手遊三週年慶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《&lt;strong&gt;英雄聯盟手遊&lt;/strong&gt;》即將迎來三週年慶典，官方宣佈將於 7 月 20 日正式開啓慶典活動，活動將持續至 8 月中旬。期間，海量免費福利、限定皮膚返場、明星表演賽等重磅內容將輪番上線。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;行業要聞&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;世紀華通發佈 2025 年上半年業績數據&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世紀華通於 7 月 14 日發佈 2025 年半年度業績預告。公告顯示，公司上半年合併營業收入約 170 億，同比增長約 83.27%；預計實現歸母淨利潤 24 億元至 30 億元，同比增長 107.20%-159.00% 。其業績增長主要得益於子公司點點互動國內及海外收入穩健增長，以及自身降本增效措施成效顯現。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250721/v2_ad48942bb01e4f0288d7eadd189cc432@16519798_oswg202404oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;世紀華通&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 年上半年上海遊戲產業數據出爐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 15 日，2025 年上海遊戲精英峯會發布《2025 年 1-6 月上海遊戲出版產業報告》。報告顯示，上半年上海網絡遊戲總體銷售收入達 832.83 億元，同比增長 10.80%，其中國內收入 687.37 億元，海外收入 145.46 億元，均實現兩位數增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文首發自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/33d9Y4nHHfn2WkCC2LO1Wg"&gt;「36 氪遊戲」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>摩根大通美債客户調查顯示淨多頭佔比下降</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390102822111620?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 20:54:41  +0800</pubDate>
      <description>摩根大通美債客户調查顯示，截至 7 月 21 日當週，多頭和空頭佔比分別上升 4 個百分點和 2 個百分點；中性下降 6 個百分點。在活躍客户中，淨多頭佔比為 6 月 30 日以來的最低水平。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>熱門中概股美股盤前多數走強，蔚來漲近 2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390125373769862?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 20:53:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數走強，截至發稿，蔚來漲近 2%，百度、愛奇藝漲超 1%，理想汽車漲 0.69%，京東漲 0.39%，阿里巴巴漲 0.35%；嗶哩嗶哩跌超 1%，騰訊音樂跌 0.28%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股大型科技股盤前多數上漲，谷歌漲 0.72%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390119213516929?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 20:47:35  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，谷歌漲 0.72%，Meta 漲 0.51%，亞馬遜漲 0.3%，特斯拉漲 0.22%，蘋果漲 0.2%，微軟漲 0.08%；英偉達跌 0.5%，奈飛跌 0.23%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國電建：子公司中標 54.39 億元安徽績溪抽水蓄能電站設計採購施工 EPC 總承包工程</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390108190509193?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 20:45:35  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，中國電建公告，下屬子公司華東勘測設計研究院有限公司中標安徽績溪家朋抽水蓄能電站設計採購施工 EPC 總承包工程，中標總金額約為 54.39 億元，項目工期為 1889 日曆天。目前相關方尚未正式簽署合同，項目存在不確定性。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>江南化工：能否參與雅下水電工程項目尚存在不確定性</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390106782779776?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 20:40:53  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，江南化工發佈異動公告，公司關注到近期市場出現「雅下水電工程」概念的相關報道。公司在民爆業務領域，聚焦民爆產品、工程施工服務、礦山經營管理三大業務板塊。主要從事工業炸藥、工業雷管、工業索類等民用爆炸物品的研發、生產、銷售，以及為客户提供工程施工服務等。未來公司能否參與該水電工程項目尚存在不確定性。敬請廣大投資者注意投資風險，理性投資。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>泰國推出「質量優先」戰略，推動旅遊業可持續發展</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390078689544579?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 20:34:16  +0800</pubDate>
      <description>泰國國家旅遊局 21 日公佈 2026 年發展方向，明確以「質量優先」為核心戰略，推動泰國旅遊業實現可持續和平衡增長。（新華社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美國稱將再次退出聯合國教科文組織</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390104534403209?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 20:32:39  +0800</pubDate>
      <description>據美國國務院當地時間 22 日消息，美國將退出聯合國教科文組織。2018 年，美國曾退出聯合國教科文組織。2023 年，美國又重返該組織。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國聚變能源有限公司在滬成立，龔正申彥鋒共同揭牌</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390100999637127?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 20:29:04  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據上海發佈，7 月 22 日，中國聚變能源有限公司掛牌成立大會在滬舉行。上海市委副書記、市長龔正出席，並與中國核工業集團有限公司黨組書記、董事長申彥鋒共同為中國聚變公司成立揭牌。此次掛牌成立的中國聚變公司是中核集團直屬二級單位。作為推進我國聚變工程化、商業化的創新主體，中國聚變公司將重點佈局總體設計、技術驗證、數字化研發等業務，並建設技術研發平台和資本運作平台。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>周大福：2025 財年一季度零售值同比下降 1.9%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390065988649349?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 20:28:18  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，周大福在港交所披露 2025 財年第一季度經營數據。截至 6 月 30 日止三個月，零售值同比下降 1.9%；中國內地零售值同比下降 3.3%；中國香港、中國澳門及其他市場零售值同比上升 7.8%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>現貨黃金再次站上 3400 美元/盎司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390099883624577?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 20:27:56  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，現貨黃金再次站上 3400 美元/盎司，日內漲 0.1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>再創新高，滬市債券 ETF 規模突破 4000 億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390065049305219?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 20:22:23  +0800</pubDate>
      <description>滬市債券 ETF 市場快速增長。截至 7 月 21 日，滬市債券 ETF 總規模突破 4000 億元，達到 4027 億元，較年初增長超 160%，是 2024 年初規模的 7 倍以上。據瞭解，目前，滬市 13 家基金管理人共佈局了 26 只債券 ETF 產品，其中，超百億產品有 14 只，有 2 只產品規模超 500 億元，展現出強勁的市場活力，投資者認可度不斷提升。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>通用汽車：中國市場連續三個季度實現盈利</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390064360292737?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 20:16:38  +0800</pubDate>
      <description>通用汽車 7 月 22 日發佈 2025 年第二季度財報顯示，中國市場連續三個季度實現盈利。本季度通用汽車在中國市場銷量同比增速達 20%，創下四年以來最大單季同比漲幅，其中新能源車型表現尤為強勁。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>華建集團：公司相關業務承接暫不涉及雅魯藏布江下游水電工程項目</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390053015339395?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 20:10:09  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，華建集團公告，公司股票連續三個交易日內收盤價格漲幅偏離值累計超過 20%，屬於異常波動情���。公司關注到近期市場對「雅魯藏布江下游水電工程」關注度較高，截至本公告日，公司相關業務承接暫不涉及上述工程項目。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>市場監管總局暫停對杜邦中國集團有限公司的反壟斷調查程序</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390081739966850?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 20:09:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據市場監管總局官微，市場監管總局暫停對杜邦中國集團有限公司的反壟斷調查程序。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國光電氣：董事、總經理李濘被實施留置</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390052289626502?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 20:04:23  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，國光電氣公告，公司當日收到江西省贛州市定南縣監委工作電話通知，公司董事、總經理李濘被實施留置。在李濘無法履職期間，由公司董事長張亞代為履行總經理及法定代表人等職責。目前，公司各項生產經營活動均正常進行。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>伊利股份等在合肥成立伊恩生物科技公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390031483830401?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 20:03:02  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，合肥伊恩生物科技有限公司成立，法定代表人為 BAOSHENG，註冊資本 1000 萬元人民幣，經營範圍包括生物基材料製造、生物基材料技術研發、生物基材料銷售、生物基材料聚合技術研發等。股權穿透圖顯示，該公司由內蒙古伊利實業集團股份有限公司旗下深圳市健瓴創新種子私募股權投資基金合夥企業（有限合夥）等共同持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>北京燃油車徹底禁入網約平台？中國城市公共交通協會網約車分會：信息來源核實存在問題</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390071210952832?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 19:58:46  +0800</pubDate>
      <description>據中國城市公共交通協會網約車分會消息，自 7 月 20 日起，北京燃油車徹底禁入網約平台。據瞭解，中國城市公共交通協會網約車分會已經刪除了該消息。中國城市公共交通協會網約車分會方面表示：「是我們編輯在做每日資訊時，從自媒體和司機瞭解到的信息，但消息的來源和核實存在問題，網頁鏈接已經下架了。」 （每經網）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>若關税談判無進展，歐盟稱將對美實施超 900 億歐元反制</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390066950422917?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 19:54:26  +0800</pubDate>
      <description>當地時間 22 日，法國工業與能源部長馬克·費拉奇表示，若在 8 月 1 日前未能就關税問題與美國達成協議，歐盟將啓動反制措施，對價值超過 900 億歐元的美國產品加徵關税。首輪反制規模為 210 億歐元，由歐盟委員會屆時立即實施。費拉奇稱，當前談判未見成效，歐方須調整策略，展現更強硬、可信的立場。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>華誼兄弟：來源於影片《長安的荔枝》的營收為 45.5 萬元至 59 萬元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390047936872833?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 19:54:00  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，華誼兄弟公告，公司子公司參與投資的影片《長安的荔枝》7 月 18 日起在中國大陸地區公映。根據國家電影專資辦數據顯示，截至 7 月 22 日 17 時，該影片在中國大陸地區上映 5 天，累計票房收入約為 2.8 億元，超過公司最近一個會計年度經審計的合併財務報表營業收入的 50%。截至 7 月 22 日 17 時，公司來源於該影片的營業收入區間約為 45.5 萬元至 59 萬元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>歌爾股份：擬約 104 億港元收購精密金屬結構件資產</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3390047184159107?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-22 19:49:13  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，歌爾股份公告，公司與香港聯豐達成初步意向，擬以自有或自籌資金約 104 億港元（摺合人民幣約 95 億元），收購香港聯豐全資子公司香港米亞及昌宏有限公司 100% 股權。香港米亞及昌宏有限公司在精密金屬結構件領域內具有行業領先的競爭力，且與公司現有的精密結構件業務具有優勢互補和協同作用。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
