<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>80 後父親為兒子打造全球首個 AI 學校</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106650604326661?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:56:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_da34b3c17c72467da2a57ee263b5f86e@5722974_oswg428200oswg1080oswg459_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1080,459"></p><p>80 後父親司馬華鵬先生，正用人工智能重塑教育模式，他用 AI 技術為兒子親手打造了一所全球獨一無二的學校。<br>一個父親的愛，正在人工智能大模型技術的催化下，悄然改變着傳統教育的邊界。<br>2023 年，一次企業家閉門活動中，當被問及「如果生命只剩下一年，你最想做什麼」時，司馬華鵬的答案毫不猶豫地説「克隆我自己」陪伴兒子長大、輔導他功課，教給他立身處世的道理。<br></p><h2 label="一級標題">首個 AI 學校上線：從 AI 爸爸到 AI 校長</h2><p>司馬華鵬的這一決定，最終催生了全球首個 AI 爸爸分身<a>simahuapeng.ai</a>。然而，短短几個月內，這個 AI 爸爸又「升級」成了一所匯聚古今中外歷史名人、科學家的 AI 學校。<br>最初，<a>simahuapeng.ai</a>只是一個私人化的家庭教育平台。司馬華鵬將自己思考並精選 329 萬字的對世界本質的認知、人生的感悟、中華傳統文化的精華，輸入到硅基智能的炎帝大模型中訓練，為兒子提供精英教育和成長指導。<br>然而，隨着 AI 爸爸的運行逐漸成熟，他意識到，僅僅靠一個「爸爸分身」還不夠。<br>一個孩子的成長，需要更多元的知識與視角。他需要物理學的啓蒙，需要文學的薰陶，需要了解科學家的故事，也需要觸摸哲學家的思想邊界。<br>那麼，能否通過 AI 技術將「教室牆上的歷史名人們」請到課堂呢？<br></p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_6f6dec71fdfd40f2bee4817d87d08497@5722974_oswg518536oswg1080oswg432_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1080,432"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">simahuapeng.ai 讓孩子和偉大的頭腦同行</p><p>很快，這一設想變成現實。2024 年 12 月，全球首個 AI 學校 simahuapeng.ai 正式上線。司馬華鵬將 AI 爸爸升級為一個完整的教育系統，引入了居里夫人、牛頓等全球科學家、文學家和思想家的 AI 分身，AI 爸爸帶領着一批歷史上最偉大的頭腦，正式走進兒子的學習生活。<br></p><p>如今，這個虛擬校園已經匯聚了世界古今中外幾十位「最強大腦」。從司馬華鵬到居里夫人、牛頓、蘇東坡每個 AI 老師不僅擁有形象與聲音，還帶有各自特有的知識庫，能夠與學生進行實時互動，針對各自的領域，隨時隨地提供答疑與引導。</p><h2 label="一級標題">居里夫人教英語、牛頓聊物理，AI 學校打破傳統教育的侷限</h2><p>從這所 AI 學校的構想到落地，背後是司馬華鵬對教育行業的深刻反思。<br>他曾寫下萬字長文的思考，「教育將成為大模型（LLM）衝擊最大的產業。教育長期以來受到資源限制的困擾。無論是在線教育平台、學習資源網站，還是學習 App，這些技術創新都試圖解決教育資源不足的問題。」<br>但無論形式如何進步，它們的核心模式始終沒有超越傳統教育的束縛。然而，大模型的到來，徹底改變了這一格局。LLM 不僅能傳遞更豐富的高質量教育資源，還為個性化、即時性、互動性的學習體驗提供了全新的可能性。」<br>事實上，中國家庭平均 20% 的收入被用於課外輔導，這種沉重的經濟負擔並沒有帶來更高的教育滿意度。特別是填鴨式教育對孩子主動思考能力的壓抑，讓許多家長陷入了「明知低效卻又不得不做」的困境。城鄉教育資源的不均衡，更是讓教育公平成為遙不可及的理想。<br>simahuapeng.ai 試圖在這個背景下提出一個顛覆性的解決方案。這不僅僅是一種技術工具，而是一種新的教育理念——通過 AI 技術，釋放孩子的潛力，解放家長的時間，並讓優質教育資源從一線城市延展到全球每個角落。<br>在這所 AI 學校裏，孩子們不僅可以和居里夫人用英語對話；也可以向牛頓請教物理學；甚至能與蘇東坡討論詩詞歌賦。這種基於名人知識庫和思想體系的互動教學，不僅彌補了傳統課堂的缺陷，還為孩子們開闢了一個充滿探索和想象力的學習世界。<br></p><h2 label="一級標題">同為爸爸，同樣的理念，馬斯克為孩子打造私人學校</h2><p>在大洋彼岸，同樣有另一位父親為孩子打造了一所學校。<br>2014 年，馬斯克決定為自己的五個孩子創建一所與眾不同的學校 Astra Nova（原名 Ad Astra），被稱為美國「最神秘而小眾的學校，他將這所學校設立在 SpaceX 總部園區的一角，最初的學生包括他自己的五個孩子以及幾位 SpaceX 員工的孩子，總數僅有十四名學生。<br>Astra Nova 取消了傳統的年級和課本，學校沒有標準化的考試、沒有統一的課程，甚至沒有傳統的學校作業。馬斯克認為，教育不應以死記硬背為核心，傳統的教學方法無法激發孩子們的創新和批判性思維。<br></p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_86b4669a855643c19cbcae3210bb655b@5722974_oswg678667oswg1080oswg1054_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1080,1054"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">馬斯克在 X 寫下：這正是我們國家所需要的真正的教育，而非灌輸式的洗腦教育</p><p>於是，他要求學校的教育內容充滿實踐性和探索性，學生們不僅學習機器人的構建、火焰噴射器的原理，甚至涉及到未來科技、人工智能等前沿話題。課程更是靈活多變，根據學生的興趣和反饋每年調整一次，學生們甚至參與課程的設計，擁有極大的自主選擇權。<br>馬斯克反對傳統教育系統中常見的「填鴨式教學」，在他看來，教育不應當是「標準化生產」的過程，而是要鼓勵孩子們動手實踐，通過解決實際問題來學習。例如，在學習物理時，學生們並不是通過觀看演示視頻或閲讀理論，而是直接動手拆解發動機、瞭解工作原理，甚至自己設計機器人。這種以項目驅動的學習方法，極大地激發了學生的探索精神和創新能力。<br></p><h2 label="一級標題">李飛飛：斯坦福應該錄取最會用 ChatGPT 的學生</h2><h2 label="一級標題">北京市教委：在大中小學推廣 AI 學伴</h2><p>「斯坦福大學應該錄取最擅長使用 ChatGPT 的前 2000 名學生」，華人 AI 教母、斯坦福大學教授李飛飛在一次斯坦福大學的招生交流會上表示，在和自己孩子交流中得到了一個看似大膽的想法：大學應錄取最擅長使用 ChatGPT 的學生。這個回答一開始顯得荒謬，但很快讓李飛飛感受到其中的深意。<br>她意識到，年輕人將人工智能視為一種必備工具，與這種工具的互動可以極大地增強他們的能力與競爭力。李飛飛強調，我們需要更新對教育的傳統觀念，將人工智能從「外在的工具」轉變為「教育體系的一部分」，教導學生如何善用它。<br></p><p>她的觀點啓示我們：未來教育不再僅僅是知識的傳遞，而是能力與工具的結合。AI 學校的誕生正是對這一理念的實踐，它將人工智能技術融入孩子的學習中，從名人導師到個性化互動，都在探索如何將人類智慧與 AI 協作推向新高度。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_7d564b9b754e42f48c3b8bfd80986dba@5722974_oswg1537901oswg1912oswg1286_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1912,1286"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">AI 教母李飛飛：斯坦福應該錄用最會用 ChatGPT 的學生</p><p>與此同時，2024 年 10 月北京市教委等 4 部門發佈的《北京市教育領域人工智能應用工作方案》，提出了到 2025 年實現人工智能教育場景全面覆蓋的目標。<br>從小學的人工智能思維啓蒙，到初中人工智能賦能生活與學習，再到高中階段培養學生從跨學科視角理解 AI 與社會的關係，北京市的規劃呈現出清晰的教育層級遞進結構。<br>更引人注目的是，人工智能正在成為教育領域的「個性化導師」，通過 AI 學伴與 AI 導學工具，為學生量身定製學習路徑與資源。<br>北京市教委政策的推動，是對 AI 教育應用的一次全面嘗試，而 AI 學校的出現，則是人工智能教育模式在家庭場景中的一次深度落地。當政策的宏觀視野與家庭的微觀實踐相結合，AI 學校 simahuapeng.ai 的教育理念將更具借鑑和推廣價值。<br></p><h2 label="一級標題">一所承載父愛的 AI 學校讓每個孩子都能站在巨人的肩膀上</h2><p>司馬華鵬並不諱言，這所 AI 學校承載了他對孩子教育的全部期待。作為硅基智能的創始人，他深知 AI 技術在未來教育中的潛力與邊界。他認為，AI 教育不僅是知識的傳遞，更是文化與精神的延續。<br>正如他打造 simahuapeng.ai 的初衷，不僅希望兒子能得到更好的教育，更希望 AI 爸爸分身能在未來繼續陪伴孩子，無論自己是否在場。<br>而這種理念，也正在悄然影響着越來越多的家長。<br>「我覺得他幫我做了一件我一直想做但沒做成的事。」一位家長在體驗 simahuapeng.ai 後感嘆道。她坦言，教育孩子過程中，最怕的就是無法給孩子最好的資源。而 AI 學校的出現，恰恰彌補了這一缺憾。<br>司馬華鵬先生常強調，AI 不僅是冷冰冰的工具，更是人類情感與思想的延續。他希望通過這所 AI 學校，讓更多家庭感受到科技的温度，讓孩子們的學習不再是單調的任務，而是讓孩子的思維時刻能與偉人同行。<br>這所 AI 學校的出現也引發了人們對教育本質的重新思考。教育的核心究竟是什麼？是知識的傳遞，還是智慧的啓迪？當技術打破了教育的時空限制，孩子們是否會因此獲得更多自由？<br>simahuapeng.ai 用實際行動回答了這些問題。它讓知識不再是稀缺資源，讓教育不再受限於地理和經濟條件，讓每個孩子都有機會站在巨人的肩膀上，眺望更廣闊的未來。</p><p><br></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>不走 Transformer 尋常路，「元始智能 RWKV」獲數千萬天使輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106387659968257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 13:46:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪獲悉，大模型架構創新公司元始智能（RWKV）已於 12 月完成數千萬人民幣天使輪融資，投資方為天際資本。本輪融資後，公司估值較此前種子輪翻倍，而本輪融資將主要用於團隊擴充、新架構迭代以及產品商業化落地。</p><p>OpenAI 旗下的 ChatGPT 於 2022 年 11 月發佈，並掀起全球生成式 AI 浪潮後，已經有兩年多的時間。而支撐起 ChatGPT 的 Transformer 架構以及 Scaling Law（縮放定律），正是這場革命的技術發展主線。</p><p>大語言模型（LLM）之所以能夠湧現智能，簡而言之，是因為讓 AI 模型的參數規模從原來的億級擴大到了如今的千億、萬億，在學習了足夠多的數據後，模型湧現出了智能。</p><p>但大模型也有自己的「阿喀琉斯之踵」——幻覺、準確率幾乎是無法完全解決的問題。在剛剛過去的 2024 年，隨着大模型迭代放緩，無論是學界還是工業界，都迎來了對 Transformer 架構，以及 Scaling Law（縮放定律，指增加算力、數據規模，模型性能會相應提高，獲得更多智能）的大討論。</p><p>元始智能（RWKV）的成立，正是希望探尋一條能夠超越 Transformer 架構的新路。"我們不僅是一家大模型公司，而且是一家有能力持續實現 AI 模型底層架構創新的「黑科技」公司。"元始智能聯合創始人羅璇表示。</p><p>RWKV 的創始人彭博畢業於香港大學物理系，曾是量化交易專家。彭博從 2020 年開始，就選擇獨立開發 RWKV 這個創新架構和開源項目。2022 年底，RWKV 發佈首個模型，到如今 2023 年 6 月正式成立商業公司，團隊已從最初 3 人發展至近 20 人的規模。</p><p>與依賴鉅額算力和數據的 Transformer 架構不同，RWKV 選擇了一條更加註重效率和靈活性的技術路線。</p><p>「簡單而言，目前主流的 Transformer 架構，相當於每次對話中，模型每輸出一個 Token，都需要把前文從頭全部‘讀’一遍，並且需要始終記錄前文每個 token 的狀態（即 KV Cache）。」&nbsp;元始智能聯合創始人羅璇表示。這也註定了 Transformer 不是一個高效的信息處理架構，而且需要大量的算力。</p><p>但 RWKV 最大的技術突破在於，模型不需要始終記錄每個 Token 的狀態——也就是不需要每次對話都「從頭讀全文再給回覆」，計算量大大減少。這相當於將 Transformer 的高效並行訓練、與 RNN 的高效推理能力相結合。</p><p>RNN（循環神經網絡）並不是一個新技術。雖然它的推理效率高於 Transformer，但在 RWKV 之前，大家普遍認為 RNN 的能力弱於 Transformer。但 RWKV 的出現，證明瞭改進後的 RNN 不但效率保持高於 Transformer，且同樣具有很強的語言建模能力。</p><p>不過，效率更高的代價是：作為狀態空間大小固定的 RNN，不可能將無限長度的前文全部壓縮進狀態空間。也就是説，RWKV 會逐漸遺忘模型自動判斷為「可以遺忘的細節」（對於模型自動判斷為重要的細節，模型會持久記憶），相當於看了一遍前文就回答問題，不會再反覆閲讀前文。</p><p>彭博認為，這並不是 RWKV 架構的缺陷。正如，雖然人類大腦本身沒有完美的記憶力，但人類通過少量復讀和外部記憶，同樣可以擁有完美的記憶力。RWKV 可以通過引入 RL（強化學習）的方法，來自動判斷在必需的時候重新閲讀前文，這比 Transformer「強行把所有東西都記住」的效率要高得多。</p><p>同時，RWKV 的特性也有利於在部分場景的應用和落地，比如寫作、音樂生成等創意性場景，模型產出的結果會更創新，「AI 味」更弱。</p><p>「在音樂生成等創意領域，RWKV 的架構更接近人腦的記憶演繹機制，不是簡單檢索過去的信息，而是通過不斷更新和重組來‘演繹’，從而產生新的內容。」羅璇解釋。</p><p>目前，RWKV 已經完成了從 0.1B 到 14B 的模型訓練，且海外社區已發佈了 32B 的預覽模型。在過去兩年中，RWKV 也實現了重要的技術突破：架構從 RWKV-4 逐步迭代至 RWKV-7。</p><p>最新發布的 RWKV-7 模型，在同等參數規模下，可以全面超越 Transformer 架構的性能。這種優勢體現在多個維度：例如，在模型學習效率上，RWKV-7 能比經過充分優化的 Transformer 架構更快地提升準確度。而使用相同參數和訓練數據的情況下，在核心 benchmark 如英語和多語言測試中，RWKV-7 也能表現更優。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1675,501" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_5daa11727d2143d3b68a6ac2700f4668@2057308263_oswg277585oswg1675oswg501_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：RWKV</p><p>RWKV-7 的記憶力，比起之前的 RWKV 也顯著更強。例如，0.1B 的 RWKV-7 在 4k 上下文窗口下訓練，就能自動解決 16k 的大海撈針問題。</p><p>「RWKV 採用的類 RNN 架構更接近人腦和宇宙的運作方式，通過高效的信息壓縮機制，使模型能夠在有限資源下實現持續學習和進化。」羅璇表示。</p><p>持續學習，也是 RWKV-7 版本的一個重要技術突破。比起主流模型採用的「訓練-推理分離」機制，RWKV 能夠讓模型「邊推理邊學習」，更好地學習前文中的的規律。</p><p>RWKV 高效推理的機制，相當適合用於小模型、端側等場景中——大模型雖然性能強，但計算層面依然面臨不少桎梏：無論是手機還是電腦，硬件層面如果沒有足夠強大的計算單元，也沒有辦法讓模型在本地運轉，而是要依賴雲端的計算，這就降低了使用體驗。</p><p>當前，元始智能的公司業務分為兩大部分，一是將模型開源，這一部分將持續保持全開源和免費——在 GitHub 上，RWKV 的核心開源項目 RWKV-LM 已收穫了超過 12900 的 star，並且逐步建立起開發者生態，當前已有包括騰訊、阿里、浙大、南方科技大學在內的多家高校和公司使用了 RWKV；二是商業實體。在 2024 年，RWKV 做了不少產品側的嘗試，同時覆蓋 To B 和 To C。</p><p>在軟件側，RWKV 面向 C 端市場推出了 AI 音樂生成應用。而在 To B 領域，元始智能選擇了具身智能和新能源兩大領域，為企業提供模型授權，目前已達成的合作客户包括國家電網、有鹿機器人等企業。</p><p>在未來，元始智能計劃在 2025 年推出 70B 及以上參數的 RWKV-7 和終端部署方案，並通過結合新型推理框架和新型芯片，探索更大規模的模型。羅璇表示，隨着如今 Scaling Laws 轉向，預計 2025 年上半年將迎來新架構的爆發期，屆時元始智能也會加速商業化落地。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_63ccdcf9191d4eca922ec2ce1fdbb3d2@2057308263_oswg70549oswg900oswg296_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>連續三年營收翻倍，VR 頭顯企業「小派科技」完成億元級 C1+輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3105552163868168?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 13:34:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，VR 頭顯研發製造商小派科技（杭州）有限公司（以下簡稱「小派科技」）近日完成億元級 C1+輪融資，此次融資由諸暨經開創融投資領投，老股東常春藤資本追投。本次融資也是自 2024 年以來國內 VR 頭顯領域最大規模的融資之一。</p><p>小派科技成立於 2015 年，專注於高端 VR 頭顯的研發與製造。自成立以來，公司通過長期的研發投入，在屏幕、透鏡及算力優化等核心領域建立了技術儲備，成為市場上首批推出 4K、8K 及視網膜級 VR 頭顯的廠商之一。</p><p>據介紹，小派科技業務已經覆蓋遊戲娛樂、專業設計、大空間文旅、教育培訓、VR 地產等多個領域，並已連續實現三年營收接近翻倍增長。目前公司的海外用户佔比高達 80%，產品受到了國際市場的認可。</p><p>「這主要得益於公司持續的研發創新能力、完整的產品矩陣佈局，以及成熟的海外市場戰略，也得益於全球高端 VR 市場進入穩定和快速成長軌道的大趨勢。」 小派科技創始人翁志彬對 36 氪表示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1820,1024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_f5bb7f907f36439b85aa208a2bbe7c2d@594936739_oswg196150oswg1820oswg1024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小派科技的 VR 頭顯 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;圖片來源：企業授權</p><p>技術積累方面，小派科技經過長期研發創新，自主研發了高刷新率顯示技術、創新性光學解決方案等核心技術，並獲得數百項國內外專利。</p><p>具體到產品層面，2024 年小派科技發佈了三款創新型產品，分別是 Pimax Crystal Light、Pimax Crystal Super 和 Pimax Dream Air，在硬件性能、用户體驗和多樣化場景適配上均實現了提升。</p><p>其中，Pimax Crystal Light 作為 Crystal 系列的輕量化版本，該產品在保持高分辨率與寬視場角的同時，進一步優化了佩戴舒適性，適合更廣泛的用户羣體。Pimax Crystal Super 作為全球首款視網膜級 VR 頭顯，俘獲了不少重度 VR 玩家和行業專業用户。Pimax Dream Air 憑藉全球最輕、最薄、最小的 8K 全功能 VR 設計，實現了輕薄與高性能的結合。</p><p>當前全球 XR 產業正深度融入各類應用場景，市場需求也日益剛性化。在此背景下，小派科技持續專注於硬件研發，正不斷推出創新產品，在清晰度、視場角、刷新率等關鍵性能指標上持續升級，為用户打造極致的虛擬現實體驗。</p><p>本次融資完成後，小派將進一步擴大在美國的研發團隊，同時在歐洲設立全新的研發平台，持續增強全球技術創新能力。</p><p>翁志彬表示，本輪融資將為小派快速發展提供有力的資金支持，公司將繼續加大對下一代 XR 技術的研發投入，積極拓展應用場景，加速全球化佈局。</p><h3><strong>投資機構觀點：</strong></h3><p>常春藤資本合夥人付磊先生表示：「小派科技在高端 VR 頭顯市場已經確立了獨特的競爭優勢，其產品以超高清晰度和極致體驗著稱，在對顯示效果和沉浸感有剛性需求的專業用户羣體中建立了穩固的品牌認知，已成為這一細分領域的全球領導者。值得注意的是，在飛行模擬、賽車模擬等對視覺體驗要求極高的專業場景中，VR 頭顯憑藉其出色的沉浸感和空間感知能力，正在逐步取代傳統顯示屏，成為新一代顯示終端的首選解決方案。這一趨勢進一步驗證了高端 VR 市場的發展潛力。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>被忽略的駕校生意，他們用 AI 機器人已經賺上億了 | 時代的「小巨人」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106520965762567?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 12:38:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>引言：隨着硬科技時代的到來，一大批隱形冠軍、單項冠軍、專精特新小巨人企業開始走向台前。這些企業是國產替代的核心支柱，也是中國公司走向世界公司的蓄水池。</p><p>基於此，硬氪特推出新欄目：時代的「小巨人」，通過和創始人、投資人的深度交流，讓更多小巨人企業被看到、被記錄。</p><p>以下是本欄目的第三篇文章</p></blockquote><p>作者&nbsp;|&nbsp;吳若瑜</p><p>編輯&nbsp;| 彭孝秋</p><p>AI 帶來的巨大想象力，讓更多人把眼光移到了大行業、大生意上。</p><p>而硬氪近期發現一家很有意思的小巨人企業，用 AI 去代替駕校教練，2024 年收入已經過億。且在今年年初，成功拿到知名機構達晨的投資。</p><p>駕校生意很傳統，也更容易被忽略。畢竟中國的互聯網駕校已經倒過一波，比如曾經風靡一時的互聯網駕校「豬兼強」「YY 學車」。但再強的技術，終究要落地、要實現商業化。所以 AI 場景應用，不應該有所謂的鄙視鏈。</p><p>這家叫易顯智能的公司，早在 2015 年就成立，目前已覆蓋全國 29 省（市、自治區），在運營智能機器人車輛有 6000 多台，市場佔有率達 93.6%。但對創始人馬宏來説「現在智能駕培產業還處於早期階段，易顯智能的故事也才剛剛開始。」</p><p>事實上，馬宏在 2014 年還經營着 9 家駕校，是懂行之人。多年的從業讓他看到國內駕培行業痛點，也一直希望用自動駕駛來解決駕培場景不規範、不標準的問題。於是，馬宏同北京航空航天大學教授段桂江合作研發出一款原型機，經過測試，發現技術路線能夠走通。</p><p>但智能駕培的推進並非一帆風順。</p><p>「可以説，2019 年以前我們都處於積澱階段，接觸中小型體量的客户較多」，馬宏告訴硬氪，真正轉變是在 2019 年同駕校第一股「東方時尚」的合作。</p><p>上市公司的需求推動着產品商業化落地加速，市場接受度逐步提升，2021 年易顯智能的營收就已經破億。</p><p>新鮮感過後，產品的應用場景不完整等問題暴露了出來。加上疫情影響，在營收情況上，2022-2023 年易顯智能經歷了一個低谷期，最慘的時候掉到 2000 萬。</p><p>「這是技術驅動型公司必經的階段，我們推動新技術產品從‘早期採用者’跨越到‘早期大眾’階段，就需要承擔相應的風險和代價。」馬宏告訴硬氪。</p><p>馬宏和團隊花了一年時間，繼續完善產品，彌補了僅有科目二的場景缺陷和技術不足，全面理解業務場景。戰略方向上的堅持讓易顯智能恢復增長，尤其 2024 年 11 月發佈的 9.0 產品，年營收也再度破億。</p><p>近日，馬宏向<strong>硬氪</strong>分享了他如何發現這個小而美的細分賽道，一步步把生意做大，以及他對駕培行業轉型發展的思考。以下為部分對話（經編輯）：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_b020919492644d599281147e2573f0cb@430412560_oswg4040oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>水土不服是產業轉型的「焦慮症」</strong></p><p><strong>硬氪：AI 技術結合場景應用的案例並不在少數，易顯智能為什麼要選擇駕培場景？</strong></p><p><strong>馬宏：</strong>綜合下來有三點：</p><p>一是駕培市場痛點比較顯著，市場供需不平、行業管理不足、教練員素養和學員需求不匹配，需要針對性解決；</p><p>二是我們前期聯合北航做過自動駕駛原型機的測試，發現這條技術路徑能夠跑通，在駕培領域應用型 AI 的商業化實現閉環；</p><p>三是亞洲駕培市場前景廣闊，目前國內 14 億人口駕照保有量在 35.7% 左右，較發達國家 70% 的保有量，提升空間較大。</p><p>另外，從現實案例來看，誘發交通事故傷亡的主要原因是駕駛人行為不規範，我們希望通過智能駕培降低交通事故發生概率。</p><p><strong>硬氪：瞭解到您之前已經創辦了 9 家駕校，為什麼沒有繼續下去？</strong></p><p><strong>馬宏：</strong>我當時想做駕培品牌的連鎖，但是發展到第 9 家時，發現教練隊伍的規範性和適配性不足，這靠應試教育解決不了。所以我才考慮用 AI 替代人，強化場景教學，模糊考試的邊界和順序，幫助考生了解更真實的駕考。</p><p><strong>硬氪：目前易顯智能發展到什麼階段？在您看來，行業對智能駕培的接受度高嗎？</strong></p><p><strong>馬宏：</strong>易顯智能當下已進入早期大眾接受階段，各省頭部駕校訂單顯著增長。應該説經過 9 年的技術積澱和場景需求挖掘，我們產品接受度還是比較高。</p><p>而且我認為在 AI 浪潮下，不擁抱 AI 將無法生存下去，這個跡象是明確無誤的。</p><p><strong>硬氪：讓傳統駕校同 AI 技術融合，會不會出現業務、人員和價格等方面的「水土不服 」？</strong></p><p><strong>馬宏：</strong>這裏應該談的是整個產業水土不服，產業要轉型升級，就需要擺脱過去的盈利模式、業務習慣，這個過程是痛苦的。</p><p>我們開始也摸不到頭緒，比較焦慮，但是靠着時間和項目累積經驗，一步步把全程的解決方案跑通，再通過案例反哺產品。我感覺我們有點像餘承東造車，從前端到後端全線參與，為傳統駕校提供更全面、實際的解決方案。現在我們交付項目，基本一個月內就可以全線運營，解決了水土不服的問題。</p><p>其次是價格問題，經濟下行導致整個產業都在卷低價，AI 生逢其時。比如買 1 台機器人教練就可以抵過去的 10 個人工，每年可節約 9 名教練工人成本。綜合設備投入，駕校一年可以回本。那麼，成本下降反饋至學員端，學車價格下降，也更符合現在消費者追求性價比的觀念。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_16b0a5297d5f4df9a53dc0e7c28f94a3@430412560_oswg4703oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>從生源紅利，到 AI 風口</strong></p><p><strong>硬氪：易顯智能目前的主要產品有哪些？</strong></p><p><strong>馬宏：</strong>我們目前主要聚焦於智能駕培系統機器人教練 RoboCoach®這一款產品，分為高、中、低配版本。以及智能網聯教培車的前裝版本。</p><p><strong>硬氪：智能駕培產品研發階段有遇到哪些難題？</strong></p><p><strong>馬宏：</strong>我們遇到過兩個難題：一是安全保障。自動駕駛感知、評估、判斷、決策、執行、反饋都可以做到自我閉環，但智能駕培在實際場景中，加入「人」這一不確定因素後，就需要對算法反覆調試確保學員的安全。</p><p>二是垂類教學模型。我們需要讓教學模型能夠覆蓋駕培的全場景，此前數據匱乏，我們在場景數據知識化的標註上踩過很多坑。經過九年探索，我們的 GoDrive 大模型已經可以完全適應業務場景。</p><p><strong>硬氪：您對易顯智能是如何定位的？</strong></p><p><strong>馬宏：</strong>我們是特定場景 AI 移動型機器服務整體解決方案提供商。我認為產品最終是要落地的，很多創業公司過於聚焦技術，用 AI 技術推進業務，很難實現產品和場景的完美融合。</p><p><strong>硬氪：目前易顯智能的競爭對手有哪些，其體量、規模如何？</strong></p><p><strong>馬宏：</strong>在這個細分賽道上，我們暫不存在競爭對手，目前市場上有一些仿品只會讓客户受到傷害。未來會有競爭對手，但可能不在駕培產業。</p><p><strong>硬氪：易顯智能提出的「駕培產業數智化整體解決方案」，具體是如何執行的？</strong></p><p><strong>馬宏：</strong>我們的解決方案就是一個可落地的戰略執行方案，易顯會像餘承東造車一樣，深度介入到客户運營的全流程裏，從線索、成交、培訓、到考試拿證每一個環節與觸點都有涉及，幫助客户完成業務運營。</p><p><strong>硬氪：作為易顯智能核心產品，RoboCoach® 智能機器人教練的滲透率如何？後續如何提高滲透率？</strong></p><p><strong>馬宏：</strong>現在的滲透率還很低，處於產業變革早期小眾向大眾市場邁進階段。</p><p>我們會以 AI 為龍頭，為產業牽引新能源教培車，搭建線上直播矩陣降低獲客成本，並進一步為客户構建智能化、綠色化、融合化的新業態。沒有照搬傳統的互聯網駕培獲客方式，我們聯合服務品控穩定的客户搭建營銷矩陣「得手駕園」，通過抖音的本地生活提高獲客效率，目前單日成交額突破 1000 萬。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_720e5c57395345c6898ad3d0236c5d8b@430412560_oswg4952oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>洗牌、聚焦，等待新巨頭的出現</strong></p><p><strong>硬氪：目前易顯智能的下游客户體量如何？核心客户的購買力、發展空間如何？</strong></p><p><strong>馬宏：</strong>我們客户羣主要是 1 萬人左右的中型駕校。</p><p>原有的牌照制下，市場競爭並不激烈，雖然每年有 2000 多萬人學車，但是單個駕培機構的市場份額沒有超過百分之二的。現如今，駕培行業實行放管服政策，即備案制，在政策的推動下，整個產業會重新洗牌，形成新的區域龍頭，我們要做的就是識別出客户並加持它。</p><p>我認為未來五年之內，我國 2 萬所駕校會經歷退出、兼併等方式完成產業重構，核心客户可能保持在兩三千家之內，並且會出現年培訓過百萬人的頭部品牌駕校。</p><p><strong>硬氪：易顯智能的生產模式是怎麼樣的？是否有擴產規劃。</strong></p><p><strong>馬宏：</strong>我們現在大部分硬件採購貨架產品，核心域控是我們設計、定製生產，然後再集成產線封裝，根據訂單發貨。因此，產品的形態伸縮性很強，增加 1-2 倍產能的情況下不會做擴產規劃。目前和東風車廠簽約了教培車前裝並申請智能網聯教培車公告，預計 2025 年下半年實現整車交付。</p><p><strong>硬氪：易顯智能的國內市佔率高，下一步計劃是什麼？</strong></p><p><strong>馬宏：</strong>下一步主要是增加滲透率。90 餘台教培車存量，裝機至少 20 萬台，覆蓋 1000 萬人。這是未來 5 年目標。</p><p><strong>硬氪：近幾年 AI 駕培也頗受投資人關注，在行業走向爆發式增長的過程中，您認為駕培行業智能化應用與融合亟待解決的問題是什麼？</strong></p><p><strong>馬宏：</strong>亟待解決的問題是制度性障礙與融資支持。我們一方面在促進行業標準的發佈與政策落地，另一方面在積極地接洽金融機構。</p><p><strong>硬氪：後續有出海計劃嗎？</strong></p><p><strong>馬宏：</strong>我們也在關注國外市場，但沒有主動出海，主要是國內滲透率還不足，我不想分散注意力。考慮海外市場的話，也會以亞洲為中心。</p><p><strong>硬氪：今年自動駕駛產品持續升温，假設有一天自動駕駛很成熟了，您認為大家還需要考駕照嗎？</strong></p><p><strong>馬宏：</strong>其實我們也一直在關注這個問題，對自動駕駛最大的擔憂是安全。</p><p>首先，我不認為自動駕駛是絕對安全的，自動駕駛基於場景數據運行，可是場景數據一直在更新變動，機器不能 100% 學習，即便有 0.01% 的空白，都可能會危害乘客的安全。</p><p>經過系統駕培訓練和不會開車完全依賴自動駕駛，他們的安全上限不同。只要自動駕駛還沒有超越人類，學車就有必要。</p><p>其次是全社會一旦出現全自動駕駛，會衍生出如隱私泄露、機器失控等問題；最後，迴歸現實層面，我認為二十年內人類應該還會處於自動駕駛和有人駕駛混合交通的狀態。</p><p><strong>硬氪：從智能駕培角度，您如何看待 AI 衝擊就業市場這一觀點？</strong></p><p><strong>馬宏：</strong>這個問題的核心痛點在於駕培行業招不到人了，年輕人不願意從事駕培工作，並且教練員的教學素養參差不齊，直接影響着教學質量和學員體驗，甚至出現安全問題。我們應該以更開放的眼光去看待 AI 和人類的關係，不是競爭而是協同作業，幫助人類承載更多工作。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉證實 Cybertruck 銷量糟糕，Lucid 推出 AI 語音助手｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106503266618884?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 12:19:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>亞馬遜 2024 年全力佈局叉車與人工智能電動物流車</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>2024 年是亞馬遜極具標誌性的一年，在多領域實現重大突破。在物流配送板塊，其達成關鍵里程碑，第 20,000 輛搭載人工智能的電動配送貨車正式上路，這源於亞馬遜與 Rivian 重金投入合作，不到三年讓貨車馳騁於道路，已向美國客户交付近十億包裹，還雄心勃勃計劃到 2030 年部署超 100,000 輛配送車隊。於倉儲方面，自主叉車市場蓬勃發展，預計 2034 年市值飆升至 125 億美元，2 - 4 噸細分領域佔總收入大半壁江山，年複合增長率達 11.4%。</p><p>亞馬遜早在 2019 年就斥資約 34600 萬美元與法國 Balyo 公司簽訂七年協議，擬購入 29% 股份，其倉庫所用自主叉車和沃爾瑪的 Fox Robotics 叉車類似，依靠先進傳感器在複雜環境穿梭，精準執行任務。雖説自主叉車前期投入不菲，但長期而言，在亞馬遜履約中心成效斐然，它有力優化貨物流程，削減人工依賴，規避人為差錯，提升物料搬運準度，加速訂單處理，還能持續無休作業，大幅提升生產力，保障客户訂單又快又好地完成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_bde66835917c4fb784b874ab681225bd@6130289_oswg841118oswg1080oswg532_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">亞馬遜 EDV 物流配送車（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>亞馬遜在 2024 年的這些自動化佈局極具挑戰。一方面，大規模電動配送貨車的部署是其在物流配送領域的重大突破，不僅順應環保潮流，減少碳排放，還憑藉高效配送提升客户滿意度，鞏固電商龍頭地位， Rivian 合作模式也為新能源汽車產業與物流融合提供範例。<br>另一方面，自主叉車的廣泛應用展現亞馬遜對倉儲運營效率的極致追求，面對勞動力短缺困境，自動化成為破局關鍵，降低人力成本同時提升精準度與速度，推動倉儲行業向智能化邁進。然而，這一系列自動化舉措雖帶來效益，也引發思考，如就業結構調整、勞動密集型崗位流失等問題，需在科技進步與社會平衡間找到新的契合點，亞馬遜的實踐為整個行業探索自動化轉型之路提供了鮮活樣本，引領未來物流與倉儲變革風向。</p><h3><strong>Lucid 推出 AI 語音助手</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>Lucid 近期專為旗下電動汽車車主推出全新 AI 助手，該助手由 SoundHound Chat AI 驅動，車主駕駛時説 「Hey Lucid」 就能輕鬆喚醒，開啓類似亞馬遜 Alexa 或蘋果 Siri 的便捷交互。其功能豐富強大，喚醒後，車主既能就體育、股票、天氣等多領域實時提問獲精準回應，拓寬駕駛信息獲取渠道，又能深度操控車輛導航等內置功能，實現智能化駕駛，還可憑藉內置的車輛完整手冊權限隨時答疑解惑。而且，它有別於依賴網絡的智能設備，多項功能在無蜂窩網絡時仍正常使用，讓車主在信號差或想節省流量時也能暢享智能服務。</p><p>此外，Lucid 軟件工程主管 Jean-Philippe Gauthier 博士表示，公司與 SoundHound 打造此助手不光着眼當下語音控制，更借頻繁 OTA 更新持續拓展功能邊界，未來有望帶來更多驚喜交互與實用能力，貼合車主日益增長的智能化需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_fc6d59f71c9445688c6fc253bea56679@6130289_oswg575981oswg1080oswg544_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">LucidAir 內飾（來源：Electrek）</p><p><strong>要點：</strong></p><p>Lucid 此次推出的 AI 助手一方面，以創新交互模式打破傳統人車溝通壁壘，車主雙手無需離開方向盤、視線無需轉移，通過簡單語音指令，就能全方位掌控行車信息與車輛功能，大幅提升駕駛安全性與便捷性，讓出行體驗更加從容。</p><p>另一方面，其強大的離線功能和持續進化特性，展現出 Lucid 對用户真實場景痛點的深刻洞察與前瞻性佈局，不僅滿足當下需求，更為未來智能汽車服務生態描繪出無限可能，有望在競爭激烈的電動汽車市場樹立智能交互新標杆，引領行業智能化變革風向，促使其他車企加速跟進，共同推動智能出行邁向新高度。</p><h3><strong>DHL 與 Oxa 合作在機場部署自動駕駛車輛</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>國際航運巨頭 DHL 與自動駕駛軟件公司 Oxa 強強聯手，在倫敦希思羅機場取得亮眼成績，14 天在機場交通環境中讓自動駕駛汽車安全跑完超 1000 公里。DHL 本就是脱碳和新技術領域的佼佼者，自 2020 年起便與希思羅機場建立戰略夥伴關係，提供行李物流等支持，此次合作意在藉助自動駕駛技術優化機場內運營，提升航站樓間行李轉運效率。</p><p>當下概念驗證用的是自動駕駛的福特蒙迪歐轎車，後續長遠規劃是採用如福特 E-Transit 電動貨車、電氣化地面處理設備等更適配行李轉運的車輛平台。Oxa 首席執行官加文・傑克遜指出，智能自動駕駛車輛為機場供應鏈現代化、改善客户體驗創造了巨大契機，很高興攜手 DHL 推動希思羅乃至全球機場應用自動駕駛，邁向大規模全自動機場物流；倫敦希思羅機場首席通信與可持續發展官奈傑爾・米爾頓也表示，機場未來運營需依靠技術進步提升效率、減輕環境影響、擴大運量，該項目正是振奮人心的有力證明，將助力旅客在希思羅的出行更加美好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_643c102b0bac4c2a98bdcf4a42aa4590@6130289_oswg651811oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DHL 與 Oxa 公司合作（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>此次 DHL 與 Oxa 在希思羅機場的自動駕駛項目具有重大突破性意義。一方面，從行業實踐角度看，在繁忙且複雜的機場交通場景下成功實現超 800 英里自動駕駛，充分驗證了技術的可行性與穩定性，為全球機場物流自動化轉型提供了可借鑑的範例，有望加速推動更多機場引入自動駕駛技術，革新行李轉運、貨物配送等流程，提高運營效率。</p><p>另一方面，從可持續發展視角出發，朝着使用電動車輛平台發展，契合當下全球綠色低碳潮流，不僅助力機場降低碳排放，還將促進整個航運物流行業向清潔能源轉型，對生態環境保護有着深遠影響。再者，多方積極的合作態度與對未來清晰的規劃，展現出企業攜手應對行業挑戰、開拓創新的決心，將激勵更多跨領域合作，共同塑造未來智能、高效、綠色的機場運營新模式，為旅客和行業發展帶來福祉。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉發佈最新季度業績，證實 Cybertruck 銷量糟糕</strong></h3><p>特斯拉在季度財報發佈中，顯示 Cybertruck 的銷售情況不佳。這款備受爭議的電動皮卡量產一年來銷量停滯。儘管特斯拉一年多前才開始生產，現在評判成敗或許為時尚早，但仍有理由擔憂其銷售前景。特斯拉曾宣稱該車有超 100 萬預訂量，但因預訂押金降至 100 美元，其購買意向存疑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_2d4f7260b54c4b50bb58274e73a8f786@6130289_oswg755757oswg1080oswg534_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck(來源：Electrek）</p><p>此外，量產版價格更高、續航更低。這些問題致使特斯拉在向預訂外客户開放訂單前，僅交付約 4 萬輛。因特斯拉車型銷售數據不透明，難以追蹤 Cybertruck 銷量。據估算，第四季度交付 9000 - 12000 輛，雖推出低價非基礎版並開放預訂外訂單，仍可能少於第三季度。這並非生產問題，本季度特斯拉增加折扣與優惠，但第四季度末其他車型庫存耗盡，Cybertruck 仍有現車。目前該車獲 7500 美元美國税收抵免，或能刺激需求，但在馬斯克支持下，即將上台的特朗普政府欲儘快取消抵免，該抵免可能僅持續數月，有望暫時提振銷量，直至特斯拉推出單電機低價版車型。</p><h3><strong>美國電動車市場持續升温，11 月銷量同比大增 11.5%</strong></h3><p>2024 年 11 月，美國電動車市場再次迎來增長高潮。根據能源和交通聯合辦公室的最新月度報告，11 月共售出 141,442 輛插電式電動車（PEVs），其中包括 117,929 輛純電動車（BEVs）和 23,513 輛插電式混合動力車（PHEVs），較 2023 年 11 月增長 11.5%。截至 11 月底，美國已售出超過 140 萬輛 PEVs，同比去年增長 9%。PEVs 在美國輕型車（LDV）銷量中的佔比已從 2023 年的 9.4% 上升至 10.4%，而在 2022 年這一比例為 6.8%。新入市的車型如本田序曲（Honda Prologue）和雪佛蘭 Equinox EV 正在改變市場格局，它們的銷量從 10 月到 11 月分別增長了 65% 和 69%。福特也表現突出，Mustang Mach-E 銷量增長 79%，F-150 Lightning 銷量增長 96%，躋身銷量前十。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_3b06b86c919e445680870cc158318fc3@6130289_oswg857409oswg1080oswg539_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">本田電動車（來源：Electrek）</p><p>在充電設施方面，11 月全美新增了 2,490 個公共電動車充電端口，使美國充電網絡增長了 1.2%。其中，14 個新的 NEVI（國家電動車基礎設施）站點上線，為俄亥俄州、夏威夷、紐約和德克薩斯州增加了 56 個快充端口。目前，美國擁有 205,000 個充電端口，分佈在 74,500 個地點，包括 289 個聯邦資助的端口，涵蓋了 NEVI、CFI 和 RAA 項目充電器。此外，還有超過 24,000 個聯邦資助的充電器正在部署中。</p><h3><strong>現代汽車發佈全新 Creta 電動 SUV，續航超 480 公里</strong></h3><p>現代汽車於近日發佈了其最新的電動 SUV——Creta 電動版。這款電動 SUV 在設計上借鑑了現代 IONIQ 系列的特點，擁有超 480 公里的續航里程。現代 Creta 電動版的發佈，標誌着現代汽車在印度市場的電動化進程邁出了重要一步。現代 Creta 電動版是現代在印度市場的首款本土化電動 SUV，對於現代印度業務的首席執行官 Tarun Garg 來説，這是一個重要的里程碑。儘管現代已經在全球銷售了超過 110 萬輛 Creta SUV，但電動版「承諾將重新定義市場」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_6dba125fdd884d8c883a4ca3cd4c40e6@6130289_oswg533978oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代全新 Creta 電動 SUV（來源：Electrek）</p><p>與燃油版相比，現代的新電動 SUV 在性能上有了顯著提升。新車採用了類似 IONIQ 的設計元素，包括新的像素化前格柵、下部保險槓和 LED 尾燈。它還包括新的主動空氣襟翼（AAF）、空氣動力合金輪轂和低滾動阻力輪胎，以提高效率和性能。現代 Creta EV 提供了兩種電池包選項，分別為 42 kWh 和 51.4 kWh。前者提供 242 英里（390 公里）的 ARAI 駕駛範圍，而後者則可達到 293 英里（473 公里）的續航。支持直流快速充電，電動 SUV 從 10% 充至 80% 電量僅需 58 分鐘。使用 11 kW 智能壁掛式充電器，從 10% 充至 100% 電量需要 4 小時。</p><p>現代 Creta EV 在配置上也進行了升級，包括車輛到負載（V2L）功能，可以為電子設備提供便攜式電力。它還配備了人體工程學的線控換擋系統和數字鑰匙，增加了便利性。現代 Creta EV 提供四種車型：Executive、Smart、Premium 和 Excellence。購車者可以從八種單色、兩種雙色和三種啞光色中選擇，包括獨家的海洋藍配黑色車頂。</p><h3><strong>特斯拉證實，電動汽車的交付量為 495,570 輛，遠低於自己的預期</strong></h3><p>特斯拉今日公佈 2024 年第四季度及全年生產與交付業績。第四季度交付 495,570 輛電動汽車，遠低於預期及兩個月前自身給出的指引。分析師此前預期第四季度交付 507,000 輛，市場原期望特斯拉交付超 515,000 輛以實現 2024 年交付量較 2023 年微增。儘管交付量低於華爾街預期與公司指引，但創特斯拉季度交付新紀錄。為達此成績，特斯拉實施史上最大幅度折扣與激勵措施，包括直接降價、強化推薦計劃以及免費超級充電、免費完全自動駕駛等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,531" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_67305a6dc85c4f7a8f2f9ab542ca396f@6130289_oswg309401oswg1080oswg531_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 logo（來源：Electrek）</p><p>2024 年全年交付量較 2023 年微降 1%，增長態勢從 2023 年相較 2022 年的 38% 增長大幅轉變。交付業績公佈後，特斯拉股價盤前一度上漲近 2%，後下跌 3%。不過，特斯拉業績也有亮點，其儲能業務增長，四季度通過 Megapack 和 Powerall 產品部署 11 GWh 儲能，創歷史新高。</p><p>分析認為此次業績比預期差，特斯拉曾因訂單可見性好給出較準確的季度交付指引，但此次偏差超 20,000 輛。有評論指出，特斯拉價格親民將大幅提升銷量，但實現尚需時間，且特斯拉 CEO 馬斯克的行為影響公司發展。總體而言，在增加車型、工廠滿產且大力促銷情況下，增長從 38% 轉為 - 1% 是不良信號，儘管汽車市場整體下滑，但全球除特斯拉外的電動汽車市場呈上升趨勢。通常這種情況公司領導層應有所變動，但馬斯克對董事會有完全控制權，且有忠誠股東支持，基於對聯邦層面可能存在勾結的預期而非基本面支撐股價。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>Audi RS4 25 Years</strong></h3><p>奧迪 RS4 25 週年紀念版車型意義非凡，它不僅是為了紀念初代車型發佈 25 週年 —— 初代車型開創了高性能旅行車領域，同時也標誌着 RS4 即將被 RS5 取代。這款車限量 250 輛，在性能、配置和外觀上都有諸多升級。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,568" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_459cad47fce0436d88c580a3cba1fe95@6130289_oswg730307oswg1080oswg568_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS4 25 Years（來源：TopGear）</p><p>性能層面，2.9 升雙渦輪增壓 V6 發動機功率提升 20 馬力，達到 464 馬力。0 - 100 公里加速時間縮短至 3.7 秒，取消限速後，最高時速可達 300 公里/h。車輛配備了更具運動感的懸掛，車身降低 20 毫米。剎車系統採用碳陶瓷材質，並且提供兩種倍耐力輪胎選擇，其中一款用於賽道的輪胎還帶有能監測胎壓和温度的傳感器。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,537" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_71f5f89e8b5f4f59a2aa59e084b877b3@6130289_oswg746925oswg1080oswg537_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS4 25 Years（來源：TopGear）</p><p>內飾方面，變得更加舒適豪華。新增了縫線設計，更多使用 Alcantara 材質，還設有專屬編號銘牌。儀表盤背景可自定義，以此致敬初代 RS2。此外，車輛標配豐富的配置。外觀上，取消了車頂行李架，採用 20 英寸鍛造合金輪轂，提供 「納多灰」「神話黑」「伊莫拉黃」 三種車身顏色可選。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,603" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_a0c44edb2743455eac034fc75336c1f4@6130289_oswg711991oswg1080oswg603_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS4 25 Years（來源：TopGear）</p><p>然而，這款車價格高昂，起售價為 119,180 英鎊，相比入門級 RS4 貴約 5 萬英鎊，比寶馬 M3 Touring 貴 3 萬英鎊。儘管在傳動系統方面具備優勢，但在整體性能，如動力和操控靈活性上，不如 M3 Touring。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,691" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250103/v2_ac41f348dec8468abd607e4c5efa4e7f@6130289_oswg956317oswg1080oswg691_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS4 25 Years（來源：TopGear）</p><p>總體而言，RS4 25 週年紀念版單獨來看是一款出色的車型，適合那些追求獨特且願意為此投入資金的消費者。但如果只是單純追求高性能旅行車，M3 Touring 會是更優的選擇。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜茅台前董事長涉嫌嚴重違紀違法被查；路特斯正式更名為蓮花跑車；馬斯克回應 Cybertruck 爆炸事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3106265613700871?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 08:18:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>茅台前董事長丁雄軍涉嫌嚴重違紀違法被查</strong></p><p>1 月 2 日，中央紀委國家監委網站發佈公告，稱貴州省市場監督管理局黨組書記、貴州省市場監督管理局（貴州省知識產權局）局長丁雄軍涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受貴州省紀委監委紀律審查和監察調查。</p><p>2021 年 8 月 30 日，丁雄軍從貴州省能源局黨組書記、局長調任中國貴州茅台酒廠（集團）有限責任公司董事、董事長，貴州茅台酒股份有限公司董事、董事長。期間，丁雄軍在白酒年輕化、茅台渠道方面進行了大規模的改革，比如推出茅台冰淇淋、醬香拿鐵和茅台巧克力等聯名產品。丁雄軍於 2024 年 4 月 29 日調任貴州省市場監督管理局（貴州省知識產權局）局長。茅台由自主培養的幹部張德芹接棒擔任新掌門人。</p><p>值得注意的是，近年來茅台董事長位置如同「火山口」，2018 年 5 月以來，茅台 6 年時間換了 4 任董事長。2018 年 5 月，李保芳接替袁仁國，袁仁國在 2021 年 9 月以受賄罪被判處無期徒刑，並在 2023 年去世；李保芳接任 2 年後，2020 年高衞東被任命為茅台集團新董事長，但其在 2024 年 2 月也因受賄罪被判處無期徒刑。（第一財經）</p><p><strong>路特斯正式更名為蓮花跑車</strong></p><p>1 月 2 日，路特斯汽車宣佈，品牌標識及中文名稱將更名為「蓮花跑車」。1 月 1 日，馮擎峯發佈新年祝福內部信表示：歷經超過五年的努力，LOTUS 的圓標、字標、「蓮花」的中文商標最終回到公司手中。同時他還宣佈，在剛剛過去的 12 月，路特斯汽車全球單月銷量已超 2000 輛。</p><p>作為與保時捷和法拉利齊名的超跑品牌，2017 年吉利集團控股收購路特斯 51% 的股份後，宣佈將其全面轉型為純電動跑車品牌。目前，路特斯在售車型包括燃油超跑 Emira、純電超跑 Evija、純電 SUV ELETRE 和純電轎跑 EMEYA。（界面新聞、新浪科技）</p><p><strong>馬斯克回應 Cybertruck 爆炸事件</strong></p><p>當地時間 1 月 1 日，美國拉斯維加斯大都會警察局表示，警方正在對拉斯維加斯特朗普國際酒店門前發生的特斯拉賽博皮卡（Cybertruck）爆炸事件展開調查，並初步將其列為潛在的刑事案件或恐怖襲擊。警方確認駕駛員當場死亡，另有 7 名旁觀者輕傷。一位參與調查的官員表示，Cybertruck 卡車上的爆炸物為「煙花、燃氣罐和野營燃料」，調查人員認為這些爆炸物與司機控制的引爆系統相連。</p><p>馬斯克在社媒平台發帖稱，特斯拉已證實拉斯維加斯特朗普酒店外一輛 Cybertruck 爆炸是由非常大的煙花和/或放置在車底的炸彈引起的，與車輛本身無關。他表示，該車為租賃車，特斯拉高管團隊正在調查此事。馬斯克還表示，在拉斯維加斯爆炸的 Cybertruck 是從汽車租賃平台 Turo 租來的，而新奧爾良襲擊事件中使用的汽車也是從 Turo 租用。馬斯克暗示這兩起事件可能有關聯，「看起來可能是恐怖主義行為」。（界面新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>蘋果官宣降價，最高可立省 800 元</strong></p><p>據快科技報道，元旦剛過，蘋果中國官網公佈出了「叱吒福利」新年促銷活動，將於 1 月 4 日-7 日開啓。活動期間，以符合條件的支付方式購買指定商品，每位顧客每個產品類別限購 2 件，最高立省 800 元人民幣，換購新 iPhone 還享折抵優惠。需要注意的是，蘋果強調，Apple Store 零售店內可參與本次優惠活動的商品數量有限，售完即止。（快科技）</p><p><strong>小米已入股健身公司，持股約 15%</strong></p><p>1 月 2 日，雷軍在微博上曬出了他在健身房的照片，並配文：「2025 年第一次打卡！」值得注意的是，在該條博文的評論區，不少網友喊話雷軍進軍健身行業。</p><p>天眼查 App 顯示，小米科技有限責任公司為「AIDONG SPORT」關聯公司樂淵網絡科技（上海）有限公司股東，持股比例約 15%。後者成立於 2013 年 11 月，法定代表人為宋廣慧，註冊資本約 807 萬人民幣。公開資料顯示，「AIDONG SPORT」是國內運動科技公司，以科技創新賦能健身行業的發展。（新浪科技、36 氪）</p><p><strong>微信與 TikTok 獲馬來西亞運營許可</strong></p><p>馬來西亞通訊及多媒體委員會（MCMC）當地時間 1 月 1 日宣佈，該國針對社交媒體平台的運營許可證制度正式生效。MCMC 表示，微信與 TikTok 已在去年 12 月 31 日的截止日前取得運營許可，Telegram 的申請則進入最後階段。此外，Meta 已啓動申請許可證的程序，「預計將很快完成」。（界面新聞）</p><p><strong>三星封裝業務副總裁林俊成離職</strong></p><p>據報道，台積電前研發主管林俊成通過 Linkedin 證實他已離開三星，原因為與三星的聘用合約於去年年底屆滿。他於 2 年前加入三星，擔任半導體業務先進封裝業務副總裁。（界面新聞）</p><p><strong>國產 C909 飛機在渝完成國產製動系統驗證飛行</strong></p><p>2025 年 1 月 1 日凌晨，華夏航空的國產 C909 飛機平穩着陸重慶市萬州區萬州五橋機場，標誌着該型號飛機國產製動系統的驗證飛行測試順利完成。此次飛行測試的成功為進一步提升國產飛機的技術水平和市場競爭力奠定基礎。（新華社）</p><p><strong>華東醫藥回應司美格魯肽研發進展</strong></p><p>針對公司司美格魯肽的研發及商業化進展，1 月 2 日，華東醫藥對記者表示，公司的司美格魯肽注射液是與重慶派金合作開發的產品，目前糖尿病適應症已遞交 pre-BLA 申請，並計劃於今年一季度遞交 BLA 申請，體重管理適應症已完成三期臨牀首例入組。而九源基因申報的司美格魯肽注射液為其自主研發的產品，目前公司與九源基因就該產品未有商業化合作意向。（證券時報）</p><p><strong>印尼盾創兩週來最大跌幅，印尼推遲了增值税上調計劃</strong></p><p>印尼盾兑美元一度下跌近 1%，此前在公眾的強烈抗議下，印尼推遲了上調增值税税率的計劃。美元/印尼盾一度升至 16259，創 12 月 19 日以來最大盤中波動。（新浪財經）</p><p><strong>韓國近半數受訪員工認為 2025 年工作環境或惡化</strong></p><p>韓國一項對工作環境展望的最新調查顯示，近半數韓國員工對其 2025 年的工作環境持悲觀預期，認為工作環境將惡化。這一比例比一年前的同類調查大幅增加 17.1 個百分點。（新華社）</p><p><strong>胖東來集團 2024 年累計銷售額約 169.64 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，胖東來創始人於東來 1 月 1 日在抖音平台公佈胖東來 2024 年銷售數據。2024 年，胖東來集團累計銷售額（許昌新鄉兩地）約為 169.64 億元。</p><p><strong>IBM 原全球副總裁、大中華區首席技術官謝東加入北電數智</strong></p><p>36 氪獲悉，北電數智發佈消息稱，IBM 原全球副總裁、大中華區首席技術官謝東博士正式出任公司首席技術官。北電數智是北京電控面向新質生產力佈局的人工智能企業。</p><p><strong>德國 2024 年就業人數達 4610 萬，創歷史新高</strong></p><p>德國聯邦統計局 1 月 2 日表示，2024 年，德國的年平均就業人數約為 4610 萬，是兩德統一以來的最高水平。德國聯邦統計局表示，2024 年的平均就業人數比前一年增加了 7.2 萬人。除了新冠疫情時的 2020 年以外，德國就業人數自 2006 年以來一直在增加。（新浪財經）</p><p><strong>馬斯克「新寵」禮來替爾泊肽在華上市，含四個規格</strong></p><p>馬斯克的減肥「新寵」替爾泊肽正式在華上市。2025 年 1 月 2 日，從禮來中國獲悉，葡萄糖依賴性促胰島素多肽（GIP）/ 胰高糖素樣肽-1（GLP-1）受體激動劑替爾泊肽（商品名：穆峯達）正式在中國上市，同時覆蓋兩項適應證，包括二型糖尿病和減重。穆峯達目前在中國上市了 4 種規格，包括 2.5 mg:0.5ml，5 mg:0.5ml，7.5 mg:0.5ml，10 mg:0.5ml。（澎湃新聞）</p><p><strong>英國 12 月房價連續第四個月上漲，接近紀錄高位</strong></p><p>英國全國房屋抵押貸款協會（Nationwide Building Society）1 月 2 日公佈的數據顯示，去年年底，英國房價攀升至距離創紀錄高點近在咫尺的水平，表明富有彈性的房地產市場積聚了更多動力。該機構表示，12 月份房價環比上漲 0.7%，平均達到 269426 英鎊（約合 337500 美元），略低於 2022 年夏季創下的 273751 英鎊的歷史高點。（新浪財經）</p><p><strong>特斯拉第四季度交付 495570 輛，交付量不及預期</strong></p><p>特斯拉公佈第四季度交付數據，數據顯示，該公司第四季度交付 495570 輛，預估 512277 輛。截至發稿，特斯拉股價盤前直線跳水。（新浪科技）</p><p><strong>《黑神話：悟空》美術總監楊奇：DLC 還在醖釀中</strong></p><p>1 月 2 日，遊戲科學聯合創始人、《黑神話：悟空》美術總監楊奇在回覆網友時提到了《黑神話：悟空》後續 DLC 的開發進展情況，他表示，DLC（遊戲擴展包）還在醖釀之中，「確實不能草草端上來，老師們再給點時間」。（界面新聞）</p><p><strong>許家印及中國恒大再被限制高消費</strong></p><p>中國執行信息公開網顯示，2024 年 12 月 30 日，因未按執行通知書指定的期間履行生效法律文書確定的給付義務，中國恒大集團及許家印被限制高消費，執行法院為廣東省廣州市中級人民法院。案件流程信息顯示，2023 年 3 月，中國恒大集團及廣州市凱隆置業有限公司因此案被強制執行 60.54 億餘元。（界面新聞）</p><p><strong>寧德時代、北汽、小米汽車合資公司，更名為時代北汽</strong></p><p>天眼查 App 顯示，北京時代動力電池有限公司發生工商近日變更，企業名稱變更為時代北汽（北京）新能源科技有限公司，經營範圍新增技術服務、技術開發、技術諮詢、技術交流、技術轉讓、技術推廣，電池銷售，貨物進出口，同時，部分主要人員也發生變更。該公司成立於 2024 年 5 月，法定代表人為孟祥峯，註冊資本 10 億人民幣，由寧德時代、北汽海藍芯能源科技（北京）有限公司、小米汽車科技有限公司、北京京能科技有限公司共同持股。</p><p>對此，記者以投資者身份致電北汽藍谷、寧德時代。北汽藍谷相關人士表示，還未獲悉有關信息，不過此次更名應該屬於正常情況。合資公司有獨立的管理團隊，北汽藍谷只是投資方，其所涉信息不在公司的披露範圍之內；同時，寧德時代相關人士稱，暫時不瞭解該消息，需稍後向公司有關部門詢問。（21 財經）</p><p><strong>蘋果同意支付 9500 萬美元和解與 Siri 有關的錄音集體訴訟案</strong></p><p>蘋果公司同意支付 9500 萬美元現金，以和解一項集體訴訟。該訴訟指控該公司在未經同意的情況下，通過 Siri 獲取私人通信內容並將其分享給第三方。該訴訟的原告稱，Siri 被無意間激活，並將該語音助手無意中聽到的機密或私人談話內容分享給了蘋果公司。（新浪財經）</p><p><strong>OpenAI 稱所需資金超出預期，已制定轉向營利性結構計劃</strong></p><p>人工智能（AI）初創公司 OpenAI 日前表示，它需要籌集比預期更多的資金才能實現其目標，並制定了向營利性結構過渡的計劃。該公司目前已經轉向了混合的「利潤上限」結構，由其非營利部門控制的營利性子公司，以籌集資金來支持其工作。OpenAI 在一篇博客文章中表示：「大公司現在投資於 AI 開發的資金高達數千億美元，這充分説明瞭 OpenAI 繼續追求這一使命需要什麼。」該公司補充説這意味着它需要「籌集比我們想象的更多的資金」。（新浪財經）</p><p><strong>美股三大指數集體收跌，特斯拉跌超 6%</strong></p><p>36 氪獲悉，1 月 2 日收盤，美股三大指數集體收跌，道指跌 0.36%，納指跌 0.16%，標普 500 指數跌 0.22%。大型科技股漲跌不一，特斯拉跌超 6%，蘋果跌超 2%，微軟小幅下跌；Meta、英偉達漲超 2%，亞馬遜、谷歌小幅上漲。熱門中概股多數下跌，B 站跌超 5%，微博、小鵬汽車跌超 2%，百度、京東、網易跌超 1%；蔚來漲超 4%。</p><h2>投融資</h2><p><strong>天翎科完成數千萬元天使+輪融資</strong></p><p>1 月 2 日，天翎科宣佈接連完成數千萬元天使和天使+輪融資，分別由輕舟資本和柏彥基金領投，上海天使會跟投，並於 2025 年 1 月正式開啓 Pre-A 輪的融資。本輪融資將為正在研發製造中的首架全尺寸傾轉涵道翼 eVTOL 的下線試飛提供資金支持。</p><p>據介紹，該公司近期發佈了其旗艦產品 INFLYNC L600 Pioneer，最大航程 600km，最高巡航速度 360km/h，可搭載 1 名駕駛員和 5 名乘客，單次充電多次起降。天翎科目前已獲得超過 500 架意向訂單。（界面新聞）</p><p><strong>「賽泰諾」完成數千萬 Pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「賽泰諾」宣佈成功完成數千萬 Pre-A 輪融資。本輪融資由投資機構梅花創投領投，資金將主要用於新產線建設以及新產品研發，為賽泰諾在食品安全檢測領域的創新和技術突破提供支持。賽泰諾致力於智能化質量控制，依託檢測技術與人工智能 AI 技術的深度融合，為工業化生產提供智能 AI 檢測終端全套解決方案。</p><p><strong>2025 年首筆 AI 融資落地：小窗 AI 問答機完成天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，北京超級爸爸教育科技有限公司宣佈完成天使輪融資，成為 2025 年國內首個獲得投資的 AI 硬件項目。據介紹，公司推出的全球首款 AI 問答機「小窗」，上市一個季度銷量近萬台，且公司持續保持盈利狀態。小窗 AI 問答機是以語音交互和無屏設計為核心特色的兒童 AI 硬件。</p><p><strong>「明心數智」獲近 2 億元的 B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，基於大模型的產業級 AI 應用服務商「明心數智」獲得近 2 億元的 B 輪融資，本輪由柏睿資本領投，國方創新、獅城資本和老股東鼎暉 VGC 跟投，華興資本擔任獨家財務問。本輪融資資金將用於技術研發，擴大其大模型訓練量，持續構建技術優勢；拓展其產品矩陣和業務，深度發掘跨境電商領域的核心痛點、低效場景，提供多元化產品服務；繼續加大客户拓展投入，加速地域拓展和全覆蓋。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>國內首輛分佈式電驅動飛行汽車亮相</strong></p><p>1 月 1 日，由東南大學科研團隊自主研發的國內首輛分佈式電驅動飛行汽車「東大·鯤鵬 1 號」驚豔亮相。「東大·鯤鵬 1 號」飛行汽車是國內首輛全輪轉向全輪驅動、四軸八槳構型飛行汽車，也是江蘇省首輛陸空一體飛行汽車。該技術源於東南大學機械工程學院車輛工程系與江蘇省智能電動運載裝備工程研究中心。（南京日報）</p><p><strong>英偉達 GB300 或於 2025 年 Q2 發佈，預計水冷散熱需求更強</strong></p><p>據 Digtimes，供應鏈指出，英偉達下一代 GB300 AI 服務器正在設計，預計 2025 年第二季度發佈，於第三季度開始試產。GB300 的散熱需求更強，主機板風扇使用數量更少，水冷散熱需求將會更強。（財聯社）</p><p><strong>「星海圖」發佈 R1 系列仿人形通用機器人新品</strong></p><p>36 氪獲悉，星海圖發佈了 R1 系列仿人形通用機器人新品，定價 19.9 萬元起。星海圖 R1 系列包含 R1 Pro、R1、R1 Lite 三款，標配英偉達 Jetson AGX Orin 32GB 平台，擁有 8 核 CPU 和 200 TOPS GPU 計算能力。此前的 2024 年 10 月，公司曾發佈具身智能本體產品 R1。</p><p><strong>整理</strong>｜高佳雪</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜2025 年首筆 AI 融資落地：小窗 AI 問答機完成天使輪融資；胖東來集團 2024 年累計銷售額約 169.64 億元；國家發改委：自 2025 年 1 月 2 日 24 時起，國內汽、柴油價格（標準品）每噸均上漲 70 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3105395127095042?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-02 17:42:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>奇瑞汽車申請註冊智界智造商標</strong><br>36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近日，奇瑞汽車股份有限公司申請註冊一枚「智界智造」商標，國際分類為運輸工具，當前商標狀態為等待實質審查。公開資料顯示，智界是華為與奇瑞推出的品牌系列，該品牌系列已推出智界 S7、R7、S7 改款車型。據媒體報道，在 2024 年的華為鴻蒙生態春季溝通會上，奇瑞董事長尹同躍稱，奇瑞為智界 S7 提供了世界上最先進的汽車產線。</p><p><strong>蜂巢能源熱複合短刀電池單月破 5 萬套</strong><br>36 氪獲悉，2024 年，蜂巢能源短刀全年交付超過 27 萬套，其中熱複合短刀超過 23 萬套，佔比超過 85%，尤其是 12 月，熱複合短刀電池出貨量超 5 萬套。目前蜂巢能源熱複合短刀電池已為長城汽車、吉利汽車、Stellantis 等多家海內外主流主機廠供貨。</p><p><strong>阿里健康科技海南公司增資至 20.1 億，增幅 20000%</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，阿里健康科技（海南）有限公司發生工商變更，註冊資本由 1000 萬人民幣增至 20.1 億人民幣，增幅 20000%。阿里健康科技（海南）有限公司成立於 2020 年 1 月，法定代表人為屠燕武，經營範圍含人工智能應用軟件開發、人工智能理論與算法軟件開發、信息系統集成服務、信息技術諮詢服務、計算機軟硬件及輔助設備零售、計算機軟硬件及輔助設備批發等，由杭州精準健康信息科技有限公司全資持股。<br><strong>寧德時代、北汽、小米汽車合資公司更名為時代北汽</strong><br>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，北京時代動力電池有限公司發生工商變更，企業名稱變更為時代北汽（北京）新能源科技有限公司，經營範圍新增技術服務、技術開發、技術諮詢、技術交流、技術轉讓、技術推廣，電池銷售，貨物進出口，同時，部分主要人員也發生變更。該公司成立於 2024 年 5 月，法定代表人為孟祥峯，註冊資本 10 億人民幣，由寧德時代、北汽海藍芯能源科技（北京）有限公司、小米汽車科技有限公司、北京京能科技有限公司共同持股。</p><p><strong>蔚來率先開啓 2025 年政府補貼兜底，0 首付 3 年免息金融優惠</strong></p><p>36 氪獲悉，1 月 1 日，為響應國務院促進汽車等「消費品以舊換新」政策，蔚來和樂道特率先推出以舊換新補貼限時兜底政策。2025 年 1 月 1 日至 2 月 28 日開票購車用户，如因新車開票時間早於 2025 年政府「以舊換新」政策要求時間而無法申請政府置換補貼，蔚來和樂道將通過積分和等額加電補貼的形式，進行補貼全額兜底。同時，蔚來和樂道還推出「0 首付 3 年 0 息限時金融優惠」；加速「油轉電」進程，助力「雙碳」目標實現。</p><p><strong>字節跳動闢謠「與努比亞合作開發 AI 手機」：信息不實，沒有相關計劃</strong><br>今日有媒體報道稱，字節跳動選擇努比亞合作開發 AI 手機，雙方已簽訂框架協議，到 2025 年 Q1 會拿出具體方案，2025 年 Q2 進行樣機生產、測試，2025 年 Q3 末到 10 月份可能會舉辦產品發佈會推出新產品。手機定價在 5000~7000 元區間，就此信息求證字節跳動，官方回應稱信息不實，沒有相關計劃。（新浪科技）<br>&nbsp;<strong>小米已入股健身公司</strong><br>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，小米科技有限責任公司為「AIDONG SPORT」關聯公司樂淵網絡科技（上海）有限公司股東，持股比例月 15%。後者成立於 2013 年 11 月，法定代表人為宋廣慧，註冊資本約 807 萬人民幣。公開資料顯示，「AIDONG SPORT」是國內運動科技公司，以科技創新賦能健身行業的發展。</p><p><strong>馬斯克「新寵」禮來替爾泊肽在華上市，含四個規格</strong></p><p>馬斯克的減肥「新寵」替爾泊肽正式在華上市。2025 年 1 月 2 日，從禮來中國獲悉，葡萄糖依賴性促胰島素多肽（GIP）/ 胰高糖素樣肽-1（GLP-1）受體激動劑替爾泊肽（商品名：穆峯達）正式在中國上市，同時覆蓋兩項適應證，包括二型糖尿病和減重。穆峯達目前在中國上市了 4 種規格，包括 2.5 mg:0.5ml，5 mg:0.5ml，7.5 mg:0.5ml，10 mg:0.5ml。（澎湃）</p><p><strong>胖東來集團 2024 年累計銷售額約 169.64 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，胖東來創始人於東來 1 月 1 日在抖音平台公佈胖東來 2024 年銷售數據。2024 年，胖東來集團累計銷售額（許昌新鄉兩地）約為 169.64 億元。</p><h2>投融資：</h2><p><strong>「木蟻機器人」完成 B3 輪股權融資</strong><br>36 氪獲悉，「木蟻機器人」近日宣佈完成 B3 輪股權融資，由吾同投資領投。此前，木蟻機器人已獲得中信建投、辰韜資本、藍馳創投、德邦快遞及起點資本等多家投資機構投資，累計融資額已達數億元。本輪融資資金，木蟻機器人將用於拓展海外市場、投產新工廠，以提升年產規模以及產品質量。木蟻機器人成立於 2016 年，是一家聚焦無人駕駛搬運機器人技術研發及應用的企業，主要服務於物流分揀中心和快遞樞紐等場景。</p><p><strong>「賽泰諾」完成數千萬 Pre-A 輪融資</strong><br>36 氪獲悉，近日，「賽泰諾」宣佈成功完成數千萬 Pre-A 輪融資。本輪融資由投資機構梅花創投領投，資金將主要用於新產線建設以及新產品研發，為賽泰諾在食品安全檢測領域的創新和技術突破將提供支持。賽泰諾致力於智能化質量控制，依託檢測技術與人工智能 AI 技術的深度融合，為工業化生產提供智能 AI 檢測終端全套解決方案。</p><p><strong>2025 年首筆 AI 融資落地：小窗 AI 問答機完成天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，北京超級爸爸教育科技有限公司宣佈完成天使輪融資，成為 2025 年國內首個獲得投資的 AI 硬件項目。據介紹，公司推出的全球首款 AI 問答機「小窗」，上市一個季度銷量近萬台，且公司持續保持盈利狀態。小窗 AI 問答機是以語音交互和無屏設計為核心特色的兒童 AI 硬件。</p><h2>新產品：</h2><p><strong>REDMI Turbo 4 正式發佈，1999 元起售</strong><br>1 月 2 日，REDMI 舉辦新品發佈會，正式推出 REDMI Turbo 4，1999 元起售，目前已全面開售。據介紹，Turbo 4 全球首發天璣 8400-Ultra，配備迄今為止最大容量小米金沙江電池，實現 6550 超大電池容量，還升級雙增壓耐寒芯片，保證了整機在低温低壓下的工作穩定性。</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>中金公司：預計 2025 年銀行業經營穩定</strong><br>36 氪獲悉，中金公司研報指出，預計 2025 年銀行業經營穩定，淨息差壓力有望減小（全年收窄約 10~15bp），債務處置工作有助於資產負債表修復（淨不良生成率平穩），銀行營收利潤增長繼續呈現穩定性。向前看，貨幣政策適度寬鬆，預計對稱降息 40—60bp，降準亦有 100bp 空間。1）高股息策略仍是 2025 年銀行股交易的主要邏輯，關注股息率的高低以及確定性。2）關注所在區域經濟穩定或存在邊際改善預期的標的。3）H 股表現有望好於 A 股，主要是股息率對於配置資金的吸引力。4）增量政策效果顯現，關注市場化資金需求佔比更高的銀行。</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>國家發改委：自 2025 年 1 月 2 日 24 時起，國內汽、柴油價格（標準品）每噸均上漲 70 元</strong><br>36 氪獲悉，據國家發改委，根據近期國際市場油價變化情況，按照現行成品油價格形成機制，自 2025 年 1 月 2 日 24 時起，國內汽、柴油價格每噸均上漲 70 元。</p><p><strong>英國 12 月房價連續第四個月上漲，接近紀錄高位</strong><br>英國全國房屋抵押貸款協會（Nationwide Building Society）週四公佈的數據顯示，去年年底，英國房價攀升至距離創紀錄高點近在咫尺的水平，表明富有彈性的房地產市場積聚了更多動力。該機構表示，12 月份房價環比上漲 0.7%，平均達到 269426 英鎊（約合 337500 美元），略低於 2022 年夏季創下的 273751 英鎊的歷史高點。（新浪財經）</p><p><strong>商務部：將 28 家美國實體列入出口管制管控名單，本公告自公佈之日起正式實施</strong><br>36 氪獲悉，據商務部官網，根據《中華人民共和國出口管制法》和《中華人民共和國兩用物項出口管制條例》等法律法規有關規定，為維護國家安全和利益，履行防擴散等國際義務，決定將通用動力公司等 28 家美國實體列入出口管制管控名單（見附件），並採取以下措施：一、禁止向上述 28 家美國實體出口兩用物項；正在開展的相關出口活動應當立即停止。二、特殊情況下確需出口的，出口經營者應當向商務部提出申請。本公告自公佈之日起正式實施。</p><p><strong>國產 C909 飛機在渝完成國產製動系統驗證飛行</strong><br>2025 年 1 月 1 日凌晨，華夏航空的國產 C909 飛機平穩着陸重慶市萬州區萬州五橋機場，標誌着該型號飛機國產製動系統的驗證飛行測試順利完成。此次飛行測試的成功為進一步提升國產飛機的技術水平和市場競爭力奠定基礎。（新華社）</p><p><strong>超 10 省市宣佈 2025 年延續以舊換新補貼政策，穩定家電消費信心</strong><br>截至 2025 年 1 月 2 日，國內已有多個省（直轄市）宣佈 2025 年延續以舊換新補貼政策，以繼續穩定國內家電市場的消費信心。中國家用電器商業協會常務副秘書長吳鹹建表示，據各地商務部門 2024 年 12 月 30 日至 2025 年 1 月 2 日的相關公告，河北、湖南、江蘇、貴州、上海、廣東、新疆、海南、廣西、四川 10 個省（直轄市）以及陝西西安、渭南已宣佈 2025 年延續以舊換新政策，其中不少地方具體的實施細則有待公佈。（第一財經）</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉 Cybertruck 在特朗普酒店前「爆炸」，殼牌充電退出美國和加拿大｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3105361055338246?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-02 16:57:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>比亞迪 12 月交付 514809 輛新能源車，年度銷量挑戰特斯拉</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>中國最大的新能源汽車製造商比亞迪近日宣佈了其創紀錄的年度銷售數據，該公司正在挑戰特斯拉成為全球最大的電動汽車製造商。2024 年，比亞迪共銷售了 4,272,145 輛新能源車（NEVs），同比增長 41.3%，這是公司歷史上首次年度汽車銷量超過 400 萬輛。特別值得一提的是，12 月份比亞迪的新能源車銷量達到了創紀錄的 514,809 輛。</p><p>在 2024 年，比亞迪共銷售了 4,250,370 輛乘用車，其中 12 月份的乘用車新能源車銷量達到了 509,440 輛，連續第三個月超過 50 萬輛。比亞迪在 2024 年共銷售了 1,764,992 輛純電動車（BEVs），佔總乘用車銷量的 41.5%；同時，插電式混合動力車（PHEVs）銷量為 2,485,378 輛，佔總銷量的 58.5%。</p><p>比亞迪的海外新能源乘用車銷量在 2024 年 12 月達到了 57,154 輛。2024 年全年出口量為 417,204 輛，同比增長 71.9%。在商用車領域，比亞迪 12 月份的銷量為 5,369 輛，同比增長 520%；2024 年全年累計銷量為 21,775 輛。</p><p>比亞迪在 2023 年晚些時候首次超過特斯拉的季度銷量，現在有望在 2024 年的年度銷量上超越這家美國汽車製造商。特斯拉將在本週晚些時候發佈其第四季度的銷售數據，屆時將揭曉比亞迪是否實現了這一重要里程碑。特斯拉在 2024 年前三季度大約銷售了 129 萬輛電動汽車，要超過比亞迪全年 176 萬輛的銷量，特斯拉需要在第四季度至少銷售 47 萬輛。比亞迪已經成為特斯拉在電動汽車市場主導地位的最有力挑戰者。這家中國汽車製造商由王傳福於 1995 年創立，最初是一家電池製造商，現已迅速在國內獲得市場份額，並正在積極擴大其全球影響力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_ee64659421e648848259827904bd2733@6130289_oswg788996oswg1080oswg700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪海獅（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>比亞迪在 2024 年的銷量表現無疑是新能源汽車行業的一個里程碑，標誌着中國品牌在全球電動車市場中的崛起。這一成績不僅體現了比亞迪在技術創新和市場拓展方面的努力，也反映了中國新能源汽車產業整體競爭力的增強。首先，比亞迪的銷量激增顯示了其在電動車技術，尤其是電池技術方面的深厚積累。作為從電池製造商轉型而來的汽車公司，比亞迪在電池續航、安全性和成本控制方面擁有明顯優勢，這為其在全球市場上贏得了競爭力。</p><p>其次，比亞迪的成功也得益於其精準的市場定位和產品策略。通過提供多樣化的產品線，比亞迪能夠滿足不同消費者羣體的需求，從而在全球範圍內擴大市場份額。特別是在純電動車和插電式混合動力車兩大領域，比亞迪均取得了顯著的市場份額。再者，比亞迪的全球擴張戰略也值得關注。通過積極拓展海外市場，比亞迪不僅增強了品牌的國際影響力，也為全球消費者提供了更多的選擇，這對於推動全球新能源汽車產業的發展具有積極意義。最後，比亞迪與特斯拉的競爭也預示着全球電動車市場格局的變化。隨着比亞迪等中國品牌的崛起，全球電動車市場將更加多元化，競爭也將更加激烈。這對於推動技術創新、降低成本、提高消費者接受度等方面都是有益的。</p><h3><strong>特斯拉 Cybertruck 在特朗普酒店前「爆炸」，警方介入調查</strong></h3><p><strong>要點：</strong><br>近日，一起特斯拉 Cybertruck 在拉斯維加斯特朗普國際酒店前的爆炸事件引起了廣泛關注。據報道稱，這起事故發生在週三早晨，一輛特斯拉 Cybertruck 在酒店的代客停車區域突然起火，隨後發生了爆炸。拉斯維加斯大都會警察局已確認火勢已被撲滅，並正在對事件進行調查。</p><p>據報道，爆炸發生前，該區域曾有火警報告。警方表示，目前尚不清楚是否有人員傷亡。但隨後的更新消息稱，車內有人被確認死亡，另有多人受傷。由於爆炸地點的特殊性，社交媒體上的許多人猜測這可能是一起襲擊事件，但警方尚未對此進行確認。目前，官方仍在考慮這可能是「潛在的恐怖行為」。</p><p>特朗普集團的執行副總裁埃裏克·特朗普對此事發表了評論，將其稱為「電動車火災」，並強調了對客人和員工安全與福祉的重視，同時對拉斯維加斯消防部門和當地執法部門的迅速反應和專業精神表示了感謝。目擊者描述稱，Cybertruck 在爆炸前曾降低車身（Cybertruck 配備有自適應懸掛系統），隨後車輛開始冒煙，並在幾秒內發生了爆炸。根據公佈的監控視頻，爆炸場面如同煙花一般。雖然電動車電池有時會起火，但統計數據顯示，它們起火的比率並不高於燃油車輛。</p><p>在過去幾個月中，也有幾起 Cybertruck 在事故後起火的案例，但此次事件若無其他因素介入，將是首次在沒有發生碰撞的情況下起火。最近有報道稱特斯拉 Cybertruck 的電池包存在問題，特斯拉稱之為「電池單元凹陷」，需要更換許多 Cybertruck 的電池包，但目前沒有證據表明這一問題與火災或此次爆炸有關。特斯拉首席執行官埃隆·馬斯克也對此事發表了評論，他表示整個特斯拉高層團隊正在調查此事，並將在瞭解更多信息後發佈更新。馬斯克還聲稱，經過確認，爆炸是由車輛後部攜帶的大型煙花和/或炸彈引起的，與車輛本身無關，所有車輛遙測數據在爆炸時均顯示正常。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_49509cc6257b4a0e9c8d8d678de2b1d2@6130289_oswg575007oswg1080oswg533_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Cybertruck 在 Trump 大廈爆炸（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>特斯拉 Cybertruck 在特朗普酒店前的爆炸事件無疑給公眾帶來了極大的震驚。這起事件不僅涉及到特斯拉這一全球知名的電動車品牌，還牽扯到了公共安全和可能的恐怖主義行為。從目前的信息來看，爆炸的原因尚未明確，但公眾對於電動車安全性的擔憂可能會因此事件而增加。首先，電動車的安全性一直是公眾關注的焦點。儘管統計數據顯示電動車起火的比率並不高於燃油車，但每一次事故都會引發公眾的廣泛關注和討論。特斯拉作為電動車領域的領軍企業，其產品的安全性更是受到嚴格審視。此次事件可能會對特斯拉的品牌形象造成一定的影響，尤其是在沒有明確事故原因的情況下。其次，如果爆炸確實與車輛無關，而是由於外部因素如煙花或炸彈引起的，那麼這起事件可能涉及到更廣泛的公共安全問題。在當前全球反恐形勢依然嚴峻的背景下，任何可能的恐怖行為都需要得到高度重視和迅速應對。最後，對於特斯拉和相關部門來説，迅速查明事故原因，公開透明地發佈信息，是緩解公眾恐慌和維護社會穩定的關鍵。同時，也需要加強對電動車安全技術的研究和改進，以減少類似事件的發生，保障公眾的生命財產安全。</p><h3><strong>殼牌充電退出美國和加拿大第三方電動車充電軟件市場</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>殼牌 Recharge 近期宣佈，將停止在美國和加拿大的第三方商業電動車 (EV) 充電器中使用其 Shell Sky 軟件。Shell Sky 是一款基於雲的電動車充電器管理軟件，也被稱為充電站管理系統 (CSMS)。該軟件最初由軟件初創公司 Greenlots 開發，殼牌在 2019 年收購了 Greenlots，隨後將其更名為 Shell Recharge。</p><p>Shell Sky 軟件支持硬件無關性，並使用 OCPP（開放充電點協議），這是一種用於連接和管理電動車充電器的開放協議。這意味着使用 Shell Sky 軟件的充電器可以遠程或現場遷移到其他符合 OCPP 標準的軟件提供商。殼牌 Recharge 將繼續為第三方商業車隊電動車充電器提供服務直至 4 月 30 日，之後將關閉軟件服務，並要求移除充電器上的 Shell Recharge Solutions 貼紙。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,528" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_25670de60a50422e82fb05fdbcfbe83b@6130289_oswg623355oswg1080oswg528_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">殼牌充電（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：&nbsp;</strong></p><p>此前，Enel X Way JuiceBox 電動車充電器在宣佈關閉時僅提前 9 天通知，而殼牌則提供了 90 天的預警期。殼牌公司表示，將專注於投資其自有的公共充電網絡，該網絡全球擁有超過 70000 個充電器。在一封獲得 Electrek 的郵件中，殼牌的發言人向一位「尊貴的客户」寫道，公司正在「將投資集中在我們具有競爭優勢的地方」。</p><p>郵件還提到，殼牌已經與三家 CSMS 提供商簽訂了諒解備忘錄，並願意為感興趣的客户介紹這些公司。ChargeLab 在 12 月初宣佈支持 Shell Recharge 客户尋找新的充電管理系統，此前已完成 1400 多個 JuiceBox 電動車充電器的遷移。Pulse Energy 也提供遷移支持，幫助社區電動車充電站使用 Shell Sky 軟件。這一決策標誌着殼牌 Recharge 在北美電動車充電軟件市場的退出，同時也反映了殼牌在全球電動車充電網絡佈局中的新戰略。隨着電動車市場的快速增長，殼牌的這一舉措可能會對第三方充電站運營商和電動車用户產生影響，他們需要尋找新的軟件服務提供商以維持運營。同時，這也為其他 CSMS 提供商帶來了市場機會，他們可以藉此機會吸引更多的客户，擴大市場份額。殼牌 Recharge 的這一決定，無疑將對北美乃至全球的電動車充電市場產生深遠的影響。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>預計 2025 年全球電動汽車銷量將增長 30%</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="987,543" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_02f5356c7f6b4dfdaa2742cba67a8fe2@6130289_oswg544466oswg987oswg543_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">電動車（來源：Inside EVs）</p><p>標普全球移動（S&amp;P Global Mobility）的汽車行業分析師認為 2025 年電動汽車前景良好。儘管部分汽車製造商縮減電動汽車目標，且美國 7500 美元聯邦税收抵免存在不確定性，但預計明年電動汽車銷量將大幅增長。<br>該汽車研究公司預計，全球純電動汽車銷量明年將增長 29.9%，2025 年全球銷量預計達 1510 萬輛，高於今年預估的 1160 萬輛，市場份額從 13.2% 提升至 16.7%。相比之下，全球輕型汽車產量預計下降 0.4%，共計 8870 萬輛。標普全球移動全球輕型汽車預測執行董事馬克・富爾索普表示，進入 2025 年，汽車行業面臨不確定因素，尤其是特朗普當選總統後可能出台的普遍關税，隨着全球貿易放緩和報復性措施可能出現，2025 年生產格局將發生巨大變化。</p><h3><strong>吉利旗下 Farizon SV 電動商用車獲 Euro NCAP 白金評級</strong></h3><p>吉利汽車全資子公司 Farizon Auto 生產的 Farizon SV 電動商用車在歐洲新車安全評鑑協會（Euro NCAP）的測試中榮獲 85 分的高分，獲得了白金級別的安全獎項，這使得 Farizon 成為在 Euro NCAP 評級中排名最高的中國電動商用車品牌。</p><p>Euro NCAP 作為全球最嚴格和權威的汽車碰撞測試機構之一，其測試結果為全球消費者提供了重要的參考依據。儘管 Euro NCAP 提高的評級標準對汽車製造商來説是一個巨大的挑戰，但它們確保了新車能為消費者提供最佳的安全保護。Farizon SV 配備了最新的安全技術，這幫助車輛在 Euro NCAP 的測試中表現優異，展現了 Farizon 以用户為中心的品牌理念。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,753" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_e4b13ba7eb77415a9a28c34e2ae930a5@6130289_oswg387611oswg1080oswg753_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Farizon SV 電動商用車（來源：ElectricCarsReport）</p><p>自 2021 年 Euro NCAP 將評級範圍擴展到商用貨車以來，該組織已經評估了歐洲市場上 95% 以上的貨車和商用車。在 AEB 主動制動功能測試中，Farizon SV 在靜止、低速行駛等關鍵 ADAS 安全領域取得了 95% 的高得分率。同時，對行人和自行車橫穿以及縱向行駛條件的識別和響應也精準迅速，最大縱向速度達到 80 公里/小時。此外，Farizon SV 在車道支持系統（LSS）和乘員狀態監控（OSM）方面均獲得了滿分，充分展示了其主動安全性能。</p><p>Farizon SV 由 Jameel Motors 引入英國市場，Jameel Motors 是領先的移動解決方案提供商，也是尋求全球平台增長的頂級汽車品牌的合作伙伴。Jameel Motors 與 Farizon Auto，即吉利控股集團的商用車部門聯手，在英國分銷新能源商用車。</p><p>Jameel Motors Farizon Auto 的英國地區經理 Andy Carroll 解釋説：「Farizon SV 的設計和工程旨在滿足甚至超越歐洲標準，包括安全方面，這一成績證明瞭 Farizon 團隊所進行的嚴格測試和開發過程。當今和未來的貨車用户和車隊可以選擇 Farizon SV，充滿信心。它不僅在安全方面樹立了新的基準，而且包括其純電動和線控平台在內的幾項世界首創的先進技術，意味着它提供了更多的貨物空間、更大的續航里程和更便捷舒適的駕駛體驗。」從 2025 年上半年開始，Farizon SV 將在英國提供三種車輛長度和三種高度，以及兩種電池尺寸：67 kWh 和 83 kWh。106 kWh 的電池選項也將隨後推出。完整的英國規格和定價將在適當的時候公佈，同時也會宣佈銷售開始的日期。</p><h3><strong>埃隆·馬斯克在討論特斯拉在南非的電池廠</strong></h3><p>據報道，埃隆・馬斯克今年早些時候與南非總統西里爾・拉馬福薩進行了交談，此次交談內容近期才由彭博社報道。馬斯克向總統提及放寬監管，讓 SpaceX 運營的衞星互聯網服務 Starlink 在南非運營，因為南非規定 Starlink 運營需至少 30% 由黑人持有。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="748,371" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_cbcbfee5cd784c40a8a2976b0d33a49f@6130289_oswg296307oswg748oswg371_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉電池（來源：Electrek）</p><p>同時，兩人還討論了特斯拉在南非建設電池工廠的可能性，作為鼓勵南非放鬆規則使 Starlink 能在當地運營的交易的一部分。但尚不清楚所討論的 「電池工廠」 具體類型，特斯拉雖在得克薩斯超級工廠生產電池，但產量有限且產能提升有問題，目前電池僅用於賽博卡車，公司也生產電池組用於電動汽車和儲能業務，儲能業務擴張快於電動汽車業務。</p><p>自 2016 年就有特斯拉在南非建廠的傳聞，但至今無進展。作者對此報道持懷疑態度，認為特斯拉目前不太可能認真考慮在南非建 「電池工廠」，即便有相關討論，也可能是關於 Megapack 工廠，但特斯拉可能會先在其他市場建廠。若馬斯克確實以特斯拉建廠換取 Starlink 寬鬆運營條件，這引發對其公司間運營方式的質疑，疑似存在資源挪用情況，即利用其控制的上市公司為私有公司謀取利益。</p><h3><strong>小鵬 CEO 內部信詳細描述 2025 年目標，警告新一輪的「價格戰」</strong></h3><p>在告別 2024 年之際，小鵬汽車創始人兼首席執行官何小鵬為 2025 年佈局。他向員工發佈內部信，闡述公司來年關鍵目標，呼籲大家為電動汽車領域更激烈的競爭做準備，並預測價格戰即將來臨。</p><p>2024 年末，小鵬汽車已成為中國電動汽車領軍企業之一，其業務拓展至歐洲等全球市場，擁有七款純電車型、自建的充電網絡和自動駕駛技術，還涉足電動垂直起降飛行器領域，包括飛行汽車原型。2025 年，小鵬汽車欲延續近年發展勢頭，但何小鵬表示，為保持競爭力並在多方面引領中國汽車行業，公司仍有提升空間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="727,349" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_3d38dd1b084d48ddad077c39eec971f1@6130289_oswg261956oswg727oswg349_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小鵬 P7+（來源：Electrek）</p><p>小鵬汽車創始人兼 CEO 何小鵬在 2025 年初向員工發佈內部信，信中指出公司在 2025 年及長期的目標。他預測 2025 - 2027 年中國電動汽車行業將進入淘汰階段，2025 年市場競爭會更激烈，甚至 1 月就可能爆發價格戰。創新和效率是小鵬未來戰略核心，缺乏創新技術和核心競爭力的車企將錯失持續增長機會。</p><p>2025 年小鵬的具體目標包括：提升 「系統化能力」，在產品、業務、組織和全球化方面成為全球領先的 AI 汽車公司；幾乎每個季度推出新車型或改款車型；明年招聘超 6000 名新員工；全面加速國際化戰略，將進入國家和地區數量從 30 個增至超 60 個，目標未來十年海外銷量佔比達一半，成為中國中高端新能源汽車海外銷量第一品牌。何小鵬強調全球擴張需要各部門國內外同事緊密合作，獨特產品和相關技術優勢是度過 2025 年淘汰期進入中國市場淘汰賽的 「彈藥」。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>Microlino</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,654" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_548a7fefbf254d84a9088c9c9046146a@6130289_oswg873599oswg1080oswg654_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Microlino（來源：TopGear）</p><p>Microlino 最初被設想為一款城市用車，受 20 世紀 50 年代末寶馬 Isetta 泡泡車啓發，造型獨特，單前門，後輪驅動，後備箱還配備 Micro 摺疊滑板車，以解決城市停車難題，原本計劃售價低於 1 萬歐元。但因消費者需求，其增加了更多配置。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,653" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_0615d3b3a7c1415c8434706e41a0bcc7@6130289_oswg841249oswg1080oswg653_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Microlino（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,695" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_e2d8290737dd4fb29a083dec32583144@6130289_oswg761083oswg1080oswg695_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Microlino（來源：TopGear）</p><p>Microlino&nbsp;有不同版本，基礎版 「Lite」 最高時速 45.06 公里（28 英里約等於 45.06 公里），續航約 93.34 公里（58 英里約等於 93.34 公里），售價 1.7 萬英鎊；「Microlino」 核心版售價 1.8 萬英鎊，有更多配置，最高時速達 90.12 公里（56 英里約等於 90.12 公里），還可付費升級續航，177.03 公里（110 英里約等於 177.03 公里）續航電池需額外支付 1800 英鎊，226.91 公里（141 英里約等於 226.91 公里）續航電池需額外支付 3500 英鎊。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大潤發到底還值多少錢？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3104882304110342?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-02 16:18:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜彭倩</p><p>編輯｜喬芊</p><p>磋商長達 1 年多，阿里巴巴出售大潤發的靴子終於在新年第一天落地。</p><p>1 月 1 日晚間，阿里巴巴在港交所發佈公告，稱以最高 131 億港元出售大潤發母公司高鑫零售 73.66% 全部股權。自 9 月 27 日高鑫零售發佈涉及股權併購公告至今，阿里最終完成大潤發的整體出售。</p><p>該筆交易的買方為德弘資本，交易完成後，德弘資本也將取代阿里，成為大潤發的絕對控股股東。</p><p>德弘資本是註冊在杭州的一傢俬募股權投資公司，該公司曾投資海爾、蒙牛、興盛優選、南孚電池、百麗國際、恆安集團等。創始人劉海峯曾擔任 KKR 集團全球合夥人和大中華區總裁，2017 年離開 KKR，成立德弘資本。有業內人士向 36 氪評價，德弘打法和 KKR 類似，「後期項目投資為主，也做了不少併購交易，擅長消費領域」。</p><p>阿里與高鑫零售的緣分則始於 7 年前。2017 年，阿里首次投資大潤發母公司高鑫零售，以 224 億港元收購高鑫零售 36.16% 的股份，2020 年，阿里繼續收購高鑫零售股份，佔股比例達到 72%，成為實際控制人，投資也從 224 億港元增加至 502 億港元。從財務層面來看，阿里此次虧損了 371 億港元。</p><p>牽手 7 年，遠不止金錢交易，在阿里的主導下，大潤發和淘寶天貓、盒馬、餓了麼均開展了一定程度的融合動作，代表性的項目有淘鮮達和盒小馬，涉及供應鏈、配送、技術、會員體系等諸多方面。</p><p>但結果證明，線上線下打通、線上賦能線下這個當時看來性感無比的「新零售」故事並未奏效。</p><p>過去 3 年，大潤發營收連年下降，2023 財年個位數下跌，2024 財年雙位數下跌，2025 財年中期個位數下跌；利潤表現也不佳，2023 財年中期首次出現虧損，曾短暫扭虧，但 2024 財年又重新虧損，直到 2025 財年中期才回暖扭虧為盈；股價與 2020 年阿里控股時的千億市值相比，只剩兩成。</p><p>來到 2024 年，零售資產的價格進一步走低，零售行業在山姆、Costco、胖東來的提振下，也不再是死水一潭。包括阿里在內的賣家仍急於脱手，而買家的「抄底」時刻也到了。</p><h3 label="二級標題">談判長達 1 年多的交易</h3><p>從出售傳聞四起到交易落地，高鑫零售二度賣身歷經 1 年多的時間，中間買家也多次更換。</p><p>據 36 氪獨家瞭解，高鑫零售收購案主要經歷了三輪談判：</p><p>第一輪是 2023 年 12 月，阿里開始為大潤發尋找潛在買家，至 2024 年 3 月，阿里已基本確定把高鑫零售和盒馬打包出售給中糧，中糧給出的定價為大潤發 100 億元左右，盒馬 200 億元左右。有接近高鑫零售的人士告訴 36 氪，這一輪中糧實際更在意盒馬的品牌價值，對大潤發是連帶的打包收購，但 100 億元的估值大幅低於阿里的預期，最終交易沒能達成。</p><p>第二輪是 2024 年 8 月，多傢俬募機構曾去大潤發線下門店調研，10 月中旬，高鑫零售及大潤發高層赴杭州阿里，與高瓴資本領銜的財團就交易進行談判。</p><p>這一輪的定價基礎是當時高鑫零售的市值。<span style="letter-spacing: 0px;">談判中，阿里出價 400 億港元，即 2020 年阿里最終收購高鑫零售價格 502 億港元的 80%。不過，由於價格過高，大潤發第一任母公司潤泰集團很快退出該輪談判。此時德弘資本也加入談判，但最終該輪談判也因價格沒有達成一致而沒能談妥。</span></p><p>第三輪是 2024 年 11 月底，高瓴資本退出高鑫零售收購，德弘資本與阿里進行深入談判，最終敲定以 131 億港元的價格收購大潤發。這個價格遠低於高鑫零售談判時的市值 200 億港元。</p><p><strong>「這個定價的主要考量因素有兩個：一是大潤發資產負債表中的‘資產’，大潤發有很多‘自持物業’，可以計算它當前的重置成本或者叫市場價值，另外還有現金資產；二是估算買家入主之後運營效率提升帶來的業績回升，對應 3 到 5 年後的 PE 水平，再折現到當前的價格。」</strong>一位接近交易的人士告訴 36 氪。</p><h3 label="二級標題">大潤發的「資產」</h3><p><span style="letter-spacing: 0px;">不妨看看高鑫零售的資產組合。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">截至 2024 年 9 月 30 日止六個月的中期業績財報顯示，高鑫零售的</span><span style="letter-spacing: 0px;">資產淨值為 217.98 億元，與 2023 年同期持平；淨現金為 146.35 億元，較 2024 年 3 月 31 日降 11.3%。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">現金不必多説，高鑫這類商超企業的資產，一般包括固定資產（物業）和無形資產（品牌價值和供應鏈資源）。高鑫零售旗下經營着數百家大賣場，品牌主要包括大潤發等。據財報，截止 2024 年 9 月 30 日，高鑫零售共有 466 家大賣場、30 家中型超市、6 家會員店，共計約 1400 萬平米。大賣場及中超業態營業面積 66% 為租賃，34% 為自有物業，6 家會員店中的 4 家為自有物業。此外，它還擁有一個完整的倉配網絡，此前淘鮮達等業務均基於此提供線上下單服務。</span></p><p><strong><span style="letter-spacing: 0px;">34% 的自有物業，在行業內算是很高的水平。</span></strong><span style="letter-spacing: 0px;">沃爾瑪在中國的 300 多家店幾乎都是租賃物業，</span><span style="letter-spacing: 0px;">永輝超市全國近千家門店中，自有物業門店數量只有 10 家——也正因如此，在名創優品收購永輝的案子中，「資產」對於價格的影響幾乎可以忽略不計。</span><br></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2498,1624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250102/v2_ca8e0ef9faed46f3971c1d67a9d3e175@1934172915_oswg208247oswg2498oswg1624_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大潤發現金和負債情況</p><p><br></p><p>一筆 buyout 交易能成，在「價格」上抄底只是開端，後續通過運營改造提升業績、做高「價值」，才是真正的難點。</p><p>有零售行業人士對 36 氪表示，大潤發是個不錯的標的，整體已經轉虧為盈，業務基本面好於仍在虧損的永輝。從門店的位置來看，在下沉市場，大潤發多是一眼就能看到的臨街門店，人流量基礎好。</p><p>但從門店到商品，商超改造是一項需要持續投入的浩瀚工程。聯商網曾報道稱，此前大潤發一家老店做 2.0 升級，花費大概在千萬元級別，今年轟轟烈烈的「胖」永輝的單店改造成本也在 2000 萬元左右。而大潤發擁有 400 多家待進行 2.0 改造的老店，和關店後仍有 700 多家店的永輝一樣，改造本身就需要很多錢，更不用説要改革商品和供應鏈，傳統商超要打掉諸多「後台費用」，會拉低毛利。</p><p>對於阿里而言，財務上的確是虧損了 371 億港元，<span style="letter-spacing: 0px;">但在複雜的宏觀環境和激烈的競爭環境下，阿里重新聚焦主業的意志很堅定。在大力投入電商和 AI 和雲的同時，剝離線下資產和減員無疑也是必要的。此次出售高鑫零售，為阿里集團減去了 85778 人，幾乎是其半壁江山。</span></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「國汽智控」獲數億元 A+輪融資，已定點多家頭部車廠｜硬氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3101534927195910?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-02 14:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，國汽智控（北京）科技有限公司（以下簡稱「國汽智控」）近日完成數億元 A+輪融資，資金將用於加大技術研發投入及加快產品高效交付落地。</p><p>「國汽智控」成立於 2020 年 7 月，由國家智能網聯汽車創新中心聯合行業頭部單位、關鍵市場資本及重要政府基金等發起設立的智能網聯汽車高科技平台公司。公司專注智能汽車計算基礎平台產品研發及產業生態構建，主要產品為智能汽車計算基礎平台及開發系統（CBDES），屬於第三代汽車電控系統技術，為自主品牌主機廠提供整車智能化開發高效計算底座。</p><p>近年來，智能網聯汽車產業加快發展。智能網聯汽車主要由感知系統、決策系統、執行系統和通訊系統等組成，其關鍵技術與汽車傳感器、高精度地圖、高性能芯片、V2X 通信、網絡雲平台、MEC（多接入邊緣計算）、信息安全等密不可分。</p><p>根據中商產業研究院數據，2023 年中國智能網聯汽車市場規模為 1613 億元，預計 2024 年可達 2152 億元。前瞻產業研究院預測，到 2030 年，我國智能網聯汽車市場規模有望突破 5 萬億元，「車路雲一體化」相關市場規模將超過 14 萬億元。</p><p>其中，搭載智能汽車 OS 軟硬一體的計算基礎平台作為智能汽車的最核心新型零部件，當前市場需求旺盛，研發要求標準高，同時技術迭代速度迅猛。</p><p>不同於傳統 OEM、Tier 1、Tier 2 的汽車電子產業鏈條，「國汽智控」聚焦汽車智能駕駛領域計算基礎平台產品，面向 L2 級別及以上的智能駕駛場景，定位為 Tier 1.5，上下兼容、具有極大的靈活性。一方面能向上支持 OEM 對智能駕駛應用進行高效、差異化定製開發；另一方面，能向下有效集成並整合 Tier 2 的資源，適配全系主流芯片和硬件平台，實現資源的優化配置。</p><p>「國汽智控」根據客户需求提供多層級的產品方案，如操作系統以及包含操作系統、硬件、算法開發工具等在內的軟硬一體平台方案等。其核心產品智能汽車計算基礎平台及開發系統（CBDES）包括了三大核心部分組成：域控硬件、自動駕駛操作系統和圖形化開發工具。</p><p>域控硬件部分搭載了 AI 芯片和 MCU 芯片，為上層系統提供支撐，確保底層架構和功能增持得以順利運行，基於「國汽智控」自研的異構分佈技術可靈活適配不同的芯片選型，主流芯片廠商包括地平線、黑芝麻、華為等。</p><p>自動駕駛操作系統分為系統軟件和功能軟件。其中，功能軟件是「國汽智控」基於面向服務的架構設計理念，通過提取自動駕駛核心共性需求，首創的自動駕駛應用開發服務框架。</p><p>該產品通過定義標準化服務接口，重構應用算法與操作系統關係，將智能駕駛應用拆解成上千個可分層複用的功能軟件模塊，包括 BEV 感知融合、地圖定位、決策規劃、控制等；覆蓋智能駕駛開發模塊全閉環，並針對不同的硬件架構進行拆解分析，實現功能軟件進行跨車型、跨平台移植，提升自動駕駛功能的開發效率。這不僅為後續的端到端開發、AI 大模型應用奠定堅實基礎，也為智能駕駛在安全性、實時性和易擴展性等方面提升提供有利條件。</p><p>面向開發者側，「國汽智控」將軟件模塊和底層操作系統，內嵌至 PC 端的圖形化開發工具中。開發者只需在圖形化界面通過拖拉拽算法模塊的方式完成便捷的工程化建模，一鍵部署到域控裝載上車，即完成了新的自駕應用的搭建，無需再從頭編寫代碼，有效縮短了開發和應用週期。</p><p>不同於市面上常見的車載操作系統，「國汽智控」的操作系統 ICVOS 產品作為第三方操作系統廠商，可按照主機廠要求接入各廠商系統內核和硬件，實現硬件與軟件及軟件模塊之間解耦。</p><p>這一模式的優勢在於，主機廠具有自主選擇芯片和軟件模塊的靈活空間。「國汽智控」智能汽車計算基礎平台上可搭載不同廠商的軟硬件模塊，主機廠可通過自定義產品架構，甚至拆開來定義各個軟件模塊，並由不同的供應商提供，解決了他們長期擔心的卡脖子技術和供應商一家獨大等問題。</p><p>硬氪瞭解到，目前「國汽智控」的計算基礎平台及其開發系統產品可支撐 L2 到 L4 級別的自駕功能，其主要客户包括乘用車和商用車兩大類。乘用車方面，提供域控、部分軟件模塊或操作系統加部分算法模塊、工具鏈等方式；商用車方面，提供全套的自動駕駛功能解決方案，包括軟件、硬件和自駕功能的開發。</p><p>同時，其產品作為車路雲一體化中的車端的一環，可廣泛支撐包括乘用車車路雲中高階、商用車車路雲高階、特種車車路雲高階等豐富的車路雲一體化場景落地，同時以車路雲協同體系下的車端感知數據為牽引，為雲端提供高質量、可泛化智駕數據集，加快促進智能網聯汽車新型基礎設施建設。</p><p>落地方面，「國汽智控」已與國內主流乘用車及商用車標杆客户，達成了 CBDES 量產合作，預計在 2025 年進行大規模落地量產。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>賽輪思 AI 與捷豹路虎簽署長期戰略合作協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106698109177349?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 15:36:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據賽輪思 AI 官微，賽輪思 AI 與捷豹路虎（JLR）達成多年合作協議，共同為豪華汽車品牌開發下一代車載體驗。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瀘州老窖在佛山成立創投合夥企業，出資額 3 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106690831502853?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 15:29:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，佛山博科金鐸創業投資合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為敍永金舵股權投資基金管理有限公司，出資額 3 億人民幣，經營範圍為創業投資，以私募基金從事股權投資、投資管理、資產管理等活動。合夥人信息顯示，該合夥企業由瀘州老窖旗下瀘州老窖博士後工作站科創有限公司、敍永金舵股權投資基金管理有限公司、四川金舵投資有限責任公司共同出資。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小馬智行全無人 Robotaxi 亮相香港國際機場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106685607104008?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 15:24:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據小馬智行官微，近日，香港機場管理局宣佈，載客無人車最快將在明年底前運行。期間，香港機場管理局向媒體展示了多款無人駕駛車輛，這些無人駕駛車型中的大部分已經或即將在機場投入使用。小馬智行第六代無人駕駛 Robotaxi 受邀進行了展示。小馬智行計劃為香港國際機場工作人員提供機場內的 Robotaxi 通勤服務，並以此為契機，後續逐步將 Robotaxi 出行服務拓展到香港市區。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雷鳥創新與阿里雲達成戰略合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106683059080706?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 15:21:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，消費級 AR 品牌雷鳥創新 RayNeo 與阿里雲舉行戰略簽約儀式，雙方宣佈在 AI 眼鏡領域達成獨家戰略合作，通義系列大模型將為雷鳥創新的 AI 眼鏡提供獨家定製的技術支持。這是國內首個大模型與 AI 眼鏡硬件廠商開展的深度定製合作。這也是阿里雲在 AI 眼鏡領域的首個戰略級合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國信通院：2024 年 11 月國內市場手機出貨量 2960.6 萬部，同比下降 5.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106681976917762?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 15:20:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國信通院公佈數據顯示，2024 年 11 月，國內市場手機出貨量 2960.6 萬部，同比下降 5.1%，其中，5G 手機 2731.9 萬部，同比增長 0.8%，佔同期手機出貨量的 92.3%。2024 年 1-11 月，國內市場手機出貨量 2.80 億部，同比增長 7.2%，其中，5G 手機 2.41 億部，同比增長 12.0%，佔同期手機出貨量的 86.2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Meta 任命共和黨人喬爾·卡普蘭為首席全球事務官</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106675119607554?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 15:13:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Facebook 母公司 Meta 當地時間 1 月 3 日宣佈，知名共和黨人、美國前總統小布什的前高級顧問喬爾•卡普蘭將新任公司首席全球事務官，接替英國前副首相尼克•克萊格。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數集體收跌，大消費板塊下挫</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106663413255943?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 15:01:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數集體收跌，滬指跌 1.57%，深成指跌 1.89%，創業板指跌 2.16%；大消費板塊下挫，零售、旅遊等方向領跌，上海九百、長白山等多股跌停；AI 算力、教育板走弱，立昂技術跌超 10%，中公教育跌超 6%；黃金、家紡漲幅居前，夢潔股份漲停，山東黃金漲超 4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>農業農村部：今日全國農產品批發市場豬肉平均價格比昨天下降 0.6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106649125949187?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:52:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據農業農村部監測，1 月 3 日「農產品批發價格 200 指數」為 122.28，比昨天上升 0.14 個點，「菜籃子」產品批發價格指數為 123.73，比昨天上升 0.16 個點。截至今日 14 時，全國農產品批發市場豬肉平均價格為 22.35 元/公斤，比昨天下降 0.6%。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>外媒：百度文庫付費用户已超 4000 萬，僅次於微軟</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106648724393474?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:46:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，百度創始人李彥宏在百度 25 週年之際發佈全員信，展望人工智能未來，並預判 AI 應用將在 2025 年迎來井噴式增長，引起多家外媒報道與分析。報道稱，百度文庫目前付費用户已超過 4000 萬，月活用户超 7000 萬。有統計顯示，百度文庫的付費用户數僅次於微軟 Copilot 的 5000 萬，在 AI 應用中位居全球第二、中國第一。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬達再轉讓淮北萬達廣場投資公司，新華保險中金資本接盤</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106645580107271?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:43:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，淮北萬達廣場投資有限公司發生工商變更，原股東大連萬達商業管理集團股份有限公司退出，新增坤華（天津）股權投資合夥企業（有限合夥）為全資股東，同時多位主要人員發生變更。值得一提的是，股權全景穿透圖顯示，淮北萬達廣場投資有限公司新增全資股東坤華（天津）股權投資合夥企業（有限合夥）由新華保險、中金資本運營有限公司分別持股 99.9%、0.1%。此前，坤華（天津）股權投資合夥企業（有限合夥）已接盤萬達旗下多家公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主力尾盤持續加倉有色金屬股，拋售商貿零售股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106643633999361?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:41:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力資金尾盤持續淨流入有色金屬、電子、醫藥生物等板塊，淨流出商貿零售、計算機、通信等板塊。具體到個股來看，國星光電、華燦光電、東港股份獲淨流入 14.29 億元、12.69 億元、9.96 億元。淨流出方面，永輝超市、貴州茅台、供銷大集分別遭拋售 17.69 億元、6.34 億元、4.59 億元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消息稱英偉達和高通正考慮將部分 2 納米訂單從台積電轉至三星</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106638358990601?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:35:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據 SamMobile，消息稱英偉達和高通正在考慮將旗下部分 2 納米工藝訂單從台積電轉至三星，這是出於產能和成本考慮。三星將於今年第一季度開始 2 納米工藝芯片的測試生產。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「元始智能 RWKV」完成數千萬人民幣天使輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106636219338500?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:33:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，大模型架構創新公司「元始智能 RWKV」已於 12 月完成數千萬人民幣天使輪融資，投資方為天際資本。本輪融資後，公司估值較此前種子輪翻倍，而本輪融資將主要用於團隊擴充、新架構迭代以及產品商業化落地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>速騰聚創召開「Hello Robot」2025 AI 機器人全球發佈會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106631704923912?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:29:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，RoboSense 速騰聚創召開「Hello Robot」2025 AI 機器人全球發佈會，首次全面呈現機器人技術平台公司戰略及落地成果。RoboSense 還發布了多款數字化激光雷達，推出機器人視覺全新品類，並首次亮相一系列面向機器人的創新增量零部件及解決方案。系列技術成果也將同步出展 1 月 7 日開幕的 CES 全球消費電子展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽車申請註冊理想 VLA 模型商標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106628116008451?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:25:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近日，北京理想汽車有限公司申請註冊一枚「理想 VLA」商標，國際分類為科學儀器，當前商標狀態為等待實質審查。據媒體報道，近日，CEO 李想在接受採訪時表示，理想汽車不再僅僅是一家汽車製造企業，而是一家 AI 企業，在智能駕駛方面，李想提出了一種新的行業概念--「VLA」模型，即「視覺、語言和行動」深度結合的 AI 能力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全家樂全民娛樂競賽平台上線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106625198837513?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:22:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，全家樂全民娛樂競賽平台由北京歌華有線數字媒體有限公司和四川省體育產業聯合會共同主辦，這是國內首個遊戲電商平台。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創業板指跌超 2%，創去年 9 月 30 日以來新低</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106621183233794?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:18:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，創業板指跌超 2%，創去年 9 月 30 日以來新低，微盤股指數跌逾 4%，滬指跌 1.61%，深成指跌 1.77%，滬深京三市下跌個股近 4800 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬深兩市成交額連續第 67 個交易日突破 1 萬億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106614120025609?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:11:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，滬深兩市成交額連續第 67 個交易日突破 1 萬億，較上日此時縮量超 800 億。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘇州：2025 年實施擴大製造業有效投入行動，設立 1100 億元新型工業化系列基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106613026344712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 14:10:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據蘇州發佈，蘇州召開 2025 年蘇州市新型工業化推進會議，提出全面實施「蘇州智造十大行動」。其中包括，實施擴大製造業有效投入行動，務求實現「資金充足、土地管夠」。設立 1100 億元新型工業化系列基金（包括 900 億元產業基金和 200 億元併購基金），新增製造業授信額度超 5700 億元，推出一批面向產業科技的保險產品。新供產業用地不少於 20000 畝，重大產業項目用地「應保盡保」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三大指數午後均跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3106600447692292?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-03 13:57:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，三大指數午後均跌超 1%，大消費、算力、AI 應用等方向領跌，滬深京三市下跌個股超 4500 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>