<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>Nike 四季度收入不及預期；Tims 天好中國獲近 5 億融資；LV 又漲價了 | 品牌日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844633092885376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:53:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h3 label="二級標題"><strong>Nike 四季度收入不及預期</strong></h3><p>大中華區連續七個季度增長，但仍然存在不確定性。</p><p>Nike 近日公佈了截至 3 月 31 日的 2024 財年第四季度及全年關鍵財務數據。財報顯示 2024 財年，Nike 實現營收 513 億美元，與上個財年的 512 億美元幾乎持平，淨利潤 57 億美元，同比增長 12.43%，利潤水平有所好轉。第四季度，耐克報告的收入為 126 億美元，比去年同期的 128 億美元下降了 2%，低於分析師此前預計的 128.4 億美元。</p><p>同時，Nike 預計 2025 財年的銷售額增速將下降到中個位數，而大多數分析師預計耐克 2025 年的銷售額將增長 1% 左右。</p><p>具體到中國市場，2024 財年 Nike 大中華區營收達 75 億美元，匯率不變基礎上同比增長 8%；第四季度營收 19 億美元，同比增長達 7%，實現連續七季度穩健增長。</p><p>Nike CFO Matthew Friend 在電話會議上指出，由於線上銷售放緩、經典鞋類特許經營計劃減少、大中華地區「宏觀不確定性增加」以及 Nike 各個市場「消費趨勢不平衡」，導致 Nike 下調業績預期。</p><p>Nike 該財季的業績表現也反映在華爾街投資者的失望上。業績公佈當天，Nike 股價暴跌近 20%，市值蒸發 270 億美元，創下自 2001 年以來的最大跌幅。</p><h3 label="二級標題"><strong>Tims 天好中國獲近 5 億融資</strong></h3><p>Tims 將更專注於咖啡。</p><p>36 氪獲悉，7 月 1 日，連鎖咖啡品牌 Tim Hortons 中國業務宣佈獲得了來自創始股東笛卡爾資本和國際餐飲集團 RBI 總計高達 6500 萬美元（約合人民幣 4.72 億元）的融資和額外資金。</p><p>與此同時，國際餐飲集團 RBI 的一家子公司，基於無現金無債務的基礎上，以 1500 萬美元的企業價值從 Tims 天好中國收購 Popeyes 中國的業務。</p><p>2023 年，Tims 天好中國通過全股票收購，正式獲得了 Popeyes 在中國大陸和澳門獨家經營權及特許經營權，從單品牌變成多品牌的餐飲平台。</p><p>此次交易，Tims 天好中國剝離了 Popeyes 中國的業務，意味着 Tims 更聚焦在咖啡業務上。Tims 天好中國首席執行官盧永臣表示：「今年對我們來説將是關鍵的一年，優化我們的資產負債表是確保我們在這個高度競爭的市場中獲得長期成功的重要一步。此次交易將推動我們的業務增長，同時還將助力我們聚焦和深化 Tims 天好咖啡的核心業務。」</p><p>2024 年的咖啡市場風雲變幻，瑞幸重新回到虧損區間，星巴克也開始偷偷放券。現在，剝離 Popeyes 的 Tims 天好也開始專注做咖啡了。</p><h3 label="二級標題"><strong>What's more？</strong></h3><p><strong>LV 又漲價了</strong></p><p>持續漲價，保持稀缺。據時尚商業 Daily 報道，LV 自 7 月 2 日起即將全線漲價，調幅為 5% 至 7%，部分專櫃已收到調價通知，距離上一次漲價剛剛不足 5 月，LV 曾於今年 2 月 19 日曾上調部分產品在中國市場售價，平均漲幅為 6%。</p><p><strong>藍瓶咖啡開出華南首店</strong></p><p>藍瓶咖啡正式走出上海。藍瓶咖啡近日宣佈華南首店將於 7 月 4 日在深圳萬象天地開業，這也是藍瓶咖啡在上海以外的第一家正式門店。自 2022 年首次進駐中國內地以來，藍瓶咖啡在 2 年的時間內開出了 8 家正式門店，均位於上海。如今華南首店落地，藍瓶咖啡的擴張又邁進了一步。</p><p><strong>上海梅龍鎮伊勢丹百貨正式關停</strong></p><p>日資百貨正在經理陣痛期。6 月 30 日，開業 27 年上海梅龍鎮伊勢丹百貨宣佈正式閉店，此前伊勢丹百貨已經關停了位於濟南、成都、天津等多個城市的門店，相比巔峯時期的近 10 家，現在伊勢丹百貨在中國僅剩天津仁恆一家。除了伊勢丹，同為日資百貨的高島屋和伊藤洋華堂近年來在中國也不斷收縮。</p><p><strong>Diptyque 任命新首席執行官</strong></p><p>為實現穩健、盈利和可持續增長做準備。據 Cosmetics Business 報道，Diptyque 原品牌高級副總裁 Laurence Semichon 接替 Fabienne Mauny，升任至全球首席執行官，後者掌舵 Diptyque 長達 16 年。而 Mauny 則晉升為 Diptyque 母公司 Manzanita Capital 的運營合夥人。Manzanita Capital 董事長表示，這些領導層的變動將為 Diptyque 的未來做好準備並「實現穩健、盈利和可持續的增長」。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪 x WAIC 攜手推出「AI Partner 氪話未來直播間」，AI 熱門話題這裏都在聊！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844999587416707?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 18:46:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_68ee8cd26a5b424bb396ad9110c9c691@5868219_oswg576133oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>ChatGPT 掀起的 AI 大模型之風愈吹愈烈，各個領域都在嘗試與大模型鏈接，「AI 大模型+」時代正在重塑人類社會。AI 技術和應用的演變突破着人類的想象，全球湧現出新一輪科技與產業變革熱潮。</p><p>面對這項顛覆性的技術，我們渴望瞭解：未來十年的 AI 技術發展軌跡將由哪 r 些尖端研究領域塑造？又有哪些傑出的人物將成為這場技術變革中的引領者和創新者？</p><p>作為全球頂尖人工智能學術、產業盛典，2024 世界人工智能大會（WAIC）將於 7 月 4 日-7 日在上海世博展覽館舉辦。今年，大會以「以共商促共享，以善治促善智」為主題，將有來自 23 個國家地區超過 1000 位全球人工智能領域領軍人物到場，包括 Raj Reddy、Michael Levitt、姚期智在內的 9 位圖靈獎、菲爾茲獎、諾貝爾等頂獎得主，88 位國內外頂級院士，共同探討人工智能領域前沿技術、產業動向與向善治理。</p><p>作為行業內敏鋭的洞察者和深度參與者，36 氪始終站在科技發展的前沿，密切關注 AI 技術的動態發展。由此，<strong>36 氪攜手 WAIC 大會組委會，重磅推出「AI Partner 氪話未來直播間」</strong>——直播內容集大咖精彩對話和前沿技術探討於一體，聚焦 AI 場景端與應用端，以成功案例為核心討論議題，分享「先覺者」的探路故事，剖析「後來者」 突圍秘笈。</p><p><strong>掃碼直達活動專題頁：</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="280,280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_9dc46f1470f64ff6bd68b31056e7e1d5@5868219_oswg788oswg280oswg280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h3><strong>氪話未來直播間精彩看點：</strong></h3><p><strong>直播時間：7 月 5 日 10:00-17:00</strong></p><p><strong>直播主持人：</strong>本次直播前四場將由螞蟻集團 NEXTA 創新實驗室項目負責人、資深媒體人何思翀作為主持人，分別與趣丸科技、宇樹科技、孚知流、出門問問的相關負責人展開深度對話。 何思翀關注創新商業和創新組織，參與導演大型財經類紀錄片《黃金時代》、《財富與夢想》等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_b717aeb43b8342c8895c65a10587df3f@5868219_oswg231963oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>10:00-10:40 氪話未來-螞蟻集團對話趣丸科技</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_92b756d858aa4960977c459fc9915d02@5868219_oswg216841oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>&gt;&gt; 看點劇透：</strong>垂直領域+AI 的趨勢越來越明顯的當下，社交娛樂等領域和 AI 技術的融合應用處於什麼樣的階段？未來又會怎樣發展？年輕人究竟喜歡什麼樣的 AI 產品？市面上最火的明星 AI 產品有什麼共同點？趣丸科技是一家集興趣社交、電子競技、人工智能於一體的創新型科技企業，趣丸科技副總裁兼首席戰略官莊明浩將在直播間圍繞以上問題為我們帶來深度解讀。</p><p><strong>14:00-14:30 氪話未來-螞蟻集團對話宇樹科技</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_4fa355f05f0c435db848c4406549e5bf@5868219_oswg248983oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>&gt;&gt; 看點劇透：</strong>在具身智能概念爆火的今天，機器人技術與人工智能的深度融合正以前所未有的方式，為機器人賦予了超乎想象的感知敏鋭度、深度理解力及精準決策能力，不斷拓寬着人類認知的邊界。智能機器人公司宇樹科技的市場經理陳希韞將在直播間內重點圍繞「人形機器人」「四足機器人」及「具身智能」等熱門話題與觀眾進行分享。</p><p><strong>14:50-15:20 氪話未來-螞蟻集團對話孚知流</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_56588dcb523e41eaa637d0c6b08b7483@5868219_oswg210894oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>&gt;&gt;&nbsp;看點劇透：</strong>AI 創業浪潮席捲而來，B 端產品和 C 端產品各自的優勢是什麼？企業在 AI 技術落地過程中往往會面臨怎樣的挑戰？企業級智能體是什麼？它與傳統的 AI 解決方案有何不同？本場直播間嘉賓白雙是孚知流創始人兼 CEO，於 2020 年、2023 年先後創立 Translai 和孚知流兩個 AI 項目， 並獲知名風險機構投資。她將在直播間圍繞這些問題展望 AI 真正實現在企業端廣泛應用的未來。</p><p><strong>15:40-16:10 氪話未來-螞蟻集團對話出門問問</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_ea8d3e82755b49dda902faceecdfb12c@5868219_oswg212206oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>&gt;&gt;看點劇透：</strong>作為 AIGC 第一股，上市究竟會給一家 AI 企業帶來怎樣的影響？出門問問品牌公關總監、《飛哥説 AI》主理人高佳將在直播間圍繞「AI 技術趨勢判斷」「國內大模型領域競爭生態」以及出門問問的「商業化路徑」「AI 產品佈局」等話題進行深度分享。</p><p><strong>16:30-17:10 氪話未來-36 氪對話未來智能</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_e42cba665cee4348a29de94c00382343@5868219_oswg200317oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_25d2f05f4d094af68c66c8eff36bfd68@5868219_oswg228902oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>&gt;&gt; 看點劇透：</strong>AI 技術正加速湧入電腦、手機等智能設備，誕生了 AI PC、AI 手機，它們在智能交互方面有哪些進展？未來可能有哪些新的交互方式？AI Agents 又是什麼？它會成為下一次大模型賽點嗎？36 氪主持人楊沙沙將圍繞這些問題，與未來智能 CTO 王松進行深度對話。</p><p>值得關注的是，<strong>「AI Partner 氪話未來直播間」是 36 氪「新質生產力·AI Partner」計劃的重要一環。</strong>「新質生產力·AI Partner」是由 36 氪發起，聚焦 AI 場景與應用端的新 IP。該策劃以「我被 AI 賦能了」為主題，聚焦 AI 領域的「賦能者」與「被賦能者」，希望找到那些率先用 AI 幫助行業解決問題的案例，並推動新 AI 商業中的「賣水人」和「淘金者」的交流與合作。</p><p>關於「新質生產力·AI Partner」計劃的更多詳細信息，查看👉https://mp.weixin.qq.com/s/7I8cDLI1FphuOONgTm5uQg</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪「2024 年度態度品牌」徵集啓動！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844985122327430?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 18:31:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,471" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_ae549a446a2a40acaa6a9a8e3e7d1a30@5868219_oswg479906oswg1080oswg471_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>在今天，一場悄然而至的「消費覺醒」正在人羣中蔓延。</p><p>物價飛漲、生活成本不斷攀升，新一代年輕消費者開始重新審視自己的消費行為。從盲目追求到理性選擇，這一轉變正悄然改變着他們的消費觀念。</p><p>從淘寶到 1688，從京東到拼多多，年輕消費者們穿梭於各大電商平台，不放過任何一個可以競價的好機會，老一輩「貨比三家」的智慧在年輕一代中得到了傳承和發揚。近期麥肯錫發佈的《2024 年消費者洞察：他們的現狀和未來》也印證了這一事實，報告指出在發達市場，超過三分之一的消費者嘗試過不同的品牌，大約 40% 的消費者更換了零售商來獲得更優惠的價格和折扣。</p><h2><strong>一、理性迴歸，用户需求佔 C 位</strong></h2><p>「不是羽絨服買不起，而是軍大衣更具性價比」，今年年初，當市場上動輒千元的羽絨服讓眾多消費者望而卻步時，消費者們以一種「不慣着」的態度，掀起了一股追求「實用價值」的熱潮。特別是一些年輕消費者，<strong>摒棄了以往對品牌服飾的盲目追求，開始用更加審慎的眼光考量商品的價值。</strong></p><p>這一趨勢，不僅是對高品牌溢價的反叛，更是對真正高質量產品價值的認可。消費者們願意為那些真正符合自己需求、質量上乘的產品支付合理的價格，同時避免為不必要的品牌附加值買單，「人們不是不願意花錢了，人們只是不願意為不值得的東西花錢了。」</p><p><strong>隨着消費迴歸理性，不禁讓人發問：我們不需要品牌了嗎？事實上並非如此。</strong></p><p>根據優衣庫財報顯示，2023 財年大中華區地區營收為 6202 億日元，經營溢利為 1043 億日元，同比增長 25.0%；下半年，大中華地區的業績回升超越預期，全財年創下歷史業績新高。<strong>優衣庫之所以在這個當下能夠持續增長的很大原因就在於其自身的定位以及實用價值</strong>，舒適、定價合理、質量有保障，這些標籤無疑給品牌貼上了「值得買」的標籤。在社會普遍感到錢越來越難賺，工作越來越難找的背景下，這樣的品牌也就成為了大家的消費的不二之選。</p><p>同樣，蜜雪冰城在飲品市場的成功也驗證了這一點。憑藉高性價比和親民形象在飲品市場熱度持續攀升。其成功的原因離不開對消費者需求的精準把握，不僅滿足了消費者對「小甜水」的核心需求，還不斷創新和優化，推出了主題曲、雪王 IP，為消費者帶來了更多新鮮有趣的互動體驗。</p><h2><strong>二、消費左移來了，品牌如何突圍？</strong></h2><p>與此同時，「消費左移」現象也愈發明顯。所謂「消費左移」，是指橫座標是價格，縱座標是品牌品質，越來越多的人希望，橫座標價格向左縮減，但品牌品質不變。正因如此，過去一年品牌折扣業態迎來井噴式增長，2023 年奧特萊斯整體同比增長高於 20%；唯品會全年 GMV 達 2080 億元，同比增長 18.7%。這種現象並非偶然，它與社會經濟發展、消費者心理變化等多方面因素密切相關。</p><p>以日本為例，著名消費社會研究家三浦展在今年的一次公開演講中對比了中日兩國的社會現狀。他指出，日本在經歷了經濟高速增長期後，進入了所謂的「失落的 30 年」。這 30 年，老齡化、少子化問題突出，年輕人躺平，消費市場各領域均出現不同程度的下滑，整個社會經歷了「消費左移」。然而，優衣庫為代表的服飾品牌、滿足精神消費需求的品牌以及二手商品市場卻逆勢增長。<strong>究其原因這些品牌不僅滿足了消費者對價格的需求，更在品質、服務等方面提供了足夠的核心價值。</strong></p><p>現在的中國，與過去的日本經濟發展軌跡有着諸多相似之處，品牌的發展或許可以從日本消費社會的發展變革中得到一些啓示。即便是在經濟形勢較為嚴峻的情況下，只要能滿足消費者的真正需求，品牌依然能夠脱穎而出。在剛剛過去的 618 大促中，新鋭品牌徠芬無疑是一個亮眼的存在，全網銷售額突破 5.3 億元，同比增長 60%。其推出的高速吹風機憑藉輕巧、幹發速度快等特點，同時還具有美觀度以及降噪功能一度成為眾多「護髮、愛發」者的心頭好。</p><p>「消費左移」的影響下，<strong>品牌要想搶佔用户心智的 C 位，需要深刻理解消費者的需求和偏好，並提供與之匹配的價值</strong>。這不僅要求品牌具備敏鋭的市場洞察力，更需要品牌能夠與消費者建立起真誠的溝通，從而在品牌的產品和服務上做出更為精準的定位和創新。</p><h2><strong>三、誰會成為下一個「頂流」？</strong></h2><p>6 月 21 日，天貓 618 全週期（5 月 20 日-6 月 20 日）品牌成交排行榜發佈。珀萊雅脱穎而出，榮登護膚品牌銷售榜的冠軍寶座，同時在抖音、京東、拼多多等多個平台名列國貨美妝 NO.1。在越來越多品牌面臨產品質量參差不齊、營銷手段過於激進等問題的背景下，珀萊雅堅持對品質的追求和對消費者的深刻理解，佔據消費者首選 C 位。不僅如此，多年來珀萊雅關注邊遠地區的教育發展，推動社會性別平等意識的進步，關心社會困難羣體、女性和青少年的身心健康，<strong>致力於通過公益行動傳遞美麗與希望的品牌態度更為其贏得了廣泛的羣眾基礎</strong>。</p><p>我們不難發現，在品牌競爭激烈，消費觀念逐漸迴歸理性的當下，<strong>人們不再盲目追求品牌溢價，而是關注品牌的實際價值和自身的消費需求，以及所展現出的品牌態度和對社會責任的承擔</strong>。</p><p>以「<strong>創造更美好的世界</strong>」為品牌使命和態度的國貨品牌白象，自成立之初，就提倡尊重和關愛殘疾人羣體，為殘疾人羣體提供無障礙化工作環境和生活環境。通過為該羣體提供就業機會，讓其以平等的地位參與社會生活，真切地承擔着社會責任讓世界更美好。「品牌説什麼話固然重要，以什麼樣的形象説則更加重要，<strong>一個有個性、有態度的品牌形象，才能更好地與消費者對話</strong>。」同為國民品牌的鴻星爾克亦是如此，在國家面臨重大災害時挺身而出，慷慨捐贈。無論是地震災區的救援物資，還是洪澇災害中的緊急援助，展現出了強烈的社會責任擔當，迎來了消費者的「野性消費」。</p><p>從他們的身上我們可以看到，<strong>品牌態度的塑造，以及社會責任的擔當，是遠比單純廣告投放更具影響力與持久性的「制勝法寶」</strong>。品牌也不再僅僅是單一的商品提供者，更成為了生活方式的倡導者和文化價值的傳播者。他們通過鮮明的品牌態度傳遞深層的價值觀，與目標消費者建立情感上的共鳴。正如知名營銷人包·恩和巴圖所説過的，「誰能夠搶佔用户心智中的 C 位，誰才是最後的贏家。」</p><p>在今天，我們對所需求的品牌特性也越來越明確。作為浪潮變革的見證者和參與者，36 氪深知品牌的下半場必將聚焦於用户，我們想看到的是品牌與消費真正地迴歸到解決用户需求，而不是自嗨。這一次我們不想講模式，也不想講渠道，我們只想聽一聽品牌一直堅守的態度，<strong>因此 36 氪發起《2024 年度態度品牌》徵集活動，致力於尋找能夠對消費人羣的需求、情緒和文化作出反應，通過幫助人、社區和地球來承擔責任的「態度品牌」</strong>。</p><h4><strong>徵集範圍：</strong></h4><p>那些能夠對人的需求、情緒和文化作出反應，幫助人、社區和地球來承擔責任的有態度的品牌。</p><h4><strong>徵集類目：</strong></h4><p><strong>【年度影響力態度品牌】</strong>表彰具有一定影響力，有鮮明品牌態度和價值觀，在承擔社會責任方面具有積極影響力的品牌。</p><p><strong>【年度新鋭態度品牌】</strong>表彰新興品牌，以特有的態度和創新的方式滿足市場和消費者需求，展現出強大的發展潛力。</p><h4><strong>評選流程：</strong></h4><p>報名階段（7 月 1 日- 7 月 20 日）：品牌提交參與資料。</p><p>初審階段（7 月 21 日-7 月 28 日）：由專業評審團進行初步篩選。</p><p>專家評審（7 月 29 日-8 月 4 日）：行業專家對入圍品牌進行深入評估。</p><p>結果公佈（8 月上旬，待定）：公佈最終《態度》品牌名冊。</p><p><strong>掃碼報名👇</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_ead4a3ec93a642cb8e98154a5d501623@5868219_oswg161308oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>同時，我們也邀請廣大的消費者化身推薦官，在評論區為我們推薦那些「有態度的品牌」，介紹並講述您與品牌之間的故事，一同見證那些有態度的品牌如何嶄露頭角，成為市場的佼佼者。我們將邀請這些被「推薦」出來的態度品牌方，到 36 氪 2024 特昂節現場分享品牌創立與成長的故事。</p><p><strong>福利時間：點贊前 10 名推薦官將獲得 36 氪獨家定製王一博同款噸噸桶。</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜茅台等 15 億元成立生物科技產業基金；閒魚副業功能上線，技能服務訂單連續兩年上漲；美團團購推出「秒提」服務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844934835931777?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 17:54:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844815050230402"><strong>阿里國際站將在奧運會前上線「專場大促」，預計覆蓋超 1.5 萬商家</strong></a></p><p>36 氪獲悉，從 7 月起，阿里國際站的相關廣告就會出現在巴黎的機場、地鐵、火車站以及香榭麗舍大街等各大知名地標，向全世界客户推廣中國外貿商家。同時，阿里國際站的「專場大促」也將在巴黎奧運會前上線，預計覆蓋超 1.5 萬商家、超百萬商品。此次合作是阿里巴巴集團與國際奧委會 TOP 頂級合作伙伴計劃的一部分，該計劃可追溯至 2017 年。除了奧運，今年阿里國際站還成為了歐洲盃 B2B 電商合作伙伴。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844674588740480"><strong>亞馬遜雲科技中國區域推出 Amazon Private CA 私有證書服務</strong></a></p><p>36 氪獲悉，亞馬遜雲科技宣佈，通過與光環新網和西雲數據的緊密合作，在亞馬遜雲科技（北京）區域和（寧夏）區域推出私有證書授權管理服務 Amazon Private Certificate Authority（Amazon Private CA），助力企業加速構建私有證書體系，安全高效地識別內部設備、應用和資源，並提供集中化管理和保護。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844621616057218"><strong>小米與聯發科聯合實驗室正式揭牌</strong></a></p><p>36 氪獲悉，小米中國區市場部副總經理、Redmi 品牌總經理王騰發文透露，小米與聯發科聯合實驗室在小米深圳研發中心正式揭牌，K70 至尊版為聯合實驗室的首款作品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844642477935239"><strong>茅台等 15 億元成立生物科技產業基金</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，茅台金石（貴州）生物科技產業基金合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為金石投資有限公司，註冊資本 15 億元人民幣，經營範圍為以私募基金從事股權投資、投資管理、資產管理等活動。合夥人信息顯示，該基金由茅台金石（貴州）產業發展基金合夥企業（有限合夥）、金石潤澤（淄博）投資諮詢合夥企業（有限合夥）、海南鑫兆晟投資有限公司、茅台（貴州）私募基金管理有限公司、金石投資有限公司共同出資。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844934285380480"><strong>阿里媽媽全站推廣 618 期間撬動商品成交增量達 43%，將於近期全量上線</strong></a></p><p>阿里媽媽 AI 產品「全站推廣」在 4 月初發布以來，上線進度一直備受淘寶天貓商家關注。7 月 2 日，在 2024 阿里媽媽未來商業獎（春夏季）頒獎盛典上，阿里媽媽宣佈，「全站推廣」將在近期全量上線。 數據顯示，天貓 618 期間，對比未投全站推廣的同質商品，全站推廣為商家帶來的撬動流量增量達 105%，撬動商品成交增量達 43%，助力 130 個首批內測商家成交破千萬，美的、聯想等 10 餘家成交破 5000 萬，超 150 萬商品全域拿量，投後 7 天 GMV 環比平均增長超過 65%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844871816235652"><strong>金隅集團 1 億元成立房地產開發新公司</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，北京隅新房地產開發有限公司成立，法定代表人為王亮，註冊資本 1 億元人民幣，經營範圍包括房地產開發經營、停車場服務、物業管理、建築材料銷售等。股權穿透圖顯示，該公司由北京金隅集團股份有限公司間接全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844924807350919"><strong>北汽集團與祥龍公司簽署戰略合作協議</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據北汽集團官微消息，7 月 2 日，北汽集團與祥龍公司簽署戰略合作協議。雙方及所屬企業將在汽車服務與貿易及現代物流、企業及員工車輛購置、資產經營、商貿服務、產業資本等多領域合作，後續還將圍繞汽車金融深入探索合作模式。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844919072656005"><strong>LG 新能源首次大規模供應電動汽車磷酸鐵鋰電池</strong></a></p><p>韓國 LG 新能源宣佈，將從 2025 年開始向雷諾旗下電動汽車部門 Ampere（安培）供應磷酸鐵鋰（LFP）電池，合同為期五年，總產能約 39GWh。該交易標誌着 LG 新能源首次大規模供應電動汽車磷酸鐵鋰電池。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844923719780997"><strong>戴爾科技集團發佈 2024 財年 ESG 報告</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，戴爾科技集團正式發佈 2024 財年 ESG 報告，展示了公司的最新進展與顯著成果。戴爾的温室氣體排放量宇 2020 年相比已減少 40.6%，售出產品的使用過程中產生的温室氣體排放量與 2020 年相比已減少 22.9%，全球工廠實現 61.5% 的電力來自可再生能源。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844764367162249"><strong>閒魚副業功能上線，技能服務訂單連續兩年上漲</strong></a></p><p>36 氪獲悉，7 月 2 日，「閒魚簡歷」功能正式上線，「閒魚簡歷」是基於閒魚用户的副業需求推出的一項新功能，用户可以在簡歷中展示閒置時間、愛好、經驗、技能等信息，並通過添加副業寶貝實現技能變現。數據顯示，閒魚用户規模已突破 5 億，其中 95 後佔比 43%，00 後佔比 22%。同時，平台的日均交易額突破 10 億元。2024 年以來，閒魚上每天的副業交易額超千萬元，日均副業訂單量超去年 2 倍。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844677153540993"><strong>美團團購推出「秒提」服務</strong></a></p><p>36 氪獲悉，7 月 2 日，美團團購正式推出「秒提」，為消費者提供「團購在線立點、到店即取免排隊」的數字化就餐體驗。目前，「秒提」已率先覆蓋茶飲、咖啡等高頻消費品類，合作品牌門店超過 8 萬家，遍佈全國 360 多個縣區市。試點上線至今，「秒提」已服務用户超 2000 萬。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844540082506627"><strong>網易有道正式推出全新一代有道詞典筆 X7</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，網易有道正式推出全新一代有道詞典筆 X7。據介紹，該產品內置 AI 攝像頭，並搭載國內首個教育大模型「子曰」的兩款應用功能：AI 全科家庭教師小 P 老師、虛擬人口語私教 Hi Echo，幫助用户打通從查詞翻譯到全科學習的全學習場景。據瞭解，該產品將亮相 2024 世界人工智能大會。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844884359351176"><strong>從「謀劃」到「推進」，新一輪財税改革再進一步</strong></a></p><p>近日，財政部部長藍佛安向全國人大常委會作《國務院關於 2023 年中央決算的報告》，在談及下一步財政重點工作時稱，推進新一輪財税體制改革，突出問題導向，健全現代預算制度，優化税制結構，完善地方税體系，強化轉移支付激勵約束，建立健全與中國式現代化相適應的現代財政制度。上述《報告》提出「推進」新一輪財税改革。中國政法大學財税法研究中心主任施正文稱，新一輪財税改革從「謀劃」轉為「推進」，意味着這項改革將逐步進入到落地實施階段。（一財）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844792155884423"><strong>李強將出席 2024 世界人工智能大會暨人工智能全球治理高級別會議</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據外交部官網消息，外交部發言人毛寧宣佈：國務院總理李強將於 7 月 4 日出席在上海舉行的 2024 世界人工智能大會暨人工智能全球治理高級別會議開幕式，並發表主旨演講。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2844738081901190"><strong>工信部等四部門印發《國家人工智能產業綜合標準化體系建設指南（2024 版）》</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據工信部官網，工信部等四部門印發《國家人工智能產業綜合標準化體系建設指南（2024 版）》。目標到 2026 年，標準與產業科技創新的聯動水平持續提升，新制定國家標準和行業標準 50 項以上，開展標準宣貫和實施推廣的企業超過 1000 家，參與制定國際標準 20 項以上，促進人工智能產業全球化發展。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪｜茅台守住酒價，為何守不住股價？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844875152050820?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 16:48:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;範亮</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;丁卯</p><p>近期，茅台的信仰似乎正在崩塌。</p><p>今年 4 月份開始，飛天茅台散瓶批發價的波動一度引發了資本市場的密切關注。當時主要的催化因素是巽風 375 開啓集中投放，供給端的突然擴張對飛天茅台價格造成較大沖擊，導致 375 毫升的飛天茅台價格從 1700-1900 元/瓶快速降至約 1600 元/瓶，同時，375 毫升酒的降價變相給正裝茅台提供了價格指引，拉動當時散瓶批發價從 2024 年初的 2700+元下跌至 2500+元。茅台散批價的大幅波動加大了市場的恐慌情緒，導致茅台股價在 4 月上旬急跌約 4%，隨後在飛天散批價格至 2600 元左右企穩後，茅台股價也止跌反彈。</p><p>然而，好景不長。</p><p>5 月下旬開始，飛天散批價格再次急轉直下，並且一路下跌至近期 2200 元的關口。與此伴隨的是，貴州茅台股價也一路下探至低谷的 1414 元，創下近兩年新低。</p><p>那麼，此次飛天散批價格下跌的原因究竟是什麼？散批價格下跌到底有着怎樣的影響？</p><h3><strong>需求不足戳破價格泡沫</strong></h3><p>在討論茅台酒的價格變化之前，我們先來簡單講述一下茅台酒比較特殊的價格體系。目前茅台酒的價格體系主要分為出廠價、終端指導價、批發價、零售價四層，其中出廠價是茅台集團賣給一級經銷商的價格，目前 53 度 500ml 飛天茅台的出廠價約為 1169 元/瓶；終端指導價是茅台集團直銷體系之自營店、團購價格，以及批發體系中廠商對經銷商的終端指導價格，目前 53 度 500ml 茅台的終端指導價是 1499 元/瓶；批發價是經銷商賣給無茅台公司配額的煙酒店、電商商家等零售渠道的價格；而零售價則是消費者實際購買飛天茅台時具體支付的價格。<strong>這次站在風口浪尖的飛天散批價，就是散裝 53 度 500ml 飛天茅台的批發價，也是經銷商賣給零售渠道的價格。</strong></p><p><strong>遊離在上述體系外，還有黃牛在二手市場通過各種方式的倒賣差價。</strong>典型如從各個低價零售渠道（如電商）「擼貨」，再迅速加價倒賣給茅台需求量較大的電商商家賺取一定差價，商家則因為平台補貼的存在，在高價買低價賣的情況下依然有利可圖。</p><p><strong>從表面來看，本次茅台散批價持續下跌是電商商家與黃牛的博弈所致。</strong></p><p>在價格的下行趨勢中，電商商家在 618 期間以較低的價格銷售茅台酒，並延長補貼產品的發貨週期，一方面，電商的低價是公開透明的，會對整個茅台的市場價格產生一定的錨定作用，降低終端的價格預期；另一方面，延長髮貨週期的操作相當於延長了向黃牛的產品採購期。這樣一來，在低價預期之下，黃牛的存貨週轉、資金週轉的壓力不斷增大，被迫在價格下行中拋售茅台回籠資金，使得市場上的茅台短期供需錯位，最終加劇了批發價的下跌幅度。</p><p><strong>但深層次的原因，則是宏觀經濟環境的變化疊加茅台渠道改革措施下，茅台酒金融屬性的大幅下降。</strong></p><p>長期以來，茅台酒在產能約束、越陳越香的背景下一直處於供不應求的狀態，這種稀缺性的存在導致茅台酒在基本的消費屬性之上，還衍生出了儲藏功能、價格尺度、流通手段等金融屬性，並且因此存在活躍的二手交易市場，產生了巨大的溢價收益。</p><p>但是，金融屬性可以持續釋放，底層的邏輯在於酒廠、經銷商、黃牛、消費者之間基於茅台酒的稀缺性，存在茅台不斷升值的明確共識，這種共識之下，本身茅台酒的價格就容易產生泡沫。而一旦供需出現鬆動，稀缺性下持續升值的共識被打破，就相當於茅台的金融屬性出現了動搖，就會刺破價格泡沫，引發茅台酒價格向實際消費屬性下的真實定價迴歸。</p><p>今年以來，我國宏觀經濟仍然維持了疲弱復甦的態勢，在 CPI 恢復較為緩慢的影響下，居民的消費意願也受到一定抑制，而白酒作為可選消費，衝擊更為明顯。今年 5 月份，煙酒社零增速為 7.7%，但 1-5 月累計增速則為 11%。價格端，5 月酒類 CPI 同比下降 1.3%，環比下降 0.2%。至少在宏觀指標上，酒類的景氣度同比和環比均維持走弱的跡象。</p><p>黃牛和商家<strong>作為茅台鏈條內對終端需求變化最敏感的參與方，其對這種趨勢的邊際變化也更為直觀，</strong>光大證券指出，今年二季度渠道對於需求的體感環比一季度減弱，一方面商務場景恢復較為緩慢，中小企業/民營企業團購消費仍有待恢復，另外去年同期存在宴席場景回補、基數較高，華東部分區域反饋今年受民間習俗影響、宴席場次縮減，需求端目前未有明顯改善。</p><p>在消費環境衝擊需求釋放之下，茅台集團近幾年不斷提升直銷佔比也帶來了茅台酒供給端的改變。以前，茅台酒的銷售主要以經銷商為主，但 2020 年起，茅台集團開始大幅培育直銷體系。</p><p>從銷量的角度，2023 年茅台集團在經銷渠道售酒 57,639.09 噸，直銷渠道售酒 15,634.95 噸，經銷渠道仍佔據明顯優勢。<strong>但從營收和毛利的角度看，由於直銷渠道的售價為零售價，而非出廠價，且直銷渠道以單價更高的非標酒為主，目前直銷的收入和毛利幾乎已佔據茅台公司的半壁江山。</strong>最近幾年茅台公司收入和利潤增速快於茅台酒產能增速，也與直銷渠道佔比的提高有相當大的關聯。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1452,415" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_01c865b14c0a4178be0df1a2091e3eed@5648246_oswg43159oswg1452oswg415_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：茅台按渠道劃分的收入結構與毛利結構 &nbsp;資料來源：Wind、36 氪整理</p><p>儘管直營渠道的壯大給茅台的業績表現注入了新的活力，但也在一定程度上破壞了原本比較穩定的價格體系，加劇了飛天茅台價格的波動。在以前經銷商為主的銷售體系中，經銷商迫於成本壓力和盈利訴求，會通過控制出貨對飛天茅台的市場價格進行託底，保證飛天茅台價格的穩定性；但直銷渠道壯大後，相當於更多的散客可以以低於市場價的價格囤到飛天茅台，一旦散客的佔比擴大，就容易引發不理性的追漲殺跌行為，引發飛天茅台價格的波動。開頭提到的巽風 375 在直銷渠道放量後引發的價格快速下跌就是如此。</p><p>最終，在需求端疲弱疊加供給端隱形放量之下，經銷商、黃牛、消費者對於飛天茅台的稀缺性共識開始有所動搖，<strong>導致此前多年形成的默契和平衡被打破。從這個角度來看，茅台散批價的下跌實際上是茅台金融屬性下降所引發的價格泡沫出清。</strong></p><h3><strong>誰最受傷？</strong></h3><p>在前文討論了飛天茅台降價的基本原因後，那麼在此次降價事件中到底誰才是真正的大冤種？</p><p>從進貨和出貨價格來看，簡單來説，擁有茅台配額的經銷商進貨價為茅台酒的出廠價，出貨價主要為批發價。無配額的零售商進貨價為批發價，出貨價為零售價。黃牛的進貨價主要為零售低價渠道的回收價，出貨價則為零售價或二手銷售價。</p><p><strong>因此，整體而言黃牛的拿貨價格處於最高水平，進貨與出貨價差最低，茅台酒批發和零售價整體的下移，對黃牛的影響也最大。</strong></p><p>對經銷商來説，儘管其進貨價為茅台酒的出廠價，與批發價存在相當大的價差，但實際上由於茅台對經銷商實施配貨制度，經銷商還需要付出額外對價購買茅台出廠的系列酒，<strong>在將系列酒的進貨成本也併入到茅台酒之後，經銷商最終的獲利情況關鍵要看配貨比例。</strong></p><p>這裏需要先對茅台公司的各類酒銷量做一個簡單的瞭解。</p><p>2023 年，茅台公司累計銷售茅台酒（飛天、非標）4.21 萬噸，系列酒（王子酒、賴茅、1935 等）3.12 萬噸，二者合計 7.33 萬噸。按銷售渠道劃分，直銷銷量為 1.56 萬噸，經銷銷量為 5.76 萬噸。一般來説，茅台直銷渠道以銷售茅台酒（飛天、非標）為主，經銷渠道則主要銷售飛天茅台和系列酒，<strong>這裏按市場常用的估算方法，將系列酒銷量全部算入經銷渠道，</strong>那麼經銷渠道在 2023 年銷售的系列酒約為 3.12 萬噸，茅台酒則約為 2.65 萬噸。價格方面，此種推算方式下茅台酒平均價格為 224.20 萬/噸，約 1121 元/瓶；系列酒平均價格為 66.20 萬/噸，約 331 元/瓶。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1135,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_cd458cb4322b48c2bee0b0758baf2e46@5648246_oswg25852oswg1135oswg296_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：茅台各銷售渠道按產品線劃分銷量估算 &nbsp;資料來源：公司公告，36 氪整理</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1135,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_fc9f01b007584bb3be41fd4c7f519d1e@5648246_oswg23415oswg1135oswg296_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：茅台各銷售渠道按產品線劃分單價估算 &nbsp;資料來源：公司公告，36 氪整理</p><p><strong>在上述估算下，茅台公司銷售給經銷商的茅台酒和系列酒的銷量比例約為 1：1.18，如果將系列酒全部作為配貨，那麼經銷商配貨比例就是 1：1.18。</strong></p><p>如果將系列酒的成本計入茅台酒中，那麼茅台經銷商對茅台酒的平均進貨成本約為 1169+331*1.18=1559.58 元，即便算上單瓶的人力、房租成本後，這個進貨成本與批發價的 2200 元關口依然有着不小的距離。這代表着即使經銷商的系列酒一瓶都賣不出去，也依然有利可圖，更何況系列酒中的王子酒、賴茅等單品本身在白酒市場也有一定的競爭力。</p><p>但這只是整體估算的情況，在實際中，茅台經銷商的配貨比例各不相同，對話語權較弱的經銷商而言，如果茅台與系列酒的配貨比例達到 1:3 以上，那麼含系列酒的茅台進貨成本就會達到 2162 元以上。因此，對高配貨比例的經銷商而言，批發價下跌至 2200 元確實會對其盈利能力產生明顯的衝擊。</p><p><strong>作為茅台集團的親兒子，散批價的下跌對直銷渠道的影響有多大呢？</strong></p><p>目前，直銷渠道 500nl 的飛天茅台多以 1499 的團購價進行預約，但整體的體量非常之少，其他非標產品，如飛天茅台 100ml 在 i 茅台直銷渠道售價為 399 元，折成 500ml 約為 2000 元，可見，無論是哪種銷售價格本質上都低於經銷商端。<strong>因此，若飛天散瓶批價跌下 2000 元，其對直銷渠道產生的威脅遠大於經銷商。</strong></p><h3><strong>未來茅台怎麼看？</strong></h3><p>考慮到茅台公司經銷端的出廠價與批發價依然有着相當高的價差，而公司對直銷的價格把控力較強，因此<strong>批發價的波動實際上不會在價格端對茅台公司經銷業務產生直接的影響。</strong>此外，<strong>茅台公司為了維持品牌的高端形象和金融屬性，以及緩解批價下跌對直銷渠道的衝擊，不會坐視批價下跌。</strong>如在近期宣佈取消 12 瓶裝飛天茅台的市場投放，並取消該規格的開箱政策；將暫停部分地區茅台陳年 15 年和精品茅台的發貨等，就採用了控量穩價的手段。</p><p><strong>那麼，價穩住了，量對茅台影響大不大？</strong></p><p>茅台公司量受到的衝擊主要來自兩方面，一是本身暫停經銷渠道部分茅台產品市場投放的控量措施；二是部分經銷商在降價壓力下可能減少的採購量。</p><p>經銷商方面，前文提到只有高配貨比的經銷商才會在當前批價水平下面臨比較大的壓力，但推測高配貨比例的經銷商只佔少數，因此<strong>經銷端對茅台公司量的衝擊並不算大</strong>。</p><p>市場也有聲音指出，經銷渠道減少的量可以直接轉移至利潤率更高的直銷渠道，畢竟茅台直銷渠道的銷量一直維持較高增速。<strong>這一操作在過去消費需求旺盛之時是可行的，茅台實際上也在有意控制對經銷渠道的供貨量，同時增加直銷渠道銷量。但在當前的消費趨勢下，渠道間騰挪的效果則有待觀察。</strong></p><p>畢竟過去茅台酒二手市場溢價較高時，在一部分套利需求加持下，茅台公司在直銷渠道的拓展也更加容易，且<strong>有經銷抬轎，直銷掙錢的既視感。</strong></p><p>在當前終端消費需求減弱，中端經銷商和黃牛出貨意願增加的大背景下，茅台公司直銷渠道對消費者的吸引力可能也會有所減弱，而<strong>這會打破茅台公司過去依靠直銷渠道釋放收入和利潤的增長邏輯。</strong></p><p>因此，<strong>在經銷渠道壓力重重，直銷渠道增長邏輯出現裂痕的背景下</strong>，茅台未來增長確定性的下滑，成為公司股價今年持續下調的主要原因。在沒有實際財報數據落地的業績真空期，不確定性對茅台股價的幹擾也將會一直存在。</p><p>總的來説，在茅台公司的一系列控價措施下，短期內茅台酒批發價的波動不會對公司的經銷和直銷收入產生明顯的影響，<strong>但市場會對茅台批發價格是否會繼續向下、直銷渠道能否繼續充當公司業績增長的核心動力等進行激烈博弈，從而在估值端對公司股價造成影響。</strong>中長期維度，如果終端的消費需求能夠恢復，茅台酒的金融屬性重新獲得市場共識，其過去的增長邏輯依然可以再次確立。當然，這就又取決於市場對消費趨勢的判斷了。</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市場日報丨銀行股又「行」了，工行、農行雙雙創新高；財税數字化概念異軍突起，腦機接口概念大漲，消費電子、稀土板塊回調</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844654673185673?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 15:56:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今日，A 股三大指數集體低開，滬指低開 0.06%，深成指低開 0.15%，創業板指低開 0.3%。</p><p>腦機接口概念開盤領漲，創新醫療漲停，愛朋醫療、三博腦科、冠昊生物、南京熊貓等紛紛高開。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1077,1993" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_1451bd21ddbc482d8876399fab6b6405@5579416_oswg281004oswg1077oswg1993_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>消息面上，工信部腦機接口標準化技術委員會籌建方案公示，成立後工作計劃包括優化完善標準化路線圖、加快關鍵技術標準研製、推動標準宣貫實施。</p><p>房地產板塊反覆活躍，榮豐控股漲停，新湖中寶、我愛我家漲超 6%，新黃浦、空港股份、世聯行等跟漲。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1981" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_2b605c12005e4560956959ee3755d2d5@5579416_oswg260987oswg1079oswg1981_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>中國銀河證券表示，展望下半年，行業樓市表現尚未復甦，在政策效果逐漸展現的基礎上，地產行業估值或迎來整體修復，頭部房企或憑藉融資成本較低和核心區域高市佔率的優勢實現運營改善，並通過估值修復實現整體的β機會。</p><p>信創、軟件股集體爆發，財税數字化方向領漲，旋極信息、普聯軟件、科創信息、兆日科技、匯金科技、任子行均 20cm 漲停，税友股份、恆銀科技、金橋信息、久其軟件等十餘股集體封板，恆鋒信息、數字認證、飛天誠信等漲超 10%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1983" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_df91641e9bb34410b2ebb128cc36b487@5579416_oswg262950oswg1079oswg1983_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>日前，國家審計署網站發佈《國務院關於 2023 年度中央預算執行和其他財政收支的審計工作報告》。其中提到，深化重點領域改革，謀劃新一輪財税體制改革，完善中央與地方財政事權和支出責任劃分；對地方税費優惠政策進行評估和清理；加快全國統一大市場建設；全面落實促進民營經濟發展壯大的意見及配套舉措等多項重點工作。</p><p>華西證券表示，此輪財税體制改革將把數智化作為技術支撐手段，以電子會計憑證為基，以點帶面推進全方位建設，看好財税 IT 產業鏈發展。</p><p>工程機械板塊大幅下挫，山推股份、徐工機械跌近 8%，杭叉集團、浙江鼎力、柳工、安徽合力跌超 5%。</p><p>傳媒板塊震盪走高，吉視傳媒 2 連板，廣電網絡、天地在線、廣西廣電、中廣天擇、思美傳媒等跟漲。</p><p>智能電網概念反覆活躍，大燁智能直線拉昇漲超 15%，三暉電氣 5 連板，科林電氣、煜邦電力、中電興發、萬勝智能等漲幅居前。</p><p>茅台價格全線上漲今日酒價披露的最新參考價顯示：24 年飛天茅台散瓶批發參考價從前一日的 2310 元上漲至 2380 元。原箱的 24 年飛天茅台的批發參考價升至 2580 元/瓶，昨日 2530 元/瓶。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,1993" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_9b0b651067df4379aaaacf6c854fdea2@5579416_oswg275291oswg1078oswg1993_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>貴州茅台早盤一度漲 4%，帶動白酒板塊走強，金種子酒漲超 8%，五糧液、皇台酒業、捨得酒業、金徽酒、今世緣等漲超 3%。</p><p>午間休盤，A 股三大指數漲跌不一，滬指漲 0.03%，深成指跌 0.71%，創業板指跌 0.69%。</p><p>航運股午後拉昇，鳳凰航運漲停，國航遠洋、渤海輪渡、寧波海運、寧波遠洋等跟漲。消息面上，集運指數歐線主力合約盤中突破 5500 大關，續創歷史新高。</p><p>消費電子板塊持續走弱，瀛通通訊跌停，田中精機跌超 15%，顯盈科技、得潤電子、水晶光電、安克創新等跌幅靠前。</p><p>銀行板塊震盪上揚，中信銀行、浦發銀行漲超 3%，工商銀行、招商銀行、農業銀行等漲超 2%。其中，工商銀行創 6 年來新高，農業銀行創歷史新高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1997" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_2c0fef7f67954c498b21bedee6db5b04@5579416_oswg282994oswg1079oswg1997_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>今日收盤，A 股三大指數漲跌不一，滬指漲 0.08%，深成指跌 0.95%，創業板指跌 1.05%。個股跌多漲少，全市場超 2800 股飄綠。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_7773c48ccd9a41c5bf4e960aeab96c7f@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>活動預告｜探討「AI+先進製造」的最新趨勢！行業動態/產業佈局/細分應用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844748918098563?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 15:10:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,460" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_b4f86df3c5d748a3a4cfd19771ff0ac3@5807859_oswg704837oswg1080oswg460_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>AI 大模型，已經從卷參數到卷價格，OpenAI 在 GPT-3 時已經達到 1,750 億參數，GPT-4 據悉達到了萬億級別的參數；Google 的 Gemini Ultra 的複雜度最高，其參數量也達到萬億級別；Meta 的大版本 Llama 3-70B 有超過 4,000 億參數；2024 年 5 月 21 日，阿里雲宣佈通義千問 GPT-4 級主力模型 Qwen-Long 的 API 輸入價格從 0.02 元/千 tokens 降至 0.0005 元/千 tokens，直降 97.5%。這意味着，1 元錢可以買 200 萬 tokens，相當於 5 本《新華字典》的文字量，降價後其價格約為 GPT-4 的 1/400。</p><p>隨着 AI 日新月異的快速迭代，能力上限不斷攀升，調用成本持續下降，與物理世界融合後的可用性、可規模化能力邊界不斷突破。蘋果推出的 Apple Vision Pro 實現了 AI 與空間計算的融合；Figure AI 則達成了 AI 與人形機器人的結合；還有 AI 加持下的無人機跟拍（如哈浮飛行相機 HOVER CAMERA）與配送（美團無人機配送網絡已經完成幾十萬外賣訂單的配送）。</p><p><strong>越來越多的場景在 AI 的助力下，變得更為高效、便捷。在先進製造的各個領域，從倉儲出入庫的空間測量，到具備多靈活度的靈巧手，再到通用的人形機器人，無一不在與 AI 進行着深度且密切的融合。</strong></p><p>當 AI 與先進製造的交匯點愈發緊密，我們正在見證一場製造革命的悄然興起。根據 Marketresearch 的預測，到 2032 年，全球生成式人工智能在製造業的市場規模將達到 63.98 億美元。國內趨勢也尤為顯著，國家多次發佈政策強調提升製造業的發展質量，加快 AI 等數字技術賦能，全面促進產業升級。可以看到，AI 技術正在不斷拓展其在智能製造領域的應用邊界。</p><p>AI 在製造業的應用已經從單一的數據收集發展到全流程的智能化改造，從機器學習、深度學習到計算機視覺、自然語言處理，AI 技術正不斷突破，向量數據庫、MaaS 等，也成為重要的數字基礎設施，為製造業帶來革命性的變化。例如，NVIDIA 與富士康工業互聯網的合作，通過結合 NVIDIA Metropolis 和 Isaac Sim 平台，加速了工業自動化的進程，顯著提升了生產效率和運營智能化水平。</p><p>在<strong>基礎層</strong>，數據、算法、算力等基礎設施，以及工業機器人、智能工業裝備等硬件資源，構成了 AI+先進製造的基石。例如，<strong>蘇州鐵近</strong>生產的特微軸承，以其高精度和耐用性，為人形機器人提供了強大的關節支持；<strong>靈心巧手</strong>自主研發掌握了柔性關節模組、柔性臂、柔性手、柔性多模態傳感器和 3D 高精度柔性規劃算法等 30 多項關鍵技術；<strong>異方科技</strong>的 Goodscan 系列產品，則通過先進的 3D 測量、計算機視覺技術和智能測量算法，為物流和倉儲行業提供了精準的貨物體積和重量信息。</p><p>在<strong>系統層</strong>，無論是工業控制系統和工業互聯網平台的智能化，還是利用自動化優化吞吐量和產量，都為生產過程提供強有力的支撐。西門子 Simatic S7 系列 PLC 和海爾卡奧斯 COSMOPlat 工業互聯網平台，都是該領域的佼佼者，通過集成 AI 算法，提升了生產的自動化水平和網絡安全性能。創業公司，行動元圍繞 AI 工業工程化平台，推出了覆蓋工業設備智能運動控制、智能柔性輸送、低碳等領域的解決方案，廣泛應用於機器人、醫療、3C 設備、半導體、AGV、動力電池、新能源汽車製造、石油等行業，並在不斷拓展更多新的領域。</p><p><strong>應用層</strong>則是「AI+先進製造」的前沿陣地。在產品設計環節，AI 技術提升了設計的仿真度和準確性；在生產製造環節，AI 加強了信息的實時收集、處理和執行能力；在運營管理環節，AI 在供應鏈管理、銷售預測、市場營銷等細分場景提升效率。例如，寧德時代構建以 MES 系統為核心的集成製造平台，顯著提升了生產效率和能源管理水平，成為全球首個獲世界經濟論壇「燈塔工廠」認可的電池製造企業。</p><p>AI 的應用貫穿了製造業的全生命週期，但仍面臨一些挑戰。技術的快速發展帶來了數據安全問題、投入產出比不明確、缺乏面向領域的基礎模型等問題，此外，製造業領域場景高度碎片化，也對 AI 技術的應用提出了更高的要求。然而，隨着技術的不斷進步和應用的深入，AI 必將引領先進製造的未來。</p><p><strong>7 月 4 日，本週四晚 20:00，熱愛創新的嘉程資本聯合 36 氪|創變者俱樂部開啓嘉程創業流水席第 223 席！我們邀請了蘇州鐵近特微軸承市場總監鈕棟成、靈心巧手聯合創始人周永、異方科技創始人兼 CEO 張異方，一起深度探討「AI+先進製造」的最新趨勢！</strong>歡迎各位人工智能、製造業、硬件領域上下游的從業者、創業者、投資人和行業專家一起參加！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,4850" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_fc468e57b3c84510b1b66f5479fb2401@5807859_oswg640863oswg1080oswg4850_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>創變者俱樂部——企業⼀號位的頂級社羣</strong></p><p>創變者俱樂部是由 36 氪發起的產業社羣聯盟，已吸納 20000+新經濟企業的核心決策人和活躍在一線的優質投資人。通過 36 氪強大的商業整合能力，打造「產業+資本+創新」的價值生態，為中國高潛、創新企業決策者構建深度鏈接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2700,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240410/v2_57d06915c6f44e849436b8e7d416d306@5807859_oswg318394oswg2700oswg1440_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>塗鴉智能徵戰歐洲：從「走進去」到「走上去」 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2843841463421828?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 14:57:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 蘇建勳</p><p>位於意大利羅馬 Fiumicino 區域的商業中心，是當地最大的批發商城，因為靠近羅馬機場、附近有展覽中心、治安較好，成為著名的華商聚集地。</p><p>戴志廣便在這裏白手起家，如今已是當地赫赫有名的華商代表，其線下銷售網絡橫跨意大利 1000 多個零售渠道。2019 年，戴志廣將注意力轉向人工智能，結識了全球化雲開發者平台的塗鴉智能，次年成立智能家居品牌 WIBY，其公司介紹中寫道：通過生態賦能，使歐洲華商在 AI 領域與歐洲企業在同一起跑線。</p><p>合作模式是這樣的：塗鴉智能提供豐富的智能設備生態，雙方共同甄選合適的智能設備製造工廠，再憑藉 WIBY 在歐洲市場的渠道優勢，合力將智能家居產品推向歐洲。</p><p>從區位市場的特點來看，歐洲用户對智能家居產品的擁抱程度還在萌芽階段，「在智能方面，歐洲肯定要學習中國的，他們現在能遠程開關燈，就覺得很厲害了。」WIBY 總裁戴志廣對 36 氪説。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_f5ba1f0ec68b4ab4992bd70c4029c082@405798_oswg5874922oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">WIBY 位於 Fiumicino 商業中心的展示店面；圖片由作者拍攝</p><p>不只是華商，本土的歐洲商人，也在塗鴉的 AI、IoT 及雲計算等技術上嗅到了商機。</p><p>成立於 1998 年的歐洲零售集團 Imprex，總部位於西班牙馬德里，其旗下品牌 Garza 產品線囊括了智能開關、燈具、攝像頭、告警器等。尤其在照明燈具市場，Garza 在西班牙市場的佔有率居首位，佔比 21%（數據來自調研機構 GFK 2024）。</p><p>和大多數歐洲的家族企業一樣，如今他們的生意正由年輕一代接手，Alejandro Campos 便是 Imprex 家族管理層的一員。</p><p>Alejandro Campos 對前沿科技的嗅覺，自然要比他的父輩更加敏鋭，他曾在亞馬遜的智能語音助手團隊 Alexa 工作，目睹過人工智能和物聯網給傳統設備帶來的巨大革新。「語音助手，開啓了下一代智能設備的大門。」Alejandro Campos 對 36 氪表示。&nbsp;</p><p>一面是科技帶來的產業更迭，另一面，Alejandro Campos 家族經營的家居產品事業，也讓他十分清楚歐洲 IoT 市場的陳舊，「就拿智能燈泡這個品類來説，它的出貨量在西班牙的市場佔比還不到 1%。」&nbsp;</p><p>為了不錯過智能化發展的浪潮，在 2018 年的一場中國展會上，Alejandro Campos 發現了塗鴉智能的解決方案，雙方達成合作，目前合作的智能產品已擴展到 19 個類目。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_087ceb1652f94e97846ed47530d40e50@405798_oswg7111215oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Alejandro Campos 在介紹公司的智能產品；圖片由作者拍攝</p><p>如果從增速來看，歐洲的智能化市場，和這片土地略顯慵懶的氣質相符，Statista 數據顯示，2024-2028 年，歐洲智能家居設備複合年增長率為 10.43%。</p><p>不過好在，歐洲市場基數足夠大，到 2028 年，該市場規模將達到 211 億美元，智能設備活躍家庭數量預計將達到 1.117 億用户。&nbsp;</p><h3>一、在歐洲，智能化產品還需要大量用户教育</h3><p>在 Imprex 位於馬德里的辦公樓中，Alejandro Campos 帶我們來到一個樣板間——這裏復刻了一個 50 平米左右的一居室，牆壁上漆着一行字「A HOME FOR YOUR EVERYDAY LIFE（一個日常的家）」。</p><p>看上去再日常不過的家居陳設中，融合了多款 Garza 的智能產品，比如牆壁上的智能開關、嬰兒牀上的智能看護攝像頭、桌子上的智能平板等……這個樣板間存在的目的也很簡單：告訴來參觀的用户/渠道商/合作伙伴，用了 Garza 的智能產品，你的生活會變成什麼樣。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_58bcba764ae8492d92189aa00e430b46@405798_oswg6565210oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">集合了 Garza 智能產品的樣板間；圖片由作者拍攝</p><p>「這個展廳，可以讓合作伙伴更直觀地瞭解我們的產品，也能展示出用户的生活是如何被這些智能產品改變的。」Alejandro Campos 對 36 氪説道，<strong>「我們要讓用户感受到便利、實用，而不是一味去講產品多麼有科技含量。」</strong></p><p>智能家居產品，在歐洲的滲透仍屬於早期階段。Statista 數據顯示，2024 年，歐洲家庭的智能設備滲透率為 10.6%，這意味着廠商們需要做諸多工作，讓用户對產品建立認知。</p><p>這種用户教育，讓線下渠道顯得更加重要。</p><p>前文提到的意大利華商企業 WIBY，也在羅馬多地的商超中搭建「地推式」的產品銷售網絡。36 氪在羅馬當地的一個商超中發現，WIBY 的銷售區域就有專門的工作人員負責講解演示，比如怎麼用語音遠程操控燈具等。貨櫃上，每一個 WIBY 的產品，都印有「Works with Smart Life」的字樣。</p><p>「和傳統產品相比，智能產品的優勢是，用户一般是先買一個、後買一堆，只要體驗好了，就會一直復購。」WIBY 總裁戴志廣對 36 氪説。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_9ea487c86bf746efa41aca51b3c3e7dc@405798_oswg5603027oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">WIBY 與塗鴉智能合作推出的產品系列；圖片由作者拍攝</p><p>除了在線下渠道直面消費者，<strong>營造「爆品」，是打開歐洲智能市場的另一關鍵要素。</strong></p><p>「傳統的強勢品類是燈具，因為西方消費者節日需求大，購買的量也多，智能化的效果也最容易顯現。」塗鴉智能海外業務的相關負責人對 36 氪介紹到。這在與塗鴉合作的 WIBY、Garza 產品門類中也有所體現——智能燈具幾乎都是品牌賣得最好的品類。</p><p>但用户對品類的偏好，也會隨着宏觀環境而變化。上述海外業務負責人提到，除了燈具以外，近年在歐洲賣得好的品類，還包括安防設備、智能温控設備等；前者是因為歐洲治安情況，後者則是消費者希望能更精準地調控家中温度，達到舒適又省錢的目的。</p><p>當然，還有一些令人意想不到的品類，來自當地市場消費者的「獨特喜好」。</p><p>2023 年，塗鴉智能就與合作伙伴開發過一款「智能喂鳥器」，在產品中，塗鴉利用雲計算構建 AI 視覺算法，能夠識別超過一萬種以上的鳥類，還能驅離松鼠等野生動物、進行直播分享等，成功擊中了歐美觀鳥愛好者的需求，產品銷量每月達數百萬美元，相當於開闢出了一個新品類。</p><h3>二、賬單和隱私，歐洲用户的「既要又要」</h3><p>在 Garza 的企業宣傳材料中，有一頁關於西班牙智能家居市場的介紹，<strong>在「用户不買智能家居產品的原因」歸類佔比中，隱私顧慮佔了 60%</strong>，價格問題達 52%，缺乏認知則佔 46%。</p><p>某種層面上，這也反映出行業智能化發展在整個歐洲的現狀。</p><p>在數據隱私議題上，歐洲一向激進。今年 3 月，歐洲議會批准了世界上迄今為止最全面的人工智能立法，立法中包含各項禁令，包括禁止在學校和工作場所使用能識別人類情緒的人工智能，以及禁止在面部識別數據庫中無目標地抓取圖像等。</p><p>新法案的適用範圍很廣，涵蓋了在歐盟市場上銷售的所有人工智能產品，該法案還規定了嚴厲的罰款措施，最高可達相關公司全球收入的 7%。</p><p>法規的嚴厲和細緻，讓普通用户對數據安全的考量更加「有法可依」。在羅馬，一位當地媒體同行告訴 36 氪，如果在家門口安裝攝像頭，必須要經過鄰居的同意，否則會被投訴或者起訴。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3024,4032" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_658ebaf4e92d447f925d51ba9dc9a67b@405798_oswg6560698oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">西班牙馬德里的一家酒店門口張貼着告示，對攝像頭的監控範圍、數據採集等信息進行説明；圖片由作者拍攝</p><p>在這樣嚴苛的數據隱私要求下，廠商們自然不敢怠慢。在 Garza 產品的外包裝，專門有一段介紹是講述如何通過加密技術，確保用户的數據安全。</p><p>「塗鴉在隱私數據保護方面堅持長期建設和投入，自成立的第一天起，便將安全合規視為企業的戰略核心。」塗鴉智能海外業務的相關負責人在回覆 36 氪採訪時表示。</p><p>據 36 氪瞭解，塗鴉智能憑藉其內部組建的專業安全團隊、獨立自主的數據中心以及獲得的各類國際第三方安全認證等因素，作為網絡安全最佳實踐案例，被收錄進《2022 全球物聯網安全白皮書》中。</p><p>2023 年 8 月，塗鴉與亞馬遜雲科技還共同成立了「聯合安全實驗室」，重點探索隱私計算，Matter PKI、DevSecOps 和海外數據合規共四大板塊的安全技術合作，為全行業設樹立了新標杆。</p><p>不過，對隱私數據的關注，不代表歐洲用户對智能產品完全絕緣。還是拿智能燈泡舉例，年輕用户偏好用手機調控，不僅便利，還能一鍵實現燈光變換，玩法更多更酷；家庭用户則能遠程、定時操控電器，畢竟省電就是省錢。</p><p>當然，想依靠產品來省錢的歐洲用户，同樣對智能產品的價格敏感，要知道，一個普通燈泡用一歐元就能買到，但一個智能燈泡可能要花費 5-10 歐。</p><p>「這也是我們為什麼需要塗鴉（來合作）。」意大利老牌設備製造商 Beghelli 的市場經理 Luca Tartarini 談到，這家以應急和節能照明設備起家的企業，從 2021 年開始，開始逐步採購塗鴉智能的 AI+智能解決方案，目前已在意大利市場售出了超過 14 萬智能產品，包括住宅/工業燈泡、智能告警設備、光伏逆變器等。</p><p>對於 Beghelli 這樣的老牌企業來説，讓產品實現智能化升級，勢必要衡量投入產出比。Luca 也對 36 氪表示，在智能產品滲透率有限的歐洲市場，如果現階段就大舉轉型，招人投錢自建團隊做智能設備，實在太過冒險。和塗鴉合作，自然是快速切入智能領域的一種捷徑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_b43b0c527824464584f23a48a0035e63@405798_oswg5372856oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Beghelli 是一家意大利老牌企業，在當地知名度頗高；圖片由作者拍攝。</p><p>任何一種新興事物的成長，都需要關鍵角色的投入和推動。在歐洲，智能應用設備的滲透，需要多方角色構建出完整的商業生態才可加速。</p><p>像 WIBY、Garza、Beghelli 這樣的本地企業有着先天的渠道優勢，塗鴉則可以提供從產品設計、技術研發、品控、⽣產製造到售後管理的⼀站式供應鏈服務，雙方相互借力，智能化設備才能走進更多歐洲用户家庭。</p><p>要想進一步推動智能設備的滲透率，行業標準問題也亟待解決，不同廠商、品牌之間的產品多不互通，各有獨立的系統平台，用户使用起來也多有不便。</p><p>這便要提到物聯網領域的 Matter 協議。Matter 協議是一種智能家居設備之間的連接標準，可以提高不同品牌間的設備互通性，Matter 協議已吸引了谷歌、蘋果、亞馬遜等巨頭的加入。</p><p>據 36 氪瞭解，塗鴉一直致力於推進 Matter 標準在行業內的普及應用，��力客户降低 Matter 認證的成本，縮短產品的上市時間，從而搶佔智能商業新機遇。截至今年 6 月，塗鴉獲得的 Matter 證書數量已達 240 個，涵蓋電工、照明、網關、傳感、家電五大主品類，推出的硬件解決方案覆蓋燈泡、燈帶、開關、網關、插座、傳感、窗簾、温控器等多個智能家居品類。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比爾蓋茨最新訪談：Scaling Law 快要走到盡頭，超人 AI 還需新的突破</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844607625825159?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 12:05:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜王奕昕，李錦輝</p><p>編輯｜李然</p><p>近日，比爾·蓋茨 (Bill Gates) 在一期 Next Big Idea 播客中討論了人工智能的未來，以及它如何比人們想象的更接近現實。</p><p>在過去半個世紀裏，比爾·蓋茨在每一項重大技術發展中都發揮了主導作用，在預測未來方面，他有着相當不錯的記錄。早在 1980 年，他就預測有一天每張桌子上都會有一台電腦；現在，他説很快每個人的耳朵裏都會有一個人工智能體。主持人魯弗斯·格里斯科姆（Rufus Griscom）和安迪·薩克（Andy Sack）以及亞當·布羅特曼（Adam Brotman）一起（三人為新書《人工智能第一》[AI First] 的合著者），與比爾·蓋茨討論了人工智能對醫療保健、教育、生產力和商業的影響。</p><h3><strong>蓋茨在對話中提及的觀點，經智能湧現整理如下：</strong></h3><p>人工智能還會深刻地影響着合成生物學和機器人技術。人工智能將會成為主導力量。</p><p>現在，機器已經可以像一個白領一樣來讀取我們的信息了，交互的界面可能會變成智能體主導的界面。在未來，個人智能體將會追蹤和閲讀用户所有看到和聽見的信息，通過包括耳機提供聲音、眼鏡投射視頻等互動方式來整合人類交互的信息。</p><p>對於人工智能的前沿進展，蓋茨表示，現在真正的前沿進展不僅僅是擴大模型的規模：</p><blockquote><p>Scaling Law 肯定還會接着有效。但與此同時，從今天我們所擁有的簡單算法到更像人類的元認知的各種行動將會改變，這是一個更大的前沿。</p><p>我看到我們明年將在這方面取得進展，但不太可能在此後的一段時間內就徹底解決這個問題。因此，人工智能將變得更加可預測。目前，在一些結合不同領域的研究中，我們已經接近於在數學和健康領域實現極高的準確性。但開放式問題將需要在元認知上取得更加通用的突破。</p></blockquote><p>關於人工智能的發展速度、普及形式和時間，他借「學英語」這件事舉例，表示未來是軟件適應人類，而非人去適應軟件，並且普及率的提升不會是一夜之間的事情，但也不需等待長達十年。<br>談到當下的人工智能應用與落地，蓋茨認為，「搜索的遊戲規則已經發生了變化，這已經成為無處不在的消費者活動。」與此同時，「人工智能領域的動態既充滿激烈競爭，又有很多進入的機會。」</p><h3><strong>以下為對話全文：</strong></h3><p><strong>主持人</strong>：下一個十年會帶來什麼？我最想問的人莫過於微軟聯合創始人、慈善家比爾蓋茨。自從比爾蓋茨宣佈他的使命——讓每個家庭的每張桌子上都有一台電腦以來——50 年來，他一直站在製造能夠增強人類能力的機器這場競賽的最前沿，他在推動 80 年代個人計算的發展、90 年代互聯網的發展，以及最近領導消除瘧疾和其他疾病的工作中發揮了重要作用。最近幾年，他一直站在微軟與 OpenAI 合作以及開發 GPT 的第一線。</p><p>你可能會想，比爾蓋茨今天怎麼會加入我們呢？在過去的幾個月裏，我一直在讀《哈佛商業評論》連載的一本書。這本書叫做《人工智能第一》（AI First），書中採訪了裏德·霍夫曼（Reed Hoffman）、穆斯塔法·蘇利曼（Mustafa Sulliman）、薩姆·阿爾曼（Sam Alman）和比爾等人，他們共同提出了一個觀點：人工智能並沒有被過度誇大，而是被低估了。我們認為，採訪這本書的共同作者、職業技術專家安迪·薩克（Andy Sack）（我的一位老朋友）和星巴克前首席數字官亞當-布羅特曼（Adam Brotman）會很有趣。他們還建議邀請一位最有趣的受訪者——比爾蓋茨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,735" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_07f96d48c664451abc49454addef269d@342996_oswg162499oswg1080oswg735_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：官網截圖</p><p>比爾·蓋茨是如何看待人工智能革命的？超級智能即將到來。目前還沒有明確的方法來延緩它的到來。而當今的技術已經改變了遊戲規則。這在很大程度上是件好事。我們可以利用人工智能來解決我們最大的全球性問題。未來幾十年，我們很可能生活在一個超級富裕的世界。但我們需要保持警惕，以確保這是我們自己和子孫後代所希望的世界。</p><p>比爾·蓋茨，歡迎來到 Next Big Idea。謝謝你，我們 3 人的節目正在討論過去 40 年裏我們在自己生活中看到的數字變革。而你不僅見證了這些變革，還在其中扮演了重要角色。你説過，去年 9 月您看到的 GPT-4 演示令人震撼。它比你 1980 年在 Xerox PARC（Palo Alto Research Center，施樂帕洛阿爾託研究中心於 1977 年 11 月 10 日在佛羅裏達州博卡拉頓舉辦了一場重要的技術展示活動，名為「Future Day」。這次活動展示了許多開創性的創新，它們將塑造個人計算機的未來）看到的第一個圖形用户界面演示更震撼人心嗎？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,690" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_d490a151b05b4ff8831674d85d2302f4@342996_oswg507869oswg1080oswg690_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Future Day 演示照片</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：我會説是的。我的意思是，在 Xerox PARC 之前，我就見過圖形界面了，而且在那之後的十年裏，就是蘋果和微軟在個人計算領域的競爭。今天，人們認為我們擁有這些界面是理所當然的。但是，與解鎖一種能讀能寫的新型智能相比，圖形中心的用户交互界面的影響力顯然要小得多。</p><p><strong>主持人</strong>：我瞭解到，人工智能並不是你新近才有的興趣點。早在上世紀 70 年代，你還是個學生的時候，就對人工智能很感興趣。我記得你給你父母寫過一封信，信中説：」媽媽，爸爸，如果我創辦這家公司，我可能會錯過人工智能革命。人工智能革命花的時間比你當時猜想的要長一些。現在，它正在發生。在早期，你對人工智能的哪些方面感興趣？它是否正在變成你當時所想象的那樣？</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：當然，任何編寫軟件的人都在思考人類認知所能達到的水平。當我還在讀高中時，斯坦福研究所就有機器人 「搖搖」 這樣的東西。它會參與推理，想出一個執行計劃，然後執行。比如：設計出移動斜坡，爬上斜坡，抓住物體。</p><p>而這些關鍵的能力，無論是語音識別還是圖像識別，都相對來説容易解決。你知道，有很多嘗試和所謂的基於規則的系統之類的東西，但都無法完整捕捉豐富的內容。人類認知非常複雜，技術在嘗試還原人類認知的過程中不斷提升。但後來，我們看到，通過機器學習技術，人類可以讓計算機系統感獲得人類級別的視覺和語音識別能力。</p><p>但即使在這些進步之後，我一直強調像人類一樣讀取和表達知識的能力的重要性。後來出現了語言翻譯，但這仍然是一個非常特殊的領域。但後來 GPT-4，以一種非常深刻的方式，遠遠超越了 GPT-3 的表現。這種能力的不斷提升，表明 AI 可以獲取和表達知識。而且整個過程非常流暢，雖然不是很準確，但確實已經超過人類能力了。</p><p><strong>主持人</strong>：是啊，真是令人震驚。我們從沒想過，讓機器在棋盤上移動棋子會比成為比卡斯帕羅夫更好的棋手更難。但看到挑戰是如何出現的，我覺得很有趣。正如你所説，Xerox PARC 演示為微軟制定了之後 15 年 Windows 和 Office 的發展時間表。你認為現在人工智能所產生的影響會影響未來幾十年甚至更長的時間嗎？</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：AI 絕對是最重要的事情，它將以非常戲劇性的方式塑造人類。與此同時，<strong>人工智能還會深刻地影響着合成生物學和機器人技術。人工智能將會成為主導力量。</strong></p><p><strong>主持人</strong>：1980 年，你宣佈每個家庭、每張桌子上都會有一台電腦。你認為 AI 對應的設備會是什麼樣的？你認為我們都會有一個人工智能智能體嗎？</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：可能這個設備的硬件形態不重要，耳機可能會以各種方式提供聲音，眼鏡也可以將視頻投射到用户的視野中，以這樣的互動方式來整合人類交互的信息。</p><p><strong>這樣個人智能體將會追蹤和閲讀用户所有看到和聽見的信息。</strong></p><p>現在，人們還是不能依靠軟件工具來讀取他的郵件，並根據工作的內容和時間來安排每天要做的事情。因為軟件對上下文的理解和工作的內容的理解還不到位。機器還是以一種和人類不同方式來組織信息：郵件是按照時間順序，信息也是按照時間順序來排列的，社交網絡也是根據時間來排列的。</p><p><strong>但是現在，機器可以像一個白領一樣來讀取我們的信息了。而交互的界面可能會變成智能體主導的界面</strong>，比如助理智能體，心裏諮詢智能體，朋友智能體，女朋友智能體，專家智能體。而這些智能體將由 AI 來驅動。</p><p><strong>主持人</strong>：AI 的作用將與 AI 對我們的瞭解程度高度相關。在不遠的將來，會問我們四個人是否要打開音頻記錄，這樣，我們的人工智能助理就能聆聽我們的一生。我認為這樣做會有好處，因為我們會得到 AI 好的建議，好的忠告。你認為在未來智能體會實現這樣的功能嗎？你當被邀請打開音頻記錄自己一生時，你會打開這個功能嗎？</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：現在的電腦能看到我寫的每封郵件，所有的數字內容電腦都能看到，我所有的在線媒體和電話。所以每個人其實都已經在公開個人系統了。但是這種不間斷地通過智能體對於我的會議或者各種情況進行總結，將會產生現象級的新價值。</p><p>智能體在處理不同的信息時會有不同的模型和不同的分區。但是對於個人助理智能體來説，你會把幾乎所有信息都放在這個分區中。</p><p><strong>主持人</strong>：智能體路徑，自從我們採訪你之後，我一直在想一個問題，比爾，在有關人工智能之前的採訪中，你談到了你在 Xerox PARC 的經歷和你在 GPT-4 聊天的經歷的比較。你既瞭解計算機技術，又瞭解如何創立企業，還瞭解計算機如何影響人類。我很好奇，你對下一代領導者應對人工智能特有的挑戰有什麼建議？</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：確實會有很多全新的問題。其他技術的發展速度較慢，其能力的上限也非常明顯。機械化提高了耕作效率，於是人們開始擔心人類是不是不用再勞動了？隨着時間的推移，這個問題被自然而然地解答了。</p><p>這項技術就其能力而言，AI 未來在每個特定領域的可靠性將達到或者超過人類的水平。只是我們今天確實還沒到那個地步，最主要就是可靠性還不夠。</p><p>現在新的工作將會給 AI 增加一個元認知的層次，如果這項工作能完成得好的話，將會解決白領勞動力中天才的稀缺問題。而我們可能還會面對一些新的政策問題，但是這些問題大多具有非常積極的性質。</p><p><strong>安迪·薩克</strong>：這項發明讓你最興奮的是什麼？</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：所有這些短缺。沒有哪個組織像蓋茨基金會這樣面臨白領員工的短缺問題。我們在撒哈拉以南非洲和其他發展中國家關注健康問題。這些地方還缺少能以當地母語來深入教學的老師。</p><p>因此，移動電話基礎設施即便在非常貧窮的國家也持續實現了相當大的滲透率。這種設施可以提供醫療建議，充當個人導師，因為它是用你的語言和你的語義來接觸你的。這些國家是沒有辦法組織大規模的培訓的。有了 AI 技術，用户只需要拿起手機，聽它在説什麼。這對發展中國家不得不應對悲劇性資源短缺的人來説，非常令人振奮。</p><p><strong>主持人</strong>：您在蓋茨基金會工作了二十年，一直在解決全球健康、教育、氣候變化等問題。我們現在只討論教育和健康領域，您認為人工智能會是一個加速器，能否讓我們在未來五到十年內完成過去二十年才能完成的事情？這種加速在這些領域有多大意義？</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：對於我們尚未擁有有效工具的一些非常棘手的疾病問題，人工智能將大有幫助。</p><p>過去 20 年，我們實現了幾乎是奇蹟的成就，將兒童死亡率從每年 1000 萬降至 500 萬。這主要是通過使某些疫苗價格更低廉並確保它們能夠覆蓋全球所有兒童來實現的，這是比較容易獲取的成果。而現在我們面臨更難的問題，但藉助人工智能，我們可以向更上游地探索，比如，為什麼孩子們會營養不良，為什麼開發 HIV 疫苗如此困難？對於這些巨大的突破，我們可以更加樂觀。人工智能將在這些事務的每一個方面幫助我們，包括建議、交付、診斷。科學發現的部分正在以相當不可思議的速度前進，蓋茨基金會在這方面也投入了大量資金。</p><p><strong>主持人</strong>：最近我們節目中邀請了你的朋友 Saul Khan（孟加拉裔美國人薩爾曼·可汗），他花了很多時間介紹 Khanmigo，我對它的功能感到非常驚訝。我知道你最近去了新澤西參觀實施可汗學院（Khan Academy，2006 年創立的非營利教育機構，提供超過 5,600 段免費教育視頻，涵蓋數學、科學、經濟學等多個領域）新項目的學校，這很令人興奮，這種為數十億人提升教育質量的想法，其影響力是很難衡量的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,455" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_6f0c451520624bed998d1de3b2e0984a@342996_oswg138424oswg1080oswg455_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">卡漢學院</p><p><br>△圖源：Khanmigo 官網，網址：https://www.khanmigo.ai/</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：Saul 的書並沒有説明我們是為了什麼樣的世界在教育孩子？如果能在教育中全面應用人工智能，那將是個奇蹟，因為同時還有其他因素在變化，這更加複雜。但在他提出的那個領域，如果教育能完全應用人工智能，那將是極其積極的。</p><p><strong>主持人</strong>：你最近又有了一個剛出生的孫女。我知道 Adam 有一個七歲的孩子。當我們思考這個問題，即未來看起來會是什麼樣子，我認為我們的孩子將擁有亞裏士多德級別的私人導師來幫助他們加速教育進程。但問題是，他們需要掌握什麼知識才能在世界上有效應對各種新的挑戰呢？</p><p>這很有趣。比爾，我本想從一個稍微不同的角度來談這個問題。但既然你提到了我們的後輩，我的女兒能夠真正地看着我在 ChatGPT 上使用 Whisper 模型（whisper model，自動語音識別技術，支持多語言，能在各種環境下準確轉錄語音，並已開源供公眾使用）。她見證了我生活在一個人工智能的世界中。看着她如此自在地使用語音界面，尤其是在她這個年齡，真是令人着迷。對她來説，使用語音界面實際上比學習拼寫要容易，畢竟她才剛剛學會閲讀。所以我認為這是一個有趣的觀察。我會稱之為對不僅僅是自然語言聊天，甚至是語音聊天與點選聊天的一種展望。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_0ebb4de83aae4686b09cb911fc82762e@342996_oswg281316oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Whiper 模型</p><p>但是比爾，我本來想問你一個關於方向的問題。這個方向可能有點不同，有一點爭議，也許這個詞用得太重了，關於所有這些前沿或基礎模型是否已經圍繞 GPT-4 聚集，形成了基準？有些人認為，我們可能正在達到平台期之類的。但我關注的大多數聰明的研究者仍然認為，至少在接下來的幾年裏，Scaling Law 仍將適用。我很想聽聽你對此的看法，a) 你在這個討論中站在哪一邊？b) 你是希望它達到平台期，還是出於對技術的某些擔憂，對此在情感上持中立態度？</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：<strong>現在真正的前沿進展不僅僅是擴大模型的規模</strong>。我們可能還有兩次提升規模的機會，一個是通過將視頻數據整合進模型中，另一個是合成數據的發展，所以我們可能還有兩次完成大量擴展的機會。</p><p>但這不是最有趣的維度。最有趣的維度是我所説的元認知，即理解如何從廣義上思考問題並後退一步思考各種問題。比如：好的，這個答案有多重要？我怎樣檢驗我的答案？有什麼外部工具可以幫助我？</p><p>目前 AI 的總體認知策略還很簡單，它僅僅通過連續計算連續序列的 token，就有這樣如此強大的能力。它不會像人類那樣後退思考：好的，我要寫這篇論文，我想要涵蓋什麼。好的，我會加入一些事實。這是我想要的總結。因此，當人工智能遇到像各種數學問題，如數獨題目，你就會看到 AI 的這種侷限性。首先會導致在一定複雜度以上的所有事情上都一定會出錯。</p><p><strong>所以，Scaling Law 肯定還會接着有效。但與此同時，從今天我們所擁有的簡單算法到更像人類的元認知的各種行動將會改變，這是一個更大的前沿。</strong></p><p>很難預測這將多快發生。<strong>我看到我們明年將在這方面取得進展，但不太可能在此後的一段時間內就徹底解決這個問題。因此，人工智能將變得更加可預測。目前，在一些結合不同領域的研究中，我們已經接近於在數學和健康領域實現極高的準確性。但開放式問題將需要在元認知上取得更加通用的突破。</strong></p><p><strong>主持人</strong>：你認為元認知是否會涉及到構建一個循環機制？這樣 AI 就能像我們人一樣進行反思。我聽過一些人，比如馬克斯·塔格馬克（Max TagMark，MIT 物理和人工智能教授）提到，這種自我對話的能力可能是我們意識的一部分。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="474,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_d5bdbd6deaed42c2b43f753e2bc5163b@342996_oswg174358oswg474oswg474_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Max TagMark。圖源：華爾街日報</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：是的，意識可能與元認知相關。這不是一個可以測量的現象，所以總是很棘手。顯然，這些數字化的東西不太可能有任何類似的等價物。但這確實是一個大前沿，它會在識別要努力解決的難題、擁有自信以及檢查自己所做工作的方式等方面和人類很像。</p><p><strong>主持人</strong>：是的，我想問一下，你是否覺得自己在這方面有所期待？我的意思是，在為《人工智能第一》採訪你以及裏德·霍夫曼、薩姆·奧特曼、穆斯塔法的過程中，我經常從這些對話中獲得「哇」的感覺。我每天都在關注由許多不同公司，尤其是大公司推動的技術進步的速度。大量的資金和人才被投入到這些技術中。因此，技術發展的速度和潛在影響讓我感到驚訝，我也僅有一些有限的理解。</p><p>這就是我提問的出發點，你處於一個獨特的位置，可以對自己的看法有所覺察。你認為我們的進度是否過快？我知道實際上沒有辦法減慢速度。關於我們以這樣的速度前進的事實，你怎麼看？</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：<strong>如果我們知道如何放慢 AI 發展的速度，很多人可能會考慮這麼做。</strong>正如穆斯塔法在他的書中所述，激勵結構實際上缺乏一種有效的機制，無論是在個人、公司還是政府層面。如果能理解政府層面的激勵結構，那可能已足夠。</p><p>那些認為開源沒有問題的人，可能會説，如果開源變得過於成功，我們或許會停止開源。但他們真的明白這意味着什麼嗎？他們可能會考慮，下一步我們可能很快就會討論，不應讓那些懷有惡意的人從擁有比正義方更強大的 AI 中獲益，無論是在網絡防禦、戰爭防禦還是生物恐怖襲擊防禦方面。雖然我們無法完全「將精靈放回瓶子裏」，但這確實意味着某些懷有惡意的人會以一種新的方式獲得前所未有的能力。</p><p><strong>主持人</strong>：那麼，根據您的判斷，把最先進的 AI 模型開源在當前全球環境下可能不是一個好主意？</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：是的，人們原則上是認同這一點的，但當你嘗試具體到應該在哪裏應用這一原則時，情況就變得不那麼明確了。</p><p><strong>主持人</strong>：我的意思是，亞當和我昨天談到，即使假設現在能夠完全停止 AI 的發展，可能還需要 10 年的時間讓 Forum 3（《人工智能第一》刊物創辦方）和其他人幫助公司和個人瞭解如何應用目前已有的技術，對吧？我認為我們已經擁有了足夠強大的 AI，足以產生深遠的影響。我們完全有可能在未來五到十年內，深入思考並充分利用我們目前所擁有的 AI 技術的所有潛在應用。你認為呢？我不太確定。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_0d685487bcb246bf8ae618d4a2c00c5d@342996_oswg591531oswg1080oswg536_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：官網</p><p><br>△我們通過人工智能賦能創新，改變企業與技術及消費者互動的方式。圖源：Forum 3 官網，網址：https://www.forum3.com/</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：關於這一點，我想描述一個場景：<strong>我還需要學習英語嗎？</strong>這種情況下，是軟件在適應我們，而不是我們去適應軟件。因此，這並不像是學習如何使用新的菜單項，比如「文件、編輯、窗口、幫助」，或者學會如何在 Excel 中輸入公式。</p><p>只要説出你想要進行數據分析，查看哪些產品因素導致效率下降，軟件能完全理解你的意圖。因此，存在採用障礙並非常態。是的，習慣於特定操作方式的公司流程需要進行調整。但如果你觀察一下，比如在遠程支持、電話銷售、數據分析等領域，給某人一週時間來觀察一個高級用户如何操作，他們可以在不需要任何手冊的情況下，僅通過觀察這些工具的使用方式來學習。假設在服務器容量方面沒有限制，尤其是在富裕國家，這方面不會有顯著的限制。</p><p>此外，<strong>普及率的提升不會是一夜之間的事情，但也不需等待長達十年</strong>。舉個例子，如果一家公司能夠免費提供任意音頻和文本翻譯服務，那麼它有可能獲得數百億的收入，並解決語言溝通障礙的問題，就像巴別塔一樣。現在，一些小型 AI 公司已經開始免費提供這種服務作為附加功能，這一點確實令人驚訝。</p><p>或許你會問，人們如何適應免費翻譯服務？我認為，由於人們普遍渴望理解對方的意思，他們接受這種新服務不會很困難，而且這個過程也不需要很長時間。例如，通過耳機分離兩個音頻頻道，可以輕鬆實現這一點。</p><p>關於服務質量和覆蓋所有非洲語言的目標，我們計劃在明年實現。我們正在確保即使是不常見且沒有書面形式的語言也能得到支持，這需要與其他機構合作並收集相關語言數據。印度政府也在為印度語言進行類似的工作。因此，我認為，不需要很長時間就可以讓人們適應使用這種服務，也不需要十年時間來促使落後地區改變其行為方式。</p><p><strong>主持人</strong>：在您的播客中，Sam Altman 提到他們的開發人員生產率提高了多達 300%。在其他領域，我們也看到生產率提升了 25% 到 50%。雖然未來已經到來，但還沒有均勻分佈。讓所有公司都充分受益於這種生產率提升將是一個過程。我對您在《AI First》（這個系列訪談編輯成書之後的名稱）第一章中的評論很感興趣，您説<strong>生產率不僅僅是每小時產出的衡量標準，而是關於提升我們成就的質量和創造力</strong>。您能具體説明一下這是什麼意思嗎？</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：當生產率提高時，可以將一定比例的增長轉化為活動數量或產出的數量。這種提高可以通過增加產出質量或減少投入的人工工時來實現。在某些行業中，比如輪胎行業從非子午線輪胎轉向子午線輪胎，即使每年使用輪胎的成本降低了四倍，人們也不會選擇駕駛四倍的里程。</p><p>對於需求彈性較高的事物，如計算能力或新聞質量，通過提升質量而不增加人工工時可以顯著改善。然而，對於某些事物，如駕駛里程，需求彈性幾乎不變。因此，社會中存在多種產品和服務在這一範圍內分佈。</p><p>在一些情況下，如微軟內部曾討論如何通過高效的數據庫使市場規模接近於零，即使在高度彈性的需求中，總有一天也會達到需求的增量上限。</p><p><strong>亞當·布羅特曼</strong>：比爾，如果現在需要你猜測，關於醫療保健和教育方面的第一個重大突破性應用，你會如何回答？你認為第一個重大應用會出現在哪裏？就像移動雲定位服務中的第一個大應用，例如 Uber 一樣，大家都在談論 Uber 作為一個例子。</p><p><strong>安迪·薩克：</strong>之前可能是谷歌地圖吧？可能是地圖技術。<br>亞當·布羅特曼：比爾，當你考慮這個問題時，你會直接想到教育、醫療等領域。你認為第一個重大突破性的消費者應用或工業應用會首先出現在哪裏？為什麼？</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：我認為那些持負面觀點的人相當有創意，能夠預言一些尚未發生的事情。他們認為通過總結會議、進行翻譯或制定產品流程可以提升效率，這確實令人印象深刻。這些技術具備白領能力，但需要注意的是，在許多開放性場景中，它們的可靠性不如人類。雖然你可以僱傭人類，但有時候他們也會出問題。</p><p>因此，雖然有一些監控措施，但是如果這些技術應用到新領域，預測性可能會下降。比如在支持電話或電話銷售這樣的領域，我們能夠比較好地控制局面，減少意外情況的發生。因此，對於那些持負面觀點的人所説的內容，我不太清楚，無法完全理解他們的觀點。</p><p><strong>安迪·薩克</strong>：比爾，正如你剛才所説，他們在表達觀點時非常富有創意。就像汽車的發明一樣，它可以將你從 A 點帶到 B 點，你可以預見到道路和高速公路的發展，但你可能無法預測到洛杉磯或者郊區以及所有的汽車電影院等進一步的影響和效應。在現代，隨着全球網絡目錄和大量宣傳冊的出現，旅行時代和類似 Expedia 的服務的推出只是一種普通的一階效應。然而，人們指出 Uber 作為技術的第二階效應，就像説你無法預見到這一點一樣。也許確實如此，但我認為這是 Adam 所要探討的問題。<strong>當談到人工智能時，我認為在很多方面，搜索的遊戲規則已經發生了變化，這已經成為無處不在的消費者活動</strong>。當然，ChatGPT 作為採用速度最快的技術之一，在人工智能技術中也是一個里程碑。因此，我並不是在貶低或者反對者信任，但這確實是關於第二階效應的問題。</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：GPT-3 並非令人興奮至極的技術。我指的是，它足夠引人入勝，以至於有些人看到它的規模效應將跨越一個新的門檻。即使我自己也沒有預測到，很少有人預見到這一點。我們剛剛跨越了這個門檻，而這一普及過程僅歷時不到兩年。因此，目前使用它的人仍處於心態開放、願意嘗試新事物的階段。</p><p>然而需要注意的是，我們只是展示了技術的一部分。例如，像圖像編輯這樣的應用，它並非要教你如何掌握像 Photoshop 中那樣複雜的功能，需要點擊 59 個菜單和打開多個對話框。相反，你只需輸入簡單的指令，比如：「去掉那件綠色的毛衣。」但有些人可能會懷疑是否能夠做到這一點，他們會覺得這聽起來很困難。這種差距通常在展示技術時會顯得更為明顯，例如要求放大一張照片，雖然實際上原始圖像並沒有提供更多的細節。</p><p>這就像醫生打電話隨訪患者一樣，詢問處方的效果、患者的感受以及目前的情況。當人們試圖接觸各種例子時，可能會感到這種技術的能力非常具體。例如，當我打電話諮詢税務問題或解釋醫療賬單時，處理這些問題的白領工作者通常會展現出自由靈活的態度。雖然預測這些情況可能有點困難，但我們正朝着消除這些難題的方向前進，儘管在某些方面它仍然像是一個瘋狂的白領工作者的筆記。</p><p><strong>主持人</strong>：這個案例是一個成功的故事，展示了高效率和令人印象深刻的技術應用。一位快速增長公司的 CEO 對其頂級銷售團隊進行了調查，詢問他們一天中最耗時的工作是什麼。他們回答説是寫作、起草郵件和跟進銷售電話。CEO 於是創建了一個基於 GPT 的系統，彙集了團隊的最佳實踐和溝通方式。這個系統不僅自動記錄每通電話，還能自動生成跟進郵件，使得銷售團隊的工作效率提高了一倍。儘管這對公司和頂級銷售人員來説是利好，但對於另一半銷售團隊來説可能帶來了挑戰，他們需要迅速適應新的 AI 技術或尋找其他工作機會。</p><p>這個案例還引發了一個更廣泛的問題：這種技術到底賦予了多少權力給普通人，而不是大公司？儘管少數幾家大公司似乎在技術發展中佔據主導地位，現在每個人都可以免費使用像 GPT-3 這樣的技術，這也帶來了一種均衡化的元素。</p><p><strong>比爾·蓋茨</strong>：重要的是要區分經濟活動的兩個方面。一方面是建立 AI 產品的經濟活動，包括基礎級別的 AI 產品和垂直 AI 產品。可以肯定地説，在當前這個狂熱時期，進入這個領域的門檻非常低。一些公司甚至籌集了 60 億美元的資金，而許多其他公司也籌集了數億美元。</p><p>資本投入對於 AI 的投入達到了前所未有的瘋狂水品。這使得互聯網或早期汽車工業的狂熱看起來相形見絀。無論是從市值的百分比還是從這些市值的估值角度來看。直到 21 世紀之前，沒有一家公司的市值達到過一萬億美元。但現在，我們有一家不生產芯片的芯片設計公司，在六個月內市值增加了一萬億美元。因此，<strong>人工智能領域的動態既充滿激烈競爭，又有很多進入的機會。</strong></p><p>雖然谷歌和微軟擁有最多的資本，但這並沒有真正阻止其他公司在基礎能力或各個垂直領域取得進展。儘管人工智能工具領域已經相當龐大，但在全球經濟中佔據的份額相對較小。現在，例如，一個小型醫院連鎖機構可以藉助這些工具與大型醫院連鎖機構競爭，並以同樣或更低的價格提供更優質的服務，從而為客户創造更高的價值。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪馮大剛 X 商湯科技徐立：中國有「百模大戰」不一定是壞事，市場會驗證產品和技術丨 WAVES 新浪潮 2024</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844539276806789?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 10:58:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_298170fcb25342c2ab69fb58571cc157@5868219_oswg1041308oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>6 月 14-15 日，36 氪 WAVES 新浪潮 2024 大會在北京郎園 station·倉酷順利舉辦。本次大會以「別回頭，向前看」為主題，邀請到了創投市場基金投資人、活躍公司創始人，以及一些長期關注科技、創新、商業話題的科學家、創作者們，他們圍繞創投、AI、全球化·出海、智能製造、新質生產力、低空經濟、新舊能源等議題，從熱門領域到創投市場，從投資環境到創業心態，做全方位分享和探討。</p><p>在本次大會中，36 氪與商湯科技正式達成戰略合作伙伴關係。36 氪 CEO 馮大剛與商湯科技董事長兼 CEO 徐立在現場完成簽約，雙方將媒體的內容能力與人工智能大模型技術深度結合，全面提升內容生產和傳播的智能化水平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240702/v2_faadd2f2149e427b96a77756c51c31ce@5868219_oswg855269oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪與商湯科技戰略合作簽約儀式——36 氪 CEO 馮大剛（左）、商湯科技董事長兼 CEO 徐立（右）</p><p>一面是 AI 發展的見證者，一面是 AI 技術的推動者。36 氪 CEO 馮大剛與商湯科技董事長兼 CEO 徐立以「重啓未來」為話題，開啓對 AI 領域的全新思考。針對當前國內 AI 大模型行業市場，徐立表示：中國的大模型已經在春天了，有所謂的「百模大戰」不一定是壞事，因為所有的技術突破轉化為產品和生產力都不是設計的，而是後驗的，要由市場來驗證。選手多了，跑着跑着自然可以找到產業化路線。市場會自動調節這個供需過程，選擇真正給產業帶來變革的企業，畢竟中國不能錯過這場 AI 帶來的發展機遇。</p><p><strong>以下是「重啓未來」巔峯對談的演講實錄，經 36 氪整理編輯：</strong></p><h2><strong>一、中國式 OPEN AI，盛開在春天裏</strong></h2><p><strong>馮大剛</strong>：本次 WAVES 大會很榮幸請到了商湯科技董事長兼 CEO 徐總。</p><p><strong>徐立</strong>：馮總好，今天的大會整個氛圍非常年輕，貼合我們的主題「浪潮偏愛年輕人」。</p><p><strong>馮大剛</strong>：徐總是 80 後，是否已經過了 36under36 的年齡了。</p><p><strong>徐立</strong>：創業者心態要年輕。</p><p><strong>馮大剛</strong>：首先想先聊聊中國和海外的關係。我有一個感覺，好像中國所有的 AI 公司都在自發地對標、靠近、學習、模仿海外公司，海外公司發什麼新的東西，我們同胞會在三個月、六個月以內有一個新的東西。他們做了一個方向，我們説自己也可以，就是有一種被動跟隨的感覺。我不知道對還是不對，我細化成一些問題。您每次看了 OpenAI 發一個大的版本或者產品，您在想什麼？</p><p><strong>徐立</strong>：OpenAI 在兩年前推出 ChatGPT 以後，打破了大眾對於 AI 技術應用的認知。國內大家在跟進，跟進的是這個認知。如果往前看十年，中國 AI 的應用發展、落地速度也非常快，也是在引領認知。</p><p>2022 年第四季度 ChatGPT 火了以後，<strong>業界認為「ChatGPT 時刻」到來的時候，確實形成了新的認知共識。比如，現在人工智能發展的主流是大模型，也只有一條經驗性的定律——尺度定律（Scaling Law）</strong>。</p><p>在尺度定律的引導之下，進入了新的計算資源配置引領的迭代模式，不僅是中國企業，其他美國科技巨頭都在對標 OpenAI。作為行業的先發，對標的點是它下一步技術路線有沒有大的變化、產品方向的選擇以及行業方向的定義。這個我覺得很正常。</p><p><strong>馮大剛</strong>：2022 年的年底，ChatGPT-4 剛發出的時候，您第一反應是興奮，還是恐懼他們怎麼這麼厲害，哪種？</p><p><strong>徐立</strong>：GPT 本身不是一個最近推出的新東西。2017 年 Transformer 模型架構提出後，GPT 等技術已經逐步在行業內或是學術圈中成為共識。真正意義上讓大眾感知到，是在 OpenAI 為它疊加了 Chat 聊天這個交互式應用的時候。</p><p>通過加入人類交互反饋數據，在模型上進行微調迭代，使得大模型在聊天的應用上達到了真實可用。甚至是在通過了圖靈測試（即人不能分辨是否在與機器人聊天）的時候，我覺得才推動了大眾對於這個技術的認知改變。</p><p><strong>技術的突破和成熟一般遠早於大眾的認知，往往要找到適合它的那個應用，使得它能發揮出最大的價值。</strong></p><p>「ChatGPT 時刻」確實開啓了很多的想象空間。如果説自然語言的聊天已經成熟，那必將帶來交互模式的突破，帶來更多的可能性。其實深度學習技術成熟也早，2006 年就形成，基礎技術是在 80 年代發明。而直到視覺識別取得突破，就是我們説的「ImageNet 時刻」，才同樣推動形成行業新的認知共識。</p><p>大家跟進 OpenAI 的路線也是正常見賢思齊，技術普及的必然路徑。但有沒有再往後跳躍式的認知，我覺得肯定還會有。其實從 ChatGPT 發佈到現在，某種程度上漸漸來看，突破和創新還是相對增量化，也期待顛覆式、跳躍式的技術認知突破。</p><p><strong>馮大剛</strong>：徐總是企業家，但我可以理解他是一個科學家，就是他想的東西可能跟我想的不一樣，我儘可能利用通俗簡單的方法讓大家理解徐總在想什麼。我知道商湯日日新模型一年迭代五個版本，一兩個月的時間出一個新的版本，這麼卷是為什麼，大家到底在卷什麼？</p><p><strong>徐立</strong>：其實迭代速度還不夠快，受限於資源。這也是為何説這一輪的創新還是非常取決於資源，特別是計算資源的配置。</p><p>技術性創新一般很難規劃路徑，很多東西都是後驗的，事先不一定看好。所以在產業落地的時候，迭代是必然的，速度也很重要。</p><p><strong>現在尺度定律又給了路徑迭代的一個資源配置指示器。當在小尺度模型、小數據集上驗證的效果，在跨幾個數量級的尺度上依然有效。所以，在小的尺度上可以做非常多的模型嘗試，找到最優路線，之後疊加大量資源。</strong></p><p>商湯「日日新」大模型三個月迭代一個版本，也是因為試驗找到新的性能提升路徑之後，需要兩三個月來完成新模型的訓練。</p><p><strong>馮大剛</strong>：中國的大模型公司裏，今天看起來最像 OpenAI 的是哪一家？</p><p><strong>徐立</strong>：技術突破一旦真正融入到產業當中，其實最後被定義的可能都是產業公司。所以 OpenAI 是一傢什麼公司，也還需要時間和行業來定義。</p><p><strong>今天來看，我自己覺得行業為什麼還沒有到大規模商業化爆發階段，主要是還沒有 2C 端入口的超級應用，或者 2B 端高附加值的閉環應用能夠規模化的呈現。</strong></p><p>所以，接下來 AI 公司或者大模型公司可能都會由場景和行業來冠名，這個定位可以是行業企業，可以是新設備公司，也可以是提供綜合性服務的組織。</p><p>目前，我覺得如何去定義 OpenAI 都為時尚早。</p><p><strong>馮大剛</strong>：這樣的服務更可能是 ToB 還是 ToC，如果是 ToC，將來會有很多個這樣的應用，還是隻有一兩個這樣的應用？</p><p><strong>徐立</strong>：上一個世紀，GPT 也被稱為 General Purpose Technology，也就是通用目的的技術，就是指可以改變或者賦能這個時代的通用技術。如果從這個角度來講，我覺得大模型大概率是可以重新定義行業的生產要素，也就是在 B 端的改變與突破，帶來新質生產力。</p><p>當然，<strong>大模型很擅長做交互式的迭代，未來現有的流量應用都會被這樣的一個自然語言的交互模式（NUI-Natural User Interface）重新刷新。比如説，搜索已經在利用新的交互模式進行改變。未來，包括社交、遊戲、電商等一系列 C 端頂級流量應用都會快速迭代。</strong></p><p><strong>馮大剛</strong>：剛才徐總説某種意義上來説場景應用不是説技術不重要，技術是非常重要的，要找到合適的場景進行爆發。在您創業第一天的時候也是這樣想的嗎，還是經過創業不斷磨鍊，然後變成這樣的想法？</p><p><strong>徐立</strong>：<strong>對創業者來説一定有非常長的週期不停地刷新自己的認知，因為行業在快速變化。</strong></p><p>創業之初，我們認為技術到應用的路徑就是驗證技術能不能真正解決問題。所以，第一個階段的認知是解決「能不能」的問題，即投入研發資源驗證技術能不能達到要求。</p><p>2015 年我曾説過：<strong>人工智能的新階段就是要過了人的水平那條線，沒有過「人」就是不如「人」。人工指導的智能不如人的時候，只能做助手不能實現大的價值，而超過了人的時候肯定會有大的市場價值。</strong></p><p>結果發現大量的應用場景中可以驗證，AI 能超過人。但還需要解決第二個問題，就是「廉不廉」，性價比的問題。</p><p>原創技術剛進入場景落地，投入成本往往和存量市場上可以給的價格是倒掛的。那如何迭代技術，<strong>改善生產要素成本，十倍甚至百倍，才是產品商業化、規模化的基礎。</strong></p><p>我一直很愛舉一個圍棋機器人的例子。很多人問我們「元蘿蔔」 AI 下棋機器人的價格，覺得很親民。但假設你是第一個從最初完成研發且再把它小型化進入家庭，打造這樣的一個產品，幾十億的投入是必然的。</p><p>AI 下圍棋當然過了「人「這條線，但如果要用它來升級圍棋手，商業化價值很難實現閉環。<strong>所以現在我們注重技術突破的同時，亦關心如何構造更優的成本結構。</strong>其實今天大模型發展一樣遇到類似的成本問題。</p><p><strong>馮大剛</strong>：商湯是行業資深的公司，成立比 OpenAI 時間還早。您現在認為中國的 AI 春天到了嗎，春天到了的標準是什麼？</p><p><strong>徐立</strong>：<strong>我又回到認知這個詞。</strong>一個產業好不好，跟大眾的「技術認知度「有非常大的關係，這是中國產業發展非常非常重要的基礎。</p><p>很多人説我們和美國的差距，即使有差距，我們的機會也很大。<strong>現在的新技術都依賴垂直方向上高質量的數據和場景數據，而且要構造結合行業的高階邏輯數據，大模型才能更智能。</strong></p><p>在這樣的情況��，中國的機會非常大，而且來自於普羅大眾對技術的認知要強過世界上任何國家。這部分優勢就可以轉化為如：對於行業數據的精準構造、對於應用場景的創新打造等。</p><p><strong>我們過往的科技發展，依賴於有很好的理工科人才及技術。而現在通用人工智能發展，我們還有很好的大眾認知基礎，很好的產業差異化以及豐富的數字化場景。</strong></p><p><strong>類似於説三大定律在海外被發現，即使牛頓定律沒有出現在中國，但不代表未來的蒸汽機不能在中國出現，不代表蒸汽機推動的鐵路和大型的工業變革不能在中國出現。</strong></p><p><strong>比如，中國製造業有紮實積累，製造業的數據構造、行業認知可能只有中國最全面。如何利用這樣的優勢來構造大模型，可能就是這個行業的機會。</strong></p><p><strong>馮大剛</strong>：真正的春天不在於中國有一千個大模型公司，而是有百萬級和千萬級的企業應用 AI，以及大規模的有幾億人對 AI 充滿熱情，有應用的能力和意識，這是中國 AI 春天。</p><p><strong>徐立</strong>：&nbsp;這是真正的春天。<strong>中國已經在春天了，有所謂「百模大戰」不一定是壞事，因為所有的技術突破轉化為產品和生產力不是設計的，都是後驗的，要由市場來驗證。</strong></p><p><strong>選手多了，跑着跑着自然可以找到產業化路徑。市場會自動調節這個供需過程，選擇真正給產業帶來變革的企業，畢竟中國不能錯過這場 AI 帶來的發展機遇。</strong></p><h2><strong>二、「問世」到「聞世」：回首十年，向前十年</strong></h2><p><strong>馮大剛</strong>：商湯是 2014 年 10 月 15 日成立。</p><p><strong>徐立</strong>：今年第 10 年。</p><p><strong>馮大剛</strong>：這一波的 AI 浪潮和十年前相比有什麼不一樣的地方？</p><p><strong>徐立</strong>：十年前都講 AI，但產業的認知變化以及資源投入是逐漸發生的。這次變化來得更劇烈，通過互聯網加速，所有的巨頭都入場且投入大量資源。</p><p>另外，大眾對於 AI 理解的基礎提升了。人們一直在討論，AI 是不是可以通過圖靈測試。可能對於這個臨界點，大家的認知度會更深一些。</p><p>當下，全世界最頭部的互聯網企業在大模型領域的投入度比以往強很多。原來技術的突破，很多人認為距離商業變現有一定的距離，要看看再決定怎麼選擇。但這次的變化太劇烈，所以有個詞叫 FOMO（Fear of Missing Out），就是擔心錯過。</p><p>我們能看到<strong>現在巨頭都入場了，谷歌、微軟、蘋果，再到中國所有的頭部企業，沒有一個不在這場浪潮中，這是屬於全民的浪潮。</strong></p><p><strong>馮大剛</strong>：過去巨頭説成立 AI 實驗室怕錯過機會，今天不是成立實驗室的問題，而是整個公司變成 AI 公司，AI 驅動所有業務。</p><p><strong>徐立</strong>：對，比喻非常形象。</p><p><strong>馮大剛</strong>：十年經歷很多的成功，也有失敗的教訓，是否有一些內容可以跟今天新的 AI 創業者分享？不要做什麼，千萬不要做什麼，一定要做什麼事。</p><p><strong>徐立</strong>：<strong>現在的創業者和當時非常像，投入更多的資源，形成技術突破，這條路徑的閉環可以形成。投入資源，技術需要對標一流，這是第一步。區別是，這次投入的資源可能比以前都要大幾個數量級。而第二個閉環，是技術突破的商業化價值如何變現，目前大家都在探索。</strong></p><p>如果説十年經驗有什麼可以分享的，我覺得科創發展對標一流是創新企業的方向。另外的關鍵則是：<strong>一、如何降低算法生產、部署的成本，形成規模化；二、切入行業場景的具像應用中，帶動產業升級。</strong></p><p><strong>馮大剛</strong>：成本成本成本，應用應用應用，是否可以理解為錢錢錢。</p><p><strong>徐立</strong>：不完全是錢，這和中國的商業模式有關。我們讀書做科研的時候，通常來説講的是頂天立地，做的東西就是要有突破。</p><p><strong>但做產業，特別是在中國做產業需要規模化，要鋪天蓋地。這個轉化就需要對於成本和應用的全流程進行充分考量。</strong></p><h2><strong>三、中國應用，中國機會</strong></h2><p><strong>馮大剛</strong>：商湯業績分成兩類，傳統 AI 業務和生成式 AI 業務，為什麼這樣分？</p><p><strong>徐立</strong>：上一階段主要的突破來自感知智能，簡單來説就是識別和理解，相當於把很多無序的信息，識別為結構化的表達。現在的生成式則反過來，把少量信息擴大化。</p><p>做這樣的分類，可以更有助於我們明晰新機遇帶來的商業可能性。模型越是通用，則應用的邊際成本越低，也是商業化的基礎。</p><p>生成式人工智能是商湯發展最快速度的產業板塊，這個板塊 70% 都是新增用户，所有客户都是新的，剩下的 30% 年化增長超過 50%。這是商湯唯一一年之內超過 10 個億的板塊，之前還是個位數，非常小的數字。</p><p>像這樣增長的一個板塊，我認為代表着大眾對生成式 AI 的擁抱，以及企業技術認知度的快速提升。</p><p><strong>馮大剛</strong>：創業者把技術掛在嘴邊，我們的技術是最好的路線，您會這樣説嗎？技術是不是最重要的因素？</p><p><strong>徐立</strong>：其實今年商湯「日日新」大模型是國內第一個對標 GPT-4 的。但我們認為技術好不好，還是取決於應用場景。</p><p>我一直舉一個例子，我們拿 GPT-4 跟「日日新」的小模型打街霸遊戲，最後被小模型打敗了。這是一個不同模型會有不同優勢的典型場景，大模型思考雖強，但在出招時候自然就慢了。</p><p>再比如，<strong>現在我們國內端側設備就有幾十億，為什麼不都接上大模型?比如智能手機、智能眼鏡、智能音箱、智能電視、智能車艙等等。主要原因還是在於現階段模型成本和安全性的問題，沒有適合的端側芯片和模型來服務這類場景。</strong></p><p>我覺得要回答的更多是這類應用的問題。</p><p><strong>馮大剛</strong>：您是否會覺得把技術掛嘴邊的人比較幼稚？</p><p><strong>徐立</strong>：那倒也不是。技術創業本身就是要對標一流，甚至引領原創。</p><p>另外，大眾應該對技術創業的公司有更多的寬容度。<strong>不管公司是否成功，留下的是一批技術的人才以及他們對技術各類實驗得出的經驗，這對於推動整個中國的行業發展有巨大的幫助。</strong>這和過往的貿易、服務業、商業模式創新都不同。</p><p><strong>技術創業永遠在推動這個時代發展，只有那一批批人前赴後繼，才有機會。</strong></p><p><strong>馮大剛</strong>：我做了一檔節目《看見 2034》，十年以後的未來。我們也進入今天對話最後一節，您認為十年之內 AI 這個大領域會發生哪一些顯著的可以感受到的變化？</p><p><strong>徐立</strong>：<strong>技術突破是偶然的事情，但對社會的影響卻是悄然而至的</strong>。回想今天與二十年前，生活有天差地別的變化。但哪天開始用移動互聯網，哪天開始在互聯網點外賣，面對這些習以為常的事，我們卻很難給出一個準確的時間點。技術都是潤物細無聲，慢慢走進生活的。</p><p>當然，一定有一兩個重要的時刻會催生變革，比如「ChatGPT 時刻」。大家突然瞭解這件事，但它對生活的影響是潛移默化，慢慢發生的。比如，五年後你會發現人機交互將變成完全不同的模式，但卻説不上來變化是從哪天開始的。</p><p><strong>接下來，我認為變化會從人機交互先開始，你跟這個世界的交互方式將會有很大不同。</strong></p><h2><strong>四、雄心勃勃的設想，AI 向左 or 向右</strong></h2><p><strong>馮大剛</strong>：<strong>商湯做生態是不是也是基於這樣的邏輯？</strong></p><p><strong>徐立</strong>：在一些場景中，行業企業能夠有更好的切入點，所以必須要推動生態的發展。我們做生態，包括支持和孵化下游合作伙伴，在形成更多應用落地嘗試的時候，對產業的規模化發展有很大作用。</p><p><strong>馮大剛</strong>：中國有巨大的優勢是工程師的基礎或者説數理化的基礎，這又跟「學好數理化走遍天下也不怕「有直接的關係。這某種意義上是給 36 氪這樣的媒體提了一個話題，鼓舞人的精神，指明他們的方向，這是媒體天生使命。所有人把中國的創新認同為原創，這是很鼓舞人心的事情。AGI 時代，像 36 氪這樣的媒體和商湯這樣的科技公司，我們怎樣更多的合作，一起做事情。</p><p><strong>徐立</strong>：今天的主題是年輕人。我原來講原創與創業，這也是我們創始人湯曉鷗教授一直在講的。中國人講原創，是原來跟隨的階段，你做的都是別人做過的事情，很難説創新是原創。</p><p><strong>但我覺得通過這一代人的努力，已經能夠在技術上走出差異化，能夠重新定義對於技術和應用的新的認知，這特別重要。</strong></p><p>像 36 氪這樣的媒體，我覺得偏愛年輕人非常重要。我們今天講浪潮、講潮流，那怎麼定義潮流呢？</p><p><strong>我覺得潮流就是年輕人的共識。不管是技術公司還是媒體，我們要做的就是影響年輕人的認知，形成年輕人的新共識，因為他們終將成為主流。所以如果能夠通過我們的努力，推動他們的認知共識，我們才能夠推動下一個潮流。</strong></p><p><strong>馮大剛</strong>：謝謝徐總，希望把今天説的合作的東西變成產品落地，創造更多年輕人的共識。</p><p><strong>徐立</strong>：非常高興商湯「日日新」大模型跟 36 氪能夠深度合作，希望一起推動潮流的變化。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數下跌，蔚來跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845131062020738?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:56:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，熱門中概股美股盤前多數下跌，蔚來跌超 1%，小鵬汽車跌 0.65%，愛奇藝跌 0.56%，理想汽車跌 0.31%，百度跌 0.22%，拼多多跌 0.21%，嗶哩嗶哩漲 0.98%，微博漲 0.45%，京東漲 0.27%，阿里巴巴漲 0.22%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數下跌，特斯拉、英偉達跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845127604210563?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:53:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，美股大型科技股盤前多數下跌，特斯拉、英偉達、Arm 跌超 1%，Meta 跌 0.87%，蘋果跌 0.53%，奈飛跌 0.46%，微軟跌 0.41%，谷歌跌 0.38%，亞馬遜漲 0.42%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧德時代：近期整體排產情況良好，近期及第三季度排產環比呈增長態勢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845117171468937?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:42:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，寧德時代接受機構調研時表示，公司近期整體排產情況良好，近期及第三季度排產環比呈增長態勢。此外，公司在全固態電池上持續堅定投入，技術處於行業領先水平，2027 年有望實現小批量生產。公司推出了能量密度最高可達 500Wh/kg 的凝聚態電池，可用於民用飛機電動化。目前，公司正在與合作伙伴合作開發電動飛機，已經成功試飛 4 噸級民用電動飛機，正在加速 8 噸級研發，8 噸級飛機預計於 2027 到 2028 年發佈。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天合光能：部分高管擬以合計 800 萬元至 1200 萬元增持公司可轉債</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845086975183744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:42:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天合光能公告，公司部分高管擬通過上海證券交易所繫統以集中競價交易方式，自 2024 年 7 月 3 日起 3 個月內，以其自有資金或自籌資金增持公司可轉債。本次合計增持金額不低於 800 萬元且不超過 1200 萬元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>停產 4680 電池，特斯拉回應稱「生產正順利進行中」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845085885746055?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:34:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日前有消息稱，因能量密度和充電性能不佳且成本高昂，如果降本無法在年底前達到預期效果，特斯拉將考慮停止在得克薩斯州 GigaTexas 工廠生產 4680 電池，轉而向外部供應商採購。對此，向特斯拉中國進行求證，對方回覆稱：「特斯拉 6 月股東大會時已經提到，4680 電池生產正在順利進行中。」（每經網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>本田稱已在考慮各種資本政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845085130312325?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:24:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[本田公司 7 月 2 日表示，一直在考慮各種資本政策，包括出售約 5000 億日元股票的計劃，但目前尚未做出任何決定。本田表示，公司並未公佈出售股票的信息，「如果就需要披露的事項作出決定，公司將及時、適當地予以披露」。此前有消息稱，日本四大財險公司和其他金融公司計劃出售價值約 5000 億日元（合 31 億美元）的本田汽車股份。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>帝爾激光：擬投資 30 億元建設研發生產基地三期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845056248957576?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:14:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，帝爾激光公告，公司計劃在武漢東湖新技術開發區投資 30 億元建設研發生產基地三期項目，其中固定資產投資額為 10.25 億元。該項目主要包含固定資產投資、研發及其他經營費用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>財政部：在中國（上海）自由貿易試驗區試點暫時進境修理有關税收政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845084142422661?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:09:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，財政部發布關於在中國（上海）自由貿易試驗區試點暫時進境修理有關税收政策的通知，通知提出，在中國（上海）自由貿易試驗區（含臨港新片區）的海關特殊監管區域內（以下稱「試點區域」），對企業自本通知實施之日起自境外暫時準許進入試點區域進行修理的貨物實施保税，復運出境的免徵關税、進口環節增值税和消費税；不復運出境轉為內銷的，按要求辦理進口手續，以修理後貨物的實際報驗狀態，照章徵收進口關税、進口環節增值税和消費税。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西門子能源公司計劃僱用超 10000 名新員工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845052124203907?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 20:08:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[西門子能源（Siemens Energy）電網技術部門負責人 Tim Holt 於 7 月 2 日表示，由於電力需求激增，該公司未來六年將在電網業務上投資 12 億歐元（12.9 億美元），計劃招聘超過 10000 名新員工。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>享界 S9 部分產能 6 月已開始釋放，工廠基本達到（量產）狀態</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845050655820423?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:56:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北汽藍谷官網披露的一份環評報告顯示，編號為「C71KB—F01」車型（即享界 S9）已於 2024 年 6 月量產。對此，以投資人身份聯繫了北汽藍谷投資者關係部門，相關人士表示，目前享界 S9 試生產已經開始了。上述人士表示，6 月份（享界 S9）有一部分產能開始釋放，但不是大規模的。我們在去年 8 月 15 日發佈的公告説工廠的建設是 10 個月，目前看應該接近完成了，現在有樣車等已經生產出來了，不過現在還沒看到官方有可以對外發布的數據，但是工廠基本上已經可以達到這個（量產）狀態了。（21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>現代汽車印度子公司據悉計劃募資 35 億美元，或成印度最大規模 IPO</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845049491753862?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:50:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知情人士稱，現代汽車印度子公司在印度的 IPO 可能會募集到多達 35 億美元的資金，使其成為印度有史以來規模最大的 IPO。知情人士稱，現代汽車印度子公司的目標交易規模至少為 30 億美元，有可能高達 35 億美元，發行規模和時間等細節仍在討論中，可能會有變化。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲央行管委 Simkus：9 月及之後幾個月是值得關注的利率窗口</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845041779673984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:49:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月 2 日，歐洲央行管理委員會成員 Gediminas Simkus 在接受採訪時表示，歐洲央行正着眼於在 9 月份及之後的幾個月可能進一步降息。他表示，核心通脹是影響政策制定者採取行動的最重要因素。此前數據顯示 6 月份核心通脹壓力意出人意料地並未減輕。Simkus 補充稱，歐洲央行並不急於降低借貸成本，在決定採取行動之前應該獲取更多信息。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>飛天茅台價格回暖，經銷商：仍有上漲空間，暫時減少放貨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845062926125704?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:47:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月 2 日，貴州茅台酒股份有限公司經銷商和二批商銷售飛天茅台價格基本一致，原箱飛天茅台售價為 2650 元/瓶左右，散飛售價為 2450 元/瓶左右。金輝雲酒貨倉銷售飛天茅台價格相對較低，工作人員表示，目前，原箱飛天茅台售價為 2630 元/瓶、散飛秒殺價為 2399 元/瓶。（大河財立方）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪與法國汽車租賃公司 Ayvens 簽署戰略合作諒解備忘錄</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845038985874311?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:40:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[法國汽車租賃公司 Ayvens 當地時間 7 月 2 日宣佈，該公司與比亞迪在深圳比亞迪總部簽署了一份諒解備忘錄，以面向歐洲客户分銷電動乘用車和輕型汽車。Ayvens 將通過比亞迪的經銷商網絡，為中小企業和個人提供租賃服務。運營租賃服務最初將在法國、荷蘭、比利時和盧森堡提供，並計劃進一步擴展至其它歐洲國家。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海跟佛祖借了 100 億元？權威部門迴應：純屬謠言</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845037789973383?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:33:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「上海向轄區內寺廟臨時借款 100 億人民幣的香火錢作為短期週轉債務」「靜安寺貢獻最大，貢獻了 48 億」7 月 2 日，一張顯示來源為網易新聞的截圖在社交平台流傳，傳言稱這些消息的來源為上海市財政局一位不願透露姓名的工作人員。這屬實嗎？從民宗部門、財政部門獲悉，該傳言不實，純屬謠言。上海市財政局預算處處長介紹，今年上半年，上海地方一般公共預算收入平穩有增，財政運行總體健康，具體數字按照信息公開規定會在 7 月中旬在相關權威平台公佈。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>38 度國窖酒將提價？瀘州老窖迴應：提價是經銷商的促銷政策，產品出廠價無上漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845049100896900?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:33:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月 2 日，瀘州老窖國窖酒類銷售股份有限公司發佈漲價通知稱，38 度國窖 1573 經典裝（500ml*6）經銷客户計劃內配額結算價格上調 30 元/瓶。今日，瀘州老窖相關工作人員表示，瀘州老窖的產品出廠價並無上漲。瀘州老窖國窖銷售公司為瀘州老窖的經銷商之一，雙方在股權上並無關聯關係。該工作人員還進一步分析，上述漲價通知是經銷商的促銷政策之一，增加市場投入。（21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里巴巴：第二季度以 58 億美元回購總計 6.13 億股普通股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845041157343876?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:25:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，阿里巴巴在港交所公告，截至 6 月 30 日止季度期間，以 58 億美元的總價回購了總計 6.13 億股普通股（相當於 7700 萬股美國存托股）。截至 2024 年 6 月 30 日止，公司在董事會授權的股份回購計劃下仍餘 261 億美元回購額度，有效期至 2027 年 3 月。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：將持續夯實數字基礎設施建設，打通數據流通大動脈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2844985007639171?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:20:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據中證報消息，工信部總工程師趙志國在 2024 全球數字經濟大會上介紹，我國數字基礎設施持續穩固。「雙千兆」網絡部署穩步推進，5G 用户普及率突破 60%，千兆城市達到 207 個，實現「縣縣通 5G」「市市通千兆」。全國在用數據中心標準機架超過 810 萬架，算力總規模達 230 百億億次浮點運算每秒，存力總規模約 1200EB，有力支持數據的流通、利用。趙志國表示，下一步，將持續夯實數字基礎設施建設，打通數據流通大動脈；鞏固提升信息通信業領先地位和競爭優勢。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬科 A：6 月實現合同銷售金額 251.3 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845035641260931?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:19:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，萬科 A 公告，2024 年 6 月，公司實現合同銷售面積 197 萬平方米，合同銷售金額 251.3 億元；2024 年 1-6 月，公司累計實現合同銷售面積 939.5 萬平方米，合同銷售金額 1273.3 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鵬都農牧：股票將被終止上市，明日起停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2845034253601413?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-02 19:18:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，鵬都農牧公告，截至 2024 年 7 月 2 日，公司股票收盤價連續 20 個交易日低於 1 元。根據相關規定，公司股票將自 2024 年 7 月 3 日起停牌，並可能被深圳證券交易所終止上市交易。公司股票將不進入退市整理期，後續將安排股票轉入全國中小企業股份轉讓系統等證券交易場所轉讓。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>