<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>焦點分析｜再掀價格戰，別小瞧了特斯拉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156671602285062?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 22:52:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;韓永昌&nbsp;編輯&nbsp;|&nbsp;張博文</strong></p><p>開年第一降，沒想到是特斯拉。</p><p>Model 3 的限時保險補貼 8000 元+5 年 0 息讓市場瞬間沸騰，小鵬、理想、智己等車企紛紛跟進，2025 年開工第一天，車市就如此熱鬧。</p><p>經歷了 2024 年的沉寂後，特斯拉似乎在宣告要回到舞台中央。</p><p>過去一年，這家全球純電車龍頭過得並不順利。沒有新車，沒有新故事，就連 Cybercab 的發佈也是虎頭蛇尾，給人留下的失望大於希望。</p><p>這也註定了特斯拉在財務上的表現上不會太好。</p><p>2024 年，特斯拉總營收 976.9 億美元（約人民幣 7084 億元），同比增長 1%，全年共交付 178.92 萬輛汽車，同比下跌 1%。</p><p>2023 年是特斯拉七年間第一次利潤下滑，2024 年則是 10 年來特斯拉首次銷量出現下滑。</p><p>銷量下滑，利潤更差。特斯拉 2024 年全年淨利潤僅有 70.9 億美元，同比下降了 53%。</p><p>然而，財報一片慘淡，交付不盡人意之下，特斯拉的股價在發佈財務數據的次日，仍然以上漲 2.9% 收盤。</p><p>這要歸功於馬斯克的「大餅」。造車顯然已經不是馬斯克的最關心的事情，他早已把工作重心放在 AI、自動駕駛與機器人 Optimus 上。</p><p>四季報溝通會上，馬斯克宣佈將於今年 6 月在美國奧斯汀推出無人監管的全自動駕駛服務；Optimus 也將於今年在特斯拉內部投入使用。他的這些承諾，都是股價不跌反漲的理由。</p><p>2025 年，顯然是特斯拉重回增長區間的轉折年。</p><p><strong>「毛利再走低，但已渡過低潮期」</strong></p><p>繼 2024 年三季度淨利潤大漲之後，第四季度，特斯拉的利潤又回到了下跌區間。</p><p>這一季度，特斯拉毛利率為 16.3%，遠低於分析師預期得 18.9%，儘管特斯拉單季賣出了最高的 49.6 萬輛汽車，仍難掩利潤的疲態。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,521" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_99ff769ec7c143258d994a7d2aebaa9a@15545321_oswg94781oswg1080oswg521_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉銷量與毛利率</p><p>特斯拉四季度汽車業務營收只有 198 億美元，同比下降 8%。這還包括了 6.92 億美元來自碳積分的收入，扣除之後的本季度汽車業務毛利率僅為 13.6%。</p><p>雖然特斯拉在財報中公佈了其單車成本已經降至 35000 美元以下，但顯然成本降低不足以對沖掉單車價格的大幅下滑。</p><p>利潤下滑，同時開支更多。特斯拉四季度在 AI 等研發投入持續增加，經營開支開始環比增長，此消彼長之下，特斯拉四季度運營利潤為 15.83 億美元，較上年同期的 20.64 億美元下降 23%。</p><p>上一季度，馬斯克在業績會上給出了 2025 年的汽車銷量增長區間：20%-30%。但四季度並沒有重申這個指標，只説了「2025 年銷量重回正增長」。</p><p>這意味着特斯拉的汽車業務在 2025 年的不確定性仍非常大，即便是向來大膽的馬斯克也沒「誇下海口」。</p><p>自 2023 年以來，特斯拉單季度銷量始終穩定在 40-50 萬之間，即便多次降價促銷，甚至煥新版 Model 3 上市，也沒有突破過 50 萬大關。</p><p>因此，想要重新回到正增長，新款 Model Y 顯然是主力。</p><p>2024 年，Model Y 再次成為了全球最暢銷車型，即便這款車五年沒有煥新，競爭力依舊十足。在中國市場，2024 年甚至出現了「六大門派圍攻 Model Y」的火熱場面，但也全都鎩羽而歸，沒能撼動 Model Y 的市場地位。</p><p>新款 Model Y 在 1 月 10 日上市，行業有消息稱，當天訂單便達到 5 萬輛。當 3 月份新款 Model Y 開始交付後，特斯拉的銷量回到正增長區間也是水到渠成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,598" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_6c19b28465e34217911af435db35b070@15545321_oswg241908oswg1080oswg598_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款 Model Y 與老款對比</p><p>除了主要的汽車業務以外，特斯拉的能源業務也開始進入到快速增長期。</p><p>財報顯示，其能源生成和儲存業務四季度營收為 30.61 億美元，同比增長 113%；佔四季度總營收的 11.9%。</p><p>此外，特斯拉上海儲能超級工廠已於 2024 年 12 月底竣工，即將在 2 月 11 日上午舉行投產儀式，今年一季度開始產能爬坡。</p><p>這意味着能源業務也在穩步成長為特斯拉新的增長極。特斯拉也預計，2025 年能源業務將至少增長 50%。</p><p>總的來説，特斯拉在經歷了十分平淡的 2024 年之後，新款 Model Y 的訂單爆發，以及儲能等業務的持續展開，讓這家公司已經逐漸走出低潮期，開始重新煥發活力。</p><p>2025 年，特斯拉還有三張王牌即將打出。</p><p><strong>「&nbsp;還有三張牌，開啓公司新階段&nbsp;」</strong></p><p>汽車業務仍是特斯拉的基本盤，第一張牌便是一波三折的 Model Q。</p><p>這款在市場上傳言數年的 2.5 萬美元車型，終於在今年準備上市。特斯拉在財報溝通會上明確指出，將在 2025 年上半年推出一款更實惠的車型，繼續擴大產品線。</p><p>前不久也有海外博主爆料稱，Model Q 將於 2025 年 6 月 25 日發佈，預計售價低於 30000 美元。</p><p>這款車在中國的售價或在 15 萬元左右，定在 14 萬元級也非常有可能，對於特斯拉來説這是一個新的銷量爆發點。</p><p>但如今價格戰的形式，小鵬 MONA M03、埃安 RT 等車型已經將 A 級純電轎車的價格下探到 12 萬元級別，即便 Model Q 擁有特斯拉獨特的品牌號召力，在市場中想成為現象級產品，也很有難度。</p><p>當然，特斯拉還有六座版 Model Y 尚未發佈，但這款車型的市場反響並不強烈，在銷量上最多是錦上添花，很難雪中送炭。</p><p>除了新車以外，特斯拉第二張牌是美國以外的消費者一直沒能體驗到的 FSD。</p><p>FSD 是特斯拉的核心自動駕駛技術，貫穿了 L2 到 L4 級別的智能駕駛能力。不管是已經售出的 Model 3/Y 系列產品，還是無人駕駛出租車 Cybercab，都要依靠 FSD。</p><p>特斯拉在財報溝通會上很有信心，官宣將在 2025 年 6 月於美國奧斯汀推出無人監管的全自動駕駛服務。</p><p>馬斯克曾經給出個一個數據：一旦實現完全自動駕駛，汽車的利用率將從目前的每週 10 小時提高到 50 小時甚至更多，從而帶來巨大的資產價值增長。</p><p>當 FSD 能在無人駕駛中商用，在已經售出的車輛中，其領航能力也將有巨大飛躍。</p><p>在財報溝通會上，馬斯克也承認了正在與其他汽車公司討論 FSD 授權的事宜。特斯拉在訓練 FSD 上已經投入甚多，在 2025 年將開始得到回報。</p><p>第三張牌，是特斯拉下一階段的工作重心，也是馬斯克最關心的業務，即機器人 Optimus。</p><p>馬斯克在財報溝通會上披露了 Optimus 的最新進展，他説，Optimus 的設計還沒有鎖定，原型設計很簡單，生產才是難點。</p><p>「我們預計今年 Optimus 將主要在特斯拉內部投入使用，Optimus 將負責完成工廠中無聊的、重複性的工作。」</p><p>目前，特斯拉的機器人生產線月產能大概是 1000 台，其目標是下一代產線設計成每月 1 萬台，再下一代產線則是每月 10 萬台。</p><p>馬斯克認為，每年生產 100 萬台機器人是穩定生產狀態，屆時 Optimus 的生產成本會低於 2 萬美元。至於 Optimus 的價格，則由市場需求決定。</p><p>馬斯克也給出了 Optimus 的商業化時間點：明年下半年開始，特斯拉可能會對外交付 Optimus。</p><p>新車、FSD、以及機器人 Optimus 是目前特斯拉最有力的三張牌，如果 2025 年都進展順利，那麼特斯拉將開啓一個新的發展階段。</p><p>正如馬斯克所説，2025 年或成特斯拉「史上最重要一年」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>斯凱奇 2024 全年銷售額近 90 億美元，同比增長 12% | 業績快報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156618139228936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 22:42:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2 月 7 日，斯凱奇發佈了截至 2024 年 12 月 31 日的第四季度及全年財報。數據顯示，2024 全年銷售額為 89.7 億美元，同比增長 12.1%，按固定匯率計算銷售額達 90.4 億美元，同比增長 13.0%。淨利潤為 6.4 億美元。</p><p>2024 年銷售額調整後每股攤薄收益 4.16 美元，同比增長 19.2%，按固定匯率計算每股攤薄收益 4.40 美元，同比增長 26.1%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_010ce4a180244fc4bdf81a638da607ce@5654145_oswg369153oswg2880oswg400_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：斯凱奇財報</p><p>全年國際和美國國內銷售均增長了 12.1%。按渠道分，2024 年批發銷售額增長 13.2%，直接面向消費者業務（DTC 業務）銷售增長 10.7%。</p><p>另外，2024 年第四季度銷售額 22.1 億美元，同比增長 12.8%，主要受到美國國內增長 18% 和國際增長 9.8% 的推動。淨利潤同比增長 14% 至 9930 萬美元。</p><p>其中批發業務增長 17.5%，直接面向消費者業務（DTC 業務）增長 8.4%。從地區來看，美洲地區增長了 14%，歐洲、中東和非洲地區增長了 25%，亞太地區增長了 3%。截至 2024 年 12 月 31 日，包括直營店、加盟店等在內，斯凱奇全球共有 5296 家門店。</p><p>根據指引，2025 年第一季度，斯凱奇預計售額將介於 24 億至 24.3 億美元之間，2025 全年，公司預計銷售額將介於 97 億至 98 億美元之間。</p><p>斯凱奇全球首席運營官 David Weinberg 表示：「雖然在局部地區仍面臨着市場和運輸條件的挑戰，但是得益於差異化的市場定位，斯凱奇在全球市場優勢明顯，我們為合作伙伴與消費者提供獨一無二的價值主張，即舒適、創新、時尚、高質價比。」</p><p>他還表示，斯凱奇不斷推進產品創新，並以舒適科技加持，最新的例子是在印度推出的 Skechers Cricket 板球鞋，以及為中國春節量身定製的蛇年新春系列。此外，斯凱奇持續加大運營及基礎設施的投資，包括擴建北美、中國和歐洲的物流中心，在加拿大埃德蒙頓開設首家體驗式運動功能概念店，為消費者提供卓越的購物體驗。</p><p>斯凱奇中國合夥人，斯凱奇中國、韓國及東南亞首席執行官陳偉利表示：「我們始終堅持‘在中國，為中國’，除了帶給中國消費者高品質的鞋服產品，還將產品製造放在中國，我們將不斷提升斯凱奇在中國的運營、研發、服務等能力，回饋中國消費者對斯凱奇的喜愛和信賴。</p><p>陳偉利透露，目前，斯凱奇持續加碼中國佈局，投資超 30 億的斯凱奇中國物流中心二期首批結構已正式封頂，「‘中國製造’已經超過斯凱奇在中國銷售產品的 90%。我持續看好中國發展，也相信中國將成為斯凱奇 2026 年百億美元銷售目標達成的中堅力量。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天命之年，鬱亮的萬科時代落幕</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156405262064133?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 18:25:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>「頭部公司集聚之後，像萬科未來會佔到總市場份額的 8%-10%，整個市場約 15 萬億規模應該還會延續一段時間。」&nbsp;</p></blockquote><p>這是鬱亮 2021 年那個春節前的判斷。&nbsp;</p><p>實際上，2024 年全國房地產市場成交規模跌破 10 萬億。&nbsp;</p><p>三年前，鬱亮説出這句話的時候，恒大等「高槓桿」地產企業岌岌可危，而萬科仍被視為「保守派」的代表，守着的是行業安全的底線。&nbsp;</p><p>但三年後，一切改變，它不是了。&nbsp;</p><p>萬科 2024 年度業績預告，預計歸屬於上市公司股東的虧損為約 450 億元，迎來史上最大年度虧損。&nbsp;</p><p>萬科也由此進入國資接管時刻。&nbsp;</p><p>辛傑 (集團董事會主席)、李鋒 (集團執行副總裁)、華翠 (集團執行副總裁)、李剛 (集團執行副總裁)、韓慧華 (集團執行副總裁、財務負責人) 等人接管董事會，趙正陽、肖靜華、商德良、王智餘、陳武、萬梅、鄢伯通等人接管萬科的核心業務——他們都有深圳國資系統的背景。&nbsp;</p><p>據一位接近萬科的消息人士稱，在被接管的同時，萬科的內部清查也同步開啓，2021 年之後的高管薪酬都要被調查、追回，包括從合夥人渠道獲得的。&nbsp;</p><p>風起萬科。這一年，鬱亮將迎來 60 歲生日——六十而知天命。&nbsp;</p><h2><strong>01</strong></h2><p>鬱亮，1965 年出生於江蘇蘇州，1990 年在 25 歲的年紀加入萬科。&nbsp;</p><p>這一年萬科正在緊鑼密鼓籌備上市，鬱亮成為證券和投資崗位上一位出色的年輕人，並隨着萬科上市成功，很快進入了公司的核心管理層。&nbsp;</p><p>1993 年，鬱亮就升任了深圳市萬科財務顧問有限公司總經理，開始扮演重要角色。三年之後，鬱亮又晉升為集團副總經理，開始為萬科搭建成熟的財務體系，這一動作也直接讓萬科在房地產行業的 20 年草莽階段中快速衝到頭部。&nbsp;</p><p>隨後，萬科加速管理體系的職業化進程。&nbsp;</p><p>1999 年，王石辭去了萬科總經理職務，改任萬科董事會主席。</p><p>2000 年，萬科第一大股東深特發將股份出售給了華潤集團，使得華潤集團合計持有萬科 10.82% 的股份，成為了萬科第一大股東。</p><p>2001 年，鬱亮從王石手中接任萬科總經理（總裁），標誌着職業經理人制度在萬科的全面落地。同時也意味着，鬱亮成為王石的接班人，公司的 2 號人物。</p><p>這一年，鬱亮 36 歲。王鬱二人的合作已經超過 10 年。&nbsp;</p><p>不過，在大眾的視野之中，萬科團隊衝在前的還是王石，而實際上掌管萬科內部運營的鬱亮卻「面目模糊」。&nbsp;</p><p>王石與鬱亮，雖然一個疾疾如風，一個穩健如土，但在兩人搭夥時期，王石創造價值觀，鬱亮摸索方法論，共同塑造了一個理想的萬科。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="627,394" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_0558b2a9ef954baab698f281665a061e@337187376_oswg143952oswg627oswg394_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鬱亮最近一條朋友圈</p><h2><strong>02</strong></h2><p>萬科的下一個階段，是從千億開始的。&nbsp;</p><p>2010 年，在房地產市場整體火熱的助推下，萬科銷售額突破千億，成為國內第一個千億房企。&nbsp;</p><p>與此同時，鬱亮也越來越多走到台前。&nbsp;</p><p>在公司外部，鬱亮在媒體上的發聲增多，「樓市上下半場轉換」、「我國樓市進入‘白銀時代’」等言論都曾引發行業轟動。&nbsp;</p><p>萬科進入民營企業第一陣營之後，鬱亮還於 2012 年還獲得了 CCTV 第十三屆「中國經濟年度人物」稱號。&nbsp;</p><p>在公司內部，王石開始放手，登山，甚至被人質疑：拿了高年薪，不管公司的事。&nbsp;</p><p>而鬱亮主導推動的一系列計劃快速落地。在人力體系方面，對萬科影響深遠的「180 計劃」在 2010 年開始實施，萬科所有區域公司總部從 80 多人縮減到 24 人，集團總部從 300 人減少到 180 人，這些總部和區域的人才都被派到了一線公司。&nbsp;</p><p>鬱亮認為高效的現代企業制度，要保持「腦袋」和「身體」平衡，給「身體」更多自主權。&nbsp;</p><p>作者曾私下問過鬱亮：萬科人力和管理體系的終極目標是什麼？總部精簡，區域的自主權大了，總部靠什麼去強管控？&nbsp;</p><p>鬱亮回答説，他手裏保留着最重要的人事權和財權，萬科要學習華為，要讓萬科離開任何一個高管都可以正常運行。&nbsp;</p><p>於是，萬科開啓了「區首輪換」制度。從萬科初期加入的一些「老臣」也被密集調動。&nbsp;</p><p>這些變化，也間接促使了毛大慶、肖莉等人的離開。&nbsp;</p><p>與此同時，以「合夥人計劃」為脈絡，萬科管理層開始在公司體系外佈局投資、金融公司，最終形成了一個龐大的「影子」。&nbsp;</p><p>不過，萬科並沒有停下來，它只是在不同的階段，在企業文化方面有了不一樣的感官。&nbsp;</p><p>也正是在這個階段，很多人認為：萬科變了。&nbsp;</p><h2><strong>03</strong></h2><p>2014 年，鬱亮斷論：我國樓市進入‘白銀時代’。</p><p>彼時，移動互聯網衝擊傳統產業，年輕人在公共輿論中的話語權變大，國內的不同區域對比、社會結構加速劇變，而房地產似乎還是舊的。</p><p>鬱亮想改變萬科，或者説：想讓萬科跟着時代改變。</p><p>2015 年 4 月，萬科內部發文《萬科集團內部創業管理辦法》，鼓勵司齡超過 2 年的內部員工創業，並把這個戰略行動取名為「小草計劃」。</p><p>萬科甚至願意為創業員工提供單個項目最高 3000 萬元、累計最高 3 億元的資金支持，換為項目股份。</p><p>「小草計劃」是萬科「事業合夥人制度」的補充，後者是內部合夥，前者是外部合夥。</p><p>而隨着這一系列變革實行，萬科內部系統中，開發板塊的員工人數佔比從 19.7% 下降到了 12.4%。</p><p>與此同時，基於「白銀時代」的判斷，萬科踩錯了節點。</p><p>2014 年，萬科的拿地銷售比降到了 12%，不到銷售額增長率 25.9% 的一半。但這也説明萬科還在堅守它的一貫保守風格。</p><p>2014 年到 2016 年三年間，萬科都堅持了「去庫存」策略，嚴控拿地銷售比，終於在 2017 年成功丟掉了行業「老大」的位置。</p><p>經歷「失去的三年」之後，萬科又開始追趕，2017 年，萬科又開始增速，拿地銷售比重回高位，達到 41.3%——再次踩錯節點。</p><p>這是萬科略顯錯亂的時期。一位前萬科員工説：（當時離開萬科是因為）我們很多人都感覺，我們柔弱的身軀跟不上公司前進的步伐。</p><p>而在這個階段，和萬科的實際關聯逐漸減少的王石，漸漸也給人一種感覺：他也已經不適配萬科。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="373,373" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_985ec600c4a6443e9174dfb163c9a37c@337187376_oswg142237oswg373oswg373_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;鬱亮 2024 年最後一條朋友圈</p><h2><strong>04</strong></h2><p>2013 年 3 月，萬科內部的「珠峯行動」開班，萬科從上到下都開始「必修」跑步課，高管更是如此。這個班由鬱亮親自擔任班主任。</p><p>據説，「珠峯班」裏的每個人都要給自己設定一個挑戰性的任務，一開始要求每個人都登珠峯，後來覺得不夠現實，就修訂為每個人都要跑馬拉松，女性半馬，男性全馬。</p><p>但「珠峯行動」的最初目的是「培養萬科未來事業的接班人」。</p><p>鬱亮之後，萬科的下一個接班人又是誰？</p><p>當時，很多人在思考這個問題，並跟隨有一系列猜測，孫嘉、劉肖、王海武……</p><p>12 年之後，這個問題已經成為無稽之談。就連中間出現的「萬寶之爭」、祝九勝空降、喊出「活下去」，都成為背景，以及命運的齒輪。</p><p>王石曾信過好幾種宗教，在神秘的精神世界中尋找慰藉和未來的解法，這是他對抗命運的一種方式。</p><p>而鬱亮，善於制定規則，他沉穩、內斂、剋制。甚至有很多人覺得鬱亮追求「中庸之道」，他什麼都想要，速度要，規模要，質量要，口碑要，於之間尋找平衡。</p><p>不過鬱亮也有瘋狂的一面，他有紋身，在雪山上「拍裸照」。</p><p>人都是複雜的，一羣人聚成的公司，也從來不會如此簡單。正如命運的撥弄，讓人分不清是偶然，還是必然。</p><p>但萬科，必然不再是那個萬科。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜中國成為越南最大旅遊客源國；傳螞蟻國際任命楊江明為首席創新官，官方暫無回應；釘釘 AI 助理接入 DeepSeek，支持深度思考</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156224766696200?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 16:46:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>空客直升機 2024 年訂單量同比增近 10%</strong><br>據空中客車披露，2024 年，空中客車直升機共獲得 455 架新訂單（淨訂單：450 架）。2024 年，公司交付 361 架直升機，在民用及公共服務領域初步達到 57% 的市場份額。據空中客車直升機首席執行官艾文（Bruno Even）介紹，2024 年，空中客車直升機的訂單量較 2023 年增長近 10%。（界面）</p><p><strong>傳螞蟻國際任命楊江明為首席創新官，官方暫無回應</strong></p><p>今日有消息稱，總部位於新加坡的螞蟻國際宣佈任命現任首席產品官楊江明為首席創新官（CIO），即日起生效。作為首席創新官，他將推動螞蟻國際產品和技術團隊的協同發展。就在昨天，螞蟻國際 CTO 達杭被爆即將離職，楊江明可能需要臨時承擔起帶領技術團隊的責任。對此消息，向螞蟻集團官方進行求證，截至發稿對方暫無回應。（新浪科技）</p><p><strong>嵐圖汽車：已完成與 DeepSeek 模型的深度融合</strong><br>36 氪獲悉，嵐圖汽車表示，已完成與 DeepSeek 模型的深度融合，嵐圖知音將成為汽車行業首個融合 DeepSeek 的量產車型。全新嵐圖夢想家也將同步搭載。此前，嵐圖座艙已完成 DeepSeek 全系列模型接入和部署。2 月 14 日起，嵐圖知音用户將可通過 OTA 更新，體驗到 AI 智能體座艙的輕鬆便捷，後續並將逐步開啓 DeepSeek 的更多能力。</p><p><strong>轉轉春節回收同比增長 40%</strong><br>36 氪獲悉，轉轉集團數據顯示，春節期間，其回收業務、線上 App 與線下門店訂單量分別增長 40%、71%、52%。數據顯示，轉轉平台興趣生活類商品回收訂單量春節同比增長 188%，其中家電類商品回收訂單量增長超 300%，路由器、電吹風、吸塵器、空氣淨化器、電視盒子成春節回收熱門產品。值得關注的是，伴隨金價持續上漲，黃金回收在春節期間迎來一波高峯，轉轉春節期間黃金回收同比增長 75%。</p><p><strong>蔚來用户 2025 春節加電報告出爐：單日換電服務突破 13 萬次</strong><br>36 氪獲悉，2 月 7 日，蔚來用户 2025 年春節加電報告正式發佈。春節期間，蔚來用户行駛總里程數超過 6.2 億公里；全國超 3100 座換電站為用户提供超 171.6 萬次換電服務，同比增長 44%；累計 12 天單日換電服務突破 10 萬次，單日峯值突破 13.6 萬次，平均 0.6 秒就有一輛車完成換電後出發。</p><p><strong>福特中國 CEO 吳勝波將兼管福特汽車國際市場集團業務</strong></p><p>福特汽車公司宣佈，現任福特汽車公司副總裁、福特中國總裁兼首席執行官吳勝波將在現有職責範圍基礎上，兼管福特汽車國際市場集團（IMG）業務。福特汽車國際市場集團負責人 Jeff Marentic 將向吳勝波彙報工作。（財聯社）</p><p><strong>釘釘 AI 助理接入 DeepSeek，支持深度思考</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 6 日，釘釘 AI 助理全面接入 DeepSeek 系列模型。用户在釘釘上創建 AI 助理時，可自主選擇 DeepSeeK 系列的 R1、V3 等 3 種模型。同時，釘釘還發布了全新模板，幫助用户一鍵創建、發佈基於 DeepSeeK 模型的 AI 助理。</p><p><strong>希爾頓集團 2024 年淨利潤 15.39 億美元，新增客房數 9.84 萬間</strong></p><p>2 月 7 日，希爾頓集團發佈 2024 年第四季度及全年全球業績報告。2024 年第四季度淨利潤為 5.05 億美元，上年同期為 1.50 億美元；調整後息税折舊及攤銷前利潤為 8.58 億美元，同比增長 7%。2024 年全年淨利潤為 15.39 億美元，上年同期為 11.51 億美元；調整後息税折舊及攤銷前利潤為 34.29 億美元，同比增長 11%。此外，第四季度有 22,600 間客房新增至希爾頓的系統，截至 2024 年底，全年新增客房數 98,400 間，較 2023 年同比增長 7.3%。（界面）</p><h2>投融資：</h2><p><strong>「零次方機器人」完成數千萬元天使輪融資</strong><br>近日，「零次方機器人」已完成數千萬元天使輪融資，並拿下千萬級訂單，進入量產階段。「零次方機器人」公司成立於 2025 年 1 月，由清華大學和江淮前沿技術協同創新中心聯合孵化。今年，該公司將實現共計 500 餘台的多型號人形機器人在服務業、教育、文娛、展覽等多個行業的量產落地。</p><p><strong>「綺算法」 獲得千萬元級戰略投資</strong></p><p>36 氪獲悉，寵物大模型健康公司「綺算法」 作為智譜 Z 計劃企業，近日獲得千萬元級戰略投資，由 Z 基金獨投，融得資金將主要用於產品研發和商業化落地。源合資本擔任獨家財務顧問，負責後續融資。</p><p><strong>「方位角」完成近億元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，2025 年 1 月，「方位角」成功完成 A 輪融資，融資總額近億元。本輪融資由中兵北斗應用研究院領投、深創投和鋭合資產跟投。成立於 2021 年的方位角，致力於構建與室外衞星導航系統無縫銜接的、低成本的、易用的室內定位、導航、授時系統，打造室內外統一的全域高精度定位導航授時平台，提供多行業服務能力與解決方案。</p><h2>新產品：</h2><p><strong>酵色情人節限定「牡蠣之心」系列彩妝上線</strong></p><p>36 氪獲悉，2025 年 2 月，JOOCYEE 酵色推出情人節限定「牡蠣之心」系列彩妝。據瞭解，全新系列採用白色緞光點綴珍珠的限定包裝，包含 2 支水精華鏡面口紅，2 枚新色蜜粉腮紅/高光，以及一盤全新配色十二色眼影盤。</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>國盛證券：光交換對於光通信行業具有很重要的意義</strong><br>36 氪獲悉，國盛證券研報稱，光交換對於光通信行業具有很重要的意義，也是實現全光網的有效路徑。在帶寬大幅提升，算力成本下降的背景下，光交換有望 AI 數據互聯的市場迎來良機。在幹線光通信及 WSS 等相關的廠商在光交換技術或有更深的技術積累。建議優先關注在光交換 OCS 有深度佈局的核心廠商，如中際旭創、光迅科技、天孚通信等。</p><p><strong>機構：預計中國生成式 AI 市場規模到 2029 年將達 98 億美元</strong></p><p>36 氪獲悉，據市場調研機構 Omdia 估計，2024 年中國的生成式人工智能（GenAI）軟件收入已達到 18 億美元。鑑於該技術仍處於起步階段，預計未來五年的市場規模將增長 5.5 倍，到 2029 年達到 98 億美元。更重要的是，這一收入還不包括其他關鍵 GenAI 技術，如人工智能訓練和推理芯片和服務器、人工智能數據中心建設和場地購置成本，以及 GenAI 開發平台收入。</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>全國農產品批發市場豬肉均價為 22.93 元/公斤，比昨天下降 0.7%</strong><br>據農業農村部監測，2 月 7 日「農產品批發價格 200 指數」為 125.62，比昨天下降 0.70 個點，「菜籃子」產品批發價格指數為 127.62，比昨天下降 0.82 個點。截至今日 14:00 時，全國農產品批發市場豬肉平均價格為 22.93 元/公斤，比昨天下降 0.7%；雞蛋 9.03 元/公斤，比昨天下降 2.9%。（證券時報）</p><p><strong>機構：1 月共 34 箇中國廠商入圍全球手遊發行商收入榜 TOP100</strong><br>36 氪獲悉，Sensor Tower 商店情報平台顯示，2025 年 1 月共 34 箇中國廠商入圍全球手遊發行商收入榜 TOP100，合計吸金 23.3 億美元，佔本期全球 TOP100 手遊發行商收入 39.2%。</p><p><strong>1 月全球船舶訂單量同比鋭減 74%</strong><br>據英國造船和海運動態分析機構「克拉克森研究」7 日公佈的數據，1 月全球船舶訂單量為 146 萬修正總噸（CGT），同比鋭減 74%。其中，韓企接單量為 90 萬 CGT，佔 62%，排名全球第一。中國以 27 萬 CGT（19%）緊隨其後。按船舶數量看，韓國承接船舶數量（13 艘）不及中國（21 艘），這主要由於韓國主要承接高附加值船舶。截至去年 12 月，全球手持訂單總量環比減少 132 萬 CGT，為 1.5679 億 CGT。韓國和中國的手持訂單量分別為 3702 萬 CGT（24%）和 9151 萬 CGT（58%）。（財聯社）</p><p><strong>中國成為越南最大旅遊客源國</strong></p><p>據越南統計部門消息，2025 年 1 月，中國成為越南最大的旅遊客源國。據瞭解，1 月有 57.5 萬中國大陸遊客到訪越南，與去年同期相比增長 237%。（央視新聞）</p><p><strong>今天全國民航預計飛行航班 18766 班</strong><br>全國民航初步預計，今日飛行 18766 班。1 月 14 日至 2 月 6 日，全國民航旅客運輸量日均 228.57 萬人次，較 2024 年增長 5.64%。（央視新聞）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>對話前 SHEIN 日本負責人劉三勇：日本年輕人怎麼還是不花錢 | 硬氪專訪·出海</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3155150621907717?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 12:56:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>2008 年，辜朝明出版《大衰退》，金融危機席捲全球。但中國經濟在大規模刺激之下，迅速逆勢增長。經濟衰退沒有留下陰影，樂觀的情緒似乎會一直持續。</p><p>沒有太多人關注辜朝明這個名字，直到最近幾年，中國人忽然關心起他十多年前的論著。「資產負債表衰退」這個生僻的經濟學概念忽然走紅，經濟學家許小年就聽説，一半以上的經濟學在讀博士生都準備寫這個主題的論文。一向不太追逐熱點的他，都收到不少人的信息，和他交流辜朝明的理論。</p><p>日本走過的道路在當下似乎有特殊意義。作為一個參照物，這個鄰居和我們當下有太多相似，又有太多不同。</p><p>最明顯的區別是，日本已經渡過了痛苦的去槓桿化過程，「失去的三十年」似乎到了尾聲。日本股市高歌猛進、巴菲特重倉日本商社、年輕人失業率下降 ，一些樂觀的徵兆開始出現。</p><p>但緊縮和蕭條的痛苦仍然在日本人生活中留下深刻印記。年輕一代難以想象 80 年代日本大街上，人們揮舞萬元大鈔爭搶出租車的景象。他們習慣穿便宜的優衣庫，用高性價比產品裝點家庭，竭力抹去自己的個性。</p><p>但平淡的市場中，仍然在誕生轉機。</p><p>劉三勇，卡谷電商的創始人，也是前 SHEIN 日本負責人。</p><p>劉三勇在日本學習、工作已長達 12 年。他畢業於東京大學的計算機專業，到普華永道思略特做過戰略諮詢師，有兩次創業經歷。如今，他將這些經驗帶入卡谷電商，致力於在家居領域複製 SHEIN 的成功。</p><p>他的經歷為我們提供了獨特的視角來觀察這個復甦的市場，既作為一位日本電商從業者，更作為一個在日本創業的中國人。</p><p>在本次專訪中，我們將探討劉三勇對日本市場變化的洞察，以及中國品牌在日本市場的機遇與挑戰。在經濟復甦的大背景下，日本消費者的消費行為如何演變，以及這些變化對中國品牌出海日本提出了哪些新的要求。</p><p><strong>以下為訪談實錄，經硬氪編輯整理：</strong></p><p><strong>硬氪：您怎麼看「日本失去的三十年」這個説法？</strong></p><p>劉三勇：這個「失去的三十年」在日本意味着經濟從快速增長期過渡到了一個增長緩慢的狀態。這導致市場競爭變得更激烈，這個過程中一定有很多企業或品牌面臨淘汰，只有那些真正有競爭力的品牌，比如優衣庫和無印良品，才能夠在這個環境下生存下來並實現了更大的增長。它們之所以能夠成功，是因為它們在商業模式、經營策略、市場定位和體系構建等某些方面已經積累了相對的競爭優勢，且這些年它們一直在持續投入將這種優勢擴大，最終輸出了極具競爭力的商品或服務，由此贏得更廣泛的消費者的青睞。</p><p>從消費者的角度來看，經濟增長放緩也一定程度影響了他們的消費習慣。以前可能更願意消費，或者消費時比較大手大腳，但經濟放緩後因為工資增長停滯、生活壓力大，大家的錢包更緊了，會更謹慎的消費，每次消費也會更傾向於選擇性價比高、價格合理的商品。這種變化意味着品牌需要尋找新的機會或者調整自己的業務策略，更精細化地運營，以更好地適應市場和消費者的變化。</p><p><strong>硬氪: 近幾年有觀點認為日本經濟已經開始恢復，且增長不錯，股市表現也還可以。您是否感覺到隨着經濟的緩慢復甦，人們的消費行為有所變化？</strong></p><p>劉三勇：我覺得經濟復甦對消費行為的影響其實挺慢的。通常來説，經濟好轉先體現在投資和企業業績上，但要反映到普通人的收入上，這個過程很慢。<strong>如果消費者收入增長不明顯，對經濟環境改善的感覺也不強烈，那他們在消費上的變化就不會太大。</strong></p><p>尤其是最近幾年日元匯率一直不高，這對購買國際商品、出國旅遊這些方面的影響還是挺大的。再説，國內生產在日本也不算主流，大部分生活消費品依賴海外進口。所以，日本目前的經濟復甦我覺得對消費者行為的影響不大，至少目前還沒看到明顯的變化。</p><p><strong>硬氪：當前日本電商滲透率不低，但消費習慣似乎還是比較保守，能説説日本的電商玩法嗎？和國內熱鬧的拼單、直播購物比起來，日本電商發展到哪個階段了？</strong></p><p>劉三勇：不太好説，不過我認為日本可能還沒跟上國內電商的一些新玩法。比如，TikTok 雖然在日本已經有了相當規模的用户但由於尚未開放 TikTok Shop 電商功能，所以尚未可知類似中國的直播電商模式在日本的潛力如何。另外在日本諸如樂天等電商平台有在試水直播電商，但從公開信息看其直播電商業務尚未形成氣候。</p><p><strong>硬氪：儘管 Temu 不是最早進入日本市場的，但它最近在日本的增長挺驚人的。您覺得這種外來平台有可能在日本迅速崛起，甚至衝到劉三勇 PP 排行榜前列嗎？</strong></p><p>劉三勇：TEMU 和 SHEIN 兩個平台均以極致性價比及極高的豐富度為核心用户價值，在與日本其他平台及渠道的競爭中實現了一定的競爭優勢進而實現了快速地增長。</p><p>一般來講日本消費者對於商品及服務的品質要求較高，但當性價比做到極致，那打動日本用户也不是什麼難事。比如同樣的商品，用户感知上可能覺得 SHEIN 或者 TEMU 的商品比其他品牌或者渠道購買的商品在品質上差 10%，但價格上要便宜 50% 甚至 90%，那用户自然有很大可能會流向 SHEIN 和 TEMU。特別是很多時候 SHEIN 或 TEMU 的商品品質上有可能並不差，而且由於豐富度極高，用户在其他渠道買不到類似的商品。</p><p>SHEIN 和 TEMU 的用户羣有重疊，也有差異。SHEIN 以服裝，鞋帽等時尚屬性較高的品類為主，主要吸引的是年輕人，他們預算有限但追求多樣性，不想穿大眾品牌。SHEIN 提供了豐富的低價商品，滿足了他們的需求，也容易推廣。</p><p>Temu 則更注重雜貨和電子產品，吸引的是價格敏感人羣。這兩個平台滿足了日本某些用户羣體的需求，而且他們的運營模式是直接從中國生產端到消費者，這在海外電商中是新穎的。這種模式省去了中間環節，即使價格低，也能保持一定的產品質量，這些優點對於日本消費者來説是很有吸引力的。</p><p><strong>硬氪：關於日本的「便宜貨」市場，比如那些百元店和路邊超市。你覺得線上和線下有什麼大的不同嗎？在價格差異不大的情況下，線上平台的競爭力更多體現在哪？</strong></p><p>劉三勇：百元店的東西確實便宜，但種類有限，通常就幾百到一千個商品。SHEIN 及 TEMU 這樣的線上平台就不一樣了，商品種類多得多，SKU 能達到百萬級別。雖然百元店在線下有市場，但在線上他們的業務可能遇到一定阻力，它們雖然有一定的品牌認知，但由於日本的物流成本高，賣得太便宜的東西，比如 100 日元的商品，郵寄費可能就要 300 到 500 日元，這樣單獨賣的話不划算需要用户多湊單才可以打平。</p><p>SHEIN 和 Temu 就不一樣了，他們賣的東西種類多，不只是小商品，還有衣服、電器等等，這樣客單價就能提上去。一旦客單價上去了，均攤下來的運費就低了，電商的競爭力也就更強了。比如，用户在網上可能不只是買百元店的東西，還能買其他商品，一下子消費五六千日元，這樣對電商來説就划算多了。</p><p><strong>硬氪：日本消費者對便宜貨的需求和其他國家一樣嗎？有什麼區別？</strong></p><p>劉三勇：我覺得還是有區別的。日本的消費主體人羣，特別是 25 歲-40 歲的這部分人羣，對品質甚至品牌形象，口碑有相對較高的要求。相對來講，中國的消費者從消費水平上講分佈比較廣泛，各個價格帶都有較為客觀的消費者體量。另外從商品的豐富度需求角度，中國或者美國等國家的消費者需求也更多樣化，而日本的消費者更傾向於一致性的產品或品牌，比如優衣庫和百元店這些以基礎款核心主打性價比的品牌。</p><p><strong>硬氪：這種趨同現象是泡沫經濟破滅後形成的，還是一直這樣？</strong></p><p>劉三勇：我沒深入研究過，但感覺可能是經濟停滯後消費者更趨同了。經濟好的時候，人們追求多樣化，經濟不好時，就傾向於性價比高的商品。在日本，不同地區和年齡段的消費者對於一些品類的購買習慣都差不多，這和其他國家不同。</p><p><strong>硬氪：日本的基尼係數低，意味着貧富差距不大，購物習慣上中產階級和低收入人羣區別不大。這和中國的情況很不同？</strong></p><p>劉三勇：對，比如日本高中生和大學生普遍會在上學以外的時間打工，而且很多時候這些打工可以覆蓋日常開銷，甚至還能攢錢買個奢侈品。這一定程度上反映了日本市場的特點，即使是打零工的人也能有滿足日常生活需求的收入，也可能消費和中產階層差不多的品牌。</p><p><strong>硬氪：卡谷電商專注於傢俱家居領域，我想知道，日本消費者對家居風格的偏好如何？過去 30 多年裏，他們的需求有什麼變化嗎？</strong></p><p>劉三勇：我們可以從兩個角度來看這個問題。首先，雖然日系家居風格在日本很流行，但這可能更多是因為大品牌的影響，而不是消費者真的只喜歡這種風格。這些品牌性價比高，做得好，所以成了主流。但並不意味着消費者不喜歡其他風格，比如意式風格，只是價格可能是日系的好幾倍，普通消費者難以承受。</p><p>其次，時尚是個循環。一旦某種風格成為主流，總會有人想要嘗試新的風格，追求與眾不同。如果新的風格能得到品牌的支持，成為大眾消費品，它就可能成為新的主流。但目前在日本，如果你想嘗試不同的風格，選擇有限，而且價格昂貴，這限制了風格的多樣性。我們的目標是讓各種風格的家居產品都能以合理的價格進入市場，滿足不同消費者的需求。</p><p><strong>硬氪：從消費力來看，日本市場似乎很穩健。但常聽説新品牌很難打入日本市場，因為這裏似乎比較難接受新事物，而且市場依賴於線下和熟人網絡。您怎麼看？</strong></p><p>劉三勇：我同意這個觀點。對於想要進入日本市場的公司來説，理解當地文化至關重要。最好是在當地建立團隊，深入市場後再行動。雖然有些公司即使沒有完全適應也能取得一定的成功，但這並不常見。例如，Open 劉三勇 I 在日本沒有大規模推廣，但由於產品出色，還是獲得了用户。所以，如果你的產品或服務足夠優秀，可能不需要太多本地化。但如果你的產品只是有一定的競爭力，那麼深入瞭解市場和消費者需求，並據此進行調整和優化就變得非常重要了。還有一點，日本與東南亞和歐美不同，商務活動中大多使用日語而不是英文。在日本，如果只用英語，可能會錯失很多機會，因為日本人普遍英語水平有限，而且由於日本國內有足夠的商業機會所以不需要費力用英語交流。但在歐美和東南亞，英語更為通用，因為這些地區的人們需要用英語進行國際交流。</p><p><strong>硬氪：您提到了解當地文化對進入日本市場很重要，但這個概念似乎有點抽象。根據您的經驗，需要了解到什麼程度？有哪些具體的事情需要注意？</strong></p><p>劉三勇：其實，瞭解當地文化並不需要深入到非常細節的層面。能夠用日語與日本人無障礙交流即可。如果溝通不暢，日本人可能很快就失去興趣。所以，首要任務是確保溝通順暢。能夠與日本人充分溝通的人，通對文化和商業習慣都有一定的瞭解。</p><p>當然，僅僅懂語言還不夠，理解潛在的含義和非言語的溝通也很重要。如果一個人能夠和日本人順利進行商務溝通，那麼他很可能已經掌握了這些文化細節。如果不理解這些，那麼即使語言流利，也無法真正理解對方的意圖和社交中的微妙之處。</p><p><strong>硬氪：您提到了與日本人暢通無阻地交流的重要性，但也有人説在日本做生意時，圈子文化很明顯，中國人和日本人之間交流不多。您怎麼看？</strong></p><p>劉三勇：這種情況確實存在，但也因人而異。如果一個公司只在中國圈子裏做生意，雖然也可以做到一定規模但肯定也會遇到很多限制。我覺得無論是日本還是其他市場，要做到一定規模一定要懂得當地市場，懂得當地消費者，並且懂得重複利用當地的資源，包括當地的合作伙伴。只要充分理解當地商業習慣並且懂得如何順暢的進行深入溝通，日本人的圈子也並不難融入。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《哪吒 2》成票房新王，中國電影的 IP 時代來了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3154732183493376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 08:35:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜王毓嬋</p><p>編輯｜喬芊</p><p>2025 年，春節檔創造了三個第一。</p><p>總票房 95.10 億元，破春節檔票房紀錄；</p><p>總觀影人次 1.87 億，破人次紀錄；</p><p>以及，電影《哪吒之魔童鬧海》（以下簡稱《哪吒》）以 57.76 億元累計票房超越舊王《長津湖》，成為中國內地影史的票房新王。</p><p>距離《長津湖》在 2021 年 9 月拿下 57.75 億票房已經過去了三年半，這三年是中國電影緩慢恢復的三年。在這三年裏，除了《長津湖》續作《長津湖之水門橋》外，只有《滿江紅》一部作品躋身內地影史前十的行列，可以説中國院線苦無大熱片久矣。</p><p>好在春節檔的魔法時隔多年再次起效，《哪吒》從上映到破紀錄僅用了 8 天 5 小時。燈塔專業版數據顯示，《哪吒》的頭部效應非常明顯，這一部電影占據了整個春節檔總票房的一半以上，過去十年來春節檔從未見過如此的集中度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1592,1958" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250206/v2_7d1f45a4d6694692b20c6a155db1b104@10269314_oswg1072625oswg1592oswg1958_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：貓眼專業版</p><p>今年春節檔的罕見之處，除了以上幾點外，還有令人不得不在意的「IP 續作扎堆」現象。除了《哪吒》這一時隔五年的續作外，與之同期角逐的《唐探 1900》《熊出沒·重啓未來》《封神第二部：戰火西岐》《蛟龍行動》也都是知名 IP 續作。雖然《射鵰英雄傳：俠之大者》並非續作，但也同樣是知名老 IP。可以説，中國電影人一起吃上了 IP 紅利，這是整個市場多年累積的結果。</p><h3>續作扎堆，風險最小的博弈</h3><p>在開發續作這件事上，好萊塢電影已經跑了十年。</p><p>以迪士尼公司為例，復仇者聯盟系列已經拍了 4 部，漫威宇宙超級英雄的個人電影更是數不勝數。除了給玩具/賽車/海底/超人總動員等等皮克斯動畫拍續作外，迪士尼還在把美人魚、花木蘭、白雪公主、獅子王等經典動畫 IP 翻拍成真人電影。</p><p>為經典 IP 拍續作，是在電影市場風險最小的博弈方式，特別是涉及大面積特效、高成本投入的作品。不過，這一捷徑也不是總能走通——迪士尼常有翻車，本次春節檔也是一樣。</p><p>《封神第二部》就是一個典型的例子。上映前，有 166 萬人在淘票票上點擊了「想看」，在歷年春節檔影史上位列第二，其中有 30% 是買票支持過第一部的老觀眾，明顯受益於第一部打下的好底子。但自 1 月 29 日上映以來，票房收入卻一路下滑，目前總票房僅 10.37 億，只佔到了春節檔票房的 10%，不及《唐探 1900》（24%）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1856" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250206/v2_fe8f459880bd40c19d42dfc2f0e675bc@10269314_oswg530446oswg1080oswg1856_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：燈塔專業版</p><p>殷郊法相特效的熒光質感、姬發與鄧嬋玉令人迷惑的對手戲、姜子牙喋喋不休的説教，是觀眾吐槽最多的幾個點。在太原路演現場，觀眾直接站起來質問導演烏爾善為什麼電影口碑兩極分化，背棄了鐵粉觀眾「一直以來為電影説好話」的努力。</p><p>當第一部珠玉在前時，第二部續作更可能會受到口碑流量的反噬。這就不僅僅考驗製作能力，也考驗公關能力。封神宣發團隊在第一部上映時就沒有做好宣傳工作，以至於上映初期票房低靡，全靠「自來水」逆跌挽救；到第二部上映時，也顯然沒有做好差評管理，目前在豆瓣評分僅 6.1，幾個社交平台上也充滿了電影的「避雷」帖。</p><p>相比之下，雖然陳思誠自唐探宇宙被創造以來就總是被批評油滑、融梗、刻意刺激觀眾，但低身份顯然也有低身份的好處——在觀眾不抱太大期待又想在春節走進電影院時，《唐探》也就可以「悶聲發財」。唐探 2、3、1900 三部作品都押注歷年春節檔，也是玩準了觀眾心態。</p><p>燈塔專業版數據顯示，《唐探 1900》連續 4 天票房破 3 億，走勢穩健。口碑好於春節檔上映的同系列影片，而且年輕觀眾佔比最高，是《哪吒》的 1.4 倍。在春節檔影片中，《唐探 1900》社交屬性也最強，雙人+多人觀影比重最大。</p><h3>電影觀眾的口味在前面跑，影視公司的財報在後面追</h3><p>2023 年，《封神第一部》上映時，36 氪曾撰文稱，這部延宕十年的電影看起來不像是會出現在 2023 年的作品，因為大製作魔幻電影的時代漸漸遠去，觀眾的審美趣味已經發生了從魔幻到現實的變化。</p><blockquote><p>十年前，中國觀眾愛好的是《畫皮》《捉妖記》《狄仁傑》系列和《西遊》系列，十年後，已經變成了《長津湖》《戰狼》《你好，李煥英》和《流浪地球》。——<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2369340581178245">《大製作魔幻電影的時代漸漸遠去，但〈封神〉姍姍來遲｜焦點分析》</a></p></blockquote><p>今年，情況又不一樣了。2025 年春節檔的幾家歡喜幾家愁，再次證明瞭電影觀眾口味變換之快。《哪吒》和《封神》的高票房和高討論度（不論是褒還是貶）顯示了觀眾對魔幻題材的熱情正在迴歸，而主旋律動作片《蛟龍行動》不管在票房上、排片上還是討論度上都遠未能復刻《紅海行動》當年的盛況，讓人不得不承認觀眾對主旋律題材電影的熱情下降。</p><p>《蛟龍行動》的出品方博納影業最擅長的就是這個類型。從《湄公河行動》到《紅海行動》，再到《中國機長》《長津湖》《無名》，博納影業在主旋律、動作片領域也吃了不少紅利，但觀眾的口味變化顯然比電影製作班底的思路變化要快得多。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="660,1144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250206/v2_52f6681bad8b436fb3d1c819a549ac04@10269314_oswg184386oswg660oswg1144_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《蛟龍行動》總製片人於冬</p><p>擅長奇幻、喜劇題材的光線傳媒今年押中了《哪吒》，恐怕也不僅僅是製作團隊之功，也有踩中時代脈搏之幸。對一部籌備期漫長的大製作電影來説，這實在是一場豪賭。</p><p>光線傳媒 2 月 5 日公告顯示，《哪吒》這一部電影預計為光線傳媒公司帶來約 9.5 億元-10.1 億元營收。考慮到這一數據僅基於電影上映 7 日以來的票房表現，光線傳媒最終的收入顯然還有不小的上升空間。</p><p>《封神》的命運則令人憂心。第一部上映時，據導演烏爾善透露，《封神三部曲》製作成本是 24 億，加上宣發成本 6 億，一共 30 億。</p><p>折算下來，該系列每部電影的製作+宣發成本是 10 億人民幣。按照行業慣例，電影的回本線是成本的三倍。也就是説，《封神第一部》至少需要拿到 30 億票房才能回本。它的最終成績是 26 億。</p><p>三部曲 30 億元的總成本，需要至少拿到 90 億元的票房才能回本。第一部結束放映時，業界非常期待第二部、第三部能夠延續叫好又叫座的勢頭，創造中國版本的《指環王》。但到現在為止，第二部的票房還不到第一部的一半。</p><p>屬於它的時代又回來了，可惜它並沒有準備好。</p><p>《封神》還會有第三部嗎？如果第三部還能上映，那時候的中國觀眾還愛看魔幻題材嗎？但無論如何，不管這個 IP 的生命還能否延續，中國電影的確實正在進入一個更多 IP 資本的時期。談再造《指環王》可能還為時尚早，但追趕迪士尼也許並不是夢。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜哪吒 2 登頂中國影史票房榜首；返程高峯旅客有票無法上車，車站回應：「買短乘長」導致超員；胖東來回應所售紅色內褲掉色過敏</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3155797338544648?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 08:05:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>哪吒 2 登頂中國影史票房榜首</strong></p><p>36 氪獲悉，據燈塔專業版，2 月 6 日 16 時許，《哪吒之魔童鬧海》總票房（含點映及預售）超 60 億，超越此前由《長津湖》保持的 57.75 億元票房紀錄，登頂中國影史票房榜首。</p><p>影片自 2025 年 1 月 29 日大年初一上映以來，僅用時 6 天 19 小時票房便突破 50 億元，展現出強勁的市場爆發力。目前，燈塔、貓眼兩大平台 AI 預測《哪吒 2》最終票房有望突破 94 億元，甚至更高。（36 氪、界面新聞）</p><p><strong>旅客稱返程高峯有票無法上車，車站工作人員回應：買短乘長導致超員</strong></p><p>據極目新聞報道，2 月 4 日是春節假期的最後一天，各地迎來返程高峯。4 日晚，河南一網友發視頻稱，K774 次列車途經一車站時，因車廂人員較多，無奈拒絕部分旅客乘車，「有票也不讓上」。</p><p>2 月 5 日，當事車站的工作人員回應稱，「確有此事，因為車內有很多人「買短乘長」，到原票站點不下車，導致人越來越多。有部分旅客因超員無法上車，車站已積極協調處理。旅客退票後，有些人自行離開，有些人選擇乘坐後續列車。」12306 客服表示，「暫未接到相關信息，關於「買短乘長」可能導致超員的問題，要看現場工作人員如何處理。」</p><p>值得注意的是「買短乘長」導致列車人員擁擠、超員的情況已經不是第一次發生。遇到春運或節假日高峯經常「一票難求」，一些購票平台為了迎合用户急於購票需求，用「提高購票成功率」、「上車補票更方便」等話術，誘導用户採用「買短乘長」、「先上車後補票」的方式購票。而一旦出現超員等情況，可能導致旅客無法順利到達目的地，或面臨被迫換乘、延誤行程的麻煩。鐵路部門多次發出警示，明確表示從未授權任何第三方平台發售火車票。（極目新聞）</p><p><strong>胖東來回應所售紅色內褲掉色過敏：已組建專項調查小組調查落實</strong></p><p>據界面新聞報道，近日，有網友發視頻稱，從胖東來購買的紅色內褲出現掉色、過敏的情況。</p><p>胖東來 2 月 4 日發佈情況説明稱，公司已組建專項調查小組針對事件詳情進行嚴格的調查落實，待調查清楚後，會將事件結果第一時間通過官方平台進行公示。為了確保安全品質，調查結果出來前先對此品牌系列產品下架處理，同時對服裝部、百貨部、超市部的所有內褲、內衣產品進行全面複查。（界面新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>泡泡瑪特回應哪吒手辦熱銷：緊急調整生產計劃，積極補貨</strong></p><p>2 月 6 日午間，影片《哪吒之魔童鬧海》票房突破 57.79 億元，超過《長津湖》，登頂中國影史票房榜，影片也帶火了盲盒手辦的銷售。泡泡瑪特方面人士表示，由於雙方都是 IP 公司，對彼此的出品質量高度認可，因此整體合作的開展也很順利。《哪吒之魔童鬧海》天生羈絆系列手辦是隨着電影熱度的走高，逐漸在泡泡瑪特的各個渠道售罄，「我們緊急調整了生產計劃，積極補貨。」（澎湃新聞）</p><p><strong>官方通報張家界一遊客點 2 個菜 844 元：責令停業並立案調查</strong></p><p>2 月 6 日下午，張家界市永定區旅工委辦公室發佈通報：有網友稱「疑似遭遇出租車與飯店聯合宰客」。關注到該事件後，永定區立即依法開展了聯合調查，發現涉事餐飲店「土家園」存在支付出租車司機回扣招攬客人等宰客行為。目前，已責令涉事經營主體停業並對其進行立案調查。</p><p>此前，有消費者在社交平台發文稱，近日在張家界旅遊時，出租車司機將他們拉去了位於永定區迎賓路的「土家園」飯莊。兩人剛到飯莊，服務員就熱情招待並推薦招牌菜娃娃魚，「還沒來得及反應，服務員已經稱好了魚。」上菜後，消費者發現菜品分量極少，且 258 元一斤，與市場價格相差甚遠。最終兩人點了兩個菜共消費 844 元。（浙江電視台錢江頻道）</p><p><strong>雷軍曾勸年輕人要儘快學會 AI</strong></p><p>據快科技報道，小米 CEO 雷軍在去年兩會接受採訪時表示，「人工智能是如今最熱門的科技創新的話題，要儘快適應這個新的時代，現在 AI 在各行各業都開始應用了，要把 AI 工具用好，在剛開始大部分都不會用的時候，你會用對你來説就是機會，而且用 AI 的工具解決問題的速度會比別人快很多。」（快科技）</p><p><strong>美股三大指數收盤漲跌不一，大型科技股多數上漲</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 6 日收盤，美股三大指數漲跌不一，道指跌 0.28%，納指漲 0.51%，標普 500 指數漲 0.35%。大型科技股多數上漲，英偉達漲超 3%，亞馬遜、Meta 漲超 1%，蘋果、微軟、谷歌小幅上漲；特斯拉跌超 1%。熱門中概股普漲，愛奇藝漲超 7%，理想汽車漲超 6%，微博漲超 5%，小鵬汽車、B 站漲超 3%，拼多多漲超 2%，阿里巴巴、網易漲超 1%。</p><p><strong>DeepSeek：一切聲稱與 DeepSeek 官方羣組有關的收費行為均系假冒</strong></p><p>2 月 6 日，DeepSeek 微信公號發佈關於 DeepSeek 官方信息發佈及服務渠道的説明：近期我們注意到，部分與 DeepSeek 有關的仿冒賬號和不實信息對公眾造成了誤導和困擾。與 DeepSeek 有關的一切信息以官方賬號發佈為準，任何非官方賬號、個人賬號發佈的信息均不代表 DeepSeek 觀點，請大家注意甄別。目前除 DeepSeek 官方用户交流微信羣外，我們從未在國內其他平台設立任何羣組，一切聲稱與 DeepSeek 官方羣組有關的收費行為均系假冒，請大家仔細辨別，避免財產損失。&nbsp;（界面新聞）</p><p><strong>黃金飾品近三年抽檢中，共有 618 批次不合格</strong></p><p>據時代週報報道，近期，《消費者報道》整理了國家市場監督管理總局及各省市區級市場監督管理局於近 3 年發佈的黃金珠寶飾品抽檢情況，結果顯示，2022 年 1 月—2024 年 12 月，監管部門共抽檢黃金珠寶飾品 4458 批次，其中 618 批次不合格，較多消費者耳熟能詳的黃金品牌周大福、中國黃金、六福珠寶、老廟、老鳳祥 (50.510,-0.37,-0.73%)、DR 等品牌「上榜」，不合格項目主要為標識、珠寶玉石名稱、純度等。</p><p>據《消費者報道》統計，過去三年（2022 年 1 月—2024 年 12 月），國家市場監督管理總局及各省市區級市場監督管理局共抽檢黃金珠寶飾品 4458 批次，產品涉及項鍊、掛墜、手鐲、戒指等，其中 618 批次不合格，整體合格率約為 86.1%。（時代週報、消費者報道）</p><p><strong>辛選集團因直播虛假宣傳被罰 175 萬</strong></p><p>國家企業信用信息公示系統網站顯示，近日，辛選集團關聯公司廣州辛選網絡信息科技有限公司因虛假宣傳違法行為，被廣州市白雲區市場監督管理局罰款 175 萬元。處罰事由顯示，當事人通過某平台直播間為合作方推廣「合普諾愛畢可」、「愛樂倍佳艾必可」、「九芝堂艾草三伏貼」等產品。消費者通過直播間鏈接跳轉至合作方在某平台開設的店鋪購買上述商品。當事人主播在直播帶貨過程中，在商品賣點卡宣傳內容之外，存在誇大宣傳、虛構商品功能性能等欺騙、誤導消費者的違法行為。（界面新聞）</p><p><strong>春節假期全國攬投快遞包裹超 19 億件</strong></p><p>從國家郵政局獲悉，今年春節假期（1 月 28 日至 2 月 4 日）期間，全國郵政快遞業攬收和投遞快遞包裹超 19 億件。其中，攬收快遞包裹 11.45 億件，與去年農曆同期相比增長 31%；投遞快遞包裹 7.82 億件，與去年農曆同期相比增長 26.7%。（經濟參考報）</p><p><strong>新一輪油價調整擱淺，油價本輪不調整</strong></p><p>記者 2 月 6 日從國家發展改革委瞭解到，2 月 6 日 24 時新一輪成品油調價窗口開啓。據國家發展改革委價格監測中心監測，本輪成品油調價週期內（1 月 16 日—2 月 5 日），國際油價震盪下降。按現行國內成品油價格機制測算，調價金額每噸不足 50 元，本次汽、柴油價格不作調整，未調金額納入下次調價時累加或衝抵。（央視財經）</p><p><strong>一些國家禁止、限制使用 DeepSeek，外交部回應</strong></p><p>外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。韓聯社記者提問，據報道，韓國的一些政府部門已經屏蔽對 DeepSeek 的訪問，之前意大利、澳大利亞、印度、美國、日本等國家也傳出禁止或限制使用 DeepSeek 的消息，一些企業也出現屏蔽對 DeepSeek 訪問的情況。請問中方如何看待這些動向？郭嘉昆表示，我注意到有關情況。我想強調的是，中國政府高度重視並依法保護數據隱私和安全，從來沒有也不會要求企業或個人以違法的形式採集或存儲數據。中方一貫反對泛化國家安全概念、將經貿科技問題政治化的做法，同時中方也將堅定維護中國企業的合法權益。（北京日報）</p><p><strong>商務部：一季度消費市場總體將繼續呈現平穩增長態勢</strong></p><p>商務部新聞發言人何詠前表示，中國國消費市場韌性強、潛力大、活力足，回升向好的基本趨勢沒有改變。隨着消費品以舊換新政策加力擴圍，各類消費促進活動有序開展，一季度消費市場總體將繼續呈現平穩增長態勢。據商務部商務大數據監測，2025 年春節期間，全國重點零售和餐飲企業銷售額同比增長 4.1%，消費市場實現平穩開局。同時，春節期間的商品消費和服務消費均呈現明顯增長。商品消費方面，重點監測零售企業家電、通訊器材銷售額同比增長 10% 以上。服務消費方面，春節假期國內出遊總花費 6770 億元，同比增長 7%；國內出遊 5 億人次，同比增長 5.9%。（證券時報）</p><p><strong>蘋果 M5 開始量產，採用台積電 N3P 製程工藝</strong></p><p>據 ETnews，蘋果已經開始量產 M5 系列芯片，它將在今年下半年登場，預計由 iPad Pro 首發搭載。蘋果 M5 系列芯片首發採用台積電最新一代 3nm 製程工藝 N3P，與之前的工藝相比，N3P 的性能提升了 5%，功耗降低 5%—10%。並且蘋果 M5 系列芯片使用 TSMC SoIC-MH 封裝技術，這是台積電最新的封裝方案。（財聯社）</p><p><strong>蘋果或最快下週發佈新一代 iPhone SE，有望月內發售</strong></p><p>知情人士稱，蘋果公司預計最快下週發佈下一代 iPhone SE，或本月晚些時候開始發售。據透露，蘋果不太可能為這款設備舉行發佈會，而是會通過官網發佈。據報道，iPhone SE 4 的設計與 iPhone 14 類似，將內置該公司的人工智能軟件 Apple Intelligence。（界面新聞）</p><p><strong>特斯拉招人推進人形機器人量產，馬斯克：有望創造 10 萬億美元長期收入</strong></p><p>據 IT 之家報道，特斯拉在其位於美國弗裏蒙特的工廠發佈了多個工程崗位的招聘信息，這一舉措標誌着該公司正在加速推進其人形機器人 Optimus 的量產化進程。據特斯拉官網顯示，目前至少有 12 個與 Optimus 項目相關的職位空缺，涵蓋製造工程師、生產經理和流程主管等多個關鍵崗位。</p><p>此前，特斯拉首席執行官埃隆・馬斯克曾表示，Optimus 人形機器人有望在未來創造高達 10 萬億美元（約合人民幣 72.79 萬億元）的長期收入。馬斯克還明確提出了量產目標：計劃在 2025 年生產 10,000 台 Optimus 機器人，並於 2026 年下半年開始商業交付。（IT 之家）</p><p><strong>終止與本田合併談判後，日產據悉尋找新合作伙伴並把目光投向業外</strong></p><p>據彭博，知情人士稱，日產汽車準備結束與本田汽車組建一家聯合控股公司的談判，正在尋找新的合作伙伴，日產想找一個最好來自科技行業且總部在美國的合作伙伴。北美是日產最重要的市場，而且朝着電氣化和自動化方向的全面轉型促使全球汽車製造商尋求與其他行業結盟。一位知情人士説，本田提出了收購日產併成為其母公司的想法，但在日產內部遭到了強烈反對。這位知情人士補充説，投資水平也是一個卡點。（界面新聞）</p><p><strong>應需求激增，摩根士丹利等銀行據悉出售 55 億美元涉 X 債務</strong></p><p>據彭博，知情人士透露，以摩根士丹利為首的一批銀行出售了與埃隆·馬斯克旗下社交平台 X 有關的 55 億美元債務，因為投資者的需求比預期的要大。銀行最初計劃出售價值約 30 億美元的貸款，但收到了足夠的興趣來分拆更多的債務。最終，銀行得以出售剩餘的全部最高級別借款，這些借款用於資助馬斯克收購推特公司。上述人士説，這筆貸款的定價為每美元 97 美分，比最初預期的面值折扣要小，而且幾乎保證了銀行不會因最大部分的 X 相關借款而蒙受損失。（界面新聞）</p><p><strong>日本實驗室和英特爾着手開發下一代量子計算機</strong></p><p>據日經新聞，日本國立產業技術綜合研究所（AIST）正與英特爾合作，利用後者的先進芯片開發下一代量子計算機，預計開發成本達數百億日元。（財聯社）</p><p><strong>日本遊戲機市場 5 年來首次陷入萎縮</strong></p><p>據 ZOL 中關村在線消息，近日，遊戲媒體 Famitsu 公佈的最新統計數據，2024 年日本國內家用遊戲市場規模相較於上一年度大幅下降了 25.4%，減至 3013.2 億日元，這是自 2021 年以來，日本家用遊戲市場首次陷入萎縮狀態。</p><p>從硬件層面來看，遊戲機銷售額的下滑態勢尤為明顯。2024 年，日本遊戲機銷售額急劇下降 29.2%，為 1894 億日元，創下了近 5 年來的首次萎縮紀錄。任天堂 Switch 系列，儘管連續第 8 年穩坐霸主之位，但其銷量下滑趨勢也不容小覷。該系列機型銷量連續 4 年下滑，相比去年下降了 23%。索尼 PS5 系列機型，2024 年銷量相較去年下降 44%。</p><p>遊戲軟件領域同樣呈現出下滑趨勢，下降了 17.9%，已經連續第 2 年出現萎縮。在 2024 年日本遊戲軟件銷售前 10 名榜單中，任天堂 Switch 平台遊戲展現出了強大的統治力，佔據了 9 個席位。（ZOL 中關村在線）</p><p><strong>波音預計未來 20 年將向印度和南亞航司交付 2835 架商用飛機</strong></p><p>波音公司 2 月 6 日表示，預計未來 20 年將向印度和南亞地區的航空公司交付 2835 架商用飛機。這一預測高於波音去年發佈的未來 20 年預測，當時該公司預計將交付 2705 架飛機。（新浪財經）</p><p><strong>美國上週首次申領失業救濟人數為 21.9 萬人</strong></p><p>美國勞工部 2 月 6 日發佈的數據顯示，美國上週首次申領失業救濟人數為 21.9 萬人，預估為 21.3 萬人，前值為 20.7 萬人。（界面新聞）</p><p><strong>需求低迷，現代汽車將暫停韓國部分電動汽車生產</strong></p><p>據報道，由於韓國國內需求低迷，現代汽車決定調整產量，將於 2 月 24 日至 28 日暫停韓國蔚山第 1 工廠 12 號生產線的運營，該生產線生產 Ioniq 5 和 Kona 電動車。（界面新聞）</p><p><strong>SK On 完成三方合併</strong></p><p>36 氪獲悉，據 SK 中國官微，韓國 SK 集團旗下新能源汽車電池製造公司 SK On 正式與 SK Enterm 合併，此前已與 SK Trading International 合併。</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>因服務器資源緊張，DeepSeek 已暫停 API 服務充值</strong></p><p>36 氪獲悉，DeepSeek 已暫停 API 服務充值，對此官方聲明稱，「當前服務器資源緊張，為避免對您造成業務影響，我們已暫停 API 服務充值。存量充值金額可繼續調用，敬請諒解！」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,267" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_85fe8e7cc229441d80cbdfb769ea612b@6100851_oswg26942oswg1080oswg267_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>谷歌發佈新一代 Gemini 系列大模型</strong></p><p>谷歌公司發佈 Gemini 2.0 Flash、Gemini 2.0 Flash-Lite 以及新一代旗艦大模型 Gemini 2.0 Pro 實驗版本，谷歌稱 Gemini 2.0 Pro 目前具有該公司發佈模型中最強的編碼性能和處理複雜提示的能力，具有 200 萬個 tokens。谷歌還在其 Gemini App 中推出推理模型 Gemini 2.0 Flash Thinking 實驗版本。（財聯社）</p><p><strong>網易有道全面擁抱 DeepSeek-R1，推理大模型加速個性化教學升級</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 6 日，網易有道宣佈全面擁抱 DeepSeek-R1，旗下 AI 全科學習助手「有道小 P」結合 DeepSeek-R1 超長思維鏈所提供的思考及分析能力，進一步優化了其個性化答疑功能，能夠提供更具深度、更強準確性的解題思路，大幅度升級了用户體驗。此外，Hi Echo、有道智雲、QAnything 等產品也將全面接入 DeepSeek 推理能力，並於近日陸續升級；融合全新推理大模型能力的智能硬件新品及「有道小 P」 2.0 版本將在不久後正式推出。</p><p><strong>北大港科聯合發佈多模態 DeepSeek 大模型 Align-DS-V</strong></p><p>36 氪獲悉，北大聯合香港科技大學團隊基於自研框架 align-anything，將 Deepseek R1 系列模型擴展至圖文模態，經過多模態訓練之後，模型在文本模態、科學任務、複雜推理、數學代碼等方面的表現均有提升。</p><p><strong>DeepSeek 日活突破 2000 萬，2 家名為 DeepSeek 公司在香港成立</strong></p><p>數據顯示 DeepSeek 上線 20 天，日活突破了 2000 萬。2 月 5 日，Deepseek Limited、DEEPSEEK（HK）LIMITED 兩家公司在香港成立，企業類型均為私人股份有限公司。值得注意的是，DeepSeek 公司即杭州深度求索人工智能基礎技術研究有限公司已成功註冊多枚 DeepSeek 商標，國際分類涉及社會法律、設計研究、科學儀器等。（財聯社）</p><h2>投融資</h2><p><strong>「方位角」完成近億元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，2025 年 1 月，「方位角」成功完成 A 輪融資，融資總額近億元。本輪融資由中兵北斗應用研究院領投、深創投和鋭合資產跟投。成立於 2021 年的方位角，致力於構建與室外衞星導航系統無縫銜接的、低成本的、易用的室內定位、導航、授時系統，打造室內外統一的全域高精度定位導航授時平台，提供多行業服務能力與解決方案。</p><p><strong>「綺算法」 獲得千萬元級戰略投資</strong></p><p>36 氪獲悉，寵物大模型健康公司「綺算法」作為智譜 Z 計劃企業，近日獲得千萬元級戰略投資，由 Z 基金獨投，融得資金將主要用於產品研發和商業化落地。源合資本擔任獨家財務顧問，負責後續融資。</p><p><strong>「樂享科技」宣佈完成近 2 億元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「樂享科技」於近期完成天使輪融資本輪融資由 IDG 領投，Monolith、經緯創投、真格基金、紅杉種子基金、綠洲資本跟投，融資總金額接近 2 億元人民幣，投後估值約為 6 億元。樂享科技由前追覓中國區執行總裁郭人傑創立，成立於 2024 年。樂享科技定位在 AI+消費硬件市場，當前第一款產品正在研發中，預計面向家庭場景。</p><p><strong>整理</strong>｜於曜銘</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國郵政一度停收中國包裹，跨境賣家如何應對長期物流風險？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3155019115813382?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 18:56:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>蛇年開工首日，跨境賣家們就坐上了「過山車」。</p><p>美國郵政服務 (USPS) 當地時間週二（2 月 4 日）晚間宣佈，從 2 月 4 日起，暫停接收從中國內地和中國香港寄出的包裹，直至另行通知。但是不到 1 天，USPS 又改口稱，恢復接收來自中國的包裹。</p><p>已經習慣了美國外貿政策朝令夕改的跨境賣家們，對此反應相當平靜。我們訪談的多個跨境賣家均表示：正在關注，但並不着急。「等等看看」、「讓子彈再飛一會兒」。</p><p><strong>「看似是 USPS 的行為，但本質上與美國官方政策緊密相關。」</strong></p><p>北京瀛和（廣州）律師事務所高級顧問黃迪律師分析認為，美國郵政此舉，一方面很可能是為配合新關税政策調整了業務處理方式。就在幾天前，美國總統特朗普簽署行政令，對進口自中國的商品加徵 10% 關税，同時取消價值低於 800 美元的小額豁免條款。美國海關和邊境保護局（CBP）也在聯邦公報上發佈<strong>「對來自中國的郵寄包裹必須遵循正式的海關入境手續」</strong>等通知。</p><p>另一方面，特朗普的新政策使大量原本免税的小包裹需要正式清關，手續更復雜，導致美國郵政貨物積壓程度和運營成本上升。美國郵政暫停接收包裹，也可能是出於緩解運營壓力的考慮。</p><p>相比 USPS 短暫的風波，加徵關税顯然對賣家們的影響更大。不僅意味着商品成本增加，還會連帶產生更多報關費用和流程，以及更嚴格的海關申報、税務等多方面合規要求。</p><p>「不排除後續再出現反覆變化，<strong>外貿企業面對的政策不確定性越來越強</strong>，企業要持續關注做好準備。」黃迪表示。</p><h2>1.跨境物流不確定性增加，有人歡喜有人愁</h2><p>USPS 停收中國包裹的消息爆出後，我們訪談業內多方人士發現，跨境賣家們表現「淡定」的原因主要有二：一是暫未正式收到 USPS 的通知，二是多數商家實際上已經不再採用小包直髮的物流方式，基本不會受到影響。</p><p>近兩年「出海四小龍」推出的全託管、半托管，逐漸成為中小賣家經營跨境電商的主流模式，5KG 以下小件包裹的跨境物流和通關報税，基本由跨境電商平台承擔。而一些面向 2B 市場的大宗出口企業，則往往採用海運將貨物發往海外倉，不需要使用小包快件。</p><p>所以才有人在社交媒體上開玩笑：「只有美國留子受傷的世界達成了，爸媽寄的包裹還能收到嗎。」</p><p>事實上，相比留學生的零星包裹，USPS 新政策所波及的更多是 TEMU、SHEIN 和速賣通這些中國跨境平台。受到關税和貿易政策變化的影響，美國當地時間 2 月 5 日，多支熱門中概股盤前走低，拼多多跌超 5%，理想汽車跌超 4%，蔚來跌超 3%，阿里巴巴、小鵬汽車跌超 2%。</p><p>跨境行業普遍的共識是，<strong>USPS 此舉仍然是美國取消 800 美元以下商品免税政策的延續。</strong></p><p>這一免税政策最早源於 2015&nbsp;年美國參議院通過的一條法案，允許每個美國境內的法人或自然人，每天免税進口&nbsp;800&nbsp;美元的商品。但是讓美國立法者們沒有想到的是，這一政策間接利好了以銷售低客單價商品（單筆訂單金額往往僅有幾十美元）為主的「出海四小龍」。</p><p>通過利用「小額豁免」運送大量小件包裹，「四小龍」在美國迅速擴張，對亞馬遜等平台形成競爭威脅。根據美國海關和邊境保護局的數據，2024 財年進入美國的免税小包裹數量已經達到 14 億件，差不多是 2022 年的兩倍，其中有三分之一來自中國跨境電商平台。</p><p>從 2024 年 9 月開始，拜登政府就開始與國會計劃改革中國跨境平台對「最低限度豁免的濫用」。2025 年 2 月 1 日，特朗普正式簽署行政令取消了「最低限度豁免」，並且對進口中國對商品加徵 10% 的關税。</p><p>而緊隨特朗普行政令而來的包裹停收，則意味着跨境物流的不確定性也在增加。<strong>從長期來看，這種不確定性還會動搖平台託管模式的可行性。</strong>因為一旦停運，平台就要面臨貨物積壓、訂單無法按時發出、客户投訴量激增、品牌形象受損、客户流失等問題。而賣家們為規避風險，也會更多轉而使用亞馬遜的 FBA 物流。</p><p>除了亞馬遜，不受美國政府影響的 USPS 友商們，例如美國 FedEx、DHL、UPS 和中國順豐，也可能從中獲利。<strong>短期內物流需求大增，其他物流公司的倉儲能力和運輸能力在一定時間內相又對固定，供不應求之下，可能會推動物流價格的新���輪上漲。</strong></p><h2>2.美國瘋狂徵税，中國企業如何應對？</h2><p>放眼全球，美國新一輪的加徵關税，並不只是針對中國企業。給中國加税的第二天，特朗普又和加拿大、墨西哥就關税問題進行談話，引起兩國強烈反應。但特朗普不但不打算就此收手，還稱計劃很快對歐盟產品也徵收關税。</p><p>關税增加，物流受限，中國出海企業們有什麼好辦法？</p><p>不少跨境賣家告訴我們，對於美國反覆不定的關税政策，早已「麻木」，產生了「耐藥性」，並且也找到自己的應對之策。</p><p>一家經營女士內衣出口的上海外貿公司對我們表示，「<strong>提高關税的成本，最後還是轉嫁到了美國消費者身上。</strong>我們只要把售價提高 1-2 美元，就可以 cover 這部分成本，消費者大多感覺不到這種變化，所以對我們影響不大。」另一位從事電器出口的湖南商家表示，「中國在這個行業有產業優勢，美國本土沒有替代品。加再多的關税，漂亮國老百姓還是要用我們的產品。」</p><p>其次，為了規避直接對出口產品徵收的關税，更多企業開始增加對海外倉的佈局，先通過大宗物流將產品運往海外倉庫。跨境眼《2023 年海外倉藍皮書》數據顯示，1 億-3 億元規模的賣家，使用第三方倉的比例達到 78.57%，使用海外倉幾乎成為標配。</p><p>尤其是「四小龍」加入海外倉戰局後，倉儲需求暴增，進一步推高第三方海外倉企業的增長。深圳市商務局統計，截至 2023 年 11 月，深圳企業建設運營的海外倉面積已超過 380 萬平方米，較 2022 年新增約 100 萬平方米。「海外倉第一股」易達雲的 2023 年毛利率高於 20%。</p><p>但是海外倉也有副作用，一方面會帶來更高的倉儲成本，據硬氪此前報道，2024 年美國倉庫租金相比 2021 年翻一番，亞馬遜 FBA 倉的物流費用也水漲船高。另一方面，海外倉的租賃費用對企業在海外當地市場的動銷和庫存流轉也提出了更高要求。</p><p>此外在合規風險方面，黃迪提到，中國賣家需要持續關注最新的政策法規動態，加強海關申報、税務申報、原產地規則和商品質量的合規審查。她也建議，<strong>中國電商運營者定期組織員工學習美國海關法規（如 Section 321 條款）、數據跨境規則、反傾銷/反補貼規則，建立內部合規應對體系，必要時設立專門團隊或委託專業法律機構。</strong></p><h2>3.「高關税時代」，產品力與本地化是解法</h2><p>加徵關税也並非美國市場「特供」。2025 年，中國出口商品在多個國家都面臨着更高的關税成本：</p><ul><li>美國宣佈自 2025 年 1 月 1 日起，將中國進口的太陽能晶片、多晶硅的關税税率提高到 50%，對部分鎢產品的關税税率提高到 25%。</li><li>墨西哥宣佈自 2024 年 12 月 20 日起，對包括中國在內的多個國家的 138 個關税細類的紡織品及成衣產品徵收 35% 的進口關税，並制定紡織品禁止進口清單。</li><li>沙特宣佈自 2024 年 12 月 3 日起，對來自中國的磺化萘甲醛（SNF）徵收 18.12% 至 34% 的反傾銷税，政策有效期為 5 年。</li><li>泰國財政部宣佈對中國進口商品實施 100% 檢查。</li><li>越南宣佈自 2025 年 7 月起取消低成本進口商品的免税優惠，並將增值税率提高至 10%。</li><li>歐盟考慮對跨境電商平台的包裹徵收新税，並收取行政處理費，以應對低價值包裹的激增。歐盟官員提議取消 150 歐元的關税免徵門檻。</li><li>印尼政府限制 100 美元以下的進口產品在電子商務平台銷售。計劃對進口陶瓷產品徵收 100% 至 200% 的保障性關税。</li></ul><p>對跨境電商行業來説，過去幾年，以「四小龍」為代表的企業，吃到了小包直郵關税漏洞的紅利，搶佔全球電商市場份額，不可避免也會走到被「四面圍剿」的境地。一位長期觀察跨境領域的專家對我們表示，「四小龍要應對當下四面楚歌的市場環境，最好的方式可能就是和本地電商合作，變成一家本土公司，只想把商品低價賣到國外的買賣，是不可持續的。」</p><p>黃迪提示，未來美國還有針對中國企業對美國消費者數據跨境的限制政策，可能還將持續作用和處罰中國電商企業。</p><p>不只是跨境電商，中國「出海軍團」在海外攻城略地，必然遭遇海外市場更強烈的反彈。美國和歐盟對中國新能源車和光伏產品大幅提高關税，迫使中國企業在當地投資建廠。在高精尖的半導體和芯片行業，美國出台多個出口管制和技術限制政策，倒逼國產技術研發與供應鏈突破。更不用提幾天前 DeepSeek 在全球引起的震動，和隨之而來的詆譭和黑客攻擊。</p><p>面對複雜而艱難的國際市場環境，如何使出海之路變坦途？</p><p>一方面，中國政府及時出台相應的反制措施。例如 2025 年 2 月 10 日，中國宣佈對原產於美國的煤炭、液化天然氣、原油等商品加徵關税（15%-10%），作為對美國此前加徵關税的回應。另一方面，中國企業不得不提高產品的硬實力，讓海外消費者「用腳投票」，同時加強與當地企業的本地化合作，通過互利共贏，更好地融入海外市場，實現長期發展。</p><p>此番 USPS 短暫停收中國包裹，雖然只是一次臨時性的策略調整，但是在國際貿易衝突不斷升級、出海格局深刻變化的背景下，更像是未來更加嚴酷的挑戰到來之前，對所有中國企業的一次小小考驗。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>曾把掃地機賣到百億，一位 95 後站在了 AI 硬件賽道的起跑線上丨湧現 36 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3154755638106631?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 14:24:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250206/v2_33323bdfc20b4d5eb9eb14ff21410320@2057308263_oswg1035701oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：智能湧現</p><blockquote><p>湧現（Emergence），是生成式 AI 浪潮的一個關鍵現象：當模型規模擴大至臨界點，AI 會展現出人類一般的智慧，能理解、學習甚至創造。</p><p>「湧現」也發生在現實世界——硅基文明一觸即發，AI 領域的創業者、創造者，正在用他們的智慧與頭腦，點亮實現 AGI 的漫漫征途。</p><p>在新舊生產力交替之際，《智能湧現》推出新欄目「湧現 36 人」，我們將通過與業界關鍵人物的對話，記錄這一階段的新思考。</p></blockquote><p>&nbsp;</p><p><strong>文｜鄧詠儀</strong></p><p><strong>編輯｜蘇建勳</strong></p><p>把一家公司的 GMV 做到超百億元，要花多長時間？</p><p>今年 27 歲的郭人傑，只用了三年做到了這件事。2021 年，他在寶潔做管培生 11 個月後，便加入了剛成立 4 年的清潔電器創業公司追覓。</p><p>郭人傑是幸運的，但他也具備抓住運氣的能力。當時的追覓剛開始轉型，從代工轉向主攻自有品牌，並且開始拓展全球市場。加入追覓三年後，郭人傑幫助追覓實現國內全年銷售額超百億元，他也成為了消費電子圈裏的知名操盤手。</p><p>在外人看來，這是一條順遂的「卷王」之路：15 歲上大學，21 歲研究生畢業，23 歲年薪百萬，26 歲就已經做到一家知名新消費品牌的中國區執行總裁。</p><p>但在 2024 年 12 月，郭人傑做出決定：要終結這場少年成名的故事，推倒一切重來。</p><p>「我現在 27 歲，所謂的中國區執行總裁，但這之後呢？29 歲要成為誰，31 歲要成為誰？但如果我出來創業，今天這個故事就結束了，由自己定義了重新開始。」</p><p><strong>《智能湧現》獨家獲悉，「樂享科技」在近期已經完成其天使輪融資，由 IDG 資本領投，Monolith、經緯創投、真格基金、紅杉種子基金、綠洲資本跟投，融資總金額接近 2 億元人民幣，投後估值約為 6 億元。</strong>本輪融資後，樂享科技將繼續投入到第一款產品的研發，以及團隊的搭建及技術儲備。</p><p>選擇 AI 硬件這一方向，這源於郭人傑對於自己長處的判斷：要去找有一定確定性，已經可以跑出 PMF 的 AI 硬件消費品——適合快速從 0 到 1，且可以迅速規模化。</p><p>過去一年裏，市場對大模型的失意，可能僅僅是一個切面。如果你將目光投射到深圳、杭州這樣的製造業重鎮，以及大洋彼岸剛剛結束的 CES，可能會看到另一番火熱景象：機器人、AI 眼鏡等品類開始了「百家爭鳴」的勢頭，已經有着銷售過億元的品類。而 AI 玩具、AI 觀鳥設備、AI 枴杖等新穎產品，已經令人目不暇接。</p><p>比起尚在迷霧中的大模型和 AI 應用，硬件是中國玩家們更熟悉的場域和戰場。AI 硬件創業者們，也普遍有着「超越硅谷，引領世界」的雄心壯志。</p><p>這種信心，也來源於過去幾年的硬件出海浪潮裏，中國製造已經完成了面貌上的「刷新」。</p><p>在郭人傑開始新項目之時，我們與他聊了聊。<strong>這個故事關乎一位年輕人如何抓到過時代紅利，再放下一切，以一種新的姿態，扎到一個不確定的新浪潮裏。</strong></p><p>郭人傑的成長經歷，無疑是當下創投圈裏投資者喜歡的那種——年輕，花過大錢也打過勝仗，夠野，也夠折騰。他展示的也是一種更生猛的創業風格：誰要幹得好，就去超越他。</p><p>對第一次創業，他的目標很簡單：選一個足夠厚實的大雪道，這樣「就算偏離了一點，也不會滑出去」，先活着再説。</p><p>他也毫不掩飾自己的野心：「我的核心能力就是卷。」</p><h2><strong>孩子才是真正的 AI Native 用户</strong></h2><p><strong>《智能湧現》：</strong>2024 年，從很多人傳言你要出來，到你真正官宣時，其實也只有 2 個月，創業的念頭大概是什麼是有的？</p><p><strong>郭人傑：</strong>大概 2024 年 8 月吧，想好了就找俞總（追覓科技 CEO）去講了。</p><p>其實我來追覓前和俞總表達過，我想要體驗創業這個過程，所以想要加入追覓。2024 年對我來説是達到了一個里程碑，追覓做到了行業第一，我想做的都實現了，所以想走向下一步。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>有猶豫過嗎？這個時間點從追覓出來，追覓都快上市了。</p><p><strong>郭人傑：</strong>沒有猶豫過。</p><p>我心裏有兩個原因。第一，我要體驗創業這個過程，在追覓做的算不錯了，那我就該走了。</p><p>第二，我要打破那些"15 歲上大學，21 歲研究生畢業，23 歲年薪百萬"的既定路徑。我要有打破重建的勇氣，不然就會一直在這個軌道里面，被裹挾向前。</p><p>我現在 27 歲是中國區執行總裁，之後呢？29 歲要成為誰，31 歲要成為誰？如果我出來創業，今天這個故事就會結束，由自己定義重新開始了。</p><p>現在我就是一個只有九個員工的企業小老闆，沒有什麼特別值得炫耀的，就專心把自己要做的事幹好。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>離職後的這幾個月，你都幹了什麼？</p><p><strong>郭人傑：</strong>離職後明確方向，花了一兩週時間，然後就開始做這輪融資。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>樂享選擇了 AI 硬件這個方向，怎麼做出這個判斷的？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我選賽道有幾個標準：<strong>第一是不做絕對創新</strong>，我只想在基本被驗證的品類裏面去做產品升級。那麼 AI 軟件，比如大模型、高精尖的機器人，那肯定跟我沒有關係，因為這些賽道都都還在技術投入階段。</p><p>第二是一定要做全球市場，國內研發，海外銷售。</p><p>第三個標準是，希望能跟 AI 和機器人有一定的結合。這首先是因為我比較年輕，對新技術的理解大概率更快，而且更符合這個消費品的認知。</p><p>很簡單，如果你只是純粹技術領先，可能領先三個月就被抄了，但如果跟新技術有一定結合，可能領先五個月才被抄襲，那多出的這兩個月對我來講至關重要。<strong>因為我是靠卷的商業模式，有這兩個月，我就可以放大我的護城河。</strong></p><p>那基於上面這幾條標準，我找了找現在 AI 硬件領域能跑出 PMF（Product Market Fit，產品市場契合度），可以做全球市場的賽道。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>聽説你要做面向兒童市場產品？</p><p><strong>郭人傑：</strong>都想做，但我總覺得小孩是真正的 AI native 用户。<strong>如果做 AI 硬件，可以有一個邏輯從兒童的角度入手去想，能有些靈感但最終產品不一定只給兒童。</strong></p><p>如果我給你們做硬件，在手機和這個硬件之間選擇，你大概率會選手機，什麼硬件能比手機好玩？我們現在用豆包聊天，大多還是一種調戲心態，因為我們認為他就是個模型。</p><p>所以這就是很好的 AI 產品用户畫像：小朋友們對 AI 產品有好奇心，還沒有手機，所有媽媽的訴求都是都會想把小孩從手機裏拽出來，用其他實體設備替代。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>兒童產品的容錯率還稍微高一點。</p><p><strong>郭人傑：</strong>你講得特別對。如果我給你做硬件，你玩兩次就會扔了，還會發小紅書怒噴我。但是小孩子玩東西，玩兩次就不玩了，爸媽還是可以接受的。</p><p>如果面對這樣的用户，你都做不出一個 AI 機器人硬件，你説你能去做成年人市場，我不信。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>但硬件也有分不同類型，比如情感陪伴，或者更益智類的，你預想中的產品會什麼樣？</p><p><strong>郭人傑：</strong>可玩性是我第一個比較關注的方面。</p><p>我的一個思考是，<strong>現階段 AI 硬件產品最核心的壁壘，還是在硬件的交互上，而不是在底層的軟件上。</strong>我覺得軟件終究會和硬件合為一體。</p><p>這有幾個比較明確的案例。比如特斯拉的機器人，大家都覺得它改變了世界。但我覺得在軟件底層，它和國內的銀河、智元、宇樹的差別，可能真沒那麼大。</p><p>但特斯拉有一個事做得特別好，就是交互。它更像人類，比如表情、微動作，所以大家會覺得它更高級，天然有更親切的感受。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>如果要讓 AI 硬件表現得更像人，不是也要靠軟件嗎？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我覺得第一環應該還是硬件。比如有一個機器人，如果他沒有嘴，靠後置一個喇叭發聲，這和一個機器人説話的時候會張嘴，對小孩來説感受一定不一樣。</p><p>硬件的交互還是第一步。要做好交互，在硬件上可能是壁壘也會相對更高。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>所以這個行業現在還是硬件驅動的階段？</p><p><strong>郭人傑：</strong>現在 AI 硬件的軟件，大部分都是外接的。我覺得從 0 到 1 最重要的事第一是運營，是先活下來，拿到規模和利潤，之後我肯定會佈局一些壁壘，比如去自研的電機、激光雷達等等，再到最終的模型軟件。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你怎麼理解壁壘？</p><p><strong>郭人傑：</strong>壁壘只取決於時間差。今天你能做，人家三個月後才能做，你就能賺這三個月的高溢價。等人家做上來，你就得找下一個。</p><p>我其實不太判斷什麼是紅利，我只判斷這個行業裏通過高效迭代，能不能打開一個口子，能打開就能幹。</p><p>紅利是機會的子集。判斷一件事有機會做之後，你再去找紅利，這樣才會效率最高。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你對現在的 AI 硬件的市場，判斷是怎麼樣？</p><p><strong>郭人傑：</strong>非常早期，非常初級。前段時間我看到安克創新談自己的「淺海戰略」（試圖通過更多細分品類的擴張，晉級為一家更具重量級的公司），挺觸動我的。</p><p>我覺得我現在要找沙灘戰略的產品。沙灘是什麼？就是所有人都會上來看一眼。大廠就像海浪一樣，上來看一眼就走。</p><p>因為他會覺得這個東西太新了，最多就搞個五個人的小團隊來研究一下。那空間就會留給小玩家，我自己也是其中一個小玩家。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>投資人會對這個賽道的上限有疑惑嗎？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我認為這是個長期正確的大雪道。雪道足夠大，就意味着我在裏面就算有挫折，不至於出局。</p><p>你説這個賽道有沒有價值，能不能誕生很強的公司，肯定是有潛力的。大家能在這個賽道搞出來 PMF，就像在沙灘上撿貝殼，把貝殼串起來一樣很有價值。</p><h2><strong>「我的核心能力就是卷」</strong></h2><p><strong>《智能湧現》：</strong>很多人會好奇你的職業路徑：大學學的能源和金融，然後一頭扎到消費品行業，在寶潔做了 11 個月，馬上去了追覓，三年做到中國區總裁，非常「人生贏家」的路徑。</p><p><strong>郭人傑：</strong>但對我的背景來説，這不是一個典型選擇。</p><p>我大學最早學的工科，喜歡搗鼓一些實際的東西。第二，讀金融研究生的時候，就感覺到我對這些虛擬的數字不感興趣。我比較在乎的是能夠產生實際影響力的事情，是我能自己掌控一件事。綜合下來目標就很明確：我想做實業，要創業。</p><p>我問了一圈，大家説瞭解實業最簡單的方式，就是去寶潔。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>但你在寶潔待了不到一年就去追覓了，在裏面都做了什麼？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我在寶潔只待了一年，主要做了兩件事。第一件事是輪崗，從市場營銷（Marketing）轉到銷售（Sales），後來又做了一段時間類似產品經理的工作。</p><p>我儘量多待不同部門，比如營銷、銷售這些。對於其他部門，我就通過請人吃飯的方式去了解，研發、採購、IT 等等部門各找七八個人吃飯，請教他們在做什麼。花了幾個月時間，我就搞清楚了一個實業生意是怎麼運作的。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你去追覓的時候還很年輕，而且俞浩（追覓科技 CEO）一開始就讓你帶營銷團隊了，你靠什麼打動的他？</p><p><strong>郭人傑：</strong>那會大家都很年輕，我才 23 歲，俞總比我大 10 歲。面試的最後我問了他兩個問題，第一個是："我這麼年輕俞總你為什麼敢用？"</p><p>他當時説了句類似「世界是個草台班子」的話，基本觀點是：今天這個世界沒有看起來那麼複雜，也沒有人真的那麼厲害。如果年輕人比別人聰明兩倍，迭代速度是別人的五倍，那效率就是十倍。</p><p>他還説，沒上過班不一定是個好事，但也不一定是個壞事。因為沒有經驗，所以我們敢於去嘗試，不斷試錯找到對的路，而不是靠經驗和邏輯去判斷一條對的路。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>但是一定時期的資源是有限的。</p><p><strong>郭人傑：</strong>資源肯定是不足的，但我們的核心就是讓大家敢於認錯，認錯的成本是很小的。</p><p>別人迭代一次，我迭代十次，我們確保自己認錯十次的成本，和別人錯一次是一樣的，所以我們一定更準確。然後把所有的紅利都抓住，你一定能做得更好。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你一般會給新項目多少耐心？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我們的最小試錯單元真的很小，我們可能就給大家一萬塊、兩萬塊去測試新品。在抖音上，一週就能測出來產品好不好。</p><p>大部分情況下，第一秒你其實很容易就知道這事對不對。但很多大公司裏的職業經理人，他不能承認自己錯了，可能最後得花出去 500 萬，才敢説這個事情做錯了。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>這是在硬件行業，硬件從設計到製造的週期比軟件要長得多。</p><p><strong>郭人傑：</strong>這也是一種慣性思維，大家覺得硬件行業測試不了。所以我們會把測試的環節提到更前，比如説在樣機階段就開始預售，一旦覺得數據不好就趕緊換產品。</p><p>很多外面的人看到我們拓了很多品類又快速放棄，會覺得我們在亂燒錢，忽略了我們的精細化工作，但這恰恰是我們成功的關鍵。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你在追覓三年做到中國區總裁，你覺得做對了什麼？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我從第一天起就認同俞總的邏輯，就是瘋狂地卷和迭代，而且瘋狂去試錯。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>有人會不認同嗎？</p><p><strong>郭人傑：</strong>對於很多工作了多年的人，不是説不認同，是他接受不了。</p><p>很多創業公司，他會覺得我這個技術創新、商業模式、抓住紅利是核心。</p><p>我覺得很多創業公司的卷，是沒有意識到自己為什麼要卷，只是迫於壓力。但我們從來沒有，我覺得卷才是我的核心。<strong>但我們把卷當做一種方法，當做唯一擁有的武器去看待。</strong></p><p><strong>《智能湧現》：</strong>捲到什麼程度，舉個例子？</p><p><strong>郭人傑：</strong>比方説同一條的內容，我們一天可能會迭代起碼 3 到 5 次，但是可能友商就是一次。</p><p>我們也會建立起高淘汰、高激勵的組織，比如主播運營場控更高的激勵，友商 10 點下播，他們絕對自發地播到更晚。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你在追覓經歷過的重要的戰役有哪些？</p><p><strong>郭人傑：</strong>抖音起盤算一個，我們三個月從 0 做到了接近 3000 萬。那時其實我不該做抖音的，因為我只負責營銷，我那會兒純粹是因為覺得抖音太重要了，不做可惜了。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>當時抖音是個什麼狀態，為什麼這麼篤定？</p><p><strong>郭人傑：</strong>在傳統的天貓、京東等渠道想起盤，可能需要三五年，但抖音是個新市場。所以這個事必須要幹。</p><p>那時抖音在從白牌往品牌轉型，這個其實和追覓所處的階段是一樣的，如果能借上這股勢，肯定能起來。</p><p>但底層還是相信抖音能起來。我覺得這跟我們年輕有關係。因為那個時候，我已經很少會主動想起來要買什麼東西，而是看到那個東西感興趣就買了，我們覺得「貨找人」就是未來的購物場景，</p><p>我和當時的戰友做了個方案，大概算了下現在的行業第一是個什麼水平，大概找俞總要了 800 萬預算，承諾三個月幹到行業第一。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>那個時候心裏有底嗎？</p><p><strong>郭人傑：</strong>沒底，但就是這麼幹。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>失敗了怎麼辦？</p><p><strong>郭人傑：</strong>怎麼辦都行，被開除我都能接受。因為我年輕，沒什麼負擔，大不了就走。</p><p>我是來學創業的，不會去想這個事我該不該做，而是就要把這個事做好。我就要在這個公司裏有瘋狂的成長和體驗，好的壞的事情都接受，都開心。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>最後怎麼捲成功的？</p><p><strong>郭人傑：</strong>一開始真的沒有人，我也不懂。我們後來組織上靠高激勵、高淘汰、內卷，找了很多有學習能力的年輕人進來，什麼事都自己從 0 到 1 學，就這麼起來的。</p><p>後面大概分了三步，一個是學競爭對手投直播間的信息流，但發現新品牌的直播間根本沒人看。</p><p>後面開始做內容跳轉到直播間。我們是這個行業第一個被倒逼去做內容策略的：先投短視頻，用户感興趣，通過點頭像進入直播間。</p><p>當時一開始就是模仿爆款內容，因為那是別人驗證過的劇本；二是強制要求每個抖音上的 tag，我們都必須有相關的視頻進去，蹭到所有的熱點，自然轉化概率才會高。做到這兩點，已經完成了從 0 到 10 萬 GMV 的起步。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>所以總體上還是靠每個節點都做到最好。</p><p><strong>郭人傑：</strong>真正爆發的節點，還是通過測試完所有產品的賣點，看哪個賣點或者哪個產品能爆，排列組合一樣用產品吸水、吸牛奶、吸貓砂、狗砂、貓糧、狗糧，最後發現洗地機+吸泡麪能爆，一條視頻做到了一天 100 萬 GMV，抖音真正開始指數級給我們分配流量。</p><p>網上很多人説我發明瞭「吸泡麪」，我搞不明白怎麼吹得神乎其神的。這個事也是團隊一起去測出來，不是什麼新發明。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>站在你的角度，怎麼評價業務做得好和不好？</p><p><strong>郭人傑：</strong>只做第一，每個崗位的同學，都需要向 leader 説明，在這個崗位上怎麼衡量是否達到行業第一。比如你負責達人，那就看要你的產品，在每個達人那裏的佔比是不是行業第一；然後我們就看具體的業務數據。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>「做第一」是你們經常提的一句話，為什麼？</p><p><strong>郭人傑：</strong>「做第一」是最高效的管理工具。如果行業第一賣了 10 個億，你決定要做行業第二，那目標到底定多少？9 億？8 億？等討論出來，可能一個季度就過去了。但是做第一就很簡單，我就要幹 10.1 億。</p><p>第二是我們認為，每個業務單點做到第一，整體就是第一。我們從來不去討論 A 部門跟 B 部門怎麼組合更好，你就給我做到單點第一，哪怕中間有冗餘內耗，我們都不管。</p><h2><strong>AI 硬件的未來，還在中國&nbsp;</strong></h2><p><strong>《智能湧現》：</strong>追覓成長起來的這幾年，也是國貨創新大潮的幾年。你們對成為「世界第一」的執念是怎麼來的？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我很認同俞總説的一個點，上一代的世界 500 強製造業企業，是按研發、供應鏈和品牌平台來分的。研發在美國，供應鏈在中國，品牌設計在歐洲。這就是傳統製造業的世界格局，蘋果、三星都是這樣的。</p><p>但新一代製造業已經發生了變化，研發已經回到中國了。因為我們有最高質量和最高數量的工程師。電動車、無人機、手機這些新興產品的研發和製造，都回來了。傳統的芯片、醫藥這些領域回來，也只是時間問題。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>我覺得這兩年變了，大家對國貨自信了很多。</p><p><strong>郭人傑：</strong>這個也要趁早找紅利。</p><p>比如我們剛進 B 站賣掃地機的時候，也痛苦了一段時間，抖音很難做掃地機，因為導航演示要一分鐘，大家基本看不進去這麼長的視頻。但所有企業都覺得 B 站用户沒錢，不會買幾千塊的掃地機器人。</p><p>但我年輕啊，我是 B 站五級大會員，我一聽這種觀點就 All in 了好吧。就是因為這幫人都這麼覺得，我們覺得 B 站一定有紅利。二次元人羣可以買 3000 塊錢的手辦，憑什麼不會買掃地機？現在 B 站有很多年輕人，都非常熱愛中國科技公司，也支持國貨。</p><p>信息差就大到這種程度，我們後來在 B 站很快合作了一條長視頻，爆了，一條視頻賣了 3000 萬 GMV。當時 ROI 動不動 1:8、1:9，根本不可想象。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>現在你在 AI 硬件這個行業，如果是這麼早期的行業，這套卷的打法還適用嗎？</p><p><strong>郭人傑：</strong>適用。我覺得現在這個市場在從 0 到 1、1 到 10 的階段，我就得靠這種打法，在有 PMF 的階段，有目標的品類和錨定公司，我就可以快速卷，實現超越。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>今年的目標是什麼？</p><p><strong>郭人傑：</strong>最近可能先花一兩個月收斂出產品的方向，做市場驗證，期望第一年幹出有規模和單月利潤的產品。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你覺得自己的長處是什麼？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我覺得公司分兩類，第一類是以產品經理為驅動的，他們的核心是把產品打磨好，他們就熱愛這個東西，把產品做到最好；</p><p>第二類是由商業模式決定的，他們在運營、銷售能力、產品策劃能力上比較強，能夠找準一些機會把它放大。</p><p>我肯定屬於後者。我很能卷，跟你乾的時候，我一定幹得過你。</p><p>第二是基於現有的產品，我可以找到一些升級創新的點。</p><p>我們在追覓做洗地機的時候，洗地機這個品類已經有添可了，我們其實是第二波品牌，但我們把它放到最大。我們有比較強的用户洞察能力，所以就能找到一些市場空白，把它做起來；</p><p>第三是因為我年輕，所以對於一些新的東西，新的技術，新的渠道理解會相對更快一些。這也是為什麼我們以前能抓住一些紅利。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你最常被 challenge 到的問題是什麼？</p><p><strong>郭人傑：</strong>大家覺得我過得太順了，會覺得一個年輕人這麼順利一定會踩坑。但其實我在追覓也經歷過很多職業上的起落，大家不去講而已，但我韌性和心態都很好。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你做決策的底層動力是怎麼來的？你一直説想創業，想做影響力更大的事情，怎麼理解「影響力」這個詞？</p><p><strong>郭人傑：</strong>我要創造價值，第二是要幫助他人。</p><p>我在西安交通大學上的大學。可能很多人很難想象，當時我們和沿海發達城市的同學的信息差是有多麼嚴重，大家學得很紮實，但是快畢業了都不知道大城市的社會運行法則，也不知道去金融、諮詢這些行業要實習。</p><p>所以我當時就創立了一個職業發展社團，組織了歷屆各行各業裏優秀的學長學姐，回來給大家開講座，告訴大家投行、諮詢、保險這些行業是怎麼運轉的，以及怎麼優化簡歷，拿到這些工作。</p><p>當時做這件事我完全免費做，也完全想不到要商業化、賺錢什麼的，就是喜歡帶着大家一起，打破信息差，給大家創造價值。</p><p>從小到大我經歷過一些重大的家庭變故，在很極端的環境裏切換過，有不少理由變壞。但當時很多人幫助過我，讓我成長成今天這個模樣，所以我想要幫助更多人，這個才是人生的價值。</p><p>我希望讓我的一些觀點和想法留在這個世界上，只有足夠的成功我才能有這個資源，錢也好，影響力也罷，才能去幫助更多人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250206/v2_e7df355301f8466c93e4d19b17a12373@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250206/v2_df7ac52f76b84d4cb063d636732fbbe7@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/F7r2ZTut67k8B1AZ8OBUBQ">「智能湧現」</a>，作者：鄧詠儀，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>買過 19 輛寶馬，談談我對豪車的理解｜車主來信</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3110097184476678?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-06 14:20:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>｜本期品牌：寶馬</strong></p><p><strong>｜本期車主：70 後車主，從事投資行業。購買過 19 台寶馬。包括 E60 至今的 G68 七台 5 系、數台 X5、7 系、X7，電動車型 i3、iX3、i5、iX，以及 M Power 系列的 M3、M6。</strong></p><p>我是一位資深寶馬車主，大家都叫我 Bimmer 大表哥。</p><p>從 2003 年至今，我購買了 19 輛寶馬，現在我最常開的車是寶馬的電動車型 i5。</p><h3><strong>我理解的豪華汽車：安全、以人為本</strong></h3><p>現在市場上多了很多新品牌，我並不排斥，但很費解。</p><p>汽車是一個耐用型消費品，但現在的消費關注點，已經成功被轉移到所謂的智能化、冰箱彩電大沙發去了。</p><p><strong>大家忽略了汽車作為交通工具的本質：使命與送達、主動安全與被動安全性、車的質量與耐用性。</strong>而這些，就是我這麼多年一直執着購買寶馬的最根本的原因。</p><p>BBA 對豪華品牌的定義，更多強調安全。</p><p>奔馳講究的是被動安全。當奔馳車發生事故，要觸發氣囊時，車窗會隨之下降幾毫米。這麼做的原因是，氣囊彈出時，會對車內空氣造成壓縮，可能會刺傷乘客耳膜，車窗打開後，這樣的風險便消失了。</p><p>奔馳連耳膜的安全都考慮在內了，的確令人敬佩。</p><p>寶馬的安全理念則體現在底盤與操控中。比如緊急避讓的時候，由於寶馬車操控好，它可以用更小的 S 彎來躲避障礙。寶馬優秀的操控能力，使得大部分事故成為「虛驚一場」。並且，寶馬在被動安全方面也是做的很到位的。</p><p>寶馬在全球很多地方都有規模巨大的研發中心，並且每年投入大量經費做創新。<br>&nbsp;</p><p><strong>一輛寶馬車上市之前，研發需要 3-4 年，加上測試需要至少 6 年半時間。要在全球各種極端環境下，經歷上百萬公里的測試，測試之後還要不停修正，直到最後投入生產。</strong></p><p>在安全之外，我理解的豪華還有這麼幾點：</p><p>第一點，隱私。現在這些車，想要做高度智能化，你就別聊隱私這個事。</p><p>高度智能化背後，別人可以遠程看到你車裏的一切，包括定位。並且這一切車主是沒有選擇權的，否則這個功能就用不了。我並不認可這樣的事情，但很多人並不在意，甚至因為隱私泄漏，在網上火起來，還被認為是一件好事情？</p><p>第二點，平衡。</p><p>現在很多便宜家用車，都做成了高性能車，這很危險。要知道，大部分的普通客户都是沒有賽車經驗的。</p><p>我買過一輛寶馬 M6，這輛車各方面配置都符合它的車速。車身和底盤有十足的支撐力，輪胎抓地力好，懸架也是足夠駕馭的。但它非常不舒適，這就是一個純血性能車，平常拿來家用就會差一些。</p><p>性能是性能，家用是家用，寶馬做得很好。但現在，二十幾萬的車，就給配置非常高的加速性能。速度媲美賽車，但車輛配置並不符合賽車的安全性要求。一套賽級的剎車系統比你這車都貴！這樣的車要怎麼獲得信任？</p><p>第三，是品牌背對消費者時做的事情。</p><p>比如車輛的後排屏幕，我的 i5 選配了後排 8K 高清影院屏幕，雖然貴，但體驗感非常好。</p><p>我曾經問過一些新勢力車企的人，他們有些車的後排屏幕，成本價就千八百塊錢，而寶馬這塊屏成本過萬，這就是品質的差異，能用與好用是兩回事。</p><p>電吸門這個配置也是，寶馬的採購價格要過萬，但很多新勢力的成本就一千多。寶馬為什麼這麼做？寶馬傻嗎？這就是傳統品牌的底線，用更好更安全的配件會在極端情況下為遇到事故時能打開車門營救！</p><p>再比如，我買過一台寶馬 iX，這輛車用的皮革，是用橄欖葉提取物製成的，特別環保。全車碳籠的設計更加安全。寶馬説的環保，並不是做做樣子的，寶馬提供的很多配置，也都不是隻做樣子，而是從頭到尾地把這個配置做好、做透。</p><h3><strong>我為什麼當了 22 年寶馬粉</strong></h3><p>2003 年，我買了人生第一輛寶馬 E60 五系，一輛 50 多萬的二手車，也是最經典的第五代鷹眼，除了輪胎是國產外，其他零件基本都是純進口的。</p><p>當初買這台車最真實的原因，其實是二十冒頭的時候很喜歡的一個姑娘，最終她選擇了一個開着寶馬 7 系的男人，難道開寶馬的男人這麼有魅力嗎？</p><p>那時候一輛全新 7 系要賣一百多萬，在 2003 年，這已經是一套房子的價格了，所以路上能見到的寶馬非常少，寶馬就是金錢與社會地位的象徵。這樣的稀缺與象徵意義，便是豪華的含義之一。</p><p>我購買的這輛二手寶馬，構建了我的汽車評價體系，在後來購車用車的 20 多年裏，我也更加深刻地理解了寶馬這樣一個豪華汽車品牌的內涵。</p><p>如果有人問我什麼是駕駛樂趣？那麼答案一定是「BMW」。</p><p>舉一個例子，奔馳的方向盤設計是內扣式的，駕駛過程中越握越緊的感覺，必須要兩隻手緊握方向盤才行。</p><p>而寶馬運動型方向盤的轉向精準、直接，沒有虛位，帶來極佳的駕駛質感。轉向力度恰到好處，既不過於沉重也不過於輕盈，使得駕駛過程自然流暢‌。方向盤的反饋性能優異，高速行駛時能更快速、準確地掌控車輛，提升駕駛樂趣‌。</p><p>並且我買的第五代寶馬 5 系，配置是非常高的，6 缸發動機，帶 6 檔變速箱、寶馬自己的 iDrive 系統，還有全球首個主動轉向系統。這個主動轉向技術的實際感受相當驚豔，這種配置和體驗，我覺得才可以叫豪車。</p><p>開寶馬這二十多年，我感覺寶馬汽車的變化還是蠻大的，從以前的很沉的方向盤到如今的輕盈精準的方向盤，從以前的緊繃、路感更清晰懸掛，到如今的過濾性更強，操控力與舒適度兼備的底盤。</p><p>寶馬一直在進步，向舒適度進行了妥協，但也保留了駕駛樂趣。並且寶馬的配置其實是更豐富了。</p><p>20 年前，只有幾個喇叭就叫高保真音響，但現在，寶馬很多車都標配了 16 揚聲器的哈曼卡頓，高端車型甚至配了 30 揚聲器的寶華韋健鑽石高音車載音響。</p><p>再比如，零幾年時，我的寶馬車有一個非常牛的配置，HUD 抬頭顯示。我走到哪都要讓人家來我車上看這個 HUD，雖然還是最初形態的產品，但確實是當時最先進、新潮的配置之一。</p><p>你再看現在，30 多萬的寶馬，HUD、液晶儀表台、哈曼卡頓音響，這些全給安排上了。相比以前我們買的車，寶馬價格低了，配置反而更好更豐富了。</p><p>市場傳言「減配」並不能一概而論，其實只是客户需求有了變化，寶馬做了配置的調整而已。</p><p>比如寶馬 X5 的後備箱電源，最新一代的寶馬 X5 取消了這個配置。我問過一些寶馬的技術人員，他們告訴我，寶馬做過用户調研，90% 以上的用户都沒有使用過這項配置，所以新款取消了。</p><p>把使用率低的功能取消進行更換，這不算是進步嗎？</p><p>我會一如既往地支持寶馬，但也希望曾經用主動轉向技術、用 HUD 技術與極致的駕駛樂趣引領時代的寶馬，能夠跟上目前行業的技術更新速度，在智能化方面有更快更新的迭代。</p><p>同時也希望寶馬能夠多在全國組織粉絲活動，要讓更多人在輕鬆愉悦的活動中，體驗到寶馬品牌魅力與更新的產品。</p><blockquote><p>「每年上百款的新車發佈，技術迭代眼花繚亂，最終都是產品在説話。一款車的表現如何，帶給車主何樣體驗，塑造了什麼故事，還需要車主來講。36 氪汽車傾聽了大量的汽車用户傾述，推出「車主來信」欄目，傳遞他們的聲音。」</p></blockquote>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>盛洋科技：國交北斗擬減持公司不超 3% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156557656824328?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 20:56:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，盛洋科技發佈公告，公司持股 7.75% 股東國交北斗（海南）科技投資集團有限公司（簡稱「國交北斗」）擬通過集中競價、大宗交易方式，合計減持公司股份不超過 1244.95 萬股，減持比例合計不超過公司總股本的 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美銀：美股的全球主導地位正在減弱，建議做多中國股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156550606379525?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 20:49:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國銀行策略師預計，美國股市在 2025 年初停止了持續上漲後，其領先優勢將繼續消退。包括 Michael Hartnett 在內的策略師指出，今年迄今為止，巴西、德國、英國、中國和加拿大等股市的回報率都高於標普 500 指數，這是因為所謂的美股七巨頭未能提供他們長期以來所提供的推動力。他們建議做多中國股票。在債券方面，美國銀行預計美國國債收益率將降至 4% 以下，因為美國總統特朗普希望解決政府支出問題，阻止債務螺旋式上升，同時也希望國會批准他的減税計劃。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>捷邦科技：將回購股份價格上限上調為 95 元/股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156548062485257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 20:46:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，捷邦科技公告調整回購股份方案，將回購股份價格上限由 39.8 元/股調整為 95 元/股，將回購資金來源由「公司自有資金」調整為「公司自有資金和/或專項貸款資金」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪：歐洲正式推出緊湊型 SUV 比亞迪元 UP（BYD ATTO 2）</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156543327689223?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 20:41:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據比亞迪汽車官微，近日，比亞迪在歐洲正式推出緊湊型 SUV 比亞迪元 UP（BYD ATTO 2）。這款車配備了刀片電池、尖端座艙技術和多種配置。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前普漲，阿里巴巴漲超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156542301821446?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 20:40:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普漲，截至發稿，理想汽車漲超 6%，阿里巴巴、富途控股漲超 3%，小鵬汽車、老虎證券漲超 2%，蔚來、京東、拼多多、百度、網易漲超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前漲跌不一，亞馬遜跌近 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156540508609028?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 20:39:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前漲跌不一，截至發稿，亞馬遜跌近 3%，特斯拉跌 0.75%，蘋果跌 0.17%，谷歌跌 0.14%，英偉達跌 0.02%；Meta 漲 0.32%，微軟漲 0.14%，奈飛漲 0.03%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬市股票 ETF 規模突破 2 萬億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156536048491264?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 20:34:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2025 年以來，指數化投資趨勢持續加速，境內股票 ETF 吸引資金淨流入近 400 億元，其中滬市佔比超七成。近期滬市股票 ETF 規模已突破 2 萬億元。（中證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣州港：1 月份預計完成貨物吞吐量同比增長 2.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156531154426626?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 20:29:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣州港發佈公告，2025 年 1 月份，公司預計完成集裝箱吞吐量 208.9 萬標準箱，同比下降 2%；預計完成貨物吞吐量 4810.8 萬噸，同比增長 2.3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大眾子公司西雅特：若歐盟不下調對華電動車關税，將被迫減產並裁員約 1500 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156525331651081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 20:23:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據路透社，大眾汽車的西班牙子公司西雅特（SEAT）首席執行官表示，如果歐盟不在 3 月底之前降低對該品牌中國產電動汽車的關税，該公司將被迫減產並裁員約 1500 人。自去年 10 月歐盟對所有在歐洲銷售的中國產電動汽車徵收關税以來，SEAT 又額外支付了 20.7% 的關税。多家歐洲車企的高管表示，歐盟對中國製造的汽車徵收額外關税，並未保護歐洲本土企業和當地就業，反而給他們造成了附帶損害。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印度計劃在 2 月 12 日出售 2800 億印度盧比國債</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156524242262536?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 20:22:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[印度計劃在 2 月 12 日出售 2800 億印度盧比國債。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>老白乾酒：部分董事、高管擬合計減持不超 20.25 萬股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156521088539145?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 20:19:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，老白乾酒發佈公告，因個人資金需求，公司副董事長張煜行、副總經理李玉雷、副總經理鄭寶洪三人擬以集中競價交易方式，分別減持公司股份不超過 6.75 萬股，即合計減持不超過 20.25 萬股，佔公司總股本的 0.0222%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市場消息：歐盟批准日產與三菱合資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156516452653830?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 20:14:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[市場消息：歐盟批准日產與三菱合資。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股四巨頭 AI 軍備競賽再升級：今年資本支出將超 3200 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156510792751878?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 20:08:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[微軟、Meta、谷歌母公司 Alphabet、亞馬遜近日先後發佈 2024 年最後一個季度的業績報告，並披露對 2025 年的指引。整體來看，四家巨頭在 2025 年的資本支出不約而同地持續上漲，意味着 AI 競賽將愈發激烈。根據微軟、谷歌、亞馬遜和 Meta 的報告，四家巨頭在 2024 年的資本支出總額為 2460 億美元，和 2023 年的 1510 億美元相比飆升 63%，今年的資本支出總額可能會超過 3200 億美元。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中證指數將發佈中證中高等級民企信用債指數等 8 條指數</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156504193866500?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 20:02:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中證指數有限公司將於 2025 年 2 月 10 日正式發佈中證中高等級民企信用債指數系列、中證偏股風格基金指數系列和中證養老目標基金中基金指數，為市場提供多樣化投資標的與業績基準。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>力諾藥包：擬 5000 萬元至 1 億元回購公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156498322987522?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 19:56:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，力諾藥包發佈公告，公司擬以 5000 萬元至 1 億元回購股份，回購價格不超過 22 元/股（含本數），回購的股票將全部用於股權激勵計劃或員工持股計劃。公司已取得中信銀行濟南分行出具的《貸款承諾函》，承諾為公司回購股份提供專項貸款支持，貸款金額不超過 9000 萬元，貸款期限為 3 年。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米於春節期間在中國手機市場激活量份額排名第一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156493982702340?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 19:51:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪從供應鏈獲悉，2025 年 W5（1.27-2.2）春節期間，小米新機激活量達 130 萬台，市場份額 19.7%，在中國智能手機市場排名第一。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>博士眼鏡：擬發行可轉債募資不超 3.75 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156490074938112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 19:47:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，博士眼鏡披露向不特定對象發行可轉債的預案，擬發行可轉債募資不超 3.75 億元，擬用於智能眼鏡門店建設及升級改造項目、總部運營管理中心及品牌建設項目、數字化平台升級建設項目及補充流動資金。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安能物流：2024 年經調整利潤預增約 62.8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156484622686980?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 19:42:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，安能物流發佈 2024 年全年業績盈喜公告。公告顯示，安能物流預計 2024 年度經調整利潤將不少於人民幣 8.3 億元，較 2023 年同比增長約 62.8%，營業收入預計同比增長約 16%，毛利預計同比增長 44%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>隆基綠能：中標國內單體最大的集中式 BC 項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156475792267783?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 19:33:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，隆基綠能發佈公告，近期，公司全資子公司隆基樂葉中標國內單體最大的集中式 BC 項目——200 萬千瓦「阿電入烏」區域互濟新能源項目（170 萬千瓦光伏）、內蒙古能源集團達拉特旗防沙治沙 50 萬千瓦光伏一體化一期項目、內蒙古能源集團杭錦旗防沙治沙 110 萬千瓦風電光伏一體化項目光伏組件設備採購（標段三：內蒙古能源集團達拉特旗防沙治沙 50 萬千瓦光伏一體化一期項目 50 萬千瓦），中標規模 500WM，中標金額 3.71 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃爾瑪回應欠税 1125 萬：相關信息錯誤，公告已被撤銷</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3156470200572422?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-07 19:27:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[天眼查經營風險信息顯示，近日，沃爾瑪（中國）投資有限公司新增一則欠税公告，欠税餘額 1125 萬餘元，欠税税種為企業所得税，税務機關為國家税務總局深圳市福田區税務局。就此信息求證沃爾瑪，官方回應稱：沃爾瑪一貫合法合規經營，積極依法繳納相應税費。「經營風險信息顯示沃爾瑪（中國）投資有限公司的欠税公告」為錯誤信息。我們已經與當地政府部門進行核實，目前該公告已被撤銷。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>