<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報 | 貴州茅台：回購股份前期工作即將完成；螞蟻集團 1 億在上海成立科技公司，含多項 AI 業務；蜜雪冰城回應多個城市門店漲價：運營成本變化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3082795042453640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 18:26:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><h4><strong>騎手過度跑單將被強制下線？美團：試點中，相關規則將在完善後公佈</strong></h4><p>近日，有網傳通知稱，為保障安全，外賣平台對於跑單時長累計過長的騎手將採取強制下線。美團相關負責人回應稱，確實有相關舉措。美團在今年三季度財報中也披露，已在部分城市試點優化疲勞管理機制。當騎手 APP 檢測到騎手工作時間過長時，起初會提示騎手休息，如果騎手沒有理會，最終會強制騎手下線並休息。不過對於具體強制下線的時長，美團方面表示，目前方案正在試點中，相關規則將在完善後公佈。（澎湃）</p><h4><strong>貴州茅台：回購股份前期工作即將完成</strong></h4><p>12 月 17 日，貴州茅台召開 2024 年第三季度業績説明會。針對回購股份事項進展的相關問題，公司副總經理、財務總監、董事會秘書蔣焰表示，此次回購系公司首次實施股份回購。目前，公司即將完成專業中介機構比選、回購專用賬户開立等前期工作。一經完成，公司將按照有關規定，及時披露回購報告書，並開展股份回購相關工作。（界面）</p><h4><strong>螞蟻集團 1 億在上海成立科技公司，含多項 AI 業務</strong></h4><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，上海螞蟻靈波科技有限公司成立，法定代表人為朱興，註冊資本 1 億人民幣，經營範圍含軟件開發、互聯網數據服務、智能機器人銷售、智能機器人的研發、數字技術服務、人工智能基礎軟件開發、人工智能應用軟件開發、人工智能公共服務平台技術諮詢服務、人工智能公共數據平台、人工智能理論與算法軟件開發、信息系統集成服務等。股東信息顯示，該公司由螞蟻集團旗下螞蟻智能（杭州）科技有限公司全資持股。</p><h4><strong>軟銀正在圍繞 PayPay 重組其集團金融服務</strong></h4><p>軟銀集團旗下主要智能手機支付公司 PayPay 宣佈，將把互聯網銀行 PayPay Bank 納入子公司。軟銀正在圍繞 PayPay 重組其集團的金融服務，旨在與其支柱電信業務產生協同效應。（財聯社）</p><h4><strong>一汽吉林陷入經營困境，已停產數月</strong></h4><p>一汽吉林汽車有限公司已停產數月。多名員工表示，自從 8 月份起一汽吉林就沒有發放工資，希望一汽集團領導與員工座談，給出相應解決方案。接近一汽吉林的人士認為，一汽吉林產品研發未跟上市場節奏，同時在新能源領域佈局緩慢。隨着競爭加劇，一汽吉林陷入經營困境。官網信息顯示，一汽吉林在售乘用車包括燃油車產品鴻雁、鴻雁 pro，新能源產品森雅鴻奕 EV 和鴻鵠（增程混動）。（第一財經）</p><h4><strong>蜜雪冰城回應多個城市門店漲價：運營成本變化</strong></h4><p>12 月 16 日，廣州多家蜜雪冰城門店在小程序上發佈公告稱，「綜合門店經營情況，12 月 16 日起，本店堂食/小程序 App 飲品（含冰淇淋系列）門市價加 1 元」。從蜜雪冰城方面獲悉，此次漲價涉及的是廣州、深圳、北京部分區域門店。蜜雪冰城總部客服回應稱，「綜合考慮市場因素和門店經營，我們針對個別區域產品進行了統一調整，其他區域的價格維持不變。」針對後續是否會繼續調整和恢復原價，蜜雪冰城官方客服則稱，暫時未接到通知。（南都）</p><h4><strong>奇瑞汽車 1650 萬成立新科技公司，含太陽能發電技術服務業務</strong></h4><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，蕪湖市三山經濟開發區瑞晟科技有限公司成立，法定代表人為吳常勝，註冊資本 1650 萬人民幣，經營範圍為太陽能發電技術服務、風力發電技術服務、儲能技術服務、節能管理服務、合同能源管理、運行效能評估服務、新材料技術研發、資源再生利用技術研發。股東信息顯示，該公司由奇瑞汽車旗下安徽奇瑞綠能生態科技有限公司全資持股。</p><h4><strong>OPPO 申請一鍵問屏商標</strong></h4><p>36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近日，OPPO 廣東移動通信有限公司申請註冊「OPPO 一鍵問屏」「一鍵問屏」商標，國際分類均為科學儀器，當前商標狀態均為等待實質審查。OPPO 一鍵問屏是集成的系統級 AI 功能，用户一鍵即可喚醒 AI，實現語音指令下的修圖、問答等多種操作。</p><h2>投融資：</h2><h4><strong>阿維塔獲超 110 億 C 輪融資</strong></h4><p>從知情人士處獲悉，由長安、華為與寧德時代聯合打造的阿維塔科技將獲超 110 億元 C 輪融資。11 月 19 日，阿維塔增資項目在上海產權交易所掛牌，項目掛牌期滿日期為 12 月 16 日。根據公告，阿維塔增資項目對增資人資格條件要求包括：單一意向投資人擬投資總額不低於 2 億元；聯合體投資成員不超過 3 家且聯合體合計出資不低於 2 億元。此輪融資將加速助推阿維塔當期經營及未來新豪華核心競爭力的持續打造。（財聯社）</p><h4><strong>秦皇島伏英館科技有限公司獲得 3000 萬元 A 輪融資</strong></h4><p>36 氪獲悉，秦皇島伏英館科技有限公司已完成 3000 萬元人民幣的融資，由中良華太投資有限公司投資。此次融資將助力伏英館在伏英館海蔘肽領域的技術創新和市場拓展。</p><h2>新產品：</h2><h4><strong>台積電 2 納米制程技術細節出爐：性能躍升 15%，功耗降低 30%</strong></h4><p>在舊金山舉行的 IEEE 國際電子器件會議（IEDM）上，全球晶圓代工巨頭台積電公佈了其備受矚目的 2 納米（N2）製程技術的更多細節。據介紹，相較於前代製程，N2 製程在性能上提升了 15%，功耗降低了高達 30%，能效顯著提升。此外，得益於環繞式柵極（GAA）納米片晶體管和 N2 NanoFlex 技術的應用，晶體管密度也提高了 1.15 倍。N2 NanoFlex 技術允許製造商在最小的面積內集成不同的邏輯單元，進一步優化了製程的性能。N2 製程晶圓的價格將比 3 納米制程高出 10% 以上。（財聯社）</p><h4><strong>科大訊飛推出的新一代 AI 錄音筆 S8 離線版</strong></h4><p>36 氪獲悉，科大訊飛推出的新一代 AI 錄音筆旗艦新品 S8 離線版。據官方介紹，該錄音筆採用了無網絡模塊的硬件設計，結合了訊飛獨有的離線錄音、轉文字、翻譯等功能。目前該產品已正式上市。</p><h2>今日觀點：</h2><h4><strong>機構：GB200 機櫃供應鏈仍需時間優化，預期最快將於 2025 年第二季後才有機會放量</strong></h4><p>36 氪獲悉，TrendForce 集邦諮詢於最新調查指出，近期市場關注 NVIDIA （英偉達）GB200 整櫃式方案（Rack）各項供應進度，由於 GB200 Rack 在高速互通界面、熱設計功耗（TDP）等設計規格皆明顯高於市場主流，供應鏈業者需要更多時間持續調校、優化，預期最快將於 2025 年第二季後才有機會放量。</p><h4><strong>中信證券：2025 年互聯網板塊機遇大於風險，關注競爭格局與利潤韌性</strong></h4><p>36 氪獲悉，中信證券研報指出，展望 2025 年，互聯網板塊整體向上的機遇大於向下的風險，當前板塊業績預期、估值、外資持股比例均處於歷史低位，回購的加強將持續增厚互聯網公司的 EPS，提供較強安全邊際。而宏觀政策的積極變化將為板塊帶來業績與估值的雙擊，提供較大上行空間。中信證券認為，電商、本地生活、出行、貨運、在線招聘、地產服務平台等順週期板塊將明顯受益，格局穩固且具備業績確定性的標的將享受估值溢價。</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><h4><strong>歐盟啓動約 100 億歐元太空計劃，與馬斯克的「星鏈」競爭</strong></h4><p>據英國《衞報》當地時間 12 月 16 日報道，歐盟啓動約 100 億歐元（約合 766.7 億元人民幣）的太空計劃，該計劃包括髮射 290 顆衞星，欲與 SpaceX 創始人埃隆·馬斯克的「星鏈」競爭，確保歐盟各國政府和軍隊的安全。（澎湃）</p><h4><strong>國務院國資委印發《關於改進和加強中央企業控股上市公司市值管理工作的若干意見》</strong></h4><p>36 氪獲悉，國務院國資委印發《關於改進和加強中央企業控股上市公司市值管理工作的若干意見》。《意見》提出中央企業要從併購重組、市場化改革、信息披露、投資者關係管理、投資者回報、股票回購增持等六方面改進和加強控股上市公司市值管理工作。支持控股上市公司圍繞提高主業競爭優勢、增強科技創新能力、促進產業升級實施併購重組；指導控股上市公司從完善公司治理、規範實施股權激勵等方面加大市場化改革力度，激發上市公司活力；督促控股上市公司全面提高信息披露質量，完善 ESG 管理體系，加強輿情信息收集和研判，切實維護企業形象和品牌聲譽；指導控股上市公司多途徑多形式強化投資者溝通，增進市場認同；引導控股上市公司牢固樹立投資者回報意識，增加現金分紅頻次、優化現金分紅節奏、提高現金分紅比例；推動中央企業和控股上市公司建立常態化股票回購增持機制，規範減持行為，積極解決控股上市公司長期破淨問題。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉新車遭遇重大自動駕駛系統問題，極氪 7X 登陸歐洲市場｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3082752368654467?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 17:43:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉新車型遭遇重大自動駕駛系統問題，安全功能受影響</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>近期，特斯拉新車的自動駕駛計算機系統出現了重大故障，導致新購車主面臨一系列問題。據 Electrek 報道，這一問題已經對特斯拉的服務網絡造成了巨大壓力。在過去幾周內，Electrek 收到了多起新特斯拉車主關於新車計算機系統故障的報告。</p><p>問題與特斯拉最新版的 HW4（有時被稱為 AI4）自動駕駛計算機系統有關，內部人士稱之為 AI4.1。這些系統出現了短路問題，目前尚在調查具體原因，但有消息稱可能是低電壓電池在攝像頭校準過程中導致短路。</p><p>特斯拉車主報告稱，新車行駛僅數十至數百英里後，計算機系統便出現故障，導致依賴其的多項功能失效，包括主動安全功能、攝像頭，甚至 GPS 導航和續航估計等。</p><p>內部人士透露，這一問題影響廣泛，涉及過去幾個月生產的搭載新計算機系統的車輛。目前，特斯拉尚未發佈關於此問題的服務公告，且有消息稱特斯拉服務部門被告知要淡化與此問題相關的安全擔憂，以免人們認為他們的新車無法駕駛。</p><p>這一問題出現在年底，特斯拉正試圖交付創紀錄數量的車輛以避免全年交付量下降——這將是十年來的首次。目前尚不清楚特斯拉是否已將此問題報告給美國國家公路交通安全管理局（NHTSA），因為故障的後視攝像頭違反了聯邦安全規定，本應觸發召回。特斯拉正在尋求通過方案，服務部門目前因這一問題而應接不暇，服務預約已推遲至明年。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_4fe05a1b110e438bab3ffb05617c815f@6130289_oswg1181997oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 HW4 模塊（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>特斯拉作為自動駕駛技術的先驅，其技術的進步和安全性一直是業界和消費者關注的焦點。此次自動駕駛計算機系統的故障問題，不僅影響了新購車主的體驗，也對特斯拉的品牌形象和市場信任造成了潛在的損害。</p><p>首先，這一問題凸顯了自動駕駛技術在快速發展中可能遇到的技術挑戰。儘管特斯拉在自動駕駛領域投入巨大，但技術的複雜性和系統的集成度也意味着更高的風險。特斯拉需要在技術創新和系統穩定性之間找到平衡，確保消費者安全始終是首要考慮。</p><p>其次，特斯拉在處理這一問題時的態度也值得關注。淡化安全問題的做法可能會引起消費者的不滿和不信任。在汽車行業，尤其是涉及自動駕駛技術時，透明度和誠信是建立消費者信任的關鍵。特斯拉應更加積極地與消費者溝通，及時發佈服務公告，明確問題原因和解決方案。</p><p>最後，這一事件也提醒監管機構需要加強對自動駕駛技術的監管。隨着技術的發展，相關的安全標準和法規也需要不斷更新，以確保技術的安全性和可靠性。特斯拉可能面臨的 NHTSA 召回壓力，正是監管機構在保護消費者權益方面發揮作用的體現。</p><h3><strong>極氪 7X 電動 SUV 登陸歐洲市場，起售價不超 53000 歐元</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>極氪（ZEEKR），在中國市場推出 7X SUV 三個月後，現已在歐洲部分市場開放銷售，這是其在該地區的第三款車型。7X SUV 的起售價將低於 53000 歐元，並且早期歐洲客户可以享受免費升級套餐。</p><p>極氪在中國市場取得生產突破後，繼續快速擴張。其新車型 7X SUV 的上市，無疑是極氪節奏的最好證明，因為它已經登陸歐洲市場銷售。極氪表示 7X 的雙電機版本能從 0 加速至 100 公里/小時（0 至 62 英里/小時）僅需四秒。但很快我們得知 7X 比最初聲明的更快（0-62 英里/小時加速僅需 3.8 秒），並計劃在 9 月底前向中國客户交付。在中國正式上市時，極氪表示 7X 將在未來一年內進入全球市場，如歐洲。今天，極氪已在三個海外市場開放 7X 預訂，預計明年在歐洲交付。</p><p>7X SUV 現在在歐洲的荷蘭、挪威和瑞典三個市場銷售。這款新 7X 加入了極氪 X SUV 和 001 獵裝車型在歐洲的產品線，提供五座 BEV，具有越野能力和兩種動力配置，均基於尖端的 800V 平台。這款 SUV 由極氪位於哥德堡的設計和技術中心設計開發，並得到其位於阿姆斯特丹的歐洲市場營銷、銷售與服務總部的支持。它與其 001 和 X 系列兄弟車型一樣，基於 SEA 模塊化車輛架構，但提供了全尺寸 SUV 的內部空間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_75d46a8bb04f457a95da33f2943f16df@6130289_oswg553087oswg1080oswg539_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">極氪 7X SUV（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>極氪 7X SUV 在歐洲的上市，不僅是極氪品牌全球化戰略的重要一步，也是中國電動汽車製造商在全球市場上的又一突破。這標誌着中國電動車品牌正以其獨特的競爭力，逐漸改變全球電動車市場格局。</p><p>首先，極氪 7X 的上市展示了中國電動車製造商在技術創新上的實力。7X SUV 搭載的新型 LFP 電池技術，能夠在 10.5 分鐘內從 10% 充至 80%，這種快速充電能力在全球範圍內都具有競爭力。同時，7X 的加速性能也達到了超跑級別的 3.8 秒內 0-100 公里/小時，這些技術亮點無疑將吸引歐洲消費者的目光。</p><p>其次，極氪 7X 的定價策略也體現了其市場競爭力。起售價低於 53000 歐元，對於一款具有高性能和先進技術的電動 SUV 來説，具有很高的性價比。這種定價策略有助於極氪 7X 在歐洲市場上與其他品牌競爭，尤其是與特斯拉等品牌的車型競爭。不僅如此，極氪 7X 的上市也是對中國電動車品牌國際化戰略的一次檢驗。隨着全球對電動車需求的增長，中國電動車製造商正尋求擴大其在全球市場上的影響力。極氪 7X 在歐洲的上市，不僅是對品牌自身技術實力的展示，也是對中國電動車製造業整體實力的展示。</p><h3><strong>八大汽車製造商合資 IONNA 與 Sheetz 合作，2026 年前建立 50 個 EV 充電站</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>IONNA，這個由世界八大頂級汽車製造商寶馬、通用汽車、本田、現代、梅賽德斯-奔馳、起亞、Stellantis 和豐田共同創立的充電網絡，宣佈與美國中大西洋地區的主要餐廳和便利店連鎖品牌 Sheetz 達成戰略合作。</p><p>IONNA 和 Sheetz 將採取「少説多做」的方法，為電動汽車（EV）駕駛員開放全國道路，並在客户希望的地方為他們提供充電服務。IONNA 將於 2024 年 12 月下旬在俄亥俄州斯普林菲爾德和威洛比以及賓夕法尼亞州斯克蘭頓的三個 Sheetz 地點開設 EV 充電站。IONNA/Sheetz 充電站將包括多個高功率充電區，並由標誌性的紅色天篷覆蓋以保護天氣。與傳統加油站一樣，充電站用户將可以完全享受 Sheetz 的便利設施，包括洗手間、餐飲、Wi-Fi 等。</p><p>Sheetz 繼續擴大其足跡，目標是到 2028 年擁有 1000 家店面。IONNA 將與他們一同成長，兩家公司承諾到 2026 年底將建立 50 個 IONNA/Sheetz 充電站。</p><p>共同選址只是開始，2025 年將為 IONNA 和 Sheetz 的顧客推出激勵和忠誠度計劃。</p><p>IONNA 的首席執行官 Seth Cutler 表示：「在 IONNA，我們每一個決策都是以駕駛員的體驗為先。這種以客户為中心的服務理念是我們業務的 DNA，也是我們在 Sheetz 中看到的品質，使他們成為我們的第一個合作伙伴。」</p><p>Sheetz 負責石油供應管理的執行副總裁 Trevor Walter 表示：「我們的使命是讓今天的 Sheetz 退出市場。我們通過不斷演變我們的業務和引入前瞻性解決方案來實現這一點。隨着電動汽車市場的擴展，增強我們的充電基礎設施就是這種承諾的體現。我們與 IONNA 的合作使我們能夠迅速為客户提供更先進的充電選項，展示了創新在提供無縫、面向未來的服務中的力量。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,617" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_48b99fe462794ee19fa96948cdd609a7@6130289_oswg780821oswg1080oswg617_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Sheetz 充電站（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>IONNA 與 Sheetz 的合作標誌着傳統加油站向電動車充電站轉型的一個重要步驟。這種合作不僅體現了能源轉型的大趨勢，也展示了企業如何通過創新合作來適應市場變化和消費者需求。</p><p>首先，這種合作模式為電動車駕駛員提供了便利，將充電站與現有的便利店網絡結合，使得駕駛員在充電的同時可以享受餐飲、休息等服務，提升了充電體驗。這種一站式服務模式有望成為未來充電站的發展趨勢。其次，通過在現有加油站點增設充電設施，可以有效地利用現有的土地和建築資源，減少新建充電站的成本和時間。</p><p>這種模式有助於快速擴大充電網絡，滿足日益增長的電動車充電需求。再者，這種合作也體現了汽車製造商和傳統能源企業在新能源領域的積極探索。隨着電動車市場的不斷擴大，傳統汽車製造商和能源企業需要尋找新的業務增長點。通過投資充電基礎設施，他們可以更好地參與到電動車生態系統中，為未來的市場競爭做好準備。並且這種合作對於推動電動車的普及具有積極意義。隨着充電網絡的擴大和充電體驗的提升，更多的消費者可能會考慮購買電動車，從而加速電動車對傳統燃油車的替代。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>梅賽德斯-奔馳新 CLA EV：一次充電行駛 1270 公里，充電僅需 20 分鐘</strong></h3><p>梅賽德斯-奔馳即將揭曉其預計最重要的電動汽車——2026 款 CLA EV，這款新車在續航、效率和充電速度方面將「樹立新標準」。根據工程師的説法，這款新電動車在兩次 10 分鐘的充電停靠後，可以行駛近 800 英里（約 1270 公里）。以下是這款「一升」電動車的預期特點。</p><p>CLA EV 將開啓梅賽德斯-奔馳入門級車型的「新篇章」，CEO 奧拉·凱勒紐斯（Ola Källenius）表示。凱勒紐斯稱，電動 CLA「旨在在其細分市場中設定新的續航、效率和充電速度標準」。基於其新的 MMA 平台，這款入門級電動車將與現有的電動車型如 EQE 和 EQS 截然不同。</p><p>MMA 平台配備了強大的 800V 高壓系統，梅賽德斯在 2023 年聲稱，該系統能在短短 15 分鐘內實現高達 400 公里（248 英里 WLTP）的續航。根據負責新車型的梅賽德斯-奔馳工程師，新 CLA EV 可以行駛 789 英里（1270 公里），只需兩次 10 分鐘的充電停靠。CLA 電動驅動系統的高級經理蒂莫·斯特格邁爾（Timo Stegmaier）告訴《Auto Express》，在測試中，這款電動車在 24 小時內行駛了 2309 英里，期間充電 40 次，每次 10 分鐘。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,526" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_b6410ed319744690a10a8ed02bb92d3a@6130289_oswg483144oswg1080oswg526_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奔馳 CLA EV（來源：Electrek）</p><p>梅賽德斯承諾，新 CLA EV 將提高行業標準。預計頂級車型在滿電狀態下可達 466 英里（WLTP）的續航。儘管充電規格尚未確認，但工程師們在超過 2300 英里的記錄運行中「經常看到 320 千瓦」的充電功率。斯特格邁爾沒有透露其他細節，但補充説，「顯然，320 千瓦的峯值不會持續。」在這一點上，CLA EV 可能與保時捷的新 Taycan 相匹敵，但價格點要低得多。</p><p>在 2025 年初正式亮相之前，梅賽德斯已經多次預覽了電動 CLA，揭示了關鍵規格和新設計元素。上個月，凱勒紐斯透露了其最獨特的功能之一，即集成的三叉星徽頭燈設計。這款新電動車不僅外觀漂亮，還將配備梅賽德斯最先進的軟件和連接技術。</p><p>CLA EV 將首次搭載新的 MB.OS，梅賽德斯稱之為其下一代車輛的「大腦」。所有基於 MMA 的車型還將包括具有 AI 和機器學習的超級計算機。據梅賽德斯稱，MB.OS「已準備好」升級至 SAE 3 級自動駕駛系統，但最初將配備 2 級功能。</p><p>梅賽德斯計劃在 2025 年春季正式推出新 CLA EV，預計同年晚些時候開始交付。價格將在接近發佈時公佈，但預計起價約為 5 萬美元，可能成為特斯拉 Model 3 和寶馬 i4 的競爭對手。</p><h3><strong>現代 IONIQ 9 電動 SUV 新設計曝光，XRT 版本特徵明顯</strong></h3><p>現代汽車首款三排電動 SUV IONIQ 9 有望迎來 XRT 版本的升級。最近，IONIQ 9 被發現首次配備有新 XRT 風格設計元素。IONIQ 9 計劃於明年初上市，我們已經看到了這款似乎是一款新的越野 XRT 版本。在洛杉磯車展上，現代終於揭開了這款三排電動 SUV 的神秘面紗。現代表示，IONIQ 9 將以其寬敞的休息室般的內飾和時尚的新 Aeroshetic 設計「重新定義電動車移動性」。</p><p>IONIQ 9 的尺寸為長 199.2 英寸、寬 78 英寸、高 70.5 英寸，略小於 Rivian R1S（長 201 英寸、寬 82 英寸、高 77 英寸）。基於相同的 E-GMP 平台，它與姊妹公司起亞的 EV9 尺寸相近。現代在其旗艦 SUV 上搭載了最新的連接技術、軟件和高級功能。內飾配備了雙 12.3 英寸的信息娛樂和駕駛集羣屏幕，形成了全景顯示屏。第一排和第二排乘客可以放鬆在完全傾斜的座椅中，甚至包括腿部支撐。</p><p>新曝光的照片，由 NewCarScoops 提供，揭示了新設計元素，暗示現代的 IONIQ 9 有望迎來 XRT 升級。儘管是偽裝版本，你可以看到全地形輪胎和前保險槓上新增的拖車鈎。仔細觀察，這款神秘車型還包括一個增強型懸掛系統。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,537" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_51c75d629e0340bcb105c392eadcf37e@6130289_oswg788471oswg1080oswg537_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代 IONIQ 9 電動 SUV XRT 車型（來源：Electrek）</p><p>據 TheKoreanCarBlog 報道，現代設計主管 Simon Loasby 在上個月的 IONIQ 9 揭幕活動上表示，公司正在「除了標準產品線之外，還在開發兩個不同的項目——N 和 XRT」。這些升級與新的 2025 款現代 IONIQ 5 XRT 車型相似。現代在美國生產的升級版 IONIQ 5 獲得了新的 XRT 版本，配有紅色拖車鈎、黑色側面裙和窗户裝飾，以及其他 XRT 獨有的設計元素。</p><p>現代宣佈，2025 款 IONIQ 5 XRT 起價為 55,400 美元，預計 EPA 續航里程高達 259 英里。基礎 SE RWD 標準續航版起價為 42,500 美元。IONIQ 9 配備了巨大的 110.3 kWh 電池組，預計 EPA 續航里程為 335 英里（WLTP 620 公里）。長續航 RWD 版本，由 160 kW 後置電機驅動，可以在 9.4 秒內從 0 加速到 100 公里/小時。性能版增加了另一個 160 kW 前電機，0 到 100 公里/小時（0 到 62 英里/小時）的加速時間僅為 5.2 秒。</p><p>現代的這款三排電動 SUV 將於 2025 年上半年在美國和韓國上市，然後陸續推向其他全球市場，如歐洲和印度。更多信息，包括價格，將在接近發佈時公佈。</p><h3><strong>蘭博基尼推遲首款純電動車型計劃至 2029 年</strong></h3><p>意大利超級跑車品牌蘭博基尼宣佈，將其首款純電動車型（BEV）的推出計劃推遲至 2029 年。蘭博基尼的首席執行官斯特凡·温克爾曼（Stephan Winkelmann）在位於意大利博洛尼亞附近的蘭博基尼總部向記者表示，世界尚未準備好迎接一款全電動的豪華跑車。他對《商業時報》表示：「我們認為到 2029 年推出電動汽車並不算晚。我們不認為在 2025 年或 2026 年，我們所在的市場會準備好。」</p><p>目前，大眾集團旗下的蘭博基尼擁有一個混合動力的三款車型陣容，包括新的 Urus SE SUV、Revuelto 跑車和新推出的 Temerario 跑車，後者的售價為 30 萬歐元（約合 315,000 美元），不包括增值税。</p><p>温克爾曼還提到，歐洲的內燃機（ICE）淘汰計劃可能會推遲，蘭博基尼計劃觀望未來幾年監管進程的變化。他補充説，公司願意探索合成燃料作為電氣化計劃的替代方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_4ef3ea753e914f65bf076ce95460b891@6130289_oswg796535oswg1080oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">蘭博基尼 Temerario（來源：Electrek）</p><p>「我們認為這是面對未來的正確方式」，他説。「圍繞合成燃料的討論正在進行，這對我們這類汽車來説是一個機會。」</p><p>保時捷也在重新審視其電氣化戰略，並表示將在未來幾年延長並推出新的內燃機車型，逆轉了之前僅保留 911 作為 2030 年後存活的內燃機車型的決定。</p><p>蘭博基尼的這一決定反映了即使是高端跑車製造商也在重新評估其電動化轉型的步伐。在全球範圍內，電動汽車的普及速度正在加快，但對於一些高端跑車品牌來説，市場和消費者對於電動跑車的接受程度仍然是一個未知數。蘭博基尼的推遲可能意味着公司正在尋求更穩妥的技術解決方案，以確保其電動跑車能夠滿足品牌對於性能和駕駛體驗的高標準。同時，這也表明蘭博基尼在面對全球汽車行業電動化浪潮時，選擇了更為謹慎的策略。</p><h3><strong>沃爾沃在美電動汽車折扣最高可達 9000 美元</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,511" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_eb9d5a3131b446d9b70fdbade921bbd5@6130289_oswg530544oswg1080oswg511_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃爾沃 EX30（來源：沃爾沃）</p><p>沃爾沃最經濟的電動車 EX30 即將在美國上市，並提供高達 9000 美元的折扣，使其成為歐洲暢銷電動車之一。雙電機性能版起價 46,195 美元，而備受期待的單電機版將於 2025 年初上市。根據 CarsDirect 的數據，EX30 可獲得 7500 美元的聯邦税收抵免，沃爾沃車主置換租賃車輛可額外獲得 500 美元，以及 1000 美元的升級優惠。這些折扣使得 EX30 的租賃價格低至 37,195 美元，相較於特斯拉 Model Y 的建議零售價 46,380 美元（補貼後可能降至 38,880 美元）更具競爭力。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>Arden A-Type：捷豹 XKR 的復古改裝版，462 馬力性能提升</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="912,510" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_677ed023953943d29bc1edb31e98ef1e@6130289_oswg565098oswg912oswg510_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Arden A-Type（來源：TopGear）</p><p>德國市場上近日出現了一款令人矚目的經典跑車——Arden A-Type，這是一款基於捷豹 XKR 的改裝車型，以其升級後的強大性能和復古魅力吸引着車迷的目光。</p><p>Arden A-Type 以其 4.4 升 V8 發動機的強勁動力而著稱，該發動機經過改裝後，最大功率從原廠的 370 馬力左右提升至 462 馬力，並通過定製的排氣系統提供更出色的性能和聲浪。這一升級不僅增強了車輛的動力輸出，也為駕駛者帶來了更為激動人心的駕駛體驗。</p><p>除了動力系統的升級，Arden A-Type 在懸掛和制動系統上也進行了改進。新車配備了自家的彈簧和減震器，以及配備不鏽鋼編織剎車線的制動系統，這些改動旨在提升車輛的操控性和駕駛穩定性。</p><p>外觀上，Arden A-Type 擁有全新的前後保險槓、側裙、擾流板和定製後視鏡，這些部件共同構成了一套完整的車身套件，使得車輛外觀更加獨特和動感。內飾方面，雖然文章中未提供圖片，但據悉車內配備了 Recaro 賽車座椅、碳纖維裝飾，甚至還有集成式衞星導航系統，這些配置無疑增加了車輛的舒適性和科技感。</p><p>Arden 方面表示，這款車此前曾作為展示用車，目前車況極佳，僅行駛了 110,000 公里，且一直得到了精心的維護和保養，是收藏家的理想選擇。對於有意購買的收藏家來説，這款車的售價為 48,900 歐元，相對於其獨特的改裝和保養狀況，這一價格頗具吸引力。Arden A-Type 的上市，不僅為經典車愛好者提供了一個性能與復古風格兼備的選擇，也為那些尋求個性化和高性能跑車的車迷提供了新的可能。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>極米 CEO 肖適談做車載：目標高端車型，在車上再造家庭影院｜36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3081500608149897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 12:39:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜宋婉心</p><p>編輯｜鄭懷舟</p><p>國內投影儀市場持續收縮已是不爭的事實，因此陷入困境的行業老大極米，近幾年頻繁調整，最新的消息是，極米正式入局車載業務。根據官方披露，至今極米已拿下六家試點。</p><p>做了十年 C 端生意的極米決定進入 B 端，意料之外卻也情理之中。</p><p>2021 年極米剛上市時，一時風頭無兩，還創造了科創板史上單籤盈利的歷史。當時，資本市場對極米交易的是「投影儀替代電視機」的邏輯。</p><p><strong>只不過這一邏輯沒有如期兑現，或者説短期內被證偽。</strong></p><p>用户對「投影儀替代電視機」的需求並不夠硬，疊加消費者預算收緊，IPO 之後的第二年，極米的營收增速便迅速降到了個位數，隨後行業失速、股價腳脖斬、淨利暴跌等接踵而至。</p><p>短短兩年時間，國內市場的變化便打了極米一個措手不及。極米沒有預料到的是，在國內市場，液晶電視過於強勢，導致投影儀的滲透情況遠不及海外市場。</p><p>最新財報中，極米的成績單依舊不佳。在去年四季度及今年一季度利潤回正之後，今年二、三兩個季度，極米淨利潤再次虧損，分別虧損約 1022 萬元、4443 萬元。</p><p>極米必須做出改變。<strong>對於選擇第二增長曲線，極米內部討論的焦點在於，是選擇跨步大一點做 AI 等領域，還是小一點基於自身優勢行事。</strong></p><p>與 36 氪的對談中，肖適表示，車載是和極米關係最密切的，同時是市場增長最快的板塊，而且從產業鏈角度來看，上游合作方也能最大程度提供助力，因此是最適合極米切入的賽道。</p><p>在產品結構上，極米現階段以車載投影和智能大燈為主，同時也在和整車廠探索投影技術在車內的其他應用。</p><p><strong>根據極米的觀察，投影上車的所有應用中，智能大燈的市場更具確定性，其他則均在探索中。</strong></p><p>實際上，車載是很多投影儀同行的共同選擇。光峯科技已經先極米一步涉足了車載領域，如今已經將九家試點收入囊中。去年 12 月上市的問界 M9，搭載的業界首個車規級投影巨幕，就來自光峯科技。</p><p><strong>車載投影普遍配置在 30 萬以上的大尺寸車型上。因此從需求側來看，車載投影的受眾和家用投影儀受眾重合度較高，即願意嚐鮮的偏高淨值人羣。</strong></p><p>洛圖科技數據顯示，今年前三季度，中國智能投影市場 500 元-999 元、5000 元+成為市場唯二保持增長的價格段，整體呈現「K」型消費趨勢，兩極化明顯。</p><p>原本定位中高端的極米，也從去年開始調整產品價格帶，密集推出 2000 元以下及 5000 元以上的新產品。但目前瞄準「啞鈴」兩頭定位的產品還未給極米業績帶來明顯效果。</p><p>那麼定位高端市場的車載投影，能多大程度修復極米的業績？近期 36 氪和極米科技董事長鍾波及 CEO 肖適進行了對談，以下為採訪精編：</p><p><strong>36 氪：簡單介紹下極米選擇做車載的過程？極米選擇入局哪幾個產品？</strong></p><p>鍾波：主要是幾個因素，第一，車肯定是第二個家，隨着智能化越來越提高，車裏的舒適度的要求也越來越高，其中會有很多需要光學的部分，<strong>我們把它看作車內是大屏的需求，車外是光的數字化的需求。</strong></p><p>其中跟我們關係最密切的、市場增長最快的，就是車內的大屏需求，還有車外的大燈需求。</p><p><strong>36 氪：車載投影的形態是怎樣的？傳統的投影儀改造的話，硬件有很大差異嗎，車規級有哪些方面的要求？</strong></p><p>肖適：車裏面其實挑戰蠻大的，比如温度範圍更廣，高低温的挑戰非常大，但這本身就是車規的基本要求，我們上車天然就會遵從這些要求。</p><p>更大的挑戰是什麼？<strong>投影的鏡頭裏面有玻璃，可能有些精密零件，受到強光照射之後，它哪怕有可能一微米或者一毫米的形變，成像畫質就會受影響，可能畫面就不清晰了。</strong></p><p>家庭室內温度比較恆定，但車裏面不一樣，夏天可能到 40 度，在冬天也會很冷。所以整個系統要保證它在不管低温高温下，都能給用户呈現非常高質量的畫面，這個挑戰比家用的大很多。</p><p><strong>36 氪：成本因此上漲很多？</strong></p><p>肖適：是，但是可能百分之七八十還是相同的，百分之二三十是車專用的一些東西，因為本身家用的也都是一些可靠性很高的材料。我們在家用領域，已經出貨了差不多 700 萬台投影儀，有大量的歷史數據，對我們進入車載領域，也是很好的參考。</p><p>也跟我們前幾年投入數十億的研發費用相關，包括投了宜賓的工廠。這個工廠第一目標是提升質量，然後是交付，最後才是成本，並不是僅僅是為了成本去做的，説實話真的為了成本低，外面去外包更便宜。</p><p><strong>36 氪：HUD（車輛平視顯示系統）現在裝車率高速攀升，相比較而言，車載投影的需求確定性更低，極米的產品佈局重點是否會偏向 HUD？</strong></p><p>肖適：<strong>HUD 暫時沒有去做大的投入。因為 HUD 現階段的解決方案用的是 LCD 方案，不是我們主要積累的技術路線。</strong></p><p><strong>36 氪：家用投影儀近些年需求的下跌已經很明顯，那麼您對於車載投影儀的需求的判斷是怎樣的？想聽下您的分析。</strong></p><p>肖適：車載有很多場景，不只是投影儀，不過都是用投影儀的技術，只是分到不同的場景上做應用。</p><p>可以分開來談。舉個例子，比如大燈的數字化，我覺得它是個趨勢。大燈核心做的事情是光線的數字化，它會帶來什麼好處？</p><p>比如説在歐洲，歐盟有法案説，在會車的時候，要求要把對面來車方向的燈要關掉，但原來的燈不可能精準地關掉左上角右上角還是中間，所以大燈數字化對於歐洲來説是相對確定的訴求。</p><p><strong>根據預測，五年至八年後，歐洲數字化大燈的滲透率是 30%。</strong></p><p>我們認為隨着自動駕駛到來，車周圍的 360 度照明，也是非常大的機會，但是這塊沒有準確的預估，因為畢竟自動駕駛可能還需要一些時間。</p><p>但是我們認為，以汽車機器人的邏輯來理解，它需要跟周圍的環境做一些溝通和互動，從這個點上來説，是一個潛在的巨大機會點。</p><p>車內來看，我們認為在一些空間比較大的車上面，投影儀做大屏觀影有它獨特的優勢，我們的目標就是瞄準大車方向。然後還有車內的氛圍營造，這塊我們也在跟一些頭部車廠探索。</p><p><strong>目前相對更有確定性的，是頭燈的市場，其他都還在探索階段。</strong></p><p><strong>36 氪：目標高端車型的話，順應當下消費降級的趨勢嗎？</strong></p><p>肖適：<strong>我們的認知可能有點不一樣，我們認為消費有點偏 K 型化，是中間塌掉了，兩頭很熱。</strong>比如華為 M9 和比亞迪騰勢等大尺寸車都賣得很好。</p><p><strong>36 氪：投影儀上，個人觀察，只有有孩子且孩子比較小的家庭，後座才需要有這樣的娛樂設備。</strong></p><p>肖適：我們定義這個方向，首先的出發點是「第二個家」。</p><p>我們觀察身邊的同事，他們有些人買了新能源車，會在車裏辦公、中午跑去睡覺，就像把車當成了半個家。我同意小朋友喜歡看投影，但現在的車音響越來越好，頂配的車甚至有四十幾個喇叭，在家裏很難營造出這樣的音響效果。</p><p><strong>之前車上音響方案進步很快，但投影方案比較拉垮。所以我們今年和車廠共創，希望能把影院效果搬到車上。</strong>不管是影像還是聲音，都要對標最好的家庭影院，<strong>因為我們認為,這個封閉空間是最有可能實現高品質家庭影院的獨立空間。</strong></p><p>而且，家裏因為都是電梯公寓，不能把音響聲音開得很大，會擾民。大家可能覺得車的幕布只有三十幾寸太小，但距離足夠近，三十幾寸可能等效於家裏 150 寸的效果。所以，有了幾乎覆蓋視線的影像和超豪華的音響效果，就能打造一個第三空間。</p><p><strong>36 氪：車載業務成熟後，預估佔極米整體營收多少，對淨利起到多大帶動作用？</strong></p><p>肖適：這個很難判斷，但是我們的目標是再造一個極米。</p><p><strong>36 氪：開闢新業務的選擇上，極米為什麼沒有選擇 AI 賽道？此前看到三星的 ballie 投影機器人，感覺是很好的方向。</strong></p><p>肖適：這是很好的問題，其實也是我們內部討論的一個焦點，即我們究竟是應該更大膽地跨越，去涉足當前熱門的 AI 等領域，還是基於自身優勢行事。最後經過內部討論，我們達成了一致，即基於我們的積累和沉澱，向優勢方向擴展，而不是追逐當前熱門的方向。</p><p>三星機器人我們也看過，我覺得它的設計非常有創意，也很好，但我們仔細考慮後認為，要將其真正應用於生活中，需要解決的問題還很多。</p><p>不過，我們會密切關注這方面的發展，可能需要等到機器人能夠大規模進入家庭時，才會真正實現應用，所以我們判斷可能時間還稍微早了一些。</p><p><strong>36 氪：近期國內外很多廠商都在入局 AR 眼鏡，從使用場景來看，智能眼鏡某種程度上可以取代投影儀，極米如何看待 AR 眼鏡和投影未來應用場景的殊途同歸？</strong></p><p>肖適：對於這種新技術，我們也在密切關注，這種能看電影的眼鏡，我們也購買並使用了很多。<strong>但我們認為，這種眼鏡的場景存在一個問題，它在一定程度上是偏封閉的，至少目前的技術是這樣的，它會讓使用者與周圍的環境有一定程度的隔絕。</strong>就像蘋果的體驗很好，但為什麼賣得不好呢？就是因為它與周圍的環境隔絕。</p><p>所以我個人認為，眼鏡可能更務實的是 AI 眼鏡。現在 AI 眼鏡真正體驗做得好的，可能是若琪等品牌推出的單色信息提示類眼鏡。</p><p>而要做彩色的、能實現 AR 或虛實融合的眼鏡，我認為目前做得最好的是 Meta 的 Orion，它在空中成像，周圍的環境也可以完全融合，重量也不是很重。</p><p>它之所以不賣，是因為技術還沒有完全準備好，成本也極高，據説高達一萬到兩萬。</p><p>我也認可眼鏡的這個方向，但它的基礎技術還需要在一定程度上取得突破。目前，<strong>我覺得技術準備好的，是眼鏡上的麥克風、speaker 和單色信息提示，這三個技術組合起來，在短期內可能會有比較創新的方案，或者説它是能實際走入大家生活的方案。</strong></p><p><strong>36 氪：除了做車載，極米還在進行哪些開源節流的措施？</strong></p><p>肖適：<strong>未來我們可能會進軍商用投影儀領域。</strong></p><p>目前，商用投影儀主要由日系廠商主導，如愛普生、索尼，以及台系的明基、松下等。在經過十年的壓強式研發投入後，我們現在發現極米也有能力生產高亮度的商用機器，亮度甚至可以達到上萬流明。因此，明年我們也計劃進軍商用領域。</p><p>以中國目前強大的製造業能力，我認為極少有領域像商務投影儀這樣還被日系品牌所佔據。</p><p><strong>36 氪：商用場景主要就是公司內部嗎？</strong></p><p>肖適：一個是辦公室，雖然當前很多辦公室是被大屏電視取代了，但是舉個例子，有些中型會議室，它需要 150 寸的畫面電視機，但是 Micro LED 看起來太刺眼了，而且經常很多壞點，所以我們發現很多中型辦公室在用投影。</p><p>此外還有大學，大學的階梯教室都會有投影，比如 MBA 很多教室都是有投影的，這是第二個場景。</p><p><strong>第三，現在國家很重視文旅方向，比如 teamlab，它就是個光影藝術館，還包括一些政府的展示，這個方向現在需求非常大，我們看到這塊市場還在增長。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_6f43f8f668a14d1e8af51edea14315e3@5238126_oswg787274oswg1000oswg634_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>到中東去建廠，低税收、政治中立和本地化的「坑」｜36 氪專訪 · 出海</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3082382424078724?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 11:21:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;| 張子怡‍‍‍</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</p><p>「到中東去」在這兩年又變得分外熱鬧，跟 2015 年第一波「出海中東」熱潮不同的是，今天想要出海中東的中國企業，他們有着更迫切的需求，找錢、找資源、找市場。</p><p>沙特「2030 願景」計劃正在重塑新沙特，其實阿聯酋也有類似的願景，有中東的出海人士評價其為「二十年前的深圳」，藴含着更多的機會；阿聯酋的國際化一如既往，出於更多元化的經濟考慮，他們對非石油經濟的產業有強烈的需求。</p><p>中東依然有錢又神秘，去年一波又一波投資機構前往沙特，不少鎩羽而歸；創業者也闖去中東，對中東沒有基本瞭解的人，不少都會踩坑，僅是第一步註冊公司，都要花費三個月到半年的時間。</p><p>那麼，今天的中國企業想要出海到中東，需要做對什麼？中東國家對哪些產業更歡迎？哪些地區更適合出海？新浪潮下，優勢和機會都有什麼？</p><p>硬氪邀請到阿布扎比哈利法經濟區 KEZAD GROUP 中國區代表嚴林輝、他同時也擔任復星創富風險合夥人，他的工作之一是幫助中國企業入駐哈利法經濟區 KEZAD GROUP，並協助企業申請園區的相關補貼。哈利法經濟區隸屬於 ADQ，是全球第 18 大主權基金，海灣地區第七大主權基金，也是阿布扎比第三大主權基金。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1056,738" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_8646b8f4505347ff9d9d10c375d6f3a4@5836910_oswg1010114oswg1056oswg738_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿布扎比哈利法經濟區 KEZAD GROUP 中國區代表嚴林輝</p><p>他同我們聊了聊中國企業出海到沙特、阿聯酋時將會面臨的問題與潛在的機遇。</p><p>以下對話經<strong>硬氪</strong>編輯：</p><p><strong>硬氪</strong>：<strong>出現在企業出海中東時，他們關心什麼問題，需要注意什麼問題，可能會踩到哪些坑，要怎麼規避？</strong></p><p><strong>嚴林輝</strong>：他們比較關心的有四類問題：當地的營商環境；當地市場是否能賺到錢，市場規模的情況；當地的税收、人員成本、相關税率、土地價格。還有，他們也會關心去到中東後，能不能拿到主權基金或者當地皇室的投資。</p><p>踩坑的話，中國企業到中東很多不瞭解當地的法規和文化，也缺乏跟當地真正有經驗的人做很有效的溝通。</p><p>沙特企業是週日到週四上班，本地人工作時間一般 8-16:00，政府單位下班更早，15:00 就下班。阿聯酋基本是上四天半的班，週五下午要做大禮拜。沙特的工作節奏也比阿聯酋也慢一些。</p><p>沙特對外資公司的要求是 20% 的所得税，本地人持股部分只要 2.5% 的天客税來代替當地人的企業所得税。沙特對企業的「沙化率」（指的是沙特國民員工佔用人單位員工總數的比例）的要求，就是外資企業必須僱傭當地一定比例的沙特員工，沙特本地人也知道這個是國家的法律規定，所以工作心態上也知道不管我怎麼工作你也不能隨意開除我。<strong>本地員工即便工作效率不高，你也不能嚴厲指責等，不然對方可能會起訴企業，這方面要非常注意。</strong></p><p>另外，在沙特開貿易公司，目前為止獨資貿易公司的話實繳資本接近 6000 萬人民幣，如果開合資公司交很少的資本金就可以，所以很多外資股東都會選擇找當地人是開合資公司。<strong>也有企業會遇到簽約的時候，簽約文件用的是阿拉伯文，然後當地人在阿拉伯文的文件上做一些改動來獲得自己更大的利益。</strong>阿聯酋註冊公司則更簡單，不同園區有不同規定，要求一般是 15 萬迪拉姆。基本上所有的行業都可以 100% 外資持股（除一些特殊的行業以外）。税收上對所有公司要求一樣。市場方面的話，前段時間阿布扎比跟傑瑞股份的子公司（油氣工程相關業務）合作，一張訂單金額達 9.2 億美金。阿聯酋在這方面非常國際化，你只要在當地有子公司就能接單。</p><p>而沙特政府很多工程的項目必須是在沙特本地生產的合資公司才有可能接單，它對本地化有非常高要求。</p><p>人員團隊上，阿聯酋的國際化程度更高，特別是迪拜、阿布扎比，國外留學比例和國家化人才比例更高。沙特呢本地人口基數大，更加 native。</p><p>想要規避這些問題，第一點，法律相關的文件需要審理的仔細一點，找專業人士，有不確定的要注意把阿拉伯文件翻譯成英文。第二，跟當地企業合作做事要謹慎一些，單據這類的憑證要準確、保留起來；第三，充分了解當地人的想法，比如沙化率的問題，可以招聘一些當地的女生工作，她們剛剛解放、渴望工作，安排行政類的崗位也能降低成本。阿聯酋它營商環境非常好，對本地人僱傭要求最多是 2%，所以可以僱傭更多的外地人，也可以讓人力資源公司來幫你僱傭你需要的員工。</p><p>企業出海到中東時，<strong>跟當地企業談判一定要有耐心，不要着急，慢慢了解、琢磨他們的心理，阿拉伯人是非常能談判的。</strong></p><p><strong>硬氪</strong>：<strong>對於阿聯酋和沙特而言，他們會比較青睞哪類型的中國企業過去呢？</strong></p><p><strong>嚴林輝</strong>：阿聯酋是希望產業多元化但不強制本地化，沙特更渴望的也是經濟多元化但是需要本地化。有資金、有實力，世界 500 強級別的中國企業到中東更容易落地。</p><p>具體到產業上，首先，中東比較喜歡新能源產業，包括但不限於太陽能、光儲能、氫能等。阿聯酋是希望在 2031 年成為全世界的氫能中心。</p><p>第二，他們注重數字經濟。阿聯酋的數字經濟上的基礎建設目前在中東排名第一。</p><p>第三，對能源、港口有依賴的先進製造業他們也很歡迎。中東過去沒有製造業，都靠進口，現在不少工廠自動化水平高、對人的依賴小，中東能源又很便宜，這類製造業在那會有優勢。而且中東的傑貝阿里港和哈利法港進出口貨物也很方便。</p><p>第四，現代農業他們也很非常受歡迎，我們經濟區有好幾個（公司）已經落地了。</p><p>能源價格和關税對於中國企業是很有幫助的。在哈利法經濟區很多行業是可以做到 0 税收的。阿聯酋的税法規定是個人所得税 0%、5%VAT，但我們在 KEZAD GROUP 哈利法經濟區的自貿區是可以免 VAT 增值税（實業部分）和關税的。阿聯酋國家規定 37.5 萬迪拉姆以上要交 9% 的企業所得税，但在阿聯酋很多行業是可以免企業所得税的，比如生產類的企業在哈利法經濟區 KEZAD GROUP 是可以做到全部 0 税收的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1023" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_0b1fbe0b3fd2453b93336442d626dcc7@5836910_oswg522255oswg1079oswg1023_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿聯酋相關税務規定</p><p>勞動密集型產業到中東相對會遇到效率比較低的一些問題，高科技型的自動化企業去那裏更有優勢。</p><p><strong>硬氪</strong>：<strong>我們知道沙特這些年發展很快，那阿聯酋和沙特招商引資的話，他基礎設施建設的水平怎麼樣？</strong></p><p><strong>嚴林輝</strong>：其他的標準我不太清楚，哈利法經濟區三通一平都能做到，地會平整好，電、水都通到門口，然後路也會通道門口。這些基礎設施的建設都是免費的，不需要企業額外去花各種費用，而且哈利法經濟區裏面的雨水管排污管在地下都已經建設好了再交付給中國企業。</p><p><strong>硬氪</strong>：<strong>能不能舉個具體的例子？企業出海到中東，它建廠的成本測算後會不會高於國內？</strong></p><p><strong>嚴林輝</strong>：我覺得成本是會更低的。以我引入到哈利法經濟區的現代農業企業為例，土地在補貼後很便宜，電費是國內的一半價格，其實它用電量很大、要降温，這塊能省不少。基本沒有太多的税費，它在當地發展到一定體量後成本完全能降下來。然後所需的勞工並不多，但在中東的銷售價格翻了 3-4 倍。<strong>硬氪</strong>：<strong>中東局勢一直不穩定，無論是巴以衝突還是紅海危機，那在您看來政治風險會不會影響到海灣國家的市場？中國企業落地到中東，政治性的風險需求如何防範呃？</strong></p><p><strong>嚴林輝</strong>：這屬於政治問題，我怕回答的不好，只能提供一些簡單的看法。以阿聯酋來説，看他這些年的外交行為能夠發現（阿聯酋今年總統訪問了中國、美國和俄羅斯），阿聯酋應該是不會站隊的，他看重自由開放，想要成為「新加坡」，骨子裏非常中立。這裏大家也可以留意一個現象，就是<strong>俄羅斯的富人很多都去了阿聯酋，但是絕大部分沒有選擇新加坡。</strong></p><p><strong>硬氪</strong>：<strong>這幾年沙特、阿聯酋對中國企業的態度怎麼樣，會更歡迎嗎？</strong></p><p><strong>嚴林輝</strong>：他們跟中國的關係肯定好。第一，中國是全球最大的能源消耗國，等於是「金主爸爸」；第二，沙特這次在珠海航展也買了很多東西，對中國武器也有需求；第三，他們的基建需求很高，美國、歐洲等國家的成本很高，中國企業能做得很好、還會墊資，他們更願意跟我們合作。種種因素加起來，雙方的關係是很穩定的，適閤中國企業出海。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>十精科技完成近千萬元天使輪融資，實現精密陶瓷件的完全國產化｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3082371000908160?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 11:11:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜張子怡</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>36 氪獲悉，南京十精科技有限公司（以下簡稱「十精科技」）完成近千萬元天使輪融資，由麒麟創投、麒麟創投基金聯合投資。德太資本擔任長期財務顧問。本輪融資用於公司運營、產品研發和生產製造、市場開拓。</p><p>十精科技成立於 2023 年，專注於精密陶瓷及金屬材料結構件的研發和生產，主要業務包括精密金屬、陶瓷封裝、鏈接結構件產品的研發、生產和銷售。產品包括陶瓷精密結構產品、陶瓷金屬化產品、金屬精密結構產品、硅鋁合金產品。</p><p>精密結構件產品的下游應用場景十分廣闊，新能源領域應用於電池陶瓷管、電池陶瓷封裝；生物醫療領域應用於口腔修復、人工關節、醫療器械原件；航天軍工領域應用於航天陶瓷複合件、關鍵構件、雷達陶瓷封裝等。公開數據測算，2023 年中國精密陶瓷及金屬材料市場規模超千億元。其中下游軍工、醫療等領域需求約為數百億元。</p><p>陶瓷瓷及金屬材料精密結構件契合了市場國產替代、降本增效的趨勢，根據數據顯示，到 2022 年，精密陶瓷市場的國產化率剛達到 20%，潛力較大。</p><p>十精科技介紹稱，公司是國內極少數具備陶瓷及金屬兩種材料從配方到生產均為自主研發，可形成端到端閉環的擁有技術和產業化能力的企業之一，擁有獨創的生產製備工藝；同時也是為數不多獨立掌握生產材料配方工藝的企業之一；一方面原材料來源豐富、生產節拍短、設備利用率高，產品成本低，另一方面產品質量可控，參數可媲美國外競爭對手。</p><p>36 氪瞭解到，十精科技的產品性能更優相較傳統封裝材料，高温環境下產品尺寸穩定性更優、使用温度極限更高、使用壽命更長；精度更高公差可以達到±0.03㎜，甚至更低；成本更低，相對同類進口產品，成本降低 20-30%；製造效率有得到提升，產能躍升；覆蓋更廣產品尺寸跨度更大，最小件 1mm，最大件 300mm 以上。</p><p>以精密陶瓷為例，十精科技目前實現在 30cm 尺寸以內精密陶瓷件的完全國產化，不依賴進口陶瓷粉末能夠實現高精度產品的量產。目前國內極少數團隊能夠完成該尺寸以上的完全國產化，主要原因在於國內陶瓷粉末質量（純淨度、顆粒尺寸一致性等原因）與日本進口陶瓷粉末之間尚有差距。</p><p>十精科技創始人兼 CEO 鄭有強告訴 36 氪：「十精科技目前早已通過驗證，產品已批量在多家重要標杆客户完成數十款產品打樣測試，部分產品已實現大批量交付。新產品也已通過客户驗證，將於明年量產投放到市場。產品在多個領域實現了國產替代驗證，正在批量出貨。」</p><p>團隊方面，十精科技團隊核心成員來自於相關領域資深從業者和技術專家，均擁有十餘年精密結構件行業技術研發、量產經驗。公司積累有數十份保密材料配方，可以針對不同應用場景開發不同的產品。獲得首輪融資，十精科技創始人兼 CEO 表示，十精科技將主要用於擴大市場份額和繼續產品研發，迎接下游市場的持續爆發。</p><h3>投資人觀點：</h3><p>麒麟創投表示：十精科技擁有對高性能精密陶瓷及金屬材料的深刻理解與豐富成熟的行業應用經驗，致力於為新材料行業提供高可靠、高性價比的產品，針對部分國外材料和金屬材料實現替代，市場前景廣闊。公司既能助力客户降本增效，賦能產業鏈下游提升經濟效益；目前已在行業知名客户實現批量應用，本次融資擴大市場份額和持續研發，發展前景可期。</p><p>德太資本合夥人胡驊表示：目前精密結構件行業的主要客户為軍工、航天航空企業以及科研院所。對產品一般定製化要求高，對產品品質要求極高。因此常年受到海外企業，京瓷、住友為首的國際龍頭的遏制，亟需國產化產品進行替代。公司能實現 30cm 尺寸以內精密陶瓷件的完全國產化，未來有望解決「卡脖子」的問題。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>數聚鏈完成數千萬級 A 輪融資，加速行業新一代 AI 技術發展與全國市場推廣</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3081199030450568?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 10:30:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近期，數聚鏈成功完成了數千萬級別的 A 輪融資，投資方包括匯孚資本和道生資本。這一里程碑標誌着數聚鏈在 2024 年新一代人工智能領域的發展取得了技術和市場的進一步突破，並獲得了資本市場及投資者的廣泛認可。公司的核心人工智能技術及應用場景已得到明確驗證，正以迅猛的勢頭邁入新的發展階段。此次融資不僅將進一步鞏固公司在新一代人工智能領域的技術積累，還將與湖州海關特殊監管區的龍頭企業深度合作，在湖州國資的支持下，計劃未來五年內落成集硬件研發及生產製造為一體的大型綜合配套工程。這將助力公司提升軟硬件協同能力，並在專用領域智能硬件產品研發上邁出堅實的一步。</p><p>數聚鏈自 2021 年成立至今，專注新一代人工智能技術的大場景應用研發與銷售，業務涵蓋車路雲、低空經濟、物流口岸、智慧物聯及交通樞紐等多個領域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="375,75" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_8be9731c8dcb449fba6a74a929a503fb@5510391_oswg36957oswg375oswg75_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="308,81" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_e93663aced2c4a6a89a184c55ac2f617@5510391_oswg17721oswg308oswg81_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>賽道引領：</strong>數聚鏈聚焦物聯網場景的人工智能領域，基於行業領先的 AI 科研與工程實力，以<strong>自研</strong>專為 AI 大模型而生的「AI 中台」+「車路雲行業大模型」「BeTopAl®」為基石，打造支持<strong>國產算力</strong>大模型的大規模 AI 計算集羣「&nbsp;BeTopAl®」，發展硬軟一體化的 AIoT 產品體系，面向城市、口岸、物聯、交通、碳中和的核心場景提供解決方案，加速 AI 工程落地與產業化進程，持續為客户和社會創造價值。</p><p><strong>標誌產品：</strong>數聚鏈的核心產品是基於人工智能和 AI 大模型的 AI 中台，運用的人工智能技術涵蓋了自然語言處理、計算機視覺、智能推薦系統等多個領域，能夠幫助用户從海量數據中挖掘出有價值的信息，並提供智能化的決策支持。AI 中台為用户帶來了更低的算法投入成本、更快速的業務冷啓動能力、更廣泛的業務需求支持。AI 中台基於智感引擎和決策引擎，聚焦車輛監管、人員監管、貨物監管、船舶監管四大領域，目前已研發 100+的算法，其中車輛全域追蹤算法，船舶檢疫算法皆為業內首創，並在智慧口岸的監管領域進行了廣泛的應用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,764" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_1331fa377dfa4118aef7ddbb11933272@5510391_oswg931574oswg864oswg764_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>企業優勢：</strong>數聚鏈已累計取得 19 項軟件著作權，50 餘項發明專利，7 項註冊商標。榮獲國家高新技術企業、省專精特新企業、科技型中小企業、創新型中小企業、規上企業、杭州市臨平區科技企業研發中心。</p><p><strong>（1）智慧口岸行業領軍。</strong>在智慧口岸細分領域中，公司基於人工智能技術的特色應用開發和交付能力，處在行業領先水平。同時結合國家信創要求，主動適配國產硬件和國產操作系統，提供了高性價比的一體化技術方案。</p><p><strong>（2）行業落地及驗證實力強勁。</strong>通過綜合運用 AI、元宇宙、區塊鏈、大數據、5G 等新興技術，順利地完成全國各省市多個海關綜合貿易保税區、口岸的交付落地工作，打造了具有數聚鏈辨識度的 AI 特色標杆數智綜保區，並形成了示範效應。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="862,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_da4bfacafcc348cd98caa8aeca9e3312@5510391_oswg727742oswg862oswg485_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,470" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_0f1ce439f40f40fdac5bb69a84849793@5510391_oswg477703oswg864oswg470_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_38e0c7c4b0d443e7b206298cf144eed7@5510391_oswg865902oswg864oswg539_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>（3）研發實力鑄造高緯度核心競爭力。</strong>數聚鏈聚焦於數字人、機器人、無人機等智能設備的研發，不斷推進產品操作系統化，並運用先進的人工智能算法和技術，實現複雜的智能分析和預測能力，為客户提供更高水平的創新性技術方案。</p><p><strong>數聚鏈董事長陸劍表示：</strong>「本輪融資將用於行業人工智能的研發創新，數聚鏈將實現行業大場景人工智能技術和物聯網進行融合、全國產化替代，發展行業大模型產品，提高公司面向全國市場的核心競爭力。」</p><p><strong>數聚鏈 CTO 陳志斌提出</strong>：「數聚鏈以數據、算法和算力為核心，深入機場、港口、鐵路、物流樞紐，以「人工智能+」為引擎，實現大場景的全面無人化；以大模型大數據推動新質生產力的發展，科技創新，解決新時代新課題。」</p><p><strong>數聚鏈人工智能研究院院長陸成剛博士提出</strong>：「數聚鏈在 AI 領域的戰略佈局聚焦於行業宏觀場景的深入挖掘與應用，通過先進的大模型技術，賦予車路雲協同和低空經濟等複雜場景以更深層次的規則理解和決策規劃能力。在處理多源異構數據、實現智能設備間的高效協同方面展現出卓越的技術實力，特別是在智慧口岸、智慧交通和智慧物流等關鍵領域。」</p><p><strong>數聚鏈人工智能首席架構師盧海斌提出</strong>：「數聚鏈通過深度融合大模型與物聯網技術，推進行業智能化的新紀元。這一技術不僅優化了多模態數據處理能力，還極大地增強了 IoT 設備的自主決策和響應能力。」</p><p><strong>關於匯孚資本：</strong></p><p>浙江匯孚資本管理有限公司，註冊資本 2666.66 萬元，是匯孚集團聯合浙江省知名投資人李先文共同發起設立的控股子公司，公司擁有專業投資團隊和核心管理能力，旨在通過價值投資和資本管理，實現產業資本和金融資本的雙贏合作和保值增值。匯孚資本縱向依託於匯孚集團強大的產業平台和實業基礎，橫向鏈接浙商創投、東部軟件園等金融資本和創業園區行業龍頭，全力打造產融結合的創新價值。目前匯孚資本已取得中國基金業協會的基金管理人資質（登記證號：P1061226），已投資普特醫療、安人股份、東鼎電子、漢丞科技、牧星智能、華抗生物、中微納維、威士德激光等多個代表性項目，是浙江省具有濃烈產融資本特色的一家專業機構。</p><p><strong>關於道生資本：</strong></p><p>道生資本成立於 2015 年，由唯品會創始股東吳彬先生創立專注於投資早期股權投資機構，致力於做有温度的早期價值投資踐行者。其主要聚焦天使輪、Pre-A 輪、A 輪的早期創業項目的投資，重點關注機器人、高端裝備製造、人工智能、數字經濟、基於 5G 的移動互聯、大消費行業等。</p><p>道生資本已於 2017 年 10 月 13 日在中國證券投資基金業協會登記為私募基金管理人，目前管理五隻人民幣基金，累計已投資企業超過 100 家。其中，明星項目包括越疆科技、小電科技、Yeelight 智能照明、視比特、雲深處科技等。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多語言 AI 金融投資分析平台，「Bridgewise」獲數千萬美元戰略投資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3081352698263942?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 10:13:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文| 張卓倩</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，Bridgewise LTD（以下簡稱「Bridgewise」）宣佈完成數千萬美元的戰略融資，本輪融資由 SIX 集團、Group 11 和 L4 Venture Builder 等戰略投資者主導。本輪融資的資金主要用於 AI 平台的研發以及全球市場的擴張。</p><p>「Bridgewise」於 2019 年成立，全球辦公室分佈於特拉維夫、紐約、新加坡和聖保羅，是一家全球金融 AI 投資顧問公司。基於 AI 智能工具建立了全球證券分析平台，通過分析超過 90% 的全球上市證券的基本數據，為客户提供證券表現評分、基金股票分析、多語言洞察報告及投資建議。「Bridgewise」的客户包括交易所、銀行、交易平台、投資公司、財富顧問、金融媒體和教育平台等。</p><p>在投資智能行業，碎片化的金融市場信息導致許多投資者難以獲得可靠且高質量的分析，且語言障礙和地域偏見，進一步加劇了這個問題。此外，傳統的投資智能模型往往缺乏透明度和可解釋性，使得投資者對分析結果的可靠性存疑。另一方面，由於金融機構面臨嚴格的監管要求，因此他們難以向投資者提供全球範圍內合規且易於獲得的投資洞察。</p><p>針對這些投資行業的市場痛點，「Bridgewise」憑藉自主的 AI 技術，提供客觀且數據驅動的分析，避免人為偏見，並支持 25 種語言，滿足全球不同投資者的需求。「Bridgewise」平台主要有<strong>EquityWise、FundWise</strong>以及<strong>Bridget™</strong>三個產品。</p><p><strong>EquityWise</strong>整合了全球 90% 以上股票的信息，通過 AI 技術生成投資報告。它提供有根據的推薦，其投資報告覆蓋全球多數交易所數據。<strong>FundWise</strong>專注於金融產品分析，提供關於全球 12,000 支基金的詳細推薦。其核心優勢在於對基金持倉情況的分析，為投資者深入剖析基金錶現。<strong>FundWise</strong>完全符合監管標準，包括對主動基金與被動基金的比較，以及行業層面的業績指標。<strong>Bridget™</strong>是一款專為投資領域設計的對話式 AI，它將傳統的投資智能轉化為互動性強且符合監管要求的對話，從而增強用户參與感。與普通聊天機器人不同，Bridget 依據金融知識和專門的語言模型，為投資者提供有關全球 50,000 多隻證券的推薦。Bridget 還可根據機構需求定製，幫助金融機構滿足更高的合規要求，併為投資者提供易於理解和有吸引力的投資洞察。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3508,2480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_dd53529f14914410880086aeb2653546@5721530_oswg3962999oswg3508oswg2480_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Bridget</p><p>作為一個人工智能驅動的投資情報平台，Bridgewise 的核心技術基於兩個支柱。一是機器學習算法，該算法基於 20 多年曆史數據的訓練，分析超過 50,000 只上市股票，併為每隻股票評定業績得分。二是基於自主研發的微語言模型（Micro Language Model，MLM）構建的生成式 AI，它能夠為每隻證券生成易於理解的報告，並支持多種語言。憑藉核心技術，Bridgewise 平台推出了一系列滿足領先金融機構和服務提供商需求定製的產品。</p><p>Bridgewise 採用訂閲制收入模式，支持 25 種語言，並通過定製化服務方案為全球用户提供本土化服務。其解決方案已在 15 個國家獲得應用，目前為 50 多個機構客户提供服務，包括日本交易所集團、納斯達克、倫敦證券交易所集團、B3、盈透證券、SIX 瑞士交易所（Bridget 首個上線的交易所）、eToro 和 Suno Investimentos 等。</p><p>Bridgewise 團隊由 100 多名專業人士組成，並與行業領軍企業開展合作。黛博拉・富爾（Deborah Fuhr）是 ETFGI 的管理合夥人兼創始人，她在貝萊德（BlackRock）和摩根士丹利（Morgan Stanley）擔任領導職務期間積累了豐富的交易型開放式指數基金（ETF）專業知識。克里斯蒂安・羅伊斯（Christian Reuss）曾任瑞士證券交易所首席執行官，他在資本市場和監管事務方面經驗豐富，曾在高盛（Goldman Sachs）工作過。達託・內託（Dato Neto）是 Eleven Financial Group 的創始人，曾任莫達爾銀行（Banco Modal）董事總經理，他曾監管過總金額超過 50 億美元的首次公開募股（IPO）及其他交易，在私募和公募市場、早期投資及退出方面擁有廣泛的專業知識。</p><p>目前，Bridgewise 在<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://asiatechdaily.com/singapores-nibertex-secures-funding-for-eco-friendly-textile-innovation/">新加坡</a>設立了亞太總部，將進一步開拓香港、印度、日本和新加坡等亞太市場。在亞太地區，Bridgewise 計劃通過根據當地需求調整我們的產品和服務，實現使用 Bridgewise 解決方案的投資者數量翻倍增長。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>獲數千萬元天使輪融資，「茂拓鋭」已推出全新線控底盤制動、轉向電機平台方案｜硬氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3072915008779139?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，近日國內線控底盤電機供應商茂拓鋭科技（上海）有限公司（以下簡稱「茂拓鋭」）完成了數千萬元天使輪融資。本輪由東方富海管理的中小企業發展基金獨家投資，遠山資本擔任獨家財務顧問。資金將用於線控底盤電機量產產線建設及前沿電機技術開發。</p><p>茂拓鋭成立於 2023 年，以研發銷售汽車核心零部件線控底盤電機為主營業務，服務新能源汽車產業鏈。目前，公司已完成 EPS（電動助力轉向）、EHB（電子液壓制動）、EMB（電子機械制動）等電機平台的研發，與超 10 家國際、國產線控底盤 Tier 1（一級供應商）進行接洽合作。同時，茂拓鋭已開始籌備第二階段量產準備工作。</p><p>伴隨新能源汽車產銷量破千萬，支撐其智能化轉型的線控底盤需求也不斷增長。據高工智能汽車研究院數據，預計到 2026 年，國內乘用車線控底盤執行系統的市場規模將達 650 億元，2022-2026 年均複合增長率達 35.4%。</p><p>線控底盤主要由制動、轉向和懸架三大核心架構構成。其使用電信號形式來取代傳統的機械形式連接，相較傳統底盤可提升響應速度和反應精度，更快速實現車輛的轉向、制動、懸架調節等動作，也是實現高級別自動駕駛的支撐性技術。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,573" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_2b10eb87222c4abaaccdec8a2054997b@5932017_oswg78401oswg865oswg573_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">線控底盤的架構，圖源企業</p><p>其中電機是線控底盤的核心硬件，也是茂拓鋭的投入方向。而在電機的研發與生產上，由於技術難度大、關鍵人才稀缺等原因，EPS、EHB 電機長期被外資壟斷，EMB、SBW（線控轉向）電機等新技術也變得難以突破。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="617,762" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_2016654385bb488f94cfd51b76a87363@5932017_oswg147531oswg617oswg762_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">線控底盤電機，圖源企業</p><p>茂拓鋭創始人徐明茂告訴硬氪，相比傳統的機械式系統，線控系統方案通過電信號直接控制電機，能夠使底盤響應時間大幅縮短，提升系統的安全性和舒適性，電機起到了至關重要的作用。該類底盤電機目前主流供應商為日本電產（Nidec）等國際零部件廠商，本土供應商份額還很小，特別是像 EMB 等一些新技術的批量交付，國產供應商將面臨更大的挑戰。</p><p>茂拓鋭的核心團隊均來自大陸等全球百強汽車行業供應商，通過全新的正向開發，打造適合智能底盤新需求的電磁平台。茂拓鋭可滿足底盤電機產品瞬時輸出功率高、電流大等要求，還使其電機產品具備精度高、體積小、運行穩、壽命久等性能優勢。</p><p>在戰略佈局方面，茂拓鋭第一階段以轉向和制動板塊為主，服務目前主流的 EHB、EPS 量產方案；同時其已完成適配 EMB 需求的第一個平台方案，並對部分意向客户完成交樣。</p><p>當前，公司團隊成員均擁有國際 Tier 1 工作經驗，負責產研的核心成員具備 15 年以上底盤電機及執行器研發、量產經驗。創始人徐明茂具備近 20 年汽車產業工作經驗，曾就職國內某頭部主機廠，也是某國際 Tier 1 前大客户區域銷售負責人。</p><p>明年，基於已經完成的產品開發階段，茂拓鋭將在上海落地產線進行量產，並不斷擴充團隊和產品矩陣。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p><strong>東方富海中小企業發展基金合夥人唐睿德表示：</strong>底盤電機為汽車線控底盤最核心部件之一，隨着汽車智能化帶來的線控底盤滲透率提升以及技術產品迭代，將帶來廣闊的市場空間。而與此同時，線控底盤電機產品技術難度較高，缺乏國產供應商，目前主要為國外廠商所壟斷。公司核心團隊在技術能力、量產能力、商務能力等方面相對完整以及突出，具有相對成熟的產品與技術方案，以及豐富的工程化量產落地經驗，是國內少有的具有底盤電機正向研發與量產能力的團隊。希望本次融資能夠加快公司產品量產進程，同下遊國產線控底盤量產的爬升而一共快速發展。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智譜獲得 30 億元融資，2024 年商業化收入翻倍｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3079843899651716?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 09:00:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>《智能湧現》獨家獲悉，AI 獨角獸「智譜」近期完成新一輪融資，金額為 30 億元。新投資方包括多家戰投及國資，君聯資本等老股東繼續跟投。</p><p>據瞭解，本輪融資將用於智譜基座大模型的進一步研發，從回答問題升級到解決複雜、多模態任務，更好地支撐行業生態發展。</p><p>據《智能湧現》瞭解，<strong>2024 年以來，智譜的商業化收入取得了 100% 以上的增長。</strong>「一個企服企業如果要做到幾個億的 ARR（年度經常性收入），通常需要將近 10 年的時間。」智譜 COO 張帆曾對《智能湧現》直言，「<strong>去年，我們花幾個月的時間就走完了。</strong>」</p><p><strong>在 B 端，在 API 價格大幅普惠的情況下，智譜 MaaS 開放平台 bigmodel.cn&nbsp;API 年收入同比增長超過 30 倍；在 C 端，2024 年 Q3 上線付費功能以來，「智譜清言」預計年收入超過千萬元。目前，智譜清言擁有超過 2500 萬用户。</strong></p><p>當下，售賣模型 API 和通過 MaaS 提供服務，是模型層企業主要的 To&nbsp;B 商業模式。</p><p>所謂的 MaaS（模型即服務），可以理解為向開發者提供模型 API 以及各種開發工具的平台。</p><p>比如智譜 MaaS 開放平台 bigmodel.cn 上，既有語言模型 GLM-4 系列、多模態模型 GLM-4V 系列、自主智能體 AutoGLM 等模型產品 API，也有僅需三步即可部署的模型微調平台。</p><p>據瞭解，<strong>bigmodel.cn 日均 Tokens 消耗量增長 150 倍，其中付費 Tokens 增長超過 40 倍。目前，平台已經擁有 70 萬企業和開發者用户，同比增長超 30 倍，付費客户數增長超 20 倍</strong>。</p><p>如今，大模型企業也已經在下游需求明確的 B 端，看到了商業化的確定性。</p><p>但隨着價格戰的打響，在各家模型能力尚未拉開差距的當下，MaaS 的商業化開始受到挑戰。bigmodel.cn 能夠逆勢增長，主要歸功於成本的降低。</p><p>從 2023 年年初到 2024 年下半年，智譜開放平台的價格已經從 500 元/百萬 Tokens，降低到了 0.1 元/百萬 Tokens。</p><p>智譜某高管告訴《智能湧現》：「這是由技術進步帶來的價格下降，比如在模型架構和工程方面進行了大量技術優化，就算降了 5000 倍，我們依然是不賠錢的，並不是在打價格戰。」</p><p>用户和 Token 的大幅度增長一方面是源於價格的下降，一方面則是場景越來越複雜。上述高管提到：「去年大家用模型，主要還是做簡單的對話應用，今年開始轉向解決更復雜的問題和多模態任務。」</p><p>其中一個足夠複雜的場景，就是<strong>Agent</strong>。</p><p>全球範圍內，AI 業界的一個共識是，2025 年將是 Agent 的爆發之年。無論是扎克伯格、比爾·蓋茨，還是 OpenAI 前首席科學家 Ilya，都在公開講話中對 Agent 的應用前景表達了樂觀的態度。</p><p>2024 年，智譜在 Agent 上，也做出了積極的佈局。<strong>10 月，智譜就對 Agent 助手 AutoGLM 進行了內測，並在一個月內獲得超 100 萬的用户訪問。</strong></p><p>11 月 29 日，在智譜舉辦的 Agent OpenDay 上，正式發佈的 AutoGLM 已經支持自主執行超過 50 步的長步驟操作，以及跨 App 執行任務。</p><p>此外，智譜還發布了 Web 端智能體 AutoGLM-web，以及 PC 端智能體 GLM-PC。前者可以自主在芒果 tv 上播放《小巷人家》的最後一集，並且發彈幕打卡；後者則能夠遠程「無人化」操作電腦，類似於 Anthropic 發佈的「computer use」功能。</p><p>與此同時，這些功能將率先在消費需求明確的端側設備落地。在 Agent OpenDay 上，榮耀、華碩、小鵬、高通、英特爾等廠商到場介紹了和智譜的相關合作。</p><p>隨着 AI 應用落地已經被提上日程，C 端的變現能力同樣是 AI 公司關注的重點。當下，AI C 端應用還普遍處於獲客階段，除了 ChatGPT、Character.ai 等極少數有先發優勢或技術優勢的產品，多數公司還很難將用户量轉化為付費。</p><p>但在 C 端，智譜依然有亮眼的表現：<strong>開通付費不到半年，智譜清言的預期年收入超過千萬元</strong>。這也主要依賴於智譜清言功能的廣度。</p><p>隨着技術和資金來到瓶頸，目前國內能跟上 OpenAI 節奏的公司越來越少——GPT-4o 和 Sora 就是一個明顯的分水嶺。</p><p><strong>智譜成了當下為數不多模型產品還能全線對標 OpenAI 的廠商。</strong>2024 年以來，智譜先後發佈了對標 Sora 的視頻生成模型 CogVideoX，以及對標 GPT-4o 的端到端語音模型 GLM-4-Voice 和 GLM-4-VideoCall。</p><p>這些模型提供的視頻生成、視頻通話和情感語音功能，都上線了智譜清言。清言也成為了國內目前擁有最全模態的大模型 To C 產品。</p><p>「我們覺得價值驗證是通往 AGI 的必經之路，也就是用户願意用並且為之付費。」智譜某高管對《智能湧現》總結。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_b9f51824abe4492789afd33ab07e039c@5783683_oswg141209oswg900oswg296_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241216/v2_d15a040ce1b4401e9b367681c80d9f8e@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜極越 CEO 夏一平稱自己沒有跑路；東京都將啓動上四休三工作制以扭轉低出生率；小米否認小米空調專利侵權賠了 50 萬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3082194011879560?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 08:12:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>賽力斯</strong></p><p>有消息稱，賽力斯考慮在香港上市，或將籌集超過 10 億美元，最早可能於明年實現上市。賽力斯證券部人士回應稱，不清楚相關情況。（21 財經）&nbsp;</p><p><strong>天元重工</strong></p><p>12 月 16 日，德陽天元重工股份有限公司（以下簡稱「天元重工」）新三板掛牌上市。天元重工主營業務為提供懸索橋核心受力構件的設計、生產、銷售和服務。據悉，該公司的主要產品有索鞍、索夾等，產品主要運用於懸索橋、斜拉橋等領域。（同花順 News）&nbsp;</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>極越 CEO 夏一平髮長文道歉，稱自己沒有跑路&nbsp;</strong></p><p>據新浪科技報道，極越 CEO 夏一平 12 月 16 日髮長文，稱作為 CEO 犯了許多錯誤，對員工、車主、供應商乃至股東感到深深的歉意。他表示，首先自己沒有跑路，極越是自己一生摯愛的事業，始終都把自己當成一個真正的創業者。加入極越時，把自己打工和上一次創業積累的積蓄投了進來，就在這幾天最困難的時刻，也自掏腰包來保障最需要的部分員工權益。</p><p>另外，他承認，作為 CEO 犯了許多錯誤。在戰略上沒有做好。融資本該是最重要的職責，但卻在早期過於樂觀，沒有預見到資金問題的嚴重性；用人問題也是一大教訓。在某些崗位上，忽略了崗位與人才的真正匹配度；管理風格上，過於關注細節和微觀管理，也讓團隊的主動性和創造性被抑制；對營銷的執念也佔用了太多精力。作為 CEO，本該把主要精力放在融資和戰略規劃上，卻一度親自下場操盤營銷體系，分散了精力，讓其他重要事務被忽略。（新浪科技）</p><p><strong>東京都將啓動上四休三工作制，以扭轉低出生率&nbsp;</strong></p><p>據環球時報報道，日本東京都政府將允許其員工每週工作 4 天，以扭轉日本的低出生率。東京都政府的這一計劃將於 2025 年 4 月啓動。有關「上四休三」的制度安排在日本社會引發廣泛討論。據悉，該制度將利用「彈性工作制」，允許都政府僱員選擇工作時間，並允許他們在每週的工作日休息一天。只要僱員在 4 周內累計工作時長達到 155 小時，就可以在這一框架內自由安排自己的上下班時間。據新華社報道，日本厚生勞動省數據顯示，2023 年日本新生兒數量為 72.7 萬人，總和生育率即育齡女性平均生育子女人數為 1.20，兩項數字均創有統計以來最低紀錄。（環球時報、新華社）</p><p><strong>小米否認小米空調專利侵權賠了 50 萬&nbsp;</strong></p><p>據新浪財經報道，格力電器董事長董明珠在訪談中提到小米最近因為專利侵權賠了格力 50 萬，她非常自信地説：「我可以説格力是世界最好的空調，我們有十幾萬項的專利」。她表示，第一個 5 年雷軍輸了，至於第二個五年沒有人跟他賭，成功不成功有各自的邏輯。「我有股民利益最大化。那你雷軍跟我比，你給股民分了多少錢，拿了股民那麼多錢用完了，錢到哪去了？股民回報是什麼？」</p><p>對此，隨後小米公關部負責人王化發文回應稱：「侵權相關新聞，經過再次核查，信息不實。第一：小米空調沒有專利侵權行為；第二：小米沒有因為專利侵權賠償 50 萬的情況。」（新浪財經）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>美團小象超市啓動出海，首站沙特</strong></p><p>36 氪從多個獨立信源處瞭解到，美團前置倉業務「小象超市」已開啓出海進程，首站依然落地沙特，由「老美團人」劉薇牽頭。劉薇此前先後擔任過快驢相關業務、美團優選區域經營部、到店事業羣產品部等的負責人。據知情人士透露，小象超市出海項目組的成員主要從優選、快驢、小象業務中抽調而來，其中產研團隊先行，已有上百人，業務團隊也已有數十人，「規模並不小，但前期階段做得很謹慎，保密度也很高。」&nbsp;</p><p><strong>香飄飄回應：網傳破產公司與香飄飄奶茶無利益關係</strong></p><p>據大皖新聞報道，12 月 15 日晚，關於「香飄飄」的兩個話題衝上熱搜，其中「寧波香飄飄食品有限公司破產」熱搜第一。12 月 18 日，寧波香飄飄食品有限公司名下 2 個註冊商標「香優美」「美諾萱」將被破產拍賣，起拍價僅為 100 元。阿里拍賣破產強清平台顯示，寧波香飄飄食品有限公司已破產，由其破產管理人進行公開拍賣活動。</p><p>15 日當晚，香飄飄發佈闢謠聲明，稱網傳破產公司系「寧波香飄飄食品有限公司」，與大家從小喝到大的「香飄飄奶茶」無任何利益關係。香飄飄奶茶還在繼續繞地球，感謝各界朋友的關注。據香飄飄官網，公司位於浙江省湖州市經濟技術開發區。創立於 2005 年，旗下擁有「香飄飄」「Meco」「蘭芳園」三大品牌。2017 年，登陸上交所成為「中國奶茶第一股」，現擁有成都、天津、湖州、江門四大製造基地。（大皖新聞）</p><p><strong>永輝超市：全國調改門店對胖東來商品實行限購</strong></p><p>36 氪獲悉，「河南永輝超市」公眾號消息，12 月 16 日，永輝超市股份有限公司發佈關於胖東來商品代購行為告知書，稱永輝超市全國調改門店對胖東來商品實行限購，具體商品限購措施以門店公示限購商品信息為準。</p><p><strong>脈脈高聘發佈年度人才報告，新能源汽車行業求職競爭加劇</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，脈脈高聘發佈《2024 年度人才遷徙報告》。《報告》顯示，2022 年到 2024 年 10⽉，新經濟⾏業⼈才供需⽐逐年上升。2024 年 1-10⽉，⼈才供需⽐再度攀升⾄2.06，⼈才求職競爭進⼀步加劇。雖然求職難度較⼤，但崗位薪資保持了上升態勢。2022 年全年新發崗位的平均⽉薪為 41394 元，2023 年上升⾄42789 元，2024 年 1-10⽉，平均⽉薪再度微漲至 42874 元。值得關注的是，隨着新能源汽車行業加劇洗牌，該行業人才供需比從 1.77 大幅上升至 2.04。</p><p><strong>美股三大指數收盤漲跌不一，大型科技股多數上漲</strong></p><p>36 氪獲悉，12 月 16 日收盤，美股三大指數漲跌不一，納指漲 1.24%，再創新高；標普 500 指數漲 0.38%；道指跌 0.25%，錄得日線八連跌，創下 2018 年以來最長連續跌勢。大型科技股多數上漲，特斯拉漲超 6%，谷歌漲超 3%，英特爾、亞馬遜漲超 2%，蘋果漲超 1%，微軟、奈飛、Meta 小幅上漲；英偉達跌超 1%。其中，蘋果、特斯拉、谷歌、亞馬遜均再創新高。熱門中概股普跌，愛奇藝跌約 8%，騰訊音樂跌超 5%，嗶哩嗶哩跌超 3%，百度、拼多多跌超 2%，阿里巴巴、蔚來跌 2%，理想汽車、京東跌超 1%。</p><p><strong>「烘焙第一股」克莉絲汀確定退市</strong></p><p>據每日經濟新聞報道，創立於 1993 年的知名烘焙連鎖品牌克莉絲汀突發退市公告，巔峯時期在上海擁有 543 家門店。12 月 13 日 22 時，克莉絲汀發佈公告稱，其在 12 月 12 日收到香港聯交所函件，經審慎考慮所有事實及證據，以及本公司及聯交所上市科提交的全部陳述後，上市覆核委員會決定維持上市委員會撤銷本公司上市地位的決定。克莉絲汀將在 12 月 27 日被撤銷上市地位。（每日經濟新聞）</p><p><strong>國家統計局：11 月全國企業人員周平均工作 48.9 小時</strong></p><p>國家統計局數據顯示，1-11 月份，全國城鎮調查失業率平均值為 5.1%，比上年同期下降 0.1 個百分點。11 月份，全國城鎮調查失業率為 5.0%，與上月持平。本地户籍勞動力調查失業率為 5.2%；外來户籍勞動力調查失業率為 4.6%，其中外來農業户籍勞動力調查失業率為 4.4%。31 個大城市城鎮調查失業率為 5.0%，與上月持平。全國企業就業人員周平均工作時間為 48.9 小時。（新浪財經）</p><p><strong>國家統計局：11 月份中國樓市交易更趨活躍，市場預期改善</strong></p><p>國家統計局新聞發言人付凌暉在發佈會上表示，在促進房地產市場止跌回穩和提振資本市場等各項政策作用下，10 月份樓市和股市明顯改善，11 月份積極因素繼續累積，市場交易較為活躍。11 月份，新建商品房銷售面積和銷售額都實現了正增長，重點城市銷售改善更為明顯；股票市場成交活躍，滬深兩市股票成交量和成交金額同比均增長 1.1 倍左右。（第一財經）</p><p><strong>廣電總局：取消設立電視劇製作單位審批&nbsp;</strong></p><p>據財聯社 12 月 16 日報道，2024 年 12 月 13 日，《國務院關於修改和廢止部分行政法規的決定》（中華人民共和國國務院令第 797 號）發佈，自 2025 年 1 月 20 日起施行。《決定》明確修改《廣播電視管理條例》，刪去「設立電視劇製作單位審批」的相關條款。</p><p>國家廣播電視總局新聞發言人就電視劇製作單位審批管理有關問題答記者問。取消設立電視劇製作單位審批，有利於加強改進電視劇管理和服務，完善電視劇創作生產服務、引導、組織工作機制，推進出成果和出人才相結合、抓作品和抓環境相貫通，引導更多機構參與電視劇創作生產，激發電視劇行業創新創造和發展活力。同時，廣電總局將進一步加強改進電視劇拍攝製作備案公示、創作指導、內容審查等工作，通過實行電視劇拍攝製作備案公示制度、內容審查和《電視劇發行許可證》制度，不斷健全事前事中事後全鏈條全流程監管機制和創作生產全流程質量管理制度，提高電視劇規劃立項、劇本創作、拍攝製作、審查播出等各環節質量把控水平，確保電視劇生產創作播出安全，提高電視劇質量。（財聯社）</p><p><strong>智己汽車科技換帥</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，智己汽車科技有限公司發生工商變更，王曉秋卸任法定代表人、董事長，由賈健旭接任。智己汽車科技有限公司成立於 2020 年 12 月，註冊資本約 137.7 億元人民幣，經營範圍包括從事汽車科技、網絡科技、信息科技、計算機科技、電子科技領域內的技術服務、技術開發、技術諮詢、技術交流、技術轉讓、技術推廣等，由上海元界智能科技股權投資基金合夥企業（有限合夥）、杭州灝月企業管理有限公司、上海汽車集團股份有限公司等共同持股。</p><p><strong>零跑汽車旗下動力科技公司增資至 5.5 億</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，浙江凌昇動力科技有限公司發生工商變更，註冊資本由 2 億人民幣增至 5.5 億人民幣。該公司成立於 2021 年 12 月，法定代表人為朱江明，經營範圍含汽車零部件研發、汽車零配件零售、能量回收系統研發、電機及其控制系統研發、新能源汽車電附件銷售、智能控制系統集成、數據處理和存儲支持服務、互聯網數據服務等。股東信息顯示，該公司由零跑汽車全資持股。&nbsp;</p><p><strong>英偉達 Thor 芯片延遲量產，小鵬考慮擱置搭載</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，英偉達旗艦車載 AI 芯片 Thor 的連續推遲，正在加大丟失核心客户的風險。據瞭解，Thor 原本計劃 2024 年中量產，現已大幅推遲，「預計明年中上車，且還是入門版」。這影響着一些國內車企的新車產品決策。據多方瞭解，國內車企小鵬的明年新車正在考慮擱置採用 Thor 芯片。知情人士表示，小鵬正在加速搭載其自研的智能駕駛芯片「圖靈」。目前該芯片已經流片，小鵬正在測試驗證芯片的穩定性和性能&nbsp;</p><p><strong>寧德時代向供應商提供研發資金支持</strong></p><p>12 月 16 日，寧德時代確認，該公司本月向供應商致函，稱願意為其提供研發資金支持。但寧德時代未就此事提供更多信息。相關報道稱，寧德時代在這封致電池材料和設備供應商的通知中明確表示，願意分擔供應商的部分研發成本，並提供預付款，以確保技術項目的順利推進。該通知還提到，寧德時代將積極協助供應商完成認證工作，加速新型電池材料的應用和生產，同時幫助供應商提升市場份額。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>阿里擬將銀泰百貨出售給雅戈爾？雅戈爾回應：上市公司沒有應披露而未披露的信息</strong></p><p>有媒體報道稱，阿里正與銀泰百貨接洽，擬將銀泰百貨相關股份出售給紡織服裝行業龍頭企業雅戈爾。知情人士透露，「目前雙方擬召開發佈會，公佈相關收併購事項。」對此，阿里方面暫無回應。雅戈爾證券事務部門接線人員回應稱，上市公司沒有應披露而未披露的信息。（澎湃新聞）</p><p><strong>恆瑞醫藥：注射用瑞康曲妥珠單抗被納入擬突破性治療品種公示名單</strong></p><p>36 氪獲悉，恆瑞醫藥公告，子公司蘇州盛迪亞生物醫藥有限公司的注射用瑞康曲妥珠單抗（SHR-A1811）被藥審中心納入擬突破性治療品種公示名單，公示期 7 日。除此之外，該產品已有六個適應症獲得突破性療法認定。該品擬定適應症用於治療人表皮生長因子受體 2（HER2）表達的鉑耐藥復發上皮性卵巢癌、輸卵管癌或原發性腹膜癌。</p><p><strong>財政部：1-11 月全國一般公共預算收入 199010 億元，同比下降 0.6%</strong></p><p>36 氪獲悉，據財政部數據，1-11 月，全國一般公共預算收入 199010 億元，同比下降 0.6%。其中，全國税收收入 161922 億元，同比下降 3.9%；非税收入 37088 億元，同比增長 17%。分中央和地方看，中央一般公共預算收入 89382 億元，同比下降 2.5%；地方一般公共預算本級收入 109628 億元，同比增長 1.1%。</p><p><strong>農業農村部：12 月 16 日全國農產品批發市場豬肉平均價格比上週五下降 0.7%</strong></p><p>36 氪獲悉，據農業農村部監測，12 月 16 日「農產品批發價格 200 指數」為 120.83，比上週五下降 0.13 個點，「菜籃子」產品批發價格指數為 121.98，比上週五下降 0.12 個點。截至 12 月 16 日 14:00 時，全國農產品批發市場豬肉平均價格為 22.97 元/公斤，比上週五下降 0.7%。&nbsp;</p><p><strong>今年中國航司完成旅客運輸量突破 7 億人次</strong></p><p>據民航局消息，今年截至 12 月 15 日，中國航空公司完成的旅客運輸量超過 7 億人次，達到 70048 萬人次，日均旅客運輸量超過 200 萬人次，同比增長 18.1%、較 2019 年增長 10.7%，創中國民航發展歷史新高。（北京商報）</p><p><strong>中國東航：11 月客運運力投入同比上升 9.19%</strong></p><p>36 氪獲悉，中國東航公告，2024 年 11 月客運運力投入（按可用座公里計）同比上升 9.19%，達到 2019 年年同期的 103.21%；旅客週轉量（按客運人公里計）同比上升 20.86%，達到 2019 年同期的 108.60%；客座率為 84.33%，同比上升 8.14 個百分點，比 2019 年同期客座率上升 4.19 個百分點。2024 年 11 月貨郵週轉量（按貨郵載運噸公里計）同比上升 12.33%，達到 2019 年同期的 105.30%。</p><p><strong>中信證券：預計 2025 年中國汽車總銷量將同比增長 6.4%，行業走出內卷的曙光已現</strong></p><p>36 氪獲悉，中信證券研報表示，2025 年汽車行業刺激政策延續的概率較大，預計 2025 年中國汽車總銷量將同比+6.4%，行業走出內卷的曙光已現。出海景氣延續、自動駕駛加速滲透、人形機器人料將是行業明年最為明確的產業趨勢，也將為汽車行業繼續提供業績和估值的雙重驅動。當前維持對汽車板塊「強於大市」的評級。</p><p><strong>蘋果公司據悉計劃推出更薄的 iPhone</strong></p><p>12 月 16 日消息，蘋果公司正在準備對其 iPhone 系列產品以及可能的其他產品進行一系列重大的設計調整，以期重振增長。知情人士透露，從明年開始，蘋果公司計劃推出比現有 8 毫米機型更薄的 iPhone，新機型將比 Pro 機型便宜，採用簡化的攝像系統以降低成本。知情人士還表示，蘋果公司還計劃推出兩款可摺疊設備。一款較大的設備可用作筆記本電腦，配備 19 英寸的可摺疊屏幕；另一款是可摺疊 iPhone，其尺寸將大於 6.9 英寸的 iPhone 16 Pro Max。（華爾街日報）&nbsp;</p><p><strong>扎克伯格今年出售了超過 22 億美元的 Meta 股票</strong></p><p>12 月 16 日晚間消息，最新數據顯示，Meta CEO 馬克·扎克伯格（Mark Zuckerberg）今年拋售了價值逾 22 億美元的 Meta 股票，創歷史新高。基於對扎克伯格每筆出售交易的分析，這位 Meta 的聯合創始人兼 CEO 在即將過的 2024 年年出售了價值超過 22 億美元的公司股票。僅在 12 月，扎克伯格就賣出了價值 1.532 億美元的股票。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>特朗普據悉會見 TikTok 首席執行官周受資，稱「對 TikTok 有好感」「會研究下」</strong></p><p>據多家媒體 12 月 16 日消息，知情人士透露，美國當選總統特朗普當地時間 16 日在海湖莊園會見 TikTok 首席執行官周受資。特朗普在當日舉行的新聞發佈會上表示：「我們會研究一下 TikTok，你知道，我對 TikTok 有好感。」本月 13 日，美國哥倫比亞特區巡迴上訴法院駁回 TikTok 此前申請的臨時禁制令。早前 TikTok 提交緊急動議以阻止「不賣就禁」法案。TikTok 稱，計劃將此案提交至最高法院。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>調查：馬來西亞 11 月消費者通脹可能升至 2.0%</strong></p><p>根據民意調查的五位經濟學家的中值估計，馬來西亞 11 月的消費者通脹率可能從 10 月的 1.9% 升至 2.0%。巴克萊銀行分析師表示，馬來西亞 11 月整體通脹可能上升，主要原因是食品價格通脹持續同比增長，或抵消燃料價格部分的温和收縮。澳新銀行分析師則表示，馬來西亞近期通脹前景似乎穩定。澳新銀行表示，即使該國即將在 2025 年中期削減汽油補貼，通脹也應該在可控範圍內，因為該政策只針對收入位於前 15% 的人。（新浪財經）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>微信：將持續對「利用 AI 仿冒知名人士進行營銷宣傳」等違規行為增加打擊力度</strong></p><p>12 月 15 日，「微信珊瑚安全」發佈公告稱，近期有媒體報道網絡存在利用 AI 技術仿冒名人進行不當營銷的現象。結合用户舉報、日常巡查等線索，微信從速從嚴打擊了一批利用 AI 仿冒知名人士進行不當營銷、惡意博取流量的違規行為，並針對相關情況開展專項治理。截至目前，累計處置內容 532 條，關閉賬號 209 個。下一步，微信將持續對「利用 AI 仿冒知名人士進行營銷宣傳」等違規行為增加打擊力度。（新浪財經）</p><p><strong>台積電首家日本晶圓廠年底前量產，明年 AI 芯片或仍供不應求</strong></p><p>據財聯社報道，台積電日本子公司 JASM 總裁堀田佑一表示，子公司台積電在日本熊本縣的首家晶圓廠將於今年底前開始量產。據台積電位於日本的研發中心 3D IC RD Center Japan 指出，因產能追不上需求，明年 AI 芯片仍將供不應求。（財聯社）</p><p><strong>中信建投：端側 AI 產業發展提速，關注 AI 模組機會</strong></p><p>36 氪獲悉，中信建投研報指出,OpenAI 「連續 12 天直播發布」的第 5 天，OpenAI 表示，ChatGPT 已全面接入蘋果，包括 iPhone、iPad 和 Mac，支持 Apple Intelligence 的蘋果設備即可開啓 ChatGPT 功能。端側 AI 產業發展提速，建議關注 AI 模組機會。大模型廠商本質上是軟件服務商，可以藉助 AI 模組等硬件廠商的能力進行實物化輸出，幫助終端廠商更順利的進行應用落地，通過「端側算力+通信+API」功能的 AI 模組產品，直接可以將大模型能力帶入到各種終端設備，從而變成「AI 終端」。</p><p><strong>美國計劃授權谷歌等作為「守門人」，以管制 AI 芯片出口</strong></p><p>據 12 月 13 日報道，兩名知情人士透露，美國政府正在計劃授權谷歌、微軟等主要雲服務提供商，作為全球範圍內人工智能（AI）芯片分銷的「守門人」，阻止包括中國等國家獲取先進 AI 芯片。（環球時報）&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>「屹普動力」完成數千萬元 Pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，綠色動力與發電系統製造商「屹普動力」完成數千萬元 Pre-A 輪融資，由元禾璞華與沃衍資本聯合領投，林洋與君基金、常測機電以及銀河電子等上市公司跟投。本輪資金將用於加速佈局兆瓦級大功率高速燃氣機以及甲醇新能源發動機的研發、生產及經營。</p><p><strong>設序科技完成 3000 萬元新一輪戰略融資，2024 年融資累計過億元</strong></p><p>36 氪獲悉，工業 AI 生成式設計軟件與方案供應商設序科技於近期完成 3000 萬元戰略融資，某半導體行業戰略投資方獨家投資。本輪資金將主要用於加強 AI 生成式工業設計軟件的研發投入，以及覆蓋更多行業和區域的銷售運營體系搭建。至此，設序科技在 1 年內完成了兩輪融資，投資方包括阿米巴資本、湧鏵投資、聯想創投等。設序科技成立於 2020 年，旗下產品「閃設」是一款工業智能生成式設計軟件，基於自研的 AIGE（Engineering）數據結構，依託 AI 技術和幾何圖形技術提供雲架構下的智能生成和智能交互功能賦能工業設計。</p><p><strong>申能股份：完成發行 15 億元超短期融資券</strong></p><p>36 氪獲悉，申能股份公告，日前，公司 2024 年度第六期超短期融資券發行完成。公司本次超短期融資券註冊金額為 120 億元。本期超短期融資券發行總額為 15 億元，發行期限為 270 日，發行利率 1.84%。&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>艾偉達科技有限公司發佈數字芯片 EDA 邏輯綜合 adsDesigner 產品</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，艾偉達科技有限公司在杭州發佈了自主研發的數字芯片 EDA 邏輯綜合 adsDesigner 產品。該產品是一套完整的從 RTL 邏輯綜合到物理佈局的工具，能同時優化時序、面積、功耗和物理佈局等多種目標，實現了從 RTL 到物理佈局的「一次按鍵」（Push Button Flow）全自動流程，相較於傳統的數字 EDA 軟件，極大地減少了從 RTL 邏輯綜合到物理實現之間，繁雜且不保證收斂的迭代。</p><p><strong>整理｜</strong> 於曜銘&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>摩根大通美國國債客户調查顯示空頭轉向中性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082945275640200?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 20:54:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[摩根大通截至 12 月 16 日當週的美國國債客户調查顯示，空頭比例減少 2 個百分點轉為中性，多頭比例持平。在所有客户中，中性佔比為一個月來最高。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京二手房掛牌量降至 14.7 萬套，創近年新低</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082942410979458?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 20:51:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從鏈家瞭解到，目前北京二手房掛牌量為 147326 套，相比前期 17 萬套以上的高點明顯下降。「這個掛牌量創下了最近幾年新低。主要原因是近期成交量較大，前期滯銷房源加速去化。另外，價格依然位於相對低位，新增房源量比較少。」鏈家中介人士表示。（中證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>億緯鋰能 60GWh 超級儲能工廠一期暨 Mr.Big 正式投產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082939902802050?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 20:48:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據億緯鋰能官微，億緯鋰能 60GWh 超級儲能工廠一期暨 Mr.Big 正式投產，工廠單線產能超過 15GWh，為單體規模最大的儲能工廠。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Stellantis 據悉將在意大利生產新車型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082938794408067?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 20:47:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據路透，消息人士透露，Stellantis 將把一款新的大眾市場車型分配給其一家意大利工廠，作為本週向意大利政府提交的長期生產計劃的一部分。消息人士稱，該計劃將包括在意大利生產更多的混合動力車型，因為在未來幾年內，全電動汽車預計仍將是小批量生產。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數上漲，愛奇藝漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082937039239560?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 20:45:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數上漲，截至發稿，B 站、知乎漲超 2%，愛奇藝、微博、攜程漲超 1%，拼多多漲 0.47%，百度漲 0.29%；名創優品跌超 3%，新東方跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數下跌，英偉達跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082934621550727?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 20:43:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數下跌，截至發稿，英偉達跌超 1%，亞馬遜跌 0.39%，奈飛跌 0.36%，蘋果跌 0.33%，微軟跌 0.3%，Meta 跌 0.25%；特斯拉漲超 2%，谷歌漲 0.16%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國結算：對滬、深市場 A 股分紅派息手續費實施優惠措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082932106967427?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 20:40:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國結算發佈通知，為加大上市公司分紅激勵力度，推動增強投資者回報，公司決定，自 2025 年 1 月 1 日起，對滬、深市場 A 股分紅派息手續費實施減半收取的優惠措施，即按照派發現金總額的 0.5‰收取分紅派息手續費，手續費金額超過 150 萬元以上的部分予以免收。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國政府據悉同意向 PG&amp;E 提供 150 億美元貸款</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082928808114566?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 20:37:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據華爾街日報，知情人士透露，美國將向加州公用事業公司太平洋天然氣和電氣公司（PG&E）提供創紀錄的 150 億美元低息貸款，用於支持氣候適應項目和電網升級。消息稱，美國能源部貸款項目辦公室提供的貸款將用於資助翻新 PG&E 水電基礎設施和電力線路的項目，並將在數年內以現金分期付款的方式提供。本月早些時候，PG&E 表示計劃通過發行股票從投資者手中籌集 24 億美元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香山股份：均勝電子擬 1.5 億至 2.5 億元增持公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082924854966661?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 20:33:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，香山股份發佈公告，公司持股 24.26% 的股東均勝電子計劃 6 個月內通過集中競價或大宗交易等方式，以不低於 1.5 億元且不超過 2.5 億元增持公司股份。均勝電子已於近日取得農業銀行寧波鄞州分行出具的貸款承諾函，同意為均勝電子提供 2 億元的專項貸款額度，用於均勝電子增持公司的股票。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Meta 為雷朋智能眼鏡增加 AI 視頻、實時翻譯功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082920581019785?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 20:28:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Meta 週一表示，它正在更新雷朋 Meta 智能眼鏡，該眼鏡具有實時人工智能視頻功能和實時語言翻譯功能。從週一開始，該公司開始推出 v11 軟件更新。該公司表示，在實時 AI 會話中，Meta AI 可以看到用户所看到的內容，並更自然地與他們交談。用户可以獲得實時、免提的幫助，無需説「Hey Meta」就可以提出問題，並可以自如參考他們之前討論過的內容。用户也可以隨時打斷，詢問後續問題或改變話題。（智通財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國城礦業：擬購買國城實業不低於 60% 股權，增加鉬精礦採選業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082918645250185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 20:27:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國城礦業披露重組預案，公司擬通過支付現金和承擔債務的方式，購買控股股東國城集團持有的內蒙古國城實業有限公司（簡稱「國城實業」）不低於 60% 的股權。國城實業 100% 股權預估值約 55 億元。國城實業主營有色金屬採選業務，主要產品為鉬精礦。通過此次交易，公司將實現對國城實業的控股，在現有以鋅精礦、鉛精礦、銀精礦、銅精礦等為主要產品的有色金屬佈局基礎上，增加鉬精礦採選業務。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華能新能源公司 150 億元增資擴股項目簽約</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082914384001161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 20:22:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據中國華能官微，中國華能集團有限公司與中國國新、中國郵政、中國太平、國家綠色發展基金、南方電網等 5 家企業在集團公司總部簽署華能新能源股份有限公司增資協議。這是中國華能歷史上規模最大的一次權益融資，也是今年資本市場上新能源行業最大的一單私募股權融資。根據協議，國新發展、中郵保險、太平人壽、國家綠色發展基金、南網能創 5 家股東共同出資 150 億元，向華能新能源公司增資。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長安汽車：擬向阿維塔科技增資 45.51 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082910887082372?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 20:19:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，長安汽車發佈公告，聯營企業阿維塔科技在上海聯合產權交易所以公開掛牌方式增資擴股引入投資者，目前已基本確定投資方。公司擬向其增資 45.51 億元，南方資產擬增資 4 億元，安渝基金擬增資 28 億元，交銀投資擬增資 7 億元，其他新進股東擬增資合計 26.5 億元。本次增資完成後，長安汽車持股比例保持 40.99% 不變，南方資產持股比例由 7.81% 稀釋到 6.34%，安渝基金持股比例為 8.81%，交銀投資持股比例由 1.76% 上升至 3.34%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>建發股份：擬 30.66 億元收購子公司建發房產 10% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082905651329157?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 20:13:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，建發股份發佈公告，公司擬收購控股股東廈門建發集團持有的建發房地產集團有限公司（簡稱「建發房產」）10% 股權，收購價 30.66 億元。收購完成後，公司將持有建發房產 64.654% 的股權。此外，公司董事會擬針對 2024 年度和 2025 年度制訂符合如下要求的利潤分配預案：每年以現金方式分配的利潤不少於當年實現的合併報表歸屬於上市公司股東的可供分配利潤的 30%，且每年每股分紅不低於 0.7 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>洽洽食品 2024 年前三季度利潤分配預案：擬每 10 股派發現金 3 元（含税）</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082899611744641?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 20:07:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，洽洽食品發佈公告，公司 2024 年前三季度的利潤分配預案為：以公司 2024 年 12 月 16 日總股本 507002453 股扣除截至公告日回購專户上已回購股份後的股數 8966469 股後的 498035984 股為基數，向全體股東每 10 股派發現金 3 元（含税），現金分紅總額 149410795.2 元，不送紅股，不以公積金轉增股本。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>輝瑞：預計 2025 年營收 610 億美元至 640 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082892904380808?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 20:00:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[輝瑞 12 月 17 日發佈 2025 全年業績預期顯示，輝瑞預計 2025 年全年收入在 610 億美元至 640 億美元之間，其中包括在剔除 2024 年 Paxlovid 約 12 億美元的非經常性收入後，預計 2025 年新冠產品的收入與 2024 年基本持平。輝瑞預計 2025 年全年調整後每股收益介於 2.80 美元至 3.00 美元之間，預測到 2025 年調整後每股經營利潤增長 10% 至 18%。輝瑞稱，到 2024 年底，成本調整計劃將節省約 40 億美元的淨運營費用，預計 2025 年還將節省 5 億美元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>交易員認為英國央行 2025 年三次降息的可能性不到 40%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082892416055429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 20:00:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在週二早些時候英國薪資數據發佈後，貨幣市場進一步降低了對英國央行 2025 年降息的預期。交易員預計到 2025 年 12 月降息幅度約為 59 個基點，相當於兩次 25 個基點降息，三次降息的可能性不到 40%，低於報告發布前的 90%。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長春高新：子公司 GenSci122 片臨牀試驗申請獲批</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082891717720452?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 19:59:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，長春高新發布公告，公司子公司金賽藥業收到國家藥監局核準簽發的《藥物臨牀試驗批准通知書》，金賽藥業 GenSci122 片的臨牀試驗申請獲得批准。該藥品適應症為晚期實體瘤。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國核建：截至 11 月，累計新籤合同額 1424.51 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082885650659712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 19:53:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國核建發佈經營情況簡報，截至 2024 年 11 月，公司累計實現新籤合同 1424.51 億元，累計實現營業收入 998.54 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中科雲網：預中標浪潮集團硅太陽能電池片採購項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3082884339857545?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-17 19:52:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中科雲網發佈公告，近日，浪潮集團有限公司發佈了硅太陽能電池片採購項目三期中標公示，公司成為第一成交候選人並進入公示期。此次公示項目所涉金額約 7011 萬元，佔公司 2023 年度經審計營業總收入的 36.79%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>