<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報 | 大眾中國：未來三年實現人員降本 20%，不等於裁員；微信：發佈使用 AI 等技術生成的信息時，必須標註內容為 AI 製作；軟件巨頭 SAP 宣佈收購 WalkMe</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2806841047168640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 19:58:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><h4><strong>大眾中國：未來三年實現人員降本 20%，不等於裁員</strong></h4><p>針對「大眾汽車設立‘KI 10’績效項目，未來三年實現人員降本 20%」傳聞，大眾中國方面今日表示，「KI 10」（KEY initiative）即總部提出的 Efficiency 效率計劃（Efficiency Program），是以 2023 年為基準，未來三年實現效率提升 20%，包含大眾中國。「20% 指間接人力成本，不等於裁員。」（財聯社）</p><h4><strong>淘寶面向企業家推出直播全託管服務</strong></h4><p>36 氪獲悉，淘寶面向企業家推出了一項直播全託管服務。淘寶直播將有意為自家企業代言的 CEO，提供從貨盤到直播間運營的一站式「保姆」服務。據瞭解，內部給該項目起的代號為「勇往直前的 CEO」。</p><h4><strong>微信：發佈使用 AI 等技術生成的信息時，必須標註內容為 AI 製作</strong></h4><p>36 氪獲悉，據「微信珊瑚安全」消息，平台將進一步規範自媒體消息的「信息來源標註」。自媒體發佈涉國內外時事、公共政策、社會事件等相關信息時，必須標註信息來源於權威媒體或專業科普；發佈使用 AI 等技術生成的信息時，必須標註內容為 AI 製作；發佈含有虛構、演繹內容時，必須標註內容為虛構。已進行標註的信息，會在信息底部顯示相關提示，更好地幫助廣大用户準確瞭解信息。</p><h4><strong>中公教育：目前生產經營活動正常，不存在應披露而未披露的重大事項</strong></h4><p>36 氪獲悉，中公教育發佈公告稱，公司股票交易異常波動，經自查，公司目前生產經營活動正常，內外部經營環境未發生重大變化，不存在應披露而未披露的影響公司股票異常波動的重大信息。</p><h4><strong>軟件巨頭 SAP 宣佈收購 WalkMe</strong></h4><p>軟件公司 SAP 和軟件公司 WalkMe 於 6 月 5 日宣佈，兩家公司已達成最終協議，SAP 將收購 WalkMe。兩家公司已批准以每股 14 美元的價格進行全現金交易，股權價值約為 15 億美元。（界面）</p><h4><strong>快手推出「芒種計劃」，設定未來 6 個月針對教育客户的五項服務目標</strong></h4><p>36 氪獲悉，6 月 5 日，2024 快手教育行業峯會在京召開。快手首次對外發布針對教育行業的「三維協同」智能營銷解決方案；推出「芒種計劃」，設定未來 6 個月針對教育客户的五項服務目標：億元以上流量扶持、共建創新項目超 10 項、整體廣告投放效果提升超 5%、智能應用客户滲透率超 50%、全方位的官方服務升級。</p><h4><strong>哈囉發佈年度可持續發展暨 ESG 報告，累計減碳超 1310 萬噸</strong></h4><p>36 氪獲悉，哈囉發佈《2023 年度可持續發展暨 ESG 報告》。截至 2023 年底，哈囉累計減少碳排放量超 1310 萬噸。2023 年，哈囉將城市共治項目「哈囉·城市計劃」正式升級為「城市添藍計劃」，在全國開展上百場低碳騎行活動，號召並帶動超過 10 萬人次市民健康生活，低碳出行。哈囉累計擁有註冊用户超 6 億；單車及助力車業務入駐城市（含縣級市）超 500 個；順風車業務覆蓋城市（含縣級市）超 300 個，認證車主逾 3000 萬名。</p><h4><strong>鬥魚：2024 年一季度營收 10.4 億元，廣告及其他收入佔比提升至 23%</strong></h4><p>36 氪獲悉，鬥魚發佈 2024 年第一季度未經審計財務業績。一季度營收 10.397 億元，其中廣告及其他業務收入為 2.39 億元，收入貢獻佔比上升至 23%。一季度淨虧損為 8800 萬元，上年同期淨利潤為 1450 萬元。一季度鬥魚移動端平均 MAU 為 4530 萬，總付費用户數為 340 萬。</p><h2>投融資：</h2><h4><strong>越南車企 VinFast 自 2017 年以來獲得 129 億美元融資</strong></h4><p>6 月 5 日，VinFast 向美國證券交易委員會提交的文件顯示，2017 年至今年 3 月 31 日期間，Vingroup、其關聯公司和外部貸款人向 VinFast 提供了約 129 億美元的資金，用於支付運營費用和資本支出。VinFast 母公司 Vingroup 創始人潘日旺等共向 VinFast 支付了總計約合 8.154 億美元的無償贈款。（界面）</p><h4><strong>科興計劃今年起在巴西投資 1 億美元</strong></h4><p>據科興官微，6 月 4 日，巴西聯邦共和國副總統兼發展、工業、貿易和服務部長阿爾克明在京會見了中國科興董事長、總裁兼首席執行官尹衞東。尹衞東表示，中國科興計劃從今年開始在巴西投資 1 億美元，與巴西合作伙伴和頂尖科學家開展合作，不僅在疫苗領域，也將在細胞治療和單克隆抗體藥物等諸多生物醫藥前沿領域開展廣泛深入合作。（界面）</p><h2>新產品：</h2><h4><strong>深蘭科技發佈最新研發的兩款 AI 清潔機器人</strong></h4><p>36 氪獲悉，第六屆 2024 SPME 上海國際物業管理產業博覽會上，深蘭科技集團公開兩款 AI 清潔機器人，分別是 AI 室內清潔機器人小鯊魚以及 AI 多功能石材養護機器人牛磨王。據官方介紹，這兩款 AI 清潔機器人搭載了深蘭自主研發的 DMNS 集成系統，融合了 CV、RTK、INS、VIO 等多模態感知定位、多傳感器融合 SLAM 定位、智能感知決策、視覺檢測識別、智能導航系統等 AI 技術。</p><h4><strong>AI 時代設計工具 Motiff 妙多面向全球發佈</strong></h4><p>36 氪獲悉，6 月 5 日，定位「AI 時代設計工具」的 Motiff 妙多面向全球發佈。據介紹，Motiff 妙多由看雲軟件研發，首創 AI 複製、AI 佈局、AI 設計系統創建、AI 設計系統維護、AI 一致性檢查等多個 AI 功能，是國內首個自研圖形渲染引擎的界面設計軟件。Motiff 妙多面向全球市場統一定價，除了免費版之外，專業版基礎功能價格為 24 元/月，研發模式 6 元/月；企業版基礎功能價格為 90 元/月，研發模式 18 元/月。</p><h2>今日觀點：</h2><h4><strong>世界氣象組織：未來 5 年全球較工業化前升温 1.5℃概率達 80%</strong></h4><p>根據世界氣象組織 6 月 5 日發佈的一份報告，未來五年內，全球年平均氣温至少會有一年較工業化前水平升温 1.5 攝氏度的可能性為 80%；其間至少有一年將可能創下新的高温紀錄，超過目前最熱的 2023 年。報告預計，2024 年至 2028 年，每年的全球平均近地表温度將比工業化前（1850-1900 年）的水平高出 1.1-1.9 攝氏度。世界氣象組織認為這是一個嚴峻的警告，表示升温幅度越來越接近《巴黎協定》設定的目標。（央視新聞）</p><h4><strong>滴滴出行預測：端午節打車需求將上漲 31%</strong></h4><p>36 氪獲悉，滴滴出行預測，端午節當天（6 月 10 日）打車需求將同比去年上漲約 31%。今年端午，滴滴將發放超 2 億司機補貼，在全國 310 個城市上線免傭卡，乘客支付金額 100% 給司機，累計免傭時段最高 45 小時。</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><h4><strong>日本實際工資連續 25 個月下降</strong></h4><p>日本厚生勞動省 5 日發佈的初步統計結果顯示，扣除物價上漲因素後，4 月份的日本實際工資收入已連續 25 個月同比減少，刷新 1991 年有可比統計以來日本實際工資持續下降的最長時間紀錄。（新華社）</p><h4><strong>澳大利亞出台法律，收緊對「先買後付」監管</strong></h4><p>澳大利亞政府 6 月 5 日出台立法，要求「先買後付」（BNPL）公司對借款人進行信用調查，旨在像監管其他消費信貸產品一樣，監管這一在年輕人中流行的快速發展的行業。BNPL 公司通常當場提供免息短期貸款，只進行最低限度的信用調查，分幾周或幾個月還款，主要用於現金拮据的人舉債，有時甚至超出了他們的承受能力。（界面）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>零碳賽場上的中國「綠巨人」 | 36 碳焦點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2806706989282692?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 18:55:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在 5 月末這個氣温飆升的週末，來自 11 支車隊的 22 名車手齊聚上海賽車場。在獨特的「上」字形賽道上，車手們駕駛着炫彩的全電動賽車展開了 45 分鐘、29 圈的比賽激烈角逐。當電機的轟鳴響徹上賽場，國內新一代車迷真正近距離地感受到了獨屬於電動化時代的速度。</p><p>這是時隔五年後，FE 世界電動方程式錦標賽再次回到它的起始地中國，並首次來到上海。5 月 25 日至 5 月 26 日，第十賽季 FE 方程式錦標賽第十一回合和第十二回合比賽在上海國際賽車場召開，22 名車手以極限的純電動賽車性能，為全球車迷上演了精彩的速度與激情。</p><p>FE 不僅是賽車運動的一部分，更是推動未來清潔交通和能源領域綠色變革的重要力量。</p><p>作為國際汽聯旗下的純電動賽車世錦賽，同時也是全球首個實現淨零排放的賽車系列賽，FE 是展示技術與可持續性並行發展的完美舞台，並始終積極促進綠色出行觀唸的普及。舉辦 10 年以來，FE 賽車見證也推動着電動車技術不斷進步，如今 FE 賽車的最高時速，已經可以和傳統的 F1 賽車比肩。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_2a6b0781450b4ddda26a2025a45444e6@5895246_oswg72674oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>本次上海站，世界冠軍衞冕車隊——遠景電動方程式車隊作為東道主進行了主場作戰。遠景車隊是最早加入 ABB 國際汽聯世界電動方程式錦標賽、也是最成功的車隊之一。除了賽場上的成功，遠景車隊十年來始終致力於在賽道內外加速推動創新與變革以推行更可持續的生活方式，激勵大眾積極應對氣候變化。</p><p>而就在最近，遠景電動方程式車隊的所有者——遠景科技集團，也因其在全球綠色能源轉型中的重大貢獻和巨大影響力成為中國唯一一家入選《時代》2024 年「全球 100 家最具影響力企業」的綠色科技企業，被《時代》稱為「綠巨人」。</p><p>《時代》認為，遠景在綠色科技領域成績斐然，既是全球最大的風機製造商，又打造了電動方程式世界冠軍車隊，遠景為全球綠色轉型提供領先的風電、儲能、綠氫、動力電池和智能物聯網等產品和技術，其創造的零碳產業園正在成為推動全球脱碳的重要力量。</p><h2><strong>一、1% 的戰役</strong></h2><p>遠景是一家全球領先的新型能源系統企業，也是全球可持續發展的積極倡導者。遠景為自身定下了具有雄心的可持續發展目標，已經於 2022 年實現全球運營碳中和（包含範圍一和範圍二），成為全球最早實現碳中和的綠色科技企業之一，而上文提到的遠景電動方程式車隊也是電動方程式賽場上首支碳中和車隊。</p><p>近日，遠景第四次發佈《零碳行動報告》，披露了其過去一年為應對全球氣候變化所做出的積極行動，和對於可持續發展的長期規劃和展望。</p><p>全球業務高速增長的情況下，2023 年遠景通過各項措施持續加大減排力度，<strong>連續第二年實現了運營碳中和</strong>。同時，通過綠電的自發自用和購買綠電，遠景在 2023 年將綠電佔比提升至 99%，距離 2025 年 100% 綠電的目標僅一步之遙。</p><p>遠景科技集團首席可持續發展官孫捷表示，「遠景 2019 年加入了全球‘RE100’倡議，成為中國內地首個承諾 2025 年實現 100% 綠色電力消費的企業。現在看來，我們 2023 年底就已經接近實現了這個目標。遠景能夠順利獲取綠電，得益於其自身的資源稟賦。」</p><p>99% 綠電的使用率是一個頗有挑戰性的任務。目前國內綠電仍存在供不應求的問題，且存在着一定交易溢價（相較燃煤基準電價）。而遠景作為全球最大的風機製造商，又可以提供風電、儲能、綠氫、動力電池和智能物聯網等全棧產品和技術解決方案，在獲取綠電資源方面更具優勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,642" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_6e230c12b20e42eabe7a77f67040e5a2@5895246_oswg53247oswg1080oswg642_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>實現了自身運營的碳中和後，<strong>遠景先於國內企業進入到實現價值鏈減排的新階段</strong>，開始啃一塊「更難啃的骨頭」。</p><p>全價值鏈排放除了直接排放和採購的電力與熱力（蒸汽）相關的間接排放外，還包含了運營以外的價值鏈排放（範圍三），主要來自於其供應鏈企業。而供應鏈企業多為中小企業，對於綠色低碳的認知度和行動意願普遍偏低，資金和人才投入也有限，因而要實現價值鏈碳中和是一個極為艱鉅的目標。</p><p>孫捷告訴 36 碳，實現價值鏈碳中和是一個遠景為之努力的遠期目標，立足當下，最重要的還是拿出行動。「把一些好的習慣、好的節能降碳做法向我們的供應鏈推廣。只有把習慣養好，把規則建立起來，價值鏈碳中和目標也自然會瓜熟蒂落。」</p><p>2022 年遠景已經正式啓動了綠色供應鏈項目，2023 年則進一步推動三大可持續供應鏈目標落實。報告顯示，2023 年底，遠景已依託方舟能碳管理系統完成了重點供應商的 100% 碳盤查，並根據排放熱點提出了減排路徑建議。同時，遠景提出到 2025 年實現重點供應商產品 100% 由綠電生產。</p><p>遠景對於價值鏈企業的協同與賦能，背後是其自身的零碳綜合能源服務能力和數智化技術在提供支撐。</p><p>遠景旗下的智能物聯網企業遠景智能通過自主開發的方舟能碳管理系統，對企業各環節碳排放實現端到端的智能監測及管理；結合集團的綜合能源管理服務，遠景可以為供應鏈提供智慧樓宇、園區改造、零碳工廠、綠電、綠證、碳權益等零碳解決方案，帶動供應商共同降碳。</p><h2><strong>二、做千行百業的零碳技術夥伴</strong></h2><p>在致力於自身和價值鏈減碳的同時，遠景也在賦能千行百業的合作伙伴。</p><p>比如，遠景就是泡泡瑪特產品全鏈條碳管理合作伙伴。就在前不久，泡泡瑪特聯合遠景推出「零碳正當潮」碳中和文創禮盒。</p><p>該禮盒中不僅有一款 DIMOO 經典復刻系列手辦，還包括將遠景旗下產品——伽利略風機、智慧儲能系統、綠色充電機器人產品等比例縮小製作的手辦，描繪了一幅未來低碳生活的美好圖景，讓不少潮玩愛好者直呼：「被種草了！」</p><p>這不是泡泡瑪特旗下首款碳中和產品。去年，泡泡瑪特就與遠景合作推出旗下首款碳中和潮玩產品——「DIMOO 河狸手辦」，這款手辦以保護國家一級保護野生動物蒙新河狸為創意，讓年輕人用自己喜歡或者自己擅長的方式參與到保護環境和減碳當中。</p><p>這兩款碳中和潮玩的誕生，背後都離不開遠景的助力。遠景基於遠景方舟能碳管理系統對產品進行碳足跡核算，幫助泡泡瑪特從設計、原材料採購、生產、物流等環節進行最大程度地節能減碳，最後通過註銷等量國際核證碳減排標準（VCS）和核證減排量，並根據碳中和核查程序認證發佈的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_db6060a6811d48a49359de3757e6f0fa@5895246_oswg76214oswg1024oswg843_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>碳中和與潮玩的奇妙結合，也揭示出當下一個重要的發展趨勢——零碳正在成為潮流。如今千行百業都在積極擁抱零碳潮流，尋求綠色低碳轉型。</p><p>作為泡泡瑪特和眾多世界 500 強背後的「零碳技術夥伴」，<strong>遠景早已站立於潮頭</strong>，把經驗和工具輸出給千行百業的減碳先行者。</p><p>2023 年，遠景與全球醫療健康領域的領先企業阿斯利康、龍沙、諾華、諾和諾德以及羅氏簽訂行業首個多方協議，為其在中國提供 100% 綠色電力，為星巴克中國咖啡創新產業園提供零碳綜合能源服務，助力香港國際機場打造「全球最環保機場」，攜手默克打造綠色低碳實驗室和工廠……其合作伙伴覆蓋了消費零售、物流、醫藥、能源化工、基礎設施等千行百業的頭部玩家。</p><p>「當前各行各業都在尋求綠色低碳轉型，工廠、園區、港口、碼頭……我們看到大量的需求。」孫捷表示，遠景把光、儲、充技術與能碳管理數字化的解決方案結合在一起，<strong>形成了「風光儲充碳管理一體化綠色解決方案」</strong>，可以幫助客户在碳減排、綠電使用、節能降本方面實現價值。</p><h2><strong>三、打造全球影響力</strong></h2><p>被《時代》稱為「綠巨人」，遠景不僅和英偉達、OpenAI、微軟、華為、Tiktok 一同進入 2024 年「全球 100 家最具影響力企業」榜單，還在過去一年斬獲多項國際認可：獲全球可持續發展評級機構 EcoVadis「金牌」評級，成為中國首個獲得 CDP 領導力 (A-) 評級的新能源企業，並連續兩年榮登 CDP 供應商合作評級領袖榜，憑藉全球最大商業綠氫項目和首個零碳產業園，遠景成為全球唯一獲得 COP28「能源轉型變革者」兩項大獎的企業。</p><p>被《時代》和 COP28 同時提到的零碳產業園，由遠景首創，基於創新的新型能源系統，實現了清潔、穩定、安全的能源供給，形成了工業領域規模化的離網解決方案，釋放出可再生能源的全部發展潛力，成為鏈接新能源和新工業的解決方案。</p><p>2022 年 4 月 8 日，鄂爾多斯市政府攜手遠景科技集團打造的遠景鄂爾多斯零碳產業園一期項目建成投產，成為全球首個真正落地的零碳產業園，目標到 2025 年實現「3000 億綠色新工業產值、10 萬個綠色高科技崗位」。</p><p>在鄂爾多斯零碳產業園中，遠景動力一期 10.5GWh 電池產能於 2022 年建成投產，已經形成了以遠景為龍頭，華友等為配套的電池及儲能產業鏈；以隆基為龍頭的光伏產業鏈；以美錦國鴻為龍頭的氫燃料電池產業鏈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,616" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_04ee708c698a46e2b8cd1c238c5e8321@5895246_oswg56714oswg1080oswg616_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>利用智能物聯網，遠景可以對園區內產品的全生命週期碳足跡進行測算，並完成碳中和，最終為產品形成可追蹤溯源、符合各類國際標準、經過權威機構認證的「零碳綠碼」，實現零碳產品的生產。這也將為中國企業破解國外的「碳壁壘」提供可行的路徑。</p><p>2023 年，由遠景參與推動的《低碳產業園區建設導則》國家標準正式完成了立項工作，該標準將為國內低碳/零碳產業園區提供了統一、清晰的前瞻性指導。遠景的零碳產業園也已開啓了快速複製。</p><p>目前，遠景已經在國內的射陽、蒼南、赤峯、十堰、滄州、包頭等地分別落地了以綠色能源裝備、零碳工業氣體、電池、綠色冶金等為核心的零碳產業園。同時零碳產業園的模式也走向了海外，在歐洲、中東和東南亞地區快速推廣，為當地可持續經濟、就業、環境帶來了積極影響。</p><p>從以上諸多佈局與動作中，不難看到遠景通過新能源技術改變世界的雄心，這與遠景的<strong>公司使命「為人類可持續未來解決挑戰」始終一脈相承。</strong></p><p>在遠景科技集團董事長張雷看來，遠景並不是一家單純的新能源科技企業，而是新型綠色能源系統的構建者，也是綠色新工業體系的賦能者。遠景走的每一步都是為了應對氣候變化危機，這個時代最大的挑戰。</p><p>面對這一宏大命題，遠景早在 2022 年便提出了「五新」戰略，即通過技術創新讓風電和儲能成為「新煤炭」，電池和氫能成為「新石油」，智能物聯網成為「新電網」，零碳產業園成為「新基建」，同時培育綠色「新工業」體系，開創美好零碳世界。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 錦囊丨【專精特新特輯】之如何成為優秀領導者？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2806645140272514?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 18:12:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>領導者的管理水平直接影響着企業的效益與發展。專精特新企業 CEO 應該如何塑造一流領導力？決策是管理者一項重要日常活動，如何高效做出正確的決策？阿米巴經營模式是否適閤中國的專精特新企業？</p><p>帶着這些問題，本期 36 氪《CEO 錦囊》欄目，氪星直播間邀請到盈達信息總裁王禎璽、華財股份副總裁楊孟怡、凱思瑞諮詢 CEO 湯燦鋒，三位專精特新行業先行者一起來探討專如何成為優秀領導者？</p><p><strong>在這場直播中兩位嘉賓主要討論了以下問題</strong></p><p>1、什麼是專精特新企業?</p><p>2、對於正在申請專精特新的中小型企業有何經驗可以分享嗎？</p><p>3、專精特新也是一種經營哲學，阿米巴經營模式適合專精特新企業嗎？</p><p>4、聚焦到專精特新企業，卓越的領導者應該具備哪些特質？</p><p>5、CEO 需要處理和決策非常多事情，如何進行自己的時間管理？</p><p>6、作為一個新晉管理者，應當如何高效地做出正確決策</p><p>7、如何避免成為一個糟糕的管理者？</p><p><strong>以下為三位嘉賓和 36 氪的對談，部分內容經過整理編輯：</strong></p><h2>36 氪：<strong>什麼是專精特新企業?</strong></h2><p><strong>王禎璽：</strong>其實最初我們並不清楚存在專精特新這樣的企業類別，但我們企業從成立之初，就一直致力於技術創新。大約在 2016 年左右，我們開始專注基於數據採集的移動終端設備，在這一過程中開發了一個核心技術模塊—條形碼掃描引擎。</p><p>大家在超市或快遞網點看到的用於掃描條碼的引擎，是一項核心技術。在 2016 年之前，中國市場上 80% 以上的掃描引擎都是從歐美進口的。我們公司當時也主要使用歐美進口的掃描引擎。在 2016 年，我們意識到兩方面的問題：一方面是成本壓力，另一方面，我們認為中國在各個行業的條碼應用已經領先於全球。實際上，海外的產品和技術在適應中國市場方面並沒有做到非常緊密。因此，從 2016 年開始，我們就堅定地走上了自主創新和國產替代進口的道路。到了 2020 年，我們恰好接觸到了專精特新這一領域，隨後發現國家非常鼓勵企業走國產替代進口的方向，突破國外的一些技術瓶頸。由於我們從 2016 年就開始沿着這個技術路線發展，因此取得了很多成果，包括技術突破和專利授權等。在這一理念的指導下，我們非常榮幸地迅速通過了廣東省一級的專精特新企業認定。到了 2021 年，我們又成功申請並獲得了國家重點小巨人企業的資質。在這個過程中，我們深刻體會到，作為專精特新企業，一個非常重要的發展方向就是堅持自主創新，走國產替代進口的道路。</p><p><strong>楊孟怡：</strong>我想到的是專精特新的"專"字。在提供財税服務的過程中，我們發現財税服務與企業之間的聯繫非常緊密。起初，我們主要依靠人工為小型企業提供基礎的財務託管服務，為成長型企業提供諮詢服務，也為大型企業提供財務外包服務。從這個角度來看，我們始終沒有離開財税領域。</p><p>我們一直認為財税服務就像企業醫生一樣，企業的健康發展與財税管理能力、內控體系的建設密切相關。我們甚至發現，許多企業無法實現上市，可能是因為早期財税不合規所致。近年來，隨着專精特新政策的推出，相關的補貼力度也越來越大。同時，新三板、北交所的推出對創新型中小企業來説，無疑是一個非常好的機遇。當然，未來可能會有更直接的途徑。因此，這幾年我們一直在探討如何以創新的方式為創新型中小企業提供服務。實際上，我們也在通過數字化轉型來為企業服務。例如，現在眾所周知的金税工程已經實施，隨着金税工程的推行，企業在財税合規方面將面臨更高的要求。</p><p>那麼，我們如何為大家提供服務呢？我們可以採用自動化的方式，例如進行税務數據的體檢、財税分析和智能化調研，這些方法可以大幅降低我們的服務成本。目前，我們觀察到企業本身正在經歷數字化轉型，同時，提供服務的機構也在實現數字化轉型。正如剛才提到的專精特新，我們希望通過創新和新型的方法，更高效地為客户提供服務。現在，我們的許多客户已經實現了遠程線上交付，這在以前是不可想象的。過去事務所可能需要派人到企業現場，與老闆進行訪談，或者查看具體的憑證。但現在，我們完全可以實現自動取數、自動分析和自動申報，這是國家整體推動的結果。正如剛才提到的方向，我們沒有離開財税服務領域，我們認為這個市場是足夠龐大的。同時，我們也相信，通過創新的方式，我們可以為更多的中小企業提供合規的財税服務，我們認為這是非常有價值的。</p><p><strong>湯燦鋒：</strong>我先簡單介紹一下數據，根據最新數據，截至 2024 年 3 月底，中國已經培育了 12.4 萬家專精特新企業，其中國家級專精特新小巨人企業達到了 1.2 萬家。此外，專精特新中小企業在 A 股上市公司中的數量佔比為 32.9%。還有一個特別值得研究的數據點是，在這些專精特新企業中，高達 95% 是民營企業。這在一定程度上表明，如果我們關注今年的政府工作報告，會發現報告中強調了進一步促進中小企業，特別是中小民營企業向專業化、精細化、特色化、創新型發展的重要性。事實上，"專精特新"這個詞已經連續三年出現在政府工作報告中。目前，從工信部對中小企業的培育體系來看，已經形成了一個多層次、動態的體系。</p><p>最早我們有創新型中小企業，然後發展到專精特新中小企業，再往前則是國家級專精特新小巨人和國家級製造業單項冠軍。對於大多數專精特新企業來説，我們還需要看到差距。尤其是這幾年，隨着政府扶持力度的加大，許多企業都獲得了專精特新企業的認證。然而，我們要認識到，要成為細分市場中真正的小巨人，還有相當大的發展差距需要彌補。我們可以從幾個方面來分析專精特新企業的現狀。</p><p>首先，儘管市場規模不小，但在原創技術研發上，許多企業還不夠專注和深入；管理水平和精細化程度也有待提高，產品和服務在某種程度上形成了內卷，導致市場上出現了很多價格戰。</p><p>其次，專精特新企業的國際化水平普遍不高。目前，大多數企業仍在國內市場競爭，海外市場的業務佔比相對較小。由於出海起步較晚，產品優勢不明顯，這些企業在國際市場上難以佔據一席之地。目前來看，許多專精特新企業的數字化轉型能力並不強，這涉及到雲計算、內部流程建設和人員能力培養等多個方面。因此，存在一些企業不敢轉型、不願轉型、不能轉型的現象。從某種程度上説，從事 ToB 業務的專精特新企業在數字化能力方面反而不如一些大眾企業。</p><p>最後，是專精特新企業的管理人才梯隊建設問題。大多數專精特新企業都屬於小型公司，資源相對有限，管理人員的水平普遍不高，人才培養機制也不夠完善。這導致項目管理和內部文化建設等方面都還有待加強。因此，在為產業鏈配套和大型客户提供服務時，這些企業往往處於不利地位。</p><h2>36 氪：<strong>結合三位的實操經驗和行業觀察，對於正在申請專精特新的中小型企業有何經驗可以分享嗎？</strong></h2><p><strong>王禎璽：</strong>我習慣將專精特新分為兩部分來理解：專精為一部分，特新為另一部分。對於「專精」這部分，我的理解是它強調企業應該在自己的專業領域內進行核心技術的創新。「專」和「精」都是指企業要專注於核心技術的發展和提升。至於「特新」這部分，我將其解讀為在進行技術創新的同時，企業還需要關注市場，進行應用場景的創新。這意味着企業不僅要在技術層面有所突破，還要在市場應用方面有所創新，以滿足市場需求和適應市場變化。特別是在國內，數字化進程在過去十幾年中在物流、零售、電商等多個行業非常迅速，目前中國在這方面已經處於全球領先地位。這一過程中產生了大量的新場景和新應用特性。</p><p>對於企業來説，是否具備將自身核心技術與這些新場景特點結合並快速轉化的能力，我認為這對中小專精特新企業來説尤為重要。中小企業進行核心技術創新實際上是非常困難的，首先成本非常高。比如我們自己的掃描引擎，從 2016 年開始研發，至今已有 8 年時間，目前仍在不斷迭代中。我們的研發團隊大約有 20-30 人，每年的投入成本相當大。其次，我認為對於中小型企業來説，核心技術創新的另一個難點在於試錯成本很高。因為大家可以看到，近年來技術領域的迭代速度非常快。如果選擇的方向不正確，可能一項新技術的出現，比如從去年開始的 ChatGPT 代表的 AI 技術，就會迅速顛覆很多行業和公司多年甚至十幾年的努力，因此試錯成本也很高。因此，基於我們自己的體會，我認為中小型專業創業企業在發展道路上，可以更多地將重心放在技術維度的「特和新」上，走場景創新的路徑。</p><p>以我們自己的例子來看，我們在 2017 年開始在新零售行業板塊取得了快速成長，業務每年都以翻倍的速度增長。這主要得益於我們在 2017 年抓住了新零售的第一波應用浪潮。例如，無論是在北京、上海還是華南地區，許多人都知道新零售領域的一個標誌性企業——盒馬鮮生。在盒馬的應用中，與傳統的超市如大潤發、華聯、物美等相比，我們發現新零售有着明顯不同的應用場景和需求。通過這樣的場景創新，我們能夠更好地結合核心技術，適應市場變化，滿足客户需求，從而推動企業的快速發展。其實，無論是傳統超市還是像盒馬這樣的新零售模式，我們所提供的都是數據採集設備。在盒馬這種線上線下融合的新零售場景中，雖然我們在技術層面並沒有進行太多改變，設備的外觀和核心功能也大致相同，但應用場景的變化促使我們進行了許多微創新。這些微創新支撐了我們企業在 2018 年到 2020 年新零售浪潮中的業務增長。因此，在專精特新的框架下，特別是在技術創新這一部分，我的理解是我們可以更多地將重心放在「特新」這兩個字上，圍繞行業新場景進行應用場景的技術創新。</p><p><strong>楊孟怡：</strong>除了我們自己作為專精特新企業之外，我們還接觸了許多其他專精特新企業。我們觀察到，這些企業首先成長性非常好，受到許多投資者的關注，並能迅速實現上市。迴歸到我們自身的服務本身，來分享一些情況，這些既不是經驗也不是教訓，而是我們所觀察到的現象。</p><p>我們發現，企業對財務合規性和自身治理能力的關注至關重要。正如之前提到的，從技術角度或運營角度來看，專精特新企業必須擁有專門的技術，並投入相應的資源，以實現成果的轉化。這種轉化可能在某個具體的應用場景中體現出它的價值，所以越來越多的企業開始重視自身的合規能力。我們遇到的一些情況表明，即使企業本身的基礎很好，成長性也很好，但如果最初的治理結構存在問題，可能會導致企業無法更好地面對投資者或進入資本市場。</p><p>我們再看一些知名大廠，現在許多知名企業的 CEO 都是由 CFO 擔任的。在世界 500 強企業中，大約有 35% 到 40% 的 CEO 來自 CFO，這表明，大家越來越重視財務管理與企業的相關性。財務是一種商業語言，它展示了企業的情況，無論是增長性、盈利性，還是專業化、精細化，都是通過財務邏輯來體現的。在更好地利用財務邏輯展示企業的過程中，企業也面臨着許多合規需求。因此，我們注意到，許多企業越來越早地意識到這一點的重要性。因為很多時候，財務業務的處理或架構的搭建是不可逆的，如果處理不當，可能會給企業帶來無法實現經營戰略或資本戰略的問題。我們在與企業溝通時，實際上是在幫助企業進行整體規劃，比如它可能申報成為專精特新企業，成為專新型中小企業，未來可能成為小巨人。在這個過程中，它可能成為高新技術企業，甚至是國家級的高新技術企業。同時，它可能承擔國家級的研發項目，然後逐步進入各地的四板市場，再到三板市場，未來可能上市到北交所或其他交易所。在這個過程中，企業可以實現有序規劃，將業務規劃和財務規劃結合起來，這將使企業的發展動力更強。</p><p>因此，從專精特新企業的角度來看，我們認為及早規劃，並且財務管理要符合企業的戰略方向，這是非常必要的。</p><p><strong>湯燦鋒：</strong>我想從另一個角度來討論這個問題。首先，「專精特新」這個詞具有很強的概括性，它在一定程度上為中小企業的發展指明瞭方向。它涉及到如何處理企業規模大小、長期與短期目標之間的關係。換句話説，並不是説企業一定要解決技術瓶頸問題，成為高科技企業，或者作為 ToB 企業要如何核心化。</p><p>在我看來，任何中小企業，無論你提供什麼產品或服務，都應該有意識地朝專業化、特性化的方向發展。我認為，政府對中小企業發展提出的這一高度概括的詞非常有意義。從另一個角度來看，「專精特新」這個詞非常符合中國的傳統文化。我們有句俗話「寧為雞頭，不為鳳尾」，它實際上是一種價值觀，強調在我們傳統文化中要踏實、穩健、謙虛，不好高騖遠，謹慎經營。它在某種程度上是一種擺脱內卷的策略，在一個細分市場中精耕細作，強調穩定和實際的追求，不貪大求全。</p><p>無論你現在是在創業階段，還是企業已經發展到一定階段，「專精特新」都有非常現實的參考意義。資源是有限的，所以在資源有限的情況下，你需要在一個狹窄的市場中足夠聚焦，創造出巨大的深度。只有當你足夠深入，比任何人都更精通時，你才能帶來產品和服務的領先優勢，形成差異化的競爭優勢，讓客户願意為你的產品或服務買單。當客户願意買單時，他們的需求將推動你不斷創新，使你更加專注和聚焦，真正成為細分領域的專家和領導者。從這個意義上説，「專精特新」的重要性給我們的最大啓示是，它本身是一種經營哲學，是一種長期主義，無論是商業還是企業管理，都是我們做企業、做管理的一種長期主義。</p><h2>36 氪：專精特新也是一種經營哲學，<strong>阿米巴經營模式適合專精特新企業嗎？</strong></h2><p><strong>湯燦鋒：</strong>關於經營模式的選擇，即是否合適只能由市場來決定。因此，不能簡單地用是或否來回答，因為每種經營模式都有其適用的前提和侷限性。在不同的發展階段，我們如何採納這些模式非常關鍵。談到阿米巴經營，我在自己的職業生涯中親身經歷過。阿米巴經營本質上是要激活每一個員工個體，要求員工具備經營意識，並對組織的財務核算有較高要求。從這兩點來看，目前許多專精特新企業，特別是像王總提到的 1-3 億規模的企業，實際上還達不到這樣的管理要求。反過來看，阿米巴經營強調激活個體，但我們講的專精特新中小企業，目前大體的管理風格還是相對集權的家長式管理，所以這種模式也不一定適用。</p><p>我的觀點是，無論是日本的阿米巴經營還是德國的隱形冠軍模式，都非常值得專精特新企業去借鑑和參考。但由於國情不同，我們需要積極探索適合自己的管理模式。我日常工作中花很多時間走訪專精特新企業，包括一些做得比較好的企業。我發現，特別是那些做得好的企業的一、二把手，在管理上已經具備了很好的直覺和思路，即使他們沒有系統地學習西方的管理。他們中的一些人會將東方的管理思想，比如老子的一些管理理念融入到企業管理中，更加註重辯證、灰度和妥協。所以，關於判斷標準，還是要交給市場來決定。我也將持續關注那些通過阿米巴經營模式做得很好專精特新企業。</p><p><strong>王禎璽：</strong>我平時也會閲讀一些不同企業家關於管理的書籍。客觀來説，我在不同的階段會側重閲讀不同的內容，因為在不同階段會遇到不同的問題，所以更多的是帶着問題去選擇閲讀的書籍和管理理念。就目前這個階段而言，我特別推崇華為任正非的一句話：方向大致正確，保持組織活力。</p><p>自 2020 年以來，由於疫情的影響，無論是國際還是國內社會都經歷了許多變化，帶來了高度的不確定性。在這樣的大環境下，企業應該如何做出決策，選擇哪個方向，需要做出哪些調整，這些都是企業經營者、管理者以及團隊所面臨的問題，也難免會有一些迷茫。在這樣的時刻，任正非的這句話對我們來説是一個非常好的指引。我們很難保證自己一定能做出完全正確的決策，因為外界環境變化太快，很多變化都不在我們的控制範圍內。但即便如此，我們也不必過於焦慮。我們所需要做的正如任總所説的兩點：第一，確保方向大致正確，比如在當前階段，出海戰略就是一個大致正確的方向。第二，最重要的是要保證有一個充滿活力的團隊，一個能夠快速迭代、即使失敗也能迅速站起來重啓的團隊，即保持組織活力。</p><p><strong>楊孟怡：</strong>關於靈活性與協同性之間的融合，這正是我們應當追求的管理模式。王總提到的「方向大致正確，保持前端的靈活性」我深有同感。在研究歷史的過程中，我發現自己的思維也在不斷地自我反駁和思考。</p><p>從歷史角度來看，比如秦朝的崛起是因為法家的變法，強調協同和目標一致；而西漢的興起則是採取了無為而治的策略，以休養生息。再到後來的外儒內法，這些歷史經驗都值得我們深思。當我們把目光轉向西方管理哲學，從泰勒的科學管理到德魯克對人的管理，再到現代對知識型人才的管理，我們可以看到管理理念的演進。</p><p>我特別推崇的是前幾年非常流行的一本書《聯盟》，它強調了合作協同的重要性。對於專精特新企業來説，這與 T 型人才的概念相似：一方面要有自己的專業領域，另一方面還要能與更廣泛的人協同合作。面對 90 後、00 後員工的加入，我們現在更多地從合作的角度出發，從招聘、入職到發展，再到成就他人，即通過幫助他人成功來實現自己的成功。最近，我們公司內部也在推廣《成就》這本書，它提倡用教練式的方法來提升領導力。這涉及到如何實現個人發展與公司發展的協同，通過成就他人來實現公司的整體成功。在這個過程中，個體的創新意識和成長至關重要。我們可能需要用成就他人的眼光來激活個體，實現個人與企業的共同成長。如果我們過於強調整齊劃一，可能會喪失創新性；而如果過於強調靈活性，又可能失去方向性。因此，在保持大方向正確的基礎上，保持前端的靈活性，並致力於成就每一個人，這樣既能保證個人的成長，也能促進企業的發展，我認為這是一種非常理想的狀態。</p><h2>36 氪：聚焦到專精特新企業，<strong>卓越的領導者應該具備哪些特質？</strong></h2><p><strong>楊孟怡：</strong>湯總談到帶孩子和管理員工之間的比較，這讓我產生了一個反思：領導力是否是一個偽命題？實際上，這並不是説領導力不存在，而是我們能否對領導力進行定義。領導力不僅僅是管理，更多的是關於引領。</p><p>前兩天我在家帶孩子時遇到了一個情況，讓我發現孩子們接受新事物的速度非常快。我家小孩要準備一個英語演講，我原本擔心找不到合適的圖片，他卻説可以用 AI 生成。當我提到網絡慢時，他又説可以用語音輸入，在大約 10 分鐘內就完成了 PPT 的製作。這讓我意識到，我們如何通過成就他人來成就自己，這是我非常堅持的一個觀點。我曾聽一位母親説，不要想着你能管理孩子，你只是和孩子一起成長，這與我們和同事相處也是一樣的。如果我們過度強調管理，可能會聽到這樣一句話：「權反在下」，意味着現在不是老闆炒員工，而是員工炒老闆。</p><p>現在老闆要考慮的是如何留住優秀的員工，員工有選擇的權利，而老闆不能輕易辭職。員工可以説「我不幹了，我去其他企業」，而老闆最後可能只剩下自己，面臨關門的局面。這對企業家來説是一種被選擇的狀態。我認為，無論是對待孩子還是員工，我們都應該是在共同成長和共同成就的過程中實現目標。如果我們不能幫助對方成長，我們也不可能實現自己的方向和目標。這是我個人特別想要堅持的一件事。</p><p><strong>王禎璽：</strong>在討論領導力的時候，我認為應該區分兩個概念：領導和領導力。領導通常指的是一個被賦予的崗位，而領導力則是一種更深層次的能力。我傾向於將領導力拆分為三個部分來具體化：能力、態度和視野。</p><p>首先，能力是基礎。無論一個人是小團隊的領導、部門經理、部門總監還是公司高層，他必須在某個領域具備卓越的能力，這樣才能讓人信服。就像在軍隊中，能成為將軍的人一定是曾經有過卓越戰功的。在企業中，無論是在研發團隊還是銷售團隊，一個人必須展現出強大的專業能力。</p><p>其次，態度也非常重要。這包括我們對任何事物認真和執着的態度。態度可以具體化為許多方面，是我們日常工作和決策中的關鍵因素。</p><p>第三，視野決定了領導者的思考範圍。作為領導者，你不能過於陷入細節，而應該帶領團隊尋找正確的方向。你需要具備戰略性的視野，關注策略性問題，尤其是在當前這種高度不確定和快速變化的社會中。因此，能力、態度和視野共同決定了一個人是否適合擔任領導角色。但是，如果要將領導力進一步提升，我認為還需要加入一個要素——格局。</p><p>關於格局，我前段時間與一位美國的同學，一位物理教授討論時得到了很大啓發。他提到，在研究天體物理學時發現，宇宙中主要有兩種天體：星球和黑洞。儘管它們的原子和分子結構相似，但它們有一個很大的區別：黑洞吞噬一切，而星球則通過核聚變發出光芒，照亮周圍的空間。因此，在宇宙中，所有物質都會遠離黑洞，而願意靠近星球，成為圍繞星球運轉的行星或恆星。這正是領導力的體現。所以，我在公司內部提出了一個口號：我們每個人都應該努力成為一個能夠照亮他人的星球，而不是僅僅吞噬一切的黑洞。"</p><h2><strong>36 氪：CEO 需要處理和決策非常多事情，如何進行自己的時間管理？</strong></h2><p><strong>王禎璽：</strong>時間管理對於許多人來説確實是一個巨大的挑戰，作為企業管理者，尤其是隨着企業規模的擴大，我們必須面對這個問題。當企業的邊界擴大，需要決策和判斷的事務增多時，做好時間管理就顯得尤為重要。雖然我自己不是一個很好的時間管理者，但我正在朝這個方向努力。</p><p>我正在嘗試做的有兩件事情：第一件事是，幾年前我參觀了許多互聯網企業，發現它們與傳統企業在組織架構上有顯著的不同。傳統企業的組織架構傾向於集中式，層次分明，這導致了高層管理者，包括 CEO，最終成為了「救火員」，需要為各個部門和團隊做出決策。而互聯網公司的組織架構往往是分佈式的，類似於我們在討論人工智能時提到的邊緣計算的概念。每個板塊都能在其領域內解決問題，這樣彙集到高層管理的問題就相對減少。這是我的第一個體會：從組織架構和決策體繫上進行授權，從集中式架構轉變為分佈式架構。</p><p>第二件事是我個人的時間安排。我採用了排除法，因為每天在公司裏要處理的事情實在太多。同事們甚至開玩笑説需要在我辦公室門口安裝一個取號機，因為總有人來找我討論問題或做決策。為了應對這個問題，我近年來的做法是減少自己在公司的時間，把自己「擠出去」。在不同的階段，我會根據需要處理的事務來安排自己的時間。比如前兩年，我們公司引進了一些來自大公司和 500 強企業的中層骨幹，在那段時間，我把面試人才作為自己的重點任務，經常在不同的咖啡廳與他們見面。這兩年，我把重點放在了市場端，因為市場變化很快，出海對我們來説也是一個新的挑戰；所以我的工作習慣是早上 8 點到公司，上午處理完公司事務後，下午就出門見不同的客户、同行，或者走訪不同的企業，瞭解市場的最新動態。通過這種方式，我發現當我不在公司時，很多事情同事們就自己決策或處理了。</p><p><strong>楊孟怡：</strong>在我管理公司的過程中，我通常會先採取一段靜默觀察期。在這段時間裏，我會仔細審視並記錄所有反饋到我這裏的問題，並進行系統的羅列和分類。我會區分問題的緊迫性和重要性，比如一些流程性的事務，實際上並不需要我的直接參與。很多公司之所以繁忙，往往是因為流程設計上存在不必要的環節，或者問題本可以在更前端的環節得到解決。</p><p>基於這樣的分類，我會識別出那些其實並不需要我親自決策的事務。這些事務可能僅需要我簡單地確認或簽字，而這完全可以交由團隊中的其他成員來處理，從而為我屏蔽掉一些基礎工作，讓我能夠專注於更重要的事項。</p><p>隨着時間的推移，我更希望我的團隊能夠集中精力，專注於核心目標。圍繞核心目標的服務工作，在我的工作序列中會被賦予較高的優先級。而那些與當前目標關聯不大的事務，則會被我安排在稍後處理，或者作為下一階段的工作重點。因此，我的管理方式是：首先對問題進行分類和確認，儘量減少不必要的決策環節；其次，將決策權下放給團隊，讓他們自行處理可以勝任的事務；最後，我會聚焦於那些對核心目標至關重要的方向和任務。</p><h2><strong>36 氪：作為一個新晉管理者，應當如何高效地做出正確決策？</strong></h2><p><strong>湯燦鋒：</strong>決策本質上是一種基於概率學的預測，也是一種風險管理。我們今天交流的話題，我覺得不需要把決策講得太複雜。其實我們每天都在無意識地做決策，比如選擇乘坐哪個航班、住哪家酒店，這些都是決策。我認為決策風格與個人的個性特質密切相關。有些人做事果斷迅速，有些人則需要反覆考慮。每個人都應該進行個性評估，因為只有充分了解自己，才能做出更好的決策。你需要了解自己的風險防範意識、性格特質，以及自己屬於哪種決策類型。</p><p>關於如何高效做出決策，我總結了一些方法論，可以和大家分享：當你特別忙碌時，儘量做一些小決策，而將重大決策留在有足夠時間思考的時候。忙碌時做一些簡單的、下意識的決策，即使出錯，代價也有限。但在忙碌時做出重大決策，可能會付出很大代價。小決策依賴理性和邏輯，而大決策要聽從內心的聲音。我們的職業訓練和職場經歷使我們變得高度理性，很多時候是基於工具理性做決策。但作為創業者，面對很多不確定性，要回歸初心，這本身就是一種價值觀。減少計算，增加內心的反思，這非常關鍵。決策的共識比決策本身更重要。決策雖然是個人做出的，但共識是團隊對你決策的承諾。共識是行動的基礎，決策需要得到他人的認可才能落實。只有建立在共識上的決策才能有效執行。</p><p><strong>楊孟怡：</strong>在決策過程中，我通常會首先思考所有可能的選擇，一旦我確定某個方向是正確的，我會非常堅定地堅持這個方向。正如剛才提到的，決策能力和達成共識的能力在領導團隊時都非常重要。當我們確定了某個事項，我們需要讓團隊成員也認同這個方向，並願意為實現它付出努力。有時，讓團隊認可併為之努力的過程可能比決策本身需要更多的精力。這需要我們不斷地進行溝通，明確我們的方向，解釋為什麼要這麼做，以及這樣做將來能帶來什麼樣的長期價值。有些決策在短期內可能看不到回報，或者需要在短期和長期之間找到平衡。例如，如果團隊成員更關注短期指標，那麼在做出長期決策時，就需要與團隊達成更長期的共識。我們需要解釋為什麼要做這件事，以及我們如何為明年或後年的成功打下基礎和做出努力。在這個過程中，即使短期內看不到明顯的效果，我們也必須堅持下去。所以，根據您剛才提到的兩點，我想分享我個人的一點心得：決策的能力和達成共識的能力都非常重要。</p><p><strong>王禎璽：</strong>在過去很多年裏，決策慢和所謂的「拖延症」一直是讓我感到痛苦的問題。經過一次偶然的思考，我意識到所謂的拖延症可能並不存在，我們通常在自己不喜歡或不熟悉的事情上拖延。例如，我常常在會議前一天晚上或第二天早上匆忙完成 PPT，這讓我曾經認為我可能有拖延症。但後來我發現，當你面對自己喜歡或期待已久的事物時，比如一本好書或一部電視劇，你不會拖延，反而會想要一口氣看完。因此，我認為拖延並非源於所謂的拖延症，而是內心對某件事情的牴觸或對抗。</p><p>針對這個問題，我採取的第一個方法是授權。隨着企業的發展，很多事情已經超出了我的經驗和能力範圍，而我以前可能會憑有限的知識和經驗來做出決策，現在我傾向於讓下屬根據他們對一線情況的瞭解來做出決策，因為他們可能比我更瞭解具體情況，所以他們的決策正確率可能更高。在授權的過程中，我和一個朋友有過激烈的討論。他質疑我為什麼要讓下屬而不是自己來做決策。我後來找到了一個有效的答案：很多時候，作為企業管理者，我們認為自己的決策正確率更高是因為我們掌握了不對稱的信息。但既然如此，為什麼不將這些信息分享出去，讓團隊成員也能做出更準確的決策呢？我發現許多互聯網公司都非常注重開放性，無論是文化理念還是管理體系，都儘可能地將資源、信息和數據開放給員工。當員工掌握了足夠的信息，他們的決策能力並不會太差。</p><p>第二個體會是，在授權過程中，我們可能會糾結於是否應該授權，以及如何做出選擇。我從亞馬遜的做法中學到了一個非常好的經驗。亞馬遜將決策分為「單向門」和「雙向門」。所謂「雙向門」意味着即使決策錯誤，也可以付出較小的代價並退回原狀。而「單向門」則意味着一旦做出決策，就沒有回頭路。因此，對於「雙向門」的決策，我們可以大膽授權；而對於「單向門」的決策，則需要謹慎處理，可能需要高層管理者的深入討論。</p><h2>36 氪：<strong>如何避免成為一個糟糕的管理者？</strong></h2><p><strong>楊孟怡：</strong>我的個人感受是，儘量不要把自己定位為一個領導者。如果我們回到我之前提到的認可方式，我希望能夠成為同事的資源，今天我就是作為同事的資源來到這裏。我的目標是為大家提供更多的價值，併為每個人創造更大的發展空間。而不是讓大家感覺到我是他們的領導者。所以，忘記自己是領導者這個角色，或許也是一種值得考慮的方式。</p><p><strong>湯燦鋒：</strong>談到管理，我們又回到了專精特新企業的管理難度問題。這類企業的規模和人員規模通常不大，中小企業可能就是幾百名員工，年產值幾個億，業務非常聚焦，可能是單一產品、單一市場。但即便如此，管理這類公司實際上非常困難，因為它們雖小，卻五臟俱全。</p><p>麻雀雖小，五臟俱全，管理難度並不比大公司小。為什麼會出現這種情況呢？因為這類企業的產業鏈在細分領域扎得足夠深，很少有核心業務模塊是外包的。在專精特新企業做管理，無論是生產、研發還是銷售，CEO 或高管往往都是從某個專業領域成長起來，開始管理整個公司。要避免成為糟糕的管理者，可以借鑑研究隱形冠軍理論的赫爾曼·西蒙教授提到的一個概念——開明家長制。作為管理者，你不可能具備公司所有組織能力。例如，如果你是銷售出身的 CEO 或總經理，在研發方面就必須認真聽取研發負責人的意見。首先，要保持足夠的開放性，能夠包容和採納不同的觀點和聲音。同時，還要敢於在關鍵時刻做出決策，這是一種均衡，要求管理者在關鍵問題上有決斷力。因此，對管理者的要求非常高，需要通過不斷的訓練和實踐。我的建議是，既要能夠開放地聽取不同的聲音，又要在關鍵問題上堅定地做出決策。這樣，就能在最大程度上避免成為一個糟糕的或失敗的管理者。</p><p><strong>王禎璽：</strong>就像我前面提到的，專精特新企業的規模大多處於 1-3 個億之間。有了這個定義之後，我們再來看這些企業的管理者會面臨什麼問題，以及如何避免成為一個糟糕的管理者。</p><p>以我們自己企業為例，特別是在 2016 年之後，公司進入了一個快速增長階段。2017 年到 2021 年，我們的主要增長行業來自新零售。然後在 2021 年疫情之後，眾所周知，整個零售行業遭受了重創。因此，在 2021 年、2022 年和 2023 年這幾年，我們的主要增長來自物流快遞行業；今年出海業務成為我們最主要的增長通道。在每個階段的變化中，這些變化很多時候是不可抗力的。</p><p>在這個過程中，我們也體會到，作為一個專精特新企業的領導者，要避免成為糟糕的領導者，首要因素是適應不確定性。無論你喜不喜歡、願不願意，這都是事實。這是我和我們董事長經常討論的一個體會，三四年前我就聽他談論過這一點，但直到最近兩年我才有了更深的感悟。要成為一個優秀的管理者，首先要學會接納失控感。尤其是對於中小型企業，很多企業都是由創始人一點一滴做大的，他們對每件事情都有強烈的控制慾望和意願。但問題是，當企業發展到一定階段，外部環境變化越來越快，企業規模不斷擴大，未知領域增多時，就必須學會接納失控感。</p><p><strong>更多精彩內容，可點擊可觀看完整直播回放：</strong></p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A2787782657590403%2C%22title%22%3A%22%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%88%90%E4%B8%BA%E4%BC%98%E7%A7%80%E9%A2%86%E5%AF%BC%E8%80%85%EF%BC%9F%E3%80%90%E4%B8%93%E7%B2%BE%E7%89%B9%E6%96%B0%E7%89%B9%E8%BE%91%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="2787782657590403" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>聚焦法式鵝肝 C 端居家場景，「奶奶王鵝」獲近百萬元種子輪融資 | 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2803536503403904?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 16:29:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在國內市場，法式鵝肝一直是高端餐廳和酒店的「座上客」，常見於高端宴請類場景，而在餐飲渠道外鮮少見到鵝肝銷售，「不去餐廳就吃不到鵝肝」成為了大眾的刻板印象。</p><p>近年來順應新消費升級的趨勢，鵝肝也逐漸因為其營養價值被關注，開始面向嬰幼兒生產價格較高的寶寶輔食鵝肝，而面向三餐場景的鵝肝則更多還是原切大份鵝肝，缺少能提供即食屬性的成熟品牌。</p><p>36 氪瞭解到，國產即烹法式鵝肝品牌「奶奶王鵝」近期完成近百萬元種子輪融資，投資方為農業產業化企業六安龍翔公司及個人投資者，本次融資將用於研發製作和供應鏈建設。</p><p>「奶奶王鵝」成立於 2024 年，定位於居家即烹式法式鵝肝品牌，面向 C 端個人提供易烹飪、量適中的鵝肝組合套裝，以」鵝肝+主食+料包「的固定組合提供居家烹飪方案。</p><p>創始人魏磊告訴 36 氪，鵝肝作為世界三大美食之一，在國內的消費渠道較為單一，基本通過餐廳銷售，工廠端也基本以銷售大份量裝的原切鵝肝為主。受限於價格高昂、運輸存儲難、烹飪要求高的痛點，便民化烹飪一直是難題。</p><p>「奶奶王鵝」瞄準「成餐」和「量適中」的 C 端市場，基於「單品突破」的思路，推出 100 克更適合一人食的鵝肝，並組合主食（如吐司）和調料包（如藍莓醬）進行組合裝銷售，以 59 元的價格切入市場，希望將高端美食大眾化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1179,654" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240603/v2_c7b2de666b1d4ec3972dff651b548dbb@13580064_oswg881511oswg1179oswg654_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奶奶王鵝產品</p><p>魏磊表示，國內法式鵝肝生產主要集中在安徽霍邱和山東臨朐，投資方龍翔公司在原切鵝肝上具有養殖+加工+運輸的供應鏈優勢，「奶奶王鵝」藉助這一優勢，加上單品突破的思路，將以品牌化思路加強運營，打破法式鵝肝市場下「有品類無品牌」的現狀，用「品牌即品類」提高 C 端用户對品牌的認可。</p><p>法式鵝肝在 C 端的普及還要克服烹飪難度的難題。「奶奶王鵝」通過優化產品組合包裝和標準化烹飪教程，將鵝肝控制在易烹飪不易碎的厚度，解決了家庭烹飪中難把控火候時間的問題，一人食場景中也無需購買其他食物就可成餐，也可用於過年過節的家庭場景。</p><p>在銷售渠道上，「奶奶王鵝」產品面世後，已和多公司企業達成端午節節日禮品採購合作，銷售 1500 單，ToC 市場正在逐步搭建，線上渠道將以 100g 包裝為主進入主流電商平台，線下則通過商超和連鎖便利店推廣 120g 包裝產品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,961" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240603/v2_16084ef469ff4d59a34533a271b8b9e5@13580064_oswg315883oswg1280oswg961_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奶奶王鵝，產品</p><p>目前「奶奶王鵝」的法式鵝肝毛利率在 50-60%，相較行業內的水準降低一半。創始人魏磊表示，「當下市場的消費品牌思路更多是從當地美食輻射全國，再做標準化和流程化，「奶奶王鵝」的想法是將法式鵝肝帶出產地，將高端的東西大眾化，大眾的東西標準化」。</p><p>下一步，「奶奶王鵝」將快速進入線上渠道並進行產品推廣。創始人魏磊表示藉助自身連續創業的優勢，後續將通過創始人 IP 打造、跨界資源整合和頭部達人分銷的策略對品牌進行推廣。在供應鏈端，品牌正在優化傳統電鋸切割鵝肝的方案，研發原切工具加強法式鵝肝生產的標準化，並和主食、調料工廠優化改進產品組合。</p><p>團隊方面，「奶奶王鵝」團隊規模在 10 人左右，合作有專業的食品顧問，創始人魏磊創業並擁有智慧出行賽道企業。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「Ilya 究竟看到了什麼？」泄密被 OpenAI 解僱的前員工長文爆料：2030 年超級人工智能將至</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2806612774499715?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 16:10:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文｜陳斯達&nbsp;王奕昕</strong></p><p><strong>編輯｜李然</strong></p><p>OpenAI 前員工 Leopold Aschenbrenner，之前在超級對齊（Superalignment）部門，可是能和 Ilya 大佬共事的。</p><p>但剛剛的 2024 年 4 月份，他被 OpenAI 以泄露公司機密為由解僱。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,164" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_6051d145a2664c0f88fcc292a0e5723b@5978882_oswg48379oswg1080oswg164_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：The Information</p><p>被解僱後，他上線了一個網站，把自己在 OpenAI 工作中瞭解到的信息做了一個盤（bao）點（liao）：<strong>在他看來，深度學習沒有遇到瓶頸，人類在 2027 年，就能實現 AGI。而在 2030 年左右，AGI 很有可能會發展出全面超越人類的超級人工智能</strong>，但是人類似乎還沒有做好準備。</p><p>網站包含的內容非常多，轉換成 PDF 文件足足有 165 頁。這可以被看作硅谷最激進的 AI 研究人員提出的一份未來 10 年 AI 發展的綱領性文件。</p><blockquote><p>不久，世界就會甦醒過來。目前，可能全世界有幾百個人能夠親身感受到正在發生什麼，其中大多數人都在舊金山的各家人工智能實驗室裏。無論命運有什麼特殊的力量，我都發現自己屬於其中一員。幾年前，這些人被嘲笑為瘋子——但他們相信趨勢，這讓他們能夠正確預測過去幾年的人工智能進步。</p><p>這些人對未來幾年的預測是否也是正確的，還有待觀察。但這些我見過的最聰明的人正在全力推進 AI 的發展。也許他們會成為歷史上一個奇怪的註腳，或者他們會像西拉德、奧本海默和泰勒一樣載入史冊。如果他們對未來的預測接近準確的話，那麼我們將迎來一段瘋狂的旅程。</p><p>接下來讓我告訴你，我們看到了什麼。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,305" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_b67648ac6dd84626b3121a23d8225b60@5978882_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鏈接：https://situational-awareness.ai/</p><p>Aschenbrenner 專門在開頭，致謝了 Ilya 和很多的 OpenAI 超級對齊團隊的成員。可以説，這份 165 頁的資料，是他在 OpenAI 的超級對齊團隊工作經歷的一份深度總結和個人分析，任何對 AI 發展感興趣的人，千萬不能錯過！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_b1a7e29ba62049ada68f7fe5774f5a86@5978882_oswg166120oswg1080oswg400_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：作者文章</p><p>Aschenbrenner 是個德國大帥哥。互聯網嘛，瞭解腦子前也得先見見面子。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_23eb45ef54d640759727f2e89c0691f2@5978882_oswg1272801oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：個人網站</p><p>他最近成立了一家專注於 AGI 的投資公司，主要投資人包括 Patrick Collison（移動支付巨頭 Stripe 聯創兼 CEO）、John Collison（同為 Stripe 聯創）、Nat Friedman（前 Github 的 CEO） 和 Daniel Gross（Y Combinator 前 AI 主管）。</p><p>進入 OpenAI 之前，他還在牛津大學全球優先研究所（Global Priorities）做經濟增長方面的研究工作，此前也並沒有太多和技術直接相關的經歷。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="599,603" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_e1bcda13785140a5b9a22573f2c5c372@5978882_oswg68616oswg599oswg603_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：領英</p><p>本科就讀於哥倫比亞大學的他，19 歲早早畢業，作為優秀畢業生在畢業典禮上演講。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="579,211" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_c3eedae7f9f94ad294084fe65ce05b06@5978882_oswg21961oswg579oswg211_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：領英</p><p>或許正是這些履歷給的底氣，讓他用略帶憐憫的口氣預言——<strong>AI 即將帶來的，絕不僅是多數專家認為的「另一場互聯網規模的技術變革」。</strong></p><h2><strong>2027 年前，GPT-2 到 GPT4 的躍遷還會重演</strong></h2><p>在文章中，Aschenbrenner（以下簡稱為「作者」）採用了一個比較粗略但是很有效的方式來估算 AI 發展的速率——<strong>OOM</strong>（OOM = order of magnitude，數量級，一個 OOM 等於 10 倍，2 個數量級相當於 100 倍的差距，可以理解為 10 的 N 次方）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="881,693" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_029b1f247df44bee92d1dd894e463cb3@5978882_oswg237951oswg881oswg693_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">作者：我的新系列文章。我探討了計算規模快速擴大、算法進步的一貫趨勢，以及模型如何可以被「解鎖」（從 chatbot 轉變為 agent），以便發展到 2027 年成為「隨插即用的遠程工作者」。</p><p>自從 GPT-4 發佈以來，公開場合的一切都很平靜，下一代模型一直在醖釀之中——這導致很多人覺得 AI 發展曲線已經趨於平緩了，深度學習正在碰壁。但作者通過計算 OOM，認為我們應該期待更多的進展！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_bcb0eb4d5ffe48a4b88da41169e50e1c@5978882_oswg290966oswg1080oswg960_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><p>正所謂「知古鑑今」，瞭解過去的發展速度，才能推斷未來的態勢。</p><p>作者借用「升學」來比喻四年來 GPT-2 發展到 GPT-4 的過程，大概相當於「學齡前兒童（preschooler）」進化為「聰明的高中生（smart high-schooler）」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,373" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_9b5cb2b2f9c94007922bb3a6c01c7289@5978882_oswg34613oswg1080oswg373_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><p>而深度學習在過去十年的發展也是迅速的。十年前，可以識別簡單圖像的深度學習系統就已經是革命性技術。今天，儘管測試人員不斷用更難的基準測試刁難，這些經過訓練的系統總能將之快速攻破。</p><p><strong>作者直言，我們的基準測試快不夠用了（running out of benchmarks）。因為最難的基準測試也岌岌可危。</strong></p><p>比如 GPQA（一組博士水平的生物、化學和物理問題）的測試測試集，非物化生領域的博士哪怕用谷歌激情搜索半個多小時，都和直接瞎蒙的正確率沒啥區別。但就是在這樣「地獄級」難度的考試上，Claude 3 Opus 已能達到及格水平，正確率約為 60%，相關領域博士也只達到約 80%。所以作者預測，基準測試也快完了。</p><p>而對人工智能未來的發展趨勢，學霸有一套自己的預測方法——看 OOM 的趨勢線。</p><p>他在文章中總結道，過去四年人工智能的進展，主要得益於：</p><ul><li><strong>算力</strong>（compute）</li><li><strong>算法效率</strong>（algorithm efficiencies）</li><li><strong>額外釋放的潛力</strong>（原文<strong>unhobbling gains</strong>，指通過基於人類反饋強化學習 [RLHF]、思考鏈 [CoT]、工具和腳手架[Scaffolding]等方法微調帶來的的模型能力）</li></ul><h3><strong>算力</strong></h3><p>基於 Epoch AI 的公開估計，GPT-4 訓練使用的原始計算力（raw compute），比 GPT-2 多大約 3,000 倍到 10,000 倍，增加了 3.5-4 個 OOM。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="911,178" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_d3f310f981ec47cea221792991ba1847@5978882_oswg22979oswg911oswg178_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><p>計算規模擴張還會持續。「保守」估計，<strong>到 2027 年底，很可能會再增加 2 個 OOM（約數十��美元的 GPU 集羣）。</strong>再大膽一些，考慮到微軟和 OpenAI 近來的超算合作，即使是接近 3 個多 OOM（相當於 1000 多億美元）的算力集羣，也是有可能實現的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,914" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_837693487cd3466298216f3dbdd9c353@5978882_oswg74764oswg1080oswg914_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><h3><strong>算法效率</strong></h3><p>從 2022 年到現在的 2024 年，同樣是在 MATH（高中競賽數學的基準測試）上達到大概一半（約 50%）準確率的水平，模型的推理效率提高了近 1,000 倍（3 個 OOM）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,864" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_69fa811663cc4307a6429169c1676b34@5978882_oswg134198oswg1080oswg864_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><p>而據 ImageNet 的最佳測試數據（其相關算法研究大多是公開的，數據可追溯到十年前），從 2012 年到 2021 年的 9 年期間，算法效率的提升速度，一直都在 0.5 OOM/年的水平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_3eae8e4568a7453aab44e238530fd909@5978882_oswg167852oswg1080oswg368_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><p>這意味着，四年後實現如今的性能，將達到大概一百倍的計算節約！</p><p>作者還觀察了 API 的收費價格，間接推斷出算法效率的增速。</p><ul><li>GPT-4 在發佈時的 API 價格，大概 GPT-3 發佈時相同，儘管性能絕對優秀。</li><li>自 GPT-4 一年前發佈以來，隨着 GPT-4o 的發佈，GPT-4 級模型的 OpenAI 價格又下降了 6 倍/4 倍（輸入/輸出）。</li><li>最近發佈的 Gemini 1.5 Flash，提供介於「GPT-3.75 級」和 GPT-4 級之間的性能，同時費用比原始 GPT-4 低 85 倍/57 倍（輸入/輸出）</li></ul><p>總的來説，<strong>GPT-2 到 GPT-4 的進步，呈現出 1-2 個 OOM 的算法效率提升。</strong>算法這部分被拆解出來的進步態勢，也被加到算力基礎上了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,914" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_446be9d380674ee987a64a9dfdaa4c11@5978882_oswg95639oswg1080oswg914_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><p>儘管算法效率提升可能會有更多困難，但他相信，人工智能實驗室在資金和人才上的高速投資，能夠幫助找到算法改進的增長點（至少據公開信息推斷，推理的性價比提升根本沒有放緩）。在更高維度，甚至可以看到更根本性質的、類似 Transformer 式的突破，甚至有更大的收益。</p><p>總之，可以預測，到 2027 年底，可以實現（與 GPT-4 相比） 1-3 個 OOM 的算法效率提升，穩妥一些——大概是 2 個左右的 OOM 增長。</p><h3><strong>Unhobbling 解鎖</strong></h3><p>剩下最難量化但同樣重要的進步部分，被作者稱為「Unhobbling」。比起前兩項，這部分更像是「意外之喜」，是算法微調引發的模型能力增長。</p><p>做數學難題時，人類會在草稿紙上逐步求解，但模型貌似只能給出未經思考的答案。大模型學的可不比人類少，按道理來説也是解題專家才對。究其原因，其實是因為模型受到了某些阻礙，<strong>必須經過微調才能解鎖這部分潛力。</strong></p><p>這些微調就包括——基於人類反饋的強化學習 （RLHF）、思考鏈 （CoT）、腳手架（Scaffolding）、各類工具（Tools，比如聯網查答案）、上下文長度（context length，允許學習更多的上下文可以提高計算效率）、後訓練改進（Posttraining improvements）。</p><p>METR（一個評估模型的組織）發現，通過從 GPT-4 基礎模型中解鎖（unhobbling）出來，一組代理任務的性得到很大的改進：僅使用基本模型只達到 5%，發佈時經過後訓練的 GPT-4 達到 20%，再到今天的近 40%。<strong>這歸功於更好的後訓練、工具和代理腳手架。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_43c76d79d374475bac7fc1e10253f508@5978882_oswg109853oswg1080oswg630_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><p>或許很難和算力、算法的改進同樣量化比較，但這部分收益不比前兩者差。把這部分的進步可視化，再堆積到前面兩部分的趨勢線上面，這四年的進步就更加直觀了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,914" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_7a6c7449c9da4a6a88b30a4504c8efed@5978882_oswg123275oswg1080oswg914_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><p>現在的模型沒有長期記憶，不能「使用電腦」，説話前不會真正醖釀思考；對話極其簡短，給一週時間也不會思考；更重要的是，還不會針對用户進行個性化反饋。如果 Unhobbling 部分的進展順利，可以解決以上痛點——<strong>到 2027 年，人人將擁有將更接近於個人代理或同事的工具，而不只是聊天機器人（chatbot）。</strong></p><p>從 GPT-2 到 GPT-4 的進步來看，算力實現了 3.5 到 4 個 OOM，算法進步實現了 1-2 個 OOM，Unhobbling 實現了大概 2 個 OOM（作者也不確定，反正就是很大）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,612" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_34e3a3163dee4d838e8d7f067313eef8@5978882_oswg91329oswg1080oswg612_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><p>步子也不用邁得太大，畢竟各部分的數字本身就是一個區間，更不用説 Unhobbling 部分還不好預測。於是作者説，到&nbsp;<strong>2027 年年底之前，算力、算法效率將帶來 3-6 個 OOM。</strong>所以 Unhobbling 部分的進步他沒用 OOM 衡量，就被描述為——聊天機器人（chatbot）將進化為 Agent。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,612" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_a259a066dbee479d87b5a1e66da60ab4@5978882_oswg98834oswg1080oswg612_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><p>總之，就 OOM 的總和來看，近似於 GPT-2 到 GPT-4 程度的躍遷，將再次出現。<strong>即，在 2027 年前，AGI 將成功實現。</strong></p><h2><strong>智能爆炸，AGI 之後的超級人工智能</strong></h2><p>既然前文提到，人工智能在 4 年內從 GPT-4 躍升到 AGI，那麼再過 4 到 8 年，又會出現什麼呢？</p><p>作者相信，人工智能的進步不會止步於人類水平。數以億計的 AGI，可以將<strong>AI 研究轉向自動化，將十年的算法進步（5 個多 OOM）壓縮進 1 年以內完成。</strong></p><p>一旦我們有了 AGI，我們就不會只有一個 AGI。基於未來 GPU 數量，人類或許能夠運行數百萬個 AGI。在領先的人工智能實驗室裏，會有超過現在 100,000 倍那麼多的研究人員和工程師日以繼夜地工作，致力於實現算法突破（遞歸性自我改良）。一切只需要沿着現有趨勢線的速度繼續前進（目前為大約 0.5 OOM/年）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,833" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_b16dc77bc6e3464da2fb479bd40316d4@5978882_oswg163105oswg1080oswg833_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><p>人工智能系統將迅速從人類水平，進化為超人類水平。</p><h3><strong>可能瓶頸</strong></h3><p>不過這麼放衞星也不實在——<strong>一些真實存在的瓶頸，可能會延緩 AI 研究的自動化趨勢。</strong></p><ul><li><strong>有限的計算能力：</strong>人工智能研究需要基於實驗來獲得相關經驗，所以實驗的有限計算資源將成為瓶頸。但即使考慮到這一點，即使增速達不到 1,000,000 倍，基於此前海量的學習，「自動化 AI 研究人員」也能將計算效率提高至少 10 倍。即使計算量相同的情況下，一些人類研究人員和工程師都能比同行產出高出 10 倍的進步——這應該更適用於「自動化 AI 研究人員」。</li><li><strong>互補性/長尾效應：</strong>從經濟學角度看，即使能自動化 70% 的東西，但很快剩下的 30% 就會成為瓶頸，越到後面算法進展速度的整體增長越慢，整體進展越小。但作者認為，這隻會讓成果推遲幾年。也許 2026/27 年模型的速度是原型自動化得 AI 研究人員，還需要一兩年的時間優化才能實現完全自動化。但不管怎樣，到 2028 年，最終仍將獲得 10 倍的增長。</li><li><strong>算法進步的固有限制：</strong>雖然肯定會有上限，但如果在過去十年中獲得了 5 個 OOM，應該期望至少再取得十年的進步。更直接地説，目前的架構和訓練算法仍然非常初級，似乎應該可以採用更有效的方案。</li><li><strong>找到新想法越來越難，因此自動化 AI 研究人員只會維持，而不是加速目前的進展速度：</strong>有人説隨着我們攻克簡單的成果，更難的想法也越來越難找到。可能有人看到，今天只需要幾百名實驗室的頂尖研究人員才能維持 0.5 個 OOM/年的增長，未來將需要越來越多的努力來繼續維持這一進展。但單個人研究工作量增加的幅度——一百萬倍——遠遠超過維持進步所必需的研究工作量。</li><li><strong>新的想法越來越難找到，回報遞減，所以智能爆炸增長不現實：</strong>無論如何，從數百個 AI 研究人員到數百萬個 AI 研究人員的一次性躍遷的規模，可能會克服至少一定數量的算法進步的邊際收益遞減，儘管它當然不能無限地自我維持。</li></ul><h3><strong>超級智能有多強大就有多危險</strong></h3><p>到本十年末，我們很可能會擁有難以想象的強大人工智能系統。</p><ul><li><strong>它們在數量上超越人類。</strong>在十年末擁有數億個 GPU 設備的情況下，將能夠運行數十億個這樣的人工智能系統——它們將比人類思考速度快上數個數量級，能夠迅速掌握任何領域，編寫數萬億行代碼，閲讀所有有史以來撰寫的每一篇科學領域的研究論文（它們將是完全跨學科的！），僅在幾周內，就能獲得數十億人類等價年份的新創新經驗。</li><li><strong>思考質量也將超越人類。</strong>大規模強化學習運行已能夠產生超越人類理解的全新和創意行為——對於一個人類可能被困在幾十年的極為困難的科學和技術問題，對它們來説會顯得如此顯而易見。就好比，人類將像困在牛頓物理學中的高中生，而 AI 正在探索量子力學。</li></ul><p>這適用於科學、技術和經濟的所有領域。誤差可能很大，但需要注意到這將產生多大的影響。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,768" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_f5d96ef4b32e40bf839c7f218c3015fb@5978882_oswg50665oswg1080oswg768_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><p>爆炸性進展最初可能只存在於將 AI 研究轉向自動化。但隨着我們獲得超級智能，並將我們數十億（超級智能的）智能體應用於諸多領域的研發，爆炸性進展將會更多。</p><ul><li><strong>人工智能能力的爆炸式增長：</strong>實現任何和所有認知工作的自動化。</li><li><strong>解決機器人問題：</strong>超級智能將不會長時間停留在純認知層面。工廠將從由人類管理，轉變為 AI 指導下的人類體力勞動，最終將完全由機器人羣體運行。</li><li><strong>大幅加快科技進步：</strong>十億個超級智能，能夠在數年內做完人類研究人員在下個世紀所做的研發工作。</li><li><strong>工業和經濟的迅猛發展：</strong>這將是增長機制的根本轉變，更像是工業革命從非常緩慢的增長，到每年幾個百分點的歷史階梯式變化。</li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="576,347" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_7eb567e2d9184aa594b143157549f903@5978882_oswg36599oswg576oswg347_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">隨着文明從狩獵到農業，到科學和商業的蓬勃發展，再到工業，全球經濟增長的步伐加快了。</p><ul><li><strong>提供決定性和壓倒性的軍事優勢：</strong>使是早期的認知超級智能就已足夠強大，軍事革命將隨之而來，全新武器可能出現。</li><li><strong>能夠推翻美國政府：</strong>控制超級智能的人很可能擁有足夠的力量，從超級智能出現以前的勢力手中奪取控制權。</li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,670" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_6e3926bde1bc4b9397b6cc07638c7f33@5978882_oswg80448oswg1080oswg670_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片説明瞭超級人工智能出現會在不同方面引爆增長</p><p>作者警告，<strong>智能爆炸和後超級智能時期將，是人類歷史上最動盪、最緊張、最危險和最瘋狂的時期之一。而到本世紀末，我們都會身處其中。</strong></p><h2><strong>達到 AGI 需要投入的成本</strong></h2><p>作者強調，如果要實現預期的進展，需要繼續進行鉅額投資和基礎設施建設，特別是對計算能力、電力和芯片的進一步投資。</p><p>AGI 不僅僅要靠舊金山的人工智能科學家和工程師，還要動員美國的工業力量。</p><p>以下是他估算的核心數據：</p><h3><strong>訓練算力</strong></h3><p><strong>計算增長趨勢：</strong></p><ul><li>預計到 2030 年，最大的訓練集羣可能需要 100GW 的電力，相當於美國當前電力生產的 20% 以上。</li><li>AI 訓練計算能力每年增長約 0.5 個數量級（OOMs）。</li></ul><p><strong>具體預測當年的前沿模型需要的算力和電力投入：</strong></p><ul><li>2022 年：GPT-4 集羣約需 10000 個 H100 等效計算單元，耗資約 5 億美元，需 10MW 電力。</li><li>2024 年：需約 10 萬個 H100 等效計算單元，耗資數十億美元，需 100MW 電力。</li><li>2026 年：需約 100 萬個 H100 等效計算單元，耗資數百億美元，需 1GW 電力，相當於胡佛水壩或大型核反應堆的規模。</li><li>2028 年：需約 1000 萬個 H100 等效計算單元，耗資數百億美元，需 10GW 電力，相當於美國一箇中等州的用電量。</li><li>2030 年：需約一億個 H100 等效計算單元，耗資超過 1 萬億美元，需 100GW 電力，相當於美國當前電力生產的 20% 以上。</li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,565" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_ab622e98d36d488da6c2253f1a9d6aa6@5978882_oswg44743oswg1080oswg565_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><h3><strong>投資規模</strong></h3><p><strong>總體投資預測：</strong></p><ul><li>預計 2024 年 AI 投資將達到 1000 億至 2000 億美元。</li><li>到 2026 年，總投資可能達到 5000 億美元。</li><li>到 2028 年，總投資可能達到 2 萬億美元。</li><li>到 2030 年，總投資可能達到 8 萬億美元。</li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,555" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_a3866cd1125243afbac07e2ef626f738@5978882_oswg111062oswg1080oswg555_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1045,764" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_e7637aec28ad4c32b98f1f9511060958@5978882_oswg141795oswg1045oswg764_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><h3><strong>投資可行性</strong></h3><p>在作者看來，私營企業將是 AI 發展最重要的投資者。但隨着 AI 技術不斷髮展，國家也需要投入大量資金。所以投資的資金將來自兩個重要渠道：</p><p><strong>AI 收入：</strong></p><ul><li>AI 產品的收入增長迅速，預計到 2026 年，像谷歌或微軟這樣的公司年收入可能達到 1000 億美元。</li><li>例如，微軟 Office 的 3.5 億付費用户中，有三分之一可能願意每月支付 100 美元購買 AI 附加服務。</li></ul><p><strong>歷史先例：</strong></p><ul><li>曼哈頓計劃和阿波羅計劃在其高峯時期達到了 GDP 的 0.4%，相當於今天的約 1000 億美元。</li><li>1996 年至 2001 年間，電信業投資近 1 萬億美元。</li><li>1841 年至 1850 年間，英國鐵路投資總額相當於當時 GDP 的 40%，相當於今天的 11 萬億美元。</li><li>綠色轉型也花費了數萬億美元。</li></ul><h3><strong>電力（Power）</strong></h3><p><strong>電力需求：</strong></p><ul><li>預計到 2028 年，AI 計算集羣需要 10GW 電力。</li><li>2030 年需要 100GW 電力，相當於當前美國電力生產的 20%。</li></ul><p><strong>解決方案：</strong></p><ul><li>美國擁有豐富的天然氣資源，利用天然氣可以快速滿足 AI 計算集羣的電力需求。</li><li>建造新電廠需要鉅額資本支出，但在 2-3 年內是可行的。</li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,903" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_2afc2f248661417f8a21587e95bce0b6@5978882_oswg152622oswg1080oswg903_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><h3><strong>芯片產能</strong></h3><p><strong>AI 芯片生產：</strong></p><ul><li>目前，全球 AI 芯片生產佔台積電現有的先進封裝產能的比例較小，增長空間巨大。</li><li>台積電新建一個 Gigafab 工廠的成本約為 200 億美元，年產量可達 10 萬個晶圓。</li></ul><p><strong>供應鏈挑戰：</strong></p><ul><li>包括芯片封裝和高帶寬內存（HBM）在內的供應鏈是當前 AI GPU 擴展的主要瓶頸。</li></ul><h2><strong>超級對齊能否保證 AI 安全</strong></h2><p>作者認為，當前的 AI 對齊技術（如通過人類反饋的強化學習，RLHF）在處理超人類智能系統時將會失效。RLHF 通過讓 AI 嘗試行為，人類隨後對其行為進行評分，強化好的行為，懲罰壞的行為，由此來指導 AI 遵循人類的偏好。然而，隨着 AI 變得比人類更聰明，RLHF 將無法有效地監督和控制這些系統。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,499" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_308d61e967f944fdbc3e6857a2d4af04@5978882_oswg107438oswg1080oswg499_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">RLHF 的過程概述</p><h3><strong>超級對齊問題的核心</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,976" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_3df378224b7b40dba09590dfd1d11388@5978882_oswg181910oswg1080oswg976_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：文章</p><p>超級對齊問題在於，如何控制比我們聰明得多的 AI 系統。當前的 RLHF 技術在 AI 智能超過人類時將難以為繼。比如，當一個超人類 AI 系統用一種新的編程語言編寫出百萬行代碼時，人類評審員將無法判斷這些代碼是否安全，這使得我們無法繼續用 RLHF 的方法強化模型好的行為，或懲罰它的不良行為。</p><p>如果我們不能確保這些超智能系統遵循基本的行為約束，如「不要撒謊」或「遵守法律」，它們可能會學會撒謊、尋求權力，甚至在沒有人類監督時進行更加危險的行為。這些系統的失控可能導致災難性後果，包括自我脱離服務器、入侵軍事系統等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_85d2e6ac47c240818f9eca91e36faee7@5978882_oswg347581oswg1080oswg740_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">超對齊問題：RLHF 不會擴展到超人類模型（過去的模型機器人看起來是安全的，現在呢？）</p><h3><strong>達到 AGI 之後，一切可能會飛快加速</strong></h3><p>作者認為，達到 AGI 之後，人工智能可能會在不到一年的時間內從大致達到人類水平的系統快速過渡到超人類系統。</p><p>這將極大地縮短逐步發現和解決問題的時間，同時使故障的後果更加嚴重，造成極高的風險。我們需要快速適應並確保我們的對齊技術能夠跟上這種變化。</p><p>要解決超級對齊問題，可能沒有一次性、簡單的解決方案。研究人員需要通過一系列經驗性策略來對齊超越人類的系統，然後利用這些系統來自動化對齊研究，進一步解決更高級別的對齊問題。</p><h3><strong>對齊相對超人的模型（Aligning Somewhat-Superhuman Models）</strong></h3><p>作者認為可以嘗試以下研究方向來對齊相對超人的系統：</p><ul><li><strong>評估比生成更容易（Evaluation Is Easier Than Generation）：</strong>評估輸出比生成輸出要容易。比如，評估一篇論文是否優質，比自己寫一篇論文要簡單。</li><li><strong>可擴展監督（Scalable Oversight）：</strong>使用 AI 助手幫助人類監督其他 AI 系統，人類和 AI 團隊可以比單獨的人類更好地進行監督。</li><li><strong>泛化（Generalization）：</strong>研究 AI 系統在人類監督的簡單問題上的表現如何泛化到複雜問題上。</li><li><strong>可解釋性（Interpretability）：</strong>通過理解 AI 系統的內部推理來驗證和信任這些系統的對齊性。</li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_ab0beabebfa948388864a135040d2e10@5978882_oswg177770oswg1080oswg575_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">研究超級對齊的一個簡單比喻：我們不是用人類來監督一個超人類模型，而是可以研究一個小模型監督一個大模型。例如，我們能否僅用 GPT-2 來對齊 GPT-4？這樣做能否使 GPT-4 適當地概括「GPT-2 的意圖」？圖源：OpenAI 文章 Weak-to-strong generalization</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,549" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_1ef20721af9b4c0cbdb85aa5a879c7ab@5978882_oswg26965oswg1080oswg549_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">在 NLP 基準測試中典型的從弱到強的泛化：我們使用 GPT-2 級別的模型作為弱監督器來微調 GPT-4。圖源：OpenAI 文章 Weak-to-strong generalization</p><h3><strong>自動化對齊研究（Automating Alignment Research）</strong></h3><p>而超級對齊就像 AI 本身的發展一樣，需要自動化對齊研究來解決真正的和超級智能對齊問題。如果我們能對齊相對超人的系統，並相信它們，我們將有數百萬自動化的 AI 研究人員來幫助我們解決更高級的對齊問題。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="833,794" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_ee1043a245ad4650b40740de54b4dc6d@5978882_oswg16629oswg833oswg794_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">對齊難度的等級參見上圖。圖源：AI ALIGNMENT FORUM 文章 Could We Automate AI Alignment Research?</p><h3><strong>超級防禦（Superdefense）</strong></h3><p>「超級對齊」應該只是達到 AGI 之後進行防禦的第一層。我們還需要更多的防禦層次來應對可能的失敗，例如：</p><p><strong>安全性（Security）：</strong>使用絕對隔離的集羣作為防禦超智能系統自我脱離和造成現實世界傷害的第一層防禦。</p><p><strong>監控（Monitoring）：</strong>高級監控系統可以檢測 AI 系統是否有惡意行為。</p><p><strong>有針對性的能力限制（Targeted Capability Limitations）：</strong>儘可能限制模型的能力以減少失敗帶來的影響，例如，從模型訓練中刪除與生物和化學相關的內容。</p><p><strong>有針對性的訓練方法限制（Targeted Training Method Restrictions）：</strong>避免使用風險較大的訓練方法，儘可能延長具有可解釋和忠實推理鏈的訓練。</p><p>雖然看起來困難重重，但作者對超對齊問題的技術可行性持樂觀態度，認為在深度學習領域有很多低垂的果實可以幫助我們解決這些問題。然而，達到 AGI 之後的高風險和快速變化使得這一過程變得非常緊張，需要極高的管理能力和科學決策能力。</p><h2><strong>AGI 現實主義者</strong></h2><p>在作者看來，專家們每年都會宣佈：「深度學習的發展遇到瓶頸了！」即使是在舊金山，兩種很不嚴肅的討論也讓人們的觀點變得非常兩極分化！</p><p>一端是末日論者。他們多年來一直痴迷於 AGI。作者説他非常信任他們的先見之明。但他們的思想已經變得僵化，脱離了深度學習的經驗現實，他們的提議幼稚而不可行，他們未能與真正的威權威脅接觸。</p><p>他們狂熱地宣稱厄運的幾率為 99%，呼籲無限期暫停人工智能——這顯然不是辦法。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_393ae950580d4b94a9524575d7d3c610@5978882_oswg1097991oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尤德科斯基迴應了像埃隆·馬斯克和其他科技界人士所表達的擔憂，他們主張暫停人工智能研究六個月。圖源：紐約郵報 Silicon Valley doomsayer warns of AI: ‘I think we’re all going to die’ 蓋蒂圖片社；紐約郵報合成</p><p>另一端是所謂的「加速主義者」——e/accs。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="680,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_672e81ca35ab46e8a4e007ad94b625e2@5978882_oswg134248oswg680oswg450_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">已知關於 e/acc 或有效加速主義的最早引用出自 2022 年 5 月 31 日和 6 月 1 日，Twitter 用户@zetular、@BasedBeff 和@creatine_cycle「與兄弟們一起創造了一種新哲學」。圖源：網絡</p><p>他們的觀點有可取之處：人工智能的進步必須繼續發展。但在他們膚淺的 Twitter 垃圾帖子背後，暗藏着叵測的居心——他們是隻想建立自己的套殼初創公司，而不以 AGI 為目標的外行。他們聲稱自己是自由的捍衞者，但無法抗拒臭名昭著的獨裁者現金的誘惑。</p><p>事實上，他們是真正的停滯論者。在他們試圖否認風險的過程中，他們也否認了 AGI；從本質上説，他們只能做出一個很酷的聊天機器人，這些聊天機器人肯定不會有危險。</p><p>在作者看來，這個領域最聰明的人已經聚集到區別於以上兩種立場的第三種角度。他們以創新的眼光和方式認識和追求 AGI，作者稱之為 AGI 現實主義：</p><blockquote><p>超級人工智能事關國家安全。</p><p>我們正在迅速製造比最聰明的人類更聰明的機器。這不是一次看起來很酷的硅谷熱潮；這不是一個由編寫無辜開源軟件包的程序員組成的毫無門檻的社區；這不是樂趣和遊戲。超級智能的發展將是瘋狂的；它將是人類有史以來建造的最強大的武器。對於我們所有參與其中的人來説，這將是我們做過的最重要的事情。</p><p>我們不能搞砸了。認識到超級人工智能的力量也意味着認識到它的危險——無論是因為人類使用了我們相互毀滅帶來的破壞性力量，還是因為我們正在召喚的外星物種是我們還不能完全控制的東西。</p><p>想讓超級人工智能變得可控，即興發揮是不能解決問題的。駕馭這些危險將需要優秀的人帶着前所未有的嚴肅來到談判桌上。</p></blockquote>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI 加速發現高效催化材料，「深度原理科技」獲近千萬美元種子輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2805123343611527?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 15:48:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 陳斯達</p><p>編輯 | 鄧詠儀</p><p>從家庭常備的日化用品，到使用能源的高效催化，生活生產的方方面面離不開新興材料。當傳統「大海撈針」式的試錯法，已然難以滿足如今新材料研發的需求，這波大模型浪潮催生的人工智能熱，卻讓「AI 鍊金術」漸漸接近現實。</p><p>36 氪獲悉，深度原理科技（Deep Principle）近期宣佈完成近千萬美元種子輪融資，該輪投資由線性資本領投，真知創投和 Taihill Venture 跟投。晶泰科技與深勢科技作為科技產業方參與本輪投資。</p><p>深度原理科技於 2024 年創立，專注於人工智能驅動化學領域的科學研究。公司希望將人工智能、量子化學（Quantum Chemistry）和高通量實驗（HTE）技術應用於化學材料領域，讓材料創新的工作流程得以改善，加速化學材料研發創新效率。</p><p>公司創始成員均畢業於 MIT，均具有大規模平台搭建和產業內研發經驗。創始人兼 CEO 賈皓鈞獲 MIT 物理化學博士學位，曾於陶氏化學核心研發部門進行研發工作，專注於使用人工智能來研發催化劑配方及預測化學反應的路徑，之前擔任過麻省理工學院中國學生學者聯合會（MIT CSSA）2022-2023 主席；創始人兼 CTO 段辰儒獲 MIT 物理化學博士學位，在微軟做研究科學家期間，為多家化學材料公司部署計算化學和人工智能解決方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="812,1218" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240604/v2_cec51a72e28940dc85b797ea7aaf3082@5978882_oswg173392oswg812oswg1218_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">段辰儒（左）和賈皓鈞（右）</p><p>無論是微軟、谷歌、字節這樣的科技大廠，還是巴斯夫、陶氏這樣的傳統化學材料製造巨頭，都在<strong>大力投入人工智能驅動的科學研究（AI for Science，簡稱 AI4S）</strong>。總的來看，大廠更多基於算力和雲服務，將 AI4S 中相對成熟的方法平台化、產品化；而另一邊的化工巨頭，自身也在投入研發，用 AI 優化工業生產技術。</p><p>基於此前美國工業界及科技巨頭的研發經驗，團隊看到「全世界最好的材料化學生產基地在東南亞和中國。」賈皓鈞表示，在美國去工業化的背景下，材料化學領域的中國企業，正積極從生產轉向研發，<strong>故 AI4S 在中國的落地機遇更為豐富。</strong></p><p>而段辰儒基於此前創建和維護 AI4S 科學社區的經驗發現，受制於傳統實驗室慣性和化學材料問題的複雜多樣性，平台產品的使用壁壘難以消除，相應的維護優化也會帶來不少工程成本。</p><p>因此，深度原理科技希望解決的問題在於，<strong>與客户合作研發終端垂類應用產品，</strong>加速化學、材料領域的創新研究效率。「相比起平台產品，這更易於普及 AI 帶來的高效研究方法，為未來培育更大市場。」賈皓鈞表示。</p><p>技術路徑上，深度原理科技聚焦四大核心算法模塊。一是基於生成式模型，大規模主動生成目標化學材料和反應。二是基於推薦算法的模塊，以低成本得到高精度的計算結果。三是通過控制模型，對當今的化學計算、化學反應實驗直接降本增效。四是結合主動學習和貝葉斯工作流程，鎖定目標催化材料。</p><p>團隊所選技術路徑，與創始團隊的豐富原創科研成果密不可分。在 Nature 大子刊等頂級期刊以及 NeurIPS 等頂級會議上，兩位創始人合計發表超過 60 篇論文，並首創多個 AI for Chemistry 模型。目前，還有專利處於申請流程。</p><p>團隊的其中一項關鍵工作，就是推出了基於生成式 AI 技術的擴散模型 OA-ReactDiff。</p><p>一個化學反應像是「魔術」，反應物眨眼間變成生成物，但要拆穿「魔術手法」，必須定睛看清眨眼過程時的「過渡態」——即對比出反應前後原子在 3D 空間中的位置關係。「過渡態」對於理解化學反應十分關鍵，它藴含化學反應的機理，能被用以估算反應速率和能量，<strong>甚至指導高效催化劑等新型材料的設計。</strong></p><p>以前用傳統化學計算方法（即密度泛函理論（DFT））發現過渡態，需要數小時甚至數天。不但價格不菲，且常常「翻車」算錯。</p><p>相比 DFT，擴散生成模型 OA-ReactDiff 讓計算速度提升 1000 倍，只要數秒就能生成過渡態結構。結果保留了化學反應要求的所有物理對稱性，準確性也超過之前一系列 AI 模型。</p><p>這項成果已在 Nature 大子刊 Nature Computational Science 上發表，並被選為封面論文。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,428" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240604/v2_0157dd8cc0db479791c731ca25cf3e51@5978882_oswg78908oswg900oswg428_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：公司提供</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="440,584" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240604/v2_d0af38b211074572a062da5c323a9db5@5978882_oswg75030oswg440oswg584_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：公司提供</p><p>相比直接實驗，基於計算篩選出有前景、有潛力的材料分子，無疑能大大節省實驗人員的精力及成本。</p><p>但算出材料性質只是一方面，有時候涉及的計算方法不只一種，如何找到最合適的那種？算出很多個近似結果，又怎麼找到最準確的那個？AI 決策算法的引入，便意在解決這些問題。</p><p>此前，科學家們開發了密度泛函理論（DFT），把求解薛定諤方程十年的工作量縮短至幾個小時，準確率高達 99%。可是，如果不解決最後的 1% 甚至 0.1% 的計算誤差，要研發出新的催化劑就無從談起。只有走最貼合材料本身的近似方法，選擇最合適的密度泛函，誤差才能降到最低。</p><p>連分子本身性質都不知道，又如何得知它「喜歡」哪種密度泛函？</p><p>段辰儒想到，用户喜歡看什麼，抖音總能推什麼。而這推薦功能背後的匹配算法，就能幫助分子找到最合適的密度泛函。受此啓發，<strong>團隊將 AI 決策模型融合進計算流程</strong>，搭建「密度泛函推薦器」匹配「化學材料—計算方法」，首次實現將金屬有機配合物的高通量計算的準確度，逼近實驗測量的誤差精度。</p><p>不同密度泛函計算誤差在 15 kcal/mol 左右，但新方法將這一誤差降到 2.1 kcal/mol，邁入實驗測量均方差的 3 kcal/mol 誤差——<strong>也就是説，算出來的和實驗測量的，不可區分。</strong></p><p>從更大視角上看， AI4S 若能在化學材料領域實現規模化、產業化，不僅能推動高效、低成本的高效能催化材料研發，還能大大提升能源使用效率，加快温室氣體轉化，順應當下碳中和趨勢。</p><p><strong>「 90% 以上的工業產品都需要催化材料參與，35% 的全球 GDP 都與催化反應有關。」</strong>賈皓鈞介紹。</p><p>賈皓鈞指出，「雙碳」背景下，提升能源利用效率是實現碳中和的關鍵。例如，僅合成氨的生產每年就消耗全球 1% 至 2% 的能源，同時貢獻了 3% 的碳排。「通過催化劑的改進，即使只提升（合成氨）1% 的轉化效率，就能產生數十億美元的經濟效益，降本增效的同時減少碳排放。」</p><p>「通過 AI4S 的方法將合成氨效率提高 5%，就是我心中獨屬於化學材料領域的 ChatGPT 時刻。」段辰儒認為，通過 AI4S 的方法，未來一定能實現更多化學材料的落地。</p><p>目前，深度原理團隊仍處於產品早期研發階段。團隊計劃先從化學材料切入市場，以 AI+CRO（通過合同形式為研發過程提供專業化服務）為早期合作模式，先主要向客户交付早期實驗結果及計算結果。此後，團隊或將建設內部管線（材料研發從設計、試驗到最終落地的過程）。</p><p>本輪融資後，資金將主要用於研發投入、團隊招募及市場拓展。晶泰科技、深勢科技提供的數據、算力及其他 AI 基礎設施，將有效協助深度原理科技的研發工作。</p><p>線性資本合夥人曾穎哲表示：「一個基礎化學反應由反應物、過渡態、生成物三者構成，其中過渡態對於理解化學反應機理尤為重要。深度原理科技團隊將最新的生成式模型和密度泛函理論相結合，革命性地提升了對於過渡態計算的速度和精度，在全球範圍內都處於領先位置。我們期待團隊未來能解決催化劑發現靠化學直覺盲目摸索的行業痛點問題，通過計算指導實驗，引領整個化學研發的範式的迭代。我們也非常高興參與到這個激動人心的變革中，期待與公司一起，共同見證和開拓人類探索化學反應的新邊界。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_6dfcb1b7e33342609c59a76bbf95b882@5978882_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智能湧現</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 以廚房小家電著稱的九陽，為什麼能做好吹風機？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2806418011452804?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 12:36:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今年，九陽首款高速吹風機 X1 上市，贏得不少消費者的青睞。人們發現，一直以豆漿機和廚房小家電著稱的九陽，竟然也能做好高速吹風機？秘密到底藏在哪裏？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="922,1186" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_f6ddd20de3b9486e8a28716c5208ce30@517825446_oswg4382311oswg922oswg1186_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>50s 吹乾短髮，超強風力</strong></p><p><strong>領先電機技術非一日之功，已專研 30 年</strong></p><p><strong>&nbsp;</strong></p><p>我們需要一台吹風機，是因為我們希望在每一次洗髮後，能夠快速且舒適地吹乾頭髮。而吹風機的超強風力，則來自於一顆強大的心臟——電機。</p><p>打開各大網站和社交平台，涉及到吹風機的各大國內外品牌，都熱衷於闡述其電機技術，多款吹風機明星產品都是以自研電機為核心。</p><p>顯而易見，電機是任何吹風機的關鍵部件，在決定其性能和耐用性方面起着重要作用，也代表了一個品牌在技術研發領域的至高水平。</p><p>剛入局吹風機的九陽，能做好電機嗎？</p><p>這個問題，九陽用 30 年給出了答案。</p><p>1994 年，九陽發明第一台全自動家用豆漿機，30 年來，九陽將豆漿機做到了極致，成為豆漿機領域的絕對王者。</p><p>而要做好一台豆漿機，首先要解決的就是電機技術。作為豆漿機的「心臟」，一台好的電機，要動力強、轉速高，而且還要安靜，且經久耐用。</p><p>30 年來，九陽埋頭鑽研電機技術，經歷了交流串聯電機、直流有刷電機、變頻無刷電機的不斷升級迭代，在動力、輕音、耐用等方面做到持續領先。</p><p>在九陽最新一代豆漿機上，搭載的變頻無刷電機，超強動力帶來的高轉速，使豆漿機打出的飲品徑粒最低細至 85 微米，且製作豆漿時的平均音量只有 40 多分貝，比人在室內説話的聲音還輕，在行業內一騎絕塵。</p><p>值得一提的是，九陽電機技術不斷精進的靈感，來自於太空廚房的研發經驗。</p><p>作為載人航天太空廚房研製單位，九陽工程師很早就發現，相較於地表，任何聲音放到空間站中，體感都會放大數倍，在航天設備中，大都要求使用能有效降低機械運轉噪音的變頻無刷電機，九陽將其應用於豆漿機領域，有效解決噪音問題的同時，為機器帶來超強動能。</p><p>如今，九陽把鑽研了 30 年能「上天入地」的電機技術運用在九陽吹風機上，為用户帶來更佳體驗。九陽高速吹風機 X1 的變頻無刷電機轉速高達 11 萬轉/分鐘，1600W 大功率提供高能量，確保吹風機高速運行和更低噪音。</p><p>僅配置超強電機技術就夠了嗎？</p><p>九陽發現，豆漿機上應用的讓豆子實現高效粉碎的流體動力學，還能讓吹風機的降噪效果進一步提升。</p><p>&nbsp;「吹風機不做降噪處理，氣流中很可能產生湍流，帶來噪音點，我們運用流體力學，對 X1 的風道進行了多重降噪處理，設置降噪結構，使氣流更均勻流動。」工程師坦言，這大大減少風速損耗，也使 X1 的聲音更加柔和不刺耳。</p><p>比起常規吹風機 10m/s 以內的風速，九陽高速吹風機 X1 風速高達 70m/s，實現 50s 幹短髮、2 分鐘幹中發、3 分鐘幹長髮。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1091,727" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_3899c7b6cfa84bfaa7b07f0048df939c@517825446_oswg450345oswg1091oswg727_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>更順滑更有光澤，頭髮自然吹乾呵護健康</strong></p><p><strong>揭曉九陽吹風機温控恰到好處的密碼</strong></p><p><strong>&nbsp;</strong></p><p>要做好一台優秀的高速吹風機，温控是另一個關鍵指標。</p><p>國內外知名品牌在高速吹風機的温控上也卷出了新高度，如，為吹風機配備熱控系統、温度感應功能，來調節氣流的温度。</p><p>這又是為什麼呢？</p><p>實驗表明，頭髮被吹風機加熱至 60 度以上就會產生高温損傷，會直接損害頭髮中的角蛋白，可能會對頭髮帶來毛躁、乾枯、開叉、脆弱等不良影響。</p><p>甚至有消費者調侃：「吹風機其實是用高温將頭髮烤乾，而不是自然吹乾。」</p><p>要以更佳的温控技術，來防止熱損傷頭髮，為用户帶來更好的體驗，九陽交出優異答卷：與自然晾乾相比，使用九陽高速吹風機 X1 吹乾的頭髮光澤度提升了 8.7%，順滑度提高了 34%，毛躁度則降低了 21%。</p><p>而要做到這一切，同樣在豆漿機上找到了答案——將 30 年來從豆漿機上沉澱的精準温控技術，創新運用到了吹風機上。</p><p>豆漿要更好喝，營養釋放要更充分，火候是關鍵。30 年來，九陽研發團隊一直在研究智能温控技術，破解熬出香濃豆漿的密碼。</p><p>「智能温控技術包含測温和控温兩大核心，二者配合能更好實現温度的精準調節。」在豆漿機上，九陽研發團隊採用了雙 1% 高精度探入式測温技術，且傳感器的精度達到 1%；同時，匹配智能芯片，進行高達 1000 次/秒的實時温度採集，50 次/秒的温度智能精準調節，達到行業領先水平。</p><p>九陽高速吹風機 X1 從豆漿機的温控技術汲取經驗，帶來更佳温控效果。</p><p>X1 單傳感器的測温精度達到 1%，智能芯片則以 50 次/秒的温度智能精準調節，對出風口温度進行精準控温，只吹乾不烤乾，有效避免高温對髮質的損傷，防止頭髮乾枯、斷裂。</p><p>「這款吹風機還有自然風、55℃、73℃、92℃、冷熱循環五檔風温。我們最愛使用 55 度温和幹發和冷熱循環風，更接近人體的體温。」用户點贊 X1 帶來的舒適使用體驗。</p><p>為了呵護頭皮與頭髮健康，九陽還為 X1 配置了負離子發生器，X1 每立方厘米釋放出高達 4 億負離子，這些負離子能有效中和髮絲上的靜電，使頭髮更順滑、水潤，告別乾燥。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="875,1281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_78bc42841fae4cca8b4849a8669a9922@517825446_oswg485570oswg875oswg1281_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>做好豆漿機才能做好這一切</strong></p><p><strong>核心技術拉通，九陽吹風機有更多想象</strong></p><p><strong>&nbsp;</strong></p><p>正是有了電機、温控等核心技術 30 年的專業理解和深刻洞察，九陽做好了豆漿機。而做好了豆漿機，也為做好吹風機打下了堅實的技術沉澱。這也是一個國民品牌 30 年的技術自信和科技實力。</p><p>除了電機驅動、智能温控，九陽還在思考，要做成一台優秀的高速吹風機，用户還會有什麼其他小問題？</p><p>「吹風機太沉了，每次吹乾長髮的時間又很久，像舉啞鈴一樣累。」「家裏的高速吹風機體積比較大，帶去旅行的話比較難收納。」……</p><p>面對用户的小問題，九陽提供了更好的解決方案——作為行業超輕的高速吹風機，九陽高速吹風機 X1 僅 330g。</p><p>「用它吹頭髮，即使是長時間使用也不會感到手累，真的很輕，家裏的小朋友也能輕鬆掌握。」大家表示，將 X1 帶出去旅行，也很好收納。</p><p>九陽高速吹風機 X1 的無刷電機驅動使得整機更加集成，所以體積更小、性能更高。</p><p>「吹風機的色調如同淡淡的丁香花淡紫色，散發着清雅的氣息，拿在手裏很舒適，吹頭髮的時候，令人心曠神怡。」作為一個顏控，時尚博主小 q 喜歡九陽高速吹風機 X1 的丁香灰色配色。</p><p>九陽高速吹風機 X1 設置了遠航灰、奶油白和丁香灰三種時尚的配色，材質採用了行業內最好的環保漆，2 塗 2 烤的工藝，並加入金屬顆粒和雲母顆粒，使得整機自帶金屬光澤和細膩的珍珠效果，手感爽滑等級達到了嬰兒肌膚級，為用户帶來軟糯手感。</p><p>除了輕便、質佳，作為國民品牌，九陽更在意的是為消費者提供實質性的安心保障。</p><p>X1 經過 1000 小時整機耐用測試、103 項的檢測檢驗項目，材質耐高温且阻燃。九陽還承諾這款吹風機 2 年只換不修，1000 家售後網點為消費者提供更安心的售後保障。</p><p>一出手，就帶來了高品質的電吹風產品；一上市，便受到消費者的青睞。九陽吹風機未來還有更多新品，值得期待。</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 業界權威發佈計算機綠色評價規範，英特爾攜合作伙伴 7 款產品亮相</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2806413010466176?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 12:31:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年 5 月 30 日，深圳—今天，在英特爾大灣區科技創新中心舉辦了「2024 綠色計算機標準及新品發佈會」，中國電子學會和中國計量科學研究院分別公佈了《台式微型計算機和一體機綠色評價規範》（T/CIE 221-2024）、《台式微型計算機和一體機電源綠色評價規範》（T/CIE 222-2024）&nbsp;、《綠色計算機用可降解剛性印製電路板規範》（T/CIE 223-2024）。來自 7 家 OEM 的 7 款首批符合標準規範的綠色電腦機型獲得綠色可持續發展計算機評價證書。</p><p>&nbsp;</p><p>《台式微型計算機和一體機綠色評價規範》（T/CIE 221-2024）針對設計定義、生產交付、使用維護、回收循環和加分項設置了 5 個評價單元，由 15 個一級指標和 27 項二級指標構成評價體系。針對計算機的綠色等級由高到低，劃分為一級、二級、三級這 3 個等級，為計算機生產企業、第三方評價機構和需方提供了明確的綠色評價依據，成為綠色計算機產業統一且清晰的標尺。體系包括：高能效綠色電源的使用、環保型塑料的使用、特定部件免工具拆卸維護等「設計定義」環節指標；獲得綠色工廠評價、商品包裝的要求等「生產交付」環節指標；通過綠色模式、人體感應與識別技術節能、實時功率監控和呈現等「使用維護」環節指標；提供產品的回收服務等「回收循環」環節指標；產品中電路板部件應使用基於新型可降解 PCB 材料、可回收金屬的使用等「加分項」指標。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1003,559" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_fe94aacada0b4c599bc321f0afb9d3bc@517825446_oswg524860oswg1003oswg559_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>中國電子學會標準化工作委員會秘書長余文科表示：「我國信息化建設取得了飛躍式成就，1.3 億台商用計算機扮演了重要角色。在可持續發展戰略轉型的戰略下，計算機全生命週期的綠色要求至關重要。我們很高興看到產業各界力量積極投身其中，經過一年的努力一起促成標準的完善和出台，讓綠色產業大有可為，推動整個計算機行業的可持續發展。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="937,547" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_34a82e1e5228488e8fabedc12f3dc43e@517825446_oswg806860oswg937oswg547_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>&nbsp;</p><p>英特爾公司副總裁���中國區公司事務總經理周兵表示：「綠色計算機標準的頒佈，為我們踐行綠色計算理念增強了信心。我們將與綠色產業夥伴通過技術、產品和協作合力踐行相關標準，推動 PC 產業高能低碳創新，以實際行動打造綠色新質生產力，共築綠色可持續發展技術新高地。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1059,355" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_ab02c2c5a66e4681bfa429e7ca1cddfa@517825446_oswg933027oswg1059oswg355_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>3 級劃分、27 項指標：綠色規範正式出爐</strong></p><p><strong>&nbsp;</strong></p><p>在為期一年的時間裏， 「中國電子學會綠色計算機標準工作組」羣策羣力，共同針對綠色計算機標準進行研討並打磨出了《台式微型計算機和一體機綠色評價規範》（T/CIE 221-2024）（下稱作「標準規範」）。該標準規範由中國電子學會提出並歸口，由中國計量科學研究院、中國質量認證中心有限公司等單位完善，融合了綠色計算機產業的各方智慧，為綠色計算機產業帶來可參考、可量化、可執行的標準規範。</p><p>&nbsp;</p><p>除了產業各方智慧，該標準規範從技術層面也引用了規範性文件，包括《電子電氣產品中限用物質的限量要求》（GB/T 265720）、《綠色工廠評價通則》（GB/T 36132）、《環境管理體系要求及使用指南》（GB/T 24001）、《包裝回收標誌》（GB/T 18455）、《計算機顯示器能效限定值及能效等級》（GB/T 21520-2023）、《微型計算機能效限定值及能效等級》（GB/T 28380），此外，還引用了今天同期發佈的《台式微型計算機和一體機電源綠色評價規範》（T/CIE 222-2024）、《綠色計算機用可降解剛性印製電路板規範》（T/CIE 223-2024），為標準規範增強了技術和理論性的依據支持。</p><p>&nbsp;</p><p>在綠色計算機系列標準規範背後，還有諸多企業為標準的制定和完善做出典範。生益科技首創的可降解回收覆銅板技術和產品，為解決全球性電子廢棄物回收的難題提供了創新解決思路。長城電源提供了滿足能耗標準的綠色電源方案，並將通過第三代半導體 SuperGaN 為綠色電源再度創新。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>率先踐行行業標準規範 &nbsp;綠色低碳計算機首次集體亮相</strong></p><p><strong>&nbsp;</strong></p><p>此次，英特爾攜手產業合作伙伴，來自華碩、戴爾、新華三（H3C）、惠普、攀升科技（iPason）、聯想、軟通計算（同方計算機）這 7 家 OEM 的 7 款符合《台式微型計算機和一體機綠色評價規範（T/CIE 221-2024）》的綠色計算機正式亮相，分別是 ASUS D700MER、Dell OptiPlex Tower 7020、H3CDesk &nbsp;X500s G2、HP Pro 280 SFF G9&nbsp;Desktop PC、攀升騰龍 T1、ThinkCentre M70a Gen5、同方超越 A7000。</p><p>&nbsp;</p><p>其中，軟通計算（同方計算機）正式推出全新綠色智能一體機——同方超越 A7000（代號為「蓮花」），從設計到回收的全生命週期都貫徹了綠色理念。同方超越 A7000&nbsp;內置英特爾酷睿&nbsp;Ultra7 165H 處理器，確保性能強勁，支持多種辦公應用與輕量級&nbsp;AI 應用，並集成人體環境傳感器提供智能體驗。配置方面，它利用酷睿&nbsp;Ultra 處理器的高性能混合架構設計，實現高性能與高能耗比的平衡，並通過豐富的外設和擴展接口滿足用户需求，同時減少能耗。材料方面，減少能耗更高的鋁材使用，將整機可回收材料使用率提升至 90%，並通過數據可視化功能讓用户直觀瞭解節能減排效果。此外，它還內置了本地 AIGC 助手，助力本地智能生活辦公體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1071,732" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_6d1cbbfee2b54af6b15bb8c8c33cc00f@517825446_oswg1358010oswg1071oswg732_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>秉承着循環經濟、綠色生產和綠色設計的理念，TCL 華星為綠色智能一體機打造了 23.8 英寸綠色顯示模組，並將在 6 月實現量產。該綠色顯示模組採用了環保材料，在產品能效設計上，使用低功耗 TCON，支持一體機 Low carbon mode，該模式開啓後，在 Windows 桌面下，功耗可下降 17%。除了致力於開發綠色產品外，TCL 華星也在不斷推進數字化、智能化轉型升級，同時逐步開發使用清潔能源，開展節能減排項目，多條生產線獲評國家工信部和省級認定的綠色工廠。</p><p>&nbsp;</p><p>智微智能（JWIPC）作為綠色一體機的 ODM 廠商，實現了產品設計理念的落地，深度參與了 ID 設計、結構設計等，同時實現了綠色高效的製造與交付。綠色一體機的單風扇均熱板設計，能在保障性能的同時，大量減少整機的螺絲數量，低碳環保；主板集成 I/O 接口，比傳統 PC 大幅減少各類連接線材的使用，佈局更簡潔，不易發生故障。智微智能為綠色一體機開發了 AI 控制中心，能夠根據系統實時負載，智能調節碳排放策略，還能夠通過智能協作以及集成的光學和人體感應傳感器，兼顧用户常規工作，並具備心跳、呼吸等用户健康監測的功能，守護用户的身心健康。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>秉持綠色理念，行業攜手共進</strong></p><p>&nbsp;</p><p>精誠團結，共賦產業。在中國電子學會標準化工作委員會的號召下，英特爾等工作組成員積極貫徹執行綠色標準規範，繼續以高能低碳的技術和產品，打造綠色新質生產力工具，踐行全產業的綠色美好未來。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「生數科技」完成數億元 Pre-A 輪融資，百度投了 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2803660539704704?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 11:59:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 周鑫雨</p><p>編輯 | 鄧詠儀</p><p>36 氪獲悉，近日多模態大模型企業「生數科技」完成數億元 Pre-A 輪融資，該輪融資由北京市人工智能產業投資基金、百度聯合領投，中關村科學城公司等跟投，啓明創投等數位老股東繼續支持。</p><p>此前，生數科技已經獲得來自螞蟻集團、BV 百度風投、卓源亞洲、錦秋基金、達泰資本、智譜 AI 等機構的投資。據悉，本輪融資主要用於持續迭代優化自研大模型，並加速產品開發與市場拓展。</p><p>生數科技是 36 氪持續跟進的 AI 企業。這家成立於 2023 年的「清華系」多模態企業的核心團隊成員，出自清華大學人工智能研究院。</p><p>生數科技是 36 氪持續跟進的 AI 企業。這家成立於 2023 年的「清華系」多模態大模型企業的核心創始成員，出自清華大學人工智能研究院。聯合創始人兼 CEO 唐家渝是清華大學自然語言處理實驗室碩士，曾任瑞萊智慧副總裁、騰訊優圖實驗室高級產品經理。</p><p>生數科技最近一次受到大規模的關注，是在今年 4 月發佈了性能對標 OpenAI Sora 的全自研視頻生成模型 Vidu，將國產專業級視頻生成的時長天花板，拉高到了 16 秒，並在畫面逼真度、一致性等方面全面對標 Sora。</p><p>雖然採用與 Sora 相似的 Diffusion Transformer 融合架構，但 Vidu 的底層技術，則是生數團隊原創研究的成果，甚至比 Sora 的底層架構發佈得更早——</p><p>2022 年 9 月，生數科技就發佈了 9.5 億參數規模的 U-ViT 網絡架構，這也是全球首個 Diffusion Transformer 架構。3 個月後，伯克利團隊才發佈了初代 DiT 架構 U-Net，後被應用於 Sora 的研發。</p><p>生數科技創始團隊判斷，<strong>大模型的發展必將從語言單一模態走向多模態融合</strong>。因此成立之初，生數科技就堅持採用 U-ViT 融合架構處理多模態數據。2023 年 3 月，團隊又開源了全球首個基於 U-ViT 架構的多模態擴散模型 UniDiffuser，以此驗證驗證大規模訓練融合架構的可行性與湧現能力。。</p><p>除了視頻生成技術的儲備，生數科技在圖像生成、3D 生成等多模態領域，也有相應的技術和產品儲備。</p><p>生數科技自 2021 年以來的擴散模型研究成果——免訓練推斷算法 Analytic-DPM、全球最快採樣算法 DPM-Solver，被 Stable Diffusion、DALL·E 2 等圖像模型採用。</p><p>目前，生數科技採取的是 To B 和 To C 兩條腿走路的商業化模式：對 B 端提供 MaaS 服務，對 C 端提供多模態生成應用。</p><p>目前，在 To B 方向，生數科技已將多模態大模型應用於遊戲、影視、文旅、智能終端等場景。</p><p>在 C 端產品的佈局上，生數科技在 2023 年上線了兩款工具型產品：視覺創意設計平台 PixWeaver、3D 資產創建工具 VoxCraft。</p><p>以下為投資人評價：</p><blockquote><p>北京市人工智能產業投資基金表示：「多模態大模型是 AI 下一階段發展的關鍵方向，市場潛力巨大，生數科技擁有領先的生成式 AI 研發團隊，具備堅實的人才基礎和深厚的技術積累。生數科技在圖像、視頻、3D 等多模態領域所取得的一系列關鍵創新成果，在業內獲得了廣泛認可和高度評價，也充分證明瞭生數科技的技術實力和行業領先地位。我們對生數科技未來充滿信心，並期待他們繼續在大模型的浪潮中引領創新，開拓更廣闊的發展前景。」</p></blockquote><blockquote><p>百度集團執行副總裁、百度智能雲事業羣總裁沈抖表示：「百度致力於構建一個更加多元、繁榮、可持續發展的大模型產業生態系統，生數科技將在其中發揮重要作用。未來，百度將發揮自身在智能算力、大模型平台、生態等方面的獨特優勢，幫助生數科技加速技術研究與創新，快速打通商業成功路徑，共同做大產業‘蛋糕’。」</p></blockquote><blockquote><p>啓明創投主管合夥人周志峯表示：「生數科技匯聚了一批生成式 AI 領域的資深專家和頂尖精英，憑藉數十多年的沉澱，已在多模態大模型的架構設計、訓練策略、擴散模型的加速推斷、多模態可控生成等關鍵技術領域，構建了全棧的自主研發能力。他們不僅擁有完備的技術實力、深刻的技術洞察和獨到的技術佈局，還積累了豐富的實踐經驗。公司憑藉業界首創的 Diffusion Transformer 架構，當前已成為全球多模態大模型領域中最具競爭力的企業之一。啓明創投作為生數科技上一輪的領投方，在本輪繼續支持公司，我們堅信，生數科技將是這波大模型技術浪潮中的佼佼者，期待他們開啓一段更加輝煌的新篇章。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240603/v2_18c8e19cbba745f6b906af5e952ee4af@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>投資派 | 投資越南，機遇還是陷阱？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2806269404477064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 10:31:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;黃繹達，丁卯，範亮</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;鄭懷舟</p><p>近年來，出海是產業投資、向外拓寬銷售渠道最熱門的話題，而作為我國鄰居的越南則是全球最熱門的出海目的地之一。</p><p>經過多年的高速發展，越南已然成為了小一號的「世界工廠」。特別是近年來隨着國際貿易環境趨於複雜，越南在已有的製造業基礎上，疊加人口紅利和地理優勢，一躍成為亞太地區價值鏈建設的重要避風港。在這個過程中，越南不僅承接了我國的部分產業轉移，同時也是其他國家/地區出海的重要目的地。</p><p>受益於產業轉移的推進，越南近年來的經濟增速在絕大多數時間都穩居東南亞榜首，2022 年的 GDP 同比甚至高達 8.02%。作為東南亞經濟增長最快的經濟體，越南股市也表現得相當火爆，以胡志明指數為例，在近 20 年的時間裏最大漲幅竟然超過了 1000%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,832" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_592d8c4c7cbc44489633cc05e8afa42a@5426566_oswg248472oswg1080oswg832_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：東南亞國家 GDP 同比增速；資料來源：wind，36 氪整理</p><p>然而，巨大的漲幅之下，越南股市的波動也非常劇烈。近五年來，胡志明指數的深度調整就不下五次，呈現出大起大落的趨勢。與此同時，2023 年以來，越南的政治局勢也顯得頗為動盪，高層的頻繁更迭，反腐運動之下大批官員的紛紛落馬，甚至已經影響到了政府的正常運作，以至於國際社會都表達了對越南前景的擔憂。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="987,703" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_bf65c56276234383a96ca2be1f29b49c@5426566_oswg338842oswg987oswg703_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：胡志明指長期走勢；資料來源：wind，36 氪</p><p>儘管當下國際市場對越南的前景產生了一些分歧，但從全球資產配置的角度看，某種程度而言，全球資產荒已經延續了很久，而越南亮眼的經濟數據、股市良好的歷史表現、產業持續遷移帶來的經濟高速增長預期、跨境資本進出便捷等多重利多因素，均使得越南股市成為當下經濟環境中，全球資金關注的重點資產。</p><p>雖然我國與越南有着深厚的歷史淵源，兩國之間的文化、習俗也頗為接近，但受限於語言、信息獲取等問題，實際上國內投資者並不熟悉越南及越南股市，而本文正是試圖通過回答以下三個問題，意在為投資者呈現出一個越南投資的全景圖。</p><p><strong>1. 越南資本市場現狀如何？</strong></p><p><strong>2. 越南投資的機會在哪？又該如何計價潛在風險？</strong></p><p><strong>3. 越南投資中哪些板塊值得關注？</strong></p><h2><strong>01 股市結構介紹</strong></h2><p>資本市場一直廣泛流傳着一個理論——股市是經濟的晴雨表，其中一個重要的原因是，股市的行業結構往往與國家產業結構緊密掛鈎。&nbsp;</p><p><strong>但對越南來説，情況可能有點不同。</strong></p><p>在 2000~2009 的十年間，越南核心股指胡志明指數的漲幅約 3.9 倍，同期名義 GDP 總量的增幅則約為 3.5 倍，二者增速基本匹配；<strong>然而，自 2010 年起至 2023 年底，胡志明指數上漲了約 120%，同期越南名義 GDP 總量增幅則超 400%，二者拉開差距的核心原因則來自胡志明指數行業結構的變化。</strong></p><p>要理解這一現象，就要先來對越南資本市場建立一個宏觀的認識。</p><p>從時間線來看，越南的資本市場始於 1996 年，以越南國家證券委員會成立為標誌，開始初步建立資本市場基本制度。2000 年 7 月，胡志明證券交易中心（胡志明證券交易所 HOSE）正式投入運營；2005 年，河內證券交易所 HNX 正式成立。</p><p>從兩家交易所的具體定位來看，胡志明交易所主要負責股票交易，河內交易所則承擔較多的衍生品、債券交易的職能，同時也包括一部分股票交易；而且，越南也擁有類似中國新三板的股轉交易中心 UPCoM。</p><p>截至 2024 年 5 月 24 日，胡志明交易所一共擁有 410 家上市公司，總市值約 5139 萬億越南盾（1.5 萬億人民幣），河內交易所則一共擁有 316 家上市公司，總市值約 163 萬億越南盾（500 億人民幣）。<strong>由於河內交易所上市公司市值明顯偏低，因此我們後續的分析主要以胡志明交易所展開。</strong></p><p>從越南上市公司的數量變化情況來看，<strong>2009-2011 年間，越南有過一波上市熱潮</strong>，但在隨後的十餘年裏，越南對上市公司的擴容表現出相當謹慎的態度，<strong>僅在 2017~2018 兩年間累計推動了五十多家公司上市，隨後越南上市公司總數就一直保持平穩，幾乎沒有再增長。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="952,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_5839781dabe84242b137b5ae999e8b68@5426566_oswg6179oswg952oswg480_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：越南上市公司數量；資料來源：世界銀行、Wind、36 氪整理</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="949,441" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_f0addb5d4a9c46e7a31008a1dc2733f2@5426566_oswg8273oswg949oswg441_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：胡志明交易所上市公司數量；資料來源：彭博、胡志明交易所、36 氪整理</p><p><strong>不過，在行業結構方面，越南資本市場呈現出一個明顯的趨勢：金融行業的佔比越來越高。</strong></p><p>2008 年時，胡志明交易所共有上市公司 170 家，其中上市金融機構僅 3 家，金融板塊的市值佔比也僅有 8.6%。但在 2009-2011 的上市潮中，越南將上市金融機構的數量提升至 14 家，金融板塊的市值佔比也隨之提升至 20% 以上。</p><p><strong>2011-2024 年，胡志明交易所淨增上市公司約 97 家，其中上市金融機構的淨上市數達到 31 家，隨着大量的金融機構上市，使得金融板塊在胡志明指數的市值佔比一路突破至 40% 以上，從 2019 年開始就一直穩居第一大權重行業。</strong></p><p><strong>此外，地產也在胡志明指數中也有過「巔峯時刻」。</strong>隨着近年來產業遷移的持續，特別是 2015 年越南放鬆外國人購房限制後，越南房地產也迎來一波黃金髮展期，2018 年房地產一度成為胡志明指數第一大權重行業。<strong>然而到 2022 年後，在一系列金融、地產反腐的作用下，地產板塊的市值大幅縮水，但其 2023 年底在胡志明指數中的權重佔比依然高達到 15%。</strong></p><p><strong>2023 年底，越南金融和地產行業在胡志明指數的權重合計近 60%，對越南股市有着舉足輕重的影響。</strong>如果單看市值結構，就會產生越南經濟主要依靠金融和地產拉動的錯覺，然而實際上，越南金融和地產在 GDP 中的佔比並不高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_55199efb08bf4a2094ce36ebe8ca64ff@5426566_oswg66014oswg1080oswg534_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：胡志明指數行業市值結構；資料來源：彭博、36 氪整理</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,545" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_b6115610b7474faea95dc609af8c9fdc@5426566_oswg144557oswg1080oswg545_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：胡志明指數行業公司數量結構；資料來源：彭博、36 氪整理</p><h2><strong>02 金融佔據半壁江山，實則是無奈之舉</strong></h2><p>越南股市中金融板塊的總市值佔比如此之高的內在邏輯，其實還是源於越南長期以來已經基本定型的經濟結構，其結構特徵可以簡單地概括為以出口為導向、以製造加工為核心，因此現在的越南可以説成為又一個「世界工廠」。</p><p>然而，越南成為 「世界工廠」的過程是以外商直接投資為主要驅動，同時自身卻又幾乎沒有發展民族工業，<strong>這就導致了在越南數量龐大的製造業企業中外資是主要貢獻方</strong>，根據 2021 年的統計數據，外資部門在越南經濟中的佔比高達到 20%。</p><p><strong>資本市場方面，以外資為主導的製造業在越南股市中的佔比卻始終相對不高。</strong>胡志明指數中，製造業長期的總市值佔比的中位數僅有 9%，而且這一比例長期穩定、變動很小。<strong>論及製造業在越南股市的佔比大幅落後於金融板塊的原因，首先是外資對相關的製造業資產在越南資本市場 IPO 的意願不高，其主要原因有以下四點：</strong></p><p>1.外資來越南投資，主要看重的是越南的地理、人口等方面之於製造業的相對優勢，越南資本市場並不是吸引外資來越投資的主要原因；</p><p>2.越南並不是限制跨境資本的自由流動，外資更傾向於在歐美日等更發達、更規範的資本市場融資，再以跨境資本的方式流入越南；</p><p>3.越南作為新興市場國家，資本市場的定價權相對較弱，外資資產可能在越南拿不到理想的估值；</p><p>4.長期來看，越南盾相比美元一直在貶值，匯率因素也是影響外資在越南 IPO 意願的主要原因之一；</p><p><strong>再來看本國金融業在越南資本市場的發展，儘管越南不限制跨境資本的自由流動，但是越南本地的金融機構在債權融資上卻也有着明顯的屬地優勢與政策扶持，特別是隨着製造業規模的擴大，對資金融通的需要也在隨之增長，疊加越南自身城鎮化水平也在逐步提高，在這一過程中，有好需求的驅動，越南金融業的證券化水平亦得到了大幅提升。</strong></p><p>反映在數據上，2008 年時，胡志明指數中，越南金融業的總市值佔比僅有 9%，還不及同時期的製造業（10%）。到 2016 年，越南金融業的總市值佔比提升到了 23%，已大幅領先同期的製造業（11%）；再到 2024 年這一比例則攀升至 45%，可以説金融板塊目前已經佔據了越南股市的半壁江山，遠遠地把製造業甩在身後。</p><p><strong>2016-2024 年間，大量的金融機構在這段時間裏扎堆上市。</strong>2016 年，胡志明指數中的上市金融機構只有 18 家；到 2024 年，上市金融機構數量則上升到 41 家。所以，<strong>越南金融板塊總市值佔比在近年來的大幅提升，既有估值上漲的驅動，同時也是得益於越南金融業證券化水平的大幅提升。</strong></p><p>越南以製造業為重心的經濟結構特徵，且作為當今的又一大「世界工廠」，很容易將越南與我國的經濟及發展歷程做一番對比，在不少人看來，越南是「摸着中國這塊石頭過河」。其中，越南在近年來上市金融機構數量的大幅提升（主要是銀行），從形態上與我國資本市場歷史上的幾波銀行上市潮頗為相似，但論其內在邏輯是既有相似、亦有不同。</p><p>回溯我國銀行板塊的發展歷程，在經歷了 1999-2003 年、2005-2007 年、2015-2016 年這三輪銀行上市潮後，包括五大行、股份制行、大型城商行在內的所有大中型商業銀行均實現了上市。從宏觀維度來看，第三輪銀行上市潮伴隨着我國經濟的快速增長；從企業基本面來看，前兩輪的銀行上市潮正好是我國第一輪不良資產剝離之後，銀行資產質量得以修復，並通過股份制改革實現了「浴火重生」；第三輪銀行上市潮則是解決了此前長達 8 年的銀行 IPO 堰塞湖問題。</p><p>越南金融機構在近年來的扎堆上市，從宏觀背景來看，2016-2023 年間，在不考慮疫情的影響下，越南的經濟總體也保持了高速增長，這一點與我國的那幾輪銀行上市潮的宏觀背景有一定的相似性，但是由於越南對自己民族工業漠視的態度，導致越南金融板塊的總市值佔比在 23 年末達到了驚人的 45%，我國同期大金融板塊（包含銀行券商和保險）的總市值佔比則只有 14%。</p><p><strong>越南與我國股市結構上的差異，其實本質上反映的是兩國經濟結構的差異。</strong>相比于越南，我國的經濟更具多樣性，特別是我們擁有一整套完善的民族工業體系，這是目前越南所不具備的。所以，相比于越南，我國股市的行業分佈要更加均衡，即便金融與地產在過去 10 多年裏扮演了經濟增長核心動能的角色，但是這兩個行業的總市值佔比遠沒有越南那麼極端。</p><p><strong>再看越南現在的經濟結構，其特點可以簡單地概括為消費佔優、製造業主導、進出口龐大且兩頭在外的外向型經濟。</strong>其中，越南的進出口貿易規模相對其 GDP 總量而言十分龐大，2022 年越南進口與出口規模佔 GDP 總量的比例分別高達 88% 和 91%。從產業結構的維度來看，2022 年越南製造業佔 GDP 比重為 24.8%，其次為批發零售業 9.6% 和建築業 6.2%，<strong>房地產業和金融業的比重則僅分別為 3.5% 和 4.8%。</strong></p><p>由此可見，越南的金融板塊佔據其股市的半壁江山的現狀，實則也是無奈之舉，畢竟大量的製造業資產掌握在外資手中，而且外資對於在越南 IPO 明顯缺乏熱情。那麼，越南資本市場若要實現擴容，相對而言選擇並不多，只能從銀行、地產這些掌握在越南自己手中且相對優質的資產入手。</p><h2><strong>03 大起大落的房地產</strong></h2><p>再來看胡志明指數中市值權重第二大的地產板塊，自 2005 年以來，越南地產行業經歷了兩輪明顯的週期波動，以胡志明、河內等為代表的核心城市房價亦隨之大起大落。</p><p>千禧年後的越南地產起步於 2003 年，要説真正意義上的第一輪騰飛則是發生在 2005 年左右，越南樓市進入第一輪快速上漲週期，其背後的主要推動因素&nbsp;，一個是經濟前景的持續向好，另一個是國內信貸的擴張。然而隨着房價的持續走高，地產泡沫也在不斷積聚。</p><p>為了防止泡沫破滅帶來連鎖反應，從 2009 年開始政府有意識地調低信貸規模，控制樓市成交。與國內類似，越南地產市場也對政府政策具備高度敏感性，在一系列政策壓制下，越南房市的成交量受到了抑制。</p><p>到 2011 年前後，越南的房價水平已經明顯地偏離了當地人均購買力以及平均薪資水平，地產泡沫也在那時開始破裂，房價隨之大幅下跌，甚至腰斬。不僅如此，受房價下行和成交量走低的衝擊，前期大量流入地產市場的貸款也開始違約暴雷，導致大批壞賬的產生，因此給金融系統帶來了較大的壓力。</p><p>第二輪地產週期發生在 2015-2022 年間。在上一輪的地產泡沫破裂後，越南地產長期處於低迷狀態。隨後，越南政府通過一系列積極的政策措施以刺激地產市場，特別是在 2015 年對《住房法》進行了修改，放寬了外國人在越南的購房條件。至此，在內部金融環境改善疊加外資流入的刺激下，越南地產開始走出低谷，2016 年再度進入新一輪景氣週期。</p><p><strong>在本輪地產週期中，外資起到了關鍵作用，2015 年外資限制取消後，來自韓國、中國的投資客開始湧入越南地產市場，越南樓市因此不斷狂飆。</strong>按照越南地產服務公司 CBRE 的統計，2018 年，通過該公司在越南購房的客户中，外國買家佔到了 72%；在外國買家中，中國與韓國的佔比分別為 45% 和 22%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="596,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_4c0e12f2a1ee42d8bb68e3adfd3d3d2d@5426566_oswg29037oswg596oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：海外投資客的越南地產投資佔比；數據來源：CBRE，格隆匯，36 氪整理</p><p>2020 年疫情暴發後，美聯儲開啓放水模式，同年越南政府修訂新《投資法》，允許越南房企自由發行債券，並鼓勵外資進入。<strong>在全球貨幣政策超寬鬆的環境下，大量外資向越南地產市場加速流入，推動越南房價持續走高</strong>。2020-2022 年連續三年的房價年均漲幅在 25% 以上，2022 年上半年，胡志明市、河內房價漲幅雙雙衝進亞洲前 10，其中胡志明的平均房價一度漲到了 3300 美元/平方，在高基數下的同比增速甚至高達 27%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="906,363" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_87b7783c0c8947a6a1df238e23835104@5426566_oswg105325oswg906oswg363_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：越南胡志明和河內新房均價；數據來源：國海證券，36 氪整理</p><p>然而狂歡並沒持續多久，高企的越南地產在 2022 年底開始崩盤了。</p><p>在新皇明事件爆發後，越南政府開始對地產、金融進行一輪嚴厲監管和反腐風暴，多名地產大鱷、官員鋃鐺入獄，市場情緒陷入緊張和低迷狀態。不僅如此，疫後全球經濟陷入低迷，使得外需大幅受損，作為出口導向型經濟體的越南受到極大影響。</p><p>同時，美國為了遏制通脹，開啓了加息模式，大量外資開始從越南樓市撤離。而且，由於越南實施緊盯美元的匯率制度，也被迫跟隨加息，對越南地產而言，金融環境的快速收緊無疑是雪上加霜。最終在多重因素共同作用下，越南地產市場從 2022 年底開始進入了新一輪下行調整週期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1027,333" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_a3a32837e9f94515bf5369a28f3a609c@5426566_oswg163810oswg1027oswg333_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：越南限制地產企業發債；數據來源：VN Land Notes，國海證券，36 氪整理</p><p>綜合來看，越南地產大起大落的根本原因與我國 2000 年前後那一輪地產週期的邏輯頗為相似，但細節處又略有不同。</p><p><strong>首先，與國內相似的點在於良好的經濟環境前景為地產提供了優良的發展土壤。</strong>2005 年以來，隨着第一輪勞動密集型產業轉移，越南經濟迎來飛速發展階段，經濟前景持續向好，尤其是 2018 年後，越南的第二輪產業轉移逐步擴大至技術密集型產業，製造業的飛速發展使越南一躍成為東南亞增長最快的新興經濟體。</p><p><strong>其次，地產成為外資優質的貨幣載體。</strong>2015 年越南放開商業地產外資限制後，外資開始流入越南地產市場；2020 年《投資法》的修改疊加全球寬鬆的貨幣環境，進一步促使大量熱錢流入越南地產，不斷推升越南地產的泡沫。</p><p><strong>而與國內不同的是，2015 年作為本輪越南房地產週期的起點，彼時的房價已經與居民薪資產生了較大偏離，普通人購房需求被抑制，導致越南地產市場開始嚴重依賴外資，中美韓的投資客成為越南地產的關鍵力量</strong>。當美聯儲進入加息週期後，外資的不斷流出，疊加越南本土對金融、地產的反腐和整頓，導致了 2022 年開始的越南地產崩盤。</p><p><strong>伴隨着兩輪地產熱潮，地產上市公司的數量和市值佔比得以快速擴張</strong>。目前，胡志明指數中的地產上市公司數量有 50 個，而 2008 年時僅有 7 個。在第二輪地產熱潮之中，地產上市公司的市值快速擴張，帶動地產板塊在胡志明指數中的市值佔比增長，2018 年地產和金融並列為第一大權重板塊，2019 年一度達到了 27%。<strong>2022 年後，儘管地產進入下行週期，疊加金融、地產反腐，地產板塊市值權重佔比有所下降，但目前仍是胡志明指數中的第二大權重板塊，佔比接近 15%。</strong></p><p>展望未來，<strong>短期來看越南地產的表現仍取決於越南政府政策的支持力度</strong>。據報道，2023 年 9 月，越南房地產部門的國內直接投資超過了 140 億美元（同比增長 15.5%），約佔整體的 70%，顯示出了積極的改善跡象。與此同時，越南房地產協會預計，從 2024 年 4 月-6 月期到 7 月-9 月期，房地產市場將會持續回暖。</p><p>長期來看，目前越南仍然處於人口快速增長時期，且人口結構非常年輕化，整體處於人口紅利的中期階段；與此同時，當下越南的城鎮化率僅為 38% 左右，較其東盟國家明顯偏低，當前越南的人口結構、城鎮化率水平僅與我國 2002 年左右相當，且地產在 GDP 中的佔比僅為 4% 左右。<strong>所以，人口的快速增長尤其是適齡人口占比的提升和城鎮化水平的加速上升，仍有望為越南房產的長期發展提供穩定的基礎。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="511,292" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_6822cf0c791543cc9577318aebad8424@5426566_oswg4773oswg511oswg292_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：越南勞動力人口與總人口對比；數據來源：wind、36 氪整理</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1023,304" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_0de689b3c22d417a8032db45aa3d53fc@5426566_oswg37820oswg1023oswg304_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：2022 年越南和中國人口金字塔對比；數據來源：國海證券，36 氪整理</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="928,385" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_c720b752d5914184ac4b3e81ec2d043d@5426566_oswg92391oswg928oswg385_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：越南和中國城鎮化率對比；數據來源：國海證券，36 氪整理</p><p>隨着本輪地產的大調整趨近尾聲，外資過度介入引發的房價非理性上漲、高端住宅過剩低端住宅不足等結構性問題將有望終結。未來，經濟前景穩定向好，隨着人均收入的不斷提升，<strong>以城鎮化率提升驅動下的住房剛性需求釋放將有望成為下一輪刺激越南房地產市場的主要力量。</strong></p><p>當好預期反映在越南股市的地產板塊上，在短期政策回暖、長期宏觀背景穩定的支撐下，預計地產板塊的市值有望從低點恢復，考慮到地產在胡志明指數中的較高市值佔比，未來地產板塊市值的企穩，仍有望為越南股市的良性發展提供穩定的支撐。</p><h2><strong>04 未來值不值得投資</strong></h2><p>雖然，目前越南的股市結構不能充分反映越南的經濟，但是經濟始終是股市的晴雨表，<strong>未來越南經濟增長的強勁與否，直接決定了越南股市的投資價值</strong>。</p><p>投資者之所以看好越南的投資機會，主要還是對其未來穩定樂觀的經濟前景有所期待，<strong>更直白地來説，投資者是對越南未來是否可以進一步承接東南亞產業轉移，進化為更大、更高級「世界工廠」的概率進行押注。</strong></p><p>回顧越南的兩輪產業承接之路，<strong>第一階段是在 2005 年左右，主要開始承接來自中國的傢俱、地板、光伏、輪胎、紡織服飾等勞動密集型產業</strong>。尤其是在 2007 年加入 WTO 後，越南廣泛地與各主要經濟體簽訂自貿協定，友好的貿易環境疊加人力成本的優勢，加速了上述行業向越南的產業遷移。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="537,627" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_ef4c3d4bfea6468da268da8f27754e4d@5426566_oswg206962oswg537oswg627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：2009 年以來越南與各國的貿易協定；數據來源：國元證券、36 氪整理</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="533,674" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_562729fad0c649408a1d3534b4f02126@5426566_oswg106289oswg533oswg674_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：越南税率和關税優勢；數據來源：國元證券、36 氪整理</p><p>2018 年，越南迎來了第二輪產業轉移，<strong>以 2019 年《全面與進步跨太平洋夥伴關係協議》（CPTPP）在越南正式生效為標誌性事件，為規避貿易爭端，以消費電子為主的相關產業加速向越南轉移，外商直接投資項目數量在 2018&nbsp;、2019 兩年再度增長</strong>。這一輪產業轉移進一步強化了越南的製造能力，豐富製造業的覆蓋範圍，同時也使得製造業的價值量得以明顯提升。</p><p><strong>受益於兩次產業轉移的承接，越南製造業得以快速擴張，逐漸成為驅動經濟增長的最關鍵動力</strong>。根據世界銀行的數據，2010 年越南製造業增加值為 252 億美元， 2022 年上升至 1012 億美元，CAGR 為 12.3%，製造業擴張速度遠高於同期 GDP 平均增速（8%）。2022 年越南製造業佔 GDP 比重提升至 24.8%，與二三名的批發零售業 9.6% 和建築業 6.2% 均有着較大差距。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="415,292" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_6b4822178e344b5f827783b47673ca13@5426566_oswg22530oswg415oswg292_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：越南各產業在經濟中的佔比；數據來源：wind、36 氪整理</p><p>從對外貿易的口徑來看，目前的越南與我國 2000 年初時有着極高的相似性，表現為在國際產業鏈上仍處於製造業的初級階段，以低附加值的組裝加工為主，並主要進行的是出口導向的加工貿易。</p><p><strong>通俗來講，當前的越南還是一個相對初級的「世界工廠」，它從中、韓等國進口中間品，依靠人力成本優勢進行加工，再通過友好的關税政策和貿易協定將製成品出口到歐美等發達國家，從中賺取低廉的加工費。</strong></p><p>兩輪產業鏈轉移給越南帶來了大規模的外商投資，也奠定了越南的製造業基礎，儘管當下越南的製造業規模可觀，但以初級加工為主的製造業結構明顯含金量不高，而且由於越南重工業基礎薄弱，基礎設施建設匱乏且對民族工業的支持力度不強，因此現在還不具備完善的製造業供應鏈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="404,279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_b1626919446949eaa76dda8d6589c608@5426566_oswg23132oswg404oswg279_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：部分國家商品出口價值佔全球比重；數據來源：世界銀行，國元證券，36 氪整理</p><p><strong>與此同時，這種出口導向的加工貿易，也直接造就了越南在外貿領域典型的大進大出、兩頭在外的經濟模式，因此對外貿的過度依賴加劇了越南經濟的短期波動性</strong>。2023 年，受外需疲弱的影響，越南的出口增速大幅轉負，貿易逆差明顯，極大衝擊了越南經濟的表現，最終在地產和貿易雙雙走弱的情況下，越南 2023 年的 GDP 增長出現了明顯降温。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="510,299" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_5b7551fd374d44f688e7a86c5cc599ed@5426566_oswg41627oswg510oswg299_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：支出法下越南經濟結構；數據來源：wind、36 氪整理</p><p>如果説人口紅利所形成的成本優勢和貿易摩擦下的貿易優惠政策是此前越南承接產業轉移的關鍵催化劑，<strong>那麼製造企業配合下游客户在東南亞進行產地配套將成為越南當下乃至未來繼續承接產業轉移的重要動力。</strong></p><p>最典型的例子是近年來電機及電子產業在越南製造業出口中的佔比持續提升，即從 2015 年的 29.4% 提升到了 2021 年的 39.6%，背後的一大關鍵原因是三星和蘋果等消費電子巨頭開始在東南亞佈局後，在產地配套的驅動下，引發了相關上下游供應商在越南的新一輪大規模建廠配套。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="542,308" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_1493efe83a3a4aec9ac4e5932fc9d3b6@5426566_oswg134451oswg542oswg308_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：越南產業佔比變化；數據來源：國元證券、36 氪整理</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="486,495" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_503bd1ab9c4f45d5a9f5c7660fc430df@5426566_oswg137727oswg486oswg495_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：果鏈企業的越南佈局；數據來源：國元證券、36 氪整理</p><p>考慮到東南亞目前已經形成了較為成熟的產業集羣，比如越南、馬來的電子；越南的紡服；泰國、印尼的汽車；馬來的機械；印尼、泰國、馬來的石化產業等。<strong>越南作為東南亞的重要一環，人口紅利佔優、政治環境相對穩定、貿易環境極其友好，未來越南的產業承接有望進一步向汽車、機械、半導體等部分環節擴張。</strong>那麼，在產地配套要求下，越南在未來一段時間內仍然是相關產業進行產業轉移的重要目的地之一，而製造業的穩步擴張無疑會使其經濟增長的前景繼續樂觀。</p><p><strong>但是，越南同時也存在基礎設施配套落後、技術人才匱乏、企業管治水平有限、社會效率較低等問題。</strong>回顧我國 2000 年以後的製造業發展之路，從加入 WTO 後開始承接大量低附加值的加工貿易，到政府產業規劃及扶持政策、人口素質提升、基礎設施配套快速發展等多重因素作用下的產業升級，隨着競爭力的顯著提升，助推我國製造業的自有品牌和自主知識產權出現爆發式增長，國產替代加速，最終我國發展成了世界級製造強國。</p><p>根據我國的歷史經驗，<strong>長期的產業升級離不開政策支持、大力的財政投入、人口素質的提升、民族企業的崛起和企業管治水平的不斷提升等諸多要素</strong>。而上述這些要素也將成為考量越南長期產業承接能力的關鍵變量，尤其是在當下越南的人力成本不斷提升、建廠成本持續走高的背景下，這些問題能否得到有效解決，無疑是越南能否從「世界加工廠」向「世界工廠」升級的直接驅動力。</p><p>回到股市投資，總量維度關鍵還是看越南未來經濟增長的預期。<strong>短期來看，隨着全球經濟的企穩，預計在出口需求的提振下，越南經濟有望迎來觸底回升</strong>。其中，美國對於來自越南的出口貨物有着相對強勁的需求，是短期內越南經濟增長的強支撐之一，其背後的邏輯在於：</p><p>1.本輪美國通脹韌性頗強，為了達成通脹數據的政策目標，需要來自越南的便宜貨物；</p><p>2.隨着美國的製造業週期的啓動，由價值鏈分工將驅動對越南部分加工品的需求；</p><p><strong>中長期來看，順着產地配套的大趨勢，越南產業承接範圍和規模有望繼續壯大，越南大概率仍然具備長期快速增長的能力，穩定的經濟增長前景為其資本市場的表現提供了堅實的背景支持。</strong></p><p>策略方面，前文提到越南股市中金融和地產佔據着較大的市值比例，這兩大板塊也是投資越南的主要方向。之前的一個利空點，是在 2022 年地產嚴監管和金融反腐下，地產和金融板塊的走弱給越南股市帶來了較大沖擊。</p><p><strong>目前，經過一系列的整頓後，地產和金融板塊的風險已經得到加速釋放，考慮到當下兩個板塊的估值均處在較低的水平，未來隨着行業逐步重回正軌，較高的估值安全墊無疑會增加越南股市的投資吸引力。</strong></p><p>與此同時，考慮到美聯儲降息預期的不斷強化，<strong>跨境資本有迴流新興市場的動力，而越南作為新興和前沿市場中增長確定性較強的經濟體，未來仍將會是外資流入的重要承接地</strong>，這部分預期中的增量流動性也是驅動越南股市上漲的動力之一。</p><p>從股市結構上看，在產地配套要求下，為越南製造業在未來的進一步豐富提供了堅實的基礎，隨着製造業的不斷強壯以及本土企業的崛起，未來越南股市也有望迎來一批本土製造企業上市，從而有助於優化股市結構，為股市中長期的穩定發展提供基礎。</p><h2><strong>05 誰在買越南股？</strong></h2><p>前文提到，外資在越南經濟結構中的佔比相當之高。那麼，外資在越南股市的參與度又如何呢？</p><p>公開數據顯示，<strong>外資機構可以投資並持有越南證券交易所公司的股權上限分為 100%、50%、49%、30%、0% 等多個檔位，大部分企業的持股比例限制為 49%。</strong>其中，銀行板塊外資持股限制一般為 30%，農業、石化、基建等領域的部分上市公司則不允許外資持股。而像可降解塑料生產商安發（股票代碼：AAA）、塗料製造商 A Dong Paint Joint（股票代碼：ADP）等製造業屬性較強的上市公司，則沒有持股限制。</p><p>而就外資持股比例來看，根據胡志明交易所公佈的數據，<strong>在剔除外資禁買的股票，截至 6 月 3 日</strong>，<strong>外資對越南股市的持股比例約在 17% 左右。</strong></p><p>交易層面，國海證券此前統計，2020 年以前，外資在越南股市的成交額佔比一般在 25% 左右，且一度超過 30%；但從 2020 年後便開始下降，到 2023 年中時僅有 10% 出頭。</p><p>不過，今年以來外資情緒交易活躍度有所提升，根據胡志明證券交易所發佈的數據顯示，<strong>截至 2024 年 5 月，外資今年在胡志明交易所的總成交額佔比約為 18%，成交量佔比則約 14%。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_cbf20e1276484432bfa3e0f9edcfbff6@5426566_oswg195765oswg1080oswg482_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：胡志明交易所外資成交情況；資料來源：胡志明交易所，36 氪整理</p><p><strong>當然，2020 年後外資成交額佔比整體下降並不完全是因為外資流出，最主要的原因是散户的爆發式湧入。</strong></p><p>根據越南股市的投資者結構，2018 年時，越南國內個人投資者 214 萬户，機構 9298 家，海外個人投資者 2.5 萬户，海外機構 3319 家。<strong>而到 2022 年，越南國內個人投資者數量已大幅上升至 684 萬户。</strong>當然，在 2018-2022 的幾年裏，海外個人投資者、海外機構投資者數量也分別增加約 50% 和 30%，但增幅明顯不及越南散户。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="906,265" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_05f84e98b78246caa90106da7699c95e@5426566_oswg44092oswg906oswg265_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：胡志明交易所投資者數量統計；資料來源：胡志明證券交易所，36 氪整理</p><p><strong>散户的湧入大大提高了越南股市的活躍度。</strong>拉長時間週期來看，2010-2020 年，胡志明指數日均成交額從 1.5 萬億越南盾增長至 6 萬億越南盾，而在 2021 到 2024 三年多的時間裏，胡志明指數日均成交額則直接從 6 萬億越南盾飆漲至 21 萬億越南盾。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_06361668de4d4987ac90e8c5801b1c9b@5426566_oswg99188oswg1080oswg525_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：胡志明證券交易所每日成交量；資料來源：Wind、36 氪整理</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_fe4edb4ff1d04a09a7a3fc4af2f732d9@5426566_oswg82880oswg1080oswg525_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：胡志明證券交易所年度日均成交額；資料來源：Wind、36 氪整理</p><p><strong>散户湧入的一大原因是，2020-2021 年間越南出口向好、房地產繁榮帶來的上市公司淨利潤的大幅增長。</strong>特別是 2021 年，根據 Mirae asset 的統計數據，彼時越南上市公司平均的利潤同比增幅高達 38%。當然，散户的湧入確實給越南股市帶來了比較大的波動，但是如此龐大的流動性還是對越南股市起到了相當的支撐作用。</p><p><strong>從實際交易的情況來看，越南散户的操作方向與外資、越南本土機構基本相反</strong>。例如，在 2021 年胡志明指數暴漲超 30% 時，主要就是靠越南散户推動，同期外資和本土機構基本是淨流出狀態。而 2022 年，在金融、地產反腐的影響下導致胡志明指數暴跌時，外資又開始有所流入，但散户資金卻在快速流出。2023 年，海外資金在美元高利率環境下繼續流出，但此時越南散户又起到了託底作用，並支撐胡志明指數小幅上漲。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,373" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_04f165e490de4ca48b6bc389bb38e653@5426566_oswg178098oswg1080oswg373_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：胡志明交易所資金動向；資料來源：Mirae Asset、36 氪整理</p><p><strong>通過拆解胡志明指數（VNI）的漲跌幅可以發現，越南投資者在過去整體的交易邏輯主要還是依靠估值來驅動股票漲跌，而非盈利驅動。</strong></p><p>2020-2021 年，全球流動性寬鬆+散户流入，推動胡志明指數的估值（PE）從底部的 10 倍左右推高至 17 倍。2022 年，美聯儲加息、越南反腐等一系列操作使得胡志明指數的 PE 再次回落至 10 倍左右。但從 2023 年起，越南經濟修復預期下越南散户資金的再次流入，推動股市估值開啓了緩慢修復，由此也帶動了市場回暖。</p><p>2024 年以來，胡志明指數累計漲幅超 10%，市盈率則從年初的 12.38 提升至當前的 13.79，指數與估值漲幅也基本相匹配。</p><p>當然，在今年 4 月份，越南政局的頻繁變動令胡志明指數出現了急跌，期間最深跌幅超 8%，但 5 月份後指數已經基本修復至前期高點，目前胡志明指數的交易邏輯整體仍圍繞經濟修復預期下的估值抬升而展開，經濟修復本身則還是要看出口鏈和房地產。</p><p>根據越南建設證券數據，24Q1 越南貨物進出口總額達 1780.4 億美元，同比增長 15.5%。房地產方面，自去年下半年起，越南房地產銷售在跌入近十年的低點後開始好轉，房地產行業信貸增長高於總信貸增速，顯示地產企業融資正在恢復。</p><p><strong>因此，地產+出口的雙重回暖，以及美聯儲的降息預期，是總量層面支撐越南 2024 股市繼續上漲的重要動力。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,643" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_9c49c1ff0ee442849209fb575280019c@5426566_oswg99288oswg1080oswg643_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：VNI 指數走勢、市盈率走勢；資料來源：Wind、36 氪整理</p><h2><strong>06 胡志明指數高估還是低估？</strong></h2><p>就越南當前的估值情況來看，胡志明指數的市盈率約為 14.4 倍，處於近 10 年的 40% 分位，近五年的 46% 分位。<strong>和其他新興市場國家市盈率作對比，越南股市的市盈率水平目前整體處於居中水平，與上證指數接近，然而在結構上卻分化明顯。</strong></p><p><strong>越南股市目前低估值的主要原因，還是金融板塊的市值佔比太高，由於其目前偏低的估值水平，以至於拉低了整體的估值。</strong>根據中金公司統計，VNI 指數中金融行業市盈率僅約 12 倍，同時材料、消費、工業，房地產行業的市盈率均處於 40-80 倍的高估值區間。</p><p><strong>與當下的上證指數對比來看，上證指數金融板塊估值同樣偏低，但高估值的行業分佈與胡志明指數完全不同。</strong>目前上證的金融板塊平均市盈率約 6-7 倍，同樣拉低指數整體的市盈率，但是當前上證指數中工業（14 倍）、材料（20 倍）、消費（25 倍）、地產（9 倍）板塊的估值水平與胡志明指數對應的板塊相比都不高，而上證指數的估值主要依靠信息技術（55 倍）拉動。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_9c9ff9e6fc114c639ddccc90074bba30@5426566_oswg191670oswg1080oswg525_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：新興市場國家主要指數估值水平；資料來源：Wind、36 氪整理</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,371" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_513d981d26f74c1db1542c2b1db2ac40@5426566_oswg118579oswg1080oswg371_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：胡志明指數行業回報與估值情況；資料來源：中金、36 氪整理</p><p><strong>如果與上證指數的歷史做對標，那麼胡志明指數中工業、材料、地產等行業的估值水平與我國 2006-2008 的狀態則非常相似。</strong>在 2006-2008 年那一輪 A 股牛市中，普漲行情下，材料、工業、地產等板塊的估值水平同樣處於高位，但隨着彼時那輪牛市的終結，在此後的多年時間裏，上述板塊一直處於估值消化中。</p><p><strong>那麼，這是否意味着胡志明指數那些估值過高的板塊也將會長期處於估值消化狀態中呢？</strong></p><p>這一點上越南與我國的情況大不相同，<strong>越南材料、工業、地產等板塊高企的市盈率並不完全是源自市場暴漲，而在很大程度上是由分子端相關企業歸母淨利潤（NPATMI）的大幅下滑所致</strong>。以材料板塊為例，2022-2023 年該板塊累計下跌 28%，板塊整體的歸母淨利潤在 2022 和 2023Q3（TTM）分別下滑高達 48% 和 58%，由於分子端下滑得更快使得估值被動抬高。</p><p>進入 2023 年後，隨着越南經濟的逐步企穩，這些業績滑坡導致高估值的板塊也迎來了邊際向好，投資者情緒也隨之改善。仍以材料板塊為例，2023 年該板塊的漲幅高達 40%，其原因是市場提前佈局業績反轉，而 2023Q3 以來的財報數據也確實印證了這種反轉預期。</p><p>基於目前對越南的經濟增長預期，即出口恢復、房地產觸底已經成為今年越南經濟的整體基調，<strong>那麼在細分行業本身估值偏高的水平下，未來越南股市的表現可能會從估值驅動轉向盈利驅動。</strong>對投資越南股市的投資者而言，把握地產鏈、出口鏈中細分行業的困境反轉、利潤修復兩個方向，將會是一個不錯的選擇。</p><p>在中金證券對越南 2024 年一季度的經濟分析中，其認為，越南的工業活動有望在出口拉動下在今年二季度展現出更活躍的表現。反映在二級市場上，則可以關注消費、製造業等板塊的投資機會。此外，越南年內延長增值税下調時間、公職人員薪酬改革等措施，也會對消費板塊構成比較明顯的利好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_f4517772f03149b99228f2dd610090c3@5426566_oswg323505oswg1080oswg485_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：胡志明交易所各行業漲跌、利潤表現；資料來源：Mirae Asset、36 氪整理</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240605/v2_af696ab3d6e4422f9521a4a2ed4bb4be@5426566_oswg63834oswg901oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪財經</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>NBA 接近與 NBC、ESPN 和亞馬遜達成 760 億美元電視交易</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806903806211464?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 20:50:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據華爾街日報，知情人士説，NBA 正在接近與美國全國廣播公司（NBC）、ESPN 和亞馬遜達成交易，這將在 11 年內帶來約 760 億美元的媒體收入。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>麥當勞在「巨無霸」商標爭議中敗訴</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806901345351299?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 20:47:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐盟法院 6 月 5 日裁定，麥當勞失去「巨無霸（Big Mac）」在歐盟的商標權。歐盟法院認為，麥當勞未能證明其在歐盟連續五年內真正使用這一商標。歐盟法院的這一裁決是繼 2019 年歐盟知識產權局撤銷麥當勞該商標註冊之後的又一舉措。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國寶安：副總裁因涉嫌內幕交易擬被證監會處罰</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806900904375684?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 20:47:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國寶安發佈公告稱，公司收到副總裁賀雪琴告知，其收到中國證監會出具的《行政處罰事先告知書》。賀雪琴因涉嫌內幕交易「龍蟠科技」一案，中國證監會擬對其作出行政處罰。中國證監會擬決定：1.對賀雪琴內幕交易行為，沒收違法所得 45.3 萬元，並處以 135.89 萬元罰款；2.對賀雪琴、羅某某的共同違法行為，沒收違法所得 606.92 萬元，處以 1820.75 萬元的罰款。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數上漲，網易、微博漲超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806900145157511?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 20:46:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，熱門中概股美股盤前多數上漲，網易、微博漲超 3%，小鵬汽車、嗶哩嗶哩漲超 2%，愛奇藝、蔚來、京東、百度漲超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前普漲，英偉達漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806892071908741?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 20:38:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，美股大型科技股盤前普漲，蘋果漲 0.28%，微軟漲 0.3%，亞馬遜漲 0.37%，谷歌漲 0.59%，Meta 漲 1.08%，特斯拉漲 0.57%，英偉達漲 1.27%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>知乎任命孫斌為 CTO，李大海繼續擔任公司董事</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806873451820423?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 20:19:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，知乎在港交所公告稱，董事會宣佈，孫斌先生獲委任為首席技術官，於生效日期起生效。孫斌在領導技術團隊和制定技術戰略方面擁有豐富的經驗，曾就職於愛奇藝、完美世界、微軟、雅虎等公司。董事會同時宣佈，由於李大海先生擬在北京面壁智能科技有限責任公司全職擔任首席執行官，根據香港聯合交易所有限公司證券上市規則，彼辭任本公司首席技術官並由執行董事調任為非執行董事，自 2024 年 6 月 5 日起生效。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ChatGPT 昨日宕機期間，谷歌 Gemini 搜索量驟增 60%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806867739948679?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 20:13:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 4 日，在 OpenAI 的 ChatGPT 宕機期間，谷歌 Gemini 的全球搜索量飆升至 327058 次，主要因為用户紛紛尋找替代方案。該數據源自 QR Code Generator 公司的一項分析。其研究人員還發現，Gemini 搜索量的激增，與同一時期人們搜索「ChatGPT down」（ChatGPT 宕機）的數量有關。6 月 4 日上午，這兩個關鍵詞的搜索量呈平行走勢。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>欲 20 億套現長鑫存儲股權？碧桂園迴應</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806864040425091?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 20:09:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，有消息稱，碧桂園旗下風險投資部門碧桂園創投正考慮出售存儲芯片製造商長鑫存儲的股權，籌資約 20 億元。對此，碧桂園內部人士 6 月 5 日向記者表示，公司致力於積極探索各種策略以優化資產負債結構，包括對資產組合的審慎評估和潛在的資產處置機會。「若有任何實質性進展或具體決策，我們將按照相關規定，及時向市場披露。」該人士稱。（中國基金報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>航天機電：子公司擬 2700 萬歐元轉讓埃斯創盧森堡 100% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806857867654789?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 20:03:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，航天機電發佈公告稱，公司全資子公司香港上航控股擬向宜爾奧熱交換有限責任公司協議轉讓埃斯創汽車系統盧森堡有限公司（簡稱「埃斯創盧森堡」）100% 股權，轉讓價格 2700 萬歐元。此次交易可幫助公司實現債權有效收回，確保關聯公司經營不受影響，有效防止了風險外溢。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「法保網」完成數千萬元 A+輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806857388012937?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 20:02:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，AI+法律服務領域企業「法保網」宣佈完成數千萬元 A+輪融資，本輪融資由兩山國控集團、安吉數智新經濟基金領投。此次融資將用於法保網在法律服務大模型領域的深度學習及訓練與企業級場景化 legal agent 產品的推出。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Alphabet 任命 Anat Ashkenazi 為 CFO</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806854724056710?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 20:00:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 5 日，Alphabet 公司宣佈任命現年 51 歲的 Anat Ashkenazi 為 Alphabet 和谷歌的新任首席財���官兼高級副總裁，任命於 2024 年 7 月 31 日生效。Ashkenazi 曾擔任禮來公司執行副總裁兼首席財務官。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>豪恩汽電：正積極關注 L4 級別的自動駕駛產品研發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806854330234505?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 19:59:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，豪恩汽電在互動平台表示，公司正在積極關注 L4 級別的自動駕駛產品研發。目前公司的智能駕駛產品有車內監控系統、電子後視鏡系統、行泊一體系統、前視主動安全系統、域控制器系統、智能泊車系統、智能視覺系統、超聲波雷達系統、毫米波雷達系統、視覺傳感器系統等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉最大股東之一支持馬斯克 560 億美元薪酬方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806850331260544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 19:55:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[巴倫資本 CEO、特斯拉最大股東之一羅恩·巴倫 6 月 5 日在公開信中表示，支持特斯拉 CEO 馬斯克的 560 億美元薪酬方案。巴倫説，馬斯克 2018 年的薪酬合同包括「激進的」績效指標，很少有人相信這些指標能夠實現。他説，如果不能實現這些雄心勃勃的目標，馬斯克將一無所獲。巴倫稱馬斯克是關鍵人物，是馬斯克的努力造就了特斯拉。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中泰股份：電動車行業的發展對公司目前整體銷氣量影響甚微</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806849846572679?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 19:55:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中泰股份在互動平台表示，公司有部分加氣站對外開展銷售業務，主要服務對象為出租車、公交車及少部分家用轎車，其餘加氣站承擔周邊居民用户及工商業用户調壓門站功能及提供客服、維搶修服務。電動車行業的發展對車用天然氣銷售市場有一定程度的衝擊，但加氣站營收佔比一直很低，且經過多年的市場消化，對公司目前整體銷氣量影響甚微。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>招商蛇口：擬聘請畢馬威華振擔任公司 2024 年度會計師事務所</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806841806960256?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 19:47:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，招商蛇口發佈公告稱，鑑於德勤華永審計團隊已經連續多年為公司提供審計服務，為進一步提升上市公司審計工作的獨立性和客觀性，經綜合評估，公司擬聘請畢馬威華振擔任公司 2024 年度會計師事務所。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 員工發表公開信，警示人工智能監管缺失風險</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806837290415752?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 19:42:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國開放人工智能研究中心（OpenAI）和谷歌旗下「深層思維」公司的 13 名現職員及前員工 4 日發表聯名公開信，對人工智能行業在缺乏對「吹哨人」法律保護的背景下快速發展表達擔憂。據多家外媒援引信件報道，這些員工認為，人工智能企業受利益驅使缺乏有效監管，現有企業治理架構不足以改變這一點。而不受監管的人工智能會觸發虛假信息傳播、人工智能系統喪失獨立性和社會階層不平等深化等多重風險。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬科 A：香港子公司全額償還 6.02 億美元中期票據本息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806814029919623?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 19:18:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，萬科 A 發佈公告稱，全資子公司萬科地產（香港）有限公司已全額償還 2024 年到期的 6.0 億美元 4.20% 中期票據本息，合計 6.126 億美元。該票據將於 2024 年 6 月 7 日到期，公司將於 6 月 6 日將款項存入代理行指定賬户，確保按時足額償付。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大眾中國：未來三年實現人員降本 20%，不等於裁員</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806809986397577?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 19:14:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[針對「大眾汽車設立‘KI 10’績效項目，未來三年實現人員降本 20%」傳聞，大眾中國方面今日表示，「KI 10」（KEY initiative）即總部提出的 Efficiency 效率計劃（Efficiency Program），是以 2023 年為基準，未來三年實現效率提升 20%，包含大眾中國。「20% 指間接人力成本，不等於裁員。」（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>富時中國 A50 指數納入中遠海控、中國中車</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806804586919300?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 19:09:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[富時羅素宣佈，富時中國 A50 指數納入中遠海控、中國中車，於 6 月 21 日盤後生效。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>淘寶面向企業家推出直播全託管服務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2806797457127041?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-05 19:02:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，淘寶面向企業家推出了一項直播全託管服務。淘寶直播將有意為自家企業代言的 CEO，提供從貨盤到直播間運營的一站式「保姆」服務。據瞭解，內部給該項目起的代號為「勇往直前的 CEO」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>