<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>ETF 選擇困難？易方達基金釐清四大分類</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3255010101505797?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:08:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>當前 ETF 已邁向「千基時代」，但整體上看，ETF 的分類仍然比較模糊，投資者可能難以分辨不同類別產品的特徵差異，陷入「選擇困難」。</p><p>在前期率先大批量調整 ETF 簡稱之後，近日，易方達基金結合本土實踐與國際標準，將股票指數 ETF 進行系統梳理，分為規模指數（寬基）、風格因子指數、行業指數、主題指數四大類，方便投資者瞭解不同 ETF 的實際特徵，找到適配自身需求的產品；同時在梳理時與國際慣例相對一致，便於境外投資者更好地瞭解中國 ETF、投資中國。</p><p>首先是規模指數（寬基）這一類，目前境內外對寬基指數的定義有差異，可能導致投資者無法在全球範圍內按照統一標準進行篩選比較，也難以辨別指數的真實特徵。易方達基金將泛稱的寬基指數重新梳理，按照市場和市值兩個維度，更客觀地展示規模指數（寬基）的實際特徵。例如，中證 A500 是 A 股大盤指數、科創板 50 是科創板大盤指數。由此，投資者可以清晰瞭解產品的特徵差異，從而更好地匹配自己的投資需求。</p><p>其次，對於風格因子這類近年發展較快的產品，可能有的投資者還比較陌生。風格一般指成長、價值；因子則包括動量、市值、質量、紅利和低波等，學術研究認為這些因子能在長期改善收益或控制風險。易方達基金此次結合市場認知度和產品發展情況，將風格因子梳理為成長、價值、紅利和其他四大類，便於投資者快速瞭解產品特點，結合自身需求匹配產品。其中，成長和價值進一步疊加了大中小盤維度進行劃分，例如，滬深 300 成長是大盤成長，中證 1000 價值是小盤價值，兩者風險收益特徵完全不同，適配不同類型的投資者。</p><p>對於行業和主題 ETF，目前境內外存在 GICS、中證、申萬等較多行業分類體系，想快速瞭解有哪些行業分類的投資者可能不知道要看哪個體系；而且行業和主題指數的界限不是特別清晰，投資者也很難進行檢索和對比。易方達基金釐清了什麼是行業指數、什麼是主題指數：前者以行業分類為基礎、反映某一特定行業內股票表現，後者則圍繞某一長期趨勢、主題或概念，通常跨多個行業。同時，在整合境內外常用行業分類體系的基礎上，形成八大行業分類，並基於我國產業優勢和行業發展趨勢，形成六大主題類別，涵蓋市場上全部行業和主題指數產品，投資者可以更清晰、便捷地對各類行業或主題 ETF 進行檢索、比較和投資。</p><p>易方達基金表示，將始終堅持以客户為中心，優化指數配置體驗。不論是此次梳理 ETF 分類，還是此前在業內率先大批量調整 ETF 簡稱、推動簡稱標準化等等，都是力求讓 ETF 投資變得更簡單、更便捷。未來，易方達基金將繼續堅持低費率、精細化管理、平台型發展，致力於為投資者提供更優質的 ETF 產品和服務。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="7292,11191" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250418/v2_b83ff8c9e95343f0ac17be1f667639de@5579416_oswg4680781oswg7292oswg11191_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">易方達權益 ETF 產品分類</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬億低空市場，無人機率先起飛｜OpenTalk 直播預告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3253894306754567?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:01:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6810,4032" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_e4593fb78950480189956bf4820daaf2@5807859_oswg9729125oswg6810oswg4032_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎報名 4 月 23 日直播見</p><p>低空經濟作為國家戰略性新興產業，已從概念驗證邁入應用落地的關鍵階段。在政策、技術、資本的三重驅動下，2025 年，中國低空經濟市場規模預計突破 1.5 萬億元，並加速向 2035 年 3.5 萬億目標邁進。無論是在基礎設施層、技術層，還是在應用層、治理層，低空經濟領域內企業都正在邁向更加完備和多樣態的發展。這一領域的崛起不僅有望重塑城市交通、物流配送和應急救援等傳統業態，也將進一步釋放低空旅遊、無人巡檢等場景應用潛力。在此背景下，低空經濟正迎來新的發展機遇。</p><p>2025 年 4 月 23 日（週三）17:00，36 氪 OpenTalk 專家直播分享活動<strong>「萬億低空市場，無人機率先起飛」&nbsp;</strong>特別邀請到了<strong>蜂巢航宇創始人、董事長兼 CEO 李威</strong>、<strong>國科容遠合夥人兼戰略及投融資副總裁李一凡</strong>、<strong>鴻鵬航空董事長兼 CEO 許可達&nbsp;</strong>三位嘉賓。嘉賓們具體將圍繞低空新基建、城市數字基座和空中服務、低空安全與治理、電子對抗、適航低成本航發等話題，探討低空經濟賽道未來的創業趨勢和機會，為投資者和企業決策者提供寶貴的市場分析和戰略指導。</p><p>歡迎關注低空經濟的創業者、投資人及從業者掃描下方活動海報二維碼報名，參與和三位嘉賓的共同探討。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3105,12500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_a4098fc0a26a4a08b2ded7125f3100f9@5807859_oswg9834739oswg3105oswg12500_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎報名</p><h2>嘉賓介紹</h2><h3>李威｜蜂巢航宇創始人、董事長兼 CEO</h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3726,8064" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_4ce719bf987649f7aa9c818fcb7a21c7@5807859_oswg8466671oswg3726oswg8064_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">李威｜蜂巢航宇創始人、董事長兼 CEO</p><h3>李一凡｜國科容遠合夥人兼戰略及投融資副總裁</h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2484,5376" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_76247ec63dc04b91b213e918a6647154@5807859_oswg8705331oswg2484oswg5376_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">李一凡｜國科容遠合夥人兼戰略及投融資副總裁</p><h3>許可達｜鴻鵬航空董事長兼 CEO</h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3726,8064" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_fbdccccbb4c0460ea957859370e1a719@5807859_oswg7746621oswg3726oswg8064_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">許可達｜鴻鵬航空董事長兼 CEO</p><h2>36 氪未來產業</h2><p>「36 氪未來產業」持續關注城市發展、產業轉型和創新創業項目落地。尋求報道可郵箱聯繫 wangfengzhi@36kr.com 或掃碼聯繫。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_c10e60def1a240d4b212de7d5dae7067@5807859_oswg149979oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎溝通</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2475,859" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_96698789f2e546c4913bba32477d9c9b@5807859_oswg638675oswg2475oswg859_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼關注</p><h2>創變者俱樂部——企業⼀號位的頂級社羣</h2><p>創變者俱樂部是由 36 氪發起的產業社羣聯盟，已吸納 20000+新經濟企業的核心決策人和活躍在一線的優質投資人。通過 36 氪強大的商業整合能力，打造「產業+資本+創新」的價值生態，為中國高潛、創新企業決策者構建深度鏈接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_f6749b151672488782825d9e82442880@5807859_oswg76525oswg1080oswg575_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎加入</p><h2>36 氪企業投資指南內參</h2><p>此外，今年 36 氪正式推出《36 氪企業投資指南內參》，依託在經濟圈產業羣、區域重點推進規劃與招商領域的深厚積累，36 氪通過提供深入詳細、更為及時、獨家專有的全面信息服務，為政府部門提供高效、精準的產業項目內參；助力項目方匹配產業資金、鏈接關鍵人脈、快速融入新的產業生態。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1036,388" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_bf5c4bee2ae54d70bec07614c39ed98b@5807859_oswg464390oswg1036oswg388_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼瞭解</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長曜創新創始人胡嶽：創業公司想量產割草機器人，先準備 1 個億｜硬氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3242855476625409?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:00:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>這或許是硬件創業者最艱難和無奈的時代。一個新產品，剛走出市場驗證的第一步，就會迅速陷入價格戰中。</p><p>從幾千美元到 599 美元，無邊界割草機器人只用了 2 年。此時，這類產品的全球銷量不過百萬台，只有傳統割草機器人的幾十分之一。對比來看，掃地機器人從誕生、普及到中國公司以性價比征服全球，用了三十多年。</p><p>一切都在快進。</p><p>短短 3 年時間，割草機器人這一百億市場已經歷了融資密集、大廠入局與離場等諸多階段，實力豐厚的玩家陸續出貨佔領市場。全球 2.5 億個私人庭院草坪，吸引數十家中國割草機器人廠商湧入。</p><p>市場看上去還很熱鬧。2024 年伊始，九號、科沃斯、松靈、追覓等旗下的割草機器人海外銷量明顯增加，訂單量均已達到數萬台。其中，九號旗下 Navimow 割草機器人前三季度營收累計近 6 億元，預計全年銷量可達 10 萬台。</p><p>而緊跟步伐的部分創業公司們當前也完成眾籌，在 CES 2025 上展出。長曜創新的 AIRSEEKERS TRON 與 Tron Max，在 Kickstarter 平台單月預售金額超 220 萬美金，首款產品預計定價 2000 美金以上。松靈旗下子品牌 Mammotion 的 YUKA 系列割草機器人，2024 年眾籌金額超過 220 萬美金。</p><p>當前，頭部廠商已走入歐美數十個國家，創業公司們開始小批量交付並驗證市場。關於技術方案的討論尚未停止，數億元融資後仍有資方下注。</p><p>但投資人已經變得謹慎和現實。「創業公司的產品還沒有形成規模產量，投資人會因為看不到營收不敢輕易投資。」長曜創新創始人胡嶽告訴硬氪。</p><p>這個行業顯然已經處於比拼資金實力的階段，某種程度上，割草機器人的起落背後是硬件行業一個殘酷的變化：在生存為第一要義的時代，技術理想主義者的冒險，將成為一種鮮有人買單的奢侈。</p><p>這樣的局勢中，創業公司將發現，自己試錯空間極度逼仄。「要想實現完整出貨並形成一定規模，至少需要 1 億人民幣的資金，這是比較理想的情況。」胡嶽告訴硬氪。</p><p>為解讀不同廠商的技術方案選擇、高壁壘高投入的行業特性等議題，硬氪與在公開討論中頗為活躍的長曜創新創始人胡嶽聊了聊。</p><p><strong>以下是與胡嶽的對話，內容經編輯：</strong></p><h3><strong>創業公司更弱勢</strong></h3><p><strong>硬氪：相較於前些年多筆融資湧入，今年好像比較安靜，不同類型割草機器人廠商們今年的情況大致是怎樣的？</strong></p><p><strong>胡嶽：</strong>前兩年已經順利投放到市場上併成功實現量產的品牌，其母公司本身也有其他現金流業務為創新業務輸血，所以前期資金方面不存在太大的問題。</p><p><strong>相比之下，一些創業公司就比較艱難。因為它們還沒有形成規模產量，投資人會因為看不到營收不敢輕易投資。</strong></p><p><strong>硬氪：孵化的割草機器人品牌和長曜這類自主創業的垂類品牌在產品規劃、資源投入等方面會存在哪些不同，創業公司的優劣勢體現在哪些方面？</strong></p><p><strong>胡嶽：</strong>創業公司面臨的挑戰確實相對較多。首先，資金方面相對較緊張，尤其是在招聘優秀人才時，由於背書能力和品牌影響力的侷限，吸引力有所不足。同時，團隊的構建也需要一個逐步完善的過程，缺乏一些成熟的組織體系。另外，備貨資金的壓力也是一個不可忽視的挑戰。</p><p>不過，創業公司也有獨特的優勢。團隊的靈活性和快速響應能力是其一大亮點。與大公司相比，創業公司能夠更迅速地調整方向和決策。在很多大公司，產品的定義往往需要經過長時間的討論和多方協調，而這其中的決策效率較低。而在創業公司，很多關鍵決策能夠由少數幾位核心成員迅速做出，這種靈活性在產品開發和市場響應上是一個顯著的優勢。</p><p>此外，大型企業更多關注的是如何確保現有業務的穩定和持續增長，對創新業務的投入會更謹慎和保守。而創業公司則更加註重每一個產品的創新和發展，更能聚焦於市場需求和產品場景的結合。對於創業公司來説，我們能夠在這一領域中找到更多細分市場的機會，並通過靈活的決策推動業務發展。</p><p>總的來説，大公司和創業公司各有其優劣勢，雖然創業公司面臨的挑戰更多，發展過程中也更為艱難。</p><p><strong>硬氪：割草機器人被認為是一個燒錢、高投入的行業，您能量化一下創業公司不同階段所需的投入嗎？</strong></p><p><strong>胡嶽：</strong>不同公司的效率和體系各不相同，我來舉個例子説明一下大致的平均情況。以一家創業公司為例，從早期創業階段開始，到做出能進行第二輪測試的機器（也就是 EVT 機），大概需要花費 3000-4000 萬人民幣的成本，這還算比較低的。</p><p>在初期階段，我們的團隊規模需要達到 60 到 70 人，而研發人員的成本較高，同時還需要考慮物料採購等其他開支，因此前期的投入大約在 3000 萬元左右。接下來，開模階段可能會產生 500 到 600 萬元的費用。進入小批量生產時，備貨的成本主要取決於不同產品的成本結構。對於一些高成本的產品，備貨成本相對較高，而對於成本較低的產品，備貨成本則會相對較低。</p><p><strong>從產品啓動到能夠實現量產規模，如果不算備貨資金，大概就需要 6000 萬左右。而你又需要額外 4000 萬左右的資金用於週轉。所以，要想實現完整出貨並形成一定規模，至少需要 1 億人民幣的資金，這是比較理想的情況。</strong></p><p><strong>硬氪：現階段你們在招人上有遇到困難嗎？</strong></p><p><strong>胡嶽：</strong>招聘的挑戰主要來源於行業的特殊性和人才的稀缺性。首先，這個行業相對較新，<strong>即使是以前從事掃地機器人行業的專業人士，經驗和技能也並不能完全平移。這樣一來，市場上具備相關經驗的人才池就較為有限；而新進入的人才尚不具備足夠的經驗，仍需耐心培養。</strong></p><p>此外，雖然市場上存在一定的求職需求，但由於整體行業環境的影響，很多優秀人才仍然留在現有的公司。而且，創業公司相較於大公司，風險更高，因此並不是每個人都願意選擇加入創業公司。</p><p><strong>硬氪：在硬件出海領域，長坡厚雪這個形容經常出現，也有不少創業公司倒在了量產的前夜或者大廠團隊解散。您覺得原因是什麼？</strong></p><p><strong>胡嶽：只要公司發展不行，最大的原因肯定是錢不夠。</strong>即使公司面臨困難，只要資金充足，企業可以通過更多的時間和人力投入，反覆調整，能夠取得一些成果。而對於創業公司而言，資金的不足確實是一個巨大的挑戰，這也是很多公司在量產前就面臨的困境。</p><p>從大公司的角度來看，當一個項目被解散，往往是因為老闆認為投入的資金過多，繼續投資的風險較大，因此做出了調整。歸根結底，資金的充足與否，確實是影響公司持續發展的一個關鍵因素。</p><h3><strong>價格戰和市場節奏</strong></h3><p><strong>硬氪：為什麼現階段已經有廠商開始卷價格？</strong></p><p><strong>胡嶽：</strong>我個人認為，價格並不是唯一的決定因素。每個用户羣體是不同的，真正優質的用户是那些能夠接受產品溢價，並且認同品牌價值的用户。這類用户，能夠帶來更長久的品牌價值，也能形成更好的生態系統。</p><p>相比國內市場價格戰的激烈程度，海外市場要「躺平」得多，用户會更願意為打動他們的好產品支付溢價。每個企業的經營策略不同，無法一概而論地説某家公司只會拼價格，價格也可以是某些情況下的競爭優勢之一。</p><p><strong>硬氪：投了多輪後，面對九號、科沃斯這類已經出貨萬台的速度，投資人們的心態有變化嗎，着急嗎？對公司的銷售進度有催促嗎？</strong></p><p><strong>胡嶽：</strong>我們不會急於求成，因為這個市場本身很大，着急反而可能帶來一些不必要的問題。實際上，大家都不希望倉促行事，因為這可能影響到產品的質量和長遠發展。我們專注於將產品打磨得更完善，投資人也理解並支持這一點，因此大家都保持冷靜、耐心的態度。對於我們來説，確保產品足夠成熟、做好長遠規劃，才是最重要的，真正值得去做的事。</p><p><strong>硬氪：您覺得九號和松靈在割草機器人這塊為什麼增長這麼快？</strong></p><p><strong>胡嶽：</strong>市場對這類產品的需求一直存在，關鍵在於之前缺乏足夠優質的產品。只要有好的產品面市，肯定會吸引大量消費者。目前長曜為歐美市場定製的首款產品 Tron 已經順利完成眾籌，從近 1400 名海外用户成功募集近 2000 萬人民幣的訂單，如果我們能夠有足夠的資金，我相信我們一定能拿出非常能打的本地化產品，把庭院服務這個垂直場景打穿打透，把極致的客户服務做到用户心坎上。</p><p>目前來看，即使已經獲得一定市場認可的產品，仍存在可優化的空間。例如，在 AI 能力方面，現有的技術支持還不夠強大；另外，目前使用的 RTK 定位技術在一些特定環境下，比如樹下，可能會出現定位丟失的情況。而且，產品的越野能力也有所限制，因為底盤較小，動力相對較弱，容易在某些複雜環境中卡住。</p><h3><strong>RTK 還是純視覺技術路線？</strong></h3><p><strong>硬氪：相較於傳統的埋線產品，無邊界割草機器人的體驗感會有大的提升嗎？</strong></p><p><strong>胡嶽：</strong>在性能方面，無邊界產品確實表現得更為出色，毫無疑問，它們比傳統的埋線產品要強大得多。就像掃地機器人一樣，相比早期的碰撞式掃地機器人，用户體驗上已經有了顯著提升，這一點大家都很認同。</p><p>不過，現階段的智能化產品在一些特定場景下，仍然面臨適應性的挑戰，一些用户的需求尚未完全得到滿足，有些消費者可能會覺得，如果新產品相較於舊產品，雖然產品本身在技術上已有進步，但對他們的實際使用幫助不大，那麼他們可能會選擇等待，直到更具吸引力的產品出現。</p><p>可以肯定的是，任何埋線產品能做到的，無邊界產品同樣可以做到，甚至能夠做得更好。我們相信，隨着技術的不斷進步，無邊界產品會在更多場景中展現出獨特的優勢。</p><p><strong>硬氪：目前在環境感知方面採用混合方案和 RTK 的廠商較多，包括已經出貨上萬台的廠商，為什麼他們傾向選擇 RTK？</strong></p><p><strong>胡嶽：</strong>從一個角度來看，RTK 方案因為其成熟度較高，並且有多個供應商可供選擇，廠商可以減少在算法研發上的投入，更多地專注於集成工作，這也是為什麼許多廠商選擇使用 RTK 方案的原因。</p><p>目前，RTK 已經被普遍認為適用於大部分場景，比如 40% 的使用場景中，RTK 能夠提供足夠的精度。如果能夠佔據 40% 的市場份額，銷量就已經非常可觀了。這有點像掃地機器人，隨着技術進步，不會僅僅依靠增加一個杆子來解決問題，RTK 方案提供了一個技術緩衝帶，未來則可能會有更先進的技術路線來覆蓋 RTK 的能力。而目前的部分用户是能夠接受這種方案的，且足以支持廠商盈利。</p><p>以市面上比較主流的產品為例，它們的產品採用了視覺和 RTK 結合的方案。不過，很多時候，視覺功能並非用於定位，而是主要用於避障，通過視覺識別來避開障礙物，定位則基於 RTK。</p><p>當然，RTK 方案也有其侷限性，在某些特殊情況中，可能會出現定位偏差。而視覺方案在實際環境中也會受到諸多因素的影響，比如陽光照射、陰影可能導致誤識別，或者攝像頭被遮擋、變髒，甚至雨天等因素，都會影響視覺功能的表現。</p><p><strong>硬氪：長曜創新為什麼不考慮 RTK？</strong></p><p><strong>胡嶽：</strong>首先，RTK 設備的體積相對較大，包括杆子、基站、支架等，這可能佔用一定的運輸空間，從而增加運輸成本。其次，RTK 設備的使用需要一定的學習成本，對於一些普通用户，尤其是年齡較大的用户，在組裝設備、尋找信號良好的安裝位置等方面都會遇到一些困難。有的用户可能甚至需要將設備安裝到屋頂，以確保信號的暢通，這無疑增加了設備部署的難度和成本。如果遇到惡劣天氣，比如大風，設備可能會受到影響，導致定位中斷，而用户可能並不知情。</p><p>此外，RTK 技術的成本相對較高，無論是機器人端還是基站端，都需要額外的配置，一台機器光模塊等的成本基本要 1000 人民幣，這對於初創公司來説是一個需要特別考慮的成本因素。相比之下，視覺方案的成本要低得多，且我們從現在開始積累更多的數據，有望通過數據飛輪效應實現持續優化。因此，視覺方案是我們認為非常具有前景的發展方向。</p><p>最後，RTK 技術在某些場景中可能並不適用，比如在存在較多樹木的場景裏，RTK 的定位精度可能會受到影響。因此，我們選擇主要採用視覺解決方案來覆蓋大部分用户場景，針對部分庭院面積較大的用户，結合 RTK 的能力來輔助定位，但會積極拓展更先進的技術路線來覆蓋 RTK 的能力，從而更進一步釋放用户的雙手。</p><p><strong>硬氪：對廠商而言，現在的視覺方案能使割草機克服複雜地形、不同坡度和光線差異帶來的影響嗎？</strong></p><p><strong>胡嶽：</strong>實際上，我們目前能夠有效完成約 80% 的任務。我們配備了多個環視攝像頭，實現 360°全視角覆蓋。這個靈感來自我在西工大研究飛機時的實驗。飛機通常配有兩個或四個發動機，即便其中一個或兩個發生故障，飛機仍能順利返航，我們的割草機器人也借鑑採用了類似的設計思路。由於陽光只能照射到某一方向的攝像頭，但其他攝像頭仍然能夠確保良好的成像效果。</p><p>同樣，在雨天情況下，儘管某些攝像頭可能會被雨水打濕，但我們擁有多個攝像頭，能夠獲取更全面的信息。我們的攝像頭分佈在不同的方向，即使某個方向受到陽光照射，其他方向的攝像頭依然能夠穩定工作。同時，即使有少量污點或髒點存在，也不會影響整體的使用效果。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>看完 AI 開的藥方，老中醫笑了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3253687914983172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 08:30:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>AI 可以替中醫看病了麼？</strong></p><p>「假如你是一位北京中醫藥大學畢業的中醫博士，後師承火神派名醫，現一位患者前來問診，自述症狀：<strong>男，30 歲，近半年情緒低落、心臟間歇性疼痛、面部爆痘、工作壓力大。</strong>請你為他辯證並開出參考藥方。」</p><p>輸入簡單的提示詞，一分鐘後，DeepSeek 就給出了參考藥方。</p><p>我把藥方和開方思路<strong>拿給一位行醫 30 多年的執業中醫師，問「靠譜麼，什麼水平？」</strong></p><p>老中醫回答：<strong>「AI 級，對症下藥。能治病因、療效明顯的病。」</strong></p><p>自互聯網醫療時期，「智能醫生」的概念就一直存在，<strong>市場期待：AI 從醫生的玩具、進化成必不可少的工具，再到醫生的數字分身、智能增強夥伴。</strong>在大模型這個「超級大腦」的加持下，技術似乎到了奇點來臨時刻。</p><p>具體到「中醫」這個傳承千年的賽道，AI 正在發揮怎樣的能力？未來 AI 可能是替代中醫的「屠龍刀」嗎？</p><p>訪談過程中，在醫療行業浸潤多年的從業者多數不提「造醫生」或「替代醫生」，傳遞出的共識更接近：<strong>「替代中醫的不是 AI，而是會用 AI 的中醫。」</strong></p><h2><strong>AI，還替代不了老中醫</strong></h2><p>為瞭解在中醫場景中 AI 的應用情況，我聯繫了北京三家三甲中醫院的年輕主治醫生，詢問他們在工作中使用 AI 的情況。</p><p>其中兩位中醫告訴我：日常面對面診療時，不會用 AI；在做教學課件、寫工作計劃總結等文書工作時，會用豆包或 DeepSeek。</p><p>另一位中西醫結合醫院的醫生則回覆：偶爾遇到複雜病例或疑問時，會用 AI 幫助分析病因和診療方案，以拓寬思路；現在問 AI 的，主要是西醫問題。</p><p><strong>就「中醫 AI 最容易攻破哪些病種」，</strong>阿里健康旗下小鹿中醫 CEO 陳志宇告訴 36 氪：<strong>「可能是療效易評估的病」</strong>，即通過檢驗檢查易量化療效、或患者自述療效顯著。</p><p>之所以強調療效易評估，是因為在訓練 AI 中醫模型時，很多病歷並非結構化數據；且與自然科學不同，「很多中醫病案缺乏準確的結果描述數據」，<strong>這就意味着 AI 在「刷題」學習中，判斷這道題答得對不對，成為關鍵之一。</strong></p><p>中醫的理論體系比較複雜，涉及到陰陽、寒熱、虛實、表裏等多維度，理論上 AI 可以對患者疾病、體質、所處環境等進行建模，結合流派輸出診療方案。</p><p>但由於業內缺乏完整病案和「標準答案」（如開頭詢問 DS 的病案，開啓新對話，輸入相同提示詞，它會給出另一個不同的藥方），使得中醫 AI 模型的能力離獨立診病還比較遠。</p><p>針對療效數據，陳志宇介紹，小鹿中醫平台會對接受了診療諮詢服務的用户，<strong>進行回訪，詢問治療效果情況。批量化採集到的療效數據，令中醫病例數據更加完整、標準化，</strong>用以反哺 AI 模型，能令訓練出來的模型更具可靠性。</p><p>就中醫數據來源問題，訊飛醫療 AI 診療助理產品線總經理馬文君在一次行業會議中表示，中醫講究傳承、重經驗體系，在訓練模型時，中醫數據來源甚至比西醫更重要一些，在 AI 零啓動階段，<strong>要用來自三甲醫院或名老中醫的、經過人工精標的高質量數據，</strong>大規模訓練和迭代 AI 階段，再加入基層數據。</p><p>除了訓練數據的完整性、高質量，<strong>AI 執行輔助診療任務的結果，與能採集到的患者信息強相關。中醫講究「望聞問切」四診法，</strong>儘管很多廠商嘗試推出舌診儀、脈診儀、智能對話機器人等信息採集硬件，但目前實際應用中，仍難以替代人類醫生的問診過程。</p><p>「中醫講究‘辯證’，<strong>目前 AI 無法獨立完成四診，即便搭配市面已有的智能硬件，仍存在很多漏診的情況。</strong>」陳志宇認為，四診不只是採集患者信息，「關鍵是要<strong>學習醫生問診的‘思維鏈’，學習他的提問方式，</strong>」中醫互聯網問診平台沉澱了海量的病症與病例數據，可供 AI 學習。</p><p>除了線上問診平台，公立三甲醫院也在積極探索 AI 中醫診療。近日，中國中醫科學院廣安門醫院應用了「廣醫·岐智」中醫大模型，其合作開發方杭州全診醫學科技有限公司技術人員告訴 36 氪，「實際臨牀中，<strong>醫生和患者的對話往往具有多義性、主觀性</strong>，且患者病情表述通常攜帶複雜的背景信息、口語描述，<strong>難以直接結構化。</strong>」</p><p>其採取的方案是：醫生在望聞問切過程中，<strong>口述患者的四診信息（如舌苔厚薄、顏色、潤燥等），</strong>基於大模型預訓練+微調，結合自然語言處理和知識圖譜，<strong>將醫患口述轉化為相對標準的中醫病證、主訴/症狀等，</strong>為後續分析、建模提供可用數據，進而進行推理診斷、給出 AI 推薦處方。</p><p>在「開藥方」這個關鍵環節，目前 AI 仍處於輔助醫生、拓展思路的階段。<strong>因為實際診療中，中醫分多種流派，包括傷寒派、温病派、火神派等。不同流派的開方用藥風格差異巨大</strong>，如火神派會用大量「附子、乾薑」等中藥，各流派是相對獨立完整的思維模型，較難用一個通用中醫 AI 模型擬合多流派的診療方案。</p><p>再者，「AI 幻覺」是被普遍提及的問題，對此訊飛醫療馬文君介紹，不能依賴某一個大模型去做端到端的全流程任務，可採用混合專家架構的體系，來降低幻覺。比如將國家發佈的 52 箇中醫優勢病種的臨牀指南，作為模型外掛的知識庫做增強檢索等。不過，要注意：<strong>AI 幻覺率可以降低，但難以消除。</strong></p><h2><strong>AI，做中醫生的師兄弟</strong></h2><p>除了能力問題，在患者接受度方面，AI 也尚未到讓人完全信任、廣泛接受的程度。儘管 Deepseek、豆包等以席捲之勢，教育了市場和用户，但在「治病救命」這一嚴肅場景，患者普遍還是更信任有行醫資質和經驗的醫生。</p><p><strong>那麼，現階段在中醫場景，AI 可以做哪些事？有了 AI，可能讓哪些環節變得更好？</strong></p><p>陳志宇表示，研發 AI 並不是為了替代醫生，而是為瞭解決中醫行業現存的痛點問題，如醫患資源錯配、對中醫生能力缺乏真實權威的評估、醫生培養週期長、中藥品質難把控等。用新技術解決行業難題，才能將中醫服務行業的天花板頂得更高。</p><p>首先，「找中醫」環節。既往患者尋覓中醫，多數靠周圍人口碑介紹、自己就醫經歷，或單純找大醫院的名中醫、年資高的老中醫。這導致廣大年輕中醫缺患者、知名專家難以釋放更多精力治療疑難雜症。</p><p>通過 AI 評估中醫生診療能力，及 AI 預問診後的分診、導診，有可能改變上述問題。「基於對患者症狀的瞭解，<strong>AI 也可以預測哪位醫生為其診病可能有較好結果，平台會推薦醫生給這位患者，</strong>」陳志宇認為，基於病種和療效數據的智能導醫服務，是應用 AI 的方向之一。這能省去中醫研究如何變成網紅的煩惱，「只要療效好自然不缺流量」。</p><p>另外，<strong>「診斷治療」環節，AI 可幫助中醫分析問診內容、書寫病歷文書，提供辯證的證型分析和用藥建議等。</strong></p><p>全診醫學技術人員告訴 36 氪，目前在廣安門中醫院推廣過程中，<strong>「醫生調用頻次相對較高的是：AI 預問診、AI 病歷文書書寫（如門診病歷、入院記錄等）。」</strong>這兩個場景的智能服務，可以幫助醫生快速瞭解患者基本情況，且從繁瑣的文書工作中解放出來，將更多注意力放在與患者的溝通和診療上。</p><p>用 AI 拉高中醫的診療技術水平，是多家廠商努力的方向，<strong>直觀產品即是推出「AI 智能問診助手」、名醫「AI 數字分身」等。</strong></p><p>因為知名中醫的資源十分稀缺，中醫傳承一直是行業重要問題，如果能夠將名醫的臨牀經驗數字化，藉助大模型的能力，使該「名醫數字分身」能夠在診療場景給出參考思路，且及時為基層、年輕醫生答疑解惑，將極大解決傳承難題，也可能拉高基層中醫診療水平。不過<strong>目前「AI 名醫數字分身」尚處於研發階段，能力具體如何，仍需測試觀察。</strong></p><p>再者，問診結束後，在「隨訪和健康管理」環節，AI 也能夠回覆部分患者問題，幫助醫生管理患者諮詢。如全診醫學最新上線的 AI 隨訪機器人等。</p><p>自互聯網醫療興起至今，「智能醫生」概念一直存在，但市場期待的是：在大模型這個「超級大腦」加持下，<strong>AI 智能醫生能在真實世界的診療中，更獨立地，給出更加準確、正確的診療方案。</strong></p><p>當前，多數 AI+中醫廠商開發的工具，仍是 2B 場景，通過服務醫生、進而服務患者。顯然 AI 如今並不能替代中醫，那麼未來呢？</p><p>訊飛醫療馬文君表示：未來，<strong>替代中醫的不是 AI，而是會用 AI 的中醫</strong>。把 AI 變成自己的師兄弟，一起成長，醫生和 AI 的思維互相印證、促進，才是真正的<strong>「會用 AI</strong>」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>拿下頭部新勢力訂單，高端精密傳動零部件公司獲上汽獨家投資｜硬氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3254097128796169?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，深圳市諾仕機器人有限公司（以下簡稱「諾仕機器人」）近日完成天使+輪融資，本輪由上汽創投獨家投資。這也是上汽創投首次佈局人形機器人上游核心零部件。融資資金將用於支持 C5 級行星滾柱絲槓產品的量產落地。</p><p>「諾仕機器人」於 2023 年 7 月成立，其脱胎於一家擁有 30 餘年絲槓製造經驗的家族企業，第一代創始人徐根林教授擁有逾 30 年的絲槓理論研究及生產經驗，第二代創始人徐楊、聯合創始人王曉斌及主要團隊均來自於法雷奧集團。公司專注行星滾柱絲槓及配套執行器模組的設計、生產和製造，已開發出全球最小行星滾柱絲槓並獲頭部客户商業驗證，在深圳設立研發中心並建有上海生產製造基地，以保障核心零部件的生產效率和質量穩定性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1116,894" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_e88bdb6d53f640b59a6d5a3dfdc1de79@6022551_oswg373312oswg1116oswg894_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">諾仕機器人研發中心（圖源/企業）</p><p>行星滾柱絲槓作為高端精密傳動零部件，對比傳統的梯形絲槓以及滾珠絲槓，其在承載能力與使用壽命等多方面具有明顯優勢。一方面，它所能承載的負荷更大，可以為各類高精度、高負載的機械設備提供可靠的傳動保障；另一方面，在使用壽命上遠超出梯形絲槓和滾珠絲槓，能有效降低設備的維護成本和停機時間，提高整體生產效率。</p><p>然而，由於其磨製加工工藝極為複雜，涉及到多個加工環節和嚴格的質量控制要求，從原材料的採選到產線步驟的精細操作，都需要專業技術和先進的設備支持。目前，大批量、低成本、微型化生產行星滾柱絲槓是全球製造業共同存在的「卡脖子」難題。</p><p>尤其在人形機器人領域，靈巧手對微型絲槓有着極高的需求，但進入大規模量產階段，長期面臨着成本居高不下、交貨週期冗長等嚴峻挑戰。高昂的成本導致人形機器人整機造價大幅攀升，限制了其在市場中的應用普及，同時，冗長的交期週期也會進一步影響產品的研發節奏與市場投放速度。</p><p>基於多年的技術積累，「諾仕機器人」在此前產品基礎上，再次突破 C5 級精度絲槓瓶頸，研發出新款全球最小的行星滾柱絲槓，絲槓直徑為 1.5mm、螺母 5.5mm 直徑，可以輕鬆集成到人形機器人的靈巧手中，在確保手部動作的精確性和穩定性的同時保持高精度、高承載，且不會增加額外的體積和重量，有助於實現機器人的緊湊化和輕量化設計。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="952,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_caf2b9280f25414a8375663dabef7355@6022551_oswg38620oswg952oswg608_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全球最小行星滾柱絲槓（圖源/企業）</p><p>在生產端，「諾仕機器人」採用了獨特的高精度金屬成型工藝，已實現行星滾柱絲槓 C5 級精度穩定量產，可廣泛應用於人形機器人關節和靈巧手、半導體、鋰電池塗敷設備、醫療設備和工業機牀等領域。</p><p>硬氪瞭解到，目前「諾仕機器人」已拿下頭部新勢力訂單，正加快細分領域應用落地和批量出貨；同時在 EMB 制動、轉向、懸架等汽車底盤領域與上汽集團合作空間廣泛。未來，公司將繼續展開行星滾柱絲槓與執行器的正向設計工作，構建並掌握全套生產工藝，實現自主化生產。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1706,1279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_349f030ba9b54b64a7ece8ede53bcf90@6022551_oswg1190554oswg1706oswg1279_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">諾仕機器人行星滾柱絲槓（圖源/企業）</p><h4><strong>投資方觀點：</strong></h4><p><strong>上汽創投投資團隊</strong>表示，行星滾柱絲槓作為高端精密傳動零部件，具備承載、壽命等性能遠優於梯形絲槓或滾珠絲槓的特性，但磨製加工工藝複雜，大批量、低成本、微型化是全球卡脖子難題。諾仕機器人基於 30 年的技術積累，採用獨特工藝，突破 C5 級精度量產瓶頸，價格優勢顯著。公司產品可廣泛應用於人形機器人關節和靈巧手、半導體、醫療、鋰電等行業，並在汽車底盤（EMB 制動、轉向、懸架）領域與上汽集團有廣闊合作空間。上汽創投將一如既往、堅定落實上汽集團技術創新戰略和投早投新投科技要求，積極推動並落實投資團隊、已投企業與產業之間緊密協同，助力集團創新升級轉型發展。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜認養一頭牛廣告被指嘲諷打工人；小米汽車確認 YU7 不參加上海車展；滷製品「三巨頭」大幅關店</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3254867490680840?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 07:45:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>茶姬控股有限公司（Chagee Holdings Limited）</strong></p><p>36 氪獲悉，霸王茶姬正式登陸納斯達克。上市首日開盤漲超 20.53%，報 33.75 美元。根據發行價 28 美元測算，此次 IPO 募資規模為 4.11 億美元。今年 3 月 6 日，中國證監會國際合作司披露了《關於 Chagee Holdings Limited（茶姬控股有限公司）境外發行上市備案通知書》，霸王茶姬成為中國證監會啓動境外上市備案制度以來，第 89 家通過備案的擬赴美上市的企業。獲得證監會備案許可後，霸王茶姬於 3 月 26 日凌晨公開遞交了招股書。據招股書信息，此次 IPO 募集的資金，將用於用於科技投入、新品研發、擴大門店規模、構建海外供應鏈網絡等。</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>認養一頭牛回應廣告被指嘲諷打工人：想表達我們對奶牛的重視，像招聘人才一樣</strong></p><p>近日，乳業品牌認養一頭牛的一則廣告引起爭議。杭州、上海多個地鐵站內，認養一頭牛的海報廣告語顯示，「COWS 直聘，找工作，直接跟老闆哞！」；另外在杭州一小區電梯內，其一則廣告海報語則稱「跳槽吧！奶牛，聽説你們場曬不到太陽？」一位網友告訴記者：對這個廣告的不適之處在於「像是在嘲諷我們打工人」。</p><p>對此，認養一頭牛方面告訴記者：這是近期的一系列廣告，他們的確是在廣告畫面上致敬了 BOSS 直聘的設計元素。「因為奶牛是需要照顧和情緒價值的，這則廣告的創意是通過招聘奶牛，表達我們對奶牛的重視，像招聘人才一樣。同時，也能傳達出我們牧場的環境。」（九派新聞）</p><p><strong>小米汽車確認 YU7 不參加上海車展，副總裁回應稱「彆着急」&nbsp;</strong></p><p>4 月 15 日，小米汽車副總裁李肖爽在個人社交平台發文稱：歡迎大家來上海國際車展參觀小米 SU7 Ultra、小米 SU7 全系產品。有網友在評論區詢問真沒 YU7 了嗎？李肖爽回覆稱沒有 YU7，並表示「彆着急，該來的會以最好的狀態來」。</p><p>此前，上海車展展位圖公佈，小米 YU7 是業內關注的重點，車圈人士和廣大網友紛紛猜測 YU7 是否會亮相本屆車展。2024 年年底，小米公佈了首款 SUV 汽車——小米 YU7，並表示其將於 2025 年六七月正式上市，引起持續關注。（中國藍新聞、杭州日報）</p><p><strong>滷製品「三巨頭」大幅關店</strong></p><p>近日，周黑鴨、絕味食品、煌上煌陸續披露 2024 年財報。「滷製品三大巨頭」去年均錄得營收、淨利潤雙雙下跌，且門店數都出現大幅下滑。據悉，這不是「滷製品三巨頭」第一次出現業績下滑。近年來，「滷味太貴」的話題時不時登上熱搜，引發不少網友吐槽。（江蘇新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>ADM 回應關閉中國貿易業務傳聞：仍將服務重點業務領域</strong></p><p>4 月 15 日，有消息稱，全球「四大糧商」之一的 ADM 公司已開始關閉在中國大陸的貿易業務，並在當地最大業務部門進行裁員。針對這一消息，4 月 16 日，ADM 公司表示，本次調整僅涉及託福國際貿易（上海）有限公司在中國的內貿業務及相關員工，涉及人數在整體上海辦公室中佔比較小。上海辦公室的其他各項業務照常運行，未受到影響。ADM 還稱，將繼續服務於包括外貿業務、營養事業部、澱粉及澱粉衍生物事業部等在內的重點業務領域，並與價值鏈各環節的合作伙伴緊密協作。（界面新聞）</p><p><strong>美團小象超市將開線下店</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，美團小象超市重新啓動線下業務，店型的探索方向起初對標盒馬旗下的社區店品牌「盒馬 NB」，近期，類似「盒馬鮮生」的大店模式也成為一種可能。該業務在內部尚處於較高級別的保密狀態。據瞭解，目前小象超市線下業務已啓動工程、營運等相關崗位的招聘。</p><p><strong>日本米價連創新高，日本人赴韓國「淘米」</strong></p><p>日本米價近期漲勢持續，市場上一袋 5 公斤裝大米均價達到創紀錄的 4214 日元（約合 217 元人民幣），約為去年同期的兩倍。據日本多家媒體報道，近期在韓國首爾等地的超市大米貨架旁，日本遊客身影顯著增多。日本農林水產省 16 日宣佈，將於 23 日至 25 日拍賣第三批政府儲備米，數量為 10 萬噸，通過中標企業向市場投放。此前，日本政府已於 3 月分兩批拍賣共計 21 萬噸儲備米，但米價漲勢未得到有效遏制。（新華社）</p><p><strong>騰訊開啓史上最大就業計劃，三年新增 28000 校招崗位</strong></p><p>36 氪獲悉，4 月 17 日，騰訊宣佈啓動史上最大就業計劃，三年內將新增 28000 個實習崗位並加大轉化錄用，其中僅 2025 年，就將迎來 10000 名校招實習生，有六成面向技術人才開放。騰訊方面表示，今年開放的校招實習崗位涵蓋技術、產品、設計、市場、職能等五大類 70 餘種崗位，包括大模型、研發、算法、市場、策劃、運營、銷售、美術等多個崗位職能。</p><p><strong>12306 客服回應候補成功率多高能搶到票：根據後台放票的數量來決定</strong></p><p>記者 16 日查詢發現，以 4 月 30 日北京南到唐山的高鐵票為例，候補一趟車次的成功率為 45%，候補 5 車次和 10 車次的預估成功率都為 85%。12306 客服 17 日解釋，一般情況下候補多車次比選一趟車的成功率高，但並不代表候補的越多成功率越高。客服強調稱，候補票的數量主要看有沒有其他旅客退票，候補的兑現率只是根據去年同期的一個候補成功的概率來測算，只是作為一個參考。客服稱，不同車次的候補成功率不同，同一車次不同時間段候補的成功率也不同，是根據後台放票的數量來決定。（中新經緯）</p><p><strong>金飾價飆到 1027 元</strong></p><p>黃金價格續創歷史新高。4 月 17 日，倫敦金現貨價格、COMEX 黃金期貨價格均已站上每盎司 3350 美元。國內金飾價格也大幅飆升再達新高。周生生足金飾品標價 1027 元/克，較前一日調整後標價 1003 元/克價格大漲 24 元/克，2 天漲 32 元/克。（財經網）</p><p><strong>扎克伯格反駁壟斷指控：收購併非打壓，我讓 Instagram 和 WhatsApp 變得更好了</strong></p><p>Meta 首席執行官馬克・扎克伯格在證人席上的最後一天把 Instagram 和 WhatsApp 描繪成了超出他本人預期的成功投資，而不是像美國聯邦貿易委員會（FTC）所指控的那樣，是他為了鞏固壟斷地位而採取的「先收購後扼殺」策略的犧牲品。（新浪財經）</p><p><strong>美國用户使用支付寶消費金額同比增長 2 倍</strong></p><p>36 氪獲悉，支付寶數據顯示，2025 年 4 月前半月，來華遊客用支付寶消費金額同比增長 1.5 倍，美國用户使用支付寶消費金額同比增長 2 倍。</p><p><strong>馬斯克大本營告急：特斯拉加州電動車市場份額跌破 50%</strong></p><p>據美國加州的新註冊數據，特斯拉已不再佔據該州新註冊電動車的大多數份額，而加州佔全美零排放汽車購買量的近三分之一。加州新車經銷商協會週三表示，特斯拉在該州的電動車市場份額已從一年前的 55.5% 下降至今年第一季度的 43.9%。在特斯拉註冊量下降 15% 之際，其他所有電動車品牌的銷量在今年初增長了 35%。</p><p>另外，特斯拉還面臨股價連續下行的局面。今年以來，特斯拉股價下跌了 37%，比 52 周高點已經大跌了 50%。特斯拉 2025 年第一季度財報即將發佈，屆時將公佈的全年汽車交付量。分析師預計特斯拉第一季營收將同比小幅增長至約 217 億美元，但每股收益預計將降至約 0.43 美元，低於上年同期的 0.45 美元，也遠低於上一季度的 0.73 美元。（界面新聞、華爾街見聞）</p><p><strong>蘋果成特朗普關税最大受害者之一：市值跌破 3 萬億美元</strong></p><p>美東時間週三，蘋果股價收盤下跌近 4%，其市值重新滑落到 3 萬億美元以下，至 2.92 萬億美元。</p><p>儘管本週早些時候，特朗普「豁免」電子類別產品關税的消息曾一度推動蘋果股價經歷了所謂的「緩解性反彈」，但在特朗普後來澄清豁免消息並啓動對出口半導體產品的調查後，蘋果股價又重新揹負上關税帶來的壓力。（科創板日報）</p><p><strong>英偉達 CEO 到訪北京，稱中國是非常重要的市場</strong></p><p>4 月 17 日，中國貿促會會長任鴻斌在北京與英偉達公司首席執行官黃仁勳舉行會談。這是黃仁勳時隔 3 個月再次到訪北京。黃仁勳在會談中表示，中國是英偉達非常重要的市場，希望將繼續與中國合作。（央視新聞）</p><p><strong>中國與馬來西亞簽署互免簽證協定</strong></p><p>外交部發言人林劍 17 日就中馬簽署互免簽證協定表示，這必將進一步促進雙邊人員往來和各領域交流合作，推動共建中馬命運共同體邁上新台階。</p><p>林劍在當日例行記者會上答問時表示，中馬友誼源遠流長，兩國理念相近，利益相融，人文相通。在習近平主席對馬來西亞進行國事訪問期間，兩國政府正式簽署關於互免持公務普通護照和普通護照人員簽證的協定。這必將進一步促進雙邊人員往來和各領域交流合作，推動共建中馬命運共同體邁上新台階。（新華社）</p><p><strong>微信公眾號新功能上線，手機端微信支持個人公眾號一鍵發佈</strong></p><p>36 氪獲悉，微信官方宣佈，手機端微信支持個人公眾號一鍵註冊和發佈內容。已擁有個人公眾號的，進入「微信-公眾號-右上角（個人中心）」，管理員能直接用手機撰寫發佈公眾號圖文/文章，回覆留言私信。目前該功能正在灰度中。此外，公眾號分享到朋友圈能直接查看來源。</p><p><strong>桑坦德銀行市值超越瑞銀集團，成歐洲大陸最大銀行</strong></p><p>按市值計桑坦德銀行現在是歐洲大陸最大的銀行，超越了瑞銀集團。這家西班牙銀行股價今年飆升，市值達到 910 億歐元（1040 億美元）。與此同時瑞銀股價大跌，估值縮水至 860 億歐元，這家銀行面臨着瑞士大幅提高資本要求的可能性。英國的滙豐控股仍然是歐洲最大的銀行，市值 1390 億英鎊（1840 億美元）。（財聯社）</p><p><strong>福特汽車公司在美召回 24655 輛汽車</strong></p><p>美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）：福特汽車公司正在美國召回 24,655 輛汽車，因為當車輛置於停車檔（P 檔）且未拉起手剎時，損壞的駐車系統可能導致車輛溜車。行駛中發動機熄火可能導致突然失去驅動力。這兩種情況中的任何一種都會增加發生碰撞的風險。（財聯社）</p><p><strong>美國土安全部取消對哈佛大學 270 萬美元撥款</strong></p><p>當地時間 4 月 16 日，美國國土安全部長克麗絲蒂·諾姆宣佈取消國土安全部向哈佛大學提供的兩項總額超過 270 萬美元的撥款。（央視新聞）</p><p><strong>無招重整釘釘：「暗訪」三地客户，推動中層重返一線</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，在迴歸釘釘的第一天，無招就已經見了 P7 級別以上的所有產研和設計員工，瞭解產品情況。無招目前的一個要求是，所有的產品和設計師，對產品體驗鏈路進行全面排查。產品排查主要包括兩個方向。一是產品體驗上，對每個產品功能，釘釘都要求梳理 N 個最小的 MVP 場景。另外，無招也要求內部基於這些 MVP，和競品的體驗進行逐一對比，以更好地做產品改進。排查不僅在釘釘內部。無招在迴歸第一週，就帶領團隊分別到北京、廣東、華東地區，密集走訪調研，和釘釘客户「共創」。</p><p><strong>居然智家：公司實際控制人、董事長兼 CEO 被留置</strong></p><p>36 氪獲悉，居然智家發佈公告，公司收到實際控制人、董事長兼 CEO 汪林朋家屬通知，汪林朋近日收到武漢市江漢區監察委員會簽發的《留置通知書》和《立案通知書》。目前公司其他董事、監事和高級管理人員均正常履職，控制權未發生變化。公司經營情況一切正常，不會對日常經營活動產生重大影響。公司將持續關注事項進展並及時履行信息披露義務。</p><p><strong>愛馬仕因特朗普關税提高美國手袋和圍巾價格</strong></p><p>愛馬仕奢侈品手袋、圍巾和其他商品在美國的價格將從 5 月 1 日起上漲。該公司在週四的分析師電話會議上表示，將尋求 「完全抵消」 美國總統唐納德・特朗普全面徵收 10% 關税的影響——目前還不包括歐盟可能面臨的 20% 關税。本週早些時候，愛馬仕超越法國競爭對手路威酩軒集團（LVMH），成為全球市值最大的奢侈品公司。（新浪財經）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>Grok 新增「記憶」功能，可回覆個性化內容</strong></p><p>北京時間 4 月 17 日，馬斯克旗下 xAI 宣佈 Grok 新增「記憶」功能，現已能記住用户的會話，用户尋求推薦或建議時會得到個性化的回覆。同時，「記憶」也是透明的，用户可以確切地看到 Grok 知曉的內容，並選擇「忘記」什麼。（界面新聞）</p><p><strong>OpenAI 發佈 o3 和 o4mini：新模型價格是 DeepSeek 的 18 倍</strong></p><p>4 月 17 日凌晨，OpenAI 發佈了最新推理模型 o3 和 o4-mini，成為 o1 和 o3-mini 的最新替代模型，許久未公開露面的 OpenAI 總裁格雷格·布羅克曼坐鎮發佈會。</p><p>o3 和 o4-mini 是 OpenAI 目前最智能的模型，比前身 o1 和 o3-mini 也更高效，同時成本也更低。比如，在 2025 AIME 數學競賽中，o3 和 o4-mini 的性價比分別遠高於 o1 和 o3-mini，這也使得最新模型的價格有了下降可能。但最新模型依然要比 DeepSeek-R1 貴出不少，如 o3 的輸入價格和輸出價格都是 R1 的 18 倍。（搜狐科技）</p><p><strong>字節 Seed 智能體模型 UI-TARS-1.5 開源</strong></p><p>36 氪獲悉，字節跳動豆包大模型團隊（Seed）發佈並開源 UI-TARS-1.5。據介紹，這是一款基於視覺-語言模型構建的開源多模態智能體，能夠在虛擬世界中高效執行各類任務。目前，UI-TARS-1.5 已在 7 個典型的 GUI 圖形用户界面評測基準中取得 SOTA 表現，並首次展現了其在遊戲中的長時推理能力和在開放空間中的交互能力。</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>愛馬仕第一季度營收 41 億歐元，同比增長 9%</strong></p><p>4 月 17 日，愛馬仕公佈數據顯示，第一季度合併收入達到 41 億歐元，以現行匯率計算增長 9%，以固定匯率計算增長 7%。按業務部門劃分，皮具與馬具部門銷售額同比增長 10%，成衣與配飾部門同比增長 7%，絲綢與紡織品部門同比增長 5%，香水與美妝部門同比基本持平，鐘錶部門銷售額則出現 10% 的下滑。（界面新聞）</p><p><strong>橫店影視：一季度淨利潤 3.43 億元，同比增長 56.77%</strong></p><p>36 氪獲悉，橫店影視發佈 2025 年第一季度報告，第一季度實現營業收入 11.72 億元，同比增長 39.15%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 3.43 億元，同比增長 56.77%；基本每股收益 0.54 元。報告期內，公司院線實現票房收入 9.97 億元（不含服務費），同比增長 50.76%，累計觀影人次 2527.87 萬，同比增長 47.16%，院線票房市佔率 4.53%。</p><p><strong>順豐控股：3 月速運物流業務收入 178.97 億元，同比增長 10.61%</strong></p><p>36 氪獲悉，順豐控股發佈公告，公司 2025 年 3 月速運物流業務、供應鏈及國際業務合計收入為 236.61 億元，同比增長 9.63%。其中，速運物流業務收入 178.97 億元，同比增長 10.61%；業務量 12.95 億票，同比增長 25.36%。</p><p><strong>Netflix 第一季度營收 105.43 億美元，淨利潤同比增長 24%</strong></p><p>美國視頻流媒體服務提供商 Netflix 公佈了該公司的 2025 財年第一季度財報。報告顯示，Netflix 第一季度營收為 105.43 億美元，與上年同期的 93.70 億美元相比增長 12.5%；淨利潤為 28.90 億美元，與上年同期的 23.32 億美元相比增長 24%；每股攤薄收益為 6.61 美元，與上年同期的 5.28 美元相比實現增長。（新浪科技）</p><h2>投融資</h2><p><strong>「動易科技」完成天使+輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，通用人形機器人公司「動易科技」宣佈完成天使+輪融資，天使輪累計融資額超億元。天使+輪融資由清智資本領投，普超資本跟投，老股東峯瑞資本、Z 基金（智譜生態基金）超額大幅追投，麟閣創投、信雅達、銀杏谷資本、水木清華校友種子基金持續加碼。據瞭解，本輪融資將主要用於技術研發、團隊擴充及產品商業化落地，進一步鞏固公司在具身智能領域的技術領先地位。</p><p><strong>「X-ORIGIN-AI」完成近億元 Pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，消費級 AI 機器人公司「X-ORIGIN-AI」（玄源科技）宣佈完成近億元 Pre-A 輪融資，本輪由東方富海領投，金鼎資本與聯想之星跟投，仁辰資本擔任財務顧問。本輪融資距離 X-ORIGIN-AI 的天使輪融資僅有不到一季度時間，此前的數千萬元天使輪由阿爾法公社領投，多名產業投資人跟投。據介紹，今年，X-ORIGIN-AI 會根據市場需求，打造多款差異化交互產品，並陸續推向市場。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>腦虎科技高精度實時運動解碼臨牀試驗取得突破</strong></p><p>4 月 17 日消息，在天橋腦科學研究院（TCCI）的支持下，腦虎科技聯閤中國科學院上海微系統所陶虎/周志濤研究員團隊在復旦大學附屬華山醫院開展的高精度實時運動解碼臨牀試驗再獲重要突破：一名 19 歲右側額葉癲癇患者成功植入腦虎科技自主研發的 256 通道柔性腦機接口，術後患者恢復良好，兩日後順利進入臨牀試驗。通過累計 19.87 小時的 Center-out、WebGrid 等經典範式訓練，受試者實現了對經典遊戲《吃豆人》、《坦克大戰》和大型複雜遊戲《王者榮耀》、《黑神話：悟空》的精準腦控操作。（界面新聞）</p><p><strong>整理</strong>｜郭子赫&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 打響四驅平權戰役，二代哈弗梟龍 MAX 最低 11.68 起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3254209606954761?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-17 20:36:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 16 日，長城旗下第二代哈弗梟龍 MAX 正式上市，共有 5 個版本，建議零售價 13.18-16.98 萬元，限時換新價只要 11.68-15.48 萬元。</p><p>這輛新車長 4780mm，軸距 2810mm，不僅整體比同級競品車型足足大了一圈，更長的軸距也讓車內空間更加寬闊。</p><p>不僅如此，與上一代梟龍 MAX 相比，新車在在外觀、內飾，全部煥新，還搭載了 Coffee Pilot Plus 智駕系統，支持智能泊車、高速 NOA 和城市記憶領航，以及第三代 Coffee OS 3 智能座艙等。</p><p>當然，這輛車最特殊的配置，還是全系標配第二代 Hi4 插電混動四驅系統。</p><p>在不少車企高速 NOA 等智駕功能推向標配之時，長城做出了更難的選擇，即將四驅系統推向標配。這不僅要克服成本問題，還要突破技術關隘。</p><p>但隨着新能源車愈發普及，三電系統取代油車三大件後，加速性能已經成為廉價的能力，這也催生了對安全的需求。有速度但沒操控的車輛，在高速行駛時，無異於一顆定時炸彈。</p><p>也就是説，新能源車，比傳統燃油車，更需要操控，更需要安全，也就是更需要四驅。</p><p>第二代 Hi4 創新採用雙電機前後軸分佈式佈置，實現串並聯電混四驅架構。整車搭載 1.5L 混動專用直噴發動機+Hi4 四驅+150kW 後橋，發動機與前後電機並聯三動力輸出，讓整車綜合功率達到 238kW，綜合扭矩 595N·m，百公里加速達到 6 秒級。</p><p>這輛車還可以通過 Hi4 智能四驅技術調節前後軸的扭矩輸出，將打滑軸扭矩分配至非打滑軸，增大非打滑輪的扭矩輸出，從而減少打滑發生，並提升車輛加速及爬坡性能。</p><p>在遇到障礙時，其軸荷分配接近 50:50 的先天優勢，可以做到前後軸間扭矩 0-100 的全範圍自由轉移。當兩輪頂在障礙無法越障時，可以用其餘的驅動輪驅動車輛，完成越障和脱困。</p><p>四驅系統還給二代梟龍 MAX 帶來了更好的操控性，其可以每 10 毫秒傳遞一次路面信息，精準識別駕駛人的轉向意圖，並迅速通過扭矩分配，在低附、爬坡、高速過彎、連續過彎、陷車等場景下具備極強的適應性。</p><p>傳統四驅系統油耗高的問題，第二代 Hi4 也給出瞭解決方案。</p><p>第二代 Hi4 可基於實際道路工況智能切換工作模式，使發動機始終工作在經濟區且動力傳遞路徑始終高效區。具體而言，相比單擋串並聯，Hi4 在市區正常駕駛、市區急加速或爬坡、減速制動等三大工況均效率領先，油耗最大可降低 7.93%。</p><p>相比串聯增程，Hi4 在市區行駛、市區急加速或爬坡、高速巡航、高速超車、減速制動等五大工況均效率領先，油耗最大可降低 18.82%。</p><p>最終，搭載第二代 Hi4 的梟龍 MAX，做到了 WLTC 綜合油耗低至 0.97 L/100km ，CLTC 饋電油耗低至 4.2L/100km；這也讓四驅車的用車成本，甚至比兩驅車還要低。</p><p>再加上智能駕駛系統、智能座艙等配置，總的來説，這是一輛與兩驅車相比，價格更低，油耗更省，更加安全，操控性也更好的四驅 SUV。</p><p>在燃油車時代，四驅系統一直是高端車型的專屬符號。複雜的分動箱結構、額外的傳動軸和差速器，不僅讓動力系統成本陡增，更使得整車重量更重，車輛日常使用和維護成本更高。這種機械時代的"貴族配置"，在電動化浪潮中迎來了反轉。</p><p>長城二代哈弗梟龍 MAX 的上市，正式打響了四驅平權的第一槍，也推動新能源車，正式進入了四驅時代。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 方程豹鈦 3 正式上市，13.38 萬起，可選「百變前臉」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3254176810856456?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-17 20:00:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>方程豹鈦系列第一款產品終於來了。</p><p>4 月 16 日，比亞迪旗下方程豹品牌新車鈦 3 正式上市，這款硬派 SUV 共有 5 個版本，售價 13.38 萬 - 19.38 萬元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_37d9bc79c81146b9ae87a1542e40fe3b@15545321_oswg1138681oswg4000oswg2666_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鈦 3 售價</p><p>方程豹鈦 3 的使命是以科技打造潮流美學，其憑藉其獨有的「1 機 3 艙」潮流配置、「E+2C」智能三件套及「iCT」安全三件套，想要在年輕消費者羣體中一戰成名。</p><p>鈦 3 「1 機 3 艙」非常獨特，「1 機」指的是比亞迪與大疆聯合開發的靈鳶智能車載無人機系統，可以實現隨行好拍、一鍵成片。</p><p>「3 艙」則是指電動前艙、生態座艙和便捷後艙。其中，電動前艙配備同級唯一的電動開合功能與 151L 超大容積。</p><p>生態座艙包括多功能靈動島、人體工學座椅、自定義按鍵、15.6 英寸中控屏、雙温區空調、冷暖冰箱、帝瓦雷音響以及 6kW 大功率外放電、後排座椅一鍵放倒，配合官方定製的充氣牀墊，輕鬆躺平，秒變大牀房。</p><p>而便捷後艙則是一個 28L 的車尾小書包，可以滿足更多元、更靈活的日常個性化收納需求。</p><p>「iCT」安全三件套則讓鈦 3 的安全科技屬性拉滿，其中 i 指的是 iTAC 智能扭矩控制系統，不僅可以讓車輛極速響應，還可一鍵漂移。C 指的是 CTB 整車安全架構，具備耐擠壓、不怕折、更抗撞等特點。T 則是 TSC 高速爆胎穩定控制系統，可以提供 140km/h 的高速爆胎控制輔助，讓用户遇到危險也不慌張。</p><p>「E+2C」智能三件套包含智能 EVO+平台，其特有的 iATS 智能全地形識別系統，更是可以做到草地/沙地/泥地/雪地等路況自動識別，並自動切換駕駛模式。在能效上，這一平台可以讓用户低温充電時間縮短 40%，30-80%SOC 常温充電時間縮短至 18min。</p><p>在操控上，鈦 3 配備前雙球節麥弗遜，後五連桿懸架，再加上 20000 轉電機，百公里加速可達 4.9s，給用户帶來極致的駕駛體驗。</p><p>智能化方面，鈦 3 搭載的天神之眼 C 高階智駕輔助系統，可以實現高快領航輔助、智能泊車、主動避障等。</p><p>更驚喜的是可以選配雲輦-C 智能阻尼車身控制系統，能實現智能預瞄路況、智能阻尼控制，給用户帶來靈敏過彎輕、絲滑操控順、車身姿態穩、路面適應強的駕乘感受。</p><p>此外，為了讓年輕人更加喜歡，鈦 3 打破汽車傳統套娃模式，提供前臉模塊化換裝系統，讓汽車真正做到擁有千姿百態。發佈現場，《鈦 3 變臉計劃》正式發佈，多款前臉方案，將陸續上架方程豹官方商城，全國方程豹門店都可進行「變臉」換裝。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜李彥宏將發表 2025 年首場演講，百度 Create 開發者大會帶來多項新發布；霸王茶姬據悉在美國 IPO 中融資 4.11 億美元；工傷保險異地就醫直接結算全面實施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3254125566406408?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-17 19:10:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253834379702275"><strong>騰訊開啓史上最大就業計劃，三年新增 28000 校招崗位</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 17 日，騰訊宣佈啓動史上最大就業計劃，三年內將新增 28000 個實習崗位並加大轉化錄用，其中僅 2025 年，就將迎來 10000 名校招實習生，有六成面向技術人才開放。騰訊方面表示，今年開放的校招實習崗位涵蓋技術、產品、設計、市場、職能等五大類 70 餘種崗位，包括大模型、研發、算法、市場、策劃、運營、銷售、美術等多個崗位職能。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3254059336757255"><strong>微信公眾號新功能上線，手機端微信支持個人公眾號一鍵發佈</strong></a></p><p>36 氪獲悉，微信官方宣佈，手機端微信支持個人公眾號一鍵註冊和發佈內容。已擁有個人公眾號的，進入「微信-公眾號-右上角（個人中心）」，管理員能直接用手機撰寫發佈公眾號圖文/文章，回覆留言私信。目前該功能正在灰度中。此外，公眾號分享到朋友圈能直接查看來源。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3254047250608128"><strong>桑坦德銀行市值超越瑞銀集團，成歐洲大陸最大銀行</strong></a></p><p>按市值計桑坦德銀行現在是歐洲大陸最大的銀行，超越了瑞銀集團。這家西班牙銀行股價今年飆升，市值達到 910 億歐元（1040 億美元）。與此同時瑞銀股價大跌，估值縮水至 860 億歐元，這家銀行面臨着瑞士大幅提高資本要求的可能性。英國的滙豐控股仍然是歐洲最大的銀行，市值 1390 億英鎊（1840 億美元）。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3254006853316357"><strong>360 織語正式升級為 360 智語</strong></a></p><p>36 氪獲悉，360 旗下智能業務協同平台「360 織語」升級為「360 智語」。「通過‘兩個底座+五大能力’的產品架構，360 智語層層打通了 AI 在政企應用落地的關鍵環節。」360 數智化集團產品總監廖百成介紹説，其中，人工智能服務底座對大模型提供建設、訓練、評估、調度等全生命週期的管理，以保證交到用户手裏的模型更「專業」；通訊連接底座則將消息、應用、門户、會議、文檔等協作功能統一歸集，構建為智能協同交互的「超級入口」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253964960542720"><strong>美國用户使用支付寶消費金額同比增長 2 倍</strong></a></p><p>36 氪獲悉，支付寶數據顯示，2025 年 4 月前半月，來華遊客用支付寶消費金額同比增長 1.5 倍，美國用户使用支付寶消費金額同比增長 2 倍。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253929576247041"><strong>作業幫：旗下快對 AI 成中國 AI 應用榜 Top5 唯一教育產品</strong></a></p><p>近日，AIGCRank 最新發布 3 月中國 AI 應用排行榜。排名顯示，作業幫旗下教育 AI 應用產品快對 AI 以 1293 萬日活、489 萬月下載量位居總榜單第五名，是排名前五的唯一教育 AI 應用，也是唯一垂類 AI 應用。排名前四的應用分別為阿里巴巴的夸克、深度求索的 DeepSeek、字節跳動的豆包、騰訊的騰訊元寶，均為通用 AI 助手。據介紹，快對 AI 是一款全能 AI 學習工具，為用户提供答疑解惑、AI 解題、AI 寫作、AI 搜索、AI 翻譯、文件掃描等服務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253859898666754"><strong>李彥宏將發表 2025 年首場演講，百度 Create 開發者大會帶來多項新發布</strong></a></p><p>36 氪獲悉，百度創始人李彥宏的 2025 年首場演講海報曝光，他將於 4 月 25 日在 Create2025 百度 AI 開發者大會上，帶來持續 1 個小時的演講《模型的世界，應用的天下》。海報背景文案囊括了 MCP、智能體、數字人、模型成本等 AI 熱點議題，預告了李彥宏將在大會現場帶來百度 AI 的全新產品發佈和業務進展。此前，百度預告將在 Create 大會上發佈文心大模型 4.5 Turbo，從海報看，李彥宏或將在演講中詳細介紹這款模型的特色和能力。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253726451806209"><strong>淘寶已在 16 個國家 App 下載榜登頂</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 17 日，據第三方數據機構統計，截至目前，淘寶已經在 16 個國家 App 下載榜上排名第一，在 123 個國家排名前十，大量海外消費者湧入淘寶。公開數據顯示，4 月 12 日，淘寶 App 海外下載量為 10.4 萬，而到了 4 月 15 日，這一數字達到 32.6 萬，環比 12 日暴漲 222%。其中僅 iOS 平台，北美地區下載量環比 12 日增長了 483%，歐洲則增長了 439%。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253856699625220"><strong>「X-ORIGIN-AI」完成近億元 Pre-A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，消費級 AI 機器人公司「X-ORIGIN-AI」（玄源科技）宣佈完成近億元 Pre-A 輪融資，本輪由東方富海領投，金鼎資本與聯想之星跟投，仁辰資本擔任財務顧問。本輪融資距離 X-ORIGIN-AI 的天使輪融資僅有不到一季度時間，此前的數千萬元天使輪由阿爾法公社領投，多名產業投資人跟投。據介紹，今年，X-ORIGIN-AI 會根據市場需求，打造多款差異化交互產品，並陸續推向市場。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253842762461185"><strong>霸王茶姬據悉在美國 IPO 中融資 4.11 億美元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據外媒報道，霸王茶姬據悉在美國 IPO 中融資 4.11 億美元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253971023458050"><strong>新中式茶飲品牌「月上茶澗」完成千萬元天使輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，濟南稻商餐飲管理有限公司旗下新中式茶飲品牌「月上茶澗」宣佈完成 1000 萬元天使輪融資，本輪融資由翰畔創投領投，資金將用於品牌升級、產品創新及全國市場渠道拓展，加速推動「文化茶飲」生態佈局。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3254019672682503"><strong>黃仁勳：英偉達堅定不移服務中國市場，AI 將在每個行業引發顛覆性變革</strong></a></p><p>針對美國政府決定對英偉達對華出口的 H20 芯片，黃仁勳表示，美國政府加強芯片出口管制已對英偉達業務產生重大影響，作為深耕中國市場三十載的企業，英偉達與中國市場共同成長、相互成就，中國不僅是全球最具規模的消費市場之一，其蓬勃發展的產業生態與領先的軟件實力，更成為他們持續創新的重要動力。英偉達將繼續不遺餘力優化符合監管要求的產品體系，堅定不移地服務中國市場。黃仁勳還表示，人工智能正在深刻改變眾多行業的發展格局，但這僅僅是個開端，無論是醫療健康、金融服務、氣候科技還是製造業，每個行業都將迎來人工智能引發的顛覆性變革。（央視財經）</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253944979369985"><strong>中國人民銀行等六部門聯合印發《促進和規範金融業數據跨境流動合規指南》</strong></a></p><p>36 氪獲悉，中國人民銀行等六部門聯合印發《促進和規範金融業數據跨境流動合規指南》。《指南》旨在促進中外資金融機構金融業數據跨境流動更加高效、規範，進一步明確數據出境的具體情形以及可跨境流動的數據項清單，便利數據跨境流動。《指南》要求金融機構採取必要的數據安全保護管理和技術措施切實保障數據安全。下一步，中國人民銀行將會同相關部門根據《指南》實施情況及效果，不斷優化完善，持續推動金融高水平開放。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253736769269510"><strong>首批 20 家，浙江聯合全球各大平台拓展新市場</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據浙江發佈，為幫助傳統外貿企業、跨境電商企業加快開拓新市場、上線新站點，浙江省商務廳聯合全球各大平台開展跨境電商新市場拓展行動。首批參加的 20 家跨境平台包括全球速賣通、Lazada、Daraz、淘寶出海、阿里國際站、亞馬遜、集酷、Voghion、中國製造網、義採寶、Inniverse、毛衫派、得物、OTTO、日本樂天、新蛋、Shopee、wildberries、Egatee、Ozon Global。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3253708898480128"><strong>工傷保險異地就醫直接結算全面實施</strong></a></p><p>從人力資源社會保障部獲悉，自 4 月 1 日起，工傷保險跨省異地就醫直接結算在全部地級市開展。各地依託全國工傷保險異地就醫結算信息系統，逐步實現工傷職工持社保卡直接結算跨省異地就醫住院工傷醫療費用、住院工傷康復費用和輔助器具配置費用。（央視新聞）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>無招重整釘釘：「暗訪」三地客户，推動中層重返一線 | 智能湧現獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3254090028118018?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-17 18:51:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜鄧詠儀</strong></p><p><strong>編輯｜蘇建勳，楊軒</strong></p><p>《智能湧現》曾獨家報道創始人陳航（花名：無招）重返釘釘一事。而在 4 月上任的這兩週，無招已火速在內部開展一場改革。</p><p>這場整改覆蓋範圍很廣，從產品設計、排查，到整改，無招都在一線深度參與。</p><p>《智能湧現》獨家獲悉，在迴歸釘釘的第一天，無招就已經見了 P7 級別以上的所有產研和設計員工，瞭解產品情況。</p><p><strong>產品、客户體驗，是現在無招的第一優先級。</strong>有釘釘員工表示，無招近期反覆對員工強調，對於每一個客户都要快速響應，並服務到底：「明明一個問題三天就能解決，為什麼要耗三四個月？到底有沒有人對客户負責？沒人解決，有沒有人追責？客户不分大小，都要重視。」</p><h2><strong>取消部分付費牆，重啓產品共創</strong></h2><p>無招目前的一個要求是，所有的產品和設計師，對產品體驗鏈路進行全面排查。</p><p>產品排查主要包括兩個方向。一是產品體驗上，對每個產品功能，釘釘都要求梳理 N 個最小的 MVP 場景。比如，在基於電腦、手機端以及多種網絡環境下，對用户登錄、企業創建、發起羣聊等等基礎場景進行排查。</p><p>另外，無招也要求內部基於這些 MVP，和競品的體驗進行逐一對比，以更好地做產品改進。</p><p>排查不僅在釘釘內部。一位釘釘員工對《智能湧現》表示，無招在迴歸第一週，就帶領團隊分別到北京、廣東、華東地區，密集走訪調研，和釘釘客户「共創」。</p><p><strong>無招在拜訪客户時，為了想聽到更一手的聲音，形式也更偏向「暗訪」。</strong>無招沒有帶任何前線服務團隊。業務部門在彙報工作時，為無招提供過客户調研名單，但是無招並沒有完全參考。</p><p>「前線一些 leader 都慌了，都在打聽無招去了哪些企業，客户都説了什麼，聽説有些客户吐槽得挺狠。」上述員工稱。</p><p>釘釘創業初期，「共創」就是無招慣用的找產品定位、改進產品的方法。2014 年，無招曾帶着團隊拜訪了上百家企業，並提出了「共創夥伴」的概念，帶着一班人馬搬到客户公司一起工作、開會、吃飯，隨時隨地根據客户的要求來進行產品設計和改進。</p><p><strong>無招調整的第二重點，在商業化落地。</strong></p><p>經歷過「雲釘一體」，以及從阿里雲體系再度獨立出來的釘釘，在 2023 年之後就已是獨立門户的狀態。2022 年開始，釘釘從建立大客户服務部，再到推出個人版之後開啓付費，都是因為釘釘需要快速商業化，證明能夠自我造血。</p><p>釘釘曾在 2024 秋季公佈商業化進展。2025 上半財年，釘釘的 ARR 已超 2 億美元。</p><p>不過，在前幾年較高的商業化目標下，產品體驗的優先級會暫時靠後，這會導致產品體驗上的一些不適。比如，釘釘的開屏廣告，以及個人版付費會員的「免廣告」功能，就被不少網友調侃為「牛馬上班，還要貼錢才能不看你的廣告」。</p><p>可以預見，無招回歸後，釘釘的新目標已不是商業化第一，而是產品以及 AI 方向的創新。</p><p><strong>商業化更多要為產品體驗服務。</strong>一位釘釘員工對《智能湧現》表示，無招如今要求對釘釘所有的付費路徑進行調研——簡單而言，就是模擬客户視角，摸清一個企業從入駐、到用起來、到用得深，中間一共有多少付費牆，同樣要與競品做對比展示。</p><p>本週，釘釘已有幾個產品功能下架整改，多個付費牆被下線。</p><h2><strong>要求中層重返一線</strong></h2><p>無招回歸釘釘後，對內部工作紀律的整頓，也成為近日的輿論熱點。</p><p>在清明假期前後，有多位網友在社交媒體平台爆料稱，無招頒佈了多項新規定，如要求上班時間調整至早上 9 點，組織早會、晚上的工作總結，上班期間非工作需求禁止使用手機微信、微博、小紅書等 App。甚至有傳言稱，無招晚上還會在釘釘辦公室「掃樓」，看看誰沒有加班。</p><p>在阿里體系內，無招被公認為一位超級產品狂人。很長一段時間內，釘釘在阿里體系內流傳的外號是「瘋人院」，除了指初創期，不眠不休做產品的「瘋狂」程度，也指對外的戰鬥力之兇猛，比如當年釘釘與微信的大戰。</p><p>據《智能湧現》瞭解，無招整頓考勤的措施，有一些是明確向所有員工提出，比如早上 9 點上班，短早會等。但有一些屬於過度誇大，如禁止使用微信。「無招鼓勵員工優先使用釘釘，而不是禁止使用微信。」一位員工稱。但小紅書確實是在上班期間禁止使用的 App，除非一些有工作需要的團隊。</p><p>多位釘釘內部人士表示，社交媒體上所傳的要求加班，其實更多是無招是對釘釘管理團隊提了要求。無招説釘釘不需要純管理者，要求員工做到的，管理者必須先做到。曾有中層要求團隊週末來加班，剛通知下去，就被 HR 叫停了。</p><p>有釘釘員工表示，就在這周，也有 00 後釘釘員工當面詢問無招如何看待加班。無招現場回應稱：「我們還是要確保雙休，嚴禁過度加班。」但他同時要求，如果有同學下班還沒走，leader 就不該離開，「不要讓我看到 leader 跑了，但讓員工在加班。」</p><p><strong>推動中層重返一線，這不只是釘釘一家在推進的動作。</strong>2025 年，大模型能力有代際提升後，再度打開了 AI 應用市場。為了能讓產品層面的市場嗅覺更加敏鋭，包括字節、阿里在內的大廠都在努力讓管理者重返一線。</p><p>在管理層面，無招近期也在「整風」。對內部的彙報，他向團隊提出的要求是：不做 PPT，不要搞形式，直接寫個文檔，把事情講清楚就好。</p><p>成本控制是另一方面。無招也在提倡，員工不要把差旅標準的額度用盡；釘釘內部目前也正在查差旅，主要針對數額巨大的跨國差旅或者嚴重超標的不合規差旅。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_32a8ce6ad2b14277a33896eeaeeaac4f@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250417/v2_4f108e9c783944aaaf5131253bd2d6cb@2057308263_oswg135185oswg900oswg296_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p><p>本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/2qkWUVwGqRIJ8I4kDFjhvA">「智能湧現」</a>，作者：鄧詠儀，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：加快制定併發布新一輪電子信息製造業穩增長行動方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255042621271811?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:40:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國新辦於今日上午 10 時舉行一季度有關經濟數據例行新聞發佈會，工業和信息化部信息通信發展司司長謝存表示，下一步，我們將堅持技術驅動、應用牽引，繼續強化優質電子信息軟硬件供給，加快制定併發布新一輪電子信息製造業穩增長行動方案，持之以恆推進軟硬件技術攻關，加強消費電子典型應用案例和試點示範優秀成果宣傳推廣，推動更多 APP 上架鴻蒙應用商店，滿足羣眾多樣化需求，不斷提升用户體驗。鼓勵各方以更加開放的姿態擁抱開源、貢獻開源、使用開源，加快打造互利互惠、共建共享的軟件生態。（中國網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：已累計培育 400 餘家人工智能領域國家級專精特新「小巨人」企業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255037151719429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:35:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[工業和信息化部總工程師謝少鋒表示，目前已累計培育 400 餘家人工智能領域國家級專精特新「小巨人」企業。下一步要引導耐心資本加大支持力度，加快培育一批行業龍頭企業和專精特新中小企業。建設人工智能開源社區，發揮人工智能標準化技術委員會作用，加快關鍵急需標準研製。（新華財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里巴巴國際站霸榜 120 國 App 下載榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255035299491585?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:33:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，繼淘寶之後，阿里國際站也衝進美國 App Store 的購物榜第 5 名，並在全球 120 個市場的 App 購物榜位居前 10。據瞭解，阿里國際站推出了多項中小外貿商家舉措，數千名小二已經奔赴外貿產業帶，併成立多個專項小組，在 4 月初即已飛赴全球各地，調研當地買家，幫商家找銷路。同時，阿里國際站還開啓專屬流量通道，定向為拓展新市場的商家提供流量傾斜，對接更廣闊的全球客户。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：一季度裝備製造業增加值同比增長 10.9%，拉動整體工業生產增長 3.5 個百分點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255030524407810?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:28:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在 4 月 18 日舉行的國務院新聞辦公室新聞發佈會上，工業和信息化部總工程師謝少鋒表示，一季度重點行業穩中提質。裝備製造業發揮重要支撐作用，一季度增加值同比增長 10.9%，拉動整體工業生產增長 3.5 個百分點。在「兩重」「兩新」等政策支持下，電子、汽車、電氣機械器材行業增加值實現 10% 以上增長。原材料製造業效益明顯改善，前兩個月利潤同比增長 15.3%。（新華財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一季度境內銀聯錢包在柬交易金額同比增長超 2 倍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255028455386884?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:26:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據中國人民銀行消息，中國人民銀行持續推動中柬二維碼支付互聯互通，取得積極進展。今年一季度，銀聯雲閃付及境內銀聯合作錢包在柬二維碼交易持續提升，交易筆數同比增長超 1 倍，金額增長超 2 倍。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：截至 3 月底累計建成開通 5G 基站 439.5 萬個</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255026455817987?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:24:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國新辦於今日上午 10 時舉行一季度有關經濟數據例行新聞發佈會，工業和信息化部總工程師謝少鋒表示，以 5G、人工智能大模型等為代表的數字技術迅速發展，前兩個月數字產業完成業務收入同比增長 8.2%。網絡基礎設施能力持續增強，截至 3 月底，累計建成開通 5G 基站 439.5 萬個，具備千兆網絡服務能力的 10G PON 端口數達到了 2925 萬個，5G 用户普及率達到了 75.9%，千兆寬帶用户達到了 2.18 億户。（中國網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>菜鳥無人車投入連鎖零售業，業內人士：無人車將為行業降本增效</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255021700067331?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:19:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，不少網友在合肥街頭拍到了菜鳥無人車。從菜鳥獲悉，菜鳥無人車已在合肥取得路權，正式投入合肥市場，承擔了一家大型連鎖零食品牌從倉庫到門店的補貨工作，降低運輸成本提高生意的效率。這也意味着，隨着多地出台政策支持無人物流車上路，無人車除了在快遞末端大規模使用外，或也將大規模進入連鎖零售業，實現降本增效。業內人士認為，隨着無人車在越來越多的城市獲得路權，無人車補貨或將大規模進入這一行業。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重慶將申創科創金融改革試驗區</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255019911917319?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:17:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據重慶市政府官網消息，人民銀行重慶市分行等 7 部門近日聯合印發《金融支持重慶市民營經濟高質量發展若干措施》，着力解決民營企業融資難融資貴問題，助力重慶打造民營經濟發展高地。其中提出，積極申創科創金融改革試驗區，組建科技金融聯盟、實施「科創領航計劃」，落實好金融資產投資公司股權投資和科技企業併購貸款試點等政策，力爭 2025 年科技型企業貸款餘額突破 8500 億。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Temu、Shein 提示美國消費者：關税將提高美國商品價格，4 月 25 日起調價</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255019317833480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:16:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[受美國關税影響，Temu 和服飾類電商 SHEIN 近日提醒美國消費者將提高美國商品價格。Temu 和 SHEIN 近日均更新通知稱，由於最近全球貿易規則和關税的變化，運營費用有所增加，為了不降低質量，將從 2025 年 4 月 25 日起調整價格，在 4 月 25 日之前，價格將保持不變。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普政府將批准全球最大銅礦項目之一的土地交換</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255018366922500?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:15:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[特朗普政府週四表示，將批准力拓和必和必拓建造全球最大銅礦之一所需的土地交換，儘管美國原住民擔心這會破壞一處具有宗教價值的地點。此舉可能會加劇原住民團體和西方政府之間的緊張關係。原住民團體強烈要求保護歷史悠久的土地，而西方政府則迫切希望提高關鍵礦產產量。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>銀行股震盪走強，上海銀行、建設銀行再創歷史新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255013696515849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:11:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，銀行股盤中震盪走強，重慶銀行漲超 2%，股價創階段新高；上海銀行漲超 1%，建設銀行漲近 1%，均再創歷史新高。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一季度工業對宏觀經濟增長的貢獻率達 36.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255012121489161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 10:09:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據工業和信息化部消息，一季度規模以上工業增加值同比增長 6.5%，裝備製造業發展良好，電子、汽車、電氣機械器材等行業拉動作用突出。一季度，工業對宏觀經濟增長的貢獻率達 36.3%。工業民間投資保持兩位數增長，企業預期提振、效益改善，規模以上工業企業數量持續增加，製造業採購經理指數（PMI）連續 2 個月擴張。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>復旦大學科研團隊發佈全球最快半導體電荷存儲技術</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3255001719599108?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:58:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[復旦大學集成芯片與系統全國重點實驗室、芯片與系統前沿技術研究院科研團隊日前發佈一項半導體電荷存儲技術，每秒可執行 25 億次操作，這是迄今為止全球最快的半導體電荷存儲技術。這一成果已在國際知名學術期刊《自然》發表。據介紹，團隊科研人員提出了全新的提速思路，這一創新不僅實現了速度上的巨大突破，而且這種新型存儲器在掉電的情況下，數據也不會丟失。主要負責人介紹，這一全新成果距離轉化為商業應用並不遙遠，目前團隊已經與生產廠家合作進行了流片驗證，未來這一技術有望在人工智能計算等方面發揮巨大作用。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海洋經濟概念走強，巨力索具直線拉昇漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3254997506043655?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:54:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，海洋經濟概念走強，巨力索具直線拉昇漲停，藍科高新此前漲停，中科海訊漲近 8%，神開股份、深水海納等大漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京人形機器人半馬參賽名單揭曉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3254995643527172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:52:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據北京亦莊消息，2025 北京亦莊人形機器人半馬參賽名單揭曉，此次馬拉松共有 21 個戰隊參賽。參賽機器人包括宇樹 G1、眾擎 PMOI、夸父等型號。其中，「小巨人隊」參賽機器人身高僅 75 釐米，採用剛柔耦合關節技術，可實現擬人化 180°大角度運動範圍。「天工隊」參賽機器人身高達 1.8 米，最高奔跑速度可達 12km/h。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行行長潘功勝會見高盛集團總裁兼首席運營官温澤恩</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3254994270351109?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:51:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據央行官微，4 月 16 日，央行行長潘功勝會見了來訪的高盛集團總裁兼首席運營官温澤恩，就全球經濟金融形勢、中國宏觀經濟政策等議題進行了交流。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中金公司：數據中心扮演着支撐數字經濟發展的關鍵角色</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3254936606469893?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:50:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中金公司研報認為，數據中心扮演着支撐數字經濟發展的關鍵角色。數據中心服務商主要提供服務器物理機房環境的託管業務，從初期的簡單數據存儲，逐步演變為支持雲計算、大數據分析及人工智能應用的核心基礎設施；90 年代以來經歷了技術萌芽期、產業化培育期、雲化轉型期，當前進入了智算快速增長後的新階段。行業需求在 2024 年迎來拐點。智算帶來了需求變化，數據中心的需求與雲廠商的資本開支相關度較高，雲廠商增加對於服務器的採購會傳導至對數據中心需求提升；展望 2025 年，下游雲廠商和互聯網資本開支呈現上升趨勢，帶動第三方 IDC 市場中湧現出較多大單，需求的回升有望帶來新簽訂單價格同比企穩。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>算力概念股異動拉昇，海南華鐵觸及漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3254990726983425?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:47:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，算力概念股異動拉昇，海南華鐵觸及漲停，大位科技漲超 6%，深桑達 A、並行科技、奧飛數據、鴻博股份等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金融股異動拉昇，御銀股份直線漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3254985557470982?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:42:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，金融股異動拉昇，御銀股份直線漲停，翠微股份、九鼎投資、南華期貨、中油資本、新力金融等快速跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通義萬相「首尾幀生視頻模型」開源</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3254984013066241?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-18 09:40:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，今天，通義萬相「首尾幀生視頻模型」開源，該模型參數量為 14B，是業界首個百億參數規模的開源首尾幀視頻模型。它可根據用户指定的開始和結束圖片，生成一段能銜接首尾畫面的 720p 高清視頻，此次升級將能滿足用户更可控、更定製化的視頻生成需求。用户可在通義萬相官網直接免費體驗該模型，或在 Github、Hugging Face、魔搭社區下載模型本地部署後進行二次開發。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>