<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>前華為工程師入局小眾硬件賽道，年銷售額 5 億元 | Insight 全球</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3179965053620867?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:51:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><blockquote><p>當出海越來越成為一家中國公司核心戰略時，如何徵戰全球市場就成為一個極其專業的話題。在全球化的演變中，已有不少中國品牌站立潮頭。鑑於此，硬氪特推出「Insight 全球」專欄，從品牌成長與變遷，探索中國品牌出海的前沿方向與時代契機，為出海玩家與行業提供思考與啓發。&nbsp;</p><p>這是我們專欄第 36 期——2017 年，前華為工程師團隊入局消費級激光設備賽道，2022 年全球眾籌金額突破 3 億元，年銷售額近 5 億；產品覆蓋家庭創意、小 B 端定製與工業級場景，入駐沃爾瑪貨架，遠銷全球 50 多個國家和地區……中國硬件品牌如何以‘輕量化技術+場景化創新’撕掉工業標籤，開闢海外小眾市場？基於此，我們與 LaserPecker 中國區負責人董娟聊了聊。</p></blockquote><p>用手機拍攝一張手寫簽名，傳輸到一台手掌大的機器中。3 秒內，機器生成雕刻路徑，接着你可以在雞蛋殼上、在可樂罐上用激光刻下圖案。</p><p>海外用户中，DIY 設備一直算能穩定出貨、利潤不錯的賽道。2022 年，激光雕刻機公司 xTool，進入市場一年銷量就達到 8 億元，拿下數億元融資，激起過一陣水花。</p><p>激光雕刻機曾是工廠流水線的專屬工具，價格高昂、體積龐大，操作複雜，工廠接單門檻動輒千件起。個人和小商户的「小批量、個性化」需求長期被忽視。而 xTool 定位消費級和工業級激光設備品牌，佈局在家庭、教育、手工創作以及工業等領域，以高溢價策略覆蓋全功率段需求。</p><p>2017 年，一羣華為出身的工程師捕捉到這一市場空白，創立了 LaserPecker 品牌，用「手持式」設計將工業設備壓縮成至 6 公斤消費級產品，入門款機型價格降至 2000 元起。</p><p>QYR 數據顯示，全球激光雕刻市場 2023 年規模為 6.58 億美元，對比 3D 打印機 200 多億美元的市場，是個絕對的小眾賽道。但截至 2024 年，LaserPecker 全球眾籌金額累計突破 3 億元，年銷售額近 5 億，併成功進入沃爾瑪五金貨架。</p><p>但質疑也隨之而來：一台售價 2000 至 2 萬元的設備，如何平衡性能與成本？究竟是工具還是玩具？如何避免淪為「吃灰玩具」？當市場教育尚未完成，LaserPecker 如何讓激光雕刻機從「小眾極客玩具」走向大眾剛需？</p><h2><strong>撕掉工業標籤</strong></h2><p>過去，激光雕刻機離普通人很遙遠。一台工廠流水線使用的雕刻機，價格普遍在 1 萬至 5 萬元，機身長達 2 米，單次操作至少需要耗時 30 分鐘以上。</p><p>但 LaserPecker 激光雕刻機初代產品 LaserPecker Pro 重量僅 1.9 千克，僅手掌大小，可以握在手中操作。而據 3D Lab Store 介紹，LaserPecker 2 的雕刻精度為 0.05 毫米，有 1k、1.3k 和 2k 三種雕刻分辨率，而 LaserPecker 4 的雕刻精度可達到 8K，精細度甚至可以達到 0.01 毫米。</p><p>這是非常聰明的思路。激光雕刻機屬於利基市場，xTool 這樣的先入者早已佔領有利地位，LaserPecker 要廝殺出一條路，要麼開闢新市場，要麼做領頭羊不太在意的低端市場。</p><p>LaserPecker 顯然兩者都做到了。LaserPecker 的激光雕刻機價格覆蓋了從入門級到專業級的廣泛區間。其入門款機型定價約為 2000 元人民幣，主要面向家庭用户和初級愛好者。例如用於兒童手作課程或個性化紀念品定製。這部分是此前沒有接觸到激光雕刻機的全新用户。<strong>「xTool 的客户要雕金屬模具，我們要讓家庭主婦也能在雞蛋上刻名字。」</strong> LaserPecker 中國區負責人<strong>董娟這樣比喻。</strong></p><p>而中端機型價格集中在 3000 至 8000 元人民幣，適合小型工作室或創意商户，例如美國手工皮具店主或日本甜品工坊，用於小批量定製生產。這些用户資金有限，此前不太受中大型公司關注。</p><p>這也是 LaserPecker 的基本盤，他們海外用户中 85% 是小 B 端用户：美國手工皮具店主用它雕刻定製商標，日本甜品師在蛋糕上打日期標籤，中國潮牌主理人將牛仔褲激光做舊。</p><p>「個人用户可能新鮮一陣，但小 B 端是持續造血的關鍵。」董娟表示。「過去幾年，b 端用户在美國獨立站復購率遠高於 C 端。2023 年，其新品 LaserPecker4 上線 12 天即完成 200 萬美元階段目標，最終以 557 萬美元收官，創下眾籌新紀錄。</p><p>至於高端專業機型如 LaserPecker LP5，售價達到 2 萬元人民幣左右（約合 3499 美元），配備雙激光源（光纖 + 二極管）、支持 360° 圓柱雕刻和金屬切割以及 3D 浮雕功能，主要針對需要高精度和多功能性的專業用户。</p><p>值得關注的是，LaserPecker 建立起了一個良性模式：在中低端市場，用低價產品打開市場，並賺得高利潤。</p><p>這背後的關鍵是自研。為實現「小型化」， LaserPecker 供應鏈團隊不得不自研 65% 的零部件，因為「工業標準件根本塞不進這麼小的盒子」。他們的第四代產品 LaserPecker4 集成雙激光源（光纖+二極管），誤差控制在 0.01 毫米，性能接近工業機，重量僅 6 公斤。「我們 70% 的研發都投入在優化雕刻算法和運動控制。」 LaserPecker 中國區負責人董娟告訴 36 氪。</p><p>自研加上深圳供應鏈優勢，讓 LaserPecker 的毛利率在行業內有了一定的優勢。</p><p>目前，LaserPecker 已經在小 b 用户中建立起口碑，「一台機器日均接 20 單，三個月回本。」一位亞馬遜買家評論道。</p><p>「當你的產品能幫用户賺錢，低頻高價就不是問題。」董娟總結。</p><h2><strong>窄賽道，還是偽需求</strong></h2><p>激光雕刻機賽道看似狹窄，實則暗流湧動。</p><p>國內頭部玩家 xTool 堅持工業級路線，用高精度設備主攻企業採購；LaserPecker 則押注消費級市場，將機器「塞進」沃爾瑪貨架。</p><p>這種分化直接反映在渠道策略：xTool 依賴經銷商體系，LaserPecker 則通過獨立站和社交媒體直接觸達 C 端。在 LaserPecker 的出海履歷中，一個反常識現象是：其獨立站轉化率比亞馬遜高出 30%。2024 年，其官網月訪問量 26 萬，54% 流量來自直接搜索和自然流量。</p><p>其成功依賴一套「視覺化説服」策略：通過郵件營銷和社媒話題提前蓄水，用對比動圖展示「傳統設備 30 分鐘 VS LaserPecker 3 秒」的雞蛋雕刻過程，轉化率提升 40%；</p><p>官網本土化頁面設計，精準匹配地域文化。「用户不知道激光機能幹嘛，我們就餵給他們使用場景。」這種策略在文化差異顯著的海外市場尤其奏效。北美用户搜索「laser engraver for small business（可譯為‘小批量生產神器’）」；日本用户熱衷「家庭姓名牌定製」，從書包到餐具，刻字成為家庭專屬感的象徵。</p><p>此外，官網「創意庫」提供 5000 種模板，從寵物吊牌到婚禮請柬，每個模板配 15 秒操作視頻。Facebook 萬人羣組中，用户分享「Etsy 爆款攻略」，例如用邊角料製作定製耳環，月銷過萬。這種 UGC 生態形成「創作-分享-變現」鏈條，能反哺官網流量。「我們不做泛流量，只聚焦創意設計師、小企業主和 DIY 發燒友。」董娟説。</p><p>QYR 預測，全球激光雕刻市場中國產能佔比預計 2030 年升至 71%，LaserPecker 與 xTool、WAINLUX 位列第一梯隊，將共同佔據幾乎過半的市場份額。儘管年銷數億元，但 LaserPecker 真正的挑戰仍在於市場教育——激光雕刻機能否像家用打印機一樣普及？</p><p>跨越鴻溝的關鍵仍然是 「輕量化技術」 。「未來，你甚至可以對手機説‘在杯子上刻一首詩’，剩下的交給機器。」董娟提出有一個設想。而 LaserPecker 部分最新款產品已支持藍牙遠程控制，且正在研發和測試 AI 繪圖功能（自動將文字轉成雕刻圖案）。</p><p>這種「傻瓜式」體驗或許能降低使用門檻，但成本控制仍是關鍵。「激光雕刻機不該只是專業工具，而更應該是創意入口。」董娟的結論，揭示了一條小眾賽道的生存法則：用技術降低門檻，做破壞式創新者。</p><p>但小眾賽道的廠商們最終仍需回答一個現實問題——當熱潮退去，有多少用户願意持續為場景體驗買單？</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>暴雪迴歸難救主，網易經典 IP 遭遇增長天花板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3179125117260168?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:31:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><span style="letter-spacing: 0px;">2 月 20 日，網易公佈了 2024 年 Q4 及全年的未經審計財報。</span><br></p><p>2024 年 Q4，網易的淨收入為 267 億元人民幣，同比減少 1.4%，遊戲及相關增值服務淨收入為 212 億元，同比增加 1.5%。</p><p>2024 年全年，網易的淨收入為 1053 億元，遊戲及相關增值服務淨收入為 836 億元，同比增長分別為 1.7% 和 2.5%。</p><p>這是網易在過去五年間總收入和遊戲收入增速的最低點，2019 年到 2023 年間，網易遊戲業務年收入的增速大部分時間在 10% 以上。</p><p>而之所以會有這樣的情況，與當前國內遊戲行業的存量狀態相關，也因為網易遊戲再沒能拿出一款像 2023 年年末《蛋仔派對》那樣的大 DAU（日活用户）產品。</p><p>事實上，早已處於存量競爭狀態的國內遊戲市場，越來越難以出現新的改變賽道格局的爆款遊戲產品。也因此，作為國內頭部的遊戲廠商，網易在出海上的動態格外受到關注。</p><h3>《蛋仔派對》的輝煌難再現</h3><p>2023 年，讓網易備受關注的是其憑藉《蛋仔派對》這款派對遊戲，在騰訊遊戲壟斷的大 DAU 遊戲中撕開了一道口子。而 2024 年，讓網易備受關注的除了和暴雪重新達成合作，就是頻繁的組織架構調整，以及內部貪腐的醜聞。</p><p>2023 年 Q4，《蛋仔派對》與騰訊的《元夢之星》進行了激烈的營銷大戰，以至於其 2023 年 Q4 的銷售及市場費用為達到了 42.26 億元，遠超前三個季度。2024 年春節期間，二者的營銷大戰還在持續， 使得朋友圈裏也能看到網易《蛋仔派對》的廣告。</p><p>但這個曾經在 2023 年網易財報中被反覆重點提及的遊戲，身影在 2024 年財報中越來越淡化。去年 Q2 的業績會上，網易的管理層曾表示《蛋仔派對》是網易用户量最多的遊戲，但用户和收入比例偏低。</p><p>這與《蛋仔派對》吸引了太多的未成年玩家相關，除了輿論危機外，其用户的付費能力也很有限。也與國內遊戲行業的存量狀態相關。近兩年來，國內遊戲的市場規模只有個位數的增長，這還是在加上了小遊戲這一新興風口貢獻的百億收入之後。這某種程度上説明瞭，派對遊戲這個新的，被再次驗證了具有大 DAU 潛力的市場，並沒有想象中的那麼大。</p><p>另據點點數據測算，《蛋仔派對》在 2024 年 11 月的 IOS 平台國內流水大幅縮水至 469 萬，而上一年同期為 1.32 億元，同比跌幅超 9 成。</p><p>當《蛋仔派對》的身影逐漸隱去，網易希望講好的新故事是新遊，以及與暴雪重新達成的合作。</p><p>而過去一年中，網易聚焦國內市場的新遊中，有許多表現不佳的產品。</p><p>其中，被寄與厚望的《螢火突擊》，主打生存奪金的玩法，曾在去年 6 月上線之初登頂 IOS 免費榜，但半年後甚至跌出了暢銷 Top200；聲稱耗時 6 年、投入近 10 億的 IP 大作《射鵰》，公測後因為優化問題流失大量用户，IOS 暢銷榜排名從 15 名迅速跌出榜單。</p><p>更讓網易遊戲陷入到輿論危機的是，其 5V5 的英雄射擊手遊《天啓行動》上線 45 天即停運，成為了網易旗下最短命的一款遊戲。</p><p>對比之下，網易遊戲的一些老遊戲如《夢幻西遊》系列、《第五人格》以及《逆水寒》端遊及手遊的表現反倒不錯，如《第五人格》與《名偵探柯南》《女神異聞錄 5》的聯動，推動其全年營收創新高，IOS 暢銷榜最高達到了 TOP2。</p><p>而在去年上半年官宣了重新牽手暴雪之後，《魔獸世界》、《爐石傳説》等經典端遊的迴歸，推動了網易遊戲第四季度端遊收入同比增長 57%。</p><p>但缺乏爆款、新遊表現不佳，難免還是讓網易遊戲陷入到了創新能力差的議論聲中。</p><h3>多端發展和出海</h3><p>網易發佈的 Q4 財報中，還有兩組數據值得重視。</p><p>一個是網易遊戲業務收入佔比總收入的比例進一步提升，達到了 79.4%。</p><p>另一個是網易遊戲 212 億元的收入中，來自於手遊的淨收入約佔在線遊戲淨收入的 65.3%，上一季度和去年同期該佔比分別為 70.8% 和 76.7%。</p><p>這意味着網易的收入結構更加單一，遊戲變得更加重要，也意味着相較於手遊，端遊在發揮着越來越重要的作用。</p><p>這與其重新與暴雪達成合作相關，也與其發行策略相關。正如網易財報中所表示的那樣，收入組成的變化主要是由於含某些代理遊戲在內的端遊淨收入增加。</p><p>網易去年發行的新遊中，《燕雲十六聲》屬於其中的尖子生，在財報中被點名錶揚——其端遊在中國上線後，四天內下載量突破 300 萬次，其手游上線後，蟬聯 iOS 下載榜第一位約兩週。</p><p>多端發展已經是當下遊戲行業存量競爭中的必要手段，而端遊由於更強的用户粘性和付費能力，也成為當下遊戲質量不斷拉昇、競爭更加激烈的環境中一個選擇轉向。</p><p>一位有過多家遊戲大廠從業經驗的從業者向 36 氪表示，網易 Q4 推出的《燕雲十六聲》與上一年的《逆水寒》手遊有一些差異化的設定：包括更加註重單機玩法和開放世界的探索。這位從業者表示，「一些遊戲品質比較高，對自己技術比較自信的廠商，都會更傾向於將用户往 PC 端上轉化，像是《鳴潮》和《絕區零》都是如此。」</p><p>除了多端發展，出海也是當下競爭環境中的必選項。在網易 Q4 的業績會上，投資者們詢問最多的問題也是關於網易遊戲的出海情況。</p><p>依靠《荒野行動》在日本打開了局面的網易，在歐美市場的出海進程一直不算順利。</p><p>前不久，網易在美國成立的已有三年之久的 Jar of Sparks 工作室，傳出暫停新遊戲項目開發和裁員的消息，去年網易在加拿大的兩個遊戲工作室 Skybox Labs、Worlds Untold 也宣佈了裁員和暫停運營。</p><p>2024 年年底，網易對組織架構進行了重大調整，將原天下事業部下負責出海的 Eggy 工作室（也是《蛋仔派對》的開發團隊）和荒野工作室（《荒野行動》的開發團隊）獨立為事業部，直接向集團彙報，旨在強化海外業務的靈活性與資源投入。</p><p>事實上，目前網易發佈的大多數遊戲或早或晚，都會將全球化提上進程，但其出海進程相較於騰訊、米哈遊等競爭對手還處於落後狀態。此外，網易遊戲海外收入的佔比，據目前披露出的數據，還遠低於丁磊提出的 40%-50% 的目標。</p><p>在 2024 年年底，其 IP 大作《漫威爭鋒》於 12 月 6 日上線後迅速登頂 Steam 全球暢銷榜，並在 72 小時內吸引超 1000 萬註冊用户，目前註冊用户突破 4000 萬。</p><p>這一為數不多的好消息能否撐起網易的出海野望尚待時間驗證，在此之前，網易管理層在業績會上表示，這會是網易重點投入的、運營十年以上的「常青樹」。</p><p>而上一款被寄予相同厚望的遊戲，是《蛋仔派對》。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜DeepSeek 預測哪吒 2 票房在 152 億–173 億元之間；胖東來正式進軍鄭州；來深圳畢業生免費 7 天住升級為 15 天</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3179852591846022?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 07:55:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>博車網</strong></p><p>36 氪獲悉，港交所 2 月 21 日披露，事故車拍賣平台博車網遞表港交所主板。根據灼識諮詢的資料，按 2023 年交易量計，公司於中國事故車拍賣行業排名第一，市場份額約為 31.3%。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>DeepSeek 最新預測《哪吒 2》票房：152 億–173 億元之間</strong></p><p>截至目前，據網絡平台數據，電影《哪吒之魔童鬧海》總票房（含點映、預售、港澳台及海外票房）已突破 130 億元，繼續位居全球票房榜第 8。deepseek 最新預測：綜合當前數據和市場動態，《哪吒之魔童鬧海》最終全球票房大概率落在 22 億–25 億美元（約 152 億–173 億人民幣），有望刷新全球動畫電影票房紀錄。若海外發行策略成功，或可衝擊更高上限，但需警惕市場飽和風險。（九派新聞）&nbsp;</p><p><strong>胖東來正式進軍鄭州</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 23 日，胖東來創始人於東來在社交媒體發文稱，為響應省委省政府創造高品質生活的號召，胖東來超市公司決定在鄭州開設一個具有藝術特色的超市作品。這意味着胖東來正式進軍河南省會鄭州。&nbsp;</p><p><strong>深圳：來深畢業生免費 7 天住升級為 15 天</strong></p><p>為方便各地高校畢業生來深找工作，深圳相繼推出「青年驛站」「深夢啓航」「深夢揚帆」等「深夢」系列公益活動，為各地來深高校畢業生提供免費 7 天居住福利，解決他們階段性、過渡性的居住需求。2 月 23 日，深圳市政府新聞辦召開「打造最好科技創新生態和人才發展環境」新聞發佈會。市委科創委辦公室主任、科技創新局局長張林在會上透露，深圳為高校應屆畢業生來深求職提供免費住宿天數，將從 7 天延長到 15 天。（深圳特區報）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>小米集團盧偉冰：小米 15 Ultra 會是越級式的一代產品</strong></p><p>36 氪獲悉，小米集團合夥人兼總裁、手機部總裁、小米品牌總經理盧偉冰發文稱，小米手機未來 5 年高端化的目標之一，就是要在 6000 元+價格段實現規模化的突破，「Ultra 是 6K+突破的關鍵產品，而小米 15 Ultra 會是越級式的一代產品」。</p><p><strong>DeepSeek 創始人實習時月薪已超 1.6 萬</strong></p><p>據今日閔行公眾號，DeepSeek 其創始人梁文鋒曾在上海閔行實習，所在企業為上海艾麒信息科技股份有限公司，負責內容也與人工智能有關。艾麒信息董事長周朝恩稱，2009 年，梁文鋒以實習生身份加入艾麒，後經推薦直接擔任新技術部經理，給予月薪 16000 元，算是高薪特別聘請。目前，據最新數據顯示，DeepSeek App 的累計下載量已超 1.1 億次，周活躍用户規模最高近 9700 萬。（山海視頻）</p><p><strong>宇樹科技下輪估值或突破 200 億</strong></p><p>「宇樹的老股搶不到，機器人的 BP（Business Plan，商業計劃書）看不完。」這是一位硬科技投資人在朋友圈發的話。近期，行業中「宇樹老股」轉讓的消息傳出，不少投資人都在感嘆「搶不到」，搶到老股份額的投資人則慶幸「抓住了最後上船的機會」。一位投資人向第一財經記者估算，下一輪宇樹估值很有可能由 C 輪的 80 億元飆升至 200 億元。與此同時，一位私募投資機構的投資經理向記者表示，40% 想要認購宇樹老股的客户來自海外。幾乎高於十倍的投資回報率可能，讓宇樹在具身智能賽道里，成為了每個人都想要拿到的「船票」。（第一財經日報）</p><p><strong>美股三大指數集體收跌，大型科技股集體下挫</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 21 日收盤，美股三大指數集體下跌，道指跌 1.69%，納指跌 2.2%，標普 500 指數跌 1.71%。大型科技股集體下挫，英特爾、特斯拉、英偉達跌超 4%，亞馬遜、谷歌、奈飛跌超 2%，微軟、Meta 跌超 1%，蘋果跌 0.11%。熱門中概股多數走強，小馬智行漲超 32%，騰訊音樂漲超 12%，阿里巴巴、拼多多漲超 5%，理想汽車漲超 4%，小鵬汽車、愛奇藝漲超 3%，京東、微博漲超 2%，百度、蔚來漲超 1%；名創優品跌超 11%，老虎證券跌超 1%。</p><p><strong>一汽大眾 ID.系列部分車型官降至高 5.5 萬元</strong></p><p>一汽-大眾宣佈對旗下 ID.系列部分車型進行降價，最高降幅達 5.5 萬元。此次降價活動涉及 ID.4 CROZZ 和 ID.6 CROZZ 兩款車型，無門檻一口價分別為 13.99 萬元和 19.59 萬元起，還可疊加官方置換補貼至高 1 萬元、國家置換補貼至高 2 萬元。（財聯社）</p><p><strong>醫生稱 DeepSeek 有三甲醫院專家水平</strong></p><p>2 月 22 日，北京一醫院神經外科主任醫師發視頻稱，用 DeepSeek 幫忙診斷一位超複雜腦瘤患者的病情，給出了超高的評價。醫生表示，DeepSeek 對於這種比較深入的問題，至少它的水平相當於一個省級三甲醫院專家的水平，患者應用它應該比較靠譜。建議患者每次就診前用它進行搜索，全面瞭解自己所患的疾病，這會對戰勝疾病有很大的信心，也利於醫生提高工作效率。DeepSeek 在某種程度上既幫助了患者，也幫助了醫生。（新浪熱點）</p><p><strong>湖南規範互聯網醫院處方行為：嚴禁使用 AI 等自動生成處方</strong></p><p>36 氪獲悉，湖南省醫保局近日發佈《關於進一步加強基本醫療保障定點零售藥店管理的通知》。通知中提到，規範互聯網醫院處方行為。對互聯網醫院處方有如下幾個措施：①壓實實體醫療機構責任。依託實體醫療機構與市級醫保部門簽訂補充協議，強化實體醫療機構的管理責任，因互聯網醫院違規被解除補充協議的原則上同步解除實體醫療機構醫保定點協議，依託的實體醫療機構原則上應為二級及以上醫療機構。②納入醫保管理範疇。在本統籌區提供處方服務的由本市醫保中心籤協議後公佈，跨市州提供處方服務的先徵得藥店所在地市級醫保中心同意，再報省醫保中心審定公佈。③接入處方流轉平台。互聯網醫院須按規定接入省醫保電子處方中心並進行電子處方流轉。④明確處方要求。處方行為必須符合行業主管部門管理辦法，應與患者或患者家屬進行有效、充分的溝通問診，嚴禁使用人工智能等自動生成處方。</p><p><strong>湖北一地明確生三孩獎勵 3 萬</strong></p><p>近日，湖北宜昌當陽首個村級二孩及以上子女一次性生育補貼在當陽市玉泉街道三橋村發放。2024 年 11 月 27 日，當陽市玉泉街道三橋村出台《三橋村合法生育二孩及以上子女一次性生育補貼實施細則》，自 2025 年 1 月 1 日（含當日）起，户籍在三橋村的村民按政策生育二孩及以上子女且子女户籍落户在三橋村的可享受，二孩家庭一次性生育補貼 1 萬元，三孩及以上子女家庭可享受一次性生育補貼 3 萬元。（極目新聞）</p><p><strong>網傳「迪士尼樂園將落户重慶」系謠言</strong></p><p>36 氪獲悉，據「重慶闢謠」微信公眾號消息，近日，某網民在互聯網平台發佈信息稱「迪士尼樂園將落户重慶，並選址在北碚」，引發關注。經核實，網傳信息系謠言，北碚區目前並無此規劃。謠言線索已轉交屬地公安機關進一步調查處置。原文鏈接</p><p><strong>網傳幼兒園將免費系誤讀，學前教育普及普惠不等於免費</strong></p><p>近日，在多個社交平台上有自媒體發佈消息稱，從今年起一些地區的幼兒園將免費，網傳信息多聲稱這是「教育部公佈消息」，不少內容還附上了一份幼兒園免費地區的名單。還有自媒體發文表示，學前教育將納入義務教育。一時間在家長羣體中引發不小的反應。對此，多地教育部門都表示，尚未收到相關政策和通知。記者在多方求證後證實，這些內容要麼是無憑無據的假消息，要麼就是對「學前教育普及普惠」政策的誤讀。（新浪財經）</p><p><strong>北京地區民營企業進出口連續上漲 15 年</strong></p><p>北京海關最新發布的統計數據顯示，2024 年，北京地區民營企業進出口總值 4354 億元，同比增長 11.9%，連續 15 年保持增長。其中，出口增長 35.3%，進口增長 3.4%，進出口規模和比重均創歷史新高。值得注意的是，北京地區民營企業綠色低碳產業出口增長 120.5%，其中標誌性商品風力發電機組、鋰離子蓄電池、光伏產品分別出口 29.9 億元、11.5 億元、4.9 億元，分別增長 98%、206%、128.5%。（新華社）</p><p><strong>加密貨幣最大竊案：15 億美元以太幣被盜</strong></p><p>加密貨幣交易平台 Bybit 説，黑客 2 月 21 日上午盜取該平台市值 15 億美元的加密貨幣以太幣，恐為歷史上金額最大的加密貨幣竊案。Bybit 在全球擁有逾 6000 萬用户，提供多種加密貨幣服務。Bybit 方面稱持有客户市值約 200 億美元的以太幣，承諾即使無法追回失竊以太幣也會賠償客户。聲明説：「所有客户資金安全。我們的操作如常進行，未受幹擾。」（新華社）</p><p><strong>SpaceX 計劃於 2 月 26 日進行星艦第八次試飛</strong></p><p>美國聯邦航空管理局（FAA）發佈通告稱，埃隆・馬斯克的火箭製造公司 SpaceX 計劃最早於 2 月 26 日進行星艦（Starship）運載火箭的下一次測試飛行。該通告還指出，如果 26 日的發射計劃無法實施，公司已選擇了 2 月 26 日至 3 月 6 日之間的日期作為備用發射窗口。（IT 之家）</p><p><strong>美國國際開發署擬裁員 2000 人，並讓多數留任員工休行政假</strong></p><p>1 月 30 日，美國國際開發署（USAID）的旗幟在華盛頓特區的該機構總部大樓外飄揚。員工們收到的一封電子郵件稱，美國國際開發署約 2000 名員工將於週日被裁員，其餘大部分全職員工將在一夜之間被安排休大規模行政假。這封於美國東部時間下午 2 點 42 分發送給員工的郵件稱：「除了負責關鍵任務職能、核心領導職務或特別指定項目的指定人員外，美國國際開發署在全球的所有直接聘用人員都將休行政假。」（新浪財經）</p><p><strong>優步 CEO：馬斯克拒絕合作，將在無人駕駛出租車領域與特斯拉競爭</strong></p><p>優步 CEO 達拉·科斯羅薩希在邁阿密舉行的未來投資倡議研究所 (FII) 會議上表示，馬斯克無意將特斯拉的 RoboTaxi 納入優步平台，這意味着優步將在自動駕駛領域與特斯拉展開直接競爭。科斯羅薩希表示，他曾與馬斯克就自動駕駛出租車業務進行過討論。然而，馬斯克似乎傾向於讓特斯拉獨立開發和運營這項服務，而非與優步等現有平台合作。他説：「所以在某種程度上，在奧斯汀，我們和 Waymo 將在特斯拉 RoboTaxi 推出時與特斯拉競爭。」（新浪財經）</p><p><strong>馬斯克參投的飛行汽車 Alef 成功起飛：30 萬美元，普通公路也能跑</strong></p><p>2 月 22 日消息，據 Electrek 報道，馬斯克參投的飛行汽車公司 Alef Aeronautics 創造了歷史，其電動飛行汽車在公共場合成功起飛。視頻中，這輛汽車緩緩起飛並從一輛 SUV 汽車頭頂掠過。Alef 的首席執行官吉姆・杜霍夫尼（Jim Dukhovny）表示，公司正在向全世界證明，新的交通方式是可能實現的。（IT 之家）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>DeepSeek「低調」參與 2025 全球開發者先鋒大會</strong></p><p>記者從 2025 全球開發者先鋒大會主辦方獲悉，DeepSeek 參與了今年大會，但是方式頗為低調，主要是以閉門會和工作坊的形式參與。（財聯社）</p><p><strong>蘋果 AI 將於 4 月上線美國 Vision Pro</strong></p><p>當地時間 2 月 21 日，蘋果公司宣佈「蘋果智能」（Apple Intelligence）將於四月登陸其混合現實設備 Vision Pro。用户將能夠使用寫作工具校對、改寫和總結文本；使用寫作工具中的 ChatGPT 從頭開始撰寫文本等。蘋果智能將在 visionOS 2.4 上提供測試版，支持美國英語。更多功能和對其它語言的支持將在年內陸續推出。（界面新聞）</p><p><strong>上海人工智能實驗室發佈通用具身智能仿真平台桃源 2.0</strong></p><p>36 氪獲悉，在 2 月 22 日舉行的 2025 全球開發者先鋒大會（GDC）「浦江 AI 生態論壇」上，上海人工智能實驗室發佈通用具身智能仿真平台桃源 2.0（GRUtopia2.0），並面向全球開發者開放。</p><p><strong>高德紅外董事長稱多個腦機接口技術指標已超馬斯克的 Neuralink 公司</strong></p><p>武漢高德紅外股份有限公司董事長黃立在近日的亞布力論壇年會表示，公司 5 年前就開展了腦機接口研究，並在不斷突破腦機接口頂尖技術。高德紅外實現了 65000 個通道的腦機接口，遠超馬斯克的 3072 個通道，是馬斯克的 20 倍，並且實現了雙向信息的讀取與寫入，而馬斯克的技術則為單向。他直言，「很多技術層面的指標，我們已超過埃隆·馬斯克的 Neuralink 公司。」（新浪財經）</p><p><strong>馬斯克宣佈 Grok 語音模式正式上線</strong></p><p>36 氪獲悉，馬斯克北京時間 2 月 23 日在社交平台 X 發文宣佈，Grok 語音模式早期測試版現已在 Grok 應用程序上線。「雖然這是早期測試版本，可能還會遇到一些問題（不過我們會迅速解決），但它依然非常棒。」&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>思朗科技完成 D 輪融資交割，溥泉資本領投</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 22 日晚，思朗科技宣佈完成 D 輪融資交割。本輪融資由寧德時代旗下產業投資平台溥泉資本（CATL Captial）領投，中芯聚源跟投。思朗科技成立於 2016 年，是一家致力於國產自主處理器內核研發、芯片設計和應用的高科技半導體獨角獸企業，團隊脱胎於中國科學院自動化研究所。&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>奇瑞風雲 T8 車型正式上市</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 22 日晚間，奇瑞風雲 T8 正式上市，新車共推出 6 款版型，搭載奇瑞最新 C-DM5.0 混動系統，官方指導價 10.39 萬元-15.09 萬元，限時價 9.99 萬元起。&nbsp;</p><p><strong>整理</strong>｜大暗&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一週市場盤點 | 阿里等公司發佈財報，中國科技股迎來重估；京東、美團、餓了麼宣佈為外賣騎手繳納五險一金；蜜雪冰城 3 月 3 日在港上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3176491257549442?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-23 17:15:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h3><strong>一週市場回顧</strong></h3><p><strong>A 股</strong></p><p>本週 A 股繼續走強，滬指周內上漲 0.97%，深證成指漲 2.25%，創業板指漲 2.99%。板塊方面，AI 概念持續火熱，機器人概念受追捧。</p><p><strong>港股</strong></p><p>本週港股延續漲勢，2 月 21 日，恒生指數報收於 23477.92 點，恒生科技指數報收於 5859.3 點。開年以來，恒生指數年內累計漲幅超 17%，恒生科技指數年內累計漲幅高達 31.14%。</p><p><strong>美股</strong></p><p>本週美股表現不佳，納指周內累跌 2.51%，創去年 11 月以來最大單週跌幅；標普 500 指數週內累跌 1.66%，創 1 月中旬以來最大單週跌幅；道指周內累跌 2.51%，創去年 10 月下旬以來最大單週跌幅。</p><h2>一週利空</h2><p><strong>中國恒大：香港高等法院向天基控股發出清盤令，股票繼續停牌</strong></p><p>36 氪獲悉，中國恒大在港交所公告，2025 年 2 月 17 日，香港高等法院向天基控股發出清盤令，破產管理署署長獲委任為天基控股的臨時清盤人。股份自 2024 年 1 月 29 日起暫停買賣，將繼續停牌直至另行通知。</p><p><strong>京東打車入口關閉，易企出行：內部進行調整，再次上線時間未定</strong></p><p>京東 App 此前上線了「國內打車服務」，不過 2 月 19 日上午再次使用京東搜索打車服務時，發現入口已關閉。對此，易企出行相關工作人員表示，目前核實到原因是內部進行調整，可能需要暫停一段時間，後續才會再次上線，上線時間沒有具體通知，乘客目前只能使用其他方式出行。（第一財經）</p><p><strong>零一萬物據悉計劃拆分數字人業務</strong></p><p>36 氪從多名獨立信源處獲悉，李開復創立的 AI 獨角獸零一萬物，近日內部發生多處變動：計劃拆分數字人業務，由零一萬物數字人業務研發負責人楊昌鵬帶隊。零一萬物 AI 視頻混剪項目負責人藍雨川，新項目 SparkView 方向為 AI 視頻剪輯工具。</p><p><strong>王健林再被凍結 1200 萬股權</strong></p><p>根據國家企業信用信息公示系統網站，王健林再新增兩條股權凍結信息，股權被執行的企業分別為大連萬達集團股份有限公司、大連萬達商業管理集團股份有限公司，凍結股權數額分別為 240 萬人民幣、960 萬人民幣，凍結期限均為 2 年，執行法院為大連市西崗區人民法院。（北京商報）</p><p><strong>涉及多個部門，特朗普政府繼續揮舞「裁員刀」</strong></p><p>美國哥倫比亞特區聯邦地區法院法官塔尼婭·丘特坎 18 日拒絕了 14 個民主黨主政州的總檢察長請求，不會立刻禁止埃隆·馬斯克領導的政府效率部直接解僱聯邦僱員及訪問政府數據庫。同一天，美國總統唐納德·特朗普授意馬斯克實施的削減聯邦政府規模行動仍在繼續。「裁員刀」砍到了美國航空航天局、國家税務局、國土安全部等多部門，五角大樓也開始彙總試用期員工名單。（央視新聞）</p><p><strong>谷歌向意大利補繳 3.26 億歐元税款，解決税務糾紛</strong></p><p>當地時間 2 月 20 日消息，美國互聯網巨頭谷歌公司已向意大利税務局補繳 3.26 億歐元，米蘭檢察院向法官提交申請，將結束對谷歌公司逃税案的調查。經查，2015 年至 2019 年間谷歌公司未申報並繳納在意大利境內所產生收入的税款。2017 年穀歌公司曾向意大利税務機關補繳之前 15 年未繳納的 3.06 億歐元税款。（央視新聞）</p><p><strong>特朗普社交媒體平台母公司稱 2024 年虧損超 4 億美元</strong></p><p>美聯社當地時間 2 月 15 日報道，美國總統特朗普的社交媒體平台「真實社交」的母公司——特朗普媒體科技集團 14 日晚表示，2024 年該公司虧損 4.009 億美元，年收入下降 12% 至 360 萬美元。（央視新聞）</p><p><strong>美國西南航空實施歷史上首次裁員，將裁減 15% 員工</strong></p><p>西南航空將裁減約 1750 個領導層崗位，這是為削減開支而邁出的重大一步，也是該航司歷史上首次裁員。西南航空當地時間 2 月 16 日在聲明中表示，此次裁員將影響 15% 的公司職位，包括高層領導和董事。（界面）</p><h2>一週利好</h2><p><strong>民營企業座談會在京召開，任正非、馬雲、馬化騰等人出席</strong></p><p>2 月 17 日，民營企業座談會在京召開。據央視新聞視頻報道畫面，參加座談會的民營企業家包括：寧德時代董事長曾毓羣、阿里巴巴創始人馬雲、騰訊創始人馬化騰、飛鶴乳業董事長冷友斌、正泰集團董事長南存輝、宇樹科技創始人王興興、DeepSeek 創始人梁文鋒、新希望董事長劉永好、華為創始人任正非、比亞迪董事長王傳福、韋爾股份董事長虞仁榮、小米董事長雷軍、奇安信董事長齊向東等等。（澎湃）</p><p><strong>京東、美團、餓了麼相繼宣佈為外賣騎手繳納五險一金</strong></p><p>36 氪獲悉，據京東黑板報，自 2025 年 3 月 1 日起，京東將逐步為京東外賣全職騎手繳納五險一金，為兼職騎手提供意外險和健康醫療險。在此之後，2 月 19 日，美團也宣佈將為全國範圍內的全職及穩定兼職騎手繳納社保，預計 2025 年二季度開始實施。2 月 20 日，餓了麼稱，已經在全國首批 7 個省市啓動新就業形態人員職業傷害保障試點，全量足額為騎手繳納保費，未來將在更多城市推進「新職傷」保險覆蓋。</p><p><strong>上汽華為終聯手，鴻蒙智行第五「界」花落上海</strong></p><p>從多個信源獲悉，上汽集團正在和華為合作打造鴻蒙智行第五「界」——尚界。雙方合作採用智選車模式，與華為終端籤協議，尚界所有車型將進入鴻蒙智行渠道銷售。尚界項目上汽方面負責人是上汽乘用車副總經理祝勇。（第一財經）</p><p><strong>阿里巴巴：2025 財年第三財季營收 2801.5 億元，同比增長 8%</strong></p><p>36 氪獲悉，阿里巴巴發佈 2025 財年第三財季財報。財報顯示，該季度阿里巴巴實現營收 2801.5 億元，同比增長 8%；淨利潤為 464.34 億元，同比增長 333%；非公認會計準則淨利潤為 510.66 億元，同比增長 6%。</p><p><strong>百度：2024 年總營收 1331 億元，淨利潤同比增長 21%</strong></p><p>36 氪獲悉，百度發佈 2024 年第四季度及全年財報。財報顯示，百度 2024 年總營收達 1331 億元；歸屬百度核心的淨利潤達 234 億元，同比增長 21%。四季度，智能雲營收同比增長 26%。</p><p><strong>B 站：2024 年 B 站全年總營收達 268.3 億元，同比增長 19%</strong></p><p>36 氪獲悉，B 站發佈 2024 年第四季度及全年財報。財報顯示，2024 年 B 站全年總營收達 268.3 億元人民幣，同比增長 19%。其中第四季度總營收達 77.3 億元，同比增長 22%；調整後淨利潤及美國會計準則下的淨利潤分別為 4.5 億元及近 8900 萬元，實現全面利潤轉正。</p><p><strong>阿里、聯想、B 站大漲超 14%，中國科技股迎來重估</strong></p><p>2 月 21 日，多家科技股迎來大漲。截至港股收盤，嗶哩嗶哩、阿里巴巴、聯想集團漲逾 14%。20 日晚間，多家中國科技公司發佈了最新財報，帶動此輪集體上漲。中概股「重估」熱潮下，不少國際投行開始重估中國科技股。 這輪中概股重估熱潮中，中國科技股的表現能持續嗎？許多中國科技股正在迎來關鍵一戰。（第一財經）</p><p><strong>TikTok 電商今年在美國增長目標為 400%</strong></p><p>從多個知情人士處獲悉，TikTok 在美國經歷關停風波之前，TikTok 電商已經定下了今年在美國增長 400% 的目標。（界面）</p><p><strong>DeepSeek 上線一個月下載量破 1 億</strong></p><p>從數據分析平台 QuestMobile 獲得的最新數據顯示，從上線以來至 2 月 9 日，DeepSeek App 的累計下載量已超 1.1 億次，周活躍用户規模最高近 9700 萬。更為重要的是，DeepSeek 幾乎沒在營銷上投入。（每日經濟新聞）</p><p><strong>Google Fellow 吳永輝博士加盟字節跳動負責 AI 基礎研究探索工作</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 17 日，據知情人士透露，在谷歌工作長達 17 年的「Google Fellow」吳永輝博士已離開谷歌，加入字節跳動。吳永輝在字節跳動將擔任大模型團隊 Seed 基礎研究負責人，專注大模型基礎研究探索、AI for science 等偏長期的研究探索工作，彙報給字節跳動 CEO 梁汝波。</p><p><strong>《哪吒 2》登頂全球動畫電影票房榜</strong></p><p>36 氪獲悉，據網絡平台數據，上映 21 天，《哪吒之魔童鬧海》（即《哪吒 2》）總票房（含預售及海外）已突破 123.19 億元，超過《頭腦特工隊 2》登頂全球動畫電影票房榜，同時位居全球影史票房榜第 8 名。</p><p><strong>馬斯克 Grok3 大模型發佈，數學推理性能超 GPT4o</strong></p><p>馬斯克宣佈 Grok 3 發佈，在數學推理、科學邏輯推理和代碼寫作等能力表現方面，Grok-3 在多項 benchmark 測試中均取得了比 DeepSeek-v3、GPT-4o、Gemini-2 pro 更優的效果。據瞭解，目前 Grok 3 已經在 xAI 內部運行了 2 周。此前，馬斯克發佈預告，稱其為「地球上最聰明的人工智能」。（新浪科技）</p><h3><strong>IPO 留言板</strong></h3><p><strong>上市進行時</strong></p><p><strong>蜜雪冰城</strong></p><p>36 氪獲悉，蜜雪集團公告，公司擬全球發售 1705.99 萬股 H 股，中國香港發售股份 170.6 萬股，國際發售股份 1535.39 萬股，另有 15% 超額配股權；2025 年 2 月 21 日至 2 月 26 日招股；發售價將為每股發售股份 202.50 港元，每手買賣單位為 100 股，BofA Securities、Goldman Sachs 以及 UBS 為聯席保薦人；預期股份將於 2025 年 3 月 3 日開始在港交所買賣。</p><p><strong>一畝田集團</strong></p><p>36 氪獲悉，中國證監會國際合作司發佈關於 YIMUTIAN INC.（一畝田集團）境外發行上市備案通知書，公司擬發行不超過 196169769 股普通股並在美國納斯達克證券交易所上市。</p><p><strong>巨龍控股</strong></p><p>36 氪獲悉，中國證監會國際合作司發佈關於 Julong Holding Limited（巨龍控股有限公司）境外發行上市備案通知書，公司通過境內運營實體巨龍在線（北京）科技發展有限公司提交的境外發行上市備案材料收悉，擬發行不超過 2392000 股普通股並在美國納斯達克證券交易所上市。</p><p><strong>晶澳科技</strong></p><p>36 氪獲悉，晶澳科技發佈公告，公司計劃發行境外上市外資股（H 股）股票並申請在香港聯合交易所主板掛牌上市。</p><p><strong>和輝光電</strong></p><p>36 氪獲悉，和輝光電發佈公告，公司擬在境外發行股份（H 股）並在香港聯交所主板上市。</p><p><strong>傑華特</strong></p><p>36 氪獲悉，傑華特公告，公司擬在境外發行股份（H 股）並在香港聯交所上市。</p><p><strong>眾捷汽車</strong></p><p>36 氪獲悉，證監會同意蘇州眾捷汽車零部件股份有限公司首次公開發行股票並在創業板上市的註冊申請。</p><p><strong>太力集團</strong></p><p>36 氪獲悉，證監會同意廣東太力科技集團股份有限公司首次公開發行股票並在創業板上市的註冊申請。</p><p><strong>赤峯黃金</strong></p><p>36 氪獲悉，赤峯吉隆黃金礦業股份有限公司通過港交所上市聆訊，中信證券為獨家保薦人。</p><p><strong>滬鴿</strong></p><p>36 氪獲悉，據港交所披露，滬鴿向港交所主板提交上市申請，中金公司、星展銀行為聯席保薦人。</p><p><strong>真實生物科技</strong></p><p>36 氪獲悉，據港交所披露，真實生物科技有限公司向港交所提交上市申請書，中金公司為其獨家保薦人。</p><p><strong>新琪安科技</strong></p><p>36 氪獲悉，據港交所披露，新琪安科技股份有限公司向港交所提交上市申請，獨家保薦人為民銀資本。</p><p><strong>思格新能源</strong></p><p>36 氪獲悉，港交所文件顯示，思格新能源（上海）股份有限公司向港交所提交上市申請，保薦人為中信里昂證券有限公司、法國巴黎證券（亞洲）有限公司。</p><p><strong>三一重工</strong></p><p>2 月 18 日，三一重工公告，正在籌劃境外發行股份（H 股）並在香港聯合交易所有限公司上市事項。路透社同日報道稱其此次在香港擬融資金額達 15 億美元（約合 109 億人民幣），並委託美國銀行、摩根大通和中信證券負責這次上市計劃，預計於下半年進行。三一重工回應稱，目前赴港上市還在籌劃，沒有到董事會階段。（界面）</p><p><strong>卡遊</strong></p><p>據彭博，消息人士稱卡遊計劃在香港 IPO 籌資約 5 億美元。（財聯社）</p><p><strong>魅 KTV</strong></p><p>近日，KTV 連鎖品牌魅 KTV 在香港中環蘭桂坊開店，並宣佈計劃在港上市。魅 KTV 聯合創始人兼 CEO 湯紅偉説：「我們的母公司計劃在香港上市，這也是促使我們在香港投資的重要因素」。（新浪財經）</p><p><strong>先導智能</strong></p><p>據彭博，先導智能據悉聘請銀行幫助安排在香港第二上市，可能通過在香港上市籌資至多 5 億美元。（財聯社）</p><p><strong>嘉能可</strong></p><p>據報道，嘉能可（Glencore）正考慮將其主要股票上市地從倫敦遷出。這家礦業巨頭首席執行官內格爾（Gary Nagle）表示，公司正在評估變更上市地能否提升股價估值——紐約是其優先考慮的潛在目的地。（界面）</p><p><strong>市場消息</strong></p><p><strong>國務院國資委：持續提升中央企業控股上市公司質量，不斷改進和加強市值管理</strong></p><p>36 氪獲悉，國務院國資委黨委在學習時報撰文指出，把擴大有效投資作為支撐擴大內需的有力抓手，用好「兩新」政策、加大「兩重」投入，加快規劃項目落地，聚焦科技屬性、技術價值、新興領域，推動落實一批強鏈補鏈重點項目，更好發揮投資帶動作用。持續提升中央企業控股上市公司質量，不斷改進和加強市值管理，支持價值投資、理性投資、長期投資，更好維護資本市場穩定。發揮中央企業產業鏈條長、帶動作用強的優勢，持續深化產業鏈融通發展共鏈行動，牽頭組建產業聯盟，高效推進供需對接，帶動上中下游、大中小企業融通發展。</p><p><strong>「A+H」上市升温，境內外聯動發展成趨勢</strong></p><p>今年以來，已有三一重工等多家 A 股企業披露了赴港上市意向，引起市場關注。「A+H」上市模式持續活躍，讓越來越多的企業將目光瞄向了全球化戰略的新版圖，利用兩個市場、兩種資源，藉助境內外資本市場發展壯大已成趨勢。（證券時報）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_09627000b5914504b0530302f2333cab@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>病毒肆虐，一場人類存亡的細胞暗戰 | 專訪《癌症傳》作者</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3176278388953734?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-23 09:30:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>當基因技術與人工智能的浪潮席捲科學界，細胞，古老而神秘的生命單位，<strong>這個比基因更基礎、比器官更微觀的生命載體</strong>，正在成為我們理解健康、疾病乃至人類未來的關鍵密碼。&nbsp;</p><p>悉達多·穆克吉（Siddhartha Mukherjee），一位善於將醫學科普與文學相結合的作家、醫生和學者。<strong>他的首部著作《眾病之王：癌症傳》（2010）被譽為現代科學寫作的里程碑，榮獲普利策獎</strong>，並被《時代週刊》評為「過去 100 年最佳非小説類作品之一」。隨後，他在 2016 年出版的《基因傳：眾生之源》繼續探討遺傳學的深遠影響。</p><p>如今，他的新作《細胞傳》（中譯版）面世，這次是什麼驅動他將目光投向了細胞？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="657,646" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_f0d477aee62245e698d0fd753e3c92d0@5624726_oswg550894oswg657oswg646_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>當新冠疫情席捲全球，人類第一次以如此迫切的姿態直面細胞的力量與脆弱。<strong>病毒如何入侵細胞？細胞如何應對感染？治療的關鍵又是什麼？</strong>正是在這些尖鋭的問題面前，他意識到僅僅研究基因是不夠的。基因是樂譜，而細胞是樂器；只有深入理解細胞，才能真正理解生命的運作法則。</p><p><strong>「基因雖然是生命的支柱，但它們本身並不具備生命。細胞，才是更核心的生命單位。」</strong>這位作者在訪談中如是説。細胞是構建生命的樂章，是所有疾病的舞台，幫助更好地理解健康、疾病及人類命運。從 CAR-T 細胞療法到體外受精（IVF），從基因編輯技術到幹細胞再生，這些科學突破也指向一個事實：我們不僅在理解生命的單位，也在重新書寫生命的可能性。</p><p>但科學之路，從未一帆風順。突破的背後，是挑戰與爭議並存的現實。CAR-T 細胞療法在癌症治療中被譽為革命性的技術，但也有患者因療法本身而罹患新的疾病。而體外受精技術，雖然為無數不孕家庭帶來了希望，卻也因性別選擇等倫理問題引發了廣泛的爭論。「科學的進步永遠伴隨着道德的考量」，悉達多·穆克吉説道，「我們不能只談技術的成功，也必須直面公平性、倫理性與成本的挑戰。」</p><p>如今 AI 技術在醫學領域的應用已令人無法忽視：從預測蛋白質結構到設計新藥分子，從解讀臨牀數據到優化實驗室工作，AI 已成為科學家的有力助手。但悉達多·穆克吉也冷靜地指出，<strong>AI 的真正潛力尚未完全釋放，目前仍處於探索階段。</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>「新型人類」——在新書中，他提出了這一令人深思的概念。</strong>人類曾以為生命的誕生是自然法則的不可逆轉，而第一個體外受精嬰兒的降生，打破了這一觀念。當細胞被重新編輯、器官被再生、基因被精確修復時，人類自己也成為了科學重塑的對象。這並非科幻小説的想象，而是正在發生的現實。「我們必須正視這樣一個未來：<strong>通過細胞科技重塑的人類，正在以一種全新的面貌出現。</strong>」</p><p>在科學的推動下，細胞研究正在為疾病治療與生命理解帶來全新的可能性。《細胞傳》梳理了這一領域的發展脈絡，同時探討了技術進步與倫理考量之間的平衡。這本書是一場關於人類命運的深邃對話，它為細胞正名：<strong>細胞並非冰冷的生命單元，而是構成生命與未來的微觀樂章。&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>在這場科學與人性的交響曲中，我們每個人都是聆聽者，也是參與者。那麼未來的「新人類」將走向何方？科學與倫理能否和諧共鳴？悉達多·穆克吉與「後浪研究所」聊了聊。</p><p>以下對話經編輯。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,468" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_16522dd5b6ff479b841fbea227f4b955@5624726_oswg21925oswg1000oswg468_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>後浪研究所：</p><p><strong>你曾寫過《眾病之王：癌症傳》和《基因傳：眾生之源》兩部著作，而這次新書的焦點是「細胞」。</strong></p><p><strong>是什麼啓發你撰寫這本書的，它與你之前的作品又有哪些聯繫？&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>悉達多·穆克吉:&nbsp;</p><p>這本書的誕生源自幾個契機。首先，當我寫完《基因傳》一書時，一個念頭出現在我的腦海：「基因」雖然是生命的構成單位，但它們本身並不具備生命；基因是使生命成為可能的基石，但<strong>「細胞」才是真正的生命單元</strong>。因此，我想捕捉細胞這一生命基本單元的奧秘，並探討它如何構建了我們，我們又是如何由它們拼織而成的。</p><p>其次，<strong>我們不僅在理解細胞，還在操控它，甚至創造全新的細胞形式。</strong>比如，CAR-T 細胞療法（嵌合抗原受體 T 細胞）以及利用基因工程生產胰島素的細胞。這引發了一個新的命題：我們如何理解這種「細胞改造」的潛力與後果？&nbsp;</p><p>第三，我希望通過這本書，重新審視疾病的根源——<strong>許多病症其實是「細胞功能的失調或調控的紊亂」</strong>。長久以來，我們被困在一種「基因中心主義」的框架中，習慣於將疾病歸咎於基因、環境、行為、暴露或偶然性。在我的前作中，我曾將這些因素總結為「五邊形」的五個維度。但這個「五邊形」的每個因素，如果沒有「細胞的改變」作為基礎，根本沒辦法引發疾病。因此，<strong>要真正理解疾病的本質，必須迴歸到「細胞」這一生命單位</strong>。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_4df8e4f844a545648491f5c4525fddc7@5624726_oswg85353oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>此外，這本書誕生於一個特殊的時期——那時全球正在經歷「新冠疫情」的洗禮。疫情讓我再次深刻意識到：無論從何種角度去剖析病理，最終都繞不開對細胞的理解。細胞是生命的核心，它是疾病發生與治療的關鍵。而令人驚訝的是，迄今為止，<strong>還沒有人撰寫一本系統探討「細胞生物學的歷史與未來」的書。</strong></p><p>&nbsp;</p><p>後浪研究所：</p><p><strong>我能感受到你在寫作上很注重文學上的美感，你常通過精妙的比喻，向讀者娓娓道來那些艱澀的醫學術語。在這本新作的標題《細胞之歌》（The Song of the Cell）中，就能感受到這種意藴。是什麼促使你將細胞與音樂聯繫起來的呢？</strong></p><p>悉達多·穆克吉:&nbsp;</p><p>書名不會在開始時降臨，唯有當寫得接近完成了，它才會在某個瞬間自然浮現。寫完這本書時，我陷入深思：<strong>細胞之間的相互依存，構建生命的方式，何其像音符之間的和諧共鳴。</strong>單一的音符無法奏出音樂，只有成組的音符匯聚成旋律，而所有音符的交織，才能演繹出一首樂章。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_c7e373019ee549f0a45f30b0bc4773c1@5624726_oswg104466oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>這與細胞何其相似——每一個細胞都是獨立的生命單位，宛如畫作中的像素，細膩且微小。但孤立的細胞無法塑造器官或構成生命，唯有眾多細胞的協奏，才能譜寫出生機盎然的生命篇章。因此，將細胞之美比擬為音樂的律動，成為了書名的由來。</p><p>&nbsp;</p><p>後浪研究所：</p><p><strong>説到生物學研究的核心理論，細胞理論是最早出現的，大約 200 年前，德國生物學家將細胞確定為生命結構和功能的基本單位。大約 70 年前，隨着 DNA 分子結構的揭示，基因理論開始興起，生物學開始向分子層面轉變。</strong></p><p>悉達多·穆克吉:&nbsp;</p><p>很有意思的是，像魯道夫·維爾肖（Rudolf Virchow）這樣的病理學家早就理解到，儘管基因很重要，但細胞的地位同樣重要。細胞是可見的，我們需要一系列新技術的發明，才能更深入地理解細胞及細胞理論。</p><p>如果生物學有「定律」，那應該是：<strong>遺傳密碼的普遍性、進化的普遍性和細胞理論的普遍性。</strong>長期以來，這三者中的前兩項已經被廣泛探索和理解，而細胞理論的理解和普及相對不足。這正是我寫作這本書的原因之一。細胞和基因之間是一種「陰陽關係」，互相依賴：沒有基因，細胞無法形成；但沒有細胞，基因也無法發揮作用。</p><p>&nbsp;</p><p>後浪研究所：</p><p><strong>這本新書主要圍繞三個核心主題：「細胞發現的歷史」、「對細胞功能的科學理解」，以及「細胞功能失調引發的後果及我們今天的應對方式」。首先在細胞理論的發展過程中，哪些發現令你印象深刻？</strong></p><p>悉達多·穆克吉:&nbsp;</p><p>當我們深入理解細胞及細胞系統如何相互協作時，我們對生命本質的認識便愈發深刻。例如，免疫學是一個極佳的案例。它代表了我們對細胞之間的相互溝通，以及在疾病狀態下這種溝通「崩潰」的理解所達到的高度。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_48c59a758c76489ead6d9dc0430572ba@5624726_oswg35930oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>另一個例子是 1 型糖尿病。我們已經明確，疾病的根源在於胰島素分泌細胞的缺失，而這種缺失主要源於自身免疫系統的錯誤攻擊。這類疾病讓我們明白，<strong>只有真正理解細胞的生理機能，我們才能掌握疾病的病理，尋找到治療之道。&nbsp;&nbsp;</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,468" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_ff45ff84239d478880ed36c7b9403343@5624726_oswg21443oswg1000oswg468_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>後浪研究所：</p><p><strong>你在新書中詳細探討了技術這一主題，尤其是臨牀治療中的應用，包括幹細胞技術、基因編輯與免疫療法等前沿醫療手段。那麼，這些技術目前取得了哪些突破？</strong></p><p>悉達多·穆克吉:&nbsp;</p><p>毫無疑問，CAR-T 細胞療法是癌症治療領域的一項革命性突破。我本人也積極投身於這一領域，與合作伙伴共同在印度建立了首批 CAR-T 療法中心，這在印度尚屬首創。而在中國，CAR-T 療法的推廣也取得了顯著成就，這是令人振奮的。&nbsp;</p><p>另一個例子是基因編輯技術（Gene Editing），這種技術被用於修復特定細胞，以治療罕見疾病，比如通過骨髓移植療法來應對一些遺傳性血液病。這也是我們在癌症治療研究中關注的方向之一。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_13a6219424234fd59b33f9e01b8c67bb@5624726_oswg61121oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>此外，體外受精（IVF）同樣值得一提。它本質上就是一項依託細胞技術的突破性手段。此外，我們正在探索更多新領域，比如通過基因編輯治療鐮狀細胞貧血與地中海貧血等血液疾病。這些技術已獲得美國 FDA 的批准，正在逐步改變患者的生活。此外，<strong>科學家們正嘗試利用幹細胞再生胰腺細胞、重建皮膚細胞，乃至重塑其他功能細胞</strong>，這些都標誌着細胞療法正以前所未有的速度向前發展。&nbsp;&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>後浪研究所：</p><p><strong>這些技術仍面臨怎樣的挑戰呢？</strong></p><p>悉達多·穆克吉:&nbsp;</p><p>首先是技術層面的挑戰。<strong>細胞作為一個極其複雜的生命系統，任何微小的改動都有可能帶來意想不到的連鎖反應。</strong>比如，儘管 CAR-T 細胞療法在治療癌症方面展現了巨大的潛力，但極少數患者卻因 CAR-T 細胞引發了其他類型的癌症。這便是我們需要攻克的一道難題。&nbsp;</p><p>另一個例子是 IVF。作為一種極其成功的細胞療法，IVF 無疑為無數家庭帶來了希望，但同時也引發了倫理層面的爭議。例如，IVF 技術使性別選擇成為可能，而在某些國家和地區，性別選擇可能引發嚴重的社會問題。&nbsp;&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>後浪研究所：</p><p><strong>還有治療費用高昂的問題。</strong></p><p>悉達多·穆克吉:&nbsp;</p><p>沒錯，<strong>細胞療法的複雜性帶來了高昂的成本</strong>：細胞必須在無菌環境下培養，能夠在體外生長並存活，最終成功移植到人體中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_b536fcb78d4947e9be8b60cc5ee9244f@5624726_oswg84938oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>公平性與可及性是我們無法迴避的現實。以 CAR-T 療法為例，在美國，治療費用高達 35 萬-45 萬美元。然而，通過努力，我們已在印度將治療成本降低至 6 萬到 7 萬美元，並正在探索如何讓成本進一步降低。另外像 IVF 這樣的技術，已經走入尋常家庭，為飽受不孕之苦的家庭帶來了希望。</p><p>&nbsp;</p><p>後浪研究所：</p><p><strong>你一直在致力於關於急性髓系白血病（AML）方面的工作，請分享一下你目前專注的研究方向與治療方法？&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>悉達多·穆克吉:&nbsp;</p><p>我參與創立了一家名為 Vor Bio 的公司，我們在這家公司中結合基因編輯技術與 CAR-T 細胞療法，同時配合抗體療法，開創了一種全新的 AML 治療策略。今年 9 月，我們公佈了試驗的初步結果，數據非常積極，而在 12 月，我們會發布進一步的成果。</p><p>&nbsp;</p><p>後浪研究所：</p><p><strong>你提到了「新人類（New Human）」這個概念。在書中，你提到這是一個科學意義上的命題，甚至比科幻小説裏的角色更加令人震撼。那麼，這種「新型人類」究竟有何特別之處？他們的未來又將如何？</strong></p><p>悉達多·穆克吉:&nbsp;</p><p>我認為，通過細胞科技的重塑，人類自身的邊界正在被重新定義。<strong>這種「新人類」與你我截然不同，他們是通過細胞的改造與再造而誕生的。</strong>但我們或許未曾意識到這一點，因為我們早已習慣於將細胞療法視作一種日常的醫學手段。</p><p>然而，當第一個體外受精（IVF）嬰兒降生時，這一切曾是多麼不可思議。那是人類第一次在培養皿中創造生命，路易絲·布朗（Louise Brown）便是這場醫學奇蹟的象徵——世界上第一位通過 IVF 技術出生的嬰兒，她的誕生顛覆了人類對於生命起源的傳統認知。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_b6a1bc95a83248d0b52508920685db84@5624726_oswg56876oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>我希望通過「新人類」這種説法，向人們提出一個發人深省的觀點：今天，我們通過細胞技術改造器官，重塑骨髓，甚至創造新的生命單元。這些改變所塑造的人類，將成為一種全新的存在，他們是我們時代的「新人類」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,468" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_384c557def7d4ef3b41596b01c193d4f@5624726_oswg27417oswg1000oswg468_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>後浪研究所：</p><p><strong>回首作為醫學研究者的職業生涯，最讓你振奮和最挫敗的時刻分別是什麼？</strong></p><p>悉達多·穆克吉:&nbsp;</p><p>對我而言，<strong>最令人激動的時刻，莫過於為人類創造新的藥物。</strong>研究的最終目標便是讓科學的火花照亮現實，開發出能夠拯救生命的療法。當看到自己的努力化作希望與療愈，這種成就感無與倫比。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_0e9c41b5f22e43d6924c85b7b983b445@5624726_oswg61961oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>然而，最令人沮喪的是，這一過程之緩慢，往往超乎想象。</strong>尤其藥物的研發，我們必須經過繁複的試驗與驗證，以確保藥物的安全性與有效性。這條漫長的道路，充滿了等待與反覆，有時會讓人深感挫折，步履維艱。</p><p>&nbsp;</p><p>後浪研究所：</p><p><strong>有一種説法，成功研發出一款新藥有「雙十定律」，也就是需要「十年時間和十億美元」。</strong></p><p>悉達多·穆克吉:&nbsp;</p><p>我認為，現在所需的時間大概縮短至五年，成本也降至約五億美元。這雖然依然是一項艱鉅的任務，但已不再是不可逾越的高峯。</p><p>&nbsp;</p><p>後浪研究所：</p><p><strong>創造新藥的旅程，有時是否也包含「運氣」的成分？</strong></p><p>悉達多·穆克吉:&nbsp;</p><p>確實，人們常説「運氣」，但在我看來，這不僅僅是運氣的垂青，而是<strong>需要深思熟慮的謀劃與精準的戰略。</strong>科學的突破並非偶然的饋贈，而是智慧、努力與耐心共同鋪就的結果。</p><p>&nbsp;</p><p>後浪研究所：</p><p><strong>今年的諾貝爾化學獎授予了來自 Google DeepMind 的科學家，他們在 AI 技術對於蛋白質結構的預測與設計領域的成果，令人驚歎。你是否認同，AI 已經對醫學研究產生了深遠的影響？</strong></p><p>悉達多·穆克吉:&nbsp;</p><p>我對此深表認同，我很早便意識到了 AI 的巨大潛力。大約五年前，我為《紐約客》撰寫了關於醫學 AI 的第一篇文章，文中聚焦於傑弗裏·辛頓（Geoffrey Hinton）的開創性工作。</p><p>他後來因在物理學領域的貢獻獲得了諾貝爾獎。能夠成為這一歷史時刻的見證者與記錄者，我倍感榮幸。如今，我本人也在積極參與 AI 領域的研究，探索它在醫學中的廣泛應用。</p><p>&nbsp;</p><p>後浪研究所：</p><p><strong>AI 已經成為醫學研究中不可或缺的重要工具了嗎？目前它的主要應用是否依然集中在結構預測等方面？</strong></p><p>悉達多·穆克吉:&nbsp;</p><p>AI 的應用早已超越了結構預測的範疇。<strong>它的影響深入到醫學的各個領域</strong>，比如：更加精準地解讀臨牀試驗數據，提高試驗效率；對分子結構進行預測，輔助藥物設計；發現與開發全新藥物，拓展治療的邊界。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_2626c6f0fc7b4d35ad9ef21a0ef814e8@5624726_oswg58482oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>AI 的應用橫跨從基礎實驗室工作到複雜的臨牀數據管理，涵蓋了醫學生態系統的方方面面。它讓科學家能更加專注於創新與發現，而繁瑣、重複的工作則交由 AI 來完成。</p><p>事實上，AI 幾乎滲透了醫學研究的每一個環節。它也為科學家提供了前所未有的工具與視角。</p><p>&nbsp;</p><p>後浪研究所：</p><p><strong>AI 目前主要依賴已有數據進行預測對嗎？</strong></p><p>悉達多·穆克吉:&nbsp;</p><p>確實如此，但現在我們正在邁向一種新的 AI 形態——生成式 AI。這種 AI 不僅依賴大規模數據集，更具備創造力。在化學領域，生成式 AI 已能憑藉算法設計出全新的分子結構。儘管它仍需人類的訓練與引導，但<strong>它已開始具備某種啓發性的創造潛力</strong>。這或許正是醫學歷史上最激動人心的時刻之一。</p><p>&nbsp;</p><p>後浪研究所：</p><p><strong>在你寫的第一本書中引用過這樣一句話：「我們離治癒癌症如此接近，只缺少登月計劃般的意志力、資金和全面規劃。」十幾年過去了，你還篤信這句話嗎？或者有了什麼新的感受？</strong></p><p>悉達多·穆克吉:&nbsp;</p><p>是的，儘管前路漫長，但我們的進步毋庸置疑。讓我舉個例子：當我完成那本書時，約有 10%-15% 的複發性白血病兒童幾乎沒有治癒的希望。彼時，80% 的白血病患兒能夠被治癒，但對於那 20% 復發且治療無效的孩子而言，生存的希望微乎其微。如今，這一局面已大大改觀。在這 20% 的孩子中，約 80% 的人如今也能獲得治癒。這意味着，超過 90% 的白血病患兒都能看到康復的希望。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_29f09f3834e54da59cd7a26c981dc248@5624726_oswg71409oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>這只是冰山一角，另一個例子是乳腺癌。過去，許多乳腺癌患者在治療後復發，存活率極低。而如今，許多患者不僅存活了 5 年，甚至能迎來 10 年的健康生活。對於多發性骨髓瘤、淋巴瘤等疾病，我們也找到了新的治療途徑。<strong>但一些癌症依舊是我們尚未攻克的堡壘，比如胰腺癌。儘管挑戰重重，但我們正在一步步攻堅克難，每一小步都是值得肯定的進步。</strong>科學的曙光終將穿透這片陰霾。</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/gN1RPTE5YlOmyJTMYEFPXw">「後浪研究所」</a>，作者：秘叢叢、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>近 7 成年輕人偷偷消費升級，錢都敗在了這裏丨 2024 年度「消費升級」報告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3176286494937479?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-23 09:30:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4446" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_600c5ad6860e476e91c8993d202d40d2@5624726_oswg2689654oswg1000oswg4446_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,7053" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_785d252c870242e095bf5c0a4dd64288@5624726_oswg517261oswg1000oswg7053_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4750" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_80ea35a67e5e46e08546043bef8d9143@5624726_oswg353237oswg1000oswg4750_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6708" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_1e7c8bac46164593be6be80f510a029e@5624726_oswg520460oswg1000oswg6708_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4594" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_973ae0bfb2044306b6e4d9b77d1990a4@5624726_oswg411628oswg1000oswg4594_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,9464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_14fb88ff25474904ae81235cfe5ba371@5624726_oswg775910oswg1000oswg9464_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>盤點去年一年的消費升級情況，一個關鍵詞，「體驗至上」。</p><p><strong>對這屆年輕人而言，「體驗」是一種即時滿足的感覺，為情緒買單，為快樂付費。</strong>不管消費的是到手的產品還是一段暫時性的服務，消費的意義終究在於「是否值得」，花出去的價值能不能收回匹配的情緒價值——其背後的邏輯都是：年輕人越來越把自己當一回事了，敢於嘗試新鮮事物，把錢花在自己身上。</p><p>不同於以往的未雨綢繆，年輕人不再執着於購買實物，而是重在享受短暫的情緒釋放，越來越注重當下的感受。<strong>比起長擇，他們更願意選擇短擇。</strong>未來的事太遠難以預料，以後的錢包也説不好厚薄。不過趁現在有點小錢，當然要好好犒勞一下自己。吃一頓大餐、看一場電影、做一次 SPA……眼前的快樂才是真的。</p><p>我們覺得，體驗與情緒消費牽動起的這股消費升級大趨勢還會持續很久，只是從一個領域轉向另一個領域，轉向下一個能給年輕人提供心靈按摩的領域。你覺得未來的自己，還會在哪裏持續升級？</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 攜手方大集團，寧德時代全面拓展零碳業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3177512366641541?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 16:13:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>寧德時代的零碳夢想遠不止於電池。</p><p>2 月 20 日，寧德時代與遼寧方大集團實業有限公司舉行戰略合作簽約儀式，雙方將圍繞各自的產業佈局情況和應用優勢，就能源結構轉型和零碳發展等領域，共同構建零碳生態產業集羣高地。</p><p>遼寧方大集團是一家以炭素、鋼鐵、醫藥、商業、航空五大板塊為核心的跨行業、跨地區、多元化、具有較強國際競爭實力的大型企業集團，旗下擁有 5 家 A 股上市公司，總資產 4000 多億元，員工近 13 萬人。</p><p>在這場簽約儀式中，遼寧方大集團旗下方大炭素與寧德時代、方大特鋼與寧德時代子公司時代騏驥分別簽署了戰略合作協議。</p><p>就前者而言，方大炭素將充分發揮在炭素材料和炭素新材料領域的研發、生產優勢，利用寧德時代在 21C 創新實驗室、研發中心和電化學儲能技術國家工程研究中心的領先技術創新能力，共同開展能源材料領域的研發和應用合作。</p><p>在後者而言，寧德時代將與方大特鋼共建電動重卡應用場景，還將共建零碳工廠，以及共同研究開發低成本輕量化混合材料的新能源電池包體及儲能箱體等相關產品，並共同研究新能源汽車轉向系統、汽車彈簧扁鋼、汽車板簧、汽車彈簧、空氣懸架、CIIC 底盤等相關產品。</p><p>也就是説，通過此次簽約，寧德時代的零碳解決方案已經覆蓋了新能源車相關零部件、光伏儲能、重卡換電、電動船舶、綠色航空等多個領域。</p><p>在核心電池業務上，寧德時代在 2023 年就公佈了其零碳目標：2025 年核心運營碳中和、2035 年全價值鏈碳中和。</p><p>這也意味着，到 2025 年，寧德時代的電池工廠將全部成為零碳工廠，率先在生產製造領域實現碳中和；到 2035 年，寧德時代生產的電池將全部為零碳電池，從礦產資源到電池實現全價值鏈碳中和。</p><p>在核心的電池業務完成零碳目標的同時，寧德時代的零碳任務也隨之延伸到炭素（電池材料）、鋼鐵（電池殼體）、航空（電池應用）等更多的領域，</p><p>寧德時代顯然希冀於構建一個覆蓋能源生產、存儲、消費全鏈條的零碳生態系統。以電池技術為核心，向儲能、換電、能源管理等領域延伸，再通過零碳產業園、零碳交通網絡等載體，整合碎片化需求，構建起多個零碳場景</p><p>在這些場景中，寧德時代還會與高碳行業龍頭深度合作，制定相關的技術標準，並探索新的零碳商業模式。</p><p>與方大集團的簽約就是最好的例子，本次簽約後，寧德時代的零碳業務幾乎包含了了鋼鐵、炭素等高碳排產業的全鏈條零碳改造。這些業務，可以形成從零碳能源、零碳場景，再到零碳產業的閉環。</p><p>這些領域的零碳任務，並不比寧德時代核心業務的電池行業，乃至更大的汽車行業輕鬆。</p><p>以鋼鐵為例，根據國際能源署 (IEA) 的數據，鋼鐵行業在全球二氧化碳排放總量中所佔的比重約為 7%-9%，基本與全球的汽車行業的碳排放總量持平。</p><p>除了方大集團以外，寧德時代此前還與南京鋼鐵集團戰略合作，開發全景式零碳解決方案，以及在工業產品智能化、工程機械設備電動化、輕量化混合材料應用、電動重卡綠色運輸以及光伏應用等方面展開合作。</p><p>從「2035 年全價值鏈碳中和」的目標，到與南鋼，到方大集團的戰略合作，寧德時代正在從單一領域的零碳技術輸出者，轉向成更全面的、生態化的零碳基礎設施供應商。</p><p>碳排放是製造業未來必須要跨過的關隘，這是從高速發展到高質量發展的必然路徑，也是中國企業從國內競爭，站上國際舞台的重要砝碼。</p><p>寧德時代在零碳上先行一步，已經開始在國際上獲得更多認可，未來也可以通過先發優勢，建立新的利潤增長極，並帶領更多的生態圈中的企業，共建零碳商業新模式。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年輕人的買房新公式，三個字</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3177447175590536?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 15:07:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_52fb8ceb17ab4a71bd449ecd78b8fe0c@5624726_oswg674341oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>冷熱兩極的房產市場</strong></h2><p>12 月 15 日，北京門頭溝的曹各莊南路，道路兩旁停滿了車輛，人們急匆匆朝着一個方向前進，讓人還以為是哪家網紅店開業，吸引瞭如此多的消費者。</p><p>打聽了一圈才知道，原來是周圍一家名叫電建·長安華曦府的項目開盤，大家都是來買房子搖號的。來搖號的大多是年輕人，有和另一半一起來的，也有和爸媽一起來的。</p><p><strong>現場競爭想不到的激烈。</strong>一位負責搖號的員工告訴我，搖號現場一開始只擺了 1208 把椅子，不到半個小時的時間就全坐滿了。後來只能緊急聯繫活動公司，又加了 150 把椅子。但也杯水車薪，還是有不少人只能站在兩旁，等着搖號。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,612" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_313669e4a812426da20cddade481e727@5624726_oswg1115958oswg1080oswg612_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">電建·長安華曦府選房現場</p><p>王昌就是其中一位。起初看着這麼多人，他有些意外，但也沒放在心上，他猜測，這麼多人是不是都是房託啊？但在搖號到 400 還沒搖到他的時候，他慌了。萬一自己的意中房被別人搶走了可怎麼辦啊？</p><p><strong>買房搖號的現場，竟然有了一種抽取自己「人生盲盒」的即視感。</strong></p><p>不到 3 個小時，這套樓盤的首期房源就宣佈售罄。開盤結束，一位銷售回到營銷中心，看到樓下還有 100 多組客户在一邊吃着外賣，一邊試圖等待還會不會有餘房開售。</p><p>這位銷售表示，那天有客户一直等到凌晨 2 點，還在為了沒有選到理想的户型或是樓層而在營銷中心哭，甚至在眾人面前懇求，「還有嗎？我要買。」</p><p>竟然有房子能如此火爆，甚至到了一房難求的地步。在 2024 年的房產市場，這可是件稀罕的事情。</p><p><strong>畢竟越來越多的年輕人，寧願租着一套大房子，也不願意花幾百萬添置一個老破大，或是為了一個學位擠在 30 多平方米的小房子裏。</strong></p><p>在被爸媽唸叨買房後，辛昕也看了三年的房子，類型從市中心看到郊區，從小户型看到大户型，有新樓盤也有二手房。雖然也看過一些各方面都符合心理預期的房子，但辛昕還是沒敢輕易做決定，萬一未來房價又跌了呢？萬一未來有更好的樓盤呢？萬一自己失業還不起房貸了呢？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="690,487" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_9c0c7a5f528f428fbe8341a4567e7842@5624726_oswg47770oswg690oswg487_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《小日子》劇照，圖源網絡</p><p>她決定再觀望一陣，而且，「住在出租屋裏的生活也沒什麼不好。」</p><p>不光是辛昕。<strong>一系列數據也在表明，消費者買房的熱情正在降温</strong>——京樓銷售排行榜曾發佈《2024 年北京樓市成交排名總榜》，顯示 2024 年北京市商品住宅新增供應 32102 套，同比下降 23.30%；成交 37178 套，同比下降 26.82%；成交面積 472.29 萬㎡，同比下降 24.16%；成交均價 56855 元/㎡，同比下降 5.62%；成交金額 2685.19 億元，同比下降 28.43%；目前存量 69532 套。</p><p>可見，在買不買房這件事上，年輕人要斟酌的更多了。</p><p><strong>不過年輕人並不是完全不買房了，在 2024 年的房產市場，北京還是誕生了不少全年成交金額超過 30 億元的明星樓盤。</strong>社交媒體上也還有年輕人在分享自己的買房上岸思路。</p><p>看着年輕人一邊降低買房的熱情，一邊拼力爭搶房型，我們也不禁好奇，房產市場為什麼會出現如此冷熱兩極的現象？</p><h2><strong>性價比到「情價比」的升級</strong></h2><p>在買房這件事上，年輕人的購買標準愈發嚴苛了。</p><p><strong>性價比是他們最基本的考量。</strong></p><p>有人會在買房前提前做功課，彙總出網友們分享的性價比最高的樓盤，有針對性地實地考察；有人把房子的信息彙總給 deepseek，讓它分析下房子值不值得買；<strong>還有人為了找出性價比最高的房子，專門打造了一個房屋打分表格</strong>——</p><p>2021 年，工作已經穩定下來的張蕾有了在北京買房的打算，三年來，她看了幾十套房子。每看一套樓盤，她就會打開自己的 excel 表格，從配套設施、地理位置、房屋設計、小區環境都多個維度，對其進行打分和比對，並將總分與單價相除，換算出性價比係數。最終，在父母的資助下添置了一套「性價比之王」。她把自己的購房思路分享到社交媒體上，吸引了不少想要買房的年輕人，紛紛在評論區求打分表。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_f3f4e48c20fd4720849aebe6a2b0e78b@5624726_oswg254553oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">社交媒體上流行的購房表格</p><p><strong>精密計算的背後，是年輕人對房屋性價比的執着與追求。</strong></p><p>不過隨着房地產市場的頻繁波動與消費情緒的變化，既要又要的年輕人，將這套買房公式升級了。</p><p>最近，「後浪研究所」發佈了一期《2024 年度「消費升級」報告》，我們發現，<strong>這屆年輕人，一邊摳摳搜搜，一邊狠狠花錢，而能讓他們花大錢的動力就在於，為體驗付費、為快樂買單。</strong></p><p>也就是説，在消費時，年輕人已經不單單考慮價格優勢了，更偏向于衡量自己能從中獲得的滿足感、喜愛值、舒適度等多種情緒能量。<strong>而這種全新的標準也可以被定義為一種全新的消費態度——「情價比」，即為獲取某種情感體驗或情感聯結所投入的綜合成本，與其帶來的情感滿足感之間的比率。</strong></p><p>而在買房這件事上，當房子作為一個投資標的品的一面越發被弱化，它作為一個大件消費品的一面便日益被強化。</p><p>對於越來越多的年輕人來説，<strong>房子這個大件消費品，性價比當然是他們要的，但同時，一套房子所具有的情價比，更是他們所看中的。</strong></p><p>在大廠工作的 Lily 也在去年決定買房。她在海淀、石景山先後看了幾套價格較低的新房子，有些賣點是距離地鐵只有 1 千米，有些賣點是學區房預備役，還有些賣點是周邊配套設施完善。看來看去，雖然房子都不差，Lily 卻總沒有購買的衝動。直到她在一套二手房裏，聽到房東介紹卧室裏裝配了全景落地窗，每逢春夏都可以從卧室裏看到樓下的花海，宛如莫奈畫作般。Lily 心動了。<strong>她感嘆，自己想要的不只是房子，而是每天推開窗户就能「續命」的詩意具象化。</strong></p><p>像 Lily 一樣，越來越多年輕人的購房決策，正在經歷着從「升值空間」到「情感場域」的範式轉移。在社交媒體上，你能看到許多年輕人都因為大飄窗、小院子的陽光普照，咖啡角、吧枱的温馨設計，以及開放式廚房的煙火氣而做出了買房的決定。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,716" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_558810753cb04e62bced8ae66019cead@5624726_oswg915144oswg1080oswg716_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">電建·長安華曦府樣板間裏的咖啡角和餐邊櫃</p><p>資產增值是未來的事，有，當然好，<strong>但追求情緒價值的具象化表達，是近在咫尺的事，他們更迫切渴望在有限的能力範圍內實現無限的自我享受。</strong></p><p>在他們心裏，已經生成了一套升級迭代的買房計算邏輯。</p><p>32 歲的李欣和老公本來打算在海淀購買一套 8 萬一平，建於 2000 年的二手學區房。倆人算了一筆賬，如果倆人能在這套 40 幾平的房子裏住 40 多年，換算下來相當於每天要花 219 元購買教育焦慮。與其這樣，不如購買一套五環外每平 4 萬出頭的房子，剩下的差價送孩子去上國際學校也綽綽有餘。還有每週都能帶孩子去周邊露營，接觸大自然的地理優勢，情緒價值和生活體驗拉滿了。</p><p>「房子不該是壓榨三代人的牢籠，而該是裝載生活可能性的容器。」李欣説，<strong>在房子的選擇上，她開始用「情價比」換算房子的價值，變成了一個十足體驗派。</strong></p><p>像李欣一樣，越來越多的年輕人，開始把房子作為情感載體而非資產符號，一場關於房子"情價比"的比拼已然來臨。</p><h2><strong>房地產邁入「情價比」時代</strong></h2><p>在這個被不確定性裹挾的時代，年輕人也對房子有了新的定義。</p><p><strong>他們渴望的不再是四面牆圍合的物理空間，而是一處能隨時按下暫停鍵的精神家園。</strong></p><p>也正是觀察到年輕人的需求變化，當傳統開發商仍在以「低價促銷」「學區溢價」為賣點時，中國電建地產卻開啓了一場「居住價值」的全新升級。</p><p>以熱銷的電建·長安華曦府為例，<strong>在這裏，年輕人可以體驗到「15 分鐘情緒供給圈」。</strong>只有 350 米直線距離的上岸地鐵站，輕鬆緩解通勤焦慮；10 分鐘內便可抵達的中駿世界城和龍湖長安天街，生活剛需無懼缺失；15 分鐘車程的首鋼園內，咖啡館、公園一應俱全，精神家園就在身邊。</p><p><strong>在這裏，年輕人可以獲得一個「長期的生活搭子」。</strong>輕奢的設計，園林的配套，讓白天在 CBD、產業園、高樓大廈披荊斬棘的年輕人，回家後可以一鍵切換到平靜、閒適的狀態，過上一種既摩登又逸境的⽣活。</p><p><strong>在這裏，年輕人可以找到一處「全能滿配式家園」。</strong>它既創新拓展了室內的尺度，提高了空間使用率，又誠意滿滿，初次見面就送你滿配精裝；還利用空間巧思，為年輕人提供極致收納，讓年輕人的每一個精神寄託都所承載，每一個興趣夢想都有所施展。</p><p><strong>在這裏，年輕人可以輕鬆實現「夢想中的生活場景」。</strong>270 度的轉角落地窗，讓你睜開眼睛就能看見西山；小户型也能實現二室與三室的自由選擇，幫你在"二人世界"與"三口之家"間也能隨意自切換。每一處設計都在回應年輕人對「詩與遠方」的具象化渴望。</p><p>可以説，<strong>中國電建地產也重構了一套房子的價值公式，它用每平米 5 萬的定價，澆築出超越 5 萬的情緒價值，創造了不止 5 萬的生活品質。</strong>在具有性價比已經成為房產市場的基本操作時，中國電建地產卻給年輕人提供了一個性價比之外，兼具「情價比」的好房子。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_4246752ce98b4756a3bf0149b01e75fc@5624726_oswg129383oswg1080oswg536_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">電建·長安華曦府樣板間中，被陽光和美景環繞的 270 度轉角落地窗</p><p><strong>中國電建地產通過電建·長安華曦府，重構了房地產價值評估體系，促使行業重新審視產品力、生活理念、情緒價值等要素在價值天平上的分量，成為了給消費者提供 「情價比」 房子的先驅者，併成功引領房地產行業進入「情價比」競爭的浪潮。</strong></p><p>當傳統的居住需求可以被充分滿足後，「情緒價值」正成為新的定價錨點，也就是説，年輕人買房的「情價比」時代已經到來。</p><p>「情價比」時代的到來，也許代表房子終將回歸本質——它是可以盛放三餐四季的容器，是可以安放疲憊靈魂的港灣，更是打開理想生活的鑰匙。</p><p><strong>而中國電建地產想要給年輕人提供的，並不單單是一套房子，是一份一線城市的生活品質入場券，是一件對抗焦慮的護身符，更是一種不擺爛的生活態度。</strong></p><p>也許未來，房地產的終極戰場將不僅是地段與面積，更是單位空間內裝載的生活和情感密度。畢竟，年輕人想要的，從來不是鋼筋和混凝土，而是被認真對待的生活可能性。</p><p>而對於房地產來説，誰能讀懂年輕人對生活的渴望，誰就能贏得未來。</p><p>（文中受訪者均為化名。封面圖源 Unsplash。）</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/N3xAhR1tGsACnfuWhRkvzA">「後浪研究所」</a>，作者：鍋包柚，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「小破店」爆改「窮鬼自助」，拯救吃不起好飯的打工人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3176275204313735?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 09:30:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_0b20c23d96e540d5897897ac7c93c156@5624726_oswg723264oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>自助餐，一種新的流量密碼</strong></h2><p>為了晚上的那頓大餐，小几已經一天沒吃飯了。</p><p>幾周前，因為在短視頻上刷到自己喜歡的美食博主測評了一家自助漢堡店，素來喜歡吃漢堡的她也來了興趣。「漢堡也能做自助了？」她打開社交軟件，搜了搜，發現自己所在的北京也有幾家自助漢堡店營業，價格多在 100 塊左右。</p><p>她被種草了一家説是「北京首家」的自助漢堡店，説是店裏可以單點也可以自助，單點的價格多為 69、79 元，自助的價格為 128 元（工作日為 108 元），包含 10 種漢堡和炸雞、沙拉這些小吃，時間限 100 分鐘。自助分上下午兩場，上午場的時間為 11：00-14:30，下午場的時間為 16:30-21:00。</p><p>小几是漢堡愛好者，剛到北京那幾年，除了那些耳熟能詳的快餐品牌，也經常和朋友一起去餐吧、bistro 吃漢堡，<strong>一個漢堡動輒 8、90，再配上點紅薯條、雞塊、酒水，人均沒有 150 都吃不了一頓好飯。</strong>這兩年經濟下行，小几和朋友出去吃飯也開始消費降級，對 bistro 這種高消的地方變得避而遠之，吃美式漢堡的次數也屈指可數。</p><p><strong>而自助的形式，對於小几來説，人均價位更低，能吃的種類還多，性價比遠超 bistro。</strong>她和朋友相約在週末去打卡。</p><p>週末那天，倆人舉着導航繞着樓轉了幾圈，才看到位於一棟商務樓一層拐角處的漢堡店，門店不大，比較隱蔽。小几和朋友進店是在下午三點半，還沒到餐廳營業的時間，店裏面關着燈，黑黢黢的。店面不大，只擺放了近十套桌椅，顯得店也緊巴巴的。<strong>放眼望去和普通的漢堡店沒什麼差別，唯一和自助相關的，只有兩台飲料機，和牆上貼的自助餐就餐細則。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_797175a102774259a24cc9075cfbdf94@5624726_oswg192456oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小几和朋友一起吃的漢堡</p><p>不到 1 小時後，店裏面就坐滿了。據小几觀察，店裏的顧客全是年輕人，幾乎都是來吃自助的，有情侶，有朋友，有專門來測評的美食博主，還有兩桌坐的都是一個人來吃的男生。</p><p>肉眼可見的，自助餐重新受到了年輕人的寵愛。</p><p>在小紅書上搜索「自助餐」，能搜到 187 萬+篇筆記。<strong>而吃自助餐，也成為了社交媒體上的一個新的流量密碼，抖音上一位美食領域的博主，憑藉着自助餐測評起號，不到一年的時間，就漲粉 200 萬。</strong></p><p>不過和幾年前不同的是，這些自助早就不單是之前我們所熟悉的海鮮自助、烤肉自助，而是出現了一批更新鮮的品類——漢堡自助、炸雞自助、甜品自助、榴蓮自助……不光如此，大家對於自助餐的訴求也變了。幾年前，還是主打一個「吃回本」，各種自助餐回本攻略成為消費者吃自助餐前的必看指南，勢必「走着進去，扶着牆出」。<strong>而現在除了像小几一樣追求性價比之外，嚐鮮也是許多年輕人的需求。</strong></p><p>去年年底，刷到了網友分享的一家北京麪包店的甜品自助體驗，温馨才知道，自己喜歡的這家店，竟然做起了自助。她點開之前加的麪包店社羣，發現老闆新店開業，為了吸引客流，每週末都會組織幾場自助活動，每場 60 個名額，要在社羣裏搶號預約。</p><p>看着社交媒體上鋪天蓋地的好評，不是説「體驗感非常舒適」，就是説「老闆是在做慈善吧」，甚至有人説「實在太好吃了，是我會懷念一生的麪包自助」，温馨也蠢蠢欲動。</p><p>她之前在麪包節上吃過一次這家麪包，一下子就愛上了，覺得他們家餡料多，用料好。奈何價格不低，一個麪包最少也要 40 元，偶爾她才捨得買一個。<strong>但在自助活動中，只需要 108 元就能爽吃店裏的 20 多種麪包，她哪有不去的道理？</strong></p><p>自助的形式讓這家店的預約名額炙手可熱，温馨一直搶不到名額。她在羣裏蹲了一個月，才撿漏了 1 月 5 號中午場的兩個預約名額。雖然從今年 1 月開始，商家把自助價格漲到 158 元，温馨覺得價位有些虛高，但她已經被網友的好評「洗腦」了，全然抑制不住衝動。</p><p>温馨到店的那天，距離開餐還有半小時，店裏就已經有了很多「甜食腦袋」，温馨在前台選了一份咖啡，就和朋友隨便找了個位置坐下。因為去的準時，温馨趕上了第一波取餐。<strong>但因為用餐的人太多，隊伍像自選食堂般排起了長龍。</strong>餐枱上擺放着 20 多種麪包，都不大，和麪包店的試吃差不多，為了多吃些品類，温馨每個種類只拿了一塊。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_fdde5831de7a4b4dad71f395f2a42927@5624726_oswg2378731oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">温馨吃的麪包自助，圖源小紅書@Glacier_</p><p>小漢堡、烤串、國王餅、水果起酥塔……每隔一段時間，店內都會開放新的品類，坐在餐桌上的消費者就要一次次走到前台排隊取餐，社交媒體上，也總有人把自己一遍遍排隊取餐的過程拍成 vlog。網友們看到這家店的火熱，被種草是常有的事，「我的老天奶還有這種東西！」「感覺好好吃的樣子」，當然也有人對於自助的形式產生了質疑，「感覺吃不了多少的樣子。」</p><h2><strong>「小破店」爆改自助餐</strong></h2><p>年輕人重新愛上自助餐，對於一部分餐飲店來説，是新的機會，也是救命稻草。</p><p>曾經多地關店，甚至被懷疑是否要接下「許留山」倒閉接力棒的滿記甜品，從 2023 年開始推出了「48 元隨心暢吃」甜品自助，並不斷增拓自助可食門店，吸引了一批甜品愛好者，據官方公眾號消息，目前滿記自助已經涵蓋了全國 90 家門店，「掀起全網百萬博主探點熱潮」。<strong>還有許多連鎖餐飲品牌，如南城香、必勝客、哥老官等，也先後推出自助暢吃活動，試圖用自助餐這個流量密碼取悦消費者。</strong></p><p>越來越多的餐飲人進入了和自助餐的「蜜月期」。</p><p>幾年前，提起自助餐，大家的印象都是「自助餐不行了」「商家集體遇冷」，據企查查數據顯示，2021 年，自助餐企業新增註冊量僅為 1618 家，同比暴跌 35.6%，創下近 10 年來的最低水平。但在近兩年，這個數字卻有所迴轉，據企查查數據顯示，<strong>2023 年全國自助餐相關企業註冊量近 6000 家，2024 年 1—7 月，註冊量也達到了 2600 餘家。</strong></p><p>這其中，不少小餐飲業的從業者，也在開店中途套用起了自助這一萬能公式。</p><p>去年 6 月，發現越來越多的年輕人愛上了吃「小破店」後，喜歡吃美式漢堡的 Abby 和老公也瞄準了小餐飲業的市場，倆人掏出 20 萬，一起在杭州開了一家美式漢堡店。</p><p>她們採取的是夫妻店的形式，Abby 的老公負責做漢堡，Abby 在主業工作之餘負責宣傳和運營。<strong>漢堡主打高端品質，牛肉是 M5 級別的澳洲安格斯牛肉，醬料也是自己自己手打的，</strong>所以漢堡的單價並不低，40 元-68 元不等，甚至可以追趕精品漢堡店 shake shack。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1441" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_a840001ea4ca4b51a7eee527cd136f2c@5624726_oswg260230oswg1080oswg1441_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Abby 店裏的漢堡</p><p>剛開業的時候，恰逢夏天，大家的食慾並不高，漢堡作為高碳、高熱量的飲食，更不是就餐的首選。而 Abby 的店又在一個老居民區附近，悶熱的天氣下，鮮少有人願意「出遠門」就餐。<strong>那段時間，雖然間歇性地會有幾位客人光顧，但大多時候，店裏還是冷清得厲害，一個月的流水只夠支撐房租成本。</strong></p><p>Abby 本以為客少是天氣所致，但隨着氣温轉涼，客流還是沒有明顯增加，店鋪一直是虧損的狀態。Abby 有些焦慮，打算找一些達人探店，或者進行線上營銷。直到 11 月，一位稱得上是頭部的美食博主在杭州測評了一家自助漢堡店，憑藉着自身的流量帶火了一家自助漢堡店，吸引了很多年輕人前往打卡。</p><p>這給了 Abby 啓發。她決定效仿，在單點形式的基礎上，增加了自助活動，129 元一位，全款漢堡通吃，還有四款小食和汽水。<strong>藉此增加客流量，靠薄利多銷的形式提高店裏的收入。</strong>為了提高競爭力，Abby 和老公還專門研發了 3 款新漢堡，將自助漢堡的種類增加到了 10 款，畢竟，「同樣的漢堡自助，一家店是有 7 個（品類），一家店有 10 個，我肯定會選擇 10 個的，因為能選的就多了。」</p><p>成效確實顯著。自從推出自助的形式後，Abby 店裏迎來了不少小的主播自發前來探店。這也形成了鯰魚效應，吸引了不少男大學生來打卡，甚至最多的已經來打卡了三次。<strong>在流量的加持下，憑藉着食材的品質和味道，不到兩個月的時間，Abby 的店就逆轉了之前每個月 1、2 千塊錢的虧損，實現了盈利。</strong></p><p>同在杭州的大歡，則更早就萌生了想要做漢堡自助的念頭。</p><p>去年 7 月，他發現自助餐又在餐飲市場上翻紅了。「16 元的現炒自助快餐，29 元的自助火鍋，49 元的自助烤肉，還有甜品、小龍蝦、下午茶等賽道的餐飲店，也引入了自助的模式。」但沒有任何餐飲從業經驗，大歡不敢輕易下場競爭，決定還是先採取單點的形式，打磨一下產品，積累一下運營店鋪的經驗。</p><p>1 個月後，大歡的店營業了，主打高端品質，共 10 款漢堡，價位在 29 元到 58 元期間。因為店開在大學旁邊，來消費的多為學生羣體。雖然總有人來打卡，但店裏的回頭客並不多，畢竟對於大學生來説，這價位可比各種快餐店的「窮鬼套餐」高多了，他們也經常向大歡反映，「東西是好，品質是好，但消費也有點高。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_b8bd9327e596479391568b147d941ecf@5624726_oswg682281oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大歡店裏的漢堡&nbsp;</p><p>但美式漢堡的原料成本本來就高，加上研發的人力成本和時間成本，下調價格並不現實。<strong>如果要打價格戰，只能降低產品的品質，結果就是產品越做越差，「最後就是死路一條。」</strong></p><p>大歡想要尋找一條新出路。過程中，「杭州首家自助漢堡」率先被別人開出來了，他意識到，如果再不做出改變，店鋪一定會走下坡路。<strong>營業 2 個月後，大歡還是決定推出漢堡自助，價位是 79 元一位，時間不限。</strong></p><p>更高的性價比，讓店裏出現了一些回頭客。而在 12 月，大歡的店裏也迎來了一位頭部美食博主。<strong>從那天起，店裏一直都是火爆的狀態，從早上 10 點開始營業到晚上 9 點閉店，排隊不斷。店裏的十五張桌椅就沒有空的時候，一天的流水也能在一萬元以上。</strong></p><p>杭州的自助漢堡店如雨後春筍般冒出來。據 Abby 觀察，從 11 月開始，平均每個月杭州都會出現一家新的自助漢堡店。她記得自己剛做自助的時候，杭州只有 4 家自助漢堡，到現在至少已經有 7 家了。</p><h2><strong>流量密碼背後的玄機</strong></h2><p>這波看似紅利的流量中，暗藏了玄機。</p><p><strong>如果像沒頭蒼蠅般不做功課就推出自助餐，很容易自討苦吃。</strong></p><p>龍龍是瀋陽一家蛋糕甜品店的老闆。2021 年，開店 3 年的她在網上偶然看到其他城市有人在做甜品自助的活動，覺得挺好玩，也沒做什麼市場調查和準備，就決定也在店裏開放甜品自助，設置了 68 元和 98 元兩檔價位，品類也豐富，雪媚娘、毛巾卷、盒子蛋糕等，最多的時候能有 30 種甜品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_72856f1e5a084e6ba3d29218c7ea1434@5624726_oswg243781oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">龍龍店裏的自助甜品</p><p>新鮮的吃法吸引了不少消費者，那時龍龍店裏每天客服的好友申請加都加不完，手機從早到晚都是燙的。<strong>因為沒有經驗，龍龍也不懂預約備貨，每天都是後廚的糕點師傅現做，全員加班到半夜是常態。</strong>最終，自助只開了一個月就叫停了。</p><p>停掉自助後，總有客人來問她什麼時候再做自助啊。2022 年，龍龍又動了做自助的念頭，這次她積累經驗，搞起了預約制，讓糕點師傅的工作量低了不少。但很快又出現了新的情況——<strong>那時龍龍的店只有 100 平，除了蛋糕櫃枱和後廚，只能擺下五、六套桌椅，很多想來吃自助的消費者都因為坐不下而預約失敗了。</strong>三個月後，龍龍又一次暫停了自助。</p><p><strong>因為自助餐沒辦法預估客流，中途叫停營業是很可能發生的事情。</strong></p><p>Abby 也説，之前沒做自助的時候，店裏來多少顧客自己是可以預估的，備的食材也都是夠用的。<strong>但開始做自助後，店裏有好幾次都因為備貨不足只能提前關門或是休息，</strong>「你沒辦法預估每天大概有多少人過來，加上有主播會發視頻，我們更加預估不了。而且每個人的食量也不一樣，你也不知道一個人大概能吃幾個。」</p><p>Abby 只能在社交媒體的自助宣傳海報上標註，「建議提前一天預約」。但也不是所有人都能看到這句提醒，有時消費者來到店裏，又沒有了食材，Abby 只能和他們道歉，説「今天實在是接待不了了」，然後再和他們約下一次來的時間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_4ae93d4d7c9049ec99395221c7e5082d@5624726_oswg199482oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Abby 的備餐日常</p><p><strong>當消費者白跑了一趟，尤其是為了吃一頓漢堡自助跨區開車來打卡的，難免會產生怨言。</strong></p><p>在大歡的漢堡自助店裏，因為沒有時間限制，很多顧客在吃完漢堡後不會及時離開，這極大影響了翻桌率——<strong>等位排隊三小時，成了大歡店裏常有的事。這讓一部分消費者忍不住吐槽，</strong>「排隊時間太久了！店家沒有這個能力就不要營銷這種模式！」甚至還會在美食平台上打差評，到現在，大歡的店鋪評分只有 3.7 分。大歡為此沒少頭疼，只能把就餐時間限制在 90 分鐘之內。</p><p><strong>而且對於自助餐商家來説，遇到不理智消費者的概率遠比其他餐飲人要多得多。</strong></p><p>近兩年，受到年輕人消費降級以及各種資本入局甜品行業——鮑師傅、the Roll’ing 等各種網紅甜品店在瀋陽相繼入駐，<strong>甚至龍龍經常去的那家連鎖熟食店，都設檔口賣起了蛋糕，龍龍的店受到了不小的衝擊。</strong>從年中開始，定製蛋糕的訂單減少了近一半。為了提高流量，龍龍又一次推出了自助餐，每天 3 場，一場時間 90 分鐘，價格是 78 一次。</p><p>來吃的顧客大多隻是為了嚐鮮，一次能吃個 2、3 塊，對甜品接受度高的可能會吃個 5、6 塊。但她也遇到過一下子吃了 50 多塊的——一位顧客，每次都會取兩大盤子的甜品，全都吃完後跑去廁所催吐，把胃吐空了再出來接着拿。<strong>後來為了避免浪費糧食的情況，龍龍開始規定每個消費者一次最多拿兩塊甜品，空盤了才能再次續，衞生間也被關停了。</strong></p><p>大歡也總能在店裏遇到浪費糧食的顧客，有的吃了一口漢堡就不吃了，有的不吃麪包只吃肉，有的飲料一口不喝。前段時間，大歡就遇到了兩個顧客，先是要了兩個漢堡，吃完又要了兩個漢堡，結果沒吃完，浪費了。大歡提醒他們，如果超過 50g 浪費是要根據原價買單的，但是可以打包帶走。但客人還是大發雷霆，在店裏和店員吵了一架，大歡直接讓他們走了。結果第二天，大歡收到了客人的差評，説他們服務態度不好，東西不好吃。</p><p><strong>大歡不解，覺得他們是倒打一耙，「我們有什麼問題？如果不好吃你為什麼要點第二輪？不好吃你還點那麼多，點完了吃不完浪費還要走。」</strong></p><p>開業到現在，秉持着「中國人相信中國人」的原則，大歡沒打算收押金，但看着被浪費的糧食越來越多，平均算下來每桌都得浪費一個漢堡，大歡感覺自己得收押金了。</p><h2><strong>就是一陣風，「賺了總比不賺好」</strong></h2><p>接住這些湧入的流量，讓生意做得更持久，並不容易。</p><p>前些日子，瀋陽一家開了兩年的甜品自助宣佈暫停自助活動，迴歸傳統點單的形式。老闆在公告中寫道，「做自助也是希望大家能有機會瞭解到我家的生日蛋糕，但事情往往不盡人意。這麼久了，我們一直不斷優化自己！但是眾口難調。」</p><p>而另一部分自助餐商家的選擇是，乘勝追擊，捲上加捲。</p><p><strong>為了避免用户出現口味疲勞的情況，龍龍在菜單上設置了 15 個品類。</strong>但這還不夠。在自助開了一段時間後，她專門去了杭州的一家自助甜品店付費學習，學習他們的運營經驗。</p><p>得知對方每 2-3 個月都會換一次自助菜單，龍龍也把這個模式搬到了自己的店裏，而且要求更高——每個月，她和糕點師都會對菜單進行一次更換，還會定期跟着時尚潮流進行研製，<strong>從月初開始研發、調試，到邀請客人來進行試吃交流，希望能用這種形式增加店裏的回頭客。</strong></p><p><strong>在品類上搞花樣，是自助餐商家的首要選擇。</strong></p><p>作為自助愛好者，長沙的李一鳴就發現最近很多自助餐商家開始把山姆的甜品作為噱頭，也因此吸引了一大波顧客。不過在真正去打卡了一家之後，發現店裏的甜品只有一部分來自山姆，另一部分來自不知名廠家。</p><p><strong>還有些商家在服務上也捲了起來。有的自助餐商家會提供拍照服務，有的可以配送上門，甚至有的推出了不限時的自助套餐……</strong></p><p>除此之外，要趁着這波熱度達到最多的銷量，開分店也成為許多自助餐商家的共同選擇。</p><p>今年，杭州的 Abby 計劃再開一家分店，在新店多僱一些員工，並提高後廚的可用面積。「因為第一家店不是很大，肯定得開第二家店去接待。<strong>」雖然現在大環境不好，但安妮還是抱有信心，她覺得大環境影響不了太小的實體店，「吃喝住行永遠都要的，而且我們又不是什麼很高端很貴的料理。」</strong></p><p>龍龍也打算在今年展開長線佈局，考慮在其他區域再開放幾家店，當然都不只是自助這一種形式，而是自助單點兩手抓，「因為它的復購相對普通的那種餐飲，比如説飯館或者麪館，甚至是烤肉自助這種，復購率還是沒有那麼高。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_6e9645667f5e4622adde37887caf08dd@5624726_oswg121337oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">龍龍的甜品店</p><p>但至少，目前看來自助的形式還是幫她積攢了一波客流，也帶動了店裏切片蛋糕的銷量。<strong>不過，龍龍也在焦慮，越來越多的甜品人想要擠進這個市場來分一杯羹，自己的下一步該何去何從。</strong>「網絡時代信息差很小，別人看到你這個賺錢他來做的時候，你就要開始去找下一個跟別人差異的點在哪。」</p><p>但她相信，<strong>只要有着不斷精進的手藝和「顧客至上」的態度，在現在這個消費環境下，無論如何，自助都會吸引到顧客的。</strong></p><p>自助就像一陣風，很可能像網紅店一樣，熱度轉瞬即逝，一位在去年推出自助的商家曾這麼表示自己的擔憂。但總有人前赴後繼地想要擠進這個賽道，畢竟「賺了總比不賺好。」他説。</p><p>（文中受訪者均為化名。封面圖源 Unsplash。）</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/2VqoJURtdEAoko_2YVI2GA">「後浪研究所」</a>，作者：楊小彤、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年結婚最理想的彩禮金額，這個數丨年輕人談婚論嫁報告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3176282884608391?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 09:30:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5686" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_895b656020224cd28e4a585844889c2d@5624726_oswg2651284oswg1000oswg5686_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4651" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_6607b4a6fb454434989efef3c6d1de80@5624726_oswg349888oswg1000oswg4651_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,7912" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_067a6c87fbc34e878132b58805a5d324@5624726_oswg611343oswg1000oswg7912_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5981" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_207c4d28c2e549f8b721fbe3d3abb85e@5624726_oswg483054oswg1000oswg5981_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4159" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_96ee9fca0b5d46ecbe6fc09df1de5ecb@5624726_oswg287495oswg1000oswg4159_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5655" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_9289a94870334c9ab8848e043c2a5683@5624726_oswg403454oswg1000oswg5655_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5398" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_342c3632450640a09665450aae81355b@5624726_oswg347279oswg1000oswg5398_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,7606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_c5af806de8b041ff841012cc824138ba@5624726_oswg544881oswg1000oswg7606_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6411" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_5af2828095414239ae064dc2c5745ad0@5624726_oswg431840oswg1000oswg6411_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,7648" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_35636eeeb4014f03a149735511000999@5624726_oswg654580oswg1000oswg7648_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,384" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_25e3bef46ddb4c5498458978d1302f72@5624726_oswg11280oswg900oswg384_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>愛情是一種複雜的情感需求，人類在親密關係中尋求認同、對抗無聊，渴望在這個世界上建立起一種具有排他性的情感共同體，當愛情堆疊到無可復加的時候，便想到了婚姻，<strong>這時候的愛情便不只兩個精神上的繾綣，現在它將接受更多社會層面的「審視」。</strong></p><p>年輕人結婚需要經濟基礎嗎？答案是肯定的。<strong>高額彩禮和有車有房是必選項嗎？「後浪研究所」問卷數據指向的回答是：並不是。</strong></p><p>在現實的生活中，很多年輕人已經不在意彩禮、嫁妝那一套，婚房也不是某一方擔起的責任，「一克拉以下的鑽石是不值錢的碎鑽」只是當做段子説説，很多人都覺得黃金戒指更好。</p><p>那麼談婚論嫁的時候，年輕人談的都是什麼呢？談的是雙方友善和睦的家庭，談的是穩定的收入和工作，談的是在重大健康問題上的絕對坦誠……<strong>年輕人在意的從來不是物質，而是一個人最基本的底色。</strong>談婚論嫁的種種「條件」是在自由意志的沉淪中找到一絲理智，在短暫的清醒中，做出是否需要繼續沉淪的判斷。</p><p>當我問正在備婚的朋友，為什麼選擇和 Ta 結婚，朋友幸福地和我分享了對方的各種美好品質，<strong>而當我問 AI「人類為什麼要結婚」的時候，得到的回答是：服務器繁忙，請稍後再試。</strong></p><p>算了，和你們 AI 説不清楚。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大訊飛等入股 AI 語音產品研發商聲臨奇境</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180019279172229?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:42:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，2 月 21 日，深圳聲臨奇境人工智能有限公司發生工商變更，新增科大訊飛旗下安徽訊飛雲創科技有限公司、武漢長湖科技有限公司為股東，同時註冊資本由 200 萬人民幣增至約 202 萬人民幣。該公司成立於 2019 年 7 月，法定代表人為周超，經營範圍含電子硬件、線材、音頻處理、軟件、人工智能及互聯網技術領域內的技術開發、技術諮詢等，現由 KIKAGO LIMITED 及上述新增股東共同持股。官網顯示，該公司主要提供與語音相關的人工智能產品。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南水北調中線工程累計調水突破 700 億立方米</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180016252244361?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:39:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國南水北調集團消息，截至 2 月 24 日，南水北調中線工程累計向北方調水突破 700 億立方米，惠及河南、河北、天津、北京近 1.14 億人，為沿線 26 座大中城市 200 多個縣（市、區）經濟社會高質量發展提供了有力的水資源支撐。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛：A 股有望在未來三個月內反超港股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180013403640457?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:36:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[高盛在 2 月 23 日報告中指出，當 A 股與 H 股收益差距超過 15% 時，市場領導地位有 95% 的概率出現反轉。基於此，高盛認為在估值優勢和政策預期支撐下，A 股有望在未來三個月內迎來追趕反彈，預計將有 2% 的超額回報。此外，A 股相對 H 股的估值溢價已從三個月前的 34% 收窄至目前的 14%。如果回升至過去一年的平均水平，意味着 A 股估值有約 10% 的上升空間。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>PixVerse V4 正式上線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180004877177478?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:28:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，國內 AI 視頻創新企業愛詩科技正式推出 PixVerse V4 版。此次升級標誌着 AI 視頻生成技術邁入「有聲 AI 視頻 2.0」時代。據瞭解，PixVerse V4 實現了 AI 視頻創作時一鍵生成與畫面內容匹配的音效和人聲，並在人物表情細節、環境物理規則等方面進行了升級，實現了更高效、逼真的 AI 視頻生成效果。此外，本次 PixVerse V4 新增了視頻風格重繪功能，可將原始視頻一鍵轉製成多種炫目的視頻風格，進一步提升了視頻創作的玩法和專業視頻創作的適用可能性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國擬修法明確：劃分空域應當兼顧低空經濟發展需要</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3180001702613379?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:25:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[民用航空法修訂草案提請十四屆全國人大常委會初次審議。保障低空經濟發展對空域利用的合理需求，明確劃分空域應當兼顧低空經濟發展需要。修訂草案共 15 章 255 條，對現行民用航空法作了較為全面的修改完善，主要明確民用航空事業高質量發展的總體要求，強化民用航空活動安全保障，促進通用航空和低空經濟發展，加強對旅客權益的保護，完善涉外法律關係制度設計。修訂草案第七十四條規定，劃分空域，應當兼顧民用航空和國防安全、低空經濟發展需要以及公眾利益，使空域得到合理、充分、有效利用。（中新網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>房地產板塊走高，首開股份漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179996933968513?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:20:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，房地產板塊走高，首開股份漲停，我愛我家、金地集團、中交地產、萬科 A、濱江集團等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國計劃在 3 月 31 日全面恢復賣空</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179993760092544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:16:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韓國金融服務委員會主席金秉煥 2 月 24 日在新聞發佈會上表示，韓國將暫時放寬對過熱股票賣空的標準，爭取按計劃在 3 月 31 日全面恢復賣空。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>超百億加碼國內供應鏈，SHEIN 兩年又投 2.5 億助供應商數字化升級</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179991550906758?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:14:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，自 2023 年上半年宣佈 5 年內投入 5 億元深化供應商賦能工作以來，截至 2024 年底，SHEIN 已累計投入資金 2.5 億元，圍繞技術創新、培訓支持、工廠擴建、社區公益服務等方面持續賦能供應商。此外，SHEIN 還在綠色減碳領域對供應商提供加持，以「4+1」賦能體系全面賦能供應商，並助力產業精益化、數智化、綠色化綜合能力提升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DeepSeek 啓動開源周</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179986744775299?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:09:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京時間 2 月 24 日，DeepSeek 宣佈啓動「開源周」，首個開源的代碼庫為 Flash MLA，這是針對 Hopper GPU 優化的高效 MLA 解碼內核，針對可變長度序列作了優化，目前已投入生產。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DeepSeek 概念震盪走弱，每日互動等多股跌超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179985487155589?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:08:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，DeepSeek 概念震盪走弱，每日互動、優刻得、青雲科技、並行科技跌超 10%，此前航錦科技跌停，首都在線、威派格、美格智能、杭鋼股份等多股跌超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Birkenstock 2025 財年第一季度亞太市場銷售額增長近五成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179983586136451?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:06:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[德國鞋履品牌 Birkenstock 近日發佈 2025 財年第一季度業績報告。在截至 12 月 31 日的三個月內，銷售收入同比增長 19% 至 3.62 億歐元（約合人民幣 27.58 億元），淨利潤從上年同期的虧損 700 萬歐元扭轉為盈利 2000 萬歐元（分別約合人民幣 5334 萬元和 1.52 億元）。按渠道劃分，直營渠道收入同比增長 10% 至 1.79 億歐元，批發渠道收入增長 30% 至 1.82 億歐元。在地區市場方面，美洲市場和歐洲市場收入分別增長 16% 和 17% 至 2.11 億歐元和 1.03 億歐元，亞太市場收入則增長 47% 至 4700 萬歐元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>耐克將與 2025 崇禮 168 超級越野賽達成合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179981657952641?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 10:04:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，耐克於今日宣佈將與 2025 崇禮 168 超級越野賽展開合作，成為崇禮 168 超級越野賽的首席獨家冠名贊助商、户外裝備供應商、唯一體育產品贊助商、官方指定專用裝備商。雙方將攜手為越野跑愛好者們打造更具挑戰性和精彩紛呈的賽事體驗，共同推動户外越野跑運動行業的創新發展，進一步深化耐克對於中國運動市場的長期承諾。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪申請註冊騰勢 N7 商標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179973815636617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:56:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近日，比亞迪申請註冊「DENZA N7」商標，國際分類為運輸工具，當前商標狀態為等待實質審查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>芯片股探底回升，寒武紀漲超 6% 再創歷史新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179967806345600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:50:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，寒武紀漲超 6% 再創歷史新高，德明利漲停，華海誠科、江波龍、兆易創新、國民技術、普冉股份、佰維存儲、拓荊科技等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三大指數全線翻紅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179960890905225?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:43:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，指數探底回升，創業板指拉昇翻紅，此前一度跌超 1%。深成指拉昇漲近 0.4%。農業、食品消費、房地產等方向漲幅居前，滬深京三市上漲個股近 2400 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大基建概念異動拉昇，北方國際 5 天 3 板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179958951743880?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:41:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，大基建概念異動拉昇，北方國際走出 5 天 3 板，成都路橋、棕櫚股份觸及漲停，中工國際、北新路橋、中鋼國際、中國能建漲超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里宣佈投入 3800 億元建設雲和 AI 硬件基礎設施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179958657569159?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:41:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，阿里巴巴集團 CEO 吳泳銘宣佈，未來三年，阿里將投入超過 3800 億元，用於建設雲和 AI 硬件基礎設施，總額超過去十年總和。這也創下中國民營企業在雲和 AI 硬件基礎設施建設領域有史以來最大規模投資紀錄。吳泳銘表示：「AI 爆發遠超預期，國內科技產業方興未艾，潛力巨大。阿里巴巴將不遺餘力加速雲和 AI 硬件基礎設施建設，助推全行業生態發展。」]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年春運上海到發旅客共 4691.8 萬人次，客流峯值創歷年新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179957970473347?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:40:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海市交通委消息，截至 2 月 22 日，為期 40 天的春運收官。據上海市春運辦統計，春運期間上海對外客運共計到發旅客 4691.8 萬人次，同比增長 4%，其中，發送量 2438.0 萬人次，到達量 2253.8 萬人次。各對外客運方式中，鐵路共到發旅客 3069.6 萬人次，民航共到發旅客 1495.6 萬人次，公路客運共到發旅客 126.6 萬人次。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美元指數跌至逾兩個月低位 106.22</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179956526011011?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:39:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，美元指數跌至逾兩個月低位 106.22，最新報 106.29。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家統計局：2 月中旬生豬價格較 2 月上旬跌 1.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3179955121083013?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-24 09:37:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家統計局消息，據對全國流通領域 9 大類 50 種重要生產資料市場價格的監測顯示，2025 年 2 月中旬與 2 月上旬相比，22 種產品價格上漲，27 種下降，1 種持平。其中，生豬（外三元）價格為 14.8 元/千克，較上期跌 1.3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>