<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>每年花 20 萬延緩母親的老年痴呆，值嗎｜醫氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868696812261505?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:15:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡香贇</p><p>編輯｜海若鏡</p><p>失控，往往是突然出現的，即便之前一些小事已有徵兆。</p><p>張黎母親開始有頭昏、記性差等症狀時，被當做了輕度腦梗，「以為不算嚴重」。但有一天，母親在購物軟件上兑換優惠券失敗，突然「變得很狂躁，覺得自己什麼都不會」，緊接着她忘掉了自己和家人的名字、房間的佈局。直到她的方位感和安全感全部消失，張黎才被醫生告知，這就是阿爾茲海默症（AD），也就是常説的「老年痴呆」。</p><p>臨牀上，此時是很多阿爾茲海默症患者、家屬求醫問診的起點。但從疾病進展來看，在這個階段，多數患者已到了「積重難返」的中、重度階段，藥物治療很難起效。</p><p>直到近期，兩款針對早期阿爾茲海默症患者的治療藥物取得進展：7 月上旬，禮來的 Aβ靶向新藥 Donanemab 獲批在美國上市，成為 FDA 全面批准的第二款 AD 治療藥物；目前，該產品也已被中國國家藥監局納入優先審評品種名單。另一款來自渤健/衞材的同類型 AD 藥獲批更早，近期已在中國投入臨牀使用。</p><p>醫療界振奮於阿爾茲海默症終於從過去的對症治療幹預，向「精準靶向治療時代」邁進。對於張黎等病友家屬來説，過去看着家人「在治療中仍每況愈下」的痛苦，或許能得到些許寬慰。</p><p>即便這兩款新藥價格不菲，年治療費用都在 20 萬元人民幣上下，且醫保尚無法報銷。但這段時間，張黎所在的病友羣中關於新藥的討論持續不斷：誰用到了、在哪裏用、用了之後怎麼樣？承受着巨大照護壓力的人們，在為家人和自己尋找着希望。</p><p>當治療窗口被打開，這些新藥將如何攪動 AD 治療市場？</p><h2><strong>早期阿爾茲海默症患者，有救了</strong></h2><p>先於 Donanemab，6 月底時，Lecanemab（侖卡奈單抗）已開始在中國使用。三期臨牀試驗中，相較於未用藥的對照組，使用 Lecanemab 的患者認知水平和生活功能下降速度減緩了 27%。</p><p>36 氪從多家已上架，或即將引進 Lecanemab 的醫療機構處瞭解到，患者對嘗試新藥的期待相對強烈。上海冬雷腦科醫院神經內科醫生薛戰尤還提到，有時一下午「就能接到很多位患者的用藥諮詢」。</p><p>而本次獲批的 Donanemab，在延緩患者認知水平下降的速度方面，取得了更好的臨牀數據，達到 35%；此外，患者疾病進展至下一階段的風險降低了 39%。</p><p>一個有趣的插曲是，在最終的上市審評會階段，FDA 的顧問們直接為其投出了「11:0」的全員贊成表決。據外媒報道，這些專家們其實「沒有過多關注 Donanemab 的藥效，因為他們一致認為數據足夠令人信服」，更多的討論其實都在圍繞藥物究竟對誰有效，以及應如何應用而進行。</p><p>監管部門的關注點之所以在此，是因為<strong>兩款藥物都針對早期患者。而這在阿爾茲海默症治療領域，曾是一個「無人之境」</strong>。</p><p>從原理上講，它們沿用的都是 Aβ類澱粉樣蛋白級聯假説的開發思路，這是「當前最受學界認可的主流阿爾茲海默症致病原因」。其認為，一種名為 Aβ（胞外澱粉樣蛋白β）的蛋白沉積形成的粉樣斑塊會引發 Tau 蛋白過度磷酸化等反應，導致神經元受損，繼而痴呆。</p><p>因此，阻止 Aβ沉積就成為一種「可靠的對因治療方式」，相應靶向 Aβ疾病修飾藥物的突出優勢也在於，可以從更早期開始幹預阿爾茲海默症的發展。</p><p>結合 Aβ生物標誌物檢測結果和臨牀症狀的不同，阿爾茲海默症被劃分為臨牀前 AD、輕度認知損害和痴呆（輕、中、重）三種不同的階段，對應持續狀態一般為 1-3 年、2-10 年和 8-12 年。</p><p>及至目前，多數阿爾茲海默症患者被正式確診往往是在中後期。「<strong>這時認知已經被不可逆地損傷了，拯救的意義並不大</strong>。」張黎直言。患者家屬之外，藥企研發人員的身份，也讓他更直觀地看到靶向藥帶給阿爾茲海默症治療領域的意義。</p><p>36 氪瞭解到，傳統的阿爾茲海默症治療藥物以美金剛、甘露特鈉膠囊（GV-971）等膽鹼酯酶抑制劑為主，多面向中、重度患者，普遍存在療效不足的問題。能「在短期內對症治療」，但難以針對明確病因機制延緩疾病進程，且「患者對藥物的反應往往不同，比如有些表現為記憶力衰退略有緩解，有些只是沒有加重」，薛戰尤解釋。</p><p>「阿爾茲海默治療的目標應該是在正常的生命週期裏，延緩早期患者進入中、重度疾病階段，比如原本早期發展至中度是 5 年，現在吃藥後這一時間段會進一步延長，而 Lecanemab 和 Donanemab 這兩款靶向藥正是通過清除 Aβ實現這一點的。」</p><p>因此，在業界看來，哪怕這些靶向藥無法停止疾病進展，但一定程度上的病程延緩，「已經是一個很好的趨勢」。</p><p>但站在患者的立場上，新藥仍然存在不確定性。截至目前，沿用 Aβ級聯假説而獲批的藥物總共只有三款，拿下全面批准的只有 Lecanemab 和 Donanemab 兩個，且「由於問世不久，隨訪數據並不多」；在安全性上，Aβ抗體也普遍存在一定的澱粉樣蛋白相關腦水腫、腦出血的風險。</p><p>那麼，面對這樣一種相對更好，但仍不完美的阿爾茲海默症治療藥物，患者的買單意願究竟如何？</p><h2><strong>用 20 萬延緩病程，而非治癒</strong></h2><p>先於療效，靶向藥帶給阿爾茲海默症患者羣體更直接的體驗其實在於：貴。</p><p>Donanemab 獲批後，禮來同步披露了的價格：規格 350mg 的產品一支定價 695.65 美元，按照每 4 周用一次藥，前三次 750mg、隨後 1400mg 的使用劑量計算，年費約為 3.2 萬美元，約合 23 萬人民幣。</p><p>而 Lecanemab 在美國和中國市場的治療年費分別為 2.65 萬美元和 18 萬人民幣。</p><p>在一些藥企人士看來，這些定價已經「堪稱業界良心」。但在「買單」環節，昂貴的靶向新藥是否真的能成為首選，仍然要打個問號。</p><p>相比於近期新上市的這些靶向藥，<strong>傳統阿爾茲海默症治療藥物的價格要低得多</strong>。在國內，早期時，相關藥物的月費一般在 1000 多元，一年藥費大概在 1 萬元出頭。2019 年年底，綠谷製藥 GV-971 作為一款「新藥」在中國上市時，月費為 3580 元，僅僅貴了一倍多的價格，就曾引起強烈爭議。</p><p>在國外，Aβ靶向藥的「問世」時間相對更長，相關銷售數據也能在一定程度上説明這個問題。</p><p>2023 年年初，Lecanemab 就已經在海外市場開賣，首年銷售戰績僅有 1000 萬美元。儘管 2024 年的放量開始增速，一季度銷售額已突破 1900 萬美元，但距離衞材做出的「2030 年 70 億美元」預期仍然很遠。且 Donanemab 獲批後，兩款產品或構成直接競爭關係，「重磅炸彈」的表現仍無定數。</p><p>而 2021 年，最早一款上市的 Aβ藥物 Aduhelm，治療年費高達一年 5.6 萬美元，加之療效上的爭議，美國醫保曾公開表示拒絕為其買單。2021 和 2022 兩年的銷售額總計也沒能突破 1000 萬美元。今年年初，渤健重新規劃其在 AD 領域的佈局時，這款產品已經成為「棄子」，相關權益也被退還給了合作的瑞士企業 Neurimmune。</p><p>昂貴的阿爾茲海默症藥物賣不好。<strong>這筆經濟賬的本質矛盾在於，無法治癒的前提下，用每年 20 萬人民幣換來一個既定的失敗結局是否值得</strong>。</p><p>6 月底，渤健的特效藥上架後，上海、浙江等地醫院開始為阿爾茲海默症早期患者進行注射治療。在社交媒體上，該話題一度衝上熱搜，不少網友稱之為「救命藥」，期待能「挽留住老人們的記憶」。</p><p>儘管部分人認為「一年 18 萬也值」，但「失能狀態不是不來，只是晚來」的擔憂，放大了猶豫情緒；張黎也提到，在一些家屬羣的反饋中，<strong>病友們最期盼的結果「仍然是治癒」</strong>。</p><p>如果只是延緩，而非治癒，就意味着每年用藥費用都在 18 萬元。除此之外，阿爾茲海默症照護負擔極重，「作為神經退行性疾病，阿爾茲海默症患者的各類系統也會出現功能衰退，如不會吞嚥、忘記冷暖，肌肉可能會忘記該如何完成自發性工作，至少需要 1-2 個人全職輪流照顧。」張黎解釋。</p><p>2023 年中國腦健康大會上披露的相關數據稱，如果按照 1000 萬的患者規模計算，中國每年的 AD 經濟負擔達到 1.6 萬億元。</p><p>沉重的經濟負擔面前，藥企也在尋求一定解法。禮來方面稱，不同於先前兩款需要持續用藥的 Aβ產品，Donanemab「顯著降低澱粉樣斑塊水平」，18 個月治療後的平均降低比例為 84%。停止服用後，患者澱粉樣蛋白的「再積累速度很慢」。</p><p>這使其成為「首個有證據支持在澱粉樣斑塊被清除後，可以停止治療的 Aβ產品」。最直接的結果就是：<strong>減少用藥次數、降低成本，帶動治療費用下降</strong>。</p><p>不過，FDA 的審評員們也提到，這種臨牀試驗設計雖然創新，但數據有限的情況下，澱粉樣蛋白究竟要減少到什麼程度，醫生才能判斷停藥，以及醫生應通過什麼方法來判斷停藥 ，都還「存在很大的不確定性」。</p><p>另有藥企人士表示，歸根結底，澱粉樣蛋白究竟是導致阿爾茲海默症的直接原因，還是其中一種作用機制，仍未確定。因此，如果如今只能做到延緩認知功能下降，那麼其他藥物或非藥物治療手段的開發仍然十分必要。</p><h2><strong>廣闊藍海，期待一款「神藥」</strong></h2><p>在醫藥領域，阿爾茲海默症曾是公認的「研發黑洞」。按照美國藥物生產與研發協會統計的數據，僅在 2000-2017 年間，全球範圍內阿爾茲海默症藥物研發的總投入就超過 6000 億美元；失敗臨牀管線超過 300 種，比例高達 99.6%。</p><p>如今，新的成藥思路雖被跑通，但現有產品並不完美，患者治癒訴求強烈。綜合因素下，後來者湧入阿爾茲海默症「黃金市場」的動力愈發強烈。</p><p>據公開數據，僅僅是全球阿爾茲海默症藥物市場的規模，在 2025 年時就有望突破 300 億美元。</p><p>前述藥企人士提到，2021 年 Aduhelm 上市後，相關研究就已經在呈現日新月異的變化，「<strong>你讓我每 3 個月出去再看一次，都會覺得不一樣</strong>」。按照美國 clinicaltrials.gov 網站，截止今年年初，針對 AD 預防、輕度認知障礙及痴呆階段的註冊臨牀試驗就超過 160 項，覆蓋 127 款藥物；僅在 2023 年一年間，AD 相關臨牀試驗新增項目就有 35 個。</p><p>自 Aduhelm 開始，阿爾茲海默症已逐漸走出技術沉默週期。「從一開始，Aβ藥物的臨牀試驗怎麼設計、識別和結合 Aβ斑塊的表位有怎樣的差異等問題都是未知數。到現在，實現早期階段延緩疾病進程的結果，已經是非常大的進步。」</p><p>一方面，新靶點、病理機制的探索，比如 tau 蛋白、神經炎症，以及多靶點治療等方式正不斷跑出新成果。比如禮來自己在探索的 Donanemab「進階版」Remternetug，靶向的是一種名為 N3pG 的澱粉樣蛋白亞型，或能實現皮下給藥，目前已推進至三期臨牀試驗。</p><p>在國內，從事阿爾茲海默症研究的企業也不少。據醫藥魔方數據，截止 2023 年年底，中國藥企佈局 2 個及以上 AD 研發管線的企業、科研機構已接近 40 家，包括恆瑞醫藥（Aβ單抗）、先聲藥業（QPCT 小分子）、通化金馬（琥珀八氫氨吖啶小分子）等。</p><p>在一些熱門靶點的探索上，比如被視為阿爾茲海默症潛力治療靶點的 GLP-1，中國企業中進展快者，如石藥集團/天境生物的 GLP-1 Fc 融合蛋白 TG103、質肽生物的 GLP-1 受體激動劑 ZT002，均已獲得臨牀試驗默示許可。</p><p>另一方面，藥物研究也在為 CXO、診斷工具、保險支付等上下游產業鏈帶來新的機會。</p><p>一個最突出的例子在於診斷。阿爾茲海默症的就診率很低，直到 2019 年，國內 70% 以上的 AD 患者從未因痴呆症就診過。這方面，針對生物標誌物研究的深入正起到關鍵作用。比如相較傳統的 PET 和腦脊液生物標誌物檢測（CSF），血漿生物標誌物的使用就具有侵入性小、成本效益等優勢，已有產品在歐、美地區已獲批使用，或取得相關突破性設備認證；不過，國內目前尚無相關產品獲批。</p><p>在阿爾茲海默症的治療上，探索主題長存，市場永遠期待一款更好的藥出現。只是，期待那款藥，能出現得更快一點、更早一點。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜多地提出對外賣騎手限速；男子 33 萬購寶馬遇銷售欺詐，經銷商被判賠 98.7 萬；胖東來調改永輝第二店全員加薪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2869914710741380?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:11:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>多地提出對外賣騎手限速，將督促平台按最高速度 25km/h 分配任務&nbsp;</strong></p><p>近期，多地對於配送騎手行駛電動自行車的速度發佈了規定，配送行業或迎來鉅變。 7 月 8 日，廣州市市場監管局宣佈要深入開展電動自行車安全隱患全鏈條整治行動。廣州市市場監管局對騎手速度進行了明確規定，將督促配送企業對使用電動自行車配送的，按照最高速度 25km/h 守法行駛可完成配送任務的標準，設定配送時限、路線。&nbsp;</p><p>此外，廣州市市場監管局將進一步對騎手的違規行為給出了更明確的處罰。計劃指導行業協會完善騎手管理系統，與市交警部門騎手交通違法信息實現實時對接，對一週內有三次以上違法行為騎手實施全行業停單一天以上限制，遏制騎手交通違法行為多發現象。 此外，淄博、青島、珠海等地區也對外賣騎手的騎行服務推出了相關規定。（快科技）&nbsp;</p><p><strong>男子 33 萬購寶馬遇銷售欺詐，經銷商舊車當新車賣被判賠 98.7 萬&nbsp;</strong></p><p>此前，江蘇的錢某花費 33 萬餘元購買了一輛寶馬汽車，直到兩年後去年檢才得知，車輛的識別代號、發動機號、合格證都是假的，於是起訴到法院要求賠償。法院審理後發現，汽車經銷商在明知案涉車輛並非原廠全新合格品的情況下，仍當新車銷售，存在欺詐行為。最終，法院判決汽車經銷商退還錢某購車款 329000 元，並賠償錢某 987000 元。案涉車輛因系偽造機動車整車出廠合格證、擅自打刻偽造車輛識別代號、發動機號騙取機動車登記，目前，已被公安機關扣留。（荔枝新聞）&nbsp;</p><p><strong>胖東來調改永輝第二店全員加薪</strong></p><p>7 月 17 日開啓調改的永輝鄭州瀚海海尚店，已經實現全員加薪，基層員工從 2800 元/月調整至 4500 元/月，年休假提升至 10 天，另外每月休息 4 天，月度平均每天工作時間不超過 7 小時。如有加班，會按 25 元/小時為員工支付加班費。此外，門店也設置了短期激勵獎，額度為 500-2000 元/人/月。&nbsp; 永輝鄭州瀚海海尚店是胖東來啓動調改的第二家永輝門店。門店於 7 月 17 日正式閉店進入全面調改階段，8 月 7 日恢復正常營業。（大河報）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>微軟服務中斷後續：微軟雲服務已恢復&nbsp;</strong></p><p>當地時間 7 月 19 日，微軟公司旗下部分應用和服務出現訪問延遲、功能不全或無法訪問問題。據瞭解，西日本旅客鐵道公司（JR 西日本）列車行駛位置信息因 Windows 系統故障導致無法獲取，澳大利亞航空公司、銀行、政府網絡、企業、超市自動收銀機等也受到影響。目前，美國微軟正在調查問題發生原因並尋求解決。</p><p>微軟於美國當地時間週五宣佈，確認已找到問題根源，並宣佈大部分服務已恢復正常。儘管如此，該公司承認，該地區少數客户的服務可能仍會受到影響。</p><p>根據北京時間 14 點 34 分微軟網站上的最新消息，微軟表示將繼續解決剩餘的處於「降級狀態」的微軟 365 應用程序的持續影響。該公司表示，將繼續以最高優先級和緊急程度處理這一事件。此次宕機波及了微軟 365 的多項服務，包括 Teams 等關鍵應用。（央視新聞，財經網科技，每日經濟新聞）&nbsp;</p><p><strong>小孩暑假進大廠研學日花千元，科技、AIGC 等主題走熱&nbsp;</strong></p><p>近期，「大廠研學」產品在暑期爆火。據瞭解，目前市面上的「大廠研學」產品價格不一，根據行程安排從數百元到數千元。托育圈平台創始人張華表示，此前暑期比較火爆的研學主題多為各種人文歷史、體育、軍事類。「今年暑期，科技、人工智能、AIGC 類的主題研學走熱，受到消費者歡迎，而且費用都不低，但基本報滿了。」某「大廠」六天五晚研學團，價格達到 6850 元/人。參觀某品牌汽車工廠五天四晚的研學團，行程涵蓋上海交通大學、浙江大學、品牌汽車工廠等，費用 4580 元一人不包含大交通，目前已成團開班四期。（中新經緯）&nbsp;</p><p><strong>中國三大航航班目前未受大範圍系統技術故障影響</strong></p><p>據報道，因微軟公司旗下部分應用和服務出現訪問延遲、功能不全或無法訪問等系統故障問題，19 日全球多地的航空、銀行和媒體機構等運營受到影響。國航、東航、南航等多家航空公司消息，截至目前航班未受到大範圍系統技術故障影響，航班運行正常。北京首都機場和大興機場出發的國際航班目前也運行正常。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>雷軍：2024 年初小米 SU7 訂貨目標為 7.6 萬輛</strong></p><p>36 氪獲悉，在小米 2024 年發佈會暨雷軍年度演講上，雷軍表示，小米 2024 年初小米汽車訂貨目標是 7.6 萬輛，而小米工廠僅能提供 3 天的庫存量，這意味着小米 SU7 的月銷量必須超過一萬台。&nbsp;</p><p><strong>公募基金最新前十大重倉股出爐，「寧王」 登頂</strong></p><p>7 月 19 日，2024 年基金二季報基本披露完畢。根據天相投顧統計，截至二季度末，寧德時代再次取代貴州茅台成為公募基金第一大重倉股，公募基金持有市值達 495.35 億元。位列公募基金第二到第十大重倉股的分別是貴州茅台、騰訊控股、立訊精密、紫金礦業、美的集團、中際旭創、五糧液、中國海洋石油、邁瑞醫療。（中國證券報）&nbsp;</p><p><strong>歐盟或大幅降低大眾及寶馬兩款中國產電動汽車關税</strong></p><p>據媒體援引兩名消息人士報道稱，歐盟委員會已向大眾和寶馬發出信號，可能會考慮大幅降低對這兩家在中國生產並進口到歐洲的兩款車型徵收的高額關税。兩款車型分別為寶馬的全新電動 MINI COOPER 和大眾西雅特的 Cupra Tavascan，自 7 月初新規生效以來一直面臨最高 37.6% 的關税。據悉，歐盟委員會如今願意將這兩家汽車製造商歸類為所謂的「合作公司」，使之關税降至 20.8%。如果歐委會最終與大眾汽車和寶馬達成協議，將標誌着其在關税政策上首次做出妥協。（界面新聞）</p><p><strong>特朗普：若當選，上任首日將結束拜登的電動汽車政策</strong></p><p>美國前總統唐納德·特朗普在提名演講中抨擊總統喬·拜登的電動汽車政策，誓言要在上任第一天採取相反行動。特朗普在密爾沃基舉行的共和黨全國代表大會上發表講話時説：「我上任第一天就終結電動汽車指令。」他説，這樣可以挽救正在走向徹底毀滅的美國汽車產業，並給美國消費者車每輛汽車節省成千上萬美元。（財聯社）</p><p><strong>外媒稱拜登競選團隊回應有關「退選」報道：沒有考慮過拜登不在候選人名單上的情況</strong></p><p>據美國福克斯新聞網當地時間 7 月 18 日報道，美國總統拜登的競選團隊正在「反擊」過去 24 小時內一系列有關拜登「退選」的報道。這些報道稱，拜登在過去幾天裏變得更容易接受有關他為什麼應該放棄競選連任的觀點。拜登的首席副競選經理昆汀·富爾克斯 7 月 18 日上午就上述報道解釋説，「我們的競選團隊沒有考慮過拜登總統不在候選人名單上的任何情況。他現在是，將來也會是民主黨提名人。」（環球網）</p><p><strong>三星電子與罷工工會將重啓薪資談判</strong></p><p>三星電子同意恢復與組織工人罷工的工會進行談判。據三星電子和工會代表稱，三星電子高管當天將會見工會領導人，討論工資談判的框架和時間表。本月發生的一連串罷工和抗議活動是三星半個世紀歷史上規模最大、範圍最廣的勞工抗議活動。在要求加薪的行動沒有達到目的之後，三星最大的工會號召一座先進人工智能 AI 芯片工廠的員工，以及首爾周邊其他工廠的工人一起罷工。這個工會有 3 萬多名會員。（界面新聞）</p><p><strong>被傳與中國電池企業洽談合作建廠，俄羅斯諾鎳公司回應</strong></p><p>據報道，多名知情人士透露，俄羅斯諾鎳公司正與包括寧德時代子公司邦普循環科技、中偉新材料在內的幾家中國電池公司談判，擬在華合資建廠。該報道稱，諾鎳公司正試圖將大量生產從俄羅斯轉移到主要消費國中國，以規避西方因俄烏衝突對俄羅斯的制裁。18 日晚間，諾鎳公司就此事向界面新聞回應稱，將根據傳播要求及時披露公司重大發展事項。諾鎳公司為俄羅斯最大礦業冶金公司，同時也是世界最大的鈀、鎳、鉑和銅生廠商之一。（界面新聞）</p><p><strong>去產能效果顯著，生豬養殖企業盈利能力修復</strong></p><p>截至目前，A 股生豬養殖板塊 10 家上市公司均發佈了 2024 年上半年業績預告，其中 5 家扭虧，5 家減虧。從豬企發佈的銷售簡報看，豬肉價格回暖帶來企業盈利能力持續修復。農業農村部最新數據顯示，2024 年 5 月份，規模養殖生豬每頭淨利潤 174 元，環比增長 29.6%。業內人士表示，伴隨豬企去產能和成本管理雙發力，豬價有望延續上漲態勢，生豬養殖企業盈利能力將進一步修復。（中證網）&nbsp;</p><p><strong>美司法部稱與波音就認罪協議取得「重大進展」</strong></p><p>美國司法部 7 月 18 日表示，與波音公司就達成最終認罪協議取得「重大進展」，定於 7 月 24 日後向法院遞交認罪協議書面文本。綜合多家外電報道，美國司法部原計劃 7 月 19 日向得克薩斯州一家聯邦地區法院遞交認罪協議以及認定波音公司違反暫緩起訴協議的事實依據，但最後決定將遞交時間推延至 7 月 24 日以後。司法部沒有説明所謂「重大進展」的具體內容。波音公司未就上述消息置評。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>亞馬遜：Prime 會員日活動期間，全球第三方賣家售出超 2 億件商品</strong></p><p>亞馬遜宣佈，在 2024 年 Prime 會員日兩天的活動期間，亞馬遜不僅創下了新的銷售紀錄，售出的商品數量也超過了以往各屆。包括中國賣家在內，以中小企業為主的全球第三方賣家售出了超過 2 億件商品。而今年也是亞馬遜 Prime 會員日包含中小企業促銷最多的一屆。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>奈飛 Q2 財報：營收 95.59 億美元，淨利潤同比增長 44%</strong></p><p>36 氪獲悉，奈飛 7 月 19 日公佈了該公司的 2024 財年第二季度財報。報告顯示，奈飛第二季度營收為 95.59 億美元，與去年同期的 81.87 億美元相比增長 16.8%；淨利潤為 21.47 億美元，與去年同期的 14.88 億美元相比增長 44%；每股攤薄收益為 4.88 美元，與去年同期的 3.29 美元相比實現增長。&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>騰訊 AI 雲成立工業 AI 質檢生態聯盟</strong></p><p>36 氪獲悉，騰訊雲在工業質檢合作伙伴沙龍暨生態聯盟發佈會上，宣佈升級發佈工業質檢訓練平台 TI-AOI 2.3 版本，並攜手首批 8 家合作伙伴成立工業 AI 質檢生態聯盟，共同推動人工智能技術與實體產業深度融合。據瞭解，經過多年積累，騰訊雲與合作伙伴已經在 3C、鋰電、光伏、半導體、汽車等 20 多個行業領域沉澱了豐富的 AI 質檢解決方案，單一企業累計完成超過 2000 萬件產品外觀檢測。&nbsp;</p><p><strong>快手可靈總申請使用人數已超百萬</strong></p><p>36 氪獲悉，快手數據顯示，快手可靈 AI 自 6 月 6 日開放申請以來，總申請使用人數已超百萬人，其中超 30 萬人已獲得試用資格。在日前落幕的 WAIC2024 上，快手還正式發佈了可靈 AI 的 Web 端和多項新功能，並將文生視頻時長開放到 10 秒。&nbsp;</p><p><strong>中信證券：擁抱端側 AI，看好果鏈及 AIoT 成長機遇</strong></p><p>36 氪獲悉，中信證券研報指出，2024 年，頭部廠商 AI 大模型多模態能力和整體智能水平全面提升，推理端降本速度超預期，大模型進一步朝「實時 AI 助理」邁進，端側 AI 落地已到達爆發的臨界點。從發展順序上看，我們認為從產品落地端側 AI 的可行性和必要性角度看，AI 終端後續的發展順序將是重量級產品先行（AI Phone）；輕量級產品跟進（AIoT），且遠期有望與手機產品融合。&nbsp;</p><h2>奧運氪大事</h2><p>流浪漢清了嗎？塞納河臭不臭？實地探訪巴黎奧運會現狀。</p><h2>AI 圖譜</h2><p>AI 版圖的最後一位大玩家出手，<strong>Open AI 發佈輕量級新模型，能力更強，價格更便宜。</strong></p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong>鄭潔</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽車湯靖：終極競爭不在於單點技術，而是用户價值｜36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2853217098992261?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:00:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜李安琪</p><p>編輯｜李勤</p><p><strong>「最後的競爭可能不是單點技術競爭，而是用户價值。」</strong></p><p>近日，在全系賣出 80 萬輛車之後，理想旗艦 SUV 車型 L9 也迎來第 20 萬輛下線。談起市場競爭時，理想汽車第一產品線總裁湯靖多次向 36 氪強調「產品價值」的重要性。</p><p>用户價值理念，長期根植在理想的車型產品中。兩年前發佈的理想 L9，也同樣基於這樣的理念。</p><p>2022 年 6 月，理想在理想 ONE 車型的基礎上，推出了更貴的旗艦車型 L9，售價 45.98 萬元。這不是個太共識的決定。</p><p>CEO 李想在內部談話時也提到，當時推出第二款產品時有三種選擇：理想 ONE 的平替、比理想 ONE 更便宜、比理想 ONE 再高一級。理想 L9 選擇了第三種路線。</p><p>湯靖向 36 氪回憶，理想 ONE 雖然在 30 萬元以上賽道創造了一個新品類，朝着月銷 2 萬輛進發，但還是有用户不夠滿意的痛點，比如副駕和二排沒有屏幕等。</p><p>而 L9 的一部分任務，就是解決用户已有的痛點。於是在 L9 上，理想打造了冰箱、彩電、大沙發等核心的家庭用車功能賣點，並迅速出圈，後續的 L8/L7/L6 的車型也基本承襲了 L9 的內外飾設計與產品定義。</p><p>湯靖還意識到，車載冰箱是用户深度需求的產物。他告訴 36 氪，在 L9 推出之前，市場上的車載冰箱並不實用，要麼用來放香檳，要麼放在後備箱，依靠發動機供電。但一旦發動機關閉，冰箱便無法繼續工作。</p><p>於是理想在 L9 扶手下方，嵌入了壓縮式車載冰箱。「有大電池後，很多靜態場景都可以用電。比如去山姆超市買冰淇淋和餃子，開上幾十公里也不會化。」</p><p>可以説，旗艦車型 L9 是理想增程車的靈魂。</p><p>然而，外界也有聲音認為，「冰箱、彩電、大沙發」似乎很難與智能汽車高科技屬性掛鈎。</p><p>不過在湯靖看來，做一款業內沒做過的車載冰箱產品，並且要在狹窄的空間內落地，平衡空間與噪音的挑戰其實並不小。</p><p>正是經過一次次迭代，2024 款的理想 L8/L7，以及更小尺寸的新車 L6 才有可能擁有冰箱自由。「而不斷挑戰行業潛規則，是做旗艦產品必需的品質。」</p><p>但當下，理想這款旗艦車型也面臨着勁敵的衝擊。去年 12 月，問界 M9 上市後狂攬訂單，目前已經累計拿下 10 萬輛大定，6 月銷量超 1.7 萬輛，而理想 L9 銷量沒有過萬輛。此外，M9 的 55 萬元訂單均價也比理想 L9 更貴，此前理想 2024 年款全系降價，目前 L9 售價最高 43.98 萬。</p><p>湯靖沒有避諱 L9 與問界 M9 的交鋒。他認為，理想 L9 與問界 M9 各有優勢。</p><p>他認為，最後兩款車的決勝點在於智能化表現。「智能駕駛方面，我們跟華為大概會出現‘南慕容、北喬峯’的局面，並駕齊驅。</p><p>湯靖表示，行業最後的競爭不會是單點技術競爭，而是用户價值。「用户要的是更安全、更舒適、更便捷、更精緻的產品，而不是一個很炫酷的技術參數。」</p><p>CEO 李想也在內部談話中表示，理想最大的護城河是產品。「如果不能把技術變成產品，其實是沒有意義的。大家講到蘋果，其實是在講產品和體驗。長遠來看，我們是最像蘋果的一家企業，也是汽車行業裏最像蘋果的一家企業。」</p><p><strong>以下是 36 氪汽車與理想汽車第一產品線總裁湯靖的對話，經編輯：</strong></p><p><strong>36 氪汽車：從 L9 開始，理想把冰箱、彩電、沙發作為 L 系列的核心產品功能，這些產品點最初是如何選出來的？</strong></p><p><strong>湯靖：</strong>這要回到理想 ONE，理想 ONE 在 30 萬元以上賽道創造了一個新品類，但還是有痛點。所以到了 L9，我們想解決用户不那麼滿意的問題，比如副駕看視頻、沙發體驗更好，L9 很自然地在理想 ONE 上做延展。</p><p>冰箱是用户需求的產物。從研發邏輯來看，L9 之前市場沒有一個冰箱是成功的。要麼在冰箱裏放香檳，炫技感很強，冰箱大多是高配，用户拍個照就結束了，要麼在後備箱放冰櫃，最大的 bug 是，發動機一旦停下來，冰箱立刻就沒電了。</p><p>有大電池後，很多靜態場景都可以用電。比如我去山姆超市買冰淇淋和餃子，開上幾十公里也不會化。這是用户的真正需求，也是汽車從燃油時代進入電氣時代才產生的產品價值。</p><p><strong>36 氪汽車：一些外界聲音會認為冰箱、彩電、沙發沒有很高技術含量，怎麼看這種説法？</strong></p><p><strong>湯靖：</strong>這其實是真正的產品經理價值。冰箱沒有技術難度嗎？其實也有，需要在非常小的空間裏做出來。L9 的壓縮式冰箱之前國內沒有人用過，核心是壓縮機技術。我們要冰箱放到扶手下面，車內噪音問題真的特別難解決。我們功能負責人在廣東呆了一個半月才解決問題。</p><p>供應商也是第一次做這麼小的壓縮機。他們原來給德國車企做冰箱售後，不用管噪音問題。他們也不知道怎麼幹，但我們讓怎麼幹就怎麼幹，現在他們已經是行業標杆了。</p><p>原來冰箱只在 L9 上，舊款 L8 是沒有冰箱的，因為軸距小，如果放冰箱，二排中間過道就放不下一隻 42 碼鞋——這是大部分人自由通過的空間。所以 2024 款上，我們想辦法做出很小的壓縮機，降温速度快、噪音小、還更便宜了，新款 L8/L7/L6 才有冰箱。</p><p><strong>36 氪汽車：跟幾萬轉速的電機技術等相比，冰箱的技術聽起來沒有那麼炫酷？</strong></p><p><strong>湯靖：</strong>有些技術的確很難説整車廠和零部件誰的貢獻更大。如果供應商有現成的東西，直接用就好了。但如果是一個新東西，零件供應商也不具備能力的時候，整車廠的技術就非常關鍵。</p><p>在集成技術上，整車廠絕對重要。比如行業都在討論 2000 兆帕鋼，但只用 2000 兆帕鋼就可以解決安全問題了嗎？那隻需要材料公司就好了，不需要整車工程師，也不需要每年花上億元去做碰撞研究。</p><p><strong>36 氪汽車：有用户覺得 MEGA 和 L9 的內飾很相似，新東西似乎不多？</strong></p><p><strong>湯靖：</strong>我們仔細思考過這個問題。我認為 L9 車內佈局已經做到行業天花板。比如扶手的兩個 50W 無線充電板，一定要在現在的地方，陽光照射不到，主駕一眼能看到信息。</p><p>兩個杯託的位置，不能往後也不能往前。理論上可以，但離手機太近，萬一有水會灑出來。有些車杯託一大一小，如果我們做成這樣，我覺得李想明天就會讓我滾蛋。</p><p>像原來空調面板原來是按鍵式的，2024 款都做成屏幕了。因為之前有用户小孩磕到了面板按鈕，我們花了好多錢才改掉，現在車裏沒有鋒利的尖角。L9 的佈局已經登峯造極，唯一能做的是配色變化。但我們也想過，不應該為了變而變。</p><p><strong>36 氪汽車：增程產品的成功，會給純電產品帶來壓力？</strong></p><p><strong>湯靖：</strong>MEGA 受到的壓力確實比較大，純電的確實還在 0~1 階段。我們也調研過，上海、江浙這些地方，用户買車的時候只會覺得純電和增程，一個是大電池，一個是發動機。就像汽油和柴油，你選擇哪個？但東北、西北地區，用户會認為還是兩個不同的產品。</p><p>當然，今年我們的充電樁肯定要超過 2000 站，佈局落下以後，我們會成為中國充電網絡最完善的企業。</p><p><strong>36 氪汽車：一季度理想的研發費用 30 億，主要是用在哪些技術投入？</strong></p><p><strong>湯靖：</strong>我剛來產品線就挺不適應的，幾十上百萬元的項目要審核半天，但以前在研發部門，百萬以上的項目才會給研發 VP 審。改個模具動輒 500 萬、800 萬，根本沒覺得多少錢。</p><p>還有空調面板按鍵改平的案例。當時我也很糾結，必要性到底有多強？因為這個方案的邏輯跟奔馳一樣，沒必要大力改。但考慮到對小孩的保護，李想非常堅持取消。最後面板的邊框、模具全部改掉，開發費用都很貴。想哥對產品研發幾千萬的費用都很支持，但對營銷傳播非常嚴格，5 萬以上的項目就得親自看。</p><p><strong>36 氪汽車：想哥給出改動的需求，那你們會有自下而上的改動需求嗎？</strong></p><p><strong>湯靖：</strong>最經典的是，我們可能是國內唯一全系在售車型支持翻滾點爆氣囊的車企，不分車型，不分高低配。之前可能只有百萬以上的 X7、GLS、賓利、勞斯萊斯有這個功能。當時我們瞭解到的信息，支持點爆的氣囊控制器，在國內還沒大規模量產&nbsp;。</p><p>有一天有工程師跟我説，勞斯萊斯、賓利都有翻滾式點爆氣囊，我們要不要幹？我説當然做。以前車內很多傳感器不支持識別翻車，後來我們推着供應商，把多通道支持監測的翻滾氣囊在國內做出來了。</p><p>一個零件約 200 塊成本，但乘以量產數字就很多了，L9 累計 20 萬輛就是 4000 萬。最主要的是，所有翻滾監測的軟件要重新做，測試也很貴，一台車本身費用就是百萬，做一次實驗 30 萬，3 款車就是 500 多萬。</p><p>我們還在二排座椅加了側氣囊，以前是氣簾，只能保護上半身。我們很有可能是中國把所有在售車型都的二排都加上座椅側氣囊的企業，不分車型，不分高低配，都有二排座椅側氣囊。所有的安全配置，我們都是平等對待。</p><p>我之前被想哥罵過好幾次。有一次是調侃，當時面臨做不做副駕測試的選擇題。過往行業的測試標準只有主駕，我的想法是不做副駕。然後李想就調侃我，是不是跟老婆關係不好，因為副駕一般都是老婆。這也給我很大啓發，安全的配置能做的都應該做。從今年 4 月份開始，中保研已經把副駕測試作為行業標配。</p><p><strong>36 氪汽車：問界 M9 也是理想 L9 的競爭對手，您怎麼看待當下的競爭？</strong></p><p><strong>湯靖：</strong>冰箱彩電大沙發是我們競爭優勢。但每個人的家不一樣，有千元冰箱，也有上萬塊的冰箱，用户體驗不一樣。L9 跟 M9，各自有優勢。比如 L9 有雙腔空懸，M9 有圖靈底盤。它的 HUD 大，但 L9 的 HUD 很清晰等等諸多方面。在家庭用車細節上，L9 絕對頂級。</p><p>決勝點在哪？我的理解是，智能駕駛方面，我們跟華為大概會出現「南慕容、北喬峯」的局面，並駕齊驅。</p><p>但我們的劣勢在於，品牌非常年輕。我要勸一下想哥，把錢花到產品線上，花在用户價值傳遞上。想哥的邏輯就是通過產品來慢慢牽引，把酒做香。</p><p>寶馬做操控，一定把主駕體驗做到最好，奔馳一定把二排體驗做得最好。而「家庭」是我們的主題詞，我們肯定做好家庭平權，不可能因為是二三排就削減配置。</p><p><strong>36 氪汽車：您主要負責理想的旗艦產品線，未來旗艦車型應該往哪些方向走？會有更多的往技術追趕嗎？</strong></p><p><strong>湯靖：</strong>我屬於研發背景。我對技術的認知是，當有需求出現時，不管是來自用户還是李想，我會首先認為需求合理，儘管有些需求看上去匪夷所思。當我們正向思考問題時，100 個需求可能 80% 可以實現，通過努力可以達到 90% 通過努力剩下的 20% 也可以完成 80%，那就達到了 96%。這是我們做旗艦、領先行業的機會點。</p><p>舉個例子。在 L9 之前，行業有發動機，有增程器的車都有個大嘴巴進氣口，純電車沒有。理想 ONE 也有一個很大的進氣口， 但是 L9 最早，我們甚至在星環燈下設計了一個電動的摺疊進氣口。 行業裏面沒有人這麼幹過，有一天李想提出來，這個電動摺疊進氣口有進沙，進樹葉的問題，我們能不能把它幹掉，只保留牌照板下的進氣口。</p><p>所有的研發團隊第一感覺都是不可以，因為行業裏面沒有人做到過。&nbsp;但我告訴團隊，我們先假設李想的需求是合理的，我們看看怎麼做，最後，我們把熱管理，內飾，外飾，造型，碰撞，NVH 等各個專業的同學集中在一起，終於在行業中第一個解決了這個問題。從此以後，增程車有了一副純電車的面孔。</p><p>這個過程中，李想本人也做出了巨大貢獻，第一，他提了一個當時看起來匪夷所思的要求，第二，當時很關鍵的要把牌照板下的毫米波雷達移走，博世當時不同意，這個是李想親自出面去談的，他出面和供應商談是很少見，但是很關鍵。所以敢於挑戰行業潛規則，是做旗艦產品必需的品質。</p><p>同時，做旗艦產品創新，必須對綜合技術有深入瞭解。最後的競爭可能不是單點技術競爭，而是用户價值。用户要的是能不能給我更安全、更舒適、更便捷、更精緻的產品，而不是一個高大上的技術參數。</p><p>現在的傳播很容易陷入參數比拼。參數是最容易選擇的，但又是最容易被人超越的，卷參數沒有護城河。用户的價值體驗，最終才是核心競爭力。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市場一年翻 3 倍，海外陽台光儲爆發  | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2869266236231816?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 22:17:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 吳優</p><p>編輯 | 王方玉&nbsp;</p><p>自去年以來，一種安裝在陽台上的小型光儲系統在歐洲市場上火了。</p><p>根據聯邦網絡機構市場數據登記處的數據，2023 年德國共有約 27.5 萬座陽台光伏系統投入運營，<strong>同比 2022 年增長了三倍多。</strong>今年上半年，德國又安裝了約 213000 個陽台光伏，<strong>幾乎等於去年全年的安裝數量，</strong>增長勢頭異常迅猛。</p><p>陽台光儲，顧名思義就是在陽台上安裝的小型光儲系統，通常由一到兩個光伏組件、一個微型逆變器和一個儲能組成。</p><p>與傳統的屋頂光伏和户用儲能相比，陽台光儲系統體積更小、安裝更簡便、成本更低，客户可以自己動手 DIY，而又同樣可以節省電費，因而受到了德國公寓業主和租户的歡迎。</p><p>在德國市場上，一套基礎款 800W 陽台光儲系統的售價在 800 歐元到 1600 歐元不等，僅光伏模塊的價格則只要 350-500 歐元。在該基礎上，產品價格隨功率、容量、器件等的擴展而增加。由其組成的一整套陽台光伏電站，每年可以為家庭節省電費約 132 歐元。&nbsp;</p><p>對此，德國太陽能行業協會董事總經理卡斯滕·科尼格表示。「德國的陽台上正在發生一場小型能源革命。能源轉型終於惠及了住户。」</p><p>為了加速能源轉型，作為陽台光伏最大市場的德國推出了利好陽台光儲的法案，包括將陽台光伏系統的功率限制提升至 800 瓦、激勵政策 Solarpaket I（簡化註冊流程）、列入特權措施目錄等。例如，德國梅前州單個安裝陽台光伏家庭的退税金額可高達 500 歐元。</p><p>歐洲其他市場，如奧地利、法國、意大利、波蘭等國也都出台了支持居民在陽台上安裝光儲系統的政策。&nbsp;</p><p>作為全球最大的光伏、儲能設備生產國，中國的光儲企業毫無疑問成為了推動這一「能源革命」的主力軍。&nbsp;</p><p>便攜儲能企業最早搶到了陽台光儲市場的紅利。以便攜儲能起家的正浩 EcoFlow 去年 5 月就在德國發布了 PowerStream，並憑藉該產品吃到了德國陽台光儲市場的第一波紅利。</p><p>安克創新緊隨其後，於 2023 年 6 月推出了陽台儲能產品 SOLIX E 系列。</p><p>另一家便攜式儲能大廠華寶新能則姍姍來遲，在今年 6 月推出了小型家庭綠電系統 Jackery Navi 2000。</p><p>便攜式儲能企業與陽台光儲市場，有着天然的契合。陽台光儲市場可以由業主自主安裝，不依靠安裝商，帶有 to C 屬性。而便攜式儲能企業通過強大的線上營銷網絡已在過去幾年打響了知名度，覆蓋了廣泛、長期的客户羣體，在爭奪 C 端客户上具有顯著優勢。</p><p>除了便攜儲能企業，德業股份、昱能科技、禾邁股份、古瑞瓦特、陽光電源等國內逆變器廠商也在陽台光儲市場積極佈局，推出陽台光儲專用的微逆產品或光儲系統。當下歐洲户用儲能市場的遇冷，也促使越來越多廠商湧入這一高增長的細分市場。&nbsp;</p><p>不過，需要指出的是，陽台光儲目前整體市場規模仍然有限，未來幾年能否持續火爆仍是個未知數。以今年上半年 21.3 萬個陽台光伏系統推算，德國市場今年預計規模在 25 億元左右。</p><p>隨着越來越多的廠商入局陽台光儲，這一市場有可能重複户用儲能的舊故事，陷入紅海競爭中，每家廠商分得的蛋糕也可能變小。中國廠商要想在該市場持續經營，僅依靠吃市場紅利可能不久就會遭遇瓶頸，只有打造產品差異化和競爭優勢才是長久之道。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>博聯智能劉宗孺：普及智能家居的關鍵，在於激活傳統家裝品牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2869059911733383?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 18:39:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>智能家居界的硬核勢力</strong></h2><p>近日，據德國統計機構 statista 發佈的報告預測，全球智能家居市場規模預計將從 2022 年的 1261 億美元增長到 2026 年的 2078 億美元，全球的智能家居滲透率水平在 17% 左右。&nbsp;</p><p>相比之下，國內智能家居滲透率為 13%，仍處於較低水平，其中大部分智能家居品類滲透率不足 10%。根據 Statista 數據，預計到 2026 年，國內智能家居市場規模有望達 453 億美元。&nbsp;</p><p>2010 年，在墨爾本大學畢業留校任教三年後，受移動互聯網的創業熱潮感染，劉宗孺決定回國創業，成立博聯智能（BroadLink）。在逐步摸索國內市場行情後，博聯於 2012 年底開發了一款 Wi-Fi 插座，當時國內幾乎尚未形成智能家居概念。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2754,1596" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_fda890f3b550401eb357e5c65dca0c7c@5473297_oswg3313176oswg2754oswg1596_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">博聯智能創始人兼 CEO 劉宗孺</p><p>2018 年，博聯率先發布 FastCon 極簡配網技術，實現智能硬件產品極簡配網、極簡交互能力，從底層連接技術層面，解決智能家居應用中的痛點。同時，面向行業夥伴，博聯提出了「讓天下沒有難做的智能家居」的價值理念，通過技術和產品雙向賦能，幫助廠商低成本快速實現產品智能化升級。&nbsp;</p><p>在人工智能、5G、物聯網等前沿技術的推動下，智能家居行業正迎來前所未有的發展機遇。儘管市場上千億級的商機日益顯現，競爭也愈發激烈，但博聯智能（BroadLink）卻始終保持着穩健的步伐，不急於求成。這家在智能家居領域積累了十年經驗的企業，更傾向於專注於基礎建設，以確保產品和服務的高質量和可靠性。</p><p>2024 年，在第 26 屆中國建博會（廣州）上，博聯智能落地大模型應用，帶來了標配大模型的智慧屏產品，配套 APP、小程序。</p><p>博聯智能當前與酷家樂平台打通，設計師在酷家樂上選用品牌產品在線為用户設計智能場景，線下傳統安裝一鍵下發配置，所見即所得。&nbsp;</p><p>博聯智能創始人兼 CEO 劉宗孺對 36 氪表示：「在我們的平台上，用户的設計將被轉化為具體的智能家居設備配置。這些設備包括燈具、控制面板、傳感器等，我們將其打包送到客户家中。安裝過程非常簡單，電工只需將設備安裝並接通電源，之前在軟件中預覽的場景就會在現實中得以實現。這就是我們所説的所見即所得方案，它讓智能家居的實施變得前所未有的簡單。」</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A2869029979771268%2C%22title%22%3A%22%E5%8D%9A%E8%81%94%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%88%98%E5%AE%97%E5%AD%BA%EF%BC%9A%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%AE%B6%E5%B1%85%E6%99%AE%E5%8F%8A%EF%BC%8C%E5%85%B3%E9%94%AE%E5%9C%A8%E4%BA%8E%E6%BF%80%E6%B4%BB%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E5%AE%B6%E8%A3%85%E5%93%81%E7%89%8C%22%7D" data-type="video" data-id="2869029979771268" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p><h2><strong>聚焦 B 端市場，未受地產下行影響</strong></h2><p>作為房地產鏈路的後端產業，家居行業的發展受到房地產市場情緒而變動。劉宗孺卻有着不同的看法。他認為，儘管市場整體面臨挑戰，但對於專注於高端地產和智能化解決方案的博聯智能來説，算是是新的機遇。</p><p><strong>「地產下行實際上對我們的影響還好，因為博聯堅持做中高端地產</strong>。」劉宗孺表示。他認為，儘管地產市場整體可能會遇到去槓桿、去泡沫的經濟趨勢，但高端地產的需求依然存在，且對智能家居的需求日益增長。</p><p>同時，消費者對於居住品質的追求並未減少。相反，隨着消費者對生活品質的不斷提升，智能家居作為提升居住體驗的重要手段，其市場需求不降反增。「房子不好賣了，（開發商）需要更多加權項去給到用户，吸引他們買房。」</p><p>在市場策略上，博聯智能採取與大型 B 端客户合作的方式，通過為他們提供智能化解決方案，進而影響 C 端消費者。劉宗孺表示：「我們堅持做品牌大客户，賦能給他們技術，再通過他們的服務，為客户做升級。」通過這種方式，博聯智能能夠藉助合作伙伴的資源和渠道，實現智能家居產品的快速普及。&nbsp;</p><p>以與招商地產合作 AI 產品為例，博聯智能將傳統的可視對講屏升級為智慧屏，集成了 AI 大模型。用户可以直接使用這些智能屏完成日常任務，如播放音樂等等；另一端，用户可以通過智慧屏直接報修，系統會立即生成報修單並安排維修時間，極大地提高了物業的響應速度和服務質量。</p><p>在與 B 端合作方面，博聯智能也在積極探索與運營商的合作，例如，與中國移動在技術、渠道、產品等方面融合共創，打造全屋智能解決方案，融合展示了全屋智能解決方案各個場景的家庭終端落地應用。劉宗孺認為，存量房的智能化改造是一個巨大的市場機會，博聯智能將通過與運營商的合作，進一步拓展存量房領域的智能家居市場空間。</p><p>此外，博聯智能還通過芯片模組和 SAAS 解決方案，為大型 B 端客户提供全套的智能化解決方案。這僅包括家電、照明、電工等領域的客户，<strong>還涵蓋了酒店、運營商等大型 B 端客户。通過這種模式，博聯智能能夠將智能家居系統與客户的業務深度整合，提供更個性化和智能化的服務。</strong>&nbsp;</p><h2><strong>痛點：C 端不熟悉智能家居品牌，更傾向於傳統家電品牌</strong></h2><p>早在 2019 年，國內智能家居企業尚未推出全屋智能解決方案之時，劉宗孺就率先發現了當時行業的幾大痛點。&nbsp;</p><p>分別是配網、互通性和智能化三個難題：智能家居設備需要連接到網絡才能正常工作，但對許多用户來説，配網過程複雜且令人頭疼；市面上的智能家居產品種類繁多，但不同品牌的產品往往使用不同的系統和應用程序；儘管語音控制等技術讓家居設備看起來更「智能」，但真正的智能化還有很長的路要走。</p><p>發展至今，博聯智能雖然解決了很多技術上的問題，但劉宗孺認為整個智能家居行業又遇到了幾個新的難題。這些難題不僅關乎產品的外觀設計和功能實現，更涉及到產品的穩定性、安裝調試的便捷性以及市場的廣泛接受度。</p><p>劉宗孺指出：「智能家居產品必須保證 100% 的穩定性，不能出現任何掉鏈子的情況。用户對智能家居的期望是簡單、快捷、可靠，比如開關燈必須秒響應，任何延遲或失靈都會直接影響用户體驗。因此，博聯智能在產品設計和開發過程中，始終將穩定性放在首位，確保每一款產品都能在實際使用中表現出色。」</p><p>除了穩定性，智能家居的安裝和調試也必須簡單易行。劉宗孺提到：「產品的穩定，安裝調試是不是’傻瓜落地’？這是整個行業的痛點。」 博聯智能致力於簡化安裝流程，讓用户無需複雜的操作即可完成設備的安裝和調試。通過自研通信協議，博聯智能確保了設備的快速連接和穩定運行，大大降低了用户的使用門檻。</p><p><strong>在智能家居市場，品牌認知度是一個不可忽視的因素。劉宗孺認為，真正要把智能家居落地到千家萬户，是要激活大家裝行業的品牌客户。許多消費者對智能家居品牌並不熟悉，他們更傾向於選擇那些耳熟能詳的傳統家電品牌。因此，博聯智能不僅需要提升自身的品牌知名度，還需要與這些傳統品牌合作，通過他們的銷售和服務網絡，將智能家居產品推廣到更廣泛的用户羣體中。</strong></p><p>這種與傳統行業的跨界合作，包括與照明、家居裝飾等相關行業的結合。目前，博聯智能通過提供易於安裝和使用的智能家居解決方案，幫助傳統行業的從業者輕鬆進入智能家居領域。通過簡化產品配置和售後服務，博聯智能讓傳統銷售人員或電工也能輕鬆銷售和安裝智能家居產品，從而推動智能家居的普及。</p><p>「把這個商業模式良性循環起來以後，智能化才能真正的進到線下。」劉宗孺強調，博聯智能通過與大客户合作，將智能家居解決方案整合到他們的產品和服務中，從而實現雙贏。這種合作模式不僅為合作伙伴的產品增值，也為博聯智能的市場推廣提供了新的路徑。通過這種方式，博聯智能能夠將智能家居技術帶入更多的家庭，實現真正的普及。智能家居的未來不僅在於技術的創新，更在於如何將這些技術轉化為用户易於接受和使用的產品。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>禮來也獲批！司美 VS 替爾泊肽，兩大「減肥神藥」將在中國硬碰硬｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2869033088782726?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 18:12:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜胡香贇</p><p>編輯｜海若鏡</p><p>7 月 19 日，據國家藥監局（NMPA）官網最新公示，批准禮來的 GIP/GLP-1 受體雙重激動劑替爾泊肽（商品名：穆峯達）在中國用於長期體重管理。兩個月前，其糖尿病適應症也已在中國獲批，預期於今年四季度上市銷售。</p><p>不同於司美格魯肽，替爾泊肽是一款 GLP-1 雙靶點產品，每週用藥一次。其最大的賣點在於「藥效和與司美格魯肽的對照試驗」。</p><p>2023 年 11 月，替爾泊肽的減重適應症首次在美獲批，基於的是禮來開展的 SURMOUNT-1 和 SURMOUNT-2 兩項三期臨牀試驗。結果顯示，使用 72 周時，15mg 和 10mg 劑量組減重效果分別達到 20.9% 和 19.5%，成為首個在三期臨牀中，減重平均值超過 20% 的藥物；</p><p>在與司美格魯肽的直接 battle 中，替爾泊肽的效果也相對更好。今年 7 月，醫療健康數據公司 Truveta 發表在《美國醫學會內科雜誌》上的論文稱，在綜合美國 30 多個衞生系統數據庫內的 18386 名肥胖患者的電子健康檔案信息後，研究者發現，治療 6 個月後，使用替爾泊肽的患者體重減輕 10.1%，接受司美格魯肽治療的患者體重減輕 5.8%；治療 12 個月後，這兩個數字分別為 15.3% 和 8.3%。</p><p>6 月底，司美格魯肽的減重適應症剛剛在華獲批。如今，作為其「最強競爭對手」替爾泊肽拿下了這個適應症，也意味着兩大頭部品種在中國的較量將正式打響。</p><p>競爭維度來自多方面，首先在於價格。在海外，司美格魯肽和替爾泊肽的減重版和降糖版定價就「咬」得很緊：前者兩個版本的月費各為 935 和 1349 美元；後者則分別為 1023 和 1059 美元。</p><p>照此推測，在中國，兩家企業雖均未對外披露減重適應症的定價，但激烈的市場爭奪戰之下，降糖版的售價或許會在一定程度上產生着後續適應症影響。</p><p>作為參照物，2021 年時，糖尿病處方藥的「諾和泰」版司美格魯肽在中國上市，醫保後 1.5ml 和 3ml 定價 478 元和 890 元。不過，減重適應症已經具備強消費屬性，國家醫保為司美格魯肽和替爾泊肽「買單」的可能性並不高，不排除產品定價有較大上浮空間的可能性。</p><p>其次，品牌效應也成為替爾泊肽能否「顛覆」現階段以司美格魯肽為核心的 GLP-1 市場的影響因素。</p><p>此前，有 GLP-1 概念企業從業者對 36 氪提到，在減重適應症上，消費品屬性對安全性的要求更高，而替爾泊肽目前仍缺少長期用藥的安全性數據積累。與此同時，臨牀試驗中的表現能否「完全複製到真實世界裏，以及在真實世界裏，究竟有多少人有這麼高的減重需求，都可能會成為影響消費者買單的因素」。</p><p>另一方面，值得關注的是，隨着「減肥神藥」的大規模覆蓋，其副作用也開始引起廣泛討論。近期，海內外社交媒體熱議的「司美臉」就是最直接的例子。相關研究稱，司美格魯肽為代表的 GLP-1 產品減去的體重裏「有 25% 到 40% 是肌肉」，且對骨骼也有一定傷害；許多消費者也發現，使用這類產品後會出現皮膚鬆弛、眼周凹陷等「副作用」。</p><p>頭部藥企們顯然也意識到了這個問題，一些具備「減脂增肌」功能的減重藥物逐漸獲得關注。2023 年時，禮來已經斥資 19.25 億美元買下了一家做 ActRII 抗體藥的企業 Bimagrumab，這類產品的作用就在於促進脂肪代謝、肌肉質量增加；此外，再生元、阿斯利康、渤健等也紛紛在此進行了佈局。</p><p>可以預見，未來的減重市場，將迎來一場更復雜的競爭。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪獨家｜小鵬培訓百名大眾汽車工程師，雙方合作擴大至全球化車型平台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868892684472705?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 17:59:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文&nbsp;|&nbsp;李安琪，韓永昌</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;李勤，楊軒</p><p>高強度競爭之下，老牌車企對「靈魂」已經無暇兼顧。華為車 BU 憑藉智駕能力，在行業裏快速拿單，小鵬汽車和大眾的合作也進入深水區。</p><p>7 月 18 日，數百名大眾汽車工程師湧入小鵬汽車總部，引發市場熱議。去年 7 月，大眾汽車斥資 7 億美元投資小鵬汽車，獲取 4.99% 的股權和一名董事觀察員席位，雙方基於小鵬的智能技術平台開發兩款車型，將於 2026 年上市。此後，雙方往來交流頗多。</p><p>但這一次，不是尋常的技術交流。<strong>有知情人士透露，數百名大眾員工來到小鵬，實際上是基於雙方此前的電子電氣架構合作項目 CEA，來到小鵬總部「接受面試和培養」。2024 年 4 月，小鵬和大眾的合作擴大至電子電氣架構領域，CEA 項目由此而生。</strong></p><p><strong>據 36 氪瞭解，大眾人員入駐小鵬後，小鵬汽車還有望進一步接管大眾中國幾乎全部電動車型的電子電氣架構。</strong></p><p>電子電氣架構，也叫 EE 架構，是汽車智能化、數字化、網聯化的基礎，也是支撐高級別自動駕駛的關鍵。<strong>簡單來説，就是智能汽車時代，車企口中的「靈魂」部分。</strong></p><p>從 36 氪獲得現場照片來看，小鵬汽車已經為大眾員工設立了獨立辦公區。在小鵬汽車廣州總部 2 樓，已經掛上帶有大眾項目標識的「VW project」牌子，員工電腦背面也貼着「VW」字樣，「有員工從德國總部被外派過來，學習 3 年」。</p><p><strong>更關鍵的是，雙方的合作沒有止步於此。知情人士告訴 36 氪，小鵬和大眾的合作將跳出面向中國市場的整車平台</strong>CMP<strong>，延伸至大眾的全球化電動車型平台 MEB。</strong></p><p>此次雙方合作的大幅遞進，直接因素就是大眾在小鵬身上看到了造車速度。</p><p>知情人士透露，近期雙方合作的一款車型的白車身已經下線。按照行業節奏，白車身到大規模量產往往要一年時間，如果推進順利，大眾與小鵬的車很可能 2025 年就能推出，「有望比原計劃提前 1 年推向市場。」</p><p>就上述信息，36 氪向小鵬汽車和大眾汽車尋求回應，雙方均表示：對相關信息不予置評，小鵬汽車此前也表示：關於大眾小鵬進一步合作的詳細消息將於下週披露。</p><p>大眾汽車常年位居全球汽車銷量榜首，一款支撐全球性汽車開發的整車平台不可或缺。在燃油車時代，大眾的這個平台是 MQB，而在電動車時代，大眾則推出了 MEB。</p><p>小鵬汽車如果獲得基於大眾 MEB 平台的合作門票，無疑意味着雙方將進一步緊密捆綁，而對於小鵬來説，藉助大眾汽車，也可以展望更大的市場。</p><h3>小鵬節奏，讓大眾滿意</h3><p>2023 年 7 月，大眾入股小鵬汽車後，雙方約定基於小鵬 G9 平台、智能座艙和 ADAS 軟件，共同開發兩款大眾汽車品牌電動車型，並計劃於 2026 年面向市場交付。</p><p>36 氪獲悉，這兩款車正在緊鑼密鼓開發，內部代號分別為 V01、V02，新車將在安徽大眾（大眾汽車集團與安徽江淮汽車的合資公司）生產，「其中一款是類似於小鵬 G9 的中型 SUV」。</p><p>事實上，從去年 7 月開始，小鵬與大眾的合作就開始加碼。</p><p>今年 2 月 29 日，小鵬汽車與大眾汽車簽訂了聯合開發協議。雙方將聯合採購合作開發車型及平台的共用零部件。小鵬汽車 CEO 何小鵬也曾表示，大眾拆解分析過一台小鵬 G9，發現一些零部件貴了 25%。而聯合採購後，雙方的車型產品無疑有不小降本空間。</p><p>到了今年 4 月 17 日，小鵬與大眾在電子電氣架構上達成一致。雙方的合作從之前的整車聯合開發，進一步深入到電子電氣架構 CEA 層面。</p><p>CEA 架構將由小鵬與大眾、大眾軟件子公司 CARIAD 中國聯合開發。據官方信息，CEA 架構能大幅降低車內智能電控系統的複雜程度，將控制器數量減少 30%；以及支持遠程 OTA 升級，未來包括自動駕駛等功能都可以持續更新。</p><p>CEA 架構，不僅將搭載於小鵬和大眾聯合開發的兩款車型，還將被大眾集成到為中國市場打造的 CMP 平台，並面向緊湊級入門市場，開發四款大眾純電車型，2026 年推出首款車型。</p><p>而 CMP 平台是大眾中國科技與上汽大眾、一汽大眾共同開發的平台。換句話説，小鵬除了給大眾獨立開發車型，其電子電氣架構還將出現在上汽大眾、一汽大眾車型上。</p><p>也就是説，憑藉 CEA 這套電子電氣架構，小鵬汽車可以撬動大眾汽車在中國的全部電動汽車平台。</p><h3>電動化困境中的「患難」拍檔</h3><p>大眾和小鵬的合作起點，來自同一個命題-電動化。</p><p>大眾苦於投入巨資，但難以造出匹配主流競爭節奏的智能電動車，而後者高揚智能和電動技術大旗，卻在銷量上，仍陷於困頓。</p><p>因此，大眾的錢和小鵬的技術，互為對方的合作之蜜。</p><p>今年一季度，小鵬交付了 2.18 萬輛電動汽車，銷量成績不容樂觀，但營收卻達到了 65.5 億元，同比增長 62.3%；毛利率大幅提升至 12.9%，同比提升了 11.2%。</p><p>仔細拆解，不難發現，小鵬光賣車產生的營收為 55.4 億元，而另外 10 億營收則是來自——服務及其他收入，就包括與大眾合作產生的收入。</p><p><strong>有投資人告訴 36 氪，第一季度，小鵬汽車確認的來自大眾的收入約 4 億元。而小鵬副董事長兼總裁顧宏地還稱，這一收入將是經常性的，與大眾電子電氣架構的合作收入將從下半年開始確認，未來幾個季度的收入將超過一季度。</strong></p><p>顯然，與大眾的生意局面打開後，小鵬將能夠獲得一項長期技術營收。市場難免好奇，小鵬是否會將「大眾故事」複製開來，推向其他處於轉型期的老牌車企。顯然，小鵬汽車無意快速擴大戰局，公司掌舵人何小鵬多次在公開場合回應，不會快速推廣與大眾的合作模式。</p><p>對於大眾來説，這或許也是不斷向小鵬下注的定心丸。<strong>同時，從小鵬身上花錢買時間，也是這場合作的底層驅動力。</strong></p><p>在中國市場，大眾有超過 5000 萬名中國車主、3500 家經銷商，以及 39 家汽車工廠。2023 年，中國市場的銷量佔大眾全球總銷量的約 35%。</p><p>中國市場對大眾的意義不言而喻。過去幾年，大眾的電動化戰略主要集中於其為全球市場打造的 MEB 平台。</p><p>但 MEB 的開發節奏很難適應中國市場。如 MEB 平台產品的開發週期為 48 個月，而中國車企最快已經可以 14 個月內開發一款產品。</p><p>不僅如此，平台依舊停留在 400V 電氣系統，對比來看，中國車企的新車幾乎已經全面進入已進入 800V 時代。</p><p>大眾汽車集團首席執行官奧利弗·布魯姆也坦誠：「中國市場就是健身房，不上強度跟不上。」</p><p>大眾也意識到了危機。在今年北京車展上，大眾給出了明確的提速目標：三年推出一代新車、兩年升級一次電子架構、每月一次 OTA 升級。</p><p>而小鵬的加入為大眾的目標提供了技術支撐，依託小鵬的技術成果和工程體系，大眾可以快速趕上市場的主流競爭節奏。</p><p>不能忽視的是，在這場各取所需的合作之外，還有一個變量，就是小鵬汽車自身的銷量。上半年，比起同航道選手月銷 2 萬到 3 萬的成績， 小鵬汽車仍然徘徊在萬台線上。按照計劃，小鵬汽車接下來將有 10 餘萬元的車型 MONA 03 和新轎跑車型 P7+推出。</p><p>顯然，小鵬也希望在和大眾強化合作的同時，讓另一條腿也越跑越健壯。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜微軟旗下部分應用和服務出現技術故障，多國受影響；騰訊雲成立工業 AI 質檢生態聯盟；我國將制定金融法、反跨境腐敗法</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868939111633288?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 17:56:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868835051442568"><strong>微軟旗下部分應用和服務出現技術故障，多國受影響</strong></a></p><p>當地時間 7 月 19 日，微軟公司旗下部分應用和服務出現訪問延遲、功能不全或無法訪問問題。據瞭解，西日本旅客鐵道公司（JR 西日本）列車行駛位置信息因 Windows 系統故障導致無法獲取，澳大利亞航空公司、銀行、政府網絡、企業、超市自動收銀機等也受到影響。目前，美國微軟正在調查問題發生原因並尋求解決。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868957291221377"><strong>淘寶服飾全球包郵，0 退貨、0 退款、0 運費險</strong></a></p><p>36 氪獲悉，淘寶秘密推出了一項全新的出海項目，名稱為「大服飾全球包郵計劃」。據介紹，淘寶服飾將提供高額郵費補貼，直接對海外消費者包郵。商家擁有自主定價權和貨權，無需另外開店，無需考慮跨境物流，收到訂單後只需把貨發至國內的集運倉，到倉即確收，0 退貨、0 退款、0 運費險。據瞭解，今年以來服飾商家面臨高退貨、高庫存、高費用的難題，淘寶此舉是希望幫助商家低成本在海外快速拓展新市場。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868876582686857"><strong>百度健康：已吸引 30 餘萬專業醫生入���，累計服務超 2.1 億名患者</strong></a></p><p>36 氪獲悉，百度集團資深副總裁、百度大健康事業羣組總裁何明科表示，百度健康用互聯網和 AI 消滅「信息差」實現了醫藥患各方的精準匹配。據瞭解，基於百度日均 3 億次的健康檢索，百度健康已吸引 30 餘萬專業醫生入駐，累計服務超 2.1 億名患者，併合作了 800 餘家醫院和 1000 餘家藥械企業。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868827524305025"><strong>快手可靈總申請使用人數已超百萬</strong></a></p><p>36 氪獲悉，快手數據顯示，快手可靈 AI 自 6 月 6 日開放申請以來，總申請使用人數已超百萬人，其中超 30 萬人已獲得試用資格。在日前落幕的 WAIC2024 上，快手還正式發佈了可靈 AI 的 Web 端和多項新功能，並將文生視頻時長開放到 10 秒。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868968913834117"><strong>寧德時代、天齊鋰業等成立天盛時代新能源公司，註冊資本 3 億元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，四川天盛時代新能源有限公司成立，法定代表人為餘光亞，註冊資本 3 億元人民幣，經營範圍為供電業務，發電業務、輸電業務、供（配）電業務，技術服務、技術開發、技術諮詢、技術交流、技術轉讓、技術推廣。股權穿透圖顯示，該公司由天齊鋰業旗下四川天齊盛合鋰業有限公司、寧德時代旗下雅江縣斯諾威礦業發展有限公司、盛新鋰能旗下雅江縣惠絨礦業有限責任公司共同持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868986363203968"><strong>騰訊雲成立工業 AI 質檢生態聯盟</strong></a></p><p>36 氪獲悉，騰訊雲在工業質檢合作伙伴沙龍暨生態聯盟發佈會上，宣佈升級發佈工業質檢訓練平台 TI-AOI 2.3 版本，並攜手首批 8 家合作伙伴成立工業 AI 質檢生態聯盟，共同推動人工智能技術與實體產業深度融合。據瞭解，經過多年積累，騰訊雲與合作伙伴已經在 3C、鋰電、光伏、半導體、汽車等 20 多個行業領域沉澱了豐富的 AI 質檢解決方案，單一企業累計完成超過 2000 萬件產品外觀檢測。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868949631897732"><strong>萬勝智能：中標 2.47 億元南方電網計量產品招標項目</strong></a></p><p>36 氪獲悉，萬勝智能公告，公司中標南方電網公司 2024 年計量產品第一批框架招標項目，中標物資品類為三相智能電能表、單相智能電能表、電能表用外置斷路器（費控開關）、寬帶載波通信模塊等，中標總金額 2.47 億元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868800240832904"><strong>貓眼娛樂：擬回購不超過 3 億港元公司股份</strong></a></p><p>貓眼娛樂發佈公告，董事會謹此宣佈其已批准行使購回公司股份的一般授權的計劃，而該授權已於 2024 年 6 月 26 日舉行的公司股東週年大會上由股東授予董事會，以於適當時候從公開市場購回股份。根據股份購回授權，公司獲許購回最多 1.16 億股公司股份，佔公司於股東週年大會當日已發行股份總數的 10%。自本公告日期起至於 2025 年舉行的公司下一屆股東週年大會之日止，公司行使股份購回授權不時於公開市場購回股份。公司擬根據建議股份購回計劃動用不超過 3 億港元的資金購回股份。公司將利用現有可動用現金儲備及自由現金流量為購回股份撥付資金。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868874045706628"><strong>阿爾斯通與 DT 基礎設施公司獲價值 10 億歐元合同，為西澳大利亞州珀斯實施大運力信號項目</strong></a></p><p>當地時間 7 月 18 日，阿爾斯通和澳大利亞工程建設服務提供商 DT 基礎設施公司（DT Infrastructure）共同與西澳大利亞州公共交通管理局（PTA）簽署了一份價值 10 億歐元（17 億澳元）的合同，將為珀斯的城郊鐵路網絡設計、供應、建造、安裝、測試、調試和維護大運力信號系統。 （界面）</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868942773621120"><strong>南美最大航空集團拉美航空提交美國 IPO 申請，擬籌資 5.33 億美元加速擴張</strong></a></p><p>南美最大的航空集團拉美航空集團向美國證券交易委員會（SEC）提交了其在美國進行首次公開募股（IPO）的申請，計劃籌集資金最多達 5.33 億美元。不同於常規的 F-1 申請程序，拉美航空集團選擇了通過 424B7 申請流程，得益於其股票已在智利市場交易，這使得公司有資格加快其在美國市場的上市步伐。（財聯社）</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868705067700609"><strong>中央財辦副主任韓文秀：要擴大國內需求特別是消費需求，增強國內大循環的內生動力和可靠性</strong></a></p><p>中央財辦分管日常工作的副主任、中央農辦主任韓文秀在 7 月 19 日舉行的中共中央新聞發佈會上表示，要擴大國內需求特別是消費需求，增強國內大循環的內生動力和可靠性。面對新的國際環境，我們要穩住外貿外資基本盤，不斷拓展我國的發展空間。同時，要充分挖掘內需潛力，充分利用國內超大規模市場優勢，充分發揮消費的基礎作用和投資的關鍵作用，推動我國經濟實現質的有效提升和量的合理增長。（中國網）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868700392919176"><strong>中國聯通董事長陳忠嶽：着力打造高通量、高性能、高智能的算力智聯網，加快 5G-A 規模部署</strong></a></p><p>今日，在 2024 中國聯通合作伙伴大會上，中國聯通董事長陳忠嶽表示，互聯網經歷了 PC 互聯網、移動互聯網，正在加速向下一代互聯網演進。在智能新時代，下一代互聯網就是算力智聯網。中國聯通將加強智算基礎設施建設，建設「新八縱八橫」國家骨幹網，強化全域算力智能調度，着力打造高通量、高性能、高智能的算力智聯網。積極助力更多萬兆城市建設，推動社會加速邁向智能新時代。（證券時報）</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868678547296642"><strong>我國將制定金融法、反跨境腐敗法</strong></a></p><p>全國人大常委會法工委主任沈春耀在 7 月 19 日舉行的中共中央新聞發佈會上表示，黨的二十屆三中全會審議通過的《中共中央關於進一步全面深化改革、推進中國式現代化的決定》在相關部分明確提出了一些重要立法修法任務，包括制定民營經濟促進法、金融法、民族團結進步促進法、反跨境腐敗法，修改監督法、監察法，編纂生態環境法典。（證券時報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868677579346306"><strong>我國成功發射高分十一號 05 星</strong></a></p><p>北京時間 2024 年 7 月 19 日 11 時 3 分，我國在太原衞星發射中心使用長徵四號乙運載火箭，成功將高分十一號 05 星發射升空，衞星順利進入預定軌道，發射任務獲得圓滿成功。該衞星主要用於國土普查、城市規劃、土地確權、路網設計、農作物估產和防災減災等領域，可為「一帶一路」等國家重大戰略實施和國防現代化建設提供信息保障。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2868864602345602"><strong>日本政府下調本財年經濟增長預測，因消費疲軟</strong></a></p><p>日本政府下調了本財年的經濟增長預測，反映民間消費弱於預期。這給首相岸田文雄和日本央行留下一些思考空間，前者將面臨 9 月份自民黨總裁選舉，後者正在考慮潛在加息時機。日本內閣府週五表示，政府將 2024 財年的實際增長預測從 1.3% 下調至 0.9%。一位內閣府官員表示，下調的原因是民間支出疲軟。該官員説，除了持續的通貨膨脹外，多種一次性因素也是導致支出疲軟的原因之一，包括今年早些時候一些汽車公司停產以及元旦地震的影響。（新浪財經）</p><p><br>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市場日報丨震盪上行，滬深 300 指數 9 連陽！券商、光伏板塊拉昇；半導體板塊全線暴漲，「國產替代」概念再度走強</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868771809071494?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 16:28:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今日開盤，A 股三大指數集體低開，滬指低開 0.46%，深成指低開 0.59%，創業板指低開 0.63%。</p><p>黃金股開盤領跌，曉程科技跌逾 8%，湖南黃金、中金黃金、赤峯黃金、山東黃金、四川黃金等紛紛低開。</p><p>消息面上，日前美元指數上漲至 0.44%，報 104.18。作為黃金定價的重要參照物，美元指數的上漲通常意味着美元資產的吸引力增強，從而吸引投資者將資金從黃金等控險資產中撤出，投向美元資產，直接導致了黃金市場的拋售壓力增加，金價隨之下滑。</p><p>AI 應用方向走強，果麥文化漲超 10%，榮信文化、中文在線、讀客文化、慈文傳媒、中廣天擇等跟漲。</p><p>光刻機概念股繼續拉昇，揚帆新材雙雙漲停，藍英裝備、東方嘉盛漲超 8%，波長光電、蘇大維格、泰晶科技等跟漲。</p><p>華金證券研報指出，光刻機技術是半導體工藝中的關鍵，決定了芯片晶體管尺寸大小，直接影響芯片性能和功耗。自美國對中國半導體制裁起，光刻機對國內半導體行業發展及集成電路產業鏈自主可控重要性日益凸顯。建議關注光刻機產業鏈「卡脖子環節中技術積累較深或直接/間接進入 ASML/上海微電子等供應鏈環節廠商。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1366" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_02630642b3de4a538ab5fddc92e6df63@6069528_oswg89306oswg828oswg1366_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>MLCC 概念震盪走強，三環集團漲近 10%，股價創年內新高，潔美科技大漲 7%，達利凱普、風華高科、宏達電子等跟漲。</p><p>消息面上，受消費電子行業景氣度回升影響，日本 MLCC 大廠村田、TDK 等計劃調漲產品報價，漲幅或達 20%。TrendForce 預測二季度 MLCC 出貨量將增 6.8%，推動行業營收增長。此外三環集團昨晚預告上半年淨利潤同比增長 30%-50%。</p><p>券商股異動拉昇，國盛金控觸及漲停，信達證券、中信建投、首創證券、光大證券等跟漲。</p><p>午間休盤，A 股三大指數漲跌不一，滬指跌 0.08%，深成指漲 0.32%，創業板漲 0.39%。</p><p>光伏、儲能板塊震盪拉昇，禾邁股份、昱能科技漲超 10%，中旗新材、曠達科技、科士達、上能電氣、錦浪科技等漲幅靠前。</p><p>算力概念股震盪拉昇，高新發展漲超 8%，中科曙光漲逾 6%，寒武紀、海光信息、雲天勵飛、軟通動力等漲幅居前。</p><p>消息面上，OpenAI 當地時間 7 月 18 日推出名為「GPT-4o mini」的迷你 AI 模型，該模型是 GPT-4o 的一個分支。OpenAI 計劃稍後將圖像、視頻和音頻集成到其中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,1567" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_72b0154bb56d411d9ab4230efde28415@6069528_oswg106187oswg828oswg1567_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>豬肉、雞肉股午後異動，曉鳴股份衝高漲超 10%，華英農業、湘佳股份、正虹科技、益生股份、民和股份等跟漲。</p><p>消息面上，近期，白羽肉雞商品代雞苗價格持續上漲，引發市場對肉雞行業的關注。從益生股份獲悉，該公司 7 月 17 日商品代雞苗報價已上漲至 3.5 元/只，環比上週上漲 30%。</p><p>遊戲股震盪走強，惠程科技 3 連板，浙數文化、天舟文化、大晟文化、電魂網絡、迅遊科技等跟漲。</p><p>物流板塊異動拉昇，鐵龍物流漲停，天順股份此前封板，三羊馬漲超 8%，華鵬飛、中鐵特貨、飛力達等跟漲。</p><p>今日收盤，A 股三大指數集體上漲，滬指漲 0.17%，深成指漲 0.27%，創業板指漲 0.45%。全市場超 3100 股上漲，成交額 6698 億元。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「銀河通用」獲港版淡馬錫新一輪投資｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2868693478953344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 13:55:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獨家獲悉，7 月 19 日，「港版淡馬錫」香港投資管理有限公司（以下簡稱「港投公司」）正式宣佈投資「銀河通用」，投資金額未披露。</p><p>「銀河通用」將在港開展的戰略佈局包括：</p><p>一、支持香港成為國際具身智能人才聚集地和創新中心。包括與香港高校建立合作關係，定期開展技術講座、實地參觀或特色培訓項目，舉辦具身智能設計或應用賽事等；</p><p>二、探索機器人在香港的商業、旅遊及其他服務場景等實際應用。例如建立多個基於零售、旅遊等香港優勢行業的落地示範點，探索具身智能政務輔助服務；</p><p>三、建設本地團隊以促進香港具身智能技術和產業的發展。包括且不限於研發、商務團隊組建，開放實習崗位為香港創造更多就業機會。</p><p>北京大學助理教授、北大—銀河通用具身智能聯合實驗室主任王鶴表示，香港擁有強大的市場資源、深厚的人才儲備以及廣闊的國際視野，在具身智能發展中所具備的天然優勢。通過此次合作，「銀河通用」將為香港帶來最頂尖的技術、培養最頂尖的綜合素質人才。</p><p>作為「銀河通用」首款通用具身多模態大模型機器人，Galbot 在不同光線和環境下，具備感知並認識多種材質和形象物品的能力，並進一步完成開櫃子、開抽屜及晾衣服等任務，可被廣泛應用到商業及工業等不同場景中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_2e15a65215634e0eacc7dc7d598c7b72@6022551_oswg94411oswg1080oswg720_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;Galbot 正在撿垃圾（圖源：銀河通用）</p><p>「銀河通用」聯合創始人姚騰洲透露，Galbot 將率先應用於零售業完成上貨、取貨及盤點等工作任務，並進一步探索社區養老與家庭服務等更多應用場景。</p><p>不久前，「銀河通用」宣佈完成天使輪融資，總規模 7 億人民幣，資方陣容有 18 家，包括藍馳創投、北汽產投、美團戰投、商湯國香基金、啓明創投、經緯創投、源碼資本等。</p><p>此次投資「銀河通用」，也是港投公司自 6 月以來，繼思謀科技、百圖生科後的第三次出手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1217,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240719/v2_b316ba4e9a894afd84fc4d8d6b9896fe@6022551_oswg2033058oswg1217oswg809_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">香港特別行政區政府財政司司長陳茂波（中）、香港投資管理有限公司行政總裁陳家齊（右）與北大—銀河通用具身智能聯合實驗室主任王鶴（左）出席合作啓動儀式</p><p>香港特別行政區政府財政司司長陳茂波表示，「具身智能具備深度學習及執行能力，能在不同場景中大派用場，與各行各業深度融合，幾何級提升生產力，是人工智能的重要新賽道。香港有多方面的優勢，結合大灣區兄弟城市的商業化和智能製造能力，加上科研人才的匯聚，在發展具身智能方面有龐大的潛力。我期望在港投公司的積極引導下，銀河通用等夥伴更深度參與香港人工智能機械人生態圈的建設，助力香港加速培育新質生產力，為國家和全球的科技發展積極貢獻力量。「</p><p>港投公司行政總裁陳家齊表示，「港投公司希望發揮‘耐心資本’的特質，圍繞具身智能的範疇，加速前沿科技研發和合作、更多落地應用的探索和更全面的人才培訓，以及香港創科生態圈的構建。具身智能揉合了語言及圖像等大模型的理解和推理的能力，更結合了機器硬件的靈活運作，透過創造新技術，開拓新市場。透過今次的合作，港投公司進一步完整了在人工智能賽道上的多維度佈局，覆蓋面也從產業場景走進了日常生活。」</p><p>港投公司管理了香港增長組合、大灣區投資基金、策略性創科基金和共同投資基金 4 只基金，創始規模共計 620 億元，其投資對象的發展計劃旨在「與政府目標相契合」；擬通過投資策略性推動目標產業發展，以長遠提升香港競爭力和經濟活力，並賺取投資回報。</p><p>目前，香港已建立 14 個跨行業的 AI 研究實驗室，2023-2024 年度預算案中提及，將撥款 30 億港元用於加強 AI 等前沿技術領域的基礎研究。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>穆迪時隔十餘年首次上調土耳其主權信用評級</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869981046657154?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 10:15:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國際信用評級機構穆迪十多年來首次提高了土耳其的主權信用評級。當地時間 7 月 19 日，穆迪將土耳其主權信用評級上調兩級，從 B3 上調至 B1，評級展望為積極。土耳其的評級仍比投資級別低四個等級，與約旦和孟加拉國持平。此前，標準普爾和惠譽也上調了土耳其的評級。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中央匯金二季度 「掃貨」寬基 ETF 逾 300 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869955564490888?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:49:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[綜合 2023 年年報、2024 年一季報和二季報數據估算，中央匯金投資有限責任公司（中央匯金）繼一季度大舉增持寬基 ETF 之後再度出手，二季度增持寬基 ETF 累計斥資 300 億元以上，持有規模前五大寬基 ETF 金額突破 4300 億元。（中國證券報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海航交所：本週貨盤增量有限，沿海綜合指數小幅下跌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869926048092290?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:19:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根據上海航運交易所 7 月 20 日發佈沿海（散貨）運輸市場周度報告，本週，終端商品庫存高位波動，貨盤釋放有限，下游多以剛需採購為主，運輸市場船多貨少，沿海散貨綜合運價指數小幅下跌。7 月 19 日，上海航運交易所發佈的中國沿海（散貨）綜合運價指數報收 968.84 點，較上期下跌 0.8%。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>指基「挑大樑」，債基規模首破 10 萬億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869921668894850?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:15:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[隨着二季報披露完畢，公募各類基金最新規模數據出爐。數據顯示，上半年，債券基金增長超過 1.6 萬億元，規模首次突破 10 萬億元，QDII 基金出現淨贖回。從單隻基金來看，上半年，除貨幣基金外，多隻千億級「巨無霸」誕生，均為 ETF。此外，有債券基金上半年獲淨申購近百億份。（中國證券報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>外資上半年淨增持境內債券近 800 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869918163325058?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:11:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[7 月 19 日，國家外匯管理局數據顯示，上半年外資淨增持境內債券接近 800 億美元，為歷史同期次高值。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>聯合利華據悉考慮出售冰淇淋業務，估值可能高達 150 億英鎊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869916632027522?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:10:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知情人士透露，聯合利華已開始與 Advent International、黑石、CVC Capital 等私募股權公司就出售其冰淇淋業務的可能性進行初步討論，該業務估值可能高達 150 億英鎊。正式的出售流程預計將在今年下半年啓動。（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>伯克希爾哈撒韋公司售出 3390 萬股美國銀行股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869914211291271?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:07:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[伯克希爾哈撒韋公司售出 3390 萬股美國銀行股票，價值 14.8 億美元。（選股寶）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉據悉因 CrowdStrike 故障暫停得州、內華達州部分生產線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869912234430599?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-20 09:05:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據《商業內幕》援引知情人士報道，由於網絡安全軟件公司 CrowdStrike 的大規模技術故障，特斯拉暫停了得克薩斯州和內華達州的部分生產線，該公司的服務器、筆記本電腦和製造設備出現問題。特斯拉的工人尚未被告知何時復產。此前，特斯拉 CEO 馬斯克稱，「我們剛剛從所有系統中刪除了 CrowdStrike。」他還在微軟 CEO 納德拉關於此次故障的推文下評論説，這給汽車供應鏈帶來了影響。（選股寶）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雷軍：聲音大模型將首次上車，小米 SU7 車外喚醒防禦功能計劃 8 月全繫上線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869273828282759?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 22:16:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在小米 2024 年發佈會暨雷軍年度演講上，雷軍表示，聲音大模型將首次上車，小米 SU7 車外喚醒防禦功能，計劃 2024 年 8 月全繫上線。此外，大模型也會上線小愛同學，手機、平板、電視、音箱等全量升級，全部免費。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雷軍發佈小米 SU7 Ultra 原型車</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869266568908933?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 22:08:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在小米 2024 年發佈會暨雷軍年度演講上，雷軍透露，小米汽車定下目標，要在十年之內成為紐博格林賽道北環賽道最快的四門電車。同時，雷軍還正式發佈小米 SU7 Ultra 原型車，搭載小米超級電機 V8s。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米汽車：小米 SU7 迄今為止已交付超 3 萬台，預計 11 月提前完成全年交付目標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869248141807744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:50:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在小米 2024 年發佈會暨雷軍年度演講上，雷軍表示，小米 SU7 產能提升、交付加速進展順利，迄今為止，已交付超 3 萬台，預計 11 月提前完成全年 10 萬輛交付目標。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韻達股份：6 月快遞業務收入同比增 10.15%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869210057806209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:11:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，韻達股份公告，公司 2024 年 6 月快遞服務業務收入為 40.37 億元，同比增長 10.15%；完成業務量 20.23 億票，同比增長 27.96%；快遞服務單票收入為 2.00 元，同比下降 13.79%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>現貨黃金跌破 2400 美元/盎司，為 7 月 12 日以來首次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869208972021890?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:10:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，現貨黃金跌破 2400 美元/盎司，為 7 月 12 日以來首次，日內跌近 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>申通快遞：6 月快遞服務業務收入 39.41 億元，同比增長 17.28%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869208217440393?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:09:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，申通快遞公告，6 月快遞服務業務收入 39.41 億元，同比增長 17.28%；完成業務量 19.65 億元，同比增長 29%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米 MIX Flip 售價 5999 元起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869204507644035?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:05:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，雷軍宣佈摺疊新品小米 MIX Flip 正式發佈，5999 元起售。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英貿易大臣：目前不準備對中國電動汽車徵收高額關税</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869201777021063?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 21:02:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據英國媒體報道，英國商業和貿易大臣喬納森·雷諾茲日前參加七國集團貿易部長會議時表示，英國目前不會效仿歐盟對從中國進口的電動汽車徵收高額關税。 英國《金融時報》報道説，雷諾茲並不打算立即對從中國進口的電動汽車展開正式調查。報道援引消息人士的話説，英國汽車行業尚未正式要求英國貿易救濟局對中國電動汽車進行反補貼調查，這是英國啓動相關調查之前的必要舉措。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>外匯局：加強宏觀審慎管理和預期引導，防止形成單邊預期和市場超調</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869197013668230?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:58:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據外匯局官網，7 月 19 日，國家外匯管理局黨組書記、局長朱鶴新主持召開黨組會議，傳達學習習近平總書記在黨的二十屆三中全會上的重要講話精神和全會精神，研究部署貫徹落實工作。會議強調，國家外匯局系統要統籌發展和安全，紮實做好下半年工作，高質量完成好全年工作任務。按照黨中央關於經濟工作的決策部署，落實好宏觀政策，積極支持因地制宜發展新質生產力，加快培育外貿新動能。加強宏觀審慎管理和預期引導，防止形成單邊預期和市場超調，有效應對外部風險挑戰。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港迎 4 億港元投資，加速打造人工智能生態圈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869174536179840?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:52:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從香港數碼港獲悉，人工智能企業科大訊飛及旗下子公司訊飛醫療將在香港設立國際總部，預計未來 5 年內投資超過 4 億港元，建立超過 150 人的團隊，助力香港人工智能產業生態的發展。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數下跌，理想汽車跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869186613039495?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:47:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數下跌，截至發稿，理想汽車跌超 1%，阿里巴巴跌 0.78%，蔚來跌 0.55%，小鵬汽車跌 0.54%，B 站跌 0.51%，百度跌 0.1%，京東跌 0.08%；愛奇藝漲近 1%，拼多多漲 0.26%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滄州明珠：公司實控人擬變更為滄州市國資委</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2869168741519748?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-19 20:47:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，滄州明珠公告，公司控股股東河北滄州東塑集團股份有限公司 7 月 18 日與河北滄州交控集團有限責任公司簽署股份轉讓框架協議。東塑集團擬向交控集團協議轉讓公司 11% 的股份，同時將所持公司剩餘 7.77% 股份對應的表決權、提案權等非財產性權利全權委託給交控集團行使。若最終實施完成，公司控股股東將由東塑集團變為交控集團，公司實控人將由於桂亭變更為滄州市國資委。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>