<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>AI 浪潮下算力需求井噴，誰能在這一輪新型基礎設施下拔得頭籌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3086789898926471?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 14:06:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>人工智能的終極戰場在哪？答案是趨同的，那就是：算力。</p><p>不論是大模型引發的「百模大戰」，還是基於模型發展衍生出的各色 AI 應用，都離不開算力的支持。作為算力的生產方，數據中心在今年趁着政策之風，於國內各地百花齊放。</p><p>今年 9 月，工信部等十一部門聯合印發《關於推動新型信息基礎設施協調發展有關事項的通知》。其中算力基礎設施作為新型信息基礎設施的重要組成部分，被重點提及，文件中具體強調，要優化佈局算力基礎設施、鼓勵網絡與算力設施協同發展、推進數據中心等重點設施綠色低碳發展等。</p><p>國家的高度重視和支持，為算力基礎設施產業鏈帶來了新的生機，也為算力產業的發展提供了強大的動力。這些對算力基礎設施領軍廠商而言，無疑是一種利好。</p><p>12 月 13 日，聯想舉辦「異構智算，穩定高效-聯想算力基礎設施新品發佈會」，聯合 AMD 一口氣推出了 8 款服務器系列新品，包括聯想問天、ThinkSystem V3 系列服務器產品家族以及一款全新 ThinkSystem AMD 塔式服務器。</p><p>具體從性能來看：</p><p>在算力方面，新一代服務器內存帶寬提升 33%，在雲服務器應用場景下性能提升了 17%，在 HPC、AI 場景下性能則可提升高達 37%；</p><p>在 AI 引擎方面，AI 工作負載性能提升翻倍，部署聯想萬全異構智算平台突破計算效率瓶頸，同時搭載 Lenovo AIOps 系統管理智能引擎，智能預警和規避，部件失效次數減少到 50%；</p><p>在綠色節能方面，聯想問天海神液冷方案使 PUE 低於 1.1，並使用智能感知電源管理系統，精準動態調控，降低功耗，持續打造綠色算力。</p><p>「今天我們從事的算力產業，實際上也是國家戰略，在國家戰略的指引下，如何幫助中國算力產業達到破局之道，找到突破口，是兩個非常重要的工作重點。」聯想集團副總裁、聯想中國基礎設施業務羣總經理陳振寬在會後接受採訪時表明。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_2f3b81f429244efba16e33d25d0e99e0@5726721_oswg1962210oswg1267oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">聯想算力基礎設施新品發佈會，來源：官方</p><h2>一、「雙品牌」+「一橫五縱」戰略佈局</h2><p>在服務器市場，聯想實施了「雙品牌」戰略——2023 年 2 月，聯想發佈首個本地化品牌「聯想問天」，提出「本地創新、敏捷高效」的品牌價值主張，和 ThinkSystem 形成了聯想服務器在中國市場「雙品牌」戰略。</p><p>這一舉措，被視為聯想為了更好地服務中國客户的本地化需求，同時支持國家對於推動自主創新和新質生產力發展的需要。</p><p>那麼，之所以談到本地化，就意味着問天的發展需要兼顧中國本土市場的需求，而在 AI 爆發的當下，聯想更是將問天系列產品全部進行 AI 規劃，為 AI 業務服務。</p><p>「50% 的研發費用都會在人工智能方向，同時我們確定要持續地投入和演進液冷技術。」陳振寬對 36 氪表示。</p><p>除此以外，為了進一步落實對全棧 AI 一攬子服務的需求承接，聯想在今年更是確定了一橫五縱戰略。這聽上去很玄妙，其實解釋起來很容易理解：</p><p>五縱，就是基礎設施五個支柱，包括服務器、存儲、數據網絡、軟件及超融合五個細分領域；</p><p>一橫是為這五縱 AI 化，指的是聯想萬全異構智算平台，能夠實現異構多元的環境下高效敏捷的協同能力。</p><p>對於「問天」和「萬全」的關係，陳振寬也給出了進一步詳細的解釋。</p><p>「問天是基礎設施，萬全是異構智算平台，我們在聯想萬全的異構智算平台基礎上，構建了聯想萬全的產業生態聯盟。這是讓聯想不要自己獨行快，眾行遠，能夠更好地和芯片企業，和平台和設備廠商大家一起高效協同。」陳振寬談到。</p><h2>二、綠色算力，成主流選擇</h2><p>如今的算力產業，不僅僅是對服務器的性能有要求，隨着中國雙碳目標的設立，數據中心的節能減排，更是成為一項關鍵議題。</p><p>在節能方面，傳統風冷散熱已經過時，之前液冷技術的發展還是對 CPU 進行接觸散熱為主，現在對散熱功能需求加大了，液冷、風冷佔比持續增加，對 GPU 散熱、內存、網卡等等功能也提出了進一步的要求。</p><p>在 AI 2.0 時代熱潮下，智算中心耗電成為「阿喀琉斯之踵」。在陳振寬看來，隨着智算中心建設爆發，液冷服務器也將迎來黃金時代。</p><p>用液體替代空氣，為服務器降温——這也是液冷服務器的魔力所在。它不僅大幅提升了散熱效率，更在能耗、噪音控制上實現了質的飛躍。</p><p>隨着數據中心能耗問題日益凸顯，液冷技術如同一股清流，為行業帶來了革命性的解決方案。國家與地方政策頻出，力挺液冷服務器發展，從《綠色數據中心政府採購需求標準》到各地政府的專項支持，液冷服務器的春天已經到來，液冷服務器隨之成為市場的新寵兒。</p><p>其實，對於液冷技術佈局，聯想早在 20 年前就已開啓。自 2012 年以來，聯想依託持續的技術創新，不斷優化自身液冷散熱解決方案。目前，聯想第六代「海神」液冷技術，已實現支持多類型 GPU、CPU，散熱效率可達 98%，PUE 最佳可降至 1.1，極大降低了數據中心的能耗水平。</p><p>「在計算需求和計算能耗同步增長的雙重壓力下，液冷技術已經從’可選’變成’必選’。」陳振寬表示，算力不僅要變得更智能，也要變得更綠色。其中，液冷的冷卻能力較風冷而言高 1000~3000 倍，且液冷對環境要求更低，適應性更強。</p><p>對此，聯想以賦能綠色算力發展的液冷技術為關鍵，發佈面向本地用户的「聯想問天海神」液冷品牌，該品牌基於聯想 20 年來領先的液冷技術打造，更加聚焦國內市場，旨在為本土客户提供符合國家標準，匹配中國數據中心設計、兼容本地處理器和軟件生態的液冷解決方案，助力客户加速綠色升級。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>土巴兔發佈 2025 年年度戰略，持續運用 AI+家裝｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3086615231985796?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 11:08:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜張子怡</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>12 月 19 日，2024 第十屆土巴兔生態大會在成都舉行，多家家裝企業、供應鏈企業參與此次大會。</p><p>土巴兔創始人兼 CEO 王國彬在會上啓動 2025 年「星辰計劃」戰略。該計劃將着重完善產業 AI 基礎設施，將 AI 技術深度融入設計、客服、精準匹配和營銷等環節，並同家裝企業共同進一步構建完備的供應鏈、數字展廳和口碑系統，共同迎接行業發展挑戰。</p><p>2024 年，土巴兔在平台服務優化上，公司的 AI 設計家、AI 在線顧問、AI 3D 全景圖等功能持續升級，提升用户體驗；AI 質檢、AI 口碑、呼叫規則優化，提升用户信任。同時，土巴兔利用 AI 海報、AI 視頻混剪、AI 外呼助力商家營銷，並通過雲展廳、樣板間商品替換和出圖賦能供應鏈。</p><p>對着重運用 AI+家裝的原因，土巴兔創始人兼 CEO 王國彬在會後接受 36 氪採訪時解釋稱，現在消費者的消費相對謹慎，決策週期長，對局部裝修、微改的需求增加，在家居住的時間增長。並且越來越多的消費者依賴互聯網做決策，而 AI 能夠為產業變革帶來新的機會，也能促使家居、建材廠家適應更加個性化的家裝市場。</p><p>談及 AI 發展對於家居行業帶來的改變，深圳市洲明科技集團副總裁劉俊在會上表示，AI 正在改變家居行業的產品、營銷和環境形態。例如可摺疊 LED 顯示屏、LED 智能桌子等創新產品，結合 AI 技術將引領全屋智能邁向更開放、沉浸式的方向。</p><p>大會上，王國彬回顧了土巴兔在 2024 年的經營表現，公司在 2024 年用户總規模增長 21%，平台邀約覆蓋增長 36%，量房排雷覆蓋增長 31%，報價審核增長 27%。</p><p>具體而言，土巴兔的量房排雷業務在 2024 年服務覆蓋範圍進一步擴大，而排雷師」的現場講解，可幫助用户有效避坑，也極大的增加了用户對裝企的信任度。公司統計的數據顯示，平台合作裝企的到店率比非排雷高 1.9 倍，簽約率比非到店高 2.1 倍。</p><p>此外，對於近兩年熱議的中國企業出海話題，王國彬也告訴 36 氪，公司會審慎的考慮出海的市場，也走訪過不少國家，家裝出海需要跟當地比較好的企業合作，理解目標市場，發揮供應鏈優勢，未來可能會在合適的時機再安排出海。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>引領母嬰童行業 15 年，【孩子王】的數智進化之路</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3085510857767300?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 10:30:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_ee483c13fc7a4046b783b68db4568547@5510391_oswg3905572oswg4000oswg2666_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>斯賓塞·約翰遜曾説，「Change is the only constant（唯一不變的是變化本身）。」這句話是母嬰童賽道最貼切的成長註腳。</p><p>事實上，從四大紅利（市場、消費、技術、人口）推動的高速增長期到 2020 年後因人口負增長、居民消費結構變化所面臨的危機時刻，再到當下消費者時代到來，母嬰童賽道無時無刻不在變化。</p><p>潮漲潮落間，無數創業者入局，又有無數失敗者離去。在浪潮中能堅持下來的，都是能識清時勢，並不斷進化的——作為行業的標杆，孩子王一直是引領變革的那一個。</p><p>在變化的環境中能一直保持成長，孩子王持續進化的底層密碼究竟是什麼？</p><h2><strong>獨特的「數智」進化之路</strong></h2><p>自起勢以來，母嬰童賽道浪潮迭起，逐漸翻湧為 7.6 萬億元規模之巨的超大市場（艾媒諮詢數據）。面對機會，無數入局者湧入，造成行業千帆競發的盛況。</p><p><strong>但隨着行業歷經起伏，能夠突圍的企業並不多：孩子王是留在牌桌上的佼佼者，這與其在「數智化」上的進化密切相關。</strong></p><p>作為一家數據驅動的，以用户為中心，基於用户關係經營的創新型親子家庭全渠道服務商，孩子王在 2009 年由線上電商起家，於行業首創大店模式，天然帶着數字化和創新基因；2015 年，孩子王進行全渠道數字化佈局，完成產品、用户、員工、管理等全部生產要素的數字化；2019 年，孩子王進入數據驅動時代。</p><p><strong>發展至今，孩子王通過會員、商品、服務、門店、員工的數字化，以及數據驅動下的資源自動配置，構建起獨特且不可複製的能力。</strong></p><p>在線下，孩子王的數字化門店拓展迅速，目前已在全國 21 個省份擁有近 1200 家數字化直營門店（含樂友），進入 200+城市。同時，旗下門店從一代店拓展至全齡段兒童生活館，滿足-1~14 歲母嬰童一站式購物及成長服務需求。縱觀母嬰童行業，<strong>孩子王已經構建起全國城市網格化佈局最廣的連鎖體系。</strong></p><p>在線上，渠道擴展同樣迅速。目前已有 9200 萬+孩子王會員，企微私域社羣用户數規模也有 1000 萬+。</p><p>值得注意的是，在當下的商業語境裏，線上線下不再處於割裂的狀態，「你中有我，我中有你」的趨勢更加明顯。在這一點上，孩子王很早便實現了線上線下的全面融合，以推動全域經營的落地。</p><p>具體來説，以線下門店為載體，孩子王採用一店多景、一鏈多景策略，打造「無界&amp;精準」的運營模式，實現了從場所到場景、從功能到體驗上的數字化全域全場景覆蓋，精準契合親子家庭對於高品質育兒生活的追求，並深度挖掘與滿足用户的情感價值需求。</p><p>「線上+線下」場景的深度融合，讓用户可以在任何時間、任何地點、任何場景下都能享受到優質的服務，擁有全鏈路的數字體驗。</p><p><strong>正如同人的成長一樣，砥礪 15 年的孩子王已贏在數智化的起跑線，練就一身紮實的「童子功」，並搭建起「全渠道+全域+全場景+多業態」的全國零售版圖。</strong></p><p><strong>同時，這些積澱成為孩子王的重要隱形資產，從而逐漸加深、拓寬競爭的護城河，使其越來越獨特，難以被同行模仿。</strong>&nbsp;</p><p>毫無疑問，孩子王的數智實踐，為母嬰童行業的發展打開了全新思路，亦使其成為行業標杆。</p><h2><strong>用智能化打開增長上限</strong></h2><p>在當下，一個不容忽視的事實是，由於新生兒出生率持續下滑，母嬰童行業逐漸從增量紅利轉變為存量競爭，無論品牌還是渠道，都可能迎來一輪洗牌。</p><p>一方面，於純線下平台而言，由於缺乏數智積澱，在流量的獲取上十分吃力；另一方面，面對正在形成的用户主權時代，於純線上平台來説，只有流量沒有場景，便缺乏用户體驗和温度，難以給用户帶來情緒價值。</p><p>在這種情況下，<strong>如何深耕存量，實現從流量到留量成為行業實現數智躍遷的必答題，也是打開市場增長上限的密碼。</strong></p><p>對此，孩子王的解決方案是以其獨有的「科技力量+人性化服務」能力，做到既有流量也能留量，從而為行業提供應時應景應需的服務，助推產業不斷進化。</p><p><strong>在流量的運維上，核心是要全天候多場景的精準觸達用户，並在此基礎上深刻理解用户。</strong></p><p>全天候方面，孩子王擁有 24 小時不間斷開播的 AI 數字人直播，讓用户隨時隨地可以接觸到專業知識和信息。與此同時，智能社羣運營實現了消費者的全面精準觸達。</p><p>需要重點提及的是，在數智化時代，數據是基石，擁有高質量的數據，方能讓企業為千萬會員提供更高維、更優質服務體驗，困擾行業的精準營銷亦不再是難題。深耕行業 15 年來，孩子王目前已經積累了豐富的用户數據，形成「千人千面」的服務方式。</p><p>同時，基於開源模型與超 8000 多名專業育兒顧問在母嬰垂直領域積累的優質知識庫訓練，孩子王自主訓練出的國內首款母嬰領域垂類大模型——AI 育兒顧問 KidsGPT。</p><p>得益於用户需求的精準洞察，孩子王能為合作伙伴更多爆品、獨供品、專屬品、極致單品的生長提供土壤，助力經營增長。&nbsp;</p><p>憑藉上述佈局，<strong>孩子王能有效引導線上流量至線下門店</strong>。一方面，通過抖音、小紅書、視頻號等公域平台，能直接觸達精準用户，另一方面，基於私域平台，孩子王能將流量進行轉化：公域與私域二者互相促進，實現用户拉新到復購，再到沉睡會員激活的全鏈條打通。在此基礎上，孩子王以城市為戰場，增加了一批城市公司組織，併成功將線上、線下流量「留」在本地城市裏。</p><p><strong>但要將流量轉為長期、高粘性留量，卻並不容易——只有找到與用户的情感連接點，為他們提供有温度的體驗，方能和用户建立深度的真實關係，形成強用户關係。</strong></p><p>因此，<strong>在留量的經營上，構建差異化的有温度的線下服務體驗是核心。</strong>自進入母嬰童行業以來，經營好顧客關係便是孩子王一以貫之的服務邏輯，並在創立之初便首創了「育兒顧問」這一顛覆行業的殺手鐧服務。</p><p>育兒顧問的核心，是以獨特且具有温度的專業服務，解決年輕媽媽「不知道如何做媽媽」的痛點，創造性滿足會員的商品購買及服務需求，打造了從「互動產生情感—情感產生黏性—黏性帶來高產值會員—高產值會員口碑影響潛在消費會員」的整套「單客經濟」模型，並在全業務體系推廣，迅速獲得用户認可。</p><p>育兒顧問是建立情感的橋樑，互動活動是產生情感的載體。為滿足用户精緻養娃需求、創造用户情緒價值的多方位體驗場景，孩子王打造了諸如兒童線下互動超級社區、親子家庭户外生活中心和商品與服務體驗中心等數字化線下空間，極大拓展了用户體驗的邊界，改變了傳統的消費體驗。&nbsp;</p><p><strong>可以説，正是有温度的體驗，讓用户產生了愉快的情緒，進而產生信任關係，這使得孩子王成為品牌運營用户情感的最佳陣地。</strong></p><p>而在用户看不見，但深刻影響用户體驗的地方——物流倉儲端，孩子王亦花大氣力構建起由中央倉（CDC）、區域倉（RDC）和城市中心倉（FDC）構成的一體化、協同化、數字化「三級倉網」佈局，並在今年開出首家無人倉，形成「供應鏈+本地生活服務+同城即時零售」的經營定位，通過將更高效的供應鏈管理系統和更先進的物流倉儲系統相結合，從而打破線上線下物流配送的界限，為物流的週轉及效率的提高提供了一個絕佳樣板。</p><p><strong>從「流量」到「留量」，全域發展的孩子王已經構建起親子育兒循環生態鏈，既在不斷突破服務邊界，推動自身從「單車道」駛向「十車道」的同時，也讓行業合作伙伴能夠一起全方位、全場景、深度滿足用户本地生活需求，激發城市消費活力。</strong></p><h2><strong>開啓母嬰童未來大門</strong></h2><p>AI 等智能技術正以前所未有的速度滲透到母嬰童行業，引領着新一輪智能化革命浪潮。</p><p>艾媒諮詢數據顯示，在 2024 年中國的母嬰受訪羣體獲取母嬰相關資訊平台中，受訪者選擇內容社區類平台、電商平台、社交媒體類以及視頻分享類平台的比例均高達 30% 以上，線上已經成為用户瞭解信息的重要渠道。同時，對傳統零售進行「爆改」的風今年也吹到了母嬰童領域，探索全新模式成為行業熱議話題。</p><p>更重要的是，AI 正在席捲各行各業。具體到零售行業的數字化轉型中，AI 在提升運營效率和顧客體驗，以及推動行業創新發展，為零售企業帶來了全新增長模式意義重大。</p><p><strong>在這種背景下，無 AI 不企業，母嬰童行業生態同樣亟需進化：搶抓智能化新機遇，就是拿到開啓母嬰童未來大門的鑰匙。</strong></p><p>已經積蓄 15 年勢能的孩子王，在 12 月 16 日的「2024 孩子王全球合作伙伴大會暨 1218 童粉狂歡節」上，決定與行業合作伙伴們一起在變中求進，推動上下游一體化，提供開放數據服務，從而為用户帶來更優更好的服務。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_8b0db55befbd4e8f832795d3d90e872f@5510391_oswg4257478oswg4000oswg2666_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>詳細來看，供應鏈是行業變革的核心。孩子王於今年 11 月與辛選共同成立「鏈啓未來」合資公司，內容包括大牌直採、短鏈定製、一鏈多景等，雙方共同開展新家庭電商直播業務，既通過辛選的供應鏈管理模型去降低育兒成本，也基於孩子王線上和線下的服務交互，解決用户的育兒問題。</p><p>在 AI 智能這一確定趨勢上，孩子王與阿里深度戰略合作，推出 KWAI 母嬰大模型。得益於母嬰大模型，B 端商户能夠打通線上經營全鏈路，同時重構人貨場；而在 C 端，孩子王公域擁有 AI 數字人，私域擁有 KisGPT，形成多元化的智能化矩陣佈局。</p><p>此外，在接下來的 5 年，孩子王會進入千城萬店時代，並基於資本和產業的雙輪驅動，實現全產業鏈佈局，從企業堅實地邁向產業，實現 3 個百億的 5 年目標。</p><p><strong>毫無疑問，以開放的姿態鏈接生態資源，孩子王正與合作伙伴們逐步構建起「產業智慧新生態」，幫助企業提升銷售額同時也能帶來客户的巨量增長。</strong></p><p>同時，在這個多方共贏的生態裏，孩子王持續引領行業的高質量發展，並推動自己在未來 5 年逐步成為一個「短鏈直採+干城萬店+同城數字化即時服務+AI 智能」全新物種，亦為千萬親子家庭帶去更多愛與歡樂。</p><p>以用户為中心，加速數智化步伐，這是孩子王能在變化中持續進化的密碼，也是給予行業的啓示，更是生態各方的重要機遇。</p><p>面向未來，以數智化全副武裝，母嬰童行業正式開啓智慧新篇章。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>花幾個億建智算中心，八成的 GPU 租不出去丨焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075499545604742?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 10:15:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_c766c33b288d4ba9a7befca5c2f037bf@405798_oswg141209oswg900oswg296_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注《智能湧現》</p><p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>在過去兩年的中國 AI 行業，有一項奇觀：</p><p>許多沒有任何 GPU 背景、算力行業經驗的上市公司，將智算中心當做他們發展第二曲線的抓手，籌謀向 AI 領域轉型——比如，生產味精的公司（蓮花控股）、造染料的公司（錦雞股份）、甚至還有博彩行業的玩家（鴻博股份）等等。</p><p>但到 2024 年年底，情況出現了逆轉。</p><p>11 月 29 日，蓮花控股公告稱，他們近 7 個億的 GPU 服務器採購合同，只交付了 12 台，剩餘的 318 台因為「存在不確定性」，決定終止合同。</p><p>不僅僅是蓮花控股，近期還有不少上市公司公告稱，決定暫停、或者取消原定的智算中心建設項目，不惜頂着合同違約的風險。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_8827c8d3323a4432ad59164d395e052e@1199336245_oswg7754453oswg4000oswg2667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源 IC Photo</p><p>在行業對 AI 預期高漲的兩年來，國內的智算中心建設可謂瘋狂——截至今年上半年，國內算力規模達到 246 EFLOPS，智能算力同比增速超過 65%，<strong>工業、教育、醫療、能源等多個領域算力應用項目超過 1.3 萬個。</strong></p><p>這些上市公司在一波智算中心建設熱潮中，扮演的角色不盡相同，有的選擇簡單粗暴的出錢參與投建，有的選擇出設備（比如 GPU/軟件解決方案/算法模型），也有的從更輕巧的方式介入，幫助算力中心提供運營服務。</p><p>從兩年前的趨之若鶩，到如今由熱轉冷，國內的智算中心發生了什麼？</p><h3>一筆艱難的賬</h3><p>有多位智算中心人士近期走訪國內各大智算中心時，驚歎於當前行業現狀。他們不約而同向《智能湧現》表示，目前國內的算力中心市場陷入沉寂。</p><p>「目前看下來，<strong>機房的出租率普遍在 20%-30% 之間，有些企業級</strong>智算中心<strong>甚至只有 10% 左右</strong>」，一位行業人士表示。</p><p>從純商業的角度，這並不是一個健康的狀態。一位行業人士向《智能湧現》拆解了一個智算中心的成本構成——</p><p>以一個英偉達 H100 構成的千卡集羣智算中心為例，前期投入成本為：</p><p>購買算力設備約 3 億；</p><p>網絡設備成本約 2.5 千萬；</p><p>存儲和安全設備成本約 1 千萬；</p><p>平台軟件和液冷改造成本約 1 千萬；</p><p>共計約 3.5 億元的總成本。</p><p>而智算中心不僅僅在前期需要投入重資產，後續運轉過程中，還要投入日常的電力、維護、人員費用等等，經測算，每年的支出大概在五千萬元左右。</p><p>也就是説，<strong>在國內搭一個千卡集羣規模的小</strong>智算中心<strong>，前期要支付 3.5 億硬成本，每年還要掏五千萬元去支撐運轉。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2688,1792" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_348c1fbb63ab465abb814a7c5b03aa28@1199336245_oswg2016592oswg2688oswg1792_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自 IC Photo</p><p>而這些智算中心建成之後，算力輸送給誰？怎麼賺錢？</p><p>目前，國內廠商解決 AI 算力的方式是：大互聯網公司、彈藥充足的 AI 公司、以及細分賽道的龍頭企業，一般基於安全考慮，搭建自己的智算中心。而其他大部分需要 AI 算力的公司，基本選擇向第三方智算中心租賃算力的模式。</p><p>另外，這些智算中心也會為在前三類玩家需要的情況下，為其補充部分算力，應對不時之需。</p><p>近兩年來，智算中心建設熱情，一部分源於，雖然成本高昂，但好在有政府補貼緩解。最近兩年，各地出台了多種多樣的政策支持智算中心的建設，<strong>資金補貼、税收優惠、土地供應</strong>等等。</p><p>比如，有地方政策提示，當項目總投入在 1 億以上時，將以實際投資額<strong>5%-15%</strong>不等的比例進行補貼。在有些風/光資源豐富的省份，還會對於投建智算中心的企業，贈與多餘的光伏指標。</p><p>一位行業人士概括，各地對於智算中心建設的支持政策，是需要「<strong>一地一議」</strong>的程度。</p><p>不過，補貼畢竟不在商業範疇，白花花的銀子建起智算中心後，錢後續能不能回籠，主要與實際運作之後能<strong>租出去多少卡（也就是機房利用率）、以及租賃價格掛鈎。</strong></p><p>而在目前，這兩項數據並不樂觀。《智能湧現》在不久前的文章指出，一台英偉達 H100 服務器（8 卡）的租賃價格，從年初的 12-18 萬元/月，<strong>降到目前的 7.5 萬元/月，降幅在 50% 左右。</strong></p><p>如果以當前機房利用率 20% 來計算，一個英偉達 H100 千卡集羣智算中心每年的營收僅有 2300 萬元（ 即 7.5 萬元/月✖️12 個月✖️128 台服務器✖️20%）——也就是説，一個算力中心就算勉強維持經營，結果基本<strong>只能覆蓋正常運營成本的一半</strong>，更談不上把前面的重資產收回本。</p><p>投建智算中心，當下是一筆艱難的賬。</p><h3>1.3 萬個算力項目，苦等回血</h3><p>多位行業人士向《智能湧現》表示，智算中心當前出現嚴重閒置的情況，核心原因在於，算力中心投入應用之後，大家發現 AI 需求並未如預期般快速增長，算力難以消納。</p><p>「<strong>此前大家預計，國內的算力租賃市場每年至少有 10% 增長，結果目前看來，只有 5% 左右」。</strong></p><p>因此，目前各個智算中心的目標都是覆蓋運營成本，「<strong>回本甚至是最高標準、長遠的理想</strong>」。一家智算中心產業鏈公司「智伯樂科技」CEO 嶽遠航告訴《智能湧現》，經他們測算之後發現，一個智算中心縱使設備出租率漲到 60%，至少還要花上 7 年以上才能回本。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2560,1707" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_3c6e1659cbc847eaaac80410441d2962@1199336245_oswg4156742oswg2560oswg1707_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自 IC Photo</p><p>除了 AI 需求沒有如預期般出現之外，智算中心閒置，本質上與其存在一定滯後性有關。</p><p>比如，一些智算中心在設計研究的時候，一般是根據當下的市場需求、以及硬件情況去設計。而等到真正落地時，一般已經過去了幾個月甚至數年——而此時，<strong>硬件產品可能已經迭代好幾輪了，甚至市場需求也已經出現了劇變。</strong></p><p>為了儘可能降低日常運營成本，目前一些智算中心各自採取了措施。</p><p>有的智算中心<strong>直接關停</strong>租不出去的設備，「走進去機房裏，發現燈都關了，也沒有了嗡嗡的風扇散熱聲音」，嶽遠航表示。另外，也有的智算中心選擇直接<strong>變賣英特爾、英偉達的舊設備</strong>，儘量緩解資金壓力。</p><p>對於一些還沒建設完畢的智算中心，有的企業選擇<strong>暫停了建設中的項目，</strong>或者直接取消了規劃裏的二期項目。一位行業人士甚至《智能湧現》表示，因為智算中心項目中途暫停，導致其此前斥資千萬高價購買的英偉達卡「砸手裏」了。</p><p>顯然，算力市場正在悄然轉變為買方市場。在過去兩年，如果説行業裏是「一芯難求」、「算力難求」的情況，到如今則完全反過來。</p><p>目前大部分 AI 公司更加傾向於節約算力，避免不必要的成本支出，一般都會根據需求和預算選擇合適的算力資源，<strong>比如要求更低的優惠價格、以及更優質的服務。</strong></p><p>一些智算中心為了維持算力銷售，爭取市場份額，<strong>也不惜採用降價、或者提高服務（比如提高運營能力，幫下游優化模型等等）等方式來吸引下游用户。</strong></p><p>算力作為水電煤一般的存在，牢牢掌握住了 AI 行業的命脈，尤其是在國際形勢並不明朗的當下。儘管算力中心在當前階段是一筆艱難的帳，但我們也很難粗暴得出不應再建設的結論。</p><p>對於長遠，有行業人士拋出了一個問題——</p><p>「 AI 算力消納不了或許只是短期現象，你是現在暫時讓算力中心閒置着好？還是等到未來 AI 應用爆發了，你再匆忙上馬建設算力中心好？」</p><p><strong>延伸閲讀：</strong></p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2997410940481158"><strong>《</strong>10 個月內租金猛降 50%，英偉達 H100 為何不香了？丨焦點分析<strong>》</strong></a></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_138abd859de24306923944b6827cf26b@1199336245_oswg582834oswg1280oswg482_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一知智能陳哲乾：大模型驅動，營銷 3.0 時代 AI 是主角｜36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3086531988207745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 09:48:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>宋婉心</p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;</strong>鄭懷舟</p><p><strong>封面來源&nbsp;|&nbsp;</strong>企業供圖</p><p>AI 營銷近期成了二級市場上的香餑餑。11 月以來，AIGC 相關概念股在 A 股掀起了幾輪漲停潮。AI 的賦能作用開始實打實地體現在一眾 AI 應用公司的財務報表上。</p><p>其中，廣告營銷成為最先受益於大模型效率提升的細分領域。</p><p>比如，AI 營銷領域跑出了年內最強科技股。截至 12 月 17 日收盤，美股「AI 應用大牛股」AppLovin 年內累計漲幅高達 770%，遠超英偉達同期漲幅。原因是該公司提到，AI 的助力讓 AXON 廣告引擎不斷改進，使其成為推動業務增長的重要催化劑。</p><p>AppLovin 三季報顯示，公司淨利潤同比增長 300%，大超預期，財報後股價大漲 46%。</p><p>在國內，也不乏科技營銷公司已經乘上了大模型的浪潮。2017 年成立於杭州的一知智能，是國內消費零售領域 AI 互動營銷服務市佔率最高的公司，覆蓋了超過 30% 的頭部品牌客户。</p><p>如今基於大模型技術的發展，一知智能在 AI 營銷領域邁出了新步伐。AI 在品牌方營銷提效，消費者長期價值經營方面，越來越體現價值。</p><p>在和 36 氪的專訪中，一知智能 CEO 陳哲乾表示，公司在品牌營銷領域基於 AI 多模態交互體驗做了多重升級，能夠解決用户複雜的個性化問題，同時還允許品牌定製其 AI 個性，將營銷觸達與品牌調性相關聯，使營銷服務更完善統一。</p><p>為什麼 AI 應用場景中，最先跑出來的是營銷？AI 能否成為未來品牌營銷新時代的主角？以下是 36 氪與一知智能 CEO 陳哲乾的專訪精編：</p><p><strong>關於營銷 3.0:</strong></p><p><strong>36 氪：大模型面世後，營銷行業因為 AI 發生了哪些重要的變化，比如在此之前淘寶 AI 生成模特圖就已很成熟，現在當前的營銷領域，AI 的滲透情況如何？</strong></p><p>陳哲乾：對於品牌，現在是營銷 3.0 時代。1.0 時代，營銷是單向傳播邏輯，比如電視廣告，告訴消費者有這個產品，但是消費者的即時反應，廣告主不知道。這個時代，品牌營銷的痛點是流量不夠多。2.0 時代，營銷是定向推薦邏輯，比如今日頭條和抖音，靠推薦算法將已經生成好的內容推薦給相應喜好標籤的用户。這個時代，品牌營銷的痛點是流量不夠準。而 3.0 時代，流量的背後，是一個個追求個性化消費體驗的用户，誰能為用户提供更多獨特的購物感受與記憶，誰才能真正意義地擁有客户。</p><p>目前 AI 在營銷領域還處於發展期，營銷行業正經歷一場由數字化和智能化引領的深刻變革，創新交互式 AI 營銷新模式，以及生成式 AI 正快速發展重塑營銷行業。一知智能提出了一個新概念：AI 互動營銷，是一種融合人工智能技術與營銷實踐的方法論，側重於創造和提供個性化、互動性強的消費者體驗，以激發和引導消費者在沉浸式環境中產生的情感反應和購買衝動。</p><p><strong>36 氪：具體場景應用上有什麼突破？</strong></p><p>陳哲乾：我們是基於大模型能力構建 AI 營銷、AI 銷售和 AI 客服三大場景，從私域運營、直播場景到用户呼叫上進行 AI 創新，促進品牌與用户互動方式的革新，從而推動用户價值的持續增長。</p><p>我們的大模型是「太一」多模態交互大模型，能在交互中精準地洞悉説話人意圖，提升關鍵信息的捕捉能力，並且給出符合營銷場景的回答。今年我們把在不同細分行業所沉澱的海量場景數據注入大模型優化應用後， NLP 自然語言理解能力的準確率達到 96% 以上，實現了對話場景全面算法驅動，能幫助品牌在品牌推廣，活動觸達，營銷推薦，優惠推送，轉化下單，售後關懷，會員服務等場景下，做到 90% 以上的滿意度。語音交互技術的提升，能和消費者實現從最初的 10 秒、30 秒的 AI 對話延長至如今的 3 分鐘以上深度交流，可以説 AI 能力的融入，大幅提升了營銷交互體驗。</p><p><strong>36 氪：就直播帶貨而言還是挺拼技巧和氛圍的。一知智能是自研的大模型嗎？還是接入的開源模型？</strong></p><p>陳哲乾：一知智能定位是一家基於大模型的 AI 應用公司，所以我們在大模型上佈局更多是利用現有的大模型基建，加上行業垂直數據進行大量的調參和工程化方面的工作，但這不只是所謂的套層皮那麼簡單。例如我們和浙大人工智能所有聯合研究中心，會在國內外頭部開源模型基礎上做定向調參訓練。再例如我們也積極擁抱國內的大廠大模型，算法同學會在大廠大模型的基礎上通過 RAG 等方式做我們自己的應用生態。</p><p>去年上線的一知「太一」大模型矩陣，最大的特點不是大，反而是小和快。在 AI 領域，有一個共識是：一個垂直場景的百億大模型，效果等同於一個通用場景的千億大模型。一知智能在品牌營銷領域，沉澱了 7 年的行業互動數據，同時業務本身每天還在自我造數據——消費者問了什麼問題，這些數據實時反饋到後台，然後實時把大模型做各種微調。所以我們更看重的是垂直場景數據的精準性，而非不斷追求模型參數的規模。在人機語音對話場景，我們對於大模型的第一要求是反應要快，不能讓用户感覺絲毫卡頓。我們的業務併發非常高，一秒鐘同時要觸發的對話輪數至少 20 多萬，所以對我們來説模型太大的話，成本就非常高。我們算法團隊在模型本身的微調、模型蒸餾剪枝上做了大量的研發，同時在模型推理工程化上也重金投入。</p><p><strong>關於 AIGC 與品牌營銷：</strong></p><p><strong>36 氪：最初促使您做互動營銷的想法是什麼？</strong></p><p>陳哲乾：我一直以鋼鐵俠作為我的原型。我讀高中時看鋼鐵俠電影，裏面全息投影，還有鋼鐵俠 AI 助力賈維斯的場景，在當時我就很想把那種場景變成現實。在浙江大學從本科一直到博士期間，我就在實驗室裏研究很多跟人機交互相關的技術，比如全息投影、人機對話、圖像生成。</p><p>創業是一個契機，最開始想的方向是希望把實驗室多年研發的人機對話技術應用到各行各業。發展速度很快，以快消零售品牌為代表，逐漸延伸到本地生活、遊戲、教育、金融等行業，AI Voice Bot 在以用户為中心的互動營銷場景越來越受企業關注。營銷獲客和留客是所有企業永恆的主題，AI 則是將原本人工營銷做的事，千倍萬倍去放大和加速。所以從一開始的 Voice Bot 應用於電話營銷，到數字人主播在各大直播平台亮相，到 AI EBA 導購，再到呼叫中心 AI BPO，我們不斷地探求 AI 營銷的場景和價值。</p><p><strong>36 氪：大模型已經可以以多模態製作廣告素材，進行 AIGC 營銷，為什麼是必要的？需求側來看，有怎樣的證據、數據支撐用户是需要的？</strong></p><p>陳哲乾：這幾年消費品在卷低價，這不是良性競爭。迴歸商業的本質，好的產品產生合理的利潤才能促進高質量創新。品牌應該更注重消費者的長期價值，滿足更多個性化需求，和消費者建立強鏈接才是長期增長策略。簡單粗暴的營銷也被摒棄，如何高效深度與消費者溝通，如何更廣泛和個性化地和用户產生更強的粘性和互動，將是大規模深層次的個性化觸達和營銷。</p><p>現在很多新晉品牌在做直播投流，ROI 打正都是比較困難的，供應鏈，運營，產品成本拖垮了沒有品牌加成的利潤體系。但是現在直播短視頻是最大的流程池，品牌又不得不做。</p><p>把 AI 大模型內容生成應用到到品牌在營銷互動，銷售轉化，客户服務等方面，將內容門檻大幅度降低。降本增效最明顯的是直播間和短視頻這些很重的場景，AI 生成文案、人物、場景，穩定且高產，只要一個 idea 就能快速獲得營銷優勢。</p><p>我們統計過在特定場景的 AI 營銷轉化率比之前提高了 300%，相比真人直播短視頻工作場景，由 AIGC 技術生成的營銷工作流，成本降低 10 倍以上。</p><p><strong>36 氪：AIGC 營銷在技術有怎樣的門檻？上線兩年時間裏，一知曾面臨的最大挑戰是什麼？</strong></p><p>陳哲乾：特別是去年，AIGC 百花齊放，文生文，文生圖，文生視頻等等，大家可能感覺質量參差不齊。</p><p>一知在 AI 大模型擬真化這塊走在比較前面。但是從技術到應用，目前要讓商家付費買單還是很有挑戰的，面對商業化，AI 營銷的價值要被闡述，是否明確客户需求，是否解決客户需求，穩定高效，最重要的是要幫客户賺到錢，這些都極具挑戰性。</p><p>第一個，數字主播在建模過程中，面部形態在發音的時候，比如面部肌肉的走向表情都要擬真化。</p><p>第二個，是聲音上面，語音合成不好的話，一耳就能聽出來是合成的。我們其實也有一些突破，是表情控制和肢體控制的能力，是同行還沒有的。這個點是我們明年上半年主打的點。</p><p>然後第三個，數字主播還需要一個聰明的大腦，這個大腦就是背後的人機交互能力，大腦聰明是技術壁壘，但我覺得哪怕技術壁壘都達到了，還有極其重要的是運營，今天數字人只是取代了主播，但其實直播要做得好，運營團隊非常重要。</p><p><strong>36 氪：AI 營銷有多大的市場，我們怎麼判斷這裏面的機會？</strong></p><p>陳哲乾：隨着營銷 3.0 概念普及，越來越多的行業和公司將應用 AI 營銷。AI 不僅提高了營銷效率，還改變了企業與消費者之間的互動方式。預測到 2025 年，AI 營銷中市場規模將達到 400 億美元，這是大勢所趨。</p><p>目前市面上 AI 行業的公司大致有三類，AI 算力硬件能源，通用大模型，垂直行業小模型應用公司。算力和能源是底層基建，大模型需要相當多的投入才能投入應用。目前最具創業潛力的領域主要集中在應用層：用 AI 能力解決實際問題，讓擁有完整商業解決方案的服務商快速提效，這些隱性門檻和客户解決方案就是 AI 垂直模型公司的護城河。</p><p>這一類應用公司，懂客户場景，能把 AI 快速部署替代部分重複性輕決策流程，把大模型商業化，提供高質量產品，構建高度可靠、可延伸並能夠處理通用和個性化案例的應用，低延遲以及與現有系統的無縫集成是下一階段 AI 發展的重點。</p><p>當然 AI 的商業化成功並不容易。AI 營銷將首先應用在已經部署雲計算的企業中，藉助 API 和輕部署方式快速落地。這些在雲計算升級大潮中吃到甜頭的公司，又享受到了 AI Agent 的效率紅利，他們比競爭對手用更低成本，更高轉化率來做營銷觸達，按內容數量買單，為效果付費。這批企業和服務商一起走入了增長循環，AI 在提效品牌，又反哺服務商把 AI 做得更好。</p><p>一知智能也有幸走入了這個增長之環。</p><p><strong>36 氪：今年營銷的聚焦點從拼價格轉向了拼價值，消費正在迴歸理性。我瞭解到一知的 AI 智能營銷產品，數字人產品在年底大促熱季應用於巴黎歐萊雅、雅詩蘭黛、LAMER 迪卡儂、UR、瑞幸等諸多國內外品牌，這其中的 AI 核心應用是什麼？</strong></p><p>陳哲乾：在最近的年底消費熱季，一知將提供超過 30 萬同時在線的 AI 數字員工，幫助品牌觸達消費者超過 6 億次，無論是處理常見的客户詢問，還是解決品牌複雜的個性化問題，數字員工都能很好地完成。</p><p>預期一知真正想要做的是 Agent ，而不只是 Copilot。Agent 需要進化出目標拆解能力，操作執行能力。其背後需要一知「太一」大模型推理能力，場景數據能力，多模態識別輸入輸出能力支持。AI 作為新一輪科技革命和產業變革的重要驅動力量， 將對全球經濟社會發展和人類文明進步產生深遠影響。</p><p><strong>36 氪：一知是浙江大學高校背景的創業企業，也聯合成立了浙大·一知人工智能研究中心。未來，您怎麼看待中國 AI 技術的發展和在商業層面的應用？</strong></p><p>陳哲乾：除了技術的比拼之外，一知的初心是將 AI 應用於現實世界，做有價值的產品和有社會意義的企業。在大家熱衷於追逐流量的時候，我們倡導讓流量慢下來，通過 AI 應用讓品牌為用户提供更好的體驗和服務，讓雙方之間形成更好的觸達和互動。在 AI 成為競爭主戰場時，我們反內卷，AI 的技術發展和規模應用，都需要整個行業來共同推動，中國的 AI 應用在全球領域一定是滲透性更高、應用度更廣的。在這方面，中國已經擁有領先的創新視角和優勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_5239d32563bc4fb98f995e3a3fbc86af@5238126_oswg787274oswg1000oswg634_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「上海維享時空」完成數千萬元融資，打造城市元宇宙空間計算平台 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3080981354067847?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 09:32:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜劉年華</p><p>編輯｜彭孝秋</p><p>36 氪獲悉，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://pitchhub.36kr.com/project/2139796494809734">上海維享時空科技有限公司</a>（以下簡稱「PGVerse」）已完成數千萬元人民幣的融資。此輪融資由浦東創投旗下浦東科技投資天使母基金共同參與完成，將主要用於加速產品研發，進一步加速城市元宇宙空間計算平台和 AI 時空大模型的構建。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,705" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_ecf985c8d2de4e5599599706e63dd304@1689326231_oswg2102847oswg1269oswg705_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">賦能智能空間運營，圖片來源：PGVerse</p><blockquote><p>城市元宇宙未來的形態是什麼？</p></blockquote><p>PGVerse CEO 丁志剛認為，「數實融合」的空間體驗將是城市元宇宙未來的主要形態。隨着「數實融合」的實現，用户與空間的交互方式將產生重大變革。除了傳統的電腦、手機等設備，頭顯、眼鏡等混合現實交互設備也將接入，用户與空間的交互方式會更加多元與豐富；同時 AI 大模型近段時間的快速發展，為城市級元宇宙注入了靈魂。</p><p><strong>任何空間交互產品，都繞不開兩個技術：高精定位與空間感知。</strong></p><p>高精定位是空間交互的前提，只有知道用户所處的位置和方向，才能給產品輸入精準的座標。當前，室外定位有北斗衞星支持，而室內空間的定位系統正在逐步完善，如何實現室內室外定位系統的融合，也是行業關注的焦點。</p><p>有了位置，下一步就是空間感知，理解環境。隨着各類三維的 CIM、BIM 項目的推進，數字孿生的場景庫正在逐漸豐富，但依然沒法覆蓋所有場景。因此，通過視覺大模型技術，讓終端設備識別環境，也是一個補充方案。</p><p>為實現「數實融合」，PGVerse 打造了城市元宇宙空間計算平台，可實現無縫式室內外場景的動態感知、實時高精定位和動態 3D 雲交互。PGVerse 利用空間 AIGC 技術實現了空間智能建模、3D 交互體驗生成和快速編輯，並在元宇宙場景中開啓了對 AIGC 內容共創的探索。</p><p>作為新一代 AI 空間大模型綜合性服務商，PGVerse 在空間定位、空間感知等核心技術基礎上，進一步聚焦 AI 時空大模型在垂直場景的技術應用。產品採用一個時空大底座 + 多個 Agent + AI/XR 設備的架構，提供多模態交互產品解決方案，具備公有云/混合雲/私有云等多種部署方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,311" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_19589e5734e642449c7896bc3ed954c1@1689326231_oswg527005oswg554oswg311_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">成都春熙路廣場，圖片來源：PGVerse</p><p>PGVerse 第一代產品主要在演唱會/體育賽事、文旅和城市規劃等方向落地，重點解決空間數據信息和人的交互問題；第二代目標為打造通用型（多垂類）產品組合，並在 AI 大模型+設備基礎上，疊加 AR 能力，讓用户有更好的交互體驗。</p><p>截至目前，PGVerse 已成功落地成都春熙路，上海中醫藥公園，廣州海心沙元宇宙音樂會等數十個場景案例。</p><p>在上海張江，PGVerse 首先實現「張江科學城元宇宙城市智能空間」建設，佔地達 4.1 平方公里，集政務、商業、文旅、營銷等 6 大核心應用場景為一體。該空間打造了包括商業消費、城市治理、園區管理、智能導覽等場景。</p><p>在上海張江人工智能島，維享時空聯合張江集團打造了元宇宙園區，為屈臣氏、中國銀行、綜合商業街，打造了針對店鋪營銷、金融服務、綜合商業街導流的實景元宇宙空間。人們在「元宇宙城市空間」裏，可以與虛實融合的演唱會、巨型福袋、數字分身人物等場景互動。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,698" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241217/v2_25370ddd68c242c5b9ecc4c42f5a7bac@1689326231_oswg1665570oswg1269oswg698_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「元消費」生態，圖片來源：PGVerse</p><p>PGVerse 由陶闖和丁志剛聯合創辦經營。陶闖博士是加拿大空間信息國家首席研究教授、前微軟虛擬地球部全球總經理；丁志剛是百度 VR 總經理、百度元宇宙事業部總經理。</p><p>國家最高科學技術獎獲得者、兩院院士李德仁為技術專業指導顧問。核心團隊成員來自於 Google、微軟、百度、騰訊、網易等企業。</p><p>&nbsp;</p><p>相關鏈接：</p><p>《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2172718170730756">36 氪首發｜加速探索城市元宇宙商業化落地應用，「維享時空」獲數千萬元 Pre-A 輪融資</a>》</p><p>《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2488669496449156">36 氪首發｜「維享時空」完成千萬級戰略融資，構建元宇宙合作網絡，加速技術落地應用</a>》</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快把總統趕下台的韓國人，正在網上「砍一刀」 ｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3085494409296003?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>時隔 40 年突如其來的戒嚴令引燃了韓國的政治局勢，後有在野黨李在明翻牆進入國會，韓國國會通過二次提出的決議案，尹錫悦的總統職務被立即停止，成了又一個沒能逃脱「青瓦台詛咒」的韓國總統。</p><p>當韓國民眾在首爾國會附近揮舞着 K-POP 熒光棒羣集抗議之際，他們在線上購物也頗為火熱。</p><p>Grand View Research 數據顯示，韓國 B2C 電商市場交易額已創下歷史新高，2023 年達 1088 億美元，促使其成為全球第四大電商市場。預計到 2030 年，韓國 B2C 電子商務市場的收入將達到 2042 億美元，2024 年至 2030 複合年增長率達 9.4%。</p><p>電商經濟增速飛快的背後是韓國網友對互聯網極高的熟悉度。據 Statista 今年 6 月的調查數據，韓國互聯網用户總數約為 4775 萬，普及率高達 97.4%。</p><p>在這片總人口僅五千多萬的土地上，多家本土電商平台誕生，且至今佔據市場主導地位。其中 Coupang、Gmarket、11 Street 和 Naver Shopping 位於前列，銷售電子產品、家居用品、雜貨、時尚服飾等商品。</p><p>而在近些年，Temu 等平台已進入韓國，並在 9 月登上韓國新增 App 下載第一，與紮根多年的速賣通（AliExpress）一同嘗試分食市場。與此同時，低價消費的風潮也在當地席捲，成為中國平台們的借力東風。</p><h3><strong>本土電商紮根頗深</strong></h3><p>上海香港滙豐銀行（HSBC）在今年 9 月的調查顯示，韓國網絡購物比例達到 72%，全球排名首位。</p><p>這是一個極具消費熱情的市場。自上世紀九十年代起，樂天百貨較早通過網絡開始在韓國銷售上千種商品，Gmarket 和 Coupang 隨後進場。</p><p>Gmarket 成立於 2000 年，是在線拍賣公司 Interpark 的子公司，自上線後，其憑藉較為新穎的在線購物模式和界面迅速吸引大量用户，並於 2006 年成為第一家在納斯達克上市的韓國在線公司。</p><p>2009 年，eBay 看中 Gmarket 在韓國的用户規模和體量，以約 12 億美元收購。一年後，Gmarket 的營業額已達到 4.7 萬億韓元，註冊會員數超過 2000 萬。</p><p>自 2015 年，Gmarket 開始推出會員服務 Smile Club，並開設了當天交貨中心，提高物流效率。</p><p>韓國電商平台的物流競速也由此開始。</p><p>2016 年，Coupang 成立。與此同時據外媒報道，其已經意識到提高商品配送時效的重要性，陸續加大投入配備多個物流中心，並逐漸建立起一張距離 70% 韓國民眾僅 10 分鐘路程的物流網絡，便於最後一公里配送。在此基礎上，Coupang 又推出了隔日到貨的「火箭速配」服務和美韓跨境商品一週到貨的「火箭跨境」服務。</p><p>據 The Korea Bizwire 消息，自成立以來，Coupang 總計投資了 6.2 萬億韓元（ 約 42.8 億美元）用於加強韓國物流網絡。2023 年，其年度交易額（GMV）超過 9 萬億韓元，平台賣家數量已突破 21 萬。</p><p>這場物流之爭時至今日仍在繼續。今年，Gmarket 與物流公司 CJ 大韓通運達成了合作，預計推出次日達送貨服務「Star delivery」，將覆蓋近 14 個產品品類的總計 15 萬種商品，包括日用品、廚房用品等小型商品和家用電器等大型商品。平台承諾將最晚在客户要求日期後的第二天就完成商品交付。</p><p>即使成立早、實力厚，Coupang 和 Gmarket 也仍需跟隨疫情後經濟下行的浪潮開展低價競爭。</p><p>Coupang 推出付費會員活動，如今年 10 月至 11 月其開展「Wow Big Sale」活動，該平台約有 800 個品牌參與，生鮮、家電、食品、美妝和日用品等熱門產品折扣高達 70%，還另設有「一日大甩賣」「品牌大甩賣」「火箭直購」 等促銷。</p><p>Gmarket 決心更甚，急切吸納新用户。今年其宣佈斥資 1000 億韓元舉辦年度最大的折扣活動 Big Smile Day，此次活動僅在優惠券、折扣卡等價格優惠上就投入 700 億韓元，產品折扣優惠規模為 650 億韓元，較以往上漲近一半。此外，Gmarket 還將會員年費從 3 萬韓元下調至 4900 韓元，下降幅度高達 84%，併為所有新訂閲者免費延長一年會員資格.</p><p>目前，Gmarket 也已效仿後起本土平台 11Street 推出類似「9900 韓元店鋪」等低價店鋪板塊，銷售生活用品。<strong>當韓國年輕人的觀念由「你只活一次」變為「你只需要一件」時，平台們無一倖免主動或被動捲入低價競爭的旋風中。</strong></p><h3><strong>憑藉低價切入當地</strong></h3><p>低價席捲韓國之時，速賣通已身處其中，Temu 這類以低價著稱的平台跑步入場，開始如閃電般攻城略地。</p><p>早在 2018 年，速賣通已經正式進入韓國。而後幾年間，其在物流配送和市場推廣等方面不斷髮力，包括聯合菜鳥推出中韓跨境包裹 5 日達專線；依託在靠近首爾的山東威海、煙台等地設置的倉儲設施，其還可使韓國部分地區的包裹實現最快 3 天（72 小時內）送達。</p><p>此外，速賣通還與韓國本土的頭部物流公司 CJ 物流、韓進、樂天環球物流、韓國郵政等簽約，完成當地配送。</p><p>在市場推廣上，速賣通也加大投入。繼去年官宣簽約韓國國民級演員馬東錫成為市場代言人後，其在今年宣佈演員湯唯與馬東錫共同代言，以提升品牌知名度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,1832" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241219/v2_6e9d08b070a74e619fc89ebed515fab7@5932017_oswg2071941oswg1280oswg1832_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">代言人海報，圖源速賣通（AliExpress）</p><p>目前，速賣通在韓國增速加快，超越本土平台的趨勢顯現。</p><p>Wiseapp Retail Goods 數據顯示，速賣通今年 3 月份的月活躍用户 (MAU) 已達到 887 萬，同比增長 114%，用户規模首次超越韓國本土電商巨頭 Gmarket、11st，成為僅次於 Coupang 的韓國第二大電商平台。這也是韓國電商平台前三名中首次出現海外平台的身影。</p><p>與速賣通相比，Temu 來得稍晚，但佈局速度卻不慢。</p><p>2023 年 7 月，Temu 正式進入韓國，採用趨同的策略打響名氣——鋪天蓋地的優惠活動和大額廣告投入。</p><p>初期，Temu 大手筆發放了「只需註冊即可免費獲得 30 萬韓元（230 美元）」等優惠券，並在首頁置頂跳動字符，告訴用户商品已「砍」掉了原價的 90%，並承諾 90 天內無條件退貨。</p><p>為擴大用户規模，Temu 沿用「社交裂變」模式，通過積分兑換和贈品引導用户邀請朋友註冊。</p><p>得益於多種形式的促銷，Temu 增速迅猛。</p><p>data.ai 數據顯示，Temu 進入韓國僅三個月後，其下載量已經位居榜首。</p><p>今年 Temu 仍將加大對韓國的投入。2 月拼多多母公司正式註冊成立了名為 「Whale Co., Korea Limited」 的韓國法人實體，將負責在韓國的電子商務及相關活動。</p><p>據韓聯社消息，其今年 6、7 月已連續位居 App 新增下載量排行榜首位。</p><p>低價、促銷商品助推增長，對中國平台而言，這或許是速賣通、Temu 等深入巨頭壟斷特徵明顯的韓國市場的最好時機。</p><p>當下，韓國不僅捲入彈劾風波，高物價、高利率的現狀也仍未改善。選擇更為保守的消費方式，度過不確定性陡增的經濟下行週期，也成為韓國多數人的必要選擇。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奪回被「偷」的利潤，連鎖酒店對加盟商下達「不可能的任務」｜氪金·文旅</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3086489976158342?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 09:03:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;王晗玉</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;鄭懷舟</p><p>最近兩個月，在華住集團要求旗下酒店 OTA 預訂佔比控制在 30% 以下之後，彭欣所在的酒店出租率明顯下滑。</p><p>目前，彭欣在位於東部沿海城市的一家全季酒店負責本地會員開發，他對 36 氪感慨，酒店生意越來越難做，「今年被打得很慘」。這種行情下，再砍酒店的 OTA 佔比，無疑是雪上加霜。</p><p>一定程度上，彭欣的「慘」反映了現階段酒店行業共同的困境。一方面，自去年酒店投資交易市場熱度創出新高以來，行業投資勁頭高漲，至今年貢獻着更多甚至過剩的門店增量；另一方面，酒店行業盈利水平明顯滑坡，至今年三季度，多數行業頭部淨利潤同比降幅明顯。</p><p>與之相比，攜程、同程等 OTA 平台業績則持續增長。</p><p>一部分利潤被中間商「抽走」，酒店集團不得不要求各門店控制 OTA 佔比。但在加盟商眼中，與 OTA 巨大的引流價值相比，<strong>為每筆訂單付出 10%-15% 的佣金實則是「性價比」之選</strong>。</p><h3><strong>自有會員佔比 85%？「不可能的任務」</strong></h3><p>據彭欣透露，目前 OTA 平台對自己所在酒店每筆訂單抽取的佣金比例約在 10%-15% 之間。<strong>「像攜程是 12%-15%，美團是 10%-12%，飛豬大約在 10%。」</strong>但只要能帶來住客，酒店能滿房，支付這筆提成也「並不貴」。</p><p>而這種相對平衡的狀態在今年 9 月被打破。</p><p>彭欣提到，約在今年暑假前的 5、6 月份，華住集團董事長季琦曾與一眾高管前往煙台等暑期熱門旅遊城市，對華住系酒店進行調研，途中發現個別門店來自 OTA 平台的訂單超過 50%。</p><p>彭欣説，如今想來，或許是這次調研加重了華住集團管理層的危機感。邏輯顯而易見，加盟店原本應付給華住集團的管理費被 OTA 以佣金形式抽走了。</p><p>8 月，華住集團半年報公佈，又強化了上述危機。華住集團總體實現 114.26 億元營業收入，同比增長 14.15%，歸母淨利潤則同比下降 13.92% 至 17.26 億元。</p><p>隨後，季琦 9 月在華住集團內部發布《培元固本·論會員的重要性》，提到了門店依賴 OTA 補客、店長為保出租率讓利 OTA 等現象，<strong>並提出未來希望華住系酒店自有會員佔比能達到 85%</strong>。</p><p>彭欣坦言，像自家這種地理位置一般、所在商圈也一般的門店，要想把 OTA 等其他渠道訂單壓縮到 15% 是「不可能完成的任務」。</p><p>但至今年 10 月前後，<strong>他所在的全季酒店 OTA 佔比需控制在 30% 以內，已成為華住集團一項硬性指標</strong>。並且其認為，後續集團很有可能逐步將這項指標降至 20%、15%。</p><p>酒店品牌方重拳出擊的效果立竿見影。當月，彭欣所在的酒店就達到了上述要求。<strong>與此同時，酒店空房率也明顯上升</strong>。他提到，酒店要壓降 OTA 佔比，無非就是將 OTA 平台的預訂價格調高，以保證自身會員系統預訂價格最低，吸引住客入會。</p><p>「但現在連鎖酒店太多了，我們一家價格高，住客有的是選擇，可以住速 8，可以住如家，最後只能是加盟商‘受傷’。」</p><p>不過其也提到，近兩個月自家酒店出租率下降，僅是自己結合工作狀態及與同事交流中得出的直觀感受，實際尚未看到該門店確切的 OCC 數據。</p><p>同時，對於華住集團對相關酒店做出的 OTA 佔比需不超過 30% 是否為硬性規定，以及季琦於集團內部發表的文章中所提事項是否確切，36 氪曾向華住集團做進一步核實，但截至發稿前尚未收穫回覆。不過界面新聞此前亦曾報道過該篇內部文章，並且所提事項與彭欣對 36 氪透露的信息基本一致。</p><p>而無論上述信息是否準確，<strong>酒店業利潤與 OTA 利潤此消彼長的表現已經體現在各大集團財報中</strong>。</p><p>此前國金證券數據就顯示，酒店行業於今年第一季度和第二季度，RevPAR 同比分別下降 9%、12%，ADR 同比分別下降 3%、8%。華住集團、錦江酒店、首旅酒店、亞朵集團等行業頭部多有不同程度的下滑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="890,541" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_41afdc4de58c4277b31f8ecda3c34d90@5623968_oswg86464oswg890oswg541_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：酒店集團財報，製圖：36 氪</p><p>至三季度，酒店集團盈利表現仍未好轉，華住集團、錦江酒店、首旅酒店、亞朵集團 RevPAR、ADR 繼續負增長，RevPAR 同比分別下降 7.91%、8.38%、7.8%、10.5%，ADR 同比分別下降 7.1%、10.49%、5.5%、8%。同時前三家集團歸母淨利潤同比增減幅分別為-4.79%、-43.08%、-9.54%，前三季度累計歸母淨利同比增減幅分別為-10.26%、12.13%、5.63%。</p><p>亞朵集團同期歸母淨利雖分別大漲 47.27%、82.79%，但透過其 RevPAR、ADR 數據未能在行業整體頹勢中獨善其身也可看出，其正向增長的利潤更多自來零售業務的補充。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="903,564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_d3d45f5fee00406cb745a3c96f676359@5623968_oswg77178oswg903oswg564_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：酒店集團財報，製圖：36 氪</p><p>而 OTA 平台持續增長的業績與酒店集團的普降形成鮮明對比。</p><p>如攜程今年三季度實現營業收入約 159 億元，同比增長 16%；經調整 EBITDA 約 57 億元，去年同期約 46 億元。其中來自住宿預訂的營業收入約 68 億元，同比增長 22%；來自交通票務的營業收入約 57 億元，同比增長 5%。</p><p>同時，同程旅行第三季度實現收入 49.9 億元，同比增長 51.3%；經調整淨利潤為 9.1 億元，去年同期約 6.2 億元。其中，交通業務收入 20.3 億元，同比增長 20.6%；住宿業務收入 13.8 億元，同比增長 22.2%。</p><p>此外美團三季度到店酒旅業務訂單量同比增長也超過 50%。</p><p>這意味着，住宿業務，<strong>或者説來自酒店的佣金抽成，對 OTA 業績貢獻頗豐</strong>。這也引得「OTA 偷走酒店利潤」一度成為熱門話題。</p><h3><strong>持續分散的酒店業，高度集中的 OTA</strong></h3><p>不過跳出單一視角，綜合更多行業因素分析，<strong>酒店業當前的業績頹勢也是投資熱潮中市場供給過剩以及去年「報復性出行」下與高基數對比的結果</strong>。</p><p>首先，據奧維雲網監測數據，今年前三季度，全國共有 37.4 萬家酒店（15 間及以上）為開業狀態，房間規模 1714 萬間，存量市場規模龐大。同時新開業酒店 3.7 萬家，接近 2023 年全年開業門店量的 95%；房間規模為 157 萬間，達到 2023 年全年開業房間量的 96%。</p><p>截至今年上半年，國內酒店數量、客房數量已達到 2019 年同期的 109%、103%。而同期國內旅遊人次為 27.3 億，國內旅遊收入為 2.7 萬億元，分別為 2019 年同期的 89%、99%。</p><p>其次，觀察多家對 OTA 依賴度較小的國際酒店集團在中國區或亞太區的三季度業務，RevPAR、ADR 也多有下滑。如洲際酒店集團、温德姆酒店集團 RevPAR 降幅均超 10%。</p><p>洲際酒店集團大中華區首席執行官愛默爾也曾提到：「上半年，我們在中國區的業績出現了一些波動，部分原因是 2023 年上半年的高基數。」</p><p>多重因素影響下，再回看酒店集團與 OTA 的關係，可發現「OTA 偷走酒店利潤」的説法相對片面，此前中泰證券、浙商證券等券商在研報中也提及 OTA 對於酒店仍有重要的引流價值。</p><p>在景鑑智庫創始人周鳴岐看來，國內酒店對 OTA 平台難以擺脱依賴源自雙方地位的懸殊。目前國內酒店格局相對分散，而 OTA 高度集中，且格局穩定，流量掌握在少數兩三家平台手中。<strong>這導致酒店在面對攜程等 OTA 平台時議價能力較弱</strong>。</p><p>而反觀交通業務，機票、高鐵火車票的供應基本依賴四大航和鐵路部門，「OTA 平台就這麼幾家，航司也就這麼幾家，而且多數是國資背景。」周鳴岐説。</p><p>兩方對比下，顯然以民營為主、市場又分散的酒店更容易被 OTA「拿捏」。</p><p>此外，周鳴岐還提到未來酒店投資的熱度或只增不減。此前他曾與一位酒店集團高管交流，對方就表示當時在上海等地市場中有很多物業出租率都低至 50%，未來其計劃選擇更多此類閒置物業改造連鎖酒店。</p><p>這或代表了一部分投資人的心態，進而酒店行業的門店規模或也將進一步擴大。因此周鳴岐判斷，未來較長一段時間內，酒店仍難擺脱對 OTA 的依賴。</p><p>而具體到彭欣這樣的一線參與者，夾在集團品牌方與 OTA 中間尋求平衡的難度更大。他告訴 36 氪，目前自己所在城市的另一連鎖品牌酒店正時刻準備着開打「價格戰」。時值春節長假，彭欣坦言，如果不加入，自己很可能被淘汰。</p><p>（應受訪者要求，文中彭欣為化名）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241220/v2_2c8e554c789b4f208ad2e02565140a81@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜蘋果被曝與騰訊和字節洽談 AI 模型合作；500 萬粉絲網紅收入超千萬偷税 121 萬；因美聯儲降息特斯拉一夜蒸發 9600 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3086428822698371?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 08:00:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>蘋果被曝與騰訊和字節洽談 AI 模型合作：騰訊不予置評，字節暫無回應</strong></p><p>據報道，多位知情人士透露，蘋果公司正與騰訊和字節跳動商談將二者的人工智能模型整合到在中國銷售的 iPhone 中。蘋果本月開始在其設備中接入 OpenAI 的 ChatGPT，Siri 會調用 ChatGPT，不過 ChatGPT 並未在中國上市。據瞭解，蘋果與騰訊和字節就使用二者人工智能模型的討論還處於非常早期的階段。12 月 19 日，針對這一消息，騰訊方面就此向澎湃新聞記者表示：「不予置評。」字節跳動暫無回應。（界面新聞、澎湃新聞）</p><p><strong>500 萬粉絲網紅收入超千萬，偷税 121 萬，申報個税收入竟未達 5000 元</strong></p><p>據國家税務總局 12 月 18 日消息：廈門市税務局第一稽查局依法對網絡主播程虎偷税案件進行處理。經查，網絡主播程虎（網名：廈門小程，粉絲量 500 萬）在 2020 年至 2022 年期間，個人從事網絡直播進行商品代銷取得佣金收入，併成立個體工商户從事網絡直播進行商品銷售取得經營收入，通過其個人賬户收款等方式隱匿收入，未依法申報納税，少繳個人所得税、增值税等税費共計 121.13 萬元。</p><p>據悉，程虎 3 年直播帶貨收入超千萬（帶貨佣金收入 352.89 萬元，個體工商户商品銷售收入 749.85 萬元），申報個税的收入竟未達 5000 元起徵點，賬目混亂，企圖逃避繳税。廈門市税務局第一稽查局依據相關法律法規，對程虎追繳税費款、加收滯納金並處罰款，共計 199 萬元。（北京青年報）</p><p><strong>受美聯儲降息影響，特斯拉一夜蒸發 9600 億&nbsp;</strong></p><p>據央視財經報道，當地時間週三，美聯儲宣佈全年降息 100 個基點，但同時也釋放了超出市場預期的「鷹派」信號，大幅下調明年降息次數預期，這顯著打壓了市場風險偏好，美國三大股指當天全線大跌。截至收盤，道指跌 2.58%，標普 500 指數跌 2.95%，納指跌 3.56%。</p><p>據中網資訊報道，特斯拉作為新能源汽車行業的領頭羊，在此次降息消息公佈後股價暴跌超 8%，市值一夜之間蒸發了約 1315 億美元 (約合人民幣 9625 億元)。這一跌幅不僅令特斯拉成為當日美股成交額最高的股票，也引發了市場對其未來發展的廣泛擔憂。（央視財經、中網資訊）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>螞蟻集團：目前沒有上市計劃，更不存在所謂「借殼上市」</strong></p><p>36 氪獲悉，螞蟻集團在官方微博澄清，最近關注到有機構在多個平台宣稱「螞蟻集團即將借殼上市，其掌握內部信息」，並以此誘導網友加羣獲得推薦股票信息。螞蟻集團目前沒有上市計劃，更不存在所謂的「借殼上市」。</p><p><strong>特斯拉上海工廠將由費文進接棒，前廠長宋鋼將加入遠景能源</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，已於近日離職的特斯拉前製造副總裁、上海工廠前廠長宋鋼，最快將在數週後入職遠景能源，遠景能源是一家專注風機與儲能系統集成的能源公司。特斯拉上海工廠廠長一職，將由汽車與零件質量高級總監費文進接任。特斯拉上海工廠廠長一職，是特斯拉中國體系的關鍵職位之一，統管上海工廠一期、二期、電池、電機的工廠。除了直接歸屬特斯拉美國總部管理的供應鏈外，其餘製造相關業務都由工廠廠長管理。</p><p><strong>寧德時代考慮在香港上市，籌資至少 50 億美元&nbsp;</strong></p><p>36 氪獲悉，據報道，消息稱寧德時代考慮最快於 2025 年在香港上市，籌集至少 50 億美元。對此寧德時代官方暫無回應。據知情人士透露，寧德時代目前仍處於考慮階段，計劃可能會根據市場情況和公司戰略進行調整。二次上市還需獲得中國證券監管機構的批准，因此具體上市時間仍存在不確定性。（36 氪、IT 之家）</p><p><strong>極越員工善後曝光：百度吉利協助出資，政府設共管賬户</strong></p><p>36 氪獲悉，12 月 19 日，一則極越員工的善後方案文件照片在網上曝光。文件顯示，在相關政府部門指導和見證下，建立監管共管賬户，代極越為員工支付相關費用，墊付資金由百度、吉利打入。曝光的善後方案具體涉及四個方面：1.經濟補償：將按照「N+1」的標準提供經濟補償。2.工資與社保、公積金：工資結算至 2024 年 12 月 20 日。3.特殊安置：對於處於「三期」（孕期、產期、哺乳期）、工傷、醫療期的員工，原則上保留工作崗位直至相應情形結束。4.履行方式與時間：在相關政府部門的指導和見證下，建立監管共管賬户，代集度公司於 2025 年 1 月 20 日之前支付工資及經濟補償，墊付資金由百度、吉利打入。</p><p><strong>美股三大指數收盤漲跌不一，大型科技股漲跌互現</strong></p><p>36 氪獲悉，12 月 19 日收盤，美股三大指數漲跌不一，道指漲 0.04% 終結 10 連跌，納指跌 0.1%，標普 500 指數跌 0.09%。大型科技股漲跌互現，奈飛、英偉達、亞馬遜漲超 1%，蘋果、谷歌小幅上漲；英特爾跌超 1%，特斯拉、Meta、微軟小幅下跌。熱門中概股漲跌不一，理想汽車、36 氪漲超 2%，B 站、蔚來、小鵬汽車漲超 1%；百度跌超 3%，愛奇藝、微博、京東、名創優品跌超 1%。</p><p><strong>火山引擎總裁回應字節系大模型比同行便宜八成</strong></p><p>據澎湃新聞報道，12 月 18 日，在當天舉辦的火山引擎 Force 大會上，字節跳動再次掀起價格戰：發佈豆包視覺理解模型，每千 tokens 輸入價格僅為 3 釐，一元錢就可處理 284 張 720P 的圖片，比行業價格便宜 85％ 。字節跳動旗下火山引擎總裁譚待提到大模型行業現狀時表示，市場需要充分競爭，降低成本是技術優化的結果，做得最好才能活下來。談及市場競爭，他坦言，「企業之所以用豆包更多，還是因為使用體驗較好，而不是沒有嘗試過其他的產品。這個市場就是要充分競爭，最關鍵的是能不能把自己的東西做好，能不能把成本做低，能不能把方案的落地應用性做好。」（澎湃新聞）</p><p><strong>微信灰測送禮物功能：商品限價 1 萬元，不支持珠寶及教培小店&nbsp;</strong></p><p>據北京商報報道，微信小店開始灰色測試「送禮物」功能。除珠寶、教育培訓類目，且商品款式原價不得高於 1 萬元的商品將默認支持「送禮物」功能。按照規則，如果商品/店鋪滿足規則，將自動開通「送禮物」功能，商品詳情頁將展示「支持送禮物」入口。用户點擊「送給朋友」拉起「確認禮物」頁面，可選擇款式、瀏覽金額。在「送禮物」頁面選擇朋友，並完成支付後，禮物將自動送出。接收方點擊聊天中的禮物消息，填寫收貨地址並「收下禮物」，意味着正式收下禮物。接收方在收下禮物前，可以選擇更換該商品下價格相同的其他款式。</p><p>值得注意的是，贈送方在送出禮物時，無需填寫收貨地址，收貨地址將在禮物收下時由接收方填寫。每次只能給一位朋友贈送一件商品，贈送後不支持轉贈給其他朋友。一旦送出禮物（以禮物消息成功發送給接收方為準），不論朋友是否收下禮物，贈送方在 24 小時內都無法主動取消贈送或取消訂單。若朋友超過 24 小時未收下禮物（以打開禮物消息並輕觸「收下禮物」為準），訂單將自動取消並退款給贈送方，退款將按訂單支付時的渠道原路返回。（北京商報）</p><p><strong>京東支付宣佈：未來手續費比微信支付低至少 20%</strong></p><p>財聯社 12 月 19 日電，在蘇州召開的京東供應鏈金融科技服貿產業大會上，京東支付將致力於實現手續費比微信支付低至少 20%；同時將投入 10 億元營銷費用，幫助合作伙伴降本增效。據介紹，這次降價將對標相應平台的實際成交價。（財聯社）</p><p><strong>鴻海據悉不放棄收購日產股權，劉揚偉派關潤赴法國與雷諾會談</strong></p><p>據台媒報道，鴻海有意收購日產部分股權。產業人士 19 日透露，鴻海董事長劉揚偉授權具有日產汽車背景的電動車策略長關潤操盤，事實上關潤先前曾洽詢過日產未獲首肯，目前正在法國與日產大股東雷諾洽談釋股意願。產業人士表示，下週一（23 日）日產將召開董事會，決定是否批准與本田合併的備忘錄（MOU），結果將牽動鴻海計劃收購日產股權動向。（界面新聞）</p><p><strong>中歐就電動汽車反補貼案價格承諾磋商進展如何？商務部回應</strong></p><p>12 月 19 日下午，商務部舉行例行記者會。有媒體提問稱，中國和歐盟就電動汽車反補貼案價格承諾磋商目前有何進展？雙方是否有意在近期開展新一輪磋商，有具體時間表嗎？對此，商務部新聞發言人何詠前表示，中方始終主張通過對話磋商解決貿易摩擦，一直在為歐盟電動汽車反補貼案價格承諾磋商做出最大努力。希望歐方儘快採取實際行動，與中方共同推進磋商。（環球網）</p><p><strong>11 月民航客貨運均實現同比兩位數增長</strong></p><p>據民航局消息，11 月，全國民航完成運輸總週轉量 122.5 億噸公里，同比增長 20.5%。民航客運和貨運均實現同比兩位數增長。客運方面，11 月，國內航空公司共完成旅客運輸量 5643.4 萬人次，同比增長 15.2%。其中，國際航線恢復至 2019 年同期的 94.3%，單月國際航線旅客運輸量連續 5 個月較 2019 年同期恢復超過 90%。貨運方面，11 月，全國民航共完成貨郵運輸量 83.7 萬噸，同比增長 16.6%。單月貨郵運輸量連續 3 個月達到 80 萬噸量級。（央視新聞）</p><p><strong>SWIFT：11 月人民幣位居全球第四大支付貨幣，佔比 3.89%</strong></p><p>環球同業銀行金融電訊協會（SWIFT）12 月 18 日公佈數據，11 月人民幣為全球第四大活躍支付貨幣，佔全球支付總額的 3.89%。若以歐元區以外的國際支付作為統計口徑，人民幣當月位列第五，佔比 3.02%。（界面新聞）</p><p><strong>Canalys：中國大陸 PC 市場 2025 年有望增長 6%</strong></p><p>36 氪獲悉，據 Canalys，2024 年第三季度，中國大陸 PC 出貨量（包括台式電腦、筆記本和工作站）同比小幅下滑 1%，總計 1110 萬台，其中消費市場出貨量在節前備貨和政府消費激勵舉措的推動下同比增長 4%。Canalys 預計，2025 年 PC 市場仍將繼續復甦，受支持消費者和企業採購的刺激政策影響，台式機和筆記本市場將增長 6%。</p><p><strong>取消公攤後物業費、税費咋算？專家：也應按套內面積計</strong></p><p>一週之內，已有兩城宣佈要推進「取消公攤」。有房地產研究專家表示，應該把取消公攤作為 2025 年房地產業的一項重要工作，這對於保障購房者權益、提升購房信心以及促進 2025 年房地產「止跌回穩」有積極作用。隨着取消公攤政策的推進，網友們也紛紛關注起税費、物業費等與房屋相關的費用未來該如何計算。專家表示，如果最終網籤和交易都是按照套內面積計算，那麼税費、物業費也應該相應按照套內面積來計算，「取消公攤」將對房地產行業的固有模式構成衝擊，需要新的配套政策來支持。（第一財經）</p><p><strong>韓國三養食品擬投約 10 億元在華建廠生產「火雞面」</strong></p><p>以生產「火雞面」而聞名的韓國三養食品公司週四表示，將投資 2014 億韓元（約合人民幣 10 億元），於 2027 年初在中國建立首家海外工廠，以滿足當地對其產品不斷增長的需求。該公司發言人稱，三養計劃明年上半年在新加坡建立一家子公司，並於明年年底開始在中國東部浙江省嘉興市建設工廠。（新浪財經）</p><p><strong>美國被爆正考慮對一家中國路由器製造商實施禁令，外交部回應</strong></p><p>外交部發言人林劍主持例行記者會。路透社記者提問稱，據《華爾街日報》報道，美國政府正在考慮一項基於國家安全的禁令，目標是一家中國路由器製造商，請問外交部對此舉有何評論？林劍對此表示，我們一貫反對美方泛化國家安全概念，針對特定國家企業採取歧視性做法。中方將採取堅決措施，堅定維護中國企業的正當合法權益。（環球網）</p><p><strong>TikTok：樂見美國最高法院最新裁定，相信會認定禁令違憲</strong></p><p>北京時間 12 月 19 日，TikTok 就此前美國最高法院的決定發佈聲明稱，「我們對最高法院今天的裁定感到高興。我們相信法院會認定 TikTok 禁令違憲」。當地時間 12 月 18 日，美國最高法院宣佈將就禁止 TikTok 在美國運營的法案再次進行討論。美國最高法院將於 1 月 10 日就此案進行辯論，允許法院在法律 1 月 19 日生效前對該問題作出裁決。（界面新聞）</p><p><strong>正值聖誕繁忙購物季，亞馬遜數千工人卻鬧罷工</strong></p><p>美東時間週四上午，也就是美國假日季最後幾天的關鍵時刻，數千名亞馬遜員工卻要舉行罷工。這次罷工對亞馬遜的運營相比將帶來不小的衝擊，因為對於這家電商巨頭來説，當下正值一年中最繁忙的季節，正是最需要加緊完成訂單的時刻，而數千工人的罷工卻可能導致其貨件配送面臨挑戰。（財聯社）</p><p><strong>大眾汽車據悉接近與工會達成協議，將維持德國工廠的運營</strong></p><p>據界面新聞報道，知情人士透露，大眾汽車公司和工會領導人正接近達成一項協議，在不關閉德國工廠的情況下重組該公司的同名品牌。知情人士稱，管理層願意讓工廠繼續運轉，並恢復到 2030 年的工作保障協議，作為回報，工人們將放棄獎金。（界面新聞）</p><p><strong>日本央行行長植田和男：若經濟展望實現，將會加息</strong></p><p>12 月 19 日，日本央行行長植田和男表示，貨幣政策取決於經濟和通脹。如果經濟展望實現，將會加息。他説，近期經濟數據與展望大致相符，將在檢查數據後決定調整時機，需要關注春季工資談判的勢頭。（界面新聞）</p><p><strong>現代起亞 11 月歐洲銷量同比下降 10.5%</strong></p><p>週四（19 日）公佈的行業數據顯示，韓國主要汽車製造商現代汽車和起亞汽車 11 月份在歐洲的銷量同比下降 10.5%。根據歐洲汽車工業協會（ACEA）的統計，現代起亞上個月在歐洲的銷量為 79744 輛。ACEA 的數據顯示，現代汽車的銷量為 39592 輛，同比下降 12.5%，起亞汽車的銷量為 40152 輛，同比下降 8.4%。（新浪財經）</p><p><strong>德國 12 月出口預期指數下降，行業持續低迷</strong></p><p>根據德國智庫伊弗經濟研究所當地時間 12 月 18 日發佈的數據，今年 12 月德國出口預期指數從 11 月的負 5.8 點降至負 6.1，顯示出口行業持續低迷。數據顯示，德國汽車行業自年中以來面臨的不利形勢一直沒有改善，化工行業的出口陷入全年「橫盤」狀態，而紡織和服裝製造商也對海外市場表示悲觀。德國工業聯合會呼籲下一屆聯邦政府儘快實施堅定的增長議程，以扭轉德國經濟的頹勢。（央視新聞）</p><p><strong>歐盟 11 月份新車註冊量下滑，法國汽車註冊量降幅最大</strong></p><p>歐洲汽車製造商協會 12 月 19 日發佈數據顯示，2024 年 11 月，歐盟新車註冊量下降 1.9%。在歐盟四個主要市場中，法國的汽車註冊量降幅最大，下滑 12.7%，其次是意大利，下滑 10.8%，德國的註冊量小幅下滑 0.5%，只有西班牙實現了正增長，註冊量增長了 6.4%。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>中信證券：AI 手機/電腦進入「兑現驗證期」，AIoT 有望迎來供給爆發</strong></p><p>36 氪獲悉，中信證券研報指出，AI 手機/電腦進入「兑現驗證期」，AIoT 有望迎來供給爆發。AI 終端最大的變革在於重塑了從觸屏向語音與多模態升級的交互範式，從而帶來更加簡潔高效的使用體驗。2024 年以來，AI 手機/電腦「硬件先行」，以芯片為核心打造 AI Ready PC/Phone。展望 2025 年，端側算力會進一步提升，同時端側應用開始發力，疊加大模型推理成本下降，有望真正推動 AI 引領的換機潮，一年維度最看好蘋果對 AI 功能的軟硬件整合。&nbsp;</p><p><strong>微軟成為英偉達最大客户：今年購買 48.5 萬塊 Hopper 芯片，佔營收的 20%</strong></p><p>市場調研公司 Omdia 最新報告顯示，2024 年英偉達 AI 芯片的最大客户是微軟公司，購買了 48.5 萬塊英偉達 Hopper 芯片，相當於第二大客户 Meta 購買量的 2 倍。當前，微軟、Meta、OpenAI 和谷歌等科技巨頭正在上演激烈的軍備競賽，以爭奪 AI 的主導地位。Omdia 數據顯示，與競爭對手相比，微軟今年購買的英偉達 AI 芯片數量最多，達到了 48.5 萬塊，相當於 2023 年購買量的 3 倍，佔到了英偉達過去一年營收的 20%。（新浪科技）&nbsp;</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>美光科技營收展望不及分析師預期，股價盤後一度重挫約 18%</strong></p><p>美光科技當地時間 12 月 18 日在盤後公佈的財報中披露，受智能手機和個人電腦需求疲軟拖累，預計本財季營收約為 79 億美元，而分析師的平均預估為 89.9 億美元。該公司預計剔除某些項目後的每股收益不超過 1.53 美元，遠低於 1.92 美元的分析師預估。其股價在盤後交易中一度重挫約 18%。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>Perplexity 完成最新一輪融資，估值升至 90 億美元</strong></p><p>據報道，人工智能驅動的搜索引擎 Perplexity 完成了今年的第四輪融資，估值增至 90 億美元，它正試圖與谷歌和 OpenAI 的產品競爭。據多位知情人士透露，本輪的 5 億美元融資由 Institutional Venture Partners 領投，英偉達、New Enterprise Associates、B Capital 和 T Rowe Price 也參與其中。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>「躍點物流科技」獲 MindWorks 概念資本追加 350 萬美元 A+輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「躍點物流科技」（Jumppoint &nbsp;Logistics Technologies）近期獲得來自老股東 MindWorks 概念資本 350 萬美元 A+輪融資，累計總融資額超過 2000 萬美元。本輪資金將用於技術升級，提升 AI 算法與智能調度能力；市場拓展，進一步建設全球倉儲物流網絡，為電商企業提供數字化全球物流解決方案。</p><p><strong>「尚谷科技」獲千萬級 pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，上海尚谷科技有限公司宣佈獲得千萬級 pre-A 輪融資，投資方為騰信投資。尚谷科技公司總經理李超鋒表示：「此次融資主要用於智能數字營銷系統的人工智能算法優化、系統研發以及大數據建設。」據介紹， 尚谷科技核心產品智能數字營銷系統，是一款融合先進人工智能技術的全流程數字營銷解決方案。</p><p><strong>整理｜</strong> 於曜銘&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 愛瑪旗艦新品 A7 Plus 上市，主要針對「年輕男性」用户羣體</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3085729474361475?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-19 21:40:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>12 月 18 日，愛瑪科技在台州智能工廠正式推出了旗艦新品 A7 Plus，該產品搭載了愛瑪自主研發的愛瑪「雷霆」電機 V8，能夠實現最高時速 65km/h。</p><p>愛瑪科技集團電動車事業部總裁高輝表示，A7 Plus 電動摩托車將進一步細化市場定位，主要針對「年輕男性」用户羣體。</p><p>這款新品搭配了愛瑪自研的 AimGO 智駕安全系統，結合 TCS 牽引力控制系統，用户可以進行「自定義」模式設置，以適應各種駕駛場景和路況。</p><p>此外，AimOS 智控系統支持網絡控車、無鑰匙控車以及三重定位智能防盜等功能，用户可以通過智能手機隨時掌握車輛信息，實現更便捷、更智能的駕駛體驗。</p><p>A7 Plus 在愛瑪台州工廠生產，作為公司首個全面智能化的生產基地，台州工廠的生產效率較之前提升較大。</p><p>台州工廠通過 APS（高級計劃與排程)，MES（製造執行系統）和 QMS（質量管理系統）實現了數字化監控，確保了全面的信息化管理。</p><p>這不僅優化了多工序和多資源的調度流程，還對工藝資源、製造資源以及流程節點實施了規範管理，實現了問題的可視化和可追溯性，從而顯著提高了製造過程的控制效率和成效，以及產品的品質可靠性及一致性。</p><p>在渠道端，愛瑪一直深耕線下渠道，已經擁有三萬多家線下門店，包括服務的銷服一體店和專門的 4S 店，細分為地標期間店、社區店、鄉鎮店，不同的門店服務不同的用户。</p><p>面對近幾年線上電商的高速發展，愛瑪也在傳統電商五大平台發力，構建了 7500 家專門為線上平台服務的實體體驗店。</p><p>未來愛瑪將會全力佈局新零售，興趣電商，針對抖音、快手、小紅書助力於線上線下矩陣性的傳播，包括愛瑪的中心號、經銷商的直播號，第一將產品推廣給更多用户，第二將會滿足並實現用户可以在線上下單，就近門店交付的體驗和服務方式。</p><p>下一步，愛瑪會將渠道的目標放在體驗上，一方面將線下門店進行升級，圍繞用户的購買場景打造細分品類，包括女性專賣店，年輕用户品類店等等，做好線下體驗。</p><p>另一方面愛瑪將會把 4S 服務店和銷服一體店打造到鄉鎮、縣城、地級市。未來，在 330 多個地級市，2300 多個縣城的每個消費者，都可以體驗到愛瑪的標準化服務。</p><p>還值得一提的是，愛瑪還將加快出海步伐，尋找新的增量市場。</p><p>愛瑪科技集團副總裁兼戰略管理中心總監寧華山表示，愛瑪已經佈局越南和印尼的現代化智造基地，滿足東南亞對兩輪電動車的需求。</p><p>在其他區域，寧華山表示，「我們已經拿到了美國前兩位的市場銷量，同時我們也在歐洲打開了土耳其、荷蘭、德國、法國等一系列的發達國家的市場。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家金融監督管理總局：保險機構開展金融產品投資應當合理設定金融產品投資的配置比例</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086882144368777?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 15:38:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家金融監督管理總局辦公廳印發《保險資金運用內部控制應用指引第 6 號——金融產品》。其中提出，保險機構開展金融產品投資，應當根據監管要求、投資需求、負債特性、償付能力、風險偏好、投資管理能力和風險管理能力等因素，合理設定金融產品投資的配置比例，並履行相應的內部審批程序。對於不符合償付能力監管規則豁免穿透條件的金融產品，保險機構要按照穿透原則識別金融產品的底層資產，把握金融產品的風險收益特徵。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>太陽紙業：明年 1、2 月文化紙全系產品價格調漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086864138516868?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 15:20:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[太陽紙業 12 月 20 日發佈調價通知表示，受市場多種因素的共同影響，產品價格持續低位運行，導致公司產品虧損嚴重，為了維護公司的健康和持續發展，對相關產品的銷售價格進行調整，以滿足正常的市場需求。自明年 1 月 1 日起，文化紙全系產品，在現有價格基礎上，執行價格調漲 100 元/噸。自明年 2 月 1 日起，文化紙全系產品，在 1 月份漲價基礎上，執行價格再調漲 200 元/噸。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日立能源獲德國電網運營商 Amprion 超 20 億歐元訂單</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086859680184708?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 15:16:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日立能源（Hitachi Energy）12 月 20 日宣佈與德國電網運營商 Amprion 簽訂了總額超過 20 億歐元的合同，為兩條高壓直流（HVDC）鏈路提供四個換流站，以支持德國的清潔能源轉型。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大訊飛等成立人工智能創投基金，出資額 5 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086859596871811?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 15:15:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，12 月 16 日，安徽科訊人工智能創業投資基金合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為合肥科訊創新信息技術合夥企業（有限合夥），出資額 5 億人民幣，經營範圍為以私募基金從事股權投資、投資管理、資產管理等活動，以自有資金從事投資活動，企業管理，社會經濟諮詢服務，財務諮詢。合夥人信息顯示，該基金由科大訊飛（002230）、安徽言知科技有限公司、合肥市創業投資引導基金有限公司、安徽省人工智能主題投資基金合夥企業（有限合夥）等共同出資。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德國 11 月 PPI 同比上漲 0.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086851186030977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 15:07:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據德國聯邦統計局，德國 11 月生產者物價指數（PPI）同比上漲 0.1%，預估下跌 0.3%，前月下跌 1.1%。德國 11 月 PPI 環比上漲 0.5%，為 2023 年 4 月以來最大增幅。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>SK 海力士已贏得向博通供應高帶寬內存的大訂單</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086850637183112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 15:06:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，SK 海力士已贏得向博通供應高帶寬內存（HBM）的大訂單，預計明年下半年開始供應。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數集體收跌，半導體板塊領漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086844983671170?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 15:01:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數集體收跌，滬指跌 0.06%，深成指跌 0.02%，創業板指跌 0.18%；半導體、工業機械、紡織服飾板塊漲幅居前，中堅科技、盈方微、報喜鳥漲停；煤炭、汽車、貴金屬板塊領跌，中煤能源跌超 4%，北汽藍谷跌超 2%，紫金礦業跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鵬 P7+車型交付週期縮短至 5-8 周</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086840863472005?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 14:56:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，小鵬汽車 P/G 系列車型研發負責人吳安飛在微博發文透露，小鵬 P7+經過三次提產後，目前交付週期已縮短至 5-8 周，對比剛上市時最長縮短了 3 周以上，部分原先已下單但要到春節後才能提車的 P7+車主，可以實現提前至春節前提車。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西安市國資委：為監管企業併購重組選聘專項財務顧問，負責提供併購重組方案設計等</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086820996233600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 14:36:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[陝西省政府採購網發佈《西安市人民政府國有資產監督管理委員會與西部證券股份有限公司之財務顧問協議》。採購人為西安市人民政府國有資產監督管理委員會。供應商為西部證券。服務要求包括：為本次併購重組諮詢服務財務顧問，負責提供資本市場併購重組諮詢和方案的設計及實施、項目推介和引進、交易架構設計等，並負責統籌協調會計師、律師、資產評估機構等所有中介機構以及對接相關監管機構的各項工作。派專人定期同市國資委進行溝通，協助做出合理安排。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>服裝板塊短線拉昇，報喜鳥漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086809268418946?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 14:24:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，服裝板塊短線拉昇，報喜鳥漲停，華斯股份、錦泓集團、安正時尚此前封板，七匹狼、太平鳥、酷特智能、九牧王、嘉曼服飾等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬豐鑽石飛機收到印度航空公司訂單</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086794364254592?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 14:09:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據萬豐奧特控股集團官微，12 月 18 日-19 日，印度航空公司與萬豐鑽石飛機簽署協議，訂購一批 DA42-VI 飛機，後續將繼續選購鑽石飛機。同期，萬豐鑽石飛機向科威特客户交付了首架 DA62 飛機。據介紹，萬豐鑽石 DA42-VI 是一款多引擎飛機，配備 AUSTROAE300 噴氣燃料發動機，具備自動飛行控制系統的 GarminG1000 NXi 航電設備，是飛行培訓的首選機型。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧德時代巧克力換電站落地重慶，預計 2025 年建成 57 座</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086790824261767?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 14:06:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 20 日消息，寧德時代巧克力換電站落地重慶，今年年底前完成 16 座換電站的運營，預計 2025 年重慶地區將建成 57 座。12 月 18 日，寧德時代宣佈，計劃 2025 年自建 1000 座巧克力換電站，同時將進軍港澳；中期與各方合作伙伴共建站點 1 萬個，最終規模將達到 3 萬個。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「上海維享時空」完成數千萬元人民幣融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086783769475464?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 13:58:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，「上海維享時空」已完成數千萬元人民幣的融資。此輪融資由浦東創投旗下浦東科技投資天使母基金共同參與完成，將主要用於加速產品研發，進一步加速城市元宇宙空間計算平台和 AI 時空大模型的構建。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>穆迪：日本的通貨膨脹可能會在 2025 年逐漸放緩</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086782047697285?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 13:57:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[穆迪的經濟學家 Stefan Angrick 在最新數據發佈後表示，日本的通脹將在 2025 年放緩，不過將是漸進的。他表示，11 月份的數據顯示，由於政府減少對能源賬單的支持以及食品價格上漲，通脹有所上升。Angrick 指出，需求驅動的價格壓力仍然很少，不過日元走軟以及生產者價格上漲對消費者的傳導延遲將使通脹在短期內保持穩定。他表示，由於預期特朗普政府的政策可能導致通脹，可能迫使美聯儲推遲降息，日元似乎越來越被超賣。日本央行的温和態度加劇了這種局面，目前日元兑美元匯率接近 158，而週四會議前為 153.5。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上金所：繼續免收 2025 年白銀相關交割費用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086773768567168?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 13:48:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上金所發佈公告，為促進白銀市場發展，降低會員及客户成本，上海黃金交易所決定繼續免收會員及客户白銀合約交割費、白銀合約運保費和白銀租借服務費。以上費用具體免收期為：2024 年最後一個交易日日終清算後至 2025 年最後一個交易日日終清算前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一汽集團人事調整公示，一汽-大眾、解放變動較大</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086767594043782?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 13:42:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，一汽集團人事調整進入公示期。通過內部可靠渠道拿到部分幹部調整名單。從這份名單可以看到，一汽-大眾、一汽解放均有較大變動。一汽-大眾汽車有限公司總經理潘佔福，擬調整至子公司專職外部董事，力神青島公司、模具公司外部董事召集人。姜博接替金先楨任汽-大眾汽車有限公司副總經理（人事），後者轉任集團公司/股份公司安全環境保障部總經理。衞強任一汽-大眾汽車有限公司紀委書記；聶強任一汽-大眾汽車有限公司黨委副書記、工會負責人；吳迎凱任一汽-大眾汽車有限公司副總經理兼一汽-大眾銷售有限責任公司總經理、黨委書記；李鳳剛任一汽奧迪銷售有限責任公司執行副總經理、黨委書記。另外，解放板塊也調整較大。李勝任一汽解放集團股份有限公司董事長、黨委書記；於長信任一汽解放集團股份有限公司總經理、黨委副書記。（中國經濟網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓華集團完成收購美國費城造船廠</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086755849517446?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 13:30:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據韓國亞洲經濟，韓華目前已經完成對於美國費城造船廠（Philly Shipyard）收購的所有程序，成為首個成功收購美國船廠的韓國企業。本次收購從今年 6 月 20 日與費城造船廠母公司挪威阿克集團（Aker ASA）簽訂正式合同到最終完成，僅用時 6 個月。此次收購由韓華集團旗下韓華海洋和韓華系統聯合進行，交易金額約 1 億美元。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有機硅板塊震盪拉昇，新亞強午後漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086754105817221?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 13:28:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，有機硅板塊震盪拉昇，新亞強午後漲停，宜安科技、晨光新材、遠翔新材、集泰股份、迴天新材等漲幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>賽諾菲和箕星宣佈就 Aficamten 在大中華區市場達成協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086751938967940?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 13:26:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據賽諾菲中國官微，賽諾菲今日與箕星藥業（簡稱「箕星」）共同宣佈簽訂正式協議，協議約定賽諾菲將收購箕星在大中華區獨家開發和商業化 aficamten 的權益。該交易預計於 2024 年內完成，交易金額不對外公開。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天津公積金新政出台，12 月 25 日起實施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3086749051943045?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-20 13:23:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據天津公積金消息，天津市住房公積金管理中心發佈《天津市靈活就業人員參加住房公積金制度管理辦法》，《辦法》將於 2024 年 12 月 25 日起實施，參加自願、退出自由。靈活就業人員租賃住房、購買自有住房、償還貸款本息等情況提取住房公積金，參照在職職工住房公積金提取政策執行。靈活就業人員達到法定退休年齡的，參照在職職工退休提取住房公積金。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>