<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>全國產智能體 MasterAgent：一句話造專屬 AI 團隊，專業協同交付</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403648679628421?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:19:54  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;MasterAgent 堅持核心技術自主研發，確保從底層架構到上層應用的安全可靠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果説大語言模型讓全世界看到了 AI 的潛力，那麼 AI Agent（AI 智能體）就是這場生產力革命中的核心工具。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為由大語言模型驅動，能自主調用工具幫助人類完成複雜任務的代理程序，AI 智能體的出現讓 AI 能力從單一的人機對話延伸到了面向真實世界並執行復雜任務。無論是學術調研、投資理財、信息蒐集，還是訂票買菜都可以讓它來完成。其中人類需要做的，僅僅是用自然語言給出一條指令。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年被普遍認為是 Agent 元年。從年初的 Manus，到最近 OpenAI 推出的 ChatGPT Agent，AI 智能體產品數量爆發式增長，整個 AI 領域內的頭部公司都在佈局 AI 智能體。據 IBM 統計，99% 的 AI 開發者正將重心轉移到智能體探索或開發上，而調研機構 Gartner 估計，到 2028 年，15% 的日常工作將由智能體自主完成，市場前景極為廣闊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過目前看來，大多數面向 C 端的通用型 AI 智能體產品仍有許多問題。比如搭建智能體的流程比較複雜，需要一定的代碼基礎，門檻較高；而單個智能體的功能又比較單一，通用性不夠，無法完成複雜任務。調優也是一大難點，智能體一旦完成部署，再想修改設定會非常困難。這些痛點始終阻礙着 AI 智能體嵌入到生產生活場景中去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在，一家來自中科大的本土團隊——深元人工智能，自主研發了全球首個 L4 級智能體母體系統 MasterAgent，以「多智能體極速生成、專業協作、定製調優」三大特性，讓智能體真正走進用户的生活之中。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;首個 L4 級多智能體生成與協作平台&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;深元人工智能的核心技術團隊來自中國科學技術大學，自 2018 年起便專注智能體自主決策領域研究，是土生土長的國產 AI 科技公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 5 月 18 日，深元人工智能正式對外發布了一款全自主研發的智能體產品——MasterAgent 智能體母體系統，是全球首個 L4 級多智能體生成與協作平台，專為解決複雜問題而生。其中，L4 級別對標無人駕駛技術中的概念，表示 MasterAgent 可以全程自主完成任務，期間無需人工幹預。而「多智能體生成與協作」，正是 MasterAgent 能夠自主完成複雜任務的核心技術之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;得益於深元人工智能自主研發的 Master Builder 與 Agent Group 雙引擎架構，MasterAgent 能夠在接收到自然語言命令的幾分鐘內，自動生成具備複雜行為策略、長期記憶、專業知識體系和 API 操作能力的專業智能體。之後，MasterAgent 能夠讓多個專業智能體有序組建為分工明確的全數字化團隊，並且根據任務目標進行自主分工與協同決策，最終向用户交付一個完整的解決方案。這相當於 MasterAgent 能在瞬間根據用户指令僱傭一羣 AI 專家，並將它們組建成了一個專為一人服務的 AI 公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從需求理解到結果交付，整個過程都由 MasterAgent 自主完成，過程全 AI 化，快速且高效。目前，MasterAgent 已經落地在法律、金融、醫療等多個行業的具體工作場景中，幫助企業重構工作流程，提升生產效率。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一鍵生成，專業協作，智能調優&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;我們來看看它是怎麼工作的。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,712" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_bed106d1e7f04d1fb0033f514e3146aa@16805102_oswg138975oswg1080oswg712_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;打開 MasterAgent 的官方網站，區別於其他智能體平台首頁有五花八門的説明和按鈕，它的界面像早期的大語言模型一樣簡潔。不同的是，你可以在對話框裏用自然語言輸入更復雜的任務，例如「創建一個能夠總結論文內容、評估論文影響力、行業前景和商業價值，並推薦一些其他相關論文的智能體」。幾秒鐘後，MasterAgent 就給出了一些更為詳細的問題，來進一步明確需求，這就省去了用户自己琢磨智能體設定的時間。如果不想自己補充需求，還可以選擇「由 AI 補充」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;補充完成後，點擊「立即生成」。藉助其自主研發的全球首個 Agent 生成引擎——Master Builder，MasterAgent 馬上就開始創建多智能體集羣，右側可以看到實時進度，每個智能體都擁有自己的頭像，代碼自動編寫飛速輸出，最後打包成一個智能體團隊。僅僅用時不到 1 分鐘，一個由「論文解析智能體、評估專家智能體、推薦系統智能體和報告生成智能體」組成的智能體團隊就創建完成了。整個過程真正實現了「一鍵生成多智能體集羣」，省去了所有以往創建智能體的複雜步驟。這得益於團隊首創的 Few-shot Learning 技術，僅需 1 到 3 個示例，就可以極速成型新領域 Agent 模板，並支持強化學習微調，越用越智能。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_2de97753468c4ae09a6b20a3c28cfe6a@16805102_oswg140050oswg1080oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們給它一個最新的前沿腦科學論文的鏈接，這個多智能體團隊立刻開始分工執行任務，智能體之間的協作也一覽無餘。在 Agent Group 引擎的調度下，生成的多智能集羣之間不是機械地按照順序完成各自的部分，而是在相互交叉專業自主協作，根據需求拆分以「集體智慧」協作完成複雜任務，這也體現了 MasterAgent 在多 Agent 協作與調度方面的技術突破。值得一提的是，Agent Group 還引入改進了 PBFT 協議，在多 Agent 決策衝突時實現快速一致，保障資源調度公平高效。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_034c1df6dd0d4a5c8b6eb994affea247@16805102_oswg159519oswg1080oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;幾分鐘後，一份論文分析研究報告就生成了，從論文內容解析，到行業影響力和商業價值打分，再到相關論文推薦，可以幫助行業小白快速瞭解專業信息，制定投資策略。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_6af5d0b6801843b1b7986954aa574ecf@16805102_oswg135573oswg1080oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果覺得結果呈現太死板，MasterAgent 還提供了兩種可視化呈現方案：PPT 和網頁。選擇一鍵生成網頁，2 到 3 分鐘後，一個配色高級、排版清晰，甚至加了不少動效的可視化網站就生成了。全程下來，用户只需要給出一個需求，剩下的事情 MasterAgent 全都自動搞定了，可見 MasterAgent 是在易用性上做足了功夫。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,754" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_dabd899a05454ea68081d48080106a3b@16805102_oswg160581oswg1080oswg754_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在即時調優上，MasterAgent 也更加靈活。用户可以添加新的單智能體，或者隨時進入每個單智能體的設置頁面，添加修改智能體設定，還可以在插件一欄中修改該智能體所能調用的工具。比如在報告生成智能體中加入一條「生成音頻報告」的指令，再添加「TTS 語音合成」插件之後，我們就能讓 MasterAgent 把調研結果做成一期播客，隨時隨地都可以聽音頻報告。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，MasterAgent 還擁有遞歸自我進化的能力，通過週期性增量訓練，每週會自動更新知識庫與技能模型，這使得生成的 Agent 集羣可自主學習，保持行業領先能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_325ec443abd94d4197e2c3c41814709d@16805102_oswg84434oswg1080oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="758,638" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_f1ea66496d4e4c69a41b9009b3eeb9bc@16805102_oswg95238oswg758oswg638_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從需求輸入到結果可視化，再到智能體的靈活調整，MasterAgent 真正實現了不需要用户過多操作、全程自主決策，分鐘級完成複雜任務，並精準交付結果的全鏈路優質服務，讓智能體不再是 AI 專家和程序員獨享的精英化工具，而是普通用户也可以嘗試創建並輕鬆使用的智能體專家助理。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;AI 智能體的未來&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;正如諾貝爾獎得主、「AI 教父」傑弗裏·辛頓在 WAIC 大會上所説：AI 智能體將會越來越聰明，甚至超越人類。在可預見的未來，AI 智能體將進一步深度融入千行百業的具體應用場景中，從工業製造的自動化生產到金融市場的快速決策，從醫療行業的精準診療到日常辦公的數據處理，AI 智能體將承擔越來越多工作，在解放人力的同時提升自身工作效率，開啓人機協作新紀元。可想而知，海內外在人工智能領域的競爭焦點，也將從基礎設施層面的算力競賽、算法核心的大模型角逐，迅速延伸至更具實用價值的 AI 智能體領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為一款紮根本土、純國產自研的智能體產品，MasterAgent 堅持核心技術自主研發，確保從底層架構到上層應用的安全可靠，致力於打造真正屬於中國、服務中國的智能體解決方案，構建好用、易用的多智能體協同系統。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在，MasterAgent 正沿着這條道路不斷探索。無論是小型創業公司快速搭建自動化流程，還是大型企業構建複雜的智能決策中樞，MasterAgent 期望讓每個有需要的團隊、甚至個人，都能擁有自己的數字化助手。相信在不久之後，構建、管理和運用屬於自己的 Agent 集羣，將成為人人觸手可及的便捷體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/jzaFsSLtG1Xt0yuLSAxPPQ"&gt;「36 氪 Pro」&lt;/a&gt;，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜英偉達因 H20 芯片漏洞後門被約談；8 月起現金買黃金超 10 萬需上報；微軟成史上第二家市值破 4 萬億美元公司</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403531686579589?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 08:12:44  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市進行時&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;天鏈機器人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據證監會網站消息，四川天鏈機器人股份有限公司於 2025 年 7 月 30 日在四川證監局辦理輔導備案登記，擬首次公開發行股票並在上交所科創板上市，輔導券商為華安證券。輔導備案報告顯示，該公司無控股股東，實際控制人為胡天鏈，一致行動人為胡天鏈、吳健、陳剛、唐皇、蔣明、羅乾又、嶽志斌、宋治慧、田榮、顏進，一致行動人合計持股比例為 48.53%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雲漢芯城（上海）互聯網科技股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，證監會同意雲漢芯城（上海）互聯網科技股份有限公司首次公開發行股票並在創業板上市的註冊申請。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;國家網信辦約談英偉達公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，英偉達算力芯片被曝出存在嚴重安全問題。此前，美議員呼籲要求美出口的先進芯片必須配備「追蹤定位」功能。美人工智能領域專家透露，英偉達算力芯片「追蹤定位」「遠程關閉」技術已成熟。為維護中國用户網絡安全、數據安全，依據《網絡安全法》《數據安全法》《個人信息保護法》有關規定，國家互聯網信息辦公室於 2025 年 7 月 31 日約談了英偉達公司，要求英偉達公司就對華銷售的 H20 算力芯片漏洞後門安全風險問題進行説明並提交相關證明材料。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日深夜，針對英偉達算力芯片被曝出存在嚴重安全問題，英偉達回應：「網絡安全對我們至關重要。NVIDIA 的芯片不存在‘後門’，並不會讓任何人有遠程訪問或控制這些芯片的途徑。」（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;8 月起現金買黃金超過 10 萬需上報&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，央行印發了《貴金屬和寶石從業機構反洗錢和反恐怖融資管理辦法》的通知 (下稱《辦法》)，自 2025 年 8 月 1 日起正式施行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《辦法》規定，從業機構開展人民幣 10 萬元以上 (含 10 萬元) 或者等值外幣現金交易的，應當根據本辦法規定履行反洗錢義務；客户單筆或者日累計金額人民幣 10 萬元以上 (含 10 萬元) 或者等值外幣現金交易的，從業機構應當按照規定在交易發生之日起 5 個工作日內向中國反洗錢監測分析中心提交大額交易報告。（人民網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微軟成為史上第二家市值突破 4 萬億美元公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 31 日（美東時間），微軟股價開盤漲超 8%，成為史上第二家市值突破 4 萬億美元公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但 7 月 31 日收盤，美股三大指數集體下跌，道指跌 0.74%，納指跌 0.03%，標普 500 指數跌 0.37%。大型科技股多數下跌，特斯拉跌超 3%，谷歌、奈飛跌超 2%，英偉達、蘋果小幅下跌；Meta 漲超 11%，微軟漲近 4%，收盤市值未上 4 萬億美元。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國汽研回應理想對撞乘龍卡車爭議：測試全過程符合規定和標準&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，理想汽車新車上市發佈會上播放的一段理想 i8 與一卡車 100 公里/小時對撞測試的視頻顯示，正面碰撞後卡車的四個車輪出現彈起，卡車駕駛室發生傾倒。該測試視頻引發部分網友對被撞卡車的質量進行了質疑，對此卡車所屬品牌方乘龍卡車官方回應稱，法務部門正在處理。乘龍卡車明確質疑了測試結果的真實性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日，記者以投資者身份致電對撞試驗的測試方中國汽研（601965.SZ），其證券部工作人員回應稱，測試的全過程肯定符合所有的規定和標準，不會因為（哪一方）是客户，去刻意調節車輛參數。關於卡車的來源，其表示，測試卡車是一輛全新車，具體來源還需要與業務部門確認。（九派新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《職業病分類和目錄》調整：「鼠標手」被納入職業病範疇&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，國家衞生健康委員會與人力資源社會保障部等部門，對《職業病分類和目錄》進行了調整，新增了腕管綜合徵和創傷後應激障礙兩個職業病類別，並於 2025 年 8 月 1 日起正式實施，標誌着中國在保障勞動者健康權益方面又邁出了堅實一步。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;腕管綜合徵，俗稱「鼠標手」，是由於長時間使用鼠標和鍵盤而引發的手部疾病，發病率在現代社會正逐年上升。這一病症的主要症狀包括手腕疼痛、手指麻木、無力等，嚴重時甚至會影響手部的正常功能，給患者的日常生活和工作帶來極大的困擾。在過去，由於缺乏對這一病症的足夠認識和重視，許多勞動者在患上腕管綜合徵後，其健康權益並未得到充分保障。（錢江晚報）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;網易雲起訴 SM 娛樂濫用市場支配地位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，法院公開杭州樂讀科技有限公司、杭州網易雲音樂科技有限公司起訴 SM ENTERTAINMENT CO. 、卡斯夢（上海）文化傳播有限公司等開庭信息，案由涉及濫用市場支配地位糾紛。公告顯示，該案件計劃將於 8 月 6 日，在浙江省杭州市中級人民法院開庭審理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 1 月，網易雲音樂曾發佈致韓國 SM 歌迷的一封信，告知各位歌迷朋友因版權方單方面通知不續約，2025 年 1 月 31 日，網易雲很可能不得不下架韓國 SM 娛樂公司旗下全部歌曲內容，網易雲方面會爭取版權續約的可能，如果有進一步的消息會第一時間告知用户。（九派新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;國家醫保局：已全面將輔助生殖技術納入報銷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，國務院新聞辦公室舉行新聞發佈會，介紹育兒補貼制度及生育支持措施有關情況。國家醫療保障局待遇保障司副司長劉娟介紹，全國 31 個省（區、市）及新疆兵團全面將輔助生殖技術納入報銷，2024 年已有超 100 萬人次享受待遇，助力萬千家庭圓了「生育夢」。部分省份將分娩鎮痛納入報銷，為孕產婦減負又減痛。同時，加快新生兒護理、「親情陪產」等價格項目立項，促進兒科產科優化服務，更好滿足羣眾對生育服務的多元化需求。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 年上半年結婚登記 353.9 萬對，比去年同期增加了 10.9 萬對&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;民政部 30 日公佈的《2024 年民政事業發展統計公報》顯示，2024 年，全國婚姻登記機構和場所共計 4190 個，其中婚姻登記機構 1134 個，全年依法辦理結婚登記 610.6 萬對，結婚率為 4.3‰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;記者梳理公報公佈的 2024 年結婚登記人口年齡分佈數據發現，去年結婚人口中，25 到 29 歲年齡段結婚人數最多，為 428.8 萬人，佔比達到了 35.1%。自 2013 年開始，連續 12 年成為佔比最高的年齡段。另外，根據民政部最新公佈的數據，2025 年上半年結婚登記 353.9 萬對，比去年同期增加了 10.9 萬對。（第一財經日報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李嘉誠 40 萬起賣大灣區 400 套房產，中介：「很多香港客户來買」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日前，長江實業旗下和記黃埔地產集中向香港買家推介惠州瀧珀花園、中山瀧珀花園、廣州逸翠莊園及東莞海逸豪庭四個項目，共計 400 套產品，總價最低 40 萬元起。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以惠州瀧珀花園為例，51 平方米的一房户型單價此前為 1.04 萬—1.4 萬元/平方米，而如今一套中高樓層的 51.34 平方米一房，售價 44.3 萬元，摺合單價約 8632 元/平方米；東莞海逸豪庭的別墅價格從 2023 年 5 月的 4.4 萬—6.8 萬元/平方米，回落至今年 6 月的 1.8 萬—3.6 萬元/平方米。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據人民銀行廣東省分行對外披露的數據，截至今年 6 月末，廣東省分行轄區共辦理 3341 筆港澳居民內地購房業務，產生跨境收入摺合人民幣 30.8 億元。（每日經濟新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ceconomy 首席執行官預計歐盟將審查京東的收購計劃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;德國 Ceconomy 公司首席執行官凱-烏爾裏希・戴斯納週四表示，該公司預計歐盟競爭監管機構將審查京東對其的收購計劃。戴斯納在電話會議中補充稱，考慮到這筆交易的規模，相關計劃預計將由歐盟而非德國聯邦卡特爾局負責審查。他還表示，與中國合作伙伴聯手後，Ceconomy 將能夠更快地增長，並獲得領先技術。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 年化收入達到 120 億美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，OpenAI 年化收入達到 120 億美元，已將其 2025 年的現金消耗預測上調至約 80 億美元。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gucci 連續 6 個季度銷售下滑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 29 日晚，開雲集團發佈 2025 年第二季度及半年業績報告。財報顯示，今年第二季度，開雲集團營收下降 15% 至 37 億歐元，在集團利潤中佔比最大的 Gucci（古馳）營收下降 27% 至 14.6 億歐元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;記者注意到，這已是 Gucci 連續 6 個季度銷售下滑。而在今年上半年，開雲集團整體營業收入 75.87 億歐元，同比下降 16%；經常性營業利潤 9.69 億歐元，同比下降 39%；淨利潤 4.74 億歐元，同比下降 46%。Gucci 營收同比下滑約 26% 至 30.27 億歐元。（每日經濟新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;亞馬遜停止在谷歌旗下電商平台 Google Shopping 投放廣告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，亞馬遜已停止在谷歌旗下電子商務平台 Google Shopping 上投放廣告。MRS Digital 業績主管 John Burton 表示：「所有跡象都表明，（亞馬遜）他們在 Google Shopping 上的廣告投入已經完全停止。」MRS Digital 研究主管 Mark Ballard 補充稱：「根據截至 7 月 23 日的 Google 最新數據，亞馬遜似乎已全面退出 Google Shopping 的廣告拍賣，這是自 2020 年大流行早期以來首次出現這種情況。」（智通財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;櫻花動漫運營者被判 2 年 3 個月，罰金 1.5 萬元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 IT 之家援引日本內容產品海外流通促進機構（CODA）報道，櫻花動漫運營者於 2023 年 10 月 14 日被四川省成都市公安局以刑事案件立案調查，成都市天府新區人民法院去年 12 月 13 日公佈一審判決：因侵犯著作權罪和偽造文書罪，數罪併罰判處其有期徒刑 2 年 3 個月，罰金 1.5 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;報道提到，在刑事審判中，該運營者繼續以盈利為目的經營該網站，並在 2017 年至 2021 年間多次更改域名。同時，該網站是中文運營，發佈的內容大多是日本動漫，並提供中文字幕。在此期間，該網站還未經許可發佈了 2100 多部動漫（30000 集），其中 10000 集以上被 CODA 成員公司確認為是日本動漫作品。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;電信寬帶催繳稱逾期將影響子女求學，運營商回應：短信起善意提醒的作用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，市民徐女士在微博上曬出的一條電信寬帶「欠費催繳」短信引起不少網友的關注。短信顯示，因欠費已逾期，徐女士身份證信用材料可能將無法購買高鐵、機票、養老保險、醫療保險，影響子女求學、支付寶收付款使用等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;記者就電信寬帶欠費逾期是否會直接影響個人信用等相關問題諮詢中國電信温州分公司。中國電信温州分公司辦公室相關負責人稱，目前尚未將這部分內容納入到徵信中，「假如有欠費，只要把錢繳了，問題是不大的。短信主要起到善意提醒的作用，可能各個網點在操作過程中會有所不同。」（温州都市報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本解除全國所有地區海嘯注意預警&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 31 日 16 時 30 分，日本氣象廳宣佈解除日本太平洋一側所有區域的海嘯注意預警。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 月中國汽車經銷商庫存預警指數為 57.2%，同比下降 2.2 個百分點&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日，中國汽車流通協會發布的最新一期「中國汽車經銷商庫存預警指數調查」VIA 顯示，2025 年 7 月中國汽車經銷商庫存預警指數為 57.2%，同比下降 2.2 個百分點，環比上升 0.6 個百分點。庫存預警指數位於榮枯線之上，汽車流通行業景氣度有所下降。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;外交部回應美國暫停小額包裹關税豁免政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;外交部發言人郭嘉昆 7 月 31 日主持例行記者會。法新社記者提問，美國今天暫停了針對小額包裹的免税政策，許多來自中國的包裹會受到影響，請問外交部對此有何評論？郭嘉昆表示，中方注意到有關情況。希望美方恪守公平競爭的市場原則，為包括中國企業在內的各國企業提供公平、公正、非歧視的營商環境。（北京日報）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國大模型應用個人用户註冊超 31 億&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從國家網信辦獲悉，當前 AI 正通過網頁、移動應用、API 接口、本地部署、雲服務部署等多種方式為用户提供服務。據不完全統計，大模型應用的個人用户註冊總數已超過 31 億，API 調用用户總數超過 1.59 億。（澎湃新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司財報&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;蘋果：2025 財年第三財季營收 940.4 億美元，同比增長 9.6%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，蘋果發佈 2025 財年第三財季財報，該季度營收 940.4 億美元，同比增長 9.6%；淨利潤 234.3 億美元，同比增長 9%。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;亞馬遜第二季度營收 1677 億美元，淨利潤同比增長 35%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;亞馬遜發佈了該公司的 2025 財年第二季度財報：淨銷售額為 1677 億美元，同比增長 13%，不計入匯率變動的影響為同比增長 12%；淨利潤為 182 億美元，同比增長 35%；每股攤薄收益為 1.68 美元，與上年同期的 1.26 美元相比實現增長。亞馬遜第二季度調整後每股攤薄收益超出華爾街分析師此前預期，但營收則未能達到預期。與此同時，亞馬遜對 2025 財年第三季度營收作出的展望也未能達到預期。（新浪科技）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國石化：預計上半年歸母淨利潤同比下降 39.5%-43.7%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，中國石化公告，按中國企業會計準則，預計公司 2025 年上半年實現歸屬於母公司股東的淨利潤為人民幣 201 億元至人民幣 216 億元，與上年同期相比，將下降 39.5% 至 43.7%。，預計公司 2025 年上半年實現歸屬於母公司股東的扣除非經常性損益後的淨利潤為人民幣 200 億元至人民幣 215 億元，與上年同期相比，將下降 39.6% 至 43.8%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;寶馬集團上半年淨利潤同比下降 29%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日，寶馬集團公佈上半年營業收入總計 676.85 億歐元，同比下降 8.0%；淨利潤 40.15 億歐元，同比下降 29.0%。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文遠知行：第二季度營收 1.27 億元，同比增長 60.8%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，文遠知行 WeRide 發佈 2025 年第二季度財報。財報顯示，二季度公司營收 1.27 億元，同比增長 60.8%；Robotaxi 業務營收 4590 萬元，同比增長 836.7%，創公司成立以來單季度新紀錄；Robotaxi 業務佔二季度營收比例升至 36.1%，創 2021 年以來單季度歷史新高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;鴻蒙青年小調查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;年輕人身上，總有種不按套路出牌的探索欲和創造力。最近我們發現，在 iOS、安卓的「老賽道」旁，一場屬於年輕人的「鴻蒙熱」正悄悄興起。 他們不僅玩轉系統，更有一批先鋒玩家深入鴻蒙生態，親手開發應用，把熱愛直接「碼」進了現實。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;你是否也是這波「鴻蒙浪潮」中的一員？ 又為何 Pick 了它？鴻蒙系統中哪些功能讓你直呼「真香」？歡迎掃描二維碼，參加「鴻蒙青年」小調查，分享你和鴻蒙系統間的靈感與故事。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="512,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_da54ba4af4814263a6d613378ad67d94@5667365_oswg25121oswg512oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;掃碼參與調查&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜秋夏&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>讓機器人擁有智能觸覺，「悟通感控」獲數千萬元融資 | 36 氪獨家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3400812930779271?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 08:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，柔性觸覺感知科技公司「悟通感控」近日完成數千萬元系列融資：Pre-A 輪由尚勢資本領投、水木創投跟投；Pre-A+輪由廣發基金瑞元資本領投。該公司天使輪於 2023 年底完成，由水木創投領投，全球健康產業創新中心（GHIC）、北京市醫療機器人產業創新中心（IMC）等機構跟投。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在具身智能領域，機器人手部的柔性觸覺感知，是實現其與物理世界高效互動的關鍵之一。這不僅是為了模仿人類的靈巧操作，更影響着機器人在複雜環境中的適應性和智能化水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;試想一下，如果機器人既能輕柔地拿起一枚生雞蛋而不捏碎，又能穩穩地抓起沉重的扳手進行精細化維修，那就離不開高精度的「電子皮膚」——觸覺傳感器。在傳統技術路線下，傳感器性能存在一個「不可能三角」：感知微小變化的靈敏度、長期可靠工作的穩定性、適應不同力度的寬量程，三者間難以兼得。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是，當具身智能進入商業化階段，機器人觸覺感知面臨的核心挑戰，已從實驗室的「三角」參數平衡，延伸至裝機後的長期可靠性。「客户更關注裝機後能穩定用多久，而不是紙面參數能有多高」，悟通感控創始人兼 CEO 陳立洋告訴 36 氪。據其介紹，悟通感控研發的離電式薄膜觸覺傳感技術，目前已經突破了這一行業困境，且產品實現量產及落地應用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;創始人陳立洋，為北京大學光華管理學院博士、工學院力學系碩士，北京科技大學（學士）智能車校隊成員，擁有產業供應鏈、力學、機器人等複合學科背景。核心硬件團隊來自於清華大學、北京科技大學、北京交通大學。此前團隊研發的業內知名醫療智能硬件，已被上市公司併購。2023 年創立悟通感控後，又獲得來自中科院、北京化工大學兩個院士團隊的青年材料科學家加入。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「智能觸覺」的難題與解法&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在具身智能的熱潮下，讓機器人具備靈敏而穩定的觸覺感知能力，顯得重要而迫切。但現實的骨感在於：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;實驗室理想環境下的「高靈敏度」與「寬量程」，在真實應用中，常因材料物理特性而大打折扣，導致信號「蠕變」（壓力讀數隨時間延長髮生變化）和「漂移」（信號基線上漲或下滑）。同時，温度、濕度、機械疲勞等環境因素會顯著加劇這些效應，使傳感器讀數失真甚至失效，最終導致機器人動作失準。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了突破上述技術難點，悟通感控選擇了第四代離電式柔性傳感技術，其工作原理，可通俗理解為一種「離子放大鏡」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;傳統電容傳感器依賴於測量兩片電極間的距離變化，而離電式傳感器則利用了離子導電材料與電極界面處形成的納米級「雙電層」。這層「離子水膜」的電容密度比同尺寸的傳統平行板電容器高出三個數量級。當微小壓力施加時，「離子水膜」的電荷密度會劇烈改變，產生比傳統技術強千倍的電信號。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;基於這一天然信號放大器，悟通感控向 36 氪介紹了其柔性觸覺傳感器的性能：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「首先，利用離子水膜的超級放大能力，配合獨家材料配方，使傳感器既能感知一張紙的重量變化，又能承受汽車輪胎級別的壓力（量程達 4 兆帕，遠超行業 500 千帕水平），量程與靈敏度得以兼顧，解決了‘機器人抓握微小力敏感度與大抓握力’的性能矛盾。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_58e7413b4f334d8c9fbdacf13936d1b6@5452796_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;汽車碾壓測試，企業供圖&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_09f83159d16641c280c286f8014a3fb4@5452796_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;水滴測試，企業供圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，馴服‘記性問題’：柔性材料如塑料薄膜，受力後易產生信號蠕變、漂移，穩定性差。悟通發明‘分子錨定術’，通過物理結晶和化學交聯協同策略，在材料內部織出高彈性漁網，將分子鏈牢牢鎖住。當前業內蠕變率通常在 10% 以上，我們的薄膜壓力傳感器長期靜態蠕變率縮減近 10 倍，性能大幅提高；萬次按壓後漂移僅 3.34%，並通過模擬電路層自行抵消温度幹擾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三，突破量產瓶頸：我們已實現中試級別薄膜壓力傳感器的量產。微結構對於離電式薄膜壓力傳感器靈敏度的二次提升具有重要的意義，傳統離電傳感器微結構加工使用光刻技術，類似於傳統的微雕工藝，成本高昂，悟通自研了‘材料自組裝術’，讓材料像冰晶形成雪花般自發生成微結構，省去刻蝕、模具倒模等複雜工藝環節，大幅降低了高性能薄膜壓力傳感器的生產成本。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於上述突破，悟通感控開發了一系列超薄柔韌的「電子皮膚」系列產品：高靈敏三維力傳感器、二維力傳感器及法向力陣列等。實際使用時，可像「創可貼」一樣貼合在機器人關節、指尖等部位，賦予機器人智能觸覺。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們認為薄膜傳感器的優勢還在於，它更接近皮膚真實狀態，一旦解決了蠕變、漂移等問題，在成本具有優勢的情況下，電子皮膚大面積應用，將極具商業價值。」陳立洋告訴 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;跑通量產，落地多場景&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;通過自研的「促結晶法」和「離電式微相分離技術」，悟通感控不僅提升了產品性能，也實現了低成本的規模化生產。目前，公司已建立 2000 平米的研發與小試產線，並正在建設國內首條離子型薄膜量產線。據介紹，其主要原材料已實現國產化，成本結構方面有很強的優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在尋求技術落地的過程中，悟通感控選擇了「雙輪驅動」的策略：以醫療器械領域的長週期、穩健收入為基礎，以新能源、機器人等工業領域的高增長爆發為突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;醫療器械是悟通感控最早進行商業化的領域，該傳感器主要用於開發膝關節置換術中的壓力平衡測量儀。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在中國，每年有近百萬例膝關節置換手術，且以近 30% 的複合增長率快速增加。手術成功的關鍵之一在於精確的關節及軟組織平衡，但這在過去依賴醫生的主觀經驗，導致術後疼痛、假體鬆動甚至二次翻修的風險較高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;悟通感控開發的數字化壓力墊片，利用大面積、高密度的柔性傳感陣列，可以定量測量並顯示關節間室的二維壓力分佈圖譜，將醫生的「手感」轉化為客觀數據，從而支持醫生做出更精準的軟組織鬆解方案。商業進展方面，悟通感控已和春立醫療等多家國內骨科上市公司合作，為之提供核心部件、觸覺解決方案等。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_8d6ab6f4d04a45f994fb7a9b55d5508a@5452796_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;膝關節壓力墊片測試，企業供圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在新能源領域，悟通感控選擇先在「鋰電儲能膨脹力檢測系統」方面，進行落地應用，包括熱失控預警、碰撞監測功能等。傳統的電池管理系統（BMS）主要監測電壓、電流和温度，但在電池發生熱失控的早期，這些信號的變化往往滯後。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「異常發生時，相比電、熱等信號，壓力信號在電池噴閥前最早出現顯著變化，可有效表徵電池安全狀態的改變。電池正常充放電過程，壓力與電池狀態具有明確的映射關係，相比於電壓信號變化更為顯著，能夠更加精準的感知電池健康狀態。」悟通感控技術人員解釋道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;悟通感控創新的 BMS 系統，通過在電池模組內集成「一芯一管理」的柔性壓力傳感器，實時在線監測電池內部的膨脹力學變化，構建了「力-電-熱」多物理場融合的防護體系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;憑藉在真實工況下解決蠕變、漂移、電磁幹擾等關鍵問題的能力，該方案已獲得新能源領域頭部企業的認可。「2024 年，我們的觸覺傳感器技術通過國家重大專項驗證，實現規模化商業裝機應用。悟通感控團隊也獲得了北京理工大學深圳汽車研究院首席科學家姜久春教授等 BMS 領域知名科學家加盟。當前，已與南方電網、國家能源集團、中汽研等行業知名企業建立合作。」陳立洋介紹道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;力觸覺傳感器，作為具身智能時代的關鍵技術，正迎來廣闊的市場機遇。據 QYResearch 數據，全球柔性觸覺傳感器市場規模預計將從 2022 年的約 15.3 億美元，增長到 2029 年的 53.22 億美元，複合年增長率達 17.9%。其中，醫療和機器人領域是主要增長驅動力，悟通感控也將進一步拓展當前技術的應用場景。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>奔馳大電池新車，計劃採用吉利插混技術｜36 氪獨家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3389534892589443?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 23:52:39  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;藉助中國產業鏈，提速本土化產品的落地，是奔馳這些跨國車企的共同選擇。在智能化上，這早已經成為共識，如今，奔馳將這個戰略貫徹到了動力系統領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪此前曾報道，奔馳擬面向中國市場，推出一款超長續航的插電式混動新車，以參與愈發白熱化的大電池插混產品競爭。&lt;strong&gt;而如今，據 36 氪跟進瞭解，奔馳初步計劃與吉利汽車合作開發這款新車的插電混動系統方案。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「雙方正在密切洽談，關鍵方向性的決策已經做出，目前還在就開發主體與細節進行協商。」消息人士告訴 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就此消息，奔馳回應稱不屬實。今年以來，吉利和奔馳已經開展了一系列合作。此前據 36 氪報道，奔馳已經決定採購吉利系業務億咖通和星際魅族的聯合座艙方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪此前曾報道，奔馳這一混動新車項目已啓動預研工作，新產品的定義之一便為油電同驅、超長續航，目標超過上千公里續航&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg3Nzg1MDk2MA==&amp;amp;mid=2247494285&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=12182754d8bc2bcc9363cd94258b9691&amp;amp;scene=21#wechat_redirect"&gt;（點擊查看往期文章）&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奔馳自身的最新插混技術，使用的是電機安裝在發動機與變速箱之間的並聯式 P2 混動系統，既允許發動機和電機分別單獨驅動，又能夠實現兩者同時參與。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這套技術方案的優勢是技術成熟，劣勢為純電續航短、虧電性能乏力。以奔馳 GLC 的插混版本為例，其純電續航僅有 115 公里，而國內目前主流的大電池混動車，都已經突破 200 公里線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，奔馳主要面對的市場對手，包括增程版問界 M8 純電續航里程達到 310km，綜合續航超 1500km；極氪 9X 在工信部備案的純電續航里程也已達到 380km；理想汽車的增程系列，純電續航也已經突破 280 公里。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;純電駕駛的平順體驗和經濟性，決定其「越多越好」，也因此成為消費者關注的重點，同樣發力混動新車的奔馳勢必緊跟行業趨勢。而&lt;/strong&gt;與國內擁有成熟技術的企業合作，的確是奔馳降低成本和提升效率的雙優選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;選擇吉利，奔馳走上「快車道」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;作為一家百年汽車品牌，奔馳對插電式混動技術並非沒有投入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，奔馳在華主銷的產品序列中，插電混動產品共有 5 款，分別為長軸距的 C 級、E 級、GLC，與進口標準軸距版的 S 級與 GLE。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但選擇與吉利合作開發混動新車，原因之一是奔馳的 P2 並聯式方案，已不再是中國市場插電混動技術的主流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國內車企如今主要分為，比亞迪 DM-i、吉利超級電混等單檔 DHT，以及理想、問界等品牌使用的純電驅動的增程式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由於奔馳此前數年的目標都是在 2030 年之前實現全面電動化，所以近年來，其主要精力都投向了電動化技術的研發，對如今主流插電混動技術，奔馳沒有來得及進行深入推進。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雖然奔馳電動化進程被推遲，但戰略方向並沒有動搖，資源依然集中在「電動化轉型」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「奔馳現在的工作重點，一個是即將上市的 MMA 平台純電新車，還有就是更新的純電平台 MB.EA」，與奔馳有業務聯繫的人士告訴 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奔馳 2025 半年財報顯示，上半年全球銷量 107.63 萬輛，淨利潤為 27 億歐元。主力市場中國區銷量有所下滑，上半年總銷量為 29.31 萬輛，下滑幅度超 18%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面對殘酷的市場競爭，奔馳急需一艘打破銷量趨勢的破冰船。奔馳的產品銷量結構，也將方向指向插電式混動車型：2025 上半年，奔馳純電車型銷量下降 24%，而插電式混動汽車增長 34%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，想要跟上目前火熱的大電池插電混動產品，從頭研發，自然緩不濟急。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;有行業人士表示，想要獨立研發成熟的單檔 DHT 技術，至少需要 3-4 年，「不僅需要重建架構，還要自研控制算法，以及在供應鏈上取得突破」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這對奔馳中國來説，顯然有些漫長。而與擅長混動技術的企業展開合作，的確當前更務實的選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「股權的聯繫、吉利的努力」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在中國，比亞迪、奇瑞等車企，都在持續進行插電混動技術的研究。奔馳選擇吉利的另一核心原因，便是這兩者之間有着更千絲萬縷的聯繫。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在奔馳的股權結構中，與其在中國合資的北汽持股 9.89%，為奔馳第一大股東，吉利則以 9.69% 的持股比位居第二大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這兩家公司雖然沒有位列奔馳監事會，參與實際經營，但接觸到奔馳業務的人士告訴 36 氪，在尋找供應商或合作伙伴方面，「如果條件相似，北汽或吉利系企業會被優先選擇」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;早在 2019 年-2020 年，吉利便與奔馳成立了 Smart 品牌的合資公司，由奔馳負責設計與品牌管理，吉利則負責工程研發、工廠及供應鏈。到 2021 年，戴姆勒又宣佈將與吉利合作可用於混合動力汽車的新一代內燃機，並搭載於歐洲和中國市場的新車型上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 3 月奔馳發佈了第三代 CLA 車型，其中 48V 混動版本採用的 2.0T 四缸渦輪增壓發動機，便來自雷諾和吉利合作的內燃機企業 Horse Powertrain Limited。吉利的內燃機與整車研發能力已經獲得了奔馳的多次信任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在插電混動技術上，吉利近期也有新進展，其插混新車極氪 9X 也已公開亮相。據極氪官方表述，其搭載的電混技術採用 800V 高壓系統、支持 6C 快充、純電續航長達 380 公里，發動機與三電機協同工作、提供零百加速 3 秒級性能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;吉利對插電混動技術的經驗沉澱，是奔馳再次向吉利拋出橄欖枝的原因之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於奔馳和沃爾沃一類外國豪華品牌而言，在國內合作方的產業大池塘中擇優使用，是提升新能源產品競爭力的高效路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪近期曾報道，奔馳已與吉利旗下億咖通、星紀魅族達成合作，Flyme Auto 即將進入奔馳中國車型序列&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg3Nzg1MDk2MA==&amp;amp;mid=2247494400&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=66f2404fb56279e287eb615f8336776c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect"&gt;（點擊查看文章）&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有知情人士告訴 36 氪，奔馳該座艙項目共有 8 家供應商參與競標，最終由億咖通聯合魅族拿下項目。億咖通負責整套底層座艙系統開發，星際魅族負責上層的車機應用開發。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年上半年，吉利總銷量超 193 萬輛，同比增長 30%。其中，新能源車銷量破百萬輛，同比增長 73%，吉利星願更是成為以 20 萬輛的成績穩居銷量榜首位。目前，吉利已將 2025 全年銷量目標調整至 300 萬輛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奔馳中國本地化的推進中，吉利的身影逐漸頻繁。而對於吉利，抓住與這些豪華巨頭們的合作機會，助力其在中國市場實現轉型，也是走出競爭泥潭的關鍵籌碼。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報｜轉轉集團與迪拜機場自貿區簽署合作備忘錄；亞馬遜停止在谷歌旗下電商平台 Google Shopping 投放廣告；Arm CEO：公司正在自研芯片</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402643167660165?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 17:11:33  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402634036922757"&gt;&lt;strong&gt;一加劉寶有：一加 2025 年上半年手機銷量同比增幅行業第一&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，一加中國區品牌總經理劉寶有在今日透露，2025 年上半年一加手機全渠道銷量同比增長 31%，增幅位列手機品牌第一。一加持續加碼性能及遊戲領域投入，發佈多項行業首創自研技術，同時深化遊戲產業鏈上下游合作及玩家生態建設。此外，一加自研的芯片級遊戲技術「風馳遊戲內核」將迎來重大升級，並於下半年新品首發搭載。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402604527405448"&gt;&lt;strong&gt;美團：7 月以來「機票」搜索量增長 99%，「酒店住宿」搜索量同比增長 48%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，日前，美團旅行發佈《2025 暑期熱點及趨勢報告》。報告顯示，暑期作為全年出遊高峯，7 月以來，美團 App 首頁「酒店住宿」搜索量同比增長 48%，「機票」搜索量增長 99%，「旅遊團」搜索量增長 42%，「周邊遊」搜索量增長 48%。「深度旅遊新玩法」興起，「住宿+」經濟帶動更多關聯性消費，美團數據顯示，新疆「賽裏木湖跳傘」「賽裏木湖帆船」搜索量暴增 600%，帶熱賽裏木湖酒店熱度上漲 476%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402575351548295"&gt;&lt;strong&gt;轉轉集團與迪拜機場自貿區簽署合作備忘錄&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，轉轉集團與迪拜機場自貿區（DAFZ）簽署合作備忘錄，將在自貿區內設立區域總部，打造中東二手循環經濟跨境供應鏈中心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402568062159237"&gt;&lt;strong&gt;亞馬遜停止在谷歌旗下電商平台 Google Shopping 投放廣告&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，亞馬遜已停止在谷歌旗下電子商務平台 Google Shopping 上投放廣告。MRS Digital 業績主管 John Burton 表示：「所有跡象都表明，（亞馬遜）他們在 Google Shopping 上的廣告投入已經完全停止。」MRS Digital 研究主管 Mark Ballard 補充稱：「根據截至 7 月 23 日的 Google 最新數據，亞馬遜似乎已全面退出 Google Shopping 的廣告拍賣，這是自 2020 年大流行早期以來首次出現這種情況。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402228224985220"&gt;&lt;strong&gt;Arm CEO：公司正在自研芯片&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日消息，英國半導體 IP 大廠 Arm 公司於當地時間週三公佈了低於市場預期的下一財季預測，部分是由於 Arm 計劃將部分利潤投資於製造自己的芯片和其他組件而令投資者失望。這也使得週三盤後交易中，Arm 股價下跌 8.65%。Arm CEO Rene Haas 表示，該公司正在投資開發自有芯片，這標誌着公司向其他公司授權芯片 IP 設計藍圖的模式發生了重大轉變。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新產品：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402622068820361"&gt;&lt;strong&gt;大疆 Osmo 相機新品上線京東，預約人數超 5 萬&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大疆創新宣佈將於 7 月 31 日晚 8 點正式發佈全景相機產品「Osmo 360」。新品將於發佈會當晚 8 點同步在京東開啓搶購。京東已上線該產品並開啓預約，截至目前預約人數已超 5 萬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402340529293704"&gt;&lt;strong&gt;文生視頻大模型全球榜發佈，萬興科技旗下萬興天幕 2.0 基模能力躋身國內第四&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 29 日，大模型評測平台 SuperCLUE《7 月文生視頻大模型全球榜單》發佈，萬興科技旗下萬興天幕音視頻多媒體大模型 2.0 基模華為盤古大模型 Pangu-T2V 能力，經過綜合評估，處於國內第四的水平，測評總分超 OpenAI Sora，且在 SuperCLUE-T2V 文生視頻模型象限圖中位於卓越領導者象限，其通用能力（涵蓋視頻畫質渲染、要素搭建、動態塑造）和場景應用能力（包括世界模擬、影視素材、應用設計、中國文化等方面）在測評中表現突出。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投融資：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402425949899142"&gt;&lt;strong&gt;「風火輪螢圖」完成數千萬元種子輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，「風火輪螢圖」完成數千萬種子輪融資。由 DNA Fund、高信、新威集團等聯合參與。資金將用於類腦架構的 AI 特級老師智能大腦、個性化學習引擎及具身智能硬件的研發。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402297279269248"&gt;&lt;strong&gt;「零次方機器人」再獲兩輪億元級融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，「零次方機器人」宣佈完成天使+和天使++輪億元級融資。天使+輪融資由包河創投、同創偉業、力合科創出資，天使++輪由水木基金、包河創投、瑞穗力合、拉爾夫創投出資。據瞭解，繼 2 月份拿下天使輪融資，零次方已於半年內完成三輪融資。資金將重點投向：技術攻堅、量產提速和生態佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402266336725380"&gt;&lt;strong&gt;派拓網絡將以近 250 億美元收購網絡安全企業 CyberArk，為以色列史上第二大收購案&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國網絡安全巨頭派拓網絡 7 月 30 日宣佈達成最終協議，將收購以色列身份安全企業 CyberArk。在這筆交易中，CyberArk 的股權價值約為 250 億美元。據瞭解，這是以色列歷史上第二大收購案。第一大收購案是今年早些時候谷歌斥資 320 億美元收購以色列網絡安全獨角獸 Wiz 的交易。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;今日觀點：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402491586791812"&gt;&lt;strong&gt;IDC：預計到 2029 年全球機器人市場規模將超過 4000 億美元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，IDC 預測，到 2029 年全球機器人市場規模將超過 4000 億美元。其中，中國市場佔據近半份額，並以近 15% 的複合增長率位居全球前列，成為推動全球機器人產業增長的核心引擎。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402403028257158"&gt;&lt;strong&gt;國家互聯網信息辦公室就 H20 算力芯片漏洞後門安全風險約談英偉達公司&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，英偉達算力芯片被曝出存在嚴重安全問題。此前，美議員呼籲要求美出口的先進芯片必須配備「追蹤定位」功能。美人工智能領域專家透露，英偉達算力芯片「追蹤定位」「遠程關閉」技術已成熟。為維護中國用户網絡安全、數據安全，依據《網絡安全法》《數據安全法》《個人信息保護法》有關規定，國家互聯網信息辦公室於 2025 年 7 月 31 日約談了英偉達公司，要求英偉達公司就對華銷售的 H20 算力芯片漏洞後門安全風險問題進行説明並提交相關證明材料。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402380554750085"&gt;&lt;strong&gt;馬來西亞總理：美國對馬來西亞商品的關税税率將於明日公佈&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，馬來西亞總理表示，今天上午與美國總統特朗普通話，特朗普稱將於週五宣佈對馬來西亞商品的關税税率。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>把汽車產線搬進光儲，行業「另類」華昱欣</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402620964587653?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 16:47:34  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;沒有人想只因為自己忘記密碼，就去花 3 分鐘檢查設備，接着在 4 分鐘內完成「斷開交流開關-閉合交流開關-斷開交流開關-閉合交流開關」一連串動作，最後保證在 10 分鐘內登錄 APP 修改密碼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這卻是大多數逆變器的常態。因為設計需要，逆變器在進行初次安裝時必須設置密碼，但由於使用頻次較低，很多人會忘記密碼。通常的解決方案是，現場重置，一方面非常麻煩，另一方面密碼的安全性也得不到保證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華昱欣研發中心技術總監魏齊良告訴 36 氪，針對逆變器重置密碼問題，它們開發了一款「無線設備密碼設置方法、裝置、計算機設備和存儲介質」的專利，用户可以根據產品的序列號，自由生成一個「超級密碼」，再通過原本內置的密碼設置接口，無線設置密碼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;密碼設置無線化在逆變器產品上，遠不如功率、價格等參數重要，但這恰好折射出華昱欣的產品理念。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們的宗旨是把複雜留給自己，客户享用簡單。」魏齊良説。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_fd7cb73068bc401cb563d3ce63e3854f@5510391_oswg838803oswg862oswg485_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於這種客户為先，「技術黑盒」的開發理念，華昱欣敏鋭地發現了光儲一體化的行業新趨勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在早期，光伏電站基本上只有光伏板和逆變器兩大產品。近幾年電化學儲能逐步興起，可以很好地解決光伏發電波動性大的問題，逐漸成為光伏電站的必選項。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但很多光伏電站，尤其是建設較早的光伏電站，在設計時沒有考慮過接入儲能的可能性，導致安裝商在接入儲能產品之後，整體維護、安裝成本過高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安裝商希望產品廠家能夠提供光伏、儲能、逆變器一體化產品，以解決產品間不適配的問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於此，華昱欣通過將光伏、儲能、逆變器集成在一套系統中，大幅降低了安裝成本，讓安裝商從一天接兩台提升到一天接六台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良向 36 氪詳細介紹了該理念如何應用到其户儲產品 All-in-One 光儲一體機。該產品通過線路內置，只保留 PV、AC 兩路輸出的接線槽，以及自主研發的雲平台運維繫統，只需不到一小時即可完成光伏、儲能、逆變器三大產品的相互連接，並簡化運維流程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近幾年，光伏板價格從 2 元多每瓦跌到 7 毛錢每瓦，儲能電芯從 1 元每瓦時跌到 3 毛錢每瓦時，彷佛價格決定了客户需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但魏齊良不這麼認為，他向 36 氪表示， 「低價競爭一定不是我們的賽道，我們是價值競爭。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;行業「另類」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;華昱欣在過去幾年的光儲廝殺裏顯得低調沉穩。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年，華昱欣正式成立。彼時國內光伏新增裝機再創新高，儲能電池裝機同比增長 180%，那年光伏板、儲能電芯價格也相繼達致高點。市場上「一貨難求」，無論是一線廠還是二三線廠，都在那年加速擴產、銷售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;行業傳奇屢見不鮮，僅成立幾年的企業就能趁着風口迅速崛起，成為備受關注的明星公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華昱欣卻沒有急於擴大市場聲勢，而是選擇將 70% 的人力投入到核心技術的研發中。成立三年以來，華昱欣深入佈局電力電子拓撲、核心算法、熱、磁、EMC、BMS、EMS、AI、智慧雲平台等領域，擁有七十餘項核心知識產權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良告訴 36 氪，華昱欣在成立之初便明確意識到，卷價格只是行業的初級階段，真正做技術的企業才能在後面留下來，華昱欣選擇「做長期價值的朋友」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為此，華昱欣紮根客户需求，在全球範圍內佈局落地實踐——每年建設數百個樣板點，深入細化各類應用場景下的真實痛點，不斷驗證與優化產品方案，逐步構建起自己的「護城河」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_17cb1f9c1edb43e8996817300ad06a01@5510391_oswg832980oswg862oswg485_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;華昱欣德國光儲項目現場&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良向 36 氪舉例，客户普遍希望光伏板有較好的弱光效應，進而增加發電收益，然而弱光狀態下電流不穩定，容易對光伏板造成損傷，行業乾脆一刀切，讓光伏板「晚起」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再比如光伏板在工作過程中，因為發電功率波動，會產生諧波振盪問題，很多廠商也不會去特意解決。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，通過「裂相逆變電路控制方法、裝置、存儲介質及裂相逆變電路」專利，華昱欣通過確定交流測電流差，能夠針對電路中存在的諧波進行精確抑制，提高電能質量；通過「光伏逆變器的控制方法、裝置、電子裝置和存儲介質」專利，華昱欣解決了弱光狀態下光伏組件的供電不穩定造成的設備燒燬的問題，確保了光伏逆變器運行的穩定性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;業內很多廠商也宣稱在這些痛點上進行研發投入，但在實際應用上落地較慢。與其辛苦研發推遲產品上市時間，不如往能賣產品的地方儘量多賣來得快。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華昱欣的想法是，產品既要滿足行業一般性的標準，又要有自己獨特的產品優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如為了滿足業內最嚴苛的北美國家認證，華昱欣先後啓動了網絡研發、EMC 測試等開發項目，最終拿到了相關認證，實現了效率認證高於標準要求 1%-1.5%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據魏齊良介紹，華昱欣目前建有專門面向基礎研究和工程試驗能力、可靠性試驗、EMC 試驗、器件分析試驗、抗幹擾噪聲實驗等 30 餘個實驗室，有將近 300 項試驗能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_16568790d0dd45888c61d4c139f4012f@5510391_oswg513065oswg862oswg485_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;華昱欣測試實驗室&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;藉助於先進的科研基礎能力和持續的研發投入，華昱欣實現了從光伏逆變器、儲能系統到智慧雲平台的全域自研能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良向 36 氪介紹，早在「136」號文出台前，華昱欣就已經提前儲備了構網型儲能、光儲系統調頻調峯、虛擬電廠聚合等能力，以應對新能源入市帶來的衝擊。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;借鑑汽車行業革新光儲&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;「做長期價值的朋友」，並不只是單純做技術的朋友，華昱欣深知交付給客户的產品，才是客户感知技術能力的觸點。在公司成立伊始，華昱欣便決定落地業內首條「車規級」電池產線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所謂「車規級」，簡單理解就是用在汽車上的產品，汽車會遇到的環境更加複雜，因此對產品的要求也就更嚴苛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比於行業內常見的户用電池，車規級電芯最好的級別是 A 級，華昱欣選用的是 A 級之上的 A+級電芯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種電芯一致性非常強，電壓差異也比常見電芯低 0.4 毫伏-0.3 毫伏；在選型上，車規級電池篩選流程更多，淘汰比例也更大；使用全自動化生產線生產，保證產品一致性和良率； BMS 也採用車規級高精度型號。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最終的結果是，車規級電池更加安全，温差更小，而且壽命也更長，帶給客户的價值也更多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，華昱欣擁有約 4 萬平方米的智能製造基地，搭載 AI 分選與自動化質檢系統，實現電芯容量極差小於等於 1.5%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良告訴 36 氪，由於該產線是業內第一家應用於光儲行業的車規級電池產線，在建設初期華昱欣團隊也面臨過不少挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良回憶，在產線中有一個機械抓手，要通過其移動設備。由於抓手要兼容不同的設備，設計過程相當繁雜，供應鏈負責人在現場待了一個多月才解決問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_88a7e519ea2246efbdc6e9a6e2d188f7@5510391_oswg720010oswg862oswg485_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;華昱欣車規級產線工廠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;於是華昱欣想到了自己深度合作的生態合作伙伴零跑汽車。作為造車新勢力的頭部企業，零跑汽車不僅對於產品有着成熟的安全設計理念，還有智能製造產線等資源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在零跑汽車的幫助下，華昱欣解決了 ATE 定製開發、MES 系統、研發與供應鏈協同、AI 質檢等一系列困難，生產良率實現了快速提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「通過吸收其他行業的優勢，實現跨賽道的協作創新，能夠給我們帶來高度成熟的安全性以及製造效率的提升。」魏齊良表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;錨定高質量，同時也是錨定高性價比。雖然投建車規級產線的前期投資成本更高，但後續產品的單位密度提升、良率的改進以及使用壽命的延長，能夠讓客户用相同價格享有更高的收益。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一個鮮少為人關注的方面是，通過高質量的、一致性強的車規級電池，華昱欣的光儲一體化產品能夠更便捷地進行安裝，從而降低了整款產品的成本。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;比客户想的更多&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;對於華昱欣來説，「做長期價值的朋友」，也即做客户的朋友，「好鋼要用在刀刃上」，不止埋頭苦幹，更抬頭看看市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良將這種理念稱為「彩鋼瓦」精神，他向 36 氪講了一件關於「彩鋼瓦」的研發故事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;彩鋼瓦是一種廣泛應用於房屋、倉庫等建築上的建材。在彩鋼瓦上建設光伏電站時，彩鋼瓦形成的金屬環境會強烈反射、吸收無線信號，削弱傳統無線通信的有效距離，併產生大量的電磁噪聲，降低無線信號的信噪比，大幅影響光伏設備連接的穩定性和遠程運維。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛開始出現這一問題時，行業將其稱為「彩鋼瓦困局」，客户也逐漸接受了這一現狀。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良説，雖然客户對我們的產品表示了理解，但我們自己不妥協，投入了很大的研發力量解決「彩鋼瓦困局」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_9ab82fda50c74484b244df3ae2143fb5@5510391_oswg747951oswg862oswg485_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;華昱欣北美「彩鋼瓦」項目現場&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從環境模擬到無線算法，從底層研發到現場試驗，華昱欣甚至在公司內部搭建了實驗室，最後用了半年時間攻關出專門針對微型逆變器的 iMesh 技術，解決了「彩鋼瓦困局」。目前「彩鋼瓦困局」已經成為業內產品必解的基本技術問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;勇於挑戰自己，是「彩鋼瓦精神」的底色。只有抱着比客户更嚴苛的態度要求自身，才能博得客户信賴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;勇於挑戰自己，並不是毫無策略的魯莽，為了實現研發目標，最終耗費大量資金卻一事無成的案例比比皆是。華昱欣的底氣既來自於自身的底層技術實力，也來自於全域自研帶來的柔性化的雲平台研發能力以及更具韌性的供應鏈能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良向 36 氪舉例，曾有一款需要進口的芯片被加徵高達 125% 的關税，在此情況下，因為芯片也由華昱欣自主設計，華昱欣快速切換到了國產化的芯片，實現產品的平穩交付。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，通過華昱欣搭建的雲平台，研發人員可以直接跟遠在歐洲、北美的客户進行對接，快速響應客户需求，制定定製化解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,483" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_69cd03c5e2e545d5ae01dd7864970091@5510391_oswg807037oswg862oswg483_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;華昱欣員工為客户講解技術亮點&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了有效瞭解客户需求，華昱欣還培養了一批「技術型銷售」。技術型銷售，不僅要懂技術參數，更要懂底層的技術邏輯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在華昱欣整個銷售體系中，銷售不僅僅承擔賣貨的單一角色，而是要了解客户需求，創造客户價值的溝通者的角色。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在與客户溝通的過程中，銷售能夠瞭解客户對於產品的痛點在哪，進而為客户提供定製化的產品，實現「複雜留給自己，客户盡享簡單」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，魏齊良向 36 氪介紹，華昱欣會定期組織銷售人員深入生產車間進行抽檢，在抽檢過程中，這些技術型銷售更關心客户的痛點在哪，產品是不是滿足了客户需求，而不是單純地對技術參數是否合格進行檢查。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在目前產品價格甚至低於產品成本線的情況下，單純的價格拼殺勢必會導致產品質量參差不齊，客户需求也將逐漸迴歸理性，從單一的價格維度邁向更全面的技術維度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得欣慰的是，目前國家層面也明確了「反內卷」，尤其是在光伏、鋰電池和新能源汽車三大領域。單純的價格競爭有望逐步退出市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着「136」號文的發佈以及全國統一電力市場建設逐步加快，新能源正在從「補貼」走向「市場」，「好不好」正在逐步替代「有沒有」。產品的全生命週期越來越受到關注，光伏、儲能、逆變器也不再是越大越好，而是發的電越「值錢」越「好」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;行業從蠻荒走向成熟的過程中，可以預見單純的集成廠商將會退出，像華昱欣一樣能夠做好各產品之間的協調，更懂產品底層特性的企業的競爭力會越來越強。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>融創的「冰雪」，華髮還沒玩明白</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402607246657672?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 16:33:36  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;2022 年底、2023 年初的時候，融創到處在找戰投，某央企和幾家地方國企「親密接觸」的傳聞都有過，但最後不了了之。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此後，融創就進入了「自救」階段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其實，在戰投傳聞之前，融創已經開始在賣掉項目股權回籠資金，努力保證公開債不違約。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，在融創進入較晚的華南區域，2021 年 4 月剛剛與廈門國貿聯合拿下的廣州增城地塊，2022 年 3 月就把股權全部轉讓給了合作方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年 4 月，融創又把中山銘晟項目 30% 的股權轉讓給了中融信託。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華南區域最後一筆大交易是深圳冰雪文旅城。2023 年 1 月，融創把手中持有的 51% 的項目股權轉讓給了合資方華髮，&lt;strong&gt;作價 35.8 億元&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;轉讓股權的同時，融創還給自己留了一個後門：保留 2025 年 11 月 23 日前的回購權，回購對價包含資金佔用費；雙方成立合資公司共同負責項目開發、銷售及冰雪場館運營，融創保留輕資產代建管理權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這意味着，如果融創將來回購股權，華髮的收購行為會&lt;strong&gt;轉變為一次借款&lt;/strong&gt;。因此，這次交易還被形容為是「‘國企注資+民企代建’的合作範式」、「‘紓困+輕資產化’的創新樣本」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="991,559" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_c8af4d8174cb418c8fba99655d65ef8a@337187376_oswg1156945oswg991oswg559_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;項目效果圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年 1 月 3 日，前海冰雪世界項目股權完成變更，華髮 100% 控股，同時融創華南區域集團深莞公司總經理田軍卸任公司法人代表，由時任華髮股份執行副總裁、珠海大區副董事長的向宇接替。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;融創華南區域集團投資發展中心總經理肖江華、融創廣深區域深圳公司總經理劉鋼林、融創華南區域總裁助理韓耀林等人全部從項目公司退出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之後，加盟華髮 7 個月，任華南大區深圳公司總經理的李挺，接替了向宇，任項目公司法人、總經理。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,293" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_aea594685d46489a8018e6c08cfc6713@337187376_oswg113764oswg1080oswg293_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：天眼查&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;融創甩掉前海冰雪世界項目股權之後不久，就宣佈不再大規模甩賣資產，轉而&lt;strong&gt;「保價值」&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之後地產行業加速下滑，華髮開始負重前行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;時間到了 2025 年年中，融創的回購杳無音信，華髮不等了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 28 日，華髮股份發佈公告稱：公司子公司融華置地收到深圳土儲中心發來的《市土地儲備中心關於協商收回收購前海冰雪世界項目 7 塊商業用地有關事宜的函》（深土儲函〔2025〕102 號），深圳土儲中心擬以 44.05 億元人民幣（含政府本次收回收購承擔的契税）收回收購融華置地持有的前海冰雪世界項目 7 塊商業用地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華髮同時稱：&lt;strong&gt;預計本次交易產生的虧損超過公司 2024 年經審計淨利潤的 50%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;經過計算，前海冰雪世界項目 70468.23 平方米土地被回收，給華髮帶來了&lt;strong&gt;13.55 億元虧損&lt;/strong&gt;，交易價格與賬面值相比，折價-24.59%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,678" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_0dcdb01a4e46487ca680eab81a051c34@337187376_oswg93217oswg1080oswg678_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;前海冰雪世界項目位置示意圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據公開信息，以上 7 塊商業用地計容建築面積達 46.1 萬平方米，其中包含約&lt;strong&gt;41.97 萬平方米的寫字樓和約 3.64 萬平方米的商業配套&lt;/strong&gt;。「退地」總建面佔到了整個前海冰雪世界綜合體項目規劃的辦公商業部分的&lt;strong&gt;6 成以上&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;按照原先的規劃，寫字樓辦公部分的定位為&lt;strong&gt;「超創方舟辦公羣」&lt;/strong&gt;，將會引入與冰雪產業、現代服務業相關的總部企業，如冰雪裝備研發、文旅 IP 運營等，與冰雪產業、現代服務業相關的總部企業，形成產城融合的產業聚集效應。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2020 年該項目地塊出讓時，掛牌文件中曾規定「本次出讓宗地中商業服務業用地部分須自《出讓合同》簽訂之日&lt;strong&gt;2.5 年內開工，6 年內竣工&lt;/strong&gt;。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但被政府收儲回收時，&lt;strong&gt;7 塊商業用地均處於未建狀態。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據媒體此前的報道，華髮股份從 2020 年 11 月與融創合作拿地起始，就對這部分業態不感興趣。華髮只看上了綜合體中的人才住房部分。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;融創 2023 年從項目退出之前一年，還&lt;strong&gt;曾找過在附近有項目開發的招商蛇口和華僑城兜售&lt;/strong&gt;，但招後者拒絕收購，最終才有了合作方華髮接盤的故事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在華髮接手全部股權時，該項目&lt;strong&gt;還有 63.55 億元地價款未付清&lt;/strong&gt;，這部分欠款是融創一直沒有補齊土地款產生的。欠款時間已遠超深圳公開出讓土地通常約定的一年時限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了付清土地款，華髮股份借款給已經成為全資子公司的深圳融華置地投資有限公司（前海冰雪世界項目的主體公司）63.55 億元，加上收購款，相當於華髮在該項目追加了&lt;strong&gt;超 100 億元&lt;/strong&gt;投資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;兩年半之後，華髮退掉上述 7 塊商業用地，收回了約 40 億元流動資金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前海冰雪世界項目每次變動都能引發高度關注，一是因為先後操盤該項目的都是地產知名企業。二是因為該項目在出讓時就定位為&lt;strong&gt;深圳文旅產業的一張名片&lt;/strong&gt;，要建成世界上最大的室內冰雪場、最大的冰雪文旅城。土地成功出讓之後，2021 年，深圳寶安區將其列入&lt;strong&gt;「重大項目計劃」&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_8e8d7e87b9d1498aaf52499834d06d13@337187376_oswg257995oswg1080oswg575_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;圖源：深圳政府在線&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;該項目出讓時明確規定「&lt;strong&gt;本次出讓宗地項目建成後，遊樂設施、配套酒店限整體轉讓。&lt;/strong&gt;」所以其中冰雪世界、酒店部分目前還在華髮手中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據華髮官方發佈的最新消息，目前項目已經推進到了雪道施工、幕牆安裝階段，冷庫板安裝完畢。&lt;strong&gt;融創旗下的熱雪奇蹟仍是主要運營合作伙伴&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這意味着華髮仍舊以傳統地產開發模式在操盤項目，走的是銷售-週轉路線，冰雪場的核心運營能力，華髮並沒能學到，或是無意自己下場做長期運營。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="994,1075" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_0ff18ce9b786489f943ddce125c36989@337187376_oswg753540oswg994oswg1075_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：深圳前海華髮冰雪世界官方&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華髮曾想在地產下行期上演一個高週轉逆襲的故事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3 年前，2022 年，在地產開啓下行的時候，華髮開始瘋狂逆週期擴張。來看一下華髮 2021 年至今的拿地數據：&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;2021 年，權益拿地金額 142 億元，行業排名第 54 位。拿地銷售比 17.72%；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;2022 年，&lt;strong&gt;權益拿地金額 299 億元，行業排名第 10 位。拿地銷售比 39.81%&lt;/strong&gt;；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;2023 年，&lt;strong&gt;權益拿地金額 280 億元，行業排名第 10 位。拿地銷售比 32.08%&lt;/strong&gt;；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;2024 年，權益拿地金額 68 億元，行業排名 31 位。拿地銷售比 18.92%。&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;2022 年、2023 年，華髮大舉拿地，同時還有一系列併購動作，通過不斷以並表的方式增厚資產來淡化自己的債務水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同一階段內，華髮猛在業內挖人。李挺、張文、張健、王孝鋒、孟偉、邵昶魁、張道遠、許珂、史昱、梁俊、周超、鄭楓、杜曉暉、包遼新、章鑫、郭仁義等不下 20 位具有中海、萬科、龍湖、新城等企業背景的營銷條線高管先後加盟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「瘋狂」只持續了兩年&lt;/strong&gt;，就後續乏力了。因為，華髮並沒有自己的明星產品線，營銷策劃可以靠引進人才快速解決，產品能力卻需要一定的時間積累。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年開始，華髮主動收縮佈局，不再做二三線城市項目，只聚焦約 10 個一線、準一線城市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;土地市場上已鮮見華髮的身影。2025 年上半年，華髮只在成都舉牌獲得&lt;strong&gt;2 宗住宅用地&lt;/strong&gt;，對應的權益金額合計約 12.6 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但前期逆勢擴張已經在財務報表上留下「拖累」。2022 年以後，華髮的淨利潤加速下降。衡量企業財務風險的現金流量比率已經降低至 0.05。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;伴隨着大量如前海冰雪世界這樣的項目沉澱，華髮在 2024 年底的存貨週轉率將至 0.07 次/年，遠低於上市房企 0.3 次/年左右的平均值，有大量庫存待消化。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,437" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_68c10fa378c94e8ca37db2001d340dd5@337187376_oswg89882oswg1080oswg437_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：雪球&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 15 日，華髮股份發佈半年度業績預告，2025 年上半年銷售金額 502.2 億元，同比增長 11%，銷售面積 189.8 萬平方米，同比增長 14%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但業績增長之下，陷入「增收不增利」的困境。經初步測算，華髮股份預計 2025 年半年度實現歸屬於母公司所有者的淨利潤約 1.68 億元，&lt;strong&gt;同比減少 86.69% 左右&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華髮股份解釋，利潤下降的主要原因是「房地產項目結轉毛利率同比下降，公司結合市場情況擬對部分項目計提資產減值準備」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;翻譯一下就是：前三年的拿地、收購成本太高了，做出來的項目沒有利潤，甚至出現虧損。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但翻開華髮 2023 年、2024 年年報，就會發現：其對高速擴張期的項目減值計提並不充分，仍有大量隱藏的財務風險。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;包括目前被高度關注的前海冰雪世界項目，也從未有過資產減值計提的會計操作，預計本次退地產生的 13.55 億元實際虧損將會出現在 2025 年年報中，大幅拉低公司的利潤表現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;眼下這家珠海國企和投資總額約 346.5 億元的前海項目，仍有漫漫長路待走。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年 1 月從融創手中以 35.7 億元收購前海項目 51% 股權時，華髮&lt;strong&gt;只支付了約 20.8 億元&lt;/strong&gt;現金，雙方約定剩餘的近 5 億元款項將在 2026 年&lt;strong&gt;以「其他地塊中的冰雪項目、商辦等項目公司未售物業按照成本價」工抵充當「尾款」&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從 2020 延續到 2026，經歷數次轉折，這真是一筆跨越週期的交易。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>敦煌網 COO 楊青青：全球化重塑時代，協同共創的出海之路 | 2025 出海大會</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398295493773441?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:52:21  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商務廳、金磚國家特殊經濟區中國合作中心秘書處、杭州市商務局、錢塘區商務局指導，36 氪、錢塘建設集團聯合主辦的 2025「以「匠心」至「世界」出海大會將於杭州錢塘君瀾大飯店盛大啓幕。作為 36 氪全新打造的聚焦全球化與出海領域的 IP 盛會，大會設立主會場及分會場「投資金磚」-國別合作對接會。大會主會場將分為「不確定中確定」和「在全球做生意」兩大篇章，聚焦消費、科技、電商、金融、新能源等出海熱門領域，涵蓋 10 餘主題演講、5 場圓桌對話與 East Forward 2025 出海全球化創新名冊發佈環節，解碼「產品 - 技術 - 生態」協同增長的確定性邏輯，為企業穿越全球化迷霧、構建可持續出海能力提供可借鑑的全球化發展路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當日，敦煌網 COO 楊青青帶來《協同共創：把出海做成共贏可持續的好生意》的主題分享。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3679,2452" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_3594b002d8704d18837405cce838d2c3@5868219_oswg1976622oswg3679oswg2452_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下為楊青青演講內容，經 36 氪整理編輯：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大家上午好！我是敦煌網的楊青青，很榮幸能有機會和大家交流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當下是一個充滿不確定性與劇烈變化的時代，今天我想和大家探討：全球化的未來會是什麼模樣？對於出海企業而言，又存在哪些可能性？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對許多跨境從業者來説，當下或許是艱難的時期，我們面臨着關税、供應鏈區域化、地緣衝突等諸多挑戰，似乎全球化正在退潮。但深耕跨境數字貿易領域 20 多年的敦煌網並不這麼認為，我們覺得全球化並未退潮，而是在重塑。在新的全球化時代，出海可以成為一門協同共創、共贏且可持續的好生意。在這種新商業邏輯下，企業不僅要關注戰術能力的升級，更需重視協同共贏底層系統的搭建，這也是敦煌網想和大家交流的核心內容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在具體介紹我們的做法之前，先花一兩分鐘簡單介紹一下敦煌網。敦煌網成立於 2004 年，始終致力於為跨境電商中小微企業提供一站式服務。經過 20 年的積累、大數據沉澱以及 AI 能力升級，如今我們能高效為中國商家提供從店鋪開設、營銷推廣到跨境物流支付等全鏈路服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們的「多維生態佈局」有四大支撐：2004 年成立的跨境電商平台 DHgate；去中心化社交電商平台 MyyShop；智慧物流平台 DHLink；跨境金融支付平台駝駝數科。20 年來，我們已擁有超過 278 萬註冊供應商，在線產品數量超過 3400 多萬，以及上億註冊賣家，能為全球 225 個國家和地區提供全鏈路跨境服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為平台，我們一直在重塑自身價值。我們不僅想連接買家和賣家，更希望將生態中的所有角色，包括工廠、國內外分銷商、內容創作者、網紅、服務商和用户等，都聚集到一起，讓他們彼此看見、共同成長、平等參與。我們致力於成為生態的協同者和組織者，打造一個去中心化的價值網絡，一個有技術賦能的協同生態社羣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;協同的第一步，是連接真實的人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們並非做社交功能，而是想讓各角色建立真正的關係，這通過社羣來實現。社羣能實現真實鏈接、建立真正信任，這正是社羣經濟的價值所在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;説到社羣，就不得不提 Inner Mountain，這是敦煌網集團創始人王樹彤女士 2023 年成立的國際社羣。國內有中國出海創業者、從業者參與，國外則有分銷商、渠道商、內容創作者、網紅等加入。在這個社羣裏，大家可以分享信息、共享資源、探討未來機會。短短兩年，社羣已有四千多人。與傳統貨架電商的上架、搜索、購買模式不同，這裏是透明共建的環境，能碰撞出許多火花。比如廣州一家珠寶工廠，在社羣中與海外一位銷售服裝和珠寶的網紅選品師一拍即合，結合工廠的強生產製造能力，共同開發新產品，打造新品牌，創造了新的商業機會，這就是社羣的價值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這樣的案例並非個例。我們經常舉辦線下的買家、賣家、服務商、網紅見面會，還會走進源頭工廠做直播。今年 4 月，我們在洛杉磯舉辦買家大會，生態內所有角色齊聚一堂，展示產品，共同探討應對關税等問題。此時，平台不再是高高在上的規則制定者，而是以協同者的身份出現。社羣中還有一個例子，一位經歷過嚴重燒傷的美國小企業主，憑藉出色的衣服配飾搭配能力受到很多人喜愛，工廠也願意為他提供商品，在社羣中形成了小型合作。他不僅實現了自我價值，也讓生態中的工廠、網紅等獲得了收入。在這個社羣裏，每個角色都被看見、被尊重、被賦能，因此大家不僅願意留下來，還願意貢獻力量，形成強大的能量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 4 月，DHgate App 在 90 多個國家衝上購物榜第一，在美國僅次於 ChatGPT。這並非運氣，而是與我們一直深耕社羣經濟，激發自下而上的草根創新力量密切相關。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 賦能，讓協同共創規模化、自動化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 AI 賦能方面，我們不斷探索，藉助 AI 實現數字化轉型與諸多創新。這不僅提升了效率，更讓每個參與者變得更獨立、更強大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過 AI 賦能，我們優化商品表達，實現便捷高效的翻譯，使商品的文字、圖片、視頻質量極高，能提升 20-50% 的轉化率。AI 還能快速發現社媒熱點，助力打造導購機器人、實現個性化推薦、優化廣告等。可見，AI 技術讓整個協同生態更加規模化、自動化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;本地化運營，新全球化的核心是本地貢獻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後想和大家分享我們的一個觀察：在舊全球化秩序不斷改變的背景下，新全球化的核心必然是本地貢獻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去的傳統全球化，往往以「掠奪」姿態進入市場，一心想着帶走更多利潤、搶佔更多市場份額和資源，卻很少考慮對本地的真正貢獻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在新全球化時代，我們認為應迴歸人的本身價值。我們需要以利他姿態進入市場，真正鏈接當地人，建立社羣，激發本地創造力，讓每個角色都能過得更好。我們不僅要帶走利潤，更要親自參與其中，做出真正的貢獻，留下共同生長的土壤和本地發展的可能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，如今全球化佈局時，我們不應再糾結哪個市場還有更多紅利，而應更多思考進入一個市場時，能帶來什麼樣的真正本地貢獻。通過與本地合作，共創品牌、探索複雜環境下的新機會、共同制定規則，這才是我們理解的可持續出海方式，也是敦煌網一直在踐行的事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後，想和大家分享我們的三個堅信：堅信真實的鏈接才能帶來真正的信任；堅信長期的關係才能構建穩定的韌性；堅信紮根本地、持續貢獻才能撐起可持續的全球化未來。在協同中創造價值，在共贏中走得更遠，這就是我們所理解的，把出海做成協同共創、共贏可持續的好生意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;謝謝大家！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>原中國航發研發團隊創立「漢髮長空」，攻堅國產民用中低空航空動力市場，獲險峯、協立數千萬天使輪投資｜硬氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402529372162176?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:12:29  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;林晴晴&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪獲悉，民用中小功率航空發動機研發公司「漢髮長空」已完成數千萬元人民幣天使輪融資，由險峯長青、協立投資聯合領投。首期資金主要用於 400 千瓦級渦軸/渦槳/渦電發動機樣機研製及整機試車台建設，和加速核心產品落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「漢髮長空」成立於 2024 年 3 月，核心團隊擁有中國航發集團某主機所從業履歷，以及航空領域近 20 年從業經驗。團隊成員曾經深度參與了包括太行、玉龍、XZ-16、XXS100、XXP500 等國家級重大航髮型號項目的閉環開發，具備從預研、設計、試驗到定型的全流程研發經歷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據中國航空運輸協會通航分會數據，2023 年國內通用航空器保有量達 4892 架，較 2020 年增長 37%，但民用航空發動機國產化率不足 5%。在關鍵的 400-800 千瓦功率段，賽峯 Ardiden 3G（渦軸）、霍尼韋爾 HTS900（渦軸）、普惠公司 PT6 系列等進口產品佔據超過 95% 市場份額，發動機單價高達 1.5-2 萬元/千瓦，導致飛行器價格居高不下。另一方面，近兩年興起的 eVTOL 飛行器多依賴純電動力，當前量產動力電池能量密度僅 0.3 千瓦/千克，與燃氣渦輪發動機普遍超 3.5 千瓦/千克的功率密度具有數量級差異，純電路線面臨着根本性瓶頸。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對上述痛點，「漢髮長空」精準定位長期被國際巨頭壟斷的國內民用中低空航空動力市場，首款產品為 400 千瓦級模塊化通用核心機平台，可衍生渦軸型（適配直升機與多旋翼機）、渦槳型（針對固定翼飛機）及混合動力渦電型發動機（服務 hVTOL），覆蓋 1.5-10 噸級貨運無人機、垂直起降飛行器及混合動力飛行器的動力需求。公司採取全流程正向研發途徑，其 400 千瓦級通用核心機採用先進的性能參數指標，壓氣機與渦輪部件選用成熟穩健的氣動及結構設計方案，燃燒室採用浮動壁結構簡化冷卻系統，核心機成本相比同量級航發可降低約 30-40%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在供應鏈端，公司整合國內製造資源，核心供應商中民營企業佔比達 80%，涵蓋精密鑄造、數控加工、熱表處理、TBC 塗層等全環節。針對純電動力的短板，公司同步開發混合動力渦電系統，通過渦軸發動機驅動 400kW 級發電機，結合高倍率電池組實現功率互補，目標達成千公里級航程與噸級有效載重，相比純電動力提升 3-5 倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在研發模式上，「漢髮長空」首創「雲端互聯」工作模式，提高團隊溝通效率，自建整機試車台，並聯合知名國內高校燃燒實驗室、轉子動力學團隊攻關特種工藝。目前，公司首台 400 千瓦渦軸發動機核心機已完成三維設計凍結，壓氣機與渦輪葉片進入試製階段；預計今年三季度完成整機裝配及首次點火；計劃於今年四季度完成性能調試；2026 年將進入持久試車驗證及適航認證流程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商業化方面，公司已與國內多家貨運無人機及 hVTOL 飛機廠商開展技術對接，覆蓋中大型貨運無人機、混合動力 hVTOL 及特種作業平台三大領域。公司目前正推進多型 400 千瓦級發動機工程化驗證，拓展市場應用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;投資方觀點：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;險峯長青管理合夥人趙陽表示：&lt;/strong&gt;中小型航空發動機是低空經濟的「心臟」，也是整條產業鏈中技術壁壘最高、價值最集中的環節之一。隨着低空經濟加速發展，大型貨運無人機、直升機及混合動力 hVTOL 等飛行平台對高性能、低成本、可靠性強的動力系統需求日益迫切。漢髮長空核心團隊來自國內頂尖航空發動機主機所，具備行業領先的正向設計能力與批產落地經驗。我們相信，漢髮長空將在國產民用航空動力領域實現關鍵突破，為中國低空經濟的騰飛提供堅實支撐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;協立投資合夥人翟剛認為：&lt;/strong&gt;航空發動機被稱為製造業皇冠上的明珠，技術門檻高、供應鏈長、試錯成本高，長期以來歐美品牌幾乎壟斷市場。隨着近年來國內低空經濟的快速發展，市場迫切需要大量純國產皮實耐用的高性能中小功率航空發動機。漢髮長空團隊在航發領域屬於連續化、長週期的完整建制研發的工程團隊。公司即將發佈的首款發動機，屬於國內民用首台套，極大支撐了國內低空經濟的發展。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>最前線｜長安汽車朱華榮：看到了滿滿的機會，2030 年產銷目標 500 萬輛</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402492920055942?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 14:38:44  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;「我發現，長安面臨的這片天地太廣大了，我看到的全是滿滿的機會。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，中國長安汽車集團有限公司黨委書記、董事長朱華榮在媒體溝通會上感慨。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 5 日，長安汽車公告顯示：經國務院批准，對兵器裝備集團實施分立。其汽車業務分立為一家獨立中央企業，由國務院國資委履行出資人職責。7 月 29 日，經國務院批准，由國務院國資委直接履行出資人職責的汽車央企——中國長安汽車集團有限公司正式成立。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由此，長安汽車成為一汽、東風之後的第三家央企汽車集團。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，中國長安汽車集團成立後舉行首次媒體溝通會舉行。會上，中國長安汽車集團公司核心管理層集體亮相，介紹業務架構，並描繪新長安的發展前景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;長安汽車首先宣佈了&lt;strong&gt;「智領 2030」戰略，向「世界一流電動車品牌」邁進。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;到 2030 年，中國長安汽車整車產銷規模目標為 500 萬輛，其中，新能源銷量佔比超過 60%，海外銷量佔比超過 30% 的目標任務」，努力奮進全球汽車品牌前十，成為世界級汽車品牌」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;具體來看，到&lt;/strong&gt;2030 年，長安汽車的海外銷量佔比將達到 35%，累計推出新品 30 款。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;同時，長安汽車將&lt;/strong&gt;以全域 AI 為驅動，構建「1+4」超級技術體系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在產品上，長安汽車要在&lt;/strong&gt;2030 年前構建「3 縱 3 橫」產品格局，累計推出 30 款新車型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;而為了實現上述目標，長安汽車計劃在&lt;/strong&gt;2030 年前累計研發投入超 1000 億元，2030 年前招募不低於 500 位行業頂級專家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，長安汽車已經形成了三大品牌矩陣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿維塔品牌聚焦於「高顏值、高智能、高價值」，打造全球新豪華智能電動汽車品牌，「將全力承接中國長安汽車集團向新向上的戰略使命」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在產品規劃上，2026 年，阿維塔首款百萬級大六座旗艦產品將和另外兩款全新車型一起上市；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2030 年，阿維塔將推出 17 款全新產品，形成覆蓋轎車、SUV、MPV 在內的完善產品矩陣。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;長安啓源品牌定位於「智能移動生活家」，面向主流家庭用户，提供融合多元生活場景且具有極致性價比的產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;據介紹，長安啓源 Q07 激光版，定位&lt;/strong&gt;全家人的智能 SUV，將於 9 月上市；&lt;strong&gt;而長安啓源 A06，&lt;/strong&gt;舒享新家轎，預計於四季度上市；&lt;strong&gt;全新純電小型 SUV，&lt;/strong&gt;B216 預計於四季度上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;隨着家族產品矩陣不斷豐富，長安啓源將力爭實現月銷規模突破 5 萬輛，衝擊主流新能源品牌 TOP 5。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;深藍汽車品牌面向中高端主流新能源市場，為全球年輕態新能源用户提供 15 萬-30 萬純電/增程產品的科技運動潮牌。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;深藍汽車在智能路線上已經與華為乾崑 ADS SE 實現技術共研，推出 20 萬內唯一搭載華為乾崑智駕的 SUV 及轎車；華為全家桶已經上車深藍 S09，ADS3.3、HarmonySpace 5、即將首批升級 ADS4。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在海外市場，&lt;/strong&gt;深藍多款車型已導入東南亞、中東非、中南美、歐亞、歐洲等五大區域，覆蓋&amp;nbsp;66 個國家及地區。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國新能源車產業正在快速崛，而重新出發的新長安，也正在追逐更宏遠的目標。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家發改委：堅決制止新興領域盲目跟風、一哄而上、一哄而起</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403690543992194?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:53:04  +0800</pubDate>
      <description>國家發展改革委國民經濟綜合司司長周陳表示，圍繞縱深推進全國統一大市場建設，要更好統籌有效市場和有為政府，更好統籌做優增量和盤活存量。在盤活存量方面，重點推進重點行業產能治理。在新興領域堅持鼓勵創新、適度競爭；同時，堅決制止盲目跟風，堅決制止一哄而上、一哄而起形成一鬨而散。傳統領域將更加註重以創新驅動轉型升級，防止出現低水平、同質化重複建設，加力破除「內卷式競爭」。此外，還要堅持適度超前、不能過度超前原則，建好用好基礎設施，充分發揮多重效應。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美團、淘寶閃購及餓了麼發文：呼籲抵制無序競爭</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403689715617153?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:52:13  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，美團發文《繁榮行業生態，抵制無序競爭》，淘寶閃購及餓了麼發文《持續提升服務，推動良性競爭，激發消費煙火氣》。先後提及，不以顯著低於成本的價格銷售商品和服務，嚴重扭曲價格信號，擾亂市場競爭秩序，造成浪費。堅決抵制惡性競爭。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家發改委：推動民營企業更多參與國家重大項目建設</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403683339161218?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:45:44  +0800</pubDate>
      <description>國家發展改革委國民經濟綜合司司長周陳表示，近期國家發展改革委將報批加快設立投放新型政策性金融工具，將推動民營企業更多參與國家重大項目建設，核電領域要更加開放，讓民營企業參與其中。同時，國家發展改革委還將完善交通能源等領域的價格形成機制，提高投資回報水平。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家發改委：今年「兩重」建設項目清單 8000 億元已全部下達</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403679323917960?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:41:39  +0800</pubDate>
      <description>國家發展改革委政策研究室主任、新聞發言人蔣毅在新聞發佈會上表示，今年「兩重」建設項目清單 8000 億元已全部下達完畢，中央預算內投資 7350 億元已基本下達完畢。下一步將會同各部門各地方，加強統籌協調和要素保障，加快項目建設進度，高質量推動「兩重」建設。同時，建立健全項目全生命週期管理機制，強化定期調度和事中事後監管，確保資金用到實處。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「悟通感控」完成數千萬元系列融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403676397866371?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:38:40  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，柔性觸覺感知科技公司「悟通感控」近日完成數千萬元系列融資：Pre-A 輪由尚勢資本領投、水木創投跟投；Pre-A+輪由廣發基金瑞元資本領投。該公司天使輪於 2023 年底完成，由水木創投領投，全球健康產業創新中心（GHIC）、北京市醫療機器人產業創新中心（IMC）等機構跟投。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家發改委：治理企業無序競爭，紮實開展市場準入壁壘清理整治行動</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403665312910983?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:27:24  +0800</pubDate>
      <description>國家發展改革委體制改革綜合司司長王任飛表示，圍繞全國統一大市場建設，國家發改委將深化要素市場化配置改革，完善全國統一電力市場體系，培育全國一體化數據市場，協同推進統一開放的交通運輸市場建設。同時，國家發改委將依法依規治理企業無序競爭，推進重點行業產能治理，規範招標投標，加強對中標結果的公平性審查，規範地方招商引資行為，加強招商引資信息披露，紮實開展市場準入壁壘清理整治行動。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家發改委：研究制定縱深推進全國統一大市場建設行動方案</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403663949057415?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:26:00  +0800</pubDate>
      <description>國家發展改革委體制改革綜合司司長王任飛表示，全國統一大市場建設成效顯著，1—4 月份，全國省際貿易銷售額佔全部銷售收入的比重為 40.4%，較上年同期提高 0.6 個百分點。上半年全國跨省區交易電量同比增長了 18.2%，佔市場化交易電量的比例同比提高 2.6 個百分點。這些數據反映出市場的交易成本在降低、資源要素在更大範圍內實現優化配置。下一步，國家發展改革委將發揮好牽頭部門作用，研究制定縱深推進全國統一大市場建設行動方案。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>捷豹路虎全球首席執行官 Adrian Mardell 宣佈將於年底退休</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403662837468807?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:24:53  +0800</pubDate>
      <description>8 月 1 日上午消息，作為捷豹路虎最資深的員工之一、捷豹路虎全球首席執行官 Adrian Mardell 將於 2025 年 12 月 31 日正式退休，其繼任者將於後續公佈。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家發改委：常態化開展政策預研儲備，將根據實際需要及時推出</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403660592565640?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:22:36  +0800</pubDate>
      <description>國家發展改革委國民經濟綜合司司長周陳在 8 月 1 日國家發展和改革委員會新聞發佈會上表示，上半年經濟運行彰顯強大韌性，內需對 GDP 增長的貢獻率為 68.8%，繼續發揮增長動力作用，外貿進出口現強大韌性，裝備製造業壓艙石作用持續發揮，現代服務業加快發展。下一步，國家發展改革委將繼續推動穩就業、穩經濟若干舉措陸續出台實施，保持政策的連續性、穩定性，增強靈活性、預見性，將外部的壓力轉化為內生動力，穩住經濟大局；另一方面，國家發展改革委將加強經濟監測預測預警，常態化開展政策預研儲備，不斷完善穩就業、擴內需的政策工具箱，根據實際需要進行推動，統籌今明兩年政策銜接和工作銜接，着力穩就業、穩企業和市場預期，努力實現物價水平合理的回升，社會就業大局穩定和經濟增長的優化狀態。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家發改委：目前處在人工智能應用落地的關鍵窗口期</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403657214643590?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:19:09  +0800</pubDate>
      <description>國家發展改革委政研室主任蔣毅 1 日表示，目前社會各界應用人工智能的需求強烈，處在人工智能應用落地的關鍵窗口期。（新華財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>工信部印發《2025 年度多晶硅行業專項節能監察任務清單的通知》</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403650910834055?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:12:45  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，工業和信息化部印發 2025 年度多晶硅行業專項節能監察任務清單，要求各地工業和信息化主管部門按照通知要求抓緊組織實施，於 2025 年 9 月 30 日前將監察結果報送至工業和信息化部（節能與綜合利用司）。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家發改委：第四批 690 億元消費品以舊換新資金將於 10 月下達</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403648056233606?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:09:50  +0800</pubDate>
      <description>國家發展改革委政研室主任蔣毅 1 日表示，今年第三批 690 億元支持消費品以舊換新的超長期特別國債資金已下達完畢，將於 10 月份按計劃下達第四批 690 億元資金。（新華財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>雷軍：7 月小米汽車交付量超過 30000 台</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403642792693128?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 10:04:29  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，雷軍發文稱，7 月小米汽車交付量超過 30000 台。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>距火箭發射僅剩 67 秒，SpaceX 因天氣原因臨時取消載人「龍」飛船發射任務</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403634280074626?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 09:55:50  +0800</pubDate>
      <description>據美國彭博社、哥倫比亞廣播公司（CBS）等媒體報道，美國太空探索技術公司（SpaceX）當地時間 7 月 31 日在火箭升空前 67 秒，因天氣原因取消搭載「奮進」號載人「龍」飛船的「獵鷹 9」運載火箭的發射。（環球網）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家税務總局發文明確境外投資者以分配利潤直接投資税收抵免政策有關事項</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403626247147140?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 09:47:39  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，國家税務總局發佈關於境外投資者以分配利潤直接投資税收抵免政策有關事項的公告。其中指出，境外投資者以分得的利潤用於補繳其在境內居民企業已經認繳的註冊資本，增加實收資本或資本公積的，屬於「新增或轉增中國境內居民企業實收資本或者資本公積」情形。境外投資者在確定税收抵免額度時，可選擇按再投資額的 10% 或者可適用的税收協定（或安排）規定的低於 10% 的股息徵税比例計算。相關比例一經選定，在持有投資滿 5 年（60 個月）後收回投資並申報補繳遞延的税款時，不得再適用税收協定（或安排）規定的更低的股息徵税比例。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>零跑汽車：7 月全系交付 50129 台，同比增長超 126%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403620161981831?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 09:41:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據零跑汽車消息，7 月全系交付 50129 台，同比增長超 126%，零跑汽車月銷量首次突破 5 萬台。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>三家基礎電信企業統一外呼號碼，規範電話營銷</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403618226261379?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 09:39:30  +0800</pubDate>
      <description>為落實「信息通信暖心服務實事」，解決用户反映突出的通信業務電話營銷虛假宣傳、誘導消費等問題，三家基礎電信企業今天集體發佈規範電話營銷舉措，統一外呼營銷號碼。三家基礎電信企業唯一官方外呼營銷號碼分別是：中國電信 10001、中國移動 10085、中國聯通 10016。如果接到其他號碼要你辦卡辦套餐，可以肯定不是正規渠道。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>TCL 華星 CEO 趙軍：越南模組廠預計 9 月量產</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403614855269768?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 09:36:04  +0800</pubDate>
      <description>TCL 科技高級副總裁、TCL 華星首席執行官趙軍表示，公司在印度的工廠 2022 年量產，今年印度工廠的產出將有大幅度提升。越南模組廠正在建設，主要服務 IT 產品，預計 9 月量產。（第一財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指數集體低開，油氣股下挫</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403607091383939?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 09:28:10  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，A 股三大指數集體低開，滬指低開 0.14%，深成指低開 0.08%，創業板指低開 0.19%；油氣、鋼鐵、電子元器件板塊跌幅居前，方邦股份跌超 6%，西寧特鋼跌超 5%，中國石化跌超 1%；互聯網、軟件、航空板塊領漲，申通快遞漲超 7%，卓易信息、鼎捷數智漲超 4%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒指開盤跌 0.12%，恒生科技指數跌 0.09%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3403601787965065?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 09:22:46  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，恒指開盤跌 0.12%，恒生科技指數跌 0.09%；鋼鐵、零售板塊領漲，重慶鋼鐵股份、阿里巴巴漲超 1%；電氣設備、石油石化板塊跌幅居前，中國石油化工股份跌超 2%，寧德時代跌超 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
