<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>36 氪首發｜普法芬完成數千萬元融資，熱管理系統已獲 20 餘家主機廠定點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2993756638524930?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 16:00:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜韓永昌&nbsp;</p><p>編輯｜李勤</p><p>36 氪獲悉，近日，上海普法芬電子科技有限公司（以下簡稱「普法芬」）完成數千萬元人民幣 A 輪融資，本輪融資由曲阜天博、上海汽配 SAAA、上海佐竹（中外合資）和弘源資本聯合參投，鈦資本擔任獨家財務顧問。</p><p>融資資金計劃用於產品研發升級與產能擴充，包括下一代的產品產線與端到端 AI 產能落地，保障客户交付能力，以及加速出海業務的落地與全球市場化佈局。</p><p>普法芬成立於 2019 年，是上海市高新技術和市級專精特新企業，公司致力於熱管理系統及控制算法開發，核心團隊擁有近二十年汽車產業背景。</p><p>據介紹，普法芬通過擬合感知、能量預測、 AI 算法等技術手段，幫助主機廠快速實現高度集成化熱管理體系，如今，公司已從初步產品化延展到一站式解決方案，並累計拿到超過 20 家國內外主機廠和 10 餘家頭部 Tier 1 定點。</p><p>新能源汽車熱管理系統是確保電動車在不同環境條件下保持最佳性能的關鍵零部件，車輛的三電系統、座艙等都存在了制熱和製冷的需求。</p><p>但隨着終端市場不斷內卷，新能源車對熱管理系統的性能以及成本也提出了更高的要求。普法芬提供的軟硬一體產品，更加符合這一趨勢。</p><p>普法芬的產品包括乘員艙熱管理系統、熱泵系統以及三電熱管理系統等。通過系統設計、聯合仿真，以及相應供應商數據庫，公司可以為主機廠做零部件選型提供依據，為主機廠節約開發時間和成本。</p><p>據普法芬介紹，配合軟硬件解耦，公司可以在熱管理和智艙域幫助主機廠快速降本；並且通過擬合感知，取代車內多個傳感器，也節省單車硬件成本近百元。</p><p>更重要的是，普法芬始終堅持在 AI 技術、垂直領域核心算法與面向端到端的產品研發的創新並持續投入。</p><p>端到端產品方面，普法芬採用的 AI 技術使得原來的 AUTO 自動空調實現了自動空調的智能化、個性化升級，提升用户的「無感交互空調」體驗。</p><p>產品研發方面，普法芬在熱系統專業開發經驗及大量的知識數據積累之外，還將 AIGC 技術融入整個軟件開發流程，大幅縮短項目開發時間。</p><p>此外，普法芬還初步構建了聯合仿真與半實物仿真實驗室的開發工具鏈體系，在數字孿生與能量流測試等方向上持續深耕。</p><p>據瞭解，聯合仿真能將整車系統零部件級的數字模型與實際物理環境相聯結，使得能夠精準預測並優化整車的經濟性能，並基於該技術實現整車及系統的虛擬標定和新功能更快的上線驗證部署，為汽車行業帶來研發效率的提升與成本節約。</p><p>新能源車的浪潮下，汽車產業鏈的價值發生重構，熱管理系統不僅包含了電動化的電池續航和整車能源管理，還涉及了智能化趨勢下的乘員艙駕駛舒適性及安全，價值量愈發提升。本次融資也將加快普法芬的產品研發與產能擴充進程。</p><p>中國汽車工業協會汽車熱系統分會徐敏利副秘書長表示，普法芬這種以提供軟件產品和熱管理整車及系統解決方案的企業能夠脱穎而出，既是時代的產物，也是符合將來發展的客觀規律和趨勢。</p><p>弘源資本表示，未來隨着熱管理的持續爆發增長、普法芬「軟+硬」的產業佈局、AI 技術的持續創新導入，相信普法芬會不斷突破創新，引領細分產業的共榮與發展。</p><p>鈦資本項目負責人汪澤青表示，普法芬作為業內領先且自主可控的一站式智能熱管理系統提供商，佔據全鏈條關鍵環節，提供端到端解決方案，真正實現了重新定義產業鏈，並讓軟件解耦熱管理系統的商業價值得到重構。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「逐際動力」首款多形態雙足機器人發佈，售價 6.98 萬元起｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994732560411010?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 13:19:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>10 月 16 日，逐際動力正式發佈首款多形態雙足機器人 TRON 1，標準版早鳥價 6.98 萬元起，即日起在中國和海外同步上架。</p><p>從外形來看，TRON 1 採用了「三合一」模塊化足端設計，配備雙點足、雙足和雙輪足三種足端。其中，雙足點的構型最簡易，控制簡單；雙足則保持了常見的人形下肢構型，兼具站立和行走能力；雙輪足的優勢在於輪式的技術發展成熟，通過輪子驅動就能完成前進、後退和轉彎等，在全地形場景下移動能力更高效。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="8192,5464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_d1978e3eae934e98b962a845c84fa3fa@6022551_oswg1765051oswg8192oswg5464_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">多形態雙足機器人 TRON 1</p><p>由於用户使用場景不同，例如不同科研目標差異，TRON 1 的三種足端可以進行快速裝卸、自由組合。</p><p>根據足端拆裝後的形態變化，TRON 1 會進行自適應識別，自動切換運控模式，當中內置了高性能的運動控制算法，真正實現開箱即走。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_195c7565670a403bacbd1f3c1782a9e6@6022551_oswg103360oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TRON 1&nbsp;實現開箱即走</p><p>人形機器人的硬件結構複雜，其中減速器、伺服系統、關節等關鍵零部件發展起到了重要作用。零部件方面，TRON 1 高性能關節由「逐際動力」自主研發，並結合專為足式機器人設計的硬件結構，可以有效其運動性能和穩定性。針對高難度的算法驗證需求，TRON 1 為科研用户提供開放底層硬件接口，通過調用各關節的關鍵控制函數，來獲取更優的硬件上限。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_c21aa348fda24531953e51c1cf477a82@6022551_oswg120410oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TRON&nbsp;1 雙輪足跳高台，雙點足原地起跳</p><p>面向教育場景，TRON 1 支持使用 Python 進行全流程開發，並提供 Sim2Real（從模擬到真實）一鍵部署，通過 URDF 縮小算法 Sim2Real 差距，讓用户更易於在真機進行算法驗證，降低了強化學習算法的開發門檻，提升機器人訓練及算法驗證效率。同時，TRON 1 還支持 Isaac、Mujoco、Gazebo 等主流仿真平台，以幫助開發者快速實現算法的設計和驗證。</p><p>除本機外，TRON 1 還搭載了多樣化擴展配件，如雷達、機械臂、相機和雙光雲台等，以滿足包括行業應用在內的不同科研需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,564" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_5c2bf7b804834c029052e2a8de615bca@6022551_oswg60994oswg1000oswg564_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;Sim2Real 性能優異，差距小</p><p>據 36 氪此前報道，「逐際動力」成立於 2022 年，今年 7 月完成了數億 A 輪戰略融資，由阿里巴巴（杭州灝月）、招商局創投、上汽集團旗下尚頎資本領投，原始股東峯瑞資本、綠洲資本和明勢資本跟投。這也是阿里出手的第一家人形機器人公司。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有機光電材料供應商「盧米藍」完成新一輪融資，加速 OLED 材料國產化進程 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994694595094408?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 13:18:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，近日，有機光電材料供應商——寧波盧米藍新材料有限公司 (以下簡稱"盧米藍") 完成新一輪融資，本輪融資由浙江文投集團旗下數文基金領投，恆屹資本擔任獨家財務顧問。</p><p>有機光電材料作為新型顯示產業的核心，市場空間廣闊，孕育着千億級平台型龍頭企業的發展機遇。其中，OLED 市場正是切入這一藍海的突破口。</p><p>自 2017 年 2 月成立以來，盧米藍始終致力於為有機半導體行業提供高效能的 OLED 核心材料與技術。經過多年發展，公司已成功搭建了全棧有機光電材料技術平台體系。這一技術平台架構大幅縮短了跨領域產品研發與量產落地週期，為公司搶佔市場先機提供了強有力的支撐。</p><p>盧米藍的核心技術團隊由中國有機光電子學科奠基人領銜，匯聚了來自麻省理工學院、新加坡國立大學的博士後人才。團隊長期專注於 OLED 材料的研發，目前已申請 OLED 材料及相關專利 300 餘項，開發出 20 餘種可量產材料。</p><p>其中，紅光材料已成功實現在國內主要面板廠的產業化應用，標誌着其研發與產業化能力已得到頭部客户的驗證。</p><p>作為國家級專精特新"小巨人"企業、國家產學研創新示範企業和國家高新技術企業，盧米藍設立了多個創新平台，包括浙江省 OLED 材料與器件工程研究中心、柔性電子浙江省重點實驗室、浙江省博士後科研工作站、浙江省重點院士工作站等。</p><p>公司還承擔了多項國家級重點項目，包括國家發改委、國家工信部重點項目，以及國家創新基金和寧波市重大攻關項目等。截至目前，盧米藍已累計投入研發經費超過 3 億元。</p><p>本輪融資的完成將進一步支持盧米藍加強 OLED 關鍵核心材料的自主創新研發，並推進 OLED 終端材料量產基地的建設。這不僅有利於提升公司的研發實力和產業化能力，也將為我國 OLED 產業鏈的自主可控貢獻力量。</p><p>下一步，盧米藍將繼續依託浙江省數字經濟高地的優勢，深化產學研合作,加速科技成果轉化。公司將聚焦 OLED 材料的技術創新和產業化應用，同時探索有機光電材料在更廣闊領域的應用前景，為數字文化產業的繁榮發展提供技術支撐。</p><p>數文基金負責人表示：「盧米藍在 OLED 材料領域的技術實力和創新能力給我們留下了深刻印象。我們相信，隨着新型顯示技術在文化產業中的廣泛應用，盧米藍將在推動文化科技融合發展方面發揮重要作用。我們期待與盧米藍攜手，共同探索數字文化的無限可能。」</p><p>盧米藍創始人陳志寬博士表示：「我們非常感謝數文基金及其他投資者對盧米藍的信任與支持。此次融資將助力我們進一步鞏固在 OLED 材料領域的技術優勢，加速產品的產業化進程。我們將繼續專注於有機光電材料的研發與創新，為推動中國乃至全球 OLED 產業的發展貢獻自己的力量。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「星動紀元」完成近 3 億元 Pre-A 輪融資，專注原生機器人大模型+AI 硬件平台｜硬氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2993543239314440?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;黃楠</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</p><p>硬氪獨家獲悉，具身智能公司「星動紀元」近日完成近 3 億元 Pre-A 融資，本輪由清流資本、元璟資本、阿里巴巴聯合領投，策源資本跟投，老股東聯想創投、世紀金源、金鼎資本、澤羽資本、清控天誠持續追投，華興資本繼續擔任本輪獨家財務顧問。&nbsp;</p><p>融資資金將用於加速具身智能技術的原生性突破性研發以及通用人形機器人的商業化進程，並持續構建公司人才和技術壁壘。&nbsp;</p><p>這也是自成立來「星動紀元」完成的第三輪融資；此前，公司獲得了由聯想創投領投，金鼎資本、澤羽資本、清控天誠跟投，老股東世紀金源追投的超億元天使輪融資，以及由世紀金源領投，圖靈創投跟投的數千萬元種子輪融資。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,1138" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_667aa234e46f4952a87b4b756717a43d@6022551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">STAR 1 在丹霞地貌上跑步&nbsp;</p><p>「星動紀元」由清華大學交叉信息研究院助理教授陳建宇創立，是唯一一家清華大學佔股的人形機器人企業，並獲上海期智研究院支持。公司專注於原生通用具身智能體研發，推出了原生機器人大模型+AI 定義的全新硬件平台。&nbsp;</p><p>原生機器人大模型是「星動紀元」提出的一種 AI 原生學習範式，兼具通用性和簡潔性，並具備充分 Scale-Up（擴大）能力。其算法基於全模態輸入融合處理視覺、聽覺、觸覺等感官信息，可以有效還原有機體與物理世界的交互方式，增強對跨模態信息處理能力，使智能體能夠更全面、靈活地感知和理解環境。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_8ed903722d594303bb311fa21b500d31@6022551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">STAR 1 正在逗貓&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_7b2b2840ae714de195e9c759c923938c@6022551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">STAR 1 對桌面物體進行抓取運動&nbsp;</p><p>根據實測表現，在通用性上，機器人通過原生機器人大模型可進行自我探索和自我學習，真正實現自主進化與多場景的廣泛應用。簡潔性方面，模型採用端到端架構，使智能體能實時適應任務和環境，無需複雜的編程或人工幹預，大幅提升了靈活性與開發效率。目前，該模型已在「星動紀元」第六代人形機器人 STAR 1 中應用。&nbsp;</p><p>星動 STAR 1 的移動與操作能力採用了端到端純學習方法，僅依靠一個神經網絡，即可讓機器人在不同環境中的泛化行走和抓取。基於其語言-視覺-動作大模型，通過語言和視覺信號直接生成動作，可有效避免信息傳遞損耗，並支持更高效的 Scale-Up，以支持新任務場景中機器人用少量數據、也能掌握新技能，提高了自適應能力與擴展性。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_75818d2f62734305ba4039b26c4fd8c1@6022551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">端到端 AI 算法，長時域控制&nbsp;</p><p>硬件方面，「星動紀元」推出了軟硬一體的人形機器人硬件架構。從底層電機到雙足系統和靈巧手，所有部件基於 AI 友好的前提下，保障算法在硬件上快速驗證，大幅提升 Sim2Real（從模擬到真實）效率，實現軟硬件的協同進化。比如在 STAR 1 中，自由度由 20 個提升至 55 個，可以支持更復雜的人形姿態；其關節扭矩也從從 150N·m 提升至 400N·m，關節轉速達到 25rad/s。目前，STAR 1 已通過多項產品級測試，達到市場應用標準。&nbsp;</p><p>依託自研的模塊化設計，進一步提高了通用機器人的迭代速度。此外，「星動紀元」近期還推出桌面級機器人 M1 和輪式機器人 W1，也驗證了模塊化在推動技術落地不同行業應用起到的關鍵作用。&nbsp;</p><p>歷輪投資人的加入對「星動紀元」在具身智能領域應用也將起到推進作用。例如，阿里巴巴將與「星動紀元」在 AI 技術、雲計算等領域展開合作；聯想創投、澤羽資本、金鼎資本、清控天誠等及其背後機構也將與公司共同探索人形機器人在 3C 電子、廚電、家電、物業管理、產業園運營、物流、港口等領域的產業化落地；清流資本和元璟資本也將協助公司加速商業化進程。</p><p>陳建宇表示，以 Alpha-GO 為代表的深度強化學習、和以 ChatGPT 為代表的大語言模型，是對通用人形機器人至關重要的 2 個技術里程碑，「未來幾年，這兩項技術將與人形機器人、具身智能深度融合。具身智能領域需要原生的規模化算法範式，並結合更加豐富多元的物理世界數據訓練。相信在不遠的將來，將迎來機器人的 ChatGPT 時刻。」&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>諾獎青睞的「AI for Science」，在幫寧德時代研發電池 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2993456849759234?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>2024 年諾貝爾化學獎的頒佈，讓一羣國內的 AI 創業者和從業者興奮不已。</p><p>「諾貝爾化學獎頒給 AI for Science，讓我省去了很多時間跟別人解釋我們是做什麼的。」 深度原理創始人兼 CEO 賈皓鈞告訴 36 氪。</p><p>這兩天他接到了 100 多個投資機構的諮詢電話，這家剛成立半年多的 AI for Science 創業公司，撞上了行業出圈的關口。</p><p>北京時間 10 月 9 日，瑞典皇家科學院將 2024 年諾貝爾化學獎授予三位投身於 AI for Science 領域的科學家。其中包括谷歌旗下 AI 公司 Deepmind 的 CEO 和高級科學家，二人帶隊研發的 AlphaFold 系列對於蛋白質結構預測具有里程碑式貢獻，被認為是<strong>AI for Science 最具代表性的成果。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1686,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_062370ed450048e5b1ddebb3e4fda35a@594936739_oswg608777oswg1686oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：諾貝爾獎官方網站</p><p>AI for Science（AI4S），即人工智能驅動的科學研究，是一種新的科學研究範式。諾貝爾化學獎的決定，很大程度上肯定了這一研究範式、乃至整個賽道的長期價值。</p><p>實際上，在獲得諾獎加持之前，AI4S 已經在生命科學、藥物研發、材料研發、能源、半導體、環境科學、工業仿真等多個領域有了具體實踐，可以幫助縮短研發週期，降低研發成本。</p><p>AI4S 目前最大的下游市場在藥物研發，應用已經十分廣泛，包含輝瑞、強生、默沙東、阿斯利康等全球頭部藥企都在積極佈局中。機構 MedMarket Insights 顯示，2023 年全球 AI 製藥行業市場規模已達到 12.93 億美元。公開資料顯示，目前國內的 AI 製藥企業已超過百家。</p><p>在藥物研發領域開花結果之後，<strong>材料研發正成為 AI4S 的下一個要攻佔的陣地。</strong></p><p>2023 年 12 月，全球最大的鋰電龍頭寧德時代宣佈將在香港設立國際研發中心。董事長曾毓羣表示，該研發中心<strong>主要聚焦於 AI4S，「挖掘新能源材料、體系和應用方案」。</strong></p><p>這一事件被業內人士認為有風向標式的意義，標誌着能源材料領域的頭部企業對於 AI4S 價值的認可。</p><p>「用 AI4S 研發新材料仍處於早期的階段，市場規模還有限，但這一技術發展的大趨勢已經比較明確，未來成長的空間巨大。」 專注於新材料投資的沃衍資本管理合夥人丁哲波告訴 36 氪。</p><p>「在不久的未來，藉助 AI 工具，結合實驗室自動化設備和高通量篩選平台，會<strong>極大地提升化工新材料從業人員的研發效率</strong>，AI 和實驗室機器人會成為科研人員非常重要的助手。」</p><h3><strong>AI「解放」科學家，從醫藥到材料</strong></h3><p>材料研發，正成為 AI4S 下一個前沿陣地。一個鮮明的信號是，國內 AI 製藥領域的多個頭部廠商，都在<strong>「跨界」進軍材料研發。</strong></p><p>8 月中旬，港股上市的 AI 製藥第一股晶泰科技宣佈與協鑫集團合作，為協鑫提供新能源材料研發的訂單化服務。根據其半年報披露，這份合作為期 5 年、總合作金額約 10 億元。</p><p>8 月末，獲得多輪融資的 AI4S 創業公司深勢科技，與材料廠商東陽光簽約成立 AI4S 新材料研發聯合實驗室。 在此之前，其曾與寧德時代宣佈達成戰略合作，共建聯合實驗室。</p><p>AI 製藥競爭高度內卷，今年以來多家 AI 藥企因為業績不佳，開始裁員和管線調整的陣痛期<strong>。</strong>向新的應用領域進軍，是廠商打造新增長點的方式。</p><p>當下，國內材料行業也面臨着諸多挑戰，可以總結為「先進基礎材料參差不齊，關鍵戰略材料受制於人，前沿新材料技術有待突破」。而 AI 輔助研發有助於縮短材料從發現到應用的時間，提高研發效率。</p><p>尤其是在固態電池材料、光伏鈣鈦礦材料等在各自行業內具備革命性的新材料的研發上，<strong>AI4S 被不少專家認為是研發的突破口。</strong></p><p>以全固態電池為例，其研發的難點之一就在於開發穩定的電化學材料體系。日本豐田擁有全球最多的固態電池領域專利數，在過去 30 多年已嘗試了數萬種電解質應用到電池中，但至今未成功量產，而 AI4S 有希望幫助解決這一問題。</p><p>中國科學院院士歐陽明高也在今年 1 月的一次會議上指出：「鋰電下一個十年的技術競爭核心在於材料，而人工智能正在改變材料的研發範式，將大幅度加速全固態電池的研發速度。」</p><p>除了寧德時代和協鑫集團外，也有越來越多的頭部化工、能源和材料企業積極擁抱 AI4S，用於新材料的研發。</p><p>國內頭部化工企業萬華化學董事長廖增太在今年 3 月的一次分享中表示，通過 AI 技術，萬華化學可以從 1.4 萬種方案中快速篩選出 156 種，再進一步優化得到 4 種有效方案，大大加快了研發進度。</p><p>不過，由於起步更早，AI 輔助材料研發更多的應用和案例還是在海外。</p><p>包括微軟、谷歌等互聯網巨頭為了搭配出售雲服務，很早就開始開發 AI4S 的行業模型和 PaaS 平台。下游的應用方則以大的化工、材料巨頭企業為主。</p><p>丁哲波告訴 36 氪，德國老牌材料企業 Merck 用 AI 開發新型 OLED 發光材料，化工巨頭陶氏用 AI 工具優化聚烯烴用非茂金屬催化劑的開發，都是比較成功的典型應用。</p><p>有需求自然就有供給。36 氪瞭解到，作為第三方服務提供商，除了以晶泰科技為代表的上市公司外，以深勢科技、深度原理為代表的創業公司，<strong>字節跳動、騰訊、百度等互聯網廠商的 AI Lab，都在進行 AI 輔助材料研發的探索或佈局。</strong></p><h3><strong>材料發現難度高，AI4S 道阻且長</strong></h3><p>同樣是 AI4S 的應用領域，AI 材料研發的發展比 AI 製藥晚了約 10 年時間。前者已經發展成為了超百億規模的市場，而後者目前的規模則幾乎可以忽略不計。</p><p>在賈皓鈞看來，AI 材料研發和製藥雖然底層原理相似，但技術應用大有不同，這與材料這一行業的特性密切相關。</p><p>「AI4S 研究科學問題，也必須遵守物理規律。在 AI 製藥領域，蛋白質大分子的生物屬性決定了其組合數量是比較有限的，更多的研究集中在探索空間摺疊結構。而化學材料的元素組成、配位結構等更加多變，排列組合的候選空間數量級更高，<strong>導致早期做發現和優化的難度更大。</strong>」</p><p>高質量數據的缺乏，也是 AI 材料研發要面臨的難題之一。</p><p>「AI 材料研發面臨的最大問題，還是在高質量的數據。」丁哲波表示，生物醫藥領域的大量原始數據，是通過文獻報道公開披露的，比較容易獲取，可以用於模型訓練。但化工新材料行業相對比較封閉，涉及到材料、催化劑的原始數據往往是企業的商業機密，並不對外開放。</p><p>對此，曾毓羣也曾在接受採訪時坦言，AI4S（用於電池材料研發） 目前還沒有特別好的模型、結構、算法，還有很長的路要走。</p><p>AI 研發在實際落地中還面臨着客觀條件的限制，尤其是人才的緊缺。</p><p>材料的 AI 研發屬於材料學與計算機的交叉學科，需要兩方面都精通。而國內化學系人才普遍不掌握編程能力，企業缺乏既懂材料又懂計算機的跨界人才。</p><p>深勢科技 CEO 孫偉傑今年 5 月在接受採訪時提到，該公司總員工數接近 300 人，有 80 多人是實習生。因為「AI4S 要求很強的跨學科能力，<strong>我們根本從市場上招不到。</strong>」</p><p>前瞻性的技術往往不夠成熟，存在着諸多瓶頸，需要付出更多時間和成本進行探索。</p><p>但從巴斯夫、陶氏到寧德時代、萬華化學等頭部能源、材料巨頭的積極佈局，到諾貝爾化學獎的青睞，無疑已經肯定了這一賽道的長期價值。</p><p>「有機化學家經常使用一種叫做逆向合成的方法尋找目標分子的合成路線，這個方法曾經在上個世紀的 90 年代拿到諾貝爾獎。但我相信再過 20 年，幾乎所有的逆向合成都可以用 AI 來完成，包括反應路線的推薦，甚至反應物和反應條件的推薦與優化。<strong>AI 驅動的新材料研發會顛覆整個化工新材料行業。</strong>」丁哲波表示。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國產新藥席捲歐美市場，但也期待中國有自己的交易「內循環」生態｜36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2993650901806082?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2024 年，生物醫藥的賽點終於來到了曾經的「不可成藥靶點」這裏。</p><p>多位在今年促成過大額對外授權（BD）合作的創新藥企人士感知到，目前，相較於過去 follow 同質化藥品的階段，「技術突破帶動市場突破」的產品類型開始逐漸增加。比如先前的「減重神藥」GLP-1、阿爾茲海默領域的β-澱粉樣蛋白斑塊研究，以及當前火熱的 TCE 雙抗、KRAS 靶點等新藥分子。</p><p>今年初，在展望未來國內醫療行業的發展時，加科思（01167.HK）董事長兼 CEO 王印祥就曾向 36 氪<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/5cNzDRp3gpx777q_F70Z9g"><strong>預判過這個趨勢</strong></a><strong>。</strong>在他看來，這也將成為中國創新藥企和海外企業「同台競爭的關鍵」。</p><p>9 月底，加科思公告稱，已收到合作方艾力斯（SH:688578）關於 KRAS G12C 抑制劑戈來雷塞和 SHP2 抑制劑 JAB-3312 兩個授權管線的 1.73 億元首付款等款項。這項合作僅涉及中國區的權益，但<strong>總價近 10 億元，是國內現有 KRAS 產品交易中金額最高的一項</strong>。</p><p>當預判逐漸成為現實，我們藉着這個機會又回訪了王印祥：一款即將上市的成熟產品，為什麼會選擇 BD 的合作模式？在中國創新藥企紛紛從善如流地選擇出海時，中國區權益先賣出一個好價格，是否會成為下一步授權的關鍵？兩家分別以研發和銷售見長的企業，在合作時會經歷哪些磨合？</p><p>這些經驗，對正在或即將從事 BD 合作的後來者而言，或許具有一定的參考性。</p><h2><strong>BD</strong>還是<strong>CSO</strong>，這是個問題</h2><p>今年，BD 形式的合作更多體現在臨牀前或早期臨牀階段的管線上，對於戈來雷塞這類已經準備上市銷售的產品來説，醫藥行業更傳統的做法是直接採取總經銷（CSO）的模式，搭建一定銷售團隊、保留產品權益。</p><p>加科思為什麼沒再這麼做？</p><p>王印祥解釋，今年初開始籌備商業化時，兩種模式的確都有合作方在談，但從補充現金流和維持後續產品開發的角度，BD「可能更適合我們」。</p><p>當前，戈來雷塞和 JAB-3312 處在晚期開發階段，後續三個註冊臨牀試驗涉及肺癌、胰腺癌、結直腸癌等多個大瘤種，需要入組七八百位患者。據瞭解，<strong>國內每位腫瘤患者的臨牀試驗成本約 30-60 萬，估算這項試驗的成本約 5-6 億元，「同時開展多個項目壓力會很大」</strong>。另外，CSO 合作也意味着加科思自己無法迴避未來大量且昂貴的生產方面的投入。</p><p>但在 BD 合作模式中，兩個產品後續的註冊臨牀等問題可以移交給合作方艾力斯；同時，在首付款等現金補足下，加科思也得以將精力放到後續的重要產品開發上。</p><p>實際上，KRAS 在全球範圍內都是一個剛剛起步的產品，目前僅有三款初代 KRAS G12C 產品上市，但這只是 KRAS 突變中的一種亞型，在病人羣體中的佔比僅有 13% 左右，市場規模相對較小、銷售表現平平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3129,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_f0c5ff99fbc54d70823ee4e9f4cc19c7@5930287_oswg198667oswg3129oswg1440_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">KRAS 靶點研發情況（圖源：藥融雲數據庫）</p><p>從研發角度，探索後續迭代產品的可能性，比如開發佔比更高的 G12D（約為 35%）、G12V（約為 29%）等其他 KRAS 亞型，或同時佈局 Pan-KRAS 這種能覆蓋更多突變類型的開發方向，也被納入更多企業的規劃中。</p><p>據介紹，加科思當前的產品開發重點可以概括為「一熱一冷」。熱門管線指的是 KRAS 和 STING 相關管線，加科思會優先將資源集中在這兩類項目上。王印祥認為，KRAS 相關管線的研發才剛剛開始，如同第一代 EGFR 抑制劑 2002 年上市，而 20 年後依然有藥企研究四代 EGFR。KRAS G12C 上市後，工業界會研究耐藥機制，並且會繼續開發 KRAS G12D，Pan-KRAS 等項目。</p><p>STING 是王印祥眼中「後 PD-1 時代最令人激動的腫瘤免疫藥物」，加科思正在開發 STING 為載荷的 iADC 項目，試圖解決臨牀中近 70% 的實體瘤患者對 PD-1 單藥無響應的難題。</p><p><strong>針對已經 BD 了中國權益的戈來雷塞和 JAB-3312，加科思自己將重點推進海外臨牀試驗。</strong>首先是一線非小細胞肺癌。目前，KRAS G12C 抑制劑僅有二線非小細胞肺癌適應症獲批，加科思正在和 FDA 及 EMA 溝通開展一線非小細胞肺癌的註冊性臨牀試驗。海外藥企的一線策略是用 KRAS G12C 和化療或/和 PD-1 聯用，而加科思選擇和 SHP2 聯用，是認為「雙口服藥物比靜脈注射更具有依從性優勢」。</p><p>胰腺癌和泛癌種也是海外臨牀試驗也是佈局重點。一方面，加科思是全球唯一獲批開展胰腺癌註冊臨牀的企業，先發優勢相對明顯；另一方面，這些試驗所需病人入組量小、費用少，且胰腺癌已拿到美國 FDA 的孤兒藥認證。</p><p>此外，公司佈局的另外一條線為「冷門靶點」。包括 BET 抑制劑（JAB-8263）、Aurora A 抑制劑（JAB-2485）、Lif 單抗（JAB-BX300）等。「這類項目相對冷門，很少有企業佈局，因此項目的競爭優勢明顯，進度處於全球前三，我們能通過轉化醫學研究找到生物標誌物，從而找到能從中獲益的患者羣體。」</p><p>截至 2023 年末，加科思有約 12 億元現金儲備。王印祥介紹，<strong>按照這個規劃，在未來「一分錢都沒再進的最壞情況下」，加科思自有經費足夠維持 3-4 年運轉，</strong>此外日後將收到與艾力斯合作的後續付款補充現金流。公司期待這個過程中二級市場能慢慢回暖，從而進行一些融資；同時，其他 BD 項目也在着手準備中。「比如，兩三年前，其實就已經有企業在等我們的 Pan KRAS 出數據了。」</p><p>對於中國區授權價格是否會間接影響海外權益的問題，王印祥認為「如果國內交易價格顯著高於其他同靶點項目，將為海外交易帶來積極影響。尤其是艾力斯在肺癌領域優勢明顯，更有助於對項目背書。」。此外，病人羣體規模、海外市場競爭情況也是重要的評價維度。</p><h2>雖然是商業談判，</h2><h2><strong>「</strong>面對面<strong>」</strong>的感覺也很重要</h2><p>今年 4、5 月左右，加科思和艾力斯的團隊在線下第一次碰面，雙方的交流也從「基礎數據的交換向正式談判」邁進。</p><p>「晚期項目的交易非常複雜，我們一般會先把所有數據導出到一個 data room 裏，對方參與審核的團隊包括專利、API（泛指製劑中的有效成分）、質控、臨牀、財務等許多部門。所以為了儘快推進，在簽訂 TS 過程中的幾個來回後，大家會先搭出交易框架，把有爭議的條款擱置一下，重點確定合作形式、首付款及里程碑付款、銷售分成比例，然後推進盡調。」</p><p>談判「老炮們」明白，<strong>TS 是一個沒有法律效力的商業君子協議，雖然多數情況下大家會遵循，但一些相對細節的內容，很難在這個環節中完成定義</strong>。</p><p>那麼，哪些條款是可以放一放的？<strong>具體可分為兩種，首先是產品開發方面的「尚未發生的情況」；以及大量流程上「需要律師介入的瑣碎問題」，也可以稍後再議。</strong></p><p>「細節太多，有些我都想不起來了，經常一場會開好幾小時、談好幾輪。」王印祥笑稱。</p><p>一項交易的漫長執行過程中，我們不乏聽過些為了達成利益訴求，而使用的頗具江湖氣的手段。<strong>但更多時候，在這些無關對錯、只有立場的情境中，平衡分歧的方法非常直接：各退一步、求同存異。</strong></p><p>經歷為期數月的洽談後，加科思與艾力斯的這項合作終於在今年 8 月底官宣。談到過程中的收穫時，王印祥卻沒再過多講述方法論相關的內容，而是提到，「商業談判中，face to face 的信任感很重要」。</p><p>他坦言，加科思和艾力斯的團隊有很多相似性，比如都具備海外工作和生活經歷、有跨國藥企背景，非常學術、專業。「當大家都有共同經歷的時候，對很多問題的看法和思維方式會更契合，風格也相似。」</p><p>我們問王印祥，這種風格上的相似性可能體現在在哪裏？他思索了一下，回答：「就不是那種——酒桌上，咱們喝！」</p><h2>對外授權正成為常態，</h2><h2>國內藥企的<strong>BD</strong>內循環或是下一個趨勢</h2><p>在生物醫藥領域資本市場尚未回暖的情況下，創新藥企對外 BD 產品管線、快速變現，已經成為行業內心照不宣的一種「融資」方式。同時，疊加國內政策變化帶來的市場「縮水」，向跨國藥企尋求海外授權的想象空間和生存可能性顯然更為誘人，這也是今年來跨境授權項目遙遙領先的原因之一。</p><p>在王印祥看來，這種中國藥企逐漸參與進海外創新藥交易的現象正在進入常態，本質上也是因為中國新藥產品質量在慢慢擺脱過去的同質化競爭，向 first in class、best in class 方向邁進。</p><p>但隨之而來的下一個問題是，「我們在參與美國、歐洲的創新藥交易圈，但中國的 Pharma 和 Biotech 之間，其實還沒有形成這樣的生態」。</p><p>這方面，數據上的佐證更加直觀。據 36 氪不完全統計，<strong>截至 9 月底，今年國內創新藥領域的 BD 交易總計約有 135 起，其中出海的跨境授權項目和國內交易項目分別為 65 起和 47 起，國內藥企間達成的合作數量仍然相對較少，且權益大多侷限在中國市場內部。</strong></p><p>究其原因，這指向的其實是個老生常談的問題，即中國市場有限，而中國藥企又基本還不具備在海外市場做創新藥銷售的能力，所以「沒辦法拿全球權益」。但王印祥判斷，隨着部分大型企業已經開始佈局海外銷售網絡的探索，這或許會成為國內創新藥 BD 接下來的發展方向。</p><p>此外，對於當前備受關注的 NewCo 出海，王印祥認為這是一個合理的方式。因為新藥項目都具有時效性，但許多創新藥企當前其實沒辦法在母公司的基礎上做融資。剝離掉某個資產，至少能保證借用外部資金把項目推下去，「不然就會貶值」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>史無前例，英特爾和 AMD 在聯想「撮合」下合作了 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994387524708741?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 08:07:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 蘇建勳</p><p>10 月 16 日，聯想 Tech World 在美國西雅圖舉辦。作為聯想年度最重要的發佈會，聯想將在 Tech World 活動中宣佈一系列戰略願景，今年更是請來了 NVIDIA 創始人兼 CEO 黃仁勳、Meta CEO 馬克·扎克伯格、AMD 董事長兼 CEO 蘇姿豐、英特爾 CEO 帕特·基辛格等一眾嘉賓前來站台。</p><p>頗具戲劇性的一幕發生在英特爾 CEO 帕特·基辛格的致辭環節，沒有任何徵兆，基辛格突然宣佈了與 AMD 在 X86 架構方面的合作。</p><p>「Lisa Su 蘇姿豐博士和我達成了一致，我們認為現在是最佳時機，無論是 Lisa 還是我，還有什麼比聯想的舞台更適合宣佈這件事呢？」基辛格在舞台上有點興奮地説到。</p><p>在 AI 浪潮席捲產業的當下，不論在 AI PC 等各種終端設備，還是在競爭激烈的數據中心業務，英特爾、AMD 都是毫無疑問的競爭對手，基辛格表示：「今天也許是英特爾和 AMD 史無前例的首次合作。」</p><p>雙方合作的主題圍繞 X86 架構，英特爾和 AMD 宣佈組建 X86 生態系統諮詢小組。這個生態系統諮詢小組彙集了來自整個生態系統的領導者，旨在塑造 X86 的未來，簡化軟件開發，確保互操作性和接口一致性，併為開發者提供標準的架構工具、指令集以及對未來的清晰展望。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_a1a9a815cbdb492590cfbe36beeaf21a@405798_oswg134639oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英特爾 CEO 帕特·基辛格與聯想集團董事長兼 CEO 楊元慶；圖片由作者拍攝</p><p>為何雙方對 X86 架構如此看重，甚至可以不計前嫌、跨越競爭形成合作？</p><p>作為 X86 陣營的兩大巨頭，英特爾和 AMD 肩負着生態守護的使命；尤其近兩年，由於 windows+X86 為代表的安卓 PC 出貨量逐年下降，加之蘋果、高通為代表的 Arm 架構芯片產品近年來迅速崛起，X86 大有日薄西山之勢。</p><p>就連風口浪尖上的英偉達，也肉眼可見地加大了 Arm 架構的投入，就在這個 10 月，聯發科就宣佈將與英偉達合作，共同開發基於 Arm 架構的全新 PC 處理器。</p><p>Arm 架構對 X86 架構的威脅，也在諸多市場機構的預測數據中被應驗。</p><p>TechInsights 發佈的最新筆記本電腦預測數據中，預計在 2025 年，Arm 將佔據五分之一的筆記本電腦出貨量，到 2029 年這一比例將翻倍，達到五分之二；要知道，在 2020 年第三季度，ARM 在 PC 芯片中的市場份額僅為 2%。</p><p>在這樣的市場格局變化下，英特爾和 AMD 自然要對 X86 陣營發起「保衞戰」。</p><p>「有些人説，X86 時代已經結束了嗎？我要告訴你們，關於‘死期’的傳聞被嚴重誇大了，我們還活着，而且活得很好，X86 正在蓬勃發展。我們認為，我們面前將迎來 X86 架構最重要的創新時期之一。」英特爾 CEO 帕特·基辛格表示。</p><p>在這個人工智能、3D 封裝和芯片組的時代，帕特·基辛格稱「我們認為這將開啓圍繞系統和全新工作負載的創新類別。我們歡迎聯想作為創始成員加入該諮詢小組，並且很榮幸地看到其他公司與英特爾、AMD 和聯想一起加入」。</p><p>AMD 董事長兼 CEO 蘇姿豐博士在隨後的發言中也表示，我們的 X86 生態系統諮詢小組説明瞭當今時代技術領域的獨特特性。歸根結底，我們所努力的方向是加速計算能力的發展，以及推動計算技術的廣泛應用。X86 架構在過去 40 年裏一直是引領行業的領軍者，而 AMD 和英特爾聯合所有創始成員（建立 x86 生態系統諮詢小組）的這一舉措，正是為了能夠在未來加速創新的步伐。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜2023 年無需繳納個税人員佔七成；4 家藥店偽造上萬張處方金額過億；蘋果新專利研發四摺疊新機</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994420735535488?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 08:03:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>2023 年無需繳納個税人員佔七成</strong></p><p>財聯社 10 月 15 日電，國家税務總局 10 月 15 日發佈的 2023 年度個税彙算清繳數據顯示，中國取得綜合所得的人員中，無需繳納個税的人員佔比超過七成，個人所得税有效發揮了調高惠低作用。國家税務總局税收數據顯示，目前，中國取得綜合所得的人員中，無需繳納個税的人員佔比超過七成。在剩餘不到三成的實際繳税人員中，60% 以上僅適用 3% 的最低檔税率，繳税金額較少。據介紹，目前，中國已形成了較為完善的個人所得税税前扣除體系。像個人所得税基本減除費用標準從原來的每人每月 3500 元提高至 5000 元。此外還設立了子女教育、贍養老人、住房貸款利息等 7 項專項附加扣除。（財聯社）</p><p><strong>4 家藥店偽造上萬張處方金額過億&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>近日，國家醫保局大數據中心篩查數據時，發現在黑龍江哈爾濱的一家藥店，有 96 名參保人購藥金額特別巨大。其中一名參保人，2 年購買約 160 盒治療特殊疾病的處方藥，金額超百萬元，購藥者卻稱藥店從未要求提供處方。飛行檢查組對哈爾濱 4 家藥店展開調查，發現藥店拿出來的處方几乎都是手寫，單張處方開具的藥品少則近千元，多則一兩萬元。然而，處方上標註的醫院卻表示早已取消手寫處方。檢查組還發現了上萬張藥店預備的手寫處方，處方均系偽造，總計金額超億元！目前，國家醫保局已將此事移交當地公安，4 家涉事藥店中 2 家已停業。（央視新聞）</p><p><strong>蘋果新專利研發四摺疊新機&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>據融資中國報道，10 月 14 日消息稱，在蘋果積極研發首款摺疊 iPhone 之際，近期曝光的蘋果在美國申請的新專利顯示，其後續還有意投入三摺疊屏、甚至四摺疊屏新機的研發。</p><p>根據蘋果公佈的最新資料顯示，IQ 已在美國申請一項名為「具有顯示器與觸控傳感器結構的電子設備」專利，專利代號為「US20240310942 A1」，蘋果還在這份專利文件中，展示出該技術將可應用於三摺疊屏、甚至四折屏手機的圖片。根據該專利內容，蘋果公司正在解決多摺疊屏手機可能會遇到的顯示器與觸控問題，通過該新專利，將可有效解決多鉸鏈手機的各項技術挑戰。業界人士指出，蘋果上述專利雖然仍在理論範疇，但從蘋果提前卡位專利來看，多摺疊屏 iPhone 或將是接下來蘋果積極佈局的領域。國內企業也在四折手機領域探索嘗試，據第一財經報道，記者從專利數據檢索平台獲悉，在蘋果公佈包含四折手機技術的新專利之前，已有中國企業佈局了四折手機專利，但其專利目前處於未繳年費的狀態。（融資中國）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>美團王莆中：閃電倉代表即時零售供給進化趨勢，2027 年數量將超 10 萬個</strong></p><p>36 氪獲悉，美團閃購在京舉辦「2024 美團即時零售產業大會」。美團核心本地商業 CEO 王莆中表示，2024 以來即時零售行業保持韌性增長，閃電倉業態成為行業發展進化的核心驅動力之一。當前美團閃電倉數量已超過 3 萬個，預計到 2027 年，美團閃電倉將超過 10 萬個，市場規模將達到 2000 億元。美團副總裁、閃購業務部負責人肖昆表示，在閃電倉等業態的驅動下，美團閃購持續高速增長，2024 年七夕當天峯值訂單量超過 1600 萬單。</p><p><strong>價格「能漲能跌」，省間電力現貨市場 10 月 15 日起正式運行</strong></p><p>從國家電網瞭解到，10 月 15 日，省間電力現貨市場轉入正式運行，中國電力市場化交易範圍進一步擴大。省間電力現貨市場是在省間電力中長期市場交易基礎上，開展的省間日前、日內電力交易，是全國統一電力市場的重要組成部分。2022 年 1 月啓動試運行以來，經過 31 個月的連續試運行，機制平穩有序，10 月 15 日轉正式運行。截至目前，交易範圍已實現國家電網經營區和蒙西地區全覆蓋，交易主體超過 6000 個，涵蓋多類型發電主體，累計交易電量超過 880 億千瓦時，其中清潔能源電量佔比超 44%。（央視新聞）</p><p><strong>美團內測「外賣版小紅書」，推出「本地在吃」服務</strong></p><p>美團正在測試新服務「本地在吃」，嵌入在外賣服務中，類似外賣版的小紅書，允許用户和 KOL 分享購買過的好評外賣訂單，降低創作門檻，加入了 AI 幫寫功能。據瞭解，美團電商此前已上線種草功能「珍箱」。（Tech 星球）</p><p><strong>撫順特鋼成為法國賽峯公司 300M 鋼國內獨家供貨商</strong></p><p>36 氪獲悉，據撫順特鋼官微 10 月 15 日消息，經過交流、認證、審核、驗證等多個環節，撫順特鋼成為法國賽峯公司 300M 鋼國內獨家供貨商，300M 鋼已經實現批量供貨。</p><p><strong>京東物流：計劃至 2025 年底全球海外倉面積實現超 100% 增長</strong></p><p>36 氪獲悉，京東物流宣佈，計劃至 2025 年底全球海外倉面積將實現超 100% 增長，同時進一步佈局建設保税倉、直郵倉。</p><p><strong>康龍化成：持股 5% 以上股東的一致行動人擬減持不超過 0.90% 股份</strong></p><p>36 氪獲悉，康龍化成公告，公司持股 5% 以上股東深圳市信中康成投資合夥企業（有限合夥）的一致行動人深圳市信中龍成投資合夥企業（有限合夥）計劃自本公告披露之日起 15 個交易日後的 3 個月內，以集中競價交易或大宗交易等方式減持公司股份不超過 16,000,074 股，佔公司扣除回購專户股份後總股本的 0.90%。減持原因為自身資金需求。</p><p><strong>三部門：12 月 1 日起全面實施水資源費改税試點</strong></p><p>36 氪獲悉，財政部、税務總局、水利部聯合印發 《水資源税改革試點實施辦法》，自 2024 年 12 月 1 日起全面實施水資源費改税試點。水資源税實行從量計徵。對取用地下水從高確定税額。同一類型取用水，地下水税額應當高於地表水。對水資源嚴重短缺和超載地區取用水從高確定税額。對未經批准擅自取用水、取用水量超過許可水量或者取水計劃的部分，結合實際適當提高税額。全面實施水資源費改税試點後，水資源税收入全部歸屬地方（原水資源費收入實行中央和地方 1:9 分成），適當增加地方自主財力。</p><p><strong>TPG 與黑石集團據悉聯手競購眼保健公司博士倫</strong></p><p>10 月 14 日消息，知情人士透露，私募股權集團 TPG 和黑石集團已聯手致力於競購眼保健公司博士倫。如果成功，該交易可能成為 2024 年最大規模的私募股權收購之一。據悉，其他幾家評估競標私募股權基金已經退出。（界面新聞）</p><p><strong>歐舒丹完成強制收購明起退市，結束在港 14 年的上市地位</strong></p><p>36 氪獲悉，歐舒丹在港交所公告，強制收購已完成，且所有剩餘股份均已轉讓予要約人，故公司已成為要約人的全資附屬公司。公司將自週三（10 月 16 日）上午 9 時正起撤回於聯交所的上市地位。這意味着歐舒丹結束在港 14 年的上市地位。</p><p><strong>中國成功發射千帆極軌 02 組衞星</strong></p><p>北京時間 2024 年 10 月 15 日 19 時 06 分，中國在太原衞星發射中心使用長徵六號改運載火箭，成功將千帆極軌 02 組衞星發射升空，衞星順利進入預定軌道，發射任務獲得圓滿成功。這是中國低軌互聯網「千帆星座」的第二批組網星。（新華社）</p><p><strong>美股三大指數集體收跌，京東跌超 9%</strong></p><p>36 氪獲悉，美股三大指數集體收跌，道指跌 0.75%，納指跌 1.01%，標普 500 指數跌 0.76%。大型科技股漲跌不一，蘋果漲超 1%，特斯拉、谷歌、亞馬遜小幅上漲；Arm 跌超 6%，英偉達跌超 4%，奈飛、Meta、微軟小幅下跌。熱門中概股普跌，京東跌超 9%，B 站跌超 6%，理想汽車、愛奇藝、拼多多、百度、阿里巴巴跌超 5%，小鵬汽車跌超 4%，網易、微博跌超 3%。</p><p><strong>賽力斯：截至 10 月 15 日公司骨幹團隊合計增持 166.15 萬股</strong></p><p>36 氪獲悉，賽力斯公告，截至 2024 年 10 月 15 日，公司骨幹團隊以集中競價交易方式增持公司股份合計 166.15 萬股，佔公司總股本的 0.11%，增持金額合計 1.53 億元。本次增持計劃自 2024 年 8 月 29 日起 6 個月內，累計增持金額不低於 1 億元，不超過 2 億元。骨幹團隊承諾在增持計劃實施期間及增持完畢 6 個月內不減持本次增持的公司股份。</p><p><strong>IDC：iPhone 第三季度出貨量同比增長 3.5%</strong></p><p>研究機構 IDC 週一公佈的初步數據顯示，蘋果第三季度智能手機出貨量上升，這要歸功於對其旗艦設備的強勁需求，以及 9 月份推出的支持人工智能的 iPhone 16 系列。數據顯示，蘋果 iPhone 第三季度出貨量較上年同期增長 3.5%，至 5600 萬部，市場份額相對穩定在 17.7%。（新浪財經）</p><p><strong>人民幣兑美元中間價報下調 107 點</strong></p><p>36 氪獲悉，人民幣兑美元中間價報 7.0830，下調 107 點；上一交易日中間價 7.0723，上一交易日官方收盤價 7.0795，上日夜盤報收 7.0900。</p><p><strong>王健林清空美國傳奇影業股權，8 年前 35 億美元入股成為控股股東</strong></p><p>傳奇影業（Legendary Entertainment）宣佈，已完成購回大連萬達集團在該電影公司的剩餘股權，並將由阿波羅全球管理公司（Apollo Global Management）全資擁有，但傳奇影業並未透露這筆交易的財務細節。（財聯社）</p><p><strong>寶馬 CEO 表示歐盟禁止燃油車「已不再現實」，或將導致汽車行業「大幅萎縮」</strong></p><p>寶馬集團首席執行官奧利弗·齊普策表示，歐洲從 2035 年起實際禁止銷售燃油車的計劃將導致其汽車行業「大幅萎縮」。齊普策在巴黎汽車峯會的預備發言中發出警告，稱歐洲大陸尚未準備好放棄汽油和柴油發動機，歐盟的計劃「已不再現實」，且對電動汽車的補貼「難以為繼」。（新浪財經）</p><p><strong>微軟將在一年後停止對 Win10 的支持</strong></p><p>據報道，微軟將於明年的 10 月 15 日正式終止對 Windows 10 的支持，屆時這款操作系統將壽終正寢，意味着微軟將不再為其提供安全更新、技術支持和錯誤修復。（新浪科技）</p><p><strong>馬斯克稱開發火星需要將火箭技術提高 1000 倍</strong></p><p>SpaceX 公司首席執行官埃隆·馬斯克在 X 平台上發帖，概述了他讓生命多行星化的願景，強調需要在火箭技術上實現重大飛躍，以降低成本。馬斯克在回應網友時説，在火星上建造一座可以自行發展的城市可能需要至少 100 萬噸的設備，以現有的技術需要 1000 萬億美元，這顯然是不可能的，而如果將火箭技術改進 1000 倍，那麼成為可持續的多行星生命的成本將下降到 1 萬億美元左右。（新浪財經）</p><p><strong>TikTok 去年歐洲區收入 46 億美元，已預支 10 億美元應對潛在罰款</strong></p><p>字節跳動旗下 TikTok 面臨的監管挑戰日益加劇，最新的公司文件顯示，其已預留了 10 億美元用於應對未來歐洲隱私監管機構的罰款。去年 9 月，TikTok 因數據隱私問題被愛爾蘭監管機構處以創紀錄的 3.7 億美元罰款。然而，隨着歐洲《通用數據保護條例》（GDPR）解釋的不斷變化，TikTok 認為未來仍可能面臨更高的罰款風險。（IT 之家）</p><p><strong>大摩：上調泡泡瑪特目標價至 69 港元，預計第三季銷售強勁且海外市場持續增長</strong></p><p>36 氪獲悉，摩根士丹利發表報告，預計泡泡瑪特第三季銷售強勁以及海外市場持續增長，因此 2024 年第五次上調預測及目標價，將公司目標價從 55 港元上調至 69 港元，評級為「增持」。大摩預計，泡泡瑪特第三季收入增長 70% 至 75%，中國業務收入上升 30% 至 40%，而海外業務收入增長逾 200%，主要受惠於開店、IP 受市場歡迎以及新產品推出所帶動。至於第四季方面，預計銷售增長介乎 55% 至 60%，若 LABUBU 熱潮仍然持續，第四季銷售增長可能達到約 70%，為全年收入預測帶來額外 2 至 3% 的上行空間。</p><p><strong>蘋果發佈 iOS/iPadOS 18.1 開發者預覽版 Beta7：新增半透明時鐘部件</strong></p><p>蘋果公司向 iPhone 和 iPad 用户推送了 iOS/iPadOS 18.1 開發者預覽版 Beta 7 更新，內部版本號為 22B5075a。這一更新是自上次 Beta/RC 發佈後 7 天的最新版本。根據蘋果官方更新日誌、媒體報道和用户反饋，iOS 18.1 Beta 7 的主要亮點是對 Tinted 模式的改進。Tinted 模式是 iOS 18 中新增的功能，它允許用户在主屏幕上調整應用圖標和小組件的外觀顏色。在最新的 Beta 7 更新中，蘋果引入了半透明的時鐘小部件，進一步增強了用户界面的美觀度。（環球網）</p><p><strong>361 度：Ferheen Mahomed 獲委任為公司獨董，年薪 50 萬港元</strong></p><p>36 氪獲悉，361 度公告，Ferheen Mahomed 已獲委任為公司獨立非執行董事及提名委員會成員，自 2024 年 10 月 15 日起生效。公告履歷顯示，Ferheen Mahomed 女士，59 歲，於 2020 年 12 月創立 C&amp;TM Limited（一家主要提供諮詢服務的公司），自此一直擔任該公司的行政總裁。Mahomed 已與公司訂立服務合約，自 2024 年 10 月 15 日起為期三年，根據服務合約，Mahomed 有權獲取 50 萬港元（除税前）的年度薪酬。</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>中國人保：前三季度淨利潤預計同比增長 65% 到 85%</strong></p><p>36 氪獲悉，中國人保公告，公司 2024 年前三季度實現歸屬於母公司股東的淨利潤預計為 338.30 億元到 379.31 億元人民幣，與上年同期相比增加 133.27 億元到 174.28 億元，同比增長 65% 到 85%。扣除非經常性損益後，預計實現淨利潤 335.79 億元到 376.49 億元，同比增長 65% 到 85%。業績預增的主要原因是業務結構持續優化，風險防控有力有效，降本增效成果顯著，同時資本市場回暖影響總投資收益同比實現大幅增長。</p><p><strong>高盛：第三季度淨營收 127.0 億美元</strong></p><p>高盛發佈第三季度財報。財報顯示，第三季度淨營收 127.0 億美元，淨利潤 29.9 億美元；每股收益 8.40 美元，上年同期 5.47 美元。（第一財經）</p><p><strong>中國中免業績快報：前三季度公司實現營業收入 430.21 億元，同比下降 15.38%</strong></p><p>36 氪獲悉，中國中免披露業績快報，2024 年前三季度，公司實現營業收入 430.21 億元，同比下降 15.38%；淨利潤 39.2 億元，同比下降 24.70%。2024 年前三季度，公司主營業務毛利率為 32.57%，同比提升 1.09 個百分點。&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>美國考慮限制英偉達、AMD 向部分國家銷售 AI 芯片</strong></p><p>據報道， 知情人士表示，拜登政府官員已經討論，限制英偉達和其他美國公司先進 AI 芯片的銷售，此舉將限制一些國家的 AI 能力。知情人士表示，為了國家安全利益，新規將對某些國家的出口許可設定上限。知情人士稱，官員將重點放在波斯灣國家，這些國家對 AI 數據中心的需求越來越大，且有雄厚財力提供資金。評估工作尚處於初期階段，可能仍有變數。（財聯社）&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>「玻色量子」完成數億元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「玻色量子」完成數億元 A 輪融資，這是玻色量子成立 3 年多以來累計完成的第五輪融資。此次融資由知名 VC 啓賦資本領投，阿米巴資本、元和資本及盈富泰克等跟投。此次融資將主要用於以下三個方面：一是相干光量子計算機的持續研發，並形成小批量生產產能；二是「量子計算+」生態建設與各行業的實用化應用；三是用於持續投入通用光量子計算機技術的研發與佈局。&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>索尼互娛：30 週年限定版 PS5 將於 10 月 17 日開啓預購</strong></p><p>索尼互動娛樂宣佈，PlayStation 30 週年典藏系列的部分產品將在中國大陸於 2024 年 11 月 21 日全球同步上市，包括 30 週年限定版 PlayStation 5 數字版主機（CFI-2000 型號組-輕薄版），售價 3399 元人民幣；30 週年限定版 DualSense 無線控制器，售價 599 元人民幣；30 週年限定版 DualSense Edge 無線控制器，售價 1749 元人民幣。（界面新聞）</p><p><strong>蘋果發佈新款 iPad mini，起售價 499 美元</strong></p><p>10 月 15 日，蘋果推出新款 iPad mini，搭載 A17 Pro 芯片，支持 Apple Intelligence，配備 8.3 英寸 Liquid Retina 顯示屏，支持 Apple Pencil Pro。新款 iPad mini 起售價為 499 美元，存儲空間擴大為 128GB 起步。（界面新聞）</p><p><strong>鴻蒙智行智界 R7 啓動全國規模交付</strong></p><p>10 月 15 日，鴻蒙智行宣佈，智界 R7 現已啓動全國規模交付。據瞭解，智界 R7 共推出 Pro、Max 和 Ultra 版，售價區間為 25.98 萬至 33.98 萬元。（界面新聞）</p><p><strong>TCL 華星首款印刷 OLED 產品已在試產，預計年底前正式量產</strong></p><p>TCL 科技子公司 TCL 華星印刷 OLED 中心中心長曹蔚然表示，目前公司正在為印刷 OLED 量產做準備，首款產品——醫療設備用顯示屏已經在產線中試產，預計 2024 年年底前正式量產。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>AI 首次上天，從此衞星有了「大腦」？</strong></p><p>今年 9 月，全球首顆 AI 衞星升空，成功把最強大腦搬上太空。AI 在太空中運行到底有啥用？真的會讓衞星變得更"聰明」嗎？它如何幫助我們更好地理解和監測地球？科幻片走進現實就要來了嗎？未來我們個人消費者可能會用上 AI 衞星技術帶來的哪些便利？</p><p>10 月 16 日（本週三）晚 19 點，36 氪直播間硬科技專場邀請到了商湯智能產業研究院創始院長田豐、絲路天圖衞星科技有限公司 CEO 韋文怡、未來宇航創始人兼 CEO 牛旼，和我們一起聊聊當衞星遇到 AI，會產生什麼火花？提前預約鎖定👇</p><p><strong>整理｜</strong> 成嘉慧&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 戴森推出新一代空氣淨化產品系列</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2993854579504647?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-15 22:26:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>今日，戴森在中國正式發佈新一代空氣淨化產品系列——戴森空氣淨化暖風扇 HP12（產品全稱 Dyson Purifier Hot+Cool&nbsp;De-NOx 空氣淨化暖風扇 HP12）和戴森加濕空氣淨化風扇 PH05（產品全稱 Dyson&nbsp;Purifier Humidify+Cool&nbsp;De-NOx 加濕空氣淨化風扇 PH05）。該系列產品在延續戴森核心淨化科技的基礎上，搭載了戴森升級的富鉀炭濾網，能夠吸附高達兩倍的二氧化氮，應對複雜的室內空氣污染問題，並結合整屋快速制暖或均勻加濕技術，帶來潔淨、舒適的呼吸和體感，打造更健康的家居環境。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1456,546" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_c1b32a0905844a8b8eb2cfa09a42cffa@517825446_oswg125935oswg1456oswg546_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>升級富鉀炭濾網，高效應對室內二氧化氮威脅</strong></p><p>身處複雜的都市環境，人們難以避免地面臨着汽車尾氣和工業排放氣體侵入家居環境的威脅。統計和研究表明，人們有超過 80% 的時間是在室內度過的；與室外空氣污染物相比，由於室內污染源多、通風條件差，室內空氣污染物的濃度往往更高，成分也更復雜。</p><p>其中，二氧化氮是不可輕視的空氣污染物之一，它主要通過化石燃料的燃燒和汽車尾氣被釋放到空氣中。在交通繁忙和工業活動頻繁的城市，二氧化氮的濃度往往更高，且容易在人們日常開窗通風的過程中侵入室內。不僅如此，一些常見的室內家居活動，如使用燃氣灶烹飪、吸煙等，同樣會釋放大量二氧化氮。儘管室外的二氧化氮會隨着大氣運動逐漸消散，但室內的二氧化氮卻可能經由不同渠道留存並長期積累、濃度不斷上升，最終可能威脅人體健康。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2639,1980" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_a03b0a22f4b7443c9750efe77420d477@517825446_oswg6484681oswg2639oswg1980_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>為此，戴森為新一代空氣淨化產品系列升級富鉀炭濾網，提升二氧化氮吸附效率。該濾網通過浸透碳酸鉀，與空氣中的二氧化氮持續發生化學反應，進而吸附高達兩倍的二氧化氮 1，並去除家庭中常見的潛在污染物、異味和有害氣體。</p><p><strong>打造舒適體感，全方位守護呼吸和肌膚健康</strong></p><p>研究表明，二氧化氮濃度升高會顯著提升人們罹患呼吸系統疾病死亡的發生率。不僅如此，包括二氧化氮在內的空氣污染物還可能影響皮膚健康：它們會沉積在皮膚表面，甚至可能滲入皮膚表層，加速皮膚老化、誘發色斑和皺紋產生，削弱皮膚的天然屏障。伴隨着天氣轉涼，由於門窗緊閉導致室內空氣污染物濃度居高不下，也更容易讓人們在居家時感到不適。</p><p>要想守護呼吸和肌膚健康，優質的室內空氣應該在潔淨度、温度和濕度等多維度滿足人們需求。為此，戴森為新一代空氣淨化產品系列配備了三重過濾淨化系統，高效去除多種空氣污染物。除了升級後的富鉀炭濾網能夠高效吸附二氧化氮等有害氣體 7 和異味 6 之外，其中的 HEPA H13 級濾網可以吸附 99.95% 小至 0.1 微米的顆粒物，將微塵、過敏原 10、細菌和病毒一網打盡，而催化劑濾網則能夠持久分解家中的甲醛，且無需更換。經過三重過濾的潔淨空氣將通過戴森 Air Amplifier™氣流倍增技術快速均勻覆蓋整屋，伴隨着平穩而強勁的氣流以及風扇 350°的擺動，讓用户在家中的每一個角落都能自在呼吸。</p><p>此外，不同機型還有整屋均勻加濕或整屋快速制暖功能可供選擇，讓人們更好地應對複雜季節及空氣問題所帶來的肌膚健康困擾：戴森加濕空氣淨化風扇 PH05 採用無霧加濕設計，幫助肌膚在冬季乾燥寒冷的室內環境中也能保持水潤並維持肌膚水平衡。而戴森空氣淨化暖風扇 HP12 則讓舒適的暖風整屋循環，為冬日寒冷的室內環境營造温暖的體感和潔淨的空氣環境。</p><p><strong>延續核心淨化科技，助力打造自在、舒適的家</strong></p><p>得益於對戴森核心淨化科技的延續，戴森新一代空氣淨化產品系列還能夠實現污染物的精準監測和遠程智能掌控等功能。其中，四重傳感器監測系統結合戴森算法分析能夠實現對室內空氣污染物的精準監測——甲醛固態傳感器持久監測並精確監測濃度至 0.001mg/m³的甲醛；而針對 VOC 和二氧化氮等有害氣體，氣體傳感器能夠顯示污染物水平，使空氣質量問題一目瞭然。</p><p>為了確保家居環境始終處於用户的掌控之中，該系列產品還可以通過 MyDyson™應用程序進行聯網，用户可以實時監控和操作設備，瞭解室內外空氣質量、室温、室內濕度以及濾網使用情況，既提升了操作的便捷性，也讓家中環境始終處於理想狀態，隨時自在呼吸、暢享舒適。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 一加正式發佈第二代東方屏，獲全球首個 DisplayMate A++ 認證</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2993841320801792?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-15 22:13:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>10 月 15 日，一加攜手京東方正式發佈第二代東方屏，並宣佈將在年度旗艦產品一加 13 中首發搭載。去年，一加聯合京東方打造出世界上最好的屏幕——東方屏，這是一次中國屏幕歷史級的突破。本次發佈的第二代東方屏，在顯示素質、高亮可見、護眼能力以及流暢體驗四個維度再次帶來巔峯體驗。第二代東方屏以刷新 21 項世界紀錄的成績，成為全球首個獲得 DisplayMate A++ 認證的頂級好屏。</p><p>一加中國區總裁李傑表示：第二代東方屏帶來四大巔峯體驗，再次刷新手機屏幕上限，這或許是未來一年內市面上能買到的體驗最好的手機屏幕。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,390" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_9eb890dff3ce4f1da6ea5263be49050e@517825446_oswg488663oswg830oswg390_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,712" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_a4983f9060b94c5aadfe5c1bbb78344f@517825446_oswg1139147oswg1267oswg712_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>在顯示素質方面，第二代東方屏基於一加與京東方全新獨家定製 X2 發光材料打造，首發搭載獨家自研的 Display P2 屏幕芯片，在屏幕色彩準確性、大視角色彩一致性等多個維度帶來體驗升級。值得一提的是，為打造全球頂級顯示素質，一加耗資一億多搭建了迄今為止中國第一條、也是唯一一條手機廠商自研顯示科學產線。它採用 39 種自研算法，覆蓋屏幕校準全鏈路，是國產手機裏屏幕校準最先進、最精密的校準產線。有了這條屏幕顯示科學產線加持，第二代東方屏在色彩均一性、亮度均一性等多項表現都達到全球頂尖水平，確保每一塊屏幕都能帶來通透、純淨的屏幕觀感。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_325213826a6b4304aa2d9fc256a4cb6d@517825446_oswg1010746oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_4ebd0dc36e714d7e8c6e5379affa5f80@517825446_oswg1066937oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>高亮可見一直是許多用户的用機痛點，在諸如太陽直射的極端高亮户外場景中，許多屏幕無法看清，用户不得不轉移到室內環境或者放棄使用手機。針對這一問題，第二代東方屏全球首發太陽顯示技術，即使身處夏日户外高亮環境下，第二代東方屏也能保證屏幕內容清晰可見，並能根據環境色温精準還原色彩，徹底擺脱户外用屏看不清、看不準的問題，大幅提升户外可見度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="974,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_fcbb749fc33b436ba6957c1f1f4b81c5@517825446_oswg727955oswg974oswg582_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1036,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_37f904e2c6aa4768a2ce79b9cd9554bf@517825446_oswg586263oswg1036oswg582_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>在全新發布的第二代東方屏上，一加帶來全新升級「明眸護眼 2.0」技術。它可以智能識別環境色温、環境照度的雙因素變化，根據環境影響來動態調整顯示色温。即使環境光昏暗，第二代東方屏也能提供更自然的顯示效果，降低屏幕對於眼睛的刺激感，更不易產生視疲勞。同時還輔以智能檢測功能，給出針對性的用機護眼提示，全場景呵護用户用屏眼健康。此外，第二代東方屏還首發行業唯一滿血全亮度類 DC&nbsp;調光，即使極低屏幕亮度下，第二代東方屏也能提供高純淨度、高均勻性、低色偏顯示效果，帶來行業最好的低亮度顯示體驗。第二代東方屏還擁有行業領先的明眸低頻閃 2.0 技術，採用流暢度和護眼兼容效果更好的 3Pulse 方案，做到 LTPO 行業最強低亮度 SVM，屏幕護眼不做選擇，類 DC 和 PWM 方案輕鬆一手掌握。第二代東方屏以全面領先的護眼方案，獲得行業首個獲得萊茵智能護眼 4.0 認證的 2K 屏幕，護眼能力再上巔峯。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_913509d135564ce98737bcda880dac93@517825446_oswg1079020oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_61d5e50f01b343c8849c2b12e6a5a7f2@517825446_oswg1034235oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>第二代東方屏還帶來了更加絲滑流暢的使用體驗，它採用最新的 8T LTPO&nbsp;屏幕電路技術，能夠做到自適應高刷和局部高刷，同一屏幕內展示不同內容的時候，能夠做到視頻和評論區兩種刷新率，精準匹配內容顯示的幀率需求，讓觀感和操作都更加流暢。屏幕的絲滑流暢也與觸控體驗息息相關，在這方面，第一代東方屏行業頂尖的「雨水觸控」功能就帶來了極佳的表現，濕手操作依舊精準流暢。李傑表示，第二代東方屏還將帶來全面升級的觸控能力，户外體驗「無懼風雪」，這一全新觸控技術升級將會在即將到來的一加 13 發佈會上正式揭曉。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1088,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_a70047d568534bfa9d1bddd0adf5b90e@517825446_oswg543274oswg1088oswg586_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>基於在顯示素質、高亮可見、護眼能力以及流暢體驗四個維度帶來的巔峯體驗，第二代東方屏獲得了史上首個 DisplayMate A++ 認證，徹底打破行業標準天花板。作為全球頂級屏幕測試機構，DisplayMate 一直都以行業最嚴格且最全面的產品測試著稱，DisplayMate A+ 在此前也一直是其最高屏幕認證評級，只有在全維度領跑行業的頂級屏幕才能獲得 DisplayMate A+ 認證。此前，一加&nbsp;7 Pro 成為國內首個獲得&nbsp;DisplayMate A+ 認證的機型，一加 12&nbsp;的第一代「東方屏」又成為首個獲得 DisplayMate A+&nbsp;的國產 2K 屏幕。作為史上首個獲得 DisplayMate A++ 認證的頂級好屏，第二代東方屏全面超越傳統評判標準，打造高端顯示新紀元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1052,586" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_41da4bc23a4b4999b5e9c2336ddbc803@517825446_oswg583590oswg1052oswg586_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241015/v2_b54d9f81ec9447b89d4851116c89ca11@517825446_oswg1007754oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>第二代東方屏將在一加 13 上全球首發，除了全球最頂級的滿分好屏外，一加 13 還將帶來全維度旗艦產品力表現。一加 13 將於下週正式亮相，巔峯表現樣樣超 Pro，更多新品信息值得期待。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>法國巴黎車展對公眾開放，中國電動汽車全產業鏈產品受關注</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994974235961217?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:32:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 15 日，法國巴黎車展在 14 日的媒體開放日之後，正式面向公眾開幕。中國品牌的電動汽車、電池等相關產品受到了歐洲企業的廣泛關注。許多歐洲參展商代表對中國電動汽車全產業鏈產品表現出極大的興趣，並且認為歐洲與中國在電動汽車上的競爭應當迴歸到市場導向本身。對於歐洲汽車製造商來説，中國在提供原材料和電池方面發揮着重要作用，雙方應當在電動汽車領域攜手合作。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會終止三晶股份主板 IPO 註冊程序</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994980673268100?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:31:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據證監會消息，廣州三晶電氣股份有限公司和主承銷商民生證券股份有限公司分別提交了《關於撤回廣州三晶電氣股份有限公司首次公開發行股票並在主板上市申請文件的申請》和《民生證券股份有限公司關於撤回廣州三晶電氣股份有限公司首次公開發行股票並在主板上市申請文件的申請》，主動要求撤回註冊申請文件。證監會決定終止公司公開發行股票並在主板上市註冊程序。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>抖音電商雙 11 美妝行業迎來開門紅，護膚產品成交額同比增長 102%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994976072886662?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:27:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，「抖音商城雙 11 好物節」已於近日上線，活動將持續至 11 月 11 日 24 點結束。雙 11 大促開啓後，抖音電商美妝行業快速迎來開門紅。截至 10 月 15 日，抖音電商美妝行業整體成交額同比增長 75%。其中，護膚產品成交額同比增長 102%，彩妝香水成交額同比增長 48%，美容儀器成交額同比增長 30%。搜索、商品卡、旗艦店等貨架場景銷售額增長超 78%，支付用户數增長超 218%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>極米科技：全資子公司收到北汽新能源開發定點通知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994969852078469?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:26:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，極米科技公告，公司全資子公司宜賓市極米光電有限公司近日收到北京新能源汽車股份有限公司的開發定點通知，宜賓極米將成為北汽新能源的車載投影儀和幕布總成的定點供應商，為其享界新車型供應智能座艙顯示產品。除北汽以外，宜賓極米近日收到國內另一家知名汽車產業鏈企業的預定點通知，正式定點通知尚需通過該企業的供應商體系批准，具有不確定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>拓維信息：前三季度淨利潤同比下降 84.85%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994975448180614?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:26:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，拓維信息發佈三季報，2024 年前三季度實現營業收入 29.45 億元，同比增長 57.26%；淨利潤 1101.32 萬元，同比下降 84.85%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>開發商：成都確實在推進拆遷，但並不是傳言的大拆大建</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994973164382600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:24:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從多個成都房地產業內人士處瞭解到，目前成都確實在推進拆遷，但並不是網上傳言的大拆大建，且拆遷款並沒有網傳的那麼高。至於拆遷補貼額度，一家國資背景開發商內部人士透露，現在的拆遷補貼基本上按照 1:1、1:1.5 進行，拆遷補貼也就一個人 20 萬元以內，並且回遷房都是在很遠的郊區。還有房企內部人士表示，現在拆遷也不倡導貨幣化補貼了，都是給房票。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國網絡空間安全協會：建議系統排查英特爾產品網絡安全風險</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994966371215234?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:17:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國網絡空間安全協會公告，建議系統排查英特爾產品網絡安全風險。英特爾美股盤前直線下挫，現跌 1.7%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>烏魯木齊取消新建商品住房銷售價格指導</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994965210097540?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:16:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，烏魯木齊市住建局、市自然資源局、市委金融辦、住房公積金管理中心聯合印發《烏魯木齊市關於進一步優化房地產市場政策措施》(以下簡稱《措施》)，出台 8 條房地產利好舉措，更好滿足羣眾剛性和改善性住房需求，促進烏魯木齊市房地產市場平穩健康發展。《措施》明確，取消住房公積金貸款房屋面積和銷售單價限制。取消申請住房公積金貸款房屋面積不得超過 144 平方米、銷售單價不得超過 14960 元/平方米的限制。取消新建商品住房銷售價格指導。取消新建商品住房銷售價格調控限制，由企業根據市場定價銷售，銷售過程中可自主調整價格，並以實際銷售價格辦理網籤備案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>現貨黃金突破 2680 美元/盎司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994962499725704?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:13:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，現貨黃金突破 2680 美元/盎司，逼近歷史新高，日內漲 0.64%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>軟銀在阿里巴巴的持倉比例從 11.09% 降至 10.93%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994961132054921?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:12:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據港交所文件，軟銀在阿里巴巴的持倉比例從 11.09% 降至 10.93%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國人壽：前三季度淨利潤同比預增 165%—185%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994959230609285?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:10:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國人壽公告，預計在中國企業會計準則下，公司 2024 年前三季度歸屬於母公司股東的淨利潤 1011.35 億元到 1087.67 億元，同比增長 165% 到 185%。2024 年三季度股票市場顯著回暖，公司投資收益同比大幅提升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「私募魔女」李蓓：現在是普通人蔘與股市的好時間</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994949127383424?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:09:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據半夏投資官微，「私募魔女」李蓓發文稱，現在是普通人蔘與股市的好時間。現在中國股市的位置和估值處於歷史的相對低位。相較於現在的銀行存款和銀行理財的利率，現在中國的股票市場 (包括 A 股和港股) 所隱含的回報是要高得多的。現在中國政府已經明確了要提振股市的政策目標，監管部門出台了一系列的政策措施，目標是：提高公司治理水平，提高分紅，改善上市公司質量，改善投資人回報。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華特迪士尼（中國）有限公司消費品部亮相 2024 年 CTE 中國玩具展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994958574217093?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:09:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，華特迪士尼（中國）有限公司消費品部亮相 2024 年 CTE 中國玩具展。四家玩具授權合作伙伴公佈了一系主題新品，包括睿思的迪士尼洛卡納（「Disney Lorcana」）集換式卡牌遊戲、布魯可漫威系列積木人拼搭角色玩具、樂森巴斯光年主題機器人以及 Hot Toys 主題 COSBABY Q 版人偶和 COSBI 盲盒等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海資產管理協會探路加大力度支持集成電路等先導產業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994950267348870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:07:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 15 日，「國際金融中心與國際科創中心聯動發展」論壇作為「全球資產管理中心，上海國際活動周 2024」的科技金融專場，在上海財經大學滴水湖高級金融學院舉行。論壇旨在研究資產管理如何加大對集成電路等先導產業支持力度，支持促進科技創新及實體經濟、服務新質生產力相關產業鏈，推動產業投資培育符合國家戰略導向和突破關鍵核心技術企業、打造未來產業集羣發展生態，促進上海國際金融中心和國際科技創新中心聯動發展。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>問界：新 M7 今年累計交付量已超 16 萬輛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994951048636290?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 17:01:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據問界官方消息，鴻蒙智行 SUV 問界新 M7，2024 年度累計交付量已超 16 萬輛。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天風證券董事長龐介民：不存在與長江證券合併的計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994946639161733?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 16:57:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[天風證券在線上舉行 2024 半年度業績説明會。在會上，投資者問及如何看待行業的併購重組趨勢，是否有潛在標的，比如長江證券？對此，天風證券董事長龐介民表示，公司不存在與長江證券合併的計劃或其他應披露而未披露的重大事項。（券中社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>任職近 10 年的高盛沙特業務 CEO 據悉將離職</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994939794532224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 16:56:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，知情人士稱，2015 年以來一直擔任高盛沙特業務首席執行官的 Khalid Albdah 將在未來幾周內離職。Albdah 同時擔任高盛沙特資產管理部門董事總經理。過去一年裏，高盛一直在擴大其在沙特的業務活動，最近成為首家獲得沙特「區域總部許可證」的華爾街銀行。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>N 上大今日漲 1060.61%，三機構淨賣出 6289.54 萬元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994945260710275?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 16:55:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[N 上大今日漲 1060.61%，成交額 50.31 億元，換手率 84.31%，盤後龍虎榜數據顯示，三機構淨賣出 6289.54 萬元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>招商公路：擬以 3.1 億元-6.18 億元回購股份用於註銷</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994942240647040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 16:52:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，招商公路公告，公司擬使用自有資金或自籌資金以集中競價交易方式回購公司已發行的部分人民幣普通股（A 股），回購的股份將全部予以註銷並相應減少公司註冊資本。本次回購資金總額不低於人民幣 31000 萬元（含本數）且不超過人民幣 61800 萬元（含本數）。在回購股份價格不超過人民幣 18.10 元/股的條件下，按回購金額上限測算，預計回購股份數量約為 34143646 股，約佔公司當前總股本的 0.50%，按回購金額下限測算，預計回購股份數量約為 17127072 股，約佔公司當前總股本的 0.25%。本次回購股份的實施期限為自股東大會審議通過回購股份方案之日起 12 個月內。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>探路者：前三季度淨利潤同比預增 107.23%—133.27%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2994931709733255?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 16:48:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，探路者公告，預計 2024 年前三季度實現淨利潤 9550.21 萬元—1.08 億元，同比增長 107.23%—133.27%。報告期內，在户外業務方面，公司實現了營業收入與利潤雙增長；芯片業務方面，公司通過技術創新與產品迭代提升芯片業務競爭力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>