<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>奔馳大電池新車，計劃採用吉利插混技術｜36 氪獨家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3389534892589443?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 23:52:39  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;藉助中國產業鏈，提速本土化產品的落地，是奔馳這些跨國車企的共同選擇。在智能化上，這早已經成為共識，如今，奔馳將這個戰略貫徹到了動力系統領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪此前曾報道，奔馳擬面向中國市場，推出一款超長續航的插電式混動新車，以參與愈發白熱化的大電池插混產品競爭。&lt;strong&gt;而如今，據 36 氪跟進瞭解，奔馳初步計劃與吉利汽車合作開發這款新車的插電混動系統方案。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「雙方正在密切洽談，關鍵方向性的決策已經做出，目前還在就開發主體與細節進行協商。」消息人士告訴 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就此消息，奔馳回應稱不屬實。今年以來，吉利和奔馳已經開展了一系列合作。此前據 36 氪報道，奔馳已經決定採購吉利系業務億咖通和星際魅族的聯合座艙方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪此前曾報道，奔馳這一混動新車項目已啓動預研工作，新產品的定義之一便為油電同驅、超長續航，目標超過上千公里續航&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg3Nzg1MDk2MA==&amp;amp;mid=2247494285&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=12182754d8bc2bcc9363cd94258b9691&amp;amp;scene=21#wechat_redirect"&gt;（點擊查看往期文章）&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奔馳自身的最新插混技術，使用的是電機安裝在發動機與變速箱之間的並聯式 P2 混動系統，既允許發動機和電機分別單獨驅動，又能夠實現兩者同時參與。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這套技術方案的優勢是技術成熟，劣勢為純電續航短、虧電性能乏力。以奔馳 GLC 的插混版本為例，其純電續航僅有 115 公里，而國內目前主流的大電池混動車，都已經突破 200 公里線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，奔馳主要面對的市場對手，包括增程版問界 M8 純電續航里程達到 310km，綜合續航超 1500km；極氪 9X 在工信部備案的純電續航里程也已達到 380km；理想汽車的增程系列，純電續航也已經突破 280 公里。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;純電駕駛的平順體驗和經濟性，決定其「越多越好」，也因此成為消費者關注的重點，同樣發力混動新車的奔馳勢必緊跟行業趨勢。而&lt;/strong&gt;與國內擁有成熟技術的企業合作，的確是奔馳降低成本和提升效率的雙優選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;選擇吉利，奔馳走上「快車道」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;作為一家百年汽車品牌，奔馳對插電式混動技術並非沒有投入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，奔馳在華主銷的產品序列中，插電混動產品共有 5 款，分別為長軸距的 C 級、E 級、GLC，與進口標準軸距版的 S 級與 GLE。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但選擇與吉利合作開發混動新車，原因之一是奔馳的 P2 並聯式方案，已不再是中國市場插電混動技術的主流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國內車企如今主要分為，比亞迪 DM-i、吉利超級電混等單檔 DHT，以及理想、問界等品牌使用的純電驅動的增程式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由於奔馳此前數年的目標都是在 2030 年之前實現全面電動化，所以近年來，其主要精力都投向了電動化技術的研發，對如今主流插電混動技術，奔馳沒有來得及進行深入推進。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雖然奔馳電動化進程被推遲，但戰略方向並沒有動搖，資源依然集中在「電動化轉型」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「奔馳現在的工作重點，一個是即將上市的 MMA 平台純電新車，還有就是更新的純電平台 MB.EA」，與奔馳有業務聯繫的人士告訴 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奔馳 2025 半年財報顯示，上半年全球銷量 107.63 萬輛，淨利潤為 27 億歐元。主力市場中國區銷量有所下滑，上半年總銷量為 29.31 萬輛，下滑幅度超 18%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面對殘酷的市場競爭，奔馳急需一艘打破銷量趨勢的破冰船。奔馳的產品銷量結構，也將方向指向插電式混動車型：2025 上半年，奔馳純電車型銷量下降 24%，而插電式混動汽車增長 34%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，想要跟上目前火熱的大電池插電混動產品，從頭研發，自然緩不濟急。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;有行業人士表示，想要獨立研發成熟的單檔 DHT 技術，至少需要 3-4 年，「不僅需要重建架構，還要自研控制算法，以及在供應鏈上取得突破」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這對奔馳中國來説，顯然有些漫長。而與擅長混動技術的企業展開合作，的確當前更務實的選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「股權的聯繫、吉利的努力」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在中國，比亞迪、奇瑞等車企，都在持續進行插電混動技術的研究。奔馳選擇吉利的另一核心原因，便是這兩者之間有着更千絲萬縷的聯繫。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在奔馳的股權結構中，與其在中國合資的北汽持股 9.89%，為奔馳第一大股東，吉利則以 9.69% 的持股比位居第二大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這兩家公司雖然沒有位列奔馳監事會，參與實際經營，但接觸到奔馳業務的人士告訴 36 氪，在尋找供應商或合作伙伴方面，「如果條件相似，北汽或吉利系企業會被優先選擇」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;早在 2019 年-2020 年，吉利便與奔馳成立了 Smart 品牌的合資公司，由奔馳負責設計與品牌管理，吉利則負責工程研發、工廠及供應鏈。到 2021 年，戴姆勒又宣佈將與吉利合作可用於混合動力汽車的新一代內燃機，並搭載於歐洲和中國市場的新車型上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 3 月奔馳發佈了第三代 CLA 車型，其中 48V 混動版本採用的 2.0T 四缸渦輪增壓發動機，便來自雷諾和吉利合作的內燃機企業 Horse Powertrain Limited。吉利的內燃機與整車研發能力已經獲得了奔馳的多次信任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在插電混動技術上，吉利近期也有新進展，其插混新車極氪 9X 也已公開亮相。據極氪官方表述，其搭載的電混技術採用 800V 高壓系統、支持 6C 快充、純電續航長達 380 公里，發動機與三電機協同工作、提供零百加速 3 秒級性能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;吉利對插電混動技術的經驗沉澱，是奔馳再次向吉利拋出橄欖枝的原因之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於奔馳和沃爾沃一類外國豪華品牌而言，在國內合作方的產業大池塘中擇優使用，是提升新能源產品競爭力的高效路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪近期曾報道，奔馳已與吉利旗下億咖通、星紀魅族達成合作，Flyme Auto 即將進入奔馳中國車型序列&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg3Nzg1MDk2MA==&amp;amp;mid=2247494400&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=66f2404fb56279e287eb615f8336776c&amp;amp;scene=21#wechat_redirect"&gt;（點擊查看文章）&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有知情人士告訴 36 氪，奔馳該座艙項目共有 8 家供應商參與競標，最終由億咖通聯合魅族拿下項目。億咖通負責整套底層座艙系統開發，星際魅族負責上層的車機應用開發。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年上半年，吉利總銷量超 193 萬輛，同比增長 30%。其中，新能源車銷量破百萬輛，同比增長 73%，吉利星願更是成為以 20 萬輛的成績穩居銷量榜首位。目前，吉利已將 2025 全年銷量目標調整至 300 萬輛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奔馳中國本地化的推進中，吉利的身影逐漸頻繁。而對於吉利，抓住與這些豪華巨頭們的合作機會，助力其在中國市場實現轉型，也是走出競爭泥潭的關鍵籌碼。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報｜轉轉集團與迪拜機場自貿區簽署合作備忘錄；亞馬遜停止在谷歌旗下電商平台 Google Shopping 投放廣告；Arm CEO：公司正在自研芯片</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402643167660165?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 17:11:33  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402634036922757"&gt;&lt;strong&gt;一加劉寶有：一加 2025 年上半年手機銷量同比增幅行業第一&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，一加中國區品牌總經理劉寶有在今日透露，2025 年上半年一加手機全渠道銷量同比增長 31%，增幅位列手機品牌第一。一加持續加碼性能及遊戲領域投入，發佈多項行業首創自研技術，同時深化遊戲產業鏈上下游合作及玩家生態建設。此外，一加自研的芯片級遊戲技術「風馳遊戲內核」將迎來重大升級，並於下半年新品首發搭載。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402604527405448"&gt;&lt;strong&gt;美團：7 月以來「機票」搜索量增長 99%，「酒店住宿」搜索量同比增長 48%&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，日前，美團旅行發佈《2025 暑期熱點及趨勢報告》。報告顯示，暑期作為全年出遊高峯，7 月以來，美團 App 首頁「酒店住宿」搜索量同比增長 48%，「機票」搜索量增長 99%，「旅遊團」搜索量增長 42%，「周邊遊」搜索量增長 48%。「深度旅遊新玩法」興起，「住宿+」經濟帶動更多關聯性消費，美團數據顯示，新疆「賽裏木湖跳傘」「賽裏木湖帆船」搜索量暴增 600%，帶熱賽裏木湖酒店熱度上漲 476%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402575351548295"&gt;&lt;strong&gt;轉轉集團與迪拜機場自貿區簽署合作備忘錄&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，轉轉集團與迪拜機場自貿區（DAFZ）簽署合作備忘錄，將在自貿區內設立區域總部，打造中東二手循環經濟跨境供應鏈中心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402568062159237"&gt;&lt;strong&gt;亞馬遜停止在谷歌旗下電商平台 Google Shopping 投放廣告&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，亞馬遜已停止在谷歌旗下電子商務平台 Google Shopping 上投放廣告。MRS Digital 業績主管 John Burton 表示：「所有跡象都表明，（亞馬遜）他們在 Google Shopping 上的廣告投入已經完全停止。」MRS Digital 研究主管 Mark Ballard 補充稱：「根據截至 7 月 23 日的 Google 最新數據，亞馬遜似乎已全面退出 Google Shopping 的廣告拍賣，這是自 2020 年大流行早期以來首次出現這種情況。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402228224985220"&gt;&lt;strong&gt;Arm CEO：公司正在自研芯片&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日消息，英國半導體 IP 大廠 Arm 公司於當地時間週三公佈了低於市場預期的下一財季預測，部分是由於 Arm 計劃將部分利潤投資於製造自己的芯片和其他組件而令投資者失望。這也使得週三盤後交易中，Arm 股價下跌 8.65%。Arm CEO Rene Haas 表示，該公司正在投資開發自有芯片，這標誌着公司向其他公司授權芯片 IP 設計藍圖的模式發生了重大轉變。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新產品：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402622068820361"&gt;&lt;strong&gt;大疆 Osmo 相機新品上線京東，預約人數超 5 萬&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大疆創新宣佈將於 7 月 31 日晚 8 點正式發佈全景相機產品「Osmo 360」。新品將於發佈會當晚 8 點同步在京東開啓搶購。京東已上線該產品並開啓預約，截至目前預約人數已超 5 萬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402340529293704"&gt;&lt;strong&gt;文生視頻大模型全球榜發佈，萬興科技旗下萬興天幕 2.0 基模能力躋身國內第四&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 29 日，大模型評測平台 SuperCLUE《7 月文生視頻大模型全球榜單》發佈，萬興科技旗下萬興天幕音視頻多媒體大模型 2.0 基模華為盤古大模型 Pangu-T2V 能力，經過綜合評估，處於國內第四的水平，測評總分超 OpenAI Sora，且在 SuperCLUE-T2V 文生視頻模型象限圖中位於卓越領導者象限，其通用能力（涵蓋視頻畫質渲染、要素搭建、動態塑造）和場景應用能力（包括世界模擬、影視素材、應用設計、中國文化等方面）在測評中表現突出。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投融資：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402425949899142"&gt;&lt;strong&gt;「風火輪螢圖」完成數千萬元種子輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，「風火輪螢圖」完成數千萬種子輪融資。由 DNA Fund、高信、新威集團等聯合參與。資金將用於類腦架構的 AI 特級老師智能大腦、個性化學習引擎及具身智能硬件的研發。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402297279269248"&gt;&lt;strong&gt;「零次方機器人」再獲兩輪億元級融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，「零次方機器人」宣佈完成天使+和天使++輪億元級融資。天使+輪融資由包河創投、同創偉業、力合科創出資，天使++輪由水木基金、包河創投、瑞穗力合、拉爾夫創投出資。據瞭解，繼 2 月份拿下天使輪融資，零次方已於半年內完成三輪融資。資金將重點投向：技術攻堅、量產提速和生態佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402266336725380"&gt;&lt;strong&gt;派拓網絡將以近 250 億美元收購網絡安全企業 CyberArk，為以色列史上第二大收購案&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國網絡安全巨頭派拓網絡 7 月 30 日宣佈達成最終協議，將收購以色列身份安全企業 CyberArk。在這筆交易中，CyberArk 的股權價值約為 250 億美元。據瞭解，這是以色列歷史上第二大收購案。第一大收購案是今年早些時候谷歌斥資 320 億美元收購以色列網絡安全獨角獸 Wiz 的交易。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;今日觀點：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402491586791812"&gt;&lt;strong&gt;IDC：預計到 2029 年全球機器人市場規模將超過 4000 億美元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，IDC 預測，到 2029 年全球機器人市場規模將超過 4000 億美元。其中，中國市場佔據近半份額，並以近 15% 的複合增長率位居全球前列，成為推動全球機器人產業增長的核心引擎。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402403028257158"&gt;&lt;strong&gt;國家互聯網信息辦公室就 H20 算力芯片漏洞後門安全風險約談英偉達公司&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，英偉達算力芯片被曝出存在嚴重安全問題。此前，美議員呼籲要求美出口的先進芯片必須配備「追蹤定位」功能。美人工智能領域專家透露，英偉達算力芯片「追蹤定位」「遠程關閉」技術已成熟。為維護中國用户網絡安全、數據安全，依據《網絡安全法》《數據安全法》《個人信息保護法》有關規定，國家互聯網信息辦公室於 2025 年 7 月 31 日約談了英偉達公司，要求英偉達公司就對華銷售的 H20 算力芯片漏洞後門安全風險問題進行説明並提交相關證明材料。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3402380554750085"&gt;&lt;strong&gt;馬來西亞總理：美國對馬來西亞商品的關税税率將於明日公佈&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，馬來西亞總理表示，今天上午與美國總統特朗普通話，特朗普稱將於週五宣佈對馬來西亞商品的關税税率。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>把汽車產線搬進光儲，行業「另類」華昱欣</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402620964587653?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 16:47:34  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;沒有人想只因為自己忘記密碼，就去花 3 分鐘檢查設備，接着在 4 分鐘內完成「斷開交流開關-閉合交流開關-斷開交流開關-閉合交流開關」一連串動作，最後保證在 10 分鐘內登錄 APP 修改密碼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這卻是大多數逆變器的常態。因為設計需要，逆變器在進行初次安裝時必須設置密碼，但由於使用頻次較低，很多人會忘記密碼。通常的解決方案是，現場重置，一方面非常麻煩，另一方面密碼的安全性也得不到保證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華昱欣研發中心技術總監魏齊良告訴 36 氪，針對逆變器重置密碼問題，它們開發了一款「無線設備密碼設置方法、裝置、計算機設備和存儲介質」的專利，用户可以根據產品的序列號，自由生成一個「超級密碼」，再通過原本內置的密碼設置接口，無線設置密碼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;密碼設置無線化在逆變器產品上，遠不如功率、價格等參數重要，但這恰好折射出華昱欣的產品理念。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們的宗旨是把複雜留給自己，客户享用簡單。」魏齊良説。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_fd7cb73068bc401cb563d3ce63e3854f@5510391_oswg838803oswg862oswg485_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於這種客户為先，「技術黑盒」的開發理念，華昱欣敏鋭地發現了光儲一體化的行業新趨勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在早期，光伏電站基本上只有光伏板和逆變器兩大產品。近幾年電化學儲能逐步興起，可以很好地解決光伏發電波動性大的問題，逐漸成為光伏電站的必選項。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但很多光伏電站，尤其是建設較早的光伏電站，在設計時沒有考慮過接入儲能的可能性，導致安裝商在接入儲能產品之後，整體維護、安裝成本過高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安裝商希望產品廠家能夠提供光伏、儲能、逆變器一體化產品，以解決產品間不適配的問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於此，華昱欣通過將光伏、儲能、逆變器集成在一套系統中，大幅降低了安裝成本，讓安裝商從一天接兩台提升到一天接六台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良向 36 氪詳細介紹了該理念如何應用到其户儲產品 All-in-One 光儲一體機。該產品通過線路內置，只保留 PV、AC 兩路輸出的接線槽，以及自主研發的雲平台運維繫統，只需不到一小時即可完成光伏、儲能、逆變器三大產品的相互連接，並簡化運維流程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近幾年，光伏板價格從 2 元多每瓦跌到 7 毛錢每瓦，儲能電芯從 1 元每瓦時跌到 3 毛錢每瓦時，彷佛價格決定了客户需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但魏齊良不這麼認為，他向 36 氪表示， 「低價競爭一定不是我們的賽道，我們是價值競爭。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;行業「另類」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;華昱欣在過去幾年的光儲廝殺裏顯得低調沉穩。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年，華昱欣正式成立。彼時國內光伏新增裝機再創新高，儲能電池裝機同比增長 180%，那年光伏板、儲能電芯價格也相繼達致高點。市場上「一貨難求」，無論是一線廠還是二三線廠，都在那年加速擴產、銷售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;行業傳奇屢見不鮮，僅成立幾年的企業就能趁着風口迅速崛起，成為備受關注的明星公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華昱欣卻沒有急於擴大市場聲勢，而是選擇將 70% 的人力投入到核心技術的研發中。成立三年以來，華昱欣深入佈局電力電子拓撲、核心算法、熱、磁、EMC、BMS、EMS、AI、智慧雲平台等領域，擁有七十餘項核心知識產權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良告訴 36 氪，華昱欣在成立之初便明確意識到，卷價格只是行業的初級階段，真正做技術的企業才能在後面留下來，華昱欣選擇「做長期價值的朋友」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為此，華昱欣紮根客户需求，在全球範圍內佈局落地實踐——每年建設數百個樣板點，深入細化各類應用場景下的真實痛點，不斷驗證與優化產品方案，逐步構建起自己的「護城河」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_17cb1f9c1edb43e8996817300ad06a01@5510391_oswg832980oswg862oswg485_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;華昱欣德國光儲項目現場&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良向 36 氪舉例，客户普遍希望光伏板有較好的弱光效應，進而增加發電收益，然而弱光狀態下電流不穩定，容易對光伏板造成損傷，行業乾脆一刀切，讓光伏板「晚起」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再比如光伏板在工作過程中，因為發電功率波動，會產生諧波振盪問題，很多廠商也不會去特意解決。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，通過「裂相逆變電路控制方法、裝置、存儲介質及裂相逆變電路」專利，華昱欣通過確定交流測電流差，能夠針對電路中存在的諧波進行精確抑制，提高電能質量；通過「光伏逆變器的控制方法、裝置、電子裝置和存儲介質」專利，華昱欣解決了弱光狀態下光伏組件的供電不穩定造成的設備燒燬的問題，確保了光伏逆變器運行的穩定性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;業內很多廠商也宣稱在這些痛點上進行研發投入，但在實際應用上落地較慢。與其辛苦研發推遲產品上市時間，不如往能賣產品的地方儘量多賣來得快。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華昱欣的想法是，產品既要滿足行業一般性的標準，又要有自己獨特的產品優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如為了滿足業內最嚴苛的北美國家認證，華昱欣先後啓動了網絡研發、EMC 測試等開發項目，最終拿到了相關認證，實現了效率認證高於標準要求 1%-1.5%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據魏齊良介紹，華昱欣目前建有專門面向基礎研究和工程試驗能力、可靠性試驗、EMC 試驗、器件分析試驗、抗幹擾噪聲實驗等 30 餘個實驗室，有將近 300 項試驗能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_16568790d0dd45888c61d4c139f4012f@5510391_oswg513065oswg862oswg485_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;華昱欣測試實驗室&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;藉助於先進的科研基礎能力和持續的研發投入，華昱欣實現了從光伏逆變器、儲能系統到智慧雲平台的全域自研能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良向 36 氪介紹，早在「136」號文出台前，華昱欣就已經提前儲備了構網型儲能、光儲系統調頻調峯、虛擬電廠聚合等能力，以應對新能源入市帶來的衝擊。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;借鑑汽車行業革新光儲&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;「做長期價值的朋友」，並不只是單純做技術的朋友，華昱欣深知交付給客户的產品，才是客户感知技術能力的觸點。在公司成立伊始，華昱欣便決定落地業內首條「車規級」電池產線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所謂「車規級」，簡單理解就是用在汽車上的產品，汽車會遇到的環境更加複雜，因此對產品的要求也就更嚴苛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比於行業內常見的户用電池，車規級電芯最好的級別是 A 級，華昱欣選用的是 A 級之上的 A+級電芯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種電芯一致性非常強，電壓差異也比常見電芯低 0.4 毫伏-0.3 毫伏；在選型上，車規級電池篩選流程更多，淘汰比例也更大；使用全自動化生產線生產，保證產品一致性和良率； BMS 也採用車規級高精度型號。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最終的結果是，車規級電池更加安全，温差更小，而且壽命也更長，帶給客户的價值也更多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，華昱欣擁有約 4 萬平方米的智能製造基地，搭載 AI 分選與自動化質檢系統，實現電芯容量極差小於等於 1.5%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良告訴 36 氪，由於該產線是業內第一家應用於光儲行業的車規級電池產線，在建設初期華昱欣團隊也面臨過不少挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良回憶，在產線中有一個機械抓手，要通過其移動設備。由於抓手要兼容不同的設備，設計過程相當繁雜，供應鏈負責人在現場待了一個多月才解決問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_88a7e519ea2246efbdc6e9a6e2d188f7@5510391_oswg720010oswg862oswg485_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;華昱欣車規級產線工廠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;於是華昱欣想到了自己深度合作的生態合作伙伴零跑汽車。作為造車新勢力的頭部企業，零跑汽車不僅對於產品有着成熟的安全設計理念，還有智能製造產線等資源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在零跑汽車的幫助下，華昱欣解決了 ATE 定製開發、MES 系統、研發與供應鏈協同、AI 質檢等一系列困難，生產良率實現了快速提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「通過吸收其他行業的優勢，實現跨賽道的協作創新，能夠給我們帶來高度成熟的安全性以及製造效率的提升。」魏齊良表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;錨定高質量，同時也是錨定高性價比。雖然投建車規級產線的前期投資成本更高，但後續產品的單位密度提升、良率的改進以及使用壽命的延長，能夠讓客户用相同價格享有更高的收益。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一個鮮少為人關注的方面是，通過高質量的、一致性強的車規級電池，華昱欣的光儲一體化產品能夠更便捷地進行安裝，從而降低了整款產品的成本。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;比客户想的更多&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;對於華昱欣來説，「做長期價值的朋友」，也即做客户的朋友，「好鋼要用在刀刃上」，不止埋頭苦幹，更抬頭看看市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良將這種理念稱為「彩鋼瓦」精神，他向 36 氪講了一件關於「彩鋼瓦」的研發故事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;彩鋼瓦是一種廣泛應用於房屋、倉庫等建築上的建材。在彩鋼瓦上建設光伏電站時，彩鋼瓦形成的金屬環境會強烈反射、吸收無線信號，削弱傳統無線通信的有效距離，併產生大量的電磁噪聲，降低無線信號的信噪比，大幅影響光伏設備連接的穩定性和遠程運維。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛開始出現這一問題時，行業將其稱為「彩鋼瓦困局」，客户也逐漸接受了這一現狀。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良説，雖然客户對我們的產品表示了理解，但我們自己不妥協，投入了很大的研發力量解決「彩鋼瓦困局」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_9ab82fda50c74484b244df3ae2143fb5@5510391_oswg747951oswg862oswg485_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;華昱欣北美「彩鋼瓦」項目現場&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從環境模擬到無線算法，從底層研發到現場試驗，華昱欣甚至在公司內部搭建了實驗室，最後用了半年時間攻關出專門針對微型逆變器的 iMesh 技術，解決了「彩鋼瓦困局」。目前「彩鋼瓦困局」已經成為業內產品必解的基本技術問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;勇於挑戰自己，是「彩鋼瓦精神」的底色。只有抱着比客户更嚴苛的態度要求自身，才能博得客户信賴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;勇於挑戰自己，並不是毫無策略的魯莽，為了實現研發目標，最終耗費大量資金卻一事無成的案例比比皆是。華昱欣的底氣既來自於自身的底層技術實力，也來自於全域自研帶來的柔性化的雲平台研發能力以及更具韌性的供應鏈能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;魏齊良向 36 氪舉例，曾有一款需要進口的芯片被加徵高達 125% 的關税，在此情況下，因為芯片也由華昱欣自主設計，華昱欣快速切換到了國產化的芯片，實現產品的平穩交付。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，通過華昱欣搭建的雲平台，研發人員可以直接跟遠在歐洲、北美的客户進行對接，快速響應客户需求，制定定製化解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="862,483" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_69cd03c5e2e545d5ae01dd7864970091@5510391_oswg807037oswg862oswg483_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;華昱欣員工為客户講解技術亮點&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了有效瞭解客户需求，華昱欣還培養了一批「技術型銷售」。技術型銷售，不僅要懂技術參數，更要懂底層的技術邏輯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在華昱欣整個銷售體系中，銷售不僅僅承擔賣貨的單一角色，而是要了解客户需求，創造客户價值的溝通者的角色。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在與客户溝通的過程中，銷售能夠瞭解客户對於產品的痛點在哪，進而為客户提供定製化的產品，實現「複雜留給自己，客户盡享簡單」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，魏齊良向 36 氪介紹，華昱欣會定期組織銷售人員深入生產車間進行抽檢，在抽檢過程中，這些技術型銷售更關心客户的痛點在哪，產品是不是滿足了客户需求，而不是單純地對技術參數是否合格進行檢查。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在目前產品價格甚至低於產品成本線的情況下，單純的價格拼殺勢必會導致產品質量參差不齊，客户需求也將逐漸迴歸理性，從單一的價格維度邁向更全面的技術維度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得欣慰的是，目前國家層面也明確了「反內卷」，尤其是在光伏、鋰電池和新能源汽車三大領域。單純的價格競爭有望逐步退出市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着「136」號文的發佈以及全國統一電力市場建設逐步加快，新能源正在從「補貼」走向「市場」，「好不好」正在逐步替代「有沒有」。產品的全生命週期越來越受到關注，光伏、儲能、逆變器也不再是越大越好，而是發的電越「值錢」越「好」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;行業從蠻荒走向成熟的過程中，可以預見單純的集成廠商將會退出，像華昱欣一樣能夠做好各產品之間的協調，更懂產品底層特性的企業的競爭力會越來越強。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>融創的「冰雪」，華髮還沒玩明白</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402607246657672?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 16:33:36  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;2022 年底、2023 年初的時候，融創到處在找戰投，某央企和幾家地方國企「親密接觸」的傳聞都有過，但最後不了了之。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此後，融創就進入了「自救」階段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其實，在戰投傳聞之前，融創已經開始在賣掉項目股權回籠資金，努力保證公開債不違約。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，在融創進入較晚的華南區域，2021 年 4 月剛剛與廈門國貿聯合拿下的廣州增城地塊，2022 年 3 月就把股權全部轉讓給了合作方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年 4 月，融創又把中山銘晟項目 30% 的股權轉讓給了中融信託。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華南區域最後一筆大交易是深圳冰雪文旅城。2023 年 1 月，融創把手中持有的 51% 的項目股權轉讓給了合資方華髮，&lt;strong&gt;作價 35.8 億元&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;轉讓股權的同時，融創還給自己留了一個後門：保留 2025 年 11 月 23 日前的回購權，回購對價包含資金佔用費；雙方成立合資公司共同負責項目開發、銷售及冰雪場館運營，融創保留輕資產代建管理權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這意味着，如果融創將來回購股權，華髮的收購行為會&lt;strong&gt;轉變為一次借款&lt;/strong&gt;。因此，這次交易還被形容為是「‘國企注資+民企代建’的合作範式」、「‘紓困+輕資產化’的創新樣本」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="991,559" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_c8af4d8174cb418c8fba99655d65ef8a@337187376_oswg1156945oswg991oswg559_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;項目效果圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年 1 月 3 日，前海冰雪世界項目股權完成變更，華髮 100% 控股，同時融創華南區域集團深莞公司總經理田軍卸任公司法人代表，由時任華髮股份執行副總裁、珠海大區副董事長的向宇接替。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;融創華南區域集團投資發展中心總經理肖江華、融創廣深區域深圳公司總經理劉鋼林、融創華南區域總裁助理韓耀林等人全部從項目公司退出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之後，加盟華髮 7 個月，任華南大區深圳公司總經理的李挺，接替了向宇，任項目公司法人、總經理。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,293" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_aea594685d46489a8018e6c08cfc6713@337187376_oswg113764oswg1080oswg293_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：天眼查&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;融創甩掉前海冰雪世界項目股權之後不久，就宣佈不再大規模甩賣資產，轉而&lt;strong&gt;「保價值」&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之後地產行業加速下滑，華髮開始負重前行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;時間到了 2025 年年中，融創的回購杳無音信，華髮不等了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 28 日，華髮股份發佈公告稱：公司子公司融華置地收到深圳土儲中心發來的《市土地儲備中心關於協商收回收購前海冰雪世界項目 7 塊商業用地有關事宜的函》（深土儲函〔2025〕102 號），深圳土儲中心擬以 44.05 億元人民幣（含政府本次收回收購承擔的契税）收回收購融華置地持有的前海冰雪世界項目 7 塊商業用地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華髮同時稱：&lt;strong&gt;預計本次交易產生的虧損超過公司 2024 年經審計淨利潤的 50%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;經過計算，前海冰雪世界項目 70468.23 平方米土地被回收，給華髮帶來了&lt;strong&gt;13.55 億元虧損&lt;/strong&gt;，交易價格與賬面值相比，折價-24.59%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,678" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_0dcdb01a4e46487ca680eab81a051c34@337187376_oswg93217oswg1080oswg678_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;前海冰雪世界項目位置示意圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據公開信息，以上 7 塊商業用地計容建築面積達 46.1 萬平方米，其中包含約&lt;strong&gt;41.97 萬平方米的寫字樓和約 3.64 萬平方米的商業配套&lt;/strong&gt;。「退地」總建面佔到了整個前海冰雪世界綜合體項目規劃的辦公商業部分的&lt;strong&gt;6 成以上&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;按照原先的規劃，寫字樓辦公部分的定位為&lt;strong&gt;「超創方舟辦公羣」&lt;/strong&gt;，將會引入與冰雪產業、現代服務業相關的總部企業，如冰雪裝備研發、文旅 IP 運營等，與冰雪產業、現代服務業相關的總部企業，形成產城融合的產業聚集效應。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2020 年該項目地塊出讓時，掛牌文件中曾規定「本次出讓宗地中商業服務業用地部分須自《出讓合同》簽訂之日&lt;strong&gt;2.5 年內開工，6 年內竣工&lt;/strong&gt;。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但被政府收儲回收時，&lt;strong&gt;7 塊商業用地均處於未建狀態。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據媒體此前的報道，華髮股份從 2020 年 11 月與融創合作拿地起始，就對這部分業態不感興趣。華髮只看上了綜合體中的人才住房部分。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;融創 2023 年從項目退出之前一年，還&lt;strong&gt;曾找過在附近有項目開發的招商蛇口和華僑城兜售&lt;/strong&gt;，但招後者拒絕收購，最終才有了合作方華髮接盤的故事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在華髮接手全部股權時，該項目&lt;strong&gt;還有 63.55 億元地價款未付清&lt;/strong&gt;，這部分欠款是融創一直沒有補齊土地款產生的。欠款時間已遠超深圳公開出讓土地通常約定的一年時限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了付清土地款，華髮股份借款給已經成為全資子公司的深圳融華置地投資有限公司（前海冰雪世界項目的主體公司）63.55 億元，加上收購款，相當於華髮在該項目追加了&lt;strong&gt;超 100 億元&lt;/strong&gt;投資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;兩年半之後，華髮退掉上述 7 塊商業用地，收回了約 40 億元流動資金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前海冰雪世界項目每次變動都能引發高度關注，一是因為先後操盤該項目的都是地產知名企業。二是因為該項目在出讓時就定位為&lt;strong&gt;深圳文旅產業的一張名片&lt;/strong&gt;，要建成世界上最大的室內冰雪場、最大的冰雪文旅城。土地成功出讓之後，2021 年，深圳寶安區將其列入&lt;strong&gt;「重大項目計劃」&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_8e8d7e87b9d1498aaf52499834d06d13@337187376_oswg257995oswg1080oswg575_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;圖源：深圳政府在線&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;該項目出讓時明確規定「&lt;strong&gt;本次出讓宗地項目建成後，遊樂設施、配套酒店限整體轉讓。&lt;/strong&gt;」所以其中冰雪世界、酒店部分目前還在華髮手中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據華髮官方發佈的最新消息，目前項目已經推進到了雪道施工、幕牆安裝階段，冷庫板安裝完畢。&lt;strong&gt;融創旗下的熱雪奇蹟仍是主要運營合作伙伴&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這意味着華髮仍舊以傳統地產開發模式在操盤項目，走的是銷售-週轉路線，冰雪場的核心運營能力，華髮並沒能學到，或是無意自己下場做長期運營。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="994,1075" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_0ff18ce9b786489f943ddce125c36989@337187376_oswg753540oswg994oswg1075_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：深圳前海華髮冰雪世界官方&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華髮曾想在地產下行期上演一個高週轉逆襲的故事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3 年前，2022 年，在地產開啓下行的時候，華髮開始瘋狂逆週期擴張。來看一下華髮 2021 年至今的拿地數據：&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;2021 年，權益拿地金額 142 億元，行業排名第 54 位。拿地銷售比 17.72%；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;2022 年，&lt;strong&gt;權益拿地金額 299 億元，行業排名第 10 位。拿地銷售比 39.81%&lt;/strong&gt;；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;2023 年，&lt;strong&gt;權益拿地金額 280 億元，行業排名第 10 位。拿地銷售比 32.08%&lt;/strong&gt;；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;2024 年，權益拿地金額 68 億元，行業排名 31 位。拿地銷售比 18.92%。&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;2022 年、2023 年，華髮大舉拿地，同時還有一系列併購動作，通過不斷以並表的方式增厚資產來淡化自己的債務水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同一階段內，華髮猛在業內挖人。李挺、張文、張健、王孝鋒、孟偉、邵昶魁、張道遠、許珂、史昱、梁俊、周超、鄭楓、杜曉暉、包遼新、章鑫、郭仁義等不下 20 位具有中海、萬科、龍湖、新城等企業背景的營銷條線高管先後加盟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「瘋狂」只持續了兩年&lt;/strong&gt;，就後續乏力了。因為，華髮並沒有自己的明星產品線，營銷策劃可以靠引進人才快速解決，產品能力卻需要一定的時間積累。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年開始，華髮主動收縮佈局，不再做二三線城市項目，只聚焦約 10 個一線、準一線城市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;土地市場上已鮮見華髮的身影。2025 年上半年，華髮只在成都舉牌獲得&lt;strong&gt;2 宗住宅用地&lt;/strong&gt;，對應的權益金額合計約 12.6 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但前期逆勢擴張已經在財務報表上留下「拖累」。2022 年以後，華髮的淨利潤加速下降。衡量企業財務風險的現金流量比率已經降低至 0.05。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;伴隨着大量如前海冰雪世界這樣的項目沉澱，華髮在 2024 年底的存貨週轉率將至 0.07 次/年，遠低於上市房企 0.3 次/年左右的平均值，有大量庫存待消化。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,437" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_68c10fa378c94e8ca37db2001d340dd5@337187376_oswg89882oswg1080oswg437_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：雪球&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 15 日，華髮股份發佈半年度業績預告，2025 年上半年銷售金額 502.2 億元，同比增長 11%，銷售面積 189.8 萬平方米，同比增長 14%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但業績增長之下，陷入「增收不增利」的困境。經初步測算，華髮股份預計 2025 年半年度實現歸屬於母公司所有者的淨利潤約 1.68 億元，&lt;strong&gt;同比減少 86.69% 左右&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華髮股份解釋，利潤下降的主要原因是「房地產項目結轉毛利率同比下降，公司結合市場情況擬對部分項目計提資產減值準備」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;翻譯一下就是：前三年的拿地、收購成本太高了，做出來的項目沒有利潤，甚至出現虧損。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但翻開華髮 2023 年、2024 年年報，就會發現：其對高速擴張期的項目減值計提並不充分，仍有大量隱藏的財務風險。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;包括目前被高度關注的前海冰雪世界項目，也從未有過資產減值計提的會計操作，預計本次退地產生的 13.55 億元實際虧損將會出現在 2025 年年報中，大幅拉低公司的利潤表現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;眼下這家珠海國企和投資總額約 346.5 億元的前海項目，仍有漫漫長路待走。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年 1 月從融創手中以 35.7 億元收購前海項目 51% 股權時，華髮&lt;strong&gt;只支付了約 20.8 億元&lt;/strong&gt;現金，雙方約定剩餘的近 5 億元款項將在 2026 年&lt;strong&gt;以「其他地塊中的冰雪項目、商辦等項目公司未售物業按照成本價」工抵充當「尾款」&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從 2020 延續到 2026，經歷數次轉折，這真是一筆跨越週期的交易。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>敦煌網 COO 楊青青：全球化重塑時代，協同共創的出海之路 | 2025 出海大會</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398295493773441?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:52:21  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商務廳、金磚國家特殊經濟區中國合作中心秘書處、杭州市商務局、錢塘區商務局指導，36 氪、錢塘建設集團聯合主辦的 2025「以「匠心」至「世界」出海大會將於杭州錢塘君瀾大飯店盛大啓幕。作為 36 氪全新打造的聚焦全球化與出海領域的 IP 盛會，大會設立主會場及分會場「投資金磚」-國別合作對接會。大會主會場將分為「不確定中確定」和「在全球做生意」兩大篇章，聚焦消費、科技、電商、金融、新能源等出海熱門領域，涵蓋 10 餘主題演講、5 場圓桌對話與 East Forward 2025 出海全球化創新名冊發佈環節，解碼「產品 - 技術 - 生態」協同增長的確定性邏輯，為企業穿越全球化迷霧、構建可持續出海能力提供可借鑑的全球化發展路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當日，敦煌網 COO 楊青青帶來《協同共創：把出海做成共贏可持續的好生意》的主題分享。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3679,2452" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_3594b002d8704d18837405cce838d2c3@5868219_oswg1976622oswg3679oswg2452_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下為楊青青演講內容，經 36 氪整理編輯：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大家上午好！我是敦煌網的楊青青，很榮幸能有機會和大家交流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當下是一個充滿不確定性與劇烈變化的時代，今天我想和大家探討：全球化的未來會是什麼模樣？對於出海企業而言，又存在哪些可能性？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對許多跨境從業者來説，當下或許是艱難的時期，我們面臨着關税、供應鏈區域化、地緣衝突等諸多挑戰，似乎全球化正在退潮。但深耕跨境數字貿易領域 20 多年的敦煌網並不這麼認為，我們覺得全球化並未退潮，而是在重塑。在新的全球化時代，出海可以成為一門協同共創、共贏且可持續的好生意。在這種新商業邏輯下，企業不僅要關注戰術能力的升級，更需重視協同共贏底層系統的搭建，這也是敦煌網想和大家交流的核心內容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在具體介紹我們的做法之前，先花一兩分鐘簡單介紹一下敦煌網。敦煌網成立於 2004 年，始終致力於為跨境電商中小微企業提供一站式服務。經過 20 年的積累、大數據沉澱以及 AI 能力升級，如今我們能高效為中國商家提供從店鋪開設、營銷推廣到跨境物流支付等全鏈路服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們的「多維生態佈局」有四大支撐：2004 年成立的跨境電商平台 DHgate；去中心化社交電商平台 MyyShop；智慧物流平台 DHLink；跨境金融支付平台駝駝數科。20 年來，我們已擁有超過 278 萬註冊供應商，在線產品數量超過 3400 多萬，以及上億註冊賣家，能為全球 225 個國家和地區提供全鏈路跨境服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為平台，我們一直在重塑自身價值。我們不僅想連接買家和賣家，更希望將生態中的所有角色，包括工廠、國內外分銷商、內容創作者、網紅、服務商和用户等，都聚集到一起，讓他們彼此看見、共同成長、平等參與。我們致力於成為生態的協同者和組織者，打造一個去中心化的價值網絡，一個有技術賦能的協同生態社羣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;協同的第一步，是連接真實的人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們並非做社交功能，而是想讓各角色建立真正的關係，這通過社羣來實現。社羣能實現真實鏈接、建立真正信任，這正是社羣經濟的價值所在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;説到社羣，就不得不提 Inner Mountain，這是敦煌網集團創始人王樹彤女士 2023 年成立的國際社羣。國內有中國出海創業者、從業者參與，國外則有分銷商、渠道商、內容創作者、網紅等加入。在這個社羣裏，大家可以分享信息、共享資源、探討未來機會。短短兩年，社羣已有四千多人。與傳統貨架電商的上架、搜索、購買模式不同，這裏是透明共建的環境，能碰撞出許多火花。比如廣州一家珠寶工廠，在社羣中與海外一位銷售服裝和珠寶的網紅選品師一拍即合，結合工廠的強生產製造能力，共同開發新產品，打造新品牌，創造了新的商業機會，這就是社羣的價值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這樣的案例並非個例。我們經常舉辦線下的買家、賣家、服務商、網紅見面會，還會走進源頭工廠做直播。今年 4 月，我們在洛杉磯舉辦買家大會，生態內所有角色齊聚一堂，展示產品，共同探討應對關税等問題。此時，平台不再是高高在上的規則制定者，而是以協同者的身份出現。社羣中還有一個例子，一位經歷過嚴重燒傷的美國小企業主，憑藉出色的衣服配飾搭配能力受到很多人喜愛，工廠也願意為他提供商品，在社羣中形成了小型合作。他不僅實現了自我價值，也讓生態中的工廠、網紅等獲得了收入。在這個社羣裏，每個角色都被看見、被尊重、被賦能，因此大家不僅願意留下來，還願意貢獻力量，形成強大的能量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 4 月，DHgate App 在 90 多個國家衝上購物榜第一，在美國僅次於 ChatGPT。這並非運氣，而是與我們一直深耕社羣經濟，激發自下而上的草根創新力量密切相關。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 賦能，讓協同共創規模化、自動化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 AI 賦能方面，我們不斷探索，藉助 AI 實現數字化轉型與諸多創新。這不僅提升了效率，更讓每個參與者變得更獨立、更強大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過 AI 賦能，我們優化商品表達，實現便捷高效的翻譯，使商品的文字、圖片、視頻質量極高，能提升 20-50% 的轉化率。AI 還能快速發現社媒熱點，助力打造導購機器人、實現個性化推薦、優化廣告等。可見，AI 技術讓整個協同生態更加規模化、自動化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;本地化運營，新全球化的核心是本地貢獻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後想和大家分享我們的一個觀察：在舊全球化秩序不斷改變的背景下，新全球化的核心必然是本地貢獻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去的傳統全球化，往往以「掠奪」姿態進入市場，一心想着帶走更多利潤、搶佔更多市場份額和資源，卻很少考慮對本地的真正貢獻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在新全球化時代，我們認為應迴歸人的本身價值。我們需要以利他姿態進入市場，真正鏈接當地人，建立社羣，激發本地創造力，讓每個角色都能過得更好。我們不僅要帶走利潤，更要親自參與其中，做出真正的貢獻，留下共同生長的土壤和本地發展的可能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，如今全球化佈局時，我們不應再糾結哪個市場還有更多紅利，而應更多思考進入一個市場時，能帶來什麼樣的真正本地貢獻。通過與本地合作，共創品牌、探索複雜環境下的新機會、共同制定規則，這才是我們理解的可持續出海方式，也是敦煌網一直在踐行的事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後，想和大家分享我們的三個堅信：堅信真實的鏈接才能帶來真正的信任；堅信長期的關係才能構建穩定的韌性；堅信紮根本地、持續貢獻才能撐起可持續的全球化未來。在協同中創造價值，在共贏中走得更遠，這就是我們所理解的，把出海做成協同共創、共贏可持續的好生意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;謝謝大家！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>原中國航發研發團隊創立「漢髮長空」，攻堅國產民用中低空航空動力市場，獲險峯、協立數千萬天使輪投資｜硬氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402529372162176?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 15:12:29  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;林晴晴&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪獲悉，民用中小功率航空發動機研發公司「漢髮長空」已完成數千萬元人民幣天使輪融資，由險峯長青、協立投資聯合領投。首期資金主要用於 400 千瓦級渦軸/渦槳/渦電發動機樣機研製及整機試車台建設，和加速核心產品落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「漢髮長空」成立於 2024 年 3 月，核心團隊擁有中國航發集團某主機所從業履歷，以及航空領域近 20 年從業經驗。團隊成員曾經深度參與了包括太行、玉龍、XZ-16、XXS100、XXP500 等國家級重大航髮型號項目的閉環開發，具備從預研、設計、試驗到定型的全流程研發經歷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據中國航空運輸協會通航分會數據，2023 年國內通用航空器保有量達 4892 架，較 2020 年增長 37%，但民用航空發動機國產化率不足 5%。在關鍵的 400-800 千瓦功率段，賽峯 Ardiden 3G（渦軸）、霍尼韋爾 HTS900（渦軸）、普惠公司 PT6 系列等進口產品佔據超過 95% 市場份額，發動機單價高達 1.5-2 萬元/千瓦，導致飛行器價格居高不下。另一方面，近兩年興起的 eVTOL 飛行器多依賴純電動力，當前量產動力電池能量密度僅 0.3 千瓦/千克，與燃氣渦輪發動機普遍超 3.5 千瓦/千克的功率密度具有數量級差異，純電路線面臨着根本性瓶頸。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對上述痛點，「漢髮長空」精準定位長期被國際巨頭壟斷的國內民用中低空航空動力市場，首款產品為 400 千瓦級模塊化通用核心機平台，可衍生渦軸型（適配直升機與多旋翼機）、渦槳型（針對固定翼飛機）及混合動力渦電型發動機（服務 hVTOL），覆蓋 1.5-10 噸級貨運無人機、垂直起降飛行器及混合動力飛行器的動力需求。公司採取全流程正向研發途徑，其 400 千瓦級通用核心機採用先進的性能參數指標，壓氣機與渦輪部件選用成熟穩健的氣動及結構設計方案，燃燒室採用浮動壁結構簡化冷卻系統，核心機成本相比同量級航發可降低約 30-40%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在供應鏈端，公司整合國內製造資源，核心供應商中民營企業佔比達 80%，涵蓋精密鑄造、數控加工、熱表處理、TBC 塗層等全環節。針對純電動力的短板，公司同步開發混合動力渦電系統，通過渦軸發動機驅動 400kW 級發電機，結合高倍率電池組實現功率互補，目標達成千公里級航程與噸級有效載重，相比純電動力提升 3-5 倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在研發模式上，「漢髮長空」首創「雲端互聯」工作模式，提高團隊溝通效率，自建整機試車台，並聯合知名國內高校燃燒實驗室、轉子動力學團隊攻關特種工藝。目前，公司首台 400 千瓦渦軸發動機核心機已完成三維設計凍結，壓氣機與渦輪葉片進入試製階段；預計今年三季度完成整機裝配及首次點火；計劃於今年四季度完成性能調試；2026 年將進入持久試車驗證及適航認證流程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商業化方面，公司已與國內多家貨運無人機及 hVTOL 飛機廠商開展技術對接，覆蓋中大型貨運無人機、混合動力 hVTOL 及特種作業平台三大領域。公司目前正推進多型 400 千瓦級發動機工程化驗證，拓展市場應用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;投資方觀點：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;險峯長青管理合夥人趙陽表示：&lt;/strong&gt;中小型航空發動機是低空經濟的「心臟」，也是整條產業鏈中技術壁壘最高、價值最集中的環節之一。隨着低空經濟加速發展，大型貨運無人機、直升機及混合動力 hVTOL 等飛行平台對高性能、低成本、可靠性強的動力系統需求日益迫切。漢髮長空核心團隊來自國內頂尖航空發動機主機所，具備行業領先的正向設計能力與批產落地經驗。我們相信，漢髮長空將在國產民用航空動力領域實現關鍵突破，為中國低空經濟的騰飛提供堅實支撐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;協立投資合夥人翟剛認為：&lt;/strong&gt;航空發動機被稱為製造業皇冠上的明珠，技術門檻高、供應鏈長、試錯成本高，長期以來歐美品牌幾乎壟斷市場。隨着近年來國內低空經濟的快速發展，市場迫切需要大量純國產皮實耐用的高性能中小功率航空發動機。漢髮長空團隊在航發領域屬於連續化、長週期的完整建制研發的工程團隊。公司即將發佈的首款發動機，屬於國內民用首台套，極大支撐了國內低空經濟的發展。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>最前線｜長安汽車朱華榮：看到了滿滿的機會，2030 年產銷目標 500 萬輛</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402492920055942?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 14:38:44  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;「我發現，長安面臨的這片天地太廣大了，我看到的全是滿滿的機會。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，中國長安汽車集團有限公司黨委書記、董事長朱華榮在媒體溝通會上感慨。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 5 日，長安汽車公告顯示：經國務院批准，對兵器裝備集團實施分立。其汽車業務分立為一家獨立中央企業，由國務院國資委履行出資人職責。7 月 29 日，經國務院批准，由國務院國資委直接履行出資人職責的汽車央企——中國長安汽車集團有限公司正式成立。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由此，長安汽車成為一汽、東風之後的第三家央企汽車集團。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 30 日，中國長安汽車集團成立後舉行首次媒體溝通會舉行。會上，中國長安汽車集團公司核心管理層集體亮相，介紹業務架構，並描繪新長安的發展前景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;長安汽車首先宣佈了&lt;strong&gt;「智領 2030」戰略，向「世界一流電動車品牌」邁進。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;到 2030 年，中國長安汽車整車產銷規模目標為 500 萬輛，其中，新能源銷量佔比超過 60%，海外銷量佔比超過 30% 的目標任務」，努力奮進全球汽車品牌前十，成為世界級汽車品牌」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;具體來看，到&lt;/strong&gt;2030 年，長安汽車的海外銷量佔比將達到 35%，累計推出新品 30 款。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;同時，長安汽車將&lt;/strong&gt;以全域 AI 為驅動，構建「1+4」超級技術體系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在產品上，長安汽車要在&lt;/strong&gt;2030 年前構建「3 縱 3 橫」產品格局，累計推出 30 款新車型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;而為了實現上述目標，長安汽車計劃在&lt;/strong&gt;2030 年前累計研發投入超 1000 億元，2030 年前招募不低於 500 位行業頂級專家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，長安汽車已經形成了三大品牌矩陣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿維塔品牌聚焦於「高顏值、高智能、高價值」，打造全球新豪華智能電動汽車品牌，「將全力承接中國長安汽車集團向新向上的戰略使命」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在產品規劃上，2026 年，阿維塔首款百萬級大六座旗艦產品將和另外兩款全新車型一起上市；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2030 年，阿維塔將推出 17 款全新產品，形成覆蓋轎車、SUV、MPV 在內的完善產品矩陣。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;長安啓源品牌定位於「智能移動生活家」，面向主流家庭用户，提供融合多元生活場景且具有極致性價比的產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;據介紹，長安啓源 Q07 激光版，定位&lt;/strong&gt;全家人的智能 SUV，將於 9 月上市；&lt;strong&gt;而長安啓源 A06，&lt;/strong&gt;舒享新家轎，預計於四季度上市；&lt;strong&gt;全新純電小型 SUV，&lt;/strong&gt;B216 預計於四季度上市。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;隨着家族產品矩陣不斷豐富，長安啓源將力爭實現月銷規模突破 5 萬輛，衝擊主流新能源品牌 TOP 5。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;深藍汽車品牌面向中高端主流新能源市場，為全球年輕態新能源用户提供 15 萬-30 萬純電/增程產品的科技運動潮牌。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;深藍汽車在智能路線上已經與華為乾崑 ADS SE 實現技術共研，推出 20 萬內唯一搭載華為乾崑智駕的 SUV 及轎車；華為全家桶已經上車深藍 S09，ADS3.3、HarmonySpace 5、即將首批升級 ADS4。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在海外市場，&lt;/strong&gt;深藍多款車型已導入東南亞、中東非、中南美、歐亞、歐洲等五大區域，覆蓋&amp;nbsp;66 個國家及地區。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國新能源車產業正在快速崛，而重新出發的新長安，也正在追逐更宏遠的目標。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國品牌出海，如何在不確定中錨定「確定」？2025 出海大會嘉賓超級金句來了！</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402474633464193?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 14:24:06  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4897,2084" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_9b3508a4db71432eb198f822537dd59f@5868219_oswg2856620oswg4897oswg2084_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 7 月 25 日， 2025 出海大會在浙江錢塘成功舉辦。本屆大會以「以「匠心」至「世界」為主題，特設主會場及分會場「投資金磚」-國別合作對接會，主會場圍繞「不確定中的確定」和「在全球做生意」兩大核心議題，輻射消費、科技、電商、金融、新能源等出海熱門領域，匯聚出海領域的專家學者、品牌高管及行業先鋒，圍繞出海趨勢洞察、區域政策法規解析、品牌出海實戰落地、文化認知革新、創新模式探索等五大維度，共同探討出海征程中「確定」的事，幫助更多中國企業「走出去」、「融進去」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為大會舉辦地，浙江及錢塘區為企業出海提供了堅實支撐。浙江省商務廳黨組成員、副廳長鬍真舫在致辭中表示，將通過構建海外服務體系、深化金磚合作，為企業出海築牢後盾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪 CEO 馮大剛則從行業視角感慨道，兩年前，中國企業的出海敍事還是如何把貨賣到海外，而今天再談出海，很多企業已經開始用科技重新定義行業標準，中國文化 IP 也擁有了大量海外粉絲。可以説，中國企業正在完成從「中國製造」到「中國創造」，再到「中國信仰」的躍遷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;品牌出海已駛入深水區，如何在不確定中錨定「確定」？如何從「走出去」真正「融進去」？讓我們重温大會嘉賓的精彩洞見——&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1501,26740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_c1aa02f699b848bf8711803403753648@5868219_oswg11922181oswg1501oswg26740_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>圓桌對話：技術之變局，如何為全球化佈局提供「確定性」？| 2025 出海大會</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398282824599945?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 14:05:12  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商務廳、金磚國家特殊經濟區中國合作中心秘書處、杭州市商務局、錢塘區商務局指導，36 氪、錢塘建設集團聯合主辦的 2025「以「匠心」至「世界」出海大會於杭州錢塘君瀾大飯店盛大啓幕。作為 36 氪全新打造的聚焦全球化與出海領域的 IP 盛會，大會設立主會場及分會場「投資金磚」-國別合作對接會。大會主會場將分為「不確定中確定」和「在全球做生意」兩大篇章，聚焦消費、科技、電商、金融、新能源等出海熱門領域，涵蓋 10 餘主題演講、5 場圓桌對話與 East Forward 2025 出海全球化創新名冊發佈環節，解碼「產品 - 技術 - 生態」協同增長的確定性邏輯，為企業穿越全球化迷霧、構建可持續出海能力提供可借鑑的全球化發展路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪在出海大會特別策劃了一場從「單一市場依賴」到「全球化韌性佈局」的圓桌討論，主題為「技術之變局，如何為全球化佈局提供「確定性」？」。36 氪出海資深編輯【主持人】楊越欣，領英中國區人才解決方案新業務拓展部總經理張飛，華立集團黨委書記、華立海外執行董事肖琪經，方達律所北京/香港辦公室合夥人卜睿，亞馬遜全球開店大客户團隊代表 Winston Mao，幾位大咖共同探討出海的「確定性」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3989,2655" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_edcd04a499214a9782c54332bf878963@5868219_oswg2488095oswg3989oswg2655_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下為圓桌對話內容，經 36 氪整理編輯：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我是 36 氪出海資深編輯楊越欣，感謝各位企業家朋友堅持到現在，來到我們的峯會，也感謝在座的幾位嘉賓，都是我們 36 氪的老朋友。今天峯會的主題是「在不確定性中尋找確定性」。自 4 月份關税政策調整以來，企業出海面臨的不確定性如何解決，成了大家最大的痛點。我們今天的圓桌主題聚焦於一個核心概念：如何進行全球化多市場佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;歡迎領英中國區人才解決方案新業務拓展部總經理張飛、華立集團黨委書記及華立海外執行董事肖琪經、方達律所北京/香港辦公室合夥人卜睿、亞馬遜全球開店大客户團隊代表 Winston Mao。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，我想請肖總分享一下。華立集團從 20 多年前就開始出海，一直注重多市場佈局。華立不僅在主營業務上有所拓展，在海外的工業園也接觸了大量出海企業。很多企業可能在單一市場取得了巨大成功，但現在如何擺脱單一市場依賴，將成功經驗複製到其他市場，或者解決過程中的挑戰，您在這方面有沒有經驗或案例可以分享？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;肖琪經：&lt;/strong&gt;華立從 2000 年開始在海外辦工廠，2005 年在國外做工業園區，在泰國、墨西哥、烏茲別克斯坦建了三個工業園區，在柬埔寨建了一個農業園區。我們發現，80% 的中國企業「走出去」時都瞄準歐美市場，因為貿易摩擦或反傾銷，特別是特朗普第一任期對中國全面加徵關税。但歐美市場關税變化大，光伏新能源行業也是如此，中國企業「走出去」後不斷面臨關税或反傾銷措施。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，我們發現當地市場在變化。以泰國為例，2005 年人均 GDP 為 2800 多美元，2015 年接近 5000 美元，2025 年預計達到 7500 美元，本地市場潛力巨大。同時，國際化趨勢已從全球一體化轉向區域一體化，以東盟為例，其覆蓋範圍廣，且與印度有很好的關税互免協議。因此，企業在做好原有市場的同時，應關注本地市場和本地區域市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊越欣：不僅是大型製造業企業，很多普通跨境電商商家也知道不能只做美國市場，需要開拓新興市場。Winston，亞馬遜在這方面有沒有一些案例或經驗可以分享？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Winston Mao：&lt;/strong&gt;我們在全球有 20 個站點，除了美國，加拿大、歐洲、日本，澳大利亞、墨西哥等站點發展都比較快。很多賣家在美國市場做得好的基礎上，也會去發展其他市場機會，這是亞馬遜的優勢之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們發現中國賣家在應對環境多變時韌性十足。今年，我們看到中國賣家在面對挑戰的情況下銷售額仍有可觀的增長；同時很多原本專注北美市場的賣家也藉機拓展歐洲及其他新興市場並抓住了增長的機會，大客户團隊服務的中國賣家銷售額在歐洲市場相比去年實現了三位數的強勁增長。中國賣家非常優秀，即使面對外部的不確定性的條件下，在當地市場仍然很有競爭力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊越欣：很多企業在擺脱單一市場依賴時會有恐懼心理，全球化佈局意味着人才和員工的全球化。張總，您認為企業在全球化佈局時，在人才方面首先會遇到哪些風險？領英在這方面有沒有好的建議？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張飛：&lt;/strong&gt;我在肖總面前班門弄斧了，華立出海多年，有豐富的實戰經驗。我在領英待了十年，接觸過超過一千家中國出海企業，談談我的想法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出海分很多階段。早期，企業可能先派自己最熟悉業務的人去當地探路，測試市場，不會立即搭建團隊，因為成本較高，且當地勞動關係複雜。這個階段，企業可能通過亞馬遜或當地渠道打通通路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;確定當地有業務後，企業開始搭建團隊。搭建團隊時，首先要解決數據問題，找到合適的人。領英作為全球佈局的會員平台，可以幫助企業聯繫到全球人才。但找到人後，如何讓他們加入是關鍵，這涉及僱主品牌建設。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;僱主品牌與傳統商業品牌不同。商業品牌關注產品質量、性價比等，而僱主品牌關注老闆背景、工資、晉升機會、辦公環境等。很多中國企業產品力很強，但在品牌上缺失，導致在歐美市場難以獲得認可。因此，企業在招聘和賣產品時，都要注重品牌建設。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們有一個國央企客户，業務擴展到 14 個大區，必須用當地人才能開展業務。他們先派當地學生到總部培訓三個月，瞭解企業文化和技術，再回去工作，提高了管理效率和文化融合度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國企業出海時，不僅要解決當下招聘問題，還要對未來招聘未雨綢繆。如果確定要進軍多個國家，應提前在這些國家積累人才池，建立全球一盤棋的人才供應鏈體系。當企業出海到後期，每個地方都已本地化佈局時，就要解決文化融合問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊越欣：產品品牌和僱主品牌全球化是同時進行的過程。華立集團在這方面做得很好，肖總，您能分享一下華立在泰國建工業園時，如何搭建本地團隊並實現融合的經驗嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;肖琪經：&lt;/strong&gt;張總的人才本地化説得很好。我們在海外拓展時，注重派駐人員和當地的融合。組建團隊時，我們及時讓當地人融入，便於交流。我們鼓勵員工長期紮根當地，不喜歡員工兩三年輪崗一次。比如，我們在泰國的員工最長有二十多年，娶了當地老婆生了孩子。長期紮根當地便於管理，避免不斷換人，也使企業國際化不僅產品國際化，還融入了當地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們在墨西哥也希望同事融入當地，鼓勵與當地人成家立業。我們跟張總學習，不斷搭建不同梯隊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊越欣：我理解華立人才全球化的做法是派出核心工種，長期紮根當地。但對於很多剛剛出海的企業來説，可能無法一下子達到這種程度，越來越需要依賴技術或 AI、數字工具的創新。卜律師，企業在運用數字化工具時，很快會遇到法律和數據合規問題，雲服務商也可能向企業提供服務。您認為企業在這個過程中會遇到哪些風險和挑戰？雲服務商和律所如何為企業出海提供服務？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;卜睿：&lt;/strong&gt;現在 AI 供應商、雲服務商與企業之間是相輔相成、互相促進的關係。企業在出海過程中需要雲服務商、AI 提供商幫助做海外可行性調研、法律法規檢索和商業資源獲取。但 AI 工具有缺陷，科技發展快，合規水位低，使用過程中可能產生知識產權和數據合規風險。因此，企業在搭建 AI 服務或出海 AI 雲服務時，需要法務部門建立合規體系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;律所應擁抱企業使用 AI 或雲服務的法律工具，提高合規意識和水平。律師的工作不會被 AI 替代，而是讓律師做得更好，更符合客户需求。AI 和雲服務幫我們做了很多基礎工作，我們只需解決問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊越欣：對於跨境電商商家來説，可能只需通過平台上的工具解決基礎或降本增效的問題。Winston，亞馬遜在這方面如何通過技術或最新的 AI 技術為企業賦能？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Winston Mao：&lt;/strong&gt;我們內部使用很多 AI 工具，讓新客户經理也能快速獲取老經理的 Know-How 經驗，提高服務效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在合規方面，我們有人工+智能的模式，背後是大量工具支持客户經理。我們服務頭部賣家，但對頭部賣家的定義與國內電商不同。我們服務很多從 0 開始的賣家，用大客户團隊服務他們，通過能力賦能幫賣家少走彎路。比如，有一個去年才成立的公司，今年 3 月份才有品牌和店鋪，現在已經做到年營收千萬美金級別。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊越欣：商家體感不明顯，是因為技術侵入到內部運營和團隊管理上。在合規風險方面，企業辦簽證或海外實際管理時，會高頻碰到摩擦或踩雷。張總，領英在這方面有沒有經驗可以分享？領英在技術上有沒有創新，幫助企業解決這些問題？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;張飛：&lt;/strong&gt;關於合規，我覺得卜律師和肖總有更多補充。我接着前面的話題，數字技術或 AI，短期不高估，長期不低估。領英是微軟的全資子公司，有大量數據和微軟的加持。我們有 12 億會員的檔案數據，還有行為數據和公司趨勢性數據。人工智能需要技術和數據，我們天然具備。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們有應用場景，大量 HR 用我們的平台招人。我們把技術嵌入實際場景中，對於資深招聘官，AI 的幫助可能不大，但對於剛入門的招聘官，AI 的幫助非常大。但短期內，AI 不能取代資深招聘官的判斷力。長期來看，會用 AI 的人會取代不會用的人，提高整體招聘效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;還有一點是 AI 公平性的問題。早幾年，AI 發展迅速，甚至在一些功能迭代上領先於海外。但未來是否能在 AI 普及上，包括合規、法律、隱私保護和公平性問題上，讓每個人都有機會，而不是數據都儲存在一些大公司手上，這是未來可以探討的話題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊越欣：您剛才説的「短期不高估、長期不低估」，對企業來説很有啓發性。卜律師，在全球化多市場佈局時，企業會遇到很多具體合規問題。比如，企業應該在每個市場找律師團隊，還是找中方律所做全球化佈局？在不同國家，是找本地律所還是有經驗的中國律所？這涉及企業法務如何全球協同。您有什麼觀察或觀點？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;卜睿：&lt;/strong&gt;這個問題問得很好，也很有深度。我們服務的企業基本上都是中國出海的企業。出海企業合規需求涉及的國家很多，服務模式與客户合規要求、當地國家合規要求有關。我們需要對涉及國家的合規難度進行分類，第一檔是歐美國家，第二檔是東南亞，第三檔是對中國友好的國家。根據合規難度配置法律團隊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;合規類別和項目也很多，比如數據合規、出口管制合規、高科技合規等。合規類型決定團隊搭建，數據合規可能當地律師更專業，交易併購可能需要中國律師牽頭。因此，要根據具體情況判斷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊越欣：企業邁出出海第一步時，如何先判斷後續具體問題？第一步應該先找誰？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;卜睿：&lt;/strong&gt;還是要找中國的律師事務所，因為中國律師事務所最瞭解企業的業務。業務是一切合規的出發點。中國律師事務所能跟客户深入聊海外業務，拆解業務部分，分析可能涉及的法律風險。我們設計法律風險難度和複雜程度的分級，確定哪些是中國律師可以解決的，哪些需要跟當地律師合作，幫客户節省法律合規開支。海外律師費也很高，通過中國律師可以優化開支。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊越欣：Winston，在全球協同過程中，亞馬遜是一個很好的線上平台。很多中國企業的出海最早也是從亞馬遜開始做的。您怎麼理解企業面對當下的不確定性，同時又要做全球佈局時，如何增強韌性或堅持長期主義？亞馬遜在這方面有沒有體會？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Winston Mao：&lt;/strong&gt;這是一個比較大的話題，我分享一些微觀點。首先，中國賣家非常強，大家要有自信。中國賣家在很多領域超越海外賣家，在產品能力和供應鏈實力上都很強。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在亞馬遜上，我們看到一些定價中高端的品牌獲得了更多流量和支持，消費者也在尋找更好的產品。敢於定價高的中國賣家也吃到了一波紅利。在一些品類結構性細分機會上，比如庭院機器人、泳池機器人等，中國賣家表現出色。很多賣家能定高價，同時銷量也很好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;韌性的基礎，一方面是大家本身的實力，另一方面是大家在做跨境出海時是否有足夠的決心和對當地市場的理解。我們希望看到更多中國賣家敢於邁出這一步，定高價，相信自己的產品值這個錢，去當地市場做相應投入。今天這個時代對中國賣家，尤其是對中國優秀的供應鏈和品牌賣家來説，是非常好的時代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊越欣：肖總，過去十幾年、二十年都是中國大型機械工程類或新能源車企業去海外建廠投資，但現在企業先通過跨境電商在海外輸出品牌，慢慢也開始有品牌想在海外建工廠、招人、組建團隊。對於還在進程中的企業來説，您有什麼建議？他們如何做好不同要素的協同，包括創新要素、生產要素、資金的高效匹配？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;肖琪經：&lt;/strong&gt;中國企業「走出去」一開始先派一個點，然後開始全球化佈局。但中國企業在海外建廠喜歡自己買地建廠房，為了節約 3-5% 的效率。但歐美企業喜歡租廠，不喜歡建廠。這裏有兩個原因：一是中國企業老闆自己幹，最求利潤最大化；外國企業是職業經理人做的，追求現金回報。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但這種模式導致中國企業成為「候鳥工廠」，特朗普二任上台後，在全球徵關税，中國企業被迫把工廠搬到另一個地方，投資成本沒有收回來，工廠半荒廢。因此，我建議很多企業，除了特殊產品，如鍊鋼廠、重型機器廠，應該用標準廠房模式去佔領市場。建工廠時間長，租廠房 6 個月就投產，能避免時間成本和潛在風險成本。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國企業「走出去」現在加速，與中國推行的《中國製造 2025》智能製造有關。中國企業智能製造水平高，海外投資風險降低，管理難度降低。抱團出海能避免不可控風險，降低建廠成本，提高建廠速度，響應時代變化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊越欣：&lt;/strong&gt;抱團出海能提高出海的確定性，有更好的抵禦風險能力。這也是四位嘉賓的企業在幫助企業做的事情。由於時間原因，我們的圓桌分享暫時到這裏。非常感謝大家參加今天的活動，希望四位嘉賓的分享能給企業的出海提供一些思路和啓發，謝謝！&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>對話阿里巴巴智能終端業務負責人宋剛：AI 眼鏡進化論，一場生態、續航的攻堅戰</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402339665234312?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 11:59:02  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_c58b0ba20d984c80870b58e7cbc02aa4@5868219_oswg220484oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當大模型從技術奇點躍遷為產業基座，當智能體從實驗室走進產線診室，人工智能的第三次浪潮正以前所未有的鋭度重構全球經濟肌理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國在這場變革中展現出��重稟賦：既是擁有超大規模應用場景的試煉場，又在芯片突圍、算法開源等深水區發起攻堅。從單點技術破壁到生態級創新，從效率工具到新質生產力引擎，一條具有東方特色的 AI 發展路徑正加速浮現。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日，世界人工智能大會（WAIC 2025）以「智能時代，同球共濟」為主題，匯聚了來自 AI 領域的科技巨頭、學術先鋒與政策制定者，而這場覆蓋技術、倫理、藝術的超級盛宴，昭示着 AI 已從「產業變量」進化為「文明常量」。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這場關於人工智能產業的盛會上，36 氪不僅作為產業觀察者，更以產業連接者的角色深度參與，在展館中搭建了「氪星直播間」，以對話的形式，揭秘人工智能產業進階的底層邏輯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在對談中，阿里巴巴智能終端業務負責人宋剛表示：未來，決定 AI 眼鏡市場格局的關鍵指標體是用户粘性，即用户活躍度與用户時長。阿里眼鏡的目標打造一副好戴好用的超級眼鏡，並最終成為用户在 AI 時代的個人移動入口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下為對談實錄，經 36 氪編輯：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：先請您簡單介紹一下自己和貴公司的基本情況，來此次 waic 的感受如何，有什麼樣的收穫？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：我是來自阿里巴巴智能信息事業羣智能終端業務的宋剛，我們的團隊一直專注於智能終端硬件的設計、研發和生產銷售，比如哇哦閨蜜機、智能音箱，以及此次在 WAIC 上亮相的夸克 AI 眼鏡。非常高興能夠參加本次大會，和來自海內外的國際專家、行業夥伴共同探討如何用 AI 賦能生活，為消費者帶去更多具有科技感的人工智能產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：當前 AI 眼鏡產品存在場景雞肋、續航短板、佩戴不適三大痛點，阿里眼鏡如何實現性能、功耗、舒適性的三角平衡？有哪些獨家的工程學創新？&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：在場景方面，我們將夸克 AI 眼鏡打造成一個「真正意義上的 AI&amp;nbsp;隨身入口」，通過「阿里巴巴自有生態構建+行業拓展合作」滿足用户的更多場景需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們還聯合集團內部的生態，構建起了覆蓋搜索、導航、支付、個人出行和商旅出行等垂直場景的 AI 能力矩陣，讓 AI 更好地服務用户的生活。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在解決現階段 AI 眼鏡續航能力不足的方面，夸克 AI 眼鏡採用雙芯雙系統設計，通過高性能芯片與低功耗藍牙芯片雙芯片智能調度來優化電池使用；在工程方面我們也進行了創新，採用雙電池+換電設計，通過熱插拔鏡腿讓用户快速更換主電池；搭配一個可隨身攜帶的-耳機盒大小的換電倉，可以實現 24 小時續航，全天候使用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了提升用户的佩戴舒適感，我們眼鏡鼻託和耳彎接觸面採用了仿生曲面設計，實現壓力均勻分佈；同時將設備重心精準控制在眼鏡幾何中心位置，實現了佩戴時的最佳平衡感；而且我們還採用鈦合金一體注塑成型鏡腿，結合彈性棘輪轉軸設計，在保證輕量化的同時，實現運動場景下的結構包裹穩定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;綜上，夸克 AI 眼鏡通過系統深度定製裁剪優化，通過深度自研與產業器件定製能力，達成了三角平衡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在整機架構方面，通過定製研發雙音圈大振膜小型化的揚聲器、設計超窄一體化 FPC，運用高折射率鏡片加鍍膜工藝，進一步縮小波導區域光柵面積，使得我們的哇哦眼鏡鏡腿更細、鏡框更窄更薄、鏡片看起來更通透；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在穿戴方面，通過鼻託和耳彎接觸面採用了仿生曲面設計，實現壓力均勻分佈；同時將設備重心精準控制在眼鏡幾何中心位置，實現了佩戴時的最佳平衡感；而且我們還採用鈦合金一體注塑成型鏡腿，結合彈性棘輪轉軸設計，在保證輕量化的同時，實現運動場景下的結構包裹穩定；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在電子架構方面：採用了雙電池與換電設計，通過熱插拔鏡腿讓用户快速更換主電池；搭配一個可隨身攜帶的，耳機盒大小的換電倉，可以實現 24 小時續航，全天候使用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在系統 OS 方面，搭配安卓加 RTOS 雙系統實現動態資源調度，既大幅提升了重載場景下的能效，又有效降低了待機場景下的功耗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在影像系統方面，我們自主研發了 Super Raw 暗光處理算法，通過 RAW 域多幀融合與自適應降噪，有效地抑制了暗光下的噪聲，顯著提升了圖像信噪比。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：眼鏡整合了阿里的服務生態，在您看來，哪一類場景能成為用户每日剛需？這類場景需要突破哪些技術壁壘？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：我們認為通過 AI 技術能力與服務，滲透到用户的衣食住行相關生活需求場景都可能成為用户剛需。阿里生態場景可以很好地賦能這些消費者剛需場景，比如各種信息提醒（日程、信息提醒）是高頻生活場景，我們通過和飛豬的合作，可以實現航班信息提醒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過 AI 眼鏡實現免掏手機就能安全又快捷地支付，特別是在各種解放雙手的場景，AI 眼鏡能給用户帶來便利，如行進當中的掃碼支付、户外徒步拍攝等，在跨語言溝通的場景，翻譯、同聲傳譯等功能也很重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對工作學習需要提效的場景，AI 眼鏡的如會議記錄、百科問答等功能也能幫助用户提升效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;需要突破的技術壁壘一是 AI 的感知與理解能力，包括語音、圖像識別，語義理解、意圖判斷等多個方面，這中間需要強大的 AI 中控能力加持，合理拆解任務並調用不同生態服務，之後才能真正實現「聽得清、看得懂、理解準、答得好」，才會形成更好的用户粘性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二是端雲協同能力，眼鏡端需在低功耗下完成響應，雲端需對接不同生態夥伴的雲端 AI 服務完成信息處理，兩端要在不同網絡條件下協作響應，實現既快又準的體驗閉環。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿里的優勢就在於，我們既有多模態 AI 能力，又掌握服務生態與系統能力，可以把這些技術打穿到真實場景中，讓 AI 眼鏡真正「用得上、用得順、離不開」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：在面對行業競爭時，阿里眼鏡的核心壁壘是什麼？您認為 AI 眼鏡行業未來 3 年將因哪項技術突破將會徹底爆發？&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：基於阿里自研大模型創新的 AI 應用，聯合內外部生態整合能力，以及基於自研的軟硬件能力構建的技術創新，構成了阿里做夸克 AI 眼鏡的核心壁壘。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技術突破點包含三個，分別是硬件、AI 能力以及生態。硬件方面，在近眼顯示、拍照、感知能力等多個方面提升，同時，實現外觀小型化也是關鍵因素。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人因穿戴：高集成柔性電路板，高容量高密度電池，下一代創新複合材料構建小型化極致穿戴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近眼顯示：技術突破小型化雙光機雙目顯示，推進顯示功耗、輕薄化等行業痛點的改善落地&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;聲學音頻：開放式聲學系統結合用户環境的自適應與個性化服務提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拍攝感知：攝像頭傳感器、計算能力與影像｜感知算法融合提升，革新影像與視覺感知能力&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 能力：AI 眼鏡要實現真正的「智能化」，除了強大的語音識別能力，更在於理解和決策能力的全面進化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;先進語音識別與理解： 在嘈雜環境下的高精度語音識別（降噪、分離）、支持口語化和輕聲交互、支持多語種實時翻譯、低延遲響應。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多模態對話理解能力：基於語音、文本、視覺的多模態對話理解能力，能更準確地理解用户的交互意圖，讓用户從「操作指令」轉向「一句話直接表達需求」；第一視角的視覺多模態理解，能聽也能看，體驗更自然；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;超級智能體： AI 眼鏡可能成為用户最貼身的數字助理，不僅能回答問題、執行命令，還能處理複雜事務（超級智能體），理解用户的長期目標和價值觀。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;端雲協同推理能力：AI 模型要在輕量化、低功耗的端側快速運行，同時結合雲端大模型能力實現高精度複雜任務推理。二者需在不同網絡和算力條件下自適應切換，確保體驗穩定、反應即時。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;連續學習與個性化：模型需具備持續學習用户習慣和語境的能力，從而構建更加貼合個人的服務體系，實現從「通用 AI」到「專屬 AI」的演進，真正成為個人的隨身智能助理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 內容生態：AI 眼鏡的使用頻次和黏性，最終依賴於圍繞它建立起的內容與服務生態。我們綜合了全行業的主要內容生態，從各種維度提供融合內容服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從被動獲取到主動推薦：在內容和信息服務的供給方式上，基於用户當前所處場景和歷史行為偏好，主動推送有價值的信息、服務與行動路徑，真正實現「想用户所想」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與生態深度打通：在生態內容的廣度上，從現在的搜索、導航、支付、個人出行和商旅出行等核心場景服務不斷拓展到日常出行、購物、學習、工作等更多場景，讓用户戴上眼鏡就能打通從「感知」到「行動」的完整閉環。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;垂類知識與服務的深度融合：在生態內容的深度上，通過與垂直行業內容體系結合（如旅遊、教育、商業等），構建高質量、結構化、可理解的 AI 內容源，讓 AI 眼鏡具備長期留存和復購的內容價值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三方內容服務生態：支持第三方內容與能力接入，推動內容與服務開發者共建 AI 眼鏡的新生態，使 AI 眼鏡成為一個可生長的智能平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：在 AI 眼鏡徹底爆發後。您認為決定市場格局的終極指標是什麼？阿里眼鏡的目標是什麼？&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：我們認為， 決定 AI 眼鏡市場格局的關鍵指標體是用户粘性，即用户活躍度與用户時長。而決定用户粘性主要有：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1、&amp;nbsp;持續為用户解決問題提供價值：有優秀的整機軟硬基礎體驗，快速、準確地響應用户的需求，甚至預測需求；設備能夠全天候多場景使用；有豐富實用的應用和內容生態：多樣化的 AI 原生服務，能覆蓋用户日常衣食住行等各個方面；強大的多模態理解與調度能力，能更好理解用户意圖，快速準確地提供各類 AI 服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2、&amp;nbsp;持續產品市場滲透與增長力：豐富多元產品矩陣，通過「高端顯示+主流拍攝」產品組合入局 AI 眼鏡賽道，以高端樹立品牌心智，以主流覆蓋大眾市場，形成「高端標杆+規模增長」的協同效應；完善銷售服務體驗：為用户提供眼鏡行業專業，全面的驗光配鏡、加工製造與視力數據服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿里眼鏡的目標打造一副好戴好用的超級眼鏡，並最終成為用户在 AI 時代的個人移動入口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36kr：展望未來 3-5 年，在 AI 驅動下，您認為您所在的行業將發生哪些最具變革性的重構？這種重構對產業競爭的關鍵影響會體現在哪裏？貴司如何提前佈局？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;A：AI 眼鏡擁有眼鏡消費品、AI 創新科技品和數碼電子品的三重屬性，所以核心變革預期主要有：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1、在眼鏡方面：與眼鏡品牌在技術、渠道、服務以及 C2M 定製能力的整合，推動眼鏡產業價值鏈變革；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2、在消費電子方面：構建深度自研軟硬件開發能力，聯合上遊核心供應鏈（如光學、芯片、傳感器等），打造一套融合 AI 多模態感知能力的全新自然交互方式，推動人機交互方式的變革。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3、&amp;nbsp;在 AI 生態方面：從有限的 AI 服務場景，到多元化服務場景；從用户選擇 AI 服務，到 AI 主動感知理解用户意圖、主動推薦 AI 服務。推動 AI 應用內容生態的變革。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們將聯合全球領先的眼鏡品牌，融合通義千問大模型與夸克 AI 應用能力，構建能聽會看的智能交互體驗。通過「阿里巴巴自有生態構建+行業拓展合作」雙輪驅動，構建覆蓋搜索、導航、支付、商旅等高頻場景的 AI 服務矩陣，並不斷拓展更多可落地的生態服務，重構人與信息的連接方式，加速整個生態的發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="6000,4000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_f524167af2e9440cb2b8b910f8e002ad@5868219_oswg5051553oswg6000oswg4000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>微軟成為史上第二家市值突破 4 萬億美元公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402902899707528?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 21:31:50  +0800</pubDate>
      <description>微軟開盤漲超 8%，成為史上第二家市值突破 4 萬億美元公司。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>熱門中概股美股盤前多數上漲，嗶哩嗶哩漲超 2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402866561551749?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 20:54:52  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數上漲，截至發稿，嗶哩嗶哩漲超 2%，阿里巴巴漲 0.8%，蔚來漲 0.67%，百度漲 0.62%，理想汽車漲 0.11%，小鵬汽車漲 0.06%；京東、拼多多跌超 1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股大型科技股盤前普漲，Meta 漲超 10%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402864450408071?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 20:52:43  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，美股大型科技股盤前普漲，截至發稿，Meta 漲超 10%，微軟漲超 9%，亞馬遜、英偉達漲超 2%，特斯拉漲 0.21%，蘋果漲 0.16%，谷歌漲 0.03%，奈飛跌 0.13%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>貴州茅台回應「聯營公司計劃暫停」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402856874675843?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 20:45:01  +0800</pubDate>
      <description>有市場消息稱，茅台計劃推進在各省成立聯營公司，各省聯營公司註冊資金設定在 5000 萬元至 1 億元區間，由參與經銷商共同出資。該聯營公司由各省經銷商聯誼會牽頭，主要目的是助力茅台酒市場價格平穩，以及啓動本省定製文化產品開發。近一個月來，據多地經銷商和知情人士透露出的消息，該公司預計 8 月 10 日前完成入股前期準備，並於 2025 年四季度啓動區域文創酒上市。然而，據媒體報道，有經銷商稱，茅台的省級聯營公司推進計劃已暫緩，具體原因尚不明朗。 貴州茅台工作人員回應：「從目前信息來看，貴州茅台本身並未參與其中，如果公司要內設機構，肯定會有相關的決策程序。」（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>東芯股份：上海礪算產品並非應用於大模型算力集羣等相關場景</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402850184990340?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 20:44:09  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，東芯股份公告，公司股價累計漲幅較大，超過大部分同行業公司股價漲幅及上證指數漲幅，可能存在短期上漲過快出現的下跌風險。公司對外投資企業上海礪算的相關芯片產品主要應用於個人電腦、專業設計、AIPC、雲遊戲、雲渲染、數字孿生等場景，並非應用於大模型算力集羣等相關場景，尚需要經過客户端產品認證、客户導入等環節。標的公司仍然存在產業化進度風險、市場競爭與業績風險、持續經營風險等相關風險，敬請投資者謹慎決策，理性對待市場熱點概念，注意投資風險。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>字節跳動 Seed 團隊發佈擴散語言模型，每秒推理速度 2146 tokens</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402851057094021?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 20:39:05  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 31 日，字節跳動 Seed 團隊發佈實驗性擴散語言模型 Seed Diffusion Preview。據介紹，其目標是以結構化的代碼生成為實驗領域，系統性地驗證離散擴散技術路線作為下一代語言模型基礎框架的可行性。實驗結果顯示，Seed Diffusion Preview 代碼推理速度可達到 2146 tokens/s，速度相比同等規模的自迴歸模型提升 5.4 倍。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美國 7 月宣佈裁員人數激增，受人工智能和關税影響</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402826158788225?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 20:37:34  +0800</pubDate>
      <description>人力資源公司 Challenger，Gray &amp; Christmas 的數據顯示，美國企業 7 月宣佈的裁員人數激增，顯著高於疫情以來同期平均水平，其中以科技行業最為顯著。週四發佈的報告顯示，美國企業 7 月宣佈裁員 62075 人，而去年同期為接近 25900 人。這是過去十年來 7 月宣佈裁員人數的第二高規模，僅次於 2020 年新冠疫情最嚴重時期。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>潔雅股份：明源基金及其一致行動人擬減持公司不超 4.95% 股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402824558399107?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 20:31:03  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，潔雅股份公告，股東銅陵明源循環經濟產業創業投資基金中心（有限合夥）及其一致行動人蘇州工業園區中億明源創業投資中心（有限合夥）計劃以集中競價和大宗交易方式合計減持公司股份不超過 557.15 萬股，佔公司總股本的 4.95%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>9 連板西藏旅遊：如後續股票交易進一步出現重大異常，公司將依規申請停牌核查</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402813132492162?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 20:25:26  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，西藏旅遊公告，公司股票自 2025 年 7 月 21 日起已連續九個交易日以漲停價收盤，7 月 21 日至 7 月 31 日累計漲幅達到 135.98%，公司股價存在短期上漲過快可能出現的下跌風險。如後續公司股票交易進一步出現重大異常，為保護中小投資者合法權益，公司將依規申請停牌核查。截至本公告披露日，公司未發現需要澄清的媒體報道或市場傳聞，公司未與雅魯藏布江下游水電工程相關單位開展業務合作。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴高德地圖加速拓展海外出行服務，開通歐洲和亞洲 24 國打車服務</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402835654725254?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 20:23:25  +0800</pubDate>
      <description>7 月 30 日，阿里巴巴集團旗下高德地圖宣佈在歐洲和亞洲 24 個國家正式上線打車功能，覆蓋了巴黎、倫敦、慕尼黑、阿姆斯特丹等熱門旅遊城市。此前，高德地圖與網約車平台「Bolt」 達成合作，後者將藉助高德成熟的出行服務模式和完善的產品功能，承接用户在上述 24 個國家開通打車服務城市的打車需求。即日起，中國內地及港澳地區用户無需更換手機卡或下載新應用，即可在開通打車服務的海外城市。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>萬華化學：股東擬減持公司不超 0.54% 股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402809962679688?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 20:19:14  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，萬華化學公告，公司持股 5.53% 的股東 Prime Partner International Limited 擬通過集中競價及/或大宗交易方式減持不超過公司總股本 0.54% 的股份。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美國財長貝森特：預計美聯儲主席提名將於年底前公佈</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402827078733191?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 20:14:42  +0800</pubDate>
      <description>7 月 31 日，據報道，美國財長貝森特稱，不確定不降息的理由是什麼；美聯儲理事會將有兩席空缺；正在整理出美聯儲主席候選人名單；預計美聯儲主席提名將於年底前公佈。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>優步外賣現允許商家就訂單事宜向顧客發送消息</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402804924403072?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 20:12:05  +0800</pubDate>
      <description>優步外賣週三宣佈，將允許餐館和商家與顧客聊天，以幫助避免訂單出現問題。該應用還為商家推出了新的人工智能工具，並邀請用户在訂單商品尚未有菜單圖片時提交其照片。藉助新的 「實時訂單聊天」 功能，商家可以實時向顧客發送消息，比如確認售罄商品的替代品、澄清特殊要求，以及核實飲食偏好或過敏情況等。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年暑期檔電影票房破 60 億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402818954136962?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 20:06:26  +0800</pubDate>
      <description>據網絡平台數據，截至 7 月 31 日 19 時 49 分，2025 年暑期檔總票房（含預售）破 60 億元，《南京照相館》持續領跑。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>正丹股份：上半年淨利潤 6.3 億元，同比增長 120.35%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402803318197633?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 20:05:29  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，正丹股份公告，公司 2025 年上半年實現營業收入為 14.29 億元，同比增長 3.37%；歸母淨利潤 6.3 億元，同比增長 120.35%；基本每股收益 1.20 元。公司擬每 10 股派發現金紅利 3 元（含税）。報告期內，公司業績增長主要系酸酐及酯類產品價格較上年同期上漲，毛利率提升。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>歐盟委員會啓動關鍵地面基礎設施戰略研究，以加強太空通道</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402800723742344?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 19:57:52  +0800</pubDate>
      <description>為了加強歐洲獨立進入太空的能力，歐盟委員會啓動了一項關於進入太空的關鍵地面基礎設施的研究，得到了歐洲議會的大力支持。其目的是評估當前的能力，確定未來的需求，並探索未來可能採取的行動。歐盟委員會邀請歐洲航天部門的利益攸關方通過提交提案和提供專業知識來參與，以幫助塑造歐盟在這一關鍵領域的未來舉措。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>南方路機：近期公司股票價格脱離公司基本面情況</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402791876464256?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 19:50:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，南方路機晚間披露股票交易嚴重異動公告稱，公司基本面未發生重大變化，但近期公司股票價格脱離公司基本面情況，投資者參與交易可能面臨較大風險，如公司股價進一步上漲，公司可能申請停牌核查。經公司自查，公司目前生產經營活動一切正常。公司自成立以來，一直專注於工程攪拌領域，現已逐步形成「原生骨料加工處理設備-工程攪拌設備-骨料資源化再生處理設備」全產業鏈和多層次產品體系佈局。公司主營業務未發生變化，內外部經營環境亦未發生重大變化，也不存在預計將要發生重大變化的情形。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國工商銀行與高盛集團舉行工作會談</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402801523559808?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 19:48:42  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 30 日，中國工商銀行行長劉珺會見來訪的高盛集團總裁兼首席運營官温澤恩，雙方分享了對當前宏觀經濟形勢的觀點，並就進一步加強戰略合作及合資公司業務發展等話題舉行工作會談。作為全球系統重要性銀行，中國工商銀行與高盛集團長期以來在多個業務領域保持良好合作，並通過合資理財子公司等開展深度業務協同。雙方將繼續發揮境內外市場互補優勢，進一步拓寬金融市場、資產管理與財富管理、跨境人民幣、熊貓債發行等領域合作，共同為全球個人、企業和機構客户提供優質金融服務，為雙邊經貿關係穩定健康發展貢獻金融力量。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>同大股份：股東華盛百利擬減持不超 3% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402777597922947?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 19:40:19  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，同大股份公告，公司持股 9.95% 的股東華盛百利投資發展（北京）有限公司擬減持公司股份合計不超過 266.4 萬股（佔公司總股本比例 3%）；董事魏增寶擬減持公司股份不超過 1825 股（佔公司總股本比例 0.00205%）。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>彪馬任命 Andreas Hubert 為首席運營官</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3402772766739842?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-31 19:34:20  +0800</pubDate>
      <description>7 月 31 日，德國運動品牌彪馬（PUMA）宣佈已任命 Andreas Hubert 為首席運營官（COO），該任命自 2025 年 9 月 1 日起生效。作為新任首席運營官，Hubert 將全面主管彪馬全球採購運營體系，其職責範圍涵蓋可持續發展戰略實施、產品研發創新、信息技術系統及物流供應鏈管理。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
