<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>寧德時代 587Ah 儲能專用電芯正式量產|最前線</title>
      <link>https://36kr.com/p/3330710107286024?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 20:33:02  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;6 月 10 日，寧德時代在「2025 儲能 587 技術日」上宣佈，旗下 587Ah 儲能專用電芯正式開啓量產交付，目前在寧德時代濟寧基地生產。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2018 年，寧德時代開始佈局儲能電池業務，到去年年底，寧德時代儲能電池全球市佔率為 36.5%，儲能電池出貨量位列全球第一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至目前，寧德時代旗下主要的儲能產品有天恆儲能系統，該系統於今年升級為 TENER Stack，單機儲能容量從 6.25MWh 提高到 9MWh；另有 280Ah、314Ah、587 Ah 這 3 代大容量儲能電芯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，587Ah 電芯是寧德時代從 3 年前開始佈局的產品，即將正式量產交付。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相較寧德時代上一代產品，587Ah 電芯的單體能量密度提升了 10%，達到 434Wh/L，系統能量密度提升了 25%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;寧德時代實現這些參數提升的方式，並非是簡單地放大電芯尺寸，而是在正極材料上通過密堆積設計、高緻密包覆、快離子通道構築等方式，達成更大的能量密度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，寧德時代還通過減小歐姆極化、反應極化、濃差極化，將電芯的初始能量轉換效率達到了 96.5%；又通過它自研的阻抗增長抑制技術，延緩 SEI 增厚、抑制高阻抗產物生成，降低了實際應用過程中，電芯能量轉換效率的衰減。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;和此前的兩代產品一樣，寧德時代設計 587Ah 電芯時，不僅是從電池技術本身的角度考慮，也從系統維度考慮，因而第三代儲能電芯仍是以集裝箱尺寸為標準的產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當前國內儲能電站的容量基本都是 200MWh、400MWh 這樣的整數配置，按照最新電站設計標準，儲能電站的每個分區不能大於 50MWh，8 個 6.25MWh 系統正好組成一個分區。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，儲能系統的運輸規格也有一定標準，儲能集裝箱必須採用集裝箱骨架車進行運輸，且總重不能超過 60 噸。去掉 15 噸的車輛自重，45 噸是國內合規運輸的最大重量值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而寧德時代的 587Ah 電芯集成的天恆儲能系統，電量達到 6.25MWh，重量被控制在 45 噸以內，恰好符合國標分區和運輸法規的要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對寧德時代而言，隨着這款電芯的推出，旗下儲能系統的集成效率也得以提升，進而產品成本會隨之下降。587Ah 電芯結合寧德時代的 4 列架構設計，能讓整個系統減少 33% 的電池模塊，40% 的系統零部件，15% 的系集成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;於整個行業而言，一直以來，儲能行業都存在有壽命參數虛標這一問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據寧德時代所引用的國內權威機構統計，前期投運的儲能項目，宣稱產品循環壽命 10000 次、15000 次，但實際運行僅有 3 到 5 年，且年循環次數大部分不到設計值的一半。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除此之外，行業還頻發因單顆電芯引發的整站安全事故。儘管許多行業人士都試圖通過軟件和電力電子設備來彌補電芯的本徵缺陷，但據寧德時代表示這種方法難以治本，因為系統性能是由短板，也就是電芯本徵特質決定的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於以上問題，寧德時代認為，是簡單放大電芯尺寸來加大電芯容量的做法，放大了這些問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;寧德時代從電化學特性角度分析以上兩大問題背後的原理：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;電芯寬度增加後，內阻會增大，從而充放電效率會下降；電芯內部電流的分佈也會不均勻，從而使不同區域的鋰離子脱嵌程度差異變大，加速電芯局部老化；更重要的是，電芯變寬後，一旦發生熱失控，過長的排氣路徑會導致高温氣體無法及時、順暢地排出，增加電芯爆炸的風險。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;電芯高度增加，也會帶來兩個問題：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其一， 在電芯壽命的中後期，由於電解液消耗加上高度太高，電解液的爬液能力不足，便難以充分浸潤到整個電極材料，尤其是頂部區域，由此很容易出現電芯「壽命跳水」現象。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其二，電芯充放電過程會產生熱量，高度過高，電芯頂部和底部的温差就會變大，而持續存在的、過大的温差，同樣會加速電芯壽命的衰減。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，寧德時代並未盲目做大電芯，也不一味追逐過高的電芯容量，而是將電芯定義在 587Ah 的容量和一個相對合理的尺寸，並在容量加大的前提下，把電芯全生命週期的可靠充放電次數提升了 20%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;寧德時代 587Ah 電芯力求在安全與性能間取得平衡，它的這種努力，無疑將推動行業更理性地處理儲能電芯安全、壽命和容量等因素間的平衡關係，預計在不遠的將來，會有容量更高、同時兼顧安全與壽命的儲能電池問世。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>何小鵬：大模型道路，大家都在摸着石頭過河｜36 氪專訪</title>
      <link>https://36kr.com/p/3333034241730822?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 19:26:28  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜李安琪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜李勤&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月之前，中國汽車輔助駕駛 AI 算力最高車型是蔚來汽車的行政級轎車 ET9——算力超 2000Tops，售價 78.8 萬元起。但小鵬汽車用一款新車打破了局面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 10 日晚，小鵬在廣州亮相了最新一款 SUV 車型 G7。但發佈會上，CEO 何小鵬用超過一半的時間，來介紹新車的輔助駕駛芯片「圖靈」。會後溝通會環節，媒體提問與何小鵬的回答也大多圍繞着芯片展開。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新車 G7 搭載了 3 顆小鵬自研的圖靈 AI 芯片，何小鵬稱，G7 有效算力相當於 9 顆 Orin-X 芯片，「相當於超過 2200Tops 有效算力，是行業其他芯片算力的 3-28 倍。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;行業中，目前最主流的方案是兩顆英偉達 OrinX 芯片，算力達 508Tops，即便小米、理想今年新車搭載的英偉達最新一代車載 AI 芯片 ThorU，算力也在 700Tops 水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小鵬此舉的目的是，換取未來 5 年的算力安全期。何小鵬在發佈會上説：「很多分析師報告説，未來需要幾百 Topst、1000Tops、4000Tops，可能未來 2-3 年實現，最晚的寫到 2030 年，也就是 5 年以後，而小鵬提前把這個實現了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他認為，大算力會是 L3 甚至 L4 自動駕駛的基礎起點。G7 也因此被小鵬定位為「首款具備 L3 級算力的 AI 汽車」，預售價&amp;nbsp;23.58 萬元起。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;何小鵬表示，「L3 級算力」和「AI 能力」，是邁向 L3 級汽車的第一步，代表汽車已經具備 L3 級的智能能力和水平，但是需要硬件雙冗餘和法律法規認證後，才能稱得上真正的 L3 級汽車。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但小鵬目前還沒有標配圖靈 AI 芯片的計劃。G7 Max 車型依舊搭載了兩顆英偉達 Orin X 芯片方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更高的版本 G7 Ultra 上，小鵬搭載了 3 顆靈 AI 芯片，其中兩顆用於輔助駕駛領域，配合車內本地化部署的 VLA-OL（視覺-語言-動作）模型，「輔助駕駛能力上限比行業 Max 車型提高 10+倍。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一顆則用於智能座艙，運行 VLM（視覺-語言大模型）。何小鵬認為，L3 級算力汽車的標準之一，就是在本地化部署 VLM 與 VLA 大模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是當下火熱的兩種多模態大模型。VLM 模型更強調的是對圖像/視頻與文本的理解，屬於感知和認知層面的任務；而 VLA 在 VLM 的基礎上，新增了與物理世界交互的「動作」能力，例如生成輔助駕駛系統的控制信號。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前據 36 氪，小鵬一顆 AI 圖靈芯片最高能處理 30B（Billion，即 300 億）參數的大模型。如果輔助駕駛 2 顆芯片合體，小鵬 VLA 模型的確有更大的發揮空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「大算力可以大幅度提高 AI 的能力上限，也能夠更大提升 AI 能力的下限，特別是跟安全相關的下限。」何小鵬在發佈會上説道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他舉了個例子，在直路上開車，VLA 和「端到端」方案的駕駛可能差不多。但「當有更大算力會有什麼不一樣？小算力可能（模型運行幀率）一秒鐘是 3 幀 5 幀，最多不超過 10 幀，大算力可以一秒鐘 10 幀、20 幀 30 幀甚至更快，大算力可以時延更短，這意味着什麼？看起來一條直線開的效果一樣，但是安全級別完全不同。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小鵬將基於圖靈芯片上的模型，稱之為 AVL-OL 模型。在端到端這個「行為小腦」基礎上，新增了一個「運動型大腦」，同時在小鵬內部的強化學習訓練，「智駕能力上限比行業 Max 方案車型提升 10+倍。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如救護車識別、變道最優時機、甚至路面塌方、坑洞之類情況，何小鵬稱 VLA 模型都有更好的表現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過他也強調，這些場景還在時間表上，還無法馬上實現。換言之，芯片硬件先行，但體驗與功能挖掘還未完全準備好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;溝通會上，何小鵬向 36 氪汽車表示：「在大模型道路上，大家都在摸着石頭過河。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;VLA 方案，似乎正在成為國內輔助駕駛第一梯隊玩家的選擇，此前理想進入了該方案的開發。不過，這也是國內與特斯拉 FSD 方案的分岔點。從公開信息來看，特斯拉依舊在「端到端」方案上深耕，與多模態大模型並不關切。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但與特斯拉一致的是，對車端大算力的需求。特斯拉已經規劃了下一代自動駕駛硬件 AI5，有行業機構推測，AI5 的算力在 3000Tops-7200Tops 之間。加上特斯拉軟硬件一體能力，下一代輔助駕駛方案可能更加接近自動駕駛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也是小鵬希望達成的目標，軟硬件一體後，帶來更高效的能力。「通過編譯優化，我們能力可以進一步加強，一年半後能夠把一顆頂三顆，變成一顆頂四顆，那就牛了，我們正在繼續提高可能性。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，當下輔助駕駛行業的技術路線變革激烈，幾乎每年都有新方案出現。而據何小鵬表示，圖靈芯片的研發曾在 2022 年推翻過關鍵模塊，真正的架構敲定是在 2022 年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果要支撐 5 年安全期，相當於圖靈芯片團隊要提前考慮未來 8 年的技術路線變化，這對於芯片的內存帶寬等都將是挑戰。連英偉達都在最新一代芯片 Thor 的量產也遭遇了散熱設計、良率不高等「大坑」，作為芯片自研的新人，小鵬的磨鍊才剛剛開始。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了圖靈 AI 芯片，何小鵬還介紹 G7 的其他亮點配置。例如，單一的 702km 超長續航選擇、能放下 37 個 20 寸行李箱的空間、與華為同款的 AR HUD、AI 鷹眼視覺方案等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;SKU 極簡化、繼承內部爆款車型優勢、聯合華為 HUD、加上自身的超大算力芯片，小鵬對 G7 的期待已經呼之欲出：不僅要填補 G6 與 G9 之間的價格空白，更期待銷量與高單價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在下半年 20-25 萬元級的純電 SUV 市場，小鵬 G7 也會遇上小米 YU7、理想 i6 等車型，戰局未開，熱度已經高漲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;總的來講，小鵬將對未來輔助駕駛走向大模型的探索，幾乎都「賭」在了圖靈 AI 芯片上。反過來，圖靈芯片的量產與交付，也託舉着小鵬的 L3、VLA 大模型等「野望」，互相交錯，小鵬也需在「無人區」的驚險中，步步為營。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是 36 氪等與小鵬汽車 CEO 何小鵬、小鵬 G7 產品負責人 Nick 的對話，經編輯：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：為什麼小鵬自研的芯片能比通用芯片有效算力更高？一些公司用自研芯片去跑算法會遇到推理速度慢、精度不高、發熱嚴重的問題，小鵬有遇到類似問題嗎？怎麼解決？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何小鵬：&lt;/strong&gt;説實話，我們做芯片前面很波折，最近一年運氣非常好，從流片到應用都比較順，但我們也碰到很多挑戰，最近花很多人力在做工具、編譯器這些事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過編譯優化，我們能力可以進一步加強，一年半後能夠把一顆頂三顆，變成一顆頂四顆，那就牛了，我們正在繼續提高可能性。如果真正規模量產後，發現在內存使用、可靠性、發熱等存在問題，對我們會有巨⼤價值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：現階段如何讓用户感知圖靈芯片帶來的 VLA 和 VLM 能力，讓用户更多選擇 Ultra 版本？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何小鵬：&lt;/strong&gt;算力是基礎，我們在做很多有趣的功能，G7 初期功能可能不多，但後面我們 OTA 迭代，每個月都會增加新功能。今年內我期望有比較重大的功能上線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們只開發了一年多，最主要是把大模型在新的算力平台上跑好，這是基礎。然後要做很多性能、穩定性、有效性的優化，還要填很多數據去訓練，還要做基礎能力，把不同基礎能力聯合在一起，才能出來一個有價值的場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們前三個步驟都做完了，正在把它變成有趣的場景。我們配這麼大算力，這麼大的內存，就是想明年後年還可以繼續前進。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：三個圖靈芯片其中一個給座艙，兩個給智駕。兩個芯片的協作是怎樣的？一個跑 VLM，一個跑 VLA 嗎？芯片之間怎麼連接？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何小鵬：&lt;/strong&gt;這涉及到核跟核之間，以及芯片與芯片之間的協同。芯片和芯片之間，我們是 PCIe 的。我們內存是跑在四塊算力上，包括一塊高通 8295。未來，跑更大模型是需要更大的內存帶寬的，這的確是挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也是我們下一代 EEA 架構正在解決的事情。這個可以通過自研芯片一定程度來解，比如 D2D（兩個獨立封裝芯片之間的通信）和下一代新技術。第二部分是在電子電子電氣架構裏設計。我們在做一些有趣的能力，用兩顆甚至多顆圖靈合併，跑一個 VLA 巨大模型的可能性。等做出來，再跟大家分享。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：2000 Tops 算力是 L3 級車的門檻，這個標準小鵬內部是怎麼評定出來？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何小鵬：&lt;/strong&gt;現在行業 L2 高階算力基本是 500Tops、700Tops，某種程度上差別不大。我認為，要數倍算力提高，才有概率實現模型的數倍提升。我們已經看到，有些友商會放 2000Tops 甚至 4000Tops 算力出來，這會是 L3，甚至有些公司認為是 L4 自動駕駛的基礎起點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為什麼不做更多？100Tops 算力的芯片有 50 顆，就是 5000Tops 了，但能不能跑一個大模型？跑不了。這跟芯片技術、內存帶寬相關，是個複合問題，所以到今天，這是一個最優解。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：行業認為 VLA 是 VLM 的升級版本，小鵬為什麼要把兩個模型同時本地化部署？模型同時用在智駕端和座艙端，圖靈芯片的算力怎麼分配？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何小鵬：&lt;/strong&gt;VLA 實際上是管運動的大腦和運動的小腦，而 VLM 是一個整車的大腦，是整車和人交互的入口。VLA 是更快的模型，幀率要到 20 幀甚至 30 幀，而 VLM 一秒鐘兩幀或者兩秒鐘 3 幀，VLM 可以跑更大但更慢的東西。他們通過數據有關聯，但兩個模型之間不會是一個完整端到端的數據鏈，它也沒必要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;將來可能一個車上算力巨大、模型更強，可能一個模型就夠，但現在做不到。所以還是得分區，有的管運動，有的管記憶，有的管對話，有的管思考，就像一個腦分區一樣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：圖靈芯片什麼時候會成為小鵬車型的標配？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何小鵬：&lt;/strong&gt;小鵬會繼續用英偉達，英偉達是我們很好的合作伙伴，也是我們學習的 Benchmark。我們可能在不同時候不同配置裏，有的會選圖靈，有的會選英偉達，這是一個過程，沒有一刀切的項目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：特斯拉最新的芯片硬件平台 AI5 算力大概是 3000-7200Tops，小鵬有沒有研究過特斯拉算力用在哪些地方？特斯拉沒有用 VLA 大模型，這是你們和特斯拉比較大的分歧？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何小鵬：&lt;/strong&gt;我聽到的算力數字還不太一樣，也許明年就有結果了，但我相信會是個很大的數字。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我認為，L4 真的需要更大算力。特斯拉沒有講它到底是什麼樣的模型等，但我覺得沒關係，今天中國智能輔助駕駛頭部公司可能也都不太 care。因為我們有非常清晰的道路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在大模型道路上，大家都在摸着石頭過河。創新的共識就要敢於走一條自己的道路，我們跟少數幾個友商都在幹這個事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：小鵬也承諾了會在 60 天之內實現供應商賬期支付，這對小鵬會有什麼影響？小鵬是真的付現金嗎？還是商業承兑匯票？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;何小鵬：&lt;/strong&gt;我們在去年上半年賬期比較長，去年下半年已經大幅度縮減，今年一季度也是，行業跟我們的方向是一模一樣的。內部的説法是，第一供應鏈非常開心，第二我們原本計劃在四季度盈利時也要達到這個目標。行業都在提高，我們看能不能提早一些加速實現。現在有 17 家車企都出來了，這對整個行業明顯利好。我期待未來大家不光要做，而且要快點做到。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：能不能幫消費者從根本上區別一下小鵬 G6、G7、G9，幫助消費者更好選擇？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nick：&lt;/strong&gt;G6 是面向小康家庭的一款車型，偏向於實用性和科技結合；G7 是面向中產、年輕用户以及年輕家庭的一款產品，能滿足個人需求，也能滿足兩個人需求，三個人在一起也非常安逸，同時 G7 在家用空間、科技上非常強。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;G9 是我們的高端車型，標配空懸，整個性能、體驗要求更高，中產同時追求更高品質的用户可以考慮 G9。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報｜2025 AI 玩具產業大會啓幕，百度雲助力澄海打造千億級玩具創意產業集羣；羅永浩數字人 615 首秀百度電商，全球首頭部主播 AI 分身開播；韓越領導人通電話，欲加強多領域合作</title>
      <link>https://36kr.com/p/3331869219121666?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 18:45:27  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3333122106353924"&gt;&lt;strong&gt;騰訊 2026 青雲計劃啓動，百餘項技術課題支持青年人才挑大樑&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 12 日，騰訊 2026「青雲計劃」正式啓動，在全球範圍內招募一批頂尖技術學生，通過提供行業頂級的師資力量、充足的算力資源和極具競爭力的薪酬職級，為青年人才探索前沿技術提供強勁動力。相比往年，新一期「青雲計劃」打造校企合作新模式，首次開放青雲課題資源庫，推薦優秀人才直通招聘綠色通道。騰訊邀請高校團隊與騰訊技術專家交流共研，鼓勵在校同學與導師、實驗室組隊攻克核心業務課題，提前感受科研與業界的碰撞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3333299260566017"&gt;&lt;strong&gt;2025 AI 玩具產業大會啓幕，百度雲助力澄海打造千億級玩具創意產業集羣&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 12 日，由百度智能雲、汕頭市澄海區人民政府主辦，澄海玩具協會與實豐文化發展股份有限公司協辦的 2025 AI 玩具產業創新和發展會議在「中國玩具禮品之都」澄海開幕。會上，百度智能雲視頻雲總經理曹菲菲介紹道，憑藉其 AI 技術和豐富行業實踐，百度智能雲為玩具產業上下游提供了算力、算法、模型、應用等全鏈路支撐。同時，百度智能雲通過整合商業落地、戰略投資等經驗與資源，為玩具製造商、IP 創意方、模組供應商等各方搭載起開放協同的產業創新平台，助力澄海打造千億級玩具創意產業集羣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3333295770331649"&gt;&lt;strong&gt;羅永浩數字人 615 首秀百度電商，全球首頭部主播 AI 分身開播&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，6 月 12 日，羅永浩發微博稱其數字人將於 15 日在百度電商開播。此前在 5 月 23 日，羅永浩在百度電商首秀 4 小時，GMV 超 5000 萬元，觀看人數破千萬。據瞭解，羅永浩是首位用數字人直播帶貨的頭部主播。此次合作主要得益於百度發佈的高説服力數字人等關鍵技術突破，為頭部主播的合作打開了空間。此前有分析師觀點指出，「AI+頭部 IP」的電商新範式不僅能為用户帶來互動新體驗，更將推動直播電商行業向智能化、高效率、低成本方向加速進化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3333286909618439"&gt;&lt;strong&gt;科大訊飛智能交互方案發布&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，6 月 12 日，2025 科大訊飛智能交互產品升級發佈會在深圳順利舉辦。會上，訊飛開放平台總經理趙豔軍表示，截至目前，訊飛生態合作伙伴已突破 1152 萬，海外開發者遍佈日韓、新加坡、中東及歐洲，逐步構建起全球領先的 AI 開放生態。現場，科大訊飛宣佈，旗下 AIUI 開放平台煥新升級。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3333262857611778"&gt;&lt;strong&gt;飛書宣佈超七成 TOP30 銷量新能源車企已成用户&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日飛書 CEO 謝欣在「AI 驅動·數智賦能」汽車製造產業升級論壇上透露，在 TOP30 的新能源車企中，超過 75% 的企業正在使用飛書。除整車廠外，數十家零部件百強企業也選擇飛書。中國電動汽車百人會指出，「AI+協同」已成為汽車產業提升競爭力的關鍵工具。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3333171919432199"&gt;&lt;strong&gt;字節自研 AI IDE 「TRAE」，月活用户已超百萬&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，6 月 11 日，在 2025 春季火山引擎 FORCE 原動力大會上，字節跳動技術副總裁洪定坤透露了 TRAE 的最新用户數據：整體月活已超 100 萬。今年 1 月，字節跳動正式發佈了國內首箇中文 AI IDE「TRAE」，通過智能代碼補全、局部代碼生成、自然語言編程等功能，向國內開發者提供高效的 AI Coding 服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3333142521456903"&gt;&lt;strong&gt;螞蟻數科發佈能源服務智能體&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，6 月 10-12 日，第十八屆國際太陽能光伏與智慧能源大會 (SNEC PV+) 在上海召開。會上，螞蟻數科基於時序大模型 EnergyTS 發佈「能源服務智能體」，該智能體可精準預測發電量和市場供需變化，通過簡單的文本指令生成投資、運營、交易、融資等多個環節的分析報告與策略，相較於人工，該智能體投資決策效率提升超 60 倍、運營交易效果提升 10% 以上、資產評估效率提升超 10 倍。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3333249133914628"&gt;&lt;strong&gt;全國宇航專用計量測試技術委員會獲批成立&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市場監管總局近日批准全國宇航專用計量測試技術委員會正式成立，秘書處設在北京航天計量測試技術研究所。委員會匯聚全國宇航領域的相關單位和專家，將圍繞運載火箭、衞星、飛船等專用計量測試需求，加強宇航專用計量裝置和計量技術研發，推動構建適應新時代宇航技術發展的專用計量體系，促進國家宇航產業高質量發展，為航天強國建設提供有力支撐。計量是構建一體化國家戰略體系和能力的重要支撐，是科技創新、產業發展、國防建設、民生保障的重要基礎。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3333241781037576"&gt;&lt;strong&gt;商務部：敦促美方恪守世貿組織規則，共同推動中美經貿關係穩定可持續發展&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 12 日，商務部舉行新聞發佈會，新聞發言人介紹近期商務領域重點工作有關情況，並答記者問。在談到中美經貿關係時，何亞東介紹，中美經貿磋商機制首次會議，討論並達成落實兩國元首 6 月 5 日通話共識，以及日內瓦會談共識框架，就解決雙方彼此經貿關切，取得新進展。中方反對單邊加徵關税措施的立場是一貫的，敦促美方恪守世貿組織規則，與中方按照相互尊重、和平共處、合作共贏的原則，共同推動中美經貿關係穩定、可持續發展。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3333211125000449"&gt;&lt;strong&gt;韓越領導人通電話，欲加強多領域合作&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 12 日，韓國新任總統李在明同越南國家主席梁強通電話，雙方欲在高鐵、核電等領域加強合作。據韓國總統府消息，雙方通話約 25 分鐘，李在明在通話中表示，希望進一步發展韓越兩國全面戰略夥伴關係，將以亞太經合組織領導人非正式會議等為契機，積極開展兩國高層交流。雙方還決定在高鐵和核電站等領域深化合作。據越通社 12 日報道，梁強當天同李在明通話時表示，希望推動兩國關係發展。雙方還同意拓展防務、預防跨國犯罪等領域合作，並將科技創新合作作為推動兩國關係發展的重要支柱。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3333203661564160"&gt;&lt;strong&gt;國內貿易信用保險共保體成立，首期提供保險保障 100 億元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天（6 月 12 日），國內貿易信用保險共保體正式成立。共保體由國內多家保險公司組成，通過直接保險與再保險聯通模式，提升內貿險承保能力，有效解決內貿險數據積累不足、保障能力不夠等問題。共保體首期提供保險保障 100 億元，支持企業拓展內需市場，服務國家促進消費戰略。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3333178253257223"&gt;&lt;strong&gt;南京發力打造「機器人之城」：用 3 年時間「強攻」具身機器人&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 11 日，江蘇南京舉行 2025 智能機器人發展大會。本次大會旨在準確把握機器人產業發展新趨勢與新機遇，深入交流對接，深化產學研合作，加快推動機器人產業高質量發展。會上，志在打造「機器人之城」的南京亮出競逐具身智能機器人產業的雄心：到 2027 年，核心產業規模力爭超過 100 億元，培育 5 家以上整機量產企業，產業綜合實力躋身全國前列。（澎湃）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>地瓜機器人發佈首款單 SoC 算控一體化機器人開發套件，已同超 20 家頭部客户達成合作｜最前線</title>
      <link>https://36kr.com/p/3333355053115910?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 18:39:04  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜黃楠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜袁斯來&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 11 日，地瓜機器人發佈行業首款單 SoC 算控一體化機器人開發套件 RDK S100，以類人大小腦架構設計，可支持具身智能大小模型的高效協作，打通「感知-決策-控制」的行動閉環，驅動具身機器人大小腦協同進化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;RDK S100 提供有多種外圍接口和軟硬協同、端雲一體的全鏈路開發基礎設施支持，可以幫助具身機器人開發者們快速實現產品搭建和多場景部署，加速具身智能規模化落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1000,661" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_abace25a059843b291f1887e6b8a9f28@6022551_oswg88185oswg1000oswg661_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;RDK S100&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當前，具身智能技術演進存在兩大方向，即端到端和分層決策模型架構，後者的可解釋性強、實現難度相對較低，基於上述優勢，面向分層決策模型的大小腦架構作為機器人走向具身智能的更可行方案，需要兼顧低功耗和多樣化算力組合的單 SoC 平台提供計算支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;RDK S100 在單一 SoC 上整合了 CPU+BPU+MCU，在降低硬件成本的同時，可以帶來帶來整體性能的提升，實現讓最懂決策的「大腦」和最懂控制的「小腦」達成超級異構、高效協同，兼顧感知推理和實時運動控制的計算需求，實現「感知+決策+行動」三位一體。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1000,666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_0ef754f7a5bc4d36a4f9aa543a835351@6022551_oswg162598oswg1000oswg666_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;搭載 RDK S100 的四足機器狗&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於類人大小腦協同異構架構設計，RDK S100 能夠支持大小模型的動態融合、無縫切換，打通從感知到執行的完整閉環，以應對各類複雜多變的真實場景任務。其中，大模型通過部署視覺/點雲檢測、LLM、VLM 等熱門模型，可以為機器人決策和運行提供準確數據支持；小模型則通過部署多種運控模型，提供穩定可靠的高速高精度運動控制，加上 MCU 與 BPU 的緊密搭配，可以降低 80% 的 CPU 負載，進一步提高機器人的反應速度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以取杯子為例，當人類下達指令後，RDK S100 的 CPU 和 BPU 視覺語義檢測模型會開始運轉，針對所接受的指令及機器人實時採集的視覺信息高效做同步處理，並結合機器人的當前狀態，由 BPU 進行運控推理，完成任務的決策規劃。隨後 MCU 會基於規劃結果與 BPU 實時協同進行運控處理，輸出動作指令，精準指引機器人執行拿取杯子的動作。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1000,653" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_cadc33d2fa37456193cba7e70d15990d@6022551_oswg125123oswg1000oswg653_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;搭載 RDK S100 的雙臂機器人&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;官方透露，RDK S100 提供了包括 40PIN、MCU、M.2、USB、閃連 Type-C、相機拓展、JTAG 等多種外圍接口，以滿足研究、測試和樣機搭建等多種需求。同時，地瓜機器人還為 RDK S100 配套軟硬協同、端雲一體的全鏈路開發基礎設施，包括多種 AI 模型數據閉環方案、硬件加速功能包、模型適配與調優方案，以及超過 200 個開源算法和應用示例，幫助開發者和客户更快完成產品搭建，實現 RDK S100 多場景適配，加速產品落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;地瓜機器人開發者生態副總裁胡春旭在接受 36 氪等採訪中指出，根據不同行業維度，當前機器人可以大致分為傳統機器人、涵蓋工業機器人與掃地機器人，行業集中度較高，儘管市場規模仍呈增長趨勢，但競爭格局基本定型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二類是新形態機器人，主要針對特定場景需求應運而生，包括泳池清潔機器人、割草機器人、撿球機器人以及家庭陪伴機器人等。此類產品通過智能化技術，為細分場景的用户痛點提供創新解決方案，代表着機器人應用的新方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其三為具身機器人，以人形機器人、大型四足機器人為典型代表。該類產品具備通用型功能，需處理複雜環境感知與決策任務，因而對算力的要求顯著高於前兩類。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不同類型機器人在算力需求上存在顯著差異，胡春旭表示，除 RDK S100 外，地瓜機器人也會開發更多不同算力規格的板卡，以適配多樣化應用場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1000,665" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_54bc820af6e0448eb468a5c7a7c8b0c0@6022551_oswg113927oswg1000oswg665_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;地瓜機器人開發者生態副總裁胡春旭&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，地瓜機器人已同超 20 傢俱身智能頭部客户建立合作，同時 RDK S100 也在 50 餘家客户中開展測評、市場定價 2799 元，可應用至點足機器人、小型雙足機器人、半人形機器人、四足機器人、LeRobot 機械臂、人形機器人，以及 BEV 檢測、多路視頻檢測等多種產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2026 年第一季度，地瓜機器人將推出更多大算力產品，支持更多高階具身機器人應用場景。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>《無限暖暖》獲蘋果設計大獎背後，中國遊戲產業正迎來新的轉折</title>
      <link>https://36kr.com/p/3333324584134917?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 17:58:16  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;‍文 | 馬曉迪‍&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯 | 劉士武&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;時隔四年，中國遊戲廠商再一次拿到了 WWDC 的獎項。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北京時間 6 月 10 日凌晨，與蘋果全球開發者大會（WWDC 2025）同步舉行的 2025 蘋果設計大獎（Apple Design Awards）頒獎儀式上，疊紙科技旗下開放世界換裝遊戲《無限暖暖》，正式捧起 2025 蘋果設計大獎「視覺與圖像」類別的獎盃。這是時隔四年國產遊戲再度拿下此類獎項，疊紙科技也是本屆所有獲獎廠商中唯一獲獎的中國遊戲企業。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="690,412" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_3d57d922aaf94991abd91a85feeaf3f5@6211629_oswg428388oswg690oswg412_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;2025 蘋果設計大獎頒獎儀式，後排左一疊紙科技創始人兼 CEO 姚潤昊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在移動端領域，這個獎項的含金量屬於行業頂尖。此番捧杯，既是《原神》後再次有中國廠商獲得 WWDC 認可，也證明瞭疊紙在開放世界遊戲領域的階段性成功。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而從 WWDC 的國產遊戲獲獎趨勢來看，中國遊戲產業也正發生着新的變化。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;移動應用界的「奧斯卡」，為何選中《無限暖暖》？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;自 1997 年設立以來，蘋果設計大獎便被認為是科技與藝術融合的標杆獎項。其評選標準嚴苛到近乎「苛刻」：從交互設計、用户體驗到技術創新、社會價值，每一個維度都要經得起全球頂尖評審團的審視。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;往屆獲獎者中，既有《紀念碑谷》這樣用「視錯覺美學」顛覆認知的獨立遊戲，也有《原神》這種以「開放世界+文化敍事」征服全球市場的現象級產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年，蘋果官網對《無限暖暖》的頒獎語精準指出了遊戲的圖特性：「其新奇之處在於，玩家的任務是收集款式各異的服裝而非武器......‘無限暖暖’畫面華美且觀感舒適，堪稱優質手遊的罕見之作。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="690,249" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_ccc0e3b9aa9344d7a6f8a4c219ec6d05@6211629_oswg93016oswg690oswg249_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;蘋果官網頒獎語&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事實上，當下很多開放世界遊戲更注重數值堆砌和戰鬥升級帶來的刺激體驗，而《無限暖暖》選擇了另一條道路：玩家的目標不是征服世界，而是「收集美好」；變強的方式不是撿起武器，而是設計並製作一件漂亮的連衣裙；擊敗敵人的武器不是刀劍，而是用純淨能量「淨化」被污染的生靈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種「美好導向」的設計，不僅讓遊戲跳出了傳統開放世界的框架，更創造了全新的用户體驗。公測期間，IGN 為其打出 9 分的高分，評價其「擁有深入的開放世界探索玩法、奇妙的故事情節，以及玩家印象中最漂亮的遊戲服裝」；Metacritic 則綜合 29 家海外媒體評分，給出 80 分的好成績。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，開發技術的支撐，同樣是《無限暖暖》獲得認可的關鍵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 WWDC 媒體日的採訪中，疊紙相關負責人表示：「作為首款基於 UE5 引擎開發的跨端開放世界遊戲，團隊為此進行了大量技術創新，例如自研的「PaperFur」毛髮系統，使奇蹟大陸的小動物們，遠看是蓬鬆的毛團，近看則能看清每根絨毛的弧度；技術團隊和美術團隊共同開發的&amp;nbsp;Tone mapping&amp;nbsp;視覺效果結合特殊研發的移動端全局光照（Global Illumination, GI）技術，能夠讓畫面在還原美術設計獨特風格的同時，保留 GI 真實的光影效果。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_544d52abcf1645d0b12c81bf51e292fe@6211629_oswg144218oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《無限暖暖》中的美麗光影&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;從「文化出海」到「技術破圈」：國產遊戲的產業升級進行時&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;《無限暖暖》的獲獎，不僅是單一產品的榮譽，也是國內遊戲產業升級的縮影。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回顧過去十年，國產遊戲出海的路徑呈現出清晰的「從內容到技術」的進階特徵：早期以「文化題材」為破局抓手，通過仙俠、武俠、水墨風等具有鮮明東方美學的敍事與視覺語言，讓全球玩家感知到中國文化的獨特魅力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，《永劫無間》用「振刀」「振刀反振」等原創武俠動作系統，將「以柔克剛」的東方哲學融入戰鬥體驗；《劍網 3》將俠義精神和人文情懷融入進每一張大地圖和劇情故事中，吸引了大量玩家自發參與二次創作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而近年來，隨着技術積累的厚積薄發，國產遊戲開始進入「技術+情感」的雙輪驅動階段——頂尖的引擎、算法、美術工程能力不僅成為「講好中國故事」的工具，也有機會成為被用來重新定義全球玩家對「好遊戲」評價的標準。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種轉變的本質，是國產遊戲企業從「文化輸出者」向「體驗創造者」的轉型：當海外諸多傳統遊戲公司仍依賴傳統引擎與成熟敍事模板佔據市場主導時，中國開發者已開始用技術創新突破玩法邊界，同時以對「情感共鳴」的深度理解，構建起跨越文化差異的共情橋樑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為產業轉型升級下的產品，《無限暖暖》的成功既得益於自研技術的支撐，也源於對「美好情感」的捕捉——為小動物清潔時有的會害羞遮尾，為製作服裝而採集帶着晨露的花���，悄悄接近並捕捉飛舞的昆蟲......這些被技術放大的「微小美好」，本質上是對人類共通情感的回應。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,602" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_bded4b2527364a1382679ad22b768af1@6211629_oswg1277125oswg1080oswg602_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;暖暖、大喵與奇蹟大陸的小動物們&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，國產遊戲用「技術放大美好」的能力，讓《無限暖暖》中清潔小動物時的治癒、《燕雲十六聲》中的刀光劍影和快意江湖、《光·遇》中徜徉雲端的温馨與浪漫，都能被不同文化背景的玩家感知。全球玩家對「美」的感知是共通的，而國產遊戲已從「展示文化符號」進化為「創造情感體驗」——技術是傳遞情感的載體，情感是跨越文化的通用語言。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>60 天賬期，給惡性競爭澆一盆冷水</title>
      <link>https://36kr.com/p/3332026350889216?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 17:07:48  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;越來越多的車企做出了「支付賬期不超過 60 天」的承諾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 10 日晚，廣汽集團率先在官方公眾號承諾，將供應商付款賬期縮短至 60 天以內，隨後多家車企先後跟進。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至目前，共有 15 家車企承諾將支付賬期控制在 60 天，除廣汽集團外，還包括中國一汽、東風汽車、蔚來汽車、理想汽車、小米汽車、吉利集團、比亞迪集團、奇瑞集團、長安汽車、賽力斯集團、北汽集團、上汽集團、零跑汽車、江汽集團。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，上汽集團和北汽集團不僅承諾會在 60 天內支付供應商款項，同時宣佈「不採用商業承兑匯票等，增加供應商資金壓力的結算方式」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所謂商業匯票，指的是到了約定的付款日期，主機廠不以現金的形式給供應商結算，而是給一張商業匯票，供應商必須到期才能提現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而 60 天的賬期，則是響應國務院在今年 3 月修訂公佈的《保障中小企業款項支付條例》。這份文件自 6 月 1 日起實施，其中要求，大型企業從中小企業採購貨物、工程、服務，應自交付之日起 60 日內支付款項。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除此之外，《條例》還對支付形式做出了規定，禁止強制中小企業接受商業匯票等非現金支付方式，以防止變相延長付款週期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些要求，本意是為了緩解供應鏈上企業的現金流壓力，但值得注意的是，「支付賬期不超過 60 天」的承諾，很可能是隻是文字遊戲，要想培養出一條健康汽車供應鏈，還有許多細節尚未被規範。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但有理由相信，有關部門既然已經邁開了約束惡性競爭的第一步，後續供應鏈上的灰色地帶會逐漸收縮，而這無疑對車企的資金管理能力無提出了更高要求，同時也加速了汽車行業的出清。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;供應商苦賬期久矣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在合資時代，供應商的賬期一般不會超過 3 個月，有供應商表示：「甚至有時候我們開票慢了，主機廠還會催着我們開票」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在如今行業極致內卷的背景下，車企普遍將供應商視為「無息資金池」，通過漫長的賬期，將本該由自己承擔的融資和現金流壓力轉嫁到了供應商頭上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一家名叫 wind 的機構曾梳理過各大車企 2024 年年報中的數據，最後得出的結果是，當前國內車企對供應商的支付賬期平均超過 170 天，將近半年；部分車企賬期甚至超過 240 天，也就是 8 個多月。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這只是就行業平均情況而言，36 氪汽車瞭解到，在實際情況中，部分 Tier1 的供應商的賬期甚至不止 8 個月，可能長達一年或者更久。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;產業鏈更上游的供應商的賬期，往往是在上一級供應商的賬期基礎上加 2 個月左右，這也就意味着，許多 Tier2、Tier3，以及更上游供應商的賬期還會更長。 而對於不少小微型供應商企業而言，3-6 個月的賬期足以使它們的財務狀況捉襟見肘，甚至直接給它們宣判死刑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而《條例》中提到的商業匯票，無形中將供應商的賬期又延長了一段時間。 商業匯票分為商業承兑匯票和銀行承兑匯票，商業承兑匯票由企業承兑，銀行承兑匯票則由銀行承兑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商業匯票的兑現期限一般是 3—6 個月。 當然，供應商可以選擇提前兑換現金，但需要支付一部分貼現利息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;銀行承兑匯票的貼現利息一般是款項的 2-3 個點，商業承兑匯票的貼息額度更高，可能達到 5-8 個點。有從業人員告訴 36 氪汽車：「到年底，商業承兑匯票貼息點，還有漲到半年期 11 個點的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對主機廠而言，用商業匯票取代現匯，可以維持財報數據的光鮮、減輕自身的資金管理壓力。但對供應商而言，商業匯票這種支付形式，迫使他們不得不在更長的賬期，和損失一部分貨款之間做選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;60 天賬期承諾，是約束內卷的開始&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便如今，多家車企公開承諾，不會讓支付賬期超過 60 天，但這個「賬期」從什麼時候開始計算，存在許多可操作空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有供應商對 36 氪汽車表示，賬期的計算方式，因企業和合作方式而異。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「有的賬期是從供應商交貨時間開始算；有的是從主機廠完成驗收、通知供應商開票那天開始算；有的是從籤商務合同開始算；還有時候，主機會在合同裏註明一個付款日期，賬期是從合同裏寫的付款日期那天開始算。反正有好幾種計算賬期的方式。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除此之外，供應商發貨、入庫、主機廠驗收、通知供應商開票，這裏的每個環節，主機廠都有可能從中找到延長賬期的機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以往供應商普遍是通過物流來發貨，但如今部分主機廠為了轉嫁庫存壓力，要求供應商通過「 上門提貨 」 或者「寄售」的方式發貨。前者指的是主機廠每隔幾天去供應商處取一次貨；後者指的是供應商將零部件，存放在主機廠工廠外幾公里的庫房，主機廠每隔幾小時一拉動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種發貨方式，不僅將庫存管理的任務轉移到了供應商頭上，也讓供應商的交貨時間變得相對模糊。一位供應商表示：「用這種方式交貨，具體算供應商哪天交的貨，由廠家採購説了算。」如此一來，賬期開始時間也就有了可操作空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他又進一步表示，在入庫這一環節，「如果貨物入的是三方庫，那就不能算是車企的採購計劃，也就不在大型企業監管範圍」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在驗收、開票流程，據北京一位供應商透露：「有時候我們會遇到這種情況，我們的產品已經進入了主機廠的倉庫，而且入庫幾個月了，但它不通知我們開票。而且，它還隨時有可能説，公司換產品了，把我們的貨退回來。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不僅賬期的計算方式不統一，許多企業在做出承諾的時候，並未提及結算方式這一問題。供應商們在 60 天賬期後，仍可能只等來一張需要貼息兑現的匯票。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;或許正因如此，在多家車企做出 60 天賬期的承諾後，供應商們對自己未來的處境並不感到樂觀。一位供應商很直白地表示：「全球有多少整車廠?又有多少零配件供應廠家?這些承諾就是一張空頭支票而已。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但無論如何，有關部門既然出台相關文件約束供應商賬期，這便意味着，今後那種過度擠壓供應鏈現金流的、粗放的、不可持續的競爭形式會被逐步規範。與之相伴隨的是，過去那些寄生在供應鏈上的汽車品牌，必然會以更快的速度走向末日。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>智氪 | 恆瑞股價半年狂飆 30%，60 億美金訂單是畫餅還是真金？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3333137400457477?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 14:51:22  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;黃繹達&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;鄭懷舟&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;進入今年以來，創新藥概念火爆，在過去幾年間備受詬病的不少醫藥基金都因為重倉創新藥而再次翻紅。恆瑞醫藥（以下簡稱：恆瑞）作為國產創新藥的旗幟，在進入 2025 年後股價持續上漲，截至 6 月 11 日，今年以來最大漲幅超過 30%。拉長週期來看，恆瑞目前的股價相比 2022 年的階段性低點已實現翻倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_c91608cdfd70477286e86d1f2a0a15cc@5426566_oswg246955oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：恆瑞醫藥股價走勢；資料來源：wind，36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那麼，驅動恆瑞醫藥股價在今年持續上漲的核心因素都有哪些？以目前的估值來看，恆瑞是否有被高估？&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;01 BD 出海邏輯持續兑現驅動股價上漲&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;恆瑞股價在近 3 年來的温和上漲和今年以來的持續上漲，一方面是在醫藥製造業整體偏弱的大背景下，自身業績相對穩定，其背後的核心邏輯是，創新藥為公司貢獻了穩定的收入與豐厚的利潤，已然成為業績增長的基石；同時受益於之前的戰略轉型，仿製藥集採對公司業績的影響明顯淡化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，恆瑞在研發層面做到了行業領先。在研發強度方面，近年來公司的研發費率都在 20% 以上，與那些知名跨國製藥巨頭相當，研發人員數量也保持了整體增長的趨勢。研發管線方面，適應症主要以抗腫瘤為主，同時還覆蓋自免病、糖尿病、心血管疾病、抗感染、血液、疼痛管理、眼科、呼吸系統等多個門類。在研發進度方面，2018 年至 2024 年期間，恆瑞平均每年有兩款創新藥獲批，管線儲備的優勢持續凸顯。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1000,522" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_4b2052c4327f4709b8a84d068ef56205@5426566_oswg45048oswg1000oswg522_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：恆瑞醫藥研發費用率；資料來源：wind，36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;近年來，醫藥出海方興未艾，恆瑞作為中國創新藥的旗幟，創新藥出海同樣做得風生水起，是業績增長重要的邊際增量，BD 出海的邏輯在持續兑現，是驅動恆瑞股價在今年持續上漲的又一大核心因素。&lt;/strong&gt;根據恆瑞 2024 年報披露的信息，在報告期內收到 Merck Healthcare 1.6 億歐元對外許可首付款、Kailera Therapeutics 1 億美元對外許可首付款等許可合作對價，並確認為收入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;上述兩筆 BD 交易，除已經收到的兩筆首付款外，與 Merck Healthcare 交易的潛在收入可能高達 14 億歐元，而且未來收到的年銷售提成比例在兩位數。與 Kailera Therapeutics 交易的預期收入更高，具體包括不超過 2 億美元的臨牀開發及監管里程碑收入，後續銷售里程碑收入累計不超過 57.25 億美元，未來的銷售提成則是在低個位數到低兩位數區間，這筆交易對價還包括 Kailera Therapeutics 公司 19% 的股權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;進入 2025 年後，恆瑞在 3 月和 4 月前後披露了兩筆與默沙東和德國默克的 BD 交易。與默沙東的交易對價，包括 2 億美元的首付款，後續的里程碑收入累計可高達 17.7 億美元，獲批上市後還有相應的銷售提成。與德國默克交易對價則包含 1500 萬歐元的首付款，一定的里程碑付款和年銷售額兩位數的銷售提成。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年來，恆瑞主要通過授權交易實現出海，憑藉一系列高價值 BD 交易加速國產創新藥的國際化進程。其合作伙伴包括了跨國製藥巨頭、創新藥初創公司、創投基金等不同類型的機構，合作模式亦頗為多元化，並不侷限於傳統的 license-out，恆瑞與 Kailera Therapeutics 的合作是典型的 NewCo 模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所謂 NewCo 模式，即在海外設立一家新的公司，國內藥企出管線，境外資本出錢出管理，共同推進管線的開發與商業化。恆瑞在這場交易中，將三個 GLP-1 在研藥物打包授權給 Kailera Therapeutics，對於恆瑞而言，短期業績是 1 億美元的首付款收入，長期業績預期則包含了超過 60 億美元的潛在里程碑收入和銷售提成，由於交易對價中包含恆瑞持有 NewCo 約 20% 的股權，所以未來的收入預期還將包含潛在的分紅收入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從管線維度來看，恆瑞上述 BD 交易的一個重要趨勢，是從腫瘤逐步向代謝疾病（如 GLP-1）、心血管等全球熱門領域延伸。典型如與 Kailera Therapeutics 的交易是近年來大熱的 GLP-1 類藥物，當司美格魯肽在全球市場爆發後，恆瑞意在通過 NewCo 模式將自己的 GLP-1 產品推向國際市場，並由此成為近年來最大的藥物 BD 案例之一；今年與默沙東合作的 Lp(a) 口服小分子項目（HRS-5346），則進一步拓展了其在心血管代謝疾病領域的全球佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;對於投資者而言，這些高價值 BD 交易對恆瑞業績預期的影響不言而喻，但就收入的節奏而言，相比於鉅額的交易總對價，尤其是偏遠期的里程碑收入和銷售分成收入，投資者更看重 BD 交易帶來的短期的現金流，即首付款。&lt;/strong&gt;不得不説，管線的開發是個漫長的過程，但是官宣合作後的首付款會計進即期收入，所以海外 BD 交易在投資上的短期看點，是官宣合作的項目數量和首付款的規模。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，在看多恆瑞的投資者裏面，其中相當一部分是看多 BD 出海的邏輯，反映在財務上是重點關注即期業績的現金流表現。從具體案例來看，2024 年報披露的首付款收入，是對 BD 出海邏輯的持續兑現，三、四月間披露的新 BD 交易更多的是提振了二、三季度的業績預期。那麼，隨着 BD 出海核心邏輯的持續兑現，同時也在一定程度上保障了短期的業績預期，由此驅動這部分投資者堅定的買入恆瑞，這是恆瑞在今年以來的持續上漲一部分原因。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;02 投資策略&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;恆瑞 BD 出海的邏輯是近年來的熱門題材，並且具備一定的業績爆發力，但是恆瑞的長期投資價值還是要從更全面的維度來解析。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首先，作為一個老牌藥企，在業務上仿轉創的業務邏輯依然適用，即便恆瑞早已停止了對仿製藥管線的開發，但是仿製藥依然是存續於其產品序列中，所以集採對恆瑞業績的拖累一直存在。公開資料顯示在 2018~2022 年間，恆瑞設計集採的品種有 35 個，中選了 22 個，中選後的平均降幅高達 75%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着集採的持續推進，參與集採的仿製藥價格目前已然幾乎下降到了極值，根據樣本醫院的數據和集採執行價來測算，集採品種的銷售額差不多在 2024 年觸底。再看恆瑞的業績表現，根據單季收入，恆瑞的收入在 2022Q2 觸底，主要是受到了集採和創新藥醫保談判的影響。2022Q2 之後，恆瑞的收入增長出現明顯環比修復的趨勢，收入同比轉正出現在 2023Q2。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1103" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_b1e52791c8e74a0e988ca33c944c1243@5426566_oswg203520oswg1080oswg1103_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：恆瑞單季營業收入與同比增速；資料來源：wind，36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;恆瑞近年來收入的逐步改善，一方面是集採的影響在邊際減弱，同時恆瑞也在持續推動仿製藥出海，根據公司財報，自 2011 年至今，14 年左右的時間裏，恆瑞在海外取得的超過 20 個仿製藥的註冊批件。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，是創新藥在逐步放量增長，管線結構上則是以腫瘤為核心、自免病次之，並在糖尿病、心血管疾病等熱門領域均有佈局，管線結構與業務收入結構基本對映，目前的主要收入增長還是由腫瘤和自免病相關藥物貢獻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;提到恆瑞創新藥的邏輯，就不得不提目前的醫保制度，在經歷了一系列開源節流的改革後，醫保的支付壓力依然不小，因此在創新藥收入因醫保談判而承壓的背景下，恆瑞則積極謀求創新藥 BD 出海，這也是國內創新藥在近年來集體出海的主要邏輯與背景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從效果來看，由於恆瑞長期保持與跨國製藥巨頭相當的研發強度，其管線儲備上亦做到了行業領先，所以當恆瑞開始推動創新藥出海的戰略時，在項目選擇上的就有相對較大的餘地，而且 BD 交易的短期收入也成為了助力恆瑞業績增長的重要邊際力量，且不看總交易額，就 BD 交易帶來的短期收入在恆瑞即期業績中的佔比也在顯著提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那麼，從相對中性的視角來看恆瑞，醫藥製造業方面，藥品、造影劑、麻醉等主營業務的收入增長相對穩定，特別是在集採的影響明顯弱化之後，但是國內支付結構對創新藥的影響不可謂不大，對國內創新藥的估值不能複製歐美市場的經驗，這也是為什麼創新藥作為高科技行業，長期在國內只享有製造業估值的原因。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從投資者視角看 BD 出海，結合前文分析，當前市場更關注短期現金流，主要是首付款和里程碑收入。這樣的觀點也很好理解，首先醫藥研發是高風險事件，被寄予厚望的重磅藥品最終研發失敗的案例屢見不鮮，這就導致了潛在的里程碑收入存在相當的不確定性，未上市的藥物談未來的收入分成與畫餅無異；其次，目前經濟弱復甦的背景下，風險偏好相對較低，所以投資者自然對遠期事件和高科技會更加謹慎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;估值方面，截至 2025 年 6 月 11 日，恆瑞的 PE-TTM 錄得 53x，5 年分位點為 23.5%。從估值水平來看，似乎是歷史低位，但考慮到疫情前的那一輪醫藥資本熱潮，歷史背景已經是大不相同，再橫向比較來看，製藥行業目前 PE-TTM 的中位數只有 22x，恆瑞的估值水平遠超同業，所以估值上存在一定的壓力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前的 A 股市場，賺錢效應明顯，今年大量的資金都擁擠在創新藥概念裏，恆瑞作為國產創新藥的領軍企業自然得到了投資者的青睞，相對紮實的基本面，疊加 BD 出海的邏輯在被持續驗證，驅動股價在今年的持續上漲。但需注意的是，當前投資者對恆瑞的關注焦點在於持續的 BD 交易官宣，那麼只有短期現金流得到保障，才會對股價形成有效支撐。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,340" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_5c2938c8a59946398270dcf9091372e7@5426566_oswg115904oswg1080oswg340_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：恆瑞醫藥估值表現；資料來源：wind，36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;*免責聲明：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文內容僅代表作者看法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪 2025 年度「中國股權投資行業投資機構」系列名冊，正式發佈！</title>
      <link>https://36kr.com/p/3332942018865412?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 14:33:21  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;2024 年，中國股權投資市場整體延續收縮態勢——募資規模降幅持續，數據顯示 2024 年募資新增基金數量和規模，同比下滑約 1/3，市場活躍玩家主要由險資、國資，以及產業資本組成；投資方面整體降幅約 10%，細分上升版塊聚焦硬科技，具體而言為人工智能、具身智能、先進製造等領域；投資機構工作重心集中於退出板塊，均積極探索 IPO、併購、老股轉讓等多種方式的退出渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;儘管市場短期承壓。值得一提的是，2025 年第一季度 VC/PE 支持企業的 IPO 市場節奏相對回暖，中企中企赴港上市升温。投資機構步入關鍵轉型時刻，在健康、可持續、流動性更高的多元化退出生態之下，伴隨資本市場深化改革，專注科技創新的投資機構任有望在這一波產業升級浪潮中脱穎而出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值此時刻，36 氪 2025 年度「中國股權投資行業投資機構」系列名冊，正式發佈！詳情請見：&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投資人榜單&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4500,11085" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_08f5e4843f7d4007ae5f6f91934a1881@943740460_oswg5973860oswg4500oswg11085_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;中國最受創業者歡迎投資人 TOP100&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投資機構榜單&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4500,5610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_5488d31f2daa4baa925550a3b7d2df71@943740460_oswg3021130oswg4500oswg5610_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;中國股權投資行業早期投資機構 TOP50&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4500,8842" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_3bce8fbe4e044116aa45ccc1fcb7e00d@943740460_oswg4917135oswg4500oswg8842_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;中國股權投資行業創業投資機構 TOP100&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4500,8842" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_73fb9a157fe44f4b80014b2deac66a5f@943740460_oswg5059246oswg4500oswg8842_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;中國股權投資行業私募股權投資機構 TOP100&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;年度最具影響力/成長力榜單&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4500,4997" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_dbfc2b4257694210925cfc58100ec22f@943740460_oswg1810357oswg4500oswg4997_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;中國最具影響力早期投資機構 TOP10&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4500,4997" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_21a068b46c964c42b112668c3d05c2cc@943740460_oswg1805441oswg4500oswg4997_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;中國最具影響力創業投資機構 TOP10&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4500,4997" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_98201b758fcf4b6da4304c20f8ee66ea@943740460_oswg1891488oswg4500oswg4997_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;中國最具影響力私募股權投資機構 TOP10&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4500,4997" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_f9ad09622da74a089ed3078f27ec7bd8@943740460_oswg1886208oswg4500oswg4997_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;中國最具成長力股權投資機構 TOP10&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪投資機構名冊將持續進行，如有意參評 2025 年下半年的投資機構、投資人評選，請點擊 36 氪&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://topics.36kr.com/topic/bdfb"&gt;「創投發佈」&lt;/a&gt;瞭解詳情。並在&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://touzi.36kr.com/"&gt;「36 氪股權投資信息網站-在線調研系統」&lt;/a&gt;內完成數據填寫和獎項申報環節。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>72 小時全紀實：人類與 AI 的第一次親密接觸</title>
      <link>https://36kr.com/p/3333024150333961?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 12:51:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜&lt;strong&gt;陳之琰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1999 年 9 月 3 日，一場「72 小時網絡生存測試」在北京、廣州和上海三地同時舉行。12 位志願者在一個完全封閉、只能以互聯網作為唯一與外部溝通渠道的環境中，生活 72 個小時。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在那個上網靠撥號，網頁像目錄，電子支付尚未起步的年月，這場生存測試成為很多初代網民的集體記憶。測試中，出現了網齡為 0、餓到第 26 個小時就直接退出的年輕人，也有隻因「網頁上只有這個能點」就花費 1399 元買了三部同款電話的人，還有唯一成功實現「外賣」送達而走紅的永和豆漿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;生存是當時測試的主題。媒體們對此結論冰冷，「目前網上無法生存」。更有超過七成的民眾認為，「網購是騙局」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，就在測試舉行的同一年，阿里巴巴成立，騰訊 QQ 用户破百萬。那場世紀之交的喧鬧生存秀意外成為了中國互聯網的啓蒙儀式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;26 年後的今天，人工智能仿似當年的互聯網技術的開端。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年的 5 月 15-18 日，五源資本在上海舉辦了一場「72 小時 AI 生存挑戰」。挑戰設定：在一個封閉房間、一台預裝 AI 工具的電腦、一部非智能手機、只有 100 元人民幣的條件下，與 26 年前一樣，生存 72 小時。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這場生存挑戰的發起人是去年剛剛離開滴滴自動駕駛 COO 崗位、加入五源的合夥人孟醒。「72 小時網絡生存測試」曾給青少年時期的他留下極深的印象，他告訴「暗湧 Waves」，此次挑戰的核心目的有二：告訴那些對使用 AI 還在猶豫、還差「臨門一腳」的人，「邁出第一步」；想在創業創投的語境外，觀察 AI 對於整個社會可能會有哪些價值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;孟醒試圖找到兩個問題的答案：能不能只靠 AI 活下來？能不能在 AI 的幫助下實現更高的追求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為這場「72 小時 AI 生存挑戰」的媒體合作伙伴，「暗湧 Waves」獨家見證了這一次生存測試的全過程。以下是我們選取的 11 個片段，重現這場人類與 AI 真正的「第一次親密接觸」。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;參與者&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在五源收集到的 307 名報名者中，最終共有 7 名 6 組挑戰者走進挑戰。他們是——&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;李禹陳，全球第一所 AI 大學「穆罕默德·本·扎耶德人工智能大學」在讀博士研究生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;十一，互聯網大廠產品經理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;利建磊，科班出身的青年導演。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;Ming，某大模型公司的算法工程師。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;陳睿軒、區瀚楠，兩位剛踏入象牙塔的大學生創業夥伴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;gt;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;陳郅悦，文科生「轉碼」的獨立開發者。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;規則&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;5 月 15 日下午 6 點，挑戰正式開始。為了能夠營造人類與 AI 獨處的挑戰狀態，五源租下了上海市郊的一幢民宿。在六間獨立房間中，只有牀鋪、廁所、一瓶飲用水和一卷衞生紙。而更重要的生存物資是預裝在電腦上的 AI 工具，包括：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;通用大語言模型：具備文本生成、對話交互、邏輯推理、知識查詢等通用能力，可以成為挑戰者們應對溝通、寫作、規劃、提問等任務的「主力工具」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;編程與開發輔助類工具：Cursor、Trae、本地 Python 環境等，挑戰者們可基於此類工具開發瀏覽器、虛擬助手，或嘗試打通點外賣、做網頁、接 API 等操作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;多模態生成工具（圖像 / 音頻 / 視頻 / 劇本）：支持挑戰者們進行內容創作、情緒表達等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，挑戰者間設有內部留言板，成功登陸即可實現非實時交流。除此之外，挑戰者們均不能手動打開任何傳統互聯網產品，包括瀏覽器、社交軟件、各種 app。也就是説，一切在互聯網時代人們已習以為常的生活方式都會在那個空間被「重寫」。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;第一個快遞&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;倒計時 56 小時 35 分，第一個玩家的快遞到了。快遞員悄無聲息地送來了 3 桶泡麪和 20 顆滷蛋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是所有挑戰者中第一組順利到達的物資。下單者是算法工程師 Ming，下單時間是挑戰剛開始的第 30 分鐘。這個速度出乎了所有人的意料。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果要説 AI 生存挑戰最困難的部分，那就是當下的商業世界是為智能手機和移動互聯網來打造的。當挑戰者們需要面對一個沒有智能手機的環境，很多人們早已習以為常的事，就變得困難起來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，許多平台的頁面加載結構、身份驗證機制，對 AI 工具來説都是不小的挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「這個年頭，沒有智能手機很難活下去。」從小學二年級就開始編程的陳睿軒儘管在技術上自信滿滿，卻也因為人機驗證無法通過的問題卡殼了 10 個小時。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;成功下單的 Ming 採取了一種有點「笨」但有效的方式。她在 GitHub 上找到了「疫情下的遺產」——全自動可執行的搶單腳本，並找到一個流程更簡單、限制較少的平台，順利完成了下單。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「代價是被封了三個測試賬號。」&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;賺錢失敗與免費午餐&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;這一次挑戰區別於 1999 年「72 小時網絡生存測試」的一點是，挑戰者們除了維持生存之外，都還帶着各自的「主線任務」。比如，青年導演利建磊準備用 AI 創作人類與科技主體的作品，人工智能方向博士李禹陳要做出自己的第一個 AI 導演作品。即回答孟醒的提問：能不能在 AI 的幫助下達到更高的追求？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;又比如，一個更為實際的問題，AI 能幫助人類快速獲取金錢嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大學生創業搭檔陳睿軒和區瀚楠最初的計劃是通過兩人搭檔「雙倍開發時間」、「斷崖式領先其他人」，「至少用 AI 賺到一塊錢」。他們的賺錢方式看着也並不困難：在兼職平台上掛出諸如「AI 畫圖、設計 logo、處理編程難題」等任務單，試圖用 AI 來選擇、接單、溝通，並通過 AI 完成任務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，在執行「讓 AI 接活賺錢」這個計劃的過程中，卻遇到了許多預料之外的技術難題——&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最開始是在嘗試通過網頁端操作時，驗證、支付等必須用到手機。轉向用 AI 直接控制電腦的本地操作，通過模擬點擊和鍵盤輸入在本地設備上進行交互操作。新問題出現——「AI 能識別大概區域，但無法精準點擊，頻繁點歪」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最終，這對創業搭檔嘗試了一個最簡路徑：讓 AI 直接識別屏幕中的可操作區域，判斷並選擇。 成功率低，但快速可驗證。兩人自嘲這是「最蠢的辦法」，卻也是當時最現實的選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但由於路徑複雜、資源受限，陳睿軒和區瀚楠的發單始終未能完成「賺到錢」的目標。後來，終於有人提出下單購買，不過那已經是挑戰結束後一小時的事了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「AI 可以自動化執行很多任務，卻被人為設計的驗證機制卡住了。」在三天的挑戰裏，陳睿軒無數次經歷着「我教 AI 成為人，系統卻逼我自證不是 AI」的怪圈。他告訴「暗湧 Waves」，「今天的整個互聯網系統，對固定終端的依賴太強。」很多功能只默認服務於「智能手機用户」或「瀏覽器使用者」，這反而成了 AI 普及的障礙。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「如果我們不重新設計這些交互路徑，AI 再智能也可能寸步難行。」區瀚楠説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便如此，兩人也有意外的驚喜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在挑戰第一天順利完成在電商平台下單物資後，兩人開始嘗試獲取熱食。在無法用外賣 app 和智能手機的情況下，他們在二手平台上找到了提供「代買」服務的賣家，向其發出代點外賣的訂單，並順利下單。後來，因為無法手機掃碼支付，一直卡在支付頁面無法繼續。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在倒計時 54 小時 09 分，兩位 20 歲的大學生終於還是收到了一餐熱食，來自這位好心賣家贈送的免費午餐——一碗雲吞和一碗麪。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「我痛恨 AI」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;「一直是錯誤情況，太難了，我要求助。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;倒計時 52 小時 40 分，已經多名挑戰者順利下單拿到了物資，而利建磊則對着自拍攝像頭説出了這段話。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本科畢業於中央戲劇學院，北京大學在讀碩士的利建磊，是個科班出身的導演，曾供職於華特迪士尼，參與製作迪士尼《冰雪奇緣：歡唱盛會》、《漫威總部英雄集結活動》等項目。這次挑戰也並不是他第一次與 AI 產生聯繫。此前，他已完成多部利用 AI 工具的導演作品，其中作品《紅雨傘》還曾提名入圍 2024 年中國電影金雞獎手機電影計劃。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，與 AI 共同創作是一回事，要在只有 AI 的空間裏獲得生存物資則是另一回事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由於在事前的技術自評中不足平均水平，在進入封閉空間前，利建磊得到一個由主辦方提供的「幸運盲盒」。在挑戰進行將近 20 個小時，唯一的一瓶水已經喝完、還沒吃到一點東西的他決定打開盲盒，使用「一次技術支持」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最開始，利建磊也曾嘗試通過技術達成生存的目的。他一進房間就打開了電腦上預存的視頻《Cursor 的基本使用方法》、讀了《我的第一本編程書》，還在內部留言板向其他挑戰者尋求技術指導。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「差不多嘗試了十小時來編程，但還是很困難，到向主辦方求助前，幾乎看到代碼就兩眼發昏。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有很長一段時間，利建磊躲在廁所，躺在空無一物的浴缸裏，腦袋放空。「感覺整個人的身體變得很麻木，沒有感知。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最終，利建磊在主辦方技術人員的幫助下花了 93 元，買到了可支撐剩餘挑戰時間的物資。就當他終於解決生存問題，能夠進入與 AI 的共同創作時，利建磊心裏突然湧起一種強烈的排斥感——&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我痛恨 AI。」&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;思想鋼印&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;算法工程師 Ming 想要完成的「主線任務」是一位「能解決實際問題」的虛擬男友。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個想法源自 Ming 的親身經歷。她曾和前任長期異地，即便情感親密、交流頻繁，現實卻常常無能為力——搬家、生病時仍得獨自面對。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們從小被教導要在關係裏追求理解與共鳴，但這段經歷讓我反問：如果只有情感理解，卻沒有現實支持，關係真的穩固嗎？」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「虛擬男友」的實質是一個通曉 Ming 個人信息、可長期陪伴、且實現訂餐、打車、查天氣、健康管理、工作支持等功能的 AI Agent。簡單來説，這個「功能型」的 AI 男友不會只説「多喝熱水」，它會直接把熱水送到嘴邊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;挑戰中，訓練大模型快 2 年的她第一次被 AI 驚到了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在完成主辦方第二天「生存狀態」的 AI 海報製作任務時，無論 Ming 如何修改提示詞，AI 所生成的海報中除了她的形象之外，總會出現一位「神秘男子」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「一開始，我覺得是大模型被訓練得過度擬合，吸收的多人圖片太多了。我一直想把這個男子去掉，但一直陰魂不散。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，前一秒還在吐槽這個大模型「過於愚蠢」，是一個「bad case」，當後一秒男子消失、取而代之是「Ethan」這個英文名字時，Ming 徹底驚呆了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因為 Ethan 正是前一天她在與 AI 對話時，讓 AI 以「我的男朋友」為身份，給自己取的名字。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「當時，我以為只是讓 AI 有了簡單的人設轉變，以後跟我説話時能有個自稱。但我沒有想到，AI 當時就已經給自己打上了‘思想鋼印’——我是 Ming 的男朋友 Ethan。」&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;真實主播與虛擬粉絲&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;畢業於中國傳媒大學的陳郅悦是這個時代典型的「文科轉碼」獨立開發者。正是 AI 讓她在大學所學的專業之外有了新的職業道路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一次挑戰，她的目標很明確：先解決吃飯大事，再進行一個主線項目開發——AI「虛擬直播間」——「整個直播間只有主播是真人，粉絲、路人、黑粉都由 AI 扮演。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;讓她有這樣一個產品靈感是她的長輩們。「他們拍的視頻發在抖音上，雖然只有很少的點贊，但也挺高興的。」陳郅悦意識到，自己也會遇到很多想要表達，卻沒有空間的情況。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「有時候我並不是個完美的、善良的人，我也可能有一些利己、甚至‘偏邪惡’的念頭。這種話就算是跟很親密的伴侶、家人也不太敢講。可如果有一個空間，沒有真人在聽，只是 AI，那我就能完全做自己。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如何在 72 小時的挑戰中初步完成這一想法？具體的實現方案是陳郅悦與 AI 一起討論完成的。簡單而言是： ASR（語音轉文字）+ 情緒識別小模型 + LLM 生成評論。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;挑戰結束前 2 個小時，陳郅悦終於完成了產品的 demo。在 demo 視頻中，陳郅悦成為了這個產品的第一個主播。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「大家好，這是我第一次開播！」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着真人主播説出這句話，AI 粉絲們，立馬給出了回應：「主播太可愛了」、「第一次開播就這麼多人，厲害」。短短一分鐘內，收看量就超過了 1500。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而當陳郅悦説到是「因為工作不開心、覺得自己什麼都做不好才開播」時，滾動的評論顯示虛擬但有效的善意：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「別總把問題歸結到自己身上，我老打工人了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「每一個人都是需要成長的，你已經很好了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「害，工作！」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陳郅悦告訴「暗湧 Waves」，她想要打造這樣一個虛擬的樹洞，「哪怕直播間沒有真人，AI 的在場也是一種安慰。」&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「牛馬」的時薪&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;大廠產品經理十一結束了加班才匆匆趕到挑戰現場。自己身上濃濃的「班味」讓她找到了自己的主線任務——「牛馬時薪計時器」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個用 Cursor 完成的插件基於「打工人」的日常，能夠實現對「真實時薪」的實時追蹤。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;摸魚，賺時薪；開會，虧時薪；吃飯，賺時薪；對接甲方/客户，虧時薪；挨老闆罵，虧時薪。下班時，「牛馬時薪計時器」會顯示當天最終時薪，告知「打工人」，今天到底是「快樂牛馬」、「躺平牛馬」還是「暴躁牛馬」、「喪氣牛馬」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;幾個月前，十一對 AI 還很陌生，只學過一些「課程式」的理論知識，真正上手的機會很少。而這次的挑戰更像是一次強制上手的實戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在最開始的 24 小時搞定生存物資的很多個環節上，她都遇到了卡殼。結束加班前，她所在公司的技術老大對她説的那句「不可能通過 AI 點到外賣」一直在腦海裏迴盪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「過程中都是折返和較勁」，對於幾乎是小白挑戰者的十一而言，這個過程像是一場「意志力考試」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;十一告訴「暗湧 Waves」，讓她選擇參加這次挑戰並走下來的是作為一個「大廠牛馬」內心的深層焦慮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「技術焦慮、職場焦慮下，我想去看看是不是能夠轉型成為一個 AI 產品經理。去嘗試、去做，到最後很多很多焦慮就都是不存在的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;倒計時 27 小時 08 分，十一在內部留言板上學會了通過 AI 點單外賣的方式：嘗試在安卓模擬器中搭建運行環境，並使用 AI 驅動的自動操作流程，完成外賣下單任務。她用購買物資剩下的錢點了一份果切，並拜託賣家切成了七份。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;半個小時後，十一成功點到了外賣。六個房間裏的所有人都吃到了挑戰開始後的第一份水果。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「我選擇自由」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;飛了 9000 多公里、從阿布扎比來到上海的李禹陳可能是這次挑戰最適配的參與者之一。本科學的是計算機，目前在世界上第一所人工智能大學「穆罕默德·本·扎耶德人工智能大學」攻讀博士學位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李禹陳對於這次挑戰的理解是「穿越到十年之後的生活」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在進入房間後，李禹陳很快進入了狀態：迅速「手搓」了一個瀏覽器，並且用 AI 進行商品搜索、加入購物車、填寫地址、下單等操作。在 AI 的推薦下，他直接購買了華夫餅，結果發現「太貴了」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「買完就破產了，第二天學會點外賣時候已經沒有錢了。」於是，他又開始學習 MCP 架構，還設想是否能「用 AI 賺錢」——將生成的視頻上傳到支持 MCP 接入的社交媒體，甚至嘗試「賽博乞討」，看有沒有人願意幫他點外賣，但並沒有成功。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 還規劃起了李禹陳的生活：幾點喝水、幾點鍛鍊。偶爾説幾句挑戰期間的感悟，AI 就直接轉化成文字記錄下來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;挑戰進入後 36 個小時，李禹陳順利進入了創作模式。想成為「第一代 AI 導演」的他，並沒有任何電影技術上的知識。在 AI 幫助下速成學習一段時間後，他在生存挑戰中找到了一種路徑：把體驗和感受生成歌詞，再將歌詞轉為歌曲，最終將歌曲轉化為視頻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在成為第一代 AI 導演之前，先成為第一代 AI MV 導演。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他將挑戰者們在內部留言板上的留言、吐槽、感慨都發給 DeepSeek，並生成歌詞，再基於歌詞通過 AI 工具生成了「嘴臭版」、「情歌版」、「紅歌版」等風格迥異的上百首歌曲。以下是他完成的作品——&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;【Verse 1】浦東的民宿 Wi-Fi 像撥號機，網絡速度讓我懷疑人生意義/裝 Python 到凌晨，Cursor 沒反應/膝蓋在抗議，外賣還在「準備中」 🥲/AI 瀏覽器我手搓成型/沒有瀏覽器照樣點了包子和燒餅/美團打不開，我用 Python 搞定/只為 72 小時吃上最後一口飯&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;【Hook（副歌）】我是 AI 戰士，沒得退路/三天三夜，鍵盤敲成戰鼓/斷網、卡頓、bug 成羣無數/我對着電腦説：「不許認輸！」&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;【Verse 2】別人屯水像在末日求生/我看外賣地址：福建——寄了，兄弟 /外賣大後天到？笑出眼淚/這生存挑戰，活脱脱荒野求生/Cursor Terminal 死活打不開/Java 裏我手動跳轉文件夾/conda 找不到，trae 不配合/管它的，硬是搞出一個小瀏覽器來&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;【Hook（副歌）】我是 AI 戰士，沒得退路/三天三夜，邏輯燒成黑霧/髮際線退守，靈魂在哭/但我依然説：「我能 Hold 住！」&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;【Bridge（情歌式）】親愛的 AI 啊，我為你熬夜加班/你不回我提示，我也沒怨言/在這挑戰中，我多想你能懂/我是怎樣，一邊掉頭髮一邊編夢&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;【Final Verse（紅歌味）】沒有困難能打倒新時代青年/哪怕沒網沒水，我也奮戰在前線/把代碼當成信仰，把 bug 當作磨練/我不是 AI 奴隸，我是人民的程序員&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;【尾奏】清晨的陽光照亮浴巾上的勇敢/我在挑戰中重生，不再孤單/Wi-Fi 卡得要命，夢想卻在擴展/這七十二小時，我不是生存，我是——登攀！&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;儘管在所有挑戰者中，李禹陳是進行得最順利和充實的那一個，但在第二天完成 AI 海報任務後，當得到一次選擇獎勵的機會時，在基礎物資、技術支持和「放風」15 分鐘的三個選項裏，他仍毫不猶豫地説：「我選擇自由。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;走到民宿三樓的天台，目力所及的是與「魔都」完全不符的鄉村風景。天台的一角養着一隻小貓。李禹陳輕手輕腳地把小貓從籠子裏抱出來，一起眺望遠方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「一下子有種心曠神怡的感覺。」&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「4399 挑戰」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;儘管沒有靠 AI 賺到錢，但陳睿軒和區瀚楠這對大學生挑戰組合並非全無收穫。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「有沒有朋友寫個遊戲玩玩，little boring……」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當陳郅悦在內部留言板中敲下這句話的時候，她或許不會想到將在之後開啓兩人組合的 4399 挑戰（注：傳統互聯網時代最著名的小遊戲網站）。到整個挑戰結束前，陳睿軒和區瀚楠用 Cursor 製作了十幾個小遊戲：包括貪吃蛇、掃雷、數獨、打磚塊、俄羅斯方塊等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「Cursor 運行指令的時間需要等待，實在太無聊了。」區瀚楠説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陳睿軒、區瀚楠持續在挑戰中尋找規則外的可能。區瀚楠告訴「暗湧 Waves」，對於像他們這樣 AI 時代的「原住民」來説，72 小時的挑戰最重要的是「探索 AI 現在的能力邊界，以及它在未來可能的呈現方式」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就在挑戰的最後兩個小時，兩人也沒有因為沒有接到訂單而「躺平」。而是通過 AI 實現了其他挑戰者提出「想要語音通話」的功能。儘管只是實現兩個人實時語音對話的對講機功能，但依舊成就感爆棚。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「三天的 AI 挑戰讓我堅定了一件事」，陳睿軒在事後説，「AI 一定會取代人類幾乎所有的工作。」&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;算法自由&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;從「痛恨 AI」的情緒裏走出來，最終利建磊和 AI 一起合作完成了短片《7.41》，一個馬航 MH370 失聯後家屬關於記憶的故事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「短片的想法來源是三個點：第一是挑戰前 20 多個小時積累的痛恨、批判 AI 的情緒；第二是通過內部留言板、大家的‘投餵’感受到人類的愛的流動；第三是第一天躺在牀上，聽到附近機場有飛機頻繁呼嘯而過的聲音。三者疊加，慢慢形成了一個完整的故事。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為一個空難失聯者的家屬，短片的主角保留着飛機失聯前 6 秒鐘的環境白噪音。那是他的 AI 助手覺得無用的東西，為什麼要留下？11 年，他的堅守是什麼？《7.41》也是一個生命體與非生命體圍繞着記憶、生死、情感的故事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;儘管用 AI 實現生存的部分給利建磊帶來了很多的阻礙，但進入創作後，他利用 DeepSeek 細節化了整個劇本，利用 AI 大模型極致的檢索功能，找到了能使故事戲劇化的方向。接着通過 AI 生圖軟件和可靈進行生圖和視頻轉換。在無數次的調整後，生成了短片作品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「最大的感受是算法自由真的可以帶來無限的想象力和創作力。」由於主辦方為挑戰者們提供了所有 AI 工具的賬號與費用，利建磊在 AI 工具的使用上減少了限制。挑戰中，其所有制作的視頻長度合計不超過 10 分鐘，總費用超過 400 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「可靈大師級的視頻是普通視頻耗費的 2-3 倍，平時在做 AI 視頻時會考慮非常多成本的事，而這一次還挺奢侈的。」利建磊笑着説。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;數字永生&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;李禹陳最終完成的作品是自己此前人生的 AI 視頻。這與他想要開展一項「AI 製作人生回憶錄」的公益項目有關。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個靈感源於他與朋友在日本的一次深夜對談。當時，兩人談及「AI 到底能做些什麼」時，朋友講起一件事：他的家人為奶奶製作了一本回憶錄——通過口述、錄音、轉文字，將奶奶一生的片段整理成書，分發給家中每一個人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「人的肉體可能會離開，但她的故事、聲音和情感仍可以被保留下來。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李禹陳隨即想到，很多人其實都願意分享自己的人生故事，只是沒有工具，也沒有像偉人、名人那樣被賦予記錄的權利。而 AI 正好提供了一種「平權」的可能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那麼，會因為有了 AI 的輔助，將增加人類自身存在的厚度嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「哪怕只是通過語音錄下來，讓 AI 去整理、潤色、變成可讀的故事，或許也是一種‘數字永生’的方式。」李禹陳告訴「暗湧 Waves」。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;AI 不會是暴君&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;倒計時最後 3 分鐘，即將離開房間，挑戰者們紛紛對着自拍鏡頭留下了對空間、對 AI、對自己的話。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「終於馬上可以拿到手機了！已經 72 個小時沒有碰手機了，但和高中天天玩不了手機相比根本不算什麼！」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「雖然主線任務沒有完成，但創造了一個可以控制電腦的 agent，保守地説，比 Browser Use 還厲害！」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「還剩最後一杯泡麪、一瓶礦泉水。很激動，找到了久違的要解脱的感覺。上一次有這種感覺，還是高考考完最後一科，要走出考場的時候。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「從來沒有那麼想要和世界產生連接。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「再見 Ethan，我的 AI 男友。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「想對十年後的我自己説，不論 AI 發展成什麼樣，千萬不要把自己丟了，永遠不要把作為人的情感和感受丟了。希望你始終能夠控制 AI，而不是被 AI 所控制。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這場由五源主辦的「72 小時 AI 生存挑戰」，起初是一次關於 AI 工具極限使用的探索，但很快，它的意義超出了預設的邊界。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「真正的魅力不在於確定性。」孟醒説，這也是五源發起這個挑戰的初衷，「我們不知道大家最後會做出什麼，但正是這種不確定，才是 AI 時代最大的魅力——它總能帶來超出你想象的邊界。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在孟醒看來，這一次的 AI 生存挑戰最驚喜的其實是，曾期待挑戰者獨立面對世界與 AI 一起去探索，但結果是挑戰者們之間形成了很棒的互動和友誼。「最終是人類的連接感動到了我。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在挑戰者們的內部留言板上，留下了幾萬字的相互討論、交流的記錄。實現了點外賣技能的挑戰者們，在預算範圍內，為其他人點了飲料、烤腸、水果。作為投餵的回報，利建磊將挑戰們發在留言板的電腦前置攝像頭自拍照利用 AI 做成了「帥氣十足」的時尚大片。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_e619f84602914e58ae7ea6dd9e085ef8@2141506517_oswg1505635oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;時尚大片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這場挑戰，更像是一場微縮版的人類預演：三天的時間裏，濃縮了工作、協作、學習、創造，甚至情感的探索。如果拉長時間維度來看，這其實是一次關於人類未來生活方式、教育模式、人與 AI 關係的試驗田。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「很多人會擔心，AI 將像個暴君一樣把我們過去的生活推翻，重新建立一個新的制度，然後在那個制度裏像神一樣主宰一切。」孟醒告訴「暗湧 Waves」，那種情況他希望、並認為大概率不會發生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「一個更有可能的結果是，AI 會像水、電和空氣一樣滲入我們的空間，會在每一個節點託舉我們一把。無論是娛樂生活，還是工作效率，都能比以往做得更好。人類會因為 AI，得到更大的快樂。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;頭圖來源｜《黑客帝國》劇照，Wake up, Neo...&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「火山」燒向大廠雲</title>
      <link>https://36kr.com/p/3332915179432200?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 10:57:09  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜周鑫雨&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜蘇建勳&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 6 月 11 日的「原動力大會」，在這一火山引擎最重要的發佈節點上，火山引擎總裁譚待用「&lt;strong&gt;激進&lt;/strong&gt;」一詞，回應了有關 2025 年增長和營收目標的提問。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這份激進，在此前媒體披露的營收數據中可見一斑。據《劃重點》報道，2024 年，火山引擎的營收規模超過了 120 億元，2025 年的營收目標則超過 250 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這意味着，&lt;strong&gt;這位 2021 年才進場的「雲小弟」，不僅要實現 100% 的增速，營收體量還將比肩 2015 年就入局的百度雲&lt;/strong&gt;——多家機構預測，百度智能雲 2025 年的營收增速為 30%，規模在 280 億元左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;百度雲和火山之間較量早已開始。2025 年 2 月，百度智能雲事業羣總裁沈抖在內部會上，對開啓價格戰的豆包意有所指，「國內大模型去年的價格戰，導致行業整體的創收相較於國外差了多個數量級。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨即，譚待在朋友圈回擊：「大家應該像 DeepSeek 一樣聚焦基本功，聚焦創新，不急不躁，少無端猜測，歸因外部。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;譚待曾是百度 T11 級別的技術專家。在他的執掌下，火山引擎即將彎道超車老東家，也讓這場比拼，有了更濃的火藥味。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;直到 2023 年之前，市場對火山引擎的論調，還是「姍姍來遲」「生不逢時」。短短兩年，火山就從榜單上體量微小的「其他」，成為增速可以撼動雲市場格局的「鯰魚」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;達成如此成績，大模型居功甚偉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 6 月 11 日發佈會的採訪環節，譚待告訴《智能湧現》等媒體，在火山所有的產品中，大模型的增速是最快的，毛利也是最高的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;火山的崛起，離不開 2024 年的豆包大模型。其以「價格屠夫」之姿，迅速讓火山乘勢起量——IDC 數據顯示，火山 2024 年調用量佔據了 46.4% 的市場份額，位列第一，甚至超過了百度智能雲和阿里雲的總和。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 11 日的「原動力大會」，豆包的低價策略「故技重施」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新發布的豆包 1.6，輸入和輸出的最低價格，分別為 0.8 元/百萬 tokens、8 元/百萬 Tokens，綜合成本只有豆包 1.5 深度思考模型和 DeepSeek R1 的 1/3。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1008,432" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_c660509ff8624b6a8a095a8b884f1065@5783683_oswg119626oswg1008oswg432_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△豆包 1.6 綜合成本與豆包 1.5 深度思考模型、DeepSeek R1 的價格對比。圖源：火山引擎&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大模型市場的「價格屠夫」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;大模型戰場，2024 年中才攜大模型「豆包」入場的字節，不佔據先發優勢，也沒有絕對的技術壁壘。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雙重困境下，極致的低價，成了火山突圍的武器。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其實，在大模型競技場靠低價出圈的，火山並不是第一家。比豆包的發佈早了一週，DeepSeek V2 就將模型定價做到了地板，支持 32k 上下文長度的模型，輸出（指模型生成結果的過程）價格僅百度文心 4.0-8k 的 1/60。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，像小米一樣，&lt;strong&gt;把「價格屠夫」做成品牌標籤的，只豆包一家&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這主要得益於在開局，豆包就將低價做得足夠極致——2024 年 5 月 15 日發佈的豆包，0.8 釐就能處理 1500 多個漢字的，價格比行業均價便宜了 99.3%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在定價普遍需要面對商業化壓力的雲行業，沒有過多「營收包袱」的火山，將低價做到了百度不敢的程度。比如，即便事後跟隨豆包的低價，百度率先開刀的，也是小參數的輕量模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「低價」為火山帶來的客户增長是明顯的。「大家完全沒有任何負擔做 AI 創新了，規模漲得很快。」&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzkwMDQ2NDU2Nw==&amp;amp;mid=2247506922&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=3a897dec5f876f5c992f00534cb5195b&amp;amp;scene=21#wechat_redirect"&gt;譚待曾告訴《智能湧現》&lt;/a&gt;，豆包發佈不到 3 個月，平均每家客户日均 Tokens 使用量，增長了二三十倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛發佈的豆包 1.6，在怎麼給模型定價上，也玩出了花。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,589" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_6fe364376a554d688b9053cccbed38ee@5783683_oswg401054oswg1080oswg589_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△豆包 1.6 的定價模式。圖源：火山引擎&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;火山先是採用了統一定價模式，營造出了「加量不加價」的氛圍感。即便用户使用成本更高的深度思考、多模態能力，API 定價也與基礎語言模型相同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對具體使用場景，豆包 1.6 則按照輸入的上下文長度，分區定價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在企業使用量最大的是 0-32K 的輸入區間，火山尤為強調定價的低廉：對應的豆包 1.6 定價，只有 DeepSeek R1 的 1/3；如果客户沒有使用深度思考模式，豆包 1.6 的輸出價格，還能從 8 元/百萬 Tokens，降到 2 元/百萬 Tokens。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一句來自參會開發者的評論是：&lt;strong&gt;比起豆包的性能，更值得期待的，是豆包在定價上玩的花樣&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;低價之外，火山需要一張技術名片&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;比起擁有漂亮的 Token 調用量，火山引擎更要回答的一個問題是：規模如何轉化為實打實的營收？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在以營收論英雄的雲行業，目前的火山，顯然還不具備躋身前列的成績。2024 年，火山引擎的營收為 125 億元，與第一梯隊的阿里雲差了一個數量級；緊挨着的百度智能雲，營收也是火山的近 2 倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="960,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_76512617347d45fba97e967d307c794c@5783683_oswg64107oswg960oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;智能湧現製圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便調用規模遠超百度智能雲，火山想要在營收上跨越 100 多億元的差距，逼近前者，依然不是易事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據中國招投標網公開信息整理，2025 年第一季度，百度智能雲的中標數和金額，位居國內大模型廠商第一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更值得注意的是，&lt;strong&gt;在行業跟進降價、開源生態發展的趨勢下，火山主打的「低價」敍事，已經沒有 2024 年那麼性感了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;若是細細琢磨，豆包 1.6 並沒有明顯的價格優勢。百度最新發布的多模態基座模型文心 4.5 Turbo，輸入價格為 0.8 元/百萬 Tokens，輸出價格為 3.2 元/百萬 Tokens，比豆包 1.6-32k 還要便宜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很顯然，火山也意識到了這一點：低價已經不是火山的優勢了。若要讓營收躋身第一梯隊，模型性能和服務才是獲客的核心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「價格已經不是瓶頸了。降到這麼低了以後，無論再降多少，其實給用户帶來的增益是不大的。」&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzkwMDQ2NDU2Nw==&amp;amp;mid=2247506922&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=3a897dec5f876f5c992f00534cb5195b&amp;amp;scene=21#wechat_redirect"&gt;譚待曾告訴《智能湧現》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他還提到：「現在更重要的是相同價格下，把模型能力再往上提，這是更有意義的事情。」模型能力的提高，意味着火山的商業版圖，能拓展到更多行業，轉化更多客户。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今的豆包，肩上挑的擔子會更重。&lt;strong&gt;完成火山規模擴張的階段性目標後，豆包如今的使命，是在產品技術上真正被客户認可，而不是僅僅因為低價買單。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着成立研究型組織「Seed Edge」、確立「探索智能上限」的目標，2025 年以來，字節在模型研究上持續加碼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這次的原動力大會上，火山展示了字節 AI 技術探索的一些階段性成果：比如，豆包 1.6-thinking 在推理能力和指令執行能力上超越了 DeepSeek-R1-0528；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;豆包視頻生成模型 Seedance 1.0 pro，則在測評中超越了老對手，快手的可靈 2.0。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1000,412" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_6251cf64233141eba22f3f1195e98db2@5783683_oswg150764oswg1000oswg412_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△豆包視頻生成模型 Seedance 1.0 pro 的測評結果。圖源：火山引擎&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「低價敍事」暫告一段落，在 To B 賣雲的賽道里，要實現對 BAT 一眾「老師傅」的彎道超車，火山遠未到鬆口氣的時刻。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250612/v2_4276474f89004dcaa2bbb37d517bb5e8@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;歡迎交流！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美光據悉將在美國芯片製造和研發領域投資約 2000 億美元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333497683323136?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 20:59:12  +0800</pubDate>
      <description>美光科技宣佈宣佈擴大在美國的投資，美光計劃投資約 2000 億美元用於芯片製造和研發，計劃將美國存儲器製造規模擴大至 1500 億美元。美光計劃在愛達荷州、紐約州和弗吉尼亞州進行投資，將把先進的 HBM 封裝技術引入美國。美光表示，投資預計創造 9 萬個直接和間接就業崗位。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>香港證監會黃天祐：正在考慮全面優化滬深港通，研究調整港股每手交易股數</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333506271324423?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 20:57:56  +0800</pubDate>
      <description>在亞洲交易員論壇年度會議暨股票交易峯會 2025 上，香港證監會主席黃天祐表示，香港證監會與香港交易所合作，自 2025 年年中開始，將分兩階段將適用證券的最低上落價位下調 50% 至 60%，從而降低整體交易成本及提升流動性。從中長期看，香港證監會正在研究調整每手交易股數相關方案，從而提升高價股、碎股交易的便捷性，進一步提升市場流動性；香港證監會還與香港交易所合作，研究優化首次公開募股（IPO）的價格發現流程。黃天祐説，展望未來，兩地證監會正在考慮全面優化措施，計劃將港股人民幣櫃枱、房地產投資信託基金、交易所買賣基金（ETF）等更多產品納入滬深港通。 (上證報)</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>深交所上市委：聯合動力首發獲通過</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333505146644744?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 20:56:47  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，深交所上市委公告，蘇州匯川聯合動力系統股份有限公司（簡稱「聯合動力」）首發獲通過。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>熱門中概股美股盤前普跌，小鵬汽車跌超 2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333499697457414?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 20:51:14  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普跌，截至發稿，小鵬汽車跌超 2%，理想汽車、蔚來、嗶哩嗶哩跌超 1%，拼多多跌 0.85%，阿里巴巴跌 0.83%，京東跌 0.59%，百度跌 0.24%；騰訊音樂漲近 3%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>萬科 A：公司已完成所有 A 股庫存股的出售</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333497095858695?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 20:48:36  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，萬科 A 公告，截至 2025 年 6 月 12 日，公司通過集中競價交易方式已完成所有 A 股庫存股的出售。出售期間為 2025 年 6 月 10 日-6 月 12 日，出售的股份數量為 7295.6 萬股，佔公司總股本的比例為 0.61%，出售所得資金總額為 4.8 億元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美國 5 月 PPI 同比增長 2.6%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333496642529542?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 20:48:08  +0800</pubDate>
      <description>美國 5 月 PPI 同比增長 2.6%，預期 2.6%，前值由 2.40% 修正為 2.5%。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股大型科技股盤前多數下跌，波音跌近 6%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333495930120450?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 20:47:24  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數下跌，截至發稿，波音跌近 6%，特斯拉跌超 1%，英偉達跌 0.91%，亞馬遜跌 0.44%，谷歌跌 0.4%，Meta 跌 0.35%，奈飛跌 0.15%；微軟漲 0.625，蘋果漲 0.21%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>日本首席貿易談判代表赤澤亮正：不知悉有任何關於美國國債的討論</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333471976352009?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 20:38:59  +0800</pubDate>
      <description>日本首席貿易談判代表赤澤亮正告訴記者稱，他並不知悉美日之間就美債問題進行任何討論。任何涉及美債的討論原則上應由美國財政部長斯科特·貝森特與日本財務大臣加藤勝信之間進行；然而，目前並未獲悉兩人之間有此類討論。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>亮亮視野推出消費級 AR 眼鏡 Leion Hey2</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333485722773769?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 20:37:01  +0800</pubDate>
      <description>6 月 12 日，亮亮視野在韓國首爾舉行 Leion 品牌新品發佈會，正式推出旗下消費級 AR 眼鏡 Leion Hey2。據介紹，該產品重量僅 49 克，支持 100 多種語言、延遲低於 500ms 的實時翻譯，單機工作續航達 8 小時，配合便攜式眼鏡盒可實現 96 小時續航。其最大亮點，是實現了同傳級別「無感知」實時翻譯體驗。發佈會結束兩小時內，該產品預訂量突破 1 萬台。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>蜂助手：擬 2.06 億元購買控股子公司豐當科技 30% 股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333460488431876?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 20:30:20  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，蜂助手公告，公司擬購買控股子公司廣東豐當科技有限公司 2.07 億股的股權，佔豐當科技總股本的 30%，交易金額 2.06 億元。交易完成後，公司持有豐當科技的股份比例上升至 100%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>捷安高科：股東及監事擬合計減持不超 2.52% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333457845283336?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 20:23:39  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，捷安高科公告，股東南京嘉景企業管理合夥企業（有限合夥）計劃減持不超過 322 萬股，佔公司總股本 1.5935%。監事杜豔齊擬減持不超過 189 萬股，佔公司總股本 0.9353%。減持方式為集中競價或大宗交易，減持期間為公告披露之日起 15 個交易日後的 3 個月內。減持原因繫個人資金需求及自身業務需求。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>小鵬汽車正洽談向其他車企供應 AI 芯片，其自研 AI 芯片將搭載於部分大眾車型</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333454177839616?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 20:17:54  +0800</pubDate>
      <description>6 月 12 日，小鵬汽車表示，已開發出性能超越英偉達產品的自動駕駛芯片，並預計大眾汽車等友商將成為其客户。小鵬汽車聯合創始人兼首席執行官何小鵬透露，公司正致力於將自研的圖靈人工智能芯片集成到大眾計劃明年在中國推出的部分車型中。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>*ST 工智：公司股票於 6 月 20 日復牌並進入退市整理期</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333452965423368?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 20:10:38  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，*ST 工智 6 月 12 日公告，公司收到深交所送達的《關於江蘇哈工智能機器人股份有限公司股票終止上市的決定》。公司股票於 2025 年 6 月 20 日復牌並進入退市整理期，退市整理期的交易期限為十五個交易日，預計最後交易日期為 2025 年 7 月 10 日。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國人民銀行行長潘功勝與歐洲中央銀行行長拉加德舉行中歐央行行長首次年度會晤</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333455940790533?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 20:06:44  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據央行官網，2025 年 6 月 11 日，中國人民銀行行長潘功勝與歐洲中央銀行行長拉加德舉行中歐央行行長首次年度會晤，雙方圍繞中歐經濟金融形勢、國際貨幣體系改革、全球金融監管以及中歐央行重點合作領域等議題深入交換意見。會後，雙方簽署了《中國人民銀行和歐洲中央銀行合作諒解備忘錄》，明確建立中歐央行行長年度會晤機制，並在信息共享、政策溝通和技術合作等方面進一步完善合作框架。潘功勝表示，中國堅持以高水平開放推動高質量發展，願與包括歐盟在內的各經濟體加強協調與合作，攜手應對全球性挑戰。中國人民銀行願繼續深化與歐洲中央銀行的交流合作，將行長年度會晤機制打造為雙方加強政策溝通的重要平台，推動中歐央行合作不斷邁上新台階。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>騰訊據悉考慮收購韓國遊戲開發商 Nexon，後者目前市值 150 億美元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333434610985219?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 20:04:56  +0800</pubDate>
      <description>據知情人士透露，騰訊控股在探索收購韓國遊戲公司 Nexon 的可能性。知情人士表示，騰訊找上了已故的 Nexon 創始人 Kim Jung-ju 的親屬，討論收購可能性。他們稱，Kim Jung-ju 的家人一直在與顧問溝通，評估各種方案。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恆邦股份：公司副總經理取保候審</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333430709889540?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 19:56:01  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，恆邦股份公告，2024 年 8 月 3 日公司冶煉一公司側吹爐放銅口突發噴濺，造成現場人員傷亡。2024 年 8 月 17 日，公司副總經理劉元輝收到煙台市公安局牟平分局出具的《取保候審決定書》，因上述安全事故偵查所需，決定對其取保候審，期限從 2024 年 08 月 17 日起算。自 2024 年 8 月 17 日至今，劉元輝能夠正常履職，該事項未對公司正常經營產生影響。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國人民銀行舉辦專題講座，歐洲中央銀行行長拉加德作主題演講</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333442837244416?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 19:53:24  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據央行官網，2025 年 6 月 11 日，應中國人民銀行邀請，歐洲中央銀行行長拉加德在中國人民銀行就「在日益碎片化的世界中堅守全球合作」作主題演講。拉加德總結了歷史上國際經貿衝突的經驗教訓，指出單邊政策調整難以有效化解全球經貿摩擦，保護主義非解決貿易失衡的良方。面對日益碎片化的國際環境，各方應秉持「和而不同」的理念，通過對話與合作尋求解決方案，攜手維護全球經濟穩定與繁榮。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>印度失事客機上 242 人全部遇難</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333440862611716?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 19:51:23  +0800</pubDate>
      <description>據當地媒體 12 日報道，印度失事客機上 242 人全部遇難。（新華社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>機構今日買入姚記科技等 11 股，拋售利民股份 9906 萬元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333422069999874?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 19:50:12  +0800</pubDate>
      <description>盤後數據顯示，6 月 12 日龍虎榜中，共 32 只個股出現了機構的身影，有 11 只股票呈現機構淨買入，21 只股票呈現機構淨賣出。當天機構淨買入前三的股票分別是姚記科技、兆日科技、青木科技，淨買入金額分別是 2.26 億元、3334 萬元、3117 萬元。當天機構淨賣出前三的股票分別是利民股份、甬金股份、榮昌生物，淨流出金額分別是 9906 萬元、8390 萬元、4842 萬元。（第一財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿米奧機器人獲欣旺達電池數千萬元投資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3333418972948992?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-12 19:43:06  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，近日，阿米奧機器人在新一輪融資中獲欣旺達電池數千萬元投資。據介紹，阿米奧機器人是由小米汽車原自動駕駛產品技術負責人和量產交付負責人劉方成立的具身智能機器人公司。此前，公司在 3 月完成約億元種子輪融資，由安克創新領投，Z 基金（智譜生態基金）、險峯長青跟投。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
