<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>圓桌對話：「智能躍遷」，解鎖 AIGC 創新生態 | WISE 2024 商業之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057441018876037?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 18:19:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 28-29 日，為期兩日的 36 氪 WISE2024 商業之王大會於北京隆重召開，作為中國商業領域的全明星盛典，WISE 大會今年已經是第十二屆，在不斷變化的時代裏見證着中國商業的韌性與潛力。</p><p>2024，是有些模糊且變化多於穩定的一年。相比過去十年，大家的腳步正放緩，發展更加理性。2024，也是尋求新的經濟動力的一年，新的產業變化對每個主體的適應性提出了更高的要求。今年 WISE 大會以 Hard But Right Thing（正確的事）為主題，在 2024，什麼是正確的事，成為我們更想交流的話題。</p><p>作為新一代人工智能技術的前沿領域，AIGC 在今年迎來了發展的關鍵節點。創業者紛紛加速佈局，技術巨頭積極入場，各地政府也在政策端大力支持推動。從算法優化到實際應用，從資金支持到生態共建，AIGC 展現出巨大潛力。隨着創業者堅持探索「難而正確的事」，展望中國 AIGC 的未來，一個充滿活力與無限可能的 AI 創新生態圖景正徐徐展開。</p><p>在此背景之下，36 氪在 WISE2024 特別策劃了一場圍繞低空經濟所展開，主題為「呈現 AI 創新生態最大版圖，讓每個 AIGC 創新項目被全行業看見」的圓桌對話，中國信息協會數字經濟專委會執行會長趙溪，36C 創始人蔡素卿，亞馬遜雲科技初創企業和投資生態戰略顧問 Grace，火山引擎加速器初創生態負責人耿若思，以及愛易佰聯合創始人張宇。五位大咖共同探討 AI 創新和未來走向。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_3ba253ca9c604215aed8ecb8602f8012@17715901_oswg221709oswg1600oswg1067_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">會議現場</p><h2><strong>以下為圓桌實錄，經 36 氪整理</strong></h2><p><strong>於麗麗</strong>：大家下午好，我是 36 氪主筆於麗麗，一直關注 AI 方向。今天圓桌主題是「新 AI 生態 UP 局」。當下，AI 是一個非常火熱的賽道，36 氪聯合 36C 及多家科技巨頭和大模型公司，在過去一年多持續推進 AIGC 生態合作。</p><p>稍後我們將發佈一份 AIGC 長名單，由 36 氪研究院執筆設計，目前已有 100 多家公司加入。發佈這份名單的目的是展現 AI 創新版圖，幫助更多 AI 公司被全行業看見。</p><p>今天很榮幸邀請到合作方的嘉賓，包括中國信息協會數字經濟專委會執行會長趙溪，36C 創始人蔡素卿，亞馬遜雲科技初創企業和投資生態戰略顧問 Grace，火山引擎加速器初創生態負責人耿若思，以及愛易佰聯合創始人張宇。</p><p>接下來有請各位嘉賓分享他們對 AI 創新趨勢的看法，發言前可以先簡單介紹一下自己。首先有請趙會長。</p><p><strong>趙溪：</strong>大家好，今天原本是倪會長倪春洋蔘會，但因為臨時有部委會議，他無法到場，作為執行會長，我來負責執行這個會議。</p><p>先簡單介紹一下中國信息協會數字經濟專業委員會。我們成立於 2018 年 8 月，是國家第一個數字經濟行業協會，由國家發改委主管，並在國家信息中心的指導下開展工作。之所以這麼早成立，是因為 2017 年底至 2018 年初，國家發改委牽頭推出了數字經濟的國家級戰略。我們身處體系內，消息靈通，行動迅速，註冊時甚至提前將英文名「Digital Economy Association」及域名「dea.org.cn」一併註冊了，為我們後續的國際交流奠定了基礎。</p><p>在海外交流中，我們代表中國推進數字經濟發展，比如 12 月 7 日，我們將組織「一帶一路數字化推進聯盟」的代表團，前往新加坡、馬來西亞、菲律賓和斯里蘭卡進行考察。</p><p>另外有一個最新的信息，10 月 28 日國家兩個部委發函，調整了我們的主管單位，從原來的國家發改委調整為國家數據局。目前，我們是國家數據局唯一管理的國家級行業協會，這也非常契合今天的主題。</p><p>作為數字經濟領域的國字頭行業協會，我們很榮幸能參與到 36 氪、36C 推動的這項工作中。我們認為這是非常有意義的嘗試。在參與之前，我們認真研究了行業的生態發展規律，通常行業的發展由幾個主流廠商通過技術推動市場，但我們欣喜地看到，這次是眾多主流廠商共同推動一件事情。這種協同的方式非常符合我們的理念，因此我們積極參與其中。</p><p>第二點，因為我們是一個與政府意志非常貼近的行業協會，我們的參與在某種程度上也代表了政府的態度。我們希望能與市場有更緊密的互動。然而，由於政府的決策往往需要經過較長時間的醖釀，這種剛性使得政府的動作相對較慢。因此，這次的參與也是一種姿態，表明政府正在嘗試改變自身的角色定位，儘量讓自己的參與能夠更提前、更靈活。</p><p>同時，通過我們這樣的第三方行業協會的參與，由於我們不是廠商，也不代表任何商業利益，我們希望這個平台、這個榜單能夠更加開放和公正，這也是我個人參與這個活動的一些體會。</p><p>在過去一年中，關於 AIGC 的一些變化，我有一些自己的理解。以我個人比較熟悉的場景呼叫中心和客户服務為例，在這個領域，目前人機耦合的程度已經超過 50%，也就是説超過一半的工作由機器完成。很多年前，大家可能還記得 10086 呼叫中心的場景，當時的業務模式是一個班組長帶着大約 20 名坐席員工，通常是年輕女性，工作前會開一個班前會，工作中班組長負責巡場管理，查看每個人的狀態，工作後還會有班後會。這是一個完全以人為核心的管理場景。</p><p>但現在完全不同了。10086 的一線幾乎沒有人工坐席了，僅剩的角色是人工智能訓練師。一個訓練師大約負責 25 台機器，也就是 20 多台非常聰明的機器。因此，整個業務場景發生了巨大的變化。在一些基礎場景中，大約 50% 以上的業務已經被機器所替代。</p><p>正因如此，我個人更加關注人機耦合的場景中，那些無法被機器取代的人的角色。這些人該如何訓練？他們的角色是什麼？我們將他們定義為「數字化人才」。基於此，中國信息協會數字經濟專業委員會兩年前就開始佈局數字人才培養。我們的第一個抓手就是推動數字人才的發展。這是我們的一些新探索，分享給大家，謝謝。</p><p><strong>耿若思</strong>：大家好，我是耿若思，目前在火山引擎負責創業企業加速器的工作。火山引擎是字節跳動的雲服務平台，我們一方面為內部提供算力和大模型的能力，另一方面也將這些積累的產品和解決方案對外輸出，服務外部客户。</p><p>從我的視角來看，今年非常可喜的一個變化是，大模型的整體調用量增長非常快，可以看到越來越多的應用場景被髮掘出來，越來越多人開始思考大模型如何真正為他們的業務帶來改進和調整。這是一個非常明顯的變化。</p><p>當然，在這個過程中也有一些不變的事情。例如，增長最快的領域之一是 AI 陪伴應用。這一領域有許多創業公司湧現出來，他們雖然做的事情類似，但切入的市場、用户羣體以及年齡層都非常不同。有些公司更注重國內市場，有些則更注重海外市場。</p><p>從我的視角來看，即便進入了 AI 時代，對於產品而言，背後的用户洞察依然是關鍵，這一點是沒有改變的。這或許也呼應了今天的主題：真正「難而正確」的事情。即使有越來越多的 AI 機會，大家仍然需要聚焦自身的核心競爭力，在產品中注重真正的業務洞察。這是我的一些觀察，謝謝大家。</p><p><strong>Grace</strong>：大家好，我是來自亞馬遜雲科技初創企業和投資生態團隊的明翰（Grace），很高興今天有機會和大家分享。亞馬遜雲科技是全球雲計算的開創者和引領者，在 AI 浪潮中我們也處於全球領先地位。在中國，我們深耕本地市場，幫助中國企業在技術和 AI 方面實現賦能，同時助力中國企業走向海外、開拓全球市場。</p><p>接下來，我想分享一下我對 AI、雲計算以及未來趨勢的一些洞察和觀點。</p><p>首先，隨着算力和算法的不斷迭代，我們認為這為 AI 的廣泛應用奠定了基礎。同時，AI 正在與行業深度融合，重塑千行百業的業態。AI 與大數據、雲計算、物聯網、生物科技等領域的結合，已經催生了一批優秀的初創企業，在 AI+醫療、AI+教育、AI+金融等方向，正在改變傳統行業的面貌，這也為年輕一代創業者創造了巨大的創新創業機會。</p><p>其次，開源模型將有廣泛的應用，這極大降低了企業擁抱 AI 和運用大模型的成本。以亞馬遜自身和我們支持的開源社區 Hugging Face 為例，用户下載量和相關調研數據顯示，超過 80% 的模型應用廠商在使用開源模型，這使 AI 具備了普惠化的潛力，讓更多中小企業能夠參與 AI 創新，從而推動 AI 應用進入爆發式增長階段。</p><p>同時，我們認為未來多模態模型將成為主流。相比單一模態，多模態模型將使應用對 C 端用户更加友好、智慧化和可用。例如，像豆包大模型、Kimi、百小應，以及智譜清言等 APP，無論是在圖片識別、視頻生成，還是 AI Agent 的語音交互與對話上，都在變得更加智能化，且迭代速度非常快。</p><p>最後，AI 的發展速度非常快，隨之而來的治理問題和法律法規的完善也會受到極大關注。無論是政府層面還是企業層面，如何應對 AI 的倫理問題、隱私保護，以及法律法規的快速更新，都將是未來發展的關鍵。這也是企業與政府需要共同推動的重要方向。以上是我的一些觀點，謝謝大家。</p><p><strong>蔡素卿：</strong>我是 QQ，大家一般都這麼叫我。我之前在產業孵化領域做了 18 年，算是和字節的若思、AWS 的 Grace 是同行。我自己創業才一年多，目前做的也是創孵相關的事情。今天的 AIGC 項目長名單，也是我的創業公司和 36 氪聯合發佈的。在整理長名單的過程中，我們觀察到了一些有趣的視角。</p><p>首先，在長名單整理過程中，我們發現了 15 個新的 AI 創新賽道，並收集了 2000 多個 AI 應用和工具類的新項目。從這些樣本中，我們總結了三個特徵。</p><p>第一個特徵是，AI 賽道目前非常擁擠。從項目數量來看，每天都有大量新項目湧現，但同時也伴隨着一定的死亡率。從創始人的視角來看會更有意思：我們發現很多創始人在快速試錯，一個項目沒做好，很快就啓動新的項目，所以經常能看到老面孔帶着新項目出現。</p><p>第二個特徵是，當前 AI 創新項目的變現模式還不夠成熟。大部分項目的收入更多依賴偶然性、關係性或者偏定製化的交付，真正具備可複製和規模化收益的項目相對較少。</p><p>第三個特徵是，這一波 AI 創業者的年齡明顯比上一代互聯網創業者更年輕，同時也更務實、更樸素。他們懂得省錢，用最少的資金和 AI 工具提升公司效能。而且，與上一代互聯網創業者追求上市不同，這一波創業者對上市沒有執念。他們更多在意的是能否做一家對社會有意義的小而美的公司，而不是一定要推動公司上市。</p><p>從我的角度來看，這裏有一個非常有意思的機會。一邊是高速成長的 AI 創新公司，另一邊是上市公司和大公司需要通過投併購來進行市值管理。資本市場尤其是二級市場的現狀比較艱難，許多上市公司和大公司正在尋找具有前沿性和成長性的 AI 公司。如果 AI 是一個確定性的機會，那麼投併購可能成為一個非常高確定性的市場機會。我希望我的創業公司未來能夠抓住這個機會，謝謝大家。</p><p><strong>於麗麗：</strong>第二個問題，想請各位從各自的立場出發，談談你們能夠為這些 AI 創新公司提供哪些資源和支持？首先，有請趙會長。</p><p><strong>趙溪：</strong>前面提到一個觀點，AIGC 在過去一年已經越來越好用了，在某些場景中完全可以替代人工，尤其是在我近 30 年從事的客户服務行業中，這種變化尤為明顯。剛剛與火山的朋友交流時，我們還聊到他們基於大模型推出的一個客服應用，我判斷這個市場定位可能是小 B 到大 C 之間。</p><p>對於大 B 市場，客服系統可能需要更復雜的交換和回調機制，而對於許多創業型企業，特別是當下更加務實的年輕創業者，他們傾向於用最新的工具、最省錢的方式，去實現有趣而高效的事情。這樣的市場需求正是 AIGC 的優勢所在。</p><p>在我觀察的業務場景中，目前 AI 對人工的取代率大概是 50% 到 60%，可能一兩年後會提升到 70% 到 75%。至於什麼時候達到 85%，甚至更高，我不確定。但我認為，當取代率超過 90% 時，會遇到瓶頸。因為機器很難做到 100% 替代人工，那些不能被替代的人才會變得越來越貴。</p><p>回想最初，當客户服務行業被納入戰略性新興產業時，含金量似乎並不高。行業中的從業者大多是經過短期培訓的年輕人，但隨着 AI 技術的發展，結構化、框架化的任務逐漸被機器接管，剩下的人才要求卻越來越高。他們不僅要懂人與人的溝通，還要懂得如何與機器協作，這讓人才培養變得更加複雜。</p><p>在過去幾年，我們的重點放在兩個方向：人工智能訓練師和全媒體運營。2020 年，國家人社部一年內批准了 16 個新職業，其中兩個是我親自參與推動的，就是人工智能訓練師和全媒體運營師。為此，我們編寫了兩本教材，分別是《客服與人工智能訓練師》和《全媒體運營》。這兩本書都已出版兩版，目前分別售出了 6 萬多冊和 8 萬多冊。令人驚訝的是，80% 以上的讀者並不來自傳統行業，而是在進行職業轉型。這進一步説明瞭，訓練那些無法被機器取代的人才，即所謂的數字化人才，是未來最重要也最難的事情之一。</p><p>另一個重要方向是出海。近年來，中國的科技發展和人力資源優勢非常突出，尤其在應用層面已經領先全球。儘管在算法上我們可能還不算世界領先，但應用場景的豐富性和產能的巨大優勢，需要在新興市場中釋放能量。一帶一路正是數字經濟發展的重要方向，因此我們將投入更多精力在一帶一路數字絲路聯盟的建設中。</p><p>這就是我們未來重點投入的兩個方向：數字化人才培養和數字經濟出海，這兩件事既難且正確。謝謝大家。</p><p><strong>於麗麗：</strong>下面請若思介紹一下火山引擎可以為創業企業提供的賦能資源。</p><p><strong>耿若思</strong>：簡單介紹一下火山引擎的加速器。我們定位為火山引擎面向創業企業的窗口，連接火山引擎以及字節跳動內部的業務線，旨在更好地支持創業企業的成長。從創業企業的角度來看，創始人通常面臨三大需求：找人、找錢、找業務。基於這幾點，我們梳理了三方面的支持。</p><p>比如從創業企業找業務的角度，我們可以分為成本和營收兩方面。火山引擎作為語音服務和大模型服務的平台，除了提供技術產品，我們也希望通過代金券和商務折扣等方式，幫助大家在業務初期降低技術投入成本，讓創業企業更簡便易用地接觸這些先進的基礎設施。這是從成本角度為企業提供的支持。</p><p>第二個方面是業務。很多企業在融資之後仍然面臨一個巨大挑戰：客户在哪裏？在這個過程中，我們嘗試為入選火山引擎加速器的企業對接業務需求。例如，我們在第一期成員中有一家做智能機器人客服系統的公司，成功將其導入字節供應鏈，成為火山引擎售後服務體系的一部分，為他們直接帶來了訂單。</p><p>對於一些火山或字節自身無法使用的產品，我們會積極與這些企業共創解決方案，利用火山的直銷體系和渠道銷售體系，幫助他們拓展更多業務增長的機會。</p><p>與此同時，如果創業企業對火山或字節有業務合作的需求，我們願意成為橋樑，幫助他們更好地發展業務。</p><p>最後，我們與許多優秀的投資機構和投資人保持緊密合作。他們會向我們推薦被投企業，我們也會從加速器中挑選優質項目推薦給這些投資人，間接幫助創業企業找到適合的投資人，為其發展帶來更多助力。</p><p>以上就是火山引擎從成本、業務和投融資三個方面為創業企業提供的支持。未來，我們也將與 36C 一起，共同發掘 AI 賽道中更具成長潛力的企業，幫助他們實現快速成長。謝謝大家。</p><p><strong>Grace：</strong>亞馬遜雲科技的投資生態和初創企業團隊已經在中國深耕了 8 年，與 200 多家中國投資機構建立了深度合作關係。不管是投前的項目推送，還是投後的項目賦能，我們都保持着非常緊密的合作。</p><p>同時，我們也與像 36C 和 QQ 姐這樣的頭部孵化器合作，為初創企業提供業務交互和支持。在中國，我們通過亞馬遜雲的雲創計劃，已經幫助 8000 多家企業成長為行業中的優秀代表。</p><p>亞馬遜雲是一家十足的科技公司，不僅在雲基礎服務方面提供支持，還為企業提供價值 2.5 萬美元的雲資源支持。同時，我們提供技術架構的支持，幫助企業實現降本增效。</p><p>對於使用新模型、新技術的企業，我們的技術團隊會一對一對接，將全球領先的技術模型與企業的具體場景相匹配，使企業能夠更專注於業務發展，而技術層面可以依賴亞馬遜雲的技術平台提供支撐。</p><p>在商機介紹方面，我們在中國運作了 8 年，與 30 多家海內外頭部企業建立了深度合作關係，包括施耐德、阿斯利康、武田製藥等。這些企業每年會開放場景進行 POC（概念驗證），讓加入雲創計劃的初創企業有機會參與其中，併成為這些大企業的供應商。對於初創企業來説，進入這些大企業的供應商名單是一項非常重要的助力。</p><p>我們非常歡迎在座的創業團隊夥伴對我們的雲創計劃感興趣，加入到這個生態中，共同成長！</p><p><strong>蔡素卿：</strong>我現在創業的公司叫 36C，取自「36 Creators」，我們希望找到 36 個有創造力的項目，陪伴他們高速成長，這是一個我們定義為未來科技企業聚集的創投和創富社區，同時也是一個交朋友的業務。所以，今天在座的各位嘉賓，比如火山的若思、AWS 的 Grace，提到的一些資源、賦能、技術對接等，後續大家都可以在 36C 的平台上直接申請。</p><p>趙會長剛才從宏觀角度分享了一些看法，中國信息協會數字經濟專委會也是我們 AIGC 項目的指導單位，這對我們來説是很大的支持。在 36C 平台上，我們已經服務了超過 16000 家數字科技企業，其中包括 2000 多家 AI 創新公司及其應用和工具。同時，我們搭建了一個線上服務平台，這是首個運行在區塊鏈上的創業服務平台。未來科技的定義是「AI+Crypto Creative」，雖然今天不展開講，但我們的創業服務平台支持數字化確權和存證，包括導師的創業證書和企業的重要合同。</p><p>在線上平台之外，我們也有線下的基地。我不擅長二房東的業務，所以選擇與阿里巴巴的「青橙空間」合作。這個空間在全球範圍內分佈廣泛，能夠為我們服務的創業公司提供快速支持，比如在某城市只有一個辦事處的需求，最少兩個工位也可以迅速滿足。我們的總部在杭州，通過與青橙空間合作，可以將我們的創業服務覆蓋到全國，支持孵化企業的全國化業務拓展。</p><p>我們的核心服務是幫助企業「找人、找錢、找訂單」。在這個平台上，我們堅持只提供乾貨，不講雞湯，希望每一步、每個活動都能解決企業的實際問題。</p><p>在找人方面，我們有自己獨特的資源。我是阿里和螞蟻校友組織的發起人，校友體繫有幾十萬成員，其中工程師和產品經理各上萬人，HR 和管理人員數千人。通過校友體系，我們能高效地為企業匹配所需人才。</p><p>此外，為響應「不出海就出局」的需求，我們在香港、新加坡和中東建立了三大核心出海服務站。這些服務站的導師在當地有業務場景和資源渠道，幫助企業實現業務合作，而不僅僅是遊學或討論。</p><p>在找錢方面，我們不僅有自己的小型基金，也與許多投資人朋友保持密切聯繫。我們成立了一個投資聯盟，有項目時會通過推送機制幫助企業對接資金資源，促進項目落地。</p><p>我們希望通過這些方式，真正幫助創業企業找到人、找到錢、找到訂單，為他們的成長和發展提供實在的支持。謝謝大家！</p><p><strong>於麗麗：</strong>接下來的時間交給張宇總，他將為我們分享關於愛易佰如何將教育行業的 know-how 與 AI 深度融合的故事。</p><p><strong>張宇：</strong>大家好，非常感謝 36 氪，也非常感謝今天有機會與大家分享我們在 AI+教育領域近 20 年的探索和實踐。</p><p>這次來到 36 氪，我印象最深的是這次的主題「難而正確的事」。作為創業者，我們都經歷了很多挑戰。對於教育行業來説，我們經歷了疫情和「雙減」政策的衝擊，但我們依然堅持了下來。今年是我們的第 19 年，明年將迎來第 20 年，這份堅持來源於我們對教育初心的堅守。</p><p>我們公司的名稱是「愛易佰」，也叫「愛 100」，寓意「愛 100 分」，代表我們對教育的專注。我們是 K12 個性化學習的先行者，早在 2015 年，我們就在美國普林斯頓大學和佐治亞大學展開了 AI 教育引擎的研究。2016 年、2017 年，我們正式在國內啓動 AI 加教育的方向，逐步形成了今天的成果。</p><p>20 年的努力，讓我們建立了一個自適應學習系統。這個系統通過測評、學習、練習、再測評的循環流程，結合算法和平台上的教育資源，為每個學生量身定製個性化的學習方案，真正做到「千人千面」。系統的目標是幫助學生高效學習，幫助老師輕鬆管理課堂，同時為學校提供智慧化決策的支持。</p><p>目前，我們的用户已經超過 200 萬，在全國落地了 2000 多家 AI 自習室。這些自習室通過學生學習數據的分析，為每個學生提供個性化的學習內容和難度調整，讓他們在不同階段都能獲得針對性的學習資料和指導。</p><p>第一個場景是校外的 AI 自習室，目前我們在全國已經落地了超過 2000 家這樣的 AI 自習室。這是一個在「雙減」政策之後快速拓展的項目，其特點是門檻低，不同於傳統的培訓學校，需要投入 500 萬甚至 1000 萬才能運營。AI 自習室的啓動成本相對較低，適合更多創業者參與。</p><p>根據我們的測算，在北上廣深以及成都、重慶等一線和準一線城市，啓動一個 AI 自習室的成本大約為 10 萬元左右。正常運營情況下，通常在半年內即可實現回本，甚至開始盈利，達到超額營收的狀態。因此，我們並不直接對接 C 端用户，而是通過合作伙伴、B 端客户以及自習室運營方進行賦能，提供我們的解決方案和支持。</p><p>第二個應用場景是學校端，我們為學校提供整體的個性化學習解決方案。每個學生都能獲得一個「學伴」，以高效率的方式學習，享受符合其個性化需求的學習場景。</p><p>第三個方向是 SaaS 服務支持。在「雙減」政策之前，全國教培機構數量超過 200 萬。儘管政策對行業格局產生了影響，但市場需求依然存在，並且用户個體的需求在增加。針對這一情況，我們為第三方機構提供定製化的 SaaS 服務支持，幫助它們更好地服務學生，滿足多樣化的市場需求。</p><p>關於大模型，今年 8 月，我們正式備案成立了自己的自然語言生成模型，並被評為第七批次備案企業。我們的大模型區別於傳統的 GPT 之類的模型，它專注於學生學習路徑的匹配。例如，當學生在學習中遇到知識盲點時，我們的系統會實時提供解析和針對性講解，甚至可以追根溯源，幫助學生找到問題的根本。</p><p>未來，我們的業務範圍將擴展到職業教育、高校教育以及考研、考公領域。我們的目標是通過技術推動教育公平，讓更多學生享受到高質量的學習資源。每年，我們為超過 20 萬學生提供公益課程，併為超過 10 所學校提供免費的教育支持。</p><p>教育本質上也在解決社會的不公平問題，這是我們每一位愛易佰人堅持的使命，希望未來能與更多的合作伙伴攜手，將 AI+教育真正落地，實現教育公平和高質量發展。謝謝大家！</p><p><strong>於麗麗</strong>：謝謝。我們的圓桌討論到這裏結束了。感謝大家的參與！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>山姆中國迎來一位新總裁；波司登逆勢增長；資生堂中國仍未扭轉局面丨品牌週報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3058529075782791?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 09:31:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理丨彭倩</p><h2><strong>Big News</strong></h2><h3>山姆中國會員店迎來新的 1 號位</h3><p>繼 9 月 COO 換人後，山姆中國又迎來了一位新總裁。</p><p>據小食代報道，11 月 27 日沃爾瑪中國內部宣佈副 CEO 兼山姆會員店總裁文安德（Andrew Miles）退休在即，現沃爾瑪國際部營運高級副總裁 Jane Ewing 將代理他的職務。Jane Ewing 將直接向沃爾瑪中國 CEO 朱曉靜彙報。</p><p>文安德在沃爾瑪中國管理山姆會員店業務已經 12 年，文安德曾在採訪中説，自己能被沃爾瑪選中，主要是因為其擴張企業規模的能力，擅長把小的東西做大。</p><p>他與 2012 年加入山姆中國，已經入華 16 年的山姆中國還只有 8 家門店。正是在其任期內，沃爾瑪憑藉山姆會員店業務在平價時代贏得了中國中產的心。他所做的重要決策包括但不限於從美國引進零售會員制模式，引進新品以變革貨架，完善商品品質和供應商管理體系，藉助京東的力量，推動了全渠道的變革和打造出「電商+會籍」的組合，力推山姆中國會員店 20 年來首次會費上漲。</p><p>此時正值山姆中國會員店第 50 家新店開業之際，該業務還瞄準今年 1000 億元銷售目標。沃爾瑪為何在此時官宣山姆中國會員店業務換帥？</p><p>小食代援引沃爾瑪方面的消息人士稱，在國際部任職多年的 Jane 對中國業務和團隊有着深入瞭解，對中國業務包括沃爾瑪轉型和山姆業務拓展給予了大量支持。 翻看其履歷，Jane 於 2012 年加入沃爾瑪，先後在沃爾瑪美國和國際部採購、運營、地產等多個重要部門任職。在四個月前來中國時，她曾強調，供應鏈是山姆的核心優勢。</p><p>Jane 將於 2025 年初正式履職，山姆會員店首席營運官鄭碩懷、山姆會員店首席採購官張青，均直接向她彙報。這位沃爾瑪總部資深高管的到來，也表明沃爾瑪對中國市場的重視程度仍在提升。</p><h3>波司登逆勢增長，半年賺了 11 億</h3><p>女裝收入同樣拖後腿，但波司登仍然是服裝行業裏活得不錯的品牌。</p><p>近日，波司登發佈截至 2024 年 9 月 30 日止 6 個月中期業績，其收入增長 17.8% 至約 88.04 億元，淨利潤上升 23.0% 至約 11.3 億元，利潤增速高於收入增速。</p><p>近 2 年，各大平台推出寬鬆的退換貨服務，令女裝深陷高退貨率的沼澤裏，波司登這一類目的表現也不佳。半年報顯示，其女裝收入大跌 21.5% 至 3.08 億元，是唯一一個下滑的類目。波司登管理層在業績會上透露，女裝業務旗下所有品牌，包括傑西、邦寶、克羅巴等都有明顯下滑。基於此，波司登也明確表示，不會在該板塊進一步加碼投入，網點總體也在收縮，關閉品牌虧損的店鋪。</p><p>波司登同樣活在平價時代的週期裏，但卻沒有一味的迎合。今年以來，消費分化趨勢明顯，眾多走高端路線的消費品牌，紛紛選擇降價或者轉型性價比賽道。在這樣的背景下，波司登管理層在業績交流會上也明確，並不支持「一味降價」來贏取市場。波司登執行董事、高級副總裁及波司登事業部總經理芮勁松透露，相較於去年雙 11 1500 元的客單價、79 折扣，今年雙 11 的羽絨服客單價達到了 1740 元，折扣為 81 折。</p><p>高端化的確是其能在一片哀嚎的服裝行業逆勢增長的重要原因。尤其其羽絨服相關產品收入大漲 22.7% 至 60.7 億元，佔總收入 68.9%。即使今年暖冬天氣持續較長，銷售與預期有差距。波司登旗下高端羽絨服極寒極地系列均創下了新的銷售記錄。</p><p>為了持續走高端化路線，波司登收購的高端滑雪品牌博格納，以及戰略入股慕瑟納。此外，其還表示不會降低營銷投入。</p><p>一個隱憂是，今年暖冬天氣持續較久，波司登也在業績會上稱每年 11 月到次年 1 月是公司最關鍵的階段，現在正處在其整個年度目標完成的最核心的階段。</p><h3>資生堂中國仍未扭轉局面</h3><p>資生堂在中國的處境依然沒有好轉。</p><p>資生堂近期發佈的 2024 財年前九個月業績數據顯示，淨銷售額同比下滑 3% 至 7228 億日元（約 335 億元），與上年持平。利潤表現不佳，核心營業利潤同比下降 26% 至 274 億日元（約 99 億元）。</p><p>財報發佈後，資生堂股價大跌 7% 至 2959 日元（約 143 億元），是今年以來最低股價，目前市值約為 1 萬億日元（約 483 億元）。</p><p>按地區劃分，Q3 日本市場收入增長 5%，中國市場收入大跌 13%，美國市場收入下跌 9%，EMEA 市場收入下跌 7%，旅遊零售收入大跌 38%。</p><p>關於業績整體表現不佳，資生堂解釋稱主要是受高利潤的旅遊零售業務的影響，尤其是中國海南島和韓國市場。海南免税渠道一直是國際化妝品企業佈局旅遊零售的重要陣地。今年 1-9 月，資生堂在中國海南島的相關業務營收減少了 30% 以上。資生堂認為，這與中國消費者購買行為變化和消費信心減弱的影響。</p><p>中國還是唯一一個 Q3 雙位數下跌的市場，而從今年前 9 個月的表現來看，中國市場也下滑了 8%。中國市場佔了資生堂整體銷售的四分之一。</p><p>從旗下各大品牌來看，中國市場銷售下滑主因是主品牌資生堂（SHISEIDO ）表現不佳，其今年前九個月同比下滑超過 20%；而高端品牌肌膚之鑰（Clé de Peau Beauté）和彩妝品牌 Nars（娜斯）今年前九個月仍實現中個位數同比增幅。</p><p>因此，資生堂還在推動旗下更多品牌如貴婦品牌 The Ginza 進入中國，來天貓等線上渠道開店。今年 4 月，高端護膚品牌醉象也官宣正式進駐中國內地市場，入駐 250 家絲芙蘭內地門店，佈局一二線城市。</p><p>面對業績的增長壓力，資生堂計劃 11 月底宣佈新的結構改革。在日本和中國，從 2024 年至 2025 年，通過裁員和關閉虧損店鋪等縮減成本。目前旗下 ISPA、SHISEIDO 等品牌在中國線下的網點都有縮減，這也導致其 Q3 在中國市場線下渠道收入下降 20%。</p><p>渠道大變、品牌老化、營銷過時，資生堂近些年在中國的日子並不好過，但它沒有給自己留後退的餘地。資生堂近期在進博會稱：「資生堂立足本土 40 多年，從未動搖過投資中國的信心和決心。」</p><h3>GAP 業績回春</h3><p>賣給寶尊後，GAP 的境況有了好轉。</p><p>近日，GAP 和其中國運營商先後發佈 2024 年第三季度業績。財報顯示，無論是全球還是中國，GAP 的業績正在明顯回暖。</p><p>其連續四個季度實現收入和淨利潤同比增長，經調整每股盈利 0.72 美元，超出市場預期的 0.58 美元。其中，GAP 中國淨收入達到 21 億元，同比增長 12.8%，經營虧損大幅收窄。</p><p>GAP 誕生於上個世紀 60 年代末的美國加州，憑藉低價、全碼的牛仔褲和基礎款服飾迅速走紅。隨着旗下多個品牌的擴張，GAP 集團逐漸成為全球最大的服裝公司之一。曾經，上海的淮海中路、南京西路等知名商圈的重要流量入口都有它的位置，但隨着品牌老化、價格戰加劇，GAP 的設計也不夠本土化，全方位落後的 GAP 在中國幾度陷入賣身傳聞，最終其將中國運營權賣給了寶尊電商。</p><p>寶尊電商是如何改造 GAP 的？它將 GAP 從主打折扣和性價比的品牌轉為以消費者為核心的品牌，並計劃在 2025 年實現扭虧為盈。</p><p>2023 年 11 月，寶尊中國減少了 GAP 的折扣力度，並推動其高端快時尚定位。得益於這些調整，GAP 中國新店的運營效率大幅提升，較老店坪效同比增長 50%，同店銷售額增長 19%。</p><p>不過，如今 GAP 還未能完全復甦。改變 GAP 長期以來積累的折扣品牌印象並不容易，寶尊的線下運營經驗也仍然不足。雖然想辦法減少折扣，但 GAP 仍短期內逃不開折扣。例如，2023 年「雙 11」期間，部分 GAP 門店推出了「精選商品直降 5 折起」的活動，折扣力度甚至超過 Zara 和 H&amp;M。</p><h3>三隻松鼠部分產品低調漲價</h3><p>卷價格的零食賽道里，也有活得不錯的「異類」。</p><p>三隻松鼠近日發出一份「調價通知函」，當中指出，12 月 1 日起三隻松鼠對多款堅果禮的出廠價執行調整，涉及罐裝堅果禮、新年禮產品等 7 款產品，上浮幅度均為 10%。</p><p>目前來看，三隻松鼠這波漲價還在試探階段。三隻松鼠回應小食代等媒體稱，此次調價僅針對部分低價禮盒，並非全部禮盒都要提價，今年低價禮盒需求相對更旺盛，該部分訂單略超預期。從整體看，整體堅果禮盒的價盤穩定； 其次，基於需求及產能，調價也是為了平衡整體產能，調節供給。</p><p>該通知還強調，上述產品的出廠價上浮幅度為 10%，原因為「因年貨旺季堅果原料及人工成本上漲」，這波漲價是否會持續則仍不確定。</p><p>隨着趙一鳴零食、零食很忙等平價零食品牌火遍全國，三隻松鼠、良品鋪子等主打更高客單價的老牌玩家都受到了不小的威脅，「卷價格」在過去一段時間內成了零食行業的「主旋律」。</p><p>但在進行一番梳理和調整後，如今三隻松鼠與平價等玩家並非是零和博弈，而是有差異化的競爭，三隻松鼠主品牌和主打兒童零食的子品牌小鹿藍藍均堅持高端性價比，在一二線城市開店，加大營銷投放；趙一鳴和零食很忙則更低的聚焦在低線城市，瞄準更低的價格帶。</p><p>得益於「高端性價比」戰略的深入實施，公司前三季度實現營收 71.69 億元，同比增長 56.46%，超過去年去年全年；實現淨利潤 3.41 億元，同比增長 101.15%；扣非後淨利潤為 2.67 億元，同比大增 211.55%。</p><p>今年其目標銷售重回百億，對部分產品線調價也是為了能為這一目標增加更多確定性。</p><p>為了在不損害主品牌的基礎上更好的參與競爭，三隻松鼠還在今年 9 月發佈了系列投資計劃，預計在 2026 年底前投資不超過 6.6 億元，用於加碼零售端、供應鏈及子品牌投資，而此次投資其將直接獲得 1800 家量販零食門店，在量販零食賽道上，三隻松鼠將與零食很忙、好想來等品牌展開競爭。</p><h2>營銷那些事兒</h2><h3>肯德基贊助《再見愛人》</h3><p>「燻雞事變」後，肯德基真的去《再見愛人》打廣告了。</p><p>燻雞原本是一個網友不滿綜藝嘉賓的自私行為造出來的熱梗，但卻意外帶動了燻雞、奶皮子等食物的銷量，而製造了這個熱梗的嘉賓本人麥琳也開始帶貨。</p><p>肯德基原本就有「瘋狂星期四」的折扣活動，《再見愛人》剛好是每週四更新，在燻雞梗火爆社交網絡時，就有許多網友喊話肯德基打造「瘋狂燻雞四」蹭蹭熱度。</p><p>如今肯德基真的來了，廣告文案寫的也很符合節目和產品本身的定位：「愛是一生的課題，全雞陪你學習」，「肯德基全雞，分享美味，化解心結」。一個合格的品牌廣告文案就是要學會接住這類突發的事件營銷帶來的潑天流量。</p><h3>中國李寧 X PLEASURES 聯名，致敬搖滾</h3><p>中國李寧和洛杉磯街頭潮牌 PLEASURES 推出復古搖滾聯名系列。</p><p>這款從搖滾現場的海報中獲得靈感，用滿印或裁切方式詮釋個性，結合做舊工藝的縫線和撕裂風格，還原美式街頭的潮流，以此致敬炙熱不羈的搖滾年代。</p><p>近年來，為了貼近年輕人、增加品牌文化格調，李寧嘗試與多個潮流領域進行聯名。近日，李寧還與日本潮流品牌 BILLIONAIRE BOYS CLUB &amp; ICECREAM 推出聯名鞋款，在小紅書和得物等平台引發討論。</p><h2>上新了，品牌</h2><h3>OATLY 瞄準精品咖啡關聯產品</h3><p>OATLY 加速本土產品創新。</p><p>近期，OATLY 宣佈研發出精品豆定製燕麥奶。這意味着，在推出咖啡大師、茶飲大師後，這家燕麥奶巨頭的中國團隊再次創新。</p><p>近幾年來，OATLY 中國團隊一直試圖找到與火熱咖啡賽道的關聯。從最初的精品咖啡館「試水」，到逐步進入中國的咖啡連鎖、餐飲服務、便利店、電商平台等多個銷售渠道，OATLY 製作的燕麥拿鐵憑藉其特色逐漸獲得市場的認可，實現了「十億杯燕麥拿鐵」的銷售的新紀錄。</p><h3>娃哈哈進軍礦泉水？</h3><p>據界面新聞報道，娃哈哈開始賣礦泉水了，在一些渠道單瓶售價 2.5 元。</p><p>11 月 29 日晚間，接近娃哈哈的知情人士對第一財經透露，娃哈哈礦泉水 1999 年就開始生產，但只在白山的一個工廠生產，是覆蓋東北地區的區域性產品，並不是新品。該款礦泉水的建議零售價為 2 元/瓶。而這款產品至今並沒有大量鋪貨，目前電商官方旗艦店也未銷售該產品，只有幾家經銷商在售賣。</p><p>娃哈哈目前看起來在飲用水賽道尚無新的進展，但宗馥莉近期曾表示，對於來年的打法是，重點突破水、茶，五大產品全面均衡發展，這意味着，在飲用水市場激烈的競爭之下，娃哈哈仍在醖釀相關品類新的發展計劃。</p><h3 label="二級標題"><strong>what's &nbsp;more&nbsp;</strong></h3><p><strong>漢堡王和中石化合開加盟店</strong></p><p>漢堡王、中石化跨界求增長。</p><p>11 月 29 日，地處杭州市臨安區錢王街 660 號的中國石化第十二加能站，中石化和漢堡王的加盟餐廳開業。開業初期，該店推出專享福利，11 月 29 日至 12 月 5 日，正價漢堡開展「買一贈一」活動；12 月 6 日至 12 月 12 日，購買皇堡贈送可口可樂和薯霸王；12 月 13 日至 12 月 19 日，正價消費滿 20 元贈送免費雞塊。</p><p><strong>於東來：胖東來今年累計銷售 146.38 億元</strong></p><p>胖東來風頭正勁。</p><p>11 月 27 日，胖東來董事長於東來在其同名抖音賬號上披露出胖東來本年度最新經營情況。根據他放出的兩張截圖，截至 11 月 26 日，本年度胖東來集團累計銷售（許昌新鄉兩地）已達 146.38 億元。這與 10 月底許昌市委副書記張慶一此前對外披露「胖東來營 2024 年的營收將突破 150 億」的説法一致。</p><p>根據中國連鎖經營協會發布《2023 中國連鎖 TOP100》榜單，首次上榜的胖東來以 13 家門店 107 億元的銷售額排在榜單 46 位。以此計算，胖東來 2024 年的銷售收入比 2023 年的水平增長了 40.2%。（小食代）</p><p><strong>Dr. Martens 業績大跳水，CEO 明年換人</strong></p><p>業績不佳的 Dr. Martens 想要換帥求變。</p><p>英國鞋履製造商 Dr. Martens 公佈截至 9 月底的上半年業績，公司收入按實際匯率下降 18%，按恆定匯率下降 16% 至 3.25 億英鎊。儘管直面消費者渠道（DTC）的收入佔比從 49.6% 提升至 56.4%，DTC 總收入仍下降 7%，其中零售收入下降 9%，電商收入下降 4%，批發收入大幅下滑 29%。</p><p>同時 Dr. Martens 宣佈新任 CEO Ije Nwokorie 將於 1 月 6 日接替 Kenny Wilson 上任，標誌着公司或將迎來戰略調整。（時尚商業 Daily）</p><p><strong>永輝開出第一家斑馬超市</strong></p><p>永輝求生，動作頻頻。</p><p>近日，永輝在鄭州開出首家斑馬超市，顯示永輝超市與美團斑馬超市的合作正式落地。 斑馬超市是美團做的一個 24 小時經營、商家自配的前置倉超市品牌，通過前置倉發貨做線上小時達到家業務，做本地超市的線上化業務。</p><p>該超市運營模式則以是品牌「代理」模型為主，即授權區域合作方經營斑馬超市品牌，來整合社會商品、倉配、資金等資源的輕資產「加盟」模型。 （商業觀察家）</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>黑蟻資本何愚：消費投資的八年，我們相信結構性機會正在創造充裕的市場空間 | WISE2024 未來消費大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3058430451524999?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-30 16:51:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 29 日，WISE2024 未來消費大會在北京正式舉行。本屆大會由 36 氪未來消費主辦，以「與你常在」為主題，聚焦消費行業熱點議題，邀請 20+投資機構、平台方、品牌方和服務商高管，共同探討消費行業新趨勢與新機遇。</p><p>大會上，黑蟻資本創始及管理合夥人何愚發表了《消費投資的八年，我們相信結構性機會正在創造充裕的市場空間》主題演講。他談到，儘管今天的消費市場整體遇變，一些結構性機會卻在同步出現，包括下沉市場的渠道變化、供應鏈變化、消費者變化、國產品牌替代。</p><p>何愚也重申了黑蟻資本一直以來的投資方法論——「體驗導向」與「效率導向」的二分法。前者要求極致的產品內容和差異化，後者則意味着更低的成本、更好的便利性。對於投資判斷及創業而言，在這一維度上，準確區分公司的類型以及是否匹配消費者的需求類型，以及在不同的階段自己的重點在哪裏、公司的重點在哪裏，都至關重要。</p><p>過去幾年，黑蟻資本被視為「最能代表消費創投」的機構，諸多明星公司背後都有他們的身影。在演講最後，何愚也談到，黑蟻見證與經歷了很多的市場變化，今天依然相信「中國消費行業非常大，永遠充滿着機會。」他堅定表示，黑蟻資本會持續在消費領域，尋找與支持一代又一代優秀的中國消費企業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3890,2593" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_e57b109ca61a4e23b37a3654015da8ad@5748245_oswg2412738oswg3890oswg2593_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">黑蟻資本創始及管理合夥人何愚</p><h2><strong>以下是何愚的演講實錄：</strong></h2><p>謝謝 36 氪的邀請，今年未來消費大會的主題是「與你常在」，我想説黑蟻資本在消費行業同樣也一直「與你們常在」。從 2016 年到現在，黑蟻已經成立 8 年，其間投了 40 餘家公司，都屬於傳統意義裏的消費品牌與消費零售企業。</p><p>過去 8 年有這麼多的優秀創業者願意與我們同行，這是一件非常值得感恩的事。支持優秀的消費創業者，讓消費更有價值，一直是我們的使命。在未來，黑蟻依然對消費行業有充分的熱情，決心在消費領域創造更多價值。今天我為大家分享一下黑蟻對消費市場的看法以及我們在關注什麼機會。</p><p>首先在當下，我們究竟處在一個什麼樣的消費市場？和過去的二十年相比，當下的消費市場給人的體感偏冷，這或許是大家共通的感受，但這並非是所謂的「消費降級」——原因就在於市場供給遠遠過剩。在這種情況下，我們的消費品質並沒有降級，但同時供給過剩的確造成了價格下降，大部分品類的單價統計數據都能支撐這一點。</p><p>消費者又處於怎樣的狀態呢？實際上，消費者一直都很難被經濟學的純理性人來定義，消費信心（對未來的預期）很大程度會影響和塑造消費者的實際消費行為。對於消費者來説，趨向保守的選擇往往比實際收入變動會帶來更強的支出邊際效應。這意味着可能收入實際沒有降低，但對未來預期的走弱會讓人們趨於保守，這可能會對實際的支出行為帶來更大影響。</p><p>但我們對環境並不持悲觀態度。無論對於創業還是投資，中國都是世界第二大的單一大市場，它有結構性機會為我們提供充裕的市場空間。而今天我們想要分享的，正是其中三個：</p><p><strong>第一，具備韌性和潛力的下沉市場。</strong></p><p><strong>第二，帶來效率提升的商業模式。</strong></p><p><strong>第三，持續上升的精神和體驗型消費。</strong></p><h3><strong>01 下沉市場的韌性和潛力</strong></h3><p>2021 年，我們在中國的縣域做了一次深度調研。我們去了十個縣城，走進了當地很多居民的家中，從早晨到晚上，瞭解他們的一天生活。正是從那個時候開始，我們對下沉市場產生了一些認知。在當時，這個市場鮮少被創業者和投資人關注，但同時它是一個很好的市場，因為它足夠大——三線城市及以下的市場容納了中國超過 6 成的人口。</p><p>幾乎所有提供大眾消費品的公司或者零售渠道，在終局階段，最大的公司往往都是佔據主要人口所在市場的公司，美國和日本市場也是如此。如果一個做大眾消費品的企業，它沒有在最核心、最大的市場站穩腳跟，那它就很難成為市場真正的領導者。</p><p>換句話説，一個供給大眾消費品的企業如果只是聚焦在一二線城市，這是遠遠不夠的。從歷史數據來看，一二線城市在過去很長一個階段對整體消費拉動更大，但疫情之後發生了新變化：一二線城市對於拉動消費反而動力不足。</p><p>在這樣的情況下，下沉市場的重要性不言而喻。首先需求側足夠穩定，一是居民收入比較穩定；二是前面提到的發揮關鍵作用的消費預期，下沉市場及縣域的居民同樣擁有較為穩定的預期。另外近年在國家政策的支持下，隨着以縣城為中心的城鎮化發展，縣域人口近年持續增加。</p><p>下沉市場及縣域需求側的穩定提升，但另一方面，供給端卻提質有限，因此產生了一個明顯的供需缺口。過去發生在下沉市場的典型案例是：由於在觸達消費者以前，商品經過了非常長的零售分銷鏈條，因此部分快消品反而在一二線城市更便宜。在很長一段時間內，下沉市場及縣域居民的需求一直都得不到很好的滿足。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_d4d33cc6b37f4f0ea102a72ed56ec3f3@5748245_oswg71369oswg828oswg438_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">下沉市場供需缺口</p><p>在這樣的背景下，隨着優質供給的出現，下沉市場的需求支撐了許多業態的蓬勃發展。過去數年裏，能夠實現過萬家店或者五千家店的連鎖品牌，基本都捕捉到了這個市場，並以此為核心盤實現了在全國的迅速擴張。</p><p><strong>可以預見的是，供給端的創新在下沉市場會是一個長週期的機會。創新的核心在於提升效率，一是如何距離用户更近，二是實現更低的成本——這主要包括優化供應鏈成本，即更好地利用中國已經存在的大規模供應鏈與優質的製造能力；以及在商業模式上創新，實現渠道成本更優。</strong></p><h3><strong>02 商業模式帶來效率提升</strong></h3><p>這幾年我們更加關注線下的機會，因為線下正在發生一些結構性的變化。雖然在許多品類上，線上的市場份額一直在增長，線下份額在下降。但當線下的市場份額下降到一定程度，且再疊加宏觀經濟的變化時，過去很多零售模型已經被徹底顛覆，傳統百貨商超的業績與股價證明瞭這一點。</p><p><strong>而線下零售的機會在於，渠道的流量轉移引發了價值鏈重構，其中一些創新的商業模式承接了來自傳統大賣場的流量，例如壓縮毛利空間的折扣零售業態就是非常重要的趨勢之一。</strong>今後折扣零售一定會逐漸成為線下零售渠道的主流，甚至超過 50% 的零售模型會採用折扣零售的商業模式。</p><p>如何實踐折扣零售的商業模型，供給端出現了一些分化。我們看到有山姆為代表的會員制倉儲店模式在滿足中高收入人羣的需求，也有黑蟻投資的鳴鳴很忙為代表的零食集合店業態在滿足中腰部市場及下沉市場居民的需求。未來包括多品類、綜合品類在內的垂直一體化零售模型都會出現。這些公司有些可能是新公司，有些也可能是傳統零售公司成功轉型，我們一直在關注傳統零售公司、商超公司、超市百貨發生的變化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1274,711" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_b14e00fb17c74835bd095e9cf2e9572f@5748245_oswg170927oswg1274oswg711_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零售渠道的流量重新分配</p><p>我們認為在未來幾年，會在中國線下零售領域看到更大的公司。這是因為過去的零售公司往往只集中在一二線市場，或者集中在某一區域，但以中國市場的消費體量而言，這是不夠的。</p><p>我們看到一些變化正在發生：山姆呈現了高速的增長；零食集合店則是線下業態現象級的商業模式，短短數年實現了從無到有再到萬店規模。我們看到了零食集合店通過效率提升在中腰部市場和下沉市場創造了消費者價值，並迅速引起了市場爆發性的需求。這還是非常讓人感嘆的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,402" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_08a401204faa474cb8df022185a8669d@5748245_oswg63653oswg828oswg402_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零食集合店渠道的快速發展</p><p>除此之外，「白牌」也是一個不斷增長的市場。<strong>需要注意的是，「白牌」並不是低質量產品，而是質量非常高的產品，只是消費者對這些品類的品牌屬性沒有那麼在意。尤其是在大眾、剛需、高頻的品類上，市場不需要那麼多品牌存在，用户只需要最好的價格、最好的產品以及最方便的購買方式。</strong></p><p>「白牌」產品是非常好的供應鏈產品，或者是供應鏈和渠道共生的產品形式。這一點在線上更加明顯，線上「白牌」產品會越來越多。<strong>而整個線下 SKU 數量的縮減和聚焦，深挖產品的品質和成本，也會是未來的大趨勢。</strong></p><h3><strong>03 精神和體驗消費持續上升</strong></h3><p>最後想講一下我們非常關注的一個方向，即 「精神消費」和「體驗型消費」。</p><p>這兩年經濟放緩，大家會懷疑這個方向是不是還值得去做。我們認為是有機會的，而且我們持續在這個方向花費大量時間跟蹤一些公司，並堅持調研這個領域的用户發展和變化。</p><p>隨着社會的發展，我們的收入逐步進入新的台階，尤其一批又一批受過更好教育、具備對生活更多認知的年輕人進入社會以後，大家會越來越多地關注精神方面的需求，無論是陪伴的需求、拓展邊界的需求、自我實現的需求等等。消費者在精神消費和體驗消費上的支出和花銷意願都是在增加的——首先消費者在這一方向上花費的時間是在增加的。</p><p>今天年輕人會花更多時間投入精神消費。關於「精神消費」的定義比較廣，可能是去旅遊、看展，也可能是購買一瓶香薰、香氛，或者購買一個手辦，又或者看一場電影、一出舞台劇。大家願意在這方面花時間，增加他們的開銷。這個開銷並不是指費用會很高，它們往往比較有性價比，花一筆小錢就能得到精神方面很好的體驗。</p><p>這可能是一個長期適合創業的方向。因為這不是一個極度內卷，今天有人模仿然後就沒有機會的賽道。<strong>這是一個極具差異化的事情，需要創業者在產品、品牌和文化內容方面都非常用心，同時品牌也需要時間才能在消費者端沉澱下來。在這個語境裏，時間確實可以做創業者的「朋友」。</strong></p><p>舉幾個例子，比如我們投資的泡泡瑪特。在當下消費者預期走弱的環境下，泡泡瑪特不僅在國內保持着不錯的增長，2024 年在海外的營收還有望實現 2 倍以上的增長，原因就在於大家願意把錢花在看上去「沒有用」的產品。有些產品具備較強的功能性，而有些產品看上去不是生存所需的「有用」，但它們在消費者的情緒與價值認同方面是有用的，我們認為未來這樣的產品的市場空間會越來越大。</p><p>還有一個例子是老鋪黃金，它代表了一種中國傳統文化的新演繹方式。老鋪黃金通過中國人很喜歡的材質——黃金，構建起了一個有品牌溢價、具備非常強用户忠誠度和喜愛度的高端珠寶品牌，並且已經開到中國幾乎所有最高端的商場裏，這幾乎是國產珠寶品牌在過去不能實現的事。</p><p>像老鋪黃金這樣的品牌在過去可能是沒有的，那未來還會有嗎？我們相信還會有，但需要時間去沉澱。品牌需要在產品工藝、門店設計、用户服務上長期打磨，並且一定要堅持高端定位來對品牌內容進行建構，中間走錯一步就有可能被消費者拋棄。但只要品牌堅持按照這個方法去做，我們覺得未來這樣的公司會越來越多。</p><p>户外運動也是我們長期非常看好的方向，因為這是非常精神向的消費。另外還包括寵物、咖啡、食品、護膚品、美妝這些品類，國產品牌都在這些領域高速增長，對外資品牌的替代也正在全方位發生。</p><h3><strong>04 黑蟻消費投資二分法</strong></h3><p>最後想再分享我們一直以來對消費生意的一個看法，或許今天再講時這已不是特別時新，但我們仍然認為消費品牌的終極形態是兩類生意——一種是體驗導向，一種是效率導向。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1274,715" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_78cb0ae34e3e46dfb301d2c1dee417e6@5748245_oswg99887oswg1274oswg715_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">在體驗導向和效率導向中尋找最極致的公司</p><p>無論是創業還是投資判斷，我們對這兩種公司是做嚴格區分的，因為它們在為消費者創造的價值方面有非常大的差異，進而對創業者需要構建的價值也很不一樣：效率導向一定是更低的成本、更好的便利性；品類一般都是基礎的、剛需的、大眾的方向；體驗導向就要求極致的產品內容和差異化。</p><p>但消費者並不遵循這個「二分法」，因為消費者不會只買便宜的東西，或者只買差異化、貴的東西。消費者在某些場景會價格優先，但在某些場景下甚至無法準確定義價格的貴與低。很多優秀的公司從來不做促銷，甚至有些公司的產品永遠都在提價。</p><p>但是對於創業來説，需要在初始階段區分自己的核心能力，區分公司的類型以及是否匹配消費者的需求類型，以及在不同的階段自己的重點在哪裏、公司的重點在哪裏。這在創業道路上是非常重要的。</p><p>在過去做消費投資的八年裏，雖然黑蟻見證與經歷了很多的市場變化，但我們還是想説：中國消費行業非常大，永遠充滿着機會。包括在出海熱潮的當下，我們會想對消費創業者建議，依然是「Home Market」中國市場最重要——如果在中國市場沒有建立競爭力，那去海外同樣沒有競爭力；如果能在中國市場做得好，那在海外一定有機會同樣做得好。</p><p>想講在最後的是，我們會與大家常在，與整個消費行業常在，我們未來會一直在這個領域，尋找與支持一代又一代優秀的中國消費企業。謝謝大家！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>讓具身智能機器人「下地幹活」，「樞途科技」完成數百萬天使輪融資｜硬氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3055618203865224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-30 12:07:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，樞途科技（深圳）有限公司（以下簡稱「樞途科技」）近日完成數百萬元天使輪融資，本輪由奇績創壇投資，主要用於多模態大模型訓練迭代、通用複合機器人結構升級等技術與產品的研發和交付。</p><p>「樞途科技」於 2024 年 4 月成立，公司專注多模態具身智能大模型融合機器人場景作業能力，通過自主研發模塊化硬件，實現通用複合機器人的商業化落地。</p><p>創始人兼 CEO 林嘯是一名科技領域連續創業者，師從機器人領域知名專家李澤湘教授，具有多年的智能硬件研發經驗；聯合創始人兼 COO 卓羽曾就職頭部產投及風投基金，擁有豐富的機器人領域投資運營及落地經驗。多位核心成員來自谷歌、騰訊、上汽、阿維塔、香港智能製造研究中心等頭部企業。</p><p>自去年以來，AI 技術迅猛發展為機器人帶來新的可能，具身智能概念進入人們視野。 基於多模態大模型，機器人感知、決策與交互提升，具備更強的自主學習能力和環境適應性，業界期待大模型+機器人能夠實現「一腦多機」或「一機多用」的爆發。</p><p>但一個現實情況是，儘管大模型增強了機器人的語義理解、推理及判斷能力，但面對複雜的場景任務，機器從理解任務、生成指令到執行的過程中，既需要重新收集數據訓練和設定方案，還涉及軟硬件協同的問題，導致了極大的資源損耗和應用受限。</p><p>為瞭解決具體場景落地的泛化和適配問題，「樞途科技」從模型和硬件兩個維度出發，自研多模態具身大模型，結合垂直場景 Know-how 可自動進行任務統籌規劃，為企業提供專業化、模塊化的通用複合作業機器人。</p><p>通用大模型展現出其強大能力，得益於背後的海量數據藴含了豐富的人類和行業知識。基於前期大量的實地走訪與行業分析，結合政策導向與社會需求，「樞途科技」選擇從需求最迫切的農業和環保業切入。針對近年來農業、環保業勞動力短缺、成本驟增、自動化程度低等場景痛點，「樞途科技」深入行業，基於海量垂域數據訓練，搭建行業多模態大模型架構——百舸大模型，賦予機器人具體場景的作業能力。</p><p>硬件方面，百舸大模型目前可匹配市面上超 95% 的硬件，「一腦多機」，為客户提供可商用級、高穩定性的機器人部署，幫助機器人從事更多的複雜、非標工作。</p><p>同時，「樞途科技」自研了通用複合機器人青山機器人，僅需切換末端執行器，即可實現「一機多用」，以百舸大模型驅動，泛化性強，可完成所有上下作業工序；切換作業時無額外部署成本，既能採鮮花，又能摘小葱；既能幹農活，又能助環保，大幅提高機器人利用率，降低客户成本。</p><p>目前，「樞途科技」已同多家行業頭部企業達成業務合作，智慧農業及智慧環保訂單快速落地中。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有多少人把馬拉松跑成了「流水席」？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3058216919655555?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-30 09:42:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><span style="letter-spacing: 0px;">跑一場馬拉松，最累的居然不是腿，而是腮幫子。</span></p><p>這一幕正發生在越來越多的馬拉松賽場上，「更高、更快、更強」正在變成「噴香、熱乎、扶着牆」——馬拉松正在變成超長「流水席」，從鍋包肉到烤全羊，從慶豐包子到喜家德水餃。難怪有人戲謔：「四十幾公里的流水席，跑兩步怎麼了？」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="322,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_bc3093bd9982474586cb382337303ba7@5595930_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：瀟湘晨報</p><p>資深馬拉松愛好者雪梨回想，10 年前剛開始跑馬拉松的時候，補給幾乎只有「水、香蕉和能量膠」三件套，但如今的馬拉松卻能從頭吃到尾都不重樣，一趟馬拉松跑下來胖三斤不是夢。</p><p>馬拉松，怎麼被吃成了「自助餐」？</p><h3><strong>馬拉松，有多累腮幫子？</strong></h3><p>馬拉松越來越捲了，説的不只是成績，還有食物。</p><p>雖然馬拉松很古老，從 1896 年第一屆奧運會上便已出現，但在跑馬拉松的過程中吃吃喝喝是極其晚近才出現的事。</p><p>縱觀歐美的馬拉松賽事，根據英國户外運動雜誌 Women's Running 刊發的文章，20 世紀 60 年代之前，不僅沒有運動飲料，馬拉松跑者們甚至還有着全程不喝水的「不成文的規定」。直到 60 年代末才出現了能量飲料，70 年代才開始重視起卡路里和碳水化合物的攝入。遲至 80、90 年代才出現了能量棒和能量膠。</p><p>雪梨是生活在北京的體育教育從業者，同時也是一位馬拉松愛好者，據她觀察，國內的馬拉松賽事其實也一度只有簡單的補給，在喝的方面只有水或者電解質飲料，食物方面大多集中在香蕉或者小麪包，最多再搭配能量膠作為補給。</p><p>「補給的目的很單純，用最快最有效的方式補充能量，支撐跑者完成比賽。」雪梨説。</p><p>曾經馬拉松補給是越簡單越高效越便攜越好，豐富度遠不及一趟春遊帶的食物，但近兩年，風向變了，馬拉松補給開始拼食物的種類和數量，攤位越來越多，食物堆得小山一樣高，像極了農村吃大席。</p><p>僅 2024 年以來，全國各地舉辦的不少馬拉松比賽就憑藉着食物「破圈」，比如濟南馬拉松排大隊的烤肉攤，濟寧馬拉松坐着吃的燒雞，青島馬拉松的蛤蜊啤酒兩件套以及成都馬拉松的缽缽雞和臘肉飯。</p><p>當然最有口皆碑的還屬豪爽的東北馬拉松，典型的如哈爾濱馬拉松，從紅腸到鍋包肉，從餃子到殺豬菜，餐後還不忘遞上管夠的馬迭爾冰棍，菜色堪比過年的陣仗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="289,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_c20020164e1c49f9878001596a054f2f@5595930_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：冰城網</p><p>規模更小的鐵嶺馬拉松反而有過之而無不及。常規的馬拉松幾乎從 12.5 公里處才開始鋪設補給站，每 5 公里一個，在 30 公里以上臨近終點處才會隔 2.5 公里加設補給站。然而鐵嶺馬拉松從 1 公里處便開始提供飲食補給，20 公里的距離補給點多達 31 個，有些補給點甚至長達 300 米。據官方介紹，全程共有 50 道美食，其中包括信義香腸在內的開胃小吃 8 道，鐵鍋燉、烤全羊、扣肉等特色風味 18 道，打糕、飯包、黏豆包等主食點心 16 道，此外還有飲品和水果各 4 道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="322,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_53b5cd2349f54512bf58943e5da18894@5595930_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：瀟湘晨報</p><p>甚至，吃不了還提供打包袋可以路上吃，在硬核補給面前，求勝心甚至敗下陣來。</p><p>其實馬拉松在卷補給上早有徵兆，據雪梨觀察，2020 年之前的馬拉松，在補給方面大多卷的是賽後補給，賽後在配置冰水區、拉伸按摩區之外，往往還會有美食品鑑區，幾乎都是贊助商搭起的小攤位。完賽的選手們亟需美食的慰藉，而贊助商們亟需把品牌和產品展示出來，兩方默契地一拍即合。因此，完賽之後能飽餐一頓往往是跑者們心照不宣的事。</p><p>在賽中卷補給，卻是 2020 年之後才愈演愈烈的浪潮，原本只是把冷食變成熱食，把預包裝食品換成現場製作的食品而已，但真的吃成「自助餐」「流水席」，幾乎是近兩三年的新創造。</p><h3><strong>卷餐飲，為哪般？</strong></h3><p>馬拉松比賽過程中是否適宜提供豐盛的餐飲，一直是爭議的焦點。</p><p>有專業跑者告訴有意思報告，真正想要取得好成績的跑者幾乎只會喝水和吃能量膠，並不會因為美食而浪費時間，更重要的是，「不吃自己不熟悉的食物」是專業選手的原則，以免引起水土不服或腸胃不適。同樣，從醫學角度看，運動過程中可以補充能量，但不宜過度飲食。</p><p>不過，雪梨也發現，隨着馬拉松的普及，越來越多的跑者並不一味追求成績，選擇半馬、歡樂跑的人也不少，這些「重在參與」的選手們或許更樂意把馬拉松視作一場狂歡或社交，好吃好喝還能運動交友，何樂而不為。</p><p>「把服務提供在哪兒，吃與不吃是選手們的選擇，這終歸是件好事。」雪梨説。</p><p>這場爭議或許不會有結論，但更值得探討的是為什麼賽事們紛紛捲起了餐飲。</p><p>「卷餐飲的背後，目的是主辦方要吸引和爭奪參賽者。」長期深耕組織和舉辦運動賽事的湯程説。</p><p>雖然馬拉松作為一項既節約成本又容易上手的運動，正在掀起全民運動的熱潮，但比普及度走的更快的或許馬拉松賽事的舉辦頻率。根據田徑協會的數據，今年 10 月 20 日，一天之內，全國有 20 場路跑賽事同期舉行；10 月 27 日，也有高達 19 場的路跑賽事；今年的高峯點出現在 4 月 21 日，同日有超過 50 場路跑賽事舉辦。</p><p>根據中國田徑協會發布的《2023 中國路跑賽事藍皮書》，2023 全年路跑賽事共有 699 場，相當於平均一天兩場，其中馬拉松、半程馬拉松賽事佔比近 9 成。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="887,745" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_8321da3dafae459bacc63fadd7490587@5595930_oswg568844oswg887oswg745_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：新華體育</p><p>在湯程看來，爭奪參賽者的背後，其實是在爭��文旅的消費者。馬拉松賽事的主辦方和承辦方几乎都是各地政府，因此馬拉松賽事已經成為文旅的重要組成部分。「跑一場馬，愛一座城」早已是政府們心照不宣的潛台詞，當然務實的舉措也早已跟上：比如山東馬拉松的參賽者，憑參賽號碼簿及個人身份證可在山東文旅集團旗下酒店、景區、影城等享受多種優惠；崇禮馬拉松則針對滿足成績的選手，給予崇禮雪季雪如意滑雪場全天票（含纜車）一張。</p><p>賽事並不僅僅是賽事，背後是為地方文旅帶來新的增長點。</p><p>雪梨算了這樣一筆賬，一般的馬拉松報名費在 200 元左右，而遠赴其他城市參加馬拉松的費用預算如交通、住宿和餐飲平均下來幾乎是報名費的 10 倍，在 2000 元左右。無疑，這 2000 元中有不少就納入了地方文旅的消費。</p><p>「去外地跑馬拉松至少會留出 2 天的時間，半天完賽，剩下的時間用來吃喝和玩。」雪梨説。</p><p>的確，行業內一直有一個「1:13」的比例，指的是馬拉松的外地參賽者對本地間接消費的帶動比例為 1:13。以今年上半年舉辦的桂林馬拉松為例，官方數據顯示，一場馬拉松帶來的直接經濟利益為 1.83 億元，相關產業產生的間接經濟效益為 2.96 億元，為桂林市帶來綜合經濟效益為 4.79 億元。</p><p>雪梨也發現，她位於陝西一座四線城市的老家，此前曾以產煤而生，從去年開始也舉辦起了馬拉松比賽，「離開一個產業之後就得發展另一個產業，馬拉松就形成了潮流」。</p><p>在艾媒諮詢 CEO 兼首席分析師張毅看來，醉翁之意不在馬拉松，從城市文旅和拉動消費的角度看，馬拉松與演唱會沒什麼本質的區別，這是發展經濟的抓手，也是打造城市名片的重要渠道。</p><p>「前有演唱會經濟，後有馬拉松經濟，主打的都是跨城消費帶來的經濟效益。」張毅説。</p><p>更重要的是，在湯程看來，雖然有不少馬拉松諸如北馬、廣馬、上馬等都是「必打卡」項目，是有中國田徑協會認證的老牌馬拉松賽事，但大多數地方舉辦的馬拉松都屬新興賽事，想要吸引參賽者，多少得打出自己的文化招牌和特色，那麼飲食就是一個具象且有效的手段。</p><p>比如並不需要搶名額的鐵嶺半程馬拉松，在去年舉辦了第一屆，成功吸引了 5000 人蔘與，當年包含農特產品在內的補給點就設置了多達 19 個，今年的半程馬拉松吸引了超過 10000 人蔘與，包含特色餐飲在內的補給點更是多達 31 個。在鐵嶺半程馬拉松的新聞發佈會上，「東北振興」「遼寧振興」也一再被提及。</p><p>僅餐飲補給這一項，在中國市場學會副會長朱永毅看來，它就實現了全方位的功能，除了提供能量和營養之外，還提升了賽事的體驗，促進了地方文化的傳播。</p><h3><strong>一場馬拉松背後的商業版圖</strong></h3><p>朱永毅引用了一組數據表示，從國際上的數據看，當人均 GDP 超過 5000 美元時，就會進入以馬拉松為代表的全民路跑消費週期，我國目前正處在這一週期中。因此，馬拉松比賽遠不止一場體育競技，而是涵蓋賽事運營、品牌贊助、裝備銷售、旅遊消費等多個領域的龐大產業鏈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_6b428240a94847fa9ce1c746240a565c@5595930_oswg105726oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 北京馬拉松 &nbsp;圖源：中新圖庫</p><p>那麼在這產業鏈中，引流歸引流，但瘋狂卷餐飲，馬拉松賽事會不會虧錢？</p><p>先看如北馬、上馬等老牌經典賽事，在雪梨看來，這些有中國田徑協會認證的經典賽事其實並沒有真的參與進餐飲的內卷。補給非常剋制，比如她剛剛跑完的 2024 北京馬拉松，從 12.5 公里處才出現香蕉，在後半程才陸續有小點心，與人們熱議的東北馬拉松相較「簡陋」不少。</p><p>雪梨説，這些馬拉松從來不缺參賽者，開放報名後瞬間就爆滿，中籤率平均還不到 20%。統計顯示，2024 北京馬拉松的中籤率為 16%，2024 上海馬拉松的中籤率為 11.2%。</p><p>對馬拉松比賽而言，報名費是一筆重要的收入，抽籤未中的人，還可以選擇高昂的「公益名額」。以最近開放報名的 2025 武漢馬拉松為例，全馬的報名費為 200 元/人，半馬的報名費為 150 元/人，13 公里跑的報名費為 100 元/人，此外未中籤的人可以選擇花 2199 元或 1599 元購買全馬或半馬的公益名額。根據武漢馬拉松對人數的限定，僅報名費就有 741.93 萬元。</p><p>在張毅看來，老牌大型賽事或許已經靠報名費和冠名獲得了收支平衡，但單獨從直接的經濟效益看，那些更新、更小型的賽事或許還很難做成一筆賺錢的買賣。</p><p>湯程認為，馬拉松賽事的支出其實是龐大的，選手看得見的花費是參賽和完賽的物料，但背後賽事運營、推廣、執行都需要龐大的資金支持。</p><p>比如封路動用的人力和隔離設備，需要費用，起點、終點的搭建需要費用，安檢、保障團隊需要費用，邀請媒體報道、轉播也需要費用。</p><p>不過，好在整場賽事除了報名費和冠名之外，也有不少商業接口。</p><p>湯程認為，體育賽事的商業接口是非常立體的，最上面一層是冠名，緊接着便是豐富的贊助，比賽涉及的汽車、保險、餐飲、3C 數碼等都想參與進來。</p><p>賽中補給的餐飲很可能也來自贊助。比如濟南馬拉松的補給幾乎都是「有名有姓」的角色，排大隊的烤肉攤是當地聞名的黃家烤肉，魯味齋是濟南的百年老字號，淨香園是當地的非物質文化遺產，此外還有北坦楊家幹炸裏脊和貢天府阿膠等等。</p><p>「你很難靠這些接口去擬定賺賠邏輯，對城市而言，它不是純粹的一場商業活動，而是經濟效益疊加社會效益的活動。」張毅説。</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/2HRmX6mOHaTalpnaVfPl2A">「有意思報告」</a>，<span style="letter-spacing: 0px;">作者：屈博洋，</span><span style="letter-spacing: 0px;">編輯：陳燕妮</span><span style="letter-spacing: 0px;">，36 氪經授權發佈。</span></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>四位大咖圓桌共議「正確的事情」：用好產品、好品牌穿透消費週期丨 WISE 2024 商業之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3056165404184966?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-30 09:01:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>環境持續變化，時代總在迭變，「商業之王」們緊隨時代浪潮，堅持創造，謀求新動能。立足中國經濟大轉型的當下，WISE2024 商業之王大會，一同發現真正有韌性的「商業之王」，探尋中國商業浪潮裏「正確的事」。</p></blockquote><p>11 月 28-29 日，為期兩日的 36 氪 WISE2024 商業之王大會於北京隆重召開，作為中國商業領域的全明星盛典，WISE 大會今年已經是第十二屆，在不斷變化的時代裏見證着中國商業的韌性與潛力。</p><p>2024，是有些模糊且變化多於穩定的一年。相比過去十年，大家的腳步正放緩，發展更加理性。2024，也是尋求新的經濟動力的一年，新的產業變化對每個主體的適應性提出了更高的要求。今年 WISE 大會以 Hard But Right Thing（正確的事）為主題，在 2024，什麼是正確的事，成為我們更想交流的話題。</p><p>在 28 日上午的《正確的事情》圓桌對話環節，36 氪 CEO 馮大剛與小仙燉鮮燉燕窩董事長、CEO 苗樹，君智戰略諮詢創始人、董事長謝偉山，參半口腔創始人、CEO 尹闊進行了一場精彩的大咖對談。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3077,2052" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_687683f728d5455c83b2a1ecb70bda30@1282423258_oswg2280190oswg3077oswg2052_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圓桌現場</p><p>在談及「今年做的最正確的事」話題時，小仙燉 CEO 苗樹在圓桌分享時表示，今年小仙燉做的最正確的事是，拉通了中國、印尼、馬來、越南、泰國五個燕窩的產區和消費國，制定了《燕窩產地等級劃分》標準，「一經推出，消費者端的非常好，能分清燕窩的好壞優劣，同仁也更有信心。」苗樹説，這是小仙燉在十年創業和科研基礎上，更進一步推動行業的高質量發展。</p><p>參半 CEO 尹闊在圓桌分享時表示，今年參半做的最正確的決定是在線上優勢基礎上，拓展線下市場。過去兩年時間，參半的產品已逐步進入到農村及偏遠市場，終端網點數達 50 萬個，包括西藏林芝，新疆的阿克蘇、喀什等，都可以買到參半的產品，「這是非常苦的活」。尹闊説，如果不是當年狠下心來做線下投入，「做行業裏最難的事」，今天不可能有這樣的好的結果。</p><p>君智董事長謝偉山表示，君智今年做的最正確的事情是團隊多層次的建設，尤其是國際化背景的團隊構建，「今年有大量來自國際諮詢公司的夥伴加入君智團隊，國際化工作和教育背景佔比 50%，72% 的人是全球排名前 200 的名校畢業高材生。」據謝偉山透露，2024 年君智的客户數創下新高，且實現了 100% 年度客户續約率。</p><p>在消費市場價格競爭激烈的當下，圓桌嘉賓也就價格問題分享了各自的看法。在苗樹看來，低價競爭沒有未來，而且不可持續，消費者本質上不是追求低價，而是追求質價比。今天的消費者仍然需要更好的產品，同時也需要更好、更專業的服務體驗，基於此小仙燉以高品質燕窩滋養為核心，構建了產品創新、供應鏈創新、服務創新等系統性創新模式，並創新了「科學滋補+專業養生」的服務模式。</p><p>尹闊表示，參半慶幸的是連續四年在抖音口腔品類都是排名第一，本質上是在產品端創新帶來的復購率。在他看來，入嘴的東西很容易帶來直觀感受，核心是好產品、好原料添加，否則很難在激烈的流量戰場站住腳，「我們的產品不是最便宜的，但我們也不是最貴的」，尹闊説，參半選擇了相對合適的，就是要給用户提供好商品、好服務，才能帶來更多的創新。</p><p>在謝偉山看來，價格競爭是品牌無可避免的挑戰，只有做正確的事才能擺脱低價競爭，實現品牌「長紅」的核心是要找到顧客選擇你而不選擇競爭對手的理由。謝偉山説，「正確的事情是企業的外王之道，把事情做正確是企業的內聖之道，這兩個事情是並舉的。」</p><p><strong>以下為此次圓桌對話速記實錄：</strong></p><p><strong>馮大剛：</strong>首先我們先請三位嘉賓做個自我介紹。</p><p><strong>苗樹：</strong>各位現場的來賓大家好！我是小仙燉鮮燉燕窩的董事長、CEO 苗樹，小仙燉是鮮燉燕窩品類的開創者，也是連續 7 年在鮮燉燕窩領域銷量第一的品牌。我想分享幾個近期我們帶來行業的一些創新，第一，小仙燉帶領中國滋補燕窩行業實現了科研上的突破，截止到目前，我們有 45 篇權威期刊論文，驗證燕窩對於皮膚保養、寶寶發育、肺部抗炎能力等方面的健康價值，也是推動消費者如何對燕窩消費的更清楚、明白，同時也論證了我們的獨家專利的鮮燉燕窩燉煮技術，是普通家庭燉煮燕窩的 3 倍，另外近年我們也在做線下滋補、燕窩門店的突破。我們在北京 SKP 北門開了 1 千平的體驗店，也是第一次中國民族的滋補品牌跟國際品牌在一起，提升品牌魅力值。小仙燉讓滋補更簡單，讓大家獲得健康、美好的生活。</p><p><strong>謝偉山：</strong>大家好！我是君智戰略諮詢的創始人、董事長謝偉山。這次大會的主題我特別喜歡，因為戰略諮詢就是告訴企業如何去做「正確的事情」，管理諮詢是告訴大家如何把事情做正確，這是完全不同的兩個世界。所以，我今天希望把如何選擇做正確的事情，從戰略工作者的角度給大家一個專業的視角，謝謝大家！</p><p><strong>尹闊：</strong>大家好！我是尹闊，是參半口腔的創始人，我們是一家深圳的創業公司，這個品牌成立 6 年，目前我們整個購買用户在中國已經超過了 1.2 億元，截止到今年，我們也是整個中國線上牙膏品類的第一名。發展 6 年時間，實際上我們在今天中國線下市場基本也有 50 萬+的銷售終端，已經從線上的單純口腔品牌，變成了線上線下全品類的國民口腔品牌，現在也是中國年輕人首選的口腔品牌。我們現在也在做海外市場，目前在東南亞的好幾個國家佔據了比較頭部的位置。未來，我們也希望通過新媒體、新渠道、新時代的紅利，讓參半成為一個全球化的口腔護理品牌。</p><p><strong>馮大剛：</strong>今天三位嘉賓一位是燕窩第一名，一位是牙膏第一名，一位是諮詢行業領軍者，今天請教三位怎麼看待各自行業，包括我們整個零售什麼是正確的事。在當下市場環境中，請教三位嘉賓做正確的事情，首先，你們覺得什麼是正確的事情以及你們在 2024 年，你們覺得自己做的最正確的事情是什麼？</p><p><strong>苗樹：</strong>作為小仙燉來講，我們始終認為圍繞客户的需求進行價值創新，是我們小仙燉這十年來做的最正確的，而且持續在做的事情。其實我們為什麼叫小仙燉，是因為我太太小仙家裏四代的中醫，傳承家裏的使命，通過中國的滋補，讓中國消費者過上健康美好的生活，過得更健康，我們最開始做燕窩的時候沒有走尋常路，我們改變了傳統幹燕窩自己燉煮的原來的模式，因為這個模式在新的時代已經不能滿足消費者對於高品質、便捷性、服務等等方面的需求，所以小仙燉開創了一個新的品類，叫做鮮燉燕窩，就是基於消費者當代主流消費者的高品質、便捷化需求，為客户提供客户下單，我們新鮮燉煮，保質期只有 15 天，我們有自己燉煮的黑科技，可以做到一碗燕窩的營養是普通燉煮的 3 倍。我們用户是按年度服務的，我們年度用户，每週給用户燉新鮮的燕窩，同時我們給每一個客户配套一個國家公共營養師級別的滋補顧問，每一個顧問都是國家公共營養師。除了教客户怎麼吃燕窩，還告訴客户春生夏長，秋收冬藏，怎麼吃、怎麼睡、怎麼保養自己的身體，做中式滋補養生增值服務。這是我們最初看到看到的消費者的需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3200,2133" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_029fcba5a5584249afb889634c4ec4ab@1282423258_oswg2105517oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小仙燉鮮燉燕窩董事長、CEO 苗樹</p><p>光做到產品的創新還不夠，君智是我們從 2017 年，謝老師知道我如何做品牌戰略，謝老師知道我一個品牌創新了有客户價值的新品類，我們還要持續去創造價值，所以在過往十年裏，我們除了產品創新、品類創新，我們還幫助行業做了科研，剛才我説我們在論證燕窩的功效上，因為很多消費者説燕窩到底好不好，古籍的記載是不是真實的，我們做了十年科研，跟中國農業大學院士團隊等專家一起做人羣實驗，論證燕窩功效性，讓消費者吃的放心，這也是客户價值，這是客户需要的。</p><p>如果説到今年，我認為做的最正確的事就是今年我們拉通中國、印尼、馬來、越南、泰國五個燕窩的產區和消費國，我們制定了《燕窩產地等級劃分》標準；我覺得這個是在小仙燉十年創業和科研基礎上，進一步推動行業的高質量發展。因為原來我們的行業在消費者端，大家分不清燕窩的好壞優劣，不敢於購買，怕被騙，同時在供應鏈端，行業內部端，高品質的燕窩賣不上好的價錢，所以大家覺得內卷，無法得到好的發展。</p><p>所以小仙燉結合十年科研，我們今年牽頭五個國家的燕窩協會和科研專家，我們發佈了《燕窩產地等級劃分》標準，將產地的影響因素劃分為產區和燕屋。產區決定了金絲燕的生存環境質量。燕屋則與金絲燕的生活環境息息相關。優質的產地加上優質的燕屋，才有優質的燕窩原料，好產地才有好燕窩。 我們也是借鑑了其他先進的產業的發展經驗，獲得了啓發。</p><p>這個標準一經推出，消費者端的反饋也非常好，能分清燕窩的好壞優劣，行業同仁也更有信心了，大家覺得我做好產品，未來有希望了，整個行業的信心和發展質量就變得進一步提高了。</p><p>所以我覺得小仙燉始終圍繞消費者價值需求進行價值創新，不斷推高行業、客户的體驗和質量的提升，這個就符合我們的使命，我們希望讓中國的滋補給更多的消費者帶來健康美好的生活。</p><p><strong>馮大剛：</strong>什麼是正確的事，苗總説用真心、科技、標準，這是不全面的歸納。什麼叫正確的事情，這是一個典型的小馬過河的問題，問不一樣的人有不一樣的答案。</p><p><strong>尹闊：</strong>我覺得如果從企業的角度上來講，每個階段做正確的選擇都不一樣，可能我們剛創業的時候所謂正確的事就是讓自己活下來，在發展的過程中面對很多殘酷的競爭，做出每個正確決定的時候，如果説從長期來看當下未必是正確的，但是在那個選擇上可能是正確的，如果今天來講，比如説我們過了生存階段到了穩定發展階段，如何做出正確的選擇，就是看更長期的主義，這其實建立在好多個層面，比如説對組織的建設能否做出更長期的事，比如説引領市場潮流，能否長期做出投入和正確決定。比如説我們今年又做了一些全球化的思考，提前佈局是不是正確的事。</p><p>這是我們這幾年考慮比較多的，如果從今年來講，我覺得我們做的最正確的決定是在線上優勢基礎上，拓展線下市場，我們在兩年前就開始嘗試去佈局，這是特別難的活，但是在今年我們通過兩年的時間，我們的貨已經可以覆蓋農村以及很偏遠的地方，到西藏的林芝、新疆阿克蘇、喀什都可以買到我們的產品，這是非常苦的活。這個決定如果在當年我們不狠下心來做投入，其實在今天也不可能有這樣的結果。我覺得我們今年比較正確的決定是在兩年前選擇了做行業裏面最難的事情，因為我們做的是民生行業，要求普及到千家萬户，所以企業做的不同階段決定都不一樣。</p><p><strong>謝偉山：</strong>我作為專業工作者從事戰略諮詢已經超過 20 年，今年也是我成立君智的第九年。什麼是正確的事情？我每天都在幫我的客户去選擇正確的事情。從專業的角度來回答這個問題的話，就是一句話——顧客選擇你而不選擇你競爭對手的理由，就是正確的事情。比方，小仙燉做的正確的事情是什麼？就是選擇做鮮燉燕窩，現在小仙燉是全網銷量遙遙領先的一個燕窩。參半也非常了不起，從 0 起步，能夠把牙膏這麼一個如此傳統的行業，做得這麼大，它的核心點是什麼？參半是口感最好的牙膏。因為所有的牙膏都有一股牙膏味，參半沒有。參半的口氣清新度，泡沫細膩程度，以及嚐到嘴裏的味道都是最好的，各個產品裏面唯一入口的就是牙膏，所以參半是口感最好的牙膏。當你擁有一個顧客選擇你而不選擇競爭對手的理由時，其實你就能夠獲得最大化的增長。選擇比努力更重要，關鍵是你選擇什麼，所以這就是我對最正確事情的理解。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3200,2133" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_3a102c5c8a8d41fa927e84e6bc8ab57a@1282423258_oswg2271086oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">君智戰略諮詢創始人、董事長謝偉山</p><p>對於君智來説今年最正確的事情是什麼？是在團隊上多層次的構建，尤其是國際化背景的構建。今年有大量的國際諮詢公司的夥伴加入君智團隊。有 50% 的人都具有國際化工作和教育背景，72% 的人是全球排名前 200 的名校畢業高材生。2024 年，君智客户數創歷史新高，同時我們做到了年度客户續約率 100%。</p><p><strong>馮大剛：</strong>剛才我還想提，做到客户 100% 續約率，一定是説明做了正確的事情。接下來再問三位一個今天討論比較多的問題，大家都在討論消費降級，平替，包括汽車行業如火如荼的價格戰，兩位做消費，一位對消費非常理解的專家，你們怎麼看待價格戰，低價競爭，低價競爭有可能贏嗎，低價競爭能產生新的王者嗎？</p><p><strong>苗樹：</strong>我覺得大概率低價競爭是沒有未來的，而且是不可持續的，通過我們小仙燉跟君智謝老師長期的研究，我們發現其實消費者本質上不是追求低價，消費者是追求一種質價比，其實消費者也在成長，大家會變得更專業、理性，所以有一些相對低的邊緣的價值就無法打動消費者。在每一個新的時代，一定要圍繞着新的時代主流消費者的新需求，不斷去創新，才能拿到更多消費者的選擇，這是一個底層的邏輯。與其説是一個低價，我們更講的是質價比，現在消費者追求更高的品質，當然消費者也更精明、理性，過高的價格是無法打動消費者的。</p><p>所以在這裏面我們小仙燉的洞察就是，比如説我們鮮燉燕窩，以前人們吃幹燕窩，但是大家很明顯發現，如果説我們的媽媽一代還有時間去挑毛、燉燕窩，做這些事情。但是今天的主流消費者大家根本沒有這個時間，大家在忙自己的事業，忙自己的愛好，忙自己的家庭，所以這個時候小仙燉就洞察到了新時代消費者新的需求。他繼續要更好的產品，我們開創了鮮燉燕窩這個新的品類，創新了鮮燉專利技術；他需要有更好的服務，我們有周期配套國家公共營養師的顧問，有像開在 SKP、萬象城這種體驗非常好的商場的現代化門店，可以給客户提供養生下午茶下午茶，我們還有燕窩晚宴等等服務，這是當代消費者新需求。</p><p>小仙燉的鮮燉燕窩圍繞的產品創新、供應鏈創新、服務創新的模式就構建出來了，小仙燉基於我們的科研和產地等級劃分標準篩選我們上游的原料供應商，我們的科研和供應鏈團隊每年去到印尼、馬來燕窩源頭，尋找最佳原料，符合我們標準的，我們獨家簽約專屬燕屋，實現從燕屋、上游初加工、國內生產加工、物流配送、零售服務為一體的全產業鏈可控，把更高品質的燕窩帶給消費者。那麼消費者會發現購買小仙燉跟同樣高品質的幹燕窩比，更方便，同時也有更多的滋補服務。</p><p>通過小仙燉的經營你會發現，我們在 2020 年的時候就已經成功的在線上把燕窩行業的第一大品類做成了鮮燉燕窩，超過 60% 的燕窩需求都彙總到鮮燉燕窩，而且到現在小仙燉都是領先的。這個背後就是洞察消費者基於不同時代的創新需求。我認為他是一種質價比，而不能靠低價，他是無法持續的。</p><p><strong>馮大剛：</strong>其實我也是用户，好像你們並不是最便宜的。</p><p><strong>尹闊：</strong>我們早期從小紅書、抖音這些平台起家的，但是我們這個品類有個特殊性，日化行業抖音是大的主戰場，在這種戰場裏面，其實在今天如果大家真正去抖音上看，並不是最便宜的商品賣的最好，以我們為例，因為這一類的商品如果想持續賣的好，你會發現抖音的榜單有一個很有意思的現象，他每年的排名在各個品類裏面都會變動特別大，他不像天貓的榜單很穩定，今年的前十名可能明年又換了一批，後年又換了一批，我們慶幸的是連續四年口腔都是第一。所以我們產品為什麼可以持續的在戰場裏面一直排在第一名，本質上是因為參半在產品端創新帶來的復購率，今天我們在抖音長期能夠贏的最核心原因。</p><p>很多人説你們產品到底好在哪兒，我覺得特別簡單的道理，如果入嘴的東西，香精香料是直接的體感和味覺，我們今天選擇了用 300、400 塊錢一公斤的產品，實際上用户入嘴的東西是比較容易直觀帶來感受的，比如説涼感、香味停留時長，複合香型，同時摩擦、發泡，因為味覺有一種特殊的記憶感，這種記憶感要通過好的產品，好的原料添加帶來的，所以今天因為我們商品屬於耐用型耗材，不是像飲料一樣，在一個店裏面第二天就能看到復購或者次月就能看到，所以我們一般就是拉年度的復購。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3200,2133" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241130/v2_de2b0d69622e4d46a2aae7bf757b4d94@1282423258_oswg2255007oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">參半口腔創始人、CEO 尹闊</p><p>我們在抖音裏面每年老客户的佔比，我們只是一年之內買過兩次及以上的客户，今年數據是 42%，這個佔比是非常高的。要不然在激烈的流量戰場裏面我們也很難站得住腳，如何讓你持續的在裏面做投入，並且持續的做長期投入所需要的資金，我覺得都是因為，為什麼我們的產品不是最便宜的，但是我們也不是最貴的，我們選擇了相對合適的，就是因為你必須要給用户提供好的商品，提供更好的服務，才能帶來更多的創新。</p><p>所以這幾年看下來，如果跟我們同期競爭的一些同行，當年做了很低的價格，包括短期內可能確實爆發了一定的體量，但是我們看到這幾年均衡來看，這些人都不在了，每年又冒出來一批這樣的人，第二年又不在了，這可能是不可持續發展的，未來長期我覺得這種模式也一定會被淘汰掉。</p><p><strong>謝偉山：</strong>我對低價競爭的觀點是，低價競爭將無可避免，因為供應端實在是太擁擠了。中國改革開放四十多年，這些年每年的主題就是如何去庫存、去產能，所以在中國這麼一個巨大的市場裏面，價格戰是無可避免的，99% 的企業都擺脱不了價格戰。但價格戰的危害又特別大。第一，價格戰首先是傷敵一萬，自損八千，哪怕你贏了也會傷痕累累，也沒有更好的材料、設備、人才反哺產業，也不可能有更好的消費者。第二，哪怕你贏了，你一隻獨大，你也是行業生態的破壞者，因為無數個企業都遭受了價格戰的摧殘，整個行業都往低端化發展，所以價格戰無可避免，同時對社會發展、行業發展危害極大。</p><p>所以今天的主題我為什麼很喜歡，因為做正確的事情就是讓我們擺脱價格戰。我們可以看到網紅品牌，沒有幾個能夠長紅的，我們小仙燉現在變成了長紅品牌，現在變成了連續六年全國銷量領先的鮮燉燕窩。參半在如此競爭激烈的行業裏面，高價脱穎而出，連續四年成為抖音第一。所以正確的事情是什麼？是顧客選擇你而不選擇你競爭對手的理由，假如你沒有達到這點的話，你是擺脱不了低價競爭的。</p><p>顧客選擇你而不選擇競爭對手的理由，包含了兩重力量。第一重力量，怎麼打動客户、怎麼獲取顧客。像小仙燉，幫助顧客免去燉煮的痛苦，用最好的燕窩讓顧客獲得又美味、又營養的體驗，而且很方便，並能通過整個供應鏈的改進，實現規模化效應，從而系統性的降低顧客消費燕窩的成本，但同時保持企業的利潤。像參半，有更好的口感，使用傳統牙膏是為了清潔自己，但是使用參半是享受，因為它能給你很好的口感，無論是氣味、觸覺、味覺都給你最好的體驗。所以，顧客選擇你而不選擇對手的理由，第一重力量是什麼？是調動顧客情緒，抓住顧客感覺，是你獲得顧客的邏輯點，但是顧客又不選擇競爭對手的理由。</p><p>在你獲客的同時，還要騰出一隻手來壓制住你的競爭對手。所以，獲客和壓制這兩步通過顧客選擇你而不選擇競爭對手，完成雙手並舉。只有這樣，你才有可能像小仙燉和參半一樣擺脱價格血戰，同時還能獲得很好的發展。剛才我們看到小米在不斷的漲價，越賣越貴，為什麼？因為它既能夠給顧客一個選擇的理由，同時對對手進行了精準的壓制，所以正確的事情是企業的外王之道，把事情做正確是企業的內聖之道，這兩個事情是並舉的。</p><p>降本增效是目前商業理論裏面的強項，大家非常熟悉的國際諮詢公司，它幫你做的事情都是如何把事情做正確，但是對於如何正確地做事情，我認為我們中國企業更有優勢。今天的中國企業已經進入大航海時代，中國人在模式創新、應用創新，在應對競爭市場時靈活變化、出神入化、化危為機的能力，其優勢越來越凸顯。所以關於如何做正確的事情，我覺得中國企業正在提供非常嶄新的視角，參半所在的領域，寶潔公司不厲害嗎？聯合利華不厲害嗎？過去中國市場上最厲害的牙膏廣告，一個是高露潔，一個是佳潔士，當時中國很多優秀的牙膏品牌都出局了。但是參半對顧客有了更好的理解，所以能夠在這樣一個行業裏面突然之間冒出來，長得這麼快，而且賣得更貴。</p><p><strong>馮大剛：</strong>我想三位嘉賓都在表達，如果簡單粗暴的説不是，或者更直接一點的説，如果只想用低價是不可能成功的，其實最近直播帶貨我們有很多爭論，直播帶貨作為自己的主要銷售渠道，主要增長方式，是不是正確的事情？</p><p><strong>尹闊：</strong>我覺得直播帶貨的理解是不一樣的，我們是新流量的受益者，畢竟我們是通過流量平台起來的，但是實際上我覺得有一個不同的理解在於什麼？每一個主播對應的是一羣不同的人，這個是我這幾年觀察下來比較有意思的點，舉個例子，今天如果我做的是一個客單價 3 千塊錢的生意，其實在中國只需要 1 千萬人復購，規模就可以做的很大。對我們來講，我們的客單價很低，線下市場十幾二十塊，如果我們想做成大的生意，必須要求覆蓋更多的人，可能是 4、5 億人。今天我們沒有超級武器，如果我們把 20 年前的央視，十幾年前中國好聲音這樣的超級節目當成一個核武器的話，其實在今天已經沒有核武器了，我們不知道在什麼樣媒體的平台能夠讓自己廣而告之，讓所有人知道你，這是相對比較難的事情，或者有沒有足夠多的預算。</p><p>對於創業公司來講早期沒有那麼多錢，所以我是覺得每一個主播、成交載體，對應背後是不同的人，這羣人如何讓他快速知道，實際上需要很多不同的貨，需要不同的定價，這是很難的事情，需要找到一個合理的解決方案。</p><p>其實在今天這個時代，除了銷售以外他是更大的分層的傳播載體，我覺得我們在這裏面，其實這幾年做的算比較好的，所以説也幫助我們在整個線下市場建造了一定的知名度。</p><p>直播帶貨同樣也有他的問題，就是大家都知道流量越來越貴，當你採買流量的時候，當主播生存環境變得惡劣的時候，商家生存環境會更加惡劣，所以價格如何守得住，品質如何守得住，以及消費者未來的購物體驗如何保證，這個對於商家來講是一個很難的事情。為什麼呢？這個主管方在平台方，平台方如何做出來更好的措施改變，我覺得可能是接下來要面對的問題。但是從事情的兩面性上來看，他有好有壞，他變成了一個新的分層的傳播載體，同時他在某些流量採買方面又破壞了整個生態的平衡，所以我覺得各有利弊。</p><p><strong>馮大剛：</strong>苗總我們認為他是新零售的代表，但他又在做傳統行業的事情，在傳統行業有哪些經驗今天看起來是正確的事情。</p><p><strong>苗樹：</strong>關於傳統行業這個事我覺得確實，因為中國的滋補行業，其實他發展了上千年，從最早有《黃帝內經》的典籍講人體生命力源泉，五臟六腑運轉，天人合一養生之道開始，人們開始選用營養物質，保證自己的生活狀態。在今天更多消費者眼裏我們滋補行業還是很傳統的行業，不過我們跟謝老師一起在研究行業發展的時候，我們發現不光是傳統行業，還是説新興的行業，都有一個共同的特點，就是隨着時代的演進，消費者的眼界，需求是不斷在升級的。所以我是覺得任何一個企業，不管是在傳統行業還是新興行業，他一定最核心的就是最好能做到一流企業引領，去預判、引領消費者的新時代需求，去做持續的價值創新，去塑造品牌的魅力、價值，時刻保持在時代中的領先而不落伍。</p><p>我上週剛在日本回來，大家知道日本的三浦展有系列的書，把日本的消費時代分成了第二消費時代、第三、第四消費時代，現在已經研究第五消費時代了，第二消費時代規模化的大生產，規模平權，一瓶好的牛奶全國都能喝到。第三消費時代，消費者對於大家喝到一樣品質的東西不滿足了，大家希望更好的，我如何要更高品質的，就像我們小仙燉的鮮燉燕窩，新品類的誕生，更營養的產品。第四消費時代，物質更好已經不能滿足消費者的需求了，消費者還要追求心靈上的更好，所以大家會提到是不是你的消費品，你的企業有沒有提供可持續發展的社會價值，你有沒有在精神層面滿足悦己的需求，品牌審美夠不夠好等等方面。</p><p>小仙燉也是努力的希望在中國滋補這樣一個上千年曆史的，大家看來傳統的行業裏，我們一直在努力的創新，除了剛才講的產品創新和營養、科研的服務創新之外，其實這四年我們重點在研究線下鮮燉燕窩，中國滋補品在線下零售空間的體驗如何創新，我們發現消費者不止滿足於在電商去高效方便的買到一個週期訂閲的，更高品質的鮮燉燕窩，同時有一個滋補顧問服務，同時他還希望到店裏去，看原料選的什麼，到底用的什麼技術，營養師面對面能給我提供什麼樣的服務，除了這個之外還有什麼文化價值，情緒價值。所以我們過往 4 年，我們在線下的門店上開創了一套叫科學滋補+專業養生的服務，我們其實是對標了很多像愛馬仕、卡地亞等等這些品牌，包括高端護膚品，在我們門店裏有一個服務，叫 HRA 健康評估，引入了一台價值百萬的高科技設備，5 分 38 秒可以人體九大系統的健康狀態進行評估。</p><p>這個理念我們從哪兒來？我們就是逛線下高端護膚品門店，每一個護膚品門店都有一台皮膚檢測儀器，消費者選購護膚品之前會通過這個儀器做一個全面、快速的檢測報告，針對你的膚質做產品搭配建議。我們做中國的滋補養生的，所以我們去市場研究的時候，我們發現在中國的三甲醫院，在頂級的體檢中心有一套設備，價值百萬，可以檢測人體健康狀態，我們就引入到線下的店鋪，我們每一個 VIP 室裏都有這樣的設備，客户覺得真準，昨天剛喝過酒，顯示肝臟壓力大。結合冬季，冬季的主題是冬藏，補腎，我們滋補顧問會給他一套專業的，結合他身體體制的冬季養生服務，同時在我們門店有冬季特調的養生茶，結合當季食物的米其林下午茶，同時特別受高端客户的歡迎的就是米其林晚宴。</p><p>不瞞大家講，這幾年我們在中國精緻餐飲領域推廣燕窩應用，中國現在有 100 多間米其林等高端餐廳的主廚用小仙燉燕窩創意他的燕窩菜，比如在北京大董可以點到小仙燉，在上海的玲瓏餐廳，要排隊 3 個月的餐廳，他的燕窩都是小仙燉提供的。包括大家想象不到的，在成都的米其林，川菜也可以以燕窩調味，在廣州的很多米其林餐廳都可以吃到小仙燉燕窩菜。我們把燕窩菜做成了高端晚宴，每一季度請我們高端的客人來參加晚宴，我們很多客人評價很高，他説參加了卡地亞等等晚宴，對小仙燉的晚宴印象最深刻，第一就是吃的是集美食、健康、美味為一體，全身心滋養。第二覺得小仙燉不愧是做中國滋補養生的，服務特別有温度，一對一的服務，在服務的體貼、温度各個方面做的都非常到位，這是一種東方的待客之道。</p><p>很多客户在想，得到了超出產品之外的文化，包括小仙燉從 2019 年開始開展空瓶回收活動，截止目前已經開展 20 季。用户每一季把瓶子寄到玻璃加工廠我們進行重熔再生，塑造成一些工藝品； 贈送給客户，客户也是感受非常好。這些我們都是從最先進的行業和領域借鑑的一些體驗和服務的創新，在大家看起來傳統的行業裏，我們再造了一整套全新的產品以及服務體驗，我覺得永遠不變的就是圍繞消費者服務體驗，產品體驗這種價值的創新，我們去引領。</p><p><strong>馮大剛：</strong>您見過那麼多的企業，幫那麼多企業出主意，怎麼判斷一個企業做到正確的事情，是不是我們要事後成者為王敗者寇。</p><p><strong>謝偉山：</strong>我覺得商業再複雜，都可以做到大道至簡，當你不能對顧客選擇你而不選擇競爭對手的理由，進行精確的定義，所有的事情都是你的坎。比如，直播現在有幾個能賺錢的？不管是傳統渠道還是新興渠道，越好的渠道成本越高，越好的渠道越燒錢，只有你擁有了顧客選擇你而不選擇競爭對手的理由的時候，相當於你有了一個號令天下的兵符，不管去哪裏都可以賺到錢，可以達到一種「天下一切為我所用」的境界。隨着你的銷量、議價能力提高，這些渠道費用在成本中的佔比也會系統性降低。比如海底撈營業額高、店效高，但是房租成本佔比往往很低。</p><p>所以當你能夠去贏得顧客，能夠牢牢的抓住顧客的感覺，同時又能夠有辦法去壓制住你的競爭對手的時候，其實你會發現不管這個時代怎麼變，你的生意永遠不會變。所以我們可以看到很多老品牌與時俱進的能力更強。比如，愛馬仕六代傳承，在奢侈品如此競爭激烈的行業，他依然屹立不倒，牢牢的站住第一名的位置。</p><p>顧客選擇你而不選擇你競爭對手的理由，對於參半是什麼？口感最好。對於小仙燉是什麼？鮮燉，營養最好。能夠做到這一點的話，其實你就能夠在競爭中擺脱價格戰，能夠做到不管時代怎麼變，渠道不管怎麼創新，都是你騰飛的橋樑。大家知道今年是多麼不好做的一年，小仙燉作為 10 億級以上的企業，今年的增長超 50%，參半今年是 40% 多，所以大家給這兩位年輕的企業家掌聲，這個很了不起的。</p><p>所以做正確的事情是你應對大週期，應對價格血戰，應對過剩經濟的最有效的方式。我在戰略諮詢行業 20 多年，如果説哪句話最重要，一定是找到顧客選擇你而不選擇你競爭對手的理由，謝謝！</p><p><strong>馮大剛：</strong>在今天做正確的事情是我們穿越週期最好的方法，感謝在座的各位嘉賓，謝謝大家！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪 | 外交部回應優衣庫不用新疆棉；辛巴被舉報帶貨涉虛假宣傳；上海將修訂「滬牌」拍賣規定</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057600175236231?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-30 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>TOP 3 大新聞</strong></h2><p><strong>外交部回應優衣庫不用新疆棉</strong></p><p>外交部發言人毛寧主持 11 月 29 日例行記者會。會上有外媒記者提問稱：優衣庫 (UNIQLO) 創始人柳井正近日在接受 BBC 採訪時明確表示，優衣庫不使用來自中國新疆地區的棉花。儘管中國是優衣庫的重要市場，門店數量甚至超過了日本，但柳井正堅持這一策略不變。這一表態引發了廣泛的討論和關注。</p><p>毛寧對此表示，新疆地區的棉花是世界上最好的棉花之一。我們希望有關企業能夠排除政治壓力和不良幹擾，獨立自主作出符合自身利益的商業決策。（熱度新聞、環球日報）</p><p><strong>辛巴被舉報帶貨涉虛假宣傳，市監局已立案&nbsp;</strong></p><p>11 月 29 日，舉報辛巴直播帶貨的博主@桃白白 style，收到了廣州市白雲區市場監督管理局的紙質答覆書。答覆書顯示，經調查，博主舉報的辛巴在 10 月 19 日直播推廣中涉嫌虛假宣傳的情況，部分屬實，決定依法立案調查。</p><p>據此前報道，辛巴及其徒弟蛋蛋在一場直播帶貨中，宣稱一款「合普諾愛畢可免疫球乳鐵蛋白」的調製乳粉對鼻炎、發燒、腳氣、口氣、蕁麻疹等症狀有效果，且能在兩小時內顯著提升免疫力。博主桃白白 style 據此向廣州市場監管部門進行了實名舉報，質疑辛巴的該場直播帶貨涉嫌虛假宣傳。</p><p>11 月 25 日晚間，辛選方面公佈自查自糾調查結果。其中提到，10 月 19 日帶貨的「合普諾 Epicor 愛畢可酵母調製乳粉」，主播在講解產品過程中存在措辭不當。辛選對當天銷售的產品做退款處理 (已發貨和被動退款的用户，如有疑慮，可支持申請退一賠三)。（鳳凰網科技）</p><p><strong>上海將修訂「滬牌」拍賣規定，連繳 1 年社保或個税可參與拍牌</strong></p><p>11 月 29 日，上海市交通委官網發佈《上海市非營業性客車額度拍賣管理規定》（修訂草案）同時就修訂草案內容徵詢社會公眾意見。徵詢意見時間為 2024 年 11 月 29 日至 2024 年 12 月 6 日。其中提到，當前，非營業性客車額度可適用於燃油車、增程式電動汽車和混合動力汽車。考慮到近年來經常有市民反映現行《拍賣規定》設置的參拍資格較為嚴格，導致參拍意願受阻，故此次修改針對非本市户籍人員參拍資格條件中「有關連續繳納社會保險或者個人所得税」的年限要求，由原連續繳納滿 3 年調整為連續繳納滿 1 年。通過相關調整，進一步優化參拍資格條件，滿足更多有需要羣眾的合理參拍需求。（上觀新聞）</p><h2><strong>大公司/大事件</strong></h2><p><strong>胖東來羽絨服已賣斷貨：有的讓利只賺 3 毛錢&nbsp;</strong></p><p>最近假羽絨服市場氾濫被曝光，而胖東來自營羽絨服熱銷。有許昌當地市民稱去胖東來買羽絨服，發現都已斷貨。記者探訪發現，其每件羽絨服都標有進貨價和售價，有的讓利一件只賺 3 毛錢。對此，胖東來工作人員表示，黃色標籤屬於促銷讓利商品，而且胖東來一直在服裝方面讓利較大。另外，胖東來客服也回應了「1 件羽絨服利潤僅 3 毛」：胖東來鞋服區標註進貨價已有兩三年，而特價商品屬於促銷讓利商品，大多數商品會維持正常利潤率。（極目新聞）&nbsp;</p><p><strong>經濟學家付鵬怒懟滙豐：滙豐客户經理造謠付鵬被約談&nbsp;</strong></p><p>11 月 28 日，東北證券首席經濟學家付鵬徹底怒了，28 日晚間在朋友圈炮轟滙豐，原因是被滙豐客户經理造謠被約談。他直接喊話中國區張總，直言滙豐銀行客户經理素質需要加強。&nbsp;</p><p>付鵬表示，會議活動因為你們滙豐的問題導致不得不取消，為了安撫你們的客户，歪曲造謠我被約談所以不能出席。你們下面這批人為了掩蓋自己的問題，通過造謠別人很不道德。&nbsp;</p><p>付鵬表示，這樣的行為去服務私行客户？誰敢放心，對我的名譽影律師函已經在路上了，我等着你們的道歉。（新浪證券）&nbsp;</p><p><strong>理想汽車首次對全系車型實行限時 0 息政策&nbsp;</strong></p><p>11 月 29 日，理想汽車宣佈年底限時 0 息政策：2024 年 11 月 29 日至 12 月 31 日期間，購買理想 L 系列和理想 MEGA 的用户，可享受最低首付金額 3 年 0 息金融方案。單車型最低首付金額分別為，理想 MEGA 首付 15.98 萬元、理想 L9 首付 12.98 萬元，理想 L8、理想 L7 首付 9.98 萬元，理想 L6 首付 6.98 萬元。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>澳大利亞通過全球最嚴社交媒體禁令</strong></p><p>當地時間週四（11 月 28 日），澳大利亞聯邦參議院投票通過了對該國 16 歲以下人羣實施社交媒體禁令的法案。接下來，科技公司必須必須採取「合理措施」，防止未成年用户訪問社交媒體服務，否則可能將面臨近 5000 萬澳元（約合 3200 萬美元）的鉅額罰款。至此，該法案通過了參眾兩院的審議正式成為法律。該法律將於明年 1 月開始試行，一年後（2025 年 11 月起）生效實施。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>蛇年春晚官宣：總枱發佈春晚主題主標識&nbsp;</strong></p><p>蛟龍去，靈蛇來。11 月 29 日，中央廣播電視總枱《2025 年春節聯歡晚會》發佈主題和主標識。乙巳蛇年春晚將在歡樂吉祥、喜氣洋洋的總基調中，以「巳巳如意，生生不息」為主題，與全球華人相約除夕、歡度農曆新年。&nbsp;</p><p><strong>供大於求格局籠罩，生豬市場旺季恐難旺</strong></p><p>8 月中旬以來，生豬價格開啓下滑通道，即使 11 月傳統需求旺季來臨，也未能改變這一態勢，當前已經逼近 8 元/斤，期間累計跌幅更是超 22%。業內人士表示，由於氣温下降緩慢，醃臘豬肉需求並未開始大範圍啓動，市場終端需求缺乏有效支撐，疊加供應較為充足，因此近期生豬價格承壓下跌。未來，隨着氣温逐漸下降，達到適宜醃臘水平之後，生豬市場終端需求有望明顯改善。不過，考慮到養豬端出欄壓力依然較大，年內生豬價格或難有顯著的上漲表現。（中證報）&nbsp;</p><p><strong>「一簽多行」「一週一行」政策將實施，攜程香港、澳門目的地搜索熱度環比增長超 30%</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 29 日，中華人民共和國出入境管理局宣佈，經國務院批准，將在廣東省深圳市實施赴香港旅遊「一簽多行」政策，在珠海市實施赴澳門旅遊「一週一行」政策，並在橫琴粵澳深度合作區實施赴澳門旅遊「一簽多行」政策。政策發佈後半小時，香港、澳門目的地在攜程平台上的搜索熱度環比增長超 30%。攜程數據顯示，港澳地區位列今年內地居民出境旅遊熱門目的地前 10。今年以來，內地居民赴港澳旅遊訂單同比增長超 11%。</p><p><strong>永輝超市：胖東來產品按成本價供應給永輝，不賺差價</strong></p><p>永輝超市副總裁、兼全國調改組負責人王守誠表示，有傳聞胖東來幫助永輝是為了推銷自己的產品，實際上胖東來所有的產品都是按照成本價供給永輝，沒有任何費用疊加賺差價，一些熱門脱銷產品甚至會優先提供給永輝。（澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>網易否認深圳公司全部裁員：針對單個產品的常規調整</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，有網傳消息稱，網易深圳全部裁員。對此，接近網易相關人士表示，這是幾個月之前的調整了，是針對一款單產品的常規調整，很多同事都已經內轉到其他產品了，全部裁員什麼的肯定是假的。&nbsp;</p><p><strong>抖音去年廣告收入 4000 億元？官方闢謠</strong></p><p>近日，有消息稱「抖音電商去年 GMV 達 2 萬多億元，廣告收入高達 4000 億元」。對此消息，11 月 29 日，抖音集團副總裁李亮發文回應稱：該內容與事實嚴重不符。李亮表示，抖音廣告收入中只有一部分來自電商業務，大部分來自非電商的信息流廣告，不合適直接與電商公司進行對比。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>因倒車影像問題，瑪莎拉蒂在美召回 1710 輛汽車</strong></p><p>11 月 29 日，據美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，瑪莎拉蒂北美公司召回部分 2023-2024 款 Grecale 和 2024 款 GranTurismo 汽車，共計 1710 輛。召回原因為：當車輛倒車時，中央視覺泊車輔助模塊（CVPAM）軟件可能會阻止後視圖像的顯示。經銷商將免費更新 CVPAM 軟件。倒車影像顯示失靈會降低駕駛員的後方視野，從而增加受傷或撞車的風險。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>加拿大競爭局起訴谷歌，指其在線廣告存在反競爭行為</strong></p><p>當地時間 11 月 28 日，加拿大競爭局發佈聲明稱，該局正在就谷歌在加拿大在線廣告技術服務中存在的反競爭行為採取法律行動。聲明稱，調查發現，作為加拿大最大的網絡廣告技術提供商，谷歌濫用其市場主導地位，通過實施反競爭行為，阻止對手競爭，抑制創新，抬高廣告成本並減少發行機構的收入。加拿大競爭局表示，他們向競爭法庭提出申請，要求谷歌出售兩項廣告技術工具、支付罰款，並禁止谷歌繼續從事反競爭行為。聲明稱，事件的最終決定權在競爭法庭。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>湯姆貓回應「穀子經濟」問題：公司持續佈局 IP 衍生品與授權業務</strong></p><p>關於「公司是否有圍繞湯姆 IP 拓展‘穀子經濟’」的問題，湯姆貓在日前的機構電話交流會中表示，「穀子」諧音來源於「GOODS」，主要指動畫、動漫、遊戲等 IP 周邊商品，如掛飾徽章、日用品、文具等衍生品。公司利用「會説話的湯姆貓家族」IP 的優質內容與品牌影響力，持續佈局 IP 衍生品與授權業務，截至目前，公司與國內外多個知名品牌、生產商、被授權商開展合作，產品超過 3000 個 SKU，涵蓋了湯姆貓家族 IP 的潮玩、毛絨公仔、潮流鞋服、母嬰日用品、智能玩具、家清洗護、食品飲料等周邊。（證券時報）&nbsp;</p><p><strong>孟曉蘇：保障房缺口或在 1 億套左右</strong></p><p>36 氪獲悉，中房集團原董事長孟曉蘇在出席「2024 搜狐財經年度論壇」時表示，中國房地產發展的新模式，即「市場+保障」住房供應體系，關鍵是建設保障房。他表示，目前進城新市民中有 2.52 億人未轉化為户籍人口，這大約是 1 億個家庭，理應享受保障房，同時城市户籍中的年輕家庭也需要保障房。因此若以常住人口為計算基數，當前保障房缺口應在 1 億套左右。如果要在 10 年內完成建設，每年則需建設 1000 萬套。&nbsp;</p><p><strong>中國福彩：從未通過任何平台、網頁等開展互聯網銷售彩票活動</strong></p><p>36 氪獲悉，中國福利彩票發行管理中心發佈聲明：我中心及所屬公司嚴格遵守國家相關法規和政策要求，從未通過任何平台、自媒體、網頁等開展互聯網銷售彩票活動，也沒有通過與任何單位和個人合作的方式開展互聯網銷售彩票活動。我中心及所屬公司從未通過與個人或「合作會員」簽署協議的方式開展投資活動，亦從未簽署任何形式的所謂「包賠保障協議」或出具「包賠」承諾。&nbsp;</p><p><strong>鞏固止跌回穩態勢，樓市政策不斷優化</strong></p><p>為助力房地產市場鞏固止跌回穩的態勢，近期，各地密集推出樓市新政，通過調整住房公積金政策、優化房地產交易政策、支持住房「以舊換新」等舉措提振市場信心，促進市場需求持續釋放。受訪專家普遍認為，在一系列房地產政策「組合拳」的作用下，當前房地產市場築底企穩趨勢越來越明顯。近期各地推出的樓市新政有望發揮一定增量效應，助力後續市場向好發展。（證券日報）&nbsp;</p><p><strong>滙豐回應「退出在華信用卡業務」傳聞：繼續提供以國際旅行和生活方式為重點的信用卡服務</strong></p><p>有市場消息稱，滙豐將退出在華信用卡業務，該行已停止發行新卡，同時設法縮減提供給大部分中國境內客户的服務。有知情人士透露，滙豐先前嘗試出售該業務未果，如今計劃結束該業務，可能會繼續為一小部分高端客户提供信用卡服務。滙豐發言人在給媒體的聲明中對此回應稱：「作為我們在中國大陸的卓越理財和全球私人銀行服務的一部分，我們將繼續提供以國際旅行和生活方式為重點的信用卡服務。」（界面新聞）</p><h2><strong>AI 最前沿</strong></h2><p><strong>智譜 AI CEO 張鵬談大模型：Agent 將提升 AI 使用工具的能力</strong></p><p>在智譜 Agent OpenDay 上，智譜 AI CEO 張鵬宣佈旗下自主任務完成智能體 AutoGLM 再次升級，支持自主執行超過 54 步的長步驟操作，也可以跨 App 執行任務。張鵬指出，大模型的發展可以分為 L1-L5 共五個階段。發展至今，大模型已經初步具備了人類與現實物理世界互動的部分能力。Agent 將極大地提升 L3 使用工具能力，同時開啓對 L4 自我學習能力的探索。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>快手可靈 AI 軟件著作權獲批</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近日，北京快手科技有限公司「可靈 AI」軟件著作權獲得登記批准，版本號為 V1.0。公開資料顯示，可靈 AI 是由快手大模型團隊自研打造的視覺生成大模型，具備強大的視覺生成能力，可讓用户可以輕鬆高效地完成各種藝術創作。&nbsp;</p><p><strong>權限被故意泄露，OpenAI 暫停 Sora 訪問</strong></p><p>當地時間 11 月 26 日，一些據稱參與了 Sora 測試的藝術家泄露了該模型的訪問權限（API），以抗議 OpenAI 對他們的壓榨行為。通過這一前端，用户可以通過輸入簡短的文字描述來生成分辨率高達 1080p 的 10 秒視頻。但項目創建三個小時後，OpenAI 就關閉了所有藝術家對 Sora 的早期訪問權限。目前該項目已無法使用。在短短的三小時內，用户通過這一項目生成了 87 個視頻併發布了出來。目前 OpenAI 並沒有公開確認所謂的 Sora 泄露是否屬實。（每日經濟新聞）&nbsp;</p><p><strong>銀河證券：AI 代理的崛起正重塑 AI 產業鏈並帶來投資新機遇</strong></p><p>36 氪獲悉，銀河證券研報認為，大模型從「訓練」向「推理」演繹，AI 代理（AI Agent）將成為通往 AGI 時代的必經之路。AI Agent 的崛起正重塑 AI 產業鏈並帶來投資新機遇。預計到 2028 年，中國 AI 代理市場規模將激增至 8520 億元，年複合增長率達 72.7%。AI 代理技術的快速發展，標誌着從訓練為主到推理為主的轉換，企業資本支出將呈現從研發性資本支出為主到經營性資本支出為主的轉變，AI 應用生態預將迎來繁榮期。AI Agent 產業鏈是多元化且高度協同生態系統，未來市場空間廣闊。</p><h2><strong>大公司財報</strong></h2><p><strong>美團：第三季度營收 935.8 億元，同比增長 22.4%</strong></p><p>36 氪獲悉，美團發佈 2024 年第三季度財報，財報顯示，該季度實現營收 935.8 億元，同比增長 22.4%；三季度，美團核心本地商業業務分部的營收達 694 億元，同比增長 20.2%。平台即時配送訂單量達 71 億筆，同比增長 14.5%。&nbsp;</p><p><strong>名創優品：第三季度總營收 45.2 億元，同比增長 19.3%</strong></p><p>36 氪獲悉，名創優品發佈 2024 年第三季度財報，財報顯示，該季度實現總營收 45.2 億元，同比增長 19.3%；經調整淨利潤 6.86 億元，同比增長 6.9%；毛利率為 44.9%，較去年同期上升 3.1 個百分點，再次創下歷史新高。前三季度，名創優品集團總營收 122.8 億元，同比增長 22.8%，；海外業務收入突破 45 億，同比增長 41%；調整後淨利潤 19.3 億元，調整後淨利率 15.7%。&nbsp;</p><p><strong>財政部：10 月份全國共銷售彩票 442.25 億元，同比減少 31.16 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，財政部發布 2024 年 10 月份全國彩票銷售情況，10 月份，全國共銷售彩票 442.25 億元，同比減少 31.16 億元，下降 6.6%。其中，福利彩票機構銷售 145.14 億元，同比減少 9.74 億元，下降 6.3%；體育彩票機構銷售 297.11 億元，同比減少 21.42 億元，下降 6.7%。1-10 月累計，全國共銷售彩票 5132.10 億元，同比增加 373.35 億元，增長 7.8%。其中，福利彩票機構銷售 1719.34 億元，同比增加 119.08 億元，增長 7.4%；體育彩票機構銷售 3412.76 億元，同比增加 254.27 億元，增長 8.1%。&nbsp;</p><h2><strong>投融資</strong></h2><p><strong>「智美科技」完成數千萬元 Pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「智美科技」宣佈完成數千萬元 Pre-A 輪融資。本輪融資由源起基金領投，張家港國資基金為主要出資人的錦昇資本跟投。據介紹，智美科技是一家皮膚智能應用公司，主攻方向是將皮膚儀器和產品進行 AI 智能化、數字化。&nbsp;</p><p><strong>光聲製藥完成數千萬元 A+輪融資</strong></p><p>近日，上海光聲製藥完成數千萬元 A+輪融資，由張科禾潤領投、上海科創投跟投。資金將用於加速公司在光動力治療領域核心產品的研發及商業化。光聲製藥成立於 2018 年，專注於光動力和聲動力等激發性醫療技術相關藥品及器械的研發、生產及商業化。（動脈網）&nbsp;</p><p><strong>「毫米科技」獲 3700 萬元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，六安毫米波通信科技有限公司正式宣佈旗下品牌「毫米科技」成功完成 3700 萬元人民幣 A 輪融資，本輪融資由深圳風投領投。據介紹，六安毫米波通信科技有限公司成立於 2022 年，其主營業務為提供電子製造服務（EMS）。</p><h2><strong>酷產品</strong></h2><p><strong>vivo S20 系列發佈，2299 元起售</strong></p><p>36 氪獲悉，vivo S20 系列發佈，2299 元起售。基於 vivo 自研 AI 藍心大模型，vivo S20 系列提供小 V 圈搜、一鍵問屏、小 V 時光剪影、小 V 幫記、小 V 寫作、AI 證件照背景替換和小 V 電話助手等 AI 功能。在續航和性能方面，vivo S20 採用了第三代硅負極電池技術，搭配堆疊工藝的升級，電池容量達到 6500mAh。在影像方面，採用了物理補光與自研 AI 3D 虛擬補光技術，在暗光環境下也能拍出清晰自然的人像。&nbsp;</p><p><strong>影目科技發佈全球首款專為商務場景設計的同傳翻譯眼鏡</strong></p><p>36 氪獲悉，在成都 AI+AR 產業生態發展大會暨影目科技新品發佈會上，影目科技正式推出全新同傳翻譯眼鏡——INMO GO2。據介紹，這是全球首款專為商務場景設計的智能翻譯眼鏡。</p><p><strong>整理｜</strong>王欣葉</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>對話商業大咖，解構「正確的事」：WISE2024 商業之王大會來了！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057295796752770?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 21:26:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 28 日，為期兩天的 36 氪年度重磅商業大會——WISE2024 商業之王在北京 798·751 園區 79 罐正式開幕。大會以 Hard But Right Thing（正確的事）為主題，邀請李開復、戴煒、尹燁、賈淨東、盧偉冰、張鵬、苗樹、謝偉山等百餘位商業大咖，以高濃度的商業對話，聚合 11 大熱門賽道、200 家+商業之王與企業的解題思路，找到中國商業發展「正確的事」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_89b2a442ccc849969a6eb31df0f0e9f6@5868219_oswg949479oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>「勇敢與堅持變得比以往更加重要——我們與時代狹路相逢，狹路相逢勇者勝，堅持做正確的事的人才會勝利。<strong>」36 氪 CEO 馮大剛</strong>在開幕致辭中強調，並分享了 36 氪在 2024 年對行業、產業、投資、年輕人等層面的觀察與挖掘，總結中國商業在過去一年的發展變化。面向當下，馮大剛表示：「越是艱難的時刻，我們越不應該去討論艱難還是容易，痛苦還是快樂，不應該抱怨或者説雞湯，我們要討論正確與錯誤，要去探討今年做的正確的事，以及思考正確的事的邏輯。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_9c5db1bba79d4245a98e7472ef3e83c8@5868219_oswg55844oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪 CEO 馮大剛致開幕辭</p><h3><strong>商業大咖共話 AI，「大朋友」暢聊「正確的事」</strong></h3><p>相較於往屆，今年的 WISE 大會內容更聚焦在尋找「解題思路」。 在上半場中，大會以人工智能為核心，邀請來自產業上下游的商業領袖們，傳遞出緊貼時代的聲音。除了來自行業大咖的激情分享，<strong>36 氪 CEO 馮大剛</strong>特別主持「大朋友」對話欄目，分別邀請<strong>零一萬物 CEO、創新工場董事長李開復博士</strong>，<strong>小米集團合夥人、總裁盧偉冰</strong>，以及<strong>小仙燉鮮燉燕窩董事長&amp;CEO 苗樹</strong>，<strong>君智戰略諮詢董事長謝偉山</strong>，<strong>參半口腔創始人&amp;CEO 尹闊</strong>等商業領袖深度對話，帶着對商業的思考與對未來的構想，探討商業發展中「正確的事」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_aa4c265ce25a45cea0458d8a0247f821@5868219_oswg53333oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零一萬物 CEO、創新工場董事長李開復博士（右）與大老師共話創業家精神</p><p>在首個「大朋友」對話中，<strong>李開復博士</strong>與大老師共話變速的時代與不變的創業家精神。談及創業中正確的事時，李開復博士表示：「要秉承初心勇於嘗試全力拼搏，當一件事情結束要擅於覆盤，蜕變成為更好的自己，主動捕捉和迎接下一個機會。」</p><p>在大模型 AI 應用時代到來的當下，李開復博士強調，零一萬物的目的是��，通過「模型+infra+應用」三位一體佈局，把模型性能保持在世界第一梯隊，同時把成本降至硅谷大廠零頭，這樣才能讓應用百花齊放：「顯著區別於囤資源的大廠打法，零一萬物的‘三位一體’全棧佈局是我們應對大廠競爭時的利器，初創公司集中資源辦大事的機制也讓我們可以更靈活地基於市場變化進行迭代提升。在 AI 應用時代，我們現在應該重視的是怎麼把一個非常好的模型做到非常快、非常便宜，讓每一個人都能用得起、用得好，進而探尋 TC-PMF（技術成本×產品市場契合度），讓 AI 普惠的時代可以到來，一起攜手在 AI 2.0 時代構建起繁榮健康的創新創業生態。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_142fb7a603394f239fb42e7c4214d898@5868219_oswg93059oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_39afee514bad490b9546f69737157778@5868219_oswg47584oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零一萬物 CEO、創新工場董事長李開復博士</p><p><strong>聯想集團高級副總裁、中國方案服務業務羣總經理戴煒</strong>在演講《聯想百應 AI 萬千企業》中表示：這個時代最正確的事情，其實就是堅定、快速地擁抱 AI。在大會現場，新一代聯想百應智能體發佈，它將會通過 AI 能力，幫助千萬級的中小企業、初創企業快速接軌智能 IT 基礎，實現開源增長、降本增效。戴煒認為：「我們都把 AI 稱之為第四次工業革命，除了技術上的革命以外，AI 普惠是更大的命題，聯想百應將不改初心，通過打造中小企業步入 AI 的第一入口，幫助萬千企業在做正確的事情的道路上，快速而堅定地擁抱 AI。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_756748da51db4b608e2ec64a4b988cd0@5868219_oswg103613oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">聯想集團高級副總裁、中國方案服務業務羣總經理戴煒</p><p><strong>華大集團 CEO 尹燁</strong>帶來精彩的《AI+BT 時代，我們要做什麼？ 我們可以解鎖多少生命的奧秘？》分享，他指出，在今天，AI 已經開始史無前例地在推動我們人類科學的進步。在尹燁看來，沒有科技的人文可能是愚昧的，沒有人文的科技一定是危險的。 在探索自然奧妙中，生命是如何實現超低能耗的信息傳輸、能量轉換、物質合成，今天的 IT 和工業都是做不到的，所以與其人類自研，何不道法自然？從生命中去探索更有意思的答案，通過 AI+BT，再賦予愛，讓科技向善。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_43b797a4530c4136923efbc452dec154@5868219_oswg61691oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">華大集團 CEO 尹燁</p><p><strong>vivo 品牌副總裁賈淨東</strong>在演講《埋頭種因，穿越週期》中表示，企業做正確的事的本質，是少做不正確的事。對於 vivo 來説，創業路上難而正確的事有三點，第一是長坡厚雪，選擇進入的行業要足夠的大，而且持續足夠的久；第二是護城河，進入行業後一定要有一條強有力的護城河，甚至是有幾條護城河，才能保障自己在激烈的競爭環境當中不斷的勝出；第三是平常心，就是在面對短時間的失敗或者成功時，在面對壓力、誘惑的時候，保持初心，能夠抵抗住所有表面的現象，繼續去做正確的決策。</p><p><strong>小米集團合夥人、總裁盧偉冰</strong>在「大朋友」特別對話中，分享了《「人車家全生態」如何走向全球》的決策和思考。他表示，目前小米的三條增長曲線全部形成，包括以手機為核心的個人設備，以電視、空調、冰箱、洗衣機為核心的家庭設備，以及以汽車為核心的出行設備。在全生態的增長邏輯背後，小米所做的正確的事，第一是有統一的小米戰略；第二是基於戰略要有統一的管理系統，包括流程、制度、組織建設，第三是一定要構建管理共同的後台能力。這些構建了小米管理的「OS」，所有業務就像在這個 OS 上面的 APP。在嚴格遵循 OS 統一的規則下，各業務結合特色自主發揮，才能支撐小米多業務的平穩快速發展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_5667a1cf97694b298d45c08e182adb3d@5868219_oswg86261oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_d161ce8fca7945ac98776f9f4756a696@5868219_oswg58139oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小米集團合夥人、總裁盧偉冰與大老師探討「人車家全生態」</p><p><strong>智譜 CEO 張鵬</strong>通過《GLM 大模型與通用人工智能之路》分享了對生成式人工智能的思考。他強調，從整個這一波人工智能發展的角度來看，技術進步的加速曲線沒有放緩的跡象，人工智能將能夠解決越來越複雜的多樣化問題。在張鵬看來，智譜的發展路徑其實一直在對標以 OpenAI 為代表的國際先進水平，新一代的智譜模型將藉助更全面的模型能力，不僅包括語言能力，還包括多模態能力、代碼能力以及 Agent 能力。升級的 Agnet 將能夠連接大模型智能和更多端側設備，從而推動人機交互實現新的變革。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_48efe6a93c824062b7b3b265d3bd9125@5868219_oswg41671oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智譜 CEO 張鵬</p><p>在首日上午最後的「大朋友」環節，馮大剛帶着行業對新消費時代的思考與審慎，向<strong>小仙燉鮮燉燕窩董事長&amp;CEO 苗樹</strong>，<strong>君智戰略諮詢董事長謝偉山</strong>，以及<strong>參半口腔創始人&amp;CEO 尹闊</strong>三位消費品行業領袖犀利發問。<strong>苗樹</strong>表示，小仙燉始終認為圍繞客户的需求進行價值創新，是品牌這十年來做的最正確的、而且持續在做的事情，也是引領小仙燉獲取消費心智、獲得商業成功的核心。<strong>尹闊</strong>表示，做正確的選擇，就是看更長期的主義，比如對組織的建設能否做出更長期的事，比如説引領市場潮流能否長期做出投入和正確決定。而在<strong>謝偉山</strong>看來，新消費時代下，企業要做的正確的事情，就是一定要找到顧客選擇你而不選擇你競爭對手的理由，這是企業應對大週期、應對價格血戰、應對過剩經濟的最有效的方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_9c41e5abc75f491bacb7eb92ae7e1ecd@5868219_oswg92119oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「大朋友」特別對話：新消費時代正確的事</p><h3><strong>千行百業接棒 AI，企業解題「正確的事」</strong></h3><p>如果説大會首日的上半場是領袖們對「正確的事」的多元思考，那麼下半場正是那些來自千行百業的創新者們，推動 AI 賦能產業煥新、躬身入局所做的「正確的事」。28 日下午，36 氪聚焦在 AI 浪潮中擁抱變化、自我革新的企業，邀請傳統能源、教育、智能家居、機器人、低空經濟、智能汽車、AI 大模型、營銷以及設，計行業等不同賽道的創領企業家們，分享「產業煥新」經驗，為更多賽道玩家、行業新人帶來經過實踐驗證的「正確解題思路」。</p><p><strong>聯合主辦方代表、北京七九八文化科技有限公司董事長姜楠</strong>為下半場致開場詞。姜楠介紹了 798·751 園區和 79 罐的歷史與價值，以及在新時代下對文創產業煥新的思考。他強調：「做一件正確的事不難，但是始終做一個正確的事是很有難度的」。在他看來，產業煥新不是標新立異，它是品牌的傳承迭代；產業煥新不是概念疊加，它是城市發展的誠懇實踐；產業煥新不是自 high，它是與時代浪潮的同頻共舞。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_c637e76a77794d0481e141326b285528@5868219_oswg58725oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北京七九八文化科技有限公司董事長姜楠</p><p><strong>猿輔導集團副總裁、小猿學練機 CEO 王向東</strong>帶來演講《教育新場景：AI 科技與墨水屏的創新融合》，分享了對 AI 與墨水屏融合，助力構建原生學習場景，解決學習本質需求的思考與探索。他表示：「AI 是我們的基礎驅動，而教育的數字內容，資源是我們一直覺得非常正確而且需要累積的事情。」基於學生學習過程中的原生需求，猿輔導一方面藉助 AI 等技術，增強硬件產品的性能，推動了中國墨水屏平板的產業革新；另一方面運用 AI 大模型對結構化知識內容進行重構，優化個性化學習體驗，為學生打造專屬 AI 學伴，讓科技能夠真正為學習服務。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_0d559a0c614b49a9853cb2a29c5fd76f@5868219_oswg60352oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">猿輔導集團副總裁、小猿學練機 CEO 王向東</p><p>在演講《人形機器人走進工業製造，共育新質生產力》中，<strong>優必選首席品牌官譚旻</strong>強調：投入人形機器人不僅是「正確的事」，而且是「難而正確的事」。人形機器人集成了人工智能、高端製造、新材料等先進技術，研發難度高，因此被認為是「製造業皇冠上的明珠」。但同時，人形機器人也有望成為繼計算機、智能手機、新能源汽車後的顛覆性產品，有望開啓萬億級市場。譚旻表示，自 2012 年成立以來，優必選一直走在這條「難而正確」的道路上，堅持投入人形機器人核心技術及產品的研發。如今，隨着人形機器人商業化時刻到來，優必選正以創業近 13 年來的積澱，引領全球人形機器人的應用落地進程。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_d8c83bca1cf4442fb9ffe0e4f857532a@5868219_oswg81614oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">優必選首席品牌官譚旻</p><p>出海電商營銷同樣在擁抱 AI 的浪潮中獲得新生。「國外的消費者，73% 是因價格以外的因素嘗試新品牌的。所以企業在出海的時候，要看怎麼把品牌先做好。」<strong>谷歌大中華區首席市場官黃介中</strong>在演講《AI 賦能營銷，贏取出海電商心智紅利》中強調。他介紹了谷歌助力企業出海的兩大利器——搜索引擎以及 YouTube 平台，通過 AI 技術的全面加持，谷歌將通過 AI 搜索和視頻平台營銷，讓出海電商營銷變得更加智能、高效，從而幫助更多中國企業實現全球化品牌的目標。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_d8b0db29cafc4d23b817dcbf96497477@5868219_oswg60956oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">谷歌大中華區首席市場官黃介中</p><p>作為戰略性新產業的低空經濟，也是本屆 WISE 着重關注的一大領域。36 氪邀請<strong>聯想之星投資董事張琪</strong>、<strong>復亞智能 CEO 曹亞兵</strong>、<strong>億航智能副總裁賀天星</strong>、<strong>蜂巢航宇董事長李威</strong>、<strong>御風未來創始人兼 CEO 謝陵</strong>，漫談天空發展新態勢。</p><p><strong>張琪</strong>表示，低空經濟作為新質生產力的代表，市場規模萬億可期。Evtol 是低空經濟場景的重要載體，其可以脱離機場的限制，完成飛行任務，具有「尺度無關性」的分佈式電動系統帶來的優勢。電池技術、輕質材料、推進技術等技術的發展與融合使 eVTOL 成為可能。新的設計方式，性能與安全提升；符合電動化、數字化、智能化的新時代要求，同時滿足人們三維空間拓展、出行頻次及效率提高的需求。</p><p><strong>謝陵</strong>表示，低空經濟核心的本質是航空裝備的無人化、電動化和智能化，而國內新能源汽車產業鏈的成熟，為 eVTOL 在電池、電機、電控等方面帶來了全世界先進的產業鏈，推動了 eVTOL 在全球範圍內的先發優勢和商業化進程。</p><p><strong>賀天星</strong>以全球首個獲得適航三大通行證的 EH216-無人駕駛載人航空器的落地和商業運營為例，他指出低空經濟以文旅場景部署落地會成為一個非常好的切入點，即可以實現現階段低空經濟的場景應用，也可以推動低空消費服務的發展，產生經濟效益，未來逐步拓展到城市空中交通、低空物流運輸，以此實現低空經濟的航空普惠，帶來更為龐大的經濟增量。</p><p>在無人機領域，<strong>曹亞斌</strong>表示，參照 SaaS 邏輯的商業模式是比較合理和被接受的，把無人機以網格化的形式在整個城市點布，直接服務公安、城管、消防應急等各個政務板塊，不用單獨採買系統以共享的形式，來實現資產效用最大化。</p><p><strong>李威</strong>則分享了無人機的應用從農業、測繪、物流，到現在政府網格化部署機巢，實現多部門政務的常態化服務，已經覆蓋了海量的需求與場景，在不遠的未來，中國無人機產業一定會發展到世界最好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_57fb75e8add248b396728330c4f8b9a3@5868219_oswg97696oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圓桌論壇：低空飛行，迷霧已散，漫談天空發展新態勢</p><h3><strong>年度名冊重磅發佈，商業之王隆重登場</strong></h3><p>作為中國商業經濟值得期待的重要環節，WISE2024 在首日率先發布<strong>「WISE2024 商業之王，年度人物」</strong>、<strong>「WISE2024 商業之王，年度企業」</strong>、<strong>「中國股權投資基金有限合夥人系列名冊」</strong>以及<strong>「WISE2024 低空經濟年度企業」</strong>四大商業名冊，持續聚焦 2024 年度有熱度、有價值的人物與企業，為中國商業經濟，的研判與發展帶去更多權威參考。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_b8b6cd02e97340eabfbb02755b4eb73b@5868219_oswg667586oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「WISE2024 商業之王，年度人物」名冊部分名單</p><p>值得一提的是，本次大會的主題開場視頻由與光同塵使用 AI 技術製作完成。該視頻畫面通過 AI 生成利用首尾幀銜接製作技術，不僅高效且精準地將創意轉化為極具張力的視覺效果，而且僅在 2-3 周較短的製作週期內，用最小的製作團隊（2-3 人）完成整體的製作、包裝和交付。與光同塵將商業影視底層技術結合前沿 AI 生成式應用，探索出一套全新的「AI+影視廣告工作流」，並將這項技術最大限度應用在影視創作、廣告創意、教學培訓，軟件研發業務上。</p><p>此外，今年的 WISE 大會主題曲、暖場、串場等背景音樂均由 AI 音樂創作平台「天譜樂」特別製作。天譜樂基於成熟的文本生曲能力，以及行業首創的圖片生曲、視頻生曲能力，為大會定製 AI 主題曲《正確之事》，歌曲自帶人聲唱詞，效果達到專業發行水準。天譜樂大模型是由趣丸科技自主研發的全球首個多模態音樂生成大模型，該模型集成圖片理解算法、旋律生成算法、視頻理解算法等領先技術，多模態理解與生成能力比肩國際先進水平。</p><p>今年是 36 氪成立的 14 週年，也是 WISE 大會走過的第十二屆。作為中國商業領域的全明星盛典，WISE 大會在持續變化的時代裏見證着中國商業的韌性與潛力。在今年，36 氪以「RIGHT THING」入局開談，直擊商業領袖與行業精英最乾貨的思考，期待幫助更多商業參與者們，釐清商業經濟的解題思路，明晰什麼是真正的價值，在瞬息萬變的時代下抉擇出「正確的事」，擁抱更好的明天與未來。29 日，WISE2024 商業之王大會還將呈現更多精彩內容，敬請期待！</p><p><strong>*</strong>感謝 PELLIOT 伯希和、vivo、參半口腔、HOLOHOLO、華大優美達·玖伴益生菌、歐菲斯、樂源健康、讓茶、庫迪、茉莉奶白等企業對此次活動的鼎力支持！</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/RPo0LagVp6DgdS9VRvpcAA">「36Kr Today」</a>，作者：36Kr&nbsp;Today，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜谷歌在芬蘭購地，推進雲計算和數據基礎設施擴建計劃；智譜 AI 增資至 3305 萬；iQOO Neo10 系列發佈，2299 元起售</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057355371090050?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 19:34:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057340634845321"><strong>樂聚機器人回應與華為合作人形機器人「2025 年量產」：沒有發佈過相關消息</strong></a></p><p>針對「華為特別選擇樂聚機器人作為人形機器人領域的本地生態合作伙伴」以及「計劃 2025 年發佈並實現一定規模量產」的消息，樂聚機器人相關負責人表示，公司沒有發佈過相關消息，無法確認其他相關信息，具體消息以官方發佈為主。（第一財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057211898630273"><strong>美團：第三季度到店酒旅業務訂單量同比增長超過 50%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，美團發佈 2024 年第三季度財報，財報顯示，該季度實現經調整淨利潤 128.3 億元，同比增長 124%。本季度，到店酒旅業務訂單量同比增長超過 50%，年活躍商户數也再創新高。美團「十一」黃金週消費數據顯示，全國生活服務到店消費同比增長 41.2%，其中，遊客日均消費較上年假期同比增長 69.6%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057302615740547"><strong>萬豪擬 2025 年初裁員 833 人，中國業務暫不受影響</strong></a></p><p>根據萬豪提交到該企業總部所在地馬裏蘭州政府官網的信息顯示，萬豪計劃於 2025 年初裁員 833 人。公開信息顯示，若以萬豪去年對外提及的總部員工約 5000 人計算，此次總部裁員 833 人，佔比大約是 16%。萬豪中國方面表示目前中國業務不受影響，裁員計劃與中國市場暫無關聯。（第一財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057294844924290"><strong>現代汽車回應「排放超標在印度被罰」：未收到處罰通知</strong></a></p><p>有報道稱，由於車輛排放水平超標，現代汽車、起亞、本田等 8 家車商或被罰款約 730 億盧比。現代汽車 11 月 29 日就此回應稱，公司沒有收到任何有關處罰的正式或非正式信息或通知，有關處罰的報道不實。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057287607685510"><strong>iQOO Neo10 系列發佈，2299 元起售</strong></a></p><p>36 氪獲悉，iQOO Neo10 系列發佈，2299 元起售。據介紹，iQOO Neo10 基礎版本和 Pro 版本分別搭載第三代驍龍 8 芯片和天璣 9400 芯片。在續航方面，iQOO Neo10 系列支持機身和充電套裝「雙百瓦」充電協議。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057264909767047"><strong>印度據悉將擴大電動汽車生產激勵措施</strong></a></p><p>據路透，知情人士透露，印度計劃將電動汽車激勵措施擴大到在該國現有工廠生產車型的汽車製造商，而不是僅限於願意建設新工廠的汽車製造商。印度的電動汽車政策仍在最後敲定中，其初衷是鼓勵特斯拉進入印度市場並在當地生產，但特斯拉今年早些時候放棄了這些計劃。印度重工業部會議紀要顯示，其他外國汽車製造商也表示有興趣在印度的現有工廠和新工廠生產電動汽車。消息人士稱，希望政策的改變能鼓勵豐田汽車、現代汽車等公司的電動汽車投資。（界面）</p><p label="正文" style=""><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057197917229193"><strong>電裝、富士電機獲日本政府至多 705 億日元援助生產功率半導體</strong></a></p><p>日本經濟產業省 11 月 29 日表示，將向汽車零部件製造商電裝（Denso）和富士電機（Fuji Electric）提供至多 705 億日元的援助，用於聯合生產功率半導體。電裝與富士電機聯合開展功率芯片業務的總成本預計將達到 2116 億日元。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057066873213063"><strong>比亞迪向數十家供應商發出降本要求</strong></a></p><p>近日，比亞迪對供應商的一則降本要求郵件流傳於網絡。該郵件稱，比亞迪向該供應商所供貨產品提出降價需求，即從 2025 年 1 月 1 日起降價 10%。比亞迪內部人士稱，比亞迪共有 8000 多家供應商，收到降本通知郵件的供應商不到 1%。另一位比亞迪內部人士透露，降本方案是按領域有節奏推進的，此次降本要求郵件主要發給了電控和傳感器供應商，數量為幾十家；未來不排除會擴展到其他領域的供應商。（第一財經）</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057282981532033"><strong>中國康富等在天津成立和豫綠色能源合夥新企業，出資額 27 億元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，天津和豫綠色能源合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為鄢陵縣祥風新能源有限公司，出資額 27.42 億元人民幣，經營範圍包括髮電技術服務。合夥人信息顯示，該企業由中國康富國際租賃股份有限公司、國電投河南新能源有限公司及旗下鄢陵縣祥風新能源有限公司共同出資。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057037393154436"><strong>智譜 AI 增資至 3305 萬</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，智譜 AI 關聯公司北京智譜華章科技有限公司發生工商變更，註冊資本由約 3106.6 萬人民幣增至約 3304.8 萬人民幣。北京智譜華章科技有限公司成立於 2019 年 6 月，法定代表人為劉德兵，經營範圍含人工智能基礎軟件開發、人工智能應用軟件開發、軟件開發、數據處理和存儲支持服務、數據處理服務、信息技術諮詢服務等，由上海飛玡科技有限公司、廣西騰訊創業投資有限公司、劉德兵等共同持股。值得一提的是，今年 8 月、9 月和 11 月月初，該公司曾三次增資。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057065707917697"><strong>「智美科技」完成數千萬元 Pre-A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「智美科技」宣佈完成數千萬元 Pre-A 輪融資。本輪融資由源起基金領投，張家港國資基金為主要出資人的錦昇資本跟投。據介紹，智美科技是一家皮膚智能應用公司，主攻方向是將皮膚儀器和產品進行 AI 智能化、數字化。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3056896709677192"><strong>谷歌在芬蘭購地，推進雲計算和數據基礎設施擴建計劃</strong></a></p><p>谷歌當地時間 11 月 28 日在聲明中表示，作為其在芬蘭擴建雲計算和數據中心基礎設施計劃的一部分，公司已在該國卡亞尼和穆霍斯購買土地。芬蘭農業和林業部稱，土地總面積約為 1400 公頃，交易總價值超 2700 萬歐元。谷歌今年 5 月宣佈，將進一步投資 10 億歐元用於擴建位於芬蘭的數據中心園區，以推動其在歐洲的人工智能業務增長。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3056739722318210"><strong>vivo S20 系列發佈，2299 元起售</strong></a></p><p>36 氪獲悉，vivo S20 系列發佈，2299 元起售。基於 vivo 自研 AI 藍心大模型，vivo S20 系列提供小 V 圈搜、一鍵問屏、小 V 時光剪影、小 V 幫記、小 V 寫作、AI 證件照背景替換和小 V 電話助手等 AI 功能。在續航和性能方面，vivo S20 採用了第三代硅負極電池技術，搭配堆疊工藝的升級，電池容量達到 6500mAh。在影像方面，採用了物理補光與自研 AI 3D 虛擬補光技術，在暗光環境下也能拍出清晰自然的人像。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057132084777345"><strong>國雄資本董事長姚尚坤：低空經濟迎來黃金十年，2035 年可能達 5 萬億元規模</strong></a></p><p>36 氪獲悉，首屆全球低空經濟論壇年會於 11 月 27 日在北京舉行。國雄資本有限公司董事長姚尚坤指出，自 2021 年起，低空經濟被納入國家規劃，標誌着其發展進入新階段。去年我國低空經濟規模達 5000 億元，預計 2030 年增至 2 萬億元，2035 年可能達 5 萬億元。全國相關企業近 7 萬家。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3057088828133504"><strong>滙豐回應「退出在華信用卡業務」傳聞：繼續提供以國際旅行和生活方式為重點的信用卡服務</strong></a></p><p>有市場消息稱，滙豐將退出在華信用卡業務，該行已停止發行新卡，同時設法縮減提供給大部分中國境內客户的服務。有知情人士透露，滙豐先前嘗試出售該業務未果，如今計劃結束該業務，可能會繼續為一小部分高端客户提供信用卡服務。滙豐發言人在給媒體的聲明中對此回應稱：「作為我們在中國大陸的卓越理財和全球私人銀行服務的一部分，我們將繼續提供以國際旅行和生活方式為重點的信用卡服務。」（界面）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3056944931213699"><strong>「一簽多行」「一週一行」將實施，攜程香港、澳門目的地搜索熱度環比增長超 30%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，11 月 29 日，中華人民共和國出入境管理局宣佈，經國務院批准，將在廣東省深圳市實施赴香港旅遊「一簽多行」政策，在珠海市實施赴澳門旅遊「一週一行」政策，並在橫琴粵澳深度合作區實施赴澳門旅遊「一簽多行」政策。政策發佈後半小時，香港、澳門目的地在攜程平台上的搜索熱度環比增長超 30%。攜程數據顯示，港澳地區位列今年內地居民出境旅遊熱門目的地前 10。今年以來，內地居民赴港澳旅遊訂單同比增長超 11%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3056920243146883"><strong>日本三大金融巨頭據悉願繼續同阿達尼集團合作</strong></a></p><p>據報道，知情人士稱，瑞穗金融集團預計涉及阿達尼集團的美國訴訟事件不會造成長期影響，並打算繼續支持後者。據瞭解，三井住友金融集團和三菱日聯金融集團也沒有撤資計劃，如日後有需要，它們願向阿達尼集團提供新融資。美國聯邦檢察官此前指控阿達尼集團創始人高塔姆·阿達尼等人承諾向印度政府官員行賄逾 2.5 億美元以獲取太陽能合約，並在向美國投資者融資時隱瞞了這一計劃。阿達尼集團之後否認了相關指控，稱打算尋求一切可能的法律手段來解決。（界面）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智譜 AI CEO 張鵬：擔心 Scaling Law 碰到天花板，為時過早 | WISE2024 商業之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3057365196476545?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-29 19:13:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>環境持續變化，時代總在迭變，「商業之王」們緊隨時代浪潮，堅持創造，謀求新動能。立足中國經濟大轉型的當下，WISE2024 商業之王大會，一同發現真正有韌性的「商業之王」，探尋中國商業浪潮裏「正確的事」。</p><p>11 月 28-29 日，為期兩日的 36 氪 WISE2024 商業之王大會於北京隆重召開，作為中國商業領域的全明星盛典，WISE 大會今年已經是第十二屆，在不斷變化的時代裏見證着中國商業的韌性與潛力。</p><p>2024，是有些模糊且變化多於穩定的一年。相比過去十年，大家的腳步正放緩，發展更加理性。2024，也是尋求新的經濟動力的一年，新的產業變化對每個主體的適應性提出了更高的要求。今年 WISE 大會以 Hard But Right Thing（正確的事）為主題，在 2024，什麼是正確的事，成為我們更想交流的話題。</p><p>在上午的 WISE 會場上，智譜 CEO 張鵬對近期的 AI 熱議話題，以及 AI 發展階段做了一次題為《GLM 大模型與通用人工智能》的分享。</p><p>智譜 AI 是國內大模型明星初創。早在 OpenAI 的 ChatGPT 推出之前，國內還沒有多少人深入大模型領域之時，智譜 AI 就已經開展了大模型的探索。</p><p>GLM 大模型作為通用人工智能的重要基石，不僅融合了深度學習的強大算力與泛化能力，更在語義理解、知識推理等方面展現出卓越的性能。</p><p>在演講中，張鵬不僅回顧了人工智能領域發展的經典曲線，並且也對近期大模型領域 Scaling Law 碰壁、大模型研發進度延緩等熱門話題，進行了闡釋。</p><p>張鵬表示，但本質上，從研究、技術角度來看，這一代大模型並不像上一代的人工智能技術。隨着語言能力的大幅提升，大模型在包括視覺、聽覺等其他模態上，還有長足的發展空間。</p><p>「大量研究人員在做新的突破，每一次新的突破都會帶來一些新的機會，我們擔心碰到天花板或者碰到南牆，這個事情確實是有一點過早。」張鵬説。</p><p>此外，張鵬也提出了 AI 的五個發展階段，包括語言能力、邏輯思維能力、工具調用能力、自我學習能力等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3200,2133" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241129/v2_1da0560504a847abaa7e2c96212bbb60@2057308263_oswg2286703oswg3200oswg2133_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">張鵬</p><p><strong>以下是張鵬的演講實錄：</strong></p><p>張鵬：大家中午好！已經過了 12 點了，在外面很冷的情況下館裏面還熱火朝天，現在還在這兒聽我講的應該是真愛。</p><p>今天我在來的路上在想應該跟大家聊什麼事情，我們的市場部要求比較早做出來，交給我們的主辦方，可能裏面的內容還是我們之前準備的一些東西。</p><p>最近兩天大家也在討論一些新的東西，包括 Scaling Law 是不是已經碰到天花板，大模型這個事情是不是還會走下去，有很多的看法，我也不斷被大家來問這樣的問題。所以我也不一定會按照這個裏面的所有內容來講，還是跟大家講一講我們最近的思考。</p><p>這是今年年中發佈的關於人工智能曲線，可以看到這上面有很多跟人工智能，跟大語言模型相關的詞彙，這些詞處在裏面不同的位置上，也代表着公眾對於這件事的關注度。我個人理解，現在已經越來越像輿論，媒體熱度的曲線，而不是真正技術引領上的曲線了。</p><p>大家可以看到，裏面有很多的新的東西，包括具身智能、智能體等等的技術，仍然處在非常快速上升的曲線上。所以，從這一波人工智能發展的角度來看，當下還是處在非常快速上升的階段。</p><p>所以，大家因為 Scaling Law 撞牆，就擔心整個行業會突然進入低谷期，這個擔心可能有點多餘。就像我們擔心人工智能會統治人類一樣，還有點太早，不妨讓子彈飛一會兒。</p><p>在非常狹窄的意義上來説，Scaling Law 確實遇到了一些挑戰。可以看這條曲線，在語言能力上，單單從語言能力上來看，大模型確實已經類似到了上一代人工智能遇到的天花板問題：所有的能力已經接近了人類的極限、人類專家可以評價的極限。</p><p>大家可以回想一下，上一代人工智能之所以進入發展瓶頸期，就是因為這個，我們人類已經沒有辦法教 AI 如何來突破了。我們人類的天花板在那兒擺着，所有數據，餵給 AI 的數據都是來自人類。是不是能突破這個天花板？這可能是現在大家要想的問題。</p><p>這是從語言模型的角度來看。但本質上，從研究、技術角度來看，它不像上一代的人工智能技術。</p><p>上一代人工智能技術底層的神經網絡、卷積神經網絡等等，現在看起來還比較簡單，基本上大家已經非常快速收斂，並且趨於穩定了。</p><p>但是預訓練模型或者大訓練模型底層的研究，仍然在非常快速地迭代，還有大量空白的空間，大量研究人員在做新的突破，每一次新的突破都會帶來一些新的機會，我們擔心碰到天花板或者碰到南牆，這個事情確實是有一點過早。</p><p>我們剛才説的是語言模型，語言模型確實碰到了很現實的問題，數據好像都喂進去了，智能提升速度已經有一些放緩。但是除了語言之外，還有很多的事情，比如説視覺、聽覺，這些空間還非常非常的大。</p><p>比如，視覺理解還有大量的問題需要去研究。對於人眼所看到的複雜情景，現在的模型還不能很好地全面地類比，跟人類的差距還是非常非常明顯，這裏面我們還有很多事情要做。</p><p>我們最近也在這方面花了很多的力氣做這樣的事情，讓我們的視覺理解的能力跟硬件、端側的設備結合，讓端側設備具備更強的理解能力。因為我們現實世界很多的任務，都是要結合不同模態信息的輸入，包括語言、視覺、聽覺。</p><p>總結起來看，我們可以看這一張圖。我們把人工智能發展的階段、進步的階梯分為五個層次，其實 OpenAI 也有類似的分法。</p><p>在我們的理解裏面，前三級跟 OpenAI 非常類似。首先，最簡單的、最重要的是語言能力，以及其他模態，我們統稱為多模態能力——視覺、聽覺還有大量的空間。</p><p>第二層，邏輯思維能力，也是最近大家熱議的 OpenAI 的 o1。我們國內也有很多的團隊在做強推理能力，複雜問題解決能力的模型，也在持續往前演進。邏輯推理能力上，我們大概能走到接近 60% 的人類水平。</p><p>再往上，我們怎麼讓大模型，AI 長出手腳，使用各種各樣豐富的工具，產生更大的生產力，也就是工具調用的能力，也是最近熱議的一件事。</p><p>我們最近也有小小的突破，讓 agent 幫助人操作手機上的 APP，PC 上的應用，解決一些重複性的、過程性的工作。</p><p>再往上，可能（和 OpenAI）略微有一些差異，我們認為四五兩級分別是 AI 的自我學習能力。</p><p>人的能力、人的智能之所以能持續不斷的更新迭代，在於人是有自我學習能力的。人可以在不斷的實踐，反饋當中不斷的提升自己，創造新的數據、經驗、智能、工具，這些能力才是人類往前得以突進，創造新事物的核心能力。</p><p>我們希望 AI 能夠具備更強的自我學習能力，這樣才有可能像人一樣去突破現有的天花板，創造新的東西，未來利用這種能力去探索、研究、尋找科學的新邊界。</p><p>我們最近做的一件事，包括在多模態能力上研究如何把視覺、聽覺能力，聲音的能力融合起來，加上非常強大的語言理解能力，去解決現實當中的一些問題。</p><p>OpenAI 對於人工智能發展的分級發展脈絡，叫通用人工智能之路，大家可以看到清晰的演進路線。大語言模型到多模態，到工具的使用，到自學習，我們可以看到整個路徑是非常清晰的。</p><p>為什麼會這樣？語言是基礎，人類本身的大腦智能就是多模態的，再使用工具連接物理世界，最終實現自我學習。</p><p>我們跟腦科學研究的專家、神經科學專家等等跨學科的專家一起來做了一些探討。現在人工智能技術的演進，已經觸及到通用人工智能的一些方面。</p><p>人類的大腦分區塊，多樣化，這是現代腦科學證實的事情，包括語言能力、邏輯推理能力、視覺能力、觸覺能力、運動能力等等。彩色部分，其實是現在 AI 或者大模型已經觸及到的部分，灰色的部分，是我們暫時還沒有觸及或者相對比較少的部分，包括手腳這種使用外部工具的能力。就跟剛才我們畫的階梯狀圖一樣，在自然語言的理解和使用這方面，已經接近人類最好的上限。</p><p>在邏輯推理、情感、創新方面、工具使用方面，我們也有一定的突破，但是仍然還有一些地方仍有大量的空白，所以下一代的 Scaling law 到底是什麼？我們可能在這些空白區域，或者説發展得還沒有那麼完善的區域，去找到更多的 Scaling law 發揮效果的地方。</p><p>在這個過程裏，我們可以發現，智譜的發展路徑其實是在對標 OpenAI。對標 OpenAI，在於我們的理念非常相似。我們認為，人類智能或者通用人工智能一定不是單向能力上限的突破。</p><p>大家想一想，上一代人工智能，不管是 NLP（自然語言處理）還是計算機視覺，單向能力上限突破最終結局是什麼？仍然是工具型的成果，無法解決現實生活當中、我們期待解決的通用性問題，只能利用大數據解決小任務。</p><p>這一代生成式人工智能或者大模型能夠解決的問題，恰恰是另外的問題，我用大數據、小任務，簡單的任務進行訓練，去解決更多的問題，這才是這一代生成式人工智能要解決的核心問題。</p><p>但是要解決多樣化問題，一定是多項目能力的組合。很難想象大家在日常工作的任務當中，或者説跟社交的生活當中，只使用一種感知能力，僅僅只使用一種感知能力，這是很難想象的事情。</p><p>解決現實生活、工作當中的問題，一定是多項能力的組合，這也是為什麼我們做各種類型的，不同模態各種能力的全面組合。</p><p>我們 8 月份新發布的新一代模型，是包含了各種能力組合的產品矩陣，從文本能力開始作為最好的底座，上面結合視覺、語言、代碼能力，我們讓它能夠具備全面的、通用化的能力，來面對通用化的任務。</p><p>8 月，我們也接受了業界、學術界、公眾公開的評測和檢查檢驗，效果還是非常不錯的。四代的模型跟國際上第一梯隊模型打得有勝有負，這是我們很欣慰看到的事情。</p><p>在這個基礎之上，還會有更新的能力，比如視頻生成的能力，我們做了全新升級，有更高的碼率，每秒 60 禎視頻生成，更高的 4K 清晰度，更逼真的畫面，並且還可以結合我們的聲音能力，為視頻自動的進行配音。</p><p>大家知道，電影從默片到有聲電影的進步，是電影史上非常重要的跨越，視頻的生成從完全無聲畫面，到能夠同時生成配音，也是巨大的進步，表示着我們再一步向物理世界的理解和生成邁進一步。</p><p>我們不僅能夠生成更高清晰度的視頻，而且視頻比例，更高的生成速度，多通道同時生成多個視頻，這樣大家可以效率更高一些。</p><p>這是 AutoGLM，讓大家體驗用語言、語音操縱手機的能力，相信關注我們的朋友，最近也看過這樣的視頻介紹，體驗過我們相應產品的內測。</p><p>我們這個產品發佈以後，收到了廣泛的關注，過程當中確實有很多的反饋給到我們，雖然還是比較早期的嘗試。經過這一個月的測試和反饋，我們努力讓這個產品繼續迭代，大家如果感興趣的話可以持續關注，我們還會有新的更新，開放給大家。</p><p>時間原因，給我的時間比較少，這個視頻我們就不再放完了，大家感興趣可以自己體驗一下。</p><p>通過強化學習的路徑，我們使得大模型像人的大腦一樣，使用工具的成功率大大得到了提高，我們認為由原來通用任務上可能只有 20% 左右的成功率，翻了 1 倍，接近 40% 的準確率。</p><p>未來，希望藉助與我們全面模型的能力，多模態、跨模態，以及通用的 AI Agent 能力連接大模型大腦，和更多智能化設備，讓 AI 能力更快落地，走入物理顯示的世界，有着人機交互的新體驗。</p><p>我感覺這個時代已經正在到來，智譜在這個過程當中，也秉持雙輪驅動理念，不斷在技術上進行突破，同時也不忘把我們技術轉化成更新的產品，在市場上給大家創造更多的客户價值。</p><p>我的分享就到這裏，謝謝大家！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>賽力斯：1-11 月新能源汽車銷量超 38 萬輛，同比增長 255.26%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3060125132760200?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 18:00:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，12 月 1 日，賽力斯發佈 11 月產銷快報。數據顯示，賽力斯新能源汽車 11 月銷量達 36842 輛，同比增長 54.58%；今年 1-11 月，賽力斯新能源汽車累計銷量達 389566 輛，同比增長 255.26%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>松發股份：擬置出資產 5.13 億元，置入恆力重工 100% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3060040260379785?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 17:57:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，松發股份公告，公司擬以持有的截至評估基準日全部資產和經營性負債與中坤投資持有的恆力重工 50.00% 股權的等值部分進行置換。同時，松發股份擬以發行股份的方式向交易對方購買資產，具體包括向中坤投資購買上述重大資產置換的差額部分，以及向蘇州恆能、恆能投資、陳建華購買其合計持有的恆力重工剩餘 50.00% 的股權。此外，松發股份擬向不超過 35 名特定投資者發行股份募集配套資金。本次交易擬置出資產評估值為 5.13 億元，擬置入資產評估值為 80.06 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前 10 月全國市場化交易電量超 5 萬億千瓦時，同比增長 9.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3060039003743360?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 17:50:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據中國電力企業聯合會消息，今年前 10 個月，全國市場化交易電量達到 5.09 萬億千瓦時，同比增長 9.5%，佔全社會用電量的 62.2%。市場在促進電力資源更大範圍優化配置的作用不斷增強。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>10 天 8 板大東方：公司鄭重提醒廣大投資者注意二級市場交易風險，理性決策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3060038332589190?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 17:39:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，大東方公告，截至 2024 年 11 月 29 日，公司市盈率 52.58、市淨率 2.15，結合 11 月 29 日公司股價再次漲停的實際情況，最近三個交易日累計換手率達到 41.33%、成交金額達到 27.50 億，鑑於公司近日股價連續漲停，漲速較快，公司股票剔除大盤和相應板塊整體影響後的實際波動幅度較大，短期內累計漲幅較大，對於公司股價近階段的連續上漲及非理性炒作行為，公司鄭重提醒廣大投資者注意二級市場交易風險，冷靜判斷，理性決策，審慎投資。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>平治信息：與中興通訊簽訂戰略合作框架協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3060037136344194?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 17:23:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，平治信息公告，公司與中興通訊簽署《戰略合作框架協議》，雙方將圍繞雲南智算建設項目建設開展全面、深入的合作。合作目標為充分發揮各自領域的人才、技術、產品及市場等資源優勢，攜手拓展智算中心建設項目，探索新型商業模式。合作內容為共同推進雲南聯通智算項目及雲南省內其他智算建設項目。本協議有效期為 5 年，於簽訂之日起生效。本次簽署的協議屬於戰略合作協議，具體實施計劃需合作各方進一步協商確定，存在一定不確定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年中國夜間旅遊總花費或達 1.91 萬億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3059978962347138?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 16:59:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，2024 中國夜間經濟研究成果發佈活動在廣東省深圳市福田區舉辦。據業內預測，2024 年國內夜間旅遊總花費將達到 1.91 萬億元，較去年同期增長 21.7%。目前，廣東全省共有 20 個夜間文旅消費集聚區，有力推進了廣東夜間文旅經濟的高質量發展。（央視財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>胖東來：公司未進行任何網絡平台直播帶貨，也未授權任何單位和個人代表我公司進行直播帶貨</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3059964990285186?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 16:45:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，胖東來官方聲明稱，近日，網絡平台出現大量利用胖東來視頻進行直播帶貨的情形，此行為對公眾造成嚴重的誤導和混淆，並侵犯了大家的合法權益，同時破壞了網絡生態的健康和秩序。我公司未進行任何網絡平台直播帶貨，也未授權任何單位和個人代表我公司進行直播帶貨，請大家切記:在網絡上瀏覽信息時注意甄別，對於網絡上未經授權的內容保持警惕，避免被誤導、不要上當受騙。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奮達科技：變更回購股份用途為「註銷並減少註冊資本」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3060040982488448?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 16:34:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，奮達科技公告，公司擬變更回購股份用途，將回購股份用途由「用於實施股權激勵計劃或員工持股計劃」變更為「用於註銷並減少註冊資本」。除變更回購股份用途外，回購方案的其他內容未發生變化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新疆紅其拉甫口岸正式進入常年開放</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3059963178804610?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 16:23:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 1 日起，中國與巴基斯坦唯一陸路口岸——新疆紅其拉甫口岸由每年的季節性開放正式進入常年開放。紅其拉甫口岸自今年 4 月 1 日開關以來，口岸出入境流量逐步攀升，出入境旅客已達 5 萬餘人次。截至 10 月底，紅其拉甫海關監管進出境交通工具達 1.1 萬餘輛次，監管進出口貨物量 4.09 萬噸，分別同比增長了 42.6%、72.7%，增長態勢明顯。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>11 月份全國共新開 11 條國際貨運航線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3059962638099586?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 15:59:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據中國物流與採購聯合會航空物流分會消息，11 月份我國國際航空貨運航線繼續上新，共新開國際貨運航線 11 條。據介紹，11 月份全國共新開 11 條國際貨運航線，每週增加超過 30 個往返航班。航向結構方面，亞洲航線 6 條，歐洲航線 3 條，北美航線 2 條。截至 11 月 30 日，今年全國共新開 156 條國際貨運航線，每週增加往返航班超過 430 個。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>明天起，機動車行駛證電子化全面推行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3059862976914563?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 15:44:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今年 12 月 2 日是第十三個「全國交通安全日」，主題為「文明交通，攜手共創」。從公安部獲悉，自今年 12 月 2 日起，機動車行駛證電子化在全國全面推行，全國所有車主均可通過「交管 12123」APP 申領電子行駛證。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>生物科學投資公司 Abingworth 設立 15 億美元臨牀試驗基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3059861225890947?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 15:27:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，生物科學投資公司 Abingworth 設立 15 億美元臨牀試驗基金。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚來：11 月交付新車 20575 台，連續 7 個月超 2 萬台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3059961573844355?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 15:13:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2024 年 11 月蔚來公司交付新車 20,575 台，連續 7 個月超 2 萬台。2024 年 1-11 月，蔚來公司共交付新車 190,832 台，同比增長 34.36%。延續提毛利、穩市場的策略，蔚來品牌 11 月交付新車 15,493 台；今年 1-11 月，蔚來品牌共交付新車 180,599 台，同比增長 27.16%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國通脹壓力明年或顯著回升</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3059861843207297?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 15:01:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國勞工部近日公佈美國 10 月消費者價格指數、生產者價格指數和個人消費支出價格指數。雖然整體符合預期，但個別指標出現反彈，被市場解讀為通脹回落趨勢停滯，美聯儲官員對進一步降息表達謹慎立場。市場人士認為，考慮到當選總統特朗普透露的一系列政策主張可能加劇通脹，美國通脹水平很難像美聯儲預計的那樣順利回落到 2% 水平，反而有可能在明年出現顯著回升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 賀歲檔新片票房破 6 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3059828965860484?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 14:31:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據燈塔專業版，截至 12 月 1 日 11 時 42 分，2024 年賀歲檔（11 月 22 日-12 月 31 日）新片總票房（含點映及預售）破 6 億。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南水北調工程啓動 2024—2025 年度冰期輸水工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3059827899590022?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 14:07:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天，南水北調中線一期工程啓動 2024—2025 年度冰期輸水工作，東線一期工程將於 12 月 21 日啓動冰期輸水。預計到 2025 年 2 月底，東中線一期工程冰期輸水結束。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年上海口岸免簽入境外國人超 137 萬人次，是去年 4.8 倍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3059827294037377?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 13:59:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[隨着免籤政策持續推出和不斷優化，今年以來，利用免籤政策來華的外國人數量不斷增多。以上海口岸為例，據上海邊檢總站統計，今年以來，截至目前，上海口岸入境外國人數量達到 400 餘萬人次，是去年同期（2023 年 1 月 1 日至 2023 年 11 月 30 日）的 2 倍，入境外國人數量位居全國空港首位。其中，免簽入境外國人數量達 137.7 萬人次，144 小時過境免籤外國人數量達 4 萬人次，分別是去年同期的 4.8 倍、2.4 倍。免籤國家中，來華人數排名前五的國家依次是馬來西亞、泰國、新加坡、德國、法國。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>河南省算力調度服務平台上線運行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3059763547038854?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 13:37:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，河南省算力調度服務平台上線儀式在鄭州舉行。平台的正式上線，標誌着河南省在算力資源高效利用、數據要素流通共享、人工智能創新發展等方面邁出了堅實的一步，對推動數字河南建設具有重要意義。未來將持續完善提升平台功能，為企業提供普惠公益優質算力服務，支撐「7+28+N」產業鏈羣和醫療、教育、科研等重點領域發展；探索建立跨地區算力調度、網絡傳輸、算電融合協同機制，更好服務融入國家「東數西算」工程建設，力爭儘快建成面向中部、輻射全國的算力調度核心樞紐和全國重要的算力高地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>人工智能醫院預計年底前正式上線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3059762215969921?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 13:11:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[人工智能正以前所未有的速度滲透到我們生活的方方面面，而醫療領域無疑是極為引人矚目的一個。近日，清華大學智能產業研究院團隊打造的首家「AI 醫院」Agent Hospital 正在進行內測，將於年底正式上線，並於明年上半年對公眾開放。此外，一個完全由醫生團隊發起並主創參與研發、被「喂」了六千餘本國內外醫學教材的 AI 醫學大模型，已在上海市東方醫院門急診、重症醫學科和住院部上崗。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米汽車：11 月小米 SU7 交付量超 20000 台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3059761340425345?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-01 12:59:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，小米汽車發佈消息，2024 年 11 月，小米 SU7 交付量繼續超 20000 台。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>