<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>最前線 | 星紀元 ES 增程版正式上市，售價 15.28 萬元起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3201802226835975?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:02:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>增程市場再添一匹黑馬。</p><p>2025 年 3 月 10 日，星紀元 ES 增程版在海南三亞正式全球上市，新車共推出四個版本，分別是 Plus 舒適智享 15.28 萬元、Pro 高速智駕 16.98 萬元、Max 城市智駕 18.98 萬元、Ultra 四驅旗艦 20.98 萬元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1051,591" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250311/v2_957e8902c00d4bd18ef21083a00e383f@15545321_oswg152453oswg1051oswg591_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新車上市權益</p><p>這款車集多重產品優勢於一身，尤其是奇瑞集團兩大頂尖技術 IP——黃金增程和獵鷹智駕。</p><p>黃金增程是行業內首個獲得中汽中心高品質驗證的增程系統，擁有 1645km 的綜合續航，等同於空客 A320 兩小時飛機航程，星紀元 ES 增程版滿油滿電可以從重慶開到上海。</p><p>上市前夕，星紀元 ES 增程以滿油滿電封箱、全程無補能、無智駕介入的方式在海南環島開展行業首次「勒芒式」48 小時長續航耐久挑戰賽，最終突破續航極限，達成 2521.9km 的綜合續航。</p><p>超長續航的背後是真技術，這款車的增程系統使用了 44.5% 超高熱效率的 1.5T 增程專用發動機，1L 油可發電 3.7kWh，WLTC 饋電油耗僅 4.9L/100km。</p><p>同時，星紀元 ES 增程在開發之初就以行業最好的 NVH 為核心開發指標，在用户最關注的發動機「點火介入」及「工作行駛」 兩種狀態下的靜音性都達到行業領先，點火全過程只有 0.3 秒，是燃油發動機五分之一的時間；點火轉速為 1000 轉，與發動機正常工作轉速相當。</p><p>超長續航不僅僅體現在綜合續航上，純電續航里程同樣重要。星紀元 ES 增程版擁有純電 255km 的純電續航，在城市通勤、接送孩子、週末出遊、短途跨城等場景下，純電模式完全覆蓋，只需一週充一次。在補能，這款車最快只需 17.5 分鐘就可把電池電量從 20% 充至 80%，純電續航增加 153km。</p><p>黃金增程之外，獵鷹智駕同樣是這款車的賣點之一。上市當天，奇瑞汽車股份有限公司常務副總裁張國忠、奇瑞汽車股份有限公司自動駕駛技術中心總監趙姝巖博士在海南首測星紀元獵鷹智駕。</p><p>本次測試途中經歷停車場、紅綠燈、高速道路、城市擁堵等場景，星紀元 ES 增程即便面對錯綜複雜的路況，也能迅速做出智能決策。</p><p>據介紹，星紀元 ES 增程版搭載的獵鷹智駕已經實現全域端到端上車。只需一鍵啓動，車輛就可以從起始車位出發，經過內部路、城區、高速，到達目的停車位，全程不需要人工幹預。</p><p>不僅如此，獵鷹智駕不依賴高精地圖，就可以實現有路就能開，不管是鄉村道路、施工路段、內部道路還是過抬杆、環島通行，都能確保車輛通行自如。在泊車上，獵鷹智駕也覆蓋超過 300+泊車場景，如地下道路盡頭窄車位、水平窄車位、代客泊車輔助 VPA 等。</p><p>據發佈會介紹，2026 年獵鷹智駕將推出實現 VLA 和世界模型的端到端 3.0，可以識別交警手勢、文字表達的交通標誌、以及交通事故、多通道收費站等複雜場景，擁有更強的場景理解能力。</p><p>在駕控體驗上，新車搭載了奇瑞重磅研發的雲台智能底盤，前高階雙叉臂相比同級麥弗遜懸架能使車輛在行駛中的振動感降低 30%，過減速帶的衝擊感降低 35%，舒適性大幅提升；同時輪胎抓地力提升 45%、過彎穩定性提升 35%，轉向操控性得心應手；後五連桿獨立懸架通過五根連桿對車輪精準控制，實現操控與舒適的完美平衡。</p><p>這一結構使得整體側向支撐能力提升 50%，扭矩轉向抑制增強 23.1%，有效抑制側傾與顛簸，尤其在高速過彎時提供更強的支撐性，即使複雜路況仍能保持車身穩定。</p><p>同時，星紀元 ES 增程採用 HDS 液壓隔振系統隔絕低頻振動，大幅過濾坑窪路面振動，振動衰減能力提升 25%；採用全鋁合金架構，相比常規鋼製底盤架構降低 97 公斤，簧下質量降低 25%，大幅提升行駛舒適性和操控性。</p><p>星紀元 ES 增程到來後，將於與星紀元 ET 共同組成「增程雙子星」，推動奇瑞在高端新能源市場全面向上。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜《哪吒之魔童鬧海》全球票房破 149 億；韓國投資者上月買入港股規模創三年來最高水平；渣打銀行為超高淨值客户成立「私募市場聯合投資俱樂部」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3201663518408067?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 17:49:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201583985688197"><strong>阿里國際站 AI 佈局引外媒關注：AI 搜索 Accio 的企業用户已超百萬</strong></a></p><p>36 氪獲悉，日前，阿里國際站總裁張闊在接受多家外媒專訪時透露，面向海外買家推出的 AI 搜索引擎 Accio 的企業用户已超百萬。2 月，阿里國際站的全線 AI 產品相繼接入 Qwen2.5、DeepSeek 等先進推理模型，尤其是原生 AI 應用 Accio 的推出，讓阿里國際站的 AI 應用引發全球高度關注。張闊表示，AI 技術的落地關鍵在於將 AI 深度融入大場景，「全球貿易是 30 萬億美元的市場，若能通過 AI 幫助中小企業參與其中，將是巨大的成功。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3200332907838851"><strong>《哪吒之魔童鬧海》全球票房破 149 億</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據貓眼專業版數據，《哪吒之魔童鬧海》全球票房（含預售及海外）已破 149 億，暫列全球票房榜第 6 名。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3200285558898308"><strong>迪卡儂入駐淘寶小時達，商品成交普遍增長超 200%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，迪卡儂宣佈入駐淘寶小時達，用户在淘寶下單跳繩、足球、羽毛球拍、登山杖、護膝等商品，可從附近的迪卡儂門店配送上門，最快 1 小時送達。入駐以來訂單環比增長顯著，春季健身、登山露營等商品成交普遍增長超 200%，雙方合作將探索運動户外即時零售新場景。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201444200316553"><strong>華人影業回應《哪吒 2》海外宣發問題</strong></a></p><p>36 氪獲悉，華人影業髮長文回應《哪吒 2》海外宣發相關問題稱，華人影業不是《哪吒 2》的海外全球發行，只是北美澳新的區域發行，由於片方出於版權等因素，沒有安排事先看片，當時是以做好虧本的打算，用極高的價格保底接下的相關區域發行。同時作為保底發行方，華人影業不僅承擔全部宣發投入，各項工作也需要得到版權方授權，追加預算也需要得到版權方審核確認。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201266581601671"><strong>渣打銀行為超高淨值客户成立「私募市場聯合投資俱樂部」</strong></a></p><p>3 月 11 日消息，渣打全球私人銀行宣佈推出私募市場聯合投資俱樂部（Private Markets Co-Investment Club），將為符合條件的超高淨值客户提供私募市場的直接投資機會。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201254539820422"><strong>京東集團成為歐冠聯賽官方電商創新合作伙伴</strong></a></p><p>3 月 10 日，京東集團宣佈與歐洲足球協會聯盟（歐足聯）簽署合作協議。根據協議，京東將成為歐洲冠軍聯賽（歐冠聯賽）官方電商創新合作伙伴。除歐冠聯賽之外，京東還將與歐足聯旗下的歐洲超級盃、五人制足球冠軍聯賽、歐洲青年聯賽等其他三項賽事展開合作。歐冠聯賽官方商店將獨家入駐京東並在大中華區擁有專屬經營權。同時，京東還將與歐冠聯賽共同探索獨家授權產品的開發。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201471187009158"><strong>傳 DeepSeek-R2 將於下週一發布，在多個關鍵領域實現突破</strong></a></p><p>有市場消息稱，DeepSeek 下一代 AI 模型 DeepSeek-R2 或提前於下週一（3 月 17 日）正式發佈。DeepSeek-R2 在多個關鍵領域實現突破，包括更出色的編程能力、多語言推理能力，以及以更低的成本提供更高的準確性。專業人士認為，這些特性若得以兑現，可能使其在全球 AI 競賽中佔據顯著優勢。這對於資產價格而言，可能又是一次重估機會。截至目前，DeepSeek 官方尚未正式公佈 R2 的具體日期及技術細節等。早前市場預期 DeepSeek-R2 模型於 5 月發佈。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201050332118404"><strong>CoreWeave 宣佈與 OpenAI 達成協議</strong></a></p><p>據報道，CoreWeave 宣佈與 OpenAI 達成協議，將提供人工智能基礎設施。OpenAI 將通過認購價值 3.5 億美元的 CoreWeave 公司股票，成為科 CoreWeave 的投資者。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201037541604998"><strong>蘋果準備對 iPhone、Mac 和 iPad 的操作系統進行重大升級</strong></a></p><p>知情人士稱，蘋果公司正準備在今年晚些時候對其操作系統進行一次重大改革，這將改變 iPhone、Mac 和 iPad 操作系統的外觀和界面。定於今年晚些時候進行的升級將從根本上改變操作系統的外觀，並使蘋果的各種軟件平台更加一致。這包括更新圖標、菜單、應用程序、窗口和系統按鈕的風格。知情人士説，作為推動的一部分，該公司正在努力簡化用户導航和控制設備的方式。他們説，這個設計基本上是基於 Vision Pro 的軟件。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201546242096519"><strong>保時捷收購德國瓦爾塔高性能電池業務</strong></a></p><p>保時捷全球宣佈，於 2025 年 3 月 1 日正式收購德國瓦爾塔股份公司集團旗下的 V4Drive 股份有限公司，並更名為 V4Smart。雙方將推動 V4Smart 品牌高性能電池的生產。V4Smart 電池是高性能混合動力系統 T-Hybrid 的關鍵部件。保時捷設備製造有限公司已開始大力協助埃爾旺根工廠量產將用於新款 911 GTS 車型的電池。位於諾德林根的新工廠也將於 4 月啓動生產，至今年年底，兩個工廠員工數量預計將達到 375 人。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201601094155913"><strong>羣聯：DeepSeek 帶動 AI 邊緣裝置效應顯現，NAND 供需有望在下半年趨於緊張</strong></a></p><p>NAND Flash 控制芯片廠羣聯預計，第一季度將是全年低點，隨着 NAND 原廠漲價以及 DeepSeek 帶動 AI 邊緣裝置等效應顯現，NAND 供需有望在下半年趨於緊張，全年營運表現將優於去年。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201080669830537"><strong>何小鵬：小鵬汽車已在人形機器人產業深耕 5 年，未來可能還要再花 500 億元</strong></a></p><p>全國人大代表、小鵬汽車董事長何小鵬表示，目前工業場景和消費場景已經有一些簡單的機器人在商用，接下來汽車生產的場景會應用到大量的人形機器人。在他看來，大模型數據的積累，會成為人形機器人產業的一個門檻，其中涉及的研發投入和研發強度要遠高於汽車產業。「小鵬汽車已在人形機器人產業深耕 5 年，未來可能還要做 20 年，再花 500 億元，甚至投入上千億元。從目前來看，我們還處於早期階段，投入也會相對保守。」何小鵬認為，人形機器人從 L2 級跨越到 L3 級別非常難。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3201500320775555"><strong>韓國投資者上月買入港股規模創三年來最高水平</strong></a></p><p>韓國投資者 2 月買入的香港股票創三年來最高，投資者紛紛追逐上漲帶來的收益。機構彙編的存託數據顯示，韓國投資者上個月淨買入 1.89 億美元港股。這種趨勢一直持續進入 3 月，股票購買規模勢將創下 2021 年初以來的兩個月最大淨買入。這標誌着港股的人氣大幅回升，因為韓國投資者過去一年是股票淨賣出者。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>樓市信心正在回來</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3201578173365638?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 16:16:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>最近聽説又有房企要<strong>衝擊千億</strong>了。</p><p>上一次聽到這個四字組合還是在 2020 年。</p><p>當時，電建地產定下千億目標；融創中國孫宏斌以 30 港元/股左右的價格多次增持自家股票，花了超 1.5 億；到了年底，經歷下跌之後，萬科的總市值仍然有超 3300 億；恒大的市值還有約 1500 億。</p><p>2020 年，千億房企的數量爬上山頂，有機構統計的是「43 家」，雖然有虛報業績的水分，但 30 家至少是實打實有的。</p><p>一晃將近 5 年過去了，融創的市值不到 200 億，股價 2.1；萬科 A 經歷了一個半月的爬坡之後，總市值上升約 20%，至 927 億，但也不到 5 年前的 3 成。</p><p>而恒大，如果以「獨立運營」作為一家企業生死的判斷標準，它已經「消失」了。</p><p><strong>這 5 年間的市場走向，企業的興衰轉向，斬斷了很多地產人的信心。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250311/v2_b811e2c5da53453e90b33a05e8253850@337187376_oswg34307oswg960oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">作者拍攝</p><h2><strong>01</strong></h2><p>5 年不短，足夠鬱亮從入職萬科爬升到整個公司的副總經理；是碧桂園從生死路上撿回生機，銷售額增長兩倍，開始去海外建設那個知名大盤的時間。</p><p>王健林在「胡潤百富榜」上最高光的時間，也正好是 5 年。</p><p><strong>流失的時間，和流失的財富，對於地產和地產產業鏈上的企業、個人來説，都是如夢破滅一般的記憶。</strong></p><p>前一段時間打車碰到一個「同行」：原來是幹工程的，這幾年不可避免的賠了，欠了一些債，為了保護妻、子，形式上離了婚，自己出來跑滴滴賺日常開銷。</p><p>打車多了，你會發現，這種情況還挺高頻的。</p><p>這周又碰上一個能聊的大哥。一上車，他就説：「這是我最後一單活兒了。」</p><p>我們問：這麼早就收工了？</p><p>他美滋滋地回答：<strong>我們村要拆遷了，200 多萬。</strong></p><p>他家位於河北環京，他的故事還有轉折：之前做包工頭，在河北、內蒙、東北接分包工程，乾的活兒倒是都不賠錢，但要不回來錢。</p><p>最開始他的供應商找他要錢，他爽快付完，再去甲方要錢，發現要不出來。後來他「學精」了，甲方不給他錢，他也不給自己的供應商錢——就像很多開發商一樣，美其名曰「共渡難關」。</p><p>有時候去要錢，幾十、上百萬的欠款，他只能一次拿到 5000。</p><p>他説，年景好的時候，身邊不少人幹工程、幹開發商，<strong>現在過得最滋潤的一個朋友不是主動收手的，而是大開發商進了他們縣城，他搶不到地，不得不停下來，躲過了一劫。</strong></p><p>這幾年，新房成交量從 18 萬億腰斬，降到 9 萬億規模，大開發商也不太拿地了。</p><p>縮量的市場，誕生了主動縮量的企業。這個時間一直持續了 5 年。</p><h2><strong>02</strong></h2><p>這 5 年期間，有的房企在債務重組，有的房企在甩掉高峯期搶地拿到的「負資產」，有的企業在不斷優化體系、調整心態，從打法和組織模式上去適應「黑鐵時代」。</p><p><strong>現在，已經有一批企業調整好了。</strong></p><p>除了一直在猛衝的中建、中海，華潤，金茂、國貿，以及象嶼這樣的地方性房企，也開始重新加速。</p><p>這意味着，一些企業對市場的判斷：「縮量」階段告一段落，2025 年會比 2024 年好，結構性機會只會更多。</p><p>去年四季度至今，房地產市場鋪墊了一波行情，讓部分企業再次相信政策的推動有一定作用，以及一些企業摸索出的困難市場解法有效用，也能夠去模仿。</p><p>看到一家企業吃到了肉，也想去分一口，這是企業的天生的基因，也是他們所看到的「生門」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,1024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250311/v2_08b6c248ad0b45fa92a7be15873b05c1@337187376_oswg1852376oswg1024oswg1024_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：豆包 AI</p><p>一位房企高管説：<strong>2025 年不會再有新的知名企業暴雷了。</strong></p><p>今年可能是最後一個「保交樓」高峯，也是沒有躺平的企業風險出清的最後一個苦年。</p><p>一些房企甩掉負資產和負心態的過程告一段落，正在重拾信心。</p><p>企業信心迴歸的跡象還有 2 個：</p><p>第一，拿地時候的競爭更加激烈了，房企開始願意冒風險砸錢做項目。</p><p><strong>對市場的預期，土地市場是最直接的表現。</strong></p><p>今年 1-2 月，北京土地成交的溢價率有點恐怖。</p><p>朱房村兩塊地，華潤+中鐵置業+招商聯合體出價 91.52 億，拿下 HD-0803-0029 地塊，溢價率 17.33%；建發 90.404 億拿到 0030 地塊，溢價率 25.04%。</p><p>朝陽三間房地塊，被保利+金茂聯合體以總價 87.295 億獲得，溢價率 10.05%。</p><p>之前的三年中，北京土拍溢價率最高的是東城區金魚池地塊，溢價率 25%，同時也是期間唯一一塊溢價率超 20% 的地塊。</p><p>上海市 2 月份排出的最高溢價，是虹口區 C080302 單元 hk329-11 地塊，溢價率 38.2%，樓面價達到 11.7 萬/平米。</p><p>杭州的紀錄是華潤置地創造的，以 72.48% 的超高溢價率拿下杭州城東新城地塊。</p><p>深圳最新的紀錄誕生在 1 月 16 日，中海以 30.65 億元競得龍崗區龍城街道 G01045-0200 地塊，超過 240 輪舉牌，溢價率 70.4%。</p><p>有一個去年的數據可以參考：整個 2024 年，重點城市推出很多核心區位的優質地塊，它們成交的平均溢價率約為 15%。</p><p>現在房企的槓桿普遍下降，還能在土地市場上舉牌的，普遍都是真金白銀的下注。</p><p>第二點，<strong>客户的猶豫期在縮短</strong>。</p><p>這個現象的原因稍微有點複雜。</p><p>主要是因為<strong>「市場的有效性」在起作用</strong>。市場開始有效，來自三個方面：</p><p>一是新房迴歸市場定價機制，開發商可以拿出策略、產品去匹配需求。同時沒有了「限價房」等直接作用於價格的政策產品衝擊，需求端的預期變清晰了。</p><p>二是二手房作為重要的價格和保值參照，前幾個月成交量大漲，提供了足夠的樣本，一些客户在分析了不同板塊的房產價格堅挺程度之後，產生了「外換內」、「舊換新」需求，低價出售的資產，也引起了一波剛需入市。</p><p>此外，<strong>有真實買房需求和資產置換需求的客户，行動加快了</strong>。特別是改善、置換需求，因為有「好房子」的衝擊，老房子和新房子之間的產品代際差太明顯，出於資產安全考慮，在加速「賣舊換新」。</p><p>對於「資產折舊」，最為敏感的羣體是持有大量房產的有錢人，上海去年和今年賣得最好的是 144 平以上户型，也間接證明瞭這點。</p><p>微信的搜索指數是很直觀的反映（關鍵詞是「買房」）。2024 年「517」、「930」兩個節點快速上升，去年底至今持續上升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="559,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250311/v2_9a4ee3cb9bf244e18ce9da53daf4b689@337187376_oswg44124oswg559oswg486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：微信</p><p>但需要注意的是，全國市場局勢並不會徹底反轉。</p><p>接下來，<strong>市場會區別對待不同房企，房企會區別對待不同城市</strong>。</p><p>在開發商眼裏，北京、上海的地大部分可以無腦拿，是重倉區域；成都、西安、杭州的地可以拿，值得加倉；南京、長沙等重點二線城市的地，需要挑着拿，要看地段夠不夠好、符不符合自己現有產品系定位。</p><p>大部分三四線城市仍然是低氣壓區，不值得把有限的資金投進去。</p><p>還有一點：<strong>地產項目進入了一種新的「跑得快」遊戲</strong>。</p><p>如果一個新項目首次開盤能火，那麼它大概率會繼續火下去。如果首開冷了，不大降價換量基本就救不活了，一代一代新產品出來會把老項目一層一層壓下去。</p><p>所以，他們的姿態變成了：<strong>起步就開始衝刺</strong>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜零跑推出 12 萬元級激光雷達車型，B10 年中將發力海外市場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3201304911576452?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 13:02:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;李安琪</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;李勤</p><p>3 月 10 日，零跑汽車宣佈，旗下全新 B 系列首款全球化車型——零跑 B10 正式開啓預售，預售價 10.98-13.98 萬元。其中，帶激光雷達版本的智駕車型，預售價 12.98 萬元，刷新了行業激光雷達車型價格下限。零跑表示，新車將於 4 月正式上市並啓動批量交付，年中將會推出出口版本。</p><p>值得關注的是，這是零跑基於全新 LEAP 3.5 技術架構打造的首款車型。零跑在去年 LEAP3.0 技術架構基礎上，提升了架構集成度與智能化。</p><p>例如在集成度方面，零跑表示，通過中央域控架構的創新，LEAP 3.5 實現了艙駕一體化融合控制，將三域控制器整合為單一總控模塊，搭載高通 8295 芯片實現通訊延時降至微秒級。深度集成後，B10 整車線束佈局只有 996 米，電子控制器僅 22 個，電氣架構能耗降低 25%。</p><p>智能化也是 LEAP 3.5 平台的一大亮點。例如智能座艙上，零跑 B10 搭載了高通 8295 芯片，語音交互融合了 DeepSeek 與通義千問雙 AI 大模型引擎。</p><p>高階智駕進展則是零跑今年的重點。跟零跑 C 系列車型不同，B10 首批搭載了高通 8650 智駕芯片，稀疏算力達 200TOPS，功耗減半；同時還搭載了禾賽的遠距離探測激光雷達，成為行業內首個將帶激光雷達硬件的高階智駕產品下探到 12 萬級的車型。</p><p>零跑汽車介紹，該方案可以支持高速 NOA、通勤行車、自主泊車等後續，後續還支持進化到城區領航及「車位到車位」等能力。</p><p>零跑汽車創始人、董事長兼 CEO 朱江明在接受媒體採訪時表示，去年底零跑智駕團隊算法人員就達到了 500 人。團隊希望在今年第三季度把點對點通勤升級到城市 NOA，明年升級到「車位到車位」功能。</p><p>此外，零跑 B10 在電池底盤一體化、底盤安全等方面也有升級。例如在電池底盤一體化架構上，B10 能夠實現 9 項高低壓控制模塊融合，經千項安全驗證及 AI BMS 智能管理系統，實現能量密度提升 18%、結構強度增強 30%。</p><p>而在智能底盤安全控制上，零跑 B10 搭載了一套 LMC 一體化運動融合控制系統，標配 120km/h 爆胎穩定控制功能。不僅在冰雪、泥濘、濕環氧地坪等濕滑路面，能夠減少打滑現象，還能在爆胎髮生後，快速消除爆胎造成的不穩定因素。「這是零跑十年自研的最新技術成果。」朱江明説。</p><p>基於這些功能產品，零跑也對 B10 的銷量寄予厚望。「C 系列已經做到了 4 萬台/月的門檻，B 系列必須做到超過 C 系列的 4 萬月銷量水平。」零跑汽車高級副總裁曹力説道。</p><p>去年，零跑在全球賣車近 30 萬台車，實現翻倍增長。在財務方面，零跑在 2024 年第四季度正式實現了盈利，成為全球第三家（僅次於特斯拉、理想）達成盈利目標的造車新勢力。</p><p>不僅如此，零跑還嘗試將自身的技術向外輸出。朱江明表示，其自研自造的電驅、電池、電子技術，獲得了 10 個外部項目的定點。今年 3 月，零跑還與中國一汽簽約，將開展新能源汽車的聯合開發和零部件合作。</p><p>朱江明將零跑近兩年快速發展的原因總結為兩大策略——技術創新和成本定價。例如堅持核心零部件自研自造，以此獲得技術、產品和成本的優勢；同時堅持成本定價，不追求高毛利率，讓利給用户。</p><p>據悉，截至 2024 年年底，零跑服務門店在全國擁有 423 家，2025 年零跑預計服務門店將突破 600 家。</p><p>針對海外市場，零跑汽車表示，目前在海外地區成立零跑國際合資公司，在歐洲市場開了將近 500 家網點，T03 和 C10 已經陸續交付車輛，今年中 B10 也會推出出口版本，另一款新車 B05 下半年也將發力海外市場。零跑還在推進歐洲工廠的本地化選址，希望 2026 年上半年能夠實現本地化製造落地。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI、消費、出海、新能源……2025 商業風向標，看 36 氪超能直播月！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3201284858379905?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 11:24:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>與 36 氪一起，追問本質，主動破局。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,11882" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250311/v2_25fa6ea7217e4b8897e966115f9f853f@5868219_oswg2643024oswg900oswg11882_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>實現光通信「卡脖子」材料量產，「森一量子」連續完成兩輪數千萬元融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3201246543281794?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 10:42:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;張冰冰</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;阿至</p><p>36 氪獲悉，森一量子科技（廈門）有限公司（以下簡稱「森一量子」）連續完成天使輪及 Pre-A 輪融資，累計融資金額數千萬元。天使輪由藍圖創投獨家投資，Pre-A 輪由兩家行業龍頭上市公司的產業資本聯合投資。資金將用於產能擴張、技術研發迭代及市場拓展。</p><p>「森一量子」於 2022 年 8 月成立，<strong>專注光通信核心材料研發與應用，是國內少數能夠規模化量產磁光功能晶體、特種陶瓷等高端材料的高科技企業。</strong>其核心產品<strong>法拉第旋光片</strong>（FRG）是光通信領域光隔離器、環形器的關鍵部件，確保光的單向傳輸，避免反射光對系統造成幹擾，進而提高光通信系統的穩定性和可靠性。</p><p>「森一量子」核心團隊來自中南大學、廈門大學等高校，其中博士 5 人，技術人員佔比超過 50%。董事長李來超擁有發明專利 14 項，是廈門市「雙百計劃」創業人才。他表示，石榴石結構是法拉第旋光片等產品的底層物質結構，團隊專注於材料基因的研究，通過精準調控材料量子態，實現高純度晶體生長，解決國產高端材料 「卡脖子」 難題。</p><h2><strong>關鍵材料突破，實現法拉第旋光片性能提升</strong></h2><p>AI 浪潮催生了對算力的巨大需求，推動超大規模算力中心的建設。光通信網絡作為高速、高效的數據傳輸途徑，成為了支撐這一龐大計算需求的基石。其中，光模塊是光通信網絡中的核心組件，對實現高速數據傳輸至關重要。</p><p>光通信靠光來傳播信號，然而在光傳播信號的過程中，不希望產生幹擾，信號密度越大，對防幹擾的要求就越精密。李來超指出，光模塊越高端，就越需要法拉第旋光片來進行光隔離。</p><p>在 10G 以下規格的光模塊中，由於信號密度較低，對幹擾的容忍度較高，通常採用光學方案進行隔離。然而，當速率提升至到 10G 以上時，就需要使用法拉第旋光片為核心的隔離器，利用法拉第效應，並輔助光路設計等方式，以確保光的傳輸質量。</p><p>法拉第旋光片研發生產難度極大，全球市場主要由美國 II-VI 和日本 GRANOPT 兩家公司壟斷。傳統石榴石製備工藝存在易揮發、生長難控制、晶體易出現缺陷等問題，業界一直在尋求優化方案，「森一量子」致力於在材料上尋求突破口。</p><p>「我們團隊專攻材料基因研究，特別是石榴石結構」，李來超進一步闡述，研究的關鍵在於材料的空間結構，以及如何通過宏觀手段精準操控微觀晶體的生長：「FRG 製備的難點在於，其異質液相外延工藝所使用的基材和生長出的材料膨脹係數不匹配。要調和這種差異，需要理論上的重大突破。我們有自己的底層理論支撐，能夠把這個問題解決掉。」</p><p>技術突破解決了「有」和「沒有」的問題，同時確保產品的性能。李來超介紹，在某些單項性能指標上，「森一量子」實現了超越，比如在 1550nm 波長下，「森一量子」的產品插入損耗優於國際標準 6%。</p><h2><strong>提升量產穩定性，應對市場爆發式增長</strong></h2><p>新材料的製備過程中「放大效應」明顯，從技術突破邁向大規模量產的過程中，企業還需跨越工程建設的考驗，以確保產品的一致性與穩定性。</p><p>在市場需求推動下，2024 年，「森一量子」產線落地廈門，實現了生產線投產交付，但李來超坦言，「森一量子」目前產品良品率與國際巨頭仍有差距。</p><p>新材料等製造業中，良品率是一個重要指標，直接關乎企業成本與市場競爭力。提高良品率意味着減少廢次品，從而降低成本、增強市場競爭力，促進工藝改進與創新。</p><p>「我們做的是‘卡脖子’的材料，所有的生產裝備、檢測分析設備國內都沒有可參考的案例，需要自己搭建。」李來超介紹，提高良品率，是下一階段的重要目標：「經過一年的生產探索，我們積累了大量的生產實踐數據，內部已經能夠形成一些標準，後續將有針對性地進行突破，提高良品率，擴產也會更容易。」</p><p>市場驗證方面，AI 的飛速發展帶來了需求的激增，倒推了產品認證速度的加快。據李來超介紹，行業內通常產品認證時間在兩年左右，但面對 AI 的爆發式增長，一家國內頭部廠商率先用半年左右的時間完成了對其產品的認證，品牌效應也帶動了各領域客户認證的加速，使得「森一量子」能在很短的時間內進入量產階段。</p><p>未來市場預估上，李來超認為：「目前國內以 400G 的光模塊為主，國外是 800G，到了下一代可能是 1.6T 和 3.2T。這是一個增量市場。」據光通信市場機構 LightCounting 預測，2027 年光模塊市場規模將突破 200 億美元。</p><p>其中的國產替代空間意味着市場機會。藍圖創投管理合夥人侯東表示：「光通信行業的快速迭代高度依賴底層材料技術創新。隨着 AI 大模型的爆發式增長，光通信產業需求進一步升級，作為光通信中不可或缺的部件，光隔離器的法拉第旋光片更是產業鏈的‘心臟’，國產化迫在眉睫。」</p><p>此外，依託底層量子晶體材料技術平台，「森一量子」也在拓展多元化產品序列，佈局激光雷達、工業激光、新能源、高端醫療等領域，為未來發展提供更大的空間。</p><h3><strong>36 氪未來產業</strong></h3><p>「36 氪未來產業」持續關注城市發展、產業轉型和創新創業項目落地。尋求報道可郵箱聯繫 wangfengzhi@36kr.com。</p><p>此外，今年 36 氪正式推出《36 氪企業投資指南內參》，依託在經濟圈產業羣、區域重點推進規劃與招商領域的深厚積累，36 氪通過提供深入詳細、更為及時、獨家專有的全面信息服務，為政府部門提供高效、精準的產業項目內參；助力項目方匹配產業資金、鏈接關鍵人脈、快速融入新的產業生態。</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/2W6cQ38d6wIeQwZCU0Cywg">「36 氪未來產業」</a>，作者：張冰冰，阿至，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>煎熬 5 年終上市，90 後創立的獨角獸將成「智能影像第一股」｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3200625142906245?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;| 張子怡</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</p><p>做第一總是很難。</p><p>美國 GoPro 在 2004 推出第一台 35mm 膠片運動相機，開創運動相機這一全新品類，此後長達十多年的時間內，運動相機的代名詞都是 GoPro；11 年後，日本理光發佈了全球第一款 360 度全景相機，正式拉開全景相機行業大發展的序幕。</p><p>然而它們在極短時間，被一家來自深圳的創業公司甩在身後。</p><p>2024 上半年，影石創新（Insta360）銷量超過 GoPro，成為運動相機品類的全球第一名。Frost&amp;Sullivan 的數據顯示，2023 年全球消費級全景相機市場中，影石創新以 67.2% 的市佔率位列第一，第二名日本理光的市佔率僅為 12.4%。</p><p>成立不到十年，影石創新成為消費級運動相機和全景相機領域的雙料第一。2021 年公司營收為 10 億元，到 2023 年達 36.36 億元，兩年實現近 4 倍的增長。</p><p>前不久，苦等近五年後，影石創新在科創板 IPO 註冊申請正式獲得證監會的批覆，意味着其有望成為「中國智能影像第一股」，創始人劉靖康也將成為科創板最年輕的董事長之一。</p><p>這是商業傳奇，也有中國製造的助力。</p><p>影石創新已經甩開了其行業的開創者，在消費級運動相機領域，GoPro 幾乎不再具備威脅力，而同為中國企業出身的大疆，則是影石創新的新對手。</p><h3><strong>01 後來者的緊逼</strong></h3><p>大疆自 2019 年進入運動相機領域後，其 Action 系列產品經常被一眾海內外硬件博主拿來與影石創新的產品做對比。</p><p>《連線》最新發布的 2025 年最佳運動相機報道中，將大疆的 Osmo Action 5 評價為最佳綜合運動相機，認為其在電池續航、視頻質量和音質各維度上性價比最高。</p><p>影石創新的 Insta360 ACE Pro2 被認為是最適合視頻博客的相機選擇，《連線》編輯評價為：視頻質量令人印象深刻，尤其是低光性能，比 GoPro 好得多。總體而言，圖像質量與使用相同傳感器的 DJI Osmo Action 5 相似（不過 DJI 將錄製分辨率限制在 4K）。</p><p>影石創新的招股書也曾列出了影石創新旗下產品同其他同類產品的參數對比，在零售價格上，大疆的 Osmo Action 5 比影石的 Ace Pro 便宜 100 元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,301" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_5de3cdb76bc745d3a86683abb0818527@5836910_oswg170358oswg640oswg301_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（圖源/影石創新招股書）</p><p>沒有明確的證據表明，大疆運動相機系列的產品在追着影石創新「打」，但大疆確實在運動相機領域採取低價、高性能路線，至少一度逼得 GoPro 大降價。</p><p>據中國攝影報的報道，在大疆正式發佈首款運動相機 Action（官方售價 2499 元）不到 48 小時內，GoPro 天貓店將其中性能最好的 Hero7Black 標準版，由此前的 3398 元，直降為到手價 2798 元。</p><p>影石創新消費級智能影像設備產品線中，ACE 系列產品被歸屬為運動相機。首款產品發佈於 2023 年，在此之前，除了可穿戴相機 Go 系列外，影石的 ONE R、ONE X 系列產品都屬於全景運動相機。</p><p>影石創新招股書顯示，ACE 系列產品的營收在其內部增長迅速，2023 年、2024 年 1-6 月該系列實現收入分別為 9656.07 萬元、2.8 億元，佔比 2.69%、11.47%。平衡也彌補了其模塊化全景運動相機 ONE R 系列進入產品生命末期後帶來的營收空缺。（在淘寶、京東平台，ONE R 系列產品已下架）</p><p>影石創新在社交媒體中頗為「出圈」的 Go 系列產品，其拇指般的體積大小被不少博主測評認為是無感拍攝的利器，在中文社交媒體中也常被用户同大疆 Pocket 系列產品對比。兩類產品的共同特性都是輕巧便捷、可攜帶，可拍攝 VLOG 等生活類視頻。</p><p>Go 系列產品影石創新已經發布第三代，到 2024 年 6 月為止，其貢獻的營收達 3.4 億元，佔比達 14.26%。</p><p>Go 系列擁有着獨一無二的產品形態，在影石創新內部營收貢獻也不錯。只是同同類型的大疆 Pocket 3 在國內市場的「爆火」相比，又稍顯黯淡。</p><p>發售超一年的大疆 Pocket 3 已成為國內的「電子茅台」。硬氪發現，Pocket 3 在小紅書的相關詞條瀏覽量超過 12 億、筆記總數超 68 萬篇、討論量總和超 800 萬。</p><p>魔鏡洞察數據顯示，大疆天貓官方旗艦店的 Pocket 3 在 2024 年 11 月的銷售額同比上月增長近 3 倍，接近 8000 萬元，而在 8 月前其單月銷售額穩定在 1000-2000 萬元之間。</p><p>面對這種競爭態勢，劉靖康曾在公司 2024 年的年會上公開表示：「感謝大疆、感謝 GoPro。」</p><p>話雖如此，劉靖康曾在朋友圈公開吐槽其他公司「斷指計劃」的同時，也對大疆也發出過「DJI（底線）在 8848」的揶揄。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="557,202" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_3720c95625c640b58084868b2076f0de@5836910_oswg35200oswg557oswg202_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源網絡</p><p>不難看出，在勉強維持的體面背後，影石創新難掩競爭壓力。</p><h3><strong>02 是找錘子還是釘子</strong></h3><p>劉靖康接受採訪時曾感慨：「智能硬件領域在 2020 年之後的四五年，相比於 2015-2020 年，全新品類的誕生明顯少了很多，這還是挺遺憾的一件事情。」</p><p>誠然如此，現如今，無論是影石創新還是其他消費電子企業，推出的產品多數都在延續過去的產品線，在參數等指標上不斷進階，卻少了「Iphone 時刻」才有的劃時代意義。</p><p>回到影石創新創業之初，其做過全新品類的開拓者，2016 年影石發佈首款面向 C 端用户的全景相機——Insta360 Nano，讓影石聲名鵲起，營收也在一個月內從 0 飆升到 2000 萬元。</p><p>當然，也由於 Nano 太過新奇的形態、缺乏實際應用場景，Nano 的銷量經歷了「過山車」。後續銷量不佳到被全球知名家電零售企業 Best Buy「踢」出賣場。</p><p>Nano 的銷量起落讓影石創新發生產品思路研發上的轉變，影石意識到尋找應用場景的重要性。</p><p>GoPro 成為他們重要的參考，除了 GoPro 定義的騎行、滑雪場景外，影石發現還有很多的運動場景，包括旅行場景，可以通過全景相機或者全景技術來解決傳統運動相機所不能解決的問題，比如取景的難度和角度大小等。</p><p>影石創新由此推出全景運動相機——ONE X 系列。該產品降低運動拍攝使用門檻與使用成本。它獨創了「先拍攝後取景」的功能，用户在運動過程中只需舉着自拍杆或把相機戴在頭上，就能收錄沿途 360 度的風景，後期還能自動剪輯。這種產品創意與創新上的研發思路得到消費者認可</p><p>影石創新 ONE X 系列的營收佔比常年達 50% 左右，截止 2024 年 6 月，ONE X 系列產品營收達 12.7 億元，是不折不扣的常青樹。</p><p>目前為止，在全景運動相機領域，影石創新 ONE X 系列幾乎沒有能夠對標的同類產品。</p><p>然而，任何消費電子產品都有其生命週期，成為行業第一，往往也意味着挑戰更為嚴峻，此時已「前無古人」，創新卻不能停止。</p><p>影石創新也嘗試從全景/運動相機領域，拓展到大眾攝影領域。2023 年 3 月，影石推出首款 AI 手機雲台 Flow，切入大眾手機攝影市場。2022 年，影石還推出了 AI 雲台攝像頭 Link。</p><p>Flow 和 Link 的營收情況迄今為止仍被歸類在配件及其他產品中，始終未能佔據一席之地。</p><p>劉靖康在極客公園的採訪中稱：「雖然我們不得不找現成的釘子，但我們還是希望可以一直保持一顆造一把錘子再去找釘子的心。」</p><p>這是美好的祈願，也是影石創新成為第一後的難題。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚來掀起變革風暴：每一分錢投入都要聽到迴響</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3200253143432583?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 09:39:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>「臨別之際，個人愚見。第一次發，也是最後一次。」</p><p>2 月 25 日，一名即將離職的蔚來員工「小小蝸牛」在蔚來內部論壇「Speakout 吐槽」發佈長文，提出十條建議，呼籲公司應儘快從務虛轉化為務實，以市場為導向，拒絕幻想和口嗨，集中資源，直面現實。</p><p>幾小時後，蔚來創始人、董事長、CEO 李斌在評論區實名回覆：「謝謝大家的建議，提升全員經營意識，從我自己做起。」</p><p>評論中不乏對蔚來現狀言辭激烈的批評，不少質疑直接指向李斌。但這篇長文不僅在熱門區置頂，還通過飛書推送給了全員。</p><p>一位接近蔚來管理層的人士稱，是李斌主動置頂並推送了文章。「他希望通過這種方式讓大家形成共識和行動，蔚來必須直面挑戰，加速改變。」</p><p>蔚來是一家以「長期主義」為身份標籤的汽車公司。旗下三大品牌、換電體系、用户社區、12 項自研技術等都彰顯出獨特性，蔚來因此獲得不少資本助力。</p><p>但在日漸激烈的市場競爭中，沒有人有耐心無限期等待。李斌常用足球比賽來類比智能電動汽車的市場競爭。但蔚來還沒拿到足夠多的分數、進入安全區。</p><p>相比之下，同期新勢力造車公司的經營已經轉向正軌。儘管遭遇產品失利，小鵬汽車花了兩年時間「刮骨療毒」：整肅供應部門、開掉 10 名高管、與大眾汽車聯盟嚴控成本....換來如今連續數月銷量破 3 萬台，財務表現也日漸明朗；</p><p>零跑汽車雖然低調，但通過全域自研降本+「平替哲學」，2024 全年賣車 29.3 萬輛，並在去年四季度實現淨利潤轉正，提前一年達成單季度盈利目標；同樣，理想純電產品失利後，也及時穩住了步伐，儘管純電產品延後一年發佈，但手頭仍握有千億現金儲備。</p><p>而蔚來去年雖然賣車 22.19 萬台，但依然沒有解決虧損問題。截至 2024 年三季度，蔚來已經連續 4 個季度虧損超 50 億元。</p><p>2025 年是蔚來成立的第 11 年，它需要跳出經營效率的泥潭，在沒有退路的加時賽中拿到結果，而不是通過強調「長期主義」來不斷推遲原計劃目標。</p><p>「現在的挑戰非常大，別家孩子已經考上大學，我們還在復讀。」李斌也在內部會議上告誡員工。一場圍繞降本增效的組織變革風暴已經掀起。</p><h3><strong>「降本，蔚來開始算細賬」</strong></h3><p>36 氪獨家獲悉，開年以來，李斌組織了多輪內部會議，向團隊強調形勢的嚴峻程度，也反思覆盤工作得失，推動團隊廢除慣性，要求提升經營意識，實現經營目標。</p><p>在 2024 年三季度財報會議上，李斌給出的盈利時間是 2026 年，但對內，李斌表示，會力爭 2025 年 Q4 實現單季度盈利。</p><p>據 36 氪獨家瞭解，蔚來近期正在全公司範圍推進組織變革，落地一個名為 CBU 的經營機制。蔚來預計在一季度大規模推行該制度，二季度實行全面落地。</p><p>CBU 機制的核心邏輯是，將公司所有經營工作拆分為多個互不重疊的「基本經營單元」（Cell Business Unit，下文簡稱 CBU），每個單元都必須建立明確的 ROI（投入產出比）指標和業績獎懲制度。</p><p>對應到實操層面，就是每個部門都要單獨結算成本，計算不同項目上已花費、即將要花費的成本。例如按照員工工時來核算用人成本。</p><p>蔚來人士透露，目前 CBU 已經開始推行，統計表已經全面下發，公司上下都在進行 CBU 核算。去年，蔚來已經要求嚴格算出一個項目的 ROI。但上述人士透露，算清楚 ROI 只是預算審批的單向彙報機制，而 CBU 統計的是每個業務單元的人效和資源投入，從公司的降本增效角度來看，更具備全局性。</p><p>有多年就職蔚來的員工向 36 氪感嘆，「難得老闆很認真地要算清楚：錢都是怎麼花的。之前都只是砍砍預算，但這次做完後，應該會清楚算出來錢都用在哪些項目上了。」</p><p>2024 年全年，李斌推動業務梳理出 15 個公司級體系能力，並以此為基礎推進 CBU 機制。有知情人士告訴 36 氪，蔚來的服務運營團隊、能源團隊等部門運行 CBU 機制超過一年，「階段性成果還不錯」。</p><p>接近蔚來管理層的人士稱，CBU 機制的最終目的是讓每一筆投入都有明確的責任人與經營目標，併為結果負責。而過去，蔚來很多項目的目標不清晰，投入合理度、結果驗收標準都不夠明確。「新的機制要求，每一分錢投入都要聽到迴響。」</p><p>「過去的邏輯是各部門乘以部門預算，現在的邏輯是 CBU 乘以經營目標。所有經營目標都與公司賣車盈利對齊，並需要轉化為實際經營結果。」該人士表示。</p><p>一位蔚來內部人士回憶，在某個一級部門年度規劃會議上，部門負責人試圖以「價值觀驅動」為主線彙報工作，但被李斌現場打斷。</p><p><strong>李斌要求對方重點講經營目標。「不要扯淡，價值觀這個事情，是用來要求自己的，不要用價值觀掩蓋經營沒有做好。一談經營就扯價值觀，扯這幹什麼？」</strong></p><p>近期，李斌決心將 CBU 的局部經驗推廣到公司整體經營。在此機制下，蔚來的組織管理邏輯正從「要預算」轉向「拼經營」。</p><p>「過去是預算制，以後沒有預算概念，都講‘經營目標’，你自己去做預算，在公司層面就是分配經營目標，比如今年到底能為公司賣多少車、賺多少錢？」李斌在內部會議上説，「整個公司都要算賬。沒有什麼算不清楚，算不清楚賬的事情就不應該存在。」李斌説。</p><p>可以説，蔚來要開始精細算賬、擰緊財務螺絲了。</p><p>過去兩年，蔚來的融資進展頗豐，2023 年從中東機構阿布扎比 CYVN 處融得兩筆 33 億美元投資，2024 年蔚來中國再次獲得安徽國資機構 33 億元增資。但蔚來進賬速度難擋自身消耗，過去 4 個季度虧損 224 億元。</p><p>如果不繃緊神經，蔚來很可能會再度走在懸崖邊緣。</p><p>蔚來當下的一系列深水改革，也是盈利前必須經歷的陣痛。特斯拉在 2019 年實現盈利前，也曾面臨產能地獄、資金見底、等至暗時刻，曾大量裁撤外包團隊，超過百萬美元的預算，馬斯克都要自己審批。</p><p>蔚來無疑也將進入這種「戰時狀態」。「這次的變化幅度非常大，相當於是要給電腦重寫一套操作系統和編程語言。」一位蔚來總監級管理者表示。</p><h3><strong>「李斌直管供應鏈，按小數點後四位摳成本」</strong></h3><p>以供應鏈為例，過去，蔚來的成本團隊只作採購價格建議，沒有強制約束性；2024 年開始，成本團隊從採購部門分拆，作為獨立部門向 CFO 彙報，設置採購價格上限，超過一定比例必須經過特殊審批後才能立項。</p><p>有蔚來供應鏈部門人士稱，李斌明顯加強了對供應鏈管理的參與程度，很多供應鏈採購項目都會深度參與。在產品開發的關鍵項目節點，李斌會細查成本，並直接參與電池等核心零部件的價格談判。李斌還會根據周銷量變化，定期與供應鏈團隊分析採購降本趨勢和目標達成情況，決策下一步。</p><p>供應鏈是車企公司經營的關鍵環節，直接關乎企業的成本控制和生產效率。例如何小鵬為了找到內部鋼材成本遠高於行業平均水平的原因，花了 9 個月時間，這讓他意識到親自管理供應鏈的重要性。</p><p>理想汽車 CEO 李想的組織架構之下，也曾設置過供應鏈戰略小組。理想公司經歷了多次探索，才搭建起體系化的供應鏈能力。例如，理想 L7/L8/L9 三款車的平台化共性達到 65%。</p><p>而平台化、體系化，也是蔚來供應鏈的進化方向。以座椅方案為例，此前，蔚來每台車都是單獨的座椅方案，各車之間的零部件複用很低。意識到浪費後，蔚來推出了骨架共享的平台化方案，提高零部件複用率。同時，鎖定兩家座椅供應商，分別負責蔚來的高端平台和大眾平台。</p><p>蔚來還把供應商引入 CBU 體系建立「聯合經營報表」，成本和利潤相互透明。通過提升規模效應、換取降價空間後，蔚來新平台座椅整體成本下降 10%。</p><p>蔚來還想了很多辦法提升規模效應。比如打開零部件的黑盒交付，業務團隊研究零部件構成、機制和 know-how，將其中的低價值無效成本和整體方案解耦。</p><p>例如車上座椅、空調、閲讀燈等各個部件的接口不同，匹配成本很高，於是研發團隊把部件接口做標準化，從數百種接口優化到四五十種，減少供應種類後，單車成本從一車 2000 元降至 1000 元左右。</p><p>零部件平台化研發，也是蔚來的一項供應鏈降本舉措。過去蔚來每個車型都要追求極致差異化和個性化體驗，導致零部件通用化率較低。據 36 氪瞭解，蔚來二代平台家族化設計的 8 款車型，中控扶手箱、12V 取電口、屏幕等零部件規格尺寸都多達 7 種，甚至 NOMI 的黑色外殼都有細微的顏色區分，ES8 比 ES6 更深，給供應商增加質量風險和管控成本，帶來額外支出，但用户感知不多。</p><p>而在即將上市的蔚來 ET9 與 2025 款 5566 車型上，蔚來人士表示，很多過去的分車型零部件差異，通用率和複用度將大幅提升。且新車將全面搭載自研智駕芯片，單車降本超過 1 萬元。</p><p>供應鏈的降本是一場無止境之戰。</p><p>36 氪獲悉，2024 年，蔚來曾派團隊前往立訊精密專題調研學習成本管理。這家被稱為「果鏈一哥」的消費電子供應鏈企業以成本精細化管理著稱，按小數點後四位摳成本。</p><p>基於調研經驗，李斌在蔚來內部強調「一百萬倍成本思維」，要求所有成本支出均乘以一百萬倍去思考是否合理。「假如一輛車能省 100 塊錢，乘以一百萬倍，就是一個億。」</p><h3><strong>「重新理解長期主義，動刀「服務招牌」</strong></h3><p>「長期主義」是蔚來團隊信奉的準則。</p><p>蔚來的價值體系中，也有一項叫「體系化效率」。有蔚來員工告訴 36 氪，這項價值體系的初衷是，讓員工不僅關注局部、短期成本，更要關注長遠價值、全生命週期的成本和效率。</p><p>但實際落地中，卻時常背離初衷：員工的工作缺乏具體目標感，資源投入分散，交付難以如期閉環，大量前置投入收不到當期回報。</p><p>今年，蔚來內部計算投資回報率時，對於項目時間維度上做出明確收斂。3 年以上的規劃和討論，會被認為過於長期，不做或緩做；長期價值必須結合短期經營目標進行判定。</p><p>這讓蔚來重新評估很多業務和項目存續的必要性。<strong>36 氪獨家獲悉，備受爭議的蔚來手機業務，自去年 12 月起，資源投入與人員規模大幅調整，手機軟件團隊已經併入數字座艙團隊，重複崗位進行了大幅精簡。</strong></p><p>李斌曾經對自研手機非常堅決，認為車手互聯必將成為未來生態體驗的關鍵勝負手。但現實情況是，以 3 年週期評估投資回報，自研手機帶來的用户價值提升有限，也很難獲得與投入匹配的商業回報。</p><p>手機業務調整也是基於 CBU 機制的業務瘦身結果。「不能創造用户價值的崗位和項目，該停就停。」在一次宣貫講解 CBU 的內部會議上，李斌表示，「任何一筆錢、一個崗位、一個項目、一個固定資產投資，都要有人付錢給你。要麼從外邊掙錢，要麼從內部掙錢。沒人付錢、算不過來賬的事就別搞。」</p><p>36 氪還獲悉，除手機業務外，蔚來其他業務集羣多個部門，也將在近期基於全年經營目標，主動進行組織精簡、人員縮減。</p><p>一位蔚來管理層人士表示，在原來預算制環境下，缺乏保持業務精簡高效的動力。「以前大家只會考慮怎麼想辦法要到更多預算，把自己隊伍儘可能搞大。現在要扛經營指標，不用公司提要求，我自己就會主動砍人。」</p><p>蔚來子品牌樂道也跟隨着一起調整。今年 2 月 28 日，蔚來發布組織公告，將蔚來和樂道雙品牌的交付渠道合併。團隊人力和渠道資源打通複用，降低成本，提升效率。<strong>同時，哈爾濱、銀川、烏魯木齊、西寧等偏遠地區，樂道銷售負責人也由蔚來區域公司總經理兼任。</strong></p><p>甚至在蔚來的招牌「服務」項目上，公司也嘗試優化。</p><p>例如，面向用户的「能量無憂」「服務無憂」「用車無憂」等產品，一直是蔚來用户口碑的關鍵「武器」，但也因運營成本高、長期虧損，其商業可持續性一直受到外界質疑。</p><p>2024 年，蔚來試圖扭轉該業務的虧損。據 36 氪瞭解，蔚來的售後服務總倉，主要用於集中管理和調配售後配件，總面積約 4 萬平米。去年，總倉遷至 10 公里外的一個新城市，每平米租金下降超 70%，倉庫物流和運營成本也隨之下降，節省成本支出超 2 億元。</p><p>很多過去執着於自營的售後服務項目，如噴漆、洗車、代駕等，蔚來也逐步外包給第三方合作伙伴。</p><p><strong>成本降低的同時，用户端體驗，蔚來也在兼顧。以噴漆為例，交由供應商服務後，75% 的維修時長從數日縮短至 24 小時內。甚至提速後，對用户的超時賠付成本也大幅壓縮。「現在很多用户反饋，修得太快了，本來想多拿點積分。」</strong></p><p>服務運營團隊的人效也在提升。例如，2023 年初蔚來售後服務網點是「單店配置三人」，如今是「一人管理三店」。例會、彙報、週報等佔用工時的日常工作流程大幅壓縮簡化，考核指標減少了近 80 個。</p><p>有知情人士表示，2023-2024 兩年蔚來新車交付近 40 萬台，比 2022 年底增加 2 倍，但服務運營團隊人數不增反降，減少近 20%。</p><p><strong>這似乎取得一定成效。有蔚來人士告訴 36 氪，售後服務業務 2024 年全年實現盈利。</strong></p><p>降本提效之際，蔚來的經營思維也在發生變化。</p><p>「從用户利益出發」，是蔚來內部長期宣貫的價值觀，在蔚來 5 項價值體系準則中排名首位。</p><p>但這是一把極強的「雙刃劍」。它讓蔚來打上了「汽車界海底撈」的標籤，同時也背上了沉重的枷鎖。例如對用户的回饋機制，時常引發薅羊毛行為；幫用户理髮、開家長會等超出正常商業邊界的行為，一旦沒有做到，也會引發用户抱怨投訴。</p><p>「簡單來講，既花了不該花的成本，同時也不能讓用户滿意。這已經偏離商業經營的本質。」有蔚來服務運營團隊管理人士總結道。</p><p>從去年下半年開始，李斌在內部反覆強調，「把公司經營好才是對用户最大的責任」。</p><p>為扭轉虧損，蔚來服務運營副總裁吳鵬主導團隊進行了職能重新定位，團隊開始試行 CBU 機制。部門各區域團隊、各業務、每個站點、每個項目都有一張經營報表。</p><p>「不能只是簡單一味地讓用户滿意，你一直虧錢，不好意思，你不可能讓用户滿意。你只有賺了錢，好好活着，才能讓用户真正滿意。」</p><h3><strong>「誰能打，就研究誰」</strong></h3><p>成立早期，蔚來憑藉原創性設計，贏得了一批圈層用户。但也有外界人士認為，蔚來相對剋制、含蓄的設計有些「不接地氣」，跟中國市場大開大合的消費取向並不完全匹配。</p><p>一位蔚來產品部門人士稱，早期蔚來在產品研發上非常看重已有用户的滿意度，這對拓展同温層非常有效。然而隨着競爭升級，小圈層的偏好已經不能代表更廣泛人羣的喜好與需求。</p><p>「閉門造車，缺乏競爭思維。」該產品人士總結道。</p><p>這種組織慣性的弊端，在市場競爭中逐漸顯露。隨着競爭對手的銷量快速提升，蔚來產品團隊開始深入研究學習友商的打法。</p><p>「如果説 2022 年還有驕傲和矜持，2023 年徹底沒有包袱了。我們必須從優秀友商身上學習，誰能打研究誰。」上述人士稱。</p><p>一位從其他汽車企業加入蔚來的女性產品經理，令團隊印象深刻。為了給孩子買一個合適的温奶器，她做了全行業所有產品的橫向對比和價值分析，最後找到了性價比最高的那款。「算賬這件事情，就應該像這樣滲透到每個人的腦子裏。」</p><p>蔚來 78.8 萬元起的行政旗艦轎車 ET9 上，已經有轉變的跡象。前述產品部門人士稱，即將正式交付的 ET9，與一年前亮相的預覽版本，內飾設計上有了很多「數典忘祖」的變化。經典的蔚來式設計厭惡表面奢華，有濃厚的北歐風格，但 ET9 在兼容蔚來原有調性的同時，出現了很多一眼可見的豪華感。</p><p>例如，門板用打孔皮替換了織物材料，音響採用了「連錢紋」元素，豪華車型常用的真皮、金屬元素也顯著增加。</p><p>不只是產品設計，蔚來在很多方面都曾被這種矜持剋制自我束縛。</p><p>門店是另一個具象化的縮影。蔚來的素淨、清爽，嚴格遵循設計規範，但也缺乏產品熱銷的氛圍感。標配雙電機、4 顆 orin 芯片、底盤、座艙、換電站、技術全棧等產品技術亮點，具體門店中也缺乏視覺呈現，僅靠一線銷售口頭講述。</p><p>一位蔚來一線銷售向 36 氪吐槽：「我們 2 月推出的五年零息政策，首付很低，覆蓋全系，沒有任何手續費和雜費。然而店裏沒有展示，只靠用户問，銷售講。」</p><p>在殘酷的商業競爭面前，脱離現實處境的組織慣性如果不被消除，容易成為致命弱點。</p><p>「上了戰場，拿到勝果就是最重要的事。至於刺刀是不是拼得英姿颯爽，手榴彈是不是扔得弧線很漂亮，都不重要，活下來最重要。」李斌在內部講話時也如此説道。</p><p>今年 1 月，蔚來更換了用户運營負責人（即銷售負責人），原廣州區域總經理楊波上任，着手推進銷售變革。</p><p>變化從一線銷售的工作效率開始。過去，據 36 氪瞭解，蔚來銷售體系的考驗層層分拆，嚴格考核電話量、試駕量等不直接掛鈎銷量的數據，佔用了銷售大量日常精力，並催生出不少無效數據。</p><p>去年，李斌在某城市與區域公司團隊交流，詢問一位入職不久的新銷售工作感受，對方回答每天工作都非常充實，就是沒時間賣車。</p><p>楊波上任後，一位蔚來銷售人員告訴 36 氪，試駕量、電話量等過程指標的考核都被廢除，並建立了「fellow 直通車」的溝通管道。每週四晚，銷售管理層向全體銷售直播，回覆一線反饋，以提升溝通協同效率，減少信息延遲與損耗。</p><p>該銷售稱，2 月初蔚來銷售政策調整，有用户想延用 1 月政策，優惠幅度只有輕微差別，通過直通車渠道反饋，直接就批准了。「前後不到 3 分鐘。公司增加一個銷量，我增加一個業績，用户拿到他想要的優惠。之前要一層層上報，一天就過去了，最後也沒人知道怎麼解決。」</p><p>「要相信一線的兄弟們比坐在總部辦公室的管理者，更清楚做什麼事情更有價值。」接近蔚來銷售管理層的人士透露，相比於 1 月，蔚來 2 月整體試駕數減少了三分之一，但鎖單量增加了 1000 多單，轉化效率顯著提升。</p><p>楊波在面向銷售直播時表示，從銷售角度而言，蔚來最寶貴的資產就是一線銷售的時間，一定要減少管控，增強賦能。「説白了，全公司就靠這 6000 個人活着，大家都是衣食父母。」</p><p>在一次銷售區總的會議上，李斌也説，「不要非盯着人按照你的規則把事做對。要讓能找到辦法把事做對的人、能給公司創造經營結果的人，得到激勵。」</p><p>激發銷售隊伍活力的同時，蔚來也在努力擴大銷售開口。</p><p>依靠用户圈層推薦，帶動銷量增長，是蔚來早期的銷售策略。那時一線的銷售沒有具體業績考核，主要任務是和用户做朋友。在市場競爭並不飽和的階段，這一方式非常奏效。但隨着新能源汽車滲透率快速提升，各品牌陷入貼身肉搏狀態，蔚來必須踏進更大的人羣池，從外部搶機會。</p><p>2 月中旬，蔚來在全國超 600 家門店規劃出了 7000 多個廣告點位，3 月初同時上線，力求用户一眼看到車型的營銷力度。</p><p>一線銷售的話術也開始轉變為「直給的人話」，替代過去複雜繁細的長篇推文，降低新用户理解門檻。例如將贈送 48 張換電券，調整為「2 萬公里免費換電」。</p><p>「換電券怎麼用，48 張價值多少，新用户很難直觀理解，要不斷解釋，有時還要做奧數。」一位蔚來銷售説，「2 萬公里免費換電，用户一聽就明白。」</p><p>還有一線銷售的外拓建聯方面手法相當靈活。比如用户想買蔚來，同時在看理想和問界，未來銷售會把三家店的銷售拉在一起推給用户，方便用户橫評。「我就算不拉給他，他自己也會去找。但是我拉給他，他就會記得我，就算他這次不買，他以後也可能會買。」</p><h3><strong>「隨波逐流的船一定會翻」</strong></h3><p>蔚來的 CBU 機制，其實簡單來説就是將上述提到的節約開支、增加收入、資源聚焦、提升效率....等串成一套完整機制，驅動每個員工去做正確的事，驅動組織向高效、掙錢的機制升級。</p><p>「我們的下游團隊今年就推着我們問，這些事到底該不該做？以前都是搶着刷存在，劃地盤，把人和工時填滿，不管有沒有收益；現在每個項目都要説清楚價值創造，否則立不了項。」一位蔚來產研部門管理者告訴 36 氪。</p><p>它看上去很像稻盛和夫的阿米巴經營模式，但又有所不同。阿米巴模式分散式管理，將大組織拆成若干個獨立核算的小經營單元，每個經營單元只關注自己，但容易忽略全局和公司整體利益，公司橫向壁壘厚，內部競爭對抗強，協同性差。</p><p>而蔚來 CBU 基於整體價值創造，希望橫向打破部門牆，力出一孔。</p><p>例如，過去兩年，蔚來 APP 車商城（出售車輛相關產品）板塊用户購買滲透率從 50% 提升至超過 90%，GMV 與淨利潤均增加超 5 倍。原因在於，蔚來 APP 車商城業務拉通全國各區銷售、交付、售後等符合車商城產品銷售場景的相關崗位人員，共同展開銷售並提供激勵。</p><p>增收的同時，也激活了相關崗位的低效閒置時間。類似的案例還有換電專員的閒置時間激活。</p><p>蔚來自二代換電站開始切換無人值守，部分換電專員有大量待命時間，但因很多區域換電站是一城一站，不支持一人覆蓋多城，所以蔚來一直在為換電專員的閒置時間付費。</p><p>去年，蔚來多個省份的能源團隊試點，讓換電專員在閒置時間到附近的站點協助銷售和試駕，打通銷售和能源的部門人力牆，提升人效。</p><p>蔚來能源負責人沈斐還將此寫到 2025 年個人工作目標中，稱要圍繞充換電，加強 C 端的用户發展，為公司貢獻數十萬條銷售線索。</p><p>蔚來員工稱，在公司龐大的體系中，存在很多尚未被充分激活的類似資源。如果機制推行成功，最好的狀態是讓每個人都有節約成本、提升效率的動力，每個環節都能摳出降本增收空間。</p><p>「過去我們所有資源都是公司自上而下給的，只管去和總部老闆多要就行。如果這些東西都要和我算錢，那我一定會開始省。」一位蔚來店總告訴 36 氪，「這幾天算賬，試駕車沒必要那麼多，砍掉 3 台，一年就能省個三四十萬；人效也可以優化，店裏砍掉 5 個人，其實對我銷量沒有一點影響。以前不會去算 ROI，現在去想，二手車、車商城、車美、上牌都是增收點，可玩的事情變多了。」</p><p>李斌在多個場合反覆表示，蔚來的征程是泥濘路上的馬拉松。但愈發慘烈的市場競爭，需要蔚來儘快跳出泥濘，打贏加時賽。這是「好人」李斌和蔚來在殘酷現實面前必須邁出的腳步。</p><p>「重寫操作系統」式的組織變革必然會帶來舊組織慣性破除和轉型陣痛，但李斌的態度非常堅決。「必須要轉變，不變活不下去。不管前面再怎麼大風大浪，迎着浪去的船不會翻，隨波逐流的船一定會翻。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主攻智能座艙解決方案，艾博連正把 AI 大模型搬上車 | 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3200047975825030?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>當智駕平權席捲汽車行業，智能座艙的競爭也開始從功能堆砌轉向體驗升維，越來越多的公司入局其中。&nbsp;</p><p>在這個充滿變局的賽道中，一家成立不久的中國公司——艾博連科技（上海）有限公司，正以 AI 大模型為核心武器，試圖重新定義人、車、環境的關係。</p><p>艾博連是由上海艾拉比智能科技有限公司孵化成立的全新品牌，聚焦 AI 大模型在汽車智能座艙的應用。該品牌於 2024 年 6 月正式運營，核心團隊由一羣擁有超 10 年智能座艙開發經驗的精英組成。</p><p>公司聯合創始人周恩澤告訴 36 氪：「我們認為，AI 大模型的出現必然會對軟件的開發效率、整車的成本控制、用户的用車體驗等帶來很大的提升。隨着智能化發展，汽車跑進 AI 大模型時代。2024 年，艾博連正式創立和運營，以滿足用户千人千面的用車體驗，為主機廠創造差異化的競爭優勢。」</p><p>儘管新品牌成立不久，艾博連已經與長城、廣汽、上汽等頭部車企、一線 Tier 1、頭部大模型廠商，以及互聯網公司有業務合作。支撐這一成績的，是艾博連運用 AI 技術在汽車場景中的深度探索，以及艾拉比的鼎力支持。</p><p>當下智能座艙的痛點並非功能不足，而是「交互冗餘」與「體驗割裂」。傳統座艙系統往往陷入功能堆砌過多，用户需要頻繁操作屏幕或語音指令，反而降低了效率。</p><p>對於用户而言，過多的功能與場景應用脱節，難以滿足千人千面的需求。對於車企而言，座艙研發投入大，卻功能同質化嚴重，很難打造差異化競爭優勢。</p><p>為此，艾博連提出「做減法」與「做加法」並行的破局邏輯。艾博連在功能/形式上做減法，在體驗上做加法，推動座艙從被動交互邁向主動智能。</p><p>具體而言，通過對 AI 大模型的深度開發，艾博連的 AI Link 平台基於多維立體化場景庫打造了 AI 聽説模塊和 AI 視觸模塊。</p><p>更進一步，艾博連基於用户需求、出行目的、環境和用車週期等多維度數據，構建了立體化場景矩陣平台，開發出來靈活適配的 AI 智能體，實現智能化、個性化的全場景交互體驗。</p><p>從通勤導航到親子娛樂，從商務提醒到災害預警，系統能自動識別場景並推送個性化場景與服務，真正實現「車隨人動」。</p><p>據介紹，艾博連的解決方案已滲透至多個高頻場景，以「憶停車」產品為例，艾博連的方案可以主動識別車輛臨近停車場、自動標記車輛位置、通過攝像頭採集支付碼、定位車輛樓層和區域、自動記錄停車位，並同步至手機端。出場時，可以自動展示支付碼，讓每一次停車，都實現「入場自動標定—離場無感支付」全流程閉環。&nbsp;</p><p>在業務上，據周恩澤介紹，艾博連已經與國內某大型車企聯合開發座艙方案，將於今年內形成多個大模型創新產品的落地，還有針對海外市場的地圖與三方生態產品規劃在同步進行中，並已獲得多家主機廠量產項目的合作。</p><p>還值得一提的是，艾博連已經啓動了獨立融資計劃。未來，新注入的資金將加速艾博連的產品研發進程，推動其智能座艙 HMI 隨心變、AI Link 場景工廠、語音端側模型等產品在更多車型上落地。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜美的被曝強制 18 點 20 下班；政協委員建議直播打賞建立消費冷靜期；蘋果研發內置攝像頭 AirPods</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3201092865244549?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 08:01:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>美的被曝強制 18 點 20 下班，官方回應執行強制下班</strong></p><p>3 月 10 日，據爆料，美的開始執行強制下班政策。「美的從這周起就開始提倡各部門領導嚴謹控制加班，規定 18:20 不允許有人還在公司加班，同時也禁止了員工就餐後再返回工位繼續加班的現象。」該爆料還提到，「到目前為止，一到下班時間，HR 就開始挨着部門催促大家抓緊時間下班了。」&nbsp;</p><p>美的方面就此向觀察者網表示，早在今年初，美的就明確了關於簡化工作方式要求的「六條禁令」，其中就包括「嚴禁下班時間開會、形式主義加班」。美的一直在身體力行踐行「反內卷」，倡導健康的企業文化，提供給員工更豐富多彩的業餘生活。（觀察者網）&nbsp;</p><p><strong>皮劍龍委員：建議直播打賞建立消費冷靜期</strong></p><p>全國政協委員、北京金台律師事務所主任皮劍龍建議，「‘誘導打賞’‘數據造假’等行為需要有明確的法規約束禁止。」推動《網絡直播行業管理條例》專項立法，細化主播行為規範、平台責任清單及用户權益保護條款，明確主播行為邊界。還應強化平台主體責任，構建全鏈條監管。對違規賬號實施「熔斷」機制，如封禁直播權限 72 小時。&nbsp;</p><p>建立用户消費冷靜期，設置單日打賞上限，對單筆超過 500 元或單日累計超 2000 元的打賞，觸發 24 小時延遲到賬，允許用户無條件撤回。面對流量造假現象，皮劍龍建議，推行「流量透明化」工程，強制平台公開直播間真實在線人數、打賞來源及商品銷售數據，接入第三方審計機構核查。此外，對未成年人也應該設置防沉迷的防火牆。（北京日報）&nbsp;</p><p><strong>蘋果研發內置攝像頭 AirPods</strong></p><p>據 IT 之家援引科技媒體 AppleInsider 消息，蘋果公司為擴展 Apple Intelligence 技術，正在研發內置攝像頭的 AirPods。這一創新舉措旨在通過耳機攝像頭獲取環境數據，為用户提供更智能的交互體驗。&nbsp;</p><p>蘋果已在 iPhone 16 中引入了視覺智能功能，用户可通過手機攝像頭獲取現實世界物品的詳細信息。而內置攝像頭的 AirPods 將無需依賴手機，直接通過耳機攝像頭實現類似功能。耳機攝像頭可掃描周圍環境，幫助用户確定位置或指引方向。據透露，蘋果正在積極開發這一產品，預計將在 2 至 3 年內面世。相比智能眼鏡，AirPods 的攝像頭視角更廣，且不會增加過多重量，更適合長時間佩戴。（IT 之家）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>字節去年曾想收購 Manus 團隊，因出價低被婉拒</strong></p><p>據報道，開發出 Manus 的中國創業公司——Monica，在 2024 年年初曾經與字節進行過一輪收購談判。當時字節出價 3000 萬美金，但因為遠遠達不到創始人肖弘的心理價位，這次談判最終不歡而散。接近 Monica 內部的從業者表示，字節收購的邏輯是以 3000 萬美金的價格收購團隊，將其團隊和產品整合到豆包體系中，但是 Monica 進入字節後就會跟字節大模型戰略綁定，就喪失了 Monica 產品上的獨特優勢。這也是肖弘及其團隊不看好這場收購的主要原因。Monica 的最新融資於 2024 年年底 close，目前公司估值接近一億美元。（科創板日報）&nbsp;</p><p><strong>美國多地爆發反馬斯克示威，抵制特斯拉活動計劃在多國舉行</strong></p><p>近日，眾多示威者聚集在美國多地特斯拉門店外，抗議特斯拉首席執行官馬斯克牽頭「政府效率部」推動削減聯邦開支的行為。按照計劃，3 月底還將有更多示威活動在美國各地以及英國、西班牙和葡萄牙舉行。近期美國多地爆發「反馬斯克」示威，希望通過抵制特斯拉來表達不滿。（央視網）&nbsp;</p><p><strong>湖南要求不得詢問女性求職者婚育情況</strong></p><p>近日，湖南省總工會發布勞動法律監督提示函，提醒用人單位維護女職工合法權益和特殊權益。提示函提醒，全省用人單位在招錄（聘）過程中除個人信息外，不得進一步詢問或者調查女性求職者的婚育情況；不得將限制結婚、生育或者婚姻、生育狀況作為錄（聘）用條件。合同履行過程中，要實行男女同工同酬，女職工孕期、哺乳期不得延長勞動時間或者安排夜班勞動。（極目新聞）&nbsp;</p><p><strong>美股三大指數集體收跌，大型科技股全線下跌</strong></p><p>36 氪獲悉，3 月 10 日收盤，美股三大指數集體下跌，道指跌 2.08%，納指跌 4%，標普 500 指數跌 2.7%。大型科技股全線下跌，特斯拉跌超 15%，Arm 跌超 7%，英偉達跌超 5%，蘋果、谷歌、Meta 跌超 4%，微軟跌超 3%，亞馬遜跌超 2%。熱門中概股普跌，B 站跌超 9%，阿里巴巴、理想汽車跌超 5%，京東、拼多多、愛奇藝跌超 3%，百度、小鵬汽車跌超 2%。</p><p><strong>小米闢謠人形機器人即將量產</strong></p><p>據報道，近期有消息稱，小米機器人 CyberOne 正分階段落地亦莊產線，並計劃於 3-4 月公示量產進展，4-5 月開放參觀，下半年做 PR 宣發。對此，小米相關人員回應稱，前述消息不屬實。</p><p>CyberOne 是小米首個全尺寸人形仿生機��人，2022 年 8 月正式亮相，身高 177cm，體重 52kg，藝名為「鐵大」。（科創板日報）</p><p><strong>蘋果和 Meta 可能因 DMA 違規行為面臨適度罰款</strong></p><p>知情人士 3 月 10 日表示，蘋果和 Meta Platforms 因涉嫌違反旨在約束其權力的里程碑式規定，將面臨適度罰款。自去年以來，這兩家公司一直處於歐盟執委會的監控之下，因為它們可能違反了《數字市場法》，這可能導致公司損失高達其全球年銷售額的 10%。該法案於 2023 年 5 月成為法律，旨在讓人們更容易在社交媒體平台、互聯網瀏覽器和應用商店等相互競爭的在線服務之間流動，從而讓小公司能夠與大科技公司競爭。（新浪財經）</p><p><strong>小鵬汽車：春季發佈會將於 3 月 13 日舉辦</strong></p><p>36 氪獲悉，據小鵬汽車官方微博，2025 小鵬汽車春季發佈會將於 3 月 13 日 19:00 舉辦，屆時 2025 款小鵬 G6 和小鵬 G9 將正式發，布。&nbsp;</p><p><strong>外賣平台 Deliveroo 將退出香港市場</strong></p><p>36 氪獲悉，户户送（Deliveroo）3 月 10 日宣佈，將於 2025 年 4 月 7 日結束在香港的營運。作為過渡階段的一部分，户户送會與 foodpanda 合作繼續為本地的顧客、餐廳夥伴及外送專員服務。户户送稱，户户送香港已提名德安華（Kroll）的 Cosimo Borrelli 和 Jocelyn Chi 作為清盤人管理結束香港業務及其資產。</p><p><strong>Millennium 據悉今年已損失 9 億美元，因市場混亂導致策略失利</strong></p><p>知情人士透露，今年迄今為止，Millennium Management 專注於指數再平衡的兩個團隊已損失約 9 億美元，這項策略最近因全球股市波動而折戟沉沙。指數再平衡——通常具有高槓桿——涉及押注哪些公司進入或退出各種股票指數，對於像 Millennium 這樣的大型多經理對沖基金來説，這個策略可能有利可圖。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>美國司法部新提案仍要求谷歌剝離 Chrome 瀏覽器，但允許其進行人工智能投資</strong></p><p>根據美國司法部 3 月 7 日提交的一份法庭文件顯示，該部門仍要求谷歌出售其網絡瀏覽器谷歌瀏覽器（Chrome）。美國司法部首次提議谷歌出售 Chrome 瀏覽器是在去年，當時正值喬・拜登擔任總統期間，但在特朗普的第二屆政府任期內，司法部似乎仍堅持這一計劃。不過，該部門不再要求谷歌剝離其在人工智能領域的所有投資，其中包括谷歌向人工智能公司 Anthropic 投入的數十億美元。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>因 Siri 面臨挑戰，蘋果智能家居中樞的推出被推遲</strong></p><p>蘋果公司本週宣佈，其去年承諾推出的「更具個性化」版本的 Siri 已推遲推出。據馬克・古爾曼（Mark Gurman）稱，這也導致該公司計劃推出的智能家居中樞的發佈時間被延後。蘋果公司在一份聲明中表示，升級版的 Siri 功能是其更廣泛的蘋果智能（Apple Intelligence）套件的一部分，「實現這些功能所需的時間比我們預想的要長」，目前預計將在「未來一年」內推出。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>日本基本工資創 32 年來最快增速，為央行加息前景提供進一步支撐</strong></p><p>日本基本工資創出 32 年來最快增幅，在日本央行斟酌經濟增長前景之際，這一數據結果發出了積極信號。日本厚生勞動省 3 月 10 日發佈的報告顯示，1 月基本工資同比增長 3.1%，是 1992 年 10 月以來的最大漲幅。一項避免抽樣問題、不包括獎金和加班費的工資趨勢指標顯示，全職員工的工資增長了 3%，自 7 月以來首次超過這一門檻。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>2024 年韓國汽車產量跌至全球第 7 位</strong></p><p>韓國汽車移動產業協會（KAMA）3 月 10 日發佈《2024 年全球汽車生產現況》報告稱，2024 年全球汽車產量減少 0.5% 至 9395 萬輛，主要原因是車企質量認證問題導致日本出現 8.5% 的產量跌幅。報告顯示，受內需低迷影響，韓國去年汽車產量減少 2.7% 至 413 萬輛，下滑至全球第 7 位。中美日印連續第四年位居前四名，四國累計產量佔全球汽車總產量的 59.7%。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>PingPong 成 Best Buy 加拿大首家跨境支付服務商</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，全球支付平台 PingPong 與加拿大最，大的全渠道零售商之一百思買加拿大有限公司（下稱 Best Buy 加拿大）達成深度合作，成為該平台首家官方合作的跨境支付服務商，助力 Best Buy 加拿大快速開拓國際市場。即日起，Best Buy 加拿大站點內的賣家可通過 PingPong 實現跨境收款。&nbsp;</p><p><strong>麥當勞日本門店部分單品將漲價</strong></p><p>麥當勞日本公司 3 月 10 日宣佈，將從 2025 年 3 月 12 日星期三開始，將店內價格（含税）上調 10 至 30 日元，主要針對單件商品。麥當勞日本公司稱，此次價格調整是為了應對近期能源、物流和勞動力成本的上漲。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>「龍」飛船本週發射接回滯留太空宇航員</strong></p><p>當地時間 3 月 9 日，美國太空探索技術公司的「獵鷹 9」火箭和「龍」飛船在佛羅裏達州肯尼迪航天中心的 39A 發射台上豎起。按計劃，美國東部時間 3 月 12 日晚上 7 點 48 分，也就是北京時間本週四（3 月 13 日）早上 7 點 48 分，「獵鷹 9」火箭將發射升空，把「龍」飛船及 4 名宇航員送上國際空間站。而在它一週後返回地球時，將接回已超期滯留空間站 9 個多月的兩名美國宇航員威廉姆斯和威爾莫爾。據瞭解，如果當地時間 3 月 12 日的發射無法進行，另一個發射窗口在當地時間 3 月 13 日。（CCTV 國際時訊）&nbsp;</p><p><strong>維珍計劃籌資 7 億英鎊，推英法跨海列車</strong></p><p>維珍集團當地時間 3 月 9 日宣佈，計劃融資 7 億英鎊（約合 9 億美元），以資助其推出跨海峽鐵路服務的計劃，從而與歐洲之星（Eurostar）展開競爭。維珍曾在英國經營城際列車服務，計劃推出連接倫敦與巴黎和布魯塞爾的列車，未來還將延伸至阿姆斯特丹。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>智元機器人發佈國內首個通用具身基座大模型 GO-1</strong></p><p>3 月 10 日，上海智元新創技術有限公司（以下簡稱「智元機器人」）發佈國內首個通用具身基座模型——智元啓元大模型（GenieOperator-1，以下簡稱「GO-1」）</p><p>智元機器人相關負責人表示，GO-1 開創性地提出了 Vision-Language-Latent-Action(ViLLA) 架構，該架構由 VLM（多模態大模型）+MoE（混合專家）組成，其中 VLM 藉助海量互聯網圖文數據獲得通用場景感知和語言理解能力，MoE 中的 LatentPlanner(隱式規劃器) 藉助大量跨本體和人類操作視頻數據獲得通用的動作理解能力 MoE 中的 Action Expert(動作專家) 藉助百萬真機數據獲得精細的動作執行能力。三者環環相扣，實現了通過人類視頻學習的能力，完成了小樣本快速泛化，降低了具身智能門檻，併成功被部署到公司的多款機器人本體。GO-1 可以持續進化，將具身智能推上新台階。（證券時報）</p><p><strong>Manus 創始人透露，產品基於阿里千問大模型開發</strong></p><p>3 月 10 日，Manus 創始人季逸超在社交平台透露，Manus 產品使用了不同的基於阿里千問大模型（Qwen）的微調模型。Manus 是由創業公司 Monica 發佈的首款 AI Agent 產品，最近在社交媒體火爆出圈。（界面新聞）</p><p><strong>字節攻克 MoE 關鍵瓶頸，訓練成本節省 40%</strong></p><p>3 月 10 日，字節豆包大模型團隊官宣開源一項針對 MoE 架構的關鍵優化技術，可將大模型訓練效率提升 1.7 倍，成本節省 40%。據瞭解，該技術已實際應用於字節的萬卡集羣訓練，累計幫助節省了數百萬 GPU 小時訓練算力。（證券時報）</p><h2>投融資</h2><p><strong>「未來式智能」完成數千萬元天使輪輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，據創新工場官微，近日，面向全球的 Multi-Autonomous Agents 解決方案廠商「未來式智能」宣佈完成數千萬元天使輪輪融資，由麟閣創投領投，薊門資管跟投、老股東創新工場持續跟投。融資資金將主要用於產品研發，及市場拓展和組織運營。未來式智能（AutoAgents.ai）成立於 2023 年 6 月，致力於為全球企業提供自主智能體（AI Agents）以及智能助理（Copilot）軟件服務，以提高人們的工作效率。&nbsp;</p><p><strong>「阿米奧機器人」完成億元級種子輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，具身智能公司「阿米奧機器人」近日完成了億元級種子輪融資，本輪由安克創新領投，Z 基金（智譜生態基金）和險峯長青跟投。本輪融資後，阿米奧將結合安克創新等產業方資源，與場景方建立戰略合作關係，推動機器人在 B 端的廣泛應用，助力全球製造業向智能化、自動化方向升級。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>iPhone17 系列新機模上手</strong></p><p>3 月 9 日，消息源 MajinBuOfficial 在 X 平台發佈推文，基於此前分享的 CAD 渲染圖，展示了 3D 打印出來的 iPhone 17 Air 和 iPhone 17 Pro 兩款手機機模。iPhone 17 Pro 以白色亮相，標誌着近年來蘋果設計的一次重大轉變。儘管細節尚未完全披露，但 3D 模型顯示其採用了全新的攝像頭佈局，採用橫向大矩陣，容納了三個鏡頭、閃光燈、LiDAR 傳感器和後置麥克風，蘋果如何利用這個更大的攝像頭模組還有待觀察。&nbsp;</p><p>相比之下，iPhone 17 Air 則以其極簡和超薄的設計理念成為焦點。與 Pro 版本不同，Air 採用單攝像頭設計，並置於一個長條形的水平模塊中。超薄設計也引發了對其電池續航能力的擔憂。不過，知名分析師郭明錤透露，蘋果將為 Air 配備高密度電池，可能採用硅電池技術，使其在緊湊尺寸下仍能保持競爭力的續航表現，甚至可能超出預期。（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>曝摺疊 iPad Pro 達 18.8 英寸，支持屏下 3D 人臉識別</strong></p><p>博主數碼閒聊站 3 月 10 日透露，蘋果有一款摺疊屏產品 Foldable iPad Pro，工程機採用了 18.8 英寸的屏幕，內置金屬超構透鏡，集成 Face ID Rx 和 Tx 來實現屏下 3D 人臉識別。&nbsp;</p><p>當前，業界有關可摺疊 iPad 的傳聞有增無減。《華爾街日報》曾稱，蘋果正在研發一款更大的摺疊設備，「旨在用作筆記本電腦」，展開後尺寸約為 19 英寸。彭博社的馬克・古爾曼也在去年 12 月重點提及了摺疊屏 iPad，並表示這款「巨型」平板電腦將於 2028 年發佈。古爾曼透露，蘋果不希望即將推出的摺疊設備出現摺痕，而是希望其看起來像一塊完整的玻璃。&nbsp;</p><p>據此前報道，古爾曼曾推測該產品或將運行某個版本的 iPad OS。其不認為這是真正的 iPad-Mac 混合體，但將同時擁有兩者的元素。「到 2028 年，iPadOS 應該足夠先進，可以運行 macOS 應用程序……」（IT 之家）</p><p><strong>DeepSeek 幫你打造人生教練</strong></p><p>你是否因為沒有好的職場 mentor 時常感到困惑？或面臨學習效率低下、人際關係處理不佳等問題？3 月 11 號（本週二）19 點，36 氪邀請到 AI 講師&amp;企業諮詢顧問申悦，通過直播演示如何用 DeepSeek 實現精準自我定位，提升學習效能、優化人際關係，手把手幫你打造一個「人生教練」，快來預約吧~&nbsp;</p><p><strong>整理</strong>｜王欣逸&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里巴巴達摩院高級技術專家當選 RISC-V 國際基金會 AME TG 主席</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201843467280648?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:43:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[阿里巴巴達摩院高級技術專家趙思齊正式當選 RISC-V 國際基金會 AME TG 主席。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前普漲，小鵬汽車漲超 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201842021245184?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:42:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普漲，截至發稿，小鵬汽車漲超 9%，嗶哩嗶哩、蔚來、理想汽車漲超 5%，阿里巴巴漲超 3%，百度、愛奇藝、網易、微博漲超 2%，拼多多、京東漲超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，特斯拉漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201840530170369?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:40:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，特斯拉漲超 1%，Meta 漲 0.21%，奈飛漲 0.08%，微軟漲 0.06%，亞馬遜漲 0.01%；蘋果跌 0.54%，谷歌跌 0.22%，英偉達跌 0.03%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘇銀行擬接手江蘇信託所持有丹陽蘇銀村鎮銀行 10% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201828314833158?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:35:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從江蘇銀行相關人士處獲悉，該行已安排將受讓江蘇信託近期公開掛牌尋求轉讓的「江蘇丹陽蘇銀村鎮銀行有限責任公司 10% 股權「。預計受讓後，江蘇銀行對丹陽蘇銀村鎮銀行的持股比例將增至 51%。年報信息顯示，丹陽蘇銀村鎮銀行為江蘇銀行旗下唯一一家村鎮銀行。本次擬出手村行股權的江蘇信託，則為江蘇銀行第一大股東。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華誼兄弟：擬 3.36 億元轉讓英雄互娛 7418.36 萬股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201821110084098?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:30:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，華誼兄弟發佈公告，近日公司為實際經營需要，與西安啓競時代文化傳媒有限公司（簡稱「啓競時代」）簽署協議轉讓公司所持有的上海英雄互娛遊戲股份有限公司（曾用名：英雄遊戲科技股份有限公司，簡稱「英雄互娛」）7418.36 萬股股票，雙方確認並同意，啓競時代以 3.36 億元認購上述股份，本次交易完成後，公司不再持有英雄互娛的股權，具體情況以各方簽署的協議為準。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>VinFast 加速佈局印尼市場，擬部署 10 萬個充電站</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201815994032646?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:25:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[印尼投資部長表示，越南電動汽車製造商 VinFast 計劃在印尼全國範圍內安裝多達 10 萬個充電站。此前，印尼總統普拉博沃•蘇比安託於週二會見了該公司代表。另外，部長 Rosan Roeslani 還表示，VinFast 在西爪哇省的工廠將於明年投產，年產能為 5 萬輛。該公司去年已開始建設這座價值 2 億美元的電動汽車組裝廠。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「星際榮耀」完成數億元人民幣 D 輪融資首批交割</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201815185334788?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:20:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，「星際榮耀」完成數億元人民幣 D 輪融資首批交割，本輪融資由四川發展（控股）有限責任公司管理的省級產業投資基金——四川省天府芯雲數字經濟發展基金有限公司投資。募集資金將重點用於雙曲線三號火箭的研發及焦點系列發動機試車台、發動機生產產線的建設，標誌着星際榮耀在川佈局將實現「德陽-綿陽-成都」三地協同佈局，助力四川加快構建完整的商業航天產業生態。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>硅基智能開源數字人模型 3 天斬獲 1k Stars</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201814867108352?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:14:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[硅基智能（南京硅基智能科技集團股份有限公司）旗下數字人模型 HeyGem.ai 在 GitHub 開源僅 3 天即突破 1000 顆 Stars。該模型以「1 秒視頻/1 張照片」輸入實現 30 秒克隆形象與聲音、60 秒生成 4K 超清視頻，在複雜場景下仍能保持 100% 口型匹配及多表情動作輸出，性能達全球 TOP 級水平。技術層面，推理速度達 1:0.5，32 幀/秒超高清 4K 輸出超越電影級標準。此次最新模型將推動數字人在教育、影視、直播等場景的平民化應用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多家基金公司上報自由現金流基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201804203958532?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:13:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 11 日晚間證監會官網信息顯示，鵬華基金、廣發基金、富國基金、招商基金、萬家基金、匯添富基金等多家公募上報中證 800 自由現金流 ETF。同時，中歐基金上報的是國證自由現金流指數基金。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>順豐同城：2024 年公司預期淨利潤預期將同比增長不低於 100%，全年收入同比增長不低於 25%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201806388830723?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:05:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，3 月 11 日，花旗將美國股票評級從增持下調至中性，同時將中國股票評級上調至增持。此次花旗報告中強調了中國科技行業的技術突破，尤其是 DeepSeek 大模型的重要作用。作為物流行業首批接入 DeepSeek 大模型的企業，順豐同城盈喜公告顯示，截至 2024 年 12 月 31 日止年度，公司預期淨利潤預期將同比增長不低於 100%，全年收入同比增長不低於 25%，2024 年度下半年收入同比增長不低於 30%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>塞力醫療：存在三筆合計 4.68 億元募集資金到期未能及時歸還的情形</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201801104580873?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 20:00:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，塞力醫療發佈股票交易異常波動公告，公司客户主要為公立醫院，受限於行業政策影響，以及應收賬款回款不及預期，公司 2024 年 7 月、8 月和 2025 年 1 月存在三筆合計 4.68 億元募集資金到期未能及時歸還的情形。公司將持續關注相關事項的進展情況。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>五糧液公佈最新電商銷售渠道名單，10 多家店鋪退出，接近公司人士：正常的動態調整</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201797767537157?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 19:57:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日前，五糧液集團官網更新電商銷售渠道名單，相比去年 11 月初公佈的名單，最新名單減少了 15 家店鋪，新增 4 家。此次減少的 15 家店鋪包括京東平台 6 家、天貓平台 5 家、抖音平台 3 家、微信平台 1 家。這一調整或為優化電商渠道佈局，接近五糧液的相關人士表示這是正常動態調整，但未明確是否為公司主動調整。（每日經濟新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>勝宏科技：目前產能非常緊張</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201792254810629?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 19:51:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，勝宏科技在機構調研時表示，目前產能非常緊張，不用擔心客户的份額，能如期實現交付就很不錯，我們在努力地實現對客户的快速交付，這是勝宏的核心壁壘，公司的交付能力是技術活，製造能力也是技術活。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DeepSeek 官方闢謠：R2 發佈為假消息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201788669385225?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 19:47:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[針對 DeepSeek 將在 3 月 17 日發佈下一代 R2 模型的傳聞，DeepSeek 官方企業諮詢賬號在用户羣中回應稱，「闢謠：R2 發佈為假消息」。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兩連板金自天正：目前業務不涉及人形機器人，僅涉及少量工業作業機器人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201786731305224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 19:45:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，金自天正發佈股票交易異常波動公告，公司股票 3 月 10 日、3 月 11 日連續兩個交易日漲停，公司關注到有媒體將公司列為人工智能神經算法、人形機器人概念股。公司目前業務不涉及人形機器人，僅涉及少量工業作業機器人；公司目前在部分工藝模型開發中用到人工神經網絡的算法僅限使用於精煉爐電極調節控制領域，暫不能用於精煉爐電極調節控制系統之外的其他領域。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>傲拓科技科創板 IPO 申請獲上交所受理</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201779424827909?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 19:38:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據上交所披露，傲拓科技股份有限公司（簡稱傲拓科技）科創板 IPO 申請獲受理，保薦機構為華泰聯合證券。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德業股份：擬 8800 萬元參設投資基金，用於投資機器人產業鏈等項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201778054355456?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 19:37:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，德業股份發佈公告，公司於 3 月 11 日與寧波曦晨私募基金管理有限公司簽署了《寧波德潤泰和創業投資合夥企業（有限合夥）合夥協議》，共同出資設立寧波德潤泰和創業投資合夥企業（有限合夥）。基金主要用於投資機器人產業鏈、人工智能、半導體、新材料、新能源等智能科技產業領域的項目。投資基金認繳出資總額為 1 億元，公司作為有限合夥人以自有資金認繳出資 8800 萬元，出資佔比 88%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大眾首席執行官：售價 2 萬歐元的汽車將在葡萄牙生產，但零部件來自中國供應商</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201772742809863?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 19:31:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[大眾首席執行官稱，售價 2 萬歐元的汽車將在葡萄牙生產，但零部件來自中國供應商。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行等部門公開徵求《銀行卡清算機構管理辦法（徵求意見稿）》的意見</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201771160640005?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 19:30:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，為推動形成銀行卡清算市場開放新格局，健全銀行卡清算業務監管制度，中國人民銀行、國家金融監督管理總局組織修訂《銀行卡清算機構管理辦法》（中國人民銀行，中國銀行業監督管理委員會令〔2016〕第 2 號發佈），形成《銀行卡清算機構管理辦法（徵求意見稿）》，現向社會公開徵求意見。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：支持優質未盈利科技企業發行上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3201763055229184?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-11 19:21:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，3 月 11 日，中國證監會黨委召開擴大會議。會議指出，在支持科技創新和新質生產力發展上持續加力。增強制度包容性、適應性，支持優質未盈利科技企業發行上市，穩妥恢復科創板第五套標準適用，儘快推出具有示範意義的典型案例，更好促進科技創新和產業創新融合發展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>