<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>重塑城市：AI 驅動的城市模型如何改變治理</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2744559916067078?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 21:31:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2023 年，英偉達科學家團隊將 GPT-4 接入 Minecraft（「我的世界」）遊戲，提出了全新的 AI 智能體 Voyager。隨着 GPT-4 不停歇地探索世界，Voyager 逐漸掌握了挖掘、蓋房、打獵等生存技能，同時擴充自身物品和裝備，並在沒有人為幹預的情況下持續獲得新發現。例如，如果發現自己是處於沙漠而非森林中的環境，智能體就會知道學會收集沙子和仙人掌，比學會收集鐵礦更重要。</p><p><strong>「由此展開，我們希望有個 AI，通過給他設置改良、優化城市的任務，它便會根據當前的技術水平和城市狀態提出適當的任務，相當於做城市體檢和城市規劃。」騰訊研究院資深專家、教授級高級城市規劃師王鵬如是暢想 AI 在城市甚至是人居環境的應用場景。</strong>&nbsp;</p><p>王鵬認為，「城市大模型」需要基於環境反饋來完善策略，將掌握的策略與反饋記入記憶，並在類似情況下重複使用，相當於落地實施，還需要在實施過程中不斷深化對城市的認知，動態地修正規劃和策略；因為城市的改良，沒有最好，只有更好，所以它需要持續探索城市——以自我驅動的方式尋找新的任務。</p><p>在騰訊研究院發佈的《生成式 AI 人居領域應用趨勢調研報告》中，有資深城市規劃專家認為，在 AI 發展的早期階段，基於規則的定量建模和專家系統，對城市規劃起着關鍵的作用。雖然深度學習的出現帶來新的可能，但它仍然與這些傳統方法緊密相連。然而，並非所有任務都需要大型模型，對於特定領域而言，小型模型與本地知識庫的結合可能更有效。AI 在城市應用的目標，是提供針對各種場景的適當解決方案，並繼續探索如何有效地結合各種工具和技術，以實現高效、經濟的智能服務。</p><p>有沒有可能建立一個城市大模型？城市大模型能做些什麼？技術驅動將為城市治理帶來什麼變化？又將可能產生什麼問題？基於以上問題，36 氪與王鵬進行一場深入討論。&nbsp;</p><h2><strong>城市大模型挑戰：超越文本數據的複雜處理需求</strong></h2><p>2023 年，隨着通用大模型的快速發展，全世界看到了 AI 技術在城市治理中的潛力。王鵬認為，儘管現有的通用大模型在特定行業中應用仍有限，但它們在處理複雜系統問題上展現出了前所未有的能力。</p><p>因此，考慮發展更專業的行業大模型，如城市大模型，以支持更精細的城市管理和規劃決策。這種模型可以幫助解決城市的各種問題，提升治理效率，再通過高質量數據和精調，實現真正的智能城市管理。</p><p>從具體研發角度看，截至目前，除了如生物基因蛋白質分子結構、時序時空這些特殊模態的大模型外，從零構建行業大模型沒有必要，主要挑戰在於算力成本。</p><p>官方數據指出，GPT-3 數據集的體量為 753GB，LLaMA4 的為 828.2GB。以 1000GB 的數據模型為例，這相當於需要處理超過 500 億份城市總規説明書規模的文本數據，每一份説明書的字數大概是十萬字。這一巨大的數據量，側面反映了行業大模型構建時所面臨的高算力成本和技術門檻。</p><p>在城市領域，一些關鍵的行業知識，如規劃文本、政策文件、和法規規範是難以完全通過文字表達的，這些知識的複雜性超出了簡單文字的範圍。此外，城市領域還涉及需要通過圖紙等多模態數據處理的內容，這類信息更是無法簡單地轉化為可直接計算的格式。因此，建立城市大模型需要處理的不僅僅是文字數據，還要涵蓋多種格式和類型的複雜信息。</p><p>在訓練方面，達到所謂的「智能湧現」，仍然是一個未知數。一般而言，GPT3.5、文心一言、通義千問、GLM 達到「智能湧現」，背後支撐的參數規模為千億以上。這種智能湧現是處理複雜城市系統時，極為重要的能力。</p><p>然而，大多數行業大模型的參數規模通常只有百億級別，為了保證調優的效果、效率和性價比，這樣的規模是必要的。因此，這些模型雖然名為「大模型」，但在真正的智能表現上，可能只能達到形似而非神似，難以滿足通用人工智能的高級預期。</p><p>截至目前，出於經濟性的考慮，使用 LLM 模型應用，仍難以構建商業閉環，除了需求方對技術的理解參差不齊，成本也是一個無法繞過的難題。在一落地的城市相關大模型項目中，僅 30MB 的文本數據，在百億參數模型上訓練一次的成本就接近萬元，且訓練效果不可預知，但該成本在未來下降的可能性較大。</p><p>相比研發出一個行業通用大模型，基於基礎大模型的能力，進行應用開發，將成為行業大模型的「主流形態」。</p><p>不同於以往的通用大模型，城市大模型通過精準的行業數據訓練，致力於解決複雜的城市問題，如公共服務優化、城市規劃和治理效能提升。這個應用，關注的不是模型本身，而是具體要完成的任務，實現技術與城市需求的高度融合。<strong>&nbsp;</strong></p><h2><strong>應用場景：輔助決策、敏捷治理、政務服務</strong></h2><p>王鵬認為，相比於專業人士對於「大模型」的認知，如何統一各方參與者對於「城市」的認知，是更難的事。他認為，無論是面對信息技術廠商、人工智能技術專家，甚至是面對城市政府，這些角色腦子裏的「城市」，都不是規劃師腦子裏的「城市」。</p><p>如果以商業閉環的邏輯開發城市大模型，較為合理地是應用於公共服務與公共管理領域，其背後資助方是地方政府。王鵬坦言：「雖然大模型技術好像很高大上，但相比之下，現有應用一點都不科幻，請做好心理準備，現實就是骨感的。」</p><p>截至目前，城市大模型的應用場景有幾類，包括輔助決策、敏捷治理、政務服務等。</p><p>在輔助決策方面，大模型可以通過提供數據分析、案例對比等方式，幫助決策者進行更全面和迅速的決策。例如，通過整合城市數據庫，大模型可以實時回答領導的各種查詢，增強決策的信息支持。</p><p>近年來，城市大腦、產業大腦等信息化項目，在一定程度上完成了一些城市數據的匯聚。因此，目前最易落地的應用場景，就是整理匯聚數據庫，用大模型能力進行基於語義交互的、靈活生成的數據分析，可以實現領導隨心問，大模型即時答。一定程度上是對上一代「領導駕駛艙」的升級。</p><p>王鵬表示：「AI 負責全面正確，人類負責作出艱難的選擇，是決策過程中 AI 與人類分工的理想界面。」</p><p>敏捷治理方面，是利用大模型快速響應公眾需求，改進傳統的政府運作模式。這包括快速識別市民問題，自動化處理反饋，以及優化政策執行過程。&nbsp;</p><p>類似紐約市政熱線 311、北京市民服務熱線 12345——從源頭上快速回應需求，對於這些問題與訴求的廣泛採集與快速回應，大模型技術可以很好地提供支持，包括對問題訴求的快速識別、總結提煉、派單分發、基於過往案例經驗、法規條例的處置建議。該功能同樣需要一定知識輸入，也可能涉及多模態大模型。&nbsp;</p><p>政務服務方面，大模型通過智能問答系統，提供政策諮詢和辦事指南。&nbsp;相比於輔助決策、敏捷治理，政府服務可以理解為 G to C 服務的屬性，大眾更容易感知。各級政府、各相關部門及事業單位，根據法律法規，為社會團體、企事業單位和個人提供的許可、確認、裁決、獎勵、處罰等行政服務。政務服務線上平台，通過打通不同部門的信息系統，打通線上線下服務，減少煩瑣的手續和流程，讓羣眾、企業更快速地辦理各種事務，提高行政服務效率。</p><p>以上各場景均顯示了大模型在城市管理中的潛力，但同時也需要大量的數據輸入、高水平的技術支持和持續的優化才能實現最佳效果。</p><p>城市大模型的構建和應用，雖然面臨諸多挑戰，如數據整合、模型訓練的高成本和技術門檻，但其潛在的優勢和長遠的應用前景是顯而易見的。在未來，這些模型不僅可能在單一城市中發揮作用，更有可能在全球範圍內被複制和推廣，成為城市發展和管理的新常態。</p><p>通過深化行業知識的應用和技術的不斷優化，城市大模型預計將引領一個更加智能和高效的城市治理新時代。</p><p><strong>當然，相對於建立完整城市大模型的長遠目標，生成式 AI 近期在人居領域已經有很多的應用。</strong>《生成式 AI 人居領域應用趨勢調研報告》中就涉及了關於規劃、建設、運營等環節的多個應用。</p><p><strong>在騰訊正在建設的前海總部，正打造一個「人、機、環境全面友好的未來城市原型，這裏將集聚一系列數字科技領域的創新實驗室羣及相關設施，包括以機器人、人工智能、音視頻、未來網絡、未來出行、碳中和等為主題的多座建築，為企業的科學家和工程師提供集辦公、研發、測試、發佈、交流為一體的創新空間。同時也發起了未來城市 AI 創意設計大賽，面向公眾徵集更富想象力的設計。用生成式 AI，幫助所有普通人表達對未來的想象。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>耐克將重啓批發合作關係；新秀麗去年中國市場暴增 88%；阿瑪尼不排除將併購或上市丨品牌日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2744313581562114?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 18:09:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h3 label="二級標題" style="">業績下滑，耐克將重啓批發合作關係</h3><p><span style="letter-spacing: 0px;">被利潤下滑、裁員陰雲籠罩的耐克正焦頭爛額。</span></p><p>近日，耐克 CEO John Donahoe 在訪談中承認，公司在向數字化轉型過程中，對零售業務過度聚焦，導致與傳統批發合作伙伴如梅西百貨、foot locker 的關係日漸疏遠，耐克將據此做出改變。</p><p>為了擺脱對百貨商店和專賣運動商店的依賴，近年來，耐克開始致力於發展直接對接消費者的線上業務，目前該業務已實現兩倍增長，佔總銷售額的 30%。</p><p>直營模式增加了退貨和庫存管理的複雜性，此前批發商則解決了這些問題。此外，經銷渠道在吸引新客户上有重要作用，轉向直營也導致公司的運營成本尤其是網絡營銷迅速上升。</p><p>耐克如今正陷入被各類競爭對手圍剿、產品結構單一的漩渦之中，這也在很大程度上影響了它的業績。24 財年 Q3 財報顯示，耐克的營收增長持平，但庫存壓力導致其利潤遭到各類不利因素的侵蝕，而這在全球消費緊縮的環境下十分不利。財報發佈當天，耐克股價下跌超過 5%。</p><p>今年 2 月耐克宣佈將裁員 2%，即超過 1500 個工作崗位，近日耐克再次宣佈裁員 740 人，而這些節省的成本都將用於跑步、女裝等更有潛力的業務中。耐克急需找到新的增長點。</p><h3 label="二級標題" style="">出行火爆，新秀麗去年中國市場銷售猛漲 88%</h3><p><span style="letter-spacing: 0px;">新秀麗無疑是疫情開放後的大贏家。</span></p><p>近日，新秀麗發佈截至 2023 年 12 月 31 日年度業績報告，該公司經調整後收入同比增長 32.5% 至 3.92 億美元，經營利潤更是同比增長 51.1% 至約 7.44 億美元，銷售額同比增長 27.9% 至 36.82 億美元。其中，中國市場銷售額猛漲 88.4%，推動亞洲地區銷售額增長 61.7%。其他市場也都呈現了雙位數增長。</p><p>隨着疫情結束人們被抑制的出行需求開閘放水，全球行李箱市場的規模將會變得十分可觀。據市場調研公司 ReportLinker 預計，全球行李箱市場到 2027 年將達到 694 億美元的規模，與 2020 年的 317 億美元相比翻出一倍以上，複合增長率將達到 11.8%，無疑將令各類品牌垂涎不已。</p><p>旅遊業復甦，連著名的意大利奢侈品牌 Gucci 也坐不住了。品牌在巴黎聖奧諾雷街開設全球首家箱包專賣店 Gucci Valigeria。Gucci CEO 直言全新門店代表着 Gucci 將在下一階段強化在旅行類別中的領導地位。</p><h3 label="二級標題" style=""><strong>what's more</strong></h3><p><strong><span style="letter-spacing: 0px;">阿瑪尼創始人稱不排除將併購或上市</span></strong></p><p>奢侈品帝國傳來資本市場消息。意大利奢侈品牌 Giorgio Armani 創始人在採訪中表示，自主經營仍然是該集團未來的價值所在，但不排除與規模更大的公司合併或在交易所上市的可能。據彭博億萬富翁指數，Giorgio Armani 幾乎控制了其公司全部股份，淨資產為 66 億美元。另據一份於 2016 年通過的 Giorgio Armani 公司的秘密文件，在其創始人去世後，該公司將保持風格的連續性，並可能會向資本市場敞開大門，優先考慮以「Armani」為名上市。目前，Giorgio Armani 的三個孫輩已經成為董事會成員，但均不符合繼承人條件。（時尚商業 daily）</p><p><strong>Tims 天好咖啡 Q4 增長 29.8%</strong></p><p>靠着控制成本和有節奏的擴張，Tims 在中國仍然保持了不錯的增速。Tims 公司即咖啡品牌 Tim Hortons 中國業務及炸雞漢堡品牌 Popeyes 中國業務公佈了 2023 年 Q4 及全年財報。Q4 其總營收達到 3.91 億元，同比增長 29.8%，門店經營利潤為 1590 萬元，連續 6 個季度轉正。此外，2023 年其全年營收 15.76 億元，同比增長 55.9%。</p><p><strong>華潤怡寶或為礦泉水品類建廠</strong></p><p>在純淨水市場增速下滑，華潤怡寶加速佈局礦泉水品類。近日，據重慶市北碚區政府官網披露，華潤怡寶飲水智慧工廠項目將開工建設。該工廠擬引進德國飲用水智能製造生產線，引用勝天水庫、海底溝水庫優質水資源生產加工飲用水、健康飲料，建造集 PET 水瓶生產、飲用水灌裝、產品包裝為一體的智慧加工項目。該項目建設起止年為 2025 年-2028 年，建成後可實現年生產飲用水 100 萬噸。</p><p><strong>MLB 希望通過子品牌在中國佈局户外</strong></p><p>在線下，運動潮牌 MLB 母公司韓國 F&amp;F 集團也開始在中國佈局户外品類。2023 年下半年，F&amp;F 集團將旗下品牌 DUVETICA 和 SUPRA 引入中國，此前它們曾通過天貓對中國市場進行滲透。前者的定位是高端户外生活方式品牌；後者則是「融合城市潮流户外」的高街生活方式品牌。到目前為止半年多的時間裏，DUVETICA 和 SUPRA 已分別開出 15 家和 20 家門店，選址多在一線及省會城市的核心購物中心，包括萬象城、銀泰、IFS 等。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>這家芯片巨頭有個 1400 萬人的粉絲團丨營銷觀察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2714312883779458?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 18:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>3 月中旬，北京湖廣會館上演了一出虞姬和楚霸王訣別的戲碼，虞姬身段嬌柔，楚霸王劍功了得，一曲畢，台下的「票友們」紛紛拿出手機拍照留念。</p><p>這羣觀眾還有另一個身份，他們來自芯片巨頭高通成立的粉絲社羣「驍友會」——2021 年，高通在全球範圍將喜愛研究手機、驍龍芯片、各種前沿科技和智能終端的發燒友們集合在一起，成立了社羣「驍友會」。</p><p>「霸王別姬」上演的同時，拍照的驍友們，用的都是搭載驍龍最新芯片的旗艦手機：手抖把照片拍糊了，沒關係，手機芯片內置的算法可以做後期處理；虞姬沒拍全，更沒關係，自動擴圖功能調動圖庫信息，把人物給補全。</p><p>到了楚霸王劍舞的關鍵時刻，有其他不重要的景象入鏡，發燒友們動動手指，不重要的信息被 AI「一鍵消除」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_2bb971592efd44c2a84f5ffa0bcaffae@1199336245_oswg76531oswg800oswg450_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">驍友會京劇活動合影</p><p>這次京劇體驗活動，是「驍友會」成立三年以來，近 50 場線上線下活動中的其中一場。在 ToC 傳播上，驍龍品牌做的事情還有很多：他們給驍友們舉辦過大型派對，把他們請到美國夏威夷，參加高通每年最重磅的驍龍峯會等等。</p><p>在 2019 年，驍龍還在電商平台上開啓了自己的旗艦店，不過不是賣芯片，而是給手機廠商」搭台」，讓用户搶購搭載驍龍芯片的爆款機型之餘，還能順勢瞭解驍龍處理器、學習 5G 的技術等等。</p><p>種種 ToC 傳播的舉動背後，ToB 品牌驍龍不是為了功利賣貨，也不為流量博眼球。</p><p>如今，全球已有超 3.5 億台車搭載着驍龍芯片在路上飛馳，更有累計 19 億台手機和許多 IoT 設備通過高通的芯片實現互聯。</p><p>不過，此前，高通和驍龍是「幕後英雄」式的存在，低調沉默，他們的產品包在各式各樣的手機和終端的背板裏。如今，高通想讓自己的驍龍品牌走到台前，走到用户身旁。</p><h3><strong>從 ToB 到 ToC，驍龍變了</strong></h3><p>儘管 ToC 品牌傳播對於如今的高通來説，已不可或缺，但高通全球副總裁侯明娟二十多年前加入團隊時，風向並不是這樣。</p><p>相反，彼時的高層堅持，高通的品牌應該更低調一些，「<strong>（高通）不想站在客户前面，而是要永遠站在客户背後，作為支持客户成功的一個要素」。</strong></p><p>從面向 ToB 做低調傳播，到如今面向 ToC 做「佈道者」，高通的驍龍品牌傳播方式的變化，不是一蹴而就，而是跟着市場大勢緩慢發生。</p><p>一項最關鍵的變化是，<strong>手機的消費習慣變了</strong>。侯明娟發現，最近幾年，消費者買手機時，不僅僅衝着手機品牌購買，「甚至連手機裏用哪家芯片、芯片有什麼優勢、芯片品牌有什麼歷史，都會去了解」，侯明娟表示。</p><p>與此同時，隨着手機廠商紛紛開啓自研之路，行業技術差距也在逐漸縮小。供應鏈上原來那些技術提供方，<strong>比過去更需要保持住自己的優勢和尖端技術的品牌形象。</strong></p><p>當上下游共同發生變化<strong>，芯片廠商們只埋頭做好技術是不夠的，還要向大眾講好技術的故事。</strong></p><p>但依然還有新的問題存在。</p><p>「你講了半天 ISP（作者注：ISP 即圖像信號處理器）能力，芯片運算能力多牛，消費者問——what are you talking about？你在講什麼？」，侯明娟發現，甚至是專業用户羣體，現在也不再買單生硬的講述方式。</p><p>高通找到的解決方法是，<strong>把這些晦澀的技術，轉變成用户能感知到的一個個場景</strong>。而驍龍在全球用户眾多，他們的 1400 萬粉絲數的社羣「驍友會」，正是一個溝通窗口。</p><p>在驍友會的小程序上，驍友們已經習慣通過日常瀏覽，隨時瞭解驍龍的最新信息，同時一鍵打卡賺積分。達到一定活躍度的資深驍友，還有更多近距離瞭解驍龍的機會。</p><p>在 2023 年，高通公司帶着一羣資深驍友們飛往高通總部，和 GPU 研發和測試團隊面對面交流。技術團隊向驍友們直觀展示了一顆旗艦芯片，如何從規劃、到模擬驗證、最後流片，再流轉到幾億用户手上。</p><p>若是留心驍龍這幾年的發佈會，也可以發現驍友們的身影幾乎沒有缺席——從第一代到第三代驍龍 8 移動平台的發佈會，高通直接把驍友帶到了三亞、夏威夷等地，安排在現場的前排寶座見證產品發佈。</p><p>一位驍友至今依舊印象深刻的是，在風景非常漂亮的夏威夷毛伊島，他拿着驍龍手機隨手一拍就是海景大片，無須任何後期修飾。在他看來，<strong>廠商原先被動、乾燥的講述，在此刻便變成了主動、鮮活的體驗。</strong></p><h3><strong>老牌芯片廠，多了些品牌價值</strong></h3><p>對於驍龍來説，投入做 ToC 傳播，搭建粉絲團，不是就圖個熱鬧。驍友會的存在，<strong>對於高通和驍龍來説也是一面鏡子、一條反饋通道。</strong></p><p>在侯明娟看來，芯片廠商們通過品牌活動、傳遞出來的技術信息，和用户真正能夠理解消化的信息，有時候往往並不完全對稱。</p><p>「手機芯片的能力其實非常強大，但有時候消費者並沒有感知到這種能力——是我講得好不好？還是傳播方式不合理？」</p><p>種種反思，常能在驍友處得到迴應。侯明娟表示，在驍友會的活動中，<strong>驍友們經常對高通的傳播、產品提出寶貴意見。</strong>而這些意見，後續也都傳遞給內部，幫助內部團隊做出更好的產品和方案。</p><p>不過，驍龍還在打算減少溝通反饋的鏈路。高通的驍友會中，有一名值得一提的成員——高通公司的總裁兼 CEO 安蒙。</p><p>為了和驍友直接交流，安蒙經常飛到各地和驍友們交流。在今年春節一項」Ask Me Anything」的快問快答活動中，安蒙一一解答驍友們各種各樣的問題。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3600,2401" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240417/v2_74f9ef0b54a645ca96fd2d00f2d95f56@1199336245_oswg1317166oswg3600oswg2401_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">安蒙和驍友們</p><p>三年的 ToC 傳播耕耘，已有了一定成效。侯明娟團隊做過一項調研，隨機詢問用户，「你所熟知的半導體品牌有哪些」，不做提示能夠主動提及驍龍的用户比例達到了 37%。還有一項統計數據顯示，在提示眾多半導體品牌條件下，<strong>驍龍知名度達到 85%。</strong></p><p>除此之外，品牌傳播還發揮出更多價值。</p><p>如今，部分遊戲手機廠商，也<strong>嘗試在手機背板上主動露出驍龍的品牌標識</strong>。在侯明娟看來，這代表着，<strong>芯片品牌又反過來給手機品牌帶來了增值。</strong></p><p>值得注意的是，從 ToB 傳播到 ToC 傳播，如今也早已不是高通一家大廠的選擇。</p><p>36 氪此前獨家報道，電池大廠寧德時代也計劃在今年 8 月份開設首個線下品牌展示點，展示點的面積達到驚人的 1.5 萬平方米。4 月份，寧德時代還打算開啓全面直播。</p><p>「隨着技術差異化越來越小，品牌價值和口碑將在市場上發揮重要作用」，正如高通高級副總裁兼首席營銷官莫珂東所判斷的——<strong>品牌價值和商業價值之間的直接聯繫，如今顯而易見</strong>。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>線下沙龍報名｜大模型之後，AI 應用如何遍地生花</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2744447026014467?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 17:56:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>大模型技術席捲全球之後，AI 原生應用市場呈現出強勁增長態勢，AI 創業者們又找到了新的應許之地，一個重塑萬物的「應用時代」已蓄勢待發。</p><p>在業務層面，AI 原生應用為各行業領域帶來了全新的業務模式和增長機會。從技術角度看，其推動了軟件開發的變革，促進了人機交互的創新，為用户提供更加自然和智能的交互方式。</p><p>數據顯示，預計到 2026 年，中國 AI 市場將達到 200 億元，而 AI 原生應用的市場規模佔比高於 X+AI，佔比接近 57%「1」。這些數字背後，是無數企業和組織在 Al 前沿科技中尋找創新與突破的身影。</p><p>為了深入洞察 Al 原生應用的獨特價值和潛力所在，「硅星人」攜手頭部投資機構「險峯 K2VC」，於 4 月 26 日共同舉辦《Al 原生應用的探索和演進》主題研討會。</p><p>本次研討會將聚焦於 Al 原生應用的特點，以及在不同領域的創新應用和實踐案例。期待與您一起探索和預見 AI 的未來，探索那些尚未被開發出來的創新模式和實踐。</p><p>歡迎掃描下方二維碼報名，共同開啓 AI 新紀元的大門。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,7141" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_fb883ac136614bf4a71c5476d51543b0@5868219_oswg6500314oswg1080oswg7141_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>「1」數據來自量子位《中國 AIGC 應用全景報告》</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪獨家 | 小紅書迎來新的社區內容負責人，全線業務加速跑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2739658908625158?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 17:31:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 楊典，董潔</p><p>編輯 | 喬芊，楊軒</p><p>36 氪獨家獲悉，小紅書近日迎來社區內容負責人江源（花名：雲帆），雲帆在小紅書內容運營部任職，負責社區所有內容，直接彙報給星矢。雲帆此前就職於另一家社區平台公司，有着多年社區運營和商業化經驗。</p><p>去年 12 月，36 氪獲悉謝雲巍（花名：河童）即將離職。多位小紅書員工向 36 氪表示，雲帆正是前小紅書社區內容負責人河童的繼任。</p><p>河童曾任網易傳媒高級運營總監，在小紅書任職期間操盤「燈塔計劃」，為小紅書引入 PGC（Professional Generated Content，專業生產內容），幫助小紅書完成了 DAU 從幾千萬到 1 億的突破。</p><p>成立十年，小紅書對商業化剋制而謹慎，小心翼翼地維繫着小紅書的內容價值和社區氛圍。從去年開始，小紅書在商業化上全面提速，搜索廣告、直播電商、本地生活，每一項業務都開始加速跑。</p><p>從數據上看，小紅書 2023 年用户增長的確有些疲軟。QuestMobile 數據則顯示，2023 年 1 月，小紅書月均 DAU 規模在 6838 萬，到 2023 年 12 月，小紅書月均 DAU 規模達到 9262 萬，3 月~6 月以及 10~11 月環比增速有小幅度下滑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240226/v2_4636d48aab5543a0935bc375edb0eb90@5689903_oswg137644oswg1024oswg688_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">製圖：36 氪</p><p>這説明，加快商業化腳步的小紅書正在進入許多內容社區都曾陷入的陣痛期——流量被電商業務薅走、社區氛圍被廣告稀釋。</p><p>此前《金融時報》曾報道，2023 年小紅書營收達到 37 億美元，淨利潤達到 5 億美元，相比 2022 年收入 20 億美元、虧損 2 億美元，小紅書不僅首次實現盈利，而且營收更是上了一個台階。這很大程度得歸功於廣告業務多元化、高效率，以及電商業務帶來的增量。</p><p>但盈利之後的小紅書，並沒有變得更輕鬆。</p><h3><strong>重點發力垂類社區，持續提高廣告變現率</strong></h3><p>36 氪獲悉，小紅書 2022 年全年 DAU 在 8400 萬，2023 年全年 DAU 為 1.06 億，2024 年 1-2 月平均 DAU 約 1.14 億，2024 年小紅書將持續做用户增長，目標是 DAU 達到 1.3 億。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2671,1893" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_69e0d3384cc64df39929798adcd1ef2f@5689903_oswg56147oswg2671oswg1893_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪製圖</p><p>小紅書內部人士向 36 氪表示，最近小紅書新佈局了很多垂類社區，遊戲和泛知識類就是典型，而這兩大垂類原本是 B 站的根據地。</p><p>不久前，小紅書正式發佈《小紅書遊戲月刊》，主動宣傳起小紅書種草對遊戲產品的價值，裏面提到隨着小紅書原生內容形態的不斷完善，遊戲類目已逐漸佔領小紅書熱門高地，遊戲相關內容閲讀曝光量提升 402%。</p><p>社區內容和廣告業務相互賦能，遊戲垂類的佈局也意在瞄準遊戲廣告客户。</p><p>一個明顯的趨勢是，願意在小紅書上投放的遊戲廠商變多了。去年底，小紅書和《原神》開啓了主題聯動，今年 4 月，《原神》又把之前於微博上的簽到活動搬到了小紅書。</p><p>反映在人才需求上，小紅書也有意尋找相關背景的候選人。36 氪曾獲悉，移卡科技原董秘兼企業發展與投資者關係部總經理趙維晨將加入小紅書，向 CMO 之恆彙報。</p><p>趙維晨將任小紅書互聯網商業化負責人，拓展電商、網服、遊戲等領域客户，這些客户在其他大廠商業化裏的佔比可能接近一半，但小紅書此前鮮少有佈局。</p><p>目前，小紅書的廣告客户主要集中在消費品行業。有分析師向 36 氪表示，2023 年，小紅書廣告收入佔比最高的是個護美妝（18%），其次為時尚穿搭（12.5%）、美食飲品（10%）、家居家裝（8.7%）、母嬰（7%）、黃金珠寶（6%）、汽車（5.3%）、日化百貨（5.1%）。</p><p>除了遊戲，2024 年小紅書將重點發力汽車、數碼 3C、潮玩、母嬰、非 K12 教育、泛娛樂、本地生活等垂類賽道。</p><p>36 氪還瞭解到，2023 年，小紅書 ADS（廣告加載率）是 10%，2024 年的目標是提升 2 個百分點至 12%。這意味着未來在小紅書首頁信息流中，廣告相關內容會更多。</p><p>在發力多個垂類賽道、提高廣告加載率的背景下，據 36 氪瞭解，小紅書將 2024 年的廣告收入目標定為 220 億，而 2023 年則為 190 億，增長 15%。</p><h3><strong>電商提速，本地生活戰略調整</strong></h3><p>去年 8 月，小紅書把電商融入社區，打通從看直播到下單購買的交易鏈路，高舉高打駛入直播電商。<strong>36 氪瞭解到，小紅書 2024 年電商 GMV 目標是同比去年增長近 90%，電商佣金收入增長 50%。</strong></p><p>小紅書電商最大的差異化是「貨」。在拼多多帶動下，淘天、抖音電商紛紛將「低價」作為電商的核心策略，小紅書依然強調品質、設計、小眾，而這部分生意的特點是單價高，但天花板低。</p><p>比如去年雙十一，章小蕙直播間客單價就達到 1695 元；而小紅書重點發力的家居品類，牀、櫃子、沙發都是大件，品類特性決定了客單價不低，據小紅書披露，整個小紅書家居行業客單價達到 800 元以上。</p><p>不過，小紅書電商的絕大多數商品依然相對平價或低價，拉低了整體的客單價水平。有分析師向 36 氪表示，小紅書直播電商客單價大約在 240 元，即便如此，相比其他平台仍然偏高。作為參考，華創商社援引統計局與郵政局數據表明，各大電商的平均客單價在下滑，24 年 1~2 月全網包裹件平均單價 78.3 元/件，較去年同期下降 28 元/件。</p><p>「如何做大眾的電商生意，小紅書還沒有沉澱出足夠的方法論。」一位小紅書電商前員工告訴 36 氪。</p><p>據小紅書披露，過去一年小紅書電商年交易規模過億的商家數同比增長 500%，突破千萬的商家數同比增長 380%。但也有一些品牌對小紅書電商持保守態度，一個規模在 30-40 億的新消費品牌告訴 36 氪，目前貨還是會優先供給抖音電商，小紅書上幾千萬的量太小了。</p><p>與此同時，小紅書對於本地生活也有了新的戰略規劃。36 氪獲悉，2024 年小紅書本地生活目前確立了三大發展戰略，涉及到城市佈局、賽道選擇、營銷打法三個方面：</p><ul><li>在城市佈局方面，小紅書會直接全國佈局，重點放在北上廣深以及杭州、成都、南京等一線網紅城市，循序漸進，然後逐步向二三線下沉市場進行延伸。</li><li>在賽道選擇方面，優先選擇咖啡、麪包以及民宿等主打高端路線的品類，迎合小紅書平台核心客羣喜好。</li><li>在營銷打法方面，線上扶持+線下孵化，針對商家達人或用户展開事件營銷進行發酵，提升平台的品牌聲量，為推進本地生活業務奠定堅實的基礎。</li></ul><p>去年 4 月，小紅書開設了官方賬號「土撥薯」，發佈本地生活相關的內容運營、扶持措施等內容，該舉被視為小紅書正式入局本地生活。彼時，小紅書在「土撥薯」發佈的「食力發店計劃」的招商類目主要有輕食、麪包甜點、茶飲咖啡、西餐、日韓料理等品類，首批開放城市為上海、廣州、北京、深圳、成都五個城市。</p><p><strong>從目前調整後的戰略來看，小紅書此次本地生活在品類上更為聚焦，城市佈局更廣、更下沉。</strong></p><p>（36 氪就文中相關數據向小紅書求證，小紅書方表述，數據不實。）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪 AI 應用標杆案例火熱徵集中！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2744255403010310?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 14:46:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,469" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_3c0b27046ae64f69933c8c7f8963dc3b@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>風雨欲來，我們正處在 AI 應用爆發的元年。&nbsp;</p><p>1956 年，一批有遠見的年輕科學家共同探討用機器模擬智能的可能性，首次提出了「人工智能（AI）」的概念，半個多世紀後的今天，人工智能已經從概念走向了應用，從實驗室走向了各行各業。&nbsp;</p><p>2024 年，我們頻繁提及「AI 應用元年」的字眼來表達對其蓬勃發展的期待，也看到越來越多的企業和組織開始將 AI 融入自身的業務流程和戰略規劃中。無論是大型企業還是初創公司，都在積極尋求人工智能技術與自身業務的結合與應用，以期在這場變革中贏得先機。&nbsp;</p><p>IDC 在年初發布的《2024 AIGC 應用層十大趨勢》報告指出，AIGC 正從「趕時髦」變為「真有用」，應用層正迎來前所未有的發展機遇。從最初的簡單邏輯推理，到如今的深度學習、自然語言處理、圖像識別等複雜任務，AI 技術在實現不斷突破和發展的同時，也在無聲無息地滲透到各行各業的每一個角落。不僅幫助企業實現了降本增效的目標，更推動了產業的升級換代，甚至在某些領域引發了行業性的革新。&nbsp;</p><p><strong>作為行業內敏鋭的洞察者和深度參與者，36 氪始終站在科技發展的前沿，密切關注着 AI 動態發展。</strong> 我們深知，在這個充滿變革與創新的時代，AI 應用正以前所未有的速度改變着世界，即將引領爆發新一輪的革命。&nbsp;</p><p>為了篩選出真正具有代表性和創新性的案例，更全面地展現 AI 在推動行業發展和創新方面的成果，36 氪於 4 月 7 日正式啓動<strong>「AI Partner · 2024 AI 應用標杆案例」</strong>徵集活動，自活動開始以來，我們收到了大量來自企業、機構的 AI 應用案例，這些案例不僅覆蓋工業、金融、教育、醫療、能源等行業，還深入音頻交互、跨境電商、智慧旅遊、情感互動等細分領域。這些鮮活的實例充分展示了 AI 技術在各行業的廣泛應用和深遠影響，讓我們深刻感受到了 AI 應用元年的蓬勃生機和無限潛力。<strong>徵集活動仍在火熱進行中，期待能夠尋找到更多率先將 AI 技術落地於實際場景、創造實際價值的優秀案例。</strong></p><p>站在這個嶄新的起點，我們無法準確預知未來 AI 會對我們的工作生活產生何種具體的影響。然而，AI 的快速發展和落地應用的全面爆發已經是一個不可逆轉的趨勢。</p><p>除了正在進行的 AI 應用標杆徵集活動，我們還想特別邀請您在評論區分享「我與 AI 的故事」。無論是與智能音箱的日常對話中的趣事，還是 AI 技術在醫療、教育、交通等領域為您帶來的便利與驚喜，我們都熱切期待聽到您的聲音。&nbsp;</p><h2><strong>「AI Partner · 2024 AI 應用標杆案例」申報指南</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,4063" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_db235bf972314c019c1b544c80001ffe@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/1nPRrrX723eWuddd5nNqFg">「36 氪」（ID:wow36kr）</a>，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「讓點雲成為新質生產力」，探索激光雷達行業應用創新之道</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2744232031742470?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 14:25:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_78e4fc44d1c84c57b6dbf63c81fa9878@5868219_oswg452735oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>2024 年 4 月 18 日,由中國測繪學會指導,北京數字綠土科技股份有限公司、全國數字林草產教融合共同體聯合主辦,北京林業大學、江西環境工程職業學院、EPTC 電力技術協作平台協辦的「讓點雲成為生產力」2024 激光雷達行業應用大會暨全國數字林草產教融合共同體成立大會在武漢圓滿落幕。本次大會聚焦激光雷達技術在實景三維、林業、文化遺產、公路巡檢等多個領域的創新應用與探索。為技術的跨行業交流與發展,搭建了一個高規格的平台,本次大會線下線上參加人數接近<strong>9000</strong>!</p><p>中國測繪學會宋超智理事長、北京林業大學黨委常委副校長鄒國輝、江西環境工程職業學院黨委書記鍾傳宇、武漢大學遙感信息工程學院張永軍院長、北京林業大學林學院副院長黃華國、重慶市測繪科學技術研究院正高級工程師滕德貴、北京建築大學教授侯妙樂、中國科學院地理科學與資源研究所副研究員王勇等領導嘉賓、專家學者出席本次大會,並做專題報告與致辭。</p><p>數字綠土在大會上發佈了三款全新的激光雷達產品,它們分別是面向小場景測繪需求的輕量化三維激光掃描儀 LiGrip O1 Lite,面向道路普查需求的車載移動激光掃描系統 LiMobile M1,面向大面積地形測繪的全新中測程無人機激光雷達系統 LiAir H800。</p><h2><strong>全國數字林草產教融合&nbsp;共同體成立&nbsp;</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_45ef83c9053b47c1a363913d082550f1@5868219_oswg540030oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;宋超智 &nbsp;中國測繪學會，理事長</p><p>測繪學會理事長宋超智表示,測繪地理信息是國家重要的基礎性、戰略性資源,是社會主義現代化建設的重要支撐。實景三維中國建設的全面開戰,為測繪地理信息開拓了全新的發展機遇。推動激光雷達技術在更多領域的創新應用和發展,需要產業上下游的通力合作。也只有全行業共同發力,才能更好地讓激光雷達技術作為新質生產力,為經濟建設、社會發展、生態保護提供基礎性、保障性服務,築牢國家數字經濟的新高地,推動測繪地理信息的轉型與跨越。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_c4482fc3319c4cd0a04639e0647f9d7e@5868219_oswg398045oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鄒國輝 &nbsp;北京林業大學，黨委常委，副校長</p><p>在全國數字林草產教融合共同體成立大會致辭上,鄒書記針對共同體的未來發展重點,提出了三個「聚焦」建議,一要聚焦林草現代化和綠色發展重點領域;二要聚焦現代林草產業發展需求;三要聚焦智慧林業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_5eb404efbb5d4b9da2400a70233eddc3@5868219_oswg2253971oswg1920oswg1280_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">郭慶華 &nbsp;數字綠土，創始人，首席科學家</p><p>在主辦方致辭中,數字綠土創始人、首席科學家郭慶華表示,數字綠土專注於以激光雷達技術、融合組合導航系統、SLAM 算法、攝影測量等多種技術,為全球客户提供技術領先的「GeoAI+激光雷達」一站式解決方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_f991f0cb1a4c47ce946a5579e665d8f0@5868219_oswg371781oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鍾傳宇 &nbsp;江西環境工程職業學院，黨委書記</p><p>共同體成立大會致辭上,鍾書記表示,成員單位將堅持平等互利、誠信合作、務實創新、多元共贏的原則,把共同體真正打造成深化現代職業教育體系改革的助推器、推動林草行業高質量發展的新引擎。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_d93edff82ddb46bc896c5a12d2437769@5868219_oswg421372oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>全國數字林草產教融合共同體是由北京數字綠土科技股份有限公司、北京林業大學和江西環境工程職業學院共 3 家單位牽頭髮起成立,組建校企牽頭、多元參與、實體化運行的產教融合共同體。通過多方協調,互融共生,共建標準,共育團隊,共築平台,實現人才培養高度匹配產業高質量發展人才需求,助力國家林草現代化建設。來自全國各地 60 餘家的理事單位參加了啓動儀式。</p><h2><strong>GeoAI+激光雷達&nbsp;推動地理信息轉型與跨越</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_2f6e1012632149beb04d56ba942b7f25@5868219_oswg290079oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">張永軍 &nbsp;武漢大學，遙感信息工程學院，院長</p><p>張永軍教授表示,實景三維中國是我國新型基礎測繪的重點任務,可以為經濟建設、社會發展、國防安全和生態保護等應用提供統一的時空信息支撐與服務。LiDAR 點雲與多視角航空影像的有機融合是實現城市級建築物實景三維重建的最佳手段。他介紹了實景三維模型重建的背景及國內外技術現狀,並對 LiDAR 點雲與多視航空影像精確配準、融合 LiDAR 與影像的高精度點雲生成、點雲與影像聯合的結構化三維建模等方面的關鍵技術進展進行分享。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_855eae469e9b4cae8af9502c73bea859@5868219_oswg431889oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">黃華國 &nbsp;北京林業大學&nbsp;林學院&nbsp;副院長</p><p>黃華國教授提到,遙感是數字林草的重要組成部分,開展三維機理建模是提升林草數字化、定量化、智能化的重要途徑。黃華國在分析三維遙感機理建模從數值計算到數字孿生的不同發展階段的基礎上,以全波段多傳感器三維遙感機理模型 RAPID 為例,介紹了利用計算機模擬技術開展三維遙感機理研究、可視化、遙感課程教學等方面的應用案例。他強調模擬和真實的互補關係,兩者缺一不可。最後,他探討了遙感在數字林草產教融合中的作用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_7f813da7b401441583c295464f76c1c8@5868219_oswg241087oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">滕德貴 &nbsp;重慶市測繪科學技術研究院，正高級工程師</p><p>滕院長介紹了構建一種以數據應用驅動的點雲管理及應用模式,即綜合利用機載、車載、架站式以及便攜式等多平台掃描設備對一個城市或片區進行大規模點雲數據採集和處理,然後參照地形圖分幅方式劃分管理單元並建立數據庫進行管理,形成基礎性的點雲數據資源,並通過日常巡查採集,確保點雲的現勢性。形成按需提供的測繪新模式,實現點雲數據一次採集多次利用,使點雲真正成為一種基礎性數據資源。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_99125ba695744dbebe6cbbe489b240e5@5868219_oswg191746oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">侯妙樂 &nbsp;北京建築大學，教授</p><p>侯教授介紹,數字文化遺產是指在文化遺產保護利用工作中留存下來的圖像、模型、視頻、音頻、文字等各類數字產品。她對文化遺產時空屬性進行詳細梳理和總結,將傳統的文物保護與修復工作放在時空維度,利用多學科交叉進行智能化處理,基於數字文化遺產實現文物幾何形態和紋理的自動化復原和活化利用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_020c2de52ed442b28ad4727520147d0a@5868219_oswg360364oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">王勇 &nbsp;中國科學院，地理科學與資源研究所，副研究員</p><p>王老師提出,利用無人機組網遙感技術、集成激光雷達和傾斜攝影的數字孿生底座構建技術,結合 AI 智能識別、紅外感知、航線規劃、雲-端-邊一體化、以及機巢自動化等前沿科技,在公路巡檢領域可實現體系化、少人化和智能化的創新應用。他表示,基於海量、異構的公路巡檢監管平台,能夠完成路基路面病害識別、公路沿線潛在風險點監測、公路擁堵辨識與輔助疏通、橋樑安全狀況巡查、路產智能維護、突發交通狀況應急等無人機低空公路應用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_b8b1a2b204aa4849baa8c23c1b43b40a@5868219_oswg259736oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">龐樹鑫 &nbsp;數字綠土，農林事業部，總監</p><p>龐總監詳細講解了激光雷達在農林場景、地形測繪、立面測量、沙船體積測量、堆體體積測量、地下空間、道路交通資產普查及礦山等領域中的實際應用。他還介紹了綠土產品在多個領域的經典應用案例,綠土通過融合激光雷達、組合導航、SLAM 算法、攝影測量等技術,大幅提升了測繪與空間感知的自動化水平,助力行業降本增效、效率革新。</p><h2><strong>數字綠土 3 款新品重磅發佈</strong></h2><p>在新品發佈環節,數字綠土首席戰略官趙寶林為嘉賓發佈數字綠土的三款核心新品,它們包括 LiGrip O1 Lite 輕量化三維激光掃描儀、LiAir H800 全新中測程無人機激光雷達系統、LiMobile M1 車載移動激光掃描系統。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_74aa69d3f1634aa085e0a3a7a99d6175@5868219_oswg354284oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">趙寶林 &nbsp;數字綠土，首席戰略官</p><p>趙寶林表示,伴隨着激光器成本合理化,傳感器的相互融合、軟硬件一體化能力的提升、算法的迭代,激光雷達的行業應用已進入「由比拼單一硬件,到比拼解決方案、比拼行業成果交付」的時代。數字綠土也將緊緊圍繞這個邏輯去推進產品研發。</p><p>LiGrip O1 Lite 一體化輕巧機身,支持多種建圖方式,產品物超所值,將成為推動手持 SLAM 進入平民化測繪的關鍵角色。它擁有 800 萬像素的賦色相機;支持 PPK\RTK 雙差分,絕對精度可達 5 釐米;搭配全球通 RTK 模塊,即插即用;支持全量解算、實時建圖、實時賦色。在效率方面,它可以在 1 小時內完成 10000 平方米的室內空間測量。搭配 LiDAR360、LiDAR360 MLS 等專業應用軟件,讓您輕鬆解決小場景的建築製圖、林業、市政普查、隧道的測繪需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="650,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_de11f06ae7974a5eb9446f66e4ca44dd@5868219_oswg373698oswg650oswg433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>LiAir H800,採用輕量型設計,可掛載於中型多旋翼、固定翼等無人機。7 回波算法配合小光斑設計,讓點雲擁有更遠的測距和更強穿透力,即便是面對密林地區的地形測繪也能輕鬆應對。在效率方面,它 1 小時可完成 8 平方公里的地形測繪任務。讓它能輕鬆勝任小型激光雷達無法完成的任務,是密林調查、勘災應急、大通道電力巡檢的首選。</p><p>LiMobile M1,集成了激光雷達,組合導航系統、Ladybug5+全景相機,輕量級投入就可高效地採集道路要素信息。在效率方面,它 1 天可以完成 500 公里的道路測量任務。配合 LiDAR360 MLS,輕鬆實現道路全息測繪、部件普查、數字孿生等成果一站式交付。</p><h2><strong>讓點雲成為新質生產力</strong></h2><p>本次行業大會高朋滿座。面對地理信息產業的 AI+數字化的趨勢,行業各界將繼續聚焦自主創新,積極推動產業融合共生,不斷探索創新產業和業務模式,讓點雲成為新質生產力,助力更多行業與組織,提升效率。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>從墨水屏技術到需求全覆蓋，文石 BOOX：同行都在做的是標準，做不到的是標杆 | 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2743957072226816?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 13:28:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 劉士武，常敏瀟</p><p>電子墨水屏又被稱為"電子紙"，具有超低功耗、護眼等優異特性。黑白混合的多個電子粒子被裝在同一個墨水膠囊中，在正負電荷的影響下，如同液態般運作，組成各種文字和圖案，核心特點為低功耗和視覺健康（模擬紙面），是一種「小而美」的新型顯示技術。</p><p>36 氪近期接觸的「文石 BOOX」，便以電子墨水屏為核心研發方向，通過十多年的深耕，自主研發並推出了定位各有不同的墨水屏產品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1290,847" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_8207ea4fe14b47caaed035837c1b876e@242988687_oswg845953oswg1290oswg847_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">文石 BOOX</p><p>聯合創始人王敬博告訴 36 氪，自 2006 年，團隊便開始探索墨水屏技術的商業化發展。從索尼、荷蘭 iRexTechnology 科技公司到 Kindle 等頭部電子閲讀器服務平台，王敬博將墨水屏行業的商業化發展分成前後兩個階段。</p><p>最初，墨水屏技術專注於為用户提供單一的閲讀體驗，電子閲讀器通過模仿紙質書籍的質感，為用户提供近似紙質書的閲讀體驗。隨後，用户對電子閲讀器的需求已不侷限於讀書，墨水屏進一步擴展出利用開放系統閲讀 APP 進行書寫記錄，並滿足用户在護眼閲讀和護眼讀寫方面的需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,3000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_3f796e41df414b8c9e6581a9b296ca2a@242988687_oswg937550oswg4000oswg3000_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">文石 BOOX 產品發展史</p><p>「墨水屏技術的迭代和革新伴隨着用户體驗的升級，以及應用系統層面的進一步完善」，王敬博在採訪中表示，「技術的迭代意味着行業標準的不斷更新，文石一直希望將自主研發的技術作為行業標杆，在技術和產品模式上協同創新。」</p><p>在多年的產品迭代過程中，文石除了將最新的高通芯片方案與墨水屏產品相結合，還自主研發第二代的 BSR 快刷芯片，具備刷新速度更快、殘影控制更好、更好色彩表現、更低功耗等優點。</p><p>王敬博表示，文石墨水屏的技術迭代和研發，並非基於單一屏幕的變化，而是為用户提供更好和更全面使用體驗作為衡量技術創新的基礎。文石團隊認為，同行都在做的是標準，同行做不到的我們稱之為標杆。為此，<strong>文石提出了五項技術標杆：</strong></p><ul><li>自研全能閲讀引擎，作為以護眼讀寫為核心場景的專用產品，全能的讀寫引擎為用户提供全局手寫系統及分屏讀寫系統等功能，為用户提供高效、真切的閲讀體驗。</li><li>多模式筆記系統，筆記作為閲讀之外的主要場景，文石支持手寫筆記全局搜索、手寫 AI 識別、筆記互通與關聯及多場景筆記同步等記錄功能。</li><li>在顯示系統方面，文石自主研發殘影自清除及超薄均勻前光技術，打造差異化競爭優勢，建立屬於公司自身的顯示屏幕體系。</li><li>開放生態與智慧輔助，與只閲讀書籍的封閉系統企業不同，文石堅定地認為未來是開放的、以信息、APP 閲讀為主的時代。文石從 2013 年開始全面轉向安卓生態，通過全開放應用生態合作、自適應 APP 配置及 AI 閲讀+AI 手寫輔助，以提升在電子閲讀器與 APP 的適配度。</li><li>文石擁有過硬的自研硬件平台，提供包括高通手機硬件平台、BSR 快刷新品等硬件產品，為用户提供全面、完整、流暢的在線閲讀體驗。</li></ul><p>事實上，整個墨水屏行業已經從傳統書籍閲讀市場逐漸向信息閲讀、APP 使用以及在學習、辦公場景等多方向發展。從行業的發展趨勢，來看，文石定義的新標準也符合行業未來的發展方向。</p><p>近期，文石推出了新品--Note X3 青春版讀寫本。作為一款 10.3 英寸墨水屏產品，Note X3 青春版分辨率為 1404*1872，PPI 達到了 227，屏幕通透率達 92%，可以匹配日常多用途的閲讀需求。實測文字閲讀中字體顯示清晰細膩，即使是邊緣位置字體顯示也不發虛，整體閲讀體驗十分接近實體書，為用户帶來清晰便捷的使用體驗。</p><p>此外，在傳統的閲讀顯示器之外，文石還推出了護眼平板、護眼顯示器等彩色墨水平板，從技術和能力層面豐富產品的應用場景。</p><p>文石墨水屏主要應用於學習和辦公兩個場景，其中既包括給 C 端帶來的一系列產品以外，還包括各領域的 B 端服務，例如，通過與教培、金融機構、律所及公檢法部門等領域的企業或機構合作，推出其工作場景中定製的功能和應用，提升工作效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5000,3331" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_d75624a8b4654a65b196b433e6c87562@242988687_oswg7681882oswg5000oswg3331_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">文石 BOOX</p><p>2022 年，全球墨水屏市場規模約 46.5 億美元，年增 48.1%，預估到 2026 年，墨水屏市場規模有望達到 203.4 億美元，市場仍處於快速增長階段。</p><p>「在 AI 大模型逐步進入應用端的今天，文石團隊也在藉助大模型圍繞着閲讀、學習、辦公這幾個場景進行深度優化，將墨水屏作為護眼生產力工具進行升級。未來，墨水屏將作為基礎顯示技術，為更多行業提供更高效、更舒適的觀看體驗。」王敬博説道。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>60 億元收入，6.8% 淨利率，傢俱出海不是好生意 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2744028810979845?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 10:52:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜張子怡</p><p>編輯｜彭孝秋</p><p>僅從業績來看，上市不足一年的跨境電商企業——致歐科技（301376.SZ）交出不錯答卷，其 2023 年完成收入 60.74 億元，同比增長 11.34%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 4.13 億元，同比增長 65.08%。</p><p>全球通貨膨脹拉高物價，使得消費者對平價產品需求更甚，無形中利好定位中端的致歐科技。加上其擴充了 SHEIN、TikTok 等新渠道，最終實現營收利潤雙增。</p><p>不過，繁華之下不是沒有隱憂，瞬息萬變的國際局勢，有同樣供應鏈優勢的國內同行，都會帶來新變化、新競爭。</p><p>以海外市場為主的致歐科技，歐洲佔比 62%，2023 年貢獻收入 37.28 億元，同比增長 21.6%；北美佔比 36%，貢獻收入 21.73 億元，同比略降 3.2%。日本和其他市場常年佔比較少。</p><p>大件傢俱出海多以海運為主，現下直接的隱憂在於——時起時伏的海運價格向，「紅海危機」疊加巴拿馬運河干旱，無論走歐線還是去美線，時間週期、運費成本都是新問題。</p><p>其次，以線上「宜家」標榜的致歐科技，依託中國強大的供應鏈優勢，與眾多外協廠商合作，實現低成本大規模生產。然而，隨着越來越多的企業覬覦這一市場，競爭日益激烈。最直接的競爭者便是近期上市的傲基，該公司藉助傢俱營收業務實現了業績的顯著復甦。</p><p>受亞馬遜「封號潮」影響，傲基關閉 276 家店鋪後，兜兜轉轉回歸傢俱家居老品類，2023 年該品類營收達 53.37 億元，佔比 75.9%。和走精品策略的致歐科技收入差距只有 7 億元。</p><h3><strong>01 難以忽視的物流難題</strong></h3><p>對於中大件跨境電商企業而言，物流是繞不開的難題。它不只影響的是企業成本，也將影響其供應鏈週轉。</p><p>從事智能傢俱出海的人士告訴 36 氪：「基本上物流成本跟產品成本相當，頭程物流成本外，歐美國家的倉儲物流也很貴。」</p><p>疫情下的海運價格曾一度暴漲，影響了致歐科技在內的所有跨境電商。但去年已大幅回落，其中歐洲、地中海航線平均運價分別較 2022 年下降 81.8%、70.8%；美西、美東航線平均運價分別較 2022 年下降&nbsp;71.6%、70.3%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,193" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_257b4720496748e2ab237bc2ad41cca7@5836910_oswg57162oswg864oswg193_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自西南證券</p><p>對於紅海事件影響，致歐科技認為海運費價格短期內有一定波動，但是長期很難回到 2022 年高價格區間，有利於維持頭程運輸成本的穩定性。</p><p>然而，紅海危機自去年 11 月開始，至今局勢不靖、未有緩和跡象，不少大型航運公司被迫更改航線。</p><p>航運公司繞行好望角的替代方案直接打亂全球供應鏈，導致海運價格上漲和貨物運輸週期的延長。同時，企業也面臨着由於貨運週期延長而增加的生產成本、降低的貨物週轉效率、上升的物流成本，以及延長的賬期收款時間等多重問題。」</p><p>致歐科技在回答投資者提問直言：繞道好望角航線及考慮航運公司放艙量因素，發往歐洲貨運週期將延遲 15-21 天左右，預計歐洲及英國部分 SKU 可能缺貨。目前部分貨櫃已經調整為中歐班列、快船等運輸方式，以降低海運受阻帶來的斷貨影響。</p><p>值得注意的是，曾有長期從事歐線的貨代人士告訴 36 氪：「自俄烏衝突後，中歐班列運已經運不到歐洲了，能送到的國家受限，運力也始終不及海運。」</p><p>可預見的是，致歐科技 2024 年繞不開運力受限、週期變長帶來的一系列問題：缺貨、資金壓力變大，進而影響業績。</p><p>這不是企業自身經營的問題，而是出海企業在變幻莫測的地緣政治面前，不得不承受的代價，</p><p>除了頭程運輸問題外，傢俱類跨境電商也面臨着倉儲成本、尾程配送等問題。不同企業有不同的解法。</p><p>傲基是介入到物流生意中，通過深圳西郵智倉科技有限公司（以下簡稱「西郵智倉」）來開展物流服務。西郵智倉對賣家和平台提供中大件物流服務，涉及國際頭程和尾程派送各個環節：國內集運、海外轉運、海外倉存儲和訂單派送等。</p><p>自 2021 年起，傲基不斷擴大該業務。截至目前，西郵智倉已經運營 27 個海外倉，總面積超過 46.5 萬平方米。最近三年共服務 700 家賣家，分別超 300 萬、400 萬和 600 萬份訂單。</p><p>同時，自建物流體系也讓傲基的物流成本得以下降，由 2021 年的 25.8 億元下降至 2023 年的 18.6 億元，減少超 7 億元物流費用。</p><p>樂歌股份同樣介入物流生意，甚至成為海外倉「土地主」。其在海外買地建海外倉、又以「小倉換大倉」的形式賣地買地，盈利不少。</p><p>海外倉已成為樂歌股份第二大業務，公司自 2020 年開始推出公共海外倉跨境物流服務。截至 2023 年報告期末，公司在全球擁有 12 個自營海外倉，面積 28.96 萬平方米，服務超過 600 家外貿企業，全年實現營收 9.51 億元，同比增長 94.03%，毛利率 12.69%，同比提高 9.32 個百分點。</p><p>致歐科技的步伐則相對保守許多，採用「自營倉+平台倉+三方倉」模式服務自己。自有倉方面，2023 年國內外面積已達 28 萬平方米；平台倉和 DPD、UPS 合作；三方倉中，在法國、墨西哥等地新設前置倉，歐洲大部分自發配送時效實現 3-4 日送達。</p><p>需要注意的是，致歐科技海外倉以租賃為主，倘若日後行業競爭激烈，海外倉租賃價格勢必水漲船高，倉儲成本又將成為新問題。</p><p><strong>02 線上「宜家」的競爭難題</strong></p><p>全球傢俱市場龐大且相當分散，宜家在歐州市佔率僅 11.8%，北美市佔率僅 3.27%。歐洲和美國佔據全球傢俱市場的半壁江山。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,333" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_111054c23fc44ad3a42b09f815d030b8@5836910_oswg119840oswg864oswg333_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自西南證券</p><p>全球最大的傢俱家居類產品出口羣體基於中國賣家組成，美國和歐洲是最大的基於中國賣家的傢俱家居類產品海外電商市場。中國傢俱家居賣家 2023GMV 達 7738 億元（B2C），2018-2023 年複合年增長率為 37.4%。其中亞馬遜、Wayfair、沃爾瑪 GMV 分別為 3213 億元、315 億元、238 億元。</p><p>對於歐洲市場，致歐科技深耕多年，也預計 2024 年的營收主要來源仍是歐洲地區。但對於美國市場，致歐科技營收有所下滑，其在年報中表示希望突破美國市場。</p><p>首先，平台渠道方面重視亞馬遜 Vendor（即把產品直接賣給亞馬遜而不是消費者），設計開發有針對的產品；自營渠道重點運營 TOPListing 產品，提升市場份額。其次，本土履約方面，提升尾程自發佔比和配送時效、降低尾程費用；最後，產品方面，重點研發系列化產品，形成差異化競爭優勢。</p><p>並且，致歐科技計劃在 2024 年加大東南亞採購範圍和力度，對原材料、生產地、銷售地統一規劃調配。以及將東南亞對美出貨比提高至 20% 左右，降低關税成本對產品競爭力的影響。</p><p>然而，美國市場競爭在 2024 年只會更為激烈，這是不少跨境電商押注之地。僅從中國傢俱同行而言，傲基無疑將成為致歐科技難以繞過的競爭對手。</p><p>沙利文資料顯示，按 GMV 計算，傲基的 6 個品類 (牀架、食品櫃、梳妝枱和梳妝凳、書櫃、餐櫃和邊櫃、冰箱) 在亞馬遜美國站排名第一；傲基的十個品類 (前面 6 個品類+牀、衣櫃及抽屜櫃、電動螺絲刀、高壓清洗機軟管卷盤) 在亞馬遜美國站市場份額超 10%；在基於中國賣家的傢俱類 B2C 海外電商市場排名第一。</p><p>傲基表示，從供應鏈角度看，公司能在 40 天內將新品從設計到投入試生產，並在試生產後 50 天內交付消費者，這遠超行業慣例中的 45 天和 90 天。得益於自己的供應鏈管理能力、質量控制和數字技術，2023 年傲基科技在所有第三方電商平台的退貨率平均低於 3.5%，處於行業最低水平範圍。</p><p>傲基和致歐被外界所詬病的，都是對亞馬遜平台依賴太深。前者氾濫的「店羣模式」讓其在封號潮中狠摔跟頭，也由此重新調整業務重點；後者則以精品策略發展出三大品牌：家居品牌 SONGMICS、風格傢俱品牌 VASAGLE 及寵物家居品牌 Feandrea，去年 B2C 業務中，亞馬遜貢獻 68.55% 的收入。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,491" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_cba47f9421af4c94982151aa6dffd03f@5836910_oswg50087oswg865oswg491_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自致歐科技 2023 年年報</p><p>然而，真正的品牌走出亞馬遜也能有不錯銷量和廣闊天地，現階段的致歐科技還差得有些遠。其不夠強大的品牌性也將難敵來自傲基的競爭。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI 幫助設計師提升工作效率，時尚設計工具「Look」正式上線 | 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2730117649851656?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 10:30:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>對於每個服裝設計師來説，設計一款產品的流程包含市場需求分析、設計概念、方案制定、原材料採購、樣品製作及評審等多個環節，總體流程複雜繁瑣。在這其中，設計和樣品需要反覆打磨幾周到幾個月的時間，才能最終確定成品方案。</p><p>為了幫助設計師更高效的完成設計、樣品評審等工作，成立於 2023 年的「深圳基本操作」團隊於近期正式推出了 AI 時尚設計工具「Look」，希望通過 AI 輔助設計師在幾天的時間裏便完成相關工作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3010,1686" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_65fe6a3eec044e30b74ae6699fc65f09@242988687_oswg3826487oswg3010oswg1686_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：LOOK</p><p>「在多次創業社區社交產品後，我們發現 AI 帶來的新機會有很多，其中一個便是基於 AI 視覺帶來的工作提效。」創始人鍾超表示。</p><p>基本操作團隊在與多家服裝企業深入溝通後發現，在服裝行業，一款產品從立項設計到定稿成衣，每個階段都需要設計師投入大量的時間和精力。與此同時，設計師還需要不斷與團隊成員、供應商、生產部門等溝通協作，確保設計的順利實施和產品並確保產品質量過關。</p><p>換句話説，一款產品最終落地前，可能要經歷上百次款式和麪料的搭配，這些都需要設計師一筆一劃的完成設計。</p><p>Look 作為一款 AI 視覺時尚設計工具，能夠有效提升設計師的工作效率。舉例而言，設計師只要在軟件中完成基本線稿，便能立刻生成模特上身的全方位效果圖，且 Look 還支持批量生成衍生款、根據風格生成更多款式等功能，幫助設計師突破效率瓶頸。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2796,1290" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_a79daf9246704b51a9b02c3c595b94ac@242988687_oswg3835795oswg2796oswg1290_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：LOOK</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_92611bb65cf245ed9589f6407b2a8cbb@242988687_oswg7962982oswg4096oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">由 LOOK 設計的頒獎禮服（成衣展示）</p><p>此外，在手稿完成階段，設計師通常需要根據模特體型、成衣使用場景，來選擇不同的面料、工藝進行搭配，這個環節也要花費很長時間。為瞭解決這個環節的效率問題，Look 已經將絕大部分市場主流的面料、模特體型等數據給到 AI 模型進行訓練，現階段已經可以通過選擇不同搭配定向展示服裝的上身效果。</p><p>在 2024 中國內衣文化周開幕開場，鍾超與團隊展示了 Look 的最新成果：設計師完成線稿後，AI 迅速生成模特上身效果，並在現場直接完成了新款式服裝的「AI 走秀」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240422/v2_5da947919c474f13a5d6c4dea7399e58@242988687_oswg118612oswg1600oswg1067_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現場設計，實時生成上身效果</p><p>「在不同場景、不同光線下，Look 都能幫助設計師生成風格各異的服裝展示照片或視頻，我們相信這能在未來幫助每個設計師解放生產力，甚至讓每個有設計靈感的用户都能成為設計師。」鍾超説道。</p><p>據瞭解，基本操作團隊此前已與歌力思等多家國內知名服裝廠商開展了合作，為 B 端用户提供專業級 AI 設計服務；現階段推出的 Look 平台將面向更多企業及獨立設計師。</p><p>目前，基本操作已開啓天使輪融資，資金將用於技術研發、產品運營等。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大訊飛：平台消費者業務成公司第一大業務，C 端智能硬件 GMV 同比增長 84%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744650930093064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 21:23:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，科大訊飛發佈 2023 年報，公司全年實現營業收入 196.5 億元，同比增長 4.41%，其中 Q4 同比增幅明顯回升，達到 14%。當期歸母淨利潤為 6.6 億元，同比增長 17.12%。開放平台與消費者業務全年營收達 61.9 億元，佔公司總營收比重為 31.47%，佔比首次超三成，成為公司內第一大業務板塊。在星火大模型的加持下，科大訊飛 C 端智能硬件增長明顯，搭載訊飛星火的訊飛智能辦公本、訊飛智能錄音筆、訊飛智能翻譯機等消費者硬件 GMV 同比增長 84%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘋果供應鏈新增寶鈦股份等 8 家中國大陸企業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744622933699078?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:54:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[蘋果公司 2023 年供應鏈新增 8 家中國大陸企業，分別為寶鈦股份、酒泉鋼鐵、中石偉業科技、凱成科技、三安光電、博碩科技、東尼電子、正和集團；剔除 4 家大陸企業，分別為江蘇精研科技、美盈森集團、深圳德潤電子以及盈利時，前述供應鏈名單涵蓋了蘋果當年全球產品材料、製造和組裝方面的 98% 直接支出。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數上漲，理想汽車跌超 8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744622115744265?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:53:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數上漲，截至發稿，阿里巴巴、微博、B 站、唯品會、富途控股、攜程漲超 1%；理想汽車跌超 8%，小鵬汽車跌超 4%，蔚來跌超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，特斯拉跌超 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744613774518788?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:45:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，英偉達、Meta、亞馬遜漲超 1%，蘋果漲 0.7%，谷歌漲 0.42%，微軟漲 0.1%；特斯拉跌超 4%，Netflix 跌 0.34%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>盛屯礦業：終止 2023 年度向特定對象發行股票事項</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744606091405828?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:37:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，盛屯礦業發佈公告，自公佈 2023 年度向特定對象發行 A 股股票事項以來，公司董事會、經營管理層與中介機構等各方積極推進各項相關工作，考慮到當前公司實際情況、資本市場的變化情況，結合公司未來發展情況，公司決定終止此次向特定對象發行 A 股股票事項。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿斯麥簽署荷蘭擴張意向書</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744597886790148?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:29:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[荷蘭金融日報 4 月 22 日消息，阿斯麥與荷蘭埃因霍温政府簽署了一份意向書，將在該市機場附近區域擴建，最早將於 2027 年開始，但需獲得市議會批准。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>威奧股份：威奧汽車生產的產品暫未涉及碳纖維材料</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744591070472457?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:22:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，威奧股份發佈股票交易風險提示公告稱，公司主營業務為軌道交通裝備及檢修業務；2023 年收購的威奧汽車主營業務為汽車零部件的製造與銷售，目前其生產的產品暫未涉及碳纖維材料。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中證協調研 2023 年證券業人才管理全貌，洞悉券商組織架構管理年度演變</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744581951351298?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:13:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日前從業內獨家獲悉，中國證券業協會在行業內開展調研，以全面瞭解 2023 年度證券業人力資源管理狀況，推動行業人才建設，服務行業高質量發展。與去年類似，此次調查主要聚焦各券商人力資源整體狀況、組織架構的精細管理以及專業線人員的構成特點。值得一提的是，中證協對 2023 年券商新招聘員工數量以及員工離職率給予了高度關注，體現了對行業動態和人才流動的敏鋭洞察。同時，中證協還詳細調研了券商總部、分支機構和子公司的組織架構設置情況，旨在洞察行業組織架構的最新發展趨勢。（中證網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>未能按時提交 2023 年報，法拉第未來收到納斯達克通知函</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744578081220871?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:09:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[法拉第未來表示，公司收到納斯達克的通知函，由於公司推遲提交截至 2023 年 12 月 31 日財年的 10-K 年度報告（「10-K 表格」），該公司因此不符合納斯達克的上市規則。納斯達克允許該公司提交一份恢復合規性的計劃，法拉第未來可以在 10-K 表格到期之日起 180 天內給予公司例外，以恢復合規性。該信函進一步建議，該公司將在 2024 年 4 月 18 日之後的五個工作日內被列入不合規的納斯達克公司名單。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信特鋼：一季度淨利潤 13.6 億元，同比下降 8.14%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744572811291142?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 20:03:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中信特鋼發佈一季報，一季度實現營業收入 284.29 億元，同比增長 1.64%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 13.6 億元，同比下降 8.14%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金地集團董事長徐家俊：有信心度過今年所有償債高峯，股東支持方案會陸續出台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744562073151748?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:52:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 22 日，金地集團召開股東大會。對於福田投控對金地集團進行擔保發債是否仍在推進，金地集團董事長徐家俊在會上回應稱，股東對公司的支持是全方位的，會採用各種方式和方法支持公司的穩定和發展。 公司已經披露的保債計劃，我們需要結合市場情況和法律法規的規定進行披露，會繼續進行深入研究。股東的支持也不僅僅是有這一個方案，還可能會有其他新方案，這些方案會考慮市場情況陸續出台。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>陽光電源：一季度淨利潤 20.96 億元，同比增長 39.05%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744558549608713?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:49:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，陽光電源發佈一季報，2024 年一季度實現營業收入 126.14 億元，同比增長 0.26%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 20.96 億元，同比增長 39.05%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度 Apollo 發佈純視覺城市領航輔助駕駛產品 ANP3 Pro</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744551737747719?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:42:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，4 月 22 日，百度 Apollo 發佈了純視覺城市領航輔助駕駛產品 ANP3 Pro，將高階城市智駕的硬件成本拉至萬元，支持 15-25 萬元價格區間的新能源車型搭載。百度表示，ANP3 Pro 可做到「開箱即用」，2024 年上半年將覆蓋 360 城，年底可實現全國都能開。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>黃仁勳：人形機器人制造成本或比預期要低，花錢買車不如買機器人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744540794579456?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:37:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 4 月 17 日，黃仁勳參加了由美國大型芯片軟件公司 Cadence 舉辦的 CadenceLIVE 2024 大會。黃仁勳還預測，在不久的將來，「人形機器人」將成為受到所有人關注的一種全新類別的設備：「可以預見，人形機器人的製造成本可能比人們預期的要低得多，也許不會高於一萬到兩萬美元。你會花一萬到兩萬美元去買車，為什麼不能花這些錢去買一個人形機器人？在我們為人類設計的環境中，機器人可能表現得更加靈活，功能性更強......更有生產力。」（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>紫金礦業：一季度淨利潤 62.61 億元，同比增長 15.05%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744538725427720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:29:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，紫金礦業披露一季報，2024 年第一季度實現營業收入 747.77 億元，同比下降 0.22%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 62.61 億元，同比增長 15.05%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲央行管委 Patsalides：歐洲央行決策將取決於數據，沒有預設路徑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744532248766978?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:22:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐洲央行管委 Christodoulos Patsalides 表示，歐洲央行的利率處於實現 2% 通脹目標的合適水平，決策者正在等待更多數據來決定下一步行動。「我們的行動取決於數據。取決於我們將掌握的數據，我自己對利率走勢的立場也類似」，Patsalides 表示。「歐洲央行沒有對降息或加息做承諾。政策走向尚未確定。央行保持靈活性，這將取決於當時的經濟數據。」（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國務院總理李強：着力提升上市公司質量，嚴把發行上市准入關</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744524609825025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:14:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 22 日下午，國務院以「進一步深化資本市場改革，促進資本市場平穩健康發展」為主題，進行第七次專題學習。國務院總理李強指出，要以落實《國務院關於加強監管防範風險推動資本市場高質量發展的若干意見》為契機，紮實做好資本市場改革發展工作。加快完善資本市場基礎制度體系，健全發行、交易、退市等關鍵制度，促進投融資良性循環和上市退市動態平衡。着力提升上市公司質量，嚴把發行上市准入關，促進上市公司增強回報投資者意識，提升投資價值。完善和加強資本市場監管，加大對違法違規行為的懲治力度。切實強化中小投資者權益保護，營造公開公平公正的市場環境。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度 IDG 負責人王雲鵬：百度沒有放棄 L2 業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744520982456585?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:11:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在 4 月 22 日百度 Apollo 汽車智能化產品發佈會上，百度集團副總裁、智能駕駛事業羣組（IDG）總裁王雲鵬就近期市場傳聞進行澄清。他表示，有坊間傳聞百度放棄智能駕駛 L2 業務，今天正式澄清，謠言不可信，百度不僅沒有放棄，而且要做得更好。堅持做好車企智能化的「技術合夥人」的戰略從未改變。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恆力石化：控股股東與沙特阿美簽署諒解備忘錄</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744516443515138?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:06:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，恆力石化發佈公告，公司當日收到控股股東恆力集團的通知，其已與 Saudi Arabian Oil Company（簡稱「沙特阿美」）簽署諒解備忘錄。備忘錄主要內容包括雙方正在討論：（1）沙特阿美（或其控制的關聯方）擬向恆力集團收購其所持有的佔公司已發行股本百分之十加一股的股份；（2）恆力集團將支持和促使公司（及/或其控制的關聯方）與沙特阿美（及/或其控制的關聯方）在原油供應、原料供應、產品承購、技術許可等方面進行戰略合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恆天集團子公司據悉擬低於買入價出售香港寫字樓資產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2744511134886148?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-22 19:01:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據彭博，中國恆天集團附屬公司中國恆天立信國際將出售香港一個寫字樓層和數個車位，出售價格低於買入時的價格。據獨家銷售代理世邦魏理仕，公司尋求以 3 億港元的價格出售九龍貿易中心 B 座的一個樓層和可停放 8 輛車的停車位。文件顯示，該公司在 2018 年斥資 3.24 億港元購得了這些資產。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>