<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>智氪 | A 股拿什麼過 3000 點？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2911358678014592?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 16:04:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 黃繹達</p><p>編輯 | 鄭懷舟</p><p>本週（8 月 12 日~8 月 16 日），A 股大盤繼續低位盤整，上證指數在周內五個交易日上漲 0.74%，於 8 月 16 日收盤報收 2879 點；萬得全 A 指數在本週上漲 0.32%。</p><p>板塊方面，申萬 31 個一級行業中有 12 個在本週上漲，其中通信、銀行、傳媒、計算機、電子等板塊漲幅居前，農林牧漁、建材、基礎化工、食品飲料、美容護理、輕工等板塊在本週漲跌幅居後。</p><p><strong>本週的風格相對比較混亂，中小微盤、大盤指數都有不錯漲幅，從行業的分佈來看也是一眼紅利。</strong>反映到風格指數、寬基指數的表現上，萬得微盤股、國證 2000、上證 50、富時中國 A50、紅利指數等漲幅居前。北證 50、科創 100、創價值、中證 500、中證 380 等指數漲跌幅居後。</p><p>港股方面，恒生指數在本週上漲 1.86%；恒生科技指數在本週上漲 0.85%。板塊方面，12 個恒生行業指數中有 10 個行業在本週上漲；其中，電訊、能源、工業、金融等板塊在本週漲幅居前，地產建築、綜合這兩個行業板塊在本週下跌。</p><p>海外主要大類資產大多收漲，美股三大指數在本週出現了周漲幅 3~5% 的暴漲；黃金上漲，原油價格微跌、有色金屬多上漲；美元指數下跌。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1664,914" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_ca9c9e61f4a945f38133b4093064db0d@5426566_oswg191807oswg1664oswg914_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：本週全球主要大類資產表現；資料來源：光大證券，36 氪</p><h2><strong>01 買 A 股的原則之一是從宏觀數據裏找亮點</strong></h2><p>本週各種事件比較多，國內有 7 月的經濟數據、金融數據，海外有美國 7 月的通脹數據，正好又是財報季。大量的增量的信息對市場的擾動相當明顯，這也導致了 A 股在本週出現了看上去有點分裂、實則保守的風格傾向。</p><p><strong>7 月的經濟數據從表面來看，還是延續了 6 月總體偏弱、結構上有分化的態勢</strong>。</p><p>社零方面，必選消費因其剛性屬性相對穩定；可選消費出現了相對明顯的放緩，服裝鞋帽、金銀珠寶類的走弱程度比較扎眼；耐用品、地產鏈相對 6 月有一定的邊際改善。社零的結構分化可以看到兩個特點：其一是耐用品、地產鏈的邊際改善，主要是由<strong>以舊換新</strong>驅動，這是目前<strong>恢復和擴大消費政策</strong>的重點方向之一；其二是一線城市的消費走弱更明顯，可能與行業調整導致的收入預期改變有關，同時疊加地產拖累對消費的間接影響。</p><p>供給數據方面，7 月規模以上工業增加值同比增速繼續放緩；從結構來看，<strong>上游的採礦業主要受原材料價格景氣而生產提速制，造業則是整體小幅放緩，但在結構上依然有分化</strong>。邊際向好的行業有高技術產業、電子計算機通信等；邊際向下的行業主要有以電力燃氣為代表的公用事業、汽車、設備製造、電氣機械、化工、醫藥等。其中，<strong>汽車、電子計算機通信、化工等行業整體的景氣度都相對較高，邊際上無論是變好還是變差幅度都不大。</strong></p><p>固定資產投資雖然整體小幅走弱，<strong>基建和製造業整體上的絕對值水平依然較高，而且基建投資還在加速，製造業投資只是在邊際上有小幅下降</strong>，房地產投資降幅有小幅走擴。<strong>上述結果與我國近年來的產業轉型相吻合</strong>，可以説都在預期之內，月度的邊際變化對整體趨勢影響不大。</p><p>7 月的金融數據反映的還是總需求不足的老問題，新增信貸的降幅較大，於企業部門反映的還是產業轉型下的信貸投放結構優化，於居民部門主要是受到了房地產的拖累，亦與行業調整導致的收入預期變化關於，這又與消費數據形成了交叉印證。</p><p>從本週公佈的 7 月的經濟、金融數據，和上週公佈的通脹數據，整體雖然都在反映了總需求偏弱的事實，但是<strong>結構上的亮點依然為投資給出了方向</strong>。自全面放開後，經濟復甦的方向就已經確定，但是經濟如水，升温需要時間，在內部經濟轉型又有外部幹擾的情況下，動能切換決定了總體弱復甦的節奏與格局。</p><p>因此，在投資者的風險偏好下行的情境裏，以當前經濟基本面的結構特點來對映 A 股，成熟穩定的大市值價值股自然受到了投資者的青睞。其中，我國的紅利股多數是價值風格，同時穩定的紅利收益在降息週期並資產荒中的投資價值被放大，而且今年 A 股存在一定的流動性問題，也驅動資金流向偏價值屬性的紅利板塊。</p><p>對於本週的經濟、金融數據，不過是對目前經濟形式的再度確認，故而反映到 A 股上，<strong>大金融、能源、公用事業等紅利屬性濃厚的行業板塊漲幅居前，由此也表明了市場延續了近兩年來的主線風格</strong>。從供給和投資數據來看，<strong>電子、計算機、通信、化工、汽車整體的景氣度不錯，消費數據中耐用品和地產鏈（主要是家電）也有邊際改善，這些行業在 A 股亦表現的相對強勢，本質上反映的還是今年 A 股買強基本面、買有政策扶持的投資邏輯</strong>。</p><p>展望後市，<strong>宏觀數據通常都有一定的慣性</strong>，變動主要在邊際上，要知道目前的寬鬆是助力未來的反彈，所以總體弱復甦的節奏還將延續。那麼，在 A 股交易縮量的情境裏，目前買強基本面、買有政策扶持的邏輯不會變。反映的盤面上，<strong>紅利的主線地位不會因為估值優勢削弱而動搖</strong>，只是調整的頻率和幅度相應增加，在投資者低風險偏好下也實屬正常；<strong>宏觀數據對應的相對強勢行業自然是投資的主要方向</strong>；<strong>交易縮量對應的另一個結果是抑制小盤股的投機</strong>，中小盤在充分調整後的估值優勢下出現短期反彈，不代表目前 A 股主線邏輯的變更。</p><h2><strong>02 海外降息交易如何影響 A 股？</strong></h2><p>再來看海外，美國 7 月的通脹數據雖然延續了回落的趨勢，但略低於預期，對今年 9 月能否如期降息產生了一定的幹擾，投資者之間由此也產生了一些分歧。就降息決策的看點而言，未來的就業數據是至關重要。</p><p>目前的海外市場，是降息交易與衰退交易交織，所以可以看到大類資產時而調整、時而暴漲，風格上是大開大合，<strong>而對於 A 股的影響還是在於降息的兑現上</strong>。以此為推演，美聯儲降息正好與我們的本輪的降息週期有一定的重合，同時對緩解匯率貶值壓力也有一定的幫助。</p><p>從近年來中美兩國的貨幣政策走向來看，特定的歷史時期導致中美利差對應的調節機制暫時失效，又受到國際商貿環境的影響，兩國的貨幣政策傾向於各打各的，關聯明顯弱化。本輪降息週期重合更多是歷史背景使然，<strong>美聯儲降息對我國利率層面的影響是有的，而對於 A 股的影響則相對間接，A 股定價還是要看自身基本面</strong>。</p><p>反映到交易層面，隨着美聯儲降息兑現，有利於海外科技型企業的釋放，由此將催生對我國相關中小創企業的需求，這是由科技全球化分工所決定的。<strong>所以，屆時的 A 股風格，可能會是紅利依然是核心主線，同時一部分資金會流向彈性更大的中小創</strong>。這是因為那部分中小創的基本面隨海外降息而出現了強化，同時又有估值優勢，資產荒下投資者也會受賺錢效應的驅使。</p><p>值得注意的是，在之前的策略文章中，反覆提到了目前市場已經預期了中小創在 25 年一二級聯動下有一波高景氣，所以可能在 24 年三季度末或者四季度出現搶跑行情。今年以來，中小創長期偏弱，但短期投機下的波段行情不斷，未來海外降息和上述市場預期都可能是短期行情的催化劑，在目前風險偏好本身較低的市場環境裏，投機交易不是説不行，而是風險敞口一定要控制好。</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科技巨頭爭相合作，眼鏡產業升級也瞄準了 AI</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2911279087819397?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:26:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>兩大科技巨頭都在試圖加深與雷朋 (Ray-Ban) 母公司、眼鏡製造商 EssilorLuxottica（依視路陸遜梯卡）的合作。</p><p>上個月中旬，據外媒報道，Meta 正計劃收購 EssilorLuxottica 約 5% 的股份，按照後者目前 880 億歐元（約合人民幣 6927 億）的市值，這筆潛在交易或將高達數十億歐元，目前談判正在進行中。</p><p>幾乎是同一時間段，谷歌也被傳出正在接觸 EssilorLuxottica，雙方計劃合作生產搭載谷歌 AI 大模型 Gemini 的智能眼鏡，進一步收購股份也利於谷歌提高在合作中的話語權。</p><p>不論 Meta 還是谷歌，拋出橄欖枝的目的都指向一個——智能眼鏡，合作生產更多、更升級版的智能眼鏡，加速生成式人工智能走向應用落地，並在接下來的 AI 硬件之爭中搶佔先機。</p><h2>意料之外的「爆款」</h2><p>幾乎絕大多數消費者都會對 EssilorLuxottica 這個名字感到陌生，這個來自歐洲的眼鏡製造及銷售巨頭，是在 2018 年由意大利眼鏡製造商 Luxottica（陸遜梯卡）和法國頭部眼科鏡片製造商 Essilor（依視路）合併而成，去年營收超過 2000 億人民幣。</p><p>這家整合了眼鏡產品從設計、生產到銷售整個上下游鏈條的垂直一體化跨國公司，旗下擁有幾十個品牌，包括以雷朋 (Ray-Ban)、歐克利（Oakley）等為代表的自有品牌，也擁有包括 Armani、Burberry、Prada、Chanel 等多家奢侈品眼鏡的製造與經銷業務授權。</p><p>在眼鏡行業舉足輕重的地位，讓 EssilorLuxottica 在很早之前就與科技公司產生了交集。畢竟，智能眼鏡在生成式人工智能爆發前，就歷經過一輪起伏波折了。Google Glass 雖然是「時代的眼淚」，但科技巨頭們對探索 AI 可穿戴設備的熱情並沒有停止，而智能眼鏡幾乎是最有可能率先取得突破性進展的應用方向。</p><p>事實上，也正是 Meta 和 EssilorLuxottica 此前在智能眼鏡領域合作的成功，驗證了市場需求，讓包括谷歌在內的科技公司願意持續付出時間和金錢押注下一代智能眼鏡的研發。</p><p>早在 2021 年，Meta 就與 EssilorLuxottica 旗下品牌雷朋 Ray-Ban 合作推出了第一款智能眼鏡 Ray-Ban Stories，但反響欠佳，作為一款智能產品用户留存率還不到售出總量的 10%。被外界吐槽較多的點包括攝像頭拍攝質量較低、內存小、存在漏音、聲音失真等問題，後來這些問題在第二代產品上都得到了改善。</p><p>2023 年 10 月，兩家公司繼續合作推出了新款智能眼鏡 Ray-Ban Meta，定價 299 美元。不同於上一代產品的是，Ray-Ban Meta 不僅在拍照、攝像、聲音、能耗、存儲等功能上有較大升級，也是首款內置 Meta AI 的智能眼鏡，依託 Llama 大模型的能力，用户通過語音口令就可以喚醒智能助手進行對話操作。</p><p>與不盡人意的第一代產品相比，Ray-Ban Meta 無疑算是爆款，有第三方機構預估其銷量已經超過 100 萬台。扎克伯格在財報電話會中提到，Ray-Ban Meta 的多個款式都已售罄。EssilorLuxottica 的首席執行官也曾表示，Ray-Ban Meta 推出後幾個月，銷量就超過了前兩年的總和。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1478,966" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_9c6821aae7b840f49d2501199cf05741@577536001_oswg498750oswg1478oswg966_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源 Ray-Ban 官網</p><p>這款功能較以往智能眼鏡更簡單、佩戴感最接近普通眼鏡的產品，敲開了消費級市場的大門。</p><p>Ray-Ban Meta 的爆紅讓科技圈又燃起了對 AR 眼鏡的信心，但與眼前的銷量相比，更重要的其實是 AI 技術在硬件設備和具體應用場景中的落地，以及當下科技巨頭對下一代計算平台的探索。</p><p>對於同樣擁有大模型基礎、產品技術能力，且是最早入局智能眼鏡的谷歌來説，這場 AI 硬件之爭已經打響。更何況，早在十年前 Google Glass 就和當時的 Luxottica 就產品分發與銷售展開過合作。</p><p>人們總説時尚是一場輪迴，科技風潮似乎也是如此。</p><p>兩家科技巨頭在 AI 硬件上掰手腕，不僅重新點燃了 AR 眼鏡領域的創業熱度，也讓眼鏡這個古老而又傳統的產業有了升級革新的可能。</p><h2>為什麼是 EssilorLuxottica？</h2><p>不只是科技公司爭相想要合作，上個月，EssilorLuxottica 在時尚圈也火了一把。</p><p>旗下擁有眾多户外時尚潮流品牌的 VF Corporation（威富集團）宣佈，將以 15 億美元（約合人民幣 109 億）的價格將 Supreme 出售給 EssilorLuxottica，該筆收購預計在今年底完成。幾經轉手，誰也沒想到這個曾經紅極一時的時尚潮牌，會被一家眼鏡製造商接手。</p><p>市場對 EssilorLuxottica 跨界收購 Supreme 後的動作抱有期待，畢竟這幾乎算是一場「陽謀」，這家佔據並掌握了眼鏡產業鏈上下游的「巨無霸」，一方面不想錯過新技術革命可能引領的穿戴設備變革，比如智能眼鏡；另一方面，通過投資不斷拓寬產品品類和品牌組合，不止是探索新增長曲線的嘗試，也是一個百年品牌（Essilor 的歷史可追溯到 1849 年，Luxottica 成立於 1961 年）迫切希望擁抱年輕文化和 Z 世代羣體的轉型。</p><p>不過相比於 Supreme，智能眼鏡顯然是一個更大、更有可能顛覆消費者使用習慣和眼鏡行業的方向。</p><p>從十年前就與 Google Glass 展開合作，到今天聯合 Meta 打出爆款，EssilorLuxottica 能夠持續吸引科技公司的青睞，原因不外乎其對生產製造環節和銷售渠道的掌控力。</p><p>首先，從設計研發到光學鏡片、鏡架的製造和組裝，合併之後的 EssilorLuxottica 垂直整合了整個供應鏈，進一步壓縮了眼鏡的生產製造週期，如果在傳統分散加工的情況下，這個週期可能要長達 3 個月。公開資料顯示，自 1995 年入華至今，EssilorLuxottica 已經在中國擁有 10 家工廠，2 個研發中心，線下零售門店數量達 1400 家，消費者比較熟悉的亮視點就是 Luxottica 旗下最大的眼鏡零售連鎖品牌。</p><p>一副普通眼鏡的加工最少需要 120 道工序，最長則要 300 道以上，對於不熟悉眼鏡製造的科技公司來説，跨界合作是實現技術落地的最優解。更何況，連 Chanel、Burberry 這些熟悉產品加工的奢侈品牌也都選擇把眼鏡的製造和經銷交給 EssilorLuxottica。</p><p>其次，傳統眼鏡銷售渠道複雜，層級眾多，而 EssilorLuxottica 的業務遍佈全球超 150 個國家和地區，線下零售門店覆蓋量近 18000 家，如此成熟的國際化業務和線下經銷網絡，對一款創新科技產品打開消費級市場至關重要。能夠入股 EssilorLuxottica 並聯合其熱銷品牌推出新品，也就等於擁有了上述龐大的線下渠道資源。</p><p>此外，Meta 選擇和 EssilorLuxottica 旗下的雷朋眼鏡合作，某種程度上也是藉助成熟品牌的影響力打開市場，免於從 0 到 1 的品牌營銷和傳播投入。</p><p>Ray-Ban Meta 的階段性成功，也給眼鏡產業升級提供了新的思路。</p><p>其實不只是 EssilorLuxottica 在投入這一方向，中國眼鏡產業帶中的頭部企業、工廠也在積極與國內的科技大廠聯動，就智能眼鏡等產品的生產和銷售展開合作。</p><p>眼鏡這個古老而傳統的產業，也有望迎來新的變革。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深度佈局大健康賽道，齡因先端醫療體引領健康新潮流</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2911278526307208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 14:32:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年 6 月 18 日，海爾集團以總價 125 億元人民幣完成對上海萊士血液製品股份有限公司 20% 股權的收購。通過此次收購，海爾集團旗下大健康生態品牌「盈康一生」戰略版圖也再次擴大。從關注生活質量到關注生命質量，盈康一生深耕生命科學、生物科技、臨牀醫學三大產業。</p><p>在盈康一生品牌旗下，全新的大健康品牌齡因先端醫療體，圍繞「清補調一體化」和「把衰老當成一種可以治療的疾病」等創新理念和積極實踐，正在成為大健康產業中的一顆璀璨新星。</p><p>理解用户、洞察用户是齡因先端醫療體的核心能力，一切都是圍繞用户需求，做到跟用户的零距離。齡因先端醫療體也同樣以用户為第一齣發點，深挖用户實際需求，以先端醫療服務為核心，聚焦用户生活品質提升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,668" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_f3fbf33c58924c5dbe71a3ae4bae6f59@5906786_oswg128387oswg1000oswg668_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>近年來，隨着健康中國行動的不斷推進，用户對健康的認知和需求也在不斷迭代。齡因先端醫療體通過多年耕耘和洞察，創新性地提出，把衰老當成一種可以治療的疾病，並致力於為病症尋找源頭，以「助力健康活力 120 歲」為服務目標。與傳統醫療不同的是，齡因先端醫療體更加關注用户的整體健康與免疫力狀態。</p><p>在傳統醫療模式下，人們在患病後才尋求醫療幫助，所延長的仍然是帶病壽命，並非真正的健康壽命，生活質量也受到影響。齡因先端醫療體不僅關注疾病的治療，更重視健康的維護和促進，聚焦免疫力，通過提供評估、檢測、幹預、重塑四個階段的健康管理服務，為用户提供系統性的抗衰老方案，幫助用户大大延長健康壽命，助力健康活力 120 歲的夢想。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_25e79705416c433eaecb337080cb7328@5906786_oswg141652oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_fff3d198d3464f9eadd67de0c26a4f02@5906786_oswg165982oswg1000oswg667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">齡因先端醫療體部分醫療設備</p><p>齡因先端醫療體還不斷拓展大健康服務的邊界，鏈接全球先端醫療技術，在國內打造齡因先端醫療評估中心、齡因先端醫療中心、齡因先端醫療體三級服務機構體系，進行全生命週期精準管理，構建消費醫療的新模式。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>稚暉君發佈五款商用機器人：能紐扣穿針、還能打麻將！丨最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2911230419147648?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 13:55:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏瀟</p><p>編輯｜邱曉芬</p><p>8 月 18 日上午，拖更了一年的「智元機器人」今早官宣發佈<strong>「遠徵」</strong>與<strong>「靈犀」</strong>兩大家族共計五款商用人形機器人新品：<strong>遠徵 A2、遠徵 A2-W、遠徵 A2-Max、靈犀 X1</strong>及<strong>靈犀 X1-W。</strong></p><p>「智元機器人」的創始人是曾經有着華為「天才少年」稱號、坐擁 250 萬粉絲的 B 站 up 主稚暉君。自 2023 年 2 月成立以來，「智元機器人」拿下紅杉、百度、上汽在內的 6 輪融資，估值超過 70 億。</p><p>從機器人本體上來看，「智元機器人」對本體設計進行了重構，且做了系列化的規整。值得注意的是，為了應對不同的場景需求，機器人遠徵從最初的雙足機器人，逐步擴展為輪式、重載等形態的機器人。</p><p><strong>據稚暉君介紹，遠徵 A2 此次的突破主要體現在四個地方——動力域、感知域、通信域、控制域。</strong></p><p>在動力域方面，「智元機器人」在關節模組 Powerflow 的可靠性和穩定性層面做了大量優化和測試。機器人靈巧手的自由度數從 11 個躍升至 19 個。</p><p>在發佈會的展示視頻中，「智元機器人」靈巧手不僅能完成拆快遞、倒水等日常生活中所必須的動作，還能完成紐扣穿針等對精確度和控制要求極高的動作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1170,674" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_154605a6a51849fcbf1324eedca62e0a@5564860_oswg88231oswg1170oswg674_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">發佈會圖片：紐扣穿針</p><p>感知能力方面「智元機器人」引入多模態，基於 MEMS 原理感知觸覺，給予靈巧手更成熟的感知能力。</p><p>在控制慾方面，配備在遠徵 A2-W 上的兩個高精度力控 7 自由度雙臂，可以實現對標工業的重複定位精度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,307" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_853c1eacdd494c4da8bc5350ae25da14@5564860_oswg141954oswg1080oswg307_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「智元機器人」雙臂</p><p>在通信域方面，「智元機器人」推出一套完全自研的輕量化且高性能的智能機器人通信框架-AimRT。相比 ROS 等第三方中間件，AimRT 較好的提升了性能、穩定性、系統部署的效率和靈活性，同時又完全兼容 ROS/ROS2 已有生態。</p><p>同時，稚暉君還提到，在過去的一年中，公司以遠徵 A1 原型機為基礎，面向量產做出核心零部件自研、系統方案重構等大量正向設計。</p><p>機器人本體優化只是基礎，具身智能機器人的大腦，不僅需要配備強大的計算能力和控制能力，而且還需要通過不斷地學習和適應，以自行迭代提升機器人的實際操作能力。</p><p>「人形機器人是一個非常複雜的系統，製造能力佔要求幾乎覆蓋了大半個製造業」，稚暉君在發佈會中表示。</p><p>他表示，「智元機器人」在過去的一年中，在軟硬件的深度整合、供應鏈、製造鏈、生產流程等方面不斷優化，推動遠徵系列機器人從原型走向量產階段，以實現商業化應用。</p><p>稚暉君在發佈會中還宣佈，智元 X-Lab（稚暉君實驗室）隨後將開源 X1 的大部分設計材料，從除關鍵以外所有問題的設計圖紙，到軟件框架、中間件的源碼及運控代碼均進行開源。</p><p>同時，智元機器人將在第四季度重磅開源業界首個百萬條真機、千萬條仿真數據的具身數據集，來支持具身產業的發展創新。</p><p>在發佈會的最後，稚暉君表示，科技真正的價值在於對人類生活深遠的影響，「智元機器人」的目標不僅是在技術方面的研發，更是希望通過開放生態和合作共贏，以加速整個行業的這個創新和應用，讓機器人真正服務於人類的生活。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_d0d35715a908423bb2a73b894728d2fb@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_719040a2ce26414ba0e44ae1c637da9c@5564860_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>星巴克又換 CEO 了；愛馬仕要在中國開更多店；肯德基咖啡業務在中國加速擴張丨品牌週報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2908493892164486?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 08:31:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>整理丨彭倩</p><h2><strong>Big News</strong></h2><h3>星巴克再換 CEO，股價飆漲</h3><p>遲遲未走出業績低谷，星巴克宣佈換掉全球 CEO。</p><p>按照星巴克官方的表述，原 CEO 納思瀚將辭去 CEO 和董事會成員職務，並任命 Brian Niccol 為董事長兼 CEO，他將於 2024 年 9 月 9 日履新，在其正式任職前，星巴克 CEO 一職將由現任 CFO 暫代。這也是星巴克 2 年內換的第 3 任 CEO，此前在任時長最久的一個納斯瀚也只待了 15 個月。</p><p>該消息發佈後，星巴克股價在 13 日盤前最高漲超 17%，盤後漲超 20%，總市值突破 1000 億美元。截至 8 月 13 日收盤，星巴克報 95.9 美元/股，漲 24.5%——這創下了星巴克上市以來最大單日漲幅。</p><p>Brian Niccol 曾是美國知名餐飲企業 chipotle 的 CEO，並在必勝客也有相應領導經歷。他最大的功績是自 2015 年上任以來就主張 Chipotle 進行數字化轉型並擴張外賣業務，令該公司在疫情期間業績大漲，疫情後該公司仍然實現了逆市增長，市值曾一度突破 800 億美金。相比於在快消行業更有建樹的納思瀚，Brian Niccol 顯然更具有餐飲管理的經驗。</p><p>今年以來，中美兩大市場業績均在低谷徘徊，全球平價時代下，星巴克市值狂跌成了關注的焦點。2024 年第二季度星巴克營收同比下滑 2% 至 85.6 億美元，淨利潤為 7.72 億美元，同比下降 14.96 億美元，同店銷售額自 2020 年首次同比下滑，下滑幅度 4%。美國、中國同店銷售額分別下降 3%、11%。</p><p>不過，針對這場人事變動，星巴克中國曾對界面新聞表示：「星巴克總部的人事調整不涉及中國市場。」</p><h3><strong>中國業績放緩，但愛馬仕還要在這裏開更多店</strong></h3><p>奢侈品行業的業績「優等生」愛馬仕，仍需解決大中華區業績下滑這一難題。</p><p>財報顯示，愛馬仕第二季度收入同比大漲 13% 至 37 億歐元，超過市場普遍預期的 36.5 億歐元，其中美國市場收入同比大漲 12.6% 至 13.3 億歐元，除亞太市場外的其他市場也都獲得了兩位數增長。今年以來，各奢侈品品牌財報成績大多不理想，愛馬仕已算得上是今年上半年的佼佼者。截至歐股 7 月 26 日收盤，愛馬仕股價報收 2075.00 歐元/股，上漲 3.39%。今年以來，愛馬仕股價已經攀升約 7%。</p><p>不過，此前表現突出的大中華區業績增長明顯放緩。二季度，中國所在的亞太市場收入明顯放緩，同比增長 5.5% 至 16 億歐元，較一季度的 14% 明顯下跌。</p><p>但愛馬仕高管此前表示，未來大部分門店將集中在美國和中國。據消息人士透露，愛馬仕已租下美國田納西州納什維爾的 Wedgewood-Houston 街區的一家店鋪，是該品牌在田納西州的首家專賣店，愛馬仕在去年春季曾在普林斯頓開設專賣店，最近在阿斯彭和奧斯汀也開設新門店。</p><p>在中國，隨着一線城市的奢侈品門店逐漸飽和，品牌都開始去往更下沉的市場，愛馬仕也不例外。早在去年，高管們稱將在中國每年進入新的城市，包括無錫、蘇州等。儘管近年來中國經濟增速有所放緩，但中國的中產階級和富裕階層仍然是全球奢侈品市場的主要推動力。因此，愛馬仕認為中國市場仍然有着發展潛力。</p><h3><strong>中國業績持續不振，雅詩蘭黛集團明年增長或將放緩</strong></h3><p>從增長引擎到拖後腿，雅詩蘭黛近年在中國市場的發展陷入低谷。</p><p>根據花旗銀行分析師的一份研報，雅詩蘭黛的投資者預計其增速將在 2025 放緩並維持最低增長率，主要受中國市場疲軟影響，僅有 3% 的投資者認為雅詩蘭黛的收入增速能夠維持在 6% 至 8% 之間，這位分析師表示，由於投資者預期偏低，雅詩蘭黛或在短期內面臨風險。</p><p>財報顯示，雅詩蘭黛 2024 財年第三季度銷售額增長 5% 至 39.4 億美元，歸母淨利潤增長 116% 至 3.35 億美元，毛利率為 71.9%，其中中國市場實現低個位數增長。</p><p>雖然利潤表現不俗，但雅詩蘭黛還是沒能解決持續已久的增長危機。中國市場持續不振是癥結之一。近日據《巴倫週刊》的報道，中國市場貢獻了雅詩蘭黛集團全球約 30% 的銷售額，這意味着該市場的波動將在很大程度上影響雅詩蘭黛集團整體業績。</p><p>雅詩蘭黛中國業務下跌不僅是美妝行業共同面臨的增長困境，也長期受「雙軌制」管理的影響，即正價零售業務由中國區管理，免税渠道則由全球總部負責。據外媒報道，其正考慮將中國區將旅遊零售業務收回，但這也只是在單一層面對公司運營現狀進行調整。旅遊零售渠道價格紊亂，是導致雅詩蘭黛集團業績表現不佳的原因。</p><p>再疊加形象老化，都導致了雅詩蘭黛集團在中國業績的不振。例如，該集團旗下在中國最出名的兩大品牌，雅詩蘭黛和海藍之謎也許久未出現新的爆款產品。</p><h3>肯德基咖啡業務在中國加速擴張</h3><p>肯德基旗下的咖啡品牌「肯悦咖啡」（K COFFEE）正開出更多獨立的門店。</p><p>近日，肯德基官方宣佈，旗下咖啡品牌——肯悦咖啡，在山西省忻州市五台山風景名勝區悦龍山莊開設的新門店已正式營業，標誌着品牌門店數量已達 300 家。</p><p>此前，百勝中國設定的年內目標是將肯悦咖啡的門店規模擴展至 300 家，此次新店的開業意味着這一目標已提前實現。而在最新的業績報告中，到今年年底，肯悦咖啡總數將達 500 至 600 家。</p><p>肯悦咖啡創立於 2017 年，是肯德基旗下的連鎖平價咖啡品牌，針對大眾消費。百勝中國曾將肯悦咖啡的策略稱作「肩並肩（side-by-side）」模式。咖啡店的選址就在肯德基旁邊，兩者共用廚房，共享客流量，肯德基常年積累了上萬家門店資源可供其利用，大幅降低了咖啡品牌的門店投資成本。</p><p>但隨着該業務的逐漸壯大，百勝中國認為將其具備了獨立運營的基礎。早在 2021 年，肯悦咖啡已經售出超過 1.7 億杯咖啡，相比 2020 年增加 22%。&nbsp;創下這個標誌性的銷售數字後，2022 年 10 月，肯德基在上海開設第一家肯悦咖啡的獨立門店。2024 年 3 月底門店數量達到 100 家後，肯悦咖啡也宣佈加入 9.9 元價格戰。</p><p>如今在價格戰的持續下，現制咖啡行業已經殺成了一片紅海，選擇在這個時候投入更多資金將咖啡業務獨立發展，無疑表明百勝中國仍然看好中國咖啡市場的發展，不過，咖啡品牌的獨立門店的加速奔跑也意味着更大的經營風險，肯悦咖啡還需要更明確的發展定位，以應對競爭日趨白熱化的咖啡市場。</p><h3>寶礦力水特加碼中國市場</h3><p>健康化大潮下，三得利和農夫山泉的無糖茶系列迎來春天，主打運動、健身場景的電解質水寶礦力水特也不想錯過中國市場的增長機會。</p><p>《天津日報》報道稱，曾將電解質飲料寶礦力水特引入中國的天津大冢飲料有限公司（中日合資）宣佈，旗下寶礦力水特無菌生產線項目將在天津經開區奠基。這是大冢製藥在日本本土以外中國國內的第一條無菌生產線，佔地約 3 萬平方米，該產線投用後，預計年生產能力將再增加 2.5 倍。</p><p>在中國，電解質水曾是個頗為小眾的品類，儘管早早佈局，但寶礦力水特在中國的發展一直較為緩慢，此前也多佈局一二線城市的便利店渠道。疫情期間，電解質水成了時常被封控在家的中國消費者日常保健的重要物資，這個市場也急速擴容。</p><p>不過，作為後入局者，元氣森林更早發現了這個市場的機會，也更早收割到一波增長紅利。2022 年，元氣森林旗下的外星人電解質水的銷售額突破 12.7 億元，成為這家公司的第二增長曲線，而據界面新聞的報道，2023 年其銷售額幾乎翻番，達到 23.5 億元。隨着外星人電解質水的出圈和行業的整體增長，東鵬、統一、農夫山泉也都開始加速投入，東鵬推出「補水啦」產品、而統一和農夫山泉分別為「海之言」系列和尖叫開發更多口味。</p><p>寶礦力水特是電解質水這個細分賽道的元老級選手之一，但其在中國市場的靈活性卻不如本地企業，雖然更早進入中國，但並未形成真正的消費心智，如今還面臨着更為激烈的市場競爭。</p><h2><strong>營銷那些事兒</strong></h2><h3><strong>瑞幸官宣劉亦菲為全球品牌代言人</strong></h3><p>瑞幸想讓「神仙姐姐」劉亦菲喊你喝咖啡。</p><p>近日，瑞幸咖啡正式宣佈劉亦菲為瑞幸咖啡全球品牌代言人及茶飲首席推薦官，並開啓「上午咖啡下午茶——送你 1 億杯 9.9 元下午茶」活動，趁勢推廣新品輕輕茉莉·輕乳茶。</p><p>簽下劉亦菲花費不菲，一位廣告界人士告訴 36 氪：「她是超一線的價格」，劉亦菲新作《玫瑰的故事》自上半年開播以來，爆火出圈，製造了「北京有誰在啊」等爆梗，持續引發熱議。</p><p>瑞幸這番大手筆，除了持續為品牌導流，更意在多元化的產品佈局，尋找更多的細分市場機會，尤其是茶飲市場。作為「近親」，咖啡和茶飲之間的邊界一直十分模糊，常常被視為競爭高度重合的兩大行業，近期，瑞幸與霸王茶姬之間的較量也引發了熱議，瑞幸的該款輕乳茶新品從包裝到口味也被指對霸王茶姬多有模仿。</p><p>自厚乳拿鐵、醬香拿鐵後，瑞幸遲遲沒有出現下一個大爆款，此次盯上茶飲細分，並趁勢官宣高人氣的新代言人，可見對新品寄予厚望，不過最終效果如何，仍待消費者的檢驗。</p><h3><strong>lululemon 舉辦夏日樂挑戰區域賽&nbsp;</strong></h3><p>Lululemon 持續投資社羣活動來吸引中國消費者。</p><p>近日，這個加拿大生活方式品牌在深圳萬象天地舉辦夏日樂挑戰，邀請品牌大使劉逸雲及音樂製作人、歌手李銖銜參加，為冠、亞、季軍三支隊伍頒發獎牌，2024 年夏日樂挑戰吸引全國近 40 座城市的 1000 多支隊伍參加。</p><p>翻看 Lululemon 的發家史可知，它曾被認為是憑藉成功的社羣營銷成為百億美金規模的 DTC 服飾品牌。它利用 KOL 通過社羣、社區、社交進行品牌營銷，抓住了新流量渠道，以較低成本開展營銷推廣，藉此 Lululemon 獲得高粘性、高轉化、自傳播的用户圈層。</p><p>如今它正在中國加大對該方面的營銷投入，這在於中國市場如今已成為其新增動力之一。2024 年第一季度， Lululemon 收入增長 10% 至 22.1 億美元，按固定匯率計算增長 11%，國際市場收入增長 35%，中國市場收入猛漲 45%，預計中國市場將在 2024 財年成為該品牌全球第二大市場。</p><h2><strong>上新了，品牌</strong></h2><h3><strong>周黑鴨與彩虹糖推出甜辣口味糖果</strong></h3><p>鴨脖不好賣，周黑鴨想在產品上做出更大創新，留住消費者。</p><p>今日，周黑鴨官微發佈消息稱，其與瑪氏箭牌聯名推出「周黑鴨聯名款甜辣味彩虹糖」。該新品據稱採用辣味脆皮糖殼包裹了五種水果味（檸檬味、橙子味、草莓味、蘋果味和葡萄味）的糖豆。</p><p>近日，周黑鴨發佈 2024 年的半年報顯示，其收入減少 11%，而淨利潤大跌 65%。對於上述業績變化，周黑鴨的解釋是：消費需求未明顯改善、門店銷售承壓、人工租金成本上漲，都拖累了業績。</p><h3><strong>可口可樂和奧利奧首次合作推出新品</strong></h3><p>持續推進產品創新，可口可樂牽手奧利奧開發新的汽水口味。</p><p>昨日，可口可樂宣佈，可口可樂奧利奧限定版特調飲品將於 8 月底在中國市場的麥當勞發售。此外，奧利奧可口可樂汽水味夾心餅乾和奧利奧限定版可樂型汽水將於 9 月起陸續在中國、美國、加拿大、墨西哥、巴西等多個國家的食品雜貨店、便利店及電商平台發售。可口可樂公司全球品牌戰略副總裁 Oana Vlad 表示，這是兩大品牌的首度合作。</p><h3>肯德基在美國推出低價套餐</h3><p>為了吸引對價格敏感的消費者、並與麥當勞的 5 美元套餐形成有力競爭，肯德基近日宣佈對其 5 美元超值菜單進行擴容，同時在數字平台上推出更多優惠活動。</p><p>此外，伴隨 9 月 5 日足球賽季的開鑼，肯德基將從本週四起，為所有通過肯德基 App 或 KFC.com 下單的顧客提供免費配送服務，進一步提升顧客的用餐體驗。</p><h2><strong>What's more</strong></h2><h3>亞瑟士上半年中國大漲 31%</h3><p>中國市場持續成為亞瑟士的增長動力。</p><p>亞瑟士近期公佈 2024 上半年業績，中國市場增速最快。具體按區域分，中國市場同比大漲 31% 至 530 億日元，日本市場銷售額同比增長 15% 至 799 億日元，北美市場同比增長 21% 至 677 億日元，東南亞和南亞市場同比大漲 31% 至 176 億日元，歐洲市場增長 17% 至 916 億日元。</p><h3><strong>American Vintage 擴張中國內地市場</strong></h3><p>更大設計師品牌看好中國市場。</p><p>法國設計師品牌 American Vintage 正積極拓展中國市場，繼在上海芮歐百貨開設中國內地首店後，又在上海新天地、深圳萬象城和萬象天地、北京 SKP 開設門店，而廣州太古匯、南京德基廣場門店均已在建。該品牌曾於 2012 年進入香港，在國金中心商場開設亞洲首家門店，目前該品牌在香港有 6 家門店。該品牌創始人 Michaël Azoulay 表示，擴張初期將以開設線下門店為主，隨後再開啓線上渠道。</p><h3><strong>潘多拉（Pandora）第二季度中國收入大跌 23%</strong></h3><p>輕奢定位受平價消費熱潮衝擊，「潘多拉」中國遇冷。</p><p>丹麥珠寶品牌潘多拉日前發佈最新業績，該集團第二季度收入同比增長 8% 至 67.7 億丹麥克朗約合人民幣 71.2 億元，有機增幅為 15%，超過分析師預期，營業利潤大漲 13% 至 13.4 億丹麥克朗。按地區劃分，中國市場收入同比大跌 23% 至 1.2 億丹麥克朗，是跌幅最大的地區，德國市場收入同比增長最高，達到 65% 至 4.6 億丹麥克朗。</p><h3><strong>被國內買家收購的 Haglöfs 宣佈新 CEO</strong></h3><p>近日，瑞典户外品牌 Haglöfs 宣佈 Martin Daniels 為 CEO，接替 Fredrik Ohlsson，該任命於本月生效。Martin Daniels 曾在瑞典眼鏡公司 Synsam 擔任副 CEO 一職，他在產品開發、品牌戰略等方面擁有豐富經驗。</p><p>萊恩資本去年從亞瑟士中收購該品牌，該公司與李寧旗下全資附屬公司富團環球有限公司共同成立合資企業，雙方各持有 50% 的股份，獲得 Haglöfs 的 IP 使用權，同時將該品牌引入大中華區經營銷售。</p><h3>雀巢與盒馬黑標店首次合作開店</h3><p>現制咖啡行業競爭激烈，雀巢找外援一起開店。</p><p>今日，雀巢旗下高端咖啡品牌 ROASTELIER 官微發佈消息稱，其與盒馬旗下高端超市 Premier 開設的第一家合作門店—— ROASTELIER 盒馬店正式開業。該門店位於上海市長寧區龍之夢商場內，在門店內，據稱可以喝到由來自巴西、哥倫比亞、埃塞俄比亞等世界頂級產地的阿拉比卡咖啡豆製成的精品手衝咖啡。</p><p>（參考來源：時尚 daily、小食代、界面新聞）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大眾汽車整合純電業務，欲在安徽打造「東方狼堡」｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2908291970997126?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-17 13:33:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>總部在德國狼堡的大眾汽車，正在中國安徽打造全球第二大研發中心。</p><p>36 氪獲悉，在近期的調整中，大眾汽車已經將中國的純電車開發業務集中至位於安徽的大眾汽車 (中國) 科技有限公司（以下稱 VCTC）。伴隨着這場調整，有大量人員將轉移至安徽的 VCTC、或調動至其他業務，北京研發中心則保留了一些混動項目開發。</p><p>而大眾汽車在華成立的三家合資公司：大眾安徽、上汽大眾、一汽大眾，將同時承接由 VCTC 開發新車的生產與銷售工作。</p><p>具體來看，未來大眾在華的純電汽車將集中在兩個純電平台打造。</p><p>首先是 MEB 平台，為大眾汽車為全球車型打造的通用型純電平台，基於 MEB 平台打造的新車會在全球發售，<strong>安徽的 VCTC 將負責 MEB 平台新車在中國的適配化開發</strong>；</p><p><strong>CMP 則是大眾為中國市場開發的專用平台，VCTC 將主導該平台新車研發。</strong>而這兩個平台，都將應用由 VCTC、CARIAD 及小鵬汽車共同開發的 CEA 電子電氣架構。</p><p><strong>有內部人員向 36 氪形容 VCTC 的角色，「就是把大眾的研發，向東遷移了 7000 公里」，「VCTC 將成為東方狼堡」。承擔重任的 VCTC，目前員工規模在 2000 人左右，2024 年的目標是招滿 3000 人。</strong></p><p>這一舉措，被視為大眾汽車在華新能源業務提速的重要標誌。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1548,728" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240816/v2_494f3a9e357849f1be7c9608a5368af5@5809365_oswg805388oswg1548oswg728_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大眾架構調整示意圖</p><p>在 VCTC 成立之前，大眾汽車旗下純電車型都由德國總部設計開發，位於中國的兩家合資公司一汽大眾、上汽大眾將根據自身定位及對市場的理解，對原型車做更適閤中國市場的配套研發工作，然後分別將新車推向市場。</p><p>然而，兩家合資公司純電業務的進展並不順利。</p><p>2024 上半年，上汽大眾賣出的純電車佔其總銷量比例僅為 11.9%；一汽大眾財報雖未公佈純電汽車具體銷量，但從公開數據看，它旗下 ID 系列三款純電車型該期間銷售總和僅為 2.6 萬輛，對比其 79.8 萬輛的總汽車銷量，純電車佔比只會更低。</p><p>多位大眾人士向 36 氪汽車表示，純電汽車在兩家合資公司的銷量佔比太少，且毛利率不如燃油車高<strong>，「南北兩汽認為純電車難賣且不賺錢，跟進意願不夠堅定」。</strong>但大眾汽車在中國的目標是，到 2030 年，在中國市場提供至少 30 款純電車型，而目前，大眾在華純電車型僅 11 款。</p><p>在原有研發模式下，大眾想在中國推出新車，必須通過合資公司進行本土化落地。但合資公司對純電業務意願降低，大眾電動化戰略推進難度正在加大。中國新能源市場產品迭代速度不斷加速，大眾汽車不得不展開變革。</p><p><strong>本輪調整的核心，便是集中力量、產研一體，將中國區純電開發進一步整合至 VCTC。</strong>不誇張地説，VCTC 決定着未來大眾純電汽車在中國市場的命運。</p><p>一方面，VCTC 要幫助大眾在華電動化提速。除中國專屬 CMP 平台外，未來大眾全球化純電平台 MEB 的新車本土化落地也將由 VCTC 主導，產品研發週期將縮短 30%，這將直接提升大眾新車的上市速度。</p><p>另一方面，通過底層技術架構，實現長遠的成本效益，VCTC、CARIAD 及小鵬汽車共同開發的 CEA 電子電氣架構便是核心之一。新架構的使用大大優化了車內電控結構，能幫助減少 30% 控制器。同時，基於 CMP 平台開發的新車，大眾還將和小鵬聯合採購，這都將直接降低整車的製造成本。</p><p>在同樣關鍵的生產環節，早在 2020 年，大眾集團便完成了合資公司江淮大眾的股權增持，並將其改名為大眾安徽。這是大眾在華的第三家合資公司，成立之意便是新能源汽車的研發與生產。此後，VCTC 主導研發的新車，便將由大眾安徽負責主要生產。新產研模式下，大眾純電新車的生產成本將得到 40% 的優化。</p><p>但大象掉頭並非易事，有大眾人士告訴 36 氪汽車，雖然 VCTC 直接與德國總部研發對接，開發進度一定會加速，「但德國狼堡與中國安徽兩個研發中心構成極其相似，想找到合適的運轉機制，對德國人來説，還需要一些時間。」VCTC 的起步，仍有困難需要克服。</p><p>在大眾汽車的規劃中，2026 年將推出由 VCTC 主導、基於與小鵬汽車合作的 CMP 平台打造的首款新車，這款新車將從大眾安徽新設立的直營銷售體系推向市場。</p><p>然而，直營體系並非純電汽車銷量的直接解藥，與小鵬汽車合作的優勢集中於技術與成本，新車銷量能否達到預期，適閤中國市場的產品與服務才是大眾汽車面臨的更大考驗。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>拉美電商巨頭淨利潤翻倍，新大陸市場激戰正酣 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2909006817647232?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-17 10:30:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜張子怡</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>當今世界，贏家通吃的巨無霸故事似乎不再那麼行得通。</p><p>亞馬遜和阿里巴巴都在電商領域佔據全球主導地位，卻在許多增長最快的市場未能佔據領先地位。</p><p>有趣的數據是，在拉美市場，美客多（Mercado Libre）的流量幾乎是亞馬遜西班牙語頁面的 50 倍。（數據來自 Statista）</p><p>拉美電商市場正在為全球電商參與者愈發關注。</p><p>數據機構 Statista 發現，雖然拉丁美洲電商收入仍落後於亞洲、美國和歐洲，但該地區擁有近 3 億數字購物者，這一龐大羣體預計到 2029 年將飆升 44%。2023 年，拉丁美洲的在線零售額估計為 2720 億美元。其中巴西和墨西哥各自佔拉丁美洲電子商務市場的近 30%。</p><p>作為電商巨頭的美客多，其市值在前段時間超過巴西國家石油公司，成為拉美市值最高的企業。</p><p>歷經二十五年的發展，美客多在拉美電商市場迎來收穫期。其今年二季度財報顯示，公司二季度 GMV 達到 126 億美元，同比增速 20%。營收同比增長 42%，達 51 億美元，實現新高，淨利潤更是同比增長 103%，達到 5.31 億美元。</p><p>在全球電商增速放緩的情況下，電商平台也受到波及。但美客多的財報數據佐證着拉美電商市場似還有着相當豐富的市場空間、亟待挖掘。</p><p>面對潛力無限的拉美市場，中國企業自然不願放過。速賣去年在拉美市場加強高客單價、中重件品類，並建立海外倉；SHEIN 去年則在着手培養拉美本地巴西供應鏈；Temu 也加快拉美開設站點的步伐。</p><p>當然，根深葉茂的美客多在拉美電商市場的地位仍頗為穩固，競爭加劇的情況下，更值得關注的是拉美地區變幻莫測的關税政策。</p><h3><strong>01 拉美版「阿里巴巴」的進擊</strong></h3><p>對於美客多今年二季度業績的增長，其首席財務官 Martin de los Santos 認為巴西、墨西哥貢獻較大，尤其是在巴西業務尤為突出，貢獻 36% 的增長。墨西哥市場在第二季度也表現不錯，GMV 增長 30%。</p><p>除了營收二季度的大幅增長外，美客多旗下的 Mercado Pago（拉美線上支付服務）月活躍用户同比增長 37%，實現用户數超 5000 萬。同時，美客多本季度賣家數量也實現了 2021 年以來的最大增速。商品數量豐富的同時，當日達、次日達發貨數量也創新高，平台效率進一步提升。</p><p>美客多被稱為拉美版「阿里巴巴」，歷數其發展軌跡，確實能看到二者頗為相像的發展軌跡。它們都在相當早的時期，注重解決電商用户的支付、物流難題，花費大量時間與金錢鋪設相應的基礎設施。</p><p>美客多於 2004 年推出 Mercado Pago，通過該支付系統消費者可以通過該平台和該地區的其他電商平台進行購物。通過 Mercado Pago，消費者可以使用信用卡、銀行轉賬甚至現金付款。此外，Mercado Pago 賬户也會提供金融服務，作為虛擬錢包付款。</p><p>有趣的是，Mercado Pago 目前已成為該公司最賺錢的分支，業務範圍擴展至金融科技、信用卡和支付終端。除此之外，美客多也發展出信貸服務、加密貨幣、物流服務等其他業務，支持其電商業務發展的同時也謀得其他發展機會。</p><p>當然，電商基礎設施對拉美的挑戰仍然存在。</p><p>美客多不斷加大對拉美地區的投資。彭博社曾報道稱，美客多計劃今年在墨西哥投資創紀錄的 25 億美元，高於 2023 年的 16 億美元，這筆投資將分佈在各個業務領域，包括倉庫擴建、物流網絡增強、增加貸款、支付工資以及營銷和技術投資。</p><p>美客多曾對外宣稱計劃到 2024 年將員工總數增加 30%，招聘約 1.8 萬名員工，以拓展其在墨西哥和其他地區的業務。公司表示，招聘計劃是根據公司不斷增長的業績而制定的，並將通過今年計劃的投資幫助維持業務擴張。</p><h3><strong>02 跨境電商平台「猛追」</strong></h3><p>美客多之所以多年能夠坐穩拉美電商平台頭把交椅，在於其對拉美市場長期且穩定的電商基礎設施的投入以及搭建，加上「根正苗紅」的拉美企業身份。</p><p>拉美一般指美國以南的美洲地區，包括中美洲、西印度羣島和南美洲共 33 個國家及地區，人口近 7 億。較大的人口基數和年輕的人口，構成消費基礎。</p><p>近些年來，拉美地區的經濟呈放緩態勢。拉美地區過於遼闊的地貌與複雜的經濟環境成為不少企業進入的阻礙。在世界銀行看來，拉美地區是世界上第二難進入的地區，僅優於撒哈拉以南非洲。</p><p>然而，對於跨境電商平台而言，拉美市場仍舊是「富礦」。</p><p>Statista 認為，2023 年，零售業佔據了拉丁美洲電商市場的一半以上。在推動該地區收入增長的產品類別中，電子產品表現最佳，其次是時尚和食品。電商激增的驅動因素之一是手機的廣泛普及。到 2024 年初，智能手機佔電子商務網站流量的近 85%，並促進了超過三分之二的在線零售交易。</p><p>亞馬遜去年發佈的《2023 中國出口跨境電商白皮書》中預估，2023 年拉美零售電商市場總額將達 1440 億美元，佔總零售額比重 10.1%；到 2027 年，拉美零售電商市場規模預計達 2260 億美元，電商滲透率將達 12.9%。</p><p>而來自中國的 SHEIN 對拉美市場同樣投入頗多。公司創始人許仰天親自拓展拉美業務，先是聘請 Shopee 前拉美業務高管人 Felipe Feistler 擔任巴西總經理，並挖來了速賣通前巴西時尚品類負責人 Fabiana Merlino Magalhaes。SHEIN 還將其拉丁美洲董事長馬塞洛·克勞爾（Marcelo Claure）任命為集團副董事長。</p><p>多番人才挖角，SHEIN 的重視度可見一斑。不止如此，它對拉美市場供應鏈的搭建更是同步開啓。2023 年 4 月，SHEIN 宣佈投資 1.5 億美元，幫助巴西當地製造商升級為 SHEIN 的按需生產模式，並計劃在未來三年吸納 2000 家當地製造商，生產 SHEIN 品牌產品。「到 2026 年底，SHEIN 巴西約 85% 的銷售額將來自當地製造商和供應商。」</p><p>速賣通則是在智利市場「彎道超車」。根據諮詢公司 Kawes Lab 去年一季度統計，速賣通佔據智利跨境電商平台交易 42% 的市場份額，位居第一，超過亞馬遜和 SHEIN。短視頻應用 TikTok 和快手海外版 Kwai，都於去年開始在拉美探索電商業務。</p><p>電商平台進攻拉美市場的勢頭雖足，卻擋不住拉美繁複多變的關税政策。</p><p>以巴西為例，今年巴西眾議院批准一項提案，對在海外平台上購買 50 美元以下的商品徵收 20% 的關税。此前針對價值低於 50 美元的海外包裹免税政策被取消，轉而實施 20% 的進口關税。同時，超過 50 美元的進口商品仍將沿用 60% 的税率不變。</p><p>重税之下自然會影響到跨境賣家的參與熱情，也將影響到跨境電商平台的發展。於美客多而言，競爭者受税收重壓減少也不全然是利好，中國跨境賣家也支撐着其發展。美客多於 2019 年進入中國市場、開啓跨境業務項目，擁有數萬家中國品牌和賣家。</p><p>畢竟，這是全球化的世界，拉美電商市場可不一定是零和遊戲。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪 | 王自如被曝或從格力離職；運營商回應出國旅遊 8 天流量費 1.6 萬；一私募基金 12.52 億元存款丟失</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2909064323701633?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-17 09:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>上市進行時</strong></h2><p><strong>華安百聯消費 REIT</strong></p><p>華安百聯消費封閉式基礎設施證券投資基金在上海證券交易所正式掛牌上市。此舉將進一步助力百聯輕資產戰略轉型，推動公司持續創新、優化商業空間，深化國資國企改革。（上海證券報）&nbsp;</p><h2><strong>TOP 3 大新聞</strong></h2><p><strong>王自如被曝或從格力離職&nbsp;</strong>&nbsp;</p><p>8 月 16 日，從獲取的公司 OA 系統截圖顯示，現格力電器數字化渠道改革項目負責人王自如，，已更新為離職狀態。據瞭解，格力內部郵件往來時，如果發給在職員工，會跳出對應的企業內部郵箱，但輸入離職員工名字時，則無法搜到。</p><p>據格力內部員工反饋，8 月 16 日上午還能搜到對應郵箱，但目前嘗試給王自如發送郵件時，已經無法搜出。其中一種可能性是調動至其他部門，OA 暫時顯示離職，另一種可能性，則是從格力內部直接離職。從社交平台可以看到，王自如 5 天前還以「格力電器總部領導、渠道改革項目負責人」身份，在珠海一酒店出席新銷售開盤會。</p><p>據悉在 8 月 9 日，王自如被深圳市南山區人民法院採取限制消費措施。愛企查數據顯示，執行標的金額約為 3383 萬元。（頭條新聞）</p><p><strong>運營商回應出國旅遊 8 天流量費 1.6 萬&nbsp;</strong></p><p>上海市民王先生最近向媒體投訴，自家 68 歲的父親去年底去尼泊爾旅遊了 8 天，手機話費賬單竟然高達 16000 元。而在其尋求解決的 8 個月中，又產生了滯納金，最終欠費近 26000 元。</p><p>8 月 16 日，針對網傳的「出國旅遊發條朋友圈流量費一萬六」一事，上海電信工作人員表示，用户出國使用流量，要開通國際漫遊，在不同國家有不同收費標準。用户在尼泊爾的流量資費為 10.24 元/MB。這即意味着使用 1G 的流量資費需要 10485.76 元。上述工作人員表示，「尼泊爾屬於價格偏高的地區，一般不建議直接在當地使用流量漫遊。」（中新經緯、上海廣播電視台、貝殼財經）</p><p><strong>一私募基金 12.52 億元存款丟失，法定代表人、託管券商、持有者均聲稱不知情&nbsp;</strong></p><p>2019 年 4 月至 2023 年 5 月，優策投資與長安銀行簽訂《協議存款合同》，將三隻產品的募資存入長安銀行多家支行的私募基金專户。根據相關產品披露的 2023 年年報，上述三隻銀行協議存款合計金額達 12.52 億元。但是今年 7 月 3 日，投資者卻發現《賬户餘額明細表》並未如期公佈，而在長安銀行打印的賬户流水憑證顯示，協議存款僅剩下 8.6 萬元。而陽光私募基金浙江優策投資的法定代表人、託管券商、持有者均聲稱不知情。</p><p>對此，長安銀行客服回應稱，目前客服中心還沒有接到具體通知，建議不要輕易相信網上信息，可以留意一下後續看是否會發布相關通告。長安銀行存款目前處於正常運營階段，能保證存款保本保息，受正常保險存款保險保護。（金融界、每日經濟新聞）</p><h2><strong>大公司/大事件</strong></h2><p><strong>沃爾沃（中國）投資有限公司召回部分進口 FH 牽引車</strong>&nbsp;</p><p>36 氪獲悉，據市場監管總局網站，8 月 16 日，沃爾沃（中國）投資有限公司根據《缺陷汽車產品召回管理條例》和《缺陷汽車產品召回管理條例實施辦法》的要求，向國家市場監督管理總局備案了召回計劃，決定自 8 月 16 日起，召回 2024 年 2 月 28 日至 2024 年 6 月 17 日期間生產的部分進口 2021 年款 FH 牽引車，共計 59 輛。&nbsp;</p><p><strong>宗馥莉接手母親名下衡陽恆楓飲料公司，任執行董事</strong>&nbsp;</p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，衡陽恆楓飲料有限公司發生工商變更，施幼珍（宗馥莉母親）卸任董事長、施麗娟卸任董事，宗馥莉由董事改任執行董事。衡陽恆楓飲料有限公司成立於 2008 年 7 月，法定代表人為祝麗丹，註冊資本 1200 萬美元，經營範圍為從事飲料以及食品用塑料包裝容器工具製品的生產及銷售。股東信息顯示，該公司由宏勝飲料集團有限公司、松裕國際有限公司分別持股 75%、25%。&nbsp;</p><p><strong>抖音旗下公司申請註冊抖音外賣商標</strong>&nbsp;</p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，抖音旗下北京字跳網絡技術有限公司申請註冊 2 枚「抖音外賣」商標，國際分類為廣告銷售、科學儀器，當前商標狀態均為等待實質審查。值得一提的是，該公司已於 2022 年、2023 年成功註冊多枚「抖音心動外賣」商標。&nbsp;</p><p><strong>7 月中國快遞業務量同比增長 22.2%</strong>&nbsp;</p><p>7 月份，郵政行業寄遞業務量完成 158.0 億件，同比增長 20.1%。其中，快遞業務量完成 142.6 億件，同比增長 22.2%。7 月份，郵政行業業務收入完成 1334.4 億元，同比增長 11.7%。其中，快遞業務收入完成 1107.7 億元，同比增長 14.1%。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>比亞迪否認收購克萊斯勒</strong>&nbsp;</p><p>36 氪獲悉，此前有消息稱，比亞迪正推進收購克萊斯勒。比亞迪品牌與公關事業部總經理李雲飛在微博回應稱「不實消息」。</p><p><strong>抖音旗下圖蟲網增資 6000 萬元</strong>&nbsp;</p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，圖蟲網關聯公司上海圖蟲網絡科技有限公司發生工商變更，註冊資本由 2000 萬元人民幣增至 8000 萬元人民幣。上海圖蟲網絡科技有限公司成立於 2011 年 9 月，法定代表人為劉作濤，經營範圍含信息系統集成服務、計算機系統服務、信息諮詢服務、市場營銷策劃、組織文化藝術交流活動、圖文設計製作、專業設計服務等，由抖音有限公司全資持股。&nbsp;</p><p><strong>平安銀行：上海部分員工回遷深圳本意不是裁員降薪安排，是為了加強管理、減少風險、提升效率</strong>&nbsp;</p><p>在平安銀行業績發佈會上，平安銀行高管回應上海職場部分員工「回遷」深圳輿情事件，其表示，平安銀行本意不是裁員降薪安排，是因為主要管理團隊在深圳，部分業務團隊在上海，存在管理、溝通、效率等問題，是為了進一步加強管理，減少風險、提升效率。（21 財經）&nbsp;</p><p><strong>美團無人機配送服務進京，首條航線在八達嶺長城運行</strong>&nbsp;</p><p>36 氪獲悉，美團無人機在八達嶺長城開通了北京首條無人機配送航線。目前，這條「空中走廊」可為降落點附近遊客提供防暑降温、應急救援等商品貨物的配送服務。自此，「空投」服務實現北上廣深四大一線城市全覆蓋。這也是北京市內首次開通常態化無人機配送服務。&nbsp;</p><p><strong>「好大夫」已現身支付寶，對近期收購報道不予置評</strong>&nbsp;</p><p>有媒體報道稱，螞蟻集團正計劃收購好大夫在線。15 日，好大夫在線方面表示，對此消息不予置評，請以官方發佈的消息為準；支付寶方面亦未作明確回應。8 月 15 日下午，在支付寶首頁輸入「醫療健康」並進入相關頻道後，可以在屏幕正中間的滾動海報中看到「好大夫精選全國大專家」字樣。點擊進入後，頁面所呈現的內容和好大夫在線 App 裏的「專家問診」界面完全一致。（每日經濟新聞網）&nbsp;</p><p><strong>海關總署：防止猴痘疫情傳入國內</strong>&nbsp;</p><p>36 氪獲悉，據「海關發佈」消息，世界衞生組織 2024 年 8 月 14 日宣佈，猴痘疫情構成「國際關注的突發公共衞生事件」，現發佈公告如下：一、來自猴痘疫情發生國家（地區）的人員，如接觸過猴痘病例或出現發熱、頭痛、背痛、肌痛、淋巴結腫大、皮疹和黏膜疹等症狀，入境時應主動向海關申報，海關人員將按規定程序採取醫學措施並開展采樣檢測。二、來自猴痘疫情發生國家（地區）且被污染或有被污染可能的交通運輸工具、集裝箱、貨物、物品，應按規定程序實施衞生處理。&nbsp;</p><p><strong>國家醫保局通報一心堂整改情況：已退回醫保基金 1070 餘萬元&nbsp;</strong>&nbsp;</p><p>據國家醫保局官微消息，2024 年 5 月 24 日約談後，一心堂藥業集團貫徹落實國家醫保局有關要求，在雲南省醫保局的積極指導下，認真開展醫保基金使用問題自查自糾和全面整改，採取了一系列措施，取得階段性成效。一心堂對全集團 9179 家直營連鎖醫保定點藥店，自 2021 年 5 月 1 日至 2024 年 5 月 30 日醫保基金使用情況開展自查自糾，並舉一反三全面排查其他醫保基金使用問題，已退回違規問題涉及醫保基金 1070 餘萬元。（新京報）&nbsp;</p><p><strong>美聯航 CEO：對波音重拾信心，相信其正朝着正確方向邁進</strong>&nbsp;</p><p>美聯航 CEO 斯科特·柯比當地時間 8 月 15 日在社交媒體發文稱，與波音新任 CEO 凱利·奧特伯格會面後，他重拾信心，「相信波音正朝着正確方向邁進，其復甦速度將超過大多數人的預期」。柯比表示，奧特伯格 「瞭解扭轉局面所需的文化變革」。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>扎克伯格為妻子量身定製 2 米雕像，稱復興羅馬傳統&nbsp;</strong>&nbsp;</p><p>歐洲新聞電視台 15 日報道，「臉書」創始人扎克伯格 14 日在 Instagram 上發佈了一條帖文，在社交媒體上引發熱議。帖文中展示了一座約 2 米高的雕像，該雕像是為他的妻子普莉希拉·陳量身定製的。扎克伯格稱對此舉非常滿意，表示自己是為了「復興羅馬人為妻子製作雕像的傳統」。這座雕像是由美國藝術家阿沙姆創作，以銀色和藍綠色為主色調，展現了陳穿着銀色斗篷享受微風的姿態，斗篷的後半部分被製作成了翅膀的形狀。（環球時報）&nbsp;</p><p><strong>亞馬遜上線僅退款功能：默認關閉，適用於 75 美元以下商品&nbsp;</strong>&nbsp;</p><p>亞馬遜發佈公告，宣佈「擴大賣家處理客户退貨的選項」，將為使用亞馬遜物流（FBA）的美國賣家提供靈活的「（退款）不退貨」選項，從而高效處理其庫存。亞馬遜表示：我們推出了 FBA 免退貨解決方案。這是一項新計劃，可幫助您簡化退貨流程，可為客户提供全額退款而無需退貨。這項「僅退款」功能適用於售價低於 75 美元（當前約 536 元人民幣）的產品。亞馬遜還強調，「該解決方案的資格受法律、安全和監管準則的約束」。（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>美國銀行瘋狂加倉蘋果等科技巨頭，彰顯 AI 高景氣</strong>&nbsp;</p><p>2024 年二季度，美國銀行豪氣增持了 4100 多萬股蘋果公司的股票，截至二季末，其持股數量為 12265 萬股，相較一季末的 8159 萬股，暴漲 50%。此外，美國銀行還增持了英偉達、亞馬遜、谷歌、微軟等科技公司。消息面上，據多方消息，蘋果目前動作不斷，正在積極推進其桌面機器人和 AI 項目的研發。此外，近期微軟、谷歌、Meta、高通等多家海外科技巨頭髮布最新財報，可以看到，AI 對於業績的推動作用已開始顯現，且多家公司紛紛表示將持續加碼 AI 投資，尤其是在基礎設施領域的投入。（每日經濟新聞網）&nbsp;</p><p><strong>高盛：預計沙特將削減針對石油行業的鉅額支出</strong>&nbsp;</p><p>36 氪獲悉，高盛研報指出，到 2030 年，沙特可能會將其總投資的 73% 投入非石油行業，高於此前預測的 66%。這意味着只剩下約四分之一的資金投入石油行業。沙特目前專注於能夠實現多元化的行業，包括金屬和礦產、運輸和物流以及數字化。根據王儲穆罕默德·本·薩勒曼的經濟轉型計劃《2030 年願景》，沙特目前的一個大目標是減少對原油銷售的依賴。高盛預計，從現在起到 2028 年，石油行業的資本支出可能會減少 400 億美元。&nbsp;</p><p><strong>高盛策略師：日本股市暴跌後料有外資進場買入</strong>&nbsp;</p><p>高盛首席日本股票策略師 Bruce Kirk 表示，日本股市經歷了 1987 年黑色星期一以來最大跌幅後，隨着市場逐漸企穩，外資又開始考慮買入日本股票。「我們原本非常擔心回調的規模可能會讓外國投資者暫時失去興趣，但現階段來看似乎沒有發生這種情況」，Kirk 表示。「反而我認為部分外資羣體的興趣水平明顯提高了。」（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>電動汽車需求停滯，上半年韓國兩大電池製造商工廠開工率大幅下降</strong>&nbsp;</p><p>上半年，韓國兩大電池製造商的工廠開工率大幅下降。電動汽車需求暫時停滯，導致整車製造商的新訂單減少。根據各公司年中報告，LG 新能源今年上半年的平均工廠開工率為 59.4%，較去年上半年的 74.8% 下降 15.4 個百分點。SK On 今年上半年的平均開工率為 53.0%，相比去年上半年的 97.6% 驟降 44.6 個百分點。三星 SDI 今年上半年的開工率為 76%，較去年上半年的 75% 略有上升，但這一數據僅適用於小型電池，三星 SDI 並未公開其主要用於電動汽車的中大型電池的開工率，因此難以直接與其他公司比較。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>希爾頓集團大中華區成立西區總部</strong>&nbsp;</p><p>希爾頓集團大中華區及蒙古總裁錢進在接受採訪時透露，希爾頓集團大中華區 8 月 16 日正式宣佈成立西區總部，覆蓋四川、重慶、江西、新疆等中西部省市、自治區的市場拓展。最新數據顯示，希爾頓集團大中華區已開業 700 家酒店，其中約 155 家酒店位於西區。（21 財經）&nbsp;</p><h2><strong>大公司財報</strong></h2><p><strong>富力地產：7 月總銷售收入約 7.8 億元</strong>&nbsp;</p><p>36 氪獲悉，富力地產公告，集團於 2024 年 7 月的月內總銷售收入共約 7.8 億元，銷售面積達約 7 萬平方米。累計至 2024 年 7 月底，總銷售收入約 63.8 億元，銷售面積達約 46.36 萬平方米。&nbsp;</p><p><strong>上海機場：2024 年上半年淨利潤同比增長 515.02%，擬 10 股派 1 元</strong>&nbsp;</p><p>36 氪獲悉，上海機場公告，公司 2024 年上半年實現營業收入 60.64 億元，同比增長 24.55%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 8.15 億元，同比增長 515.02%；基本每股收益 0.33 元。公司計劃向全體股東每 10 股派發現金紅利 1.0 元。</p><h2><strong>投融資</strong></h2><p><strong>AR 品牌「INAIR」再獲數百萬美元融資</strong></p><p>36 氪獲悉，國內 AR 眼鏡廠商「INAIR」再次完成新一輪數百萬美金融資，併發布 INAIR 2 新品，推出 AR 空間計算機概念。</p><p><strong>光伏鈣鈦礦裝備製造商「鼎能光電」完成近億元融資</strong>&nbsp;</p><p>36 氪獲悉，近日，光伏鈣鈦礦裝備製造商「鼎能光電」完成了近億元天使輪融資，本次融資由遠景紅杉碳中和基金和遠景創投聯合投資。本輪融資完成後，資金將主要用於擴充研發團隊、加快研發速度，持續升級迭代 MW/GW 級鈣鈦礦量產整線解決方案。</p><h2><strong>酷產品</strong></h2><p><strong>腦機接口新技術讓漸凍症患者重新「説話」</strong>&nbsp;</p><p>美國加州大學戴維斯分校健康中心開發出一款新型腦機接口（BCI），可將腦信號轉化為語音，準確率高達 97%，是目前同類系統中最高的。該團隊在一名因肌萎縮側索硬化症而語言能力嚴重受損的男子大腦中植入了傳感器。啓動該系統後，該男子在幾分鐘內就能説出自己想要説的話。相關研究 15 日發表在《新英格蘭醫學雜誌》上。（科技日報）&nbsp;</p><p><strong>中信建投：金屬 3D 打印發動機有望成為航空航天領域主流技術工藝</strong></p><p>36 氪獲悉，中信建投證券研報認為，增材製造（即「3D 打印」）是具有顛覆性的先進製造技術，軍民領域應用前景光明，市場空間廣闊。3D 打印技術通過零部件整合，助力發動機輕量化、集成化、推力與可靠性提升，金屬 3D 打印發動機有望成為航空航天領域主流技術工藝。近日，美國 SpaceX 發佈猛禽 3 液氧甲烷發動機，受益於 3D 打印技術加持，猛禽 3 發動機相較於猛禽 2 更輕、更有力、效率更高。航天應用方面，通用電氣航空航天公司已於 7 月向飛機製造商交付了用於波音 777X 的首台 GE9X 發動機生產版本。</p><p><strong>整理｜</strong>陳思園</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上線「魔力工作室」功能，Canva 將 AI 融入到視覺設計中丨最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2905602107202441?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-17 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏瀟</p><p>編輯｜邱曉芬</p><p>PPT 不會做？修圖做海報沒思路？我想你一定聽説過一個線上設計平台—「Canva 可畫」。</p><p>「Canva 可畫」於 2013 年創立於澳大利亞，是視覺傳播和在線協作設計平台。「Canva」為用户提供大量設計模板，能夠應用於海報、簡歷、名片、Logo、PPT、手抄報、Banner 等 200 多種設計場景。</p><p>用户可以在「Canva 可畫」的在線設計平台進行自主創作，自由使用素材庫提供的各種圖片、模版、字體，添加到自己的作品當中，完善創作。&nbsp;</p><p>近期，「Canva 可畫」還計劃將 AI 技術融入在線設計平台當中，其一站式 AI 創作套件「魔力工作室」在中國正式上線。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1914,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240816/v2_48dd008f035e4d078132c2a40fc9ea14@5564860_oswg2021934oswg1914oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「Canva 可畫」「魔力工作室」</p><p>和 Canva 可畫的所有產品功能一樣，「魔力工作室」的功能簡單易操作。用户僅需輸入簡單的文字描述，AI 便能根據用户的描述，快速生成風格多樣的圖片插畫、效果獨特的的花字特效，以及契合主題的演示文稿等。</p><p>「魔力工作室」在加快用户創作過程的同時，基於用户提供的文字描述為其提供設計思路。</p><p>當你下次甲方再給你的設計提出種種要求，不妨輸幾個關鍵詞到「魔力工作室」中，看看它能給你什麼新方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240816/v2_5ec075fe701341aeb8b477a872ef8f35@5564860_oswg133319oswg1079oswg720_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「Canva 可畫」聯合創始人兼 COO Cliff Obrecht</p><p>下文為 36 氪專訪「Canva 可畫」聯合創始人兼 COO Cliff Obrecht，根據受訪人原意轉錄。&nbsp;</p><p><strong>36 氪：當前國際市場日新月異，「Canva 可畫」如何解讀全球化對初創公司的影響？你們有什麼經驗和教訓？&nbsp;</strong>&nbsp;</p><p>Cliff：「Canva 可畫」最初創立於澳洲西部的珀斯，從公司創立之初，市場侷限性帶來的緊迫感就流淌在我們的血液當中，這也促使我們必須要進行全球化擴張。</p><p>後來我們來到悉尼，再到快速進軍美國市場，我們在不斷迭代並適應市場。「Canva 可畫」在美國用時一年進行本土化嘗試，推出了 20 多款不同語言的產品，目前的產品的語言的數量也提高到了 100 種以上。&nbsp;</p><p><strong>36 氪：我們關注到「Canva 可畫」基於 AI 技術推出了一站式的 AI 創作工具套件，請問您的大模型的能力來自何處？</strong>全世界範圍有很多開源大模型，而且培育了很多垂直的圖像應用，未來各個產品在 AI 方面的功能是會更相同還是更分散？&nbsp;</p><p><strong>Cliff：</strong>從大模型整體的使用上來説，我們在很多開源 AI 模型的基礎上進行應用。&nbsp;</p><p>我們在今年 7 月底還收購了一家 AI 的視覺設計的公司 Leonardo.ai，他們在視覺底層的 AI 設計方面富有經驗。我們也從底層 AI 技術的使用者，逐漸轉向自有的 AI 模型的開發者。&nbsp;</p><p>「Canva 可畫」在視覺設計的垂直領域有非常多的經驗和技術，通過與 AI 視覺設計相關公司合作，我們也會在 AI 的應用領域能夠有更加大的優勢。&nbsp;</p><p>我們沒必要從大語言模型的基礎層開始研發，因為我們並不拘泥於單一的大語言模型，我們的目標是給用户創造個性化的服務體驗。</p><p>在未來，從大語言模型的角度，「Canva 可畫」會向着更加垂直、更加深耕的方向來發展。我們希望，「Canva 可畫」能夠在視覺設計這個領域能夠深耕下去，為用户提供針對性的解決方案。&nbsp;</p><p><strong>36 氪：為了能夠融入中國市場，「Canva 可畫」做了哪些本土化的設計？</strong>&nbsp;</p><p><strong>Cliff：</strong>中國當地的社羣和本土設計師為「Canva 可畫」設計了大約 15 萬個模版。「Canva 可畫」不僅僅是一個設計平台，同時還是一個內容平台，內容對於我們的用户很重要，我們需要幫助他們實現自己的設計目標。&nbsp;</p><p>「Canva 可畫」平台上有大概 9000 萬以上的素材，包括圖片等相關的素材。我們與中國本土的漢儀字庫、視覺中國建立了合作，並搭建中國本土的運營、服務團隊，以滿足區域內監管要求。</p><p>同時，我們知道用户在「Canva 可畫」的平台創作了很多用於社交媒體的內容，比如微信公眾號長圖、小紅書封面、帖子等。這些平台區別於國外的社媒，這都需要本土化的適配，包括中國用户的產品使用習慣、登陸的一些習慣也都是不一樣的，我們也是希望通過不斷改進產品、內容和模板設計風格，來適應中國用户的使用習慣。</p><p><strong>36 氪：「Canva 可畫」這一次引入 AI，AI 對於幫助可畫引入中國本土，或者是拉近跟 C 端用户的距離能起到什麼作用？</strong>&nbsp;</p><p><strong>Cliff：</strong>從 AI 角度來講，「Canva 可畫」在最開始創立企業之初，就關注到人們在創意設計過程中需要用到非常複雜的工具。不僅有類似於 Adobe 的強制性付費軟件，在使用工具的過程中還有較高的學習門檻，這在很大程度上限制了大家的創造力。&nbsp;</p><p>我們也是希望能夠通過「Canva 可畫」的產品，能夠化繁為簡，讓 AI 能夠賦能大家更好的、更快的、更方便的創作非常精美的設計的作品，這也是我們的初衷，所以 AI 也是能夠幫助用户更好地實現設計的目標。&nbsp;</p><p>剛才説到跟中國的合作，我們會幫助很多中國的企業進行出海，比如説在出海的過程當中，可能需要做一些產品的宣傳的材料等等。AI 不僅僅能夠幫助中國的合作伙伴跨越語言的障礙，同時我們可以幫助他們做更多的適合於海外市場的圖片視覺設計相關的管理，貼近當地市場的設計風格。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240816/v2_8c18e6cd6e8e41eaad07c9a70f0aedef@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流，添加微信請備註來意！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240816/v2_39355765c1ba466ab80f47f181b37120@5564860_oswg128792oswg1080oswg600_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪製圖</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>極星全國首家品牌體驗中心開業，極星 7、極星 8 等新車型已有規劃 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2908902766058118?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-16 22:34:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 田哲</p><p>編輯 | 李勤</p><p>「中國市場已經不像過去那樣，是一個外國品牌就能賣了，而是要非常注重本土化。」在極星全國首個品牌體驗中心開業活動上，極星科技 CEO 沈子瑜表示。</p><p>極星汽車脱胎於沃爾沃汽車的高性能部門，自 2017 年宣佈成為一個獨立的高性能豪華品牌以來，已在全球 27 個國家佈局，建立 192 個零售點和 1149 個服務點。目前，極星是出口美國銷量第一的品牌，也在 2023 年中國出口歐洲排名中名列第二。</p><p>但在中國新能源汽車市場，沈子瑜承認極星的市場表現落後。自 2017 年推出首款產品至今，極星共有 4 款量產純電車型，然而其 2023 年銷量僅 1100 輛。</p><p>沈子瑜將銷量不佳的原因總結為極星本土化不足，因此 2023 年至今，極星進行了一系列調整。</p><p>去年 6 月，極星與星紀魅族集團成立合資公司「極星中國」，極星和星紀魅族持股比例分別為 49%、51%，新公司將負責極星汽車在中國市場的業務發展。</p><p>今年 2 月，沃爾沃汽車減持 30% 極星汽車股份，保留 18% 的股份，吉利控股集團旗下公司吉利瑞典控股成為極星汽車的第二大股東。</p><p>除了將決策權轉移至中國團隊之外，極星還加大本土化研發力度。</p><p>今年 1 月，極星科技中國區總部落户南京市江寧開發區，集研發、運營、採購、銷售、交付於一體。</p><p>沈子瑜表示，極星將推出更智能化、本土化車型，目前極星 7、極星 8 等新車型已在規劃中，更多極星品牌空間和體驗中心也將落地。此外，極星還將加大研發 Polestar OS 智能座艙系統研發。</p><p>極星 COO 欽培吉認為，目前極星還存在一些細節問題，比如提高銷售團隊士氣、銷售到交付的鏈條順暢情況等等。只有解決了產品和品牌、內部文化和管理、細節問題，才是一傢俱有戰鬥力的企業。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>贛能股份：上半年淨利潤 3.39 億元，同比增長 150.67%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911519376366209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 18:30:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[贛能股份披露半年度報告，公司 2024 年半年度實現營業收入 30.78 億元，同比下降 10.05%；歸母淨利潤 3.39 億元，同比增長 150.67%；基本每股收益 0.35 元。截至報告期末，公司總裝機規模 394.71 萬千瓦，累計完成發電量 72.92 億千瓦時，較上年同期減少 9.88%。報告期內，公司火力發電量為 69.22 億千瓦時，同比減少 12.12%；公司水力發電量為 2.14 億千瓦時，同比增加 42.2%；公司光伏發電量為 1.56 億千瓦時，同比增加 139.27%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信證券：多重指標顯示港股底部特徵再次顯現，港股或將迎來月度級別的估值修復</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911455229795201?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 17:25:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中信證券研報認為，5 月下旬以來，受國內基本面壓力以及外圍風險事件等衝擊，港股再度回落。但結合當前港股的估值水平、交投和資金行為等多重指標來看，2022 年以來的歷次市場底部特徵已再度顯現。而隨着中報季業績的逐步披露，港股權重股的盈利也頻超預期，尤其以騰訊、阿里為首的互聯網企業今年以來大量回購，預計將顯著抬升股東現金回報率。往後看，在外部擾動階段性緩和、港股底部特徵凸顯，以及業績預期差逐步兑現的背景下，判斷主動型外資將迴流港股市場；同時，被動型外資在 8 月底 MSCI 季度調倉的時點或也有回補港股頭寸的需求。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鴻海據悉計劃在印度設立電池儲能部門</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911454555101833?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 17:24:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 18 日消息，鴻海董事長劉揚偉在採訪中表示，正在研究在印度設立一家電池儲能系統子公司的計劃。劉揚偉正在與印度商談如何在南部泰米爾納德邦的項目上進行合作。（印度報業托拉斯）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中汽中心董事長安鐵成一行訪問東盟秘書處</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911356095650695?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:44:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，中國汽車技術研究中心有限公司黨委書記、董事長安鐵成一行赴東盟秘書處訪問，同東盟秘書處標準與一致性部負責人伊薩加尼·克林西亞·埃爾納就下一步中國-東盟標準法規合作進行了深入交流。雙方在會談中就未來可能的合作領域進行了深入探討，特別是在青年人才培養、標準研究制定，合格評定程序協調等方面達成了共識。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港行政長官李家超預計，香港明年的 GDP 增長將好於 2024 年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911355694422921?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:44:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[香港行政長官李家超預計香港明年的 GDP 增長將好於 2024 年。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>第二屆鏈博會倒計時 100 天，近 500 家國內外企業確認參展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911354918509445?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:43:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天是第二屆中國國際供應鏈促進博覽會倒計時 100 天，記者從主辦方中國貿促會瞭解到，截至目前，已有近 500 家國內外企業確認參展第二屆鏈博會，境外參展商佔比超過 30%，其中世界 500 強和行業龍頭企業超過 60%。在已確認的參展企業中，大多都是專精特新企業。展出面積將在首屆展館 10 萬平米的基礎上進一步擴大。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長江流域三大港口物流集團簽署戰略合作協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911354370136709?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:42:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 14 日，江蘇省港口集團、湖北港口集團、重慶物流集團在江蘇南京舉行戰略合作協議簽約儀式，三方將進一步推動資源共享、深化協同聯動、拓展合作領域、完善合作機制，為服務交通強國建設、推動長江經濟帶高質量發展貢獻合力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海康威視：2024 年全年歸母淨利潤預期暫定以 140 億元為底線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911354013227650?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:42:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[海康威視 8 月 17 日在業績説明會上表示，當前，國內面臨有效需求不足、預期偏弱的客觀壓力，同時也看到，以技術創新促進政府、企業提質增效降本、推動經濟高質量發展的大趨勢愈發清晰。戰略轉型並非一日之功，方向對了，公司相信堅持必然帶來回報。結合目前外部大環境的考慮，2024 年全年歸母淨利潤的預期暫定以 140 億元為底線。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>招商蛇口在武漢實現首批存量商品房用作保障性住房合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911353710992007?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:42:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據招商蛇口消息，8 月 16 日，武漢市首單利用保障性住房再貸款收購存量商品房項目用作保障性住房正式落地。武漢安家保障性住房有限公司簽約招商蛇口愉樾項目和空港中心三期項目，收購面積超 2 萬㎡，改造裝修後可為武漢市提供保障性租賃住房 500 餘套。招商蛇口愉樾 3 棟 2 號樓項目位於漢陽區鸚鵡街道 189 號。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>遼寧方大集團與廈門翔業集團初步達成戰略合作共識</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911353291955080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:41:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據方大集團消息，8 月 17 日，遼寧方大集團董事局主席方威一行到廈門翔業集團交流，雙方就各產業間業務和投資合作機會進行充分交流，初步達成戰略合作共識。翔業集團黨委書記、董事長蘇玉榮表示，希望雙方進一步加強航空領域合作。同時，翔業集團聚力臨空經濟片區開發，成立航空產業投資集團，佈局航空維修與製造產業鏈，希望雙方建立全方位戰略合作關係。方威表示，方大航空板塊與翔業集團建立了良好的合作基礎，希望在國際國內航線網絡佈局、航空維修、公務機運營、航空培訓、航材貿易、產業投資等方面加深合作；同時，在食品、酒店、醫藥等其他業務進一步探討合作機會。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>崑山城市航站樓至上海浦東國際機場的直升機載人航線正式開通</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911352919366530?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:41:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[8 月 18 日，崑山城市航站樓至上海浦東國際機場的直升機載人航線正式開通，將原本 1.5~2 小時的地面車程縮短至 30 分鐘內。這是蘇州第一條飛浦東機場的低空城際航線。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德國電池企業瓦爾塔債務重組，保時捷擬為大股東</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911352446081922?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 15:40:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[德國保時捷股份公司 17 日宣佈，它有意收購德國瓦爾塔公司旗下製造汽車動力電池的子企業多數股份，成為這家陷入財務危機的電池生產企業債務重組後的新股東。保時捷公司從德國斯圖加特總部發布聲明説，它樂於參與瓦爾塔公司的債務重組計劃，計劃投資 3000 萬歐元，包括以增資方式收購瓦爾塔公司下屬 V4Drive 電池公司的多數股份。不過，這一收購計劃仍需相關國家反壟斷機構批准才能實現。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國今年前 7 月大米加工食品出口創新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911276614802304?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 14:23:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據韓國農林畜產食品部和韓國農水產食品流通公社（aT）18 日發佈的數據，今年 1 月到 7 月大米加工食品出口額同比增加 45.6%，為 1.6612 億美元，刷新曆年同期最高紀錄。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣東：嚴禁學校以家長委員會、家長學校、班委、第三方服務機構合作方等名義強制或變相強制違規收費</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911275820014465?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 14:22:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[廣東省發展改革委近日發佈《關於進一步規範我省中小學教育收費管理的通知（徵求意見稿）》，提出要規範服務性收費和代收費管理，嚴禁學校在代收費中獲取差價、返還款和擅自提高代收費標準。嚴禁以家長委員會、家長學校、班委、第三方服務機構合作方等名義強制或變相強制違規收費。嚴禁向學生代收商業保險費，嚴禁在軍訓期間（含完成教育教學任務的學工學農）向學生收取軍訓費、住宿費、交通費、照相費等費用，不得強制或者暗示學生及家長訂購《中小學教學用書目錄》以外的各種教輔書（含相關軟件、平板電腦、課程資源等）、學具、報刊雜誌，不得收取講義費、試卷費、押金和其他任何費用。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「蛟龍號」順利完成 300 潛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911275084634756?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 14:22:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[船時 2024 年 8 月 18 日 13 時許（北京時間 8 月 18 日 11 時許），抵達西太平洋首個作業區的「蛟龍號」，搭載 2024 西太平洋國際航次首席科學家許學偉，潛航員齊海濱、張奕完成航次首潛。這也是我國自主設計、自主集成的首台 7000 米級大深度載人潛水器「蛟龍號」的第 300 次下潛。自 2009 年 8 月 3 日首次下潛以來，「蛟龍號」歷經海試、試驗性應用、業務化運行等階段，已在太平洋、印度洋、大西洋完成 300 次下潛任務，累計搭載 900 人次下潛。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李家超出席施政報告地區諮詢會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911274391198596?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 14:21:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[香港特區行政長官李家超今日出席 2024 年施政報告地區諮詢會，聽取地區人士對本屆政府第三份施政報告的意見和建議。諮詢會在大埔官立小學舉行，約有 120 位來自不同背景的市民出席。李家超表示，他很高興多位市民在星期日抽空參與此次施政報告地區諮詢會，和他和團隊交流並發表意見。 過去兩年的施政報告，很多措施都是吸納了地區諮詢會聽到的意見。市民的寶貴意見有助他在撰寫施政報告時更深入理解社會和地區問題，讓政策更好回應市民所需。(財聯社)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「兩彈一星功勳獎章」獲得者周光召逝世，享年 95 歲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911273751550856?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 14:20:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從相關部門獲悉，全國人大常委會原副委員長、中國科學院原院長、「兩彈一星功勳獎章」獲得者周光召院士，因病醫治無效，於 2024 年 8 月 17 日在北京逝世，享年 95 歲。

公開資料顯示，周光召，男，漢族，中共黨員，1929 年 5 月出生，湖南長沙人，中國科學院院士，理論物理學家。1958 年在國際上首先提出粒子的螺旋態振幅，並建立了相應的數學方法。1960 年推導出贗矢量流部分守恆定理（PCAC），成為國際公認的 PCAC 的奠基者之一。（澎湃新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海發佈暴雨橙色預警</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911273052985987?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 14:20:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海中心氣象台 8 月 18 日 13 時 08 分發布暴雨橙色預警：受較強雷暴雲團影響，預計未來 6 小時內上海市中心城區、寶山等地將出現一小時雨量達 80 毫米以上的短時強降水天氣，暴雨黃色預警信號更新為暴雨橙色預警信號，強降雨可能引發城市積澇、農田受淹、交通擁堵等情況，致災風險很高，請特別加強防範。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海航交所：本週出口集裝箱運輸市場總體平穩，主要遠洋航線漲跌互現</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911183747636097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 12:49:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據上海航運交易所，本週，中國出口集裝箱運輸市場總體平穩，主要遠洋航線運價漲跌互現，綜合指數小幅波動。8 月 16 日，上海航運交易所發佈的上海出口集裝箱綜合運價指數為 3281.36 點，較上期上漲 0.8%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>乘聯會崔東樹：內銷車型合格證電池裝車的三元佔比逐步恢復</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2911182923340678?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-18 12:48:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[乘聯會秘書長崔東樹 18 日發文稱，內銷車型合格證電池裝車的三元佔比逐步恢復。動力電池裝車的需求增長是波動的。2019 年需求增長 10%；2020 年內銷車型動力電池裝車 64GWh，需求增長 2%；2021 年動力電池裝車 155GWh,需求增長 143%；2022 年裝車 295GWh，需求增長 91%；2023 年裝車 388GWh。2024 年 7 月的鋰電池裝車 42GWh，同比增 29%。三元電池裝車 11.4GWh，佔比 27%，低於同期；而磷酸鐵鋰電池裝車量 30GWh，佔比 72%，三元電池增長有所放緩。1-7 月鋰電池裝車 245G，同比增長 29%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>