<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>低空經濟，下一個萬億新藍海？｜OpenTalk 直播預告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2847793206528898?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4540,2688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240704/v2_456d5baca5f64be3b0c6a89a54323998@5807859_oswg5623825oswg4540oswg2688_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>低空經濟作為國家戰略性新興產業，自 2024 年首次被寫入《政府工作報告》後，迅速成為各城市乃至區域發展的新焦點。這一融合了自動駕駛、飛行器等前沿技術的領域，預計到 2030 年將形成萬億級市場規模。在全球市場中，我國憑藉不小的市場份額、豐富的場景可能性和技術優勢，逐漸躋身於低空經濟產業的第一梯隊。</p><p>目前，政府各部門已出台 60 多項政策，支持引導低空經濟發展，深圳等地實踐成效顯著。整體而言，低空產業在規模、設施和保障系統、管控、應用場景及專業人才等方面有所欠缺。針對低空產業的健康發展，還有一系列問題等待解決：如何加強頂層設計、推動標準建設、鼓勵差異化發展，同時還能拓展應用場景、實現商業化規模？</p><p>2024 年 7 月 10 日（週三）19:00，36 氪主辦、中科創星與一葦資本聯合協辦<strong>「低空經濟，下一個萬億新藍海？」</strong>OpenTalk 專家直播分享活動。本期特別邀請到了 <strong>北京航空航天大學教授、倍飛智航創始人/董事長，張曙光，白鯨航線董事長/CEO 胡震東，卓翼智能董事長，任雪峯 </strong>3 位嘉賓。嘉賓們具體將圍繞 eVTOL 技術創新、低空產業供應鏈、無人機應急應用、無人航空貨運等多個要素展開探討。對於容納了一眾前沿技術、產品與無限商業想象的千米高空，三位嘉賓分別有何獨到的洞見？在低空經濟領域，他們將分享哪些一手的行業洞察與技術、產品的實戰經驗？</p><p>歡迎關注低空經濟的創業者、投資人及從業者掃描下方活動海報二維碼報名，參與和 3 位嘉賓的共同探討。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1242,5606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240704/v2_bbaa33541d234b4690a115c916e68c62@5807859_oswg3163415oswg1242oswg5606_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1242,2688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240704/v2_19346c0e438148b8bab2086daeb4a011@5807859_oswg2167059oswg1242oswg2688_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1242,2688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240704/v2_baec9a2e8ab04bc6a878361d30dd8c16@5807859_oswg2001842oswg1242oswg2688_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1242,2688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240704/v2_00ac898239924193a4a237aedd62b8ed@5807859_oswg1952546oswg1242oswg2688_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>創變者俱樂部——企業⼀號位的頂級社羣</strong></p><p>創變者俱樂部是由 36 氪發起的產業社羣聯盟，已吸納 20000+新經濟企業的核心決策人和活躍在一線的優質投資人。通過 36 氪強大的商業整合能力，打造「產業+資本+創新」的價值生態，為中國高潛、創新企業決策者構建深度鏈接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2700,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240530/v2_870c2ce6dffe465c81361273baa25ed8@5807859_oswg2405061oswg2700oswg1440_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧德時代發佈商用車電池品牌「天行」，12 分鐘補能 60%｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2847851959782025?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜李安琪</p><p>編輯｜李勤</p><p>在鏖戰乘用車電池價格戰的同時，寧德時代也將目光投向了新能源滲透率快速上升的商用車市場。</p><p>7 月 4 日，寧德時代發佈了新能源商用車電池新品牌「寧德時代天行」。據寧德時代商用車事業部 CTO 高煥介紹，天行目前有 2 款產品：天行輕型商用車（L）超充版、長續航版，前者能夠實現 4C 超充能力，12 分鐘補能 60%，後者則是擁有 500km 續航能力。</p><p>寧德還表示，天行 L 系列產品可提供 30~200kWh、實況續航 150~500km 的系列化產品方案，全系支持超充和增程應用，可以覆蓋物流行業全場景。基於天行新品，寧德目前已與 13 家車企的 21 款商用車型達成量產合作。</p><p>今年以來，商用車的新能源滲透率在持續攀升。據乘聯會秘書長崔東樹分析，2019-2021 年新能源商用車的滲透率還在 3% 左右水平，而今年 5 月份該數字已經達到 19%。相對於 2023 年的 9%，提升 10 個百分點，表現相對較強。</p><p>不過據寧德調研，目前新能源商用車普遍存在補能速度慢、運輸里程短、綜合成本高等痛點。比如單程物流運輸距離 230 公里，跑車師傅們跑一趟路線要充四次電，每次充電都要基本花一個小時。因為擔心沒法及時充電和成本太高，一些貨運師傅寧可熱一身汗也不敢開空調。</p><p>寧德的天行輕型商用車（L）兩款電池產品也基本瞄準這些痛點。比如天行 L-超充版擁有 140 度大電量，實際工況續航里程 350km；同時僅需 12 分鐘即可補能 60%。不管是城郊運輸、還是城區送貨等<strong>時</strong>效性要求較高<strong>的</strong>場景，都可以靈活滿足。</p><p>寧德時代天行 L-長續航版則是針對長途遠距運輸場景打造，擁有 500km 超長續航、200 度的超大電量，整車綜合減重最高可達 300kg，即便上千公里的城際遠途貨運，也能大大減少中途充電次數。例如從北京到呼和浩特、從昆明到貴陽，長續航版商用車可以中途不充電。</p><p>技術創新方面，兩款新品應用了無熱擴散技術，採用航空級隔熱材料等，負極材料上還採用了低鋰耗石墨、仿生自修復 SEI 鈍化膜等技術，可以在 4C 超充基礎上同時實現循環壽命提升 100%。芯片還用了 CTP3.0 無模組技術，加上雙層大面液冷，在幫助提升續航的同時，減小電池自重。</p><p>此外，兩款產品都具備 8 年 80 萬公里的全生命週期質保，幫助商用車司機有效降低綜合用車成本，二手車也能有更可觀的殘值率。</p><p>兩款電池產品主要覆蓋物流商用車領域，寧德時代表示，「天行」還會推出更多商用車細分市場產品，助力商用車全面電動化。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜「無問芯穹」發佈千卡規模異構芯片混訓平台，築基面向 MxN 生態格局的 AI Native 基礎設施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2848080311880578?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨敏瀟</p><p>編輯丨邱曉芬</p><p>7 月 4 日，在 2024 年世界人工智能大會 AI 基礎設施論壇上，「無問芯穹」聯合創始人兼 CEO 夏立雪發佈了大規模模型的異構分佈式混合訓練系統——千卡異構混合訓練集羣算力利用率最高達到了 97.6%。<strong>&nbsp;</strong></p><p>在論壇中，夏立雪指出，「無問芯穹」Infini-AI 雲平台已集成大模型異構千卡混訓能力，是全球首個可進行單任務千卡規模異構芯片混合訓練的平台。</p><p>該平台具備萬卡擴展性，支持包括 AMD、華為昇騰、天數智芯、沐曦、摩爾線程、NVIDIA 六種異構芯片在內的大模型混合訓練。7 月起，通過試訓申請的用户，能夠在 Infini-AI 上一鍵發起 700 億參數規模的大模型訓練。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,357" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240704/v2_35027ebf593847d4a981a91eea26b794@5564860_oswg84707oswg1080oswg357_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">t 圖片來源：「無問芯穹」</p><p>今年 3 月，「無問芯穹」Infini-AI 大模型開發與服務雲平台首次進行公開測試。在此之前，智譜 AI、月之暗面、生數科技等 B 端客户已能在 Infini-AI 上穩定使用異構算力。同時，20 餘家 AI Native 應用創業公司也在模型中持續調用各種預置模型 API，以開發自身業務模型。</p><p>作為大模型生命週期中不可或缺的兩個階段，訓練和推理均需要強大的計算資源支撐。與國際上模型層與芯片層「相對集中」的格局相比，中國的模型層與芯片層更具多樣化和獨特性。然而，大量的異構芯片也形成了「生態豎井」，不同硬件生態系統封閉且互不兼容，給用户帶來一系列技術挑戰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240704/v2_a2dcf939c1994ede9a640f5202fb1e1c@5564860_oswg136150oswg1080oswg720_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">t 圖片來源：「無問芯穹」</p><p>「生態豎井」的存在讓大多數企業和開發者對此望而卻步，即使算力集羣眾多，也難以實現有效的整合與利用。「生態豎井」不僅成為構建 AI Native 基礎設施的最大難點，也是當前大模型行業面臨「算力荒」的重要原因。</p><p>構建適應多模型與多芯片格局的 AI Native 基礎設施，「無問芯穹」的底層解法是，提供高效整合異構算力資源的好用算力平台，以及支持軟硬件聯合優化與加速的中間件，讓異構芯片轉化為大算力。論壇中夏立雪表示，該技術工程化的初衷，是希望整合更多異構算力，以推高大模型技術能力的上限。同時，打通異構芯片生態，持續降低大模型應用落地成本。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜ ​中金稱女員工系「自身原因離世」；上海迪士尼暑期門票飆至 719 元；特斯拉 Model Y 進入江蘇省政府用車採購目錄</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2848601854364293?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 07:48:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市進行時</h2><p><strong>SAINT BELLA Inc.（「聖貝拉」）&nbsp;</strong></p><p>6 月 25 日，高端月子中心 SAINT BELLA Inc.（「聖貝拉」）向港交所遞交了 IPO 申請。聖貝拉成立於 2017 年——就在前一年，中國全面放開了二胎政策，月子中心迎來了快速普及。在社交平台搜索「聖貝拉」，可以瞭解到該月子中心以 28 天為入住週期，最便宜的悦己套餐 168800 元起，最貴的女王套餐則要價 518400 元。據創始人描述，聖貝拉的經營思維是像做奢侈品一樣經營月子中心：一是在選址上，借頂奢酒店的「勢」；二是在服務上，啓用專業的醫護人員，替代月嫂。（電商在線）</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>中金稱女員工系自身原因離世，已成立專項小組幫助善後&nbsp;</strong></p><p>7 月 3 日，網傳中國國際金融股份有限公司（以下簡稱中金）上海分公司一名女員工因公司降薪、房貸壓力而跳樓。此事一出，立即引發全網關注。&nbsp;</p><p>7 月 3 日下午，記者就此事電話聯繫到中金公司，其工作人員表示，「該員工確實是中金上海分公司的，她是因為自身原因離世的，不是跳樓。公司已經在第一時間成立了專項小組幫助善後。」此外中金公司還對媒體表示：「對於網傳我司員工跳樓謠言，希望大家尊重逝者隱私，不信謠、不傳謠。」（澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>上海迪士尼暑期門票飆至 719 元，節假日最高達 799 元&nbsp;</strong></p><p>近日，有網友在社交平台發帖表示，上海迪士尼景區門票漲價了，「從 7 月 1 號開始漲價到 719 元」，該帖子引發了網友圍觀和熱議，部分網友表示這個價格確實有些貴。2 日，迪士尼客服工作人員表示，719 元的門票（一日票）屬於「高峯日」價格，涵蓋了夏季大部分日期和部分節假日。另外，上海迪士尼最貴的門票價格在「特別高峯日」，售價為 799 元。（上游新聞）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉 Model Y 進入江蘇省政府用車採購目錄</strong></p><p>江蘇政府採購網披露的《江蘇省黨政機關、事業單位及團體組織 2024-2025 年度新能源汽車框架協議採購入圍公告 (三)》顯示，特斯拉 Model Y 進入江蘇省政府新能源用車採購目錄。根據上述信息顯示，最新一批的採購入圍名單還包括問界 M7、阿維塔 11、深藍 SL03、深藍 S7、智己 LS6、智己 L7、銀河 L6、銀河 E8 行政版、幾何 E、幾何 G6、長安 UNI-K / Z、啓源 A07、啓源 Q05、榮威 D5X、沃爾沃 XC40、曹操 60 等車型。（澎湃新聞）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>小紅書高層對人效比不滿將開啓新一輪裁員，績效 3.5 以下成重災區&nbsp;</strong></p><p>據 7 月 4 日消息，小紅書已於近日開啓新一輪裁員計劃。一位小紅書員工表示，「裁員剛剛進行到鎖 HC 階段，正在進行人員盤點，但還沒有進行官方通報，內部也都在等郵件」。</p><p>本輪人員調整主要聚焦於績效在 3.5-以下的員工，包含 3.5-和 3.25，該部分員工約佔員工總數的 30%。該消息得到了多位小紅書內部員工的確認。據另一位內部員工表述，內部流傳的説法是，「新高層對目前小紅書人效比並不滿意，認為當前小紅書的人效比只能達到拼多多的一半」。（鳳凰網科技）</p><p><strong>Manner 咖啡迴應下架部分門店烘焙產品：菜單更新，非停售</strong></p><p>近日有報道稱，多位上海 Manner 咖啡店員表示門店是近幾天接總部通知，要下架門店的烘焙產品。針對此事，7 月 4 日 Manner 咖啡迴應表示，系近日部門門店的烘焙菜單更新或暫時調整，非停售。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>黃仁勳出售英偉達 1.69 億美元股票進行套現</strong></p><p>英偉達首席執行官黃仁勳 6 月份減持了價值近 1.69 億美元的股票，創下其單月獲利最高紀錄。市場對用於驅動人工智能的芯片的巨大需求推動該公司股價再創新高。這是他 2024 年首次出售 130 萬股股票，而在 7 月，英偉達的市值首次突破 3 萬億美元。這一度使其成為世界上最有價值的公司，並使 61 歲的黃仁勳成為少數財富超過 1000 億美元的超級富豪。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>歐盟按原計劃將對中國電動汽車加徵關税，將於 7 月 5 日生效</strong></p><p>歐盟委員會在對中國電動汽車（BEV）進行為期九個月的反補貼調查後，決定對來自中國的電動汽車進口徵收臨時反補貼税。臨時關税適用於部分中國生產商，分別為：比亞迪 17.4%，吉利 19.9%，上汽 37.6%。其他合作但未被抽樣的中國生產商將被徵收 20.8% 的加權平均關税，未合作的公司税率為 37.6%。這一臨時關税將於 2024 年 7 月 5 日生效，最長持續四個月，期間歐盟成員國將投票決定是否將其轉為為期五年的正式關税。歐盟和中國政府仍在通過技術層面的討論，尋求符合世貿組織規則的解決方案。與 2024 年 6 月 12 日預先披露的税率相比，根據相關方對計算準確性提出的意見，臨時關税略有下調。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>賽力斯：每賣出一台車，華為方面都會收穫一筆銷售服務費</strong></p><p>7 月 2 日晚間，賽力斯發佈公告稱，控股子公司賽力斯汽車擬使用自籌資金 25 億元收購華為技術有限公司及其關聯方持有的已註冊或申請中的 919 項問界、AIITO、AITOAUTO、AITO SELECT 等系列文字和圖形商標，以及 44 項汽車外觀設計專利。賽力斯相關人員迴應稱，此次資產交易價格由雙方協商確定，資產評估價值僅作為參考。此次交易對雙方合作不會產生影響，而且會使雙方關係更為緊密，協議和公告也反覆提及了這個問題。上述相關人士還透露，每賣出一台車，華為方面都會收穫一筆銷售服務費，不過具體比例系核心商業機密，不便透露。（21 財經）&nbsp;</p><p><strong>LV 中國門店於 7 月 2 日全線漲價，近三年漲價 10 次&nbsp;</strong></p><p>有消息稱，Louis Vuitton 中國門店已於 7 月 2 日全線漲價，漲幅約 3%~6% 左右。記者查詢 Louis Vuitton 中國官網發現，不少包袋產品的售價都有不同程度的上漲。其中，人氣較高的 CARRYALL 小號手袋從 2.06 萬元漲至 2.18 萬元，CARRYALL 中號手袋從 2.15 萬元漲至 2.28 萬元，漲幅分別為 5.8%、6%。值得關注的是，近三年 LV 已至少漲價 10 次，去年在中國市場更是實施了三次調價。（中國基金報）&nbsp;</p><p><strong>心臟病專家發表論文：Apple Watch 可檢測心肌缺血&nbsp;</strong></p><p>來自阿姆斯特丹的心臟病專家魯德・科斯特博士發表論文，表示蘋果 Apple Watch 智能手錶可以檢測心肌缺血。科斯特在佩戴蘋果 Apple Watch 並使用心電圖功能後，意外地發現自己患有可能致命的心臟堵塞，可能會導致心肌缺血，他隨後將自己的經歷寫成了論文，並建議研究 Apple Watch 提醒佩戴者潛在致命心臟堵塞的能力。&nbsp;</p><p>蘋果公司支持頁面明確表示：「Apple Watch 無法檢測心臟病發作。如果你感覺胸痛、胸悶或胸部受到壓迫，或你認為是心臟病發作，請立即呼叫緊急服務。」不過科斯特博士表示：「檢測心肌缺血的用途並沒有得到蘋果公司的認可，但在本病例中有記錄。」（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>印度股市突破 8 萬點，再創歷史新高&nbsp;</strong></p><p>本週三印度股市創下歷史新高，SENSEX 30 指數盤中首次突破 80000 點大關的新聞刷屏了全球財經媒體，本週四，印度股市繼續上漲，預示着這一場狂歡仍未結束。市場觀察人士預計，受印度政府支出增加、企業盈利持續增長的提振，印度股市接下來有望繼續上漲，全年漲幅有望達到 20%。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>三星據悉計劃為芯片部門員工發放更多獎金</strong></p><p>據韓聯社，三星內部消息稱，三星電子將在 2024 年上半年為其半導體部門員工支付最高不超過月基本工資 75% 的獎金。晶圓代工和系統 LSI 部門的員工將獲得月薪 37.5% 的獎金；存儲芯片和半導體研究中心的員工將獲得 75% 的獎金。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>阿塞拜疆將對中國公民單方面免籤一年，旅遊產品搜索量增長 1.2 倍</strong></p><p>36 氪獲悉，據新華社，阿塞拜疆宣佈決定對中國公民實施為期一年的單方面免籤政策。消息發佈後，相關旅遊產品搜索量增長 1.2 倍。去哪兒數據顯示，目前，烏魯木齊有直飛阿塞拜疆首都巴庫的航班，7 月價格在 1500 元左右。去哪兒度假相關負責人介紹，今年暑期長線出境遊中，高加索三國（格魯吉亞、亞美尼亞、阿塞拜疆）是增長較明顯的目的地，熱門景點包含泥火山羣、巴庫火焰塔、西格納吉小鎮等。&nbsp;</p><p><strong>消息稱日產和本田考慮汽車軟件和充電領域合作</strong></p><p>據報道，日本汽車製造商日產和本田正考慮使用標準化汽車軟件，並在電動汽車充電方面展開合作，以降低成本。今年 3 月，日產和本田表示，他們正在考慮在生產電動汽車零部件方面建立戰略合作伙伴關係，以期在未來幾年有望增長的全球電池驅動汽車市場獲得更大的立足點。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>因 590 萬輛老舊車輛排放過量的二氧化碳，通用汽車將支付 1.46 億美元的罰款</strong></p><p>通用汽車將向聯邦政府支付近 1.46 億美元的罰款，因為其 590 萬輛老舊車輛不符合排放和燃油經濟性標準。美國國家公路交通安全管理局週三在一份聲明中表示，通用汽車 2012 年至 2018 年車型的某些車輛不符合聯邦燃油經濟性要求。此前，美國環境保護署表示，其測試顯示，通用汽車皮卡和 SUV 的平均二氧化碳排放量比通用汽車最初的合規測試聲稱的排放量高出 10%。美國環保署表示，這些（問題）車輛將繼續上路行駛，且無法修復。（新浪財經）</p><p><strong>川崎重工偽造潛艇維修，濫用資金</strong></p><p>川崎重工業（Kawasaki Heavy Industries）7 月 3 日公告稱，日本大阪國税局在税務調查過程中發現公司存在不當商業行為：公司神户造船廠船舶修理部與其業務夥伴之間存在虛假交易，並將虛假交易所得用於商品和食品支出，公司員工和潛艇船員涉嫌參與這一交易。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>資生堂集團獲得 Max Mara 全球香水業務授權許可</strong></p><p>資生堂集團和意大利奢侈時尚品牌 Max Mara 宣佈，雙方計劃建立長期香水業務合作。資生堂將獲得 Max Mara 的全球獨家授權許可，負責其香水產品的開發、生產、推廣和分銷。此次合作的關鍵條款將被納入正式的許可協議中。該授權許可將由資生堂 EMEA（歐洲、中東及非洲）負責管理。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>任天堂：不會在第一方遊戲中使用生成式 AI&nbsp;</strong></p><p>7 月 4 日，任天堂在最近與投資者的問答中宣佈，該公司已確認沒有計劃在未來的遊戲開發中使用生成式 AI。在問答環節與投資者交談時，任天堂總裁古川俊太郎表示，最近備受關注的生成式 AI 雖然能夠實現更具創意的內容，但另一方面，它存在知識產權等方面的問題。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>李彥宏批「百模大戰」：「卷模型」造成巨大的算力浪費&nbsp;</strong></p><p>7 月 4 日下午，2024 年世界人工智能大會暨人工智能全球治理高級別會議產業發展主論壇上，百度董事長兼 CEO 李彥宏説，過去這一年多來，行業處在非常熱鬧的「卷模型」之中，一度出現了百模大戰的盛況，造成了極大的算力浪費。但卷模型的成果也是顯而易見的，以百度文心一言為代表的國產大模型的能力躋身世界領先水平。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>階躍星辰發佈三款 Step 系列通用大模型新品</strong></p><p>36 氪獲悉，2024 世界人工智能大會在上海召開。階躍星辰首發了三款 Step 系列通用大模型新品：Step-2 萬億參數語言大模型正式版、Step-1.5V 多模態大模型、Step-1X 圖像生成大模型。據介紹，最新發布的 Step-2 萬億參數語言大模型正式版，採用了創新的 MoE 混合專家模型架構。&nbsp;</p><p><strong>騰訊攜混元大模型及多款 AI 應用亮相 WAIC</strong></p><p>36 氪獲悉，2024 世界人工智能大會在上海開幕。在大會上，騰訊展示了混元大模型及多款 AI 應用，如騰訊元寶、騰訊元器等，覆蓋工作提效、生活娛樂等場景。數據顯示，騰訊混元大模型已在近 700 個騰訊內部業務和場景中落地測試。此外，騰訊還展示了醫療行業數智人、數智人全息艙等應用，通過快捷打造有智能、有形象、可交互的「數智分身」，引領企業服務智慧升級。&nbsp;</p><p><strong>網易多款 AI 應用首次亮相人工智能大會，發佈首個機器人品牌「靈動」</strong></p><p>36 氪獲悉，網易多款 AI 新品首次亮相世界人工智能大會，併發布首個機器人品牌「靈動」。據介紹，網易靈動是網易伏羲基於自研工業大模型和 AOP 技術思想打造的機器人品牌，旗下的挖掘機器人和裝載機器人兩款核心產品，已參與 10 多個省份的 50 個重點建設項目，覆蓋礦山、港口、攪拌站、學校等多種應用場景。&nbsp;</p><p><strong>三星放緩汽車半導體開發，專注於人工智能芯片</strong></p><p>據 BusinessKorea，作為戰略調整的一部分，三星電子正在調整其汽車半導體的開發速度，以專注於人工智能芯片。消息稱，三星負責芯片設計的系統 LSI 部門近日進行了業務和組織重組，以優先發展人工智能芯片。這次重組導致下一代汽車處理器「Exynos Auto」被重新考慮。負責該芯片開發的人員已被重新分配到人工智能系統芯片團隊，該團隊目前是三星設計工作的重點。目前，100 至 150 名專業設計人員集中在該部門進行人工智能芯片設計。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>亞馬遜將停止生產商用安保機器人 Astro</strong></p><p>據路透社，當地時間 7 月 3 日，亞馬遜發言人在一份聲明中表示，隨着亞馬遜將重心轉移到家用機器人產品上，亞馬遜已決定停產其商用安保機器人 Astro for Business。這些機器人將從 9 月 25 日起停止工作。報道稱，亞馬遜將向受影響的客户提供 300 美元的信用額度，並退還任何未使用的預付 Astro Secure 費用。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>搶在 ChatGPT 之前，法國 AI 實驗室演示語音助理 Moshi</strong></p><p>法國 AI 研究實驗室 Kyutai 演示新版語音助理服務 Moshi，具有多種模式的人類情緒。科學家們表示，他們的系統能夠帶着 70 種情緒和風格講話。在演示活動中，該助理就攀登珠穆朗瑪峯提供建議，並用濃重法國口音背誦一首自創的詩歌。該實驗室獲得億萬富翁 Xavier Niel 的投資。OpenAI 本來也打算在機器人聊天工具 ChatGPT 上提供類似功能，但因安全顧慮而推遲發佈。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>AI 需求推動存儲芯片價格反彈，分析師預計三星電子第二季度利潤將同比增長 12 倍</strong></p><p>由於對人工智能（AI）技術的需求推動了存儲芯片價格的反彈，預計三星電子第二季度的利潤將同比增長 12 倍。根據 LSEG SmartEstimate 統計的 27 位分析師預估均值顯示，三星電子在截至 6 月 30 日當季的營業利潤可能增至 8.8 萬億韓元（63.4 億美元）。（財聯社）&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>AI 初創公司「硅基流動」完成近億元天使+輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，AI 初創公司「硅基流動」（SiliconFlow）近日完成近億元天使+輪融資。本輪融資由某知名產業方領投，跟投方包括智譜 AI、360 和水木清華校友基金等知名企業及機構，老股東耀途資本繼續超額跟進，華興資本擔任獨家財務顧問。硅基流動是一家專注於 AI Infra（AI 基礎設施）領域的創業公司，成立於 2023 年 8 月。創始人袁進輝是前 OneFlow（一流科技） 創始人及 CEO，曾任微軟亞洲研究院主管研究員，獲得微軟亞洲研究院院長特別獎。&nbsp;</p><p><strong>「奕泰微電子」完成 Pre-A++輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，聚焦車載以太網芯片的全套解決方案廠商「奕泰微電子」近日宣佈完成 Pre-A++輪融資，基石創投投資，距離上一輪融資僅相隔兩個月。至此，公司 Pre-A 輪累計完成數億元融資，投資機構包括匯芯投資、德聯資本、俱成資本、一旗力合、鵬晨投資、中科創星、同創共進、基石創投，漢能投資擔任獨家財務顧問。本輪資金主要用於產品研發。&nbsp;</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短視頻欄目，鮮活解讀商業世界大事件。<strong>原奶價格連跌 27 個月，為什麼你買的牛奶卻沒變便宜？</strong></p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong> 鄭潔&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜寧德時代發佈首個商用電池品牌；騰訊攜混元大模型及多款 AI 應用亮相 WAIC；資生堂集團獲得 Max Mara 全球香水業務授權許可</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2847943198821254?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-04 20:40:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><h4><strong>福田汽車：歐輝客車 L4 級自動駕駛車輛已經完成實際道路測試</strong></h4><p>36 氪獲悉，福田汽車在互動平台表示，目前歐輝客車 L4 級自動駕駛車輛己經完成實際道路測試，馬上進入載人運行測試階段。</p><p><strong>小熊電器：擬 1.54 億元收購羅曼智能 61.78% 股權</strong><br>36 氪獲悉，小熊電器發佈公告，擬以現金 1.54 億元收購羅曼智能 61.78% 的股權（對應註冊資本 3633.12 萬元）。本次交易完成後，公司將擁有羅曼智能控股權，羅曼智能將納入公司合併報表範圍。</p><h4><strong>華能水電：上半年上網電量 462.72 億千瓦時，同比增加 12.36%</strong></h4><p>36 氪獲悉，華能水電發佈公告，根據公司統計，截至 2024 年 6 月 30 日，公司上半年完成發電量 466.95 億千瓦時，同比增加 12.15%，上網電量 462.72 億千瓦時，同比增加 12.36%。</p><h4><strong>大眾汽車日本子公司申請召回近 8 萬輛汽車</strong><br>&nbsp;</h4><p>當地時間 7 月 4 日，德國大眾汽車公司的日本子公司向日本國土交通省提出申請，申請召回「大眾高爾夫 1.2」等 8 款車型在內的共計 79762 輛汽車。日本國土交通省方面表示，相關車輛車門後視鏡玻璃的連接處在日光紫外線照射下會出現老化，導致後視鏡可能會在行駛中因震動而鬆動，存在脱落風險。（央視新聞）<br><br><strong>騰訊攜混元大模型及多款 AI 應用亮相 WAIC</strong><br>36 氪獲悉，2024 世界人工智能大會在上海開幕。在大會上，騰訊展示了混元大模型及多款 AI 應用，如騰訊元寶、騰訊元器等，覆蓋工作提效、生活娛樂等場景。數據顯示，騰訊混元大模型已在近 700 個騰訊內部業務和場景中落地測試。此外，騰訊還展示了醫療行業數智人、數智人全息艙等應用，通過快捷打造有智能、有形象、可交互的「數智分身」，引領企業服務智慧升級。<br><br><strong>資生堂集團獲得 Max Mara 全球香水業務授權許可</strong><br>資生堂集團和意大利奢侈時尚品牌 Max Mara 宣佈，雙方計劃建立長期香水業務合作。資生堂將獲得 Max Mara 的全球獨家授權許可，負責其香水產品的開發、生產、推廣和分銷。此次合作的關鍵條款將被納入正式的許可協議中。該授權許可將由資生堂 EMEA（歐洲、中東及非洲）負責管理。（界面）<br>&nbsp;</p><p><strong>中國綠髮、科大訊飛在北京成立中綠訊科公司</strong><br>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，北京中綠訊科科技有限公司成立，法定代表人為袁野，註冊資本 5000 萬元人民幣，經營範圍包括人工智能理論與算法軟件開發、互聯網數據服務、數據處理服務、物聯網技術服務、工業機器人制造、工業自動控制系統裝置製造、機械電氣設備製造、互聯網安全服務、信息安全設備製造等。股權穿透圖顯示，該公司由中國綠髮投資集團有限公司子公司都城偉業集團有限公司、科大訊飛子公司安徽訊飛雲創科技有限公司分別持股 65%、35%。<br><br><strong>東鵬飲料在昆明成立新公司，註冊資本 1 億元</strong><br>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，昆明東鵬維他命飲料有限公司成立，法定代表人為劉美麗，註冊資本 1 億元人民幣，經營範圍包括食品生產、茶葉製品生產、酒製品生產、保健食品生產等。股東信息顯示，該公司由東鵬飲料（集團）股份有限公司全資持股。<br><br><strong>三星據悉計劃為芯片部門員工發放更多獎金</strong><br>據韓聯社，三星內部消息稱，三星電子將在 2024 年上半年為其半導體部門員工支付最高不超過月基本工資 75% 的獎金。晶圓代工和系統 LSI 部門的員工將獲得月薪 37.5% 的獎金；存儲芯片和半導體研究中心的員工將獲得 75% 的獎金。（界面）<br><br><strong>中國電信：適度超前建設智能算力基礎設施，推進數據中心向 AIDC 的升級</strong><br>中國電信集團有限公司董事長柯瑞文在 2024 世界人工智能大會上表示，中國電信適度超前建設智能的算力基礎設施，推進數據中心向 AIDC 的升級。此外，針對需求旺盛的長三角地區，中國電信近日還啓動了長三角的算力調度中心，實現對算力資源的集約供給和統一的調度。（第一財經）<br><br><strong>谷歌母公司 Alphabet CEO 皮查伊出售 22500 股股票，進賬 420 萬美元</strong><br>Alphabet 提交給美國證券交易委員會（SEC）的文件顯示，該公司 CEO 桑達爾·皮查伊於當地時間 7 月 3 日出售了 22500 股公司股票，價值逾 420 萬美元。文件顯示，皮查伊通過兩筆獨立的交易總計出售了 22500 股 Alphabet 股票，銷售價格從每股 185.55 美元至 187.59 美元不等。對於第一批 8975 股股票，其平均銷售價格為 186.09 美元；而第二批 13525 股股票的平均銷售價格為 187.18 美元。（新浪財經）</p><h2>投融資：</h2><p><br><strong>傲鯊智能完成數千萬元 A+輪融資</strong><br>近日，上海傲鯊智能完成數千萬元 A+輪融資，由敦鴻資產領投。 融資資金將用於加速傲鯊智能「千元級外骨骼」及「具身智能」通用人形機器人與外骨骼結合形態的初步產品發佈。 傲鯊智能成立於 2018 年，是一家基於外骨骼技術平台的機器人科技公司，公司主要服務 B 端工業市場提供外骨骼機器人產品和配套解決方案。<br>&nbsp;</p><p><strong>加特蘭完成數億元 D 輪融資</strong><br>近日，加特蘭宣佈完成數億元 D 輪融資。投資方為國家級產業基金、國鑫創投、福創投、國投招商、華登國際等。資金將主要用於產品研發、市場拓展以及加速毫米波雷達技術在汽車和工業消費市場的普及。 加特蘭成立於 2014 年，致力於 CMOS 毫米波雷達 SoC 芯片的開發與設計。公司的主要產品包括應用於汽車輔助駕駛及自動駕駛領域的 77/79 GHz 和 60 GHz SoC 和 SoC AiP 芯片。（華興資本）</p><h2>新產品：</h2><p><strong>寧德時代發佈首個商用電池品牌</strong><br>36 氪獲悉，寧德時代正式推出商用動力電池品牌——「寧德時代天行」，同時發佈「寧德時代天行輕型商用車（L）-超充版」和「寧德時代天行輕型商用車（L）-長續航版」兩款產品，可實現 4C 超充能力和 500km 的實況續航。<br><br><br><strong>網易多款 AI 應用首次亮相人工智能大會，發佈首個機器人品牌「靈動」</strong><br>36 氪獲悉，網易多款 AI 新品首次亮相世界人工智能大會，併發布首個機器人品牌「靈動」。據介紹，網易靈動是網易伏羲基於自研工業大模型和 AOP 技術思想打造的機器人品牌，旗下的挖掘機器人和裝載機器人兩款核心產品，已參與 10 多個省份的 50 個重點建設項目，覆蓋礦山、港口、攪拌站、學校等多種應用場景。</p><h2>今日觀點：<br>&nbsp;</h2><h4><strong>李彥宏：智能體是最看好的 AI 應用方向，搜索是智能體分發的最大入口</strong><br>&nbsp;</h4><p>36 氪獲悉，2024 世界人工智能大會在上海召開。百度創始人、董事長兼首席執行官李彥宏表示，智能體是最看好的 AI 應用方向。他指出，智能體是開發最簡單的 AI 應用，未來，將會有數百萬量級的智能體出現，形成龐大的智能體生態，而搜索是智能體分發的最大入口。談及開源閉源之爭時，李彥宏表示，開源大模型在學術研究、教學領域等特定場景下有存在的價值，但並不適用於大多數應用場景。在激烈競爭的環境中，需要讓業務效率比同行更高、成本比同行更低時，商業化的閉源模型是最能打的。</p><p>其他值得關注的新聞：<br><br><strong>李強出席 2024 世界人工智能大會暨人工智能全球治理高級別會議開幕式並致辭</strong><br><br>國務院總理李強 7 月 4 日在上海出席 2024 世界人工智能大會暨人工智能全球治理高級別會議開幕式並致辭。李強提出三點建議：一是深化創新合作，釋放智能紅利。促進技術聯合攻關、數據跨境流動、設備自由貿易和設施互聯互通，加強基礎研究和人才交流合作，共同維護產業鏈供應鏈安全穩定，推動創新成果不斷湧現、產業發展持續突破、智能紅利更大釋放。二是推動普惠發展，彌合智能鴻溝。攜手打造開放、公平、非歧視的人工智能發展環境，幫助發展中國家加強能力建設，推進網絡、算力、數據等普惠化，為廣大中小企業和普通民眾提供低門檻、低價格的人工智能服務，實現更大程度的數字包容。三是加強協同共治，確保智能向善。加強發展戰略、治理規則、技術標準等對接協調，推動建立普遍參與的國際機制，形成具有廣泛共識的治理框架和標準規範，確保人工智能發展安全、可靠、可控，始終符合人類的根本利益和價值標準。（新華社）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>步步高重整計劃獲批；趙一鳴迴應「下架」可口可樂產品；曼秀雷敦也賣起了醫用敷料 | 品牌日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2847736230300546?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-04 19:34:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h3><strong>步步高重整計劃獲批</strong></h3><p>接受網紅胖東來「幫扶」的步步高，終於進入了重整計劃執行階段。</p><p>7 月 1 日，步步高（002251.SZ）發佈公告稱，公司及 14 家子公司已於 2024 年 6 月 30 日收到湘潭中院送達的《民事裁定書》，湘潭中院裁定批准後的重整計劃顯示，步步高及其 14 家子公司債權清償方案為：職工債權不作調整，全額清償；税款債權不作調整，全額清償；有財產擔保債權，在優先受償範圍以現金和留債清償；普通債權以現金、轉增股票等方式清償。</p><p>用時不到一年，步步高的重整進程就得到了高效獲批。除此之外，步步高目前已經引入了 17 家重整投資人，包括 4 家產業投資人，財務投資人 13 家。其中，4 家產業投資人分別為白兔集團、外貿信託（聯閤中化農業）、湘潭電化產投、物美集團+博雅春芽，類型包括電商、農產品、糧食、供應鏈，所涉及的業務幾乎涵蓋了當下零售企業所需的所有方向。</p><p>在過去的幾年裏，曾經的「民營超市第一股」步步高經歷了閉店、欠債和啓動重整等危機。2022 年，步步高虧損 25.44 億元，超過其 2008 年上市以來歷年淨利潤之和，從去年 7 月開始，步步高啓動預重整，旗下多家子公司也因為陷入經營困難紛紛申請重整。</p><p>就在今年 4 月，知名網紅超市胖東來對步步高啓動了「幫扶」行動，曾引發大量關注，胖東來向步步高共享了部分爆款產品的供應鏈，改造內容還涉及調整員工薪資、優化門店動線佈局、提升商品結構等方面。調改後，今年 6 月，步步高超市長沙梅溪湖店日均銷售已基本穩定在 120 萬元以上，第二家湘潭九華店日銷 106 萬元左右。</p><h3><strong>趙一鳴迴應「下架」可口可樂產品</strong></h3><p>7 月 2 日，針對「將停止銷售 500ml 規格的可樂及雪碧產品」的消息，趙一鳴零食表示，相關產品在所有門店均正常銷售。</p><p>此前，網絡上曾流傳一張江西太古可樂的發佈公告，稱趙一鳴零食和零食有鳴將停止銷售 500ml 規格的可樂及雪碧產品。據公告內容，此舉系因應生產廠家提出的漲價要求，待現有庫存售罄後，該規格的可樂/雪碧及可口可樂中瓶裝產品將全面下架。</p><p>近幾年，在原料、供應鏈、包裝材質及人力等成本上升的壓力下，關於可口可樂漲價的消息不斷，今年 4 月，湖北太古可口可樂、江西太古可口可樂、鄭州太古可口可樂陸續在發佈部分產品價格調整的告知函稱，4 月下旬起部分產品供貨價格調整，建議售價 3.5 元，涉及產品包括 500ml 可樂、雪碧、芬達等。</p><p>不過，目前漲價的壓力還未大面積傳導到零售端，更多體現在渠道上。</p><p>作為明星引流產品，多數終端零售商會謹慎對待可口可樂產品的漲價。零食量販店更是如此，過去，為了吸引消費者，在便利店銷售 3 元的 500ML 可樂，在零食量販店只需要 2 元。這背後都是零食量販店為了獲取流量的自行補貼。如今，可口可樂漲價，零食量販店們的補貼究竟還能撐住多久，還需要時間驗證。</p><h3><strong>曼秀雷敦也賣起了醫用敷料</strong></h3><p>「械字號」的爭奪，又迎來了一位唇膏玩家。</p><p>近日，唇部護理市場頭號品牌曼秀雷敦推出首款醫用修復貼系列，該系列包含兩款產品，一款是「醫用重組Ⅲ型人源化膠原蛋白修復貼」，另一款「醫用透明質酸鈉修復貼」，重組膠原蛋白和醫用透明質酸鈉是目前在原料端市場認知度頗高的兩種原料。這兩款產品的價格分別為 178 元和 138 元一盒，核算下來單片價格為 35.6 元和 27.6 元，高於敷爾佳、可復美等國產頭部品牌的價格帶。</p><p>創立於 1889 年的曼秀雷敦曾經是最早一批進入中國市場的外資美妝企業，目前曼秀雷敦中國主要生產包括潤唇膏、男士護膚、女士護膚、防曬、抗痘等護膚品，同時，其業務範圍也涵蓋樂敦眼藥水 OTC 藥品等眾多系列。</p><p>這些年，國家藥監局關於「械字號」的監管愈發趨嚴，醫用敷料行業已經從野蠻生長期走向了規範期，頭部品牌的市場集中度進一步提高。據青眼情報數據顯示，今年 5 月抖音醫用敷料類排名 TOP10 的品牌中，敷爾佳、可復美、綻妍、創福康、芙清分別位列前五，成為少數幾個月銷售額突破百萬的品牌，而敷爾佳月銷售額甚至已突破千萬。</p><p>作為跨界玩家，曼秀雷敦要從頭部品牌中突圍，成功賣動單片 30 元左右的醫用敷料產品，其面臨的壓力並不小。不過，曼秀雷敦並非是首個推出「械字號」產品的國際企業。不久前，歐萊雅旗下修麗可也率先推出了首個三類醫療器械產品「鉑研」膠原針，直接快進至醫美注射醫療領域，關於「械字號」的競爭只會愈演愈烈。</p><h3><strong>what's more</strong></h3><p><strong>肯德基肯悦咖啡開出 200 店</strong></p><p>上半年，肯悦咖啡幾乎實現了每天開一店。最近，肯德基旗下咖啡品牌肯悦咖啡宣佈，其位於杭州東站和杭州蕭山國際機場的門店正式營業，門店總數達到 200 家。憑藉着「肩並肩」的創新模式，肯悦咖啡在今年開店速度大大加快，憑藉着肯德基遍佈全中國 2,000 多個城鎮超過萬家的門店優勢，肯悦咖啡實現了在不同城市，多個渠道的快速擴張，也進駐了一些如機場及旅遊景區的戰略性點位。截至目前，肯悦咖啡已經覆蓋了國內 31 個省，超過 120 個城市。百勝中國目標今年內將擴大肯悦咖啡數量至 300 家。</p><p><strong>蜜雪冰城推出雪王冰杯</strong></p><p>今日，蜜雪冰城官方小紅書賬號宣佈，推出雪王冰杯，大杯價格為 1 元。今年以來，冰杯成為年輕人的「新寵」，越來越多品牌加入，此前農夫山泉也推出了冰杯產品。目前市場上冰杯價格多在 3—5 元。冰杯作為舶來品，2019 年開始才陸續出現在中國市場。但在此之前，冰杯已經風靡日韓，成為日韓消費者夏季的必備單品。日本一次性冰杯的年消費量已經達到 25.7 億杯，冰杯已經成為和飲料一樣的大眾消費品。相比之下，我國的冰杯消費尚在起步階段，預計 2026 年，冰品冰飲即時零售銷售規模將實現超過四倍增長，有望突破 630 億元。</p><p><strong>羅森將在 7 月 24 日退市</strong></p><p>據日經中文網，今日，羅森（LAWSON ）通過了反向股票分割和修改公司章程的提案，以將其股份私有化。根據安排，羅森將在本月 24 日退市，並在 9 月之前轉為由日本移動運營商 KDDI 和三菱商事共同管理的結構。羅森社長竹增貞信今天表示，隨着（日本）人口的不斷減少，門店將無法維持以前的業務，「我們將與 KDDI 和三菱商事一起增加各種服務......我們設想使用 KDDI 的無人機和自動送貨機器人，並在網上銷售藥品。」</p><p><strong>受免籤紅利影響，中免股價大漲逾 15%</strong></p><p>在免籤政策和暑期到來的雙重加持下，旅遊市場熱度持續攀升。近日，中國「免籤朋友圈」在持續擴容，7 月 1 日，中國對新西蘭、澳大利亞、波蘭 3 個國家持普通護照人員試行免籤政策，目前新西蘭、澳大利亞、波蘭三國遊客搜索中國相關關鍵詞的熱度已經實現了顯著增長，其中澳大利亞增長超 80%。受該紅利影響，7 月 3 日，中國中免股價走勢強勁，A 股以漲停報收，收盤價為 67.98 元/股；H 股亦大漲 12.2%，收盤價為 53.8 港元/股，盤中最大漲幅更是高達 16.58%。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「固研新材」完成數千萬元天使輪融資，聚焦全固態硫化物電解質 ｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2843306560359047?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-04 17:30:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>&nbsp;編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，硫化物固態電解質材料研發製造商深圳固研新材料科技有限公司（以下簡稱「固研新材」）近日完成數千萬元天使輪融資，由人合資本獨家投資。融得資金主要用於產線放量驗證，以及新材料的研發。</p><p>固研新材成立於 2024 年 4 月，是一家專注於全固態硫化物電解質材料研發、生產、銷售的科技企業，致力於提供穩定的高性能產品，賦能下游市場，推動全固態電池行業發展。公司的硫化物電解質系自研自產，目前已經實現噸級年產量，正在規劃建設年產百噸級材料中試線。</p><p>全固態電池有着「動力電池聖盃」之稱，相比目前主流的液態電池，全固態電池放棄了液態電解液，轉而採用固態電解質材料，這一差別使得其擁有高安全性、高能量密度、高功率和温度適應性等特點，被認為是下一代電池技術的首選方案。</p><p>根據電解質的不同，目前全固態電池主要有三大技術路線，分別為聚合物、硫化物和氧化物，三種技術路線各有優缺點。</p><p>其中，硫化物被普遍認為是全固態電池中發展潛力最大的一條路線，包括豐田、LG 電池、三星 SDI、國軒高科都採用了該路線。寧德時代首席科學家吳凱也指出，目前來看解決方案進展比較快的硫化物路線，率先量產的可行性較大。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1890,1417" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240701/v2_68d4f4181b7d4fdbb3afd37b80620b6e@594936739_oswg165147oswg1890oswg1417_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">固研新材產品 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 圖片來源：企業授權</p><p>「固研新材從創立之初就確定硫化物為產業方向，公司堅持自主研發，攻克了多項技術難點，產品綜合性能處於行業領先，並且已經實現產品穩定出貨。」固研新材創始人兼 CEO 劉威告訴 36 氪。</p><p>據悉，固研新材脱胎於行業知名企業廣東馬車動力科技有限公司，由東京工業大學，深圳大學等人才組成核心團隊，研發基礎穩固，目前已累計申請專利 10 多件，構築起了完善的專利體系，鑄造了技術護城河。</p><p>據劉威介紹，目前固研新材自主研發的硫化物電解質材料產品豐富，依照市場反饋需求，可提供多維度，不同功能的硫化物電解質材料，並且實現了批量穩定供應。其硫化物電解質產品已送樣銷售多家客户，並獲客户的連續訂單。</p><p>團隊方面，固研新材的團隊兼具研發實力與產業化經驗。創始人兼 CTO 陳傑是東京工業大學博士，曾於研一新材料和馬車動力擔任硫化物電解質材料研發負責人，參與過從實驗室克級材料合成到低成本批量化公斤級產線搭建；創始人兼 CEO 劉威是連續創業者，有豐富的創業公司實踐能力。</p><p>今年以來，包括廣汽、寧德時代、國軒高科等，越來越多的國內廠商紛紛開始公佈明確的固態電池量產時間表，全固態電池產業化進程明顯加速。隨着技術的不斷迭代創新和產業鏈生態的逐步完善，商業化應用的腳步將漸行漸近，固研新材的創業恰逢其時。</p><p>劉威表示，隨着全固態電池的高速發展，國際競爭日趨激烈。固研新材作為國內為數不多的篤定硫化物電解質產業方向的年輕企業，勇於擔當，本着加速國內全固態電池領域發展的思路，將繼續務實降本，提高產能，幫助國內全固態企業提高研發效率，為其注入強有力的支撐，也為客户創造價值。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>讓用户無痛開發 AI 應用，袁進輝新公司「硅基流動」獲近億元天使+輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2844943140309637?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-04 11:51:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 鄧詠儀</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，AI 初創公司「硅基流動」（SiliconFlow）近日完成近億元天使+輪融資。本輪融資由某知名產業方領投，跟投方包括智譜 AI、360 和水木清華校友基金等知名企業及機構，老股東耀途資本繼續超額跟進，華興資本擔任獨家財務顧問。</p><p>對本輪融資，創始人兼 CEO 袁進輝表示：「非常感謝各位投資方對硅基流動的信任和支持。這次融資將幫助我們進一步加快產品創新，為開發者提供觸手可及的 AI 雲服務，促進 AI 應用層的繁榮，推動 AGI 技術普惠化。」</p><p>硅基流動是一家專注於 AI Infra（AI 基礎設施）領域的創業公司，成立於 2023 年 8 月。創始人袁進輝是前 OneFlow（一流科技） 創始人及 CEO，曾任微軟亞洲研究院主管研究員，獲得微軟亞洲研究院院長特別獎。</p><p>通俗地理解，硅基流動所在的 AI Infra 層，是上接 AI 應用層、下接算力芯片層的中間層，相當於大模型時代的「操作系統」。如何讓大模型訓練與推理更高效，充分釋放底層硬件的潛力，降低生成式 AI 應用開發的門檻與成本，正是 AI Infra 需要解決的關鍵問題。</p><p>大模型訓練包括對模型進行參數調優、數據訓練等環節，讓模型具備執行相應任務的能力；而推理則是在模型訓練好之後，讓模型進行預測與決策的過程，為 AI 應用提供智能能力。</p><p>其中，深度學習訓練框架是 AI Infra 的重要組成部分。這個領域被大公司的開源產品所主導，典型框架有 Facebook 的 PyTorch，谷歌的 TensorFlow，國內有百度的 PaddlePaddle 等。從 2016 年開始，作為世界範圍內研發工業級通用深度學習框架的唯一創業團隊，袁進輝帶領的 OneFlow 團隊推出了高性能分佈式深度學習框架。</p><p>之所以敢挑戰以大廠主導的 AI 訓練框架生態，是因為袁進輝確信：未來 AI 模型的參數量會越來越大。一旦模型變大，那麼原有的深度學習框架不能滿足開發者的需求，底層的 AI 框架就需要重構，而這是屬於創業公司的機會。</p><p>隨後，以 GPT 為代表的大模型熱潮來臨，OneFlow 團隊所積累的大模型訓練技術和認知得到驗證。2023 年，處在大模型風口上的 OneFlow 團隊被原美團聯創王慧文所創立的大模型公司「光年之外」併購，隨後，「光年之外」因故被美團併購，袁進輝帶領團隊創立新公司「硅基流動」。</p><p><strong>再次出發，硅基流動依舊將方向定在 AI Infra 賽道。只是，隨着大模型走入大規模應用落地時期，推理效率成為阻礙生成式 AI 應用成功的一大技術挑戰。因此，硅基流動的技術方向瞄準了大模型推理領域。</strong></p><p>英偉達在 2023 年財報電話會後透露，在過去的四個季度中，英偉達數據中心約 40% 的收入都是推理需求驅動的。而根據 Gartner 的報告，2023 年專用於 AI 工作負載的芯片創造近 534 億美元的收入；到 2027 年，這一數字將達到 1194 億美元。這無疑是一個具有巨大商業前景的方向，當然，也是大公司和創業公司的必爭之地。</p><p>袁進輝對 36 氪表示，他希望能夠帶領硅基流動，在技術領先的基礎上，重點解決上一次創業沒有解決好的挑戰——走通商業化閉環。</p><p>6 月，硅基流動正式推出了新產品 —— 一站式大模型 API 雲服務平台 SiliconCloud，匯聚了諸多主流大模型，如阿里旗下的通義大模型 Qwen2、智譜旗下的 GLM-4、幻方量化旗下的 DeepSeek V2 系列開源模型，以及文生圖模型 SDXL、SDXL Lightning、PhotoMaker、InstantID 等。</p><p>基於硅基流動在 AI Infra 領域的深厚積累，SiliconCloud 平台上的大模型響應速度更快，算力成本更低，大大提升了 AI 應用開發效率，並大幅降低了部署成本。比如，使用 SiliconCloud 調用文生圖模型 Stable Diffusion，可以達到 1 秒出圖；而調用大模型 DeepSeek V2，響應速度可達 50 Tokens/s。這是因為 SiliconCloud 集成了其圖片/視頻生成推理引擎 OneDiff，可以讓文生圖模型 SDXL 的最高可達 3 倍性能加速；同時，SiliconCloud 還集成了大語言模型推理引擎 SiliconLLM，在各類語言大模型推理場景中，其最高性能加速可達同類開源產品的 10 倍。</p><p>袁進輝對 36 氪表示，目前國內大廠旗下的大模型每天生成 Token 量在千億級別，而 SiliconCloud 上線公測後，平台的調用量就迅速增長。「僅僅幾周後，每天的 Token 生成量達到了數十億。」他説。</p><p>近期，硅基流動也利用技術優勢提供更低價格的模型服務。6 月 25 日，他們正式宣佈 SiliconCloud 平台的 Qwen2(7B)、GLM4(9B)、Yi1.5(9B) 等頂尖開源大模型免費使用，開發者真正實現「Token 自由」。</p><p>當前，硅基流動的產品已在多個行業中廣泛應用，並且被業內頂級雲廠商、芯片公司和大模型公司相繼認證為最高等級合作伙伴。對於以後的市場發展計劃，袁進輝表示，公司將會同步拓展海外市場。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>看完這場大會，我們發現了食品飲料的 10 個新趨勢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2846249141996423?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-04 08:31:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 楊典</p><p>編輯 | 喬芊</p><p>每年的 FBIF 論壇，都是國內食品飲料行業一次盛大的線下 party，一定程度上也反映了食品飲料工業演進的方向。36 氪到現場逛了逛，嚐了嚐，也聽了聽食品人的所思所想。</p><p>食品飲料行業創業還會有機會嗎？在經歷過增長困境、極度內卷之後，食品飲料品牌該往哪走？逆勢增長到底是活在別人口中的神話，還是努力想一想總有辦法？</p><p>以上這些問題，在 FBIF 論壇都能找到答案。</p><h3 label="二級標題"><strong>無糖茶，捲起來了</strong></h3><p>如果在論壇區逛一圈，會發現面積最大的、最為中心的位置是伊利的展台。一瓶巨型的飲料從展台中央傾瀉而下，這次伊利強調的產品並非牛奶，而是伊刻活泉現泡茶。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240703/v2_a09e1dd9946141909f2d214dc12195e6@5689903_oswg3458132oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪攝</p><p>展台工作人員介紹，伊刻活泉現泡茶於去年 7 月推出，陸續進駐了全國的便利系統。伊刻活泉現泡茶主打無糖茶，有茉莉花茶和烏龍茶兩種口味，茶葉藏在鎖鮮瓶蓋裏，扭動瓶蓋，茶葉才會落下與水融合，盡顯「現泡」理念。</p><p>過去一年，無糖茶風頭正盛，不僅孕育出東方樹葉這個百億大單品，也讓果子熟了、讓茶等新鋭品牌不斷冒頭。康師傅、統一、可口可樂、東鵬等傳統飲料集團瞄準無糖茶賽道，紛紛跨界。</p><p>根據馬上贏品牌 CT 監測到的數據，2024 年 4-5 月，光是農夫山泉和三得利兩個品牌就佔據了超過 75% 的市場份額，農夫山泉市場份額在一年中有所上升，對身後包括三得利在內的所有集團造成了一定的擠壓。</p><p>伊利的入局意味着火熱的無糖茶市場又迎來了一個有實力的新玩家。</p><h3 label="二級標題"><strong>咖啡，降温了嗎？</strong></h3><p>上一屆的飲料創新論壇，主題之一是「第三次咖啡浪潮」，參與的咖啡品牌不在少數。今年參與飲料論壇的咖啡品牌肉眼可見的減少，但我們仍然找到了雀巢和隅田川的身影。</p><p>「卷」是所有咖啡玩家在過去一年最有實感的詞彙，咖啡液、咖啡膠囊各種形態推陳出新，9 塊 9、8 塊 8 價格不斷下探，這個市場好像已經很難聽到讓人樂觀的新消息。</p><p>隅田川身上雖然有新品牌的標籤，但從創立時算起已經有九年的歷史，經歷過咖啡市場一個完整的起伏週期，創始人林浩相信「再卷的咖啡市場，也能找到自己的藍海」。</p><p>隅田川目前的兩個解法是向上遊探索和向海外探索，做膠囊咖啡機、出海。隅田川創始人向 36 氪介紹，隅田川膠囊咖啡機，從去年到現在已經賣了 6 萬台；而隅田川海外線上渠道在去年下半年翻了 3 倍，日本市場表現尤佳。</p><p>林浩用樂觀的心態看待市場競爭，感謝競爭對手們做了咖啡的市場教育。現在新品牌要做的是創新和順勢而為，快速適應市場變化，而這也是作為新品牌的隅田川在過去創業歷程中積累的優勢之一。</p><h3 label="二級標題"><strong>新消費，沒有死</strong></h3><p>每隔一段時間，「新消費活得怎麼樣」這個問題就會被反覆拉出來遛一圈，流量越來越貴、資本不再輸血、進入線下遇阻……很多現實問題成為圍繞在新品牌心頭的隱痛。</p><p>但消費總有韌性，創新仍有價值，我們在 FBIF 上看到了很多充滿生命力的新品牌。</p><p>線上起家的輕食品牌「暴肌獨角獸」持續抓住貨架電商、直播電商、內容電商的新紅利，在 2023 年營收突破 10 億；做「運動人羣」生意的「ELECTRO X 粒刻」，把水鋪向核心消費人羣所在地，在今年三月獲得了紅杉中國的數千萬元融資。</p><p>此前和 36 氪的交流中，「ELECTRO X 粒刻」創始人李宇表示，做品牌的初心是希望能創造一個優質的飲品公司，就像 Nike 早期那樣，在滿是日本跑鞋的市場中創造一雙優質的跑鞋給美國的跑者，「美國的佳得樂、日本的寶礦力，每個國家都有自己很強勢的電解質飲料，中國也應該有自己的。」</p><p>「暴肌獨角獸」創始人鄭國煜對 36 氪説：「暴肌獨角獸之所以是新消費品牌，只是因為我們年輕，假如 20 年後暴肌獨角獸還在，更新的品牌也會叫我們傳統品牌。任何一個企業都會有更成熟、更穩重的階段，我們也希望能走到那個階段。」</p><h3 label="二級標題"><strong>到下沉市場去</strong></h3><p>錯過拼多多的徐新後來總結説：「我們不太懂低線人民羣眾是怎麼生活的」。時至今日，已經沒有人會懷疑拼多多的增長潛力了。</p><p>拼多多的增長和低線人民、下沉市場有關，下一個屬於消費的時代，也許就來自廣闊的地市和縣城。</p><p>就拿最稀疏平常的牛奶來説，伊利執行總裁劉春喜援引凱度消費者指數表示，縣市級銷售額增速已經高於城市級。2023 年前三季度地市級和縣市級液奶消費佔比分別是 32.2% 和 36.4%。</p><p>伊利的線下渠道像毛細血管一樣深入下沉市場，拼多多、抖音、外賣等線上渠道也在為品牌進一步下沉提供線上基建。</p><p>更多的品牌讓五環外的人通過消費獲得了更好的生活，比如那些萬店連鎖。背靠強大的供應鏈和對下沉市場的洞察，鍋圈食匯用 7 年的時間突破萬店，70% 門店數量集中在一般意義上的三四五線。</p><p>鍋圈食品則分享了自己對下沉市場的洞察：人情社會，品牌意識在覺醒，對價格敏感，線下渠道依舊為王。在鍋圈食匯，淨含量一斤四兩的毛肚組合，包含牛肉卷、羊肉卷、蝦滑等 11 款產品，只需要 99 塊錢。</p><p>消費下沉不等於消費降級，就像黃錚所説：「消費升級不是讓上海人去過巴黎人的生活，而是讓安徽安慶的人有廚房紙用、有好水果吃。」</p><h3 label="二級標題"><strong>「送水人」，煥發新生</strong></h3><p>逛完三個展廳，直觀感受是品牌少了，「送水人」多了。</p><p>為全球巧克力提供加工解決方案的布勒，為香水香氛和食品工業提供香氣的奇華頓，以及站在乳企身後的隱形巨頭利樂，分別在三個展廳中有着面積不小且頗為醒目的展台。</p><p>在人們的印象當中，利樂總是和四四方方的牛奶盒綁定在一起。但牛奶盒革命也在悄然之中發生，讓印刷有更好的貨架表現力，讓包裝材料更環保，讓飲用口更貼合人體工學，看似簡單的一步背後可能是一整個產業鏈的革新。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3022,2267" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240703/v2_d05e38aa5d8244cba47605925b00168f@5689903_oswg1565963oswg3022oswg2267_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">採用利樂包裝的常温冰淇淋，36 氪攝</p><p>利樂的版圖也早已不侷限在牛奶盒，營養功能性飲品、常温預製菜、小包裝產品等都有利樂創新的成果。36 氪獲悉，2023 年底，專注主食濕糧的新鋭品牌「一口小方」，就採用了利樂佳®100 毫升迷你型包裝，僅僅兩個月線上渠道銷量就超過 5 萬盒。</p><p>消費需求在變，變化不會只在下游發生，為食品飲料企業提供解決方案的企業們也在迸發出更多新可能。</p><h3 label="二級標題"><strong>好喝的風味，不止一種</strong></h3><p>通常情況下，大單品的誕生需要找到那個人類口味的最大公約數，比如可樂的甜蜜和氣泡，總能讓人感到快樂。</p><p>隨着消費變得細分和個性化，一些過去被視為小眾的口味也在逐漸長大。在展廳隨處逛一逛，會發現很多人手上拿着一杯鮮紅的番茄飲料，番茄味正在以不可抵擋的勢頭成為新趨勢。</p><p>番茄味並不是什麼新口味。在海外，番茄醬早已經是百億美金的大賽道，也許番茄在中國離爆發只差一個大單品。</p><p>在這次展會上我們認識了新品牌「一顆大™」，在成立不足兩年的時間，靠一顆小小的番茄，打造出一款大單品，實現農產品品牌化。去年的 618，「一顆大™」登頂天貓番茄品類 TOP1，復購率超 40%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,1707" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240703/v2_31386584c046472c9be265f1a68390af@5689903_oswg487834oswg1280oswg1707_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源「一顆大™」小紅書</p><p>除此之外，新希望旗下的「有言有味」也在去年和山姆深度合作了一款火鍋底料，頗受消費者歡迎。新希望味業總裁王鐵軍在分享時提到，傳統渠道很「卷」，但是新零售渠道增長很快，例如山姆、奧樂齊、盒馬等都是非常好的。</p><p>從田間地頭到飲食餐桌，消費品牌可以改變的事情還有很多，首先從「製造」一個新口味開始。</p><h3 label="二級標題"><strong>時髦食品人，都去哪營銷？</strong></h3><p>與往年不同的是，今年的營銷論壇多了兩個新角色，B 站和小紅書。</p><p>用户年輕是它們的共性。小紅書 3 億月活人羣裏有 50% 是 90 後，有 35% 是 00 後；B 站 35 歲以下用户佔比達到 86%，全站平均年齡只有 24 歲。</p><p>年輕人總是充滿活力，為平台注入新鮮感。熱愛鬼畜和造梗的 B 站用户讓一曲《蜜雪冰城甜蜜蜜》火遍大江南北，背後的趨勢是年輕人更需要品牌和他們玩在一起。</p><p>小紅書則把那些喜歡嚐鮮的人稱為「美食早鳥俠」。現在的小紅書，正在流行着「地中海式飲食」和「拒絕反季節食品」，健康、清淡、順勢而為，這為品牌捕捉消費趨勢提供了一種思路。</p><p>雙雙突破 1 億日活的 B 站和小紅書，更努力地商業化既是一種使命，也為品牌創造了下一個流量高地。</p><h3 label="二級標題"><strong>AI，讓食物更賽博</strong></h3><p>食品這個演進千百年的傳統產業，也在被新技術所改變。</p><p>值得一説的是，AIGC 目前對食品工業產生的影響，主要集中在創意、數據支持和優化消費體驗方面。比如通過人工智能生成食品包裝，降低成本的同時，讓人們對產品更有購買慾。</p><p>在生產端，可以通過 AI 進行數據分析，把海量的信息和數據轉化為下一個商機，而 AI 數字人和購物車助手也可以在銷售端解放一部分人力成本。</p><p>AI 指導生產，聽起來像賽博世界的產物，已經照進現實。</p><h3 label="二級標題"><strong>給食物做點加減法</strong></h3><p>飲食早已不是滿足果腹之需，人們選擇食物的過程也是選擇一種期待中的美好生活，或是變得更健康、更輕盈。</p><p>低碳、控糖、減鹽、益生菌、藥食同源都是由消費新需求衍生出來的概念，對品牌來説，這也代表了實現溢價和增長的新方向。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2029,1522" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240703/v2_6f34c5f6bdd244c58bfd4d726df3f523@5689903_oswg708636oswg2029oswg1522_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪攝</p><p>因而品牌們一邊讓配料表變得更乾淨，減少鹽糖脂，減少防腐劑添加，一邊給食物增加一定的功能，比如促進記憶、消化更佳、睡得更好。</p><p>Innova 市場洞察數據顯示，功能性食品正在高速狂奔，預計 2023 年市場規模將達到 3214.6 億元。隨着市場的愈加規範以及越來越多的玩家入局，研發正在成為行業的內卷中心。</p><p>一些在今天聽起來還稍顯陌生的原料，也許會在不久的將來走向台前。</p><h3 label="二級標題"><strong>摸着日本過河</strong></h3><p>在本次論壇議程中，「日本」是一個高頻詞彙。擁有 112 年曆史、穩居日本糖果市場第一的「甘樂」，在 20 多年前就順應日本老齡化推出產品的「丘比」，覆蓋約 87% 日本人口的本土電商平台「樂天」，都在展會上帶來了自己的日本經驗。</p><p>1990 年之後，日本經濟平均增速降低到 1.2% 左右，由此開啓了漫長的「失落三十年」。但在這一過程中，日本市場仍然孕育出了穩定發展的消費冠軍，在「優衣庫」買衣服，去「堂吉訶德」血拼，喝「Doutor 咖啡」，勾勒出一代日本人的消費生活。</p><p>啓承資本很早就開始研究日本，創始合夥人張鑫釗表示，日本人口雖然比我們更少，但門店數更多，CVS 這類小業態最多開了 5 萬家，大大小小的食品超市接近 2 萬家，日本市場的連鎖化率和集中度很高。在未來的中國市場，「一個比較明確的趨勢是小業態的佔比在整個業態會很高，連鎖化率也會很高。」</p><p>啓承資本的投資理念也貫穿在被投企業的選擇上，「錢大媽」、「鍋圈食匯」、「零食很忙」、「新佳宜」等消費企業身上或多或少都能找到小業態、社區化的影子。</p><p>消費品牌們用好這本「日本零售啓示錄」，也是提前感知下一個消費時代的脈搏。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜ 熱銷螺螄粉疑使用福壽螺；麻辣王子迴應「受洪水影響停工」；普華永道亞太及中國區換帥</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2847200884132739?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-04 08:03:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>熱銷螺螄粉疑使用福壽螺，相關市監部門迴應：正調查&nbsp;</strong></p><p>近期，媒體報道暗訪福壽螺產業鏈引發關注。記者根據網友線索，在多個電商平台店鋪，購買了「豆大亨」爆爽螺螄醬、「抓貓的魚」麻辣味吮指螺肉、「沅江市野食神食品有限公司」生產的臘肉螺肉醬、「燈泡廠孫姐」螺螄粉和「辣嵐格」牙籤田螺肉，多款產品熱銷。經專家辨認，上述使用的螺肉與福壽螺肉高度相似。&nbsp;</p><p>7 月 2 日，記者致電網售螺肉所涉生產廠家工商註冊地屬地市場監管部門，其中，廣西柳州市柳江區市場監督管理局相關工作人員迴應稱，已將落實情況和整改情況上報至柳州市市場監管局和柳州市網信辦處；湖南沅江市市場監督管理局工作人員表示，該局重視此事，目前已移交處理。（澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>受洪水影響停工，麻辣王子迴應：已逐步復工&nbsp;</strong></p><p>7 月 3 日，針對麻辣王子工廠停工一事，麻辣王子官方微博發文迴應稱，近日，辣條發源地湖南省平江縣遭遇了自有氣象記錄以來的最大汛情，麻辣王子工廠受停水等因素影響暫時停工 2 日。當前隨着洪水逐漸退去，應急水源到位，工廠已經逐步復工，目前麻辣王子 2 個車間已經恢復生產，預計全部復工還需要一週時間。公司會爭取在保障生產、生活安全的同時儘快恢復生產。（環球網）</p><p><strong>普華永道亞太及中國區換帥：53 歲李丹履新主席，趙柏基退休&nbsp;</strong></p><p>7 月 3 日，記者獲悉，2024 年 7 月 1 日起，趙柏基已經退休，不再擔任普華永道亞太及中國主席，由李丹擔任普華永道亞太及中國主席。據中國註冊會計師協會官網 2023 年 8 月 4 日披露的消息，李丹，1971 年 6 月出生，現年 53 歲。無黨派人士，大學本科，中國註冊會計師協會資深會員。全國會計信息化標準化技術委員會委員、財政部註冊會計師考試委員會委員、中國註冊會計師協會副會長、上海市註冊會計師協會副會長、財務委員會委員。（澎湃新聞）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>星巴克調整專星送收費方式：下調配送費，部分商品開收打包費&nbsp;</strong></p><p>據報道，自 2024 年 7 月 3 號起，星巴克中國的專星送服務收費方式將進行整合調整。專星送配送費從每單 9 元下調至 7 元，同時部分商品開始收取每件 1 元的打包費。同時，星享俱樂部會員通過官方 APP/微信小程序下單，可專享打包費每單 2 元封頂。星巴克中國表示，相關整合價格調整會通過各個專星送下單平台廣泛告知。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>iPhone 16 全系標配 8GB 內存&nbsp;</strong></p><p>據最新消息，今年 iPhone 16 全系四款機型標配 8GB 內存已經確定。據知情人士透露，蘋果 iOS 18 上最新推出的 Apple Intelligence 非常吃內存，8GB 以下的機型無法完整使用功能，這也是為何目前機型中只有 iPhone 15 Pro 支持的原因。</p><p>除了內存之外，iPhone 16 和 iPhone 16 Plus 還將升級 A18 芯片，AI 性能進一步提升，而 iPhone 16 Pro 和 iPhone 16 Pro Max 則是 A18 Pro。（中國網財經）&nbsp;</p><p><strong>美媒稱 NASA 想「合規」研究中國月壤&nbsp;</strong></p><p>在中國探月飛行器嫦娥六號實現世界首次月球背面採樣返回後，嫦娥六號任務向全球發佈了機遇公告，歡迎世界各國參與研究月球樣品。美國有線電視新聞網（CNN）7 月 1 日報道稱，美國國家航空航天局（NASA）局長比爾·納爾遜表示「很高興」聽到這個消息，還説 NASA 正在研究與中方可能的交流會不會違反沃爾夫條款。（環球時報）&nbsp;</p><p><strong>香港計劃明年起復徵 3% 酒店房租税，佔過夜旅客在港消費額少於 1%</strong></p><p>香港特區政府向立法會作出根據《酒店房租税條例》提交決議案的預告，以恢復徵收酒店房租税。此前，香港特區政府財政司司長在財政預算案中就建議明年 1 月 1 日起恢復徵收酒店房租税，税率 3%。從香港特區政府新聞處瞭解到，酒店房租税預計每年可為政府帶來約 11 億元收入，提供穩定收入來源，同時不會對普羅市民造成影響。徵税只佔過夜旅客在港消費額少於 1%，不會影響旅客選擇香港作為旅遊目的地和在港消費的意欲。(每日經濟網)&nbsp;</p><p><strong>假古董直播間「收割」老年人：號稱 9999 元可買圓明園馬首&nbsp;</strong></p><p>近期有網友發帖稱，她的父親在某直播間花 9999 元下單了圓明園十二生肖獸首銅像之一的馬首。主播稱，這類標價數千上萬元的藏品將來可以拍賣到幾百萬甚至上千萬元，還有部分賬號正在以「高價回收或參與拍賣」的説辭誘導中老人瘋狂下單。&nbsp;</p><p>記者蹲守當晚，這個平均在線觀看人數僅 140 多的直播間賣了 10-25 萬元，其中多數閃購商品數據並未計入第三方平台，實際 GMV 可能遠高於前述數額。（藍鯨新聞） &nbsp;</p><p><strong>奶價下滑，原奶行業虧損面超過 8 成</strong></p><p>在 7 月 3 日舉行的 2024 中國奶業發展戰略研討會上，國家奶牛產業技術體系首席科學家李勝利透露，2024 年牛奶原奶過剩的情況較 2023 年更為嚴重，由於牛奶原奶收購價持續下跌，導致奶價和成本出現了國家奶牛體繫有記錄以來的首次倒掛。會上，行業專家也呼籲行業繼續壓縮產能，同時完善產業政策，幫助行業脱困。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>華為迴應轉讓問界系列商標：堅持不造車，繼續幫助車企造好車</strong></p><p>7 月 2 日晚，賽力斯披露控股子公司賽力斯汽車有限公司擬 25 億元收購華為及其關聯方持有的問界等系列文字和圖形商標等，對此，華為方面迴應，華為將問界等系列商標轉讓給賽力斯，同時華為將繼續支持賽力斯造好問界、賣好問界。華為一貫堅持不造車，而是利用領先的智能網聯汽車技術，持續幫助車企造好車、賣好車，華為將繼續與車企為用户打造卓越的智能汽車產品，提供極致的智慧出行體驗。（證券時報）&nbsp;</p><p><strong>日本富士山迎來登山季，首次收門票並限流&nbsp;</strong></p><p>日本 7 月 1 日迎來富士山登山季，四條主要登山路線之一的山梨縣境內吉田路線開放。&nbsp;</p><p>據日本共同社報道，從今年登山季開始，遊客走吉田登山路線須支付每人 2000 日元（約合 90 元人民幣）的登山通行費，並且只能在規定時段內登山，在登山人數達到上限後將無法登山。該路線預計開放到 9 月 10 日。此外，每天 16 時至次日凌晨 3 時期間，除非提前預訂了山間小屋過夜，否則遊客不得進入吉田路線。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>52 度國窖 1573 停貨，瀘州老窖：系經銷商行為，非公司行為</strong></p><p>7 月 3 日，瀘州老窖國窖酒類銷售股份有限公司發佈了關於停止接收國窖 52 度經典裝訂單及貨物發運的通知。瀘州老窖投資者熱線接線工作人員表示，停貨是經銷商的行為，不是公司行為，經銷商（此舉）是基於市場考量。（每日經濟新聞）&nbsp;</p><p><strong>三星生物與美國製藥公司簽署 10.6 億美元合作訂單</strong></p><p>據 Businesskorea 消息，近日，三星生物宣佈，已與一家美國製藥公司簽署了價值 10.6 億美元的合同定製生產 （CMO）協議，這是迄今為止韓國生物科技公司所獲得的最大一筆訂單，佔三星生物去年總訂單量的 42%，有效期至 2030 年 12 月 31 日。該協議源於去年 6 月簽署的一份意向書（LOI），最終合同金額相比意向書增加了 9.47 億美元，目前客户名稱和產品尚未公開。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>越南超越印度成為全球第二大手機出口國</strong></p><p>36 氪獲悉，據中國駐越南大使館經濟商務處，越南《青年報》日前報道稱，越南統計總局報告顯示，2024 年前 5 個月，越南有 4 大類商品出口金額超過 100 億美元，其中，計算機、電子產品及零部件出口金額達 270.1 億美元，同比增長 31.6%；各類手機及零部件出口達 224 億美元，同比增長逾 11%。越南已超越印度成為僅次於中國的全球第二大手機出口國，第五大計算機出口國。&nbsp;</p><p><strong>因方向盤問題，逾 3 萬輛福特 Mustang 汽車在美國被召回</strong></p><p>7 月 3 日，據美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，福特將召回部分 2022-2023 款福特 Mustang 汽車，共計 30,735 輛。召回原因為：二級轉向扭矩傳感器可能未正確校準，可能導致方向盤違背駕駛員的意圖左右轉動。經銷商將免費更新動力轉向控制模塊（PSCM）軟件。（界面新聞）</p><p><strong>日本時隔 20 年發行新版紙幣</strong></p><p>日本央行 7 月 3 日發行新版日元紙幣，新版日元紙幣三種面值，分別為一萬日元、五千日元與一千日元。新版一萬日元印有被稱為「近代日本經濟之父」的澀澤榮一，新版五千日元印有日本近代女子教育家津田梅子，新版一千日元印有日本近代醫學家北里柴三郎。新版紙幣採用全息技術印製，舊版紙幣也可繼續使用。據日本共同社報道，3 日當天計劃發出 1.6 萬億日元（約合人民幣 720 億元）的新版紙幣。日本上一次更新紙幣是在 2004 年 11 月。（CCTV 國際時訊）&nbsp;</p><p><strong>葛蘭素史克與 Curevac 重新擬定 mRNA 疫苗合作協議</strong></p><p>葛蘭素史克公司與 CureVac 公司在新的許可協議中重新起草了 mRNA 疫苗合作協議，該協議賦予葛蘭素史克公司開發流感和新冠候選疫苗（包括組合疫苗）的全部權利。CureVac 將獲得 4 億歐元的預付款，以及高達 10.5 億歐元的里程碑和版税。CureVac 保留對之前合作中未披露和臨牀前驗證的其他傳染病靶點的獨家權利，以及在任何其他傳染病或其他適應症領域獨立開發和合作開發 mRNA 疫苗的自由。CureVac 正在進行的針對輝瑞/BioNTech 的專利訴訟不受新協議的影響。（界面新聞）</p><p><strong>全球金融市場波動加劇，日元匯率創下近 38 年新低</strong></p><p>美國大選的最新選情，對全球資本市場帶來較大影響。華爾街投行重新審視下一屆美國政府財政政策變化的可能性，推動了金融市場上演「再通脹交易」。與此同時，美債收益率大幅攀升，美元持續走強，導致日元匯率 7 月 2 日創下近 38 年新低。在美國財政赤字率不斷新高下，黃金吸引力不斷增強。世界黃金協會發布的 2024 年央行黃金儲備（CBGR）調查顯示，29% 的受訪央行表示計劃在未來 12 個月內增加黃金儲備，這是自 2018 年調查開始以來的最高水平。（證券時報）&nbsp;</p><p><strong>2024 年已有 3 家銀行撤回 A 股上市申請：排隊僅剩 7 家</strong></p><p>7 月 2 日，深交所官網顯示，因安徽馬鞍山農商行、保薦人撤回發行上市申請，深交所決定終止其發行上市審核。該行保薦機構為中信證券。記者注意到，這已經是今年以來第三家主動撤回上市申請的中小銀行。據上交所、深交所官網顯示，目前還在排隊申請上市的中小銀行還只有 7 家，分別為廣州銀行、順德農商行、東莞銀行、南海農商行、湖州銀行、湖北銀行、崑山農商行，其中僅湖州銀行處於「已問詢」狀態。（21 財經）&nbsp;</p><p><strong>路易威登前高管 Alessandro Valenti 出任紀梵希 CEO</strong></p><p>奢侈品巨頭路威酩軒集團當地時間 7 月 2 日宣佈，任命 Alessandro Valenti 為旗下奢侈品牌紀梵希 CEO，立即生效。Valenti 曾擔任路易威登歐洲、中東及非洲區總裁。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>整合 AI 致能耗增加，谷歌碳排放量五年內猛增近 50%</strong></p><p>谷歌當地時間 7 月 2 日發佈年度環境報告。其中提到，該公司 2023 年的温室氣體排放總量達到 1430 萬噸二氧化碳當量，比 2019 年的基準增長 48%，較 2022 年增長 13%。谷歌表示，主要驅動因素是數據中心能耗和供應鏈排放量增加。谷歌另外指出：「隨着我們進一步將人工智能整合到產品中，減排可能會面臨挑戰，原因是 AI 計算強度增加導致能源需求走高，此外還存在與技術基礎設施投資預期增長相關的排放。」（界面新聞）</p><p><strong>世界知識產權組織：過去十年中國生成式 AI 專利申請量居全球第一</strong></p><p>當地時間 7 月 3 日，世界知識產權組織發佈《生成式人工智能專利態勢報告》。報告顯示，2014 年至 2023 年，中國發明人申請的生成式人工智能專利數量最多，遠超美國、韓國、日本和印度等國。2014 年至 2023 年，全球生成式人工智能相關的發明申請量達 54000 件，其中超過 25% 是在去年一年出現的。生成式人工智能允許用户創建文本、圖像、音樂和計算機代碼等內容，為一系列工業和消費產品提供動力。2014 年至 2023 年間，中國的生成式人工智能發明超過 3.8 萬件，是排名第二的美國的 6 倍。（央視新聞）</p><p><strong>摩根士丹利：蘋果下一代 AI 芯片可能採用台積電產品</strong></p><p>摩根士丹利 Charlie Chan 等分析師在報告中寫道，蘋果公司可能會在用於人工智能服務器的 M5 系列芯片中，使用台積電的 SoIC-X 芯片堆疊技術服務。蘋果可能目標是明年下半年量產 M5 芯片。蘋果目前在人工智能服務器集羣中使用 M2 Ultra 芯片，估計今年的使用量可能達到 20 萬顆左右。隨着 M5 芯片進入量產，預計台積電明年將大幅擴大其 SoIC 產能。（財聯社）&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>「國帆科技」完成 2600 萬人民幣 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，國帆科技（雲南）有限公司宣佈完成了 2600 萬人民幣 A 輪融資，本輪融資由字節資本領投。公司計劃將資金用於加強技術研發推動雲計算、大數據、人工智能等技術的創新和應用以及擴大市場份額、優化用户體驗等方面。據介紹，國帆科技是一家互聯網軟件開發服務商，主要從事網絡建設及信息技術處理業務，該公司旗下擁有抖付通等品牌。&nbsp;</p><p><strong>「鈦虎機器人」近日完成數千萬元 Pre- A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，高性能一體化旋轉電驅企業「鈦虎機器人」近日宣佈完成數千萬元 Pre- A 輪融資，本輪融資由經緯創投領投，方富創投和梅花創投跟投。融資資金將用於人形機器人標準系列關節矩陣拓展及產品底層技術研發，在保證一體化關節性能同時，進一步優化產品的量產成本、穩定性和易用性。&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>特斯拉二代人形機器人 Optimus 將首次亮相世界人工智能大會</strong></p><p>36 氪獲悉，特斯拉官方微博宣佈，二代人形機器人 Optimus 將在 7 月 4 日至 7 日於上海舉行的 2024 世界人工智能大會首次亮相。&nbsp;</p><h2>AI 圖譜</h2><p>AI 版圖的最後一位大玩家出手，<strong>Meta 逐夢元宇宙？文生 3D 再升級，1 分鐘搞定 3D 創作。</strong></p><p><strong>模型時代，AI 如何重塑互聯網廣告？</strong></p><p>當下大模型發展日新月異，AI 開始深度參與各個領域，廣告行業也大步邁進模型時代。從精確表達營銷訴求，到產出優秀創意，AI 成為廣告投放提效的一大助力。與此同時，也對廣告投放平台、廣告主、代理商提出了更高的要求，如何用 AI 更好地經營廣告業務，讓廣告投放從「玄學」變「科學」，是時下業內關注的熱點。</p><p>7 月 5 日（週五）14：00，氪星直播間邀請騰訊廣告商業平台部總經理汪牧遠、騰訊廣告商業 AI 副總經理郭偉、微眾銀行企業營銷部副總經理鄭文琛、微眾銀行企業市場推广部資深室經理曾琳、微盟營銷客户運營中心副總經理呂雯晴，以及《計算廣告》作者劉鵬，四方共同探討大模型時代，互聯網廣告的最新變革和升級玩法。</p><p><strong>「金融消費」小調查</strong></p><p>近期，國家金融監督管理總局、中國人民銀行、中國證券監督管理委員會聯合發佈了「關於金融消費者權益保護的重要公告」，自 6 月 28 日起施行。&nbsp;</p><p>作為「金融消費者」，2024 上半年你的金融消費狀況如何？是否成功抓住了機遇，跑贏了市場？又或者有哪些投資選擇讓你感到後悔？36 氪財經現發起《2024 上半年打工人「金融消費」小調查》調研活動，歡迎你與我們分享你的投資故事、成功經驗和遺憾之選~&nbsp;</p><p>掃描二維碼即可參與本次調研活動~&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="512,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240704/v2_e1bb17e1895c47a89c7dfa19ccf81100@5667365_oswg23784oswg512oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼參與</p><p><strong>整理｜</strong> 鄭潔&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>低價股反覆活躍，長藥控股 4 個交易日股價逼近翻番</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848757913176969?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 10:26:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，低價股近期反覆活躍，長藥控股走出 4 天 3 板，股價在 4 日內接近翻番，此前東方集團 4 連板，飛利信、新動力、美晨生態、納川股份等多股漲超 5%。消息面上，近期不少低價股在面值退市壓力下展開自救，亞泰集團、永泰能源、山東鋼鐵等多股於近期紛紛拋出回購計劃。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬指跌幅擴大至 1%，PCB、機器人等方向跌幅居前</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848756730399363?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 10:25:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，滬指跌幅擴大至 1%，深成指跌 0.81%，創業板指跌 0.53%，PCB、機器人、AIPC、銀行等方向跌幅居前，滬深京三市超 2600 股飄綠。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寶馬稱將堅守傳統燃油汽車的根基</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848752079424384?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 10:20:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據外媒消息，寶馬集團負責研發的董事韋博凡接受採訪表示，公司將繼續按計劃投資於電池動力汽車的未來，同時也將堅守傳統燃油汽車的根基。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上交所召開「科創板八條」投行專題座談會，投行期待股份對價分期支付等創新制度儘快落地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848751249050247?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 10:19:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[落地「科八條」，上交所近期正在緊鑼密鼓地舉行系列市場培訓和座談。7 月 4 日，上交所召集「科創板八條」證券公司專題培訓會暨併購重組座談會，25 家證券公司的 100 名投行和研究所業務條線相關負責人蔘會。同時，併購重組股份對價分期支付等創新制度儘快落地，並就支持非同一控制下吸收合併、優化跨境併購政策、進一步提升審核效率等提出意見建議。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>傳媒等 AI 應用方向震盪走強，佳雲科技 20cm 漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848749671746180?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 10:18:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，傳媒等 AI 應用方向震盪走強，佳雲科技 20cm 漲停，天地在線此前封板，福石控股漲超 10%，中南傳媒、因賽集團、鳳凰傳媒等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>B 站首次亮相 2024 世界人工智能大會，展示最新自研技術及 AI 內容新趨勢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848747942054530?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 10:16:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，7 月 4 日-7 日，世界人工智能大會暨人工智能全球治理高級別會議在上海盛大舉行。嗶哩嗶哩亮出的自主研發的 AI 技術成果和 AIGC 多元創意。B 站董事長兼 CEO 陳睿表示， 2023 年，B 站 AI 相關內容的日均視頻播放量同比增長超過 80%，爆款內容涵蓋科普資訊、AI 技術應用、數字人和創意應用等多個領域。據瞭解，B 站通過自主研發的 AI 技術，為內容創作者提供強大的創作支持，其中，必剪 Studio 作為 B 自研的音視頻大模型，能為 UP 主提供免費生成 1:1 的真人模型定製服務。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華東華南陸續有新動作電力市場化建設加速推進</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848742592449414?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 10:10:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[《電力市場運行基本規則》7 月 1 日起施行，長三角電力市場暨省市間電力互濟交易啓動，南方區域電力市場管理委員會在廣州成立。下半年剛開始，一系列新動向表明，電力市場化建設正在加速推進。全國統一電力市場「1+N」中的「1」正式施行。7 月 1 日，《電力市場運行基本規則》正式施行。國家能源局有關負責人解讀稱，《規則》作為國家發展改革委的部門規章，將為國家發展改革委、國家能源局制修訂的一系列電力市場基本規則等規範性文件提供依據。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國今年上半年進口混動車登記量首超汽油車</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848740790717057?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 10:08:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韓國進口車協會（KAIDA）7 月 5 日發佈的數據顯示，韓國今年 1 月至 6 月進口車註冊登記量為 12.5652 萬輛，其中混合動力汽車佔比為 47.4%，遠高於汽油車（25.5%）。以半年為準，這是韓國進口混動車登記量首次超過汽油車。今年上半年進口混動車佔比較去年同期（31.7%）上升 15.7 個百分點。與此相比，汽油車佔比同比大減 21.9 個百分點，滑落至第二。同期，電動汽車在進口車註冊登記量排行榜位居第三。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>速騰聚創股價創新低，大幅下挫超 60%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848738122271369?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 10:06:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，港股速騰聚創跌 62.79%，成交額為 6761 萬港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創新藥板塊震盪拉昇，香雪製藥觸及 20CM 漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848737523681920?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 10:05:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，創新藥板塊震盪拉昇，香雪製藥觸及 20CM 漲停，華海藥業、智翔金泰、泰格醫藥，諾誠健華、首藥控股等跟漲。7 月 1 日，今年醫保藥品目錄調整工作正式啓動，目前醫保藥品目錄准入申報範圍主要聚焦 5 年內新上市藥品。在此影響下，5 年內新上市藥品在當年新增品種中的佔比，已從 2019 年的 32% 提高至 2023 年的 97.6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>輔助生殖概念股震盪拉昇，香雪製藥漲超 15%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848736177375875?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 10:04:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，輔助生殖概念股震盪拉昇，香雪製藥漲超 15%，仙琚製藥、羅欣藥業、奧鋭特、潔特生物、康芝藥業等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>貴陽：擬提高多子女家庭住房公積金最高貸款額度至 100 萬元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848735586241411?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 10:03:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，貴州省貴陽市住房公積金管理中心發佈關於徵求《關於階段性提高住房公積金最高貸款額度的通知（徵求意見稿）》意見的公告，徵求意見時間至 2024 年 7 月 16 日。《徵求意見稿》顯示，至 2024 年 12 月 31 日，貴陽擬將住房公積金最高貸款額度提高至 80 萬元。多子女家庭可在此基礎上上浮 20 萬元，即 100 萬元。繳存人家庭首次在貴安新區購買自住住房的，住房公積金最高貸款額度可在上述基礎上上浮 20%，即非多子女家庭 96 萬元、多子女家庭 120 萬元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>軟件服務板塊走強，多隻個股 20% 漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848732759640964?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 10:00:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，軟件服務板塊走強，通達海、任子行、天璣科技、天億馬等多隻個股 20% 漲停，競業達、湘郵科技漲停，初靈信息、漢鑫科技等大漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>財税數字化概念快速反彈，天璣科技漲超 15%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848728734141321?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 09:56:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，財税數字化概念快速反彈，天璣科技漲超 15%，旋極信息漲超 8%，數字認證、零點有數、浪潮信息、南天信息、長亮科技等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光伏、儲能板塊震盪反彈，艾羅能源漲超 11%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848728088923014?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 09:56:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，光伏、儲能板塊震盪反彈，逆變器方向領漲，艾羅能源漲超 11%，德業股份漲超 6%，固德威、陽光電源、錦浪科技、禾邁股份等漲幅靠前。中金公司發佈研報看好 2024 年全球儲能需求有望保持高增需求。預計 2024 年全球儲能出貨量（不含通信儲能）將達到 273GWh，其中中國/美國/歐洲/澳洲/日本/其他地區分別為 86/78/50/6/3/49GWh。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>價格再次下跌，飛天茅台散瓶批發參考價降至 2335 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848727399402370?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 09:55:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，今日酒價披露的最新參考價顯示：24 年飛天茅台散瓶批發參考價降至 2335 元，昨日為 2345 元。原箱的 24 年飛天茅台的批發參考價為 2550 元/瓶，與昨日持平。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行：已與幾家主要金融機構簽訂債券借入協議，將視市場情況持續借入並賣出國債</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848726704441988?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 09:54:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日有消息稱，央行已與幾家主要金融機構簽訂了債券借入協議。對此，央行確認該信息，目前已籤協議的金融機構可供出借的中長期國債有數千億元，將採用無固定期限、信用方式借入國債，且將視債券市場運行情況，持續借入並賣出國債。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商務部：決定於 2024 年 7 月 18 日召開歐盟相關白蘭地反傾銷案聽證會。</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848725881375361?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 09:53:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據商務部網站，商務部貿易救濟調查局發佈關於召開相關白蘭地反傾銷案聽證會的通知。2024 年 1 月 5 日，中華人民共和國商務部發布公告，對原產於歐盟的進口相關白蘭地進行反傾銷立案調查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>低價股繼續活躍，東易日盛 4 連板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848712904657798?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 09:40:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，低價股繼續活躍，東易日盛 4 連板，東方集團、法爾勝、遠大智能等多股漲停，卓郎智能、廣匯汽車等漲超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信期貨：下半年大宗商品市場或結構性上漲，看好新經濟品種</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2848712506083972?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-05 09:40:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「展望 2024 年下半年，大宗商品市場有望出現結構性上漲行情。其中，新舊動能轉換之下，下半年更看好需求增加而供給受到約束品種的投資機會，如銅、鋁、白銀、錫等。」7 月 4 日，中信期貨研究所副所長曾寧如是説。曾寧指出，伴隨新經濟中的行業快速發展，如 AI 投入爆發式增長，半導體行業週期復甦，以及傳統需求中的全球電網面臨升級等，將帶動銅、鋁、錫、白銀等金屬的需求。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>