<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>肯德基的新店將有一半交給加盟商；拉夫勞倫被「湊」成銷冠 ；Burberry 亞太市場收入大跌 25% | 品牌週報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3040021398860035?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 20:36:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p label="正文">整理｜鍾藝璇<br></p><h2><strong>Big News</strong></h2><h3><strong>肯德基的新店將有一半交給加盟商</strong></h3><p>近日，百勝中國公佈的 2024 年第三季度財報顯示，百勝中國營收同比增長了 2.63% 至 87.08 億美元，淨利潤同比增長 9.04% 至 7.96 億美元；在第三季度，百勝中國營收同比增長了 5.39% 至 30.71 億美元，淨利潤同比增長了 21.72% 至 2.97 億美元。</p><p>財報電話會還釋放了一個重要訊號，未來幾年，肯德基淨新增門店中，加盟店比例將逐步提升至 40% 到 50%，必勝客則提升至 20% 到 30%。2024 年迄今，肯德基、必勝客的淨新增門店中分別有 27%、7% 為加盟。</p><p>在去年 9 月的投資者會上，百勝中國曾經提到，肯德基提供了 4 種門店模式（標準店、Future store、Mini 店及下沉市場餐廳）及 To Go、肩並肩、咖啡車、小站等多種功能模塊。「小鎮 mini 門店模式，開店成本降低至不到 50 萬元，大約是肯德基普通門店的 1/3」，百勝中國代理首席財務官丁曉稱。</p><p>在全民加盟時代下，肯德基在點位和加盟商的選擇上，更加註重其附帶的資源。百勝中國首席執行官屈翠容稱，未來的加盟店會重點關注過往無法觸及的戰略要點（如高速服務區）、偏遠地區，以及低線城市。目前，百勝中國西藏地區的加盟商已開出 16 家肯德基餐廳。</p><p>除去加盟提速，百勝中國還在進行門店模型創新，最近被外界認為對標「薩莉亞」的必勝客 WOW 店型就是其中一例。該店型提供一份低至 19 元的披薩、低至 15 元的意大利麪，人均消費在 40 元上下，截至 11 月初，必勝客在全國有 150 家店已經改造為 WOW 店，其中約有 50 家位於廣東。</p><p>此外，百勝中國將繼續維持對 2024 財年的指引，全年淨新增約 1500-1700 家門店，目標到 2026 年達到 2 萬家門店。</p><h3><strong>Burberry 亞太市場收入大跌 25%</strong></h3><p>英國奢侈品集團 Burberry 公佈截至 9 月底的半年報業績數據，上半年收入大跌 22% 至 10.9 億英鎊，調整後營業虧損為 4100 萬英鎊，上年同期盈利 2.2 億英鎊，同店收入下跌 20%。按地區劃分，包含中國的亞太市場收入大跌 25%，是跌幅最大市場，EMEA 市場收入下跌 13%，美國市場收入下跌 21%。</p><p>從產品層面來看，以風衣為主的外套品類在所有關鍵市場錄得高於平均值的增長，男士和女士成衣的增幅與平均值持平，但皮具和鞋履的表現較差。</p><p>Burberry 首席執行官 Joshua Schulman 稱，Burberry 過去幾年間轉型出現的最大問題是過度追求季節性時尚趨勢以及過度漲價，既縮窄了品牌能夠接觸到的受眾人羣，也使其原本形象變得模糊。Joshua Schulman 目前已經在對公司戰略進行更新，將重新聚焦外套和圍巾這兩個最重要的品類，降低皮具售價，並優化批發和收緊奧萊渠道。</p><p>除此之外，Joshua Schulman 正在採取緊急措施糾正方向、穩定業務並恢復可持續的盈利增長，該戰略包括一項 4000 萬英鎊的成本節約計劃，旨在未來實現 30 億英鎊的營業收入。他表示，Burberry 將謹慎地經營品牌，並將其定位為永恆的英國奢侈品。</p><p>此前，有傳聞稱意大利奢侈品集團 Moncler 有意收購 Burberry，由於 Moncler 和 Burberry 在文化和市場定位上存在明顯差異，該收購併不被外界人士所看好。Joshua Schulman 並未對 Moncler 收購的傳聞進行回應，有媒體援引的分析人士稱，Joshua Schulman 正在實施的新戰略或能增強 Burberry 的獨立性，進而減少外部資本的幹預可能。</p><h3><strong>拉夫勞倫被「湊」成銷冠</strong></h3><p>11 月 10 日，「拉夫勞倫退貨率達 95% 成湊單神器」，登上熱搜第一。有消息稱，美國奢侈服裝品牌拉夫勞倫（Ralph Lauren）在淘寶天貓「雙 11」的 GMV 超過 16 億元，但退貨率卻達到了驚人的 95%。隨後天貓公關總監闢謠，表示所謂‘高退貨率’數字純屬以訛傳訛，越傳越邪。</p><p>高退貨率或許是假，但被湊單一事的確真實存在，小紅書上，關於拉夫勞倫湊單的「攻略」帖子並不少。今年雙 11，由於淘寶的滿減優惠門檻較高，拉夫勞倫便成了一個完美符合湊單條件的品牌：它參與 88VIP 的大額消費券滿減活動，但不參與滿 300-50 的活動，這使得消費者更容易計算；而當湊滿金額付款後，消費者可以立即申請退款，並且秒到賬；以及單價動輒上千，適合填補湊單空缺。</p><p>儘管陷入被湊單的漩渦，但拉夫勞倫的業績並未受影響。近年來，作為與始祖鳥、lululemon 齊名的中產三寶，拉夫勞倫在中國市場發展勢頭不錯。拉夫勞倫近日發佈的 2025 財年第二季度財報顯示，其淨營收為 17 億美元，同比增長 6%，這已經是中國市場連續第 17 個季度實現增長。此前拉夫勞倫高管在電話會議上表示，中國是增長最快的市場之一。</p><p>貝恩公司和意大利奢侈品製造行業協會 Altagamma 聯合發佈的《全球奢侈品市場研究報告》顯示，在需求疲軟之際，中國富裕人羣正在避免炫富，轉而選擇更加低調的奢侈品牌。定位「老錢風」的拉夫勞倫，也成功捕捉住了那些對時尚風向敏感的年輕中產們。</p><h3><strong>跑鞋大賣，亞瑟士預計全年利潤大增近 8 成</strong></h3><p>「跑步熱」讓亞瑟士賺的盆滿缽滿。&nbsp;</p><p>日本運動巨頭亞瑟士 (Asics）日前上調了全年預期，預計 2024 財年（截至 2024 年 12 月）的合併淨利潤將同比增長 79%，達到 630 億日元（約 29.5 億人民幣）。&nbsp;</p><p>這已經是亞瑟士今年第二次上調全年預期。此前今年 7 月他們將全年淨利潤目標從 360 億日元，提升至 580 億日元。而後者已經是歷史最高的水平。此外，全年銷售額也從此前預期的 6600 億日元，上調至 6800 億日元，即預計全年銷售額將同比增長 19%。&nbsp;</p><p>跑鞋的大賣，是業績大幅增長的核心原因。根據財報，銷售額貢獻半成的性能跑鞋部門，前三季度銷售額達到 2582.8 億日元，同比增長 13.7%。SportStyle 部門和 Onitsuka Tiger 鬼塚虎部門，也均有不俗表現，同期分別增長 63.4%、52.7%。 這種增長一部分是靠大中華區的消費者帶動。今年 1-9 月，集團大中華區銷售額增幅達到 27.5%，高於同期日本本土的 21.8% 增幅。按銷售額貢獻，中國是亞瑟士的第四大市場。&nbsp;</p><p>跑步熱今年以來在持續升温，這也讓主打跑鞋的亞瑟士嚐到了甜頭。值得一提的是，亞瑟士的鬼塚虎最初成名便是因為跑步，此前 1951 年波士頓馬拉松上，日本馬拉松選手田中茂樹穿着鬼塚虎的 Tabi 跑鞋奪得冠軍，這是日本在波馬的首個冠軍。此後又在多場奧運會上被多位馬拉松運動員「帶貨」。&nbsp;</p><p>盯上中國跑步市場的不僅是亞瑟士，為了爭奪最大的跑步市場，如今各大跑鞋品牌已經在冠名和技術上，「卷」的不可開交。而有「跑鞋之王」之稱的亞瑟士，今年一路高歌猛進，今年 1-6 月淨利潤同比增長多達 70%，連續兩個上半年財季刷新了歷史最好成績。這可能是屬於跑步品牌的又一個黃金年代。</p><h2><strong>營銷那些事兒</strong></h2><h3><strong>每日黑巧推出山姆特供口味</strong></h3><p>11 月 14 日，每日黑巧官宣「鮮萃黑巧系列」推出全新山姆特供口味香醇榛子味。據官方介紹，該款新品添加 100% 榛子的進口榛子醬，不少於 20% 的榛子醬與 48% 總可可固形物含量的黑巧融合，且富含高膳食纖維，每顆 2.5g 能量為 14Kcal，0 白砂糖，0 代可可脂，0 反式脂肪酸。現已上線山姆線下旗艦店，價格為 99.9 元/袋。</p><p>今年，各大主流品牌在山姆會員店渠道的推新動態已超過 25 家以上，並主打定製化大包裝和高性價比單品，其中包括農夫山泉、伊利乳業、海天味業、統一面業、盼盼食品、洽洽食品等。</p><h3><strong>小紅書周邊咖啡線下店「Red Corner」正式開業</strong></h3><p>小紅書也開咖啡店了。</p><p>11 月 14 日，全國首家小紅書周邊咖啡線下店「Red Corner」正式開業，位於上海市黃浦區復興中路。該店內部分為三個區域，分別是咖啡區、周邊商品區以及雜誌閲讀區。店內推出了其原創 IP 卡通形象薯隊長、美娜、小黑等周邊產品，如夾子、冰箱貼、氣囊手機支架、包包、杯子、餐具、抱枕等。</p><p>咖啡也是該店的一大特色，據稱選用了世界咖啡師大賽中國區冠軍團隊的咖啡豆，推出了美式、澳白、Dirty 等。價格方面，美式定價 22 元，拿鐵 28 元，最貴的特調咖啡為 38 元。照顧到對咖啡因過敏的消費者，店內還推出無咖啡因的「焦」可可，售價為 38 元。</p><p>小紅書跨界開咖啡店，是對品牌文化的一次實體化延伸，也為品牌拓寬了又一線下渠道。另外，小紅書還在線上開設了淘寶店鋪，同步上架周邊商品。</p><h2><strong>上新了，品牌</strong></h2><h3><strong>MAIA ACTIVE 開了首家瑜伽主題店</strong></h3><p>近日，MAIA ACTIVE 在上海蟠龍天地開出全國首家瑜伽主題店 Yoga Studio。</p><p>Yoga Studio 是 MAIA ACTIVE 為瑜伽愛好者打造的專屬空間，除去售賣瑜伽服外，該門店中部的可移動設計，可以一鍵切換稱瑜伽習練空間，MAIA FUN CLUB 將不定期在此舉辦瑜伽派對。在新店開業之際，MAIA FUN CLUB 將在 11 月 2 日至 11 月 15 日在蟠龍天地舉辦 3 場瑜伽派對。</p><p>MAIA ACTIVE 創立於 2016 年，2023 年 10 月，品牌被安踏集團收購了 75.13% 的股本權益，成為安踏集團間接非全資擁有的附屬公司。目前，品牌在全國共擁有 40 家左右的直營門店以及 5 家奧萊店。</p><h3><strong>喜茶「遼寧省博物館店」開業</strong></h3><p>11 月 15 日，喜茶與遼寧省博物館合作的「遼寧省博物館店」正式開業。</p><p>近年來新茶飲品牌紛紛把門店開進了博物館，例如此前茶顏悦色、古德墨檸就開進了湖南博物院。除去開店，聯名互動也不少，例如霸王茶姬曾攜手故宮博物院推廣中國茶文化，茶百道曾跟敦煌博物館聯名等。</p><p>博物館不僅是一個地標景點，其自帶的歷史空間感、文化體驗，都能為茶飲品牌創新提供新思路。此外，博物館近年來的引流能力也不可小覷。根據攜程發佈的《2024 暑期出遊市場報告》顯示，2024 年暑期國內博物館觀眾數量同比呈現兩位數增長，博物館門票預訂量躍居所有景區排行第一，7 月以來「博物館」搜索熱度環比增長 61%。</p><h2><strong>what's more</strong></h2><h3><strong>珀萊雅雙 11 穩坐天貓、京東、抖音多平台 TOP1</strong></h3><p>根據雙 11 戰報消息，珀萊雅天貓&amp;抖音&amp;京東（國貨）美妝成交金額排名第一，其中，天貓同比增長 10%，抖音同比增長 60%，京東同比增長 30%。此外，珀萊雅旗下子品牌也有亮眼表現。彩棠品牌在天貓彩妝行業店鋪排名第二，GMV 同比去年增長超 30%；在京東國貨彩妝行業品牌排名第二，GMV 同比去年增長超 190%；在抖音國貨彩妝行業排名第四。</p><h3><strong>優衣庫 2025 財年將以大店型取代小店</strong></h3><p>近日，優衣庫相關負責人表示，2025 財年，優衣庫改變新店開業策略，用大型、位置更好的門店取代規模較小、利潤較低的門店；同時，優衣庫還會進一步整合實體店與電子商務的運營，通過創造和培養具有管理能力的人力資源，加強本地門店管理。目前優衣庫在中國市場已有超過 920 家門店；在今年的雙 11 電商大促期間，優衣庫官方旗艦店已成為天貓服飾品牌中首個破億的直播間。</p><h3><strong>昔日女裝第一股拉夏貝爾正式退市</strong></h3><p>11 月 14 日，昔日中國女裝第一股拉夏貝爾正式告別港交所。根據拉夏貝爾公告，公司 H 股股份的上市地位自 2024 年 11 月 14 日上午 9 時取消。目前，拉夏貝爾境內經營網點數量已縮減至百家，天貓旗艦店等線上店鋪仍在正常經營中。對於此次退市，拉夏貝爾表示，H 股股份上市地位的取消不會對公司日常經營及重整工作產生重大影響。拉夏貝爾創立於 1998 年，是國內首家「A+H」兩地上市的服裝企業，巔峯時期擁有 La Chapelle、Puella、Candie’s 等 20 多個品牌，直營門店數量近萬家，被譽為「中國版 ZARA」。</p><h3><strong>海底撈進軍烤串賽道</strong></h3><p>近日，海底撈旗下首個烤串品牌火焰官 BarBecue 落地無錫。據火焰官 BarBecue 品牌負責人介紹，其主打產品為澳洲 M6-7 級和牛烤串，另外還提供呼倫貝爾羊肉、澳洲牛肋條、鮮活生蠔等多種食材。目前海底撈已孵化焰請烤肉鋪子、小嗨愛炸、小嗨火鍋、苗師兄香鍋等多個賽道的子品牌。</p><p>（參考來源：小食代、時尚頭條網、界面新聞、華爾街見聞等）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>醫療健康行業週報 |「醫科達」再加碼中國本土化佈局；「萊芒生物」獲超億元 A 輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3040304147165443?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 18:20:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近年來，醫療健康產業創新不斷湧現，並發展成為最活躍的行業之一，36 氪見證和陪伴着這一領域創新企業的成長，併為行業帶來專業的聲音。</p><p>為此，36 氪推出了「醫療健康行業週報」這一欄目，接下來將定期發佈，為讀者提供資本、政策、財務、新產品等多角度的行業資訊。</p><p>11 月 17 日醫療健康行業週報請查收。本次週報收錄了本週醫療健康領域的融資新聞。</p><h3><strong>融資投資</strong></h3><ul><li><strong>「萊芒生物」獲超億元 A 輪融資</strong></li></ul><p>萊芒生物近期完成超億元 A 輪融資。本輪融資由富匯創投領投，君熠投資和晶泰科技等跟投，募集資金將主要用於核心 CAR-T 細胞藥物的 IND 申報、自動化生產工藝研發，以及加速推進代謝增強型實體瘤細胞治療藥物的臨牀轉化。萊芒生物由瑞士洛桑聯邦理工學院（EPFL）唐力教授團隊聯合晶泰科技創立，專注於免疫代謝重編程（Meta 10）+AI 相結合的腫瘤免疫治療創新藥物研發。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3031817897862656">「萊芒生物」獲超億元 A 輪融資，加速推進代謝增強型免疫療法臨牀研究｜36 氪首發</a></p><ul><li><strong>「天鶩科技」完成超億元 A 輪融資</strong></li></ul><p>「天鶩科技」近期已完成超億元 A 輪融資。本輪融資由啓明創投領投，湧鏵投資、經韜資本及老股東本草資本等機構跟投，募集資金將主要用於自研項目的開發，以及蛋白質設計通用人工智能 AccelProtein™（源自上海交通大學洪亮團隊開發的 Pro 系列人工智能）的技術迭代、升級。天鶩科技成立於 2021 年，專注於利用 AI 進行蛋白質設計，服務於創新藥、體外診斷、營養保健等領域。創始團隊核心成員來自上海交通大學，已在 AI 蛋白質領域深耕多年。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3035593781014786">「天鶩科技」完成超億元 A 輪融資，加速蛋白質設計通用人工智能迭代升級｜36 氪首發</a></p><ul><li><strong>「摩漾生物」完成近億元 B+輪融資</strong></li></ul><p>摩漾生物已完成 B+輪融資，本輪融資金額近億元。本輪融資由博遠資本、上汽恆旭資本、燕北資本共同領投，老股東金鼎資本持續加持。募集資金將主要用於銷售、市場、醫學、品牌團隊搭建，以及下一代產品的研發投入。摩漾生物成立於 2018 年，以改性羥基磷灰石材料為核心，專注於納米醫用生物材料，以及可吸收三類植入物產品開發和產業化。公司創始人林光明在生物材料領域深耕多年。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3037166295609349">「摩漾生物」完成近億元 B+輪融資，加速羥基磷灰石等再生醫美材料開發｜36 氪首發</a></p><ul><li><strong>英派藥業宣佈成功完成 2.5 億元人民幣 D++輪融資</strong></li></ul><p>專注於腫瘤合成致死作用機制的創新藥研發公司南京英派藥業有限公司宣佈近日順利完成 2.5 億元人民幣 D++輪融資，本輪融資由全球知名產業投資機構和知名保險基金共同投資。舟渡資本擔任本輪融資的獨家財務顧問。本輪融資將支持英派具備同類最優療效的核心產品塞納帕利（Senaparib）的商業化，及包含 PARP1 選擇性抑制劑在內的多個化合物的全球臨牀開發，同時用於加速多個早期項目的研發。</p><ul><li><strong>通瑞生物完成超 1 億美元 A+輪融資</strong></li></ul><p>放射性藥物企業通瑞生物製藥（成都）有限公司宣佈完成超 1 億美元 A+輪融資。本輪融資由深創投製造業轉型升級新材料基金、泰瓏投資共同領投，高瓴創投（GL Ventures）、三生製藥（01530.HK）、光華梧桐、某知名產業投資機構等多家知名機構和產業方共同參與投資，凱乘資本擔任本次交易的獨家財務顧問。本輪融資的主要目的是進一步完善公司靶向前體發現等核心技術平台，升級創新 RDC 藥物高通量篩選能力，加速多條國際領先研發管線、特別是α核素 RDC 藥物的臨牀開發進程，為全球患者帶來更有效的治療方案。</p><h3><strong>最前線</strong></h3><ul><li><strong>首發智能自適應一體化放療平台，「醫科達」再加碼中國本土化佈局｜最前線</strong></li></ul><p>當前的醫療市場上，放療正在由一個醫學概念成為精準打擊腫瘤組織的有效手段。相關數據顯示，近 70% 的癌症患者需要將放療作為針對性治療或輔助療法，放療對腫瘤的的根治率能達到 40% 以上，是國際公認的主流治療方案之一。</p><p>近日的第七屆中國國際進口博覽會（下稱「進博會」）上，全球精準放療企業「醫科達」首發了 Elekta Evo 智能自適應一體化放療平台等 3 款創新放療設備和解決方案。</p><p>簡單理解，自適應放療是由圖像引導放療延伸出的一種新型放療技術，相當於把整個放療過程，也就是從定位、計劃設計、計劃實驗到驗證作為一個可以自我相應、修正的動態閉環系統。其目的在於提高治療實施的準確度與精確度，實現對腫瘤靶區高劑量照射的同時，最大限度減少周圍正常組織受到高劑量照射的可能性，從而在提高腫瘤局控率的同時降低放射性併發症發生。近年來，自適應放療的概念正逐漸為國內醫療機構所接受、普及。</p><p>據瞭解，本次在亞洲地區首發的 Elekta Evo，正是通過「一站式綜合解決方案提供無限的臨牀自由」，來助力臨牀醫生靈活應對各類不同的適應症，從而為患者提供個性化治療……（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3030743851820544">點擊此處獲悉詳情</a>）</p><ul><li><strong>2025，最可能在中國亮相的創新醫療「黑科技」，都在這裏了</strong></li></ul><p>一年一度的中國國際進口博覽會（下稱「進博會」）緩緩落幕。</p><p>在歷年都備受關注的醫療器械展館，今年總共集結了全球超過 260 家企業參展，全球 10 大醫療企業、11 家世界 500 強制藥公司悉數亮相。對於這些跨國醫療企業來説，這裏一直是「創新的風向標」，不少未正式獲批的產品都受益於進博會的溢出效應，加速在國內的上市進程。</p><p>去年，我們就曾盤點過進博會上那些適應症針對廣泛人羣、已經或有望成為「重磅炸彈」的<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2511813624643846">創新醫療產品</a>。今年的進博會上，又有哪些新看點？……（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3035598590603266">點擊此處獲悉詳情</a>）</p><p>&nbsp;</p><p><strong>編輯：胡香贇</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>楊植麟回應不了一切</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3040100048596995?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 14:31:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜鄧詠儀</strong></p><p><strong>編輯｜蘇建勳‍</strong></p><p>進入 2024 年，中國大模型公司面對的牌局愈發艱難。一方面，在 2023 年快速入局，獲得了大額融資、高昂估值的「六小虎」們，面對着各種聲音——AI 應用同質化、尚未跑通的商業模式。</p><p>在另一面，以 OpenAI 為首的頂級模型迭代速度放緩，GPT-5 遲遲未發，近期整個行業都在討論：大模型的 Scaling Law 是否失效了？</p><p><strong>但久未露面的月之暗面創始人楊植麟表示：Scaling Law 依舊有效，只是 Scale 的東西變了。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241117/v2_ad3d3c00ab374a0f8ab90223b594686d@2057308263_oswg82443oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△月之暗面創始人楊植麟，圖源：作者拍攝</p><p>11 月 16 日，月之暗面正式發佈新數學模型 K0-math。</p><p>這是一個專注於計算能力的數學模型。在 Demo 中，K0-math 不僅展示了能夠解決數學競賽中的高難度數學題，更難得的，是能夠展現解題時的分佈思考步驟——從拿到題目，到拆分步驟思考。在遇到解題步驟出現錯誤時，K0-math 還能夠自己反思思考的邏輯是否有誤，返回到特定的步驟重新展開推理。</p><p>月之暗面公佈的基準測試顯示，Kimi k0-math 的數學能力，可對標全球領先的 OpenAI o1 中可公開使用的兩個模型：o1-mini 和 o1-preview。</p><p>楊植麟還專門強調，為了讓和 o1 的對比足夠公平，月之暗麪糰隊使用了不同種類的測試集進行實時測試。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241117/v2_81bc1c54eae04b1ab46a0eabbcb18b9a@2057308263_oswg75267oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△K0-math 模型基準測試結果，圖源：作者拍攝</p><p>在中考、高考、考研以及包含入門競賽題的 MATH 等 4 個數學基準測試中，k0-math 初代模型成績超過 o1-mini 和 o1-preview 模型。</p><p>在兩個難度更大的競賽級別的數學題庫——OMNI-MATH 和 AIME 基準測試中，k0-math 初代模型的表現，則分別達到了 o1-mini 最高成績的 90% 和 83%。</p><p>僅僅在一個月前，Kimi 剛剛發佈最新版本「Kimi 探索版」，將以 CoT（思維鏈為主）的能力放到了模型當中。Kimi 探索版的 AI 自主搜索能力，可以模擬人類的推理思考過程，多級分解複雜問題，執行深度搜索，並即時反思改進結果。</p><p>無論是 Kimi 探索版還是如今的 K0-math，其釋放的信息都是類似的：不斷提升模型的智力、思考水平。<strong>這也是面對以 OpenAI o1 為首的頂尖模型，Kimi 邁出的追趕第一步。</strong></p><p>不過楊植麟也坦承，如今的 K0-math 還有不少侷限性。</p><p>比如，對於高考難題、IMO 數學競賽等等難題，K0-math 還會有一定概率做錯。有時候，模型也會過度思考——對於 1+1=2 類的簡單數學題，模型可能會花沒有必要的步驟去反覆驗證答案，甚至會「猜答案」，但不能展現為什麼可以得出正確的答案。</p><p>作為國內 AI 初創公司中「技術理想主義派」的代表，楊植麟本人曾多次強調 Scaling Law（縮放定律，大模型最重要的技術原理）的意義和重要性。</p><p>但現在，他也明確表示行業範式正在發生改變：從原來的擴大計算和參數規模，到如今的強化學習為主的技術路線，着重提升模型智力水平。</p><p><strong>「AI 的發展就像盪鞦韆，我們會在兩種狀態之間來回切換：有時候，算法、數據都很 ready 了，但是算力不夠，我們要做的就是加算力；但今天我們發現，不斷擴大算力規模已經不一定能直接解決問題了，所以這時就需要通過改變算法，來突破這個瓶頸。」</strong>楊植麟解釋。</p><p>數學模型 K0-math 之所以選擇在今天發佈，也有其特殊意義：11 月 16 日，是月之暗面第一個產品 Kimi Chat 的一週年紀念日。</p><p>過去兩年裏，月之暗面是國內最受關注的 AI 初創公司之一。經歷了 2023 年的 Kimi 助手爆火，到 2024 年的極速投流增長、近期的仲裁風波，這個團隊一直處於風口浪尖之上，如同在迷霧中穿行。</p><p>但現在，月暗顯然並不打算回應一切。在發佈會中，楊植麟只講新模型和技術相關的問題，並簡單地公佈了一個數字：截至 2024 年 10 月，Kimi 的月活用户已經達到 3600 萬。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241117/v2_75dd34542cb94b0594fdc0cbdc9dd31a@2057308263_oswg62054oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Kimi 最新用户數據，圖源：作者拍攝</p><p>「我仍然保持更樂觀的心態。」楊植麟預測，行業範式轉向，並不意味着以擴大規模為主的預訓練模式完全失靈——頂尖模型再未來半代到一代，還能釋放出預訓練的許多潛力。</p><p>而在模型的思考能力進一步提升後，這也意味着大模型能夠進一步落地，解決更多領域內的專有任務。</p><p><strong>以下為楊植麟在發佈會中的更多發言與回應，經《智能湧現》編輯整理：</strong></p><h2><strong>AI 的發展就像盪鞦韆，本質上都要跟 Scaling 做好朋友</strong></h2><p><strong>Q：轉向強化學習路線之後，數據會不會成為模型迭代的比較大的挑戰？</strong></p><p><strong>楊植麟：</strong>這確實是強化學習路線的核心問題。以前我們做下一個字段預測的時候，通常用的是靜態數據，我們對數據的過濾、打分、篩選，這些技術都比較成熟。</p><p>但在強化學習路線上，所有的數據都是自己生成的（比如一些思考過程）。模型思考的時候，其實需要知道想法是對還是錯，這會對模型的獎勵模型提出更高的要求。我們還要做很多對齊的工作，一定程度可以抑制這些問題。</p><p><strong>Q：在模型迭代的過程裏，無論是之前的擴大算力路線，還是説強化學習上，怎麼進行平衡？</strong></p><p><strong>楊植麟：</strong>我覺得 AI 的發展就是一個盪鞦韆的過程，就是你會在兩種狀態之間來回這個切換一種狀態。如果你的算法、數據非常 ready，但是算力不夠，那麼你要做的事情就是做更多的工程，把 Infra 做得更好，然後它就能夠持續的提升。</p><p>從 Transformer 誕生到 GPT 4，我覺得基本上其實更多的矛盾是怎麼能夠 Scale，在算法和數據上它可能沒有本質的問題。</p><p>但今天當 Scale 得差不多的時候，你會發現加更多算力可能並不一定能直接解決的問題，核心是高質量的數據就沒有那麼多了，小几十 T 的 token，這就是人類互聯網積累了 20 多年的上限。</p><p>所以我們需要通過算法的改變，讓這個東西不會成為瓶頸。所有的好算法，都是和 Scaling 做朋友，讓它釋放更大的潛力。</p><p>我們在很早就開始做這個強化學習相關的東西，我覺得這是接下來很重要的一個趨勢了，通過這種方式改變目標函數、學習的方式，讓他們持續 Scale。</p><p><strong>Q：非 Transformer 路線會不會解決這種問題？</strong></p><p><strong>楊植麟：</strong>不會，因為它本身不是 Architecture 的問題，它是一個學習算法或者是沒有學習目標的問題。Architecture 我覺得沒有本質的問題。</p><p><strong>Q：關於推理成本，數學版上線到 Kimi 探索版之後，是用户可以去選擇不同的模型，還是你們會根據提問來分配？以及，你們現在的主要模式是打賞，而不是訂閲，怎麼平衡成本問題？</strong></p><p><strong>楊植麟：</strong>我們接下來的版本大概率會讓用户自己去選擇。早期通過這種方式可以更好的分配或者更好的滿足用户的預期，我們也不想讓它 1+1 等於多少，想半天，所以我覺得早期可能會用這樣的方案。</p><p>但最終，這可能還是一個技術問題。一，我們能動態的給它分配最優算力，模型足夠聰明的話，它就會知道什麼樣的問題匹配什麼樣的思考時間，和人一樣，不會「1+1」的問題也想半天。</p><p>二，成本也是不斷下降的過程。比如説今年你如果達到去年 GPT4 模型的水平，你可能只需要十幾 B 的參數就能做到，去年可能需要一百多 B。所以我覺得覺得整個行業先做大或者做小，是這樣的普遍規律。</p><p><strong>Q：現在 AI 圈子會不會被 Scaling Law 這件事限制住了？</strong></p><p><strong>楊植麟：</strong>我比較樂觀一點。核心就在於原來你用靜態數據集，靜態數據集其實是比較簡單粗暴的使用方式，現在用強化學習的方式很多情況下是有人在參與這個過程的。</p><p>比如，你標 100 條數據，你就能產生非常大的作用，剩下的都是模型在自己思考，我覺得以後更多的會用這種方式解決。</p><p>從做法上來看，（強化學習路線）確定性是比較高的，很多時候的問題在於怎麼真正把（模型）調出來，我覺得上限是很高的。</p><p><strong>Q：你去年説長文本是登月的第一步，你覺得數學模型和深度推理是第幾步？楊植麟：</strong>就是第二步。</p><p><strong>Q：預訓練的 Scale 現在都覺得遇到瓶頸了，美國遇到瓶頸以後你覺得對中美大模型的格局的影響是什麼？你覺得差距是變大還是變小？</strong></p><p><strong>楊植麟：</strong>我一直覺得，這個差距相對是一個常數，對我們來説它有可能是一個好事。</p><p>假設你一直 pretrain，你的預算今年 1B、明年 10B 或者 100B，它不一定可持續。</p><p>當然你做 Post-train（後訓練）也要 Scaling，只是説你 Scaling 的起點很低。可能很長一段時間，你的算力就不會是瓶頸，這個時候創新能力是更重要的。在這種情況下，我覺得對我們反而是一個優勢。</p><p><strong>Q：之前發的深度推理，還有包括你今天説的數學模型，它離普通用户是比較遠的功能嗎？你怎麼看這個功能和用户的關係？</strong></p><p><strong>楊植麟：</strong>其實也不遠。</p><p>我覺得是兩個方面的價值，第一個方面，數學模型今天在教育產品上其實有非常大的價值，在我們整體的流量裏，也起到很重要的作用。</p><p>第二個，我覺得它是技術上的迭代和驗證。以及我們可以把這個技術去放在更多的場景裏，比如我們剛剛説的探索版去做很多的搜索，我覺得它會有兩層這樣的含義。</p><h2><strong>保持單一產品形態，保持卡和人比例最高</strong></h2><p><strong>Q：現在都在討論 AI 應用的問題，Super App 還沒有出現，一大批的 AI 應用又非常同質化，你怎麼看？</strong></p><p><strong>楊植麟：</strong>我覺得 Super App 已經出現了，ChatGPT 已經有超過 5 億的月活，它是不是超級應用？至少半個吧，這個問題已經很大程度上被驗證了。</p><p>哪怕像 CharacterAI 這種產品，一開始用户量也蠻多，但後面很難破圈。在這個過程裏，我們也會根據美國市場的情況，去判斷哪個業務最後做得最大、做成的概率更高。</p><p>我們還是會聚焦在我們認為上限最高的事情，而且跟我們 AIG 的 misson 也最相關。</p><p><strong>Q：現在整個行業都有出現 AI 創業公司被收購，以及人才出走、迴流大廠的現象，你怎麼看待？</strong></p><p><strong>楊植麟：</strong>這個問題我們沒有遇到，但可能有一些別的公司遇到。我覺得倒也正常，因為行業發展進入了一個新的階段，它從一開始有很多公司在做，變成了現在少一點的公司在做。</p><p>接下來大家做的東西會逐漸不一樣，我覺得這是必然的規律。有一些公司做不下去了，就會產生這些問題，我覺得這個是行業發展的規律。</p><p><strong>Q：你們很少談到模型訓練上的情況，現在你們預訓練的情況是怎麼樣的？</strong></p><p><strong>楊植麟：</strong>我先説第一個問題，我覺得預訓練還有空間，大概半代到一代的模型，這個空間會在明年釋放出來。明年，我覺得領先的模型會把預訓練做到一個比較極致的階段。</p><p>但是我們判斷，接下來最重點的東西會在強化學習上，就是範式上會產生一些變化。本質上，它還是 Scaling，並不是不用 Scale，只是説你會通過不同的方式去 Scale，這是我們的判斷。</p><h2><strong>談未來、競爭、出海</strong></h2><p><strong>Q：Sora 馬上就要發產品了，你們什麼時候發多模態產品？怎麼看多模態這件事？</strong></p><p><strong>楊植麟：</strong>我們也做，我們幾個多模態的能力在內測。</p><p>關於多模態，我覺得 AI 接下來最重要的是思考和交互這兩個能力，思考的重要性遠大於交互。</p><p>不是説交互不重要，而是思考會決定上限。交互是一個必要條件，比如説 Vision（視覺）的，如果沒有 Vision 的能力，那就沒法做交互。</p><p>但思考是這樣的——你就看要做的這個任務，標註任務的難度有多大，你到底需要一個博士去標？還是每個人都可以標？哪個東西更難找到這樣的人？那這個東西就是 AI 的上限。</p><p><strong>Q：怎麼看和豆包等一系列 AI 應用的競爭？</strong></p><p><strong>楊植麟：</strong>：我們還是更希望關注在怎麼能給用户真正價值上，而不是過多去關注競爭本身，因為競爭本身並不產生價值。</p><p>怎麼提升模型的思考推理能力，這是我們現在最核心的問題。通過這個東西給用户帶來更大的價值，就是做正確的事情，而不專門去做不一樣的事情。我覺得只要能有人實現 AGI，它都是非常好的結果。</p><p><strong>Q：什麼時候決定只做 Kimi 這一個產品？</strong></p><p><strong>楊植麟：</strong>大概今年二、三月份吧，或者三四月份，大概那個區間。一個是基於美國市場的判斷，二是基於我們自己的觀察，主要是這兩點，確實得做減法，不是瘋狂的做加法。</p><p><strong>Q：為什麼？</strong></p><p><strong>楊植麟：</strong>這兩年，我們主動的選擇做了業務的減法。我覺得這個還是很重要的，也是我們過去一年比較大的 lesson（教訓）。</p><p>我們一開始確實也嘗試過比如説幾個產品一塊做，這個在一定的時期內有可能是有效的，到後來發現還是要聚焦，把它做到極致，是最重要的。</p><p>砍業務本質上也是在控制人數。這幾個大模型創業公司裏，我們始終保持人數最少，始終保持卡和人的比例最高，我覺得這個是非常關鍵的。</p><p>我們不希望把團隊擴那麼大，擴那麼大，對創新的影響是有致命性的傷害的。三個業務一起做，我就活生生把自己變成大廠，我就沒有任何優勢。</p><p><strong>Q：現在，你們最核心的任務是什麼？</strong></p><p><strong>楊植麟：</strong>最核心的任務就是提升留存，或者把留存作為一個重要的衡量指標。</p><p>我覺得，用户留存，和模型的成熟度、技術水平，也是一個正相關的過程。</p><p>包括思考能力還不夠強，交互不夠豐富，所以它今天能做的交互還比較有限。無論是跟用户的交互，還是跟本身客觀世界的交互，還有很大的提升空間。</p><p>如果我們衡量離 AGI 目標的距離，我覺得現在還是初級階段。當然，每年都有比較大的進步，如果我們用去年的產品，你會發現可能根本沒法忍受。</p><p><strong>Q：現在怎麼考慮出海問題？</strong></p><p><strong>楊植麟：</strong>我覺得先聚焦，然後全球化，需要更耐心一點。</p><p><strong>Q：最近大家都在談大模型的投流問題，你們怎麼實現良性的商業化？</strong></p><p><strong>楊植麟：</strong>我覺得肯定有，但是對我們來説現在最關鍵的還是留存，我覺得這個還是需要看的再長遠一點，至少 ROI 需要為正吧，這跟技術的進展是高度正相關的。</p><p>對我們來講最核心的是把留存和 Organic growth（自然增長）做好。適當的投放是需要的，但是你需要平衡好這幾個東西之間的關係。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241117/v2_b10ac1c4dd3f44b8912ec6bfa1778d35@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TCL 華星宣佈量產印刷 OLED 專顯屏 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3039812495225089?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 12:35:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>11 月 16 日，2024 年 TCL 華星全球顯示生態大會（DTC2024）在廣州開幕。會上，TCL 華星宣佈印刷 OLED 正式量產併發布全新技術品牌——APEX，全面展示了 TCL 華星前沿顯示方案、生態建設及全球戰略佈局。</p><p>TCL 創始人、董事長李東生為大會發來寄語表示：「TCL 華星全新發布的量產技術和技術品牌，不僅是 TCL 華星在技術創新路上的重要里程碑，也是將顯示技術拓展到應用場景和產業生態的重要一步」。</p><p>據悉，TCL 華星在印刷 OLED 領域已耕耘 11 年，印刷 OLED 技術在顯示、健康和綠色方面多重優勢明顯，與傳統 FMM 工藝相比，整體成本降低 20%，提供更高性價比選擇。</p><p>從 2023 年相關設備的搬入到今年 6 月的首片亮點，TCL 華星首支印刷 OLED 專顯產品正式進入量產階段。這一量產突破，是 TCL 華星印刷 OLED 商業化進程上的里程碑。未來，TCL 華星將帶動上下游企業的技術創新和產業升級，推動印刷 OLED 在醫療、車載、元宇宙等新興領域的發展。</p><p>APEX 是 TCL 華星的先進顯示技術品牌，其品牌口號為：「洞見極致 PACE TO APEX」。通過 APEX 這一顯示新物種，TCL 華星落實了品牌「技術向善」的理念以及全新價值主張、</p><p>在 DTC2024 現場，TCL 華星還展示了各技術路線、各領域具有代表性的新品和前沿顯示方案，涉及專顯、MNT、NB、MC、車載、VR&amp;新型顯示等多個領域，全方位展現了 TCL 華星從「面板製造廠商」向「場景化顯示解決方案提供商」的轉型成果。</p><p>近年來，TCL 華星圍繞「3」（TV 商顯丨 IT 丨 MC）+「2」（車載丨專顯）+「N」（探索更多應用場景）業務佈局，持續以全場景產品服務賦能客户場景需求。目前 TCL 華星已建立 5 大製造/研發基地、9 條面板生產線，構建了全尺寸、全品類、全形態產品應用平台，並堅持在多路線、全場景上進行技術創新與長期佈局，不斷推動場景化顯示解決方案的個性化、多樣化、智能化發展。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>砸錢換未來，阿里加碼投電商和雲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3037594256552196?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 16:38:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜彭倩</p><p>編輯｜喬芊</p><p>阿里迎來了久違的用户高增長。</p><p>其披露的 Q3 財報和財報會信息顯示：88 VIP 已達到 4600 萬，單季同比實現雙位數增長；訂單量實現雙位數增長，帶動 GMV 繼續增長；雙 11 超預期，實現「強勁增長」。</p><p>收入方面，阿里集團整體營收同比增長 5%。子業務中，國際商業仍實現了營收同比 29% 的高增長，增速第一；得益於夏季戰役，本地生活獲得營收同比 14% 的增長，增速排在子集團第二；菜鳥增速放緩，與阿里雲、淘天均為個位數增長。</p><p>利潤方面，除了淘天、國際商業仍在大手筆投入，帶動集團整體經調整 EBITA 同比下降 5%，其他子業務的虧損則都在繼續收窄，阿里雲更是實現了經營利潤同比 89% 的增長。</p><p>整體變化不大，但用户和 GMV 數據亮眼，讓阿里美股盤前一度漲近 4%。<span style="letter-spacing: 0px;">不過財報會後，阿里股價由漲轉跌，主要在於市場對其利潤連續兩個季度下滑產生擔憂。</span></p><h3 label="二級標題">穩住電商大盤，穩住 88 VIP&nbsp;</h3><p>財報會之前，阿里股價先是漲了近 4%，<span style="letter-spacing: 0px;">這很大程度上基於財報釋放了不少關於用户和 GMV 增長的積極信息。</span></p><p>由於 618 後回調「低價策略」，阿里迎來了久違的用户高增長，尤其是核心用户羣體 88 VIP Q3 攀升至 4600 萬，是目前國內最大規模的電商付費會員體系。拉得更廣來看，這也是目前消費領域最大規模的電商付費會員體系——近年來在中國被盛讚的山姆會員體系，截至去年 10 月底，會員數量也才達到 500 萬左右。</p><p>36 氪曾瞭解到，到今年 5 月時， 88 VIP 達到 3627 萬人，平均每人每年貢獻超過 6 萬元，今年產生的 GMV 預計將在 2.3 萬億以上，超過四分之一的淘天 GMV。高管們在財報會上還透露，88 VIP&nbsp;整體的復購率和留存率也保持增長。</p><p>88 VIP 猛增，與淘天的整體策略有關。自今年初，淘天加大了對&nbsp;88 VIP 的資金投入，部分品類退貨免運費、定期發放 88 VIP 大額消費券和滿減券，同時降低了 88 VIP 的准入門檻，取消了「淘氣值需達到 1000」的核心標準，並將付費標準設置的更加靈活，如增加首月費用 8.8 元的 88 VIP 月卡，激勵非 88 VIP 用户轉化進該會員體系。</p><p>財報發佈前，淘天剛剛辦完雙 11 大促，據官方説法，本屆雙 11 88 VIP 貢獻超過一半的成交額。88 VIP 的高度活躍也帶來 GMV 增長，吳泳銘在財報會上用「強勁增長」來評價，並強調「雙 11 表現超商家和平台預期」。</p><p>一位淘天員工還告訴 36 氪，內部預計 88 VIP 仍能持續增長，因為許多高 ARPU 值的用户甚至還沒有購買 88 VIP 。在繼續投放和補貼的基礎上，淘天將進一步對用户分層，初步將分為 6 個層級，以便精準定位到更多的高淨值人羣。</p><p>運營好高價值的老用户之外，留住新用户也是淘天的重要課題。<span style="letter-spacing: 0px;">今年 9 月，淘天正式接入微信支付，據高盛等投行的分析，潛在用户增量空間還是很大，至少能帶來數百萬的 DAU 增長。吳泳銘則表示：「我們希望經過中長期投入後，這些用户可以留存在平台上，希望從這些用户中拿到匹配我們現在 GMV 份額的一個增量。」</span></p><p>不過需要指出的是，GMV 增長給淘天的營收和 CMR（客户管理收入） 帶來的提振作用還較為有限。季度內，淘天營收同比增長 1 % 至 989.9 億元，上個季度同比微跌；淘天的 CMR 小幅增長，同比增幅為 2%，上個季度則同比增長 1%。</p><p>財報會上，分析師們也提及淘天集團在用户量和訂單量增長的同時，面臨着客單價下降的挑戰。阿里高管們則表示，將繼續優化政策和提升用户體驗來應對這一挑戰，比如圍繞服飾、美妝、3C 等品類進行補貼，以及淘天仍將為改善用户體驗進行持續投入。</p><p>好消息是，據財報會上高管披露的信息，過去幾個季度的訂單增速&gt;GMV 增速&gt;營收增速&gt;利潤增速的情況出現了一些變化，本季度 CMR 和 GMV 的增速差距已經很小，這表明淘天正在增長和收入之間努力找到平衡。</p><p>此外，財報會上還明確表示 GMV 的同比增速和 take rate 已經同比企穩。事實上， 9 月初，淘天剛實行 0.6% 的技術服務費、正式上線全站推廣告投放工具，它們對 Q3 的貢獻仍十分有限。隨着這些舉措逐步起效，可以預計後續幾個季度， CMR 和 GMV 間的增速差將繼續縮窄，直至 CMR 增速反超，達到吳泳銘此前設下的 10% 的目標。</p><p>88 VIP 的確獲得了喜人的增長，但不得不提的是，京東、抖音也都注意到了這羣消費者的價值。對低價戰略回調後，各平台對高淨值人羣的爭奪也激烈起來。今年雙 11 期間，京東效仿 88 VIP ，為京東 plus 會員推出了類似的大額滿減券，抖音雖然還沒有獨立的付費會員體系，但也推出了類似的大額滿減券，拼多多也首次在雙 11 期間推出了百億補貼超級加倍補，加大投入。</p><h3 label="二級標題">戰略性虧損繼續</h3><p>財報會後，阿里的股價由漲轉跌。</p><p>按例阿里應當在雙 11 後給出 2025 年的部分指引，但此次財報會相關信息仍然模糊。這都引發了市場對於阿里利潤或繼續下跌、以及 2025 年仍具不確定性的擔憂。</p><p>這個季度利潤表現的確不算好。經調整 EBITA 同比下降 5%（不考慮長期現金激勵，下降 4%），比上個季度下降更多（ Q2 同比下降 1%）；非公淨利潤同比下滑 9%，低於市場預期；而自由現金流同比下降了 70%，從去年同期的 452 億元下降至 137 億元。</p><p>市場一直擔憂，淘天今年以來 GMV 增長的回暖，是靠補貼砸出來的。淘天利潤連續兩個季度同比下降且跌幅擴大，顯然加劇了這種擔憂。</p><p>利潤無法在短期內改善，與越發激烈的競爭之下，阿里更大力度的投入海內外電商有關。</p><p>Q3 營銷費用同比增長近 30%，多出了 70 億，達到了驚人的 325 億元，創下近年新高，而上個季度營銷費用的同比增速才 19%。<span style="letter-spacing: 0px;">淘天自掏腰包增加補貼券、為退貨免運費持續投入都是營銷費用高漲的原因。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">同時，國際商業也仍在大投入的時期，Q3 出現了 29 億元的經營利潤虧損，但虧損率已從 Q2 的 -12.7% 縮窄到了 Q3 -9.2%。</span><span style="letter-spacing: 0px;">不過，虧損收窄也對應着增速的放緩——國際商業整體營收同比增長趨勢放緩到 29%（ Q1 40%，Q2 32% ），零售業務的營收也繼續放緩至 35%（Q1 58%，Q2 38%），但這個數字仍然高於市場預期。</span></p><p>隨着國際局勢產生新的變化、跨境監管風險加劇，「出海四小龍」如今都更適合低調增長，再加上 Lazada 已經決定從增長轉向要利潤，後續國際商業或將仍保持穩定增長、優先減虧的方向 。</p><p>自由現金流大幅下降則與阿里雲和淘天部分策略調整有關。財報會上，高管也解釋稱：「我們在阿里雲基礎設施投資相關的支出增加，以及由於取消了年度服務費而向天貓商家進行的退款、再加上部分直營業務規模縮小等其他營運資金變動的因素」。</p><p>為了將更多資金投入到核心業務上，阿里仍在收縮除電商和 AI 外的子業務。本地生活集團虧損同比顯著收窄，從去年同期的 25.64 億元收窄至 3.91 億元，減虧 85%，接近盈虧平衡；而大文娛也減虧 11%，同樣接近盈虧平衡線。</p><p>阿里選擇繼續投入核心電商業務和 AI，以換取當下的增長和未來的發展，激烈的競爭和艱難的大環境之下，阿里有舍才能有得。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 14.6 萬元起，領克 Z20 開啓先享預訂</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3038523504193538?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 11:46:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 韓永昌</p><p>編輯 | 張博文</p><p>11 月 15 日，領克攜旗下全系車型亮相廣州車展，並開啓純電 SUV 領克 Z20 國內首秀及先享預訂。本次共推出 530km 後驅 Pro、530km 後驅 Max、530km 後驅 Max 逐日版三款車型，先享預訂價：14.6 萬元起。</p><p>今年 10 月，領克 Z20 在時尚之都意大利米蘭完成全球首秀，並率先在歐洲上市，上市價格為 35495 歐元，摺合人民幣約為 27 萬元。</p><p>在設計上，領克 Z20 經典的轎跑溜背造型，結合整車 13 處風阻優化，實現 A 級 SUV 超低風阻係數 0.25，續航直接提升 52.5km，完美平衡造型、空間與風阻。</p><p>此外，領克 Z20 還配備了行業首創的流光尾翼，既是尾翼又是尾燈，在視覺上形成一種流暢且和諧的美感。1463mm 貫穿燈長度，搭配 504 顆燈珠，可呈現 3 種燈語和 6 種燈效。</p><p>承襲領克品牌在 TCR 賽場五年六冠的賽道基因，領克 Z20 採用了全球領先的三電系統，配備了 30 萬級產品才擁有的後驅 250kW 油冷電機，加上最大 373N·m 峯值扭矩，最高車速可達 190km/h，零百加速只需 5.3s，80-120km/h 再加速時間，僅需 3s。</p><p>駕控的樂趣，不只依賴於性能參數，更需要通過精細的調校來實現。依託 SEA 浩瀚架構打造的高性能智能底盤，領克 Z20 採用麥弗遜前懸+五連桿後懸的懸掛系統，搭配前後全框式副車架，以及後驅電機的設計，確保了 Z20 在操控和性能上能夠一脈相承領克的卓越基因。</p><p>在續航上，領克 Z20 搭載了 61.47kWh 能量電池版本，續航里程最長可達 530 公里，並擁有 4.5C 閃充技術，充電 15 分鐘即可實現電量 10%-80%，續航增加 370+km，充電 8 分鐘，就能從廣州開到深圳。</p><p>在座艙方面，領克 Z20 的 LYNK Flyme Auto 領克智能座艙系統，搭載了新一代億咖通·安托拉®1000 Plus 計算平台及新一代 7nm 車規級 SoC「龍鷹一號 Plus」芯片，配合 15.4 英寸 2.5K 大屏，可以帶來一流的影音娛樂體驗。</p><p>安全上，領克 Z20 按照中保研 MGGG 驗證和歐洲五星安全標準開發。車門防撞梁等關鍵部分採用超高強度熱成型鋼，屈服強度高達 1800MPa，強度堪比坦克裝甲。車身高強度材料佔比 81.62%，車身扭轉剛度高達 37878Nm/deg。</p><p>相比同級競品的 6 個安全氣囊，領克 Z20 全系標配 7 個安全氣囊，不僅配備了同級少有的遠端氣囊，而且還搭載了兩個 2 米的超大側氣簾。其中，側氣簾彈出可保壓 6s，仍可保留 85% 的氣壓。</p><p>作為領克邁向全球新能源高端品牌新徵程的又一力作，領克 Z20 將為全球市場用户帶來了全新的純電體驗。目前，領克 Z20 已登陸全國 201 個城市的 364 家線下門店，並將於年內在國內上市並開啓交付。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 大眾攜 25 款車型亮相 2024 廣州車展，包括 ID. CODE 概念車</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3038507612778760?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 11:30:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 韓永昌</p><p>編輯 | 張博文</p><p>2024 年 11 月 15 日，大眾汽車品牌攜 25 款新能源和燃油車型亮相 2024 廣州車展。</p><p>其中包括 ID. CODE 概念車、全新探嶽 L、帕薩特 Pro 和 ID. 與眾在內，多款車型為中國用户量身定製，推動大眾汽車向智能網聯出行的時代邁進。至 2030 年，大眾汽車計劃推出 30 餘款新車型。</p><p>大眾汽車乘用車品牌中國 CEO 孟俠（Stefan Mecha）表示：「四十年來，用户始終是大眾汽車在中國開展各項業務和工作的核心。作為‘在中國，為中國’戰略的一環，我們將繼續以‘中國速度’帶來全新的新能源和燃油車型供中國消費者選擇，讓移動出行與他們日益智能化、互聯化的生活完美融合。」</p><p>具體車型來看，即將於 2025 年上市的一汽-大眾全新探嶽 L，在外觀造型和數字化功能方面迎來全方位煥新。</p><p>該款 SUV 擁有同級最長的 2791 毫米軸距，其搭載 L2+級 IQ. Pilot 智能駕駛輔助，該系統針對中國的道路環境而研發，通過慣導雙目攝像頭，全面提升車輛對周圍交通情況的感知，讓駕駛出行更安全、更輕鬆。</p><p>新車座艙內配備了 15 英寸 2K 中控懸浮屏、11.6 英寸高清副駕信息娛樂屏，以及可定製形象且融合 AI 技術的全新個性化語音助手等一系列前沿車載科技，帶來沉浸式的出行體驗。</p><p>與此同時，上汽大眾帕薩特 Pro 於 9 月上市，其全新的雙前臉造型極為動感，智能 IQ. Light 矩陣式 LED 大燈不僅在設計上與之相得益彰，還能提高行車安全性。</p><p>帕薩特 Pro 搭載了 L2+級 IQ. Pilot 智能輔助駕駛、智能泊車輔助等一系列智能駕駛系統，提高了旅途的安全和便利性。前後排帶通風、加熱和按摩功能的座椅讓車內舒適性進一步升級。</p><p>在座艙上，全新 15 英寸 2K 中控懸浮屏、中國專屬的 11.6 英寸高清副駕娛樂屏、10.3 英寸全數字液晶儀表和 w-HUD 平視顯示系統組成了多屏交互數字座艙空間。</p><p>對於大眾安徽而言，7 月上市的 ID. 與眾不僅是其首款車型，也是大眾汽車在中國推出的首款智能電動轎跑 SUV。</p><p>該車型專為中國市場設計，外觀大膽前衞且富有表現力。其純正德系底盤調校以及可變轉向比系統帶來的僅 4.7 米轉彎半徑，讓每一次駕駛流暢十足。</p><p>該車型還搭載全新一代的人機交互系統、智能座艙以及具有 3D 形象的 AI 智能夥伴，並融合大語言模型，確保用户與車輛之間能夠順暢溝通和互動。</p><p>還值得一提的是，本次車展，大眾還帶來了 ID. CODE 概念車。這款概念車既可通過傳統方式駕駛，也具備 L4 級自動駕駛功能。藉助新一代 AI 智能燈光與顯示系統，ID. CODE 概念車富有力量感和運動感的流線型車身可作為實用的智能人機交互界面。</p><p>除了新車以外，大眾燃油車型和既往的新能源車型也在廣州車展全面亮相，從全新高爾夫、途觀 L Pro、全新一代邁騰和威然等更加智能高效的燃油車型，到 ID.3、ID.4 CROZZ、ID.7 VIZZION 等純電 ID.車型，再到 ID. Buzz，每個人都能在大眾汽車展台找到屬於自己的車型。大眾汽車以不斷拓展、持續升級的產品陣容，滿足中國消費者的多樣需求。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | AI 拓寬阿里想象力，業務重塑進入收穫期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3038441842814984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 10:49:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 範亮</p><p>編輯 | 鄭懷舟</p><p>11 月 15 日晚，阿里巴巴公佈 2024Q3，也就是公司 2025 財年二季度報告。</p><p>從財務數據來看，阿里巴巴 2024Q3 實現營業收入 2365.03 億元，同比增長 5%；實現淨利潤 435.47 億元，同比增長 63%。</p><p>就業務分部來看，淘天集團 2024Q3 實現營業收入 989.94 億元，同比增長 1%；雲智能集團實現營業收入 296.1 億元，同比增長 7%；國際商業實現營收 316.72 億元，同比增長 29%；菜鳥實現營收 246.47 億元，同比增長 8%；本地生活集團實現營業收入 177.25 億元，同比增長 14%；大文娛集團實現 56.94 億元，同比減少 1%。</p><p>自去年 9 月初宣佈確立「用户為先、AI 驅動」兩大戰略重心以來，阿里巴巴已經進行了包括<strong>淘天增加用户體驗投入、雲業務加大投入 AI 基礎設施、其他業務提效減虧</strong>等在內一系列的重大調整，這份業績報告無疑是檢驗阿里巴巴戰略成果的關鍵節點。那麼，阿里這份財報還有哪些細節上的亮點？</p><h3><strong>「用户體驗為先」效果顯現</strong></h3><p>過去幾年，面對同業在性價比消費方面的競爭，阿里巴巴雖然推出了淘特 App、「價格力」戰役等一系列應對措施，但在一些行業觀點認為，阿里多年以來 ToB 思維模式的影響下，阿里並未將重心放在用户側。</p><p>如中泰證券就指出，阿里巴巴崛起的時代，線上供給的豐富度是重要競爭力，因此公司的定位是服務於商家，流量分發規則對於消費者並不友好（商品性價比不足）。而在供給過剩的買方時代，消費者成為決定平台未來的核心力量，阿里巴巴也終於認識到了這一關鍵轉變，並做出「用户為先」這一戰略調整。</p><p>從全局來看，淘天整體遵循「<strong>加大用户體驗投入、提升商家經營環境—用户增加、購買提頻、GMV 增長—商業化率提升</strong>」的戰略路徑。</p><p>關於如何增強用户體驗，中金公司總結主要包括三個方面，一是重新分配流量打破原有利益格局，嘗試引入新流量，以流量分發為抓手加大商家篩選力度，建立賞罰機制；二是重用户反饋，給予用户投票和篩選權限；三是完善基礎設施和售前售中售後體驗，為部分用户提供增值服務和補貼。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1164,386" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241116/v2_241cb53e94dc4a9f8c7206b4abb4bb4b@5648246_oswg87848oswg1164oswg386_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：電商平台服務用户、提升用户體驗的路徑和選擇 &nbsp;資料來源：中金，36 氪整理</p><p>具體來看，有以下幾個重大措施最值得關注：</p><p><strong>一是引入新店鋪評分體系，該體系包含「店鋪體驗分」、「商品體驗分（PXI）」。</strong>其中店鋪體驗分數評價維度從圍繞着商品體系、物流體系、評價體系建立了更為翔實的指標；「商品體驗分」則主要影響搜索、推薦算法，體驗分越高則權重越大。</p><p><strong>二是針對高用户粘性的 88VIP 會員，推出更大力度的增值服務。</strong>如提供無限次退貨包運費服務；用積分兑換現金紅包等。</p><p>另外，在本次的戰略調整中，阿里巴巴也並未厚此薄彼，而是將用户體驗、商家經營環境放在了等同位置。如在今年推出由 AI 驅動的全平台市場營銷工具「全站推廣」，可有效提高商家的營銷效率。</p><p>當然，加大用户體驗投入、提升商家經營環境—業務增長（用户數、購買提頻、GMV）—商業化率提升的傳導路徑並非一蹴而就，當下對增強用户體驗的投入不會馬上在商業化率看到明顯效果，但是<strong>在「用户增加、購買提頻、GMV 增長」這一環節已經可以看到明顯效果</strong>。</p><p>阿里巴巴 24Q3 財報數據顯示,<strong>88VIP 羣體已經持續多個季度維持兩位數增長，目前規模已經達 4600 萬</strong>。從普通用户羣體來看，QM 數據顯示，9 月淘寶 APP 新安裝用户規模同比增長 55%，達過去四年最高值。月��躍用户規模上，9 月淘寶新增 1867 萬，總月活規模達 9.44 億創歷史新高。此外，本季度淘天 GMV 也實現健康增長，拆分看訂單量獲得雙位數增長。而在剛剛過去的雙 11 中，淘天 GMV 強勁增長，買家數量創歷史新高。</p><p><strong>商業化方面，淘天也取得初步進展，財報披露，24Q3 淘天實現客户管理收入 703.64 億元，同比增長 2%，較上一季度加速，Takerate 也同比保持穩定。</strong></p><h3><strong>AI 重塑阿里雲</strong></h3><p>去年開始，阿里雲的主線就是<strong>逐漸減少利潤率低的項目制合約，聚焦公共雲業務，同時加大投入 AI 基礎設施</strong>。</p><p>收入結構調整影響下，阿里雲收入從 2024 財年至今一直維持着個位數增長狀態，儘管絕對增速並不惹眼，但細分方向則亮點頗多。<strong>一是公共雲連續幾季實現雙位數增長；AI 相關產品收入連續五個季度實現三位數的同比增長。</strong></p><p>另外，在盈利能力方面，減少非優質項目業務後，阿里雲的經調整 EBITA 已經多個季度實現同比大幅增長，<strong>24Q3 為 26.61 億元，同比增長 89%。</strong></p><p>AI 方面，<strong>阿里雲已獲明確認可為中國首選的用於公共雲及 AI 訓練和應用的服務提供商</strong>。從定位來看，阿里雲正以 AI 為中心，全面重構底層硬件、計算、存儲、網絡、數據庫、大數據，並與 AI 場景有機適配、融合，加速模型的開發和應用，打造 AI 基建。此前阿里雲也披露，中國有超過 50% 的大模型公司跑在阿里雲上，80% 的科技企業運行在阿里雲上。</p><p>在今年 9 月的雲棲大會上，阿里雲還發布通義千問開源模型 2.5 系列，該系列已成為全球開源生態系統中的領先模型之一。自 2023 年首次開源至 2024 年 9 月 30 日止，在 HuggingFace 上已有超過 7 萬個衍生模型基於通義家族而開發。</p><p>對於未來的盈利展望，阿里巴巴在業績説明會中表示，儘管面臨價格下降的壓力，但公司通過降低 API 和 Token 的價格來吸引新用户，這些新用户使用雲平台的其他產品時將帶來更多的收入，得益於技術優勢和規模效應，雲服務業務的盈利性預計將繼續改善。</p><h3><strong>業務減虧明顯，重視股東回報</strong></h3><p>本季度阿里巴巴淨利潤錄得大幅增長，一個很重要的原因是本地生活、大文娛業務分部減虧明顯。</p><p>從具體的財務數據來看，本地生活集團經調整 EBITA 減虧 85%，已經接近盈虧平衡，大文娛減虧 11%，同樣接近盈虧平衡線。隨着減虧有節奏、有計劃地推進，阿里巴巴的淨利潤預計可以繼續維持較強的增長勢頭。</p><p>財報中，阿里巴巴還披露了回購的最新進展，2024 三季度單季，公司已累計回購 41 億美元，回購總計 4.14 億股普通股（相當於 5,200 萬股美國存托股），流通股份較 6 月底進一步淨減少<strong>2.1%，一般資本市場將回購與分紅等同對待，這意味着阿里巴巴在 24Q3 單季度的股息率就已經達到 2%，</strong>屬於相當高的水平。阿里巴巴披露，目前公司仍剩餘 220 億美元的回購額度，有效期至 2027 年一季度，龐大的回購額度不僅會為股東帶來豐厚的現金回報，也將會對公司股價形成有力支撐。</p><p>總的來説，阿里巴巴這份財報主要有以下亮點：<strong>淘天堅持投入「好商品好價格好服務」供給，已經開始在用户端顯效，並在交易數據上初見成果；阿里雲受益於 AI 浪潮有望財年重新進入雙位數增長；其他業務有節奏地減虧持續推動利潤上行。</strong>雖然財務數據的效果顯現可能會有所滯後，但經營層面阿里此時無疑已經處於拐點之上。</p><p>*免責聲明：</p><p>本文內容僅代表作者看法。</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半導體顯示業務貢獻超一半，TCL 前三季度營收破千億｜硬氪分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3037246143819779?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 09:30:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>經過近幾個月的數據驗證，消費電子市場回暖已是不爭事實。</p><p>9 月開始，千億級「以舊換新」、「國補」政策的實施和系列電商平台激勵，激發了消費者的購買熱情，促進了電視等家電產品的消費升級和銷量增長。</p><p>多維度攀升的數據是廠商們穿越週期有力的佐證。聚焦到各產業鏈側，以顯示面板等為代表的上游供應鏈端也迎來新機會。</p><p>近日，TCL 科技公佈 2024 年度 Q3 業績，前三季度總營收 1230.28 億元，歸母淨利潤為 15.25 億元。其中在核心面板業務方面，報告期內，TCL 科技電視面板的市佔率穩居全球第二。</p><p>隨着技術進步和市場需求一定程度上的回暖，就目前國內消費市場變化而言，在補貼政策驅動，電視大尺寸化、高端化的趨勢下，面板業務有望迎來新一輪增長。</p><h2><strong>大尺寸面板市佔全球第一</strong></h2><p>從主營業務的業績表現來看，TCL 科技的半導體顯示業務表現突出。報告期內，顯示行業供給側格局平穩，大尺寸化趨勢推動需求面積不斷增長，行業供需關係保持健康，以電視面板為代表的主流產品盈利同比改善。</p><p>反映到具體的數據表現上，顯示業務營收同比增長 25.74% 達到了 769.56 億元，佔總業績 50% 以上。淨利潤為 44.43 億元，同比改善 60.67 億元，經營性淨現金流達到 198.38 億元，盈利能力和現金流狀況良好。</p><p>當前用户的消費偏好更傾向於購買大尺寸電視，以獲得更好的觀影體驗。根據洛圖科技數據顯示，2024 年第三季度，中國電視市場 75 吋電視的銷量份額佔 20.8%，已成為零售量第一大尺寸；85 吋和 100 吋電視銷量同比分別增長 48.4% 和 182.7%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_68efbc3988d74e24bca497dd76ffdd4a@6022551_oswg72703oswg1000oswg529_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大尺寸化成為趨勢（圖源：官網）</p><p>從面板尺寸差異來看，TCL 科技在大尺寸領域有絕對優勢。其電視面板份額當前穩居全球第二，65 吋和 75 吋市佔率達到全球第一，65 吋及以上產品出貨面積佔比提升至 55%，還佈局了交互白板、拼接屏等超大屏商用顯示。</p><p>但受全球經濟增速放緩、消費需求不振的影響，前三季度市場對大尺寸面板需求依然低迷。電視面板價格在上半年温和上漲，自三季度小幅回落，目前呈持平態勢。</p><p>在「以舊換新」等政策推動下，激勵用户對購置新的大尺寸電視等家電產品的消費意向，直接帶動了 TCL 大尺寸面板電視的銷量增長，短期內還將繼續上漲。TCL 華星也在加大大尺寸面板的生產和供應，滿足用户需求的同時，以提升高端產品的佔比。</p><p>此前 8 月，TCL 科技宣佈，TCL 華星擬通過約 111 億人民幣的總對價，收購包括樂金顯示（中國）有限公司 70% 的股權和樂金顯示（廣州）有限公司 100% 的股權，成為 LG 顯示在華子公司股權競買的優先購買方。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1184,666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_93700400d1044a799e681c67ee56fccf@6022551_oswg141894oswg1184oswg666_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TCL 華星辦公大樓（圖源：官網）</p><p>根據 DSCC 預測，未來幾年，按面積計算的 LCD 面板需求將超過產能；特別在電視面板領域，電視屏幕的增長是最大推動力，在顯示面積需求中，電視面板的比重超過 70%。其中 2024 年，全球 LCD TV 面板出貨面積預計達到 1.7 億平方米，同比增加 3.7%。到 2028 年，LCD 面板出貨面積將保持 5% 左右的年均增長率。</p><p>這意味着，全球 LCD 產能或以年均不到 1% 速度增長，遠低於需求增長率，接下來 LCD 面板可能出現供給短缺的情況，特別是需求高峯期。</p><p>此次 TCL 華星與 LG 顯示的收購一旦完成，可極大提升 TCL 科技在大尺寸面板市場的產能和市場份額，在 LCD 電視面板市場的議價能力和話語權也將得到進一步增強。</p><h2><strong>光伏業務仍在虧損</strong></h2><p>隨着能源轉型成為全球共識，光伏作為經濟性最為突出的新能源之一，全球需求長期向上格局確定。但從實際產業發展態勢來看，近年來，在價格戰和技術迭代的雙重壓力下，硅片、硅料等光伏產業鏈中游環節的價格持續大幅下跌，導致企業盈利能力下降，甚至出現虧損。</p><p>TCL 中環所聚焦的新能源光伏行業當前處在週期底部。財報數據顯示，2024 年前三季度總營業為 225.82 億元，同比下滑 53.6%，虧損達 60 億元。。</p><p>而且，光伏業務的毛利率近年來呈現出下滑趨勢。2023 年跌入 10% 以內，2024 年第二季度跌至-16%，到第三季度更是跌為-22%。</p><p>雖然其新能源材料業務板塊單瓦成本領先，但受產品價格及存貨影響，虧損總額加大。新能源電池組件業務板塊競爭力相對不足，因此也進一步拖累了經營業績。</p><p>隨着光伏行業全面邁入 N 型時代，N 型 210 硅片的市場份額在逐步提升。N 型 210 硅片是指採用 N 型硅材料製成的、尺寸為 210 毫米的硅片，是光伏電池的基本單元之一，具有更高的電子密度和更好的導電性能，210 毫米的尺寸使硅片具有更大的受光面積，有利於提升光伏電池的功率和效率。</p><p>當前，各大製造商紛紛加大 N 型 210 硅片的研發和生產力度，以滿足市場對高效率光伏產品的需求。</p><p>根據財報數據顯示，TCL 中環在研發和創新方面，近年研發費用佔營收比例有所下降。2024 年前三季度，公司研發費用為 5.39 億元，同比下降 71.84%；研發費用佔營收比例達到 2.39%，同比減少 1.55%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,563" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241115/v2_a19f9209bbe24e2796c9dedf069b579d@6022551_oswg241821oswg1000oswg563_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">3.168MW 惠州移動通信項目（圖源：官網）</p><p>儘管研發費用有所下降，但 TCL 中環在技術創新和工業 4.0 柔性製造能力方面仍持續推進。其中在第一季度，N 型及大尺寸 210 系列產品出貨佔比 88%，其中 N 型 210 外銷市佔率 90% 以上，持續保持領先地位。至第三季度報告期末，N 型產品實現單台月產領先行業次優約 505kg、公斤出片數領先行業次優約 1 片。</p><p>當前，全球新能源市場仍有較大增長空間，產能全球分佈失衡。隨着地緣政治和貿易局勢變化，經濟逆全球化凸顯，面對產業調整期的劇烈震動，光伏技術正處於快速迭代期，新技術、新產品的不斷湧現，跨界融合和產業鏈整合成為趨勢，這對 TCL 科技在內的中國企業來説，機遇與競爭博弈並存。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜特朗普計劃終止電車補貼；橫店羣演降薪；城鎮非私營單位年平均工資 120698 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3038329812594946?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-16 08:31:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>富奧智能懸架系統（長春）有限公司</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，富奧智能懸架系統（長春）有限公司成立，法定代表人為王鳴宇，註冊資本 2 億元人民幣，經營範圍包括汽車零部件及配件製造、汽車零部件研發、汽車零部件再製造、汽車零配件零售、汽車零配件批發、機械零件與零部件銷售、通用零部件製造等。股東信息顯示，該公司由富奧汽車零部件股份有限公司、一汽股權投資（天津）有限公司分別持股 66.6%、33.4%。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>特朗普計劃終止電車補貼</strong></p><p>當地時間 11 月 14 日，媒體報道稱，美國當選總統唐納德·特朗普的過渡團隊計劃取消消費者購買電動汽車時可獲得的 7500 美元税收優惠。這項優惠補貼是拜登總統的《通脹削減法案》(IRA) 的核心措施之一。Wedbush 分析師 Dan Ives 表示，「特朗普當選總統對電動汽車行業來説總體上是負面消息，然而我們認為這對特斯拉來説卻是一個巨大的利好。」&nbsp;</p><p>利好的原因在於，特斯拉向來不是這項補貼的最大受益方，相較於直接賣車的特斯拉，這項補貼對於通過「租賃漏洞」來享受税收優惠的其它汽車廠商更為有利。&nbsp;</p><p>也難怪馬斯克對特朗普取消電車補貼的計劃表示贊同。特斯拉的代表告訴特朗普的過渡委員會，他們支持取消這個補貼。馬斯克今年早些時候表示，取消補貼可能會對特斯拉的銷量造成輕微影響，但會對競爭對手造成更大的打擊，其中包括通用汽車等傳統車企。（華爾街見聞）&nbsp;</p><p><strong>橫店羣演降薪，羣演基礎費用變為每 10 小時 135 元</strong></p><p>近日網傳圖片稱橫店影視城羣演降薪，圖片顯示：「原羣眾演員基礎費用為 120 元/8 小時，超時 15 元/小時，調整為 135 元/10 小時，超時 13.5 元/小時。此調整自 2024 年 11 月 15 日開始實施。」&nbsp;</p><p>對此，藍鯨新聞記者聯繫到橫店影視城演員公會，確認了該通知的真實性。此外多位橫店羣演也表示近日收到相關通知，同時還有羣演告訴藍鯨新聞記者：「通知上的價格不是到手價，公會還會抽 10% 的。」今年年初由於微短劇爆火，演員需求激增，橫店羣演工資曾出現上調。據上游新聞報道，春節前後共 40 天的羣演基礎報酬曾上漲到 180 元/天。（藍鯨新聞）&nbsp;</p><p><strong>國家統計局：2023 年城鎮非私營單位年平均工資 120698 元</strong></p><p>國家統計局發佈的數據顯示，2023 年，全國城鎮非私營單位就業人員年平均工資為 120698 元，比上年增加 6669 元，名義增長 5.8%，扣除價格因素實際增長 5.5%。全國城鎮私營單位就業人員年平均工資為 68340 元，比上年增加 3103 元，名義增長 4.8%，扣除價格因素實際增長 4.5%。（第一財經）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>京東闢謠無錫物流園火情：失火倉庫屬存貨倉庫，放置物品為價值較低商品</strong></p><p>36 氪獲悉，據京東發言人消息，近日有網絡謠言稱，「價值十幾億的手機被燒燬」「整個物流園面目全非」「物流園全部都是裝好的快遞，統統都是易燃品，包括手機的電池」「長期使用 12 小時的臨時工，偷偷吸煙」等。經查實，上述言論均為編造出的謠言，該失火倉庫屬存貨倉庫，並非分揀操作庫房，無一部手機和任何快遞包裹，存放的物品為日常百貨用品等價值較低商品。目前，物流園區已逐步恢復正常運營。對上述謠言，京東物流已向警方報案。&nbsp;</p><p><strong>大英博物館獲捐價值 10 億英鎊中國瓷器</strong></p><p>仍舊深陷 2000 件藏品失竊醜聞的大英博物館 11 月 13 日宣佈，大維德基金會將把收藏的約 1700 件（套）中國陶瓷藏品悉數捐給大英博物館。這些瓷器價值高達 10 億英鎊，包括明成化鬥彩雞缸杯、元至正十一年款青花雲龍紋象耳瓶等珍貴文物。</p><p>去年 8 月，大英博物館約 2000 件藏品失竊成為該館「史上最大丑聞」，「泰晤士報」甚至以「國家恥辱」來形容此案。事件發生後，博物館館長和副館長相繼引咎辭職。隨之，在國內的社交媒體上，「請大英博物館無償歸還中國文物」的呼聲也一度衝上熱搜第一。</p><p>大英博物館是收藏中國流失文物最多的一個博物館，其收藏史可追溯到 1753 年建館時期。大英博物館官網顯示，館內現有中國文物超 2.3 萬件，長期公開展出 2000 件。（環球時報）&nbsp;</p><p><strong>反詐老陳稱當年辭職太沖動：最看不起現在的自己</strong></p><p>「反詐老陳」近日接受採訪時稱，當年辭職太沖動，沒看透自己。其表示：「我現在最看不起的是現在的自己。我現在每天做夢，夢裏我是個協勤，我的夢想是轉正。」&nbsp;</p><p>「反詐老陳」，原名陳國平，原為秦皇島市公安局海港分局的民警。2021 年，他與主播 PK 連麥，意外成功出圈，隨之受到關注。直播出圈後，「反詐老陳」收穫百萬粉絲，一夜成為最紅的反詐民警，他的口頭禪「你下載國家反詐中心 APP 了嗎？」成為網絡流行語。2022 年 4 月 8 日，陳國平宣佈辭職。他在視頻裏自陳，「為了實現我個人的公益夢想，不讓我個人公益行為給單位帶來更多的麻煩，我辭去警察職務。」陳國平曾表示，在當時的處境下，他沒有更好的選擇。健康狀況使他難以兼顧工作和直播。另外，質疑層出不窮，他不想再給單位帶來麻煩。（海報新聞、新京報）&nbsp;</p><p><strong>九號 300 元下單 6000 元電動車無法核銷事件最新進展，用户已成功提車</strong></p><p>近日有媒體報道稱，有用户在平台花 300 元下單搶到：6399 元九號電動車，去線下門店提車時遭拒對此九號公司發佈説明回應該問題系由電商運營同學的設置失誤導致，為表歉意，公司決定承擔企業責任，對近 500 名下單的所有用户履行核銷承諾。據原發媒體最新進展報道，用户已成功核銷提車。&nbsp;</p><p><strong>11 月 15 日飛天茅台價格大跌，24 年飛天茅台原箱報價 2250 元/瓶</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 15 日酒價披露的最新批發參考價顯示，11 月 15 日，24 年飛天茅台原箱報價 2250 元/瓶，較前一日下跌 50 元；24 年飛天茅台散瓶報價 2190 元/瓶，較前一日下跌 30 元。&nbsp;</p><p><strong>同花順回應網傳「非法薦股」</strong></p><p>11 月 14 日，有市場消息稱同花順涉非法薦股被立案，或將暫停展業數月。據悉，同花順已有投顧交流羣被解散。同花順相關人士回應稱：「不存在非法薦股情況，不存在被立案調查。」（上海證券報、藍鯨新聞）</p><p><strong>騰訊幹部輪崗，兩副總裁履新</strong></p><p>近半年，騰訊各事業羣在組織架構上不斷做出調整。記者獲悉，11 月 15 日下午，騰訊內部發文宣佈一項新的幹部輪崗安排。這次輪崗主要涉及兩位騰訊副總裁。一是，騰訊副總裁張孝超從微信事業羣（WXG）基礎產品部調任平台與內容事業羣（PCG）社交平台與應用線負責人；二是，騰訊副總裁姚曉光結束在 PCG 為期三年半的兼崗，繼續擔任互動娛樂事業羣（IEG）天美工作室羣總裁，聚焦遊戲業務並帶領天美加快全球業務的發展。同時，姚曉光將作為 PCG 社交平台和應用線顧問，持續推動和支持社交平台業務戰略變革以及與遊戲業務的戰略協同工作。（21 財經）</p><p><strong>寧德時代申請驍遙商標</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，寧德時代新能源科技股份有限公司申請註冊 1 枚「驍遙」商標，國際分類為科學儀器。2024 年 9 月，該公司還申請註冊了 1 枚「寧德時代驍遙」商標，國際分類為科學儀器，當前上述商標狀態均為等待實質審查。&nbsp;</p><p><strong>雷軍：小米 SU7 今年 11 月預計交付超 2 萬輛</strong></p><p>2024 廣州車展期間，小米汽車舉行發佈會。雷軍表示，小米 SU710 月交付突破 2 萬輛，11 月預計交付 2 萬+。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>賽諾根與泛華集團達成合作</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，國藥賽諾根宣佈與泛華集團達成合作，以賽諾根口服衰老抑制劑瑞拓齡為契機，雙方共同推動本土衰老幹預等關鍵健康產業的發展。據官方介紹，國藥賽諾根由賽諾根與國藥合資成立，目前已引進了瑞拓齡及其整合的哈佛大學、梅奧診所等一系列衰老幹預領域的前沿技術秘密和獨家專利。&nbsp;</p><p><strong>廣汽馮興亞：深入與華為合作，2027 年實現自主品牌銷量 200 萬輛目標</strong></p><p>在廣州車展上，廣汽集團總經理馮興亞宣佈三年「番禺行動」，旨在 2027 年實現自主品牌佔集團總銷量 60% 以上，挑戰自主品牌銷量 200 萬輛。未來三年，廣汽自主品牌將密集推出 22 款全新車型，其中 2025 年上市 7 款,全面覆蓋純電、增程、插混等所有主流新能源動力形式；廣汽傳祺將與華為深入合作，推出全新的中高級 SUV、MPV 和轎車三大系列車型，全部搭載華為的高階智駕技術；埃安、昊鉑的主力車型將全系搭載廣汽增程技術。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>馬斯克與薩姆·奧特曼的法律糾紛升級，指控 OpenAI 試圖壟斷生成式人工智能市場</strong></p><p>埃隆·馬斯克與薩姆·奧特曼的恩怨不斷升級，他在一份法庭文件中指控 OpenAI 試圖壟斷生成式人工智能市場，並在競爭中犧牲安全來取得領先。11 月 7 日，埃隆·馬斯克的律師在向加州奧克蘭聯邦法院提交的修改後的訴狀中寫道：「微軟和 OpenAI 顯然對自己在生成式人工智能領域的壟斷（或接近壟斷）不滿意，現在正積極試圖消除 xAI 等競爭對手，方法是讓投資者承諾不為它們提供資金。」（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>LG 新能源股價暴跌 12.1%，創史上最大單日跌幅</strong></p><p>36 氪獲悉，韓國首爾綜指收盤報 2416.86 點。韓股三星電子收漲 7.21%，創下自 2020 年 3 月 24 日以來最大單日漲幅。電池製造商 LG 新能源股價暴跌 12.1%，創史上最大單日跌幅。</p><p><strong>三星電子公司計劃回購約 10 萬億韓元股票</strong></p><p>據報道，三星電子公司計劃在未來一年內回購約 10 萬億韓元的股票。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>現代汽車據悉將任命首位非韓國籍 CEO</strong></p><p>據消息，知情人士稱，現代汽車將於 11 月 15 日任命全球首席運營官何塞·穆諾茲（Jose Munoz）為首席執行官，這將使他成為韓國企業集團中首位非韓國籍首席執行官。穆諾茲曾在豐田和日產工作，於 2019 年加入現代汽車集團。現代汽車集團預計將更換汽車、建築、工程等部門的幾位首席執行官。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>消息稱 SK 海力士考慮引進 ASML High NA EUV 設備</strong></p><p>據消息，SK 海力士技術長 Seon-yong Cha 表示，正考慮引進 ASML 造價 4 億美元的 High NA EUV 光刻設備，生產下一代存儲芯片。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>英國政府宣佈將通過立法，禁止新的煤礦開採</strong></p><p>當地時間 11 月 14 日，英國首相府稱，英國將盡快通過立法，限制發放新的煤礦開採許可證，禁止新的煤礦開採項目。此次舉措是英國推動能源轉型、減少碳排放行動的一部分，旨在應對氣候變化，助力控制全球氣温升高保持在 1.5℃以內。今年，英國關閉了最後一座燃煤電站。英國能源大臣表示，煤炭開採為英國提供了 140 多年的能源，但現在是時候迎接清潔能源時代的到來。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>高達模型將漲價，為 1969 年開始生產以來首次漲價</strong></p><p>據日經中文網消息，11 月 13 日，萬代南夢宮控股旗下的 BANDAI SPIRITS 宣佈，將從 2025 年 4 月起提高塑料模型的建議零售價。這是自 1969 年開始生產以來首次漲價。包括人氣動畫「機動戰士高達」的塑料模型在內，共 71 款商品將漲價約 3%-43%。2025 年以後將有更多商品漲價。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>先正達旗下種子業務在北美地區與麥當勞及洛佩茲食品達成合作</strong></p><p>11 月 14 日，先正達集團宣佈旗下種子業務在北美地區與麥當勞及其供應商洛佩茲食品達成合作，旨在提升飼料效率，減少牛肉生產過程中的温室氣體排放量。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>巴菲特最新持倉：建倉達美樂比薩，減持蘋果</strong></p><p>沃倫·巴菲特旗下的伯克希爾·哈撒韋公司（Berkshire Hathaway）當地時間 11 月 14 日提交的文件顯示，該公司在第三季度對達美樂披薩和 Pool Corp 進行了新的投資，同時減持了蘋果公司和美國銀行等。截至 9 月 30 日，伯克希爾·哈撒韋持有 128 萬股達美樂披薩股票和 40 萬股 Pool 公司股票。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>未能及時召回問題車輛，福特被美國處以 1.65 億美元罰款</strong></p><p>當地時間 11 月 14 日，美國國家公路交通安全管理局當日表示，福特汽車已同意接受 1.65 億美元的民事罰款。此前，美國政府調查發現該汽車製造商未能及時召回存在後視攝像頭缺陷的車輛。據瞭解，福特公司需支付 6500 萬美元現金，投入 4500 萬美元用於先進數據分析、新測試設施及其他項目，另有 5500 萬美元將在福特遵守協議的情況下暫緩支付。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>空客 CEO：SpaceX 不會通過歐洲的反壟斷測試</strong></p><p>航空航天集團空中客車 CEO 紀堯姆·傅裏 11 月 14 日表示，馬斯克旗下的火箭轉衞星項目 SpaceX 如果必須在歐洲運營，將引發反壟斷擔憂。「它非常集中，而在歐洲項目中我們非常分散和分佈」，空客 CEO 紀堯姆·傅裏説。「所以它是發射器，衞星，製造，操作星座。他在法蘭克福的一個航空活動上表示：「這是一種高度集中的模式，實際上在歐洲，由於反壟斷規則，我們不允許考慮這種模式。」（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>三星電子稱與工會達成初步工資協議</strong></p><p>三星電子公司 11 月 14 日表示，已與韓國的主要工人工會達成初步協議，將工資提高 5.1%。三星電子表示，工會成員將從 11 月 14 日開始對該協議進行為期一週的投票，其中包括更多的假期和可用於購買三星電子產品的獎勵積分以及其他福利。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>海通證券：華為具身智能中心啓動運營，OPENAI 智能體明年 1 月發佈</strong></p><p>36 氪獲悉，海通證券發佈研報稱，具身智能和人形機器人產業正迎來發展黃金期，政策支持與技術突破推動市場快速擴展。華為、小鵬等科技巨頭積極佈局具身智能和機器人技術，帶動行業應用深化。同時，OpenAI 計劃推出具有計算機控制能力的智能體，為具身智能的進一步應用奠定基礎。建議關注具身智能和人形機器人產業鏈上的核心科技企業，尤其是具備研發實力和場景落地能力的龍頭企業。</p><p><strong>騰訊 ima.copilot 上線 Windows 版本</strong></p><p>36 氪獲悉，繼推出 Mac 版本不到一個月，騰訊出品的 ima.copilot（簡稱 ima）正式上線了 Windows 版本。ima 是面向學習、辦公場景，以知識庫為核心的 AI 智能工作台，是搜、讀、寫一體的效率工具。該產品由騰訊混元大模型提供技術支持。與一般 AI 應用不同的是，ima 有兩個數據來源，一個是全網信源庫，一個是用户個人的知識庫。&nbsp;</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>聯想集團：第二財季業績營收 1279 億元，同比增長近 24%</strong></p><p>36 氪獲悉，聯想集團公佈截至 2024 年 9 月 30 日的 2024/25 財年第二財季業績。財報顯示，聯想集團該季度營收 1279 億人民幣，同比增長近 24%；按照非香港財務報告準則，淨利潤近 29 億人民幣，同比增長 48%；PC 以外業務營收佔比近 46%。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>廣汽自主品牌明年上市 7 款新車，覆蓋純電、增程、插混</strong></p><p>36 氪獲悉，在 2024 年廣州車展上，廣汽集團總經理馮興亞宣佈，未來三年，廣汽自主品牌將密集推出 22 款全新車型，其中 2025 年上市 7 款，全面覆蓋純電、增程、插等所有主流新能源動力形式。廣汽傳祺將與華為深入合作，推出全新 SUV、MPV 和轎車三大系列車型，全部搭載華為高階智駕；埃安、昊鉑的主力車型將全系搭載廣汽增程技術。&nbsp;</p><p><strong>樂道汽車首次亮相廣州國際車展</strong></p><p>36 氪獲悉，樂道汽車首次亮相廣州國際車展，併發布 L60 車載大冰櫃，售價 2880 元。同時，樂道 L60 於 11 月 15 日開啓 1.0.5OTA 版本推送，年底還將推送全新 OTA 版本。&nbsp;</p><p><strong>理想汽車：OTA6.5 版本車機系統將於 11 月底正式推送</strong></p><p>36 氪獲悉，理想汽車攜理想 L 系列和理想 MEGA 亮相 2024 年廣州國際汽車展覽會，舉行 2024 廣州國際車展智能發佈會。理想汽車公佈了全新一代智能駕駛技術架構——端到端+VLM 雙系統的最新進展，宣佈 OTA6.5 版本車機系統將於 11 月底正式推送，新增車位到車位智能駕駛、R-MAI 後向誤加速抑制、R-AEB 後向自動緊急制動、掌上車機等功能。&nbsp;</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短視頻欄目，鮮活解讀商業世界大事件。2023 年全國 31 省份平均工資公佈，這三個行業收入最高！&nbsp;</p><p>「海馬體」照片被考研點禁用，只是過度修圖的問題嗎？&nbsp;</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong>郝禹琦</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光伏企業凜冬上市難：年內 15 家終止 IPO，剩餘排隊不足 20 家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040306648920070?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 17:59:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據不完全統計，去年年初，尚有近 50 家光伏產業鏈企業排隊 IPO，而今年到目前為止，已有 15 家主動終止了 IPO 進程，尚在排隊的企業不足 20 家。相比於前些年的光伏企業「上市潮」，2023 年以來，光伏新上市企業寥寥可數，今年，光伏產業鏈僅有 3 家企業上市。受光伏市場供需失衡、產品價格持續下跌等多方面影響，光伏企業普遍呈現虧損狀態。東吳證券在新能源板塊共選取了 112 家上市公司進行統計分析，包括光伏板塊、風電板塊和核電板塊，其中，光伏板塊年內業績表現最差，2024 年前三季度營收同比減少 21%，歸母淨利潤同比減少 96%。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>合創汽車裁撤上海分公司所有員工，拖欠被裁員工賠償金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040282669265159?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 17:35:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據第一財經報道，合創汽車已裁撤上海分公司所有員工，且拖欠被裁員工賠償金。多名已離職的合創汽車上海分公司人士表示，原本與公司協商的賠償金，至今仍未發放。合創汽車前身是廣汽集團與蔚來汽車的合資公司廣汽蔚來。2021 年，廣汽蔚來重組。目前，合創汽車前兩大股東為廣東珠江投資管理有限公司孫公司廣東珠投智能科技投資有限公司、廣汽集團全資子公司廣汽埃安。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>明年起大中型客貨車駕駛證申請年齡上限擬延長至 63 週歲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040278396547337?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 17:31:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，《公安部關於修改〈機動車駕駛證申領和使用規定〉的決定（徵求意見稿）》發佈，此次修訂主要包括：調整大中型客貨車駕駛證的申請年齡規定。將大中型客貨車駕駛證的申請年齡上限由 60 週歲延長至 63 週歲。明確大中型客貨車駕駛人因彈性延遲退休申請延長駕車時間規定。為與國家彈性延遲退休政策相銜接，規定年齡在 63 週歲以上申請繼續駕駛大中型客貨車的駕駛人，參加體檢和記憶力、判斷力、反應力等能力測試，身體條件符合繼續駕駛大中型客貨車要求的，可以向車輛管理所提出申請延長原準駕車型駕駛資格期限。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金髮拉比：公司以現金方式受讓珠海韓妃和中山韓妃各 51% 股權並對其實施控股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040257495642368?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 17:09:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[金髮拉比 (002762)11 月 17 日晚間公告，公司擬以 4127.67 萬元受讓廣東韓妃醫院投資有限公司（簡稱「韓妃投資」）全資持有的珠海韓妃醫療美容門診部有限公司（簡稱「珠海韓妃」）51% 股權、以 1012.69 萬元受讓韓妃投資全資持有的中山韓妃醫療美容門診部有限公司（簡稱「中山韓妃」）51% 股權。韓妃投資是公司的參股公司，本次交易構成關聯交易。本次交易完成後，珠海韓妃和中山韓妃將被納入公司合併報表範圍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>衞光生物：與深圳理工大學簽訂《戰略合作協議》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040255586283784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 17:07:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[衞光生物公告，公司與深圳理工大學於 11 月 14 日簽訂《戰略合作協議》。雙方將共同打造「深圳理工大學科技園-衞光生命科學園」，積極支持深圳理工大學依託該園區打造國家大學科技園，建設國家級科技園區載體。同時，雙方將開展學科共建、資源共享、學生聯合培養合作，形成「校區-園區一體化」發展，積極打造卓越工程師學院。此外，雙方還將共同構建科技成果轉化與產業培育生態體系，打造產教融合共同體，支持地方產業與經濟發展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李子柒被聘為東源木活字印刷文化傳播大使</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040250536407049?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 17:02:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 16 日，李子柒在浙江瑞安被聘為東源木活字印刷文化研究院文化傳播大使。瑞安東源木活字印刷術是中國已知唯一保留下來且仍在使用的木活字印刷技藝，2010 年，以「中國活字印刷術」被聯合國教科文組織列入「急需保護的非物質文化遺產名錄」。（中新網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鼓浪嶼元宇宙社區平台正式上線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040244331589897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 16:56:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，由中國移動咪咕公司聯合廈門市政府共同打造的鼓浪嶼元宇宙社區平台正式上線，咪咕公司聯合生態夥伴發佈鼓浪嶼元宇宙商業生態合作計劃，舉行鼓浪嶼元宇宙商業生態合作簽約，以「內容+科技+融合創新」攜手產業、商業各界合作伙伴，打造智慧文旅樣板間。不同於傳統的 APP，鼓浪嶼元宇宙使用「雲化」的方式靈活搭載在全網各大流量入口，用户可以構建自己的數智形象，通過手機、PAD、PC、VR+可穿戴設備等方式進入，隨時隨地感受鼓浪嶼的自然風光和人文歷史。企業也可以構建自己的元宇宙主題空間，與用户深度互動。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>UniUni 完成 3000 萬美元 C2 輪融資，加速北美擴張進程</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040242593198084?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 16:54:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，UniUni 宣佈完成了 3000 萬美元 C2 輪融資。本輪融資由北美風險投資公司 Bessemer Venture Partners（Bessemer）領投，凱爾特創投、LFX Venture Partners、愉悦資本和藍馳創投跟投。本輪融資資金主要用於加速 UniUni 在美國的擴張進程，包括增設倉庫，部署進一步降本增效、提升準確度的機器人分揀中心，以及持續升級軟件技術，如實現客服與配送路徑的人工智能一體化等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全新 smart #5 亮相廣州車展，即將開啓全國首批集中交付</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040239784079618?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 16:51:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，11 月 17 日，汽車品牌 smart 攜旗下全系車型盛大亮相第二十二屆廣州國際汽車展覽會。全新 smart #5 具有梅賽德斯-奔馳「全球可乘可野奇趣設計」、大五座多變空間以及全方位的豪華體驗。同時全新 smart #5 全國首批集中交付將正式開啓。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海亮股份：公司銅管產品出口受退税調整影響很小</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040235530825735?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 16:47:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[海亮股份 (002203.SZ) 發佈公告，2024 年 11 月 15 日，據財政部、税務總局下發的 2024 年第 15 號公告《關於調整出口退税政策的公告》，自 2024 年 12 月 1 日起實施，將部分成品油、光伏、電池、部分非金屬礦物製品的出口退税率由 13% 下調至 9%;取消鋁材、銅材以及化學改性的動、植物或微生物油、脂等產品出口退税。此次出口退税政策的調整，取消鋁材、銅材等產品出口退税，主要涉及公司的銅管產品出口，且公司產品出口 90% 以上都是以進料加工的方式展開，進料加工業務模式是以加工費為税基，受退税調整影響很小。公司是行業最早展開全球化佈局的企業，有着豐富的全球化經驗和經營能力應對各種貿易、税收政策的變化，新政出台後，公司積極調整經營策略，自 2024 年 11 月 18 日開始所有產品出口調整為來料加工或者進料加工方式。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>博眾精工：蘇州眾二擬協議轉讓 5.426% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040225480765444?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 16:37:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[博眾精工 (688097)11 月 17 日公告，公司控股股東博眾集團的一致行動人蘇州眾二與信科弘創簽署《股權轉讓協議》，擬通過協議轉讓方式將持有的 2423.51 萬股無限售流通股（佔公司總股本的 5.426%），轉讓給信科弘創，轉讓價款約為 4.77 億元。本次協議轉讓完成後，蘇州眾二仍直接持有上市公司 1.30 億股，佔公司股份總數的 29.216%。信科弘創直接持有公司 2423.51 萬股，佔公司股份總數的 5.426%。本次權益變動不涉及實際控制人及其一致行動人減持，不觸及要約收購，不會導致公司控股股東及實際控制人發生變化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鵬汽車仇明全：飛行汽車發展過程可能需要 15 到 20 年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040198120403204?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 16:09:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[小鵬匯天提出階段性飛行汽車發展目標。仇明全解釋稱，第一階段首先用於限定場景，避開在人口密集的城市飛行所帶來的嚴苛要求，而是選擇相對偏遠的郊區、景區、營地等，用於觀光旅遊、體驗飛行等，「陸地航母」就是為此設計的；經過一段時間的實際運營，在飛行汽車的安全性得到實際驗證以及相關管理標準逐步建立後，預計再過 5 至 10 年會出現飛行汽車的典型場景應用，也就是在（機）場-（車）站之間、城市之間路線相對固定的網格化出行；隨着越來越多的技術成熟，在基本解決飛行汽車的成本、安全和管理問題之後，可能才會出現科幻電影裏描述的真正的城市立體交通，這個過程可能需要 15 到 20 年。(環球時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>顧家家居：股東顧家集團所持股份被輪候凍結</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040192059765001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 16:03:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[顧家家居公告，公司持股 5% 以上股東顧家集團所持公司 103,171,483 股股份被輪候凍結，佔公司總股本的 12.55%，佔其所持公司股數的 100%。本次事項債權金額為 1.5 億元。顧家集團不屬於公司控股股東、實際控制人，該事項不會導致公司控制權發生變更，不會對公司日常經營和管理造成影響。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深市回購增持專項貸款總額近 180 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040190693961734?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 16:01:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[截至目前，深市 59 家公司披露獲回購專項貸款總額 134.61 億元，11 家公司公告取得增持貸款總額 43.71 億元，69 家公司共計取得 178.32 億元專項貸款支持。這些上市公司主要集中在設備製造業、計算機、化工、醫藥、汽車等行業。回購增持再貸款政策是維護市場穩定運行的創新工具，深市公司積極開展回購增持，向市場傳遞了信心。 (中證報)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>塔塔電子將收購和碩印度 iPhone 工廠多數股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040190041911296?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 16:01:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知情人士稱，印度塔塔電子已同意收購和碩在印 iPhone 工廠的多數股權，雙方將組建一家新的合資企業。據悉，塔塔將持有合資企業 60% 的股份並負責日常運營，和碩將持有其餘股份並提供技術支持。 (路透)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>賽微電子：控股股東、實際控制人楊雲春計劃減持不超 0.8% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040188987977731?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 16:00:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[賽微電子公告，公司控股股東、實際控制人楊雲春計劃自公告披露之日起十五個交易日後的三個月內（窗口期不減持），通過集中競價方式減持不超過 585.77 萬股公司股份，即不超過公司總股本的 0.80%。減持原因為償還股票質押存量債務。楊雲春持有公司股份 1.84 億股，佔公司總股本的 25.18%，其中已質押股份 9185 萬股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>君實生物：特瑞普利單抗獲得英國藥品和保健品管理局批准上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040187726262530?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 15:58:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[君實生物公告，全資子公司產品特瑞普利單抗（英國商品名：LOQTORZI®）獲得英國藥品和保健品管理局（MHRA）核準簽發的上市許可，批准用於治療兩項適應症：1. 特瑞普利單抗聯合順鉑和吉西他濱用於復發、不能手術或放療的，或轉移性鼻咽癌成人患者的一線治療；2. 特瑞普利單抗聯合順鉑和紫杉醇用於不可切除的晚期/復發或轉移性食管鱗癌成人患者的一線治療。特瑞普利單抗成為英國首個且唯一用於鼻咽癌治療的藥物，也是英國唯一用於不限 PD-L1 表達的晚期或轉移性食管鱗癌一線治療藥物。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>派能科技：公司董事長韋在勝解除留置措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040186341863682?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 15:57:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[派能科技發佈公告稱，公司於近日收到控股股東中興新通知，中興新收到永清縣監察委員會簽發的《解除留置通知書》，永清縣監察委員會已解除對公司董事長韋在勝的留置措施。目前韋在勝能夠正常履行公司董事長、法定代表人職責，公司董事翟衞東不再代為履行董事長、法定代表人的相關職責。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>第十五屆中國航展閉幕，簽約金額超 2800 億人民幣</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3040183953158404?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 15:55:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[第十五屆中國航展今天閉幕。本屆航展，殲-35A 和殲-15T 等多型戰機、紅旗-19 地空導彈武器系統、月背月壤樣品等首次正式亮相。觀眾累計參觀規模近 60 萬人次，簽約金額超 2800 億人民幣。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浙江：將實施大模型、數據、算力等基礎性工程，有序推進 5 個萬卡算力集羣建設</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3039952000856326?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-17 11:59:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 世界青年科學家峯會全體大會 11 月 17 日在温州舉辦。浙江省委副書記、杭州市委書記劉捷表示，浙江將實施大模型、數據、算力等基礎性工程，有序推進 5 個萬卡算力集羣建設，加快佈局科技創新強基項目和平台，探索大科學裝置和大科學計劃市場化運營方式，打造新質生產力應用場景，在人工智能、無人駕駛、低空經濟等領域建成一批標杆場景和項目。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>