<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>當歐洲中產開始「消費降級」，中國硬件公司找到新機會｜New Land</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3160594876128002?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 09:39:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>全球商業處於動盪和劇變之中，出海成為許多中國公司當下無法迴避的命題。海外 65 億人口，分散在近 200 個發展極不平衡的國家和地區。涉足這個複雜市場的難度，可能大大超出企業家們的預判或想象。</p><p>硬氪長期關注、觀察海外市場和出海企業，基於此，硬氪推出新欄目：「出海 New Land」。我們將覆蓋歐美日澳等發達國家和地區，也會聚焦東南亞、拉美、中東、非洲等新興市場。</p><p>欄目將以公司和產品為核心，以專業的角度拆解成功出海公司的實操過程，透視在一國或一地區爆款產品的前因後果，我們更高的期望是，藉以洞悉並傳達新趨勢的微光。</p><p>以下是本欄目的第十二篇文章</p></blockquote><p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>全世界最富裕的人，花錢也謹慎了。</p><p>在實地調研了德國、意大利等數個歐洲國家的零售渠道門店後，知行一號基金投資人廖俊豪發現，面對經濟下行等壓力，這片追求極致美學和工藝設計的土地上，也颳起了「消費降級」的陣風。極致低價的 Temu 在歐洲多個國家登頂，質量差到只能穿一季的低配版 Zara 成了德國用户新寵。</p><p>根據歐洲央行等預測，未來 12 個月民眾名義收入將增長，但上漲幅度低於通脹增速，消費者正變得更加悲觀，進而影響消費意願和購買能力。</p><p>出人意料的是，來自中國的智能硬件卻增長亮眼。掃地機、割草機等產品銷量和銷售額持續增長，其他硬件品類如智能電烤爐品牌 ASMOKE 眾籌金額超 100 萬美金，智能指環品牌 RingConn 在 2023 年憑藉 DTC 品牌獨立站單一渠道營收達數千萬元、日前剛完成眾籌超 500 萬美金。</p><p>歐盟統計局數據顯示，2023 年，中國向歐盟出口的高科技產品總價值高達 1550 億歐元，佔歐盟總進口量的 32%，電子電信設備佔最大比重達 39%。據測算，到 2027 年，歐洲智能家居產品市場規模將達到 561.8 億美元，年均複合增長率為 12.15%。</p><p>當前出海越來越熱，歐洲作為核心市場、是公認的品牌建設與成長的沃土。</p><p>長時間以來，中國出口的硬科技產品，在全球市場上被普遍認為是高性價比的代名詞。初創企業有創新的想法，能實現一定程度的產品力，外形包裝兼顧設計感，加上國產供應鏈優勢所帶來的成本利潤空間，與正處在「消費降級」風口下的歐洲中產用户需求不謀而合。</p><p>然而，歐洲也是無數初創公司的「墳場」。</p><p>國內用户調侃自己「昨天京東天貓、今天拼多多」，會接受質量、設計的降級，歐洲中產卻有些挑剔，雖然超過一半的人會使用更多折扣和優惠券，但同時，他們對品牌、設計和服務的高需求並未減少。</p><p>龐大的市場空間當前，對於中國硬件創業者而言，歐洲仍是一個機會之地。只是，他們需要暫時放下慣有的內卷思路，帶着敬畏之心深入這片廣闊而碎片化的大陸。</p><h2><strong>跨越十億規模門檻</strong></h2><p>很不幸，中國硬件公司時常掛在嘴上的「產品力」，在陌生的歐洲市場，只能支撐起一些小生意。</p><p>「假如你在海外沒有品牌，產品力足夠好也會有人買，或許能做到每年小几千萬營收。但要實現從幾千萬到幾個億、幾十億的跨越，則離不開品牌影響力。產品是一切的根本和起點，品牌是將企業放大的工具。」RingConn 聯合創始人兼 CEO 吳昊表示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1435,621" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_6bf16f6b58874a338648cf09ef435521@6022551_oswg1303083oswg1435oswg621_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「RingConn」智能戒指（圖源/企業）</p><p>然而，一個殘酷的共識是，在歐洲要做品牌，要做好砸錢卻看不到水花的心理準備。</p><p>歐洲是一個國家林立、語言繁多的大陸板塊，這片廣袤地區存在着數十種不同的語言，多元文化和複雜經濟體系輻射到當地民眾的生活消費習慣，帶來了不同國家和地區用户對品牌認知度的差異化。比如某個品牌的產品可能在德國大爆、但到了英語區國家卻無人問津。</p><p>這也就意味着營銷流量和紅人資源等無法複用， 「同等投入的情況下，我不如選擇統一市場的美國單次資源 ROI 比例更高，州與州間的語言、文化體系、政策等基本一致，人口也足夠多。」廖俊豪對硬氪分析。</p><p>也因為市場太分散，少數能吸引不同國家人羣的活動，都不會缺少中國公司撒錢。比如每年歐洲盃，海信這樣的大公司都會花幾千萬歐元博得一個廣告位。</p><p>而預算有限的初創公司，必須在進入歐洲市場前判斷，優先進入哪個國家和地區能讓前期資源投入性價比最大化。</p><p>智能電烤爐品牌 ASMOKE 的經驗是，當地市場程度、用户教育程度和商業落地速度，會直接影響到市場和產品節奏。以德國為例。德國民眾的收入水平、教育水平等比較高，工程師文化好，不少用户對智能硬件產品的接納和喜愛程度也比較高，一些廠商在考慮歐洲總部時都會首選德國。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_57d12f76eabf45d6a3b0d236ee0751d3@6022551_oswg94038oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ASMOKE 智能電烤爐（圖源/企業）</p><p>根據 Kickstarter 海外眾籌平台可以看到，自 ASMOKE 智能户外烤爐上線以來，在德國、荷蘭、英國及部分北歐國家銷量佔比最高，為其進駐歐洲市場提供第一優先級的參考。而 ASMOKE 創始人武文琦實地調研也發現，德國和荷蘭渠道端對烤爐品類的重視程度較好，在這些區域優先投入銷售的落地速度更快。</p><p>然而，即便眾籌火爆，也不過是艱難戰役的開端。</p><p>一般來説，跨過 10 億營收門檻後，增長的飛輪才會真正旋轉起來。為了達成這個目標，做歐洲市場的公司必須建立本土團隊，應對分散的渠道和文化。</p><p>但矛盾點在於，大部分公司在 10 億規模之前，很難有足夠的資金和人才密度來支持本地化團隊的建設。「至少需要一位小 CMO 或區域負責人、甚至是創始人自己，能夠深入當地市場中去。這種人不好招，尤其品牌傳播最好是對當地國家文化和生活場景有理解的人做。」廖俊豪説。</p><p>可以説，只有在早期燒得起錢的公司才能在歐洲存活。迴歸到市場端來看，對還處在 0 到 1 的發展階段的硬科技企業來説，出於難度和投入產出比角度，歐洲在其全球市場優先度中約可排第四或第五位。</p><h2><strong>入場之前，營銷先行</strong></h2><p>一個經常需要出差的歐洲白領想買台輕便吹風機，決策會花多久？</p><p>TA 首先在亞馬遜平台檢索，偶然看到了一家名為物種起源推出的超輕高速吹風機。隨後又在流媒體平台看到相關的網紅測評視頻，接着刷 Facebook 羣組、x（推特）、TikTok 等時，經常能收到向其推薦相關品牌的產品。</p><p>當 TA 最終走進當地的線下門店，試用後購買時，少則一個月，多則三個月已經過去。</p><p>這一負責的決策流程，在營銷領域叫「漏斗模型」。大量的潛在用户經過重重篩選，最終只有極少數會真正下單。</p><p>而在多國家和地區的歐洲市場，APP 使用習慣不同，喜好差異巨大，產品種草的傳播方式會更復雜。同時，由於歐洲電商普及程度和線上零售體系成熟度較低，交易發生在線下，會延長購買週期。可以説，歐洲的用户漏斗中，濾網更多，底部也更狹窄。</p><p>要擊穿層層障礙，效率最高的利彈就是爆品。</p><p>物種起源創始人林源向硬氪總結爆品誕生的兩個路徑：第一條為眾籌，這類產品主打技術創新，比如 3D 打印機、割草機器人等，客單價在 500 美金以上，主要面向歐洲男性用户羣體。通過眾籌完成種子輪客户積累和第一筆量產交付。</p><p>這些企業的創始人多有互聯網背景，懂社媒玩法。打出爆品出圈後，他們會迅速引入融資。靠這筆錢，他們做獨立站，並開始投流，最終形成 DTC 品牌。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1090,1308" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_345e295b550c4bcfa5aff9963b34aa13@6022551_oswg153982oswg1090oswg1308_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「物種起源」高速吹風機（圖源/企業）</p><p>走第二條路的企業帶有一定的工廠屬性。他們多在亞馬遜等電商平台起家，創業早期基於專利佈局跑出一兩款爆品。因為有供應鏈優勢，這些公司能低成本開發新品，形成產品矩陣，能不斷押中爆品。</p><p>當然，無論哪種方式，爆品的源頭都是豐富的 SKU 和充足的產品儲備。 比如庭院場景，北歐地區喜歡簡約自然、德國強調實用性和功能性、荷蘭注重精緻和多樣性等，則要求能根據當地用户需求和渠道結構，給特定區域主推什麼樣的產品、不同價位段分別設計什麼樣的產品等。</p><p>爆品邏輯多見於線上，而在歐洲，走長期主義路線的品牌還是要落在線下渠道。</p><h2><strong>經銷商的強話語權</strong></h2><p>不可否認的是，歐洲各國政策、經濟、文化差異以及物流壓力等，讓經銷商在線下渠道端擁有着絕對的話語權。</p><p>&nbsp;「某個時間節點內單個產品的火爆，更多是從選品邏輯來實現，數據分析可以在短期內完成清庫存、快速迭代和響應等工作，但很難真正進入到渠道中去。」武文琦指出。</p><p>目前歐洲渠道篩選品牌的准入標準主要看三個維度。第一個是該品牌或產品在當地影響力，即品牌自身能否為渠道帶來銷量。 「一般來説，渠道不會考慮在本土沒有任何品牌認知度、聲量的產品。」廖俊豪告訴硬氪。</p><p>相比於投潛力股，歐洲渠道的經銷商們更青睞已具備營銷體系和成長路徑的品牌，「在有一定品牌影響力的前提下，buyer 們再借着這個聲勢跟企業一起做銷量增長。這是渠道最看重的一個點。」</p><p>第二個是產品是否有競爭力。這一點就初創公司來説，存在差異化、但短期內不會拉開特別大的差距。</p><p>第三個是運營體系，包括當地售後服務、物流、其他支撐職能是否完善、整體談判商貿條款比如給經銷商的利潤點位、回款週期、促銷費用等一些商務考慮，但這對當前大部分硬科技初創企業來説門檻較高。 直接帶來的影響是，歐洲本土終端門店與初創企業直接合作意願不高，必須有經銷商的加入。</p><p>「門店顧慮的點在於，很多初創企業沒有資源投入搭建本地化團隊，難以與終端形成良好的配合協調。而選擇一個認識的經銷商合作，產品出問題終端直接找經銷商，能解決的經銷商解決、不能解決的由經銷商去找企業，這樣溝通成本是最低的。」廖俊豪説。</p><p>以先進伺服電機供應商一晤未來為例。一晤未來集中在個户領域自研電機和電控，與英國、意大利等歐洲多個國家及地區的沙龍合作，以 OEM 及 ODM 模式，為其提供核心零部件及電吹風的整機設計和研發。</p><p>由於客户源可擴張空間有限，單個經銷商所覆蓋區域內的沙龍數量相對穩定，只需完成定期維護即可。一晤未來創始人白睿告訴硬氪，他們如今已經形成了「髮廊向經銷商提出需求-渠道彙總反饋給企業-企業提供定製化電吹風」的全套交付流程。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_42e9c1043beb439b9c3c4ab589f86318@6022551_oswg938282oswg1920oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「一晤未來」電機產品圖（圖源/企業）</p><p>目前，接受採訪的多位業內人士對歐洲渠道普遍認為，除了用户性差異非常明顯外，初創公司投入歐洲市場的時候，英國和德國已成為首選的兩大國家。</p><p>對於 Kickstarter 眾籌表現出彩的企業和產品，英國與北美市場在語言、紅人資源等方面有共同之處，為前期發展打下基礎；另一方面，德國作為歐洲人羣最大、消費力最強的國家之一，在德國站穩腳跟有助於未來打開其他國家和地區的渠道。</p><p>&nbsp;「一旦在德國能有些市場聲量，即使其他國家消費者可能不知道你的品牌，但渠道商會感興趣。當他過來接觸你的時候，你就知道你進入其他市場的 timing 到了，再配合渠道商和品牌策略、未來成長相對會順利一些。」廖俊豪向硬氪分析。</p><p>歐洲中產「消費降級」的風潮，為全球市場帶來了新的變數。</p><p>在這片看似低迷的消費市場背後，中國智能硬件企業正憑藉高性價比、創新設計和豐富的 SKU，乘勢而上抓住新的機遇，從眾籌到各大電商平台等多元渠道加快邁入歐洲市場；加以歐洲線下發達的零售網絡，從高端精品店到大型連鎖超市，為不同定位的產品提供了豐富的展示與銷售空間。</p><p>當然，面對這片廣闊而碎片化的場域，對中國硬件創業者來説，挑戰也是巨大且具體的。歐洲成熟的渠道體系仍是橫亙在中國企業面前的高牆，絕對話語權面前，產品的競爭力與盈利能力，是決定渠道商是否接納品牌的關鍵考量標準。</p><p>一個常見的產品策略是，通過單品在某國家或地區迅速打通，搭建基礎的市場和服務能力，再根據市場洞察推出適合當地市場的主力產品，不斷上新的 SKU。</p><p>期間，眾多中國企業包括大疆、正浩、拓竹在內及各家手機廠商，在過去十年裏對歐洲市場的投入，不僅推動業務的快速發展，也培育了一批常駐一線、對當地市場特性有專業認知的人才，憑藉市場洞察與實戰經驗，逐漸從最初的深耕領域流向更廣闊的賽道。</p><p>在深入瞭解當地文化、政策和消費習慣的基礎上，制定精準的品牌和營銷策略，企業也需要與經銷商合作，建立更完善的售後服務和物流體系，以確保產品順利經過歐洲各大渠道，進入用户的日常生活中，繼而在或將到來的激烈競爭中保持充分競爭力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>專注高性能國產處理器芯片研發，超睿科技完成億元 A1 輪融資｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3160634629282567?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 09:29:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜葉丹璇</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>36 氪獲悉，國產處理器芯片研發商超睿科技近期已完成 A1 輪融資，金額為億元級別。本輪融資由洪泰基金領投，龍鼎投資、三合資本等機構跟投，深藍資本擔任獨家財務顧問。此次融資將主要用於高性能 CPU 產品的研發與商業化。</p><p>超睿科技成立於 2021 年，核心團隊組建於 2019 年，專注於基於 RISC-V 架構的高性能 CPU 開發。公司的核心業務包括高性能處理器核 IP、高性能 CPU 以及相關 SoC 芯片的設計開發以及銷售。公司產品廣泛應用於邊緣計算、物聯網、工業控制、雲計算等信息技術應用創新產業（後文稱「信創產業」）領域。</p><p>CPU（中央處理器）是計算機系統的心臟，負責處理和執行系統指令。可以説，CPU 是現代電子信息系統的基礎和核心。長期以來，高端處理器市場被英特爾、AMD、高通等美國公司佔據。2022 年 10 月，美國商務部出口管制規定顯示，中國公司將無法從相關美國公司購買先進的 CPU 和 GPU。同時，CPU 的主流指令集架構中，相對最廣泛應用的 ARM 架構所屬公司對國產 CPU 廠商提供高性能處理器核 IP 授權是有限制性的，目前還沒有國內公司官宣獲得 ARM v9 指令集架構授權。</p><p>基於對信息基礎設施自主可控性的考慮，2019 年工信部提出發展信創產業，帶動國產 CPU 廠商技術水平和市場規模顯著提升。以通信領域為例，2020 年，中國電信、中國移動 PC 服務器採購中，國產 CPU 服務器佔比僅 20% 左右，其中，英特爾與 AMD 的 CPU 佔中國電信當年採購份額的 79.4%。中國電信 2024 年至 2025 年服務器集採中，國產 CPU 佔比達 67.5%。超睿科技 CEO 施軍也對 36 氪透露，團隊預估，未來幾年國產 CPU 的銷售額有可能實現增長至 300 億規模。</p><p>在 CPU 研發技術水平的討論中，無法繞開的一個概念是：CPU 的指令集架構（ISA： Instruction Set Architecture）。指令集架構的設計直接關係到 CPU 的性能指標、能耗效率，以及更為重要的軟件生態兼容性。</p><p>當前，市場上主流的三大 CPU 架構分別為 X86、ARM 和 RISC-V。《2024-2026 年中國信創硬件產業發展建議報告》顯示，當前國產 CPU 在技術路線上主要選擇 X86 和 ARM 架構。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="868,379" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_e31cae85fa864bf98aa4237eb9f551d4@6129731_oswg169994oswg868oswg379_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">三種主流 CPU 架構對比</p><p>超睿科技 CTO 蔣江對 36 氪介紹，X86 架構由於歷史包袱沉重，功耗高等問題一直難以解決，而 ARM 架構的授權費用高昂，後續版本的授權基本不可能。超睿科技在自研 CPU 中選擇使用基於開放（Open）的 RISC-V 指令集架構標準，能夠在保證處理器研發自主可控的同時，保持與國際主流軟件生態的一致性。「可以説，超睿科技研發的 RISC-V 架構處理器，給國產 CPU 提供了一個新的、各方面都相對理想的技術路線。」</p><p>超睿科技 CEO 施軍對 36 氪表示，從具體產品來看，超睿科技的第一代 RISC-V 處理器核的 SPECint2006 實測值超過 10 分/GHz，性能指標處於 RISC-V 行業領先水平。同時，超睿科技即將在 2025 年 Q1 發佈已經流片成功的多核高性能桌面級 CPU 產品。</p><p>技術儲備方面，公司總部位於上海張江，另在長沙和無錫設有研發中心。團隊核心成員均有超過 20 年 CPU 研發經驗。CEO 施軍繫上海交通大學計算機系博士，曾任上海交通大學軟件學院副院長，曾參與國家級超算系統項目研發。CTO 蔣江系國防科技大學計算機學院博士，作為核心骨幹參與多代國產高性能 CPU 重點項目研發工作，並擔任過行業頭部公司的首席架構師。</p><p>投資人觀點：</p><p>洪泰基金董事總經理王遠博表示：RISC-V 架構目前已經成為全球開源標準芯片設計和嵌入式系統的重要選擇之一，超睿科技擁有優秀頂尖的且國內少有的具有高性能 CPU 研發能力的技術團隊，全自研的核處理器產品性能可對標國際高端產品，產品商業化已經處於行業前列；我們相信並期待超睿科技未來進一步發展。</p><p>龍鼎投資合夥人劉立哲表示：龍鼎投資早在 2018 年就開始關注 RISC-V 技術，可以説是國內最早一批關注 RISC-V 賽道的投資機構。目前 RISC-V 架構已經從「小而精」向「大而全」去邁進，從最早聚焦於低功耗、低成本的嵌入式領域，拓展到目前去瞄準桌面、服務器、雲計算、AI 及智能座艙等高算力場景。整體而言，RISC-V 的投資邏輯，正從「替代選項」逐步升級為「創新基座」。在 RISC-V 高性能 CPU 領域，龍鼎投資着重關注兩點，技術領先性和場景落地速度；超睿科技具備紮實的技術能力和豐富的產品化經驗，是國內為數不多的能夠完美滿足上述兩點要求的團隊。我們持續看好超睿科技未來的發展。</p><p>三合資本創始合夥人郝旭東指出：在半導體國產化進程加速的背景下，RISC-V 架構為打破技術壁壘提供了全新突破口。超睿科技憑藉對指令集架構的深度優化能力，率先實現高性能多核芯片的量產落地。我們尤為認可團隊在底層技術上的長期投入，這種系統級創新能力將構築起堅實的競爭壁壘。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>抱歉，巴黎歐萊雅還不夠下沉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3159039428532736?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 08:36:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜賀哲馨</p><p>編輯｜喬芊</p><p>如果要選一份孝敬母親的禮物，很少人能想到巴黎歐萊雅（L’oreal Paris)。</p><p>今年春節營銷，巴黎歐萊雅少見地高調。在金黃與大紅的佈景板之間，巴黎歐萊雅的禮盒巧妙出現在歷史上的每個高光瞬間，再配上一句「過年回老家，就送歐萊雅」的廣告語——當 90 後成長到能夠給父母買禮物的年紀，這副情懷牌打得十分及時，也頗為接地氣。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">2024 財年，歐萊雅集團在北亞市場仍然持續萎縮，中國市場則出現了有記錄以來的首次負增長。財報中，歐萊雅集團形容中國市場「銷售額僅出現了個位數的小幅下滑」，表示高檔化妝品、皮膚美容和專業產品部門的表現「均優於整體市場」，唯獨巴黎歐萊雅品牌在內的大眾化妝品部門（Consumer Products Division）是例外</span><strong style="letter-spacing: 0px;">。</strong><br></p><p>看上去，這次<span style="letter-spacing: 0px;">「下沉」味道濃鬱的春節營銷並非一時興起，而</span><span style="letter-spacing: 0px;">是巴黎歐萊雅品牌應對增長乏力的新辦法。</span></p><p>它能奏效嗎？</p><h3><strong>唯一的自創品牌</strong></h3><p>巴黎歐萊雅是歐萊雅集團第一個，也是唯一一個非收購的品牌。1997 年，歐萊雅在上海設立了第一家辦事處，第一套護膚產品就是巴黎歐萊雅的復顏（Revitalift）系列，代言人是鞏俐。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="478,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_24e741e794e54133a3dad746d05d772a@5922386_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_90"></p><p class="img-desc">一句「你值得擁有」，難道不是如今「情緒經濟」的婉轉表達？</p><p>90 年代的中國，城鎮人均可支配收入不足 5000 元。一套價格數百元、明星代言的護膚禮盒是毫無疑問的奢侈品，也是絕佳的禮品。</p><p>千禧年後電視的普及，讓緊跟大眾傳播媒介的巴黎歐萊雅持續走紅。 2012 年，巴黎歐萊雅在中國年銷售幾乎佔到歐萊雅中國當年整體年銷售額的一半。</p><p>進入千禧年的第二個十年，國民收入水平快速增長催生了更奢華的護膚市場，移動支付和電商的普及加速了這一進程。2016 年，國內高端化妝品市場增速陡然爬升，三年後的 2019 年市場份額首次超越大眾化妝品。疫情之後頭兩年，國內高端美容市場繼續增長，人們對成分配方津津樂道，彷彿青春永駐的密碼都藏在包裝精美的半透明罐子裏。</p><p>也就在同一時期，歐萊雅集團重心明顯偏向了以蘭蔻、YSL 等品牌為代表的奢華美容部門，逐漸縮小與手雅詩蘭黛的差距。兩個「老對手」在各個流通點幾乎貼身肉搏。歐萊雅集團現任副總裁馬曉宇曾是高端美妝部門負責人，並領導蘭蔻在中國開疆拓土。<strong>馬曉宇曾向 36 氪形容，早幾年蘭蔻對一線城市百貨專櫃的搶佔到了與對手「非此即彼的程度」。</strong></p><p>這期間，巴黎歐萊雅雖然也順利完成了品牌升級，但 200-400 元的價格帶在動輒千元的抗老乳霜大戰襯託下，仍顯得親民可愛。很長時間，消費者眼中的巴黎歐萊雅甚至是集團其他品牌的「平替」。而在行業分析師看來，巴黎歐萊雅一直是「以中高端的定位」，做 20 多歲年輕人的生意。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="768,647" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250209/v2_3b725939ef8e41868df8f36685419229@5922386_oswg38195oswg768oswg647_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歐萊雅青春之露和蘭蔻小黑瓶都以玻色因為功效成分，價格幾乎差了五倍</p><p>但風向轉變來的突然。種種因素作用之下，奢華美容之風在 2023 年戛然而止，改名不久的皮膚科學美容部風頭雖猛，但份額尚微。巴黎歐萊雅成了救火隊長，它也不負眾望——2023 財年，巴黎歐萊雅所在的大眾化妝品部門增速回暖，規模重回第一。</p><h3><strong>下沉了，但還不夠</strong></h3><p>值得一提的是，巴黎歐萊雅、卡尼爾、美寶蓮、NYX、3CE、美即等 10 個品牌所在的大眾化妝品部門（Consumer Products Division）一直是歐萊雅中國的最大部門。2014 年，卡尼爾因持續虧損退出中國市場，歐萊雅中國在給經銷商的郵件中將其形容為「非主流」品牌；2024 年，開架彩妝品牌 NYX 正式退出中國，相關人員被內部調崗——如今，巴黎歐萊雅和美寶蓮幾乎貢獻了該部門在中國的所有收入。</p><p>只是，200-400 價位的巴黎歐萊雅顯然還不夠有大眾吸引力。</p><p>去年，幾乎所有線上平台的化妝品價格都在走低，以 2024 年 5 月淘系成交為例，據星圖數據，護膚類目銷售均價僅為 136 元，下降了 9%；彩妝銷售均價為 53 元，下降了 7%。 就這樣，前兩年還走在高端化康莊大道上的巴黎歐萊雅掉頭狂奔，試圖收復失地。<span style="letter-spacing: 0px;">當然這也需要點時間——就連看上去頗接地氣的「腦白金」式春節大片，也因為拍攝取景地在上海而自帶着精緻海派的腔調。</span></p><p>去年年底，歐萊雅集團還收購了韓國平價護膚品牌 Dr.G，將之納入大眾化妝品部門。聲明中提到，Dr.G 將滿足消費者對 K-beauty 和高效、實惠護膚品日益增長的需求。此外，Dr.G 在泛亞地區的業務持續增長，且具備全球擴張的潛力。該品牌宣稱能為日曬損傷和敏感型皮膚提供「臨牀級」解決方案，其產品在台灣地區的官網上價格介於 100-200 元人民幣之間。</p><p>除了大眾部門，歐萊雅集團的其他部門也不乏「下沉」優選者。比如，皮膚科學美容部門的適樂膚（CeraVe）或許更符合當下的消費趨勢。品牌市場負責人 Vox 向 36 氪透露，未來適樂膚將在大學校園加大活動力度，吸引年輕消費者。「而且，適樂膚的生產主要集中在中國，成本低，定價也具備優勢。」&nbsp;</p><p>據瞭解，適樂膚仍有一部分產品線尚未進入中國市場，其中就包括紫色包裝的抗老系列。眾所周知，抗老通常是護膚品賣出溢價的關鍵功效。當被問及該系列進入中國後是否會漲價時，小 V 回答：「漲不到哪裏去了，都不會超過百元的。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>基於「AI+器官芯片」開發新藥，「耀速科技」與這家制藥巨頭達成合作｜早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3159499800812297?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>這是一塊看起來不足半個手掌大的透明薄片，其中卻內含氧氣、培養液以及各類細胞，能夠「複製」人體器官的各種功能和微環境，供科研人員進行疾病模擬、藥物研發等工作。這塊兒薄片被稱為「器官芯片」。</p><p>在行業最初的設想裏，器官芯片可以創造出一種更符合倫理的實驗圖景：科學家每年不必「人道處理」幾百甚至上千萬只實驗動物，而是在芯片上完成所有關於藥物安全性和有效性的測試。經濟性上，這份藍圖也極其誘人。高特佳數據稱，不計入飼養費用的前提下，動物實驗的價格區間能達到 6500-80 萬美元不等。但現有部分器官芯片實驗的成本僅為動物實驗的 10%。</p><p>2022 年，美國食品藥品監督管理局（FDA）的現代化法案 2.0 被批准；2024 年，美國國會又推出 FDA 現代化法案 3.0，加速實施 2.0 法案在藥企中的推廣和應用。這個原本小眾的賽道正式迎來前所未有的發展機遇。Allied Market Research 數據稱，2030 年時，器官芯片市場有望突破 16 億美元。</p><p>這種可能「顛覆」傳統新藥研發方式的技術革命，如今在行業內的應用究竟如何？最近，我們和從事器官芯片產品開發的耀速科技聊了聊這個話題。耀速科技於 2021 年底成立，現已在波士頓、上海、深圳、鄭州等地設立運營主體，並聯合多家醫院和科研院所共同搭建 AI+類器官臨牀應用中心。</p><p>謝鑫提到，如果説十多年前行業對類器官和器官芯片的預期在於取代動物實驗，當前的共性認知其實已變得更為理性：不是替代，而是「利用器官芯片和動物模型一起構建更完整、科學的臨牀前藥物測試模型，開展 IND 申報」，進而提高藥物管線進入臨牀階段後的準確率，同時實現降本增效的目的。</p><p>「整體而言，海外大藥企在這個方向上的認知更高，頭部 MNC 基本都會設立微生理系統（MPS）相關的研發部門，並與器官芯片公司進行合作。FDA 也參與和牽頭了一些例如 OASIS Consortium 的合作組織，聯合藥企制定行業標準。目前，我們的相關業務主要集中在海外，<strong>服務客户包括賽諾菲、歐萊雅等企業。</strong>今年開始，我們也會重點發力與國內藥企的合作，用 AI 和器官芯片幫助藥企加速新藥上市。」謝鑫介紹。</p><p>以耀速科技近期與賽諾菲達成的合作為例，雙方將合作開發一款用於血管毒性評估的器官芯片模型。研究由賽諾菲數據探索與分析創新獎（Innovations in Data Exploration &amp; Analytics Awards）進行資助。</p><p>在新藥研發過程中，血管毒性是重要的安全性評估指標。作為藥物傳遞和發揮作用的重要途徑，血管的功能性損傷可能造成血栓等嚴重不良反應。傳統方法中，評估血管或其他器官毒性的方法以動物模型為主，但「由於物種差異，轉化效率往往非常低，就容易造成一些在動物模型上看起來安全、有效，一旦進入臨牀試驗就失敗的情況」。相較之下，器官芯片則可以通過微流控和生物工程手段，精準模擬人類血管的微環境，提高毒性評估的效率與準確性，從而為藥物開發提供更可靠的技術保障。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,613" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_d74d3a39693a4c9e859db2c4c7d84279@5930287_oswg180469oswg800oswg613_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">器官芯片產品示意（圖源：耀速科技）</p><p>不過，作為一類仍然相對前沿的技術應用，投身器官芯片相關產品開發的 MNC 們，在選擇合作伙伴時都會衡量哪些能力？</p><p>據介紹，與賽諾菲的這些合作從開始商談到落地，大致經歷 8 個月的準備期。「從技術優勢上來説，除了在血管相關的器官芯片研究上做了很多前期技術積累之外，我們在 AI 方向上的佈局，比如通過構建、開發相關數據庫，設計一個判定藥物效果的新方法，也是受 MNC 關注的能力之一。」</p><p>謝鑫提到，<strong>近兩年，在海外創辦的器官芯片公司的共性特點之一就是「和 AI 的結合非常緊密」</strong>，無論其初始階段以檢測服務還是臨牀業務為主，其最終目的大多在於通過高通量器官芯片和 AI 的結合構建數據庫，進而「在這個數據庫中利用三維數據集，發現一些以前在動物模型或二維細胞片中沒有發現的新藥管線」。</p><p>「我們認為，<strong>和 AI 的結合是下一代器官芯片公司需要具備的能力</strong>。器官芯片本質上是底層的工程性平台，更具價值的是基於這個平台產出的生物數據。那麼，如何挖掘這些生物數據可能產生的東西，比如新藥管線，或許是我們將來的優勢所在。」</p><p>值得一提的是，這也是行業當前對這一賽道企業未來發展的預期路徑之一。除了向精密儀器設備製造和 CRO 方向發展之外，定位基於類器官/器官芯片技術進行新藥開發的 Biotech，也被視為一種在未來可能廣泛出現的商業模式。「<strong>我們希望，未來，將發現的新藥管線授權給大藥企可以成為耀速科技營收的第二增長曲線</strong>。」</p><p>另據瞭解，2024 年 7 月官宣億元級天使+輪融資後，耀速科技即將完成新一輪的天使系列融資。此外，公司預期於 2025 年年底啓動 Pre-A 輪融資。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜多家航司回應不得低於 200 元賣票；《哪吒 2》成全球票房前 30 唯一非好萊塢影片；DeepSeek 優惠期結束，價格上調</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3161447783324164?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 07:52:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>多家航司回應不得低於 200 元賣票：未接相關通知</strong></p><p>近日，有媒體報道稱，有關部門要求航司不得售賣低於 200 元的機票，該規定從 2024 年 12 月就開始落實，被發現低於 200 元賣票的航司會接到「警告」。對此，中國南方航空相關人員表示，「目前暫時沒有收到相關通知。」中國國際航空客服回覆稱，「我們可為您提供客票服務相關方面的諮詢，對於您提到的問題暫時無法作出回答。」四川航空客服稱，「我們這邊確實沒有接到這個通知，機票價格以實際查詢為準。」航空的客服熱線則回應稱，「機票價格是根據市場需求上下浮動的。」不過，多家航司的特價機票未見低於 200 元的票價。（澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>《哪吒之魔童鬧海》進入全球影史票房榜前 30 名</strong></p><p>36 氪獲悉，據燈塔專業版全球票房榜顯示，截至 2 月 10 日，影片《哪吒之魔童鬧海》總票房（含預售）突破 11.52 億美元，超過《海王》，進入全球影史票房榜前 30 名，也是票房 TOP30 影片唯一非好萊塢影片。&nbsp;</p><p><strong>DeepSeek-V3 API 優惠期結束，每百萬輸出 tokens 由 2 元升至 8 元</strong></p><p>2 月 9 日，DeepSeek-V3 API 服務的 45 天優惠價格體驗期已結束，從 2 月 9 日開始將調整為新的價格：每百萬輸入 tokens 0.5 元（緩存命中）/2 元（緩存未命中），每百萬輸出 tokens 8 元。此前 DeepSeek 在優惠期內 API 價格為每百萬輸入 tokens 0.1 元（緩存命中）/ 1 元（緩存未命中），每百萬輸出 tokens 2 元。（界面新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>喜茶宣佈暫停接受事業合夥申請</strong></p><p>36 氪獲悉，喜茶發出名為《不參與數字遊戲與規模內卷，迴歸用户與品牌》的內部全員郵件。喜茶在郵件中表示，拒絕門店規模內卷，暫時停止接受事業合夥申請。喜茶稱，新茶飲行業仍處於早期階段，行業的「數字遊戲」已走到盡頭，無意義的價格、營收、規模內卷嚴重消耗用户對新茶飲的喜愛。2025 年喜茶會繼續堅持「不做低價內卷」，不玩「數字遊戲」。&nbsp;</p><p><strong>超級碗 30 秒廣告 800 萬美元，25 年廣告銷售總額達數億美元&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>2025 年超級碗廣告的平均費用是多少？廣告公司 Bray &amp; Co．的創始人兼執行創意總監彼得·佈雷（Peter Bray）表示，廣告商們為超級碗期間的 30 秒廣告時段支付了近 800 萬美元。他估計，25 年大約三到四小時的轉播中，已售出約 51 分鐘的廣告時間，使得廣告銷售總額達到數億美元。&nbsp;</p><p>接近 800 萬美元的價格標籤比 2024 年超級碗 30 秒廣告時段的 700 萬美元成本高出近 100 萬美元。2023 年 NFL 冠軍賽期間的 30 秒廣告時間也大約是 700 萬美元，比 2019 年上漲了 55%。佈雷表示，超級碗廣告成本正在「逐漸上升」，他相信轉播的廣告銷售額很快將達到 10 億美元。（環球市場播報）&nbsp;</p><p><strong>《封神二》闢謠殷郊法相由外包 4500 元製作，其製作週期超 18 個月 &nbsp;</strong></p><p>2 月 9 日，《封神第二部：戰火西岐》視效管理公司魅思映像發佈聲明稱，三頭六臂殷郊法相是「外包公司 4500 元製作」為不實謠言。聲明稱，《封神第二部》正片使用視效鏡頭約 2000 個，由 10 家中外視效公司聯合完成。其中，三頭六臂殷郊法相由 Scanline VFX 製作，該公司的代表作為《2012》《權力的遊戲》《星際穿越》《少年派的奇幻漂流》《海王》《哥斯拉大戰金剛》等。&nbsp;</p><p>聲明還透露，三頭六臂殷郊法相製作週期超 18 個月。視效鏡頭佔全片 86%，超 70% 視效鏡頭由中國團隊完成，關鍵幀概念設計、人物與異獸概念設計、人物造型設計、美術場景等核心視覺創作部門均由中國團隊完成。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>多家銀行中短期存款利率倒掛，業內稱其並不普遍&nbsp;</strong></p><p>近期在山西工作的李先生髮現，他常存款的某家農商行一年期存款利率剛剛上調為 1.75%，兩年期定存利率卻「按兵不動」，僅有 1.45%，兩者「倒掛」約 30BP（基點）。&nbsp;</p><p>與以往三年期、五年期存款利率「倒掛」不同，利率「倒掛」似乎已蔓延至中短期限存款。據記者不完全梳理，近期懷仁農商行、朔州農商行、陵川縣聯社、瑞穗銀行等多家中小銀行的一年期、兩年期存款利率都出現持平或「倒掛」。多位受訪業內人士認為，一年期、兩年期存款利率「倒掛」並非普遍現象，而是特定銀行基於自身負債結構採取的短期策略。（第一財經日報）&nbsp;</p><p><strong>刷醫保買華為手錶需當場激活，部分藥店溢價銷售 &nbsp;</strong></p><p>近日，「用醫保個人賬户去藥店購買華為 WATCH D2 血壓測量手錶」的消息，引起了多地網友的關注。2 月 8 日，廣東、湖南、福建等地多家連鎖藥房相關人士表示，農曆新年前一些門店就已經在銷售華為 WATCH D2，因為取得醫療器械註冊證的產品是可以走醫保付款的。工作人員稱，每個醫保賬户僅限購買一次，購買時會要求消費者當場激活，防止出現倒賣手錶牟利行為。&nbsp;</p><p>據瞭解，部分藥店以超過 3000 元的價格溢價銷售該產品，一位受訪店員表示，此前店內出售的價格為 2988 元，新一批到貨產品的價格暫不清楚，使用醫保個人賬户購買不能疊加任何優惠。（每日經濟新聞）&nbsp;</p><p><strong>出售假冒美食平台「必吃榜」牌匾，店家非法獲利上百萬元</strong></p><p>近日，網店店主聲稱，僅需花費 100 元購買一塊標識牌匾，不用深耕餐飲業數十載，更不用百年老字號，就能成為美食排行榜上的「黑珍珠」「必吃榜」餐廳，擁有源源不斷的客流。短短兩年時間，該店家就以此非法牟利一百餘萬元。2 月 10 日，記者從上海市公安局獲悉，上海普陀警方在市局經偵總隊指導下，近日快偵快破了一起銷售假冒註冊商標的商品罪案件，團夥主要成員已悉數到案，均被依法採取刑事強制措施。這是上海首例售賣美食平台標識牌匾案件。（澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>《哪吒之魔童鬧海》周邊玩具熱銷，生產企業提早復工復產</strong></p><p>隨着《哪吒之魔童鬧海》票房火爆，電影周邊玩具也被影迷爭先搶購，國產動漫出圈讓商家找到了新的增長點。銷售端的「一盒難求」讓生產企業開足馬力提早復工復產。湖南某玩具製造企業是電影《哪吒之魔童鬧海》周邊 3D 塑膠類食品玩具授權生產製造商。在企業生產車間裏，500 多位員工大年初五就提前回到車間，趕製產品。（央視財經）&nbsp;</p><p><strong>董宇輝退出與輝同行股東行列，公司最新回應：正常業務發展需要</strong></p><p>對於「董宇輝退出與輝同行股東行列」的市場消息，與輝同行方面回應稱，該事項為公司正常業務發展需要。天眼查 App 顯示，近日，與輝同行（北京）科技有限公司發生工商變更，原全資股東董宇輝退出股東行列，新增子三省（北京）科技有限公司為股東並全資持股，董宇輝由直接持股變更為間接持股。目前，董宇輝仍為該公司最終受益人。（中證報）&nbsp;</p><p><strong>5 億元上海消費券來了，餐飲和旅遊消費券採取「搖號中籤」模式</strong></p><p>2 月 10 日，上海市政府新聞辦召開新聞通氣會，介紹 2025「樂·上海」服務消費券發放事宜，上海市商務委員會主任、黨組書記朱民介紹總體安排。本輪服務消費券投入市級財政資金 5 億元，資金分配為：餐飲 3.6 億元、旅遊 9000 萬元、電影 3000 萬元、體育 2000 萬元。消費者最早可於 2 月 22 日報名參加餐飲、旅遊消費券的搖號，所有消費券於 3 月 1 日起核銷，於 6 月發放完畢。（澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>奔馳中國區開啓降本增效：引入 OKR 制度，低效產線或將被關閉</strong></p><p>36 氪從多處獲悉，奔馳中國區頒佈了多項調整策略。其中，研發中心將陸續開始採用 OKR（目標與關鍵成果法）考核制度，對員工進行較為明確的工作考核；生產部門則正在進行產線調整，包括考慮合併效率較低的部分產線。就以上消息，36 氪向奔馳求證，奔馳官方回應：「梅賽德斯-奔馳中國的員工績效評估體系並未調整」，「在奔馳中國研發部和北京奔馳，我們正在進行必要調整，為給中國客户帶來一系列即將在北京奔馳投產的新產品做好準備」。&nbsp;</p><p><strong>為應對老齡化問題，首爾擬獎勵結婚者 100 萬韓元&nbsp;</strong></p><p>據報道，當地時間 2 月 9 日，韓國首爾市政府宣佈，計劃向登記結婚的新人提供 100 萬韓元（約合 5000 元人民幣）的「結婚準備費」，該政策最快將於 2025 年 10 月實施。根據細則，自 2025 年 1 月 1 日起在首爾登記結婚、且家庭收入不超過首爾市平均收入 150% 的新人，可通過現金或社區積分形式領取獎勵。首爾市政府預計，將有約 2 萬對新人受益。 &nbsp;</p><p>這一政策被視為韓國應對低生育率和老齡化問題的又一舉措。首爾市政府透露，2024 年首爾出生人口為 42588 人，較 2023 年增長 7.9%，部分歸功於此前推出的租房補貼、醫療補助及多子女家庭支持政策。（時代財經）&nbsp;</p><p><strong>Meta 準備 2 月 10 日開始裁員，同時加快招聘機器學習工程師</strong></p><p>據媒體 2 月 7 日看到的內部備忘錄，Facebook 所有者 Meta Platforms 告訴員工，該公司計劃接下來的一週在全公司範圍內進行預期的裁員，同時加快招聘機器學習工程師。根據 Meta 人事主管 Janelle Gale 發佈的一份備忘錄，從當地時間 2 月 10 日早上 5 點開始，將向包括美國在內的大多數國家的被裁員工發出通知。德國、法國、意大利和荷蘭的員工將「因當地法規」免於裁員，而歐洲、亞洲和非洲其他十幾個國家的員工將在 2 月 11 日至 2 月 18 日期間收到裁員通知。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>特朗普簽署行政令，對所有輸美鋼鋁徵收 25% 關税</strong></p><p>當地時間 2 月 10 日，美國總統特朗普簽署行政命令，宣佈對所有進口至美國的鋼鐵和鋁徵收 25% 關税。特朗普當天還表示，相關要求「沒有例外和豁免」。特朗普還表示，將考慮對汽車、芯片和藥品徵收關税。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>德國柏林公共交通員工大規模罷工，民眾出行嚴重受限</strong></p><p>當地時間 2 月 10 日，德國首都柏林交通公司員工舉行 24 小時罷工，地鐵、公交和有軌電車全天停運，僅城際輕軌正常運行，給民眾出行帶來極大不便。由於勞資談判進展不順利，德國多個聯邦州的不同城市在德國服務行業工會的號召下，從 2 月 6 日起開始陸續交通罷工。除了柏林，巴符州和北威州的數個城市在 2 月 10 日也因罷工導致公共交通大範圍停擺，部分火車線路被迫暫停運營。在 11 日和 12 日，罷工還將蔓延到其他 30 多個城市和地區。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>新西蘭降低「黃金簽證」門檻，取消英語語言要求</strong></p><p>新西蘭將簡化其所謂的「黃金簽證」計劃，包括取消英語語言要求，以吸引富裕移民，並幫助促進經濟復甦。新西蘭移民部長埃麗卡·斯坦福（Erica Stanford）當地時間 2 月 9 日表示，從 4 月 1 日起「積極投資者+」簽證將縮小到只有兩個類別，可接受的投資範圍將擴大。她説，除了取消語言測試，其他潛在的投資障礙，例如投資者必須在該國停留的時間，也將進行調整。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>東盟國家旅遊團自 2 月 10 日起可免簽入境雲南西雙版納</strong></p><p>36 氪獲悉，國家移民管理局於 2 月 10 日發佈公告，即日起，實施東盟國家旅遊團入境雲南西雙版納免籤政策。馬來西亞、印度尼西亞、泰國、菲律賓、新加坡、文萊、越南、老撾、緬甸、柬埔寨等 10 個東盟國家的旅遊團（2 人及以上），持普通護照經中國境內旅行社組織接待，可由西雙版納嘎灑國際機場口岸、磨憨鐵路口岸、磨憨公路口岸免辦簽證整團入境出境，活動範圍為雲南省西雙版納州行政區域，停留時間不超過 6 天。&nbsp;</p><p><strong>諾基亞：任命 Justin Hotard 為下一任總裁兼首席執行官</strong></p><p>諾基亞宣佈進行領導層交接。諾基亞總裁兼首席執行官佩卡·隆德馬克（Pekka Lundmark）已通知董事會，他將卸任。董事會已任命賈斯汀·霍塔德（Justin Hotard）為諾基亞下一任總裁兼首席執行官，霍塔德將於 2025 年 4 月 1 日履新。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>FF 中國首批 FX 6 原型車即將運往美國總部，開啓 6 系列產品開發與測試</strong></p><p>法拉第未來 2 月 10 日宣佈，將於本月從 FF 中國向美國總部運送兩輛 FX 6 原型車，該車型在美國將正式進入開發與測試階段，並將對多項系統持續進行道路測試。抵達美國後，FX 團隊將對 FX 6 車型進行合規驗證，並對自動駕駛輔助系統（ADAS）及自動駕駛、動力系統、智能座艙及整體用户體驗等關鍵領域展開深入測試。未來，FX 6 車型將在 FF 位於加州漢福德的工廠完成整車組裝，該工廠目前正用於 FF 91 2.0 的生產。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>DeepSeek 獲頂級域名 ai.com 認可</strong></p><p>記者發現，現在在瀏覽器輸入 ai.com，將直接重定向至 DeepSeek 官網。據瞭解，ai.com 域名的定位被視作前沿 AI 的象徵，此前這一域名曾長期被定位到 ChatGPT 和馬斯克的 xAI 官網。（中新財經）&nbsp;</p><p><strong>Meta 開發非入侵式腦機技術，利用 AI 讀取大腦信號打字準確率約 80%</strong></p><p>Meta 首席執行官馬克・扎克伯格此前透露，該公司正在研發一項腦機技術，未來用户可直接通過大腦輸入文字。而根據《麻省理工技術評論》報道，這家科技巨頭實際上已經成功打造出這一系統，主要通過 AI 模型結合具體硬件來將用户大腦信號映射成具體鍵盤字符，其準確率大約為 80%，也就是説，它能正確判定用户在「敲擊」的按鍵。該設備完全依靠外部腦機讀取用户大腦信號，無需植入或其他侵入性操作。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>馬斯克據報牽頭收購 OpenAI，該公司首席執行官 Altman 回應「不了謝謝」</strong></p><p>馬斯克據報牽頭一組投資者提出收購 OpenAI，但這家 ChatGPT 母公司的首席執行官 Sam Altman 予以拒絕。援引馬斯克律師 Marc Toberoff 報道稱這筆價值 974 億美元的主動報價已於 2 月 10 日提交給了 OpenAI 董事會。對此，Altman 在馬斯克的社交媒體平台 X 上發帖回應稱：「不了謝謝，但如果你願意，我們可以出 97.4 億美元收購推特。」（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 準備於 2025 年上半年將自研 AI 芯片設計交由台積電進行製造</strong></p><p>消息人士：OpenAI 準備於 2025 年上半年將自研 AI 芯片設計交由台積電進行製造，OpenAI 始終將自研芯片視為與芯片供應商談判的籌碼。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>古爾曼：蘋果正加速推進家用機器人項目，近期已加大招聘規模</strong></p><p>根據記者馬克・古爾曼 2 月 9 日發佈的《PowerOn》時事通訊，蘋果正加大機器人技術投入，近期發佈了更多相關崗位招聘信息，希望為其產品帶來更智能的體驗。目前，團隊正研發具備基礎個性特徵的智能家居設備。（新浪財經）&nbsp;</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>麥當勞第四季度營收為 63.9 億美元</strong></p><p>麥當勞第四季度營收為 63.9 億美元，上年同期為 64.06 億美元；第四季度調整後每股收益 2.83 美元，預估 2.84 美元。公司第四季度同店銷售增長 0.4%，預估為下降 0.93%。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>Fortinet：2024 年營收 59.6 億美元，同比增長 12.3%</strong></p><p>36 氪獲悉，Fortinet 近日公佈 2024 年第四季度及全年財報。財報顯示，2024 年第四季度 Fortinet 實現營收 16.6 億美元，同比增長 17.3%；GAAP 營業利潤 5.741 億美元，GAAP 營業利潤率 34.6%。2024 年全年營收 59.6 億美元，同比增長 12.3%；GAAP 營業利潤 18.0 億美元，GAAP 營業利潤率 30.3%。&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>「階梯醫療」完成 3.5 億元人民幣 B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，植入式腦機接口企業「階梯醫療」近日完成 3.5 億元人民幣 B 輪融資，由啓明創投、奧博資本、禮來亞洲基金和產業投資機構等共同領投，天使輪投資方源來資本繼續跟投，啓峯資本擔任財務顧問。據瞭解，截至目前，此為國內植入式腦機接口領域金額最高的一筆融資。本輪資金將用於推動腦機接口產品的臨牀試驗開展、新一代技術研發以及醫療級 MEMS 生產基地建設，加速腦機接口技術的臨牀應用及商業化進程。</p><p><strong>「吉美瑞生」獲數千萬元 B+輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「吉美瑞生再生醫學集團」近期已完成數千萬元 B+輪融資。本輪融資投資方為冷杉溪資本，募集資金將主要用於公司旗下相關幹細胞產品的臨牀研發和申報。吉美瑞生成立於 2015 年，專注於幹細胞的人體器官再生醫學領域，通過開發創新的細胞與基因治療產品，實現人體組織器官的修復、再生和增強。&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>最薄摺疊旗艦 OPPO Find N5 將於 2 月 20 日全球發佈</strong></p><p>36 氪獲悉，OPPO 宣佈，全球最薄摺疊旗艦 Find N5 定檔 2 月 20 日全球發佈，全智能旗艦手錶 OPPO Watch X2 也將一同登場。&nbsp;</p><p><strong>整理</strong>｜王欣葉&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今晚之後，比亞迪沒有短板 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3160895531522560?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-10 22:29:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;韓永昌&nbsp;編輯&nbsp;|&nbsp;張博文</strong></p><p>過去兩年，比亞迪用「998」的「冠軍版」鞏固市場地位，又以「798」的「榮耀版」對合資車企展開無差別打擊。</p><p>2025 年，比亞迪的競爭策略已經不再是單純用價格説話，而是用智能化來全方位競爭。</p><p>2 月 10 日，比亞迪智能化戰略發佈會在深圳坪山總部開幕，比亞迪集團總裁王傳福宣佈，比亞迪全系車型都將搭載高階智駕，包括 10 萬元以下、10-20 萬元級及 20 萬以上車型，如漢、唐、宋、海豹、海獅、海豚、海鷗等各個車系/車型。</p><p>更重磅的是，比亞迪的智駕版新車型「加配不加價」，與此前車型價格相同，實現了高階智駕全覆蓋。秦 L DM-i 智駕版 9.98 萬元起步，秦 PLUS DM-i 智駕版 7.98 萬元，海鷗智駕版本甚至僅需 6.98 萬元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,595" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_7a2c67bc376f4129a0ca3bb99d5b4439@15545321_oswg391568oswg1080oswg595_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪各車型智駕版價格圖</p><p>&nbsp;</p><p>在過去一年中，比亞迪已悄然完成智能化的全副武裝：5000 人智駕團隊、11 萬名工程師、1000 億元專項投入，自建 AI 超算中心、以及 427 萬輛年銷構建的規模化壁壘。</p><p>行業中甚少有人能夠預料到，比亞迪能迅速完成從組建團隊到項目交付的任務，以至於大多數車企都措手不及。</p><p>長安汽車選擇提前一天召開智能化戰略發佈會，但也僅僅給出了「今年開始將在 10 萬級別車型搭載激光雷達」的「大餅」，並沒有 10 萬元級的智駕實車上市。</p><p>而比亞迪秦 PLUS、秦 L 等智駕版車型在發佈會之前就已經到店，供消費者提前感受。發佈會上，王傳福也表示，比亞迪的高快領航可以做到 1000 公里以上零接管，代客泊車成功率高達 99%。</p><p>王傳福在 2024 年説，未來三年是規模、成本和技術的決戰，合資車企份額將在 3-5 年內從 40% 降到 10%。</p><p>想要打敗合資品牌，比亞迪今年打出的牌智駕標配。接下來，不管是自主品牌還是合資車企，都將捲入到這場「智駕普及戰」之中。</p><p><strong>「&nbsp;從短板到長板，比亞迪的「智駕護城河」&nbsp;」</strong></p><p>曾經比亞迪最大的短板是智能化，如今比亞迪最大的優勢也是智能化。這次發佈會上，比亞迪一口氣將全系車型標配智駕，天神之眼做到了全覆蓋。</p><p>比亞迪將天神之眼系統分為 A、B、C 三個版本。產品層面直觀來看，天神之眼 A（DiPilot 600）配備三個激光雷達，支持全國無圖領航，易四方泊車，B（DiPilot 300）配備單激光雷達，也支持全國無圖領航，以及易三方泊車。</p><p>應用最廣泛的是天神之眼 C（DiPilot 100），支持高速領航和代客泊車。這也是比亞迪秦 PLUS DM-i，宋 PLUS DM-i、以及海鷗、海豚等入門款車型搭載的系統。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,711" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_00f2f2f1caa2496b81b8de688ecc0651@15545321_oswg607867oswg1080oswg711_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">三款天神之眼</p><p>&nbsp;</p><p>新技術研究院院長楊冬生在彩蛋環節還表示，天神之眼 C 未來還將支持城市記憶領航功能，該功能計劃在年底前 OTA 推送。</p><p>比亞迪多車型智駕版本的推出，對電動汽車行業又是一次不小的衝擊。此前搭載智駕的最低價車型是小鵬 MONA M03 和埃安 RT。</p><p>小鵬 MONA M03 的 11.98 和 12.98 萬元的兩個基礎版本支持自適應巡航、緊急避障等操作，以及自動泊車。MAX 版本支持高速和城區 NOA，但價格卻要 15.58 萬元。埃安 RT 的配置與 M03 基本相同，支持高階智駕的版本售價分別為 15.58 萬元和 16.58 萬元。</p><p>而比亞迪則將支持泊車和高速 NOA 的天神之眼 C，下放到了海鷗身上，也就是 7 萬元級別。這是電動汽車行業首次將高階智駕下放到 7 萬元。</p><p>在剛剛過去的 1 月，吉利銀河星艦 7 EM-i 的銷量超過 2 萬輛，在單週銷量上超過了該領域的標杆車型宋 PLUS，這是少數的比亞迪被反超的時刻。</p><p>此前，宋 PLUS 和星艦 7 EM-i 都不配備自動泊車、高速 NOA 等智駕能力。宋 PLUS 作為在市場上徵戰多年的經典車型，面對配置更新的對手，確實不佔優勢。</p><p>但如今，標配高速 NOA 和代客泊車功能的宋 PLUS，價格不變，星艦 7 EM-i 壓力陡然增大。</p><p>比亞迪王朝網與海洋網車型全系標配智駕後，小鵬、埃安、吉利銀河等國產品牌都要開始重新思考智駕車型，以及未搭載智駕車型的定價策略。</p><p>當然，受到衝擊最大的，當屬合資車企。</p><p>合資車型如今最大的產品競爭優勢僅剩油箱，油箱是卡羅拉們在中國北方的廣大地區，以及充電基礎設施尚不完善的南方縣城最大的賣點。</p><p>此前比亞迪的 DM 車型，雖然在續航里程上已經碾壓合資油車，但合資車多年來為消費者根植的品牌理念仍難以在短時間內被取代。</p><p>但如今，比亞迪除了電動化的技術領先以外，還在短時間內打造出了「智駕護城河」，壓倒合資油車的稻草越來越多。</p><p>在比亞迪的帶動下，電動汽車的賣點，已經大幅向智駕轉移。王傳福甚至放言，未來 2-3 年，高階智駕將成為像安全帶、安全氣囊一樣必不可少的配置：「到那時，沒有高階智駕的車將成為少數派。」</p><p><strong>「&nbsp;智駕不再遙遙領先，智駕開始普惠大眾&nbsp;」</strong></p><p>為了讓「人人都用得起智駕」，比亞迪過去一年下了很大的功夫，董事長王傳福也一直活躍在技術一線。據新技術院院長楊冬生講述，王傳福過去一年最關注的就是智能駕駛，要求整車設計圍繞智駕去做配合。</p><p>「做整車設計，或者電子電氣架構的時候，有很多細節要按照智駕的標準化思路去改。我們技術團隊以前推標準化、平台化是很難的，但他（王傳福）會管到這個。」楊冬生此前接受 36 氪採訪時曾如此説道。</p><p>2024 年，比亞迪變動最頻繁的也是智能化部門。</p><p>從年初整合智駕和智艙、成立智能化研究院，到年中的成立天璇與天狼開發部，衝刺自研智駕方案落地，再到四季度前後，天狼與天璇合併後，大力征調其他部門員工，比亞迪幾乎在舉集團之力，集中突破智能化技術。</p><p>比亞迪的智能駕駛戰略以「規模化」與「普惠性」為底層邏輯，這也是比亞迪最大的競爭壁壘，與最舒適的價格區間。</p><p>如果比亞迪 2025 年可以達成 500 萬輛的目標，旗下車型 40% 配備智駕功能，市場上也將出現 200 萬輛搭載智駕的車型，這對競爭對手來説是一次巨大的衝擊，也給了供應商們一次洗牌的機會。</p><p>一方面，比亞迪即將在一年內完成從「低階 L2 為主」到「高階智駕主導」的產品結構切換，並實現 10 萬級車型的智駕功能標配。競爭對手們若不能迅速跟進，很有可能固有的市場份額被不斷蠶食。</p><p>另一方面，比亞迪巨大的市場增量，會讓激光雷達、域控制器等智駕零部件的成本飛速下探。在這個過程中，創新能力更強的供應商將迅速得到市場青睞，很有可能在一年之中便脱穎而出，當然也有可能在一年之中淡出市場。</p><p>電動汽車行業一直以來將 L3 作為智能駕駛的「iPhone 4 時刻」，但讓人放開雙手的 L3，並不如 10 萬元的智駕車型給人帶來的實用性更強。</p><p>當比亞迪的車型標配智駕後，改變消費者心智的時刻或許已經到來。智能駕駛功能在 2025 年將成為消費者購買任一價格區間都要考慮的因素。比亞迪讓智駕不再遙遙領先，智駕已經開始普惠大眾。</p><p>比亞迪的智能化戰略，本質上是一場「以規模換技術，以技術拓規模」的產業革命。</p><p>在本次發佈會之後，海鷗可以支持自動泊車，秦 PLUS 可以搭載高速領航，10 萬元級的車型已經足以讓車主享受到智能駕駛的便利，電動汽車的競爭也將徹底進入到智能化的競爭之中。</p><p>對於吉利、長城、長安等自主品牌來説，唯有加速核心技術自研與成本控制才能與比亞迪有一戰之力；對於合資車企而言，則是電動化與智能化雙重滯後的生死考驗。</p><p>2025 年，這場由比亞迪點燃的「智駕平權」之火，或許將燒出中國電動汽車行業的新秩序。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米新生態總監董紅光開啓創業，要為 AI 硬件打造智能體 | 智湧獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3154974237727495?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-10 19:05:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>《智能湧現》獨家獲悉，小米集團新生態總監、前 100 號員工董紅光已於近期開啓創業，創業的方向為基於硬件產品的 AI 應用。</p><p>當前國內外迎來一波 AI 硬件創業熱潮，包括了 AI 玩具、AI 陪伴機器人、AI 眼鏡、AI 耳機等。知情的投資人稱，董紅光想做的是搭載在以上 AI 硬件上的軟件（也叫 Agent 或智能體）。</p><p>公開資料顯示，董紅光 2010 年加入小米，是小米前 100 號員工，曾先後擔任 MIUI 系統框架負責人、快應用生態業務負責人、自研操作系統負責人等。</p><p>在小米期間，董紅光最初負責小米主題商店的建設，到參與 MIUI 底層技術研發，再到孵化快應用生態聯盟、自研操作系統業務，一直負責操作系統和應用生態，有着較豐富的軟件經驗。</p><p>多位接近董紅光的投資人告訴智能湧現，針對潛在的投資機構，董紅光主打的優勢是「高 P 團隊」。包含董紅光之內，團隊成員幾乎均為大廠技術高 P，分別有着字節跳動、阿里雲、微信、搜狗、摩托羅拉等大廠的從業經歷。</p><p>生成式 AI 浪潮下，多模態人機交互技術逐漸成熟，這可能帶來智能硬件行業的潛在變革機遇。因此，AI 硬件賽道正吸引着越來越多的關注和投資。在風險投資遇冷的當下，AI 硬件也是目前少數能頻繁獲得融資的領域之一。</p><p>由於這些 AI 硬件尚處於發展早期，軟件生態尚不完善，因此存在着對於軟件以及生態的需求缺口。</p><p>一個典型場景是，用户戴上耳機、眼鏡或者與玩具對話，而 AI Agent 則可以提供信息查詢、萬物識別、實時翻譯、旅遊出行、餐廳推薦、英語學習及情感交流等等不同的功能。</p><p>長期來看，隨着算力提升和 AI 模型優化，AI 硬件可能成為繼手機後的下一個超級硬件和獨立入口，而 AI 硬件原生應用有機會發展壯大，成為新一代的「殺手級」應用。</p><p>以 AI 耳機、AI 眼鏡等為代表的 AI 硬件的交互方式與手機有着根本上的差別。AI 眼鏡和耳機的核心交互方式以語音為主，用户通過自然語言指令完成操作（如「拍照」「翻譯」），無需觸屏或複雜手勢。</p><p>傳統應用是人找服務，通過軟件和 APP 的 GUI 進行被動交互；而 AI 硬件上的 AI Agent 則是人與智能體的語音交互，後者更像是一個主動的個人助理，這對 AI Agent 的開發提出新的要求。這種轉變對於以董紅光為代表的創業者來説是新的市場機遇。</p><p>一家 AI 眼鏡初創企業的創始人告訴《智能湧現》，AI 眼鏡的應用開發成本很低，如果能找到合適場景的話，有可能一兩個開發者就能把 agent 做出來。</p><p>不過，AI 軟件的種類複雜多樣，如工具類、娛樂類、教育類等等，不同類別軟件的受眾羣體、市場空間、用户粘性等天差地別。像移動互聯網時代的微信和抖音一樣，要打造「殺手級」的 AI 硬件原生應用，無疑需要經過大量的探索和試錯。</p><p>一位投資人表示，國內 C 端用户缺乏為軟件支付訂閲費用的習慣，初期走 B 端渠道更容易跑通商業模式；而在海外市場既可以和 AI 硬件企業合作提供應用，又可以收取 C 端訂閲費，對於初創企業會更加友好。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>N 代不如 N-1 代的《文明》，迎來了系列第 7 作 | 遊戲知料</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3160620966615808?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-10 17:59:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 馮睿洋‍‍&nbsp;</p><p>編輯 | 劉士武&nbsp;</p><p>2025 年是值得遊戲玩家們期待的一年，包括《文明 7》、《怪物獵人：荒野》、《生化危機 9》、《GTA6》在內的許多大作都預計在年內發佈。其中，由 Firaxis Games 開發、2K 發行的<strong>《文明 7》定於 2 月 11 日上線</strong>，購買了豪華版和奠基者版的玩家在當前已經可以提前解鎖試玩。&nbsp;</p><p>作為一款<strong>回合制策略遊戲</strong>，《文明》系列因具有宏大史詩感、較高的自由度而廣受好評。然而，每一代《文明》上線後玩家社區裏總有「第 N 代不如第 N-1 代」的聲音，《文明 7》搶先解鎖半天后 Steam 商店甚至出現「多半惡評」的評價。《文明》系列遊戲的得與失值得反思。&nbsp;</p><h3><strong>《文明》起源回顧</strong></h3><p>《文明（Civilization）》系列首作發佈於 1991 年，由席德·梅爾和布魯斯·雪萊設計，是一款在個人電腦上的回合制策略遊戲。在 34 年時間裏，該系列陸續推出了 7 代作品，並逐漸支持多人聯機遊戲、自定義模組、包括移動端在內的多平台等，提升了玩家體驗。&nbsp;</p><p>截至目前，<strong>《文明》系列總銷量已約 7000 萬套</strong>，成為了遊戲史上的重要系列大作之一。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="866,514" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_90ee84511bab4a6391dc51cc5f3f48fb@733724945_oswg591470oswg866oswg514_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">發佈於 1991 年的《文明 1》遊戲畫面&nbsp;</p><p>《文明》系列開創並推動了「4X」這一獨特的遊戲類型。<strong>4X 指遊戲中包含「探索（eXplore）、擴張（eXpand）、開發（eXploit）、征服（eXterminate）」四大要素</strong>，玩家在遊玩過程中探索未知地域、擴張領土、開發資源與科技，通過軍事或外交手段征服對手，建立更強大的文明乃至統治世界。&nbsp;</p><p>《文明》系列遊戲的標誌性機制之一是<strong>科技樹與政策樹</strong>，玩家通過研究科技和文化解鎖各項能力，包括獲得額外加成或允許建造更強力的單位或建築。以科技樹為例，從遠古時代的採礦、畜牧、製陶，文藝復興時代的製圖、火藥、批量生產，再到信息時代的核聚變、機器人、納米技術，科技樹的設計體現了人類文明的進步歷程。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="866,513" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_276d30812a814d188f99b6cbcc7d7a6b@733724945_oswg607400oswg866oswg513_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《文明 6》中的科技樹</p><p>《文明》系列的主題、音樂和劇情視頻<strong>相互契合且精緻</strong>。《文明 4》強調文明的起源與演進，其主題曲《Baba Yetu》改編自斯瓦希里語的主禱文，曾獲格萊美獎。而《文明 6》強調探索，主題曲《Sogno di Volare（飛翔之夢）》用意大利語以達芬奇的故事為背景，歌頌人類對於探索與進步的追求，具有強烈的史詩感。&nbsp;</p><p>在遊戲內，這些<strong>藝術效果亦與遊戲結合的非常巧妙</strong>。例如，在《文明 6》裏，中國的背景音樂是經典民歌《茉莉花》，根據遊戲中時代的演進，音樂也會發生變化。從剛開局古典時代舒緩悠揚的古琴獨奏，逐漸加入笛子、二胡，再到原子能時代加上管絃樂團的合奏，隨着研發科技、開疆擴土，音樂層次逐漸豐富，給玩家帶來極強的代入感。&nbsp;</p><p>遊戲內<strong>各機制相互交織，讓遊戲玩法的豐富程度倍增</strong>。《文明 6》遊戲本體便有偉人、政策、奇觀、宗教、特殊項目等多種機制，後續 DLC 又增加了氣候事件和時代點數等機制。此外，《文明》系列有非常活躍的玩家社區，創意工坊裏有上萬個各類 Mod，再次增加了遊戲的可玩性。當玩家感到稍有疲憊時，常會因為「奇觀馬上就建成了」、「科技馬上就解鎖了」、「新城馬上就拍好了」而決定「再戰一回合」。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="866,1027" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_d89f37fc3c0c4ab191a42bddebd2e4d4@733724945_oswg412216oswg866oswg1027_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Steam 創意工坊裏各式各樣的由玩家開發的《文明 6》Mod</p><p>因此，<strong>《文明》系列使玩家非常容易沉浸</strong>，「天亮了」既是調侃的梗，也是不少玩家的真實寫照。甚至，馬斯克的侵入式腦機接口 Neuralink 的第一個案例就是意念控制來玩《文明 6》，該玩家甚至「直接通宵玩到凌晨六點」。足以見得《文明》系列的影響力之廣及易上頭程度之強。&nbsp;</p><h3><strong>新作《文明 7》：經典延續 or 玩法變革？</strong></h3><p>在舉行於去年 12 月 13 日的 TGA2024 頒獎典禮上，《文明 7》發佈了其預告片與主題曲《Live Gloriously》。該主題曲使用古希臘語、古英語、瑪雅語與梵語典籍作為歌詞，氣勢恢宏，討論在生命與死亡中追求榮耀，將人拉回《文明》系列的故事中。&nbsp;</p><p>隨後，《文明 7》預購上架 Steam 商店。並於今年 2 月 6 日面向購買了豪華版與奠基者版的玩家提前解鎖。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="866,361" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_82148d119d7543f383b4ddd141b094ee@733724945_oswg368371oswg866oswg361_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《文明 7》</p><p>相較於前作，《文明 7》在遊戲機制上有着較多變化。&nbsp;</p><p>最顯著的改變是<strong>《文明 7》整局遊戲被分為古典時代、探索時代和近世時代三個階段</strong>，各個階段中有略有差異的機制和目標，且每個時代末期會出現不同的危機、時代發展後上一時代的事物並不能全部繼承。&nbsp;</p><p>由此，整局遊戲可以被當做三個相對獨立的部分，避免了「進入中期後結局基本上就已經確定，之後的回合都是無聊的垃圾時間」的問題。然而，這也造成了時代之間的割裂感，削弱了「逐步從渺小到偉大」帶來的成就感等遊戲體驗。&nbsp;</p><p>《文明 7》中的<strong>領袖與國家也不再綁定</strong>。玩家所扮演的領袖會帶來獨特的加成，而所統治的國家則決定可以建造哪些特色單位與特色建築，兩者之間幾乎可以自由組合。&nbsp;</p><p>多樣的組合給遊戲帶來了可玩性，但也失去了歷史代入感，例如甚至可以看到孔子統治美國、拿破崙統治漢帝國、馬基雅維利統治明治日本的場景。在這方面，與《文明 7》與 2021 年發佈的遊戲《人類（Humankind）》非常相似。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="866,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_447374096341415f873eda7c99bb4b25@733724945_oswg561666oswg866oswg486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《人類》中的「轉職」系統，完成特定條件才可進入下一世代並選擇文化</p><p><strong>城市與地塊的機制</strong> 發生了較大的變化。在《文明 5》《文明 6》中，除首都之外的城市之間沒有太大差異、改良設施需要使用建造者站在地塊上進行建造。而在《文明 7》中，新開拓的定居點為僅能提供金幣的城鎮，需要進行升級才可以成為城市；建造者單位被移除了，改良設施會在城市範圍擴張的時候更方便地進行建立。這降低了玩家對於非核心內容需要進行的操作量，減弱了遊玩時的負擔。&nbsp;</p><p>《文明 7》新增了<strong>「動態敍事」系統</strong>，當玩家達成特定操作後，會彈出小故事並給予玩家一些選擇，選擇會導致不同的後果。然而這些小故事情節簡單、敍事平淡，不同選擇導致的結果也只是提供了不同方面的數值，並沒有帶來太多新體驗。而類似的機制在《羣星 Stellaris》等遊戲中則更加完善，其故事耐人尋味且與遊戲過程緊密結合，甚至「灰蠱風暴」中的角色「小灰」「灰風」深受玩家喜愛，引發大量二創。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="866,258" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_822ae00999174903b7dbc26f03f2d870@733724945_oswg157497oswg866oswg258_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《羣星》中灰蠱風暴相關事件，其內容量更多更深</p><p>除此之外，《文明 7》還有些其他變化，例如開拓者具有血條而無法被搶奪、河流變為地塊且允許船隻通行、城邦存在獨立的立場與外交策略等。&nbsp;</p><h3><strong>第 N 代不如第 N-1 代：《文明 7》又陷入困境了嗎？</strong></h3><p>然而，搶先體驗的開放、部分玩家進入遊戲，《文明 7》卻收到了<strong>「褒貶不一」</strong>的評價。&nbsp;</p><p>本次《文明 7》的發售提供了三個不同版本選項，其價格分別為標準版 298 元、豪華版 428 元及奠基者版 558 元。《文明》系列遊戲常在發售幾年後推出 95%off 的折扣，很多玩家認為等那時遊戲內容更全面、價格也相對實惠，再買也不遲。較高的定價及半年多才會兑現的內容讓很多玩家決定暫時先觀望。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="866,856" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_7963ec528e134b2eb133d5072224fa1c@733724945_oswg414073oswg866oswg856_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《文明 7》各版本對比</p><p>也就是説，當前已經進入遊戲的玩家是至少支付了 428 元的。然而，<strong>當前的遊戲體驗卻達不到該價位遊戲應有的狀態</strong>。&nbsp;</p><p>首先，遊戲在<strong>優化</strong>方面存在問題，玩家反饋頻繁出現卡頓、閃退等情況，嚴重影響了遊戲體驗。其次，遊戲的用户體驗設計被認為不夠友好，界面簡化反而導致信息呈現不足，使玩家<strong>難以上手</strong>。此外，多數玩家最期待的戰鬥與外交機制，因為單位較慢的移動動畫、過於緩慢的遊戲進程，也未能很好地體現其效果。&nbsp;</p><p>較差的遊戲體驗使《文明 7》在搶先體驗解鎖半日後在 Steam 商店中獲得了「多半差評」的評價，好評率一度只有 35% 上下。隨着更多玩家深入體驗了遊戲內容，近日評價升為「褒貶不一」，萬餘條評價中有 50% 的玩家給予了好評。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="866,541" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_377df03a56b34ab1abc1be5830db549f@733724945_oswg278192oswg866oswg541_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">文明 7 菜單頁畫面，相對較為簡陋</p><p>忽略遊戲上線初期常見的 bug、優化等，以及「半成品感」的翻譯生硬、UI 風格、教程引導等問題，《文明 7》系列如今的情況也並不太令人意外。<strong>事實上，每一代《文明》系列遊戲在上線初期，玩家社羣裏都會存在「第 N 代文明不如第 N-1 代文明」的吐槽。</strong></p><p><strong>一方面，文明系列習慣先推出本體，再慢慢加 DLC 並優化，這導致幾乎每一代遊戲在上線前期可玩性都較低。</strong> 例如，《文明 6》遊戲本體發佈於 2016 年 10 月 21 日，其兩大 DLC《迭起興衰》與《風雲變幻》分別發佈於 2018 年與 2019 年，領袖季票則是在 2023 年 3 月才更新完畢。在七年多的時間裏，遊戲始終處於相對不完整的狀態。再如，《文明 6》上線前期套路較為單一，開局後早期先通過砍伐樹林獲得大量生產力是絕大多數對局的最優解，這就導致玩家可以選擇的操作大大減少。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="917,1004" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_7e43c41e21a44a91ab270c4a5845b6f8@733724945_oswg1541344oswg917oswg1004_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《文明 6》在 Steam 商店的捆綁包，可見其拓展內容之多&nbsp;</p><p><strong>另一方面，每代變化較大，令實際遊戲側重點與玩家預期存在差異。</strong> 如《文明 5》中有「幸福度」指標，城市數量增加會導致該指標大幅度下降，帶來較強的懲罰，玩家需要對每個城市都仔細規劃。</p><p>然而，《文明 6》中類似機制卻不顯著，因此，玩家可以選擇「爆城」，即建造大量的開拓者，用城市搶佔鋪滿整片大陸，而不怎麼需要計算每個城市的具體收益。畫風的寫實或卡通、戰鬥的簡單或複雜，也在過往版本中有所差異。<strong>這些差異使喜愛上一代《文明》的玩家未必喜愛下一代遊戲，因此在實際上手後出現較強烈的落差。</strong></p><h3><strong>《文明》系列的期待與遺憾</strong></h3><p>《文明》系列的背景設計是其長久不衰的重要原因——當歷史書上的知識與生活經驗在遊戲中獲得印證，玩家親手操作度過了重重阻礙並迎來了繁榮的盛世，從拿着棒槌的勇士到飛向天空的雙翼機再到能夠摧毀城市的末日機甲——獲得的<strong>大歷史感</strong>是其他類型的遊戲無可比擬的。&nbsp;</p><p><strong>然而，如何通過恰當的方式把這些內容在遊戲中呈現出來，併兼顧趣味性、平衡性、耐玩性，且符合當下的設備能力與玩家需求，卻是需要持續迭代、打磨的。</strong></p><p>當前，與《文明》系列有相似之處的遊戲已有許多，如歷史帶入感遊戲有 P 社四萌、回合制策略遊戲有《全面戰爭》系列，不同的遊戲也提出了不同的玩法機制。<strong>這些不同的機制之間如何借鑑、融合、創新</strong>，為玩家提供獨特的遊戲體驗，是開發者們需要探索的重點。&nbsp;</p><p>2025 年的大型遊戲，從令人小有失望的《文明 7》開始。&nbsp;</p><p class="editor-note">本文首發自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/omTIo5BkKf1oFQB4-KM5PQ">「36 氪遊戲」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上市 9 個月股價翻 10 倍，老鋪黃金成「新茅台」？丨氪金·大消費</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3160506206001926?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-10 17:39:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜陳思竹</p><p>編輯｜謝芸子</p><p>進入 2025 年以來，伴隨金價的不斷上漲，黃金飾品的價格也水漲船高。</p><p>據 36 氪梳理，包括周大福、六福珠寶、潮宏基在內的黃金珠寶品牌，足金首飾的價格已普遍接近 870 元每克。另據中國黃金協會數據，2025 年春節期間，全國黃金消費同比上漲 13%。這算得上是近年來黃金消費的回暖。&nbsp;</p><p>拉長時間線，金價上漲與消費分級的並行，加重了消費者的觀望心理，使消費黃金門店普遍承壓。</p><p>公開資料顯示，2024 年，中國黃金消費量同比下降 9.58%。其中，黃金首飾消費量同比下降 24.69%。有金店銷售人員告訴 36 氪，近兩年，人們對黃金飾品的消費偏於謹慎。</p><p>而在諸多黃金珠寶品牌中，「商品價遠超金價」的老鋪黃金則像是一個異類。<strong>春節前期，36 氪走訪發現，王府井百貨大樓的老鋪黃金排起了長隊，大部分人已排隊超過一小時。</strong></p><p>消費市場的火爆，也帶動了業績與股價的雙增。以 2 月 10 日 423 港元/股的收盤價計算，老鋪的股價已較去年 6 月 40.5 港元/股的發行價，上漲超過 944%，市值達到 712.19 億港元，成為港股難得「十倍股」，大有「新茅台」的架勢。</p><p>在其他品牌金店連續閉店、業績下滑的當下，老鋪黃金究竟憑何「一枝獨秀」，這樣的勢頭又能持續多久？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="891,778" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_691a6a3fd2064ea2aa1a6ebfc69d5dd7@6076018_oswg918977oswg891oswg778_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">春節前，老鋪黃金門店排起長隊；36 氪攝</p><h3><strong>一口價金飾，狂賺 35 億</strong></h3><p>儘管名字叫「老鋪」，但這個品牌確是後起之秀，上市歷程也並非一帆風順。</p><p>2009 年，老鋪黃金在北京開出了首家門店，專注銷售古法金飾，並於 2016 年成立公司。4 年後，老鋪黃金首次向證監會提交材料。遺憾的是，因關聯交易等問題，老鋪黃金的首次上市申請未通過審核。</p><p>2023 年 6 月，其再度衝擊深交所主板，也以失敗告終。同年 11 月，不得不「棄 A 轉港」的老鋪黃金向港股遞交招股書，並得以於去年 6 月 28 日鳴鑼上市。</p><p>與其他金飾品牌不同，老鋪黃金的官方介紹中，赫然寫着其為國內率先推廣「古法金」概念的品牌，制金工藝傳承自清廷。<strong>管理方式上，老鋪黃金也嚴格堅持「三不原則」——即不賣硬金 K 金，專做古法足金；不按克賣，按一口價；不做加盟，只做直營。</strong></p><p>從具體的產品看，奉行一口價的老鋪黃金，產品定價多集中在 1 萬元至 5 萬元區間。</p><p>招股書顯示，在老鋪黃金所有產品的銷售額中，「足金黃金產品」的佔比為 24.3%，「足金鑲嵌產品」達到 40.7%。此外，售價在 5 萬至 25 萬之間的產品佔比 19%。更為高端的、超過 25 萬元的產品，如文玩、典藏系列的金碗、金壺、金佛等，銷售額佔比在 6.7%。</p><p><strong>與國際奢侈品牌有相似敍事的老鋪黃金，吸引中高端消費人羣蜂擁而至。老鋪黃金的高層也始終明確，「要和梵克雅寶一樣的高端定位」。</strong></p><p>36 氪參考老鋪黃金天貓旗艦店的價格估算，其產品的平均金價多在 1000 元/克以上。超高的溢價帶來超高毛利，也使公司的業績十分可觀。</p><p>招股書顯示，2020 年至 2023 年上半年，老鋪黃金淨利潤分別為 8800 萬元、1.14 億元、9452.9 萬元和 2.16 億元。</p><p>在上市後的首份財報中，老鋪黃金也同樣保持了高增長態勢。</p><p>2024 年上半年，老鋪黃金營收達到 35.20 億元，同比增長 148.34%；歸母淨利潤 5.88 億元，同比增長 198.75%。據財報數據，其上半年 61% 的收入來自足金鑲嵌產品，總體毛利率在 41.3%。</p><p>對比業內同行，周大福 2025 上半財年毛利率為 31.4%，周生生 2024 年上半年則為 28.3%。而老鳳祥 2024 年中期毛利率為 9.21%，中國黃金僅 4.39%。</p><p>在這一發展態勢下，券商公司們也紛紛看好老鋪黃金的後續發展。中金預計公司 2024 年收入 75 億元，同比增長 136%；歸母淨利潤 12 億元，同比增長 187%；高盛也上調對老鋪黃金 2024 年至 2026 年淨利潤預測 11% 至 26%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,507" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250210/v2_05e28b14edc64804a49ff6233dee53fa@6076018_oswg172340oswg1080oswg507_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">頭部黃金企業 2024 年上半年財報數據；36 氪製圖</p><h3><strong>老鋪黃金，能紅多久？</strong></h3><p>「當前金飾品牌對商場席位的爭奪十分激烈，如果購物中心要入駐 3 個金飾品牌，就會有近十個品牌參與競爭，但老鋪黃金有絕對的優勢。」</p><p>在上海購物中心協會品牌專業委員會秘書長杜斌的觀察中，高端購物中心對老鋪黃金的入駐持積極態度。原因在於，其自身擁有超高流量，品牌本身也是新品。</p><p>與周大福們積極尋求市場下沉、快速開店的戰略不同，截至 2024 年 6 月 30 日，老鋪黃金在全國僅有 33 家自營門店，主要佈局於 SKP、萬象城等高端購物中心。</p><p><strong>弗若斯特沙利文也顯示，截至去年 4 月，老鋪黃金在中國十大高端購物中心的覆蓋率為 80%，在中國黃金珠寶品牌中排名第一，並與蒂芙尼等設施品牌接近。&nbsp;</strong></p><p>儘管門店數量較少，但老鋪黃金仍有超高的用户黏性，併為其帶來了可觀的營收。&nbsp;</p><p>據招股書數據，2023 年，老鋪黃金會員數量超過 9.3 萬人。其中每年購買 1 至 5 次的會員，為公司貢獻營收 22.86 億元，佔總營收的 71.5%；購買 6 至 30 次的會員，為公司貢獻營收 12.1%。</p><p>申萬宏源零售電商首席分析師趙令伊認為，老鋪黃金的高端奢侈品定位，具有獨特性和差異性，打破了高奢珠寶對中國高端消費者的心智佔領。在消費偏向兩極化的當下，高淨值人羣仍願為高溢價的優質商品買單。老鋪黃金的成功，也似乎為陷入「週期困境」的金飾品牌們，指出了可參考的方向。</p><p>當然，在黃金市場整體增長放緩、行業競爭愈發激烈的情況下，老鋪黃金的發展也並不明朗。</p><p><strong>「老鋪黃金的流行，不一定能長久。」在杜斌看來，老鋪黃金所主打的手工古法黃金工藝，在行業內並不具備較強的技術優勢。</strong></p><p>近年來，越來越多的頭部企業擠進古法黃金賽道。</p><p>公開數據顯示，2023 年，前五大黃金珠寶品牌古法黃金產品的總收入約 724 億元，佔中國古法黃金市場整體份額的 46.1%，而老鋪黃金「古法黃金珠寶」的銷售收入，僅佔全國總份額的 2%。僅從營收規模來看，老鋪黃金與其他頭部企業相比仍有不小的差距。</p><p>與之相對的，老鋪黃金的銷售費用率連年提高，在研發上的投入卻略顯不足。</p><p>2024 年上半年，老鋪黃金銷售及分銷開支為 5.32 億元，同比增長 113%。老鋪黃金對其解釋為，購物中心租金、員工成本以及廣告支出的增加。反觀老鋪黃金同期的研發費用，僅為 656 萬元。</p><p>橫向對比國內其他黃金珠寶公司，老鳳祥同期的研發費用為 1678 萬元，潮宏基為 2906 萬元，迪阿股份為 934.5 萬元。作為以設計與工藝出圈的品牌，若想保持優勢，老鋪黃金在研發的投入仍需不斷提高。</p><p>中長期來看，業內投資者仍對金價、對老鋪黃金持樂觀態度。</p><p>在趙令伊看來，若金價能在未來處於相對温和的增長態勢，也會對黃金飾品的銷售起到促進作用。而對於當下的老鋪黃金，若想持續維持「高奢」的頂流名號，也需要創造出更深厚的品牌價值，並將目光轉向國際市場，在全球範圍內提升知名度。&nbsp;</p><p>由此看來，老鋪黃金想在未來保持超高增速，也並不容易。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250206/v2_31bd7bf408624d08a1c0393fe3885604@5238126_oswg787274oswg1000oswg634_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜哪吒 2 全球動畫電影票房榜前 6；DeepSeek 獲頂級域名 ai.com 認可；中國植入式腦機接口最大一筆融資誕生，融資金額達 3.5 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3160574272903687?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-10 17:05:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3160536262728453"><strong>小米汽車登記用户反饋平台採集系統軟著</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，小米汽車科技有限公司的「ECHO 小米汽車用户反饋平台採集系統」軟件著作權獲批登記，當前版本號為 V1.0。該公司成立於 2021 年 11 月，法定代表人為雷軍，註冊資本 10 億人民幣，經營範圍包括新能源車整車製造、汽車整車及零部件的技術研發、電機及其控制系統研發、汽車零部件及配件製造等，由小米科技有限責任公司全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3160537475455744"><strong>微信：下架部分違規微短劇劇目，並對相關違規小程序進行處置</strong></a></p><p>36 氪獲悉，微信珊瑚安全發佈關於違規微短劇類小程序的處置公告，近期，平台通過巡查審核發現，部分微短劇類小程序存在未進行劇目合規備案、不良導向價值觀內容或存在侵權等行為。根據相關規定，平台下架了部分違規微短劇劇目，並對相關違規小程序進行處置。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3160503548795394"><strong>國家電網申請光明電力大模型商標</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，國家電網有限公司申請註冊多枚「光明大模型」「國家電網光明」「光明電力大模型」「光明」商標，國際分類涉及網站服務、燃料油脂、運輸貯藏，當前商標狀態均為等待實質審查。據報道，光明電力大模型是由國家電網有限公司發佈的，面向電力行業的千億級多模態大模型。該模型作為能源電力領域的人工智能「專家」，為電網安全穩定運行、促進新能源消納、做好供電服務提供「超級大腦」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3160497811053321"><strong>《哪吒之魔童鬧海》周邊玩具熱銷，生產企業提早復工復產</strong></a></p><p>隨着《哪吒之魔童鬧海》票房火爆，電影周邊玩具也被影迷爭先搶購，國產動漫出圈讓商家找到了新的增長點。銷售端的「一盒難求」讓生產企業開足馬力提早復工復產。湖南某玩具製造企業是電影《哪吒之魔童鬧海》周邊 3D 塑膠類食品玩具授權生產製造商。在企業生產車間裏，500 多位員工大年初五就提前回到車間，趕製產品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3160484258077449"><strong>跨境電商新春開局火爆，速賣通商家「春節不打烊」日銷萬單</strong></a></p><p>36 氪獲悉，從「出海四小龍」之一的速賣通平台獲悉，2025 年春節，速賣通推出「春節不打烊」大促活動，大量商家日銷突破數千單甚至萬單，實現新春「開門紅」。為了幫助跨境商家抓住春節期間的流量，速賣通在節前發佈一系列利好措施，如活動期間準時發貨可享 1-2 元每單的發貨激勵。而且去年下半年速賣通明確了跨境「雙軌驅動」策略，POP 商家地位大幅提升，流量持續上漲，春節不打烊正是繼雙 11 之後另一個爆單的好機會。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3160460282255875"><strong>騰訊雲宣佈將建設首箇中東數據中心，加速國際化投入</strong></a></p><p>36 氪獲悉，利雅得時間 2 月 9 日，在 LEAP 大會上，騰訊雲正式宣佈將在沙特阿拉伯建設首箇中東數據中心，同時結合本地產業創新需要，在未來數年內將在中東地區投入超 1.5 億美元，用於基礎設施、資源和相關投資建設，推動中東地區數字經濟創新。騰訊雲在中東拓展廣泛，已服務阿布扎比文旅局、Lightchat、Zaintech、Playsout 等本地企業。截至目前，騰訊雲海外客户累計突破 10000 家，國際業務已經成為新的增長引擎。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3160453426698760"><strong>DeepSeek 獲頂級域名 ai.com 認可</strong></a></p><p>記者發現，現在在瀏覽器輸入 ai.com，將直接重定向至 DeepSeek 官網。據瞭解，ai.com 域名的定位被視作前沿 AI 的象徵，此前這一域名曾長期被定位到 ChatGPT 和馬斯克的 xAI 官網。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3160255380019976"><strong>發改委：春節期間全國汽車、家電家居、手機等數碼產品以舊換新銷售量達到 860 萬台（套）</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據國家發改委，初步梳理，春節期間全國汽車、家電家居、手機等數碼產品以舊換新銷售量達到 860 萬台（套）,銷售額分別約 66 億元、105 億元、141 億元；北京、江蘇、浙江、河南、湖北、廣東等地區以舊換新銷售額均超過 15 億元，位居全國前列。税務總局數據顯示，春節期間全國家電、手機銷售收入同比增長 166%、182%，其中電視機銷售收入同比增長 227%。主要電商平台春節期間消費品以舊換新搜索量超過 4000 萬次，訂單量同比增長 40% 以上。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3160230639917577"><strong>本田中國 1 月終端汽車銷量 68890 輛</strong></a></p><p>本田中國 2 月 10 日公佈，2025 年 1 月在中國的終端汽車銷量為 68,890 輛。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3160300336699904"><strong>毫感科技發佈新產品，8 發 8 收 4D 毫米波雷達芯片已回片測試成功</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4D 成像雷達芯片企業毫感科技正式發佈其最新產品 MVRA188。這顆全球最高級別集成度的 8 收 8 發 MMIC 芯片已回片測試成功，車輛探測距離 250 米以上，採樣速率最高可達 250Msps，將大大增加 4D 成像雷達的信息採集量。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3160528657013256"><strong>中國植入式腦機接口最大一筆融資誕生，融資金額達 3.5 億元</strong></a></p><p>國內植入式腦機接口技術公司傳來好消息。2 月 10 日，從上海階梯醫療科技有限公司獲悉，該公司宣佈完成 3.5 億元人民幣 B 輪融資。據瞭解，這是中國植入式腦機接口行業歷史上最大的一筆融資。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3160141246847750"><strong>法國宣佈將在人工智能領域投資超千億歐元</strong></a></p><p>當地時間 9 日，在人工智能行動峯會召開前夕，法國總統馬克龍宣佈，未來幾年將在人工智能領域投資 1090 億歐元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3160130173475332"><strong>央行今日開展 2150 億元 7 天期逆回購操作</strong></a></p><p>36 氪獲悉，為保持銀行體系流動性充裕，2025 年 2 月 10 日中國人民銀行以固定利率、數量招標方式開展了 2150 億元 7 天期逆回購操作，中標利率為 1.50%。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3160564330977792"><strong>哪吒 2 全球動畫電影票房榜前 6</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據燈塔專業版全球票房榜顯示，截至 2 月 10 日，影片《哪吒之魔童鬧海》總票房（含預售）突破 11.59 億美元，超過《小黃人大眼萌》，進入全球影史票房榜前 6 名，也是票房 TOP10 動畫電影唯一非好萊塢影片。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3160515654015497"><strong>外交部：願同各方加強人工智能交流合作</strong></a></p><p>外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。有記者就深度求索（DeepSeek）引發國際社會廣泛討論一事提問。對此，郭嘉昆表示，具體的專業問題建議你向主管部門瞭解。我想強調的是，當前人工智能的新技術不斷突破，新業態持續湧現，新應用加快拓展，已經成為新一輪科技革命和產業變革的重要驅動力量。中國積極擁抱智能變革，大力推進人工智能創新發展，重視人工智能安全，支持鼓勵企業自主創新，為全球人工智能發展做出了積極貢獻。中方願同各方加強人工智能交流合作，共同在人工智能的廣闊天地裏深度求索。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鵬汽車申請註冊 XSpace 商標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161616135510792?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 10:42:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近日，廣東小鵬汽車科技有限公司申請註冊一枚「X-Space Edition」商標，國際分類為運輸工具，當前商標狀態為等待實質審查。廣東小鵬汽車科技有限公司成立於 2019 年 6 月，法定代表人為何小鵬，註冊資本 400 億人民幣，經營範圍含車輛工程的技術研究、開發，企業自有資金投資，電氣設備零售等，由 XPeng（HongKong）Limited 全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有色板塊震盪走強，北方銅業直線漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161607958108680?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 10:33:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，有色板塊震盪走強，北方銅業直線漲停，紫金礦業、天山鋁業、華鈺礦業、神火股份、雲南銅業等漲幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛中國信用交易負責人據悉將離職，計劃幾個月後加入另一家公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161602840140295?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 10:28:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據知情人士稱，高盛負責中國信用交易業務的 Deyue Hu 將離職加入另一家公司。因事情未公開而不願具名的知情人士稱，Hu 週一通知了公司，可能會在幾個月後開始新的工作。Hu 於 2020 年加入高盛。根據其領英頁面，他在成為高盛的中國信用交易主管前，曾就職於瑞穗證券亞洲和中國工商銀行。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>賽為智能等成立智翼飛科技公司，含智能無人飛行器製造業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161600406526466?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 10:26:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，深圳市智翼飛科技有限公司成立，法定代表人為袁愛鈞，註冊資本 100 萬人民幣，經營範圍含智能機器人銷售、工業機器人銷售、智能無人飛行器製造、人工智能硬件銷售、人工智能應用軟件開發、人工智能公共數據平台、零部件加工等。股東信息顯示，該公司由賽為智能、深圳市翎勵電子科技有限公司、上海模閃電子科技有限公司、深圳市立聖能源有限公司共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>知乎直答接入 DeepSeek-R1 模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161596862241280?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 10:22:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，知乎宣佈旗下 AI 搜索產品知乎直答接入「滿血版」DeepSeek-R1。目前，DeepSeek-R1 模型能力已經在知乎直答網頁和知乎 App 雙端集成上線。此外，知乎直答還同步上線知識庫功能，集合了本地文件上傳、網頁收藏、RSS 訂閲、知乎收藏夾等模塊，用户可使用 DeepSeek-R1 模型對論文、文檔、網頁、知乎問答等特有內容進行信息提取、分析和分享，便於構建和管理屬於用户的個人知識庫。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>銀行股震盪走強，青島銀行漲超 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161593874373129?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 10:19:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，銀行股震盪走強，青島銀行漲超 4%，齊魯銀行、成都銀行、重慶銀行、建設銀行、廈門銀行等漲幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「超睿科技」完成億元 A1 輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161587802282497?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 10:13:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國產處理器芯片研發商「超睿科技」近期已完成 A1 輪融資，金額為億元級別。本輪融資由洪泰基金領投，龍鼎投資、三合資本等機構跟投，深藍資本擔任獨家財務顧問。此次融資將主要用於高性能 CPU 產品的研發與商業化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 眼鏡概念震盪拉昇，勝利精密、雷柏科技漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161586906061575?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 10:12:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，AI 眼鏡概念震盪拉昇，勝利精密、雷柏科技漲停，卓翼科技衝擊漲停，雷神科技、榮旗科技、匯成真空、星星科技、星宸科技等漲幅靠前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北證 50 指數漲超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161585399061250?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 10:10:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，北證 50 指數漲超 3%，國子軟件、廣脈科技 30cm 漲停，並行科技、中草香料漲超 20%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奔馳寶馬合資公司在湖南成立科技公司，含 AI 軟件開發業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161582057708293?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 10:07:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，湖南逸安啓新能源科技有限公司成立，法定代表人為師方，註冊資本 300 萬人民幣，經營範圍含新興能源技術研發、充電樁銷售、新能源汽車電附件銷售、人工智能應用軟件開發、網絡與信息安全軟件開發、信息系統集成服務等。股權全景穿透圖顯示，該公司由北京逸安啓新能源科技有限公司全資持股，後者由梅賽德斯一奔馳（中國）投資有限公司、華晨寶馬汽車有限公司各持股 50%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>湘財證券：工程機械行業或已迎來底部佈局良機</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161580565092864?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 10:06:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，湘財證券研報稱，本輪挖掘機國內需求週期拐點已基本確立。未來，隨各類政策效果加強和持續落地，國內更新需求有望加速釋放，疊加地產和基建等需求企穩、水利等領域需求拉動以及低基數效應，國內工程機械需求復甦有望從挖掘機械向起重機械、路面機械等其他品種擴散。同時，國內工程機械企業加速出海，有望驅動海外市場份額逐漸上升，亦將推動國內企業未來業績持續增長。因此，工程機械行業或已迎來底部佈局良機，建議關注：恆立液壓、三一重工、徐工機械、中聯重科、安徽合力等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「庖丁科技」完成最新一輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161578093500935?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 10:03:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據庖丁科技官微，2024 年下半年，「庖丁科技」完成最新一輪融資。本輪融資由金山辦公與順為資本聯合領投。這一輪融資將主要用於文檔智能技術研發投入、市場拓展以及核心人才引進，加速構建非結構化數據智能處理體系，助力全球企業釋放非結構文檔數據中的深層商業價值。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機器人概念股快速反彈，巨輪智能、福萊新材、徵和工業漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161576528026116?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 10:01:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，機器人概念股快速反彈，巨輪智能、福萊新材、徵和工業漲停，凱爾達、光莆股份、駿創科技漲超 10%，斯菱股份、安培龍、步科股份、兆威機電等快速衝高。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米旗下瀚星創投增資至 15 億，增幅 50%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161576321620745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 10:01:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，瀚星創業投資有限公司發生工商變更，註冊資本由 10 億人民幣增至 15 億人民幣，增幅 50%，同時，林世偉由執行董事兼經理變更為經理、董事，新增孫謙為財務負責人。瀚星創業投資有限公司成立於 2021 年 6 月，法定代表人為林世偉，經營範圍為創業投資、以自有資金從事投資活動，由小米科技有限責任公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>銅纜高速連接概念股震盪反彈，金信諾漲超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161568830773762?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 09:54:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，銅纜高速連接概念股震盪反彈，金信諾漲超 10%，航錦科技漲停，鑫科材料、神宇股份、博創科技、沃爾核材、太辰光、勝藍股份等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>影視股探底回升，光線傳媒股價創歷史新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161563042568964?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 09:48:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，影視股探底回升，光線傳媒漲超 10%，股價創歷史新高，奧飛娛樂、萬達電影、上海電影、中國電影等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為餘承東：智能駕駛，湊合能用與好用並安全是「完全不同的境界」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161562699455240?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 09:47:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，華為常務董事、終端 BG 董事長、智能汽車解決方案 BU 董事長餘承東在微博上表示：「智能駕駛，湊合能用與好用並安全，是完全不同的境界！就像打電話有網就行，上網就需 5G！」]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手春節期間 DAU 規模創新高，春節相關視頻總播放量超 2000 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161561595091456?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 09:46:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，快手 2025 年春節活動收官，平台數據顯示，豐富多元的新春主題活動及輕互動的紅包玩法，帶動 DAU 規模創歷史新高。平台春節相關視頻播放量超 2000 億， 「搖發財樹」玩法用户參與熱情高漲，總計搖了 57 億次紅包；本地線下消費迎來高峯，「新春團購節」GMV 同比大漲 117%，新線城市日均支付用户數環比增長 234%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>黃金股逆勢拉昇，萊紳通靈直線漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161554210052612?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 09:39:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，黃金股逆勢拉昇，萊紳通靈直線漲停，曼卡龍、曉程科技、赤峯黃金、山金國際、湖南黃金等紛紛走強。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創業板指跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3161552323631618?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-11 09:37:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，創業板指跌超 1%，滬指跌 0.24%，深成指跌 0.52%；AI 智能體、DeepSeek、軟件開發等方向領跌，滬深京三市下跌個股近 4300 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>