<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報｜阿里 AI 旗艦應用夸克登上中國台灣省蘋果應用商店榜首；京東推出新品成長「百千億」計劃；中國與越南簽署產供鏈合作諒解備忘錄</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252701704167680?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 19:03:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252604270616835"><strong>谷歌因濫用搜索市場「近乎壟斷地位」在英國面臨 50 億英鎊訴訟</strong></a></p><p>谷歌在英國面臨超過 50 億英鎊（約合 66 億美元）的潛在賠償訴訟，指控這家美國科技巨頭濫用其在在線搜索市場的「近乎壟斷地位」推高廣告價格。週三（4 月 17 日）在英國競爭上訴法庭提起的集體訴訟稱，谷歌通過限制競爭對手搜索引擎來鞏固其市場主導地位，使自己成為在線搜索廣告的唯一可行選擇。該訴訟由競爭法學者奧·布魯克代表 2011 年 1 月 1 日至起訴期間使用谷歌搜索廣告服務的數十萬家英國機構提起。（新浪財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252618406158592"><strong>蘇寧易購召開 2025 零售雲合作伙伴大會</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 16 日，蘇寧易購零售雲在長沙召開合作伙伴大會，超 50 家家電家居、3C 品牌攜超 100 款新品、1000 款爆品亮相。大會通過「渠道首發+現場展示+即時成交」的創新形式打造「縣域 AWE」，推動品質家電加速進入縣鎮市場。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252559836684800"><strong>阿里 AI 旗艦應用夸克登上中國台灣省蘋果應用商店榜首</strong></a></p><p>夸克登頂中國台灣省 App Store 工具下載榜榜首，成民眾追捧的新晉潮流 App。近期，作為阿里巴巴 AI 旗艦應用，夸克面向 2 億用户發佈「AI 超級框」，打造 All in One 的 AI 全能助手。據瞭解，夸克是繼 DeepSeek 之後又一登陸寶島的大陸 AI「神器」，其深度思考及拍照搜題功能廣受台灣民眾青睞。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252507211538692"><strong>青島馬拉松開跑在即，騰訊地圖上線賽事專屬導航</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 20 日，青島馬拉松將鳴槍開跑。騰訊地圖作為賽事官方地圖服務合作伙伴，為選手們帶來全新的青島馬拉松賽事主題地圖。活動主頁面推出高度還原實際賽道情況的路線預覽視頻，實時呈現折返點、關鍵交匯處等重點位置，為選手提供直觀的賽道體驗，保障賽事體驗更加流暢。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252448473194759"><strong>AI 網絡 + 自動駕駛，蘑菇車聯把 AI 大模型「搬上」海口街頭</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，第五屆中國國際消費品博覽會在海口市開幕。大會期間，蘑菇車聯聯合海南省工業和信息化廳、海口市人民政府、海南省高速公路有限公司，在海口打造微縮版「全場景、多功能」車路雲一體化示範項目，向公眾全面展示 AI 大模型賦能下的智能交通新圖景。 蘑菇車聯（Mogo AI）在海口市環島旅遊公路沿線部署了兩個「AI 智慧路口」，形成 4.6 公里的 AI 道路體驗段。該路段面向公眾開放，支持多車型、多品牌的智能網聯汽車實時接入路側信息，提供沉浸式體驗。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252481994432770"><strong>真實評分扶優去劣，淘寶推出 「真實體驗分」 ，商家信用評價體系重大更新</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 16 日，淘寶天貓公告「關於新增《淘寶平台店鋪真實體驗分規範》的意見徵集」，宣佈即將上線新版店鋪評價體系「真實體驗分」。 公告稱，淘寶天貓將重新制定能夠真實反饋消費者體驗的店鋪評價體系，以解決行業虛假評分頑疾、提升消費者購買決策信心、激勵商家提升服務質量。「真實體驗分」將根據商品質量、物流速度、服務保障三方面，建立一整套真實、客觀、透明的消費者體驗反饋機制，反映當前店鋪真實消費者體驗情況。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252441826664968"><strong>京東推出新品成長「百千億」計劃</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 15 日，2025 京東新品年度盛典在北京舉行，正式推出京東新品成長「百千億」計劃，即在 2025 年加碼百億流量和百億資金，並圍繞營銷能力與數字能力全面升級，實現 60000 款新品年銷售破百萬、6000 款新品年銷售破千萬、600 款新品年銷售破億。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252436408934915"><strong>高德聯合極氪首發全新車道級功能，構建 3A 遊戲級的導航視覺體驗</strong></a></p><p>4 月 15 日，極氪 007GT 正式上市發佈，並宣佈將在業內首搭基於 3D 高階實時渲染引擎構建的新一代全域車道級導航，以全場景全要素 3D 高階渲染，帶來 3A 遊戲般的視覺體驗。該功能由高德與極氪聯合研發，旨在將遊戲畫面般的「造夢能力」移植至汽車領域，實現地圖導航從「效率工具」至「沉浸式數字孿生」的質變。據瞭解，該功能近期將通過 OTA 升級，陸續覆蓋極氪 8295 智能座艙平台車型。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252692151624197"><strong>滴滴青桔推出行業首款符合新國標共享電單車</strong></a></p><p>4 月 16 日，以「創見·下一程」為主題的滴滴青桔開放日在杭州舉行。在會上，滴滴青桔帶來了共享行業首款符合新國標的電單車型，並通過實車拆解、零部件展示、現場騎行體驗等方式，全面展現了青桔在綠色出行領域的前沿探索和創新。據介紹，新一代的青桔電單車，整車質量 54.89kg（含頭盔鎖、多人檢測等安全功能部件），塑料佔比 5.38%，主結構採用碳素結構鋼折彎焊接，安全可靠。未來，滴滴將持續加大研發投入力度，不斷探索，為綠色出行注入更多創新活力。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252575258239241"><strong>紅魔推出全新 AIR 系列首款產品——紅魔 10 Air</strong></a></p><p>36 氪獲悉，電競手機品牌紅魔於七週年品牌盛典正式推出全新 AIR 系列首款產品——紅魔 10 Air，2999 元起售。據瞭解，該產品採用 7.85mm 超薄機身與 205g 輕量化設計，搭載第三代驍龍 8 配合紅芯 R3 組成電競雙芯。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252581352087812"><strong>美玩具協會主席談對華高額關税：美公司無法達到中國相應產能，聖誕假期岌岌可危</strong></a></p><p>美國玩具協會主席兼首席執行官（CEO）格雷格·阿赫恩當地時間 15 日在美國有線電視新聞網（CNN）一檔節目中表示，美國總統特朗普對中國徵收高額關税，可能會危及「孩子們的聖誕節假期」。「目前中國不再生產（向美國出口的）玩具了。有報道稱，美國主要零售商實際上已經開始取消訂單。所以，傑克，聖誕節岌岌可危。」阿赫恩在 CNN 主播傑克·塔珀的節目中説。（財聯社）</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252632607547909"><strong>財政部將於 4 月 21 日對 1000 億元人民幣 2 個月國庫現金定期存款招投標</strong></a></p><p>36 氪獲悉，財政部國庫司決定實施 2025 年中央國庫現金管理定期存款第 4 期操作。本期存款期限 2 個月，計劃存款量 1000 億元，存款起息日為 2025 年 4 月 21 日，到期日為 2025 年 6 月 23 日。本期存款定於 4 月 21 日上午 9 點至 9 點 30 分，通過中央國庫現金管理商業銀行定期存款業務招投標系統，面向中央國庫現金管理商業銀行定期存款業務參與銀行，按照《中央國庫現金管理商業銀行定期存款招投標規則》進行招投標。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252583561699840"><strong>中國與越南簽署產供鏈合作諒解備忘錄</strong></a></p><p>今天（16 日）從商務部瞭解到，近日，中國與越南簽署《中華人民共和國商務部和越南社會主義共和國工貿部關於加強產供鏈合作的諒解備忘錄》。雙方將充分發揮雙邊機製作用，鼓勵兩國企業通過貿易、投資、技術合作等方式加強多領域產供鏈合作。近年來，中越經貿合作不斷深化，兩國產供鏈深度融合。《備忘錄》的簽署，將推動兩國攜手打造中越暢通、穩定、有韌性的產業鏈供應鏈，進一步深化貿易投資合作。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3252435939926535"><strong>深圳市寶安區政務服務機器人「小寶」上崗</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 15 日 18 點 10 分，深圳市寶安區政務服務中心 AI 智能體機器人「小寶」收到企業辦事資料遞交，並開出第一份收件回執。藉助人工智能應用，寶安「夜間政務」突破了「時間錯位」服務瓶頸，解決了「上班沒空辦、下班沒處辦」的政務服務辦事痛點。據介紹，「小寶」智能體機器人主要應用於夜間值班辦事場景，包括核驗人證相符、驗證證件原件、文件掃描上傳、接收紙質材料、業務預約以及業務諮詢導辦等功能，目前，「小寶」智能體機器人實現「發放高齡老人補（津）貼事項」等高頻事項的智能引導辦理和智能輔助收件。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽車 CTO 談 OS 開源：我們看到了智能汽車的 4 個問題｜36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252608841457920?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 17:25:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>汽車越來越向智能體進化，就越需要一套紮實的底層支撐。衝在前沿探索的新造車公司們，如蔚來、理想等都已經未雨綢繆，在整車操作系統層面，投入重金，推出整車 OS 級產品。</p><p>3 月 27 日，理想汽車 CEO 李想在中關村論壇上正式宣佈開源其自研汽車操作系統「理想星環 OS」。據介紹，理想星環 OS 是一款面向人工智能時代的汽車操作系統，包含智能車控、智能駕駛、通信中間件、信息安全系統四大重要支柱。</p><p>日前，理想汽車 CTO 謝炎，也接受 36 氪在內的媒體訪談，進一步闡述理想星環 OS 的發展歷程、戰略使命和技術亮點。</p><p>據謝炎介紹，理想星環 OS 項目於 2021 年啓動，投入了兩百人的研發團隊，這些年累計超過十億的研發費用，並在 2024 年首次實現自研操作系統上車。</p><p>謝炎是國產操作系統屆的老兵，在加入理想汽車前，他曾在華為擔任消費者事業羣軟件工程副總裁，OS 部部長，負責鴻蒙 OS 等操作系統技術的研發工作。在此之前，謝炎於 2014 至 2019 年在阿里巴巴 AliOS 事業羣擔任首席架構師和輪值總經理，負責移動操作系統的技術架構設計，和研發管理工作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5858,3905" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_29a6aabfdb514b329a54dfcce324656f@16862410_oswg14934150oswg5858oswg3905_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">l 理想汽車 CTO 謝炎，圖：理想汽車</p><p>2020 年，疫情引發全球供應鏈緊繃，歷時 3 年的芯片慌爆發。2022 年 7 月，謝炎加入理想時，行業正處於芯片慌的中段。謝炎回憶，當時一款芯片原本 1 個月的交貨週期可能被拉長到 6 個月，價格動輒漲價 5~10 倍，例如，13 元一塊的博世 ESP 芯片在二手市場中漲至 4000 元。</p><p>此時，擺在國內車企面前的第一道難題，就是快速適配不同廠家的芯片，為保供提供助力。</p><p>謝炎説，理想通過自研操作系統將新型號芯片的適配時間從 6 個月減少到 1 個月，並且支持了車用芯片的各種架構，做到芯片選擇自由，極大緩解了當時芯片荒對供應鏈影響。</p><p>此後，智能汽車一路進化，也遇到了整車跨域融合、車端算力爆發、智能體方向越發清晰等行業走勢，星環 OS 也隨之逐步升級。</p><p>謝炎介紹，針對智能汽車的發展方向，星環 OS 將構建起 4 大核心技術能力。其中，針對業界頗為關注的艙駕融合方向，謝炎提出了算力池化的理念，其表示，理想星環 OS 內置虛擬化技術，可以將底層的異構計算資源（CPU、NPU 等）抽象為統一的「算力池」。</p><p>不過謝炎強調，這和艙駕融合的概念不完全等同，「我們説的是池化之後將 AI 算力開放給所有的域。駕艙一體也會帶來一些問題，因為駕和艙本身迭代速度和對安全性的要求都不太一樣。所以放在一起，肯定有一個高，有一個低，一般來説是由低向高標準看齊，這不一定能帶來成本下降，也可能帶來成本的上升和不靈活性。」</p><p>此外，針對未來智能汽車面臨的信息安全問題，理想星環 OS 也設計了數據加密與保護、系統完整性保護、身份認證與權限管控等原生性安全機制。</p><p>4 月 15 日，理想汽車在官方網站正式發佈了「理想星環 OS 技術白皮書」，詳細介紹理想星環 OS 技術架構及核心系統，並將其開源計劃正式落地。</p><p>談到行業已經有開源系統，但並沒有普及開時，謝炎表示，現有有的開源項目大多是重複造輪子，沒有解決太多問題，沒有創造價值，其次，系統可能已經過時了，沒有去面向未來地解決問題。</p><p>「我們在解決自己的問題的同時，看到了一些未來的問題。操作系統開源不是一錘子買賣，開源只是起點，我們希望能和行業共同解決很多問題，一起走得更快更遠。」</p><h3>以下是 36 氪等媒體與理想汽車 CTO 謝炎訪談內容，略經編輯：</h3><p><strong>問：理想的星環 OS 發展經歷了哪幾個階段？</strong></p><p><strong>謝炎：</strong>理想星環 OS 項目與 2021 年啓動，投入了兩百人的研發團隊，這些年累計超過十億的研發費用，並在 2024 年首次實現自研操作系統上車。理想星環 OS 研發的三個階段：</p><p>【階段一，2021~2022，解決「芯片荒」問題，實現芯片選擇自由】</p><p>•背景：2020 年下半年供應鏈斷裂初現&nbsp;→&nbsp;2021 年全行業惡化&nbsp;→&nbsp;2022 年結構性短缺持續</p><p>•問題：理想汽車自研操作系統始於 2020 年疫情開始，全球疫情衝擊導致芯片供應鏈首次斷裂&nbsp;2021 年引發三年的芯片荒：</p><p>￮週期拉長，原本 1 個月的交貨週期可能 6 個月；</p><p>￮價格失控，芯片價格一般漲價 5~10 倍，典型示例：13 元一塊的博世 ESP 芯片在二手市場中漲至 4000 元；</p><p>￮資源傾斜，NXP 有 50 萬的產能，頭部客户 BBA 可能直接拿走 60%，剩下的中國主機廠分剩下的芯片</p><p>￮芯片切換，一般要芯片適配 6 個月，且耗費大量人力。</p><p>•解決方式：通過自研操作系統將新型號芯片的適配時間從 6 個月減少到 1 個月，並且支持了車用芯片的各種架構，做到芯片選擇自由。極大緩解了芯片荒對供應鏈影響。</p><p>【階段二，2022~2024，解決系統性能、安全性等痛點，全面實現自研系統上車】</p><p>•背景：供應商的商用車載系統注重規範化，很難針對車企差異化需求實現定製。開源的 RTOS/Linux 更多面向通用場景，車領域的實時性、安全性無法達標。</p><p>•問題：隨着車企在應用軟件研發的逐步深入，會對操作系統產生多種定製化需求。比如成本壓力希望減少系統的資源消耗；安全壓力希望通信中間件能夠滿足車用安全要求，市場競爭壓力要求系統能提高研發速度、快速解決各種問題。</p><p>•解決方式：</p><p>￮車控系統領域，自研系統的核心性能指標、資源消耗、研發效率能夠領先業界優秀供應商方案。</p><p>￮智能系統領域，對開源的 linux 進行改造，提升安全性、降低資源消耗，並增加了硬實時調度能力。</p><p>￮通信中間件領域，在車企最關心的通信時延、資源消耗、穩定性、安全性方面領先業界優秀供應商方案。</p><p>【階段三，2024 至今，構建整車 AI 操作系統，軟硬結合、跨域聯合創新】</p><p>•背景：計算需求的爆炸式增長，傳感器數量和數據量的激增，研發迭代效率節奏越來越快。</p><p>•問題：如果各個域軟硬件各自為戰，整個系統的資源利用率、成本、實時性、安全性、可擴展性、創新速度都無法達到最優。</p><p>•解決方式：</p><p>￮橫向，構建「整車 AI 操作系統」大平台，實現全局視角與協同優化。通過整車級資源抽象與管理、端到端調度等創新實現「全局最優解」</p><p>￮縱向，實現軟硬聯合架構優化。通過「硬件集中&nbsp;→&nbsp;資源池化&nbsp;→&nbsp;服務共享」，逐步邁向軟件定義硬件。</p><p><strong>問：星環 OS 解決了哪些核心問題？</strong></p><p><strong>謝炎：</strong>1、自研操作系統通過軟硬解耦、軟軟解耦、定製化工具等技術實現&nbsp;軟件與硬件間的解耦、不同業務軟件之間的解耦，做到軟件迭代效率不受硬件長週期迭代的影響，並能快速適配不同的硬件。</p><p>軟硬解耦：支持併兼容多類型的軟硬件接口（MCAL、HAL），通過這些接口有效的隔離硬件的變化。當硬件變更時只需要選擇合適的接口標準並做出快速適配，極大降低對上層應用的影響。</p><p>軟軟解耦：在 MCU 上實現不同業務軟件的解耦隔離，同時支持服務化的軟件架構。這些使軟件功能模塊化、服務化，各模塊可獨立迭代與升級。</p><p>定製化工具：不斷完善的工具鏈與仿真環境，簡化開發依賴，提升效率。</p><p>2、操作系統為核心，構築整車級資源共享與協同能力</p><p>•算力池化：&nbsp;操作系統內置先進的虛擬化技術，將底層的異構計算資源（CPU、NPU 等）抽象為統一的「算力池」。通過全局資源視圖和智能調度算法，OS 能夠根據各應用任務的實時需求（如優先級、算力需求、安全等級、實時性要求），動態、精準地分配和回收算力資源，實現跨域、跨應用的算力共享。</p><p>•車載通信以太網化：操作系統深度集成並管理基於車載以太網（特別是支持 TSN 時間敏感網絡）的高速通信協議棧。這使得不同域控制器或計算單元之間能夠進行低延遲、高帶寬的數據交換和服務調用，為算力共享和服務化架構（SOA）提供了必要的數據通路和協同基礎。</p><p>•應用平滑遷移：&nbsp;操作系統提供標準化的 API 接口、豐富的中間件和開發工具鏈，降低應用軟件對特定硬件的依賴。這使得上層應用和服務可以更方便地在不同的計算節點（無論是中央計算單元還是區域控制器）之間進行部署、遷移甚至動態漂移，從而最大限度地利用可用硬件資源，並簡化軟件的生命週期管理。</p><p>3、自研操作系統從內核、調度、通信到工具鏈進行全棧設計與優化，構建一個能夠駕馭複雜性、並提供端到端性能的一體化解決方案：</p><p>•硬實時內核：&nbsp;操作系統內核需具備極低的、可預測的中斷延遲和任務切換開銷。採用搶佔式、優先級驅動的硬實時調度策略最大限度地減少任務阻塞和不確定性，為上層提供堅實的實時基礎。</p><p>•端到端確定性調度：&nbsp;自研 OS 需具備全局視角，能夠理解和管理跨越多核異構處理器（MCU/CPU/NPU）甚至不同物理節點的關鍵任務鏈。通過全局同步、協同調度技術，統一編排計算任務與數據流，確保從傳感器輸入到執行器輸出的整個鏈路滿足時序約束。</p><p>•確定性通信：&nbsp;深度集成並精細管理支持時間敏感網絡（TSN）的車載以太網通信棧，優化進程間/虛擬機間/芯片間通信的延遲，為關鍵數據流（如傳感器數據、控制指令）在共享網絡上傳輸提供可保證的帶寬、有界的延遲和極低的抖動，消除網絡通信環節的不確定性。</p><p>•一體化工具：&nbsp;通過自研工具幫助開發者在設計階段就對複雜的實時系統進行端到端時序分析與驗證，自動生成最優的調度和通信配置，確保系統在實際運行中能夠穩定滿足實時性與確定性要求，變「事後調試」為「設計保障」。</p><p>4、根據業界攻防態勢和安全最佳實踐，建設操作系統原生安全能力，打造縱深防禦體系，並通過軟硬件協同實現，構建覆蓋數據加密與保護、系統完整性保護、身份認證與權限管控和可信執行環境的體系化縱深防護：</p><p>•數據加密與保護：運用強加密算法和安全的密鑰管理機制（結合各類型硬件安全模塊 HSM），確保敏感數據（如用户隱私、關鍵配置、通信內容）在存儲時和傳輸時的機密性與完整性，防止數據泄露或被篡改。</p><p>•系統完整性保護：構建安全啓動機制，從硬件信任根開始逐級驗證軟件簽名，確保加載的操作系統和關鍵應用是可信且未被篡改的；同時在運行時（Runtime）持續監控關鍵系統文件，防止惡意修改。</p><p>•身份認證與權限管控：對嘗試訪問系統資源的實體進行嚴格的身份驗證，確認其合法性；並實現細粒度的訪問控制機制，確保只有合法主體能夠訪問和操作資源。</p><p>•可信執行環境：利用硬件隔離技術（如 ARM TrustZone 等）在主處理器內創建一個與普通操作系統（Rich OS）隔離的、高度安全的運行環境（TEE OS）。用於執行最敏感的操作（如處理密鑰、運行核心認證算法），即使主 OS 被攻破也能保護這些核心資產的安全。</p><p><strong>問：對於商業模式層面有什麼思考，星環 OS 收費嗎？</strong></p><p><strong>謝炎：</strong>我們不希望通過開源直接獲得回報，我們既不賣汽車操作系統，也不干涉使用者如何使用。我們只希望大家加入進來，自由地使用，自由地貢獻，跟理想在同一個路線上一起前行，這樣我們就能走的夠快，最終實現打造 Intelligent 智慧系統的願景。</p><p><strong>問：理想星環 OS 後續上車的節奏是什麼？</strong></p><p><strong>謝炎：</strong>我們接下來發布的車型都會搭載理想星環 OS，有一些組件在之前的車型上已經得到使用。因為理想星環 OS 不只涉及單個硬件，作為一套系統，它涉及到很多控制器，所以有些技術是可以被單獨使用的。</p><p><strong>問：你提到一個關鍵詞叫「算力池化」，我們之前總聽到一個詞叫「艙駕一體」（將座艙與智駕的芯片做成一個 SOC）。這兩個概念之間能否劃等號？有什麼聯繫和區別？</strong></p><p><strong>謝炎：</strong>這兩個概念之間有聯繫，但是也有所不同。關於算力池化，特別是在 AI 算力領域，我們認為池化是有必要的。當前行業面臨的問題在於，比如高通的座艙芯片上，一大半的面積被用來提供 AI 算力，而在智駕的英偉達、地平線芯片上，也提供了很大的 AI 算力，這些都是成本。那我們為什麼不是把 AI 算力放在一起，然後更高效地複用。通過算力池化技術，我們可以把它們放在一起，實現算力的整合，來避免中間的一些浪費。</p><p>而且不僅是智駕域、座艙域，在底盤域、車控域都會有 AI 算力的需求，所以我們要把算力池化，更好地解決問題。這裏之所以強調 AI 算力，是因為 AI 算力增長最快。</p><p>駕艙一體是把兩個域控放在一起，帶來的好處是兩個共用一個 GPU（通用圖形處理器），比如英偉達和 MTK 合作，一起提供一套 SoC 系統，既可以用來做智能駕駛，也可以用來做座艙，是把兩個域控完全融合在一起。這和算力池化概念不完全等同，我們説的是池化之後將 AI 算力開放給所有的域。</p><p>駕艙一體也會帶來一些問題，因為駕和艙本身迭代速度和對安全性的要求都不太一樣。所以放在一起，肯定有一個高，有一個低，一般來説是由低向高標準看齊，這不一定能帶來成本下降，也可能帶來成本的上升和不靈活性。</p><p><strong>問：其他行業也有開源操作系統，但大家不怎麼使用。</strong></p><p><strong>謝炎：</strong>有兩個原因。第一，系統本身沒有解決核心問題，有的開源項目只是重複造輪子，沒有解決太多問題，沒有創造價值。第二，系統可能已經過時了，沒有去面向未來地解決問題。我們在解決自己的問題的同時，看到了一些未來的問題。操作系統開源不是一錘子買賣，開源只是起點，我們希望能和行業共同解決很多問題，一起走得更快更遠。</p><p><strong>問：星環 OS 的深度到什麼程度，會涉及芯片的底軟嗎？</strong></p><p><strong>謝炎：</strong>芯片的底軟範圍比較廣，比如 kernel（內核）我們會涉及到。但具體到驅動和外設，還是由廠家提供。</p><p><strong>問：是否能展開介紹一下快速適配是如何實現的？和一些操作系統的廠家溝通，他們會發現做得越深越難以快速適配，因為大部分操作系統是基於某一定製芯片或某個特定的主流產品開發的。</strong></p><p><strong>謝炎：</strong>快速適配在這個語境下是指能夠快速部署到車型產品上。舉例一個實際情況，當年理想汽車缺少一款芯片，要切換應用另一款芯片，芯片廠商提出用半年的時間提供一個可以使用的系統，這個時間比較長。理想星環 OS 可以實現快速適配的原因有三個：</p><p>第一，開源後利用理想星環 OS 所提供的完整工具鏈，車企與芯片廠商可以快速協同工作，不需要依賴別人。</p><p>第二，「星環 OS」系統本身解耦性很好。之前我們使用別的汽車操作系統時，在適配過程中會有大量的時間用於系統層和應用層各種適配上。如果應用層和系統層之間有比較好的解耦層，也叫硬件抽象層，那麼在改系統的過程中就不需要改硬件，不需要觸及應用層，會減少大量的開發和測試工作。</p><p>第三，理想星環 OS 擁有好用的工具鏈。以前傳統的工具鏈信息並不完整，相對於其他行業，汽車端的工具鏈發展比較慢；在移動互聯網和服務器雲端領域，工具會更現代一些，因此我們引入大量的技術推動迭代速度提升。</p><p><strong>問：理想汽車之前推出針對智駕的「Li OS」，「星環 OS」也包含了智駕，所以這是整合到一起了嗎？有一個概念上的區分？</strong></p><p><strong>謝炎：「</strong>Li OS」是一套智駕的中間件，他屬於專門應用於理想汽車的智能駕駛應用系統，所以我們並不會開放這一部分。它屬於應用層，應用層的內容大家都有自己的考量，是屬於自己的商業利益，是和系統層解耦的。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>對話中海基金：港股的估值容忍度不比外部市場低｜36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252553764020740?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 16:34:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜王晗玉</p><p>編輯｜鄭懷舟</p><p>在受益 DeepSeek 發佈於開年領漲全球，並在外資機構一片點贊聲中化身中國資產重估的領軍者之後，恒生科技指數已陷入一個多月的回調，自 3 月 10 日至 4 月 15 日下跌近 18%。</p><p>自今年春節過後，美股顯著調整，納斯達克指數自 2 月 5 日至 3 月 10 日回撤超 11%，羅素 3000 指數回撤近 8%。同期港股則「一枝獨秀」，恒生指數上漲超 14%，恒生科技指數漲超 18%。</p><p>在這一輪由 AI 技術突破驅動的行情下，市場普遍認為 DeepSeek 橫空出世，打破了美國 Al 技術壟斷的核心壁壘。並且隨着競爭發展至應用階段，中國公司的優勢將會凸顯出來。</p><p>不過拉長時間週期來看，即便在恒生科技指數年內的高點，其估值水平仍處低位。「DeepSeek 行情下」整體也多在 20-25 倍。如幾隻科技龍頭股，截至 4 月 15 日，阿里巴巴港股 PE 為 16.2 倍，騰訊控股為 20.0 倍，比亞迪為 27.2，美團為 23，2 倍，僅小米集團 43.7 倍與中芯國際 94.7 倍明顯高於整體估值。</p><p>而納斯達克指數同期市盈率約 37.0 倍，「美股七姐妹」中亞馬遜 PE 約 32.6 倍，蘋果約 31.6 倍，英偉達約 37.1 倍，特斯拉約 114 倍。</p><p>因此，本輪港股回撤是「行情到頭」還是「短期調整」？中國科技巨頭何時能迎來估值切換？未來又能否達到美股相似的估值水平？圍繞這些問題，36 氪近期與中海滬港深基金經理姚煒進行了交流，以下為對話內容精編：</p><p><strong>｜36 氪：開年以來港股恒生科技指數一路上漲，至 2 月底開始回調，您認為節後 DeepSeek 引發的科技股行情還將如何演繹？</strong></p><p>姚煒：我們認為科技股可能呈現震盪向上的走勢。DeepSeek 引發科技股出現集體上漲，後面走勢可能會出現一定的分化，漲得多的會暫時震盪，漲得少的可能會存在補漲需求。再往後，可能要看基本面是否能夠跟上或者有超預期的可能，如果基本面持續超預期，前期強勢的個股可能會再度強勢。</p><p><strong>｜36 氪：在 AI 技術突破的背景下，可如何判斷科技公司的基本面？</strong></p><p>姚煒：我覺得核心還是看業績。比如以互聯網企業為例，公司收入通常來自電商業務、雲業務等。假如後期 AI 賦能確實幫助了這家公司在電商會員數量、GMV 或者雲業務收入等實現了增長，相應的業績有了提升，那麼它的股價應該會有所反映。</p><p><strong>｜36 氪：如何看待恒生科技當前的配置價值？</strong></p><p>姚煒：恒生科技指數最近一個月回調很多，但我個人仍然看好，因為恒生科技裏面 AI 應用類標的確實比較多。去年算力領域受益標的較多，<strong>後續我認為 AI 應用或會越來越重要</strong>。那麼像恒生科技的成分股中，有遊戲、廣告、醫療、汽車、家電等個股，幾乎涵蓋了 AI 應用的各個細分領域。尤其是後續如果看 AI 應用的反應，我覺得恒生科技是比較好的配置方向。因為 AI 應用確實能為這類公司的產品帶來賦能，提高效益，帶動收入增長等，（這類公司）整體發展空間都將受益。</p><p><strong>｜36 氪：現階段再佈局，港股市場有哪些機會值得關注？</strong></p><p>姚煒：我們將港股市場分為兩大類，<strong>一個大類是產業變革帶來的機會，如科技股，另外一個大類是順週期個股</strong>。科技股短期雖然漲幅較多，但後續如果 AI 帶來基本面需求強勁，科技股仍然有上漲機會；而順週期板塊則要看整體宏觀環境的變化，如果國內經濟基本面能夠好轉，順週期相關的板塊也將有較好的投資機會。</p><p><strong>｜36 氪：「科技牛市」論調下，您判斷科技龍頭公司估值切換的時間點可能在何時？持續週期將有多久？未來估值能否達到納指的 37 倍水平或美股同行的水平？</strong></p><p>姚煒：前幾年，港股市場多數互聯網公司估值確實受到壓制，政策風險是一個核心因素。如遊戲公司曾受到版號審批凍結等一類限制，而隨着版號發佈陸續恢復常態化，這類公司面臨的政策環境好轉，市場對於其受政策風險的態度也有轉變，部分公司收入增速在去年已經出現拐點。這一條件下大家對估值的預期也會變得更高。</p><p>目前，我們認為隨着恒生科技指數的上漲，內部的結構也將會輪動，高位的回調，低位的或存在補漲的機會。短期補漲的時間可以關注近期發佈的年報情況，如果年報超預期，補漲的需求將更加急迫。至於補漲的時間和空間因人而異，仍主要看個股的業績增長趨勢，業績能夠持續高增長，<strong>港股的估值容忍度不比外部市場低</strong>。</p><p><strong>｜36 氪：除年報、季報等之外，還可從哪些方面把握個股業績情況？</strong></p><p>姚煒：可以關注部分專家、機構跟蹤發佈的更高頻的數據，如電商公司、雲計算公司的 DAU、MAU 變化，或者遊戲公司藉助 AI 技術實現體驗升級後，會員數、收入的變化等，都可能是估值變動的催化劑。</p><p><strong>｜36 氪：除了政策轉向、業績改善之外，還有哪些條件可看作是恒生科技股有望迎來估值切換的積極信號？</strong></p><p>姚煒：<strong>AI 應用也是一個比較重要的因素。</strong>因為 AI 技術確實對互聯網企業一些產品的應用或體驗帶來改善，最終也會反映到業績上。雖然要經歷一個過程，但 AI 應用確實能對業務形成推動。</p><p>另外資金層面，<strong>此前南下資金已在搶籌。</strong>今年 1-3 月，南下資金淨買入 4300 多億港元，去年全年也才 8000 多億港元。南下資金為什麼買港股？這凸顯了港股標的的稀缺性，因為確實現在港股的這種互聯網企業在 A 股是沒有的。然後其在估值層面也比較有優勢，多個行業的 A+H 股在港股折價較為明顯。所以南下資金加倉港股也對價值重估有明顯幫助。</p><p><strong>｜36 氪：南向資金加倉港股，外資也出現迴流，但以短線靈活型資金為主，長線資金仍在觀望。在什麼條件下長線外資才會啓動港股加倉？</strong></p><p>姚煒：我們認為長線外資比較看重宏觀基本面，<strong>外資只有在真正看到宏觀基本面出現趨勢性改善了，才會考慮重新配置。</strong>此外，地緣政治也是外資觀察因素，地緣政治只有穩定了，外資才會加大回流。</p><p>從資金流向上來講，今年流入港股的外資還是對沖基金為主。可能還是因為原來的順週期標的較多，所以核心還得看整個經濟的情況。因為宏觀經濟一方面會影響企業盈利，另一方面也會影響匯率，如果經濟好的話，人民幣匯率還是有機會升值的。所以我認為宏觀經濟能否確實改善是核心因素。</p><p><strong>｜36 氪：此前 DeepSeek 概念股已出現走勢分化，港股市場中，硬科技及 AI 關聯互聯網公司領漲，生活服務類互聯網公司則表現滯後。這是否顯示着市場對科技不同板塊的信心亦在分化？</strong></p><p>姚煒：科技股內部本身也會有分化，不同類型的科技股有不同的股價驅動因素。硬科技及 AI 相關聯互聯網公司的科技屬性更強，此輪上漲因 AI 而起，因此上漲較強也在情理之中，而生活服務類互聯網公司的消費屬性更強，這些公司的上漲可能更多是看當前的消費力度如何，因此表現相對弱勢一些。</p><p><strong>｜36 氪：在篩選標的的過程中，普通投資者可如何辨別哪些公司將真正受益於 AI 技術突破，哪些公司更偏向概念炒作？</strong></p><p>姚煒：AI 技術能否真正受益，要看這些公司是否因為 AI 帶來了訂單需求，同時觀察這些訂單需求和當前業務收入的佔比水平。如果佔比比較低，概念炒作的可能性更大。</p><p><strong>｜36 氪：展望 2025 年，科技股的投資重點在哪裏？主要的佈局思路會是怎樣的？</strong></p><p>姚煒：展望 2025 年，科技股將是較重要的投資方向。<strong>我們認為 AI 需求是整個投資的主線驅動力。</strong>我們將持續關注：1、AI 算力與大模型相關標的，如 AI 芯片、算力硬件服務商和大模型提供商等；2、AI 應用相關企業。在應用的硬件端我們主要關注手機、眼鏡、汽車和機器人四大方向。軟件和服務端，我們關注教育、醫療、廣告營銷、電商、法律、遊戲等眾多領域。</p><p><strong>｜36 氪：關注科技股投資，投資者在今年後續還可重點關注哪些事件或數據發佈？</strong></p><p>姚煒：我們認為後續可持續關注 AI 相關的進展，包括國內外大模型的演進、年報季大廠的資本開支和來自 AI 端的收入佔比，AI 硬件的推出以及更新迭代。</p><p>對於市場擔心的地緣政治問題，美國「對等關税」在 4 月 3 日（北京時間）正式落地，但後續的影響，以及哪些行業會直接受到衝擊，我認為還要再觀察，因為這不是一天兩天就能解決的，而且政策背後也有博弈目的，所以影響還不是特別清晰。</p><p>另外美聯儲這方面，我覺得還是關注它的貨幣寬鬆程度和降息節奏。目前市場對其降息的預期並不十分樂觀，因為美國的通脹數據、就業數據時好時壞，所以市場分歧（對於降息）還是挺大的。尤其關税政策會不會加劇美國通脹，市場也有擔憂。所以對於美聯儲今年到底是降（息）一次還是兩次，我偏向謹慎。</p><p>不過目前利率水平還比較高，如果後面下調，對於恒生科技的表現還是有幫助的，因為港股的資金還是全球性的多，如果利率往下走，資金自然會選擇收益更好的資產。</p><p>&nbsp;</p><p>*免責聲明： 本文內容僅代表作者看法。 市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_319912e782d9461392328b19d903b6cb@5623968_oswg169685oswg901oswg518_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一葦資本×北航投資｜商業航天產業發展與創新論壇圓滿舉辦</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252379902206467?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 15:34:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 4 月 10 日，一葦資本和北航投資攜手組織的商業航天產業發展與創新論壇在北京首享科技大廈圓滿舉辦，本次活動深入探討了商業航天領域產業發展現狀以及未來前景趨勢。活動由主辦方致辭、主題演講、企業路演和圓桌對話等四個環節組成，現場邀請了眾多行業內知名的專家學者、協會機構和創業公司參會，並有超百家投資機構到場交流。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_96ea9888bfcd4d3ea5e9ff944d95e430@108918617_oswg94170oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現場參會人員合影</p><h2>01 主辦方致辭</h2><p>開場由一葦資本創始合夥人鄭良旭先生和北航投資副總經理宗瓚女士為此次活動發表活動致辭。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_dd16004a076f4696b2ccd7a4c7e19fce@108918617_oswg61248oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">一葦資本創始合夥人，鄭良旭</p><p>一葦資本創始合夥人鄭良旭在致辭中表示，作為專注科技賽道的精品投行，一葦資本以「深度行業理解+全流程交易能力」為核心，在商業航天、半導體、AI 等領域深度佈局，為成長期企業提供長期價值服務。本次聯合北航投資舉辦活動，公司旨在搭建更優質的產融對接平台。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_33e9f97537b64f0bb33e6666958e6211@108918617_oswg52274oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北航投資副總經理，宗瓚</p><p>北航投資副總經理宗瓚在致辭中系統闡述了公司的核心優勢與投資成果。她表示，北航投資依託北航，聚焦空天技術、先進製造等優勢領域，投資科學企業家，深度挖掘高成長性項目。自成立以來，北航投資通過科技投資與科創服務雙輪驅動，構建覆蓋全國的科創生態網絡，為創業企業提供產業資源對接等賦能服務。</p><h2>02 主題演講</h2><p>在隨後的主題演講環節一葦資本董事蘭琴琴分享了商業航天行業投融資趨勢，行業確定性增強，更多投資機構躬身入局，機構類型百花齊放，更有專注商業航天賽道的垂直機構，政府也是關鍵引導力量之一。投資機構對商業航天賽道投資策略分化明顯，但都非常活躍在投資。商業航天將是資本市場在未來幾年少有的、不容錯過的歷史性機遇。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_e810bc49c1c64fd4ad6e11d0fb0d2384@108918617_oswg58538oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">一葦資本董事，蘭琴琴</p><h2>03 企業路演</h2><p>企業路演環節，星測未來、藍星光域、吉天星舟、九盛衞星、太宇星空的企業代表們分別進行了項目展示，從市場概況、產品特點、創始團隊、投資亮點等方面對各自企業進行了介紹，並和現場投資人進行了深入互動交流。</p><h3><strong>星測未來</strong></h3><blockquote><p>引領衞星價值重定義</p></blockquote><p>星測未來成立於 2020 年，致力於利用前沿 AI 科技，賦能通訊、遙感和科學實驗等整個航天產業鏈及航空、地面場景的其他高端裝備領域。公司核心技術優勢包括高可靠邊緣異構計算、高性能算法及軟硬件協同優化能力，面向國防、應急等高時效業務和民商智能化服務，提供軟硬件一體的算力平台+AI 處理解決方案。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_c600436e26cb4913a60f319880272735@108918617_oswg810468oswg1280oswg853_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h3><strong>藍星光域</strong></h3><blockquote><p>空間無線光網絡建設者</p></blockquote><p>正式成立於 2021 年，是一家在商業航天領域聚焦激光通信的創新企業，主要從事精密光機載荷整機和組部件的研發、銷售、生產和服務，其激光通信類產品應用於星載、機載、地面等領域。公司用不到 4 年時間，完成了 4 代星載激光通信終端產品與 3 代機載激光通信終端產品的研製與迭代。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_e1e0868303894197914f95e538b5d59e@108918617_oswg778412oswg1280oswg853_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h3><strong>吉天星舟</strong></h3><blockquote><p>光學載荷技術革新先行者</p></blockquote><p>成立於 2021 年，是國內首家以批量化提供光學主載荷為主營業務的商業化航天公司，具備完整的航天光學遙感載荷研發、設計、生產、試驗配套體系，可面向商業航天市場提供各類高、中、低分辨率及寬幅光學相機。公司立足於光學載荷技術的同時，持續向上遊拓展併成功研製出星敏感器、高精度快反鏡、星載高性能轉枱等多品類衞星載荷，廣泛服務於商業航天以及軍工領域和特種領域。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,844" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_7c04aa19a564401a8770b7486eb3cec5@108918617_oswg784842oswg1280oswg844_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h3><strong>九盛衞星</strong></h3><blockquote><p>構建空間信息走廊，助力國家數字絲綢之路建設</p></blockquote><p>九盛衞星是福建海天絲路衞星科技有限公司的全資子公司，是國內智慧海洋信息通信領域的龍頭企業，同時也是高通量衞星通信實踐應用的行業標杆。公司致力於實現 GEO（地球靜止軌道）空間骨幹網與 MEO（中地球軌道）承載網的深度融合，構築起一體化的天地通信信息網絡體系。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_1110bcb4bb944f3da2a77f1e89f2bab9@108918617_oswg762664oswg1280oswg853_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h3><strong>太宇星空</strong></h3><blockquote><p>超低軌超高分辨率智能 SAR 遙感衞星星座建設與數據服務</p></blockquote><p>成立於 2021 年，成立伊始便聚焦 0.1m 高分辨率 SAR 遙感技術攻關，目前已完成了機載 SAR 0.1m 分辨率數據採集與標定和星載 AI 智算平台搭載驗證。公司錨定超低軌超高分辨率 SAR 遙感衞星星座的建設與數據服務，致力於建設一個超低軌、超高分辨率、智能化、高可靠、低成本的低軌和超低軌混合星座（共 24 顆）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_428fafb65af24e45887006aebc0273e5@108918617_oswg746170oswg1280oswg853_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2>04 圓桌對話</h2><p>圓桌論壇環節，一葦資本董事蘭琴琴女士作為圓桌主持人，與國華衞星應用產業基金董事總經理郝文宇女士、藍星光域首席產品官秦貴軍先生、藍凌星通聯合創始人王佳偉先生、星測未來聯合創始人曹德志先生聚焦中美商業航天產業對比、商業模式及投資策略三大議題，就商業航天產業動態和投融資重點展開熱烈討論。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_bf3848f283184535bcbc3c65c2a051c6@108918617_oswg109085oswg1080oswg720_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圓桌嘉賓從左至右依次為：一葦資本董事蘭琴琴、國華衞星應用產業基金董事總經理郝文宇、藍星光域首席產品官秦貴軍、藍凌星通聯合創始人王佳偉、星測未來聯合創始人曹德志</p><p><strong>精彩觀點節選：</strong></p><p><strong>郝文宇女士</strong>：我國在載人、探月、北斗等航天重大項目上已實現跨越式突破，但商業航天領域與美國相比，其產業化能力、資本聚合度及產業生態仍有差距。未來，我國國企與民企將共同努力，優勢互補，通過構建開放融合的產業生態，提升全球競爭力。</p><p><strong>秦貴軍先生</strong>：國內激光通信通過「極致內卷」實現成本降低，但仍需追趕美國規模化部署能力。設備商未來可向「服務化」轉型，並通過制定激光通信協議行業標準提高話語權，以輕量化、低成本優勢，開拓更多應用市場類型</p><p><strong>王佳偉先生</strong>：初創企業應「小而美」，在細分市場具有靈活性和成本優勢，利用自身優勢技術賦能存量市場，並跟隨國家戰略如「一帶一路」出海，避免與大公司直接競爭。</p><p><strong>曹德志先生</strong>：中國星載智能計算依託模塊化設計靈活適配多場景需求，與衞星總體廠商協同降低單點風險，未來通過「捲成本」能夠複製新能源車逆襲路徑。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國電動車安全逆襲：吉利 EX5 獲歐美澳五星碰撞評級｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252449089560838?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 14:46:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1236,692" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_9f1ec958d09049c6a1db17c8db5e98ef@6130289_oswg998944oswg1236oswg692_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">吉利安全測試（來源：Electrek）</p><p><strong>文&nbsp;|&nbsp;陳昱竹&nbsp;編輯&nbsp;|&nbsp;張博文</strong></p><h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>中國電動車安全逆襲：吉利 EX5 獲歐美澳五星碰撞評級</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1236,692" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_cfc15543da504f3f821cd41a10162791@6130289_oswg998944oswg1236oswg692_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">吉利安全測試（來源：Electrek）</p><p><strong>要點：</strong></p><p>吉利旗下電動 SUV 車型 EX5 在歐洲 NCAP 和澳大利亞 ANCAP 安全測試中均獲得五星評級，進一步證明中國電動汽車的安全性能已達到國際高標準。此前，比亞迪、蔚來、小鵬、極氪等中國品牌車型，以及沃爾沃、極星等西方品牌在華生產車型，同樣在碰撞測試中表現優異。測試畫面顯示，EX5 在 50km/h 偏置碰撞中 A 柱無變形、駕駛艙未受侵入，結構安全性突出。該車搭載 60.2kWh 電池，WLTP 續航 430 公里，20 分鐘可充至 80%，0-100km/h 加速 6.9 秒，內外飾工藝接近輕奢級別（如謳歌、別克等）。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>儘管部分西方消費者對中國製造仍存偏見，但中國電動車通過權威安全測試和紮實產品力正逐步改變市場認知。EX5 的五星評級不僅是技術實力的體現，更是打破「中國製造=低質」刻板印象的關鍵——安全性能與續航、充電等實用特性的結合，或將成為吸引西方用户嘗試並認可中國品牌的重要突破口。一旦獲得市場初步信任，中國電動車憑藉綜合性價比有望快速贏得長期競爭力。</p><h3><strong>雷諾電動雙車英國煥新上市</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="840,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_cb3ea347a24145a99c145ca50ca00297@6130289_oswg595892oswg840oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雷諾 E-Tech（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>要點：</strong></p><p>雷諾在英國推出了簡化版且更具運動感的 Megane E-Tech 電動和 Scenic E-Tech 電動車型，新增單踏板駕駛功能、車對外放電（V2L）適配器和即插即充（Plug &amp; Charge）服務。兩款車型起售價下調，分別為 32,495 英鎊和 37,195 英鎊。新車系提供 techno、techno esprit Alpine 和 iconic esprit Alpine 三種版本，後兩者融入 Alpine 品牌的運動風格，標配 20 英寸輪轂、專屬內飾及免費全色系選裝。配置升級包括座椅電動調節、駕駛員按摩功能、面部識別（Scenic 車型）和優化後視攝像頭。全系標配 11 kW 充電器，支持 V2L 外放電功能，並首次在雷諾全電動車型中普及即插即充技術，簡化充電流程。訂單預計 4 月底開放。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>此次更新顯著提升了雷諾電動車型的性價比和用户體驗，通過降低起售價和增加高端配置（如 Alpine 運動套件）吸引消費者。單踏板駕駛和能量回收優化體現了對能效與駕駛舒適性的平衡，而 V2L 和即插即充技術則緊跟行業趨勢，強化了電動車的實用性和便利性。Alpine 元素的融入進一步突出了品牌性能基因，但能否在競爭激烈的電動車市場脱穎而出，還需觀察用户對價格、功能與品牌溢價的綜合反饋。</p><h3><strong>英倫手工電動車登陸美國：RBW 投資 800 萬建廠</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1174,710" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_c52052be305342fdbca9dff738efff33@6130289_oswg1047301oswg1174oswg710_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">RBW 汽車（來源：Electrek）</p><p><strong>要點：</strong></p><p>英國手工電動車製造商 RBW EV Cars 宣佈投資 800 萬美元在北美建立生產基地，計劃向美國市場推出其兩款旗艦電動車型——Roadster 和 GT。該公司成立於 2017 年，由經典車修復業務轉型而來，主打「經典英倫設計+現代電動技術」，2020 年首款 Roadster 量產，2023 年推出 GT 車型。其美國工廠位於弗吉尼亞州丹維爾，佔地 2.9 萬平方英尺，將整合研發、組裝及銷售業務，並與當地企業 Spirit EV 合作提供電驅系統。2025 年計劃在美國限量交付各 50 台左舵版車型，續航約 150 英里（241 公里），0-60mph 加速 8 秒，英國起售價 10.8 萬英鎊（約 14.3 萬美元）。 &nbsp;</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>RBW 以「小眾精品」策略切入高端電動車市場，通過復古設計與手工定製差異化競爭，但其技術參數（如續航、性能）明顯落後於主流電動車，目標用户可能僅限於收藏家或情懷買家。美國建廠雖彰顯擴張野心，但年產能僅 100 台的規模難以形成規模效應，高昂售價（預計超 14 萬美元）與實用性短板或阻礙大眾市場接受度。若未來能依託 Spirit EV 技術升級平台，或有機會在定製化電動細分領域建立獨特品牌壁壘。 &nbsp;</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>馬斯克猛炒 FSD 畫「今年實現全自動駕駛」大餅</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1102,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_de9620e746a5473794f2841493b2b11c@6130289_oswg1288594oswg1102oswg718_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">馬斯克（來源：Electrek）</p><p>在特斯拉即將公佈預計表現不佳的季度財報前，埃隆·馬斯克全天密集宣傳特斯拉全自動駕駛（FSD）技術，宣稱今年將實現車輛「自主交付客户」並多次強調「FSD 比人類駕駛更安全」，但未提供數據支持。事實上，馬斯克自 2018 年起每年都作出類似承諾卻屢次跳票，而目前 FSD 仍為 L2 級輔助駕駛系統，需駕駛員全程監督。特斯拉拒絕公開 FSD 核心數據，僅發佈被指「誤導性」的安全報告，而第三方數據顯示其 HW4 硬件版本 FSD v13 每 500 英里仍需人工幹預，遠未達到公司自稱「比人類安全」所需的 70 萬英里標準。此次宣傳被外界視為轉移市場對交付量跌至三年低谷的注意力。</p><h3><strong>美國 Chargetronix 發佈新一代充電技術</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1458,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_8151a6bd0d5c414082abcbe0ea088439@6130289_oswg642693oswg1458oswg718_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Chargetronix 充電樁（來源：Electrek）</p><p>美國充電解決方案商 Chargetronix 發佈新一代充電技術，包括可支持 16 個充電口的 1280kW Nexus 分佈式充電系統（號稱"市場最快"）和第三代 240kW Apex SXE 直流快充樁，前者可為 6-8 級電動卡車 30 分鐘充至 80%，後者適配乘用車及商用車，配備更大 ADA 合規屏幕、智能功率分配及洪水煙霧檢測等安全功能。公司強調其本土化生產的充電設施將支撐美國電動化轉型（2024 年新增超 1.5 萬輛電動卡車），並計劃在 2025 年 ACT Expo 展會上亮相新技術。</p><h3><strong>Stellantis 聯手 Qinomic 推出燃油貨車變電動改裝方案</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1122,746" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_ad3c562e22b04c14a98d6a5bd16741ad@6130289_oswg1307571oswg1122oswg746_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">LCV 電動化（來源：ElectricCarsReport）</p><p>Stellantis 集團旗下商用車部門 Pro One 與法國改裝公司 Qinomic 合作推出內燃機輕型商用車（LCV）電動化改裝方案，可將菲亞特 Scudo、歐寶 Vivaro 等車型的燃油動力系統替換為純電系統。該項目歷時兩年半開發，通過回收原車發動機/油箱等部件（交由 Stellantis 循環經濟部門處理）並採用 200 餘種原廠電動部件（電池/電機等），在保證安全性與合規性的同時降低用户換車成本。該方案首階段在法國推出，旨在延長車輛生命週期、減少碳排放，並推動 Stellantis"到 2038 年實現淨零排放"戰略。</p><h3><strong>Blink 聯手 Eco-Movement 將充電樁接入全球數據庫</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1050,688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_c8d8522ed81b48f7b69207cf8bd82628@6130289_oswg698246oswg1050oswg688_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Blink 充電樁（來源：Electrek）</p><p>Blink Charging（納斯達克代碼：BLNK）與全球充電數據平台 Eco-Movement 達成合作，通過後者實時更新的充電樁數據庫（覆蓋位置、價格、可用性等詳細信息），使 Blink 充電樁能更便捷地出現在谷歌地圖、車載導航及主流充電 App 中。Eco-Movement 的 AI 驗證系統可即時同步 Blink 新上線充電站信息，幫助全球電動車車主精準查找可用充電點。Blink CEO 表示此舉將提升用户充電體驗，而 Eco-Movement CEO 強調雙方"讓找樁更簡單"的使命一致。此次合作正值 Blink 宣佈擴建工廠（產能提升 3 倍）之際，凸顯其擴大市場覆蓋的戰略。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>奔馳 E 級</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1598,892" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_d1faa22c0b62474499be3a7c8faed5ed@6130289_oswg2253820oswg1598oswg892_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奔馳 E 級（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1622,862" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_fe359922e9aa45288e456ede22a99dfd@6130289_oswg2188739oswg1622oswg862_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奔馳 E 級（來源：TopGear）</p><p>全新第六代奔馳 E 級轎車以舒適性為核心賣點，提供 6 種動力選擇（含四缸輕混、插混及頂配 3.0T 六缸柴油版），但四缸發動機噪音問題影響豪華質感；內飾科技堆砌過度（副駕屏幕、5G 視頻通話等）導致操作複雜分散駕駛注意力，且起售價大幅上漲（5.5 萬英鎊起）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1550,902" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_ca71191f39924584b4b5e3b2759e3626@6130289_oswg1897656oswg1550oswg902_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奔馳 E 級（來源：TopGear）</p><p>儘管在底盤舒適性和純電續航（插混版 70 英里）上表現優異，但相比寶馬 5 系的駕駛樂趣和"單平台多動力"策略，奔馳"油電雙線並行"導致 E 級與 EQE 均缺乏個性，加之最後一款燃油 E 級的身份，其市場定位模糊問題尤為凸顯。</p><p><strong>封面來源&nbsp;|&nbsp;Electrek</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜上汽集團唯一全球品牌 MG 全面煥新，加速狂飆，年輕化新車即將亮相上海車展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3251061575721219?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 14:34:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>４月 11 日，上汽 MG 品牌召開「追夢赤子心」Q1 開門見山溝通會，表示 MG 正以全新的姿態，錨定智電時代新賽道，加快新產品與技術落地。</p><p>2025 開年，MG 市場表現回暖、終端市場增速跑贏大盤，以超額完成目標的姿態迎來開門紅。MG 已覆蓋全球 100+ 個國家和地區，即將成為第一個海外累計銷量突破 300 萬輛的中國汽車品牌，以 「中國速度」重塑全球汽車產業格局。面對全球汽車市場的激烈競爭，MG 品牌正以「品牌煥新 + 產品轟炸 + 技術迭代 + 渠道擴張 」 的組合拳，開啓全面加速模式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4484,2508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_76fd3a26bb5a46ae88e29703b53143b4@6130289_oswg6855622oswg4484oswg2508_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">品牌全面煥新</p><p>在品牌煥新方面，MG 將主打「年輕風尚智趣」的品牌標籤，以高辨識度的「橙色」作為主溝通色，「YOUNG for you」的 slogan 作為品牌精神。MG 將以年輕羣體的訴求為驅動，為你而來、為你年輕，強調人文關懷與科技的結合以及對年輕羣體審美的滿足。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,715" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_daf8d5400db345c9916babf87ff062b3@6130289_oswg298524oswg1280oswg715_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">產品全量投放</p><p>在產品革新方面，MG 將迎來產品密集投放。接下來的兩年內，MG 將推出 8 款新車，涵蓋跑車、轎車、SUV 產品線，實現產品的全量投放。中國首款真正的跑車 MG Cyberster 迎來十大升級，將在本屆車展亮相 2026 款車型。年內將會推出全新一代 MG4，2026 年還將有兩款全新轎車與大家見面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3840,2160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_6cf22d91a49e4ba0aa85790a7b5e5d37@6130289_oswg477053oswg3840oswg2160_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Cyber X</p><p>未來兩年 MG 還將投放一款全新 SUV。值得關注的是，全球年輕人的第一輛 MG 方盒子 Cyber X 將亮相上海車展，這將是 MG 品牌歷史上開天闢地的造型創新。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,715" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_4af6bb0b2eb54f35908f6ee6bdf835b7@6130289_oswg396574oswg1280oswg715_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">電智化技術全維迭代</p><p>在技術創新方面，MG 正在實踐一條「技術自主定義+全球市場響應」的中國品牌範本，既是對市場格局的重構，更是中國汽車工業自信的體現。全新 E3 架構，上汽集團推出的業內首個純電專屬系統化平台，擁有同級最大空間利用率、同級最高效率的熱管理體系，以及同級唯一的 CTB 電池車身一體化技術。三電全覆蓋，行業首個半固態電池即將大規模量產上車，混動系統將搭載上汽集團自研的 DMH 高效混動專用發動機，寬域熱效率達到行業最高的 46.3%。智能全生態，零束全棧自研座艙 3.0，帶給用户人-車-環境全場景無隔裂的融合智能體驗；上汽與 OPPO 首款合作車型將落地於 MG 品牌，實現 OPPO 手車互聯；搭載地平線 J6 高算力芯片，結合 Momenta 端到端大模型，讓用户體驗到「更類人」的高級智駕水平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,715" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_4566b5f152ff467ba2ccbd45bff0385c@6130289_oswg330814oswg1280oswg715_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">渠道建設全面提速</p><p>在渠道拓展方面，MG 渠道網絡規模將在年內新增 150 家，擴大至 400 家，通過「核心店+社區店」實現渠道量質雙升，支撐銷量持續增長，為終端用户提供更優質服務。 通過「5 億經理人創業計劃」進一步拓展品牌在三、四線市場的服務能力，確保更多消費者更便捷地體驗到 MG 產品。MG 社區門店已於今年 3 月陸續集中開業，渠道觸點走近用户身邊。</p><p>本次活動展示了 MG 品牌全面煥新，2025 年加油猛幹，高開暴走，歡迎來到屬於 MG 的「狂飆時代」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>簽訂千噸級生物酶法再生 PTA 訂單，「源天生物」完成近億元 pre-A+輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252220468109832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 11:06:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;張冰冰</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;阿至</p><p>36 氪獲悉，源天生物科技（天津）有限公司（以下簡稱「源天生物」）近日宣佈完成近億元 pre-A+輪融資。投資方包括北洋海棠基金、尚勢資本、道彤投資、利安隆、仁愛集團等，本輪融資將用於千噸級生產線建設、產品技術提升和市場拓展。</p><p>「源天生物」成立於 2022 年 10 月，落地天津經濟技術開發區，依託天津大學全產業鏈生物製造平台與噸級中試孵化基地，開發廢棄 PET 酶法再生技術，實現再生 rPTA 酶法生產及 Rb-PET 產業化。</p><p>「源天生物」已與多家國際品牌和國內上市公司完成產品驗證，<strong>客户覆蓋紡織服裝、家居家紡、食品飲料包裝、汽車、航空航天等領域，目前已展開產品銷售並簽訂千噸級訂單。</strong></p><h2><strong>生物酶法 rPTA 實現百噸級量產</strong></h2><p>作為全球最常見的塑料品種之一，PET 應用範圍廣泛，其回收利用能顯著減少海洋和土壤塑料污染，同時降低對石油等不可再生資源的依賴，減少生產能耗及碳排放，對環境保護和資源節約至關重要。</p><p>當前較成熟的 PET 回收手段主要是物理法和化學法。物理回收技術成熟，但主要適用於 PET 瓶片等高值原料，纖維等低值混合材質處理能力明顯不足，原料受限且回收後性能下降。化學回收工藝存在短板，其有機溶劑用量大，反應流程長，高温高壓，能耗成本高。</p><p>生物法作為 PET 回收領域的新興技術，展現出令人期待的技術潛力。「源天生物」創始人尤生萍博士介紹，該技術利用水解酶實現 PET 的降解回收，<strong>具有三大優勢：原材料方面，適配性更強，可處理各類含 PET 材料，實現全品類回收；降解產物方面，通過生物催化深度降解生成 rPTA、rMEG（再生乙二醇）；最終產品方面，Rb-PET 產品等級高，可以在纖維級、食品級、膜級等更廣泛終端產品中應用。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_9a6d79ad04d4459583f8e168c26ff59a@16805102_oswg75682oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">源天生物 Rb-PET 產品</p><p>「生物降解的核心優勢在於技術本質——常温常壓條件下，整個生產流程採用全水體系，因此在安全性方面具備全方位競爭力。比如生產安全、員工操作安全、產品應用安全這幾個維度，我們都有顯著優勢。」尤生萍介紹，核心挑戰在於如何將這項革新性技術從實驗室推向萬噸級量產。</p><p>第一重挑戰是酶的瓶頸問題。天然酶活性低，結構不穩定，對反應條件較為敏感，需在較為温和的條件下運行，反應時間較長。對此，「源天生物」基於前期研究，成功開發出高性能的 PET 酶突變體：一方面可以實現單酶水解，節約了酶製劑成本，簡化了 PET 酶解步驟；另一方面利用 AI 創制技術實現酶的三級結構重組，創造新酶，使得酶活性提升 1920 倍，提升了酶催化效率。</p><p>第二重挑戰是如何實現工藝放大。<strong>「源天生物」目前國際首台套的 300 噸 rPTA 產線已運行半年多，正在建設 5000 噸的產線。</strong>自研的系統性工藝包成為重要壁壘，尤生萍介紹：「不同於小品類對成本敏感度低、工藝可粗放管理的情況，大宗材料需將每噸成本壓縮到極致。哪怕再降一元錢，都能對整體盈利能力產生顯著促進作用，這就要求工藝包必須做到精益求精。」</p><p>成本，是從技術到工藝頻繁提及的關鍵詞，這也是生物降解規模化應用的第三重挑戰。成本的高低將影響市場應用的選擇，在降成本方面，「源天生物」一方面通過規模化效應，以連續化、自動化、智能化的規模化生產線降低單位成本，另一方面在產業鏈和技術迭代上下功夫，推動上游廢料收集企業的標準化合作、迭代提升酶的催化效率。</p><p>「我們需要將這項革新技術，最終轉化為能滲透到生活各個場景的規模化產能，達到百萬噸甚至千萬噸級的生產規模。」尤生萍總結道。</p><h2><strong>高品質再生材料獲得下游國際品牌認可</strong></h2><p>據貝哲斯諮詢數據，2024 年，全球再生 PET 市場規模為 105.10 億美元，預計到 2029 年將達到 138.17 億美元。目前看來，現有的各種 PET 回收技術路線都無法完全滿足市場需求。</p><p>從市場機遇看，歐美市場已經通過政策和消費者需求��動了綠色材料的快速發展。歐盟的碳邊境調節機制對高碳產品徵收額外關税，直接刺激了對低碳材料的需求。國內外頭部品牌基於 ESG 理念，都在主動擁抱更優的再生材料。</p><p>「源天生物」聯合創始人姜綱文介紹，客户的核心訴求包括性能對標原生材料、成本競爭力、環保安全等認證背書，這也是「源天生物」的競爭優勢，「我們的客户都是國內外頂尖品牌，他們非常歡迎我們。因為我們的產品質量能達到石油基原生材料水平，客户端應用完全沒問題，一測試就能用。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_54f31bb790bf4e1487dd41bed901a40a@16805102_oswg154947oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">源天生物再生材料產品</p><p>產品合作之外，「源天生物」也在和合作夥伴開展閉環回收合作，客户提供廢舊纖維等原材料，「源天生物」用生物酶解法技術將其分解成 r PTA 和 r&nbsp;MEG 單體，再重新聚合成 Rb-PET 切片，實現完整的 Textile&nbsp;to Textile 循環。2024 年 5 月，<strong>「源天生物」就已成功製成國際首例酶法再生 T 恤/運動鞋/PET 瓶片/PET 膜，</strong>對推進廢舊纖維等循環再利用具有重要意義。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_79b2a3482fad4eeea01cb445550495dc@16805102_oswg65457oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">源天生物酶法再生運動鞋及服裝</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_86e5e4b6e81e4423b54935e0c14936a2@16805102_oswg53290oswg1079oswg640_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">源天生物酶法再生 PET 瓶及 PET 膜&nbsp;</p><p>然而不可否認的是，生物降解的技術路線尚屬早期。走在前列的法國 Carbios 公司也在進行工業化規模放大，與 Indorama Ventures 共建的 PET 生物回收工廠正在建設之中，建成後將擁有每年 5 萬噸消費後 PET 廢棄物的處理能力，產能相當於 20 億個瓶子或 3 億件 T 恤。</p><p>同時，與歐美的成熟市場不同，國內 PET 回收相關政策以鼓勵為主，缺乏強制性措施，市場需求的增長需要更多產品技術的倒推。</p><p>這是彎道超車的機會，也是創新企業的挑戰。尤生萍坦言，面對未來百萬噸級的生產規模目標，「源天生物」目前仍在中試階段，下一步的核心任務是建設 5000 噸產線，同時落地更多頭部客户訂單，衝刺億元級別收入。</p><h3><strong>36 氪未來產業</strong></h3><p>「36 氪未來產業」持續關注城市發展、產業轉型和創新創業項目落地。尋求報道可郵箱聯繫 wangfengzhi@36kr.com 或掃碼聯繫作者。</p><p>此外，今年 36 氪正式推出《36 氪企業投資指南內參》，依託在經濟圈產業羣、區域重點推進規劃與招商領域的深厚積累，36 氪通過提供深入詳細、更為及時、獨家專有的全面信息服務，為政府部門提供高效、精準的產業項目內參；助力項目方匹配產業資金、鏈接關鍵人脈、快速融入新的產業生態。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1036,388" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250416/v2_d06cf32cba13406fb463ea2f41851072@16805102_oswg464390oswg1036oswg388_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/KIlz81FWz4711aGVies8gA">「36 氪未來產業」</a>，作者：張冰冰，阿至，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前阿里機器人高管創業、獲數千萬種子輪融資，聚焦 L4 級具身智能技術應用｜硬氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3250862394761478?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 10:00:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，杭州影身智能技術有限公司（以下簡稱「影身智能」）近日連續完成數千萬元種子輪、種子+輪融資。種子輪由卓源亞洲投資；種子+輪由卓源亞洲、杭州西湖科創投聯合投資。融資資金將用於機器人右腦的開發訓練、商業化落地與團隊建設。</p><p>「影身智能」成立於 2024 年，專注具身智能技術研發與應用，基於其自主研發的空間大模型和工業場景機器人，為企業提供低成本、高可靠、模塊化的軟硬件協同方案，以從輕工業柔性工序逐漸切入，落地服務業及多種 C 端場景。</p><p>創始人兼 CEO 閔偉曾任前阿里巴巴機器人團隊技術負責人，從 0 到 1 搭建了阿里本地生活配送機器人，並在樓宇、醫院、酒店等場景落地運營。多位核心團隊成員均來自清華大學，在人工智能和機器人領域有多年的技術研發及產品應用經驗。</p><p>當前具身智能的進階和泛化對其技術落地意義重大。具身智能的進階，指智能體在複雜物理環境中需展現出更高級的行為，從簡單的動作執行到複雜任務的協同處理，具備更強的環境感知、決策規劃和執行能力。例如在工業生產場景中，機器人不僅要精準地完成重複性的組裝任務，還要根據零部件的細微差異或生產流程的臨時調整，迅速做出適應性改變。泛化則是指機器人可將特定場景學到的技能應用到新場景，像家庭清潔機器人在不同環境都能高效工作。</p><p>但受各種物理規律、多樣的物體屬性以及複雜的環境動態變化影響，想要令機器人在複雜環境中有可靠表現，需要對物理世界有深入、全面且精準的理解。物理世界大模型在當中起到關鍵作用。</p><p>通過整合海量多模態數據，特別是視覺信息，模型可在深度挖掘和學習的過程中，捕捉真實環境下的內在規律和複雜特徵，以模擬其運動、相互作用以及環境的變化，幫助機器人學習物理世界規律，在新環境快速推理決策和預測動作結果，並選擇最優方案。</p><p>其中，由「影身智能」自主研發的時空智能大模型，通過 Real to Real 構建四維真實世界大模型，通過大規模無標籤數據預訓練，具備了對物理世界理解和映射的基礎能力。</p><p>語言作為一種高度濃縮的信息表達方式，在機器人領域，儘管語言模型可由大規模文本數據獲得語義理解能力，但物理動作的時空連續性與語言符號的高度濃縮和離散性存在根本矛盾。</p><p>閔偉指出，人類可通過視覺感知、物理常識等右腦機制補充信息，而 VLA 模型僅能依賴有限的視覺-語言對齊特徵進行推斷，容易產生動作偏差，最終導致生成的指令與現實世界的實際情況存在偏差，影響模型輸出的準確性和可靠性。</p><p>「這也就意味着，在具身智能時代，讓機器人繼續使用人類的語言，它可能會受到表達方式的限制。當我們的具身智能大模型足夠聰明時，是否可能出現一種新的語言使其不受人類自然語言的限制？」閔偉説。</p><p>基於上述思考，「影身智能」在時空智能大模型中，直接對視頻數據建模，將視頻語言化，直接從視頻數據中提取最真實的信息來理解真實的物理世界，最大限度地減少人為幹預。這種方法不僅能提高模型的精確性和效率，也有助於減少自然語言抽象帶來的信息損耗。</p><p>在數據端，「影身智能」利用國內海量視頻數據，可將數據訓練成本被控制在極低水平。據閔偉介紹，「影身智能」在多種工作場景中合理佈置有多個攝像頭，比如工人的上方和前方安裝交叉視角等，可從不同角度捕捉工人工作畫面，並充分利用這些視頻數據進行機器人的三維空間建模、動作捕捉和動作生成模型訓練。</p><p>這種訓練方式的一大優勢在於，無需購置額外複雜設備，極大地簡化了訓練流程，同時避免對工廠正常生產秩序的幹擾，實現了生產與訓練的並行不悖。</p><p>期間，時空智能大模型會生成兩部分數據：一部分是通過動捕技術捕捉工人關節的位置和姿態，將其映射到機器人的關節；第二部分是模擬工人視角的視頻數據，生成與傳統搖操作類似的訓練數據。這些數據最終用於訓練端上的小模型，再將其部署到統一的硬件本體上，進而應用到具體場景的作業機器人中。</p><p>目前「影身智能」已發佈了 「影身」 系列工業機器人，能在不同工況下持續穩定操作，並且具有泛化性。</p><p>閔偉告訴硬氪，得益於其在阿里本地生活的工作經驗，「影身智能」正同多個行業客户進行合作需求溝通，已拿下千萬級的產業訂單，將首先聚焦服務於工廠等場景，持續拓展至快遞、酒店等行業，預計 2025 年將累計交付上百台機器人。</p><p>此外，今年「影身智能」將着力開發機器人大腦，提升機器人理解外部世界並執行任務的能力，以加快實現將 L4 級別具身智能普及到日常生產和生活中。</p><h4>投資方觀點：</h4><p><strong>卓源亞洲創始合夥人及董事長林海卓表示，</strong>影身智能團隊是一支源自阿里和清華的產學研結合的團隊，既能仰望星空，從底層技術入手，讓機器人通過視頻語言化去理解物理世界，又能腳踏實地，穩步推進機器人在工業場景的落地應用，我們堅定看好影身智能開闢技術領域新賽道，推動具身智能技術的普惠化落地。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國人瘋搶中國貨，阿里昔日手下敗將迎來潑天流量｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3251490091573766?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 09:30:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;張子怡</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</p><p>成立 21 年的跨境出口 B2B 電商平台敦煌網（DHgate），這家在時間長河裏被人近乎遺忘的企業，4 月 14 日，忽然在 AppStore 免費應用排行榜上攀升至第 3 位。</p><p>Appfigures 提供的數據顯示，截至 4 月 11 日，敦煌網在美國非遊戲類免費 iPhone 應用排行榜上位列第 352 位，週日升至第 6 位，到 4 月 15 日，在美區免費總榜中升至第二，僅次於 Chat GPT。</p><p>敦煌網則表示<strong>，4 月 13 日（上週日），敦煌網的 iOS 下載量增加至 11.75 萬次，比其 30 天平均值增長了 732%。</strong>其中，美國市場貢獻了 6.51 萬次下載，增長幅度達到 940%。</p><p>細究這波驚人的增幅不免能發現中國跨境人的機敏，和美國人對高額關税的焦慮。</p><p>在特朗普將美國對中國進口商品的關税提高至 145% 後，TikTok 上湧現了越來越多來自中國供應商和製造商的視頻，他們向海外市場解釋全球奢侈品市場市場的運作方式——即全球大量知名品牌產品，例如 Nike、Lululemon，甚至包括 Chanel、Dior 等奢侈品，都由中國工廠生產製作。</p><p>不少視頻目的旨在強調，美國對中國供應鏈的依賴程度超乎其想象。哪怕是歐洲知名品牌，也是在中國生產，中國製造的不只是快時尚和廉價電子產品。此外，倘若想要買到跟上述品牌相同但更便宜的產品，可以到敦煌網購買。</p><p>敦煌網成立於 2004 年，是中國首個 B2B 出口在線交易平台，踩着中國跨境電商最早的一班車，卻一路沒了聲響。在贏家通吃的電商市場，敦煌網到 2020 年，收入也不過 2.31 億美元，只有阿里巴巴國際業務的零頭。</p><h3><strong>01 事先張揚的營銷事件？</strong></h3><p>除了中國製造商發佈的視頻外，也有不少海外網紅參與到其中。</p><p>在一段 TikTok 用户發佈 Madds Santa 的視頻中，她表示其在實體店購買價格超過 800 美元的 Louis Vuitton 錢包與她在敦煌網購買的 100 美元的「同款錢包」和配套錢包進行比較，認為質量完全相同。</p><p>「你根本分辨不出來。質量看起來一樣，縫線看起來一樣，材質摸起來也一樣」，她説。</p><p>另一位時尚網紅 Ebony Brown 在一段播放次數過 300 萬的視頻中表示：「我們花了數千美元購買的東西是中國製造，而不是意大利。」</p><p>上述這套購買平價奢侈品的説辭，中國消費者早已諳熟於心，畢竟沒有人比中國人更懂「打版」產品。只是誰能想到，海外消費者如今因關税問題，也着迷於這類套路。</p><p>硬氪發現，TikTok 上早已有不少敦煌網的拆箱視頻，這類視頻點贊量和評論量表現一般。一則發佈於 2023 年的視頻中，用户提到自己購買到的平價大牌產品，例如梵克雅寶手鍊、香奈兒包袋。評論區裏有人會提到避免提起品牌名，視頻會有刪除的風險，也有人詢問在敦煌網上如何搜索才能買到「香奈兒」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,759" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_139000f968ad497685f7f6032396b68b@5836910_oswg56061oswg1080oswg759_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Tiktok 用户分享視頻</p><p>敦煌網創始人王樹彤曾是微軟中國的首批員工，受雷軍邀請於 2000 年出任卓越網 CEO，副總則是後來創辦凡客誠品的陳年。2002 年，王樹彤出走卓越網，兩年後創立了敦煌網。</p><p>敦煌網定位為「一站式跨境出口 B2B 電商平台」，買家覆蓋全球 223 個國家和地區，賣家主要位於中國。其買家主要是小微經銷商和終端消費者，賣家包括品牌商、工廠和貿易代理。商品品類方面，敦煌網的賣家主要經營快消品、小商品等，例如服裝、玩具、手機附件。</p><p>近些年來，敦煌網推出不少同跨境電商相關的新業務，其中包括流量營銷。</p><p>敦煌網最新發布的公眾號文章顯示，公司推出了兩大核心營銷工具，MyyAffiliate（聯盟&amp;網紅營銷）能夠基於供應鏈匹配、算法推薦、數據優化篩選帶貨型網紅，MyyShop 則提供數據分析、網紅匹配和聯盟營銷等服務，適合小微商户。</p><p>在 TikTok 上最新興起的這波「購買中國製造商品」的視頻傳播中，多少來自敦煌網，多少來自網紅自發運動不得而知。但它的忽然爆紅，無疑和美國人當下最焦慮也最關心的問題——關税息息相關。</p><h3><strong>02 流量襲來之後</strong></h3><p>打開敦煌網的頁面，有種親切的大牌仿製古早味，彷彿走在縣城裏的路邊攤，看到不少 minmin 和 dor（擦邊 Dior)，它們的價格微妙地比 temu 貴一些，又會比亞馬遜便宜。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,629" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_34878bef215d42b48864e3197b09c8e6@5836910_oswg120285oswg1080oswg629_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源敦煌網截圖</p><p>王樹彤創立敦煌網時，多少有些個人情結。之所以選擇小額跨境 B2B 賽道，是她在卓越網做了太多 To C 方向的嘗試，所以更想做點不一樣的。</p><p>但這個切入點卻註定讓敦煌網無法做大。ebay、亞馬遜、阿里巴巴已經在跨境電商領域爭搶得頭破血流之時，早期沒有支付系統、物流系統加持的敦煌網，很難守住自己的一畝三分地。</p><p>直到成立近 20 年後，敦煌網都沒能進入主流視野。它曾在 2021 年向港交所提交招股書，其招股書顯示，公司在 2019 年扭虧轉盈，2020 年經調整淨利約合人民幣 1.72 億人民幣。收入增長較穩定，三年內從 1.17 億美元增長到 2.31 億美元，複合年增長率達 39.8%。</p><p><strong>可供對比的是，阿里巴巴 2021 年「跨境及全球批發商業」的分部收益為 21.97 億美元，這一數字是敦煌網 2020 年收入的近 10 倍。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,284" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_19617d7879304ae6bf4e6090ec4c5740@5836910_oswg38609oswg1080oswg284_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源於天風證券</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250415/v2_9f338de434e24d55ae72273a78e9c26e@5836910_oswg45534oswg1080oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源於天風證券</p><p>天風證券統計的國內主要 B2B 平台網站月訪問量也能看到，阿里巴巴國際平均月訪問量保持在 88% 左右的水平，而敦煌網僅維持在 18%，跟中國製造網和環球資源網的差距不大。</p><p>敦煌網招股書顯示，2018-2020 年，公司註冊買家數量分別為：572.8 萬人、691.7 萬人、832.6 萬人；其中活躍買家數量分別為：380.9 萬人、487 萬人、496.1 萬人。全球活躍買家約 48% 位於美國、9.0% 位於英國、9.5% 位於法國、33.5% 位於世界其他地區。</p><p>美國市場佔敦煌網全球市場的半壁江山，然而，這波 TikTok 輿情熱度帶動的下載量，敦煌網已經久違了。</p><p>但殘酷的現實並不會因為一時熱鬧消失。敦煌網的商品由於賣家以中國供應商為主，不可能不受關税上漲後的影響。而且美國消費者衝向敦煌網，也是為了購買「便宜」商品而去。當一款跟 lv 相差無幾的錢包從 100 美元變成接近 300 美元時，它對消費者又能保持多大的吸引力？</p><p>在這波 TikTok 帶來的熱度之前，敦煌網在海外知名度並不高。曾有海外自媒體博主分享在敦煌網購物且避免被「騙」的攻略，評論區不少讀者抱怨稱：在敦煌網下單的商品一直不發貨。</p><p>敦煌網上的賣家不少為個體小賣家，倘若平台對賣家監管不嚴格時，不佳的售後體驗同樣也會影響用户的留存率。</p><p>下載量暴漲更多是情緒的產物，在今天，沒有人能逃過關税帶來的陰霾。敦煌網有過坎坷的經歷：它有着一個明星創始人，離上市只有一步之遙；她夢想着「顛覆」阿里巴巴，但所處的卻是一個巨頭可以輕易下場的小眾賽道。敦煌網迎來了短暫的流量高峯，然而，維繫一夜爆火的勢頭，或許比走紅本身更艱難。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜巴西取代美國成中國最大的大豆供應國；警方懸賞通緝 3 名美國特工；SU7 墜崖車主發文感謝雷軍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3252057586475528?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 08:06:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>雲知聲智能科技股份有限公司</strong></p><p>36 氪獲悉，中國證監會國際合作司發佈關於雲知聲智能科技股份有限公司境外發行上市及境內未上市股份「全流通」備案通知書，公司擬發行不超過 26,600,447 股境外上市普通股並在香港聯合交易所上市。公司 36 名股東擬將所持合計 39,826,763 股境內未上市股份轉為境外上市股份，並在香港聯合交易所上市流通。</p><p><strong>牧原股份</strong></p><p>36 氪獲悉，牧原股份公告，擬發行境外上市外資股（H 股）股票並在香港聯交所主板掛牌上市。公司計劃在股東大會決議有效期內選擇適當時機和發行窗口完成發行並上市，具體細節尚未確定。該事項需提交股東大會審議，並需取得相關政府部門、監管機構、證券交易所的批准、核準或備案，存在重大不確定性。</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>巴西取代美國成中國最大的大豆供應國， 但中國仍是美國大豆最大的出口目的地</strong></p><p>中國進口商在上週前半段從巴西採購了至少 40 艘貨輪 240 萬噸大豆。知情人士稱，這批大豆大都將在 5 月至 7 月出貨，採購量是中國月均輸入量的三分之一。美媒形容，中國此次採購數量大且速度快。中國近年來持續推動農產品進口多元化，巴西已取代美國成為中國最大的大豆供應國。數據顯示，2016 年到 2024 年，美國在中國大豆進口市場上的份額從 40% 大幅減少到 18%；但同時，中國仍是美國大豆最大的出口目的地。</p><p>美國大豆協會主席、肯塔基州大豆種植户卡萊布·拉格蘭近日在給特朗普的公開信中寫道：「我是一位投票給特朗普的大豆種植户，我懇求總統結束這場貿易衝突。」拉格蘭警告，目前的狀況如果繼續下去，巴西等競爭對手將進一步擴大在中國的市場份額。（央視網）</p><p><strong>哈爾濱亞冬會遭美國安局網絡攻擊，警方懸賞通緝 3 名美國特工</strong></p><p>記者 4 月 15 日從哈爾濱市公安局瞭解到，2025 年哈爾濱第九屆亞冬會期間，賽事信息系統及黑龍江省內關鍵信息基礎設施遭境外網絡攻擊。經查，美國國家安全局特定入侵行動辦公室（簡稱「TAO」）凱瑟琳·威爾遜（Katheryn A. Wilson）、羅伯特·思內爾（Robert J. Snelling）、斯蒂芬·約翰遜（Stephen W. Johnson）等 3 名特工，參與實施了上述網絡攻擊活動。</p><p>為依法嚴厲打擊境外勢力對中國網攻竊密犯罪，切實維護國家網絡空間安全和人民生命財產安全，哈爾濱市公安局決定對上述 3 名犯罪嫌疑人進行懸賞通緝。發現有關人員線索可立即向公安機關舉報，公安機關將對舉報人身份信息嚴格保密。凡向公安機關提供有效線索的舉報人，以及配合公安機關抓獲有關犯罪嫌疑人的有功人員，公安機關將給予一定金額的獎勵。（央視新聞）</p><p><strong>SU7 墜崖車主發文感謝雷軍</strong></p><p>「是小米 SU7 的卓越安全性能救了我們全家的命，這份感激難以言表！」4 月 13 日，SU7 墜崖車主發佈視頻稱，自己又提了一輛小米 SU7。車主堅定地表示，正是之前小米 SU7 在生死關頭的出色表現，才讓他毫不猶豫地再次成為該品牌的車主 。</p><p>去年 12 月 11 日，車主駕駛剛提車一個月的小米 SU7 Pro，載着一家四口前往鞏義市浮戲山景區遊玩。下山途中，車輛在急轉彎處意外衝下山崖，墜落時不斷翻滾，最終被樹木擋住才停下。令人慶幸的是，儘管車輛損毀嚴重，但乘員艙框架完整，主駕駛門也能正常打開。最終，一家四口僅老人輕微骨折，其他人只是輕微擦傷，全員無生命危險。（界面新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>特朗普政府凍結對哈佛大學撥款，哈佛向華爾街發債籌資</strong></p><p>當地時間 4 月 14 日，記者獲悉，由於哈佛大學當日早些時候拒絕了白宮的要求，特朗普政府宣佈凍結向哈佛大學提供的約 23 億美元多年期撥款和 6000 萬美元多年期合同。據悉，哈佛大學當日表示，將不會遵守特朗普政府為打擊反猶太主義運動提出的一系列要求。涉及政府和領導層改革、「擇優錄取」及聘用政策等。</p><p>受此影響，哈佛 4 月 7 日通報準備向華爾街發債籌資至多 7.5 億美元應急。校長表示，任何政府都不應規定私立大學可以教授什麼課程、可以招收和聘用哪些學生，以及可以開展哪些研究和探究領域。（央視新聞）</p><p><strong>日本首相：不打算以妥協換取儘快達成關税協議</strong></p><p>日本首相石破茂日前表示，在即將與美國舉行的關税談判中，日本不打算以不斷妥協方式換取儘快達成協議。據共同社、《日本經濟新聞》等當地媒體報道，石破茂 14 日在日本眾議院預算委員會會議上説，他不認為不斷妥協以儘快達成協議是個好做法。他強調，要對美國總統特朗普有關關税政策的意圖做盡可能詳盡的分析。據瞭解，負責與美國就關税進行談判的日本經濟再生大臣赤澤亮正計劃從 16 日起訪美。（新華社）</p><p><strong>小米王化回應芯片平台部：手機產品部的芯片平台部一直存在</strong></p><p>36 氪獲悉，小米集團公關部總經理王化發文回應芯片平台部：剛剛媒體發來問訊，説我司成立了芯片平台部，這事是否有回應？ 向大家介紹一下手機產品部的芯片平台部一直存在，其部門工作主要是負責手機產品的芯片平台選型評估和深度定製，而負責人秦牧雲兄弟加入公司都有好幾年了，至少我倆 2021 年就有小米辦公的工作聊天記錄了。</p><p><strong>Meta 面臨反壟斷審判，特朗普是否會出手幹預引發關注</strong></p><p>美國政府正在推進一起重磅反壟斷案件，指控馬克・扎克伯格的 Meta 通過多年的「反競爭行為」非法建立了「社交網絡壟斷」。如果法官支持政府一方，Meta 可能會被迫通過出售 Instagram 和 WhatsApp 進行拆分，其他科技巨頭也會受到警示。但還有另一個「如果」引發媒體討論：美國總統唐納德・特朗普是否會以某種方式進行幹預。扎克伯格最近一次被目擊是在 4 月 2 日的白宮。就在同一天，有報道稱他正在敦促特朗普解決聯邦貿易委員會的這起案件。 （新浪財經）</p><p><strong>敦煌網 APP 在蘋果美區應用商店下載排名升至第二，僅次於 ChatGPT</strong></p><p>4 月 15 日，中國跨境電商應用敦煌網（DHgate）在美區 App Store 免費總榜中排名升至第 2，僅次於 ChatGPT，前一日，敦煌網 APP 排名前三。公開數據顯示，4 月 12 日敦煌網在 App Store 和 Google Play 的下載量達到了 3.54 萬次，比 30 天平均下載量增加了 56%。其中，美國市場貢獻了 1.73 萬次下載，較 30 天平均值增長了 98%。4 月 13 日（上週日），敦煌網的 iOS 下載量增加至 11.75 萬次，比其 30 天平均值增長了 732%。其中，美國市場貢獻了 6.51 萬次下載，增長幅度達到 940%。（澎湃新聞）</p><p><strong>美國財長談「對華關税」：希望達成協議，沒人希望關税保持下去</strong></p><p>美國財政部長貝森特當地時間 4 月 14 日在訪問阿根廷期間接受採訪表示，仍然希望與北京達成一項重大貿易協議，並補充説，這需要一種與過去的貿易和貨幣協議截然不同的模式。貝森特表示，任何美中談判都必須在最高層之間進行。他強調，關税並不是玩笑，因涉及的數字很大。他認為這些是不可持續的，沒有人希望這些關税保持下去。（證券時報）</p><p><strong>OpenAI 據悉正在開發類似 X 平台的社交網絡</strong></p><p>據報道，OpenAI 正在開發一個類似 X 平台的社交網絡，專注於 GPT 的圖像生成功能，並帶有社交功能。該項目尚處於早期階段，目前尚不清楚 OpenAI 的計劃是將該社交網絡作為一個獨立的應用發佈，還是將其整合到 ChatGPT 中。（界面新聞）</p><p><strong>歐萊雅免税銷售部門計劃裁員，旅遊零售業務權重下滑</strong></p><p>從多個市場和歐萊雅內部人士處獲悉，歐萊雅中國旅遊零售部門計劃裁員。兩位人士確認裁員比例或高達 50%。裁員主要因為近兩年國內旅遊零售渠道業績不振。一名接近歐萊雅總部的人士表示，目前裁員尚未開始。另有一名接近歐萊雅的人士表示，部分被裁員工將被給予 n+5（工作年限加五個月）的工資補償。（財新網）</p><p><strong>雷軍時隔八天再發文，回應小米手機 3 月激活量中國第一</strong></p><p>4 月 15 日，供應鏈公佈的市場調研機構數據顯示，在 2025 年 3 月 (W10-W13) 中國手機市場，小米排名第一，華為、vivo、OPPO、蘋果分列二至五名。其中，小米新機激活量達到 324.37 萬台，市場份額 17.98%，同比增長 16.99%；華為新機激活量達 322.96 萬台，市場份額 17.90%，同比增長 19.87%。小米和華為成為 3 月份唯二同比增長的品牌。</p><p>針對上述消息，4 月 15 日，小米創辦人雷軍發文回應稱，「感謝大家支持」。這是雷軍時隔八天再次發文。4 月 6 日，雷軍曾在微博發文稱，「今天，小米的創業路已走過了 15 年。這只是開始，我們會繼續努力。」（界面新聞）</p><p><strong>美國宣佈對芯片、電子產品進口開展調查，為徵收新關税鋪路</strong></p><p>依據週一在網上發佈的聯邦公報通知，美國商務部正對進口半導體技術及相關下游產品展開國家安全調查。這份要求公眾對調查發表評論的官方文件進一步證實，儘管特朗普上週五表示芯片和電子產品供應鏈中的許多產品獲得 「對等關税」 豁免，但該供應鏈仍未被排除在其關税計劃之外。美國商務部將調查 「增加國內半導體產能的可行性」，以降低對進口的依賴，以及包括關税在內的額外貿易措施是否 「對保護國家安全有必要」。此次調查範圍廣泛，涵蓋硅片等芯片零部件、芯片製造設備、「含有半導體的下游產品」 等 。（新浪財經）</p><p><strong>iPhone 17 Pro Max 手機殼曝光</strong></p><p>4 月 14 日，博主 pipfix 在 X 平台發佈推文，分享了蘋果 iPhone 17 Pro Max 的機模 + 手機殼組合照片，展示背部配有「橫向大矩陣」，約三分之一區域搭載超大攝像頭模組。這一超大攝像頭條設計預計將成為 iPhone 17 Pro 和 iPhone 17 Pro Max 的標配。業內人士分析，蘋果此舉可能大幅提升拍照性能。攝像頭模組的體積幾乎翻倍，消費者期待新機在低光拍攝、變焦能力和細節表現上帶來突破。</p><p>與此同時，iPhone 17 系列的其他機型也有新動態。標準版 iPhone 17 將沿用與 iPhone 16 相同的雙攝像頭系統，保持穩定性能。而傳聞中的 iPhone 17 Air 將取代 iPhone 16 Plus，成為系列中最薄款機型，僅配備單後置攝像頭，採用全新的「飛機跑道」設計。（IT 之家）</p><p><strong>英國勞動力市場出現走弱跡象，但工資增長依然強勁</strong></p><p>近期公佈的數據顯示，英國勞動力市場出現了走弱的跡象。這表明在本月僱主税上調前夕，招聘活動受到了衝擊，但工資增長依然強勁。在截至 3 月的三個月裏，職位空缺數量自 2021 年 5 月前的三個月以來首次降至新冠疫情前的水平以下。僱主向税務機關提供的臨時數據顯示，3 月份僱員人數減少了 7.8 萬人，2 月份的數據經修正後顯示減少了 8000 人，而此前的預估為增加 2.1 萬人。（新浪財經）</p><p><strong>儲能也要自律？寧德時代等 20 餘巨頭「閉門」醖釀倡議</strong></p><p>繼光伏行業自律行動之後，光伏逆變器和儲能行業或將緊隨其後。據消息人士透露，中國光伏行業協會近期組織召開了防止光伏逆變器和儲能「內卷式」惡性競爭專題座談會，會議初步審議了逆變器和儲能行業健康發展倡議。據了結，會議閉門舉行，20 餘家行業頭部企業高管參加會議。陽光電源、華為、中車、寧德時代、億緯鋰能、固德威、古瑞瓦特、錦浪科技、上能電氣、正泰、特變電工、禾邁、禾望、德業、首航新能源、昱能科技、遠景等企業在會上發言。據參會者透露，倡議內容沒有涉及價格、配額和保證金等事項，目前倡議已完成一輪徵求意見。（新浪財經）</p><p><strong>洪灝正式出任華福國際 CEO 兼首席全球資產配置官</strong></p><p>洪灝已於 4 月 15 日正式加盟華福證券，擔任華福國際 CEO 兼首席全球資產配置官，曾任思睿集團合夥人兼首席經濟學家、交銀國際研究部主管、中金公司首席全球策略師，並曾在花旗集團、摩根士丹利等國際金融機構的倫敦、紐約、悉尼辦公室工作，兼具買方、賣方機構工作經驗。（財聯社）</p><p><strong>人民幣與美元歐元或形成並存新格局，關税風暴正在反噬美國自身</strong></p><p>美國政府製造的「關税風暴」正在衝擊美元資產，嚴重擾亂供應鏈穩定、對自身起到一定的反噬作用，美國經濟衰退風險進一步加劇，來看國際媒體的分析評論。澳大利亞廣播公司指出，受特朗普關税政策影響，投資者罕見集體迴避美債等美元資產，美國金融避風港地位正面臨前所未有的質疑。二戰後建立的美元霸權被動搖。分析認為，多極化貨幣體系將重現，未來可能形成美元、歐元、人民幣並存的新格局。（央視網）</p><p><strong>阿里巴巴否認競購星巴克中國股權</strong></p><p>15 日，針對「正積極參與星巴克中國股權競購」的消息，阿里巴巴相關人士表示，這是「假消息」。（新浪科技）</p><p><strong>美國航空公司明年將開始提供免費機上 Wi-Fi</strong></p><p>4 月 15 日，美國航空公司表示，將從 2026 年 1 月開始與美國電話電報公司（AT&amp;T）合作，為 AAdvantage 忠誠度計劃的會員提供免費機上 Wi-Fi 服務。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>OpenAI 發佈 GPT-4.1：百萬 token 上下文、編程能力提升</strong></p><p>OpenAI 推出了三款 GPT-4.1 系列模型 GPT-4.1、GPT-4.1 mini 和 GPT-4.1 nano，該系列模型需要通過 API 使用。GPT-4.1 被視為 GPT-4o 的全面升級版，具備更強的多模態處理能力、更大的上下文窗口（全部可處理 100 萬個 token），成本降低了 26%。（一財科技）</p><p><strong>中國自研 AI 圖像生成模型 HiDream-I1 與 HiDream-E1 官宣全面開源</strong></p><p>36 氪獲悉，HiDream 智象未來團隊宣佈正式開源圖像生成大模型 HiDream-I1 與交互編輯模型 HiDream-E1。HiDream-I1 在權威榜單 Artificial Analysis 中 24 小時內登頂，成為首個躋身全球第一梯隊的中國自研生成式 AI 模型，並在圖像質量、語義理解、藝術表現三大維度刷新行業紀錄，實現圖像的多風格生成，涵蓋動漫、肖像、科幻等場景。目前，設計工具 Recraft 已集成 HiDream 模型，用户 3 步即可實現「一鍵出圖+智能編輯」。</p><h2>投融資</h2><p><strong>中北國發產業（山東）有限公司完成 5000 萬天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，中北國發產業（山東）有限公司完成 5000 萬天使輪融資，本次融資由國內多家機構聯合投資。融資資金將用於物流體系的強化、供應鏈的拓展，以及環保改造等方面。據介紹，中北國發產業（山東）有限公司是一家專注於煤炭貿易、糧食貿易、廢鋼再生資源業務、棉花與生豬業務的企業。</p><p><strong>中滁定建設集團有限公司完成 2000 萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，4 月 15 日，中滁定建設集團有限公司宣佈完成 2000 萬元天使輪融資。本輪融資由海南東吳創投領投，此次融資將有力加速推進智能建造技術的場景化落地，優化全產業鏈服務能力，為行業提供更高效、可持續的解決方案，資金將投入研發智慧工地、BIM（建築信息模型）等前沿技術的應用，助力基建行業數字化升級，推動傳統基建向智能化、低碳化轉型。</p><p><strong>「緯鈦機器人」完成近億元天使及天使+輪融資，小米戰投領投</strong></p><p>4 月 15 日，機器人公司上海緯鈦科技有限公司宣佈連續完成近億元天使及天使+輪融資。其中天使輪由小米戰投領投，寬橋恆松、雅瑞資本、iCANX Fund、梅花創投、微光創投及老股東跟投；天使+輪由祥峯投資、雅瑞資本、iCANX Fund、梅花創投、微光創投聯合投資，萬甲資本擔任獨家財務顧問。本輪融資資金將用於推進基於視覺的觸覺傳感技術、手眼協同算法研發及商業化落地，打造通用類人機器人末端感知系統、手眼協同算法以及場景解決方案，同時加速拓展海外市場。</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>弘信電子：第一季度淨利潤同比下降 76%</strong></p><p>36 氪獲悉，弘信電子公告，2025 年第一季度公司營業收入為 15.87 億元，同比下降 4.97%；歸屬於上市公司股東的淨利潤為 680.07 萬元，同比下降 75.80%。主要原因包括算力業務實現營業收入 7.16 億元，同時 FPC 業務產品結構進一步優化，毛利率持續改善。此外，經營活動產生的現金流量淨額為-2.95 億元，主要系報告期支付貨款增加所致。</p><p><strong>東鵬飲料：2025 年第一季度淨利潤 9.8 億元，同比增長 47.62%</strong></p><p>36 氪獲悉，東鵬飲料公告，2025 年第一季度營收為 48.48 億元，同比增長 39.23%；淨利潤為 9.8 億元，同比增長 47.62%。</p><p><strong>Tims 天好中國：2024 年總門店規模達 1022 家，註冊會員超 2400 萬</strong></p><p>36 氪獲悉，連鎖咖啡品牌 Tim Hortons 中國公佈了 2024 年第四季度及全年財報。財報顯示，公司第四季度總營收達到 3.33 億元，2024 年全年營收 13.91 億元。其中，Tims 天好中國盈利能力持續提升，第四季度公司自營門店貢獻為 1297 萬元，比去年同期增長 353.1%，門店貢獻率為 4.8%。截至 2024 年 12 月 31 日，全國門店數達到 1022 家，品牌註冊會員總數達 2400 萬人，同比增長 29.7%。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>秋果計劃自研 Wigain XR 眼鏡亮相香港國際創科展</strong></p><p>36 氪獲悉，在香港國際創科展（InnoEX）上，杭州秋果計劃科技有限公司攜公司核心產品亮相。此次在香港國際創科展上展出的 Wigain Omnision XR 眼鏡套裝由 Wigain Omnision 眼鏡和 Wigain Omnision 計算單元組成,在技術上實現了包括，53 度大視場角（FOV），自研 XR 空間 OS 操作系統和自研 AI 大模型「果寶同學」在內的三大技術突破。</p><p><strong>整理</strong>｜郭子赫&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年以來滬市 ETF 淨流入 1300 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252797449300488?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:36:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 16 日，上交所有關負責人在國泰海通「促��資本市場指數化高質量發展研討會」上表示，以 ETF 為代表的指數化投資已成為推動資本市場高質量發展的重要引擎。據介紹，2024 年兩市 ETF 淨流入約 1.2 萬億，其中滬市 ETF 淨流入 8400 億；今年以來，兩市 ETF 資金淨流入約 2000 億，其中滬市 ETF 淨流入近 1300 億，佔比約七成。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商務部新聞發言人就美對華關税税率情況答記者問</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252795259907593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:34:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據商務部消息，商務部新聞發言人就美對華關税税率情況答記者問，具體內容如下。有記者問：美東時間 4 月 15 日，白宮網站發佈關於關鍵礦產和衍生品 232 調查的有關事實清單，提到因為中國針對美「對等關税」採取報復措施，現在中國出口到美國的商品面臨最高達 245% 的關税，請問這是否意味着美國再次提高對華關税？商務部對此有何評論？答：中方注意到，中國出口美國的個別商品累計各種名目的關税已達到 245%。這充分暴露了美方將關税工具化、武器化已經到了毫無理性的地步。中方此前已就美單邊加徵關税多次闡明立場，對於美方這種毫無意義的關税數字遊戲，中方不予理會。但倘若美方執意繼續實質性侵害中方權益，中方將堅決反制，奉陪到底。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>研究：通脹放緩料將支持歐洲央行 4 月降息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252750343481602?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:32:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月份的通脹數據表明，歐元區價格漲幅在向歐洲央行的目標進一步靠攏。鑑於管理委員會重點關注的是美國關税及其對歐元區經濟的影響，因此 3 月份通脹數據應該會支持央行在本週再次降息。歐元區 3 月份通脹終值確認通脹率從 2 月的 2.3% 放緩至 2.2%。核心通脹率也從 2 月的 2.6% 下降至 2.4%，與初值相同。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬市股票 ETF 規模已突破 2 萬億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252791826050563?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:30:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 16 日，國泰海通舉辦「促進資本市場指數化高質量發展研討會」。上交所有關負責人與會並表示，上交所正圍繞「指數化投資高質量發展，推動中長期資金入市」這一主線，聚焦近期出台的《關於推動中長期資金入市工作的實施方案》《促進資本市場指數化投資高質量發展行動方案》相關政策部署加快行動，努力攜手各方構建「長錢長投」的生態環境，培育壯大耐心資本。據介紹，2024 年兩市 ETF 淨流入約 1.2 萬億，其中滬市 ETF 淨流入 8400 億；今年以來，兩市 ETF 資金淨流入約 2000 億，其中滬市 ETF 淨流入近 1300 億，佔比約七成。當前，ETF 產品數量已經邁入「千隻時代」，總規模 3.9 萬億元。其中，股票 ETF 規模 2.9 萬億，滬市股票 ETF 規模超 2 萬億。（一財）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳開展金融支持民營經濟創新發展專項行動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252789460789762?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:28:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國人民銀行深圳市分行聯合深圳金融監管局等部門共同印發《關於進一步做好深圳金融服務民營經濟高質量發展工作的通知》，《通知》提出開展金融支持民營經濟創新發展專項行動，圍繞深圳「20+8」戰略性新興產業和未來產業集羣、現代服務業等重點領域，持續加大對人工智能、具身智能機器人、新一代信息與通信技術、新能源汽車、新型儲能、低空經濟等領域的民營企業的融資支持力度，助力深圳民營企業堅守主業、做強實業，提升自主創新能力。聚焦瞪羚企業、獨角獸企業等重點羣體，引導金融機構提升專業服務能力，充分運用「股權+債權」多渠道資金，為民營科技創新企業提供從種子期、成長期、成熟期不同生命週期階段的科技金融服務。加力支持民營企業參與「兩重」「兩新」工作，激發企業更新換新動力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>藍科高新：擬收購藍亞檢測 100% 股權及中國空分 51% 股權，預計構成重大資產重組</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252762884319745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:27:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，藍科高新公告，公司擬以現金方式收購中國浦發持有的藍亞檢測 100% 股權及中國空分 51% 股權。本次交易預計構成重大資產重組，但不構成重組上市。公司將盡快組織中介機構開展盡職調查，並在完成相關資產的審計和評估工作後簽署正式交易協議。本次交易不涉及上市公司發行股份，也不會導致公司控制權變更。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國力股份：與小米汽車的直接合作正在對接當中</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252776827726344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:27:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國力股份在互動平台表示，公司生產的直流接觸器應用於新能源汽車的電源電控等系統中，下游客户包括寧德時代和匯川技術等知名企業。公司與國內外主要的汽車客户均有合作及供貨。目前公司的產品已經在華為智行車型和極狐應用。目前公司產品未直接供貨給小米汽車，與小米汽車的直接合作正在對接當中。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>丁薛祥在陝西調研並主持召開座談會時強調：堅定發展信心，強化創新驅動，推動高質量發展行穩致遠</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252788503620097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:27:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 14 日至 16 日，中共中央政治局常委、國務院副總理丁薛祥在陝西調研，並在西安主持召開座談會。他強調，要加快推動黨中央和國務院決策部署落地見效，實施好更加積極有為的宏觀政策，把我國發展的強大韌性和活力充分激發出來。全方位擴大國內需求，幫助涉外貿企業渡過難關，更大力度穩定就業，有力有效應對外部衝擊。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧波方正：籌劃購買駿鵬通信 60% 股權，預計構成重大資產重組</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252765270894849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:19:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，寧波方正公告，公司正籌劃以現金方式購買鵬鑫創展持有的駿鵬通信 60% 股權，交易完成後，駿鵬通信將成為公司全資子公司。駿鵬通信由公司實際控制人方永傑、王亞萍之女方如玘控制，因此構成關聯交易。本次交易預計構成重大資產重組，但不涉及發行股份。本次交易將提升公司的經營規模和業績，有利於提升公司的市場競爭力。駿鵬通信經營範圍包括：計算機軟硬件及外圍設備製造、通信設備製造、其他電子器件製造、照明器具製造、汽車零部件及配件製造等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>風語築：第一季度淨利潤 4027.44 萬元，同比增長 368.25%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252744306714888?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 20:03:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，風語築公告，2025 年第一季度營業收入為 3.82 億元，同比增長 29.81%；歸屬於上市公司股東的淨利潤為 4027.44 萬元，同比增長 368.25%。主要原因是完工項目增加所致。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐萊雅中國回應旅遊零售部門裁員：該業務正積極推進轉型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252730184819206?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 19:58:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[有媒體援引多位歐萊雅中國的員工消息指，歐萊雅中國旅遊零售部門裁員，比例或多達 50%。對此，歐萊雅中國回應記者稱：歐萊雅旅遊零售業務正積極推進轉型，旨在加速業務增長，進一步鞏固我們的市場領導地位。此前報道中提及的受影響員工的比例有誤。我們始終致力於支持員工，並積極為受影響的員工尋求內部機遇。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>九聯科技：擬收購能通科技 51% 股份，預計構成重大資產重組</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252726731710984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 19:54:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，九聯科技公告，公司正籌劃收購成都能通科技股份有限公司 51% 股份，交易完成後預計將實現對標公司的控股。標的公司主要從事軍用監視雷達、通信導航與電子對抗等領域的研發、生產、銷售。收購價格將以評估值為參考依據，由交易各方協商確定。本次交易預計構成重大資產重組，不涉及公司發行股份，也不會導致公司控制權變更。九聯科技表示，本次交易能夠有效拓展公司技術與產品佈局和下游應用領域，幫助公司迅速切入至軍工等領域。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>芯朋微：一季度淨利潤 4107.29 萬元，同比增長 72.54%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252751709006082?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 19:50:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，芯朋微公告，2025 年第一季度營收為 3.01 億元，同比增長 48.23%；歸屬於上市公司股東的淨利潤為 4107.29 萬元，同比增長 72.54%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>洛杉磯奧運會公佈場館規劃方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252717001056773?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 19:49:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2028 年洛杉磯奧運會和殘奧會組委會日前公佈賽事場館規劃方案，將利用洛杉磯的 30 餘處標誌性場館及場地舉辦賽事，其中 95% 以上為現有或臨時設施。該方案已獲國際奧委會執委會和洛杉磯市議會批准。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國民技術：擬發行 H 股並在香港聯交所主板掛牌上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252748784642312?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 19:47:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國民技術公告，公司擬發行境外上市外資股（H 股）股票並申請在香港聯合交易所有限公司主板掛牌上市。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>vivo 申請紫定行等商標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252719986860292?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 19:45:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，vivo 關聯公司維沃移動通信有限公司申請註冊「紫定行」「百粉百」「灰常好」商標，國際分類均為科學儀器，當前商標狀態均為等待實質審查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>*ST 鵬博：公司股票可能存在因股價低於 1 元而終止上市的風險</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252717741105667?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 19:42:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，*ST 鵬博公告，公司股票 2025 年 4 月 16 日收盤價為 0.98 元，低於 1 元。根據相關規定，如連續 20 個交易日每日收盤價均低於 1 元，公司股票可能被上交所終止上市交易。此外，因中喜會計師事務所對公司 2023 年度財務報表出具無法表示意見的審計報告，公司股票已被實施退市風險警示。若 2024 年度財務報告再次被出具相關意見，公司股票將面臨被終止上市的風險。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一季度中柬跨境人民幣業務收付金額同比增長 45%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252715026292998?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 19:40:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今天從中國人民銀行了解到，2024 年中國境內與柬埔寨跨境人民幣業務收付金額約 200 億元，同比增長一倍；其中貨物貿易跨境人民幣收付金額 40 億元，同比增長 32%，佔同期中柬貨物貿易本外幣跨境收付的比重為 9%。2025 年一季度中柬跨境人民幣業務收付金額為 50 億元，同比增長 45%，其中貨物貿易跨境人民幣收付金額為 13 億元，同比增長 23%。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>4 月超半數民營銀行要降息，3 年、5 年期存款利率是調降重點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252742362982912?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 19:40:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[進入 4 月下旬，又有一批民營銀行即將調降存款利率。經統計發現，在「開門紅」結束後，本月中小銀行密集下調存款掛牌利率或者取消優惠利率，民營銀行更是一馬當先，半個月以來，已有 10 家民營銀行官宣降息。其中，有民營銀行月內兩度調降，而此輪降息則主要落在了 3 年期和 5 年期的中長期定期存款上。招聯首席研究員、上海金融與發展實驗室副主任董希淼在接受採訪時表示，民營銀行吸收存款能力相對較弱，以往普遍以較高利率來吸引客户，因此利率下調的空間相對更大。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>杭州銀行副行長：一季度按揭貸款部分客羣違約現象逐步增多，今年重點關注中小微企業信貸風險</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3252709082210562?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-16 19:30:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[杭州銀行副行長潘華富在該行 2024 年度業績説明會上表示，該行住房按揭和傳統線下渠道的消費貸款風險整體相對穩定，網絡貸款風險近幾個月也保持相對穩定。不過，今年一季度開始，按揭貸款的部分客羣違約的現象逐步增多，這一趨勢值得關注。潘華富表示，從今年這一階段看，杭州銀行最關注的重點領域風險是包括個人經營貸款在內的中小微企業信貸風險。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>