<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>共築 AI 產業新未來 2025 人工智能基礎設施峯會成功召開</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3229782006775171?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:27:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 3 月 27 日，「2025 人工智能基礎設施峯會」在上海龍之夢萬麗酒店盛大召開。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_30a45d30560c4741a13a787cc8b77e66@848520502_oswg80307oswg1024oswg683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「2025 人工智能基礎設施峯會」會場</p><p>本次峯會以「智能基石，創新賦能」為主題，由上海市計算機學會指導，DOIT 傳媒主辦，算力豹、百易存儲研究院、CXL 技術應用俱樂部、上海市計算機學會存儲技術專委會、上海交通大學計算機系支持，匯聚產業鏈上下游企業、機構及專家學者，共同探討 AI 基礎設施的前沿趨勢、技術創新與應用，推動中國 AI 產業邁向新高度，會議同期還發布了算力全景圖（2025 版）分析報告。會場吸引近千名觀眾參加。</p><p><strong>AI 浪潮下的基礎設施基石</strong></p><p>在當今數字化時代，人工智能已成為推動全球科技變革與產業創新的核心力量。從智能語音助手到自動駕駛汽車，從精準醫療診斷到金融風險預測，AI 技術正以前所未有的速度滲透到各個領域，深刻改變着人類社會的方方面面。這一切的背後，離不開強大的 AI 基礎設施的支撐。</p><p>「人工智能基礎設施作為支撐人工智能技術發展和應用的關鍵基礎，起着至關重要的作用。它為人工智能的算法訓練、模型優化、數據處理等提供了強大的算力、存儲和網絡支持，是人工智能得以廣泛應用和持續創新的基石，其潛力巨大；預計未來將在醫療、金融、交通、教育等眾多領域發揮更加重要的作用。」 上海市計算機學會副理事長兼秘書長薛廣濤在開幕致詞中表示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_047f2e007a51455d91f2e21c2f09b25d@848520502_oswg70067oswg900oswg600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">上海市計算機學會副理事長兼秘書長薛廣濤</p><p>在 AI 基礎設施建設和應用領域，中國太平洋保險（集團）有限公司通過自研與生態合作雙輪驅動，打造了行業領先的算力與數據能力，實現了從傳統保險服務向科技驅動的綜合金融服務轉型。據瞭解，該公司在 2023 年建成了保險行業首個適配多個自主可控 L0 大模型的全棧信創私有化部署的 650 億大模型平台，訓推性能優化到與英偉達 A100 相當；今年 2 月，「太平洋保險智算中心」正式落地，成為保險行業首個「算-網-存-雲」協同的千億級全棧國產化 AI 基礎設施，單日數據處理量達 20PB，重點支持保險精算、健康管理等場景的大模型訓練需求。中國太保數智研究院首席數據庫技術專家林春以「金融數據庫及業務場景 AI 應用實踐」的專題演講，揭示了大模型戰略在新一輪數字化轉型規劃中佔據重要地位的秘訣。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,599" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_5e6594485673404eadcbc301781c8af2@848520502_oswg66482oswg900oswg599_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中國太保數智研究院首席數據庫技術專家林春</p><p><strong>峯會聚焦，主流廠商共話 AI 基礎設施創新</strong></p><p>本次峯會匯聚了眾多行業內的主流廠商，他們攜最新的技術成果和解決方案齊聚一堂，共同探討 AI 基礎設施的前沿趨勢與創新實踐。</p><p>在上午主論壇上，來自浪潮、Solidigm、曙光、英特爾、聯想凌拓、華為、騰訊雲等企業的代表分別發表了精彩的演講，分享了各自在 AI 基礎設施領域的獨特見解和實踐經驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_9b3a42bef91a4dc58db3f573997adf4c@848520502_oswg42146oswg900oswg600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">浪潮數據雲存儲產品線總經理劉希猛發表「融存智用，運籌新數據」的主題演講</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_518fb68262024b2c801ef45ece1c83dc@848520502_oswg49806oswg900oswg600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Solidigm 亞太區應用工程部總監翁昀發表「加速存儲創新，擁抱 AI 時代」的主題演講</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_188747da618c4ac6b4785e3c4d9d69b8@848520502_oswg42073oswg1024oswg683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">曙光存儲公司副總裁張新鳳以「速度革新與容量革命」為題發佈升級後的曙光智存產品</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_78f1474ed1ba45b9912548fcbc5bba89@848520502_oswg46976oswg900oswg600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「用芯算力，解鎖無限可能」！英特爾數據中心本地產品規劃總監祝鯤業介紹英特爾在處理器、加速器等芯片技術上的持續創新</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1024,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_0aef409e9f8c4a1d82889a08b4e8a93a@848520502_oswg25503oswg1024oswg683_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">聯想凌拓產品管理與營銷高級總監林佑聲以「智能數據新科技，賦能 AI 新方向」為主題演講</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,599" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_ea39d8ffca16492e90d50f1447715b01@848520502_oswg43864oswg900oswg599_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">華為上海政企計算業務副總經理王勇樺發表「深耕算力底座，加速 AI 賦能千行萬業」的主題演講</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_7d0596b5a53a403d9775ff372e2de0a9@848520502_oswg36207oswg900oswg600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">騰訊雲異構計算首席架構師王竹兵介紹了普惠 AI 浪潮下騰訊雲智算解決方案</p><p>當天下午還舉辦了「智能算力前沿技術」與「數據智能技術應用」兩個分論壇，同樣精彩紛呈。來自英特爾、並行科技、楓清科技、九章雲極、華院、清程極智、Solidigm、銓興科技、阿里雲、焱融科技、華東師範大學、移動雲等單位的嘉賓分享交流了在智能芯片研發、異構計算架構優化、數據挖掘與分析算法創新、數據安全與隱私保護技術等方面的研究成果和實踐經驗。</p><p>這些主流廠商在 AI 基礎設施領域的積極探索和創新實踐，不僅為行業樹立了標杆，也為推動 AI 技術的廣泛應用和產業發展提供了有力支撐，為與會者呈現了一場知識與思想的盛宴。</p><p><strong>產業白皮書與算力圖譜的深度解讀</strong></p><p>算力全景圖（2025 版）分析報告由 DOIT 傳媒、算力豹聯合編撰、發佈，以全面、深入的行業洞察成為峯會一大亮點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_217350a28c83423aa33223cb7e4fe791@848520502_oswg71661oswg900oswg600_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">算力全景圖（2025 版）分析報告發布</p><p>其中，算力全景圖以直觀的可視化形式，全面展示了當前 AI 基礎設施領域的算力分佈與發展趨勢，涵蓋了從傳統數據中心到雲端計算平台，從通用計算芯片到專用 AI 加速器等各個層面的算力資源，清晰地呈現了不同技術路線和應用場景下的算力格局，幫助各界能夠快速瞭解行業內的算力現狀，明確自身在市場中的定位，從而制定更具針對性的發展戰略。</p><p>報告基於大量的市場調研數據和專業分析，深入探討了 AI 基礎設施市場的規模、增長趨勢、競爭格局以及技術創新驅動力等多個方面，不僅對當前的市場情況進行了全面剖析，還對未來的發展趨勢做出了前瞻性預測，為企業在技術研發、產品規劃和市場拓展等方面提供了極具價值的參考依據，也為政府部門制定相關政策提供了有力支撐，有助於推動整個產業的健康、可持續發展。</p><p><strong>共築 AI 產業新未來，峯會意義深遠</strong></p><p>本次 2025 人工智能基礎設施峯會的成功舉辦，為 AI 基礎設施領域的各方搭建了一個高端、專業的交流平台，促進了產業鏈上下游企業之間的深度溝通與合作。通過專家學者的精彩演講和深入研討，與會者對 AI 基礎設施的現狀與未來發展趨勢有了更加清晰的認識，為企業的技術創新和業務拓展指明瞭方向，對推動我國 AI 產業的發展具有深遠的意義。</p><p>同時，峯會的召開有助於凝聚行業共識，形成發展合力，共同應對挑戰，推動 AI 基礎設施產業不斷邁向新的高度。</p><p>作為本次峯會的主辦方，DOIT 傳媒充分展現了在行業內的影響力和專業性。從早期關注芯片、服務器、存儲以及軟件等各類信息技術到如今佈局 AI 基礎設施，DOIT 傳媒始終緊跟行業發展趨勢，精準把握市場需求，通過媒體報道、舉辦各類專業峯會、研討會等活動，促進了企業、學術界和政府部門之間的信息共享與合作，為行業的持續發展注入了新的活力和動力。</p><p>「上海市計算機學會與 DOIT 傳媒有着良好的合作淵源。」薛廣濤在開幕致詞中表示，DOIT 傳媒在產業界具有廣泛的影響力，長期致力於信息技術領域的宣傳傳播工作，搭建起了連接產業上下游、促進交流合作的橋樑，為推動信息技術產業的發展做出了積極貢獻。</p><p>隨着 AI 技術的不斷演進和應用場景的持續拓展，AI 基礎設施產業將迎來更加廣闊的發展空間。DOIT 傳媒將攜手政產學研持續推動行業不斷凝聚智慧、共同書寫 AI 產業發展的新篇章，為我國乃至全球的科技進步和經濟發展做出更大的貢獻。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一年賣出 286 億，李寧開啓「攻守戰」 | 氪金·大消費</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3229641963437449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 13:11:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>李寧還在繼續維穩。</p><p>3 月 28 日，李寧公司發佈 2024 年財報，全年營收 286.76 億元，同比增長 3.9%；淨利潤 30.13 億元，同比下跌 5.46%；集團整體毛利率 49.4%，較去年提升 1 個百分點。</p><p>業內普遍認為，李寧全年的業績符合預期。</p><p><strong>摩根士丹利稱，李寧淨利潤下滑是因為「投資物業」減值的拖累。市場會正面解讀業績結果，這意味着，該公司的盈利可能優於部分投資者的預期。</strong></p><p>財報發佈後，李寧股價走高，盤中漲超 6% 創周內最高，當日報收 17.16 港元/股。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1020,829" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_b99a87e363934be8970ccc65939f2f44@394564713_oswg3388659oswg1020oswg829_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片截自李寧財報</p><p><strong>「2024 年我們是穩健經營、夯實基礎、務實發展，今年也是。但要説明的是，穩健不等於保守，我們是該攻的攻、該控的控、該調的調。」財報發佈會上，李寧集團聯席 CEO 錢煒如此表示。</strong></p><p>進入 2023 年以來，體育用品行業普遍增速放緩。也正是此時，在「中國李寧」嚐到甜頭後，李寧開始強調自身專業體育品牌的定位，同時關閉低效門店，去腐增肌。</p><p><strong>發佈會現場，錢煒也對 36 氪表示，「我們不能犧牲對專業屬性和專業科技平台的追求，會堅持現在的路。」</strong></p><p>從當下的財報來看，李寧公司的內部調整已見成效。問題的關鍵在於，已連續多個季度穩健發展的李寧，能否在未來抓住快速增長的機遇、帶給資本市場更多想象空間？</p><h3><strong>跑步「進攻」，籃球「防守」</strong></h3><p>綜合全年表現，李寧 2024 年的攻克方向在於「多品類」。</p><p>與安踏能夠對抗週期的「多品牌」策略不同，李寧始終堅持「單品牌、多品類」的策略。更多場合下，李寧本人也強調過堅持單品牌的原因。「我創建李寧公司的目的，就是希望做一個專業的運動品牌，能夠服務到中國體育事業的發展，把體育精神注入在企業的整個服務和運營裏。」</p><p><strong>上一年度，李寧在堅持單品牌的同時，又將核心品類再度深化。李寧集團 CFO 趙東昇將這一策略概括為，「以核心品類驅動生意」。</strong></p><p>截至目前，李寧旗下擁有「跑步、籃球、綜訓、羽毛球、乒乓球、運動生活」六大核心品類。2024 年，跑步、籃球、綜訓三大專業運動品類的零售流水佔比達到 64%。</p><p>其中，跑步零售流水增長 25%，零售流水佔比達到 28%。產品層面，李寧在「䨻」的基礎上推出了「超䨻」，以及搭載「超䨻」技術的龍雀、飛電 5 ULTRA 等鞋款。<strong>從銷售數量看，「超輕」「赤兔」「飛電」三大核心跑鞋 IP，年銷售突破 1060 萬雙。</strong></p><p><strong>而在籃球領域，李寧則選擇主動防守，2024 年的零售流水下降了 21%。</strong></p><p>在錢煒的介紹中，李寧在籃球領域調控的原因在於「亂價會損害品類的核心價值。」</p><p>去年，李寧也推出了搭載「碳核芯」、GCU 大底等獨有技術的產品，帶動了籃球運動專業屬性的提升。「我很有自信地説，李寧的每一雙專業籃球鞋都可以打職業聯賽。」</p><p>2012 年，李寧與 NBA 球星韋德簽約，推出了比賽鞋產品系列「韋德之道」。2023 年，安踏不遺餘力地簽約歐文，品牌力提升的同時，也加強了籃球領域的勢能。</p><p><strong>安踏財報顯示，在上一年度，其價格更高的歐文系列全球多地售罄，整個籃球業務的鞋產品銷量，也計劃從 600 萬雙提升至 1200 萬雙。此外，一直到 2037 年，耐克都是 NBA、WNBA 和 NBAG 聯盟的獨家場上球衣及服飾供應品牌，耐克旗下的 Jordan 也近乎是整個籃球界的文化信仰。</strong></p><p><strong>從行業競爭的維度看，李寧在籃球領域的優勢並不突出。李寧也意識到，要在加強籃球領域專業性能的同時，「深入籃球文化且有態度。」</strong></p><p>在錢煒的介紹中，李寧的籃球業務已有「專業籃球、反伍、韋德」三大業務線，其中反伍代表的街頭籃球，會在全國 50 個城市落地更多活動，與籃球愛好者建立鏈接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1084,649" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_0657399df4cc4fb5bf306004f68e7392@394564713_oswg466995oswg1084oswg649_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來自李寧官網</p><h3><strong>李寧能抓住户外機遇嗎？</strong></h3><p>毋庸置疑的是，跑步及籃球始終是體育品牌發展的核心。在此基礎上，李寧還在 2024 年實現了羽毛球、乒乓球業務的同比增長，並在户外、網球、匹克球等新興運動有所擴展。</p><p>近兩年，羽毛球、乒乓球兩大國民運動在中國的商業價值不斷擴大，WTT（世界乒乓球職業大聯盟）成立後，乒乓球運動的商業化成為必然。<strong>儘管如此，羽、乒的市場規模仍然較小。</strong></p><p><strong>談及此，錢煒對 36 氪回應，「我們發展羽毛球和乒乓球，並非僅看垂直領域的市場潛力。」</strong></p><p>資料顯示，2000 年起，李寧與中國國家乒乓球隊合作；2009 年，又發展羽毛球業務。時至今日，李寧已成為世界羽、乒領域最具競爭力的品牌之一。在錢煒的介紹中，李寧更希望將這樣的影響力「跨品類轉化」。</p><p>換言之，李寧不只為愛打乒乓球的人提供專業產品，也會思考如何吸引乒乓球愛好者購買其他品類。也因此，在羽毛球這一「持拍運動」沉澱了 15 年的李寧，又擴展了網球及匹克球業務。</p><p>當然，全球範圍內，網球領域的競爭都十分激烈。始祖鳥旗下的品牌 Wilson 威爾勝，在網球裝備的投入已超過百年。在上海網球大師賽期間，耐克還安排辛納與阿爾卡拉斯一同亮相「勝者主場」的線下活動；中網開賽之前，鄭欽文也出席了這一活動。</p><p><strong>可以肯定的是，網球作為全世界職業化程度最高的運動之一，需要品牌的長期投入，本土品牌想要臨時進場收割熱度，並不簡單。</strong></p><p>而在户外層面，作為體育行業最有可能「高速增長」的賽道，李寧也於去年完成了品類的搭建，並將其分為「專業户外」和「輕型户外」兩大支線。其中，「萬龍甲」衝鋒衣的市場反饋較好。</p><p>只不過，從 SKU 和營收看，李寧的户外產品佔比仍較小。<strong>錢煒也對 36 氪坦言，李寧會繼續完善户外產品矩陣，還會有很多户外生活的產品會匯入到整體的大户外品類。「我們希望能迅速培養出一個獨立的，能夠成為生意推手的品類。」</strong></p><p>在更早前，有近安踏人士告訴 36 氪，集團正在全面佈局户外。去年，安踏冠軍店也轉型户外。除安踏主品牌與 FILA 外，以迪桑特、可隆為代表的「其他品牌」均高速增長。</p><p>從這一層面看，於去年剛剛搭建户外體系的李寧，似乎入局較晚，能否充分抓住户外賽道高速發展的機會，還不得而知。<strong>若李寧不能在户外品類快速趕上，或對未來增長造成一定影響。</strong></p><h3><strong>&nbsp;「該控的控，該調的調」</strong></h3><p>除了在品類層面，李寧的主動調控還體現在渠道上。</p><p>業績會上，趙東昇表示，集團去年的線下經營面臨挑戰，全年日均客流承壓，同比下滑 10% 至 20%，整體線下零售流水同比下降低單位數。</p><p>他進一步指出，李寧一方面鞏固和提升高層級市場的運營效能，加速低效店鋪關閉；另一方面也加快新興市場的拓展，如開設校園店。</p><p>門店總數上，截至去年底，李寧品牌（包含李寧核心品牌及李寧 YOUNG）的銷售點數為 7585 家，同比淨減少 83 家，其中李寧主品牌店鋪減少 123 家，李寧 YOUNG 店鋪增加 40 家至 1468 家；此外，去年品牌加速推進 9 代店升級計劃。報告期內，李寧 9 代店數量已超過 1026 家，平均月店效約 36 萬元。</p><p>而在線上渠道，由於經營環境的改善，李寧的電商收入佔比上升兩個點至 31%，電商直營流水獲得 10% 至 20% 的增長。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1010,864" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_d5746b5adacd4d05b74892c18f4f9c87@394564713_oswg228964oswg1010oswg864_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片截自李寧財報</p><p>此外，2024 年，李寧的研發投入佔比為 2.4%，同比增長了 0.2 個百分點。近十年來，李寧集團在研發的總投入已超過 35 億元。也得益於對運動科技的聚焦，報告期內，李寧在最能反映專業能力的鞋類業務上，營收佔比也從去年的 48.5% 增至 49.9%。</p><p>對於鞋服行業最關注的庫存問題，李寧去年的全渠道庫銷比維持在 4 個月，庫存週轉天數為 64 天，同比增長一天，處於行業領先水平。</p><p>業績發佈會上，錢煒對公司的庫存管理表示滿意，「我們建立了真正意義上的庫存管理體系。去年底就把今年的庫存目標定好了，每週都會跨部門進行整體進度的管理。」</p><p><strong>一個明確的事實是，不確定的大環境下，以李寧為代表的傳統體育品牌，難以在短期走出經濟週期的困境。</strong></p><p>現階段，國際品牌耐克也處於調整期。「老將」Elliott Hill 上台後，耐克重新聚焦專業運動，同時優化了運營效率。另一邊的安踏，也在消費分級的語境下，大力發展高性價比的店型及跑鞋產品，並降低了未來的門店數量。</p><p>行業達成的共識是，不再單純追求規模，也不會再以短期的低價犧牲專業及可持續的利益。<strong>對於 2025 年的業績展望，趙東昇給到的預期是，全年收入同比持平，淨利潤率將為高單位數的增長。</strong></p><p>值得一提的是，不久前，李寧「接棒」安踏，成為 2025 至 2028 年中國奧委會（COC）的官方體育服裝合作伙伴。此前數年間，安踏品牌依靠 COC 獲得了聲譽度的提升，也為整個集團打通了頂級賽事的資源。</p><p>接下來的李寧，能否緊握 COC 的機遇，還有待驗證。李寧本人也表示，將積極把握這一契機，推動業務的高質量增長。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_6390ff0b46ee4044ab731c21a2d752df@394564713_oswg68085oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>對話雷鳥創新李宏偉：不帶顯示的 AI 眼鏡，只是過渡型產品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3229646256454788?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 12:37:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>「不要把雞蛋放在一個籃子裏」，這句古老的生活智慧，同樣能概括雷鳥創新的戰略思路。</p><p>AI/AR 眼鏡如今面臨的最大問題，已經不是技術和供應鏈存在瓶頸；反倒是光機、屏幕、大模型等技術跑得太快，從業者容易被「亂花漸欲迷人眼」。</p><p>（技術過度堆疊導致產品失敗的案例，可參考《智能湧現》此前文章：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3221241859034248">阿里投資的 AR 公司，倒在 AI 眼鏡風口</a>）</p><p>如何將技術儲備落地成產品最優解，對於「雷鳥創新」創始人兼 CEO 李宏偉來説，更是個至關重要的命題。</p><p>雷鳥創新可供選擇的技術棧更多、更厚。2021 年成立的雷鳥創新由 TCL 電子孵化，「含着金湯匙」出生的背景，意味着它在光學、顯示等技術維度上，比同期成立的初創企業更具優勢。</p><p><strong>但技術儲備多，反而更需要學會剋制。</strong></p><p>「我們不會為了炫技把最先進的技術都堆到產品上。」李宏偉告訴《智能湧現》。</p><p>在產品定義上，雷鳥創新將「不要把雞蛋放在一個籃子裏」的哲學貫徹到每一個 SKU 裏，在 3 月中舉辦的 AWE 上，雷鳥展示了最新的產品矩陣，包括：</p><blockquote><p>雷鳥 V3 AI 拍攝眼鏡（不帶顯示的 AI 眼鏡）：主打高畫質相機、耳機，搭載驍龍 AR1 旗艦芯片、定製揚聲器和阿里獨家定製通義模型，AI 響應速度做到 1.3 秒。</p><p>雷鳥 Air3（輕量級 AR 影音眼鏡）：搭載第五代 Micro-OLED 微型顯示屏，重量僅 76 克，首次將 AR 眼鏡新品價格帶進&nbsp;2000&nbsp;元以內。</p><p>雷鳥 X3 Pro（帶顯示的 AI 眼鏡）：同樣搭載通義獨家定製的多模態大模型、高通驍龍 AR1 旗艦級芯片；還是全球最輕的可量產全綵 MicroLED 光波導 AR 眼鏡之一。採用首款可量產的表面浮雕光柵刻蝕光波導技術，減少 95% 的彩虹紋現象。實現高達 5000nits 的峯值亮度，能直面陽光，出門使用，涵蓋實時語音和圖像翻譯、物品識別、第一視角影像創作等功能。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="968,1148" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_953866636e96433595da1c0e9daa8922@405798_oswg1593673oswg968oswg1148_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖注：上中下依次是：雷鳥 V3、X3 Pro、Air 3 智能眼鏡</p><p>這樣的產品矩陣，實際上契合了李宏偉時常提到的技術觀<strong>：「一邊攀登珠峯，一邊沿途下蛋」。</strong></p><p>這句話的意思是，雷鳥創新既要有采用成熟技術的 SKU，比如 BirdBath 方案的 Air 系列；也要有代表未來趨勢的前沿產品，比如首個可量產全綵 MicroLED 光波導 AR 眼鏡 X3 系列。</p><p>將產品定義按照技術成熟度來分層，也和李宏偉對於 AI/AR 品類的 PMF（產品市場適配度）階段有關。</p><p>李宏偉將 AI+AR 的發展方向分為三個階段，分別是：</p><blockquote><p>第一，不帶顯示的 AI 眼鏡。諸如全球暢銷數百萬台的 Ray-ban Meta；</p><p>第二，帶顯示的 AR 眼鏡。例如雷鳥創新、Xreal 等廠商旗下主打影音觀看的 AR 產品；</p><p>第三，AI+AR 眼鏡。即雷鳥 X3 Pro 系列，將 AR 顯示與 AI 交互融合。</p></blockquote><p>李宏偉對《智能湧現》分享道，前兩個品類目前從銷量、用户屬性（是否為大眾用户）、使用黏性等指標來看，已經進入 PMF 階段。</p><p>他談到一個關鍵指標：觀影類 AR 產品的新購買用户，85% 以上都屬於「非發燒友」的大眾用户。</p><p>那麼，隨着「AI+AR」融合加深，兩個品類是否還會有單獨存在的必要？</p><p>李宏偉給出了直接判斷：「不帶顯示的 AI 眼鏡，是 AI+AR 眼鏡發展的第一個階段，它必然要過渡到帶彩色顯示的 AI 眼鏡上去。後者一定會替代前者。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_820d609b867d44f2bdf55ab6816768fa@405798_oswg377241oswg2880oswg1920_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雷鳥創新創始人兼 CEO 李宏偉</p><h3>以下是《智能湧現》和雷鳥創新創始人兼 CEO 李宏偉的對談實錄，經編輯後發佈：<br>&nbsp;</h3><p><strong>智能湧現：</strong>對於 AR 眼鏡的技術攻堅，您提到一個觀點叫「一邊攀登珠峯，一邊沿途下蛋」，能不能結合雷鳥的技術路線具體談談。</p><p><strong>李宏偉：</strong>首先，什麼樣的產品是「攀登珠峯」的產品，就是站在未來看現在的產品。</p><p>現在看到市面很多產品都是單色的，但單色能做的事情相對比較少。<strong>未來的 AI+AR 眼鏡一定是全綵、MicroLED 光波導的 AR 眼鏡一體機，是一個採用眼動、手勢、AI 做人機交互的產品。</strong></p><p>從這一點來看，雷鳥 X3 Pro 就是這樣「攀登珠峯」的產品。</p><p>像 Air 系列，採用的 BirdBath 光學技術比較成熟，它就是一個「沿途下蛋」的產品。</p><p>比如説不帶顯示/單色顯示光波導產品、AI 拍攝眼鏡，在我們來看，都屬於「沿途下蛋」的產品，現在比較成熟，佩戴體驗也比較好。</p><p><strong>智能湧現：</strong>如果從軟、硬兩個維度來看，您認為雷鳥的技術棧哪個部分遇到的卡點會多一點？</p><p><strong>李宏偉：</strong>軟件、硬件都有卡點。軟件上的卡點，主要還是 AI 部分和核心算法部分。我們在 SLAM 算法上面，在 AR 眼鏡上面，在多模態模型的 Reasoning（推理）上面有很多事情要做。</p><p>我自己是做互聯網應用出身的，它的發展是螺旋上升的形態，簡單來説，是需要軟件和硬件一同去突破，如果非要區分的話，確實先需要硬件方面的突破。</p><p>iPhone 是怎麼突破的？它先是要硬件突破，有觸摸屏出來後就比較簡單了。第一代 iphone 都有 APP Store，它的應用就是瀏覽器、郵箱、打電話、聽音樂。</p><p>雷鳥是這個行業中有軟、硬件能力的公司，我們的軟件工程師比硬件多，大多數人也是互聯網軟件出身的。我們在軟件上做了很多的投入，最近在 Vision Pro 開發的一個應用叫《數碼紀元：Elu 傳説》，在中國區是搜索第一名的遊戲。</p><p><strong>現在我們認為在硬件上面也要做比較多的投入。如果一個公司沒有硬件能力，只有軟件能力，我們覺得作為一家整機企業是不合格的。</strong></p><p><strong>智能湧現：</strong>對於硬件行業來説，不管是做 AI 眼鏡還是 AR 眼鏡，都是一種新的終端交互形式，在這種新形式下，是不是需要一個新的 OS 系統？我們在 OS 方向上投入多少？</p><p><strong>李宏偉：</strong>肯定需要一個新的 OS，OS 最主要的是生態問題，不全是技術問題。OS 本身就是硬件的抽象層，它是應用和硬件之間的橋樑，當然這個橋樑很厚。</p><p>什麼樣的 OS 能成功？是讓儘量多的應用開發者去使用它，也能讓更多的硬件兼容它，這是一個「雞生蛋，蛋生雞」的問題。只有開發者支持的 OS，硬件支持的 OS 才能成功。</p><p><strong>雷鳥不會自己打造一個 OS 出來，</strong>這是需要大廠（做出來）的，像海外有大廠已經在做基於安卓的、全新的 AI 和 AR 操作系統。</p><p>雷鳥在做的事情是基於開源系統上，比如説安卓上做 AI+AR 眼鏡裏的關鍵部分，比如我們會把 AI 和 AR 能力打包成 SDK，提供給開發者去用。</p><p>我們本質上不會追求打造一個新的操作系統出來，這是不對的方向。</p><p><strong>智能湧現：</strong>您怎麼看待 AR 眼鏡和 AI 眼鏡兩者的關係？這兩款產品在雷鳥的業務版圖裏分別是什麼定位？</p><p><strong>李宏偉：</strong>AI 眼鏡是行業發展中非常重要的一個階段，這是我們給它的定位。就好比手機發展經歷了大哥大、小靈通、功能手機、智能手機，每個階段都很重要，是發展中必經的一環。</p><p><strong>我們認為不帶顯示的 AI 眼鏡，是整個 AI+AR 眼鏡發展中的第一個階段，它必然要過渡到帶彩色顯示的 AI 眼鏡上去。</strong></p><p>雷鳥在光學顯示上更領先，光學顯示的技術在眼鏡發展過程中又是必需的技術，視覺是最高效的人機交互方式，用户在眼鏡上總希望看到畫面，所以我們在不帶顯示的 AR 眼鏡上做了很重要的佈局，也在加快帶顯示的 AR 眼鏡佈局。</p><p><strong>智能湧現：你</strong>的判斷隱藏着另一個觀點，如果 AI 進化到了帶顯示的形態下，它跟 AR 會有一個非常明顯的融合。</p><p><strong>李宏偉</strong>：是的。我認為帶顯示的 AI 眼鏡，會替代不帶顯示的 AI 眼鏡。</p><p><strong>智能湧現：你</strong>現在有多少精力，花在 AI 眼鏡上？</p><p><strong>李宏偉：</strong>我們是兩個維度，第一個是產品維度，就是用户買到的一個個 SKU。第二個是內部技術的佈局維度，我們會把它打散來看。</p><p>我們有 AI 的能力，有 AR 的能力，有顯示和不帶顯示的能力，這其實是一個技術平台的概念，做產品的時候，我們從裏面匹配相應的技術。</p><p>從技術佈局的視角，我把精力都放在了 AI+AR 眼鏡上面，其中在 AI 上面的投入是很大的，因為 AI 與 AR 是二分天下。</p><p>如果迴歸到產品上面，對應的產品本身還是營銷、產品設計和生產端，所以我更多將精力，放在產品背後的東西上。</p><p><strong>智能湧現：所以</strong>在你的規劃當中，並不是把 AI 眼鏡和 AR 眼鏡，當作兩個完全不相干的業務規劃？</p><p><strong>李宏偉：</strong>是的。在我們來看，它就是一個基礎上長出來的花。</p><p><strong>智能湧現：</strong>剛才提到與阿里通義大模型的合作，雙方的工作重點是什麼？<strong>&nbsp;</strong></p><p><strong>李宏偉：</strong>有兩大方向：第一大方向，是針對眼鏡這個形態，把它的基礎體驗做得更好。比如説大模型的網絡傳輸，通常使用 WebRTC 協議，這個協議在弱網下是很穩定的協議，但是它建立連接的速度會比較慢一點。</p><p>這在手機上沒有問題，但在 AR 眼鏡上，需要它的反應速度快，因為眼鏡在你頭上，需要等兩、三秒鐘再回復（會顯得很慢），所以我們希望把它的反應速度做得更快。</p><p>第二大方向，我們要改動、升級大模型，因為 AR 眼鏡不單能實現跟你對話，還希望看你所看、聽你所聽，希望它 24 小時看到，而且不只能看到，還能 Reasoning(推理) 和 Planning(規劃)，實現這些就需要多模態大模型。</p><p>比如説當你在首爾機場，想去首爾某個地方購物，你想知道怎麼走？AR 眼鏡會看到你面前的機場大巴櫃枱，告訴你「去那兒買票坐大巴，坐三站到什麼地方，下了車之後再打個車 20 塊錢就到了。」</p><p>這需要 AR 眼鏡首先能理解我這句話是什麼意思，也能理解要做計劃，還要儘可能貼近你眼前的情況，還能理解我既不想花這麼多錢，又不想太折騰。</p><p>所以，多模態大模型的 Reasoning、Planning 還是有工作要做的，這裏面有很多好玩的事情。再比如説 Agent（AI 智能體），怎麼能從被動式變成主動式，這些東西都需要大模型。</p><p><strong>智能湧現：</strong>對於 AR+AI 眼鏡的銷量前景，你覺得會是緩慢爬坡的過程，還是會成為指數型增長？</p><p><strong>李宏偉：</strong>我肯定認為是指數型的增長。這裏分幾個階段。</p><p>比如説不帶顯示的 AI 眼鏡，和帶顯示的 AI 眼鏡，以及 AI+AR 眼鏡，這三個產品的特性還是有區別的。所以，大家會看到有 10 倍數增長，然後 3 倍數，再有 10 倍數的增長，然後再 3 倍數。</p><p><strong>智能湧現：</strong>現在是什麼階段？</p><p><strong>李宏偉：</strong>現在經過了第一個 PMF 臨界點，雖然它不是最純粹的「iPhone 時刻」。最近我幾乎每次坐飛機時，都能看到有人戴雷鳥系列產品——它第一個爆發期已經開始了。</p><p>我説的第一個 PMF 是兩個東西，一個是不帶顯示的 AI 眼鏡，美國已經進入 PMF 了，中國還需要一定的時間，我估計也快了。從全球來看，我們認為它已經 PMF 了。</p><p>第二，就是雷鳥的 Air 系列，觀影類的 AR 眼鏡已經 PMF 了，可以看到它的新購買用户 85% 以上屬於「非發燒友」的大眾用户，NPS（用户推薦率）有 45% 以上，那個產品也在快速地增長。</p><p><strong>智能湧現：</strong>你判斷一個產品是否達到 PMF 的指標是什麼？</p><p><strong>李宏偉：第一個會看新用户類型，是發燒友還是大眾市場用户。我們要的是大眾市場用户，不是因為技術喜歡這個產品，而是覺得這個產品有用。</strong></p><p><strong>第二，會看有沒有出現「人傳人」的現象，而不是一直靠營銷強推給用户。</strong></p><p><strong>第三，看有沒有黏性；看用户買了之後是否能頻繁使用。</strong></p><p>當然，這些指標是建立在有一定的銷量基礎上去看的。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 榮耀憑 AI 創新技術及產品斬獲 MWC 2025 超 50 項媒體大獎</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3229657453034888?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 12:17:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>【2025 年 3 月 6 日，西班牙巴塞羅那】在 2025 世界移動通信大會（以下簡稱，MWC 2025）上，榮耀大放異彩，重磅發佈榮耀阿爾法戰略（HONOR ALPHA PLAN），宣佈將從智能手機製造商向全球領先的 AI 終端生態公司全面轉型。此次戰略發佈，不僅吸引了全球媒體及行業專家的高度關注，更標誌着榮耀在創新發展、追求卓越的道路上，迎來了關鍵轉折點。</p><p>&nbsp;</p><p>榮耀 CEO 李健強調，擁抱人工智能具有革命性意義，同時呼籲整個行業攜手共進，打造開放、共創、共享的生態體系，充分激發人類潛能。為彰顯這一決心，李健宣佈榮耀未來五年將投入超過 100 億美元助力生態建設，並承諾從歐盟市場起步，為 Magic 系列提供長達七年的安卓操作系統和安全更新服務。</p><p>&nbsp;</p><p>榮耀阿爾法戰略贏得了多家國際媒體認可。美國消費者新聞與商業頻道（CNBC）稱，榮耀在人工智能領域投入超 100 億美元，並與谷歌深度合作，展現了其進軍高端市場的決心；彭博社強調，榮耀轉型成為一家 AI 終端生態公司，彰顯了其參與全球人工智能競爭、力爭上游的勃勃雄心。路透社表示，榮耀的 AI 技術應用正從智能手機向外延伸，逐步賦能個人電腦、平板電腦以及可穿戴設備等產品。</p><p>&nbsp;</p><p>Tom's Guide 指出，榮耀阿爾法戰略是對 AI 智能體未來前景的一次重磅押注，其將以 AI 徹底革新人機交互方式。ZDNet 強調，榮耀阿爾法戰略對終端行業可能帶來深遠影響，特別是在與三星的競爭上。Digital Trends 強調，榮耀阿爾法戰略五年投入超 100 億美元，旨在與蘋果、三星一決高下。CNET 報道稱，榮耀為 Magic 旗艦手機系列提供達七年的安卓操作系統和安全更新服務，這一舉措有望使其與三星、谷歌並駕齊驅，成為行業引領者。</p><p>&nbsp;</p><p>在 MWC 2025 期間，榮耀的 AI 創新也引起了包括西班牙國王費利佩六世在內的眾多知名人士的關注。國王對榮耀的 AI 換臉檢測技術表現出極大興趣，特別是其對 AI 深度偽造的精準識別能力。他讚賞了榮耀在這一領域的研發與努力，表示這項技術能夠切實幫助用户抵禦此類威脅，守護網絡空間安全。</p><p>&nbsp;</p><p>西班牙國王費利佩六世以及科學和創新部長戴安娜·莫蘭還對榮耀推出的全球首款基於 GUI 的個人移動 AI 智能體印象深刻，其能夠與第三方應用完美銜接、無縫交互。現場，榮耀演示的「一句話預訂餐廳」等創新體驗，讓國王感到驚歎不已。這一能力不僅凸顯了榮耀開放生態的潛力，更與榮耀打造開放、共創、共享的 AI 終端生態的願景相契合。</p><p>&nbsp;</p><p>此外，榮耀在 AI 領域的創新成果獲得了廣泛認可。在 MWC 2025 上，憑藉 AI 創新技術和卓越產品，榮耀一舉斬獲 50 多項媒體大獎。TechRadar 將榮耀 Watch 5 Ultra 評為 2025 年世界移動通信大會的 「最佳智能手錶」，稱讚該產品性價比出眾、系統兼容性極佳，且電池續航表現令人矚目。其還特別指出，榮耀 Watch 5 Ultra 採用鈦金屬外殼，配備 1.5 英寸 AMOLED 屏幕，電池續航可達 15 天。</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1238,757" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_74de6d8a98ce45638e7597ae49566124@517825446_oswg1645112oswg1238oswg757_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>榮耀平板 V9 以其卓越的設計與性能備受媒體認可。Tom’s Guide 對其給予高度評價，稱榮耀平板 V9 憑藉絢麗的屏幕顯示效果、持久的續航能力，以及融入 AI 技術的用户界面，可以與蘋果 iPad 一較高下。Android Authority 指出，榮耀平板 V9 性能強勁、外觀設計精美，且配備了大容量電池。9to5Google 強調榮耀平板&nbsp;V9 在處理器、內存、大容量電池以及快充等各方面均表現出色。</p><p>&nbsp;</p><p>榮耀耳機 Earbuds Open 同樣憑藉其別具一格的設計與出色的音質收穫了諸多好評。TechRadar 將其評為本次展會的 「最佳耳機」，盛讚它具備卓越的音質表現，其低音效果相較於大多數競品更為渾厚飽滿，同時還擁有主動降噪、AI 實時翻譯等實用功能，並且耳機整體設計纖薄精巧，便於攜帶。GadgetMatch 則對 Earbuds Open 的佩戴舒適度以及優異的音質讚賞有加，尤其是其低音部分，被形容為 「極具震撼力」，完全可與市面上一些頂尖的耳機產品相抗衡。</p><p>&nbsp;</p><p>此外，榮耀 MagicBook Pro 14 憑藉時尚外觀與強勁性能，同樣獲得了廣泛認可。專業測評機構 NotebookCheck 指出，該筆記本配備色彩表現精準的 OLED 顯示屏，還提供兩種英特爾處理器以供選擇。對於那些對視覺體驗品質要求嚴苛，同時追求強大數據處理能力的專業人士而言，榮耀 MagicBook Pro 14 無疑是極具吸引力的選擇 。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消費頭部品牌系列研究洞察【5】——從 2 元冰淇淋到港交所，蜜雪冰城 4.6 萬家門店背後的供應鏈困局</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3229610784455810?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 11:37:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>1997 年，蜜雪冰城從一家街頭小店起步。一路逆襲後，2025 年 3 月，蜜雪冰城（02097.HK）以 4.6 萬家門店的規模登陸港交所，正式加冕全球現制飲品行業之王。而同期，麥當勞、星巴克的門店數量約為 4.3 萬家和 4 萬家。</p><p>目前，蜜雪冰城去年的 GMV 達 583 億元，市值達千億港元。這個靠 2 元冰淇淋、4 元檸檬水橫掃下沉市場的品牌，創造了令人矚目的商業奇蹟。通過「極致性價比+雪王 IP」雙輪驅動，創造出檸檬水年銷量超 10 億杯的神話，同時，打造出在社交平台上曝光量百億級的衍生品市場，成功實現從產品消費到情感消費的升級。</p><p>然而，支撐蜜雪冰城這一商業模式成功的供應鏈體系，正在面臨前所未有的挑戰。隨着單店營收下滑和市場趨於飽和，這套供應鏈模式產生的邊際效益遞減困境逐漸顯現。</p><p>在這個新消費退潮的時代，蜜雪冰城的案例值得所有追求規模擴張的品牌借鑑：當增長引擎變成轉型「包袱」，商業帝國該如何破局？</p><h2><strong>以極致性價比+雪王 IP 營銷，瞄準萬億市場</strong></h2><p>相關數據顯示，到 2028 年，中國現制飲品的市場規模預計達 11634 億人民幣（以終端零售額計），將成為與預包裝飲料並列的萬億級市場。</p><p>那麼，針對這個萬億市場，蜜雪冰城是如何不斷擴張的？</p><p>在產品定位方面，蜜雪冰城僅靠 2 元冰淇淋、4 元檸檬水和 6 元奶茶，深入佈局低線市場，同時迅速「進化」。據悉，在三線及以下城市蜜雪冰城門店佔比達 57.2%。2024 年前三季度，僅冰鮮檸檬水單品就賣出 11 億杯，佔據現制檸檬水市場 80% 以上份額。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1618,2158" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_d93c555c8ccf4363b090b7ec42758ddf@5345065_oswg864990oswg1618oswg2158_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖 1：蜜雪冰城商業模式拆解</p><p>近兩年來，喜茶、奈雪的茶等原本定位高端市場的新茶飲品牌也開始主動下沉，推出 20 元以內的「平價款」，甚至在三四線城市開店。</p><p>在高端品牌紛紛降價求存的市場環境下，蜜雪冰城 2-8 元的定價區間依然保持着難以撼動的競爭壁壘。這種價格優勢不僅來自規模效應帶來的成本優化，更源於其深耕多年的供應鏈體系。</p><p>此外，在 IP 營銷方面，蜜雪冰城的成功密碼還在於成功打造了「雪王」這一超級 IP。蜜雪冰城主題音樂短片「你愛我，我愛你，蜜雪冰城甜蜜蜜」便由「雪王」擔任主角，「洗腦」的主題曲也火遍了大江南北。同時，品牌基於「雪王」形象開發雪王毛絨玩具、水杯、積木等周邊產品。從魔性洗腦的主題曲到各類周邊衍生品，「雪王」IP 通過人格化運營為品牌注入了獨特的情感價值，實現了從產品消費到情感消費的升級。</p><p>這種"極致性價比+雪王 IP 營銷"的商業模式，讓蜜雪冰城在下沉市場構築了堅實的競爭壁壘。</p><h2><strong>規模效應下，供應鏈是優勢，也是「枷鎖」</strong></h2><p>2024 年，蜜雪冰城終端零售額達 583 億元，同比增長 21.7%。持續增長的商業生命力背後，是蜜雪冰城構建的中國現制飲品行業最具規模的完整端到端供應鏈體系。</p><p>數據顯示，蜜雪冰城向加盟商供應的飲品食材中，超過 60% 為自產，核心飲品食材更是實現 100% 自產，這一比例在業內遙遙領先。通過自建生產基地和戰略性原料收購，其將原材料成本壓縮至極致，再通過高效供應鏈網絡配送給全國加盟商。換言之，與其説蜜雪冰城是一家奶茶公司，不如説它是一家供應鏈企業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1620,2160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_2af321fd3fda46c3b88c694f2328c986@5345065_oswg637071oswg1620oswg2160_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖 2：蜜雪冰城品牌歷程</p><p>然而，這套供應鏈體系的持續運轉高度依賴門店規模的擴張。</p><p>2023 至 2024 年間，蜜雪冰城單店年均銷售額從 144 萬元下滑至 108 萬元，反映出加盟商盈利能力的持續走低。更值得關注的是，隨着市場逐漸飽和，門店增速放緩將直接導致供應鏈產能利用率下降，原本的成本優勢可能轉變為產能過剩壓力。</p><p>此外，全國性的自營供應鏈雖然確保了品質可控，但也帶來了複雜的管理挑戰。在蜜雪冰城覆蓋全國的採購、生產和配送網絡中，任何一個環節出現問題，都可能引發系統性風險。</p><p>隨着規模擴大，供應鏈的邊際效益正在遞減，管理成本的上升正在削弱其成本優勢，曾經的核心競爭力正面臨前所未有的效率考驗。</p><h2><strong>智慧茶飲與全球化佈局下的供應鏈革命</strong></h2><p>通過「AI+供應鏈」創新與精準全球化佈局，蜜雪冰城正重塑茶飲行業的成本效率與市場邊界。</p><p>在技術賦能方面，2024 年，蜜雪冰城加速佈局人工智能領域，通過成立雪王愛智慧科技有限公司，推動 AI 算法、機器人研發及供應鏈智能化升級，引領茶飲行業變革。並計劃將 AI 的潛力應用於蜜雪冰城商業模式中的三大核心場景：一是智能供應鏈，通過銷量與庫存數據分析優化採購，減少損耗；二是個性化服務，基於消費習慣的 AI 推薦系統提升用户黏性；三是門店效率，利用 AI 監控食品製作流程，保障標準化與食品安全。</p><p>而在全球化方面，蜜雪冰城則以東南亞為戰略重心，通過低價戰略與文化滲透完成市場版圖的擴張。目前，蜜雪冰城海外門店中，東南亞佔比超 80%。其成功依託於三大策略：</p><blockquote><p>1. 低價錨定市場，匹配人均日消費 20 元水平；</p><p>2.本土化改良，進行飲品甜度上調和原料本地化使用；</p><p>3.OV 系渠道協同，藉助手機經銷商網絡打造「奶茶+手機」社區生態。</p></blockquote><p>在消費市場進入「精耕細作」的新週期，消費品牌「規模至上」的發展邏輯需要被重新審視。蜜雪冰城破局的關鍵答案，在於實現從「供應鏈驅動規模」向「數據驅動效率」的戰略躍遷，通過智能化改造將龐大的供應鏈體系轉化為數據驅動的競爭優勢。這一轉變不僅關乎成本優化，更是新消費時代企業核心競爭力的重新定義。</p><p><strong>免責聲明</strong></p><p>文章中的數據均來源於公開數據，我方已採取合理措施以確保信息的可靠性和準確性，但由於數據來源本身的侷限性，可能存在一定的誤差或偏差。且本文觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據，亦不代表值得買科技集團任何立場。文章中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>從內容沉澱到 AI 賦能，知乎的生態價值如何重估？| 智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3228714085481862?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 09:46:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 26 日，知乎（美股 ZH.N；港股：2390.HK）披露了 2024 年四季度及全年財報。</p><p>財報顯示，知乎在 2024Q4 實現收入 8.59 億元；同期毛利率錄得 63%，同比提升了 4pct。<strong>本季財報最大的亮點是知乎在經營利潤和淨利潤兩個層面雙雙實現了首次盈利，具體到數據上，2024Q4 淨利潤為 0.86 億元，經調整淨利潤 0.97 億元，同期經調整經營利潤 2310 萬元，遠超市場預期。</strong></p><p>那麼，以專業討論為其核心競爭力的知乎，在本季度實現全面盈利背後的核心驅動是什麼？知乎長期投資價值的核心看點又有哪些？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250330/v2_616087835c5a428cb9cb41e19a0c2321@1215450627_oswg6453oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>財務綜述：全面實現季度盈利</strong></h2><p>知乎在 2024Q4 單季實現營業收入 8.59 億元。<strong>從收入結構來看，付費會員、營銷服務、職業培訓是目前知乎的基本盤，這三大業務在 2024Q4 的收入佔比分別為 49%、37% 和 10%。</strong>根據知乎目前的收入結構可知，知乎在本季度收入同比減少的核心原因，主要是受到了營銷服務和職業培訓收入同比減少的影響。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,590" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250330/v2_ab61684335844b40889b85307ae8f77e@1215450627_oswg80062oswg1078oswg590_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">知乎 2024Q4 收入結構；資料來源：wind，36 氪</p><p><strong>盈利能力方面，知乎在 2024Q4 的單季毛利率錄得 63%，同比提升了 4pct。長期趨勢來看，知乎的毛利率在近年來有顯著提高，本季的毛利率相比 2022Q1 時提升了 18pct，知乎毛利率大幅提升主要是得益於運營效率與商業化能力的持續提升。</strong></p><p>具體到業務層面，知乎本季度收入同比減少相對較多的職業培訓和營銷服務這兩大業務，都是將戰略重心放在盈利能力更強的業務上，比如，職業培訓業務中盈利能力更強的自營比例在逐步提升，營銷服務業務則是以聚焦利潤率作為戰略重點。<strong>所以，在職業培訓結構調整與營銷服務戰略性收縮的共同帶動下，實現了本季毛利率相對顯著的提升。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250330/v2_02b017e8ada54cb4b8f770d51ba944c0@1215450627_oswg104515oswg1080oswg688_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">知乎近 3 年來單季毛利率變化趨勢；資料來源：wind，36 氪</p><p><strong>利潤方面，知乎經營利潤和淨利潤在本季度均實現了首次盈利，其核心的驅動因素是盈利能力的提升與壓縮期間費用支出。</strong>控費方面，知乎 2024Q4 的期間費用總支出同比下降了 38%，其中，同期銷售費用同比下降了 40%，研發費用同比下降了 37%，一般及行政開支下降了 28%。</p><p><strong>期間費用同比大幅下降的主要原因是通過技術創新顯著提升了運營效率，並進一步優化了成本和費用的投入結構，人工智能賦能核心業務在其間起到了重要作用。</strong>目前，人工智能在營銷服務業務中的主要應用之一，是通過 AI 技術推動廣告內容的分發效率，並提升廣告轉化的質量，契合營銷服務聚焦利潤率的戰略訴求。</p><p><strong>在運營端，知乎核心的運營機制是以專業討論的內容取向疊加多方位的激勵機制，共同驅動高質量內容與高質量用户之間形成正反饋螺旋，保障社區的高質量發展，並在此基礎上，通過知乎直答等 AI 應用進一步提升了自身以專業討論為核心的社區價值。</strong></p><p>體現在運營數據上，截止截止 2024 年末，知乎累計的內容創作量已高達 8.7 億，同比增長 13%；創作者超過了 7700 萬；2024Q4 的 MAUs（月活躍用户數）達到了 8140 萬，並保持了環比增長的態勢；同期月均訂閲會員 1410 萬。在 AI 應用方面，知，乎直答於 2024 年 6 月上線以來，活躍度快速增長，目前月活已達千萬水平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250330/v2_b4132a513e6b4e51a8c8c9af6c293f73@1215450627_oswg10273oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>AI 浪潮下如何為知乎估值？</strong></h2><p>人工智能在當下的發展方興未艾，從技術演進的趨勢來看，市場關注的重點已經逐步從硬件層轉向應用層面，AI 在內容搜索、收集、編輯、創作等方面已經具備一定優勢，因此 AI 是否會對傳統的內容社區產生衝擊亦是市場頗為關心的問題，在知乎 2024Q4 及全年業績的電話會上，就有投資者就提出了知乎是否會被 AI 取代的問題。</p><p>關於這個問題的答案，首先從技術層面來看，以專業討論為護城河的知乎具備三方面的優勢：</p><p><strong>1、內容廣度方面，知乎已經沉澱了高達 8.7 億的內容創作量，並且大量的專業討論內容由專家、專業創作者深度參與，由此形成了高度結構化的知識圖譜；</strong></p><p><strong>2、在內容深度方面，知乎的一大核心價值由專家、專業創作者、科研人員、行業從業者等共同構成的作者生態持續產出的專業內容，AI 難以獨立生成與之深度類似的內容；</strong></p><p><strong>3、知乎以問答為主的內容生產機制，特別是追問、辯論、內容迭代的過程，是實現內容動態進化的關鍵，這種用户之間的相互協同使知乎具備內容持續進化的能力。</strong></p><p>由此可見，知乎在內容廣度、深度上的優勢，疊加內容社區運營機制對產出內容的持續進化能力，不僅不會被 AI 替代，而且在 AI 深度滲透的當下，知乎專業討論的核心價值正藉由 AI 經歷三個維度的升級：</p><p>其一，在技術維度，知乎長期沉澱的海量專業討論內容是 AI 訓練的高質量數據庫，可大幅提升 AI 輸出內容的可信度與準確性，並利用 AI 在搜索、編輯等方面優勢，完成對相關內容的再整合；</p><p>其二，在產品維度，以知乎直答為代表的 AI 工具，可以將專業討論內容轉化為可交互的智能服務，以此創造新的內容消費場景；</p><p>其三，在生態維度，在 AI 工具的輔助下，創作者的效率將顯著提升，同時憑藉 AI 的算法優勢實現對內容需求的精準匹配，由此在內容生產者與內容需求之間藉由 AI 工具增強了需求閉環。</p><p><strong>因此，知乎的專業討論與 AI 工具之間是彼此強化的關係，即持續沉澱的專業討論內容是 AI 大模型持續優化的燃料，尤其是在知識門檻較高的科研、法律等垂直領域，相關從業人員給出的專業內容是提升 AI 工具輸出內容質量的關鍵；另一方面，AI 工具又可以反哺內容生態，在內容產出、用户活躍等多個方面提升社區價值。所以，知乎以專業討論為核心的社區價值在 AI 時代將會被放大，AI 應用的滲透有助於加速釋放專業討論內容的社區價值，並打開長期變現空間。</strong></p><p>近期，知乎 AI 應用端的一個大事件是旗下 AI 搜索產品知乎直答發佈了新版本，在接入 DeepSeek「滿血版」R1 大模型等技術升級基礎之上，繼續提升軟實力：知乎直答的生成結果可以直接溯源到社區答主的真實創作，也可以將每個答主當做獨立知識庫聚焦提問。這一變化背後的核心是知乎超過 7700 萬專業創作者構成的專家網絡，這些專家在 AI 搜索的場景下具有更高的權重，也將釋放出更大的專業價值。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250330/v2_141157a9986c4f8fb89704561405cd59@1215450627_oswg83328oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>再從需求端來看，更新版本後的知乎直答以人機協作的模式抓住了目前對內容需求的一個核心矛盾，即垂直行業的知識壁壘要求相關的內容服務必須建立在對特定領域的深刻理解之上，知乎直答專家網絡則是內容可信度的重要保障，故而隨着專家的價值的放大，可激發知乎更高的專業價值與商業想象空間，知乎直答目前千萬的月活水平，亦是對趨勢把握的正反饋。</p><p><strong>總之，升級後的 AI 直答不僅通過技術創新實現了服務升級，而且在運營上作為人與 AI 的結合體，知乎直答也成為了人與人的一種連接方式，不再是單純的 AI 搜索工具，故而在其運行的底層邏輯上有別於其他 AI 搜索工具。</strong></p><p>展望未來，隨着知乎社區生態的持續優化，驅動用户黏性得以顯著增強、創作者活躍度明顯提高的大趨勢下，人工智能對於知乎而言是個歷史性機遇。AI 將繼續助力知乎社區持續生產高質量內容，鞏固專業討論這一核心優勢，並進一步提升內容的傳播效率，從而吸引和服務更廣泛的用户。</p><p>估值方面，知乎在顯著提升盈利能力和高效運營的情況下，2024 年末的淨資產是目前總市值的兩倍，顯然知乎目前的估值並沒有包含上述好預期。從業績預期來看，知乎收入端短期的同比減少一方面是受到了弱復甦的影響，另一方面則是高質量發展、聚焦利潤率的結果，在科技驅動運營效率提升的邏輯下，知乎未來的業績預期向好。</p><p>再從投資主題來看，在當下的 AI 浪潮中，AI 賦能於知乎業務端與運營端的效果均已顯現，符合市場目前注重 AI 在應用端兑現的投資邏輯，而且知乎以專業討論為核心價值，以及業已建立的專家網絡，使得知乎在資本市場具備相當的稀缺性，重點 AI 應用工具知乎直答接入 DeepSeek 在當下也是資本市場的熱門話題。</p><p>因此，憑藉如上好預期，以知乎目前的估值水平，短期內存在估值修復的機會，知乎以專業討論為核心的社區價值，與 AI 對其業務端的賦能都是知乎長期投資價值的核心看點。不少金融機構也在近期表達了看多知乎長期投資價值的觀點，中信里昂將知乎評級從「持有」上調至「跑贏大盤」；花旗銀行看好知乎淨現金儲備和長期變現空間；國元證券認為 AI 有助於知乎生態升級。</p><h4>*免責聲明： 本文內容僅代表作者看法。 市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</h4>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>收入同比增長 51.8% 至 4.74 億，黑芝麻智能加速領跑智駕生態頭部梯隊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3229490626952582?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 09:41:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 31 日，黑芝麻智能發佈 2024 年年度業績公告。公告顯示，2024 年公司營收達 4.74 億元，較 2023 年的 3.12 億元實現 51.8% 爆發式增長，創歷史新高；毛利率從 2023 年的 24.69% 提升至 41.1%，標誌着規模化量產與技術降本戰略取得顯著成效。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2200,1200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_d25ca92388c34ea0afa661e50863539e@1267484143_oswg73257oswg2200oswg1200_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>業績增長得益於全球汽車智能化浪潮的加速推進。隨着自動駕駛乘用車滲透率持續攀升，作為智能駕駛核心的車載 SoC 芯片市場迎來結構性機遇。</p><p>據弗若斯特沙利文預測，2028 年全球、中國車規級 SoC 市場規模分別達 2053 億元、1020 億元，2023-2028 年 CAGR 分別為 28.81%、30.74%，車規級 SoC 芯片市場規模將超過千億元。</p><p>在這場千億級市場爭奪戰中，依託車規級芯片的技術先發優勢，黑芝麻智能通過與多家頭部車企的深度綁定，在新能源與燃油車雙賽道實現定點量產規模持續增加。</p><p>據瞭解，黑芝麻智能 A1000 系列芯片已在吉利、東風及比亞迪等頭部車企規模化量產交付。武當 C1200 系列跨域融合芯片，完成了基於武當 C1236 芯片的城市無圖 NOA 的功能驗證，與一汽、東風、安波福、均勝電子和斑馬智行等企業達成深度合作。截至 2024 年末，武當 C1200 系列芯片已獲得 2 家主流 OEM 量產定點，預計 C1200 家族會成為行業首個量產的跨域融合或者艙駕一體平台。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_3b55b176f3f8437ab7348bbdb603616d@1267484143_oswg698122oswg800oswg464_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>技術優勢支撐下，黑芝麻智能在海內外市場雙線並進，同眾多歐美海外車企及 Tier1 建立起多維度合作關係，以前瞻性佈局為開拓海外智駕市場奠定基礎。</p><p>值得關注的是，黑芝麻智能並未將業務侷限於乘用車市場，而是憑藉&nbsp;"芯片+算法+生態"&nbsp;的三位一體戰略，實現從「車端滲透」到「全場景覆蓋」的跨越，通過構建開放的技術生態體系，將成熟的量產經驗向商用車、專用車、車路雲一體化以及人形機器人等新興領域延伸，商業化進程加速推進。</p><p>報告期內，黑芝麻智能商用車領域客户持續快速增加，公司 Patronus 2.0 系統落地環衞車、重卡，AEB、盲區檢測功能實現規模化；車路雲一體化方面，黑芝麻智能獲得了包括成都、襄陽、寧波、天津等多個城市的項目試點；公司參與交付智駕芯片及算法方案，涵蓋智能網聯、L4 及以下無人駕駛、車路協同等多功能應用場景。</p><p>另據黑芝麻智能透露，公司 A2000 芯片及 C1200 家族芯片賦能機器人及具身智能領域，公司將陸續與多家機器人主體企業合作，預計 2025 年批量出貨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2880,1610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_b9b597a7bf3a4907bcc91fe3027610c3@1267484143_oswg4175904oswg2880oswg1610_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>廣發證券研報指出，目前，以全球視角來看，機器人行業仍處於早期階段，但在技術升級和成本下降的驅動下，應用場景有望不斷豐富，遠期機器人市場空間廣闊，將進一步利好以智駕起家的主控芯片廠商。</p><p>展望 2025 年，黑芝麻智能表示，將加速新客户、新車型的開拓，尤其是新能源頭部客户的量產交付，推動芯片出貨量和收入快速提升。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「省錢白月光」奧樂齊走出上海，它究竟是誰的假想敵？｜商業 Friday</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3224450010463616?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 09:38:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜任彩茹</p><p>編輯｜喬芊</p><p>最近走進無錫圓融廣場，會看到一層、地下一層分別有個奧樂齊的攤位，註冊會員領取牙刷、瓶裝水、抽紙、肥皂的活動引得不少駐足。</p><p>這是奧樂齊無錫首店 4 月下旬開業前的預熱活動。現場有人説，「上海人的省錢白月光總算來了。」來自德國的奧樂齊（ALDI），在開出中國首店後的第六年，才終於走出了根據地上海，去往無錫和蘇州。</p><p>儘管腳步很慢——截止 2024 年底，奧樂齊的門店數是 65 家，全部位於上海。但這沒有妨礙它成為零售圈被認可的存在，胖東來創始人曾説，「山姆、Costco、奧樂齊，每一個商品都是那麼品質、實惠和温暖，這才是美麗的超市人。」</p><p>奧樂齊是家怎樣的超市？這個問題首先能從它的「自我介紹」中意會。</p><p>在無錫圓融的這家新店圍擋上，奧樂齊把自己的特質以大字報和提問的形式呈現出來——「什麼才是奧樂齊夠低價？」、「為什麼承諾不收會員費？」、「為什麼大部分是自有品牌？」——這些標籤有的與山姆相似，有的則直指山姆反面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,756" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250327/v2_f9304ab3eaf5489abc4b369366da7cdf@5748245_oswg218702oswg1080oswg756_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奧樂齊無錫圓融店的部分圍擋（圖源網絡）</p><p>而「十萬個為什麼」，也是山姆表達自我的方式，「為什麼多是大包裝？」、「為什麼品項比較少？」、「為什麼要收會員費？」等問題一應羅列在大大的門店海報上。</p><p><strong>理性而言，無論在門店面積、選址特徵、包裝規格還是入場會員門檻上，奧樂齊與山姆、Costco 這樣的「當紅者」都是截然不同的形態，它更微小、更平常。但在不少滬人眼裏，它們又有某種巧妙的聯結。</strong></p><p>「我如果一次性買很多東西，一般會選山姆和 Costco，但日常買東西，都會去奧樂齊。」40 歲的老上海人 Arya 告訴 36 氪，這樣的購物組合幾乎能滿足他這幾年來的所有需求，「最近的奧樂齊離我家大概七八百米。」</p><p>由於包裝統一的自有品牌產品佔據了店內多數貨架，Arya 對奧樂齊的第一印象關於審美，「它的陳列和視覺效果，會比當時國內的很多超市更舒適和乾淨。」而現在，他談起奧樂齊時想到的標籤首先是「價格很合適」，這也是上海人們在社交平台頻頻表達的共識。</p><p>過去，Arya 習慣購買上海本土的「光明」牌牛奶，旗下的「優倍」、「致優」兩款牛奶是他最常選擇的，「它們都有好的殺菌工藝、7 天保質期，價格基本都在 20-30 元。」直到他發現，奧樂齊同樣規格、同樣品質的自有品牌牛奶售價只有 9.9 元，「打折甚至能賣到 7 塊 9，理性來看，長期選購的價格優勢很明顯了。」</p><p>與山姆類似，奧樂齊的「性價比」也倚賴於極簡的 SKU、以及對供應鏈的把控。</p><p>奧樂齊單店的 SKU 數大約保持在 2000 個，低於山姆的 5000 個左右，自有品牌覆蓋率超過 80%，這都使得用户對單個 SKU 的需求足夠集中，採購規模帶來價格優勢。另外，奧樂齊在長三角、珠三角有 400 餘家本土直採供應商，江蘇、浙江等均有其直採基地或生產線。</p><p>讓 Arya 印象深刻的「便宜東西」還很多，9.9 元的白酒、被稱為「奧茅」的 99 元茅台鎮醬酒，又或者像「它自己的仙貝和米餅，比旺旺仙貝、旺旺米餅容量大，價格還更便宜」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4590,2581" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250327/v2_02392daac0264199bb7aa41d11e5fefa@5748245_oswg3593997oswg4590oswg2581_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奧樂齊對部分產品的「性價比」宣傳圖（圖源官方）</p><p><strong>不過，在山姆和胖東來的「教育」下，「性價比」、「自有品牌」的敍事在中國零售市場早已不算稀奇。選品有小心思，則是奧樂齊在上海消費者眼裏的另一共識。</strong></p><p>上海玉佛寺、龍華寺的糕點久負盛名，國際飯店的蝴蝶酥也常年排隊，「但這些在奧樂齊都能買到。」Arya 説。</p><p>消費投資人陳希在奧樂齊最常購買的商品是羽衣甘藍和長杆西蘭花，「這些小眾的菜在超市很少見，但奧樂齊有。」在她看來，奧樂齊的選品偏西式，簡單、但足夠滿足各種「小眾」需求。</p><p><strong>陳希還同時是山姆、盒馬的會員，也因工作而重點關注過零售業態裏的各式玩家，她這樣形容三者的區別：</strong></p><p>「山姆追求極致的 SKU，不多、但每個選品都有光環，讓人覺得它是在品質最好的基礎上、價格最好的選擇。但山姆的整體規格偏大，對年輕人而言可能太多。對於藍莓這樣的特別喜歡且消耗量大的品類，我會一直在山姆採購。」</p><p>「盒馬的優勢是東西很全，但並不是所有的新品、創新都很好，偶爾還是會踩雷。它的產品不會給你‘一定是最好的或最便宜’的感覺。但盒馬線上下單方便、送貨快，會員免運費，且在會員日會有價格優惠，所以日常零碎的東西會習慣在盒馬下單。」</p><p>「奧樂齊跟盒馬有些像，都有精品超市的感覺，品種沒有那麼豐富，但你會感覺它的自有品牌比例極高，總體性價比是更高的。一些外面買不到的小眾蔬菜、奶酪，或是平時做個‘快手餐’，會選擇它。」</p><p>總結起來，山姆具有品質和性價比的「雙重 buff」，是「獨一檔」的存在。「而盒馬和奧樂齊更像是同類型的選擇。」陳希談到。</p><p><strong>「奧樂齊有自己的選品邏輯和商業洞察。」在國內某頭部商超品牌從事分析工作的 Zoe 告訴 36 氪。在 2023 年底的一場採訪中，奧樂齊中國董事總經理 Roman Rasinger 談及選品原則——「可以覆蓋消費者日常需求，也可以讓他們順道買一些有特色的、用於享受生活的商品。」</strong></p><p>Zoe 的公司近兩年也身處大賣場向精品超市的轉型熱潮裏，內部團隊曾在 2024 年研究過奧樂齊，上萬字的調研報告裏形成的結論是，「在商品結構、供應鏈策略和營銷玩法上都值得學習。」其中，營銷方式體現了這家外來超市在可靠以外的「有趣之處」。</p><p>2024 年年中，上海不少地鐵站的牆面上，「要不要試試應聘奧樂齊」的招聘廣告極為顯眼，其中對品類採購員的要求寫着「南北半球兩頭跑、有三頭六臂、懂產品、會壓價」，質檢員的要求則是「愛挑刺、深扒供應商底細，會來事、細緻盤完 30 道檢查」。</p><p>一位廣告從業者在社交平台解讀該則廣告時笑稱，「看似是招聘，實則是向消費者宣傳它的品質把控和低價能力。」此外，奧樂齊那時還將它的招聘廣告貼到大巴車上，在盒馬店門口反覆開過，頗有點「貼臉開大」的意味，引發了網友們在社交平台上的自發調侃。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4590,1529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250327/v2_9f5f9de04fa3473ca6103fa8ed410e2e@5748245_oswg937657oswg4590oswg1529_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奧樂齊 2024 年中在上海部分地鐵站投放的招聘廣告（圖源官方）</p><p><strong>事實上，中國市場今天的奧樂齊不同於它在德國的樣子，也不同於初進中國的定位。</strong></p><p>陳希曾在疫情前與奧樂齊中國高管有過交流，對方認為，類似德國奧樂齊那種單純的「硬折扣」、以便宜為唯一優勢的形態，在中國市場空間不大，還是希望將它做成一個相對「高階」的存在。那次交流留給陳希的印象就是，「奧樂齊跟盒馬挺像的。」</p><p>只是後來的幾年，中國消費市場發生巨大變化，中產消費力走向低迷，願意為品牌溢價買單的人變得少見，「質價比」成了最堅硬的需求。山姆在商品力衡量中有個指標叫「會員價值」，意為某款商品比市面上同樣品質、同樣規格的商品便宜的程度。在對外介紹商品時，山姆員工也樂於談起「這款商品的會員價值是 xx%」的優勢。</p><p>在山姆、胖東來的刺激下，傳統大賣場在中國市場只剩「調改」一條路，奧樂齊憑藉單一區域、小規模，迅速完成了自我轉型。</p><p>2023 年起，奧樂齊開打價格戰，推出「超值系列」，門店也開始大力強調低價，「好品質，夠低價」的標語被四處張貼。2024 年，數百款 9.9 元流量單品面市，降價單品的數量也不斷提升。</p><p>回頭再看，儘管算不上「品質極優」，但奧樂齊的極簡 SKU、品質可靠感、性價比、成熟的自有品牌，都與 Costco 和山姆有異曲同工之處。<strong>隨着社交平台越來越多人對二者進行關聯性對比，有網友説「奧樂齊也是好起來了，都成了山姆的假想敵。」</strong></p><p>山姆、Costco 在線下的大包裝、囤貨場景可能是難以取代的，但在更追求便捷的日常補貨場景中，奧樂齊的確可能分流一部分山姆極速達和 Costo 同城配的份額。</p><p>奧樂齊的小包裝、獨有商品、性價比、信任感，恰恰是大賣場們如今希望靠攏的方向。</p><p>陳希對永輝的「胖式調改」興趣不大，因為「不想湊熱鬧以及各種需求都已經有滿意的消費選擇了」。Arya 最近也跟朋友聊起，「如果奧樂齊不作死，我應該不會再去逛那些傳統超市了。」奧樂齊的擴張如若順利，真正影響的可能正是這些艱難前行的老玩家們。</p><p><strong>會員店的平價版、日常版補充，是奧樂齊在上海市場的絕佳卡位</strong>，社區超市的風隨之也颳了起來——盒馬正將「盒馬 NB」明確為新的試驗場，2024 年底的內部信裏，盒馬 CEO 嚴筱磊表示，「公司將聚焦盒馬鮮生和盒馬 NB 兩大核心業態。」</p><p>能在競爭最激烈的上海站穩，已經證明瞭奧樂齊的實力。但硬幣的另一面是，上海市場需求也更旺盛，線下商超、小象叮咚們都能有一席之地。「奧樂齊目前只是把上海的消費偏好研究明白了，那如果有一天到了北京呢？」Zoe 説。<span style="letter-spacing: 0px;">過度依賴江浙滬本地供應鏈，則是它走出去的另一重挑戰。</span></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,702" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250327/v2_5be082fe305a4384b44fa5387313d1de@5748245_oswg296894oswg1280oswg702_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奧樂齊位於上海金山區的門店（圖源官方）</p><p>區域擴張之外，盈利也是個現實問題。久謙中台的一份紀要顯示，截止 2024 年 Q4，奧樂齊所有門店的銷售額約在 25 億元，整體呈上揚趨勢，但僅有少數門店盈利，而單店相關指標（銷售額、客流量等）和盈利門店數，是中國區高管的 KPI。</p><p>更廣泛的區域滲透，以及前置倉與電商，都是未來的空間，也是不確定性所在。奧樂齊官方對 2024 年的總結是「不斷‘打開’的一年」。這一年，它們新開 14 家門店，從上海市區走到了郊區，又在 2025 年宣佈去往蘇州和無錫。</p><p>這樣的節奏與奧樂齊 2022 年設想的「上海可能開設 500-600 家門店」的願景相比，還顯得滯後和緩慢，但在極卷的零售市場，它至少佔住了一個獨特身位。「只要它保持耐心和水準，盈利只是時間問題。」Zoe 説。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>花粉季的「過敏星人」，買出一個百億爆款</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3226761986932101?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡香贇</p><p>編輯｜海若鏡</p><p>黃色圓柏花粉風暴，繼續在北京上空飄揚。</p><p>受去年暖冬影響，今年北京的春季花粉期大幅提起。近兩週，北京花粉濃度幾乎每天都保持在「很高」（&gt;800 粒/千平方毫米）級別。而始作俑者圓柏——帝都綠化帶裏的絕對「王者」，正借風速將上億枚直徑 30 微米的「生化武器」空投全城，讓二環到六環的市民集體上演「過敏者聯盟」。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1178,2021" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250329/v2_389e0845b458450fb3bbbc0c2e1916d6@5930287_oswg2606716oswg1178oswg2021_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源網絡</p><p>打噴嚏、流鼻涕，頭戴護目鏡，兜揣氯雷他定，經驗充足的過敏人早早做起了準備。</p><p>京東買藥數據顯示，近期，購買過敏相關藥品的用户同比增長 40%；僅在北京地區，3 月 20 日以來，過敏相關訂單量日環比增長 127%，鼻部過敏訂單量日環比增長更是達到了 160%。</p><p>日益增長的過敏患者，把過敏藥買成季節限定爆款，已成為近幾年的固定節目。而氯雷他定、布地奈德、西替利嗪、氟替卡松……這些原本晦澀的藥物名，也在大眾與過敏的反覆糾纏中，成為隨口就能説起的常用詞。</p><p>在中國，僅過敏性鼻炎、哮喘、特應性皮炎和慢阻肺 4 類大基數過敏疾病，對應的患者羣體就達到 5 億人。開源證券研報預測，儘管當前國內的過敏藥市場滲透還低於全球，但隨着患者重視程度和支付能力逐漸提升，中國過敏類疾病藥品市場「預計迎來高速發展期」，或將在 2030 年突破 200 億美元。</p><p>很顯然，這場淡黃色風暴掀起的，已經不止是一場簡單的「健康保衞戰」，背後還有價值千億的藥物經濟巨浪。</p><h2><strong>神藥「翻紅」，但難言根治</strong></h2><p>輾轉難眠的春夜，過敏人把氯雷他定買成了電商平台上「夜間下單量最高的過敏藥單品」。</p><p>相比於概念更 fancy 的抗腫瘤藥、基因治療產品，只是用來處理過敏這種「小病」的氯雷他定並不算惹眼，參與者雖多達幾十家，但往往是早年靠仿製藥起價的傳統藥企。尤其是前兩年，普通的片劑被納入國家集採後，利潤更是大幅攤薄。</p><p>以氯雷他定的「升級版」地氯雷他定為例，2020 年被集採後，普利製藥的地氯雷他定片已經降價到了 0.47 元一片。要知道，在整個氯雷他定類藥物賽道里，普利製藥一家的份額就能達到 10% 以上。</p><p>即便如此，憑藉用法簡單，且不需論過敏原的優勢，氯雷他定增長潛力仍不容小覷。近年來，過敏問題大爆發，各大企業在過敏藥中掘金的步伐從未停止。比如，在片劑「卷」到頭後，藥企們紛紛轉向了口服液、糖漿等，試圖在劑型上玩出新花樣，大有和氯雷他定死磕到底的架勢。</p><p>因此，進入集採後的氯雷他定銷售額仍在持續上揚。據中康控股旗下的中康科技開思系統數據，近 5 年，全國零售市場上的氯雷他定銷售總額已突破 76 億元；且直到 2022 年左右，該類產品的年銷售增幅仍能保持在 10% 以上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1146,502" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250329/v2_e6c807bc93b941aa908740a36928eed3@5930287_oswg90396oswg1146oswg502_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：中康科技開思系統</p><p>除此之外，像布地奈德、西替利嗪、氟替卡松等過敏藥，同樣是電商上的春季「爆款」。2024 年，這幾款產品在全國零售市場上的銷售額也分別達到 13.46 億元、2.67 億元和 5.19 億元。今年的過敏季，它們在京東上的單週成交額就提升了 50% 以上。</p><p>經典款「常青」固然可喜，但問題也在逐漸浮出水面。一方面，氯雷他定對心血管系統存在潛在毒性；另外，以氯雷他定為代表的抗組胺類過敏藥效果有限，比如僅能覆蓋過敏反應的早期階段，治標不治本。而在人體內，過敏通常是由多種因子共同參與的炎症反應，但組胺只是其中一種，無法對過敏問題進行全盤控制。</p><p>而當下，越來越多患者對治療過敏的訴求都更加直白：治癒。社交媒體上，受不了每年春天都被過敏折磨的網友們紛紛無奈稱，「過敏只有 0 次和無數次」「一直反覆，心態要崩」。一些專注於過敏類疾病研究的醫生也提到，患者在諮詢用藥建議時，最關心的往往就是療效、安全和「能不能根治」。</p><p>過敏患者的迫切需求，也在倒逼藥廠不斷進行新藥研發、升級。近年來，越來越多創新藥企業開始將目光轉向治療過敏的小分子靶向藥、生物製劑，或脱敏治療製劑；在全球臨牀試驗登記平台上，有關過敏的研究超過 1600 項。</p><p>它們之中，是否會出現一款更好的過敏藥？</p><h2><strong>生物藥新玩家入場</strong></h2><p>今年春天，不少醫患關注到了過敏藥市場的一個新變量：國內首次批准了一款用於治療季節性過敏性鼻炎的 IL-4Rα（一種可用於多種過敏疾病藥物開發的靶點）生物藥上市。</p><p>這款產品名為司普奇拜單抗，由康諾亞研發，經贈藥後 1208 元/針，首療程一月 3 針。III 期臨牀研究稱，使用司普奇拜單抗治療一次後，50% 患者的鼻部過敏症狀達到「輕度甚至完全緩解」；第二次治療後，90% 患者的眼部過敏症狀也達到了這種狀態。</p><p>生物藥製品往往圍繞過敏疾病的發生機制來發揮作用，相當於在過敏反應的「上游」階段就進行幹預，因此能夠較長期地控制病情、減少復發，特別是在中重症和耐藥患者身上也能快速起效。因此，新入局的創新藥企在押注過敏類賽道時，大多偏好抗體生物藥研發。</p><p>以現下熱門的過敏類靶點 TSLP（一種在免疫調節中有重要作用的細胞因子）為例，國內外均已有多家企業佈局。其中，2021 年時，安進和阿斯利康的物特澤魯單抗就已獲批治療哮喘，後於 2024 年在中國獲批；在國內，恆瑞、康諾亞、博奧信/正大天晴等企業也在追趕研發，均有 II 期臨牀。</p><p>另一方面，由於研發門檻高，生物藥類產品具備天然的高定價優勢，刺激着藥企的研發動力。歷史上，諾華的過敏性哮喘和蕁麻疹藥物奧馬珠單抗、賽諾菲旗下治療特異性皮炎、哮喘的度普利尤單抗都是知名的「10 億美元分子」；而物特澤魯單抗作為全球唯一的 TSLP 產品，上市第 3 年，僅憑藉一個適應症就賣出了 9.72 億美元的高價。</p><p>對藥企而言，這其中的利潤自然更加可觀。</p><p>但客觀來説，許多過敏患者的症狀可能沒有那麼嚴重，説服他們轉頭接受價格更貴的生物藥，可能也需要一個過程。有從事過敏疾病治療的醫生觀察到，過敏患者的特點在於，「更願意選擇性價比高」的藥物。生物藥的價格很高，且療效雖的確優於傳統藥物，但也「無法根除，當免疫功能處於失衡狀態時，再接觸過敏原可能仍會發生症狀」。</p><p>因此，幫患者在「療效」和「價格」間謀求一個平衡，或許是許多從事過敏類生物藥產品開發的企業面臨的下一道課題。</p><p>此外，這兩年同樣頗受關注的治療方式還有脱敏治療，即確認過敏原後，通過持續注射脱敏製劑的方式，來降低或消除對過敏原的敏感性。不過，它的治療週期很長，一般要半年起步，3-5 年才能達到理想療效。</p><p>但好處是長期有效，完成療程後再接觸過敏原也不會過敏。在前述醫生看來，這或許是現有方法中「最接近根治」的一個。</p><p>打動過敏患者的，也恰恰是這點。目前，國內雖尚無針對脱敏治療市場的完整統計，但從相應制劑供應商我武生物的財報中大體可窺見一二：公司的「暢迪」（粉塵蟎）和「暢皓」（黃花蒿花粉）是國內唯二獲批的脱敏治療舌下滴劑，2024 年上半年，「暢迪」的銷售收入為 4.11 億元，同比增長 9%；1-9 月，「暢皓」收入 2057 萬元，同比增長約 88%。</p><p>另一家 A 股上市公司浩歐博雖也在通過海外授權的方式，引進舌下噴劑脱敏產品，且涵蓋的過敏原多達 17 種，但截至目前，產品還只在海南樂城先行區使用，尚未完成藥品註冊。</p><p>整體而言，在國內，這些更「先進」的過敏藥物、療法仍處於起勢階段。藍海之中，越來越多的企業正在試圖湧入，而過敏藥這門「大生意」，也在隨時等待下一個「爆款」崛起。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「千尋智能」完成 5.28 億元 Pre-A 輪融資，加速具身智能通用模型落地 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3224908715539591?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，近日，具身智能創業公司「千尋智能」宣佈完成 5.28 億元人民幣 Pre-A 輪融資。</p><p>本輪融資由阿美風險投資旗下 Prosperity7 Ventures(P7) 領投，招商局創投、廣發信德、靖亞資本、東方富海、華控基金、華髮集團、善富科創子基金等機構跟投。此外，老股東達晨財智、柏睿資本、弘暉基金以及千乘資本在本輪持續加碼。</p><p>本輪融資後，千尋智能將持續加速具身大模型的迭代、機器人本體的進化以及人才團隊的構建。</p><p>千尋智能（Spirit AI）成立於 2024 年 2 月，由前珞石機器人 CTO 韓峯濤創辦，成立至今累計融資金額超過 8 億元。</p><p>聯合創始人高陽畢業於加州大學伯克利分校，師從具身智能領域泰斗 Pieter Abbeel，專注於機器人跨模態交互研究，其學術成果多次入選 NeurIPS、ICRA 等頂級會議。</p><p>千尋智能近期披露了自研 VLA Spirit v1 搶先版演示視頻，視頻中機器人已可以實現疊衣服全流程順暢操作，完成連續長程複雜任務。</p><p>疊衣服這樣的操作對機器人來説難度極高，因為衣服的褶皺、質地和擺放形態都具有極高的隨機性，這使得每一步操作都面臨不同的挑戰。千尋智能自主研發的 Spirit v1 VLA 能夠根據自然語言指令精準完成類似疊衣服這樣的複雜多任務連續操作，其操作能力得到了顯著提升。據悉，Spirit v1 VLA 正式版也將於近期公開發布。</p><p>機器人本體方面，千尋智能首款商用級人形機器人 Moz1 即將正式發佈。據介紹，Moz1 擁有 26 個自由度（不含靈巧手），基於高功率密度最高的一體化力控關節打造，在速度、精度、安全性和仿生力控方面的指標在業內處於領先。</p><p>近年來，具身智能行業正迎來前所未有的投資熱潮與發展機遇，市場潛力巨大。高盛預測，到 2035 年全球範圍內人形機器人市場規模有望達到 1540 億美元。隨着技術的不斷成熟和供應鏈的完善，機器人的成本也將快速下降，這將進一步推動其商業化進程。</p><p>千尋智能創始人兼 CEO 韓峯濤表示：「千尋智能致力於打造全球領先的具身智能通用模型，推動機器人技術的突破與應用。未來，我們將通過場景驅動技術進化，持續快速迭代 VLA 模型，並在智能製造、服務行業等萬億級市場推進商業化落地。」</p><h3><strong>投資方觀點：</strong></h3><p>本輪領投方 Prosperity7 Ventures(P7) 執行董事總經理 Raed Twaily 表示：「千尋智能在 VLA 泛化能力和模型迭代速度方面所展現出的實力，讓我們很關注。其 VLA 的泛化能力，賦予了機器人適應複雜多變環境與多樣化任務的本領，使其能夠精準執行連續複雜操作，我們對千尋智能基於國際前沿理念構建的技術路徑予以高度認可，放眼未來，期待千尋智能持續發力，不斷拓展具身智能的技術邊界，在全球舞台上引領具身智能技術發展新潮流，為全球智能機器人產業變革注入強勁動力。」</p><p>天使輪投資方達晨財智項目負責人王宇浩表示：「具身智能是未來十年的科技主旋律之一，達晨財智密切關注這一高潛力賽道的發展及變化。當前機器人在下肢 Locomotion 端正快速趨於成熟，而需要真正替代人執行各類複雜任務，上肢 Manipulation 和大腦的突破是關鍵。我們非常欣喜的看到，千尋智能作為少有的兼具國際級 AI 和硬件實力的團隊，在成立短短一年時間裏展示出的全方位的快速迭代和能力提升，因此達晨財智在本輪超額加註。期待未來千尋智能持續引領具身智能賽道的發展，以構建通用智慧機器人為目標，不斷追尋智能上限。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市場監管總局：集中清理存量違規收費政策，該取消的收費項目要堅決取消</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229854623382918?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:38:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 31 日，國家市場監督管理總局價格監督檢查和反不正當競爭局副局長韓利表示，下一步，國家市場監督管理總局將集中清理存量違規收費政策措施，由國務院各部門、各省級人民政府按照統一部署，結合企業反映的突出問題，對照審查標準開展自查自糾，對發現存在違規收費問題的政策措施，該取消的收費項目就要堅決取消，該納入收費目錄清單的要及時納入，該調整收費標準的及時調整。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家發改委：各地區各部門需全面梳理、清理涉企收費項目，確保每個項目有依據</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229854083038595?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:37:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 31 日，國家發展改革委價格司司長牛育斌表示，各地區各部門要嚴格對照法律法規和相關政府文件，全面梳理、清理本地區本領域涉企收費項目，確保每一個項目都有依據。下一步，國家發展改革委、工業和信息化部、財政部、市場監管總局四部門將會同有關部門制定統一清單格式和編制要求。牛育斌還強調，四部門將督促指導各地區各部門及時向社會公開涉企收費目錄清單，並同步建立動態調整機制。當收費政策發生變化，如新增、取消或調整收費項目時，要在規定時間內更新目錄清單，提高準確性和實效性。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>哈囉租車舉辦第二屆商家大會，並與比亞迪簽署戰略合作協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229850668727686?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:34:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 26 日，哈囉租車舉辦第二屆品牌店商家大會。大會上，哈囉租車還與比亞迪舉辦了戰略合作協議簽約儀式，在資源互補、品牌協同等方面深度合作。目前，哈囉租車實現了全國 680+城市覆蓋，擁有 10 萬+服務網點的規模，覆蓋國內絕大多數機場、高鐵站，並提供超 300 個汽車品牌，7000 多個車型供用户選擇。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天津公積金：二套住房最低首付款比例由 30% 調整為 20%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229846132374921?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:29:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天津公積金髮布關於調整個人住房公積金貸款有關政策的通知，繳存人申請公積金貸款購買家庭第二套住房的，最低首付款比例由 30% 調整為 20%。貸款受理日期在 2025 年 3 月 31 日（含當日）之前的，仍按本通知施行前的政策執行。貸款受理日期為貸款銀行向市住房公積金管理中心提交繳存人貸款申請之日。借款合同約定的公積金貸款期限為一年以上的，借款人在償還貸款期間可以申請變更還款方式。通知自 2025 年 4 月 1 日起施行，有效期 5 年。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>淘寶直播 2025 年新增 110 億投入，目標成交和用户規模兩年翻番</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229843055049861?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:26:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 31 日，淘寶直播在一年一度的直播盛典上宣佈，2025 年全面加碼品質直播，新增 110 億投入，目標成交和用户規模兩年翻番，並幫助更多生態夥伴用品質實現確定性增長。淘寶直播運營總經理夢心表示，2025 年將堅持用户增長投入、堅持優質貨盤運營、堅持專業主播扶持。數據顯示，2024 年淘寶直播年活躍買家數超 2 億，核心主播成交同比增長 31%，核心店播成交同比增長 36%，淘寶品質直播模式帶來了穩定增長。行業分析人士認為，阿里生態體系年活躍買家數有 10 億，從直播用户的滲透率來看，淘寶直播依然有巨大的增長空間。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度發佈端到端語音語言大模型，成本最高降 90%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229842411797894?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:25:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，3 月 31 日，在百度 AI DAY 上，百度發佈業界首個基於全新互相關注意力（Cross-Attention）的端到端語音語言大模型，實現超低時延與超低成本，在電話語音頻道的語音問答場景中，調用成本較行業均值下降約 50%-90%。當日，文小言宣佈品牌煥新，率先接入該模型，還帶來多模型融合調度、圖片問答等功能升級。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信消費金融公司增資至 10 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229837597441412?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:20:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，中信消費金融有限公司發生工商變更，註冊資本由 7 億元人民幣增至 10 億元人民幣。該公司成立於 2019 年 6 月，法定代表人為李如東，經營範圍包括髮放個人消費貸款、接受股東境內子公司及境內股東的存款、向境內金融機構借款等。股東信息顯示，該公司由中國中信金融控股有限公司、金蝶軟件（中國）有限公司共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>淘寶投注 10 億孵化百大新紅人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229836025592962?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:19:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，淘寶服飾負責人看山在「2025 淘寶紅人之夜」上透露，今年淘寶將投入 10 個億，提供人均等值於 1000 萬的資源，全力打造百大新生代紅人。看山表示，近兩年，已有近 600 位站外新紅人湧入淘寶開店，實現品牌主理人的夢想，其中不少人入淘不足兩年，年成交就超過一個億。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證券市場交易時間縮短 30 分鐘為虛假消息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229827614752137?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:10:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日有消息稱，2025 年 3 月 30 日，證監會突然發佈《關於優化證券市場休市安排的通知》，宣佈自 4 月起對 A 股交易時間及節假日休市規則進行重大調整，全天交易時間縮短 30 分鐘。從權威部門獲悉，此為虛假消息。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本政府養老金投資基金維持基本投資組合結構不變</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229806388591752?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:07:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本政府養老金投資基金——日本年金公積金管理運用獨立行政法人（GPIF）3 月 31 日發佈 2025 年財年起 5 年內的基本投資組合結構，國內股票、外國股票、國內債券和外國債券各佔 25%，保持不變。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數收盤集體下跌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229819448851592?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 15:02:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數收盤集體下跌，滬指跌 0.46%，深成指跌 0.97%，創業板指跌 1.15%；光伏、券商板塊領跌，鈞達股份跌停，隆基綠能、華泰證券跌超 5%；海洋經濟概念調整，神開股份、大連聖亞跌停；算力、華為星閃概念走強，宏景科技、大位科技漲停；滬深京三市超 4000 股飄綠。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲央行行長：已幾乎達到通脹目標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229805968571776?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:54:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，歐洲央行行長拉加德表示，「我們幾乎達到通脹目標」，但由於存在不確定性，不能説通脹已經結束。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中共中央政治局召開會議，審議《生態環境保護督察工作條例》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229804502678915?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:47:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中共中央政治局 3 月 31 日召開會議，審議《生態環境保護督察工作條例》。中共中央總書記習近平主持會議。會議強調，要堅持和加強黨對生態環境保護督察工作的領導，繼續發揮督察利劍作用，進一步壓實各地區各部門抓好美麗中國建設的政治責任。要牢牢牽住責任制這個「牛鼻子」，強化大局意識，保持嚴的基調，敢於動真碰硬，持續發現問題，認真解決問題，提高對黨中央生態文明建設決策部署的執行力。要強化督察隊伍建設，加強規範管理，嚴明作風紀律。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>陳茂波：今年以來香港金融市場氣氛明顯暢旺</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229794735504776?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:37:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 30 日，香港特區政府財政司司長陳茂波發表網誌表示，今年以來，香港金融市場氣氛明顯暢旺，股市上揚、成交額顯著增加，新股融資活動更為活躍，加上國家在人工智能等前沿科技以及文創產業等領域不斷有突破和創新，讓國際投資者對中國內地和香港金融市場重新評估，並加大投資組合的配置額度。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>優艾智合-西安交大具身智能機器人研究院公佈人形機器人矩陣</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229793299479940?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:35:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，優艾智合-西安交大具身智能機器人研究院首次對外公佈團隊打造的人形機器人矩陣並首發輪式人形機器人產品「巡霄」。此次發佈的根據應用場景差異化打造的 7 款產品，涵蓋雙足、輪式、四足、履帶式等不同形態。產品通過搭載研究團隊構建的「一腦多態」的具身智能大模型，形成立體感知、全身關節控制、靈巧操作的端到端控制具身「肢體」，和基於多模態傳感融合的針對不同場景的多態「移動」能力，目前已完成場景應用初步驗證。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美的回應清倉小米股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229786929134976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:29:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美的集團 2024 年年報顯示，公司出售 9.02 億元小米集團股票，並徹底清倉。31 日上午，美的集團證券部工作人員回應稱，「屬公司正常投資操作，沒有什麼特別原因。」在被問及是否與業務戰略調整有關時，該工作人員表示「沒有關係，業務還是 ToC 與 ToB 並重發展」。（中新經緯）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為引望完成工商變更，徐直軍任董事長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229784138923398?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:26:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[華為引望已完成工商信息變更，華為持股比例由 100% 調整為 80%，新增阿維塔科技和賽力斯兩大股東，分別持股 10%。董事會方面，徐直軍任董事長，餘承東和朱華榮任副董事長，白熠、靳玉志、卞紅林、張興海任董事。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里雲與南京大學聯合啓動人工智能人才培養合作計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229782676274566?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:24:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據阿里雲消息，南京大學與阿里雲近日宣佈啓動人工智能人才培養合作計劃。據瞭解，南京大學是首個成立人工智能學院的 C9 高校，阿里雲通過「雲工開物」計劃為南京大學所有在校生提供免費的雲計算和 AI 算力資源。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬深兩市成交額連續第 49 個交易日突破 1 萬億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229779216317828?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:21:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，滬深兩市成交額連續第 49 個交易日突破 1 萬億，較上日此時放量近 700 億。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>單立人喜劇節落幕：場地支持方阿那亞園區日入園人數超過 3 萬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3229760246021509?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 14:12:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，單立人喜劇節落地秦皇島阿那亞。由單立人喜劇主辦，龍角散冠名，上海鑽石交易所聯合贊助，在為期兩週的喜劇節中，共有 44 場演出活動、80 多位喜劇創作者、30 多個品牌參與其中，吸引全國各地上萬名觀眾前來觀演遊玩。同期，場地支持方阿那亞園區的日入園人數超過 3 萬，酒店及民宿單日入住間數超過 1 萬間，與暑期週末客流量持平。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>