<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>設計師的夢魘還是福音？家居 AIGC 平台「暗殼科技」希望引發效率革命｜ 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2893150889024384?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 21:08:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>在家居設計產業，從 20 多年前高門檻的專業設計軟件如 3D Max 和 Rhino，到 10 多年前的交互式設計軟件，再到如今的 AIGC 軟件——設計作品將不再需要複雜的建模，總成本顯著降低，質量大幅提升，渲染速度更是成倍加快。</p><p>AIGC 時代的 SaaS 軟件如何演變，以及它會對產業端會產生哪些新的影響，這是眾多 AI 玩家正在探索的命題。暗殼科技是其中之一。暗殼科技成立於 2023 年 2 月，已經上線網頁端與小程序，希望運用 AIGC 技術，為家居設計提供高效、精準和多樣化的解決方案。公司的 AI 驅動設計平台旨在幫助設計師和家居品牌快速吸引消費者並實現高效的設計交付。希望讓每個人都能把對美好生活的創想變成身邊看得見摸得着的空間和物品，推動家居產業的設計平權。</p><p>暗殼科技 CEO 黃燕虹指出，<strong>目前不少頭部家居企業正積極擁抱 AI，他們希望通過技術提升，為企業的長期發展打下科技基礎。相比之下，中腰部企業更傾向於通過業務合作付費，或定製化的線上模塊開發來滿足需求。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,768" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240805/v2_3cdc01651fb947dcb0c4dfc1be689290@5473297_oswg2115251oswg1920oswg768_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">暗殼 AI 官網首頁 ark.art（來源：企業供圖）</p><p>36 氪關注到，頭部家居渠道商居然之家董事長汪林朋關於 AI 如何賦能設計行業的言論引發熱議。<strong>他認為，AI 為設計行業帶來革命性的變化，包括解決諸如「吃回扣」等行業頑疾，提升設計的效率和透明度。</strong></p><p><strong>從另一個角度來看，儘管家居設計行業競爭激烈，但仍存在許多痛點。一些消費者不認可設計師的費用，而某些不收設計費的平台可能會通過提高材料費用來補償。家居行業並不缺乏設計師，真正缺乏的是能夠將優秀設計有效落地的人才。AI 技術的引入，或許可以緩解企業、消費者和設計師之間的矛盾。</strong></p><h2>設計師不再擔憂自己是否被替代，而是擁抱 AI</h2><p>廣義上的家居消費涵蓋傢俱、家電、家紡、家裝等多個領域。黃燕虹告訴 36 氪，僅在傢俱家電累計超 1.5 萬億的市場中，按照研發營銷成本約佔 20% 的比例計算，家居設計市場規模近三千億元。隨着 AIGC 技術的普及，設計軟件的門檻將大幅降低，市場需求也將隨之增長。</p><p>在 UGC（用户生成內容）和 PGC（專業生成內容）時代，家居設計出現了三維家、酷家樂等交互設計軟件。人工智能時代的到來，使得設計過程從依賴人工創意和專業技能，轉變為依賴於機器學習和大數據分析的能力，大幅提高了設計效率，降低了成本，使設計行業的生產力得到了指數級的提升。</p><p>舉例來説，<strong>一些家裝設計師對接非設計專業的 C 端消費者，AI 技術出現之前，一般是在量房階段過後的一兩週，才給客户做出不同風格的效果圖，而現在，這一套流程在設計師第一次跟業主見面溝通時就可以幾分鐘內實現。</strong></p><p>暗殼科技孵化於空間設計公司矩陣股份（301365.SZ）的科技部門，憑藉矩陣在室內與軟裝設計領域的積累，暗殼在室內與產品設計的數據訓練側和市場交付側相對具備優勢。同時，矩陣在 B 端設計師羣體中的影響力和經驗，暗殼科技也能夠快速獲得行業內的專業反饋，這使得產品迭代和市場下沉變得更加順暢。</p><p>暗殼 CEO 黃燕虹，曾服務過阿里巴巴極有家等平台設計趨勢風格研究，深耕居住產業，專注於住宅產品研發，生活方式趨勢研究，家居品牌戰略研究。</p><p>黃燕虹告訴 36 氪，<strong>在圖像生成大模型在海外興起之時，家居行業經常討論 AI 是否會取代設計師，到了 2024 年，大家不太討論了。當工具好用，且大家可以通過工具獲利時，使用 AI，便成了設計師工作中自然而然的事情。</strong></p><p>此前，SD、Midjourney 等外國軟件的出現，引發了熱愛科技的設計師的追捧，但大規模普及仍然很難，這類海外軟件仍需擺脱操作不友好、理解需求能力差、效果不達標、結果不可控等複雜特點。</p><p>暗殼希望打造出一款設計師認為好用的普惠型產品，且界面符合設計師工作流程，操作符合國內設計師現有工作流習慣的平台。</p><p>在傳統的設計流程中，從產品設計到效果圖渲染，再到最終的攝影展示，整個過程耗時超 120 個小時。而暗殼科技的 AI 設計平台，通過自動化和智能化的設計流程，將這一週期縮短至 1 小時內。目前平台設計出效果圖成本降低 80%，製圖階段的 AI 效率是傳統工作流的 8 倍。</p><p>黃燕虹表示：「保證高質量的出圖是我們堅持的基本，得益於過去服務 B 端客户的反饋，下沉至更廣泛的 C 端和設計師羣體，暗殼具備專業和各類美學風格的積累優勢。好的設計能幫助設計師、家居企業更高效精準的獲客。AI 既能做到更理解設計師需求，也更理解市場需求。」</p><p>在平台上，暗殼也在搭建生態庫，讓業內品牌入駐，即通過設計效果圖的呈現，展示和推廣家居建材品牌，但對於品牌的入駐保持嚴選態度。品牌入駐生態庫後，可以通過平台的設計服務和設計師帶貨邏輯，實現產品的市場轉化。</p><p>暗殼的 AI 平台還能夠在產品開發階段提供支持，幫助產品從概念到設計的落地，也就是利用 AI 技術設計家居產品。</p><p>在傳統的家居產品設計流程中，企業需要經歷市場調研、前期分析、產品定位等一系列繁瑣步驟。這不僅涉及多個專業人員的參與，如策劃、設計、拍攝和售後團隊，整個過程耗時長達半年至一年。這種方法存在很大不確定性，產品投入市場後可能因多種因素導致反饋不佳，從而造成庫存積壓。</p><p>通過 AI，設計師或企業可以將不同的家居產品以及影像級場景圖發佈到自媒體平台，測試哪種設計、哪類產品更受用户喜歡。根據跑出來的數據，來決定要不要生產，生產多少。這樣就能夠避免浪費，降低風險，低成本捕捉爆款產品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2001,764" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240805/v2_cf90568337f64ea6bc4b443337ba3a5d@5473297_oswg2077664oswg2001oswg764_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">暗殼出品的產品營銷效果圖（來源：企業供圖）</p><p>在下一輪融資策略上，暗殼科技計劃向家居產業端拓展募資渠道，目標對象包括家居賣場、頭部定製家居企業以及傳統的建材和家電企業，以實現行業共同發展。</p><p>在下一輪融資策略上，暗殼科技計劃向頭部家居家電建材企業、擁有流量的互聯網公司，以及風投機構拓展募資渠道，以實現行業共同發展。</p><h2>用「AI+美學」助力 B 端企業營銷轉化</h2><p><strong>當前流行的直播切片等營銷手段，雖然能迅速吸引消費者注意，但復購率卻很低。原因在於這些手段往往無法解決品牌和企業面臨的實際營銷問題，有時甚至可能損害品牌價值，導致品牌溢價能力下降。</strong></p><p><strong>此外，許多企業，尤其是擁有龐大經銷商網絡的企業，面臨着品牌內容無法有效管理和分發的挑戰。</strong></p><p>針對家裝行業普遍存在的門店銷售人員和設計師推廣產品效率不高的問題，暗殼平台能夠為銷售和設計師提供設計和營銷支持，使他們能夠快速生成滿足客户需求的設計方案，提升銷售效率。</p><p>首先，在產品研發階段，暗殼幫助企業將概念設計快速轉化為實際可行的設計方案，縮短了產品開發週期；在營銷階段，暗殼的服務擴展到了棚拍和外拍等視覺營銷領域。通過視覺內容製作，幫助企業展示產品特點。</p><p>另外，通過分析設計趨勢、生活方式和消費行為，暗殼也開發新的模型和模板。這些工具還可以幫助企業用户在社交平台和電商平台上提高點擊率，從而更有效地吸引和留住客户。</p><p>在銷售環節中，銷售人員可應用暗殼植入功能，為客户提供實時效果圖，在銷售過程中更有效與顧客溝通。這種服務使得銷售人員能夠根據顧客的具體需求和偏好，提供個性化的設計方案，從而提高銷售轉化率。</p><p>在上線的時間內，暗殼也留意到了有趣的現象，甲方（空間運營方、家居品牌）會通過暗殼去觀察平台更新的設計風格，告知設計師密切關注平台上新的設計趨勢。利用這些趨勢，結合自己的產品、空間特點，來定製個性化的設計圖。</p><p>黃燕虹對 36 氪表示：「暗殼最終希望通過 AI，實現出所見即所得的效果。利用 AIGC 技術的數據連通性，設計師、企業端能夠更快速地響應市場需求，實現更加精準的客户體驗，重塑設計生產力和生產關係。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 | 雷軍進軍帶貨：個人抖音號櫥窗已上線小米手環；Meta 據稱與好萊塢影星洽談 AI 語音項目，將提供數百萬美元以獲取授權；馬斯克的 Neuralink 今年有望完成 10 例腦機接口植入手術</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2893057230903936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 18:25:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892960464214661"><strong>雷軍進軍帶貨：個人抖音號櫥窗已上線小米手環</strong></a></h4><p>小米 CEO 雷軍已經正式進軍帶貨。在其個人抖音號「雷軍」上可以發現，其商品櫥窗已上線「小米手環 9 系列智能手環」價格 249 元，可以直接下單購買。目前雷軍總粉絲數量為 2844.1 萬。（澎湃）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892794636311425"><strong>搜狐 2024 年 Q2 營收 1.72 億美元，同比增長 13%</strong></a></h4><p>搜狐公司公佈 2024 年第二季度財務報告。財報顯示，搜狐第二季度總收入為 1.72 億美元，同比增長 13%，環比增長 24%。其中，品牌廣告收入為 2000 萬美元，環比增長 24%；在線遊戲收入為 1.47 億美元，環比增長 25%。歸於搜狐公司的非美國通用會計準則淨虧損為 3400 萬美元。同時，根據搜狐公司此前宣佈的總金額最高 1.50 億美元的美國存托股票回購計劃，截至 2024 年 8 月 1 日，搜狐已經回購了 2347332 股搜狐美國存托股票，總金額約 2600 萬美元。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892476399360905"><strong>Meta 據稱與好萊塢影星洽談 AI 語音項目，將提供數百萬美元以獲取授權</strong></a></h4><p>據媒體援引消息人士報道，Meta 希望能在其人工智能項目中使用一些好萊塢影星的聲音，併為此提出了數百萬美元授權費用的報價，相關談判仍在進行中。知情人士稱，Meta 正與朱迪·丹奇、奧卡菲娜和基根-邁克爾·奇談判。Meta 和一些演員代表之間的談判經歷了多次中斷和重啓，因為雙方無法就演員聲音的使用條款達成一致。Meta 希望獲得在單個項目的固定期限內多次使用配音的權利，而演員代表正在尋求更嚴格的限制。（財聯社）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892771540802182"><strong>亞馬遜雲科技高管 Rohit Dhawan 出任勞埃德銀行 AI 戰略主管</strong></a></h4><p>英國金融時報消息，勞埃德銀行表示已聘請亞馬遜雲科技（AWS）高管 Rohit Dhawan 擔任新設的人工智能戰略主管一職。他此前負責亞馬遜雲科技在亞太地區的數據和 AI 戰略。Dhawan 將負責把 AI 整合到客户和運營流程中，並在勞埃德銀行內部新創建一個數據和 AI 職能部門。（界面）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892969760119686"><strong>Blackwell 芯片延遲交付？英偉達回應：樣品試用已經廣泛開始，產量有望在下半年增加</strong></a></h4><p>近期，英偉達 Blackwell 芯片延遲交付的信息備受關注。有媒體報道稱，由於存在設計缺陷，可能會導致交付推遲三個月或更長時間，或影響 Meta、谷歌和微軟等大客户，這些客户共訂購了數百億美元的芯片。對此，英偉達方面表示：「正如我們之前所説，Hopper 的需求非常強勁，Blackwell 的樣品試用已經廣泛開始，產量有望在下半年增加。除此之外，我們不對謠言發表評論。」（新浪科技）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892891817253762"><strong>榮耀：四季度進行股份制改革，並將適時啓動 IPO</strong></a></h4><p>針對上市相關傳聞，榮耀方面回應稱，榮耀始終堅持公開透明的發展原則，也會持續多元化股權結構，榮耀計劃在今年四季度啓動相應的股份制改革，並在之後適時啓動 IPO 流程，榮耀在相應的過程中會批露相關財務數據。榮耀稱，從 2021 年 1 月 1 日至今，榮耀沒有獲得過深圳市政府超出對通常企業的支持。（證券時報）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892796860455556"><strong>2024 年《財富》世界 500 強：沃爾瑪仍為全球最大公司，亞馬遜重回第二</strong></a></h4><p>8 月 5 日，2024 年《財富》世界 500 強排行榜揭曉。今年《財富》世界 500 強排行榜企業的營業收入總和約為 41 萬億美元，相當於全球 GDP 的三分之一，比去年略微增長了約 0.1%。所有上榜公司的淨利潤總和同比增長 2.3%，約為 2.97 萬億美元。其中，沃爾瑪連續第十一年成為全球最大公司。亞馬遜重回第二。中國的國家電網公司繼續位列第三。排在第四和第五位的分別是沙特阿美和中國石化。（界面）</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892763257117319"><strong>馬斯克的 Neuralink 今年有望完成 10 例腦機接口植入手術</strong></a></h4><p>美國當地時間 8 月 4 日消息，腦機接口公司 Neuralink 創始人馬斯克在週末的一場播客中透露，該公司已成功為第二名患者植入了其腦機接口設備，他預計 Neuralink 今年將為另外 8 名患者提供植入物，作為其臨牀試驗的一部分。這將使該公司總共完成 10 例腦機接口患者植入。（第一財經）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2891603359128192"><strong>沃森生物：雙價 HPV 疫苗通過 WHO PQ 認證</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，沃森生物公告，公司控股子公司上海澤潤生物科技有限公司全資子公司玉溪澤潤生物技術有限公司於近日收到世界衞生組織正式通知，確認由澤潤生物自主研發和生產的雙價人乳頭瘤病毒疫苗（畢赤酵母）通過了 WHO Prequalification。雙價 HPV 疫苗適用於預防女性因高危型 HPV16、18 型所致的宮頸癌等疾病。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892526765087362"><strong>具明亮基態激子的半導體納米晶體發現，有助開發超亮高效發光器件</strong></a></h4><p>來自美國海軍研究實驗室（NRL）和瑞士蘇黎世聯邦理工學院（ETH）的科學家表示，他們發現了一類具有明亮基態激子的新型半導體納米晶體。這一發現標誌着光電子領域的一項重大進步，可能會徹底改變高效發光器件等技術的發展。相關論文發表於新一期《美國化學學會·納米》雜誌。此次發現的這些新材料可以發出從紅外到紫外的廣譜光。這種獨特的多功能性使其在光電應用領域展現出巨大的應用潛力，為創造性能更優異的 LED、太陽能電池和光電探測器開闢了新途徑。（科技日報）</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892537254763142"><strong>「博納生物科技」完成近億元 A 輪融資</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，「博納生物科技」近日已完成近億元 A 輪融資。本輪融資由魯信創投領投，濟高財金跟投，生命資本擔任獨家財務顧問。本輪融資將用於膜分離純化領域的技術研發、新廠區建設及產能擴大、全國銷售渠道的進一步鋪設。博納生物科技成立於 2012 年，是一家專注於膜分離純化的高新技術企業，致力於在生產膜產品的同時提供膜技術方案。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892599870364548"><strong>小鵬匯天獲 1.5 億美元 B1 輪融資，同時啓動 B2 輪融資</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，小鵬匯天宣佈獲 1.5 億美元 B1 輪融資，同時啓動 B2 輪融資，即將啓動飛行汽車智造基地建設，計劃於今年四季度啓動「陸地航母」預售。據官方介紹，此輪融資將確保小鵬匯天飛行汽車研發、規模量產和商業化進程的順利實現。小鵬匯天即將在廣州開發區建設全球首個利用現代化流水線進行大規模量產的飛行汽車工廠，首先用於生產分體式飛行汽車「陸地航母」的飛行體部分。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892452222507651"><strong>規模突破 2.4 萬億元，境內 ETF 市場發展步入快車道</strong></a></h4><p>8 月 3 日，上海證券交易所發佈 ETF 行業發展報告。報告顯示，截至 6 月底，境內交易所掛牌上市的 ETF 數量達到 967 只，總市值達 2.48 萬億元；滬市共掛牌 571 只 ETF，規模合計 18679 億元。近年來，指數化投資方式越來越受到投資者認可。業內人士認為，隨着新一輪資本市場深化改革各項措施穩步推進，境內指數化投資發展空間廣闊，ETF 市場正迎來發展機遇期。（上證報）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892796386040451"><strong>機構：上半年中國藍牙耳機市場出貨量同比增長 20.8%</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，IDC 最新發布的《中國無線耳機市場月度跟蹤報告》顯示，2024 年上半年中國藍牙耳機市場出貨量達到 5540 萬台，同比增長 20.8%。其中，真無線耳機市場出貨 3508 萬台，同比增長 5.6%；開放式耳機市場強勢增長，2024 年上半年出貨 1184 萬台，同比增長 303.6%。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2891650765560704"><strong>深圳陸路口岸旅客通關量創全面復通以來新高</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，8 月 3 日，深圳陸路口岸旅客通關量創全面復通以來新高，單日出入境旅客 85.80 萬人次，其中入境 46.90 萬人次，出境 38.90 萬人次，刷新 6 月 30 日 84.79 萬人次的通關紀錄，深港兩地雙向奔赴再迎小高峯。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892466856221569"><strong>有利因素增多，人民幣匯率彈性趨強</strong></a></h4><p>7 月底 8 月初，人民幣匯率運行態勢發生新的變化，其中 8 月 2 日出現較明顯升值，當日在岸、離岸人民幣對美元匯率盤中最大漲幅分別超過 900 個基點和 1000 個基點。外匯市場專家分析，最近，外部環境出現邊際改善、國內穩增長政策加碼提升市場信心等因素共同支撐人民幣匯率低位反彈。展望未來，影響人民幣匯率的有利因素有望增多，加之相關部門防範匯率超調的態度明確，人民幣匯率有望更多地呈現雙向波動的運行態勢。（中證網）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2892463131990658"><strong>保險產品預定利率即將進入「2 時代」，錨定市場利率動態調整</strong></a></h4><p>從業內瞭解到，國家金融監督管理總局向行業下發了《關於健全人身保險產品定價機制的通知》及其配套通知，普通型和分紅型保險產品的預定利率上限將分批下調至 2.5% 和 2.0%，萬能險最低保證利率上限下調至 1.5%。業內人士認為，下調預定利率是從保險負債端壓降成本、防範風險的必要舉措，同時，將預定利率與市場利率掛鈎，將建立起長效機制，提高行業負債成本的彈性，提高資產負債管理水平。（證券日報）</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首單奧萊消費 REITs 發售定檔，1000 元起投</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2893089678727815?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 18:14:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近日，華夏基金髮布公告，國內首個以奧特萊斯項目作為底層資產的公募 REIT：華夏首創奧萊 REIT 將於 2024 年 8 月 6 日至 8 月 9 日正式發售，發售價格為 2.468 元/份，擬募資總額為 19.744 億元。其中，面向公眾發售 0.6 億份，公眾投資者可按發售價格，通過場內證券經營機構或基金管理人及其委託的場外基金代銷機構進行認購，認購金額 1000 元起投（含認購費）。</p><p>奧萊業務是首創城發（首創置業）最核心的業務板塊之一，甚至可以説是首創旗下最優質的持有型資產，從 2009 年正式進軍該業務至今，截至目前在全國各地有在營奧萊項目 15 個，總建築面積約 180 萬平方米。</p><p>本次發售的華夏首創奧萊 REIT 對應的底層資產是首創城發旗下的兩個奧萊項目——濟南首創奧萊項目和武漢首創奧萊項目。其中，濟南項目於 2019 年開業，銷售額連續 5 年蟬聯濟南奧萊市場第一；武漢項目於 2018 年 4 月，目前佔據長江以南區域奧萊市場約 50% 的市場份額。</p><p>根據基金擬募集規模以及基金招募説明書中披露的可供分配金額測算，華夏首創奧萊 REIT 2024 年和 2025 年的分派率分別為 5.46%、5.84%。在較穩定的收益預期之下，市場投出了信任票。在網下詢價階段，華夏首創奧萊 REIT 認購火爆，共收到 33 家網下投資者管理的 51 個配售對象的詢價報價信息，擬認購數量總和 88210 萬份，為初始網下發售份額的 6.3 倍。</p><p>相關人士表示，奧萊消費 REITs 是消費類 REITs 的一個細分類別，不僅具備消費 REITs 的一般特點，並且其底層資產 「名品+折扣」的高性價比特點表現出了明顯的穿越經濟週期的優勢。</p><p>贏商網統計數據顯示，普通購物中心業態組閤中零售業態佔比多為 30-50% ，而一般的奧萊項目零售佔比能達到約 80%，同時約為 8-10 萬方的項目體量可供 200 家以上店鋪入駐，基本上能一次性網羅國內消費者耳熟能詳的品牌，品牌豐富且優質品牌聚集效應明顯，能夠滿足消費者一站式購物需求。由於零售業態佔比極高，某種意義上，奧萊算是重奢商場的平替版。這兩種類型的商場，也是目前購物中心裏兩個佔比不高但備受行業、資本市場關注的細分業態，普遍認為具有較強的穩定性和抵禦能力。</p><p>今年，在房地產行業內，以持有型資產為底層資產的 REITs 產品有明顯增加趨勢，以華潤、萬科、首創為代表的地產企業紛紛以商業項目為底層資產發行 REITs 產品。而 REITs 的崛起，被認為是房地產金融領域的一次深刻變革，雖然國內 REITs 市場起步較晚，但近年來在政策利好的推動下，發展勢頭迅猛，為發行企業拓寬融資渠道，在銀行貸款、債券發行等傳統融資方式之外提供了新的選擇，有助於緩解企業的資金壓力。</p><p>7 月 26 日，國家發展改革委發佈了《關於全面推動基礎設施領域不動產投資信託基金（REITs）項目常態化發行的通知》，更是進一步打開了 REITs 發行常態化的規模空間，有利於推動定價市場化，實現投融資雙方利益的平衡。</p><p>而商業地產類 REITs 因為有項目租金帶來的穩定現金流支持，目前受市場關注度較高。同時，REITs 產品的普及，也有利於將商業地產開發的重資產模式變「輕」。</p><p>首創城發曾表示，首創將公募 REITs 視為旗下商業資產最重要的資本路線選擇，藉助發行 REITs 的良好機會，首創商業板塊將打通「投、融、營、退」全鏈路，不僅能夠改善公司的資產結構及現金流，而且有助於實現公司輕資產輸出的戰略轉型；不僅有助於首創鉅大旗下奧萊的退出，而且為未來項目收併購、基金擴募等提供進一步支持。</p><p>據悉，首創城發的首創鉅大，將擔任華夏首創奧萊 REIT 的運營管理統籌機構，由首創鉅大旗下北京首鉅商業管理有限公司作為運營管理實施機構。</p><p>首創鉅大是首創城發集團旗下以奧萊為核心主業的商業投資管理旗艦平台，其 2023 年度財報顯示，2023 年，首創鉅大實現收入約 21.24 億元，同比增長 127%。其中，物業發展業務收入約 9.98 億元，投資物業發展及運營業務收入約 9.31 億元，當年扭虧為盈，實現淨利潤約 1376.1 萬元。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>把工業固廢轉化為低碳膠凝材料，「華晟創元」產能超百萬噸  | 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887065174432393?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 17:12:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 ｜吳優</p><p>編輯 ｜王方玉</p><p>作為一種重要建築材料，傳統水泥混凝土行業產生了全國 14% 的碳排放，在「碳達峯」「碳中和」戰略的推進過程中，面臨着低碳化轉型的挑戰和機遇。</p><p>在此背景下，利用大宗固廢生產的新型低碳膠凝材料替代普通硅酸鹽水泥成為了助力建築行業碳達峯的新選擇，受到了越來越多的關注。機構 BNEF 的統計顯示，低碳水泥領域初創企業自 2010 年以來籌集的資金已達到 9 億美元。</p><p>36 碳近期關注的華晟創元環境科技有限公司（以下簡稱「華晟創元」）就是一家高性能低碳膠凝材料的研發製造商。</p><p>華晟創元創立於 2015 年 9 月，是北京市「專精特新」中小企業和國家高新技術企業，擁有專利 23 項，其中發明專利 10 項，參編各類行業標準 5 項。公司聚焦於水泥與混凝土的低碳化技術升級與效能提升，其核心業務是利用冶金、化工、火電固廢為原料，通過複合激發技術獲得可替代水泥的低碳膠凝材料。</p><p>目前，公司已在湖南郴州、內蒙錫林郭勒盟、雲南玉溪、陝西寶雞建成 4 個生產基地，總產能超百萬噸。</p><p>豐富的工業化級別低碳膠凝材料配方體系是華晟創元的核心競爭力，經過多年的實踐打磨，華晟創元的複合激發技術已完成了對高爐水渣以外的煤基固廢、磷化工固廢、有色冶金渣等多源固廢原料的全覆蓋，形成了三個大類、數十個亞類、數百個工業級別配方儲備，大幅度提升了該技術的原料適應能力和可複製性。</p><p>「低碳膠凝材料技術是核心，而配套工藝技術、延伸產品技術和應用場景技術則是核心材料技術的工業化支撐技術體系。華晟創元跨產業耦合了包括太陽能預幹化、超細粉磨、多功能充填&amp;製品站等高效工藝技術；聯合下遊客户開發了固廢基的流態固化土、特種砂漿、UHPC、路基填料、生態修復填料等成體系的延伸產品技術和應用場景技術，形成了從大宗工業固廢到低碳材料及其應用延伸的整體解決方案。」 華晟創元創始人陳向陽對 36 氪表示。</p><p>據陳向陽介紹，華晟創元生產的低碳膠凝材料的碳排放約為傳統水泥熟料的 10%，能耗僅為傳統水泥的 20%，同時成本低廉，根據應用場景的不同，客户使用成本可降低 15%~50%。</p><p>低碳膠凝材料的應用非常廣泛，可覆蓋礦山充填、岩土工程、生態修復、路基材料、商品混凝土、建築輔材等大部分傳統水泥應用領域。在眾多應用場景中，華晟創元選擇了礦山充填行業作為切入點。</p><p>「華晟創元的應用場景覆蓋了鉛鋅礦、鎢礦、磷礦、煤礦等主要礦種，產線圍繞客户佈局，至少可以為其節省 15% 的成本。」陳向陽表示，目前很多礦山在設計新的礦山充填站的時候，已直接把低碳膠凝材料設計為井下充填的首選材料。他認為該應用場景將在未來 5 年內保持高速增長。</p><p>除了礦山充填行業，華晟創元還針對生態修復、道路交通固化、磷石膏的生態修復、垃圾濃縮液固化、淤泥灘塗固化等場景研發了專用固化材料，並都形成了實際的工程案例，實現了固水、固砂、固土產品工業化應用全覆蓋。</p><p>陳向陽預測，除礦山充填外，生態修復和道路交通固化市場也將在未來幾年出現爆發性增長，而商混領域則將穩步推進低碳膠凝材料的應用。</p><p>與此同時，公司也在積極開拓海外市場。目前公司已與非洲贊比亞大型礦山開展合作，計劃在當地建設低碳膠凝材料生產線。公司也與北歐綠色能源基金達成了合作，正在積極推進歐盟碳關税 CBAM 的認證合作，為未來打入歐美市場做準備。</p><p>為了滿足業務擴張需求，華晟創元將繼續擴張產能，在現有 4 個生產基地的基礎上，預計今年底將建成 7-8 個低碳膠凝材料基地。</p><p>「路遙知馬力，從新技術新產品到大工業化產業，需要一支懂管理、懂經營、熟悉產業和企業運行規則的落地團隊，新技術轉化，要快，更要行穩致遠」。陳向陽對此非常看重，他本人就來自於礦山和冶金行業中央企業，經過了從技術員到董事長的全職級崗位歷練；而華晟核心團隊其他幾名主要成員也是來自於華菱鋼鐵、香港嘉華建材、北京建工、蒙西水泥等冶金、建材等行業骨幹領軍企業高管崗位，擁有深厚的技術沉澱和經驗積累。</p><p>隨着雙碳目標不斷推進，水泥、建材行業的綠色低碳轉型勢在必行，低碳膠凝材料大有可為。有機構預計，2035 年到 2060 年，至少一半的傳統水泥將被低碳膠凝材料所替代。</p><p>「華晟創元去年已實現盈利，明後年將進行擴張，加大研發投入。」陳向陽表示，「公司將不斷深入研發創新，形成更高的技術護城河，在低碳膠凝材料的先進技術基礎上，融合水泥行業先進的裝備技術，實現低碳膠凝材料的大工業化升級。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>士力架、M&amp;M’s 的母公司，減塑已超千噸｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2885949571865216?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 17:07:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 呂雅寧</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>你熟悉的 M&amp;M’s 巧克力豆，正在悄悄「變身」。</p><p>一年前的 2023 年 7 月，瑪氏箭牌在中國推出了第一款可降解複合紙包裝的 M&amp;M'S 巧克力，新包裝從外表看沒有太大變化，但內部材質卻別有洞天：這是一款更環保的綠色包裝，對比舊包裝<strong>不僅減少了 55% 的塑料使用，還能在工業堆肥條件下，實現 6 個月時間內降解 90% 以上的效果</strong>，並分解為水和二氧化碳等無毒害產物。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="903,409" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_03a750fee0274a52957600408bc9b70e@5802120_oswg252897oswg903oswg409_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">M&amp;M’s 的可降解複合紙包裝。圖源：瑪氏箭牌</p><p>消費品行業是包裝產業鏈中最重要的下游行業。特別是對於食品行業，塑料包裝一直是產品包裝的主流之選，包裝減塑也因此成為眾多企業在可持續轉型中的重心之一。</p><p>我們熟悉的德芙、士力架、M&amp;M 豆、彩虹糖、綠箭等生活中常見的零食，其實都是瑪氏箭牌旗下的品牌，這些零食品牌也在陸續減塑。自 2020 年起，瑪氏箭牌通過減少不必要的包裝，成功<strong>減少超千噸原生塑料</strong>的使用。</p><p>與其他行業不同的是，消費品行業的可持續轉型離不開社會大眾的推動，而年輕羣體更是未來消費的主要力量。既然是更加 to C 的行業，瑪氏箭牌也在用更加貼近青年人的方式做好這項溝通。</p><p>7 月 29 日，「可持續，瑪上 GO」項目十週年總結會在北京市懷柔區雁棲鎮神堂峪村舉辦，這是由瑪氏箭牌通過贈與亞洲，攜手中國鄉村發展基金會共同發起的大學生環保創新項目。</p><p>早在十年以前，在碳中和、可持續與 ESG 等都還沒有成為熱詞的時候，瑪氏箭牌就開啓了這個項目，鼓勵青年人圍繞生活中的各種環保問題，提出創新解決方案。</p><p>2014 年，項目以倡導攜帶隨身垃圾袋為起點，引導青年關注「垃圾不落地」的環保意識。之後隨着城市化發展，「白色污染」成為社會問題，該項目開始將目光聚焦到包裝廢棄物問題。</p><p>近年來，鄉村振興成為國家戰略，該項目從 2022 年起將目光聚焦鄉村，通過大學生創意項目落地助力鄉村生態振興和可持續發展。項目合作方中國鄉村發展基金會也長期關注和支持青年大學生走進鄉村、服務鄉村，並通過此項目作為連接鄉村與青年大學生的平台，培育和支持創新項目。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6000,4000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240731/v2_5823f59df9564086af542611e218c229@5802120_oswg4707793oswg6000oswg4000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：瑪氏箭牌</p><p>瑪氏箭牌中國企業事務副總裁席慶介紹，十年以來項目共吸引到 456 所次高校參與，累計收集到 9720 份設計或倡導方案，影響人次超 1 億人。</p><p>當天現場還舉辦了一場可持續鄉村市集，不僅展示了參賽團隊設計的產品模型，還有一系列可持續主題互動遊戲，例如回收塑料瓶蓋再造體驗等，讓參與者們親手體驗變廢為寶的樂趣。</p><p>在北京市懷柔區，瑪氏箭牌的巧克力工廠也坐落於此。瑪氏懷柔工廠自建立之初，就通過中水回收、太陽能光伏發電等一系列措施推動節能減排，並在 2022 年榮獲由國家工業和信息化部頒佈「國家級綠色工廠」證書。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商湯科技大模型落地城市場景、為美國電車樓宇提供充電方案的 Pando Electric 完成融資 ｜ PropTech 週刊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2892999939300226?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 16:41:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p>《PropTech 週刊》 是 36 氪未來城市頻道的原創欄目。聚焦改變地產行業的科技及創新力量，不僅僅是圍繞住宅和商業地產，還包括廣義的基於空間和不動產的科技、服務創新。</p><p>我們彙總了近期發生的海內外最新投融資、市場及政策動態。 如果你對本文提到的公司、機構、產品、賽道感興趣，或者正在從事相關的創業創新，想要尋求報道或合作，歡迎與我們取得聯繫：發送郵件至 <strong>hifuturecity@36kr.com</strong> 或在文章底部加作者微信。</p></blockquote><h2><strong>PropTech </strong>要聞提示</h2><p><strong>36 氪首發 ｜豐坦機器人完成新一輪千萬級戰略融資，投資方為世紀金源</strong></p><p><strong>大公司動態｜商湯宣佈推出方舟多模態新智平台，落地城市服務場景</strong></p><p><strong>海外市場｜Pando Electric 完成 Pre-seed 輪融資，瞄準美國電車樓宇充電市場</strong></p><p><strong>行業政策｜國務院印發加快構建碳排放雙控制度體系工作方案</strong></p><h2><strong>|36 氪首發</strong></h2><p><strong>豐坦機器人完成新一輪千萬級戰略融資，投資方為世紀金源</strong></p><p>近日，建築機器人公司豐坦機器人宣佈完成了一輪千萬級戰略融資，投資方為世紀金源。此次融資距離公司 Pre-A 輪融資僅過去半年，上一輪 Pre-A 輪融資由昆仲資本獨家投資。豐坦機器人成立於 2022 年 5 月，公司定位於塗料工程施工機器人，專注於建築機器人的研發、生產和銷售。其產品矩陣覆蓋膩子噴塗、收刮、打磨、吸塵及乳膠漆噴塗。豐坦機器人的技術已經覆蓋建築物室內塗料工程施工的全工序全場景，已在中億豐長三角國際研發社區、上海建工張江科學之門項目、浙江建工盈旺新能源項目、北京建工房山棚改項目、新加坡碧山、登加新城 C8 組屋項目等批量項目成功應用，機器人累計施工面積超五十萬平方米。</p><p>李自可對 36 氪表示：「相比人工作業，建築機器人在施工效率和質量控制上展現出顯著優勢。人工作業中，工人的技能水平和責任心存在顯著差異。一個擁有 30 年經驗的老工人與一個剛入行的工人，工作成果不同。工人的責任心差異也會影響工程質量，如果缺乏監督而放鬆對工作的要求，尤其是在隱蔽工程等不易被察覺的領域，這可能會對工程的整體品質產生負面影響。」相比之下，機器人作業則不受這些因素的影響。無論是否有人監督，無論環境如何，機器人都能保持一致的工作表現和施工質量。</p><p><strong>快進商店獲數百萬美元戰略融資</strong></p><p>近日，快進時代（廈門）科技有限公司旗下「快進商店」宣佈完成數百萬美元戰略融資，投資方為納斯達克上市公司第九城市。公司成立於 2021 年，其通過自主研發的智能軟硬件+零售 Saas 的模式改造傳統零售門店，實現 24 小時營業，構建智能零售平台。過去一年的時間，「快進商店」升級改造合作門店已超過 1000 家，從覆蓋全國 35 個城市已拓展到目前包括廈門、杭州、武漢、鄭州、長沙等在內的 130 多個城市。</p><p>在傳統零售門店內，「快進商店」通過安裝智能門禁、智能監控、智能對講等硬件設備，加上自研的零售 SaaS 平台，可以讓門店在無人的狀態下繼續營業，解決零售店守店痛點，解放店主時間。但這種營業，並不是真正的無人，而是店主可以在打烊後通過「快進商店」的客服來遠程值守。零售門店支付「快進商店」一次性硬件安裝費以及無人狀態下營業額中一定比例的服務費。去年，「快進商店」新一代具備 AI 能力的硬件產品投入市場，在多模態大模型的應用下，將視覺、音頻通過多種傳感器綜合輸出，根據顧客不同場景下的動作語言，AI 輔助人工，做出快速響應。舉例來説，當顧客進入店內如果問到怎麼買東西、怎麼結賬、怎麼開門出去這些高頻問題時，AI 可快速識別判斷；同時，如果攝像頭識別到顧客打開冰櫃門忘記關了，或者有人在店裏抽煙的場景，AI 也可及時介入，做出預警。</p><h2><strong>|大公司動態</strong></h2><p><strong>商湯宣佈推出方舟多模態新智平台，落地城市服務場景</strong></p><p>近日，商湯科技宣佈，基於日日新 5.5 大模型體系能力，對旗下方舟城市開放平台進行全新產品架構升級，推出首個「大模型+城市服務」的解決方案及應用實踐「SenseFoundry-VL 方舟多模態新智平台」，旨在助力智慧城市服務場景進一步提升智能化效率。</p><p>商湯科技透露，目前方舟多模態新智平台已在城市服務場景中實際落地，在某一線城市的 12345 公共服務便民熱線上，該平台協助 12345 工單的分類分撥速度提升至原先的 10 倍以上。這一升級不僅展示了商湯科技在智慧城市建設領域的技術實力，也為城市服務的智能化提供了有力支撐。此次升級的方舟多模態新智平台，通過整合大模型技術與城市服務，該平台能夠更高效地處理城市服務中的各類工單，提高城市服務的響應速度和質量。</p><p><strong>業鵬數智科技完成 3000 萬元天使輪融資</strong></p><p>業鵬數智科技有限公司（以下簡稱「業鵬數智」）宣佈成功完成 3000 萬元人民幣的天使輪融資。本輪融資由復興資本領投，旨在支持公司進一步研發和推廣其面向辦公樓宇和商超領域的數智化軟件系統。公司成立於 2020 年，是一家專注於智能建築和商業設施管理的高科技企業，致力於通過創新的軟件解決方案，為辦公樓、購物中心等商業空間提供智能化管理與服務，以提升運營效率和用户體驗。業鵬數智的產品和服務涵蓋了智能安防、能效管理、智能照明、環境監測等多個方面，通過集成化的平台，實現數據的實時監控和智能分析。&nbsp;</p><p>在當前數字化轉型的大背景下，業鵬數智科技憑藉其在辦公樓宇和商超數智化領域的深厚積累，已經與多家知名企業建立了合作關係。公司的軟件系統不僅能夠提高建築物的能源使用效率，還能夠通過數據分析預測維護需求，減少故障發生，從而降低運營成本並提高安全性。</p><p><strong>博新全宇宙母公司獲上海文化產業發展投資基金千萬級戰略投資</strong></p><p>近日，大空間沉浸式互動內容品牌——博新全宇宙母公司盧瓦文化傳播（上海）有限公司（簡稱「盧瓦文化」）與上海文化產業發展投資基金（簡稱「上文投」）共同宣佈達成千萬級投資協議。作為一家致力於通過線下沉浸式虛擬現實（VR）技術將文化、藝術與科技相融合的創新企業，博新全宇宙（The Metaverse Project）首次將現象級文旅項目《消失的法老》引入亞洲，並在十個月內吸引了 10 萬名觀眾，成為在業界備受關注的線下虛擬現實（LBVR）項目。目前，博新全宇宙已成功在上海、成都和西安運營多個大空間虛擬現實沉浸式探索場館，日均接待能力超過 3000 人。</p><p>今年 7 月，博新全宇宙在上文投的支持下攜手上海博物館，配合《金字塔之巔——古埃及文明大展》開啓《消失的法老》虛實互動特別呈現。同時，由博新全宇宙發行的線下沉浸式探索項目《消失的法老》已被上海市文化和旅遊局列為上海文旅元宇宙創新示範項目。據悉，本輪融資戰投方上文投由上海市政府、浦東新區政府和上實集團共同發起，並由上實集團聯合國盛集團和浦東科創等共同組建。基金重點聚焦文化創意及旅遊、體育等投資領域，積極佈局文化科技及文化消費新賽道，堅持「政府引導、市場運作」指導原則，先後投資了包括電視劇《人世間》、澎湃新聞、印象筆記等一系列代表性項目；並通過母基金的槓桿效應，促進「文化+」領域的融合，推動上海乃至全國文化產業的創新和高質量發展。</p><h2>|海外市場</h2><p><strong>Pando Electric 完成 Pre-seed 輪融資，瞄準美國電車樓宇充電市場</strong></p><p>美國電車充電公司「Pando Electric」於 6 月完成了超百萬美元 Pre-seed 輪融資，由硅谷早期投資機構 UpHonestCapital 領投。Pando 成立於 2023 年，聚焦美國樓宇電車充電賽道，致力於為公寓住宅、辦公室和其他商業建築提供穩定高效，可大量部署的電車充電解決方案。CEO Aaron Li 此前曾在蘋果 SPG 團隊和蔚來汽車任產品研發高管。</p><p>Aaron 介紹，美國絕大多數公寓樓在設計和建設時，並未考慮電車大規模普及，造成了電力基礎設施的巨大缺口。而公寓樓的配電升級，也是一筆鉅額投入，「一般公寓樓的電力擴容需要幾十萬到上百萬美元，以及 1-3 年的週期。而目前市場上家充的絕大多解決方案，還是沿用了公共充電站的技術思路，充電樁數量少、部署不靈活，維護成本高，無法從根本上解決樓宇充電的部署需求和基礎設施缺口之間的巨大矛盾。</p><p>Pando 正是瞄準了這個用户痛點與行業缺口。Pando 能提供一個完整的解決方案：簡潔的硬件、智能的軟件、以及閉環落地的服務。「我們要打造電車充電行業的蘋果。」Aaron 補充道。Pando 自研的 10kW 智能電車充電插座，免去了容易損壞的充電槍線，極大降低了硬件成本和維護成本。小巧的產品形態，能夠在空間緊張的公寓停車場大量部署。&nbsp;</p><p><strong>osapiens 獲得 1.2 億美元 B 輪融資</strong></p><p>osapiens 是一家 ESG 軟件解決方案提供商，開發軟件即服務解決方案，幫助各行各業的公司快速、自動、安全地實施 ESG 要求。公司核心是 osapiens HUB，一個基於人工智能的雲平台，在價值鏈上創造合規性和透明度。它允許公司應對所有 ESG 挑戰，以識別風險，實施 CSRD、EUDR 和 CSDDD 等報告要求，並使其運營流程在長期內更具可持續性。近日，osapiens 獲得 1.2 億美元 B 輪融資，Goldman Sachs Alternatives 投資。</p><h2><strong>|行業政策</strong></h2><p><strong>國務院印發加快構建碳排放雙控制度體系工作方案</strong></p><p>國務院辦公廳日前印發《加快構建碳排放雙控制度體系工作方案》。《方案》明確提出將碳排放指標納入國民經濟和社會發展規劃，並要求建立健全地方碳考核、行業碳管控、企業碳管理、項目碳評價、產品碳足跡等政策制度和管理機制。</p><p>方案要求，完善碳排放相關規劃制度。合理確定五年規劃期碳排放目標，制定碳達峯碳中和有關行動方案，完善碳排放雙控相關法規制度；建立地方碳排放目標評價考核制度。合理分解碳排放雙控指標，建立碳達峯碳中和綜合評價考核制度，推動省市兩級建立碳排放預算管理制度等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1212" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20230918/v2_bc56321ffa1142c39ca3d695ad6a29a9@5288884_oswg122035oswg1080oswg1212_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼加羣請備註公司、職位、姓名</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>早期項目｜硅谷初創公司「Aizip」創建小語言模型 Gizmo，應用於邊緣市場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2891745400838792?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 12:31:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏瀟</p><p>編輯｜邱曉芬</p><p>從前兩年的百模大戰到大語言模型&nbsp;LLM（Large Language Model）的逐步落地應用，端側 AI 始終是人工智能技術發展中至關重要的一環。</p><p>所謂的端側 AI，即用户在使用過程中不依賴雲服務器，直接在終端設備本地使用 AI 服務。相比於 ChatGPT4.0 和最新推出的 Llama3.1 等依賴於雲端接口的主流大語言模型，設備端邊緣應用的緊湊模型有較強的私密性，也具有個性化操作和節省成本等諸多優勢。</p><p>雖然，目前市場中已有以微軟為代表的幾家公司提出了「AI PC」，即將雲端大語言模型成功縮小，能夠在手機、電腦等更廣泛的低成本邊緣設備上得以使用。然而，確保在低成本智能設備上，隨時隨地使用自動化程序，仍然是小語言模型（Small Language Model）&nbsp;面臨的重大挑戰。</p><p>初創公司「Aizip」於 2020&nbsp;年創立於美國硅谷，專注於輕量化模型在感知端、邊緣端等智能硬件上的端側 AI 應用。「Aizip」團隊成員均來自於斯坦福、伯克利、麻省理工、卡耐基梅隆等知名院校，多位成員曾供職於 Google 和 Meta。</p><p>「Aizip」&nbsp;現已創建了一系列小型語言模型（SLM）和&nbsp;AI Agents，並取名為 Gizmo，其大小從&nbsp;3&nbsp;億到&nbsp;20&nbsp;億個參數不等。該模型支持在各種平台使用，讓不同設備間有更好的兼容性，也在不同設備間切換時，讓用户體驗到一致的操作和功能。</p><p>「Aizip」 目前主要面向企業端客户提供智能客服、技術支持、財務支持、人力支持等一系列服務。個人用户可以在手機、平板、手錶、汽車、家電等智能設備終端使用個性化語音助手服務。</p><p>「Aizip」希望通過構建可隨時在移動端部署，且擴展性較強的 AI 模型，讓用户能在任何地點使用 AI 應用。公司目前突破了以數據為中心的模型效率，以及 AI&nbsp;設計自動化等關鍵技術。</p><p>相比於大模型，小模型可以部署在十美金以下的芯片上，其應用和推廣成本低得多，可以廣泛應用於智能設備的移動端。</p><p>這意味着 AI 能夠更加快速、精準的給用户提供建議。用户也能更加方便地在手機和平板上使用 AI 技術處理日常工作並進行娛樂，並在離線狀態下使用 AI 的個性化的服務。</p><p>據瞭解，「Aizip」近期已與知名半導體芯片供應商瑞薩科技（Renesas）合作正式推出基於&nbsp;ARM&nbsp;微處理器單元（MPU）的超高效小型語言模型&nbsp;SLM（Small Language Model）和緊湊型 AI Agents。瑞薩科技提供廣泛的微控制器、系統芯片、電源管理&nbsp;IC&nbsp;等產品。</p><p>「Aizip」創始成員之一、Aizip SLM 和 AI Agents&nbsp;開發負責人&nbsp;Weier Wan&nbsp;表示：「我們正見證高效&nbsp;AI&nbsp;的一個關鍵時刻，端側&nbsp;AI Agents&nbsp;可以真正讓一切事物懂得思考。在運行速度為&nbsp;1.2 GHz&nbsp;的單個&nbsp;A55&nbsp;內核的&nbsp;RZ/G2L&nbsp;上，模型的響應時間已經可以縮短至&nbsp;3&nbsp;秒以內。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240805/v2_3c19aaef96684a618cd2b9cfc16c758e@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪首發</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240805/v2_55947f60ce754e8891df7cddb15efb86@5564860_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發｜燒臘品牌「新財肉記」獲近 1000 萬天使輪融資，由文和友關聯基金獨家投資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2887742200093315?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 10:40:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>作者｜李小霞</strong></p><p>36 氪獲悉，連鎖燒臘品牌「新財肉記」已完成近 1000 萬天使輪融資，投資方為文和友參股並主導的湖南謙泰基金，本輪融資主要用於供應鏈建設以及門店擴展等方面。</p><p>新財肉記成立於 2021 年，是一家來自湖南長沙的新港式燒臘連鎖快餐品牌，主打品類包括五花叉燒飯、燒鴨飯在內的燒臘飯系列，叉燒、燒鴨、燒鵝等「斬料」系列，以及融合了潮州滷水的甘甜、長沙滷水的香辣為特色的香長（香港&amp;長沙）滷水系列。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240804/v2_3e3e4f4231134766ae8de6979e6ff747@5654145_oswg76380oswg800oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新財肉記斬料，受訪者供圖</p><p>在粵港文化裏，燒臘是指先用秘製醬汁醃製、再放到爐裏烤的一種肉食，通常都是一整隻或一大塊的形態擺出來賣，顧客確定好要哪個部位後，燒臘師傅會現場斬件裝盒，所以這些叉燒、燒鴨、燒鵝等之類的熟食也有「斬料」之稱。對香港人 Kenson 來説，街邊櫥窗掛着燒鵝的燒臘店早已是香港文化裏的一部分。</p><p>但作為一個連續創業者，Kenson 並非一開始瞄準的就是燒臘，此前，他曾創辦過港式牛腩品牌新籽記，每天店裏人頭攢動，一小時就能賣到 5000 元，後受疫情影響，日營業額從萬元掉到幾百塊錢。為了謀求出路，他研究了「非典」期的餐飲市場，發現存活下來的多為燒臘店。</p><p>於是，新財肉記應運而生。事實也很快證明燒臘這一品類的強抗風險性，第一家門店疫情期間日營業額平均可保持在 2-3 萬，很多人都會買只鴨、半隻鴨的「斬料」回去當作一道菜。</p><p>疫情過後，堂食恢復，新財肉記又順勢推出燒臘蓋碼飯。在湖南，檢驗一道菜好吃與否的重要標準是「下飯」，而 Kenson 告訴 36 氪，進入其門店的每一位客人很少有人會剩飯。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240804/v2_888d123c995d484da79bae7071602a9f@5654145_oswg1911369oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新財肉記蓋碼飯，受訪者供圖</p><p>辣味作為湖南生活的一部分，紮根於人們的飲食習慣中。然而，在這個火辣的飲食天堂裏，卻有着一種與辣味相對立的風味——甜味，並不被普遍接受，這意味着用甜味俘獲湖南人的味蕾並不容易，而燒臘恰恰最引人注目的特點之一就是其獨特的甜味。</p><p>挑戰顯而易見，但 Kenson 覺得，如若在這樣的市場裏都能立足下來，品牌也會建立起自身的競爭勢能。「做鹹口的你就要把'鹹 '給突出來，甜的就要'甜 '到心裏去」，所以從創辦新財肉記第一天起，Kenson 就致力於把純正的港味燒臘帶來長沙，而不是迎合市場，去做一些辣口燒臘。</p><p>何為純正？新財肉記的答案之一便是呈現原汁原味的香港文化——帶有情感、市井氣、年代感的香港獨有記憶，多以金屬色和線條感營造出的簡潔而不失時尚的風格。為了復原這種情調，Kenson 多次派設計師到香港學習，歷經多次推倒重來，才生成了現今門店裏濃鬱的港式設計美學。</p><p>文化本身自帶吸引力，當客人循跡而來，能否流連忘返、持續復購最終還是要回到產品上。新財肉記在產品上有着自己的差異化優勢，比如選擇做肥叉燒而非瘦叉燒。</p><p>肥、瘦叉燒為叉燒的兩種分類，顧名思義，瘦叉燒使用全瘦肉製作，吃起來略微乾柴；肥叉燒則主要以肥瘦相間的五花肉為原料，軟嫩而多汁。在叉燒鄙視鏈裏，肥叉燒要優於瘦叉燒。不過，由於前者成本更高，一般只存在於像炳勝這樣的大酒樓。</p><p>Kenson 想用更好的肥叉燒來教育市場，為客人提供肉感更好、更正宗的香港味道，「在整個湖南市場，我們可以做到媲美酒樓的質量，但價格卻又很親民，客單價在 40 元左右」<strong>。</strong>不懼成本，且能保持」性價比」，主要歸功於新財肉記的供應鏈優勢。</p><p>燒臘品類佔據粵菜半壁江山，在全國有良好的羣眾基礎，數據顯示，我國在業、存續的燒臘門店數量為 2.5 萬家，但其中 99.5% 都是個體工商户，全國市場無頭部品牌出現。</p><p>據 Kenson 透露，燒臘店之所以有品類無品牌，原因在於非常依靠燒臘師傅這種個人角色，導致難以標準化擴張。而新財肉記經過一兩年的探索，打破了燒臘對傳統人工技術依賴的瓶頸，前期很多工作可以在工廠完成，門店則採用高速電烤爐設備，統一的燒製規格來進行產品製作，無需大廚師傅，一個新人幾天培訓便可快速上手。</p><p>產品方面，新財肉記用 20 餘種食材、調料與純天然藥材，以精準到毫克的精細比例，按嚴格規定的先後順序逐次加入，不添加任何人工色素與香料，經 6 道工序調配成汁。依靠獨創的工藝，新財肉記不僅解決了燒鴨難以解決的「騷味」「腥味」難題，其特有的專利穿刺技術還保證了產品從工廠到門店「現烤」的過程中，每一塊原材料反覆烤制也不會丟失最佳口感和鮮度、又能夠將滷汁全面滲透。</p><p>除了供應自身門店，新財肉記工廠也已經開拓出了火鍋店、粵菜館等 B 端客户，除了為他們提供燒鵝、燒鴨等 SKU，還開發出了肉餅絲等產品。隨着第二期生產線的投入，鴨頭、豬肘滷製品開發供應也在計劃中。</p><p>新財肉記聯合創始人歐陽繼志告訴 36 氪，在燒臘的製作過程中，會造成很多原材料無用武之地，比如能用來做叉燒的豬肉只有那麼幾斤，2B 生意不僅解決了剩餘材料的浪費，也為公司創造了更多元的商業模式。他以肉餅絲舉例，本是在做叉燒時切下來的一條條肉，經另一位合夥人研發，變成了一個可以匹配火鍋場景的單品，「本是一個衍生品，但以現在的發展來看，很快可能成為大單品。」</p><p>據悉，歐陽繼志先後在麥當勞、盒馬等工作過，積累了二十多年的行業經驗，研發合夥人老謝曾供職於一家國有食品加工企業，屬於食品領域的元老級人物。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2651,1988" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240804/v2_e48dac5ea6d8476fa65e11cd2b5dae11@5654145_oswg1454826oswg2651oswg1988_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新財肉記創始人 Kenson 與聯合創始人歐陽繼志，受訪者供圖</p><p>目前，新財肉記已開出 7 家門店。按照計劃，未來 12 個月，長沙門店數量將達到 40 家左右，湖南 13 個地級市每個地方至少開出一家店，算下來差不多 60 家連鎖店。</p><p>在 Kenson 的記憶裏，小時候在麥當勞寫作業、自習也是香港盛行的一種文化現象，他希望新財肉記未來也能打造出類似的文化滲透場景，各個年齡段的人羣不只在這裏吃上一碗燒臘飯，而是與品牌形成更深刻的情感鏈接。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪專訪｜「擎朗」COO 萬彬：要讓機器人去國外打工，送出去只是第一步</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2888811469937540?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 10:32:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏瀟</p><p>編輯｜邱曉芬</p><p>位於華盛頓的希爾頓酒店大堂裏，一個智能服務機器人靈巧的穿過來往的客人，自己搭乘電梯，將一份早餐送到了酒店頂樓的客房內。這個身高 1.2m 的小傢伙，是來自「擎朗智能」的服務機器人 T5。</p><p>在國內，機器人穿梭於餐廳酒店，為人們端茶送水，早已不稀奇。但不論在經濟發達的歐洲美國，還是處於發展中的東南亞，機器人當服務員還是一件新鮮事。這些機器人，都來自中國上海。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1974,1320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_c055bb0dd56742898858afc4774a863c@5564860_oswg548937oswg1974oswg1320_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：「擎朗智能」</p><p>中國作為全球首屈一指的製造業大國，在零部件成本、供應鏈和產業集羣等諸多方面具備優勢。送機器人出海，幾乎成為所有中國機器人公司的必選項。</p><p>自 2016 年，「擎朗智能」已經推出第一台穩定運行的商用服務機器人「花生」；2021 年，「擎朗智能」又抓住了疫情需要保持社交距離的窗口期，迅速佈局海外市場，是最早出海的商用機器人之一。</p><p>據瞭解，「擎朗智能」的商用機器人已遍佈全球 60 餘個國家。</p><p>相比於在國內市場銷售機器人，送機器人出海面臨更多挑戰。「擎朗」COO 萬彬表示，中國廠商在核心技術，規模化生產方面的確具備優勢，但打造供應鏈，順利讓中國機器人出國打工只是第一步。</p><p><strong>本地化，永遠是出海的核心難題。萬彬表示，以餐飲場景為例，區域間、不同的細分場景之間，都有其他更獨特的差異化特徵。</strong></p><p><strong>比如，</strong>雖然日韓餐總被放到一起討論，但二者的飲食習慣又截然不同——韓國的鐵板燒、石鍋拌飯，又重又大又油膩，而日本的食物則小巧精緻。這些都會影響到機器人產品的設計、落地。</p><p>「無論是上菜的順序，還是服務員傳菜的頻率，中餐和西餐在食用過程中存在很大區別。」</p><p><strong>下文為交流記錄，略經摘編</strong></p><p><strong>36 氪：你們將哪些產品銷售到海外？</strong></p><p>萬彬：根據機器人的服務場景和不同市場的區域差異性有針對的出售，在餐廳和酒店等全球通用型的應用場景使用的機器人，我們會在全球多個國家和地區進行統一出售。</p><p>但比如受到行業特徵、需求特徵等因素影響的醫療康養機器人，我們會與當地的代理商進行合作，瞭解當地醫療系統的採購流程和醫療用品的採購標準，在產品原有的基礎上做細微調整。</p><p><strong>36 氪：商用機器人的核心技術是什麼？</strong></p><p>萬彬：我們的核心能力主要集中在幾個方面，一是<strong>核心技術</strong>，不管是從傳感器的技術處理，還是從硬件模型的選用，都做到完全自主研發。</p><p>二是<strong>規模化生產的能力</strong>，確保批量生產出的機器人都能穩定、正常的工作。</p><p>三是機器人的<strong>交互性和場景泛化能力強</strong>，我們有大量的環境數據教會機器人如何在不同場景下工作，讓機器人能獨立自主判斷。</p><p>很多人會覺得機器人的核心技術難點在於手臂、輪子等硬件。然而，在生產和運作過程中，<strong>技術真正的難點在於泛化性，即機器人是否能將之前的工作學習經驗運用到新場景之中</strong>。</p><p>例如每個餐廳的裝修風格各異，不同餐廳因菜系不同，也有着不同大小的餐盤和上菜方式。機器人需要像人一樣聰明，對新環境進行識別和判斷。</p><p>再比如在高爾夫球場服務的機器人，需要自主搭乘電梯，並動態調整最優路徑，靈活避開周圍障礙物。</p><p><strong>36 氪：不同市場間所使用的技術是否存在差異性？</strong></p><p>萬彬：各個區域市場間，機器人的主體和大模型等底層技術能力是互通的，比如機器人在運行過程中的無人駕駛技術、大模型的交互性。</p><p><strong>36 氪：如何捕捉不同區域市場的差異化特徵？</strong></p><p>萬彬：市場的區域化差異主要存在於兩個維度，首先是<strong>東西方文化的差異化</strong>，這在飲食文化中展現的尤為明顯。無論是上菜的順序，還是服務員傳菜的頻率，中餐和西餐在食用過程中存在很大區別。</p><p>我們需要先找到不同區域在飲食習慣方面存在的差異性，再基於區域化特徵，找到可以提供本土化服務的合作伙伴，以制定針對性的解決方案。</p><p>其次，<strong>區域間的經濟社會因素也存在明顯差異，這主要體現在人口結構方面</strong>。</p><p>目前的商用機器人出海主要面向經濟相對較為發達的歐美國家，這些地區有着更尖鋭的勞動力衝突問題，更能體現機器人的重要性和價值。&nbsp;</p><p>此外，<strong>區域間還有其他更為細分的差異化特徵</strong>，例如美國快餐的連鎖化程度比其他國家高很多，但像大部分的東南亞國家，連鎖化程度就相對較低。再比如，日韓總被放到一起討論，但韓餐日料又截然不同，韓國的鐵板燒、石鍋拌飯，又重又大又油膩，而日本的食物則小巧精緻。</p><p>通過深入市場，我們才能發現不同區域在需求和文化上的差異化特徵，以「一刀切」的態度去做不同區域的海外市場，是對資源的浪費。</p><p><strong>36 氪：不同地區對機器人的需求和態度是否有所不同</strong>？「<strong>擎朗」是如何應對的</strong>？</p><p>萬彬：現在中國人對餐廳酒店等裏有機器人服務已經見怪不怪了，這很大程度上由於疫情三年，人和人之間需要保持較大的社交距離，機器人在一定程度上替代人力勞動逐漸被大眾所認可。</p><p>而在一些歐美國家，很多人對機器人仍缺乏認知，但從需求的角度上講，這些歐美國家對機器人的需求又是最旺盛的，他們在經濟發達的同時，又面臨日趨嚴重的人口老齡化，勞動力市場的矛盾突出。</p><p><strong>讓歐美消費者逐漸接受機器人，需要依託真正的使用場景，將機器人應用滲透至其中。</strong>機器人相對其他出海的產品更偏重於智能製造，需要更完整成熟的供應鏈。所以，我們需要打造更多的標杆和案例企業，例如在海底撈用到機器人一樣，讓頭部企業產生連帶的輻射效應。</p><p><strong>36 氪：我國機器人出海的優勢在哪些方面</strong>？</p><p>萬彬：中國機器人無論是在服務質量還是硬件層面都很有優勢。「擎朗智能」於 2022 年成立國際事業部，目前國內和國際的營收各佔一半，根據 IDC 的數據報告顯示，「擎朗智能」佔中國國內商用機器人市場份額的 60%，賽道第一。</p><p>正如剛才所説，我們的商用機器人多為整機出口，依託國內生產線，國產機器人價格便宜。</p><p>其次，從機器人智能的角度看，中國企業也更具規模化優勢，中國企業服務用户的數量足夠多、規模足夠大，進而擁有相對豐富的環境數據，機器人與環境的交互性和泛化性都要更好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_252df289e55046798b9d6d19e58d3feb@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240802/v2_16f5cf4e509942e4b602f781cbb7cdc1@5564860_oswg128792oswg1080oswg600_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發｜小寵物品牌「布卡星」獲近億元 A 輪融資，投資方為金鼎資本、創享資本</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2892510050818691?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 09:00:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪獲悉，小寵物品牌「布卡星」完成近億元 A 輪融資，由老股東金鼎資本領投，創享資本跟投。據悉，本輪資金將主要用於山東產業園二期三期建設、團隊搭建、海外渠道拓展。</p><p><strong>「布卡星」是 36 氪持續關注的品牌，成立於 2019 年，專注於研發、生產和銷售倉鼠、鸚鵡、兔子、烏龜等小寵物的用品及食品。此前，布卡星分別於 2022 年、2023 年完成 Pre-A 輪和 Pre-A+輪融資。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,1200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240805/v2_6773c80549234ca8aec66a1343e7a303@5748245_oswg1100752oswg2000oswg1200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「布卡星」部分產品</p><p>今年 3 月在深圳舉辦的第三屆寵物產業大會上發佈的數據顯示，2023 年飼養倉鼠、水族等異寵的人羣均有所上升，年齡越小的寵物主對異寵的偏好度越高。布卡星創始人姚元戎也觀察到，「各個小寵物品類的用户都在增長，同時大家更關注性價比和質價比。」質好價優的產品始終是贏取這羣用户的核心點。</p><p>過去，布卡星以倉鼠類目為主陣地，憑藉倉鼠營養主糧、倉鼠浴沙尿砂、倉鼠零食磨牙棒等核心單品，在用户認知度和品牌好評度方面已形成優勢——今年 618 期間，布卡星在天貓、抖音、拼多多、京東等平台小寵類目的多個榜單上位居 TOP1，此前也已連續兩年位居天貓倉鼠類目 TOP1。</p><p>小寵物行業區別於主流寵物的特點在於，類目泛而多、但單個類目的規模往往較低。換言之，擊破單點之後，提高類目覆蓋度是必解命題。</p><p><strong>據姚元戎介紹，布卡星的產品矩陣從原有的齧齒類擴展到了鳥類、龜類，接下來新品擴展的核心還是在持續豐富和迭代齧齒類的產品，同時加大龜類和鳥類的投入，持續推出新品；蜥蜴、蛇、水族三個品類也在儲備當中。</strong>產品研發方向上，布卡星重點投入小寵物智能產品，「下階段將推出更多智能化產品。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,1200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240805/v2_98b64bd77ac144318fba076839abee97@5748245_oswg1043330oswg2000oswg1200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「布卡星」的鸚鵡用產品</p><p>供應鏈分散是小寵行業的另一特性，也是布卡星一直以來構建壁壘的重心。上輪融資時，姚元戎曾對 36 氪表示「會將重心放在供應鏈建設上」。據其介紹，布卡星位於山東的產業園一期已全面投產，二期三期目前也已進入籌備階段，「做了許多生產設備和加工工藝的優化，希望成為全球領先的小寵物供應鏈。」</p><p>渠道方面，除了主流電商平台外，線下快速拓展、海外市場正成為布卡星的新增量。目前，布卡星在深圳共有四家門店，其中兩家是最新的 3.0 版本店型，接下來會在大灣區開設更多直營門店，同時考慮開放合作和特許經營。海外方面，布卡星初期將與代理商合作開店，其位於韓國首爾江南區的韓國旗艦店預計於今年年底開業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,1200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240805/v2_4799f73284704ca287912ef527d31658@5748245_oswg1957876oswg2000oswg1200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「布卡星」大運中心門店</p><p>姚元戎坦言，當前的經濟環境下，布卡星的品類擴張及海內外渠道擴張都面臨極大壓力，且小寵物行業沒有既定的參照系，「很多未知需要我們去探索，未來希望繼續修煉內功，成為一家全球化的小寵物公司。」</p><p>金鼎資本項目負責人表示：「寵物行業是長期的藍海賽道，小寵物行業雖然發展階段尚早，但是未來可期。我們相信布卡星的團隊、產品和品牌都具備很好的優勢，從單一品類到多元化品類，從國內市場到全球化市場，從電商渠道到全渠道全產業鏈等，布卡星一直在成長，我們願意長期陪伴布卡星團隊，做好賦能，一起打造小寵物行業的第一品牌。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Quantum Capital 出價 30 億美元從凱雷手中收購電力生產商 Cogentrix Energy</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893262394890889?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:58:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[私募股權公司 Quantum Capital Group 表示，將以約 30 億美元的價格從凱雷投資集團管理的基金中收購美國獨立電力生產商 Cogentrix Energy。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>另增 2 單產品獲批，公募 REITs 回温反彈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893257029081989?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:53:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上週，公募 REITs 又有 2 單新產品獲批。近日，華夏大悦城購物中心 REIT 和中金聯東科創 REIT 都獲得了監管的批覆，後者是首單民營產業園 REIT，引發行業關注。從二級市場的表現來看，上週公募 REITs 整體呈現回温反彈的趨勢。Wind 數據顯示，上週中證 REITs 全收益指數上漲 1.06%，其中產權類 REITs 上漲 1.5%，經營權類 REITs 上漲 0. 4%。（每經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>價格競爭激烈，年度目標完成率超 50% 車企僅兩家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893255698111365?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:51:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日多家車企交出前 7 個月的銷量數據，已披露銷量的十餘家車企中，僅比亞迪和吉利汽車兩家車企完成年度目標的 50% 以上；理想汽車、蔚來汽車、零跑汽車、極氪汽車共四家年度目標完成率超過 40%；長城汽車、廣汽埃安、阿維塔、嵐圖汽車、小米汽車完成年度目標的三成左右；而深藍汽車、小鵬汽車、智己汽車三家車企目標完成率不足三成。（21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兆馳股份：2024 年上半年淨利潤 9.11 億元，同比增長 24.04%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893249997544326?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:46:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，兆馳股份發佈 2024 年半年度報告，報告期內，公司實現營業收入 95.2 億元，同比增長 23.07%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 9.11 億元，同比增長 24.04%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鴻海旗下鴻騰：擬以 2.2 億元收購山東華雲光電 70% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893248938924929?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:45:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，鴻海旗下鴻騰精密科技公告，以人民幣 2.2 億元收購山東華雲光電技術有限公司 70% 的股權。此次收購將進一步加速鴻海集團在高速光模組與共封裝光學模組（CPO）技術與市場的佈局，以應對人工智能需求激增帶來的光通訊市場。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前走低，蔚來跌超 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893244413844101?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:40:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，熱門中概股美股盤前走低，蔚來跌超 9%，小鵬汽車跌超 7%，理想汽車跌超 6%，百度跌超 5%，微博、阿里巴巴、愛奇藝、拼多多、京東跌超 4%，嗶哩嗶哩跌超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前普跌，英偉達跌超 14%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893241784015495?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:37:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，美股大型科技股盤前普跌，英偉達跌超 14%，Arm 跌超 13%，特斯拉跌超 10%，亞馬遜、Meta、蘋果跌超 9%，微軟、谷歌跌超 6%，奈飛跌超 4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：廣東超華科技股份有限公司股票終止上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893238620740480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:34:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深交所公告，廣東超華科技股份有限公司股票在 5 月 29 日至 6 月 26 日期間，連續 20 個交易日的每日股票收盤價均低於 1 元，觸及股票終止上市情形。深交所決定公司股票終止上市。公司股票將於深交所作出終止上市決定後 15 個交易日內摘牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：深圳洪濤集團股份有限公司股票終止上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893238036732553?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:33:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深交所發佈公告，深圳洪濤集團股份有限公司股票在 5 月 31 日至 6 月 28 日期間，通過深交所交易系統連續 20 個交易日的每日收盤價均低於 1 元，觸及終止上市情形。深交所決定公司股票終止上市，不進入退市整理期，公司股票將於 15 個交易日內摘牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消息稱英特爾獲英偉達封裝訂單</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893226764343944?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:22:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據台灣工商時報消息，由於台積電先進封裝 CoWoS 產能始終供不應求，有消息稱英偉達日前找上英特爾進行先進封裝。供應鏈廠商指出，台積電 CoWoS-S 與英特爾 Foveros 封裝技術相似，（後者）能快速提供封裝產能。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>悦達起亞：7 月銷量 22156 輛，同比增長 39.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893224952060804?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:20:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據悦達起亞官微消息，2024 年 7 月銷量 22156 輛，同比增長 39.9%，連續兩個月銷量突破 2 萬輛；7 月整車生產 21400 輛，同比增長 41.7%。2024 年 1 月至 7 月，累計銷量達 131745 輛，同比增長 66.5%；累計生產 127160 輛，同比增長 115.5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克重啓對 OpenAI 及其 CEO 奧特曼的訴訟</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893222548003458?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:18:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據紐約時報消息，馬斯克重啓了對 ChatGPT 開發商 OpenAI 及其首席執行官山姆·奧特曼（Sam Altman）的訴訟，指控該公司「將利潤和商業利益置於公共利益之上」。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>牧原股份：前 7 月累計銷售生豬 3854.6 萬頭，銷售收入 694.27 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893220016495235?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:15:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，牧原股份公告，7 月份，公司銷售生豬 615.8 萬頭（其中商品豬 562.3 萬頭，仔豬 49.3 萬頭，種豬 4.1 萬頭），銷售收入 134.05 億元。其中向全資子公司牧原肉食品有限公司及其子公司合計銷售生豬 89.7 萬頭。7 月份，公司商品豬銷售均價 18.30 元/公斤，比 2024 年 6 月份上升 3.21%。1-7 月累計銷售生豬 3854.6 萬頭，銷售收入 694.27 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>景順首席全球市場策略師：市場對美國經濟將陷入衰退過分擔憂</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893218610453379?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:14:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，景順首席全球市場策略師 Kristina Hooper 稱，由於經濟增長低於趨勢且正在持續放緩，我們的戰術指標已轉向防禦。不過，市場對美國經濟將陷入衰退過分擔憂。雖然美聯儲 7 月份沒有降息的決定確實增加了經濟衰退的風險，但就業市場仍然處於相對良好的狀態。另外，美聯儲將於 9 月份降息幾乎已成定局，並且很可能在 11 月份和 12 月份再次降息。美聯儲現在開始降息還不算太遲。如果於 9 月份開始放寬貨幣政策，美國將有望避免陷入經濟衰退。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中式輕甜品品牌「膳梨堂」獲小數桔創投數千萬元投資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893212799474308?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:08:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，中式輕甜品品牌「膳梨堂」獲小數桔創投數千萬元投資。據官方介紹，本次投資將支持膳梨堂將門店數擴張至 400 家門店。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華鋭精密：上半年淨利潤同比增長 15.35%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893212408748678?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:07:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，華鋭精密發佈 2024 年半年度報告，報告期內，公司實現營業收入 4.10 億元，同比增長 14.93%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 7193.77 萬元，同比增長 15.35%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>同程旅行：終止收購廣州旅金科技 55.14% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893206006291073?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 20:01:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，同程旅行在港交所公告，2024 年 8 月 5 日（交易時段後），投資者與賣方訂立了一項協議以終止意向書。由於獨家磋商期已於 2024 年 8 月 5 日屆滿，且各方在獨家磋商期屆滿前未就可能收購事項的條款和條件達成協議，投資者與賣方同意終止意向書。根據此前的意向書，同程旅行間接全資附屬公司及一家並表聯屬實體擬以總代價不超過人民幣 11.5 億元收購廣州旅金科技有限公司 55.14% 的股權。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐盟稱 TikTok 已承諾永久撤出 TikTok Lite 獎勵計劃，數字服務法案「首案」了結</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893203598695045?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 19:58:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐盟委員會宣佈，TikTok 已承諾從歐盟市場永久撤出 TikTok Lite 獎勵計劃，以解決歐委會在 4 月 22 日提起的正式訴訟中提出的問題，並確保遵守《數字服務法案》（DSA）。TikTok 承諾從歐盟永久撤出 TikTok Lite 獎勵計劃，且不會推出任何規避撤出的其他計劃。歐委會稱，未來任何違反承諾的行為都將立即構成違反 DSA 的行為，可能導致罰款。通過上述決定，歐委會結束了 4 月對 TikTok 提起的正式訴訟，而這也是歐盟《數字服務法案》下首個了結的案子。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>11 連板騰達科技：公司主營業務為不鏽鋼緊固件產品的研發、生產與銷售，目前無直供商業航天客户</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893187676511113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 19:42:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，騰達科技公告，公司主營業務為螺栓、螺母、螺桿、墊圈等不鏽鋼緊固件產品的研發、生產與銷售。緊固件是用於各種零部件連接和緊固的元件的總稱，應用範圍廣泛，被稱為「工業之米」。從銷售模式來看，公司目前採用通過貿易商銷售為主，直接銷售給終端用户為輔的方式。截至目前，公司無直接供應商業航天客户。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳能源與華為雲簽署全面合作協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2893186560875142?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-05 19:41:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據華為中國官微消息，深圳能源集團股份有限公司與華為技術有限公司在能源大廈簽署了全面合作協議，並舉行能源行業人工智能創新實驗室揭牌儀式。深圳能源董事長李英峯，總裁歐陽繪宇、華為常務董事、華為雲 CEO 張平安、華為電力系統部總經理李繼光、華為雲深圳總經理陳航出席儀式。深圳能源常務副總裁郭志東，華為深圳政企業務副總經理杜陽分別代表雙方簽署協議。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>