<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>2 年花 2000 萬建「最美」禮堂，只為一場寵物葬禮</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2947859730979459?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:48:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_4b5a0d31164143fb871c961f451865fb@6127001_oswg147588oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>寵物去世之後，你打算怎麼辦？&nbsp;</p><p>對不少人來説，寵物更像是家人。寵物去世之後，也希望安葬自己的寵物，為它辦一場「體面」的葬禮。&nbsp;</p><p>《中國寵物市場發展現狀研究與投資前景調研報告（2024-2030 年）》數據顯示，2022 年中國寵物數量從 2016 年的 1.3 億隻增長到了 2.2 億隻。寵物保有量節節攀升，隨之而來的則是寵物老齡化。&nbsp;</p><p>市場上已經有非常多提供寵物殯葬的商家，在愛企查搜索寵物殯葬有超過 400 家提供相關服務的企業。&nbsp;</p><p>這一新興行業中依然存在着不少灰色地帶和亂象，不少購買過服務的家長提到最大的痛點是， <strong>寵物火化流程不透明，收費不透明，一切都成了「黑箱」狀態。</strong></p><p>造成這個問題的根本原因在於合規性。 <strong>《中華人民共和國動物防疫法》規定，商家經營寵物火化，除經營執照外必須持有《動物防疫條件合格證》。</strong>沒有獲得該合格證的商家害怕被舉報就會通過各種方式勸阻寵物家長去到火化現場。更過分的是還有商家收到寵物遺體之後將其集體火化，或者直接扔掉。&nbsp;</p><p>去年，在成都周邊誕生了一家寵物殯葬中心——時光之丘。 <strong>這是為數不多國內拿到《動物防疫條件合格證》的合法合規的寵物殯葬機構。</strong></p><p>不僅如此，時光之丘用了 2 年，投資 2000 多萬，建了一棟拿了 2024 全球紅點大獎的房子用於寵物火化、殯葬、善終告別、遺體存放。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,644" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_c8522a52446a484ca837e8350039091c@6127001_oswg631398oswg1080oswg644_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">時光之丘建築全貌</p><p>開業不到一年時間裏，幾乎所有的評論都在感謝他們體面地送了自己的寵物最後一程，甚至在他們的小紅書下面，不少留言都在問招不招人，自己想去工作。&nbsp;</p><p><strong>本質上，寵物殯葬業是在「服務」活着的人。</strong>怎麼在一個更細分垂類的賽道精細化運營，並將對人的關懷做到細緻入微？&nbsp;</p><h2><strong>一場「不體面」的貓咪葬禮</strong></h2><p>2020 年，時光之丘的創始人田野的一位好朋友家裏 11 歲的貓咪因為腎病去世了。她們是第一次經歷寵物的死亡，十分慌張地在網上找了一家提供寵物火化服務的商家。&nbsp;</p><p>一位司機上門只接走了貓咪的遺體，不讓她們跟隨去火化，甚至中途還説因為貓咪超重需要加錢，否則就要退回。&nbsp;</p><p>最後，商家只給她們發來了一段爐子裏在燒東西的視頻，根本看不清爐子裏燒的是什麼。 <strong>當收到寄回來一包「骨灰」時，她們根本不確定這是不是自己家的貓。</strong></p><p>這件事成為了田野和朋友心中的一根「刺」。&nbsp;</p><p>匆忙安葬好貓咪之後，田野搜索了一下新聞才知道，自己購買的寵物火化服務商家大概率是違法經營，商家怕被舉報會拒絕家長跟隨去火化現場，也害怕家長知道火化的真實場景。&nbsp;</p><p>小紅書上一位寵物家長也分享了類似的經歷，「我寶貝走的時候網上看的一家，也不懂，過去之後發現是一個小區底商，一個小房間，做完儀式説都要到別的地方火化，要去還得自己打車，各種理由引導我不去。」&nbsp;</p><p>時光之丘副店長張旋，2016 年就進入了寵物殯葬行業。&nbsp;</p><p>他回憶起，當年「寵物殯葬」還是個很小眾的詞彙。那時候成都能提供寵物殯葬服務的店不過五家左右，他稱之為行業的 1.0 時期。 <strong>商家服務主要是為瞭解決寵主的燃眉之急：寵物去世之後的屍體沒有合適的地方掩埋，但也不捨得扔進垃圾桶。</strong></p><p>火化是當下人們能想到的最體面的方式。遠離市區的偏遠地帶準備一台火化爐，上門接運屍體，火化後把骨灰裝罐再送回，就是全部的流程。甚至當時都很難找到寵物專用的骨灰盒，「大家可能就是拿茶葉罐來代替」。&nbsp;</p><p><strong>不少寵物殯葬商家都將其當成「一次性的生意」，收費貴、服務差、騙子多是當下的行業現狀。</strong></p><p>在過去 8 年裏，田野一直在文旅行業工作。2020 年文旅行業受到了很大的衝擊，她的上一個創業項目失敗後，田野與合夥人想找一個不受疫情影響的事情。&nbsp;</p><p>這次不愉快的「送葬」經歷，也讓田野發現了一個機會。&nbsp;</p><p>死亡不可避免，未來勢必有更多的養寵人需要這項服務。 <strong>而且不同於之前所從事的行業是錦上添花，寵物殯葬做好了是一件能夠雪中送炭的事情。</strong>田野決定去做一個能夠長期經營，合法合規的寵物殯葬品牌。&nbsp;</p><p>不過，即使有多年從事文旅行業和政府打交道的經驗，田野一開始也低估了做一家正規寵物殯葬品牌的難度。因為之前在國內並沒有正規商家拿證從事寵物殯葬的案例可供政府部分參考，而動物防疫一直是國家衞生檢疫的重中之重。&nbsp;</p><p>時光之丘團隊不斷和主管部門溝通磨合近 2 年的時間，甚至將煙囱開到距離居民區多少米之外都有嚴格的標準，才拿到了《動物防疫條件合格證》。&nbsp;</p><p><strong>回顧這兩年的過程，田野形容這不像是去建一棟房子、開一個店鋪，而是一羣普通人白手起家建一家醫院的難度。</strong>當時光之丘落成之後，她回顧走過的這段創業經歷，「如果再來一次，都不知道自己和團隊能不能堅持下來，走過一遍有種輕舟已過萬重山的感覺。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1829" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_ac2b10971cc946a490ec702b2cc59817@6127001_oswg198478oswg1080oswg1829_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">一點點建造房子</p><p>因為寵物火化並不能開在市區裏，時光之丘承包了一塊地，從零開始建了一棟近 2000 平米的白色建築，劃分有一間寵物理容室、兩間告別室、一間火化房，提供寵物梳洗、理容、告別、火化儀式、骨灰存放一站式服務。&nbsp;</p><p><strong>這棟美麗的建築獲得了 2024 年全球紅點設計大獎。不過時光之丘並不是刻意想把房子建的很漂亮，打造了一個「網紅」景點。</strong>她們團隊之前從事文旅時做了很多與美相關的事情，所以養成了一個底層的審美就是「不能太 low」。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_26080a269c574cff8a9e7f16113b619a@6127001_oswg51643oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">時光之丘外觀</p><p>建築靈感來源是團隊都認可村上春樹的一段話「 <strong>死亡並非生的對立面，而將作為生的一部分永存。</strong>」他們想為寵物家長建造一個紀念堂一樣的地方。在開會時團隊對建築設計師的要求只是， <strong>「要有光，很多很多光」。</strong>想給寵物家長們傳遞，死亡是冰冷的，但離別可以是温暖的。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_210e137f016c444099e3ce848d53b0d1@6127001_oswg40001oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">在大廳有一個圓形的水池，很多家長都會看水釋放情緒&nbsp;</p><p>所以這棟建築以沉靜的灰白色為主基調，天幕上加上一圈彩虹色透明玻璃，增添一絲温暖與跳躍。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1478" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_c4e1751e061d4147ae991b830c69b4a3@6127001_oswg1255057oswg1080oswg1478_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">頂部的彩色玻璃</p><p><strong>一個美麗的巧合是，陽光透過天幕玻璃會折射出一道小小的彩虹灑在理容間放置寵物遺體的小牀上，就像一道來自天國迎接寵物的彩虹橋。</strong>不少寵物主人都被這個瞬間治癒過。&nbsp;</p><p>最初田野和團隊以為，給寵物葬禮可能也會跟人的葬禮一樣會有很多親人朋友來送別，還建了一間能夠容納 20 多人的三角禮堂告別室，這裏曾經舉辦過一場成都一隻「網紅」狗狗的告別葬禮。&nbsp;</p><p>不過實際運營中發現，大部分寵物葬禮只有 2-4 人的小家庭來送別，這間禮堂告別室雖然使用頻率不高，倒是給寵物主人提供了一個人安安靜靜呆一會，釋放自己情緒的空間。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_58cc6d7fd6484e57828554f9e63f9b74@6127001_oswg104302oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">告別禮堂內景</p><p>在時光之丘，寵物家長能夠透過透明的玻璃看到自己的寵物理容、告別、火化的全過程，解決了寵物家長最大的一個痛點，能夠明確地知道自己的寵物是體面離開的，不會在心裏留下懷疑的種子。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_a265b10a771845f7a803a30468256ff8@6127001_oswg692723oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寵物家長可以隔着玻璃看到火化的全過程</p><h2><strong>一點點鬆動的「泄壓閥」</strong></h2><p>目前寵物殯葬的服務流程已經有了一套「標準」模式：上門接運遺體、整理遺容、告別儀式和最後的火化。&nbsp;</p><p>行業在內卷，這一條「流水線」上衍生出的花樣越來越多，從告別儀式的場地，到鮮花的佈置，再到骨灰盒的款式，大家都在拼服務，講差異化。 <strong>但都反映出一個本質：寵物殯葬業在「服務」活着的人。</strong></p><p>「寵物其實已經走了，現在更應該關心的是家長」，田野説道，「除了讓寵物體面地離開，還要給家長情緒價值。」&nbsp;</p><p>從業 8 年的張旋在經歷了寵物殯葬的更新迭代後，也意識到寵物遺體處理之外，養寵人還有更多的「痛點」，情緒是最需要直面的問題。&nbsp;</p><p>與寵物的生死離別，和人類似乎沒有什麼差別。 <strong>在寵物行業，養寵人更多地被稱為「家長」，而不是「主人」。</strong>張旋接到的電話那頭，通常是個悲痛且大腦一片空白的家長。&nbsp;</p><p>他的工作就是一步步引導和回答家長的問題：我該怎麼辦。&nbsp;</p><p>寵物殯葬的服務從上門接運寵物的屍體開始，全程會接觸到司機、寵物殯葬師和火化師。&nbsp;</p><p>司機在接到寵物屍體的同時，就會開始進行一些正向的語言引導，要避免一些「不合時宜」的話語刺激到家長。&nbsp;</p><p>比如，司機在接寵物時，不能直接説「你這個狗死了多久」之類的話，而是用更温和的方式詢問「咱們寶貝是不是剛剛離開」和「我現在可以把它放在車上了嗎？」&nbsp;</p><p>田野看來，寵物殯葬面對的是生命，而不是商品， <strong>「我們每一步都得小心翼翼，如果沒做好，不僅是對寵物的傷害，更是對家長的傷害。」</strong></p><p>當寵物殯葬師接手後，便開始了整個流程中情緒壓力最大的流程：理容與告別。&nbsp;</p><p>時光之丘的理容間像一間寬闊的浴室，置物台上整齊地擺放了清潔工具：濕巾、棉籤、毛梳、指甲剪、清潔劑……有些寵物在離開的時候會出現大小便失禁等情況，理容間的作用就是讓寵物漂亮、乾淨地離開。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_1ba97d95adf74b6c859a9101ade59d7f@6127001_oswg896685oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寵物理容間&nbsp;</p><p>進入告別室，就意味着「最後一面」的時刻到來了，這間屋子簡潔而温馨，寵物會蓋上柔軟的嬰兒毯，看着就像只是睡着了一樣。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_52c6c7596dae4bdd97cc805233b62af1@6127001_oswg48775oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寵物告別室</p><p>在張旋的印象中，多數家長看見與自己朝夕相伴多年的寵物被鮮花和蠟燭簇擁，表現出來的情緒是茫然、不知所措，他們不知道該怎麼和寵物説再見，只知道這「最後一面」必須做點什麼不留遺憾的事情。&nbsp;</p><p>在這種氛圍下，安慰的語言多餘且蒼白，殯葬師會把空間留給家長，貼心地留下一個告別指南，引導家長的情緒在此釋放。&nbsp;</p><p>你和 Ta 是如何相遇的？&nbsp;</p><p>Ta 的名字有什麼特殊含義和故事嗎？&nbsp;</p><p>Ta 最喜歡的食物、物品、活動？&nbsp;</p><p>……&nbsp;</p><p><strong>情緒的氣球不是一瞬間扎破的，從進入流程開始，寵物殯葬師便會一點點鬆動「泄壓閥」。</strong></p><p>時光之丘洗手間的鏡子上，貼有「你是最棒的家長」。&nbsp;</p><p><strong>在家長開始登記資料的時候，除了基礎信息，還設置了一欄「最想對寵物説的話」，而這句話會在家長不知情的情況下，以投屏的形式，出現在告別儀式上。</strong>除此之外，信息卡上的其他信息也都有可能被暖心地「利用」上。&nbsp;</p><p>同樣的「出其不意」還有一本精心設計的留言簿，裏面除了暖心的手繪漫畫，還有留有寵物爪印和寄語的位置。告別儀式結束後，這也會成為紀念品之一。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_6878312ef83f4fd2b26b7e1b28615860@6127001_oswg102989oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">繪本內頁</p><p>所有的細節並非「多此一舉」，書寫會讓人集中精力，「在寫留言的時候，絕大多數家長的情緒會穩定下來，寫完之後就會變得比較冷靜。」&nbsp;</p><p>翻開時光之丘的留言簿，幾乎每一本都寫有：「 <strong>來世再做我們家的寶寶</strong>」。這一刻更能體會那句：悲傷是愛的代價。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_bdd183562b6549b29e51002de7197714@6127001_oswg123470oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">一位寵物家長的留言&nbsp;</p><h2><strong>不做收集悲傷的容器</strong></h2><h2><strong>要做寵物家長的向日葵</strong></h2><p>目前時光之丘只有一台火化爐在運行，基本上是滿負荷的狀態，已經在計劃增加爐子了。現在寵物火化需要提前預約排期，當天沒能火化的會暫存在「雪房」。 <strong>每天至少接待四、五家客人，多的話可以達到十家以上，一般週末人多一點。</strong></p><p>店裏人來人往，每天聽到最多的聲音，是家長的哭聲。&nbsp;</p><p>剛進入寵物殯葬行業時，共情的本能讓張旋總是被家長的情緒帶動，時間久了他發現這樣並不能緩解家長的負面情緒， <strong>殯葬行業要做的不是陪家長一起悲傷，而是做他們的向日葵。</strong></p><p><strong>這也是張旋在工作中不斷分享的經驗：不能成為收集悲傷的容器。</strong></p><p>寵物葬禮不單是一場告別儀式，也是一個治癒的過程和圓滿的收尾，人生的大多數追求就是為了「不留遺憾」，張旋是那個提供情緒價值的人。&nbsp;</p><p>告別之後，需要思考的問題就是如何更好地懷念。寵物留下的紀念品是家長最大的心靈寄託。&nbsp;</p><p><strong>時光之丘現在提供的寵物紀念品有將近 50 種，主要分為四類：骨質類、肖像類、爪印類和毛髮類。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_9a926f28d1374b1ebe4d2f7b25d38d25@6127001_oswg59056oswg1080oswg575_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寵物紀念品</p><p>骨質類目前最受歡迎的是微晶石，將骨灰處理後製作成晶石，可以加工成首飾隨身佩戴。肖像類則是用雕塑之類的形式還原寵物外貌，而毛髮類和爪印類因便於收集，幾乎是每個家長都會留下的紀念品。&nbsp;</p><p><strong>選擇到了合適的紀念品，對家長來説會是極大的一種心理安慰。</strong>這是寵物去世後能用以懷唸的物品，很多人甚至會隨身攜帶。&nbsp;</p><p>這一選擇需要在火化之前完成。「所有紀念品的製作原理需要解釋給家長，讓他們提前決定好合適的品類」，張旋介紹，「很多紀念品在火化之後就沒辦法留存了，為了讓家長有更多的選擇，前期的溝通就比較關鍵。」&nbsp;</p><p>有一部分家長既沒有將寵物骨灰做成紀念品，也沒有帶回家中，而是選擇寄存在店裏。&nbsp;</p><p><strong>時光之丘規劃了 9000 餘個骨灰存放櫃，櫃子上貼有寵物的照片和名字等信息，還會有一個雕刻的二維碼名牌，掃描之後可以看到家長分享的寵物故事。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_dcb2fafe609e4ba09606a7dfb862466a@6127001_oswg872331oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">部分寵物骨灰存放處&nbsp;</p><p>臨近等候區，還有一整面照片牆，有的家長看到了和自己寵物外貌相似的狗狗，還會主動要求當「鄰居」，希望它們在另一個世界可以相遇，交個朋友。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1111" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_f14c121b5ba74c0cab661ce2b83946b7@6127001_oswg108676oswg1080oswg1111_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">兩隻狗狗以另一種方式相遇了</p><p>紀念寵物的方式，在這裏可以看到很多種。寵物殯葬師會從家長的角度出發，思考哪些東西留下或許對他們來説有重要的意義。&nbsp;</p><p>一堆温暖的篝火，點燃在冰冷的死別中。雖然行業裏忌諱説「再見」，但是不少家長會再次回到這裏，有的人是送來鮮花感謝殯葬師給了毛孩子體面，有的人是已經送走了第二個毛孩子。&nbsp;</p><p>走出佈置有告別室和火化爐的主體建築，開闊的綠草地上有一片祈福風鈴，它們有各種顏色，呼應着理容間屋頂上的彩虹玻璃，每一個風鈴都代表着一個逝去的小生命。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,786" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_539b642928734db89242a546fa837862@6127001_oswg1198096oswg1080oswg786_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">彩色風鈴</p><p>起風了，最後一點悲痛被吹散，人們帶着回憶與想念從這裏離去。&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>撰文：普通小夏、豆豆&nbsp;</p><p>編輯：薇薇子&nbsp;</p><p>設計：曲枚&nbsp;</p><p>排版：普通小夏&nbsp;</p><p>圖片來源：由受訪者提供&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/0wDe4gGOD1DIK1dfiL_eNw">「潮生 TIDE」</a>，作者：普通小夏、豆豆，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>餐飲蕭條，禍及啤酒？| 氪金·大消費</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2947826691136393?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:11:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;劉藝晨</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;謝芸子</p><p>即便有奧運會、歐洲盃的加持，2024 也未迎來預想中的「啤酒大年」。</p><p>作為聚會佐餐最常見的飲品，啤酒與餐飲業命運相連。官方統計數據顯示，今年上半年，北京市年營收 200 萬以上的餐飲企業，營收總額同比下降 2.9% 至 492.1 億元，利潤總額同比下降 88.8%；上海地區限額以上住宿和餐飲業企業收入同比下滑 2.6%，營業利潤為負。</p><p>極端的降雨不僅衝擊了露天夜市的生意，也沖淡了今夏的啤酒行情。上半年，部分龍頭啤酒企業出現了營收、利潤、規模的倒退跡象。<strong>在消費分級的大趨勢下，啤酒行業的高端化敍事迎來挑戰。</strong></p><p>擺在從業者面前的問題是，當即飲渠道疲軟成為現實，該如何在存量競爭的紅海中獲得增量？對於當下的啤酒行業來説，俘獲年輕人的關鍵又在哪裏？</p><h3><strong>啤酒賣不動了</strong></h3><p>從龍頭企業的財報表現來看，2024 年上半年，業績下滑、增速放緩已成為啤酒行業的主旋律。</p><p>其中，華潤啤酒業務期內啤酒板塊營收同比下降 1.4% 至 225.7 億元，對應啤酒銷量 634.8 萬千升，同比下降 3.4%。</p><p>青島啤酒上半年收入同比下降 7% 至 200.7 億元，對應啤酒銷量 463 萬千升，同比下滑 7.82%。單看二季度，青島啤酒銷量、營收降幅分別為 7.8%、8.9%。</p><p>重慶啤酒上半年營收 88.61 億元，同比增長 4.18%；對應啤酒銷量 178.38 萬千升，同比增長 3.3%，較比上年同期增速放緩。二季度，重慶啤酒的銷量僅增長約 1.5%，公司在半年報中提示，可能無法達到年初的營收預期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,269" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_35e415ce78c94b4a94f8a57218a49dc1@5485360_oswg65240oswg1080oswg269_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">頭部啤酒企業上半年業績表現，百威亞太未披露中國市場具體銷量</p><p><strong>此外，有高端龍頭之稱的百威亞太交出了同業中的最差答卷。</strong></p><p>百威亞太財報顯示，上半年，公司實現收入 33.99 億美元，同比下滑 4.3%，中國地區銷量同比下滑 8.5%，收入同比下滑 9.4%。百威亞太首席執行官兼聯席主席楊克表示，第二季度，公司在中國的核心區域市場福建省和廣東省遭遇強降雨，導致中國市場單季銷量下降 10.3%，收入減少 15.2%。</p><p><strong>對於依賴線下渠道的啤酒行業，極端天氣對銷量的影響不容忽視。不過，在酒類分析師肖竹青看來，社會購買力不足，以及消費者對未來收入的悲觀預期導致的消費緊縮，才是啤酒銷量下滑的關鍵。</strong></p><p>肖竹青補充道，在消費不景氣的環境下，人們自然而然減少社交頻次，餐飲、酒吧、KTV 等業態客户流失，使得啤酒即飲渠道的消費頻次降低。</p><p><strong>這也致使，更多品牌開始擴展即飲外的其他渠道。</strong></p><p>公開資料顯示，百威亞太已開始關注非即飲網點的拓展。2023 年底，百威亞太與太古可口可樂簽約，在份額佔比較低的安徽和湖北兩省展開合作。</p><p>與此同時，啤酒廠商們正通過靈活的規格組合，迎合家庭自飲、小規模聚餐的需求。在 36 氪的觀察中，市面上 6 瓶裝、3 瓶裝的小規格產品越來越多。近年來，頭部啤酒廠家都希望通過罐裝對瓶裝的替代，在電商渠道獲得更多的增量。</p><p>今年上半年，華潤啤酒在電商渠道的銷售同比增長近 60%，燕京啤酒在電商渠道的收入也達到了 1.04 億元，同比增長 28.11%。</p><h3><strong>「綠棒子」時代結束</strong></h3><p>不過，無論從增量空間還是溢價水平看，啤酒在非即飲渠道的機遇都有限。</p><p>國信證券 5 月發佈的一份研報顯示，疫情前，啤酒現飲渠道銷量佔比約 50%，疫情及疫後的疤痕效應導致現飲渠道佔比下滑，卻仍在 40% 以上。<strong>且相比封閉、社交化的餐飲場景，消費者在電商平台及線下商超，對啤酒的產品價格更為敏感。</strong></p><p>即便是已在某一區域實現壟斷的龍頭啤酒企業，也難以藉助當下的渠道力量直接提價來獲得業績增量。</p><p>財報數據顯示，五大頭部啤酒企業中，僅有規模較小、高端化轉型較晚的燕京啤酒，在今年上半年有較為明顯的噸價上漲。</p><p>同一時期，重慶啤酒的高檔產品僅同比增長 2.8%，低於其主流產品的 4.4% 和經濟產品的 11.5%。</p><p>另一邊的華潤啤酒，上半年中檔及以上產品的銷量佔比首次超過 50%，但高端產品的銷量僅同比增長超過 10%，次高檔及以上啤酒的銷量只實現個位數增長，使整體噸價漲幅僅為 2%。</p><p>酒類分析師蔡學飛告訴 36 氪，在以「綠棒子」為代表的工業啤酒時代，行業主要通過直接提價、產品升級來完成價格躍升，獲得整體利潤的上漲。「但在如今的消費環境下，渠道不再具備推廣能力，啤酒整體價格帶向上遇到阻力。」</p><p><strong>可以肯定的是，消費結構的分化已是啤酒企業不得不重視的關鍵。</strong></p><p>財通證券表示，中國消費結構複雜，消費升級和消費降級同時存在，啤酒主要的消費體量仍集中於每 500ml 價格 8 元以下。各啤酒企業應針對不同消費能力的人羣，打造不同價位的產品。</p><p>在今年的業績會上，華潤啤酒董事會主席侯孝海也提到，高端化和經濟型啤酒產品「雙軌並進」的趨勢愈發明顯。</p><p>他表示，華潤啤酒上半年的一個不足之處是，小部分市場未能堅決落實夯實經濟型啤酒的策略，令對手在該價格區間銷量增長。未來，公司也會經濟型產品、高端化產品「兩手抓」。</p><h3><strong>高端化進入第二階段</strong></h3><p><strong>儘管如此，啤酒行業「量減價升」的趨勢仍未改變。</strong></p><p>拉長時間線看，在人口結構老化、人均飲酒量減少的影響下，中國啤酒行業產銷量早已達到飽和。公開數據顯示，啤酒行業近年來的產銷量基本穩定在 3550 萬千升上下，主流產品的銷售均價卻始終低於海外市場。</p><p>民生證券研報顯示，當前的龍頭酒企仍呈現「競合式」的發展態勢，中高價位產品仍有擴容空間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,498" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_5ba7c1d96e2c4a4d9d9fa1e7ec6e280f@5485360_oswg137358oswg1080oswg498_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">頭部啤酒企業產品矩陣，據公開資料整理</p><p>在「工業淡啤」不斷向高附加值產品轉型的過程中，口感更濃鬱的精釀啤酒，一度成為傳統酒企轉型的主要選擇。</p><p><strong>觀研網數據顯示，2018 至 2022 年間，中國精釀啤酒市場的消費量 CAGR 達到 15.3%，遠高於啤酒行業整體 2.5% 的增速。</strong>預計到 2025 年，中國精釀啤酒的滲透率將提升至 6.3%，對應的市場規模將達 1300 億元。</p><p>不過，也有聲音認為，精釀啤酒較高的價格限制了其發展，曾經流行的「精釀搭配小酒館」的模式，市場聲量已大不如前。<strong>但精釀概念的火熱至少表明，消費者對高品質產品的需求沒有改變，且消費偏好日趨小眾與多元。</strong></p><p>除最主要的佐餐之外，啤酒的悦己、解壓和社交場景均具備發展潛力。這也意味着，啤酒企業不僅要敏鋭捕捉到細分市場的機遇，也要具備產品個性化打造和精準營銷的能力。</p><p>早年間，重慶啤酒旗下的烏蘇啤酒因「奪命大烏蘇」的稱號出圈。而後，烏蘇啤酒官宣吳京成為新代言人，夯實了品牌的硬核形象。今年上半年，阿勒泰風起，烏蘇啤酒借勢營銷，進一步強化了其新疆啤酒地域龍頭的屬性。</p><p>為了迎合健康食品的消費趨勢，百威啤酒推出了零糖哈爾濱冰極純生。今年正式成為全球首款贊助奧運的啤酒品牌「科羅娜無醇啤酒」，也在 7 月進入中國市場。</p><p>在蔡學飛看來，中國啤酒競爭已經從單純的渠道與價格競爭進入品牌、文化與場景競爭。啤酒高端化的涵義也從單純的提價，轉變品類、渠道與場景的多元化創新，進入高端化發展的第二階段。</p><p><strong>歸根結底，啤酒廠商要給年輕人創造更多喝啤酒的理由。</strong>在價格需求層次多元，飲酒人羣、場景及價值訴求不一的情況下，啤酒企業想要對抗週期、拉攏年輕人，時間緊迫。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_92b9a28f4caf43c98ad115168071341c@5485360_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>排隊 3 小時，日本上班族瘋搶出海輕奢女鞋 | 出海 New Land</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2947178551532161?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:00:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<blockquote><p><strong>引言：</strong>全球商業處於動盪和劇變之中，出海成為許多中國公司當下無法迴避的命題。海外 65 億人口，分散在近 200 個發展極不平衡的國家和地區。涉足這個複雜市場的難度，可能大大超出企業家們的預判或想象。</p><p>硬氪長期關注海外市場和出海企業，基於此，硬氪推出新欄目：「出海 New Land」。我們將覆蓋歐美日澳等發達國家和地區，也會聚焦東南亞、拉美、中東、非洲等新興市場。</p><p>欄目將以公司和產品為核心，以專業的角度拆解成功出海公司的實操過程，透視在一國或一地區爆款產品的前因後果，我們更高的期望是，藉以洞悉並傳達新趨勢的微光。</p><p>以下是本欄目的第四篇文章</p></blockquote><p>作者&nbsp;|&nbsp;張子怡</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</p><p>東京新宿伊勢丹百貨，作為一家擁有 130 多年曆史的百貨公司，該店常年是以千億日元的高銷售額領跑日本百貨店的「店王」，也被稱為日本線下零售的「天花板」,是東京消費者的必逛之地。</p><p>去年，國貨美妝品牌花西子曾在新宿伊勢丹百貨開設限定店鋪，被媒體認為是進入日本高端美妝市場的重要一步。</p><p>花西子開設限定店之前，出海女鞋品牌 VIVAIA 也曾在伊勢丹百貨開設快閃店，該店刷新了其日本線下店最久排隊記錄——3 小時，並創造出該百貨店快閃店的歷史最高銷售記錄。</p><p>VIVAIA 於 2022 年進入日本市場後，今年月銷售額同比翻兩倍。在日本開設一家常駐店鋪的同時，VIVAIA 每月會在不同商場開設快閃店。</p><p>「泡沫經濟」後的日本進入第四消費時代，不願意為過高的品牌溢價「買單」，追求實用主義，去品牌化消費，注重消費體驗。</p><p>對於多數出海企業而言，日本市場進入難度頗高，線上電商市場滲透率僅在 8% 左右（2021 年數據），線下零售市場則被獨特的商社（總分銷商）體系所把控。日本消費者對產品的挑剔、對細節的追求，也難倒不少企業。</p><p>「因地制宜」是出海日本的基本要素，打通線上與線下市場則是難點中的難點。</p><p>成立於 2020 年的 VIVAIA，以 DTC 在線銷售的方式，在超過 60 個國家和地區銷售其產品。其是跨境電商深圳斯達領科網絡科技有限公司（STARLINK，下稱斯達領科）孵化的品牌。該公司曾獲得包括紅杉、字節、天圖、祥峯等多家機構和企業的投資。</p><p>那麼，年輕的時尚品牌 VIVAIA，在日本時尚消費市場闖出一片天地，要做對什麼？</p><h3><strong>01 「拇指外翻」背後的獨特訴求</strong></h3><p>VIVAIA 在日本市場「做錯」的一步是：易穿好走路的產品定位。</p><p>環保、舒適、易穿、百搭是 VIVAIA 的產品特點，讓其在歐美市場風行一時。</p><p>VIVAIA 的產品早期的原材料多選用回收的塑料瓶，憑藉其供應鏈技術，將塑料瓶切碎、壓成顆粒、紡絲，再加工成紗線，通過一體成型 3D 飛織工藝技術，省略了傳統的布料裁剪步驟，製成的鞋子重量兼顧輕便與舒適，重量僅約等於 5 雙襪子。其產品採用科技材料和人體工程學設計，鞋面採用蜂窩式材料，可降低鞋子重量和磨損，同時提供更好的透氣性和穿着舒適度。</p><p>在香港，VIVAIA 的消費者將其稱為「更適合 OL 體質的通勤鞋」，認為是環保針織材質、輕盈不擠腳。在歐美市場，網站分析工具 SimilarWeb 顯示，Vivaia 官網 2023 年總訪問人次超過千萬，月平均訪客數超過 63 萬，增長率高達 654.6%；被認為是歐美 25-44 歲職場女性的唯一選擇。</p><p>可見，VIVAIA 的女鞋「環保、易穿」的特點深入人心。也具有全球市場宣傳的普適性。</p><p>在開拓日本市場的初期，PTMIND 合夥人、VIVAIA 日本負責人李景巖發現，30 歲到 45 歲的日本職場女性通勤步數日均為 2 萬步，需要長時間的乘坐電車，站立和行走時間久。</p><p>「基於這類用户數據，我們對應的產品賣點是‘鞋子更軟、更有支撐力，可以日行上萬步’，但是通過投放和落地頁的數據分析，發現產品轉化不是特別高。」李景巖告訴 36 氪。</p><p>日本自上世紀 90 年代後進入「低慾望社會」後，整體消費意願在不斷下降，從而催生了以無印良品為代表的極簡風品牌。日本本社會學家三浦展認為日本的消費特點是「共享、利他和簡潔」。</p><p>伴隨日本千禧一代和 Z 世代逐漸成為消費主力人羣，日本消費者推崇簡約與環保主義。根據日本的年齡層次調查，35 歲以上的人羣消費能力更強，比較追求有追求的品牌。</p><p>VIVAIA 初期做對的是對於目標用户羣體的把握，並且持續貫徹且發揮其產品特點。</p><p>李景巖和其團隊通過第三方用户深訪發現，日本人拇指外翻率極高，4 成日本女性都有拇指外翻的問題。日本人的腳型以埃及腳腳型為主，寬腳比例高且足弓矮。</p><p>而且，VIVAIA 在日本市場以自建獨立站的形式，也幫助其進一步收集用户數據，瞭解用户喜好。獨立站不僅是電子商務平台，也能留存用户的私域數據。</p><p>「DTC 運營的好處是能抓住用户的核心訴求，後台頁面裏面用不同的紅色、綠色、藍色去標註用户在哪個內容的停留時間和關聯時間越長。在這過程中發現，用户會在拇指外翻的內容部分停留時間長，我們會反向推測用户的興趣。此外，只要有用户下單，我們會給用户彈個問卷調查，瞭解她的需求和喜好。」李景巖表示。</p><p>對用户訴求喜好使得 VIVAIA 逐漸抓住日本市場的細分訴求，並針對於此做產品設計和營銷。</p><p>以 VIVAIA 的 Margot 平底鞋系列為例，產品介紹稱：在設計上，加強了指尖空間的同時保持舒適美觀；材質上，原來雖為塑料瓶，但製成的紗線極具彈性，四項拉伸，輕鬆應對拇指外翻；中底加強足弓支撐，長久站立、行走不累；材質上選擇了天然植物原材料，抗菌防臭；後腳跟加厚設計，避免鞋子磨腳；鞋底設計了 V 型交叉紋路，增加摩擦，走路不滑。</p><p>無獨有偶的例子則是出海日本的美妝品牌們。</p><p>界面新聞報道稱，在國內市場 Colorkey 珂拉琪的品牌定位為「甜酷」，但在「可愛」盛行的日本市場，為其負責出海日本的操盤方摩柯則是讓 COLORKEY 明確在日本市場「超可愛」風格的定位，從廣告到宣發的視覺效果都依此而進行改變。</p><p>日本市場發達且極為成熟，出海企業必須把握住產品的多元化和精準性。在日本發展，企業並沒有「放之四海而皆準」的通用定理，「在什麼山上唱什麼歌」才更符合實際。</p><h3><strong>02 找到關鍵合作伙伴</strong></h3><p>2022 年 10 月，PTMIND 兩位創始人西裝革履，身攜一沓 VIVAIA 的產品資料和樣品鞋，在雨中等待和伊勢丹百貨買手的初次見面。</p><p>零售品牌倘若想入駐新宿伊勢丹百貨，需要衝破層層關卡。</p><p>PTMIND 從伊勢丹百貨的一級買手的層層遞進，拉鋸中進行五六次的商談。半年後，VIVAIA 在新宿伊勢丹百貨的快閃店終於開業，帶來消費者排隊三小時的熱潮。</p><p>在 VIVAIA 開拓快閃店的過程中，PTMIND 作為合作伙伴，其多年在日本市場的發展經歷是得以撬動線下零售資源的信任背書。</p><p>36 氪瞭解到，PTMIND 是一家於 2010 年中日兩國聯合創業的 SaaS 公司，其在日本服務的品牌包括如無印良品、歐萊雅、山本耀司、獅王等企業，其 SaaS 產品為 Ptengine，為企業提供網站數據解析、熱圖分析、無代碼 AB 測試、彈窗等功能。李景巖過去多年在日本工作，創立的日本直播/短視頻 APP 曾於 B 輪被字節跳動收購。</p><p>VIVAIA 的出海日本之路，斯達領科全部交由 PTMIND 負責。</p><p>「我們兩家公司屬於兄弟單位，運營上完全公開透明。全球市場的工作羣裏只有 12 個人，每天都會同步各個市場的運營情況。」李景巖告訴 36 氪。</p><p>這是頗為明智的選擇。日本市場的信任建立成本極高，對於同新興品牌的合作，很少有日本企業願意做「第一個吃螃蟹的人」，商業文化中講究「熟人關係」與代理人文化。</p><p>多數出海日本的中國企業，想要打開日本市場要麼是持之以恆的等待，要麼找到對日本市場熟悉且有積澱的合作伙伴。</p><p>36 氪曾經採訪過的工業 3D 打印機企業摩方精密，在拓展第一位日本客户時，先是歷經半年的等待，關係反覆繞疊才見到客户第一面；此後在長達兩年時間裏，藉着大量零部件製作訂單，對設備進行長時間的觀察和測試，才最終同日本客户實現合作。</p><p>而據界面新聞報道，花西子、花知曉、Colorkey 珂拉琪出海日本，是交由橫跨日本和中國兩地的摩柯操盤。摩柯創始人郭兮若早年在日本留學後成立營銷公司，為資生堂、花王等日系品牌在中國做品牌宣傳。</p><p>秉持着長期主義的態度發展日本市場也是必備技能。</p><p>出海品牌脱毛儀 JOVS，為嘗試突破日本線下的中高端商超和家電連鎖店，團隊線下渠道一家家商談合作，在足夠的品牌支持外還需藉助人情疏通。為了進入蔦屋家電，JOVS 花費了 3-6 個月的時間。</p><p>在李景巖看來，在日本發展的速度無法非常快，必須穩打穩紮的關注每個細節。中國市場基數大、用户多，消費者會像流水一樣流入，日本市場更像沙子，要一層一層的積累，聚沙成塔。</p><p>「日本線下開店不是要經濟模型，而是要做好體驗模型，消費者購物體驗細節要全方面的做好，如果體驗做不到位，消費者是不會再相信你的。」</p><p>對於不少線上電商渠道起家的品牌而言，渠道的控價問題向來掣肘着其發展。當消費者發現，線上、線下渠道價格不一時，影響的不止是銷量，更包括品牌形象。</p><p>李景巖告訴 36 氪：「日本市場我們線上只做獨立站，線上線下同價，除了逢年過節的營銷活動，不會隨便做折扣活動。我們團隊希望能慢慢做好品牌，而不是要短期的銷售增長。」</p><p>在日本市場發展兩年後，李景巖也發現，在日本也開始有不少品牌學習同 VIVAIA 相似的營銷話術、產品定位，以此吸引消費者。</p><p>模仿與抄襲幾乎是時尚消費品牌無法迴避的命運。</p><p>VIVAIA 在歐美市場橫空出世前，女鞋品牌核心單品也是平底鞋，核心受眾也是職場女性，核心賣點也是回收塑料瓶製成可機洗的鞋。而 VIVAIA 以更多的款式、更有性價比的價格取勝。</p><p>如今，唯一確定的是，持續的創新與捕捉消費者的核心訴求，以及尊重且適應不同國家與地區的市場，是品牌發展道路上不能繞開的一環。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>名士表全球 CEO Michale Guenoun：我們想成為年輕中產的「第一塊腕錶」｜專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945008198949763?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:58:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜賀哲馨</p><p>編輯｜喬芊</p><p>奢侈品也是有鄙視鏈的。</p><p>在社交網絡上，隨處可見將奢侈品牌排排坐的帖子，居高臨下的往往是香奈兒、愛馬仕，再往下是路易威登、迪奧、 普拉達… 而曾經是他們中間的一員的博柏利因為業績跌跌不休，很大可能將要被除名，昔日不起眼的副線品牌 miu miu 漲勢兇猛，大有升格到第一梯隊的架勢。</p><p>但若按照稀缺度和價格劃分，上述專精在皮具包袋的玩家則遠不如另一系列產品「更有價值」，那就是腕錶。這個被在坊間被定義為 Hard Luxury（硬奢）的品類，僅是最基礎的入門款腕錶，價格也可以與香奈兒 CF 並肩。</p><p>歷峯集團旗下的 Baume &amp; Mercier（名士）就是這樣一個「入門級」的腕錶品牌。</p><p>「（在中國）有些腕錶品牌可能已經進入了發展成熟期，但名士不一樣，我們的潛力還很大。」名士表（Baume Mercier）全球首席執行官 Michael Guenoun 告訴 36 氪，他講話語速很快，稍不留神就冒出法文單詞。採訪過程中， Guenoun 不斷展示左手上的腕錶，將它打開又合上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="740,1114" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_30fc5cc6ff6a410c88ea64cf8759e3be@5922386_oswg1321712oswg740oswg1114_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">名士表全球首席執行官 Michael Guenoun</p><p>在經歷了兩年多的穩步增長後，瑞士表出口於 2 月份首次出現明顯下降，隨後的數月內也不見起色，原因即是以中國為主的亞洲市場「進取型消費者」（aspirational consumers）後撤。過去五年，歷峯集團有 40% 左右的收入來自這一地區。</p><p>雖然分析師對中國國內奢侈市場復甦進度看法不一，但都一致認為海外市場將會率先迎來一波消費。相比疫情期間，品牌將會放緩在國內的開店速度，將重心轉移到營銷活動和客户關係的構建之上，相應地，旅遊目的地的門店和機場門店將會迎來一輪升級。</p><p>Guenoun 曾負責卡地亞在遠東地區的出口貿易。在任期間，卡地亞的分銷渠道大幅縮減，以多品牌分銷為主的策略改為直營店為主的策略，尤其是將機場等免税地點的改為專櫃位置改為直營店。後者產品數量更豐富，服務體驗也更好，對於品牌形象的提升至關重要。毫無疑問，這一舉動吸引了不少外出旅遊的中國消費者。卡地亞迅速成為國內消費者最熟悉的奢侈品牌之一。</p><p>Guenoun 會不會對初露鋒芒的名士實行大刀闊斧的渠道改革呢？</p><p>他在採訪中告訴 36 氪，針對名士表的價格定位，直播和視頻非常適合品牌的營銷活動，「已經在接觸一些國內電子商務平台」，Guenoun 隨後補充了一句，「不過，觸摸和感受也十分重要。」</p><p><strong>奢侈品行業的數字化並非是單純的零和博弈，而是更強調一種 Omnichannel（全渠道）互補的概念。</strong>根據名士官網，目前品牌在大陸分銷模式為主，尚無品牌直營店。</p><p>當然，數字化改革只是達到銷售目的的手段，Guenoun 認為眼下奢侈品牌面臨的實際問題仍是代際傳承， 「年輕一代不會選擇對他們毫無意義的東西。他們希望擁有的東西對他們來説是有意義的。我們相信，今天的奢侈品如果要是真正的奢侈品，就應該朝着這些方向發展：真實、可持續性、以及能夠被永續修復的產品。」</p><p>以下是 36 氪在 2024 年「鐘錶與奇蹟」展覽期間，與 Michael Guenoun 的專訪實錄，內容經過整理。</p><p><strong>36 氪：請簡單介紹一下名士表品牌和你的個人經歷。</strong></p><p>Michael Guenoun：我在歷峯集團工作了 20 年，其中包括在 Cartier（卡地亞）的 10 年，以及在 Cartier 亞洲區 7 年。隨後，我調任日內瓦，負責 Richemont（歷峯集團）的鐘表部門，之後我開始擔任 Time Vallée（時光天地）的首席執行官，Time Vallée 是一個鐘錶的多品牌店，我們重新開發了概念店並重新塑造了 Time Vallée，讓它更面向年輕人。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,467" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_0ba7e113a41f4812bc8f5816d46e803d@5922386_oswg50134oswg700oswg467_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：Time Vallée 時光天地官網</p><p>自 2024 年 6 月起，我開始擔任 Baume &amp; Mercier（名士）的全球首席執行官。我是懷着遠大的目標來的，因為我認為只要堅持在製表工藝、專業技術和品牌精髓上的傳統，同時也不斷加速創新，就可以確保名士能夠吸引並持續打動新一代消費者。</p><p>我們品牌的一個非常重要的亮點是，我們已經擁有三個世紀的歷史。這並不代表我們過時了，是老古董了。自 1830 年以來，我們始終是一家真實而正統的製表世家。我相信這一點對新一代消費者來説非常具有吸引力。</p><p>我最近分享了一個觀點：對於年輕一代而言，今天他們所購買的東西必須對他們有真正的意義。他們不再只是為了品牌 logo 而買單。我這一代或更年長的人往往會因為品牌 logo 和地位象徵而選擇產品，而年輕一代希望產品能真正代表他們的價值觀，能與他們產生共鳴。</p><p>我很幸運能成為名士的 CEO。我們的理念之一是打造可以「終身可修」的腕錶。和那些三四年後就壞了、沒法修的電子產品不同，機械機芯的腕錶是可以一直修下去，代代相傳的，這才是真正的可持續。更重要的是，它代表着真切的傳承價值。當你擁有一塊可以不斷傳給下一代的腕錶時，它已經不僅僅是一件物品，更是一段珍貴的記憶。</p><p><strong>36 氪：歷峯集團以珠寶腕錶著稱，僅僅是專業腕錶品牌就有八個，你認為名士特別之處在哪裏？</strong></p><p>Michael Guenoun：我最近拜訪了我們的博物館和工坊，看到了一些三代前的作品，我們到今天還在維修。你能想象嗎？已經三個世紀了，我們仍然在修復這些腕錶。同時讓我感到驚喜的是，年輕一代看到這些非常古老的傳統作品時，他們會覺得‘哇，這真是太酷了！’但我們並不是為了顯得酷而去做這些事情，而是因為我們堅持真實和本真。我們的設計師所做的一切都是經典而永恆的，不是那種今天流行、明天就不再吸引人的東西。我們的設計是經得起時間考驗的，這種永恆性和真實性對我們來説至關重要。」</p><p>所以真實性非常重要。年輕一代不會選擇對他們毫無意義的東西。他們希望擁有的東西對他們來説是有意義的，是他們的一部分。我們相信，今天的奢侈品如果要是真正的奢侈品，就應該朝着這些方向發展：真實性、可持續性、以及能夠被永續修復的產品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="784,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_9a080d6c9d614ae0b4073eb5e74d63d5@5922386_oswg494199oswg784oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">克萊斯麥「初雪」系列，在上海時光天地獨家發售</p><p><strong>36 氪：「終身可修」為什麼重要？名士又是如何做到這一點的？</strong></p><p>Michael Guenoun：我上任之初就去拜訪了我們的工廠和博物館——這是每一任 CEO 上任之後要做的第一件事，我在那裏向我們的手工藝人問了很多問題，瞭解了很多細節。</p><p>比方説，我在博物館收藏中看到了許多驚豔的腕錶款式，要知道我們一直保留零件，並持續製造新的零件，以確保這些作品可以永久修復。很多時候，一些傳承到第三代、第四代的客户會帶着腕錶，來問我們是否還能修復。答案當然是肯定的——<strong>這一點非常重要，因為當你購買了一件能激發情感共鳴的物品時，你希望這種情感能夠傳遞給他人。</strong></p><p>最近，我在美國時看到一位年輕女士佩戴着我們所謂的復古款腕錶。其實，這正是我們幾年前重新推出的 Riviera 系列，（今天它的版本是復刻版），初版誕生於 1973 年。</p><p>我詢問她這塊表背後的故事是什麼，她告訴我説這塊表是她奶奶的，她非常喜歡這塊表，覺得它很酷。現在這位女士也在社交媒體上開始分享關於 Baume &amp; Mercier 的故事。</p><p><strong>36 氪：在你們所有的產品中，哪一款腕錶最適閤中國的年輕一代？</strong></p><p>Michael Guenoun：相比一件具有計時功能的產品，我們更願意將自己視為藝術的承載體，比方説我們擁有圓形、十二邊形以及矩形等形狀的錶款。每種設計都能滿足不同人的品味。因此，我們的款式並非單純地針對年輕一代。雖然我們在傳播方式上確實有很多面向年輕一代的策略——這一點非常重要。但我們的設計是永恆的，不僅僅是跟隨當下的潮流。我們所設計的腕錶，不只是為了迎合今日的時尚，而是因為背後有真實而有意義的故事，這也是我們在年輕一代中取得成功的原因。</p><p>比方説，這個夏天我們推出了一系列彩色的款式，包括粉色、白色、綠色和藍色的錶帶，這些錶帶跟錶盤的顏色相配，這個系列在年輕人中大受歡迎。但其實我們並不是特意為了某個目標羣體去設計的，只是因為我們設計了一個很酷的產品。雖然它在夏天特別受歡迎，但我們的設計不是為了迎合一時的潮流，而是因為我們一直堅持做經典、永恆的設計。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1844,880" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_4b72b3bbfa1d45759d7506df3ef53650@5922386_oswg1333031oswg1844oswg880_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：Baume&amp;Mercier 官網</p><p><strong>36 氪：説到年輕趨勢就繞不開數字化。名士在 2018 年曾推出過一個僅限線上購買的系列，叫 Baume，但這個系列並沒有持續太久。如今，線上購物的體驗已經深刻地改變了世界，而且這個趨勢還在持續增長，你是如何應對這種趨勢的？</strong></p><p>Michael Guenoun：確實如此，而且這個趨勢只會持續增長。我們毫不懷疑，社交媒體和線上渠道在品牌的曝光、品牌故事的講述以及直接購買等等方面都是非常重要的，不管產品的價格如何，這種趨勢都會繼續發展。</p><p><strong>在腕錶和珠寶領域，有一個非常重要的價值點，就是‘觸摸和感受’，這是關鍵所在。</strong>我最近知曉了國內一個非常重要的數字平台，明顯可以發現‘觸摸和感受’對腕錶而言非常關鍵，因為它能夠帶來情感共鳴。即使在視頻或直播中（這在中國非常重要）看到腕錶背面的機芯，也能感受到它的魅力，但腕錶的實際觸感和佩戴的貼合感仍然不可替代。</p><p>當然，對於價格定位適中的名士表來説，線上業務確實非常重要，它是我們客户覆蓋面的關鍵，而且不僅是線上的客户，還包括對線下客户的引流。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1115,2087" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_6a6f5306c95f4573bbc780f07da42c38@5922386_oswg5523242oswg1115oswg2087_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">名士表小紅書直播間</p><p><strong>36 氪：可以説目前，線上渠道更像是一個 showroom，作為品牌曝光的渠道。</strong></p><p>Michael Guenoun：不是的，我們官網的銷售表現同樣十分優秀。</p><p><strong>36 氪：第三方電商也會是名士表今後的銷售拓展重點嗎？</strong></p><p>Michael Guenoun：我們確實在探索通過渠道來擴大客户羣，這對我們來説非常重要。因為我們對自己做的事非常自豪，所以我打心底裏希望大家都能看到我們的新產品和新動向。</p><p><strong>36 氪：我們注意到從今年年初開始，奢侈品市場似乎在中國的富裕人羣中出現了一些變化，他們的購買熱情不像過去幾年那麼高了。你覺得這是暫時現象，還是説這意味着一個轉折點？</strong></p><p>Michael Guenoun：我們很早就進入中國市場了，經歷過起起伏伏，我們對此已經習慣了。所以（暫時性的消費下滑）並不是什麼值得擔心的事情。只要我們堅持自己的方向，不降低品牌標準，也不妥協於質量和研發，我覺得我們會很安全。</p><p>今天，我們在「鐘錶與奇蹟」展會上展示了我們對腕錶和中國市場的信心，我們會繼續在中國進行大規模投資，因為我們中國的腕錶市場持續保持信心，這點我們完全沒有疑慮。</p><p>我們需要保持真實，確保我們的工作有價值。保持始終如一的質量，開發更多品牌創意。提升品牌價值非常重要，我們在這些方面做了很大的投入。</p><p><strong>36 氪：你指的是在線下更多銷售點的開拓嗎？</strong></p><p>Michael Guenoun：我説的是在創意和質量上的投入。這是我們繼續大力投資的關鍵。市場有波動，我們依然在穩步增長。我們希望通過我們「入門級奢侈品」的品牌定位，來持續擴大客户覆蓋面。這一點非常重要，我知道有些腕錶品牌可能已經進入了發展成熟期，但從我今天看到的中國市場分佈來看，名士還有很大的增長潛力。</p><p><strong>36 氪：我之所以提出這個問題，是因為我很想了解您對國內富裕人羣消費習慣的看法。他們的錢更多花在國外還是在國內？這對品牌來説是一個巨大的差別，因為它會影響品牌如何投資和建立與消費者的聯繫。比如，是應該開設更多門店，還是更注重一對一的客户關係？這之間的區別非常大。</strong></p><p>Michael Guenoun：首先‘富裕人羣’的定義可以有很多種説法，尤其是在越來越成熟的市場中，消費水平會有波動，這是正常的。我想説的是，名士在市場成熟度方面仍有潛力，能夠吸引一些目前還未覆蓋的客户。在中國國內市場，我們還在不斷增長，有很多國內的消費者還不瞭解我們的品牌故事，我們也擁有許多尚未開發的分銷資源。</p><p>在過去的 48 小時裏，我們與客户、記者、專家、零售商和業主進行了交流，他們的反饋都是一致的：只要我們保持初心，未來就是增長的，我們對中國市場的未來十分有信心。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 震撼發佈里程碑式模型，代號 o1：更強了，也更貴了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2947776026041217?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:14:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 虞景霖</p><p>編輯 | 蘇建勳，鄧詠儀</p><p>傳聞已久、拖了又拖的 OpenAI 模型項目「草莓」，終於現身了。</p><p>北京時間 9 月 13 日凌晨，Open AI 正式發佈了其首款具有推理能力的模型，代號為 OpenAI o1，包括無所不能的大哥 o1-preview，和效率驚人的小弟 o1-mini。</p><p>OpenAI 的研究負責人 Jerry Tework 向 The Verge 透露：「o1 使用了一種全新的優化算法和為其量身定製的新訓練數據集。」也因此模型的命名並未延續 GPT 系列，而是「被命名為 o1，以表示‘將計數器重置回 1’。」</p><p>o1 的革命性意義也正在於此——這代表了大模型能力在推理這條道路上的人新起點，而不是簡單地作為 GPT 系列的延續。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,868" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_b1e322d3a27e47ed8fedcbb832222635@5725712_oswg582362oswg1080oswg868_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：OpenAI</p><p><br>傳聞已久的 o1 一經上線，就在 X 引發廣泛討論：評論區網友拍手叫好，AI 圈網紅 Jim Fan 依舊現身宣傳。</p><p>並且 Jim Fan 還表示，o1 的發佈里程碑意義在於，它驗證了此前所説的「兩條曲線協同工作」理論，展示了訓練計算和測試計算如何共同影響模型的最終性能。</p><p>傳統的模型訓練強調在訓練時投入大量計算資源。而 o1 模型代表了一種新的 AI 模型開發範式。它強調了測試時計算（或推理時計算）的重要性——o1 通過增加在測試/推理時的計算資源顯著提高了模型性能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1175,1041" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_8e10a8e2f2c145e2a2b8adf2753b6911@5725712_oswg165218oswg1175oswg1041_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：X</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,678" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_c45be9ea34b848ea87fdd3a019f285ac@5725712_oswg250283oswg1080oswg678_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「休假中」的總裁 Brockman，同樣現身打 Call 來源：X</p><p>如果説此前的模型是用「直覺」回答問題，那麼 o1 給出的則是深思熟慮後的回答，這一改變來自於背後的「鏈式思考」（Chain-of-thought）機制。</p><p>用 OpenAI 研究主管 Mark Chen 的話説就是：「模型在學習自己思考，而不是試圖模仿人類的思維方式。」</p><p>簡單來説，o1 在給出回答前會在「腦子」裏進行一場內部對話，還會使用「讓我想想」「我在考慮」等短語來展示思考過程。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,700" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_eaacf03801d44e6d8210b959b8528bf7@5725712_oswg238113oswg1080oswg700_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">模擬思考過程：「我很好奇」「我正在思考」「好的，讓我看看」 來源：OpenAI</p><p>o1 的表現究竟如何？用數據來説話：</p><p>數學方面，在 2024 年美國數學邀請賽（AIME）中，GPT-4o 的平均正確率為 12%（15 道題解決 1.8 題），o1 在首次嘗試的平均正確率就達到了 74%。通過使用集體決策和高級評分策略，o1 的正確率最高可達 93%。這一成績不僅讓 o1 躋身全美前 500 名優秀學生之列，還超過了美國數學奧林匹克競賽的入選分數線。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,419" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_820659dbf2c149b7b04a4d4d36b62048@5725712_oswg60738oswg1080oswg419_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：OpenAI</p><p>GPQA Diamond 是一項專門評估化學、物理和生物等領域專業知識的測試。o1 不僅完成了這項測試，還超越了擁有超越了部分擁有相關領域博士學位的人類專家，表明 AI 在特定專業領域的能力已經達到了一個新高度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_3c77c4fae43c450588cd52cda4eed3f5@5725712_oswg178206oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：OpenAI</p><p>編程方面，o1 在國際信息學奧林匹克競賽（IOI）中也表現卓越，在和人類參賽者相同的條件下，o1 獲得了 213 分的高分，位列參賽者的前 50%。當限制進一步放寬（每個問題的提交次數從 50 提高到 10000 次），o1 取得了 362.14 的高分，超越了金牌的獲得門檻。</p><p>在模擬 Codeforces 平台的競爭性編程比賽中，o1 獲得了 1807 的高分，超越了 93% 的人類競爭者，這一成績遠遠超過了 GPT-4o（Elo 評分為 808，僅超過 11% 的人類競爭者）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_e5cd9f216bef4c7da69e98d979d254e7@5725712_oswg46779oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：OpenAI</p><p>簡單來説，o1 是一個非常善於思考、推理的大模型。並且，其運作機制與基於 scaling law 的大模型不同，這讓它不必基於大量的計算消耗來提升性能，而是一個相當垂直的模型。</p><p>儘管 o1 模型展現出了卓越的能力，但仍然存在一些值得注意的侷限性。</p><p>首先，在處理速度方面，o1 可能不如其他模型迅速。</p><blockquote><p>Thomson Reuters 的副總裁 Pablo Arredondo：「o1 有時需要超過 10 秒才能回答一個問題，這在某些需要快速響應的場景中可能會成為一個問題。」</p></blockquote><p>其次，相較於 GPT-4o，o1 在功能上還有一些欠缺——目前無法瀏覽網頁，也不能處理文件和圖像。</p><p>此外，o1 不是一個多模態模型，這意味着它無法解析圖像或音頻輸入。</p><p>在模型輸出的質量方面，OpenAI 承認 o1 存在一些挑戰。根據技術論文中的反饋，o1 似乎比 GPT-4o 更容易產生「幻覺」，即生成看似合理但實際上並不準確的信息。同時，o1 似乎不如 GPT-4o 那樣經常承認自己不知道答案，這可能會在某些情況下導致誤導性的輸出。</p><p>OpenAI 官方特別建議將 o1 用於解決以下領域的複雜問題：科學、編碼、數學和相關領域。</p><p>即日起，ChatGPT Plus 和 Team 用户可以訪問 o1-preview 和 o1-mini；企業用户和 Edu 用户將於下週獲得訪問權限。OpenAI 計劃為所有 ChatGPT 免費用户提供 o1-mini 的訪問權限，但尚未確定正式發佈日期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,168" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_a42611ce9cd641589199f244dc5a5c87@5725712_oswg60305oswg1080oswg168_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：X</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_ee1677753ea74a65bc31be214380fc87@5725712_oswg267931oswg1080oswg751_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：OpenAI</p><p>對於 API 訪問，符合 API 使用等級 5（已經支付 1000 美元並且超過 30 天）的開發者可以使用 API 中的兩個模型進行原型設計，當前的速率限制為 20 次請求/分鐘。此外，當前的 API 版本還不支持一些高級功能，如函數調用、流式處理和系統消息支持等。</p><p>在定價方面，在 API 中，o1-preview 中每 100 萬個 token 的輸入價格為 15 美元，輸出價格為 60 美元，較 GPT-4o 高出 3-4 倍。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>👇🏻&nbsp;掃碼加入「智湧 AI 交流羣」👇🏻</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240913/v2_9e2ce1d26c794355bf67a5e62e1b8e74@5725712_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：公眾號【智能湧現】</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發｜「MORROR ART 無錫未來鏡」完成近億元 B 輪融資，讓音箱成為家居美學的一部分</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2946678994525061?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 08:30:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪獲悉，國內歌詞音箱先鋒品牌「MORROR ART」近日完成近億元 B 輪融資，由海控天程基金領投，零一創投跟投，鞍羽消費擔任獨家財務顧問，本輪資金將用於產品研發和出海。本輪之前，MORROR ART 已完成百萬級天使輪融資和數千萬元 A 輪融資。</p><p><strong>「MORROR ART」於 2020 年成立於江蘇無錫，希望將聽覺藝術與視覺藝術相結合，讓顯示科技融入音箱產品，從而打造與家居美學一脈相承的歌詞音箱。沿着「讓音樂被看見」的思路，MORROR ART 已推出透明歌詞音箱、壁畫歌詞音箱、唱片歌詞音箱等 6 款產品。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1463" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_ca052052b4e14d3fad10a7ea68493a58@5748245_oswg388495oswg1920oswg1463_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">MORROR ART 產品組合</p><p>一直以來，藍牙音箱的頭部格局相對穩定且傳統。以 2024 年第二季度為例，TOP10 品牌的市場份額達到 67%，其中位居前兩位的馬歇爾、哈曼卡頓佔據近 30% 份額。MORROR ART 的可貴之處在於，作為後來者，仍然憑藉差異化的美學特點擠上牌桌——2023 年實現約 3 億元 GMV，多次登上幾大電商平台音箱品類榜單的 TOP3 或 TOP5，跟它一同出現的正是一些為大眾熟知的傳統品牌。</p><p>與常規的音箱品牌相比，MORROR ART 更多了一層美感。在創始人張儉看來，「音樂不僅是聽的，也可能是看的。」他用三個關鍵詞概括這個品牌的底色，分別是：家居傢俱品牌、情緒價值、生活美學。</p><h3><strong>一款產品=一個場景，把家居陳列單品重做一遍</strong></h3><p>「比起專業音箱品牌，它更像一個家居傢俱品牌。」這是張儉對於 MORROR ART 的第一定義，他希望音箱能在家居軟裝中扮演更重要的角色。</p><p>背後的邏輯在於，一方面，過去幾年國人的審美在快速提高，另一方面，當房產銷售趨於疲軟，軟裝的需求反而會被拉昇。所以，「音箱的肉身加上我們擅長的顯示科技，就有了這個品牌的底色。」</p><p>一般而言，頭部幾大音箱品牌都有自己的絕對大單品。MORROR ART 則呈現出完全不同的特徵，在產品開發上，他們以橫向的場景延伸為邏輯，目前推出的 6 個 SKU 分別對應桌面擺件、壁畫等不同家居場景。這意味着，品牌的增長因為場景增加而產生，新品不是對打舊產品，只是帶來邊界的又一次延展。</p><p>MORROR ART 內部也不會強調大單品概念，每款產品的年銷售額都在 4000 萬元以上。一個頗具説服力的例子是，MORROR ART 最早的一款「懸浮透明歌詞音箱」，至今仍保持着每年 5%～8% 的銷售增長。這款產品的設計秉承極簡主義美學理念，將透明和玻璃的裝置藝術與音樂結合，且能通過對歌曲風格的實時分析，呈現出契合音樂情緒的動態懸浮歌詞，被一些用户評論稱為「很適合下酒」。</p><p>場景拓新的思路也讓張儉能夠更清晰地描摹 MORROR ART 的未來——壁畫可以是音箱，黑膠唱片、茶几、枱燈都可以，萬物皆可音箱，「等於我們把家裏的陳列單品重新做一遍，每個產品都能讓人感覺意料之外又情理之中。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="749,876" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_572a9ffc4f3c4a0496d746bbdd9232e9@5748245_oswg140798oswg749oswg876_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">MORROR ART 的懸浮透明歌詞音箱</p><p>不少投資人會向張儉問起復購率問題，「但音箱是長銷品，我們不談復購率，更看重薦購率。」在他看來，當用户購買了一款產品，忍不住在小紅書、抖音、朋友圈分享時，種草就自然而然發生了，這種喜愛會在一定的消費節點被喚醒和轉化。</p><p>目前，MORROR ART 的銷售額有 40% 來自天貓，京東、抖音分別佔 25%，其他渠道約佔 10%。張儉告訴 36 氪，明年品牌還將發力線下渠道，「看到實物和看圖片看視頻的感官體驗是��同的。」</p><h3><strong>靠近生活美學，做「潤物無聲」的顯示</strong></h3><p>站在用户視角，所有消費都需要一個理由。MORROR ART 的那個理由或許就是「情緒價值」。</p><p>對於這個老生常談的詞，張儉有不同的理解，「比起其他很多產品倡導的外觀、療愈感，我覺得真正的情緒價值是對抗孤獨感。」視覺和聽覺有通感，而 MORROR ART 就是借用「顯示」這件事去消化用户的孤獨感，因為有屏、歌詞、內容的呈現，「使得歌詞就像古人在扇面上的題字一樣，用户在獨處、小酌時會感受到它所表達的情緒，層次更加豐富。」</p><p>在傳統音箱的用户中，男性通常佔比更高。但據 36 氪瞭解，MORROR ART 的男女用户比例約為 3:7，這也印證了其品牌出發點——生活美學與情緒價值。而這些女性用户通常也是各大社交平台的意見領袖，帶來的自然流能在很大程度上幫品牌壓低銷售費用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="749,872" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_6febf5da5b6f4c16920384d30073d6cb@5748245_oswg143456oswg749oswg872_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">MORROR ART 的唱片歌詞音箱</p><p>對於音箱而言，美是其中一面，另一面是不得不提的音質。</p><p>張儉並不迴避 MORROR ART 在音質上的不足，傳統音箱在研發中重點解決腔體、喇叭的問題，對於 MORROR ART 而言，還要加上顯示主板，「我們沒辦法做到同等售價情況下，音質還更好。」團隊內部的自我要求是，「音質要做到同等售價音箱的 60%～70%。」另外，他也希望破除「低音強=音質好」的認知誤區，在更高的細膩度和解析力上做投入。</p><p>將顯示科技與音箱融合，這樣的產品理念很容易陷入過度的科技導向，「剋制」反而更加重要，這也被張儉視為 MORROR ART 始終將「山寨對手」甩在身後的原因。</p><p>不少山寨的歌詞音箱產品會在基礎功能之外，加入投影、平板等功能，但反而不會被市場選擇。在張儉的理解中，「用户不會想用音箱去看視頻、刷吃播，這款產品就應該靜靜放在一個地方，有簡單的、底色清晰的字體，讓歌詞和光帶來一種氛圍感。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4284,5712" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_e121074672eb438ab1b760833767dcc5@5748245_oswg6416583oswg5712oswg4284_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">MORROR ART 音箱的顯示效果</p><p>除此之外，研發、生產則是更堅固的壁壘。首先，MORROR ART 研發團隊超 100 人，每款產品的研發週期約 10～14 個月，重點圍繞顯示、歌詞算法、音學硬件展開，這也讓其歌詞顯示體驗遠優於眾多對手「跑馬燈式」的歌詞滾動。其次，對於這樣的融合性品類，市面上並沒有成型的供應鏈體系，團隊選擇了 100% 控股一家工廠，做到了設計研發、軟件和算法、供應鏈、生產與品質、市場營銷和直播等各環節自主控盤，而不依賴乙方協助，「坦誠講每一環都不算精尖科技，但也並不容易。」</p><p>下一步，MORROR ART 的增長可能會在三個方向產生：一是產品矩陣的持續擴展，探索更多家居軟裝場景與音箱的融合；二是出海，海外的人均住房面積更大、party 文化盛行，且 TikTok 仍處於流量紅利窗口期，這些都意味着不錯的想象空間；三是品類擴張，據張儉透露，MORROR ART 已經在音箱之外押注了第二賽道，新產品預計在今年 12 月面市。</p><p>團隊方面，創始人張儉此前曾從業於影視宣發領域，在 MORROR ART 同時擔任「產品經理」角色和市場宣發操盤人，負責最前端與最後端。此外，軟件負責人此前是某遊戲公司一號位，工業設計負責人來自小米生態鏈公司，供應鏈負責人曾在音箱工廠擔任廠長多年。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜淘寶 9 月 12 日起逐步開放微信支付；江小白正式起訴東方甄選；辛選回應辛巴快手賬號直播遭封禁</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2947708483492741?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 08:06:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市進行時</h2><p><strong>美的集團</strong></p><p>據報道，美的集團據悉準備在港上市籌集 40 億美元，上市發行價將定在區間最高端。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>淘寶開放微信支付，目前已逐步開放試用</strong></p><p>36 氪獲悉，根據此前淘寶公告，9 月 12 日起，淘寶正式向全體淘寶天貓商家逐步開放微信支付。對此，淘寶客服回應稱，商家分批開通完畢後消費者端將全量上線微信支付，「目前我們正在推進商家們分批開通中，同時消費者側也在逐步開放試用中，還請您耐心等待，根據節奏，預計全量消費者可以在 9 月底前使用微信支付」。&nbsp;</p><p><strong>東方甄選被江小白起訴不正當競爭&nbsp;</strong></p><p>近日，重慶江小白酒業有限公司與東方甄選關聯公司東方優選（北京）科技有限公司相關不正當競爭糾紛案件新增開庭公告，原告為重慶江小白酒業有限公司，該案將於 11 月 19 日在重慶市第一中級人民法院開庭審理。事件的起因是東方甄選的主播「天權」在直播過程中發表了「江小白不是白酒」的言論，這引起了江小白方面的強烈不滿。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>辛選回應辛巴快手賬號直播遭封禁：不影響賠付</strong></p><p>近日，辛巴和小楊哥糾紛不斷，辛巴此前表示將在 9 月 11 日晚 8 點直播賠付 1 億並回答網友問題。但在 9 月 11 日晚 7 時 40 分左右，有網友發現，辛巴快手賬號顯示直播功能已被封禁，9 月 11 日晚已經有一些消費者收到了賠付款。9 月 12 日，主播辛巴母公司辛選集團回應稱，辛巴的賬號雖遭封禁，但賠付依然會進行，不過對方未透露辛巴何時會被解封。（澎湃新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>比亞迪全球研發中心規劃公佈</strong></p><p>近日，深圳市規劃和自然資源局公佈了比亞迪位於龍崗區寶龍街道的全球研發中心項目規劃許可及總平面圖。據瞭解，該項目將佈局超 50 個前沿技術實驗室，包括全球造型中心、微納光學實驗室、高分子材料實驗室等，建設 11 大研究院，包括汽車工程研究院、產品規劃及汽車新技術研究院、基礎科學研究院等。（上海證券報）</p><p><strong>歌德盈香回應「倉庫被封」傳言：系謠言、已報案</strong></p><p>近日，華僑控股集團執行董事餘增雲失聯，網絡有傳言稱與之有合作的知名酒類流通企業歌德盈香股份有限公司的倉庫被「封存」。對此，歌德盈香表示，近日有不法分子在網絡散佈謠言，稱公司倉庫遭所謂「封存」，由此造成對公司聲譽的損害。公司已經向公安機關報案，北京市公安局大興分局已經於 2024 年 9 月 10 日正式立案受理並展開相應查辦工作。公司的所有業務均正常運營，任何企圖利用謠言侵害公司合法權益的行為，公司將追究到底。（每經網）</p><p><strong>小鵬汽車申請註冊小鵬 AI 汽車商標</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，廣東小鵬汽車科技有限公司申請註冊一枚「小鵬 AI 汽車」商標，國際分類為廣告銷售，當前商標狀態為等待實質審查。</p><p><strong>麥當勞正在試驗無收銀員結賬模式</strong></p><p>據報道，麥當勞正在推出一系列提供無收銀員結賬選項的數字下單站點。據媒體 9 月 11 日援引未具名消息人士的話報道稱，這些數字下單站點將在這家快餐巨頭的少數餐廳推出，將能夠收取現金並提供找零，無需收銀員參與。（新浪財經）</p><p><strong>滙豐考慮退出馬耳他業務</strong></p><p>9 月 11 日消息，滙豐控股有已開始對其馬耳他分行進行戰略審查。滙豐銀行在給馬耳他證券交易所的一份聲明中説，該行已通知其馬耳他業務的董事，正在研究該行所持馬耳他業務 70% 股權的處理方案。滙豐表示，將適時提供進一步消息。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>大眾汽車與德國金屬工人工會將於 9 月 25 日提前開始薪資談判</strong></p><p>大眾汽車 9 月 12 日表示，該公司與德國金屬工人工會 IG Metall 將於 9 月 25 日開始薪資談判。大眾汽車表示，由於公司目前面臨的嚴峻形勢以及由此產生的不確定性，談判雙方共同決定將集體談判的開始時間從 10 月底提前到 9 月 25 日。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>英偉達 CEO：Blackwell 需求太旺，供不應求讓客户關係變得緊張</strong></p><p>英偉達首席執行官黃仁勳表示，熱門芯片產品的供應有限使一些客户感到惱火，關係陷入緊張。他在舊金山舉行的高盛技術會議上對聽眾説，「需求太旺了，每個人都希望自己能第一批拿到，大家都想訂最多，我們的客户比較激動，這是理所應當的，的確很緊張，我們在盡力做到最好。」黃仁勳告訴聽眾，客户對最新一代 Blackwell 芯片的需求強勁。英偉達將硬件的實體生產外包了出去，供應商正在努力趕進度。（新浪財經）</p><p><strong>海底撈計劃進一步擴張海外業務，有望明年在紐約、洛杉磯開更多門店</strong></p><p>據報道，海底撈表示，未來幾年將專注於進一步向成熟海外市場擴張，特別是美國。特海國際首席執行官楊利娟表示，最快明年將在紐約和洛杉磯開設更多門店，美國市場在全球範圍內「潛力最大」。楊利娟説，海外市場足夠大，「我們可以一點一點培育市場」；為了培養更廣泛的客户羣，公司計劃改變一些海外分店的餐食供應，包括目前在東南亞國家試運行的清真食品。楊利娟説，特海國際計劃把目光投向更遠的海外市場，正在考慮潛在市場例如瑞士、德國、西班牙和法國。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>美股三大指數集體收漲，納指、標普 500 指數均連漲四日</strong></p><p>36 氪獲悉，9 月 12 日收盤，美股三大指數集體上漲，納指漲 1%，標普 500 指數漲 0.75%，道指漲 0.58%。其中，納指、標普 500 指數均連漲四日。大型科技股普漲，谷歌、Meta 漲超 2%，英偉達、亞馬遜漲超 1%，特斯拉、蘋果、微軟、奈飛小幅上漲。&nbsp;</p><p>熱門中概股多數下跌，蔚來、小鵬汽車跌超 5%，富途控股跌超 4%，理想汽車跌超 3%，滿幫、嗶哩嗶哩、網易跌超 1%；拼多多漲超 2%，阿里巴巴、京東、百度小幅上漲。</p><p><strong>麒麟控股宣佈對美妝品牌 Fancl 的要約收購成功</strong></p><p>日本麒麟控股 9 月 12 日宣佈，其對護膚品牌 Fancl 的要約收購獲得成功，擊敗了一家海外基金的競購，將推動該啤酒巨頭進一步進軍醫療保健領域。麒麟在一份聲明中表示，在要約收購將其持股比例提高至略高於 75% 之後，Fancl 將於 9 月 19 日成為其合併子公司。Fancl 成立於 1981 年，以其潔膚油和營養補充劑而聞名，主要通過在線和目錄銷售。（新浪財經）</p><p><strong>蘋果下調印度 iPhone 各機型售價</strong></p><p>蘋果將在印度以比前代產品低約 15000 盧比（約 1272 元人民幣）的價格出售 iPhone 16 Pro 系列手機，此外，蘋果將 iPhone 15 及 iPhone 14 兩款機型的 128G 版本的價格下調約 10000 盧比（約 848 元人民幣）。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>微軟將在 Xbox 遊戲部門裁員 650 人</strong></p><p>在試圖控制成本並整合此前收購的動視暴雪之際，微軟公司表示將在其 Xbox 部門裁員 650 人，這也是該公司今年第三次在遊戲部門裁員。根據 Xbox 負責人菲爾·斯賓塞（Phil Spencer）9 月 12 日發給員工的備忘錄，裁撤的職位「主要是公司和輔助職能部門」，「在 9 月 12 日的調整中沒有遊戲、設備或體驗崗位被取消，也沒有工作室被關閉」。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>波音首席執行官警告工人罷工將危及公司復甦</strong></p><p>波音公司首席執行官奧爾特伯格敦促該公司最大工會的成員不要罷工，並警告稱，在經歷了多年的動盪後，罷工將損害該公司扭轉工廠困境的努力。「我希望你會選擇光明的未來，但我也知道，有些員工正在考慮另一條道路—這是一條沒有贏家的道路」，奧爾特伯格在給華盛頓和俄勒岡州的所有波音員工的信息中説。IAM 751 區的 3.3 萬名成員將於 9 月 12 日投票表決該公司的提案，以及在當前合同於午夜到期時是否罷工。停工可能會導致波音在太平洋西北地區的工廠關閉，包括 737 Max 的總裝線。（新浪財經）</p><p><strong>美國或考慮允許英偉達向沙特出售先進芯片</strong></p><p>據報道，知情人士稱，美國政府正在考慮允許英偉達向沙特出口先進芯片。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>微軟任命 Carolina Dybeck Happe 為執行副總裁和 COO</strong></p><p>微軟 9 月 12 日對公司員工宣佈，任命 Carolina Dybeck Happe 為執行副總裁和首席運營官（COO）。Dybeck Happe 此前供職於通用電氣，曾在 2020 年至 2023 年 9 月間任高級副總裁和首席財務官。（界面新聞）</p><p><strong>普華永道將在美國裁員約 1800 人</strong></p><p>據報道，因面臨部分諮詢業務需求放緩的情況，普華永道美國公司將裁員約 1800 人，同時還將重組其產品和技術團隊，這是自 2009 年以來該公司首次正式裁員。普華永道計劃在 10 月份通知受影響的員工，約佔美國公司員工總數的 2.5%。（界面新聞）</p><p><strong>恩智浦半導體未來幾年將在印度投資超過 10 億美元</strong></p><p>據報道，恩智浦半導體首席執行官庫爾特·西弗斯在新德里附近舉行的印度半導體會議上説，恩智浦承諾在未來幾年內將其在印度的研發投入增加一倍，將遠遠超過 10 億美元。他説，該公司正在與印度的汽車行業和其他行業談判，公司在印度有四個半導體設計中心，約有 3000 名員工。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>夸克發佈全新智能對話助手 CueMe</strong></p><p>36 氪獲悉，9 月 12 日，夸克發佈全新智能對話助手 CueMe。據瞭解，CueMe 是基於夸克大模型自主研發，AI 寫作能力突出，不僅支持全體裁寫作，並且不同體裁、不同篇幅都能生成高質量內容，輸入網址 cueme.cn 或打開夸克 App 即可使用。</p><p><strong>網易有道詞典 slogan 新升級，新增 20 餘項 AI 功能</strong></p><p>36 氪獲悉，11 日，網易有道詞典官宣 slogan 新升級，由「Word to World，陪你看世界」升級為「All is AI，10 億人的 AI 學習助手」，並新增 AI 同傳、AI 英語作文生成等 20 餘項 AI 功能，為用户帶來全新的智能學習體驗。&nbsp;</p><p><strong>OpenAI 發佈具有推理能力的人工智能模型 o1</strong></p><p>為了在競爭激烈的市場中保持領先地位，OpenAI 推出了內部代號為「草莓」的新人工智能模型，該模型可以執行一些類似人類的推理任務。該公司 9 月 12 日在一篇博客文章中表示，這個名為 o1 的新模型在回覆用户詢問之前會「花更多時間思考」。有了這個模型，OpenAI 的工具應該能夠解決多步驟問題，包括複雜的數學和編程問題。ChatGPT Plus 和 Team 用户 9 月 12 日可以使用該模型的預覽版本。（新浪財經）</p><h2>投融資</h2><p><strong>「濟惠生活」獲 980 萬元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，山東國弈通訊科技有限公司旗下的品牌「濟惠生活」宣佈成功完成了 980 萬元人民幣 A 輪融資。由國恆世紀「江蘇」投資管理有限公司和東方華遠投資兩家機構投資。本輪融資資金公司計劃用於加大市場推廣，擴大品牌影響力，加強技術研發等。</p><p><strong>「貝斯生物」完成數千萬元 A2 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「貝斯生物」宣佈完成 A2 輪融資，融資金額達數千萬人民幣。本輪融資由戈壁大灣區（Gobi Partners GBA）管理的 AEF 大灣區創業基金領投，資金將用於加強貝斯生物的研發團隊、優化產品管線、加速臨牀試驗。此外，公司計劃在大灣區建立業務據點，以香港為核心支持國際化進程、持續研發創新及國際合作交流活動。&nbsp;</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>鬥魚：第二季度總營收 10.32 億元，淨虧損環比收窄</strong></p><p>36 氪獲悉，鬥魚發佈 2024 年第二季度未經審計的財務報告。第二季度，鬥魚實現營收 10.32 億元，同比下滑 25.8%，其中直播業務收入 7.9 億元，創新業務、廣告及其他收入 2.42 億元。二季度鬥魚淨虧損 4920 萬元，調整後淨虧損為 4550 萬元，環比虧損大幅收窄；移動端季度平均 MAU 為 4410 萬，付費用户數為 340 萬。</p><p><strong>整理｜</strong> 郝禹琦&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>舒適剎車，電車暈車的「藥方」｜氪研車</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2916754584951429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 08:05:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>舒適剎車，這個看似不起眼的功能，正在越來越多的新車中出現，企業也挖空心思在優化。</p><p>這個功能最早來自制動巨頭博世。<strong>作為供應商，博世的邏輯自然是從制動系統，也就是常説的剎車入手。</strong>比亞迪漢 EV，第一批吃了螃蟹，近期的新車小鵬 MONA 03，也搭載了相同的功能。可以説，這是目前最主流的方案。</p><p>而去年，理想汽車 CEO 李想在微博對外表示，由於博世一類供應商交付的制動產品底層代碼都是黑盒子，<strong>所以理想汽車的辦法是，利用懸架中的 CDC 減震器，來解決剎車點頭和起步抬頭。</strong>但仍有用户抱怨效果不夠好，這一辦法似乎無法根治電車開起來搖晃太大的問題。</p><p>研發能力更全面的華為，也推出了自己的舒適制動功能。在售的智界與問界車型，實現邏輯與理想無異，都是調節減震器的阻尼。但今天新上市的問界 M9 五座版上，這一功能進階了。<strong>華為的新辦法是：讓驅動電機精準介入，</strong>對抗車身慣性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="426,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_fcd2bec90bab43679bfe1775949b108c@5809365_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">問界 M9 舒適制動功能對比</p><p><strong>車企之所以重視剎車體驗，一是因為電車整車重量更大，其慣性本就更大；二是能量回收又增強了制動力，而且制動力輸出更快，慣性釋放反應更急。</strong></p><p><strong>實際體驗中能感受到的就是，剎車時車輛更容易搖擺，且搖擺幅度更大，這讓很多用户感覺「暈車」。</strong></p><p>怎樣剎車才沒有頓挫感，是幾乎每個新手司機的必修課，有經驗的駕駛員通常採用緩踩或多次點踩的方式。緩踩很好理解，儘量讓車緩慢停止，而點踩原理則是通過降低單次剎車衝擊，達到平緩的效果。</p><p>所以，把這套老司機經驗放到電車上，也就有了剎車點頭的解題思路，首先當然是車輛減重，但這是更大的工程設計，車企能在後期可操作落地的，就是更精妙地控制剎車力的輸出。</p><h3><strong>從制動系統尋求暈車藥方</strong></h3><p>目前，最主流的剎車結構還是盤片摩擦。即當駕駛員踩下剎車踏板，位於卡鉗內側的兩塊剎車片夾緊剎車盤，用產生的摩擦力讓快速運動的車輪趨向靜止。</p><p>在剎車片夾緊和放鬆的瞬間，輪胎會經歷動靜狀態的快速切換，就在這一瞬間，車輛與乘客都會因為慣性會向前傾倒，這便是剎車帶來不適感的根源。<strong>所以人們如何評判剎車是否舒適呢？核心便是避免力度過猛。</strong></p><p>而電車又比油車多了一層制動力：動能回收。這個將勢能轉換成動能的過程，能給車輛再提供一定的制動力。也就是，電車其實在用更大的力截停汽車。<strong>雙重製動力幫助縮短剎車距離的同時，也加重了剎車時的點頭現象。</strong></p><p>針對這一現象，博世推出了舒適制動功能。</p><p>有博世工程師告訴 36 氪汽車，<strong>這套舒適制動功能的原理，是計算車輛所需的最小制動力，提前釋放駕駛員施加的多餘力量。</strong>從制動系統上避免剎車過猛，這的確是最基礎的解決方案。</p><p>想得出最小制動力並不複雜。首先需要判斷車輛當前速度與路面坡度，然後根據車輛剎車片的摩擦係數、輪胎/卡鉗/叉臂等簧下結構及制動力的前後分配形態，計算出車輛當時所需的最小制動力。</p><p>這是一道理論計算題，且行業計算能力已相當成熟。真正的考驗是剎車的過程，也就是制動力該怎麼輸出。</p><p>從日常駕駛中不難發現，除了急踩，剎車後從踏板急抬也會致使車輛晃動，晃動來源於速度的劇烈變化，<strong>所以舒適制動的調教要領便是「緩」。</strong></p><p>有經驗的司機通常會在充分觀察路況的情況下，採取鬆油門滑動至自然停車，或採取多次點剎，降低單次減速度的方式讓車輛緩慢剎停。</p><p>開發舒適制動功能的工程師對 36 氪汽車表示，他們的工作就是將制動力增大與減小的過程「變得平滑」，但平滑不意味着兩點之間是直線，<strong>他們需要模擬老司機的開法，讓減速度均勻發生，使制動力變化形成最適合乘客的曲線，</strong>「每款車硬件結構不同，跟底盤一樣，制動曲線也得一車一調教」。</p><p>這裏的調教，涉及車型所用剎車片與剎車盤的材質、卡鉗類型、輪胎型號以及制動力分配等等，「這裏的調教不太追求個性化，無論哪家車企什麼車型，對舒適剎車的標準都比較相近，比較考驗每款車的工程落地」，有工程師向 36 氪汽車講述道。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_e99d0966ac28408d950e2428aa8b0d1d@5809365_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">蔚來 ES6 ISS 舒適制動功能對比</p><p>在蔚來 ES6 車型上，我們可以清晰地看見，「舒適制動」功能開關前後，車輛在剎車瞬間的點頭現象得到明顯緩解。效果來源於系統調節，而非駕駛員「腳法」，所以無論駕駛經驗如何，在非緊急狀況下，車輛都會呈現優秀的剎車體驗。</p><p>但消費者可能又有疑惑了：這樣的功能會增加制動距離，威脅行車安全嗎？</p><p>博世相關工程師告訴 36 氪汽車，首先，舒適制動功能有開啓條件，在緊急情況下，車輛以駕駛員需求的制動力為執行的第一標準。而這個緊急，系統會通過車輛減速度來判斷，一旦瞬時減速度達到某一個閾值，舒適制動功能便不會啓動。這項判斷，技術已經非常成熟了。</p><p>但舒適制動開啓後，還會增加 40 釐米左右的距離，不過在非緊急狀況下，這個距離並不影響駕駛的安全。</p><p>以上功能的實現，<strong>均需建立在解耦式的線控制動系統上。</strong>這是一項底盤的新技術，量產上車至今只有三年，應用這項新技術的車型總量並不大，代表有比亞迪漢、蔚來 ES6 等。</p><p>那在此之前發售的電車，如果也有舒適制動需求，該怎麼辦呢？給車輛施加一個對抗慣性的力。</p><h3><strong>主動懸架調節是良方麼？</strong></h3><p>這個力的來源，一種方案是通過驅動電機提供力。</p><p>簡單地説，在車輛制動時，其仍需啓動驅動電機，來對抗車輛慣性。制動供應商需要堅守安全邏輯，在踩下制動踏板時，無論啓動驅動電機、或違背駕駛者意願不讓剎車，都是不被允許的。</p><p>餘承東在享界 S9 發佈會上公開表示，為了更新制動方面功能，華為在與供應商的交涉上，付出了很大精力。顯然，這種技術路線的普及難度更大。</p><p>另一種方案便是通過懸架，過濾來自車輪的力與力矩。</p><p>懸架其實是個兩面體，操縱穩定性與乘坐舒適性，往往相互矛盾。舉個例子，行車時，支撐性強的懸架在過彎、剎車等場景表現穩健，但其對路面顛簸的過濾力度便很小。能大幅度過濾路面顛簸的懸架，通常行程較長，行車時舒適，但往往容易出現起步抬頭、剎車點頭等現象。</p><p>有工程師向 36 氪汽車表示，通過懸架達到舒適制動，其實就是調節舒適性懸架在剎車時的搖晃力度。首先來看結果：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="320,320" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_7ae797955f054ba3a641bfb2747ebcd2@5809365_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智界 S7 舒適制動功能對比</p><p>無論起步還是剎停，應用了華為途靈底盤的智界 S7，車身俯仰姿態都有明顯改善。有華為工程師告訴 36 氪汽車，<strong>這套功能起核心作用的是懸架結構中連續可變阻尼的 CDC 減震器。</strong>在剎車的瞬間，CDC 減震器能在毫秒間完成阻尼調整，為彈簧提供拉住車身的力。</p><p>而彈簧需要做的，一是剎車瞬間提升硬度，應對點頭下沉，二是彈簧能量示範的瞬間，阻止回彈動作，<strong>「減震器的調節速度與精準度是關鍵，而挑戰其實在調教」。</strong></p><p>傳統機械結構避震器每秒調節次數僅為個位數，而當前熱門的 CDC 減震器，每秒可調節 100 次，搭載 CDC 減震器的車型已經贏在起跑線了。<strong>而關於懸架調教，多位工程師向 36 氪汽車表示，「這是一門玄學」，「憑經驗，靠閲歷，多試驗」。</strong></p><p>並且，懸架佈局、質量、車身及整車底盤情況，都將影響調教結果。調教不佳，效果可能適得其反。這種方案，非常考驗車企的技術功底。</p><p>搭載 CDC 且擁有優秀調教能力的企業並不多，隨着線控制動新技術的推廣，未來，行業還是會制動供應商開發的功能為主流，畢竟成本更低、難度更小。</p><p>不過，剎車的第一要義仍是安全，舒適制動總歸是一種輔助功能，核心是改善剎車體驗、避免乘坐暈車，而非幫助司機剎車。要想兼顧安全與舒適，還得靠成熟的駕駛習慣。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI「創造」蛋白質，「分子之心」獲數億元 A 輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2947151117343366?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常澤昱</p><p>36 氪獲悉，AI 蛋白質設計平台公司「分子之心」近日完成數億元 A 輪融資，由謝諾投資、深創投聯合領投，商湯國香資本、久奕投資跟投。本輪融資將用於進一步擴大複合型人才團隊，深入完善 AI 蛋白質基礎大模型、AI 蛋白質優化設計平台 MoleculeOS 等技術平台，加速 AI 蛋白質技術的產業落地和商業化進程。</p><p>據悉，這已是分子之心在過去兩年多里獲得的第三輪融資。過往投資方包括合成生物學龍頭企業凱賽生物、紅杉中國、百度 BV、聯想創投等。</p><p>分子之心成立於 2022 年 1 月，由知名計算生物學家許錦波創立，團隊成員均來自全球知名科研機構、跨國藥企、AI 公司、合成生物學公司，兼具 AI 生物交叉背景和跨領域產業經驗。公司目前已自研十餘項性能業界領先的 AI 蛋白質預測、優化、設計算法。</p><p>一站式 AI 蛋白質預測、優化與設計平台 MoleculeOS 是分子之心的核心技術平台，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/p/2135614142742919">36 氪此前曾針對該平台做過介紹</a>——通過運用 AI 方法，該平台能夠幫助生物工作者快速發現、改造、甚至從頭設計具備特定功能的蛋白質，加速實驗室成果的產業轉化。目前已被用於多肽、抗體、酶和小蛋白等各類型蛋白質的研究和設計。</p><p>藉助自研產業級 AI 蛋白質生成大模型 NewOrigin（達爾文），MoleculeOS 的能力正在不斷提升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1771,900" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240912/v2_68c77575615d4222a4e77c8bfb1cea84@6092321_oswg344034oswg1771oswg900_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">分子之心推出的一站式 AI 蛋白質預測、優化與設計平台 MoleculeOS；受訪公司供圖</p><p>作為集成序列、結構、功能和進化的產業級 AI 蛋白質生成大模型，NewOrigin 具備高效的、功能驅動的蛋白質生成能力。「可針對產業應用需求在幾小時內、甚至是分鐘級‘定製’具有特定功能的蛋白質」，談及 NewOrigin 的優勢，分子之心向 36 氪表示，該大模型具有成功率高、普適性強、使用門檻低的特點，能夠大幅降低濕實驗篩選、驗證的成本，提升蛋白質優化和從頭設計的效率和成功率。</p><p>分子之心告訴 36 氪，NewOrigin 已在大分子藥物設計、極端環境下蛋白質穩定性優化、酶活性優化、酶-特定底物對接、蛋白質從頭設計等產業任務中得到應用，亦已在真實的生產體系中獲得驗證。</p><p>例如，在與合成生物學龍頭企業凱賽生物聯合進行的一項關鍵蛋白質優化項目上，「相對於野生菌，人工智能設計的一個重要酶蛋白結構使菌種產率提高了 5 倍。」</p><p>此外，在一項蛋白質疫苗設計項目中，分子之心藉助 NewOrigin 同時針對蛋白疫苗的穩定性、表達量等進行多目標優化，經動物實驗初步驗證，疫苗產生中和抗體滴度為已公開專利和相關大型藥企蛋白疫苗的數倍，突破相關疫苗穩定性專利。</p><p>「按需定製」之外，針對蛋白質動態結合設計這一業內兼具產業價值與突破難度的問題，分子之心也自研了算法。分子之心向 36 氪介紹：「目前 AlphaFold 等算法侷限於蛋白質靜態結構預測，全球範圍內尚無公開的成熟方法。我們自研的蛋白動態結合設計算法，能夠有效規避目前主流算法和大模型大量存在的假陽性問題。」</p><p>據悉，前述 NewOrigin 大模型及蛋白動態結合算法等能力正在被逐漸集成至 MoleculeOS 中。未來，該平台將面向生物經濟領域不同背景、不同需求的用户，提供 API、軟件、解決方案、技術服務等多種形式的蛋白質設計工具和服務，通過搭建基礎設施平台降低 AI 蛋白質技術的應用門檻。</p><p>除了面向產業發展建設 AI 生物領域的共性技術平台以外，分子之心也在逐步與醫藥、材料、化工、食品、農業等領域的頭部企業達成深度合作，用 AI 蛋白質技術突破傳統生物方法的侷限，設計性能更優的超級酶，並賦能代謝通路設計、工藝優化等生物製造全流程。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前小米機器人骨幹創業：完成數千萬天使輪融資，研發高性價比機器人關節丨 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2936510975925123?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，機器人關節廠商「靈足時代」完成數千萬元天使輪融資，資方為英諾天使基金、雅瑞智友科學家基金 (由國內機器人泰斗王田苗發起成立)、一維創投。資金用途為機器人關節的新產品研發、團隊搭建等等。</p><p>「靈足時代」成立於 2024 年 1 月，主要開發適用於機器人的一體化關節產品，以及機器人整機方案架構。公司將通過提供機器人整機硬件方案定製服務，將關節產品推廣到其他行業應用。</p><p>值得注意的是，<strong>「靈足時代」的創始團隊來自於小米機器人團隊</strong>——「靈足時代」創始人&amp;CEO 王勃，曾是小米機器人關節總負責人、小米 CyberGear 總設計師；創始人&amp;COO 邵元欣，則是小米 CyberDog、CyberGear 項目負責人。</p><p>目前，人形機器人還處於產品驗證開發的階段，距離商業化應用還有很長的距離。在人形機器人繁複的產業鏈中，<strong>目前唯一能量產、最有商業前景的零部件，當屬機器人關節</strong>。據瞭解，關節產品目前佔據了機器人整體硬件成本的六七成。</p><p>儘管「靈足時代」成立時間不長，得益於創始團隊在機器人行業超過 10 年的機器人關節系統開發經驗，「靈足時代」目前已經<strong>快速迭代了三款機器人關節產品。</strong></p><p>伴隨着此次融資，「靈足時代」也即將發佈全新的準直驅一體化關節模組「RobStride03「，售價只有 999 元，相比於行業同等類型的產品便宜了一半以上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,3000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_5cc353f4f81841e18f51c14babce2b88@1199336245_oswg3299292oswg4000oswg3000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">RobStride03</p><p>「靈足時代」創始人&amp;CEO 王勃向 36 氪介紹，「RobStride03「標配行星減速器、外轉子電機、雙磁編碼器、驅動器，作為一款四合一產品，整體重量僅僅為 900g。此外，「RobStride03「峯值扭矩為 60N.m，額定扭矩為 20N.m。</p><p>這款產品發佈之後，「靈足時代」也補齊大、中、小三檔性能區間產品矩陣——該公司此前發佈的」RobStride 01「、「RobStride 04」分別定價 599 元、1199 元，通過不同的性能指標，適配人形機器人不同的開發場景和訴求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,3000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_6e1c11fa40ed46f29944c23bb101defe@1199336245_oswg487723oswg4000oswg3000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">RobStride03 參數</p><p>據瞭解，「靈足時代」通過提供高可靠性、一致性、性價比的關節模組，可以大幅降低人形機器人硬件開發成本，為此，商業化進程迅速。目前，國內已經有<strong>30% 左右人形機器人廠商購買/應用「靈足時代」的關節產品。</strong></p><p>不過，「靈足時代」的關節產品不僅僅只侷限在人形機器人行業，也在嘗試破圈，擴充到其他行業落地。</p><p>「靈足時代」創始人&amp;CEO 王勃向 36 氪表示，「靈足時代」通過提供產業化的機器人電機模組，以高扭矩密度、高集成度、先進的智能控制方法，替代傳統的工業伺服系統。相比於傳統方案，機器人電機模組的重量僅僅為其 1/4，價格更是隻有其 1/3。</p><p>目前，智能滑板車、電動車、自動駕駛清潔車、外骨骼等領域都是「靈足時代」系列產品可廣泛應用的方向。</p><p>不僅如此，「靈足時代」也在推進出海進程。目前，該公司的產品已經進入歐洲、美國、南非市場。和國內一致，海外的機器人行業發展如火如荼，目前，「靈足時代」已經就機器人整機硬件架構，與美國某知名企業展開共研合作。</p><h3><strong>資方評價</strong></h3><p><strong>英諾天使基金：</strong>我們對靈足時代的成長潛力保持樂觀。公司戰略佈局明確，技術積累深厚，不僅緊貼機器人行業的發展大勢，更展現出跨領域應用的巨大潛力，有望對傳統傳動市場進行革新。創始團隊成員出自大廠，擁有豐富的行業經驗和資源優勢，為公司的快速成長提供了支撐。</p><p>靈足時代的一體化關節產品，通過精心設計和量產工藝的優化，大幅度降低了成本，同時也確保了產品的高一致性與可靠性，顯著提升了市場競爭力。此外，靈足時代具備機器人方案設計能力，預示着未來市場的進一步拓展。我們堅信靈足時代將在機器人及智能裝備領域綻放光彩，期待與之攜手共創輝煌成就。</p><p><strong>雅瑞智友科學家基金：</strong>靈足時代是具身智能核心零部件的新秀企業，擁有電機驅動、電機本體、電機減速器的全套自主研發設計能力，他們的一體化關節電機極具性價比，高可靠性，具有高轉矩密度、功率密度，高控制精度，高響應速度，且有穩定量產能力，一體化關節電機是機器人的關鍵組件。</p><p>特別是對於人形機器人來説，它們提供了必要的動力和精確控制，隨着機器人行業發展，一體化關節電機模組需求量將顯著增加。 靈足同時在開展出海業務和升級消費品、自動化等行業的轉向機構，為泛自動化領域提供「核動力」，具有廣闊的市場空間。 核心創始人來自小米機器人團隊，是 80、90 後，優勢互補、創業動力足，戰略和落地思路清晰，產品和溝通能力強，非常看好他們。</p><p><strong>一維創投：</strong>機器人是一維創投長期看好的賽道，靈足掌握了機器人的核心硬件能力，在業內有顯著的比較優勢。同時，團隊基於長期的技術沉澱和深刻的行業理解，選擇了獨特、務實的商業模式，有望長期走在產業的潮頭。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_e62ae574a0e04077912f6a566c72669e@1199336245_oswg582834oswg1280oswg482_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_7ebcf690d94d4be8b43a557dab3103ea@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>藍豐生化發產品調價通知函：生產原輔材料價格持續上漲，9 月 15 日起系列產品漲價約 5% 一 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947856986659718?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:41:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，藍豐生化發佈產品調價通知函，近期，生產原輔材料價格持續上漲，生產成本逼近銷售價格，經營壓力與日俱增。為此，公司決定自 2024 年 9 月 15 日起，啓動價格調整策略，系列產品的漲價幅度約為 5% 一 10%（具體調整幅度根據產品劑型、規格及數量等而定）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃達豐最新研究：近一半受訪中國企業表示已開始在工作中使用人工智能技術</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947854935219081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:33:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[沃達豐商業最新的「順應未來」研究顯示，中國企業正在積極投身於數字化轉型和人工智能技術的應用。近一半的受訪企業表示，已經開始在工作中使用人工智能技術。同時，消費者對於人工智能及其他新興技術表現出更加開放的態度，超過八成的受訪消費者更傾向於信任使用新興技術的公司。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CPO 概念股震盪反彈，新易盛漲超 8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947847772756610?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:25:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，CPO 概念股震盪反彈，新易盛漲超 8%，中際旭創、天孚通信、生益電子、劍橋科技、太辰光等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國企改革概念持續走強，近 20 股封漲停板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947844470283145?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:22:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，國企改革概念持續走強，本鋼板材、青島雙星、貴繩股份、寧夏建材、保變電氣、嶺南股份、大唐電信等近 20 股封漲停板。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧德時代旗下寧普時代電池法定代表人變更</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947831081425540?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:19:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，寧普時代電池科技有限公司發生工商變更，朱正良卸任法定代表人、總經理，由楊峻接任法定代表人並擔任董事、經理，同時，部分主要人員也發生變更。寧普時代電池科技有限公司成立於 2020 年 12 月，註冊資本 9 億人民幣，由寧德時代、寧德市交通投資集團有限公司共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>FAA 負責人將於 9 月 25 日在波音參議院小組聽證會上作證</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947810970491522?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:15:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國參議院常設調查小組委員會主席 Richard Blumenthal 在電子郵件聲明中表示，美國聯邦航空管理局（FAA）局長 Michael Whitaker 將於 9 月 25 日下午 2 點在波音調查聽證會上作證。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>固態電池概念股震盪調整，藍海華騰跌超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947835121982341?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:12:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，固態電池概念股震盪調整，藍海華騰跌超 10%，南都電源跌超 8%，科森科技、天齊鋰業、聯創股份、德方納米等跌幅居前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中秋假期臨近，全國口岸將迎來出入境高峯</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947832701278856?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:10:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中秋佳節歷來是家庭團圓的重要節日。據國家移民管理局預測，中秋假期跨境遊和港澳台同胞、境外僑胞返鄉團聚客流疊加，全國口岸將迎來出入境高峯，日均出入境旅客將達到 180 萬人次，較去年同期增長 21.9%。預計出入境客流高峯將主要集中在 9 月 14 日和 17 日。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凱雷據悉選擇讓 StandardAero 進行 IPO</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947810318752644?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:05:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知情人士透露，凱雷投資集團（Carlyle Group Inc.）在試圖出售飛機維修服務提供商 StandardAero Inc. 後，已決定讓這家公司上市。上述知情人士表示，這家另類資產管理公司決定對 StandardAero Inc. 進行首次公開發行。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多國通脹降温，降息步調不一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947804794264200?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 10:00:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京時間 9 月 12 日晚，歐洲央行決定將存款機制利率下調 25 個基點至 3.50%。最近數月，多國通脹整體延續下行態勢，給各央行降低利率提供了支撐。有分析指出，由於不同經濟體通脹回落狀況和經濟走勢存在分化，降息步調料將不一致。（經濟參考報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>五部門聯合發文：加快推進縣辦中醫醫療機構全覆蓋</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947819564178048?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:57:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家中醫藥管理局、人力資源社會保障部、國家衞生健康委、國家醫保局、國家藥監局等五部門 9 月 13 日聯合發佈《關於加快推進縣級中醫醫院高質量發展的意見》。《意見》明確，到 2030 年，除人口小縣外，基本實現縣辦中醫醫院全覆蓋，中醫藥服務能力和綜合救治能力得到較大提升，更好地滿足城鄉居民對中醫藥服務的需求，為實現「大病不出省，一般病在市縣解決，日常疾病在基層解決」提供中醫藥保障。具體目標是，到 2030 年，縣級中醫醫院力爭實現五個「100%」，即醫療服務能力達標率、基礎設施標準化率、中醫類別醫師佔比達標率、二級甲等達標率、電子病歷系統應用水平達標率力爭達到 100%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>加速進駐中國資產，外資機構連發股票基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947802999266177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:56:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期，全球投資機構密集發行中國股票基金，並表態看好中國資產的長期投資價值。從英國資管巨頭 M&G 投資公司的重磅出擊，到美國金瑞基金在紐約證券交易所推出的「AI 選股版」中國 A 股 ETF，還有安盛投資在歐洲市場發行的中國 A 股 QFII 基金等，中國股市的估值優勢和增長潛力讓全球機構投資者為之心動。（中證網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鋰礦股震盪走低，威領股份觸及跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947817278380930?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:54:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，鋰礦股震盪走低，威領股份觸及跌停，天齊鋰業、德方納米、贛鋒鋰業、金圓股份、融捷股份等跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國「5G+工業互聯網」項目數超 1.4 萬個</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947807955065731?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:52:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 12 日，2024 全球工業互聯網大會在瀋陽開幕。會上發佈了我國工業互聯網發展的最新成果。當前，我國「5G+工業互聯網」項目數已超過 1.4 萬個，工業互聯網全面融入 49 個國民經濟大類，實現工業大類全覆蓋。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>法國 AI 編程初創公司 Poolside 估值據悉接近 30 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947797223332486?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:47:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，知情人士透露，法國 AI 編程初創公司 Poolside 目前正在商談新一輪融資事宜，這將使其在發佈首款產品之前就達到 30 億美元的估值。知情人士透露，該公司將在新一輪融資中籌集近 5 億美元。Poolside 的現有投資者貝恩​​資本正在商談牽頭這輪投資。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>地產股早盤拉昇，中交地產漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947809473157760?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:46:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，地產股早盤拉昇，中交地產、空港股份、電子城漲停，沙河股份、京投發展、天保基建等紛紛走強。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重組概念股繼續活躍，多股漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947808484842115?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:45:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，重組概念股繼續活躍，漢嘉設計、雙成藥業、新宏泰、電子城、貴繩股份、寧夏建材等多股漲停。消息面上，證監會表示，我國資本市場併購重組進入「活躍期」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「」分子之心獲數億元 A 輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947805251951495?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:42:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，AI 蛋白質設計平台公司「分子之心」近日完成數億元 A 輪融資，由謝諾投資、深創投聯合領投，商湯國香資本、久奕投資跟投。本輪融資將用於進一步擴大複合型人才團隊，深入完善 AI 蛋白質基礎大模型、AI 蛋白質優化設計平台 MoleculeOS 等技術平台，加速 AI 蛋白質技術的產業落地和商業化進程。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一批深化「一帶一路」知識產權合作項目即將啓動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947796392663680?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:42:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從國家知識產權局獲悉，一批深化「一帶一路」知識產權合作項目即將啓動。據介紹，這些務實合作項目覆蓋專利、商標、地理標誌、版權四個知識產權領域，將從業務合作、價值提升、能力建設、服務用户、民間交往五大方面，推動形成近 20 項務實合作項目和成果，進一步推動「一帶一路」知識產權合作走深走實，構建「一帶一路」知識產權合作新格局，促進共建國家知識產權事業高質量發展。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>爭奪流量入口，多家銀行投身短劇賽道</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2947778946472577?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-13 09:40:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「得年輕人者得未來」這一理念正深入銀行從業者內心。金融業裏的各家銀行，已開始嘗試在短劇這一新的流量密碼上發力。銀行業扎堆短劇賽道的背後，是新媒體興起對傳統金融運營模式帶來的新挑戰。為吸引用户在頁面上停留更多時間，時下熱門的短劇賽道，頻頻出現銀行的身影。在這場流量爭奪戰中，銀行人紛紛化身為「跨界藝人」，用短劇的方式讓營銷更有趣。（證券日報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>