<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>長城汽車將搭載華為智能駕駛，落地最貴越野車型｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045604675029893?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:27:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 李安琪</p><p>編輯 | 李勤，楊軒</p><p>長城與華為智能化戰略合作之後，雙方的業務探索有了更進一步。</p><p>36 氪汽車從多位產業人士處獲悉，長城和華為正在緊密洽談高階智能駕駛的合作，長城旗下坦克品牌的一些關鍵產品將搭載華為的智能駕駛、智能座艙方案。</p><p>廣州車展前的 11 月 13 日，長城與華為簽署《智能化生態合作協議》，長城的智慧空間系統與華為的智慧車載雲兩款產品將進行深度融合，搭載該功能的長城汽車將落地巴西、泰國等海外市場。</p><p>顯然，智駕也是雙方的核心合作事項之一。<strong>據 36 氪汽車獨家瞭解，華為智駕最早落地的車型可能是新款坦克 700 Hi4-T。</strong></p><p>坦克 700 Hi4-T 是坦克今年 2 月發佈的豪華越野 SUV 車型，也是坦克目前四款在售車型中最貴的一款，售價 42.8 萬元起。此前在坦克 700 Hi4-T 座艙上，長城已經搭載了華為的 HUAWEI HiCar 系統，支持華為手機與長城車機互聯。</p><p>華為智能駕駛是華為在汽車領域的殺手鐧業務之一，位處智駕行業第一梯隊，在行業中掀起了「智駕全國都能開」等熱潮，支持行業最前沿的「車位到車位」等智駕功能。</p><p>值得注意的是，此前，比亞迪的越野車型方程豹豹 8 也已搭載華為的智能駕駛方案。而長城坦克作為國產硬派越野車的先行者之一，自然也要藉助華為的技術儲備，進一步強化產品力，鞏固行業地位。</p><p>坦克是國內唯一一個能夠月銷量突破 2 萬輛的越野品牌。今年上半年，坦克品牌銷量達 11.6 萬輛，同比增長 99%。但相對走量的是坦克 300/400/500 三款車型，坦克 700 Hi4-T 今年上半年賣出 7673 輛車，銷量需要進一步刺激。</p><p>針對長城和華為的智駕業務合作，36 氪汽車向長城汽車求證，官方表示：不予置評。</p><p>長城董事長魏建軍曾表示，智能駕駛一直是長城汽車的關鍵戰略，長城在智能駕駛領域的研發始於十年前。</p><p>長城汽車有五大品牌：哈弗、魏牌、坦克、歐拉與長城皮卡。據 36 氪瞭解，除了年輕化定位的歐拉和皮卡品牌，長城的高端品牌與銷量主力哈弗等品牌都在加快智駕上車。坦克、魏牌等高端車型會率先落地高階智駕，10 萬-20 萬元級別車型則在加速智駕普及。</p><h3><strong>長城追擊智駕</strong></h3><p>今年以來，長城明顯加快了智能駕駛的上車節奏。旗下中高端定位的魏牌「藍山」成為長城首款搭載城區 NOA（領航輔助駕駛）的智駕車型，支持智能駕駛全國可開。</p><p>補齊智駕能力後，藍山的銷量有了不錯起色。今年 8 月新款上市後，9 月-10 月銷量都突破了 6000 輛，較過往表現增長 2 倍多。近日廣州車展上，長城整個展台就只展出了一款車型，即魏牌藍山智駕版。</p><p>智駕在中高端市場上對銷量的促進，已經逐漸被認可。而華為作為智能駕駛技術第一梯隊玩家，也自然成為華為的重要引進合作伙伴。</p><p>啓用華為智駕方案後，坦克 700 Hi4-T 有望強化智駕水平，拉開與競品的競爭力。</p><p>與此同時，長城汽車的智駕上車也進入全面提速階段。</p><p>長城智駕 CTO 吳會肖近期在接受媒體採訪時也透露了長城汽車的智駕計劃。她表示，魏牌的高山系列將會有類似藍山的智駕產品推出，「坦克品牌也在進行相關工作，哈弗品牌的研發已經啓動，具體的量產時間將取決於座艙和智駕的匹配情況」。</p><p>吳會肖表示，10-15 萬元價位車型，還沒有辦法做到非常好的城市 NOA 水平，通勤模式所需要的芯片算力沒那麼高。但高速 NOA 肯定是可以做好的，接下來會在哈弗品牌上推進。</p><p>換句話説，在智駕的落地上，長城內部已經有了明確規劃，接下來將全速推進。</p><h3><strong>智駕+ AI，車企發力的新契機</strong></h3><p>當下，車企們都在搶佔智能化自研的高地。</p><p>吉利極氪、長安等車企，都搭建起了智駕自研的團隊與能力。</p><p>長城汽車是較早發力智駕研發的車企之一。2019 年，脱胎於長城汽車技術中心智能駕駛前瞻分部的毫末智行成立，成為獨立的智駕方案供應商。</p><p>據悉，毫末已經在長城之外探索了一系列新客户。比如南方某主機廠也在與毫末智行洽談高階智駕的合作；毫末智行還拿下了現代汽車的數款車型項目定點，主要是記憶行車與泊車等功能，計劃於明年 8 月交付。</p><p>與此同時，長城也在繼續加碼智駕投入。</p><p>據 36 氪汽車瞭解，長城的智駕軟硬件團隊已經達到 600 多人，還在快速擴張。</p><p>特斯拉引領的「端到端」技術成為智能駕駛領域新的研發範式。與過往的規則算法不同，「端到端」技術帶領智能駕駛走向 AI 化，數據和算力成為決定性資源。</p><p>車企天然擁有完整數據，且擁有充足資金儲備，可以持續進行算力投入。</p><p>長城顯然也看到了車企發力智能駕駛的新契機，其雲端智駕訓練算力也在朝第一梯隊靠攏。</p><p>據 36 氪汽車瞭解，長城汽車的智駕超算中心——九州算力已經達到 3 EFLOPS。華為、理想的雲端算力水平分別為：7.5 EFLOPS、5.39 EFLOPS。</p><p>2025 年將是「端到端」智駕全面上車的第一年，智能化的較量即將正式開始，長城、長安等車企的智能化佈局也將進入真正的試煉場。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>對話靈寶 CASBOT：人形機器人進工廠，從學習開始 | 36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045509358930821?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 12:58:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>當下，具身智能無疑是最熱門的賽道之一。</p><p>高工產研（GGII）數據顯示，今年 1 到 10 月，全球人形機器人領域融資金額就突破了 110 億元人民幣，遠超 2023 年全年。在一筆筆火爆融資背後，創業者們正集體向通用智能機器人的夢想發起衝刺。</p><p>大模型是人形機器人熱潮的關鍵助推因素。大模型能力的出現，使機器人從功能機變成智能機，能夠學習和適應環境，也為通用智能機器人注入了新的曙光。</p><p>今年以來，多家國產人形機器人公司發佈首款人形機器人產品，並積極探索下游應用場景。而汽車工廠成為了人形機器人落地的首選——優必選機器人在蔚來、極氪工廠進場，傅裏葉機器人在上汽通用工廠上崗……有投資人笑稱：「最近各家機器人都在向汽車廠裏面送，汽車廠都快不夠用了。」</p><p>與上述人形機器人廠商不同，靈寶 CASBOT 將首個落地的工廠選擇在了聯想集團的智能製造工廠，主要負責更為精密操作的筆記本的裝配工作。</p><p>靈寶 CASBOT 是北京中科慧靈機器人技術有限公司旗下的人形機器人品牌，致力於研發面向場景落地的通用人形機器人和具身智能產品。11 月 13 日，靈寶 CASBOT 發佈了首款全尺寸雙足人形機器人 CASBOT01——一款多場景落地的通用類腦智能機器人。</p><p>發佈會後，靈寶 CASBOT 聯合創始人兼 COO 張淼、CTO 馬世奎與 36 氪等多家媒體進行了交流。融資熱、進廠熱的背後，人形機器人產業發展到了哪一階段？距離真正的通用機器人還有多遠？靈寶 CASBOT 給出了自己的判斷和思考。</p><p>以下為 36 氪與靈寶 CASBOT 的交流實錄（經摘編）</p><h3><strong>人形機器人的智能水平目前介入 L3 和 L4 之間</strong></h3><p><strong>媒體：人形機器人當前的智力水平、操作能力，還有成本目前發展現狀如何，處於什麼發展階段？</strong></p><p>馬世奎：對於人形機器人的智力水平，現在也慢慢有一些標準產生，大部分還是參考特斯特自動駕駛 L1 到 L5 的劃分方式。按照這個標準，現在的人形機器人還沒達到 L4 水平（即完全自主或少量監控的狀態），基本上處於 L3 到 L4 之間的過渡狀態。</p><p>大模型的人機交互語言理解能力很強，在視覺這塊兒也是比較成熟的；在運動控制這塊兒，我們看到小腦的一些底層能力從不同的基因的廠家那裏表現出來了，這個能力是相對比較成熟的，但基本上還停留在展示的階段；不過目前來看，操作方面也有部分工藝比較成熟，可以直接商業化，比如抓放、插拔。</p><p>成本會隨着規模化發展，有進一步下探空間，價格方面，從業內走向來看成本下降的非常之快。</p><p><strong>媒體：從數量的一個角度上，如何量化的定義一下人形機器人的小規模量產和大規模量產？</strong></p><p>張淼：小規模和大規模是一個相對的概念，可能各家都會有自己的一個定義。我們覺得就當下情況看，100 套以內算是小規模的水平，100 套以上就算是比較大的規模了。</p><p><strong>媒體：人形機器人領域，它在未來一到三年之內會有哪些比較明顯的這個發展趨勢？</strong></p><p>張淼：首先我們看到了從政策層面上，2023 年下半年至今，國家層面出台了很多這種支持人形機器人產業發展的政策。很多省份現在也開始在跟隨着國家的腳步，陸續頒佈和出台人形機器人產業相關的政策，會有更多產業政策支持人形機器人的發展。</p><p>第二個，有了前期的政策支持之後，會有更多零部件和上游的材料企業跟隨主機廠的發展有進一步的提升，帶動供應鏈進一步成熟。</p><p>第三是商業化應用，預計會有很多的具身智能和人形機器人廠家，去跟各個領域、各個應用場景進行合作或者聯合研發，推動具身機器人在各個領域的應用。</p><p>最後，具身機器人如果未來要走向 C 端場景，那麼安全性和倫理層面上的一些問題會逐漸開始被大家拉到枱面上來進行討論，這也可能會是一個趨勢。</p><p><strong>媒體：靈寶 CASBOT 人形機器人主要面向 B 端，您怎麼看待人形機器人進入 C 端家庭市場的行業整體進度？</strong></p><p>張淼：2024 年之前，人形機器人或者説具身智能，基本上處於一個平台搭建的階段，大家其實都在完成&nbsp;0 到 1 的研發。有了基礎平台之後，距離產品和商業化其實還是有比較大的距離，尤其是在和各個應用場景結合的時候，還需要在場景基礎上進行性能完善，我覺得這個週期持續的時間會長一些。</p><p>C 端家庭服務場景，我們基於過往的經驗判斷，它對於成本還是比較敏感的。雙足形態的機器人的成本，相較於 C 端客户的預期，還是有着相當大的 gap。</p><p>靈寶 CASBOT 的戰略規劃是通過真實場景不斷打磨自身產品能力，B 端和 C 端在研發側同步儲備，商業化層面根據公司內外部的情況選擇更合適的時機走向 C 端的消費級市場。</p><p>馬世奎：馬斯克的對於人形機器人的判斷可以作為參考。他預計 2025 年人形機器人會在特斯拉工廠打工，做一些人的替代，2026 年會開放給第三方做服務，逐步地最後才會到落地 C 端家庭場景。所以家庭場景還是要困難一些。</p><h3><strong>人形機器人，在應用場景中學習</strong></h3><p><strong>媒體：目前很多製造業車間裏應用的還是機械臂，機械臂和人形機器人在工廠應用中有什麼差異？</strong></p><p>馬世奎：有兩個差異，一個是底盤，人形機器人的底盤是可以動的，更加靈活，適用多種場景，傳統機械臂是固定的，活動比較侷限。另一個是智能化，人形機器人通用性比較強，可以快速學習各類操作和技能。</p><p>以筆記本裝配環節為例，筆記本的料箱有固定的形狀，但是料箱的放置會有不同位置，不同筆記本的孔位也不一樣，傳統機械臂學習起來很困難，而人形機器人有優勢。傳統臂的優勢在於簡單、重複高效、成本還低，這類型的工作還是由傳統機械臂來做，傳統機械臂做不了的，未來可以由人形機器人代替，兩者是很好的互補，可以協作完成一些任務。</p><p><strong>媒體：&nbsp;靈寶 CASBOT 的核心零部件有多少是自研的，對於集成和自研有着怎樣的考量？</strong></p><p>馬世奎：自研的好處在於自主可控，可以做出差異化，但相對的前期投入成本高，產品上市進度慢，也可能有一些不確定的風險。</p><p>我們人形機器人的軟件全部自研，硬件方面不是 100% 自研，部分芯片和傳感器是外採的。我們並不追求全自研，而是從場景需求出發進行倒推，決定是否自研。</p><p>舉例來説，我們的靈巧手就是自研的，因為我們發現目前市面上的通用的靈巧手產品無法滿足工廠裝配場景對精細化的要求。</p><p><strong>媒體：公司落地場景選擇了聯想筆記本工廠的裝配環節，這一環節里人形機器人需要做哪些操作，難度如何，和汽車工廠場景相比有哪些不同？</strong></p><p>馬世奎：靈寶 CASBOT 選擇製造業場景，先從筆記本的裝配開始，一是因為聯想是我們的股東，容易切入；更重要的是，我們在精密微裝配、柔性作業等方面積累了很多，能夠讓（人形機器人做裝配）這件事首先成為現實。</p><p>對於汽車廠來説，（人形機器人）更多的是搬個大件，對於負載的要求會高一些。筆記本裝配的動作包含了抓取、旋擰、插拔、使用工具等複雜操作，在精細程度上面要求會很高，柔性的要求也存在，泛化的要求也就提上來了。相應的，筆記本裝配對於手的能力、相應的 AI 能力的配套要求會高一些。</p><p>對於人形機器人，我們認為有雙臂和靈巧手，協作方式是通過大腦去賦能的，可以算是類人形。所以我們在裝配場景的機器人其實是非雙足的，只有人的上半身。</p><p><strong>媒體：人形機器人進工廠無論是打螺絲還是搬運，好像原來的工業機器人可以實現更高的效率，現在人形機器人再去做這些流程化的東西，是不是反其道而行之？</strong></p><p>馬世奎：從人形機器人的未來來看，它主要有兩個優勢，第一是通用性，就是一台人形機器人可以幹很多種工作；第二個就是成本，成本要降到一定水平，否則打不過專用機器人。</p><p>那為什麼現在人形機器人進工廠？因為要達到通用性，必須要積累足夠量的數據。數據積累一方面依靠仿真，另一方面也要落到具體的場景裏去積累，而且工廠這個半結構化的場景裏，不用像在 C 端場景一樣擔憂倫理問題。</p><p>另外人形機器人進裝配工廠也不會跟傳統機械臂直接去競爭，選擇的是機械臂做不了的事情，比如筆記本裝配的很多工序，需要雙手協作才能完成；另外靈巧手以前都是二指、三指，而人形機器人需要高自由度的仿真手，這樣一些精細的、力感的、柔順的控制才能實現。</p><p>張淼：傳統的工業機器人速度非常快、效率和精度也非常高，但是過於定製化，好多都是非常大型的機械裝置，它有着固定的工序，不會和人直接交互。</p><p>目前國內很多工廠的生產線都在往柔性製造的方向發展，需要根據客户需求去做定製化的生產，那麼傳統的工業機器人就不能在這樣的生產線上使用了。而具身機器人更加適應柔性製造的趨勢。</p><p>靈寶 CASBOT 在聯想的裝配場景裏去做探索，雖然當前的發展還不能説完全滿足生產線上的需求，但它都有一個逐步實現和進步的過程，我們現在正處在過程當中。</p><p><strong>媒體：説到裝配，未來像是富士康之類的勞動密集型 3C 製造企業是不是可以大規模應用機器人來替代人做手機組裝？</strong></p><p>馬世奎：人形機器人進手機產線其實比筆記本會更難一些，因為手機體積更小，更精密。富士康一直在探索這件事，也成立了一個機器人事業部，我覺得大趨勢是不可擋的。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新潮傳媒張繼學：中國營銷——得社區者，得天下</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045618978016135?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 12:14:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 19 日，「第四屆中國新潮品牌大會」在上海盛大舉辦。新潮傳媒創始人、董事長張繼學分享到，數據顯示，在美國消費 70% 在社區，中國目前超過 50% 的消費在社區及周邊，電商購買行為超過 70% 在家裏完成，所以產品和服務到家是必然趨勢。在中國，有 7 億人生活在社區，6000 萬人在寫字樓上班，人生 60% 多的時間都在社區裏度過，消費社區這座萬億金礦才開發了一半，社區才是消費的主陣地。</p><p>媒體的本質是人在哪裏，消費在哪裏，廣告就應該投在哪裏，此前營銷上存在着廣告投放的誤區。投商圈，但商圈逛街的人少了；投寫字樓，全國上班的人有 4.7 億，但在寫字樓上班的人只有 6000 萬，而無論在哪裏上班，晚上總會回家，週六、週日也會待在社區。所以，廣告應該投到社區去。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1019,680" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_604f3a1ffcba4d9f8c61cae119397f1b@5868219_oswg629035oswg1019oswg680_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>過去 30 年，電視廣告就是第一社區媒體，成就了茅台、五糧液、蒙牛、伊利等諸多品牌，今天，電梯廣告就是社區第一媒體，成就了大衞拖把、鴨鴨、黃天鵝、英氏嬰幼兒輔食、德佑濕廁紙、妙可藍多等品牌。社區媒體佔領了消費者每天必經的生活空間，是品牌的終極戰場。</p><p>今天的新潮傳媒已做到「雙第一」：中國社區媒體數量第一和中國社區電梯智能屏數量第一，全新升級了一套完整的社區營銷方法論，即，以「營+銷」的閉環在社區場景之下打通營銷一盤棋。「營」就是種草，充分運用引爆社區、京潮計劃、量潮計劃、線下私域等媒體產品，幫助品牌做大，完成線上+線下種草；「銷」就是割草，結合線上電商、私域、LBS 社區三公里店鋪引流，以及新潮優選等通路，幫助品牌完成線上+線下收割，形成閉環，強化成交效果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="884,589" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_c19e18d359ad42e09a14232245a51360@5868219_oswg456687oswg884oswg589_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>車主養不起的「電動爹」，保險公司也「賠不起」｜氪金·金融</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045571061795719?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 11:17:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;王晗玉</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;鄭懷舟</p><p>廣州車展如火如荼，從比亞迪「包館」，到雷軍再次上演「頂流」場面，再到上汽奧迪攜手鄭欽文發佈豪華電動品牌 AUDI，線上線下所有的閃光燈幾乎都給了新能源車。</p><p>同一時間，小米集團三季報的披露又讓「小米汽車賣一輛虧 3 萬」衝上熱搜。</p><p>誠然這是將小米造車業務前期投入與短期交付規模「粗暴」分攤得出的結論。不過對於「電動爹」這個名號，廣大新能源車主或許更有感觸。</p><p>目前，在各大社交平台搜索新能源汽車保險相關話題，<strong>保費高、續保貴、成本高過燃油車仍是十分常見的抱怨。</strong></p><p>「不到 14 萬的車，新車首保 6200，簡直就是搶錢」</p><p>「我 50 萬的油車保費比這便宜」</p><p>「多交幾年保險都能買台新車了」</p><p>「都沒出過險，今年又漲了兩千」</p><p>「我一年的保險和油費也沒這麼多」</p><p>……</p><p>在一眾車主吐槽新能源車險定價高的同時，財產險公司保費收入儘管一路上漲，<strong>但多數卻仍掙紮在盈虧線上。</strong>對於車險佔主力的產險領域，這或一定程度上意味着新能源車也快成了保險公司賠不起的「電動爹」。</p><h3><strong>30 萬小米保費趕超 40 萬 BBA</strong></h3><p>今年 4 月，定居深圳的楊琦喜提人生第一輛汽車，小米 SU7 創始版，落地價約 30 萬元。因為是首次購置汽車，為求穩妥楊琦選擇在小米汽車 APP 內直接購買保險。</p><p>他對 36 氪回憶説，當時 APP 內共有中國人保、平安保險、太平洋保險三家可選，報價相同，分別為基礎版約 9500 元，尊享版約 9900 元，僅權益上有細微差別。一番比對後，楊琦選定了中國人保。</p><p><strong>「9900 的保費，可能相當於一台 40 萬的寶馬奧迪了。」</strong>談到首次投保，楊琦這樣説。結合購車時所做的功課，他表示深圳一地車險報價本身就比全國大部分城市高，而新能源車的保費也更高。</p><p>數據統計印證了楊琦的個體感受。根據中國銀行保險信息技術管理有限公司發佈的《新能源汽車保險市場分析報告》，<strong>新能源車的平均保費比燃油車高約 21%。</strong></p><p>盤古智庫高級研究員江瀚也提到，其最近新購置的一輛理想新能源，車價低於此前駕駛的燃油車，但首次投保保費達到 7000 多元，比之前的車貴出約 1 倍。並且在這之前他的新車還被平安保險拒保。</p><p>對於新能源車險保費偏高的原因，江瀚對 36 氪分析稱，首先，新能源車的技術更新迅速，車輛價值評估較為複雜，保險公司需要投入更多資源進行風險評估和定價，這增加了運營成本。</p><p>其次，<strong>新能源車的電池、電機等核心部件成本較高，</strong>且一旦損壞維修費用昂貴，這直接導致了賠付成本的上升。保險公司為覆蓋潛在風險，不得不提高保費。</p><p>再者，江瀚認為，新能源車市場仍在快速發展階段，<strong>相關數據積累不足，</strong>使得保險公司難以準確預測風險，部分保險公司因此採取謹慎態度，對續保條件設置較為嚴格。</p><p>除此之外，小米車主楊琦從其個體經歷出發也補充了兩個原因。一是基於小米等車型的定價區間和品牌形象，新能源車主中首次購車的年輕羣體佔據很大比例，新手司機事故率往往較高；二是其購置的車型馬力較大，車主想要操控自如需要更長的磨合週期。</p><p>「燃油車要達到小米的馬力性能參數可能得要 100 多萬甚至上百萬，小米的車主在這之前其實很少有百萬級別的汽車駕駛經驗，所以新手確實容易出事。電車加速就是要比油車快很多。」楊琦説。</p><p>同時，一位汽車工程師也從專業角度對 36 氪做了進一步解釋。<strong>「新能源車的特點就是電機驅動，驅動扭矩大，提速快，加速線性，</strong>同時安靜性好，因為沒有發動機噪聲和振動。」</p><p>反映到事故發生率上，東吳證券研報顯示，新能源車出險率約為傳統燃油車的 2.5 倍。申萬宏源研報針對車損險所做的統計也顯示，<strong>新能源車中佔比最高的家用車出險率高達 30%，顯著高於燃油車的 19%。</strong></p><h3><strong>保險公司，掙紮在盈虧線</strong></h3><p>東吳證券分析，新能源車出險率高，<strong>疊加營運車佔比高、年輕客户佔比高、使用強度大和維修難度大等因素，</strong>共同推高了新能源車險的賠付率。</p><p>此前據申萬宏源研報，<strong>新能源車險的賠付率平均接近 85%。</strong></p><p>而較高賠付率也直接推高了財險公司的綜合成本率，進而增加了其承保壓力。</p><p>觀察最新數據，據慧保天下結合 84 家財險公司 2024 年前三季度償付能力報告做出的統計，雖有 49 家險企綜合成本率有所下降，<strong>但仍有 52 家超過 100%。</strong>換句話説，仍有超半數財險公司面臨經營虧損風險。</p><p>眾所周知，保險公司產險業務中車險佔據主力，而伴隨近年新能源車滲透率不斷提升，<strong>新能源車險保費規模增速已絕對碾壓車險平均保費，</strong>如 2023 年前者增速為 80%，後者平均僅 2%。</p><p>東吳證券預測，至 2025 年，新能源車險保費規模達 1947 億元，佔車險總保費比例約為 20.1%；至 2030 年保費規模將達 4821 億元，<strong>佔車險總保費比例約為 37.1%。</strong></p><p>這意味着，新能源車險未來對財險公司盈利能力的影響將日益加深。</p><p>回到當前，新能源車險的表現對於險企則仍是拖累。如中國人保副總裁、人保財險總裁於澤在 2023 年業績發佈會上就提到，新能源車險綜合成本率較高，<strong>「公司新能源車險的商業險部分的綜合成本率高於整體車險綜合成本率大概 7 個百分點。」</strong></p><p>又如今年 4 月剛進入車險市場的「新勢力」比亞迪財險，<strong>也還未突破增收不增利的局面。</strong>其最新的償付能力報告顯示，公司前三季度實現保險業務收入 5.46 億元，其中三季度單季度收入 4.78 億元。同時其前三季度累計虧損 8780.97 萬元，單三季度虧損 1.06 億元。</p><p>那麼伴隨新能源汽車滲透率繼續提升，未來新能源車險會否繼續拖累財險公司利潤水平？</p><p>對此江瀚分析這確實可能對財險公司的產險表現構成一定壓力，但這也促使險企不斷優化定價模型，提升風險管理能力，以應對市場變化。東吳證券也提到新能源汽車和無人駕駛車輛的出現，對財險業提出了全新的發展邏輯，<strong>保險業必須重塑車險發展模式。</strong></p><p>談及後續新能源車保費是否還有下降空間，江瀚認為這取決於多個因素。一方面，隨着新能源車技術的成熟和市場的擴大，規模效應有望降低運營成本；另一方面，險企在風險管理上的改進也能促進保費合理化。但同時，賠付成本的變化、政策調整等因素也可能對保費產生影響。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_d9bec26c7b224a328c1413e4327f74bb@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>那些跑滴滴的見聞，竟成就了孩子的未來</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3044589614762633?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 10:22:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>46 歲那年，程曉清開始了自己的網約車司機生涯。一家人多年前從湖北孝感農村到城市打拼，開過超市、網店，最終是開網約車讓她掙到了踏實的生活、開闊了視野。如今是她開網約車的第八年。&nbsp;</p><p>前不久，程曉清收到了一筆來自公益項目滴滴「橙果計劃」的獎學金，為剛考上大學的女兒添了份驚喜。多年來，母女的努力終於開花結果，滴滴也成為了這份喜悦的見證者。&nbsp;</p><p>程曉清和女兒並不是唯一的獲獎家庭——2024 年，共有 400 名來自全國各地的網約車司機子女獲得「橙果高考獎學金」。子女們的榮譽，記錄着每個司機家庭對夢想的追逐……</p><h2><strong>把路上的故事講給孩子聽</strong></h2><p>不知從什麼時候起，女兒發現母親程曉清變得開朗起來了。&nbsp;</p><p>這個來自湖北孝感農村的家庭，多年前選擇來大城市闖蕩，夫妻倆經營着菜市場外一間三四十平米的小超市。2016 年超市倒閉後，程曉清丈夫去了河北和老鄉一起開網店，46 歲的她開始重新找工作。本來一籌莫展的程曉清，被老鄉推薦做了滴滴司機後，第一年就掙了 10 萬，這讓她打心底覺得踏實。&nbsp;</p><p>漸漸地，原本焦慮的母親變了。女兒覺得，上手開網約車後，程曉清得以去到很多以往壓根沒機會去的地方，眼界更加開闊，對社會也更加了解。&nbsp;</p><p>今年填報高考志願時，程曉清對女兒提出的專業備選項都能侃侃而談，分析每一項專業以後的工作內容和出路。<strong>日常，程曉清也會舉一些接觸的乘客例子，把見聞講給女兒聽，女兒也樂於見到母親通過跑滴滴增加了更多人生體驗。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_cf2e5d17bcb04f46a6b8685331e02c4d@1267484143_oswg76018oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雖然常常奔波於生活，但女兒的懂事讓程曉清覺得多累都值得</p><p>開了 9 年網約車的盧維軍也是如此。2015 年，盧維軍的金融信貸公司遭遇業務收縮，為了補貼家用，他註冊了滴滴快車司機。在開網約車時，他經常能接觸到很多大學生。他發現，在車上聽這些大學生聊天，他就能自然而然地感受到這所大學是怎樣的氛圍。&nbsp;</p><p>比如，一次他拉到幾位大連理工大學的學生乘客，聽他們聊着最近做的社會實踐公益活動，他也心生嚮往，希望女兒能在這樣的學習環境中成長。<strong>這些見聞，盧維軍都會在和女兒相處的時間裏和她交流，激勵她考入優秀大學。</strong></p><p>網約車司機張琦印象最深的則是一個雨天，跑滴滴時接到的一位盲人乘客。那天他接到一筆前往火車站的訂單，張琦告訴男孩可以提前打傘去接他，男孩説：「沒關係，自己可以的。」車上，張琦和男孩聊了起來，聽説他現在在大學學樂器，希望以後能開一所音樂學校。下車時，張琦特意將男孩送到了站口，也沒有收下男孩遞來的感謝費。&nbsp;</p><p>「他雙眼無法看見，但對生活非常樂觀，還胸懷大志」，張琦被男孩的經歷深深觸動。他自己是農村長大的，有兩個兄弟姐妹，從小家裏對他的教育就是要自立，「獨立進取，就是説你不要依靠別人。」這些教育理念，也是張琦從小灌輸給子女的。&nbsp;</p><p>自從跑滴滴以來，張琦和更多陌生人有了交集，彷彿打開了一扇認識世界多樣性的窗户。<strong>這些閲歷和見聞，最終被他消化為自己的人生指南，反哺給了一對子女。</strong></p><h2><strong>和家庭的「對話」</strong></h2><p>這是網約車司機盧維軍跑滴滴的第 9 個年頭。&nbsp;</p><p>從金融信貸公司離開後，他漸漸把網約車轉成了主業，很長一段時間裏，他的月收入穩定在 1 萬元上下，在大連已經可以承托起一個家庭。&nbsp;</p><p>滴滴司機之外，盧維軍還有另一重身份——某公益救援隊成員兼城市搜救組組長。&nbsp;</p><p>救援活動總是來得很突然。比如有一次，約莫凌晨時分，盧維軍接到了遼寧省救援聯盟的電話，外海一輛漁船翻了，4 個人掉進海里，需要緊急救援。很快，他就穿戴整齊，迅速出動橡皮艇前往海上搜救。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_42d7bfc6f70b4a038102cfe70d41dba2@1267484143_oswg73418oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">救援培訓在晉陽橋下的汾河上，夏季高温，但隊員們一刻也不會鬆懈</p><p>開了 9 年快車的盧維軍，救援工作也幹了 8 年。開網約車時間自由，又能熟悉城市路線，這種優勢讓盧維軍在兩重身份間找到了自洽的平衡。&nbsp;</p><p>像這樣突發的救援事件一個月至少有兩次。他回憶起來，最常見的就是接到走丟老人的求助電話，最多有時一天能出現 3 起。還有些特殊情況，比如暑假時一個 11 歲的孩子在山上迷路了，盧維軍所在的救援隊和警方合力搜救，凌晨 3 點才在一個廢棄的小房子裏找到了孩子；再比如遇到想不開跳崖的，盧維軍必須爭分奪秒趕去救人。&nbsp;</p><p>好在開網約車給了他充分靈活的時間參與。<strong>盧維軍一天差不多跑 10 個小時滴滴，如果收到突發救援需求，他就停止接單，無縫銜接救援隊的工作。</strong></p><p>習慣了這種節奏的他覺得，「跑滴滴確實是這個年齡段最適合我的工作，能保證救援，也能照顧家庭。」每天早晨 6 點，盧維軍出門送女兒上學，晚上 9 點再接女兒回家。儘管父女倆在車上的相處時間不長，但盧維軍能夠聽到女兒講學校的日常見聞、心事煩惱，關注到女兒的細微變化。&nbsp;</p><p><strong>網約車司機身份，讓他有了更多和家庭「對話」的時間。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_fd10800799064707b09b8daf5f6029dd@1267484143_oswg81768oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">女兒跟着父親盧維軍不僅學習了救援的常識，更多學習到了父親爽朗熱情的為人&nbsp;</p><p>對於在廣州跑網約車的鐘欽文來説，和在梅州老家上高中的兒子，一年裏只有寒暑假或節假日能相聚。&nbsp;</p><p>但這並不影響父子交流。足球這項運動，是他和孩子重要的「對話」方式。2016 年，鍾欽文從開出租車轉到滴滴專車，他也有了更多自由的時間，花在足球上。學體育的兒子，受到鍾欽文的影響，也逐漸喜歡上踢足球。&nbsp;</p><p>只要能見到，父子倆就會一起踢足球，「父子之間並不是一定要很嚴肅，我跟小孩就像朋友一樣，嘻嘻哈哈地玩。」鍾欽文覺得，凡事只要盡力就好，這是他的工作態度，也是教育孩子的心得。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_9d559296ec394e70af2c6899771e2904@1267484143_oswg123488oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">洪水淹沒了村裏的足球場，但淹沒不了踢球的熱情。只要有一片地，一個足球，大家就可以一起「出出汗」</p><p>開了 8 年網約車的張琦也有同樣的感受，作為非遺文化舞中幡的傳承人，他有更多「玩耍」的花樣。&nbsp;</p><p>張琦記得，20 多歲自己離開河北老家去外闖蕩時，就會在業餘時間涉獵各種運動，羽毛球、乒乓球、舞龍、摔跤……他也在孩子們童年時教過他們不少。張琦有一兒一女，兒子比女兒大 2 歲，他先是教兒子學習中式摔跤、武術，鍛鍊兒子的意志力。等女兒長大了，他也教女兒摔跤和舞龍，他想着中幡 20-30 斤太重，可以從更輕的舞龍練起。&nbsp;</p><p>自從兒子升入高中，女兒初中去了衡水寄宿學校後，張琦能和子女見面相處的時間就少了很多。但他延續了以往的習慣，一家人團聚的時候，就帶兒子和女兒一起跑步晨練、打球。&nbsp;</p><p><strong>「玩」在一起，是網約車司機們和子女「對話」的一種方式。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_5ab2be57171e41a083b8ce35105138ad@1267484143_oswg97252oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">平時，張琦會帶女兒一起練習女兒感興趣的非遺項目&nbsp;</p><h2><strong>開花結果</strong></h2><p>就在今年春節，程曉清的女兒在大年三十突然從老家坐火車趕到父母所在的城市，為父母做了一大桌年夜飯。自從女兒升入高中以來，一家人已經兩三年沒有在一起過年了，女兒的這份團圓驚喜讓收車回到家的程曉清濕了眼眶。&nbsp;</p><p>她覺得這些年虧欠女兒很多。自己在大城市打拼，無法陪伴在女兒身邊，但女兒沒有埋怨，反而覺得，能靠自己的努力在大城市闖出一條路的父母非常厲害。一瞬間程曉清覺得，女兒真的長大了。今年，女兒也憑藉自己的努力考入湖北文理學院。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_eaa93130ae6b44dba61146bd189d5ff7@1267484143_oswg75205oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">女兒放假時，會陪着程曉清一起買菜做飯做家務</p><p>張琦的兒子則已經考入杭州電子科技大學學計算機，今年是女兒的升學年，她從衡水考到了中央民族大學學新聞。<strong>在不同城市，一家人繼續奔跑在各自追夢的路上。</strong></p><p>在張琦的薰陶下，女兒從小到大包攬了班級體育委員，進入大學，女兒也第一時間承接了體育工作，延續張琦對她的期待。&nbsp;</p><p>就在填報高考志願的前一天，鍾欽文還跟兒子一起參加了一場足球友誼賽。他是守門員，兒子踢中鋒。後來，兒子成功考入職業學校的體育教育專業。&nbsp;</p><p>看到兒子順利選到自己熱愛的專業，鍾欽文的想法是，用這筆「橙果高考獎學金」為兒子買一台電腦用於學習，圓了他長久以來的願望，另外再給兒子挑選一些體育用品，幫助他更好地完成大學學業。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_65982d30825a4fc186438a68a1682189@1267484143_oswg127634oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">進球后，一起跳起來慶祝是鍾欽文父子倆的默契</p><p>盧維軍的女兒則成功地考入中國民航大學，成為了他曾經羨慕的那些大學生中的一員。在他的影響下，女兒性格中更多了一分沉穩，她希望能按部就班、安安穩穩地進入航空行業工作。&nbsp;</p><p><strong>「平平安安活着，掌握點生存技能，自助、助人」，這是盧維軍教育女兒的人生宗旨。</strong> 收到來自滴滴「橙果計劃」的獎學金後，盧維軍開心地説道：「就當孩子的生活費了，這也是獎勵給她的。」女兒告訴他，這些錢她會好好攢起來，為以後做準備。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_a02dbcf8ec924c32ac214281ab5e8297@1267484143_oswg72697oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">有女兒一起參與救援隊培訓，盧維軍心情格外喜悦</p><p><strong>長久的澆灌與培育，司機們養家餬口的汗水，終於迎來了開花結果的時刻。</strong></p><p>這也正是滴滴「橙果計劃」的宗旨，持續關心每一個網約車司機背後的家庭，為他們加油打氣。&nbsp;</p><p>2024 年，又一份令人欣喜的名單出爐——今年共計 1.3 萬個網約車司機家庭報名，其中 9968 名子女成功考入本科，2827 名考入 985、211 等重點大學，此外，還有 883 名子女選擇了專科及職業教育，朝着多元化方向發展。&nbsp;</p><p>作為國內首個專注於網約車司機子女教育發展的公益項目，<strong>這是滴滴「橙果計劃」開展的第 7 年，累計惠及近 5 萬個網約車司機家庭，有近 1400 位司機子女收到了這份榮譽獎金。</strong></p><p>在優秀司機子女們邁向人生下一個階段的路口轉向處，滴滴「橙果計劃」也帶着這份獎學金一同為網約車司機家庭歡呼，祝福子女們的人生之路走得更寬、更遠。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>羣核科技發佈空間智能平台 SpatialVerse，加速具身智能、AIGC 訓練 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045483903601545?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 10:09:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>從只能抓取物品，到如今學會走路、奔跑，人形機器人能力的不斷進化，離不開真實世界交互中收集數據。然而，因為在真實世界中訓練成本高、速度慢，大多數機器人公司採用真實數據+合成數據的形式，加速人形機器人的訓練。</p><p>不過，儘管合成數據也能模擬真實世界的多種情況，但其仍與真實數據質量存在差異，影響機器人訓練效果。</p><p>11 月 20 日，羣核科技推出空間智能平台 SpatialVerse，可提供與真實物體材質一致的合成數據，加速機器人抓取物體能力訓練。目前，羣核科技已與國內多家知名人形機器人公司達成合作。</p><p>據羣核科技聯合創始人兼 CEO 陳航介紹，SpatialVerse 擁有海量室內場景認知深度學習數據集，並具備模擬室內真實特性、自動分割標註、場景增強及多平台對接等能力，為具身智能、AIGC 等領域提供空間智能訓練相關服務。</p><p>據悉，SpatialVerse 內有着千奇百怪的物體可供客户使用，如動物排泄物等，便於提高機器人的識別與避障能力。</p><p>羣核科技成立於 2011 年，由黃曉煌、陳航和朱皓聯合創辦，三人是美國伊利諾伊大學厄巴納-香檳分校的研究生同學。</p><p>陳航表示，羣核是一家以 GPU 集羣和 AI 技術為底座的科技公司，構建了一套物理正確的世界模擬器。</p><p>過去幾年，公司專注於物理空間模擬，並運用於基於空間的實時設計渲染、工業生產製造，以及虛擬物理世界訓練等場景。截至目前，羣核科技已積累 3.2 億個 3D 模型，平均每月活躍訪問者達 7780 萬。</p><p>談到公司優勢，羣核科技聯合創始人兼董事長黃曉煌表示，已有數千家公司利用羣核科技的工具用於生產製造，羣核每年生成數千萬套房屋，每個零部件都與現實物體一一對應，全球沒有任何公司可以實現這一點。</p><p>為了擴大這一優勢，羣核科技正在構建生態體系。過去一年，其生態體系新增生態應用 450 個，累計使用量超 2000 萬次，同比增長 900%。而在產業鏈協同方面，羣核科技將針對不同規模企業，推出不同版本設計生產對接解決方案。</p><p>此外，羣核科技還發布了用於渲染的啓真引擎，以及具有多模態 CAD 大模型的矩陣引擎。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1620,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_02f9c399d2124562982a4709434a4b97@17715901_oswg195200oswg1620oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：羣核科技</p><p>陳航介紹，啓真引擎是羣核自研的端雲一體光線追蹤引擎，能夠幫助用户將想象力映射在物理空間中，並保證其物理正確性。</p><p>目前，啓真引擎已迭代至 3.5 版本，不僅實現雲端實時渲染，更達成對物理世界的寫實級渲染。結合 AI 技術，該引擎攻克了有機物真實感渲染難題，可渲染物理世界 99% 的材質，並實現對人等複雜形態的模擬。</p><p>矩陣引擎則通過多模態 CAD 大模型，將多模態空間信息轉化為物理空間方案，最終用於生產施工。</p><p>據悉，羣核還將在 CAD 大模型基礎上，針對企業和行業的特殊場景，定製了企業專屬模型。目前，羣核已與顧家家居等大型家居企業實現了模型定製合作。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞柯恩創始人李會永：從經營不善到國內連續第一後，正出海一帶一路 | 時代的「小巨人」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045384084834948?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1312" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_4c543d8f527e40f98bd84ea3ff24790b@430412560_oswg1117633oswg900oswg1312_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><blockquote><p>引言：隨着硬科技時代的到來，一大批隱形冠軍、單項冠軍、專精特新小巨人企業開始走向台前。這些企業是國產替代的核心支柱，也是中國公司走向世界公司的蓄水池。</p><p>基於此，硬氪特推出新欄目：時代的「小巨人」，通過和創始人、投資人的深度交流，讓更多小巨人企業被看到、被記錄。</p><p>以下是本欄目的第一篇文章</p></blockquote><p><strong>作者&nbsp;| 李伊彤‍‍‍</strong></p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;彭孝秋</strong></p><p>在上一個 10 年，國產激光醫療企業普遍面臨着設備更新滯後、內部管理不規範等問題。這導致許多國產企業難以在這個長期由外資企業主導的激光醫療市場中生存，瑞柯恩便是其中之一。</p><p>2013 年，由於經營不善，瑞柯恩急需尋找新買家。在一次巧合中，瑞柯恩接觸到李會永。後面雙方一拍即合，李會永很快完成了對瑞柯恩的收購。</p><p>李會永本科就讀於天津大學，專攻工業化學領域，畢業後在華北製藥股份有限公司擔任技術員。在接手瑞柯恩前，他曾先後在華夏證券石家莊營業部及石油龍昌股份有限公司的投資部擔任經理。</p><p>事實上，收購瑞柯恩之前，李會永並未真正涉足激光醫療設備行業。而他決定在此時入局，很大程度上和這些學科背景和資本運作經驗相關。</p><p>正式接手後，李會永發現瑞柯恩存在着團隊匱乏、行業經驗缺失、技術基礎薄弱等問題。為此，他着手對瑞柯恩內部進行架構重組，並推動團隊開展產品創新與技術升級工作。不到一年的時間，瑞柯恩便攻克下國產鈥激光行業的多項技術難題。</p><p>同時，李會永制定了「加大研發投入力度」和「加強學術推廣」的企業戰略。經過十年自主研發，瑞柯恩推出多款激光醫療設備。其中，優路®激光（SRM-T120F）、優路自由星®超脈衝光纖銩激光（SRM-T1F、SRM-T2F）等產品入選了「上海市創新產品推薦目錄」。</p><p>2022 年，瑞柯恩成功入選工業和信息化部建議支持的國家級專精特新「小巨人」企業。截至今年，瑞柯恩在泌尿外科碎石激光治療機的市場佔有率，已連續五年排名全國第一。</p><p>但李會永認為，瑞柯恩的視野不應僅侷限在國內市場。2023 年，他成立了專門的外貿團隊，開啓了瑞柯恩的「出海」元年。</p><p>目前，瑞柯恩的客户網絡已覆蓋越南、烏克蘭、巴布亞新幾內亞、津巴布韋、尼泊爾、印度、索馬里、泰國、墨西哥、孟加拉等十餘個「一帶一路」國家。未來，瑞柯恩還計劃在發達國家市場進一步拓展其海外業務。</p><p>然而，無論是在國內還是國外市場，相較於十年前，當前激光醫療領域的競爭態勢都更為激烈。李會永在對話中也坦言，今年瑞柯恩在國內和國外的業務拓展確實都遇到了一些阻礙。</p><p>在這樣的市場環境中，瑞柯恩有哪些應對之策？對此，李會永向硬氪表示，瑞柯恩會把握好現有的核心優勢，探索持續發展的新路徑。「新挑戰會層出不窮，只有提高認知、不斷自我迭代，才能有效解決新問題。」</p><p>以下為<strong>硬氪</strong>與上海瑞柯恩激光技術有限公司董事長李會永的部分對話（經編輯）：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_0855ea5e1dbd41f8bbf3fea3531c015c@430412560_oswg4040oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>抓住國產替代時代機遇</strong></h2><p><strong>硬氪：您當時是基於什麼判斷選擇了激光醫療器械這個創業方向的？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>這或許可以視為一種機緣巧合。當時的瑞柯恩經營不善，恰巧在尋找買家，我們就把它買下來了。</p><p><strong>硬氪：站在現在回望過去，當時的判斷對了嗎？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>我認為是正確的。首先醫療行業是一個永遠的朝陽行業；其次，我們也趕上了國產逐步替代進口的時代；最後當然是我們的運氣也比較好——當時這個細分領域的競爭對手還不是那麼強大，也就給了我們成長機會窗口。</p><p><strong>硬氪：您剛提到的「國產替代進口」，實際背後意味着什麼？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>可以從幾個角度來看；一方面它可以解決「卡脖子」問題，這是自主權的問題；另一方面，國產化可以大幅降低我們的採購成本；此外，國內供應商的響應速度其實要比國外快不少，這對於我們產品後續的升級迭代非常有幫助。</p><p><strong>硬氪：那目前瑞柯恩的國產化進程到哪一階段了？推進過程中遇到哪些困難？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>我們現在已經上市的有四個系列產品，包括鈥激光、銩激光、醫療激光光纖，還有手術刨削器。除了銩激光器需要外購之外，其他三個系列產品都已經基本實現了國產化。</p><p>就困難而言，那就是缺少人才。因為我們的激光治療機需要複合型人才，能涵蓋光學、機械、軟硬件開發、電力電子和材料等領域。所以要在短時間之內找到合適的人才，對我們而言是一個很大的挑戰。</p><p><strong>硬氪：儘管國產化是當前熱議的話題，但不可否認的是，一些國產設備與國際先進水平之間仍存在差距。那麼，瑞柯恩與國際其他品牌在供應鏈管理、耗材效率等方面的差距現狀如何？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>的確，國內的激光治療機等產品，其發展歷史相較於國外而言要短得多。因此，從整體上來看仍存在一定的差距，這體現在結構設計、整機穩定性和細節打磨等方面。</p><p>但是就瑞柯恩來説，目前我們的產品在性能和部分臨牀使用體驗上，已經不輸於外資品牌。甚至像鈥激光，大部分國內客户更願意用我們的，而不願用進口。我們還是會致力於持續迭代升級，掌握核心技術，目標是全面超越國外同類產品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_fd87ef0e052a4575b92741114dc17eff@430412560_oswg4703oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>堅守高市場佔有率帶來的優勢</strong></h2><p><strong>硬氪：今年公司的發展狀況怎麼樣？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>從 2014 年一直到 2023 年，我們每年的銷售收入都是正增長，複合增長率達到了 37%。並且從 2016 年開始，我們每年都盈利。</p><p>不過，今年的國內市場環境是最近十年來最為嚴峻的一年。我們國內市場的銷售工作要在今年繼續保持正增長，面臨着相當大的挑戰。</p><p><strong>硬氪：這些挑戰具體體現在什麼地方？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>最明顯的就是公立醫院的設備採購量同比大幅下降。因為我們是一個以設備為主、耗材為輔的企業，所以對我們影響比較大。當然還有一個挑戰就是，新的競爭對手越來越多。比方銩激光治療機，國內涉獵廠家越來越多。</p><p><strong>硬氪：瑞柯恩怎麼看待這些新競爭對手呢？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>競爭無處不在，未來也會繼續存在。對於我們來説，按照既定的戰略，做好我們自己，是應對挑戰的唯一辦法。</p><p><strong>硬氪：相較於競爭對手，瑞柯恩的核心競爭力主要體現在哪些方面？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>首先體現在我們的市場地位，也是核心優勢，因為瑞柯恩在細分領域已經佔有 50% 的市場份額。其次，我們在大多數產品上已經實現了國產化，部分產品的核心零部件已實現自主研發。最後是我們對於激光治療機這個行業的理解，我認為也是我們的一個優勢吧。</p><p><strong>硬氪：高市場佔有率具體為瑞柯恩帶來了什麼優勢？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>瑞柯恩的高市佔率不僅穩固了品牌影響力，確保了產品售價的穩定，還讓我們對上游供應商的影響力有所增強，從而降低了原材料採購成本。此外，隨着規模的擴大，我們人均產值和效率均得到提升，這對公司的整體經營產生了積極的推動作用。</p><p><strong>硬氪：那對於整個行業來説，瑞柯恩還有哪些優勢？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>首先，我們對於激光醫療器械產品的理解，可能比新進入者理解得深入、透徹；其次，因為我們這幾年一直在做銩激光，跟客户接觸的時間也會比較長，所以對客户需求的理解、臨牀痛點的理解也會比較好。此外，我們在上下游積累了比較多的資源。</p><p><strong>硬氪：在整個產業鏈中，哪一端的話語權最大？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>因為激光治療機本身的市場不是特別大，比較細分，所以整機廠家對於上游原材料的影響力沒那麼大。同時，我們在下游面臨的市場競爭又比較激烈。可想而知，我們中游的整機製造企業，承受壓力就會比較大。</p><p><strong>硬氪：瑞柯恩打算怎麼解決增長的問題？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>第一，我們會加大海外市場的拓展，今年海外會翻倍，明年也預估會保持這個增速。第二，我們會加大耗材的銷售，提升耗材佔比。第三，推出更多新品，讓我們的激光治療機應用在更多的臨牀科室。</p><p><strong>硬氪：醫療美容激光挺火的，瑞柯恩考慮進軍嗎？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>我們會根據自己的經營情況和技術積累進行綜合考慮，但是目前我們的業務拓展還是會比較慎重的。因為我們對於每一款產品的定位，都是希望它能夠在國內市場中做到數一數二，能實現核心零部件的自主研發與生產。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_4802549af95a495b85b6d6c99fc15aa7@430412560_oswg4952oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>加速「出海」，持續迭代</strong></h2><p><strong>硬氪：瑞柯恩已在烏克蘭等十多個國家成功拓展市場，那麼你們的「出海」戰略如何規劃的？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>我們去年才開始建立外貿隊伍，目前還只有一個銷售經理。為什麼外貿銷售起步晚，核心原因在於我們堅持要先攻克產品的核心技術。這樣，當瑞柯恩進行海外銷售時，就能有效解決售後服務問題。產品質量性能上去了，基本不需要維修。即使需要維修，寄一些配件給客户，遠程指導就可以更換了。</p><p>另一個原因是我們還沒有拿到 CE 註冊證。目前策略是先在「一帶一路」國家單獨拿註冊證，並在當地找合適的經銷商。預計今年年底啓動 CE 註冊流程，等國外拓展有一定基礎後，適時進入發達國家。</p><p><strong>硬氪：進入發達國家意味着什麼？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>發達國家佔全球市場的份額會更高。從長遠來説，肯定是要把進入發達國家市場作為重要功課。</p><p><strong>硬氪：公司未來有沒有進一步的融資、或者上市規劃？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>對我們來説，一切都以經營為核心，你只有把企業經營好了，上市也好、融資也罷，都是副產品。所以這方面，暫時還沒有一個明確的、具體的計劃。</p><p><strong>硬氪：一路創業走下來，您認為哪些核心能力和關鍵品質是必須的？</strong></p><p><strong>李會永：</strong>肯定是學習能力。我們 2013 年底完全是作為「小白」進入這個行業的，但我們依然能夠取得一些成績，我覺得都源於我們的學習能力。其次還要有自我改變，或者叫自我迭代的能力。新挑戰會層出不窮，只有提高認知、不斷自我迭代，才能有效解決新問題。</p><p><strong>首頁圖源｜企業授權</strong></p><p><strong>排版｜彭婉揚</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>朱嘯虎首個 AI 硬件項目，「Gyges Labs」完成數千萬元 Pre-A 輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3043418102451078?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，Gyges Labs 宣佈完成數千萬元 Pre-A 輪融資，投資方為金沙江創投、韶音創始人陳皞、NYX Ventures。</p><p>Gyges Labs（前仙瞬科技）成立於 2022 年，致力於利用光學+協同式 AI 技術能力，打造智能可穿戴設備。其 CEO 為斯坦福大學博士賈捷陽，曾在多家硅谷初創公司擔任核心研發職責，2018 年回國參與創建光電傳感芯片公司靈明光子並擔任 CEO、總裁。</p><p>據介紹，Gyges Labs 團隊核心成員包括曾參與蘋果 Vision Pro 研發的 CTO 呂正，擁有十多年消費電子及全球運營經驗的 COO 鄧旭東，以及曾就職於 Google 的 AI 專家首席科學家綦思源博士。</p><p>目前，公司研發團隊佔比 80%，成員背景覆蓋斯坦福、清華、UCLA 等頂尖高校，並擁有在蘋果、谷歌等國際科技企業的工作經歷。</p><p>Gyges Labs 的核心技術 DigiWindow，將光學模組的體積從釐米級縮小到毫米級，從而使智能眼鏡接近普通眼鏡的佩戴體驗。</p><p>同時，DigiWindow 無需鏡片，避免了其他光學方案帶來的漏光和彩虹紋等問題，不僅提升了視覺體驗，還保障了隱私安全性。</p><p>值得一提的是，<strong>DigiWindow 技術兼容普通視光學鏡片，無需定製即可滿足近視和遠視用户的需求。</strong></p><p>目前，Gyges Labs 已將 DigiWindow 技術應用其與 moody 打造的首款 AI 眼鏡產品上，該產品將於 2025 年 1 月 CES 展會期間發佈。據 Gyges Labs CEO 賈捷陽介紹，通過優化光學顯示方案，以及優化眼鏡結構設計，這款智能眼鏡重量僅為 30 多克。</p><p>具體而言，Gyges Labs 智能眼鏡自研毫米級的光學技術，摒棄了傳統的光學方案和其他複雜組件。這樣不僅減輕了重量，還降低了功耗；其次，Gyges Labs 利用成熟的眼鏡行業材料如尼龍和鈦合金，實現輕量化。</p><p>Gyges Labs 和合作夥伴共同開發的首款 AI 眼鏡產品已在 2024 年光博會上亮相。值得一提的是，這是著名投資人朱嘯虎首次投資的 AI 硬件項目。</p><p>金沙江創投管理合夥人朱嘯虎表示：「Gyges Labs 的 DigiWindow 技術相比其他等方案，有着一個非常重要的優勢：它的顯示模組隱形，能把內容投到眼睛，成本很低。這種技術能極大拓寬信息提示型智能眼鏡的使用場景，也能幫助眼鏡廠商進行智能化升級。」</p><p>在他看來，大模型落地 AI 智能硬件方和曾經的 PC 互聯網浪潮很像。後者湧現了一波硬件領域的創業機會，這一現象也將在大模型落地 AI 領域重現，並且硬件相關公司會比消費端 APP 先跑出。</p><p>同時，AI 的搭載也讓 DigiWindow 技術的應用場景更多元化。從消費市場到工業應用，不管是當下的 AI 眼鏡還是未來其他形態的 AI Agent，都能實現技術突破與商業價值的雙贏。</p><p>據悉，Gyges Labs 還自研了一套針對智能眼鏡的協同式 AI 引擎，具備實時環境感知、智能翻譯和信息提示等多種功能，賦予 AI 眼鏡更強的感知和交互能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="415,427" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241120/v2_abcd3f30cc0141e7ad071445142e97c7@17715901_oswg208298oswg415oswg427_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：Gyges Labs</p><p>「通過技術深度融合，Gyges Labs 希望讓智能眼鏡成為用户的‘第二大腦’，幫助用户高效處理任務，同時提升生活效率。」Gyges Labs 首席科學家綦思源表示。</p><p>NYX Ventures 投資人 Tong Tong Chan 表示，「我們很高興看到 Gyges Labs 在超小型近眼顯示技術上的創新，成功將 AI 技術與傳統眼鏡結合，開發出智能輕便的設備，眼鏡將成為辦公人羣的第二大腦，讓他們在忙碌中也能保持信息的即時更新和高效決策。」</p><p>據悉，2025 年，Gyges Labs 計劃推出全新一代智能眼鏡解決方案，以及多種產品形態的 AI 可穿戴設備解決方案，這些新產品將進一步融合 DigiWindow 技術和協同式 AI 引擎，在輕量化、功能性和交互體驗全面升級。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜何同學抄襲風波原作者發聲；胖東來宣佈員工結婚不允許要或付彩禮；鍾睒睒回應兒子國籍傳言，稱兒子「手上一分股權也沒有」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045384318618500?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 08:07:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>何同學抄襲風波原作者發聲</strong></p><p>近日，博主「老師好我叫何同學」的視頻「我用 36 萬行備忘錄做了個動畫…」被質疑抄襲。11 月 19 日下午，何同學在該視頻的評論區致歉並且回應了質疑，承認了這款軟件確實是「從開源程序改動而來」，但在與其他同事協作時出現紕漏，導致相關文案和旁白出現問題。11 月 20 日，知名科技 up 主「epcsoft」轉發開源項目原作者 vietnh1009 寫給何同學的一封信：</p><p>「今天，多虧了一些在 Github 上的中國朋友告訴我，你們正在使用我的個人項目，並且聲稱自己編寫了該代碼 (視頻中的時間戳為 00:56)。我還製作了兩段 YouTube 教學視頻，指導我的觀眾 (主要是越南人) 如何免費編寫這段 Python 代碼。你們不僅在竊取他人的工作成果，還在欺騙自己的訂閲者。我想我可能不是第一個被你竊取作品的人。對我來説這沒有關係，但我不希望從中獲利，因為這不是你的原創作品，並且你的觀眾值得更好的東西。他們付錢給你是為了欣賞你的創意和努力，而不是為了從互聯網上盜用別人的東西。」（財經網）</p><p><strong>胖東來宣佈員工結婚不允許要或付彩禮，員工結婚酒席不超 5 桌</strong></p><p>11 月 20 日晚，胖東來創始人於東來在社媒發文稱：從明年起，為了推動美好生活，引導社會文明生活，理性科學、輕鬆真情地展開生活。胖東來人結婚不允許要彩禮或付彩禮，婚禮不能鋪張浪費，酒席只能邀請親朋好友，且不能超過五桌！如果做不到，公司從制度建設上制定將取消一切福利！</p><p>此外，於東來還稱，為了讓更多人輕鬆美好地生活，胖東來公司正在逐步制定很多理性科學的生活方式方法。未來公司培養的胖東來人，都將擁有自信、獨立、健全的人格，活出青春、熱情、輕鬆陽光的、與世界文明同行的、自由美麗的生命狀態。（界面新聞）</p><p><strong>鍾睒睒回應兒子國籍傳言，稱兒子「手上一分股權也沒有」</strong></p><p>11 月 20 日下午，鍾睒睒在江西贛州一場活動中對媒體回應了關於兒子鍾墅子為美國國籍的傳言。他説：「我的兒子現在 36 歲了，他應該有自己的選擇權，我作為父親，我沒有給他什麼，他仍然是一個職工，手上一分股權也沒有。我在上次中央電視台説過，農夫山泉永遠是中國企業。在中國，這個企業的所有權只能是中國人，我不知道我説得夠不夠清楚。」</p><p>公開資料顯示，1988 年出生於杭州的鐘墅子在 2017 年開始擔任農夫山泉的非執行董事，並在三年後被任命為農夫山泉最大股東養生堂的品牌中心總經理。此外，他還擔任農夫山泉審計委員會的成員。2023 年 11 月，農夫山泉新設杭州大區，由鍾墅子擔任負責人。（界面新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>鍾睒睒稱永遠不會做直播帶貨</strong></p><p>11 月 19 日，農夫山泉創始人鍾睒睒在江西贛州出席活動時表示，「我永遠不會做直播帶貨，我認為那些企業是平原型的，我的企業是垂直的，我有根」。「我看不起直播帶貨的企業家，你可以做更有價值的東西」，他説。（新浪科技）</p><p><strong>市監局回應百雀羚涉虛假宣傳質疑</strong></p><p>近日，百雀羚因涉嫌添加禁用原料站上風口浪尖。此前，百雀羚曾因「1 小時極速淡紋 28%」廣告語涉嫌虛假宣傳。11 月 20 日，上海市奉賢區市場監督管理局工作人員告訴記者：「已接到關於百雀羚‘1 小時極速淡紋 28%’廣告語涉嫌虛假宣傳的舉報，執法人員將調查是否構成立案標準，會在 15 天內告知舉報者是否立案。」上述市監局工作人員稱，若消費者使用該款百雀羚面霜後認為其效果與廣告宣傳不符，可以投訴商家要求退款，如果雙方協商達成一致結果，百雀羚可能會同意退款；但如果無法達成一致的話，市監局這邊就會終止調解結案。（九派新聞）</p><p><strong>上海迪士尼 12 月 23 日起實行實名制購票</strong></p><p>上海迪士尼度假區 11 月 20 日宣佈，將於 2024 年 12 月 23 日起正式實行全新實名制購票政策。這一全新政策也與國內大部分旅遊目的地的相關政策保持一致。新政策生效後，每位計劃到訪上海迪士尼樂園的遊客均必須憑本人有效官方身份證件購買本人門票，且一張有效官方身份證件在同一到訪日期僅限購買一張門票。購票時，每位遊客必須提供本人的有效官方身份證件號碼。</p><p>購買門票時，每位遊客請使用可被接受的本人有效官方身份證件上的證件號碼進行購票。記者發現，此前用一個人的身份信息購買多張門票，而新規則執行後，則每一位購票者都必須綁定身份證，即無法代購門票。業界認為，上海迪士尼度假區此次推出實名制政策對於打擊捂票、囤票、炒票等「黃牛」違法違規行為具有積極作用，有利於更好維護上海迪士尼度假區票務市場秩序以及遊玩秩序和遊玩環境。（第一財經日報）</p><p><strong>放射檢查類立項指南出台，CT、磁共振、X 光收費將執行新規</strong></p><p>近日，國家醫保局印發放射檢查類價格項目立項指南（試行），統一整合規範現行放射檢查項目，推動放射檢查價格趨於合理。立項指南吸收部分地方實踐經驗，將數字影像處理、上傳與雲存儲納入放射檢查的價格構成，也就是説，檢查結果上傳至雲端，實現患者可通過便捷方式閲讀本人檢查資料。如醫療機構無法做到檢查影像雲存儲的，就需要減收一定費用。此外，立項指南統一將實體膠片從項目價格構成中剝離，由患者按需選購，實體膠片實行零差價銷售，不捆綁收費。（央視新聞）</p><p><strong>摺疊屏手機鼻祖，柔宇科技正式宣告破產</strong></p><p>11 月 19 日，據深圳市中級人民法院公告，依據管理人對柔宇科技、柔宇電子、柔宇顯示現有資產及負債的調查結果，可以認定柔宇科技、柔宇電子、柔宇顯示不能清償到期債務，且資產不足以清償全部債務。依照《中華人民共和國企業破產法》第二條第一款、第一百零七條之規定，本院於 2024 年 11 月 18 日裁定宣告柔宇科技、柔宇電子、柔宇顯示破產。</p><p>柔宇科技由劉自鴻、餘曉軍、魏鵬三人創立於 2012 年，2018 年 10 月發佈全球首款可摺疊手機「FlexPai 柔派」，售價 8999 元，是真正的摺疊屏手機的開山鼻祖，比三星 Galaxy Fold 系列還要早四個月。（快科技、紅星資本局）</p><p><strong>深圳 2705 套保租房首次對個人配租，租金最低為 13.8 元每月一平</strong></p><p>記者從深圳市住房保障署獲悉，11 月 20 日該署啓動七個保障性租賃住房項目的配租工作。本批次住房按照《深圳市保障性租賃住房管理辦法》面向符合條件的市民配租，租金按照市場參考租金的 60% 確定。此次是深圳首次由政府組織面向個人配租保障性租賃住房。本批次配租認租時間為 2024 年 11 月 20 日至 11 月 29 日。據悉，本次配租 2705 套保障性租賃住房，分佈在深圳市光明區、坪山區、大鵬新區 7 個項目。租金最低為 13.8 元/月•平方米，最高 24 元/月•平方米。（中新經緯）</p><p><strong>小鵬汽車明年首推增程車，何小鵬：未來三年，中國新能源汽車行業將進入淘汰賽</strong></p><p>「走過兩年的逆風期，我相信小鵬即將進入到全新的正循環階段。」11 月 19 日，小鵬汽車董事長、CEO 何小鵬在小鵬汽車第三季度財報電話會上表示。加速推出新品背後，何小鵬認為，未來三年，中國新能源汽車行業將進入淘汰賽階段。「一方面，中國新能源汽車滲透率會達到 85% 以上；另一方面，AI 變革也會驅動新能源汽車滲透率走向下一個階段。」何小鵬表示。「明年，小鵬汽車將率先使高等級的智駕軟硬件成為全系車型標配，會把高等級的智駕門檻降到 15 萬元的車型。2025 年，小鵬汽車無論是在自動駕駛還是在整車智能方面，都會有飛躍。」何小鵬稱。（每日經濟新聞）</p><p><strong>港澳通關再提速，全國首批「免出示證件」通道上線試運行</strong></p><p>11 月 20 日 0 時起，全國首批「免出示證件」通道在毗鄰澳門的珠海拱北口岸上線試運行。據介紹，這一通關便利舉措目前主要針對來往粵港澳三地的「常旅客」，其中包括：年滿 14 週歲（含），持有效往來港澳通行證和多次有效逗留、探親、商務、人才、其他類赴港澳簽註的內地居民；持有效港澳居民來往內地通行證（含非中國籍）的港澳居民，且同意邊檢機關採集核驗面相、指紋等信息。以上羣體在使用「免出示證件」通道通關時，無需出示實體出入境證件，依靠留存的生物識別信息就能辦理通關手續。（央視網）</p><p><strong>創夢天地與騰訊雲在遊戲 AI 領域達成戰略合作，成立聯合創新實驗室</strong></p><p>36 氪獲悉，創夢天地公告，公司中國綜合聯屬主體深圳市創夢天地科技有限公司已於近日與騰訊雲計算（北京）有限責任公司（以下簡稱「騰訊雲」）訂立戰略合作協議。雙方成立聯合創新實驗室，圍繞「AI 助力遊戲研發提質增效」主題，在已有的 AI 代碼助手、AI 研發效能工具等合作的基礎上不斷深化。結合集團的實際遊戲場景和騰訊雲的技術優勢領域，達成長期戰略合作，雙方共同投入資源，針對遊戲 AI 領域方向不斷創新，推動技術落地。</p><p><strong>小馬智行擴大 ADS 發行規模至 2000 萬股，IPO 總籌資增至 4.52 億美元</strong></p><p>36 氪獲悉，頭部自動駕駛企業小馬智行向美國證監會更新招股書。因投資者對小馬智行 IPO 的認購熱情空前高漲，公司擴大了 IPO 規模，從原計劃的 1500 萬股 ADS 擴至 2000 萬股 ADS，增幅達 33.3%。小馬智行 IPO 發行價區間定為 11 美元-13 美元/ADS。若承銷商行使其超額配售權，則發行規模將進一步擴大至 2300 萬股 ADS。此前的招股書顯示，北汽和新加坡交通運營商康福德高均已表達認購 ADS 意向，同時廣汽等四家投資人以定向增發方式認購其 1.534 億美元的普通股，小馬智行通過本次 IPO 籌資增加至最高 4.52 億美元。</p><p><strong>杉杉控股換帥完成工商變更</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，杉杉控股有限公司發生工商變更，鄭駒卸任法定代表人、董事長，由周婷接任，同時多位主要人員也發生變更。目前，鄭駒仍為該公司董事。杉杉控股有限公司成立於 2004 年 8 月，註冊資本約 15.25 億元人民幣。該公司經營範圍包括投資管理，服裝、針紡織品、服裝面料、及相關的高新技術材料的研發和銷售等。股東信息顯示，該公司由昆明錦苑安杉投資合夥企業（有限合夥）、寧波鑫潤佳盈貿易有限公司、綿陽綿高股權投資基金（有限合夥）等共同持股。</p><p><strong>東方證券：副總裁徐海寧辭職</strong></p><p>36 氪獲悉，東方證券發佈公告，公司董事會於近日收到公司副總裁徐海寧的書面辭職報告。因個人職業發展原因，徐海寧申請辭去公司副總裁等職務，辭職後不再擔任公司任何職務。</p><p><strong>*ST 景峯：公司及子公司生產經營正常，股票明日起復牌</strong></p><p>36 氪獲悉，*ST 景峯公告，公司股票將於 2024 年 11 月 21 日開市起復牌。公司股票自 2024 年 7 月 3 日至 2024 年 11 月 15 日價格漲幅為 752.78%，股價波動較大。經核實，公司及子公司生產經營正常，主營業務目前沒有其他重大變化。公司已進入預重整程序，但能否進入重整程序尚存在重大不確定性。公司不存在應披露而未披露的重大事項，也不存在處於籌劃階段的重大事項。公司股票存在被疊加實施退市風險警示及被終止上市的風險。</p><p><strong>美航天局分配月球貨運任務，馬斯克與貝索斯承接「月球快遞」</strong></p><p>當地時間 11 月 19 日，美國國家航空航天局（NASA）表示，將分配月球貨運任務給馬斯克的太空探索技術公司（SpaceX）和貝索斯的藍色起源公司（Blue Origin）。此前，SpaceX 與藍色起源公司已獲得 NASA 合同，負責開發用於載人登月任務的月球着陸器。NASA 表示，這兩家公司還將提供貨運版月球着陸器，運送大型設備和基礎設施到月球表面。（央視新聞）</p><p><strong>特斯拉據悉向 SK 海力士或三星採購 HBM4 芯片</strong></p><p>半導體行業消息人士稱，SK 海力士和三星電子近期正在為特斯拉研發 HBM4 芯片樣品，特斯拉將在測試樣品後選擇其中一家供應商。相較微軟、谷歌、Meta 等主要採購的定製化芯片，特斯拉將採購通用 HBM4，用於強化其超級計算機 Dojo 性能。（界面新聞）</p><p><strong>意大利醫療系統超八成人員罷工，120 萬項醫療服務取消</strong></p><p>當地時間 11 月 20 日，意大利醫療系統舉行大罷工。據行業工會介紹，約有高達 85% 的意大利醫生、醫療保健管理人員、護士及其他衞生醫療工作者參與此次罷工。11 月 20 日，意大利衞生援助服務、醫學檢查、外科手術、專科就診等共 120 萬項醫療服務被迫取消，但急診有所保障。相關工會表示，罷工主要是抗議意大利醫療服務系統日益惡化的工作條件、收入水平問題。（央視新聞）</p><p><strong>美股三大指數收盤漲跌不一，大型科技股多數下跌</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 20 日收盤，美股三大指數漲跌不一，納指跌 0.11%，標普 500 指數平收，道指漲 0.32%。大型科技股多數下跌，谷歌、特斯拉跌超 1%，亞馬遜跌 0.85%，英偉達跌 0.76%，微軟跌 0.55%；奈飛漲超 1% 續創歷史新高，Meta 漲 0.79%，蘋果漲 0.32%。熱門中概股多數上漲，金山雲漲超 42%，愛奇藝漲超 4%，B 站漲超 3%，騰訊音樂、富途控股、網易漲超 2%，小鵬汽車漲 0.96%，蔚來漲 0.43%；理想汽車、鬥魚、虎牙、拼多多跌超 1%。</p><p><strong>印度媒體指控 OpenAI 侵犯版權，要求其賠償 2000 萬盧比</strong></p><p>當地時間 11 月 19 日，印度最大通訊社之一——亞洲國際新聞社（ANI）在新德里高等法院起訴 OpenAI，指控其在未經許可的情況下，使用了他們的新聞作品來訓練人工智能（AI）聊天機器人。而 OpenAI 回應稱，已停止了相關行為。ANI 的律師 Sidhant Kumar 表示，OpenAI 毫無疑問侵犯了 ANI 的權利，因此正在尋求 2000 萬盧比（約 23.7 萬美元）的初步損害賠償。（財聯社）</p><p><strong>英國反壟斷機構批准谷歌與 Anthropic 合作關係</strong></p><p>英國競爭與市場管理局（CMA）11 月 19 日表示，根據合併規則，谷歌與人工智能公司 Anthropic 的合作不符合全面調查的規定，這筆交易將避免進一步的審查。該監管機構表示，谷歌並未因這筆交易而對 Anthropic 產生「實質性影響」去年，在 Alphabet 旗下谷歌承諾向這家初創公司投資 20 億美元之後，該機構開始審慎考慮這一合作。（智通財經）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>崑崙萬維實時語音對話助手 Skyo 將於 12 月上線</strong></p><p>11 月 20 日，崑崙萬維正式推出「天工大模型 4.0」4o 版（Skywork 4o）以及新產品「實時語音對話助手 Skyo」。據介紹，Skyo 作為一個智能語音互動產品，具備快速響應、多語言對話能力。同時，Skyo 具備情感化反應和個性化聲音定製功能，為用户帶來陪伴體驗。值得注意的是，基於天工 AI 的大模型技術能力和 AI 搜索功能，Skyo 能克服大模型幻覺問題，在對話中回覆真實內容。Skyo 將於今年 12 月上線。</p><p><strong>微軟發佈簡化 AI 開發的軟件，以期推動雲服務增長</strong></p><p>微軟發佈了協助雲客户構建和部署人工智能應用的新工具，此舉旨在從生成式人工智能中獲得更多收入。Azure AI Foundry 可以讓用户更輕鬆地在支持人工智能的大型語言模型之間切換。微軟 11 月 19 日在芝加哥舉行的年度 Ignite 會議上宣佈了新產品，並表示將免費提供使用，以期吸引企業客户更多地購買其雲服務。（新浪財經）</p><p><strong>AR 眼鏡品牌「致敬未知」計劃於明年一季度推出 AI 眼鏡產品</strong></p><p>36 氪獲悉，曾獲得阿里投資的 AR 眼鏡品牌「致敬未知」計劃於明年第一季度推出其 AI 眼鏡產品。據瞭解，這款 AI 眼鏡是其二代產品線的一部分，於今年年初啓動研發，主打無顯示技術，主要面向海外市場，並計劃在明年 Q1 發佈，該產品將提供與 Ray-Ban Meta 截然不同的應用場景。</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>亞瑪芬：大中華區三季度收入同比增長 56%</strong></p><p>36 氪獲悉，亞瑪芬發佈的財報顯示，2024 年第三季度營收至 13.54 億美元，同比增長 17%。其中，大中華區收入同比增長 56%，亞太地區同比增長 47%。</p><p><strong>快手：三季度經調整淨利潤 39 億元，同比增長 24.4%</strong></p><p>36 氪獲悉，快手發佈 2024 年第三季度財報。財報顯示，該季度快手實現經調整淨利潤 39 億元，同比增長 24.4%。快手電商三季度 GMV 達 3342 億元，同比增長 15.1%；電商月均買家數增至 1.33 億，泛貨架佔總電商 GMV 提升至 27%，得益於多項新商及中小商家扶持計劃，三季度月均動銷商家數同比增長超 40%，新入駐商家數量同比增長超 30%。</p><p><strong>鬥魚：第三季度營收 10.63 億元，8 個季度以來首次實現環比增長</strong></p><p>36 氪獲悉，鬥魚發佈 2024 年第三季度未經審計的財報。財報顯示，三季度鬥魚移動端季度平均 MAU 為 4210 萬，季度平均付費用户數為 340 萬。總營收為 10.63 億元，8 個季度以來首次實現環比增長。其中，創新業務、廣告及其他收入實現穩健增長，達到 3.11 億元，大幅增長 49.4%，收入貢獻佔比 29.3%，較 23 年同期的 15.3% 有顯著提升。</p><p><strong>蔚來發布 2024 年第三季度財報</strong></p><p>36 氪獲悉，蔚來發布 2024 年第三季度財報。財報顯示，該季度蔚來實現營收 186.7 億元，上年同期營收 190.7 億元，市場預期 191.7 億元。</p><h2>投融資</h2><p><strong>新加坡海外倉公司「Locad」完成 900 萬美元 Pre-B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，新加坡海外倉公司「Locad」11 月 20 日宣佈，成功完成 900 萬美元的 Pre-B 輪融資。本輪融資由 Global Ventures 和 Reefknot Investments 聯合領投，Sumitomo Equity Ventures 以及原有股東投資者 Antler Elevate、Febe Ventures 和 JG Summi 參與。</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong>郝禹琦</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小鵬汽車的明年，比今年更值得期待 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3044106005187458?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜韓永昌</p><p>編輯｜張博文</p><p>行業內卷激烈，但小鵬卻給出了上市以來的最強財報。</p><p>今年三季度，小鵬汽車交付 46533 輛新車，營收人民幣 101 億元，毛利率更是創單季歷史新高，達到了 15.3%。</p><p>截至 2024 年 9 月 30 日，小鵬賬上還有 357.5 億元，第三季度僅花掉了 15.8 億元。如果以這個速度來計算，這些錢至少夠小鵬揮霍 5 年。何小鵬在財報溝通會上更有信心，「預計四季度在手現金回到 400 億元的水平」。</p><p>從 G9 遭遇滑鐵盧至今，小鵬汽車已經蟄伏了兩年。不管是 G6 想要力挽狂瀾，還是 X9、P7i 的曇花一現，都沒能讓小鵬汽車重回上升通道。</p><p>過去兩年，「小鵬汽車掉隊了」的論調，不斷在行業中擴散。直到 MONA M03 的出現。</p><p>雖然小鵬汽車沒有公佈準確數字，但此前有媒體在 10 月報道，MONA M03 在手訂單已經超過 8 萬。如今一個月之後，行業中有猜測其在手訂單正在衝擊 10 萬台。</p><p>緊隨其後的 P7+同樣超出預期，預售不到 2 小時訂單就突破了 3 萬。雙車連續爆單，讓小鵬汽車的供應鏈「痛並快樂着」。</p><p>何小鵬如今的煩惱，已經不再是賣車，而是如何把車從工廠裏生產出來，交付到準車主手裏。</p><p>他也在內部高管羣真情流露：「非常不容易從逆風期走出來，但是我們還遠遠沒有到藍海，在未來的幾個季度內，我們一起繼續保持過去的努力，變化，謙卑，行穩致遠，相信下一個大台階會在 2025 年某個時候到來。」</p><p>幾經起伏後，小鵬汽車重新回到第一梯隊，已經只是時間問題。</p><h3><strong>「&nbsp;現金流充裕&nbsp;」</strong></h3><p>今年第三季度，小鵬汽車汽車銷售收入為人民幣 88 億元，同比上升 12.1%，環比更是上升 29.0%。汽車毛利率也來到了 8.6%，對比來看，去年同期是負 6.1%，而今年二季度為 6.4%。</p><p>營收增加，毛利率繼續提升，讓小鵬的虧損持續收窄。三季度淨虧損只有 18.1 億元，要知道去年這個時候，公司淨虧損有 38.9 億元。但對比二季度的 12.8 億元來説，虧損還在擴大。</p><p>這可能跟銷售成本有關。財報顯示，三季度，公司銷售成本為人民幣 85.6 億元，同比僅下降 2.3%，環比卻上升 22.7%。價格戰下，小鵬的產品售價不斷降低，賣得越多，成本難以下降，利潤也就難以增加。</p><p>當然，何小鵬在業績溝通會上將 P7+稱之為「毛利改善的新起點」，這也意味着 P7+交付後情況可能會有改觀。</p><p>在研發上，小鵬三季度投入了 16.3 億元，同比增加 25.1%。研發佔營收比例為 16.1%。</p><p>當然，即便成本降不下來，公司仍在虧錢，小鵬也有虧錢的底氣。截至 2024 年 9 月 30 日，小鵬擁有現金及現金等價物等 357.5 億元。</p><p>賬上有錢不怕花，何況二季度小鵬的現金流為 373.3 億元，一個季度過去了，僅花掉了 15.8 億元。如果以這個速度來計算，這些錢至少夠小鵬揮霍 5 年。</p><p>何小鵬在財報溝通會上更有信心，「預計四季度在手現金回到 400 億元的水平」。</p><p>除了有錢以外，小鵬更有訂單。</p><p>11.98 萬元起售的 MONA M03 爆單並不是始料未及。在 M03 上市前，何小鵬在公司十週年的全員會演講中透露，MONA 訂單超 G6 同期，已經提前做好了穩定供應鏈，生產已準備就緒，爭取上市即交付。</p><p>上市兩個月連續交付過萬，也證明何小鵬確實做了準備。但這些準備仍然不足。</p><p>一款 A 級純電轎車，在一眾強敵中出現爆單盛況，甚至訂單可能衝擊 10 萬台，這種情形只在小米 SU7 上市之際發生過。小鵬當然猝不及防。於是出現了 MONA M03 準車主最長要等 17 周，接近 4 個月，甚至會出現錯過以舊換新政策窗口期的情況。</p><p>針對 MONA M03 車型交付延遲問題，何小鵬也表示，工廠 11 月、12 月會提高 30% 至 40% 的產能。2025 年春節前月產能目標為 2 萬台。</p><p>再加上在手訂單三萬的 P7+也已經開始交付，小鵬的壓力已經不在銷售端，而在供應鏈。何小鵬在財報溝通會上表示，「目前，M03 和 P7+都已開啓雙班生產。」</p><p>今年 1-10 月，小鵬汽車已經交付新車 122478 台，10 月單月交付了 23917 台。此後每個月，小鵬只需將穩定供應鏈，交付量還會穩步增加，月銷 3 萬已經可計日而待。</p><p>在財報上，小鵬汽車對四季度也是充滿期待，預計四季度將交付 8.7-9.1 萬輛新車，營收可達人民幣 153-162 億元。</p><p>但四季度，還不是小鵬的巔峯時刻。</p><h3><strong>「&nbsp;還有兩張牌，大眾與增程&nbsp;」</strong></h3><p>四季度小鵬需要做的是穩步交付在手訂單，而 2025 年小鵬還有兩張王牌，這也是其踏上「下一個大台階」的倚仗。</p><p>第一張王牌是大眾。</p><p>今年 7 月，數百名大眾員工進駐小鵬，基於雙方此前的電子電氣架構合作項目 CEA，「接受面試和培養」。36 氪此前報道，在當時，雙方合作的一款車型的白車身已經下線。</p><p>按照行業節奏，白車身到大規模量產往往需要一年時間。這也意味着，如果推進順利，大眾與小鵬的合作車型很可能 2025 年就能推出，比原計劃提前 1 年。</p><p>36 氪此前也瞭解到，小鵬與大眾的合作沒有止步於中國市場，雙方將跳出面向中國市場的整車平台 CMP，延伸至大眾的全球化電動車型平台 MEB。</p><p>這也意味着小鵬可能在大眾上獲得更多的車型合作，這給未來的收入提供了更多的保障。</p><p>回到今年三季度來看，小鵬汽車的服務及其他收入為人民幣 13.1 億元，同比增加了 90.7%。財報給出的解釋是：主要由於與大眾汽車集團進行合作的技術研發服務的收入增加所致。</p><p>技術研發服務的利潤確實可觀，利潤率為 60.1%。這也是帶動小鵬汽車整體毛利率上升到 15.3% 的關鍵收入。</p><p>如果説 MONA 與 P7+的爆單，是小鵬明面上的業務增長點，那與大眾的合作，則是其利潤不斷增加，毛利率持續改善的「底藴」所在。</p><p>小鵬的第二張王牌則是增程。</p><p>11 月 6 日，在小鵬 AI 科技日上，何小鵬官宣了小鵬鯤鵬超級電動體系。其中，「鯤」代表超級增程系統，採用下一代增程技術，「鵬」則代表着小鵬汽車的純電體系。</p><p>簡單來講，小鵬汽車要做一款超大電池的增程車。據介紹，鯤鵬超級電動體系可以做到純電、增程絲滑切換，純電續航可達 430km，綜合續航里程超 1400km，充電倍率還能達到 5C。</p><p>據 36 氪瞭解，小鵬汽車 22 年底就曾討論過動力形式的問題，但當時沒有確定要開發增程車型。如今插混與增程已經成為新的市場增長點，小鵬也順勢而為。</p><p>「企業如果要走向全球市場，還需要一個新的補能方式，其中就包括增程式混動。另外，一輛車的續航要做到 1000 公里以上，需要換純電之外的動力形式來實現。」這是何小鵬解釋其加入增程賽道的原因。</p><p>此前 36 氪曾報道，小鵬首款增程車將是一款大型 SUV，內部項目代號 G01，今年上半年已經完成核心零部件定點，預計 2025 年下半年量產。</p><p>純電續航 430km，就註定了這款車價格不會太低。「以 G9 為原型車開發，主要針對 20 萬元以上價格帶」。</p><p>當小鵬的增程車 G01 走向市場，與大眾合作的兩款車型的也已蓄勢待發。何小鵬也在財報溝通會上確認，2025 年，小鵬計劃推出至少 4 款新車，包括首次推出超級電動版本車型。</p><p>顯然，小鵬的 2025 年，要比 2024 更有看點。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國算力應用創新案例超 1.3 萬個，覆蓋工業、金融、交通等領域</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045829162683010?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 15:37:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從 2024 年國際算力標準與應用研討會上獲悉，我國算力規模達到 830 萬標準機架，算力規模位居全球第二。目前算力應用創新案例超過 1.3 萬個，覆蓋工業、金融、交通等生產生活領域。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米智造基金等入股芯聯動力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045806910147458?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 15:33:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，芯聯動力科技（紹興）有限公司發生工商變更，新增北京小米智造股權投資基金合夥企業（有限合夥）、先進製造產業投資基金二期（有限合夥）、浙江省產業基金有限公司、東風汽車旗下信之風（武漢）股權投資基金合夥企業（有限合夥）等 18 位股東，同時，該公司註冊資本由 5 億人民幣增至約 6.6 億人民幣。芯聯動力科技（紹興）有限公司成立於 2023 年 10 月，法定代表人為陸珏，經營範圍含集成電路芯片及產品製造、集成電路芯片設計及服務、電子元器件製造等，現由芯聯集成、陽光電源及上述新增股東等共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>意法半導體讓華虹代工 40nm MCU，華虹公司回應：屬實</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045818251283074?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 15:26:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[有消息稱意法半導體（ST）宣佈與中國晶圓代工廠華虹半導體合作的新計劃，將與華虹合作在中國生產 40nm 節點的微控制器單元（MCU）。記者向華虹公司求證上述合作信息的真實性，內部人士承認，有相關的合作，但是目前沒有更多可以官方披露的信息。（21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>諾基亞擴大向微軟 Azure 供應數據中心網絡的多年期協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045814442724229?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 15:22:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[諾基亞 11 月 21 日宣佈將其向微軟 Azure 供應數據中心路由器和交換機的多年期協議延長五年，作為擴展的一部分，諾基亞將提供其 7250 IXR-10e 平台。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>遠明老酒斥資 3 億投放機媒</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045791956650630?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 15:15:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，11 月 20 日，中國醬香酒品牌遠明老酒與綜合型傳媒集團華君傳媒在北京正式簽約，雙方現場宣佈達成戰略合作。未來三年，將累計投放價值 3 億的廣告資源，在北京、廣州、深圳、鄭州、茅台、濟南、廈門等全國重點核心區域樞紐的機場。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為申請註冊 GT9 和 GT10 商標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045791204706951?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 15:08:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，華為技術有限公司申請註冊「GT 9」「GT 10」商標，國際分類為科學儀器，當前商標狀態均為等待實質審查。據瞭解，華為曾於 2018 年 10 月推出「WATCH GT」智能手錶。此前，華為曾申請註冊「GT DIVING」「GT RUNNER」「GT GOLF」等商標。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數收盤漲跌不一，寒武紀市值突破 2000 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045794347338373?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 15:02:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數收盤漲跌不一，滬指漲 0.07%，深成指跌 0.07%，創業板指跌 0.09%；半導體、信創概念領漲，三六零、四川長虹漲停，寒武紀漲超 8%，市值突破 2000 億元；黃金股走強，湖南黃金漲停；教育、能源板塊跌幅居前，華嶸控股跌停，貝肯能源跌超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部部長金壯龍：中小企業要大力發展智能產品，推進家電、手機等消費終端換代</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045789305588615?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:57:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據工信微報消息，工業和信息化部黨組書記、部長金壯龍主持召開第七次中小企業圓桌會議。金壯龍強調，中小企業是人工智能產業發展的重要生力軍，創新活躍、潛力巨大。希望各位企業家主動融入國家戰略，對標國際一流，堅持走專精特新發展路子，着力打造「獨門絕技」，鍛造差異化優勢，不斷提升我國人工智能產業的核心競爭力。要持續加大研發投入，聚焦算力、模型、數據，夯實關鍵技術底座，完善軟硬件協同發展生態。要加快賦能重點行業，圍繞研發設計、中試驗證、生產製造、營銷服務、運營管理等場景，服務製造業全流程智能化和綠色低碳轉型。要大力發展智能產品，加速智能裝備研製，推進家電、手機等消費終端換代，打造智能化軟件應用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主力尾盤持續加倉家用電器股，拋售銀行股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045774310705795?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:54:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力資金尾盤持續淨流入家用電器、計算機、通信等板塊，淨流出銀行、交通運輸等板塊。具體到個股來看，四川長虹、海能達、湯姆貓獲淨流入 48.39 億元、40.90 億元、23.94 億元。淨流出方面，有研新材、中科金財、豆神教育分別遭拋售 3.95 億元、3.53 億元、3.05 億元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>米哈遊成立萬眾一體科技公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045742246644609?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:49:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，企查查 App 顯示，近日，上海米哈遊萬眾一體科技有限公司成立，法定代表人為於晨曦，註冊資本 1000 萬元，經營範圍含網絡文化經營、互聯網信息服務、動漫遊戲開發、人工智能應用軟件開發、網絡與信息安全軟件開發等。企查查股權穿透顯示，該公司由上海米哈遊網絡科技股份有限公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>納虛光影完成 VR 大空間 Insidous 技術平台的研發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045781410597763?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:49:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，納虛光影完成 VR 大空間 Insidous 技術平台的研發，支持的線下大空間項目《深海奇遇》落地北京。據瞭解，《深海奇遇》是國內首個國風深海主題 VR 大空間沉浸展。據介紹，納虛光影是一家專注於 XR 技術開發與應用的公司，其大空間 VR 技術服務過國新辦《3D 美麗中國》，商飛《919 與 ARJ21 裝配實訓》，北京冬奧《冰壺擬真實訓》以及職業院校、軍警等客户，現將多年的積累應用到大空間文旅領域。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凌雄科技胡祚雄：2023 年延長了 130 萬台翻新設備的使用壽命，貢獻碳減排量超 1.7 萬噸</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045773164841856?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:40:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，凌雄科技（小熊 U 租母公司）董事會主席胡祚雄受邀出席 COP29，並分享了企業在「踐行循環經濟理念助力實現‘雙碳’戰略目標」方面的積極探索和實踐成果。胡祚雄介紹，凌雄科技每年從中國排名前 100 名的互聯網大廠等單位回收百萬台級二手 IT 設備（如辦公電腦、服務器等）。所有回收的 IT 設備，凌雄科技都會集中進行綠色處置。2023 年，凌雄科技延長了 130 萬台翻新設備的使用壽命，為社會貢獻的碳減排量超 1.7 萬噸。活動當天，凌雄科技等企業聯合發起《加速發展循環經濟支持氣候行動的企業倡議》。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長城汽車將搭載華為智能駕駛，落地最貴越野車型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045761694780034?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:29:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪汽車從多位產業人士處獲悉，長城和華為正在緊密洽談高階智能駕駛的合作，長城旗下坦克品牌的一些關鍵產品將搭載華為的智能駕駛、智能座艙方案。據瞭解，華為智駕最早落地的車型可能是新款坦克 700 Hi4-T。坦克 700 Hi4-T 是坦克今年 2 月發佈的豪華越野 SUV 車型，也是坦克目前四款在售車型中最貴的一款，售價 42.8 萬元起。此前在坦克 700 Hi4-T 座艙上，長城已經搭載了華為的 HUAWEI HiCar 系統，支持華為手機與長城車機互聯。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機構：2024 年第三季度全球電視出貨量同比增長 11%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045757277637248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:24:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，根據全球市場調研機構 Counterpoint Research 統計顯示，2024 年第三季度全球電視出貨量同比增長 11%，達到 6200 萬台，連續兩個季度實現了同比增長, 並提高了市場反彈的預期。按地區劃分，除日本以外，其他地區出貨量均有所增長，東歐以 24% 的增幅最為突出，帶動了整體市場的增長, 北美和西歐市場也呈現顯著增長態勢。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中科創星投資企業「中科天塔」完成近億元 A 輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045742828915332?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:15:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，專注於衞星智能化管理的商業航天企業——西安中科天塔科技股份有限公司（中科天塔）宣佈完成近億元 A 輪融資。本輪融資由國開科創領投，陝西產投、廣東硬科技研究院跟投。資金將用於提升在衞星智能化管理領域的產品能力，尤其是航天私域大模型產品的完善和落地，打造面向數萬顆低軌衞星市場的智能化管理生態。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前騰訊遊戲製作人加入米哈遊開發新遊戲？相關人士：網傳不實</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045744505129857?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:11:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，有媒體報道稱前騰訊遊戲《暗區突圍》製作人孫一鳴已加入米哈遊，正帶隊開發一款新遊戲項目。對此，據接近米哈遊人士表示：消息不實。（新浪科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年前 10 月歐盟電動汽車銷量下降 4.9%，德國銷量下降近 27%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045742945815168?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:09:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐洲汽車製造商協會（ACEA）週四發佈的數據顯示，歐盟 10 月新車註冊量同比增長 1.1%，至 866397 輛，在連續兩個月下降後恢復增長。該協會表示，今年前 10 個月，歐盟純電動汽車的新車註冊量下降了 4.9%，至 1172737 輛。這主要是由於德國的銷量下降了近 27%。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生科技指數日內跌超 1%，快手跌近 11%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045736784661382?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:03:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，恒生科技指數日內跌超 1%，恒生指數跌 0.45%；科技、汽車股走低，快手跌近 11%，小鵬汽車跌超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機構：第三季度全球雲計算支出同比增長 21%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045732125641601?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 13:58:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，市場調研機構 Canalys 最新報告顯示，2024 年第三季度，全球雲基礎設施服務支出同比增長 21%，達到 820 億美元。前三大雲廠商（AWS、微軟 Azure 和谷歌雲）的排名與上季度保持不變，三者合計佔全球雲支出的 64%。這三家廠商的總支出同比增長 26%，均實現了環比增長。AWS 的年增長率為 19%，與上季度持平，但增速低於微軟（33%）和谷歌雲（36%）。然而，從實際金額來看，AWS 的收入增長（同比增加約 44 億美元）超過了微軟和谷歌雲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>摩根士丹利預計新興市場債券明年將得益於美元走弱</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3045718823406213?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 13:45:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[摩根士丹利預計新興市場債券明年有望得益於資金流入增加，因為預期美元可能走弱並且新興經濟體表現將超越美國。摩根士丹利全球信用研究主管 Andrew Sheets 表示，韓國國債交易對外國投資者而言已明顯變得更加便利，這將讓韓國在這一趨勢中獲得相當大的好處。摩根士丹利還看好匈牙利福林和印度盧比債券，並預計墨西哥債券將在拉美市場脱穎而出。摩根士丹利預計美元和美債收益率明年將下滑，同時特朗普若推出關税措施也只會逐步實施，Sheets 認為，這將有利於新興市場本幣債券。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>