<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>醫療健康行業週報 |「揚奇醫芯」獲數千萬元 Pre A 輪融資；年輕人的焦慮，正在促成血糖儀「大生意」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3050405675797383?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 23:50:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近年來，醫療健康產業創新不斷湧現，並發展成為最活躍的行業之一，36 氪見證和陪伴着這一領域創新企業的成長，併為行業帶來專業的聲音。</p><p>為此，36 氪推出了「醫療健康行業週報」這一欄目，接下來將定期發佈，為讀者提供資本、政策、財務、新產品等多角度的行業資訊。</p><p>11 月 24 日醫療健康行業週報請查收。本次週報收錄了本週醫療健康領域的融資新聞。</p><h3><strong>融資投資</strong></h3><ul><li><strong>精準放療企業「揚奇醫芯」獲數千萬元 Pre A 輪融資</strong></li></ul><p>近日，精準核醫療企業「揚奇醫芯」完成數千萬元 PreA 輪融資。本輪融資由安豐創投領投，募集資金將主要用於獲批產品市場推廣、新產品研發報批與寵物放療市場拓展。揚奇醫芯成立於 2021 年，專注於從事核醫療和腫瘤放射治療產品開發。公司創始團隊由斯坦福、阿里巴巴等國內外核醫學、核物理和人工智能等領域專家組成。長期以來，放療治療存在術中治療計劃粗放、過程精準度不夠、療程過長等問題。為此，揚奇醫芯通過自主研發的光學導航技術賦能精準放療，公司現有產品組合包括光學體表監測產品「奇視」、低劑量 CT 增強產品「輕影」和 SRT 低能淺表放療設備等。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3040266844827648">精準放療企業「揚奇醫芯」獲數千萬元 Pre A 輪融資，核心產品將於年內拿證｜36 氪首發</a></p><ul><li><strong>佰福激光完成數千萬元 B+輪融資</strong></li></ul><p>蘇州佰福激光技術有限公司宣佈完成數千萬元 B+輪融資，本輪融資由冪方健康基金獨家投資。本輪融資主要用於公司產能擴充、全球市場持續開拓、品牌形象提升以及自研產品創新迭代。佰福激光致力於中高端醫美光電設備的研發、生產、銷售。公司擁有 10 餘款核心產品、100 餘件知識產權證書，也是國家級高新技術企業。目前公司產品已經出口 70 餘個國家和地區，公司業務同比 2023 年業績實現超過 100% 的增長。</p><ul><li><strong>天港醫諾完成數千萬元人民幣 pre-A+輪融資</strong></li></ul><p>合肥天港免疫藥物有限公司宣佈完成數千萬元 pre-A+輪融資。本輪融資由合肥產投資本領投，中科創星、科大硅谷、海源資本等多家投資機構共同參與。本輪融資將為天港醫諾的產品研發提供重要資金支持，以推進核心產品的臨牀試驗及新產品開發，加速創新免疫藥物的臨牀轉化。天港醫諾是由中國工程院、歐洲科學院雙院士田志剛教授帶領的研發團隊所創建的生物科技公司，致力於創新靶點免疫藥物的開發。研發團隊專注於抗腫瘤免疫力研究 30 餘年，近 10 餘年團隊利用人體天然免疫力的抗癌原理來發現抗癌免疫藥物新靶點及其抗體類免疫藥物的研發。</p><ul><li><strong>生納科技完成數千萬元融資</strong></li></ul><p>生納科技（上海）有限公司完成 Pre-A 輪融資，融資總額達數千萬元。據悉，本輪融資由冷杉溪資本領投，募集資金將用於公司小口徑人工血管產品的臨牀實驗研究申報和加速推進公司全球領先的生物微納米材料技術的臨牀轉化。生納科技由生物醫學材料專家、美國加州大學洛杉磯分校（UCLA）生物工程系前主任李松教授聯合伯克利上海校友會會長戴偉民博士在張江伯克利創新中心支持下於 2015 年創立，專注於生物微納米技術在高價值醫療器械和新材料領域的開發應用。公司建立了領先的生物微納米技術應用和臨牀轉化平台，基於生物微納米材料開發系列產品。</p><ul><li><strong>百明信康完成新一輪融資數億元</strong></li></ul><p>專注於提供突破性免疫治療方案的生物製藥公司百明信康宣佈完成新一輪數億元融資。本輪融資由人保資本股權、清松資本、某知名產業投資機構等多家知名機構和產業投資方共同投資。百明信康成立於 2018 年，致力於研發針對過敏性疾病及自身免疫疾病的新一代特異性免疫療法。公司在歐洲擁有產、研、銷一體化的全資子公司，擁有數十款商業化產品。公司正積極拓展全球市場，並推動歐洲已上市創新過敏免疫治療產品在中國的臨牀開發及商業化。</p><h3><strong>醫氪</strong></h3><ul><li><strong>年輕人的焦慮，正在促成血糖儀「大生意」｜醫氪</strong></li></ul><p>首先，這不是為了治病，安宇想強調這一點。</p><p>她的控糖實驗始於一場小型健康沙龍。分享人説，「別把健康當作理所應當」，然後詳細解釋了血糖失調對身體的影響，比如疲憊、嗜糖，體重增加和激素紊亂。安宇對「效率」「優化」有着偏執追求，如果被飯後血糖上升帶來的昏沉感影響到工作狀態，或壓力太大產生暴飲暴食衝動，「真的會忍不了」。</p><p>於是，購入一款血糖儀，監測攝入食物對自己血糖的影響，成為保持精神狀態的最簡單方法。被 APP 上的數字「支配」了幾周後，安宇成功戒掉咖啡和冰淇淋，愛上喝白開水，感覺自己「在白天更容易集中精神了」。</p><p>小紅書上，分享動態血糖儀控糖、減肥經歷的貼文是真實的「流量密碼」。動輒數百條的評論中，網友們熱情地分享着胡蘿蔔和燕麥奶哪個才是「血糖刺客」、怎樣吃水果攝入的糖分更少，以及吃下某種食物後，血糖又升了幾個單位……（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3041675755008265">點擊此處獲悉詳情</a>）</p><p>&nbsp;</p><p><strong>編輯：胡香贇</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手 Q3：增長進一步放緩，AI 和短劇能否重振主業？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3049151882234499?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 17:33:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜蘭傑</p><p>編輯｜喬芊</p><p>11 月 20 日，快手交出了三季度的答卷，仍然有好消息。</p><p>據快手發佈的截至 2024 年 9 月 30 日的未經審核業績公告，今年 Q3，快手收入達 311 億元人民幣，同比增長 11.4%；經調整淨利潤額為 39 億元，同比增長 24.4%。營收和淨利潤增速均符合市場預期。</p><p>此外，在互聯網流量見頂的當下，快手的平均日活躍用户數維持住了增長，突破了 4 億關口，同比增長 5.4%。</p><p>但是，增長在放緩。過去四個季度（從 2023 年 Q3 到 2024 年 Q2），快手的收入增速分別為 20.8%、15.1%、16.6% 和 11.6%。與之相對應，快手的經調整淨利潤增速也在放緩。</p><p>另據財報顯示，今年 Q3，快手的銷售及營銷開支達到了 104 億元，同比增長 15.9%，增速超過了營收增速。高額營銷費用一定程度上保證了快手的用户和市場規模，但也壓縮了利潤空間。快手管理層還在業績會上表示，第四季度預計電商用户補貼和在線營銷服務投入將增加，銷售及營銷開支將有季節性增長。</p><p>此外，快手還在進一步「降本」。Q3，快手的研發開支同比變動較小，行政開支則同比下降了 11.4%。</p><p>在快手發佈財報的次日，快手股價跳水，一度跌超 12%。</p><h3>電商增速持續放緩，戰略方向開始改變</h3><p>分業務來看，過去一個季度，由於短劇和本地生活市場的拓展，以及快手智能投放能力的持續優化，快手的線上營銷服務收入達到了 176 億元，同比增長 20%，佔比總收入的 56.6%。</p><p>快手的電商業務自去年突破了萬億 GMV 的關口之後，如今仍保持着兩位數的增長，且促進了快手的其他服務（包含電商、本地生活等在內的業務）收入增長 17.5% 達到了 42 億元。</p><p>但快手電商的增速也在放緩——Q3，快手電商的 GMV 為 3342 億元，同比增長 15.1%，這一增速幾乎與 Q2 持平，且遠低於前幾個季度超 20% 甚至 30% 的增速。</p><p>與此同時，為快手貢獻近三分之一收入的直播業務收入仍在下降。</p><p>今年的「6.18 大促」慘淡收場後，淘寶、抖音電商和拼多多等一眾電商平台相繼被媒體披露調整經營目標優先級，不再把價格力放在首位。彼時的快手在 Q2 的財報中仍在強調「低價好物」的理念，這與快手的下沉市場基因相關，也一定程度上促進了快手電商業務的發展。</p><p>但極致的低價策略於商家、平台和消費者來講，都不是長久之計。在 Q3 的財報和業績會中，快手鮮少再提及低價，且與抖音一樣，強調要立足於內容電商，堅持「好內容+好商品」的戰略。快手還在財報中表示，要推進迴歸直播間、突破短視頻、穩步建設泛貨架的方向。</p><p>但就目前的情況來看，這一轉向的推進並不容易，今年 Q3 快手泛貨架 GMV 佔比總電商 GMV 的 27%，在此之前，這一數字連續兩個季度在 25% 左右，增長緩慢。</p><p>此外，在業績會上，快手 CEO 程一笑在闡述快手 4.08 億的日活用户時表示，相關數據鞏固了快手作為中國第三大應用程序的地位（按季度平均日活躍用户計算）。</p><p>此前，國海證券估算表示，視頻號在 2023 年的日活躍用户數就達到了 4.5 億，已經超過了快手今年 Q3 的規模。快手此次對於排名的強調，某種程度上間接承認了這一事實。這也意味着，除去抖音之外，2020 年才開始內測的視頻號早已具有比快手更廣泛的受眾基礎。</p><p>今年以來，微信電商從組織架構到功能上頻繁調整發力，此前還將視頻號小店升級為微信小店，簡化了商家入駐流程，降低了商家入局門檻，同時打通了店鋪及商品信息在公眾號、視頻號、小程序和搜一搜等多個場景的流轉。換言之，快手電商面對的競爭壓力在不斷增大。</p><p>快手作為增長引擎的電商業務面臨着嚴峻的競爭，下一個增長曲線還未能形成核心競爭力，於是，如何實現下一步增長成為了投資者們最關心的問題。</p><h3>將增長希望寄託於短劇和 AI</h3><p>在快手的業績會上，有投資者詢問快手如何保證短劇廣告和線上營銷業務的持續增長。</p><p>對此程一笑表示，今年三季度，快手加速跑通短劇的 IAA（靠廣告變現）短劇模式，迅速擴大了短劇的興趣人羣，以 IAA 和 IAP（用户直接付費）模式雙輪驅動短劇營銷消耗的高速增長。</p><p>而對於短劇業務的持續性，快手對於行業穩健增長持有樂觀態度，且認為快手憑藉如今的短劇生態和超 3 億的用户基礎，加上產品和算法的提升，可以持續促進短劇業務的的成長。</p><p>今年上半年，快手打造了付費短劇營銷的原生鏈路，讓用户可以在快手 APP 內完成觀看和付費。相較於抖音，快手一度將更多的精力放在了付費短劇之上，但伴隨着如今越來越多的品牌願意通過短劇去做營銷，且付費短劇有着較大的政策和輿論壓力，快手也在進一步促進 IAA 短劇的發展。</p><p>此外，快手還在財報中表示，Q3 公司加速跑通了 IAA 短劇模式，擴大免費短劇內容的消費用户規模，與快手其他短劇發展措施一起，促進了同期短劇營銷消耗同比增長超 300%。</p><p>10 月 30 日，快手還上線了短劇分銷撮合平台。在該平台上，版權方可發佈短劇劇集招募任務，分銷商可選擇更適配的短劇進行分銷。</p><p>此前，有短劇營銷商家向 36 氪表示，相較於快手，抖音在去年年初就已經推出了去中心化的撮合平台，更有利於推動 IAA 短劇合作的達成。</p><p>快手今年在 AI 上的進展也相對頻繁。除了通過 AI 提高站內投放效率和營銷變現外，快手也在加速其 AI 大模型可靈的應用落地和商業化進程。</p><p>據快手官方表示，可靈 AI 自今年 6 月問世以來，目前服務用户已超 500 萬。近期，可靈 AI 正式推出獨立 App，加碼移動端 AI 創作佈局 。</p><p>此外，可靈 AI 自 7 月底陸續向國內和海外的用户推出會員付費體系，並在 9 月底正式開放了 API 服務，涵蓋了視頻生成、圖像生成和虛擬試穿等模塊。程一笑在電話會上表示「目前可靈 AI 的商業化單月流水超千萬人民幣」。</p><p>這個收入或許還不是特別亮眼，但對於仍難看到盈利能力的大模型來講已經不失為一種好消息。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>營銷觀察｜百歲企業迪士尼，在適應一個新的中國市場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3046232742185607?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 16:33:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜王毓嬋</p><p>編輯｜喬芊</p><p>11 月 20 日，華特迪士尼公司在新加坡公佈了亞太區 2025 年及未來即將登陸院線和流媒體的內容，包括《美國隊長 4》《海洋奇緣 2》《創：戰神》《玩具總動員 5》《獅子王：木法沙傳奇》《阿凡達：火與燼》《星球大戰：幻境》第三季等等。</p><p>迪士尼執行副總裁蔡志行在接受包括 36 氪在內的媒體採訪時説：「用一句話來講，就是我們的片單非常豐富，相信總有一款會適合你。」</p><p>實際上，本次發佈會上展示的大部分海報和簡短預告已經在今年 8 月的美國洛杉磯「D23 大會」上公佈過了，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2901968201669513">當時 36 氪也曾有所報道。</a>只是這一次面向亞太區的發佈會，除了展示這些全球上映的大片之外，迪士尼還帶來了更多為亞洲觀眾而創作的新作品。</p><p>可惜，主要是日本和韓國。過去幾年，迪士尼的流媒體平台 Disney+在日本和韓國市場推出了不少由當地一線演員出演的、面向當地觀眾的劇集，如韓劇《超異能族》、日劇《金田一少年事件簿》《遊戲之子》《幕府將軍》等等。現在，迪士尼已經確認了將帶來韓劇《超異能族》第二季，以及更多日本動漫番劇等等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="999,522" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_b4f726660dd5413b9f38da39f367d5b2@10269314_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">韓劇《超異能族》海報</p><p>發佈會上，韓星日星雲集，卻沒有來自中國的聲音。因為無法在中國大陸運營，Disney+目前也就沒有也推出中文劇集的計劃。</p><p>過去幾年，迪士尼許多重要的電影沒能在中國成功上映，粉絲一度「斷代」。但今年，情況有所好轉。</p><p>8 月，中國大陸上映了 R 級電影《異形：奪命艦》，並超越北美本土票房，一舉成為全球第一大票倉。同樣在中國大陸賣出好票房的迪士尼電影還有《死侍》《頭腦特工隊》等等——這背後是迪士尼中國區員工如同螞蟻搬山一般，持續做本土工作的成果。</p><p>中國市場面對迪士尼展示出了一種複雜性，即高價值與高難度的集合體。不論在電影票房上，還是在樂園和消費品業務上，中國消費者都表現出了毋庸置疑的消費力；但同時，中國人的內容偏好在發生改變，可供中國人消費的本土內容在增加，以及，東西方的價值觀正在產生裂痕——這一點在最近一些作品的口碑分裂上得到了體現。</p><p>現在，這家百年企業正在重新適應中國市場。它要在無法推出中文劇集的前提下，跟中國粉絲保持感情聯結，這比在日韓市場的難度還大得多。</p><p>在迪士尼亞太區主管營銷的副總裁蔡志行女士告訴 36 氪，迪士尼正在跟小紅書、微博、嗶哩嗶哩、抖音等中國粉絲聚集的社交媒體合作，嘗試着離粉絲更近一些。</p><h3>本土化是一項永無止境的工作，特別是在「合久必分」的今天</h3><p>如同前文所説，東西方觀眾的內容偏好和價值觀正在產生裂痕，這一點已經被屢屢證實。許多在國外叫好又叫座的影片，往往並沒能在中國拿到符合預期的成績。</p><p>將於 11 月 29 日在中國內地公映的《海洋奇緣》第二部是迪士尼最近宣發的重中之重。《海洋奇緣》第一部在中國上映時，就沒有復刻它在北美實現的票房奇蹟，反而不敵同期上映的《神奇動物在哪裏》和《我不是潘金蓮》。</p><p>2016 年，中國媒體將這場爆冷歸因於迪士尼宣發力度不夠強，以及中國觀眾還沒準備好接受「既不追求愛情也不具備美貌」的女主。</p><p>8 年過去，中國觀眾對大銀幕上女性形象的期待已經發生了翻天覆地的改變。同樣改變的，還有迪士尼的本土化團隊。</p><p>這一次，迪士尼不再佛系，而是邀請了中國國家游泳隊的兩名金牌獲得者張雨霏和汪順，為《海洋奇緣》第二部宣傳。「莫阿娜（動畫女主）是一個冒險家，也是一個有使命感的人，我們認為這種精神跟奧運健兒是契合的。」蔡志行説。迪士尼認為這次合作激起了國內社交媒體上的一些討論，起到了刺激中國觀眾走入影院的效果。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1874,1040" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_80f5c4a49711415d93c785ea46132ae2@10269314_oswg2546434oswg1874oswg1040_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">張雨霏和汪順為《海洋奇緣》第二部宣傳</p><p>今年 7 月，在暑期最熱的幾天，《死侍與金剛狼》的兩位男主演瑞安·雷諾茲和休·傑克曼還來到了上海，作為他們電影宣發的全球第一站。當時，距離好萊塢影星上一次來到中國已經過去了很多年，這次粉絲見面會頗具破冰意義，在社交媒體上也掀起了一陣討論。蔡志行説，<strong>迪士尼一直在考慮讓影星再次回到中國。</strong></p><p>另外，從宣發渠道上來説，迪士尼也比以往更加註重在中國社交媒體上的表現。蔡志行説，為了在抖音上宣發新電影，她的團隊會反覆向美國總部解釋抖音這個渠道對於動員中國觀眾的重要性，並申請拿到更多的素材和片花上傳抖音；在小紅書上，他們則會跟一些母嬰、家庭教育博主合作，讓閤家歡主題的動畫作品觸及小紅書上的年輕媽媽。</p><p>可以説，本土化是一項永遠可以「做得更細」的，永無止境的工作。蔡志行説，迪士尼已經在這些年獲得了很多經驗教訓，這不僅影響了他們在當地的宣發，甚至也影響了內容的製作——比如，他們發現日本觀眾非常喜歡由日本配音演員配音的外語作品，但中國觀眾就很不愛看中文配音的外語片。所以他們也就逐漸不再使用中文配音。</p><p>以及，他們也聽到了中國觀眾對最近幾部漫威電影的調侃，比如「遇事不決，量子力學」，比如無窮無盡的「多重宇宙」、太空敍事等等。「我們已經把中國觀眾的反饋傳達給了美國總部。」蔡志行説。「<strong>大家可以放心，未來兩三部漫威故事都發生在地球！</strong>即便是有外星人，也是他們來地球。」</p><p>採訪間裏爆發出一陣笑聲。</p><h3>我們可以期待迪士尼帶來一些新東西嗎？</h3><p>蔡志行坦言，《異形：奪命艦》在中國的成功出乎迪士尼的意料之外。這部 R 級電影是迪士尼接手二十世紀福克斯之後，推出的首部異形系列電影。按理來説，異形系列在中國的粉絲相對小眾，這個成績證明瞭觀眾口味的分化和垂類內容的潛力。</p><p>迪士尼收購二十世紀福克斯時，外界曾調侃福克斯也許會從此丟掉限制級內容，也變成公主王子，又唱又跳的兒童樂園。但現在看來，迪士尼把這塊迥然不同的業務順利移植進了巨人的身體，而且是在並不改變它本身的前提下。</p><p>現在，大家不再擔心福克斯，大家開始好奇迪士尼。既然可以製作《異形》，為什麼還要不斷地重複兒童故事，把大家都已經太熟悉的白雪公主、美人魚再拍成真人電影呢？</p><p>「我們一定要非常堅持迪士尼品牌的核心價值觀，那就是要確保消費者都知道，你來看一部迪士尼的電影，一定能收穫歡樂、和諧、向上的精神，這點非常的重要」，蔡志行説，「我們要不斷地重複這一點。即便觀眾在電影開始前就知道，最後一定是一個 happy ending，我們也有信心在這個過程之中，牽動他們的心絃，讓大家感動。」</p><p>目前來看，中國消費者也確實非常喜歡喜劇片。2024 年，中國票房排名前五的電影分別是《熱辣滾燙》《飛馳人生 2》《抓娃娃》《第二十條》和《熊出沒》，這五部電影全部含有喜劇元素。</p><p>其實，迪士尼也在嘗試開發經典 IP 中的反派人物，比如黑白魔女庫伊拉、獅子刀疤等等。但如蔡志行所説，即便是拍反派的故事，也是用閤家歡的方式去拍，而且最後也一定是一個好結局。「如果你帶孩子去看迪士尼的電影，永遠不用擔心會出現兒童不宜的內容。」蔡志行説。</p><p>追逐潮流並不難，難的是一百年只做一件事。迪士尼只會在堅持原則的前提下為順應時代作出一點點改變，那就是對人物形象和故事情節進行更符合主流價值觀的改造，比如白雪公主不再只是一個等待被王子營救的善良女孩，她還是一個勇敢且強大的女性；《玩具總動員》5 中，玩具們要跟小主人的電子設備對抗，各自爭取小主人的注意力，反映對青少年沉迷電子設備的思考等等。</p><p>「我們就是想做好我們承諾的事，那就是‘講好故事’，讓消費者在人生的每一個階段，都能跟迪士尼產生共鳴。」蔡志行説。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「高尿酸」危機，纏上年輕人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047429937482626?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 09:30:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_3b92c4781fc24f2797b9d6ead54c2e00@5624726_oswg135158oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>「嘿！你要出問題了」</strong></h2><p>尿酸 480——2022 年，剛工作一年的 25 歲的乘舟收到了這份定期體檢報告。&nbsp;</p><p>無論男女，非同日 2 次空腹血尿酸水平超過 420umol/L 即可被確診為「高尿酸血癥」。進入職場不久，他的身體就多添了項異常指標。&nbsp;</p><p>從醫學上講這不是什麼大問題。一説尿酸高，大家總會想到痛風，但其實這兩者並不能畫等號。痛風是由於體內嘌呤過高，作為代謝廢物的尿酸鹽晶體沉積在關節局部所引發的一種炎症——發展到痛風，情況就不可逆了。痛風會跟隨人一輩子，不能被根治，只能控制緩解。&nbsp;</p><p>但乘舟並沒有痛風發作或腎功能疾病，身體上沒病沒痛的。<strong>像他這樣沒有實際體感的，被稱為「無症狀高尿酸血癥」，無法代謝的尿酸還停留在血液裏，沒有變成結晶。</strong></p><p>根據《2021 年中國高尿酸及痛風趨勢白皮書》，全中國高尿酸血癥患病人羣約 1.77 億，總體患病率在 13.3%，而痛風的總體發病率僅在 1.1%。他算了算，高尿酸羣體中痛風的比例約 10%，聽起來風險沒那麼高。&nbsp;</p><p>北京大學第一醫院周福德主任告訴「後浪研究所」，<strong>如果沒有痛風發作，尿酸低於 700 不建議特別來醫院治療，調整飲食、規律性運動控制即可。</strong></p><p>危險還在萌芽中，可以及時扼殺。&nbsp;</p><p>至於尿酸升高的原因，乘舟心裏很清楚。上班才一年時間，他就從一個 140 斤出頭的健康小夥胖到 160 斤。作為上海某大廠的產品經理，他的常態是 10 點上班、22 點下班，每週還有 2 天要熬到後半夜，平均每天才睡眠 6 小時。&nbsp;</p><p>熬夜、情緒壓力，再通過暴飲暴食釋放壓力，這個結果也挺合理的。但那時初入職場的他忙得連身體都沒時間在意，「生活裏除了工作以外，其他的東西好像都靠邊站。」&nbsp;</p><p>他沒太在意這項異常。&nbsp;</p><p>驚慌開始於第二年。這次體檢時，他的體重已經漲到 180 斤，尿酸飆到 552。<strong>彷彿和體重綁定，尿酸像坐了過山車顯著升高。除此之外體檢單上還多了幾項異常：谷丙轉氨酶超標、出現脂肪肝。</strong></p><p>這些伴生而來的現象更讓他害怕——這意味着他的腎功能和肝功能指標都出現了問題，綜合代謝不正常，「反正是哪裏都不對了」。原來，最開始的尿酸升高，只是後續一系列危險的預警。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_e41de59f9abe406087392034517856b7@5624726_oswg2475820oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>就像美國神經科學家戴維·珀爾瑪特醫生在《瘋狂的尿酸》中形容的，<strong>高尿酸是「三高」中的「第四高」，「尿酸是一種毫不起眼、嚴重被低估的代謝物，但它與人體的整體健康有着驚人的聯繫。」</strong></p><p>尿酸的影響是被嚴重低估了。&nbsp;</p><p>對此視而不見的年輕人，在持續性的放縱後，尿酸就可能持續走高，並出現其他危害遠甚的疾病。根據《高尿酸血癥和痛風治療的中國專家共識》，高尿酸血癥與 2 型糖尿病、高血壓、心血管疾病、慢性腎病、痛風等疾病密切相關。&nbsp;</p><p>小紅書上一位網友分享了她的故事：某天晚上她突然感到肚子劇痛，去醫院照 CT，查出輸尿管兩顆結石。手術後她覆盤自己過往的生活方式，想到以往每年體檢，尿酸都是超標的。在高尿酸環境中更容易產生結晶體（也就是結石），接着她去掛了內分泌科專家號，把控尿酸提上日程。&nbsp;</p><p>一位廣告行業從業者提供了另一個案例，她的一位 93 年生的女同事，不喝酒也不怎麼吃肉，就是愛吃甜食、體重超標，且尿酸持續高於 500。再後來，她有個更棘手的問題需要解決——甲狀腺癌。&nbsp;</p><p><strong>當然，尿酸絕不是導致這一切的元兇。尿酸和這些疾病並無直接因果關係，它僅僅是一種生物標誌物。</strong></p><p>在很多研究中，尿酸都被漸漸視為「代謝綜合徵」的新標誌。這個名詞可能很少被提及，但「代謝綜合徵」的 5 個關鍵特徵你一定多少了解：高血壓、血糖超標、腰部脂肪過多、甘油三酯（血脂的一種）超標、膽固醇水平異常。&nbsp;</p><p>現在聽起來，問題是不是逐漸嚴重了？&nbsp;</p><p>以往被視為「無害」的代謝廢物的尿酸，就是一種代謝綜合徵的早期警告。經歷一次尿酸爬坡後，很多人才聽見這陣來自身體的持續鳴笛：「嘿，你要出問題了。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_ac4d366f07f54349b93f21171fefacb9@5624726_oswg1970594oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>「沒有一個精準的畫像」</strong></h2><p>三年前，韓英子去體檢時，尿酸高出正常值 10 個點（女性尿酸正常值參考範圍為 357，比男性低），不算大問題。&nbsp;</p><p>可當她又度過了一日三餐被快餐、方便食物、自嗨鍋填滿、基本沒有規律運動的一年後，尿酸值就飆到了 450——那時她還只是一個 26 歲的女生。&nbsp;</p><p>韓英子很意外，自己年紀輕輕，就被「尿酸」纏上了。&nbsp;</p><p>在一般認知裏，與高尿酸直接關聯的痛風多發於年齡大的男性，由於女性的雌激素能促進腎臟排尿酸，男性痛風患病率約是女性的 3 倍，在女性絕經後差距才開始明顯縮小。&nbsp;</p><p>顯然「女性不需要擔心尿酸」是個赤裸裸的謊言。尿酸危機正在年輕化，且無差別攻擊所有人。根據一項納入 200 多萬人的高尿酸流行趨勢研究，從 2001 到 2017 年，<strong>中國高尿酸血癥人羣從 8.5% 躍進到 18.4%，相當於每 20 個人裏就有 3 個人尿酸高。其中，近 60% 為 18-35 歲年輕人。</strong>（Li Y, Shen Z, Zhu B, Zhang H, Zhang X, Ding X. Demographic, regional and temporal trends of hyperuricemia epidemics from 2000 to 2019.）&nbsp;</p><p>乘舟也沒想到自己怎麼就成了個「尿酸博主」。&nbsp;</p><p>在兩年前查出 550 的高尿酸值後，他選擇了辭職和妻子一起回老家浙江。彼時妻子懷孕，他和妻子還都是 996 的工作節奏，「就感覺這樣不行了」。回到二線城市後，生活節奏慢下來的他有了更多閒暇時間，也有餘暇為自己制定一份降尿酸計劃。&nbsp;</p><p>他把降尿酸的經驗貼發在社交媒體上，一下子成了爆貼。尿酸這個話題受到了超乎想象的關注，在小紅書上，#尿酸的標籤下有 1.5 億閲讀量。&nbsp;</p><p>在乘舟收到了很多網友的求助帖後，<strong>他驚訝於高尿酸羣體的複雜性，甚至他很難做出一個精準的畫像。</strong>類似案例如下：&nbsp;</p><p>一位 20 歲出頭的女生，不吃海鮮不喝啤酒，每天也能保證 2000ml 飲水，尿酸值 400 多；</p><p>一位愛好健身的大哥，身材好、愛運動、經常泡健身房、吃蛋白粉，猜測是不是運動過度導致尿酸高；</p><p>一位懷孕 5 個月的寶媽，懷疑孕期影響尿酸升高；</p><p>一位初中孩子的家長説孩子上了初中後突然尿酸超標，正在幫他控制……&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_3d3242fcf1a7412f81a04a3741560743@5624726_oswg2451963oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>「他們很焦慮，好像就把我當成一個樹洞。」被大家強烈的反應震撼到，本科統計學背景出身的乘舟又通過谷歌學術查閲了許多論文，想要搞清尿酸的秘密。&nbsp;</p><p><strong>必須明確，尿酸高的成因是綜合性的，不能單歸結於某方面。</strong></p><p>首先基因是個玄妙的東西，如果是家族成員有痛風史，或是病理性的成因，他肯定無法解決。但在研究這項「不起眼」的生物統計指標後，他發現，來找他傾訴的高尿酸人羣，基本都能從後天生活方式上找到一些成因蹤跡——説起來也無非是飲食和運動。&nbsp;</p><p>先説飲食。<strong>嘌呤、酒精、果糖，是尿酸的三大來源。戒酒、少攝入高嘌呤食物是大家最直接的反應，不多贅述，但果糖這一項，以往鮮少有人注意。</strong></p><p>遇到體重不超標、卻尿酸高的女生，乘舟都會先問一句：「你是不是愛吃甜食？愛喝奶茶、飲料？」結果都是八九不離十。&nbsp;</p><p>很多人都忽視了果糖帶來的危害。2019 年，《英國醫學雜誌》刊登的一項涉及 15.4 萬人的研究表明，飲用含糖飲料與尿酸升高和痛風水平之間有強大的相關性。即使在健康體重下攝入果葡糖漿，也會導致新陳代謝紊亂和體重失衡的問題。&nbsp;</p><p>奶茶、含糖飲料，甚至鮮榨果汁中都含大量果糖。現在尿酸從 450 降到 305 的韓英子，還特別強調要警惕一種商家營銷的「健康騙局」——<strong>濃縮果汁，「果汁甚至比奶茶（不含植脂末的那種鮮奶茶）還可怕。」</strong></p><p>這位曾經的 NFC 果汁忠實粉絲已徹底放棄了這種飲品。韓英子後來研究了果汁的配料表，「它就寫濃縮橙汁、濃縮葡萄汁加水，但這些‘濃縮’果汁裏本身已經含有大量添加劑，只是它不給你具體列出來。」&nbsp;</p><p>同樣，鮮榨果汁也含大量果糖，不宜過多飲用。但研究表明，食用完整的水果與痛風發病並無相關性。原因可能是，水果中含有的營養素和其他有益健康的物質，如鉀、黃酮醇、膳食纖維和維生素 C，能抵消或中和尿酸水平的上升。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_fd91e9e589d7462a85a305d090da6968@5624726_oswg1591305oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">韓英子在社交媒體上分享的減肥期低卡飲料</p><p>再説運動。很多人有個認知盲區：運動會導致尿酸水平升高——由於尿酸只能通過尿液排出，而運動使出汗量加大，水分通過汗液揮發，排尿量減少；另外，健身人士多食用雞胸肉等高嘌呤食物，這些多方原因都會刺激尿酸升高。&nbsp;</p><p>過量運動確實可能導致尿酸水平升高，因此，一些開始控尿酸的人傾向於少做些無氧運動，僅通過有氧運動增強代謝系統。&nbsp;</p><p>這純屬是「因噎廢食」。周福德醫生告訴「後浪研究所」， <strong>「所有種類的運動，消耗能量比較大都可以引起尿酸高，因為尿酸產生得多，但你多喝水都是沒事情的，所以運動還是應該去做的。」</strong></p><p>在閲讀大量文獻以及小紅書網友求助的案例後，乘舟也發現「如果硬要給高尿酸人羣做一個畫像，大胖子還是多數」。&nbsp;</p><p>一篇涵蓋了 31000 多人的對中國高尿酸羣體的抽樣數據顯示，在有飲酒習慣的人羣中，高尿酸羣體佔比 28.1%，但<strong>在 BMI 超過 30 的羣體中，高尿酸率為 47.8%。肥胖是個顯著的風險因子。</strong> (Bin G , Jie Z , Jiapu G ,et al.Association of Maximum Weight with Hyperuricemia Risk)&nbsp;</p><p>問題繞了一個圈，又回到了減肥上。這也和乘舟自己的經驗相吻合——減重對於他控尿酸的幫助無疑是巨大的。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,877" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_3343ed8f1c1842fa8080764671ead77a@5624726_oswg141077oswg1080oswg877_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">乘舟查閲的論文數據</p><h2><strong>草木皆兵的「尿酸戰爭」</strong></h2><p>初見高尿酸，一些年輕人可能會患上「尿酸焦慮」，高度、甚至過度警惕。&nbsp;</p><p>開始控尿酸時，乘舟買了個「血糖/尿酸測試儀」，每半個月監控一次。這是控尿酸人士必備的「神器」，還是他和老家的表哥吃飯時對方推薦的。表哥有痛風，當時正在服用一種據説能降尿酸的益生菌，每天他都會扎一下自己，實時監控尿酸變化。聽説有些極端的人，每兩三天都要扎一下看看。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_6e3f067991d84d96a9a0d91137de385a@5624726_oswg1536584oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">回老家後為減重，乘舟佈置了家庭健身房</p><p>網上能搜到許多控尿酸經驗貼，具體到：每天喝 2000ml 以上檸檬水（大運動量人士有時能到 4000ml），不吃雞胸肉、紅肉、動物內臟、海鮮等高嘌呤食物，只吃素，同時要避開嘌呤高的菌類和少部分蔬菜，做飯甚至也避開那些含添加劑的醬料、味精、耗油，只認準鹽……&nbsp;</p><p>看一圈下來，這控尿酸怎麼比控血糖還難了？嘌呤無處不在，豈不是什麼都不能吃？&nbsp;</p><p>許多高尿酸人士的直覺也是認為病從口入，<strong>第一反應就是避開一切嘌呤，但終歸，尿酸和升糖指數 GI 的原理不同，這些方式確實是有用的，卻是治標不治本。</strong></p><p>35 歲的何湘記得，2018 年頭一次查出尿酸 513 時，她簡直是「草木皆兵」。&nbsp;</p><p>滴酒不沾、肉少吃，飲食完全向主食轉移。豆製品她是完全不敢碰，蔬菜也是嚴格挑選，聽説菠菜裏草酸高，她也不敢吃了，就吃芹菜。另外，鹼性能中和尿酸，她會強迫自己每天喝 1.5~2L 蘇打水。&nbsp;</p><p>這樣極端飲食的 9 個月後，尿酸確實回到安全區間，她心裏的石頭落下來了。但下個月，她吃了 3 次火鍋，久違地放縱了一下，再去複查——尿酸又反彈了，將近一年的努力白費。&nbsp;</p><p>她意識到，<strong>僅僅控制嘌呤攝入，並不能解決根本問題。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_caeaf16cd2ab42e79379b00da9e65ba4@5624726_oswg1066726oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">何湘幾年的體檢報告尿酸值&nbsp;</p><p>人體內大約 2/3 的嘌呤是內源性的，體內的細胞一直不斷死亡和再生，來自受損或死亡細胞的內源性嘌呤也會被身體處理後成為尿酸，從食物攝取的外源性嘌呤僅佔總嘌呤的 20%。即便完全不攝入含嘌呤食物，嘌呤也會持續產生。&nbsp;</p><p><strong>「你的身體就像一個水池，進水口只佔 20%，出水口佔 80%（進水口指吃進來的食物代謝而成的尿酸，出水口指身體自身細胞代謝而成的尿酸）。攝入的食物代謝為尿酸，如果它能及時排出，也不會導致高尿酸。問題是出在身體機能本身。」</strong> 何湘説。&nbsp;</p><p>在那之後何湘又「夾起尾巴做人」。她一度擔心自己是不是基因問題——她的母親雖沒有痛風，年老後也出現了高尿酸血癥。在 35 歲之前她維持着一週一頓大酒喝到斷片的習慣都沒事，但在這一年卻突然體會到了「斷崖式衰老」，難道尿酸高是無法逆轉的？&nbsp;</p><p>意外的驚喜是，特殊時期的 3 年，她雖去不了醫院、複查不了尿酸，但養成了運動和清淡飲食的好習慣，體重從 150 斤掉到 114 斤，體脂也從 34 掉到了 27。等 2023 年她再去複查時，尿酸值僅 275。&nbsp;</p><p><strong>顯然減肥帶來的收益會直接反饋在人體新陳代謝上。</strong></p><p>乘舟後來也意識到，在恢復運動習慣後，他一週運動 5 次，每次無氧 40 分鐘、有氧 20 分鐘，每 3 個月檢測一次，尿酸穩步走着下坡路。9 個月的時間裏他從 180 斤回到 140 斤，最近一次測試，尿酸值 235，甚至比上班前還要低。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_82aa57e573ad4273b5ab3aa6da7bdcf5@5624726_oswg1060412oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尿酸檢測儀，乘舟近期測的尿酸值 235</p><p>最後，這些降尿酸優等生都變成了「減肥博主」。&nbsp;</p><p>當然，減重的經驗不是完全適用於所有人。低體重的人也可能尿酸高，但也有可能這是一個內臟脂肪高的「瘦胖子」。如果飲食結構不均衡，身體被火鍋麻辣燙、精加工食品、添加糖佔據，而不是人體必需的蔬果肉蛋奶，他的「水池」能夠正常工作嗎？&nbsp;</p><p>「人體就是一台精妙複雜的儀器，每個個體都不一樣。」何湘説。&nbsp;</p><p>因此當尿酸警報拉響時，第一步一定是綜合性地瞭解和改善自己的身體環境。不到萬不得已，還是不用依靠藥物拆東牆補西牆。&nbsp;</p><p>韓英子不願意用「計劃」來稱呼她的控尿酸經歷，<strong>「我更願意説改變生活習慣，計劃是階段性的，但生活習慣是終身的。」</strong></p><p>「有時候大家只是看數據，但其實這個數值是給我們一個警示，不管你身體有沒有什麼很直接的感覺，都應該受到警示而去控制生活、控制飲食、改變一些不良習慣。&nbsp;</p><p>因為如果它真的發展到下一步的話，這個東西是説來就來了。」&nbsp;</p><p>（文中受訪者除周福德外均為化名，圖片由受訪者提供）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/7GIZkqFPhKqnNPnCZyOU9Q">「後浪研究所」</a>，作者：許嘉婧、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>100 元喝不到一杯好酒，年輕人開始流行自制「平替酒」｜2024 年輕人喝酒報告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047436477778562?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 09:30:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5131" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_8163711543bb452494bb9cbc5e8924b2@5624726_oswg2692232oswg1000oswg5131_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6301" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_355e9abcf53c48dd81be984ddd6c1f88@5624726_oswg463359oswg1000oswg6301_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4619" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_5ef0898a62724742a06a526dec94eb2c@5624726_oswg400684oswg1000oswg4619_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_03474a6db61d459d839ee90a2e137451@5624726_oswg532817oswg1000oswg6480_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6359" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_1c73928160504ce79a2338441ecca343@5624726_oswg553702oswg1000oswg6359_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5183" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_de0e1a2555844133b600e8cc2f9021b8@5624726_oswg353088oswg1000oswg5183_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6429" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_7bedc8186d27438cb6b4776b23d93fd2@5624726_oswg600394oswg1000oswg6429_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5088" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_14229ed255fd4c57bcda8b0fc3d46cb1@5624726_oswg432023oswg1000oswg5088_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6230" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_840979f62ec849789aecbf916f09f916@5624726_oswg366102oswg1000oswg6230_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>酒桌文化，曾是老一輩人社交的必修課，一套套複雜的酒桌禮儀，彷彿是成年人世界的入場券。然而，當代年輕人對此有着不同的看法。</p><p>酒，不再只是社交的敲門磚，更是生活的調味品：可以是朋友小聚時的輕鬆暢飲，也可以是獨自享受時光的微醺伴侶。年輕人享受着酒本身帶來的愉悦，這是一種生活態度的體現，是一份在忙碌生活中偷得浮生半日閒的自在。</p><p>就像美食不僅僅是為了果腹，酒也不再是隻是應酬的工具。當代年輕人對酒的態度，是對傳統酒桌文化的一次顛覆。他們抗拒那些以酒為名的權力遊戲和不健康的社交陋習，但同時，也在酒中尋找到了新的樂趣。他們在乎的其實是，喝酒時，自己還是否擁有主體性，是否能主動選擇而不是被迫接受——<strong>喝酒不應該是「不得不」，而應該是一種「我想要」的生活方式。</strong></p><p>「酒局」曾讓人不得不正襟危坐的隆重和禮儀性，也在悄然消解。喝酒的地點、場景，都可以隨心而動。可以是和親朋好友在街邊的小酒館吐露心聲，也可以是在自己温馨的小窩裏，調上一杯雞尾酒，享受獨處的時光。看完這報告的你一定會發現，<strong>在年輕人的消費觀念裏，面子不再是第一位，裏子——也就是實質的享受和體驗，才是他們真正關心的。</strong></p><p>在本期的結尾，我們附上精心收集的 20 條調酒小攻略！願你也能在一個閒暇的晚上，來一杯獨家制作的小酒，收穫味蕾與成就感的 double 愉悦！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_5a61824926ae4e1ebe91caf9132b0b36@5624726_oswg335929oswg1080oswg2145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>5 分鐘能上手，第一輛能上路的「飛行汽車」來了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047432512195462?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 09:30:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_eae7241447ed4e35a758235cdd0beb5b@5624726_oswg71717oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>9 月 3 日，亞洲最大的飛行汽車公司小鵬匯天發佈了一個「新物種」——是一輛外形有點類似 Cybertruck 的 6 輪汽車，後備箱裏搭載了一架可供兩人乘坐的單杆操縱飛行器，兩者合體，被命名為「陸地航母」。</p><p>汽車 C 照能開，飛行器「能夠實現 5 分鐘上手、3 小時熟練」，售價 200 萬以內。&nbsp;</p><p>當然，這並不符合大眾想象中的、能在堵車時原地起飛的、真正意義上的飛行汽車。<strong>而是一家創業公司，在現行政策法規和道路基建的約束下，為完成資本的商業期待和自身續命所做出的「最優解</strong>」。&nbsp;</p><p>飛行汽車並非一個新風口，早在 1917 年人類歷史上就出現了第一輛飛行汽車，但這一百多年間，該賽道上所累積的卻都是枯骨，並無勝者。除去技術上的壁壘，最主要的檻就是商業化。</p><p>即便是現代飛行汽車的先驅莫爾·泰勒——一位前加州大學戴維斯分校航空和機械工程教授，也在耗費了 25 年後，只能造出一輛試驗樣車。&nbsp;</p><p>而小鵬匯天的創始人趙德力是一位高中都沒有讀完的純草根，在寒冬中自行研發 7 年，甚至賠光了家底，才在最後一刻等到了資本的青睞。<strong>他是否能真正完成「改變人類出行方式」這一宏大願景還尚未有定論，但至少，他在商業化方面比前輩們更加向前一步。</strong></p><p>在「陸地航母」發佈 24 天后，小鵬匯天宣佈與高直航空、傲程航空達成戰略合作，並簽署 150 輛「陸地航母」預訂合同，訂單總金額近 3 億元。&nbsp;</p><p>這裏是「尺度」欄目，記錄新生代創新者的真心話與大冒險，推陳出新才是商業未來的尺度。&nbsp;</p><h2><strong>小鵬來了</strong></h2><p>何小鵬的到來，是公認的匯天或者説趙德力的命運轉折點。</p><p>這也是一個廣為流傳的故事——<strong>2020 年，小鵬即將在美上市，完成了這一階段商業夢想的何小鵬正在尋找新的商業故事。</strong>就在此時，快播創始人王欣將趙德力多年研發飛行摩托的故事端到了何小鵬面前。&nbsp;</p><p>當年趙德力 42 歲，已經搞了 7 年載人飛行，做出了一架單人版飛行摩托，經常騎着它上綜藝掙錢；後來為吸引投資，他想帶着投資人一起飛，又造了一架雙人版；在忽悠了一位專業設計師加入後，又做出了一架有座艙的低空飛行器。&nbsp;</p><p>其實趙德力最初，只想研究出一個開起來沒那麼費勁的飛行器，因為他覺得直升機學起來太難了，那些面板，上的按鈕和操縱桿總是讓他的兩隻手忙不過來。&nbsp;</p><p>但飛行這件事對他來説又太迷人了。他曾無數次對媒體描述過那種迷人的感受——風呼呼地從耳邊吹過，他感到無比自由。 &nbsp;</p><p><strong>&nbsp;於是「至死是少年」的男人荒廢了曾為他賺取 2000 萬利潤的燃油飛行航模生意，轉而將所有積蓄砸進了自研載人飛行器的夢想。</strong></p><p>他以肉身測試飛行器的載人功能，曾摔斷過 3 根腳趾；也曾為搞研發賣房賣車透支信用卡，但依舊沒能留住團隊，最慘時只有外甥跟着他。沒人理解他的這種執着，只覺得他瘋。身邊的朋友甚至會被老婆叮囑，「你搞什麼都可以，千萬不要學趙德力搞飛行。」他是圈子裏最典型的反面教材。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_4608fb15855641d89bb843b673ce37b3@5624726_oswg176221oswg1080oswg508_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">趙德力騎飛行摩托</p><p>趙德力一直沒能得到機構的大筆投資。<strong>那些曾在綜藝台下看他騎着飛行摩托緩緩升空的人中，不乏朱嘯虎和傅盛這樣的明星投資人及企業家，他們無一不讚賞他的夢想與勇氣，也無一不拒絕了他發出的投資邀請</strong>，「風險太高，短時間內看不到收益，你要我這個階段投資肯定不現實的。」而且他還是個草根，連高中都沒上完，怎麼跟那些頂着海外留學光環的歸國創業者競爭啊？</p><p>趙德力能看得出有些投資人硬着頭皮加了自己微信，但他們其實連問題都不想問他。 <strong>在他勤懇地通過微信不斷向這些目標投資人更新自己的研發進度後，終於，被拉黑了。</strong></p><p>「好不容易有一個投資人的線索又被我搞斷了」，趙德力日後覆盤，「是不是搞太狠了？」其實同樣的消息，他不僅發給投資人，還有媒體記者。在拉投資的同時，他也在努力擴大自己的知名度。 <strong>至少，那些發在他自己賬號上的飛行視頻，確實為他吸引來了一些民間的資助</strong> ——大多是當地的小老闆，為了支持他的夢想各自掏出幾十萬，就當是天使投資，這些錢幫趙德力撐過了很多次危機，直到等來何小鵬。&nbsp;</p><p>在聽王欣介紹完趙德力的情況後，何小鵬當即加上了趙德力的微信，兩人聊了一個多小時語音，期間何小鵬提出了很多天馬行空的想法，他甚至問趙德力能不能做一個 UFO 之類的，之後兩人約定在 2020 年 8 月 1 號見面。&nbsp;</p><p><strong>碰面比原定的時間要早。</strong> 7 月 25 號，何小鵬一行人開着剛上市的小鵬 P7 來到趙德力團隊在東莞的所在地。&nbsp;</p><p>接下來的對話，趙德力曾無數次複述過——&nbsp;</p><p>「先飛還是先聊？」他問。&nbsp;</p><p>「先飛」，何小鵬回。&nbsp;</p><p>於是，何小鵬跟趙德力坐上了一個前後兩座的八旋翼飛行器，從一個類似倉庫的地方向外飛去，經過的草坪被吹倒一片，他們在低空兜了一大圈。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="540,950" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_72ee4897a559426499e3fae54079bf15@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>之後，十來個人擠在一個會議室裏，何小鵬問了很多他感興趣的技術點。 <strong>最後的 15 分鐘，他讓趙德力把最重要的人留下，説要「聊點別的事情」。</strong></p><p>王譚一下就興奮了。他就是那個被趙德力「忽悠」來的設計師，現任小鵬匯天總設計師和聯合創始人。&nbsp;</p><p>他知道以當時小鵬的視角看，匯天就是一個最草根、最原始的創業班子，「沒有被雕琢的技術，沒有科班出身的專業的人士，沒有錢，沒有什麼流程體系，根本就是幾個人有個想法，在這些有能力去做這件事的大公司還沒看上的時機，快速的用有限資源攢了一個原型機而已，這麼一個小的公司。」&nbsp;</p><p>何小鵬沒有再坐下，一直在屋裏來回踱步，「你們需要融資是吧？」&nbsp;</p><p>短暫交流過後，一行人從會議室出來，前期的幾個投資人問王譚，「怎麼樣，有戲嗎？」&nbsp;</p><p>王譚挺開心，「應該有戲。」&nbsp;</p><h2><strong>一個瘋子，一個傻子</strong></h2><p>王譚是 2018 年在一個公眾號文章中看到趙德力的，圖片裏他騎着最原始的那版飛行摩托飛在空中。王譚第一反應是，「我靠，跟我想的一樣。」學工業設計的王譚也早就想做這樣一款多旋翼載人飛行器，但他還是覺得趙德力那個太醜了。&nbsp;</p><p><strong>那原本是趙德力給自己定的收心之年，他想騎着飛行摩托飛躍黃河致敬柯受良，</strong> 成功了，實現了夢想，他就收手；失敗了，也收手，因為他 40 歲了，得現實點，兩個孩子還得上學。但還沒飛，一些媒體報道就為他帶來了新的機會與希望。&nbsp;</p><p>王譚就是這些希望中最重要的一個。他想找趙德力合作，「他能把它飛起來，我能把它做漂亮，做好看。」他聯繫上趙德力，聊過幾次後，對方提出讓他幫忙畫幾個圖。&nbsp;</p><p>「設計公司最害怕也是最討厭聽到‘能不能幫我畫幾個圖’」，因為容易被白嫖。但王譚想了想，沒多解釋，「行，我給你畫。」他畫了四五款不同的飛行摩托，為了不被白嫖，他帶着圖和啤酒從青島去了東莞，找趙德力面談。&nbsp;</p><p>幾乎跟何小鵬的經歷一樣，他也先飛了一圈，那感受讓他震撼且難忘。但更震撼的是，這個他原本設想的科技公司居然只有倆人，辦公室就是個簡陋的小門臉，落差太大了。&nbsp;</p><p><strong>那正是趙德力最落魄的一段時間，原本做生意賺來的錢，在他一次次試飛摔落的過程中，因頻繁更換配件而消耗殆盡，團隊也只剩外甥和他。</strong></p><p>見面那天，王譚跟趙德力聊到了凌晨，帶去的青島啤酒也喝得差不多了，趙德力問他，「要不你加入我？」王譚差點藉着酒勁兒拍了板，但他忽然想起來，「我是來賺他錢的啊。」他早就在來的路上想好了做幾期方案怎麼收設計費。&nbsp;</p><p>王譚説再考慮一下，就跑回了青島。當時他在青島創辦了一家設計公司，已經在當地小有名氣，正處於起勢。&nbsp;</p><p><strong>如果説趙德力做這件事是對飛有執念，那麼王譚的執念就是對科技的追求。</strong></p><p>做一個能改變人類出行方式的載人飛行器這件事對他而言有着強大的吸引力，可以説，當時試飛那一瞬間他就已經被趙德力「俘獲」了。&nbsp;</p><p>他開始設計 T1——匯天第一款有外骨骼座艙的飛行器，趙德力想用它吸引投資。他本以為可以在三個月內完成，但最後發現向其傾斜的精力與資源越來越多，甚至還為此招了專門的工程師，而公司很多的原定大型項目，比如設計醫院的核磁機器等，也因其無暇顧及而丟了單子。到最後，他的整個公司資源都搭在了 T1 的設計上。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,813" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_ead43f2c684d4a919ea43c1f04cb32ec@5624726_oswg1235811oswg1080oswg813_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">T1 產品圖</p><p>沒簽合同更沒有錢，一個口頭協議就讓王譚連自己帶公司都搭進了匯天，趙德力能給他的不過一個公司老闆的虛名和一些莫須有的股份，公司沒錢時，他還自己掏了 100 萬。 <strong>所以後來公司裏有人傳，「趙德力是個瘋子，王譚是個傻子。」</strong></p><p>當時他們並沒有想明白該如何商業化，憑直覺做事，樸實地認定「把東西做好之後是金子總會發光。」王譚説如果有一天趙德力跟他説幹不下去了，自己要去炒菜了（趙德力以前開過飯館），那他就回青島重起爐灶。&nbsp;</p><p>2020 年，如果何小鵬還沒來，這個以夢想為驅動力的小小團隊很大可能將在三個月後再次面臨解散。&nbsp;</p><p>見面那天，何小鵬離開前並沒有承諾要投資，趙德力心裏打鼓，但他也習慣了，「被拒絕的太多次了，但覺得總會有一次能成，不知道是哪一次，也不知道能不能等到那一次。」&nbsp;</p><p>但在回程的路上，何小鵬就打來了電話，讓趙德力和王譚下週三去一趟他的辦公室。「當時一聽我們就很沸騰了。」本來王譚還準備回青島待幾天，結果很快對方又打來電話，將見面時間提前到了下週一，王譚索性不回去了。&nbsp;</p><p><strong>去的那天，王譚、趙德力和另外一位博士工程師坐在趙德力那輛不知道幾手的老皇冠轎車裏，預演見面後何小鵬可能會問到他們每個人的問題。</strong></p><p>到辦公室後，何小鵬問「對於如果小鵬汽車或者我加入，你們有什麼看法？」王譚心想，這題準備了，德力肯定能答，結果何小鵬手一指，「王譚你來答。」&nbsp;</p><p>王譚從來沒想過這個事兒，但他不能表現出來，「低空飛行器一定是人類的未來，我們自己努力去做這個事情，將來一定會把它做大，但是小鵬的加入能把這個事情做得偉大。」後來回想，王譚覺得自己答得挺機智，能看出來何小鵬也很滿意。&nbsp;</p><p>2020 年 10 月北京車展，何小鵬在演講時介紹了小鵬匯天，在喊到王譚和趙德力的名字時，倆人起身向人羣打了個招呼。&nbsp;</p><h2><strong>「讓小部分人先玩起來」</strong></h2><p>在趙德力看來，與何小鵬的，合作並不是一場簡單的投融資，而更像是收購（雖然王譚並不認可這一，説法，公司的對外解釋為生態企業）。在那之後，原本的匯天航空變成了小鵬匯天，何小鵬成了這家公司的董事長，趙德力任 CEO。&nbsp;</p><p>團隊裏曾出現過反對的聲音，覺得這樣就把公司給賣了，糾結了一陣，趙德力最後拍了板兒。 <strong>「這個事兒要做成，你一點點錢是做不成的，我又沒有這種資源，也沒這個能力去把這個事做起來，小鵬他連續成功的創業者，百億大佬對吧？他拿一面大旗來做這個事兒是有機會做得成。」</strong></p><p>趙德力當時是這樣安慰自己的，「你現在有個孩子他很聰明，不能你愛他就把他摁在山村裏面，現在很明顯有機會讓他走出山村，能夠去上清華北大，你得讓他去，對吧？」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_d663f60775f04c0596826b78246c8140@5624726_oswg256609oswg1080oswg719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">趙德力</p><p>在品牌名頭冠上小鵬之後，匯天確實自此開啓了快速上升通道—— <strong>第二年 10 月，小鵬匯天宣佈完成超過 5 億美元 A 輪融資，</strong> 是當時所在領域的亞洲最大單筆融資。那些曾經趙德力難以企及的頭部投資機構都看到了他。今年 9 月，他們再次完成了 1.5 億美元的 B1 輪融資，成為本年度低空經濟領域企業獲得的單輪最高融資。&nbsp;</p><p>一個不可忽視的時代背景是，2021 年飛行汽車領域出現了第一波上市潮，全球 5 家公司集中在美上市。而今年，低空經濟首次被寫入國務院政府工作報告。對於小鵬匯天來説，這些都是明顯利好。&nbsp;</p><p>公司規模也在爆炸式增長，原來個位數的小團隊，在 4 年間已逼近千人，而其中 800 人是在前 2 年加入的。&nbsp;</p><p>在小鵬入股的第二年，小鵬匯天就推出了他們的第一款產品——旅航者 X2，一款雙人智能電動飛行器。這是何小鵬的想法，他要求有座艙，並坐。但這並不是他們追求的最終形態，與傳統 eVTOL 不同，小鵬匯天要主打低空飛行器，做飛行汽車。</p><p>旅航者 X2 並不具備陸行功能，在當下也缺少一定的商業化通路，它更多承擔的是一個初創企業在產品探索性與團隊技術試煉上的作用。當然，還有吸引投資，那筆 5 億美元的融資就是在 X2 載人首飛成功 3 個月後拿到的。&nbsp;</p><p><strong>但趙德力迫切需要一個可以商業化的產品。</strong> 「一個創業公司，你不能像科研院所一樣天天去搞研發，你不產出對吧？我肯定要在最優的時間內出東西。」&nbsp;</p><p>他們不停地開會、探索方案，分歧頻出， <strong>但唯一不可動搖的共識是——在���階段，無論政策法規還是道路基建，一體式飛行汽車是無法實現的。</strong> 「我們閉着眼睛想滿天都是飛行汽車，但是基礎設施還沒有，空運還沒完全打開，你的產品也做不到很便宜，也做不到那麼安全，也還做不到那麼低噪音，你現在幹那不就死路一條嗎？」&nbsp;</p><p>趙德力和團隊的討論開始掉轉方向，「那時候只是告訴投資人，我們想做跟陸空結合的飛行汽車，陸空結合它不一定是強耦合，它可以分離。」&nbsp;</p><p>到 2022 年 12 月，他們終於確定了分體式飛行汽車的最終方案，也就是開篇提到的「陸地航母」——以車輛為運輸、儲存和補能基站，造一台可以放進後備箱的雙人飛行器，兩者合一，買車送飛機。售價一百多萬，每年賣一萬台，趙德力覺得是有機會的。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_cb610cabf1c84ecf91bee7fe2c299619@5624726_oswg654356oswg1080oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「陸地航母」產品圖</p><p>「這樣車是車，飛機是飛機，政策法規支持，在野外飛是 ok 的，我們讓小部分人先玩起來，現在就行了，對吧？」 <strong>這是趙德力的三步走戰略——先把分體式的飛行汽車造出來，大規模商業化後掙錢養長航程純飛，終極目標是人手一輛飛行汽車滿天飛且不撞上。</strong></p><p>商業模式通了後，趙德力唯一擔憂的就是能不能造出來。&nbsp;</p><h2><strong>用汽車的邏輯造飛行器</strong></h2><p>第一次聽到決策層要求做一個「既能商業化，又要保證安全，還要有調性，成本得控制在一百多萬」的分體式飛行汽車時，產品規劃總監高昊潼「反應很慢」地接收了這些信息，等散會後才發現「完蛋了，做不到。」 <strong>至少作為一個從傳統商飛領域出身的人而言，從沒想過一款飛行器可以做到一百多萬，而且還要求造一輛 C 照能開的車，雙人的飛行器還得能放進後備箱裏，還得自動上下車……</strong> 也不怪趙德力會擔憂「能不能造出來」。&nbsp;</p><p>小鵬匯天的團隊主要由三撥人組成——傳統航空領域出身的技術人員，年齡偏大，50 歲以上的大有人在，主打一個經驗豐富，思維固化，永遠高舉安全大旗；另一羣人是「搞汽車」的，年輕富有，講求效率，對成本和流程要求嚴格；還有一小撮人源於互聯網，思維靈活，小步快跑，講究快速迭代。&nbsp;</p><p>這輛分體式的飛行汽車要求三撥人必須緊密合作，尤其是航空和汽車的人， <strong>但不同的行業標準與工作模式使雙方的合作摩擦不斷，拍桌子吵架也是常有的事。</strong> 這甚至一度成為趙德力在管理上最為頭疼的事情之一。&nbsp;</p><p><strong>高昊潼覺得他們其實是在用汽車的邏輯造飛行器。</strong> 「汽車是用規模量產的邏輯在開發，我要定點了，我要畫好圖，我那邊跟供應商簽好了，我要開模了……」但航空不是，「安全性分析要貫穿從整機到零部件，每一個節點都要試。」高昊潼最怕聽到的兩句話就是「汽車從來都是這麼幹的」或者「航空從來都是這麼幹的」,在這裏，根深蒂固的行業經驗反而成了一個牽制人創新和解決問題的反向作用力。&nbsp;</p><p><strong>流程上的衝突是一方面，但雙方最重要的矛盾點多集中於成本和重量。</strong> 趙德力記得之前因為一個航空鉚釘問題，兩撥人「打」到了他面前。&nbsp;</p><p>原因是要造的這架飛行器需要 5000 多顆專用鉚釘，在航空領域，這樣的鉚釘 200 塊錢一顆，總成本就是 10 萬塊，這對於出身傳統航空領域的人來説，沒覺得有什麼不正常，畢竟以前不用自己出錢，飛機也不走量。但對善於把控成本的汽車團隊而言，這數字太高了，最終只給批了 1 萬預算。&nbsp;</p><p>「1/10 你怎麼搞？但是你就必須要搞，從源頭開始找，材料就很便宜，一個鉚釘才多少錢對吧？」雙方都不妥協，到了會上趙德力硬拍，要求必須在一定時間內把這個問題攻下來。最後航空和汽車的人配合採購去跟供應商談，用了一年時間，把這個鉚釘的成本從 10 萬降到了 1 萬。&nbsp;</p><p>為了讓兩個團隊融合起來，他們組織大家去江邊燒烤，從感情上拉進雙方距離；做汽車人航天人的演講，試圖讓雙方互相理解，反正最後趙德力提了個「綱領」性的理念—— <strong>搞航空的理解商業，搞汽車的尊重航空。</strong></p><p>當然，理解也不妨礙爭執。為安全地存儲飛行器和保持車輛造型的科技感，車輛後上方加了一塊巨大的艙蓋，而這曾引發團隊最大規模的一次爭執與調整。&nbsp;</p><p>「兩米多，比一張 king size 牀還大，你知道家裏面翻牀墊感覺嗎？」高昊潼説，「哪怕是鈑金結構，當它大到這麼一個尺寸的時候，它就像牀墊一樣忽閃忽閃的，而且你還要靠電動，這個斜撐杆的成本是比較高的。」這讓負責車身設計和控制預算的人都崩潰了。&nbsp;</p><p>但不僅如此，為能隱約看到飛行器，蓋子上的半透明設計，什麼材質？斜率是多少？工藝怎麼做？怎麼做能壓住成本？飛行器全自動分離，鉸鏈要怎麼擰？什麼速率？起落架怎麼放下……問題多到已經無法就一個點爭吵。&nbsp;</p><p>最後， <strong>因為沒有先例可參考，或是成本太高，他們只能全棧自研。</strong> 但高昊潼覺得「整個這一套就非常有意思，非常複雜，但是它的價值非常高。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,432" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_11fdce8c3b09481cb1b4b1f7149bbe1e@5624726_oswg218669oswg1080oswg432_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「陸地航母」陸行體</p><p>2023 年 10 月，小鵬匯天首次公佈「陸地航母」；今年 9 月，正式對外發布；根據公開信息，「陸地航母」的陸行體整車長約 5.5 米，寬約 2 米，高約 2 米，可停入標準停車位和駛入地庫，車重在 4.35 噸以內，全部卡入了他們最初設定的 C 照可開的標準。&nbsp;</p><p>10 月 27 日，「陸地航母」完成內部載人試飛，載的人就是趙德力，他相信自己的產品。11 月 12 日「陸地航母」在中國航展上全球公開首飛；三天後，趙德力在廣州車展公開載人首飛。&nbsp;</p><p>對如今的趙德力而言，成為第一個試飛的人機會已經很少了，他是不被允許再像從前那樣以命試飛的，他得對員工和股東們負責，這種風險是他現在所不能承受的。&nbsp;</p><p>而曾經的他，是一個被看做「亡命之徒」的人。&nbsp;</p><p>吳曉波在一篇寫趙德力的文章裏寫到，「我在廣州見何小鵬，他説投資了一家做飛行汽車的創業公司，創始人趙德力，高中沒有畢業，傾家蕩產搞低空飛行器，是個「亡命之徒」。」&nbsp;</p><p>從一個高中輟學，進過工廠、當過保安，還開過飯館，傾家蕩產搞飛行器的草根創業者，到成為一個近千人公司的 CEO， <strong>趙德力 2020 到 2024 這 4 年彷彿坐上了噴射機，身份和身價都在快速飛昇。</strong></p><p>對於管理，王譚覺得趙德力有一個非常大的一個優點，「他知道自己不知道」。雖然趙德力之前自己研究了多年技術，但他們的隊伍裏已經有更多名校畢業且在相關領域深耕多年的人，「他知道有比他更強的人，不如相信他（對方），授權他，充分信任。」&nbsp;</p><p>但對外社交，直到現在，趙德力也自認不是一個善於跟政府和投資人打交道的人。&nbsp;</p><p>「後浪研究所」問他，是現在更快樂，還是以前單純沉迷於技術更快樂？&nbsp;</p><p>「每個節點都有不一樣的快樂，我覺得都差不多。最早期我每天只要不想明天的錢在哪裏，我都挺快樂，我天天看着自己這飛機越飛越好，我很快樂，但一想到明天要交房租了沒錢，吃飯沒錢，小孩上學沒錢，那非常焦慮。」趙德力頓了一下，「現在投資人給了那麼多錢給你，還有這麼多跟着一起打仗的兄弟們，你要把產品搞出來交付出去對吧？你要創造價值，我現在責任壓力也挺大。我更多時候我就很羨慕他們去搞測試，能夠去真正做產品的同學，所以我偶爾會跑到一線去過一下癮。」&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/gZfYipHFMzVcqgCYQFEYcA">「後浪研究所」</a>，作者：巴芮、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>舊去新來，擁抱更遼闊的世界丨 WISE2024 商業之王 Day2 看點大揭秘</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3048739130198658?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 17:07:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1035,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_09b56c8c454e421ba7b9521f091bd921@5868219_oswg16462oswg1035oswg387_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>2024 年，全球經濟版圖重塑，中國企業出海的浪潮愈發洶湧。沒有企業不關注出海，關注的方向也逐漸從「為什麼要出海」，轉向了更加實際和深入的「出海的話要去哪裏」、「出海具體怎麼做」。</p><p>在 WISE2024 商業之王大會的第二天（第一天的看點揭秘👉<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/3044631867181696">https://36kr.com/p/3044631867181696</a>），奮力擁抱這場全球化浪潮、順應時代變革的企業將來到現場，與我們一起面向未來、面向新的市場環境，找到當前商業背景下那些「正確的事」。</p><h2><strong>Day2 上午，生而全球，擁抱世界</strong></h2><p>那些在出海之路上闖出一片坦途的企業，將娓娓道來他們的傳奇歷程。</p><p>2015 年，名創優品開啓全球化戰略，成為中國企業出海的先行者。至今，名創優品已在全球 111 個國，家和地區開設超過 7000 家門店。<strong>名創優品集團 CMO 劉曉彬</strong>將來到現場，講‍‍講名創優品全球化戰略的那些事。名創優品在海外關鍵市場的發展策略是什麼？特別是在面對不同文化和消費習慣的國際市場時，名創優品如何調整其產品和服務以滿足當地消費者的需求？名創優品與全球超過 150 個頂級潮流 IP 合作，這些 IP 聯名合作對品牌全球化的戰略意義是什麼？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_fa63818546df473ca0fbb56df7a27cfa@5868219_oswg163459oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>在新消費賽道，茶咖品牌的表現格外亮眼。<strong>庫迪咖啡首席策略官李穎波</strong>將為我們解讀，庫迪咖啡宣佈在 2025 年底實現門店總數 5 萬家的擴張目標，這一全球化戰略背後的意義是什麼？在全球擴張的過程中，供應鏈的建設和優化是關鍵，庫迪咖啡如何看待供應鏈在全球擴張中的作用，以及又是如何應對未來五萬家門店的供應鏈挑戰的？在全球市場上，庫迪咖啡將面臨來自星巴克、Costa 等老牌咖啡品牌的競爭，庫迪咖啡的競爭優勢在哪裏，又是如何尋求合作伙伴和合作機會的？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_098591e2a6ce4de88d67c95ebfbf9b4f@5868219_oswg158639oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>《黑神話：悟空》作為今年中國文娛產業出海的一個標誌性產品，在全球掀起了「黑神話旋風」。中國文娛產業出海也吸引了越來越多關注。<strong>Vibration 歪波音室主理人拾壹</strong>攜手<strong>趣丸科技副總裁賈朔</strong>，將深度剖析在推動娛樂產品出海時，如何克服文化差異，確保內容與當地用户的共鳴？如何看待在全球化擴張的同時保持品牌和產品的本地化特色？有哪些成功的實踐可以分享？在利用 AI 技術推動音樂創作方面有哪些新探索？這些技術如何幫助產品在海外市場獲得成功？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_5175e92f2aaa4781805a255959b77878@5868219_oswg124062oswg1080oswg960_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>全球化的大潮裏，也有眾多新興企業湧現，提供數字化平台、市場調研、品牌推廣、法律諮詢等多元化服務，為中國企業出海提供了強有力的援助。</p><p><strong>飛書深諾集團副總裁、飛書逸途負責人張婭雪</strong>將出席大會，她將回答飛書逸途如何幫助跨境電商中小賣家實現增長？未來的跨境電商賣家需要更加長期主義，更細緻的經營，並選擇正確的定位來打造品牌形象，飛書逸途在這方面提供了哪些具體的支持和策略？當前跨境電商行業面臨的最大挑戰是什麼？飛書深諾集團如何看待這些挑戰，併為商家提供哪些應對策略？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_4caadc8e09f24f0b82d49d79d940d999@5868219_oswg160492oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>羽嘉智氪創始人及董事長王歡</strong>、<strong>匈牙利駐華使館公使兼商務處主任戴彼得</strong>、<strong>連連國際副總裁鍾義</strong>、<strong>博彥科技股份副總裁王鑫</strong>、<strong>昭衍新藥執行董事、總經理高大鵬</strong>將展開對談，談談如何為在全球化浪潮中誕生的企業，提供政策支持、跨境支付、技術創新、諮詢服務等全方位的支持與服務？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,384" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_8be39ff9373c4e0a98bbf93183437857@5868219_oswg100028oswg1080oswg384_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>同時，<strong>遠見 CVC CEO 王海程</strong>將從回顧管理諮詢歷史的角度出發，探討中國的國情下的管理諮詢公司，並圍繞 AI 時代下我們需要什麼樣的管理諮詢公司進行深入解讀。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_e93029241b57466eb7f74c7159a2861d@5868219_oswg177038oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>Day2 下午，舊去新來</strong></p><p>大會第二天下午，我們將深入探討「革新」，我們聚焦於企業層面的創新實踐，探索如何通過技術革新和戰略革新找到企業發展中「正確的事」。</p><p><strong>泥藕資本創始合夥人杜欣</strong>來到大會現場，他將回答泥藕資本在出海賽道上有哪些具體的投資方向？如何看待當前中國企業出海的挑戰？泥藕資本強調與早期項目共同成長，提供多維度的協同價值。在品牌出海方面，泥藕資本能為合作伙伴提供哪些具體的支持和助力？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_d9d219e56b3a4cbeaf27cc71d0d08df2@5868219_oswg164037oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>茉莉奶白聯合創始人&amp;CFO 高芸晞</strong>將會細緻講述，茉莉奶白如何在眾多新中式茶飲品牌中實現差異化？全球現製茶飲市場增長的背景下，茉莉奶白如何把握新中式茶飲的發展趨勢，並在國際市場上實現差異化？茉莉奶白如何將東方元素融入品牌文化和產品設計中，以滿足年輕消費者對東方文化自信的表達需求？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_9c0b6598f3a34c90a49b177eb903be97@5868219_oswg151900oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>營銷不僅是企業實現業務目標的重要手段，也是數字化轉型的關鍵切入點。<strong>天禹數智創始人、董事長周宇霖</strong>來到現場，針對企業在數字化營銷轉型過程中面臨的最大挑戰予以解答，並深入闡釋天禹數智是如何幫助企業克服這些挑戰的。面對不斷變化的市場環境，他認為未來營銷的主要趨勢是什麼？天禹數智在這方面做了哪些準備和佈局？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_7b29bbd1e7fb472f82804764f53694a3@5868219_oswg162942oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>作為一級市場中頗具代表性的投資機構，<strong>光源資本創始人&amp;CEO 鄭烜樂</strong>曾創造性提出「三浪融合」概念，主要指的是智能化、全球化、產業化三股力量的深度融合。那麼，三浪融合的具體含義以及它對當前企業發展的影響是什麼？在「三浪融合」的背景下，全球化對中國企業意味着什麼？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_8843c191ffab4f28a884047f864eb32b@5868219_oswg157679oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>GMI Cloud 在全球 AI 算力服務領域迅速擴張。<strong>GMI Cloud 亞太區總裁 King Cui</strong>將分享公司的全球擴張策略，特別是在亞太區的關鍵佈局是怎樣的？GMI Cloud 與國際夥伴的合作為公司帶來了哪些新的市場機會？這些合作又會如何促進 GMI Cloud 的全球化進程？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_f81e481ff3254b73b6874936d8a0ddc2@5868219_oswg177572oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>滴普科技在數據智能和 AI 技術應用方面有着深入探索與實踐，<strong>滴普科技董事長兼 CEO 趙傑輝</strong>將為我們解讀數據智能技術如何幫助企業實現從數據驅動到智能驅動的升級？AI 技術在企業數字化轉型中扮演着怎樣的角色？滴普科技如何利用 AI 技術幫助企業實現轉型？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_671b559a77c143e89f8c4ba32f329f7d@5868219_oswg162392oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>職升未來 CEO 餘雯君</strong>將會為我們深入剖析在產業輪動和技術變革的背景下，2025 年職場發展的新趨勢和紅利賽道有哪些？職升未來將如何幫助高校青年更好地規劃職業路徑？智能化、數字化、綠色化等新技術的發展帶來了大量新的就業機會，青年又該如何把握這些新興技術帶來的就業機會？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_08acac10f23a4a69af5a14a01e24688c@5868219_oswg165734oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>如果這裏有你想了解的問題，想知道的答案</p><p>⬇️ 碼，上 購，票⬇️</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="140,140" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_e06eada2f4cf447ea8e2f745cc758e46@5868219_oswg7155oswg140oswg140_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>*感謝 PELLIOT 伯希和、vivo、參半口腔、HOLOHOLO、華大優美達·玖伴益生菌、歐菲斯、聲智科技 、讓茶高山茶系列、 樂源健康等，企業對此次活動的鼎力支持！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,4634" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_e3bcbe02ec8e4240b542fd288ff3a546@5868219_oswg1454176oswg1080oswg4634_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/2v_BEqMTSddiHNxWVQSWOw">「36Kr Today」</a>，作者：36Kr&nbsp;Today，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沈向洋，發了一個可以識別萬物的大模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047381645298564?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 14:06:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 鄧詠儀</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>「講卡傷感情，沒卡沒感情。」</p><p>2024 年的 IDEA 大會上，IDEA 創院理事長、美國國家工程院外籍院士沈向洋，拋出了一句格外現實又幽默的話。</p><p>另一方面，這也展現了他對未來 AI 時代一種鮮明的樂觀情緒。</p><p>大模型的發展已經不如 ChatGPT 發佈後那樣，經歷陡峭增長。進入到人類探索 AGI（通用人工智能）的第二年，大語言模型的迭代已經放緩。相應地，AI 應用、落地，佔據了全球話題的中心。</p><p>但沈向洋覺得，雖然 GPT-5 尚未見身影，但算力的增長還是呈樂觀趨勢——根據 EPOCH AI 數據統計，大模型對於算力的需求，每年都是呈現四倍多的增長。</p><p>按這樣的增長速度，以往按 18 個月算力漲一倍的摩爾定律也不再奏效。沈向洋重點解釋了黃仁勳的「黃氏定律」，以模型訓練來衡量算力的增長。若恆定按照一年漲四倍的算力速度增長，十年或許會預見 100 萬倍的算力需求增長。不過這一定律，仍需要時間來檢驗。</p><p>「大模型要往前走，不單是參數擴大、模型規模大了之後，對訓練的要求變高了，數據量也要增長。某種意義上來講，對算力的需求呈跟參數的平方關係，這就是不得了的算力需求。」他説。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_0560107d0f3044d99292585bbb504ea8@2057308263_oswg1827556oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沈向洋，來源：作者拍攝</p><p>「過去這幾年大家都講‘人工智能三件套’，實際上都繞不開‘算力、算法、數據’這三件事情。」在這次大會上，沈向洋穿針引線，花了 3 個小時圍繞「算法、算力、數據」這三個方向，來介紹 IDEA 的全新進展。</p><p>視覺模型仍是 IDEA 的研究重點——IDEA 正式發佈的最新通用視覺大模型 DINO-X，可以擁有真正的物體級別理解能力。</p><p>這意味着，不像普通的視覺模型有訓練數據的限制，DINO-X 可以實現開放世界（Open-world）實現目標檢測——無需用户提示，直接就可以檢測所有物體，包括罕見的長尾物體（出現頻率低但種類繁多的物體）。</p><p>這也會大大拓展模型的落地場景。</p><p>比如，「具身智能」是 2024 年火了一整年的 AI 行業話題。對於視障人士服務、服務類機器人等高難度場景，以往非常依賴大量的高質量數據標註，耗費巨量人力。但在 DINO-X 的幫助下，視覺模型<strong>可</strong>以幫助標註公司快速完成大批量的高質量圖像標註或者為標註員提供自動化的輔助結果，從而降低手工標註的工作量。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1102,695" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_069f789d3b994f47b671bf70c87c1c17@2057308263_oswg486500oswg1102oswg695_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：IDEA</p><p>對傳統的視覺模型應用廣泛的場景，DINO-X 也在自動駕駛、智能安防、工業檢測等領域，會成為一個有力的補充，系統能夠應對各種複雜場景，識別出傳統模型難以檢測的物體。</p><p>IDEA 團隊還推出行業平台架構，通過一個大模型基座，結合通用識別技術結合，讓模型不需重新訓練，就可邊用邊學，支撐多種多樣的 B 端應用需求。</p><p>「用一個模型解決一百萬個問題」，是這次模型發佈的關鍵理念。</p><p>有別於主流的「全圖理解」的方法，IDEA 通過在物體級別的理解上加入語言模塊，來優化大模型的幻覺問題。結合自研的「視覺提示優化」方法後，無需更改模型結構，不用重新訓練模型，也可以實現小樣本下的場景化定製。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="978,709" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241123/v2_02d6a12dbcbc46aea1eafa79f91cbc97@2057308263_oswg394761oswg978oswg709_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：IDEA 研究院</p><p>不過，隨着模型體量不斷變大，高質量數據已經成為桎梏。「現在人工智能的發展，已經耗盡了人類社會的所有高質量數據。」沈向洋表示。</p><p>合成數據隨之而生。IDEA 團隊此次也發佈了自研的語境圖譜技術，解決過往文本數據合成方案的多樣性匱乏等問題。該技術相當於是合成數據引入「指導手冊」，以圖譜為綱，指導用於合成的語境採樣。</p><p>從實驗結果顯示，IDEA 團隊的方案能持續為大模型帶來能力提升，表現超過目前的最佳實踐（SOTA）；從 token 消耗來看，平均節約成本 85.7%。目前，該技術內測平台已開放，通過 API 提供服務。</p><p>在 2024 年，IDEA 在 AI 應用落地層面明顯提速。相較去年的科研論文閲讀平台，今年 IDEA 公佈了更多垂直領域的應用探索。</p><p>在預測方面，IDEA 研發了多個化學領域專家大模型，在分子屬性預測和化學反應預測能力上，都可以達到業界領先水平。</p><p>AI 模型也可以應用在科研數據上，加快科研數據的處理速度。IDEA 新發布的化學文獻多模態大模型，就聯合晶泰科技發佈專利數據挖掘平台 PatSight。這一模型將藥物領域的專利化合物數據挖掘時間，從數週縮短至 1 小時。</p><p>而今年的一大熱門方向——AI 編程，正是因為模型智力水平不斷提升，而成為下一個熱門的應用方向。IDEA 研究院的 MoonBit 團隊，就展示了其開發平台的編程模塊 MoonBit。這個雲原生 AI 編程工具，已具備完備的多後端支持和跨平台能力，可在硬件上直接運行，支持 RISC-V 架構，並將於 12 月正式開放。</p><p>模型也從軟件層面走到硬件層面，更多在現實世界產生效用。</p><p>坐落在大灣區 IDEA，有着得天獨厚的硬件產業基礎和優勢。這次會議上，IDEA 也一連宣佈三個合作：與騰訊合作，在深圳福田區、河套深港科技創新合作區落地建設福田實驗室，聚焦人居環境具身智能技術；與美團合作，探索無人機視覺智能技術；與比亞迪合作，拓展工業化機器人智能應用。</p><p>「低空經濟」則是另一個 IDEA 強調的領域。IDEA 不僅發佈了《低空經濟發展白皮書 3.0》，還發起共建 OpenSILAS 創新聯合體，與 17 家首批發起單位攜手，預期打造一個開放共享、技術領先、不斷迭代的系統和平台。</p><p>2024 年，已經是 IDEA 大會的第四屆大會。在這四年中，AI 不僅從以 CV（視覺識別）為主的 1.0 時代，跨越到以生成式 AI 為主的 2.0 時代，更是帶來了 AI 治理等下一個時代的重要命題。如今的人類社會也許需要更多思考：我們與 AI 該如何更好地共存？</p><p>「AI 的發展，能不能從經濟最大的增長，轉化到人類的最大福祉？這是在座的，在 IDEA 研究院從事技術研發的同事，以及產業落地的同事，在人工智能發展的道路上必須要去思考的問題。」沈向洋説。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241124/v2_84d6a69c6e534e79aa01233a8ab0be56@2057308263_oswg70549oswg900oswg296_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>十幾萬陌生網友，幫忙破解親人臨終時留下的「天書」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047434765716354?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:30:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_120c28d851bc4f54bfd3e49db9b22123@5624726_oswg544706oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>不久前，我們發現小紅書上出現了一篇不太一樣的求助帖。求助的內容不是這件衣服該怎麼搭配，也不是該怎麼通馬桶、殺蟑螂，而是求助網友幫忙辨認親人最後的字跡。</p><p>帖主父親在今年 10 月去世，生命的最後一刻，父親把想説的話用水性筆寫在了帖主的胳膊上，但因手已無力，字寫得歪歪扭扭，難以辨認。</p><p>很快，這篇帖子得到了眾多關注。<strong>有練過書法的網友根據每個字的重筆拆分了字的筆畫，解出了這些零散的筆畫，推測寫的是「人走了，別一直想着」。</strong>高達 9 萬的點贊和 5000 多條評論，多為親人離世的最後一抹温情而感傷，同時也引發了網友大規模的共情。</p><p>後來，我們發現類似的求助貼不在少數。甚至在豆瓣上一個名為「史上寫字最爛小組」中，聚集了很多求助者，有些人一看就是為辨認字跡才特意註冊的新賬號。這些帖子中，有些得到了幾百條回覆，在網友的拼湊下成功解出了答案，也有些石沉大海，慢慢被遺忘。</p><p>親人離世之際，他們用盡力氣寫下最後的囑託以及遺憾。<strong>而如何辨認這些字跡，並保留這一痕跡，便成為了在世親人的執念。</strong></p><h2><strong>「有人能看出來這是什麼字嗎」</strong></h2><p>去年 12 月 30 日，廣志的爺爺去世了。</p><p>此前一週，93 歲的爺爺因為疫情突然高燒不退，精神狀態也變得很差，甚至已經糊塗到認不出家裏人了。等到 30 號，爺爺燒出了幻覺，一面伸手在空中抓東西，一面嘟嘟囔囔地説話，但因為白肺，嗓子已經發不出任何聲音。家裏人趕忙隨手拿了個信封和老黃曆，讓爺爺把想説的話寫下來。</p><p>爺爺寫了 7、8 分鐘，寫了一連串兒像符號一樣的東西，家裏人認不出。就連作為書法教師的廣志也辨別不出那串「符號」是什麼。</p><p>但最後的危機時刻，也沒人顧得上在這件事情上分散精力，他們把信封和老黃曆放在一旁，着急忙慌地送爺爺去醫院。4 小時後，老人去世。</p><p>那天晚上，廣志回家收拾遺物時想起爺爺寫的字，他打開小紅書，發帖求助，<strong>標題是「爺爺臨終遺書，實在看不出來！求大家幫幫忙」，並附上了爺爺寫的字。</strong>但他忙着去操辦葬禮，發完後就沒再管這件事兒，把手機放在一旁。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_df7d959c29554c5690265606e6587955@5624726_oswg54738oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">廣志爺爺寫的字，圖源小紅書@無昂波㤙</p><p>第二天，從殯儀館回來的廣志得空看了眼手機，發現自己的帖子下面出現了好多評論。有人在幫助自己一筆一畫地分析，但答案都不完整。有人建議廣志去豆瓣「寫字最爛」小組問問。</p><p>同樣在小紅書上發佈字跡求助帖的還有 momo。</p><p>今年中秋，momo 的爺爺賁門癌復發，在睡夢中離世。momo 在外地工作，得知爺爺離世的消息，立即趕回老家。途中，弟弟發來一張圖片，是一張紙上寫着兩個認不清的字，能看出寫字的人沒什麼力氣，字寫的七扭八歪。「姐姐，這是爺爺今天下午三點多 (離世前 2 小時）寫的字」，弟弟説，「就在下午，我到爺爺跟前，爺爺嘴中總是説什麼話，我和奶奶都聽不清。」</p><p>爺爺生前一直喜歡寫字，<strong>在 momo 的印象裏，爺爺寫的字總是蒼勁有力，但生病後寫的字總是亂成一團。</strong>momo 盯着圖片，怎麼也看不懂。「爺爺去世了，沒有力氣還寫了兩個字」，momo 在網上發了個帖子求助，「有人能看出來這是什麼字嗎？」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1728" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_27325a9647484873ba1ba299077c6cbc@5624726_oswg1155156oswg1080oswg1728_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">momo 爺爺寫的字，圖源小紅書@momo</p><h2><strong>史上寫字最爛小組</strong></h2><p>豆瓣有個專門看爛字的小組叫「史上寫字最爛小組！」<strong>本來只是個爛字聚集地，沒想到卻延伸出了辨識字跡這種功能性陣地。</strong></p><p>幾乎每個在網上尋求幫助辨識字跡的帖子下面，都會有網友建議貼主去這個小組試試。</p><p>小組的現任組長叫「一隻大拖鞋」，00 後。2020 年，拖鞋練毛筆字怎麼都練不好，便加入爛字組並申請成為了管理員。</p><p>拖鞋曾問過前任組長建組的初衷，組長説自己練字超過半年，但字跡沒有任何改變，一度因為寫不了一手好字而自卑，他開始思考，「為什麼非得寫一手好字？」為了反抗這一要求，組長在 2019 年建立了這個「史上寫字最爛小組！」並吸引了 19 萬名組員。</p><p>「希望給每一個寫爛字但不想練字的人提供一個烏託邦，讓在現實中因為字兒爛備受打擊、飽經嘲笑的爛字書法家能在組裏得到讚美，從而打破練字焦慮，<strong>寫字不好也有寫的權利，也能為大家帶來快樂與意義</strong>」，前任組長在組規裏這麼説。</p><p>起初，小組帖子裏囊括了五花八門的爛字，有彷彿小學生字跡的大學課堂筆記，有大家全部誇「醜」的毛毛蟲字體，也有看不懂領導寫的草書。組員們熱衷於在組裏猜那些爛字到底是什麼內容，還會給字進行各種各樣的比喻，有的像蜘蛛網，有的像天鵝在騎自行車，還有的像在做瑜伽……</p><p>直到 2022 年 8 月，組裏突然出現了一個帖子，「想請大家幫忙看看外公臨終前的日記寫的是什麼」，並附上了一張圖，「這是外公去世前一天在養老院寫的日記，家裏人試圖讀懂他最後的文字，但實在看不懂。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_9d350745e58b46a3b2cf609379542eff@5624726_oswg1254846oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源@豆瓣網友 momo</p><p>組員們都紛紛點進來辨認，就算認不出來的也主動幫着頂帖，拖鞋也很驚訝，小組居然還可以這麼用？<strong>「反正認什麼字都是認，不如干點有意義的事情。」</strong>為了讓更多組員注意到，她把帖子設置成了快閃活動。</p><p>拖鞋告訴「後浪研究所」，組裏有很多語文老師，平常會在組裏發佈一些學生寫的「爛字」，用娛樂的方式消解判卷的憤怒與疲憊。在接觸了形形色色的爛字後，這羣老師早就有了能甄別字跡的能力。</p><p>他們在那篇帖子下面逐字分析，拼湊出了爺爺日記的碎片——</p><blockquote><p>「第五天，照樣起牀洗臉吃早點，休息；第六天，照樣起牀洗臉；第六天什麼眼，睡覺」&nbsp;</p><p>「第七天右眼瞼老什麼什麼」&nbsp;</p><p>「第七天，園長為？眼瞼（曉？）學習（也可能是，養老，二字）」&nbsp;</p><p>」倒數第三段：伶仃在此藉老，因為&nbsp;</p><p>倒數第二段：？舉？未開始堅持，因為又&nbsp;</p><p>最後一段：？只要日子～好足以」</p></blockquote><p>因為最後外公寫這些文字的時候已經意識不清，組員們也辨別不出後面的文字，但大家的幫頂和分析使帖子收到了近 300 條回覆。<strong>有人在評論區説，「這可能是我在爛字組看到的最有價值的一篇文章了」，甚至有人表示自己是專門為了回覆這個帖子才進組的，</strong>而帖主則表示，「其實大家的回答都對我更有意義」。</p><h2><strong>你需要的時候，它可以是任何字</strong></h2><p>從那天起，越來越多的人來到爛字組求助。</p><p>2023 年，有人在小紅書上推薦了爛字組，組裏一下就多了許多求助辨認字跡的帖子。<strong>這些帖主一看就是新用户，頂着初始 ID 和頭像，沒有認真研究組規裏的暗號，只用一句「我爺爺病重，想發一個認字帖求通過」就發起了入組申請。</strong></p><p>而拖鞋也會放開入組標準，直接放行，「將心比心，如果是你去一個地方想尋求幫助，肯定不希望他有各種各樣的門檻。」</p><p>隨着進組的人越來越多，來這裏求助的內容也越來越多樣。</p><p>除了去世親人留下的筆跡外，有人是想讓看一下腦出血爸爸左手寫的字，有人是希望能辨認下爸爸在 icu 寫的字，還有人希望能看下爸爸生病寫的字……</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_f73f4f56f14e466ea9ce77c37983e1ea@5624726_oswg999073oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源@豆瓣網友，豆友 63YkO6b7YA，組員猜出寫的是「嘴裏有東西」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_9d3a6e4b67834b87865761ec0f373412@5624726_oswg739216oswg960oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源@豆瓣網友&nbsp;有車我就上，組員推斷第一行是「我心很亂」，最後一行是「照顧好媽媽」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="600,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_0ecd5b2f909040b39d9d8a758479f4ab@5624726_oswg397087oswg600oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源@豆瓣網友&nbsp;豆友 LvMZeRVgA0，還沒有認出最終答案</p><p>也有組員會把小紅書的帖子搬運到組內，尋求牛人的建議。廣志的帖子就被搬運到了這裏。沒多久，小組裏和小紅書上就有人認出來，爺爺寫的可能是「他們為什麼不接我？」</p><p>廣志的爸爸三年前因為心臟問題去世，家裏人一直瞞着爺爺，説爸爸是去外地工作了，廣志覺得爺爺應該是想問爸爸怎麼還不回來，他越想越難受。後來廣志告訴家裏人把爺爺寫着字的信封留下來，和他的手錶、眼鏡都放在一起，保存在了大伯家。</p><p>momo 帖子發佈後的第 6 天，也有人推測出爺爺寫的應該是「領錢」。自從爺爺生病後，退休金就是家裏人每個月去取的，momo 和家裏人猜爺爺應該是覺得自己快不行了，催着大家去領錢。<strong>後來，momo 也把這張字條和爺爺的照片一起，放進了奶奶的櫃子裏。</strong></p><p>但 momo 沒想到，<strong>越來越多的網友在評論區分享親人去世前留下的字跡。</strong></p><p>@李芋瑾的爺爺寫的是，「孩子們再見了，人死一關誰都得過。」</p><p>@帕特里克.的爺爺説，「我的兒見字如面，我自己不想活了，你們都長大了。」</p><p>@網友小吳的爺爺給奶奶留下的是，「如果真的有來世的話，我倆再結夫妻來報答吧。」</p><p><strong>不光如此，也有網友分享了親人的照片，以及對親人的懷念。</strong>「這篇帖子已經成為了大家的情感寄託地，我不會刪。」momo 説。</p><p>在 momo 的帖子下面，還有一條評論是，「它可以是任何字，在你撐不住的時候。」廣志之前也看過類似的話，那時他還沒猜出爺爺的字跡，但他一下子就被這句話擊中了，<strong>他覺得爺爺到底寫了什麼已經沒那麼重要了，無論如何這些字都能給自己帶來能量。</strong></p><p>很多網友在爛字組發了一個認字貼後，再也沒登錄過豆瓣，甚至可能已經忘記自己曾發過帖。雖然組長拖鞋還是希望小組能迴歸爛字組的本質，讓組員感受到快樂和鬆弛。但也覺得，小組的存在或許能給他們帶來一絲希望。她打算未來在組內建一棟專樓，專門發佈想要辨別親人臨終字跡的帖子。</p><p>「哪怕他們可能也知道，自己永遠不知道寫這個的人到底想表達什麼，<strong>但這裏有一個希望，可能有一天就會有一個人認出來，你就會知道當時他想給你留下的話是什麼。</strong>」拖鞋説。</p><p>（應受訪者要求，文中名字均為化名。封面圖源網絡。）</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/YXw5wKrTAWABFs3oxXIqNg">「後浪研究所」</a>，作者：楊小彤、巴芮，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>35 萬首付在北京買房，北漂抄底「超級老破小」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3047428091104133?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-23 09:30:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_62ecc68dfc7f499fbef6a6afa99e22c0@5624726_oswg933350oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>35 萬首付，「抄底」超級老破小</strong></h2><p>不結婚不養娃不買房的「三不青年」，最近開始買房了。&nbsp;</p><p>首付 35 萬，月供 3400 元，90 後河北女孩橙子在北京古城附近買了一套總價 105 萬的房子。&nbsp;</p><p>那是一棟建於 1958 年的老破小，還有 4 年就滿 70 年產權了，建築面積僅 26.6 平米，一室 0 廳，廁所還是蹲坑。&nbsp;</p><p>但是這些都不重要，因為從此她在北京有家了。&nbsp;</p><p>決定買房時，橙子，在北京只看了這一套就決定要買下來了，卧室和廚房朝南，方方正正的小房子，「我一進去就能大概想象到我未來要把它改造成什麼樣子。」&nbsp;</p><p>晚上下班後她去跟房東談價格，做好談到下半夜的準備。幸運的是，他們只談了半小時就成交了，從 126 萬談到 105 萬，十分鐘簽好了合同。&nbsp;</p><p>在她眼裏，這套「超級老破小」房齡雖然老，但是周邊的配套很全，樓下就是快遞驛站和水站，小區門口開着一家盒馬奧萊賣場，物價長期打六七折。更重要的是，從小區走路 5 分鐘就能到達一號線始發站古城地鐵站，這對於在國貿上班的她通勤極其方便。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_82c8c75c243540d58676629e963bb396@5624726_oswg32421oswg1080oswg800_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">橙子新房的户型圖@橙子醬 in 北京有個 20 平小家</p><p>作為北漂，橙子的月收入穩定在 1 萬多，在北京買房這件事對她曾是個奢望。但是今年以來，北京房價政策的調整給了她「上車」的機會。&nbsp;</p><p>從去年下半年開始，北京持續發佈了多項措施穩定房價，對房地產市場進行漸進式「鬆綁」，包括首付比例下調、降低存量房貸利率、調減非京籍家庭購房社保或個税繳費年限等。<strong>截至目前，北京市的首套住宅首付比例已經降至 15%，首套住宅商貸利率調整下限至 3.15%，非京籍家庭購房社保滿 5 年改為滿 2 年等。</strong></p><p>樓市「上車」門檻一降再降，房價也在持續下行，這也是促使她考慮在北京買房的重要原因。 橙子成交的這套小房子，同户型在 2019 年的成交價是 150 萬，如今已經降到 100 萬出頭，她算了算手上的存款和可負擔的月供，感覺抄底的時候到了。&nbsp;</p><p>麥田房產一門店經理李珈在北京從事房產中介多年，據他了解，北京「老破小」房價普遍降幅在 20-30％左右，之前 300 萬總價以內的房子比較少，<strong>經過此次房價調整，300 萬以內總價已經比較普遍，也出現了不少 200 萬以內的房子，</strong>雖然房源一般，但對普通人而言，也算「夠得上」。&nbsp;</p><p>橙子的 20 平米小家&nbsp;</p><p>31 歲的小姚，也是此次樓市「解綁」的受益者。5 年前，碩士畢業的小姚順利入職北京一家國企。從參加工作的第一天起，他就把鏈家 APP 下載到了手機上，隔段時間就看看房價走勢，評估一下自己離買房這個目標有多遠，他給自己定了一個期限，5 年內要在北京買一套屬於自己的房子。&nbsp;</p><p>買房前，身邊所有人都勸他「再等等」。但是，北漂 12 年一共搬了 20 次家，他把這些聲音全部屏蔽了，一個字都沒聽進去，「我一定要買。」&nbsp;</p><p>今年 8 月，他開始「特種兵式」看房，14 天內看完了 63 套房子。最終他掏空積蓄，還跟朋友借了 20 萬，湊了 44 萬，以 2 成首付比例，在十里堡入手了一套總價 244 萬、60 平的頂層老破小，交定金的時候，他的手都在抖，「不敢相信我買房了。」&nbsp;</p><p>過户那天，他花了 65 元給自己買了一束向日葵，這是他人生第一次收到花，自己送給自己。他還發了一條朋友圈，沒有屏蔽任何人，他寫道：算是把破爛不堪的自己一點一點拼湊起來了。&nbsp;</p><p>這條朋友圈收穫了他朋友圈有史以來最多的贊。&nbsp;</p><h2><strong>「家」的執念</strong></h2><p>每一個決定買房的年輕人背後都有一個心酸的租房故事。&nbsp;</p><p>小姚對房子有着特殊的執念。他出生在一個單親家庭，從小跟着媽媽四處奔波，媽媽去哪打工，他就跟着去哪上學，在他的記憶裏，他和媽媽一直在不停地搬家，自己從未在一個地方停留超過 10 年。&nbsp;</p><p>別人問他是哪裏人，他也不知道自己到底算哪裏人。<strong>因為總當「外地人」，不會説本地方言，他在學校遭遇過校園霸凌。</strong></p><p>高中時，他和母親租住在同學家的閣樓上，蝙蝠經常在家裏飛來飛去，一個人害怕極了。 夏天的閣樓悶熱難耐，室温高達 40 度，為了降温，他把腳泡在水桶裏寫作業，就這樣，他從安徽的小城考到了北京的一所重點大學。&nbsp;</p><p>小姚的買房日記@姚哥就愛搖</p><p>「年輕的時候不覺得搬家是個負擔」，最近在房山買房的李文還記得十年前剛到北京的時候，正是冬天裏的凌晨 3 點，天寒地凍，但她覺得未來的一切都是嶄新的。&nbsp;</p><p>她一個人租住在 200 塊錢的半地下室，一張小牀，一張小桌子，再塞個行李箱，把 5 平米的房間塞得滿滿當當的。&nbsp;</p><p>但是，北漂十年，搬家十次。每搬一次家，「漂泊感就越重。」今年，她看到北京的房價和首付比例都在下降，一點一點，降到自己能「夠得着」的位置，算了一下手裏的錢，「差不多了。」&nbsp;</p><p>談價的時候，她跟房東坦言一個人還貸的壓力大，「你再給讓點」，就這樣一點一點磨，降了 10 萬後，她湊了不到 50 萬，貸款 80 萬買到一套總價 125 萬的房子。&nbsp;</p><p>「家」的概念，在單身女性身上還有着更復雜的解讀。&nbsp;</p><p>30 歲的劉小小今年 7 月在北京房山區入手一套總價 125 萬的老破小。在她看來，<strong>一個女性，不管是單身還是已婚，只要房子不屬於你，你就沒有家，你的孃家不是家，你的婆家也不是家。</strong></p><p>劉小小從 19 歲就離家打工，如今在北京已經漂了 12 年。每年過年，她抬頭望着萬家燈火感慨：為什麼家家户户張燈結綵，只有她過年還要回父母和弟弟家。&nbsp;</p><p>回家就面臨着催婚，這是每一個大齡女青年都難以迴避的命題。「雖然我也有自己的房間，但找什麼東西都找不到，感覺自己像個外人。」&nbsp;</p><p>今年房價和首付比例以及利率都在下降，她漸漸有了在房山買房的念頭。頗有些傳奇的是，劉小小看好的這套老破小，上一任業主恰好是一個八十多歲的獨居老太太。老太太年輕的時候跟丈夫離了婚，獨自將女兒撫養長大。「<strong>當時有另一個賣家出價比我高 10 萬」，但是老太太沒賣，不知是否是出於對單身女性的身份認同，老太太最終把房子低價賣給了劉小小</strong>。&nbsp;</p><p>單身女性買房的比例的確在增長。58 同城和安居客發佈的《2024 女性置業調查報告》顯示，在參與調研的女性購房中，未婚女性已購房的佔比已達 61.6%，且女性獨立購房的比例在上升。&nbsp;</p><h2><strong>沒有 6 個錢包，只能掏空自己&nbsp;</strong></h2><p>眼下，單身年輕人買房的趨勢或許剛剛開始。&nbsp;</p><p>近日，民政部公佈的數據顯示，今年前三季度，全國結婚登記 474.7 萬對，較去年同期減少 94.3 萬對，2024 年將大概率延續結婚人數遞減的態勢。另一邊，2024 年上半年新生兒出生數量僅 433 萬，尚且不到 500 萬。&nbsp;</p><p><strong>這意味着「一人一屋一貓」的趨勢或將持續很久。「一個人還房貸」，也成了單身年輕人買房的普遍現象</strong> 。&nbsp;</p><p>與過往以結婚為目的的購房需求不同，他們作為獨立個體購房自住。失去伴侶和父母的支撐，也就沒有「6 個錢包」了，他們只能掏空自己。&nbsp;</p><p>買房前，他們必須計算好手裏的現金，以及未來十年甚至更長時間內能穩定支出的現金流。在不影響生活質量的前提下，算出一個首付比例和可承受的貸款總額。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_c703f27cb235491eb640111f90e6dd38@5624726_oswg101393oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">橙子決定自己刷牆。</p><p>橙子每個月可承受的月供是 3000 多元，這個數字跟她現在的房租十分接近，只要能付得起首付，月供就等於交房租了。&nbsp;</p><p>已經在房山買房的女孩劉小小在做買房預算時算了一筆賬，<strong>她的月供不能超過公積金和現在的房租共和，她從月供額度倒推出一個貸款總額，加上她能負擔的首付，就是她的購房預算。</strong></p><p>對於月薪不到 2 萬的年輕人而言，他們的購房預算一般在 200 萬左右。對於有通勤需求的人而言，能在市區找到一套總價 200 萬以內户型方正、滿足基本生活需求的房子並不容易。&nbsp;</p><p>橙子在網上看到太多奇奇怪怪的户型，「各種稜角的，還不是等邊的，進去都要迷路了。」&nbsp;</p><p><strong>作為單身女孩買房，她們還需要格外留意安全問題。</strong>劉小小每到一個小區，先看這個小區有沒有攝像頭，再打聽一下小區住户的背景如何。</p><p>幸運的是，房價下探給了他們更多的選擇。僅鏈家 APP 能檢索到的位於北京城六區 200 萬以內的住宅就有 2000 多套，如果擴大到五環外，他們的選擇顯然會更多，僅房山、順義、大興、通州四區就集中了超 7000 套總價低於 200 萬的普通住宅。&nbsp;</p><p>小姚在看房的時候，從大興的新宮、豐台麗澤、一直看到雙井、團結湖等等這些在他以前「從來不敢想的地方」。&nbsp;</p><p>看房過程中，小姚把所有看過的房子都彙總成一個 Excel 表格，分別列出房子的位置、地段、價格、優缺點，逐一對比。&nbsp;</p><p>最多的時候，他一天看了 10 套房子，看房的心態從「看什麼都好」，到「哪哪都是缺點」，為了確認頂層的老破小會不會漏雨，他專門找了一個下雨天去看房，直到確認不漏雨才定下來，「就是它了。」&nbsp;</p><p>當他拿到房產證的時候，他「像摸彩票一樣」撫摸着紅色的硬殼封面，看着房產證上的「單獨所有」，小姚突然意識到自己終於有了一個地理意義上的「家」。&nbsp;</p><p>萬家燈火，從此也有自己的一盞了。&nbsp;</p><h2><strong>2 成首付「上車」後</strong></h2><p>在買房以前，小姚從未想象過，30 歲後迎來的另一段成長的契機，是由一個房子帶來的。</p><p>他買房的首付僅 2 成，且首付有欠債，他不僅要還 7200 元的月供，同時還需要考慮償還欠債。月供佔到他月收入的 40%，「壓力非常大。」&nbsp;</p><p>他開始全面縮減開支。<strong>以前一頓外賣三四十，現在換成了美團的拼好飯，12.9 元就可以買到一份麻辣香鍋蓋飯。點外賣的時候必須得用神券「膨脹」一下，「我現在最不喜歡聽的一句話就是‘神券不膨脹’，必須膨脹。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,875" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241122/v2_df75c82943124ee9b54bc6c7828805ba@5624726_oswg158796oswg1080oswg875_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小姚的户型設計草稿</p><p>盒馬每天晚上 9 點以後有食品買一贈一或買一贈二，「我必須狠狠蹲點拿下」，為了搶到打折的食物，他特意加了麪點區櫃員的微信，叮囑對方每天務必把打折的食物留出一份給他。&nbsp;</p><p>他的摳門連身邊的朋友都察覺到了。室友問他，「自從買房後怎麼見天就看到你往回撿破爛？」&nbsp;</p><p>「這哪是破爛，都是值錢的東西！」小姚不忿地反駁道。&nbsp;</p><p>房貸重塑了小姚的消費觀。他開始對物價敏感，關心政府補貼，對自己的金錢有更明確的掌控感。&nbsp;</p><p>沒買房的時候，他每天都會點一杯星巴克，在朋友圈裏玩抽象，「每天一杯星巴克，不為什麼，只是自己的生活習慣而已。」&nbsp;</p><p><strong>買房後，星巴克悄悄降級成了瑞幸。瑞幸漲價後，他立馬換成了 9.9 元的庫迪。</strong> 甚至有朋友建議他，把星巴克的杯子留着，以後每天往裏倒咖啡就行，這樣抽象還能玩得動。&nbsp;</p><p>被房貸改變消費觀的不僅是小姚，還有劉小小。買房後，她每月需要還 6000 多元的房貸。為了防止自己亂花錢，她學會了記賬。有一段時間，她曾陷入過焦慮，當時公司正在裁員，她很怕公司裁到自己。&nbsp;</p><p>也許，<strong>大數據都感受到了她的緊張。</strong>小紅書經常給她推送「30 塊錢一杯奶茶＝一盒雞蛋」的帖子。於是，她戒掉了每天一杯的奶茶。&nbsp;</p><p>劉小小還是「李佳琦女孩」，經常買兩三千的衣服化妝品，她購物很少看價格，雙十一必須湊到 7000 的滿減活動，把所有額度的消費券都用完。&nbsp;</p><p>買房後，她已經有好幾個月沒給自己買衣服了。剛剛過去的雙十一，她只給新家添置了大件的傢俱和電器，本來打算買一件羽絨服的，但是看看價格，一件衣服快趕上一個月房貸了，果斷放棄。&nbsp;</p><p>對於買房的單身北漂而言，壓縮開支還不是最痛苦的，最痛苦的是裝修階段。<strong>老破小的裝修堪比開盲盒，你永遠不知道下一個問題會出在哪。</strong></p><p>小姚的老破小，開工即投訴。因為房子年代太久，拆除的過程中震了樓下住户一屋子灰，樓下大姐怒了，他立馬連滾帶爬地跑去道歉。&nbsp;</p><p>繁瑣的裝修過程讓劉小小滿臉長痘，月經不調。裝修的錢也是自己的積蓄，她甚至萌生了能不能找個男朋友幫她盯着先把房子裝完的念頭。&nbsp;</p><p>劉小小見證了老破小的蜕變。</p><p>但是有時候，改造老破小帶來的情緒價值遠比實用性更重要。<strong>人人都有豪宅夢，但並不是人人都買得起豪宅。在橙子眼裏，20 平米的老破小，也可以是一個女孩的城堡。</strong></p><p>橙子的卧室雖然只有 13 平米，完全沒必要做隔斷，但她依然花 4200 做了一個法式隔斷窗。她打算給自己打造一個室內小花園，自己刷牆改造，「主打一個沒苦硬吃。」&nbsp;</p><p>但是這個過程滿足了她對一個私人空間的支配感。她説，未來的自己要過一種「不靠男人，不靠原生家庭，自己在獨立王國與世隔絕的生活。」&nbsp;</p><p>高槓桿「上車」的北漂，都在適應新的生活處境。小姚是個極愛熱鬧的人，童年經歷讓他時常缺乏安全感，從小到大身邊總圍着一羣人，從未一個人獨處過，「現在一想到我要自己一個人搬進一個房子裏，我就會感覺特別恐懼。」&nbsp;</p><p>裝修時，設計師問詢他想要什麼風格。他果斷拒絕了原木風和極簡風，「很像住酒店，我受不了寂寞的感覺。」小姚打算把家設計成中古風，把家裏塞得滿滿當當的。&nbsp;</p><p>對於單身買房的北漂，婚姻一直是懸在心上的一件大事。在後浪研究所的訪問中，30＋的年紀，幾乎沒有人能逃過父母的催婚。哪怕買房也無法撫平上一輩的婚育焦慮。小姚的母親一直希望他能有一個「完整的家」，哪怕不幸福，吵吵鬧鬧也能過得去。&nbsp;</p><p><strong>面對父母的婚育焦慮和快速流轉的都市節奏，一套房子反而成了單身北漂短暫的「避難所」。</strong></p><p>橙子所在的公司大樓對面就是高聳入雲的中國尊。但是她對國貿的繁華無暇他顧，下班後的她匆匆匯入人流，步行十分鐘就可以到達國貿地鐵站，乘坐一號線以後，只要在地下穿行 40 分鐘，就可以到達五環外那個 20 平米的獨立王國。&nbsp;</p><p>那裏是另一個北京。&nbsp;</p><p>（文中部分受訪者為化名）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/KkplJz7uMOGghF0Cz2OyGQ">「後浪研究所」</a>，作者：張晶、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家税務總局：12 月 1 日起全國推廣應用「數電發票」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050219452763016?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 18:03:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國家税務總局：12 月 1 日起全國推廣應用「數電發票」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西南證券：控股股東將變更為渝富控股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050217627192198?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 18:01:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 24 日，西南證券公告，重慶渝富資本運營集團有限公司（下稱渝富資本）擬將其持有的公司 29.51% 股權變更至重慶渝富控股集團有限公司（下稱渝富控股）名下，該變動屬於股東及其一致行動人之間內部變動，股東及其一致行動人合計持股數量和比例不會發生變化，不涉及向市場減持。本次股東權益變動完成後，渝富資本將不再持有公司股權，渝富控股將直接持有公司 1,960,661,852 股，佔公司總股本的 29.51%，為公司控股股東。渝富控股、水務環境集團和輕紡集團為一致行動人，合計持有公司 31.42% 股權。公司實際控制人仍為重慶市國有資產監督管理委員會。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>別克：昂科威 Plus 兩個月交付超 2 萬台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050216745667208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 18:00:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 24 日，別克宣佈，昂科威 Plus 車型自推出限時一口價以來，兩個月交付超 20000 台。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>時隔近一年，孫東旭重回東方甄選直播間</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050180190079620?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 17:23:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 24 日下午，時隔近一年未開播的孫東旭（東方小孫）現身東方甄選直播間。直播中，孫東旭和主播天權再次搭檔，在倉庫邊給消費者打包發貨，邊介紹相關商品。今年 1 月初，東方甄選小作文風波後，孫東旭曾現身東方甄選直播間帶貨，他表示，自己目前在公司的定位就是做些力所能及的事情，是一個兼職主播。不再做公司管理工作後時間很充裕，可以精心準備直播內容。2023 年 12 月 16 日，東方甄選通過官方賬號宣佈，免去孫東旭東方甄選執行董事、CEO 職務，董事長俞敏洪兼任東方甄選 CEO 職務。隨後，東方甄選亦在港交所公告，於 2023 年 12 月 22 日，孫東旭已辭任公司非執行董事一職，即時生效。公告顯示，孫東旭之辭任乃由於鑑於最近的輿論風波，其對公司品牌及聲譽管理不善。董事會認為，孫東旭之辭任將能夠更好地維護公司股東的利益。2023 年 12 月 23 日，俞敏洪在抖音評論區透露，東方小孫不會離開東方甄選。俞敏洪表示，「大家放心，東方小孫不會離開東方甄選，我會努力守護愛護好東方甄選的每一位孩子！」（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中央網信辦舉報中心開設涉「網絡平台算法典型問題」專項舉報郵箱</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050164392086400?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 17:07:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據中央網信辦舉報中心，為配合中央網信辦「清朗·網絡平台算法典型問題治理」專項行動，進一步深化互聯網信息服務算法綜合治理，即日起至 2025 年 2 月 14 日，特開設郵箱 suanfa@12377.cn，專門受理涉「網絡平台算法典型問題」相關舉報線索，歡迎廣大網民朋友舉報監督。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金髮科技：全資子公司特塑公司擬引入外部投資者金石基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050147685272193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 16:50:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 24 日，金髮科技公告，全資子公司特塑公司擬通過增資擴股方式引入外部投資者金石基金。根據特塑公司的資產評估報告，金石基金擬以每 1 元註冊資本 26.09 元的認購價格認購特塑公司新增註冊資本 1,916.4431 萬元，認購對價為人民幣 5 億元。公司全資子公司上海金髮擬在本次增資中放棄其對特塑公司的優先認購權。本次交易不構成關聯交易，亦不構成重大資產重組。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>杭州二手房漲勢領先</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050147138472839?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 16:50:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在二線城市中，杭州樓市率先全面回暖，時間進入 11 月下旬，熱度仍在延續。 今年是杭州樓市的「政策放開之年」，5 月杭州宣佈徹底放開樓市限購，無論是本市還是外省市居民、不論户籍都可以到杭州購房且套數不限；今年 10 月，杭州又宣佈取消新房限價，新出讓住宅用地不再設置新建商品房限價要求，此外還同時官宣了下調房貸利率、降低首付比例、取消社保排序等政策，幾乎推翻了此前樓市過熱期出台的所有限制性措施，購房者迎來了「史上最寬鬆」的購房條件。 在今年 10 月的一攬子房地產新政出台後，杭州樓市迎來一波購房高潮——二手房成交量衝上歷史高位，價格企穩；新房市場紅盤不斷，「打新」熱度攀升；土地市場又出新「地王」，最高溢價率超過 64%。 近日國家統計局公佈 70 城房價數據，杭州的二手房漲幅十分顯眼，環比上漲 0.8 個百分點，在 70 城中漲幅排名第二，僅次於北京。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京 180 套別墅臨拍前因「案外人異議」撤回，所在項目此前曾歷經多次轉手和拍賣</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050141520366215?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 16:44:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[臨近開拍日（11 月 25 日），此前傳得沸沸揚揚的北京順義 180 套別墅法拍卻因「案外人對拍賣財產提出確有理由的異議」而宣告撤回。截至發稿，已有 295 人設置提醒，17223 次圍觀。11 月 24 日，有資深法拍人士向記者分析，提出這類異議一般有以下情況：一是如果房子已經賣了，但還在開發商名下，沒有過户，那部分小業主肯定會有異議；還有一種，如果開發商欠的錢比較多，第二債權人、第三債權人之前沒有按款分配，他們也會提異議，這主要是為了分配房款。這 180 套別墅所在楓橋別墅位於順義高檔別墅區，地理位置優越，但目前現場雜草叢生。該項目自 1993 年拿地以來，歷經多次轉手和拍賣，因質量問題和市場原因，銷售一直不理想。（每經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>豪鵬科技：子公司參股企業 Elong Power 在美上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050138192710279?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 16:41:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 24 日，豪鵬科技公告，公司通過全資子公司惠州市豪鵬科技有限公司參股的 Elong Power Holding Limited 已於美國當地時間 2024 年 11 月 22 日在納斯達克證券交易所上市，股票代碼為「ELPW」。豪鵬科技間接持有 Elong Power 172.72 萬股股份。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>湖南黃金回應平江發現超 40 條金礦脈：最終能夠注入上市公司的黃金資源以評審備案的儲量為準</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050112545458819?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 16:14:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 24 日，湖南黃金髮布異動公告，公司股票連續 2 個交易日收盤價格漲幅偏離值累計超過 20%，屬於股票交易異常波動的情況。

公司關注到有媒體發佈「湖南平江發現超 40 條金礦脈：遠景儲量超 1000 噸，估值達 6000 億元」，報道稱湖南省地質院在萬古金礦田地下 2000 米以上深度地層發現超 40 條金礦脈，金品位最高達 138 克/噸，探礦核心區累計探獲黃金資源量 300.2 噸。據瞭解，報道中的「湖南平江縣萬古金礦田」包括公司全資子公司湖南黃金洞礦業有限責任公司擁有的 1 個採礦權和 3 個探礦權、控股股東湖南黃金集團有限責任公司（下稱湖南黃金集團）控股子公司湖南黃金天嶽礦業有限公司擁有的 5 個採礦權和 7 個探礦權，以及由其他民營主體擁有的周邊探礦權及未劃定礦區範圍的空白區。

目前，公司與控股股東正在積極推進該項目，最終能夠注入上市公司的黃金資源以萬古礦區「一體化勘查」項目提交湖南省自然資源廳評審備案的儲量為準。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國芯科技：公司研發的高性能 AI MCU 芯片新產品內部測試成功</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050111428742018?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 16:13:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 24 日，國芯科技公告，公司研發的高性能 AI MCU 芯片新產品 CCR7002 於近日在公司內部測試中獲得成功。本次成功研發的芯片新產品 CCR7002 是公司與廣東賽昉科技有限公司（下稱「賽昉科技」）共同研發推出的高性能 AI MCU 芯片，採用多芯片封裝技術集成了賽昉科技的高性能 SoC 芯片子系統與公司的 AI 芯片子系統。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恩捷股份：控股子公司與億緯鋰能簽訂全球戰略合作框架協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050111054203783?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 16:13:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 24 日，恩捷股份公告，控股子公司上海恩捷與億緯鋰能簽訂《全球戰略合作框架協議》，雙方將在產品供應、技術交流等方面進行長期穩定合作。億緯鋰能預計 2025 年至 2031 年在東南亞、歐洲等市場向上海恩捷及其具有控制權的關聯公司採購電池隔膜不少於 30 億平方米，具體以採購訂單為準。本協議的簽訂有助於提升公司在全球鋰電池隔膜行業的市場拓展力、綜合實力和國際化水平。本協議為日常經營性協議，不涉及關聯交易。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>邦彥技術：籌劃購買星網信通控股權，股票停牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050093867109248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 15:55:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 24 日，邦彥技術公告，公司正在籌劃以發行股份及支付現金的方式購買深圳星網信通科技股份有限公司的控股權同時募集配套資金。本次交易預計構成重大資產重組，不構成關聯交易，不會導致公司實際控制人發生變更，不構成重組上市。因本次交易尚存在不確定性，公司股票自 2024 年 11 月 25 日起停牌，預計停牌時間不超過 5 個交易日。本次交易的具體方案將由交易各方另行簽署正式協議予以約定。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海 11 月二手房成交套數已突破 20000 套</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050092484430725?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 15:54:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海二手房市場成交持續活躍。網上房地產數據顯示，11 月 23 日，上海二手房成交套數為 1224 套，二手房成交面積 96350.25 平方米。截至 11 月 23 日，上海本月二手房成交套數已突破 20000 套，達到 20333 套。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華潤雙鶴：司美格魯肽注射液獲批臨牀試驗</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050074083822466?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 15:35:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 24 日，華潤雙鶴公告，公司近日收到國家藥品監督管理局簽發的司美格魯肽注射液的《藥物臨牀試驗批准通知書》，批准其作為生物類似藥進行體重管理適應症的臨牀試驗。該適應症涉及成人肥胖和超重患者，以及 12 歲及以上初始 BMI 為 95 分位或肥胖的患者。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲議會放出風聲：涉電動汽車關税爭端，中歐即將達成協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050073402968969?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 15:35:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據德國新聞電視頻道網站 11 月 22 日報道，歐洲議會貿易委員會主席貝恩德·朗格表示，歐盟在特朗普入主白宮後必須重新調整其競爭政策。他説，至少在有關中國電動汽車的關税爭端中有望達成協議。對於德國總理朔爾茨堅決反對歐盟對中國電動汽車加徵關税，貝恩德·朗格認為，朔爾茨對中國電動汽車關税有不同的評估，因為德國製造商在中國有市場。德國擔心中國可能會強烈反對，從而影響這些在中國市場的製造商。此外，歐盟仍與中方就電動汽車進行談判，並即將與中國達成取消關税的解決方案。 (上觀新聞)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>四部門：嚴禁利用算法實施大數據「殺熟」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050063222672008?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 15:24:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[網信辦、工信部、公安部、市場監管總局等四部門決定自即日起至 2025 年 2 月 14 日開展「清朗·網絡平台算法典型問題治理」專項行動。工作方案提到，嚴禁利用算法實施大數據「殺熟」。嚴禁利用用户年齡、職業、消費水平等特徵，對相同商品實施差異化定價行為。提升優惠促銷透明度，清晰説明優惠券的領取條件、發放數量和使用規則等內容。客觀如實説明優惠券領取失敗原因，嚴禁以「來晚了」「擦肩而過」等提示詞掩蓋真實原因。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>四部門：開展「清朗·網絡平台算法典型問題治理」專項行動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050062572850057?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 15:24:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 24 日，據「網信中國」微信公眾號消息，《關於加強互聯網信息服務算法綜合治理的指導意見》《互聯網信息服務算法推薦管理規定》等政策文件印發以來，各部門各地區加強組織推進，網站平台積極落實有關管理要求，算法應用生態日益規範，但仍存在一些需要持續加強治理的典型問題。為進一步深化互聯網信息服務算法綜合治理，現決定自即日起至 2025 年 2 月 14 日開展「清朗·網絡平台算法典型問題治理」專項行動。提到落實算法安全主體責任。健全算法機制機理審核、數據安全的管理制度和技術措施。確保算法的訓練數據具有合法來源，及時檢測修復代碼安全漏洞和算法邏輯缺陷，定期對算法模型的可用性、可控性、可解釋性以及數據處理、模型訓練、部署運行等環節開展安全評估。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>四部門：深入整治「信息繭房」、誘導沉迷問題</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050060485757575?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 15:21:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[網信辦、工信部、公安部、市場監管總局等四部門決定自即日起至 2025 年 2 月 14 日開展「清朗·網絡平台算法典型問題治理」專項行動。工作方案提到，深入整治「信息繭房」、誘導沉迷問題。構建「信息繭房」防範機制，提升推送內容多樣性豐富性。嚴禁推送高度同質化內容誘導用户沉迷。不得強制要求用户選擇興趣標籤，不得將違法和不良信息記入用户標籤並據以推送信息，不得超範圍收集用户個人信息用於內容推送。規範設置「不感興趣」等負反饋功能。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>外賣騎手「開掛」搶單，激烈競爭催生灰產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3050015671716745?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-24 14:36:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，「外賣搶單軟件」成為關注熱點，有報道稱，外賣騎手花 200 元購買軟件就能開掛搶單。 此類軟件號稱以毫秒級別的速度自動刷新、自動搶單，配送範圍、單價、送哪一類物品、順路單接不接等各種情況都能設置。有賣家宣傳稱，月收入可實現輕鬆翻倍。（央廣網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>