<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>馬斯克希望大家相信特斯拉，寶馬發佈限量版敞篷跑車 ｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2989239325681921?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 17:33:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>伊隆·馬斯克希望大家相信特斯拉即將實現自動駕駛</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>2024 年 10 月 11 日，埃隆·馬斯克宣佈特斯拉即將推出「完全自動駕駛」功能，聲稱這項技術將不再需要駕駛員幹預，能夠完全自動完成從出發到目的地的駕駛任務。這一聲明立即引發了公眾和業內專家的廣泛關注與質疑。目前，特斯拉的自動駕駛技術（FSD）仍處於測試階段，依賴於駕駛員在緊急情況下的幹預。儘管特斯拉推出了部分自動駕駛功能，如自動變道和自動停車，但 FSD 系統的安全性和可靠性仍然受到質疑。專家認為，完全自駕技術需要大量的數據積累和測試，才能證明其在複雜道路條件下的安全性。然而，特斯拉目前似乎還缺乏足夠的數據來支持這一技術。儘管如此，馬斯克堅持認為，特斯拉的系統已經足夠成熟，能夠在全球範圍內推廣。馬斯克還指出，傳統汽車製造商在自動駕駛方面進展較慢，特斯拉將繼續領先。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="712,380" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_f196f66ef7e642358fac3d8355321c7e@6130289_oswg402976oswg712oswg380_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">CyberCab（來源：特斯拉）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>埃隆·馬斯克這次的宣佈無疑為特斯拉引發了新的關注和討論，也為自動駕駛技術的未來投下了更多的變數。從技術角度來看，儘管特斯拉的 FSD 系統在某些方面已經取得了顯著進展，但要説它已經具備完全自駕的能力，至少在當前的技術條件下，這種説法顯得有些過於樂觀。儘管特斯拉在自動駕駛領域取得了進展，但完全自動駕駛技術仍需要更多的實地測試和數據驗證。特斯拉應該更加註重技術的安全性和可靠性，而不是急於在市場上推出未經充分驗證的系統。希望公司能以更謹慎的態度推進自動駕駛技術，確保公眾安全。</p><h3><strong>比亞迪預告全新大型豪華電動 SUV，首度曝光設計圖</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>2024 年 10 月 11 日，比亞迪（BYD）正式發佈了其全新大型豪華電動 SUV 的預告圖。通過這組預告圖，比亞迪展示了這款尚未正式發佈的車型的外觀設計，吸引了廣泛關注。據透露，這款新車將定位於豪華電動 SUV 市場，預計將成為比亞迪在該領域的重要突破。根據圖片顯示，這款全新 SUV 具有現代感十足的外觀設計，流線型的車身、鋭利的前大燈以及大膽的前臉設計，顯示出強烈的未來感和豪華氛圍。車頭部分的細節設計非常考究，前格柵和車燈的配合展現了比亞迪的設計創新。此外，新車的車身尺寸和造型顯示其為一款大型 SUV，預計將提供更寬敞的車內空間和豪華的配置。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="762,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_fe2223d9ed0047afb833b262d7ac71c6@6130289_oswg304242oswg762oswg360_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BYD 騰勢 D9（來源：比亞迪）</p><p>比亞迪並未透露該車的具體技術參數，但預計這款新車會搭載比亞迪最新的電池技術與電動驅動系統，可能會具備較長的續航里程和快速充電功能。作為比亞迪在豪華電動 SUV 市場的佈局，這款車型或將與市場上的其他高端電動 SUV 如特斯拉 Model X、奧迪 e-tron 等展開競爭。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>比亞迪作為全球電動車領域的領先企業，逐步擴大其市場份額並涉足豪華電動 SUV 市場是一個非常明智的戰略決策。豪華電動 SUV 市場潛力巨大，尤其是在歐美等發達地區。比亞迪的全新大型 SUV 將面臨強大的競爭，但憑藉其技術積累和品牌影響力，有望在市場上取得成功。從預告圖來看，這款新車在設計上展現了未來感和豪華感，符合消費者對高端電動車的期待。比亞迪能否在動力系統、續航、智能化等方面提供一流體驗，將是這款車能否成功的關鍵。</p><h3><strong>Polestar 展示未來電動車技術，但需加速實際銷售步伐</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>2024 年 10 月 11 日，Polestar 舉行了一場展示活動，展示了其未來的電動汽車技術和設計。然而，儘管這場活動讓公眾對 Polestar 的未來充滿期待，但專家和業界評論人士表示，Polestar 現在面臨着一個迫切的挑戰——從展示概念車和技術，到真正推動汽車銷售，品牌需要採取更為積極的行動。在此次活動中，Polestar 展示了其新款車型的進展，包括先進的電動驅動系統、創新的設計理念以及與智能技術的整合。然而，儘管 Polestar 的技術和設計表現不俗，但目前它在市場上的實際銷售成績並未達到預期。Polestar 在全球市場的滲透仍然較為有限，尤其是在競爭激烈的電動汽車市場中，品牌面臨的壓力越來越大。業內人士認為，Polestar 的下一步行動應該是將更多的精力集中在銷售策略上，特別是在市場推廣和客户體驗方面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="759,378" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_6fdf1f9a461a4cffaefa8eec32be2d6d@6130289_oswg278469oswg759oswg378_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Polestar 3 電動 SUV（來源：Polestar）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>Polestar 無疑是一個充滿潛力的電動汽車品牌，憑藉其獨特的設計和前沿的技術，已經吸引了不少消費者和車迷的關注。然而，光靠技術和創新展示是不足以支持其在激烈的電動汽車市場中立足的。Polestar 需要更加註重銷售和市場策略，尤其是在目前全球電動汽車競爭加劇的背景下，品牌的生存與發展將取決於如何在市場上取得更大的份額。此外，Polestar 還需要考慮如何提升消費者的購買意願。無論是在價格、服務還是品牌體驗上，如何打破消費者的心理預期，才是品牌真正走向成功的關鍵。</p><h2><strong>「&nbsp;大事件&nbsp;」</strong></h2><h3><strong>特斯拉的 FSD 轉移計劃迴歸，第四次提供限時優惠</strong></h3><p>2024 年 10 月 11 日，特斯拉將再次允許現有車主將「完全自動駕駛」項目轉移到新車購買中，儘管該公司此前曾表示，在 11 天前第三次結束後，該項目將永遠不會恢復。但這是該計劃的第四次推出。特斯拉的這一限時優惠使得現有車主可以將 FSD 功能從一輛車轉移到另一輛車，通常是在購車或更換車輛時的優惠選擇。這項計劃引起了特斯拉車主和潛在消費者的廣泛關注。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="794,375" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_dc38176a5bda4101b6fa2eb06c6c15f7@6130289_oswg345064oswg794oswg375_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 FSD 展示（來源：特斯拉）</p><p>特斯拉的 FSD 功能是一項增強型自動駕駛技術，目前處於逐步推出的階段，允許車輛在特定條件下實現部分自動化駕駛。然而，FSD 系統並不是完全無人駕駛，仍需駕駛員隨時準備接管控制權。儘管如此，FSD 功能的前瞻性技術和未來潛力吸引了大量消費者。這項轉移計劃每次推出時，都有限時的優惠政策，通常會在一定時間內提供。這也是特斯拉的一種促銷手段，旨在鼓勵車主持續購買其電動車及相關技術服務。此次迴歸的轉移計劃與之前類似，但具體的價格和細節尚未完全透露。不過，車主可以在購買新車或換車時，享受到 FSD 轉移的優惠。</p><h3><strong>起亞公佈澳大利亞 EV5 價格，低於競爭對手成為市場新選擇</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="766,368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_ce5485180a7549d2b6a9df2c69ae276d@6130289_oswg267161oswg766oswg368_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 EV5（來源：起亞）</p><p>2024 年 10 月 11 日，起亞正式發佈了其全電動 SUV 車型，EV5 的起售價為 58,990 澳元，這一價格明顯低於同類競爭對手，如特斯拉 Model Y 和福特 Mustang Mach-E 等。特斯拉 Model Y 的起售價在澳大利亞約為 70,000 澳元，而福特 Mustang Mach-E 也在 70,000 以上。EV5 採用起亞最新的電動平台，搭載了先進的動力系統，提供長續航和快速充電能力。根據官方數據，EV5 的續航里程超過 500 公里（WLTP 標準），並支持快速充電，能夠在不到 30 分鐘的時間內充電至 80%。此外，EV5 還配備了起亞最新的智能技術，包括車載娛樂系統、自動駕駛輔助功能以及多項安全配置。</p><h3><strong>通用汽車推出新型能源儲存解決方案，為全美電動汽車車主提供支持</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="635,370" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_a4fea07dca65423081889865b82beec3@6130289_oswg272501oswg635oswg370_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">凱迪拉克電動車充電場景（來源：GM）</p><p>2024 年 10 月 11 日，通用汽車（GM）宣佈推出全新的能源儲存解決方案，專為美國電動汽車（EV）車主設計。這些新方案將為 EV 車主提供更高效、經濟的家用能源管理選項，幫助他們最大化使用可再生能源，並優化電動汽車充電體驗。通用汽車的這一新服務，名為「GM Energy」，將結合車主的電動汽車、家用電池儲能設備和智能家居技術，提供一系列能源解決方案。通過這一平台，車主可以更方便地管理家庭的能源使用，利用電動汽車的電池作為備用電源，甚至在必要時將電力反饋到電網中，從而獲得額外的能源收入。</p><h3><strong>比亞迪成為中國最大的汽車集團，低成本電動汽車主導了市場</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="740,377" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_af5a260c33724a54abcbf49c03343d65@6130289_oswg389116oswg740oswg377_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪海鷗電動汽車 (來源:比亞迪)</p><p>比亞迪（BYD）不僅在中國市場上銷量領先，上個月還取得了一個更為重要的里程碑。在 9 月份的銷售中超過上汽集團（SAIC）後，比亞迪現在是中國最大的汽車集團。去年比亞迪的銷量激增 62%，售出超過 300 萬輛汽車，正式成為中國最暢銷的品牌。上個月，比亞迪銷售了創紀錄的 419,426 輛汽車，比 2023 年 9 月增長了 45%，這個數字包括了比亞迪的騰勢、方程豹和仰望等子品牌。儘管中國市場迎來了新的競爭者，價格戰也在加劇，但比亞迪仍在搶佔市場份額。比亞迪最便宜的電動汽車海鷗在 8 月份成為中國最暢銷的電動汽車，售出了 40,949 輛。9 月份，比亞迪又售出了 43,425 輛海鷗車型。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="856,446" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_52f9f3ba1e96438d8015af2cb0a48de9@6130289_oswg410350oswg856oswg446_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寶馬 Skytop Roadster（來源：寶馬）</p><p>2024 年 10 月 11 日，寶馬宣佈計劃打造 50 輛限量版兩座敞篷跑車——Skytop Roadster。這款車是寶馬為慶祝其經典車型的復興而推出的特殊版本，設計上融合了現代技術與復古美學。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="851,429" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_b131943324fe44e7bcef6690957616e6@6130289_oswg496561oswg851oswg429_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寶馬 Skytop&nbsp;Roadster（來源：寶馬）</p><p>Skytop Roadster 的設計靈感來自於寶馬的經典敞篷跑車，車輛造型極具未來感和動感。車身線條流暢，前臉的進氣格柵與鋭利的車燈相得益彰，完美展現出寶馬一貫的運動精神。特別是它的敞篷設計和車頂的獨特造型，使得這款車與傳統的跑車相比，更加突出其獨特的美學風格。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜宗慶後卸任娃哈哈昌盛方便食品公司董事長職務；淘天用户平台事業部總裁吳嘉：2024 天貓雙 11 預期史上購買用户數最多</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2989243683006983?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 16:26:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><strong>宗慶後卸任娃哈哈昌盛方便食品公司董事長職務</strong><br>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，浙江娃哈哈昌盛方便食品有限公司發生多項工商變更，包括市場主體類型變更、高級管理人員備案等。此次變更後，宗慶後卸任董事長，祝麗丹接任李洋的法定代表人、經理職務，宗馥莉仍為該公司董事。</p><p><strong>電動汽車初創公司 Fisker 被法院批准破產</strong><br>當地時間 10 月 11 日，美國電動汽車初創公司 Fisker 獲得法院批准其破產清算計劃，此前該公司開展了最後一刻的談判，以保住該公司約 3000 輛 Ocean SUV 剩餘庫存的 4600 萬美元銷售額。法院允許該公司用出售車隊後的剩餘資產償還債權人。由於未能與日產汽車達成合作關係，Fisker 於 6 月申請破產。（界面）</p><p><strong>天貓雙 11 將於 10 月 14 日開啓</strong><br>36 氪獲悉，2024 年天貓雙 11 將於 10 月 14 日晚上 8 點開啓，在官方立減 85 折，或跨店滿減每 300 減 50 活動基礎上，天貓將額外再投入 300 億消費券及紅包。據瞭解，天貓雙 11 已支持支付寶、微信支付等多種支付方式。</p><p><strong>淘天用户平台事業部總裁吳嘉：2024 天貓雙 11 預期史上購買用户數最多</strong></p><p>2024 年天貓雙 11 將於 10 月 14 日晚上 8 點正式開啓。阿里巴巴集團副總裁、淘天用户平台事業部總裁吳嘉今日在接受採訪時表示，今年以來，淘寶天貓與多個互聯網平台實現互聯互通合作，今年預期是史上購買用户數最多的一屆天貓雙 11。</p><p><strong>中汽協：2024 年 9 月新能源汽車銷量為 128.7 萬輛，同比增長 42.3%</strong></p><p>36 氪獲悉，中汽協數據顯示，2024 年 9 月新能源汽車產銷分別完成 130.7 萬輛和 128.7 萬輛，同比分別增長 48.8% 和 42.3%，新能源汽車新車銷量佔汽車新車總銷量的 45.8%。1-9 月，新能源汽車產銷分別完成 831.6 萬輛和 832 萬輛，同比分別增長 31.7% 和 32.5%，新能源汽車新車銷量佔汽車新車總銷量的 38.6%。</p><p><strong>淘寶百億補貼年活躍用户已突破 5 億</strong><br>36 氪獲悉，天貓雙 11 發佈會上，淘天集團百億補貼總經理茹瓷透露，今年淘寶百億補貼成交規模增長迅猛，截至目前，年活躍用户數已突破 5 億，合作商家數翻倍增長，成交破千萬級的單品數超 10 萬個。今年 618 期間，淘寶百億補貼成交同比增長 550%，3C 數碼、家電、快消、食品生鮮、家居家裝等行業均保持 3 位數增長，成為品牌增長新引擎。</p><p><strong>淘寶：88VIP 持續保持雙位數增長，會員規模超 4200 萬</strong><br>36 氪獲悉，2024 天貓雙 11 發佈會上，淘天集團 88VIP 業務總經理秀珣透露，過去一年，淘寶 88VIP 持續保持雙位數增長，00 後用户數同比增長 67%，會員規模超 4200 萬。此外，淘寶直播持續高質量增長，QAC 同比增長 56%，GMV 同比增長 25%，日均超爆品數量同比增長 300%。</p><p><strong>郭明錤：特斯拉 Robotaxi 量產時間與先前調查結果一致</strong><br>天風國際證券分析師郭明錤在社交平台發文稱，特斯拉 Robotaxi 量產時間與先前調查結果一致。馬斯克在發佈會説到：「我對時間框架比較樂觀，到 2026 年。在 2027 年之前，就這麼説吧。」從馬斯克謹慎的措辭和使用 2027 年作為 Cybercab 生產時程的分水嶺，並考慮到他過去較常提出樂觀目標的記錄，郭明錤認為發佈結果與先前對 2027 年 Q1 開始 Cybercab 量產的調查一致。距離 2027 年 Q1 還久，Cybercab 的量產時間還有改變的可能。特斯拉的未來數月內觀察重點包括：1) 下一個財報會議、2) 美國總統大選結果、與 3) 特斯拉能否在 2025 年在加州與得州提供無人監管的全自動駕駛（FSD）。（界面）</p><p><strong>抖音：長期堅決打擊包括「非法薦股」在內的各類非法證券活動</strong><br>36 氪獲悉，抖音安全中心發佈公告稱，長期堅決打擊包括「非法薦股」在內的各類非法證券活動。最近一個月，抖音累計治理股市相關違規賬號 3600 餘個、違規內容 15000 餘條。平台已針對發現的違規內容和賬號，採取了包含內容下架、資料重置、賬號禁言在內的手段進行處置。</p><p><strong>特斯拉宣佈上海超級工廠第 300 萬輛整車下線，其中 1/3 出口海外市場</strong><br>今日晚 6 點，隨着一輛 Model Y 從特斯拉上海超級工廠產線駛出，上海超級工廠第 300 萬輛整車正式下線。根據乘聯會數據，上海超級工廠今年前三季度交付車輛達 67.5 萬輛，佔特斯拉全球前三季度交付半數以上。今年 3 月，特斯拉成為全球首個突破 600 萬輛純電動車生產大關的企業，上海超級工廠貢獻了其中接近半數的產能。上海超級工廠下線的 300 萬輛整車中，有 1/3 已經遠銷歐洲、亞太等海外市場。（新浪科技）</p><h2>投融資：</h2><p><strong>億鑄科技完成數億元融資</strong><br>36 氪獲悉，近日，億鑄科技宣佈完成數億元融資。本輪融資由知名海外基金領投，盛視科技、行至資本等跟投，原海外知名 GPU 公司 co-founders 追投。 億鑄科技成立於 2020 年 6 月，致力於用存算一體架構設計 AI 大算力芯片，將新型存儲器和存算一體架構相結合，通過全數字化的芯片設計思路，在當前產業格局的基礎上，提供一條更具性價比、更高能效比、更大算力發展空間的 AI 大算力芯片換道發展新路徑。</p><p><strong>伊貝格完成戰略融資</strong><br>近日，伊貝格（浙江）機械有限公司（簡稱「伊貝格」）完成戰略投資，由力中投資獨家投資。在此之前，通用技術高端裝備產業基金及上海電氣創投完成了伊貝格的戰略增持。伊貝格是一家高端五軸聯動銑頭創新型企業，專注於高端五軸聯動銑頭國產化替代。（力中投資）</p><p><strong>創視半導體完成數億元 A 輪融資</strong><br>近日，創視半導體完成 A 輪數億元融資，由瀚聯半導體產業基金領投，浙江大學教育基金，會與上海安創創芯攜手共投。 創視半導體是國內領先的 CMOS 圖像傳感器芯片開發企業，聚焦於高附加價值 CMOS 圖像傳，感器芯片的設計與研發。目前已推出十餘款 CIS 芯片，皆一次性流片成功，覆蓋了智慧安防、 低功耗 IOT、智慧汽車、機器視覺等多個應用方向。（愛集微）</p><h2>新產品：</h2><p><strong>海信新風空調發布「小氧吧 X7」，搭載 AI 智能技術</strong><br>36 氪獲悉，近日，海信新風空調發布新品「小氧吧 X7」正式上市。據介紹，小氧吧 X7 搭載 AI 智能技術，通過 TOVC 傳感器實時檢測室內空氣質量。</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>民生證券：財政部新聞發佈會幾個不尋常的信號尤其值得關注</strong><br>36 氪獲悉，民生證券研報認為，今天召開的財政部新聞發佈會尤其值得關注的有：1.圍繞着市場最關心的規模相關的問題，財政部在多個回答中給出了「力度」的暗示。因此民生證券預計本輪的增量政策是一個多年較大規模的計劃，在節奏和規模上都不會「落後於曲線」。2.增量在出台的邏輯上是先修復微觀主體的資產負債表，再發力消費與投資。3.「3% 赤字率紅線」很可能成為過去時，給了未來財政發力以想象空間。4.財政政策與金融政策的協同配合正持續推進。往後來看，本輪增量政策的「規模」懸念預計將在未來兩週內落地。</p><p><strong>財政部副部長王東偉：深入探索專項債提前償還，研究建立健全償債備用金制度</strong></p><p>財政部副部長王東偉在國新辦新聞發佈會上表示，財政部將健全完善專項債項目資產台賬，確保政府負債和項目資產平衡，深入探索專項債提前償還，研究建立健全償債備用金制度。（中國網）<br>&nbsp;</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>上海：支持上海技術交易所建設國家知識產權和科技成果產權交易機構</strong><br>36 氪獲悉，上海市人民政府辦公廳印發《上海市促進科技成果轉移轉化行動方案（2024－2027 年）》。建設專業化技術與知識產權交易場所。支持上海技術交易所建設國家知識產權和科技成果產權交易機構，強化技術權益確權、確價、競價、結算、增信等全鏈條交易服務功能，為交易主體高效對接、合規交易、合同履行提供專業服務，探索技術產權證券化。推動上海技術交易所與國家知識產權運營（上海）國際服務平台等聯動發展，健全合規監管制度，支撐構建互聯互通的全國技術交易網絡。</p><p><strong>乘聯會：9 月新能源乘用車零售 112.3 萬輛，同比增長 50.9%</strong><br>36 氪獲悉，乘聯會數據顯示，9 月新能源乘用車生產達到 121.9 萬輛，同比增長 51.5%，環比增長 16.2%。2024 年 1-9 月生產 785.9 萬輛，同比增長 32.8%。9 月新能源乘用車批發銷量達到 123.1 萬輛，同比增長 48.1%，環比增長 17.2%。2024 年 1-9 月批發 790.1 萬輛，同比增長 33.7%。9 月新能源乘用車市場零售 112.3 萬輛，同比增長 50.9%，環比增長 9.6%。2024 年 1-9 月零售 713.2 萬輛，同比增長 37.4%。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>字節豆包推出一款 AI 耳機，硬件不靈的魔咒這次能破嗎？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2989158351579652?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 15:47:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜蘭傑</p><p>編輯｜喬芊</p><p>10 月 10 日，字節推出了首款 AI 硬件產品——耳機 Ola Friend。據官方信息，這款耳機接入了豆包大模型，需要與豆包 APP 配合使用。</p><p>Ola Friend 耳機保持了前代 Oladance 的技術特點，是一款開放式耳機，即 OWS 耳機（ Open Wearable Stereo 開放式穿戴無線耳機），可以通俗理解成將家庭影院小型高度集成化。此外，Ola Friend 強調的使用場景與市面上其他 AI 耳機有所不同，着重突出英語陪練、旅行導遊、音樂 DJ 等功能。</p><p>此次 Ola Friend 的售價為 1199 元，相較於上一代 Oladance1599 元的價格降低不少，但即便如此，還是存在一些價格過高的爭議。</p><p>據接近字節人士表示，豆包團隊希望 AI 能夠突破傳統的設備和場景限制，進一步探索更多空間的可能性，他們認為耳機是貼近人的生活場景，也是豆包在 AI 場景上的探索和嘗試，而豆包的其他能力會在後續持續迭代。</p><p>這款 AI 耳機的推出早有預告。在去年年底，字節收購了智能耳機品牌 Oladance。</p><p>這是一家在耳機圈子裏小有名氣的創業公司，由前 Bose 消費電子事業部產品負責人李浩乾於 2019 年創立，在 2022 年推出了第一代 Oladance 耳機，也就是 Ola Friend 的前身。2023 年 8 月，36 氪曾報道過十大未來的融資情況，彼時，公司已經完成了規模達千萬美元的天使輪融資。另據當時李浩乾透露，在冷啓動的情況下，公司預計 2024 年營收超 10 億元。</p><p>不過純硬件的耳機生意也沒那麼好做。Oladance 面臨激烈的價格競爭，知名度和銷售規模都更大的耳機品牌韶音也在去年殺進了 OWS 耳機賽道。對 Oladance 來説，字節豆包不失為一個能優勢互補、提升溢價能力的好買家。據 VR 產業研究機構維深信息 wellsenn XR 信息，這次收購的價格在 3-5 億元之間。</p><h3><strong>豆包應用落地加速，AI 硬件成必爭之地</strong></h3><p>在預售過程中，OlaFriend 已經為豆包帶來了流量。據點點數據，10 號發佈 Ola Friend 以後，在中國大陸 AppStore 端，豆包在免費榜中排名上升兩位，位列第三。</p><p>對於前期投入大，回報週期長的 AI 大模型來講，向市場説明自身的商業化能力正成為越來越緊迫的事情。推出此次 AI 硬件之前，豆包在商業化上的進程已經有了明顯的提速。</p><p>最近兩個月中，豆包接連推出 AI 教學 APP 豆包愛學、音樂生成模型 Seed-Music，以及視頻生成大模型 PixelDance 與 Seaweed 等。</p><p>今年 5 月，字節發佈了豆包大模型，並以極為強勢的姿態加入到了大模型的價格戰之中。彼時，火山引擎總裁譚待表示，C 端用户可以免費使用豆包 APP，此外，產品面向 B 端用户的定價遠低於其他競品——「豆包主力模型（小於等於 32K）在企業市場的定價只有 0.0008 元/千 Tokens，0.8 釐就能處理 1500 多個漢字，比行業便宜 99.3%。」</p><p>直到如今，字節再次推出基於豆包大模型的 AI 耳機。</p><p>回看字節新成立的 AI 部門 Flow 如今的產品矩陣，包括 AI 智能助手豆包、AI 智能體開發平台釦子、圖片生成 APP 星繪、角色對話軟件貓箱以及 AI 教學產品豆包愛學等在內，字節在 AI 軟件上的產品已經很豐富。</p><p>其中，豆包更是一眾 AI 軟件產品中的佼佼者——據 Quest Mobile 數據顯示，基於豆包大模型打造的豆包 APP 月活用户在上半年已經達到 2752 萬，是第二名的 2.43 倍，成為國內最活躍的 AIGC 類應用產品。</p><p>與此同時，AI 與硬件的結合正在成為新的賽場，硬件也被視作是大模型應用和商業化落地的重要路徑之一。</p><p>在 Ola Friend 推出之前，科大訊飛已經推出了 AI 會議耳機 Pro2、iFlybuds2、Kit2，具備錄音轉寫、語言翻譯等功能。此外，Meta、飛利浦影音以及魅族等皆在 AI 耳機上有所佈局。另據科技市場研究機構 IDC 報告，2024 年 AI 手機的出貨量預計達 2.23 億部，同比增幅達 364%。AI 硬件市場正成為兵家必爭之地。而字節攜帶自己最好的 AI 產品加入硬件賽道，也勢必會給這一賽道帶來新的衝擊。</p><p>此外，AI 耳機只是字節在 AI 硬件佈局上的一部分。今年 6 月，字節官方曾表示，「豆包業務正致力於探索與智能可穿戴設備的結合，旨在為用户提供更加自然、便捷的交互體驗。」</p><p>除了收購大十未來，字節還曾在 2021 年底投資 AI 及智能眼鏡研發商 「李未可」，最新的動態是，李未可於今年 7 月與博士眼鏡達成合作，將在後者的全國門店中，首發 MetaLensChatAI 眼鏡。</p><p>字節在 AI 硬件上的野心已經路人皆知，但成敗卻還沒有定論。</p><h3>屢戰屢敗的字節硬件生意，會贏嗎？</h3><p>Ola Friend 的定價在 AI 耳機中不算貴，譬如科大訊飛的 AI 會議耳機 Pro2 的價格，已經接近 1500 元。</p><p>但距離 Ola Friend 的發佈已經過去了近兩天，據 36 氪不完全統計，在抖音、京東和淘寶中，這款產品的預售量分別為 500+、380+和 500+，一位長期關注消費電子行業的人士表示，這個成績有些不及業內預期。</p><p>事實上，字節在硬件市場的擴張之路並不順利，在軟件上稱王的字節，似乎很難適應開發時間長、迭代週期久且前期成本高的硬件開發。</p><p>如今，在字節這款 AI 耳機相關報道的評論區中，仍有網友在問，錘子手機怎麼樣了？</p><p>2019 年，智能手機廠商錘子科技的部分專利和團隊，被字節以 3 億元的價格收購，並在後來併入了大力智能團隊，專注於教育硬件產品的研發。其中，大力智能燈是其最主要的產品，也是大力教育官網現在僅剩的在售實體商品。</p><p>2021 年，字節再次大手筆地以數十億元的價格收購了頭顯品牌 PICO，並重注營銷。但大力沒能出奇跡，產品銷售不及預期，裁員也隨之而來。去年 11 月，Pico 進行了大幅的組織架構調整，團隊規模由原先的 2000 多人縮減到 1000 人左右。</p><p>在硬件上屢戰屢敗的字節，能否在 AI 這個新的賽道中振作起來？從目前的情況來看，還是有希望的。</p><p>相較於傳統的入耳式 TWS（True Wireless Stereo）耳機，OWS 耳機正成為新的主流，其市場潛力也已經被驗證。大十未來本身可以獲得高額首輪融資已經是一種證明，此外，據 IDC 數據，2024 年上半年，OWS 耳機呈高速增長態勢，出貨量達到了 1184 萬台，同比增長 303.6%。</p><p>另一方面，此次 OlaFriend 類似於「朋友」的定位，與豆包相對年輕化的風格相契合的同時，具有與其他 AI 耳機差異化競爭的優勢。且該款產品融入了 AI 功能，定價卻還比上一代產品低了近三分之一，已經體現出一定的低價競爭趨勢。</p><p>更不用提在 OlaFriend 之前，Oladance 已經是比較成熟的產品了。此次新品營銷所強調的 6.6 克重量、採用 ENC 智能降噪算法等內容，針對的也是 OWS 耳機存在的痛點。</p><p>但一款產品的好壞與否，還是應該交給有切實體驗的消費者來評定，包括耳機 AI 功能的延時性如何，其續航能否支撐起「陪伴」的定位等等。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沒有團課、不跑私教，為何這家健身房能拓店上百家？丨即氪運動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2986152669159175?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 14:01:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者：王利</p><p>編輯：王小坤</p><p>自加州健身將「預付制」帶入中國的那時起，「辦卡跑路」的陰雲便徘徊在健身行業上空，揮之難去。</p><p>它容易賺錢，但對一門監管相對缺失、發展程度較低，且需要精耕細作的消費型產業來説，這意味着走鋼絲。當內部管理出現問題，或是市場環境劇烈變化，企業不可避免要面臨經營問題。</p><p>「辦卡跑路」不僅關乎預付制自身，更反映出行業的一個長久難題——<strong>不靠優惠、銷售技巧，如何才能把「反人性」的健身，做成一門良性發展的生意。</strong></p><p>乘着移動互聯網的東風，事情起了變化。藉助科技，以樂刻、超級猩猩為代表的新型健身房，在性價比、課程與體驗等方面做着不同探索，試圖給行業帶來改變，賺「用户來」的錢，「月付/次卡」也隨之冒頭。</p><p>這一時期，一家名為 24/7 FITNESS（以下稱「24/7 健身」）的連鎖健身房，抱着類似理念及付費模式，在與深圳一河之隔的香港出現。<strong>與內地同行不同的是，24/7 健身「輕內容、重設施」——沒有團課，甚至會處罰推銷的私教，他們將注意力放在打造運營系統，配置高端器械，維護場地清潔衞生，空氣味道亦囊括其中。</strong></p><p><strong>「讓客人自在舒服地做運動，然後慢慢得到回報，而非短期，是我們認為比較健康、長遠的模式。」</strong>24/7 健身董事兼 CEO 黃靜怡談到。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2048,1366" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_14649ba77ef944d4848b1ff90856303c@5345065_oswg455904oswg2048oswg1366_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">黃靜怡站在 24/7 FITNESS 店門口</p><p>2018 到 2024 的 6 年間，24/7 健身在香港開了 100 多家店。即便經歷疫情，也沒因財務壓力閉店。據黃靜怡透露，當下「香港的每一家店都在盈利」。策略得到驗證後，黃靜怡又把目光放到了香港以外的市場——中國澳門、中國台灣、新加坡……內地是當中最主要的一塊。</p><p>不靠銷售和預付費的健身連鎖機構，如何持續盈利？能帶着這個問題，9 月中旬，36 氪與黃靜怡聊了聊。</p><h2><strong>健身房，不「硬銷」</strong></h2><p>除了打小耳濡目染對運動形成的熱愛，另一個讓黃靜怡決定創業的原因，是當時香港健身行業充斥的<strong>「硬銷（hard sell）」現象</strong>——<strong>通過各種不良手段銷售會員卡。</strong></p><p>香港健身行業發軔於上世紀 80、90 年代，健身文化自歐美傳入後，名為「大場」的大型連鎖健身中心湧現尖沙咀、中環等商區，舒適堡、加州健身是代表企業。</p><p>據港媒報道，在初期，健身房屬於新鮮事物，加上「瘦即是美」的文化一時盛行，健身房獲客並不困難，但隨着同行增多，競爭逐漸激烈，行業陷入價格內卷，健身教練的生存法則，從深耕服務，轉為奔命逼單，「硬銷」成為行業的代名詞。</p><p>在黃靜怡創業前夕，用户對健身房投訴成風。據香港消費者委員會的資料，2017 年到 2018 年，投訴數字由 221 起增至 415 起；同年，香港海關不良營商手法調查課接到健身行業舉報 599 起。最為誇張的一起案例，是 2015 年一名智障男子疑被健身中心誘騙簽約 25 萬港幣，並被帶往財務公司借貸，累計債息近 100 萬港幣。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="600,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241010/v2_318ed30d7c904446b6cd7d3c5d6ba71e@5345065_oswg150014oswg600oswg335_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">香港議員鄧家彪幫助受害者推進智障男子受騙案，林宇翔攝</p><p>儘管香港方面在 2012 年後，將「餌誘式銷售」、「誤導性遺漏」和「疲勞式轟炸」等不良營銷手法列入《商品説明（修訂）條例》，也有健身教練因誘導客户籤卡 140 萬港幣被判刑 40 個月，但仍未杜絕這種消費陷阱。</p><p>&nbsp;「我認識很多健身行業從業者，他們都很專業，而且也不想去這樣（硬銷）營運自己的工作。」黃靜怡補充説，「這不是人的問題，而是制度，所以我就在想，如果給大眾一個比較舒服的付費方法，這個行業是不是就可以改善。」</p><p>帶着這個念頭，IT 行業出身的黃靜怡與朋友一同入局。以付費模式為起點，他們為用户體驗制訂了一整套策略。</p><p>首先是簽訂協議後 520 港幣/月的扣款方式，與 24 小時開放的營業時間，方便消費者隨時光臨。400~1000 平方米的場地內，基本全部採用精英運動員訓練級別的美國品牌 Life Fitness（Hammer strength 系列）器材，含蓋有氧、力量訓練等，場館還有獲有 Hammer Strength Training Center 認證。</p><p>此外，場地內的清潔同樣重要，衞生間、淋浴間皆有專門維護；也設有醫療級消毒系統，定期抽檢含菌量來確保器材潔淨；空氣則是新風系統搭配史偉莎噴香機來增加「宜吸度」；熱成像系統時刻監測消費者的身體狀態，以確保安全。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2359,1333" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241010/v2_14f932297b064d86a1df20e6837e40a9@5345065_oswg2483558oswg2359oswg1333_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">24/7 健身場館內部圖</p><p>這套聽起來難度不大的策略，支撐了 24/7 健身生存了 6 年。<strong>「我覺得健身房就是做細節，讓顧客能夠感受到温度。」黃靜怡認為，一家健身房品牌的打造，便是由無數小事堆疊而成。</strong></p><p>在此基礎上，不算店長，每間店配有 2~3 名身形姣好的教練駐場提供服務。他們或是示範帶頭，活躍鍛鍊氣氛，或是為用户提供些動作指導。不需要推銷私教，除非客户主動提出需求。</p><p>這種做法也與黃靜怡的觀念分不開關係，她覺得「教練對健身房的運營最有價值」。<strong>能夠最大限度保留教練熱情的辦法，不是許諾賺大錢，而是沒有「跑數」壓力。</strong>如是，健身教練也才會自願付出更多，感染更多人。</p><p>獅子山下，24/7 健身正在寫一個樸素卻不常見的故事。</p><h2><strong>健身行業，先苦後甜</strong></h2><p>在寸土寸金的香港，「健身故事」寫起來並不容易，背後是大筆的投入。</p><p>你經常能在媒體、行業報告裏看到類似「健身房屬於重資產」的表述。其潛台詞是商家前期得付出高昂成本，包括不限於房租、器材、人工等，所以才需要預付費制緩解燃眉之急。<strong>這種不成文的行規，也變形為一種敍事——健身房經營有風險，為了經營，商家需要找人分擔，而非獨立承擔。</strong></p><p>在黃靜怡看來，這似乎有些問題，不應該借力他人，而是要「‘先苦後甜’，先付出，挺過去後，慢慢收到回報。」</p><p>據介紹，24/7 健身的每間分店，前期平均都要投資 400~500 萬港幣，「一開始投入這些資金有點辛苦，卻是必要的付出。」</p><p>同樣能體現這點的，還有疫情時期的會員處理。三年間，24/7 健身累計停業約 14 個月，縱使港府有所補貼，但遠無法補漏虧損。為了維護顧客關係，在讓客户分擔和獨自承擔之間，黃靜怡團隊選擇了後者。停業期間，24/7 健身暫停收取會費，亦無延長合同。</p><p>令黃靜怡意外的是，得知這種情況後，一批顧客曾找到她説「你們應該要先收錢，支撐下去，我們希望你不要倒」。</p><p>健身房有關人情，但更重要的是生意。已知香港租金、人力成本高昂、器材開銷巨大，在會費並不算高，前期獨自付出的情況下，如果再不期待沒有的牌，單靠手中的牌，該如何破局？</p><p>「奧卡姆剃刀」或許是最接近 24/7 健身方法論的概念——<strong>將數學模型、調研、經驗和反饋相結合，儘可能只保留固定開銷，統一運營品質。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1547,761" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_42b6b8dc26764ca9a2cb9a0347387a82@5345065_oswg480114oswg1547oswg761_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">24/7 上海首店正在籌劃中</p><p>「想要讓會員更輕鬆地使用場館，首先我們必須盈利，這個過程中，我們的着眼點更多是放在如何控制自身成本。」</p><p>比如店鋪裝修期間，只通過網絡營銷尋找客源；合作伙伴傾向尋找健身教練，他們大多願意長期待在店內，可以處理日常接待等工作，再設有一名保潔，最少兩人便可經營；疫情時期，在老派健身房僱人量體温時，24/7 健身則用機器將此動作自動化。</p><p>雖然創業之初，黃靜怡就想要打造連鎖健身品牌，但在開店這件事上，她非常謹慎。</p><p>像是一開始預設不同經營困境，做出平衡各方的方案；又或者不定量化指標，隨時根據市場行情調整，她形容開店後每籤一名顧客，就像攢「積分」，當「積分」攢到一定數值，抵消成本後，再考慮開下一家分店；店鋪選址調研時，以 3 年以上為尺評估租期，並特別注重當地經商環境。</p><p>團隊管理層面，24/7 健身則是「自下而上收集信息，自上而下制定方法」——在依賴熟稔區域情況的當地合作伙伴之外，24/7 健身也會定期收集顧客反饋，除非聽到大量聲音，否則非必要不開店；每個月或者每半年，黃靜怡還會專門召開檢討會，大家把遇到的困難提出來，共同討論，再按多數意見實踐改進。</p><p>「我們對合作夥伴都會做好管理培訓。」黃靜怡接着説，「一般來講，我們已經把所有問題的解決方案已經定好，例如客訴處理，但總有些小細節例外，這時候我們再聽取意見，一起改良規矩。」</p><p>值得注意的是，目前 24/7 健身純加盟商的比例不超過 20%，更多還是投資入股，與她關係良好的朋友。</p><p>據黃靜怡透露，由於每間店鋪狀況不同，24/7 健身並無統一的回本週期，通常為 9~12 個月。截至目前，24/7 健身的香港每間分店有 1,000~4,000 名會員，12 個月的會籍，每月月費 520 港幣，僅單月會籍則為 1,020 港幣。假設每位會員每月按 520 港幣消費，會員數以 10 萬計，那麼每月至少產生 5,200 萬港幣的現金流。</p><p><strong>打破舊有行規的 24/7 健身，在讓健身更加舒心，給了自身財務安全感的同時，也帶來了一種新的敍事，比起跑馬圈地，快速搶佔市場份額，慢慢來或許會比較好。</strong></p><h2><strong>專注進階健身人士</strong></h2><p>事實上，健身行業長久以來的預付費問題，跟客羣屬性有着莫大關係——小白用户。</p><p>原因也不難理解，當健身成為流行文化、階層象徵、乃至舉國戰略時，人們很難不被形塑。運動或者説體育，也大有從可有可無的「副課」，轉為升學必考的「主課」架勢。拿行業成熟水平地區的情況，套到中國這個小白用户遍地的市場，隨之而來的便是一個充滿想象力的「錢」景和一羣躍躍欲試的產業力量。</p><p>只不過，想象中的錢不容易賺到。即使體量龐大，然而小白用户並不是穩定客羣，人性、消費環境、其他娛樂方式……太多看不見的因素影響着健身消費。</p><p><strong>因此，黃靜怡將重點放在有一定基礎、經常健身的人羣，兼容小白用户，哪怕市場數字沒那麼性感。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1461,747" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_27843d892adc4d1d9808cc89d9995f14@5345065_oswg574339oswg1461oswg747_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">香港體操運動員石偉雄在 24/7 健身接受採訪</p><p>她發現「專門化」是世界健身的趨勢，對於這批人來説，他們不甘於簡單、重複性的動作，「如果器材足夠優質，能滿足更專業的動作，他們一定願意來消費。」黃靜怡回答説。</p><p>這也在一定程度上解釋了 24/7 健身「禁止硬銷私教」的做法。黃靜怡繼續説：「起初，教練（應聘時）會有些猶豫，後來他們發現我們這裏更好做，除了品牌效應，這些有健身經驗的用户，也會主動提要求，希望短期內達到鍛鍊效果，教練不用很辛苦地宣傳推銷。」</p><p>自疫情至今，在舒適堡結業，PURE 被爆欠租的行情中，24/7 健身逆勢擴張，在香港開店之餘，亦進軍大灣區。2021 年，24/7 健身在珠海開設了首家內地分店，並逐漸登陸深圳、廣州、廈門和成都，上海首店也在籌劃當中。</p><p>他們期望把「香港經驗」複製到內地，同時也深知其中難度不小——畢竟香港人文地理環境特殊，世界金融中心、國際化都市、地處亞熱帶、快節奏生活、消費之都、高樓密佈……內地少有城市與之相仿。</p><p>拿定價來説，24/7 健身內地店的價格以香港價格為基準，目前是 458 元/月（約 500 港幣），黃靜怡坦言，這個數字並不親民，內地有很多比 24/7 健身性價比更高的健身房。不過，她認為 24/7 健身所處的生態位，在內地市場競爭壓力並不大，458 元的價格也在可負擔的範圍內。</p><p><strong>「內地一線城市，或者中心城市的一線區域，跟我們在香港的用户很像，他們對健身有追求，甚至達到了比賽級別，也會具備相應的消費能力。」因而，24/7 健身在內地主攻中高端市場，提供專業的健身器械，專注一線地域。</strong></p><p>現階段內，在黃靜怡眼中，尋找投契夥伴是與品牌建設同等重要的事情。她總結説：「對於健身業，人的因素很重要，就算外界條件萬事俱備，想要確保品質如一，我們要靠理念相投的當地人，所以我們需要把理念推廣出去，這很困難，因為參與人數越多，品質越難以操控，另外文化差異也要克服。」</p><p>從 2018 到 2024，帶有「香港基因」的 24/7 健身，用不算特別的模式持續寫着「健身故事」，結局如何，暫未可知，但如今，他們想要把這個故事講給更多內地消費者聽。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>門店日營收破千萬，LABUBU 成泰國「女明星」？ | 氪金·出海</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2988956133141000?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 11:49:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>謝芸子&nbsp;</p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;</strong>鄭懷舟&nbsp;</p><p>Labubu（拉布布）在泰國的火爆絕對超出國人想象。&nbsp;</p><p>走在曼谷街頭，無論男女老少，都喜歡將這個毛茸茸的「小怪獸」掛在包上。泰文語境下搜索 Labubu，也會發現各類媒體、博主對 Labubu 以及泡泡瑪特的推廣。</p><p>尼爾森 5 月發佈的報告顯示，在 TikTok，涉及 Labubu 和泡泡瑪特評論最多的國家正是泰國，達到了 36 萬 5000 條，其他國家的評論僅上千條。</p><p>民間的「自來水」，也推動了官方的下場聯動。</p><p>今年 7 月，泰國旅遊局正式授予 Labubu「神奇泰國體驗官」的稱號。</p><p>在曼谷東北部、東南亞最大的購物中心 MEGA BANGNA，泡泡瑪特還特別開設了全球首家 Labubu 主題門店。開業當日，該門店的營業額就突破了 1000 萬元人民幣，創造了泡泡瑪特海外門店單日銷售的最高紀錄。</p><p><strong>作為泰國首家門店的店長，Kwan 能最直觀地感受到當地消費者對泡泡瑪特的喜愛。讓他印象最深刻的，是一位 74 歲的女士。</strong></p><p>「她被管家和護工推着來門店，耐心聽我們講解泡泡瑪特每一個 IP 的故事，第一次就購買了四個系列的全款產品。一週以後，她又來門店大采購，作為公司年會的員工禮物。」</p><p>毋庸置疑，以泰國為代表的東南亞地區，已成為泡泡瑪特「最成功」的海外市場。</p><p>根據財報數據，2024 年上半年，泡泡瑪特海外市場營收 13.5 億元，同比增長 259.6%，收入佔比近 30%。其中，東南亞實現營收 5.6 億元，佔比超過四成。</p><p>為什麼 Labubu 在泰國如此被追捧？這種現象級的爆火，又能否在其他區域延續？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_50cc9c598a574864b69998c408732e44@394564713_oswg93161oswg960oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;泰國消費者展示 Labubu，圖片來自 36 氪</p><h3><strong>明星效應的最佳註解</strong></h3><p>官方介紹中，Labubu 由泡泡瑪特簽約藝術家龍家升創作，是「THE MONSTERS 精靈天團」中的一員，看起來調皮搗蛋，內心卻柔軟善良。</p><p>2023 年 9 月，泡泡瑪特在曼谷 Central World 開了泰國首店，包括 Labubu 在內的諸多 IP 開始在泰國流行，甚至吸引了皇室成員。然而，Labubu 的真正爆火卻是在今年 4 月。</p><p>彼時，韓國女子組合 BLACKPINK 的成員之一、泰國頂流明星 Lisa，在 Instagram 賬號展示了好友贈送的 Labubu「心動馬卡龍」系列。隨即，越來越多不同款式的 Labubu 出現在 Lisa 的大牌包上，或是被她抱在懷裏。</p><p>因為頂流明星的帶動，眾多粉絲、社會名流通通加入了搶購 Labubu 的浪潮。以曼谷為起點，熱度快速蔓延到東南亞其他城市，境內外的代購生意也聞風而動。</p><p>36 氪發現，一個 Labubu 二代搪膠系列「坐坐派對」的常規款，在國內原售價 99 元，二級市場「未拆盒未拆袋」的價格飆升到 349 元。而在泰國的非官方渠道，這樣的產品能溢價到 3000 泰銖，約合人民幣 634 元。</p><p><strong>在黃牛的炒作、泰國消費者的簇擁下，Labubu 在中國大陸的官方渠道「一盒難求」。</strong></p><p>《羊城晚報》曾報道，在線上，有人專門寫了搶購泡泡瑪特產品的代碼軟件，並表示可以提供「服務」。在線下，也出現了黃牛熬夜蹲守門店、徹夜排隊等待 Labubu 發售的情況。</p><p><strong>「其實泡泡瑪特為了杜絕倒買倒賣的現象，對員工的要求非常嚴格。」</strong></p><p>林鄭（化名）是泡泡瑪特的一線員工，他告訴 36 氪，但凡 Labubu 搪膠產品到店，員工也只能在到貨前 5 分鐘被郵件告知，還要在 5 分鐘內清點好店鋪內的消費者人數。</p><p><strong>「5 分鐘後我們會先在線上刷新到貨信息，同時在店內喊‘Labubu 補貨了’，另一個同事就會端着產品快速放到貨架上，基本需要 3 名員工同時操作。」</strong></p><p>據林鄭所言，用户能否搶到熱賣產品，全憑運氣。「有一次‘馬卡龍’補貨，送貨的順豐小哥正好趕上，直接端走了幾盒。我們也會看到黃牛沒日沒夜地在店裏閒逛，但也無可奈何。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_0dadfca114744ed5b858fcdc133b27b5@394564713_oswg132398oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;泡泡瑪特曼谷 Central World 門店；圖片來自 36 氪</p><h3><strong>時機與先手，偶然與必然</strong></h3><p>在另一邊的泰國市場，消費者對泡泡瑪特的鐘愛仍未減退。36 氪走訪發現，泡泡瑪特在曼谷的多家門店，70% 以上的產品均顯示售罄。</p><p>Kwan 的日常工作是瞭解門店每天的運營及庫存情況，細緻到每一個產品的擺放，也要隨時掌握顧客的反饋。</p><p><strong>在他的觀察中，門店 90% 的消費者來自泰國本地，大部分消費者一次性購買盲盒的數量在 4 個以上。</strong></p><p>泡泡瑪特國際業務總裁文德一曾對 36 氪坦言，考慮到税收、人力成本、匯率波動等原因，泡泡瑪特在每個國家或地區的產品定價都不同，泰國的產品價格普遍高於國內的 5% 至 10%。</p><p>按國內最常見的 69 元售價盲盒推算，泰國消費者一次性購買泡泡瑪特產品的客單價在 303.6 元人民幣左右，約合 1419 泰銖。</p><p>而在 Lisa 宣傳 Labubu 以前，Kwan 就見過數次「大排長龍」的景象。「門店很多常規款產品，基本是上午到貨，下午售罄。」</p><p>另據泡泡瑪特東南亞負責人介紹，公司已通過提前下單、規劃貨品的方式優化售罄率高的問題。</p><p><strong>據他所言，泡泡瑪特已將泰國所有門店的倉儲打通，總倉一週兩到三次補貨，門店每日補貨。每週五發布新品，消費者再以線上報名的方式預約進店。</strong></p><p>按照目前泡泡瑪特在海外市場份額的排序，第一無疑是東南亞。</p><p>財報數據也顯示，截止 2024 年 6 月，泡泡瑪特在東南亞實現營收 5.6 億元，同比增長 478.3%，佔海外總營收比為 41.1%。同期，東亞及港澳台地區營收 4.8 億元，北美市場營收 1.8 億元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="834,117" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_cec8aec7057447de8c9803c689bd8304@394564713_oswg4183oswg834oswg117_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">泡泡瑪特海外營收情況；36 氪根據 2024 年半年報製表</p><p><strong>在文德一的感知中，泡泡瑪特能在東南亞市場獲得成功，偶然之中也有必然。</strong></p><p>偶然在於 Lisa 的免費宣傳，以及泡泡瑪特進入泰國的時間節點。「泰國注重旅遊業，在疫情期間遭受了非常大的打擊。」文德一認為，如果泡泡瑪特是在兩三年前進入泰國市場，可能不會是這個效果。</p><p>必然則在於，泡泡瑪特對出海模式的探索已相當成熟。</p><p>因為地緣與經濟優勢，2018 年，泡泡瑪特將出海的第一站選在了文德一的故鄉——韓國首爾。</p><p>次年，泡泡瑪特開始尋求合作伙伴，希望在各地成立合資公司，逐步從 to B 的出海供貨模式，轉向直面顧客的 DTC 模式。</p><p><strong>2021 年，泡泡瑪特開始關注東南亞，並落子「獅城」。</strong>在東南亞地區，新加坡有絕對的廣告牌及樣板間作用。且在開疆擴土的過程中，泡泡瑪特對目的地的選擇也不盲目。</p><p>據文德一所言，泡泡瑪特會首先根據跨境電商的銷量、消費者在社交媒體的互動情況，綜合判斷某一市場是否有進入的價值。</p><p>同時，就算是在疫情期間，泡泡瑪特也從未缺席泰國最大的潮玩展 TTE。這讓泡泡瑪特有機會接觸到全球各地的優秀設計師，其中就包括來自泰國本土的藝術家 Molly。</p><p>2021 年，泡泡瑪特與 Molly 合作推出 Crybaby 手辦。從目前東南亞市場的反饋看，Crybaby 已成為除 Labubu 外，第二爆火的泡泡瑪特 IP 產品。這些都致使，泡泡瑪特在泰國開店之時，已積累了足夠多的市場關注。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_61fe8757018b45bfb5c5151556e37d62@394564713_oswg110589oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">泡泡瑪特 Crybaby 相關產品；圖片來自 36 氪</p><h3><strong>東南亞紅利，還能持續多久？</strong></h3><p>對於潮玩企業，東南亞市場有其特殊性。</p><p>在東南亞的 11 個國家中，新加坡、馬來西亞、泰國、印尼、菲律賓、越南 6 個國家的人口數，佔據總人口數的 90%。</p><p>另據 Euromonitor 數據，在印度尼西亞、馬來西亞、泰國三個國家中，13 歲至 44 歲的人口占比均高於 40%，人口紅利帶來了巨大的消費潛力。</p><p><strong>不過，盯上東南亞這塊蛋糕的，早已不是泡泡瑪特一家企業。</strong></p><p>2023 年末，主打國潮的 52 TOYS 在泰國開設首店；今年 1 月，52 TOYS 又宣佈啓動海外百店計劃。</p><p><strong>不久前，名創優品旗下的潮玩品牌 TOP TOY 在印度尼西亞開出東南亞首店。隨即，TOP TOY 又與黃油小熊合作，推出相關產品。另有知情人士告訴 36 氪，TOP TOY 在曼谷的門店已在籌備中。</strong></p><p>僅從擴張方式看，依託於連鎖加盟形式的 TOP TOY，無疑要比以合營方式「一家一家」開直營店的泡泡瑪特更快。</p><p>當然，始終堅持原創 IP、在東南亞搶先引領潮流的泡泡瑪特，已擁有了短時間內難以超越的競爭壁壘。按照創始人王寧的説法，公司有信心在海外「再造」一個泡泡瑪特。今年四季度，泡泡瑪特在海外的營收預計超過總營收的 40%。</p><p><strong>問題的關鍵在於，這家來自中國的潮玩企業，如何能在東南亞持續發酵 Labubu 的熱度？其在泰國市場的成功，又能否在其他海外市場複製？</strong></p><p>曾有潮玩從業者對 36 氪表示，Labubu 走紅的背後，明星效應依然顯著。他認為，當下的泡泡瑪特需要關注的是，如何避免重複 2022 年，國內盲盒退潮的「老路」。</p><p>7 月 19 日，泡泡瑪特在雅加達開出海外市場的第一百家門店，並預計年底前，在東南亞地區共開出 20 家門店，明年再開十餘家新店。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="831,288" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_3cf90f73b8724a82a5bc1e7d693c8d88@394564713_oswg12977oswg831oswg288_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪根據公開資料製表</p><p>在文德一看來，泡泡瑪特在每一個國家的本土化經驗都十分重要，但不能簡單複製到其它市場。</p><p>以菲律賓舉例，與中國企業的薪資制度不同，菲律賓的部分企業會在每月 15 日、30 日，分兩次發薪。也因此，若泡泡瑪特在菲律賓開店，需要根據這兩個時段提前備貨源。</p><p>再比如，曼谷的交通是「東南亞最堵」，機器人商店（自動售貨機）的補貨也多依靠摩托車與人力推車，效率很低，機器的文字頁面轉換也花費了一定的光景。這也是泰國未能快速普及機器人商店的原因。</p><p><strong>不過，伴隨海外門店數的擴張，泡泡瑪特或要更注意本土化與標準化的統一。文德一也補充道，「這甚至包括門店的亮度以及燈泡的瓦數」。</strong></p><p>在他的計劃中，泡泡瑪特在海外開店的重點，會逐漸轉向首都以外的旅遊城市，比如泰國的清邁、芭堤雅，印尼的巴釐島等。供應鏈端，泡泡瑪特在越南合作的工廠產能，也將在年底達到全球總產能的 10%。</p><p>而在東南亞以外，泡泡瑪特也加快了歐洲、北美的開店腳步。</p><p>老生常談的話題是，從一開始就對標「中國版迪士尼」的泡泡瑪特，需要更加註重講故事的能力，持續關注其產品為消費者提供的情緒價值。</p><p>截至目前，泡泡瑪特已在影視、手遊、城市樂園等多方面做出嘗試，以尋求向外輸出更高質量的 IP 故事內核。然而，在潮玩產業更為成熟的歐美、日本市場，泡泡瑪特距離樂高、萬代這樣的頂級企業，還有明顯的距離。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_6d5ca3498ab348cc96e5efd82f619e70@394564713_oswg63834oswg901oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/g0ruqSCRV9k0lHWaO4S-1w">「36 氪財經」</a>，作者：謝芸子&nbsp;鄭懷舟，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>户外運動太難了，都市人現在最愛的是「原地龜速跑」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2988949131880709?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 11:22:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_56e45c31b03b48edb377e0652d56a4ec@6127001_oswg2059719oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>輕鬆快樂，温和不累，不傷膝蓋，無場地限制，任何人都適用……踩中打工人每個痛點的懶人運動救星，它真的來了？</p><p>最近，在被眼花繚亂的户外主流運動夾擊之下，悄悄流行起了一種<strong>門檻超低、沒有時間空間限制、温和不累又快樂、看起來極其適合懶人的運動——超慢跑</strong>。顧名思義，就是超級慢的慢跑。</p><p>這項運動，在馬拉松精英跑者的圈子裏，比大眾平台更早流行。<strong>被用作交叉訓練，以突破瓶頸，提升成績</strong>。</p><p>對於跑步小白，它也頗具吸引力。春見跑步俱樂部創始人石春健，從 2020 年開始在社交媒體上講解超慢跑知識，兩年多，線上線下的收費學員就累計超過了 2000 人。</p><p>在小紅書，超慢跑的標籤，有 6000 萬次瀏覽，抖音的#超慢跑話題吸引了超過 2 萬人參與，6.8 億次播放。而它最近一次的破圈，源自陳嘉樺 Ella 在 6 月的一次活動上，向在場觀眾的推薦。<strong>根據 Ella 説，她爸爸堅持了三個月，血糖血壓膽固醇都有所降低，腹部的脂肪也減少了。</strong></p><p>而做到這一切需要的只是，原地跑跑而已？</p><h2><strong>像摸魚一樣快樂跑步</strong></h2><p>看起來像鬧着玩，其實超慢跑真的是項科學運動。</p><p>它起源於 60 年代的日本，當時<strong>主要是為了受傷運動員的恢復，以及讓沒有運動習慣的人提升運動量</strong>。出處眾説紛紜，不過可以確定的是，近 20 年的最大推手和理論支持，來自福岡大學運動科學教授田中宏曉。</p><p>田中為它起名 niko niko running。在日語中，niko niko 是微笑的意思，因為田中認為，<strong>最健康的慢跑，是可以在保持微笑的情況下進行。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_05f3ac6569934bf8828e3ba08539b4e7@6127001_oswg126965oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源田中宏曉超慢跑官方網站</p><p>至於究竟要多慢，<strong>通常速度穩定在每公里 10 到 15 分鐘即可</strong>。根據田中的定義就是，「速度甚至可以慢到被快步走的上班族超越，這就是超慢跑。」</p><p>如果再具像化一點，那就是擺脱 800 米體測噩夢時候的呼吸困難，能和朋友一起面帶笑容邊哼歌、邊聊天的跑步速度。</p><p>目前，超慢跑的主流形式有兩種。第一種是<strong>户外超慢跑，也就是心情愉快、輕鬆不喘的龜速前進</strong>。Tik Tok 上也有運動博主用網球來衡量。如果你可以一邊玩球一邊跑，那麼速度就正好。可以看出，這種超慢跑的速度其實沒有特別明確的標準，一切以自己的感受為準。</p><p>第二種原地超慢跑，則在中文世界更加流行。它是在原有的超慢跑基礎上進行改良，有着非常簡單清晰、易於掌握的規則：<strong>保持步頻 180bpn，小步伐+高步頻，原地奔跑。看起來像是速度更快的原地踏步</strong>。</p><p>在 B 站隨便找一組專門的 BGM，跟着噠噠噠噠的規律節奏，換好適合運動的衣服，就可以即時開跑。對於場地器械，真正做到幾乎沒有任何要求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_8d572a8173584390b2e787517ec1b463@6127001_oswg112108oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源 B 站超慢跑 BGM 視頻封面</p><p>運動時長也沒有限制，在自己的承受範圍裏慢慢適應、提升即可。跑起來的狀態，用超慢跑圈流行的 8 字口訣就是：<strong>不酸、不痛、不硬、不喘</strong>。</p><p>至於動作標準，據田中宏曉解釋，超慢跑時應該想像自己是木偶被線拉着，挺直身體但不要施力；利用手肘的力量，將手臂往後擺動；稍微抬起下巴，直視前方，視線自然往前看；骨盆上方略微往前挺，儘量抬腿。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1265" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_fde42f36012e453397e45c2ac373f5a6@6127001_oswg83015oswg1080oswg1265_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源 ins @slow jogging.de</p><p>雖然有要求，但更多人在其中看到了一種熟悉感。不止一條評論表示：<strong>這不就是我平時吃多了隨便動動的樣子嗎？</strong></p><p>簡單歸簡單，超慢跑宣揚的好處一點不打折。</p><p>在台灣教練徐英棟出版的宣傳超慢跑的書裏，羅列了大量超慢跑輔助老年人提升肌力、改變生活的成功案例。</p><p>田中宏曉本人也靠着超慢跑訓練，大幅提升自己的馬拉松成績，從 30 多歲時的 4 小時 11 分，提高到 50 歲時的 2 小時 40 分，堪稱傳奇。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1787" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_e7280c4317044e93af5061d3ca68cc78@6127001_oswg172887oswg1080oswg1787_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ella 對超慢跑效果的反饋。圖源：小紅書 @618 號機器人</p><p><strong>如此令人心動的低風險低投入和高回報，不難理解超慢跑為何頗具流行潛力。</strong></p><p>它雖然不像户外高階運動光鮮時髦，卻和辦公室五分鐘有異曲同工之妙。在一個人人想要健康，但是又無力持續付出的環境裏，超慢跑就像泡在保温杯裏的枸杞，加在奶茶裏的 0 卡糖，是被卷得動彈不得的都市人，還有餘力去執行的小小自救。</p><p>也因此，在社交網絡上，超慢跑呈現出一種很微妙的情況：你幾乎找不到幾個長期專注於超慢跑的博主，也看不到幾條有用的使用反饋，卻會在很多 BGM 視頻下面看到很多人默默地、堅持不懈地打着卡。</p><p>那麼，超慢跑到底是真實有效，還是又一場誇張營銷呢？</p><h2><strong>真正製造快樂的運動</strong></h2><p><strong>「人類是動物世界中最優秀的長跑運動員。如果方法正確，超慢跑與我們的祖先過去跑幾英里而不感到疲倦的方式相似。」</strong>田中宏曉這麼説。</p><p>宣傳超慢跑的好處總會提到：超慢跑對身體有多種積極作用，包括減脂、提高基礎代謝率、增強心肺功能、提升免疫力、改善血糖控制、減少腹部脂肪、改善血管功能等等。</p><p>這點其實不難理解，也不需要特意驗證，<strong>幾乎所有運動，只要認真執行，都有這樣的功效。</strong></p><p>而對普通人來説，關注點主要還是集中在減脂塑形。小紅書記錄關於堅持超慢跑的變化的帖子下面，最常出現的問題就是：能不能瘦？很多超慢跑宣傳視頻也都會提到它的高效燃脂效果。</p><p>平心而論，超慢跑號稱燃脂的確有科學依據。從生理上講，相比其他激烈運動，<strong>超慢跑的運動強度發生在 VO2max（最大氧氣消耗量）的 50% 左右。這個區間，又稱處於高效燃脂區間，人體的脂肪代謝會達到最高。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="686,386" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_6f3254bc22b24586a7183e0d4b25f420@6127001_oswg58521oswg686oswg386_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源 YouTube</p><p>聽着頗具吸引力，不過真相併沒有那麼神奇。</p><p>在 reddit 論壇，網友誠心發問，你們堅持超慢跑真的瘦了嗎？而回復一語道破天機：<strong>不論做什麼運動，只要沒有熱量缺口，你就不會瘦。</strong></p><p>簡單來説，靠超慢跑消耗的那點熱量，在不健康的高糖高油攝入面前，不值一提。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,803" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_f08c28dff120443d8c43207269c34055@6127001_oswg481680oswg1080oswg803_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;圖源 iQ 健康網</p><p>但另一方面，超慢跑的真正奇妙之處，卻常常被忽略。</p><p>相對於其他運動形式，超慢跑獨特的點，就在於它的温和與慢。本質上，<strong>它調動的是身體裏負責耐久性和抗疲勞的「慢性肌纖維」，而不是大量去激活耐久性較差、跑步成本較高的「快速肌纖維」</strong>。這樣的原理，讓人能夠長時間運動而不感到疲勞。</p><p>低衝擊特性，又使得它成為一種對關節友好的運動方式，不易受傷。</p><p>所以，<strong>它不限制場地時間，安全可行，又能增強耐力，減少疲勞</strong>，意外地適合長期伏案，無法適應高強度運動，身心都備受摧殘的脆皮打工人。</p><p>另一個令人驚奇的地方在於超慢跑能產生的快樂。</p><p>有研究表明，我們的身體會釋放一種內源性大麻素，它類似於大麻，能增加愉悦感並中和疼痛。</p><p>研究人員在比較了步行、慢跑、中速慢跑和快速跑步的人體內這種物質的釋放情況之後發現，快速的跑步，容易激發腎上腺素，讓人短暫亢奮，然後疲勞。而<strong>慢速跑步，則會更多地分泌內源性大麻素，讓人更長時間，更沒有副作用地感受到快樂。</strong></p><p>也無怪乎在大部分關於超慢跑的反饋裏，「幸福」是更高頻出現的詞彙。</p><p>投入超慢跑的人並不怎麼談論它的具體功效，卻都提到了它帶來的身心狀態改變。</p><p>網友 in100daysiwill 是一名跑步愛好者，也參加過不少的半程馬拉松。但當她成為幾個孩子的媽媽之後，增重 20 公斤，患上產後抑鬱，有膝蓋和背部都有嚴重的疼痛。曾經習慣的跑步速度讓她非常痛苦。</p><p>而在第一次嘗試超慢跑之後，她説，「<strong>終於沒有疼痛也沒有沮喪，只有成就感了</strong>」。超慢跑讓她再次找到了運動的樂趣，也重新想起跑步帶來的快樂，「我只是喜歡一個人出去，走遍世界。」</p><p>線上健康雜誌 Fit&amp;Well 的記者 Vasillisa Kirilochkina 則説，她一直更喜歡瑜伽、散步和低衝擊力量訓練。在 20 歲出頭的時候嘗試過跑步，但和很多無法適應長跑的人一樣，在幾次痛苦的嘗試後只能放棄。</p><p>而<strong>超慢跑第一次讓她放下像速度、里程數、甚至規律性這些具體指標，只專注於跑步時候的呼吸和整體感覺</strong>，驅散了她的心理壓力，讓她不知不覺地養成了跑步的習慣。</p><p>「我已經慢跑兩年多了，每週三次，每次 15-30 分鐘，通常是在晚上，邊看日落邊跑步。我感覺更有活力了，我的臀部和核心力量有所提高，我可以更長時間地走路和徒步旅行。」</p><p>Vasillisa 十幾歲的時候因為跳芭蕾，損傷了膝蓋。超慢跑也不會加重她的膝蓋問題，「事實上，感覺我的關節變得更強壯了。」</p><p>現在，她甚至把超慢跑當作冥想。「我喜歡跑步時思緒的飄忽，讓我可以默默地發泄當天所有的焦慮。每當我感到壓力過大和精神疲憊時，我就會去慢慢跑一跑，之後總是感覺好多了。」</p><p>可見，<strong>哪怕不善於運動的人，也能從超慢跑裏獲得成就感和幸福感。</strong></p><h2><strong>慢就是新的快</strong></h2><p>巴黎奧運會之後，運動熱潮居高不下。但開始一項運動，對於沒有健身習慣的人來説，門檻好像從未降低。</p><p>運動品牌 ASICS 在一次研究調查中發現，<strong>成年後運動的障礙，很多來自於心病。人們對自己運動能力的自信心越低，運動水平就越低。</strong></p><p>搜搜社交網絡，儘管在抖音，slow jogging 有超過 1 億的瀏覽量。在 reddit 論壇上，該話題也有超過 6 千人關注。很多地區都有自己的超慢跑社區，但這項運動好像始終沒有像其他運動一樣迎來爆紅，成為主流。</p><p>大概因為在一個二倍速快進的時代，它實在太慢了。<strong>而跑得慢，常常跟羞恥感聯繫在一起。</strong>超慢跑就像是體育差生們的抱團取暖，緩慢的身影象徵着新手、沒經驗、體力差。甚至拿不出什麼像樣的成績，在朋友圈標榜自己的自律和健康。</p><p>Vogue 曾經發文質問，<strong>為什麼提到跑步，想到的都是速度？什麼時候我們才能去除對「慢」的羞恥心？</strong></p><p>在疫情期間爆紅的線上跑步俱樂部 Slow AF Run Club，創立的初衷，就因為創始人 Martinus Evans 曾經體重嚴重超標，想通過跑步減肥，卻沒有一個跑者社羣願意接受他的超級慢速。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="844,1270" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_1051f8e62a8a438baee091f3ab012018@6127001_oswg1199098oswg844oswg1270_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">慢速跑代言人、Slow AF 俱樂部創始人 Martinus Evans，圖源：紐約時報</p><p><strong>運動這件事，日漸受到重視，卻也正在變得奢侈，要求大量的精力、動力和承諾，崇尚效率。</strong>過度運動的新聞層出不窮，人們卻還在習慣性地追求更高更快更強。</p><p>高強度，同時也就意味着更痛苦。一腳跨出舒適區的強烈痠痛和忍受痛苦的決心，成為了運動深入人心的標準配置。</p><p>而極其異類的超慢跑，更像一種解毒。田中宏曉將他的理念提煉為一句 slogan：<strong>忘記「沒有痛苦，就沒有收益」的概念，慢就是新的快！</strong></p><p>超慢跑的長線特質，註定了它不會比其他運動更高效。但它給我們指明瞭另一種想象運動的方向。</p><p>普通人的運動，未必要和一個肉眼可見的成績繼續強行關聯。<strong>放下卷生卷死的執念和自律使人自由的誘惑，把運動變成生活方式的真諦，是首先能長久地堅持運動。</strong></p><p>不要指望增肌減脂、脱胎換骨的速成效果，也不要期待運動幾次，可以一勞永逸地解決難題，重啓人生。真正學會體會快樂，重建對身體的感知，運動才能做到它該做的：<strong>讓人更有力量，更熱愛生活。</strong></p><p>&nbsp;</p><p>撰文：Freda</p><p>編輯：楊柳</p><p>設計：曲枚</p><p>排版：圍巾方</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/h0MeoZ6GhMD_XL-0VbZl9Q">「潮生 TIDE」</a>，作者：Freda、楊柳，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>加碼物流，亞馬遜與 Temu、SHEIN 爭奪再升級｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2986480533774342?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>以己之長，亞馬遜再度迎擊 Temu、SHEIN 等對手。</p><p>近日，亞馬遜宣佈將於 10 月份推出全新的端到端供應鏈服務，首先面向所有美國賣家開放，預計年底前將拓展至全球。</p><p>這項服務再次加強了物流方面的託管力度。賣家只需輸入產品信息與提貨地點，亞馬遜將負責承運商提貨、庫存整合、戰略補貨以及將產品分配至離客户最近的配送中心。</p><p>此外，該服務還給予賣家在美國倉儲和配送（AWD）的綜合費率優惠，包括 AWD 倉儲費 25% 折扣、AWD 運輸和處理成本 15% 折扣。</p><p>這表明，當 Temu、SHEIN 忙於突破小包航運瓶頸之際，亞馬遜將藉助物流再次強化自身壁壘。</p><p>加碼物流，是亞馬遜的長期思路。去年 12 月 12 日，亞馬遜已經宣佈推出亞馬遜供應鏈整體解決方案（Supply Chain by Amazon），由賣家保有選品、定價、玩法等自主權的同時，負責其物流配送。</p><p>其中多渠道配送（MCF）服務板塊，今年 9 月也升級提速。伴隨亞馬遜在美國的物流分倉、配送佈局日臻完善，可實現的標準（Standard）、加急（Expedited）配送時間都縮短了 1-2 日，費率仍保持不變。</p><p>時效提升的背後，是大手筆的投入。今年亞馬遜宣佈其在美國新墨西哥州建成的新配送中心已落地並投入使用。該中心耗時兩年半才最終建成，耗費超 3 億美金。美國之外，亞馬遜還宣佈在德國追加投資 100 億歐元，進一步擴大其物流網絡和雲基礎設施的覆蓋範圍。</p><p>亞馬遜強化物流期間，Temu、SHEIN 為持續增長已將重心轉至半托管模式。吸納有倉儲和配送資源的賣家��入後，兩位後起之秀或將進一步威脅亞馬遜的霸主地位，市場格局已然生變。</p><h3><strong>鞏固優勢</strong></h3><p>伴隨跨境電商體量不斷提升，賣家和消費者對更快、更穩的物流服務需求熱切，平台們的激烈競爭也已聚焦於此。物流本為亞馬遜的強項，當下其正藉此加深護城河。</p><p>目前，跨境電商已經進入萬億規模。僅在我國，商務部今年 6 月發佈的數據顯示，過去 5 年我國跨境電商貿易規模增長超過 10 倍，相關主體已超 12 萬家。</p><p>商家對物流服務的需求也遠超早期。基於此，亞馬遜自 2007 年推出 FBA 倉儲服務以來，十餘年間不斷擴大倉儲面積。目前 FBA 倉已達數千萬平方米，遍佈全球。</p><p>除擴倉外，亞馬遜在提升效率上也投入頗大。以其核心市場美國為例，亞馬遜已進行多次物流改革。</p><p>去年 5 月，亞馬遜對外表示其已經全面改革物流網絡，將縮短貨物在美國的運輸距離。改變以往全國性配送模式，其將美國劃分為 8 個區域獨立運作，減少跨區送貨的成本。亞馬遜表示，2023 年客户購買商品中約 76% 來自其所在地區的配送設施，而前一年該比例只有 62%。</p><p>此外，亞馬遜對物流時效的渴求近乎全方位。在倉庫內部，為提升管理效率，其於去年推出全新的 Sequoia（「紅衫」）系統，整合多台機器人以完成將存貨轉入週轉箱的過程。這次更新使其將交貨的時間縮至多達 25%，將庫存管理效率提高多達 75%。</p><p>從成效來看，這一系列物流改革舉措在去年的 Prime Big Deal Days 活動中已經顯現。亞馬遜在財報中指出，美國 Prime 會員在該活動當天或次日購買了 2500 多萬件商品，數十萬件商品在購買後四小時內便實現交付。這也打破以往記錄，成為亞馬遜 29 年曆史上最快的交付速度。</p><p>配合銷售之餘，物流板塊也能為亞馬遜提供千億級收入，補齊電商生態。第三方物流運輸行業出版物 Transport Topics 公佈的 2024 年北美物流 100 強名單中，亞馬遜憑藉 1400.53 億美元斷層第一，體量與其一季度整體營收相當。</p><p>可見，物流倉儲建設提速既增加賣家粘性，也已經成為亞馬遜營收的重要業務板塊。面對新對手強有力的進攻之時，延續物流改革是其重要策略。</p><h3><strong>競爭升級</strong></h3><p>依靠低價敲開全球電商市場後，今年 Temu、SHEIN 等平台已不滿足於白牌生意，招攬更具品牌力、本土備貨能力的賣家之餘，跟亞馬遜的新一輪競爭也已拉開序幕。</p><p>憑藉全託管模式快速覆蓋市場，兩年間，Temu 已在全球開設 70 多個站點，追趕亞馬遜。</p><p>SensorTower 數據顯示，2023 年全球購物類 APP 下載量排名中，SHEIN、Temu 名列前二，下載量分別同比增長了 56% 和 861%；而亞馬遜位列其後，下載量出現同比下降 22%。</p><p>增長失利的同時，亞馬遜也面臨新平台們對賣家更激烈的爭奪，半托管模式下新的戰役已經打響。</p><p>今年上半年，Temu、SHEIN 和速賣通等平台正式推出半托管模式，並在國內緊鑼密鼓開展招商。其中，Temu 和 SHEIN 對中大件商品需求旺盛，強調賣家的自發貨和本土履約能力。作為吸引，Temu 免除入駐佣金並提供自然流量。截至目前，Temu 與 SHEIN 均已在美國和歐洲市場快速鋪開半托管業務。</p><p>原先對 Temu 抱有更謹慎態度的品牌賣家也逐步試水其半托管模式。據 Temu 半托管招商團隊介紹，目前華為、聯想、李寧、尤尼克斯等品牌均已入駐，銷售 3C 電子、户外、寵物用品等品類產品。此前，他們多為亞馬遜的核心賣家，在新平台的招攬下，傾向分散銷售渠道。</p><p>除爭奪賣家外，新老平台在物流履約方面的比拼同樣鋪開。此前，Temu 的免費標準配送時間大致需要 8-12 天；半托管模式下，其要求海外備貨的賣家在 7 個工作日實現履約，超時每單將罰款 5 美金。</p><p>嚴苛的罰金機制雖被諸多從業者詬病，但無疑這將為 Temu 篩選出一批更具實力的賣家，並提升其多品類的配送時效。</p><p>而這將在賣家與用户上均對亞馬遜形成新的競爭。數千萬平方米倉儲配置、分區配送，多年投入後亞馬遜才得以在美國做到大促期間當日或次日達。當下 Temu 等新平台藉助第三方物流倉儲設施，以顯著的價格優勢，嘗試縮短與亞馬遜的差距。</p><p>今後，電商平台們的競爭或將更趨白熱化，商品質量、全球履約與售後能力等多維度的比拼仍有待展開。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>路演預告｜科技創新浪潮湧，10 月 17 日杭實資管邀您探未來</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2987830922223878?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 09:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,459" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_d81c8d589fa749fe9e6a61ff5b196800@5807859_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎報名</p><p>科技創新已成為推動社會進步和經濟發展的核心引擎，不僅重塑着我們的生活和工作方式，也重新定義着未來的無限可能。</p><p>在新能源領域，從風能、太陽能到新型儲能技術，這些清潔能源的開發和利用正在逐步替代傳統的化石能源，向社會各個領域滲透，持續推動我國能源結構的優化升級。在數字經濟領域，工業軟件已成為製造業數字化轉型的核心。從研發設計、生產管理到生產控制，國產工業軟件的應用正在貫穿智能製造的各個環節。而生命大健康領域也在迎來藥物發現和精準醫療的新紀元。通過利用人工智能和大數據分析，我們能夠更快速地識別經獨立驗證的可預測藥效的生物標誌物，從而精準觸達患者人羣，加速新藥的研發進程。</p><p>10 月 17 日，36 氪將聯合杭實資管共同舉辦「杭實資管專場線上路演活動」。本次路演將精選 3 個項目進行展示，包括工商業分佈式能源資產運營平台<strong>【杭泰數智】</strong>、工業仿真軟件和數智化研發解決方案提供商<strong>【十灃科技】</strong>、以精準醫療技術開發面向全球市場的首創新藥 (First-in-class) 的生物醫藥公司<strong>【索元生物】</strong>。此外，還將介紹涉及 LP 份額交易的 3 個底層資產的情況。</p><p>杭實資管是本次路演活動的聯合主辦方，成立於 2017 年 9 月 26 日，註冊資金 4 億元，是杭實集團的全資子公司，也是實施杭實集團新興產業戰略投資的主平台。杭實資管以習近平總書記「四個面向」偉大願景為投資理念，堅守價值投資、成人達己、行穩致遠的投資信仰，以專業的投研能力為紐帶，鏈接集團內外優質產業資源，賦能企業高質量發展，主動管理產業基金規模超百億元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1876,7049" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_2130c513d4014aaa9b5f5444f18a5969@5807859_oswg4247401oswg1876oswg7049_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎報名</p><h2><strong>01 路演項目簡介</strong></h2><h3><strong>杭泰數智能源</strong></h3><p>浙江杭泰數智能源開發有限公司</p><p><strong>融資計劃</strong></p><p>融資輪次：B 輪</p><p>計劃融資金額：5 億元人民幣</p><p>對投資機構類型的偏好：產業方為主，對電站資產有一定偏好的投資人</p><p><strong>項目介紹</strong></p><p>浙江杭泰數智能源開發有限公司由杭實集團、正泰集團以及浙民投、國新綜改、浙江國資及餘杭國投等機構共同發起，於 2023 年 6 月正式成立，註冊資本 20.1 億元，專注於工商業分佈式光伏的投資建設與運營，致力成為工商業分佈式能源服務領導者。公司前身為正泰新能源分佈式團隊，組建於 2009 年，是國內最早從事光伏電站投資建設的團隊之一。公司目前持有工商業分佈式電站超 1GW，分佈在 17 個省，其中長三角項目佔比超過 30%，沿海一帶項目佔比超過 60%。</p><h3><strong>十灃科技</strong></h3><p>深圳十灃科技有限公司</p><p><strong>融資計劃</strong></p><p>融資輪次：已完成 B 輪融資</p><p>對投資機構類型的偏好：航空航天、汽車交通、船舶與海洋工程、電子電器、裝備製造、能源動力等產業投資方</p><p><strong>項目介紹</strong></p><p>十灃科技成立於 2020 年，致力於工業仿真軟件的自主研發與產業化，是國產自主的數智化研發解決方案提供商。公司核心技術擁有自主的多物理場求解器知識產權，已獲授權及在審專利近 40 項，登記計算機軟件著作權 150 餘項，發佈發佈近 20 款 CAE 核心通用軟件、行業專用軟件及數字智能化平台，產品和服務在航空航天、汽車交通、船舶與海洋工程、電子電器、裝備製造、能源動力等 9 大細分領域的近 300 家企業客户中得到應用。</p><h3><strong>索元生物</strong></h3><p>杭州索元生物醫藥股份有限公司</p><p><strong>融資計劃</strong></p><p>融資輪次：E 輪</p><p><strong>項目介紹</strong></p><p>公司針對未滿足臨牀需求的重大疑難病症，如腫瘤及中樞神經類疾病，收購或引進後期臨牀試驗失敗但已證明其安全性且顯示對部分患者有效的創新藥，並獲得該等創新藥的全球或全球絕大部分地區權益。通過公司獨特的生物標誌物發現平台，尋獲到經獨立驗證的可預測藥效的生物標誌物，進而重新開展以生物標誌物為指導的國際多中心臨牀試驗，最終開發出面向全球市場的創新藥。公司核心管線 DB104 的用於治療難治性抑鬱症的 ENLIGHTEN 研究今年 4 月順利完成並達到了主要終點及所有次要終點。DGM4 陽性 TRD 受試者的 MADRS 評分相比對照組改善了近 4.4 分（p 值 0.0056）。Liafensine 與當前治療抑鬱症的藥品相比較，其安全性及耐受性表現特別優異，患者沒有出現常見副作用如解離、呼吸抑制、運動障礙和代謝功能障礙伴病態體重增加等副作用。</p><h2><strong>02 資產轉讓</strong></h2><h3><strong>LP 整體份額轉讓</strong></h3><p>資產規模：約 2500 萬元</p><p>資產底層標的 1：</p><p>已上市的新能源電池研發製造商 X 的股份，公司於 2023 年年底上市。</p><p>資產底層標的 2：</p><p>模擬芯片和功率器件設計頭部廠商 Y 的股份，公司財務狀況良好，客户為全球知名企業，已完成 B 輪融資。</p><p>資產底層標的 3：</p><p>大尺寸光伏單晶硅片研發、生產、製造商 C 的股份，公司運營穩健，團隊擁有 30 年半導體材料行業經驗，已完成 B 輪融資。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="212,195" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_7a0aa32b623e453ca2792bb41f40328b@5807859_oswg12794oswg212oswg195_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼報名</p><p>投資人可掃描二維碼報名並加入路演交流羣，與項目深入溝通，期待您的參與！</p><h2><strong>杭實資管</strong></h2><p>杭實資管成立於 2017 年 9 月 26 日，為杭實集團全資子公司和實施杭實集團戰略投資的主平台，註冊資金 4 億元。</p><p>杭實集團成立於 2001 年，註冊資本 60 億元，自 2018 年起連續七年入圍中國企業 500 強，2024 年位列第 103 位，2024 年首次上榜《財富》世界 500 強（第 402 位）。</p><p>杭實資管成立七年來，主動管理產業基金規模超 180 億元，管理基金 12 支，已投項目 60 餘個，並有一批項目實現上市和退出。杭實資管已經形成一定的品牌影響力，資源整合、管理能力及市場化水平顯著增強。杭實資管堅持行研引領投資的底層邏輯，對主要投資方向「智能物聯」、「生物醫藥」、「高端裝備」、「新材料」、「綠色低碳」五大產業生態圈進行深耕研究，形成了清晰的投資圖譜和投資策略。</p><p>聯繫郵箱：<strong>zhuzy@hs-hiam.com</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="344,352" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_cd3a1d5c4af34ad2bc0469fbf7f465bc@5807859_oswg69163oswg344oswg352_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注</p><h2><strong>創變者俱樂部——企業⼀號位的頂級社羣</strong><br>&nbsp;</h2><p>創變者俱樂部是由 36 氪發起的產業社羣聯盟，已吸納 20000+新經濟企業的核心決策人和活躍在一線的優質投資人。通過 36 氪強大的商業整合能力，打造「產業+資本+創新」的價值生態，為中國高潛、創新企業決策者構建深度鏈接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,576" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241011/v2_177fc4bbc4154a1892951dc3f3a8935b@5807859_oswg79246oswg1080oswg576_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎掃碼入羣</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜特斯拉無人駕駛出租車亮相：無踏板和方向盤；「4 個博士學位」研究員被暫停聘任關係；千萬粉絲博主「大藍」賬號被封</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2988761209776388?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 08:07:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>特斯拉無人駕駛出租車亮相：無踏板和方向盤</strong></p><p>10 月 11 日，特斯拉舉行 Robotaxi（無人駕駛出租車）發佈會，推出名為 CyberCab 的無人駕駛出租車。該車為一輛雙門轎跑，採用鷗翼門設計。馬斯克表示，此次亮相的特斯拉無人駕駛出租車沒有方向盤和踏板，車輛成本預計將低於 30000 美元（當前約 21.2 萬元人民幣），並將於 2026 年投入生產。&nbsp;</p><p>據瞭解，特斯拉設想未來人們可以擁有多輛 Cybercab，通過共享出行平台運營車隊，實現收益。技術方面，該車將依靠 AI 和視覺系統來運作。特斯拉已經放棄了其他公司如 Waymo 廣泛使用的雷達和傳感器，這也幫助他們降低了製造成本。馬斯克表示，目前的交通方式「糟透了」，認為車輛經常處於閒置狀態，浪費資源。他指出，自動駕駛汽車的使用效率會更高。（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>「4 個博士學位」研究員被暫停聘任關係</strong></p><p>近日，內蒙古民族文化藝術研究院陸續發佈該院研究人員個人簡歷，其中一名趙姓 95 後研究員的簡歷引發眾多關注。簡歷顯示，該研究員擁有四個不同專業的博士、兩個博士後及若干碩士的學位，同時還擔任了 22 個包括抗癌、航空、翻譯、化工等不同領域在內的社會兼職。10 月 10 日晚間，內蒙古民族文化藝術研究院宣佈，關注到媒體對趙子健學歷信息存疑的報道後，該院決定暫停與趙子健的聘任關係，並對其學歷學位展開核查，同時表示將加強兼職研究人員資格審核和管理工作。（瀟湘晨報、澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>千萬粉絲博主「大藍」賬號被封，曾多次推薦股票&nbsp;</strong></p><p>近日，千萬粉絲博主大藍抖音賬號被封。此前，大藍連發數十條帶有強引導性炒股內容的作品，標題包括「A 股大盤公開預測」「新手炒股賺錢買哪隻股票」「我是不是真的全倉了」等帶有強引導性的炒股內容。大藍，原名藍天航，早年間是一名健身教練，但因為口才好還有商業頭腦，2015 年左右就進入了微商行業。為了能夠給自己的公司招代理，大藍運營起了抖音賬號，自此嚐到了流量的甜頭。有數據顯示，藍天航名下關聯 13 家企業，其中 5 家為存續狀態，大藍在其中擔任執行事務合夥人、監事、執行董事兼總經理等職務。（界面新聞、藍鯨新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>卡爾動力成立新能源自動駕駛編隊運輸聯盟</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，卡爾動力成立了新能源自動駕駛編隊運輸聯盟，聯盟致力於推動新能源和自動駕駛技術在運輸領域的創新應用。在聯盟宗旨下，卡爾動力與陝汽中集簽訂了 1000 台智能網聯重卡的戰略合作協議。截至 10 月初，卡爾動力自動駕駛編隊運營里程突破 850 萬公里，自動駕駛編隊貨運 6000 萬噸公里。未來卡爾動力將與生態夥伴共同探索更多應用場景，推動車路雲一體化商業閉環擴大化、規模化、可持續化發展。&nbsp;</p><p><strong>騰訊在重慶投資成立科技公司</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，重慶恆智信科技有限公司成立，法定代表人為杜西庫，註冊資本 1000 萬人民幣，經營範圍包括大數據服務、互聯網數據服務、數據處理和存儲支持服務等。股東信息顯示，該公司由騰訊旗下晉城市皓睿網絡技術有限公司全資持股，受益所有人為馬化騰及騰訊主要創辦人之一許晨曄。&nbsp;</p><p><strong>小猿口算位列蘋果商店免費榜第一名</strong></p><p>36 氪獲悉，10 月 11 日，小猿口算登頂蘋果 App Store 免費榜。近期，小猿口算發佈功能升級公告，優化了小猿口算 PK 的匹配機制，並加強了用户身份的驗證和管理。據介紹，小猿口算是一款免費的學習工具類 App，支持語數英多學科、多題型，並提供視頻解析。</p><p><strong>賈躍亭：還債回國是我必須完成的事情</strong></p><p>10 月 11 日，法拉第未來（FF）創始人賈躍亭在微博發佈視頻，稱「還債回國是我必須完成的事情。」據瞭解，賈躍亭日前與來自全球的 10 多位合作伙伴共同成立「成長吧！奮鬥者」新公司。賈躍亭表示，支持 FF 和還債是創立這家公司的初心，因此他把個人 10% 的「成長吧！奮鬥者」股份贈予 FF。同時，賈躍亭未來在「成長吧！奮鬥者」獲得的所有收益，包括勞務、IP 相關收益及股權收益，這些收益一半注資到 FF，另一半用於繼續清償國內債務。賈躍亭還強調：「我的價值觀是絕不允許説假話。」（界面新聞）</p><p><strong>原阿里達摩院首席科學家司羅正式加入汽車科技獨角獸斑馬智行</strong></p><p>近日，原全球最大 SaaS 公司 Salesforce 執行副總裁、原阿里巴巴集團副總裁、達摩院首席科學家、普渡大學終身教授司羅，正式加入阿里巴巴旗下汽車科技獨角獸企業斑馬智行，出任首席技術官（CTO）。（界面新聞）</p><p><strong>TikTok 回應在馬來西亞裁員：推進內容審核自動化，預計全球範圍影響數百員工</strong></p><p>據多家媒體消息，TikTok 發言人證實公司正在全球範圍裁員，其中包括馬來西亞，「由於各國的就業法規不同，我們目前無法提供確切的裁員人數，但預計全球將有數百人受到影響」。此前有媒體報道稱，字節跳動已在馬來西亞裁員數百人，其中大部分來自內容審核部門。（界面新聞）</p><p><strong>董煒榮任耐克大中華區董事長兼 CEO 及 ACG 品牌全球 CEO</strong></p><p>36 氪獲悉，10 月 11 日，耐克集團宣佈了董煒女士的最新任命，她將擔任耐克大中華區董事長兼 CEO，及 ACG 品牌全球 CEO。日前，董煒剛剛榮登 2024《財富》「亞洲最具影響力商界女性」榜。</p><p><strong>飛天茅台散瓶價格再度跌破 2300 元</strong></p><p>36 氪獲悉，近期飛天茅台價格再次下跌。據今日酒價數據顯示，10 月 11 日，散裝飛天茅台跌破 2300 元。</p><p><strong>何小鵬回應 Robotaxi 進展：技術趨勢明確，計劃 2026 年正式推出</strong></p><p>36 氪獲悉，小鵬汽車董事長、UC 優視創始人何小鵬發文回應 Robotaxi 業務進展稱，在加快小鵬該業務的步伐，明年下半年將在量產車上實現對標海外一流 Robotaxi 的軟件使用體驗，計劃 2026 年正式推出。</p><p><strong>特斯拉宣佈上海超級工廠第 300 萬輛整車下線</strong></p><p>10 月 11 日晚 6 點，隨着一輛 Model Y 從特斯拉上海超級工廠產線駛出，上海超級工廠第 300 萬輛整車正式下線。根據乘聯會數據，上海超級工廠今年前三季度交付車輛達 67.5 萬輛，佔特斯拉全球前三季度交付半數以上。今年 3 月，特斯拉成為全球首個突破 600 萬輛純電動車生產大關的企業，上海超級工廠貢獻了其中接近半數的產能。上海超級工廠下線的 300 萬輛整車中，有 1/3 已經遠銷歐洲、亞太等海外市場。（新浪科技）</p><p><strong>瑞典電池製造商 Northvolt 據悉正就獲得約 2 億歐元融資進行談判</strong></p><p>據報道，三位熟悉內情的消息人士稱，Northvolt 正進行談判，以獲得約 2 億歐元的短期融資，這家資金緊張的瑞典電池製造商正努力穩定其財務狀況。（界面新聞）</p><p><strong>紅杉中國據悉將在英國倫敦設辦事處，在歐洲尋找投資機會</strong></p><p>據報道，根據其向英國金融行為監管局提交的文件，紅杉中國已註冊一家名為 HSG Advisors UK 的實體。知情人士透露，紅杉中國計劃通過倫敦辦事處在歐洲尋找投資機會，將專注於消費、消費互聯網、醫療保健和新能源等領域的後期和私募股權交易。紅杉中國在一份聲明中對此回應稱，倫敦辦事處將促進公司在歐洲的聯繫，但拒絕進一步置評。（界面新聞）</p><p><strong>三星電子據悉將退出 LED 業務，啓動組織全面重組</strong></p><p>據報道，據業內透露，三星電子設備解決方案（DS）部門正對 LED 業務進行全面重組。作為重組計劃的一部分，三星已做出戰略決策，將全面退出其 LED 業務。該團隊此前主要負責電視用 LED、智能手機閃光燈用 LED、汽車前燈 LED 模塊等產品的生產與銷售。此外，三星電子考慮打破由總部統一管理的傳統模式，將人事考核權下放至生產線，旨在進一步提升組織的運作效率，推動公司整體業務發展。（界面新聞）</p><p><strong>保時捷前三季中國銷量下降 29%</strong></p><p>德國豪華跑車製造商保時捷 10 月 11 日公佈，今年前 9 個月在華銷量下滑 29%。保時捷表示，中國銷售疲軟以及正在進行的車型改造拖累了整體業績，前 9 個月全球銷量下降 7%，至 226026 輛。在所有車型中，其大引擎跑車 Panamera 和純電動轎車 Taycan 的銷量降幅最大，分別下降了 20% 和 50%。保時捷董事會成員 Detlev von Platen 在一份聲明中表示：「2024 年對我們來説是特別具有挑戰性的一年，在某些情況下，產品供應有限。」（新浪財經）</p><p><strong>法國計劃對大公司和富人加税，以削減高額公共債務</strong></p><p>法國政府公佈了明年的預算案，旨在實施 606 億歐元（662 億美元）的補救措施以緩解搖搖欲墜的公共財政，並重建投資者信心，儘管此案可能會被敵對的議會駁回。削減開支將佔財政部長安託萬·阿爾芒所稱前所未聞財政努力的三分之二多一點，被其餘部分來自對企業、富人和能源的加税。（新浪財經）</p><p><strong>特斯拉將為德國超級工廠的 500 名臨時員工提供永久性工作</strong></p><p>特斯拉 10 月 10 日表示，從 11 月 1 日起將在柏林附近的德國超級工廠為 500 名臨時工提供永久性工作，這家美國電動汽車製造商稱之為「對電動汽車生產進一步發展的樂觀評估」。Gruenheide 是特斯拉唯一的歐洲超級工廠，擁有約 12000 名員工。特斯拉表示，在上次員工會議上，工會主席 Michaela Schmitz 呼籲管理層削減臨時工作，並讓更多員工長期就業。（新浪財經）</p><p><strong>Stellantis 首席執行官唐唯實將於 2026 年合同期滿後離職</strong></p><p>Stellantis 當地時間 10 月 10 日宣佈，CEO 唐唯實（Carlos Tavares）將於 2026 年初合同期滿後離職，公司目前正尋找繼任者人選。Stellantis 還宣佈了一系列高層職位變動。Antonio Filosa 被任命為北美地區首席運營官，同時兼任 Jeep 品牌首席執行官；Stellantis 中國區前首席運營官 Doug Ostermann 被任命為首席財務官，接替即將離開公司的 Natalie Knight；奧立維（Grégoire Olivier）被任命為中國區首席運營官，並繼續負責與零跑汽車的聯絡工作。（界面新聞）</p><p><strong>波音將裁員 10%，777X 機型首次交付推遲至 2026 年</strong></p><p>面對曠日持久的罷工和日益嚴重的現金流短缺，波音宣佈計劃裁員約 10% 來應對危機。首席執行官 Kelly Ortberg 在致員工的備忘錄中説，裁員對象將包括高管、經理和普通員工。截至 2023 年底，波音共有員工 17.1 萬人。Ortberg 在備忘錄中説：「我們的業務處境艱難，我們共同面臨的挑戰怎麼強調都不為過。」初步數據顯示，波音將報告第三季營收 178 億美元及每股虧損 9.97 美元。經營現金流出為 13 億美元，截至季末現金和有價證券投資額為 105 億美元。該公司將於 10 月 23 日公佈完整數據。Ortberg 還宣佈，已推遲的波音 777X 機型首次交付將進一步延後至 2026 年。（財聯社）</p><p><strong>豐田章男警告：轉向純電動汽車的未來將導致失業</strong></p><p>據報道，豐田汽車董事長豐田章男 10 月 10 日表示，轉向純電動汽車的未來將導致從事發動機相關技術工作的人員失業，包括該行業的許多供應商。豐田章男稱，日本有 550 萬人從事汽車行業，其中有一些人長期從事與發動機相關的工作。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>Kimi 發佈探索版，搜索量增強 10 倍</strong></p><p>36 氪獲悉，月之暗面正式上線具備 AI 自主搜索能力的 Kimi 探索版，搜索量是普通版的 10 倍，一次搜索即可精讀 500 個頁面。新功能會模擬人類的推理思考過程，多級分解複雜問題，執行深度搜索，幫助用户更高效完成分析調研。通過自主策略規劃、自動化大規模信息檢索、對搜索結果的反思補充等多個步驟，獲得更準確和全面的答案。目前，該功能已逐步開放，10 月 14 日前至全量用户。&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>「千覺機器人」完成數千萬元人民幣天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，多模態觸覺感知傳感器公司「千覺機器人」10 月 11 日宣佈完成數千萬元人民幣天使輪融資，本輪融資由高瓴創投領投，交大菡源基金等投資方跟投。資金將用於產品研發、商業拓展及人才招募。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>AMD 發佈英偉達競品 AI 芯片，預期市場規模四年到 5000 億美元</strong></p><p>AMD 在 10 月 10 日舉辦了一場人工智能主題發佈會，推出包括 MI325X 算力芯片在內的一眾新品。AMD 掌門蘇姿豐在發佈會上強調：「你們能看到的是，MI325 在運行 Llama 3.1 時，能提供比英偉達 H200 高出多達 40% 的性能。」蘇姿豐表示，數據中心人工智能加速器的市場將在 2028 年增長至 5000 億美元，而這個數字在 2023 年時為 450 億美元。（財聯社）</p><p><strong>海信新風空調發布「小氧吧 X7」，搭載 AI 智能技術</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，海信新風空調發布新品「小氧吧 X7」正式上市。據介紹，小氧吧 X7 搭載 AI 智能技術，通過 TOVC 傳感器實時檢測室內空氣質量。</p><p><strong>整理｜</strong> 郝禹琦&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜特斯拉推出名為 CyberCab 的無人駕駛出租車和無人駕駛 Model Y；月之暗面回應 Kimi 崩了：目前已恢復；杭州：住房公積金貸款最高額度提高到 130 萬元，單人保底額度 20 萬元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2987938995757320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-11 18:11:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>保時捷前三季中國銷量下降 29%</strong><br>德國豪華跑車製造商保時捷週五公佈，今年前 9 個月在華銷量下滑 29%。保時捷表示，中國銷售疲軟以及正在進行的車型改造拖累了整體業績，前 9 個月全球銷量下降 7%，至 226026 輛。在所有車型中，其大引擎跑車 Panamera 和純電動轎車 Taycan 的銷量降幅最大，分別下降了 20% 和 50%。保時捷董事會成員 Detlev von Platen 在一份聲明中表示：「2024 年對我們來説是特別具有挑戰性的一年，在某些情況下，產品供應有限。」（新浪財經）</p><p><strong>中國康富等在天津投資成立綠色能源合夥企業</strong><br>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，天津和隴綠色能源合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為中電智慧（天津）綜合能源服務有限公司，出資額約 26.4 億人民幣，經營範圍為發電業務、輸電業務、供（配）電業務、發電技術服務。合夥人信息顯示，該合夥企業由中國康富、中電（甘肅）能源投資有限公司、中電智慧（天津）綜合能源服務有限公司共同出資。</p><p><strong>馬蜂窩：佔比近 60%，90 後 00 後最熱衷「平替旅行」</strong><br>36 氪獲悉，馬蜂窩發佈《年輕人「平替旅行」報告》。90 後和 00 後成為「平替旅行」的主力軍，兩者佔比之和達 59.1%。據瞭解，1 月 1 日至今，馬蜂窩站內「平替旅行」相關搜索瀏覽量較去年同期增長 33.7%，內容量增長 134%，超 200 萬用户分享和交流了自己的「平替旅行」經驗。</p><p><strong>月之暗面回應 Kimi 崩了：目前已恢復</strong><br>36 氪獲悉，月之暗面早間宣佈 Kimi 上線探索版，搜索量是普通版的 10 倍，一次搜索即可精讀 500 個頁面。消息發佈後，Kimi 迎來大量訪問，網友反饋 kimi 崩了。對此，月之暗面回應稱，目前已經恢復，週一前探索版開放至全量用户。</p><p><strong>原阿里達摩院首席科學家司羅正式加入汽車科技獨角獸斑馬智行</strong><br>近日，原全球最大 SaaS 公司 Salesforce 執行副總裁、原阿里巴巴集團副總裁、達摩院首席科學家、普渡大學終身教授司羅，正式加入阿里巴巴旗下汽車科技獨角獸企業斑馬智行，出任首席技術官（CTO）。（界面）</p><p><strong>Shein 英國市場 2023 年銷售額達 20 億美元</strong></p><p>據商務部網站，彭博社日前報道稱，快時尚電商平台希音（Shein）2023 年在英國市場銷售額達 15.5 億英鎊（20 億美元），較 2022 年增長了 38%，目前正籌劃在倫敦上市。報道稱，希音業務快速發展，得益於其直接從中國工廠向全球客户發貨的低成本商業模式。去年希音不斷拓展英國業務，如在英國各地開設快閃店，在曼徹斯特開設辦事處等。據瞭解，希音首次公開募股估值約為 500 億英鎊。（界面）</p><p><strong>特斯拉推出名為 CyberCab 的無人駕駛出租車和無人駕駛 Model Y</strong><br>36 氪獲悉，直播畫面顯示，馬斯克駕乘雙門車輛抵達特斯拉 Robotaxi 發佈會活動現場。特斯拉推出名為 CyberCab 的無人駕駛出租車和無人駕駛 Model Y。馬斯克表示， CyberCab 沒有方向盤或踏板。</p><p><strong>董煒榮任耐克大中華區董事長兼 CEO 及 ACG 品牌全球 CEO</strong><br>36 氪獲悉，今日，耐克集團宣佈了董煒女士的最新任命，她將擔任耐克大中華區董事長兼 CEO，及 ACG 品牌全球 CEO。日前，董煒剛剛榮登 2024《財富》「亞洲最具影響力商界女性」榜。</p><p><strong>雙 11 前速賣通菜鳥「全球 5 日達」覆蓋 14 國，送貨時效提升 50%</strong><br>36 氪獲悉，2024 海外雙 11 開打在即，速賣通聯合菜鳥升級物流履約體驗，「全球 5 日達」擴展至 14 國，新增意大利、波蘭、日本等。過去兩年，在菜鳥國際快遞支持下，速賣通全球平均送貨時效縮短了 50%。</p><p><strong>紅杉中國據悉將在英國倫敦設辦事處，在歐洲尋找投資機會</strong><br>據報道，根據其向英國金融行為監管局提交的文件，紅杉中國已註冊一家名為 HSG Advisors UK 的實體。知情人士透露，紅杉中國計劃通過倫敦辦事處在歐洲尋找投資機會，將專注於消費、消費互聯網、醫療保健和新能源等領域的後期和私募股權交易。紅杉中國在一份聲明中對此回應稱，倫敦辦事處將促進公司在歐洲的聯繫，但拒絕進一步置評。（界面）</p><p><strong>上汽與國家電投等入股盈智熱管理公司</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，盈智熱管理科技（嘉興）有限公司發生工商變更，新增上汽旗下上海上汽創遠創業投資合夥企業（有限合夥）、河南尚頎匯融尚成一號產業基金合夥企業（有限合夥）和國家電投旗下上海融和新能綠碳投資合夥企業（有限合夥）等為股東，同時註冊資本由約 3908.8 萬人民幣增至約 5022.4 萬人民幣。</p><h2>投融資：</h2><p><strong>「千覺機器人」完成數千萬元人民幣天使輪融資</strong><br>36 氪獲悉，多模態觸覺感知傳感器公司「千覺機器人」今日宣佈完成數千萬元人民幣天使輪融資，本輪融資由高瓴創投領投，交大菡源基金等投資方跟投。資金將用於產品研發、商業拓展及人才招募。</p><p><strong>瑞典電池製造商 Northvolt 據悉正就獲得約 2 億歐元融資進行談判</strong></p><p>據路透消息，三位熟悉內情的消息人士稱，Northvolt 正進行談判，以獲得約 2 億歐元的短期融資，這家資金緊張的瑞典電池製造商正努力穩定其財務狀況。（界面）</p><h2>新產品：</h2><p><strong>特斯拉推出名為 CyberCab 的無人駕駛出租車和無人駕駛 Model Y</strong><br>36 氪獲悉，直播畫面顯示，馬斯克駕乘雙門車輛抵達特斯拉 Robotaxi 發佈會活動現場。特斯拉推出名為 CyberCab 的無人駕駛出租車和無人駕駛 Model Y。馬斯克表示， CyberCab 沒有方向盤或踏板。</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>如祺出行副總裁孫雷：混合運營是 Robotaxi 規模化落地的有效路徑</strong></p><p>10 月 11 日，特斯拉發佈 Robotaxi 無人駕駛出租車。「Robotaxi 概念股」如祺出行副總裁孫雷表示，混合運營是 Robotaxi 規模化落地的有效路徑。「目前 Robotaxi 服務很難同時實現足夠安全、運行區域足夠大和經濟性足夠高三個目標，這三個目標可以在 Robotaxi 商業化過程中通過有人駕駛網約車和 Robotaxi 混合運營實現最優平衡，在發展的過程中管理風險，在風險底線上發展和應用技術，並通過動態發展最終實現 Robotaxi 全面超越、加速替代有人網約車。」（證券時報）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>IDC：上半年中國視頻雲市場規模達到近 48.1 億美元，同比增長 3.9%</strong></p><p>36 氪獲悉，IDC 最新發布的《中國視頻雲市場跟蹤，2024 上半年》報告顯示，2024 上半年中國視頻雲市場規模達到近 48.1 億美元，同比增長 3.9%。2024 年主要音視頻平台終端用户 DAU 及平均播放時長止跌企穩、直播帶貨以及部分場景需求持續增長、出海服務範圍不斷拓展，均為視頻雲市場回暖奠定基礎。2024 上半年，中國視頻雲基礎設施市場規模達到 38.3 億美元，視頻內容分發網絡與視頻公有云/專屬雲基礎設施市場規模分別達到 18.3 和 19.9 億美元。</p><p><strong>杭州：住房公積金貸款最高額度提高到 130 萬元，單人保底額度 20 萬元</strong></p><p>36 氪獲悉，據杭州公積金髮布消息，浙江省杭州市發佈《杭州住房公積金管理委員會關於調整優化住房公積金信貸政策的通知》，本通知自 2024 年 10 月 9 日起施行。文件要求，住房公積金貸款最高額度由 100 萬元提高到 130 萬元，其中繳存職工單人可貸額度不超過 65 萬元。職工個人可貸額度計算低於 20 萬元的，按 20 萬元確定。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 中國民營企業 500 強報告公佈：華為、騰訊、阿里位列研發投入前三，互聯網行業研發投入領先</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989362120222983?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 18:16:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，全國工商聯 10 月 12 日發佈「2024 中國民營企業 500 強」榜單和《2024 中國民營企業 500 強調研分析報告》。報告顯示，今年共有 30 家民營企業 500 強入圍《財富》世界 500 強榜單。在研發投入榜單中，排名前三的企業分別為：華為、騰訊、阿里巴巴；互聯網公司佔據其中半壁江山，騰訊連續兩年蟬聯互聯網行業研發投入第一。騰訊 2023 年研發投入達到 640.78 億元，自 2018 年至今其研發投入累計超過 3000 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永輝超市緊急催收超 36 億元款項波及「保人」王健林，萬達稱「目前沒有可回應內容」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989336903330310?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 17:59:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[永輝超市 10 月 10 日公告顯示，大連御錦未按約支付萬達商管第四期股權轉讓款，永輝超市要求立即付款並向仲裁機構提起仲裁，追究大連御錦及王健林等擔保人責任。今年 7 月，雙方調整付款方式，但至今仍有超 36 億元未支付。針對這一情況及公司後續安排，萬達方面在回覆表示「目前沒有可回應內容。」（每經網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家發改委就《公共數據資源登記管理暫行辦法（公開徵求意見稿）》公開徵求意見</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989333076339207?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 17:58:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家發展改革委就《公共數據資源登記管理暫行辦法（公開徵求意見稿）》公開徵求意見。國家數據局加強公共數據資源登記管理，推進登記服務標準化，依託登記信息和政務數據目錄，建立健全公共數據資源目錄。建設國家公共數據資源登記平台，實現與各省級公共數據資源登記平台對接，推動登記信息互聯互通。在全國範圍內實現電子憑證「一證一碼」，支撐登記信息的查詢和共享。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>何立峯在山西陝西調研時指出，堅決打好保交房攻堅戰</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989328306825473?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 17:42:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中共中央政治局委員、國務院副總理何立峯 10 月 10 日至 12 日在山西太原、陝西西安調研房地產、大宗耐用消費品以舊換新和外貿等工作。何立峯指出，要認真學習領會、深入貫徹落實習近平總書記重要指示精神和中央政治局會議部署，加快推進保交房工作，加大「白名單」項目貸款投放力度，確保在建已售商品房如期保質交付，積極推進收購存量商品房用作保障性住房工作，促進房地產市場築底企穩。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>貝恩資本對富士軟件提出較 KKR 高 7% 的收購報價</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989251803048451?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 17:25:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[貝恩資本當地時間 10 月 11 日發佈聲明稱，已向富士軟件提出具有約束力的收購要約，報價為每股 9450 日元，對這家日本軟件開發商的估值為 40 億美元，出價高於競爭對手 KKR 約 7%。貝恩表示，如果能得到富士軟件的支持，公司計劃在本月底推出這一收購要約。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>四部門：支持新能源汽車廢舊動力電池等新興固體廢物綜合利用，拓展二次利用市場化場景</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989303233358344?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 17:16:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國人民銀行等四部門印發《關於發揮綠色金融作用，服務美麗中國建設的意見》。《意見》明確，加大對清潔能源的支持力度，重點支持北方地區冬季清潔取暖、遠距離供熱示範工程、充換電基礎設施建設、零排放貨運車隊發展。支持城市和產業園區減污降碳協同創新試點，實施電力、鋼鐵、有色金屬、建材等重點行業減污降碳改造、環保裝備更新、工藝流程優化等項目。支持新興固體廢物綜合利用，拓展二次利用市場化場景，支持區域回收利用基地建設。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國人民銀行等四部門印發《關於發揮綠色金融作用，服務美麗中國建設的意見》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989295807785219?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 17:08:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國人民銀行、生態環境部、金融監管總局、中國證監會印發關於發揮綠色金融作用，服務美麗中國建設的意見。健全金融機構內部管理體系。完善工作機制，鼓勵金融機構優化綠色低碳轉型領域授信管理，探索建立生態信用行為激勵機制，將企業降碳、減污、擴綠等表現作為貸款審批、額度測算、利率定價的重要參考因素。優化流程管理，鼓勵將氣候和生物多樣性相關金融風險納入業務審批全流程管理，優化綠色金融業務審批管理，提高綠色項目審批效率。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>銀河證券：本次財政部會議相關政策涉及的工具體量至少在 5 萬億元以上</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989258491898115?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 16:56:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，財政部上午召開新聞發佈會，銀河證券認為，本次會議提及的部分政策方向雖是「意料之中」，但提及的多項具體政策內容和官方積極表態實屬「預期之外」。相關政策涉及的工具體量至少在 5 萬億元以上，包括新一輪化債、增發特別國債補充銀行資本金、彌補財政預算收支缺口，時間節點上關注 10 月底或 1l 月初全國人大常委會。此外，會議提及當前中央槓桿率空間充足，我們認為明年整體赤字率及超長期特別國債發行規模有望大幅提升。可以預期，新一輪大規模增量政策正在路上]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>HarmonyOS NEXT 已開啓公測，報名申請人數超過了 100 多萬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989267592096264?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 16:40:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，OpenHarmony 項目羣工作委員會主席、華為終端 BG 軟件部總裁龔體在第三屆 OpenHarmony 技術大會上表示，開源四年來，OpenHarmony 社區匯聚了 8060 名貢獻者以及 70 多家共建單位，累計產出 1.1 億多行代碼，覆蓋金融、電力、教育、交通、醫療、航天等多個領域。此外，基於 OpenHarmony 打造的 HarmonyOS NEXT 已開啓公測，報名申請人數超過了 100 多萬。目前已有超過 13000 個原生鴻蒙應用和元服務上架，覆蓋 18 個垂域，滿足 99.9% 的用户使用時長。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>霸王茶姬：1-9 月累計為婚慶等羣體場景提供約 150 萬杯現代茶</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989233701202185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 16:27:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，霸王茶姬數據顯示，2024 年 1-9 月，霸王茶姬已累計為婚慶、交友聚會、職場慶祝等羣體場景提供約 150 萬杯現代茶，國慶期間團體訂單量更是較去年同比增長近 300%。霸王茶姬相關業務負責人透露，「近期我們已收到多家婚慶公司長期合作的邀約，內部正在認真考慮。」 目前，消費者可以通過霸王茶姬小程序團餐服務預約訂購。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國高端嬰幼兒輔食企業一產品細菌超標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989224724424964?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 16:15:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[根據韓國食品醫藥品安全處昨天（11 日）發佈的最新消息，韓國一家知名高端嬰幼兒輔食企業旗下的一款產品出現細菌超標。韓國食品醫藥品安全處告知購買相關產品的消費者立即停止食用並退貨，同時要求京畿道金浦市迅速回收相關產品。值得注意的是，涉事企業已獲得韓國國家級食品安全管理認證。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克旗下 X 撤銷對聯合利華的訴訟</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989217465673986?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 15:59:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[馬斯克旗下社交平台公司 X 當地時間 10 月 11 日撤銷了對聯合利華的訴訟。此前這一訴訟稱聯合利華、世界廣告主聯合會等合謀抵制 X，導致後者的收入損失。X 表示已與聯合利華達成協議，並很高興「繼續在平台上與他們合作」。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>交通運輸部：9 月城市軌道交通客運量同比增加 1 億人次，增長 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989210173876484?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 15:41:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據交通運輸部官微，2024 年 9 月，31 個省（自治區、直轄市）和新疆生產建設兵團共有 54 個城市開通運營城市軌道交通線路 313 條，運營里程 10440.5 公里，實際開行列車 342 萬列次，完成客運量 25.8 億人次，進站量 15.4 億人次。9 月份，客運量環比減少 2.3 億人次，降低 8.2%，同比增加 1 億人次，增長 4%。9 月份全國總運營里程的平均客運強度為 0.826 萬人次每公里日，環比降低 7.6%，同比降低 1.6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宗慶後卸任娃哈哈昌盛方便食品公司董事長職務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989202213890311?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 15:33:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，浙江娃哈哈昌盛方便食品有限公司發生多項工商變更，包括市場主體類型變更、高級管理人員備案等。此次變更後，宗慶後卸任董事長，祝麗丹接任李洋的法定代表人、經理職務，宗馥莉仍為該公司董事。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>電動汽車初創公司 Fisker 被法院批准破產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989187356666370?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 15:18:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 10 月 11 日，美國電動汽車初創公司 Fisker 獲得法院批准其破產清算計劃，此前該公司開展了最後一刻的談判，以保住該公司約 3000 輛 Ocean SUV 剩餘庫存的 4600 萬美元銷售額。法院允許該公司用出售車隊後的剩餘資產償還債權人。由於未能與日產汽車達成合作關係，Fisker 於 6 月申請破產。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>民生證券：財政部新聞發佈會幾個不尋常的信號尤其值得關注</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989177021344008?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 15:08:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，民生證券研報認為，今天召開的財政部新聞發佈會尤其值得關注的有：1.圍繞着市場最關心的規模相關的問題，財政部在多個回答中給出了「力度」的暗示。因此民生證券預計本輪的增量政策是一個多年較大規模的計劃，在節奏和規模上都不會「落後於曲線」。2.增量在出台的邏輯上是先修復微觀主體的資產負債表，再發力消費與投資。3.「3% 赤字率紅線」很可能成為過去時，給了未來財政發力以想象空間。4.財政政策與金融政策的協同配合正持續推進。往後來看，本輪增量政策的「規模」懸念預計將在未來兩週內落地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海：支持上海技術交易所建設國家知識產權和科技成果產權交易機構</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989156703611143?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 14:47:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上海市人民政府辦公廳印發《上海市促進科技成果轉移轉化行動方案（2024－2027 年）》。建設專業化技術與知識產權交易場所。支持上海技術交易所建設國家知識產權和科技成果產權交易機構，強化技術權益確權、確價、競價、結算、增信等全鏈條交易服務功能，為交易主體高效對接、合規交易、合同履行提供專業服務，探索技術產權證券化。推動上海技術交易所與國家知識產權運營（上海）國際服務平台等聯動發展，健全合規監管制度，支撐構建互聯互通的全國技術交易網絡。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海：發揮上海未來產業基金功能，聯動設立概念驗證基金、成果轉化基金等</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989156339100164?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 14:47:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上海市人民政府辦公廳印發《上海市促進科技成果轉移轉化行動方案（2024－2027 年）》。加速資本賦能科技成果轉化。發揮上海未來產業基金功能，聯動設立概念驗證基金、成果轉化基金等，支持技術轉移機構建立成果早期孵化服務機制，開展深度孵化、持股孵化。拓展精準服務科技成果轉化的科技金融業務，鼓勵銀行等金融機構加強科技金融服務，開發科技成果轉化信貸、保險等科技金融產品，打通技術轉移機構科技信貸支持路徑。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>淘寶平台事業部總裁處端：治理電商行業三大頑疾，目前天貓雙 11 報名商家和商品進度已超預期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989146382674177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 14:46:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 年天貓雙 11 發佈會上，阿里巴巴集團副總裁、淘寶平台事業部總裁處端表示，今年以來，淘寶積極優化營商環境，通過鬆綁僅退款、升級運費險、重塑價格帶競爭力，有效治理了困擾行業「三大頑疾」，幫助商家擺脱內卷。數據顯示，今年淘寶新開店鋪累計超 600 萬家，目前天貓雙 11 報名商家和商品進度已超預期。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海：到 2027 年，全市技術合同成交額超過 8000 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2989155719981569?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-12 14:46:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上海市人民政府辦公廳印發《上海市促進科技成果轉移轉化行動方案（2024－2027 年）》。到 2027 年，本市科技成果轉化主體動力持續增強，在重點產業領域和關鍵環節取得標誌性轉化成果，形成體系化實施、場景化驅動、要素融合發展的技術轉移生態。全市技術合同成交額超過 8000 億元；科研事業單位累計科技成果轉化合同額達到 1000 億元，科技成果轉化孵化的企業超過 2000 家。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>