<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>36 氪獨家 | 恆創睿能完成數億元 C 輪融資，為蘋果供應鏈企業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2919488675191686?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-24 10:21:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜韓永昌 &nbsp; &nbsp;&nbsp;</p><p>編輯｜李勤</p><p>36 氪獲悉，近日安徽恆創睿能環保科技集團有限公司完成數億元 C 輪融資，投資方包括國芯創投、君聯資本和隱山資本等，本輪融資將用於市場擴展和技術研發。</p><p>恆創睿能於 2017 年成立，專注於鋰電池綜合回收利用，業務涵蓋電池梯次利用、材料再生等，已取得雙白名單資質。</p><p>據介紹，恆創睿能核心團隊擁有海內外雙背景，創始人兼 CEO 陳志鵬深耕低碳領域多年，是 16 年華南低碳環保領域十佳新鋭人物之一，23 年入選國家海外高層次人才計劃，也是世界頂尖科學家協會企業家諮詢與協作委員會創始成員。</p><p>鋰電回收行業經歷了鋰價起伏後，如今已逐漸迴歸平靜，在當下融資環境下，公司能拿到數億融資，十分難能可貴。</p><p>電池回收業務模式主要分兩種，一種是梯次利用，即對廢舊的鋰電池包或電芯進行拆解、檢測、篩選並重新組成健康電池包或電池系統實現再利用。</p><p>新能源汽車動力電池的使用年限通常為 5-8 年，當電池容量衰減至 80% 就不再符合汽車使用標準，更換下來的電池可在低速車等場景中使用。陳志鵬告訴 36 氪，2026 年國內會迎來一個電池退役高潮，主要是來自於公交車、大巴和網約車羣體。</p><p>另外一種回收方式是再生利用，即通過物理和化學手段，將退役動力電池中的鎳、鈷、鋰等金屬材料分離出來進行回收，再生利用十分考驗技術水平，關鍵材料回收率是一個很重要的指標。</p><p>恆創睿能在回收上也有自己的核心技術。據悉，公司是國內少數可以進行帶電破碎的回收公司，利用低温揮發，預先排除有毒氣體，再用超高温裂解，使得回收效率更高、體量更大。</p><p>更進一步，公司濕法回收工藝使用低/無酸浸出，能減少廢水排放和高温高壓析出結晶，能耗和成本更低、更環保。</p><p>據介紹，恆創睿能參加了國家重點研發計劃「循環經濟技術與裝備」、廣東省重點領域研發計劃「新能源汽車」重大科技專項，獲得廣東省環境保護科學技術獎一等獎、2021 年江蘇省科學技術三等獎等多項獎項。</p><p>在動力電池大規模退役前夕，貨源是電池回收企業頭疼的問題。恆創睿能選擇從 3C 電池切入，逐漸入局動力和儲能市場，最終形成全電池場景覆蓋。</p><p>據公開資料，該公司為 Apple 供應鏈企業，Apple 承諾到 2030 年實現供應鏈和產品 100% 碳中和。在國內，恆創睿能與多地公交集團達成合作，已承接深圳巴士首批退役的 200 餘輛公交車。比亞迪、欣旺達等電池廠商同樣是公司的客户。</p><p>本次融資的完成將加快恆創睿能的市場開拓和技術升級，幫助其在電池退役大潮到來之前做好充足的準備。</p><p>國芯創投創始人沈總表示：公司是行業內為數不多的擁有雙牌照企業之一，已進入多家國際大廠核心供應鏈。華東地區是鋰電產業重要集羣，此次公司總部搬遷至滁州，對推動區域產業升級和綠色發展具有長期深遠影響，期待公司能發揮標杆作用。</p><p>君聯資本執行董事温總表示：自 2019 年首次投資公司以來，君聯資本持續追加投資參與了 A 輪和 C 輪融資，我們見證了公司在渠道拓展、客户資源、資質以及技術創新方面的綜合優勢，公司有望成長為我國領先的鋰電回收全生態覆蓋企業。</p><p>深圳頭部國資基金負責人殷總表示：鋰電回收行業前景廣闊，隨着動力電池的大規模退役和歐盟相關再生資源法規的實施，全球市場對鋰電回收的需求將持續增長，公司具備國際化的團隊和客户背景，有望抓住這一發展契機，實現跨越式發展。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜周鴻禕就 360 兒童手錶出現錯誤問答致歉；羅永浩微博改名為「羅永浩·鈕祜祿」；印度超 30 萬醫護罷工緻醫療服務癱瘓</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2919454512437890?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-24 09:08:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市進行時</h2><p><strong>鎧俠</strong></p><p>日經新聞消息，日本內存廠商鎧俠（Kioxia）8 月 23 日提交了 10 月份在東京證券交易所上市的申請。（界面新聞）</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>周鴻禕就 360 兒童手錶出現錯誤問答致歉&nbsp;</strong></p><p>近日，有網友表示 360 兒童手錶的智能回答出現不當言論。8 月 22 日晚，360 集團董事長周鴻禕在個人社交賬號發佈長文與視頻道歉。他表示，經過快速檢查，出現問題的這款手錶是 2022 年 5 月份的一箇舊版本，其中沒有裝入我們的大模型。它回答問題不是通過人工智能，而是通過抓取互聯網公開網站上的信息來回答問題。目前我們已經快速完成了整改，刪除了上述所有有害信息，並正在將軟件升級到人工智能版本。給用户帶來不適，我們表示真誠的歉意。（江蘇新聞）</p><p><strong>羅永浩微博改名為「羅永浩·鈕祜祿」&nbsp;</strong></p><p>8 月 22 日，羅永浩將微博名改成羅永浩·鈕祜祿。此前羅永浩微博名為：羅永浩的闢謠號。值得一提的是，羅永浩第一次改名羅永浩·鈕鈷祿，被網友指出「祜祿不是鈷祿」，羅永浩回應稱「複製過來的，字錯了，馬上改」。目前新名字已經改正。</p><p>據報道，羅永浩在微博更新多條回覆，高調宣佈重新殺回社交媒體界，一共在九個平台上都開賬號，還稱要「火力全開」。他預告稱自己下週一將會發表多達 15000 字的「重磅雄文」。（東方財經）</p><p><strong>印度超 30 萬醫護罷工緻醫療服務癱瘓&nbsp;</strong></p><p>近日，印度一名女實習醫生在醫院遭殘忍姦殺的惡性事件震怒該國醫療界，引發全國醫護大罷工。8 月 9 日，遇害的 31 歲女實習醫生在印度西孟加拉邦首府加爾各答一所醫院被發現遭姦殺。醫院一名工作人員説，這名女醫生在醫院一處大廳睡覺時遭到侵害。嫌疑人次日被警方逮捕，該男子的工作是在醫院幫助維持排隊秩序，目前仍在接受印度中央調查局訊問。據媒體報道，受害女生為西孟加拉邦醫科大學附屬拉達·戈賓達·卡爾醫學院（醫院）研究生。受害者當地時間 9 日凌晨 2 時實習結束後到醫院會議室休息，其屍體在當日白天被發現。屍檢報告顯示，案發時間在凌晨 3 時到 6 時之間，受害者被強姦後慘遭殺害，死狀異常悽慘。</p><p>自當地時間 17 日早晨起，印度全國執業醫生舉行為期 24 小時的全國大罷工，除了急診病人外，不再接待其他病人。印度住院醫生協會秘書長潘迪聲稱，當日有 30 萬名醫生參加了抗議活動。這加劇了印度的醫療服務「陷入癱瘓」。（澎湃新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>萬物雲：下半年會進一步主動降低與萬科間的關聯交易</strong></p><p>在萬物雲 2024 年中期業績會上，面對投資者最關切的開發商影響及關係處置問題，萬物雲董事長朱保全表示，雙方業務量雖確實在下降，但應收賬款顯著增加，我們既希望能夠保持業務的相對獨立性，同時感情上又很難做到投資人説的一刀兩斷。下半年公司會進一步主動降低與萬科間的關聯交易，並與萬科商議以經營性資產抵債的方式降低應收賬款。對開發商關聯業務下降的影響，會盡可能通過非開發商主營業務的更好發展來彌補，最終保持收入正向增長。（澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>盒馬關聯公司法定代表人變更，桑海歐接替孫慶陽</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，上海盒馬網絡科技有限公司發生工商變更，法定代表人由孫慶陽變更為桑海歐。該公司成立於 2015 年 6 月，註冊資本約 7.2 億元人民幣，由 Hema（Hong Kong）Limited 全資持股。</p><p><strong>騰訊魔方科隆遊戲展發佈新技術成果：全球首個能聽懂人類語言的 FPS AI 隊友</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，在德國舉辦的全球最大遊戲展—科隆遊戲展上，騰訊遊戲魔方工作室羣技術中心聯合《暗區突圍：無限》項目組，首次對外公佈其全球首個語音指揮 FPSAIF.A.C.U.L.的技術 Demo。據瞭解，這是全球首次將大語言模型融合到 FPS 遊戲的隊友和自動交互中，屬於業界前沿的技術嘗試。目前，魔方 AI 技術團隊正在為該技術申請 10 項專利。&nbsp;</p><p><strong>北汽藍谷董秘：是否入股華為引望沒有信息可透露，與華為會進一步深入合作</strong></p><p>8 月 23 日在媒體溝通會現場，北汽藍谷董秘趙冀回應提問，已關注到阿維塔等擬入股華為旗下深圳引望智能技術有限公司的情況，對此，公司方面目前沒有可以透露的信息。公司從戰略層面堅決押注和華為的合作，目前雙方利益深度捆綁，未來合作會進一步深入。「能有多深入就多深入。」趙冀表示。此前，賽力斯、阿維塔宣佈擬入股華為旗下智駕供應商引望。（新華財經）&nbsp;</p><p><strong>二季度新能源車續保費用普遍上漲&nbsp;</strong></p><p>近期，有不少新能源汽車車主反映稱，在無出險記錄的情況下，第二年、第三年的車輛保費出現上漲，幅度在幾百至上千元不等。記者瞭解到，2024 年二季度，有超過 40 家保險企業車均保費較一季度明顯上漲，漲幅約 500 元～800 元，車均保費最高的是現代財險為 6100 元。其中，新能源車險保費成為此次車均保費上漲的原因之一。多名財險人士向記者表示，二季度運營車輛增多、三責險與座位險限額上升等綜合因素，導致二季度續保車險價格上浮。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>機構：《黑神話：悟空》總收入超 4 億美元</strong></p><p>國外市場研究公司 vginsights 的預估數據顯示，《黑神話：悟空》自發售以來，三天內在 Steam 平台的銷量已突破 840 萬份，好評率超 97%，平均遊戲時間 9.7 小時，同時在線玩家數超 240 萬，總收入超過 4 億美元。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>康弘藥業回應跌停：經營層面沒看到利空因素，沒有應披露未披露事項</strong></p><p>8 月 23 日，康弘藥業開盤不久即跌停，記者以投資者身份致電康弘藥業證券部，其工作人員表示，截至目前，公司沒有應披露而未披露的事項，公司 8 月 22 日晚發佈的半年報顯示公司經營表現良好，「所以我們也有些困惑今天股價走勢為何這樣」。「今天公司董高監都在公司，早上我們還開過會。」該工作人員還表示，「公司核心品種康柏西普眼用注射液今年也沒有醫保談判的安排，下次談判是明年年底。」（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉財務和運營副總裁將離職</strong></p><p>特斯拉財務和運營副總裁斯里拉·文卡塔拉特南（Sreela Venkataratnam）當地時間 8 月 22 日在社交平台上表示，將告別特斯拉。回顧在特斯拉的 11 年，文卡塔拉特南稱為公司取得的巨大成就感到自豪。（界面新聞）</p><p><strong>SK 海力士、台積電、英偉達或將合作開發下一代 HBM</strong></p><p>據報道，SK 海力士將於 9 月台灣國際半導體展（Semicon Taiwan）時宣佈與台積電、英偉達更緊密的合作計劃，並聚焦下一代 HBM 技術的開發，進一步掌握 AI 服務器關鍵零組件。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>美國與阿根廷簽署諒解備忘錄，加強關鍵礦產領域合作</strong></p><p>美國國務院當地時間 8 月 22 日發佈公告稱，作為美國-阿根廷能源安全對話的一部分，兩國簽署了一份諒解備忘錄，以加強美國和阿根廷在關鍵礦產方面的合作，促進關鍵礦產資源勘探、開採、加工、提煉、再循環和回收方面的貿易和投資。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>尼泊爾解除對 TikTok 禁令</strong></p><p>尼泊爾政府發言人 Prithvisubba Gurung 透露，在 8 月 22 日的內閣會議上，尼泊爾解除了對 TikTok 的禁令。他表示，政府提出的「平等對待所有社交網絡並制定必要規則和法律」的提案已獲得會議批准。但是 TikTok 若要全面運營，必須簽訂書面協議，遵守政府規定的條件。Gurung 透露，TikTok 需滿足的條件包括根據社交媒體運營指南進行註冊、幫助提高公共教育質量、規範 TikTok 上使用的語言等。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>三星：BSPDN 技術可將芯片尺寸縮小 17%</strong></p><p>三星電子副總裁兼晶圓代工廠 PDK 開發團隊主管 Sungjae Lee 當地時間 8 月 22 日介紹 BSPDN（背面供電網絡）技術時表示，該技術將使 2 納米芯片的尺寸縮小 17%，同時性能提升 8%，功耗降低 15%。Sungjae Lee 介紹稱，三星將從 2027 年起將 BSPDN 應用於 2 納米工藝的量產。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>快手可靈 AI 推出會員訂閲計劃，首月最低價 19 元</strong></p><p>36 氪獲悉，快手可靈 AI 推出會員訂閲計劃，其中連續包月首月最低價僅 19 元，可生成約 66 個視頻或 3300 張圖片，還可享受高表現視頻生成、視頻延長、大師運鏡等多項會員專屬功能。同時，針對 B 端可靈 AI 也同步開啓了 OpenAPI 企業用户招募，首批加入企業將享受優先接入和專屬技術支持。</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>龍湖集團：上半年營收 468.6 億元，淨利潤 58.7 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，龍湖集團在港交所公告稱，上半年營業收入為 468.6 億元。其中，運營及服務業務收入為 131.0 億元，同比增長 7.6%；淨利潤為 58.7 億元，剔除公平值變動等影響後為 47.5 億元。&nbsp;</p><p><strong>天孚通信：上半年淨利潤 6.54 億元，同比增長 177.2%</strong></p><p>36 氪獲悉，天孚通信發佈公告稱，2024 年上半年公司實現營業收入 15.56 億元，同比增長 134.27%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 6.54 億元，同比增長 177.2%。公司擬向全體股東每 10 股派發現金紅利 5 元（含税）。&nbsp;</p><p><strong>知乎：二季度營收 9.34 億元，經調整淨虧損同比降 79.9%</strong></p><p>36 氪獲悉，知乎發佈 2024 年第二季度業績報告。財報顯示，知乎第二季度總收入 9.34 億元，經調整淨虧損同比降低 79.9% 至 4460 萬，創造上市以來減虧幅度最大且淨虧損額最少的單季記錄，超越市場預期。付費閲讀業務依然是知乎最大收入來源，創造 4.33 億元收入，在總收入中佔比貢獻超過 46%；營銷服務、職業教育業務收入分別為 3.44 億元和 1.34 億元。知乎在第二季度上線的全新 AI 搜索產品「知乎直答」迎來用户數據和口碑的持續提升，為進一步鞏固可信賴社區帶來新的動力。</p><p><strong>若羽臣：上半年營業收入 7.87 億元，同比增長 33.08%</strong></p><p>36 氪獲悉，若羽臣發佈公告稱，上半年實現營業收入 7.87 億元，同比增長 33.08%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 0.39 億元，同比增長 72.51%。其中，品牌管理業務營收 2.20 億元，營收佔比從 2023 年年底的 11.75% 提升至 27.92%；自有品牌營收 1.76 億元，同比增長 67.11%，佔公司營業總收入的比重提升至 22.39%。&nbsp;</p><p><strong>億緯鋰能：上半年淨利潤 21.37 億元，同比下降 0.64%</strong></p><p>36 氪獲悉，億緯鋰能發佈公告稱，2024 年上半年，公司實現營業總收入 216.59 億元，同比下降 5.73%；歸屬於上市公司股東的淨利潤為 21.37 億元，同比下降 0.64%；基本每股收益 1.04 元。報告期內，動力電池出貨 13.54GWh，同比增長 7.03%，儲能電池出貨 20.95GWh，同比增長 133.18%，實現翻倍以上增長。&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>「源天生物」完成天使及 Pre-A 兩輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，源天生物科技（天津）有限公司已完成天使及 Pre-A 兩輪融資，天使輪由英諾天使獨家投資，最新一輪投資方為 JHT Investment。所得資金將主要用於工藝研發、產線建設等方面。源天生物創立於 2022 年，是一家專注於廢棄 PET 塑料酶法再生及產業化的創新型企業。&nbsp;</p><p><strong>軟銀據悉洽談向夏普投資近 1000 億日元</strong></p><p>共同社消息，軟銀正洽談向夏普投資近 1000 億日元（約合 6.84 億美元），但該交易的可行性仍不明朗。據報道，軟銀尋求收購夏普堺工廠部分廠房以建設人工智能數據中心，在相關洽談中提出上述投資計劃，但兩家公司在條款上存在分歧。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>美琉生物完成天使輪融資</strong></p><p>近日，杭州美琉生物完成天使輪融資，由四川榮樂投資領投，杭州西湖科創投跟投。本輪融資資金將主要用於重組蛋白賽道新品研發、產品迭代以及海內外市場營銷能力和品牌影響力的提升。&nbsp;</p><p>美琉生物成立於 2023 年，專注於微生物來源的生物活性物、中間體、大健康產品的研究和開發，是一家科技創新驅動，結合市場需求，擁有產業化能力的合成生物學公司。（動脈網）</p><h2>酷產品</h2><p><strong>iPhone16 系列相機曝光：4800 萬主攝、引入 JPEG-XL 新格式、全系配拍照按鈕&nbsp;</strong></p><p>據報道，蘋果 iPhone 16、iPhone 16 Pro 系列共 4 款機型的相機規格，並透露蘋果將引入拍照按鈕和 JPEG-XL 圖片新格式。 iPhone 16 和 iPhone 16 Plus 背面繼續使用雙攝方案，廣角主攝提供 1-2 倍變焦，超廣角副攝像頭提供 0.5 倍變焦。 蘋果在 2026 年之前，不會調整 iPhone 標準版和 Plus 版本的主攝規格，因此 iPhone 16 和 iPhone 16 Plus 為 4800 萬像素，配備 f/1.6 光圈和 2 倍遠攝功能。 蘋果改善了 iPhone 16 和 iPhone 16 Plus 的超廣角相機，光圈將從之前的 f/2.4 變為更快的 f/2.2 ，更大的光圈意味着能讓更多光線進入傳感器，從而改善弱光拍攝效果。 另外，iPhone 16 和 iPhone 16 Plus 將首次支持微距拍攝。 （IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong>吳遙遙</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奢侈品扎堆去機場「圍獵」中產｜ 商業 Friday</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2911817500007299?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-24 08:30:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜賀哲馨</p><p>編輯｜喬芊</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">「把酒店和珠寶店開在一起，是為了滿足偷情的丈夫對妻子的補償」的説法，李燃一開始打心底不信的。</span></p><p>直到前不久她在上海虹橋機場買了一瓶 Aesop 的香水。</p><p>「只送了一些洗護，算下來 1000 出頭，價格肯定不如免税店實惠。」但她動心的原因有些偶然——因為班機延誤，在候機大廳閒逛的時候恰好有一束陽光打在店門口，琥珀色香水瓶身像是被鍍上光暈特效，一瞬間她就被吸引了。</p><p>在經常出差的李燃印象中，機場是由販賣成功學的「航旅」書店、山寨拉夫·勞倫和比音勒芬彙集的地方。在機場買到合心如意的商品，聽上去「就像在酒店 check in 的時候買珠寶」那樣不可思議。</p><p>事實證明沒有荒謬的動機，只有深藏不露的需求：無論是進入度假輕鬆狀態的旅者、百無聊賴的空中飛人，還是對妻兒感到虧欠的富商——這些都是大牌的潛在客户，登機前的黃金時段和相對封閉空間則提供了一個絕佳的機會，能夠促使更多消費發生。</p><p>根據貝恩諮詢公司發佈的報告，2018-2019 年間奢侈品牌的機場店雖然只佔整體渠道市場份額的 6%，但其增長率為 11%，相較於佔渠道主體的百貨公司和專賣店，機場店的表現更為強勁。</p><p>機場收入通常由航空和非航兩部分組成，後者以免税、零售和餐飲商業的租金構成。機場會根據所在城市的消費力、客流結構和航班情況等等調整招商對象。比如，2020 年跨國旅行停擺，機場非航收入驟減，一線和熱門旅遊城市的機場明顯加大了對高端品牌的招商，奢侈香化品牌也由於失去了旅遊零售這部分重要收入，也加速了機場店佈局。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,208" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240821/v2_32ac1b47263e460197628036fb9c0afa@5922386_oswg132976oswg800oswg208_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">虹橋機場一份招商文件顯示對大牌珠寶的需求非常明顯</p><p>以國人最愛的大牌路易威登為例，2020 年 10 月，路易威登在虹橋機場 T2 安檢入口處的 C 位開出上海機場首店，同年又悄悄在 T2 航站樓位置開出第二家店；2020 年，成都第三家路易威登也在天府機場「錦奢匯」大道開出——三店均是品牌直營店。</p><p>國際旅行恢復之後，大牌在機場開店的勢頭也沒有落下。</p><p>2022 年，路易威登在虹橋 T2 安檢入口的門店大張旗鼓翻新，新店命名「漩渦」，流線型的誇張店頭設計令人印象深刻。2023 年 9 月，路易威登在大興機場的二店落成。2024 年 2 月，開雲旗下的 Valentino 在虹橋機場開出旗艦店。6 月，OTB 集團旗下的 Maison Margiela 也在虹橋開了第一家機場旗艦店。</p><p>到今天，虹橋機場「奢侈品大道」上已經開出了你所能想到的所有一線、超一線奢侈品品牌。小紅書上，有旅客甚至稱呼這條街為「小恆隆」。</p><p>按照虹橋機場方面的説法，每年約有 70% 的虹橋旅客都是「大牌認知度高，消費力強」的商務人士，2024 年開放一系列免籤政策之後，入境旅客更攀升，潛在消費人羣需求多元，機場方面也加強了商業化運營。比如。允許品牌以直營店入駐、改變店頭設計等等。此外，路易威登的銷售表現也形成了一定的領頭效應，有機場內部人員告訴 36 氪，路易威登上海虹橋店的銷售「可以媲美」市中心核心商圈店鋪。</p><p>生意雖然誘人，考量也是相互的。在一份虹橋機場的招商文件裏，我們發現了一些門店標註 temp 的字樣，虹橋機場航站區商業經營部總經理張耀國解釋説，這是品牌先開的「臨時店」，隨後會深化設計並敲定終版方案、最後重新裝修取代「前店」。比如 Maison Margiela 在虹橋機場已經以快閃店的形式存在了一年。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="668,422" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240818/v2_fd509b667ba1492b8a9da7b6bdd2c5c5@5922386_oswg69429oswg668oswg422_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">虹橋機場 T2「一線品牌大道」的佈局，圖片來源：moodiedavittreport</p><p>「年輕人無時無刻都在比價，機場店也必須以服務和產品取勝，並非是價格。」長期跟蹤奢侈消費的分析師 TzeMeng 告訴 36 氪。</p><p>由於處於有税區域，這些機場大牌店的價格通常和國內專櫃一致，但「也會有活動折扣」。不止一位機場店 SA 告訴 36 氪，他們被培訓老師要求「服務體驗要向 SKP 看齊」，北京大興機場的路易威登店甚至還有順豐配送服務。</p><p>實際上，剔除了國際旅行的免税機會，在國內除了海南的離島免税，消費者奢侈品購買的選擇所剩無幾。在傳統形式的百貨渠道對年輕人的吸引力大幅下滑之後，機場零售會是奢侈品在中國的新引擎嗎？我們尚不得而知，而這一市場已經逐漸有寡頭的趨勢。</p><p>Valentino 和 Maison Margiela 的運營方都是 LVMH 旗下旅遊零售商 DFS 迪斐世。法國零售服務商 Lagardère 拉格代爾幾乎包攬了所有奢侈品牌香化業務在機場零售的運營權，連 Chanel 也不例外。2020 年，LVMH 集團的董事長兼首席執行官 Bernard Arnault 收購了 Arnaud Lagardere 控股公司 Lagardere Capital &amp; Management (LC&amp;M) 約 25% 的股份。這意味着 LVMH 在拉格代爾的旅遊零售業務上也將分一杯羹。</p><p>負責為每個消費者「造夢」的奢侈品，依然是個贏者通吃的商業世界。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>崑崙萬維 5 大 AI 基座模型持續創新，AI 應用加速落地，商業化成果顯著</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2918746885954436?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 21:03:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1179,886" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_afc9e6a39a4e4c1dabf35644b309a8cc@5865643_oswg213997oswg1179oswg886_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>8 月 23 日晚間，崑崙萬維（300418.SZ）（以下簡稱「公司」）披露 2024 年半年度業績報告。2024 年上半年，公司實現營業總收入 25 億，整體毛利率達 78.2%，繼續保持在較高水平。海外業務收入規模達 22 億元，同比增長 9 %，佔總收入比重達 88.2%。上半年公司研發費用為 7.6 億元，同比增長 115.7%。公司在基座大模型迭代、AI 應用發展、商業化變現三大維度上均取得顯著發展。</p><p>作為中國領先的人工智能科技公司，崑崙萬維現已完成「算力基礎設施—大模型算法—AI 應用」全產業鏈佈局，並構建起由 AI 大模型、AI 搜索、AI 遊戲、AI 音樂、AI 社交、AI 短劇組成的多元 AI 業務矩陣。</p><p>基座大模型側，公司堅持技術創新，對文本大模型、多模態圖文大模型、音樂大模型、3D 大模型、視頻大模型進行了全面升級，在性能上均達到行業領先水平，為用户帶來前所未有的智能體驗。</p><p>AI 應用側，公司多款產品在全球範圍內成功落地。報告期內，天工 AI 智能助手日活躍用户（DAU）突破 100 萬。截止報告期末，AI 社交產品 Linky 日活躍用户（DAU）已突破 50 萬，用户粘性極強。AI 遊戲產品《Club Koala》開啓 Alpha 測試, 預計於 2024 年 10 月開啓 Beta 版測試。此外，還有多款 AI 遊戲在研發中，包括基於 AI 打造的 UGC 開放世界 RPG 遊戲《Project G7》。AI 音樂方向，今年 4 月在國內推出面向 C 端用户的天工音樂服務，受到用户一致好評；在海外，公司推出了全球首款 AI 流媒體音樂平台 Melodio 和 AI 音樂創作平台 Mureka。AI 短劇方向，AI 短劇平台 SkyReels 於 8 月 19 日正式發佈，集成了公司自研劇本大模型 SkyScript、自研分鏡大模型 StoryboardGen、自研 3D 生成大模型 Sky3DGen、以及業界首個將 AI 3D 引擎與視頻大模型深度融合的創新平台 WorldEngine，讓創作者「一鍵成劇」，輕鬆製作高質量 AI 視頻。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1274,825" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_43862a98513748bd92e07fcce02afcd9@5865643_oswg614159oswg1274oswg825_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Melodio 產品展示</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1274,947" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_483b03017dd24913aaeb9535d0ce6ae3@5865643_oswg524973oswg1274oswg947_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mureka 商業化展示</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1252,513" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_d3fd7b4d0e8d4128ad20ba9a321f5519@5865643_oswg675711oswg1252oswg513_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AI 社交產品 Linky 功能展示</p><p>商業化側，天工大模型通過與眾多企業如電信運營商、主流手機廠商、金融機構、頭部短視頻平台、直播平台、教育公司、物業公司等達成商務合作，實現商業化收入；公司海內外 C 端 AI 應用也在加速商業化進程，反哺業務發展。</p><p>公司旗下艾捷科芯在研的 AI 大算力芯片項目進展順利。艾捷科芯致力於推動算力芯片技術的突破，為人工智能、數據中心和高性能計算等領域提供強有力的硬件支持。</p><p>此外，公司致力於 AI 普惠生態建設，通過發佈和開源多項技術，進一步推動生態建設。公司與新加坡國立大學、新加坡南洋理工大學團隊聯合發佈了 Vitron 通用像素級視覺多模態大語言模型；公司開源了千億參數級稀疏大模型 Skywork-MoE，這是首個支持用單台 4090 服務器完成推理的千億參數級開源 MoE 大模型；公司還攜手北京智源人工智能研究院、新加坡南洋理工大學、北京大學等機構，提出了通用計算機控制框架 Cradle；崑崙萬維還開源了用於 Diffusion 的新架構 Dimba，優化了圖像生成的質量和效率。此外，崑崙萬維還聯合眾谷公益為偏遠山區兒童帶來 AI 系列公益課程，讓 338 所學校的 17 萬師生享受到 AI 教育。</p><p>海外信息分發與元宇宙業務板塊，根據 Opera 2024 年第二季度報告，2024 年上半年，Opera 實現營業收入 2 億美元，同比增長 17%；實現經調整後 EBITDA 5,152 萬美元，同比增長 22%。截至 2024 年第二季度，Opera 全球月活躍用户達 3 億，同時得益於高 ARPU 地區用户的持續增長，2024 年第二季度 Opera 年化 ARPU 達 1.5 美元，同比增長 25%。報告期內，Opera 繼續引領 AI 瀏覽器革新。產品方面，啓動「AI Feature Drops」計劃，推出一系列創新功能，如「Ask Aria」、「Aria Voice」； Aria 引入了先進的圖像生成和理解功能，新增了語音輸出功能。</p><p>2024 年上半年，崑崙萬維實現了在全球範圍內 AI 應用的「多點開花」。未來，崑崙萬維將繼續對天工大模型進行升級迭代，不斷優化模型算法，提升 AI 應用的功能，全力推動人工智能前沿技術發展與商業化落地；同時，崑崙萬維將進一步加強生態建設，推動更多企業實現數智化轉型，讓人工智能技術真正成為經濟增長的新引擎，助力科技強國。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>龍湖：「三高」模式不可持續，預計 2028 年經營性業務收入佔比超 50%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2918643189815944?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 20:31:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>8 月 23 日，龍湖集團發佈 2024 年中期業績，公告數據顯示，合同銷售額為人民幣 511.2 億元，對應銷售總建築面積為 365.5 萬平方米，營業收入為人民幣 468.6 億元，股東應佔溢利為人民幣 58.7 億元，剔除公平值變動等影響後之股東應佔核心溢利為人民幣 47.5 億元。核心税後利潤率為 11.7%，核心權益後利潤率為 10.1%。</p><p>其中，運營及服務業務對龍湖上半年利潤的貢獻率超過 80%。</p><p>在中期業績會上，龍湖集團董事長陳序平表示，房地產「三高模式」不可持續，全球成熟市場的經驗也表明，地產開發收入是有周期性的，城市化進程穩定的時候，開發業務規模就會下降，房地產企業就需要進行新舊模式轉換。在國內的房地產發展歷程中，房地產行業快速發展帶來了「三高模式」，房企債務也是建立在開發業務規模迅速擴大的基礎上的，這些債務的特點是「週期短、規模大」，但又是剛性的，目前市場規模下降，債務卻並不會因此消失，所以目前龍湖會優先處理債務、轉化債務結構，預計到 2028 年，龍湖集團可以實現經營性物業帶來的收入佔比超過 50%，公司由此進入「較低的債務，高經營性收入」的新模式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2400,1350" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_652c370ada974c1c8e928cc5575e4257@337187376_oswg680359oswg2400oswg1350_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">龍湖中期業績會現場</p><h3><strong>01 減債為先，以銷定支</strong></h3><p>在新舊模式轉換期內，龍湖集團將財務安全放在最重要的位置。</p><p>陳序平表示，目前龍湖的主要債務集中在開發業務上，在房地產行業快速發展的階段，開發業務規模要依靠債務來推動發展，同時用開發業務獲得的收益對商業、長租公寓等運營性業務進行投資，培育第二增值曲線，但目前龍湖已經處於新舊模式轉換期，運營性業務帶來的現金流需要反哺集團，為降低債務規模提供資金。同時，龍湖還在用長週期債務替換短週期債務，兩者雙管齊下去降低債務規模、延長債務期限。</p><p>中報數據顯示，截至 2024 年 6 月底，龍湖集團有息負債共 1874 億元，平均融資成本為 4.16%，較去年同期下降 0.1 個百分點。平均合同借貸年期延長至 9.19 年。</p><p>在中期業績會上，龍湖集團首席財務官趙軼表示，龍湖的有息負債中，銀行融資達到 82%，國有六大行佔比超過 60%，總借貸約 83.5% 以人民幣計值，非抵押債務佔總債務比例為 47.5%。</p><p>在「財務安全第一」的原則下，龍湖集團正在持續削減債務規模，截至 6 月 30 日，有息負債較年初減少人民幣 52 億元。今年 3 月 8 日，龍湖集團提前兑付了總規模為 46.1 億元的商業資產支持專項計劃（CMBS）；6 月 28 日，龍湖集團又提前兑付 PR 恆祥 A2、20 恆祥次資產支持專項計劃（CMBS），規模為 26.5 億元，同日，龍湖還公告宣佈已提前購回 6.2 億美元的美金債。</p><p>截至 6 月 30 日，龍湖集團在手現金 500.6 億元，淨負債率為 56.7%，現金短債倍數為 1.7 倍（剔除預售監管資金及受限資金後，現金短債倍數為 1.01 倍）。剔除預收款的資產負債率 58.6%，相關指標持續保持在「三道紅線」綠檔，是業內為數不多的財務比較安全的民營房企之一。</p><p>趙軼透露，目前龍湖已經為明年一季度的債務償還做資金安排，「安全是一切發展的前提，短期債務的削減優先於投資」，在房地產企業均面臨盈利下降的壓力之下，龍湖的開發板塊也同樣承壓，對新的投資會「以銷定支」，對新項目要求「拿一個成一個」，對老項目實行清單式管理。</p><p>據中指研究院統計，今年上半年龍湖集團的權益拿地金額為 63 億元，在行業內排名第 15 位，大幅低於其銷售額排名。</p><p>相比積極還債，龍湖集團目前在土地競拍市場上非常剋制。今年上半年，龍湖新增收購土地儲備總建築面積為 60 萬平方米，權益面積為 35 萬平方米，平均權益收購成本為每平方米人民幣 14946 元。其中，48.5% 的新增收購土地儲備總建築面積集中在市場交易最為活躍的長三角地區。</p><p>截至 6 月 30 日，龍湖集團的土地儲備合計 4141 萬平方米，權益面積為 2959 萬平方米。土地儲備的平均成本為每平方米人民幣 4729 元，為當期簽約單價的 33.8%。</p><h3><strong>02 運營及服務業務利潤貢獻佔比超八成</strong></h3><p>在龍湖集團的業績中，運營及服務業務的角色越來越重要。一方面，運營及服務業務的收入為龍湖提供了還債現金來源，也是龍湖進行債務結構轉換，用經營性物業貸置換開發貸延長債務期限的支撐；另一方面，運營及服務業務的收入和利潤貢獻佔比越來越高，不僅是龍湖的債務安全墊，更是公司的第二增長曲線。</p><p>中期財報數據顯示，龍湖集團運營及服務業務合計實現收入 131 億元，同比增長 7.6%。期內，運營及服務業務在核心權益淨利中的貢獻佔比達到 80% 以上。</p><p>目前龍湖集團的運營業務主要包括商場和冠寓，兩者在上半年的運營業務收入中佔比比分別為 78.4%、19.8%。</p><p>龍湖集團的商場分為兩條主要產品線：都市型購物中心天街和社區型購物中心星悦薈。截至 6 月 30 日，已開業 91 座商場，合計建築面積為 829 萬平方米，整體出租率為 96.0%。今年 1-6 月，龍湖商場銷售額為人民幣 342 億元，平均日客流 295 萬人次。</p><p>陳序平透露，自去年開始，龍湖商業已經實現了投資收入平衡，今年上半年，租金收入扣除疫情的減免影響，同店同比實現 6% 的增長，龍湖商業沒有向三四線下沉，也沒有做重奢，所以受到消費降級的影響會相對較小。今年下半年，龍湖在商業業務上會一手抓好新開業商場，一手抓存量商場的改造提升。</p><p>龍湖長租公寓品牌冠寓，定位為滿足新世代人羣租住的租賃住房，目前已開業 12.3 萬間，整體出租率為 95.6%，集中在北京、上海、廣州、深圳、成都、杭州、重慶、武漢、南京等高量級城市。</p><p>此外，以物業管理、智慧營造為主的服務業務板塊不含税收入為 64.9 億元，同比增長 11.1%。毛利率為 32.3%，較上年同期提升 0.4 個百分點。其中，龍湖智創生活的物業管理業務穩步增長，期內總收入達 57.8 億元，物管在管面積達 3.7 億平方米。</p><p>陳序平表示，在物業服務業務上，龍湖未來會加大商企服拓展力度，依託數字化能力提量提質，計劃從今年下半年開始增設一線員工服務品質獎金，以提升員工升級服務的積極性。</p><p>作為龍湖今年整合成立的新航道：資管業務，以及從去年開始加大外拓的龍智造業務，龍湖也都要求「每個航道都要實現淨現金流為正」，為集團提供現金流活水。</p><p>龍湖管理層認為，樓市目前仍處於量價調整階段，市場信心有待恢復，龍湖要做的是「看清楚形勢」，在保障交付和財務安全前提下，通過持續迭代產品，提升行活能力，提高運營效率，重新回到增長中。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>物聯網、雲計算、大模型，都在這個新興市場搶單</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2918610656549512?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 19:12:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,3822" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_7eef797ba7724cb1a3740227e9ea90dd@5648255_oswg1759893oswg800oswg3822_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">未來城市共建計劃</p><p>北京發佈了智慧城市場景創新需求清單，廣州公佈了新型智慧城市及「新城建」十大標杆應用場景，南京推出了數字技術優質應用場景名單……</p><p>據不完全統計，2023 年以來國內有超過 20 個一線及新一線城市批量化公佈了智慧城市場景需求，為雲計算、物聯網、人工智能、綠色低碳等技術的賦能應用創造了廣闊的藍海市場。&nbsp;</p><p>為高效匹配城市面向未來的場景需求與技術供給，36 氪未來城市實驗室（CityLab）啓動了「未來城市共建計劃」。</p><p>經徵集篩選、編輯整理，<strong>《2024 年未來城市場景需求清單（第一批）》</strong>已受權發佈，包括 3 省市 8 轄區 17 大場景，總計劃投資額超百億，覆蓋<strong>政務、算力、交通、公建、環境與安全監測等</strong>應用領域，涉及<strong>物聯網、大數據、語言大模型、雲計算、北斗定位</strong>等前沿技術應用。&nbsp;</p><p>適配清單中場景需求的技術、產品及應用，可依託背後的企業或機構主體，申請加入「未來城市共建計劃」，獲得場景方對接、政企合作、品牌推廣等權益。</p><p><strong>掃描上方海報中的二維碼，添加工作人員微信，企業主體可以獲取完整版的場景需求清單及共建計劃合作權益，城市主體可以提供更多場景需求。</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多項核心業務高增長，科大訊飛上半年營收、毛利均增長 19% 下半年繼續推進提質增效</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2918560426744450?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 18:18:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>8 月 21 日晚間，科大訊飛發佈 2024 半年報，公司上半年實現營業收入 93.25 億元，同比增長 18.91%；銷售回款 90 億元，同比增長超 20%。</p><p>據管理層披露，2024 年上半年，G 端業務收入佔比由去年同期的 35% 下降至 27%。與此同時，公司教育、醫療、汽車等核心業務持續保持增長。其中，教育業務上半年實現營收 30.12 億元，同比增長 24.41%；開放平台營收 23.4 億元，同比增長 47.92%。</p><p><strong>得益於營收結構優化及提質增效戰略穩步推進，科大訊飛運營效率有所提升。</strong>報告期內，公司毛利潤同比增長 19% 至 37.48 億元，人均營收、人均毛利較比 2023 年同期提升 9%。</p><p>科大訊飛董事長劉慶峯在公司業績説明會上透露，今年將推進公司業務向首批「7+3」重點戰略業務聚焦，包括教育、消費者、智能汽車、星火大模型等，退出小業務，進一步落實提質增效。</p><p>2024 年上半年，公司整體研發投入同比增長 32.23% 至 21.9 億元，佔營收比重達 23.5%，<strong>研發投入繼續向星火大模型傾斜。</strong></p><p>具體而言，圍繞大模型相關的總投入達 13 億，其中通用大模型研發投入增加 4 億、大模型訓練推理平台工程化的研發投入 1.6 億、大模型推廣和應用推廣新增投入 1.2 億、各 BGBU 圍繞大模型產品化的投入增加超過 6 億。</p><p>報告期內，訊飛星火 App 迎來兩次重大升級，其中 6 月 27 日升級至星火 V4.0，在底座能力上全面對標 GPT-4 Turbo。</p><p>商業化落地方面，訊飛星火大模型也實現了應用行業與領域的進一步拓寬。</p><p>據媒體統計的《中國大模型中標項目檢測報告（2024 年 7 月）》，科大訊飛成為上半年大模型中標數最多的玩家，央國企是訊飛星火業務端落地的典型代表客户。</p><p>公開信息顯示，目前，科大訊飛已成為國家能源集團、中國石油、中國移動、中國人保、中國太保等多個重點行業頭部企業的大模型合作伙伴。今年 7 月，公司又中標浙江煙草大模型、中國信達資產大模型知識庫、中國鋼研 AI 大模型代碼開發輔助等多個項目。</p><p><strong>科大訊飛在業績會上表示，大模型商業化落地當前重點工作主要在三個層面：一方面是在公司已有的教育、醫療、汽車等場景中加快規模化落地：另一方面是大模型對外賦能。</strong></p><p><strong>此外，公司也在積極投入以星火 App 為代表的大模型 C 端應用探索，同時關注基於大模型軟硬件一體化產品的變革性創新機會。</strong></p><p>據悉，在星火大模型的賦能下，以 AI 學習機為代表的智能硬件銷售持續放量。今年上半年，科大訊飛翻譯機、辦公本、錄音筆等辦公硬件增長收入達 9 億元，同比增長 56.61%。</p><p>中金公司點評科大訊飛半年報稱，公司 AI 學習機及智能硬件競爭力突出，618 全週期內公司 C 端硬件產品 GMV 同比增長 43%。看好公司大模型能力疊加應用場景卡位帶來的競爭優勢，維持公司跑贏行業評級。</p><p>財報發佈後，科大訊飛高管宣佈股權增持計劃，擬在未來 6 個月內通過集合競價方式增持不低於 2000 萬元。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>研發智能粉刷機器人，「蔚建科技」完成超 1 億元融資丨 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2918546156804742?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 17:42:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏瀟</p><p>編輯｜邱曉芬</p><p>36 氪獲悉，智能建造公司「蔚建科技」近日完成 A++及 A+++兩輪融資，融資金額超 1.2 億元人民幣。兩輪融資分別廈門建發和獨秀資本領投，瑞弈資本、線性資本跟投。</p><p>「蔚建科技」成立於 2020 年，專注機器人核心技術及智能算法的研發和產業化落地。</p><p>「蔚建科技」的兩個產品系列包括智能內牆粉刷機器人和智能鋼筋加工中心。</p><p>智能內牆粉刷系列機器人包括測量機器人、抹灰機器人和膩子乳膠漆機器人，適用於建築內牆的施工環節，能夠在建築工地複雜的施工環境中實現全自主作業，完成從感知到行走到按施工工藝的質量要求進行任務執行。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1599,880" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_be59ef934c2a4239bc6a033199e970c5@5564860_oswg1911600oswg1599oswg880_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「蔚建科技」供圖</p><p>「從技術點上講，我們對建築工藝進行參數化表達，讓機器人能自主執行數字化指令」「蔚建科技」CEO 梁衍學表示，「現在市面上的機器人，能走路的都不會幹活，能幹活的又不會走路，而我們要機器人又能幹活，又能走路。」</p><p>在描述機器人的工作流程時，CEO 梁衍學提到了垂四平四不空鼓的「工藝要求」，即在兩米乘兩米的牆面範圍內，牆面的垂平度需要保持在正負四毫米之內，且保證水泥砂漿壓實在牆上，沒有空鼓的地方。</p><p>機器人能在室內固定範圍內自主作業，需要其有一定的感知和決策能力。在對房間和牆面主體進行自主判斷後，逐一完成抹灰、膩子和油漆三道工序。</p><p>「蔚建科技」抹灰機器人的工作效率是熟練工人的十倍以上。抹灰工人每天能完成 40-50 平米牆面的抹灰工作，而機器人平均一分鐘能夠完成 1.2 平米牆面的抹灰，每天至少能完成 500 平米以上的牆面抹灰。</p><p>「蔚建科技」的另一產品系列智能鋼筋加工中心包括鋼筋智能加工系統、鋼筋骨架成型系統和套絲智能加工中心。這一系列產品改變了傳統建築行業鋼筋加工的生產力和生產關係，減少了大量必要不增值的環節，讓在建築行業實現工業化轉型變成可能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_cbf1d79efa774ea48b51336a4b176225@5564860_oswg105999oswg800oswg440_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「蔚建科技」供圖</p><p>國內建築機器人研發仍處於起步階段，「蔚建科技」在全自主智能抹灰機器人和鋼筋智能加工系統這一細分賽道是唯一一家企業，市場佔有率為 100%。</p><p>下一步，「蔚建科技」將視野瞄準海外，「我們會先在我國的香港、台灣推廣，然後出口到新加坡和中東。「CEO 梁衍學表示海外的勞動力矛盾更為嚴重，機器人能在很大程度上緩解用工緊張的問題。</p><p>團隊方面，「蔚建科技」創始人兼 CEO 梁衍學博士畢業於東京工業大學，為機器人運動規劃、動力學、動作優化、壽命預測、離線編程、機器人云平台相關領域專家；</p><p>公司 CTO 毛家振博士畢業於新加坡國立大學機械工程專業，擁有 30 餘款建築機器人和智能產品完整開發經驗。</p><h2>投資人評價：</h2><p>獨秀資本合夥人 Eric Chang 表示： 在國內及全球人口老齡化以及建築工人減少的趨勢下，以機器替換人力是不可逆的大勢所驅。蔚建科技在創始人梁博士的帶領下，研發出能夠持續性以高質量且倍數級的效率完成建築行業內不同工序所需的機器人產品，真正的解決了行業痛點及真實需求。我們很榮幸能夠一起參與見證公司的發展歷程，也殷切期盼蔚建能夠成為一家世界級的機器人公司，在工業及建築機器人賽道里發光發熱！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_e738c8d7283e44059d0a3da777b128d6@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流，加微信請備註來意！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_e468bfede5304527981267cfa50ce088@5564860_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪製圖</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里雲攜手優酷，用 AI 重塑影視 IP 創新邊界 | 阿里雲 Create@AI 江湖創作大賽</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2918502643604359?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 17:02:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>GPT 和 Sora 等先進 AI 模型的出現，帶動影視行業進入一場前所未有的創意變革。當前，在角色創作、腳本生成、營銷策略等方面，AI 已經展現了強大的潛力。而作為影視創作的「靈魂」，影視 IP 包含了豐富的故事場景和角色設定，具有無限的延展可能，影視 IP 加上 AI 創作能力，將碰撞出怎樣的創新火花？</p><p><strong>近日，阿里雲聯合優酷發起的 Create@影視 IPxAI 應用創新大賽，將網劇《少年白馬醉春風》這一熱門影視 IP 與阿里雲&nbsp;AI&nbsp;技術相結合，</strong>由阿里雲函數計算提供 AIGC 技術支持參賽者基於網劇《少年白馬醉春風》IP 或「少年江湖」精神內核，用 AI 生成角色場景設計、手辦設計、破次元合照、數字人等多樣化的作品。</p><p>作為「創客北京」專項賽，此次大賽面向中小企業、影視製作相關團隊、數字藝術創作者以及對 AIGC 感興趣的用户，據瞭解，<strong>大賽共吸引了 3000 多用户參與作品互動，1030 多個創作者和企業團隊進行參賽作品部署和 AI 生成設計。</strong></p><p>多樣化的參賽作品展現了 AI 影視創作的活力，更重要的是，這是一個啓發式的開始。藉由此次大賽，讓我們看到更多 AI 產品和技術在影視 IP 創新應用的可能性，讓更多中小企業和創作者參與 AI 技術的探索與落地，讓 AI 技術惠及更多企業和用户。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_b4668dca60664788879ab767ff8b566e@5510391_oswg2382527oswg1920oswg1080_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>一、阿里雲攜手優酷，再創影視 IP+AI 新玩法</strong></h2><p>優酷作為影視行業頭部視頻平台，憑藉敏鋭的市場洞察力和強大的內容孵化能力，孕育並推出了眾多備受矚目、熱度極高的影視 IP。</p><p>近日，優酷平台獨家上線網劇《少年白馬醉春風》，作為一部充滿少年熱血與江湖俠義的影視 IP，在開播前就展現出了驚人的期待值，預約觀眾數量一舉突破 650 萬大關。而隨着劇情的逐步深入，該劇的熱度持續高漲，熱度值輕鬆跨越萬點大關。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_12585a82e9c04b9aa43a7009f31238db@5510391_oswg1756243oswg1920oswg1080_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖注：網劇《少年白馬醉春風》宣傳海報</p><p>高熱度的影視 IP 往往能點燃受眾的創作熱情，但傳統模式中，創意的落地需要經過重重技術考驗，AI 技術則提供了更為簡單的解法。阿里雲與優酷此次跨界合作的 Create@ AI 江湖創作比賽，基於阿里雲函數計算 AIGC 技術，讓沒有開發和技術經驗的新手也可以學習一鍵部署 AI 生圖平台，將喜歡的影視 IP 通過 AI 技術進行二次創作；專業玩家則可以通過阿里雲快速部署專屬繪畫平台，自由換模型、裝流行插件，玩轉高階工作流生圖。</p><p>高效易用的背後，是阿里雲 AI 技術能力的支持。阿里雲函數計算作為本次賽事的技術支持產品，持續為 AI 應用開發和部署提供算力和技術支持。阿里雲函數計算 FC 是一款 FaaS 產品，這是一種以事件驅動為核心的全託管計算服務，用户只需編寫代碼並上傳，函數計算就會自動準備好計算資源，以彈性、可靠的方式運行代碼，並提供完整的可觀測能力，大幅簡化開發運維過程。</p><p>為了讓更多非技術相關用户享受 AI 魅力，結合大賽需求，阿里雲給出了&nbsp;Serverless&nbsp;化的&nbsp;ComfyUI&nbsp;實踐案例。阿里雲函數計算+Serverless 應用聚焦 AIGC，致力於為 AI 開發者、企業提供高效能低成本的 AI 應用開發與部署服務。Serverless 架構具備高資源利用率與按量付費模式，服務端免運維等特性，讓開發者真正實現 0 技術門檻開發 AIGC 應用。</p><p>正如阿里雲函數計算 AI 團隊負責人史偉明所説：「函數計算可以給創業者提供一個生態體系。」在實際應用中，將幫助客户更高效兑現業務價值：「原來想要落地一個想法需要自己搭建很多周圍的輔助配套設施，搭建過程可能比業務更復雜。函數計算產品跟阿里雲的產品全部打通，當業務放進來的時候周圍的基礎設施都已經佈置好了，免去算力增長的運維過程，也免去了跟存儲類、數據庫類等產品的打通，讓中小企業客户更易於把自己產品兑現。」</p><p>而更多 AI 應用的落地，將改變影視產業的玩法。「文娛影視行業可能是 AI 大規模應用的潛在未來。」環秀燚松創始人、創享投資產業顧問朱春濤分析：「AI 在這裏面更多會成為一個濾鏡，幫助用户或者客户，在語言、視覺上去提升創作質量。在 AI 的影響下，未來文娛影視行業的商業模式可能發生轉變，新的內容消費模式將生成，更多被動消費將變成部分的主動消費，所有人都能找到最契合自己的娛樂方式。」</p><h2><strong>二、降低創作門檻，讓 AI 普惠更多中小企業和創作者</strong></h2><p>針對影視娛樂 IP X AI 應用創新，此次 Create@AI 江湖創作大賽中，湧現了許多充滿創意和驚喜的 AIGC 作品。有的參賽者藉助 AIGC，實現了不同角色的破次元同框；有的則通過自然語言處理技術，生成更自然、更具情感的對話；有的參賽者一邊追劇，一邊自己通過 AI 來創作 IP 的番外篇。</p><p>最終，經過由阿里雲、優酷、網劇《少年白馬醉春風》美術指導團隊、外部投資人等組成的專家評委團的評審，以及用户通過官網對喜歡的作品點贊等，<strong>北京賽博創力科技有限公司的作品「IP 風格&nbsp;AiSpea base」獲得「AI 技術突破獎」，康文昌、陳美華等十餘位創作者由 AI 技術生成的風格化作品獲得「AI 創作明星獎」、「AI 創作人氣獎」、「AI 創作創意獎」獎項，另外比賽還公佈了 100 個「AI 創作紀念獎」</strong>。更多獲獎作品可至大賽官網查看 https://startup.aliyun.com/create/snbm/award</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="752,4096" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_9fcd4aecda8b4c85b7d06d2096eb48f5@5510391_oswg3311688oswg752oswg4096_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>「我們看到了很多很有創意的作品，也在 B 站、小紅書、微博等社交平台發現了很多用户會主動分享自己的創作經驗和創作過程，能感受到企業和創作者們對於 AI 技術和 AI 工具的學習使用熱情。」阿里雲中小企業品牌總經理儲爾勇作為此次大賽的評委，他認為新時代的創作者們除了掌握藝術設計外，也會主動擁抱技術，學習新技術，未來的創作者都將會是藝術與科學的合體。<strong>「我們通過垂直熱門場景讓大家能參與學習，普及 AI、普惠 AI，這是一件很有意義的事情。」</strong></p><p>網劇《少年白馬醉春風》美術指導劉承益作為本次大賽評委，對 AI 在影視創作中展現的能力印象深刻：「大賽作品通過人工智能的技術手段，成功地將少年白馬的形象與其所處的時代背景相結合，展現出了豐富的情感內涵和深刻的社會意義。為觀眾帶來更多具有啓示性和感染力的作品。」</p><p>而在阿里雲內部，AI 已經廣泛應用到了設計創作中。阿里雲設計中心設計總監王路平分享中表示，AI 已經產生新的設計工作範式，「有些項目中通義萬相已經可以完成 95% 的圖片產出，再由設計師完成最後的 5% 的拼接潤色。」王路平總結，「設計師到了一個關鍵的轉折拐點，按照以往的工作模式在做，我們的能力都定型了，但 AI 在重新洗牌。設計師要擁抱 AI，把原來的能力跟 AI 結合。」</p><p>但對大部分的中小企業和創作者來説，AI 的技術儲備不夠，真正使用 AI 還有一定門檻，專業的技術能力及信息差，可能讓其錯失先機。「本次 Create@AI 江湖創作大賽，就是為降低 AI 創作使用門檻而設計。」阿里雲 Create@大賽負責人左小岸介紹道，此次阿里雲提供的 AIGC 平台，為企業和創作者設計了方便、高效能、低成本的 AI 應用開發與部署服務。</p><p>更重要的是，藉由此次比賽，阿里雲希望進一步促進影視和 AI 行業交流、推動生態成，「我們有一個賽事羣，羣內會有技術專家教大家怎麼使用 AI 工具來創作，有很多設計專業的學生會學習怎麼使用，怎麼通過大模型生成作品，相互交流與啓發。大賽中也有一些做 AI 製作、短劇相關的公司會來探討可能落地的方向，希望給更多影視和設計行業的從業者帶來新的啓發和思考。」</p><h2><strong>三、AI 技術持續迭代，帶來全新想象空間</strong></h2><p>作為本次大賽「AI 技術突破獎」的獲得者，北京賽博創力科技公司嘗試將自主研發的&nbsp;AiSpea&nbsp;智能模組與阿里雲通義千問、函數計算部署結合，根據網劇《少年白馬醉春風》IP 形象設計了不同 AI 角色底座和立牌。通過多模態、多角色 agent 交互、深度合成 AI 問答；實現用户和多角色硬件一起「羣聊」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1302,729" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_c697ddf96a264b6d91aaa585aba3581e@5510391_oswg1197765oswg1302oswg729_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">賽博創力基於網劇《少年白馬醉春風》創作的參賽作品：IP 風格&nbsp;AiSpea base</p><p>「從技術上來講，我們是分成了兩個層級，一個是世界觀，一個是角色。」賽博創力 CEO 周羿旭介紹，為了實現對話場景的流暢度和真實感，此次參賽作品採用了阿里雲的通義千問大模型去進行角色對話的設計，通過引入外部 IG 知識庫，讓角色的回答內容能符合它在劇中的設定，並克隆了劇中角色原聲的音色以提升沉浸感，同時在多角色互動時避免了角色搶答、聲音交疊等問題，讓對話體驗更加真實自然。「通義千問的響應速度非常快，很適合企業和通用場景用户。」</p><p>值得一提的是，完成這次參賽作品的形象創作的是團隊的非技術人員，通過阿里雲函數計算 AIGC 工具和網劇《少年白馬醉春風》豐富的人物故事背景，零基礎的創作者也可以將創意想法變成現實。</p><p>「技術的發展會帶動行業的發展，也需要在場景中不停的落地驗證，我們搭建了一個給大家用來做創新和探索的賽事平台，讓更多的行業從業者貢獻創意和創新。」阿里雲和優酷相關負責人總結道：「這次大賽獲得了傳統的創意製作公司和創作者羣體的廣泛關注，也意外地受到了學生羣體的積極反饋，在新時代中，大家的起跑線機會都是均等的，就看誰能把握機會。」</p><p>除了此次比賽提供的函數計算和通義大模型技術外，阿里雲也在持續的打造更高效更智能的 AIGC 創作平台。由通義打造創作者 AI 工具台，為創作者提供一站式動畫短片生成能力，從文案撰寫、圖片生成，到圖片微動和視頻合成，只要有想法，智能體就能幫助創作者實現「導演」夢想。此外，通義智能工作台還提供了高級編輯的能力，用户可操控每一幀畫面和對應的文案，讓用户的每一個 idea，都能切切實實落地到最終的短片中。</p><p>據瞭解，此次比賽並不是阿里雲與優酷第一次探索影視與 AI 的場景落地，去年春節期間，阿里雲就與優酷跨界合作，聯合央博在橫店影視城夢幻谷舉辦的新春仙俠燈會現場，推出數字人「少年李白」與電視劇「神探狄仁傑」的跨時空交互體驗，為新春燈會現場帶來 AIGC 的全新體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1784,1278" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_8a85c3f3fefd4ad78a77b2ebd507805f@5510391_oswg665876oswg1784oswg1278_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖注：阿里雲&amp;央博數字人「少年李白」與優酷「神探狄仁傑」的跨時空交互現場</p><p>此次阿里雲聯合優酷再次跨界發起的 Create@AI 江湖創作大賽，為我們帶來了一次全新的 AI 在文娛影視 IP 場景中的創新探索，也讓我們看到了很多令人驚喜的 AIGC 作品。AI 並非憑空製造創意的「魔法棒」，而是一把解鎖想象力的「金鑰匙」。未來，阿里雲將持續提供更好的 AI 技術能力及工具，結合影視 IP 的巨大寶庫，助力中小企業和創作者乘 AI 的新風，開啓無限的想象力。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜KubeCon China 2024 在香港舉辦，中國成為全球第二大開源貢獻國</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2918452817287815?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 16:13:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年 8 月 21 日，由雲原生計算基金會（CNCF）和 Linux 基金會聯合主辦的 KubeCon + CloudNativeCon + Open Source Summit + AI_dev China 2024 在香港開幕。</p><p>Linux 基金會執行董事 Jim Zemlin 在會議公開演講中表示，面對人工智能帶來的安全挑戰問題，開源技術將發揮關鍵作用。通過共同開發工具和標準，開源社區能夠幫助確保 AI 生成內容的真實性，保護個人隱私不受侵犯，同時將能夠打擊面部欺詐行為，並消除模型偏見。</p><p>為此，Linux 基金會旗下 LF AI &amp; Data 基金會創建了模型開放框架（Model Openness Framework，簡寫為 MOF）。該框架明確了構成完整模型發佈的 16 個關鍵組成部分，並對這些模塊的開放性類別進行了定義，為研究人員和開發者提供了指導，幫助他們在寬鬆許可的前提下，增強模型的透明度和可複製性。</p><p>此外，CNCF 首席技術官 Chris Aniszczyk 在會議中表示，中國大模型貢獻者對 CNCF 項目的代碼總貢獻量接近 100 萬，成為全球第二大開源貢獻國。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="850,566" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_06494797598f43bf8ea4f94457cd3d31@1199336245_oswg138056oswg850oswg566_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源官方</p><p>CNCF 目前託管了 191 個開源項目，包括 Kubernetes、Prometheus 和 Envoy 等知名開源項目，這些項目累計有超過 24 萬名貢獻者，分佈在全球 190 多個國家。</p><p>GitHub 社區副總裁 Stormy Peters 在主題演講中表示，中國擁有活躍的開源軟件社區，共有超 1100 萬軟件開發者。</p><p>自 2015 年以來，中國在 CNCF 核心項目 Kubernetes 的貢獻排名中始終位居前四，擁有近 2600 名貢獻者，僅次於美國、印度和德國。這些數據表明中國在雲原生技術領域的持續投入與影響力。</p><p>本次大會是由 KubeCon+CloudNativeCon、Open Source Summit，及 AI_dev 三大會議組成，匯聚了來自 Linux 基金會、CNCF、華為、Red Hat（紅帽）、阿里雲、DaoCloud、微軟、字節跳動等企業及組織的 200 多位技術專家、企業代表。</p><p>會議主題涵蓋軟件開發生命週期、平台工程、運營、安全、網絡、服務網格、可觀測性、新興技術、生成式人工智能、深度學習等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_6e8b1a6fcb9e41d3bf76b5a7812ffc10@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240823/v2_cd93050fee914e6d9e14cb7cfb78ec24@5564860_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪製圖</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恆創睿能完成數億元 C 輪融資，為蘋果供應鏈企業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2919538892413572?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-24 10:28:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日安徽恆創睿能環保科技集團有限公司完成數億元 C 輪融資，投資方包括國芯創投、君聯資本和隱山資本等，本輪融資將用於市場擴展和技術研發。恆創睿能於 2017 年成立，專注於鋰電池綜合回收利用，業務涵蓋電池梯次利用、材料再生等，已取得雙白名單資質。據公開資料，該公司為 Apple 供應鏈企業，Apple 承諾到 2030 年實現供應鏈和產品 100% 碳中和。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>榮耀獲中國移動投資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2919537457650562?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-24 10:27:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[榮耀一份聲明表示，公司已經獲得中國移動的投資。此前有消息稱兩家公司正在洽談新一輪融資。榮耀表示，該公司始終堅持公開透明的發展原則，也會持續多元化股權結構。「中國移動通信有限公司投資榮耀，是在個人及家庭終端市場創新上具有良好協同效應的財務投資。作為智能終端領域的領先企業，榮耀擁有豐富的產品組合；而中國移動通信有限公司在渠道資源、用户資源上具有顯著優勢。」但對於具體的投資金額，雙方並未對外披露。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家統計局：8 月中旬生豬（外三元）價格環比上漲 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2919517685980033?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-24 10:06:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國家統計局發佈數據，據對全國流通領域 9 大類 50 種重要生產資料市場價格的監測顯示，2024 年 8 月中旬與 8 月上旬相比，12 種產品價格上漲，36 種下降，2 種持平。其中，生豬（外三元）價格為 20.9 元/千克，環比上漲 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>旅遊企業寬進之後需嚴管</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2919459809598088?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-24 09:08:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[經濟日報文章指出，近年來，從事旅遊經營的中小微企業、民營企業數量不斷增多。數據顯示，今年上半年我國新增旅遊業相關企業近 26 萬家。現代旅遊服務相關企業保持較快增長，比全國企業增速高出近 2 個百分點，其中，旅行社及相關服務企業增速為 12.6%。然而，隨之而來的虛假宣傳、服務不到位等問題也頻頻發生。有必要強化監管，為企業合法經營劃定底線，為行業健康發展保駕護航。旅遊市場準入門檻變低，監管力度不能降低。既要通過「放」來促進市場競爭和創新，激發旅遊市場活力，也要嚴格「管」，通過更多監管資源和更高效的監管手段維護市場秩序。(經濟日報)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年內最大規模新發主題指數基金誕生，科技創新投資受追捧</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2919446489095042?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-24 08:54:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Wind 數據顯示，以基金成立日計算，截至 8 月 23 日，年內全市場新成立基金數量合計 759 只，發行規模合計 7585.43 億元，較去年同期增長 14.43%。與此同時，指數基金產品發行持續火熱。以基金成立日計算，截至 8 月 23 日，年內全市場新成立 ETF 基金達到 100 只，發行規模合計 535.49 億元。年內發行規模最大的新發主題指數 ETF 基金近期誕生，為融通基金旗下的融通中證誠通央企科技創新交易型開放式指數證券投資基金（以下簡稱「融通中證誠通央企科技創新 ETF」）。8 月 23 日，融通基金髮布融通中證誠通央企科技創新 ETF 合同生效公告，宣佈該產品的基金合同生效日為 6 月 22 日，募集期間淨認購金額達 17.85 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳華強北出現裝機熱 PS 遊戲主機銷量火爆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2919445188385672?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-24 08:53:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[《黑神話：悟空》遊戲的火爆，也帶動了遊戲周邊、電腦硬件和 PS5 遊戲主機等銷量上漲。在深圳華強北電子市場，近期迎來了一輪「裝機熱」。據瞭解，該款遊戲對電腦配置有一定要求，為了獲得更好的遊戲體驗，不少消費者選擇更換顯卡或者購置新機，這也帶動了電腦硬件線上線下銷售火熱，部分硬件還因貨源緊張漲價。除了電腦硬件，PS 遊戲主機銷量同樣火爆，相對於配置全套電腦，這類遊戲主機的價格相對便宜，也是消費者體驗該遊戲的另一大選擇。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東方甄選：2024 財年總 GMV 達 143 億，同比增長 43%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2918799345408649?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 21:56:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，東方甄選公佈截至 2024 年 5 月 31 日的 2024 財年業績。財報顯示，2024 財年，東方甄選總 GMV 為 143 億元，同比增長 43%；總營收達 70.72 億元，同比增長 56.8%。公司持續經營業務及已終止經營業務的調整後淨利潤為 22 億元（其中包含出售教育業務的税後處置收益 13 億元），而去年同期為 11 億元。報告期間，東方甄選抖音已付訂單總數達 1.811 億單，同比 2023 財年的 1.363 億單顯著增長。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>尚客優：今年暑期多個小眾旅遊目的地的入住率顯著提升，多地入住率均超 98%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2918741157337729?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 20:57:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，尚客優數據顯示，在三四線及以下城市表現突出。其在今年暑期多個小眾旅遊目的地的入住率顯著提升，多地入住率均超 98%，較去年平均提升 10%；寧夏吳忠市入住率（OCC）同比增長 62.2 個百分點，位列全國第一。2024 年暑期住宿業 200 元以下的平價酒店出租率環比增長明顯，成為住宿業新寵。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數上漲，B 站漲超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2918740708956807?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 20:56:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數上漲，截至發稿，B 站漲超 5%，阿里巴巴漲超 2%，愛奇藝、京東、小鵬汽車漲近 2%，騰訊音樂漲 0.39%；百度跌超 1%，拼多多跌 0.36%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前普漲，英偉達漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2918737360345992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 20:53:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前普漲，截至發稿，特斯拉、英偉達、亞馬遜、Meta 漲超 1%，Netflix、蘋果、微軟漲近 1%，谷歌漲 0.49%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宇航服與「龍」飛船不兼容，美宇航員滯留太空時間可能更長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2918719279438725?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 20:47:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，美國航天局方面在評估滯留太空宇航員返回地球的風險時稱，這兩名美國宇航員的宇航服只適用於波音「星際客機」飛船，與太空探索技術公司的「龍」飛船不兼容。二人滯留太空的時間可能還要更長。這兩名宇航員搭乘「星際客機」飛船於 6 月 6 日抵達國際空間站，本應只停留 8 天，但由於飛船出現推進器故障和氦氣泄漏等問題，二人滯留太空至今。美航天局方面近期表示，兩名宇航員可能要等到明年 2 月乘坐「龍」飛船返回地球。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本週共對 84 起證券異常交易行為採取自律監管措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2918717402847874?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 20:32:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據深交所，本週共對 84 起證券異常交易行為採取了自律監管措施，涉及盤中拉抬打壓、虛假申報等異常交易情形；共對 17 起上市公司重大事項進行核查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東方甄選：截至 5 月 31 日止年度，公司擁有人應佔溢利 17.195 億元，同比增長 77%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2918716285442697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 20:31:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，東方甄選公佈截至 2024 年 5 月 31 日止年度的年度業績，總營收約 70.73 億元，同比增長 56.82%；公司擁有人應佔溢利 17.195 億元，同比增長 77%；經調整溢利約 21.81 億元，同比增長約 1 倍；基本每股盈利 1.68 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>受數據造假影響，日本大發工業公司多款車型將暫停生產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2918675825187715?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 20:27:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[受產品認證過程中數據造假問題影響，日本大發工業公司車輛研發業務一度停止，而這將進一步導致大發工業公司多款車型暫停生產。根據日本國土交通省對車輛安全標準實施的修訂，自今年 11 月起發售的車輛必須配有後視攝像頭。由於研發業務一度停止，大發工業公司部分車型將無法按時達到相關要求。受此影響，大發工業公司多款車型將從 10 月下旬起暫停生產，其中部分車型的停產時間或持續數月。 （央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金融監管總局：網絡小額貸款公司單户生產經營貸款上限 1000 萬元的過渡期不超過 2 年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2918709737692040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 20:25:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家金融監督管理總局有關司局負責人就《小額貸款公司監督管理暫行辦法（徵求意見稿）》答記者問。為確保政策平穩落地，《暫行辦法》第 63 條規定，小額貸款公司應當在省級地方金融管理機構規定的過渡期內逐步達到本辦法各項規定的要求。過渡期不超過 1 年，其中網絡小額貸款公司單户生產經營貸款上限 1000 萬元的過渡期不超過 2 年，確需延長的報金融監管總局同意。下一步，金融監管總局將指導各地在過渡期內有序推動網絡小額貸款公司改善業務結構，逐步優化相關指標水平，達到政策要求。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海叫停房貸「返點」，存量業務需 7 日內整改完成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2918707592616578?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 20:22:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海市銀行同業公會近日發佈關於進一步加強上海銀行業個人住房貸款業務自律的通知。通知表示，自 8 月 16 日起，各會員單位嚴禁向房屋合作機構等支付佣金，存量業務需自本通知下發後一週（7 個自然日）內整改完成。房貸「返點」，是銀行為了爭奪房貸業務市場份額，向房產中介、按揭中介、房地產擔保公司等中介機構支付一定比例佣金的營銷手段，不僅加重了銀行���業務成本，更擾亂正常的市場秩序。業內人士認為，此次通知發佈，有利於進一步維護公平有序市場環境，促進上海市銀行業個人住房貸款市場平穩健康發展。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家發展改革委主任鄭柵潔主持召開座談會，常態化開展與民營企業溝通交流</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2918705943829127?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 20:21:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據國家發展改革委官微，國家發展改革委主任鄭柵潔主持召開民營企業家座談會，與多弗集團、賽力斯集團、亨通集團、傳音控股、快手科技等民營企業負責人進行了交流討論，全面深入瞭解企業家對當前經濟形勢的看法和感受，認真聽取意見建議，推動解決困難問題，進一步營造良好環境、增強發展信心。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Frasers 已申請購買更多 Hugo Boss 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2918670732680067?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 20:19:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[一份提交給德國競爭監管機構的文件顯示，Hugo Boss 第二大股東 Frasers 已申請收購該公司更多股份。德國聯邦卡特爾局（Bundeskartellamt）的一名發言人沒有提供任何有關 Frasers 打算購買的股票數量的信息。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>APUS 發佈 30B 中醫藥大模型「智草」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2918658896714628?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 20:10:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，人工智能企業麒麟合盛（APUS）正式宣佈推出 30B 中醫藥大模型「APUS 智草」。據介紹，該模型在 APUS 自研的 2100 億參數規模通用大模型底座的基礎上經剪枝而成，利用 2000 萬條高質量醫學知識數據，耗時 1400 多個小時訓練，在執業醫師考試中準確率高達 80.3%。APUS 智草大模型還包含了藥方知識諮詢、有毒中藥諮詢、中藥疾病診斷等核心功能。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>紫金礦業：上半年歸母淨利潤 150.84 億元，同比增長 46.42%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2918670019582594?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-23 20:07:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，紫金礦業發佈半年報，上半年營業收入 1504.17 億元，同比增長 0.06%；歸母淨利潤 150.84 億元，同比增長 46.42%；基本每股收益 0.574 元。主營金屬量價齊升，實現礦產銅 51.9 萬噸、礦產金 35.4 噸、礦產鋅（鉛）22.2 萬噸、礦產銀 210.3 噸，其中礦產銅、金同比增速分別為 5.3% 和 9.5%；整體礦產品毛利率同比增加 5.6 個百分點至 57.3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>