<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>2024 具身智能創新應用案例重磅發佈，引領千行百業智能變革</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2962489137991689?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 19:09:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_bf83e2bd0cd04080b6e1a2068dceb847@5868219_oswg46957oswg1080oswg450_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_a6c90d528dbe4c12ac99fb186067b54e@5868219_oswg4665oswg1080oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>2024 年，企業紛紛角逐大模型之際，具身智能卻「異軍突起」。</strong></h2><p>據不完全統計，2024 年上半年，關於具身智能的探討多達 500 餘次。在上海世界人工智能大會、世界機器人大會、雲棲大會現場，具身智能機器人備受矚目。</p><p>資本市場上，儘管創投市場總體表現平淡，但具身智能逆勢生長。截至 2024 年 8 月，具身智能概念創業公司超 50 家，2023 年至今具身智能及機器人相關融資事件達 101 起，2024 年已有 22 起。</p><p>從全球來看，具身智能技術正從理論走向實踐，加速落地。在中國，具身智能作為人工智能的重要分支，憑藉豐富場景和積極政策迎來重要發展機遇。據預測，全球具身智能市場規模將從 2023 年的 18 億美元增長至 2028 年的 138 億美元，中國市場規模也在不斷擴大。</p><p>隨着具身智能市場發展前景被廣泛認可，越來越多的企業進入該領域，包括大型科技公司、傳統機器人企業和創業公司等，市場競爭日益加劇。<strong>當前中國具身智能呈現兩大發展趨勢：一是從實驗探索階段向規模化商業應用轉變；二是協同發展以實現降本增效。</strong></p><p>在 36 氪看來，新技術的出現和發展固然值得關注，但新技術的真正價值在於切實服務產業與生活。大模型與具身智能等 AI 技術的興起並非人工智能的終點，它們只是 AI 新世界的里程碑。只有當這些技術深度融入千行百業，催生出創新應用，為我們的生產生活帶來實質性改變時，才是真正的百花齊放之時。</p><p>此次 36 氪「2024 具身智能創新應用案例」評選歷經兩個多月。通過案例研究、專家評審、桌面調研等多種方式，從技術創新、應用效果、市場需求、示範效應、社會影響等多個維度對申報案例進行綜合研判。最終從 100 多個主動報名的案例中，遴選出 45 個具有創新性和示範性的應用案例。</p><p>我們希望在展現這些企業具身智能技術研發及應用創新成果的同時，也能為更多企業在該領域的發展應用提供寶貴參考，共同推動具身智能產業蓬勃發展，引領千行百業的智能變革。</p><h3><strong>以下為「2024 具身智能創新應用案例」評選結果</strong></h3><p><strong>（排名不分先後）</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="937,24630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_21e2327282e74d2089fa8d44655d4d4d@5868219_oswg9196068oswg937oswg24630_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_87f9454cfbab4895bdef91d8e8d3927a@5868219_oswg6055oswg1080oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>此外，通過對入圍的 45 個具身智能創新應用案例分析，36 氪觀察到，當前具身智能技術及應用還呈現出以下特點：</p><h2><strong>洞察一：工業製造+商業服務案例最多，落地場景最為豐富</strong></h2><p>具身智能技術及應用已廣泛滲透至工業製造、商業服務、教育、醫療、交通等多個領域，本次入圍的 45 個案例中，工業製造領域落地應用以 44% 的佔比高居榜首，商業服務緊隨其後，佔比 37.8%。工業領域的高精度裝配、研發數字化、質量檢測等場景尤為突出，而商業服務則聚焦於餐飲、酒店、零售等行業的自動化與智能化升級。</p><p>這與 36 氪此前所做的評委調研結果基本一致，大部分評委認為，短期內具身智能會在工廠智能製造產線等低複雜度場景落地，長遠看會在商業服務、家庭生活等場景運用。</p><h2><strong>洞察二：大模型與多模態交互：智能與人性化的雙重提升</strong></h2><p>入圍案例中，大部分具身智能產品或解決方案通過將大模型融入具身智能，顯著提升了其智能水平和決策能力。此外，多模態感知與交互技術的融合，使得具身具身產品或解決方案能夠更加精準地理解人類意圖，實現更加自然流暢的對話與操作，讓機器人或智能系統彷彿擁有了「感官」，能夠更好地融入人類世界，提供更加貼心、個性化的服務。</p><h2><strong>洞察三：跨場景通用性與特定領域深耕：廣度與深度的完美結合</strong></h2><p>具身智能產品或解決方案的跨場景應用能力是其重要優勢之一，這在工業製造、商業服務業等多個領域得到了充分展現。如工業機器人及智能系統在製造業的廣泛應用，以及酒店、餐飲服務機器人在多場景下的靈活作業。</p><p>同時，部分產品也在特定領域實現了深度應用，如醫療領域的智能理療系統，通過 AI 視覺與力控技術的結合，為患者提供個性化、精準化的治療方案；農業領域的智農採摘機器人，則通過 24 小時不間斷作業，有效解決了農業勞動力短缺的問題，提升了農業生產效率。</p><h2><strong>洞察四：效率提升與成本降低，個性化服務成新趨勢</strong></h2><p>具身智能技術的應用，不僅帶來了行業效率的大幅提升，還顯著降低了企業的運營成本。例如，入圍案例中涉及到的移動操作機器人與通用人形機器人的引入，使得生產線上的工人得以從繁重的體力勞動中解放出來，專注於更有價值的創造性工作；同時，這些機器人的高效作業也降低了企業的用人成本與時間成本。</p><p>此外，隨着個性化與定製化服務需求的日益增長，具身智能技術也開始向這一領域進軍。通過收集並分析用户數據，企業能夠為用户提供更加精準、個性化的服務方案，如 AI 智能報價平台與 AI 操作機器人平台等，這些創新應用不僅滿足了用户的個性化需求，也為企業帶來了新的增長點與競爭優勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,137" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_4debde176c2b48a59545cb33aa64cafb@5868219_oswg6278oswg1080oswg137_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>為切實保證此次評選的中立性、權威性與嚴謹性，我們特邀 12 位來自不同領域的專業人士組成超級評審團，涵蓋行業科學家、諮詢專家、資深投資人以及知名媒體人，具體包括國家地方共建人形機器人創新中心首席科學家江磊、貝恩公司資深全球合夥人曾偉民、波士頓諮詢（BCG）董事總經理/全球合夥人嚴慎予、源碼資本管理合夥人黃雲剛、北極光創投合夥人張朋、光速光合的合夥人蔡偉、上海國投先導人工智能產業基金執行董事郭敏傑、北京大學副教授/智源學者盧宗青、北京大學計算機學院研究員/博士生導師/博雅青年學者仉尚航、上海產業知識產權運營投資管理有限公司總經理鄒澤炯、36 氪科技主編蘇建勳、36 氪研究院院長鄒萍。</p><p>在評選進程中，36 氪對參選數據實施嚴格保密措施，並在評審環節進行數據脱敏處理，以此有效防止偏見產生以及數據泄漏風險。同時，基於案例研究與桌面調研，在評委的綜合評估之下，最終確定評選結果。</p><p>在此，我們特別向這 12 位專家評委致以誠摯的感謝。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_ffa99a36486344458822974565f2a820@5868219_oswg227147oswg1080oswg2127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/-7GBNQtxHAM_qlZsmUvdJg">「36 氪」</a>，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜釘釘 365 會員正式推出，面向個人提供 AI 產品包；阿里巴巴在杭州成立一路發發跨境電商公司；諾和諾德因減肥藥價格問題面臨美參議院質詢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2962448220917763?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 18:24:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>花園生物：前三季度淨利潤為 2.32 億元-2.62 億元，同比增長 55.77%-75.92%</strong></p><p>36 氪獲悉，花園生物公告，預計 2024 年前三季度歸屬於上市公司股東的淨利潤為 2.32 億元-2.62 億元，比上年同期增長 55.77%-75.92%。業績變動主要原因為維生素板塊營業收入及毛利同比上升，公司股份支付費用同比下降，以及非經常性損益對淨利潤的影響。</p><p><strong>阿里巴巴在杭州成立一路發發跨境電商公司</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，杭州一路發發跨境電子商務有限公司成立，法定代表人為張晶晶，註冊資本 100 萬人民幣，經營範圍包括互聯網銷售、供應鏈管理服務、企業管理諮詢、信息諮詢服務、智能家庭消費設備銷售等。股東信息顯示，該公司由阿里巴巴（中國）網絡技術有限公司全資持股。</p><p><strong>科森科技回應被蘋果暫停生產供貨許可：沒有被剔出果鏈，主要訂單正常執行</strong></p><p>近日有消息稱，由於產品「質量問題」，蘋果 Macbook 軸承供應商科森科技已經被蘋果公司暫停生產供貨許可，並將訂單轉移給其他供應商，直至今年年底。為核實並瞭解情況，森科技證券部工作人員表示：「（上述消息）反映的問題有部分確實屬實，MacBook Air 那款產品的轉軸有一部分是有問題的，我們在處理過程當中，過段時間結論就明確了。」與此同時，他還強調：「公司沒有被剔出果鏈，我們（來自蘋果）的主要訂單執行都是正常的。」（每經網）</p><p><strong>前蘋果首席設計師艾夫證實與奧特曼在 AI 硬件項目上合作</strong></p><p>蘋果設計師喬尼·艾夫在上週末的一次採訪中證實，他正與 OpenAI 首席執行官薩姆·奧特曼在一個新的人工智能硬件項目上進行合作。該項目於近一年前首次被傳，至今仍籠罩在神秘之中，幾乎沒有任何細節透露。據報道，艾夫是通過 Airbnb 首席執行官布萊恩·切斯基認識奧特曼的。艾夫和喬布斯遺孀勞倫·鮑威爾·喬布斯旗下的艾默生集團為該項目提供了資金。該項目預計將在年底前籌集 10 億美元的資金。（新浪財經）</p><p><strong>百度：422 位專家、學者加入「文心導師」計劃</strong></p><p>36 氪獲悉，9 月 20 日，百度文心導師首場見面會在上海東方明珠旗下」上海之星「號上舉行。據瞭解，截至目前「文心導師」計劃已招募 422 位各領域專家，在知識傳授、結果評估和反饋迭代等方面為文心大模型提供幫助。此外，百度文心大模型與上海東方明珠廣播電視塔達成合作意向，雙方將在 AI+文旅領域展開深入合作。</p><p><strong>Omdia：iPhone 15 Pro Max 成上半年全球最暢銷智能手機，出貨量達 2180 萬部</strong></p><p>36 氪獲悉，根據市場研究機構 Omdia 發佈的報告顯示，iPhone 15 Pro Max 是 2024 年上半年全球出貨量最大的智能手機，總出貨量達 2180 萬部。這是繼 iPhone 14 Pro Max 成為 2023 年最暢銷手機之後，iPhone Pro Max 系列連續第二年蟬聯冠軍。到目前為止，標準版 iPhone 15 的出貨量僅次於 15 Pro Max，達到 1780 萬部，而 iPhone 15 Pro 則以 1690 萬部位居第四。</p><p><strong>國家能源集團在天津投資成立航運公司</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，國能（天津）航運有限公司成立，法定代表人為段鵬飛，註冊資本 2 億人民幣，經營範圍包括水路普通貨物運輸、國內貨物運輸代理、國際貨物運輸代理、船舶銷售等。股權穿透圖顯示，該公司由國家能源集團航運有限公司全資持股，後者為國家能源投資集團有限責任公司全資子公司。</p><p><strong>諾和諾德因減肥藥價格問題面臨美參議院質詢</strong></p><p>美國參議院網站顯示，參議院將於當地時間 9 月 24 日舉行聽證會，審查諾和諾德是否為糖尿病和肥胖患者提供價格過高的司美格魯肽產品 Ozempic 和 Wegovy。（界面）</p><p><strong>凱雷據悉擬在印度收購汽車零部件製造商</strong></p><p>據鑄幣報消息，兩位知情人士表示，私募股權投資公司凱雷集團正在印度建立一個價值 4 億美元的平台，用於收購和兼併汽車零部件製造商。凱雷可能在本財年結束前收購至少兩家零部件製造商，並在未來 12-18 個月內再收購兩家。該公司將重點關注電動汽車企業和出口主導型企業。（界面）</p><h2>投融資：</h2><p><strong>農業公司「金美科林」完成 1000 萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，農業公司「金美科林」宣佈成功完成了 1000 萬元人民幣天使輪融資，由華國資本領投。</p><p><strong>「智協慧同」完成數千萬元 Pre-B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「智協慧同」完成數千萬元 Pre-B 輪融資，並於近期完成交割。本輪由北汽產投領投，老股東石雀資本繼續跟投。本輪融資將用於加速數據智能應用的開發，以及車雲數據底座與 AI 場景的融合。 智協慧同成立於 2017 年，聚焦車雲數據底座領域，為車企以及合作伙伴，提供車端嵌入式數據庫、車雲計算引擎等數據中間件，幫助打造自動駕駛、智能座艙、智能標定、智能診斷等各類數據閉環解決方案。</p><p><strong>同仁堂及伊利股份在北京投資成立食品公司</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，北京同仁堂食品有限責任公司成立，法定代表人為郭金鳳，註冊資本 2000 萬元人民幣，經營範圍包括乳製品生產、嬰幼兒配方食品生產、食品銷售、食品生產、飲料生產等。股東信息顯示，該公司由中國北京同仁堂（集團）有限責任公司、內蒙古伊利實業集團股份有限公司共同持股。</p><h2>新產品：</h2><p><strong>釘釘 365 會員正式推出，面向個人提供 AI 產品包</strong></p><p>36 氪獲悉，9 月 23 日，釘釘正式推出「365 會員」，面向個人用户提供 AI 產品包。包括釘釘 AI 搜索、個人 AI 助理、個人認證等 10+項最受個人用户歡迎的能力，都將打包進「365 會員」，提升超級個體的創造力。據瞭解，用户可在釘釘 v7.6.16 或以上版本開通會員，目前會員嚐鮮價 19 元/月、169 元/年。</p><p><strong>蜂巢科技與星創視界達成戰略合作，將於年底推出首款聯名 AI 音頻眼鏡</strong></p><p>36 氪獲悉，9 月 22 日，蜂巢科技與星創視界宣佈達成戰略合作，囊括了渠道深度融合、聯名產品共研與服務體驗升級等各方面。蜂巢科技旗下界環 AI 音頻眼鏡系列產品將分階段進駐星創視界旗下寶島眼鏡的全國門店，首批於北京、上海、深圳、杭州、南京、武漢、重慶等 16 個城市 40 家寶島眼鏡門店率先上線。雙方還將開展聯名產品共研的深度合作，預計 12 月將推出界環與星創視界自主品牌 SAP 聯名的 AI 音頻眼鏡產品。</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>機構：預計 2024 年全球機器人出貨規模約 4700 萬台，未來 5 年維持 20% 以上覆合增長率</strong></p><p>36 氪獲悉，羣智諮詢數據顯示，長期考慮人口老齡化趨勢及 AI 推動普及，全球機器人總體需求呈現持續增長趨勢，預計 2024 年全球機器人出貨規模約 4700 萬台，未來 5 年維持 20% 以上覆合增長率。同時預計 2029 年其營收規模近 1280 億美金。從出貨量角度，羣智諮詢（Sigmaintell）數據顯示，2023 年全球消費類機器人佔市場出貨約 81%，長期佔據機器人市場主導地位；工業機器人佔市場總體出貨約 17%。</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>民政部：今年中央財政安排 3 億元引導資金，支持發展老年助餐服務</strong></p><p>國新辦 9 月 23 日舉行「推動高質量發展」系列主題新聞發佈會。民政部副部長唐承沛介紹，今年中央財政安排 3 億元引導資金，支持發展老年助餐服務。各地結合自身財力和實際情況，為老年助餐服務提供優惠措施，為服務企業和經營主體提供扶持政策，同時鼓勵公益慈善組織、愛心企業人士積極參與，通過政府補一點、企業讓一點、社會捐一點等方式，為老年助餐服務提供有力支持。（中國網）</p><p><strong>國家發改委：前 8 個月設備工器具購置投資增長 16.8%，對全部投資增長的貢獻率達到 64.2%</strong></p><p>9 月 23 日，國家發展改革委舉行專題新聞發佈會，介紹大規模設備更新和消費品以舊換新政策總體進展成效。國家發改委黨組成員、副主任趙辰昕表示，「兩新」工作逐步取得明顯成效，並還在不斷顯現。有力拉動了投資增長。設備更新政策持續推進，有效調動了經營主體更新生產、用能、電梯等各類設備的積極性。前 8 個月，設備工器具購置投資增長 16.8%，增速比全部固定資產投資（不含農户）高 13.4 個百分點，對全部投資增長的貢獻率達到 64.2%，比前 7 個月提高 3.5 個百分點，説明加力政策實施後，8 月份的拉動效果更加明顯。（證券時報）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圓桌論壇：大國資時代丨 36 氪 2024 產業未來大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2961999971012617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 18:12:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，為期兩日的 36 氪 2024 產業未來大會於深圳隆重召開，百餘位「國資、政府引導基金、產投機構、財投基金、企業 CVC」大咖齊聚一堂，這是屬於中國產業投資人的一場盛會。</p><p>2024 年，美元基金揮別中國風險投資的舞台，政策型資本步入中國產業投資場域的最中央。這場由國資引領的產業升級，拉開創投新的序章。站在創投邁入「中國時區」的開端，36 氪繼續與創投行業的參與者共同逐浪，把握潮水方向、探索高質量產業發展趨勢。</p><p>本屆 36 氪產業未來大會，上百位中國一線產業投資人蒞臨，圍繞「併購」、「投早、投小、投科技」、「產業賦能」、「招商引資」等一級市場熱門關切議題展開高能碰撞，共同探討當前時局下的產業投資挑戰與機遇。</p><p>在以「大國資時代」為主題的論壇中，幾位來自不同領域的投資人分別闡述了自己對這個時代的理解，在他們看來，如今投資市場已經全面進入了由國資主導的時代，但其中還是有一些市場化的基金在適應這樣的變化，做到與國資共舞，也形成了一個很好的投資生態，所謂未來也一定是混合模式，而並非由一個模式去完全主導的環境。</p><p>此外，幾位嘉賓對於國資的投資模式也表達了自己的看法，國資並非像外界普遍認為的所有人都在追求高穩定性，而是有着自己的投資規律，並且不會特別在意當下的環境是好是壞，反而在環境差的時候出手有時會更為積極。最終投資機構要競爭的還是選擇項目的能力，市場化的基金也要嘗試更多和國資的合作模式，才能投出更優質的項目，共同推動中國的產業發展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2973,1982" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_10d78254ced34c33acf6ca713b63c95b@5542195_oswg1770603oswg2973oswg1982_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>以下為圓桌對談實錄，經 36 氪編輯整理：</p><p>黃祝熹：各位嘉賓請入座，我們今天探討的話題叫大國資時代，上個環節是淺聊了一下這個話題，今天我們就國資這個話題做一些具體的討論。</p><p>張鵬：<span style="letter-spacing: 0px;">剛才聽了各位大咖領導的論壇講解，感受很深，我來自於中車國創，是中國中車的投資平台，主要是做基金業務，目前主要投資板塊也不侷限於軌道交通，圍繞先進裝備、半導體、新材料、新能源汽車等幾個行業都有佈局，整體來説我們從 VC 開始一直投到併購。</span></p><p>朱春豐：我是湖北省政府投資引導基金的朱春豐，湖北省政府投資引導基金是在湖北省委、省政府的工作部署下，由湖北省財政廳牽頭，在去年新組建成立的，首期規模是 200 億元。我們主要是支持湖北省的天使投資，科技成果轉化以及「51020」的現代產業集羣等湖北省政府鼓勵發展的重點產業和領域。2024 年我們計劃主要投資九大領域，包括高端裝備、生命健康以及新材料、數字經濟等等，基本上涵蓋了目前市場上主流的一些投資賽道。大家如果有興趣的話也可以關注我們的相關公開信息。在此我也歡迎各個投資機構和投資人有機會多來湖北投資興業。</p><p>陸佳清：我簡單介紹下我們機構的情況。國科嘉和是中國科學院控股有限公司旗下專注於硬科技投資的科創私募股權基金管理公司，成立&nbsp;13 年管理 11 只基金，目前一共投了一百八十多個項目，其中有超過一半投向了科研院所科技成果轉移轉化。近年的業績也不錯，2023 年我們在境內、外收穫了 7 個 IPO，大概是這樣一個情況。</p><p>再介紹下我本人，2018 年加入國科嘉和前，我在一個央企幹了 16 年，後面 4 年我也是中國電信天翼創投的副總，相當於原來乾產業的後來轉到 CVC、然後又來到國科嘉和任職幹了 6 年多的時間。今天這個話題也是我個人非常感興趣的話題。</p><p>茹華傑：今天你們選的四家單位也特別具有代表性，既有中車這樣的央企產業集團，有省級的基金，也有國家科研院所的投資平台。無錫新尚資本則是最基層的國有股權投資平台，主要圍繞集成電路、數字經濟、新能源和大健康等領域進行投資，目前註冊資本一百億，已經構建了以股權投資為主體，母基金投資和產業服務為支撐的業務格局。到目前為止，無錫新尚資本對外合作的基金三十多家，直接股權投資項目將近九十餘個，三年多的時間總共出手&nbsp;120&nbsp;多次，累積的對外簽約金額接近&nbsp;150&nbsp;億元。從產業配置上講，我們遵循產業基本發展的規律，面向全國市場。同時，也要回歸到，一個地方國有企業自身的擔當職責，還是要努力吸引更多的產業團隊，圍繞着無錫的支柱產業來進行進一步的發展。</p><p>黃祝熹：上一個環節也是談到了市場的數據包括感知都是有 80% 的資金來源於國資，下一個問題想問大家的體感是怎樣的，以及在近兩三年大家的體感是不是如同這個數據一樣，今年的投資節奏又是如何的？</p><p>茹華傑：80% 的數據我也看到過，具體的計算過程不得而知。可以肯定的是，在座的基金管理人多多少少都跟各類的國有資本、政府資本有合作關係。從&nbsp;GP&nbsp;的整個羣體結構走到今天，我倒想説，這個比例，應該值得我們在座的&nbsp;GP&nbsp;們去想想為什麼，為什麼會走到融資渠道越來越單一的非常嚴峻的格局當中。</p><p>作為今天仍然在中國股權投資領域裏堅持奮鬥的我們，是不是應該想想我們自己哪些方面有需要總結和期許的地方。所以我們做 FOF 的過程中，我常常喜歡跟我合作的 GP&nbsp;們探討一個話題，我們做&nbsp;GP&nbsp;常説要培養的產業資源，我們握住了一端， 另外一端的長期資金供給方培養了什麼，圍繞哪些機構和羣體會成為我這個行業裏的一個長期可出資人，怎樣去維護好他對這個金融產品、投資產品的興趣和愛好，怎樣去維繫好一個羣體對我這個機構的長期認可和支持。所以我想正好借今天&nbsp;36&nbsp;氪提出這個話題，拋出一個反向思維的觀點。</p><p>陸佳清：GP 不賺錢，投資回報週期長，所以社會資本跟進不足，從邏輯上來講是對的。我們先從中觀的維度來講，一級市場這個行業在洗牌週期，根據中基協數據顯示，截至 2024 上半年存續登記的股權投資基金管理人大概有 1.2 萬家，比 2023 年減少了 413 家。洗牌在發生，淘汰賽在發生，所以出手一定會變少，這是肯定會的，這是行業現狀。</p><p>根據 36 氪説的，一級市場國資背景 LP 出資規模佔比已經達到八成，我認為國資現在充當更重要的角色是無可厚非而且非常必要的。對於產業而言，國資在卡脖子領域的持續注資，推動了半導體、人工智能、生物醫藥、先進製造等產業的發展；對區域經濟而言，地方國資平台和產業招商的聯動，對區域經濟的發展和產業聚集也起到了關鍵作用。</p><p>但從另一方面來看，國資基金受制於國資考核體系的制約，也會面臨到期無法延續、虧損遭遇問責等問題，導致部分國資只敢投穩、只求不出錯，這又與市場化運營的創投機構產生了不適配性。</p><p>這是國資體制機制的問題，相信經過行業的過渡期和洗牌期之後，市場會逐漸趨於合理，國資與市場化資金會達到更平衡的比例，國資 LP 也會形成更適合創投產業的運作機制。</p><p>黃祝熹：現在的投資機構不僅承擔着要獲得收益的功能，還承擔着國家意志的功能。我們把這個問題交給朱總。</p><p>朱春豐：首先湖北省政府投資引導基金目前不做直投，所以如果主持人説的 80% 的投資主要是指項目投資的話，可能我們沒有太多的發言權，但是我也可以分享下我們參股基金的情況，可以給大家提供一個不一樣的視角。湖北省政府投資引導基金在遴選參股基金的出資結構中有一個基本要求，湖北省內的各級財政引導基金和國資母基金出資佔比原則上合計不超過 80%，一方面，從當前市場的實際情況出發，表達湖北省在打造全新創投生態的誠意和決心，也是為了盡力讓一級市場能夠更好更快的運轉起來；另一方面，這也意味着擬參股基金至少要有 20% 以上的各類社會資本參與。從我們實際的運作結果來看，目前我們遴選的一些參股基金特別是直投子基金中基金管理人大多數還是以市場化機構為主，這在一定程度上可能也説明，現在一級市場可以把它看成是混合投資的狀態，國資和市場化機構之間完全不是一個互斥或者割裂的狀態，更多是一個合作共贏的狀態。政府性投資基金更多應該是給這個市場提供了急需的源頭活水。</p><p>張鵬：<span style="letter-spacing: 0px;">各位嘉賓都説了，我簡單補充幾點。一是，對於國資 80% 這個概念，國資確實是大範圍，包括央企、地方國資、甚至產業方等等，上次看有個數據是 71%。我覺得如果美元基金去掉之後人民幣基金就會佔比高一點。我覺得這個數據在此時此刻還要拉長週期去看。</span></p><p>二是，我們是在 2016 年成立，2019 年之後就趕上疫情的 3 年，從 2019 年開始到現在正好 5 年，很多數據還是要拉開來看。我們傳統意義上理解社會資本的 LP，偏向於民營資本這種美元基金，其實更多的我認為追求收益可能是第一位的，對於國資來説確實這裏面政府要求有招商引資，央企要求有產業服務等等。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">最後，在項目投資方面，從 2016 年開始，我們到今天每年的出手都沒有變化，基本上非常平穩，市場好也投，不好也投。</span></p><p>黃祝熹：非常穩定的投資策略。</p><p>張鵬：<span style="letter-spacing: 0px;">我覺得在我們這個團隊中，大的變化是 2019 年之後基本上不再投 Pre-IPO，全部投到早期和併購。為什麼我們今天干的不好的時候，反過來可能更多推給市場，還是要從我們自身去找找原因，我覺得這一點是我們需要思考的。</span></p><p>黃祝熹：剛剛各位更多的是在強調責任、擔當，國資在整個的市場經濟中應該承擔什麼樣的角色，其實是要跟整個社會資本一起去把產業做大做強的。但是實際操作過程中，可能作為國資的身份又有很多行業的限制，反投的比例。大家在具體的案例中，有沒有遇到一些實際的問題？然後針對這些問題，有沒有一些實際操作中的破局之道？</p><p>張鵬：<span style="letter-spacing: 0px;">我覺得唯一一點就是 LP 的構成不一樣，作為國資的管理人來説還是要考慮全局，我們一直考慮所有的 LP 盡調的時候，我是全口徑給你看，全口徑就是所有管的基金、項目，你全部拉開看，比如上市、DPI、IRR 在內的所有數據。</span></p><p>我的考核還是全方位的，因為我面臨的「婆婆」可能有十幾個，所以這裏面我不可能做到像社會資本那樣相對灑脱。在投資的過程中我會想的更多，可能在基金佈局裏我不可能一個基金真的全部投早期，一個項目爆款了收益就可以了，但對我來説我還得兼顧 80%、90% 的成功率，然後再去兼顧收益。</p><p>黃祝熹：有沒有一些具體的案例分享？怎麼去承擔國資的責任？遇到問題都是如何解決的？</p><p>張鵬：<span style="letter-spacing: 0px;">責任來説，我們也要募資，但是坦白講我們有優勢，自己還能出點基石，還有一個產業。但是反過來説，要圍繞服務主責主業，要考慮什麼行業相對能投，要綁定整體基金，無論增值有多大，必須要保值等等，其實都是我們面臨的壓力。</span></p><p>黃祝熹：朱總怎麼看這個問題？</p><p>朱春豐：可能大家關注更多還是國資的一個運行機制的問題，普遍看法是認為國資跟市場化機構有一個很大的差別，國資可能行政性的東西會比較多，所以可能會對投資領域會有一些限制。</p><p>我個人倒是覺得這個事情分兩面看，某種意義上我是覺得國資也是可以有很成功的一些投資，這個市場上有很多這樣的案例。我覺得核心的解決方案，還是要怎麼樣實現國資、國企治理的現代化，這裏也是深化國資國企改革的一個重要課題。</p><p>湖北省政府投資引導基金，在 2024 年對管理人的遴選辦法當中，特意明確了一點，我們會優先考慮和有成熟激勵約束機制的機構合作。它的一個很重要的目的，就是想引導國資管理人，或者説是一些參股基金，建立跟投機制能夠提高它的市場化運作水平。我覺得提高市場化運作水平，可能是破解國資投資方面一個很重要的抓手。</p><p>陸佳清：趁這個機會，我也講講自己的觀點。今天開場提到了「硅谷模式」。如果純粹從出資結構來講，我們的創投行業跟美國長得就不一樣。</p><p>關於「國資」我提出幾個我自己的明確看法：</p><p>國資肯定是一個非常重要的力量。但我個人認為「國資」這個詞太籠統了，至少從根上來講能分為財政和企業。在這個點上我的觀點很明確：財政的錢因為性質關係建議只做間接投資，國企應該圍繞自己的產業鏈上下游進行投資。</p><p>所以，國資跟美國、跟硅谷，跟市場化基金相比，特殊點在於訴求很多，它不是光為了賺錢。多訴求的情況下就會有多個層級去影響，這是一個複雜系統。因此，我們還得摸着石頭過河，繼續探索，大的邏輯是要讓民營部分發揮更大的作用，這是我的看法。</p><p>我們自身來説，國科嘉和作為有國資背景且市場化運營的 GP、作為技術資本怎麼去實踐我們的責任？核心還是圍繞自己的資源和優勢做好科技成果轉移轉化，比如説我們去年在科創板上市的中科飛測（688361）、還有國科量子、中科海鈉等項目，國科嘉和都給予了第一輪資金支持，是項目最早期的投資人。</p><p>黃祝熹：我有一個問題想要補充提問下陸總，從硅谷趨勢的邏輯來講，投資機構追求的是超額收益，它是整個回報的上限，但國資現在本土的風險投資機構很多時候是追求這個事情的下限，甚至有一個詞叫做「容虧率」，在保底的思維投資方式過程中，合理性和不合理的地方在哪裏？會不會出現一些問題？</p><p>陸佳清：我只能分享一些自己的感受。這裏繞不過去的一點是國資是多訴求的，包括招商引資、產業鏈「補鏈強鏈」、税收、就業等等。在多訴求情況下達到一個綜合的平衡就會有所取捨。但是反過頭來講我們也要客觀看我們的形態。大家都知道中國現在談解決卡脖子問題，卡脖子是什麼原因，因為我們零到一的創新很少，但是我們在規模化生產複製，大規模降本方面就很有優勢。所以我們是不是在這個行業必須長得跟硅谷一樣，這也是值得探討的。</p><p>因此，單談超額收益沒有任何意義，當國資背景的 LP 佔比已經達到八成出資結構的時候就是要滿足多訴求，同時還要應對行業的淘汰賽，畢竟活下來這是最重要的。</p><p>黃祝熹：其實在本土市場對投資機構的能力的要求還更加複雜多元。剛剛那個問題請茹總來回答。</p><p>茹華傑：剛才陸總把地方國資的困惑講得很多，感覺陸總對於地方國資的瞭解很深。確實在經濟比較艱難的時刻，地方國有企業要更加有利地承擔起地方產業&nbsp;和經濟發展的責任。所以有時候逆流而行需要的確實是一種擔當，但更需要的是一種更加專業化的策略，所以我們一直在看到國有企業尤其是地方國有企業在從&nbsp;事股權投資的時候還確實面臨的一些挑戰和困難。</p><p>欣喜地看到湖北省國資委率先推出了免責清單，我覺得這是拉開了一個很好的序幕。國有企業的困難很多、挑戰很多，&nbsp;比起在座各位市場化的&nbsp;GP， 肚子裏的苦水多得多，即便如此大家仍然看到地方國有企業仍然在努力投資，因為這就是國有資本逆週期最重要的時期來臨，這個時候國有企業不投，那麼地方上的發展以及未來可能就會更難。</p><p>如何做好？剛才陸總也提到項目到底投不投，這裏面有兩點，第一點是首先要主抓合規化，現在監管要求很高，自身的合規性就決定了你的日常經營工作能不能夠持續進行，這是一個基礎；第二點是專業化，你作為一個專業的投資團隊對於項目的分析評價，能夠得到相關的政府職能部門的認可，加以時間讓他們感覺到在具體項目評估上你這個國資平台可能比一些政府局辦的科室評價更專業，風險把控更到位，邏輯體系更到位，自然你的發言權就在提升，當你的權威性在提升的時候，實際上你的壓力就自然而然地能夠消減很多。</p><p>黃祝熹：感謝，我們剛才聊了很多環境和困境的問題，現在我們聊一個比較具體的問題，在做具體投資過程中，不管招商引資也好或者要把錢投到被投企業也好，需要建立一些差異化的優勢或者是説需要去向被投方秀肌肉，向他們展現我們資金的不同的地方，所以大家在跟被投方做談判或者做合作交流的過程中，是如何去吸引被投方的？</p><p>張鵬：<span style="letter-spacing: 0px;">簡單把自己的觀點説一下，先從投的角度去説，作為投資大家一直都在關注硬科技、卡脖子的替代，其實對於我們來説最主要的要識別是不是需要替代，不能盲目跟風，這是投上最核心的問題。很多東西不用大家替代，人家也不需要你替代，但是團隊一上會就説我們能替代誰誰誰，這個是我不能接受的。從上市的角度，現在審核也非常嚴格，我五年前就提出想國資跟社會資本能夠站在一個賽道，現在機會越來越多，很多機構和我們都是同一輪投，甚至有時候在之前。原來歷史上美元基金也好或者賽道不同，他們看消費我們就看不了消費，現在大家都在看戰新產業，都站在一個賽道了，這五年我們一個變化是國資更加專業化、市場化，大家都能夠走在一起。</span></p><p>第三點想為國資正名，一些項目國資出手更快，不管有沒有容錯機制。如果大家幹投資、幹創投首先要熱愛它，這一點特別重要。一個政策下來很多人的理解是完全不一樣的，如果你不熱愛它的話，因為合規而合規，彈性很大，幹這個行業還是要有點擔當的。另外説專業，專業就一句話，所有幹投資的，最大的風險是不專業，如果你不專業就會讓人笑話。</p><p>最後想表達的意思是，在當今的市場和環境下，機構還是大有可為的，在這個時點上反而我現在鼓勵團隊大膽投資，可能會比去年再加大。從歷史上到現在，最好的項目半導體是 2016 年投的，去年八百多億，我們掙了大概將近 30 倍。那個時候沒人敢投他，虧損、又沒科創板、估值也挺貴，所以反過來想，七年過去了掙了將近 30 倍的項目，那時候是最困難的時候。我想表達的是，這幾年是我認為佈局好項目的時點，老闆也接受跟你談判，對賭也可以談了，這個事情兩方面看，包括行業上會凸顯出好的項目，今年我們的策略是依然投 AB 輪早期加併購，另外 CD 輪如果願意打折我也願意接老股，現在是有交易性機會的。</p><p>所有的投資機構一定要有責任感，我們在市場上很痛苦，好不容易談到一個估值，衝出一家來直接不談了，其實我們是一個乙方，募資是乙方，投項目是乙方，跟老闆談也是乙方，退出還是乙方，所以機構更多其實還是要抱團，更多還是要多交流、信息溝通。投資沒有信息差只有認知差，認知差就靠人來解決。</p><p>朱春豐：從引導基金這個角度這個問題我回答不是很合適，我從如何吸引優秀投資機構來看，可能在目前這個市場環境下最大的吸引力是實實在在出資能力，湖北省政府投資引導基金是去年新組建，省委省政府是非常重視，真金白銀的拿出 200 億支持創投生態的建設。</p><p>一方面湖北的資源稟賦優勢，作為九省通衢擁有便利的交通優勢，科教資源也非常有優勢。</p><p>另一方面一些前期積累的產業鏈包括產業基礎也非常豐富，這些都是吸引優秀管理人到湖北來很重要的點，我覺得現在市場機構一方面是要爭取到 LP 出資，另一方面也要投出好的項目，如果管理人拿了地方政府的出資不好投也是一個很大問題，如果大家想佈局華中地區或者對湖北區域有興趣的話，與湖北政府投資引導基金合作應該是一個非常好的選擇。</p><p>還有一方面我覺得也是很重要的，特別是在現在目前所謂國資佔主導或者國資在市場份額當中佔了很大一部分比例的市場環境下，湖北省各級政府投資基金的開放度可能對優秀的管理人是有一個非常大的吸引力。為什麼之前很多市場化管理人不太願意與政府 LP 合作，就是怕條條框框比較多，拿了這個錢認為自己有很大的負擔。我覺得大家還是要雙向理解，地方政府肯定有他政策目標的訴求，如果地方政府的開放度比較高，大家還是能夠在互相尊重和互相理解的狀態下面去合作，雖然 LP 是單純的出資方，但應該不是甲方乙方的概念，大家還是一個合作關係。如果有這樣的開放度可能對於被投資的基金也好或者管理人也好，可能拿你這個錢他更有信心，這可能是一個很重要的點。</p><p>陸佳清：這個問題也非常有現實意義，我曾經聽了一個同行説整個行業目前是「所有人看着差不多的賽道，談的差不多的條款，砍着差不多的估值」。</p><p>對於被投方來説，首先我們的特點是具備資源整合能力和對技術發展的判斷能力，通過對高科技企業的技術賦能，讓技術迅速轉化為產品。此外，我們通過龐大的市場網絡等資源優勢逐步在產業和資本層面搭建了良性循環的生態圈。</p><p>所以歡迎大家有優質的項目來接觸我們，我們目前有三個基金還都在投資期，全部是盲池的。</p><p>茹華傑：現在國務院的公平競爭審查條例已經正式實施，這個對於規範中國各個城市之間的產業招商競爭起到了非常巨大的作用，所以説現在的產業招引方面的競爭可能就會越來越聚焦到每個城市自身的產業稟賦，以及當地城市的產業投資的專業屬性。</p><p>第一，做好產業競爭還是要梳理好自身城市的產業稟賦，講清楚自己的產業資源，這一點對於無錫來講，因為無錫是從中國近代以來中國最重要的工業城市之一，工業這兩個字就是無錫的底色跟烙印。現在無錫的集成電路在全國已經排在前列，從設計、製造、封裝、測試，&nbsp;包括現在的一些核心設備、材料都已經成了一個很好的氣候。在這樣的環境裏面，集成電路產業的招商競爭，無錫自然就具備了自身獨特的優勢。</p><p>第二，從投資來講，作為一個股權投資機構，我們對於一個企業，大家都在講投資是把錢給了企業之後才真正開始，這個時候比的是你投後賦能的能力。我們作為國有平台如何做好投資後的產業服務，越來越成為國有投資項目最終成敗如何的另外一個主戰場，這個工作做的更好、更細，能夠讓項目、讓團隊有更多的時間、精力集中在自己擅長的工作領域，其它的事情有地方的國有機構幫你去思考，幫你去解決，這樣大家就形成了一個合力。</p><p>另外，還是要進一步的去構建起以全國產業資源為支撐的自身的一個產業服務體系，這就是為什麼無錫新尚資本仍然會大力去做很多的&nbsp;FOF&nbsp;投資，就是要通過&nbsp;FOF 這個紐帶把國內最好的這些&nbsp;GP&nbsp;同行連接在一起。</p><p>因為每一個優秀的&nbsp;GP&nbsp;背後，它可能就是幾十個甚至上百個上市公司的資源在手上，有了這些優秀的&nbsp;GP&nbsp;合作，通過自己辛勤的耕耘和努力，透過他們可能連接的就是全國幾百家上市公司，甚至上千家上市公司，這些上市公司都是各個細分領域的產業龍頭，你就有了更多的產業資源的可能性來服務好我們新投資的這些企業標的，能夠加速它們的成長。</p><p>所以我們在做&nbsp;FOF&nbsp;的時候，不僅去投一些專門投天使的一些&nbsp;GP&nbsp;團隊，他們能夠找到最好的源頭。我們也投了一批產業資本&nbsp;CVC，通過產業資本能夠把這些天使基金投資的項目，從中挑選出一批導入他們的產業資源，加速成長。</p><p>我們也投了一些所謂的大白馬、央企，&nbsp;因為它們有強烈的市場標杆性，有這種機構參與定價，市場資源的調動能力都會大幅度的增強。也通過這種&nbsp;FOF&nbsp;的體系，其實也仍然要回到服務我們自己所投資的標的企業當中去，從而去提升我們自身的產業培育能力。</p><p>黃祝熹：我們感受到風險投資在中國還是有非常強烈的中國特色，但實際上我們在討論一家機構整個能力邊界的時候，還是難免去與過去市場中比較完全市場化的這些機構做一些對比。</p><p>最後一個問題，國資能否成為一家頂級的投資機構，或者換句話來講，一家國資機構如何向我們過往的意識和概念裏面的頂級去靠攏？</p><p>張鵬：<span style="letter-spacing: 0px;">什麼叫頂級？我覺得給 LP 創造價值，給股東們做好服務就是頂級的，我覺得一個機構只有長和短，只要能夠堅持，堅持本心，一個好企業你能堅持投下去，你就是一個好機構。對於我來説，未來是國資，還是混改的，還是純民營的機構，其實並不重要，肯定也不止一家。</span></p><p>像你説的有可能國資會誕生一個綜合能力很強的類似於新加坡這種的，但是我覺得它絕對不是唯一，未來肯定還是以產業為主導，能夠給企業做好服務，又能夠市場化，而且長期存在，給 LP 能掙錢，給政府能返投，給主業能服務，這個就是頂級。</p><p>黃祝熹：滿足既要、又要、還要這樣的一個需求，一個綜合性的機構。</p><p>張鵬：<span style="letter-spacing: 0px;">我覺得在這個階段來説，抱怨解決不了問題，市場情況如此，但有這麼多的機構還活着，我覺得在這個情況下怎麼解決問題，才是要考慮的問題，而且既要、又要也可以解決。</span></p><p>我們投的這些項目來説，我們的 IRR 現在也還好，我們退出的 DPI 有 1 的，有 2 的，有 3 的，我覺得核心問題，上一個問題説咱們的團隊，咱們的合夥人，創始合夥人都沒有問題，咱們的團隊是不是熱愛這個行業，他們有沒有責任心，他們是不是把投資當成事業，而不是一個打工的工具，在投這一刻已經決定了你未來退出的一個情況。</p><p>包括去年我們退了大概將近 25% 的資產，在去年一級退了一些，二級也退了一些，我個人覺得還是要預判，提前佈局。大家這個團隊千萬別兩層皮，一定要當成自己的錢去投，當自有資金去投，我認為未來無論市場怎麼變化，你的收益率相對降低而已，我覺得還是要靠人，人的自我驅動，還有責任感，我認為比所有的可能都重要。</p><p>朱春豐：首先我覺得國資肯定是可以成為一家頂級機構的能力，不管是從歷史上，還是從國外的一些經驗來講，就拿現在湖北省政府投資引導基金來看，中金資本和深創投是我們的兩家受託管理機構，它們都是國資。也是市場上公認的頭部機構，中金是脱胎於外資投行在國內的一個試點合作，深創投又成長於深圳這片改革的熱土。我覺得它們在經營模式，包括到投資策略都形成了自己非常獨到的一些特色打法。</p><p>我覺得一個很重要的原因，就是因為他們把國資背景和市場化的一些管理運作機制結合的比較好，我覺得這個是把國資發展成一個頂級機構中很重要的一點。當然我覺得這個也是一個期待，我覺得可能在未來的市場當中，希望國資和非國資在頂級機構當中，應該是都有一席之地，而不僅僅是説只有市場化的機構或者是純民營的頂級的投資機構，或者是隻有純國資的頂級的投資機構，我覺得大家應該是一個百花齊放，這個狀態才是健康市場。謝謝大家。</p><p>陸佳清：我簡要回答一下，我覺得國資當然能成為頭部機構，而且已經很多就是頭部機構，這個答案是很明確的。只是再補充兩條：</p><p>第一，什麼叫頂級機構？國資從管理規模來講就是半導體、大基金等等，已經是頂級機構了。如果説我們題目的預設還是原來美元基金的那套標準，要投出多少收益倍數，那肯定比較難，但是我們可以改標準。創投行業在我國更像是科技服務業，我們目標是大力扶持民營創投公司發展壯大，以扶持和促進為主基調。所以服務得好就應該是頭部機構，管理規模大我認為某種程度上來講不輸於「收益倍數」這個認定標準。</p><p>而且大家做投資都知道，大多數情況下，管理規模跟收益率是成負相關的關係。但是我覺得答案是非常明確的，國資機構已經大量都是頭部機構了，沒有任何問題。</p><p>茹華傑：前面幾位老總都講的很好，確實頂級兩個字從不同的維度可能就會得出不同的結論，但我想能夠讓人稱之為頂流，一定是有一個作用，那肯定是要起到一個風向標的作用。</p><p>它的策略、理念能夠讓市場認同追風， 這肯定是算頂級機構，這一點從國有企業，維度去看，怎麼去引流，我想我們也有這樣的成功經驗，比如説集成電路大基金， 另外再看到我們的全國社保基金做得也非常好，上萬億資金作為全國人民的養老，錢，年化收益率十幾年二十年保持這麼高的收益水準也非常了不起。</p><p>回應剛才張總講的一個事情，做投資是一個長週期的工作，熱愛非常重要。因為有熱愛你才能夠敢於去承擔責任。大家都經歷過很多企業的投後管的服務，幾乎沒有一個項目是跟你投資時那種場景預設是一模一樣走出來的，總是會有偏差，在這個過程中如果沒有肩膀，項目就管死了，要想把項目管活，在過程中你作為一個基金的管理人、項目管理人是必然要去承擔責任的。</p><p>我想頂級機構應該呈現的第二個特徵就是團隊應該確確實實熱愛行業，有責任擔當。</p><p>黃祝熹：頂級的標準需要重新定義。我們請張總來最後總結一下。</p><p>張鵬：<span style="letter-spacing: 0px;">第一個剛才確實陸總説了，我們現在不是金融行業，我們是科技服務業，我們不認為我們是金融行業。第二來説確實我覺得未來基金會分層，靠掙管理費的那種基金是一類，規模幾千億的管不到具體項目，第二類不管是國資還是社會資本它是一個產業方，投了誰就要給誰找訂單。第三類就是集聚了各類資源的社會平台，這是能活下來的一類。最後一類是左手找項目右手找資金的，沒有什麼成本，過一天就算一天。</span></p><p>黃祝熹：大家各有各的活法。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃爾沃 EX30 歐洲銷量繼續攀升，大眾為電動車停產燃油 Polo｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2961488843297024?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 18:12:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>Top 3 News</strong></h2><h3><strong>8 月，沃爾沃 EX30 銷量繼續飆升，成為歐洲第二暢銷的電動汽車</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>儘管 EX30 作為沃爾沃最便宜並且體積最小的電動汽車，但上個月在歐洲的銷量繼續佔據主導地位，成為歐洲第二暢銷的電動汽車，僅次於特斯拉 Model Y。根據歐洲汽車製造商協會（ACEA）的最新數據，8 月份歐盟的電動汽車註冊量下降了 43.9%，其中德國（-68.8%）和法國（-33.1%）這兩個最大的市場出現大幅下降。儘管整體市場環境不佳，沃爾沃卻仍是亮點之一，其整體汽車銷量增長了 36%。據 Dataforce 的數據顯示，上個月沃爾沃售出了 19605 輛汽車，超過了特斯拉和菲亞特，成為歐盟、英國和歐洲自由貿易聯盟國家的第 14 大汽車製造商。沃爾沃的增長在很大程度上要歸功於新款 EX30，該車型的總銷量增加了 6377 輛。可見，其增長是較為可觀的。EX30 起售價約 3.6 萬歐元 (合 4 萬美元)，是歐洲最實惠的電動汽車之一。雖然上市時間晚於預期，但 EX30 計劃明年在美國上市，起價為 34,950 美元。這一推遲正值美國宣佈對從中國進口的電動汽車徵收新的 100% 關税之際，但 EX30 目前仍在中國生產。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_ba9b99d841314ea2a147d38f7618370d@6130289_oswg626460oswg1280oswg607_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Volvo EX30（來源：沃爾沃）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>沃爾沃 EX30 在歐洲市場銷量出色，主要原因在於其背靠沃爾沃的強大品牌影響力以及精準的產品定位。儘管 EX30 在中國生產，但其骨子裏依然流淌着濃厚的北歐血統，並且產品具有高度符合歐洲人使用習慣的屬性。覆盤 EX30 在歐洲的成功之路，可以明顯看出歐洲的用户需求與中國市場存在很大的差異性。反觀歐洲的路況和城市建設，更靈活的體積以及更好的操控性無疑更契合歐洲用户的使用習慣。或許沃爾沃 EX30 在海外市場的成功可以給國內更多的產品「出海」帶來更好的啓發。</p><h3><strong>大眾 Polo 在歐洲停產，準備生產更小、更實惠的電動汽車</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>40 年後，大眾汽車決定不再在歐洲生產 Polo 車型。自 1984 年以來，大眾一直在西班牙生產 Polo，作為歐洲最暢銷的汽車之一，該工廠已累計生產超過 840 萬輛 Polo。據 DataForce（來自 Automotive News）的最新數據顯示，大眾 Polo 在 2024 年 1 月至 8 月期間是歐洲第八大最暢銷小型車，銷量超 90100 輛。然而，大眾正籌備推出一系列更小、更實惠的電動汽車，並計劃在潘普洛納工廠生產。該工廠將於 2026 年開始生產兩款小型電動 SUV，新款電動 SUV 將採用大眾 MEB 平台的改進版本，這一平台支撐着大眾當前的 ID 系列，包括 ID.4。去年大眾推出 ID.2all 概念車後，我們首次看到了這款小型 SUV 的模樣。ID.2 的售價將低於 ID.3，起價低於 2.5 萬歐元（合 27500 美元）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,651" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_6e8ef55368ff46c9b20cc975cd700014@6130289_oswg853810oswg1280oswg651_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大眾 ID.2 全電動汽車（來源：大眾）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>Polo 這一經典車型早在許久之前就悄然從中國市場消失。這主要是由於國內廠商在相同價位區間內推出了很多更具性價比且空間更為寬敞的產品。相比之下，國內消費者往往更傾向於選擇那些能夠滿足多樣化需求的產品。然而，Polo 卻更契合歐洲用户的使用習慣。在歐洲，Polo 憑藉其精緻的設計、可靠的品質以及適中的尺寸，一直以來都擁有着非常可觀的銷量。大眾決定停產 Polo，這一舉措無疑堪稱 「壯士斷腕」，充分釋放出大眾勢必要大舉邁向電動化時代的關鍵信號。同樣西班牙大眾汽車工廠未來將會被打造成大眾汽車未來的電動汽車生產基地之一，同時面對「電氣化」的轉型，此舉大眾將會給西班牙帶來更多的就業機會和相關的產業升級。而 ID.2 作為大眾在歐洲市場的戰略規劃，顯然大眾高層對此寄予厚望，希望可以用 ID.2 提升大眾在「電動化」產品方面的市場佔有率。</p><h3><strong>現代和斯柯達合作推進氫動力和高效能源解決方案</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>現代汽車與斯柯達集團簽署建立氫動力生態系統合作協議，在布拉格的韓捷企業首腦會議上，雙方代表出席簽約儀式。該協議涵蓋氫燃料電池系統及技術應用研究、節能交通方案探索以及氫生態系統和價值鏈機會發掘等內容。雙方認為氫將成為可持續社會關鍵支柱，現代汽車可能分享燃料電池系統和技術，雙方還將進行燃料電池系統應用可行性研究。現代汽車集團旗下 「HTWO」 品牌致力於打造氫社會，實現氫價值鏈各階段。現代汽車捷克製造公司成立於 2008 年，年產能 35 萬輛，被認為是歐洲最現代化汽車製造商之一，也是捷克最大外國投資。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1066,788" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_fe10cd1493de4d8bbbb034bb41d55f7c@6130289_oswg647097oswg1066oswg788_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">韓-捷克商業論壇（來源：electriccarsreport）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>不難看出，在當前汽車行業的新態勢下，國外廠商正持續進行 「抱團取暖」。以現代集團為例，與其尋求合作的廠商涵蓋了傳統的歐洲車企、日本車企以及美國車企。這一情況無疑需要中國廠商持續的密切關注現代的一舉一動。縱觀海外市場，現代汽車無疑是未來中國廠商想要「出海」強有力的競爭對手，其一系列合作舉措將進一步鞏固現代在海外市場的地位，這無疑給國內廠商帶來了嚴峻挑戰。而對於斯柯達來説，在新能源領域尚未有十分出色的產品。此次與現代的合作，不僅能夠幫助斯柯達在一定程度上擺脱困境，還將帶動捷克地區相關產業的發展，推動產業升級。</p><h2>大事件</h2><h3>紅木材料和寶馬合作回收電動汽車電池</h3><p>據 electriccarsreport 報道，北美寶馬公司和紅木材料公司宣佈建立合作伙伴關係，在美國回收所有電動、插電式混合動力和輕度混合動力寶馬、MINI、勞斯萊斯和寶馬摩托車的鋰離子電池。本次合作的意義在於展示對可持續性的共同承諾，為美國鋰離子電池創建閉環循環價值鏈，奠定全循環電池供應鏈基礎。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1244,692" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_fc1c4f2763b0409b918d91ec70cacb63@6130289_oswg445383oswg1244oswg692_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">紅木材料與寶馬（來源：electriccarsreport）</p><p>Redwood Materials 由特斯拉聯合創始人 J.B. 斯特勞貝爾於 2017 年創立，旨在建立電動汽車和清潔能源產品的循環供應鏈。其業務包括回收報廢鋰離子電池，採用火法冶金和濕法冶金技術回收鈷、銅、鎳、鋰、錳等關鍵金屬元素，回收效率高；還利用回收材料及新採購原材料生產電池正極活性材料和負極銅箔等關鍵部件。公司在內華達州斯帕克斯附近有陰極活性材料工廠，投資 35 億美元，全面運營後可年產約 3.6 萬噸超薄電池級銅箔及約 10 萬噸正極活性材料；同時計劃在南卡羅來納州查爾斯頓附近建造新工廠。</p><h3>寶馬、福特和本田開始運營汽車電網整合合資企業 chargeescape</h3><p>寶馬、福特和本田去年宣佈的新合資企業已開始運營，並任命了首位首席執行官和首席技術官。該合資企業推出了一個將電動汽車整合到電網中的平台——ChargeScape。既增強了電網穩定性，又為司機節省充電費用。隨着越來越多美國人轉向電動汽車，更低的燃料成本成為司機首要考慮因素。同時，國家電網因數據中心用電需求和可再生能源的間歇性而面臨壓力。</p><p>ChargeScape 的技術可無線連接電動汽車，根據實時電網狀況管理電子流，可在電網受限通過智能充電減少需求，甚至在需要時向電網回輸能量，為司機提供經濟獎勵。ChargeScape 基於這些汽車製造商在開放車輛電網集成平台（OVGIP）上智能充電的早期成功，該平台有多家多州公用事業公司為客户。</p><p>此外，該合資企業任命在能源和氣候領域擁有豐富經驗的 Joseph Vellone 為首席執行官。寶馬、福特和本田的這一合作舉措為電動汽車與電網的融合發展提供了參考，為實現可持續交通和清潔能源的未來做出積極貢獻。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,621" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_a3dafcbddb264e968421b49804c11def@6130289_oswg102064oswg1280oswg621_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">ChargeScape logo （來源：ChargeScape）</p><h3>IAA Transportation 2024：比亞迪攜新電動 LCV 和庭院拖拉機亮相歐洲</h3><p>中國電動汽車製造商比亞迪在德國漢諾威的 IAA Transportation 2024 上展示了一系列純電動商用麪包車和卡車。包括比亞迪 E-VALI、比亞迪 EYT 2.0、比亞迪 ETM6 和比亞迪 ETH8。這些車輛涵蓋了不同的用途和噸位，為歐洲市場提供了多樣化的選擇。可以看出比亞迪展出的所有車輛都是為歐洲市場的特定需求和偏好而設計的，例如，比亞迪 E-VALI 是一款 3.5t/4.25t 輕型商用車，專為歐洲市場的最後一英里和包裹送貨服務設計。再例如，比亞迪 EYT 2.0 電動庭院拖拉機也是專為歐洲使用而設計的車型，能夠輕鬆處理大型集裝箱和拖車。它還採用超安全的比亞迪刀片電池，將為港口、碼頭等環境的運營生產力帶來變革。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="956,574" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_d85f6c5fe0834c2c93d858cd3d4c0c97@6130289_oswg395339oswg956oswg574_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪 E-VALI（來源：electriccarsreport）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="954,558" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_26d53e980373489a99e6ec7620c4636e@6130289_oswg419408oswg954oswg558_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款比亞迪 EYT 2.0 電動庭院拖拉機（來源：electriccarsreport）</p><p>我們都知道，比亞迪是唯一一家開發自己的動力總成系統的新能源汽車生產商，在動力電池創新方面擁有 29 年的專業知識。以上車輛都配備了最新的比亞迪刀片電池技術，在安全性能、耐用性和效率方面表現出色。除此之外，比亞迪專門為純電動卡車開發了高度集成的電子平台，優化了性能和效率，同時降低了維護時間、工作量和成本。例如，比亞迪 ETM6 滿載續航里程可達 200 公里。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="976,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_5c7652e019464c8cba3c9c1f4bd7695c@6130289_oswg615955oswg976oswg552_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪 ETM6 純電動卡車（來源：electriccarsreport）</p><p>在歐洲市場日益重視環保和可持續發展的背景下，比亞迪的純電動商用車系列無疑為歐洲的商業運輸提供了理想的解決方案。比亞迪在 IAA 運輸 2024 上的出色表現，讓我們看到了中國新能源汽車品牌在全球舞台上的崛起和引領作用。相信未來，比亞迪將帶來更多驚喜。</p><h3>Lucid 開設底特律中心，以挖掘美國傳統汽車人才庫</h3><p>電動汽車製造商 Lucid 在底特律開設新辦事處，以從當地吸引人才。新辦公室位於密歇根州紹斯菲爾德，距離底特律西北約 15 英里。Lucid 希望藉助底特律的傳統工程技能，發展其硬件工程師、研發、運營等團隊，以迎接下一個增長階段。目前新中心已僱用 24 名工程師，計劃年底前再招 30 人並呈指數級擴張工程團隊。Lucid 在密歇根州每個工程職位的申請數量是加州的兩倍，因其認為密歇根州是西方世界最大的汽車人才庫之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1062,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_49e0c3c72abf430183b2a2fc63105409@6130289_oswg673225oswg1062oswg554_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Gravity SUV（來源：Lucid）</p><p>Lucid 今年晚些時候將推出首款電動 SUV Gravity，2025 年 Gravity 將配備 NACS 端口，解鎖 15000 多個特斯拉增壓器，還展示了其先進技術和「大規模節約」。同時，Lucid 預告了 2026 年上市的中型電動 SUV，該 SUV 將在新低成本平台推出，公司計劃在該平台推出三款低成本機型。Lucid Air 是市場上續航里程最長的電動汽車，2025 年 Air Pure 是最節能的大規模生產汽車。Gravity 電動 SUV 起價低於 80000 美元，中型電動 SUV 起價約為 5 萬美元。此外，Lucid 正在與許多汽車製造商就採購其電動汽車動力總成技術進行談判，去年已與阿斯頓·馬丁達成協議。</p><h2><strong>酷產品</strong></h2><h3>路特斯推出首款概念車 Theory 1，體現智能性能汽車的未來</h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,651" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_d4427cb5dcbd4848999724c245efb787@6130289_oswg429188oswg1280oswg651_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">路特斯概念車 Theory 1（來源：Lotus）</p><p>路特斯推出首款概念車 Theory 1，體現智能性能汽車的未來。該車基於路特斯新設計宣言「The Lotus Theory」，涵蓋數字、自然、模擬三大核心原則。Theory 1 擁有諸多創新特點，如 LOTUSWEAR 專屬駕駛系統、全新用户體驗標杆、極簡材料設計及卓越動態性能等，旨在為駕駛者提供極致體驗，並推動汽車行業向可持續未來發展。</p><p><strong>1.外觀特點</strong>：</p><ul><li>整體低矮寬大，呈現出典型的超級跑車比例，具有強烈的運動感和視覺衝擊力。</li><li>前包圍設計誇張且具有衝擊力，能夠為車輛提供良好的空氣動力學效果，在高速行駛時引導氣流，增加下壓力，提升車輛的穩定性。</li><li>採用獨特的反向翼式車門，也就是滑動式蝴蝶門設計。這種車門開啓方式不僅美觀，而且在狹窄空間中也能輕鬆開啓，極大地方便了駕駛員和乘客進出車輛，同時也為車輛增添了獨特的視覺亮點和奢華感。</li></ul><p><strong>2.續航能力</strong>：</p><ul><li>WLTP 綜合續航里程為 402 公里（250 英里），電池容量為 70 kWh。</li></ul><p><strong>3.動力性能</strong>：</p><ul><li>0 - 100 km/h（0 - 62 mph）加速時間為 2.5 秒。</li><li>最大功率為 1000 PS（約 986HP）。</li><li>最高時速為 320 kph。</li><li>驅動方式為全輪驅動（AWD）。</li></ul><p><strong>4.設計特點</strong>：</p><ul><li>採用全新設計宣言「The Lotus Theory」，涵蓋數字、自然、模擬三大核心原則。</li><li>車內通過投影、屏幕和觸覺等元素創造無邊界用户體驗，信息顯示簡潔直觀，具有沉浸式 3D 圖形效果。</li><li>採用先進的空氣動力學和冷卻系統，包括擴散器、減阻空氣導流器、空氣幕、輪廓底板、側箱和主動後擾流板等設計。</li><li>車輛內部結構圍繞人體形狀設計，方向盤和踏板可向駕駛員移動。</li><li>配備線控轉向系統，可精確控制轉向，調整轉向比、速度和感覺。</li></ul><p><strong>5.品牌內涵</strong>：</p><ul><li>強調路特斯對可持續發展的承諾，通過減少材料使用和採用環保材料，推動汽車行業向更可持續的未來發展。</li><li>傳承了路特斯的賽車基因，從賽車遺產中汲取靈感，如空氣動力學設計和將電機及電池組件作為受力部件的設計。</li></ul>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圓桌論壇：產業投資的秘密丨 36 氪 2024 產業未來大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2962008147447816?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 18:04:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，為期兩日的 36 氪 2024 產業未來大會於深圳隆重召開，百餘位「國資、政府引導基金、產投機構、財投基金、企業 CVC」大咖齊聚一堂，這是屬於中國產業投資人的一場盛會。</p><p>2024 年，美元基金揮別中國風險投資的舞台，政策型資本步入中國產業投資場域的最中央。這場由國資引領的產業升級，拉開創投新的序章。站在創投邁入「中國時區」的開端，36 氪繼續與創投行業的參與者共同逐浪，把握潮水方向、探索高質量產業發展趨勢。</p><p>本屆 36 氪產業未來大會，上百位中國一線產業投資人蒞臨，圍繞「併購」、「投早、投小、投科技」、「產業賦能」、「招商引資」等一級市場熱門關切議題展開高能碰撞，共同探討當前時局下的產業投資挑戰與機遇。</p><p>在以「產業投資的秘密」圓桌對談環節，幾位在產業投資領域頗有見地的投資人分別發表了自己的看法，在他們看來，產業投資其實並沒有秘密可言，唯一的秘笈就是如何最大程度整合自己所擁有的資源，以及如何更好地去利用這些資源，做好自己應該做的工作。</p><p>另外，他們還認為，在現在的時代下，保持自己的投資初心非常重要，不能盲目去追隨熱點，還是應該認清自己的優勢，去找到更適合自己投資風格的項目，同時做一個「耐心資本」，長期陪伴自己的項目去共同成長。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2791,1861" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_1b8f132805dd40429b6910fd5c470c63@5542195_oswg1514347oswg2791oswg1861_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>以下為圓桌對談實錄，經 36 氪編輯整理：</p><p>陳浩：各位朋友、各位專家，上午好！我是招商局創投的陳浩，非常高興也很榮幸主辦方給我這個機會來主持圓桌論壇。在嘉賓位置的發言經驗我是有過一些，但是當圓桌主持人是我人生第一次，並且第一次就領到一個比較重的任務，因為最難的就是在吃飯前的最後一場論壇做主持人。我努力做好時間管理，爭取準時結束論壇，不讓大家餓肚子。下面，我想我們還是按照老規矩，先請各位發言嘉賓簡單介紹一下自己以及所在的機構。</p><p>劉成：我是匯川產投的劉成。匯川技術是國內最大的工業自動化產品供應商，主要為千行百業在製造端自動化和智能化的進程上提供賦能。同時我們也進入了新能源汽車產業鏈，為新能源汽車提供動力系統和電源系統，在這個領域我們同樣是國內的龍頭。</p><p>作為匯川的 CVC，我們主要圍繞集團的核心業務進行對外投資，有三大核心戰略，分別是工業自動化、新能源汽車以及能源數字化，我們在三大戰略方向的指導下進行產業鏈的縱深投資。</p><p>劉斌：我是來自長飛產業基金的劉斌，首先介紹下我們的產業方長飛光纖光纜，長飛成立於 1988 年，是由中國工信部牽頭和荷蘭飛利浦成立的合資公司，長飛的名字來自於長江邊的飛利浦，深耕了行業已經有 37 年，2016 年以來主營業務連續 6 年市場份額全球第一，也是一家 A+H 的上市公司。2018 年，長飛提出了多元化戰略和資本協同戰略，2019 年設立了長飛產業基金，2021 年發行了第一支產品，我們在 CVC 裏算是一個新兵。我們主要聚焦長飛幾個多元化賽道，包括光電領域、泛激光、泛半導體及新材料領域。到今年底我們可能會發行第三支基金。</p><p>徐景明：我們是訊飛的 CVC 基金，主要圍繞着人工智能及其在各個賽道的落地，如 AI+硬件、AI+新能源、AI+生命科學等進行投資，整體體量在 30 億。我們的投資核心邏輯還是通過技術協同、產業協同這套 CVC 的通行打法，但我們會做得更深入一些，我們過往也投了像寒武紀、商湯、優必選等等一些獨角獸企業，總體來説我們雖然是全生命週期，但還是偏向於早期的和成長期，也希望在 AI 的大潮裏能夠跟各位有更多的合作。</p><p>鄧釗：陸石成立於 2015 年，聚焦於商業航天領域的投資和佈局，這主要源於我們的團隊背景和基因。我曾在中國航天科技集團的火箭院任職，後來 2015 年創辦陸石，成為中國最早投資商業航天的投資機構之一，持續在產業內進行了大量的早期佈局和投資。我們通過天使輪階段的投資，孵化了很多產業內公司，比如火箭公司天兵科技、多家衞星及配套公司、火箭和衞星上游的公司、以及橫向的發射支持的公司等。經過這幾年持續不斷的投資和賦能，這些企業已逐步在各自細分市場中嶄露頭角，成為引領細分領域發展的頭部公司。</p><p>陳浩：我也想借這個機會介紹一下招商局創投。招商局集團的各主營業務，To B 的比較多，To C 的領域不是特別多，像招商銀行、招商證券等機構因為有 To C 的業務，可能大家都知道，但是我們在其他領域的公司大家未必很清楚。我們經常去各地開會交流，很容易被人問到你是哪個市招商局的同志。這就要説一下招商局這三個字的由來。我們成立於 1872 年，是清末洋務運動時為了振興民族工商業而進行的一次創業探索，這也是招商局集團的第一次創業。那個時候清政府沒錢，只有一點啓動資金，跟現在的創業者差不多，我們也要去融資。「招天下商，行五洲船」，就是吸引天下有錢人給我們投資入股，我們去購買或製造先進的蒸汽鐵甲輪船來發展中國第一支現代運輸船隊，所以我們起家的名字就叫做「輪船招商局」，經過歷史滌盪，「招商局」這個金字招牌就留傳了下來。</p><p>從成立至 152 年後的今天，招商局集團已經成為了中國最大的中央企業，2023 年的總資產達 13.6 萬億元，利潤總額為 2200 億元，在中央企業裏均排第一。招商局目前的主營業務板塊涵蓋交通物流、綜合金融、城市與園區綜合開發，這一格局源起於中國改革開放後的蛇口大開發，那是招商局歷史上的第二次創業。</p><p>去年底，招商局集團提出了「第三次創業」，要圍繞數智科技、生命科技和綠色科技三大領域培育發展戰略性新興產業。招商局創投就是在這第三次創業中的瞭望塔，專注於上面説的三大領域去做早中期投資。我們要做好兩個服務，一是通過科創投資繼續服務於集團已有產業的轉型升級；二是服務於集團戰略性新興產業的培育，打造馬利克曲線。目前，招商局創投旗下共管理 8 支基金，總管理規模達 200 億元。</p><p>我們這個圓桌的主題是產業投資的秘密。一提到秘密或者秘訣，大家都比較感興趣，我想請各位大咖來分享下各自對這個產業投資秘密的理解，向大家揭秘有什麼成功的心得和經驗。鄧總剛才您説您跟我們不太一樣，背後好像沒有產業實體大樹，那您的心得是什麼樣的？</p><p>鄧釗：中國的民營商業航天產業發展至今僅 10 年左右時間，最近 2-3 年開始進入快車道。這個產業從曾經的空白領域，發展到現在得到全面認可，寫入政府工作報告，並列入戰略新興產業的高度，一路走來很不易。陸石投資是從產業剛剛起步時候，最早堅定看好商業航天的投資機構，通過投資和佈局助推並見證了商業航天產業從 0 到 1 的蓬勃發展。</p><p>我們從 15-16 年最早佈局商業火箭公司，並且堅定看好商業航天的發展和未來的應用，因為火箭是人類進入太空唯一的運載工具，所以我們先進行火箭的佈局，比如在天兵科技只有創始人的時候便開始孵化天兵科技，成功發射了天龍二號液體運載火箭，成為全球民營商業航天首款首飛即成的液體火箭。</p><p>其次，我們認為商業航天如果只是複製體制內航天，那隻會是低效的重複建設，商業航天的競爭力需要供應鏈重構。陸石便在火箭的上游供應鏈中尋找機會並進行佈局。</p><p>隨着衞星發射和應用逐漸成熟並明朗，國家兩大星網成立後，民營衞星應用的主要機會在於細分領域。於是我們從和火箭同源的衞星上游技術，到衞星下游的細分領域進行挖掘。</p><p>這就是我們在產業鏈上的投資和佈局。</p><p>陳浩：我聽出來了，您雖沒有一個產業集團做背景，但是您個人的職業經歷給您的投資機構帶來了產業思維。</p><p>徐景明：今天的題目是 CVC 的秘密，但是我想説 CVC 最大的秘密就是沒有秘笈。真正做投資，你的收益無非就是取決於α和β，β這種東西你控制不了，α你以為你能控制，實際上只是你所擁有的資源能夠整合到什麼程度。如果説對投資這件事情的理解，第一個就是做自己該做的事，無論是環境怎麼去變化，比如我們做人工智能領域投資的，對我來説就是人工智能領域最牛的項目，我必須應職盡職，全要能夠覆蓋到，爭取能夠投資進去。</p><p>我需要確保在正確的方向上找到最優秀的人，至於未來的不確定性不是我投資人能夠去判斷的，我不能評判企業成功的絕對性，那是被投企業的創始團隊自己搏擊出來的結果。</p><p>第二個是怎麼把投資機構所擁有的資源充分釋放出來，作為 CVC 給它進行充分賦能、技術協同、產業協同等等。我們訊飛創投過往有一些非常典型的項目，像寒武紀，做人工智能芯片，跟我天然就有協同性。無論是在芯片的設計階段或測試階段的合作，還是在它後續規模化量產之後進行採購，都有天然的協同性。還有像李強總理今年到合肥先研院，座談的兩家創業公司都是我們的被投企業。其中一個是做高端電源管理芯片，那是我們和陽光一塊投了它之後，給了它創新型示範應用做逆變器的電源管理芯片、服務器的電源管理芯片，使得它迅速能夠上一個平台。所以我覺得核心就是剛才我説的這兩點。</p><p>陳浩：我也想回應一下徐總的觀點。與其説我們這個行業有什麼秘密，我更認為是有幾個命題我們 CVC 能否解答好，答好了，所謂秘密的那一層窗户紙就被捅開了。一個是剛才徐總説的，作為 CVC，你的產業背景能否給被投企業帶來資源聚攏，拓展落地場景。這對招商局創投來説是我們的優勢，我們集團的行業佈局比較廣泛，行業地位也很有競爭力。</p><p>另外還有一個重要命題是如何去平衡財務收益和戰略預期，作為 CVC 我們都有天然的三個使命或者叫三輪驅動，即：賺錢、產業協同以及為集團培育新產業。後面這兩個是有戰略屬性的，前面的賺錢是商業屬性。如何把商業屬性和戰略屬性平衡好，在不同的時期有不同的側重點，最後達到招商局經常説的「以商業成功推動時代進步」，這才是可持續發展的永恆主題。劉總，您怎麼理解這個行業的秘密？</p><p>劉斌：因為長飛基金誕生於長飛集團多元化策略上，這是我們成立的初心，所以我們第一階段投資是配合集團內部孵化的項目，佈局幾個多元化賽道，包括光模塊、激光、碳化硅項目，這是我們的一個大的命題，但是怎麼理解這個協同？想分享一些案例，去年我們投了一傢俱身機器人公司，這個項目現在是一個明星項目，我們在早期就進行了佈局。這個項目初期上會時有 LP 提出疑問，項目表面上似乎跟我們的幾個相關賽道沒有很強的協同性，但當我們深刻思考這個項目的底層維度，它和長飛的智能製造理念緊密相關。具身機器人的應用場景是工廠製造，具身機器人第一步會用到工廠的高端製造領域，長飛能夠成為全球第一，很大原因要歸功於長飛工廠的全自動化，能夠保持成本領先是很核心的優勢。同時，我們也正經歷大變革的時代，整個工廠製造可能由原來的自動化轉向智能化，如果長飛要持續做全球第一，我們必須擁抱這個時代，所以基於具身機器人未來用於我們的工業場景以及海外生產的迫切需求，我們進行了投資，也得到了 LP 的一致認為。</p><p>我想總結一點，產業協同需要多維度的能力，底層能力對產業賦能很重要，而不是簡單的產業鏈上下游的協同。</p><p>劉成：CVC 能區別於 VC 的地方，前面那個 C 至關重要。我們怎麼理解我們的業務，理解我們的戰略，怎麼利用好我們的理解，去深挖一些尚未被發現的機會，這個才是產業投資做出特色和優勢的一個核心點。</p><p>能在某些領域做好，方向一定要是正確的，這個方向包括兩個方面，一個是國家的需要，另一個是企業轉型的需要。有朋友説我們是中國的小華為，其實我們不是想做工控的華為，我們想做中國的西門子。</p><p>我想舉數字化業務的例子，首先我們看一個數據，西門子 2023 財年營收 778 億歐元，超過 6000 億人民幣，我們 2023 年是 300 億人民幣，差距非常大。這裏面還有一個比較驚人的數據，它的淨利潤達到了創記錄的 85 億歐元，其中數字化業務貢獻了 49 億歐元的淨利潤。也就是説，數字化現在是所有西門子板塊（包括醫療）中最賺錢的業務。西門子剛發佈的 2024 財年第三財季的數據，它的淨利潤再次大增 48%。在洞察到數字化時代即將到來的趨勢下，我們匯川自 2019 年起便開始積極構建數字化生態，以適應國家戰略需求和公司轉型升級的內在需求。作為西門子的追趕者，我們深知軟件在未來將顛覆硬件，因此在數字化工業軟件領域進行了全面佈局，投入了大量資源和資金。</p><p>為了進一步強化我們的數字化戰略，我們採取了三種主要方式：自主研發、收購和投資。在收購這塊，今年 7 月份我們收購了法國的一個工業軟件公司，也宣佈我們進入了工業軟件的數字孿生和產線孿生的領域，這對於我們的自動化業務至關重要，把孿生做好，就能夠幫助工廠客户實現智能化的鋪墊。</p><p>同時，在本月底的工博會上，我們會推出全自主研發的全集成、全場景的工廠自動化的軟件平台 IFA，這個是全面對標西門子的博途軟件。</p><p>在數字化生態佈局中，相比於自研和併購，股權投資的效率更高。所以我們開始積極的對外進行股權投資，投了很多如 CAPP 的工藝規劃、CAE 仿真、EDA 微觀多物理場耦合仿真、3D 的 CAD 設計，CAM 軟件等。</p><p>像我們剛剛交割的中船奧藍託項目，它是做 CAE 仿真軟件的，是研發設計類工業軟件裏面國家非常卡脖子的領域，背靠中船體系，擁有持續迭代下自主可控的結構和流體 CAE、仿真管理軟件等。通過底層技術研發、實驗數據校準、軟件工程化等，實現了對國外軟件的對標。我們在仿真軟件的發現挖掘階段，基本上覆蓋了國內所有主流的仿真軟件，最終選擇了奧藍託，並且很快在投資以後幫它找到了工業民用市場的發力點，它也中標了我們的仿真業務，成為了匯川的供應商。所以我們既可以通過成為奧藍託的用户，也可以在產品側找到結合點，幫助其推廣到更加廣大的工業民品市場。</p><p>陳浩：台下我得跟劉總好好溝通一下您的工業軟件項目，因為我們招商局本身也有造船工業，可能這塊有協同的價值。</p><p>您剛才説到你們的集團想成為中國的西門子，這個我非常欽佩。像西門子、GE 這樣的大企業，他們都是 CVC 的先行者，因為一個成熟的體系裏面想做創新，它各個板塊的自驅力是沒有那麼強的，需要有 CVC 這樣活躍的主體，來幫助它們撬動創新的智慧和動力。</p><p>剛才我們一直在探討的是產業投資的秘密，這是我們這個圓桌的主題。其實我們再往上看一級，今天我們這個未來大會的主題是浪奔浪流。作為我們投資人，可能外圍的人來看，我們一直是趕潮兒，外表光鮮，乘風破浪。但其實我們身處其中，我們更知道水下有太多看不見的暗流湧動，各種漩渦，風險很大，特別是現在國內外各種局勢不確定性越來越多，我們肯定遇到了不少的挑戰和困難，我想在座各位都會有切身的體會。現在就請各位分享一下這方面的心路歷程，提醒大家有什麼坑需要避開？我想這也是從正和反的兩個方面來看看怎麼做好我們的產業投資。這次還是從匯川的劉總開始。</p><p>劉成：大環境難，作為行業的參與者，在座的每個人都深刻體會到了這一點。面對這樣的形勢，我們能夠做出的努力就是守正創新，保持持續的競爭力。在投資領域，持續創新尤為重要。要有創新的思維，創新的意識，以及創新的獵奇心。調整心態，確保自己和所在機構，能夠維持長期競爭力，至少在週期起伏的時候，能夠保持在競爭的舞台上，不被時代淘汰。</p><p>匯川產投的風格，一直是走穩健路線。不以追求絕對的規模為目標，不去參與管理規模的競爭，也不去參與投資數量的攀比，在當前心態調整的大背景下，我們將持續關注產業鏈創新的新機遇。我們對自己的能力邊界有清晰的認知，主要是工業自動化、新能源汽車，以及數字化這三個方向。儘管市場上存在許多誘惑，例如當前熱門的遊戲行業，但是我們明確認識到這些領域與我們核心能力有所差距，我們堅持聚焦於自身擅長的投資領域，投 1-2,1-10 的機會。而不盲目追逐市場熱點。</p><p>第二個是怎麼樣去利用好產業投資這樣的優勢，一是利用戰略洞察能力，匯川是一家很擅長做戰略洞察和戰略規劃的公司，我們在 2013 年佈局新能源汽車產業，2015 年佈局工業機器人產業，2019 年佈局數字化工業軟件產業，以及現在我們持續在洞察各種新的業務機會，包括低空經濟、人形機器人，任何新的先進製造方面的賽道機會都能跟匯川產生交集，所以我們要利用好這種超前的戰略洞察和規劃的能力，站在匯川這個巨人肩膀上去做投資的洞察，對於我們來説就是持續的紅利和高安全墊。</p><p>二是利用好我們的內部資源。匯川能夠覆蓋千行百業的自動化和製造業，我們會充分利用匯川的戰區+行業線＋產品線的運作模式，作為我們做投資的專家資源槓桿，通過內部主業橫向到邊、縱向到底的覆蓋面，充分挖掘和識別高潛力、高價值項目，這就決定了項目本身具備很強的α，同時，通過內部信息的拉通，我們也在尋找少數持續增長中的β，比如：效能、安全、質量等方面的機會。</p><p>三是做好投後賦能。我們是產業投資，我們擁有自己的產業實體，能夠為被投企業提供全價值鏈的支持。在業務層面，我們不僅加強和深化現有的交易關係，還積極開拓市場增量，包括軍民融合、共同出海等戰略；也能給下游已投企業做定製化和差異化的解決方案，做強產品競爭力。</p><p>在管理層面，我們積極對外輸出匯川二十多年的管理經驗，幫助被投企業提升經營能力，構建在下行經濟環境下的差異化競爭力，助力企業穩健發展。在當前市場環境下，經營能力的優劣變成了企業的核心競爭力，我們在這方面有很多沉澱、思考、方法論，我們希望能夠將這些經驗傳遞給我們的項目，做強管理賦能。</p><p>陳浩：聽起來您機構的優勢能力一定能對沖所面臨的挑戰。</p><p>劉斌：長飛基金在大時代下有一些思考，長飛基金從 2019 年設立，2021 年才有第一支產品，募資很難，投資也不容易，現在行業內退出同樣面臨困難。面對這些挑戰，長飛基金也採取了相應的策略，我們的策略是不能貪大，但會根據產業方需要設計完整的基金產品矩陣，包括今年我們會設立一支天使基金來應對早期項目、前瞻性項目的孵化，未來可能會有美元基金配合集團的國際化的戰略。雖然基金規模不會很大，但是每支基金的策略和打法都很清晰。因為投資難，我們始終會聚焦自身的能力邊際圈，重點佈局主賽道，同時精選大風口的優質項目，用我們的話説，就是腳踏實地也要仰望星空，兼顧勝率和賠率，得到一個最好的結果。</p><p>退出難，因為現在圍繞產業方我們在做的自己的投資，相當於我們自己有一個池子會有幾條魚，但是我們也要擴大我們的朋友圈，今年我們就聯合湖北省的創投公會也組建了自己的 CVC 產業聯盟，也是想把大家池子裏的魚共享出來，不光有項目可投，可能未來有些魚在不同的池子裏會發展更好，相當於多一些退出的路徑和通道，這就是我們應對這個大時代下的簡單思考。</p><p>陳浩：徐總，你們的口號是 AI 讓生活更美好，我不知道現在的挑戰有沒有讓您對更美好生活感覺到一點擔憂？</p><p>徐景明：我覺得所有的環境都是這樣的，實際上作為一個投資機構、CVC 大家的很多打法都是相同的。對環境補充兩個理解，整個投資從上世紀 90 年代末開始大概從幾百萬美金髮展到現在的十幾萬億人民幣，國內的五千家上市公司，美國也是五千家上市公司，美國的市值是中國的 7 倍，但美國這兩年的進出基本上還是出多進少，而中國過去幾年是快速發展。從這個角度來看，市場的回調也是正常的，是壓泡沫把它邊壓實。</p><p>CVC 也好、VC 也好，當然 PE 可能挑戰會更大，因為這個商業邏輯都會被階段性顛覆，但既然環境大家都一樣，你要生存下來，你要活得比別人好一點就行。而這個就是要回歸本質，迴歸投資的本質，看方向、看團隊。企業要回歸創業的本質，你必須實實在在通過你的技術產品、通過你的創新力去服務於你的客户，去創造真正的價值，不能去講故事。作為 CVC 來説我們要服務於我們的產業方，我們在他們的戰略事先上，在他們的生態構建上，包括在前瞻性、創新方向上甚至在優秀人才的發掘上，可能都有我們的使命。把這些工作做好就是我們應對環境挑戰的基本工作。</p><p>鄧釗：我們認為機會隱藏在困難之中，困難的時候也是機會最多的時候。尤其是對於商業航天來講，機會大於挑戰，對於陸石，幸運的是我們去年完成了新一期基金的募集，手裏子彈比較充足。</p><p>商業航天投資從去年底被納入國家戰略之後，整個行業非常火爆。我們的優勢在於身處產業中間，已經積累了很長一段時間，之前佈局的企業陸續成長成為產業龍頭，在產業內逐漸建立了一定的影響力，很多初創企業會主動找我們交流。</p><p>但硬幣的反面是，由於行業發展得到認可，投資端面臨估值的挑戰。退出端帶來一些助力，我們今年 2 支盲池基金 DPI 到 1 或者超過 1，都是從一級市場完成退出的。</p><p>所以整體上，我們依舊相信機會超過挑戰。陸石投資不追求數量和規模，嚴格篩選控制投資項目質量。</p><p>陳浩：最後，請各位嘉賓用簡短的語言展望下這個行業的未來。</p><p>徐景明：人工智能是一個代表着未來的長週期事情。整個社會的智能化趨勢是毫無疑問的，特別希望在這個過程中跟大家一塊合作，攜手並進，共同去迎接這個時代。</p><p>劉斌：我覺得是道阻且長，行則將至，長飛基金會堅持做難而正確的事情，無翼而長飛。</p><p>鄧釗：無論外部環境如何變化，我們都積極適應，並堅定做自己認為正確的事業，我們也堅定相信商業航天產業中機會超過挑戰，並將持續助力產業騰飛。</p><p>劉成：作為投資人尤其是產業投資人，我們自身的產業都是根植於中國，所以我們現在做投資一定要緊跟國家戰略，要堅決支持中國經濟的轉型升級，要相信中國企業進化的能力。我們未來會持續關注高質量發展、新質生產力驅動的投資機會。</p><p>陳浩：最後，我想用三個關鍵詞總結一下我們要怎樣面對產業投資的未來。第一要有信心，第二是有耐心，第三是不忘初心。首先，前不久剛召開的黨的二十屆三中全會審議通過了《中共中央關於進一步全面深化改革、推進中國式現代化的決定》，我想大家都學習過，裏面提到了很多產業投資的利好政策，這給了我們產業投資人非常大的信心。</p><p>其次，這份文件還專門提到要打造耐心資本，即我説的耐心，對於我們 CVC 來説，這符合我們的天性，我們就是要做耐心資本去培育新興產業。</p><p>最後，是不忘初心，我們都是熱愛這個產業投資的人，一定要不忘初心，要保持熱愛，要有守正出奇的戰略決心，我們的產業投資的未來一定會更美好。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>秋季搜狐視頻播主大會 9.22 圓滿落幕，各領域百大播主社交盛會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2962294831321353?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 17:55:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 22 日，「以視頻會友，不亦樂乎」 2024 秋季搜狐視頻播主大會在秦皇島圓滿落幕。於習習海風和海灘上開啓的關注流盛會，各個賽道的才華播主們共同參與，各個領域的明星嘉賓「星光熠熠」，共赴這場社交盛宴。</p><p>「只為播主大會與你相遇」，大會涵蓋泛生活、科學、國風、舞蹈、攝影、融媒體、短劇等多個高熱領域，為各領域的十大播主進行鼓勵，打造了年度最大播主盛會。包括男子組合 BOYHOOD 男團，歌手黃齡，歌手、演員賴美雲，時尚藝術家李東田，演員、主持人李斯羽，演員、主持人柳巖，NAME 組合，脱口秀演員龐博，中國游泳運動員孫楊，演員宣璐，德雲社相聲演員楊九郎，演員趙晴，演員、歌手趙粵，演員祝緒丹（按照姓名首字母排序）在內的明星嘉賓和頂流播主們齊聚現場，遇見最熟悉的陌生人，共倡「關注是基礎，轉發是大王，評論是必須」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_5f119e2757e242b98b08c6aea2b372aa@5868219_oswg49339oswg800oswg534_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>關注流社交盛會，打造年度大場面</strong></h2><p>為了迎接第三次搜狐視頻播主大會，搜狐創始人、董事局主席兼首席執行官、物理學博士張朝陽此前以 2 小時 36 分鐘蛙泳在威海海灣完成了「跨海挑戰」進行預熱。活動當天，他又自海中游來，以獨特運動壯舉點燃 2024 秋季搜狐視頻播主大會的社交聖火。</p><p>「折騰是人生的本質，行動起來才能過有意義的人生。」正如張朝陽所説，打破線上線下的隔閡，行動起來，走出自己的舒適區，找到同好者，互相關注、拍照、轉發，以視頻會友在關注流裏交流起來，線下成為「最熟悉的、也不陌生的人」，這也是搜狐視頻播主大會舉辦的初衷。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3011,2008" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_d26570d513e74de79221fb4216c19eb8@5868219_oswg3733223oswg3011oswg2008_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p>大量有才華的播主創作者來到原住民、科學、健康、KPOP、融媒體、國風、攝影、泛生活等多個分區領域開展主題互動，「點贊無用、轉發有理，關注是基礎，評論是必須，取關要經常」，正是搜狐視頻關注流獨具特色的玩法。搜狐簽約藝人們現場帶網友直播逛展，互相關注轉發，抽獎送出大量好禮；來到主場的明星播主、才華播主們，在不同的攤位面前激情參與、熱情互動。</p><p>演員宣璐一襲青色長袍亮相國風展區，巧笑倩兮，美目盼兮；演員趙晴限時迴歸「全麥小核桃」，身穿漢服，手執長劍；演員祝緒丹簪花漢服造型驚豔眾人，現場示範仙俠劇中的結印手勢。體驗了花式舞劍的趙晴，喊話現場播主們學起來：「學會了以後拍照就有更多姿勢了！」</p><p>賴美雲、趙粵、BOYHOOD、NAME 組合逛 KPOP 展區，與舞蹈播主們一起挑戰隨舞，畫面養眼。賴美雲黑色小禮服優雅可愛，跳起男團舞來反差感拉滿；趙粵粉色牛仔套裝性感迷人，一口氣帶來嬌俏、可愛、性感多種舞台；BOYHOOD 和 NAME 組合分別作為男團和女團的代表，舞步流暢卡點精準，帶來視聽盛宴。</p><p>作為美劇特色平台，搜狐視頻還舉辦上線發佈會，現場宣佈獲艾美獎多項大獎的美劇《熊家餐館》正式上線，全網獨家首播，掀起新一輪美劇資源強勢迴歸熱潮。搜狐視頻在建立一個社交平台的同時，作為長劇、短劇和美劇消費的歷史地位和平台是沒有變的，還會持續加大力度。同時，張朝陽還在科學演講局環節用數學邏輯詳細解釋了為什麼「轉發是大王」， 以視頻會友不亦樂乎，不止在消費視頻的內容，還要用視頻來進行社交，真實社交的轉發，是會勝過單純的算法。</p><h2><strong>關注流代表社交新方向，賦予百大播主新鼓勵</strong></h2><p>眾多播主在關注流裏面「低頭不見抬頭見」。搜狐視頻關注流代表互聯網一個新的方向，就是社交的方向，可能算法非常流行，把社交忽略了，那麼搜狐視頻將重新恢復社交的信仰，重塑社交的平台。</p><p>見證了播主在創作上的執着與熱情，優質、精良內容所展現出來的強大的圈粉實力，2024 春季搜狐視頻播主大會還賦予了播主榮譽和能量，張朝陽與眾多明星嘉賓為觀眾揭曉了原住民、科學、國風、健康等領域的百大播主榮譽，並與不同領域的優質創作者們進行深度交流。</p><p>在搜狐關注流，只要認真營業，持續發佈優質原創內容，不管是明星還是普通人都能結識到真正的朋友，得到平等的交流，而今晚的盛會，則是讓那些在線上經常互動的播主，從最熟悉的陌生人變得不再陌生，這是屬於播主們的盛會。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1919,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_716a0f7d89904b288c41824df85b78f9@5868219_oswg177756oswg1919oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>以這樣隆重的方式來慶祝關注流的成長，並且這樣一個平台讓所有的播主都成為它的主人。搜狐視頻關注流平台代表着一個新的社交趨勢，也希望隨着每年的春季和秋季播主大會的舉行，以及每日每時大家在關注流的耕耘，使一個新型的社交平台不斷崛起。</p><p>楊九郎、龐博公佈了「2024 搜狐視頻百大播主」攝影播主；張朝陽攜手孫楊公佈了「2024 搜狐視頻百大播主」健康播主。隨後，龐博、黃齡、李東田共同公佈了泛生活播主，回憶起首次在搜狐視頻關注流開播的場景，很多播主感慨萬分，開播時看到「流友」們熱情善意的彈幕，感到非常温暖。</p><p>張朝陽與柳巖公佈了「原住民播主」，給予這些原住民很高的評價，正是因為他們的到來，構成了搜狐視頻關注流最早的一批用户，是陪伴搜狐視頻多年的老朋友，共同見證了搜狐視頻關注流的發展。</p><p>作為知識類播主的頭部「網紅」，張朝陽還為「科學播主」領域的優秀創作者們頒發了榮譽；演員宣璐、趙晴、祝緒丹共同公佈了「國風」中國舞播主、民樂播主、漢服播主；賴美雲，趙粵一起為翻跳播主頒發了榮譽；張朝陽、柳巖、楊九郎則最終揭曉了「2024 秋季搜狐視頻播主大會十大關注流摯友」。</p><p>從多個賽道鼓勵優質創作者，為更多播主帶來表彰和支持，搜狐視頻播主大會希望更多播主可以不斷加入，在關注流裏面「關注是基礎，轉發是大王，評論是必須」，玩轉搜狐視頻關注流，社交永不落幕，共同轉發推動社交平台新崛起。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>芯聯資本創始合夥人袁鋒：CVC 應以「資本+業務」雙輪驅動，賦能企業發展丨 36 氪 2024 產業未來大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2954952007934337?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 16:40:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，為期兩日的 36 氪 2024 產業未來大會於深圳隆重召開，百餘位「國資、政府引導基金、產投機構、財投基金、企業 CVC」大咖齊聚一堂，這是屬於中國產業投資人的一場盛會。</p><p>2024 年，美元基金揮別中國風險投資的舞台，政策型資本步入中國產業投資場域的最中央。這場由國資引領的產業升級，拉開創投新的序章。站在創投邁入「中國時區」的開端，36 氪繼續與創投行業的參與者共同逐浪，把握潮水方向、探索高質量產業發展趨勢。</p><p>本屆 36 氪產業未來大會，上百位中國一線產業投資人蒞臨，圍繞「併購」、「投早、投小、投科技」、「產業賦能」、「招商引資」等一級市場熱門關切議題展開高能碰撞，共同探討當前時局下的產業投資挑戰與機遇。</p><p>大會主論壇上，芯聯資本創始合夥人袁鋒先生髮表《CVC 的機遇和使命》主題演講。袁鋒曾就職於廣汽集團 16 年，2019 年由廣汽轉至廣汽資本，開始以 CVC 的角度進行投資佈局；2023 年，袁鋒加入上市公司、國內新能源、半導體產業的領軍企業芯聯集成，開始圍繞半導體產業做 CVC。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2000,1333" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240918/v2_f0c86a91186547f696e5d54f66d9dccd@5023078_oswg222615oswg2000oswg1333_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>在一級市場，新能源汽車和半導體是中國硬科技領域最熱門的賽道之一。但在產業鏈重構的背景下，是不是有錢就能投出好公司，產業資本應該如何發揮價值，多種資本之間如何互相合力、互相成就？</p><p>以下是袁鋒先生觀點摘錄，經整理編輯：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240918/v2_9343d9f710e3479886d94fe8f9377bdc@5023078_oswg241711oswg1920oswg1280_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>01.中國硬科技崛起，CVC 對於推動創新越來越重要</p><p>中國硬科技發展已經開始從跟隨式發展進入到自主創新階段，這樣的體會在汽車行業最為明顯。</p><p>燃油車時代，中國汽車行業發展主要依賴於合資車企，而隨着切換到新能源汽車賽道，中國的汽車工業開始實現彎道超車，從最初的市場換技術，如今已經位於全球前列。現在，全球三分之二的新能源汽車都來自中國。</p><p>伴隨着中國汽車工業開始由強調規模轉變到自主創新階段，下一步走到創新的時候，我們的創新分了內部創新和外部創新，而產業資本投資就成為很好的一種外部創新方法。因此，除了汽車之外，隨着中國硬科技的崛起，CVC 變得越來越重要，產業資本變得越來越重要。</p><p>產業資本首先應該充當集團的創新的觸角；其次，應該通過產業資本構建自己的朋友圈，通過產業資本建立起生態圈和護城河；最後，則是實現財務回報。</p><p>以芯聯集成為例。芯聯集成成立於 2018 年 3 月份，創始團隊來自於中芯國際的特色工藝事業部，公司僅用五年時間實現科創板上市，從成立之初，芯聯集成就放棄了傳統上的消費類芯片，決定以新能源芯片為主。</p><p>過去六年，芯聯集成累計投資超過 400 億元，建成了 24 萬片/月（等效 8 寸）的全車規級半導體工廠以及 33 萬套/月的模組廠。如今，芯聯集成在中國汽車行業的功率器件傳感器碳化硅已經佔到了市場第一名。今天，芯聯集成 80% 的芯片都集中在新能源領域。</p><p>因此，芯聯集成希望為全球客户提供數模混合信號系統解決方案，更通俗的説，芯聯集成是要做系統代工。</p><p>在國外，大型 IDM 可以實現提供從控制到驅動到功率板的系統解決方案，但中國半導體由於歷史原因，已經錯過窗口期。芯聯集成不會再走回頭路補 IDM 的課，而是和中國實情及技術發展趨勢相結合，讓中國專業的模擬系統代工 Fab 和眾多的優質 Fabless 相結合，致力於在 5-8 年內頂起世界模擬半導體的半邊天。</p><p>02.好的 CVC 一定要能跟企業做雙輪驅動</p><p>做 CVC 一定要去想企業在不同階段的訴求，圍繞着這些訴求再去想怎麼做。</p><p>2019 年，中國新能源汽車還處於技術萌芽期，滲透率也只有 5% 左右，關於新能源是否會成為主流趨勢，還尚有爭論。</p><p>但在當時，大型國有汽車集團已經開始思考轉型，避免自身像諾基亞從功能機時代進入智能手機時代掉隊的悲劇。</p><p>因此，當我們在思考如何做廣汽的 CVC 的時候，我們會重點考慮：如何通過供應鏈上下游的投資，來補足向新能源汽車時代轉型過程中自己缺失的東西。</p><p>芯聯集成早期也是因為抓住了新能源汽車缺芯這波機會而快速起量，而隨着新能源汽車行業對於芯片開始由供不應求到需求逐步回落，芯聯集成這類頭部企業，開始進一步考慮如何把自己的生態圈、護城河做好。</p><p>現在，中國所有的晶圓廠都面臨同一個問題，還有哪些是國產供應鏈打造的需求、產業升級發展的需求、國產替代的機會？怎麼能夠在供應鏈上做到進一步突破？</p><p>做 CVC 還有另外一個問題，那就是企業也會面臨不同的階段。企業在不同階段，有不同的需求，有的階段是需要資金，有的階段是需要訂單，有的階段是需要資本運作，有的階段是需要產業協同......假如企業進入到下行階段，CVC 會不會也很難做？</p><p>真正好的 CVC，一定是要以「資本+業務」雙輪驅動、去賦能企業發展，通過專業的視角,實現鏈接與價值創造。</p><p>在這方面，英特爾資本是一個值得學習的對象。</p><p>英特爾資本一直堅持在不同的階段做不同的事，比如早期，在半導體產業還不成熟的時候，支持整個半導體產業鏈的發展，讓半導體產業鏈變得更成熟。</p><p>第二個階段，英特爾的消費級芯片已經很成功了，但汽車芯片還是短板，英特爾資本開始轉向去補足汽車領域的短板。現在面向如火如荼的 AI 領域，英特爾資本可以通過對 OpenAI 的投資，進入到 AI 領域。</p><p>所以在不同階段，產業資本做的事情也是完全不用的。做產業資本必須要思考，產業在不同階段一定有不同的訴求，產業資本不能只圍繞一個訴求一成不變。</p><p>03.用資本作紐帶形成正向朋友圈，跟隨終端一起創新</p><p>芯聯資本就是圍繞這樣的思考來踐行投資策略，如何能夠讓供應鏈變的更穩固、更有競爭力。</p><p>今天，中國的半導體設備企業，雖然走完了 0 到 1 環節，但和國際企業相比，相對來説，仍然小而分散，在這方面，未來還有很多行業整合的機會。</p><p>另外，對一些還沒有完成從 0 到 1 的產業，能不能給資源和支持，給沒有走完 0 到 1 的企業更多的機會。比如，把它們的設備放到工廠進行測試。因為只要不試、不用，那他就永遠沒有機會完成從 0 到 1。</p><p>所以對於這些還沒有實現從 0 到 1 的企業，就要堅持資本+業務去做國產替代。</p><p>除此之外，產業資本一定要對產業有更深的理解和資源的對接能力。比如打開晶圓製造和模組封裝的整個產業鏈，結合國產化的進程和以及芯聯集成自身優勢，要能夠快速、準確選擇出可以給哪些企業更好的賦能。</p><p>比如，當選定了一個國產化很難、進入壁壘很高、市場規模很大的行業，就要尋找國內所有做這個的公司，給它們機會去試，選擇技術、產品和國際企業比較接近的企業，給到它們訂單和業務支持。</p><p>所以，產業資本投資主要需要進行產業鏈梳理，幫企業找到真正的訂單，做到投資賦能。</p><p>芯聯資本在投資新能源汽車芯片領域時，關注到了芯片的集成化特徵，雖然現在新能源汽車控制系統上還是分離器件，但如果以智能手機作為參照，芯片的集成化已是大勢所趨。</p><p>因此，芯片集成化成為當前新能源芯片的重要方向，也是芯聯資本投資關注的重點。</p><p>此外，芯聯資本也會關注下游應用領域，例如機器人、AI 基礎設施等，也都是芯聯資本當前當前階段關注的重點。因此，芯聯集成是先以碳化硅芯片為抓手，最終建立起「產業朋友圈」。</p><p>目前，芯聯集成的碳化硅已經供應了近 100 萬台車，具有明顯的領先性；在融資方面，小鵬、寧德、上汽等下游客户自然而然也成為了其股東。</p><p>憑藉與下游客户建立的股權關係，芯聯集成可以看到客户在芯片、系統、應用等領域更加長遠的需求，並針對這些需求去投資、孵化風多與未來趨勢緊密結合的 IC 公司。</p><p>此外，這些大型新能源車企，也會孵化很多項目，在這種情況下，芯聯集成也可以參與進去，與這些板塊產生更緊密的結合。</p><p>所以，用資本作為紐帶，可以形成正向的朋友圈，讓芯聯集成和其投資的芯片公司，跟隨中國的新能源終端一起創新。</p><p>我們非常清晰地看到，不同的投資機構，在企業的發展中可以賦予不同的價值，VC 可以更好尋找早期孵化的項目，PE 擁有更多的資金和和更強的資本運作能力，專業的母基金也能夠選優秀的 GP，CVC 則擁有專家視角，能夠能好的做產業賦能……所以，中國的科技創新，需要多種機構形成合力，共同塑造中國科技產業的未來。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「深藍航天」星雲一號執行國內首次可入軌運載火箭高空回收試驗｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2961344281186564?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 14:54:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>9 月 22 日，「深藍航天」於內蒙古「深藍航天額濟納旗航天港」實施了星雲一號首次高空垂直回收飛行試驗。其中，在飛行試驗最後的着陸階段，可回收複用一子級箭體發生異常，此次試驗任務未取得完全成功。</p><p><strong>按照《星雲一號首次高空垂直回收飛行試驗試驗大綱》總共 11 項主要試驗驗證任務，在本次飛行試驗中，其中 10 項成功完成，1 項未完成。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3840,2160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240922/v2_e036ecdb06af4c0ab8dda562680bd461@6022551_oswg788221oswg3840oswg2160_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「深藍航天」星雲一號試驗現場</p><p>作為國內第一次可入軌運載火箭的高空回收試驗，本次試驗核心任務目標是，驗證星雲一號入軌後垂直回收階段各系統工作的正確性和協調性，特別是首次在飛行中驗證多機轉單機變動力工況，為後續百公里級回收飛行試驗、以及最終入軌+回收試驗任務積累關鍵數據。</p><p>執行本次飛行任務的星雲一號火箭，為「深藍航天」第一型可入軌且回收複用的商用液體火箭。火箭箭體直徑 3.35 米，一子級高度約 21 米；其搭載的雷霆-R 液氧煤油發動機為「深藍航天」全自主研製，90% 以上主體結構均採用了高温合金 3D 打印技術，是國內第一型可複用液體火箭發動機，維護快速且可進行二次發射，適配於低成本、高可靠、高頻次的發射需求。</p><p>此次試驗也是國內首次採用開式循環液氧煤油針栓發動機，執行火箭高空回收測試任務。液氧煤油推進劑組合具有綜合運載效率高、產品成本低、使用安全性和維護性好等特點，是作為商業使用的液體回收火箭的最優選。</p><p>具體試驗過程中，按照預定程序，星雲一號火箭三台發動機進行了點火起飛，在到達預定高度後，兩側發動機關閉，依靠單台發動機推力穩定姿態並減速上升。到達最高點後，依靠單台發動機推力調節平穩下降，火箭橫移約 200 米，隨即在回收場上空的預定高度成功解鎖展開、並鎖定着陸支腿。但在最後着陸關機段，星雲一號出現異常，導致箭體出現部分損毀。</p><p>測試結果顯示，本次飛行試驗全程飛行時長 179 秒，關機前箭體與理論着陸點的誤差小於 0.5 米，最後箭體精確落於回收場中心點。試驗飛行任務剖面與預定程序相符，試驗準備和實施全過程都在前期安全管控預案範圍內，試驗後按照預定的應急處理流程進行後處理，全程未發生任何安全問題。</p><p>經對試驗過程數據初步回溯分析，在最後着陸關機段，發動機調推伺服跟隨控制指令出現異常，導致箭體着陸高度超過設計範圍，箭體出現部分損毀。</p><p>其中，在受試產品星雲-1 入軌火箭一子級部分，本次試驗僅加註了不到五分之一的推進劑，成功驗證了高空垂直回收工況推進劑淺箱晃動狀態下的精確姿態控制。基於動基座的高精度自對準技術，以及起飛滾轉變射向發射技術，可在火箭不改變起豎安裝狀態情況下滿足全射向發射需求，進而簡化對不同飛行任務的工作量並提升適應性。此外，試驗也初步驗證了基於最優控制的回收航跡優化和米級精度制導算法，可為後續的入軌+回收最優控制方法提供工程驗證。</p><p>「深藍航天」表示，在本次試驗總結以及技術故障歸零基礎上，將於 11 月份再次執行高空垂直回收任務。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國業績增長明顯， 阿迪達斯 CEO：繼續依靠本土市場｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2962179613626376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 13:40:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 22 日，阿迪達斯 CEO 比約恩·古爾登亮相上海市市長國際企業家諮詢會議，在會議前一天的一場媒體會上，比約恩·古爾在向包括 36 氪在內的多家國內媒體，對過去一段時間內阿迪達斯的增長策略進行了覆盤，同時強調了中國市場對於阿迪達斯的意義。他表示，中國市場審美趨勢都與歐洲和美國越來越不同，中國市場以單品牌店為主的模式也意味着離消費者更近， 阿迪達斯在中國取得的業務增長依靠本土化策略的成功推行。</p><p>古爾登説，目前有超過八成的中國市場銷售產品為「中國製造」，並強調了中國作為創新平台的重要性。他提到的阿迪達斯與包括韓美林在內的本土設計師聯名產品，在今後也將更多問世。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2650,1767" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240923/v2_665b462c400a4d6daedf1790b9172575@5922386_oswg1468497oswg2650oswg1767_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p label="圖片描述" classname="img-desc" class="img-desc">阿迪達斯 CEO 比約恩·古爾登</p><p>「我感覺中國市場的變化非常多、非常快。我們將中國作為一個創新的平台。我們在全球有很多創新產品，都是在中國首發的，這也展示了中國市場對我們的重要性。我們也看到，中國很多機構和組織都有非常強的創新力量，我們在本土不斷創新適合本土市場的產品，以及做適合本土的設計。」</p><p>財報數據顯示，今年第二季度，阿迪達斯中國市場實現了近一成的增長。為了更好地貼近中國消費者，阿迪達斯在上海設立了中國數字化中心，以推進本土數字化進程。</p><p>「本土化在地化」也是古爾登應對全球市場挑戰的解法，他認為若要繼續在年輕市場佔據一席之地，必須在管理的靈活度上更進一步，「本土創作、本土供應」， 尤其是在中國這樣能夠自行生產產品的市場。</p><p>提到中國對阿迪達斯未來發展的具體推動，古爾登顯得信心十足，他説中國消費者對各種專業運動蓬勃的熱情，對阿迪達斯「運動表現」品類發展是利好；此外，年輕人逐漸發展出屬於自己的審美，並樂於用服飾穿搭表現自我，對阿迪達斯「運動時尚」系列也意味着極大的發展空間。最後，消費者對舒適度的追求，也正是阿迪達斯開發運動鞋類的創新方向。在中國市場，阿迪達斯繼續大有可為。</p><p>得益於一系列復甦計劃的生效，以及奧運效應的推動，今年上半年，阿迪達斯全球實現營收 112.80 億歐元，同比增長 6.2%；營業利潤達 6.82 億歐元，同比增長 188.8%。阿迪達斯股價今年以來已上漲超 22%。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>圓桌對談：醫療健康，無盡的前沿丨 36 氪 2024 產業未來大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2958161895247107?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 13:22:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 11 日-12 日，為期兩日的 36 氪 2024 產業未來大會於深圳隆重召開，百餘位「國資、政府引導基金、產投機構、財投基金、企業 CVC」大咖齊聚一堂，這是屬於中國產業投資人的一場盛會。</p><p>2024 年，美元基金揮別中國風險投資的舞台，政策型資本步入中國產業投資場域的最中央。這場由國資引領的產業升級，拉開創投新的序章。站在創投邁入「中國時區」的開端，36 氪繼續與創投行業的參與者共同逐浪，把握潮水方向、探索高質量產業發展趨勢。</p><p>本屆 36 氪產業未來大會，上百位中國一線產業投資人蒞臨，圍繞「併購」、「投早、投小、投科技」、「產業賦能」、「招商引資」等一級市場熱門關切議題展開高能碰撞，共同探討當前時局下的產業投資挑戰與機遇。</p><p>在以醫療為主題的「無盡的前沿」圓桌對談中，各位投資機構的嘉賓分享了自己對於醫療產業的投資經歷以及投資案例，他們首先從醫療行業的發展情況做了具體分析，關於投早期還是投成熟的企業，大家也相繼表達了自己的看法。</p><p>在他們看來，醫療是一個時刻都在更新的賽道，一直會有新的需求和新的技術冒出來，關鍵還是要找到醫療行業的核心投資邏輯，然後保持一個長期陪伴的心態，另外，投資的模式也十分重要。</p><p>以下為圓桌對談實錄，經 36 氪編輯整理：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_2868dd75c607481a92d9ba2dcbd3574c@5023078_oswg233724oswg1265oswg846_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>劉纓</strong>：我們就按照慣例，先各自介紹下各自機構的情況。我先介紹下 ，軟銀中國資本是 2000 年進入中國的創投機構，主要投資領域分三大塊，能源環保、IT 半導體智能製造，另外就是醫療健康。我們大概從 2006 年開始做醫療健康的投資，投的項目不算多，大概不到一百個項目，大概 1/3 已經實現退出。整體投資回報率在幾個板塊裏還是不錯的，雖然近兩年週期性有所下滑，但是總體維持在一個不錯的狀況。</p><p><strong>李喆：</strong>比鄰星基金是一家專注於創新醫療科技投資的基金，目前管理有人民幣和美元，重點看的賽道包括醫療器械、診斷、生命科學工具以及生物醫藥，管理有人民幣和美元，投資的角度主要是投早投創新，目前我們在醫療賽道上總共大概投了 65 家公司，其中有 2/3 是前兩輪的投資人，有 1/3 的公司是第一輪投資。同時我們也積極地賦能我們的被投企業，過去，我們幫助被投企業累積招了三百多位中高管，同時我們也帶動我們的 LP 參與了二十多個項目的投資。我本人是算跨界進來的，我過去做過通訊，後來也做過醫療的創業，在做基金之前也做過國內最早的醫療孵化器，所以引進了上百家醫療企業。我們創始人這個級別都有創業的背景，在醫療創投機構裏我們可能是最有創業經驗，最敢於創業的投資機構。</p><p><strong>高穎：</strong>遠翼投資是香港上市公司遠東宏信發起的創投基金，遠東宏信主營業務是融資租賃，管理的資產規模大概接近 4 千億，除了金融租賃方向以外我們還有在教育、建築設備以及醫療方向的產業佈局。在醫療方向，我們通過併購的方式進行佈局，現在已經併購約三十家醫院，遍佈全國各地。醫院集團預計在未來兩年內從集團分拆獨立登陸市場。這也是為什麼在遠翼，醫療一直是我們比較重要的一個投資方向，遠翼投資團隊是在 2010 年在集團內部成立， 2016 年獨立出來成立遠翼獨立品牌。目前我們主要的關注是兩個方向，醫療和科技，關注的項目階段是以成長期為主，也就是 A 輪以後為主，現在整個醫療投資方向的上市比例接近 1/4。</p><p><strong>王磊：</strong>我是華大共贏產業基金的王磊，我先介紹下華大共贏，華大共贏基金是華大集團旗下的股權投資平台，目前有兩家上市公司，華大基因和華大智造，華大集團體系還有華大研究院，這兩家上市公司都是從研究院孵化一步一步產業化、商業化，集團還孵化了像華大細胞、華大營養、華大萬物等產業公司，華大集團是國內甚至全球基因科技的龍頭。華大共贏基金是在 2018 年設立的，目前為止我們總共投了三十幾個項目，我們的投資主要有兩個屬性，一是產業屬性，二是會聚焦一些科技成果轉化的早期項目。華大共贏主要的投資方向包括基因科技、生物製造以及醫療器械。我在投資行業已經 10 多年，投過不少創新公司，經歷過幾個小週期，完成過募投管退的閉環，一路走到今天，面對週期面對環境變化，我們需要去做更多的努力提升產業深度來迎接不同的挑戰。</p><p><strong>劉纓</strong>：謝謝各位嘉賓的介紹，這個環節的主題是無盡的前沿，因為醫療這個領域確實每時每刻都有新的技術，包括生物技術、藥都有更新的東西出現。想請教下各位，大家都是機構投資人，在 2024 年能夠看到醫療領域有哪些新技術的湧現，新的行業變化，各自的機構對這些變化有什麼樣的策略上的對應和考量。</p><p><strong>李喆</strong>：因為我們基金確實一直在緊密地跟蹤全球前沿的技術，尤其是交叉學科我們看的非常多，所以我們非常早就佈局了單細胞捕獲以及空間組學的公司，2019 年我們投了脈衝電場。在過去這幾年，我們不光是生物技術包括各種新材料都取得了突破性的進展，還見證了生物醫藥領域以小核酸藥物為代表的快速崛起，最近大家看到的很多大的授權 license out，我們也看到了中國創新藥進入了爆發期。</p><p>回到醫療器械領域，我們也看到了各種前沿材料的應用，包括很多交叉學科的應用，AI 在生物醫藥以及診斷裏面也都得到了發展。我覺得我們的打法是對這些前沿技術，尤其是交叉學科推動的創新技術都非常感興趣，因為我覺得過去整個行業確實發展也是到了一個瓶頸，要突破這個瓶頸就需要全新的技術。所以在這個賽道上，我們也在關註上遊的生命科學工具，由機器推動的高通量的藥物篩選、實驗室自動化包括結合 AI 做大分子藥物，這裏面還有很多可以去關注的機會，尤其是從疾病的激勵像現在的小核酸藥物核心如果能夠找到致病的靶點和基因，再來設計出真正能靶向到我們各個疾病組織的遞送，就有可能會顛覆改變我們很多過去傳統的疾病的治療。</p><p>在這些賽道上我們都會持續關注，當然我們基金會在這些創新技術取得突破發展的時候就會進行積極的佈局，如果是特別有挑戰的技術我們傾向於從海外引進，確實我們過去也有一些成功案例，像生命支持系統領域裏我們當時覺得這個賽道意義非常重大，但是也非常具有挑戰，所以像這樣的賽道我們傾向於直接從海外拿技術到中國落地，通過中國的市場加速這些技術的轉化。</p><p>同時我們看到的是，國內我們很多工程師團隊尤其是過去在大的器械公司和藥企工作的這些，掌握了核心技術骨幹的人也成為了我們的創業主力，甚至我們這邊看到了我們還有臨牀醫生也加入到了創業的主力，所以我們積極地協助醫生去挖掘臨牀上未滿足需求，比如説我們在下一代心衰的治療器械裏就在做創新的嘗試，包括已經上市的一些成功案例，我們跟臨牀醫生一起做了具有挑戰的產品研發，現在已經進入到了人體臨牀實驗階段，包括我們和武漢的協和主任團隊共同推動的唯柯醫療，做的是全球創新的分流器，最近大家如果關注的話看到 V-Wave17 億美金被強生收購，我們做的產品很早的時候就看到了分流器在臨牀上的價值，所以我們也通過我們的投資幫助了這個產品快速在中國也完成了臨牀實驗。</p><p>這些都是我們覺得，現在雖然醫療行業進入到調整週期，但是創新技術的創新是越來越多，越來越快速，這裏面有大量的前沿技術推動的機會，另外我覺得國內這個行業現在也有很多併購整合的機會，所以像現在我們也在積極推動被投企業大家相互之間合作、抱團取暖，包括我們基金之間也互相多交流溝通，我們已經投的企業大家相互支持。這些都是我們看到的一些機會。</p><p><strong>高穎：</strong>遠翼的投資階段沒有那麼早期，主要是在 A 輪之後，其實在我們感知到整個大週期進入到另外一個不同階段以後，我們迅速調整或者迅速把一個關鍵詞作為我們投資方向的核心，就是現金流，我可能在三個方向大概説一下我們在這三個領域對於現金流的看法以及怎麼體現到具體的投資階段當中。</p><p>一是創新藥，遠翼一直在創新藥都有佈局，可能不像各位投的那麼早、那麼多，新階段我們挑選項目整體的邏輯變成,企業研發的品種，一個是未被滿足的臨牀需求，二是有很強的可能被 license in、license out 可能性的，包括近期信立泰也是對我們的被投企業堯唐生物的 101 管線進行了高達 10 億的 license deal，這樣的企業在這個階段我們就會更加放心一些，因為可能他已經不像原來需要不斷融資去支持他的現金流、整體管線去往前走，也是剛才我聽到一位科技方向的合夥人説到通過科技去掙錢，通過科技可能在早期一部分管線去變現，去支撐我後續的其他管線的研發以及整體公司的進步。</p><p>二是跟最近比較火的新質生產力相掛鈎的，新質生產力在醫療行業也有一個非常恰當的行業就是合成生物學，合成生物學已經火了很多年了，我們也是在 2021 年佈局了第一家合成生物學公司。這幾年不斷地在觀察行業以及尋找合適的企業，我們發現其實有很多水下企業他們在不知不覺中已經做到四五個億收入的規模體量，也有一定的淨利潤，能夠不斷地去完善他的菌株和底盤細胞以及編輯工具等等，這是我們第二個方向。</p><p>三是因為醫療是比較跟政策相關的，所以第三個方面會更偏消費類一些，就是抗衰的方向。我們是用嚴肅醫療的底層邏輯去做抗衰的產品，包括我們已經佈局的有肉毒素相關的，也有脱髮相關的一些公司。</p><p>這就是現在圍繞現金流相關比較關注的三個方向和行業。</p><p><strong>王磊：</strong>剛才兩位也都提到很多技術的變化，確實前面這十年基因科技或者生物技術的發展讓醫療診斷更為精準，像無創產前篩查、腫瘤的用藥指導等，這些都是基因科技來帶給大家的福利，臨牀角度的變化也讓患者都切身感受到生物技術的提升帶給醫療行業的變化。這兩年除了基因測序技術，還有像基因編輯、基因合成技術，大家也能夠感受到，剛才高總講了堯唐在做的基因編輯藥物，實際上也是新的基因編輯技術帶給創新藥方向的一些變化；還有像合成的一些技術，這兩年國家大力提倡的生物製造領域，其實底層技術也還是來自於測序和合成；生物製造產業生產的一些大家日常生活當中用到的玻尿酸、膠原蛋白，還有類似於 HMO 這些營養原料。從我們投資的角度來講，也是以這些技術的驅動為主線去做投資。</p><p>除了生物技術的變化，剛才李總也提到這兩年的交叉學科，特別是材料、芯片、人工智能與醫療相互交叉，正在密切發生着變化。醫療器械的創新從底層來講，在光學、電學、力學基礎上的一些創新的應用式研發，同時芯片技術結合到一些材料的創新，會在臨牀端，還是是適應症的拓展，還是新的治療方式，都是在不斷升級變化的。</p><p>今年也是華大集團成立 25 週年，就在 9 月 9 日，華大也發佈了新技術路線的納米孔測序儀產品 CycloneSEQ，兼具了高通量和長讀長測序的雙重優勢，華大集團在「讀」生命的工具——基因測序儀領域成為全世界唯一擁有激發光、自發光、不發光三種不同技術路徑測序儀的機構，真正實現了「全讀長」測序產品的全週期閉環，中國將給全世界更多、更新、更好的測序工具選擇。</p><p>當然除了技術之外，我覺得今年政策環境端的變化，比如説這兩天大家探討相對比較多一點的，像美國的《生物安全法案》對中國的影響應該也還是比較大的，無論國際環境如何變化，中國也還是毫不吝嗇去放開自己的醫療，特別是高端國際醫院市場，在幾個自貿區允許外資去投資細胞和基因治療相關的業務。中國和美國對待海外技術，對待海外投資的不同態度，對我們醫療行業也還是一個大的影響。我們做醫療器械，做醫藥方向的投資來講，國內允許外資去參與中國的高端醫院，把一些高端醫療和基本醫療能夠做一些分層，大眾的基本醫療以醫保消費和公立醫院為主，而高端醫療主要適配一些高消費人羣，外資在這方面進入到中國之後，提供更好的醫療消費，這個對我們的投資的醫療產品市場路徑選擇也是一個影響。</p><p>剛才提到了兩個點，一個是最近 5-10 年生物技術的變化，另一個是今年的一個新的政策趨勢也有明顯的變化，謝謝。</p><p><strong>劉纓：</strong>李總投早，關注的是技術的前沿、技術的領先性；高總投後一些的，關注現金流，關注企業的生產能力；王總是有強大的華大支持的行業背景、渠道背景，格局很高的行研。每個基金都有各自的特色，對於我們軟銀中國資本來講，我的非常深刻的一個理解，我做了十幾年投資，會覺得剝開所有這些技術的進步因素，它的底層邏輯還是在於新技術在醫療方面起到了什麼效果。</p><p>無論是新的技術也好，新的應用也好，只有真正的能為人類醫療消費降低成本並提高效率的技術，才能夠被人類接受，企業的發展最後才能達到我們想要的目標。</p><p>大家都知道 2024 年相對來説比較低迷，我們還出手嗎？可能引起我們出手的機會在哪裏？</p><p><strong>李喆：</strong>非常贊同剛才劉總講的，其實我們有很多創新的技術，它們正在不斷的顛覆和改變各個行業。在醫療賽道上面，我覺得我們會持續的關注那些真正的，讓我們的術式更加的微創、給患者帶來更多的受益的技術。</p><p>包括從疾病的本身，是真正治療性的。雖然整個行業大家都感受到了一個大的調整，但是我覺得也正是這樣的一個調整，帶來了更多的一些併購整合和投資的機會。</p><p>像我們自己的被投企業，我們過去在 2023 年有 20 多家企業相繼的完成了下一輪的融資，同時他們也在積極的尋找各種資金的支持，一個很明顯的趨勢，就是政府的 GP 在積極出手，推動企業落地，所以我們也積極的鼓勵被投企業去接納各種基金的機會，讓自己儲備足夠多的彈藥，這樣它也可以去圍繞它的產業。</p><p>所以我們今天有一個很重要的，推動我們的被投企業去做一些內部的整合，包括外部的整合。從我們基金角度來看，我們還是持續的投資全球的創新醫療科技，我們今年應該出手的從器械領域裏面，我們有投資大分子診斷的公司，它是用芯片的方法去提供從蛋白到分子的診斷，同時我們今年也投了一家交叉學科，我們用芯片去做基因合成。</p><p>過去大家看的都是傳統的合成，都是用柱式法、化學法，這家企業用的是電化學法，用芯片可以去超高通量的合成，甚至可以去做蛋白質合成。其實我們也在持續關註上遊賦能的工具和技術，去年我們投了光片顯微鏡，可以對活細胞進行跟蹤，實時拍照的創新顯微技術，同時也可以去做三維病理。</p><p>我們在創新類的企業裏面，我覺得現在全球還有很多的機會，包括我們也看到了越來越多的創業團隊帶着這些創新技術回國創業。包括國外大的這些器械公司，以及國內的一些器械公司，一些核心技術骨幹和高管也出來創業，我們今年也投了一家公司，是上市公司裏面的核心骨幹和大的外企材料專家，一起做了下一代神經調控的公司。</p><p>我覺得這些都是我們今年看到的一些很好的機會，我們在早期的投資會持續關注類似的，真正的深刻改變我們這個行業的一些核心技術的突破，同時我們也在看一些上游的材料。我們也跟華大共贏共同投了<strong>銀炙</strong>，致力於解決核心卡脖子的生物材料的公司。</p><p>同時我們也在積極的出手一些在過去 2 年現金儲備還不錯，也即將進入或者已經進入到商業化階段的一些優秀的器械公司，我們今年也在持續的關注這樣的機會。</p><p><strong>高穎：</strong>李總剛才提到政府完成 GP 的一些責任的事情，遠翼今年在醫療行業我們也出手了，但是出手頻率肯定沒有原來那麼高。今年我們主要是結合 GP 自身的責任和關注的行業，希望把兩個方向都能夠結合，都能夠滿足的情況下去出手，今年我們主要還是在消費醫療這個層面去進行了一些佈局。</p><p>接下來的幾個月，我們也是期待在合成生物學等領域能夠有一些佈局，並且我們也已經看好了幾家公司，也是有淨利潤的。剛才李總提到現金流比較良好的一些公司，也是希望把它們引進給一些對合成生物學整個產業、行業都比較瞭解，也能夠有產業支持的地方上去。</p><p>在科技行業，我們今年出手可能更多一些，尤其是在航天航空深空領域進行了 2 家企業的佈局。</p><p><strong>王磊：</strong>整體上華大共贏這幾年每年投資節奏保持在 5-10 家項目，今年基本上還是維持這個節奏。從大的環境上來講，今年不管是 IPO 的政策，還是外圍的環境都不是太好，今年上半年大概只有 2 家醫療和生物科技的公司完成了國內的 IPO，這個確實跟前幾年有非常大的變化。</p><p>今年我們國家也發佈了《不正當競爭條例》，對各地政府的招商引資也會有一些要求，也會有一些影響。這同時也影響基金管理人做投資的決策，所以我們還是要考慮到幾個重點因素：</p><p>第一，自己的專長行業賽道的產業發展節奏；</p><p>第二，資本市場週期；</p><p>第三，站在政府的角度，還要結合一些政府招商的訴求。</p><p>剛才説的這幾個點，都實際上影響到管理人的投資決策進度，投資項目並不只是站在一個純收益或者純產業的角度，它一定是隨着政策環境、IPO 環境，包括 LP 的要求，還有一些項目發展、產業的節奏來去動態調整的；我們也非常願意與生物科技和醫療產業上市公司多互動，打通與華大集團業務的同時，與 LP 共同培育產業項目。</p><p>整體上來講，今年我們在重點出手的幾個領域，一個是剛才李總説的臨牀醫療器械方向和上游的一些關鍵材料，生物製造創新產品以及工藝相關的設備耗材。同時也考慮到產業鏈的創新和現金流的平衡，也考慮到政府在招商引資方面的訴求，今年出手的主要是這幾個領域，投資側重點隨着大勢不斷的去做調整。</p><p><strong>劉纓</strong>：投資人的心態都是一樣的，所以我覺得三位都講出了我想講的話。今年説到行業相對低迷，確實在我們行業裏面，今年上半年的投資量、交易量跟去年相比下降明顯。</p><p>但是我覺得現在出手不出手，取決於你的基金還有多少錢，這些都是很現實的問題。至於説水下的項目？可能是你看到了，別人沒有看到，但是現在我個人覺得不用看水下的項目，其實水上有價值的項目很多，只是我們就像各位一樣，我們要滿足各種條件，一個是收益的條件，還有基金 LP 的一些訴求，所以説現在我們可能所受到的一些影響還是蠻大的。</p><p>這個問題就先講到這裏，下面我們還有問題，比如説剛才林總説了大家都是有投早投小，現在可能更多的企業也在想投早投小，包括之前有人説很多的基金管理人已經開始走向孵化和併購，其實孵化就是投早，併購還不是説投後期是，有很多限制條件，我想問一下大家有沒有這方面的一些嘗試？有沒有案例可以去分享一下？大家認為這個挑戰點在哪？</p><p>我們機構早在 5 年前就已經開始投早和投晚了，中間的階段在經濟低谷的時候，其實是相對危險的，因為它隨時可能潛水潛死了，或者上岸曬死了。我們現在比較重點在併購這一塊，一個是被投項目退出的需求，我們必須親自去找，把自己的企業賣給人家，這就是乙方的併購。</p><p>我們逐漸在想怎麼去做甲方的併購，要想做甲方的併購可能買方就得是上市公司，對方團隊尋找的案例可能着重就是為了上市公司的戰略目標。所以説這不僅是要兼顧返投、兼顧併購以及兼顧收益。這樣做的好處就是有保障，就不必等待觀望二級市場開放。所以這一點是我們可能今天去做的重點。</p><p>至於説挑戰和難度我覺得選擇跟你站在一起的 LP 很重要，如果 LP 本身有一個很強的動力去做自己的擴張和自己的深度挖掘，這個時候會跟我們的戰略比較契合。「契合」是非常重要的，對行業理解要深刻。這個行業理解深刻還不僅僅是對技術上的理解，還要對市場的分析理解。</p><p><strong>李喆：</strong>我也分享下我們在早期投資以及產業項目上的經驗。我覺得在確定做一個賽道的時候一定要確定它是一個夠大的賽道，同時是一個真正的顛覆性的技術，因為我們投早所以這樣的創新技術必須要經歷起時間週期的考驗，我們可能看的是 7 到 8 年的時間，所以我們要保證技術一定是下一代的顛覆性的創新技術。同時為了抵抗風險我們也希望技術是平台型技術，一定要有非常清晰的知識產權，因為過去我們看到了確實有國內很多的團隊，看到什麼東西熱就立馬上，可能過去在這個領域裏也沒有足夠的積累，特別是底層的核心技術上，這點是我們在傳項目的過程中一定會挑選，真正在這個領域裏有過成功的產品研發經驗，有深刻的積累團隊來支持他們，來傳項目，甚至對於重大挑戰的核心關鍵技術我們可能會傾向於從國外直接找到成熟的技術，在國內落地，通過這樣的方式去解決核心技術的挑戰問題。這是很多創業裏非常重要的一點。</p><p>第二點做早期的投資，要求這個團隊是一個六邊形戰士，可能創始人不一定經歷過所有的週期，但是這個團隊一定要有懂技術的、懂市場的、懂經營管理的全面人才，這一點是非常重要的，很多早期項目特別是技術背景創業的創始人，可能在更多的關鍵企業管理方面是缺乏經驗的，這個時候我們會想方設法幫助這個團隊從一開始就組建一個相對完整、綜合的團隊。當然不同的階段我們會引入不同的人才，所以過去我們在孵化上為我們的被投企業累積引進了很多來自於產業經驗的中高管，這樣的話可以幫助我們很多創業企業去跨過經驗不足的短板或者少交學費，這一點也是非常重要的，我們也幫助我們很多被投企業能夠快速成長，也得益於要給他們配置優質的團隊。</p><p>更主要的是作為支持早期，特別是基金其實也要有非常強的產業資源，像過去我們其實也是幫助了我們的被投企業連接了很多尤其是臨牀方面的一些 KOL，讓他們從一開始就參與產品的打磨，包括臨牀方案的設計，甚至包括臨牀實驗的入組，通過這樣的一些舉措加快創業企業可能相對瓶頸最長的臨牀實驗和拿證的階段，過去我們也看了很多被投企業也是得益於此，平均速度會比同行會快個半年到一年，這也是我們在早期項目投資孵化的經驗。更主要的就是融資能力。</p><p>我們也是投早，所以我們跟很多行業基金都是合作的關係，也積極推薦我們的合作基金、LP 參與一些優秀項目的投資，所以過去我們也推動了我們的 LP 參與了二十多個企業的投資，很多 LP 也是因為跟着我們一起投了項目最終也變成了我們基金的投資人。這是我們對早期項目的一些思考和經驗。</p><p>同時我們也積極地推動我們的企業做大做強，最近剛有一家企業完成了國外的跨國公司的呼吸管線的收購，這個實際上就非常意義，我們做的公司現在產品非常創新，有些已經拿證，但是現在在目前的行業背景情況下快速地把現金流做起來也很重要，所以我們也支持企業去做這樣一個產品線的整合和併購。</p><p>在初創企業裏，我們也幫助他圍繞上下游去做全產業鏈佈局，我們在 2019 年投了一家在行業非常創新的公司，可以在外周血捕獲到胎兒的單細胞，在孕周的第七週就能做到單細胞的捕獲，我們當時就在想，完成了單細胞捕獲下一步肯定就是要對細胞進行處理，對他進行裂解分析測序，當時我們就支持他去併購了一家做下游的細胞的富集以及裂解的公司用芯片法，我們可以做到比現在的液滴法更高的細胞的捕獲和裂解效率。</p><p>我們在 2021 年也看到了單細胞空間組學的興起，當時我們也支持了這家公司完成了創新技術的收購，實現了從單細胞的捕獲從上游一直到下游的細胞的捕獲處理以及到空間組學的整個技術的儲備。其實也不一定是要等到企業，因為我們中間過程中也做了非常巧妙的換股的安排，也使得這樣的一家初創企業完成對創新技術的收購和審核，實現了全產業鏈的佈局。</p><p>今天這個市場環境情況下會有大量這樣的機會，我們很多優秀企業大家之間可以思考如何相互賦能甚至實現資源和產品的整合。</p><p><strong>高穎：</strong>我們對於併購也是有想法的，遠東宏信算是中國做併購做的挺早的戰略性產業型的投資人，從 2010 年開始就在不斷地收購醫院包括學校，醫院高峯時期收了有七十多家，60% 以上控股，學校我們從幼兒園到初中到大學都有，高中和大學是通過併購的方式收進來的。所以在行業經驗方面其實集團還是比較有經驗的，回到醫療產業，我們也在一直思考現在的行業週期對於併購來説是非常不錯的機會。做併購我們思考是有兩個方向覺得還是挺重要的，一是資金效率問題，以及你撬動槓桿的能力，從集團的資源來説，我們整個的資金使用的效率以及槓桿能力還是不錯的，所以具備了一定的先天的基礎。</p><p>第二個方向是我們怎麼去挖掘需求，或者我們通過這些需求去找到合適的一些標的，其實我們在一級市場之前做醫療投資項目的時候也用到了相同的方式，我們在全國有三千多個租賃經理在全國各地可能在三四五線城市的一線團隊幫我們去挖掘項目，我們投資團隊也和他們之間建立了非常成熟有效的溝通機制，他們也在源源不斷地給我們推薦項目，包括剛才説到的水下項目，可能現在確實沒有那麼多水下的項目，但有些可能看過的人不是特別多，或者説企業也沒有怎麼接觸過資本市場，但是又想通過資本市場能夠把企業帶到下一個階段的企業。</p><p>我覺得這個可能是我們的兩個優勢，我們近期也正在籌備一個併購基金，也在跟集團以及我們各個資源方和 LP 都在洽談當中。</p><p><strong>王磊：</strong>華大共贏的投資階段偏好主要是早期科技成果轉化投資和偏後期的投資，這兩年也在考慮在合適的時間去做控股型的投資，但目前還沒有做過實操。</p><p>科技成果轉化或者早期投資是我們過去投資項目數量或者比例最多的，像我們跟李總共同投的一個早期項目是南京大學科技成果轉化的公司銀炙新材；在過去六年的時間我們大概投了近二十個大學或者科研院所的項目，剩下的大概 1/3 是在一些偏後期的項目。在做科技成果轉化或者早期投資的過程中，我們的初衷是投資到有顛覆性技術，有適應市場發展需求的這些產品項目。但是真正在實操過程當中，我們也碰到了很多創業團隊不完善的問題，所以在做項目的過程當中真正需要我們自己的投資團隊深入到項目的經營為項目做增值服務，所以現在科技成果轉化項目不僅僅是技術評估，還要對團隊的平衡判斷，創新項目和有產業經驗有經營管理經驗的團隊綜合搭配，投資最終還是投人。</p><p>另外關於併購，我做投管退出的時候是做過一些併購項目的，但更多是一個賣方的角色。從客觀角度來講我認為國內的併購市場才剛剛開始，距離海外的併購體系發展還相距比較遠。</p><p>首先是一級包括二級整體估值體系，存在一個很大的差異，投資和併購的產業邏輯在估值上是完全不同的，想去打通難度還是會比較大，另外站在產業上市公司的角度看，國內上市公司收併購對早期項目的業績、PE 有一定要求，更重要的是上市公司要綜合考慮併購完成之後如何能夠把早期項目的業務融合到上市公司體系去共同發展，而不僅僅單純去要求早期項目去獨立完成業績對賭；如果説是要求項目方獨立來去承諾一定的業績，這兩個的估值模型或者業務模型是完全搭配不起來的；所以實際上在海外收購的模型當中，往往產業公司會把自己的資源貫穿到早期項目當中，來去計算這個項目應該合理的估值是多少。</p><p>所以一二級市場的估值打通問題，本質上還是一個產業融合的過程，並不僅僅是一個算賬的問題，否則一級市場為了早期項目的未來給估值，上市公司併購只對項目的現在估值買單，估值體系永遠存在鴻溝；併購這個市場後面我們會重點關注，這不僅僅是站在我投的項目要去做管理和退出的角度，我認為經過這次的資本市場的週期，併購市場一定會有一個大的發展，因為未來 IPO 的數量可能是有限的，國家也在提倡科技成果轉化早期項目，技術要發展，怎樣既保證新技術的發展又保證這些新技術的早期公司有源源不斷的資金投入，除了一級市場投資和 IPO 之外，還應該有一個合理的併購市場的存在，我們也都對國內併購市場的發展充滿着期待，也希望全市場都對中國的科技創新給予共同的大力支持。</p><p><strong>劉纓</strong>：我深有感觸，併購在中國還在早期階段，另外還有一個就是拆分，在國外拆分和併購是一個非常普遍的業務，對我們來講我們又從小學生剛剛開始。</p><p>最後一個問題，我們目前如何持續去發現醫療行業的新技術？而且大家有沒有發現，新的這些 founder 可能會跟我們以前不太一樣，所以我們如何去跟他們溝通，如何跟他們去交流？</p><p><strong>王磊：</strong>華大共贏基金除了華大集團的產業背景，還有一個華谷研究院，華谷研究院是圍繞生物製造這個領域去做一些產業和政策研究的民非組織。在生物製造領域我們除了華大基因科技還鏈接了凱賽生物、華恒生物、華熙生物、安琪酵母等很多其他的生物製造頭部上市公司，建立了生物製造產業聯盟，形成了完整的生物製造生態鏈條；在跟聯盟這些龍頭企業交流過程當中，大家也都提到如何去吸納一線的科研人員的成果去做轉化，我們並不能期許所有的科學家都能成長為企業家或者創業家，這是一個不合理的期許，在發現新技術過程中也要發揮我們自身的資源優勢；我們要想跟科學家去平等地做交流，除了提供一些資金，不管我們是市場化 VC 還是產業背景的 VC，大家或多或少都會有很多的產業資源或者是海外的資源，這能夠去彌補這些科學家創業過程當中很多缺失的環節，我們要能帶着一些產業資源去協助這些科學家，協助這些科研院所的臨牀大專家們，去實現他們科技創新的夢想，實現他們走向社會，為社會造福的目標。</p><p>所以核心除了提供資金，更多在產業角度跟科學家多提供一些價值，才能更好的緊跟創新的趨勢。</p><p><strong>高穎：</strong>非常認同王總剛才説的，通過我們的被投企業的這些科學家、創始人，他們是對產業有非常深度的理解和洞見，我們也可以通過他們構建我們自己在整個產業鏈裏的支持網絡，除此之外因為我們面對很多成熟型的企業，我可能説下我們怎麼去跟成熟型企業的 Founder 構建一些聯繫。</p><p>遠東宏信集團在珠三角打造了全球的企業家服務中心，也跟東京大學諾貝得獎者山中彌生的實驗室建立了聯合實驗基地，我們的企業家服務中心是針對這些比較成熟型的企業家去提供代際傳承、財富安全、子女教育、科技抗衰等等他們比較關心和他們下一代相關或者和整個家族相關的服務，以此來建立更密切的關係。</p><p>建立這種關係不論是在主營金融租賃業務，或者説我們今後想要去涉足的併購業務，以及我們在一級市場的投資、退出的機會上都是有一定的幫助的。</p><p><strong>李喆：</strong>我覺得從我們的觀察來看我們看到現在整個醫療創業的創始人確實也在走向一個年輕化的過程，這也是我們很欣喜的，過去我們這個行業，沒有 50 歲可能都很難自己出來創業，特別是搞藥的年齡都偏大，確實我們也看到新的 40 後也是相繼成為了我們創業的主力。從我們的觀察來看，這些年輕的創始人身上反而還有一些非常突出的優點，他們學習能力非常強，很多的新知識、新經驗包括我們過去為我們的被投企業賦能，其實我們也觀察到其實優秀的企業家一定都是非常善於學習的，他們的學習能力非常強，這些新興的年輕的創業者他們身上共同的特點都是學習能力特別強的。</p><p>並且也都非常勤奮，我們作為一個創業確實九死一生，創業者身上這些基本素質也是我們在支持創業企業過程中嚴格挑選的，希望能夠找到真正追逐夢想，並且願意持續付出的堅韌不拔精神的企業家精神，這一點有時候是很難後天去培養的，必須天生要具備這個特質。</p><p>後天能夠培養的是一些經驗和短板，所以在這塊我們也在積極地幫助很多被投企業，幫忙她們對接一些產業資源。當然我覺得一個優秀企業家一定也是一個非常善於銷售的，我們總結，每個成功企業家多數都是非常強的銷售人員，不管是銷售公司還是給投資人還是銷售公司的產品，這是創始人必須具備的特質。這也是可以被訓練和培養出來的，我們針對我們的被投企業我們組織了各種企業的活動，我們也組織了企業一對一之間的交流，希望優秀的企業家之間互相提供資源，尤其是在一些註冊報批需要更多的產業資源人脈經驗的一些方向上我們也積極地推動我們的企業相互之間共享資源，還是一樣的，在整個目前醫療創業過程中我們看到了這樣一個趨勢，越來越多的不管是海歸還是中青年骨幹，甚至我們現在看到了醫生也成為了創業的主體，大家如果去看海外，很多的醫療器械創始人都是臨牀醫生，我覺得中國有大量的臨牀醫生未來也有可能會成為創業的主力，因為他們知道臨牀上的未滿足需求，如果他們能夠找到好的技術團隊，找到一個有產業化經驗的合作伙伴，一起把公司組建起來，也會培養出很多企業，這裏我們也做了不少嘗試，被投企業裏應該有六個醫生背景創業的，也做得非常成功，當然過程中肯定不一樣，因為中國醫生非常忙，所以很多可能也缺乏工程實現和企業管理的經驗。但這塊我們可以給他們持續賦能。</p><p><strong>劉纓</strong>：我們做 VC 肯定需要對新技術的敏感度，不光是我們做合夥人，我們的投資總監、投資經理受的訓練就是對行業的新技術敏鋭，要時刻去抓行業新技術。我們每年會召開行研會，每年邀請企業家一起交流，都是新技術的抓手。同時現在我們確實像李總感覺一樣，發現新一代的尤其是醫療行業的 Founder 不僅僅都是高學歷，高情商，用我的話來説德智體全面發展，比以前老一輩確實讓我們省心多了。</p><p>再增加一些格局，醫療專業越深的話可能侷限性也會越大，我們如果能夠幫助他們打開格局的話就會非常好，會比老一輩的創業者走得更遠更快。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美聯儲官員密集表態，決策者給再次大手筆降息留門</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2963239344132098?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-24 07:28:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[幾位美聯儲官員週一沒有排除繼續大幅降息的可能性，他們指出當前的利率仍然對美國經濟構成沉重壓力。「在未來的 12 個月，我們還有很長的路要走才能讓利率降至比如中性的水平來努力維持現狀」， 芝加哥聯儲聯邦儲備銀行行長 Austan Goolsbee 在一場問答活動上説。Goolsbee 和他的任何同事都沒有表示他們已經主張重複央行 9 月 18 日降息 50 個基點的決定，重申自己的決定將取決於未來的數據。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>無錫虹橋醫院法定代表人、院長等 15 人已被採取刑事強制措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2963244297080832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-24 07:27:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，無錫市醫保局發佈情況通報：近日，我局會同公安、衞健等部門繼續對無錫虹橋醫院涉嫌騙取醫保問題進行全面調查，目前該醫院騙保情況基本查實。9 月 22 日，我局取消其醫保定點資格，公安機關刑事立案。9 月 23 日，無錫虹橋醫院法定代表人、院長等 15 名涉案人員已被公安機關依法採取刑事強制措施。該民營醫院現已停業。再次感謝媒體和網友對我市醫保工作的關心、支持，我們一定誠懇接受社會監督，認真對待批評意見，對欺詐騙保等行為堅決一查到底、依法嚴懲，切實維護醫保基金安全，切實保障人民羣眾健康權益。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>呵護市場流動性，央行開展 14 天期逆回購操作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2963232542609671?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-24 07:27:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 23 日，央行重啓 14 天期逆回購操作呵護市場流動性，並明確 14 天期逆回購操作利率為 7 天期逆回購操作利率加 15 個基點。業內人士認為，此舉有助於穩定市場流動性。隨着國慶節假期臨近，疊加月底季末等短期擾動因素，金融機構對 14 天期流動性的需求有所增加。央行此次操作基本符合慣例，可靈活應對、平抑短期資金面波動。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德國政府表示不支持德國商業銀行被收購</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2963230531735809?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-24 07:25:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，德國政府表示不支持德國商業銀行被收購，支持德國商業銀行維持獨立性。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>內幕人士拋售禁令到期後，特朗普傳媒股價跌至新低</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2963231881039878?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-24 07:23:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國前總統特朗普的媒體公司股價週一下跌逾 5%，創下新低，在內幕交易限制到期後延續了近期的跌勢。自週四取消內幕人士拋售限制以來，該公司股價已下跌約 13%。特朗普媒體在華爾街上市後，其價值急劇膨脹到近 100 億美元，特朗普的支持者和散户交易商將其視為對特朗普獲得第二個四年總統任期機會的投機性押注。近幾個月來，該股的跌幅遠遠超過了博彩市場對特朗普贏得大選的賠率降幅。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>10 年期國債收益率逼近 2%，市場觀點出現分歧</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2963231134552064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-24 07:21:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今年以來，國債表現亮眼。其中，10 年期國債最為活躍，其收益率從 2.5% 降至 2.03%，一路勢如破竹。不過，即將邁入四季度，面對 2% 這一關鍵點位，市場正在產生分歧。「近期 10 年期國債收益率能否突破 2%，其實很難判斷，須等待降息、降準等政策的落地。與此同時，須對央行公開市場國債買賣操作進行觀察。」某銀行理財公司負責人表示。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國銀行計劃在 2026 年底前開設超 165 家新分行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2963230126247943?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-24 07:19:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，美國銀行週一表示，計劃到 2026 年底在美國新開設超過 165 家分行。銀行已重新設計其分支機構，以強調抵押貸款和投資等產品的當面銷售，而不是常規的櫃員交易。美國銀行在一份聲明中表示，今年的擴張計劃將包括新建 40 個網點。該公司表示，除哥倫比亞特區外，目前已在 38 個州開展業務，到 2026 年將擴展到 41 個州。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國港口大罷工近在咫尺，疫情期間的供應鏈擾動恐重現</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2963224758865928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-24 07:15:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[就在美國決策者將重點從抑制通脹轉向提振就業市場之際，經濟面臨着一場動盪，恐導致疫情期間的供應鏈擾動和消費者不滿重現。東部和墨西哥灣各主要港口約 45000 名碼頭工人威脅要在 10 月 1 日罷工。由於談判自 6 月以來陷入僵局，行業官員現在認為罷工是不可避免的，遠洋運輸公司和港口運營商已經開始發送客户通知並制定應急計劃。超過一半進出美國的集裝箱貨物都由罷工涉及的貿易關口處理。根據一項估算，為期一週的罷工可能使經濟損失高達 75 億美元。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中證協公佈 8720 名保代撤否信息，超千名保代撤否率為 100%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2963229431615750?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-24 07:12:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中證協官網公佈保薦代表人分類名單 A（綜合執業信息）撤否信息。截至 9 月 23 日晚間，共有 8720 名保代的撤否信息可以查閲。這也是證券業有史以來首次官方集中展示保代撤否情況。其中，1589 名保代沒有撤否項目，1039 名撤否率為 100%，499 名撤否率為 50%，5128 名保代沒有項目因此未披露撤否比率。需要明確的是，撤否項目和上市項目數量僅包括滬深北交易所各板塊實施註冊制以後的保薦項目，協會統計的撤否比率計算公式為：（撤回項目數量+否決項目數量）/（撤回項目數量+否決項目數量+上市項目數量）。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德國商業銀行股權爭奪戰升級，裕信加倍增持出人意料</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2963221913342209?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-24 07:11:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[意大利裕信銀行首席執行官 Andrea Orcel 把對德國商業銀行的持股比例提高了一倍以上，這一突然之舉可能會導致其跟德國政府之間的關係更趨緊張。裕信週一表示，已買入衍生品合約以獲得德國商業銀行 11.5% 的股份，此前裕信已持有德國商業銀行 9% 的股份。此舉實際上讓裕信銀行超過了德國政府，成為德國商業銀行最大的股東，有可能會讓德國商業銀行被收購。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國資央企共鏈行動提速，助力產業提質向「新」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2963227695927558?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-24 07:11:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[三季度以來，軌道交通與清潔能源裝備共鏈行動、新型電力系統與有機硅產業共鏈行動等陸續落地，中央企業產業鏈融通發展共鏈行動速度有所加快。與此同時，創新聯合體設立從中央到地方深化拓展。接受採訪的專家認為，共鏈行動和創新聯合體建設已經成效初顯，需要持續強化與產業鏈上下游企業的產業合作和有效對接，着力打造目標明確、任務清晰、項目落地的產業鏈生態圈戰略合作體系。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商風控新規兩大導向凸顯，助力加快培育一流投行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2963223594389512?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-24 07:06:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日前，證監會推出券商風控新規，時隔 4 年重新優化了風險覆蓋率、資本槓桿率、淨穩定資金率等指標的參數計算，下調連續三年獲評 A 類券商的風險資本準備係數。業內人士認為，新規有兩大監管導向：一是業務發展導向，延續對資管、做市等業務的支持，嚴控場外衍生品等創新業務計量標準不放鬆；二是扶優限劣，支持優質券商提升資本利用率，加快培育一流投資銀行。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>名創優品首席財務官：永輝超市目前的估值具有吸引力，看好永輝的調改前景</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2963216753889541?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-24 07:05:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 23 日，名創優品在港交所公告，以 62.7 億元收購永輝超市 29.4% 的股權。當晚電話會上，名創優品首席財務官張靖京表示，一是從零售的角度看，名創優品看好永輝超市的調改前景，認為這個業務有前途；二是永輝超市目前的估值具有吸引力，投資成本的溢價低，安全邊際較高，名創優品進入之後，能夠幫助永輝超市優化現在的股東結構和治理結構，支持它現有的業務方向，更好的發揮雙方在渠道升級供應鏈上的整合優勢。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>波音向工會提出整體加薪 30%，稱新提案為最佳且最終版本</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2963221083574272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-24 07:04:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[波音公司提高了向其西雅圖主要製造中心約 33000 名員工的合同報價，試圖解決已持續逾一週時間並有可能加劇該公司財務危機的罷工。波音在一份聲明中表示，該計劃包括四年內總體薪資增長 30%，批准獎金翻倍至 6000 美元，以及恢復航空航天機械師績效計劃獎金。該公司此前提出加薪 25%，而工會要求加薪 40%。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股三大指數集體收漲，大型科技股多數上漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2963157740933124?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-24 07:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，9 月 23 日收盤，美股三大指數集體上漲，道指漲 0.15%，納指漲 0.14%，標普 500 指數漲 0.28%，道指、標普 500 指數再創收盤新高。大型科技股多數上漲，特斯拉漲近 5%，英特爾漲超 3%，亞馬遜漲超 1%，英偉達、奈飛、Meta 小幅上漲，谷歌跌超 1%。熱門中概股普漲，京東漲超 4%，騰訊音樂、理想汽車漲超 3%，拼多多、百度、阿里巴巴、網易漲超 2%，愛奇藝、微博漲超 1%，蔚來、嗶哩嗶哩小幅上漲，名創優品跌超 16%，小鵬汽車小幅下跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南都電源簽署海外儲能系統採購合同，合同金額約 1.6 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962621666217992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 20:54:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據南都電源，日前，南都電源與澳洲某儲能項目公司簽署《採購合同》，供貨內容主要為鋰電池儲能系統，合同金額約為 1.6 億元。該項目位於澳大利亞昆士蘭州，將採用南都 Center L Plus 液冷儲能系統。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前漲跌不一，蔚來跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962612941819913?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 20:45:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前走強，截至發稿，京東、愛奇藝、阿里巴巴、理想汽車漲超 1%，百度漲 0.88%，網易漲 0.34%；蔚來跌超 2%，小鵬汽車、B 站跌 0.63%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，特斯拉漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962610362913029?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 20:43:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，特���拉、Meta、Arm 漲超 1%，谷歌漲 0.53%，英偉達漲 0.4%，Netflix 漲 0.08%，亞馬遜漲 0.06%；微軟跌 0.45%，蘋果跌 0.12%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商務部：對歐盟將反補貼調查立案提交世貿組織爭端解決機製表示遺憾</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962599662211075?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 20:32:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，商務部條約法律司負責人就歐盟將中國對歐盟乳製品反補貼調查訴至世貿爭端解決機制答記者問表示，中方收到歐方磋商請求。中方對歐盟將反補貼調查立案提交世貿組織爭端解決機製表示遺憾，將按照世貿組織相關規則處理。中方作為世貿組織成員，一貫審慎、剋制使用貿易救濟措施，維護公平、自由貿易。此次對歐盟乳製品發起反補貼調查，是依據中國法律、應國內產業申請發起的。中方有責任維護國內產業的正當訴求和合法權益。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三星投資 18 億美元在越南新建 OLED 廠</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2962592070390019?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-23 20:24:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[三星顯示將在越南投資 18 億美元，新建設一座 OLED 工廠。據瞭解，三星顯示新設立的越南工廠將建在北寧省安防工業園區三星電子工廠附近。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>