<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報｜多家銀行理財公司發佈費率優惠公告，部分理財產品執行階段性「0 費率」；納虛光影完成 VR 大空間 Insidous 技術平台的研發；日本首相石破茂將宣佈 1400 億美元經濟刺激計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3044570920389257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 18:35:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3045668192193408"><strong>星巴克回應「考慮出售中國業務股份」傳聞：致力於在華髮展，正努力尋找最佳增長道路</strong></a></p><p>有市場消息稱星巴克正研究中國業務的各種選擇，包括出售股權的可能性，而星巴克已非正式地評估了潛在投資者的興趣，其中包括中國國內的私募股權公司。對此，星巴克發言人在一份給媒體的聲明中表示：「我們全心全意致力於我們的業務和合作夥伴，以及在中國市場發展。我們正努力尋找最佳的增長道路，其中包括探索戰略合作伙伴關係。」（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3045713344793224"><strong>蘋果向印尼提交 1 億美元投資計劃，爭取當地政府解除 iPhone 16 銷售禁令</strong></a></p><p>印尼工業部發言人 11 月 20 日證實，已收到蘋果公司在該國兩年內投資 1 億美元的提案，將開會討論，「這意味着部長對蘋果的投資承諾做出了回應並表示歡迎」。印尼政府此前宣佈禁止在該國銷售 iPhone 16，稱蘋果未履行在印尼國內的投資承諾。在這之後，蘋果向印尼政府提交建議書，計劃投資近 1000 萬美元同供應商合作在萬隆建廠，生產蘋果小工具的配件和組件等產品。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3045874874862210"><strong>互聯網企業創新發展十大案例在烏鎮揭曉，百度文心智能體平台入選</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2024 年世界互聯網大會烏鎮峯會發布「2024 年度中國互聯網企業創新發展十大典型案例」，百度文心智能體平台入選。據瞭解，該平台依託文心大模型的強大能力和百度生態的億級分發，幫助開發者實現商業閉環。截至 2024 年 11 月，文心智能體平台已經吸引了 15 萬家企業和 80 萬名開發者入駐。其中超過 10 萬個智能體應用了商業組件，與今年 7 月相比，實現收入轉化的智能體數量增長了 395%，單個智能體的單次轉化最高收入達到了 10 萬元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3045887432444548"><strong>多家銀行理財公司發佈費率優惠公告，部分理財產品執行階段性「0 費率」</strong></a></p><p>臨近年末，理財公司為吸引客户，掀起降費大戰。從多家銀行了解到，截至目前，已有中銀理財、交銀理財、招銀理財、民生理財、光大理財、華夏理財等多家銀行理財公司發佈費率優惠公告，對旗下多款產品進行階段性降費。此外，理財公司費率優惠力度也越來越大，甚至有部分理財產品執行階段性「0 費率」。多位業內人士認為，從短期來看，降費直接降低了投資者的交易成本，能吸引更多投資者參與，從而增加交易量，提升市場活躍度。（中證報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3045814442724229"><strong>諾基亞擴大向微軟 Azure 供應數據中心網絡的多年期協議</strong></a></p><p>諾基亞 11 月 21 日宣佈將其向微軟 Azure 供應數據中心路由器和交換機的多年期協議延長五年，作為擴展的一部分，諾基亞將提供其 7250 IXR-10e 平台。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3045700231891849"><strong>華為劉大偉：華為全面採用「光儲充」智能化管理，超快充樁佔全國總量半數</strong></a></p><p>2024 中國汽車充換電生態大會上，華為數字能源智能充電網絡業務總裁劉大偉表示，華為採用「光儲充」智能化管理，提高翻枱率的同時實現對電網的友好。當電力不充分時，可以部署光伏、儲能來彌補電力短板。目前，華為已聯合在全國 200 多個城市、21 條主要省級高速幹線實現超充部署，截至三季度完成 5 萬根超快充樁的部署，佔全國超快充樁總量的半數。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3045697596443264"><strong>阿里 CEO 吳泳銘：超 30 萬家企業接入通義大模型用 AI 重構業務</strong></a></p><p>11 月 21 日上午，2024 年世界互聯網大會「互聯網企業家論壇」在浙江烏鎮召開。阿里巴巴 CEO 吳泳銘在發言中表示，AI 最大的價值絕不僅僅是在手機上做出一兩個超級 App，而是推動各行各業的生產力變革。發展 AI 需要建設繁榮的技術、產品和市場生態。目前，30 多萬家企業已經接入阿里「通義」大模型，用 AI 重構代碼開發、藥物研發、太空探索、生產製造等業務場景。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3045631992482439"><strong>萬興科技與環球音樂旗下 Universal Music for Creators 達成合作</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，萬興科技旗下視頻創意軟件 Wondershare Filmora 與環球音樂集團旗下 Universal Music for Creators 達成音樂資源聯合銷售合作，用户可在 Filmora 中使用 50000 首無侵權風險音樂。值得注意的是，Wondershare Filmora 也是首個與 Universal Music for Creators 達成音樂資源聯合銷售合作的視頻創意軟件。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3045742828915332"><strong>中科創星投資企業「中科天塔」完成近億元 A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，專注於衞星智能化管理的商業航天企業——西安中科天塔科技股份有限公司（中科天塔）宣佈完成近億元 A 輪融資。本輪融資由國開科創領投，陝西產投、廣東硬科技研究院跟投。資金將用於提升在衞星智能化管理領域的產品能力，尤其是航天私域大模型產品的完善和落地，打造面向數萬顆低軌衞星市場的智能化管理生態。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3045781410597763"><strong>納虛光影完成 VR 大空間 Insidous 技術平台的研發</strong></a></p><p>36 氪獲悉，納虛光影完成 VR 大空間 Insidous 技術平台的研發，支持的線下大空間項目《深海奇遇》落地北京。據瞭解，《深海奇遇》是國內首個國風深海主題 VR 大空間沉浸展。據介紹，納虛光影是一家專注於 XR 技術開發與應用的公司，其大空間 VR 技術服務過國新辦《3D 美麗中國》，商飛《919 與 ARJ21 裝配實訓》，北京冬奧《冰壺擬真實訓》以及職業院校、軍警等客户，現將多年的積累應用到大空間文旅領域。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3045789305588615"><strong>工信部部長金壯龍：中小企業要大力發展智能產品，推進家電、手機等消費終端換代</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據工信微報消息，工業和信息化部黨組書記、部長金壯龍主持召開第七次中小企業圓桌會議。金壯龍強調，中小企業是人工智能產業發展的重要生力軍，創新活躍、潛力巨大。希望各位企業家主動融入國家戰略，對標國際一流，堅持走專精特新發展路子，着力打造「獨門絕技」，鍛造差異化優勢，不斷提升我國人工智能產業的核心競爭力。要持續加大研發投入，聚焦算力、模型、數據，夯實關鍵技術底座，完善軟硬件協同發展生態。要加快賦能重點行業，圍繞研發設計、中試驗證、生產製造、營銷服務、運營管理等場景，服務製造業全流程智能化和綠色低碳轉型。要大力發展智能產品，加速智能裝備研製，推進家電、手機等消費終端換代，打造智能化軟件應用。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3045894575049348"><strong>四川盆地通南巴氣田探明地質儲量超千億立方米</strong></a></p><p>今天（21 日），記者從中國石化獲悉，位於四川盆地的通南巴氣田新增天然氣探明地質儲量 551.59 億立方米，累計提交天然氣探明地質儲量達到 1066 億立方米，標誌着四川盆地又增添了一個儲量超千億立方米的大型氣田。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3045854073260679"><strong>中國人民銀行副行長、國家外匯管理局局長朱鶴新出席第三屆國際金融領袖投資峯會</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2024 年 11 月 19 日，第三屆國際金融領袖投資峯會在香港舉行。中國人民銀行副行長、國家外匯管理局局長朱鶴新出席會議併發言。朱鶴新表示，中國人民銀行、國家外匯局將繼續深化內地與香港金融市場互聯互通合作，持續加大金融支持粵港澳大灣區建設力度，鞏固和提升香港離岸人民幣業務樞紐和國際金融中心地位。同時，繼續推動金融領域高水平制度型開放，以服務實體經濟為導向，不斷提升跨境貿易和投融資便利化水平。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3045889274645124"><strong>日本首相石破茂將宣佈 1400 億美元經濟刺激計劃</strong></a></p><p>據報道，文件顯示，日本首相石破茂將宣佈一項 21.9 萬億日元（約合 1400 億美元）的經濟刺激計劃，一攬子計劃預計將產生約 39 萬億日元的總體影響。在 21.9 萬億日元的財政支出中，10.4 萬億日元將用於增長措施，4.6 萬億日元用於緩解通脹，6.9 萬億日元用於安全相關措施。（界面）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 數字化營銷大會暨金牛獎頒獎典禮即將開始</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045971486558855?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 18:34:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>上海，2024 年 11 月 29 日——在經濟環境充滿挑戰的當下，第六屆「2024 數字化營銷大會暨金牛獎頒獎典禮」將於 11 月 29 日在上海盛大舉行。本次大會由業內知名機構【PR 人】主辦，以「井深及泉」為主題，聚焦數字化營銷新趨勢，探討品牌建設與營銷創新的突破路徑，為行業注入強勁動力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,383" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_9b9531e9b3e44a308b3d45bc4f47ae1d@5868219_oswg361319oswg900oswg383_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><h2>匯聚頂級營銷大師，共探行業未來</h2><p>本次大會集結了國內外營銷界的巔峯力量，議程涵蓋 12 大主題演講和對談環節，將為與會者呈現一場乾貨滿滿的智慧盛宴。</p><h2>營銷神人李克的戰略洞見</h2><p>李克老師——曾助力「新榮記」從虧損到年利潤 6000 萬，締造中國唯一米其林三星中餐品牌。他的演講將揭示如何用「四兩撥千斤」的方法，塑造品牌並實現商業價值的倍增。</p><h2>白小 T 創始人張勇的 10 億單品邏輯</h2><p>張勇將分享白小 T 如何在經濟寒冬中脱穎而出，通過深耕細作實現年銷 10 億的驚人佳績。他的經驗對於中小企業探索品牌路徑具有重要參考意義。</p><h2>行業趨勢解讀：AI 與營銷的深度融合</h2><p>前阿里集團 VP 江志強將以獨到的戰略視角，剖析 AI 技術如何成為營銷領域的下一片藍海，為企業探索未來十年紅利提供實操指南。</p><h2>金牛獎評選：16 大獎項激勵行業標杆</h2><p>作為數字化營銷領域的權威評選，「金牛獎」已成為行業標杆。今年新增 IP 營銷、AI 營銷及最佳品牌等創新組別，進一步貼合行業發展趨勢。11 月 29 日的頒獎典禮將揭曉 16 個類別的獲獎案例和個人，展示國內外品牌的創新成就。</p><h2>突破時代瓶頸，打造品牌護城河</h2><p>大會特別設置「快速低成本打造品牌方法論 2.0」的重磅發佈。主辦方指出，在「白牌卷死」的時代，唯有品牌化才能成為企業的護城河，而本次升級後的方法論體系將為企業提供更具實操性的解決方案。</p><h2>盛邀營銷新鋭，共創高光時刻</h2><p>此次大會還將彙集新消費品牌、知名 IP 打造者、寵物行業領軍企業等各領域先鋒力量。包括「僅三生物」創始人丁威、「有數醬酒」掌舵人何慕等將分享品牌從 0 到 1、逆勢增長的心路歷程。</p><p>---</p><h2>大會亮點搶先看</h2><p>1.&nbsp;頂級嘉賓陣容：包括多位行業「大神」和重量級企業家親臨分享。</p><p>2.&nbsp;實戰性內容：涵蓋品牌塑造、短視頻 IP 運營、新消費品牌崛起等全方位乾貨。</p><p>3.&nbsp;高規格頒獎典禮：表彰卓越案例與個人，推動行業標杆化發展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1142,2462" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_93744108c6fa49da97fa24bb33a7dd60@5868219_oswg11266998oswg1142oswg2462_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大會主題宣傳圖片&nbsp;上海一篤網絡科技有限公司供圖</p><h2>活動信息與報名方式</h2><p>時間：2024 年 11 月 29 日</p><p>地點：上海市（具體地點詳見會議通知）</p><p>早鳥票現已限量發售，報名從速！</p><p>11 月 29 日，上海見證數字化營銷的新紀元！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前行路上不孤單丨 WISE2024 未來消費大會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045929291287170?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 17:58:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4500,2667" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_5977ffbb674e4527b4dc688c201bfe97@5733987_oswg1962407oswg4500oswg2667_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">未來消費，與你常在</p><p>消費創業在當下格外需要勇氣，在這個被不確定性籠罩的時刻，實際結果與預期有時會相去甚遠。正如那句人們常掛在嘴邊的話，「你永遠不知道，明天和意外哪一個先到來。」</p><p>但 2024 年最特別的一點或許是，樂天派和悲觀者都有足夠的理由，堅信真理站在自己這一邊。他們當中，或是經歷了新消費投融資的過山車行情，被無情擠下牌桌，或是從連續的洗牌之中，重新嗅到了進入機會。</p><p>下一步消費市場究竟會走向何方？恐怕在很多場合，答案都會有明顯的分歧。但分歧並非全是壞事，真知灼見，往往也是在分歧中產生。</p><p>對於那些仍堅守消費市場的從業者來説，市場冷暖變化，會有相似感受：昔日有過「全部值得重做一遍」的消費升級浪潮，到如今，更多是蔓延到衣食住行的「既要又要還要」的性價比趨勢，消費市場的供需兩端，在短時間內發生了根本性的改變。</p><p>我們也從變化中看到，消費品市場在不斷湧現出新的機會：先進製造、AI 加持的消費電子產品，讓更多人享受到科技帶來的生活便利；茶、漢服和非遺手工等古老東方元素，融入更多現代消費品當中；首店經濟和文旅消費也激活了線下場景，引起全球消費者矚目。</p><p>無論科技和平台經濟如何發展，面向 14 億人的消費市場，始終有誕生百億級消費品公司的機會。歷史也無數次證明，真正穿越週期的品牌，並非靠得的一招鮮，既需要不斷創新迭代，也尤其考驗創業者的耐心和勇氣。</p><p>在當下特別時刻，悲觀者依然正確，但樂觀者還在砥礪前行。</p><p>消費市場常在，屬於前行者的創新機會同樣常在。我們也始終相信，前進道路上不會永遠孤單。作為消費市場的同行人，今年 36 氪未來消費以「與你常在」為大會主題，繼續廣泛邀請消費領域的品牌方、平台方、投資機構以及服務商們，共同探討消費行業的新趨勢、新機會，與前行者們共同開啓新的征程。</p><p>11 月 29 日（週五），36 氪 WISE2024「與你常在」未來消費大會將於北京金茂萬麗酒店舉辦，以下為大會詳情介紹：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1950,22343" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_534eebeb45e745aea8fe389b794f446b@5733987_oswg4124354oswg1950oswg22343_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吳泳銘佈陣，阿里巴巴整合國內和海外電商｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045850866551685?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 17:44:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜彭倩</p><p>編輯｜喬芊、楊軒</p><p>雙 11 後，阿里迎來新變化。</p><p>36 氪獨家獲悉，11 月 21 日，阿里巴巴集團 CEO 吳泳銘發佈內部郵件，宣佈整合國內和海外電商，成立電商事業羣，由蔣凡擔任 CEO，向吳泳銘彙報。</p><p>據瞭解，新的電商事業羣將全面整合淘寶天貓集團、國際數字商業集團以及 1688、閒魚等電商業務，形成覆蓋國內外全產業鏈的業務集羣。</p><p>信中表示，「通過整合集團內的所有電商資源，激發多年沉澱的能力，服務好國內和全球消費者，同時幫助更多中小企業同步拓展國內及海外市場。」</p><p>去年 9 月，吳泳銘出任阿里集團 CEO，其明確了「用户為先、AI 驅動」的戰略重心，做出戰略取捨，聚焦核心業務，併兼任淘天集團和雲智能集團 CEO，推進管理團隊年輕化，對組織陣型、業務策略進行了大刀闊斧的改革。</p><p>此次變化延續了對主業的聚焦，同時也能體現吳泳銘對電商未來的重要判斷。在郵件中，吳泳銘提到：「中國和全球的電商業態都在進入新的時代，全球化的供應鏈能力、履約能力與消費者服務能力，將決定未來的競爭格局。」</p><p>實際上，過去一年阿里的國內和海外電商就已經圍繞這三點做了大量融合：年中在服飾行業試點出海包郵，後將範圍擴至全品類，同時投入 10 億把中國香港變成包郵區、在馬來西亞和新加坡推出英文版。</p><p>據 36 氪瞭解，這背後是國內的淘寶負責招商，海外電商負責物流和消費者運營。電商事業羣成立後，國內和海外電商能夠更好地協同，進一步提升運營效率，阿里電商有望迎來新的增長空間。</p><h3><strong>淘寶走向全面出海</strong></h3><p>事實上，過去一年阿里國內外電商的合作效果顯著：既有供給端從服飾到全行業的全面整合，也有包郵投入、英文版等消費者端的體驗提升。</p><p>2024 年 7 月中旬，淘寶聯合阿里海外電商推出「大服飾全球包郵計劃」，主打「0 退貨、0 退款、0 運費險」，由平台提供郵費補貼和市場費用。8 月 2 日項目正式上線，新加坡、馬來西亞、韓國、中國香港、中國澳門、中國台灣 6 個國家和地區的用户，在淘寶買服飾滿 99-199 元即可包郵。</p><p>這一試點讓淘寶服飾行業整體的海外成交金額的增長率達到近 4 成，而參與服飾包郵的商家海外銷售額增長更為明顯，同比去年增長近 9 成。</p><p>隨後在 9 月，淘寶出海包郵計劃從服飾品類拓展到全行業商家，包郵的站點也進一步擴容。而今年雙十一的效果，已經驗證了整合能帶來的增量效應。</p><p>這一系列嘗試背後，是淘寶負責招商、阿里海外電商負責消費者運營。接下來新成立的電商事業羣，則是在此基礎上實現進一步的資源整合。</p><p>同時擁有國內和海外電商業務的玩家不止阿里一家，但其它仍處在分開獨立運營的階段。阿里此次整合，不僅意味着其在核心電商領域投入的決心，也為電商行業如何用好國內和國際兩種資源形成發展合力提供了新思路。</p><p>淘寶天貓乃至 1688 等國內電商平台背後是超千萬的商家，形成阿里電商的核心供給優勢，將這些商家通過阿里海外電商的能力與全球消費者聯通，實現全球供應鏈、商家經營、平台運營的統籌，能大幅提升運營效率，這將幫助阿里在激烈的電商行業競爭中走向更廣闊的增量市場。</p><h3><strong>吳泳銘大刀闊斧的改革</strong></h3><p>過去一年，吳泳銘已經對阿里電商做了大刀闊斧的改革。</p><p>首先是鬆綁僅退款，今年 7 月，淘寶上線店鋪體驗分體系，對體驗分 4.8 分以上優質服務商家，平台不主動介入「僅退款」。上線兩個月，淘寶對異常僅退款訂單日均攔截規模已達 40 萬單，不合理「僅退款」數量鋭減。</p><p>到 9 月上線「退貨寶」，聯合物流公司、保險公司降低商家退貨成本。當月就有近 100 萬商家訂購該服務，今年雙 11，使用「退貨寶」的商家退貨成本最高降幅達 58%。</p><p>吳泳銘提出，電商競爭不只是單一的價格維度，而是由五個核心維度決定：豐富度、好貨、好價、好服務、產品體驗。這對陷入嚴重「低價內卷」的國內電商行業來説是一次轉向。</p><p>而在用户體驗領域，阿里電商的投入更加堅決。</p><p>在物流領域，更徹底地推進包郵，建立平台服務心智。今年 3 月，淘寶新疆包郵頻道上線，至今年雙 11 前夕，西藏、青海、寧夏、甘肅、內蒙古也全部成為淘寶「包郵區」。</p><p>在用户層面，圍繞核心用户基本盤，全面升級 88VIP 會員權益。從去年 11 月到今年 9 月底，88VIP 的會員數量增長了 1400 萬，增幅 43.7%，規模達到 4600 萬。</p><p>此外，今年 9 月淘寶率先在行業內開啓互聯互通，支持包括支付寶、微信、銀聯等多種支付方式，帶領行業跳出存量競爭思維，合作拓展新增長空間。據 QuestMobile 報告，預計 2025 年淘寶月活躍用户有望突破 10 億。</p><p>在最近一季度的財報分析師電話會上，吳泳銘認為，這既是阿里堅持「用户為先」和投入商家生態建設形成的正循環，也標誌行業迴歸價值導向的新起點。</p><p>在此基礎上對國內與海外電商的整合，則是沿着迴歸價值的導向，從增量層面進一步拓展。</p><p>據第三方調研數據顯示，截止 2023 年中，大型企業中有 29.5% 已經實施出海戰略，而中小微企業的比例分別為 39.4%、17.5% 和 13.6%，這個數字還在不斷增長。</p><p>而過去兩年，包括阿里國際在內，諸多跨境電商平台依託國內強大的製造能力、供應鏈和物流基礎，以多元模式在海外異軍突起，已在海外市場積累了較為成熟的履約基建、用户運營能力。</p><p>這為內部郵件中提到的「激發多年沉澱的能力，服務好國內和全球消費者，同時幫助更多中小企業同步拓展國內及海外市場」做了鋪墊。</p><p>預計阿里此次整合後，將實現更顯著的協同效應，幫助商家在中國乃至全球觸達更大市場。</p><h3 label="二級標題">附吳泳銘內部信《整合海內外電商，加大 AI 投入，聚焦戰略方向》</h3><p>各位阿里人：&nbsp;</p><p>過去一年，阿里堅持「用户為先，AI 驅動」戰略，重塑業務優先級，有序推進各項變革，各業務板塊保持了健康增長。時代快速進步，25 歲的阿里巴巴仍要以創業的心態，不斷創新，以履行為中小企業服務的使命，持續為社會創造價值。&nbsp;</p><p>站在新的起點上，集團決定成立阿里電商事業羣，任命蔣凡擔任 CEO，向我彙報。電商事業羣將全面整合淘寶天貓集團、國際數字商業集團以及 1688、閒魚等電商業務，形成覆蓋國內外全產業鏈的業務集羣。&nbsp;</p><p>中國和全球的電商業態都在進入新的時代，全球化的供應鏈能力、履約能力與消費者服務能力，將決定未來的競爭格局。阿里電商事業羣將通過整合集團內的所有電商資源，激發多年沉澱的能力，服務好國內和全球消費者，同時幫助更多中小企業同步拓展國內及海外市場。&nbsp;</p><p>電商業務和 AI 科技是集團最關鍵的發展方向。AI 方面，我們將持續加大投入，推動以 AI 為動力的生產力革命，完善 AI 基礎設施和配套支撐體系，堅持開源開放，在 toB 和 toC 領域持續的投入 AI 的產品研發，把握住 AI 時代的機遇。&nbsp;</p><p>同時，為確保對核心戰略方向的支持和保障，財務線和法務線將實行集團統一管理。各業務板塊的財務和法務 Leader，分別實線彙報給集團首席財務官徐宏和集團首席法務官俞思瑛。&nbsp;</p><p>以上決定即日生效。&nbsp;</p><p>阿里巴巴集團 CEO 吳泳銘&nbsp;</p><p>2024 年 11 月 21 日</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>捷豹品牌全新形象引發熱議，比亞迪海獅 7 進軍歐洲市場｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045949327084167?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 17:40:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>捷豹品牌重塑：全新形象引發熱議</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>捷豹汽車近日進行了品牌重塑，這一大膽的變革在全球範圍內引發了熱烈討論。新品牌形象的推出緊隨其即將推出的電動四門 GT 車型的預告之後，這一變化被描述為「地震級」的，且可能並非全然正面。捷豹的新口號是「複製無物」（Copy Nothing），這一理念據説可以追溯到創始人威廉·萊昂爵士（Sir William Lyons）。這一轉變由「充滿活力的現代主義」（Exuberant Modernism）驅動，捷豹解釋説，這意味着大膽的設計、原創思維和無畏的創造力。</p><p>新品牌標識的一個特點是「G」字母的大寫，以使字體整齊劃一。此外，標誌性的咆哮美洲豹被替換為一個對稱的、正反皆可的「J」形圖案。還有一個「製造者標記」（Makers Mark），這是一種更易識別的捷豹身份標識，將以單字母組合的形式使用，作為「完成工作的標誌」。捷豹還表示，鮮豔的色彩將成為其新身份的「基石」，黃色、紅色和藍色將提供「色調構建塊」。捷豹 CEO 傑瑞·麥戈文（Gerry McGovern）表示：「捷豹的根源在於原創性。我們的創始人威廉·萊昂爵士相信‘捷豹應該是無物的複製品’。我們今天對捷豹的願景就是受這一哲學啓發。」</p><p>然而，全球的評論部分和社交媒體似乎並不買賬。但重要的是，上一次大眾對一個標誌如此激動還是在 20 年前，當時倫敦 2012 年奧運會會徽公佈時遭到了普遍嘲笑。而現在的持久記憶是什麼？是開幕式，以及無數金牌得主如莫·法拉爵士（Sir Mo Farah）在賽場上的勝利。捷豹計劃在 12 月 2 日的邁阿密藝術週上揭曉其設計願景概念車——這將是對「複製無物」的「戲劇性、明確無誤且出人意料的表達」。捷豹董事總經理羅登·格洛弗（Rawdon Glover）補充説：「要復興這樣一個全球知名的品牌，我們必須無畏。捷豹在挑戰傳統時總是處於最佳狀態。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="791,389" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_0293fc37f0544b938619a518de52d5f7@6130289_oswg335535oswg791oswg389_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">捷豹新 logo（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong><br>捷豹的這次品牌重塑無疑是一次大膽的嘗試，它試圖在保持品牌歷史傳承的同時，向現代觀眾展示其獨特性和創新精神。新口號「複製無物」和「充滿活力的現代主義」體現了捷豹希望擺脱傳統束縛，追求原創性和創新的決心。從品牌形象的角度來看，新標識和色彩策略旨在使捷豹在競爭激烈的汽車市場中脱穎而出。這種對稱的「J」形圖案和鮮豔的色彩選擇，旨在傳達品牌的活力和現代感，同時也可能是為了吸引年輕消費者羣體。然而，任何品牌形象的重塑都伴隨着風險，尤其是在消費者對原有品牌已有深厚情感的情況下。</p><p>捷豹的新形象可能會引起一些忠實粉絲的不滿，他們可能認為新形象過於激進，失去了品牌的傳統精髓。社交媒體和評論區的反饋顯示，公眾對這一變化的看法分歧，這並不令人意外。儘管如此，品牌形象的重塑只是捷豹整體戰略的一部分。捷豹計劃在 12 月 2 日展示的設計願景概念車，將是對新品牌形象的具體體現，也是對公眾反饋的進一步回應。屆時，我們可以更全面地評估捷豹的新方向和其對未來汽車市場的願景。總體而言，捷豹的這次品牌重塑是一個值得關注的嘗試，它不僅反映了汽車行業在電動化和數字化轉型中的挑戰，也顯示了捷豹作為一個歷史悠久的品牌，如何尋求在新時代中重新定位自己。儘管短期內可能會有爭議，但從長遠來看，這次重塑可能會成為捷豹品牌歷史上的一個重要轉折點。</p><h3><strong>電動化農業新突破：大眾集團在盧旺達生產電動拖拉機</strong></h3><p><strong>要點：</strong><br>大眾集團非洲分公司在盧旺達加索拉的多功能設施中正式開始生產現代電動農場拖拉機，這是為了推進非洲現代、低排放農業計劃的一部分。這款新拖拉機是「GenFarm 項目」的一部分，該項目旨在為整個非洲農村地區提供一系列電動化的農業機械——在這些地區，液態化石燃料和電力往往同樣難以獲得。項目的目標是提供既可持續又可靠的機械。大眾集團非洲主席兼董事總經理瑪蒂娜·比內（Martina Biene）解釋説：「我們在非洲擴大業務，並視盧旺達為關鍵增長市場。這個項目展示了我們對可持續實踐的承諾，並突出了我們為農村社區提供移動解決方案的能力，這些社區目前由我們的大眾移動解決方案盧旺達業務服務。」「GenFarm 項目促進技術創新，並與大眾集團的戰略一致，即通過可持續的移動性為社會和環境創造有意義的價值。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="706,350" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_7173475b7ddd45cfb5e53c30f72c7961@6130289_oswg403225oswg706oswg350_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大眾電動拖拉機（來源：Electrek）</p><p>GenFarm 項目最終將為貨物和人員的運輸提供移動服務。2023 年 6 月，大眾集團非洲分公司與盧旺達政府簽署了諒解備忘錄（MoU），為 GenFarm 項目的建立提供土地。大眾拖拉機的電動機產生 20 千瓦（約 27 馬力）的動力，與 Solectrac 產品（在美國表現不佳）的動力大致相同。電動機從 32 千瓦時的可更換電池中獲取電力。電池在賦權中心進行更換/充電，以最小化停機時間。雖然沒有直流快速充電功能，但相對較小的可更換電池（希望）意味着這不是一個大問題。GenFarm 項目希望這款新的大眾電動拖拉機能夠幫助清潔盧旺達的農業部門，該部門目前佔國家國內生產總值的 25%。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>大眾集團在盧旺達推出的電動拖拉機不僅是對非洲農業現代化的一次重要推動，也是對全球可持續農業發展的一次積極嘗試。隨着全球對氣候變化和環境問題的日益關注，電動拖拉機的出現恰逢其時，它不僅能夠減少農業作業中的碳排放，還能降低噪音污染，提高農業生產的效率和可持續性。這款電動拖拉機的推出，體現了大眾集團對非洲市場的重視，以及對非洲農業現代化的支持。非洲作為一個農業大國，其農業發展對全球糧食安全和經濟發展具有重要意義。通過引入電動拖拉機，大眾集團不僅為非洲農民提供了一種新的生產工具，也為全球農業的綠色轉型提供了一個可行的解決方案。此外，電動拖拉機的推廣使用，有望吸引更多年輕人投身農業，這對於解決全球農業勞動力短缺問題具有積極意義。電動拖拉機的清潔、安靜和高效特性，有望改變傳統農業作業方式，提高農業工作的吸引力，從而吸引新一代農民。然而，電動拖拉機的推廣也面臨着挑戰，包括充電基礎設施的建設、電池更換和維護的成本等。這些問題需要大眾集團與當地政府和社區共同努力，通過政策支持、技術創新和市場推廣等手段來解決。</p><h3><strong>比亞迪向歐洲市場推出海獅 7 電動 SUV</strong></h3><p><strong>要點：</strong><br>中國最大的電動汽車製造商比亞迪（BYD）向歐洲客户推出了其最新的純電動 SUV——比亞迪海獅 7。這是比亞迪在歐洲推出的第七款純電動車型，也是海洋系列繼海豚（DOLPHIN）、海豹（SEAL）和海豹 U（SEAL U）之後的第四款車型。比亞迪海獅 7 的整車長度為 4,830 毫米，軸距為 2,930 毫米，WLTP 續航里程高達 502 公里，最高時速可達 215 公里/小時，0-100 公里/小時加速時間低至 4.5 秒，完美契合了尋求運動型家庭用車且具有無可挑剔環保資質的歐洲技術愛好者的需求。比亞迪 SEALION 7 基於公司最先進的車輛架構——e-Platform 3.0 平台打造，專為電動汽車設計，e-Platform 3.0 平台配備了比亞迪革命性的刀片電池技術，該技術一直是比亞迪在歐洲市場推廣的核心。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="605,337" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_bf14d7e8792741edbed0e1e3f532dd1e@6130289_oswg309512oswg605oswg337_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪海獅 7（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>比亞迪將海獅 7 電動 SUV 引入歐洲市場，標誌着中國電動汽車製造商在全球舞台上的又一重要步伐。這不僅是比亞迪在歐洲市場的產品線擴展，也是其全球戰略佈局的關鍵一環。海獅 7 的推出，展示了比亞迪在電動汽車技術領域的深厚積累，尤其是在電池技術和電機效率方面的創新。從技術參數來看，海獅 7 的性能令人印象深刻，尤其是其快速充電能力和長續航里程，這些都是歐洲消費者在選擇電動汽車時非常關注的因素。比亞迪的刀片電池技術提供了更高的安全性和能量密度，而其電機的高轉速和高效率則是實現卓越性能的關鍵。比亞迪的這一舉措也反映了中國電動汽車製造商在全球市場上的競爭力。隨着全球對電動汽車需求的增長，比亞迪正通過技術創新和產品多樣化來抓住機遇。SEALION 7 的推出，不僅能夠提升比亞迪在歐洲市場的品牌知名度，還能夠推動公司在全球電動汽車行業中的地位。然而，比亞迪在歐洲市場的成功並非沒有挑戰。歐洲本土品牌和其他國際品牌也在積極佈局電動汽車市場，競爭非常激烈。比亞迪需要在品牌建設、市場營銷和售後服務等方面加大投入，以贏得歐洲消費者的信任和支持。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉北美推出新導航功能，方便拖掛房車用户尋找充電站</strong></h3><p>特斯拉近期發佈了一項新的導航功能，旨在幫助拖掛房車的用户更輕鬆地找到能夠容納他們的充電站。隨着電動 SUV 和皮卡的拖曳能力越來越強，使用電動車拖掛房車雖然尚未非常流行，但正在迅速增加。特斯拉的 Model Y 和 Model X 已經具備了有限但實用的拖曳能力，而隨着 Cybertruck 的推出和 Supercharger 網絡對其他電動車（包括許多皮卡）的開放，特斯拉開始看到越來越多的用户帶着房車來到其受歡迎的充電站。這可能會帶來問題，因為如果不希望佔用多個充電位，用户可能需要在充電時脱鈎房車，這顯然不如在加油站加油的汽油車方便。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_085cc32f65d94d59bcee6714fe3be1a4@6130289_oswg689094oswg1080oswg529_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉房車充電設施（來源：Electrek）</p><p>特斯拉的解決方案是在一些 Supercharger 充電站建造了幾個「即插即充」的充電位，讓用户可以在充電時帶着房車停車。特斯拉目前正在建造更多的這類充電站，但它們仍然稀少且難以尋找。現在，特斯拉通過新的軟件更新使尋找這些站點變得更加容易。用户現在可以點擊一個 Supercharger 充電站，系統會告知該站是否設有房車專用停車位。此外，如果您在「房車模式」下駕駛並搜索充電站，那些設有「房車友好」停車位的充電站將優先顯示。儘管如此，長途駕駛電動車時，尤其是拖掛房車長途行駛時，最好還是提前規劃好充電點。現在特斯拉能夠區分對房車友好和不友好的充電站，希望特斯拉可以將這一功能納入其 API，以便其他汽車製造商能夠將其集成到他們自己的導航系統中，因為許多製造商也可以開始使用 Supercharger 網絡。</p><h3><strong>電動半掛車 Peterbilt 579EV 亮相本田阿拉巴馬工廠</strong></h3><p>本田汽車公司在美國阿拉巴馬州林肯市的組裝厂部署了全新的電動半掛車——Peterbilt 579EV，用於將新制造的本田汽車從工廠運輸到附近的鐵路頭，以便發往全國各地的經銷商。這一舉措是本田、阿拉巴馬電力公司和弗吉尼亞運輸公司之間的一項試點項目的一部分，旨在收集有關電動半掛車實用性和性能的數據，並用以生成更廣泛電氣化計劃的案例研究。阿拉巴馬清潔燃料聯盟和 Peterbilt 也是該項目的支持者。Virginia Transportation Corp.的首席執行官 Leo Doire 表示，公司致力於為客户提供服務，同時保護環境。新型號的 Peterbilt 579EV 將被測試，以確定其在高生產力需求下的表現。合作伙伴將幫助最大化這一機會，併為未來可能的擴展做好準備。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_b7dba93fc9634468a1a9bd8e1a22e246@6130289_oswg662994oswg1080oswg536_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">電動半掛車 Peterbilt 579EV(來源：Electrek）</p><p>這款電動半掛車專為短途運輸和拖運應用設計，配備了 PACCAR 的 400 千瓦時電池和 670 馬力的電動機，可提供高達 2050 磅-英尺的峯值扭矩。卡車的續航里程為 150 英里，可在大約 3 小時內使用專為此目的安裝的 120 千瓦充電器充電。值得注意的是，阿拉巴馬電力公司部分資助了這個充電器。阿拉巴馬電力公司的電動汽車運輸經理 Hasin Gandhakwala 表示，公司的「Make Ready」計劃為企業提供了寶貴的回扣，以幫助降低安裝電動汽車基礎設施的前期成本。公司致力於與探索州和聯邦補助機會的客户合作，致力於推進電動汽車技術，以更好地滿足客户需求。電動半掛車是本田自 2011 年啓動的減排項目的一部分。當時，本田招募了 Virginia Transport Corp.幫助尋找減少阿拉巴馬工廠排放的方法。VTC 的努力導致僅在 2023 年就減少了超過 47.5 萬加侖的柴油使用。</p><h3><strong>VinFast 正式在加拿大啓動 VF 9 電動 SUV 的交付</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,696" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_558aa25d11f940b3b611c6dcfeccef43@6130289_oswg912006oswg1080oswg696_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">VinFast VF9（來源：ElectricCarsReport）</p><p>越南汽車製造商 VinFast 已正式在加拿大啓動其旗艦電動 SUV——VF9 的交付工作。這款全電動、7 座、3 排雙電機全輪驅動的 SUV 現在已在 VinFast 加拿大的零售網絡中可供交付，Eco 版的起價為 77,321 加元，Plus 版的起價為 81,321 加元。VinFast 加拿大銷售與市場副首席執行官羅伯特·穆勒（Robert Muller）表示：「我們非常興奮地正式交付 VF9，這是 VinFast 在加拿大市場的第二款電動 SUV 車型。VF9 是市場上為數不多的 7 座、3 排電動全輪驅動車型之一。我們相信，VF 9 將成為大家庭的理想選擇，提供高端品質和豪華體驗，同時保持卓越的價值。」</p><p>VF9 定位為一款 7 座、3 排的全電動 SUV，車身尺寸為長 201.5 英寸、寬 78.9 英寸、高 66.7 英寸，非常適合尋求寬敞、環保交通工具的家庭。該車型提供環保局（EPA）估計的 Eco 版續航里程為 518 公里（322 英里），Plus 版續航里程為 462 公里（287 英里）。它包括 VinFast 應用程序，該程序提供了廣泛的公共充電選項網絡，比大多數其他 OEM 或第三方應用程序提供的選項更多，使駕駛員更容易找到充電站。</p><p>作為 VinFast 產品線中的旗艦車型，VF9 展示了引人注目的賓尼法利納（Pininfarina）設計，並配備了先進的功能，包括增強型駕駛輔助系統（ADAS）和智能信息娛樂套件。它包括 11 個安全氣囊，確保車主旅程的每一步都安全。持續的軟件更新將提供最佳的用户體驗。雙電機全輪驅動性能適合加拿大司機在所有季節使用。與傳統的內燃機車型相比，電動 VF9 提供了更大的貨物容量，並在引擎蓋下增加了一個額外的前行李箱。內飾特點是一個可定製的 15.6 英寸觸摸屏，具有互聯網功能，允許流媒體播放、網頁瀏覽和導航。VF 9 配備了行業領先的保修和服務套餐，覆蓋 10 年或 20 萬公里的車輛保修，以及 24/7 道路救援和移動修復服務。VF 9 車主還將受益於 VinFast 的客户支持網絡，該網絡目前在加拿大包括 10 個展廳和 57 個認證碰撞中心。隨着 VinFast 努力為加拿大司機提供便捷和高端的電動汽車擁有體驗，這個網絡正在不斷擴大。</p><h3><strong>特斯拉自動駕駛出租車 Cybercab 登陸歐洲，未來出行預覽</strong></h3><p>特斯拉的 Cybercab，這款備受矚目的自動駕駛出租車，已經開始了其在歐洲的巡展之旅。雖然名為自動駕駛，但 Cybercab 目前尚未能夠擺脱人類的控制，自主展開一場跨越歐洲的旅行。相反，它將在倫敦西田購物中心的特斯拉商店進行靜態展示，直至 12 月 8 日，隨後將移師至法國、德國、荷蘭、瑞典和挪威的類似商店。Cybercab 最初在 10 月份於洛杉磯華納兄弟工作室舉行的特斯拉「We, Robot」活動上首次亮相，Top Gear 當時也在現場體驗了這款未來出租車。埃隆·馬斯克在該活動上宣稱，Cybercab 的全面生產將在 2026 年開始，私人買家的起價為 30,000 美元。然而，立法是否會允許這一切發生，還是一個未知數。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,603" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_a9143c55783143fc8b8025d70fe1dea2@6130289_oswg761524oswg1080oswg603_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybercab（來源：Electrek）</p><p>Cybercab 在英國的實體展示讓我們產生了眾多疑問。首先，它承諾的無線充電技術是否會被應用到配備方向盤（或軛式方向盤）的特斯拉車型上？我們知道，特斯拉在 9 月份提交了無線充電墊的專利申請，這些充電墊甚至能夠進行雙向充電，將多餘的電力送回電網，這是一個相當巧妙的技術。特斯拉發言人對 Top Gear 表示：「目前，我們不確定無線充電技術是否會應用到 Model 3 和 Model Y 上。這仍然處於開發的初級階段。」他補充説：「這項技術是為 Cybercab 平台設計的。也許將來我們能在其他地方看到它，但我們目前沒有任何確認的消息。」</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>捷豹 XJ-S 變身：TWR Supercat 超級跑車震撼登場</strong></h3><p>捷豹 XJ-S 的經典車型經過全面修復和改裝，以 TWR Supercat 的身份重生，這款雙門轎跑不僅外觀引人注目，更擁有超過 650 馬力的強勁動力。TWR Supercat 的設計理念深受 70 年代和 80 年代賽車風格的影響，包括 IMSA、Trans-Am、Group A 房車賽，以及捷豹的經典設計，如 XJR-9、XJR-15 和 XJ220。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,605" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_9963ac7d25784653a00ba926fae4d98d@6130289_oswg670156oswg1080oswg605_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">捷豹 TWR Supercat 超級跑車（來源：TopGear）</p><p>TWR Supercat 的外觀設計由設計師 Khyzyl Saleem 操刀，他從 80 年代的設計風格中汲取靈感，賦予了 Supercat 全箱拱、引擎蓋通風口、鋒利的前分流器、一對空氣動力學翻板和側排氣管。這款車的設計並不追求美觀，而是追求功能性和性能。TWR Supercat 的核心是釋放一台機械增壓 V12 引擎的潛力。它使用了一台原始的 5.3 升 V12 引擎，但經過大幅改裝，包括擴缸至 5.6 升、乾式油底殼、新缸頭、氣門機構、鍛造凸輪軸等。此外，還增加了機械增壓器和冷卻系統，使得動力輸出超過 650 馬力，紅線轉速達到 7750 轉/分鐘，扭矩超過 700 牛·米。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,526" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_0e84ced2474e41f69302725136d01064@6130289_oswg441737oswg1080oswg526_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">捷豹 TWR Supercat 超級跑車（來源：TopGear）</p><p>儘管還沒有具體的性能數據，但考慮到 Supercat 的車重僅約 1500 公斤，其功率重量比大約為 430 馬力/噸，與最新的阿斯頓·馬丁 Vantage 相當，因此預計其速度將會非常快。原型車在測試中顯示出了對後輪胎的極度消耗，以及在動力輸出下的明顯蹲伏，這些都與 80 年代的賽車風格相吻合。TWR Supercat 的首批交付預計將在明年夏天開始，全球僅限量生產 88 輛，每輛售價 225,000 英鎊（含當地税費在英國為 270,000 英鎊）。這個數字是對 1988 年 TWR 捷豹在勒芒賽事中獲勝的致敬。客户需要額外提供一輛捷豹 XJ-S 作為改裝基礎。陶瓷剎車和前鼻抬升系統為選裝配置，自適應懸掛為標配。車內，Apple Carplay/Android Auto 成為標配，後排座椅被移除以提供更大的行李箱空間，並配備了大量觸感開關和一個模仿原始 XJ-S 佈局的數字儀表盤。TWR 的聯合創始人 John Kane 表示，除了 Supercat 之外，TWR 還有更多車型計劃推出，不僅限於捷豹品牌。這些車型已經在設計和計劃中。TWR 多年來與多個品牌有過合作，因此未來可能會看到更多不同品牌的車型被 TWR 賦予新生。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,651" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_2e2bcda85e364782b07bfdd2333bf283@6130289_oswg743103oswg1080oswg651_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">捷豹 TWR Supercat 超級跑車（來源：TopGear）</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 錦囊·出海季｜中國品牌如何走向世界？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045944878107267?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 17:37:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>想在國外打響知名度，建立品牌價值很重要。從白牌到品牌，如何走出低價競爭的怪圈？如何在品牌出海過程中花小錢辦大事？</p><p>11 月 14 日（週四）19 點，氪星直播間邀請到浩瀚創始人兼 CEO 陳敏、寬洋網絡創始人兼 CEO 劉大可、天諾璽出海創始人兼 CEO 陳赫銘 Tino ，和我們一起聊了聊：中國品牌如何走向世界？</p><p><strong>本次直播主要聚焦以下問題：</strong></p><ol><li>從時間維度看，今年品牌出海趨勢有哪些需要關注的變化？中國企業當下面臨的最大挑戰是什麼？</li><li>作為前行者，三位認為目前的成就源於過去做對過哪些事情？Tino 怎麼看拉美等新興市場的機會？</li><li>從代工轉品牌，勢必要砍掉業務訂單，企業要怎麼解決「活下去」的問題？三位怎麼看眾籌這個方式？</li><li>用户心智建立對於品牌出海很重要，你們覺得應該怎樣尋找自己的核心用户？</li><li>如何看待「爆款可遇不可求」？高出貨量是否能衡量企業成功做到了品牌出海？</li><li>三位如何看待跨境電商平台在品牌出海路上發揮的作用？怎樣利用渠道盈利？</li><li>請三位對目前正在進行品牌出海的企業，提供三條錦囊妙計。</li></ol><p><strong>以下為三位嘉賓和 36 氪的對談，部分內容經過整理編輯：</strong></p><h2><br><strong>36 氪：從時間維度看，今年品牌出海趨勢有哪些需要關注的變化？中國企業當下面臨的最大挑戰是什麼？</strong></h2><p><strong>劉大可：</strong>我認為當前最大的趨勢是品牌本地化。過去，我們可以強調中國的品牌背景和專業團隊。比如，在 2018 年我們做過幾次眾籌，在 Indiegogo 上籌集了 40 萬美金，也在全球範圍內開了店，每個國家都有專門的客户經理。對於過去的情況，現在品牌出海的大趨勢依然存在，但在品牌本地化方面發生了變化。尤其是即將要面臨的高關税，這是目前中國企業出海的最大的挑戰。&nbsp;</p><p><strong>陳敏：</strong>當前，很多出海品牌已經從原來的產品出海轉向品牌出海，在本土化過程中其實遇到了非常多需要解決的問題。當然，這是讓中國品牌真正走出國門，讓本土化、區域化用户接受，必須要逾越的一道門檻。</p><p>挑戰的話，我們的影像拍攝賽道在競爭上可能不如傳統 3C 激烈。目前，我們更多地在思考如何為用户創造更多價值體驗，進而逐步提高客單價。在這個過程中，我們面臨的一個主要挑戰是本土化人才的獲取以及文化融入，對於成長型企業來説，這是我們需要學習的一個重要領域。要讓一個品牌在一個國家或地區紮根，並讓當地用户認可、認知並願意為品牌支付溢價，需要進行系統性的工程。不論是渠道通路的營銷能力、本土化用户運營、媒體達人營銷，還是後端用户和本土化的售後服務體系，對於出海企業來説，都是一個相當大的投入成本，但在當前階段，我們不得不面對並努力跨越這一障礙。&nbsp;</p><p><strong>陳赫銘 Tino ：</strong>品牌化、本土化，都是這幾年的趨勢。中國跨境電商一開始之所以能夠取得成功，很大程度上得益於中國產品的物美價廉，打開了市場。然而，我們不得不承認，價格低廉這把打開市場的鑰匙，導致我們沒有充足的費用投入營銷市場，對比起來最終還是比較吃虧的。</p><p>現在，跨境電商行業已經發展了十幾年，不再是一個新興行業。這個階段，許多產品已經非常「卷」了。比如最近的 SHEIN、TEMU，把中國的「拼多多」模式複製到海外後，會加劇海外市場的競爭。因此，品牌化幾乎是必然趨勢。在品牌化過程中，中國企業也存在一些先天不足。比如，難以擺脱低價競爭的思維。產品質量是品牌力的基礎，沒有強大的產品力，品牌力就無從談起。此外，中國企業對海外市場的理解、文化適應還有待提高。要彌補這些不足，我們還有很長的路要走。 挑戰方面，不同市場甚至不同類型的賣家面臨的挑戰各有不同。如果針對美國市場，新總統的上台可能會對雙邊貿易和國際出海帶來較大挑戰。對於前往歐洲的航線，當前的戰爭趨勢可能會導致運費增加和運輸時間延長。而對於拉美、非洲等新興市場，我們面臨的主要問題是對這些市場的內部瞭解不足。在這些新興市場，電商和品牌出海過程中存在許多未解決的問題和大量需要重點開拓的機會。</p><p>總體來説，對於相對成熟的國家，面臨的還是如何從傳統的低價產品轉型為具有品牌效益和溢價的產品。這個不是一蹴而就的，涉及企業的整體基因，包括產品是否有品牌化的能力、當前的資金實力以及創始人的思維是否願意進行長期投資。對於新興市場，企業是否願意探索也是一個問題，因為進入這些市場可能需要一些非傳統的、更接地氣的解決方案。歐美市場與新興市場的差異很大，每個企業都需要根據自己的優勢來選擇市場，從而在競爭中佔據一席之地。沒有企業能夠通吃所有市場，因地制宜是關鍵。</p><h2><strong>36 氪：作為前行者，三位認為目前的成就源於過去做對過哪些事情？Tino 怎麼看拉美等新興市場的機會？</strong></h2><p><strong>陳敏：</strong>我們公司出海比較早，2014 年成立，2015 年底推出第一代產品。當時產品造價比較貴，零售價超過 300 美金，摺合人民幣 2000 多元，在國內很難成為主流消費，因此我們不得不將目光轉向歐美市場。對於成長期的公司來説，如何銷售產品是我們面臨的第一大問題。當時，我們帶着產品參加了 CES 展，做了全球首發，機緣巧合結識了後來在美國本土線下的合作伙伴。所以，2016 年我們就成功進駐了 800 家 Best Buy 連鎖商超。這個過程讓我們更深入地瞭解了本土用户習慣、文化和後端用户服務支持。</p><p>有了這些經驗，我們在 2018 年 6 月啓動了亞馬遜業務板塊，當時產品已經迭代至第三代，售價也降到 99 美金。我們發現了藉助成熟平台進行品類流量推廣的機會，因此在 2018 年和 2019 年，我們利用平台的流量迅速成為品類最佳銷售者。&nbsp;</p><p><strong>劉大可：</strong>我們公司首先經歷了失敗。2018 年我們嘗試了眾籌，加入了亞馬遜的 Launch Pad 項目，也獲得了德國 IFA 的工藝設計獎。產品被騰訊、百度貼牌生產，百度的首款智能音箱就是用了我們公司的技術和品牌。的確是蠻成功的產品，但在出海方面是失敗的。失敗的原因是我們的產品本身配置成本較高，而且主要競爭對手是亞馬遜。我們的成本也無法與亞馬遜官方的產品競爭，因為平台會補貼自己的產品。儘管用户反饋比較好，還進入了日本市場，但好日子不長，很快就失敗了。現在我們重新出發，第二次出海，總結了之前的教訓。重新考慮了兩個 AI 的不同功能，使得產品屬性更加平衡，既有傳統功能也有創新元素。根據銷售情況、用户反饋，我們的預期與實際情況基本是匹配的。</p><p><strong>陳赫銘 Tino ：</strong>無論是跨境電商還是品牌出海，如果始終扮演貿易商的角色，拼的「左手倒右手」的中間商能力，很難長久發展。在歐美市場，此類的貿易型賣家在這輪競爭中已經被淘汰，反而那些能夠直接向消費者提供產品的工貿型企業，或者像劉總和陳總這樣有研發能力、產品力強的品牌型賣家，最終能夠取得成功。</p><p>關於新興市場，我認為 3C 產品始終是主要的銷售品。像手機、數據線等電子產品，我們稱為「吉祥三寶」，這些產品在任何市場都具有吸引力。尤其是在拉美，人們對 3C 產品的需求強烈，加之中國產品在性價比方面的優勢，使得中國 3C 產品進入這些市場後能夠迅速佔據一席之地。然而，3C 產品在任何市場的競爭都非常激烈，原因在於它們易於運輸、性價比高、運費低，導致 3C 產品進入任何市場都會迅速成為紅海市場。</p><p>在拉美市場，主要的競爭者仍然是當地的傳統賣家。此外，一些在當地已經沉澱了五年、十年的華人移民，我們叫華商，也擁有一定的先發優勢。但從長遠來看，無論是華商還是當地的賣家，在產品供應鏈方面的競爭力都不如中國賣家。拉美市場中國賣家和產品的比例還較低，因此存在大量的增長機會。但同時，進入這些市場也需要克服諸多挑戰，包括當地的風土人情、文化和法律等。</p><p>過去兩到三年中，拉美市場的基礎設施和標準化程度正在逐步提高，雖然拉美地區在線支付一直比較落後，但以巴西為例，2023 年在線支付比例突然飆升至 70%、80%。當地支付寶類似的支付功能已經非常完善，這種變化在一兩年內迅速發生，類似於中國從現金支付迅速轉變為微信支付寶支付的過程，這個趨勢還會持續向上發展。其他新興市場也存在類似的趨勢。</p><h2><strong>36 氪：從代工轉品牌，勢必要砍掉業務訂單，企業要怎麼解決「活下去」的問題？三位怎麼看眾籌這個方式？</strong></h2><p><strong>劉大可：</strong>其實我們還沒有完全解決當前階段的困境，不過還是有兩個很明確的答案。第一，保持信念。包括對未來的預見、對自己能力的預測，你一定能實現既定目標。第二，廣泛團結周圍的人、羣眾。包括公司內部的同事、家庭成員以及外部的供應商。你信念堅定，其他人就會覺得這件事有希望，那麼每個人提供一點支持，困難就能被克服。</p><p>眾籌我們差不多做過三次，明年應該還會繼續做。對於有創新點的產品來説，眾籌是非常值得嘗試的。眾籌不僅僅是一個銷售過程，它實際上是一個市場營銷的過程，是一個宣講產品理念，吸引用户關注，獲取早期訂單，並通過這些早期用户獲得使用反饋的過程。這是一個完整的獲客、使用、銷售和反饋的閉環過程，因此具有很高的價值。</p><p><strong>陳敏：</strong>劉總提到的信念十分重要，特別是轉型過程一定十分痛苦。我們在轉型的過程中，大約 3 到 4 個月的時間，ToB 的 OEM 業務幾乎為 0，外貿的銷售每天都像熱鍋上的螞蟻。</p><p>我們處在一個非常好的時代。為什麼越來越多的企業願意 all in 做自主品牌和出海業務，這與外部環境的變化密切相關，尤其是現在用户觸達的多元化。十年前，企業只能依賴貿易商進入線下商超，作為成長期的初創公司，沒有能力觸達這些渠道。就像 2016 年，我們與線下 KA 渠道洽談時，甚至沒有 Windows 代碼，連上牌桌的機會都沒有。如今，通過社交媒體和用户運營，我們有了更多機會讓更多人瞭解來自中國的年輕品牌。雖然轉型過程痛苦，但只要能抓住一、兩個關鍵點，團隊就能找到破局的機會。畢竟切換掉 ToB 或貼牌是一個循序漸進的過程。在此之前，團隊可以在 3 到 6 個月內埋下一些種子，能更加從容地度過這個轉型期。</p><p>眾籌用户對產品和創業團隊的包容度是前所未有的，且這些用户極度愛反饋。這有助於我們更好地瞭解用户、文化和使用場景，這是一個非常重要的過程。對於品牌出海，特別是在早期還未建立全球成熟分銷網絡的情況下，眾籌是一個集中力量打一個點的不錯方式。通過眾籌，不僅僅是銷售產品，而是整個團隊在實踐中學習和提升品牌建設能力的過程。</p><p><strong>陳赫銘 Tino ：</strong>在我看來，許多工廠在打造品牌時並不會立即放棄 OEM 業務，而是可能會同時進行，保持一定的現金流，然後逐步過渡到純品牌運營。不過這個過程非常艱難。最大的挑戰在於需要同時維持兩個團隊，創始人需要同時擁有兩種截然不同的思維模式，工廠思維和品牌思維天壤之別。一方面要考慮如何降低成本，另一方面要考慮如何投資於可能需要 5 到 10 年才能見效的品牌建設。甚至最大的難點可能在於經常會懷疑這樣的做法是否正確，需要不斷與自己、公司團隊和其他股東進行爭論。</p><p>眾籌大多數集中在成熟市場，尤其是歐美市場。這些市場被視為產品出海的第一站，也是試金石。就像剛剛陳總説的，眾籌用户的容忍度較高，可以以較低的門檻試用產品。但還需要注意一些坑，比如眾籌帶來的短期銷量上漲是不是意味着產品達到了預期。眾籌之後，不要將眾籌視為銷售渠道，而應視為用户反饋渠道。賣出產品後，客户的反饋無論是正面還是負面，都是寶貴的。在歐美市場打磨好品牌和產品後，再提升性價比，進入新興市場，應該會有巨大的機會。</p><h2><strong>36 氪：用户心智建立對於品牌出海很重要，你們覺得應該怎樣尋找自己的核心用户？</strong></h2><p><strong>劉大可：</strong>用户需求方面，我們曾經走過很多彎路，開發了幾款「叫好不叫做」的產品，產品挺好的，就是賣的不好。為了改善這一狀況，在品牌轉型過程中，我們採取了一些措施。比如，我們參考亞馬遜等平台的對標產品，分析用户評價中的不足之處，發現用户不滿意的地方，從而確定我們新產品的研發關鍵點。比如亞馬遜的 Echo 音箱，儘管銷量已超過 2 億至 3 億台，但用户評價中仍有不滿意的地方。有用户表示，除了詢問天氣、播放音樂等基本功能外，其他指令都不懂，這明顯是一個用户需求未被滿足的地方，Echo 已經證明瞭用户對語義理解有更高的需求。因此，我們認為必須將這一功能加入市場。比如加入大模型和 ChatGPT 技術，使我們的產品具備更高層次的理解和交互力。剛才我還收到了亞馬遜上的用户評價，儘管是三星差評，但用户的評價深刻且客觀，指出了產品的優點和需要改進的地方。這樣的評價對我們來説是寶貴的，它促使我們改進軟件，修復 bug，以提升產品質量。所以我們將用户反饋視為財富，將其轉化為產品迭代發展的動力。</p><p><strong>陳敏：</strong>劉總剛才提到了我們做市場調研最重要的手段—看留評，包括分析自身和競爭對手的市場表現，以及瞭解整個行業用户的關切點、抱怨和肯定。此外，我們還會在新品上市前向達人和種子用户發送大量樣品進行試用。在正式量產前，進行兩到三輪的用户反饋收集和產品迭代。這也是我們為什麼堅定做品牌出海，因為出海過程中我們有機會直接接觸到一線用户，這是保持產品創新和迭代的關鍵信息來源。縮短了與用户的距離，也提高了產品迭代的效率。</p><p><strong>陳赫銘 Tino ：</strong>其實談到用户，我覺得如何找到真實的消費者並與之溝通，是很有挑戰的。近年來，越來越多的知名品牌開始派遣市場調研人員到目標市場，尤其是美國，進行實地調查。他們會花費數週到數月的時間在當地與目標用户進行深入交流，包括小組討論、觀察和一對一問卷調查，瞭解最真實的客户需求。比如他們會發現，美國孕婦可能會食用冷食或將奶瓶放在地上，這些行為在國內就顯得不太合理。所以，互聯網上的資料可能存在偏差，實地調研有助於更準確地理解目標市場。</p><h2><strong>36 氪：如何看待「爆款可遇不可求」？高出貨量是否能衡量企業成功做到了品牌出海？</strong></h2><p><strong>劉大可：</strong>過去六七年，尤其在智能硬件行業中，爆款被視為成功的標誌。然而，回顧那些曾經的爆款產品，現在還有哪些留存下來？依然被廣泛使用或者保持原有市場地位的公司並不多，市場變化巨大。對於 Chat Master 來説，我們追求的不是短期爆品，而是品牌的持續成長。我們希望品牌、產品、用户和渠道都能逐漸成熟，實現穩步發展。產品需要不斷迭代，品牌通過實物產品觸達用户，傳遞文化。品牌在用户心智中應該具有文化內涵和本土特色。所以本地化團隊對品牌塑造至關重要，沒有他們，品牌在本地的落地將難以實現。只要品牌能保持持續增長，經過一年、兩年、三年，品牌將逐漸成熟，這是我們追求的長期目標。</p><p><strong>陳敏：</strong>爆款對於成長期的公司來説，是夢寐以求的，因為它代表了團隊對用户需求和市場場景的準確把握，以及找到了有效的銷售渠道把它賣出去。劉總提到的一個關鍵觀點是，過去 3 到 5 年間，許多曾經紅極一時的爆品品牌最終能夠留存下來的並不多。這考驗了團隊在產品爆紅之後如何應對的能力，包括用户運營、產品持續更新迭代以及團隊能力的全面提升。我們曾經觀察到，有些爆品在火爆之後無法及時交付，甚至延遲半年到一年，導致錯過了市場熱潮。因此，爆款背後的持續性和如何避免過往品牌所犯的錯誤，對於成長期的公司來説，具有重要的借鑑意義。我們應該從中學習，以減少未來可能遇到的陷阱，這對於我們的成長和長期發展至關重要。&nbsp;</p><p><strong>陳赫銘 Tino ：</strong>在我們的經驗中，爆款產品有時候展示出來是積極的，是個好事，因為它能迅速提升銷量和知名度，給人一種成功的感覺。然而，在產品出海的過程中，供應鏈管理很重要。如果銷量激增，供應鏈跟不上，給產品品質和品控、資金流、供應鏈和產品研發各個環節都帶來壓力，是否要加大生產？爆款可能是偶然的，這次加大生產以後怎麼辦？比如，TikTok 在海外市場取得了巨大成功，有些企業突然獲得大量訂單，但這並不總是好事。畢竟從中國到海外的供應鏈存在時間差，可能導致供需不匹配。因此，對於大多數企業來説，如何找到持續、有節奏的增長比突然爆發更可取。</p><p>另外，對於以產品力為核心的企業，更重要的是建立一個標準化的爆款推廣機制，而不是依賴偶然的爆款。這樣，企業可以長期穩定地發展，而不是成為一時的爆發户，得不配位總會失去的。沒有相應的能力去駕馭突然的大量訂單，企業可能無法持續。比如，在 2020 年疫情期間，許多企業銷量激增，導致 2021 年很多人加大了產能投入，認為這是未來的常態。結果，這種不理性的擴張可能導致產能過剩，最終可能失去之前所有的收益。因此，企業需要理性看待爆款現象，避免因短期的成功而做出衝動的決策。</p><h2><strong>36 氪：三位如何看待跨境電商平台在品牌出海路上發揮的作用？怎樣利用渠道盈利？</strong></h2><p><strong>劉大可：</strong>這是一個品牌和渠道相關性的問題。我們首先需要明確品牌的定義，我的觀點是品牌可以被視為一種文化產品，包含本地化的語言、團隊、表達方式以及定價促銷策略。渠道方面，無論是亞馬遜、TikTok 還是獨立站，關鍵在於品牌能否直接觸達用户，縮短與用户之間的複雜的距離。亞馬遜作為一個渠道，限制了品牌與用户的直接接觸，它不讓你接觸用户，不利於品牌建設。而眾籌平台和獨立站允許品牌與客户直接溝通和交互，這對於品牌建設更為有利。品牌建設不僅僅是銷售產品，而是要讓用户認可品牌，形成品牌依賴和認知。在品牌建設過程中，我們需要通過渠道與用户進行交互，讓用户逐漸認可並隨着品牌一起成長，滿足用户需求。無論是哪種渠道，都要滿足品牌建設的基本要素。</p><p>如果是一款成熟需求、微創新產品，可以在亞馬遜賣，因為可以很快上量。但買賣不代表品牌，用户購買產品也不完全代表他認可你的品牌。從品牌建設的角度，TikTok 作為一個渠道，我覺得很有優勢。儘管其用户羣體可能較為年輕，購買力相對較低，但從長遠來看，這些年輕用户可能是未來消費的主力軍。TikTok 能夠真實展示產品現狀，並與用户保持交互，這種直接的反饋機制對於品牌建設非常有益。此外，這個平台擁有豐富的達人資源和多樣化的營銷方式，這些都是其作為品牌建設渠道的優勢。</p><p><strong>陳敏：</strong>哪個平台能讓我們以較低成本、更接近用户並觸達更多用户，它就是友好的。不同的平台根據產品品類和企業所處的階段、觸達選擇方式有不同的適用性。比如説，如果產品具有成本優勢，可能適合選擇能夠提供大量流量扶持的平台，如亞馬遜，以快速打開市場。對於需要與用户進行生動互動和內容吸引的平台，如 TikTok，也是一個非常好的出海渠道。</p><p>此外，品牌出海除了線上平台，線下渠道同樣重要，雖然這會比較難。我們發現，在與線下傳統渠道商溝通時，亞馬遜上的銷售戰績和用户評論能夠增加他們對品牌的信任度，幫助企業在 B2B 渠道中取得突破。因此，對於品牌出海而言，最終目標是線上線下立體式地服務好用户。在不同的階段，根據企業的人力物力情況，其實可以並行運營多個平台，以實現全方位的市場覆蓋和用户觸達。</p><p><strong>陳赫銘 Tino&nbsp;：</strong>我認為，做品牌和做電商賣家的運營有着本質的不同。電商賣家可能沒有特定的主打產品或品類，而是哪裏有利潤就去哪裏，關注點在於利潤率。但實際上，對做品牌來説不能只考慮這些，品牌化運營需要全盤的戰略規劃，考慮如何在不同市場定位，以及如何利用各個渠道。</p><p>對於品牌來説，每個渠道都有其特定的定位和作用。例如，亞馬遜可能是主打直營市場，獨立站可能是品牌展示和銷售的平台，eBay 可能用於清貨，TikTok 用於短期營銷，沃爾瑪則可能是供貨渠道。品牌需要像排兵佈陣一樣，明確每個渠道的作用，並在線上和線下市場中找到合適的代理渠道。品牌出海需要考慮的是整體佈局，包括在不同國家和地區的市場策略。這涉及到對各個渠道特點和優勢的深入分析，以及如何匹配自營、直供、分銷等不同的經營模式。這是一個複雜的體系，需要品牌有清晰的戰略和決策。</p><p>另外，品牌需要牢牢把握住產品、品牌、知識產權和技術等核心競爭力，而不是過分分散在銷售上的能力。渠道設計要防止品牌逐漸變成只關注銷售終端的貿易商。品牌應該更多地關注產品優勢帶來的品牌優勢，並利用這些優勢在渠道上發力，而不是僅僅關注銷售增長。</p><h2><strong>36 氪：請三位對目前正在進行品牌出海的企業，提供三條錦囊妙計。</strong></h2><p><strong>劉大可：</strong>第一點還是要對品牌的本質有深刻理解。包括品牌文化、品牌的定位，要向消費者傳達什麼信息。第二點就是創新，品牌的生存和發展必須建立在創新的基礎上。第三就是需要有效利用外部資源。發展一個品牌有很多渠道，決定哪些渠道應該優先發展，是不是要層層遞進？品牌需要制定一個整體的渠道策略，以確保資源得到最佳配置，並實現品牌目標。&nbsp;</p><p><strong>陳敏：</strong>從我們過往的經歷來看，第一點建議是出海企業要找到最適合的單點。因為剛開始資源一定是有限的，所以先找到自己認為最匹配的單點，集中精力打透，包括產品對於用户、對於場景的適應性，企業對渠道的理解，對於本土文化的理解。</p><p>第二點就是圍繞用户更新團隊認知。我們早期主要聚焦於產品，如何把產品做好。但近兩三年來，我們逐漸意識到品牌的核心在於用户。因此，我們開始調整組織架構，確保公司從上至下都圍繞用户這個中心點。從銷售前的觸達，到銷售過程，再到售後，我們都以用户為中心進行思考。整個團隊自上而下都樹立以用户為中心的理念，堅定圍繞用户去做事，這樣成功的幾率才會更大。</p><p>最後就是我們近期遇到的挑戰：本土化過程。我建議，無論當前是否需要，都應該積極積累本土化的資源。因為當品牌發展到一定階段，本土化的營銷體系、渠道體系和技術支撐體系都至關重要，這些都需要深入瞭解本土市場和用户的本土團隊來支持。對於成長期的創業公司來説，我們不可能所有事情都親力親為，因此，與優質的合作伙伴聯動，才能共同把事情做好。這是一個持續的資源積累過程，所以即使現在用不到，也應該多關注本土化方面的資源和信息。</p><p><strong>陳赫銘 Tino ：</strong>首先還是要非常關註文化差異。對於品牌、貿易商或出海企業來説，如果不瞭解當地，僅憑自己的認知去運作，是非常危險的。比如，北美、加拿大和美國的市場就存在差異，更不用説歐洲、東南亞和拉美之間的巨大差異了。要在當地真正建立品牌，不能僅憑網絡上的信息或朋友間的片面之詞，這些信息往往存在偏差。因此，用户調研和市場研究至關重要。中國品牌出海的過程中，戰鬥力和認可度仍有待提升，講好中國品牌故事的能力也欠缺。很多人知道怎麼做 Marketing 和 Branding，但不知道如何做得更好。因此，我們需要了解消費者，把錢投在市場調研上，這可以極大地提升企業認知度。</p><p>此外，海外資源也非常重要。市場上已經有很多高度專業化的工具和優秀人才，我們不必所有事情都自己做。把專業的事情交給專人做，而不是追求把所有環節的錢都賺完。我們應該遵循長板理論，讓自己的長處足夠長，帶動其他各項向前發展，而不是追求全方位的均衡發展。企業的發展也越來越微型化、垂直化和標準化。連行政工作都有人外包，何況出海過程中遇到的營銷和海外資源問題呢？當然，市場上也存在魚龍混雜的情況，這需要我們憑藉個人企業認知和資源去判斷。</p><p>最後，沒有品牌是一兩年能建成的。要像歐美、日本一樣，往百年品牌做。因此，我們應該堅持長期主義，讓它與好的價值和用户體驗聯繫在一起。對於出海者來説，一定要沉得住氣，一步一個腳印去做，去深耕。只有這樣，才能最終成功。</p><p><strong>更多精彩內容，可點擊觀看完整直播回放：</strong></p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3033200103157762%2C%22title%22%3A%22%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%93%81%E7%89%8C%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%B5%B0%E5%90%91%E4%B8%96%E7%95%8C%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="3033200103157762" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;amp;nbsp;</iframe></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 北京聯通攜手華為、中赫集團、吉特沃斯-工體元宇宙在新工體打造全球領先的 5G-A 立體組網超級網絡</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045911267478146?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 17:01:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，北京聯通攜手華為、中赫集團、吉特沃斯-工體元宇宙在北京工人體育場（簡稱：新工體）研發建設開通全球領先的 5G-A 立體組網超級網絡。這一網絡建設將助力新工體以全新的 5G-A 網絡，融合雲、AI 和 XR 等技術創新，為北京市民及全球遊客在工體區域的觀賽、觀演、商業、社交等多元場景帶來「好上加好」的深度數實融合體驗，為北京國際消費中心城市和數字經濟標杆城市建設注入強勁動力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,853" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_9368860416974151b2d2bf71a81336d9@517825446_oswg2095277oswg1280oswg853_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>極致網絡——全球最「厚」的高低頻立體組網</strong></p><p>北京聯通攜手華為在新工體場館打造了全球領先的 5G-A 立體組網超級網絡。基於工體內外 5G-A 3CC 站點規模部署，實現了全球最「厚」的 5G-A 萬兆協同組網。經實測，該網絡 CPE 下行峯值速率 11.2Gbps，上行峯值速率 4Gbps，手機現網下行峯值速率 9Gbps 以上。結合靈活子幀配比技術，確保了新工體在大話務場景下，6.8 萬觀眾仍能流暢觀看 1080P 視頻以及超高清淺壓縮直播等實時超媒體內容。此外，工體周邊地鐵站、商場均實現了 5G-A 立體覆蓋，為市民和遊客帶來了極致、穩定的超級網絡新體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_12de1a43b7d64f5ca23a76bce0b81adc@517825446_oswg918062oswg1080oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>沉浸體驗——全球領先的體育、文化、商業和社交元宇宙空間</strong></p><p>吉特沃斯-工體元宇宙在 5G-A 極致網絡能力和雲、XR、超高清淺壓縮等技術的支持下，以全球首個面向公眾開放的地標級項目元宇宙中心為依託，持續優化「我是球王」等原創元宇宙應用體驗，並創新性打造了基於地理位置服務 LBS 的「沉浸式」元宇宙體驗新範式。吉特沃斯-工體元宇宙還將藉助 5G-A 萬兆大上行能力，支持 12K 多機位 3D 視頻流採集，通過元宇宙直播 SOP 標準化服務，為多形態智能終端用户提供極致的觀賽新體驗。</p><p>下一步，市民在工體區域的地鐵出行、商場購物等場景中，還將能夠利用 5G-A 網絡實現更快速安全支付、室內精準導航等，進一步提升數實融合的消費體驗。</p><p>北京聯通攜手華為、中赫集團、吉特沃斯-工體元宇宙在新工體打造的 5G-A 立體組網超級網絡，是 5G-A 網絡在特大型城市更新綜合體領域應用的優秀實踐。不久，這一範式將擴展至北京城區的更多體育館、商圈、地鐵，全面提升北京數智化網絡能力，通過網絡科技創新給市民和全球遊客帶來更多「京」彩體驗。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 北京聯通聯合華為發佈全球首個 5G-A 規模立體智慧網</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045875109071750?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 16:24:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>在北京舉行的「5G Capital 路上見——5G-A 全城點亮」活動上，北京聯通與華為正式發佈了<strong>全球首個 5G-A 規模立體智慧網</strong>。該創新網絡在北京四環內及城市副中心等區域實現了 5G-A 全域連續覆蓋，在工人體育場利用高低頻組網，打造全球領先的 5G-A 智慧商業綜合體。同時，在長城景區部署了業界首個 5G-A 萬兆空地一體規模組網示範，打造了「5G-A 低空經濟創新基地」。這一創新發布為市民帶來了更加「京」彩的體驗。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>超大規模商用 3CC 網絡，覆蓋千萬人口，5G-A 全城點亮</strong></p><p>北京聯通持續推動 5G-A 規模組網示範，攜手華為在北京建成全球超大規模 5G-A 3CC 商用網絡，覆蓋體育場館、學校、景區、地鐵、商圈及居民區等多種重點場景，實現北京四環內及城市副中心等區域連續覆蓋，5G-A 生效比超過 85%，為沉浸式視頻、超高清直播、雲遊戲等業務提供了強大的 5G-A 3CC 網絡能力支撐。同時，北京聯通將 5G-A&nbsp;3CC 網絡能力與傳統電話亭結合，實現一鍵導航、一鍵叫車、一鍵報警、一鍵送醫等服務，惠及北京千萬人口。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>全球最「厚」高低頻立體組網，賦能 5G-A 城市更新綜合體</strong></p><p>北京聯通攜手中赫集團、吉特沃斯-工體元宇宙、華為在工人體育場打造了全球領先的 5G-A 立體組網超級網絡。在工體內外 5G-A 3CC 站點規模部署的基礎上，實現全球最「厚」的 5G-A 萬兆協同組網，實測達到 11.2Gbps 的下行峯值速率，可有效滿足工體 6.8 萬觀眾同時流暢觀看 1080p 高清視頻。上行峯值速率可達 4Gbps，使能央視超高清淺壓縮等業務，助力智慧辦賽。此外，北京聯通在車聯網、物聯、XR 分離渲染等方面積極創新實踐，展現了 5G-A 網絡賦能千行百業的潛力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_6da456ae32184e5c8fd1ef2a78a519f5@517825446_oswg1819784oswg1268oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>「5G-A 萬兆」低空經濟創新基地，推動延慶低空產業發展</strong></p><p>在長城景區，北京延慶區政府與北京聯通密切合作，大規模部署了 5G-A 萬兆基站，實現了對長城區域地面和低空的連片覆蓋，滿足 300 米以下的空地一體覆蓋。通過高低頻協同組網，提供高可靠、高質量的確定性網絡，在低空旅遊、低空物流、低空應急救援、景區保護等場景中深入探索，助力低空經濟的高質量發展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241121/v2_18d791051c3548f78cf3f0b616949cc7@517825446_oswg1689018oswg1269oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>5G-A 站點全流程自動化，分鐘級開通，AI 驅動智能優化</strong></p><p>北京聯通基於 5G 智能運營平台，在輕量化的場景下，建立了一套完整的 5G-A 站點端到端自開通流程，5G-A 基站開通曆時從天級縮短到分鐘級，0 次人工幹預，顯著降低了網絡安全風險。同時，結合 AI 實現開通優化、業務優化、迭代巡優，構建基於用户業務大數據的 5G-A 基站全流程自動優化。作為全球首個實現輕量化場景下網絡自開通自優化的運營商，北京聯通還通過算力下沉至基站，實現了分佈式 AI 管理，構建雲邊協同的數智生態。</p><p>北京聯通副總經理楊力凡表示:「大帶寬將帶來用户體驗的快速提升，只有網絡能力達到萬兆，才能讓人人千兆毫不費力。此次，我們給北京聯通的用户帶來了 5G-A 規模立體智慧網，實現了 5G-A 全域點亮。我們有信心，基於華為先進技術和北京聯通的智慧運營能力，未來將持續為用户提供加倍‘京’彩的網絡體驗。」</p><p>&nbsp;</p><p>華為 5G&lt;E TDD 領域總裁李捷表示：「在北京聯通 5G Capital 項目邁入第五年之際，從年初的 5G-A 全球規模示範，到今天 5G-A 規模商用點亮全城、併發布全球首個 5G-A 立體智慧網，我非常榮幸能夠通過華為全新的 5G-AA 解決方案支撐北京聯通在全球 5G-A 網絡建設上保持領先。華為將持續創新，助力北京聯通打造一張普惠的 5G-A 高質量網絡，擁抱移動網絡 AI 時代的更多機遇。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長城汽車將搭載華為智能駕駛，落地最貴越野車型｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045604675029893?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 14:27:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 李安琪</p><p>編輯 | 李勤，楊軒</p><p>長城與華為智能化戰略合作之後，雙方的業務探索有了更進一步。</p><p>36 氪汽車從多位產業人士處獲悉，長城和華為正在緊密洽談高階智能駕駛的合作，長城旗下坦克品牌的一些關鍵產品將搭載華為的智能駕駛、智能座艙方案。</p><p>廣州車展前的 11 月 13 日，長城與華為簽署《智能化生態合作協議》，長城的智慧空間系統與華為的智慧車載雲兩款產品將進行深度融合，搭載該功能的長城汽車將落地巴西、泰國等海外市場。</p><p>顯然，智駕也是雙方的核心合作事項之一。<strong>據 36 氪汽車獨家瞭解，華為智駕最早落地的車型可能是新款坦克 700 Hi4-T。</strong></p><p>坦克 700 Hi4-T 是坦克今年 2 月發佈的豪華越野 SUV 車型，也是坦克目前四款在售車型中最貴的一款，售價 42.8 萬元起。此前在坦克 700 Hi4-T 座艙上，長城已經搭載了華為的 HUAWEI HiCar 系統，支持華為手機與長城車機互聯。</p><p>華為智能駕駛是華為在汽車領域的殺手鐧業務之一，位處智駕行業第一梯隊，在行業中掀起了「智駕全國都能開」等熱潮，支持行業最前沿的「車位到車位」等智駕功能。</p><p>值得注意的是，此前，比亞迪的越野車型方程豹豹 8 也已搭載華為的智能駕駛方案。而長城坦克作為國產硬派越野車的先行者之一，自然也要藉助華為的技術儲備，進一步強化產品力，鞏固行業地位。</p><p>坦克是國內唯一一個能夠月銷量突破 2 萬輛的越野品牌。今年上半年，坦克品牌銷量達 11.6 萬輛，同比增長 99%。但相對走量的是坦克 300/400/500 三款車型，坦克 700 Hi4-T 今年上半年賣出 7673 輛車，銷量需要進一步刺激。</p><p>針對長城和華為的智駕業務合作，36 氪汽車向長城汽車求證，官方表示：不予置評。</p><p>長城董事長魏建軍曾表示，智能駕駛一直是長城汽車的關鍵戰略，長城在智能駕駛領域的研發始於十年前。</p><p>長城汽車有五大品牌：哈弗、魏牌、坦克、歐拉與長城皮卡。據 36 氪瞭解，除了年輕化定位的歐拉和皮卡品牌，長城的高端品牌與銷量主力哈弗等品牌都在加快智駕上車。坦克、魏牌等高端車型會率先落地高階智駕，10 萬-20 萬元級別車型則在加速智駕普及。</p><h3><strong>長城追擊智駕</strong></h3><p>今年以來，長城明顯加快了智能駕駛的上車節奏。旗下中高端定位的魏牌「藍山」成為長城首款搭載城區 NOA（領航輔助駕駛）的智駕車型，支持智能駕駛全國可開。</p><p>補齊智駕能力後，藍山的銷量有了不錯起色。今年 8 月新款上市後，9 月-10 月銷量都突破了 6000 輛，較過往表現增長 2 倍多。近日廣州車展上，長城整個展台就只展出了一款車型，即魏牌藍山智駕版。</p><p>智駕在中高端市場上對銷量的促進，已經逐漸被認可。而華為作為智能駕駛技術第一梯隊玩家，也自然成為華為的重要引進合作伙伴。</p><p>啓用華為智駕方案後，坦克 700 Hi4-T 有望強化智駕水平，拉開與競品的競爭力。</p><p>與此同時，長城汽車的智駕上車也進入全面提速階段。</p><p>長城智駕 CTO 吳會肖近期在接受媒體採訪時也透露了長城汽車的智駕計劃。她表示，魏牌的高山系列將會有類似藍山的智駕產品推出，「坦克品牌也在進行相關工作，哈弗品牌的研發已經啓動，具體的量產時間將取決於座艙和智駕的匹配情況」。</p><p>吳會肖表示，10-15 萬元價位車型，還沒有辦法做到非常好的城市 NOA 水平，通勤模式所需要的芯片算力沒那麼高。但高速 NOA 肯定是可以做好的，接下來會在哈弗品牌上推進。</p><p>換句話説，在智駕的落地上，長城內部已經有了明確規劃，接下來將全速推進。</p><h3><strong>智駕+ AI，車企發力的新契機</strong></h3><p>當下，車企們都在搶佔智能化自研的高地。</p><p>吉利極氪、長安等車企，都搭建起了智駕自研的團隊與能力。</p><p>長城汽車是較早發力智駕研發的車企之一。2019 年，脱胎於長城汽車技術中心智能駕駛前瞻分部的毫末智行成立，成為獨立的智駕方案供應商。</p><p>據悉，毫末已經在長城之外探索了一系列新客户。比如南方某主機廠也在與毫末智行洽談高階智駕的合作；毫末智行還拿下了現代汽車的數款車型項目定點，主要是記憶行車與泊車等功能，計劃於明年 8 月交付。</p><p>與此同時，長城也在繼續加碼智駕投入。</p><p>據 36 氪汽車瞭解，長城的智駕軟硬件團隊已經達到 600 多人，還在快速擴張。</p><p>特斯拉引領的「端到端」技術成為智能駕駛領域新的研發範式。與過往的規則算法不同，「端到端」技術帶領智能駕駛走向 AI 化，數據和算力成為決定性資源。</p><p>車企天然擁有完整數據，且擁有充足資金儲備，可以持續進行算力投入。</p><p>長城顯然也看到了車企發力智能駕駛的新契機，其雲端智駕訓練算力也在朝第一梯隊靠攏。</p><p>據 36 氪汽車瞭解，長城汽車的智駕超算中心——九州算力已經達到 3 EFLOPS。華為、理想的雲端算力水平分別為：7.5 EFLOPS、5.39 EFLOPS。</p><p>2025 年將是「端到端」智駕全面上車的第一年，智能化的較量即將正式開始，長城、長安等車企的智能化佈局也將進入真正的試煉場。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>對話靈寶 CASBOT：人形機器人進工廠，從學習開始 | 36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3045509358930821?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 12:58:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>當下，具身智能無疑是最熱門的賽道之一。</p><p>高工產研（GGII）數據顯示，今年 1 到 10 月，全球人形機器人領域融資金額就突破了 110 億元人民幣，遠超 2023 年全年。在一筆筆火爆融資背後，創業者們正集體向通用智能機器人的夢想發起衝刺。</p><p>大模型是人形機器人熱潮的關鍵助推因素。大模型能力的出現，使機器人從功能機變成智能機，能夠學習和適應環境，也為通用智能機器人注入了新的曙光。</p><p>今年以來，多家國產人形機器人公司發佈首款人形機器人產品，並積極探索下游應用場景。而汽車工廠成為了人形機器人落地的首選——優必選機器人在蔚來、極氪工廠進場，傅裏葉機器人在上汽通用工廠上崗……有投資人笑稱：「最近各家機器人都在向汽車廠裏面送，汽車廠都快不夠用了。」</p><p>與上述人形機器人廠商不同，靈寶 CASBOT 將首個落地的工廠選擇在了聯想集團的智能製造工廠，主要負責更為精密操作的筆記本的裝配工作。</p><p>靈寶 CASBOT 是北京中科慧靈機器人技術有限公司旗下的人形機器人品牌，致力於研發面向場景落地的通用人形機器人和具身智能產品。11 月 13 日，靈寶 CASBOT 發佈了首款全尺寸雙足人形機器人 CASBOT01——一款多場景落地的通用類腦智能機器人。</p><p>發佈會後，靈寶 CASBOT 聯合創始人兼 COO 張淼、CTO 馬世奎與 36 氪等多家媒體進行了交流。融資熱、進廠熱的背後，人形機器人產業發展到了哪一階段？距離真正的通用機器人還有多遠？靈寶 CASBOT 給出了自己的判斷和思考。</p><p>以下為 36 氪與靈寶 CASBOT 的交流實錄（經摘編）</p><h3><strong>人形機器人的智能水平目前介入 L3 和 L4 之間</strong></h3><p><strong>媒體：人形機器人當前的智力水平、操作能力，還有成本目前發展現狀如何，處於什麼發展階段？</strong></p><p>馬世奎：對於人形機器人的智力水平，現在也慢慢有一些標準產生，大部分還是參考特斯特自動駕駛 L1 到 L5 的劃分方式。按照這個標準，現在的人形機器人還沒達到 L4 水平（即完全自主或少量監控的狀態），基本上處於 L3 到 L4 之間的過渡狀態。</p><p>大模型的人機交互語言理解能力很強，在視覺這塊兒也是比較成熟的；在運動控制這塊兒，我們看到小腦的一些底層能力從不同的基因的廠家那裏表現出來了，這個能力是相對比較成熟的，但基本上還停留在展示的階段；不過目前來看，操作方面也有部分工藝比較成熟，可以直接商業化，比如抓放、插拔。</p><p>成本會隨着規模化發展，有進一步下探空間，價格方面，從業內走向來看成本下降的非常之快。</p><p><strong>媒體：從數量的一個角度上，如何量化的定義一下人形機器人的小規模量產和大規模量產？</strong></p><p>張淼：小規模和大規模是一個相對的概念，可能各家都會有自己的一個定義。我們覺得就當下情況看，100 套以內算是小規模的水平，100 套以上就算是比較大的規模了。</p><p><strong>媒體：人形機器人領域，它在未來一到三年之內會有哪些比較明顯的這個發展趨勢？</strong></p><p>張淼：首先我們看到了從政策層面上，2023 年下半年至今，國家層面出台了很多這種支持人形機器人產業發展的政策。很多省份現在也開始在跟隨着國家的腳步，陸續頒佈和出台人形機器人產業相關的政策，會有更多產業政策支持人形機器人的發展。</p><p>第二個，有了前期的政策支持之後，會有更多零部件和上游的材料企業跟隨主機廠的發展有進一步的提升，帶動供應鏈進一步成熟。</p><p>第三是商業化應用，預計會有很多的具身智能和人形機器人廠家，去跟各個領域、各個應用場景進行合作或者聯合研發，推動具身機器人在各個領域的應用。</p><p>最後，具身機器人如果未來要走向 C 端場景，那麼安全性和倫理層面上的一些問題會逐漸開始被大家拉到枱面上來進行討論，這也可能會是一個趨勢。</p><p><strong>媒體：靈寶 CASBOT 人形機器人主要面向 B 端，您怎麼看待人形機器人進入 C 端家庭市場的行業整體進度？</strong></p><p>張淼：2024 年之前，人形機器人或者説具身智能，基本上處於一個平台搭建的階段，大家其實都在完成&nbsp;0 到 1 的研發。有了基礎平台之後，距離產品和商業化其實還是有比較大的距離，尤其是在和各個應用場景結合的時候，還需要在場景基礎上進行性能完善，我覺得這個週期持續的時間會長一些。</p><p>C 端家庭服務場景，我們基於過往的經驗判斷，它對於成本還是比較敏感的。雙足形態的機器人的成本，相較於 C 端客户的預期，還是有着相當大的 gap。</p><p>靈寶 CASBOT 的戰略規劃是通過真實場景不斷打磨自身產品能力，B 端和 C 端在研發側同步儲備，商業化層面根據公司內外部的情況選擇更合適的時機走向 C 端的消費級市場。</p><p>馬世奎：馬斯克的對於人形機器人的判斷可以作為參考。他預計 2025 年人形機器人會在特斯拉工廠打工，做一些人的替代，2026 年會開放給第三方做服務，逐步地最後才會到落地 C 端家庭場景。所以家庭場景還是要困難一些。</p><h3><strong>人形機器人，在應用場景中學習</strong></h3><p><strong>媒體：目前很多製造業車間裏應用的還是機械臂，機械臂和人形機器人在工廠應用中有什麼差異？</strong></p><p>馬世奎：有兩個差異，一個是底盤，人形機器人的底盤是可以動的，更加靈活，適用多種場景，傳統機械臂是固定的，活動比較侷限。另一個是智能化，人形機器人通用性比較強，可以快速學習各類操作和技能。</p><p>以筆記本裝配環節為例，筆記本的料箱有固定的形狀，但是料箱的放置會有不同位置，不同筆記本的孔位也不一樣，傳統機械臂學習起來很困難，而人形機器人有優勢。傳統臂的優勢在於簡單、重複高效、成本還低，這類型的工作還是由傳統機械臂來做，傳統機械臂做不了的，未來可以由人形機器人代替，兩者是很好的互補，可以協作完成一些任務。</p><p><strong>媒體：&nbsp;靈寶 CASBOT 的核心零部件有多少是自研的，對於集成和自研有着怎樣的考量？</strong></p><p>馬世奎：自研的好處在於自主可控，可以做出差異化，但相對的前期投入成本高，產品上市進度慢，也可能有一些不確定的風險。</p><p>我們人形機器人的軟件全部自研，硬件方面不是 100% 自研，部分芯片和傳感器是外採的。我們並不追求全自研，而是從場景需求出發進行倒推，決定是否自研。</p><p>舉例來説，我們的靈巧手就是自研的，因為我們發現目前市面上的通用的靈巧手產品無法滿足工廠裝配場景對精細化的要求。</p><p><strong>媒體：公司落地場景選擇了聯想筆記本工廠的裝配環節，這一環節里人形機器人需要做哪些操作，難度如何，和汽車工廠場景相比有哪些不同？</strong></p><p>馬世奎：靈寶 CASBOT 選擇製造業場景，先從筆記本的裝配開始，一是因為聯想是我們的股東，容易切入；更重要的是，我們在精密微裝配、柔性作業等方面積累了很多，能夠讓（人形機器人做裝配）這件事首先成為現實。</p><p>對於汽車廠來説，（人形機器人）更多的是搬個大件，對於負載的要求會高一些。筆記本裝配的動作包含了抓取、旋擰、插拔、使用工具等複雜操作，在精細程度上面要求會很高，柔性的要求也存在，泛化的要求也就提上來了。相應的，筆記本裝配對於手的能力、相應的 AI 能力的配套要求會高一些。</p><p>對於人形機器人，我們認為有雙臂和靈巧手，協作方式是通過大腦去賦能的，可以算是類人形。所以我們在裝配場景的機器人其實是非雙足的，只有人的上半身。</p><p><strong>媒體：人形機器人進工廠無論是打螺絲還是搬運，好像原來的工業機器人可以實現更高的效率，現在人形機器人再去做這些流程化的東西，是不是反其道而行之？</strong></p><p>馬世奎：從人形機器人的未來來看，它主要有兩個優勢，第一是通用性，就是一台人形機器人可以幹很多種工作；第二個就是成本，成本要降到一定水平，否則打不過專用機器人。</p><p>那為什麼現在人形機器人進工廠？因為要達到通用性，必須要積累足夠量的數據。數據積累一方面依靠仿真，另一方面也要落到具體的場景裏去積累，而且工廠這個半結構化的場景裏，不用像在 C 端場景一樣擔憂倫理問題。</p><p>另外人形機器人進裝配工廠也不會跟傳統機械臂直接去競爭，選擇的是機械臂做不了的事情，比如筆記本裝配的很多工序，需要雙手協作才能完成；另外靈巧手以前都是二指、三指，而人形機器人需要高自由度的仿真手，這樣一些精細的、力感的、柔順的控制才能實現。</p><p>張淼：傳統的工業機器人速度非常快、效率和精度也非常高，但是過於定製化，好多都是非常大型的機械裝置，它有着固定的工序，不會和人直接交互。</p><p>目前國內很多工廠的生產線都在往柔性製造的方向發展，需要根據客户需求去做定製化的生產，那麼傳統的工業機器人就不能在這樣的生產線上使用了。而具身機器人更加適應柔性製造的趨勢。</p><p>靈寶 CASBOT 在聯想的裝配場景裏去做探索，雖然當前的發展還不能説完全滿足生產線上的需求，但它都有一個逐步實現和進步的過程，我們現在正處在過程當中。</p><p><strong>媒體：説到裝配，未來像是富士康之類的勞動密集型 3C 製造企業是不是可以大規模應用機器人來替代人做手機組裝？</strong></p><p>馬世奎：人形機器人進手機產線其實比筆記本會更難一些，因為手機體積更小，更精密。富士康一直在探索這件事，也成立了一個機器人事業部，我覺得大趨勢是不可擋的。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彥宏：百度將於 2025 年初發布新版大模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046182870108807?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 21:37:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在百度 2024 年第三季度財報電話會上，百度創始人、董事長兼首席執行官李彥宏透露，百度將於 2025 年初發布文心大模型的新版本，以鞏固在基礎模型上的領先優勢。李彥宏表示，11 月，文心大模型日均調用量達 15 億，日均處理 Tokens 文本超 1.7 萬億。相較一年前首次披露的 5000 萬次日均調用量，增長 30 倍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國載人登月任務已全面進入初樣研製階段</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046146000620168?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 20:59:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國載人航天工程總設計師周建平 21 日在深圳召開的第六屆載人航天學術大會上表示，我國載人月球探測工程載人登月任務已經完成了前期的關鍵技術攻關和深化論證，目前全面進入了初樣研製階段。「目前，長徵十號運載火箭、夢舟載人飛船、攬月月面着陸器、載人月球車等初樣產品正在緊張研製過程中。不少初樣產品已經研製出來，正在進行相關測試。」周建平説。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前普跌，拼多多跌超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046145332546180?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 20:59:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普跌，截至發稿，拼多多跌超 10%，小鵬汽車、愛奇藝跌超 4%，百度、B 站跌超 2%，蔚來跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彥宏：Q3 智能雲營收快速增長，AI 收入佔比提升至超 11%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046141433350791?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 20:55:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在百度 2024 年第三季度財報電話會上，百度創始人、董事長兼首席執行官李彥宏公佈，三季度，百度智能雲營收達 49 億元，同比增長 11 %，Non-GAAP 經營利潤率同比提升。其中，AI 相關收入佔比持續提升至超 11%。據 IDC 報告，在中國 AI 公有云市場，百度智能雲已連續五年位居第一。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彥宏：百度文庫 AI 功能月活用户超 5000 萬，同比增長超 300%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046140758936193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 20:54:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，百度 2024 年第三季度財報電話會上，百度創始人、董事長兼首席執行官李彥宏披露，今年 9 月，百度文庫 AI 功能月活用户突破 5000 萬，同比增長超 300%。此外，用户的付費意願不斷增強，第三季度文庫的訂閲收入同比增長 23%。在近期舉辦的百度世界 2024 上，百度文庫與百度網盤聯合推出了工具類智能體「自由畫布」，亮相首日即吸引超 20 萬人排隊預約。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克旗下腦機接口公司 Neuralink 獲準在加拿大進行臨牀試驗</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046137330797445?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 20:51:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間週三，馬斯克旗下腦機接口公司 Neuralink 宣佈，已獲加拿大衞生部批准啓動在該國的首次臨牀試驗，目前已開始公開招募受試者。Neuralink 聲明稱，與此前的 PRIME 研究類似，這項名為 CAN-PRIME 的研究旨在評估 Neuralink 植入物和手術機器人的安全性，並評估該公司腦機接口在「幫助四肢癱瘓患者用意念控制外部設備」方面的初步功能。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>居然之家：獲得不超 7000 萬元股票回購專項貸款額度</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046136113465991?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 20:49:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，居然之家公告，公司收到興業銀行股份有限公司北京分行授權機構出具的《貸款承諾函》，興業銀行北京分行授權機構承諾為公司提供不超過 7000 萬元的貸款資金專項用於股票回購。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前漲跌不一，英偉達跌 0.78%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046133740112520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 20:47:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前漲跌不一，截至發稿，英偉達跌 0.78%，谷歌跌 0.43%，特斯拉跌 0.13%，Meta 漲 0.62%，奈飛漲 0.55%，亞馬遜漲 0.44%，微軟漲 0.41%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金徽酒：控股股東計劃增持不低於 5000 萬元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046117283531395?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 20:36:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，金徽酒公告，控股股東甘肅亞特投資集團有限公司計劃在未來 6 個月內，通過集中競價交易或大宗交易方式增持公司股份，增持金額不低於 5000 萬元，不超過 1 億元。增持資金來自亞特集團的自有資金及興業銀行蘭州分行提供的不超過 7000 萬元的增持專項貸款。增持將嚴格按照相關法律法規執行，並可能因市場變化等因素存在未達預期的風險。增持計劃實施不會導致公司控股股東及實際控制人變化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>清源股份再融資獲上市委會議通過</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046119161940617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 20:32:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，上海證券交易所上市審核委員會 2024 年第 31 次審議會議於 2024 年 11 月 21 日召開，現將會議審議情況公告如下：清源科技股份有限公司（再融資）符合發行條件、上市條件和信息披露要求。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>航天軟件：股東擬減持不超過 3% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046094737787784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 20:24:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，航天軟件公告，持有公司 7.5% 股份的股東河南省瀾天信創產業投資基金（有限合夥），擬通過集中競價、大宗交易的方式減持其持有的公司股份數量合計不超過 1200 萬股，佔公司總股本的比例合計不超過 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中遠海控：擬出資 10 億元參與上汽安吉物流股份有限公司增資項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046093904448384?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 20:16:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中遠海控公告，公司擬以戰略投資人身份參與在上海聯交所掛牌的安吉物流增資項目，出資人民幣 10 億元（不含交易費用）認購安吉物流人民幣 7,500 萬元新增股本。公司關聯法人上港集團也擬參與安吉物流增資項目，出資人民幣 10 億元（不含交易費用），認購安吉物流人民幣 7,500 萬元新增股本。如最終公司與上港集團共同摘牌成功並簽署《增資協議》，本次交易構成關聯交易；前述情形下，公司與上港集團分別取得本次交易後安吉物流 10% 股份。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>13 連板大千生態：股價嚴重偏離同行業上市公司合理估值</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046086375033730?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 20:10:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，大千生態發佈股票交易異常波動暨風險提示公告，公司股票自 2024 年 11 月 5 日復牌至 2024 年 11 月 21 日收盤股價累計漲幅已達 245.38%，短期漲幅嚴重高於上證指數，存在市場情緒過熱的情形。公司股價嚴重偏離同行業上市公司合理估值，滾動市盈率和市淨率均遠高於平均水平。此外，公司股票換手率較高，2024 年 11 月 21 日換手率達 37.77%，存在換手率較高的風險。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>誠達藥業：股東擬減持不超 4.22% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046084150414214?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 20:03:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，誠達藥業公告，持有公司 11.48% 股份的股東深圳前海晟泰投資企業（有限合夥）計劃以大宗交易方式減持本公司股份不超過 638.49 萬股（佔本公司剔除回購專户股份數後總股本比例 4.22%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東方電纜：公司及子公司近期中標合計約 40 億元海底電纜項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046082720615043?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 19:55:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，東方電纜公告，公司及全資子公司東方海工院近期收到相關通知書，確認公司及東方海工院聯合體為相關項目中標人。其中，直流海底電纜項目中標金額約 15.14 億元，交流海底電纜項目中標金額合計約 24.72 億元，以上項目合計中標金額約 40 億元。同日公告，公司擬以自有資金投資建設東方中央研究院·總部項目，項目總投資金額約為 5.54 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永傑新材上交所主板 IPO 申請獲證監會同意註冊批覆</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046075730184841?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 19:48:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，證監會下發關於同意永傑新材料股份有限公司首次公開發行股票註冊的批覆，同意該公司首次公開發行股票的註冊申請。根據招股書，該公司擬在上交所主板上市，公司專業從事鋁板帶箔的研發、生產與銷售，產品主要包括鋁板帶和鋁箔兩大類。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>莎普愛思：股東擬合計減持不超 5% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046073144183424?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 19:45:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，莎普愛思公告，股東陳德康持有公司 12.39% 股份，上海景興實業投資有限公司持有公司 4.7% 股份。陳德康計劃減持公司股份數量合計不超過 758.32 萬股，即不超過公司總股本的 2%。上海景興計劃減持公司股份數量合計不超過 1137.48 萬股，即不超過公司總股本的 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>拼多多：第三季度利潤環比下降 22%，將長期投入「新質供給」「電商西進」戰略</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046066574068610?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 19:39:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，拼多多發佈 2024 年第三季度財報。財報顯示，本季度拼多多利潤達到 250 億元，環比下降 22%。過去這個季度，拼多多先後推出「百億減免」「電商西進」「新質商家扶持計劃」等重磅舉措，持續擴大對生態建設的投資，一定程度上影響了短期的財報表現。拼多多陳磊表示，在財務數據之外，我們更加看重生態投資帶來的長期價值，未來幾個季度，拼多多將繼續投入「新質供給」「電商西進」等戰略，給用户、商家及產業帶來更長遠的回報。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>拼多多：第三季度營收增速環比下降，將堅定高質量發展戰略應對競爭挑戰</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046058670525316?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 19:31:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，拼多多發佈 2024 年第三季度財報。財報顯示，本季度拼多多營收達到 994 億元，與上個季度相比，營收的增速有所放緩。業內分析認為，一方面是因為電商行業的競爭依然激烈，另一方面是平台的「百億減免」等舉措影響了短期的財報表現。「為了應對行業競爭，我們將堅定地執行高質量發展戰略，繼續實行‘減免+扶持’的舉措，持續完善平台及產業生態，為供需兩側帶來更大的普惠。」拼多多陳磊表示。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>招商蛇口等在南通成立置業新公司，註冊資本 4.5 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3046020586949252?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-21 19:28:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，南通招創置業有限公司成立，法定代表人為塗輝，註冊資本 4.5 億元人民幣，經營範圍包括房地產開發經營、企業管理、企業管理諮詢、信息諮詢服務、財務諮詢、品牌管理、工程管理服務等。股權穿透圖顯示，該公司由招商局蛇口工業區控股股份有限公司旗下招商局地產（常州）有限公司以及江蘇煒賦建設發展有限公司、南通市中央創新區科創產業發展有限公司共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>