<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>2025，最可能在中國亮相的創新醫療「黑科技」，都在這裏了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3035598590603266?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 10:47:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>一年一度的中國國際進口博覽會（下稱「進博會」）緩緩落幕。</p><p>在歷年都備受關注的醫療器械展館，今年總共集結了全球超過 260 家企業參展，全球 10 大醫療企業、11 家世界 500 強制藥公司悉數亮相。對於這些跨國醫療企業來説，這裏一直是「創新的風向標」，不少未正式獲批的產品都受益於進博會的溢出效應，加速在國內的上市進程。</p><p>去年，我們就曾盤點過進博會上那些適應症針對廣泛人羣、已經或有望成為「重磅炸彈」的<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2511813624643846">創新醫療產品</a>。今年的進博會上，又有哪些新看點？</p><h2><strong>創新藥：尋找下一個「百億爆款」</strong></h2><p>自 1980 年代大冢製藥進入中國算起，跨國藥企在國內走過了 40 餘年的發展之路。這是製藥行業在全球範圍內加速擴張的 40 年；也是中國生物醫藥產業從「零」起步到走向世界的 40 年。</p><p>對於這些製藥企業來説，開發潛在的「百億美元分子」，帶動業績實現快速增長，無疑是最令人嚮往的方向。就拿默沙東旗下素有「藥王」的 PD-1 產品帕博利珠單抗（「K 藥」）來説，今年前三季度的銷售額已突破 216 億美元；而近兩年的「黑馬」司美格魯肽，今年也賣出了將近 202 億美元，為諾和諾德貢獻超過七成的銷售收入。</p><p>這也是為何在創新藥市場競爭愈發激烈的當下，製藥企業仍然重押研發的原因。據 Endpoints News 統計，2023 年，默沙東、羅氏、強生等全球研發支出最高的 15 家生物醫藥公司，總計投入了超過 1500 億美元在此，研發佔營收百分比最高者超過了 20%。</p><p>下一個「百億爆款」，或許就在它們之中。</p><h3><strong>諾和諾德：GLP-1「家族」再迎新成員</strong></h3><p>憑藉 GLP-1 司美格魯肽，諾和諾德成為這兩年最為大眾熟知的跨國藥企之一。11 月 6 日發佈的財報顯示，前三季度，司美格魯肽總計貢獻了 1412 億丹麥克朗（約合 202 億美元）的收入，佔公司總銷售額的七成。</p><p>今年，諾和諾德總共展出了 15 款創新藥，包含多款「全球首個」，比如口服降糖版司美格魯肽片劑「諾和忻」，以及減重版司美格魯肽注射液周劑「諾和盈」，兩者分別於今年 1 月和 6 月在中國獲批上市。</p><p>據 36 氪瞭解，減重版司美格魯肽於今年 11 月中旬正式啓動商業銷售；目前，北京等地的部分醫院內已有產品到貨。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="444,317" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_b240e7f7cefd43b9a2a14622dfbea9bc@5930287_oswg170898oswg444oswg317_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">口服降糖版司美格魯肽片劑「諾和忻」展台</p><p>此外，首次展出的還包括全球首個獲批的胰島素周製劑依柯胰島素注射液，用於治療成人 2 型糖尿病。本月底，該產品將正式在國內商業化上市，胰島素用藥也將隨之進入周劑治療時代。</p><h3><strong>禮來：雙靶點 GLP-1 再次亮相</strong></h3><p>作為「GLP-1 雙雄」的另一家，禮來今年重點展示的產品仍為 GLP-1 雙靶點產品替爾泊肽，僅需每週注射一次，被市場視為司美格魯肽最強勁的競品。今年 5 月和 7 月，替爾泊肽用於治療 2 型糖尿病和體重管理的適應症先後在中國獲批。</p><p>隨着「雙雄」就位，GLP-1 在國內市場上的競爭已經逐漸由適應症開發，向商業化、產能等方面延伸。就在 10 月，禮來宣佈投資 15 億元用於升級蘇州工廠產能，擴大 2 型糖尿病和肥胖創新藥的生產規模，兼顧歐洲市場和國內藥物供應的雙重需求。這也是「禮來史上最大幅度全球產能升級計劃的重要組成部分」。</p><p>但據瞭解，替爾泊肽原定於今年四季度上市的計劃或有變。兩大單品在中國市場的正式交鋒，可能還不會開始。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_19b23bd8905d476997d865db27c1875f@5930287_oswg2077755oswg960oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">替爾泊肽展台示意</p><h3><strong>賽諾菲：可以延緩糖尿病發病的新藥</strong></h3><p>今年，賽諾菲旗下擁有「免疫藥王」之稱的當家產品度普利尤單抗（商品名「達必妥」）再赴進博會。自 2018 年首展以來，「達必妥」在中國已先後獲批治療成人、青少年、兒童等全年齡人羣的中重度特應性皮炎患者；今年 9 月，先於美國 FDA，該產品在中國又拿下慢阻肺病治療適應症。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,950" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_01438c08fc29420ebd77c6010aaeb7d9@5930287_oswg735639oswg1267oswg950_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「達必妥」展示區</p><p>此外，公司另一款在 8 月底獲上市申請受理的產品 teplizumab 也備受關注。teplizumab 是一款用於延緩 1 型糖尿病發病的創新藥物。相關研究數據顯示，使用該藥物進行持續 14 天的治療後，能將 1 型糖尿病的發病時間平均延緩近 3 年。此前，teplizumab 已經落地海南博鰲先行，並被 CDE 納入加速審評通道。</p><h3><strong>吉利德：長效 HIV 注射劑發佈「100% 有效性」數據</strong></h3><p>本屆進博會上，吉利德的核心產品 Lenacapavir（來那帕韋）披露了在預防艾滋病領域的新進展。</p><p>這是全球首個獲批的 HIV 衣殼抑制類藥物，憑藉一年僅需兩次給藥的長效功能「出圈」。目前，該藥物已在歐盟和美國獲批；據瞭解，吉利德已向國內藥審部門遞交了 Lenacapavir 用於 HIV 治療的上市申請。</p><p>值得一提的是</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,949" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_1c929ec369b74da596a5283cb6dd2697@5930287_oswg1848453oswg1266oswg949_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">吉利德展示區</p><p>，今年 6 月，在一項針對順性別女性的 HIV 預防研究中，Lenacapavir 展現出 100% 的有效性，2134 名入組女性均未發生 HIV 感染；後期約 3 個月後的隨訪結果進一步顯示，99.9% 使用 Lenacapavir 的受試者未發生 HIV 感染，相較於背景 HIV 發生率（bHIV），Lenacapavir 降低了 96% 的 HIV 感染率。</p><h3><strong>默沙東：HPV 疫苗使用者超過 5000 萬人</strong></h3><p>本屆進博會上，默沙東集中展示了近 30 款在國內獲批的藥物和疫苗，覆蓋腫瘤、糖尿病、抗感染等多個領域，K 藥和九價 HPV 疫苗仍然是重頭戲。公司方面對 36 氪表示，目前為止，累計有超過 5000 萬 9-45 歲的中國女性接種公司的 HPV 疫苗，用於預防 HPV 感染相關的宮頸癌及宮頸病變。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,949" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_6a1690746d6a44e785f17f9857ef9843@5930287_oswg1623106oswg1266oswg949_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">默沙東在研管線</p><p>此外值得關注的是，在披露的研發管線裏，還有一款用於治療心血管疾病肺動脈高壓（PAH）的創新療法 Sotatercept。這是 2021 年默沙東斥資 115 億美元收購創新藥企 Acceleron 獲得的產品，今年 3 月時在美國獲批；10 月時剛剛在中國遞交上市申請。</p><p>K 藥的光環下，默沙東旗下首款「重磅炸彈」其實誕生在心血管領域的故事略顯失色。後 K 藥時代，默沙東在急於新的增長機會。在公司的規劃中，擴張心血管板塊是核心策略之一，預期要在 2030 年之前推出 8 款心血管類新藥/適應症，實現 100 億美元收入，而 Sotatercept 是重中之重。</p><p>今年二季度，Sotatercept 的銷售額就已達到 7000 萬美元，高於行業的 5700 萬美元預期。市場預計，到 2029 年時，該產品的銷售額有望達到 60 億美元。</p><h2><strong>醫療器械：期待 AI 帶來的顛覆</strong></h2><p>2024 年，諾貝爾化學獎以及生理學或醫學獎均被授予醫療領域的人工智能相關研究。用一款 AI 產品「顛覆」傳統診療方式，在提高臨牀效果的同時，降低醫保和患者負擔，成為行業最期待的未來。</p><p>本次進博會的醫療器械展區，美敦力、GE 醫療、雅培、因美納、瓦里安、醫科達、西門子等外界耳熟能詳的企業悉數登場。而 AI，正是各家械企提到的高頻詞。</p><p>有從業者在進博會現場對我們提到，走過早期的「AI+影像識別」和基礎的醫療信息化階段，無論從觀念認知還是技術迭代上，大家對待 AI 都展現出了更接受、擁抱的態度，希望 AI 賦能的「智慧醫療時代」能更快到來。</p><h3><strong>GE 醫療：中國團隊主導的大模型產品首秀</strong></h3><p>本屆進博會上，GE 醫療總共展出 17 款創新產品，覆蓋精準醫療、基層醫療、數實融合創新等領域。通過深度結合 AI、深度學習、自動化工作流等數字化技術，展現了全球前沿技術和中國智慧的交融。</p><p>其中，由 GE 醫療中國數字化團隊主導研發的大模型產品「技易答」引起關注。據瞭解，它的開發本土醫學影像設備用户的需求。過去，許多設備使用手冊存在查閲不便、理解困難等問題，人工支持也難以得到全天候實時響應。為解決這類問題，GE 醫療中國數字化團隊聯合全球人工智能團隊，基於多模態數據創新開發了「技易答」，提供實時的智能問答服務。</p><p>目前，「技易答」已支持在 GE 醫療旗下多款 CT、磁共振、超聲設備上使用。用户通過微信小程序即可使用。</p><p>GE 醫療中國首席數字官黃峯介紹，作為醫學影像設備企業，GE 醫療其實更關注如何把設備本身變得更加智能化，比如讓圖片成像更快、掃描時間更短、放射劑量更低等。比如公司曾利用 AI 開發了一項 CT 的低劑量、高質量使用技術，將放射劑量降至原來的 30%。目前，GE 醫療上海創中心合作的來自人工智能等領域的企業已超過 50 家。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_93026d46e044442689355584e0f09ab9@5930287_oswg1365145oswg1269oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">GE 醫療展台</p><h3><strong>西門子醫療：全球首台 7T 磁共振設備首展</strong></h3><p>西門子醫療是進博會上的「全勤生」，本屆進博會上展出的新品將近 20 款，最受行業關注的是一款 7T 磁共振設備 MAGNETOM Terra.X。</p><p>簡單理解，磁場強度（單位 T，即 Tesla）是衡量磁共振系統性能的核心指標。按磁體產生靜磁場強度大小，磁共振系統分為低場（0.1-0.5T）、中場（0.6-1T）、高場（1.5-2T）及超高場（3T）。場強越大，意味着圖像分辨率更高、人體成像速度越快。比如，近年來新興的 3T 磁共振圖像已經可以分辨 1mm 的細節；而到了 7T，甚至可以實現 0.5mm 精細成像。</p><p>在科研領域，7T 磁共振系統的應用已經超過數十年。但受限於價格昂貴、技術限制等原因，始終未能在臨牀應用上普及。今年 4 月，美國 FDA 批准了 MAGNETOM Terra.X 上市（據稱價格達 900 萬美元）；今年 9 月，這款產品也正式登陸中國，正式宣告 7T 磁共振系統走進臨牀時代。</p><p>據瞭解，MAGNETOM Terra.X 具有全球首個 8 通道動態並行傳輸架構，能夠極大提高傳輸均勻性；此外，它還集成了人工智能，提供增強的 7T 成像能力，可以在不到 15 分鐘的時間內完成高分辨率的腦部和膝關節檢查。</p><p>深耕中國 30 餘年，西門子醫療的影像設備產品線已全面實現國產化，供應鏈本土化率達到了 80% 以上。未來，MAGNETOM Terra.X 將於廣東進行生產。</p><h3><strong>瓦里安：全球首發的乳腺癌精準放療方案</strong></h3><p>頻次更少、療程更短，始終是接受放療的癌症患者的心聲。本次進博會上，瓦里安展出的「體表影像引導下的乳腺癌精準短程大分割放療創新方案」，正式未滿足這一需求而設計。</p><p>據介紹，基於第四代 TrueBeam 立體定向放射治療平台，該產品實現了 3 項技術革新：包括 RapidArc Dynamic 高聚焦動態弧形療法、IDENTIFY 光學體表影像追蹤系統，以及 HyperSight「廣域鷹眼」 超清影像。可做到單次照射更大劑量、更短療程、更低副作用，將乳腺癌放療療程從常規的 5~6 周縮短至 1~3 周。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="934,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_70d1b78e33ad429f8cfed0f024fc36ea@5930287_oswg2695070oswg934oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">瓦里安乳腺癌精準放療方案示意</p><h3><strong>雅培：動態血糖儀（CGM）再上新</strong></h3><p>雅培是全球 CGM 市場上的核心玩家。據國盛證券研報，雅培 CGM 產品在全球市場上的佔比達到 50%。從 2020 年首次參與進博會開始，雅培每年都會更新一代血糖管理工具。今年，公司推出的是一款「瞬感 2 持續葡萄糖監測系統」。</p><p>雅培方面對 36 氪表示，「瞬感」系列首次於 2017 年上市，現已覆蓋全球 60 多個國家，超過 600 萬糖尿病患者在使用這款產品；在中國，服務患者數量也達到 50 萬人以上。本次上新的「瞬感 2」系統，無需指尖採血，通過傳感器和手機應用程序，可實時查看葡萄糖水平，還新增了藍牙傳輸和可選高低血糖警報功能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="866,578" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_8dca6173de6849cbb080d5d3c0c91e77@5930287_oswg416982oswg866oswg578_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">雅培血糖監測產品展台</p><p>另據介紹，公司在本屆進博會上展出的產品還包括用於心動過緩患者的 AVEIRTM VR 單腔植入式無導線心臟起搏器，以及用於心衰患者的 HeartMate 3™植入式左心室輔助系統等。</p><h3><strong>因美納：首發 4 小時測序的便捷式「桌面」測序儀</strong></h3><p>今年的進博會上，全球測序領域的頭部企業因美納帶來的新品是 MiSeq i100 系列桌面式測序儀。「這是我們迄今為止發佈的最簡便、最快速的測序儀產品。」因美納方面對 36 氪表示。</p><p>據介紹，MiSeq i100 的測序速度被縮短至 4 小時內，可應用於微生物、傳染病、腫瘤等領域的一鍵式測序工作流程，「即插即用、當天出結果」。</p><p>此外，因美納在本次進博會上完成與包括西湖大學在內的首批本土客户現場簽約，並宣佈將加速驅動 MiSeq i100 系列的本土生產製造計劃；同時，公司還將於北京設立新的中國客户體驗中心，該中心擬於 2025 年建成開放。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,951" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241114/v2_59265d5c244347c6a38291e5515ce73e@5930287_oswg972160oswg1269oswg951_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">因美納測序儀展台</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Green Voltis 完成千萬美元天使輪融資，用 AI 技術加速歐洲虛擬電廠發展 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3034633531092993?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 09:34:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，近期，歐洲虛擬電廠企業 Green Voltis 宣佈成功完成天使輪融資，金額近千萬美元。本輪融資由創世夥伴領投，雲啓資本、九合創投共同參與。此次融資將主要用於 AI Native 虛擬電廠的技術創新和市場拓展。</p><p>Green Voltis 是一家聚焦於歐洲市場的 AI Native 虛擬電廠聚合運營商，通過 AI native 技術電力現貨交易以及參與電網輔助服務為儲能等新能源資產持有方、工商業客户、售電代理商等電力市場參與方提供智能、高效的靈活性交易運營解決方案。同時，Green Voltis 還幫助深度合作的基礎設施投資基金進行歐洲的項目開發與資產投資。</p><p>當前，隨着全球向低碳和可再生能源轉型，電網的穩定性和效率面臨新的挑戰。而電網輔助服務、電力現貨交易持續變革，是在不同階段重塑發電曲線與負荷曲線平衡的系統效率最高的方式，也對新能源資產（尤其是儲能）運營提出了更高的要求。虛擬電廠，是一種新型的電力資源聚合模式，它通過軟件平台和算法策略將分散的新能源資源如太陽能、風能，以及充電樁、熱泵等負荷和儲能設備鏈接起來，實現電力交易運營，提升資產價值，從而客觀上促進可再生能源可持續發展。</p><p>想象一下，如果每家每户的太陽能板、風力發電機，甚至是電池儲能，都能像樂高積木一樣拼湊起來，聽從一個智慧大腦的指揮，保證電網穩定的同時實現發電與負荷的最優解，那會是怎樣一番景象？虛擬電廠就像這個智慧大腦，它不是傳統意義上的發電廠，沒有煙囱，也沒有龐大的機組，而是一個利用高科技將分散在各地的能源資源整合起來，進行智能管理和調度的平台。</p><p>虛擬電廠的核心在於它的靈活性和高效性，它能夠在電力系統中扮演三個關鍵角色：一是作為電網的輔助服務（包括調頻、調壓等）提供者，幫助電網等保持平衡和穩定；二是參與電力現貨市場，通過精準的電價預測和交易獲取收益；三是在平衡市場中，確保電力的供需在短時間內達到精準匹配，幫助發電和售電方避免因供需不平衡而產生的罰款。簡而言之，虛擬電廠就像是電力世界的指揮家，讓每一分電力都發揮出最大的價值。</p><p>當前，歐洲的能源結構正在加速向可再生能源轉型，這些能源的間歇性和不穩定性要求有更靈活的電網管理方式；其次，歐洲國家對環保有着強烈的意識，政策上也在推動綠色能源的使用，關閉核電廠和減少化石能源依賴進一步增加了對可再生能源的需求；再加上歐洲現貨市場價格波動越來越大，售電公司從依賴長期協議購電到電力現貨交易佔比快速提升。</p><p>Green Voltis 團隊相關負責人介紹，目前歐洲部分區域調頻收益非常可觀，但未來儲能創造的價值將會是調頻、容量、平衡等輔助服務市場與現貨交易市場的實時多市場優化場景。</p><p>Green Voltis 團隊從歐洲創業之初，就以 AI Native 平台架構為基礎、實時多市場優化為目標構建解決方案。相關負責人告訴 36 氪，「與調頻為主的輔助服務運營相比，多市場優化才是真正實現‘能源+AI’的核心。所以相比調頻虛擬電廠聚合商，我們團隊的行業知識、技術迭代能力可以為虛擬電廠的運營效率和收益率帶來顯著提升。」</p><p>從商業模式來看，Green Voltis 的運營主要圍繞提供虛擬電廠服務展開。公司通過軟件和人工智能技術，管理和優化表前、表後的新能源資產，如儲能系統和發電設備。它參與電力市場，通過現貨交易和平衡市場操作來實現經濟效益，同時為電網提供必要的輔助服務。</p><p>「Green Voltis 不直接擁有電力資產，而是與場站持有方合作，通過提供高效的運營服務來分享收益。簡而言之，Green Voltis 通過技術驅動的服務，優化電力資源管理，參與市場交易，並與合作伙伴共享成功。也有持有歐洲新能源資產的 Infra fund 已與我們開始實質性合作，共同進行新能源項目開發，雖然會有一定週期，但這類項目的長期收益率和股東回報會更高。」 Green Voltis 相關負責人表示。</p><p>團隊方面，Green Voltis 的核心團隊來自歐洲和中國的頂尖企業，已搭建在能源交易、算法開發領域經驗豐富的成建制團隊，成員均擁有頭部大廠經驗背書，具備多年出海及海外能源圈經驗，對歐洲各國的准入標準和電力市場交易產品有深刻理解。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p>領投方創世夥伴創投創始主管合夥人周煒表示：「我們始終關注智能化、綠色化和全球化方向的前沿創新。Green Voltis 在全球能源結構轉型的背景下，憑藉其深厚的能源交易專業知識和自研的 AI Native 虛擬電廠解決方案，不僅在提升能源管理效率方面表現卓越，還在輔助服務市場和電力交易市場等關鍵領域引領了數字化轉型。我們堅信，Green Voltis 的核心技術和前瞻性洞察賦予其推動行業全面變革的強大潛力。創世夥伴期待與 Green Voltis 攜手，共同推動歐洲能源行業的數字化變革和可持續增長，迎接由技術創新驅動的全新機遇，創造更加智能化、綠色化的未來。」</p><p>雲啓資本董事總經理馮瑤表示：「雲啓資本始終專注於投資推動行業進步的高科技創新企業，而 Green Voltis 正是其中的傑出代表。Green Voltis 利用 AI Native 技術，不僅顛覆了傳統能源管理模式，還將智能化帶入了虛擬電廠的運營，實現了更精準、更高效的電力調度。這種技術驅動的解決方案在提升能源使用效率的同時，為綠色轉型提供了堅實支撐。我們相信，Green Voltis 的創新將持續推動能源行業的深刻變革，助力全球向可持續未來邁進。」</p><p>九合創投創始人王嘯表示：「在歐洲能源結構調整和能源危機影響下，儲能和虛擬電廠是兩個結構性機會。Green&nbsp;Voltis 自研了歐洲本地化的能量路由器和雲平台，以分佈式的儲能為主戰場，提供儲能系統方案、獲取負荷側儲能設備運營權，參與歐洲虛擬電廠交易。同時，團隊具備電力交易和調頻服務策略算法 know-how 和豐富的歐洲項目運營經驗。我們期待公司在未來能夠依託中國供應鏈和 AI native 技術，向全球出海儲能設備，並接棒中國企業參與到儲能硬件交付之後的虛擬電廠運營。九合持續看好 AI 與能源等交叉領域的創新機會，以及中國企業全球化的趨勢，堅定不移支持行業優秀頭部創業者。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜個人購房不超 140 平契税降至 1%；特斯拉 10 萬員工薪酬數據曝光；校園招聘嚴禁限定 985 和 211 高校</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3035465134387461?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 07:55:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>税收新政：個人購房不超 140 平契税降至 1%&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>11 月 13 日，財政部、税務總局、住房城鄉建設部發布公告，明確多項支持房地產市場發展的税收優惠政策。公告明確：12 月 1 日起，在全國範圍內，對個人購買家庭唯一住房和家庭第二套住房，只要面積不超過 140 平方米的，統一按 1% 的税率繳納契税；各地區土地增值税預徵率下限統一降低 0.5 個百分點，各地可以結合當地實際情況對實際執行的預徵率進行調整。</p><p>在城市取消普通住宅標準後，對個人銷售已購買 2 年以上 (含 2 年) 住房一律免徵增值税，原針對北京、上海、廣州、深圳 4 個城市個人銷售已購買 2 年以上 (含 2 年) 非普通住房徵收增值税的規定相應停止執行。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉 10 萬員工薪酬數據曝光，底薪低於行業水平&nbsp;</strong></p><p>每一年，特斯拉都能夠吸引數以百萬計的求職者。少數被錄用的人通常會做出一個精心計算的冒險決定：先接受較低的基本工資，以換取未來可能獲得的豐厚股票回報。美國《商業內幕》雜誌獲取了特斯拉內部薪酬數據庫，該數據庫涵蓋了截至 2021 年 12 月的近 10 萬名員工的薪酬數據。這些數據結合公開文件和《商業內幕》對前特斯拉員工的採訪，揭示了特斯拉的薪酬策略。特斯拉的基本薪資低於其科技和汽車行業的同行，但提供了豐厚的股票獎勵。（鳳凰網科技）</p><p><strong>教育部發文：校園招聘嚴禁限定 985 和 211 高校&nbsp;</strong></p><p>日前，教育部印發《關於做好 2025 屆全國普通高校畢業生就業創業工作的通知》，強調嚴格落實校園招聘「三嚴禁」要求（嚴禁發佈含有限定 985 高校、211 高校等字樣的招聘信息，嚴禁發佈違反國家規定的有關性別、户籍、學歷等歧視性條款的需求信息，嚴禁發佈虛假和欺詐等非法就業信息），積極營造公平就業環境。（央視新聞）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>除夕機票搜索量增長 2.5 倍，多家平台春節機票搜索暴漲&nbsp;</strong></p><p>2025 年放假方案公佈後，攜程平台上除夕當天的機票搜索量增長 2.5 倍。同程旅行數據顯示，該消息發佈後半小時內，平台春節假期期間出行的機票搜索熱度較前日同一時段上漲超過 3 倍，並呈現持續上漲趨勢。飛豬數據顯示，該決定公佈半小時，春節假期的機票搜索量環比增長約 2 倍，上海、成都、杭州、廣州、北京等地的用户搜索量靠前。春節假期確定除夕放假後，市民遊客如果在 1 月 26、27 日兩天請假，能夠輕鬆拼出一個 11 天的超長假期（1 月 25 日-2 月 4 日）。（光明網）&nbsp;</p><p><strong>「浪胃仙」IP 創始人獲刑 8 年&nbsp;</strong></p><p>11 月 13 日，對於「浪胃仙」IP 創始人遊絮（藝名）犯職務侵佔罪一案，重慶市第一中級人民法院終審維持一審原判，判處其有期徒刑 8 年，並處罰金 100 萬元，責令歸還所侵佔的公司資金和網絡賬號。耗時 4 年，圍繞吃播界頂流 IP「浪胃仙」的爭奪戰終於迎來終局。（上游新聞）&nbsp;</p><p><strong>馬斯克將領導美國政府效率部，新部門縮寫與狗狗幣同名&nbsp;</strong></p><p>當地時間 12 日，美國當選總統特朗普宣佈，特斯拉首席執行官埃隆·馬斯克與企業家維韋克·拉馬斯瓦米將在他就任總統後共同領導其擬成立的「政府效率部」（Department of Government Efficiency，簡稱 DOGE）。特朗普表示，「政府效率部」將「為拆解政府官僚機構鋪平道路，削減多餘的監管法規和浪費的開支，並重組聯邦機構」。（央視新聞）</p><p><strong>網易吳鑫鑫、張海星已離職，此前網傳反腐名單「全滅」</strong></p><p>網易遊戲市場副總裁吳鑫鑫在網易內部系統顯示已離職，再往前幾日，網易遊戲營銷總經理張海星也已顯示離職。至此，11 月 7 日網上曾流傳的網易貪腐事件的相關截圖中，提及的所有人員均已離職。據瞭解，目前網易仍有諸多營銷線的員工被調查。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>華農兄弟時隔 4 年更新竹鼠視頻&nbsp;</strong></p><p>近日，全網擁有千萬粉絲的網紅華農兄弟跟新視頻：「路過兄弟家，幫他喂一下竹鼠，順便搞 2 只回去」。11 月 13 日，華農兄弟又發一條視頻，「竹鼠搞回來了，給它們弄點好吃的。」不少網友看到視頻後，直呼「夢迴」。此前，2020 年 1 月 17 日，春節前最後一餐竹鼠宴之後，竹鼠消失在了華農兄弟的鏡頭中。時隔四年，華農兄弟不僅這幾年間仍在更新視頻，還依舊在做養殖業，不養竹鼠後養豬、養牛羊，視頻中記錄的還是那些，上山打板慄摘野果、下河抓魚抓泥鰍、回家砍草料喂牲畜。（九派新聞）&nbsp;</p><p><strong>微念稱與李子柒的案件已完全和解：目前李子柒品牌產品都由微唸經營</strong></p><p>在長達 1200 多天的停更之後，李子柒終於於 2024 年 11 月 12 日正式迴歸，發佈了一支聚焦非遺漆器的短視頻，1 小時內在微博播放量超過 759 萬次。對此，微念方面表示：「目前李子柒與微念沒有內容創作方面的合作，但李子柒品牌由微念在特定類目範圍長期獨佔許可經營。」並稱，目前微念和李子柒之間的所有案件已經完全和解。（九派新聞）&nbsp;</p><p><strong>海底撈進軍烤串賽道，子品牌火焰官首店落地無錫</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，海底撈旗下融合燒烤、酒飲、社交的美食與生活方式品牌——火焰官 BarBecue 落地無錫。火焰官 BarBecue 是海底撈旗下首個烤串品牌。據瞭解，今年 8 月份，海底撈宣佈實施「紅石榴計劃」，旨在鼓勵孵化和發展更多的餐飲新品牌。目前，海底撈已孵化焰請烤肉鋪子、小嗨愛炸、小嗨火鍋、苗師兄香鍋等多個賽道的子品牌。&nbsp;</p><p><strong>網易宣佈《戰爭怒吼》等三款手遊將停止新內容開發</strong></p><p>36 氪獲悉，網易公司發佈公告稱，由於遊戲開發運營策略的調整，《戰爭怒吼》、《泰亞史詩》和《機動都市阿爾法》將於 2025 年 1 月 13 日 15 時起停止新內容開發，關閉部分服務器。前一日，網易發佈《寶可夢大探險》網易（官方版本）停運公告，稱由於遊戲開發運營策略的調整，《寶可夢大探險》手機遊戲將於 2025 年 2 月 10 日 15 時終止運營。&nbsp;</p><p><strong>迪士尼據悉考慮外部人士接任 CEO 艾格，潛在候選者包括藝電 CEO</strong></p><p>11 月 12 日消息，華特迪士尼公司正為 CEO 艾格尋找繼任者，據悉候選人範圍已擴大至公司外部人士。知情人士稱，近幾個月來，迪士尼在討論中提到的人選包括遊戲公司藝電 CEO 安德魯·威爾遜。據透露，迪士尼正與獵頭公司海德思哲合作，以幫助其評估外部候選人，已確定至少另外兩名潛在外部人選。迪士尼上月表示，計劃在 2026 年初任命艾格的繼任者，時間晚於最初計劃。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>航展帶動，珠海六天機票預訂量超 7 萬張</strong></p><p>航旅縱橫大數據顯示，截至 11 月 11 日，11 月 12 日—11 月 17 日前往珠海的機票預訂量超 7 萬張，同比去年增長約 17%，來自北京、上海、南京、重慶、成都的旅客人數最多。展會期間，前往珠海的機票平均價格（不含税）同比去年增長約五成。同程旅行平台數據顯示，截至 11 月 10 日的一週內「珠海航展」相關的出行產品（交通、住宿等）搜索熱度環比上升了 442%。（21 世紀經濟報道）&nbsp;</p><p><strong>叮咚買菜啓動出海：首站選定沙特，校招新增國際管培崗</strong></p><p>叮咚買菜已正式啓動出海，首站選定為中東的沙特。有叮咚內部人士表示，叮咚買菜出海模式主要是面相當地客户銷售預製菜，同時也會有生鮮、冷藏、百貨等品類。另有消息人士透露，今年叮咚買菜管理層曾經在沙特開過一次管理會。目前叮咚買菜正在沙特當地組建本地化團隊。在多個海內外招聘渠道，叮咚買菜正在招聘產品、運營、客服、採銷、政府關係等相關崗位，部分崗位工作地為沙特首都利雅得，且要求應聘者熟練英語和阿拉伯語。（新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>歐洲外賣巨頭 6.5 億美元出售美國子公司 Grubhub</strong></p><p>歐洲最大外賣公司 Just Eat Takeaway 當地時間 11 月 13 日宣佈已達成一項協議，將以 6.5 億美元的價格將其美國子公司 Grubhub 出售給 Wonder 公司。Wonder 是一家食品配送初創公司，由沃爾瑪前電商主管馬克·羅爾（Marc Lore）於 2018 年創立。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>國家税務總局：便利納税人跨區遷移系列措施取得積極成效</strong></p><p>36 氪獲悉，據國家税務總局消息，自 2024 年 9 月 1 日便利納税人跨區遷移系列措施政策執行以來至 10 月 31 日，全國範圍內共有 4610 户納税人進行跨省遷移，同比增長 30.04%，涉税業務平均辦理時長壓縮 5-10 天，符合條件的企業當天即可順利遷出。國家税務總局有關負責人表示，下一步，税務部門將持續做優前置化提醒，做細場景化設置，做強智能化防控，做精流程化管理，進一步提升經營主體流通的便利性，為全國統一大市場建設營造良好的税收環境。&nbsp;</p><p><strong>深圳免簽入境外國人再增長，「新馬泰」佔比超 5 成</strong></p><p>據深圳出入境邊防檢查總站消息，截至 11 月 11 日，今年以來深圳免簽入境外國人超 60 萬人次，同比增長超 7 倍。其中，外國人免籤來華旅遊、商貿分別佔比 66%、16%。免簽入境來源國以亞歐國家居多，「新馬泰」3 個互免國家免簽入境人員佔比超五成。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉宣佈新里程碑：一天生產 1000 台 Powerwall</strong></p><p>當地時間週二，特斯拉位於美國內華達州的超級工廠在一天之內生產了 1000 台 Powerwall 儲能設備，標誌着該公司創下了一個新的里程碑。Powerwall 是一種強大的家用電池，可以儲存太陽能，以備電網停電時使用。該公司此前曾表示，有能力每 25 秒生產一台 Powerwall 3——該產品的最新版本，或每年生產超過 70 萬台。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>天舟八號船箭組合體轉運至發射區，將於近日擇機發射</strong></p><p>據中國載人航天工程辦公室消息，北京時間 2024 年 11 月 13 日，天舟八號貨運飛船與長徵七號遙九運載火箭組合體垂直轉運至發射區。目前，文昌航天發射場設施設備狀態良好，後續將按計劃開展發射前的各項功能檢查、聯合測試等工作，計劃於近日擇機實施發射。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>小鵬匯天：「陸地航母」中國航展批量預訂達 2008 台</strong></p><p>36 氪獲悉，據小鵬匯天消息，小鵬匯天「陸地航母」中國航展批量預訂超 2000 台。本次簽約的新訂單共計 2008 台，這是全球飛行汽車領域迄今為止的最大訂單量。&nbsp;</p><p><strong>輝瑞據悉考慮出售醫院藥品業務</strong></p><p>據報道，據三位知情人士透露，輝瑞考慮出售醫院藥品業務。消息人士稱，輝瑞已聘請高盛評估潛在買家的興趣。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>淡馬錫信託基金向日本太陽能公司 Tekoma Energy 投資 5000 萬美元</strong></p><p>據報道，淡馬錫信託基金旗下影響力投資公司 ABC Impact 將投入 5000 萬美元，收購日本太陽能公司 Tekoma Energy 股份。ABC Impact 和滙豐發言人證實了該消息。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>曾毓羣：若特朗普「開綠燈」，寧德時代將考慮赴美建廠</strong></p><p>據報道，當地時間 11 月 12 日，寧德時代董事長兼 CEO 曾毓羣接受採訪稱，若美國當選總統特朗普向中企在美投資電動車供應鏈敞開大門，寧德時代將考慮赴美建廠。曾毓羣表示，起初當公司想在美國投資時，美國政府拒絕了。但他始終保持着開放態度，並希望美方未來會對投資敞開大門。特朗普曾在 8 月接受採訪稱：「我們將提供激勵措施，如果中國和其他國家想來這裏（美國）銷售汽車，他們就會在這裏建廠，並僱傭我們的工人。」（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>日本將在全國建立針對光伏電池板、汽車等廢棄物的回收基地</strong></p><p>日本政府將完善回收利用基地，覆蓋光伏電池板、汽車和蓄電池等廢棄物，2026 年度以後將有約 10 處基地投入使用。日本政府正考慮採取措施，強制要求對廢舊電池板進行再利用。據悉，日本政府將向涉足回收和保管的企業提供資金支援，強化產業培育和確保稀有金屬等經濟安全保障。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>黑石集團據悉向對沖基金 Brigade Capital 投資 3 億美元</strong></p><p>據報道，兩位知情人士透露，對沖基金 Brigade Capital 將獲得黑石集團 3 億美元的投資，以幫助其建立新的私人信貸策略並擴展其抵押貸款債務平台。黑石的多元資產投資部門將向 Brigade 的新策略投資 1.5 億美元，該策略專注於中低端市場機會。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>百度世界大會發布 AI 創作新物種「自由畫布」，會後首日 20 萬人排隊預約</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 12 日，百度文庫和百度網盤聯合發佈的 AI 創作新物種「自由畫布」亮相百度世界大會，正式面向公眾開啓邀測。據瞭解，「自由畫布」是百度文庫、百度網盤行業首創的內容操作系統，通過大模型打通了公域與個人授權的私域內容，實現對多格式、全模態文件的混合理解、生成、創作，並支持對富媒體文檔的一鍵分享和存儲。會後首日，已吸引超 20 萬人排隊預約。</p><p><strong>釘釘上線工單等六大場景 AI 助理</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 13 日，釘釘迎來重磅升級：AI 深入業務場景，釘釘面向企業關鍵場景推出「精選 AI 助理」，首批已上線工單助理、Excel 助理、法務助理等 6 大 AI 助理。同時，釘釘聯合生態夥伴發佈行業 AI 解決方案，覆蓋製造、醫療、零售、教育等行業。</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>騰訊：第三季度營收 1671.9 億元，同比增長 8%</strong></p><p>36 氪獲悉，騰訊發佈 2024 年第三季度財報。財報顯示，三季度騰訊營收 1671.9 億元，毛利與經營利潤（Non-IFRS）分別為 888.28 億元和 612.74 億元，同比增長 16% 和 19%，連續八季超越營收增速。其中，增值服務收入達 826.95 億元，同比增長 9%；受益於視頻號、小程序、微信搜一搜廣告的拉動以及 AI 技術的應用，營銷服務收入（原「網絡廣告」）同比增長 17% 至 299.93 億元；金融科技與企業服務板塊收入 530.89 億元，同比增長 2%。&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>「彩智科技」完成智譜領投的數千萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「彩智科技」近日完成數千萬元的天使輪融資，由 Z 基金（智譜生態基金）領投、盛景嘉成跟投，義柏資本擔任獨家財務顧問。</p><p><strong>「華羽先翔」完成天使++輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「華羽先翔」宣佈於 10 月和 11 月完成天使+輪和天使++輪累計近億元的融資。在此之前，華羽先翔已於 2024 年 1 月完成數千萬元人民幣天使輪融資，由湖南省通航基金領投，長沙湘江通用航空發展有限公司、上海勁邦資本跟投。</p><p><strong>「普希環保」完成數千萬元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「普希環保」近日已完成 A 輪融資，金額為數千萬元人民幣。本輪融資由詠聖資本領投，蘇州科創基金跟投。啓辰資本擔任本輪融資財務顧問。投資資金將主要用於新產線、廠房建設及投資一條鑄塗卷自動化一體線。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>小米隱秘佈局 AI 眼鏡，預計明年 Q2 發佈</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，小米正計劃推出新一代 AI 眼鏡，數月前已與歌爾合作，該產品預計於 2025 年 Q2 發佈。對於這款產品的出貨量，雷軍的預期「在三十萬台往上」。據瞭解，小米 AI 眼鏡將「全面對標 Meta Ray-ban」，搭載 AI 功能、音頻耳機模塊、攝像頭模塊，並將以小米自有品牌形式發佈。</p><p><strong>整理｜</strong> 王欣葉&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉股價上漲非業績所致，市場期待美國政府腐敗帶來利好｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3034652769251593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 18:08:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>特斯拉股價上漲非業績所致，市場期待政府腐敗帶來利好</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>近期，特斯拉（TSLA）的股價在一週內上漲了約三分之一，這一現象並非由於公司業績的提升或外部因素如消費者偏好變化、電動車政策的利好調整所導致。相反，這種股價上漲更多是基於市場對特斯拉可能從政府腐敗中獲益的預期。文章指出，儘管歐美等發達民主國家自詡超越了腐敗，但實際上腐敗行為只是以更隱蔽的形式存在。例如，當豐田在日本發聲時，日本政府會傾聽；在美國，當新的排放規則討論時，污染大户如石油和汽車行業要求放寬規則，這些規則往往會被放寬，儘管這與醫生、護士、科學家、公共利益團體、許多企業和公眾的反對意見相悖。</p><p>文章還提到，特朗普（Donald Trump）作為即將再次入主白宮的人物，其歷史上的腐敗行為是眾所周知的。特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克（Elon Musk）儘管曾正確地認識到氣候變化的嚴重性，卻與特朗普這位承諾若石油公司給予十億美元賄賂就會破壞電動車行業的候選人結盟，投入數億美元支持他。市場對特斯拉股價的這種反應似乎是基於對特朗普和共和黨可能進行的大規模政府腐敗行為的預期，他們希望從中獲益。這種預期與特斯拉加速電動車採用的使命背道而馳，因為特朗普的政策和行動一直是以增加空氣和水污染、提高健康和燃料成本為目標。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_30603e2157364caa89d9b40eb304a819@6130289_oswg759344oswg1080oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Elon Musk（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>這篇文章揭示了一個令人不安的現象：股市對特斯拉股價的推動並非基於公司的實際業績或行業政策的積極變化，而是基於對政府腐敗的預期。這種預期反映了市場對政治人物和企業領袖之間可能的不當關係和利益交換的擔憂。這種現象引發了對市場公正性和透明度的質疑。如果股市的波動是基於對腐敗行為的預期，那麼這不僅損害了市場的公平競爭環境，也破壞了公眾對經濟制度的信任。特斯拉作為電動車行業的領軍企業，其股價的上漲本應是對其創新和市場表現的認可，而不是基於政治人物可能的腐敗行為。此外，這種對腐敗的預期也忽視了特斯拉在推動清潔能源和減少碳排放方面的積極作用。特斯拉的成功應該建立在其產品和服務的質量上，而不是政治人物的偏袒或政策的不當傾斜。最終，這種基於腐敗預期的股市行為可能會對整個經濟和社會造成長遠的負面影響。它不僅損害了市場的公正性，還可能助長不正當的政治和商業行為，從而破���了經濟的健康發展和社會的公平正義。</p><h3><strong>凱迪拉克 Vistiq 電動 SUV 亮相：豪華三排座，續航超 480 公里</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>通用汽車（GM）旗下凱迪拉克品牌近日推出了一款全新的豪華三排座電動 SUV——Vistiq，這款車型將在全球市場上市，進一步鞏固凱迪拉克在美國豪華車市場的領導地位。Vistiq 定位於 Lyriq 和更大的 Escalade IQ 之間，被稱為「迷你版 Escalade」，採用了凱迪拉克最新的設計語言。Vistiq 的外觀設計引人注目，包括髮光的細條紋格柵，彰顯其電動車的身份。車輛還配備了凱迪拉克標誌性的垂直頭燈和尾燈，高配車型則增加了黑水晶盾。內飾方面，Vistiq 強調為所有三排乘客提供寬敞空間，並配備了先進的技術和功能，包括一個巨大的 33 英寸 LED 信息娛樂屏幕。即使是第三排乘客，也享有帶墊的扶手、杯架、手機存放處和 USB 充電器。</p><p>Vistiq 搭載了一套 23 個揚聲器的 AKG 高級音響系統，支持 Dolby Atmos，提供沉浸式 3D 音效體驗。安全和駕駛輔助技術也是 Vistiq 的亮點，包括 GM 的 Super Cruise、盲區轉向輔助、自行車手警示和前碰撞預警等標準配置。可選的夜視功能使用紅外傳感器探測前方的人或動物，進一步提升駕駛安全。動力方面，Vistiq 配備了 102 kWh 的電池組，預計續航超過 300 英里。最大輸出功率可達 615 馬力，扭矩達到 650 磅-英尺，0 至 60 英里/小時加速僅需 3.7 秒。標配的全輪驅動系統和道路噪音消除技術，為駕駛者提供了寧靜的駕駛體驗。Vistiq 的車身尺寸為長 205.6 英寸、寬 79.7 英寸、高 71 英寸，軸距為 121.8 英寸，略長於 Rivian R1S，但高度略低。凱迪拉克計劃在全球範圍內銷售 Vistiq，包括美國和加拿大，預計 2025 年初在 GM 的 Spring Hill, TN 製造廠開始生產。Vistiq 將提供豪華、運動和高級豪華三種配置，GM 表示，2025 年夏季將推出增加性能元素和設計選項的 Platinum 配置。Vistiq 的起始售價為 78,790 美元，包括目的地費用。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_e817549ade74455d97963f4f92bbed31@6130289_oswg757700oswg1080oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">凱迪拉克 Vistiq 電動 SUV（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>凱迪拉克 Vistiq 的推出，標誌着通用汽車在電動 SUV 市場的進一步擴張。這款車型以其豪華配置、寬敞空間和先進技術，為消費者提供了一個全新的選擇。Vistiq 的設計理念體現了凱迪拉克對豪華電動 SUV 市場的深刻理解，它不僅滿足了消費者對舒適性和科技感的需求，還提供了卓越的性能和安全性。Vistiq 的定價接近 80,000 美元，這對於一款豪華電動 SUV 來説是一個相對合理的價格，尤其是考慮到其提供的配置和性能。隨着電動汽車市場的成熟，消費者對於電動車的接受度越來越高，Vistiq 的上市有望吸引那些尋求高端電動 SUV 的買家。然而，Vistiq 的成功也將面臨挑戰。隨着特斯拉、奧迪、奔馳等品牌在電動 SUV 市場的激烈競爭，Vistiq 需要在品牌、技術和服務上不斷創新，以保持競爭力。此外，隨着全球對電動汽車政策的支持和基礎設施的完善，Vistiq 的市場表現也將受到這些外部因素的影響。總體而言，Vistiq 的推出是凱迪拉克在電動化轉型中的重要一步，它不僅豐富了凱迪拉克的產品線，也為消費者提供了一個全新的豪華電動 SUV 選擇。隨着電動汽車技術的不斷進步和市場的不斷擴大，Vistiq 有望成為凱迪拉克在全球豪華電動 SUV 市場中的一個強有力的競爭者。</p><h3><strong>保時捷發佈三款新 Taycan EV，性能與續航全面提升</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>保時捷近日宣佈，其 2025 款 Taycan 電動系列新增三款車型，分別為 Taycan GTS、GTS Sport Turismo 以及入門級全輪驅動 Taycan 4。這三款新車型的加入，使得保時捷 Taycan 系列的車型總數達到 13 款，進一步豐富了產品線，以滿足不同消費者的需求。新款車型在性能、續航和充電速度上都有顯著提升。保時捷 Taycan 系列以其卓越的性能和運動化設計而聞名，新車型的加入進一步強化了這一市場定位。Taycan GTS 基於保時捷 Gran Turismo Sport 的成功經驗，提供高達 690 馬力的動力，比前代車型增加了 100 馬力，同時提供轎車和 Sport Turismo 兩種車身形式。新車型還配備了獨特的電動運動聲音系統，以增強駕駛體驗。Taycan 4 Cross Turismo 則針對追求性能與效率的消費者，根據不同的電池容量，可提供高達 429 馬力的動力。新入門級 Taycan 4 採用雙電機配置，提供更好的控制和穩定性，同時配備了保時捷牽引力管理和自適應空氣懸掛系統，確保了豪華品牌所期望的平穩駕駛體驗。新車型的起售價分別為：Taycan 4 轎車起價為 103,300 美元，Taycan GTS 轎車起價為 147,900 美元，GTS Sport Turismo 起價為 149,800 美元。所有價格均不包括 1,995 美元的交付費用。保時捷 Taycan 系列現在涵蓋了三種車身變體、全輪驅動和後輪驅動動力系統，性能範圍從 402 馬力到 1,019 馬力不等。新車型預計將於 2025 年初上市，預計從 2025 年第一季度末開始交付。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,492" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_0ffe4fb2f2c64ec89a549de46ee28fe7@6130289_oswg641525oswg1080oswg492_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保時捷 Taycan（來源：保時捷）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>保時捷此次推出的三款新 Taycan EV 車型，不僅在性能上有所提升，更在續航和充電速度上進行了優化，這顯示了保時捷在電動車領域的持續創新和對市場需求的深刻理解。隨着電動車市場的不斷擴大和成熟，消費者對電動車的期望也在不斷提高，不再僅僅滿足於基本的通勤需求，而是開始追求更高的性能和更好的駕駛體驗。新 Taycan 系列的推出，尤其是 GTS 和 4 Cross Turismo 車型，不僅豐富了保時捷的產品線，也為消費者提供了更多的選擇。特別是對於那些尋求高性能和高效率的消費者來説，新車型無疑提供了一個吸引人的選擇。GTS 車型的電動運動聲音系統和 4 Cross Turismo 的雙電機配置，都是對提升駕駛體驗的有力補充。此外，隨着電動車技術的進步，保時捷通過不斷更新其電動車產品，展示了其在高端電動車市場的領導地位。新車型的推出，不僅有助於保時捷在競爭日益激烈的電動車市場中保持競爭力，也為品牌在全球範圍內的電動化戰略提供了支持。總的來説，保時捷新 Taycan 系列的推出，是品牌對電動車市場發展趨勢的積極響應，也是對消費者需求的深入洞察。隨着新車型的上市，保時捷有望在高端電動車市場中佔據更大的份額，並繼續引領電動車技術和設計的創新潮流。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>EVgo 股價創下第三季度業績，連續八個季度實現兩位數同比增長</strong></h3><p>美國電動汽車充電網絡 EVgo 發佈了其 2024 年第三季度的財務報告，顯示了創紀錄的收入和驚人的同比增長。EVgo 的增長已經持續了八個季度，其中七個季度的能源吞吐量增長達到了三位數。作為美國最大的電動汽車充電網絡之一，EVgo 目前的服務覆蓋超過 1000 個快速充電站點，遍佈 40 個州，並且還有更多站點正在籌備中。今年 5 月，EVgo 宣佈其註冊用户在兩年內翻了一番，活躍客户數超過 100 萬，自 2020 年 4 月以來增長了 400%。儘管一些競爭對手因缺乏維護和可靠性而受到批評，EVgo 推出了「ReNew」計劃，修復和更換充電樁，確保客户能夠為他們的電動汽車充電。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,542" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_7d137642c75a4d08aa811396d552808b@6130289_oswg605218oswg1080oswg542_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">EVgo(來源：Electrek）</p><p>在第三季度報告發布之前，EVgo 還推出了多項針對電動汽車駕駛員的優惠和支持計劃，包括為特斯拉車主提供接入服務，以及為赫茲租賃提供快速充電服務，同時通過與 Pilot/Flying J 和通用汽車等公司的合作，推出新的 350 kW 充電站。這些努力似乎已經取得了成效，因為 EVgo 在 2024 年第三季度的財務報告中分享了創紀錄的收入和穩定的增長。根據 EVgo 的 2024 年第三季度報告，該電動汽車充電網絡實現了 6750 萬美元的創紀錄收入，比 2023 年第三季度的 3510 萬美元增長了 92%。EVgo 的總吞吐量增至 78 千兆瓦時，與 2023 年第三季度的 37 千兆瓦時相比，增長了 111%。充電網絡在第三季度增加了超過 147,000 名新客户，用户總數超過 120 萬，同比增長 39%。總賬户數比 2023 年第三季度增長了 57%。EVgo 首席執行官 Badar Khan 表示：「我很高興報告又一個創紀錄的季度，以強勁的收入和三位數的年增長率為支撐。我們的部署團隊繼續直面需求，第三季度上線了創紀錄數量的充電樁。隨着我們上個月宣佈的美國能源部有條件承諾提供高達 10.5 億美元的貸款擔保，EVgo 有望成為行業領先的充電服務提供商。展望年底和 2025 財年，我們正努力完成貸款流程，推動我們作為快速充電基礎設施所有者和運營商的下一階段增長，併為我們的股東持續創造可持續的價值。」</p><h3><strong>奧迪 A3 allstreet PHEV 亮相，搭載 1.5 升 TFSI 發動機與電動馬達</strong></h3><p>奧迪近日推出了其最新的插電式混合動力車型——A3 allstreet，這款車型繼承了奧迪 A3 Sportback TFSI e 的設計理念，並在性能和續航方面進行了顯著提升。A3 allstreet 的核心動力系統包括一台 1.5 升 TFSI evo2 渦輪增壓汽油發動機，提供 110 千瓦（150 馬力）和 250 牛米扭矩，以及一台 85 千瓦、330 牛米的電動機。這套混合動力系統綜合輸出功率為 150 千瓦（204 馬力），系統扭矩達到 350 牛米，為這款跨界車型提供了強勁的動力。A3 allstreet 40 TFSI e 的最高時速可達 225 公里/小時，純電模式下的最高時速可達 140 公里/小時。其搭載的高容量高壓電池總容量為 25.7 千瓦時（淨容量 19.7 千瓦時），集成了 96 個稜柱形電芯，每個電芯的充電容量為 73 安時，為車輛提供了接近 140 公里的 WLTP 純電續航里程。在智能驅動管理方面，A3 allstreet 的插電式混合動力系統旨在實現最佳效率。駕駛員可以通過選擇 EV 按鈕或多媒體界面（MMI）優先使用電動駕駛模式，實現類似全電動車型的駕駛體驗。主要的「Auto Hybrid」模式智能平衡燃油發動機和電動機的使用，低速時使用純電驅動，高速時優先使用 TFSI 發動機，並經常兩者並用。奧迪 A3 allstreet 40 TFSI e 還通過滑行、能量回收（在滑行和制動期間）或通過電動機和 TFSI 的聯合動力提升性能，適應不同的駕駛情況。此外，混合動力管理系統保持一致的電池充電水平，確保為後續使用（如在低排放區域駕駛）保留足夠的電能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,657" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_afc64ea855874af3bed912621fbeaec1@6130289_oswg657298oswg1080oswg657_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">EVgo(來源：Electrek）</p><p>在充電方面，A3 allstreet TFSI e 支持高達 50 千瓦的直流快速充電，這意味着從 10% 充至 80% 的電量僅需不到 30 分鐘。此外，車輛還支持三相交流充電，最高可達 11 千瓦，例如在壁掛式充電盒或市政充電站充電，充電過程大約需要 2.5 小時。奧迪還提供奧迪充電服務，為車主提供在 29 個歐洲國家約 63 萬個充電點的便捷訪問，包括奧迪在柏林、慕尼黑、法蘭克福、紐倫堡、蘇黎世和薩爾茨堡的自有充電中心。在懸掛和動態性能方面，A3 allstreet TFSI e 比 A3 Sportback 高出 15 毫米，結合更大的輪胎直徑，提供了 30 毫米的額外離地間隙。優化的彈簧/減震器設置，由於鋰離子電池位於後座下方的地板下，導致後軸負荷分佈略有偏後（前軸 55%，後軸 45%），進一步提升了車輛的行駛品質和動態性能。A3 allstreet 40 TFSI e 的起售價為 46,000 歐元，相較於 A3 allstreet 標準版，新增了奧迪駕駛選擇動態操控系統、輔助空調等配置。該車型從 11 月中旬開始接受預訂。</p><h3><strong>Mobilize Duo 和 Bento：新型電動四輪摩托車及多功能貨箱車登陸英國</strong></h3><p>Mobilize 品牌近日在英國市場推出了兩款新型電動四輪車——Duo 和 Bento，這兩款車型專為城市中人員和貨物的移動而設計。Duo 是一款兩座電動四輪摩托車，而 Bento 則是其多功能貨箱版本，配備了一個可調整的 649 升貨箱。這兩款車型的中央駕駛位置和緊湊的尺寸使它們在城市交通中易於操控和停車。它們在四輪摩托車領域首次配備了駕駛員安全氣囊，並提供了慷慨的全電動續航里程：Duo 為 100 英里，Bento 為 87 英里。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,669" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_53bf8af1436f4b6385fa0600969095c6@6130289_oswg938840oswg1080oswg669_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mobilize Duo(來源：ElectricCarsReport)</p><p>Duo 和 Bento 在設計上注重環保責任，採用簡化的生產流程，其中包括超過 40% 的回收材料。在其生命週期結束時，這兩款車型至少有 95% 可以回收。這兩款車型原生連接，擁有自己的 MyDuo 應用程序，可以生成多達六個數字密鑰，這在雷諾集團是首次實現，允許用户遠程授權開啓車輛，使得汽車共享等活動變得更加簡單。Duo 和 Bento 將通過雷諾網絡中的精選網點提供。預計英國市場的訂單將於明年初春開放，銷售將於夏季前開始。定價將在那時確認，但預計將從約 9300 英鎊起，至 9999 英鎊不等。請注意，此價格僅為預期，尚未最終確定。Duo 四輪摩托車提供了小巧的車身尺寸（長 2.43 米，寬 1.3 米），但駕駛樂趣十足，配備了包括空調、加熱駕駛員座椅、加熱擋風玻璃、USB-C 端口和無鑰匙進入在內的真實駕駛艙。它還是唯一配備安全氣囊的四輪摩托車，安全帶包括力限制器。轉彎半徑為 6.8 米，具有出色的靈活性。48V 電動馬達來自雷諾 Austral 的微混系統，為城市環境提供了強勁的加速能力。10.3kWh NMC 單模塊電池從雷諾 5 E-Tech 100% 電動中借用，根據 WMTC 標準，Duo 的續航里程為 100 英里（Bento 為 87 英里）。在英國，通過 Type 2 連接充電。在製造過程中，超過 40% 的回收材料按車輛重量計算，其生產產生的温室氣體排放量比 A 級電動車少 66%。保險槓、翼子板和輪拱包含 60% 的回收聚合物，其中一半來自報廢車輛。在其生命週期結束時，至少有 95% 可以回收。</p><h3><strong>沙特電動汽車品牌 Ceer 與 Rimac 合作，將採用高性能電動動力系統</strong></h3><p>沙特阿拉伯首個電動汽車品牌 Ceer 與 Rimac Technology 達成了一項重要的合作協議，Ceer 將採用 Rimac 提供的高性能、全集成電動驅動系統（EDS）為其即將推出的旗艦電動車系列。Ceer 是沙特公共投資基金（PIF）與富士康的合資企業，此次合作標誌着 Rimac Technology 業務從限量版、高性能應用向大規模項目的發展。此次合作在 Rimac 位於克羅地亞的總部舉行了正式的簽約儀式。與 Ceer 的合作不僅代表了 Rimac Technology 業務的進一步擴展，也意味着該公司從設計限量版、高性能車型（包括 Rimac Nevera、Pininfarina Battista、Aston Martin Valkyrie 和 Koenigsegg Regera）轉向更大規模的項目。今年早些時候，Rimac Technology 與寶馬集團達成了長期合作，為寶馬的乘用車供應高壓電池系統，並已簽署多個針對中到大批量歐洲 OEM 項目的協議。此次與 Ceer 的合作是 Rimac 在海灣合作委員會（GCC）的首個合作伙伴關係，也是 Rimac Technology 產品規模擴張的又一次重要舉措，專注於其電動動力總成系統和軟件產品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,767" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_3d3eb4fe1ce8479c81fa53c4bfc9d17f@6130289_oswg894111oswg1080oswg767_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沙特 CEER 和 Rimac（來源：ElectricCarsReport）</p><p>Ceer 的首席執行官 James DeLuca 表示：「我們很高興成為 GCC 中第一個與 Rimac Technology 合作的公司和大規模項目，以便為我們的 Ceer 旗艦車型配備最先進的高性能電動驅動系統和解決方案。Rimac 在全球設計領先性能動力總成系統方面的聲譽和專業知識與我們的戰略目標完全一致，即與全球行業領導者合作，履行我們致力於交付世界級、高性能電動汽車並革新沙特阿拉伯汽車工業的承諾。」Rimac 集團的創始人 Mate Rimac 表示：「與 Ceer 的合作進一步鞏固了 Rimac Technology 在全球電動化領域的雄心。僅今年一年，我們就宣佈了幾項關鍵的合作伙伴關係，包括與寶馬集團和 Ceer 的合作，這將導致為全球領先的 OEM 生產數萬個電動驅動系統和電池系統。隨着更多激動人心的項目即將推出，我們已經戰略性地投資於我們在克羅地亞的生產設施，包括 Rimac Campus 和支持基礎設施，很快將全面投入運營。」 此次合作預示着沙特阿拉伯在高性能電動汽車領域邁出了重要一步，同時也顯示了 Rimac Technology 在全球電動動力系統市場中的領導地位和擴張勢頭。預計這一合作將為沙特阿拉伯乃至整個中東地區的電動汽車發展帶來新的活力。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>保時捷 Taycan GTS 新升級：690 馬力超強動力與超增壓功能</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,611" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_79ddb83886d946159e47aa102251bc64@6130289_oswg761539oswg1080oswg611_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保時捷 Taycan GTS（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,581" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_40cee66ee3b24969abbf9a1bc9c37342@6130289_oswg835229oswg1080oswg581_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保時捷 Taycan GTS（來源：TopGear）</p><p>保時捷對其 Taycan 電動跑車系列進行了持續更新，最新推出的是被公司稱為「運動全能選手」的 Taycan GTS。這款新升級的 Taycan GTS 在超增壓模式下能夠提供高達 690bhp 的總動力，比上一代 Taycan GTS 的動力輸出增加了 100 馬力（75kW）。保時捷將其獨特的動力提升功能命名為「push-to-pass」，該功能在低速時也能將扭矩提升至「啓動控制」級別。簡而言之，新 Taycan GTS 的速度極快。儀表盤上的小計時器會倒數額外增加的 10 秒增壓時間，但駕駛員可能忙於抓緊方向盤而無暇顧及。新 Taycan GTS 能夠在短短 3.3 秒內完成 0-62mph 的加速，比之前快了 0.4 秒，而在 0-124mph 的加速上，它比前代車型快了 1.6 秒，僅需 10.4 秒。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,587" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_d0eb743dc0994499ac69edf6e489814e@6130289_oswg846315oswg1080oswg587_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保時捷 Taycan GTS（來源：TopGear）</p><p>Taycan GTS 還從今年早些時候對 Taycan 系列所做的更廣泛改進中受益，包括新的後軸電機、改進的脈衝逆變器和更好的軟件、更強大的電池、更好的熱管理、改進的熱泵以及在可能的情況下斷開前電機的修訂版全輪驅動策略。制動能量回收容量已提高到 400kW（從 320kW 起），續航里程增加了 74 英里，總計可達 390 英里，並且噪音也得到了改善。保時捷表示，新車現在具有「更獨特的聲音配置，類似於 Taycan Turbo S」。新 Taycan GTS 標配了 Turbo S 的 20 英寸「空氣動力學設計」輪轂，當然，客户也可以選擇 21 英寸的 RS Spyder 版本。車內也從那款大號非渦輪增壓車型中傳承了一些裝備，例如「Race-Tex」和黑色皮革。運動座椅具有 18 向可調功能，多功能方向盤，當然還有 Sport Chrono 套件（包括大號的「增壓」按鈕）。外觀上，新 Taycan GTS 符合 GTS 系列的預期。前後保險槓經過微調，增加了更多高光黑色細節。新車還提供了新的車身顏色選擇，包括灰色、淡藍色和金屬紫色，而且確實，每位選擇新 Taycan GTS 的客户都應該立即將其漆成金屬紫色。在英國，Taycan GTS 轎車的起價為 117,500 英鎊，而 Taycan GTS Sport Turismo 的起價為 118,300 英鎊。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>業績快報｜騰訊 Q3 毛利增 16%，本土遊戲收入明顯回升</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3034617316716552?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 18:05:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 13 日，騰訊公司公佈截至 2024 年 9 月 30 日止 Q3 未經審核綜合業績。</p><p>Q3 總收入為人民幣 1,672 億元（239 億美元），同比增長 8%。毛利為人民幣 888 億元（127 億美元），同比增長 16%。</p><p>按非國際財務報告準則，經營盈利為人民幣 613 億元（87 億美元），同比增長 19%；經營利潤率由去年同期 33% 上升至 37%。期內盈利為人民幣 609 億元（87 億美元），同比增長 33%。期內本公司權益持有人應佔盈利為人民幣 598 億元（85 億美元），同比增長 33%。每股基本盈利為人民幣 6.475 元，每股攤薄盈利為人民幣 6.340 元。</p><p>總現金為人民幣 4,255 億元（607 億美元）。自由現金流為人民幣 585 億元（83 億美元），同比增長 14%。 現金淨額為人民幣 955 億元（136 億美元）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1244,580" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_83fba962368744fbb3e3bf9187736548@10269314_oswg121277oswg1244oswg580_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：騰訊公司財報截圖</p><p>增值服務業務二零二四年第三季的收入同比增長 9% 至人民幣 827 億元。</p><p>國際市場遊戲收入為人民幣 145 億元，同比增長 9%（或按固定匯率計算增長 11%），乃由於包括《PUBG MOBILE》及《荒野亂鬥》在內的遊戲表現強勁。</p><p>國際市場遊戲收入增速顯著落後於總流水增速，因為部分遊戲的留存率提高，公司相應延長了收入遞延週期。</p><p>本土市場遊戲收入同比增長 14% 至人民幣 373 億元，得益於包括《無畏契約》、《王者榮耀》、 《和平精英》及《地下城與勇士：起源》在內的遊戲驅動。</p><p>社交網絡收入同比增長 4% 至人民幣 309 億元，得益於手遊虛擬道具銷售、音樂付費會員收入及小遊戲平台服務費的增長，部分被音樂直播及遊戲直播服務收入下降所抵銷。&nbsp;</p><p>營銷服務業務本季度的收入同比增長 17% 至人民幣 300 億元，得益於廣告主對視頻號、小程序及微信搜一搜廣告庫存的強勁需求，以及巴黎奧運會相關品牌廣告的較小幅度貢獻。</p><p>遊戲及電商行業的廣告開支同比有所增長，超過房地產及食品飲料行業縮減的開支。&nbsp;</p><p>金融科技及企業服務業務的收入同比增長 2% 至人民幣 531 億元。金融科技服務收入總體較去年同期基本保持穩定，其中理財服務收入因用户規模擴大及客户資產保有量增長而同比增長，而支付服務收入因消費支出疲軟而有所下降。企業服務業務收入同比上升，乃由於雲服務收入及商家技術服務費增長。&nbsp;</p><p>在幾個關鍵業務之中，小程序本季度的交易額超人民幣 2 萬億元，同比增長十幾個百分點，得益於在點餐、電動車充電及醫療服務等應用場景中有更好的覆蓋與更優的解決方案。</p><p>QQ 團隊全面升級了平台後端基礎設施，推動 QQ 的移動終端月活躍賬户數於本季度同比增長回正。</p><p>音樂付費會員數同比增長 16% 至 1.19 億，得益於推薦算法優化、內容擴充和音質提升。</p><p>長視頻付費會員數同比增長 6% 至 1.16 億，得益於熱門的動畫與劇集內容。&nbsp;</p><p>本土市場的旗艦長青遊戲《王者榮耀》及《和平精英》流水實現了健康的同比增長。其他長青遊戲《火影忍者》手遊及《無畏契約》的季均日活躍賬户數創下新高。騰訊首款多端第一人稱射擊遊戲 《三角洲行動》實現了較高的用户日均使用時長和留存率。</p><p>在國際市場，《VALORANT》從個人電腦端拓展到 PlayStation 和 Xbox，在五個關鍵國際市場推出了主機版本，推動了該遊戲流水於本季度同比增長超 30%。</p><p>使用異構混合專家架構（MoE）的升級版基礎模型騰訊混元 Turbo，相較於上一代模型騰訊混元 Pro，其訓練和推理效率提升了一倍，且推理成本減半。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜叮咚買菜啓動出海：首站選定沙特，校招新增國際管培崗；海底撈進軍烤串賽道，子品牌火焰官首店落地無錫；法巴銀行據悉裁減 10% 中國投行職位</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3034593954296066?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 17:10:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034094477914370"><strong>迪士尼據悉考慮外部人士接任 CEO 艾格，潛在候選者包括藝電 CEO</strong></a></p><p>11 月 12 日消息，華特迪士尼公司正為 CEO 艾格尋找繼任者，據悉候選人範圍已擴大至公司外部人士。知情人士稱，近幾個月來，迪士尼在討論中提到的人選包括遊戲公司藝電 CEO 安德魯·威爾遜。據透露，迪士尼正與獵頭公司海德思哲合作，以幫助其評估外部候選人，已確定至少另外兩名潛在外部人選。迪士尼上月表示，計劃在 2026 年初任命艾格的繼任者，時間晚於最初計劃。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034194422280197"><strong>奧迪停止為比利時布魯塞爾工廠尋找買家，稱有潛在投資者撤回報價</strong></a></p><p>奧迪發言人當地時間 11 月 12 日表示，在一家來自商用車領域的潛在投資者撤回報價後，公司已停止為比利時布魯塞爾工廠尋找買家。奧迪計劃本月內與勞工代表結束關於廠址未來的協商過程，以便向員工提供更明確信息。奧迪今年 7 月表示考慮重組布魯塞爾工廠。從 9 月初開始，該工廠就一直處於停工狀態。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034546100007174"><strong>叮咚買菜啓動出海：首站選定沙特，校招新增國際管培崗</strong></a></p><p>叮咚買菜已正式啓動出海，首站選定為中東的沙特。有叮咚內部人士表示，叮咚買菜出海模式主要是面相當地客户銷售預製菜，同時也會有生鮮、冷藏、百貨等品類。另有消息人士透露，今年叮咚買菜管理層曾經在沙特開過一次管理會。目前叮咚買菜正在沙特當地組建本地化團隊。在多個海內外招聘渠道，叮咚買菜正在招聘產品、運營、客服、採銷、政府關係等相關崗位，部分崗位工作地為沙特首都利雅得，且要求應聘者熟練英語和阿拉伯語。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034372625870848"><strong>海底撈進軍烤串賽道，子品牌火焰官首店落地無錫</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，海底撈旗下融合燒烤、酒飲、社交的美食與生活方式品牌——火焰官 BarBecue 落地無錫。火焰官 BarBecue 是海底撈旗下首個烤串品牌。據瞭解，今年 8 月份，海底撈宣佈實施「紅石榴計劃」，旨在鼓勵孵化和發展更多的餐飲新品牌。目前，海底撈已孵化焰請烤肉鋪子、小嗨愛炸、小嗨火鍋、苗師兄香鍋等多個賽道的子品牌。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034543618175233"><strong>網易吳鑫鑫、張海星已離職，此前網傳反腐名單「全滅」</strong></a></p><p>網易遊戲市場副總裁吳鑫鑫在網易內部系統顯示已離職，再往前幾日，網易遊戲營銷總經理張海星也已顯示離職。至此，11 月 7 日網上曾流傳的網易貪腐事件的相關截圖中，提及的所有人員均已離職。據瞭解，目前網易仍有諸多營銷線的員工被調查。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034584807321858"><strong>騰訊：三季度視頻號、小程序活躍度穩步提升</strong></a></p><p>36 氪獲悉，騰訊發佈 2024 年第三季度財報。財報顯示，微信及 WeChat 的合併月活躍賬户數進一步增至 13.82 億。視頻號、微信搜一搜、小程序以及 AI 大模型等新芽產品不斷迭新，推動生態發展。本季度，視頻號小店升級為微信小店，騰訊圍繞微信小店升級了交易平台策略，旨在依託於整個微信生態打造統一且可信賴的交易體驗。小程序交易生態活躍，季度內交易額突破兩萬億，包含餐飲零售、交通出行、民生繳費等多個場景的線上線下服務，同比增長十幾個百分點。此外，微信搜一搜在商業化檢索量與點擊率均實現同比增長。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034574244098055"><strong>違反競業協議，消息稱周暢或面臨通義鉅額索賠</strong></a></p><p>據報道，通義已遞交勞動爭議仲裁申請書，將起訴前員工周暢違反競業協議。周暢將面臨通義鉅額索賠。公開資料顯示，周暢於 2017 年 7 月入職阿里。今年 7 月，周暢以創業為由提出離職，並簽署競業協議。就在行業內紛紛猜測周暢的創業進展時，近期社交媒體多個信源顯示，周暢已於 8 月加入字節，從事 AI 大模型相關工作，職級和薪酬不菲。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034508681129992"><strong>法巴銀行據悉裁減 10% 中國投行職位</strong></a></p><p>據報道，知情人士稱，法國巴黎銀行針對中國投資銀行業務開展了兩年前擴張以來的首輪裁員，在交易市場低迷的情況下裁員約 10 名。法巴銀行上週解僱了 7 名位於香港的投行、企業融資和股權資本市場領域員工，以及 3 名中國內地辦公室的員工。消息稱，法巴約 10% 的中國相關員工受到影響。1 名負責 IPO 的董事總經理也在裁員名單上。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034495935148291"><strong>特斯拉宣佈新里程碑：一天生產 1000 台 Powerwall</strong></a></p><p>當地時間週二，特斯拉位於美國內華達州的超級工廠在一天之內生產了 1000 台 Powerwall 儲能設備，標誌着該公司創下了一個新的里程碑。Powerwall 是一種強大的家用電池，可以儲存太陽能，以備電網停電時使用。該公司此前曾表示，有能力每 25 秒生產一台 Powerwall 3——該產品的最新版本，或每年生產超過 70 萬台。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034483027063049"><strong>波音 10 月交付 14 架飛機，創 2020 年 11 月以來新低</strong></a></p><p>波音公司當地時間 11 月 12 日披露，10 月交付 14 架飛機，創 2020 年 11 月以來新低，去年同月交付 34 架。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034370970005504"><strong>小米隱秘佈局 AI 眼鏡，預計明年 Q2 發佈</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，小米正計劃推出新一代 AI 眼鏡，數月前已與歌爾合作，該產品預計於 2025 年 Q2 發佈。對於這款產品的出貨量，雷軍的預期「在三十萬台往上」。據瞭解，小米 AI 眼鏡將「全面對標 Meta Ray-ban」，搭載 AI 功能、音頻耳機模塊、攝像頭模塊，並將以小米自有品牌形式發佈。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034450316308743"><strong>釘釘上線工單等六大場景 AI 助理</strong></a></p><p>36 氪獲悉，11 月 13 日，釘釘迎來重磅升級：AI 深入業務場景，釘釘面向企業關鍵場景推出「精選 AI 助理」，首批已上線工單助理、Excel 助理、法務助理等 6 大 AI 助理。同時，釘釘聯合生態夥伴發佈行業 AI 解決方案，覆蓋製造、醫療、零售、教育等行業。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034547638137096"><strong>歐洲外賣巨頭 6.5 億美元出售美國子公司 Grubhub</strong></a></p><p>歐洲最大外賣公司 Just Eat Takeaway 當地時間 11 月 13 日宣佈已達成一項協議，將以 6.5 億美元的價格將其美國子公司 Grubhub 出售給 Wonder 公司。Wonder 是一家食品配送初創公司，由沃爾瑪前電商主管馬克·羅爾（Marc Lore）於 2018 年創立。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034283369132297"><strong>淡馬錫信託基金向日本太陽能公司 Tekoma Energy 投資 5000 萬美元</strong></a></p><p>據報道，淡馬錫信託基金旗下影響力投資公司 ABC Impact 將投入 5000 萬美元，收購日本太陽能公司 Tekoma Energy 股份。ABC Impact 和滙豐發言人證實了該消息。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034205602328840"><strong>「華羽先翔」完成天使++輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「華羽先翔」宣佈於 10 月和 11 月完成天使+輪和天使++輪累計近億元的融資。在此之前，華羽先翔已於 2024 年 1 月完成數千萬元人民幣天使輪融資，由湖南省通航基金領投，長沙湘江通用航空發展有限公司、上海勁邦資本跟投。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034208855568649"><strong>Seven &amp; I 考慮以 580 億美元進行管理層收購</strong></a></p><p>6 小時前</p><p>分享至</p><p>據報道，7-11 母公司 Seven &amp; I 正考慮進行 580 億美元的 MBO（管理層收購），如果加拿大便利店零售巨頭 COUCHE-TARD 對 Seven &amp; I 的收購變得激進的話。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034461166514176"><strong>曾毓羣：若特朗普「開綠燈」，寧德時代將考慮赴美建廠</strong></a></p><p>據報道，當地時間 11 月 12 日，寧德時代董事長兼 CEO 曾毓羣接受採訪稱，若美國當選總統特朗普向中企在美投資電動車供應鏈敞開大門，寧德時代將考慮赴美建廠。曾毓羣表示，起初當公司想在美國投資時，美國政府拒絕了。但他始終保持着開放態度，並希望美方未來會對投資敞開大門。特朗普曾在 8 月接受採訪稱：「我們將提供激勵措施，如果中國和其他國家想來這裏（美國）銷售汽車，他們就會在這裏建廠，並僱傭我們的工人。」</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3034327357567237"><strong>國家税務總局：便利納税人跨區遷移系列措施取得積極成效</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據國家税務總局消息，自 2024 年 9 月 1 日便利納税人跨區遷移系列措施政策執行以來至 10 月 31 日，全國範圍內共有 4610 户納税人進行跨省遷移，同比增長 30.04%，涉税業務平均辦理時長壓縮 5-10 天，符合條件的企業當天即可順利遷出。國家税務總局有關負責人表示，下一步，税務部門將持續做優前置化提醒，做細場景化設置，做強智能化防控，做精流程化管理，進一步提升經營主體流通的便利性，為全國統一大市場建設營造良好的税收環境。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>設備以舊換新疊加醫保預付金制度落地，一脈陽光的機會來了？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3034532554207497?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 16:08:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>9 月以來，港股市場明顯回暖，恒生指數從 9 月中旬到 10 月初之間出現了一輪短期的暴漲行情。與此同時，沉寂已久的醫療器械與服務板塊亦跟隨大盤暴漲，Wind 香港醫療保健設備與服務指數在今年 9 月 12 日下探至十五年以來的歷史低點後隨即反彈，9 月 13 日~10 月 8 月區間最大漲幅高達 39%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,399" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_91d8449c29f74fa5841ad4977002fc41@1267484143_oswg108448oswg554oswg399_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：Wind 香港醫療保健設備與服務指數走勢；資料來源：wind，36 氪</p><p>個股方面，<strong>新世紀醫療、一脈陽光、海吉亞醫療、德斯控股</strong>等在<strong>醫療服務板塊</strong>中的同期漲幅居前。在此之後，在醫療器械與服務板塊進入短暫調整期的同時，一脈陽光的股價卻是一騎絕塵，<strong>從 9 月 13 日至今（11 月 12 日）的區間漲幅高達 114%</strong>，遠高於同期其他醫療器械股。</p><p>那麼，本輪港股醫療器械與服務板塊的短期暴漲是由哪些核心因素驅動？又該如何理解一脈陽光在近期跑出的獨立行情？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,424" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_d446d684f3574e91a6a940f004e6750d@1267484143_oswg81081oswg554oswg424_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：一脈陽光股價走勢；資料來源：wind，36 氪&nbsp;</p><h2><strong>以舊換新疊加多重利好共同驅動港股醫療器械與服務板塊大漲</strong></h2><p>港股大盤在 9 月中旬到 10 月初這一輪暴漲，是由多重因素共同驅動的結果。<strong>首先是流動性出現邊際改善，</strong>隨着 9 月中旬美聯儲降息落地，海外正式進入新一輪降息週期，香港市場的流動性亦跟隨出現邊際改善。同時，<strong>基本面預期積極是重要支撐</strong>，近期恒生指數的盈利預期整體有所上修，特別是醫療保健、資訊科技等板塊的上修幅度相對更大。</p><p>從 2021 年 2 月開始，港股大盤經歷了一輪長期的下行調整，恒指今年 9 月的點位僅比 2022 年 11 月這個近十五年來的歷史級低點略高，在基本面預期改善的背景下，<strong>港股在 9 月初的估值優勢明顯。</strong>9 月下旬，國內公佈的一攬子經濟刺激<strong>政策為市場注入了一針強心劑，政策預期大好與上述諸多有利因素形成了共振。</strong></p><p>回溯歷史，港股醫療器械與服務板塊差不多是同時與港股大盤進入長期調整，而且同期的調整幅度要深得多，因此估值優勢更明顯，而且今年盈利預期的上修也相對更多，疊加市場整體的流動性邊際改善，以及政策預期向好，都是支撐港股醫療器械與服務板塊近期暴漲的核心因素。<strong>而政策面上釋放的利好，除了宏觀層面的相關政策外，亦包括與醫療器械相關的以舊換新行動加速，這對於醫療器械與服務企業基本面與市場情緒的改善均起到了關鍵作用。</strong></p><p>設備以舊換新行動是今年港股市場非常重要的一條投資線索，前期市場基於這條政策邏輯，將關注的重點主要落在家電、汽車等板塊。要知道<strong>醫療器械與服務也是本輪以舊換新的核心板塊之一，</strong>從政策實施的節奏來看，2024 年一季度完成需求摸排工作，到三季度已經陸續有項目落地，大規模的落地預計是從四季度開始。<strong>因此，基於上述政策加速落地的節奏，設備以舊換新的政策邏輯從三季度末逐步體現在醫療器械與服務板塊的資產價格之中。</strong></p><p>從政策脈絡來看，醫療器械相關的設備以舊換新行動屬於醫療新基建的一部分。在過去，醫療新基建是支撐醫療器械與服務板塊的核心邏輯之一，由於其本身巨大的增量需求，疊加基建工程的超長建設週期，使得醫療器械與服務板塊具備了一定穿越週期的能力。醫療器械與服務板塊在 2021 年之後的長期調整，主要與 2020 年醫藥板塊結構性牛市後的估值過分透支有關。</p><p><strong>本輪醫療器械相關的設備以舊換新中，政策的一大核心方向是基層醫療建設。</strong>在推進醫療器械以舊換新的細則文件中，今年 6 月，國家發改委、國家衞健委、國家中醫藥管理局、國家疾控局四部委聯合印發《關於推動醫療衞生領域設備更新實施方案的通知》，提到了要持續改善縣域基層醫療設備條件，特別要求支持服務人口多、基本醫療服務能力強的鄉鎮衞生院配置 X 射線計算機斷層掃描系統（CT)、數字射線成像檢測（DR)、彩超等醫療影像設備。</p><p>往前回溯，2021 年由國家衞健委規劃的「千縣工程」中，提出要發揮縣醫院「龍頭」作用，以縣城醫共體為載體，依託縣醫院建設互聯互通的醫學影像中心。由此可見，本輪的醫療器械相關的設備以舊換新與之前的「千縣工程」是一脈相承，契合國家當前的醫改路線，<strong>而且根據上述具體政策要求可知，基層醫療建設對醫療影像的需求呈剛性且穩定上升，這是醫學影像股的業績預期向好的核心邏輯。</strong></p><p>再看當下，根據公開資料統計，截至今年 10 月末，全國範圍內公示了大規模醫療設備以舊換新具體實施方案與指標明細的省份超過了 30 個（自治區、直轄市）。資金支持方面，已有多個省份官宣對應的資金支持政策，除了地方財政外，中央財政還將統籌安排 3000 億特別國債中的一部分落實到基層醫療建設中去。</p><p>11 月 11 日，國家醫保局辦公室、財政部辦公廳印發了《關於做好醫保基金預付工作的通知》，意在通過進一步完善預付金管理制度，以解決醫療費用墊資支付的問題，政策特別強調用了專款專用，尤其是用於藥品和醫藥耗材採購等醫療費用週轉支出，不得用於非醫療費用支出。醫保預付金制度的落地有望促進醫藥企業回款加速，對醫療器械與服務板塊構成明顯利好。</p><h2><strong>一脈陽光為何能跑出獨立行情？</strong></h2><p><strong>在上述好政策的引導下，醫學影像企業的基本面預期積極，在投資上更應該關注未來業績邊際變化的節奏。</strong>今年醫療設備以舊換新在四季度才開始大規模落地，因此醫學影像企業的三季報並不能很好的反映政策引導下的增量需求對企業業績的影響，根據目前政策落地節奏，國內招投標的陸續恢復，2024 年四季度和 2025 年一季度財報則更具參考性。</p><p>回到盤面上，港股醫療器械與服務板塊在經歷了 9、10 月間的暴漲後又進入了短暫的調整期，與此同時，一脈陽光卻跑出了獨立行情，並且股價在<strong>11 月 12 日盤中刷新歷史新高，</strong>結合近期醫療板塊持續發佈的利好政策情況來看，一脈陽光得到市場明顯估值溢價背後的原因主要有以下三方面的原因：</p><p><strong>1. 影像解決方案服務內容吻合醫療新基建配置，市場需求增加促進收入增長。</strong>據一脈陽光招股書顯示，影像解決方案旨在幫助醫院等醫療機構客户選擇及採購滿足他們發展需要的合適影像設備，以及提供一系列模塊化解決方案，將影像設備的使用價值最大化。設備以舊換新受機構關注，市場回暖趨勢明顯，設備行業將充分受益於招採正常化。在此基礎上，11 月 1 日一脈陽光公告收購融公社 18% 股權。未來，憑藉融公社的創新金融服務解決方案及廣闊的醫療器械製造商和平台商資源網絡，一脈陽光預期將進一步擴大其對產業鏈參與者的觸達和覆蓋，並獲得更多潛在業務機會。該事項也將進一步豐富一脈陽光的金融工具及業務模式，並推廣影像解決方案服務業務的創新賦能解決方案。此外，上海融公社芳侯科技也會作為集團與醫療器械製造商及平台商之間的橋樑，從而拓寬集團影像解決方案服務業務的發展渠道，為一脈陽光尋求更多業務夥伴。</p><p><strong>2. 影像中心服務與影像解決方案中輕資產服務模塊，將有效為醫療新基建做好使用能力補充。</strong>目前，一脈陽光的核心業務影像中心服務下的區域共享型中心和專科醫聯體中心都是紮根基層，在縣域內的資源、技術優勢明顯，其雲服務能力帶來的互聯互通技術能力亦是當前絕大多數基層醫療機構所不具備的。因此，一脈陽光通過在基層展業，助力基層醫學影像能力的提升，其意義在於進一步盤活設備佈局後的設備使用，優化地區醫療資源配置、緊密連接區域各醫療機構形成醫學影像醫共體，有效幫助基層地區優化醫療資源、提高利用效率、提升服務能力。</p><p><strong>3，一脈陽光的醫療服務能力突出且重視研發迭代，目前股價中包含了投資者對技術與研發給出的溢價。</strong>一脈陽光作為第三方醫學影像服務龍頭，在影像中心建設、運營管理、能力評估、信息化等方面已經初步具備制定行業標準的能力。為了強化技術端的優勢，近年來一脈陽光與通用電器、聯影醫療等知名醫療器械企業展開戰略合作，意在持續提升醫學影像臨牀與科研水平。今年 9 月，一脈陽光與華為雲簽署了全面合作協議，通過華為雲的雲基礎設施和數據/計算優勢，來強化自身的醫療服務能力。</p><p><strong>由此可見，在需求強勁且加速釋放的情況下，同時佈局重資產和輕資產的業務結構，加上「醫學影像服務」稀缺標的的光環，業績預期向好和業務層面的優勢都是支撐一脈陽光股價無懼大盤調整、跑出獨立行情的關鍵。</strong></p><p>醫保預付資金制度落地有望進一步加強醫療機構對醫藥企業的回款力度，助力第三方醫療服務機構回款賬期縮短，有利於醫療機構-醫療機構服務方現金流鏈條整體向好發展。<strong>對於一脈陽光而言，醫學影像檢查是臨牀診療的前置流程，藥品/耗材的壓款相對嚴重，但目前公司回款狀況良好。雖然公司直接與醫院進行結算的模式與醫保資金關聯度不大，但醫保預付金制度的落地無疑對公司回款帶來了進一步的保障。</strong></p><p>值得注意的是，目前市場上一部分投資者認為基層醫療建設可能會對一脈陽光的主營業務造成衝擊，然而實際情況卻並非如此。基層醫療建設不僅僅是採購/更新設備這麼簡單，基層醫療的人才建設依然任重道遠，所以在基層醫療建設的過程中，還要解決有了設備但不會用以及相關的業務統籌與管理的問題，<strong>而這對於一脈陽光主營的影像中心服務、解決方案服務、雲服務等業務而言是巨大的增量需求。</strong></p><p>基層醫療機構之所以選擇與一脈陽光展開深度合作，除了可以享受到一脈陽光提供的設備資源外，<strong>更為看重的是一脈陽光通過醫療服務輸出對基層醫療能力的提升作用，</strong>重點包括在一脈陽光的幫助下實現對影像科的統一管理與規劃、建立良好的臨牀互動機制，為基層醫療機構提供人才培養的相關資源和職級晉升、外出學習的機會等方面。</p><p>正是基於上述邏輯，一脈陽光與基層醫療機構之間可以做到結構互補，其醫學影像服務業務下的區域共享型中心和專科醫聯體中心等立足基層的業務模式，可以在長期建設基層醫療的新常態中，繼續發揮其在服務和技術端的優勢而長期運營下去。</p><p>從更為宏觀的視角來看，醫療新基建並不能完全解決我國醫療資源不均衡、基層醫療不足的現狀，而且這一結構性問題仍將長期存在，疊加我國巨大的人口基數，全社會對第三方影像的需求將長期保持強勁增長，那麼作為第三方醫學影像服務龍頭的一脈陽光自然因此而受益。</p><p>*免責聲明： &nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法 。 &nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>別把方程豹豹 8，單純當做一輛越野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3034396809785352?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 13:50:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 韓永昌</p><p>編輯 | 張博文</p><p>豹 8 可以越野，但不是一輛只為越野開發的車。</p><p>11 月 12 日，方程豹豹 8 正式上市，這款由比亞迪與華為聯手打造的硬派 SUV，起售價 37.98 萬元。</p><p>市場中經常有聲音將豹 8 與坦克 700 相比較，但豹 8 的最高價也只有 40.78 萬元，在價格上比 42.8 萬元起售的坦克 700 更便宜。</p><p>當然，這款新車最大的亮點在於其搭載了華為乾崑智駕 ADS 3.0，不管是城市領航、高速領航，還是自動泊車，都能遊刃有餘。</p><p>可能很多人會問，越野車為什麼要智駕？因為豹 8 的使用場景，更多是城市出行。即便是專門為了越野場景開發的車輛，90% 以上的使用場景也都是城市道路。</p><p>這時領航、泊車等實用性功能，也就顯得更為剛需。</p><p>今年方程豹品牌的動作頗多，除了廣州車展前夕上新與華為合作的豹 8 以外，在今年北京車展前，方程豹還發布了汽車全家桶，包括豹 5、豹 8、豹 3 概念車 SUPER 3 以及概念跑車 SUPER 9 等。</p><p>方程豹的產品譜系變得與仰望相同，即越野+轎跑組合，消費者對方程豹最初的「越野」印象開始改變。</p><p>方程豹總經理熊甜波在接受 36 氪採訪時曾明確指出，「方程豹品牌發佈的時候就講過，我們是專業個性品牌，不是一個越野品牌。方程豹應該是用專業的技術來支撐細分品類的車型，我們本身就是兩個產品線。」</p><p>如今，第一產品線硬派車型系列已經全部到位，豹 8 的亮相也讓行業看到了，方程豹品牌，不止於越野。</p><h3><strong>「 極致越野，但更加兼容&nbsp;」</strong></h3><p>對於新品牌，擴大認知範圍才是關鍵。這是品牌總經理熊甜波為方程豹定下的階段性任務。豹 5 已經做到了從 0 到 1，豹 8 的上市，正需開疆拓土。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_8c93aae854c2440f86bffaf287f2f9c4@15545321_oswg636318oswg1080oswg552_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">方程豹豹 8（來源：企業官方）</p><p>這輛長達為 5 米 2 的 SUV，不管是正面還是側面，造型都規整方正，與豹 5 同源，硬派氣息十足。</p><p>動力性能是豹 8 的基本盤，新車搭載了由 2.0T 發動機以及前/後雙電機組成的插電混動系統，綜合最大功率 550kW，總扭矩 760N·m。如果將這些數字更為直觀的展示，零百加速時間僅需 4.8s，這在越野車型上並不常見。</p><p>在豹 8 身上，比亞迪還根據 DMO 平台的混動越野特性，開發了「暴力模式」。</p><p>暴力模式可快也可以慢，發佈會上，新技術院院長楊冬生展示了暴力模式下豹 8 的車輛拔河，以及在多個網紅坡道的表現，尤其驚豔的是豹 8 的極限爬坡，100% 正向爬坡半坡起步和 70% 坡度倒檔爬坡都挑戰成功。</p><p>據發佈會介紹，暴力模式 11 月 30 日即可在豹 8 上使用，12 月 31 日前，豹 5 也將 OTA 升級支持該模式。</p><p>除了 DMO 平台，雲輦-P 也是豹 8 的亮點之一。這一技術早在仰望 U8 和豹 5 上搭載，簡單來説，雲輦-P 可以主動預瞄道路的坑窪情況，自動調節車身高度、剛度、阻尼等功能。</p><p>這樣不管是越野路況，還是城市通勤，豹 8 都擺脱了傳統越野車型底盤太硬、缺乏舒適感的硬傷。豹 8 定義了智能硬派越野新標準.</p><p>方程豹一直以來的定位是打破城市與越野的二元對立。豹 8 也依舊如此，不僅可以越野，更能家用。</p><p>新車提供了六座版和七座版車型，這對家庭出行的用户非常友好。在官方的宣傳海報上，用户都是家庭為主，「冰箱、彩電、大沙發」、「全家舒享豪華配置」等字眼也頻繁出現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,558" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_7334979b176b41a5a986b79e39f76809@15545321_oswg634350oswg865oswg558_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">方程豹豹 8（來源：企業官方）</p><p>中國人買車向來喜歡空間大，理想的卡位成功，證明瞭「家用」是絕大部分人不可避免的場景。不管是越野還是轎車，都開始往「家用」靠近。</p><p>二代哈弗 H9 將「一家人的越野車」當作新車定位，連煥新版 model 3 去年上市時，在官方宣傳中也將其稱為「移動的家」。</p><p>車身尺寸更大，內部有更多設計空間的越野，當然可以完美的適配「家用」屬性。此番方程豹豹 8 上，也展現了這一點。還值得一提的是，在油耗上，豹 8 的百公里虧電油耗僅 8.5L。</p><p>在座艙上，新車裝有懸浮式中控屏以及副駕娛樂屏，支持聯動功能，車機內置 DiLink 150 系統，帶有 AI 大模型。此前小米 SU7 上出圈的識別周圍車輛以及建築的功能，豹 8 也能支持。</p><p>當然，豹 8 最獨樹一幟的，還是智駕功能。畢竟這是比亞迪與華為第一款聯合打造的車型。</p><h3><strong>「&nbsp;攜手華為，華為補齊智駕&nbsp;」</strong></h3><p>傳統的越野車型普拉多、酷路澤、途樂、牧馬人等，似乎跟智能駕駛距離太遠。因此，一輛越野車是否需要智駕，也是更多人的疑問。但答案顯然是肯定的。</p><p>首先，越野車的消費羣體不一定是專業的越野愛好者。</p><p>早前長城相關負責人曾公開表示，坦克 300 開啓預售時，女性用户佔比接近 30%。再加上一些單純喜歡硬派 SUV 的男性用户，越野車型的用户羣體十分多樣。</p><p>其次，即便是專業的越野愛好者，在到達越野路段前，也要走 90% 以上的城市道路與高速路。</p><p>這些路段的長途跋涉非常消耗人的精力，如果有智駕輔助，不管是高速領航還是城區領航，都可以讓行車更加輕鬆與安全，也會為最終的越野路段攢足體力。</p><p>越野和智駕也並不衝突，消費者買車從來都是功能越多越好，以備不時之需，一輛可以在城區智駕，郊區越野的綜合素質極強的車型，在市場上當然會有呼聲。豹 8 就是這樣一款車型。</p><p>豹 8 搭載的乾崑智駕 ADS 3.0 是華為的高階智駕產品，已經在問界系、智界系，享界 S9，阿維塔 11/12，以及新款嵐圖夢想家等多款車型上搭載，充分經過市場檢驗。</p><p>華為車 BU 副總裁遲林春在發佈會上説，雙方在今年 1 月份開始討論合作的可能性，到現在未滿一年已經量產，速度非常之快。</p><p>乾崑 ADS 3.0 在其他車型上能做到的功能，在豹 8 身上也都能做到。</p><p>比如「車位到車位」全場景貫通，在出發車位上即可開啓智駕領航輔助，全程車輛自主應對閘機、環島、窄道掉頭等場景。以及自動泊車等功能，車主離車後，車輛可以自動泊入車位。</p><p>這些功能對於越野場景來説，並不必要。但對越野車 90% 以上的城市和高速路段的行駛場景來説，很有必要。</p><p>新能源車時代，如果還用傳統的思維造車，很難衝擊穩固的市場格局，尤其是在越野這種小眾賽道，突圍更難。</p><p>比亞迪用電動和智能化技術，讓越野車型更加城市化，滿足了用户更加實在的智駕需求。這可能是未來中國越野車型，都會走上的一條道路，用智能化補齊傳統越野車型缺失的能力，以此脱穎而出。</p><p>方程豹品牌目前只有兩款車，第一款車豹 5 已經做出了不俗的成績。自去年 11 月上市後，豹 5 至今 12 個月累計銷量已經達到 42161 輛，10 月最新的銷量為 6026 輛。作為比亞迪並不擅長的硬派車型市場，有如此銷量已經值得肯定。</p><p>在銷售網點上，方程豹的總門店已經達到 300 家，在全國 133 個城市都有佈局。只成立一年的時間，方程豹在急速擴張，要知道，成立數年的極越門店也才剛剛破百。</p><p>此番豹 8 上市，37.98 萬元的價格，讓豹 5 不再孤立無援，雙車齊動，也為越野賽道注入一絲新的活力。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米隱秘佈局 AI 眼鏡，和歌爾合作，預計明年 Q2 發佈丨 36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3032743071117576?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 13:20:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>「智能湧現」獨家獲悉，小米正計劃推出新一代 AI 眼鏡，數月前已與歌爾合作，該產品預計於 2025 年 Q2（大概率是 4 月份的米粉節）發佈。對於這款產品的出貨量，雷軍的<strong>預期「在三十萬台往上」。</strong></p><p>知情人士對智能湧現表示，小米 AI 眼鏡將<strong>「全面對標 Meta Ray-ban」，</strong>搭載 AI 功能、音頻耳機模塊、攝像頭模塊，並將以小米自有品牌形式發佈。</p><p>對此，小米方面暫無回覆。</p><p><strong>我們可以斷定，2025 年，將成為 AI 眼鏡爆發元年。</strong></p><p>百度已打響 AI 眼鏡第一槍。11 月 12 日，在百度世界大會上，小度科技 CEO 李瑩發佈小度 AI 眼鏡，該產品被百度定義為「全球首款搭載中文大模型的原生 AI 眼鏡」，搭載了百度文心大模型和 DuerOS AI 操作系統，<strong>將在 2025 年上半年發佈。</strong></p><p>不止是百度、小米，「智能湧現」瞭解到，<strong>OPPO、vivo、華為、騰訊、字節近期也都在評估 AI 眼鏡項目；</strong>蘋果也被外媒曝光已組織團隊重點評估 AI 眼鏡市場。</p><p>在 AI 眼鏡的軟件儲備方面，各家企業過去一年已經提前做了準備。從手機廠商們近來的發佈會來看，基本都重構了操作系統、語音交互範式，從底層打通與多模態模型、AI 應用的兼容——而操作系統、大模型、語音交互，正是 AI 眼鏡上不可或缺的軟件體系。</p><p><strong>不過，多位行業人士告訴 36 氪，前述軟硬件廠商的 AI 眼鏡項目，「大部分還沒有到立項的階段，但已在密集和供應鏈廠商交流中」、「預計最快也要到 25 年年底」。</strong></p><p>各家廠商面臨的問題各不相同——比如，華為需要找到能用的芯片，字節則需要找到更合適的硬件帶頭人。</p><p>軟硬件大廠對 AI 眼鏡重燃熱情，源於 Meta 與老牌眼鏡廠商 Ray-Ban 合作的 AI 眼鏡爆火——這款產品今年前三個季度的全球出貨量超過 110 萬副，<strong>預計今年出貨量達到 150-200 萬台</strong>，堪稱 2024 年最炙手可熱 AI 硬件。</p><p>一位行業人士向 36 氪分析，一方面，Meta Ray-ban 的成功，為行業提供了一條 AI 落地硬件的全新思路，也驗證了市場需求；另一方面，Meta Ray-ban 的 AI 功能無法進入中國，<strong>國內 AI 眼鏡行業有着一定的市場空缺，「大家都希望成為中國的 Meta Ray-ban」。</strong></p><p>不過，在 2024 年底，大小廠之間，策略也出現了一絲分化。</p><p>相比於國內大廠的淡定，近期一眾 AI 眼鏡創業公司則紛紛調轉槍頭，在小米之前搶發產品之餘，<strong>搶先一步佔領與國內外老牌眼鏡/太陽鏡品牌的合作。</strong></p><p>比如，近期小米生態鏈企業「蜂巢科技」旗下 AI 眼鏡品牌「界環」，就先後與寶視達、寶島眼鏡等眼鏡連鎖合作；AR 廠商 Rokid、Xreal 也傳出不久後將與暴龍眼鏡、Gentle Monster 合作；AI 眼鏡新秀「閃極」則選擇與香港快時尚眼鏡品牌 LOHO 合作。</p><p>其實，從 Meta 與 Ray-ban 的案例裏可以看出，科技品牌與傳統眼鏡廠商的合作，正是一種各取所需的搭配——Meta 提供了 AI 科技的能力，構築了全新的賣點，而 Ray-ban 則補充了前者所欠缺的部分，包括傳統眼鏡渠道（銷售/驗光）、眼鏡品類的 Know-how、以及眼鏡品牌知名度。</p><p>一位行業人士向 36 氪分析，<strong>AI 眼鏡是一個門檻很低、但天花板很高的行業</strong>。要快速做出一款 AI 眼鏡產品很簡單——「華強北的音頻眼鏡最低 20 元就能買到」，但要真正讓 AI 眼鏡 always on，並不容易。</p><p>「眼鏡重心如何分配更舒適？眼鏡廓形如何更適配中國人的瞳距/臉型/鼻子形狀等等？」種種難關，對於軟硬件廠商來説都是一場全新的大考，需要有大量眼鏡行業的經驗託舉。</p><p>不過，一位眼鏡行業人士判斷，2025 年，小米和一眾手機廠商的 AI 眼鏡一出來，「創業公司就很難做了，前有 Meta，後有小米在內的手機廠」。</p><p>尤其是，在 AI 眼鏡真正成為一款獨立產品之前，資源密集的手機廠商們，還牢牢掌握着這一硬件的核心入口，天然的優勢不言而喻。</p><p>2025 年的「百鏡大戰」即將開始，各家現下已經在為未來的競爭做準備。但迎接大家的，可能會是一場殘酷的絞殺。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_2feef52bf1054836bb69ffd2424cf032@1199336245_oswg582834oswg1280oswg482_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">如果你也關注 ai 硬件行業，可關注本文作者交流</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_268e087ade4e4cc3bbbcb431b96bbbd1@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《2024 雙十一消費洞察報告》丨國產品牌「賣瘋了」，AI 購物時代加速到來</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3034260512600320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-13 11:40:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 12 日，中新經緯研究院聯閤中國國際電子商務中心研究院、浪潮卓數發佈《2024 雙十一消費洞察報告》（下稱《報告》）。《報告》顯示，今年雙十一期間整體消費市場呈現出穩步增長勢頭，國產品牌大放異彩，Z 世代引領國潮消費風尚，AI（人工智能）技術在電商購物中的助推作用日益明顯。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="732,1083" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_3efb2178514a485eae642e191fd61dbe@5868219_oswg717725oswg732oswg1083_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>《報告》顯示，2024 年 10 月 14 日—11 月 11 日，網絡零售額超 1.9 萬億元，同比增速超 8%。服裝鞋帽針紡織品、日用品、家用電器和音像器材行業銷售額位居前三。從主要平台銷售佔比來看，天貓、京東位居前兩名。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_56b3b3020c28480ebd3a335949abd54e@5868219_oswg369510oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《2024 雙十一消費洞察報告》截圖，下同</p><p>課題組同時進行了網絡問卷調查。結果顯示，今年雙十一，消費者除了關注價格、性價比、品牌等之外，對購物體驗更加重視，理性消費趨勢更加明顯。</p><h2><strong>Z 世代引領國潮風尚，更看重情緒價值</strong></h2><p>《報告》顯示，在監測期間，網絡銷售額前十行業依次為服裝鞋帽和針織品、日用品、家用電器和音像器材、糧食和食品、化妝品、文化辦公用品、通訊器材、傢俱、體育和娛樂用品、金銀珠寶。其中，金銀珠寶、通訊器材、化妝品等行業增速較快。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_1c424482256047faaaabf8e029822e08@5868219_oswg311900oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>從主要平台來看，《報告》顯示，京東在 3C 數碼、家用電器等行業銷售額佔比最大，天貓在糧油食品、化妝品等行業名列前茅，抖店在服裝鞋帽等領域領先。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_a77ed68e3a00488bad55f5f36239c703@5868219_oswg746511oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>國產品牌的表現引人注目。《報告》顯示，今年雙十一，國產品牌繼續在市場上表現強勁，銷售額 TOP10 中佔據 7 席。這表明，國產品牌不僅在產品質量和技術創新上逐漸趕超國際品牌，更在文化價值和情感認同方面獲得消費者的高度認可。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_5f7e7fd2440c428ebef733dab50341c0@5868219_oswg463046oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>《報告》顯示，受黃金熱影響，黃金首飾國產品牌表現亮眼。新中式首飾、新中式禮服、宋錦、博物館文創、非遺商品等具有中國文化內涵和元素的產品銷量增幅超過 50%。傳統文化與時尚元素的結合成為 Z 世代消費者羣體的熱門話題。</p><p>《報告》課題組的網絡調查結果顯示，情感代入感強的產品，以及有助於提升個人愉悦感和滿足感的商品銷售額都出現了明顯的上升趨勢。Z 世代消費者的消費行為不僅僅是為了滿足物質需求，更多的是為了尋求心理上的滿足和情感上的歸屬感。</p><p>Z 世代作為新興消費力量，他們的消費選擇和消費行為正在引領新的市場趨勢。針對這一趨勢，國務院發展研究中心市場經濟研究所原所長、二級研究員王微認為，這不僅體現出 Z 世代對文化自信的高度認可，也揭示出情緒價值在其消費決策中的重要地位。Z 世代的文化認同感為品牌帶來了新的商機，能夠與消費者產生情緒共鳴的品牌更易在競爭中脱穎而出。</p><p>王微還指出，Z 世代的消費特徵不僅改變了市場需求端，也對供給端提出了更高的要求。「我國具有豐富的產業體系和巨大的供給能力，但如何在高質量供給和靈活響應之間找到平衡，成為品牌和平台的主要挑戰。」</p><h2><strong>AI 技術、互聯互通成就新增長</strong></h2><p>電商平台互聯互通是今年雙十一期間的重要特徵，成為推動銷售額增長的重要因素。AI 技術的廣泛應用，則更加促進了購物便利，推動銷售增長。</p><p>《報告》指出，互聯互通一方面優化了消費者支付體驗，提升了配送效率；另一方面，降低了商家的運營成本，減輕了他們的經營成本。平台間壁壘的逐漸消除，提升了支付、物流等各方面基礎設施的能力，用户可以在不同的電商平台之間自由流動，對促消費有明顯的正向作用。</p><p>今年雙十一，在支付領域，淘寶和天貓可以接入微信支付，京東也可以接入支付寶。用户在微信上可以直接打開淘寶的商品鏈接，極大提升了購物體驗。在供應鏈領域，京東的物流服務也接入了淘寶和天貓，大大增加了物流便利‌。</p><p>對此，華夏新供給經濟學研究院創始院長賈康認為，互聯互通實際上構建起了一種帶有合作性質的戰略同盟關係。這一舉措是基於各頭部企業對長遠發展利益的考量，看似是一種公益性的連接，實則從根本上服務於企業的投資回報邏輯，並且具有共享經濟的特色。</p><p>互聯互通之外，另一項引人注意的新技術來自於 AI。各大電商平台利用 AI 技術優化商品推薦、客服體驗、供應鏈管理等多個環節，大幅提升了購物效率和用户滿意度，直接推動了商家的銷售轉化率。</p><p>《報告》指出，從個性化推薦系統到動態定價策略，AI 正在幫助商家更有效地滿足消費者需求。平台利用深度學習算法，可以分析用户歷史購買數據、瀏覽習慣等信息，實時生成個性化的商品推薦，幫助消費者更快找到自己喜歡的商品，進而提高了轉化率，商家也獲得了更高的銷量。</p><p>中國國際電子商務中心電商首席專家李鳴濤表示，AI 與電商全鏈條的融合會更加緊密，一個供需智能化精準匹配的未來通道，正在 AI 的加持下快速到來。更多智能化、個性化、場景化的購物模式與商業形態將持續推動電商行業的轉型升級與高質量發展。</p><p>值得注意的是，除了電商平台的技術創新外，政府和平台的補貼支持也起到了重要的作用。《報告》指出，今年雙十一以舊換新政府補貼力度十足。多地政府在國家統一規定的八大補貼品類外，還結合當地居民消費習慣、消費市場情況等，對投影儀、飲水機、空氣淨化器家電等品類進行補貼。這一政策的推出，使得消費者得到了更多實惠，提高了消費的積極性。結合平台「百億」紅包活動，補貼有效刺激了消費，加速了市場的活躍度。《報告》顯示，京東的家用電器與 3C 數碼品類銷售額位居第一，均實現較高增速。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_ac24e270f1d84d6f8b636d5733c2f994@5868219_oswg309147oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>理性消費迴歸</strong></h2><p>《報告》指出，今年雙十一，消費新趨勢主要體現在理性消費迴歸、價格與品質平衡、注重購物體驗和服務、新技術推動購物體驗、情緒精神消費增加、直播帶貨精細化等方面。其中，消費者最認同的是理性消費迴歸。</p><p>《報告》顯示，在售後服務方面，各大平台都致力於改善客服體驗和退換貨流程，提升用户滿意度。調查顯示，在主要平台中，京東購物滿意度排名最高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241113/v2_aac1f73ed3634341a3cee4b560bf3ebc@5868219_oswg341906oswg1267oswg713_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>《報告》顯示，今年雙十一促銷活動規則複雜、優惠力度不足、商品質量參差不齊等問題也備受消費者關注。</p><p>上海財經大學電子商務研究所所長崔麗麗指出，對於消費者而言，精細化運營帶來了諸多好處，如更加個性化的商品推薦、優質的購物體驗以及更加便捷高效的購物方式。但針對一些潛在問題，如過度個性化推薦可能導致消費者信息繭房、限制消費選擇多樣性等，崔麗麗提醒，消費者應保持理性和警惕，避免過度依賴推薦算法；同時，監管部門也應加強對數據使用和算法推薦的監管。</p><p>針對消費者關注的大促存在的一些問題，賈康建議，在未來的雙十一和 618 等大促活動中，廠商應總結已有的促銷經驗，與時俱進地發展技術，不斷創新和改進促銷策略，更好地迎合消費者心理，以此推動電商行業的持續發展。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>億航智能：完成全球首次 eVTOL 固態電池飛行試驗</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035650556981507?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 11:03:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，億航智能宣佈，與欣界能源、國際先進技術應用推進中心（合肥）低空經濟電池能源研究院聯合研發的高能量固態電池取得重大技術突破。EH216-S 搭載該電池成功完成單次不間斷飛行測試，達到 48 分 10 秒，適用不同飛行需求，續航時間顯可著提升 60%—90%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘋果公司因 iCloud 服務面臨 38 億美元反壟斷指控</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035639412355333?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 10:52:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，英國消費者保護組織 Which？表示，已對蘋果公司提起 30 億英鎊的訴訟，因蘋果將消費者與其 iCloud 存儲服務綁定在一起，違反了競爭規則。Which？表示，蘋果公司濫用其主導地位，迫使用户註冊 iCloud 來存儲照片和消息等數據，卻不允許他們使用其他競爭供應商的服務備份數據。該組織還稱，蘋果公司對 iCloud 訂閲服務收費過高。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天源環保：未來三年規劃綠色能源板塊業務投資約 100 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035625538531328?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 10:37:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天源環保近日接待機構調研時表示，公司未來三年規劃綠色能源板塊業務投資約 100 億元，目前公司貨幣資金較為充足，完全滿足公司所規劃項目投資資本金需求，剩餘項目投資資金以項目收益作為條件通過金融機構融資。關於公司在機器人以及 AI 芯片領域的投資情況，天源環保表示，目前公司設立的基金已投資深海智人（廣州）技術有限公司和蘇州億鑄智能科技有限公司；未來，公司對智能製造領域進一步科學研判，適度開展投資。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吉利亮相 COP29，分享降碳路徑和綠色發展成果</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035625198219273?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 10:37:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 13 日，為推動全球氣候治理，吉利受邀參加於阿塞拜疆巴庫召開的《聯合國氣候變化框架公約》第 29 次締約方大會（COP29），向世界分享降碳路徑和綠色發展成果。吉利汽車表示，公司將以氣候中和為核心，全面向「2025 年單車全生命週期碳排放減少 25%，2045 年實現碳中和」的目標邁進。此前，吉利汽車在「中國上市公司雙碳領導力表現行業榜」中，獲得「汽車與動力電池雙碳領導力排行榜」「中國 ESG 上市公司先鋒 100」中國車企第一等多項榮譽。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創業板指跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035612387782656?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 10:24:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，創業板指跌超 1%，滬指跌 0.26%，深成指跌 0.83%，汽車整車、零售、軍工、旅遊等板塊跌幅居前，滬深京三市下跌個股超 3500 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>稀土永磁概念震盪下挫，英洛華跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035609556463878?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 10:21:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，稀土永磁概念震盪下挫，英洛華跌停，銀河磁體、西磁科技跌超 8%，中國稀土、金力永磁、大地熊、包鋼股份等跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國信證券最新回覆萬和收購，財富管理協同互補</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035603285586184?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 10:15:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國信證券公告，萬和證券自身擁有五十多家分支機構，大灣區、長三角佔比均在三分之一左右，與公司在財富管理業務上具有一定的協同互補作用。同時，萬和證券註冊地在海南，海南自貿港屬於國家戰略的重要部分，具有明顯的政策優勢。長遠來看，在海南自貿港政策逐步明朗後，萬和證券作為海南本地券商，既擁有明顯的區位優勢，也擁有國信證券在品牌、管理、規模等方面的優勢，有利於在跨境資管業務等特定領域形成一定的先發優勢。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吉利開啓核心業務整合，極氪將控股領克</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035599742775555?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 10:11:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從可靠信源處獲悉，吉利旗下極氪汽車和領克汽車將進行戰略整合，目標實現極氪對領克控股，這一消息將於近期正式對外公佈。與此同步的是，極氪科技董事長安聰慧，將從沈子瑜手中接過極星董事長的權杖。這也被認為是極星未來將進一步與極氪整合或協同的先兆。（中國經濟網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>抖音電商發佈雙 11 數據：超值購成交額同比增長 170%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035597254127620?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 10:09:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，11 月 14 日，抖音電商發佈 2024「抖音商城雙 11 好物節」數據報告。報告顯示，大促期間，累計有 275 個品牌通過直播帶貨實現成交額過億元；111 個電商作者直播間成交額破億元，超 47 萬名電商作者成交額同比翻倍，近 25 萬名電商作者成交額增速超 500%。此外，由貨架場帶動的成交額繼續提升，佔據大盤 42%，超值購成交額同比增長 170%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米汽車正式發佈智能底盤預研技術</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035592367157257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 10:04:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[11 月 14 日，小米汽車正式發佈智能底盤預研技術。本次發佈 4 項：小米全主動懸架、小米超級四電機系統、小米 48V 線控制動、小米 48V 線控轉向。能跳舞、能原地掉頭，還能圓規掉頭。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「Green Voltis」完成千萬美元天使輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035587876909058?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 09:59:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近期，歐洲虛擬電廠企業「Green Voltis」宣佈成功完成天使輪融資，金額近千萬美元。本輪融資由創世夥伴領投，雲啓資本、九合創投共同參與。此次融資將主要用於 AI Native 虛擬電廠的技術創新和市場拓展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>教育股震盪走高，豆神教育漲超 14%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035586738729216?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 09:58:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，教育股震盪走高，豆神教育漲超 14%，科德教育、創業黑馬、全通教育、傳智教育、中公教育等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鋰礦板塊持續活躍，西藏珠峯率先漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035586001711112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 09:57:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，鋰礦板塊持續活躍，西藏珠峯率先漲停，西藏礦業漲超 4%，贛鋒鋰業、天齊鋰業、中礦資源均低開高走。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商股震盪走高，中國銀河漲超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035579601219586?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 09:51:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，券商股震盪走高，中國銀河漲超 5%，東方證券漲超 3%，中金公司漲超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家統計局：11 月上旬生豬價格較 10 月下旬下降 2.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035575882952968?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 09:47:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉， 據國家統計局數據，據對全國流通領域 9 大類 50 種重要生產資料市場價格的監測顯示，2024 年 11 月上旬與 10 月下旬相比，19 種產品價格上漲，30 種下降，1 種持平。其中，液化天然氣（LNG）價格 4443.6 元/噸，下降 6.1%；焦煤（主焦煤）價格 1625.0 元/噸，下降 5.6%；生豬（外三元）價格 17.0 元/千克，下降 2.3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>信創概念震盪下挫，中國長城觸及跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035570598572035?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 09:42:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，早盤信創概念震盪下挫，中國長城觸及跌停，中國軟件、浪潮信息、中科曙光、太極股份、榕基軟件等快速跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>充電樁板塊逆勢活躍，奧特迅直線封板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035568897372164?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 09:40:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，充電樁板塊逆勢活躍，奧特迅直線封板，中能電氣漲超 10%，雙傑電氣、特鋭德、金冠股份集體上揚。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 首個 AI 助理產品或將於明年 1 月發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035566000451843?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 09:37:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據知情人士透露，OpenAI 計劃推出一款代號為「Operator」的全新 AI 助理產品，可以自動執行各種複雜操作，包括編寫代碼、預訂旅行、自動電商購物等。根據內部員工爆料，OpenAI 領導層預計將在 2025 年 1 月發佈該產品，首先作為研究預覽版和開發工具推出，屆時將為開發人員開放 API 接口。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國央行將在香港發行 300 億元三個月期央票、150 億元一年期央票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035564135706625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 09:35:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國人民銀行將通過香港金融管理局債務工具中央結算系統（CMU）債券投標平台，招標發行 2024 年第十期和第十一期中央銀行票據。第十期中央銀行票據期限 3 個月（91 天），為固定利率附息債券，到期還本付息，發行量為人民幣 300 億元，起息日為 2024 年 11 月 22 日，到期日為 2025 年 2 月 21 日，到期日遇節假日順延。第十一期中央銀行票據期限 1 年，為固定利率附息債券，每半年付息一次，發行量為人民幣 150 億元，起息日為 2024 年 11 月 22 日，到期日為 2025 年 11 月 22 日，到期日遇節假日順延。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>巴克萊亞太負責人稱將在印度和日本進行更多招聘</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3035559462252552?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-14 09:30:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，巴克萊亞太地區負責人 Jaideep Khanna 稱，該行視亞太為開展更多投資和招聘的關鍵區域。「我們一直在日本和印度招兵買馬，包括市場業務和投行業務」，Jaideep Khanna 在新加坡接受採訪時表示。Khanna 還稱，亞太「是進一步投資的目的地」。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>