<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報｜蘿蔔快跑價格低至網約車 3/4；小紅書估值估計達 170 億美元；淘天集團弱化絕對低價戰略，不再強推「五星價格力」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857836490263172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 21:11:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857486972799873"><strong>快手快聘：一年 1000 億人次對求職內容有興趣</strong></a></p><p>36 氪獲悉，7 月 11 日，快手快聘召開 2024 年度峯會，對外公佈一組數據，快手全年招聘類短視頻、直播觀看達 1000 億人次。單月產生近 2500 萬次求職線索，其中超 118 萬次達成雙向工作意向。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857511911754633"><strong>淘天集團弱化絕對低價戰略，不再強推「五星價格力」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，淘天集團在 618 結束後召開了一場商家閉門會，會上明確，一個核心變化是淘寶弱化了絕對低價戰略，自去年起搜索權重按照「五星價格力」分配的體系被弱化，改回按 GMV 分配。「五星價格力」是根據單品在淘寶內外同款商品的價格情況，給出 1-5 的星級，以此判斷單品在整個市場的價格是否具有價格優勢的價格力評估體系。改回按 GMV 分配後，今年淘寶考核的重點也轉變為 GMV（交易金額）、AAC（平均消費金額），而不再追求由低價帶來的高 DAC（訂單量）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857545259289224"><strong>菜鳥為「中國之家」物資提供國際快遞物流保障</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，「中國之家」首批保障物資由菜鳥國際快遞陸續運抵法國。這批物資於幾天前從廣州白雲國際機場出發，搭乘菜鳥航空專線直飛巴黎。經菜鳥歐洲本地團隊完成清關、倉儲和運輸後，物資將送達「中國之家」指定收貨地點。據瞭解，菜鳥接到「中國之家」的物資運輸需求後，特別成立專項小組，提供國際快遞全鏈路專項運輸保障。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857751242869376"><strong>中國海油：渤海首口超深井獲得高產，日產油當量約 6300 桶</strong></a></p><p>今日，中國海油宣佈渤海首口超深井——渤中 19-6 凝析氣田 D1 井獲得高產。渤中 19-6 凝析氣田目前已探明天然氣地質儲量超 2000 億立方米，探明石油地質儲量超 2 億立方米，為中國海上深層潛山領域首個千億方大氣田。中國海油於 2020 年、2023 年和 2024 年分別成功投產渤中 19-6 凝析氣田試驗區項目、I 期開發項目和 13-2 區塊 5 井區開發項目，目前該氣田日產量約 37500 桶油當量。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857680244919172"><strong>蘿蔔快跑價格低至網約車 3/4</strong></a></p><p>同時在滴滴、美團和蘿蔔快跑預約自上海嘉定新城公交站至上海賽車場的訂單，其中蘿蔔快跑為「已優惠 3.45 元，預估 8.04 元」，而美團快車、滴滴快車均為預估 12 元，普通出租車則達到 17 元以上。據瞭解，蘿蔔快跑雖然在里程規劃、接駁時間上普遍長於其他網約車平台，但里程單價僅為普通網約車平台的四分之三，包含暫時優惠後甚至能達到網約車的一半。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857291862477444"><strong>哪吒汽車創始人方運舟：哪吒汽車不會過度參與價格戰，將加快海外市場開拓速度</strong></a></p><p>36 氪獲悉，有報道稱，合眾新能源計劃通過香港 IPO 為其旗下品牌哪吒汽車的出口進行融資。哪吒汽車創始人方運舟表示，隨着更多智能汽車的推出，哪吒汽車正在向產業鏈的上游不斷邁進，因此不會過度參與價格戰。哪吒汽車將通過在全球市場推行本地化的策略，不斷優化技術、產品和服務，加強海外佈局，加快海外市場開拓速度。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857267300518788"><strong>小紅書估值估計達 170 億美元</strong></a></p><p>小紅書獲得了風險投資公司 DST Global 的支持。據三名知情人士透露，該平台最近幾周安排了向現有和新投資者出售現有股份的交易，其估值達到 170 億美元。DST 由出生於莫斯科的以色列科技企業家 Yuri Milner 創立，曾是 Facebook 的投資者。據計算，小紅書在 2023 年的月活躍用户達到 3.12 億，較上年增長 20%，成為去年中國增長最快的大型社交媒體平台。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857242422086275"><strong>蘿蔔快跑無人車售價僅 20.46 萬元，已於 11 城開放載人測試</strong></a></p><p>近日，有關百度蘿蔔快跑及無人駕駛行業相關話題引發廣泛關注。據此前報道，搭載百度 Apollo 第六代智能化系統解決方案的蘿蔔快跑第六代無人車，整車成本相較於 5 代車直接下降 60%，價格僅需 20.46 萬元。 據報道，截至目前，百度旗下蘿蔔快跑已經於 11 個城市開放載人測試運營服務，並且在北京、武漢、重慶、深圳、上海開展全無人自動駕駛出行服務測試。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857212040678018"><strong>飛天茅台散瓶批發參考價升至 2380 元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，今日酒價披露的最新參考價顯示，24 年飛天茅台散瓶批發參考價升至 2380 元，昨日為 2330 元。原箱的 24 年飛天茅台的批發參考價為 2600 元/瓶，昨日為 2560 元/瓶。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857133830245251"><strong>花旗因數據質量管理和風控問題被罰 1.36 億美元</strong></a></p><p>美聯儲週三宣佈，花旗集團將因數據質量管理和風險控制相關問題向監管機構支付近 1.36 億美元罰款，其處罰是針對花旗違反了一項從 2020 年起實施的執法行動。該行將向美聯儲支付 6100 萬美元，向美國貨幣監理署（OCC）支付約 7500 萬美元。花旗沒有承認也沒有否認監管機構的指控。美聯儲表示，該行正在「採取措施糾正違規行為」並遵守規定。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857686191393415"><strong>石藥集團：呼吸道合胞病毒 mRNA 疫苗（SYS6016）獲臨牀試驗批准</strong></a></p><p>36 氪獲悉，石藥集團公告，集團開發的呼吸道合胞病毒（RSV）mRNA 疫苗（SYS6016）已獲得中國國家藥品監督管理局批准，可以在中國開展臨牀試驗。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857672107166345"><strong>小度 AI 酒店英文版正式上線</strong></a></p><p>36 氪獲悉，今日小度 AI 酒店英文版正式上線，行業首個實現智慧酒店服務全英語交互。據介紹，在小度 AI 酒店英文版模式下，用户可與小度進行全英語交流，並可通過英語操控客房智能設備、查詢信息、影音娛樂、呼叫客房服務、切換場景模式等，以滿足國際旅客多元化使用需求。目前，小度 AI 酒店英文版僅支持小度智能屏 X8（酒店版），其他智能設備（酒店版）將陸續上線。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857481218116485"><strong>上海迪士尼新景點總投資 24.59 億元</strong></a></p><p>從上海市建設工程交易服務中心官網瞭解到，上海國際主題樂園有限公司艾特項目開始建設工程公開招標，艾特項目位於浦東新區川沙新鎮 A-1 地塊，建築用地面積約 21306.36 平方米，項目總建築面積約 6227.86 平方米，建築高度控制在 24 米以下。艾特項目是迪士尼度假區的擴建項目，擁有一個全新的主題。其中主要的建築和設施為遊樂項目，包含 6 個建築單體和場地景觀開發工作。該項目工程總投資為 24.59 億元</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857629716007812"><strong>獲騰訊投資的泰國音樂巨頭 GMM Music 目標最快今年上市</strong></a></p><p>泰國音樂巨頭 GMM Music 首席營銷官接受採訪稱，公司希望在今年或 2025 年儘快上市，「與騰訊的戰略投資協議是一個非常重要的里程碑，我們的目標是基於市場情緒儘快實現 IPO」。GMM Music 上月宣佈與騰訊音樂娛樂集團和騰訊達成戰略合作。作為協議的一部分，TME 和騰訊將以約 7000 萬美元價格獲得 GMM Music 的 10% 股份，並以現金和 JOOX Thailand 的少數股權作為對價，這讓 GMM Music 的估值達到 7 億美元。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857428854966916"><strong>馬斯克：未來機器人的數量將遠遠超過人類</strong></a></p><p>當地時間週三，英國計算機科學家、人工智能初創公司 Stability AI 與 Schelling AI 的聯合創始人埃馬德·莫斯塔克（Emad Mostaque）在 X 上發帖稱：「中國將成為第一個擁有 1 億個機器人的國家，然後是 10 億個機器人，超出所有人的預料。」馬斯克對此表示：「未來機器人的數量將遠遠超過人類。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857830654217095"><strong>美聯儲主席鮑威爾：當前的貨幣政策具有限制性</strong></a></p><p>美聯儲主席鮑威爾當地時間 7 月 10 日表示，當前的貨幣政策具有限制性，中性利率至少在短期內已上升。在資產負債表縮減方面，美聯儲已經取得了很大進展，但仍有很長的路要走。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2857575146949511"><strong>商務部回應有關中國電動汽車補貼問題：希望歐盟正視三個事實</strong></a></p><p>今日，商務部舉行例行發佈會。媒體提問：近期有外媒報道稱，歐盟對華電動汽車反補貼調查報告指出，中國車企接受中國政府補貼後，給歐洲車企造成「不公平」價格競爭。請問發言人對此有何評論？商務部新聞發言人何詠前：目前，中歐雙方正就電動汽車反補貼案進行磋商。事實和規則是磋商的兩大支柱。這裏的「事實」是指雙方認可的客觀事實，而不是單方認定的所謂「事實」。希望歐方正視中國電動汽車競爭優勢並非來自於補貼的事實，正視中歐汽車產業合作有利於共同發展的事實，正視歐盟業界反對貿易保護主義措施的事實，真正作出基於事實和規則、合理且客觀的決定。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>專注以甲苯為載體的有機液儲運氫技術，理谷新能源完成數千萬元 Pre-A 輪融資 | 36 碳首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2853514404760450?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:13:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 雪小頑</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 碳獲悉，合肥理谷新能源有限公司近日完成數千萬元 Pre-A 輪融資，由天鷹資本領投，老股東險峯長青跟投。本輪融資用於有機液體儲運氫商業示範線的建設，以及生物質呋喃二甲酸（FDCA）工藝技術的開發。</p><p>理谷新能源成立於 2021 年 6 月，是一家以研發為核心，<strong>依託有機液儲運氫成套技術，專門從事氫能儲運和可再生能源項目開發及產業化應用的科技型公司。</strong></p><p>36 碳瞭解到，理谷新能源已完成有機液體儲運氫小規模中試連續 8000 小時的評價實驗，脱氫催化劑的反應選擇性、轉化率、壽命均達到大規模產業應用的標準，<strong>項目開始轉入商業示範和產業推廣階段。</strong></p><p>在團隊構成和技術積累方面，理谷新能源擁有博士領銜的科研團隊，並與華東理工大學深度合作，依託高校科技優勢展開項目研發，擁有核心自主知識產權。值得一提的是，該公司創始人郭勇為華東理工大學國家級青年人才，長期致力於包括氫能和生物質能在內的可再生能源項目開發。</p><p>在氫能制-儲-運-加-用全產業鏈條上，儲運作為連接上游制氫與下游用氫的關鍵性中間環節，在成本等方面對氫能商業化發展和規模化應用具有重要影響。尤其是大規模儲存和長距離運輸，是氫能實現產業化的主要瓶頸。</p><p>按照形態來劃分，目前氫的運輸主要分為高壓氣態運輸、低温液態運輸、固態載體運輸和有機液體儲運。其中，現階段以長管拖車運輸高壓氣態氫為主要方式。但高壓氣態運輸受限於單次運輸量和運輸距離，無法適應大規模應用場景。同時，安全性、儲存能力，也是高壓氣態運輸方式的不足之處。</p><p>理谷新能源專注於以甲苯為載體的有機液體儲運氫方案。該公司方面介紹，有機液體儲氫規模化單位投資強度較小，儲運條件温和，可長距離運輸和大規模長週期儲存。尤其是「甲苯—甲基環己烷」這條技術路線，不僅載體甲苯的價廉易得，亦可完全嫁接現有油氣產業鏈，且國外已有唯一的成功商業案例，是具備大規模商業化可行性的技術路線。</p><p>36 碳瞭解到，<strong>理谷新能源採用有機液體甲苯—甲基環己烷為載體，可在較温和的條件下，實現加氫—儲運—脱氫的循環過程。</strong>具體來説，該公司利用甲苯與氫氣發生加氫反應，生成甲基環己烷，後者是一種穩定的石油深加工產品，並且是汽油的一種主要成分，整個儲運產業鏈非常成熟，可利用一般化學品槽車運輸至下游用氫端。在用氫端，甲基環己烷發生脱氫反應，生成甲苯和氫氣，氫氣供給於下游，甲苯可循環利用或就地銷售，實現二者聯銷。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_cbf0530f810549aeb5b731915b7c7316@5423464_oswg117315oswg554oswg372_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企業供圖</p><p>值得一提的是，相較於其他有機載體，國內甲苯的年產量可達近千萬噸，且已經形成了成熟的產運銷鏈條，可以為氫儲運提供穩定、低價的介質原料供應保證。在儲氫密度方面，理論上，甲苯質量儲氫比為 6.2%，儲氫密度為 47.4g/L，這意味着通過化學品槽車滿載，便可實現噸級以上氫氣的長距離運輸——這也是理谷新能源選擇以甲苯為載體的主要原因。</p><p>理谷新能源方面透露，<strong>公司的關鍵核心技術是甲基環己烷的脱氫催化劑，目前已解決催化劑的成本、反應選擇性、壽命等問題，脱氫催化劑已實現高效連續式脱氫超 8000 小時，完全達到了產業化應用水平。</strong></p><p>理谷新能源的商業模式是以技術輸出為主，出售工藝包和核心裝備，並與客户共建氫能運營公司，提供技術和資金配套。公司方面透露，計劃在 2024 年下半年完成日加氫/脱氫 200kg-500kg 的商業示範線建設，並進行大規模產業化項目推進。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p>天鷹資本：看好氫能源產業鏈的長期增長潛力，以及液態儲氫方式和長運載具、化工體系兼容適配相對完美性，在現有產業基礎之上協同性地完成氫能源的加入和提取，更有效地進行長距離、大容量氫能源運輸和儲運。</p><p>險峯長青：氫儲運是制約氫產業成本降低和規模化的關鍵問題，也是險峯重點關注的投資方向。在綠色儲氫的多種技術路徑裏，有機液態儲氫非常適合大規模長距離運輸的場景，因其技術研發突破與底層科研和工程化均相關，目前還沒有絕對領先的廠商。</p><p>理谷團隊深耕氫能多項卡脖子技術研發攻堅，兼具豐富、成熟的技術儲備和產業化經驗，在投資後的長期陪伴中，見證了團隊技術精進、人才壯大，創始團隊始終堅守熱忱，上下游多方給予支持信賴。期待理谷邁入新的階段！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬來西亞這六年：從沒有一張二維碼到無現金社會｜投資派</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857241171774339?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 15:40:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;王晗玉</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;潘心怡</p><p>5 月底的一次前往吉隆坡的出差中，由於航班抵達時間晚了兩個多小時，黎國威原定於下午 2 點需要到公司召開的溝通會，臨時改為線上會議。</p><p>黎國威常駐新加坡，是螞蟻數科國際業務相關負責人。他想在酒店完成電話會，不過最終由於異常卡頓的信號問題，只能取消。</p><p>受限於地理條件，馬來西亞的數字基礎設施不算發達。據 RCR Wireless News 報道，至去年 9 月，馬來西亞 5G 網絡覆蓋率為 68.8%，但 5G 採用率為 4.2%。</p><p>慢慢吞吞的馬來西亞人和追求效率的互聯網也總顯得不那麼「搭介」，就在六七年前，整個馬來西亞社會甚至沒有一張二維碼——這個在中國大街小巷早已普及的電子支付方式。</p><p>疫情加速了一切，實體經濟發展空間逼仄的幾年裏，電子支付伴隨網購的普及逐漸被馬來西亞消費者接受。</p><p>黎國威此次拜訪的客户之一，是馬來西亞市佔率最大的電子錢包公司 TNG eWallet<strong>。</strong>目前馬來西亞 3200 萬人口中，<strong>已有超過 60% 的用户註冊了 TNG eWallet</strong>——它在生活中更被熟知的叫法是 Touch'n Go。</p><p>搭上數字經濟快車，馬來西亞正正駛入「無現金社會」。當追求高效的互聯網文化遇到熱帶城市的「不慌不忙」，一種温吞和疾馳的衝突油然而生。</p><p>如果去當地旅遊，導遊大概率會不止一次地提醒，遇到慢悠悠的服務人員時儘量不要着急上火催對方，因為一催他們就容易慌，一慌動作就更慢。</p><p>延伸到數字經濟上，慢有時候就等於「卡頓」。典型的案例是 2020 年 3 月和 4 月，兩次海底電纜故障，讓馬來西亞陷入全境網速變慢的困擾之中。</p><p>「慢」的對立面則是，如今馬來西亞的城市居民基本可以不帶錢包出門，背後的新零售電商、直播帶貨、網店和社交媒體銷售平台一派欣欣向榮，加速向前。</p><p>儘管馬來西亞數字經濟的體驗感時常出現「卡頓」，但經驗告訴中國企業，一旦嚐到便捷支付的甜頭，消費習慣就很難回頭了。</p><p>解決「卡頓感」，螞蟻數科這樣的科技公司在馬來西亞能做些什麼？</p><h3><strong>空白：六年前沒有一張二維碼</strong></h3><p>馬來西亞的電子支付故事要從政府一次性發放 50 多張電子支付牌照説起。</p><p>回憶起當時的場面，Touch'n Go CEO Alan Ni 形容那像一場「百團大戰」。首先，拿到牌照並最終推出的電子錢包就有 38 個，其中包括 Touch'n Go、GrabPay、ShopeePay 等。</p><p>其次，這 38 家競爭者不乏背景雄厚的股東，如 Touch'n Go 的第一、第二大股東分別是馬來西亞第二大銀行 CIMB 和螞蟻集團，GrabPay 的投資方有 Uber、軟銀、滴滴出行，ShopeePay 則背靠東南亞著名電商 Shopee。</p><p>這一背景下，不少電子錢包在上線之初就各有自己的優勢領域。如 GrabPay 天然就有網約車的場景優勢，ShopeePay 擁有電子商務的流量入口，Touch'n Go 則藉助國民度超高的預付卡（類似公交、便利店一卡通）率先在加油站、高速公路收費站等場景推廣自己的電子支付。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_63a206ec5a234f2d919686705e84c90f@5623968_oswg162277oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">如今在高速公路收費站、停車場等場所已有電子錢包專用通道，攝圖：36 氪</p><p>不過在習慣刷卡支付的馬來西亞，真正深入線下推廣電子錢包，<strong>仍經歷了走街串巷説服中小商户的「地推期」和利用補貼吸引用户的「燒錢期」</strong>。</p><p>轉折點出現在 2019 年，當年馬來西亞財政部為減輕年輕人開支負擔、支持實體經濟，專門推出「ePemula 計劃」，通過四個本地電子錢包向特定年輕人發放津貼。&nbsp;</p><p>政府的財政補貼令正在艱難拓客的電子錢包短時間內迎來大量用户下載。以 Touch 'n Go 為例，用户下載完成後，需在線完成身份認證才能領取補貼。<strong>這意味着電子錢包在短期內將面臨一個流量高峯</strong>。</p><p>Alan Ni 回憶説，當時 Touch'n Go 幾天之內就有上百萬人要做身份認證。流量峯值下，如何維持系統流暢運行且保證較高準確度，成為 Touch'n Go 上線以來的大考。面對這項挑戰，Touch'n Go 選擇與螞蟻數科合作，藉助後者 ZOLOZ 的核心產品 eKYC（在線身份認證）技術，完成大量用户的身份認證。</p><p>據瞭解，eKYC 可實現用户全自助、無人工幹預完成「在線身份認證」，實人認證準確率達到 99.9%，將原本至少一週以上的註冊時間，縮短至 3 分鐘。</p><p>藉助 eKYC 技術，Touch'n Go 也在「ePemula 計劃」期間獲得了領先超車的機會。據其 CRO Foo Yeong Jin 透露，Touch'n Go 在這個項目中市佔率佔到 70%，最終獲客 500 萬。</p><p>「我們向馬來西亞央行證明瞭兩件事，<strong>第一我們能夠接得住大流量</strong>，這個系統沒有垮；<strong>第二認證的準確率很高</strong>，沒有用户抱怨。」Alan Ni 補充説，Touch'n Go 也成為馬來西亞第一家獲央行批准使用在線身份認證的電子錢包。</p><p>目前 Touch'n Go 在馬來西亞市佔率約為 60%，在用户量這一層面，是馬來西亞最大的電子錢包——在該國 3200 萬人口中，已有超過 2700 萬人註冊 Touch'n Go<strong>。</strong></p><p>而根據 PayNet2022 年的數據，當年馬來西亞已有 78% 的人擁有多個電子錢包。<strong>移動支付的發展在一定程度上加重了其他各個行業推動數字化轉型的迫切心情。</strong></p><p>黎國威對這一趨勢感觸頗深。最近幾年，他的工作是把螞蟻集團在中國大市場中磨練的最佳實踐和技術能力以產品形式輸出給海外客户。去年其負責的國際市場業務增速達到 300%，東南亞六國是業務主力之一，馬來西亞則聚集了一批標杆客户。</p><p>回想與當地客户建立合作的過程，黎國威説很多都是「一拍即合」，<strong>雙方決定合作的時間非常快</strong>。</p><p>成立至今已有 50 年的 Kenanga Investment Bank Berhad（肯納格投資銀行，以下簡稱「KIBB」）是馬來西亞的頭部投行。去年，黎國威在瑞士的一個研討會上遇見該集團董事總經理謝偉良，談及靠數字化方案提高投資者理財效率的想法時，雙方「一拍即合」，當下即敲定合作意向。</p><p>「我們在 6 月見面，8 月很快簽訂了合同。」謝偉良説。而簽約後約 4 個月，黎國威的團隊就完成了合作方案中底層技術的搭建。</p><p>目前，KIBB 的綜合金融服務 APP KDI Go 即將上線。這也是 KIBB 與螞蟻數科此次合作的重要產品。</p><p>簡單來説，KDI Go 就是將 KIBB 過去幾年陸續推出的股票經紀、智能投顧、電子錢包、外匯兑換等多項數字產品整合嵌入到一個超級 APP 中。用户通過一個 KDI Go，就能使用 KIBB 的各項數字服務。</p><p>而此前的六七年間，KIBB 的多個數字產品分散在各個獨立的 APP 中，同一個用户使用 KIBB 的金融服務，需要註冊、登錄多個不同的 APP 來回切換。</p><h3><strong>反差：從「只有一個網站」到「超級 APP」</strong></h3><p>一個一站式的金融投資平台，在馬來西亞的金融行業數字化過程中，無異於一個行業超級 APP。</p><p>謝偉良提到，如果用户投資多個資產類別，<strong>以前需要用複雜的 Excel 來處理、統計整體收益</strong>，但通過 KDI Go 的整合 APP，所有投資組合都能一目瞭然。</p><p>這種超級 APP 的概念在中國金融界並不陌生，但在馬來西亞，KDI Go 則將是第一個綜合金融服務 APP。</p><p>一方面，當地監管層需要投入更多時間瞭解超級 APP 的邏輯和潛在風險，以建立安全可控的審批規則；另一方面，金融機構也需找到一個既掌握了成熟技術又已經過高併發、高負載的市場條件驗證的合作伙伴。</p><p>無獨有偶，在另一個傳統領域——房地產界——馬來西亞也剛迎來第一個超級 APP。</p><p>S P Setia 是目前馬來西亞銷售規模最大的房地產集團，開發業務涉及住宅、基礎設施、商業綜合體等業態。今年 5 月，其與螞蟻數科端雲一體一站式移動開發平台 mPaaS 合作的智慧社區超級 APPSetia Go 正式上線。</p><p>與國內房地產企業在 2018 年、2019 年前後紛紛推出自家 APP 的想法類似，S P Setia 也是希望藉助 Setia Go 增強與業主、消費者的交互和情感聯結，以此拓展房地產業務的邊界。</p><p>目前這個 APP 內聚合了多個如家政服務等相關的初創公司，用户可一站式管理房產、參與開發商組織的優惠活動。</p><p>在技術層面，&nbsp;螞蟻數科 mPaaS 向 S P Setia 提供提供了一系列模塊化工具和組件，使開發人員可對業務應用進行模塊化改造。</p><p>據悉，原版本 APP 更新需要等待應用平台 1-2 周的上架流程，但因小程序架構帶來的無感更新能力，現在更新時間已縮短至半小時。</p><p>而在業務層面，SP Setia 將藉助 mPaaS 優化房產管理、購房交易、營銷推送、會員權益等功能，進一步活躍用户生態。未來，<strong>SP Setia 對 Setia Go 的計劃是能夠為集團直接貢獻營收</strong>。</p><p>這個期待，即便在當下的中國，能實現的房地產企業也少之又少。除了技術層面的原因之外，兩國數字經濟發展階段的不同，<strong>也讓馬來西亞各行的頭部企業更容易抓住第一波紅利</strong>。</p><p>如在中國，各領域佔主要地位的 APP 大多是由獨立的第三方成立，如聚焦房產經紀的貝殼找房、在線旅遊服務的攜程等，房企、文旅集團則幾乎是在倒逼中開啓自己的轉型。相比之下，馬來西亞似乎正好相反，<strong>行業類 APP 先在頭部企業中醖釀，其後才推動社會化轉型</strong>。</p><p>對於這樣的差別，黎國威亦認為是發展階段不同帶來的現象。「目前東南亞也有綜合性的超級 APP，比如 Grab、Air AISA，但行業 APP 還得由（頭部）企業來帶領這個趨勢。因為他們有的是客户羣、品牌、客户的信任，通過超級 APP 再讓客户能去購買或者享用其他附加值服務或生態服務，會有帶動效應。」</p><p>他認為當前階段馬來西亞多個行業的數字化轉型路徑還要靠當中的佼佼者來帶動，<strong>但後期不排除有類似行業綜合性的超級 APP 出現</strong>。</p><p>不過跳出「佼佼者」的視角，將目光投向馬來西亞更廣大的中小企業羣體，他們對於數字化的認識還相對初級。</p><p>陳家興是馬來西亞區域策略研究所（CROSS）的智庫署理主席，他就指出，根據馬來西亞中小企業局的調研報告數據，在 2020 年，<strong>有 77% 的中小企業對數字化的理解仍停留在只有一個公司網站這樣最基本的階段</strong>。</p><p>這種反差或許是當地的狂奔與温吞共存的另一種體現。</p><h3><strong>快車：數字建設狂奔</strong></h3><p>如廣大中小企業一樣，現今馬來西亞廣大網民對於互聯網的認知也相對初級。</p><p>儘管吉隆坡大街小巷的商户已經貼滿 Touch'n Go 甚至是 Alipay 的支付標識，但除了移動支付外，馬來西亞人對於數字應用的使用更多還是在娛樂層面。</p><p>陳家興曾做過數字經濟的調研項目，他也表示，目前馬來西亞的家庭使用互聯網，<strong>主要都是進行一些如社交網絡、下載圖片、娛樂休閒、玩遊戲等活動</strong>。</p><p>「他們對於互聯網的認知和應用還不太足夠，雖然互聯網、智能手機的普及率比較高，但是一些小程序還不太能掌握。」陳家興説。</p><p>KIBB 推出 KDI Go 後的關注點也是馬來西亞用户對這個超級 APP 的熟悉度。「雖然金融服務是我們的重點，但（現階段）我們會更加註重去教育用户使用超級 APP，因為在我們金融行業沒有太多人接觸過這一塊。」KIBB 的董事總經理謝偉良坦言。</p><p>擴大到產業層面，Touch'n Go 的 Alan Ni 也認為，馬來西亞的數字支付已經相對成熟，但是用電子錢包或電子平台來做金融服務，還處在早期階段。</p><p>此外，前述多位政府、企業人士均提到，當前制約馬來西亞發展數字經濟的一大障礙是人才儲備不足，尤以 AI 類為甚。</p><p>如 Touch'n Go 就在中國的杭州、武漢設有兩個基地，兩地共有 100 多名員工。Alan Ni 解釋説：「我們想做的事情要在馬來西亞當地找一些有經驗的人才非常難，中國因為人才庫比較大，招人相對容易一些。」</p><p>面對人才缺口，當地政府正投入更多資源試圖改善這一現狀。</p><p>去年，馬來西亞成立了「數字化轉型部」——目標是在未來 10 年將馬來西亞打造成為躋身全球前 30 大經濟體，並將該國發展成區域數字中心。今年，當地又成立了第一個人工智能院校。</p><p>過去五年，當地政府還曾先後出台《國家數碼網絡計劃》《馬來西亞數字經濟大藍圖》《全國電子商務策略路線圖 2.0》《馬來西亞數字催化計劃》《數字遊牧區域樞紐計劃》等一系列數字經濟促進計劃。</p><p>另一方面，當地數字化應用的普及率則在近年快速提升。</p><p>此前在 2019 年，Alan Ni 提到馬來西亞的電子錢包普及率較低，信用卡相對稍高一點。但疫情之後，信用卡、借記卡普及率增長了約 10%-15%。<strong>電子錢包則增長了約 40%-50%</strong>，差不多是信用卡、借記卡的 3-4 倍。Touch'n Go 基本每年以 100% 的速度增長。</p><p>根據馬來西亞統計局公佈的數據，馬來西亞電子商務附加值產業市場規模已從 2015 年的 891 億馬幣，至 2021 年擴大到 2011 億馬幣。馬來西亞數字消費人口在 2022 年也達到了 2500 萬人。</p><p>同時，<strong>數字科技企業正成為馬來西亞年輕一代的「夢中情廠」</strong>。</p><p>過去每年馬來西亞都會組織大學生票選最想加入的公司，去年金融科技類公司中票選的第一名是 Touch'n Go，第二名是 Grab（東南亞網約車和送餐平台公司），第三名是 Shopee（東南亞跨境電商平台）。</p><p>實際上，回看中國的數字化發展，市場中也是先出現阿里巴巴這樣的公司，經歷電子商務等業務的錘鍊，才有螞蟻集團這類將實踐經驗轉化為產品輸出給各行各業的金融科技公司。</p><p>對標到馬來西亞，儘管當前網民習慣、數字金融服務還在初級階段，但伴隨數字應用普及率提升以及年輕一代的更多關注，未來也將產生更多如中國市場中已有的產品類似的服務。</p><p>Alan Ni 即透露 Touch'n Go 後續還計劃推出類似花唄這樣的服務，目前公司內部技術層面已完成開發，主要需等待審批等外部流程；KIBB 也透露，在接下來的兩三年，公司將在 KDI Go 平台內繼續推出 7-10 個產品。</p><p>Alan Ni 説，「我覺得現在在中國看到的事情，<strong>可能後面五六年在馬來西亞也會變成現實</strong>。」</p><p>在馬來西亞，走過二維碼空白的時代，更多政府資源、頭部企業以及年輕人的目光投向了數字藍海更深處。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240711/v2_090100750fc8428a90efbb955d768743@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>淘天集團弱化絕對低價戰略，不再強推「五星價格力」｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2855796602096257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 14:45:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜彭倩</p><p>編輯｜喬芊，楊軒</p><p>36 氪獲悉，淘天集團在 618 結束後（6 月底）召開了一場商家閉門會，一線業務高管到場參與，會上明確幾項變化，將於下半年正式實施。</p><p>一個核心變化是淘寶弱化了絕對低價戰略，自去年起搜索權重按照「五星價格力」分配的體系被弱化，更強調按 GMV 分配。據 36 氪瞭解，今年上半年，許多類目的五星價格力已逐一取消。</p><p>「五星價格力」是淘寶自創的一個價格力評估體系：根據單品在淘寶內外同款商品的價格情況，給出 1-5 的星級，以此判斷單品在整個市場的價格是否具有價格優勢。在這種體系下，商品的價格越低，流量會越高。</p><p>「未來不會一味把五星價格力這套邏輯強推給所有商家了，只是讓適合的且有意願的商家來參與。」一位淘寶內部人士告訴 36 氪。</p><p>今年淘寶考核的重點也轉變為 GMV（交易金額）、AAC（平均消費金額），而不再追求由低價帶來的高 DAC（訂單量）。</p><p>據 36 氪瞭解，今年年初，淘天集團 CEO 吳泳銘已在內部明確要以 GMV 為第一指標、迴歸貨架電商。此番改革五星價格力指標，也是執行這個指令的具體業務動作。</p><p>電商平台的流量分配主要有兩種邏輯，一種是按照轉換率分發流量（即拼多多邏輯）， 一種則是按照 GMV 分發流量（即淘寶邏輯），前者鼓勵以低價換更高的訂單量，而後者則會把客單價也納入考量。</p><p>不妨舉個例子來説明。假設 1 雙耐克鞋是 500 元，1000 個 UV，轉換率是 5%，就是 500*5%*1000，銷售額就是 25000 元。 還是這個鞋子，但是是仿版或平替，200 元，1000 個 UV，轉換率是 10%（價格更便宜轉換率更高），200*10%*1000，銷售額就是 20000 元。前者在淘寶上有更高的排名，因為 1000 個 UV 轉換了 25000 元的銷售額，後者在拼多多上有更高的排名，因為 1000 個 UV 轉化率達到了 10%。</p><p>事實上，在 2023 年初前淘天 CEO 戴珊提出價格力戰略時，淘天集團內部就有不少反對的聲音，認為這樣會導致淘天失去原有的優勢。<span style="letter-spacing: 0px;">「用户肯定是圖便宜，這是無疑是很穩定的需求，但追求絕對的低價是沒有辦法和拼多多比的，無非是給商家增加壓力。」一位淘寶員工稱。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">實際上不止商家，連部分用户也適應不了，尤其是那些習慣消費品牌的用户。在採用五星價格力為低價商品引流後，這類用户搜索品牌產品時，也會優先刷到品牌工廠店和代購店，因為他們價格比天貓官方旗艦店要有優勢，但是這類店鋪的商品質量很難保證，甚至會出現仿品，這會讓消費品牌的用户覺得淘天的假店變多了，極大影響了用户體驗。</span></p><p>這部分用户在淘天的數量十分可觀，如何服務好這羣用户對淘天來説十分關鍵。36 氪獲悉，至 2024 年 6 月，僅 88 VIP 就達到了 3627 萬人，ARPU 值超過 6 萬元，今年產生的 GMV 將在 2.3 萬億以上，他們為淘天貢獻了超過四分之一的 GMV。</p><p>不過，弱化按價格分配流量不等於不做低價，而是需要更有針對性。</p><p>通常消費者對於品牌商品有更強的比價需求，他們當然不希望自己在淘天買到的品牌商品會比在京東和拼多多的貴，因此五星價格力指標在品牌商品裏依然有所保留。同時針對這類品牌商品，淘天平台也加大了百億補貼的力度。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">而相對低價的白牌商品供給，淘天也在持續擴容。淘工廠今年推出了「黑標店」，想要將拼多多上銷售額破億的商家都引進來；1688 將於今年下半年接入淘寶的一級流量入口，優質工廠可以以半托管的形式在淘天做生意。另據 36 氪瞭解，淘天</span><span style="letter-spacing: 0px;">也將在今年下半年開始引入更多具備價格優勢的「抖品牌」和「快品牌」。</span></p><p>價格力戰略之外，淘天還在針對「用户為先」做出運營細節的優化，例如<span style="letter-spacing: 0px;">用 PXI 指標替代 DSR 成為影響搜索權重的指標，目前已經處於灰測階段。</span></p><p>DSR 指數是淘天沿用了近 10 年的評分體系，主要用來評估「店鋪」，決定店鋪在搜索中的權重，營銷活動中的報名門檻和政策傾斜。此外 DSR 也是消費者除店鋪等級以外用來初步判斷店鋪靠譜程度的指標。</p><p>PXI 指數的評估對象則是「商品」，指標也會更加細化、如商品差評率，延遲發貨，缺貨率，物流差評，非主觀原因退款，投訴訂單量等，得分區間為 0-100 分，後續將會應用於手淘搜索、猜你喜歡、廣告投放等場景，得分越高商品曝光機會越大。</p><p>一位商家告訴 36 氪：「以前如果 DSR 低了只會給你限流，但是現在 PXI 如果分數高會給你流量獎勵，這讓商家做服務和體驗的動力更足。」</p><p>阿里巴巴曾抓住時代機遇，創造了一個至今都佔據市場份額第一的電商王國，但進入新的時代，阿里巴巴受到了不小的競爭壓力，在先後跟進對手內容化戰略、低價戰略之後，淘天正在尋找更適合自己的路線圖。</p><p>（36 氪作者王毓嬋對本文亦有貢獻）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>對話 CFB 集團許惟掄：DQ 漢堡中國首店落地，賽道入局的變與不變</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2855907155413640?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 12:00:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>漢堡，一門熱鬧的好生意。</p><p>前腳各類本土漢堡品牌品牌湧現，後腳各方餐飲巨頭紛紛下場。而就在不久前，上海南京西路商圈中，一家漢堡品牌門店的開業吸引了行業與大眾共同關注。</p><p><strong>7 月 11 日，DQ BLIZZARD &amp; BURGERS（以下簡稱 DQ 漢堡）中國首店落户上海，開業首日即排起長龍。</strong>上海的消費者從不吝嗇於自己的時間，但願意排隊的前提是，品牌或是產品足夠吸引他們來線下打卡，能夠收穫到足夠價值的情緒與社交貨幣。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6240,4160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_0387002908c74165968d58f30d5933f2@16805102_oswg1729752oswg6240oswg4160_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 漢堡中國首店開業</p><p>在中國消費者的心智中，DQ 似乎與冰淇淋是強綁定。而如今 DQ 入局中國市場的漢堡賽道，背後又有哪些思考？而 DQ 漢堡首店選擇在餐飲極其激烈的上海，又出於什麼考慮？</p><p><strong>帶着問題，我們找到 CFB 集團 CEO Alan（許惟掄），試圖從這家手握 DQ、棒約翰 PAPA JOHNS、Brut Eatery 悦璞食堂、金玡居等品牌中國運營權的餐飲巨頭裏，找到答案。</strong></p><h2><strong>老牌玩家入局中國，看準賽道潛力</strong></h2><p>正如席捲在各個電商平台上的「低價」戰爭一樣，整個餐飲市場同樣在面臨着單價或者説客單價的下滑。</p><p>這是由於競爭環境的激烈，以及消費意願、收入期望等多方面導致的結果。「或許整個 2024 年都會維持這種情況 。」在許惟掄與其團隊看來，至少在連鎖餐飲市場，消費單價下行狀況非常明顯。也正因此，連鎖餐飲品牌在供應鏈成本、目標客户消費區間定價以及品牌定位本身，都開始面對着一次來自於宏觀環境和微觀市場同期進行的考驗。</p><p>解題思路有很多。走薄利多銷的低價路線，圍繞加盟經銷體系做文章是一種；跳脱原有品類尋找新增量又是一種。</p><p><strong>而漢堡作為餐飲的賽道特殊性在於，在中國市場的大眾接受程度足夠高，並且市場潛力還在不斷釋放。</strong>QYResearch 數據就認為，直到 2029 年之前。中國餐飲市場的漢堡賽道都將保持有足夠的增長機會。</p><p>不過，就目前的市場情況來看，漢堡賽道在低價快餐連鎖和高價概念品牌之間存在空隙。</p><p>中國消費者，並不會排斥吃漢堡。甚至在節奏較快的當下，漢堡不失為一種極具性價比的主食選擇。問題只是在於，是吃麥當勞、肯德基、德克士等熟悉的平價老面孔，還是漢堡王等價格稍貴一點的專精連鎖，抑或動輒近百的諸多網紅品牌。</p><p><strong>然而，在價格和口味之間，似乎還缺少着一個區間的匹配。「可以理解為質價比。」許惟掄指出，因為 CFB 集團在供應鏈與原物料質量標準要求較高，必然會拉高成本，所以選擇中價位的路線 CFB 集團會更為擅長，</strong>「以同樣是我們運營的棒約翰舉例，我們不會去追逐極致的低價，但我們必須保持在合理的中價位。」</p><p>這也是 DQ 漢堡選擇在此時入局中國市場的背景原因。和中國消費者認知有些出入的是，就全球市場而言，DQ 本身不僅是冰淇淋品牌，更是知名的漢堡冰淇淋融合餐廳。</p><p>其在漢堡產品方面的經驗，遠比許多人想象的久遠。早在 1957 年，有着 20 年漢堡研發經驗的 Jim Cruikshank 為 DQ 成功研發出第一顆漢堡。</p><p>就公開數據顯示，截至 2023 年底 DQ 品牌全球已有近 7000 家門店，其中 4000 家門店為漢堡餐廳。平均每家店每天接待超過 300 名顧客。在美國、加拿大、中東地區一年賣出超過 2 億顆漢堡。</p><p>而在中國手握約 1300 家 DQ 冰淇淋門店的 CFB 集團，和 DQ 品牌總部尋求在中國市場尋找新增量，似乎也就成了應有之義。但需要釐清的是，初期 DQ 冰淇淋與 DQ 漢堡在中國市場的門店定位並不相同。</p><p><strong>「初期可能 DQ 漢堡門店的絕對數量並不會很多，我們更願意把它定位在 DQ 旗艦店這樣的類型。」許惟掄介紹。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5547,3698" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_466125395d1a440ca98b671008e46a88@16805102_oswg1768187oswg5547oswg3698_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 漢堡中國首店門店</p><h2><strong>有堅持的漢堡產品，瞄準質價比</strong></h2><p>在此時進軍中國市場，並不是拍腦門的臨時起意，而是橫跨數年的漫長準備。2016 年，許惟掄接任 CFB 集團 CEO，此時 DQ 等品牌在中國市場的困境是，沒有跟上外賣渠道的興起和數字化轉型的發展，甚至在門店和產品創新維度也缺乏效率。</p><p>而在其接手之後，迅速調整品牌策略，DQ、棒約翰等品牌開始「起死回生」，甚至在餐飲行業廣泛受到影響的疫情期間，其依舊保持着高速增長。就其公佈的數據來看，僅 DQ 品牌旗下門店，在 2021 年的單店營業額對比 2019 年增長超過 20%，整體營業額增長更是在 35% 以上。</p><p>此時的 DQ 門店，還是以冰淇淋產品為主的小店。CFB 集團和 DQ 品牌總部一起思考的問題是，在中國市場，DQ 要向何處要增長？「DQ 漢堡，就是我們想到的方式。」許惟掄表示，但在美國、加拿大和中東市場之外，DQ 並未大幅拓展過漢堡業務，中國市場的龐大體量和潛力，又要求着入局者必須慎之又慎。</p><p>「所以在這段時間裏，我們做了大量的調研工作，來尋找符合中國乃至亞洲消費者的餐品口味、餐廳設計、產品包裝的定製服務。」許惟掄透露，<strong>DQ 品牌總部甚至將中國市場的探索當成下一步全球化戰略的試水，雙方共同探索，全力尋找 DQ 漢堡店在中國的最大可能性。</strong></p><p>就人羣定位來看，DQ 漢堡的定位在中價位，普遍要比平價連鎖品牌價格要高。「這決定了 DQ 漢堡門店必須以大店甚至旗艦店的形態出現，我們會選擇最好的 A 級物業商圈來匹配對應消費力的人羣，當然人羣的屬性要符合 DQ 的定位 FEEL THE FUN 的年輕化（心裏狀態）特性，這是我們的想法。」</p><p><strong>具體到實際產品，DQ 漢堡在延續傳統 5:3:2 的黃金比例之外，又在食材上下足了功夫。為此，CFB 集團和 DQ 總部進行了超過 8 輪的消費者口味測試，尋找更符合大眾口味的最優解。</strong></p><p>以牛肉漢堡為例，其肉餅採用 100% 澳大利亞進口安格斯谷飼牛肉為原料，手拍現煎；再搭配高含量新西蘭進口黃油的布里歐修面包與甘甜鮮嫩的奶油生菜，這三項漢堡最重要食材的選擇，可謂是目前連鎖漢堡品牌中成本最高的，搭配其中價位的價格，致力追求最高質價比。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3000,2973" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_7d0c37987f824fd29ddd445f7cd9b724@16805102_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 牛肉漢堡</p><p>而選擇上海作為入局切入點的原因也很直接，除了上海本身的城市傳播勢能較高之外，就城市對於西式餐飲的接受程度來説，上海屬於第一梯隊，「而上海激烈的市場更能檢驗產品和品牌的真實實力。」在許惟掄看來，主打中價位、重品質的 DQ 漢堡門店，恰好是補足了當下漢堡領域的市場空白。</p><h2><strong>融入城市的限定口味，對話挑剔的年輕人</strong></h2><p>在南京西路商圈 DQ 漢堡首店開業之前，就已經受到了大量消費者與行業的關注。一方面，是 CFB 集團在門店裝修期間，在圍擋上以階段式更新的方式，逐漸透露出 DQ 將要入局漢堡的消息。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1200,800" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_119589232d1246cf8ee21d3c35777c5b@16805102_oswg727209oswg1200oswg800_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 漢堡首店圍擋階段式更新</p><p>畢竟，作為在中國耕耘多年的品牌，DQ 本身就積累了相當多的用户受眾。DQ 在近年來的營銷動作，比如頻繁與熱門 IP 聯名及推出無數在抖音上販售破百萬份的爆品，本就為 DQ 聚集了相當體量的市場關注。</p><p>另一方面，則是 CFB 集團和 DQ 總部為了更好地打開中國市場，也體現出品牌方對於當地消費者的尊重，推出了城市限定口味策略。<strong>以上海為例，在經過多輪篩選後，其推出了上海辣醬油風味的炸安格斯牛肉堡。</strong>而在開業前期，DQ 漢堡上海限定口味的信息，早已在社交媒體上廣為流傳。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_127c2329fb7e47eeb619eb82d723b8f1@16805102_oswg1395140oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 漢堡推出的上海辣醬油風味的炸安格斯牛肉堡</p><p>而 DQ 首店的現場設計，同樣吸引了大量注意。除了利用品牌精神「FEEL THE FUN」設計出更符合年輕審美的風格之外，搭配滿載品牌視覺要素的產品包裝以及周邊等，又讓習慣於傳統 DQ 小店體感的消費者打破認知。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6240,4160" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_b68aa0d70067456dbe5e9d9d3cd33cee@16805102_oswg1655685oswg6240oswg4160_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DQ 漢堡中國首店開業</p><p><strong>「對於首批門店，我們在商業上追求的是建立合理盈利的門店模型。」</strong>在首店之外，DQ 漢堡在今年還將在上海其餘兩處核心商圈落地，各自圈定的目標人羣並不相同，既有更潮流、更年輕的 Z 世代羣體，又有相對都市白領的社會主力。這是一次持續到今年年底的實地測試，來測試品牌、產品和人羣之間的真實對應屬性。</p><p>這也意味着，DQ 漢堡在今年內不會擴張到其他城市。「這也是我們的一個發展策略。」在許惟掄看來，天女散花式的快速擴張，並不符合 DQ 漢堡的定位與調性，也不符合 CFB 集團的商業邏輯，它更願意將 DQ 漢堡店當成一個城市進一步瞭解 DQ、認同 DQ 的窗口，這也是會推出城市限定風味漢堡策略另一重意義。</p><p>更為確定的節點，是在 2025 年。DQ 漢堡將在總結經驗後，加速拓展市場，主要方向還是在一線城市以及消費活力旺盛的強二線城市。</p><p>漢堡這條熱鬧的賽道上，又多了一位重量級的選手。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI 縮短金屬材料研發週期，「創材深造」拿下頭部新能源車企訂單 | 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2856470681865097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 09:40:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>材料作為人類社會的基礎資源，一直是許多顛覆性技術革命的核心要素，其發展對推動產業升級和社會發展起到關鍵作用。&nbsp;</p><p>但在傳統的材料研發過程中，由於該技術門檻高、時間週期長、工程量大等原因，往往需要 10 年乃至 20 年的開發時間，難以滿足當下產業發展對多種材料的需求。&nbsp;</p><p>根據工信部、Choice 數據顯示，當前我國高端新材料自給率較低，進口材料佔比高達 84%；其中，關鍵材料依賴進口率為 52%，高温合金進口率也達到 50%，國產化替代需求強烈。&nbsp;</p><p>近年來，隨着 AI、大數據、物聯網等技術在材料領域的應用，以「大數據+AI」為標誌的數據驅動，已成為材料科學發展的第四範式。材料的研發、生產、銷售和應用邁向智能化發展階段。&nbsp;</p><p>通過大量數據的採集和訓練，許多企業嘗試將 AI 引入到材料的設計和研發工作中，從而提升研發效率，降低材料的研發成本。&nbsp;</p><p>硬氪近日接觸到創材深造（蘇州）科技有限公司（以下簡稱「創材深造」），正是一家專注 AI+高端金屬材料產業化的公司。&nbsp;</p><p>「創材深造」成立於 2021 年 2 月，公司基於材料計算、材料信息學、機器學習、深度神經網絡等技術，用 AI 加速高端金屬材料的研發及產業化落地；同時還提供產品獨立研發、樣品設計、金屬粉材、生產加工、質量檢測和性能分析等一站式服務。&nbsp;</p><p>與大多數 AI+新材料公司不同，其業務結構以銷售軟件和承接研發訂單為主；而「創材深造」聚焦材料本身，專注於研發金屬材料產品，進行材料的生產和銷售。&nbsp;</p><p>目前，「創材深造」已研發有多款高端金屬 3D 打印材料和高性能壓鑄鋁材料，並進入批量生產階段。&nbsp;</p><p>公司團隊研發人員佔比為 80%，由多位資深算法科學家和材料科學家組成，在材料研發、工藝調優、算法設計、機械設計、金屬壓鑄和成品質量檢測等領域擁有豐富的技術積累和產品落地經驗，具備批產交付能力。&nbsp;</p><p>為解決材料研發週期長等問題，「創材深造」基於自主研發的高通量設備，可以將實驗過程相關數據進行標準化、流程化和自動化採集，確保生產出高質量的數據；同時在研發過程中，公司還部署了高通量實驗室和工業級大數據平台，可以支持全流程數字化的開發工作。&nbsp;</p><p>以高温合金為例。高通量實驗室通過機器學習和深度學習技術，收集了大量實驗和數據，隨後由團隊成員搭建一套適用於高温合金材料的生成模型算法，並進行材料測試和性能優化工作。&nbsp;</p><p>可以看到，「創材深造」提出的這套基於 AI 驅動的研發模式，其優勢在於開發速度更快、週期短；對比傳統實驗室模式至少 5 年的研發期，「創材深造」僅需半年即可完成 3 到 5 款新材料的研發，大幅降低了企業的研發成本。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,220" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_a4b718b4bea7487eb71290dca36e5ee7@6022551_oswg78988oswg1080oswg220_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">高通量平台流程圖&nbsp;</p><p>此外，AI 技術在數據處理上與工藝參數也更為一致，算法遷移性好，抗擾動能力強，多元素聯調，可以更好地應對真實場景中的擾動。經平台研發所得的材料各項性能，均可達到航空航天等領域的要求標準。&nbsp;</p><p>「創材深造」創始人王澤軒告訴硬氪，「當前，公司 AI 研發平台的可行性已在實際應用中得到驗證。」公司於 2023 年底完成了 3 款先進合金材料管線的研發工作，分別是高温合金、高強鋁合金和壓鑄鋁合金。&nbsp;</p><p>「我們的材料具備完全獨立自主的知識產權，對比進口材料在性能和成本上有一定優勢，可進行國產化替代，有效解決了卡脖子問題。這些材料可以廣泛應用於航空航天、軍工、新能源汽車、消費電子等領域，市場需求巨大。」王澤軒説。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,932" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_b0a2ab78da294c45bb4efd889aedc43d@6022551_oswg904055oswg1080oswg932_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">金屬材料產品圖&nbsp;</p><p>國內客户方面，「創材深造」已同航空航天、軍工等行業標杆客户達成合作，其產品已經進入小批量試製階段；公司還與汽車頭部品牌簽訂了超千萬元的新能源汽車材料訂單。&nbsp;</p><p>當前，許多高端金屬材料仍處在被「卡脖子」階段，國產替代需求逐漸擴大。AI 技術在材料設計方面表現出了巨大潛力，有望推動國內金屬材料市場進一步發展，帶動金屬材料行業走向智能化，實現關鍵材料自主可控。&nbsp;</p><p>截至 2022 年上旬，「創材深造」完成了天使輪和 Pre-A 輪融資，總金額為數千萬元人民幣，資方包括藍馳創投、線性資本、源碼資本。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>出貨量全球第二，虧損近 2 億，「協作機器人第一股」 再衝上市｜IPO 觀察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2856471533456007?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>成立 9 年，深圳市越疆科技股份有限公司（以下簡稱「越疆科技」）向「協作機器人第一股」發起衝刺。近日，越疆科技向港交所遞交招股書，擬赴港上市。國泰君安國際、農銀國際為聯合保薦人。&nbsp;</p><p>協作機器人，是指具有可操作性機械臂的機器人。它們可用於共享空間、或人類與機器人近距離操作時，進行直接的人機交互或協作。自 2008 年丹麥公司優傲機器人（Universal Robots）推出全球首款商用協作機器人以來，湧現了一批協作機器人廠商，行業發展迅猛。&nbsp;</p><p>2015 年前後，國內協作機器人產業正式起步，越疆科技也是成立於這一時期。公司前期的投資方包括深創投、前海股權、中金公司、中國中車等。2022 年越疆科技完成 D+輪投資後，估值達到 35.31 億元。&nbsp;</p><p>越疆科技目前已推出 4 個系列、共 27 款協作機器人，其產品在 3C 製造、汽車零部件、新能源、半導體等領域規模化落地，客户包括了富士康、比亞迪、豐田汽車、三星、寧德時代等。&nbsp;</p><p>從業績來看，過去 3 年，越疆科技年營收從 2021 年的 1.74 億元，到 2023 年提升至 2.87 億元，累計錄得約 7 億人民幣。據灼識諮詢報告，2023 年，越疆科技在協作機器人領域的出貨量排名全球第二、中國第一。&nbsp;</p><p>然而，看似良好的營收情況和表現優異的出貨量，卻未能給越疆科技帶來理想的利潤空間，反之虧損持續擴大。招股書顯示，2021-2023 年，公司年內虧損分別為 4175.6 萬元、5247.7 萬元、1.03 億元，合計虧損近 2 億元。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="753,545" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_e83ec326b8b044e5941f213df86d73db@6022551_oswg176816oswg753oswg545_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">越疆科技 2021-2023 年經營業績（圖源：官方招股書）</p><p>截至 2023 年 12 月 31 日，越疆科技的現金流僅為 2.88 億元，關於盈利預期，公司預測短期內可能繼續產生虧損。&nbsp;</p><p>失血仍在繼續，賬上資金也不容樂觀。前後夾擊下，尋求上市儼然成了越疆科技的救命稻草。&nbsp;</p><h2><strong>連虧三年，多方股東套現離場</strong></h2><p>對比傳統的工業協作機器人和服務機器人，協作機器人靈活度高、互動性強、安全性高，在工業、商業、醫療健康、科研教育分部等多個下游領域應用日漸普及。&nbsp;</p><p>招股書顯示，2021-2023 年，越疆科技營收持續增長，分別為 1.74 億元、2.41 億元、2.87 億元，複合年增長率達 28.3%，營收增長主要由六軸協作機器人貢獻。&nbsp;</p><p>作為越疆科技的高端產品，六軸協作機器人可用於生產線上下料、材料以及碼垛等，適合勞動密集型環境及商業和醫療健康領域。其銷量從 2021 年不足 400 台，到 2023 年翻了六倍、達到 2374 台，佔總營收的 46.8%。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="872,302" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_8eddca42a59c49e0969c0118f0b42535@6022551_oswg98613oswg872oswg302_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">越疆科技產品線營收佔比（圖源：官方招股書）&nbsp;</p><p>虧損方面，三年虧損分別為 4175.6 萬元、5247.7 萬元、1.03 億元；越疆科技將其歸因於鉅額的銷售和營銷開支以及研發開支。&nbsp;</p><p>作為一家技術驅動型企業，越疆科技在 2021 年-2023 年的銷售和分銷開支分別為 6360 萬元、8930 萬元、1.27 億元，佔同年總營收的 36.5%、37.0% 和 44.4%。而公司同期在研發側的投入為 4687.3 萬元、5205.4 萬元、7052.7 萬元，僅佔同年總營收的 26.9%、21.6% 和 24.6%。&nbsp;</p><p>作為對比，國內「人形機器人第一股」優必選招股書顯示，其 2023 年的研發投入佔總營收比重達 46%，遠高於越疆科技。&nbsp;</p><p>期間，越疆科技的六軸協作機器人售價開始連年下滑，平均售價從 2021 年的 6.59 萬元/台，到 2023 年掉到了 5.66 萬元/台，四軸協作機器人、複合機器人銷量也逐漸呈下滑趨勢。&nbsp;</p><p>可以看到，鉅額的營銷開支、不足的研發投入以及產品售價和價格的下滑，已經直接影響到越疆科技的盈利能力。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="853,170" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_9243d2dcdefb4c26a32873fc18b2a514@6022551_oswg78080oswg853oswg170_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">越疆科技開支對比（圖源：官方招股書）</p><p>團隊背景方面，包括創始人劉培超、聯創兼首席科學家郎需林在內，有多名團隊核心成員均畢業於山東大學。&nbsp;</p><p>自成立以來，越疆科技獲得多輪融資，有新的資方加入，期間也有不少股東套現離場。&nbsp;</p><p>2018-2022 年期間，劉培超、郎需林、吳志文、陳慶良、秦墨有限合夥等股東數次轉讓公司股份，套現超 5000 萬元。&nbsp;</p><p>僅 2022 年 10-12 月，就有深創投、紅土創客、松禾成長、上海鐳厲、共青城山般、珠海同道等資方轉讓公司股份，套現 5280 萬元。其中，上海鐳厲和共青城山般不再持有越疆科技股份。&nbsp;</p><p>目前，劉培超仍是公司的控股股東，IPO 前擁有股東大會 31.08% 的投票權。&nbsp;</p><h2><strong>開拓海外市場，加碼 AI</strong></h2><p>事實上，這並非越疆科技首次嘗試上市。&nbsp;</p><p>2023 年 1 月，越疆科技籌備上交所科創板上市，與中金公司訂立輔導協議，並向深圳監管局進行上市輔導備案。但最終未能成行。&nbsp;</p><p>此次轉戰港交所，越疆科技表示，是為了進一步拓展全球業務，同時考慮到港交所能為公司提供獲取境外資本及吸收各類境外的國際化平台。&nbsp;</p><p>由於海外人力成本高、員工薪資上漲困難，因此，以工廠、倉庫等為代表的勞動密集型產業長期面臨着招工難、人員流動性大等問題，企業對機械自動化有極高的替代需求。&nbsp;</p><p>相比於內卷的國內市場，產品出海尋求新機會，也成為了機器人公司商業化的必然路徑。以協作機器人為例，其部署簡單、輕量化、性價比高等特性，在小批量和品類繁多的新業務中，其產線方案的更新迭代速度更快，往往更受客户青睞。&nbsp;</p><p>招股書顯示，除中國市場外，越疆科技的海外業務主要集中在歐洲、美洲及亞太地區。&nbsp;</p><p>自 2021 年以來，四大市場的收入均呈現正增長態勢，公司的海外營收佔比持續提升；其中 2023 年佔比達到 59.1%，較 2021 年增長了 11%。這主要得益於有效的銷售渠道搭建和市場滲透。&nbsp;</p><p>同時在 2023 年，越疆科技也加快了海外業務的大幅擴張，產生了較高的相關銷售和營銷費用。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="780,323" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_2987eebb177e4f4886d45239146afc55@6022551_oswg79575oswg780oswg323_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">越疆科技地區營收佔比（圖源：官方招股書）&nbsp;</p><p>目前，越疆科技的機器人已銷售至全球 80 多個國家和地區，客户包括多家行業龍頭企業和財富 500 強公司。&nbsp;</p><p>出貨量方面，越疆科技去年在全球協作機器人企業中排名第二，市場份額為 13.0%，僅次於丹麥公司優傲機器人；截止今年 6 月，累計售出超過 7.2 萬台，出口量連續 6 年排名中國第一。&nbsp;</p><p>毛利率方面，越疆科技海外市場的毛利率也顯著高於國內。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,389" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_34746bcbd43a488cb81b9c386a0f2adc@6022551_oswg145448oswg750oswg389_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全球協作機器人行業五大市場參與者排名（圖源：官方招股書）&nbsp;</p><p>如今，機器人產業正處於快速增長期。2019-2023 年期間，全球協作機器人市場規模翻了一倍，從 4.66 億美元增長至 10.39 億美元，複合年增長率為 22.2%；預計 2028 年再翻五倍，有望達到 49.5 億美元，前景十分可觀。&nbsp;</p><p>越疆科技在招股書中表示，2025-2029 年，公司還將持續強化海外銷售渠道建設，並計劃成立 3 家海外附屬公司及擴大海外營銷團隊。&nbsp;</p><p>除了開拓市場，越疆科技也在積極加大技術側投入。以其協作機器人平台 X-Trainer 為例，X-Trainer 採用模仿學習神經網絡+視覺大語言模型，僅訓練 2 小時，就獲得了自主刷盤子的能力，對比普遍模型訓練時長可節約 70% 的訓練時間。&nbsp;</p><p>隨着具身智能風口來臨，預期 AI 技術普及將進一步推動協作機器人在更多使用場景中的應用。&nbsp;</p><p>但一個現實的情況是，越疆科技沒有太多彈藥。&nbsp;</p><p>根據越疆科技每月平均現金消耗率測算，過去 3 年月均消耗分別為 350 萬元、1210 萬元及 2060 萬元。其中，2023 年扣除有關資本開支後，過往現金消耗率為 1460 萬元。&nbsp;</p><p>如今，越疆科技剩下 2.88 億元現金，資金狀況難言樂觀，假設未來的平均現金消耗率為 1460 萬元，僅能維持約 19.7 個月財務穩定。公司能否把握住上市的機遇迅速調整，短期內仍是個不小的挑戰。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜百度回應無人駕駛出租車碰撞事故；混裝油罐車曾停靠過中糧和金龍魚工廠；騰訊將年底「十三薪」分攤到月薪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2857106440702593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 08:00:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市進行時</h2><p><strong>如祺出行</strong></p><p>36 氪獲悉，廣汽集團公告，公司參股公司「如祺出行」於 2024 年 7 月 10 日在香港聯交所主板掛牌上市，股份代號為 9680，如祺出行本次公開發行新股 3000.48 萬股，發行價格為 35 港元/股。如祺出行本次全球發售完成後，公司通過全資子公司中隆投資有限公司持有其股份數為 2620.28 萬股，佔其發行後總股份數約 12.84%。</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>百度回應無人駕駛出租車碰撞事故&nbsp;</strong></p><p>近日，據多家媒體報道，7 月 7 日下午，有武漢網友在短視頻平台發佈視頻，稱百度旗下的自動駕駛出行服務平台「蘿蔔快跑」無人駕駛出租車在武漢街頭與行人相撞，視頻中可以看到一個行人躺在出租車前，交警正在現場，事故造成了部分車輛擁堵。7 月 8 日，百度方面相關負責人回應稱：「事故因車輛在綠燈亮起啓動之際與一名闖紅燈行人發生輕微接觸，事故發生後我司第一時間配合警方處置，並陪同送醫檢查，目前正在醫院進一步觀察和休息。」&nbsp;</p><p>一些網友認為，「因為無人駕駛沒有司機，省了人工，24 小時不休息，所以打車更便宜，只有網約車費的一半，也不會拒載，不會繞路，老百姓基本都是歡迎的，但司機都反對。」對此言論，截止發稿百度暫無回應。不過有內部人士透露稱，目前百度對於投放於武漢等地的網約車數量並未明確公佈，網傳蘿蔔快跑已在武漢投放 1000 輛的説法暫時無法求證。（每日經濟新聞、新浪科技）&nbsp;</p><p><strong>混裝油罐車曾停靠過中糧和金龍魚工廠&nbsp;</strong></p><p>近日，混裝油罐車的事件引發廣泛關注。關於煤油油罐車所載食用油的去向，有更多線索浮現了出來。7 月 9 日，社交平台上有博主「高劍犁」發佈視頻節目稱，通過記者抓拍到的罐車過秤時的電子屏內容，收集到了其中一輛涉事車輛的車牌，車牌號為「冀 E5476W」，利用開源的定位平台，查詢出了該貨車行車軌跡。記者自罐車業內人士處得到了對這類開源平台軌跡準確性的確認。記者在地圖信息上看到，鹹興路上有一家金龍魚公司為「益海嘉裏（興平）食品工業有限公司」。結合公開信息，這幾乎是金龍魚的全資子公司，金龍魚持股比例達 97%，而後者涉及品牌十分廣泛，「金龍魚」「胡姬花」「歐麗薇蘭」等品牌皆在其中。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>騰訊將年底「十三薪」分攤到月薪：員工對即時穩定現金流有了更高訴求</strong></p><p>從騰訊內部人士處獲悉，騰訊發佈全員郵件，稱將調整內部薪酬福利政策。騰訊表示，過去兩年，外部環境的變化讓不少員工對於即時穩定的現金流有了更高訴求。經過慎重評估後，決定今年除正常進行年度薪酬回顧外，還將對薪酬結構做出兩個調整：1.進行全公司薪酬結構的調整，把服務獎融入月薪。2.將現有的易居租房補貼融入月薪。相關調整於 2024 年 7 月 1 日起生效，8 月 5 日的發薪中開始體現。（澎湃新聞）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>多家影院回應單人購票選座受限制</strong></p><p>近日，有消費者反映，他在 CGV 影城（上海寶楊寶龍店）購買單張電影票時，無法選擇核心觀影區域。對此，7 月 8 日，澎湃新聞致電 CGV 影城（上海寶楊寶龍店）。相關工作人員回應稱，影院的座位安排旨在優化座位利用率，提高經濟效益，觀眾可到場後根據實際情況自行調整座位。&nbsp;</p><p>萬達影城（北京 CBD 萬達廣場店）工作人員解釋説，「隔雙不隔單」的購買規定，是為了避免兩人以上觀眾無法坐到一起。英皇電影城（深圳平安金融中心店）工作人員指出，高峯期中間空位對多人顧客而言可能「買不到連座票」，對影城而言也「不好操作賣票，對現場的經營也不太好」。金逸影城（廣州光美三溪 IMAX 店）與萬達影城）（上海青浦萬達茂店）工作人員均建議先購買旁邊座位，現場觀影時再根據實際情況自行調整。（澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>中國充電聯盟：上半年樁車增量比為 1:3</strong></p><p>36 氪獲悉，中國充電聯盟發佈數據，2024 年 1-6 月，充電基礎設施增量為 164.7 萬台，新能源汽車國內銷量 494.4 萬輛，充電基礎設施與新能源汽車繼續快速增長。樁車增量比為 1:3，充電基礎設施建設能夠基本滿足新能源汽車的快速發展。&nbsp;</p><p><strong>普華永道回應「廣州所關閉」傳聞：並未關所，根據市場需求優化組織架構</strong></p><p>有市場傳聞稱，「廣州的普華永道要關閉了，基本所有人 N+1，7 天內離職，深圳正常」，「從會議室下來，被通知了 N+1，7 天內離職，然後電腦就被鎖了」。對此，普華永道公關團隊回應稱：廣州分所並未關所。由於外部客觀情況的變化，我們根據市場需求相應優化了組織架構。我們一直珍視人才並持續多年大力投資於人才培養，此次調整是艱難的決定。我們正逐步與員工展開充分的溝通，並確保調整方案遵守中國勞動法相關規定。（南方都市報）&nbsp;</p><p><strong>國家郵政局：電商快件不再二次包裝比例超過 95%</strong></p><p>在 7 月 10 日舉行的國新辦新聞發佈會上，國家郵政局相關負責人介紹，近年來，積極暢通快遞服務最後一公里取得了明顯成效，下一步將加強寄遞網絡建設，推動服務鏈���與先進製造相融合，更好服務經濟發展。國家郵政局局長趙衝久表示，高鐵快遞取得突破，航空快遞運能不斷增強，積極探索無人機低空物流網絡建設。堅持綠色低碳發展，推動快遞包裝全鏈條治理，電商快件不再二次包裝比例超過 95%。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>地平線重組智駕算法團隊，加大投入高階</strong></p><p>自動駕駛計算方案公司地平線 7 月初重組了智能駕駛算法團隊，將投入更多精力研發高階智駕。調整前，地平線智駕算法團隊隸屬「軟件平台產品線」，分為做低階方案 Mono，做中階方案 Pilot 和做高階方案 SuperDrive 的 3 個團隊。高階團隊負責人為蘇箐，他是華為前智能駕駛產品部部長，一年多前加入地平線。調整後，地平線原本 100 多人的低階方案團隊會與原本數百人的高階方案團隊合併，由蘇箐負責。(晚點 LatePost)&nbsp;</p><p><strong>7 月 11 日晚成品油價年內「第七漲」或來臨，加滿一箱油可能多花 5 元</strong></p><p>7 月 11 日晚，油價或又要上調。據能源諮詢機構數據，截至 7 月 9 日收盤，國內第 9 個工作日參考原油變化率為 2.67%，汽、柴油價格預計上調 120 元/噸，超出 50 元/噸上調紅線。按上述調價幅度折算，預計每升汽、柴油價格漲幅在 1 毛錢左右。以普通私家車油箱容量 50 升為例，加滿一箱 92 號汽油或將多花約 5 元。（第一財經）&nbsp;</p><p><strong>港澳非中國籍永久性居民可申辦來往內地通行證</strong></p><p>從中國出入境管理局瞭解到，從 7 月 10 日起，港澳永久性居民中的非中國籍人員可申辦來往內地通行證，這部分人員來往內地將更加高效便捷。持證人在證件 5 年有效期內可以多次來往內地，每次停留不超過 90 日。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>美股三大指數集體收漲，納指、標普 500 指數續創歷史新高</strong></p><p>36 氪獲悉，7 月 10 日收盤，美股三大指數集體上漲，道指漲 1.09%，納指漲 1.18%，為連續第七個交易日上漲，標普 500 指數漲 1.02%，納指、標普 500 指數續創歷史新高。大型科技股普漲，英偉達、ARM 漲超 2%，蘋果、微軟、谷歌漲超 1%，Meta、亞馬遜、特斯拉小幅上漲，其中特斯拉連續第十一天上漲。熱門中概股漲跌不一，小鵬汽車漲超 7%，理想汽車漲超 3%，愛奇藝、百度、蔚來漲超 2%，阿里巴巴、微博、拼多多小幅上漲;網易跌超 3%，騰訊音樂、嗶哩嗶哩跌超 1%，京東、唯品會小幅下跌。&nbsp;</p><p><strong>微軟放棄 OpenAI 董事會觀察員席位</strong></p><p>微軟 7 月 8 日晚些時候表示，將放棄在 OpenAI 董事會的觀察員席位，稱其在過去八個月中取得了「重大進展」，對公司的發展方向充滿信心，不再認為該席位是必要的。去年 11 月薩姆·奧特曼被罷免後，微軟一直爭取這一職位。該公司在確保奧特曼迴歸和公司治理變革方面發揮了關鍵的幕後作用。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>日本船企涉嫌數據造假，國土交通省展開調查</strong></p><p>當地時間 10 日，針對日立造船公司旗下兩家子公司篡改船舶用發動機的油耗性能數據一事，日本國土交通省開始對位於廣島縣尾道市的「IMEX」工廠進行現場調查。5 日，日本日立造船公司發佈信息稱，旗下兩家子公司存在大型船舶用發動機燃油消耗率數據造假情況。在客户在場的情況下，試運行發動機時的燃油消耗率被篡改為與實際值不符的數據。根據目前統計，涉及數據造假的大型船舶發動機數量為 1364 台，數據造假時間跨度達 20 年以上。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>韓國最大電纜公司擬投 6.8 億美元在美國建廠</strong></p><p>韓國最大的電纜公司 LS 電纜系統有限公司（LS Cable &amp; System Ltd．）7 月 10 日表示，為了滿足當地日益增長的需求，該公司計劃在 2027 年之前投資 6.8 億美元在美國建設一家電纜工廠。LS 電纜公司預測，未來 10 年，美國海底電纜市場將以每年 30% 以上的速度增長。該公司在韓國國內擁有 11 家電纜工廠，在 8 個國家擁有 11 家海外電纜工廠。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>SHEIN 新設循環基金，投資支持從事紡織和再生材料創新等領域的初創企業</strong></p><p>36 氪獲悉，7 月 10 日，SHEIN 新設循環基金，投資支持從事紡織和再生材料創新等相關領域的初創企業，並與具備成熟再生材料生產能力的企業建立採購或其他商業合作關係。SHEIN 作為該循環基金的基石投資者同時邀請全球企業和金融機構共同投資該基金。&nbsp;</p><p><strong>丹麥能源與電信業巨頭 Norlys 集團與諾基亞就網絡服務達成協議</strong></p><p>丹麥能源與電信業巨頭 Norlys 集團已選擇諾基亞為其提供移動核心網絡和託管服務。該協議與 2021 年與諾基亞簽署的 RAN 合同相結合，將提升 Norlys 的移動網絡性能和可靠性。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>中文大模型 2024 半年報出爐，通義千問通用能力國內第一</strong></p><p>36 氪獲悉，中文大模型測評基準 SuperCLUE 發佈 2024 上半年報告，披露針對國內外 33 個大模型的綜合測評結果。阿里通義千問的開源模型 Qwen2-72B 成為排名第一的中國大模型。報告同時公佈了端側小模型測評榜單，通義千問 70 億參數開源模型 Qwen2-7B 排名第一，打敗了上一代版本的 Qwen1.5-32B（320 億參數）和 Llama-3-8B-Instruct（130 億參數）。&nbsp;</p><p><strong>夸克升級「超級搜索框」，推出 AI 搜索為中心的一站式 AI 服務</strong></p><p>36 氪獲悉，7 月 10 日，夸克升級「超級搜索框」，打開夸克 7.0 版搜索框，輸入問題即可體驗智能回答，還有 AI 寫作、文件總結、視頻總結、拍題講解功能。據瞭解，面對幾十萬字長文和專業信息，夸克數秒鐘就能整理出全文摘要。此前，夸克還升級了高考 AI 搜索，6 月高考季，夸克高考 AI 搜索使用量超過 1 億次。</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>騰龍股份：上半年淨利同比預增 41.22% 到 60.66%</strong></p><p>36 氪獲悉，騰龍股份發佈業績預告，預計 2024 年半年度實現歸屬於母公司所有者的淨利潤 1.09 億元到 1.24 億元，同比增加 41.22% 到 60.66%。報告期內，我國新能源車市場向好表現，客户訂單數量持續增長，推動公司的營業收入增長。公司深度拓展海外市場，穩步推進熱管理集成及單品佈局的發展規劃，充分發揮在熱管理細分產品領域的優勢資源，產品競爭力不斷增強。&nbsp;</p><p><strong>萬泰生物：預計上半年淨利同比減少 85.90% 到 82.96%</strong></p><p>36 氪獲悉，萬泰生物公告，預計 2024 年半年度實現歸屬於母公司所有者的淨利潤為 2.4 億元到 2.9 億元，同比減少 85.90% 到 82.96%。報告期內，疫苗板塊主要產品二價 HPV 疫苗持續受九價 HPV 疫苗擴齡以及市場競爭、降庫存等因素影響，銷售收入及利潤較去年同期回落。&nbsp;</p><p><strong>瑞芯微：預計上半年淨利潤同比增長 543%-686%</strong></p><p>36 氪獲悉，瑞芯微公告，預計 2024 年半年度實現歸屬於母公司所有者的淨利潤 1.6 億元-1.95 億元，同比增長 543.15%-686.29%。2024 年上半年，市場需求逐步復甦，AIoT 迎來增長。報告期內，依託 AIoT 產品佈局優勢，公司在 AIoT 各產品線持續滲透，在汽車電子、機器視覺、工業應用、教育及消費電子等領域繼續突破，實現淨利潤同比增長約 543.15% 到 686.29%。</p><h2>投融資</h2><p><strong>外貿獲客軟件服務商「跨境魔方」獲數千萬元 Pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，外貿獲客軟件服務商「跨境魔方」宣佈完成數千萬元 Pre-A 輪融資，本輪資方為紫鳥瀏覽器。資金將用於市場拓展與 AI 應用研發。跨境魔方成立於 2021 年 8 月，以搭建海外商業數據庫為核心，為國內外貿 B2B 跨境電商企業提供一站式獲客服務，曾獲雨果跨境、高質行資本和藍海眾力資本投資。&nbsp;</p><p><strong>分佈式儲能企業「易能數字」完成 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，7 月 9 日，「易能數字」宣佈完成 A 輪融資，此輪融資由普華資本領投。融資所得將主要用於分佈式儲能產品的深度研發和全球市場的拓展。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>何小鵬：小鵬汽車全新產品命名為 P7+，尺寸超過 5 米</strong></p><p>36 氪獲悉，針對近日傳聞的小鵬全新車型，小鵬汽車董事長何小鵬 7 月 10 日在微博上表示，這款全新產品命名為 P7+，產品尺寸超過 5 米。&nbsp;</p><p><strong>AI 搜索助手「心流」正式上線</strong></p><p>36 氪獲悉，7 月 10 日，大模型應用產品「心流」宣佈正式上線，產品定位為用户的 AI 搜索助手，提供智能搜索、知識問答、智能閲讀、輔助創作等能力。據介紹，「心流」支持 AI 搜索問答，AI 閲讀分析，學術論文等長文本的檢索、閲讀、分析和總結等。目前，心流網頁版已經上線，小程序版本、APP 版本也即將推出。&nbsp;</p><p><strong>抖音 VR 直播上架 Apple Vision Pro</strong></p><p>36 氪獲悉，抖音集團官微宣佈，7 月 10 日起，抖音 VR 直播在 Apple Vision Pro 支持下載體驗。&nbsp;</p><h2>氪大事</h2><p>「氪大事」短視頻欄目，鮮活解讀商業世界大事件。無人駕駛顛覆出行，衝擊網約車？</p><h2>AI 圖譜</h2><p>性能提升，成本降低，方法居然是「套娃」？</p><p><strong>整理｜</strong> 陳思園</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI，成了巨頭碳中和的絆腳石 | 36 碳焦點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2856174646381185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-10 20:27:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文&nbsp;|&nbsp;袁寧</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;雪小頑</p><p>花大力氣減碳的科技巨頭，<strong>碳排放不降反增。</strong></p><p>7 月 2 日，谷歌發佈 2024 年度環境報告。相較於 2019 年，谷歌温室氣體排放量在五年內上升了 48%，僅在上一年就增加了 13%。</p><p>無獨有偶，微軟 5 月發佈的可持續發展報告中也提到，2023 財年的碳排放量相較於 2020 年增加了近 30%。</p><p>分析碳排放增加的原因，兩大巨頭同時將矛頭指向數據中心。認為<strong>數據中心的電力消耗和供應鏈排放，是導致公司碳排放量增長的罪魁禍首。</strong></p><p>AI 巨浪之下，數據中心成為新基建。全球科技大廠正以豪擲、搶佔、加速的姿勢，擴建數據中心。</p><p>僅今年 6 月，微軟、亞馬遜、英偉達相繼宣佈投資建設數據中心，其中以英偉達最大手筆，計劃未來 5 年內投資 3 萬億美元。</p><p>但新問題隨之而來——無論是已在運營中還是規劃中，<strong>規模瘋長的數據中心，成了巨頭減碳的新高地。</strong></p><p>回顧他們曾經定下的承諾，2020 年微軟表示，將在 2030 年達到碳負排放，並進一步計劃至 2050 年清除自 1975 年成立以來的所有碳足跡。谷歌和 Meta 則將時間點定在 2030 年，承諾屆時不僅是自身運營，連同整個價值鏈都將實現碳中和。</p><p>沒人能精準預測未來。<strong>大公司做出承諾之時，數據中心減碳尚未進入公眾視野。</strong></p><p>而眼下，他們能否兑現承諾的不確定性大增。此前，微軟曾將自身的碳中和目標比作「登月計劃」，而現在，總裁布拉德·史密斯表示：<strong>「登月距離比 2020 年時遠了 5 倍。」</strong>谷歌也承認，其碳中和目標訂得有些「雄心勃勃」。</p><p>數據中心之所以成為碳排放大户，在於其巨大的能源電力需求。</p><p>國際能源署預測，到 2026 年，數據中心的總用電量可能達到 1000TWh，相當於日本全國的電力需求。半導體產業分析機構 SemiAnalysis 也預測，到 2030 年，人工智能將導致數據中心消耗全球 4.5% 的能源。</p><p><strong>數據中心減碳，成了時下熱門議題。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5120,2880" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_287078d68795491a9922e5102e1976c3@6025295_oswg6363722oswg5120oswg2880_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據中心內部，圖片來源：視覺中國</p><h3><strong>數據中心減碳，難在散熱</strong></h3><p>減碳的第一步，是摸清碳排放出自哪裏。</p><p>36 碳瞭解到，<strong>數據中心的碳排放主要集中在運營階段</strong>，佔比達 90%。更具體地來説，除了 AI 服務器運行本身所需能耗之外，製冷系統以 30%-40% 的高能耗佔比，成為碳排放的大頭。</p><p>曙光數創 CTO 張鵬告訴 36 碳，<strong>近五年，芯片功耗急劇增加</strong>，從過去十年基本穩定的兩三百瓦，飆升 350 至 450 瓦，增長幾乎超過 50%。而一個單櫃，即容納多台服務器、存儲設備和其他網絡設備的獨立機架，功耗更是從幾千瓦飆升至六七十千瓦。</p><p>這一躍升對散熱技術帶來巨大的挑戰。</p><p>如果散熱能力跟不上，不僅會加劇能源消耗，還會帶來設備性能的損失，影響用户收益——製冷，成為數據中心的剛需。</p><p>許多數據中心選址在天然的低温環境下。例如貴州天然的山體、河北張家口的大風口，都為數據中心提供了理想的冷卻環境。同樣 Meta 把數據中心建到距離北極圈僅僅 100 公里的瑞典呂勒奧鎮，也是這個道理。</p><p>環境之外，技術的力量必不可少。<strong>目前，雖然風冷仍是主流的散熱技術，但液冷正憑藉其更高的散熱效率，逐漸進入規模化擴展階段。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,808" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_1e2271f2a07e494296b49f012ce0d07a@6025295_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">浸沒式液冷，圖片來源：作者拍攝</p><p>張鵬介紹，當機櫃功耗較低時，風冷技術更有優勢。</p><p>然而<strong>一旦機櫃功耗超過十千瓦，液冷技術就會顯示出其性價比</strong>，特別是對於功耗密度極高的機櫃，利用液體的相變過程來吸收和帶走熱量，即相變浸沒液冷技術，優勢則更為顯著。據悉，曙光數創浸沒冷板的 PUE 值能到 1.04，幾乎接近 1。</p><p>（注：PUE，Power Usage Effectiveness，即「電力使用效率」，是數據中心消耗的所有能源與 IT 負載使用的能源之比。PUE 值越接近 1，表明數據中心的能源利用效率越高，浪費越少。<strong>想降低 PUE，關鍵就在製冷。</strong>）</p><p>「如果數據中心中的 30% 採用冷板或浸沒式液冷技術，那麼全社會將有 3% 的電能可以用於餘熱利用。即使只利用一半，也將是一個巨大的數字，對社會的能源結構和環境保護都會產生深遠影響。」張鵬説道。</p><p>更多的數據中心則根據實際情況，融合多種技術來實現效果最優。36 碳瞭解到，華為雲蕪湖數據中心通過其首創的直通風和間接通風自適應融合方案，利用自然通風和液冷技術，配合 AI 能效精準調優，讓其 PUE 在東部氣候相對較高的情況下將降至 1.1。</p><p>這意味着，每 100 萬台服務器每年可以節省 10 億度電，相當於 105 萬人一年的用電需求，減排二氧化碳約 80 萬噸。</p><h3><strong>發力綠色能源，減碳要從源頭抓起</strong></h3><p>相較於散熱，提高可再生能源使用比例，優化供能結構，對於數據中心減碳的效果更加直接。</p><p>36 碳瞭解到，<strong>在數據中心行業，目前主要有三種方式來直接應用可再生能源：直接採購可再生能源電力、獲取綠色電力證書，以及利用分佈式可再生能源。</strong></p><p>大型科技公司是可再生能源的主要購買者。2024 年僅前兩個月，谷歌、微軟就分別宣佈簽署 609 兆瓦和 295 兆瓦的可再生能源購電協議（PPA）。</p><p><strong>微軟更是已經成為全球最大的可再生能源企業買家之一。</strong>今年 5 月，微軟與布魯克菲爾德資產管理公司（Brookfield Asset Management）以及布魯克菲爾德可再生能源公司 （Brookfield Renewable），共同宣佈簽訂了 10.5 千兆瓦發電量的購電協議，成為史上最大一筆單一企業清潔能源購電協議。</p><p><strong>購買，只是綠電使用走出的第一步。如何最大程度地保障綠電應用，才是更貼近現實的問題。</strong></p><p>遠景智能副總裁趙楚泓介紹，其新型電力系統主要通過三個技術來保障綠電使用。一是微網技術，確保在源網荷儲場景下對用户平穩供電；二是圖計算技術，用於捕捉全鏈條碳因子，幫助實現全生命週期的碳追蹤和管理；三是區塊鏈技術，為綠電交易提供認證，確保交易獲得社會和行業的廣泛認可。</p><p>「綠色能源成本的下降趨勢符合摩爾定律，從長期的經濟賬上來看，綠色能源已經能夠支撐數據中心的長期發展。」趙楚泓説。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="622,491" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_2877b403564545b7a147ca559e1bc0c3@6025295_oswg154521oswg622oswg491_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">遠景新一代綠色能源 AIDC 解決方案 ，圖片來源：遠景零碳行動報告 2024</p><p>我國《算力基礎設施高質量發展行動計劃》明確提出要引入綠色能源，鼓勵算力中心採用源網荷儲等技術，支持與風電、光伏等可再生能源融合開發、就近消納。</p><p>相關實踐已在進行。</p><p>合盈數據 CTO 周天宇告訴 36 碳，合盈數據（懷來）科技產業園是目前全國範圍內最大的「源網荷儲」一體化項目。新能源與數據中心項目完全投產以後，一年可發綠電 130 億度，滿足數據中心每年的用電需求，達成「投產即零碳」以及 100% 綠電供應。</p><p><strong>風電、光伏之外，科技大廠還在探索更多樣、更前沿的新能源電力</strong>。例如，微軟與 Helion Energy 合作，預計到 2028 年將獲得核聚變產生的電力。谷歌則與 NV Energy 合作，為其內華達州的數據中心提供地熱能。</p><p>巨頭對綠色能源的發力，也延伸到供應鏈管理。以微軟為例，其要求供應商更多地提供純綠電，包括<strong>要求特定規模、大批量供應商到 2030 年為 Microsoft 交付的商品和服務使用 100% 無碳電力。</strong></p><h3><strong>更多綠色困境待解</strong></h3><p>數據中心想走向綠色，是一條漫長旅途。</p><p>現階段，企業的綠電使用率還遠遠不夠。據綠色和平和蘇州高新區（虎丘區）碳中和國際研究院共同發佈的《綠色雲端 2024》統計顯示，<strong>過去兩年，在國內互聯網科技頭部企業中，僅有萬國數據一家可再生能源佔比超過三分之一，阿里巴巴、騰訊與秦淮數據可再生能源佔比超過 10%。</strong></p><p>「我們看到部分第一梯隊企業在綠電消費總量和綠電消納佔比上都實現了新的突破，但遺憾的是，這一現象並未延伸至整個行業，<strong>部分已經做出 100% 可再生能源承諾的企業在實際行動上進展緩慢。」</strong>綠色和平氣候與能源資深項目主任呂歆説，「要想在 AI 技術發展推高用電量的壓力下實現氣候目標，企業亟需進一步加速提升可再生能源比例。」</p><p>其他問題也相應而出。</p><p>例如在國內，36 碳與多位業內人士交流後發現，<strong>數據中心想實現綠色化，還面臨着綠電交易市場體系和認證機制不完善，額外增加儲能裝置成本高，碳排放核算難度大等問題。</strong></p><p>多方都在探索解法，例如發揮綠色金融的激勵作用。浦發銀行投行部總經理牟軍告訴 36 碳：「我們會把融資的成本和算力的綠色程度掛鈎，通過浮動的貸款利率，鼓勵這個產業更好的持續發展。」</p><p><strong>數據中心減碳，未來還有很多想象空間。</strong></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜如祺出行登陸港交所，聚焦 Robotaxi 賽道</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2854560078236294?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-10 18:13:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>7 月 10 日，廣州獨角獸如祺出行（09680.HK）登陸港交所。</p><p>據公開資料顯示，如祺出行上市前的股東包括廣汽、廣汽工業、Tencent Mobility、小馬智行、SPARX Group 等。本次 IPO，如祺出行還引入廣汽工業、小馬智行、WeRide（文遠知行）及 Voyager（滴滴自動駕駛）作為其基石投資者。</p><p>如祺出行此次 IPO，在全球發售了 3000.48 萬股股份，公開發售佔約 6.01%，國際發售佔 93.99%，全球發售淨籌約 9.692 億港元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1259,839" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240710/v2_dca15cb153c44baa8630fbf926683cdf@5899452_oswg1394413oswg1259oswg839_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">廣汽集團董事長曾慶洪（右）、如祺出行首席執行官蔣華（左）為如祺出行在香港掛牌上市敲鑼</p><p>據招股書顯示，2021 年、2022 年及 2023 年，如祺出行總收入分別為 10.14 億元、13.68 億元及 21.61 億元，年複合增長率為 46%。</p><p>自 2019 年成立以來，如祺出行先後完成了三輪融資。2023 年 6 月，如祺出行完成 IPO 前最後一輪融資，融資金額為 8.42 億元，估值達到 53.6 億元。</p><p>如祺出行的業務包括出行服務、技術服務、以及為司機及運力加盟商提供全套支持的車隊銷售及維修。2021 年，如祺出行正式開始 Robotaxi（無人駕駛網約車）的開發和商業化。截至 2023 年 12 月 31 日，公司的 Robotaxi 服務已經運營累計 20,080 小時，覆蓋 545 個站點，且自有的 Robotaxi 車輛均配備 L4 級自動駕駛技術。</p><p>如祺出行在招股書中公開表示，此次募集資金約有 40% 將用於自動駕駛及 Robotaxi 運營服務的研發活動，是佔比最大的資金用途。</p><p>不過，其 Robotaxi 業務的商業化仍在初始階段。預計 2026 年 Robotaxi 的單公里成本將低於有人駕駛網約車服務，屆時 Robotaxi 將逐步開始普及。</p><p>4 月 8 日，特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克宣佈將於 8 月 8 日正式推出 FSD+Robotaxi，隨後特斯拉市值一夜之間暴漲 257 億美元（約合 1860 億人民幣），Robotaxi 再次成為全球市場熱點。業內觀點認為，Robotaxi 的推出將有望加強特斯拉完全自動駕駛（FSD）的商業變現能力，反哺 FSD 規模化的路測數據。</p><p>國內的 Robotaxi 進程也在加速。在剛過去的 2024 世界人工智能大會上，小馬易行科技、百度智行科技、賽可智能科技等企業首次獲得了上海市無駕駛人智能網聯汽車示範應用許可，可以在浦東部分路段開展無人駕駛出租車運營。小馬智行科技還表示，上海市民可以通過其旗下 APP 預約乘坐 Robotaxi，覆蓋浦東 205 公里的路線。</p><p>而如祺出行於 2022 年與小馬智行、文遠知行達成戰略合作共同探索 Robotaxi 商業化運營，先後接入包括小馬智行、廣汽研究院等多家機構的 Robotaxi 車隊進行示範商業運營，並就自動駕駛領域的研發計劃與小馬智行及廣汽研究院展開合作，進一步打造人工智能數據及模型解決方案，專注於為自動駕駛行業提供涵蓋數據採集、數據標註、數據管理及模型訓練的一站式解決方案。</p><p>更早之前，國家發展改革委等五部門於 6 月 24 日印發通知，要求穩步推進自動駕駛商業化落地運營，打造高階智能駕駛新場景。目前全國已有 50 多個城市發佈自動駕駛試點示範政策，北京、深圳、廣州、重慶、武漢等地在行業標準、監管體系、事故處理、商業探索等方面形成了較為成熟的運行機制。</p><p>如祺出行 CEO 蔣華曾在採訪中表示，「對出行行業而言，Robotaxi 的商業化落地是拐點。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國建設銀行與沙特公共投資基金簽署合作備忘錄</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857872819686278?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:58:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日，中國建設銀行與沙特公共投資基金在京簽署合作備忘錄。建設銀行行長張毅與 PIF 總裁兼沙特阿拉伯國家石油公司董事長亞希爾·魯梅延出席並共同見證簽約。張毅表示，建設銀行將深化與 PIF 在重點項目建設、能源合作、債券發行、投資託管等領域的戰略合作。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國神華：上半年煤炭銷售量 2.3 億噸，同比增長 5.4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857866362702724?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:51:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國神華公告，6 月，公司商品煤產量 2700 萬噸，同比下降 2.2%；煤炭銷售量 3920 萬噸，同比增長 5.9%。總髮電量 163 億千瓦時，同比下降 9.6%；總售電量 152.7 億千瓦時，同比下降 9.9%。上半年公司商品煤產量 1.632 億噸，同比增長 1.6%；煤炭銷售量 2.297 億噸，同比增長 5.4%。總髮電量 1040.4 億千瓦時，同比增長 3.8%；總售電量 978.9 億千瓦時，同比增長 3.9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數上漲，小鵬汽車漲超 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857863027362441?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:48:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數上漲，截至發稿，小鵬汽車漲超 4%，蔚來漲超 3#，京東、百度、理想汽車、嗶哩嗶哩漲超 2%，拼多多、阿里巴巴、愛奇藝漲超 1%，微博漲 0.84%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，英偉達、特斯拉漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857860449962624?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:45:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，英偉達、特斯拉漲超 1%，Arm 漲 0.72%，Meta 漲 0.23%，亞馬遜漲 0.21%，谷歌漲 0.13%，微軟漲 0.01%，奈飛跌 0.51%，蘋果跌 0.09%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西子潔能：預計上半年淨利同比增長 922.66%-1195.37%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857853859531401?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:39:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，西子潔能公告，預計上半年淨利 3 億元–3.8 億元，同比增長 922.66%-1195.37%。本報告期內歸屬於上市公司股東的淨利潤增長主要系本期處置長期股權投資收益以及提升產品交付毛利率影響所致，其中 2024 年 3 月公司出售可勝技術部分股權確認收益 2.32 億元，屬於非經常性損益。本報告期扣除非經常性損益後的淨利潤增長主要系公司訂單質量提升，並持續推進內部降本增效舉措，提升產品交付毛利率，因此淨利潤較上年同期有所增長。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國 6 月 CPI 同比上升 3%，低於預期</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857852636269187?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:38:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國 6 月 CPI 同比上升 3%，預估為上升 3.1%，前值為上升 3.3%；美國 6 月 CPI 環比下降 0.1%，預估為上升 0.1%，前值為 0%。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美聯儲主席鮑威爾：當前的貨幣政策具有限制性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857830654217095?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:15:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美聯儲主席鮑威爾當地時間 7 月 10 日表示，當前的貨幣政策具有限制性，中性利率至少在短期內已上升。在資產負債表縮減方面，美聯儲已經取得了很大進展，但仍有很長的路要走。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>分眾傳媒創始人回應美團佈局梯媒：在一起推進低線城市電梯視頻媒體運營合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857827468823177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:12:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[針對美團佈局梯媒，分眾傳媒創始人江南春在朋友圈回應稱，「我們和美團在一起推進低線城市電梯視頻媒體運營合作，希望通過雙方的優勢，為下沉市場的中小企業提供更全面優質的服務。歡迎加盟」。7 月 11 日早間，美團稱計劃在下沉城市招募電梯媒體廣告加盟商（視頻梯媒）。（1 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國東航：預計上半年淨虧損約 24 億元—29 億元，同比減虧</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857826123893636?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:11:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國東航公告，預計 2024 年半年度淨虧損約 24 億元—29 億元，上年同期淨虧損 62.49 億元。2024 年上半年，由於部分航線受到當地航權時刻限制、機場保障資源不足等因素影響，公司在北美、日本等部分國際市場的運力尚未完全恢復；同時受到國內客運市場競爭加劇以及航油價格保持高位運行等因素影響，預計公司 2024 年上半年經營業績大幅改善但仍出現虧損。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中儲股份：上半年淨利同比預增 90% 左右</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857824602950528?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:09:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中儲股份公告，預計 2024 年半年度實現淨利潤約 3.61 億元，同比增加 90% 左右。報告期公司所屬大場分公司完成土地交儲確認資產處置收益。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新鄉化纖：上半年淨利同比預增 1040%—1391%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857790687497097?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 20:07:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，新鄉化纖發佈業績預告，預計上半年淨利潤 1.3 億元—1.7 億元，同比增長 1040%—1391%。報告期纖生物質維素長絲需求增加，銷量同比增加；由於原材料和能源價格同比下降使得產品單位成本降低，生物質纖維素長絲毛利率提高、毛利潤大幅增加。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>保利發展業績快報：上半年實現淨利潤 75.08 億元，同比下降 38.57%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857777424173958?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:55:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，保利發展發佈 2024 年上半年業績快報，上半年實現淨利潤 75.08 億元，同比下降 38.57%。報告期內，公司營業收入主要源於房地產項目竣工交付結轉，收入規模較去年同期小幅增長 1.64%。受市場下行及價格承壓影響，項目結轉毛利率下降，公司營業利潤同比減少 27.73%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 連板大眾交通：公司目前生產經營活動正常</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857768340933508?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:38:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，大眾交通發佈異動公告，公司目前生產經營活動正常，公司已披露的經營情況、內外部環境未發生重大變化，不存在影響公司股票交易價格異常波動的重大事項。股票價格近期漲幅較大，可能存在短期漲幅較大後的下跌風險。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南方航空：預計上半年淨利虧損 10.6 億元-15.8 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857789725805446?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:34:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，南方航空公告，預計上半年淨利虧損 10.6 億元-15.8 億元，上年同期淨利虧損 28.75 億元。儘管國內經濟持續復甦，民航市場逐步回暖，公司經營效益同比大幅減虧，但由於外部環境複雜多變、市場供過於求、國際市場恢復面臨挑戰、極端天氣頻發及油價高位波動，公司經營壓力依然巨大，導致淨利潤虧損。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國國航：預計 2024 年上半年淨虧損 23 億至 30 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857788946271113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:33:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國國航公告，公司預計 2024 年上半年歸屬於上市公司股東的淨虧損約為 23 億元到 30 億元，扣除非經常性損益後的淨虧損約為 28 億元到 38 億元。上年同期淨虧損為 34.51 億元。儘管中國經濟回升帶動航空市場需求向好，但國際航線恢復進程低於預期、國內市場競爭加劇及油價匯率波動等因素導致公司上半年仍處於經營虧損狀態。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三連板星網宇達：相關產品的大規模應用推廣尚存在較多不確定性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857767604701825?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:30:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，星網宇達發佈股票交易異常波動公告，隨着無人駕駛領域對慣性導航等產品需求的增長，對公司未來業績將產生積極影響。但是，相關產品的大規模應用推廣尚存在較多不確定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>燕京啤酒：上半年淨利同比預增 40%—55%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857766581324420?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:10:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，燕京啤酒發佈業績預告，預計上半年淨利潤 7.19 億元—7.97 億元，同比增長 40%—55%。報告期內，大單品實現穩健增長，公司實現穩健前行與高質量發展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國海油：渤海首口超深井獲得高產，日產油當量約 6300 桶</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857751242869376?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 19:05:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日，中國海油宣佈渤海首口超深井——渤中 19-6 凝析氣田 D1 井獲得高產。渤中 19-6 凝析氣田目前已探明天然氣地質儲量超 2000 億立方米，探明石油地質儲量超 2 億立方米，為中國海上深層潛山領域首個千億方大氣田。中國海油於 2020 年、2023 年和 2024 年分別成功投產渤中 19-6 凝析氣田試驗區項目、I 期開發項目和 13-2 區塊 5 井區開發項目，目前該氣田日產量約 37500 桶油當量。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>業內人士：客觀看待程序化交易的市場影響</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857718029355904?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 18:56:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期，有市場觀點認為「程序化交易加劇市場下跌，是市場低迷的原因之一，在目前市場環境下應當暫停或取消程序化交易。」從業內人士處瞭解到，需正視程序化交易的利弊影響，不宜對程序化交易過度污名化。上述人士表示，程序化交易市場影響具有兩面性，應理性客觀看待，既不能將之拒之門外，也不是聽之任之。從監管實踐和境外經驗看，程序化交易利弊兼有，宜一分為二，「趨利避害、規範發展」是對待程序化交易較為理性客觀的態度。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東阿阿膠：上半年淨利同比預增 31%—43%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2857715813829257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-07-11 18:44:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，東阿阿膠公告，預計 2024 年上半年實現淨利潤 6.95 億元—7.6 億元，同比增長 31%—43%。報告期內，東阿阿膠塊價值引領良性增長，複方阿膠漿大品種戰略全面發力，桃花姬阿膠糕全國性品牌拓展成效顯現，「東阿阿膠小金條」阿膠速溶粉逐步起量，「皇家圍場 1619」傳遞男士滋補新熱潮，推動業績穩健高質量增長。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>