<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>泰德醫藥：杭州錢塘又跑出一家上市公司，全球第三大多肽 CRDMO</title>
      <link>https://36kr.com/p/3364042868279040?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 10:42:47  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 年 6 月 30 日，泰德醫藥（浙江）股份有限公司（以下簡稱：泰德醫藥）正式在港交所掛牌上市。&lt;/strong&gt;此次上市全球發售 1680 萬股 H 股，佔發行後總股本的 11.85%，每股定價 30.60 港元，公開發售獲 301.15 倍認購。截至首日收盤，泰德醫藥股價 30.8 港元，市值為 44 億港元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;泰德醫藥是一家位於杭州錢塘的生物醫藥企業，提供從早期發現、臨牀前研究、臨牀開發以及商業化生產的全週期服務，主要包括多肽 NCE 發現合成（CRO 服務）與多肽 CMC 開發以及商業化生產（即 CRDMO 服務）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據招股書，截至 2024 年 12 月 31 日，泰德醫藥的項目管線包括 1217 個進行中的 CRO 項目，以及 332 個進行中的 CDMO 項目，並且戰略性地專注於 GLP-1 領域的管線建設。按銷售收入計算，&lt;strong&gt;泰德醫藥在 2023 年已是全球第三大專注於多肽的 CRDMO&lt;/strong&gt;，全球市場份額為 1.5%，僅次於瑞士龍頭企業 Bachem 和 PolyPeptide。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與國內頭部的 CXO 頭部企業一樣，泰德醫藥的大多數營收也已經來自海外，其中美國是其第一大市場。為規避美國政策法規在未來可能帶來的不利影響，泰德醫藥此次上市募集的部分資金，&lt;strong&gt;將用於擴大在美國本地的產能投資。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.上市募資為擴大產能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;泰德醫藥成立於 2020 年，&lt;strong&gt;其核心主體為子公司中肽生化&lt;/strong&gt;。中肽生化則由泰德醫藥執行董事李湘在 2001 年成立，是國內第一批從事多肽 CRDMO 的企業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多肽是一種主要應用於醫藥和化妝品領域的化合物，CRDMO 則指合同研發與製造組織（Contract Research and Development Manufacturing Organization），為藥企提供從藥物研發、藥物製劑開發、臨牀試驗供應到商業化生產的全方位服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2003 年及 2005 年，泰德醫藥董事長兼 CEO 徐琪與執行董事李湘莉先後加入中肽生化。2015 年，信邦製藥以 20 億元收購中肽生化 100% 股權。2018 年後，由於行業競爭加劇與內部整合等挑戰，中肽生化業績出現波動，2020 年信邦製藥以 7.5 億元剝離資產，中肽生化被徐琪與李湘莉成立的泰德醫藥接手收購。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;招股書顯示，泰德醫藥 2022-2024 年營收分別為 3.5 億元、3.3 億元及 4.4 億元，淨利潤分別為 5398 萬元、4891 萬元及 5917 萬元。2024 年，&lt;strong&gt;泰德醫藥被評為浙江省生物醫藥產業高成長型企業及國家級專精特新「小巨人」企業。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面對行業競爭，目前泰德醫藥面臨的&lt;strong&gt;主要挑戰在於突破產能瓶頸&lt;/strong&gt;。2023 年泰德醫藥多肽 API 年產能為 500 千克，每批產能為 20 千克，利用率為 68.2%。相比之下，諾泰生物的多肽產能已達噸級規模，藥明康德多肽固相合成產能增長至 3.1 噸，聖諾生物技改項目與募投項目也預計將多肽產能提升至 1.2 噸以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此泰德醫藥表示，上市募集到的 4.11 億港元中，&lt;strong&gt;76.4% 將用於在中國及美國新建或收購生產園區，以提高生產能力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，泰德醫藥在招股書中披露，戰略性地專注於 GLP-1 領域的管線建設。近幾年以司美格魯肽為代表的&lt;strong&gt;GLP-1 藥物&lt;/strong&gt;（一種特殊類型的重磅多肽類藥物）實現銷售爆發，&lt;strong&gt;成為推動全球多肽類藥物市場增長的主要驅動力&lt;/strong&gt;，根據弗若斯特沙利文數據，2023 年市場規模達到 389 億美元，複合年增長率為 33.2%，。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此趨勢下，截至最後實際可行日期，泰德醫藥與七名客户進行九個 NCE GLP-1 分子開發項目，開發口服及/或注射 GLP-1 分子產品，包括司美格魯肽仿製藥項目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.海外營收佔比近八成，提高本土化產能以應對關税影響&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;得益於「工程師紅利」，中國 CXO 在過去十幾年憑藉&lt;strong&gt;高質量、高效率、高性價比&lt;/strong&gt;的競爭優勢，成為全球 MNC 與 Biotech 的重要合作伙伴，頭部 CXO 企業境外營收佔比達到 80% 左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="579,455" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250704/v2_fa2cb6022c9f44b6af9c47a141cdf9f9@5688585_oswg101402oswg579oswg455_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;主要 CXO 企業海外收入佔比&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;泰德醫藥 2023 年的海外營收佔比也達到 78%，目前在超過 50 個國家建立穩定客户關係和服務範圍，其中美國、日本、歐洲、韓國及澳大利亞為主要市場。並且海外營收增速快於國內，2024 年海外收益同比增加 32.4% 至 3.48 億元，高於中國內地 0.95 億元的營收與 27.6% 增幅。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美國一直是泰德醫藥的最大市場&lt;/strong&gt;。招股書顯示，2022-2024 年，來自美國的收入貢獻分別佔比 37.7%、34.1% 及 55.0%。2024 年泰德醫藥收益增加，也主要得益於某專注於 GLP-1 藥品開發的美國客户收益增加。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1017,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250704/v2_923909781a40467aaf588f98757a532c@5688585_oswg141361oswg1017oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;來源：泰德醫藥招股書&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年開始，美國關税政策不確定性增加，雖然截至最後實際可行日期，泰德醫藥尚未遇到客户因關税重新協商定價及取消訂單的問題，並且 2025 年第一季度，來自美國客户的總收益與 2024 年同期反而比較有所增加，但是&lt;strong&gt;為了避免未來關税可能帶來的負面影響&lt;/strong&gt;，比如增加運營成本甚至造成供應鏈中斷，泰德醫藥也在採取應對措施。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具體來説，泰德醫藥&lt;strong&gt;計劃增加在美國的本地化產能&lt;/strong&gt;，將於 2025 年下半年完成位於加利福尼亞州羅克林園區的建設，為多肽類原料藥提供 GMP 合規生產、分析開發、質量控制及穩定性測試服務，年產能增加約 100-300 千克。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;增加對美國本土的產能投資，實際上正在成為全球創新藥行業應對關税威脅的普遍選擇。&lt;/strong&gt;僅在 2024 年 5 月，就有三家中國 CXO 宣佈出海進展：藥明康德新加坡研發生產基地投產、博騰股份斯洛文尼亞研發生產基地投入運營、凱萊英完成首個歐洲研發生產基地佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，全球 MNC 也在加強閉環供應鏈與製造迴流美國，禮來、強生和輝瑞等跨國藥企，&lt;strong&gt;今年以來都在擴大美國本土的自建產能&lt;/strong&gt;，這一趨勢未來可能也會導致中國 CXO 公司的&lt;strong&gt;訂單流失風險增加&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外泰德醫藥也計劃支持美國客户為其供應的 API 釐定更優惠的關税，並將更多全球訂單轉向美國以外地區完成。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了關税陰影，去年美國眾議院通過《生物安全法案》草案，禁止接受聯邦資金的實體使用來自與外國對手有關聯的公司的生物技術，也對中國 CXO 公司開展美國業務造成負面影響。對此泰德醫藥表示，由於公司尚未被評為擬定《生物安全法》所定義的「受關注生物技術公司」，&lt;strong&gt;美國市場的營運受影響風險較低&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.2025 年錢塘區第三家上市企業&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，作為一家落地杭州錢塘區的企業，泰德醫藥已經是今年上半年以來，區內第三家上市企業。由此，&lt;strong&gt;錢塘區新增上市企業數在杭州市各區縣市中繼續位居第一&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;錢塘區可以看作是杭州生物醫藥產業的「心臟」。2025 年 4 月發佈的《2025 杭州獨角獸與準獨角企業榜單》中，生命健康領域的準獨角獸企業達到 125 家，其中錢塘區企業佔到 34 家，以佔比 27.2% 領跑榜單，泰德醫藥也位列榜單中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;依託中國醫藥港以及錢塘區的產業基金，&lt;strong&gt;錢塘區近年來也在大力發展生物醫藥產業，吸引優質生物醫藥企業落地。&lt;/strong&gt;2021 年，當時新成立的泰德醫藥在錢塘區建設的多肽藥物研發生產總部基地，被列入 2021 年省市縣長「152」項目（「152」項目指浙江省各級政府、各有關單位負責人每年牽頭謀劃推進總投資分別為 100 億元、50 億元、20 億元的重大產業項目）。同年，泰德醫藥還獲得錢塘（新）區創新產業投資主體——錢塘和達產業基金的 1 億元投資。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,370" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250704/v2_e6f0b6c529d94409a3b607d55c97f934@5688585_oswg559983oswg1080oswg370_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;泰德醫藥在杭州錢塘園區&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前泰德醫藥錢塘園區承載中國業務產能，園區內建設有建築面積超過 15000 平方米的 cGMP 廠房，API 年產能為 500 千克，每批產能 20 千克，利用率 68.2%（平均使用合共 19 條合成線及 16 條純化線），能夠處理多個 100 千克級的採購訂單，同時具備年產 1-17 千克寡核苷酸的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;招股書顯示，此次泰德醫藥上市募資的部分資金，&lt;strong&gt;將用於擴大現有錢塘園區產能，並在未來 2-3 年內建造或收購新設施，使其年產能提高約 2000 千克。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了錢塘園區，泰德醫藥還在醫藥港小鎮園區建設新設施，&lt;strong&gt;以用於多肽及寡核苷酸的研究、製劑開發及中試生產&lt;/strong&gt;。招股書顯示，醫藥港小鎮園區佔地約 10000 平方米，建築面積約 26700 平方米，主要結構已完成施工，預計 2025 年下半年開始投入運作。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>小鵬 G7 搭載圖靈芯片上市，2250Tops 超大算力 22.58 萬元｜最前線</title>
      <link>https://36kr.com/p/3364018920196103?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 10:33:36  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜李安琪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜李勤&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 3 日晚，小鵬汽車發佈了全新 SUV 車型——小鵬 G7。新車共推出三個版本：602 長續航 Max、702 超長續航 Max、702 超長續航 Ultra，價格分別是 19.58 萬元、20.58 萬元和 22.58 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Ultra 版是小鵬的最新 AI 試驗田。Ultra 版搭載了 3 顆小鵬自研的輔助駕駛芯片圖靈，擁有 2250TOPS 有效算力，同時能在本地端 VLA（視覺-語言-動作）+VLM（視覺-語言）大模型。CEO 何小鵬將其稱為「首款具備 L3 級算力的 AI 汽車」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在輔助駕駛領域，小鵬表示，VLA-OL 模型構建了一個「運動型大腦+小腦」的智駕架構，具備持續強化學習能力。不僅讓汽車主動思考、理解世界，未來還將進化到自主強化學習，讓大模型持續進化，實現更高的智駕能力上限與安全下限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從功能表現來看，小鵬 G7 標配的圖靈 AI 智駕，能實現 ETC 通行、自定義泊車、人機共駕等，NGP 的覆蓋場景也從城區道路擴大到高速道路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而 Max 版本，搭載的仍是英偉達雙 OrinX 芯片，算力超過 500Tops。CEO 何小鵬也在會後採訪中表示，Max 版的輔助駕駛本未來很難升級 VLA 模型，但會在 Max 上將端到端做到極致，如果想體驗 VLA 模型，建議還是買 Ultra 版。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，小鵬還將一顆圖靈芯片用於智能座艙領域，搭配高通 8295P 芯片，希望通過大模型本地化的方式，顛覆過往的人車交互方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過何小鵬表示，要等到今年 9 月，VLA 功能才會 OTA 上車；座艙領域的 VLM 功能，也到等到年底通過後裝芯片的方式，才能推送給用户。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，小鵬 G7 還搭載了華為聯合開發的「追光全景」抬頭顯示，擁有 87 英寸的超大畫幅，能在人駕、智駕場景下都能直接將導航路線「畫」在前擋風玻璃上，解決「看不清、眩暈、視線遮擋」的產品體驗痛點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;空間，是新車的另一個重要賣點。小鵬 G7 整車空間達 4.47m³，後備箱容積為 819L，且後排放倒後可擴展至 2277L，容納 37 個 20 寸行李箱。小鵬 G7 全系標配了四座座椅通風、加熱、按摩、電動調節等配置，主攻家庭用車舒適。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在三電層面，小鵬 G7 將原屬於 40 萬級豪車的三電配置「857」帶入 25 萬級市場，集成 800V 高壓 SiC 碳化硅平台、5C 超充 AI 電池、702km CLTC 超長續航。其中，5C 超充 10 分鐘補能 436km；車型能耗低至 12.9kWh/100km，每公里成本最低不足 4 分錢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;小鵬 G7 還搭載了太極 AI 底盤，全系標配智能可變阻尼減振器、前雙叉臂+後五連桿懸架、全新太極液壓襯套矩陣等硬件；軟件層面可實現最遠提前 200m 識別、最大提前 300ms 調節，21 天就能迭代一個新功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;安全方面，新車搭載了 14 項主動安全功能，其中 AEB 自動緊急制動能力在實測情境下實現 130km/h 最高剎停速度，此外，小鵬 G7 面對低矮兒童假人路障、夜間無路燈路段行車等高難度場景，均能在 130km/h 高時速穩穩剎停。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從小鵬的介紹來看，小鵬 G6\G7\G9 已經形成了完整的家庭 SUV 矩陣：20-30 萬純電 SUV 市場，G6 的消費人羣偏實用型，G7 主打的是中產與科技人羣，而 G9 面向的是更高端的消費人羣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在目前產品矩陣中，小鵬今年新款 G9 價格為 24.88-27.88 萬，G6 價格為 17.68-19.88 萬。而 G7 的 19.58-22.58 萬全的定價，也勢必對 G6 帶來一定擠壓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，在小米 YU 以「3 分鐘 20 萬訂單」的奇蹟中，小鵬 G7 需要極強的產品性價比，才可能在小米 YU、特斯拉 ModelY 以外的市場，尋求銷量可能。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜羅馬仕闢謠倒閉傳聞；利物浦前鋒若塔車禍去世；上海交大回應是否會調整進校政策</title>
      <link>https://36kr.com/p/3363881704654848?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 07:59:24  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市進行時&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宇信科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據港交所，北京宇信科技集團股份有限公司在港交所遞交上市申請，聯席保薦人為華泰金融控股（香港）有限公司及法國巴黎證券（亞洲）有限公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美格智能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，港交所文件顯示，美格智能技術股份有限公司向港交所提交上市申請書，保薦人兼整體協調人為中國國際金融證券有限公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;承泰科技&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，港交所文件顯示，深圳承泰科技股份有限公司向港交所提交上市申請書，獨家保薦人為國泰君安證券（香港）有限公司。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;羅馬仕闢謠倒閉傳聞，有供應商稱款項已被延付&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;羅馬仕將全面停工停產一事迅速發酵，被外界誤讀為羅馬仕即將倒閉，相關詞條迅速登上熱搜。7 月 3 日深夜，羅馬仕發佈公告回應稱，「沒有倒閉，感謝關心。定將努力解決所有朋友、用户及合作伙伴的一切問題」。一位羅馬仕的供應商表示，這事發生得比較突然，公司還沒有收到羅馬仕停工停產的正式通知。羅馬仕的表態是可以結清該供應商的款項，但賬户資金有壓力，需要延付，目前還沒有給出明確的結款時間。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;利物浦前鋒若塔遭遇車禍去世，年僅 28 歲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 3 日，葡萄牙 28 歲現役國腳、利物浦前鋒若塔及他的弟弟在西班牙薩莫拉省發生的一起交通事故中身亡。事發時兩人所乘車輛偏離道路，他們所駕駛的豪車被火焰吞沒。警方認為爆胎是導致事故的原因並表示涉事車輛當時正在超車。若塔幾天前剛與女友卡多佐結婚，兩人育有三個孩子。6 月 9 日，若塔剛剛隨葡萄牙隊贏得了歐洲國家聯賽冠軍，他的弟弟安德烈也是一名職業足球運動員。（新京報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海交大回應是否會調整進校政策：目前仍可正常預約進校，並未收到政策調整的通知，校外人員仍可預約進校&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，上海交大校園衝突事件引發了公眾對於大學校園應不應該開放的廣泛爭議，許多民眾擔心上海交通大學會因此封閉校園。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 2 日下午，記者以訪客身份聯繫了上海交通大學校園管理辦公室，工作人員表示，目前並未收到學校政策調整的通知，校外人員仍可按照原來的方式，通過上海交通大學公眾號的參觀交大服務預約進校。上海交通大學參觀交大板塊不僅提供了預約通道，還附上了訪客須知、校園文明行為暫行管理規定和校園訪客參觀管理暫行辦法。其中，訪客須知裏提到，訪客須遵守學校相關管理規定文明參觀，學校有權對不文明行為採取相關措施，請自覺維護校園秩序。（九派新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;中泰警方已對模特被騙緬甸立案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 2 日，廣州一模特被騙至緬甸遭非法拘禁一事引發關注。7 月 3 日，該模特的姐姐衷女士告訴記者，弟弟是被以前有過合作的老闆以拍攝雜誌封面為由，騙至緬甸。衷女士稱，6 月 8 日，弟弟從廣州白雲機場飛抵泰國廊曼機場，隨後失聯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;記者瞭解到，目前衷女士已在廣州、曼谷兩地報警，兩地警方已對此事立案調查。廣州市公安局番禺區分局立案告知書顯示，6 月 25 日，警方以衷某某被非法拘禁為由，對該案正式立案偵查。（紅星新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美政府取消對華芯片軟件出口限制，三大芯片軟件商恢復對華供貨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，特朗普政府已取消部分對華芯片設計軟件出口許可要求。另據《南華早報》援引西門子、新思科技（Synopsys）和楷登電子（Cadence）公司發佈的聲明稱，美國政府已於 7 月 3 日取消對中國部分芯片設計軟件的出口管制措施。三家全球領先的電子設計自動化（EDA）軟件開發商均表示，未來其相關產品出口至中國將無需獲得特別批准。摩根士丹利 5 月發佈的研究顯示，三家公司去年共佔據中國 EDA 軟件市場約 82% 的份額。（CCTV 國際時訊）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;鐵路部門回應火車突發停車，乘客砸窗通風&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 2 日晚，有網友發視頻稱，K1373 列車突發事故導致斷電，停車 3 個多小時，車內悶熱難耐，有乘客砸窗通風。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 2 日 22 時許，上鐵金華車務段通報：7 月 2 日 20 時 28 分許，金温地方鐵路公司一列貨物列車在金華市東孝鄉境內滬昆線東孝站停車不及，侵入下行正線，與正在通過的 K1373 次旅客列車機車發生側面衝突，致客車機車前台車脱線，無人員傷亡。鐵路部門正在緊急處置，並做好旅客轉運工作。對事故給旅客出行帶來的影響，鐵路部門深表歉意。7 月 2 日 23 時 27 分，經鐵路部門緊急處置，滯留在滬昆線東孝站的 K1373 次旅客列車，換掛機車後恢復運行。由此造成部分列車晚點運行，鐵路部門深表歉意。（齊魯晚報、中國新聞網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米近期再次申請多枚 REDMI 商標&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 2 日，小米董事長雷軍開啓返場直播，介紹了小米 YU7 的發售情況，並回答網友提問。針對網友提問的「小米會出紅米汽車嗎」的問題，坐在雷軍旁邊的小米集團董事長特別助理、戰略市場部副總經理徐潔雲表示：「這個我們確實是沒有這樣的打算，替雷總先回答了。」愛企查 App 顯示，近期，小米科技有限責任公司又申請註冊多枚「REDMI」商標，國際分類涉及醫藥、繩網袋篷、材料加工等，目前上述商標狀態均為等待實質審查。此前，該公司已成功註冊多枚「REDMI」商標，國際分類涉及社會服務、珠寶鐘錶、金屬材料等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿里巴巴擬發行約 120 億港元零息可交換債券&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿里巴巴在港交所公告，擬發行約 120 億港元零息可交換債券。債券發行後，債券將構成阿里巴巴集團之無擔保及非次級債務。債券不會產生定期利息。債券將於 2032 年 7 月 9 日到期，除非根據債券條款於該日期前被提前贖回、回購或交換。阿里巴巴集團擬將債券發行募集資金淨額用於一般公司用途，包括進行投資以支持公司的雲基礎設施和國際商業業務的發展。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;多地高速現禁用智駕提示牌，提醒駕駛員注意安全&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 IT 之家消息，隨着車輛逐漸普及輔助駕駛功能，近期多地高速在施工路段紛紛引入「禁用/慎用智駕（輔助駕駛）」提示牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;綜合各大平台網友反饋，目前威青高速（威海—青島高速公路）、寧洛高速（南京—洛陽高速公路）、滬渝高速（上海—重慶高速公路）等多地高速路段均已在施工處部署顯著的「慎用智駕」提示標語，提醒駕駛員在相應路段需注意安全。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;充電寶電芯供應商安普瑞斯被曝部分產線停產，公司暫未回應&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 2 日，實地探訪充電寶電芯生產商安普瑞斯工廠發現，其廠區內較為安靜，未見大規模生產跡象。兩名供應商透露，安普瑞斯部分產線已於 6 月下旬停產，公司尚欠他們數百萬元貨款未付。安普瑞斯官網及行政人員均未能獲得有效回應。此外，無錫市市場監督管理局工作人員表示，目前能夠明確的是，市監局還在調查過程中。（每日經濟新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;香港交易所推出綜合基金平台訂單傳遞服務&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;香港交易所 7 月 3 日宣佈，正式推出綜合基金平台（IFP）的訂單傳遞服務，此舉旨在更有效地連接基金分銷生態圈中的主要參與者，以幫助提升香港基金市場效率。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;俞敏洪就取消義賣道歉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 3 日上午新東方創始人俞敏洪就東方甄選與水木年華成員繆傑義賣直播取消一事發布了一份聲明，併為此道歉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;聲明中稱，幾天前繆傑找到東方甄選，説看到貴州榕江水災內心很難受。繆傑是榕江的榮譽村長，相當於自己的家鄉，希望通過東方甄選平台來幫助榕江賣農產品，並把銷售收入捐給榕江，幫助榕江渡過難關。俞敏洪聽説此事後覺得是件好事，遂同意團隊安排直播。但消息發出後，出現了一些不同的聲音和反響，原定於 7 月 3 日舉行的直播義賣活動因此取消。他還強調，東方甄選將為榕江災區捐獻救災物資，為災區重建貢獻微薄力量。（北京日報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;暑假未成年人限玩遊戲不超過 27 小時&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 3 日，騰訊遊戲發佈了未成年人暑期限玩日曆，7 月 1 日-8 月 31 日未成年玩家可以在每週五、週六、週日的晚上 20 點-21 點體驗遊戲，整個假期總計時長不超過 27 小時。而《網易遊戲 2025 暑期限玩日曆》也顯示，暑假期間未成年玩家可體驗遊戲不超過 27 小時，與騰訊遊戲相同。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷軍稱松果芯片是心中的痛：那是我們第一次自研芯片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 7 月 2 日晚間的直播活動中，小米創辦人、董事長兼 CEO 雷軍談到了小米的自研芯片玄戒 O1，有網友提到了小米的上一次自研芯片「松果」，雷軍表示：「松果是我心中的痛啊，那算是我們第一次自研芯片，這次算是第二次了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2017 年 2 月 28 日，「我心澎湃」小米松果芯片發佈會上，雷軍第一次發佈了小米自研芯片澎湃 S1。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;董明珠 15 年來首次落榜《財富》中國商界女性榜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《財富》(中文版) 於 7 月 2 日發佈了 2025 年中國最具影響力的商界女性榜單 (Most Powerful Women，簡稱 MPW)，立訊精密董事長王來春續第三年位居榜首，董明珠 15 年首次落榜。MPW 榜單始於 2010 年，今年的主題是「尋找真實的增量」。今年該榜單主要呈現出了兩大特點，一是「果鏈」企業的女性創始人們在今年的榜單上引人矚目，二是今年更多深耕 AI 領域的創業者登上榜單。MPW 顯示，位列榜首的是立訊精密董事長王來春。這是其連續第三年居於榜首。曾經是流水線工人的王來春創立了立訊精密，並將其從一家小型代工廠發展為《財富》世界 500 強企業，被稱為「果鏈三巨頭」之一。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Labubu 二手交易價格總體下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年以來，泡泡瑪特旗下的 IP 形象 Labubu 爆火，導致市場上「一布難求」。據觀察，以上「天價」水分不少，是別有用心的炒作者、未加求證的傳播者共同炮製的結果。事實上，在二手交易平台，多款 Labubu 玩偶的實際成交價持續回落。據瞭解，Labubu 搪膠玩偶的二手交易價格雖比官方定價高，但並非「天價」。以熱門的「Labubu3.0 前方高能」系列為例，原價 99 元一個，二手交易價格在 150 元至 300 元之間，而且走勢總體下降。（解放日報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;商務部：將加強對二手車出口工作指導，促進二手車出口健康有序發展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 3 日下午，商務部舉行例行新聞發佈會。商務部新聞發言人何詠前表示，汽車是「大件耐用」消費品，鼓勵和支持「二手車」市場發展是各國通行做法。2024 年 2 月，商務部會同相關部門聯合制定了二手車出口有關要求和程序併發布公告，正式在全國範圍內啓動二手車出口業務。一年多來，各地根據公告要求組織實施，嚴格保障質量安全，做好二手車出口相關工作，滿足了海外消費者的購車選擇。下一步，我們將繼續會同相關部門，加強對二手車出口工作指導，促進二手車出口健康有序發展。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;泡泡瑪特回應 6300 萬英鎊英國買樓：假消息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 3 日，社交媒體有消息稱，泡泡瑪特通過新加坡公司買下了倫敦牛津街 149-151 號大樓，交易價為 6300 萬英鎊。對此，泡泡瑪特內部人士表示：「假消息。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指數集體收漲，英偉達收於歷史新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 3 日收盤，美股三大指數集體上漲，標普 500 指數漲 0.83%，納指漲 1.02%，道指收漲 0.77%，納指、標普 500 指數再創收盤新高。科技股普漲，英偉達漲 1.3%，收於歷史新高，盤中市值一度突破 3.9 萬億美元；亞馬遜、微軟漲超 1%，奈飛、Meta、谷歌、蘋果小幅上漲，特斯拉小幅下跌。熱門中概股漲跌不一，知乎漲超 6%，小鵬汽車漲超 2%，愛奇藝漲超 1%，蔚來、嗶哩嗶哩小幅上漲；阿里巴巴、京東跌超 1%，拼多多、百度、理想汽車小幅下跌。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美國會眾議院表決通過「大而美」法案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 3 日，美國國會眾議院對總統特朗普的大規模減税及支出法案、也就是所謂的「大而美」法案進行最終表決投票。最終投票結果顯示，共有 218 票支持、214 票反對，法案因此得以在眾議院通過。該法案因造成聯邦援助削減、長期債務增加和為富人及大企業減税等而備受爭議。兩名共和黨籍眾議員當天在表決中投了反對票。該法案已於本月 1 日獲參議院通過。白宮 3 日説，特朗普定於 4 日即美國「獨立日」當天簽署該法案，使其生效。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;世衞組織呼籲大幅提高煙酒和含糖飲料價格&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 2 日，世界衞生組織發起倡議，呼籲各國通過徵税大幅提高煙酒和含糖飲料的價格，以增加公共收入，減少慢性病。倡議名為「三三五」，意為「到 2035 年落實三項健康税」，旨在通過徵税「到 2035 年將煙草、酒和含糖飲料這三類不健康產品中任一類、兩類或全部三類的實際價格提高至少 50%」。具體措施將考慮各國不同國情。世衞組織説，這樣做預計可在今後 10 年內，在減少不健康產品消費的同時，在全球增加 1 萬億美元公共收入。同時，世衞組織指出，煙草、酒精和含糖飲料的大量消費正在助長心臟病、癌症、糖尿病等非傳染性疾病的流行，這類疾病目前已佔全球死亡總數的 75% 以上。研究顯示，如果將上述產品的價格一次性提高 50%，將在未來 50 年內避免多達 5000 萬例過早死亡。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;韓國三養食品投資 1.5 億美元在中國浙江建首個海外工廠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;韓國方便麪生產商三養食品公司（Samyang Foods）7 月 3 日表示，該公司已開始在中國建設第一家海外生產工廠，以滿足對其招牌產品日益增長的需求。該公司在一份新聞稿中表示，新工廠將投資 2014 億韓元（約合 1.48 億美元），新工廠將位於浙江省嘉興市，年產 8.4 億份「火雞」（Buldak）方便麪。該工廠計劃於 2027 年 1 月完工，主要為中國當地市場供應產品。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本企業今年平均加薪 5.25%，創 34 年來最大增幅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本最大的工會組織表示，日本企業今年實現了 30 多年來最大的工資漲幅。擁有 700 萬會員的日本工會聯合會（Rengo）週四表示，年度勞資談判結果的最終統計顯示，日本企業已同意今年平均加薪 5.25%，這是 34 年來最大的一次加薪。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美國和越南達成新貿易協定，多款蘋果產品進口成本飆升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國和越南達成的新貿易協定，導致蘋果從越南進口產品成本飆升。儘管蘋果公司可以在不同公司和國家之間調整生產線以滿足需求和物流需求，但目前被認為在越南製造的產品列表包括：AirPods、Apple Watch、iPad、Mac mini、MacBook Pro。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前對從越南進口的商品徵收兩種關税，其中包括蘋果公司必須支付的 20% 關税。還有一種 40% 的關税，稱為轉船關税，如果商品原產于越南以外的國家，然後從越南運出，美國公司必須支付。而蘋果公司此前支付的關税比例不足 4%，而現在擴展到 20%，翻了 5 倍。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;蘋果 FaceTime 檢測裸露行為自動暫停通話&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;科技媒體 9to5Mac7 月 2 日發佈博文，報道稱 iOS 26 在引入「液態玻璃」設計的同時，在功能方面，進一步增強了 FaceTime 體驗，在檢測到脱衣裸露行為後，會暫停視頻和音頻通話。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蘋果公司提供的通信安全功能之一，就是幹預 FaceTime 視頻通話中的裸露內容，不過此前主要適用於兒童，此外還會在「照片」應用中的共享相冊中模糊處理裸露內容。蘋果在 iOS 26 系統的 FaceTime 中，已適用於包括成年人在內的所有用户。在系統檢測到視頻通話中存在裸露行為後，會及時幹預，凍結通話的音頻和視頻。隨後，應用會顯示以下警告信息，並提供立即恢復音視頻或結束通話的選項。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前尚不清楚這是否是預期的行為，或者只是測試版中的一個 bug，導致該功能錯誤地應用於成年人賬户。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 稱 Robinhood 推出的「OpenAI 代幣」與其無關&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在加密交易平台 Robinhood 開始向歐洲用户提供 OpenAI 和 SpaceX 的代幣化股票後，OpenAI 正在與 Robinhood 的最新加密推動保持距離。「這些‘OpenAI 代幣’不是 OpenAI 的股權」，OpenAI 在 X 上寫道，「我們沒有與 Robinhood 合作，沒有參與其中，也不支持它。」該公司表示，「任何對 OpenAI 股權的轉讓都需要我們的批准——我們沒有批准任何轉讓」，並警告用户「請小心」。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;甲骨文和 OpenAI 擴展 Stargate 協議，將在美國建設更多數據中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，作為 Stargate 計劃的一部分，OpenAI 將在美國向甲骨文額外租用總計約 4.5 吉瓦的數據中心電力容量。知情人士稱，為了滿足 OpenAI 的額外需求，甲骨文將與合作伙伴在美國各地開發多個數據中心。他們表示，甲骨文正在考慮在德克薩斯州、密歇根州、威斯康星州和懷俄明州等州選址，此外還將把阿比林數據中心從目前的 1.2 吉瓦擴容到約 2 吉瓦。其中一位知情人士表示，OpenAI 還考慮在新墨西哥州、佐治亞州、俄亥俄州和賓夕法尼亞州選址。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;LiblibAI 正式推出 Lovart 國內版本「星流 Agent」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 3 日，LiblibAI 正式推出 Lovart 國內版本「星流 Agent」，定位為一款面向中文創作者的智能設計拍檔。產品延續 Lovart 海外版本的核心能力，支持自然語言生成整套設計物料，包含主圖、海報、社媒封面、視頻動畫及 3D 模型等。系統已接入十餘個主流大模型，支持圖像、視頻、聲音、3D 的一站式生成與導出。目前星流 Agent 已在 PC 端及移動端同步上線。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;京東物流推出自研 VAN 無人輕卡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據京東物流黑板報，7 月 2 日，在第十七屆國際交通技術與設備展覽會中，京東物流首次發佈自研無人輕卡產品——京東物流 VAN。京東物流 VAN 無人輕卡具備 24 立方米超大載貨空間，是物流行業內載貨量最大的無人輕卡，可替代傳統 4.2 米貨車用於物流擺渡及傳站等環節。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小鵬新車 G7 正式上市&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 3 日晚，小鵬新車 G7 正式上市，新車分為 3 個版本：702 超長續航 Ultra 售價 22.58 萬元，702 超長續航 Max 售價 20.58 萬元，602 長續航 Max 售價 19.58 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海耐本雲鏈科技有限公司完成 500 萬天使輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，上海耐本雲鏈科技有限公司宣佈完成 500 萬元天使輪融資。本輪融資將用於技術研發升級、拓展業務版圖及深化定製化服務能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「華太極光」完成 A 輪股權融資，錫創投領投&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，「華太極光」近日完成 A 輪融資。此次融資由無錫市創新投資集團有限公司戰略領投，無錫雲林產業發展投資基金（有限合夥）跟投。融資金額將主要用於太赫茲融合檢測與智能感知產業化建設，其中包括太赫茲融合檢測智能裝備研發、太赫茲智能感知與通信創新研發、太赫茲智能感知產品柔性化生產線建設。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;專注智能駕駛領域供應商「天瞳威視」完成 5 億元 D 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，蘇州天瞳威視電子科技有限公司完成 1 輪 5 億人民幣 D 輪融資。融資信息顯示，截止目前，該公司已完成多輪融資，投資方包括極目資本、達武創投、聯通、上汽集團等。該公司成立於 2016 年 3 月，法定代表人為王曦，註冊資本約 567 萬元人民幣，經營範圍包括電子科技與計算機領域內的技術開發、技術轉讓，技術諮詢服務等。股東信息顯示，該公司由王曦、天津天瞳智聯企業管理諮詢合夥企業（有限合夥）、深圳國中中小企業發展私募股權投資基金合夥企業（有限合夥）等共同持股。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜孫安雅&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>電池超快充，安全性還沒有共識｜工程師來信</title>
      <link>https://36kr.com/p/3363473627547656?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 01:03:41  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「作為汽車產品的一線締造者，工程師是最瞭解汽車產品和技術的人羣。產品好不好，技術深不深，用料真不真，在 36 氪「工程師來信」欄目，你能看到更真實的一面。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出行高峯期高速服務區充電樁前的長隊、動輒 30 分鐘以上的補能時長、加電過程中的無聊和煩躁，在相當一段時間裏，這些彷彿就是純電動車補能體驗的全部。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;車企與電池廠商捕捉到了用户的這一痛點，於是前有理想試圖通過「5C 充電」向消費者證明 MEGA 的確值 50 萬元，而在「5C 充電」陸續上車小鵬、極氪、嵐圖、星紀元等品牌後，又有「兆瓦閃充」、「超級 e 平台」等技術名詞又問世。寧德時代甚至在比亞迪之後，將電池的充電倍率提高到了 12C。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;企業意在通過一系列新技術，向消費者講述一個「充電體驗比肩加油」的美好故事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在消費端，部分用户對超快充電池的態度，顯得較為謹慎。他們對超快充電池的擔憂往往集中在：5C、6C 乃至 12C 的超快充技術是否會對電池壽命產生影響；超快充體系下，電池的安全性是否還值得信賴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪在與電池工程師的交流中發現，超快充技術的確會縮短電池壽命。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但由於電池廠商在設法提高充電速度的同時，也對電池的材料、結構等，做了一系列相應改進，從而使得超快充對電池壽命的影響被控制在可接受的範圍內，至少在 8 年、15 萬公里的質保期內，電池都可以正常使用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至於超快充體系下電池的安全性，目前還沒有形成共識。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;電池充電的過程是鋰離子離開正極、嵌入負極的過程。而在超快充過程中，鋰離子的遷移速度非常快，因此它很可能來不及均勻地嵌入負極，而是在負極表面形成鋰枝晶。當鋰枝晶累計到一定程度，就可能影響電池壽命、容量，甚至更嚴重的問題，例如刺穿隔膜，造成電芯短路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不僅如此，動力電池充放電過程本來就有呼吸效應，滿電時電池體積大，空電時體積小。而超快充體系下，這種呼吸效應更明顯。隨着充放電次數增加，電池體積會膨脹，從而加速電池的老化。老化的電池容易產生氣體造成電池鼓包，安全隱患也就隨之產生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除此之外，部分車企為了更好地滿足時間敏感型用户的需求，正聯合電池廠商將超快充的電量區間拓展得越來越寬，這相當於對電池廠商的熱管理能力，提出了更高要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，並非所有電池廠商都能準確認識到自己的能力邊界，而這無疑也會給超快充體系下，電池的安全性帶來更多不確定性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從 36 氪與電池從業人士的交流來看，一般電動車使用超過 2-3 年，上述問題的發生概率會開始加大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於這些考慮，一些車企並沒有急於跟進超快充技術。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如最近被熱議的小米 YU7，只在 32.99 萬元的 Max 版上搭載了寧德時代的麒麟電池，小米官方稱這款電池支持 5.2C 超快充。而在定價 25.35 萬元的標準版和 27.99 萬元的 Pro 版小米 YU7 上，電池的充電倍率在 3C 以內。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再比如，被戲稱為「半價理想」的零跑，在動力電池的選擇上，並未追隨理想採用超快充電池。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了安全問題，超快充技術還會讓消費者，為充電支付更多費用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由於目前支持 5C 以上超快充的電池，普遍需要通過強力水冷散熱，但在開啓水冷的條件下進行強冷充電，必然會消耗更多電量，因此用户需要為充電花更多錢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「對話人士：A，十餘年頭部車企電池經驗」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：今年以來，行業推出了 10C、12C 超快充技術，這會對電池壽命產生影響嗎？具體會產生多大程度的影響？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A:&lt;/strong&gt;超快充肯定會對電池壽命產生影響，但這種影響在可控、可接受的範圍內。因為電池廠商在研發超快充技術的時候，都會考慮到整車的設計壽命，所以電池壽命即使有衰減，也肯定能滿足 8 年 15 萬公里的電池質保。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;廠家測試超快充對電池壽命影響的方法是，從電池健康度是 100% 的時候，對電池進行超快充，等電池衰減到 75% 的時候停下，然後計算這個過程中電池經歷了幾次循環。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然不同的廠商在測試條件上會有些細微差別，所以測出來的循環壽命也會有所不同，低的可能是 700 圈，還有的可能是 1000 圈，更高的也有。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是因為有些廠家是在電池衰減到 70% 的時候才停，這樣測出來的循環壽命肯定會更長；而有的廠家標準比較高，衰減到 80% 就停了，這樣測出來的壽命肯定就短。目前行業主流的做法，是在電池衰減到 75% 的時候停下。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;按照現在電池廠商設計的續航里程，循環一次就是好幾百公里，所以説超快充體系下的電池肯定能滿足 3 年 15 萬公里的質保。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：超快充技術縮短電池壽命，這背後的原理是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A：&lt;/strong&gt;超快充技術會影響電池壽命，主要是因為析鋰，以及充放電過程中的膨脹會破壞電池微觀結構，還有 SEI 膜破裂重新生成，會消耗電池中活性物質。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;超快充過程中，鋰離子的遷移速度非常快，它離開正極後，很可能來不及均勻地嵌入負極，這就會在負極表面形成鋰枝晶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且動力電池充放電過程本來就有呼吸效應，滿電時電池體積大，空電時體積小，而超快充體系下，這種呼吸效應更明顯。隨着電池的循環次數增加，電池的體積也會膨脹，電池的老化被加速。電池老化具體表現為，SEI 膜增厚，內阻增大等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;還有電池首次充放電時，電解液和電池負極發生反應，會在負極表面形成 SEI 膜。隨着時間推移，SEI 膜會破裂，破裂後 SEI 膜又會重新生成，每次生產 SEI 膜都會消耗電池中的活性物質，而超快充加速了 SEI 膜的破裂。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：不同材料體系的電池，超快充對它們的循環壽命的影響程度是否會有差異？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A：&lt;/strong&gt;對三元鋰電池的影響會更大一點，因為三元鋰這種材料是層狀的，相較磷酸鐵鋰這種橄欖型的材料，三元鋰更容易被破壞。在高壓條件下，三元鋰電池的副反應也會增加。而且磷酸鐵鋰電池的壽命本來就長，所以受超快充的影響小。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：在南北方不同的環境温度下，使用超快充技術對電池壽命的影響程度是否會有所不同？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A：&lt;/strong&gt;温度的影響很小。動力電池都是有電磁波保護的，在低温下它會給電池加熱，高温下會給電池降温。但外部環境也不能過高或者過低，比如高到 40 或 50 攝氏度，低到零下 30 攝氏度。温度太高，動力電池的電化學反應過於劇烈，消耗的鋰離子會增加；温度太低，電解液過於黏稠，動力電池內部的電化學反應就會很艱難。不過，我們很少會遇到這麼極端的氣候情況。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：電池廠商在研發超快充技術時，會對電池材料做哪些相應調整？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A：&lt;/strong&gt;先説電池負極材料。現在常用的負極材料人造石墨是層狀的，要做快充電池，首先要把石墨層間距擴大，這相當於把鋰離子遷入的通道擴大了；然後要把顆粒做得更小，因為顆粒越大，鋰離子遷移的通道就會越長，把顆粒做小，就相當於把鋰離子遷入的路徑縮短了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但負極材料還要兼顧能量密度和充電速率，所以需要做大小顆粒的摻混。小顆粒太多，電池存儲的性能會下降，而且小顆粒多了，比表面積就會增多，副反應越劇烈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這樣一來，電池負極的原材料肯定會發生改變。比如原本原材料用的是針狀焦，現在就要換成石油膠，因為針狀焦是長條形的，而石油焦是顆粒狀的、圓的，能縮短鋰離子的遷移路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不僅如此，還要在石墨外做好軟碳包覆。碳包覆層可以提供額外的電子傳輸路徑，降低反應的阻抗。而且在負極外做包覆，也能保護負極，不讓它和電解液產生太多負反應，同時提高負極的穩定性、抑止它在充放電過程中的膨脹。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;電池的正極材料也要兼顧能量密度和充電速率，所以也需要做大小顆粒的摻混。此外，還要採用二燒工藝，用石墨、碳、石墨烯等做包覆，原理和負極材料差不多，都是為了縮短鋰離子遷移路徑，減少鋰離子嵌入時的阻抗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;電解液層面上的變化，無非就是電解液的添加劑會改變，主要目的是要增加離子的遷移係數，控制 SEI 膜的形成。這個添加劑可能是新型鋰、VC（碳酸亞乙烯酯），也有用 FEC（氟代碳酸乙烯酯）的，還有一些廠商自己開發的合成的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：除了材料，電池的製造工藝、結構設計等方面，會有哪些變化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A：&lt;/strong&gt;工藝上，最核心的是要把極片塗布變薄，從而縮短鋰離子的傳輸路徑。6C 以上的充電倍率，塗布厚度需要減少 1/3。同時還需要用到分層塗布工藝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除此之外，快充電池的電流變大了，負極的銅箔也要相應做得更厚，極耳要做成全極耳。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在結構層面，主要是要考慮到電池的散熱、過流能力。電池蓋板上有極柱，原先只有一個，現在變成雙極柱，電池的散熱通道就會增加；原來是單極耳，現在要變成全極耳，電池的過流率就會提高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;順便説下電池包層級，快充比較大的難點是散熱。電池包內要加大冷卻面積，優化流道設計。還要和整車的冷卻能力、空調等東西結合在一起，要提高電池和整車的換熱係數。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;尤其是極柱那個位置，因為它是熱量散發的通道，這也就意味着所有的熱量都集中在極柱上，所以熱管理尤其要加強。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除此之外，快充電壓變大了，電流變大了，相應的線束就要變粗，所有的高壓繼電器都要換；BMS 算法也要調整，快充技術讓電流變大了，這就要求算法對電流、電壓的精度、時間控制要更精確，比如磷酸鐵鋰系列的電壓採集精度要做到 3% 以內；充電樁充電樁的功率、散熱也要跟得上。所以説快充電池帶來的改變是一整套的、系統性的改變。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「對話人士：Q，多年頭部車企電池經驗」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：超快充體系下，電池的安全性還值得信任嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：&lt;/strong&gt;電池的安全，分主動安全和被動安全。主動安全是指，藉助水冷，整個電池包的熱擴散控制效果；被動安全是指，關閉水冷後，僅依靠電池自身的設計，做到熱擴散控制。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在電芯層面，至少在 6C 以下，1-2 年內，超快充電池不會有太大風險。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前市面上的超快充電池，幾乎都只能做到主動安全，也就是必須藉助水冷，不然充電時的温度會快速上升。這就對電池熱管理系統的可靠性設計，提出了比較高的要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但對消費者來説，在開啓水冷之後進行強冷充電，肯定會消耗更多電量，這樣消費者花的錢就會更多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：超快充體系下的動力電池有硬性的熱管理的要求嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：&lt;/strong&gt;需要提高電池包的換熱效率，滿足降温需求，主要的方法就是增大液冷麪積、多面液冷，優化流道設計等等。前文説過的，把單極柱換成多極柱，是降低發熱功率的手段，不提高換熱效率的。至於具體換熱效率要做到多高，因電池包和快充體系而異。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：現在動力電池的隔膜越來越薄，這會不會增加超快充體系下的電池的安全隱患？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：&lt;/strong&gt;會引發超快充電池安全事故的主要是析鋰，和隔膜的薄厚關係不大。早期隔膜的厚度是根據毛刺的 2 倍定義的，跟析鋰沒關係。後來發現沒必要這麼厚，所以隔膜的厚度逐漸減薄。 現在的隔膜主要使用基膜+塗層，比如膠、陶瓷塗層。可以有效減弱動力電池內部短路後失效的劇烈程度。所以，雖然薄，但是安全性能並不差。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;何而且析鋰也不是靠隔膜來防禦的，因為析鋰一旦發生，隨着時間的推移會越來越嚴重，多厚的隔膜都沒有用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪汽車：目前的超快充體系都被限制在一定的電量區間，這是為什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Q：&lt;/strong&gt;現在行業主流的超快充 SoC 區間是 30%-80%，或者 10%-80%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據電池的特性，30%-80% 是電池的舒適充電區間。SoC 越高，充電倍率肯定會下降，這個比較好理解。好比一個停車場有 100 個車位，剛開始還沒什麼車的時候，我的車可以隨便停，等 80% 的車位停滿了的時候，我找車位可能要找一會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;30%，甚至 10% 以下其實也可以快充，但一方面，從用户數據來看，用户一般是從 10%-30% 的 SoC 區間開始充電，所以廠家一般把 30% 定義為超快充的起點；另一方面，超快充區間設置得越寬，電池的散熱越困難，這是廠商把超快充起點設置在 30% 的另一原因。但更有能力的廠家會把起點設置在 10%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;起點再往下設置就沒必要了，因為用户一般不會在電量掉到 10% 以下了才去充電。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>消費頭部品牌系列研究洞察【6】——超 10 倍增長的股市黑馬：泡泡瑪特如何從「雜貨鋪」成為全球矚目的消費神話？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3363128263657476?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-03 19:14:15  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;2024 年 2 月的泡泡瑪特，股價還在 16 港元徘徊，令人沒有想到的是，到了 2025 年 6 月 12 日，泡泡瑪特創下 283.4 港元/股的歷史新高，總市值最高達到了 3661 億港元（約 3350 億元人民幣）。兩年時間，泡泡瑪特以超過 10 倍增長的成長速度佔據市場熱點，被股民戲稱「年輕一代的茅台」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;泡泡瑪特的成功究竟是「資本與明星助推」下的曇花一現，還是新消費時代情感工業的範式革命？其商業模式的核心競爭力何在？面對股價波動、IP 生命週期與持續盈利風險，這家成立 15 年的「潮玩帝國」如何持續增長？&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;情感符號的工業化：從「玩具」到「社交貨幣」，創造現象級消費熱潮&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2024 年財報顯示，泡泡瑪特用户平均單次消費達 228 元，其中 62% 用於重複購買同系列盲盒。開盲盒是一種極具情緒價值的「期待-驚喜/落空」體驗機制，較低的隱藏款比例激發收藏慾望和購買成癮性，可以説泡泡瑪特的成功是情感符號的工業化消費帶來的必然結果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，「情感符號玩具+盲盒機制」還只是發揮了產品購買的上癮性，不具備發動大規模狂歡的產業效應。泡泡瑪特在社交層面掀起的流行，離不開明星效應的加持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年，Blackpink 成員 Lisa 發佈 LABUBU 馬卡龍系列自拍，泰國市場瞬間斷貨；蕾哈娜、貝克漢姆等名人「帶貨」推動 TikTok 粉絲數單月增長 68%。當海外流量「倒灌」進國內市場，國內外情緒雙向引燃，徹底引爆在全球社交媒體的現象級傳播。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2080,2773" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250703/v2_aec8fe286df84ab88a7bb931a72cd508@5345065_oswg1586365oswg2080oswg2773_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖 1:泡泡瑪特商業模式深度拆解&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;用「稀缺性」製造「收藏價值」，泡泡瑪特能成為下一個茅台嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2024 年 LABUBU 系列貢獻 30.4 億元營收後，泡泡瑪特市值突破 3600 億港元。泡泡瑪特通過限量發行、隱藏款機制（概率低至 0.69%）賦予潮玩稀缺性和收藏價值，例如初代 LABUBU 拍出 108 萬元天價，部分聯名款二手溢價達 30 倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種「類金融化」屬性吸引了投機資金，推動二級市場交易規模擴大，直接刺激股價上漲，被網友稱作「年輕人的茅台」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是，如果泡泡瑪特的價值僅僅存在於情緒共鳴+潮玩屬性+社交貨幣，那麼泡泡瑪特在資本市場的短期爆發力將不足為繼，大漲後回撤 14%，也表現了投資者對其持續性的擔憂。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個根本在於，潮流具有周期性和不可預測性，情緒消費紅利和全球文化敍事的支撐下，泡泡瑪特需要建立起更加穩固的 IP 運營和多形態發展佈局，從而打造長盛不衰的 IP、不斷激發品牌文化的生命力，也許不能成為資本市場的茅台，但成為中國的迪士尼，泡泡瑪特已然在路上。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2080,2773" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250703/v2_1cf2a439de184fbe9d1809f62a275db7@5345065_oswg1047604oswg2080oswg2773_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖 2:泡泡瑪特 15 年發展歷程&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;做世界的泡泡瑪特，成為全球文化資本貼現的「中國範式」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;泡泡瑪特發佈的 2024 年全年財報顯示，在全球化戰略的推動下，泡泡瑪特港澳台及海外業務營收達到了 50.7 億元，同比增長 375.2%，收入佔比提升至 38.9%，業務版圖已遍及全球近百個國家及地區。從「盲盒公司」到「全球全品類 IP 生態集團」，泡泡瑪特的野心很大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從王寧的訪談中，我們可以窺見，他想要實現的是「打造一套可全球複製的文化資本運營系統」——將「情緒」轉化為可以量產的文化產品，把「傳統消費」打造為文化消費和體驗性儀式，這不僅考驗着泡泡瑪特的平台運營能力和藝術家們的創新能力，更考驗着消費者們對一輪輪潮流週期的熱情和耐心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但必須承認的是，在混沌的商業世界中，對文化本質有着深刻洞察的人，會擁有穿越週期的終極力量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免責聲明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;文章中的數據均來源於公開數據，我方已採取合理措施以確保信息的可靠性和準確性，但由於數據來源本身的侷限性，可能存在一定的誤差或偏差。且本文觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據，亦不代表值得買科技集團任何立場。文章中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報｜卡夫亨氏因李斯特菌污染召回部分培根產品；泡泡瑪特回應 6300 萬英鎊英國買樓：假消息；韓國三養食品投資 1.5 億美元在中國浙江建首個海外工廠</title>
      <link>https://36kr.com/p/3363015875610373?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-03 19:00:51  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3362979691808514"&gt;&lt;strong&gt;泡泡瑪特回應 6300 萬英鎊英國買樓：假消息&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 3 日，社交媒體有消息稱，泡泡瑪特通過新加坡公司買下了倫敦牛津街 149-151 號大樓，交易價為 6300 萬英鎊。對此，泡泡瑪特內部人士表示：「假消息。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3362938223445767"&gt;&lt;strong&gt;索尼 WH-1000XM6 與 QQ 音樂「臻品音質認證」達成合作&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，索尼最新發布的雙芯超旗艦頭戴降噪耳機 WH-1000XM6 與 QQ 音樂「臻品音質認證」達成合作，雙方將在音頻技術領域的深度協同。據介紹，QQ 音樂自推出臻品音質認證以來，就聯合第三方獨立實驗室 ReaLab 閲真實驗室對索尼 WH-1000XM6 進行了深入的聲學性能測試，重點聚焦於其頻響與總諧波失真（THD）。目前，QQ 音樂「臻品音質認證」已有超 50 款品牌產品完成測試與認證，索尼旗下多款產品已先後達成合作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3362872960518146"&gt;&lt;strong&gt;韓國三養食品投資 1.5 億美元在中國浙江建首個海外工廠&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;韓國方便麪生產商三養食品公司（Samyang Foods）週四表示，該公司已開始在中國建設第一家海外生產工廠，以滿足對其招牌產品日益增長的需求。該公司在一份新聞稿中表示，新工廠將投資 2014 億韓元（約合 1.48 億美元），新工廠將位於浙江省嘉興市，年產 8.4 億份「火雞」（Buldak）方便麪。該工廠計劃於 2027 年 1 月完工，主要為中國當地市場供應產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3362649822693126"&gt;&lt;strong&gt;亞馬遜海外購夏日大促「海折節」將於 7 月 8 日至 12 日開啓&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，亞馬遜海外購今日宣佈，其專為中國消費者打造的首個年度級夏日大促「海折節」將於 7 月 8 日至 12 日正式開啓。期間，將有超過 30000 個國際品牌、200 多萬件海外商品參與本次「海折節」，還有百萬全球新品同步上線。消費者可享受全球零門檻包郵，需領取免郵券方可在結賬時享受免郵。免郵券只適用於符合免郵條件的商品，具體詳情請在結算頁面查看。 海外好物最快 2 日達等多種購物體驗。同時，全新「進口超市」也重磅上線，為消費者打造超值省心的一站式日用品購物新選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3362629939808001"&gt;&lt;strong&gt;騰訊遊戲發起暑期未保行動，上線新功能補齊家庭監管短板&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 3 日，騰訊遊戲啓動「2025 年暑期未成年人保護專項行動」，在嚴格落實防沉迷規定的基礎上，聚焦家庭賬號管理推出「遊戲臨時開關」和「家長自助下發人臉識別」兩項功能，滿足家長多場景管控需求。至此，騰訊給到家長全套遊戲管理工具，希望幫助家長解決當前家庭數字管理難題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3362584542611207"&gt;&lt;strong&gt;卡夫亨氏因李斯特菌污染召回部分培根產品&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國食品安全監管機構週三表示，包裝食品製造商卡夫亨氏（Kraft Heinz）將召回約 367812 磅 Oscar Mayer 火雞培根，原因是擔心這些產品可能被李斯特菌污染。據美國農業部食品安全檢驗局（FSIS）稱，此次召回將影響 4 月 24 日至 6 月 11 日期間生產的真空包裝、全熟的火雞培根，這些培根運往全美各地的零售商，並出口到英屬維爾京羣島和中國香港。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新產品：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3362980426172169"&gt;&lt;strong&gt;極星將在歐洲生產新款車型&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;總部位於瑞典的電動汽車製造商極星（Polestar）週四表示，其即將推出的 SUV 車型極星 7（Polestar 7）將在沃爾沃汽車（Volvo Cars）正在斯洛伐克建設的工廠生產，這將是該品牌首款在歐洲製造的車型。極星在一份聲明中稱，極星與沃爾沃汽車已就此簽署諒解備忘錄，計劃於 2028 年推出該車型。兩家公司均由中國吉利集團及其創始人李書福控股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3362834867554313"&gt;&lt;strong&gt;京東物流推出自研 VAN 無人輕卡&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據京東物流黑板報，7 月 2 日，在第十七屆國際交通技術與設備展覽會中，京東物流首次發佈自研無人輕卡產品——京東物流 VAN。京東物流 VAN 無人輕卡具備 24 立方米超大載貨空間，是物流行業內載貨量最大的無人輕卡，可替代傳統 4.2 米貨車用於物流擺渡及傳站等環節。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投融資：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3362605531023365"&gt;&lt;strong&gt;上海耐本雲鏈科技有限公司完成 500 萬天使輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，上海耐本雲鏈科技有限公司宣佈完成 500 萬元天使輪融資。本輪融資將用於技術研發升級、拓展業務版圖及深化定製化服務能力。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;今日觀點：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3362594131101445"&gt;&lt;strong&gt;日本央行委員高田創：央行處在暫停加息的階段&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本央行委員高田創週四表示，央行正處在可以暫停加息的階段，但一段時間後應該恢復加息週期。他在日本三重縣發表演講時稱，日本央行正逐步接近實現其價格目標，為了保持這一勢頭，央行應維持目前的寬鬆政策立場。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3363007007852546"&gt;&lt;strong&gt;特朗普「大而美」法案在眾議院通過程序性投票，距離最後表決不遠&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國眾議院共和黨人克服了關鍵的程序障礙，在當地時間週三午夜過後幾個小時向前推進唐納德·特朗普的大規模税收和支出計劃。眾議院最終以 219 票贊成、213 票反對的結果，基本上把特朗普的「大而美法案」帶入了最終投票階段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3362984148355072"&gt;&lt;strong&gt;印度輪胎出口額同比增長 9%，創下歷史新高&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 3 日消息，印度商務部數據顯示，2024-2025 財年印度輪胎出口額創下 2.5051 萬億盧比的歷史新高，較上一財年的 2.3073 萬億盧比增長 9%。其中，美國仍是最大出口目的地，按價值計算佔印度輪胎出口的 17%，其次為德國（6%）、巴西（5%）、阿聯酋（4%）和法國（4%）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3362757395564547"&gt;&lt;strong&gt;美政府取消對華 EDA 出口限制，三大芯片軟件商恢復對華供貨&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，特朗普政府已取消部分對華芯片設計軟件出口許可要求。另據《南華早報》援引西門子、新思科技（Synopsys）和楷登電子（Cadence）公司發佈的聲明稱，美國政府已於本週四取消對中國部分芯片設計軟件的出口管制措施。三家全球領先的電子設計自動化（EDA）軟件開發商均表示，未來其相關產品出口至中國將無需獲得特別批准。摩根士丹利 5 月發佈的研究顯示，三家公司去年共佔據中國 EDA 軟件市場約 82% 的份額。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3362686799218695"&gt;&lt;strong&gt;全國首個離岸貿易印花税協税場景在廈上線運行&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 1 日，廈門環球供應鏈與離岸貿易金融服務平台成功上線全國首個離岸貿易印花税協税場景，將助力註冊在廈門自貿片區的企業，切實享受買賣合同免徵印花税的政策福利，為企業開展離岸貿易業務注入強勁動力。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>萬科又又又向大股東深鐵集團借款，今年已借超 200 億</title>
      <link>https://36kr.com/p/3363028688422915?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-03 17:30:50  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 3 日，萬科公告稱，「向深鐵集團申請不超過 62.49 億元借款」，借款期限不超過 3 年，借款利率 2.34%，比 1 年期貸款市場報價利率（LPR）向下浮動 66 個基點。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這次借款距離萬科召開 2024 年度股東大會只過了一週，同時也是今年以來萬科申請的最大最大一筆借款，借款用途為：用於償還公司在公開市場發行的債券本金與利息。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在借款協議中，雙方約定「經雙方協商一致，可提前還款；經出借人同意，可進行展期。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，萬科在 3 月 20 日向深鐵集團借貸的 8.9 億元（60 天期限），已於近期完成協商展期，原借款至 2025 年 5 月 18 日到期，延期之後，至 2025 年 12 月 31 日到期。2 個月的借款，直接延長成了 9 個月期限。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年以來，萬科已經向大股東深鐵集團借款 6 次，合計金額為 211.01 億元。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，深鐵集團今年還受讓了萬科所持紅樹灣物業開發項目 49% 投資收益權、相關附屬權益未來收益權，以及深圳地鐵萬科投資發展有限公司 49% 股權。通過向大股東轉讓項目股權，萬科實現超 13.5 億元資金回籠。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在一週前的股東大會上，萬科董事長、深圳地鐵集團董事長辛傑稱，對於未來，萬科充滿信心。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萬科集團財務負責人韓慧華介紹，今年 1—5 月，在金融機構、大股東等各方支持以及自身努力下，萬科新增融資和再融資 341 億元，融資成本保持在低位。目前已順利完成 165 億元公開債務償還，年內已無境外公開債務到期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;用大股東借款置換公開債務，成為萬科度過眼前危機的關鍵。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>項目報名倒計時！上市公司強勢助陣，2025 廈大火炬創業營項目徵集即將收官</title>
      <link>https://36kr.com/p/3362869512963844?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-03 15:40:02  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;上市公司大博醫療、中崙新材、匯川技術成為創業營戰略合作伙伴，將為入營項目提供深度產業輔導！還有更多上市公司受邀加入……&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="8000,4500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250703/v2_a901f8b7b7074a20a17f91f60bbe0b05@5865643_oswg3201634oswg8000oswg4500_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 5 月， 2025 廈門大學火炬創業成長營暨南強創業營（簡稱「廈大火炬創業營」）招募通道正式開啓。廈大火炬創業營由廈門高新科創天使創業投資有限公司與廈門大學聯合發起，面向全國廣納早中期硬科技項目，聚焦&lt;strong&gt;先進製造、新能源、新材料、半導體傳感智能、生物醫藥醫療、電子信息等六大硬科技領域。&lt;/strong&gt;為項目提供公益創業輔導，全面賦能企業成長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本屆廈大火炬創業營迎來新一輪的合作深化與資源整合：&lt;strong&gt;持續與廈門大學合作&lt;/strong&gt;，加速實驗室裏的科研成果更快走向市場；&lt;strong&gt;引入六大行業領域上市公司擔任賽道導師&lt;/strong&gt;，在技術交流外，幫助項目解決市場渠道、供應鏈協同等實際問題；資金支持方面，除延續 &lt;strong&gt;「1 萬元獎學金 + 500 - 1000 萬元直接投資」 機制外，新增 10 億元規模廈門火炬科技成果轉化基金&lt;/strong&gt;，覆蓋從概念驗證到規模量產的全週期需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，項目招募已接近尾聲，期待更多硬科技創業者的加入！共擎科技創新之「火炬」，點燃硬科技的未來。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250506/v2_1cf1341491a544908ed39b0badce3d89@5865643_oswg6453oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;尋找未來偉大企業，共赴科技創新之路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全球科技格局正經歷深刻變革。人工智能領域，各國企業圍繞大模型研發的技術角逐日益激烈；半導體領域，多地區核心企業加碼半導體研發；新能源賽道，固態電池等領域競爭日趨白熱化……據麥肯錫全球研究院《未來的主要「競技場」》預測，AI 軟件與服務、半導體、生物技術等 18 個高增長行業將成為改寫商業格局、重塑全球經濟的核心力量。同時，技術迭代週期急劇縮短，產業鏈重構不斷加速，正給科技創業者帶來前所未有的機遇與挑戰。把握時代脈搏，廈門大學與廈門火炬高新區攜手打造 2025 廈門大學火炬創業成長營暨南強創業營（以下簡稱「廈大火炬創業營」）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;置身不確定的競技場，廈大火炬創業營以構建新質生產力生態、助力企業突破市場壁壘為使命，深度鏈接多方資源，進一步推動產學研融合發展，促進優秀科研成果的產業轉化，助力國家經濟結構優化和產業升級。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;突破性創新科技的戰略機遇已在眼前，廈大火炬創業營正尋找下一個偉大的企業，共擎科技創新之「火炬」，在不確定的時代點燃確定的未來。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="third-class"&gt;&lt;iframe class="third-iframe" style="border:0px;display:block;margin:10px auto 15px;max-width:100%;" src="https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=r3089birj9f" frameborder="0"&gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;nbsp;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250506/v2_563544345d6348e4b1c7a45052dd725b@5865643_oswg10273oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;深化五維聯動，助力創變者起航&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;廈門這座科技創新之城，正通過政策支持、基礎設施建設、配套服務升級等多維度協同推進，打造新興產業和科技創新的新高地。立足廈門、輻射全國，&lt;strong&gt;2025 廈大火炬創業營將持續構建「產、學、研、用、金 」五維聯動框架，推動高校科研院所、創業企業、上市公司以及投融資服務機構的資源合作，助力技術升級與產業變革。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;產：作為聚焦硬科技的專業孵化平台，廈大火炬創業營始終堅持「產學研一體化」的生態構建，通過高效整合科技、人才、資本、資源，打通基礎研究、技術開發與產業應用的壁壘。本屆廈大火炬創業營將強強聯合六大行業領域上市公司，實現產業對接、技術嫁接、資本聯動、生態共建。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;學：廈大火炬創業營深度鏈接全國高校資源，不僅關注廈門大學科研團隊項目，更匯聚全國高校校友相關科技創業項目、硬科技行業領域早中期優秀項目，加強學校與校友之間、創新領域科技項目與高校研發之間的交流和聯繫，充分發揮高校的創新源頭作用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;研：廈大火炬創業營打通基礎研究與產業應用的轉化通道，構建從科學發展到商業價值的高效傳導機制，快速將實驗室成果融入產業生態，突破關鍵技術瓶頸，提升科研項目的社會價值與經濟效益。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;用：以實際應用為導向，廈大火炬創業營為企業提供解決實際創業問題的課程指導及系統支持，涵蓋運營指導、資源對接及市場應用，助力企業突破發展瓶頸。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;金：&lt;strong&gt;廈大火炬創業營提供完善的資金支持，助力創業者真正實現從「實驗室」到「市場」的跨越。&lt;/strong&gt;通過選拔正式入營，且按要求完成相應課程與活動的項目，可獲得 1 萬元獎學金；優秀項目更有機會獲得 500-1000 萬元的直接股權投資，為技術成果轉化提供全生命週期的護航，賦能項目長期發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，&lt;strong&gt;本屆創業營將配套 10 億元規模的廈門火炬科技成果轉化基金，構建從概念驗證到規模量產的完整資金矩陣。&lt;/strong&gt;成果轉化基金為高校科研院所科技成果提供匹配發展階段需求的資金支持，在每個發展關鍵階段提供對應的階梯式資金解決方案，突破科技成果轉化的效率邊界，加速推進新質生產力發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250506/v2_2972047163774612a9f3277da75c8534@5865643_oswg10802oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;聚焦創業實戰，賦能創新徵途&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;創業不僅是創新力的突圍，更是經營理念、企業管理、股權融資、財務合規、知識產權保護等多維度的系統作戰。能否有效應對這些挑戰，直接決定着企業發展的潛力和可持續性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;結合多年項目孵化和投融資經驗，廈大火炬創業營以創業實戰為核心，舉辦封閉式創業培訓輔導加速課程。&lt;/strong&gt;架設投融資、法務、財務、企業管理等相關課程，提升學員對創業、商業模式和企業管理的認知。培訓分三期進行，總計 6-7 天。每一門課程，都將邀請知名專家導師進行針對性指導，從實際應用和具體場景出發，結合案例分析和實操演練，快速提升學員解決實際問題的意識和能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;課程之外，廈大火炬創業營以及課程導師都將對項目進行長期追蹤和關注，全程陪伴發展的每一個關鍵節點，並提供定向幫助和支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，廈大火炬創業營還安排了資源對接專場，發掘學員企業間、學員企業和導師間、學員企業和高校、上市公司間的協同合作、資源對接的機會，以搭建長期深度溝通渠道，促進技術、市場、應用的鏈接，為企業發展持續注入動能。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="626,1406" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250506/v2_84dd8381f9c148a8b86b2bb9414e80bb@5865643_oswg556101oswg626oswg1406_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250506/v2_cb957366044d4bc1b92b48e99612861f@5865643_oswg8047oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;共建硬科技生態，照見產業新生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;本屆廈大火炬創業營為入營項目提供全程免費培訓及獎學金支持。&lt;/strong&gt;同時，為助力項目的長期發展，創業營還為入選的創業營正式成員打造以下專屬賦能體系：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1. &amp;nbsp;&lt;strong&gt;資本引擎&lt;/strong&gt;：對接 50+知名股權投資機構的機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2. &amp;nbsp;&lt;strong&gt;宣傳勢能&lt;/strong&gt;：為入選項目在國內各級合作媒體上進行深度宣傳推廣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3. &amp;nbsp;&lt;strong&gt;實戰淬鍊&lt;/strong&gt;：為期 6-7 天的集中封閉式培訓以及全週期創業服務，內容包括知名導師的全方位創業培訓（資本、法律、財務、税務、管理、知識產權等）、優秀企業和學員企業互動參訪、融資輔導和融資對接等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;4. &amp;nbsp;&lt;strong&gt;生態賦能&lt;/strong&gt;：構建產業資源鏈接，促進學員企業間或同行業領先上市公司間的協同效應。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5. &amp;nbsp;&lt;strong&gt;專屬護航&lt;/strong&gt;：專屬服務投資經理，跟蹤瞭解項目團隊，幫助輔導創業問題，並實時提出項目發展建議，幫助項目成長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6. &amp;nbsp;&lt;strong&gt;投資機遇&lt;/strong&gt;：入營項目將有機會獲得創業營合作投資機構 500-1000 萬元的直接股權投資，高校科研院所轉化項目將有機會獲得廈門火炬科技成果轉化基金，50 萬元-1500 萬元多階段的資金支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前五期廈大火炬創業營收到了 500 多���全國各地創業企業的報名，有 100 多個優秀項目經過選拔入營輔導培訓。其中有 20 餘個項目獲得累計獲超 3 億元融資。2025 年，新一屆創業營招募即將啓動。在重塑全球創新版圖的浪潮中，我們正尋找全新的科技變革之力，共同見證下一個偉大企業的誕生。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4000,21273" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250703/v2_3cbc7b9cbe294778a842ecce6d603e97@5865643_oswg6611260oswg4000oswg21273_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,9169" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250506/v2_6da3d1933d7540e1b64d1c972392bda1@5865643_oswg4517909oswg1080oswg9169_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>飛利浦研發團隊創業，3D 空間視覺解決方案服務商「智聚芯聯」獲數千萬元 Pre-A 輪融資 | 36 氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3361412011558664?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-03 14:38:06  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文 | 張卓倩&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯 | 袁斯來&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，蘇州智聚芯聯微電子有限公司（以下簡稱「智聚芯聯」）近日完成數千萬元 Pre-A 輪融資，由穩致資本領投。本輪資金將用於支撐企業研發投入及產線採購，推動裸眼 3D 顯示技術的產業化進程。截止本輪，公司已陸續完成了 3 輪股權融資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「智聚芯聯」成立於 2021 年 5 月，是一家專注於三維空間現實顯示技術，從光路設計、到 3D 空間視覺算法、3D 模組適配，提供整個 3D 空間視覺解決方案的服務商。公司產品適配 LCD、OLED、MiniLED 等多種顯示屏幕，其技術廣泛應用於廣告、娛樂、醫療、美容和智能家居等多個行業。在用户端，「智聚芯聯」可以基於用户的顯示設備，快速捕捉生成數字人。2023 年底公司推出了第一代原型機。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3D 顯示行業當前正經歷着迅猛的發展，其技術主要分為眼鏡式和裸眼式。裸眼 3D 技術目前主要用於公共商務場合，並有望在未來應用於便攜式設備。根據 Grand View Research 的調研數據，2030 年全球裸眼 3D 顯示器市場規模預計達 185.6 億美元，年複合增長率有望達到 30.3%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，裸眼 3D 顯示行業也面臨諸多挑戰。當前，裸眼 3D 顯示的產業化主要受制於極高的硬件成本、較低的分辨率以及高昂的內容創作成本。特別是在廣播電視領域，高效經濟地實現從 2D 到 3D 內容的即時轉換，構成核心挑戰。「針對目前行業的兩大痛點，我們提出全棧解決方案，主要就是解決裸眼 3D 產品落地最後一公里的問題」，「智聚芯聯」創始人關宇昕介紹，「我們在成本上的控制，可以讓用户用一杯奶茶錢就可以體驗裸眼 3D 技術，感受不一樣的'幻境’世界。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「智聚芯聯」憑藉半導體工藝技術，自主研發的光學模組採用納米壓印技術，具有加工精度高、成本低、適配性強等特點。公司獨立研發的「2D - TO - 3D」算法大模型和渲染引擎，能夠實現圖像的高效處理和高質量轉換。該算法支持環拍相機陣列一秒採集人體 3D 信息，並配合管線構建真實的 3D 數字人。同時，利用端側小模型 AIGC 技術，可以通過圖像構建逼真的 3D 模型，實現 2D 圖像和視頻實時轉化處理生成 3D 內容，並適配各類型 3D 顯示屏。算法還支持實時動態合成 3D 數字人和 3D 場景信息，實現「雲合影」，並可應用於車載 3D HUD 場景，實現增強型輔助駕駛和 3D 立體導航效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在用户體驗感方面，「智聚芯聯」裸眼 3D 顯示終端支持 60 度角 DOE 多人多視角同時觀看，無需輔助配套即可實現全真 3D 直顯成像，解決了傳統產品視角單一、需要額外輔助設備的痛點。同時，產品具備實時 2D - TO - 3D 滑條模式調整 3D 效果的功能，用户可以根據個人喜好自由調節 3D 效果的強度，增強個性化體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在關宇昕看來，家庭數字影院和社區型數字影院有望成為裸眼 3D 產業化的主陣地。未來的家庭電視不再僅僅是觀看傳統節目的載體，而是進化為集 3D 遊戲、互動娛樂及更多沉浸式體驗於一體的全能型娛樂中心，裸眼 3D 技術的應用將引領一場家庭娛樂交互模式的革命。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，「智聚芯聯」已與多個領域的客户建立了合作關係，涵蓋 3D 醫療輔助和教學、大屏布展和交互、遊戲互動、沉漫式旅遊等。2023 年 5 月，公司在荷蘭設立歐洲研發中心，與飛利浦、ASML、恩智浦等國際知名企業及高校和研發中心合作，積極融入國際領先的光電研發產業集羣。目前公司是世界超高清視頻產業聯盟 (UWA) 會員單位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年，「智聚芯聯」的營收目標是 5000 萬元。下一步，公司將集中新型顯示技術和屏體產品相結合，並創造更多的 3D 顯示產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「智聚芯聯」現有團隊 30 餘人，研發團隊佔比 80%。團隊的核心成員早年均在荷蘭飛利浦研發中心參與過全球最早的裸眼 3D TV 的開發，經歷並驗證過裸眼 3D 產品開發的全流程，後續又分別在 ASML，恩智浦，飛利浦醫療，格羅方德，跨維智能等企業在半導體製造工藝，光路設計，3D 渲染管線，信息娛樂系統芯片等領域積累了較為豐富的經驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;投資方觀點：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;穩致資本楊舒寧表示&lt;/strong&gt;，「智聚是國內少數具備 3D 空間顯示全產業鏈集成能力的團隊和企業，核心團隊來自裸眼 3D 研發發源地荷蘭飛利浦，又具有深厚的半導體設備和工藝背景，符合未來新型顯示半導體化的產業發展大趨勢，同時我們看好當前 3D 空間顯示行業的發展前景，能夠完美消化掉已經冗餘的超高清屏幕分辨率和數據傳輸速率，升級用户體驗到 3D 世界。目前智聚已經向我們展示出了驚豔的 3D 顯示效果和超強的低成本產業落地能力，我們看好智聚在全球市場的爆發性增長。」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>硅谷富豪的不死執念：讓 AI 接管身體，連性生活都要預約｜深氪</title>
      <link>https://36kr.com/p/3358576188196871?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-03 09:48:14  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文 | 海若鏡&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯 | 楊軒&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;長生不老，但令眾人不解&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年聖誕節前些天，上海冬季一如既往地陰冷。布萊恩·約翰遜（Bryan Johnson）下榻酒店的房間裏，卻有兩個移動空調「呼呼」地釋放着冷氣，浴缸裏還裝着滿滿的一缸冰塊，低於室温的冷空氣像薄霧般瀰漫開來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這位互聯網時代發家的美國硅谷億萬富豪，近年沉迷於抗衰黑科技，每年花費 200 萬美元，僱傭了一支 30 餘人的醫生團隊，一起繪製他那「不死藍圖」。據他稱，47 歲的他已經將生理年齡追回了 5.1 歲，衰老速度也刷新到 0.48，意味着他兩年才老一歲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;浴缸裏盛滿冰塊不是什麼逆齡修行秘術，只是這位富豪強烈要求：讓原本正大吹熱風的酒店房間，降温到 22 度。他的日常體温維持在 34.5 攝氏度，就像冷血而長壽的蜥蜴，涼爽能讓他降低新陳代謝，將睡前靜息心率降低到 44 次/分。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,1430" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_188bf3a25ed846beacd495cc3aa1a1d6@5452796_oswg503657oswg1280oswg1430_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;47 歲的布萊恩·約翰遜&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;酒店服務員們感到錯愕和無措，因為温控系統是整棟樓一齊運作、沒法調節，最終他們只能運來一桶又一桶冰塊，倒進三個浴缸——除了 Bryan，跟隨他踐行抗衰「藍圖計劃」的兒子塔爾（Talmage Johnson）和營銷官凱特（Kate Tolo），也提出了同款要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;冬天擺冰缸，並不是這位「抗衰極客」提出的唯一奇怪要求。剛踏進酒店，他就問服務員是否有玻璃瓶裝的純淨水。他堅決不喝塑料瓶裝的水，無論品牌多高端，因為那水中可能溶解的微塑料，可能會令人老年痴呆、血管硬化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;布萊恩和兒子塔爾還隨身攜帶着空氣質量檢測儀，當檢測儀在中國成都街頭、報警空氣不佳時，布萊恩提醒整個團隊要帶上口罩。沒有口罩，就立刻下單閃送來一批。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前他在印度活動時，口帶 N95 口罩、身攜空氣淨化器，卻仍因無法忍受空氣污染，提前結束了一檔播客錄製。即便這檔播客對話過印度總理莫迪、比爾·蓋茨，能極大地幫助他傳播自己的長壽哲學「Don’t Die」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;如今，他要到中國北京、重慶，合作開辦長壽診所了。&lt;/strong&gt;前來參加布萊恩「中國行」分享活動的粉絲，與布萊恩 19 歲的兒子塔爾互動時，會讚歎他的挺拔與善良，但也忍不住在背後補上一句：正因為善良，才會做爸爸的「大血包」。這個不太令人羨慕的富二代，曾經抽出自己年輕的血漿，置換到父親體內。他的父親並沒有病入膏肓，只是想試試兒子的血漿能否變得自己更年輕。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;答案是沒有，他已經停止了輸注年輕人血漿，改為全血漿置換。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1200,890" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_daa48072b0a045518cb6306d8295d2fe@5452796_oswg104820oswg1200oswg890_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;布萊恩用 5% 白蛋白、靜脈注射免疫球蛋白置換血漿；圖源：X&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於 Tal 而言，獻血只是追隨父親的第一步。一個典型的 19 歲美國大學生，少不了社交派對、戀愛約會、泡夜店和打遊戲。但 Tal 與四五十歲的父親一樣，每晚 8 點 30 睡覺；吃與父親相似的食物：西蘭花、胡蘿蔔、牛油果、莓果，以及各種補劑。偶爾有「吃塊披薩」的念頭，會讓這個年輕人感到痛苦。如果一個女孩和 Tal 約會，他應該會自帶蔬菜碗，在黃昏時回家準備入睡。此時，普通人的夜生活才剛剛開始。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為男性，他的父親還熱衷於對比兩人的「夜間勃起時長」：布萊恩平均每晚 3 小時零 2 分，比剛成年的兒子短了兩分鐘。即便正常父子間存在雄競，但較量「性功能」應該不常見。而當布萊恩把兩人隱私的勃起數據公開「秀」到社交媒體時，兒子評論道：「我很感激父親養育我的方式。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在布萊恩的「器官年齡體系」中，夜間勃起時長是衡量男性健康的重要指標，他每晚都要用到一種類似戒指的環狀傳感器設備，去監測陰莖狀態。不過，這位 47 歲的抗衰達人從不在夜間性愛，因為多巴胺會影響睡眠。因此，成為他的另一半，做愛需要提前預約，要寫進這位同時兼任四家公司 CEO 的富豪的日程（Scheduled sex）裏；而戀人睡前枕邊的悄悄話（pillow talk），也不被允許。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;晚上 8:30 入睡，凌晨 4 點多起牀。滿分睡眠在 Bryan 的「長壽藍圖」裏是頭等大事，他的生活體系圍繞着這黃金八小時而構建，一切都要為之讓步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了儘可能地降低睡前靜息心率，他會在每天中午 11 點半結束一切進食，每天攝入熱量不超過 2000 千卡。在逆齡的藍圖計劃裏，他每天喝那混合了小球藻粉、亞精胺、氨基複合物等粉末的「綠巨人」飲料，吃有大量蔬菜、豆類、植物蛋白等組成的素食碗，並生吞幾勺橄欖油。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1200,900" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_cac989e3dfb947118ba1ac59b5e9a513@5452796_oswg246530oswg900oswg1200_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;布萊恩四天的所有食物&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這位手握 3 億美金的富豪，曾經很喜歡喝紅酒，特別是黑皮諾。他會在每天清晨為自己倒上三盎司紅酒，用醇香啓動一天。但隨着卡路里約束日漸嚴格，實在沒辦法為紅酒那 72 千卡騰出空間，這一嗜好隨即也被犧牲掉了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;跟很多減肥人士一樣，他總是飢腸轆轆，「一天中最悲傷的時刻，就是中午吃完最後一口飯。」這種飲食雖然單調、乏味，但彷彿能夠淨化身心，相反垃圾食品會帶給他巨大心理負擔。「在朋友慫恿下，我吃了一片薯片，結果嚐起來像汽油。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了「長生不死」，他的篤定和意念左右着身體對食物感受。一位曾與他共進午餐的團隊員工康妮告訴我們：「我會把自己的小蛋糕藏一藏，因為他就坐在我對面，吃得不健康，好像有點不對。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人類花幾千年時間爬到了食物鏈的頂端，得以體驗食物的多樣與富足，但布萊恩選擇放棄。啓動藍圖計劃後，他轉變為素食主義者。與他關係親密的哥哥傑森（Jason Johnson）告訴我們：布萊恩認為我們對待動物的方式，投射出我們希望未來 AI 對待人類的方式。他想為未來保留一些 mercy（仁慈）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個坐擁億萬財富、本可盡享奢華的中年富豪，為什麼選擇瞭如此極致、自律到近乎自虐的生命之路？為了「不死」，放棄生而為人的慾望和本真，值得嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;不怕死的瘋狂&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;儘管布萊恩反覆強調：只要吃好、睡好、運動、戒煙酒，這些不花錢的基礎動作就可以實現絕大部份的抗衰結果。但他本人做的可遠不止於此。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在加州威尼斯海岸的別墅裏，布萊恩有一個「小藥房」，各種保健品和藥品的瓶瓶罐罐擺滿了一面牆。起初，他每天要吃 110 粒藥片和保健品，那些巨大顆粒、五顏六色的藥片，如同古時帝王追求長生而服下的丹藥。千百年前，術士煉下的「仙丹」非但沒能讓君主長生，反而讓重金屬沉積在權貴的肉體凡胎裏，加速了他們的衰亡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;布萊恩抗衰藍圖中，最大的一次「翻車」也來自於吞服這些藥片。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當一切行動都按照醫生給出的「藍圖計劃」進行時，布萊恩的身體莫名地出現了一些不良反應：間歇性軟組織感染、血脂血糖異常、靜息心率增快等。這些異常反噬着他為抗衰而付出的種種努力，醫生們找不到其它任何潛在病因，除了長壽社羣中風很大、卻一直沒被批准用於抗衰的一種藥：雷帕黴素。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是在復活節島土壤細菌中發現的一個神奇分子，它用在小鼠、果蠅身上都顯著了延長壽命。儘管它有導致人體細菌感染的風險，布萊恩和醫生還是不想錯過這款潛在長壽神藥。近五年時間裏，他每週都要服用雷帕黴素，醫生抽了他一管又一管血，來監測血藥濃度，調整服用劑量和頻次。但結果仍不遂人願。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我是一個不想死的人，居然做了一件加速自己衰老的事，這既有趣，又諷刺。」布萊恩告訴 36 氪，這是他經歷過的最大一次事故。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事實上，此前他在臉上注射異體脂肪而導致的「嬰兒臉」風波，更引人矚目。2023 年，藍圖計劃仍處於探索階段，布萊恩將體脂降低到僅剩 3%，這似乎有點有力過猛。流失的面部脂肪讓他的臉龐顯得乾癟瘦削，吃太多胡蘿蔔導致的橙黃色皮膚，更加劇了這個中年男人的憔悴感。很多人認為他比實際年齡老很多。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2156,1106" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_16e6586255b349a2bf1d3573c90fd5db@5452796_oswg206705oswg2156oswg1106_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;布萊恩容貌變化&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面對這些點評，布萊恩感到十分沮喪——他身懷那麼領先的生物標記物數據，卻不被認可，大家只相信眼睛所見。因此，他和團隊決定進行面部醫美，注射一種脂肪源性細胞外基質，讓皮相變得飽滿。然而，這次填充卻遭遇了嚴重過敏，他的臉紅腫成一大坨，眼睛幾乎完全睜不開，甚至出現了暫時失明。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;幸而這令他面目全非的排異反應只持續了七天，否則將直接宣告「藍圖計劃」以失敗告終。如此重大的事故，並沒有阻止他在抗衰科技上的探險步伐，他越挫越勇地迭代了方案：將體脂穩定在 6%，這能保持面部輪廓硬朗而流暢，另外他在面部皮膚監測、激光治療等方面也不遺餘力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;還有一些未被證實的，很多網友評論布萊恩變得「姨化」，甚至戲謔地稱他「姨化吸血鬼」、「老嫂子」。這變化是否與他時常注射的雌激素 17α-E2 相關，我們沒有答案。儘管這種雌激素能夠讓雄性小鼠延長壽命，且沒有誘導小鼠女性化，但卻很少有人體試驗數據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;布萊恩對於「長生不老」的執着，放在商場或技術精進上，會被認為是一種極端理性和上進；但施加在自己的身體上，卻難免會讓人覺得是有違天理的瘋狂。一路圍觀他抗衰試驗的網友們，熱衷於預測他的死亡方式：「如果他死於癌症，一切將成奇觀」，有一天，他會被西蘭花噎死。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他本人也大方承認：自己可能會以一種荒誕而幽默的方式死去，他主動在愚人節發佈了自己被車「撞死」的視頻，絲毫不覺得晦氣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;哥哥傑森認為，布萊恩並不是因為怕死，才做這些激進的抗衰試驗。相反，正是一腔孤勇，才驅使他走得這麼遠。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「如果你問我他的偶像，南極探險英雄沙克爾頓（Ernest Shackleton），肯定是其中之一。我不記得他和我説過多少次，講沙克爾頓多麼勇敢，甘冒生命危險，去做對人類重要的事。&lt;strong&gt;所以他不怕死，他怕的是完不成使命。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，讓人類延緩衰老的「藍圖計劃」和「Don’t Die」信仰，就是他的使命。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在傑森的回憶裏，幼時布萊恩只是一個普通的頑皮男孩，雖然展現出一定領導力，但和鄰家男生其實沒多大區別。弟弟人生鉅變的第一個轉折，是在 19 歲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1990 年，他和眾多信仰摩門教的年青人一樣，被派往異國他鄉做傳教士，布萊恩去到了厄瓜多爾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那裏的貧困重構了他對世界的認知，自來水、電屬於奢侈品，孩子們在垃圾堆裏玩耍；住房無比擁擠，他的皮膚頻繁過敏。他和當地人一起花大量時間尋找食物，而食物的匱乏與不潔淨，讓他不得不忍飢挨餓、總是拉肚子。兩年後，他變得非常瘦削，少年臉上密佈着近乎毀容的粉刺。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當結束苦行僧般的傳教士生活，回到美國時，他彷彿踏入了一個美麗新世界。回到家中，他打開母親的冰箱，竟忍不住大聲驚呼：「媽！你的冰箱裏竟然有這麼多食物！」美國普通家庭習以為常的生活，在四千裏外的厄瓜多爾，卻是不敢想象的豐裕和富足。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1217,689" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250701/v2_50a89150b9fa4cfcb33074cde10f0032@5452796_oswg2335324oswg1217oswg689_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;右為在厄瓜多爾傳教的布萊恩&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;傳教士生涯，並不會讓所有摩門教年輕人的使命發生深刻改變，很多人會迫不及待地想要回家、很多人完成例行任務後繼續曾經的生活。堅守了兩年的布萊恩，卻是徹頭徹尾地改變了。布萊恩萌生了一個宏大願景：他的一生，要做些有意義的事，改變世界。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個窮學生行動力拉滿，決定先用十年時間，成為有錢的企業家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在摩門教義裏，「金錢是完成使命的工具」。自此，布萊恩的人生使命與創業投資緊緊耦合在一起，&lt;strong&gt;他的身上始終有「商人」和「傳教士」雙重烙印。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他和哥哥一起搗鼓過很多創業項目，賣無線手機、賣房、賣信用卡，他像一個天生的創業家，在失敗了很多次後創建了移動支付公司 Braintree，在 Uber、Airbnb 等巨頭幼時就為它們服務，踏中了移動互聯網的時代巨浪。創業八年後，2013 年布萊恩把這家公司賣給了 eBay，套現 3 億美金，實現了 20 歲時定下的小目標。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;命運的玩笑在於，有了億萬財富，他卻深陷泥潭。九死一生的創業重擔，壓垮了這位上緊了發條、日夜不停歇、並且肩負 3 個孩子養育重任的創業者。他深陷重度抑鬱，「我的大腦思想不停地重複：Die（去死），你應該自殺」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那一年布萊恩 34 歲，經歷了人生最劇烈的「斷舍離」：賣掉公司、離婚、離開從一出生就開始信仰的摩門教。在很多場合，他用「癱瘓」來形容當時的身心，那時他還是一張有點嬰兒肥的圓臉，面部線條不像現在這樣硬朗，藍色雙眸裏有藏不住的抑鬱和悲傷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一個人的奧林匹克&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3 億美金，足以改變一個人的餘生軌跡，也能阻擋住很多疾病，卻不一定能治癒重度抑鬱。布萊恩重構人生的瞬間，或許源於一場與錢無關的午夜狂歡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那是在紐約布魯克林的一場倉庫派對，午夜被音樂強有力的鼓點撕裂，低沉震顫的節拍敲擊着人們的胸膛。在這裏，幾乎從沒有跳過舞的布萊恩，卸下了西裝革履、代碼與報表的桎梏，不去想摩門教的那些清規戒律，暫時擱置了養育三個孩子的責任。他只是跟隨着節奏，隨心所欲地搖擺着身體，感受生命的律動和前所未有的自由。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;被抑鬱壓制的生命力在汗水中噴湧而出，身體喚醒了他的渴望與活力。清晨微光朦朧時，疲憊的人羣散去，他卻興奮地招呼朋友，「走，我們去找點別的事幹。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那時的他可能預見不到，未來他會在邁阿密、在新加坡的清晨，在名為 Don’t Die 的集會上，複製一場場類似的狂歡之舞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;活力迴歸之後，他開始了自己的投資事業和「思想實驗」：拿出 1 億美金髮起成立了 OS Fund，開始投資 AI、基因組學、合成生物等前沿科技。像很多曾受抑鬱、躁鬱影響的富豪那樣，布萊恩也對腦科學充滿興趣，他自 2016 年投資，並下場成為了一家無創腦機接口公司的 CEO。同時，他已經開始調整飲食、服用大量的補劑，偶爾會用上幹細胞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;遇到奧利弗·佐爾曼（Oliver Zolman）醫生，是布萊恩「藍圖計劃」漸成體系的開端。這位再生醫學博士在英國劍橋創辦了一家「長壽診所」，最高收費 1000 美元/小時。他認為人體的 78 個器官年齡都可以測量，而且通過三個級別的幹預，有可能減緩器官的衰老速度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;佐爾曼介紹了他的三級「通關遊戲」：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;改善睡眠、飲食、運動等生活方式，是第一大關卡，做到這些有可能讓人增壽 30 年；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二關，則覆蓋了更多醫學支持和環境要求，如存儲幹細胞、拒絕微塑料和空氣污染等；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三關，目標進階到了從細胞層面逆轉衰老，這也是氪金、上科技的重頭戲，布萊恩進行過注射幹細胞、輕量級基因療法等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一套長壽體系，擊中了本就對身心健康極感興趣的布萊恩的心。在科技領域創業的經驗，讓這位富豪信賴客觀的數據和排名，而不是不同專家們眾説紛紜的主觀意見。這套抗衰計劃的結果，可以通過抽血化驗、核磁共振和超聲檢查等測量，有了數據就可以去對照、去排名，去建構一場比賽。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;海量的身體數據測量，讓「抗衰」有可能升級為「科技產品」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;於是，這位渴望「返老還童」的極客決定投身到「藍圖計劃」，並把自己當作那個「科技產品」，像開發金融支付軟件一樣，不斷 debug，根據器官年齡數據「量化自我」，從 V1 迭代到 V2、V3，讓人體形成一個穩定、一致又健康的系統。比如他已經將 110 粒補劑降低到 35 種，停止了雷帕黴素、減少了二甲雙胍的劑量；新增了高壓氧艙的治療等等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;布萊恩第一次接受佐爾曼的身體檢測時，被抽取了 67 管血，進行全方位的化驗。除了日常記錄體重體脂、心率、最大攝氧量，採集糞便、尿液等排泄物，他會定期做全身 MRI（磁共振）、超聲等，每週要產生上千個數據。為了瞭解腸胃情況，他曾吞下一個小型攝像機，拍攝了 30000 多張腸道照片。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2000,1830" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_5fd55a33665845729377256e5d83ab48@5452796_oswg294626oswg430oswg430_img_webp?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;抽血以進行多次檢查&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;抽血時，每次針頭穿刺靜脈，都會留下微小損傷，人體通常能迅速癒合。但因為布萊恩反覆抽血次數過多，醫生開始擔心累積的微損傷會令他的血管出現瘢痕。佐爾曼服務過很多渴望長壽的人，但他認為布萊恩為之付出最多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在抗衰長壽這件事上，布萊恩像個職業運動員，把每一個器官都當作「機器零件」去養護。他的目標是：成為世界上衰老最慢的人——也成為抗衰方法的全人類指引。登頂抗衰奧運會冠軍、刷新器官年齡數據，比用身體享受快樂更重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與奧運會、世界盃等不同，這場抗衰大賽沒有休賽期，也沒有放縱日。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;布萊恩近乎瘋狂的激進人體試驗，在醫學界有不少批評的聲音，哈佛醫學院 Vadim Gladyshev 教授認為：同時採取上百種方式進行幹預，根本無法知道哪些見效，這些藥物之間還可能存在互相拮抗。在他看來，布萊恩的確推動了社會對於長壽科學的關注，「但這與科學無關，只是注意力。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面對鋪天蓋地的質疑，布萊恩堅持：一切抗衰療法的評估，都要「超越人的意見，只看數據」。「醫生會對我的身體進行全方位測量，以掌握所有生理指標，這樣在治療之後就能觀察到哪些指標發生了變化、為什麼變化。」他向 36 氪強調自己一切醫學嘗試都非常安全、科學。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他公佈了自己的生物標誌物數據：血糖、胰島素、最大攝氧量、卧推重量、肺活量等等，講述自己擁有 38 歲的心臟、28 歲的骨骼、18 歲的膈肌，以及世界上最慢的衰老速度。這場抗衰奧林匹克，不像一場馬拉松比賽，有着全球都認可的規則和標準，也少有人會像他那樣進行極致測量。他在演講中也大方承認：這更像是「一個人的比賽」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1546,824" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_2aabff1c9038461b884c6447f20be999@5452796_oswg375709oswg1546oswg824_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;布萊恩公佈的生物標記物數據&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;沒有什麼比成為「天下第一」、卻不被人知更寂寞的了。布萊恩需要觀眾、粉絲和隊友，甚至是信徒。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&amp;nbsp;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Don’t Die：把身體的一切交給 AI？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;年輕的凱特（Kate Tolo）曾經在奢侈品公司做市場營銷，為了追隨布萊恩，她降薪、降職搬到了加州，從他的助理做起，如今已經成為藍圖計劃（blueprint）公司的 CMO。很多探訪布萊恩的人會誤解這是他的緋聞女友，因為她總是出現在他的家中，且成為了第一個踐行嚴苛而禁慾的抗衰計劃的女性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當上司布萊恩告訴凱特，他想要在 Ins 上擁有 2000 個粉絲時，凱特陷入思考。隨後這位年輕人靈光乍現：如果將布萊恩的所作所為變成一場「公共科學試驗」，應該能夠快速獲得流量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;確實，硅谷富豪、返老還童、抗衰秘術，每一個搬到鏡頭前都是極大的噱頭。但布萊恩一開始是拒絕的，他沒有做好生活在聚光燈下的準備。公佈身體一切隱私、接受公眾的凝視，對任何人都不容易。當凱特啓動 30 天藍圖計劃時，讓她覺得焦慮痛苦的頭一件事就是：無處不在的攝像頭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拒絕幾次之後，最終布萊恩決定接受這個提議。一開始，他面對鏡頭時顯得有些生澀，有電視購物銷售賣貨即視感，但漸漸這位曾當過金牌銷售員、活躍在 B 端公司間的企業家，在社交媒體上如魚得水起來。他和團隊策劃了令人瞠目的裸照拍攝，曝光了「三代父子換血實驗」，公開了去洪都拉斯接受基因療法的全過程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;伴隨這些事件，布萊恩和藍圖計劃接住了一波又一波潑天流量，成為了金·卡戴珊、米蘭達·可兒等明星的座上賓。如今他的 Ins 粉絲增長到 200 萬，YouTube 粉絲 166 萬；在中國小紅書上一個月漲粉 5 萬。隨之他也推出了 Blueprint 保健品和食品、生物標記物檢測等一系列自營產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1025,755" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_7828abd5904b452aa49c09fc3c8aa568@5452796_oswg1557983oswg1025oswg755_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;布萊恩和卡戴珊姐妹&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這很容易讓人聯想到，他要像一眾網紅一樣開始帶貨，但事實上他在媒體訪談等公開場合，很少提及自家商品，反而會不遺餘力地推銷不要錢的「睡眠、飲食、運動」自律三件套。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;較之於賣貨，已經財富自由的布萊恩，應該更加享受作為「精神領袖」、傳揚「Don’t die」理念的時刻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「Don’t die」理念，源於他的思想試驗。這位渴望與聰明大腦交流的富豪，每兩週會召集一次晚宴，與眾人一起進行激烈的思想實驗，冥想、討論：&lt;strong&gt;等到 2500 年，有哪些事情是重要的？當下，人類能夠為未來十分重要的事做些什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他閲讀了很多名人傳記，想知道千百年前的偉人如何找到對未來而言重要的事。其中對他影響深刻的是《零的傳記》（Zero: The Biography of a Dangerous Idea）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有一段時間，布萊恩甚至想將自己更名為「ZERO」。雖然最終不了了之，但他心底應該是想成為和「零」一樣的顛覆者，等待智人不死的「零點」到來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「通過先進科技，特別是 AI，人們可以逐步延長自己的壽命。不止是 80 歲、100 歲，而可能到 150 歲、200 歲，甚至到達一個不知終點在哪兒的位置。」他告訴 36 氪，所以他不斷嘗試延緩和逆轉衰老損傷的技術，以成為 AI 時代第一個「試圖不死」的智人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在他看來，「Don‘t die」不是真的説人可以永生不朽，每個人都想活到明天、後天。這是一個向所有人發出的聲明，試圖減少人類分歧、找到眾人認同的最大公約數。布萊恩反覆思考再思考，要怎麼用一個口號，把所有人類都團結在一起。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;曾經他作為摩門教傳教士，宣揚教義、勸人信仰上帝。如今他嘗試讓粉絲相信自己，信仰良好的睡眠和生活方式能夠讓人不死，讓人跟上 AI 的進化速度，而不是在垃圾食品、社交媒體、視頻推送、遊戲賭博等令人成癮枷鎖中沉淪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;經過一輪又一輪的「思想實驗」，在布萊恩的規劃裏，未來他的身體會交給一套源於藍圖計劃的算法，這算法比他的大腦更知道他需要什麼。它會告訴他：什麼時候吃飯、吃什麼；什麼時候運動；他無需思考下一頓吃什麼，不需掙扎於熬夜的誘惑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 認為這是為了你好，像是一種新的父權。把 AI 算法當作最值得託付的存在，到底是讓渡了身為人的自由和慾望，還是更主動控制身心的前沿生存法門？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一些網友評論，布萊恩在與普通人合照時，看起來很像 AI，標準而精密。也許「相由心生」，生命如此複雜，儘管想要摒棄肉體凡胎的諸多侷限，比如疲憊、低落、衰老甚至死亡，但人生恰就體現在這些「不完美」的豐富之中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年初有人問 AI：如果你變成了人，最想做的事是什麼？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Deepseek 的回答一度刷屏，它想要以血肉之軀感受一場暴雨；想熬夜讀一本書直到天亮；想談一場會失戀的戀愛，哪怕心碎成渣，也好過永遠精準的「情緒穩定」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1321,1540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_2fb7cfd7939f4f06a924befc64afbbfd@5452796_oswg3285170oswg1321oswg1540_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;布萊恩在一次 Don’t Die 線下集會&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;早上 9 點 30，新加坡的清晨陽光灑進高樓大廈，而布萊恩的 Don’t Die 線下集會卻如同一場午夜狂歡。黑暗中，震顫的電子樂鼓點撕裂着空氣，鐳射燈交替閃爍着紅藍綠光束，人羣在會場上暢快地舞蹈、搖曳着身軀。激動處，男人們甩掉上衣，與台上赤裸着曬出肌肉的布萊恩應和。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個曾經在午夜派對上卸掉重擔、隨心所欲舞蹈的男人，此刻正以傳教士的姿態，將那份自由與活力，複製到這個清晨集會中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那些花了 199 美元進場的 Don’t die 粉絲們，在這裏享受着舞動身體的快樂，尋找獲得更長久的秘訣，並期待即將到來的明天、後天、大後天。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>銅纜高速連接概念股走高，沃爾核材漲停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3364043690592002?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 10:42:12  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，銅纜高速連接概念股走高，沃爾核材漲停，神宇股份漲超 8%，凱旺科技漲超 5%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>石破茂稱日美貿易談判正穩步推進</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3364037215094787?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 10:41:35  +0800</pubDate>
      <description>日本首相石破茂反駁了日本與美國貿易談判幾乎沒有取得進展的説法。美國總統特朗普高關税的 90 天暫緩期即將結束，若不能達成協議，可能對日本恢復 24% 的關税。石破茂週四在電視播放的採訪中説道：「談判正在穩步推進，這毫無疑問。談判涉及非關税壁壘等廣泛領域，但每個議題的談判都在一步一步地取得進步。」（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>四川：加快腦科學與腦機接口技術創新發展</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3364043042867208?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 10:41:32  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，四川省人民政府辦公廳印發《關於發展壯大新興產業加快培育未來產業的實施方案（2025—2027 年）》。其中提到，聚焦原創技術突破、標誌性產品研製、臨牀應用和場景打造，推動腦科學與腦機接口技術創新發展。加強神經信號採集與處理、腦狀態評估與調控等技術攻關，打造原創技術策源地。引導領軍企業前瞻佈局，面向類腦智能等加快軟件產品研發，突破具有自主知識產權的腦機接口產品、手術機器人、康復機器人等高端裝備產品。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>四川：推動氫能「制儲運用」一體化發展，加快商業化應用進程</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3364040776878089?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 10:39:14  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，四川省人民政府辦公廳印發《關於發展壯大新興產業加快培育未來產業的實施方案（2025—2027 年）》。其中提到，充分發揮四川省可再生能源和裝備製造優勢，推動氫能「制儲運用」一體化發展。開展電解水制氫、光解水制氫、工業副產氫等成套設備研製，鼓勵加大研發投入，降低制氫成本。開展固態、深冷高壓、有機液體等儲運裝備研製，着力構建高可靠、低成本儲運體系。推動氫燃料電池、氫能重卡、氫能軌道交通等產品研發，加快商業化應用進程。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>四川：全力爭取聚變堆關鍵技術攻關工程、高效激光聚變能源工程落地實施</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3364040506574850?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 10:38:57  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，四川省人民政府辦公廳印發《關於發展壯大新興產業加快培育未來產業的實施方案（2025—2027 年）》。其中提到，以重大工程為牽引，帶動磁約束、慣性約束核聚變技術雙線突破，促進可控核聚變前沿技術成果加速轉化，培育發展聚變能源創新型企業。加快建設準環對稱仿星器，全力爭取聚變堆關鍵技術攻關工程落地實施，開展氘氚燃燒、聚變材料等研製，提升真空器件、涉氚閥門等配套零部件生產能力。依託中國工程物理研究院，加快建設電磁驅動聚變大科學裝置，全力爭取高效激光聚變能源工程落地實施，開展大能量激光器、重頻靶等研製，拓展新型功能材料研發、激光加工等方面應用場景和商業化應用。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>貿易額超 15 億元，中蒙農產品「綠色通道」累計出口果蔬 78.3 萬噸</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3364030166255364?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 10:36:24  +0800</pubDate>
      <description>自 2018 年中蒙農產品出口「綠色通道」開通以來，截至 2025 年 6 月，二連海關累計監管出口果蔬 78.3 萬噸，貿易額突破 15 億元，達到 15.57 億元，出口品種有白菜、甜椒、西蘭花等 20 餘種蔬菜和蘋果、西瓜、香蕉等 10 餘種水果。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>易方達紅利寶 ETF 產品管理費率將至 0.15%/年</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3364032833881863?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 10:31:09  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，Wind 數據顯示，截至 2025 年一季度末，紅利基金總規模已達 2517 億元，相比去年四季度增長 270 億元以上。同時，掛鈎紅利類指數的 ETF 份額也從 2024 年底的 849 億份增至 1013 億份。近年來，易方達紅利寶 ETF 產品持續擴容，且產品均實行 0.15%/年的低管理費率，為投資者佈局紅利類資產提供了低成本、多樣化的選擇。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國交建在雄安投資成立物資公司，註冊資本 3 億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3364029599680518?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 10:27:52  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，中交物資（雄安）有限公司成立，法定代表人為吳瓊，註冊資本為 3 億元人民幣，經營範圍包括供應鏈管理服務、建築材料銷售、汽車零配件零售、五金產品零售、物聯網技術服務等。股權穿透圖顯示，該公司由中國交通建設股份有限公司旗下中國交通物資有限公司全資持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>軍工板塊震盪調整，飛亞達觸及跌停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3364024430905089?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 10:22:36  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，軍工板塊震盪調整，飛亞達觸及跌停，中科海訊、久之洋、康達新材、海洋王、長城軍工、巨力索具等多股跌超 5%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>首批數據中心 REITs 頂格定價，數十家券商自營網下搶購</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3364013616170760?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 10:18:34  +0800</pubDate>
      <description>首批兩隻數據中心 REITs 近日完成詢價，即將於 7 月 14 日至 15 日兩天啓動認購。僅從詢價情況看，機構投資者對兩隻產品相當熱衷，兩隻產品基本均以頂格定價發售，詢價階段網下擬認購倍數也都超過了 166 倍。值得注意的是，這兩隻產品（「南方潤澤科技數據中心 REIT」和「南方萬國數據中心 REIT」）也受到了券商的熱烈追捧。配售名單中不僅頻頻有券商資管產品出沒，更有數十家券商自營賬户參與了網下詢價，多家頭部券商還以戰略投資者身份提前鎖定籌碼。（新華財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家税務總局：前 5 個月為科技創新和製造業發展減税降費及退税超 6300 億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3364017393567745?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 10:15:27  +0800</pubDate>
      <description>從國家税務總局獲悉，今年前 5 個月，現行支持科技創新和製造業發展的主要政策減税降費及退税達 6361 億元。其中，高新技術企業減按 15％税率徵收企業所得税等支持培育發展高新技術企業和新興產業的政策減税 1407 億元；先進製造業企業增值税加計抵減等支持製造業高質量發展的政策減税降費及退税 4158 億元。（新華社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>飛天茅台全線回升，原箱散瓶升幅在 10~15 元之間</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3364008915568386?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 10:13:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據今日酒價公眾號披露的批發參考價顯示，2025 年飛天茅台原箱較前一日回升 15 元，報 1935 元/瓶；2025 年飛天茅台散瓶較前一日回升 10 元，報 1850 元/瓶。2024 年飛天茅台原箱較前一日回升 10 元，報 1955 元/瓶；2024 年飛天茅台散瓶較前一日回升 15 元，報 1865 元/瓶。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>江蘇：開通國際互聯網數據專用通道</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3364005261953030?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 10:09:30  +0800</pubDate>
      <description>近日，《江蘇省創新提升數字貿易推動服務貿易高質量發展的若干措施》正式印發。其中提到，加強數字基礎設施建設。開通國際互聯網數據專用通道。推動全國一體化算力網絡長三角國家樞紐節點建設。開展數據基礎設施先行先試算力網方向試點。支持「東數西算」算力調度中心創建國家綠色數據中心。支持開展國家數據基礎設施建設試點。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>華泰證券：預計下游精細品及化學製品成本端延續改善</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3363949680969734?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 10:05:33  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，華泰證券研報表示，Brent 油價於 60—80 美元/桶大幅波動，伴隨原油均價中樞下移，預計上游油氣開採企業盈利同比下滑為主，煉油企業由於庫存損失及煉化產品景氣偏弱等，盈利仍底部徘徊；中游大宗化工受關税政策和淡季等影響，疊加供給相對過剩，企業盈利仍處於磨底期，等待供給拐點及需求增量，部分白馬龍頭企業及供需格局較好的子行業顯盈利韌性；下游精細品及化學製品成本端延續改善，疊加出海增量和下游軍工、汽車、家電等需求較好，盈利或延續改善態勢，軍工材料、塑料製品等子行業表現或相對較好。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>銀行板塊繼續走強，上海銀行等續創新高</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3363999885510406?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 09:57:38  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，銀行板塊繼續走強，上海銀行、北京銀行、浦發銀行續創新高，中信銀行、華夏銀行、光大銀行等紛紛上揚。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>PCB 概念股反覆活躍，金安國紀 2 連板</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3363998651746307?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 09:56:23  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，PCB 概念股反覆活躍，勝宏科技、逸豪新材、滬電股份、景旺電子再創新高，金安國紀 2 連板，奧士康、中一科技跟漲。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中信證券：預計 2025-2030 年海底光纜市場規模 CAGR 為 13%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3363949382911748?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 09:50:13  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，中信證券研報表示，海底光纜敷設於海底 8000 米，用於連接全球不同地區數據中心，進行信息高速傳輸，行業壁壘高。受 AI 帶動，互聯網巨頭均加碼建設海底光纜；國內深海科技寫入政府工作報告，海洋觀測對海底光纜需求也有望提升。預計 2026-2030 年全球新建海底光纜長度約 54 萬公里，相較 2021-2025 年計劃建設長度增長 60%，預計 2025-2030 年海底光纜市場規模 CAGR 為 13%。預計未來中國將主導更多的海底光纜項目，國內海底光纜企業競爭力持續增強，看好龍頭企業。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國五礦：從未通過網頁、微信公眾號形式直接開展國際黃金、比特幣理財業務</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3363988800571142?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 09:46:22  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，中國五礦集團有限公司通過微信公眾號發佈聲明稱，近日發現存在冒用中國五礦及下屬企業名義對外開展活動、銷售產品的不法行為。中國五礦立即對相關情況進行了核實。初步核實，中國五礦下屬並無五礦北方營銷中心及五礦新質能源產業集團。中國五礦與上述主體「負責人」梁紅軍、胡昌峯無任何關聯。中國五礦及下屬企業也從未通過網頁、微信公眾號形式直接開展國際黃金、比特幣理財業務。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美貨運巨頭首次向美全職送貨司機提供自願買斷方案</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3363987982501640?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 09:45:32  +0800</pubDate>
      <description>當地時間 7 月 3 日，美國聯合包裹公司（UPS）宣佈，將啓動「公司歷史上最大規模的網絡重組」，並首次向美國全職送貨司機提供自願離職買斷方案。此舉旨在應對當前「前所未有的商業環境」，削減成本並提高運營效率。代表 UPS 員工的美國國際卡車司機工會主席肖恩·奧布萊恩公開指責稱，UPS 的舉措違反了 2023 年談判達成的勞資合同，「UPS 正試圖以羞辱性的買斷誘餌，逃避在美國本土創造優質工會崗位的承諾」。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>創新藥概念反覆走強，熱景生物漲超 15%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3363983202732040?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-04 09:40:40  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，創新藥概念反覆走強，熱景生物漲超 15%，股價續創歷史新高，塞力醫療 4 連板，中源協和漲停，神州細胞、廣生堂、上海誼眾、榮昌生物等漲幅靠前。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
