<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>智氪 | 預期落地，A 股牛市確認？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3030309844215303?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 11:44:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;黃繹達</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;鄭懷舟&nbsp;丁卯</p><p>上週（11 月 4 日~8 日），A 股大盤強勢上漲，上證指數在周內上漲 5.51%，於 11 月 8 日收盤報收 3452 點；萬得全 A 指數漲幅更大，在本週暴漲 7.11%。</p><p>板塊方面，申萬 31 個一級行業在上週全部上漲，其中計算機、軍工、非銀金融、商貿零售等板塊漲幅居前，上述四個板塊的周漲幅均超過 10%，銀行、公用事業、煤炭、家電等板塊在上週漲幅居後。</p><p><strong>從風格來看，上週的 A 股科技板塊明顯佔優，大票的漲幅相對不及小票。</strong>反映到風格指數、寬基指數的表現上，北證 50、科創 100、科創 200、創價值、創業板指、創業板 50、科創 50 等漲幅居前；MSCI 中國 A50 互聯互通、中證紅利、紅利指數等指數漲幅居後。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241110/v2_0e8bc5cb64f14c789eb49d6b0e528755@5426566_oswg224415oswg1080oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：上證指數和恒生指數走勢；資料來源：wind，36 氪</p><p>港股大盤在上週橫盤震盪，恒生指數週內上漲 1.08%；恒生科技指數在上週上漲 4.11%。板塊方面，12 個恒生行業指數中，有 9 個行業板塊在上週上漲，必選消費、醫療保健、可選消費、金融在上週漲幅居前，能源、電訊、公用事業這三個板塊在上週下跌。</p><p>海外大類資產方面，北美、日韓主要股指大都在上週收漲，歐洲股指則分化明顯，東歐收漲、西歐收跌。商品方面，原油小幅收漲；基本金屬中，鋁大漲，鋼、銅下跌；貴金屬大都收跌；農產品主要收漲。美元指數在上週震盪上行。</p><h2><strong>01 川普交易 2.0 下的大類資產預期</strong></h2><p>上週海外影響最大的宏觀事件是川普勝選，隨着川普交易 2.0 的持續，將對於全球大類資產價格產生重大影響。</p><p>先來看美債，在上一個加息週期裏，隨着基準利率的上行，美債利率也隨之被推高，那麼如果只考慮經濟週期的影響，從今年初市場開始交易降息預期，到今年 9 月降息落地，以及後續的持續降息，美債利率的預期走勢是將會隨着基準利率下行而發生均值迴歸。</p><p>從實際情況來看，前期在降息交易的驅動下是順着上述邏輯推進，今年 4 月到 9 月中旬，10 年期美債利率的下行幅度超過了 100bps。然而，在降息落地之後，特別是在通脹數據已經很接近政策目標的情況下，美債利率卻從 9 月中旬開始明顯上行，10 年期美債利率從 9 月 16 日的階段性低點到 11 月 8 日上行了接近 70bps，顯然是受到了川普交易 2.0 的影響。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,832" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241110/v2_ab7611690710435e8e92e040cf7adb9a@5426566_oswg111209oswg1080oswg832_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片：10 年期美債利率走勢；資料來源：wind，36 氪</p><p>近期美元匯率的行情亦是川普交易 2.0 的結果，此前受降息交易影響，美元在今年整體偏弱，然而在 9 月降息落地後，隨着川普交易 2.0 的介入，美元走強並帶動非美貨幣對稱性貶值。美債利率、美元匯率、美股等大類資產今年 9 月中旬以來的表現，在一定程度上表明資本市場早已押注川普勝選。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="996,733" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241110/v2_eb30c101b3cc451d8a9445987b330c6d@5426566_oswg148796oswg996oswg733_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：近年來美元指數走勢；資料來源：wind，36 氪</p><p>説到川普交易 2.0，本質上是川普的政策取向 price in 大類資產價格，而川普政策取向的主要特徵則可以簡單的概括為小院高牆、財政寬鬆、監管鬆綁、減税、製造業迴流、重視傳統能源等方面。</p><p>依照上述政策取向來進一步推演，川普上任之後在寬財政、監管鬆綁、減税、製造業迴流等政策的引導下，將催生大量來自實體經濟建設的新增需求。同時，也會加劇全球貿易的複雜性，導致出口至美國的成本升高，而且進口成本升高與總需求暴漲之間又將形成共振，共同加劇美國國內的再通漲風險。</p><p>不得不説，川普勝選對未來的貨幣政策影響是複雜的。在川普 1.0 時代，美聯儲的貨幣政策與財政政策之間有着比較高的配合度；此番進入 2.0 時代後，正好趕上了降息週期，寬貨幣與寬財政將再次彼此配合。但是，美聯儲貨幣政策的雙目標制並沒有改變，再通脹風險還是會對未來的降息節奏產生一定的擾動，不過這都是後話。</p><p>因此，基於上述政策邏輯，川普交易 2.0 下的大類資產預期大致是強美股、強美元、強原油、強基本金屬，弱美債、弱貴金屬的格局，明顯利多風險資產，特別是科技板塊會有更好的行情預期。</p><p>而且，根據川普交易 1.0 的歷史經驗，川普交易會明顯放大情緒面的影響，導致資產價格出現超預期波動。值得注意的是，本輪川普交易 2.0 可能不僅僅是對其勝選的預期博弈，政策本身的長週期性在一定程度上也決定了大類資產行情的持續性。</p><h2><strong>02 12 萬億化債方案開啓新投資線索</strong></h2><p>上週國內最為重大的宏觀事件，莫過於宣佈總額 12 萬億的地方化債方案。具體安排上，是三箭齊發：</p><p>1.安排 6 萬億元債務限額置換地方政府存量隱性債務；</p><p>2.從 2024 年開始，連續五年每年從新增地方政府專項債券中安排 8000 億元專門用於化債，累計可置換隱性債務 4 萬億元；</p><p>3.2029 年及以後年度到期的棚户區改造隱性債務 2 萬億元仍按原合同償還。</p><p>根據財政部的數據，2028 年之前地方上要消化掉 14.3 萬億的隱性債務，在 12 萬億化債方案後，地方化債壓力大減，化債總額降到了 2.3 萬億，平均每年的化債數額將不到 5000 億。隨着地方化債壓力的顯著下降，受益的板塊主要有以下 3 個方向：</p><p>1.化債壓力大減有助於提升地方國企資產質量，未來地方國企在投資上有望加碼，相關產業園區建設的景氣度會有明顯回升，利好水泥、有色、機械設備等行業；</p><p>2.以墊資施工為主要特徵的一部分行業的資產負債表將會有所修復，特別是現金流與 ROE 將會有明顯改善，典型如建築、環保等行業；</p><p>3.擴充專項債用於土儲，有助於部分房企現金流的修復，利好房地產。</p><p>從預期管理來看，12 萬億化債方案宣告明年的財政依舊會延續積極的政策取向，具體佈局則包括髮行特別國債、繼續拓寬專項債用途、加大設備和消費品以舊換新的政策力度等。寬財政、寬貨幣的好預期亦會體現到股市上，再基於目前針對二級市場的一攬子刺激政策，大 A 牛市預期的兑現正在漸行漸近。</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>保時捷執行董事傅倫軻：正在接觸電池、ADAS 等領域的中國供應商｜36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3021495204144641?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:51:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月，保時捷執行董事會成員傅倫軻（Barbara Frenkel）到訪中國。作為保時捷全球採購負責人，傅倫軻此行主要目的為參加保時捷創新體驗日，與保時捷既往中國供應商交流，以及與中國汽車供應鏈展開新接觸。在其期間，傅倫軻與 36 氪等媒體進行了深度交流。</p><p>作為保時捷雙 E 戰略中「eFuels 合成燃料」部分主要負責人，傅倫軻詳細介紹了保時捷的電氣化戰略。</p><p><strong>雙 E 戰略是保時捷在 2022 年提出的新電氣化戰略，雙 E 的具體含義是 eMobility 電動出行和 eFuels 合成燃料。</strong>保時捷對 e-mobility 電動出行的目標是到 2030 年實現純電車型佔新車銷量 80%。對於 eFuels，保時捷的商業化進程並沒有那麼激進，但其 eFuels 的年生產量正在逐步提升。</p><p>傅倫軻向 36 氪表示，保時捷電氣化的制定邏輯是實現環保目標，純電汽車的確是最好的解決方案，但前提是電能要來源於可再生能源。但現實情況是，目前我們仍然依賴燃煤發電。為了降低碳排放，eFuels 合成燃料是非常有效的途徑。</p><p>eFuels 合成燃料是一種液體碳氫鏈燃料，形態與常見的汽油無異。其製作過程是將可再生電力電解水完成綠氫製備，再將空氣中捕集的二氧化碳和綠氫，通過催化反應後合成。eFuels 可以替代汽油或柴油，驅動汽車發動機。</p><p>傅倫軻認為，電動汽車推廣需要時間，在充電設施沒有普及的時候，eFuels 合成燃料是非常合適的能源選擇。目前，與保時捷合作的合成燃料供應商 HIF 公司，其在智利的工廠年產量已經達到 13 萬升。</p><p>公開資料顯示，eFuels 合成燃料的成本約為 10 美元/升，隨着規模擴大，最低能達到 2 美元/升。在部分國家，這樣的價格仍然高於化石燃料，推廣難度並不小。目前 eFuels 的推廣仍然需要建立在補貼的基礎上。傅倫軻表示，保時捷在中國地區暫且沒有 eFuels 相關的投資規劃。</p><p><strong>但傅倫軻透露了保時捷在中國地區的另一重要動作，她將拜訪多家中國供應商，方向涵蓋電池、ADAS、互聯及娛樂系統這幾大方向。</strong></p><p>相比 eFuels，這顯然是保時捷目前更迫切想落地的方向。今年前三季度，保時捷在中國市場額累計銷量為 43280 輛，同比下跌 29%，中國已從保時捷全球最大單一市場滑落至全球第三大市場。</p><p>中國汽車市場的激烈競爭，讓保時捷不得不着手提升其電動汽車的產品競爭力。續航、智能駕駛、智能座艙便是保時捷關注的核心。</p><p>全球採購負責人的到訪，無疑表明了保時捷對中國市場及供應鏈的重視，保時捷會以怎樣的速度推進電池及智能化成果上車，這將直接影響保時捷電動汽車的未來命運。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2999,1997" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_e9ab1531d8324c2b80f46aa940be51f9@5809365_oswg3372385oswg2999oswg1997_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">保時捷執行董事會成員傅倫軻</p><p><strong>以下是 36 氪等媒體與傅倫軻的訪談實錄，不改變原意的基礎上，略經改編：</strong></p><p><strong>媒體： 保時捷開發 eFuels 燃料的初衷是什麼？</strong></p><p><strong>傅倫軻：</strong>我們開發 eFuels 是希望生產一款可持續的綠色燃料，以減少二氧化碳排放對環境的影響。我們與一家合成燃料供應商 HIF 公司建立了合作關係，自 2022 年起，我們就已經在智利南部的試點工廠成功量產 eFuels 燃料。迄今為止，保時捷是唯一一家能夠大量生產這種可持續燃料的品牌。</p><p><strong>媒體：保時捷接下來在全球的佈局有怎樣的計劃？您覺得您接下來面臨的最大挑戰又是什麼？</strong></p><p><strong>傅倫軻：</strong>過去三年，新冠疫情、半導體供應短缺，以及一系列國際政治事件，都給我們的供應鏈帶來挑戰，我和團隊一直在努力地克服並尋找解決方案。接下來保時捷的挑戰之一便是供應鏈轉型。</p><p>保時捷作為一家擁有 76 年曆史的跑車品牌，在 Taycan 推出之前，一直專注於內燃機和插電混動這兩種動力形式，之前的供應商主要集中在發動機部件、排放部件、油箱這些領域。</p><p>然而隨着我們向電動化邁進，一些傳統零部件就不再是必需了。現在，我們需要採購的是電池、電子元件、軟件等等這些，<strong>這意味着我們需要逐步從依賴傳統的供應鏈轉向與新技術供應商建立合作關係，這是我目前的一個艱鉅任務。</strong></p><p>過去的很長一段時間裏，我們主要與傳統的汽車供應商合作，他們對汽車行業的規則瞭如指掌。但隨着新技術的湧現，新的合作伙伴進入到汽車供應鏈領域，他們需要深入瞭解這個行業的情況，比如説，安全性對汽車行業至關重要。</p><p>有些供應商之前一直活躍在消費品行業，比如説手機行業，那邊的要求與汽車行業截然不同，現在，他們必須理解，技術的失敗可能會直接威脅到客户的生命安全。因此，我們需要花費大量時間和精力來幫助他們理解這些，雙方共同努力，達到我們一貫的高質量標準，這也將是我未來持續面臨的挑戰之一。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p><strong>媒體：保時捷研發和生產 eFuels 的成本是怎麼樣的？包括消費者端的使用成本如何？這是否具有很好的商業前景，是一項有較高回報的投資？</strong></p><p><strong>傅倫軻：</strong>首先，我要澄清一點，保時捷自己並不生產 eFuels 這款燃料，我們的合作伙伴 HIF 才是 eFuels 真正的生產者，而我們是這家公司的股東。目前，我們智利工廠的年產量是 13 萬升，儘管這一數字並不龐大，但我們已經掌握了這項技術，未來隨着產量規模的增大，成本也會逐步降低。</p><p>如果對傳統的燃油生產加以限制，對我們這種生產中性燃料的企業有所獎勵，這樣長期來看的話，兩者的成本會越來越接近。</p><p><strong>媒體：保時捷在中國有沒有 eFuels 相關的投資計劃？</strong></p><p><strong>傅倫軻：</strong>目前我們在中國還沒有相關的投資規劃，不過保時捷一直持開放態度，會對任何潛在的發展機會進行細緻評估和考量。</p><p>我瞭解到，中國有一些電動車為了提升續航能力，會搭載一塊輕量化的電池，同時裝配一個小型的內燃機，用於延長行駛里程。通過這種電池加燃料的組合，可以真正實現長距離行駛。</p><p>eFuels 就為這樣的車型提供了一個很好的解決方案，特別是當充電設施還沒有完全普及的時候，它也是一種非常可持續的能源選擇。</p><p><strong>媒體：現在的能源供應傾向於純電車或者混動車，人們很清楚的知道，通過貼近第一性能原理的方式去實現環保目標是可行的。您剛才説使用 eFuels 不需要在基礎設施方面做出改造，但如何讓用户更清楚 eFuels 的技術邏輯呢？</strong></p><p><strong>傅倫軻：</strong>我們所做的一切都是為了實現環保這一最終目標，純電動車確實是最好的解決方案。但有一個前提，就是電能要來源於可再生能源。然而現實情況是，全球很多地區仍然依賴燃煤發電，所以嚴格意義上講，純電動車並不能完全視為降低碳排放的最佳途徑。</p><p>我們也是考慮到這一點，才着手研發生產 eFuels。目前全球還有超過 13 億的內燃機車型行駛在路上，不可能一夜之間全部電動化，所以對那些內燃機車主來説， eFuels 無疑是實現脱碳目標的極佳選擇。</p><p><strong>媒體：eFuels 是環保可持續的，而環保可持續是所有的歐洲車企都會面臨的一個核心問題，eFuels 會像純電汽車一樣成為保時捷未來的重點戰略嗎？保時捷在環保可持續方面的長期規劃是什麼？跟之前相比有沒有改變？</strong></p><p><strong>傅倫軻：</strong>保時捷致力於「雙 e 戰略」，即電動出行與 eFuels。</p><p>在電動化方面，我們一直持續投入，這是當前的主流。但就像我剛才説的，對那些仍然行駛在道路上的燃油車，還有那些充電網絡仍然不完善的國家，eFuels 就是非常好的可持續解決方案。</p><p>據我所知，中國已在最近的五年規劃中明確提出，要大力發展非化石能源。因此，這項技術不僅可以應用於汽車和航空領域，也將有助於解決中國的能源問題。</p><p><strong>媒體：德國車企中的奔馳、寶馬等品牌，近幾年都在中國大力發展自己的本土供應鏈網絡。那麼保時捷怎麼看待日益發展的中國汽車供應鏈？你們有沒有在接觸，或者有沒有計劃啓用來自中國的供應商？</strong></p><p><strong>傅倫軻：</strong>儘管目前我們沒有在華生產的計劃，但我們已經有很多中國供應商，因為我們知道中國的技術是全球領先的，我們也有很強的意願，把更多的中國技術帶到我們的車型上。我這次和團隊來中國，將與不同的中國供應商會面，希望跟他們建立新的戰略合作。</p><p><strong>媒體：能否透露一下，這一輪接觸主要關注哪些方向？比如説中國車企比較重視的智駕、座艙？還是傳統的底盤發動機領域呢？</strong></p><p><strong>傅倫軻：</strong>目前可以向您透露的是：電池、ADAS、互聯、娛樂系統這幾大方向。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「可慄口語」完成數百萬元天使輪融資，打造 AI 個性化口語學習平台 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3027441691125252?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:48:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，AI 口語學習軟件「可慄口語」近日宣佈完成數百萬元天使輪融資，投資方為嘉程資本和源合資本，本輪及後續融資由源合資本擔任獨家財務顧問。此次融資資金，將主要用於團隊擴展、核心技術研發和市場推廣。&nbsp;</p><p>可慄口語成立於 2023 年，致力於通過個性化 AI 學習方案，為用户提供高效的英語口語提升體驗。其 CEO 兼創始人周樹帆曾在微軟互聯網工程院擔任算法工程師，在深度學習、自然語言處理、多語言模型等領域具備豐富經驗。此外，可慄口語團隊的核心成員在教育領域也擁有深厚積累。</p><p>隨着全球化的推進，成人英語學習需求相應增加，而現有市場尚未完全滿足用户的深度學習需求和碎片化學習習慣，尤其是不同場景如日常生活、出國旅遊、職場商務等，英語口語交流需求大量存在。《百度成人培訓行業白皮書》顯示，中國成人培訓教育市場規模 2023 年達 1.3 萬億元。</p><p>針對這一痛點，可慄口語利用 AI 技術打造了高度定製化的「AI 情景課」，涵蓋職場交流、出國旅遊等 2000 多節課程，覆蓋超過 1.5 萬個高頻詞彙及 3 萬個例句。據悉，用户課通過 AI 情景課可以鞏固目標場景的基礎知識，並與 AI 在虛擬情景中實戰對話。可慄口語會根據用户表現提供實時反饋，幫助用户精準跟蹤學習進展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="632,1266" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241108/v2_c99f0ca672f1487ea810152829df59e9@17715901_oswg145833oswg632oswg1266_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">可慄口語 AI 情景課</p><p>周樹帆告訴 36 氪，可慄口語通過 AI 算法的優化，力求在短時間內最大化學習效率，讓用户每天只需投入較短時間（如 15 分鐘），即可獲得顯著的進步，逐步培養長期穩定的學習習慣。</p><p>個性化學習路徑和數據驅動的內容推薦機制是可慄口語的核心優勢。依託深度學習和 AI 大模型技術，可慄口語能夠動態分析並建模用户的學習情況，提供與用户能力和需求相匹配的學習材料，實現高度個性化的學習體驗。</p><p>周樹帆表示，通過與 AI 對話，用户可以降低語言學習過程中的心理負擔。同時，AI 還能根據用户的發音、語法、詞彙量和表達習慣等方面提供精準的個性化反饋，提升學習的實用性與效率。同時，可慄口語正積極構建 UGC 生態系統，優化學習資料的生產與消費體驗，積累用户數據，持續提升個性化學習模型。</p><p>周樹帆表示，可慄口語將持續迭代升級其 AI 能力，為用户提供更精準和個性化的學習內容。用户羣體也將逐步擴展，滿足更廣泛的學習需求。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消費「質價比」時代，拼服務的閃送順勢而為</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3027428062340360?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:10:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>一個普通的工作日，北京的朝陽區正經歷早高峯，閃送員慕紅雷將項目招標書送到正堵在出租車上的客户手中；四川的成都市下着大雨，閃送員陳國林從一棟辦公樓取回 U 盾送到這家公司的財務人員家中；河南的平頂山市，第一人民醫院內，一台手術因為缺少醫療器械陷入僵局，醫護人員很快通過閃送聯絡到快遞員王菲，器械及時送到，當天手術順利完成。</p><p>以上事件發生在今年的同一個 5 月。如今，這類臨時急件的「閃電配送」每天都在中國各線城市同步上演。送取臨時、緊急或十分重要的物品，用户也多會首先想到閃送。專注即時配送市場的閃送，也終於在今年 10 月叩開 IPO 的大門。</p><p>今年 10 月 4 日，閃送正式登陸納斯達克，以每股 16.5 美元的發行價，成功售出 400 萬股美國存托股票，募資總額達到 6600 萬美元。這或顯示了資本市場對閃送發展模式和未來成長空間的信心。</p><p>而從外部來看，最近幾年，一眾快遞巨頭紛紛入局即時配送。這一行情下，閃送保持自身競爭力的壁壘是什麼？</p><h2><strong>01 一對一專送，個性化需求下的確定性服務</strong></h2><p>一對一配送，是閃送留給用户和市場最鮮明的特徵。不同於依託電商、外賣等平台成長起來的快遞企業，最開始的目光瞄準在相對長途或相對穩定的配送需求，閃送最初關注的是各種臨時的、突發的、緊急的個性化場景。</p><p>對於前者，依靠規模效應壓降成本是主要導向，因此前期多通過優惠、補貼等低價策略，做高單量，中間環節多采取統一集散、轉運、分揀、配送的模式。這樣的基因影響着其後來拓展即時配送業務時多沿用拼單模式的思路，但也難以避免在時效、準確率上存在短板。</p><p>而對於閃送，安全準時，儘可能地提升寄件、收件雙方的服務體驗，是其用户人羣的主要需求，也是其提供配送服務的出發點。因此，一對一的配送模式在這一場景下更能保證履約的效率和確定性。</p><p>誠然，一對一的配送模式前期在成本端高於拼單模式，進而也會反映在客單價上，但伴隨後續快件單量以及配送員數量的擴充，成本得以隨着規模效應的凸顯而下降。</p><p>數據顯示，在閃送創立之初的前 18 個月，平台訂單量維持着周環比 20% 以上的增速。這在一定程度上凸顯了即時配送領域的市場空間以及用户羣體對服務體驗的注重。</p><p>而閃送當下的業績，也驗證了一對一模式的盈利能力。閃送招股書顯示，其在 2021 年、2022 年、2023 年以及 2024 年前六個月，訂單量逐年攀升，分別達到 1.59 億、2.13 億、2.71 億和 1.38 億，毛利率由 6.2% 提升至 11.3%，並自 2023 年起實現盈利，當年淨利潤為 1.1 億元，今年上半年淨利潤達 1.24 億元。</p><p>此外，在當下消費偏好逐漸由「性價比」轉向「質價比」的大趨勢下，快遞用户以價格敏感型為主的印象也正逐漸走弱，服務質量則成為用户關注的重點。</p><p>如艾瑞諮詢在 2023 年 10 月展開的一項用户調研顯示，用户主動使用即配服務時看重的前三個因素依次是：平台配送時效、配送服務體驗和平台配送價格，三個因素佔比分別為 55.5%、41.8% 和 35.8%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1173,579" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_e14082464a0a4b5d95c59e013af26b80@6062546_oswg277871oswg1173oswg579_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>同一時間，用户的下單頻率也印證了這一趨勢的變化。艾瑞諮詢在上述調研中同樣發現，有 70.4% 的調研用户認為自己主動使用即配平台的次數相較 2022 年以前有明顯增加。</p><p>該機構分析，隨着居民收入水平持續提高、消費者消費觀念整體升級、即配服務平台不斷擴展城市線並縱向加強對消費者的心智佔領，配送需求逐漸多樣化並出現明顯分層，對於配送時效、配送服務體驗有較高要求和配送商品客單價較高的配送需求也逐步出現。</p><p>這構成了閃送所專注的即時專送領域未來市場持續擴容的基礎。</p><h2><strong>02 價格敏感底色轉換，用户更具粘性</strong></h2><p>曾幾何時，快遞行業用户粘性一向較弱。因為聚集的用户多數為價格敏感型，因而用户也極易在多家快遞品牌間來回比價，隨時轉換。</p><p>但在行業外部昔日還熱衷於「卷價格」、「卷時效」的階段，閃送一直堅持「拼服務」的路徑，這讓其在較早期吸引了一批對配送時效要求較高、注重服務體驗的用户，而優於行業平均水平的業務能力和客户滿意度又和前述用户需求形成正反饋，幫助閃送留存住更多用户。</p><p>目前閃送的用户口碑跑贏同行業。如尚普諮詢的報告顯示，2020 年至 2023 年，閃送用户好評率穩步提升，從 98.6% 提升至 99.1%。艾瑞諮詢的用户調研也顯示，對於閃送「滿意」及「非常滿意」的用户比例達 82.0%，優於行業平均水平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="987,449" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_4ee6b908968d4a36bc2beec890eeab4e@6062546_oswg92222oswg987oswg449_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>同時，艾瑞諮詢的數據還顯示閃送的客户轉化率亦高於行業均值，並且有 30.2% 的用户表示非常願意將閃送推薦給其他用户。</p><p>另一方面，消費升級等趨勢下衍生的各類新場景也培養了用户使用即時專送服務的習慣。根據艾瑞諮詢的調研，有超過 80% 的消費者期望配送能在 1 小時內完成，近 40% 消費者期望配送能在半小時內完成。</p><p>基於這一需求，此前有 21.9% 的消費者每月使用即時配送服務達 10 次以上，每月使用 1-10 次即時配送服務的消費者佔比也高達 84.1%。</p><p>實際上，閃送面向的個性化需求看似細碎且分散，但多源於三個場景：在重要時刻寄送物品，向重要對象寄送物品、寄送重要物品。</p><p>這些場景下，安全時效有保障，寄件、收件體驗優越，必然是用户關注的首要因素。而一對一配送則能更穩定地實現這樣的履約能力。</p><p>如緊急的重要時刻，一對一配送顯然更快更及時，避免了拼單、繞路帶來的時效拖累和不確定因素，目前閃送已可做到平均 7 分鐘上門、27 分鐘送達全城。</p><p>又如向重要對象寄送物品，一對一專送才能讓配送員有能力為收件方提供 VIP 一般的專屬服務體驗，而無需收件方在成堆的快件中尋找自己的包裹，或配合配送員作出各種臨時性響應，從而更能體寄件方心意。</p><p>再如寄送重要物品時，如商務文件、醫療器械等，一旦無法如期送達或出現損壞，造成的損失不可估量。拼單模式顯然寄錯、丟單、污損、超時的概率更高，相比之下，一對一配送則能將此類錯漏降到極低。</p><p>因此在即時配送領域中，一對一模式可看作是閃送為自己構築的護城河，而消費升級大趨勢衍生的生鮮食品、蛋糕鮮花配送，以及工作場景衍生的商務配送，又強化了用户使用即時專送的習慣。兩者疊加，就成為閃送用户粘性增強，同時下單頻率增高的順風車。</p><p>而且，這股風還正向吹向潛在用户數更龐大的下沉市場。</p><h2><strong>03 在下沉市場找到新增量</strong></h2><p>閃送最先在一線城市跑出規模，但早在 2018 年其就已悄然佈局下沉市場。</p><p>與下單急、要求快的一二線城市用户特徵相比，廣大三四線城市在同城配送中對時效的要求並不難滿足，這些城市真正缺少的是高效率、高品質的即時配送服務。</p><p>尤其在消費升級背景下，「每週一束花」、「下班一份小龍蝦」，這樣的消費新場景逐漸激發三四線城市消費潛力。此前 QuestMobile 去年 9 月的一項調查還曾顯示，在線上高消費意願用户增長貢獻率方面，一線城市佔比僅為 1.7%，三線及以下城市佔比則達 44.2%。</p><p>同時，目前本地生活類應用正加速向下沉市場滲透，但多座城市仍欠缺與之匹配的即時配送網絡。對於閃送而言，這一缺口或也可視為其後續的增量空間。</p><p>並且，相對於長途快遞運輸環節較多、資產較重，線下搭建週期較長，即時配送業務輕便，核心是在當地城市招募、培訓閃送員，更易於快速複製。如閃送自佈局下沉市場至目前約 4 年，已覆蓋全國 295 個城市，截至今年 6 月其騎手註冊數量約有 270 萬。</p><p>而三四線城市的龐大數量也構成了形成規模效應的基礎。今年上半年，閃送每位活躍騎手的每日訂單量達 9.3 單。</p><p>與此同時，中國即時配送市場亦在高速擴容。據艾瑞諮詢今年 3 月測算，中國即時配送行業 2019-2023 年均複合增速為 19.8%，預計在 2023-2028 年間，年均增速將高達 19.1%，至 2028 年行業整體規模或將增加至 8096.4 億元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1171,680" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_b9c93d7cb1a24e1aa868dea57de4df40@6062546_oswg157128oswg1171oswg680_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>另據沙利文報告統計，2023 年中國即時配送行業訂單規模達到約 408.8 億單，同比增長 22.8%，預計到 2028 年，市場規模將達到 813.1 億單，未來 5 年保持年均 14.7% 的兩位數增長。</p><p>這在一定程度上鎖定了即時配送行業未來的增長空間。在這個仍在擴張的行業內，已積累下「好人緣」的閃送也有望持續走高。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一家美籍華人公司的墨西哥掘金記｜暗湧看世界</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3031350176834818?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:09:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;任倩</strong></p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;劉旌</strong></p><p>2012 年，投資人 David Vélez 從美國紅杉資本離職，搬到巴西。開設銀行賬户是他在這個國家遇到的第一件棘手事：他去分行，被困於一個防彈門中、身邊武裝警察護送，等待一小時終於開始辦理，然後返回分行六次，等待五個月後才完成開户。</p><p>Vélez 當時難以理解，這家全巴西最賺錢行業裏的最大公司，「為什麼要這樣對待客户」。更讓他吃驚的是，這家公司還將 6000 多萬人拒之門外——在巴西 2 億多人口中，有三分之一甚至連銀行賬户都沒有。</p><p>但這也令他發現了機遇。次年，Vélez 火速創辦了一家數字銀行 Nubank。11 年後，Nubank 靠着 1.05 億客户撐起了如今 600 多億美元的市值和每年數十億美元的營收（2023 年第四季度淨利潤額達到 3.609 億美元、創下歷史新高）。</p><p><strong>Nubank 的發跡是在新興大陸的一場大型試驗。</strong>就在 2017 年 Nubank 獲得 DST 領投的 1.5 億美元融資、正式晉級獨角獸，2018 年 10 月又拿到騰訊 1.8 億美元投資、估值躥升 40 億美元中間的時候，一位美籍華人乘坐飛機，從華盛頓來到了距離巴西 7000 公里外的墨西哥城。</p><p>這個人名叫諶斌。諶斌出生於中國，復旦畢業後曾去美國芝加哥大學求學，依靠獎學金拿到碩士學位，但生活費一直捉襟見肘。幸虧美國一家信用卡公司當時批給他一張信用卡，解決了燃眉之急。畢業後，諶斌加入為全美低收入人羣提供銀行服務的 Capital One。</p><p>在美國生活多年的諶斌和另外 4 位聯合創始人也同樣嗅到拉美的潛力。於是，他們拉着硅谷、華盛頓來的美國人和墨西哥本地人，在 2018 年成立 Stori。Stori 這個詞象徵着成為「金融進步‘故事’的一部分」——接受信用記錄良好或欠佳的人，為他們提供機會。最初的目標橫刀直入：「能做成比 Nubank 更大的數字銀行。」</p><p>六年後的 2024 年 8 月，Stori 宣佈完成 2.12 億美元新融資，這是它的第 7 輪融資。「暗湧 Waves」從多位投資人處獲悉，在墨西哥的金融科技領域至少有 600 家公司，但 Stori 已經成為其中最大獨角獸之一。</p><p><strong>支付和普惠金融是拉美國家的集體痛點。墨西哥大概是所有新興國家裏，金融科技成長性最好的市場。</strong>這裏有一組佐證：它是為數不多人口過億且人均年 GDP 在 1 萬美元以上的國家；是和美國經濟高度綁定的製造業大國；是 G20 國家中銀行利潤率最高的之一（Return on Equity 接近 20%）；伴隨着友岸外包的工業化、城市化和數字化進程加速，目前還比較低的金融服務的滲透率正在提升，具備大量未開發的用户需求。</p><p>探究 Stori 的成長史，一家美籍華人聯創的公司，如何在這片土地上捲起風暴，將是我們理解這片魅力十足但又極為複雜新大陸的有趣樣本。</p><h3><strong>裂縫下取黃金</strong></h3><p>最初諶斌帶着商業計劃書尋找投資時，墨西哥市場的數字金融業務並沒有被大部分投資人認可。</p><p>還好有少數投資人觀察到，全球兩大統一市場——中美各具優勢領域，美國在基礎研究、2B 創新及風投生態方面領先，中國在 2C、產品運營等方面突出，而墨西哥等拉美國家的基礎與中美不同，數字化及普惠金融潛力巨大。</p><p>諶斌創業前的 17 年分別供職於三家公司：Capital One、BCG（波士頓諮詢）和 Mastercard，都對他日後創立 Stori 影響頗深。</p><p>在美國金融史上，Capital One 是一個無法繞開的名字。它在美國中低收入羣體中做信用卡起家，花了 30 年時間，從一家不起眼的地區銀行信用卡部，發展成為美國前三甲的信用卡公司。全球普惠金融中做的最成功的，Capital One 佔有一席。</p><p>Capital One 也是中國互金圈的「黃埔軍校」。除了諶斌，Stori 天使投資人、融 360 創始人葉大清也出身 Capital One，甚至 David Vélez 最初能創立 Nubank，也因為他與 Capital One 創始人是好朋友，曾偷偷拜師學藝。</p><p><strong>Capital One 的成功有兩大基因：用數據做決策以及營銷方式。</strong>Capital One 每年會做幾萬個實驗（大部分實驗都是失敗的，沒有效果），但這麼做的核心目的就是要通過不斷的測試找到最合適、風險可控並擁有良好營銷轉化率的產品類型。而從 Capital One 出來的精英大多智商超羣、對數據和邏輯有極高信仰，他們將此精髓沿用下來。</p><p>BCG 的工作培養了諶斌戰略層面的考量。他在 BCG 亞洲的時間正好是 2006 年到 2010 年，很多新興行業剛剛興起。「那時候做項目，都是怎麼打入一個新市場、推新產品，需要做很多市場分析。」諶斌曾在 2020 年的一次訪談中回憶，如果覆盤 2018 年他判斷墨西哥市場將會發生的事情，「80% 都是正確的，這是在 BCG 鍛造的能力」。</p><p>此後，諶斌在 Mastercard 做到一個產品條線的總經理。這份工作使得 Stori 拿到了一塊敲門磚——Mastercard 給墨西哥金融科技公司發的第一個主會員機構資質。在 Stori 之前，只有大中型銀行有機會取得該資質。</p><p><strong>諶斌和他的聯創們看上去集齊了「天時地利人和」，但最關鍵的莫過於他們抓住了市場的空白期。</strong></p><p>如同巴西銀行系統常年被寡頭壟斷一樣，墨西哥銀行業也常年被外資銀行壟斷。按資產量計算，五大外資銀行佔墨西哥的三分之二以上。且，這些銀行只服務於高端人羣，中低收入人羣對金融服務的需求強烈但往往被傳統銀行系統忽視。</p><p>墨西哥每兩週發一次工資，這時所有人都在銀行外排隊，等着取錢。當地一種很成熟的商業模式是 Pay Day Loan（發薪日貸款），依賴的信用依據是借款人的工作及薪資記錄，借款人承諾在下一發薪日償還貸款並支付一定的利息及費用。</p><p>該模式的特點是單筆金額小，但利率和還款頻次非常高。對於這樣的生意模型，Stori 不太買賬。Stori 認為真正長期的辦法，是根據用户的實際信用情況來動態制定貸款額度。</p><p>這些年眾多金融科技公司進駐墨西哥，但業務重點迥異。信用卡業務的門檻高限制了競爭對手數量，也為 Stori 提供了發展空間——Stori 先獲得的是一批優質人羣，對暫時沒達到風控要求的羣體會再提供次級抵押貸款，或者是更高利率的線上貸款。</p><p>「這個行業進入壁壘真的挺高的，我們算是很有經驗的團隊，三個國家的同事一起也做了兩年才能產品搞出來。」諶斌曾提及。2020 年，Stori 推出首款信用卡產品。目前墨西哥提供數字信用卡服務的機構仍然較少，作為墨西哥唯一一張批准率為 99% 的信用卡，Stori 擁有 300 萬用户。</p><p>「<strong>發一張 99% 通過率的信用卡是容易，但是如何在這個人羣上做好風控則是有巨大門檻和壁壘的。</strong>專注中低收入人羣，其實就是把在美國 Capital One 的積累、技術，加上中國金融科技公司的產品運營經驗——比如怎麼運用人工智能反欺詐結合起來，在拉美巨大的大眾人羣中打出一片藍海。」諶斌告訴我們，「機會和 Nubank 一樣大」。</p><h3><strong>最重要的事</strong></h3><p>諶斌最近一次公開露面，是在其投資方 BAI 資本的活動上。BAI 資本曾系統調研過拉美市場，認為墨西哥是全球第三大金融普惠市場（人均 GDP x unbanked 人口數量），前兩大是中國和美國。墨西哥 9 個獨角獸有 6 個是 Fintech 公司。</p><p>事實上，Stori 的估值亦是在 2020 年推出首款信用卡產品之後顯著高漲的。「現有銀行在發放信用卡時非常嚴格，拒絕了約四分之三的申請者，但在我們這 99% 的客户都能獲得信用卡。」諶斌説。</p><p>墨西哥銀行業的利潤率是 G20 國家裏數一數二。有幾個核心原因。<strong>第一是行業集中度高，歷史以來始終是利差高的市場。</strong>墨西哥是一個自由市場定價的國家，銀行借給貸款人的利息遠高於銀行給儲户的存款利息。而中國信用卡利率是法定 18%。</p><p><strong>第二是用户借貸需求旺盛。</strong>根據諶斌觀察，墨西哥信用卡用户的循環生息率（指每個月的信用卡餘額有相當大部分是從上個月滾動而來，是用户要付利息給髮卡行的）很高。相比之下，中國的信用卡餘額的循環率比較低（大概 25%），因為中國人更願意存錢。當然循環生息率高的市場對壞賬風險管控的能力要求很高，否則得不償失。</p><p>除了信用卡，2023 年 10 月在獲得 Sofipo 監管牌照批准後，Stori 還推出了一款存款產品——年利率 15% 的 Stori Cuenta+，在墨西哥幫助各收入階層儲户增加收益。</p><p>據「暗湧 Waves」瞭解，Stori 為儲蓄存款支付的利息顯著高於傳統銀行，後者的利率通常低於通貨膨脹率。Stori 正在大幅改變墨西哥用户「存款只能在銀行」和「存款利率低，越存越貶值」的常規思維，客户數量從 2022 年的 100 萬增長到如今的 300 萬。</p><p><strong>另據我們瞭解，Nubank 自全力進軍墨西哥市場至今，已有與 Stori 齊頭並進之攻勢。</strong>兩家區別在於，Nubank 選擇了墨西哥 15% 的高端用户，而 Stori 定位 40% 的中端人羣——不過起初面向的人羣雖不同，但隨着競爭加劇，亦有重合。</p><p>諶斌認為，Stori 之所以能在 600 多家金融科技公司中殺出，做對了幾件事：</p><p>其一，Stori 在 Capital One 徵信數據建模基礎上，加入 AI 和機器學習，並在落地墨西哥後經過多次迭代。據瞭解，其風控表現比當地徵信局的模型評分提升了 30% 以上。此外 Stori 的反欺詐技術手段，也是信用卡髮卡效率大幅提升的原因。</p><p>商業模式上，為了降低使用門檻，Stori 免收使用年費——相比之下，主流的外資銀行平均收取年費高達 40 美元。再加上利息和每筆交易所產生的手續費，墨西哥市場信用卡的利潤率和國內對比高了好幾倍。</p><p>其次是完整的本土化。諶斌創業之初找合夥人時，提出一個要求——一半時間在墨西哥，而且是每個月都有 50% 的時間在，「要不然這個事情搞不定」。目前 Stori 五位合夥人來自美、墨的知名金融機構和科技公司，是典型的全球化聯創團隊、也是拉美頂尖人才。比如其 CFO 曾任拉美最大上市科技公司 MercadoLibre 的財務 2 號位，並作為 CFO 帶領拉美最大的支付科技公司 DLocal 成功上市。</p><p><strong>技術優勢、創新的金融產品、團隊背景帶來的本地化策略以及國際化資本支持等，共同促成 Stori 在墨西哥起勢。</strong></p><p>今年 7 月，Stori 聯合創始人、首位在墨西哥創立「獨角獸」的女企業家 Marlene Garayzar 宣佈，Stori 將在墨西哥投資 3.8 億美元以推動金融科技創新和普惠金融。開設銀行賬户是邁向經濟獨立必不可少的一步，它賦予人們管理自身財富、進行投資並享受勞動成果的能力。據瞭解，受益者中將包括大量女性。</p><h3><strong>AI 風暴來臨之前</strong></h3><p>2024 年初，Capital One 宣佈將以 353 億美元的全股票交易形式收購美國大型信用卡發行商 Discover，這是一個標誌性事件——兩者合併之後，可能成為全美第三大（僅次於摩根大通和美國運通）的信用卡公司。</p><p><strong>Capital One 一手促成這場攪動美國金融格局的聯姻，來勢洶洶。全美前十大銀行中有 9 家百年老店，只有它是崛起於近 30 年內。</strong></p><p>Capital One 前員工、也是 Stori 的一位早期投資人告訴「暗湧 Waves」，Capital One 的成功除了基於數據驅動做創新——從發信用卡到營銷、催收、信用評審，每一個環節都離不開對數據的深入挖掘和分析，「他（費爾班克）現在 70 多歲了，張口就是數據。」</p><p>更重要的一點在於，「他們一直在探索新的業務模式和產品形態，比如思考如何利用 AI 解決終端客户的問題。」</p><p>2020 年其就成為美國第一家全面採用雲科技的銀行，如今又在創建現代數據生態系統上不遺餘力。據瞭解，Capital One 甚至建立了一支 14000 人組成的內部技術團隊，並通過人機協作流程在業務的每個部分普及 AI。</p><p><strong>Capital One 幾乎是所有互聯網金融公司的精神圖騰——這套行之有效的方法與創新，也被爭相學習和模仿。</strong>Stori 亦是利用 AI 技術在徵信數據建模基礎上不斷迭代，提高了信審能力，其審批成功率是傳統銀行的數倍。</p><p>2023 年，在硅谷銀行倒閉、美國金融行業受衝擊的情況下，巴菲特投資了 Capital One，他還曾兩次投資 Nubank，抬手就是 7.5 億美金。最新消息是，巴菲特自今年 7 月拋售其在美國銀行的股票，已獲利超 100 億美元——這個巴菲特從 2011 年開始投資、2017 年增持，視為自己投資組閤中「壓艙石」的存在，某種程度上證明傳統金融生態的失寵。</p><p>美國銀行有兩百多年曆史，其零售銀行發展路徑的最大特點就是伴隨互聯網崛起，實現了從支票到信用卡的轉變；而中國零售銀行發展路徑是抓住了移動互聯網時代，支付寶、微信等移動金融服務發達。但墨西哥、巴西等拉美國家的底色與中美不盡相同。</p><p>上述投資人告訴我們，AI 的崛起，的確會給當地金融服務帶來巨大變革，而且全球各國在 AI 金融應用方面都還處在同一起跑線，「這是拉美金融科技公司真正的機會」。</p><p>但 AI 在金融領域的應用並不是最早、最快的，且因為金融業在信息保護、監管等方面更嚴苛的要求，短期來看金融與 AI 的結合較其它行業會更加艱難。</p><p>「但需要我們提前押注的不正是下一個十年、下一個時代，金融科技行業將產生多家一億以上用户、千億和萬億市值的公司嗎？」上述投資人説。</p><p>「暗湧 Waves」正在招募同行者、前往我們關注的各個地區。如果你對全球化主題感興趣，邀請你掃碼參與暗湧「Waves Odyssey」調研。我們期待集思廣益，打造一個互動的、共同探索的「全球化出遊」社區。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1473" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_386015f80afc4ba4aa3a647766e7cfc4@5507783_oswg238109oswg1080oswg1473_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼報名</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>龍宇和她的 20 個朋友在墨西哥｜暗湧看世界</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3031340993275400?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:00:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;任倩</strong></p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;劉旌</strong></p><p>美國大選給全世界帶來了地震般的衝擊。</p><p>這次大選，讓我們看到了特朗普支持者的複雜性：並不符合刻板印象；有所隱藏但又不時流露種種偏見；埋藏在經濟訴求之下的是更深層次的文化和身份認同……歐洲人表示，已經無法理解這個國家，甚至無法真正理解美國社會和政治的運作方式。而正是這樣一個國家，卻又影響着世界的未來。</p><p>競選過程中，除了中國，最近成為出海顯學的墨西哥——這個擁有近 1.3 億人口的國家再次成為他在貿易、移民和毒品販運問題上激進立場的風暴中心。有人難免擔心：「中國 VC 去墨西哥做投資的邏輯是不是就崩塌了？」</p><p>在市場的躁動和焦慮中，我們訪談了 BAI 資本創始管理合夥人龍宇。對於這個問題，龍宇有自己的一套理解。</p><p>今年國慶，就在墨西哥新女總統宣誓就職期間，BAI 資本組織了 20 多位企業家和他們的家人遠赴墨西哥。這次被龍宇稱之為「天花板中局中局」的出行，也是 BAI 的國際化探索中的一次集中展現。</p><p>時間回到 2015 年，初代移動互聯網出海之時，BAI 其實已有一些國際化投資佈局比如 Bigo Live、Club Factory、OPay 等，只是當時還星星點點。2020 年，BAI 則迅速領投 Stori 的 A+輪，且在之後的每一輪持續加註——這也是 BAI 在墨西哥最為「豪賭」的公司。與此同時，他們還投出另外 6 家墨西哥公司。</p><p>2019 年初，我們曾訪談過龍宇。其時的她談到了過去十幾年中 BAI 的所得和遺憾。毫無疑問，這是一家伴隨着中國移動互聯網時代成長起來的基金，從最初的小步快跑、到而後的漸入佳境，BAI 用一種精品基金的打法證明瞭自己的獨特存在方式。</p><p>但當原本的主敍事被瓦解，BAI 又迅速找到了一條新路徑。關於中國公司國際化、墨西哥的危與機，以及當下的基金生存方法論，我們與龍宇聊了聊。</p><p><strong>「暗湧看世界」是暗湧的一個新欄目。過去三年來，我們陸續推出了一系列全球化內容，接下來我們將更系統地推出系列報道。墨西哥是我們第一階段的研究重點。</strong></p><p>以下為對話正文：</p><h3><strong>天花板中的局中局</strong></h3><p><strong>「暗湧」: 先來聊聊這次旅程吧。</strong></p><p><strong>龍宇：這不是一次説走就走的旅行。9 天 8 夜的墨西哥行程，我們籌備了大半年時間，帶 20 位朋友飛了 22 個小時到地球的另一端。精心營造了一個場域，讓中國的新生代企業家與墨西哥頂級的政要精英、商界領袖深度碰撞。</strong></p><p><strong>我們特意安排在墨西哥首位女總統克勞迪婭·辛鮑姆 (Claudia Sheinbaum) 宣誓就職期間來到墨西哥城，感受到整個國家鋭意改革、欣欣向榮的朝氣。從小學習芭蕾，優雅端莊的辛鮑姆，常以標誌性的高馬尾示人，同時也擁有能源工程博士學位，被譽為「墨西哥默克爾」，在擔任墨西哥城市長期間政績斐然，以將近 60% 的壓倒性得票獲勝。</strong></p><p><strong>BAI 在墨西哥耕耘了五年，更深理解它依存於北美尤其是美國，政治經濟的利弊。短短兩個月時間，兩國都迎來了新一屆總統，回想起我們當時的對話，的確意味深長。</strong></p><p><strong>告別的時候，大家告訴我這是天花板級別的體驗，甚至有人説人生都昇華了，我自己也覺得總算不負信任。</strong></p><p><strong>「暗湧」: 能不能具體説説，見了哪些人？探討了什麼？</strong></p><p><strong>龍宇：新任的經濟部長 Marcelo Ebrard、也是內閣魁首，在他上任的第三天從颶風救災現場趕回來接見了我們企業家代表團。2 小時的談話直奔主題，對於大家最關心的《美墨加協議》續約、中美墨競合關係，都給出了最犀利誠實的評估。</strong></p><p><strong>在強調了與美國密不可分的關係和中國企業因此將面臨更嚴苛監管和關税挑戰的同時，Marcelo 也表現出對中墨合作的積極態度，他歡迎中國直接投資於墨西哥本地市場，比如消費、金融、服務業等。經濟部的同僚高度肯定了 BAI 資本在墨西哥的投資成果，尤其讚許了我們支持 Stori 推動金融科技，拉動消費增長，吸引國際化人才，迅速崛起為墨西哥初創企業明星的示範效應。</strong></p><p><strong>而關於最近大家熱議的墨西哥司法改革，他直言墨西哥之前司法體系的弊病是被約 800 個既得利益家族通過數代積累的多方影響力掌控，因而低效、缺乏透明度和問責制。新的司法改革旨在營造更透明公平的營商環境和社會機制，而非外界所擔心的過度強調社會福利，一味迎合自由派的左傾潮流。</strong></p><p><strong>面對企業家的進一步提問，他當場請工作人員打印出一份司法改革簡報，分發給在場所有人，並詳盡解釋。這種雷厲風行的作風，一改很多人對拉美懶散、官僚的刻板印象。</strong></p><p><strong>另有一個小小的細節特別打動我們：現場擺放的中方嘉賓名牌是依據護照上的中文拼音，在自我介紹環節，為了交流方便，企業家們都自然地使用了英文名字來介紹自己。我驚訝地發現，2 分鐘後，工作人員絲滑地換上了我們的英文名牌。整套操作行雲流水、默契高效。</strong></p><p><strong>另外我借滙豐董事會的淵源，安排了墨西哥最重要的政治家和學者 José Antonio Meade 進行閉門交流。他曾擔任過兩任財長、一任外交部長、一任內政部長、一任勞工部長，律師出身的他曾是呼聲極高的總統人選。對於墨西哥的政經，幾乎可以説沒人比他有更深刻全面的瞭解。當時他對特朗普必將贏得大選和之後對墨西哥及中國政策的預測，現在想起來更覺得有理有據。</strong></p><p><strong>最給我欣喜觸動的是，同行的中國企業家們表現出的自信灑脱和好奇謙遜。這羣企業家的國際化視野、戰鬥力、進取心和鬆弛感也改變了墨西哥商界對中國卷王「血刃刀鋒砍成本、所過之處寸草不生」的成見。雖然我們準備了同聲傳譯，但是絕大多數企業家都可以放鬆地用英文交流。</strong></p><p><strong>「暗湧」: 組織這麼多頂級企業家參與的出行團，你的初心是什麼？</strong></p><p><strong>龍宇：這趟旅行，其實是我們 BAI 年度的「私董會」。</strong></p><p><strong>國內創投行業過去這兩年面對艱難的環境，的確有不少負面情緒的瀰漫。「全員失速」的時刻，很容易失衡、失去方向。但是我一直認為，面對現實挑戰，是要把持底線思維，但是要摒棄末日情緒，保持積極行動，對現實的接受不等於放棄，躺平肯定不是出路。我不信做多錯多的藉口，倒想看看有沒有別的做法。</strong></p><p><strong>我常常警惕同質化的抱怨，只會帶來日益低質量的思考，離真相會更遠。在哀嘆黃金年景已經過去，沒有機會、沒有出路、苦等 Beta、討論什麼時候 Vintage 是最好時，殊不知下個時代早已悄然開始了。</strong></p><p><strong>我和 BAI 的同事多年來一直奔波在國際化的這條道路上，每年我們都有超過一半的時間繞着地球飛，發現世界變化之快非親身經歷不能體會。</strong></p><p><strong>中國最卓越的企業家們都在認真地探討下個時代的生存問題——國際化的命題幾乎每個人都在思索。我很早就在考慮如何組一個「局」，來一場深度的思考、碰撞和切磋，找尋「破局之道」。</strong></p><p><strong>要組這個局，首先得有個場。歐美日韓東南亞大家都不新鮮了。在新大陸上打開腦洞，鮮少有國人涉足的墨西哥應該再合適不過了。有了場，又邀請哪些人呢？這些人得有行業上的異同，得有類似的思考深度，有自己的成功經驗，也對外面世界充滿好奇心；在年齡和興趣上既要有連接又要匹配。</strong></p><p><strong>「暗湧」: 一起在遙遠的地方待 8 天，有什麼具體的收穫？</strong></p><p><strong>龍宇：我們成型的團最後大概 20 人，有掌握中國經濟脈動的年收入合計超 5,000 億人民幣的傳奇創業者、新生代領袖、中國企業出海先行者，也有萬億收入超級跨國企業的戰略投資者，非常感謝他們的信任，把寶貴的國慶假期給了我們，甚至是帶着自己的家人來的。</strong></p><p><strong>所以我們希望帶給他們對墨西哥更全面立體的認知。除了安排了久負盛名的墨西哥國立人類學博物館的閉館深度導覽，在國家藝術宮看民俗芭蕾，也漫步黃牆市場體會地攤經濟。我們也到恢宏的日月金字塔去憑弔文明的興衰，這公元前 200 年建成的太陽之城，已經是清朝時期的北京三分之一的規模。</strong></p><p><strong>然而當三星堆進入青銅時代，美洲文化卻止步于堅硬的黑曜岩。在 Frida 的藍房子裏還有托洛斯基流亡的遺蹟。蒙特雷當代藝術博物館 (MARCO) 是我個人最愛，建築大師 Ricardo Legorreta 的作品，把光線運用得燦爛又潔淨。</strong></p><p><strong>大家的碰撞不是簡單對商機的考察，而是對人文、政治、經濟、消費、價值觀、文化等全方位沉浸式體會。可能是仙人掌和龍舌蘭帶來的神奇能量，在墨西哥這個場，我們發現了不一樣的角度和市場——原來有這麼多可能性，但是也有那麼多「不可為」。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1031,708" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_ed4b2e021c4d4be8b5a45c1833f8f9cd@5507783_oswg176951oswg1031oswg708_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">人類學博物館鎮館之寶太陽曆石 ©BAI</p><p><strong>「暗湧」: 從未在墨西哥展業（甚至從未踏足）的企業家們最關心的問題是什麼？</strong></p><p><strong>龍宇：穿越週期、代際傳承，是我們最想向本土企業家求教的課題。</strong></p><p><strong>Cinépolis 的 CEO Alejandro Ramírez Magaña，在老派精英的實業傢俱樂部招待我們，分享他如何接手一家墨西哥的家族企業，通過一系列技術內容和體驗的創新，成功轉型為全球第三大電影院線。</strong></p><p><strong>在工業重鎮蒙特雷，老朋友 Carlos Montemayor 親自陪我們一整天去走訪工業園區和商業地產，他的家族擁有蒙特雷一半以上的土地，像我們小時候打大富翁遊戲一樣，Carlos 家族歷經五代把蒙特雷的土地一塊塊買來連成片，見慣了這片土地上工業園區是如何興起、商業如何走向繁華的，也習慣了歷史週期和大國博弈的起落。</strong></p><p><strong>如今供應鏈轉移是一波巨大紅利，但特朗普的新政也會帶來短期的挑戰。同行的一位企業家「微服私訪」到 Carlos 旗下的一家電子城，欣喜發現了自家手機產品。來之前很少有人意識到從蒙特雷驅車至美墨邊境，不過 2 個多小時車程。</strong></p><p><strong>這裏實在讓我想起 2000 年的深圳。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_4f5dc6a6c8f04ccd89c516249dbf2cd6@5507783_oswg232553oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">墨西哥經濟「大動脈」蒙特雷 ©BAI</p><h3><strong>仙人掌上的雙頭蛇</strong></h3><p><strong>「暗湧」: 特朗普的再次上台，會對墨西哥產生哪些具體影響？</strong></p><p><strong>龍宇：其實國慶期間我們在墨西哥與前財長 José Antonio Meade、經濟學家 Gabriel Lozano 等閉門交談的時候，他們就已經預見到，並且坦言了特朗普上台的隱憂與挑戰。</strong></p><p><strong>首先是移民問題。特朗普一直在強調要加強邊境安全，驅逐數百萬無證移民。在過去兩屆美國政府期間，墨西哥實際上變成了白宮邊境政策的延伸，成為了特朗普在第一任期要建造的「牆」。特朗普再次上台，可能會實施美國曆史上最大規模的驅逐計劃，針對約 1100 萬居住在美國的無證移民。無證移民最常見來自墨西哥，約佔 400 萬人。</strong></p><p><strong>特朗普煽動性的言辭已在移民社區中引發了深深的恐懼，無論這些政策在實踐中是否可行或可實施，這些政策都會對人們產生實際影響，帶來了顯著的「寒蟬效應」。</strong></p><p><strong>僑匯 (Remittance)，是墨西哥經濟非常獨特的最重要的收入來源之一。自 2014 年開始連續 10 年都在增長，2023 年僑匯佔墨西哥 GDP 的 3.5%，預計 2024 年將達到 3.7%。美國對移民問題的高壓政策，也會間接影響到墨西哥的外匯收入。</strong></p><p><strong>製造業上，特朗普會大力圍堵「陽澄湖」。美國企業有很多想把自己的工廠建到墨西哥，搞 Nearshoring（近岸外包），而特朗普是非常介意美國產業外流轉移到墨西哥的。他提出對墨西哥生產的汽車，以及所有將製造業從美國遷往其他國家的公司一併加徵懲罰性關税。</strong></p><p><strong>這可能會對一個向美國出口近 900 億美元成品汽車的行業造成巨大影響，約佔墨西哥 GDP 的 5%，如果實施，對墨西哥來説無疑是一股巨大的衝擊波，雖然我不認為這些政策最終會落地。超額的懲罰性關税，讓很多美國車企放棄了在墨西哥建廠的想法。當然，我很關注 Elon Musk 會不會讓他改變想法，特斯拉在墨西哥的超級工廠到底會否重返議題。</strong></p><p><strong>此外，特朗普揚言要對包括歐盟在內的所有其他國家徵收 10%-20% 的進口關税，而由於墨西哥離美國地理距離非常近，尤其存在轉移產能的風險，所以墨西哥最後的結果極大可能是大於等於這個數的。</strong></p><p><strong>在競選集會上，特朗普曾向辛鮑姆「喊話」，如果墨西哥不阻止「犯罪分子和毒品的大規模湧入」，他將在「第一天或更快」地通知辛鮑姆立即對所有來自墨西哥的商品徵收 25% 的關税。</strong></p><p><strong>説回中國，中國企業想簡單包裝經由墨西哥「陽澄湖」轉賣到美國會有更大挑戰。和其他政客不同，特朗普對中國企業通過投資的方式把產業鏈供應鏈轉移到墨西哥，再借道進入美國的方式異常敏感。他反覆聲明，在他上台後，將會對此類行為嚴格制裁，並會通過加徵關税的辦法實現「不讓任何一個由墨西哥生產的中國汽車品牌賣到美國」。</strong></p><p><strong>短期之內，製造業尤其是汽車和消費電子承壓會較大。但長期近岸外包的趨勢依然大有機會，很難逆轉。</strong></p><p><strong>「暗湧」: 在這種情況下，你怎麼看待美國與墨西哥的關係？</strong></p><p><strong>龍宇：「¡Pobre México, tan lejos de Dios y tan cerca de Estados Unidos!（可憐的墨西哥！離天堂太遠，離美國太近！）」這是墨西哥史上著名的強人總統迪亞斯發出的悲嘆，也道出了兩國間複雜的歷史情感和緊密的現實依存。</strong></p><p><strong>墨西哥在地緣上離美國太近，很難脱離美國的影響。這種和美國由來已久的愛恨交織，早就磨礪了這個國家的韌性和圓融。墨西哥有機會在美國、拉美和其他國家（中國等）之間尋求平衡，我想用阿茲特克文化中崇拜的羽蛇神來形容它圓滑的、務實的平衡技巧，我説墨西哥是仙人掌上的雙頭蛇。相信它有足夠的準備應對早已習慣的風浪。</strong></p><p><strong>特朗普稱「關税」是「字典中最美麗的詞彙」。如今，墨西哥已經超過中國成為美國最大的進口來源國，兩國之間的生產鏈已經深度連接，大幅增加關税可能會同樣傷害美國公司和消費者。關税可能會鼓勵某些國內生產，但代價是讓美國消費者購買進口商品的成本大幅增加，加劇美國已經很嚴重的通脹危機。</strong></p><p><strong>特朗普任期初期，兩國關係可能會惡化，墨西哥比索也可能遭受打擊。不過特朗普是個交易型的人，相信辛鮑姆也會讓美國看到墨西哥為減少移民所做的努力，並避免觸及對墨經濟最具破壞性的美國政策。</strong></p><p><strong>因此，墨西哥可以藉助美國企業的力量，特別是那些依賴《美墨加協定》的企業，遊説反對特朗普政府加徵關税。特朗普表示將在上任後正式通知墨西哥和加拿大，啓動《美墨加協定》重談，他強調，這一重新談判不會削弱他之前達成的協議，而是希望通過調整，尤其是針對汽車行業，進一步改善協議，充分利用現有的行業機會。</strong></p><p><strong>我們會見的現任經濟部長 Marcelo Ebrard，曾在 AMLO 政府負責外交，與特朗普打交道有較多親身經驗，相信在美墨經貿談判中應當比較善於斡旋。</strong></p><p><strong>小國在大國的陰影下求生存，要仰其鼻息。墨西哥經濟生態在北美自由貿易協定的影響下經歷了劇變，許多傳統地攤經濟被迫轉型，其中的情緒是暗流湧動的。</strong></p><p><strong>而同時，鑑於墨西哥與中國人均 GDP 的相似性，中國的發展經驗被視為一劑更為「適宜」、「對症」且「有效」的良方，相較於硅谷的模式，更易於被當地接受和採納。因此，中國企業在墨西哥備受尊重與歡迎，實現了蓬勃發展。小米和華為在當地市場享有盛譽，滴滴也日漸深入人心。</strong></p><p><strong>「暗湧」: 前段時間，大家都説墨西哥是投資熱土。特朗普上台後，有人説中國 VC 去墨西哥投資的邏輯是不是就崩塌了？你怎麼看？</strong></p><p><strong>龍宇：我想説，哪片熱土都不屬於簡單頭腦發熱的跟風者，觀光客一定是人走茶涼，熱土是耕耘出來的。淘金也要時間和耐心。</strong></p><p><strong>作為中美新形勢的最大受益者，墨西哥依託近岸外包優勢，接住供應鏈紅利，經濟迅速升温，2023 年 FDI 達到 360.58 億美元，創下 30 年新高，並在全球 FDI 接收國中排名第 9，比 2022 年還提升了 2 名。截至 2024 年 7 月，墨西哥共吸引了 146 項投資，預計金額超過 450 億美元，創造了超 6.5 萬個就業崗位。</strong></p><p><strong>但其實，這也就是和 2013 年的 351.88 億美元相持平，當然那年有百威英博以 132.49 億美元收購 Grupo Modelo 的一筆大型交易。拉美的 Rosy Picture 被描繪很多年了，拉美新興市場的「小火苗」早就把美國的投資人心頭撩得暖暖的很久了、然後又燒傷了好多次了——説這裏是一片熱土，對硅谷和華爾街不是個有吸引力的新故事，反而是很 Mixed Feeling，讓人激動不起來。</strong></p><p><strong>所以當我們順着線索，到墨西哥投資的時候是不敢夾雜任何天真幻想的，不 Deliver Solid Performance，國際資本市場是不會認的。簡單講故事，拉增長的老套路絕對不行。</strong></p><p><strong>目前，墨西哥的 FDI 裏近半數資金來自美國，在短期來看，這一部分投資大概率會減少。比索從 5 月以來就在持續走弱，在特朗普勝選之後，更是一度降到了 26 個月以來的最低水平。不能寄希望於熱錢湧入、迅速形成風口，反而是要做自己的「接盤俠」，做好產品業務、建好生態，良性務實發展。</strong></p><p><strong>很多人會誤以為墨西哥是南美位列巴西之後的經濟體，但如果你打開 Wikipedia，就會發現墨西哥的定義是「位於北美洲的最南部」，北部與美國接壤，所以墨西哥不是南美，而是北美，是美國經濟的延伸，幾乎是美國經濟的一部分，近岸外包的腳步停不下來。BAI 非常看好的是墨西哥本土經濟，在中長期一定是非常強勁的。</strong></p><p><strong>「暗湧」: 為什麼如此篤定？</strong></p><p><strong>龍宇：上任總統 AMLO 任職期間，墨西哥最低工資水平大幅度提升。2024 年，墨西哥人的日最低工資增長了 20%，達到 248.9 比索（北部邊境自由區為 374.8 比索），與 2018 年同期相比，分別累計增加了 142.4% 和 112.1%。在 35 年停滯之後，墨西哥的實際購買力漲了一倍。</strong></p><p><strong>失業率創下自 2006 年以來的歷史最低水平，正式工作崗位增加了 2,230 萬個，使全國 6,030 萬人有了正式工作，失業率降至 2.9%，是經濟合作與發展組織 (OECD) 中失業率第二低的經濟體。此外，墨西哥的貧困人口也減少了 500 萬。大型基建項目如瑪雅鐵路、特萬特佩克地峽跨洋走廊以及機場公路等也得到了興建。</strong></p><p><strong>新總統辛鮑姆的風格也很務實和理性，她承諾將建立一個「沒有腐敗或不法之風的政府」，承諾將為所有人服務併成為一名投資者友好型總統。</strong></p><p><strong>墨西哥本來就有着相當雄厚的製造業基礎，是世界第四大汽車製造業基地。近 20 年間，全世界各地的製造業也都開始在墨西哥建自己的 Super Factory。製造業底層接駁了巨大的紅利，開始創造了源源不斷需求就業，讓原來地攤小販逐漸變成了產業工人，於是整個國家開始產業升級、消費增長，像中國一樣開始起飛。我們幸運地在爆發的前夜來到了這裏。</strong></p><p><strong>但我們投資的邏輯是反過來的，因為製造業的鏈條長、週期慢、回報晚，需要巨大的耕耘，不太適合 VC 而更適合大產業去搞。製造業有放大效應，往上放大就是消費、是零售，再往上放就是金融服務。我們投資反而是從下往上的，先投了很多金融科技去「變現」，接下來漸漸往零售和供應鏈裏去滲透，最後看製造業的機會，順理成章。</strong></p><h3><strong>一個呼之欲出的 Beta</strong></h3><p><strong>「暗湧」: 據説在 2020 年左右，你去海外接觸了很多"Top&nbsp;Brains"，是他們讓你確信墨西哥的潛力和重要性嗎？</strong></p><p><strong>龍宇：貝萊德的創始人 Larry Fink 從 2019 年起，每次我們在紐約見面他都告訴我説中美形勢下的最大受益者是墨西哥，開始我也沒有具體的感知，直到在 2019 年偶然投中了 Stori，有了第一個「墨西哥抓手」的時候，才有了一個真實的樣本。</strong></p><p><strong>前面我提到的這些宏觀邏輯都一步步地印證在了 Stori 身上。墨西哥是僅次於中國、美國的第三大金融普惠市場，大於印度、印尼和巴西。以前沒有被銀行服務的人被服務了，他們對這家美籍華人做的數字外國銀行欣然接受了。</strong></p><p><strong>社會的中產階級興起、被製造業放大的就業與財富、比黃金還珍貴的消費信心，大家敢借錢消費了，對未來有期許了，這些都不是我們可以後面去塑造的，而是一個呼之欲出的 Beta。原來擺地攤的農民現在進華為、小米，變成了製造業的工人，他們工作有保障，銀行有賬户，還能借錢買房買車消費，現在甚至還能刷 Stori✖️Shein 聯名卡購物了，老婆們也高興了——整個國家的心氣兒就這麼昂揚向上了。</strong></p><p><strong>「暗湧」: 除了宏觀層面的助力，Stori 還有哪些成功秘訣？</strong></p><p><strong>龍宇：誠實講剛投 Stori 的時候，我還對墨西哥並不熟悉，然而投了之後這個公司就不斷地帶來優異的數據。等到我 2023 年 1 月第一次去墨西哥的時候，Stori 已經成為獨角獸了——這也是驅動我去往地球另一端的原因，我太好奇了，我太好奇它是怎麼這麼快成長成獨角獸了，所以實地去看看，去驗證 Larry Fink 告訴我關於墨西哥的那些事情都是真的。</strong></p><p><strong>Stori 是一家真正的華人創立的國際化公司。4 位美籍華人中年男子從決心到墨西哥創業的第一天起，就決定了要尋找一位 Local 的創始人加入，最好還是一位女性——很幸運，他們找到了 Marlene Garayzar，在傳統上由男性主導的金融科技領域，Stori 成為墨西哥唯一一家由女性領導的獨角獸公司，也正因為此，Marlene Garayzar 還受到了新總統辛鮑姆的親切接見。</strong></p><p><strong>我偶然在墨西哥城參加過公司內部的一次產品發佈會，大約 100 多位中層員工骨幹週末聚在一起嗨。我驚訝地發現，跟我交談的前 10 個人，就來自 8 個不同國家——阿根廷、委內瑞拉、哥倫比亞，也有美國甚至德國，日益摩登的墨西哥城對世界各地的人才都有虹吸效應。</strong></p><p><strong>Marlene 的先生無比自豪地陪着太太熱舞勁歌。而在投資人面前稍顯羞澀的 CEO 諶斌跳上桌子揮着拳頭給同事打雞血，連幹 10 個 Tequila Shot，估計自己的婚禮都沒這麼奔放。Stori 的團隊在墨西哥以能打著稱。同事們不介意加班加點，但 Work Hard 必須 Play Hard——尊重和鼓勵是非常必要的，社畜文化行不通。</strong></p><p><strong>最近令人欣喜的是，我們也確實看到了在海外市場華資背景企業直接的「抱團」合作，得到了 1+1&gt;2 的效果。如果你現在打開墨西哥的 Google Play 和蘋果 App Store，你會發現 Stori 的應用下載數量最近突然暴漲，攀升至前三名，僅次於拉美的國民應用 Mercado Libre。</strong></p><p><strong>這彷彿中國互聯網爆炸式增長故事的昨日重現，而這背後的驅動因素就是 Stori 和 Shein 的聯名卡合作。而 Stori 也幫助 Shein 巨大規模的活躍用户取得了信用額度，提升了下單轉化率，增加了交易單價，這是一個雙贏。Stori 會把這種聯名式營銷當作一個標準運營動作深化下去，包括手機廠商、車企、出行公司、跨境電商等的合作都正在發生，未來我們一定會看到華企之間迸發出更強大的協同效應。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_3195f16a98e047cbb0fd12248b890d54@5507783_oswg435786oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">日益摩登的墨西哥城 ©BAI</p><p><strong>「暗湧」: 中國經驗在墨西哥，極致的案例還有哪些？</strong></p><p><strong>龍宇：滴滴肯定算一個，我們這次走訪的華企裏就包括滴滴。滴滴目前已經在亞太地區、拉丁美洲和非洲的 15 個國家 260 多個城市提供服務，把全球超過 5.5 億用户連接起來，滿足他們在出行、外賣、金融服務等方面的需求。</strong></p><p><strong>2018 年滴滴進入墨西哥市場，如今業務已覆蓋墨西哥 50 多個城市，出行、外賣、閃送等多方面滲透，深受墨西哥人歡迎。我們從本地市場瞭解到，滴滴在墨西哥的市場份額是比 Uber 還要大的，而拉美本土外賣獨角獸 Rappi 的市場份額卻一直在下滑。</strong></p><p><strong>我們看到的不止是滴滴在墨西哥的成功，而是一個真正的國際化企業，它怎麼做成的。有個流行的概念叫「Glocal」，也就是「Global」+「Local Approach」，真正融入當地的文化，真正貼近當地民眾的需要，尊重當地的市場規則，而不是靠價格戰讓所到之處寸草不生——滴滴就是這樣一家「Glocal」企業的典範。未來，我們也會與滴滴深度碰撞，共同挖掘孵化，推出一系列的合作。</strong></p><p><strong>「暗湧」: 墨西哥這個市場之於 BAI 有着怎樣的意義？</strong></p><p><strong>龍宇：墨西哥的投資在整個 BAI 的投資策略裏是一個「模式打煉」的存在。我們想把我們的打法更加系統性地錘鍊出來，我們在墨西哥除了金錢收益之外，其實得到了更多經驗和打法的收益。在一個新的更復雜的時代裏面，全世界整體的 Beta，如果不考慮 AI 板塊的話，真的比較小，所以要提高命中率，手法上要更穩更準，準頭要更強。</strong></p><p><strong>我們在墨西哥一直在努力增大確定性，這樣這部分的增益是由你創造出來的，而不是你賭到的，是別人搶不走的。投資墨西哥對我們來講，戰略意義遠大於這個國家，當然也是因為這個國家存在高 Beta，我們絕不會在低 Beta 的地方花投資人錢練手。</strong></p><p><strong>在墨西哥現在有很多的「觀光客」，但能做到系統性地去打的可能只有我們。我們準備帶着中國的經驗，還帶着中國的企業一塊去操盤，不管是孵化、合資、拆分，招團隊也好，我們自己要付出努力真正去耕耘，促成這些事情的發生。</strong></p><p><strong>「暗湧」: 聽説你們馬上又要官宣一個新項目？</strong></p><p><strong>龍宇：我們與在國內的被投企業——亞洲最大的汽車金融科技平台合作，推出了全新的墨西哥汽車金融公司 Mstar。今年 1 月份，我們帶着這家被投企業的管理層在墨西哥當地考察小一個月，回來大家就下了決心立刻幹。</strong></p><p><strong>我們把它在國內起點高的風控體系、組織結構等學到的東西帶過去，它們天然地早就深度服務了中國汽車主機廠們，然後我們幫助找到當地團隊。Mstar 的操盤人與 Stori 的創始人背景頗為相似，同樣出身於 Capital One，受到這片土地上激勵人心的創業故事的鼓舞，所以選擇加入。</strong></p><p><strong>我們在這次行程期間恰好也舉辦了 Mstar 的簽約儀式，很多中國的車企代表都過來「站台」，這些代表加在一起已經是每年二三十萬台車的體量了，有一種眾志成城的感覺。Mstar 從落成的第一天，就有 50% 墨西哥本地員工，我一一與他們握手交談，他們從各大銀行加入，有些都是資深高管。</strong></p><p><strong>中國車企在墨西哥本土市場份額已經從 10% 漲到 20% 了，未來一定還會持續上升，中國車就是造得又便宜又好，非常受歡迎。那我們要做的事情，就是首先為他們解決貸款買車的方案，非常樸實但是明確的需求。整個汽車金融市場光在墨西哥就是 1,300 億美金的盤子，墨西哥最大的獨角獸就是一家汽車金融科技公司。這個體量巨大的市場，迎來了結構性機會，且與中國相關。</strong></p><p><strong>「暗湧」：有人説墨西哥現在可能像 2015 年的中國，是時光機模型的一種現實的比喻，但這種簡單的類比，其實可能充滿了陷阱。</strong></p><p><strong>龍宇：這是一種敬畏心不強的表現，用時光機模型去套一下就覺得什麼都可以再做一遍。大的方向已經對了，但關鍵是去找裏面的細節上的差異是什麼？當地人的需求到底是怎樣的，是怎樣的脈動？把這些把握好是制勝的關鍵。很多 Beta 與你無關，但 Beta 裏永遠有 Alpha。</strong></p><p><strong>Alpha 很多時候不是追求出來的，是自己培育出來的，這就要看每個人天生的稟賦。關鍵就是要做好自己的資源匹配，找到自己最適合幹什麼，才能催生出源源不斷的 Alpha。</strong></p><p><strong>今年 3 月，我們有兩位墨西哥 Venture Partner 加入，都是在當地非常有影響力的人物。他們在當地幫我們做非常多的招人、策略、加速這些服務，所以我們找到了方向、抓手、資源，也找到了打法，也知道該怎麼跟人合作。這些聽起來簡單，但可能只有我們一家真的付出了。</strong></p><p><strong>這些都是我們的主意，我們一手 Initial Founding 和 Shape 出來的，我們獨家的。我們會持足夠大的比例股份，因為會付出大量的勞動。我們不孵化小公司，我希望這些公司出來的 3 年內的 Loan Balance 就要超過 Nubank，我希望他們就是墨西哥下一隻獨角獸。</strong></p><p><strong>墨西哥目前 9 只獨角獸 BAI 已經抓住一隻，如果預測未來十年出現二三十隻獨角甚至十角獸，應該是大概率。我們想抓住或養出個 3-5 只，可能性不是沒有。</strong></p><p><strong>「暗湧 Waves」正在招募同行者、前往我們關注的各個地區。如果你對全球化主題感興趣，邀請你掃碼參與暗湧「Waves Odyssey」調研。我們期待集思廣益，打造一個互動的、共同探索的「全球化出遊」社區。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1473" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241111/v2_455cc55f613343b480ab4b0d1767bbe7@5507783_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼報名</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>3499 元起售的 AI 雲台相機，一個人也能搭建沉浸式直播間｜產品觀察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3026421285938440?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>全民直播時代，相比規模化生產的公會和 MCN 機構、明星工作室等專業團隊，各大平台上只用一台手機就開播的個人主播不在少數。</p><p>從事電商客服工作的貝兒最近給自己找到了一份副業——哄人睡覺。她是一名 ASMR 主播，每週一到週五晚上 11 點，她都會通過低語口腔、劇情扮演、敲擊觸發等方式，對觀看直播的用户進行哄睡。起初，貝兒用手機加有線耳機就直接開播，隨着觀看量慢慢增加，她發現手機直播的畫質較差，同時在進行物體觸發、手勢等互動時，無法精準識別目標內容並進行跟隨。</p><p>考慮到動輒上萬元的相機、加上燈光佈景等其他設備，想搭建一個較為專業的直播間，這是筆不小的費用。</p><p>既要使用簡單，畫面輸出清晰穩定，最好能自動對焦和跟蹤目標內容，根據周圍環境調節光圈......如今，不需要再額外學習專業攝像知識和聘請專業攝像師，這些訴求都能用一個 4K AI 雲台直播相機得到滿足。</p><p>近日，影像技術與硬件公司睿魔智能發佈新一代 AI 雲台直播相機尋影 Tail Air，基於 AI 算法和自動化硬件一體，提供多場景、全階段的影像採集和視頻直播輸出服務。</p><p>區別於傳統的相機外形，尋影 Tail Air 看起來更像一個攝像頭，體型上較 webcam（網絡攝像頭）略大，搭載了電池和芯片，無需電腦就能獨立儲存和工作；同時，其 HDMI 能力包含了專業級 HDMI 導播系統和網絡導播系統等，也支持鏈接 PC 設備、同步多端使用。</p><p>近年來，國內 AI 相機市場規模持續擴大。隨着消費者需求提升，AI 相機在各領域的應用越來越廣泛，通過深度學習等算法和傳感器、處理器等硬件技術進步，可以實現對圖像和視頻的精準識別和處理。&nbsp;</p><p>隨着競爭格局逐漸呈現多元化特點，當前的市場參與者既有傳統相機廠商轉型，也包括了以睿魔智能等為代表新興科技公司迅速崛起。&nbsp;</p><p>尋影 Tail Air 作為一款軟硬件融合的 AI 智能相機，睿魔智能將其聚焦在直播內容賽道，主打低門檻、高畫質和個性化功能。目前，尋影 Tail&nbsp;Air 在國內已經正式開售，量產交付也在持續進行中。</p><h2><strong>一人多機，智能相機走向 Next level</strong></h2><p>就產品定義來看，尋影 Tail Air 與此前尋影系列，其核心差異在於，突破了 webcam 品類限制，從軟件到硬件都做了升級。</p><p>對個人主播來説，尋影 Tail Air 最直接的吸引力，是它降低了相機的使用門檻，簡化了直播流程。</p><p>尋影 Tail Air 雲台的轉動速度可以達到 120°/s，可以對人物、寵物及物體等精準追蹤，捕捉日常生活中的畫面。比如在熱度很高的寵物直播中，主播經常需要手持移動設備，跟隨寵物記錄它們的活動日常；一方面既要求對精彩瞬間做到快速反應，同時還得保證畫面的穩定性和觀賞性，想產出豐富且專業的內容，這對主播們來説是個不小的挑戰。</p><p>國內直播內容具有時間長、畫質要求高等特點。為了讓主播從繁瑣的手動操作中解放出來，尋影 Tail Air 在原有的感知識別功能基礎上進行升級，可以自動識別變焦，並精準追蹤處於移動狀態中的寵物，不僅可以實時查看寵物狀態，還解決了手持拍攝設備導致的視頻抖動和畫質不佳問題。</p><p>在開啓畫面追蹤後，相機還會自動存儲原跟蹤人物、寵物等信息，即使寵物在畫面中暫時消失，當它再次進入設備視野時，尋影 Tail Air 就會立即認出，再次進入追蹤狀態。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="834,504" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241107/v2_ae74dceaad1e487a8fc0e0321436c597@6022551_oswg803963oswg834oswg504_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">可進行自動追蹤（圖源：企業）</p><p>為了豐富直播畫面效果，滿足用户多角度互動需求，尋影 Tail Air 中新增了 AI 自導演九宮圖視圖，可以實現一個機位多個景別。</p><p>直播過程中，算法會實時將拍攝畫面劃分為不同的視圖，比如多人構圖、預置位實時預覽等；除了實時輸出畫面外，主播只需點擊想要的網格，就能對其他視角進行操盤和調度，將實時畫面切換成相應網格中的直播畫像。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,370" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241107/v2_c1b8d66d29224b888b7eaf30fef60751@6022551_oswg342000oswg800oswg370_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">一個機位多個景別（圖源：企業）</p><p>此外，對畫面的管理也變得更簡單便捷，通過直觀手勢就能進行視頻拍攝和畫面調整；比如用手掌鎖定和解鎖跟蹤目標、比「OK」開始錄製、拇指和食指對畫面調整變焦大小等，減輕了直播和視頻拍攝的難度。</p><p>同時，相比市面上其他入門級消費相機，尋影 Tail Air 具備專業級視頻性能，可以拍攝高達 4K@30fps、1080P@60fps 的視頻，並具有 HDR 和 AI 增強功能。</p><p>尋影 Tail Air 在零部件中引入了 TOF 激光傳感器、以輔助對焦功能，可以極大提高鏡頭的對焦速度和效率，對動作捕捉和畫面呈現更及時。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="9322,6215" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241107/v2_d679c96c8eb94bbfa9968520eb3c5082@6022551_oswg7649575oswg9322oswg6215_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">專業級視頻性能（圖源：企業）</p><p>目前，尋影 Tail Air 內置的芯片和電池設計，可以支持獨立運行工作和存儲；通過與手機設備進行無線連接，主播可以直接在手機上對畫面功能和參數進行實時操控和調整應用，降低使用門檻、讓畫面控制更便捷。</p><p>對輸出質量要求更高的用户，尋影 Tail Air 也為其提供了多種視頻輸出接口，可集成其他品牌的硬件設備生態系統，支持多端同步使用。</p><h2><strong>兩大差異化路線，國內聚焦直播場景</strong></h2><p>成立於 2016 年，睿魔智能孵化自東莞松山湖基地、長期專注將 AI 技術在影像自動化設備上的融合應用，曾推出過尋影 Tail 系列、Meet 系列、Tiny 系列等產品。</p><p>其中，尋影首代產品 Tail 2022 年發佈後就迅速售罄，2023 年 Tiny 系列全球累計銷售 15 萬台，為其帶來達 40% 的增長營收。同時在國內市場，尋影系列產品去年在抖音平台的日均銷售額破 10 萬。</p><p>迴歸產品本身，面向國內和海外市場，睿魔智能在產品和銷售策略上採用了兩套不同的思路。睿魔智能創始人兼 CEO 劉博告訴硬氪，當前國內外用户的產品使用場景上存在明顯差異，海外多以商務會議、演講討論等協同辦公場景應用居多；國內則多被用在直播內容，極具代表性的有户外直播和本地生活直播兩類。</p><p>這種差異化特性反應到具體的產品出貨量上，表現為 Tiny 系列的 webcam 受到海外用户喜愛，常見訂單多為數個 webcam 搭配一至兩個 AI 直播相機。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="9349,6233" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241107/v2_8d1115f80fd5463fb20d36534c6265c6@6022551_oswg8229659oswg9349oswg6233_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尋影 Tail Air（圖源：企業）</p><p>而國內消費者畫像主要以個人主播為主。對比 webcam 類攝像頭產品較為侷限的使用方式，需連接 PC 端才能進行使用，對軟件依賴性大，供電、內容錄製、功能調適等都是在 PC 端上完成；個人主播更希望以最低成本實現直播效果最大化，因此，獨立可用的尋影 Tail Air 則更得到這部分用户的青睞。</p><p>「長期以來，我們的關注點一直是如何簡化拍攝體系，讓直播過程更簡便。」劉博告訴硬氪。</p><p>主播希望通過自動化設備解決多種拍攝問題，輸出高質量、豐富的畫面內容。區別於傳統相機或手機設備，尋影 Tail Air 可進行多視角拍攝、畫面更豐富，其 3499 元的售價，僅相當於一台入門級相機價格的三分之一，對於前期投入資金有限的個人主播來説，減少了設備的成本開支；在算法層面，通過 AI 技術增強後，畫面構圖的自動調整和跟隨對焦、一台機器完成多種任務等功能升級後，足以支持個人主播的日常內容生產需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2560,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241107/v2_45b5070cdc8f4273bce0f2ec90701b99@6022551_oswg276160oswg2560oswg1440_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">一台機器完成多種任務（圖源：企業）</p><p>一個現實情況是，企業需求往往具有相對普適性，而 AI 相機類產品當前仍處於早期階段，無論國內外，還需要一定的用户教育時間和成本。</p><p>以北美地區為例，尋影 Tail Air 曾被用於音樂節等大型活動的直播活動，不僅直播內容更清晰，基於生產流程的簡化，其自動跟隨記錄等功能，也極大減輕了工作人員的工作。劉博表示，「雖然尋影 Tail Air 的定位是偏入門級，但基本上用户嘗試過之後，就很難再回到以前傳統攝像機模式了。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="9271,6181" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241107/v2_dce0302bf92441c6b4b256a44af73ca7@6022551_oswg3213006oswg9271oswg6181_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">更優畫質性能（圖源：企業）</p><p>為了建立品牌知名度和提高尋影 Tail Air 的市場認知度，睿魔智能正與蘋果商店及部分知名相機渠道門店洽談，希望通過線下門店進駐，吸引用户試用互動。此外，睿魔智能還積極同大型運動賽事、綜藝 IP 等合作，在今年世界青年乒乓球競標賽的初賽和小組賽上，就使用了睿魔智能的系列產品。</p><p>硬氪瞭解到，除尋影 Tail Air 外，睿魔智能針對國內直播用户的個性化需求，還推出高性價比的 4K AI 視訊攝像頭——尋影 Meet 2，面向遊戲玩家、流媒體主播及內容創作者，為更多輕量化場景提供多種選擇。未來，睿魔智能將繼續探索 AI 相機往半專業級、到專業級自動化設備發展。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>首發智能自適應一體化放療平台，「醫科達」再加碼中國本土化佈局｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3030743851820544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>當前的醫療市場上，放療正在由一個醫學概念成為精準打擊腫瘤組織的有效手段。相關數據顯示，近 70% 的癌症患者需要將放療作為針對性治療或輔助療法，放療對腫瘤的的根治率能達到 40% 以上，是國際公認的主流治療方案之一。</p><p>近日的第七屆中國國際進口博覽會（下稱「進博會」）上，全球精準放療企業「醫科達」首發了 Elekta Evo 智能自適應一體化放療平台等 3 款創新放療設備和解決方案。</p><p>簡單理解，自適應放療是由圖像引導放療延伸出的一種新型放療技術，相當於把整個放療過程，也就是從定位、計劃設計、計劃實驗到驗證作為一個可以自我相應、修正的動態閉環系統。其目的在於提高治療實施的準確度與精確度，實現對腫瘤靶區高劑量照射的同時，最大限度減少周圍正常組織受到高劑量照射的可能性，從而在提高腫瘤局控率的同時降低放射性併發症發生。近年來，自適應放療的概念正逐漸為國內醫療機構所接受、普及。</p><p>據瞭解，本次在亞洲地區首發的 Elekta Evo，正是通過「一站式綜合解決方案提供無限的臨牀自由」，來助力臨牀醫生靈活應對各類不同的適應症，從而為患者提供個性化治療。</p><p>通過高清 AI 增強成像技術，Elekta Evo 能夠提供高分辨率的真實影像，幫助臨牀醫生深度洞悉病灶，全面滿足臨牀日常治療及特殊需求；此外，該平台能夠實現在線與離線全功能自適應，靈活決策，使臨牀治療更加高質高效。</p><p>此外，本次進博會上，醫科達展出的放療新品還包括 Elekta ONE 智慧放療平台和 Elekta Unity 3.0 新一代高場強磁共振放療系統。其中，前者是一款軟件解決方案，是「醫科達在腫瘤學軟件領域取得的最新成果」，在用户界面設計上實現統一，提供精簡、智能、數據驅動的工作流程。該產品現已搭載在 Elekta Evo 上。</p><p>而 Elekta Unity 3.0 則實現了初代 Elekta Unity 系統上的再升級，加入了高場磁共振引導自適應放療 (MRgRT)、生物學引導自適應放療 (BgRT)，以及綜合運動管理解決方案 (CMM) 這三大新技術功能：</p><ul><li>首先，高場磁共振引導自適應放療（MRgRT）是通過引入機載 3D vaneXD 和壓縮感知等高級磁共振成像技術，實現治療中的超快速、超清成像引導；</li><li>生物學引導自適應放療（BgRT）的概念則是利用機載磁共振功能成像，通過隨時捕捉治療中腫瘤的生物學改變，更早期的引導和幹預治療方案的調整，提升治療效果；</li><li>而綜合運動管理解決方案 (CMM) 則是通過磁共振成像「追蹤」腫瘤，並利用 AI 自動預測腫瘤運動軌跡來矯正時間誤差。</li></ul><p>「過去的數屆進博會上，醫科達首發的許多新品都快速在中國市場實現商業化。比如初代的 Elekta Unity 系統，就是在 2018 年進博會上展出之後，相繼與 5 家臨牀研究中心開展臨牀實驗合作，併成功在 2020 年獲批，目前累計治療的患者數量超過 4500 人。本次的 3 款新品發佈後，我們也將逐步推進它們在國內市場的推廣和落地。」醫科達方面對 36 氪表示。</p><p>今年，伴隨着國務院《推動大規模設備更新和消費品以舊換新行動方案》的推出，下半年開始，各地醫療設備更新計劃相繼落地，成為備受國內外醫療器械企業關注的問題。醫科達方面相關負責人表示，已經「感受到了市場需求的增長，且部分城市的醫院已經制定了詳細的設備更細計劃，除現有設備替換外，還包括新技術、高端設備的引入」。</p><p>在這一背景下，醫科達「加碼」中國市場的行動也在快速進行中。除產品引進外，更多業界合作、人才培養方面的規劃也在推進中。比如，醫科達已相繼和國藥集團旗下中國醫藥對外貿易有限公司、醫療信息化領域企業北京安盛祥元科技發展有限公司成立合資公司，推動放療在國內醫院的普及。</p><p>此外，人才培養方面，參與過醫科達亞太培訓創新中心、放療研究院臨牀教育系列培訓課程等培訓課程的學員均達到數萬人；今年，公司還舉辦了線下「放射治療質量控制培訓班」等項目課程。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜ 鄭州共享單車平台發佈聯合公告：超區騎行將強制鎖車；盒馬鮮生回應母親砸店事件；勞斯萊斯女車主丈夫坦言不要賠償的原因</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3031249213252867?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 08:27:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>摩爾線程</strong></p><p>知情人士消息，國產 GPU 獨角獸摩爾線程已完成股改，近期將啓動上市輔導，首選目標為科創板。（界面新聞）</p><p><strong>順豐控股股份有限公司</strong></p><p>36 氪獲悉，港交所文件顯示，順豐控股股份有限公司通過港交所上市聆訊。</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>美團、哈囉、青桔發佈鄭州共享單車使用聯合公告：超區騎行將強制鎖車</strong></p><p>11 月 9 日，美團單車、哈囉單車、青桔單車運營公司發佈鄭州共享單車使用聯合公告稱，近期發現越來越多的朋友選擇共享單車夜間從鄭州騎行至開封，長途騎行不僅安全風險高，也給其他朋友出行帶來不便，依據美團、哈囉、青桔單車運營企業與用户簽訂的服務協議，現將有關事項公告如下：一、指定用車區域。鄭州市共享單車運營區域為北至北四環、南至南四環、東至東四環、西至西四環，不得超出運營範圍。二、遵守用車規則。不得超區騎行，超區騎行後會持續進行語音提醒，連續提醒三分鐘後將強制鎖車，並依規收取調度費。三、規範車輛停放。將車輛停放在 APP 顯示可停放區域，不要將車輛停放在道路內。四、倡導安全騎行。遵守交通規則，在非機動車道騎行，速度不超過 15 公里/小時。（界面新聞）</p><p><strong>盒馬鮮生回應母親砸店事件</strong></p><p>11 月 9 日，一條「男孩在超市摔倒後母親砸店」的視頻在網上熱傳。視頻中，一位女士在一家盒馬門店內將很多商品扔在地上。疑似孩子母親的抖音賬號發視頻稱，其 11 歲的孩子此前在店內摔倒後頭部受傷，沒有店員幫助。記者獲悉，此事發生地為湖南長沙的盒馬鮮生梅溪青秀店。記者給相關抖音賬號留言，試圖聯繫男孩母親，但未獲回覆。11 月 10 日，該門店店員表示，此事已在和孩子家長協商了，其他情況並不清楚。當日中午，盒馬相關工作人員回應紅星新聞稱，家長到門店討説法的情況屬實。事發之後，盒馬門店一直跟進處理此事，但雙方未協商達成一致。</p><p>北京京本律師事務所主任律師連大有提到，商場作為經營場所，必須確保其提供的商品和服務符合保障人身、財產安全的要求。如果消費者在商場內因商場的過失導致受傷或財產損失，商場需要承擔相應的法律責任。但孩子作為限制行為能力的人，其父母作為監護人未盡到監護責任，也應承擔相應責任。（紅星新聞）</p><p><strong>勞斯萊斯女車主丈夫坦言不要賠償的原因</strong></p><p>近日，廣州一貨車撞上一輛粵港兩地牌的勞斯萊斯引發關注。11 月 7 日晚，勞斯萊斯女車主朱女士在個人社交賬號發佈視頻稱，已決定不需要貨車司機的賠償，也不需要貨車的保險賠償，將由自己負責維修。因為此次車禍，朱女士社交賬號粉絲漲粉飛速，截至記者發稿前，已經突破百萬，獲贊達到 300 萬。在朱女士發佈的視頻評論區，有不少網友因此認為此次車禍是劇本，有擺拍的嫌疑。11 月 8 日下午，貨車司機李先生稱此前他與勞斯萊斯車主完全不認識，女車主老公蔡先生也表示，他們根本不認識李先生，他們決定不要賠償確實有流量因素，但更多是相信「好人有好報」。（封面新聞）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>中國團隊研發出耐高温電池隔膜製備新工藝，助力提升鋰電池安全性</strong></p><p>記者 11 月 10 日從中國科學院近代物理研究所獲悉，該所材料研究中心科研團隊與蘭州大學、先進能源科學與技術廣東省實驗室等相關團隊合作，依託大科學裝置蘭州重離子加速器，最近利用離子徑跡技術研究開發出用於高性能鋰離子電池的聚酰亞胺耐高温隔膜製備新工藝，將助力提升鋰電池及其充電的安全性。這項鋰電池材料領域重要研究進展成果論文，近日在專業學術刊物《美國化學學會納米期刊》(ACS Nano) 上發表，論文第一作者和通訊作者均來自中國科學院近代物理研究所。（中國新聞網）</p><p><strong>斯洛伐克總理：堅決反對歐盟對中國電動汽車加徵關税</strong></p><p>斯洛伐克是全球人均汽車產量最高的國家。近日，斯洛伐克總理菲佐接受了中央廣播電視總枱《高端訪談》專訪。在談及歐盟對中國電動汽車加徵關税時，菲佐表示，「我們堅決反對」。菲佐説，不僅要將電動汽車生產引入斯洛伐克，還需要引入電池生產，這對於電動汽車的發展很重要。許多歐洲人並不樂見中國將電池生產轉移至斯洛伐克，但這對於斯洛伐克乃至整個歐洲都是有益的。因此，如果斯洛伐克沒有抓住這個機會與這樣的合作伙伴攜手，將是一個巨大的錯誤。（央視新聞）</p><p><strong>LG 公開全球首款屏幕伸縮率高達 50% 柔性屏原型機</strong></p><p>據報道，韓國顯示器製造商 LG Display10 日表示，成功開發出業界最高水平屏幕伸縮率的柔性屏。LG Display8 日在首爾麻谷 LG 科學公園舉行「柔性屏開發國策課題最終成果交流會」，首次公開屏幕伸縮率高達 50% 的柔性屏原型機。這是全球首款同時具備可實現將 12 英寸屏幕拉伸到 18 英寸的高伸長率，一般顯示器水準的高分辨率（100ppi）和全綵色 RGB 的顯示屏。（新浪財經）</p><p><strong>美股三大指數均再創歷史新高，特斯拉總市值重返 1 萬億美元</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 8 日收盤，美股三大指數集體上漲，道指漲 0.59%，標普 500 指數漲 0.38%，納指漲 0.09%，均再創歷史新高。大型科技股多數下跌，特斯拉漲超 8%，創 2023 年 1 月以來最大單週漲幅，總市值重返 1 萬億美元；谷歌跌超 1%，英偉達、蘋果、微軟、奈飛、亞馬遜、Meta 小幅下跌。熱門中概股普跌，理想汽車跌超 7%，京東、拼多多、嗶哩嗶哩跌超 6%，阿里巴巴、網易、愛奇藝跌超 5%，百度、蔚來跌超 4%，小鵬汽車漲近 2%。</p><p><strong>部分城市新增房貸利率重回「3 字頭」</strong></p><p>近日，陸續有城市加入房貸利率回調的隊伍中，包括廣州、杭州、南京、蘇州等城市。從上述城市多家銀行得知，目前新增房貸利率已經按照 3% 執行。「廣州是當前樓市回穩態勢下首個上調房貸利率下限的城市，做法有一定的風向標意義。」上海易居房地產研究院副院長嚴躍進表示，新增房貸利率上調源於公積金貸款利率和房貸利率產生倒掛，應理解為房貸利率基本「見底」，不能理解為政策收緊，由於涉及到房貸利率反向操作，政策解讀和預期引導需進一步加強。（證券日報）</p><p><strong>賽力斯再回應網傳問界 M7 事故鑑定，否認刪除或修改行車記錄儀和事故報告數據</strong></p><p>36 氪獲悉，賽力斯再次針對網傳廣州問界 M7 事故鑑定發佈聲明稱，沒有對行車記錄儀數據和事故報告數據進行任何刪除、修改。目前案件已經進入司法程序，事實認定應以法院查明為準。我們始終以用户安全為底線，在法院查明事實之前，呼籲大家不要捏造並散佈不實信息。我們也將採取一切法律手段，依法維護自身的合法權益。</p><p><strong>大額存單進入「1」時代</strong></p><p>隨着新一輪商業銀行存款掛牌利率「降息潮」的推進，曾經對投資者而言的「香餑餑」、對銀行機構而言的「攬儲利器」——大額存單失去往日光鮮。中國經營報記者注意到，當前工、農、中、建四大國有銀行大額存單年化利率均跌破 2%，進入「1」字頭時代，且多家銀行 3 年期、5 年期大額存單產品暫時停售。在低利率環境下，包括大額存單在內的銀行存款產品的吸引力相對減弱，投資者也開始轉向其他投資渠道以尋求更高的回報，而銀行則需要通過提供更具競爭力的產品和服務來吸引和保持存款規模。（中國經營報）</p><p><strong>與輝同行財務負責人卸任</strong></p><p>36 氪獲悉，企，查查 App 顯示，近日，與輝同行（北京）科技有限公司發生工商變更，馬楠卸任財務負責人。今年 9 月，在東方甄選多家公司任職的王傑琳卸任與輝同行公司財務負責人，由馬楠接任。</p><p><strong>台積電被曝將應美國要求，從 11 月 11 日起停止向中國大陸供貨先進 AI 芯片</strong></p><p>據路透社當地時間 11 月 9 日援引一名知情人士獨家報道稱，美國已要求台積電從 11 月 11 日開始，停止向中國大陸客户運送常用於人工智能（AI）應用領域的先進芯片。這名知情人士稱，美國商務部致函台積電，對出口到中國大陸的某些 7 納米或更先進設計的精密芯片實施出口限制，這些芯片用於驅動 AI 加速器和圖形處理器（GPU）。英國《金融時報》近日也援引三名知情人士報道了類似消息，其中兩名知情人士甚至還稱，台積電未來向中國大陸客户供應任何此類半導體都將由華盛頓方面批准。（觀察者網）</p><p><strong>豐田據悉計劃提高在華汽車產量</strong></p><p>三名知情人士表示，豐田汽車計劃提高在中國的產量，目標是到 2030 年前在中國年產至少 250 萬輛汽車。知情人士稱，豐田已向部分供應商通報了增產計劃。（財聯社）</p><p><strong>全國產自主可控高性能車規級 MCU 芯片發佈</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 9 日，湖北省車規級芯片產業技術創新聯合體 2024 年度大會在武漢經開區舉行。會上，由東風汽車牽頭組建的湖北省車規級芯片產業技術創新聯合體發佈高性能車規級 MCU 芯片——DF30 ，填補國內空白。DF30 芯片是業界首款基於自主開源 RISC-V 多核架構、國內 40nm 車規工藝開發，全流程國內閉環，功能安全等級達到 ASIL-D 的高端車規 MCU 芯片，已通過 295 項嚴格測試。DF30 芯片適配國產自主 AutoSAR 汽車軟件操作系統，可廣泛應用於動力控制、車身底盤、電子信息、駕駛輔助等領域。</p><p><strong>福州建立教育局局長學校陪餐工作機制</strong></p><p>據福州教育局官方微信公眾號消息，為強化中小學、幼兒園食品安全管理，嚴格落實食品安全和膳食經費管理專項整治工作，預防食品安全和食堂管理事故，福州市教育局制定局長陪餐制。陪餐人員為市縣兩級教育局局長，分管副局長、機關處（科）室負責人；陪餐對象為全市中小學、幼兒園食堂或者從校外供餐單位訂購食品向學生提供餐飲服務的中小學校。原則上陪餐人員每月到中小學、幼兒園陪餐不少於一次。（澎湃新聞）</p><p><strong>特斯拉推出 Cybertruck 租賃服務，每月 999 美元起</strong></p><p>特斯拉目前為客户提供租賃電動皮卡 Cybertruck 的選擇，價格為每月 999 美元起。特斯拉網站顯示，美國消費者只需支付 7500 美元首付就能夠租賃全輪驅動版 Cybertruck，租期三年，可以選擇按月付款。消費者還可以選擇租賃兩年，無需首付，每月租金在 1600 美元左右。特斯拉在清理了大部分積壓訂單後，推出了 Cybertruck 租賃服務。（智通財經）</p><p><strong>零跑計劃在德國 Stellantis 工廠生產電動汽車</strong></p><p>路透社援引知情人士消息，零跑與 Stellantis 的合資公司已經取消在波蘭工廠生產第二款電動汽車的計劃，轉而考慮使用位於德國的 Stellantis 工廠，作為 B10 電動汽車的替代生產基地。對此消息，Stellantis 與零跑拒絕置評。（IT 之家）</p><p><strong>NASA 堅稱兩名滯留太空的宇航員很健康</strong></p><p>據報道，美國國家航空航天局（NASA）堅稱，被困在國際空間站的女宇航員蘇尼塔·威廉姆斯（Sunita Williams）安全且健康。報道指出，包括她在內的兩名美國宇航員已經滯留太空約 6 個月。蘇尼塔·威廉姆斯和另一名宇航員巴里·威爾莫爾（Barry Wilmore）已經在國際空間滯留了 153 天，並至少將在那裏待到 2025 年 2 月，而原計劃他們只需要停留 8 天。拍攝於 9 月 24 日的照片顯示，威廉姆斯正在吃意大利辣香腸披薩和薯條，桌上擺滿了調味品和其他零食。肺病專科醫生維奈·古普塔稱：「我認為，從她凹陷的臉頰可以看出，她可能已經嚴重缺乏（卡路里攝入）一段時間了。」（封面新聞）</p><p><strong>eBay 為中國買家添加支付寶作為便捷的支付選項</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 9 日，eBay 與螞蟻國際旗下 Antom 合作，在平台添加支付寶作為新的支付選項。此次合作讓中國內地的買家在 eBay 購物時，可使用支付寶買單，享受無縫、安全且本地化的支付服務。螞蟻國際 Antom 總經理劉正表示：「螞蟻國際致力於通過開放合作和持續創新為商户連接更多市場和消費者，實現更大增長。通過提供本地支付解決方案，我們旨在為客户打造順暢可靠的支付體驗，併為全球商家開闢新的發展機遇。」</p><p><strong>波音接近達成融資協議，以幫助供應商勢必鋭航空系統公司</strong></p><p>據報道，11 月 9 日消息，消息人士稱，勢必鋭航空系統公司（Spirit AeroSystems）和波音公司即將達成一項融資協議，為這家陷入困境的波音供應商提供現金援助。消息人士説，交易可能在未來幾天內宣佈���但他提醒説，私下談判尚未結束。勢必鋭航空系統公司正在應對財務和生產方面的挑戰，在連續四年虧損後，該公司於本週二發佈了流動性警告。文件顯示，該公司預計在 2024 年最後三個月和 2025 年上半年將消耗約 4.5 億至 5 億美元現金。（界面新聞）</p><p><strong>Booking 計劃進行裁員，以釋放資源並進行再投資</strong></p><p>據報道，11 月 9 日，在線旅遊集團 Booking Holdings 稱，正在計劃進行組織變革和裁員，公司擬採取一系列措施釋放資源並進行再投資。公司週五在一份聲明中表示，除了裁員之外，還將「實現流程和系統的現代化」，節省房地產成本，並「優化」採購流程。（界面新聞）</p><p><strong>波音據悉考慮以逾 60 億美元出售子公司 Jeppesen</strong></p><p>據知情人士透露，波音正在研究出售其子公司 Jeppesen，擬定一份可能剝離的資產清單以幫助減輕 580 億美元的債務負擔。知情人士稱，波音正在與一位顧問商討可能出售 Jeppesen 的事宜，已有競購者，並且可能會吸引私募股權公司和其他公司的興趣。其中一些知情人士表示，Jeppesen 的售價可能超過 60 億美元，取決於買家的胃口和可比的同類資產。這項資產的出售過程可能最早在 2025 年上半年進行。知情人士警告説，資產組合評估仍在進行中，波音仍可能決定保留 Jeppesen。該公司發言人不予置評。（新浪財經）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>崑崙萬維 SkyReels AI 短劇平台將於 12 月 10 日在美國正式上線</strong></p><p>36 氪獲悉，崑崙萬維旗下 AI 短劇平台 SkyReels 將於 12 月 10 日正式在美國上線。這標誌着崑崙萬維在全球 AI 娛樂市場的進一步擴張。今年 8 月 19 日，崑崙萬維發佈全球首個集成視頻大模型與 3D 大模型的 AI 短劇平台 SkyReels。SkyReels 平台集成了崑崙萬維自研劇本大模型 SkyScript、自研分鏡大模型 StoryboardGen、自研 3D 生成大模型 Sky3DGen，以及業界首個將 AI 3D 引擎與視頻大模型深度融合的創新平台 WorldEngine。</p><p><strong>整理｜</strong> 與墨&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧德時代聯創出手了一傢俱身智能公司丨 36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3026091181008134?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 08:10:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>36 氪從工商信息和知情人士處獲悉，具身智能公司「千尋智能」完成天使+輪投資，投資方為柏睿資本（由寧德時代聯創、副董事長李平創辦）。值得注意的是，這也是<strong>寧德時代方面目前出手的唯一一傢俱身智能公司。</strong></p><p>「千尋智能」由前珞石機器人 CTO 韓峯濤創辦，創立於 2024 年 2 月，成立至今 9 個月已經完成了三輪融資。據瞭解，<strong>該公司新一輪融資還在進行中。</strong>&nbsp;</p><p>汽車工業場景是具身智能機器人走出實驗室之後，又一項關鍵落地場景——汽車及其上游供應鏈產線是勞動力密集型產業，以寧德時代為例，據年報顯示，目前生產工人就達到數萬人，還包括大量海外工人。</p><p>而在未來人口老齡化趨勢蔓延下，年輕人進廠工作意願降低，工廠的人力成本也將持續激增。</p><p>同樣的形勢也在海外上演，隨着中國汽車企業持續出海，海外更高的用工成本、本地化中國廠商的出海難關。人形機器人的引進，便可以破解這些問題。</p><p>2024 年以來，<strong>大部分具身智能廠商都把產品投放至汽車工廠裏做驗證</strong>。比如，人形機器人公司 Figure AI 就將最新的 Figure 02，送進寶馬位於斯帕坦堡的工廠。馬斯克也把 Optimus 送進了特斯拉產線搬運電池，並放出「明年投放 100 台機器人」的豪言。</p><p><strong>與此同時，車企對具身智能的熱情也在持續高漲</strong>，36 氪瞭解到，目前，特斯拉、豐田、北汽、上汽、小鵬、比亞迪、理想等車企，紛紛通過自研機器人、或投資賽道熱門公司的方式，切入賽道。</p><p>不過，具身智能人形機器人和汽車工業場景的結合，並沒有那麼簡單。</p><p>首先，在軟件層面，具身智能機器人要在汽車工業工廠落地，要求具備極高的準確率。在這方面，「千尋智能」則推出了「基於大模型先驗知識的強化學習」框架，可以幫助機器人大腦通過不斷練習，在現實世界中提升準確率，進而達到工廠的高成功率要求。</p><p>此外，在工廠落地時，如何在適當的採集數據的成本之下完成任務，也是一項挑戰。</p><p>據瞭解，「千尋智能」在高樣本效率模仿學習方面也有具有一定積累。通過「SGRv2 框架網絡結構設計」，「千尋智能」的具身智能機器人產品可以同時結合場景幾何信息與物體的語義信息，完成高數據效率的行為學習訓練——相對於傳統的算法，<strong>數據效率提升 20 倍以上。</strong></p><p>其次，成本過高一直是阻礙人形機器人落地汽車產線的一項關鍵掣肘，目前一台完整的人形機器人售價基本高達百萬甚至數百萬。</p><p>而據瞭解，成本控制正是「千尋智能」的一大競爭力。這一團隊此前曾操盤過數萬台機器人的商業落地，積累了豐富的機器人整機設計製造經驗，因此能夠<strong>在控制落地成本的同時，做出滿足工業級要求的產品。</strong></p><p>36 氪瞭解到，「千尋智能」的機器人大腦還能同時支持更多的硬件適配，讓一個模型能在多種不同的具身載體上實現遷移。而「一腦多形」的落地模式，也更有利於降低汽車工業產線的成本，滿足工廠實際應用時的不同訴求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241108/v2_02a91ad05622444586a7f9a9c9eb155b@1199336245_oswg582834oswg1280oswg482_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241107/v2_15d70cd8b58640f4a8a014d6131ac5b4@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小紅書：平台上「以舊換新」關鍵詞閲讀量近三月增長 230.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031472528827907?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 12:19:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，海信聯合小紅書圍繞家電品質換新推出趨勢白皮書，為家電行業的轉型升級提供啓示。小紅書數據中台顯示，平台上「以舊換新」關鍵詞閲讀量近三月增長 230.1%，「舊房改造」話題超 31.7 億次瀏覽，陽台改造、卧室改造、廚房改造筆記量也分別同比增長 229%、160% 和 157%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指午間休盤跌 2.12%，恒生科技指數跌 1.52%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031463825925384?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 12:04:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，恒指午間休盤跌 2.12%，恒生科技指數跌 1.52%；科技、零售股領跌，東方甄選跌超 5%，美團、快手跌超 4%，京東集團、阿里巴巴、騰訊控股跌超 2%；半導體逆勢上漲，華虹半導體漲超 9%，中芯國際漲超 5%；小米集團漲近 3%，股價創三年新高；南向資金淨買入 26.12 億港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>潘欣閃極科技合夥人，此前在百度、騰訊擔任要職</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031449195619849?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 11:49:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，閃極科技宣佈，潘欣正式加入閃極，出任閃極科技合夥人，領導 AI 相關技術研發。據介紹，2015 年，潘欣作為 Google Brain 的首位研究軟件工程師加入該團隊。回國後，他先後在百度、騰訊與字節跳動擔任要職。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半日主力資金加倉電子股，拋售食品飲料股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031442740160003?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 11:49:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力資金早間淨流入電子、計算機、汽車等板塊，淨流出食品飲料、銀行、交通運輸等板塊。具體到個股來看，中興通訊、通富微電、康美藥業獲淨流入 30.96 億元、28.11 億元、25.24 億元。淨流出方面，上海電氣、海航控股、中信海直拋售 26.10 億元、7.97 億元、7.39 億元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>支付寶致歉：故障已修復，不會影響用户資金安全</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031438494295557?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 11:38:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，支付寶發文稱，因系統消息庫出現局部故障，導致部分用户的支付功能受到影響。該故障不會影響用户的資金安全，截止上午 10 點 50 分故障已經修復。對於給您帶來的不便，我們深表歉意。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數午間休盤漲跌不一，半導體產業鏈全線爆發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031431808689670?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 11:31:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數午間休盤漲跌不一，滬指跌 0.08%，深成指漲 1.19%，創業板指漲 1.95%；半導體產業鏈全線爆發，光刻機、封測等方向大漲，芯原股份、國芯科技漲停，中微公司、華虹公司漲超 10%，北方華創續創歷史新高；信創概念股活躍，中興通訊、華大九天漲停，三六零漲超 8%；貴金屬、白酒股下挫，紫金礦業跌近 5%，瀘州老窖跌超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>監管全面調研券商投服投保情況，旨在收集實際操作困難和建議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031414034490885?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 11:13:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中證協目前正在調研券商投資者服務與保護的情況。本次調研涉及內容較多，包括投資者適當性管理、證券糾紛調解和防非打非等情況，整體旨在收集行業內各單位的實際操作困難和建議，以期推動相關制度的完善。適當性管理方面，調研內容包括投資者信息瞭解、投資者測評、專業投資者管理、產品和服務分類、適當性匹配、高齡投資者管理、適當性內控等細節，其中較為重點是，討論了投資者故意提供虛假信息時金融機構的免責機制、監管與司法判定差異等問題。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽車在延安成立銷售服務新公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031396542309638?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 11:09:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，延安理想智造汽車銷售服務有限公司成立，法定代表人為聶茂林，註冊資本 100 萬元人民幣，經營範圍包括汽車銷售、二手車經紀、信息諮詢服務、汽車零配件零售、電動汽車充電基礎設施運營、代駕服務、票務代理服務、充電樁銷售等。股東信息顯示，該公司由北京勵鼎汽車銷售有限公司全資持股，後者為理想汽車旗下 Leading Ideal HK Limited 全資子公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>信創概念反覆活躍，三六零等多股漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031401449072132?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 11:01:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，信創概念反覆活躍，三六零、中興通訊、雲賽智聯、用友網絡、金橋信息等多股漲停，麒麟信安、東方通漲超 10%，中科江南、新炬網絡、中望軟件、浪潮信息等漲幅靠前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中興通訊直線漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031392828319233?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:52:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中興通訊直線漲停，股價創逾 1 年新高，封單超 140 萬手。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳擬提高公積金貸款最高額度，加大利息補貼力度</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031391355348482?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:50:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深圳公積金中心發佈《關於〈深圳市住房公積金貸款管理規定〉的補充規定》和《關於我市住房公積金利息補貼有關事項的通知》兩項文件徵求意見稿，擬提高我市公積金貸款最高額度，加大對繳存職工的利息補貼力度。職工個人申請公積金貸款，最高額度由現行的 50 萬元提高至 60 萬元；家庭共同申請公積金貸款，最高額度由現行的 90 萬元提高至 110 萬元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>自動駕駛企業「九識智能」完成 1 億美元 B1 輪融資，光源資本擔任獨家財務顧問</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031386786522375?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:46:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，自動駕駛企業「九識智能」宣佈完成 1 億美元 B1 輪融資，該筆融資是近一年來自動駕駛領域完成的最大金額融資之一。本輪由鼎暉百孚、藍湖資本共同領投，其他老股東跟投，光源資本繼續擔任獨家財務顧問。據瞭解，九識智能擁有 L4 級自動駕駛全棧技術自研能力，是業內首家以「交鑰匙售車」模式實現正毛利運營的企業。目前，超千台九識無人城配車已在 130 餘個城市投入運營，積累超 400 萬公里 L4 級運營里程。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宗馥莉再接手娃哈哈集團旗下 3 家公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031383812220422?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:43:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，杭州娃哈哈精密機械有限公司、杭州娃哈哈樂維食品有限公司、杭州娃哈哈宏振生物科技有限公司發生工商變更，宗慶後卸任上述公司法定代表人、董事長，均由宗馥莉任董事，由祝麗丹任法定代表人並擔任經理，同時多位主要人員也發生變更。近期，宗慶後已卸任娃哈哈旗下多家公司職務，包括成都娃哈哈昌盛食品有限公司、成都娃哈哈昌盛飲料有限公司、南京娃哈哈宏振飲用水有限公司等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬指跌幅擴大至 1%，滬深京三市下跌個股超 2700 只</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031381946951172?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:41:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，滬指跌幅擴大至 1%，深成指跌 0.51%，創業板指跌 0.11%，食品飲料、民航機場、煤炭、銀行等板塊跌幅居前，滬深京三市下跌個股超 2700 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 押注的 1X 解鎖新場景，人形機器人化身大廚</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031375000708358?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:34:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今年 8 月份，OpenAI 押注的機器人公司 1X Technologies 正式推出專為家庭設計的人形機器人原型 NEO Beta。日前該機器人解鎖了新場景——廚房，NEO 和網紅廚師 Nick DiGiovanni 進行了一場家庭烹飪對決，比賽做出完美的五分熟牛排。1X 團隊表示，該機器人的烹飪功能不會立即提供給第一批 NEO 用户，他們希望確保 NEO 在處理鋒利或高温物體之前積累更安全的任務經驗。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬深兩市成交額突破 1 萬億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031359085880833?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:17:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，滬深兩市成交額連續第 29 個交易日突破 1 萬億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>零跑汽車同日在湖州成立 2 家新公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031356638586368?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:15:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，11 月 8 日，湖州凌艾視覺科技有限公司、湖州凌艾電子有限公司成立，法定代表人均為朱江明，註冊資本均為 1000 萬元人民幣，經營範圍均包括智能控制系統集成、計算機軟硬件及輔助設備零售、工業機器人制造、智能機器人的研發、雲計算設備製造、人工智能應用軟件開發等。股東信息顯示，上述兩公司均由零跑汽車關聯公司浙江零跑科技股份有限公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科創 50 指數漲超 4%，半導體芯片股持續走強</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031346377205249?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 10:04:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，科創 50 指數漲超 4%，半導體芯片股持續走強，晶合集成、燦芯股份、國芯科技、芯原股份、大港股份、通富微電等多股漲停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>無人作戰艇虎鯨全球首次亮相</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031340796519685?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 09:59:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[第 15 屆中國航展上，我國「虎鯨」大型無人艇亮相珠海，首次進行實艦展示。據介紹 「虎鯨」全稱 JARI-USV-A 大型無人作戰艇，是一型高速隱身的五百噸級水面無人作戰裝備，其總長 58 米，型寬 23 米，最大續航力達 4000 海里，具備超視距火力打擊、防空反導及搜潛攻潛等無人自主作戰能力。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>銀河證券：證券行業展現業績彈性，修復勢頭或將延續</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3031296785720840?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 09:53:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，銀河證券研報指出，在一系列政策組合拳的推動下，我國資本市場投資者信心不斷修復，交投活躍度持續提升，證券行業景氣度重回上升通道。流動性相對寬鬆環境延續、資本市場環境持續優化、投資者信心重塑等多方面因素共同推動行業盈利能力預期改善，預計四季度上市券商將持續展現業績彈性。看好板塊三類標的：一是綜合實力強勁的頭部券商，二是有望通過併購重組提升核心競爭力的券商，三是數字化轉型發展較好的券商。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>