<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>楊植麟終發聲：創立新公司是股東都同意的，張予彤以聯創身份加入</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067458726687364?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 22:20:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 鄧詠儀</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>曠日持久的「Kimi 仲裁」案，終於迎來當事人的另一方——楊植麟的發聲。</p><p>此前的近一個月裏，月之暗面創始人楊植麟，以及其聯創兼 CTO 張宇韜被循環智能時期投資人提起仲裁一事，已經被討論已久。但月之暗面一方始終噤聲，對外表示一切以法律結果為準。</p><p>而在 12 月 5 日，金沙江創投董事總經理朱嘯虎的朋友圈發文，徹底將此案推向輿論高點。</p><p>朱嘯虎的控訴主要集中在以下幾點：</p><p>此前輿論熱議的「同意豁免」爭端，確實存在——拿到循環智能幾個投資方的同意豁免書之前，楊植麟的新公司就已開始創立，並且融資。</p><p>但爭端遠遠不止此項。此次發聲的矛頭，指向了另一位關鍵角色——前金沙江合夥人張予彤，以及其在月之暗面與金沙江創投之間尚未釐清的關係。</p><p>「張予桐（彤）向基金合夥人，其他循環智能投資人/股東故意隱瞞並欺騙自己在新拆分的公司有巨大的免費股份（900 萬股，相當於初始股份的 14%，遠超孵化月之暗面 2 年的母公司循環智能拿到的 9.5%）的事實，違反了基金合夥人對 LP 的受託責任。」朱嘯虎的朋友圈原文表示。</p><p>「受託責任」一項，是朱嘯虎此次控訴最為關鍵的一點。簡單而言，即是張予彤在尚未正式離職金沙江創投之時，即用個人身份/親屬身份，獲得新拆分的公司股份，且並沒有讓金沙江創投知情。</p><p>12 月 6 日晚，月之暗面創始人楊植麟正式發佈個人回應，關鍵點如下：</p><ul><li>離開前公司「循環智能」重新創業，楊植麟獲得了每一位董事的簽字同意和所有必要手續；</li><li>循環智能的股東對新公司的看法並不一致，循環智能的數位老股東沒有參與，但決定成立月之暗面時，該走的流程都談妥了，包括：無償給予了老公司循環智能一定比例的股份；豁免楊植麟和張宇韜（前循環智能聯創）的全職義務；約定了兩家公司的合作關係；</li><li>授予張予彤股份，是對其作為聯合創始人的支付對價，此項決策與他的重新創業、以及老股東不投月之暗面的決策，均互相獨立。</li></ul><p><strong>楊植麟發佈聲明後約一小時後，金沙江創投董事總經理朱嘯虎再度於朋友圈回應：</strong></p><p>第一，書面溝通是不夠的，需要嚴格的按照公司章程，股東決議（每一輪股東多數的簽字）；董事決議有利益衝突的董事必須明示並申請迴避，不能隱瞞欺騙。</p><p>第二，利益衝突必須第一天就披露，900 萬股是第一天就給的，並不是後面陸續給的，而且不是簡單的沒有披露，而是設計了很多方式（代持，投很少的錢來欲蓋彌彰）來隱瞞欺騙。雖然是月之暗面，但希望所有的行為都能在太陽底下，堂堂正正。</p><h3>以下為楊植麟回應全文：</h3><p>最近圍繞我和循環智能早期投資人之間的事情有一些討論，我想從我的角度把一些事實和想法還原出來。</p><p>22 年底是一個歷史的拐點。AGI 技術的幾個重要因素同時被滿足：（1）互聯網發展 20 餘年積累大量高質量數據（2）超大浮點數運算的算力基礎設施變得成熟（3）Transformer 架構可以被有效地規模化訓練。我決定創辦月之暗面，希望探究有效的產生智能的方法，探索智能的上限。我跟登月夥伴們都十分相信這個技術趨勢，認為這是接下來 10 年甚至此生唯一值得做的事情。從大量實驗中獲取世界的真相併繼續迭代，是我們重要的快樂來源。</p><p>循環的股東對新公司的看法並不一致。紅杉和真格選擇主導投資新公司，金沙江、博裕、萬物、靖亞、華山沒有參與。朱嘯虎先生指出了大模型創業公司面臨的挑戰，我雖然不認同結論，但我認為一些挑戰客觀存在，是非常有價值的提醒。我理解並尊重沒有參投的這些機構的決策。</p><p>2023 年 2 月，我跟循環 CEO 陳麒聰達成了一致，月之暗面單獨成立公司，循環無償獲得月之暗面一定比例的股份，溝通過程有書面記錄。當時恰巧碰上硅谷銀行倒閉事件，循環大部分現金存在硅谷銀行，我幫忙對接了三家願意在公司第一輪融資時就購買老股的機構，並同意循環出售數百萬美元月之暗面老股來緩解現金流危機。這個過程循環的股東都知情。同時，我以 0 元的價格放棄了我在循環一半的股份，由麒聰安排給在循環繼續奮鬥的兄弟。</p><p>循環董事會決議通過了月之暗面成立新公司的安排，循環的每一位董事（包括循環團隊董事和外部投資機構委派的董事）均簽字同意。循環和月之暗面簽訂了協議，內容包括循環的佔股安排，豁免我和宇韜的全職義務，約定了兩家公司的合作關係，等等。根據循環交易文件的約定，我完成了離開循環重新創業的所有必要手續。</p><p>大模型創業不光需要技術能力，也需要業務、戰略、融資能力，這些方面我的經驗不多，所以需要在團隊上做補充。在我的朋友圈中，張予彤是最合適的人，她既對業務和戰略有深刻的洞察，也有豐富的投融資經驗，更重要的是，她願意走出舒適區而選擇冒險、選擇相信和支持我。所以我邀請予彤作為聯合創始人加入月之暗面，股份按照多年兑現（vesting），兑現的條件是持續性為公司提供多年的服務及產出業績。</p><p>迄今，予彤在業務、戰略以及多場融資戰役中對公司做出了重要貢獻。月之暗面授予予彤股份的本質，是其作為月之暗面聯合創始人對公司後續多年持續工作的對價，跟循環及其股東對於我離開循環重新創業的決策是獨立的，跟部分股東沒有投資月之暗面的決策也是獨立的。</p><p>我過去、現在、以後都感謝循環的老朋友們。麒聰和發哥是我在創業路上最初的戰友和老師。所有循環的投資人、月之暗面的投資人支持了我們的創業夢想，對此我充滿感激。對於循環的五家投資機構，我在感恩的同時，也相信分歧會有合理的解決方式。</p><p>在我們討論這個問題的時候，大洋彼岸的團隊正在發佈新的 AI 產品。對我來説，最重要的是，和團隊繼續全力以赴把 Kimi 的技術和產品做好。今天 Kimi 作為一個 AI 產品，受到很多用户的喜歡，但還處於 AGI 之路的初級階段，還有很大的智能提升空間，這也是我們前行的動力。我們有充分的信心持續通過規模化來產出更高級的智能。在強化學習時代，因為技術範式的變化，模型的迭代會更加快速，我們會夜以繼日地戰鬥。See you on the dark side of the moon.</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃爾沃 11 月插電式車型全球銷量增長，特斯拉無杆方向盤引發市場新需求｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067379451704198?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 21:00:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>教皇新座駕亮相：奔馳全電動版「教皇車」交付梵蒂岡</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>近日，梅賽德斯-奔馳公司向梵蒂岡交付了歷史上首輛全電動教皇車，標誌着教皇方濟各正式邁入電動出行時代。這款特別定製的電動教皇車基於奔馳 G 級 SUV 改造而成，外觀以白色為主色調，並進行了多項特殊調整，以適應教皇在公共場合揮手致意的需求。</p><p>這款全電動教皇車採用了四輪獨立電機設計，能夠在低速行駛時精確控制車輛，確保教皇在公開露面時的安全與舒適。車輛特別設計了一個開放式座椅區域，配備了一個全白色的、可 360 度旋轉的高背座椅，使教皇能夠在較高位置向人羣揮手致意。此外，車輛還配有一個可拆卸的頂棚，以保護教皇免受惡劣天氣的影響。值得一提的是，這款教皇車並未採用傳統的玻璃側板設計，而是保持了開放性。</p><p>奔馳集團 CEO 奧拉·凱勒尼烏斯表示：「這對我們公司來説是一種特別的榮譽，我要感謝教皇陛下對我們的信任。通過這款教皇車，我們也在發出一個明確的電動出行和減碳的信號。奔馳不僅代表着特別和個性化，而且一直致力於為 2039 年實現淨零碳排放新車隊創造條件。」</p><p>奔馳與梵蒂岡有着悠久的合作歷史，在過去 100 年中，大約三分之一的教皇車都是由奔馳製造。這款電動教皇車被稱為 G 580，配備了 116 千瓦時的電池，快充時間為 32 分鐘，從 10% 充至 80%，這將為教皇提供充足的低速行駛時間，並確保快速充電不會讓教皇等待太久。梵蒂岡還宣佈，將逐步用電動車替換現有的汽車，計劃到 2030 年實現全電動車隊。上個月，大眾汽車宣佈將成為推進該計劃的合作伙伴，從明年開始交付近 40 輛純電動車，包括 ID.3、ID.4 電動 SUV 和 ID.5。這款全新的奔馳教皇車更適合短途、低速且頻繁停車的城市使用場景。教皇將享受到無聲、無排放的電動出行體驗，同時，圍觀的人羣也不再需要忍受尾氣之苦。這無疑是一個雙贏的局面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="636,340" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_5e03e35383f44774b1bbb1db19cf2c22@6130289_oswg177006oswg636oswg340_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">教皇全新座駕電動奔馳 G-class（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>奔馳向梵蒂岡交付首輛全電動教皇車，不僅是汽車工業電動化進程中的一個標誌性事件，也是對全球減碳行動的一次有力推動。這一舉措不僅體現了奔馳在電動車領域的技術實力，更是對環保理念的一次深刻詮釋。從環保角度來看，電動教皇車的使用將減少梵蒂岡地區的碳排放，為全球減碳做出示範。同時，這也傳遞出一個強烈的信號：即使是宗教領袖，也在積極擁抱新能源，倡導綠色出行。這種以身作則的行為，無疑會對全球信徒和公眾產生深遠影響，鼓勵更多人選擇電動車作為出行工具。</p><p>此外，電動教皇車的設計也體現了對教皇安全的重視。四輪獨立電機的設計確保了低速行駛時的穩定性，而開放式座椅區域則讓教皇能夠更親近民眾，這在以往的教皇車中是難以實現的。這種設計不僅提升了教皇的出行體驗，也加強了教皇與信徒之間的聯繫。總的來説，奔馳電動教皇車的交付不僅是一次技術上的突破，更是一次文化和環保理念的傳播。它預示着一個更加綠色、更加親近民眾的新時代的到來。隨着電動技術的不斷進步和環保意識的提高，我們可以期待未來會有更多這樣的創新出現，共同推動全球走向更加可持續的發展道路。</p><h3><strong>沃爾沃 11 月插電式車型銷量增長 40%，佔總銷量的 48%</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>沃爾沃汽車公司公佈了 11 月份的全球銷量數據，共售出 66,977 輛汽車，與去年同期相比增長了 5%。這一增長主要受到歐洲和美國市場的推動。儘管在中國市場的銷量有所下降，但沃爾沃電氣化車型的表現依然穩健。沃爾沃的電氣化車型——包括純電動和插電式混合動力車型——銷量同比增長了 40%，佔 11 月份總銷量的 48%。純電動車型佔總銷量的 21%。從 1 月到 11 月的累計銷量達到 689,585 輛，同比增長了 9%。在歐洲市場，沃爾沃 11 月份的銷量達到 31,611 輛，同比增長 20%。沃爾沃電氣化車型的銷量同比增長了 39%，佔 11 月份歐洲總銷量的 65%。在美國市場，11 月份的銷量增長了 5%，達到 12,259 輛。電氣化車型的銷量同比增長了 58%，其中插電式混合動力車型增長了 96%。</p><p>在中國市場，沃爾沃 11 月份的銷量為 13,923 輛，同比下降了 8%。電氣化車型的銷量為 1,847 輛，同比增長了 38%。沃爾沃 XC60 成為 11 月最暢銷的車型，銷量為 21,586 輛，其次是 XC40/EX40，總銷量為 14,613 輛，XC90 銷量為 10,533 輛。沃爾沃汽車的這一銷量增長顯示了其在全球汽車市場中電氣化轉型的成功。特別是在歐洲和美國市場，電氣化車型的強勁增長為沃爾沃的全球銷量增長做出了重要貢獻。儘管在中國市場面臨挑戰，但電氣化車型的增長仍然顯示出沃爾沃在電氣化戰略上的堅定步伐。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="437,293" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_997c53b5b53647b19497c74bdea2f9f3@6130289_oswg164280oswg437oswg293_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃爾沃 EX30（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>沃爾沃汽車在 11 月份的電氣化車型銷量增長，以及在全球範圍內的電氣化車型佔比提升，顯示了沃爾沃在全球汽車市場中電氣化轉型的積極進展。這一成績不僅體現了沃爾沃對電氣化技術的重視，也反映了市場對電動汽車需求的增長。從市場角度來看，沃爾沃的電氣化車型在歐洲和美國市場的強勁表現，説明這些地區的消費者對電動汽車的接受度越來越高，電動汽車市場正在快速增長。特別是在歐洲，沃爾沃電氣化車型的銷量佔比高達 65%，這一比例遠高於全球平均水平，顯示了歐洲市場在推動電氣化方面的領先地位。</p><p>在中國市場，儘管整體銷量有所下降，但電氣化車型的增長仍然顯示出沃爾沃在中國市場電氣化轉型的決心。中國市場作為全球最大的汽車市場，對電動汽車的需求持續增長，沃爾沃需要進一步加大在這一市場的電氣化車型推廣力度，以適應市場變化。沃爾沃的電氣化戰略不僅有助於減少碳排放，也有助於公司在全球範圍內提高競爭力。隨着全球對減少温室氣體排放的壓力增大，電氣化車型將成為未來汽車市場的主要趨勢。沃爾沃通過提前佈局電氣化車型，有望在未來的市場競爭中佔據有利地位。總體來看，沃爾沃在電氣化車型銷量上的增長是一個積極的信號，表明公司正朝着可持續發展的方向穩步前進。隨着全球對電動汽車需求的持續增長，沃爾沃有望在未來的汽車市場中繼續保持增長勢頭。</p><h3><strong>特斯拉無杆方向盤引發市場新需求：第三方轉向杆應運而生</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>近期，特斯拉的一項創新設計引發了汽車配件市場的新動向。隨着特斯拉在新款車型中取消了傳統的方向盤轉向杆，一個全新的市場——後市場轉向杆配件市場——應運而生。這一變革始於新型號的 Model S 和 Model X，隨後更新的 Model 3 也跟進了這一設計，而 Model Y 預計不久也將採用無杆方向盤。特斯拉的這一設計選擇，是其對自動駕駛技術即將成熟的信念的體現。CEO 埃隆·馬斯克曾表示，「任何駕駛員的輸入都是一種錯誤」，他希望車輛能夠預測駕駛員的任何輸入並自動完成。</p><p>因此，特斯拉取消了方向盤上的轉向杆，取而代之的是方向盤上的觸控按鈕和中控屏幕上的駕駛齒輪控制。這一改變引發了爭議，許多長期特斯拉車主表示，如果沒有轉向杆，他們不會更新到新款特斯拉。然而，市場的反應證明瞭這一設計變革的市場需求。第三方特斯拉配件製造商 Enhance 推出了適用於 Model 3 的附加轉向杆，這些後市場轉向杆可以基本替代原始功能，儘管它們沒有來回移動的動作。安裝過程看似簡單，通過車輛的 OBD 端口無線通信與 Enhance 的通信單元連接。Enhance 以 344 美元的價格銷售該套裝。儘管我們尚未親自試用，無法評論其實際效果，但可以理解市場為何對此類產品有需求。在駕駛 Cybertruck 和新 Model 3 後，轉向信號在方向盤上的問題並不大，幾天內就能適應。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="690,344" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_e640f050f27c4fcdac1efcbb06c89026@6130289_oswg276869oswg690oswg344_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉老款 Model 3 方向盤轉向杆（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>對於特斯拉取消方向盤轉向杆的設計，我認為這是一個大膽的創新，但同時也帶來了一定的爭議。從技術發展的角度來看，隨着自動駕駛技術的進步，減少駕駛員的物理操作是大勢所趨。特斯拉的這一決策，無疑是在推動這一趨勢的發展。然而，從用户體驗的角度來看，取消轉向杆可能會讓一些習慣傳統操作的駕駛員感到不適應。後市場轉向杆的出現，正是對這種不適應的回應。<br>它不僅滿足了那些希望保留傳統操作習慣的車主的需求，也為配件製造商提供了新的商機。從長遠來看，隨着自動駕駛技術的成熟，我們可能會看到更多類似的創新設計。但在這個過渡期，如何平衡技術創新與用户習慣，將是汽車製造商需要考慮的問題。特斯拉的這一嘗試，無疑為整個行業提供了寶貴的經驗。對於我個人而言，我更傾向於接受新技術帶來的便利，但我也理解那些對傳統操作有情感依賴的車主。因此，我認為市場上應該提供多樣化的選擇，以滿足不同用户的需求。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>福特瞄準印尼豐富鎳資源，擬建電動汽車製造廠</strong></h3><p>美國汽車製造商福特公司在失去中國和歐洲市場部分份額後，正尋求在電動汽車領域尚未充分開發的市場——印度尼西亞擴張。福特計劃在印尼投資建設電動車工廠，印尼是全球最大的鎳生產國，福特的新工廠將靠近其 45 億美元的鎳加工項目。儘管福特尚未正式確認這一消息，但據報道稱，印尼政府已經與包括大眾集團和福特在內的幾家全球汽車製造商進行了會談。福特目前在歐洲進行大規模裁員，並在中國市場份額下滑，但該公司視印尼為潛在的亮點。福特於 2022 年通過與曼谷的 RMA 集團合作重返印尼市場，此前已離開六年。福特目前在印尼銷售泰國製造的 Ranger 皮卡和 Everest SUV，今年迄今已交付 664 輛。</p><p>印尼專注於發展電動車有兩個原因：一是利用該國豐富的鎳資源，二是為龐大的年輕勞動力創造就業機會。印尼一直在吸引汽車製造商到該國投資，強調其市場規模、低汽車滲透率和對南亞市場的地緣戰略位置作為關鍵賣點。至於鎳，印尼生產了全球總量的 20.6%。在雅加達的一個活動上，印尼工業部副部長 Faisol Riza 向媒體表示，福特已承諾在明年實現其在印尼的工廠和投資。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="702,349" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_ab5c8b7a0f2a4a4d82fe1cdc8a8d8be9@6130289_oswg441976oswg702oswg349_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特 F-150 電動皮卡（來源：Electrek）</p><p>去年，福特與全球礦業巨頭淡水河谷和中國的浙江華友鈷業公司一起，在印尼蘇拉威西島投資了一個 45 億美元的鎳加工項目，預計 2026 年開始運營。該礦預計每年將為電動車電池陰極生產高達 12 萬噸的鎳中間產品。</p><p>自普拉博沃·蘇比安託總統 10 月上任以來，印尼政府一直在與包括大眾和福特在內的幾家主要汽車製造商進行會談。Faisol Riza 在活動中表示：「看起來一些曾經在這裏然後又消失的全球汽車製造商將會回來。</p><p>我們希望所有制造商都能在印尼建立工廠，因為它們在社會和經濟影響上都很高，特別是在創造就業方面。」印尼計劃到 2026 年底將純電動車的地方含量要求提高到 40%，並分階段提高到 2030 年底的 80%。這一舉措不僅顯示了福特對電動車市場的重視，也反映了印尼在全球電動車供應鏈中的戰略地位。通過利用印尼豐富的鎳資源，福特有望降低電動車電池的生產成本，並提高其在全球電動車市場的競爭力。同時，這也將為印尼創造大量就業機會，推動當地經濟發展。隨着全球對電動車需求的增長，福特在印尼的投資有望成為其全球戰略的關鍵一環。</p><h3><strong>日產 Ariya 車主可在北美使用超過 1.78 萬個特斯拉超級充電站</strong></h3><p>日產汽車公司宣佈，從 12 月 10 日起，日產 Ariya 電動車的車主將能夠在美國和加拿大使用超過 17,800 個特斯拉超級充電站。這一擴展使得日產能源充電網絡（NISSAN ENERGY Charge Network，簡稱 NECN）在美國的公共充電站總數超過 10 萬個，在加拿大超過 25,000 個。為了使用特斯拉超級充電站，日產電動車車主需要一個日產提供的北美充電標準（Nissan-provided North American Charging Standard，簡稱 NACS）適配器套件，售價為 235 美元。從 2025 年開始，日產將為美國和加拿大市場銷售的電動車配備 NACS 充電端口。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="465,265" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_e64e6e9585074d3585c60c4487020888@6130289_oswg205891oswg465oswg265_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特 F-150 電動皮卡（來源：Electrek）</p><p>除了新增的特斯拉超級充電網絡，NECN 還包括在美國的 Electrify America、殼牌 Recharge 品牌網絡、ChargePoint 和 EVgo 網絡；在加拿大，則包括 ChargeHub、殼牌 Recharge 品牌網絡、FLO、Chargepoint、Circuit Electrique、BC Hydro 和 IVY 品牌網絡。Ariya 車主可以通過 MyNISSAN 應用程序輕鬆搜索實時充電站的可用性、充電狀態，並支付充電費用。這一 MyNISSAN 應用程序的增強功能簡化了電動車的擁有過程，將車輛管理和公共充電整合到一個應用程序中。用户在 MyNISSAN 應用程序中存儲默認支付方式，然後在兼容的 NECN 充電站，只需輕觸屏幕上的按鈕即可開始充電會話。目前，這一功能尚未對日產 Leaf 車主開放；不過，他們可以通過 NissanConnect EV 和 Services 應用程序搜索充電位置。</p><p>日產此舉不僅為 Ariya 車主提供了更廣泛的充電網絡，也進一步推動了電動車的便利性和實用性。通過整合多個充電網絡，日產為電動車主提供了一站式的充電解決方案，減少了在不同充電網絡之間切換的複雜性，使得電動車的使用體驗更加便捷。隨着電動車市場的不斷擴大，日產的這一舉措有望吸引更多消費者選擇電動車作為出行工具，同時也為日產在全球電動車市場中的競爭地位增添了砝碼。</p><h3><strong>極星 3 電動 SUV 美國製造，最經濟型號續航達 563 公里</strong></h3><p>瑞典電動汽車品牌極星（Polestar）宣佈，其最經濟的長續航版極星 3（Polestar&nbsp;3）豪華電動 SUV 現已在美國投產。這款極星 3 長續航單電機版起售價低於 7 萬美元，美國環保署（EPA）估計的續航里程高達 350 英里，成為市場上性價比較高的豪華電動 SUV 之一。此前，極星 3 在美國市場僅銷售長續航雙電機版。上個月，極星推出了這款新的長續航單電機入門級車型，它不僅擁有更長的續航能力，而且價格更為親民。新車型起售價為 67,500 美元，相較於雙電機版起售價 73,400 美元，新車型更具競爭力。極星 3 的生產自 8 月起已在南卡羅來納州查爾斯頓與沃爾沃共享的工廠進行。公司在週四宣佈，新車型已加入生產線。極星 CEO 邁克爾·洛施勒（Michael Lohscheller）表示，新車型的投產意味着極星 3 現在能夠觸及更多消費者，公司將直接向北美客户交付這款長續航單電機版極星 3。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,329" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_5d4aac2f71c442678f57744d8d7b7d1b@6130289_oswg248875oswg693oswg329_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">極星 3SUV（來源：Electrek）</p><p>新車型比當前基礎車型便宜 6,400 美元，由單個後置電機驅動，提供 295 馬力和 361 磅-英尺的扭矩。儘管只有一台電機，新車型的 0 至 60 英里/小時加速時間為 7.5 秒，相較於全輪驅動（AWD）車型的 4.8 秒略慢。若追求更高性能，消費者可以選擇性能套件，提供高達 517 馬力和 671 磅-英尺的扭矩，0 至 60 英里/小時加速時間僅為 4.5 秒。極星 3 的內飾保持了其豪華感，配備了 14.5 英寸的 LED 信息娛樂顯示屏和 9 英寸的駕駛員顯示屏。後排乘客還增加了額外的氣候控制屏幕。與雙電機車型一樣，新的後輪驅動（RWD）車型支持快速充電，10% 至 80% 的充電僅需 30 分鐘，充電速率高達 250 千瓦。極星的新車型發佈之際，公司最近宣佈，駕駛員現在可以訂購 NACS 插頭，以接入特斯拉的超級充電網絡。這一舉措進一步擴大了極星 3 的充電便利性，提升了其市場競爭力。</p><h3><strong>Lucid （LCID）準備交付 Gravity 電動 SUV</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="760,374" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_25bda5bc513e42eab10bf7afb1ce6550@6130289_oswg395129oswg760oswg374_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Gravity SUV（來源：Electrek）</p><p>Lucid Motors（LCID）在亞利桑那州卡薩格蘭德工廠生產出首輛 Gravity 電動 SUV，標誌着公司取得了重大成就。這款車型是首批准備交付給客户的量產車型。Lucid 在社交媒體上發佈了首輛 Gravity 電動 SUV 下線的視頻，並宣佈這款「開創性 SUV」已在亞利桑那州正式投產。Gravity 電動 SUV 以其超過 708 公里的續航里程和高達 120 立方英尺的貨物空間，預示着電動 SUV 新時代的到來。Lucid 上個月開放了 Gravity SUV 的預訂，起始價格為 94,900 美元。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>BMW&nbsp;&nbsp;Neue Klasse</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="827,455" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_e371262ee9f340fe8ccf947649faccb4@6130289_oswg501163oswg827oswg455_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BMW Neue Klasse（來源：TopGear）</p><p>寶馬集團（BMW Group）的設計總監 Adrian van Hooydonk 確認，寶馬的新設計語言和座艙技術將很快應用於公司新一代的燃油車型。寶馬的 Neue Klasse 概念車以其冷靜、簡潔的車身設計和新的數字界面受到關注，儘管有些人仍然希望擁有配備發動機的 3 系車型。Neue Klasse 是寶馬大膽的新一代純電動車型，從明年開始，將逐步推出，首先是 iX3 的替代品，然後是 2026 年的電動 3 系大小的轎車。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="796,490" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_c9c3a9b7bb95442da865352d388eda99@6130289_oswg480192oswg796oswg490_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BMW Neue Klasse（來源：TopGear）</p><p>寶馬在巴黎車展上再次展示了 Vision Neue Klasse X 和 Vision Neue Klasse 兩款預覽概念車。儘管轎車概念車已有兩年曆史，但他表示，量產版本的變化很小。寶馬長期以來一直表示不會在任意日期停止燃油車型的生產。van Hooydonk 表示，Neue Klasse 電動車的設計和座艙體驗將從電動車轉移到燃油車和跨界車。寶馬的電動技術、設計語言將應用於整個產品組合，包括燃油車型。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="831,451" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_ec2f20b48562497688d28b9ee959325c@6130289_oswg646632oswg831oswg451_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">BMW Neue Klasse（來源：TopGear）</p><p>對於客户來説，他們將獲得新的現代寶馬車型，並可以選擇驅動系統。寶馬的全新電動車型將在未來兩年內推出五款，它們將擁有比現在快 10 倍的「超級大腦」，無論是在動態性能還是自動駕駛方面。它們還聲稱在效率上有所提升，並使用大量回收材料以減少整體足跡。新的設計思路從電池單元（充電更快、能量密度更高、製造過程顯著減少）到 800V 電氣系統貫穿整個寶馬電動車架構。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>為了讓 AR 眼鏡體驗更好，XREAL 造了一顆芯片 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067275509035649?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 19:55:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>2024 年 12 月 5 日，XREAL 正式發佈全新一代消費級 AR 眼鏡——XREAL One。</p><p>這款新產品定價 3299 元，帶來了相比前代更廣的視野，更好的清晰度，更高的全局刷新率，還搭載了 Bose 調音的全新聲學器件。</p><p>更重要的升級是，XREAL One 搭載了一顆自研的 X1 空間計算芯片。XREAL 創始人兼 CEO 徐馳表示，這是「自推出輕便、便攜的有線 AR 眼鏡以來最大的創新」。</p><p>為什麼選擇自研一款芯片？徐馳解釋稱：現有芯片是為通用設備設計的，並不能滿足 AR 的獨特需求。這些芯片在延遲、功耗效率和針對空間計算的定製化能力方面存在明顯不足。因此，為了滿足更好的用户體驗，必須打造一款專為 AR 眼鏡設計的芯片。</p><p>徐馳告訴 36 氪，XREAL 2021 年的 C 輪融資用途之一就是為了自研芯片，經過 3 年時間的打磨，才最終實現了量產。</p><p>這款 X1 芯片相當於 AR 眼鏡的「大腦」，可以和不同系統和芯片的主機設備的無縫協作，實現實時的超低延遲、無縫的感知驅動計算以及跨設備的兼容性。</p><p>據 XREAL 方面介紹，在芯片助力下，XREAL One 一方面實現了空間計算能力的增強，讓顯示效果和視覺質量得到了提升，另一方面還可以實現 3 毫秒的低延遲，僅是蘋果 Vision Pro 的 1/4，還可以更好地兼容 iPhone、Android 設備、Windows PC、MacBook 等不同生態系統的設備，實現穩定的 AR 效果。</p><p>對於 XREAL One 的市場表現，徐馳也寄予厚望：「X1 芯片成就了有史以來最便攜最好的顯示器」，「保守預計單品銷量至少會突破 60 萬台。」</p><p>當前智能眼鏡產業正發生着快速變化。XREAL 是國內 AR 眼鏡的龍頭企業，IDC 數據顯示，2024 年上半年其 AR 眼鏡的全球市佔率達到了 47.2%。但另一條產品路線 AI 眼鏡在今年異軍突起。</p><p>2023 年美國科技巨頭 Meta 發佈的 AI 眼鏡 MetaRay-Ban 銷量超過百萬台，帶動了國內的「百鏡大戰」，不斷有新玩家入局。</p><p>對於 AI 眼鏡市場的火熱，徐馳表示，MetaRay-Ban 之所以火爆不是因為 AI，而是因為它是一個帶着科技屬性的時尚單品。</p><p>「今天的 AI 眼鏡都是 AI 弱智眼鏡，無論是在拍照、顯示模塊、輕量化和芯片性能上，還難以達到消費者對 AI 體驗的需求。整個行業在上半場的體驗還不夠 ready。」</p><p>不過，這不意味着 XREAL 不做 AI 眼鏡，徐馳表示，XREAL 有 AI 眼鏡的團隊，也在進行長期的佈局，但眼前更重要的是，進一步升級其 AR 眼鏡的產品體驗。</p><p>除了 AI 眼鏡、AR 眼鏡之外，目前智能眼鏡這條道路上還有第三條發展路徑——以蘋果 Vision Pro 為代表的頭戴式「空間計算」顯示設備。不過這類設備便攜性差，比較笨重，就連巨頭蘋果也沒能帶動其真正流行。</p><p>徐馳認為空間計算設備的普及難度更大，不僅需要高性能眼鏡，還需要全新且規模化的生態和開發者，並非一家企業可以做到，需要很長的發展週期。</p><p>他把目前 AI 眼鏡的發展階段定義為行業上半場，而 XREAL 的策略是盡力一直留在牌桌上，才有機會在技術高度成熟後創造更極致的產品。</p><p>「AI 眼鏡是一個萬米長跑，跑對方向比搶跑更重要。」徐馳説道。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪 WISE2024 閉幕：你尋找的商業解題思路在這裏！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067228627481472?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 18:29:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,713" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_f8fe8b9e27b043e2bab7e6c55a6fecb8@5868219_oswg1011786oswg1080oswg713_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>11 月 28 日-29 日，36 氪年度重磅商業大會——WISE2024 商業之王在北京 798·751 園區 79 罐圓滿舉行。本屆大會以 Hard But Right Thing（正確的事）為主題，聚焦 11 大熱門賽道，跨地域設立 WISE2024「繼續下沉」全球化分論壇（深圳）以及 WISE2024 「與你常在」未來消費大會（北京）兩大分會場，與「商業之王」展開為期兩天的高濃度對話，用全新的視角深入探索中國商業發展「正確的事」。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_5a25ab219eb84db1a8688a8b76928914@5868219_oswg790377oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>零一萬物 CEO、創新工場董事長李開復博士，小米集團合夥人、總裁盧偉冰，聯想集團高級副總裁、中國方案服務業務羣總經理戴煒，vivo 品牌副總裁賈淨東，華大集團 CEO 尹燁，智譜 AI CEO 張鵬，優必選首席品牌官譚旻，谷歌大中華區首席市場官黃介中，光源資本創始人&amp;CEO 鄭烜樂</strong> 等 200+來自千行百業的中國商業領袖與精英們參與大會，分享了對中國商業發展的前瞻觀點，為中國商業參與者把握航向帶來深刻的參考價值。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_0819832f60964c0ab69c00f41d3358aa@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪 CEO 馮大剛</p><p>「勇敢與堅持變得比以往更加重要——我們與時代狹路相逢，狹路相逢勇者勝，堅持做正確的事的人才會勝利。」36 氪 CEO 馮大剛在開幕致辭中強調。「越是艱難的時刻，我們越不應該去討論艱難還是容易，痛苦還是快樂，不應該抱怨或者説雞湯，我們要討論正確與錯誤，要去探討今年做的正確的事，以及思考正確的事的邏輯。」</p><h3><strong>聚焦生而全球，中企出海破解「做正確的事」</strong></h3><p>2024 年，是中國企業踴躍出海的一年。全球化浪潮席捲而下，什麼是出海企業應該選擇的正確的事？處於不同階段的企業又該如何正確做事？在出海之路上闖出一片坦途的商業創新者們，現場從戰略思考、本地化營銷、資本賦能、SaaS 服務等多個層面，為後來者們描繪了正確出海的航線與方向。‍&nbsp;</p><p>「從出口外貿到海外併購投資，再到商業模式的出海，中國企業出海現在已經發展到了第三個階段，也是真正跨到了全球化的範疇。以大公司為主力艦隊，小而美的創業公司借橋出海，各個賽道與生態異常火熱。」<strong>36 氪首席內容官李洋</strong>在 29 日的開場演講中表示。「但是要警惕的是，我們當下所處的時代環境是逆全球化的。如何讓企業成為一個多方共贏的新全球化公司，就是我們要討論的正確的事。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_a2e36fc3f2fa42e0b0c206292d3f7fdf@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪首席內容官李洋&nbsp;</p><p>作為中國企業出海的先行者，名創優品在東南亞地區的運營已成為我國企業出海的範式。在<strong>名創優品集團 CMO 劉曉彬</strong>分享的《如何邁向全球化「超級品牌」》中，他指出，名創優品近兩年一直在做一件事情就是品牌升級，通過佔據更大的市場份額，增強用户心智份額，向全球輸出品牌價值主張，實現高度全球化的品牌認知。在這個過程中，名創優品圍繞超級門店和超級品類，將 IP 設計作為品牌的差異化價值，背靠全球領先的中國供應鏈和不斷積累全球 IP 資源，最終構成了名創優品獨特的增長飛輪。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,730" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_505217581f2b4651ae6ce9be563c87fd@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">名創優品集團 CMO 劉曉彬&nbsp;</p><p>來自新快消品、新式茶飲咖啡賽道的企業家們，同樣用多元化的成功案例，為其他賽道的出海玩家們提供了思路與經驗。以「成為全球領先的咖啡供應商和技術方案提供商」為願景的庫迪咖啡為例。庫迪咖啡從創立之初就建立了完善且龐大的全球供應鏈基地，嚴把產品品質與成本，降低開店門檻。因此在這一波出海浪潮中，庫迪能夠將門店快速複製和擴張到了韓國、日本、加拿大以及東南亞國家，甚至入駐了多哈和迪拜等中東城市，讓全球消費者享受喝得起、喝得到的咖啡生活。&nbsp;</p><p><strong>光源資本創始人&amp;CEO 鄭烜樂</strong> 則在演講《新時代，新機遇：中國產業升級引領價值創造》中分享了中國產業升級的新格局，這一格局由多元素共同驅動，並指出三浪融合正帶來產業升級的新機遇。鄭烜樂認為：「在全球三大底層不平衡格局下，中國將通過產業升級成為引領新全球化格局的關鍵角色。中國大市場憑藉技術紅利、市場規模、政策支持和資本循環的優化，為產業升級提供了理想的環境。未來中國產業創新最重要的就是智能化、全球化和產業化三大浪潮。光源作為產業投行做正確的事，就是用好投資、併購、產業孵化三類工具，幫助企業更好地實現創新和突破，推動產業發展與時代進步。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_72aa12e2a4184ccf8d97050b50b52bb2@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">光源資本創始人&amp;CEO 鄭烜樂</p><h3><strong>AI 煥新產業，千行百業踐行「正確地做事」</strong></h3><p>2024 年是 AI 落地百花齊放的一年，作為新質生產力，AI 正在從底層煥新千行百業。在本屆 WISE 期間，36 氪特別邀請<strong>零一萬物 CEO、創新工場董事長李開復博士，小米集團合夥人、總裁盧偉冰，聯想集團高級副總裁、中國方案服務業務羣總經理戴煒，vivo 品牌副總裁賈淨東，猿輔導集團副總裁、小猿學練機 CEO 王向東，優必選首席品牌官譚旻</strong>等賽道嘉賓，分享 AI 帶給千行百業的無限機遇與增長價值，為中國商業參與者們帶來更深刻的引導與思考。&nbsp;</p><p>國產 AI 模型、算力混元集羣等細分賽道的商業發展同樣值得關注。大會第二天，<strong>北電數智 CMO、戰略與市場負責人楊震</strong>在演講《「國產算力 PoC 平台」 以場景測評尋找算力最優解》中強調了發展國產算力、促進集羣協同作戰的正確性和重要性。他表示，北電數智正在搭建一個應用場景方和國產算力方雙向奔赴的國產算力 PoC 平台，讓國產算力真正能夠像電一樣被用起來，從而推動中國人工智能的加速落地。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_d0f33dc27f4a405cb412d83b9f42848f@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北電數智 CMO、戰略與市場負責人楊震</p><h3><strong>構建商業服務新中樞，36 氪新經濟服務平台戰略發佈</strong></h3><p>在大會的最後，<strong>36 氪合夥人、副總裁李政、北京氪睿城市發展執行董事周雷亞、炫氪傳媒 CEO 林冠朝、冠捷科技 Smart space 副總經理張昭、36 氪戰略發展部投資總監 Bonnie 以及 36 氪研究院高級分析師何莉潔</strong>，聯合發佈了<strong>36 氪新經濟服務平台戰略</strong>。這也是 36 氪以平台角色推動中國商業積極探索「RIGHT THING」的道路上，一次協同創新的產業服務升級。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_69d0acd8ec0841d2a1888c8e12e9cc2e@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪新經濟服務平台戰略發佈儀式&nbsp;</p><p><strong>李政</strong>介紹稱，基於以往在產業服務、出海服務、數字化運營層面的深厚積累，36 氪將再度攜手營銷傳媒、數字管理、空間服務等多領域的高價值合作伙伴，構建和打造全新的多元化商業服務中樞，為企業帶來更加高質量的商業服務體驗。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_33a240899d7d4195ae79e90b47ebb9e4@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪合夥人&amp;副總裁李政&nbsp;</p><p><strong>周雷亞</strong>分享了氪睿助力長江商學院落户北京東城區的案例。他表示，氪睿定位於企業空間的規劃師和利潤保護者，致力於給所有企業提供完善的空間解決方案。依託 36 氪強大的企業網絡和睿意德資源，和透明高效的服務，氪睿未來將持續幫助企業做出正確的空間決策，幫助企業多賺兩年。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_f9757c3c98374d22b29de9d6fba7f843@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">北京氪睿城市發展執行董事周雷亞&nbsp;</p><p><strong>林冠朝</strong>則對該戰略平台的發佈表達了進一步的期待。他表示炫氪作為中國領先的整合品牌傳播機構，以內容策略和選題能力為核心，以優質圖文和視頻內容幫助民企塑造國民品牌、幫助外企講好中國故事，是炫氪的核心競爭力，也是炫氪努力要做的「難但正確」的事情。期待未來和 36 氪一起，以專業服務專業，一起做好連接品牌主和媒體內容創作者之間的專業橋樑。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_fa6018a7dc2c4dbab29ba3c505631f95@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">炫氪傳媒 CEO 林冠朝&nbsp;</p><p>此外，WISE2024 還全新發布備受商業關注和期待的 WISE 商業之王名冊，其中包括「WISE2024 商業之王，年度人物」、「WISE2024 商業之王，年度企業」、「WISE2024 商業之王，年度案例」、「WISE2024 商業之王，年度焦點產品」，以及「中國股權投資基金有限合夥人系列名冊」、「WISE2024 低空經濟年度企業」、「36 氪 2024 年[職場紅利僱主] 名冊 TOP50」，聚焦 2024 年備受關注的投資市場與新經濟產業，為行業觀察和了解新經濟發展貢獻更多價值。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_2eba9443ddaf4cae93ab3dccb87b1898@5868219_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「WISE2024 商業之王，年度企業」名冊部分名單&nbsp;</p><p>今年是 36 氪成立的第 14 年，也是 WISE 大會走過的第十二年。作為中國商業領域的全明星盛典，WISE 在不斷變化的時代裏見證着中國商業的韌性與潛力。36 氪期望，在未來持續通過 WISE 商業之王大會等社交媒介，為中國商業參與者們搭好平台、組好局，讓商業洪流中的每一位參與者，都能夠在這裏近身交流、獲得啓發。面向未來，36 氪衷心祝願領潮而上的商業之王們，帶領中國商業經濟做正確的事、正確地做事，共同翻開全新的增長篇章，奮發向前！&nbsp;</p><p>*感謝聲智科技、PELLIOT 伯希和、vivo、參半口腔、HOLOHOLO、華大優美達·玖伴益生菌、歐菲斯、樂源健康、讓茶、庫迪、茉莉奶白等企業對此次活動的鼎力支持！</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/IfPeJ48SGHWd-dXNI2846w">「36 氪」</a>，作者：36Kr&nbsp;Today，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>MMO 賽道瘋狂內卷，這款手遊憑什麼成為「武俠白月光」？| 遊戲製作人專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067192676840071?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 18:07:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 馮敏&nbsp;</p><p>編輯 | 劉士武&nbsp;</p><p>作為遊戲玩法最豐富、體驗最多元的遊戲品類之一，MMO 遊戲的長線運營一直是行業關注的焦點。無數 MMO 遊戲在運營 3~5 年後便走到了生命週期的終點，也成為一大批玩家心中的遺憾。</p><p>然而，遊戲行業發展一日千里，當下市場上的大熱遊戲無論是畫質、戰鬥系統的設計，或是戰鬥動效，都已經達到了精緻的水平，單純的卷內容、卷畫質再難在當前的 MMO 市場殺出一條道路。</p><p>激烈的同類產品市場競爭催生遊戲各類玩法的創新。為了不讓玩家產生「審美疲勞」，各大 MMO 遊戲廠商可謂花盡心思。從頻繁新穎的 IP 聯動活動，開放式劇情設計，到「賽季制」的引入與社交互動系統的不斷優化，MMO 遊戲已經在傳統的角色扮演之外不斷進行創新和演變。</p><p>2024 年末，距離《一夢江湖》初次上線已經過去了將近七年的時間。和同期的 MMO 類遊戲相比，《一夢江湖》的「移動端獨佔」屬性似乎限制了其長期吸引玩家的能力，但開發團隊正在通過其他方式，希望引領武俠 MMO 的新潮流。</p><p>作為一款已經運營了六年半的老遊戲，《一夢江湖》並沒有掉隊。</p><p>在更新經典服各項玩法之外，《一夢江湖》於 2024 年 11 月 15 日啓動了平行服公測，這一全新服務器不僅打造了一個低差距的輕簡江湖，更是帶有滿滿經典武俠回憶的熱鬧大服。「逆轉時光，重逢最初的江湖」，平行服成為了迴流玩家「再入江湖」的最佳時機，在平行服中，玩家可以與當年摯友再會，找回那個「忘不掉的 TA」。</p><p>《一夢江湖》平行服以公平、熱鬧、輕簡為特色，致力於打造一個可容納 14 億人、不肝不氪的大型江湖，公測以來吸引了上百萬玩家參與，也讓這款運行了 7 年之久的老遊戲一度上升至遊戲排行榜前 40 名。</p><p>不同於傳統懷舊服對遊戲早期版本內容的完全還原和純粹重温，《一夢江湖》平行服「懷舊而不陳舊」，更像是打造出一個能與舊日俠緣再會，同往昔故友重逢，可以根據主觀意願更改從前劇情中「意難平」人物結局的「平行世界」，讓玩家可以輕負擔、高自由地重温熟悉的江湖歲月。</p><p>在 36 氪與《一夢江湖》的小寒採訪溝通中，小寒表示：「平行服懷舊輕簡，慢節奏更休閒；經典服擁有更多玩法，求新多樣。我們希望，為經典服和平行服，打造更具差異但各自精彩的江湖體驗。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_c42f217dde2d437294c71c2ec8905870@6151540_oswg1224076oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《一夢江湖》官方微博</p><p><strong>以下為 36 氪採訪實錄（精選）：</strong></p><p>Q：首先想問一問，一夢江湖新推出的平行服最近在市場上的表現非常不錯，您可以先簡單介紹一下平行服的具體情況，以及當時為什麼會想到要推出這樣一個服務器嗎？</p><p>A：其實平行服概念的最早提出，要追溯到 2021 年的發佈會，當時的 PX 計劃就是後來的平行服。提出這個計劃的時候，其實項目組就對平行服已經有了初步的構思，但是因為它是一個比較特殊的服務器，我們需要為它設計和經典服的差異化定位。同時考慮到七年間玩家對於 MMO 的需求也一直在變化，我們在籌備期間也對平行服的方向進行了一系列的校準，花費了很多時間對其中細節進行打磨，因此平行服直到今年才正式與大家見面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,459" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_cdda921327bb4241a57621224727d8b5@6151540_oswg48714oswg1080oswg459_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《一夢江湖》官方微博</p><p>Q：可以簡單講一下您是如何看待平行服的嗎？</p><p>A：從本質上來説，它有很深的懷舊感，但不是大家想象中那種陳舊、照搬原有內容的像素級復刻的懷舊服。它懷舊而不陳舊，核心是建設一個能實現低差距數值體驗的熱鬧服務器。至於為什麼最後決定叫平行服，是希望這個服務器能帶給玩家「平行世界」的不同體驗。比如在平行服裏，劇情和內容好像都回到了過去，但是玩家仍帶有經典服劇情的記憶，更像是兩個時空同時存在。因此平行服其實是一個四年前就提出計劃、不斷順應市場需求進行改變，最後落地的一個非典型懷舊服。</p><p>Q：我們這兩天去體驗了平行服的內容，同時採訪了部分一夢的老玩家，能感覺到平行服和經典服無論是在玩法上還是在社交內容上都有所不同。那麼針對平行服，咱們是如何打造專屬的劇情體驗、玩法形式和社交氛圍的，可以分享一下嗎？</p><p>A：其實自從一夢江湖上線後，對於遊戲的世界觀、人物塑造以及劇情推進，一直都是製作團隊比較得心應手的內容，在玩家羣體裏也備受好評。那麼針對平行服的劇情，我們設置了一系列的明月清風故事線與大量碎片化劇情任務，希望能為玩家打造「回到以前」的遊戲體驗，更能讓玩家感受到這個江湖確實有「我」來過的痕跡。而在以後陸續開啓的主線中，我們也希望能讓少俠們在平行世界的時間線感受不同的故事。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_73ad0823b8fb4414ba4c8764663bba4c@6151540_oswg86292oswg1080oswg706_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《一夢江湖》官方微博</p><p>因為平行服上線後其實創造了單服的 PCU 紀錄，世界一服的設置讓所有的玩家聚集到一個非常熱鬧的服務器裏，帶來了非常熱鬧的社交氛圍。但在玩法���，確實也有遇到移植和適應的難點。當時的一些經典玩法很難在如此大容量的服務器裏流暢運營，因為最初設置這些玩法時確實沒有考慮到會有如此龐大的參與人數，所以在平行服上線之初有一些玩家可能沒有能及時參與進去。不過後續項目組這邊也是非常注重玩家的反饋，通過開設分線或者分流的辦法去解決了這個問題。</p><p>平行服另一個關鍵點就是社交。其實一直以來一夢江湖在 MMO 遊戲中的社交屬性就是很強的，我們的玩家非常有趣有才，在平行服這個以熱鬧為核心的服務器中更凸顯了出來。當然我們也做了許多內容來促進社交，比如現在很流行年輕人「找搭子」一起旅遊一起玩，我們也順應推出了「江湖搭子」的功能，從潛移默化的地方去加熱這種歡樂的社交氛圍。</p><p>那同時因為平行服還是一個主打情懷、非常懷舊的服務器，我們希望玩家能夠在平行服裏找回曾經認識的人、重建當時的羈絆。所以其實我們藉助後台數據製作了全新的尋親系統，希望幫玩家找到以前認識的人，即使雙方只是 18、19 年的時候在遊戲裏面短暫相處過，可能現在已經見面不識，但我們也會為他們創造重逢的機會，我們已經留意到很多少俠都找到了自己曾經的師父、結義甚至是俠緣，希望他們能有機會在新的江湖裏彌補舊的遺憾，並且共同創造全新的美好記憶。</p><p>Q：目前平行服已經上線一段時間，加上前期預熱可能更久。平行服的上線讓《一夢江湖》衝到了暢銷榜的第 40 名，我們也比較好奇，平行服吸引到的這些玩家中，有多少是迴歸的老玩家？</p><p>A：其實説實話平行服幾乎所有的概念都是針對老玩家的。在我看來，作為一個運營 7 年的遊戲推出的懷舊服務器，其實很難做到同時滿足迴流玩家和新增玩家的，因為兩邊的需求其實有比較大的區別。所以我們最終決定平行服的設計方向和概念是以迴流玩家為主要羣體的，上線後在數據上的呈現也驗證了這一點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_4007876d9dde467d8c66900aa9fa813d@6151540_oswg1058077oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《一夢江湖》官方微博</p><p>Q：在當下經典服跟平行服共同運營的過程當中，兩者最大的區別和不同在哪裏？</p><p>A：平行服懷舊輕簡，慢節奏更休閒，相對簡單低門檻；經典服擁有更多玩法，求新多樣，內容豐富，節奏也比較快。我們希望為經典服和平行服，打造極具差異但各自精彩的江湖體驗。平行服和經典服的交叉玩家其實在整體玩家羣體中的比例是很小的，就像之前説的，羣體追求不同。經典服的玩家會更傾向於更新穎的玩法與副本，平行服玩家會更喜歡休閒熱鬧、輕鬆一些的江湖。</p><p>Q：不難看出平行服其實是基於玩家的喜好或需求而誕生的非典型服務器，您覺得現在的 MMO 或者説武俠類遊戲玩家，有哪些需求共性呢？</p><p>A：對我來説， MMO 其實是一個能夠包容非常多方向的遊戲品類，而市場的進步、科技的發達，玩家接觸到的遊戲種類比以前更豐富更容易，訴求也更多樣。所以現在其實不同的 MMO 遊戲側重點不一樣，有側重戰鬥體驗的，也有側重社交孵化的，做開放世界的也比比皆是。以前想到 MMO 可能就是「重肝重氪」、多人社交、boss 戰鬥之類，但是現在再提起來 MMO，大家也可以接受它就是一個輕數值的，甚至是不賣數值的遊戲，或者是有大世界自由探索、抽卡玩法、休閒玩法等多樣化體驗的遊戲。與其説需求共性，其實我覺得聊需求差異性會更適合一些。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,459" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_f2f5addd31874a1a8ff03c5213db586b@6151540_oswg95223oswg1080oswg459_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《一夢江湖》官方微博</p><p>Q：聊完平行服，我們也想了解下七年間，《一夢江湖》是如何在競爭如此激烈的 MMO 環境中，始終保持穩定長線運營的？可以分享下運營思路或技巧嗎？</p><p>A：分兩種情況來看吧，第一種是項目沒有面對不可抗力和風險時，最重要的就是跟玩家的溝通。我始終認為運營團隊一定要跟玩家保持高默契度，要知道玩家想要什麼，而玩家也清楚你的運營思路和方向。對於長線穩定運營的遊戲來説，其實就是玩家和製作團隊之間知彼知己的狀態，持續為玩家放出他們想要的但又帶有驚喜的東西。不過我覺得任何一個遊戲運營其實都不會這麼舒適。無論什麼類型的遊戲，無論上線是不是藍海市場，到最後都會面臨紅海市場的困局。除了競品的出現，還有政策等等都會有影響。</p><p>那其實就會到了另一種情況，就是不得不變革的時候。如果突發情況下，單純依靠團隊跟玩家的默契已經不能解決問題，那麼就必須要變革。顯而易見地，變革會打破玩家和製作團隊間長久持續的默契，因此一定會帶來部分玩家的不適應，所以剛開始也會面對較大的阻力，就比如之前《一夢江湖》的 2.0 賽季制改革。面對這樣的情況，我覺得核心就是要有耐心。我們的團隊想要用三個賽季，也就是一年半的時間，讓玩家慢慢地習慣 2.0 賽季制的改革。這份耐心也得到了印證，2.0 賽季制變革後能看到數據是持續向好，今年 7 月份的新門派大巫版本更回到了之前的水平。所以我覺得當不可抗力出現時，製作團隊要有魄力、有決策，基於對於玩家的瞭解和信任做出開創性的改革和轉變。可能會面對玩家的質疑、不理解和不適應，但我們會不斷地按照玩家的反饋去敏捷地改變和調整，積極回應玩家訴求，持續建立玩家的信心。</p><p>Q：這七年時間裏其實 MMO 遊戲的競爭非常激烈，無論是網易還是外部其他遊戲廠商都在一直推陳出新、技術迭代。甚至一些經典遊戲比如魔獸世界，也一直在進行引擎和渲染的更新。我們作為一款 7 年前就已經上線的遊戲，又該如何去應對這樣一個趨勢？</p><p>A：確實現在有很多遊戲的美術品質，都獲得了許多從業者和玩家認可。如果硬要把新出的遊戲的模型精度、貼圖大小、粒子數量等等硬指標來對比七年前上線的我們，這其實沒有任何價值。我們認為，以上的硬參數部分決定了畫面表現，但是有自己特色的美術風格，更加關鍵。</p><p>那我們也一直在不斷的提升屬於一夢的江湖美學，為玩家帶來更適配他們的遊戲體驗。在遊戲舒適度上，一夢的遊戲引擎是彌賽亞，是一個可以不斷突破上線的引擎。項目組內也有自己的引擎團隊，不斷對彌賽亞進行孵化和更新。雖然一個遊戲上線後，再去更新引擎是一件非常痛苦和大費周章的事情，但是項目組內達成的共識都是一定要做，並且一定要堅持做。</p><p>我們一直覺得比指標、比參數沒有太大的意義，一個遊戲能否形成專屬獨特的風格和具有辨識度是一件更值得被重視的事情。這也是我剛提到的關於江湖美學的部分。今天正好在超話上看到一個玩家拍的江南場景。如果從一個遊戲從業者的角度來看，可能會覺得這個遊戲的石頭精細度、面數沒有那麼出彩，但是如果從玩家的角度看，一眼就能認出這是《一夢江湖》的風景，是記憶中的江南，我覺得這對項目組來説是更大的認可。而我們認為，這就是一夢江湖的品牌，我們的競爭力就在於玩家一定能感受到屬於《一夢江湖》的江湖美學，從捏臉、時裝、風景，都能打上屬於《一夢江湖》的品牌烙印。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,614" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_3f966c7d1191442c88432b910458a74f@6151540_oswg112577oswg1080oswg614_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：《一夢江湖》官方微博</p><p>Q：七年之久，一夢江湖承載着無數少俠熾熱的俠心，共同在 MMO 的武俠史上寫下了屬於你們濃墨重彩的一筆。和您聊下來，也能感受到無論何時，項目團隊都在為了玩家的需求和喜愛，在創作、創造和創新的道路上不斷探索，我們對此表示由衷的敬佩。</p><p>最後，請小寒老師向 36 氪的讀者以及熱愛武俠的朋友們送一句寄語吧。</p><p>A：那就送給大家一夢江湖裏我最喜歡的一句話吧：唯有炙熱之人，方可御極寒之劍。江湖七載，佩劍再出發！</p><p>本文圖片均來自《一夢江湖》官方微博。</p><p>——————————</p><p class="editor-note">本文首發自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/_ZM63KkHuvd8eU_rfY_0MA?token=1124415072&amp;lang=zh_CN">「36 氪遊戲」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜華為明年量產「一段式端到端」智駕，正主攻大模型；去哪兒：春運旅遊航線預訂率先啓動，新一線、二線出發更便宜；小米申請 REDMI 圖形商標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3067162120680324?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 17:55:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：<br>&nbsp;</h2><p><strong>神農集團：11 月公司銷售生豬收入 4.07 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，神農集團發佈公告，11 月公司銷售生豬 19.34 萬頭（其中商品豬銷售 18.51 萬頭），銷售收入 4.07 億元。11 月公司商品豬價格呈現下降趨勢，商品豬銷售均價 16.71 元/公斤，比 2024 年 10 月份下降 4.3%。2024 年 1—11 月，公司共銷售生豬 205.99 萬頭（其中商品豬 192.34 萬頭），銷售收入 40.91 億元。<br>&nbsp;<strong>榮耀申請魔法擴圖等多枚魔法系列商標</strong><br>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近期，榮耀終端有限公司申請註冊「魔法擴圖」「魔法影像」「魔法散熱」「魔法寫真」「魔法消除」等多枚商標，上述商標國際分類均為科學儀器，商標狀態均為申請註冊中。</p><p><strong>舜宇光學科技：11 月手機攝像模組出貨量 3740.6 萬件，同比下降 28.1%</strong><br>36 氪獲悉，舜宇光學科技發佈公告，11 月手機鏡頭出貨量達 1.11 億件，同比減少 5.6%；手機攝像模組出貨量 3740.6 萬件，同比下降 28.1%。</p><p><strong>華為明年量產「一段式端到端」智駕，正主攻大模型</strong><br>36 氪獨家獲悉，華為車 BU 智能駕駛產品線成立了一個技術開發部，與感知、規劃控制等技術部門平行。據瞭解，該部門由 AR 地圖業務老將酈光豐帶隊，團隊規模在 50 人左右，其中還包括兩位通過華為「天才少年」招聘計劃加入的工程師，分別負責規劃控制、大模型方向。有內部人士猜測，該團隊會負責端到端與大模型的結合等，這將是更前沿的智駕技術演進方向。據瞭解，「一段式端到端」方案將是華為預計明年推出的智能駕駛系統 ADS 4.0 版本的重要能力。</p><p><strong>軟銀集團：11 月回購價值 240.6 億日元的自有股票</strong></p><p>軟銀集團：11 月回購價值 240.6 億日元的自有股票。（新浪財經）<br>&nbsp;</p><p><strong>天齊鋰業董事長：2023 年中國鋰鹽供給佔全球 68%，但鋰資源對外依存度仍較高</strong></p><p>天齊鋰業董事長蔣安琪在 2024 第十三屆中國上市公司峯會上表示，我國是全球最主要的鋰鹽生產基地，2023 年中國鋰鹽供給佔全球總供應量的 68%，但鋰資源的整體稟賦不高。從地域分佈來看，鹽湖鋰資源主要位於青藏高原的高海拔地區。四川鋰輝石資源儲量豐富，但均受基礎設施薄弱且生態環境脆弱等因素影響，開採難度相對較大，開發進度不如預期，導致當前國內鋰鹽產業的鋰資源對外依存度依然較高。如果能在資源的自給率上進一步提升，將能更好促進國內鋰電產業鏈提質增效。（每經網）</p><p><strong>張旭任茅台酒銷售公司董事長</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，貴州茅台酒銷售有限公司發生工商變更，王曉維卸任法定代表人、董事長，由張旭接任；黃傑卸任董事兼總經理，由付小波任總經理；此外，部分主要人員也發生變更。貴州茅台酒銷售有限公司成立於 2000 年 5 月，註冊資本 1000 萬人民幣，經營範圍含茅台酒及其系列產品銷售、啤酒、飲料銷售、包裝及其它材料銷售，由貴州茅台酒股份有限公司、中國貴州茅台酒廠（集團）有限責任公司分別持股 95%、5%。</p><p><strong>蔚來與萬事達卡簽署戰略合作協議</strong><br>36 氪獲悉，據蔚來官微，蔚來與萬事達卡在上海簽署戰略合作協議。根據協議，蔚來與萬事達卡將圍繞用户增值服務、支付創新、數據服務與諮詢、聯合營銷、ESG 等業務在全球範圍開展全方位、多層次的深度戰略合作。雙方將攜手為萬事達卡持卡人提供充換電、維保、租車、商旅貴賓權益等增值服務與專屬福利，探索為蔚來用户搭建車內支付功能，實現充電、停車、通行、購物等費用的車內無感支付。<br><strong>鴻海將佈局護理機器人領域</strong><br>據台灣經濟日報消息，鴻海 B 事業羣暨數位健康總經理姜志雄表示，正在佈局「護理機器人」，希望可以整合 AI 技術，幫助護理師解決重複性問題。他強調，「護理機器人」正是鴻海董事長劉揚偉的重要佈局，但一切尚在規劃當中，細節還無法對外透露太多。（界面）</p><p><strong>三六零減資至 70 億</strong><br>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，三六零發生工商變更，註冊資本由約 71.45 億人民幣減至約 70 億人民幣。三六零安全科技股份有限公司成立於 1992 年 6 月，法定代表人為周鴻禕，經營範圍含互聯網安全服務、互聯網設備銷售、互聯網數據服務、工業互聯網數據服務等，由天津奇信志成科技有限公司、胡歡、周鴻禕等共同持股。</p><p><strong>去哪兒：春運旅遊航線預訂率先啓動，新一線、二線出發更便宜</strong><br>36 氪獲悉，進入 12 月，距離春節還有不到兩個月，在去哪兒平台上，春運期間機票價格有下降趨勢，部分航線放出折扣艙位，本週二的機票預訂量達到近兩個月新高，出行時間集中在除夕前。這意味着，春運機票的預售已開始。從航線來看，北京、上海、廣州、深圳等大城市出發的航班票價仍然較高，從新一線、二線城市出發的機票價格相對較低，例如青島、武漢、西安等城市出發，返鄉航線的機票價格也降至 4-6 折之間。</p><p><strong>減肥藥供不應求，禮來將斥資 30 億美元擴大美國生產基地</strong><br>禮來將再投資 30 億美元擴大其在美國的生產基地，以加大其重磅糖尿病和減肥藥物的產量。據週四的一份聲明稱，最新投資是該公司總部所在地印第安納州以外最大的一筆投資，將擴建位於威斯康星州的新生產工廠，預計明年開工。此舉將有助於滿足對 Mounjaro 和 Zepbound 等注射藥物日益增長的需求。（智通財經）</p><p><strong>豆包支持帶有指定文字的圖片生成，App 已開啓測試</strong><br>36 氪獲悉，近日，字節跳動旗下智能 AI 助手豆包升級文生圖能力，支持一鍵生成指定文本。用户可以在生圖提示詞中加入文本要求，即可生成帶有指定文字的圖片。目前該功能已經在豆包 App 開啓測試，即夢也已小範圍測試。</p><h2><br>投融資：</h2><p><strong>「Luma AI」完成千萬美元融資</strong><br>36 氪獲悉，美國硅谷 AI 視覺領域企業「Luma AI」近日完成新一輪融資，金額為千萬美元。該輪的投資陣容包括亞馬遜、AMD、Factorial Funds、LDV Capital 四家歐美企業或基金。與此同時，老股東 A16Z、Amplify Partners 和經緯（Matrix Partners）繼續加碼。據瞭解，該輪融資主要用於加速視覺人工智能基礎模型和產品的開發。</p><h2>新產品：</h2><p><strong>小米申請 REDMI 圖形商標</strong><br>36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近日，小米科技有限責任公司申請註冊「REDMI」圖形商標，國際分類為皮革皮具，當前商標狀態為等待實質審查。據媒體報道，此前，REDMI 紅米手機官宣，Redmi 正式變更為 REDMI，品牌形象全面換新。</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>機構：2024 年全球智能手機出貨量預計為 12.2 億台，同比上升 6%</strong><br>36 氪獲悉，Canalys 數據顯示，2024 年第三季度，全球智能手機市場同比增長 5%，連續四個季度實現同比反彈。儘管今年上半年以來全球的經濟狀況有所復甦，消費者需求逐步回暖，但進入下半年開始由於成本壓力的上升以及低端市場的激烈愈加激烈，Canalys 對於今年下半年的出貨表現仍持謹慎樂觀的態度。2024 年全球智能手機出貨量預計為 12.2 億台，同比上升 6%。在經歷今年的強勢反彈後，長期來看，智能手機市場的增長將從 2025 年開始步入平台期，2024 年至 2028 年的年複合增長率進一步下調至 1%。</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>農業農村部：全國農產品批發市場豬肉平均價格比昨天下降 0.9%</strong><br>據農業農村部監測，12 月 6 日「農產品批發價格 200 指數」為 121.08，比昨天下降 0.53 個點，「菜籃子」產品批發價格指數為 122.24，比昨天下降 0.67 個點。截至今日 14:00 時，全國農產品批發市場豬肉平均價格為 23.13 元/公斤，比昨天下降 0.9%。（證券時報）</p><p><strong>新加坡淡馬錫成立 100 億新元私人信貸平台</strong><br>新加坡淡馬錫控股 12 月 6 日宣佈成立一個私人信貸平台，初始投資組合規模約為 100 億新元（約合 75 億美元），該投資組合將包括直接投資和信貸基金。（界面）</p><p><strong>我國建成開通 5G 基站突破 410 萬個</strong><br>從工業和信息化部獲悉，截至目前，我國已建成開通 5G 基站突破 410 萬個，5G 網絡不斷向農村地區延伸，實現了「鄉鄉通 5G」。5G 已融入 80 個國民經濟大類，應用廣度和深度不斷拓展。（新華社）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 視覺領域明星「Luma AI」完成千萬美元融資，亞馬遜、AMD 投了｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3064016815252864?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 15:00:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>《智能湧現》獲悉，美國硅谷 AI 視覺領域企業「Luma AI」近日完成新一輪融資，金額為千萬美元。</p><p>該輪的投資陣容包括亞馬遜、AMD、Factorial Funds、LDV Capital 四家歐美企業或基金。與此同時，老股東 A16Z、Amplify Partners 和經緯（Matrix Partners）繼續加碼。</p><p>據瞭解，該輪融資主要用於加速視覺人工智能基礎模型和產品的開發。</p><p>成立於 2021 年，Luma AI 是一家聚焦於計算機視覺內容的技術型公司，旗下自研模型涵蓋視頻生成、3D 生成和圖片生成。<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2591935139543684">2024 年 1 月，《智能湧現》曾報道了 Luma AI 完成 4300 萬美元 B 輪融資的消息，投資方為 A16Z</a>。</p><p>在全球範圍內，AI 賽道的資源分配都已經進入了「中場」。據科技媒體 Techcrunch 的統計，2024 年下半年月均過億融資筆數，比上半年少了 10%。與此同時，熱錢正在集中湧向 AI 應用層，尤其是 AI 搜索、AI 銷售、機器人、AI 編程等領域。</p><p>模型層是基礎設施，AI 模型層不能單獨成為產品，最終流量需要 AI 應用承接——無論是投資者，還是 AI 從業者，目前已經形成了這一共識。</p><p>2024 年 11 月 26 日，主要在模型層發力的 Luma AI，也發佈了繼視頻生成模型 Dream Machine 出圈後的第一款 AI 應用型產品 Dream Machine AI 創意平台。</p><p>「和 ChatGPT 等語言模型相比，視頻模型還是比較小眾的領域。」Luma AI 產品設計師 Jiacheng Yang 發現，Dream Machine 的用户主要是有 AI 或者影視製作經驗的專業人羣。他對《智能湧現》解釋了發佈主打圖像設計的 AI 創意平台的理由：</p><p>「相較於視頻生成，圖像領域的用户基礎更大，有利於擴大我們的用户基數。我們的目標就是做一款 AI 小白和設計小白都能輕易上手的 AI 視覺工具。」</p><p>Dream Machine AI 創意平台，可以理解為一個集合了文生圖像設計、AI 頭腦風暴、主體/風格參考、設計圖轉視頻等功能的設計平台。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1828,1028" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241204/v2_6e30a0851ce840ff945b98b550ef25da@5783683_oswg842995oswg1828oswg1028_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Dream Machine AI 創意平台的主體/風格參考功能。圖源：Luma AI</p><p>相較於 Midjourney、Stable Diffusion 等文生圖產品，Dream Machine AI 創意平台對自然語言 Prompt 的理解能力更強，同時還能在圖片中生成更高清和富有設計感的配文。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1828,1028" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241204/v2_124a8ac018c44464a3527eac47b51620@5783683_oswg1255363oswg1828oswg1028_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Dream Machine AI 創意平台生成的高清配文。圖源：Luma AI</p><p>Dream Machine AI 創意平台易上手、性能強的原因，仍在於底層的模型能力。目前，平台的語言理解能力，來自 Luma AI 基於第三方語言模型構建的 Agent；圖片生成能力，源於 Luma AI 自研的圖片生成模型 Luma Photon；而圖生視頻能力，則來自 2024 年 6 月 16 日發佈的自研視頻生成模型 Dream Machine。</p><p>彼時，Sora、生數科技 Vidu 等視頻生成模型只停留於發佈 demo 階段，並沒有對外公測。Dream Machine 靠率先「免費」「公測」，以及不錯的性能、「梗圖」的玩法，一度在社交平台走紅。</p><p>上線 4 天，Dream Machine 的用户數就突破了 100 萬。與此同時，Luma AI 數據產品負責人 Barkley Dai 告訴《智能湧現》，Dream Machine 的推廣費用為 0。</p><p>目前，Luma AI 團隊規模在 50 人左右。據 Barkley 介紹，2023 年 12 月決定啓動視頻生成項目後，團隊規模從 10 人擴展到了 50 人，主要引入了視頻生成領域的頂尖人才。</p><p>高人才密度作戰的效果，體現在了 Dream Machine 的性能上。Dream Machine 目前能夠用 20 秒左右的時間，生成 5 秒視頻。與此同時，極為仿真的攝像機運動軌跡、自然的光影變化，以及豐富的機位，是 Dream Machine 的特點。在 2024 年 9 月發佈的 1.6 版本中，用户只需要輸入文字 Prompt，就能調整相機的移動方向。</p><p>與此同時，靠 3D 生成技術起家的 Luma AI 旗下，還有 Text to 3D 工具 Genie。彼時，Genie 是市面上僅有的能在 10 秒內生成 3D 模型的工具。</p><p>在商業化層面，一方面，Luma AI 旗下的視頻、圖像、3D 領域的模型產品，對外提供 API；另一方面，Dream Machine AI 創意平台等應用層產品，將採用限免+付費訂閲的收費模式。</p><p>當下，Luma AI 也成了少有的在視頻、圖像、3D 多模態領域全面佈局的 AI 初創企業。在公開訪談中，Luma AI 首席科學家 Jiaming Song 提到，多模態模型訓練所需的 Token 量遠大於語言，多模態的 Scaling Law 能讓模型更好地理解世界。</p><p>延伸閲讀：</p><p>《<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/H1GFVO5W3JgybKj516zfhA">叫板 Sora 出圈後，Luma AI 如何接住潑天的流量？｜智湧專訪</a>》</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241204/v2_3e279d89c57c4a5db80595663e06823b@5783683_oswg218752oswg900oswg500_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪睿發展執行董事周雷亞：正確的空間選址，是企業利潤放大器｜WISE 2024 商業之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3063208156324996?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 14:32:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>11 月 28-29 日，為期兩日的 36 氪 WISE2024 商業之王大會於北京隆重召開，作為中國商業領域的全明星盛典，WISE 大會今年已經是第十二屆，在不斷變化的時代裏見證着中國商業的韌性與潛力。</p><p>2024，是有些模糊且變化多於穩定的一年。相比過去十年，大家的腳步正放緩，發展更加理性。2024，也是尋求新的經濟動力的一年，新的產業變化對每個主體的適應性提出了更高的要求。今年 WISE 大會以 Hard But Right Thing（正確的事）為主題，在 2024，什麼是正確的事，成為我們更想交流的話題。</p><p>當日，氪睿發展執行董事周雷亞帶來了《正確的空間決策讓企業多賺兩年》的主題分享。</p><h2><strong>以下為演講內容，經 36 氪整理編輯：</strong></h2><p>尊敬的各位來賓、線下線上的小夥伴大家好！很高興能在 36 氪 WISE 商業大會和大家分享氪睿的故事，我今天分享的主題是《正確的空間決策讓企業多賺兩年》。</p><p>為什麼有這個主題？這是我們觀察很多企業會忽略的一個非常關鍵的問題。企業的空間選址，我們認為一直不是簡單的後勤問題，而是企業利潤的放大器。因為正確的空間選址，會直接影響企業的經營和利潤空間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3644,2429" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241204/v2_d77a7085c8db4b0fa281e4ae7f8b30f3@5636972_oswg2127763oswg3644oswg2429_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">氪睿發展執行董事周雷亞&nbsp;</p><p>很多企業管理者，會把企業選址決策交給後勤，交給助理處理，當做固定成本。但實際上，我們發現，機會和成本尤其空間成本這塊不是固定的。在我們身邊發生了非常多鮮活的例子，比如説有一家企業，降本增效苦於無門，但是對面同品質寫字樓租金僅僅是 1/3。我非常好的朋友在同一個寫字樓租住十年，但他不知道自己的寫字樓已經從三百降到了兩百，所以白白損失了每年 240 萬的利潤空間。</p><p>針對這些痛點，我們成立了氪睿這家公司，致力於給所有企業提供完善的空間解決方案，給大家提供最合適的空間解決方案。如何做出正確的空間決策，我們氪睿自己定位成企業空間的規劃師和利潤保護者，我們致力於給所有企業提供最低成本、最正確的空間決策。接下來將會通過我們氪睿今年剛剛完成的案例跟大家做分享。</p><p>長江商學院今年落户東城區，我們用 6 個月時間完成了 15 億元的案子，實現了長江商學院、東城區政府、業主方三方滿意。正確的空間決策要符合什麼標準？</p><p>第一，一定是要找到對的地方。對的地方意味着不僅僅是滿足當前需求，更重要是滿足未來發展的變革空間。對於長江商學院也是如此，不僅滿足教學、交流、學術需求，還要滿足未來的可擴展性。所以氪睿通過 36 氪的強大企業網絡，包括大數據平台，我們精準篩選了全城優質物業，完成了 15 億元交易。在這個過程中，我們幫助長江樹立了核心區域、交通便利、文化意藴等指標，快速鎖定。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4671,3114" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241204/v2_3f99c123800d4ab2a0f85e8f56e5bee7@5636972_oswg2300124oswg4671oswg3114_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">氪睿發展執行董事周雷亞</p><p>第二，明確如何使用。除了這些嚴苛的指標外，長江商學院的案例還要滿足空間使用解決方案。氪睿在提供選址之外，還幫助長江商學院建立了教室功能設計、工程盡調、法律盡調等全程服務方案，提供了圍繞他的戰略目標的空間使用方案，達到了整體未來空間使用的最高效率。</p><p>第三，要創造長期價值。協助一家企業的選址並不僅僅是地點的事，更重要是幫他鏈接上下游資源，圍繞長期目標鎖定空間發展。在長江商學院的案例裏，我們一方面是要滿足空間教學需求，更重要的一點我們要滿足長江商學院的氣質，所以我們盤點了北京核心區域未來規劃和板塊特性，精心選擇了這樣一處地方，既緊鄰曹雪芹故居，又有 K11 藝術購物中心，以及頂級藝術別墅，符合長江商學院的氣質，也滿足他學術和商業兼具的環境。</p><p>那麼，正確的空間決策如何做？第一要搶到最優選址，對於長江商學院來説，我們要圍繞他的氣質選擇他最優的地點，滿足未來的戰略規劃。第二要拿到最優政策，因為企業選址往往伴隨着政策博弈，在氪睿的服務過程中，我們在一些項目尤其是政府園區，我們會幫助企業拿到最優的，包括税收減免、最近減免等優惠政策。</p><p>第三，斷掉台下交易，因為面積比較大、利益比較高，企業選址往往伴隨着一些灰色空間，在氪睿看來這嚴重損害了企業利益，所以氪睿秉持陽光承諾的原則，我們為企業出具陽光承諾，幫助企業進行透明、高效的空間服務。</p><p>各位來賓，氪睿致力於解決企業的所有空間問題，快速交付超出預期的解決方案。更重要的是，氪睿依託 36 氪的企業網絡和 RET 睿意德的商業地產資源，能夠覆蓋全國一線、二線城市，為客户提供全覆蓋的空間服務。 氪睿認為正確的空間決策，就是要搶都透明高效，幫助客户多賺兩年。 謝謝大家！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創造長期價值，10 家企業入選「WISE 商業之王·2024 年度 ESG 公司評選」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3066987183223427?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 14:21:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>回顧過去一年，國際市場上，ESG 投資規模不斷擴張，ESG 投資理念逐漸成為全球投資者共識；國內市場中，政策環境推動 ESG 生態體系進一步完善，ESG 理念亦持續深化。伴隨上交所、深交所、北交所分別出台 ESG 信息披露指引，以及金融支持綠色低碳發展各類指導意見的發佈，ESG 投資發展趨勢向好，各大行業公司的 ESG 實踐和信息披露也日益規範。</p><p>數據顯示，2024 年我國責任投資市場規模保持較高增速。截至三季度末，<strong>我國可統計的責任投資市場規模合計 40.31 萬億元</strong>。其中，綠色信貸餘額為 35.75 萬億元，可持續證券投資（包括 ESG 公募基金、可持續發展主題債券和可持續理財產品）達 3.3 萬億元，可持續股權投資約為 1.26 萬億元。</p><p>今年 9 月，中證 A500 指數正式發佈，成分股亦融合 ESG 篩選，剔除了 C 級及以下評級的公司，適應國際投資偏好的同時，也再次凸顯了 ESG 表現之於公司的重要性。</p><p>此外，根據多家機構的長期跟蹤，ESG 表現良好的公司多數都能對抗週期波動，獲得長遠動能。</p><p>因此，在當前多個行業進入深度調整，ESG 投資又長遠向好的階段，<strong>找到一批堅守長期價值的企業，或許就是穿越週期的正確答案。</strong></p><p>今年 11 月 28 日-29 日，36 氪舉辦年度重磅商業大會——WISE2024 商業之王。伴隨本屆大會籌備，36 氪財經啓動 2024 年度 ESG 公司評選，從時尚、物流、消費電子、零售、金融、醫療健康、文旅、電子商務、食品飲料、能源十大行業中，依據過去一年的 ESG 實踐及重點案例，各評選出一家 ESG 表現突出的公司。</p><p>日前評選結果公佈，入選「WISE 商業之王·2024 年度 ESG 公司評選」的 10 家公司分別為波司登、菜鳥、科沃斯、蜜雪冰城、螞蟻集團、平安健康、同程旅行、唯品會、珍酒李渡、正泰安能。</p><p>從入選公司的具體案例來看，與往年部分公司針對 ESG 層面的投入多是側重品牌宣傳不同，近年來，<strong>更多公司的關注點轉變為切實改善環境保護和社會發展的模式創新。</strong></p><p>如「WISE 商業之王·2024 年度 ESG 公司評選」入選公司正泰安能，在推進分佈式光伏發電項目時採用「整村開發」模式，突破了相關村鎮台區可開放容量不足、消納困難導致併網困難，或因供需不平衡導致發電被限制等障礙，實現了户用光伏整村開發項目集中匯流併網。</p><p>正泰安能信息顯示，相關項目建成後，每年將產生綠電超 450 萬千瓦時，25 年內可節約標準煤 4.07 萬噸，減少二氧化碳排放約 11.27 萬噸。此外，安裝光伏的村民每户將享受到一筆千餘元的租金收益。</p><p>在醫療健康行業，本年度另一入選公司平安健康則在公司治理層面持續創新。如其面向企業客户推出的"易企健康"員工健康管理解決方案，建立了體檢+"、"健管+"兩套產品服務體系，在檢前、檢中、檢後為企業員工配備專屬保健醫生，可為員工及家屬提供管家式主動健管服務，從而幫助員工全面改善健康狀況。截止 2024 年 6 月末，平安健康共計助力 1748 家企業建設幸福健康職場。</p><p>這顯示其對 ESG 的投⼊並不是簡單的成本疊加，額外投⼊⼈⼒、財⼒，而是將 ESG 理念融入業務流程、經營管理和產品服務中，為企業長久持續發展創造內⽣增長動⼒。</p><p>又如羽絨服品牌波司登，正力求將可持續理念滲透到供應鏈上下游的每一個環節。包括在源頭上，採購自全球的羽絨 100% 通過國際 RDS 認證，使動物在供應鏈中免受虐待；在面料上，持續研發、推廣使用新型環保面料，有效減少碳足跡的同時，防水、防風，延長產品壽命；在廢氣處理環節，採用的 100% 生物基單一尼龍材質面料均可回收處理。</p><p>透過上述公司案例，得以一窺過去一年 ESG 治理的成效，除此之外，在物流、零售、金融等諸多行業，更多研發和創新還在推進、產生和落地，共同改善着環境、社會、公司治理的前景。而在這一過程中做出突出表現的公司，往往更具備行穩致遠，創造長期價值的潛力。</p><p>以下是經 36 氪財經評選，入選「WISE 商業之王·2024 年度 ESG 公司評選」的公司名單：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="618,1790" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_3e6f21febb8a4206a84ce681fc643d42@5579416_oswg332244oswg618oswg1790_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">WISE 商業之王·2024 年度 ESG 公司評選</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_911c216294124b4cbdc9b3456b443df1@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>GMI Cloud King Cui：AI 企業如何補齊算力短板，保障 GPU 集羣穩定性?｜WISE 2024 商業之王</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3066946240721796?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 14:07:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>環境持續變化，時代總在迭變，「商業之王」們緊隨時代浪潮，堅持創造，謀求新動能。立足中國經濟大轉型的當下，WISE2024 商業之王大會，一同發現真正有韌性的「商業之王」，探尋中國商業浪潮裏「正確的事」。</p><p>11 月 28-29 日，為期兩日的 36 氪 WISE2024 商業之王大會於北京隆重落地，作為中國商業領域的全明星盛典，WISE 大會今年已經是第十二屆，在不斷變化的時代裏見證着中國商業的韌性與潛力。</p><p>2024，是有些模糊且變化多於穩定的一年。相比過去十年，大家的腳步正放緩，發展更加理性。2024，也是尋求新的經濟動力的一年，新的產業變化對每個主體的適應性提出了更高的要求。今年 WISE 大會以 Hard But Right Thing（正確的事）為主題，在 2024，什麼是正確的事，成為我們更想交流的話題。</p><p>算力，作為 AI 技術的核心驅動力，直接關係到 AI 應用的性能與效率。在全球化運營中，如何確保算力的充足與高效，如何應對 AI 算力短缺、AI Infra 穩定性不足等問題都是 AI 企業目前在全球化運營過程中亟需解決的問題。</p><p>那關於這些問題的解決方案，GMI Cloud 亞太區總裁 King Cui 在大會現場分享了他的思考與見解。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1379,920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_abf919af773847958bdc26d76b802199@594936739_oswg169427oswg1379oswg920_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">King Cui 演講現場</p><p>| 以下為 King Cui 演講全文，略有刪減：</p><p>朋友們大家下午好！我是來自 GMI Cloud 的 King，今天分享一下全球佈局情況下，AI 企業如何在海外補齊短板，並且保證穩定性。</p><p>我做雲計算已經十幾年了，我將雲計算的發展歷程分為三個階段——隨着 OpenAI 的誕生和崛起，整個 Cloud 已經進入 3.0 時代，這個時候完全跟以前的雲計算或者經典雲計算時代是不一樣的，企業計算需求更多是從 CPU 轉向 GPU，存儲速度比以前高了很多倍，所以我們要做全新的形態。在這個背景下，我們成立了 GMI Cloud，截至目前為止，剛剛創立了兩年時間，總部在美國硅谷，目前主要是服務全球的 AI 企業和平台機構，我們在去年獲得了英偉達認證的合作伙伴。</p><p>我們為什麼能夠在亞太區獲得 GPU 分配權，我們除了跟英偉達合作之外，我們還跟 GPU 廠商保持比較好的合作，甚至他們也是我們的合作伙伴，我們的優勢就是可以第一時間拿到最新版本的 GPU，在亞太區拿到最新的服務器。比如説當下的 H200，我們在今年 8 月份就開始對外提供雲服務了，包括未來我們在明年的 Q1 會拿到 GB200，也將會是亞太區第一個對外提供 GB200 雲服務的 NCP。我們目標是構建 AI Cloud 平台，我們是做 GPU 雲服務生意，我們希望為 AI 企業提供穩定的 AI 基礎設施。</p><p>目前我們在全球有 10 個數據中心，芯片主要以 H100 和 H200 為主。在今年十月份，我們剛剛宣佈完成了新一輪融資，8200 萬美金，主要用於數據中心的建設，以及開拓新的 H200 GPU 的雲服務。</p><p>我們的願景是希望在 AI 雲原生時代，能夠成為「台積電」這樣的企業，保持初心幫助合作伙伴提供比較穩定的 AI Cloud，我們不會做大模型、應用，只專注地把我們的 AI Cloud 做好。</p><p>大家對 GMI Cloud 有了一個基礎瞭解之後，下面我們就正式來聊一聊 AI 的出海，因為今天大家都在講出海，但是也沒有人講為什麼要出海，大家也覺得 AI 時代到來了，它相比以前的時代有什麼區別？</p><p>從技術發展來講，我們這代人非常幸運，我們經歷了互聯網時代、移動互聯網時代、人工智能時代，從互聯網到移動互聯網，這兩個時代基本上目前已經到了普惠點，如果中國還在做移動互聯網創業的話大概率沒有太大機會了，所以 AI 時代崛起比前兩個時代更加迅猛，對社會和生產發展的影響更加巨大。這個時代的機會是非常明確的，所以我也是這樣的時代驅使下離開了大廠，進入創業公司。</p><p>截止到今年 8 月份，全球有 1700 多個 APP 都是 AI 相關，其中中國有 280 個，出海相關比例高達 30%，大概有 92 個 APP。在 PPT 上，大家可以看到，我們列了排行榜前 30 的 MAU，從今年 1-9 月份前十 MAU 增速已經環比超過了 120%。</p><p>所有 AI 應用出海必然離不開的東西就是算力，AI 三駕馬車，數據、算法、算力，算力是基石，國內與海內的區別還是挺大的，海外供應商有很多不確定性，同時 GPU 時代的挑戰性比傳統 CPU 時代高很多，畢竟沒有人做過超大規模的或者説十萬卡以上 GPU 運維，但是 CPU 時代做過這樣的事情，所以海外 AI Infra 的穩定性對於 AI 出海企業來説，挑戰是巨大的。</p><p>舉一個例子，META 前段時間發佈了一個報告，他們用 10000 多張的 H100，訓練他們的 Llama 405B 大模型，總共 54 天的時間，出現了 466 次中斷故障，其中有 419 次是預期外的，其中跟 GPU 相關得高達 58%（280 多次），CPU 相關故障只有 2 次，這個數據對比可以看出，GPU 跟 CPU 的穩定性挑戰不是一個量級的。</p><p>整個的 GPU 穩定性其實就關係到我們研發的效率、時間成本、金錢，那下面就給大家彙報一下，整個 GMI Cloud 如何實現 GPU 集羣高穩定性的。</p><p>首先從我們集羣的架構層面來講，我們完全是由自己自主研發的，我們從底層的 GPU 硬件，包括高速的 GPU 服務器、存儲、網絡，在 PaaS 層往上我們可以跟合作伙伴一起共建，比如説大模型，客户可以基於自己的大模型做研發，同時我們為廣大的企業和個人開發者提供了開源大模型，一鍵部署到 Cloud 集羣上面，並且我們有調優的服務。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1379,235" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_a0c6be0085504abbbbebe36a5fe9caff@594936739_oswg107653oswg1379oswg235_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">GMI Cloud</p><p>（以下）這是我們整個的產品，我們產品可以幫助所有企業，GPU 集羣做自動化管控，我們可以把存儲服務、網絡服務，都通過作業方式進行調度，降低企業使用 GPU 集羣的門檻。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1379,235" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_db54f6c46a5749c296c8d3d3d57452a5@594936739_oswg94675oswg1379oswg235_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">GMI Cloud</p><p>（以下）這裏講的我們整個網絡的設備，首先最左邊的圖是 IB 的萬卡集羣，我們提供 IB 高速網絡，其實不是所有的企業都有過 IB 萬卡集羣的運維管理經驗，我們公司是為數不多的，少有的具備萬卡集羣管理經驗的。我們也提供了 VBC 服務，GPU 集羣裏面不同的用户可以使用不同的 VPC，相互資源不會出現爭搶，做到完美隔離。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1379,235" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_b9e2c191386340e6accba7881d4fb31c@594936739_oswg156066oswg1379oswg235_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">GMI Cloud</p><p>在存儲層面，我們為不同的業務場景提供了不同的存儲介質，比如説數據備份場景，其實你不需要那麼高的 IOPS，如果做大模型訓練的 checkpoint 存儲或者做自動駕駛的數據讀取，就需要很高的 IOPS，所以可以根據業務場景需求，根據經濟模型選擇最適合你的存儲類型。</p><p>而對於一個 GPU 集羣來講，如果想規模越大，穩定性越高，這個時候你需要非常強大的主動監控平台，於是我們研發了集羣管理的監控體系，我們能夠實現端到端檢測，在整個平台上我們可以清晰化的看到在哪個節點出現網絡的中斷，快速定位到最根本的問題，讓我們的夥伴去現場做一些實施，同時我們也支持在歷史數據查詢、追溯、報警監控和處理。</p><p>同時，在交付之前，為了保證集羣交付質量，穩定性、可靠性，GMI Cloud 還要經過兩道工序，第一道工序就是英偉達 NCP 驗證體系，因為我們是英偉達合作伙伴，我們要把設計方案先經過英偉達確認，然後實施，進行相應測試確保集羣可用性，包括性能測試、壓力測試。同時我們在交付客户之前工程師會做所有硬件、軟件存儲網絡測試，並且會跑一些最基本的開源大模型，確保訓練任務能夠完好運行在我們的 GPU 上。可以説，通過英偉達質量認證體系，以及 GMI 自身交付驗收體系，雙重標準來確保交付集羣是高穩定性集羣。</p><p>另外值得一提的是，故障預演，出了問題之後如何快速定位、響應、解決問題，這個是很關鍵的。所以我們有兩個方面——GMI Cloud 跟 IDC 是深度合作伙伴，我們跟全球每個國家的 IDC 都有當地夥伴做本地化實施。同時我們跟 GPU ODM 廠商保持 3-5% 的備機備件，出現硬件故障，我們第一時間可以聯繫現場人員進行更換。GMI Cloud 的保障體系能夠做到快速發現、定位問題，快速恢復集羣，確保對外的交付 SLA 是很高的 SLA，目前全球範圍內能夠提供 GPU 集羣 SLA 超過 99% 的不到，GMI Cloud 算是其中之一。</p><p>講完穩定性問題與解決方案，我們還是從 AI infra 選型的角度我們怎麼選擇雲基礎的合作伙伴。大家出海會根據業務進行選擇，短期業務還是長期業務，也會根據場景進行選擇。所以 GMI Cloud 會根據不同的客户需求，提供兩種方式，如果你是一個長期租用的方式，我們推薦集羣歸你獨享，長期使用。如果做「短期」的，就可以 GMI Cloud 端到端的解決方案，從底層定製化集羣。關於 GPU 集羣的配置，我們都會根據客户需求進行配置，你需要在哪個國家配置，我們就可以去哪個國家幫你進行配置和選擇。</p><p>在軟件層，GMI Cloud 有自己的 Cluster Engine，穩定性像 CPU 時代一樣高的同時，付費方式更加靈活，用一兩張卡，可以選擇一兩天，也可以選擇連續用 3 年。同時，GMI Cloud 還提供 AI 顧問服務，我們公司 70% 人員都是研發人員，其中一半是來自谷歌，他們以前做深度學習和 HPC 相關的事情，對整個 AI 算法和 HPC 高可用，擁有非常多的經驗，這些經驗 GMI Cloud 都可以跟企業客户進行共享。</p><p>在本次演講的最後，給大家介紹兩個案例，第一個案例是，一家大型互聯網招聘企業在海外去構建私有 GPU 集羣的過程中，GMI Cloud 幫助他們從底層的 IDC 到 GPU，全面進行構建，「開箱即用」、「拎包入住」，他們只需要聚焦在業務層面，而不需要關注底層運維和管理。</p><p>第二個案例是一個知名的直播平台，如大家所知，目前整個端到端大模型非常火，主播跟觀眾做連麥的時候，雙方中英文對話需要能夠實時做翻譯，而這個過程中不需要先通過 ASR 再通過 TTS，企業會直接使用跑在 GMI Cloud 上的端到端大模型。</p><p>以上是兩種不同的案例，也我們兩種不同的產品服務方式。</p><p>以上就是我今天的分享，從 GMI Cloud 的架構設計到整個體系，再到供應鏈保障維度做了分享，謝謝大家！更多信息請關注「GMI Cloud」公眾號。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="344,344" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241206/v2_2f22be71f6fa474d924864f8d28d96ca@594936739_oswg8714oswg344oswg344_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">GMI Cloud</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國巨石：控股股東擬 5 億元—10 億元增持公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067349252551303?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:55:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國巨石發佈公告，控股股東中國建材擬增持公司股份，本次增持不設定價格區間，增持總金額不低於 5 億元，不超過 10 億元。中國農業銀行向中國建材出具《貸款承諾函》，同意為中國建材增持本公司 A 股股份提供專項貸款支持，貸款金額最高不超過 9 億元，承諾函有效期自簽發之日起 1 年。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長安汽車：擬定增募資不超過 60 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067375196205701?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:55:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，長安汽車發佈公告，擬向特定對象發行 A 股股票，募集資金總額不超過 60 億元，扣除發行費用後的募集資金淨額將投資於新能源車型開發及產品平台技術升級項目、全球研發中心建設及核心能力提升項目。發行對象為實際控制人兵器裝備集團及其子公司中國長安、南方資產，發行價格為 11.78 元/股。本次發行的股票數量為 5.09 億股，發行數量不超過公司現行總股本的 30%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浪潮信息：前三季度擬每 10 股派發現金紅利 0.45 元（含税）</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067367337734788?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:47:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，浪潮信息發佈公告，截至 2024 年 9 月 30 日，母公司累計可供分配利潤為 62.99 億元。公司 2024 年前三季度的利潤分配預案為：以公司現有總股本 14.72 億股為基數，向全體股東每 10 股派發現金紅利 0.45 元（含税），共計派發現金股利 6624.61 萬元，不送紅股也不進行資本公積金轉增股本，剩餘未分配利潤轉入以後年度分配。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美銀上調特斯拉 12 個月目標價至 400 美元並維持買入評級</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067360428159617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:40:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國銀行上調特斯拉 12 個月目標價至 400 美元並維持買入評級，因看好其 FSD 和人工智能領域的發展。分析師 John Murphy 認為特斯拉有能力在維持增長與大膽投資之間維持平衡；特斯拉 FSD 技術試駕表現顯著改進，Optimus 機器人已取得長足進步。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深紡織 A：擬使用不超 10 億元自有資金進行現金管理業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067360015692421?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:39:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深紡織 A 發佈公告，公司董事會審議通過《關於使用部分自有資金進行現金管理業務的議案》。公司及子公司擬使用自有資金在不超過 10 億元額度範圍內購買低風險、高流動性的銀行理財產品、貨幣基金，資金在額度及期限範圍內可循環滾動使用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前普漲，京東漲超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067358533808776?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:38:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普漲，截至發稿，京東、富途控股漲超 3%，阿里巴巴、小鵬汽車漲超 2%，拼多多、百度、網易、微博、蔚來漲超 1%，理想汽車漲 0.4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前漲跌不一，特斯拉漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067356832772738?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:36:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前漲跌不一，截至發稿，特斯拉漲超 1%，亞馬遜漲 0.41%，奈飛漲 0.4%，微軟漲 0.28%；Meta 跌 0.27%，英偉達跌 0.26%，谷歌跌 0.15%，蘋果跌 0.08%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>騰遠鈷業：擬投建年產 5000 噸電鈷產品技術改造升級項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067352906756998?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:32:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，騰遠鈷業發佈公告，公司擬在贛州高新技術產業開發區稀金大道 9 號公司廠區內投資建設《年產 5000 噸電鈷產品技術改造升級項目》，項目投資金額 9890.19 萬元，建設週期為 10 個月，預計 2025 年 9 月建成。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新華述評：中央財政還有比較大的舉債空間和赤字提升空間</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067351194039177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:30:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[展望 2025 年，「十四五」規劃將迎來收官之年。海內外關注，我國在推進化債工作的同時，財政政策未來發力空間還有多大？可以從世界座標上尋找答案——從負債率看，根據國際貨幣基金組織統計，2023 年末 G20 中的國家平均政府負債率 118.2%，G7 國家平均政府負債率 123.4%。同期，我國政府全口徑債務總額為 85 萬億元，其中，國債 30 萬億元，地方政府法定債務 40.7 萬億元，隱性債務 14.3 萬億元，政府負債率為 67.5%。從赤字率看，我國長期以來對於赤字率的安排較為謹慎，大多數年份低於 3%，明顯低於其他全球主要經濟體。此外，我國地方政府債務形成了大量有效資產。地方政府債務支持建設了一大批交通、水利、能源等項目，很多資產正在產生持續性收益，既為經濟高質量發展提供有力支撐，也是償債資金的重要來源。可以説，我國政府槓桿率明顯低於主要經濟體和新興市場國家，中央財政還有比較大的舉債空間和赤字提升空間。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>福能東方：公司涉嫌信披違法違規被證監會立案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067347244806787?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:26:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，福能東方發佈公告，公司收到中國證監會下發的《立案告知書》。因公司涉嫌信息披露違法違規，中國證監會決定對公司立案。公司目前經營情況正常，上述事項不會對公司經營活動產生重大影響。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>報道稱 OpenAI 考慮取消 AGI 條款，以釋放投資潛力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067343149757057?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:22:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據英國金融時報，OpenAI 正在與微軟磋商放棄 AGI 條款。據稱，此前兩家簽訂的合同中包含一項條款，規定如果 OpenAI 開發出通用人工智能（AGI）：即當前人工智能領域的重要目標，與人腦能力相近的機器智能，微軟就將失去對 OpenAI 技術的使用權。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>凌雲光：擬定增募資不超 7.85 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067333848216452?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:13:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，凌雲光發佈公告，擬定增募資不超 7.85 億元，用於收購 JAI 100% 股權。通過本次收購 JAI 工業相機業務，有利於擴充公司光學成像技術能力，完善視覺器件標準產品矩陣、提升自主相機技術與質量、拓展下游行業產品佈局。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>水晶光電：公司實際控制人葉仙玉被解除留置措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067326583042690?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:05:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，水晶光電發佈公告，公司實際控制人葉仙玉被有關監察機關解除留置措施。目前公司業務經營管理情況正常。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬興科技：Sora 技術目前對公司業績無重大影響</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067322043954049?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:01:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，萬興科技發佈股票交易異常波動的公告，近期，媒體報道「Sora 概念股引爆！OpenAI 為期 12 天活動開幕，巨頭紛紛跟進文生視頻，視頻內容製作行業迎來重大變革機遇」。但該 Sora 技術目前對公司業績無重大影響，敬請各位投資者關注投資風險。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會發布上海匯舸環保科技集團股份有限公司境外發行上市備案通知書</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067320891290243?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 20:00:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，證監會發布關於上海匯舸環保科技集團股份有限公司境外發行上市備案通知書，公司擬發行不超過 11500000 股境外上市普通股並在香港聯合交易所上市。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會發布布魯可集團有限公司境外發行上市備案通知書</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067319738053510?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 19:58:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，證監會發布關於 Bloks Group Limited（布魯可集團有限公司）境外發行上市備案通知書，公司擬發行不超過 72394500 股境外上市普通股並在香港聯合交易所上市。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>領益智造：擬購買江蘇科達 66.46% 股權，切入汽車飾件行業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067314777043587?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 19:53:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，領益智造發佈公告，公司擬通過發行可轉換公司債券及支付現金的方式向常州優融、上海邁環、萬裏揚管理、蕪湖華安、常州青楓、常州星遠、常州超領、江蘇信保等 8 名交易對方購買其合計持有的江蘇科達 66.46% 股權並募集配套資金，並擬向不超過 35 名特定對象發行股份募集配套資金。本次交易完成後，公司將快速切入具備廣闊市場前景的汽車飾件行業，獲得汽車內外飾件系統零部件及模具的設計、製造及銷售能力，深化在汽車產業領域的佈局，豐富並完善在汽車領域的產品矩陣。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家金融監督管理總局：支持符合條件的境外金融機構投資我國財險市場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067305324917635?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 19:44:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家金融監督管理總局辦公廳印發《關於強監管防風險促改革推動財險業高質量發展行動方案》。其中提到，支持符合條件的境外金融機構投資我國財險市場，鼓勵符合條件的中資財險公司優化境外佈局，支持在華外資財險公司高質量發展。穩妥擴大再保險供給。加快上海國際再保險中心建設。擴大境內外再保險市場交流合作。積極參與國際規則制定，探索監管規則互認。探索相關財險業務互聯互通，支持香港國際金融中心發展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家金融監督管理總局：研究出台推動新能源車險高質量發展的政策措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067300992332425?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 19:39:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家金融監督管理總局辦公廳印發《關於強監管防風險促改革推動財險業高質量發展行動方案》。其中提到，加快業務轉型升級。豐富新能源車險產品，優化市場化定價機制，研究出台推動新能源車險高質量發展的政策措施，持續深化車險綜合改革。引導行業加大科技投入，強化科技賦能，加快線上化、數智化轉型。夯實財險業數據基礎，深化數據應用，打造數據資產。加強對智能駕駛、低空經濟、量子科技等新領域新賽道保險研究應用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家金融監督管理總局辦公廳印發《關於強監管防風險促改革推動財險業高質量發展行動方案》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3067299503616900?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-06 19:38:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家金融監督管理總局辦公廳印發《關於強監管防風險促改革推動財險業高質量發展行動方案》。其中提到，未來五年，財險業保持平穩增長，風險防範能力、保障廣度深度、綜合實力逐步增強，初步形成結構合理、治理良好、競爭有序的財險市場體系。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>