<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>招商蛇口發佈業績快報：2024 年增收 39.4 億，利潤總額下降近 49 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3190216508416128?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:39:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，招商蛇口發佈 2024 年度業績快報。公告顯示，招商蛇口 2024 年營業總收入同比上升 2.25%，至 1789.48 億元；營業利潤為 90 億元，同比下降 36.54%；利潤總額為 90.9 億元，同比下降 35.02%；歸屬於上市公司股東的淨利潤為 40.39 億元，同比下降 36.09%。</p><p>招商蛇口官方解釋，利潤下降主要因為公司開發業務項目結轉毛利率同比下降，以及計提房地產項目減值準備同比增加。</p><p>根據招商蛇口發佈的 2024 年度計提資產減值準備公告，其全年計提減值準備金額合計 59.4 億元，影響歸母淨利潤 43.4 億元。其中，計提減值準備金額中信用損失計提準備 14.6 億元，由於房地產項目銷售價格未達預期計提存貨跌價準備 35.7 億元，長期股權投資減值準備 7.26 億元，商譽減值準備 1.6 億元。</p><p>在現金流方面，2024 年末，招商蛇口在手貨幣資金餘額 1003.51 億元，同比增加 120.62 億元。全年經營活動產生的現金流量為正，約 319.64 億元。報告期末現金短債比 1.58，賬面上無較大還款壓力。</p><p>開源證券分析認為，招商蛇口營業收入同比增長，計提減值拖累了業績，但招商蛇口一直在積極獲取土地，拿地聚焦核心城市，可售貨源較充足，融資渠道暢通，看好未來市佔率持續提升。</p><p>據克而瑞數據，2024 年 1-12 月公司全口徑銷售金額排名第 5 名，位列保利發展、中海地產、華潤置地、萬科之後。</p><p>據中指研究院統計數據，2025 年 1-2 月，招商蛇口拿地金額為 75 億元，全口徑新增貨值約 247 億元，排在行業第五位。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 |首款 DeepSeek 空調全球首發，開啓空調行業智能化革命</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3190196907532422?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:16:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，美的空調打造了一場別開生面的新品品鑑活動——以 DeepSeek 為主講人推出了全新的美的鮮淨感空氣機 T6，這場全 AI 主導的新品發佈，展現了人工智能技術在智能家電領域的深度應用與創新突破。本次活動將於 3 月 3 日 13:30 在美的空調官方直播間上線。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1165,420" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_18c3759b9709472ba7bc12cfbd179b4d@517825446_oswg456994oswg1165oswg420_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>新品品鑑活動現場，DeepSeek 生動展示了美的鮮淨感空氣機 T6 的核心功能與技術創新。該產品通過私有化部署的 DeepSeek R1 滿血版大模型，實現深度學習推理和決策，可實現一鍵好空氣，温濕風淨鮮多維度自感知自學習自調節。同時，美的鮮淨感空氣機 T6 首次創新構建多模型融合架構，將美的美言大模型與 DeepSeek、訊飛星火及豆包三大領先模型深度融合，以行業領先的 AI 語音方案重塑人機交互範式，打造出行業最強的語音交互功能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5451,3066" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_1f7d80f60ed846a29e6f73bbccc1a8c9@517825446_oswg1177939oswg5451oswg3066_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>作為美的空氣機家族的新成員，美的鮮淨感空氣機 T6 為用户帶來超智能、免維護、少打理的全新使用體驗，1:1 集成空氣架構讓用户能同時擁有專業健康空氣系統及全季候舒適空調系統，可實現精準調節室內温濕、分區分控、滿足全家需求，為用户帶來更恆定的温濕、更恆定的舒適體感。外觀上，美的鮮淨感空氣機 T6 秉承現代自然主義設計理念，為家居空間注入自然生命力，讓科技與美學完美共存。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3977,2651" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_0ba95e5564a842b39c43e8fc228a9056@517825446_oswg792791oswg3977oswg2651_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>本次新品品鑑中，全新的一體式「廚清涼」廚房空調也首次亮相，重新定義了廚房降温解決方案。這款產品徹底擺脱傳統廚房空調對外機位的依賴，安裝更加靈活便捷，同時可提供 1.5 匹強勁冷量，快速降低廚房温度。美的「廚清涼」廚房空調系列，自 2023 年上市以來憑藉優秀的用户口碑穩居市場銷量第一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2667,4000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_326513797b8d43f18246feddf26783b5@517825446_oswg583771oswg2667oswg4000_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>此外，美的空調還分享了家用中央空調的 AI 全屋智能，從完備的硬件生態到場景化 AI 應用，充分展示了其全屋空氣解決方案的領先實力。值得期待的是，美的家用中央空調還將全面接入 DeepSeek，未來可通過 OTA 在線升級，不斷提升的 AI 科技硬實力，為用户帶來更深入的智能化體驗，引領家用中央空調行業走向新高度。美的家用中央空調也帶來了火三月的優惠權益，美的理想家五匹一拖四多聯機，一價全包 19999 元，更有「半價購新風」、「智慧大屏免費送」等權益，讓利於消費者，讓用户可以更便捷地享受智能化體驗的全面提升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3763,2117" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_887e3a298d894d42a0ef8d6242253eaf@517825446_oswg750364oswg3763oswg2117_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>美的鮮淨感空氣機 T6 能夠在短時間內接入 DeepSeek 語音大模型並實現量產，離不開美的集團智能化戰略的引領、強大的研發實力、高效的團隊合作以及精準的產品定位。美的空調與 DeepSeek 強強聯合的同時，也推動了空調行業向智能化新高度的快速發展。據美的集團發佈的 2024 年半年報顯示，2023 年美的空調的零售額全球佔比超過了 20%，也就是説，2023 年全世界每賣出 5 台空調，就有一台是美的製造的。作為空調行業的全球領軍品牌，美的空調始終以科技領先作為核心戰略方向，通過持續的技術突破和產品創新，為全球消費者帶來更智能、更舒適、更健康的體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5390,3593" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_226f73cbcb214619a11eff81a5952fc2@517825446_oswg2918844oswg5390oswg3593_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>近年來，在「科技領先」戰略引領下，美的持續加大研發投入力度，過去 5 年研發投入近 600 億元，2024 年達到創紀錄的 145.6 億元，尤其加強了基礎共性技術、前瞻性技術的佈局和探索，除了空調，美的智能家居事業羣在其他品類的研發上也屢獲重大突破，2025 年一系列行業「第一或唯一」的科技領先產品將陸續面市，如無外機的廚房空調新物種、擁有行業最快烘乾速度的乾衣機，首創洗烘+掃拖一體的「雙洗站」，首創 450cm 超薄全嵌高容量餐邊櫃冰箱、行業首款極致超薄小型台下軟水機等，不斷拓展智能家居的技術邊界，引領行業發展，通過挖掘並融合 AI、大模型等前沿技術解決更多消費者痛點，為更美好的智慧家居生活貢獻美的力量。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>巨量千川團隊併入抖音電商，共同承擔 GMV 和商家 ROI 等目標｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3189961688703108?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 12:40:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;李小霞</strong><br><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;喬芊，楊軒</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，巨量千川將被整體併入抖音電商，成為其二級部門，不再隸屬於商業化部門巨量引擎。巨量千川負責人盧忠浩轉為向抖音電商負責人魏雯雯彙報，此前其彙報對象為商業產品與技術負責人趙修影。</p><p>與此同時，此前分別服務於巨量千川和抖音電商的兩個算法團隊，也將整合到一起。36 氪向抖音電商相關負責人求證，截至發稿未獲回應。</p><p>公開資料顯示，巨量千川是巨量引擎旗下的電商廣告平台，為商家和達人們提供一體化營銷解決方案。此次調整之前，巨量千川與抖音電商是協同關係。巨量千川被併入抖音電商，意味着它今後不僅僅只對電商業務的廣告收入負責，而是要與電商產品、運營等部門共同對 GMV、商家和用户體驗，尤其是要對商家投流 ROI 等整體目標負責。</p><p>這一調整還意味着，抖音電商與商業化部門長達數年的「雙軌並行」模式被打破。此前，巨量千川作為電商廣告平台，主要承擔廣告收入目標，而抖音電商則以 GMV 為核心導向。</p><p>一名接近抖音電商的人士向 36 氪透露：「過去兩部門像兩條平行鐵軌，一個負責廣告指標；一個負責 GMV，目標天然存在張力。如今合併後，如何平衡商家投流 ROI、用户體驗與平台效率，將成為唯一方向。」</p><p>實際上，上週開始，這一調整的消息已在抖音電商、巨量千川部分員工之間有所流傳。大家的反應是：「流量池將大幅擴容，廣告與自然流量之間的‘閘門’被打通了」。此前抖音電商的廣告流量（巨量千川）與自然流量（抖音電商）分屬不同團隊運營，商家需分別制定策略；算法技術團隊也是分成了兩個。</p><p>產運與算法團隊各自合併後，兩大流量池將實現底層算法與分發規則的聯動，比如，平台給廣告流量場景下發放的用户補貼券，今後也可能分發到自然流量中，從而擴大用户觸達範圍，也會讓補貼惠及到更多商家。</p><p>回頭看，這次合併並非完全沒有預兆。今年 1 月初，抖音電商發佈的 9 條商家扶持政策中，就有「優化算法機制」這一條，聲稱抖音電商將持續加大技術研發投入，提高流量分發的精準度，讓更多優質內容和商品獲得曝光機會。</p><p>提高流量分發精準度的另一個直接收益，就是降低商品退貨率。同樣是上述商家扶持政策的通知中，抖音電商還宣佈了，對於部分退貨的推廣訂單將全額返還商家廣告費。但該政策的有效推進，離不開千川產品與電商部門的深度協作。千川併入抖音電商業務後，有望更高效地落實廣告費返還政策。</p><p>抖音內部人士透露，抖音電商退貨率受同款低價推薦政策影響較大，不少用户在下單後被頻繁推薦同款低價商品。而廣告流量與自然流量打通後，抖音將強化自然流量分發與廣告流量分發的聯動，通過算法實時抑制下單後的同款低價推薦。</p><p>比如，當用户在電商自然流量中下單購買了某款商品，廣告流量中就不會再向其重複推薦同款商品，這不僅能降低退貨率，還能減少用户因被反覆推薦同類廣告而產生的營銷反感。</p><p>退貨率的降低對商家降低經營成本，提高 ROI 的重要性不言而喻。對於支付 GMV 已經達到 3.5 萬億規模的抖音電商來説，也具備重要戰略意義。</p><p>前不久，在字節跳動 2025 年全員會上，電商業務負責人康澤宇表示，抖音電商 2024 年支付 GMV 已成為行業第三，但在結算率上與前兩名仍有差距。提升抖音電商結算率或許也是此次調整的動力之一。</p><p>據悉，2024 年年底，抖音電商已經將提升結算率、降低商家經營成本作為 2025 年度核心業務目標。</p><p>目前，合併後巨量千川與抖音電商的後續內部調整尚不明確。不過，有員工猜測，從商家經營工具的角度看，存在一定的整合空間。</p><p>當前，商家在新商入駐、經營冷啓動、廣告投流等不同階段，需分別使用不同的工具，操作較為繁瑣。這些工具此前分別由電商和巨量千川分別開發和維護，未來是否會打通簡化，仍待進一步觀察。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>提前 4 個月預熱的理想 i8，能否超越 MEGA | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3189989206253702?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 11:47:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文&nbsp;|&nbsp;韓永昌&nbsp;編輯&nbsp;|&nbsp;張博文</strong></p><p>上週，理想汽車 CEO 李想久違的在微博發聲稱，為了給 2 月 27 日發佈的小米 SU7 Ultra 讓路，理想 i8 決定在 25 日亮相。小米創始人雷軍也予以回應，一時間傳為車圈佳話。</p><p>理想非常明智，這樣一條微博，既以「讓路」之名，避開小米的鋒芒，又藉機為純電 i8 車型做了一次成功的營銷。</p><p>但避開了小米，理想卻沒避開特斯拉。</p><p>i8 官方圖發佈的當天，特斯拉 FSD 悄然給部分車主推送，一時間人聲鼎沸，評測 FSD 的直播從夜晚到凌晨沒有間斷，第二天對 FSD 違章情況的討論依舊是你來我往，好不熱鬧。</p><p>即便理想次日也公佈了 i8 的側面圖，並且對標了特斯拉 Model X，也沒能像借勢小米一樣，分走 FSD 的一分流量，畢竟馬斯克可不會在微博互動。</p><p>在小米和特斯拉的流量衝擊下，汽車行業大都忽略了理想 i8，但資本市場卻搶着為其買單。新車亮相後，港股理想汽車直線拉昇，盤中最高漲幅 15.91%，</p><p>市場對理想純電的期待仍在，畢竟這是年銷量超過 50 萬輛，但純電車銷量幾乎可以忽略不計的新勢力車企。</p><p>在過去三年間，理想成功用增程教育了市場，但 MEGA 失利後，這家企業一直在蟄伏。甚至「微博達人」李想，也被迫變得「謙遜」。</p><p>今天，理想汽車在 i8 的宣傳視頻中註明瞭「7 月見」，長達 4 個月的預熱宣傳，讓人不免想到了 MEGA 上市前的盛況。i8 要捲土重來，顯然已經吃一塹長一智。再一次面對純電，理想能成功嗎？</p><p><strong>「&nbsp;搖擺在 MEGA 與 L 系列之間&nbsp;」</strong></p><p>外觀是 MEGA 失利的主要原因之一，這次理想在 i8 上吸取了教訓，做了更加妥協的設計。</p><p>從理想汽車官方公眾號更新的 i8 頭部、尾部、側面以及俯視圖來看，i8 的車頂線條雖然依舊是 MEGA 的溜背造型，但機艙蓋加入了更多的肌肉線條，讓這輛 SUV 不至於像 MEGA 那樣過於前衞。</p><p>同時，星環燈上移至前擋風玻璃下沿，這點依舊保留了 MEGA 的設計，車頭的封閉式格柵設計，則與 L 系列一脈相承。i8 的前臉依舊有點像「子彈頭」，但也不失力量感，是既保持了低風阻，也向大眾審美妥協的一種設計。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,596" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_08389533872241bd86b003870ee912a5@15545321_oswg950728oswg1080oswg596_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中間為理想 i8 頭部</p><p>車尾的改動則徹底放棄了 MEGA 的設計，迴歸了傳統 SUV 造型，看起來幾乎與 L 系列差別不大，依舊是貫穿式尾燈配上懸浮式車頂，尾部的設計挑不出來毛病。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_bf1bc9fe95b64b3d93993fde5bd757d7@15545321_oswg902926oswg1080oswg582_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中間為理想 i8 尾部</p><p>如果説曾經的理想 ONE 和 L 系列的設計讓人眼前一亮，好評如潮，MEGA 的設計是過於超前，褒貶不一，那 i8 的造型用倆字就可以概括：糾結。</p><p>整體來看，i8 依舊是低風阻的水滴形，只不過更多的 L 系列靠近，這種縫合式設計，是既想延續 MEGA 的前衞標籤，又不敢徹底脱離 L 系列的安全區。</p><p>這也導致了理想 i8 跟曾經的比亞迪宋 MAX 的造型頗為相似，成為了一輛更接近 MPV 造型的中大型 SUV。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,589" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_5737052f3c27489ebbcb3ef47e701287@15545321_oswg949109oswg1080oswg589_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">左為 model X，右為理想 i8</p><p>在尺寸上，理想將 i8 與特斯拉 Model X 放在一起，整車尺寸與 Model X 幾乎相當。作為參考，Model X 的長寬高分別為 5057/1990/1680mm，理想 L8 的長寬高分別為 5080/1995/1800mm。也就是説，i8 在尺寸上，就是綜合了 MEGA 設計的、L8 的純電版本。</p><p>30 萬元級主打家庭需求的中大型 SUV，是理想最舒適的定位，i8 要用最擅長的方式，在純電市場迅速站穩腳跟。</p><p>但其要面臨的競爭對手第一個就是理想 L8。為什麼會選擇純電而不是增程，是理想必須給出的答案。純電市場與家庭場景是否兼容，也是理想今年要論證的問題。</p><p>除此之外，更多的外部對手也在虎視眈眈。問界 M8 是最強勁的一個，按照問界的風格，這款車將既有純電版本，也有增程版本，而且售價區間大概率也會與 i8 有所重合。如何與華為抗衡，理想雖然有經驗，但也力不從心。</p><p>除了問界 M8 以外，中大型 SUV 市場還將闖入更多的增混車型，2025 年，太多的車企想要分走這塊市場的一分蛋糕。</p><p>智己汽車的首款增程車型定位 SUV，計劃在 2025 年第一季度正式發佈。小鵬汽車的首款增程式車型也是一款大型 SUV，以 G9 為基礎進行開發。再加上騰勢 N9、深藍 S09、傳祺 S7 等新車，中大型 SUV 市場將陷入混戰。</p><p>當然，還有緊隨理想 i8 之後，發佈諜照的樂道 L90，其換電的優勢，也將是理想 i8 的勁敵之一。</p><p>當理想 i8 在 7 月份推出之時，這些新車大都已經同步上市，屆時可能出現「六大門派圍攻理想 i8」的場面。</p><p>這也體現出了汽車行業對理想的絕對重視。理想從來都是一家善於創新，同時善於改過自新的公司。曾經研發通勤 NOA 到如今智駕挺進第一梯隊是如此，如今的對 i8 的設計調整也是如此。</p><p>如今的理想 i8，顯然也是理想「改過自新」的產物。以理想的設計風格，i9、i6、i7 都會是 i8 的套娃版本，因此即便面對如此多的競爭對手，i8 也不容有失。</p><p><strong>「 這次賣不好，就怪大環境吧 」</strong></p><p>A 級純電轎車、增混 SUV 是市場上目前賣的最好的兩類車型。後者自不必説，理想就是最好的例子，前者則以小鵬 MONA M03 為代表。</p><p>純電 SUV 雖然並不好賣，但理想已經將這款車型從 2024 年推遲至 2025 年，箭在弦上，已經不得不發。i8 經過半年多的醖釀，想必也會給市場帶來新的驚喜。</p><p>首先，在產品力上，理想對「冰箱彩電大沙發」的定義能力毋庸置疑。36 氪曾對比過二十餘款車的座椅，即便是「麻木」之後，坐上理想 MEGA 也讓人眼前一亮。這也是為什麼，沒坐過 MEGA 的都説差，坐過 MEGA 的都説香的原因。</p><p>如果不考慮操控性，理想的座椅舒適程度絕對是獨一檔，肯定讓每一個坐上去的消費者都有極致的體驗。冰箱與彩電更不必説，在 i8 的官方圖上，可以看到依舊是兩塊大連屏的設計，這樣的競爭優勢理想不會錯過。</p><p>其次，要想賣好純電，就要解決補能效率問題。這一點，i8 顯然要搭載 MEGA 一樣的 5C 超充電池。</p><p>想要再高的充電速度，達到量產的純電 6C，除非玩文字遊戲，否則以現階段電池行業的技術能力，並不現實。即便是百萬級豪車尊界 S800 的純電車型，也只有 5C 的充電速度。</p><p>5C 的充電速度若能可以用滿，起碼可以在 12 分鐘內，將電池從 10% 充至 80%。曾有博主測試 MEGA 達到過這個成績。充電速度已經不用焦慮，更重要的問題，在 5C 充電樁上。</p><p>理想 MEGA 是市面上少數支持 5C 超充的車型，去年 6 月份，36 氪曾查看過理想的 5C 充電樁鋪設的情況，北上廣深加起來，也只有約 20 根 5C 樁，可以説少得可憐，即便購買了 MEGA，也很難享受到 5C 充電的便利性。</p><p>9 個月後的今天，理想的超充站已經全面開花。以上海為例，去年 6 月份僅有 2 根支持 5C 的超充樁，而今已經有超充站約 60 個，即便每個超充站只有 1 根 5C 的充電樁，這個數量也比 9 個月前，翻了 30 倍。</p><p>理想汽車官方數據也顯示，自 2023 年 4 月 20 日首座理想超充站建成至 2025 年 2 月 28 日第 1873 座超充站落地，歷時 1 年 10 個月，理想汽車已經建成超 10000 根充電樁，其中 5C 超充樁有 1289 根。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_4938332feab14faf97dc5e45b36b5075@15545321_oswg220736oswg1080oswg624_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">理想汽車超充樁梳理</p><p>在充電樁的建設上，理想這次沒有走捷徑，而是實打實的用錢鋪路。當然，據 36 氪瞭解，如今的超充站的建設成本也開始降低，如果不涉及到電壓問題，單站成本已經不足百萬元，甚至可以做到更低。</p><p>除了基礎設施以外，純電車型還要考驗電驅、熱管理、安全性等多方面的綜合技術能力，理想雖然經驗尚少，但動力十足，其自研自產的碳化硅功率模塊和新一代電驅動總成已經在前不久量產下線。</p><p>可以看出，經過 MEGA 的前期探索，理想對純電車型已經有了更多的把握。從 i8 的定位，設計，到如今的補能效率，理想的純電可以説是萬事俱備。</p><p>夫戰，勇氣也，一鼓作氣，再而衰，三而竭。理想在 MEGA 身上曾營造了鋪天蓋地的話題，一遍又一遍的技術與設計傳播，讓消費者期待到了極致。然而，出師未捷陷入輿論風波，以及過於前衞的造型，讓過去的一年中，MEGA 的銷量僅僅過萬。</p><p>如今，理想再次踏足純電，經歷了 MEGA 之後，又是提前 4 個月開始預熱宣傳的 i8 已經不允許失敗。當然，如果這次再賣不好，那隻能怪大環境了。</p><p>踏足純電，經歷了 MEGA 之後，又是提前 4 個月開始預熱宣傳的 i8 已經不允許失敗。當然，如果這次再賣不好，那隻能怪大環境了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_0cbfafc53578470eacae0e0ad45a1ee9@15545321_oswg211727oswg1080oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>外賣騎手繳社保，電影電競熱點多丨 2 月第三週消費熱門事件榜上篇</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3189956078231425?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 11:34:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1230,1799" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_9c843a6272554847874c9ca951cc398f@5345065_oswg551725oswg1230oswg1799_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p>&nbsp;本次監測週期內，消費熱門事件主要集中在文娛消費、社會民生、科技數碼和傳統文化，四大方面：</p><h2><strong>文娛消費</strong></h2><p>《哪吒 2》票房持續上漲，話題綜合熱度指數高達 1.93，相關熱搜話題累計閲讀量超 50 億。據貓眼專業版數據，截止 2 月 23 日 10 時 37 分，《哪吒之魔童鬧海》全球票房（含預售及海外）破 135 億，向全球票房第 7 衝刺。</p><p>該片自春節檔上映以來呈現現象級爆發：國內首周票房達 20+億，打破春節檔紀錄；在北美、東南亞等海外上映，助推"中國神話宇宙"海外影響力升級。</p><p>「王者榮耀入選 2026 亞運會」話題上榜，綜合熱度指數為 0.56。在微博平台話題閲讀量破千萬，抖音等短視頻平台上相關視頻的播放量也迅速攀升，展示了電競愛好者對這一消息的高度熱情。</p><p>繼 2022 年杭州亞運會將電子競技列為正式比賽項目之後，「王者榮耀」再次入選 2026 年亞運會，表明電競正在逐步擺脱小眾娛樂的身份，邁向主流體育項目的行列，電競產業主流化進程加速。通過不斷優化賽事體系和提升內容質量，電競有望在全球範圍內發揮更大的影響力。</p><h2><strong>社會民生</strong></h2><p>「外賣騎手繳納社保」多個相關話題登上熱搜，綜合熱度指數高達 1.86。「外賣行業打響騎手搶奪戰」、「京東宣佈為外賣騎手繳納五險一金」、「美團將為騎手繳納社保」等話題在各大平台熱議，閲讀量累計超億次，討論量破百萬。隨着外賣行業的快速發展，各大平台之間的競爭愈發激烈，各大平台紛紛推出各種福利政策，形成了一場「騎手搶奪戰」。</p><p>2 月 19 日，京東宣佈「為外賣騎手繳納五險一金，為兼職騎手提供意外險和健康醫療險」，京東成為首個為外賣騎手繳納五險一金的平台。數小時後，美團宣佈將為全國範圍內的全職及穩定兼職騎手繳納社保。京東和美團相繼宣佈為騎手繳納社保，提升騎手的工作保障和滿意度。</p><p>同時，這也引發了關於外賣平台成本上升是否會轉嫁給消費者的討論，微博「騎手繳納社保外賣會變貴嗎」話題閲讀量破千萬。綜合來看，短期內外賣價格可能會有所波動，但長期有助於提升騎手福利、提高服務質量，促進整個行業的可持續發展。</p><h3><strong>榜單説明</strong></h3><p>世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《用户消費關注指數榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。</p><p>世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：</p><p>3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動户外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1174,844" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250303/v2_b17f3425eb61479eac141cf113b1246b@5345065_oswg221145oswg1174oswg844_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p><strong>免責聲明</strong></p><p>本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。</p><p>榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。</p><p>報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有「六小龍」還不夠，杭州出手，投資智譜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3189130993557382?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 10:30:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>《智能湧現》獲悉，3 月 1 日，智譜宣佈獲得一筆超 10 億元的戰略融資。據瞭解，這輪融資的參投方主要是來自杭州的基金，包括杭州城投產業基金、上城資本等。</p><p>距離智譜上一輪融資官宣，只過去了三個月——2024 年 12 月，智譜拿下多家戰投及國資的融資，給自己籌了一筆 30 億元的「過冬錢」。</p><p>從成立時間上，智譜作為這一輪 AI 六小虎的老大哥，一方面「吸金」兇猛，另一方面，在「淘金」上也動作迅速。</p><p>據《智能湧現》獨家消息，<strong>智譜近期拿下了某「一帶一路」國家的海外訂單，價值千萬美元。與此同時，隨着三星等大單的簽訂，智譜節後不到一個月，收入已經過億。</strong></p><p>在 DeepSeek 開源的夾擊下，智譜能取得這樣的成績，相當於驗證了模型造血的能力。據《智能湧現》瞭解，開年後，智譜大模型 API 平台的付費增長，也超過了 30%。</p><p>加速商業化，是 2025 年 AI 行業的共識。不可否認的是，2024 年以來的模型價格戰、投流營銷戰，一定程度上打亂了 AI 廠商們淘金的步調。</p><p>2025 年 DeepSeek V3、R1 等高性能模型開源「掀桌」，又讓不少廠商以此為契機，重新評估閉源模型本身的造血能力。能看到，MiniMax 近期收縮了 B 端的業務。而在更早，零一萬物直接放棄了超大模型的預訓練，將算法團隊調整至阿里。</p><p>智譜開年在商業化上的大步快跑，也反映出了當下 AI 模型廠商淘金的幾個面向：出海，以及用開源建立模型影響力變得愈發重要。</p><h3><strong>國家隊，也需要出海淘金</strong></h3><p>值得關注的是，一直以「國家隊」形象活躍在國內政企市場上的智譜，第一次將商業化的版圖，設置在了海外。</p><p>新科技商業化的風向標是出海，已經成為被説濫的共識。除了更成熟的付費意識、更強的付費能力，更重要的是，在海外，開源模型和閉源模型有着更為成熟的共存生態，開源模型很難壟斷閉源模型的市場。</p><p>比如，截至 2024 年 8 月，Meta 旗下的開源模型 Llama 的下載量已經接近 3.5 億次，較 2023 年同期增長了 10 倍。但這並不妨礙 OpenAI 的付費企業用户數（200 萬），較 2023 年 9 月翻了一番。</p><p>不過，智譜的出海，並沒有瞄準北美、歐洲等主流市場。據知情人士表示，與以往的產品出海不同，智譜此次從某「一帶一路」國家手中拿下的單子，是與其共建「國家級主權大模型」，是大模型出海。</p><p>這也給其他廠商一些出海啓示：從具有模型需求的邊緣、新興市場切入，也是避免與 OpenAI、Anthropic 等歐美模型廠商直接掰手腕的策略。</p><p>出海服務機構「智象出海」發佈的《2024 中國新科技出海報告》指出，隨着東南亞、拉美、以海灣國家為主的中東地區數字基建的成長，中國企業出海將有更多的機會。</p><p>更多案例顯示，非歐美地區極有可能是被低估的市場。一些聚焦於日本、印度等市場的 AI 應用，已經獲得不菲的利潤或融資，比如 ARR（經常性年化收入）達千萬美金的 AI 會議轉錄工具 Notta，以及融資總額近 5000 萬美金的日本成人學習平台 UMU。</p><p>與此同時，切中地緣需求，做好本土化，又成了企業出海需要考慮的核心因素。</p><p>據《智能湧現》瞭解，智譜能夠拿下「國家級主權大模型」海外訂單的主要原因，是切中了一個核心訴求：第三世界國家對於技術、數據主權的愈發重視，以及安全、自主、穩定可控的大模型已經成了國家的硬實力的體現。</p><h3><strong>打開源的仗，賺閉源的錢</strong></h3><p>2025 年不僅是商業化大考之年，也將成為模型開源之年。隨着 DeepSeek R1 的開源，百川智能、階躍星辰、百度等廠商，都加入了開源的隊伍。</p><p>《智能湧現》獲悉，智譜很快會發布新模型，包括基座、推理、多模態，以及 Agent。而這些模型將悉數開源。</p><p>「開源並不是一種簡單的 Follow。」一名從業者告訴《智能湧現》，「開源和 ChatBot 一樣，是模型能力和品牌的一種展示。」</p><p>這意味着，模型廠商打響開源之戰，能夠與 DeepSeek 搶奪部分具有技術能力的客户和開發者，培養自己的創新生態。</p><p>與此同時，如今的廠商，面對 DeepSeek 的掀桌，需要思考清楚一個問題：被 DeepSeek 開源吃掉的市場，是什麼樣的市場？</p><p>最明顯的是，目前 DeepSeek 正在對模型廠商的 B 端業務，產生衝擊。不少具有技術能力的企業客户，轉向成本更低的開源模型。</p><p>但部分從業者認為，<strong>這部分轉向開源的客户，本就不是模型企業的目標客羣</strong>。</p><p>「能夠自己下載開源代碼做開發的開發者和企業，本身就有比較強的 IT 能力。」上述從業者表示，「但從長遠看，這幫人或企業未來有 80% 的可能性，會自己訓練模型，本來就不會成為閉源模型的客户。」</p><p>這也逼迫閉源模型廠商將目光放長遠，思考如何聚焦，去搶奪剩下那部分具有模型付費意願的 B 端客户，以及向市場推出開源生態難以提供的 AI 產品。</p><p>能看到，六小虎在回答這個問題上，已經分成了涇渭分明的兩派。一派以 MiniMax、月之暗面為代表，收縮 B 端，集中資源在已經起量的明星 C 端產品上。</p><p>另一派則以智譜、階躍星辰為代表，押注在多模態和 Agent（智能體）上——其核心原因是，掌握多模態技術的廠商還是少數，與此同時，Agent 在垂類場景的落地空間還很大，開源吃不下所有市場。</p><p>在 2025 年 2 月 21 日的生態開放日上，階躍星辰拉來了瑞幸、OPPO 等合作方站台，合作研發 Agent。而近期智譜和三星的合作，建立在 2024 年 10 月發佈的 Agent 產品 AutoGLM 上，可以實現 AI 實時語音、視頻通話，以及視覺理解和智能系統功能調用等功能。</p><p>「隨着更多高性能模型的開源，市場的受教育程度就越高，對 AI 模型和產品的接受度和付費意願就越高。」一名 AI 六小虎從業者對《智能湧現》表示，「對於自主研發模型的廠商而言，開源生態的繁榮是一種利好。」</p><p>但抓住開源帶來的風口，模型廠商也要重塑自己的核心競爭力。<strong>模型廠商該秀出的肌肉，從技術能力，轉變成如何將技術轉化成產品力。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250302/v2_83688ed1dcc24a679d43c5b587565099@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250302/v2_f80deeeb100c4161a36d5aa644ed6a7f@5783683_oswg141209oswg900oswg296_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 比亞迪攜大疆聯合發佈靈鳶系統，豹 8 無人機版同步上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3189890690965633?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 10:09:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 3 月 2 日，比亞迪攜手大疆，在深圳舉辦了智能車載無人機系統發佈會，並將該系統正式定名為「靈鳶」。</p><p>「靈鳶」讓汽車獲得垂向視野，實現了車與無人機的整車集成，並將覆蓋比亞迪旗下全品牌車型，實現技術普及。</p><p>作為比亞迪首創高度集成的智能車載無人機系統，「靈鳶」主要分為兩個版本，換電版配備大疆御 3 無人機，實現自動換電，無縫續航，主要搭載仰望品牌上。快充版配備 DJI AIR 3S 定製車載無人機，主要搭載在比亞迪王朝、海洋、騰勢、方程豹上，全套靈鳶智能車載無人機系統快充版，售價為 16000 元。</p><p>發佈會上，首搭「靈鳶」快充版的方程豹豹 8 無人機版也正式上市，現場公佈了豹 8 全系可選裝智能車載無人機系統，售價 39.58～42.38 萬元。豹 8 無人機版也成為了首個融合了比亞迪、大疆、華為，三大科技巨頭頂尖技術的車型。</p><p>此次靈鳶的發佈，讓比亞迪成為了全球首家量產車載無人機的車企。未來，智能車載無人機系統，也會從小眾功能逐漸走向大眾標配。</p><p>正如比亞迪集團董事長兼總裁王傳福在發佈會現場所説：「比亞迪和大疆的合作，絕不只是把無人機放在車上那麼簡單，而是從底層技術出發，從 0 到 1，設計並開發了整車集成系統，成功做到了車和無人機的深度融合，最終達到 1+1&gt;2 的效果。」</p><p>大疆集團總裁羅鎮華在發佈會現場也表示：「科技不是造少數人的玩具，而應做普惠世界的工具。」可以説，此次，比亞迪和大疆的攜手，既是產品層面的深入合作，也是出行場景生態的全新構建。</p><p>過去，用户想在出行中捕捉美好片刻，需要攜帶大量器材，海量的素材整理和後期剪輯，也是令人頭疼的大工程。而現在，靈鳶可以解決所有困擾。</p><p>比亞迪集團高級副總裁、汽車新技術研究院院長楊冬生介紹到，靈鳶智能車載無人機系統，實現了架構先進、硬件先進、算法先進、生態開放先進，四大先進。靈鳶運用了全球首創的車載伸縮停機坪方案，融合了車載無人機定位模塊、4K 高清車頂攝像頭、定製雙模式手柄等多個硬件，不僅能實現動態起降、一鍵返艙、隨動跟拍，還能實現收納快充。30 套拍攝模板及智能算法，讓用户無需過多操作，即可一鍵成片。</p><p>據介紹，到目前為止，比亞迪已經實現了 25km/h 車速下的動態起降，車載定位模塊能隨時為無人機提供精準的相對位置，即使車輛被遮擋，也能穩定追蹤不跟丟，比亞迪已實現最高車速 54 公里的穩定跟隨。此外，即使車輛遠離 2 公里範圍，無人機也可以動態安全返艙。</p><p>比亞迪首創的車載智能機庫也是靈鳶的亮點之一，智能機庫作為靈鳶車載無人機系統的關鍵構成，擁有懸浮與內嵌兩種裝車方式，覆蓋比亞迪全品牌。其車載伸縮停機坪方案，可以實現機庫小型化與平台化，使無人機與整車深度融合。同時，集成車規級風速計、車載無人機定位模塊、圖傳天線及智能温控系統，具備動態起降、精準降落、智能充電和温控等功能。</p><p>未來，隨着比亞迪靈鳶系統的進一步普及，一人、一車、一機，就相當於一個攝製組，用户自己也可以成為導演。從出行到出片，輕裝上陣、隨心享受。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一款產品營收數億，全球首家消費級掃雪庭院機器人公司拿下 2 億融資｜硬氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3184282217045639?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獨家獲悉，庭院機器人公司「漢陽科技 Yarbo」近日宣佈完成 2 億元融資，本輪融資由元鈦資本領投，知名產業投資方和財務投資機構跟投。公司股東陣容涵蓋了上市公司產業背景、頭部 CVC、國資背景、知名財務投資機構。融資資金將用於提升供應鏈和量產交付水平、增加研發投入、加快產品優化迭代。庚辛資本作為長期獨家財務顧問。</p><p>「漢陽科技 Yarbo」是硬氪長期關注的公司，2015 年成立以來，專注全場景通用庭院機器人研發與製造。</p><p>公司從庭院強剛需、本體挑戰高的超低温掃雪場景切入，產品定位精準、策略明確，經過 8 年數次迭代，採用單台機器人主機搭配多種應用模塊的「1+N」獨特形態，能夠滿足用户一年四季的差異化需求，完成了 PMF（Product Market Fit，產品市場匹配度）驗證，是全球掃雪機器人的頭部企業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6337,2431" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250227/v2_c7260ccbfefc43669daf6849b701d0e9@6022551_oswg4137591oswg6337oswg2431_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Yarbo 機器人產品矩陣（圖源/漢陽科技）</p><p>作為掃雪機器人和多功能庭院機器人的品類開創者，「漢陽科技 Yarbo」是目前全球唯一一家實現商業化的消費級掃雪機器人和多功能庭院機器人公司，已跨越從技術研發到產品落地商業化的「死亡谷」階段。</p><p>2024 年，「漢陽科技 Yarbo」在獨立站啓動全款預售，在平均交付週期長達 5 個月的前提下，實現用户訂單超 6000 台，並通過自有工廠完成全球範圍內的現貨供應，年銷售額破 2 億元。全款預售模式的可行性，一定程度上印證了 Yarbo 產品的差異化、市場稀缺地位及其潛在的市場空間。</p><p>1+N 模塊化設計的硬件集成難度極大，需多種定製化的高精度、高性能的零部件協同工作，要求企業具備極強的創新硬件設計能力和供應鏈開發能力。目前，公司已在廣東惠州和浙江嘉善建有生產工廠，年產量可達 20 萬台以上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1500,1201" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250227/v2_1ef8aa76bf4a4f5e93a035306be23776@6022551_oswg386340oswg1500oswg1201_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">1+N 模塊化設計（圖源/漢陽科技）</p><p>硬氪瞭解到，「漢陽科技 Yarbo」今年將進一步深化與供應商、銀行的戰略合作，加大供應鏈和生產能力投入，以達到更大規模量產和現貨交付。預期 2025 年出貨量可達到數萬台，實現連續 3 年 10 倍增速，同步啓動 Pre-IPO 規劃。</p><p>公司規模也在持續擴大，當前研發人數佔比達 50% 以上。現已在全球設有子公司，將重點聚焦優質人才擴招和組織結構調整，加快全球化佈局，以縮短研發節奏和產品迭代週期，擴大技術和產品端的差異化優勢。目前公司已有數百項專利，掃雪工具類的專利增速全球第一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2673,1510" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250227/v2_994d41902ec34be5a9a012491b1e2d72@6022551_oswg6103311oswg2673oswg1510_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Yarbo 庭院機器人（圖源/漢陽科技）</p><p>近年來庭院機器人賽道競爭激烈，一批創業公司蜂擁而至。相較於擁擠的割草機及泳池清潔機器人兩大垂直賽道，「漢陽科技 Yarbo」創始人黃陽在市場調研時發現，即時性強剛需的掃雪場景仍是一個面向全球用户的藍海市場，全球掃雪工具每年增量超過 500 萬台，市場空間廣闊。</p><p>在歐美地區，掃雪具有法規需求型特性，強制性掃雪法規帶來龐大的被動需求，使掃雪類產品並非「可選消費品」，而屬於「低頻剛需品」。</p><p>以美國為例，根據 FHWA 等數據顯示，美國有超過 70% 的城市道路位於雪區，獨棟住宅在當地人羣的住房類型中佔據較大比例，其中僅 2021 年，約 1.2 億住房總量中，獨棟 house 就超過 8000 萬個。每到嚴寒冬季，房屋主人就有清理門前區域積雪的需求。</p><p>但掃雪是一項危險的重體力勞動。零下 10-30 度的極端天氣裏，用户需在限定時間內，推着動輒上百公斤的設備完成掃雪工作，安全隱患大。僅 2003 至 2018 年的十五年間，就有超 9 萬人因掃雪到醫療急診，同時低温環境也會增加了心腦血管疾病、受傷甚至死亡的風險。</p><p>針對上述痛點，「漢陽科技 Yarbo」經歷多次產品迭代，自研硬件模組和軟件算法技術，提出 1+N 的主機加多模塊設計，從定位感知、爬坡避障、複雜地形適應到大功率、高續航等方面，解決極端環境下的庭院掃雪、集雪等清理難題。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2618,1472" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250227/v2_06ac29a58d2a4d699bee5d633240a167@6022551_oswg558598oswg2618oswg1472_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Yarbo&nbsp;S1（圖源/漢陽科技）</p><p>以去年發佈的第二代 Yarbo 庭院機器人 Yarbo&nbsp;S1 為例。它在本機上裝載了三個不同方位的 6 組攝像頭模塊，高精度雙天線差分定位 RTK；基站即插即用，無需校準。除雪能力上，Yarbo&nbsp;S1 採用 two-stage（雙階）掃雪結構，能清掃 12 英寸、約 30 釐米厚的積雪，並輕鬆處理幹雪、濕雪、硬雪等不同種類的雪，拋雪距離可達 12 米。</p><p>為解決超低温環境下的續航問題，團隊研發了一款無線充電板，這也是目前唯一一款可用於室外高低温環境的高功率 600W 充電板。在沒有信號的情況下，Yarbo&nbsp;S1 無需人工介入亦可自動回到充電樁，單次充電後的工作時長可達 90 分鐘，對應清掃面積超過 550 平米。</p><p>目前， Yarbo 庭院機器人支持掃雪、割草、吹落葉以及 Smart&nbsp;Cover 模塊，由單一場景加速延展到庭院內的更多應用可能性，冬天除雪、夏天割草、秋天吹樹葉，Yarbo 目前還配有多款配件，可以實現全年可用。</p><p>比如其割草機器人 Yarbo&nbsp;M1，定位中大型庭院，可在俯仰角 30 度及水平角 15 度的前後院地形中自如穿梭，最大作業面積達 6&nbsp;英畝。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2630,1474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250227/v2_b3d731af21164edb8a1f8f4715e75d12@6022551_oswg571964oswg2630oswg1474_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Yarbo&nbsp;M1（圖源/漢陽科技）</p><p>創始人黃陽告訴硬氪，「Yarbo 產品在用户端已使用數年，解決用户掃雪等庭院難題，本次數億級別的融資能更好地支持 Yarbo 吸引優質人才，加快產品迭代，也為我們良好的商業化流動性提供了強有力支撐。」</p><p>未來，Yarbo 將持續推出如撒鹽、施肥、採摘等模塊，在不改變整體架構的基礎上，從現有的「1+3」、往真正的「1+N」方向拓展，讓機器人更好地滿足不同用户在不同季節和場景下的庭院生活需求。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜官方回應 DeepSeek 最高日賺 346 萬元；董明珠回應 500 億做芯片質疑；東方集團被證監會通報涉嫌重大財務造假</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3189769872170880?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 08:03:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>DeepSeek 最高日賺 346 萬元？官方稱理論收益並非實際</strong></p><p>DeepSeek3 月 1 日在開源周最後一天拋出的「暴利」數據引發熱議——V3/R1 推理系統理論日利潤高達 346 萬元人民幣（47.5 萬美元）。在這組看似驚人的數字背後，是一場關於 AI 模型服務商業化的現實拷問。有行業人士認為，即便按更嚴謹的口徑計算，DeepSeek 還是賺錢的，但賣 DeepSeek API 的廠商能否掙錢，目前業內有一些爭議。DeepSeek 提到，實際上並沒有這麼多收入，因為 V3 的定價更低，同時收費服務只佔了一部分，面向用户的網頁端和應用程序免費，另外夜間還會有折扣，導致實際收入遠不及理論數值。(第一財經)</p><p><strong>董明珠回應 500 億做芯片質疑</strong></p><p>此前，格力大價錢投資造芯片引發熱議，很多網友質疑格力作為家電企業去造芯片是不務正業，而且還燒掉了大量資金。近日，董明珠在央視頻的視頻中回應了外界對於格力投資 500 億做芯片的質疑。董明珠認為，一個是國家需要，一個是企業本身發展也需要。社會責任和擔當，對企業而言就是驅動力，一個不斷向着更好更強的動力。董明珠還曾強調，「這個芯片工廠沒用國家一分錢，我們自己有能力。這個工廠不僅給格力做了一個樣板，也可以為更多的半導體廠提供最整套的環境設備。」（快科技）</p><p><strong>證監會：初步查明東方集團涉嫌重大財務造假</strong></p><p>2024 年 6 月 20 日，證監會對東方集團股份有限公司（簡稱東方集團，600811）立案調查。現已初步查明，東方集團披露的 2020 年至 2023 年財務信息嚴重不實，涉嫌重大財務造假，可能觸及重大違法強制退市情形。該案目前正在調查過程中，證監會將盡快查明違法事實，依法嚴肅處理。上市公司財務造假嚴重損害投資者利益。證監會將從嚴從快查處各類造假行為，強化行政、民事、刑事立體追責。對於觸及重大違法強制退市情形的上市公司，將嚴格執行退市制度，堅決出清此類「害羣之馬」，讓造假者付出慘痛代價。（財聯社）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>韓歆毅正式接任螞蟻集團 CEO</strong></p><p>36 氪獲悉，螞蟻集團官網更新顯示，螞蟻集團前總裁韓歆毅正式接任螞蟻集團 CEO 一職。去年 12 月，螞蟻集團董事長兼 CEO 井賢棟通過全員信宣佈，螞蟻集團總裁韓歆毅將從 2025 年 3 月 1 日起正式接任螞蟻集團 CEO 一職，全面負責螞蟻的各項業務及日常管理工作，向井賢棟及董事會彙報。未來井賢棟將專注於董事長工作，並全力支持好韓歆毅和管理團隊。公開信息顯示，韓歆毅 2014 年 5 月加入螞蟻集團，歷任戰略投資副總裁、CFO、董事會執行董事，2024 年 3 月出任螞蟻集團總裁。</p><p><strong>清華大學 2025 年將適度擴招本科生，重點培養「AI+」拔尖創新人才</strong></p><p>清華大學消息，該校決定有序適度擴大本科招生規模，2025 年擬增加約 150 名本科生招生名額，同時將成立新的本科通識書院，着力培養人工智能與多學科交叉的複合型人才，提升創新人才自主培養能力，以服務國家戰略需求與社會發展需要。據悉，該校新增本科生將進入新成立的書院學習。(新華社)</p><p><strong>小米汽車：小米 SU7 Ultra 鎖單量已突破 10000 台，提前完成全年任務</strong></p><p>36 氪獲悉，據小米汽車官微消息，小米 SU7 Ultra 鎖單量已突破 10000 台，提前完成全年任務。</p><p><strong>《哪吒 2》總票房突破 144 億元</strong></p><p>據網絡平台數據，全球動畫電影票房榜冠軍《哪吒之魔童鬧海》總票房突破 144 億元。（財聯社）</p><p><strong>宇樹科技王興興：網上流傳着不少不實信息，請小心甄別</strong></p><p>宇樹科技創始人王興興以個人身份入駐微信視頻號，他在首條視頻中表示：目前網上流傳着不少關於我個人的不實信息，請小心甄別。他還表示，後續將分享機器人的升級成長過程和趣味瞬間。此前，宇樹科技發佈提醒稱，所有新股或股東們的老股，都由宇樹融資負責人通過公司郵箱直接溝通和管理，不存在任何中間人、中間股東或中間公司。「現在市面上有很多虛假消息，幾乎全是假消息，請大家務必小心，避免上當受騙。」（財聯社）</p><p><strong>美股三大指數集體收漲，大型科技股普漲</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 28 日收盤，美股三大指數集體上漲，道指漲 1.39%，納指漲 1.63%，標普 500 指數漲 1.58%。大型科技股普漲，特斯拉、英偉達漲近 4%，英特爾漲超 2%，蘋果、谷歌、Meta、亞馬遜、奈飛漲超 1%。熱門中概股普跌，拼多多、微博、愛奇藝跌超 4%，理想汽車、蔚來、小鵬汽車跌超 3%，阿里巴巴、百度跌超 2%。</p><p><strong>比亞迪發佈智能車載無人機系統「靈鳶」</strong></p><p>36 氪獲悉，3 月 2 日，比亞迪攜手大疆在深圳舉辦智能車載無人機系統發佈會，並將該系統正式定名為「靈鳶」。據介紹，「靈鳶」讓汽車獲得垂向視野，實現了車與無人機的整車集成，並將覆蓋比亞迪旗下多品牌及車型，實現技術普及。「靈鳶」系統由無人機、車載無人機艙及一套軟件系統組成，支持動態起降、一鍵返艙、智能跟飛等功能。</p><p><strong>光大證券：C919 步入快速交付期，國產大飛機萬億賽道崛起</strong></p><p>據光大證券研報，截至 25 年 2 月，據不完全統計，中國商飛累計獲得 C919 訂單近 1500 架，其中確認訂單累計近 1000 架。根據南方航空、中國國航相關公告，C919 基本型、增程型的平均採購價格分別為 0.99 億美元/架、1.08 億美元/架，據此估算，目前 C919 累計已確認訂單對應價值量高達近千億美元。此外，中國商飛正積極開拓歐美、東南亞國際市場。供給方面，24H2 交付明顯提速，截至 25 年 2 月，已累計交付 16 架。據中國商飛，2025 年 C919 產能將達到 50 架，預計下線量達到 30 架。展望未來，據中國商飛預測，未來 20 年，預計將有 9323 架飛機交付中國市場，市場價值約 1.4 萬億美元。（界面新聞）</p><p><strong>胡潤報告：美國企業持續加大在華投資</strong></p><p>胡潤研究院 2 月 28 日發佈的《2024 在中國的美國企業特別報告》顯示，中國外資市場逆勢增長，美國企業投資增速顯著，凸顯外資對中國經濟的信心。從 2020 至 2023 財年，中國市場對所選樣本企業的營收貢獻率持續保持在 12% 及以上。《報告》發現，美國企業在中國市場的營收貢獻穩固可觀，貢獻率穩定在 12% 及以上。樣本企業在中國市場的營收中位數為 21.6 億美元，平均數為 43.9 億美元。美國企業在中國市場營收規模達百億美元以上的企業有 7 家，分別是蘋果、高通、特斯拉、沃爾瑪、英特爾、博通和英偉達。其中，蘋果居首位。41% 的企業將中國視為其全球第二大營收來源市場。（上海證券報）</p><p><strong>馬斯克：有望在 2026 年實現星艦組合體的快速重複使用</strong></p><p>SpaceX 創始人馬斯克 2 月 28 日在喬·羅根的播客節目中表示，有望在 2026 年實現星艦組合體的快速重複使用。馬斯克表示，雖然仍需要一些調整，但現在已經非常接近能快速重複使用「超重」助推器。對於星艦飛船，馬斯克認為今年有望實現複用性，明年將實現整個系統（包括飛船和助推器）的快速可重複使用。這也是地球生命成為多行星文明所需的基本突破。SpaceX 此前宣佈，星艦組合體的第八次試飛最快將於當地時間 3 月 3 日進行。（財聯社）</p><p><strong>中國天文學家發現中等質量黑洞存在的關鍵證據</strong></p><p>據中國科學院國家天文台，近日，由中國科學院國家天文台、安徽師範大學、中山大學、中國科學技術大學以及廣州大學的科研人員聯合組成的研究團隊，首次探測到中等質量黑洞潮汐瓦解恆星事件後產生的 X 射線準週期震盪信號。該成果於北京時間 2025 年 2 月 28 日發表於《自然·天文》（Nature Astronomy），為宇宙中存在潛伏的中等質量黑洞提供了關鍵證據。</p><p>該項研究首次通過探測黑洞潮汐瓦解恆星事件的 X 射線準週期性震盪信號，提供了中等質量黑洞存在的關鍵觀測證據，填補了黑洞質量譜系研究的關鍵缺環。該發現不僅為理解中等質量黑洞的物理性質提供了關鍵信息，也為未來利用潮汐瓦解恆星事件的 X 射線時變和能譜分析（例如我國天關衞星的觀測）進一步探測和研究中等質量黑洞奠定了堅實基礎。（界面新聞）</p><p><strong>證監會：支持香港國際金融中心建設，鞏固香港全球離岸人民幣業務樞紐地位</strong></p><p>36 氪獲悉，中國證監會在《關於政協十四屆全國委員會第二次會議第 00316 號（財税金融類 024 號）提案答覆的函》中表示，下一步，中國證監會將進一步深化內地和香港金融合作，不斷優化拓展互聯互通渠道，支持香港國際金融中心建設，鞏固香港全球離岸人民幣業務樞紐地位，推動香港加快融入國家發展大局。</p><p><strong>中國研製的光聲量子存儲器信息存儲時長刷新世界紀錄</strong></p><p>北京量子信息科學研究院與多家單位合作，基於高硬度的單晶碳化硅薄膜材料，成功研製出多模態長壽命的光聲量子存儲器。存儲器在模式穩定性以及信息存儲時長等關鍵性能上刷新了國際紀錄。日前，相關成果已在線發表於國際知名期刊《自然-通訊》（Nature Communications）上。（央視新聞）</p><p><strong>多家外資行陸續下調美元存款利率</strong></p><p>近日，東亞銀行發佈公告稱，3 月 3 日至 11 日，將起存金額為 2 萬美元的美元存款一年期產品年利率下調為 3.5%，與此前相比大幅調降了 90BP（基點）。渣打銀行客户經理也告訴記者，近期美元存款利率已調降，最高年利率不超過 3.4%。記者注意到，去年年底該行美元存款最高年利率仍高達 4.70%。今年 2 月降至 4.4%，目前已是第三輪調降，區間累計降幅高達 130BP。據記者不完全梳理，近期已有 4 家外資行下調旗下美元存款產品利率，降幅在 30BP～100BP 不等，最高年利率基本已回落 3.5% 以下。（第一財經）</p><p><strong>馬克龍：歐盟計劃對美國鋼鋁徵收「對等關税」</strong></p><p>法國總統馬克龍 2 月 28 日在對葡萄牙進行國事訪問期間表示，如果美國對從歐洲進口商品徵收 25% 的關税，歐盟將對美國鋼鐵和鋁徵收「對等關税」，對其他產品也將不得不「採取回應措施」。葡萄牙總理蒙特內格羅表示，歐洲不能軟弱，必須以同等或類似水平對美國的關税舉措做出反應。（新華社）</p><p><strong>檔位顯示故障，大眾汽車在美召回 60490 輛汽車</strong></p><p>美國國家公路交通安全管理局當地時間 3 月 1 日表示，大眾汽車正在召回 60490 輛美國市場的車輛，原因是檔位顯示故障，可能導致在未啓用手剎時發生溜車。此次召回涉及特定型號的車輛，包括 2021-2023 款 ID.4、2022-2023 款奧迪 Q4 e-Tron 及 Q4 e-Tron Sportback 車型。(財聯社)</p><p><strong>黑石 CEO 蘇世民 2024 年收入超 10 億美元</strong></p><p>全球私募巨頭黑石集團當地時間 2 月 28 日披露的文件顯示，黑石集團聯合創始人、董事長兼首席執行官蘇世民（Stephen Schwarzman）在 2024 年的收入超過 10 億美元，收入包括 9.16 億美元的股息和 8400 萬美元的薪酬。2023 年，蘇世民的收入約 9 億美元，與前兩年分別獲得 11 億美元和 13 億美元相比有所下降。（界面新聞）</p><p><strong>日本零售公司永旺擬將旗下永旺永樂私有化，並收購永旺夢樂城</strong></p><p>據日本零售公司永旺發表的兩份聲明，永旺將對旗下從事設施管理業務的永旺永樂發起要約收購，將其私有化，同時還打算通過換股收購商業地產開發公司永旺夢樂城（Aeon Mall）。永旺將以每股 5400 日元的價格收購永旺喜悦，收購價高達 1094 億日元。永旺稱正在商討通過換股將永旺夢樂城變為全資子公司，計劃於 4 月初達成最終協議，並於 7 月實施交易。（界面新聞）</p><p><strong>微軟：Skype 將於今年 5 月停止服務</strong></p><p>微軟當地時間 2 月 28 日宣佈，為了簡化免費通信產品，適應客户需求，將於 2025 年 5 月退出 Skype，專注於 Microsoft Teams。微軟稱，在過渡期內，用户可以免費遷移到 Microsoft Teams，Teams 用户可以與 Skype 用户通話和聊天，Skype 用户也可以與 Teams 用户通話和聊天。此外，Skype 用户還可以在過渡期內導出 Skype 數據。Skype 將持續運營到 2025 年 5 月 5 日。（界面新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>榮耀新任 CEO 李健首次公開亮相，未來 5 年將投入 100 億美元建設 AI 設備生態</strong></p><p>北京時間 3 月 2 日晚間消息，榮耀在西班牙巴塞羅那舉辦發佈會，榮耀新任 CEO 李健首次公開亮相。發佈會上，榮耀發佈了阿爾法戰略。榮耀 CEO 李健宣佈，未來 5 年，榮耀將投入 100 億美元建設 AI 設備生態。（新浪科技）</p><p><strong>軟銀據傳正在洽談融資 160 億美元專門投資人工智能</strong></p><p>援引知情人士報道稱，日本軟銀集團多名高管上週告知多家銀行機構，該公司 CEO 孫正義計劃借款 160 億美元，用於投資人工智能（AI）。這一進展緊隨一筆 185 億美元的大額借款之後，標誌着公司在 AI 領域的積極進取。後續，軟銀可能還將在 2026 年年初借入 80 億美元。（新浪財經）</p><p><strong>湯姆貓：公司 AI 情感陪伴機器人產品調用了豆包、DeepSeek 等模型的部分能力</strong></p><p>36 氪獲悉，湯姆貓接受機構調研時表示，在底層模型上，湯姆貓 AI 情感陪伴機器人產品採用 MoE（混合專家模型）架構，搭載了公司與西湖心辰定製的「湯姆貓情感陪伴垂直模型」，同時也調用了豆包、DeepSeek 等模型的部分能力，有效增強了產品的意圖識別、響應速度、數學能力等功能。後續公司持續關注 AI 大模型的升級與應用，根據產品的迭代需要積極利用優秀模型的能力，不斷提升產品的功能和服務，滿足多年齡段用户羣體的多樣化需求，並推動產品各項成本的降低。</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>中興通訊：2024 年淨利潤 84.25 億元，同比下降 9.66%</strong></p><p>36 氪獲悉，中興通訊發佈 2024 年度報告。報告顯示，2024 年營業收入為 1212.99 億元，同比下降 2.38%。歸屬於上市公司普通股股東的淨利潤為 84.25 億元，同比下降 9.66%。2024 年，中興通訊運營商網絡、政企、消費者業務分別實現營收 703.3 億元、185.6 億元、324.1 億元，佔比分別為 58.0%、15.3%、26.7%。業務佈局持續優化，國際市場及政企、消費者業務均實現增長，營收佔比提升。</p><p><strong>整理</strong>｜與墨</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜尊界 6C 快充背後，華為與寧德時代的技術協同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3189156134231942?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-02 22:27:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>小米 SU7 Ultra 僅用了兩小時大定就突破 1 萬台，再一次成為現象級產品。這款車被雷軍稱為「地表最快四門量產車」，零百加速僅需 1.98 秒，馬力超過 1500 匹。</p><p>動力電池的選擇是小米 SU7 Ultra 實現性能越級的一大法寶。這款車搭載了寧德時代第二代麒麟電池，1330kW 峯值輸出功率，為 SU7 Ultra 挑戰新豪華市場提供了底氣。</p><p>除了 SU7 Ultra 的極限性能外，在寧德時代的加持下，電動汽車的充電速度也從 4C 進化到 6C。</p><p>近日，在鴻蒙智行尊界 S800 的技術發佈會上，華為智能汽車解決方案 BU 董事長餘承東透露，尊界 S800 將搭載全新的巨鯨電池 2.0。</p><p>巨鯨電池 2.0 分為兩個版本，97kWh 的純電版支持 5C 的充電倍率，65kWh 的增程版的充電倍率甚至達到了 6C。這也是業內首個 6C 電池產品。</p><p>電池行業的「C」指的是充電倍率，理論上來講，動力電池支持「幾 C」的充電倍率，就可以在幾分之一個小時內將電池充滿。但在實際充電過程中，一般以峯值倍率為標準，即充電過程中，最峯值的倍率能達到「幾 C」，便可稱為「幾 C 超充」。</p><p>巨鯨電池 2.0 的 6C 倍率，可以在 10.5 分鐘的時間裏，將電池從 10% 充至 80%，這已經是目前業內最快的充電速度。</p><p>在發佈會披露的圖片來看，巨鯨電池 2.0 與寧德時代的麒麟電池方案類似，都是電芯極柱朝上、防爆閥朝下的熱電分離，以及電芯大面冷卻的技術方案。</p><p>工信部申報信息也顯示，尊界 S800 車型不管是純電還是增程版，其電池單體及總成均為「江蘇時代新能源科技有限公司」，也就是寧德時代在江蘇的全資子公司提供。這也證明瞭，巨鯨電池 2.0 也是寧德時代麒麟電池的延伸應用。</p><p>華為與寧德時代的合作由來已久，去年華為在享界 S9 發佈會上發佈巨鯨電池 1.0 時，寧德時代董事長曾毓羣便出席了發佈會，並介紹了寧德時代為其提供的技術。</p><p>而今，巨鯨電池 2.0 正式推出，顯然也是由華為提出具體需求，寧德時代作為研發主體進行研發製造。這是車企與電池廠商慣用的合作方式。</p><p>此前理想在 MEGA 上使用的 5C 電池、小米 SU 7 電芯倒置的電池方案，與如今尊界的巨鯨電池 2.0，都是如此開發而來。</p><p>要研發出一款可以大規模量產的快充電池，尤其是倍率更高的 4-6C 電池，是耗時耗資巨大的項目，也唯有電池廠商擁有這個能力。</p><p>快充電池不僅要在電芯材料上，搭配快充石墨、適用於快充的電解液、隔膜等。還要在電池系統層面進行升級，用強大的冷卻系統來抑制温度，保證安全性。</p><p>寧德時代的麒麟電池架構，核心便是大面積水冷技術，麒麟架構將液冷板置於電芯之間，這樣更大面積的散熱保證了電池包的性能。巨鯨電池 2.0 的設計便是如此。在寧德時代的技術加持下，尊界 S800 的電池也真正的做到了行業頂尖水平。</p><p>當車企仍在「全棧自研」與「供應鏈依賴」之間搖擺時，華為與寧德時代的協作提供了一種更高效的路徑選擇。對於華為而言，與寧德時代綁定既規避了自研電池所需的鉅額投入與長週期風險，又能通過整合頂級供應鏈快速搶佔市場的技術窗口。</p><p>這種分工既避免了傳統主機廠與供應商的零和博弈，也打破了新勢力車企可能面臨的「電池卡脖子」困局。正如博世與奔馳聯合開發 EQS 軸向磁通電機的先例，頂級玩家的合作本質上是技術特權與市場資源的共享。</p><p>當華為將尊界 S800 的續航與充電性能對標邁巴赫時，其底氣不僅源於自身的產品定義能力，更離不開寧德時代在電池領域的持續「技術輸血」。</p><p>華為與寧德時代的合作也證明瞭另一種可能性：車企聚焦系統創新，供應商深耕技術縱深，通過差異化的分工共同打造新的產品，共同抵禦市場風暴。</p><p>未來，隨着 800V 高壓平台、4C/6C 超快充技術的普及，車企與電池廠商的協同將更加緊密，尊界 S800 的 6C 電池就是最好的例子。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>西點藥業：公司氨溴特羅口服溶液獲得藥品註冊證書</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190227096182660?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:46:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，西點藥業公告，公司於近日收到國家藥品監督管理局簽發的氨溴特羅口服溶液《藥品註冊證書》。該藥品用於治療急、慢性呼吸道疾病引起的咳嗽、痰液粘稠、排痰困難、喘息等。該產品的獲批進一步豐富了公司的產品線，有助於提升公司產品的市場競爭力，對公司未來業績的提升將產生積極影響。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>劉結一談新質生產力：我國工業機器人裝機量全球過半</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190226042134658?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:45:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[全國政協十四屆三次會議新聞發佈會 3 月 3 日 15 時在人民大會堂一層新聞發佈廳舉行。大會新聞發言人劉結一向中外媒體介紹本次大會有關情況並回答提問。劉結一表示，2024 年我國科技創新和產業創新加深融合，現代化產業體系加快建設，新質生產力收效顯著，經濟發展向新而行，以質致遠。一系列科技成果接連亮相，一項項黑科技閃亮登場，傳統產業追「智」逐「綠」，全球 189 家「燈塔工廠」中，我國佔 79 家，其中近半數來自鋼鐵、食品等傳統產業。工業機器人裝機量佔全球過半，新質生產力發展生機勃勃。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北美運動服飾品牌 Vuori 入駐京東，繼續加碼中國市場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190222465474688?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:42:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，北美運動服飾品牌 Vuori 京東官方旗艦店將於 3 月初盛大開幕，呈現包括全新 BlissBlend Form™系列在內的多款產品。這也標誌着品牌在中國市場拓展的重要里程碑，致力於滿足消費者對高品質運動服飾的蓬勃需求。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>土耳其 2 月消費者價格指數同比上漲 39.05%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190222064115590?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:41:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據土耳其統計局當地時間 3 月 3 日公佈的數據，土耳其今年 2 月消費者價格指數較去年同期上漲 39.05%，環比上漲 2.27%，低於預期。數據顯示，與去年同期相比，價格增幅最高的類別為教育業，價格增幅達到 94.9%；其次是住房，價格增幅達到 70.81%；而價格增幅最小的為服裝鞋業，增幅為 20.84%。土耳其自 2022 年以來通脹率持續攀升，同年 10 月通脹率一度超過 85%，創下 24 年來最高。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新加坡調查英偉達服務器出口是否存在欺詐行為</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190216805376130?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:36:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，新加坡調查英偉達服務器出口是否存在欺詐行為。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《哪吒之魔童鬧海》登頂港澳市場內地電影票房榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190214810886272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:34:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[動畫電影《哪吒之魔童鬧海》自 2 月 22 日在港澳上映以來，頻頻打破票房紀錄。截至 3 月 2 日，港澳地區票房已突破 3200 萬港元，登頂港澳市場內地電影票房榜。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳：構建具身智能基座及垂直領域大模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190214247735175?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:33:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，《深圳市具身智能機器人技術創新與產業發展行動計劃（2025-2027 年）》印發。其中提到，構建具身智能基座及垂直領域大模型。基於世界模型及視覺-觸覺-語言-動作（VTLA）等多模態輸入輸出，構建具備交互、預測與決策能力的具身智能基座大模型及其訓練、推理技術體系，形成長序列推理（COT）和自主學習能力，支持跨場景任務處理。圍繞重點應用場景，研發垂直應用大模型。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳：加大機器人 AI 芯片攻關</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190213993865089?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:33:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深圳市科技創新局印發《深圳市具身智能機器人技術創新與產業發展行動計劃（2025-2027 年）》，加大機器人 AI 芯片攻關。研究集神經網絡處理器指令集架構、存算一體計算架構、異構多核架構、低功耗模式及算法工具鏈於一體的新型 AI 芯片架構。研發支持 Chiplet 集成擴展、具身智能 VLA/VTLA 端到端大模型和多模態大模型推理加速、認知推理類腦芯片、低延時驅動接口、多傳感接口、低功耗的機器人 AI 芯片。研製機器人端側計算芯片及模組，推進國產化替代。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳：強化具身智能模型訓力支撐</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190206259371911?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:25:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，《深圳市具身智能機器人技術創新與產業發展行動計劃（2025-2027 年）》印發。其中提到，強化具身智能模型訓力支撐。通過「訓力券」加大力度支持企業、高校和科研機構租用市內外智能算力開展具身智能模型訓練和應用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳：支持國際先進技術應用推進中心（深圳）建設具身智能技術試驗場，推動場景應用落地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190206051295107?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:25:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，《深圳市具身智能機器人技術創新與產業發展行動計劃（2025-2027 年）》印發。其中提到，高能級打造創新服務平台。支持���際先進技術應用推進中心（深圳）建設具身智能技術試驗場，推動場景應用落地。支持深圳市人工智能與機器人研究院建設廣東省具身智能機器人創新中心，帶動產業上下游協同開展技術攻關和產業應用。面向具身智能領域建設開放創新平台、開源社區、評測適配中心、創新中心等公共技術服務平台，配置通用模型庫等產業鏈上下游資源並開放共享。支持企業在國內人才聚集地建立研發中心。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳：重點支持具身智能機器人核心零部件、AI 芯片、仿生靈巧手等關鍵核心技術攻關</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190202899701895?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:22:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，《深圳市具身智能機器人技術創新與產業發展行動計劃（2025-2027 年）》印發。其中提到，重點支持具身智能機器人核心零部件、AI 芯片、仿生靈巧手、基座及垂直領域大模型、本體控制等關鍵核心技術攻關，以揭榜掛帥、項目經理人制、業主制等方式分階段、分批次組織實施科技重大專項。其中，開展核心零部件攻關。攻關高能量密度的微小電機及驅動技術，研製高精密微型一體化關節模組。攻關六維力、電子皮膚、多維觸覺感知技術，研製高精度視、觸、力等多模態傳感器。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>埃森哲與澳大利亞電信巨頭 Telstra 成立 AI 合資公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190193718845320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:12:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 3 日，據埃森哲消息，埃森哲與澳大利亞電信巨頭 Telstra 近日共同宣佈成立合資企業，加速 Telstra 在數據與 AI（人工智能）領域的戰略佈局。根據協議，埃森哲持有合資企業 60% 的股份，Telstra 持股 40%。Telstra 保留對數據與 AI 戰略及發展路徑的主導權，合資企業將全力協助其達成戰略目標。作為此次戰略轉型的重要舉措，Telstra 計劃將其數據與 AI 供應商從 18 家精簡至兩家合資企業，其中之一便是此次與埃森哲成立的合資企業。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機構：預期 NAND Flash 產業今年下半年可望重回上升軌道</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190192328319106?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:11:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據 TrendForce 集邦諮詢，2024 年第四季度因 PC、智能手機等消費性電子產品廠商持續去化庫存，供應鏈大幅調整採購訂單，造成 NAND Flash 價格反轉向下，平均銷售價格季減 4%，整體出貨位元也下滑 2%，整體產業營收為 165.2 億美元，較 2024 年第三季度減少 6.2%。分析 2025 年第一季度市況，儘管供應商已開始積極減產，仍難以避免傳統淡季效應。預估在訂單量、合約價皆大幅衰退的情況下，第一季度 NAND Flash 整體產業營收可能季減高達 20%。預期 NAND Flash 產業下半年可望重回上升軌道。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深度融合 DeepSeek 與有道翻譯大模型，有道智雲推出 AI 新產品語音同傳</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190186131644292?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:05:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，有道智雲發佈全新產品「有道語音同傳」，基於 DeepSeek-R1 和有道翻譯大模型，提供多功能的語音同傳服務，在不同語言的使用者之間實現即時溝通，可廣泛應用於國際會議、商務談判、教育培訓、旅遊導覽等場景，提升跨語言交流的效率。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數收盤漲跌不一，電工電網板塊走強</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190182055468928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 15:01:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數收盤漲跌不一，滬指跌 0.12%，深成指漲 0.36%，創業板指漲 1.2%；電工電網、休閒用品、生物科技板塊漲幅居前，華榮股份、羣興玩具、未名醫藥漲停，寧德時代漲超 3%；通信、互聯網、半導體板塊領跌，卓翼科技跌超 9%，首都在線跌超 7%，中興通訊跌超 6%，寒武紀跌超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海二手房 2 月網籤量同比漲約 120%，中介稱議價空間收窄</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190172781240197?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 14:51:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海二手房市場正在快速反彈。2 月網籤量接近 1.7 萬套，同比大漲約 120%，創下近三年同期最高紀錄。在走訪中瞭解到，有中介門店業務量在春節過後有了明顯提升，週末兩天單日帶看量在 50 組左右。而由於存量掛牌房源的快速去化，二手房的交易議價空間也有所收窄，部分剛剛掛牌的房東仍處於觀望心態。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>法國巴黎銀行亞太區股票資本市場主管 Christopher Wong 據悉已離職</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190169134899075?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 14:47:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[知情人士透露，法國巴黎銀行亞太區股票資本市場主管 Christopher Wong 已離職。Wong 的領英資料顯示，他從 2004 年以來便為該行工作，並常駐香港。他的下一步動向目前尚無法得知。知情人士表示，東南亞和印度市場的股票資本市場主管 Mrinal Parekh 將接替 Wong。根據他的領英資料，Parekh 於 2015 年加入法國巴黎銀行，在此之前他在德意志銀行工作過四年，在渣打效力過八年。法國巴黎銀行的代表不予置評。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬深兩市成交額突破 1.5 萬億，較上一日此時縮量超 1900 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190165552914563?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 14:44:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，滬深兩市成交額連續第 18 個交易日突破 1.5 萬億，較上一日此時縮量超 1900 億，預計全天成交金額超 1.6 萬億。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米 15 Ultra 全球同步發售，歐洲起售價 1499 歐元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190158441717636?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 14:36:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，北京時間 3 月 2 日晚，小米在西班牙巴塞羅那召開小米 15 系列全球發佈會，繼小米 14 Ultra 之後，定位「巔峯影像科技旗艦」的小米 15 Ultra 再次迎來全球同步發售，歐洲起售價 1499 歐元，超過蘋果最貴的機型 iPhone 16 Pro Max。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ABB 完成收購西門子在華開關插座業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3190153659129732?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-03 14:32:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 3 日，ABB 集團宣佈，已完成對西門子在華開關插座業務的收購。西門子在華開關插座業務在 2024 年實現了超過 1.5 億美元的營業收入，此次收購 ABB 將獲得產品解決方案、覆蓋 230 個城市的分銷網絡以及一支 350 人的專業團隊。該交易於 2024 年 5 月 17 日宣佈，具體的財務條款未予披露。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>