<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>月之暗面也要出海，kimi 上線兩款海外產品 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2827623422855433?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 08:30:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 鄧詠儀</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>國內大模型公司在 AI 應用層的步伐正在加速。</p><p>據 The Information 報道，「月之暗面」（Moonshot）在海外推出了兩款新應用，分別為角色扮演應用 Ohai，以及另一個 AI 生成視頻工具 Noisee。</p><p>月之暗面成立於 2023 年，是如今大模型創業公司的第一梯隊，推出近期火爆的「Kimi 智能助手」的團隊。36 氪就此消息向月之暗面求證，月之暗面表示：目前，公司沒有開發和發佈任何海外產品的計劃。</p><p>36 氪從知情人士處瞭解到，這兩款產品是月之暗面的實驗性產品，在內部還未正式立項。</p><p>從公開信息可以看到，Ohai 在 2 月末上線，這是一款角色扮演類的產品，目前有網頁版和 App 版本。在 Ohai 上，用户可以自由選擇自己想要對話的角色，進行文字對話。同時，虛擬角色也都搭載了語音功能，除了文字之外，還能夠給出流暢、自然的語音對話回覆。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2394,1418" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240620/v2_c104630c25f04a8fbf59ce06f89fc913@2057308263_oswg367019oswg2394oswg1418_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：Ohai</p><p>Noisee 則是一款 AI 音樂生成工具。用户將音樂 URL 或者音樂文件上傳到 Noisee 上，就能生成相應的短視頻。目前已經支持包 Suno、Udio 等 AI 音樂生成工具，也支持 YouTube 等其他網站來源的音樂。用户可以輸入想要在畫面中出現的人物、物品等等，免費版本最多可以支持解析 30 秒的音樂，以生成視頻。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2710,1428" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240620/v2_981742eafbf14fc48267afec70f5cdf9@2057308263_oswg432327oswg2710oswg1428_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：Noisee</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2676,1422" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240620/v2_b3443868dc7e41eeae935694c8ecd25a@2057308263_oswg2172195oswg2676oswg1422_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">輸入一段音樂後，Noisee 自動生成的視頻畫面</p><p>如今，國內的大模型創業公司正面臨激烈的 AI 應用創新壓力。在國內，無論是大廠還是創業公司，過去兩年已經發布了一系列產品——從底層大模型到上層應用都包括在內。阿里、百度、騰訊、字節等，都有自己的模型以及 C 端應用 App。比如，字節除了發佈大模型家族之外，還發布了十餘款 App 產品。</p><p>但如今模型能力還在爬坡期，國內暫時還未有殺手級的 To C 應用，市場格局還處於混沌期。因此，不少創業公司都選擇了更加廣袤、市場格局還未明晰的 To C 應用方向。第一梯隊的大模型創業公司很多都是兩條腿走路，有自己的國內外應用產品。</p><p>從應用方向選擇來看，類 Character.ai 方向是兵家必爭之地。比如 Minimax 旗下的 Talkie、零一萬物的 Monaland 等，都是情感陪伴類產品。其中，Minimax 旗下 Talkie 的表現位於前列——2023 年 6 月上線以來，累計下載近 1400 萬次。今年，Talkie 依舊有着較高增速。Data.ai 數據顯示，2024 年 4 月 6 日，Talkie 的日活躍用户數達到 931 萬。</p><p>經歷了國內近期的模型降價潮後，大公司和創業公司的分野越來越清晰。5 月，模型層的大廠和部分創業公司，掀起了大模型的降價潮，比如阿里雲旗下的主力大模型，就降價至 1 元約 200 萬 Token。參與降價的，還有字節、騰訊、訊飛、智譜等等玩家。</p><p>不過，相較於資源雄厚的大廠，有自研大模型的創業公司，很難在昂貴的模型層直接展開競爭。可以預見，轉向應用、出海，將會是下一階段的顯著趨勢。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>120 億，黑石跑去買漫畫</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829651686984200?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 11:30:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 I 王露，吳瓊</p><p>報道 I 投資界 PEdaily</p><p>黑石剛剛又出手了。</p><p>投資界獲悉，本週黑石集團正式宣佈——收購日本數字漫畫提供商 Infocom，交易金額 2758 億日元（約合人民幣 120 億元）。</p><p>我們對 Infocom 可能並不熟悉。但在日本，Infocom 可謂家喻户曉，幾乎佔據了日本 30 歲及以上女性漫畫的市場。但是近年來，由於其母公司業績低迷，如今不得已出售漫畫業務。期間，索尼、KKR 眾多競爭者也報價，最終花落黑石。</p><p>此次出手，不僅刷新了黑石在日本私募股權投資歷史記錄，也締造了今年日本最大的私募股權收購案。同時也揭開一個隱隱趨勢——當估值來到低位，也許正是掃貨的好時機。</p><h3><strong>120 億，黑石出手，操刀今年日本最大 PE 併購</strong></h3><p>這一筆收購醖釀已久。</p><p>早在去年底，帝人集團就計劃出售持有 Infocom 股份事宜。資料顯示，帝人集團是日本化纖紡織界巨頭之一，業務涉及高性能材料、醫藥醫療、化工產品等方面。旗下 Infocom 最為知名的業務是在線漫畫，也是日本 30 歲及以上女性漫畫市場的領導者。</p><p>由於材料等主營業務低迷，近年帝人集團業績不佳，因此試圖通過主攻核心業務來提高利潤，而以漫畫業務為主的 Infocom 則成為被放棄的部分。</p><p>今年 2 月，黑石參與了 Infocom 的第一輪收購競標。競爭是激烈的，彼時黑石的對手有 12 位，其中不乏赫赫有名的全球性投資機構。</p><p>最終，黑石在多輪競標中擊敗了對手，被選為收購方。根據公告，黑石此次將以 2758 億日元（約合人民幣 120 億元）收購 Infocom。</p><p>此次要約包含兩部分——黑石從帝人集團手中以股票回購方式買下其持有股份，從帝人集團之外的其他股東處要約收購其股份，並將 Infocom 進行私有化退市。收購要約將從 6 月 19 日持續到 7 月 31 日。</p><p>談及此次出手，黑石日本私募股權主管 Atsuhiko Sakamoto 表示，「我們很高興與 Infocom 開始合作，該公司擁有強大的信息技術業務和領先的數字娛樂平台。我們致力於在日本投資高質量、增長型企業並將其打造為市場領導者。期待幫助該公司探索新的增長途徑。」</p><p>「我們相信，黑石的投資過往、出色的數據分析能力以及與多家公司合作經驗將成為集團中長期增長的主要力量源泉。」Infocom 總裁兼首席執行官 Jun Kuroda 則補充説。</p><p>今年以來，黑石在亞洲大手筆收購接踵而來。5 月份，黑石計劃收購印度食品巨頭 Haldiram's 的零食業務，估值高達 85 億美元（約合人民幣 600 億元）。</p><p>稍早前，港股上市的美妝護膚品牌歐舒丹傳出私有化的消息，潛在買家正是黑石。傳聞黑石集團和高盛資產將為歐舒丹提供 15.5 億歐元融資。</p><p>此次黑石下注日本也並非毫無端倪。眼下由於日元疲軟；同時隨着日本的大型財團逐漸聚焦主業，創造了豐富的非核心業務分拆機會，全球投資機構對日本企業的興趣激增。掃貨一幕幕正在上演。</p><p>正如黑石此次出手，不僅刷新了黑石在日本私募股權投資歷史記錄，也締造了今年日本最大的私募股權收購案。</p><h3><strong>KKR 也來搶了</strong></h3><p>Infocom 的漫畫業務，緣於一次無心插柳。</p><p>成立於上個世紀 80 年代，Infocom 原本是帝人集團的信息技術部門，致力於為外部企業開發信息管理系統。而從 IT 部門轉戰毫不相干的線上漫畫，是出於敏鋭的直覺。</p><p>那是 2006 年，智能手機剛剛面市。彼時 Infocom 負責人注意到漫畫開始在手機裏出現，他意識到，「我們也能自己做。」在線漫畫平台 Mecha Comic 橫空出世，用户只需支付幾美分即可閲讀一章連載漫畫，平台最受歡迎的作品是浪漫愛情、生活喜劇的少女漫畫。</p><p>之所以選擇女性作為主要用户，是由於公司的 IT 業務此前開發過受女性歡迎的鈴聲服務，擁有吸引女性羣體的營銷經驗。初代的 APP 產品，做到了即便在翻蓋手機的小屏幕也能看漫畫。</p><p>此後，他們開始製作原創作品，並運營多個 IP，大受讀者好評。及時抓住了互聯網東風，Mecha Comic 成為日本最大的在線漫畫發行網站之一。</p><p>無心插柳柳成蔭。截至 2024 年 3 月，公司財年綜合銷售額為 845 億日元，漫畫業務部門淨銷售額為 571 億日元，貢獻將近三分之二的營收。</p><p>説回此次收購，當中還有一段插曲：KKR、索尼也是收購 Infocom 的熱門候選人。</p><p>上個月消息傳出，索尼集團與日本投資基金 Integral Corp 聯合進行競標，KKR 也對該項目有濃厚興趣，均參與了第二輪收購競標。</p><p>此前，KKR 投資了美國電影製作公司 Skydance Media。而索尼更是財大氣粗——2022 年從 AT＆T 手中以 11.8 億美元收購了動漫流媒體平台 Crunchyroll，並將經典動漫影視化，其中有國內用户熟知的《龍珠超》系列。</p><p>不過最後，花落黑石。對此黑石方面表示，未來將尋求從 Infocom 的漫畫家羣體中增加原創內容，圍繞女性讀者羣喜愛的主題開發更多作品——這一羣體的可支配收入正在不斷增長。</p><p>「擁有的原創內容越多，隨着時間的推移，我們就能將這些知識產權貨幣化。」黑石表示：「圍繞內容製作動畫或商品，這會是中長期的潛在機會。」</p><h3><strong>估值降到 15 年來最低，大併購風起</strong></h3><p>這是眼下 PE 豪門大掃貨的一縷寫照。</p><p>而第一步便是補充彈藥——</p><p>僅上個月，瑞典私募股權公司 EQT 宣佈最新一隻 Buyout 基金募集，總規模達 16 億美元，比原定規模超募兩倍多；凱雷也宣佈完成 28 億美元的凱雷日本第五期基金募集，專注日本市場收購策略；銀湖資本也再次打破紀錄，募到了一隻 205 億美元的併購基金。</p><p>更早些時候，來自英國的私募股權投資公司 Cinven 募集一隻 145 億美元的併購基金；法國老牌併購集團 PAI Partners 的新基金募到 71 億歐元……目之所及，他們都在加速重倉大併購基金。</p><p>如此一幕幕，源自當下全球大併購火熱：掃貨的時機似乎到了。</p><p>此前晨壹投資分析，一方面，由於投資顯著放緩，PE 行業已經累積了創紀錄的 2.5 萬億美元的可投資金，創歷史新高。另一方面，由於退出不暢，PE 行業待售資產規模也創下了 3.2 萬億美元新高。</p><p>當然，更現實的原因在於——<strong>當標的估值迴歸合理區間，項目變得更便宜，PE 抄底的號角吹響了。</strong></p><p>KKR 聯席 CEO Scott Nuttall 早前宣稱，「當前市場估值已經下調，與歷史上投資收益最高的時期相似，現在是入場的絕佳時機。」</p><p>泛大西洋投資聯席總裁 Martín Escobari 也有相同的判斷，「<strong>一級市場很多高質量公司的估值低到 15 年未見的水平。</strong>」</p><p>猶記得今年 2 月的年度業績會上，黑石掌門人蘇世民指出 2023 年是週期性底部。他判斷，私募股權投資機構將更加頻繁地出售手中的資產，併購層面的交易活動將有所增加，黑石將在市場復甦、投資標的價格開始上漲之前加大投資力度。</p><p>覆盤 2024 年一季度，黑石的投資金額比去年同期翻番，着實讓人大吃一驚。</p><p>於是可以看到這一幕：<strong>海內外 PE 排隊爭搶優質標的</strong>。</p><p>正如日本肯德基被凱雷收購之前，潛在買家雲集；黑石要收購的 Haldiram's，也面臨着貝恩資本與淡馬錫的競爭；還有歐舒丹、新秀麗、Dr. Martens 一眾知名消費品牌打算私有化，黑石、凱雷、CVC 資本、KKR、貝恩資本、高瓴、春華資本、德弘資本等海內外 PE 獵手摩拳擦掌。</p><p>熱鬧正在另一邊上演。</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/9I6zoi1sCBfcqP4yCMSLew">「投資界」（ID:pedaily2012）</a>，作者：王露&nbsp;吳瓊，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪丨 Manner 咖啡迴應 1 天 2 起店員顧客衝突；創始人離世，14 歲兒子繼承超 25 億市值股票；00 後離職刪軟件被公司威脅起訴</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829788918188551?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 08:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市進行時</h2><p><strong>百利天恆</strong></p><p>36 氪獲悉，百利天恆發佈公告，公司擬在境外發行股份（H 股）並在香港聯交所主板上市，公司將在股東大會決議有效期內選擇適當的時機和發行窗口完成本次發行 H 股並上市。</p><p><strong>ST 迪馬</strong></p><p>36 氪獲悉，ST 迪馬發佈公告，公司於 6 月 21 日收到上交所下發的《關於擬終止重慶市迪馬實業股份有限公司股票上市的事先告知書》。5 月 24 日至 6 月 21 日，公司股票連續 20 個交易日的每日股票收盤價均低於 1 元，根據相關規定，公司股票已經觸及終止上市條件。上交所對公司股票作出終止上市的決定。公司股票將自 6 月 24 日（週一）開市起停牌。</p><h2>TOP 3 大新聞</h2><p><strong>Manner 咖啡迴應兩家門店同一天發生 2 起店員顧客衝突事件</strong></p><p>據極目新聞，近日多段網傳視頻顯示，6 月 17 日，上海兩家 Manner 咖啡門店店員在同一天均與顧客發生爭執，一家門店的男店員與顧客發生肢體衝突，另一家門店的女店員則將咖啡粉潑向顧客。</p><p>記者致電 Manner 咖啡售後電話，工作人員表示不清楚，如有此事發生，應該有相應的部門進行處理。Manner 咖啡此前回應媒體稱，女店員向顧客潑的粉狀物是咖啡粉，沒有造成身體傷害。女店員已經被辭退處理。浦東新區相關部門告訴極目新聞記者，Manner 咖啡門店男店員與顧客發生肢體衝突一事，轄區派出所接到了報警。因雙方均沒有受傷，男店員已當面向顧客承認錯誤並道歉，雙方已達成和解。（極目新聞）</p><p><strong>鈦白粉巨頭創始人離世，14 歲兒子繼承超 25 億市值股票</strong></p><p>6 月 20 日晚間，鈦白粉巨頭龍佰集團及其旗下東方鋯業同步披露，公司實際控制人變更為許冉。許冉系一名「90 後」，她也是龍佰集團創始人、原實際控制人許剛先生的女兒。1 個月前，龍佰集團董事會沉痛公告，公司控股股東、實際控制人、名譽董事長許剛於 5 月 20 日因病醫治無效不幸離世，享年 61 歲。</p><p>根據龍佰集團最新披露，公司於近日收到許冉、未成年人許某某先生出具的《詳式權益變動報告書》（下稱「《報告書》」）。報告書顯示，根據上海市靜安公證處出具的《公證書》，許剛生前並未訂立遺囑，也未與他人簽訂《遺贈扶養協議》，他生前持有的公司 6.27 億股股份（佔比 26.25%），由其女兒許冉繼承 5 億股，由其兒子許某某繼承 1.27 億股。以龍佰集團和東方鋯業當前的股價粗略估算，許冉、許某某繼承的股票市值分別約為 101.35 億元和 25.73 億元。根據上市公司公告分析，許某某是一位年僅 14 歲的學生。（每日經濟新聞）</p><p><strong>00 後女孩離職刪除軟件，被公司威脅起訴</strong></p><p>6 月 18 日，廣東廣州一名 00 後女孩發佈視頻哭訴稱，自己因離職時刪除了公司電腦上的一些軟件，面臨被公司法務起訴的威脅。據瞭解，女孩小蔣於 2023 年畢業，剛進入社會參加工作不久。「太離譜了！我只是把 QQ 音樂、QQ、微信、谷歌瀏覽器、百度網盤卸載了，領導説對公司造成了不良的影響。」小蔣告訴央視網《新聞+》記者，因為辦公室電腦內存太小運行卡頓，刪除內存佔用比較大的軟件是想讓電腦運行更快。</p><p>「領導認為刪除那些軟件對後來的新人，多了一個下載的步驟，產生了不必要的麻煩，當時就要上報公司法務起訴我。」小蔣表示，拍攝視頻是因為覺得委屈，自己剛畢業參加工作就面臨被公司起訴的威脅，後來公司法務並未起訴。（新浪熱點）</p><h2><strong>大公司/大事件</strong></h2><p><strong>記者網購材料自制假茅台，被打假辦鑑定為真</strong></p><p>近日，湖北武漢張先生（化名）稱武漢茅台打假辦將他在抖音上買的茅台鑑定為真，但第三方檢測機構卻鑑定為假，這讓他無法判斷。記者搜索發現，在電商平台有商家售賣回收的茅台酒瓶、茅台瓶蓋、茅台標籤、茅台出庫單，難道可以「以假亂真」？記者通過網購買了一套號稱保真的茅台外包裝，用其他酒水拼裝出一瓶「兔茅」，來到湖北武漢茅台打假辦進行鑑定。經過一分多鐘的現場鑑定，這瓶記者手工拼裝的「兔茅」被鑑定為真酒。（都市報道）</p><p><strong>小鵬智駕北美負責人離職</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，近日小鵬智駕北美負責人 Yishu Lin（林一樹）已經離職。林一樹統管小鵬北美智駕團隊，向智駕負責人李力耘彙報。林一樹離職後，智駕資深成員 Junyao 接手大部分工作。</p><p><strong>茅台 1935 批價跌破 800 元大關，渠道商已價格「倒掛」</strong></p><p>據酒價參考數據，茅台 1935 批發參考價 6 月 21 日跌破 800 元/瓶大關，報 780 元/瓶，已經出現價格「倒掛」的情況。茅台 1935 採用合同量計劃內外有別的進貨模式，其中計劃內價格為 798 元/瓶，計劃外價格為 1088 元/瓶，茅台 1935 是貴州茅台戰略性單品，去年銷售額超過 100 億元。（財聯社）</p><p><strong>靈犀互娛總裁全員信：年輕化管理團隊全面接棒</strong></p><p>36 氪獲悉，阿里旗下靈犀互娛總裁周炳樞發佈接任後的首封全員信，宣佈了新的組織架構中多位工作室和中台負責人的任命，多位 90 年前後的業務骨幹走上核心管理崗位，這也意味着靈犀互娛年輕化的管理團隊全面接棒。其中，陳摯出任平平無奇工作室執行負責人，協助周炳樞管理該工作室的研發業務與團隊建設，朱健為市場中台負責人，昌國為美術中台負責人，小火為平台業務線負責人。</p><p><strong>海底撈：楊利娟辭任執行董事及首席執行官，苟軼羣接任</strong></p><p>36 氪獲悉，海底撈在港交所公告，楊利娟辭任公司執行董事及首席執行官，苟軼羣已獲委任為公司執行董事及首席執行官，自 2024 年 7 月 1 日起生效。</p><p><strong>中國公民自即日起可申請澳大利亞五年多次商務、旅遊、探親簽證</strong></p><p>36 氪獲悉，據外交部網站消息，根據中國和澳大利亞關於互為對方商務、旅遊、探親人員頒發五年多次簽證的安排，中澳兩國自即日起互為對方國家符合條件的商務、旅遊、探親人員頒發有效期最長為 5 年、可多次入境、每次停留不超過 90 日的簽證。</p><p><strong>香港破產管理署：5 月破產呈請 871 宗，創 2022 年 4 月以來最高</strong></p><p>據香港電台消息，香港破產管理署數據顯示，5 月破產呈請 871 宗，是 2022 年 4 月以來最高，按月增加逾 17%，按年升近 35%。發出接管令或破產令有 624 宗，按月減少逾 27%，按年跌近 9%，自 4 月所創的逾 3 年高位回落。上月強制清盤呈請有 61 宗，按月跌近 8%，按年升近 85%。發出清盤令有 43 宗，按月升逾 13%，按年跌近 19%。（界面新聞）</p><p><strong>豐田汽車（中國）、廣汽豐田召回部分進口及國產汽車</strong></p><p>36 氪獲悉，國家市場監督管理總局消息，日前，豐田汽車（中國）投資有限公司、廣汽豐田汽車有限公司，向國家市場監督管理總局備案了召回計劃，自 2024 年 7 月 12 日起召回以下車輛：豐田汽車召回 2022 年 11 月 7 日至 2023 年 9 月 8 日期間生產的部分進口雷克薩斯 RX、NX、UX、LS、ES、RZ 汽車和部分進口豐田皇冠 SportCross 汽車，共計 53082 輛。廣汽豐田召回 2022 年 11 月 21 日至 2023 年 8 月 22 日期間生產的部分 bZ4X 汽車，共計 1317 輛。</p><p><strong>軟銀創始人孫正義擬在新投資計劃中打造「超級」人工智能</strong></p><p>軟銀集團創始人孫正義 6 月 21 日在年度大會上對股東表示，他計劃打造一個超級人工智能時代。談及 Arm 的未來前景，孫正義稱，屆時該公司芯片將支持一個由機器人和強大數據中心組成的生態系統，可以共同治療癌症、打掃房屋和與孩子一起玩耍。「實現超級人工智能是我要做的事情」，孫正義説，但未詳述接下來可能的計劃。「拭目以待吧，我會做成。」（界面新聞）</p><p><strong>日元對美元匯率一度跌破 159 比 1 水平</strong></p><p>據報道，在當天的東京外匯市場上，日元對美元匯率一度跌破 159 日元兑 1 美元水平。報道稱，受到美聯儲降息推遲的預期影響，日元出現貶值。今年 4 月 29 日，在國際外匯市場上，日元對美元匯率一度跌破 160 日元兑 1 美元，這是 1990 年 4 月至今首次觸及該水平。（央視新聞）</p><p><strong>馬斯克稱正與首位受試者討論第二代腦機芯片</strong></p><p>當地時間 6 月 20 日，馬斯克在 X 上表示，Neuaralink 首位腦機接口受試者諾蘭·阿博可能接受第二次植入手術。馬斯克寫道：「諾蘭和我討論了可能的第二個 Neuralink（下一代版本），它將允許他的另一個大腦半球（右半球）與他的電腦進行心靈感應互動。這就像擁有雙手控制能力，相當於鼠標和鍵盤。」（新浪財經）</p><p><strong>馬斯克：特斯拉人工智能硬件佔一半，英偉達/其他硬件佔一半</strong></p><p>馬斯克在社交媒體上談到特斯拉的冷卻需求稱，今年的電力和冷卻需求約為 130 兆瓦，但在未來 18 個月左右將增加到 500 兆瓦。目標是特斯拉人工智能硬件佔一半，英偉達/其他硬件佔一半。要麼不入局，要麼就入局全力一搏。主要是 HW4，部分 Dojo。然後在明年下半年推出 HW5（已更名為 AI5）。特斯拉 AI5 計算機的能力是 HW4 計算機的約 10 倍，整個軟件棧都是特斯拉開發的。（新浪財經）</p><p><strong>比亞迪墨西哥工廠將創造約 1 萬個工作崗位</strong></p><p>比亞迪公司在墨西哥建廠的計劃將創造約 10000 個工作崗位。比亞迪墨西哥公司高管豪爾赫·瓦列霍（Jorge Vallejo）當地時間 6 月 18 日接受採訪時表示，比亞迪正在就工廠選址進行最後談判，預計將在未來幾個月內正式宣佈，他沒有透露比亞迪將直接僱傭多少工人。（界面新聞）</p><p><strong>意大利對貼牌組裝中國車的本土車企開出 600 萬歐元罰單</strong></p><p>當地時間 6 月 20 日，意大利反壟斷機構競爭管理局（AGCM）公告稱，對當地汽車公司 DR Automobiles 及其子公司罰款 600 萬歐元，理由是 DR Automobiles 公司有欺騙性商業宣傳行為，將部分中國生產的汽車貼牌以 DR 和 EVO 品牌進行銷售。此外，DR Automobiles 公司沒有保證提供充足的零配件或適當的售後服務。AGCM 調查顯示，DR Automobiles 公司至少自 2021 年 12 月以來就宣稱其出售的汽車為意大利本土製造，而這些車輛實際為中國製造，僅在意大利進行了少量精加工和完工工作。（界面新聞）</p><h2><strong>AI 最前沿</strong></h2><p><strong>OpenAI 首席技術官：預計幾年內「博士級智能」的 AI 就會出現</strong></p><p>OpenAI 首席技術官米拉·穆拉蒂預測了人工智能能力的快速發展，預計在未來「幾年」裏，用於特定任務的「博士級智能」就會出現。（新浪財經）</p><p><strong>英特爾即將推出的 AI PC 處理器或將被推遲發貨</strong></p><p>據業內人士透露，英特爾即將推出的 AI PC 處理器（代號 Lunar Lake）或將被推遲發貨，發貨時間從原計劃的 6 月推遲到 9 月。（財聯社）</p><p><strong>金沙江創投朱嘯虎：AI 取代摸魚白領很容易</strong></p><p>在 2024 創投十年高峯論壇上，金沙江創投合夥人朱嘯虎發表主題演講。在大模型的應用上，他表示，在 B 端上首先採用的都是企業服務端，只要能夠給企業創造價值，即使價格貴一點，企業也是願意用的。根據 PC 銷量和 OFFICE 用户數推算，全球 10 億白領，平均年產值 4 萬美金，而 AIGC 提高 20% 效率是近期就可以容易實現的。大部分的白領上班是摸魚的，所以用 AI 取代那些摸魚的白領是很容易的，很容易的創造比如説 40 萬億的 20% 就是 8 萬美金。（新浪科技）</p><p><strong>Canalys：中國消費者對 AI 手機興趣強烈</strong></p><p>36 氪獲悉，據 Canalys 報告，中國大陸是全球前三大智能手機市場中 AI 興趣傾向最強的市場。在全球前三大智能手機市場中國、印度、美國中，具有「高」到「極高」AI 興趣傾向的消費者佔比最高，分別達到 31% 和 12%，僅 1% 消費者對 AI 毫無興趣。中國大陸消費者在調查中展現出了對新技術更開放的態度，廠商在中國大陸更先機的 AI 消費者教育及營銷投入對此有所貢獻，為 AI 手機在中國大陸市場的發展培育了更優質的土壤。</p><h2><strong>投融資</strong></h2><p><strong>「知遇知寓」完成 2000 萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 APP 顯示，紹興知遇知寓近日完成 2000 萬元天使輪融資，投資方未披露。此次融資將進一步推動知遇知寓在智能民宿領域的創新發展，並加速其業務佈局。知遇知寓是一個智能民宿品牌，擁有 C2B2C 民宿運營模式，從甄選房源、成本談判、設計籌建到供應鏈配套、發佈租售、每日保潔等提供一站式解決方案。</p><p><strong>「中星高科」完成天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「中星高科」完成天使輪融資交割，融資金額達數千萬元。本次融資由中科創星領投，北京大興投資集團、道賦基金以及和壹投資跟投。本次融資將用於中星高科的強度試驗專業的建設，打造北京地區技術領先的強度試驗室。</p><h2><strong>酷產品</strong></h2><p><strong>華為開發者大會現場現身人形機器人</strong></p><p>在 6 月 21 日的華為開發者大會 2024 上，華為常務董事、終端 BG 董事長、智能汽車解決方案 BU 董事長餘承東等高管發表演講。值得注意的是，現場出現了一款人形機器人。該產品是華為自研還是合作目前還未知。（新浪科技）</p><p><strong>阿里雲推出首個 AI 程序員</strong></p><p>36 氪獲悉，在阿里雲上海 AI 峯會上，阿里雲推出首個「AI 程序員」，具備架構師、開發工程師、測試工程師等崗位技能，能完成任務分解、代碼編寫、測試、問題修復、代碼提交整個過程，最快分鐘級完成應用開發。據介紹，該 AI 程序員是基於通義大模型構建的多智能體。</p><p><strong>王者榮耀國際服上線東南亞、北美、歐洲、日本、韓國和拉丁美洲等市場</strong></p><p>36 氪獲悉，6 月 20 日，王者榮耀國際服（Honor of Kings）上線東南亞、北美、歐洲、日本、韓國和拉丁美洲等市場，正式邁出了全球化的步伐。遊戲上線後迅速登頂印度尼西亞、菲律賓、北美、加拿大、澳大利亞、秘魯、馬來西亞、新加坡等 12 個國家和地區的免費榜。自 2023 年 3 月首站登陸巴西后，Honor of Kings 陸續在中東、北非等 50 多個地區上線，如今在北美、歐洲等多個國家和地區上線。</p><p><strong>整理｜</strong>大暗</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>餘秀華：「你們都配不上我」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829232284354819?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-21 21:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_4164cf3ca5b14f148c64e9ac9dedee2a@6081499_oswg1176120oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>詩人餘秀華 48 歲了。近兩年她做了許多新嘗試——</p><p>英國藝術家將她的詩歌編排成舞蹈，而她也成為一名舞者到大英圖書館表演；她跟珀萊雅、Prada 和帝瓦雷等品牌合作，為它們寫詩、舞蹈、拍攝廣告；近期，她還登上了時尚雜誌，成為《時尚芭莎》年度派對的座上賓，並獲得了他們評選出的「年度女性作家」……</p><p><strong>一個比一個大膽，一個比一個更坦露自己殘缺的身體，還有她充斥着熾熱情慾的詩歌，她的殘缺和與之形成強烈反差的蓬勃，越來越被接納、認可了。</strong></p><p>如果説這是一場公開場域裏有目共睹的「挑釁」——從 10 年前令她一炮而紅的《穿過大半個中國去睡你》那首詩開始，這場「挑釁」的主題始終是，一個身體殘缺、上了年紀的女性，用詩歌將自己的濃烈情慾明目張膽地拋了出來，會迎來這個世界怎樣的反饋？</p><p>很顯然，10 年下來，結果還不差。除了，收穫一場真正的愛情，一段真摯的、可以無視她軀體上殘疾的愛情。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1662" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_16ebf18bd3b0494d806331417095a52e@6081499_oswg758676oswg1080oswg1662_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">在大英圖書館跳舞的餘秀華</p><p>最近，她又出了一本新詩集，叫《後山開花》，與她的上一本詩集隔了八年，收錄的是她三五年前的詩和故事，她説寫的仍是自己的「小情小愛」——</p><p>她寫自己很久沒喝酒，是因為在心上人面前酒後失言説了「我愛你」，而這「已足夠我懺悔後半生」；</p><p>她寫自己買了一條性感的黑色裙子，套在身上可以把胸凸出來，但因為穿它的時候想象自己被心上人看見，「甚至扭了一下自己的腰身」而羞愧地將這件性感的新裙子塞進了衣櫃的角落，「再用更多的衣裳掩蓋這個作案現場」；</p><p>她寫自己在晚上六點半終於笑了出來，因為心上人給她發信息説明晚一起吃飯。「我想和幾個要好的朋友説説這件事/但是我忍住了/我還想給他多發一條信息/也忍住了……有三天，我們沒聯繫/我想我做的見不得人的事情被他知道了/現在我的清白又回到了這個房間」。</p><p>她總能把自己敏感細膩的內心描繪得那麼精煉。</p><p>在一場關於這本新書的分享會上，主持人説餘秀華的四本詩集裏有太多偉大的愛情了，然後問她：「一個人真的會有如此巨大的情感空間，有如此豐富的情感體驗，會有那麼值得愛的人進入她的詩歌嗎？」</p><p>結果被餘秀華反問，「難道你沒有嗎？」</p><p>在後來與我們的訪談中，餘秀華説，「有時你會不停地去愛，還要反思為什麼會有這麼多的東西在同一個人身上存在？」</p><p><strong>現在的餘秀華比她寫這些詩的時候更加蒼老了，但她依舊想愛，她説愛情在她的生活中依然佔據着很大的比例。</strong>就像她自己在詩裏寫的，「除了愛，再無其他構建我生命的意義」。</p><p><strong>一個女人的情慾，和她想要的愛，她一次次通過自己的命運去提醒世人，去正視它。</strong></p><p>曾經那個被母親招來當上門女婿的前夫沒給過她；她一直愛着的那個人也沒給過她；哪怕是兩年前那場過程沸沸揚揚，結局卻潦草荒唐的戀愛中，那個第一次讓她在生理與心理上，真切感受到了滿足與「被愛」的 90 後蜂農男友，也沒有帶給她真正的愛情。</p><p>她將這歸因於自己身體上的殘疾與不夠漂亮的容貌。當然，還有不可規避卻時常被忽略的男人們的錯誤。</p><p><strong>但餘秀華不服，她總想試一試。「因為我有殘疾的身軀和醜陋的面孔，我要試試人間是否真的有愛情，我本來就是一塊試金石。」</strong></p><p>同為詩人的中國人民大學文學院教授楊慶祥在前述的那場分享活動中對餘秀華總結過，「你會永遠在試錯，永遠在尋找你的靈魂伴侶，永遠在喝酒，永遠在搖搖晃晃、昏頭昏腦……對你身邊的每一個男性放射出你蓬勃的愛的光芒。」</p><p><strong>很多年中，餘秀華都被困於這種愛而不得。</strong>而她應對的方法就是喝酒、寫詩。用酒精麻痹自己，用詩歌表達情慾。當然她説現在自己與愛的人都年紀大了，「可能性功能就不行了，只能談談而已。」</p><p>她對性的談論總是直白的，某種程度上，這樣將性與愛擺上枱面，且大聲談論，是不符合大眾對於一個離了婚的殘疾農婦在道德上的規訓與認知的。餘秀華對此也清楚得很，但她又覺得，<strong>「他們隱晦地説和我直白地説別人都聽得懂，隱晦有屁的用。」</strong>所以她又在新的詩集裏寫——</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="806,1172" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_60873f01c2884be7957908f3e07e6ff0@6081499_oswg426232oswg806oswg1172_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">餘秀華新詩集《後山開花》</p><p>「一個人不能在這樣的暮色裏無所事事。</p><p>你要去城裏的商場買裙子、指甲油、口紅</p><p>你買避孕套，就站到了時代的外面</p><p>而這個村莊已經把嘴伸進了它的浪潮裏</p><p>……</p><p>孔子弟子成羣</p><p>他不敢提到孤獨兩個字。直到此刻，它依舊</p><p>是一件丟人的事情</p><p>而這些村婦，她們頭頂孤獨而不自知</p><p>……」</p><p>餘秀華這種無所避諱的「真」，有人覺得珍貴，有人覺得「污穢」。但這就是詩人的行為準則，「真實是做人的最低成本。」</p><p><strong>曾有人評價餘秀華就像一個 200 瓦的大燈泡，「她是那麼的明亮熾烈，把一切都照得無所遁形。」</strong>再精準不過。</p><p>她才不在乎別人怎麼説她，有不愛聽的，罵回去就是了。餘秀華很會罵人，因為她也沒有別的辦法，那幾乎就是她的整個防禦體系——發現別人説她不好時罵，遭遇絕境時罵，自愧不如時也罵，她説那樣可以緩解尷尬。</p><p>在兩年前的一篇報道中，曾寫到餘秀華對愛情的疑惑，「你説世界上就是兩種人，一個男的，一個女的，為什麼愛情這麼困難呢。這不上帝搞一個陷阱嗎，讓你永遠搞不到嗎。破上帝。」</p><p>而現在，餘秀華對愛情的態度似乎有了些許變化，「我到現在也可以談愛，以後還可能不要臉地追求所謂的男女關係，那也是因為人生太過寂寞的一種遊戲而已。」但緊接着她又補了一句，「這句話可以不要在意，不要聽。」</p><p>曾經有人在餘秀華公眾號的文章下留言説，「你只要不碰愛情那玩意兒了，你的日子就正常了，情緒也正常了。」</p><p><strong>餘秀華回，「不可能。姑奶奶的愛太多了，得給出去。」</strong></p><p>詩人的愛情試驗仍在繼續也仍未成功，她發現自己的愛給出去後，甚至<strong>「連個像樣的、優雅的拒絕都找不到。」</strong>所以這幾年她也在不停地反省自己，以及自己和這個社會的連接，最後卻只能得出一個無奈的、類似於自我解嘲的結論，「你們都配不上我」。</p><p>新書出版後，餘秀華被安排了一系列密集的採訪與分享活動。這些工作令她疲累。在一次分享活動中她曾明確地説過，「我出來要面對大家，我需要有經濟的保證，這是我願意出來，願意做這些活動的很世俗的一面。」若非如此，她更樂於躺在家裏刷短視頻。</p><p>況且，記者們哪會有那麼多新問題。「因為我的生命裏也沒有很多新鮮事兒。」她説如果自己是記者根本就不會採訪餘秀華，「我對她什麼都知道，我還問她個毛。」</p><p>在潮生和她的對話前一天，餘秀華剛剛拔掉了一顆壞掉的下牙，這讓她本就語音不清的回答變得更加難以辨識。她肯定也注意到了這一點，所以開口時更用力地控制自己的唇形以吐出更清晰的發音。</p><p><strong>以下為餘秀華自述，經潮生 TIDE 整理後發佈——</strong></p><h2><strong>蹉跎時光</strong></h2><p>昨天晚上藥吃多了，吃了安眠藥、頭孢，還有甲硝銼，有個藥還多吃了一粒，腦袋暈乎乎的。我睡眠是從小到大都不行，可能與我這個腦神經有關係，所以我每天就兩樣，要不吃藥，要不就是喝酒，吃藥的時候就不喝酒，喝酒的時候就不吃藥。</p><p>但現在年紀大了有三高，就不敢像之前那樣猛喝。年初那會兒高血壓太高了，醫生説你再喝就把血管喝爆炸了，我就停了幾天沒喝了。</p><p>在家裏的話基本上天天喝酒，好像一回家就陷入到非要喝的氛圍之內，我爸會自動給我倒酒，形成習慣了，只要我回去了酒必須倒。倒好了放在那兒，你不喝又忍不住。我現在就怕我喝酒喝多了中風，別的好像都可以解。</p><p>4 月的時候，我跟英國藝術家 Farooq 合作的詩歌舞台作品《萬噸月色》在紐卡斯爾和倫敦進行了三週的排練，隨後受邀在大英圖書館進行了現場分享和詩歌朗誦。</p><p>那是我第一次跳舞，也沒有特別的感覺。之前也想過跳舞，但是還是覺得動作不和諧，不知道怎麼去做。我到現在都是很多動作不做，也不是你想做就能做好的事情，也只能順其自然，沒有別的辦法。</p><p><strong>我這個人很懶，從來不願意主動去接觸新的事物，新的東西，我對待世界從來沒有過分的好奇心，</strong>都是在他們的推動下才一點一點去接觸這個東西。</p><p>當時反正我在家裏也很無聊，我的經紀人胡濤跟 Farooq 溝通了很久，（去年）6 月份 Farooq 他們夫妻兩個到我家去看了我一下，他們覺得有這種可能性，對我進行非常初步的肢體的培訓，結果發現我學得很快，我們就把這個事情定下來。</p><p>沒有什麼猶豫，做不了就不做了嘛，又不是一件特別重要特別要命的事情。我想我如果是跳不了，他們自然就不會找我了，跳得了就先跳唄。無知者無畏，也不是啥事。我當時很閒，就天天躺在牀上刷抖音。</p><p><strong>我這兩年就是蹉跎時光，天天被短視頻圍攻，包圍。</strong>也變得很懶，很多約稿已經好多年了我都沒有寫，原來是是很勤奮的一個人很主動地寫，現在有點懶，有點厭倦。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_f4fb9fbc6c0241c586a0f175e19f41f8@6081499_oswg1114772oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">餘秀華</p><h2><strong>「不要臉就節省很多內耗」</strong></h2><p>（我跳舞）誰不意外，每個人都會覺得很意外，包括我自己。外界評論的可多了，還是説我不應該跳舞，就是他們覺得我的長處是寫詩歌，本來身體就是這個樣子，跳舞好像覺得很不可思議，他們覺得我的舞蹈沒有美的，我也是這樣想的，但是我們那個舞蹈老師他才不管這些，他覺得好就好，就那麼跳。</p><p>那時候他們説拍內衣（廣告），我覺得挺好啊，內衣不就是女性最高級的美嗎？而且我對自己是很自信的，所以就拍了嘛，這是很自然的一個過程。</p><p>無論跳舞、詩朗誦還是拍廣告，我展示的都是短板，這叫把好的藏起來，把不好的展示出來，我覺得這樣挺好的，符合我的性格。我從小喜歡搞惡作劇，那種性格就一直在。</p><p>別人藏拙是他們有更多的優點，我是基本上沒有什麼優點，所以暴露什麼就是什麼，也無所謂了。我就是這個樣子，也包裝不起來啊，無論你怎麼包裝還是這個樣子。</p><p>我從來沒覺得我所做的事超過了人們的什麼底線的認知，都沒有啊，我覺得都是合情合理的我才去做。</p><p>有的藝術家説給我拍一組寫真，但是我都沒有答應過，寫真我覺得沒有必要，拍寫真要身材好的好吧。我是個詩人，拍個寫真算咋回事呢？如果我是個攝影我拍寫真，我絕對不會拍一個女的，我要拍一個老的，男的，那衝擊力才大呢，拍個女的有什麼好看的，是吧？</p><p>我覺得那些評論我説我壞的人好像一般的都沒有我好，我沒有必要為了比我更低的人去內耗，他們不配。</p><p>我不在這方面內耗，他説你是污濁的不堪的，我認，我就是這麼個人。心裏接受自己的不堪甚至混濁的一面，你的內耗就會減少。</p><p><strong>內耗不是去跟別人説明自己有多優秀，而是他們説的我都認，</strong>他們説我是流氓，我就是流氓，他們説我自私，我就很自私啊，這就是不爭的事實。因為每個人都是既有好的一面也有不好的一面，我們總是想支持自己好的，不想成自己不好的人，就會造成很多的內耗，其實內耗都是自找的，又不是別人給的。<strong>我現在就是馮唐説的那句話，不要臉，不要臉就節省很多內耗。</strong></p><h2><strong>不要把美好的世界讓位給壞人</strong></h2><p>很多人第一是認識不到自己丑陋的一面，第二是認識了害怕接受。我想首先就是接受自己丑陋的一面，這樣就會減少非常多的內耗，別人説你壞你就壞，別人説你醜你就醜，那你對別人沒有影響，反正無所謂。</p><p>我也是近些年能接受這些，我們從小都是願意接受美好的事物，誰願意接受自己丑陋的一面。但現在差不多接受了，不知不覺間，很多事情就無所謂了。舒服很多坦然很多，不擰巴了。</p><p>有很多人因為被網暴而抑鬱，問我該怎麼面對這些壞人。我沒有什麼好的建議，但是我可以分享我還沒有出名時候自己的經歷。</p><p>那時候是電台交流，我有一次在電台上交了一個好朋友，我和我們同村的一個女孩子去見一個網友，還不是我一個人，當時村裏就覺得我們兩個女孩子怎麼這麼放蕩，還去見網友。也有很多男人來騷擾我。我就一個方法，拿起武器。當這些無聊的男人來的時候來我勁兒更大。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_cadccc0767bf49d497cef4ec155b9e6f@6081499_oswg388562oswg1080oswg719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">餘秀華</p><p><strong>關於抑鬱症，我想，我這麼多年在網上經歷的網暴持續到現在，要説死我應該死幾百回，但是，不要把美好的世界讓位給壞人。</strong>首先要做自己，自己是可以強大的，是可以對抗的，千萬不要把自己放在弱者的一面，你的心裏不要覺得我是弱小的，我是不可以被欺負的，你要想自己在被欺負的情況下，怎麼才能真正勇敢起來，弱者更容易被欺負。所以首先不要覺得自己楚楚可憐，把這種情緒全部去掉，他們怎麼對你，直接寫帖子髮網上，一個一個點名批評。</p><p>當然我之所以能夠對抗這些，是因為我有足夠的時間來悲傷、來麻醉自己，才能慢慢走出來。</p><p>我前幾年閒得無聊的時候又在微博上幹掉一大票，你有時候還可以想想怎麼使用反間計，這些都可以用得上。要有堅強的一面，還要使用一點技巧，不要給他們反擊的機會，各個擊破。</p><h2><strong>你們都配不上我</strong></h2><p>之前那件事（指兩年前的那場戀愛）過去的也很慢，但是過去我就不會再回頭了。</p><p>那也不叫愛，那不過是寂寞空虛找個人陪陪我而已，那離愛應該很遠，你至今回看那些視頻，都是那種帶着表演性質的在快速推進，所以後來我想這真的是一個插曲。我想盡快地把這段插曲抹去，我不認可它，不管它曾經看起來還有好的一點，但是我不認可。</p><p>我根本就沒有想和他有結果。當時也不是我想公佈，是別人先公佈出來，我也是措手不及。我就覺得別人都這麼大的勇氣能夠接受我這麼一個身體，我就覺得自己也不能像要保護自己要藏起來嘛，覺得就挺感動。</p><p>我就沒想過裏麪包含着很多問題，他不尊重人。他永遠按照他自以為是的行為方式來處理很多事情，這是後來才會感受到的這些事情，所以這也是在我們生活中的一個經驗，不要和這種人交往，以後會很麻煩很麻煩。</p><p><strong>我以後也許還會談一段開始就知道沒有結果的戀情，因為我不知道以後會遇到誰。但是可能沒有以前那麼不顧一切的去做那些事。</strong>比如那種把一切都公之於眾的展現，以後我會盡量避免，沒有必要嘛。</p><p>我到現在也可以談愛以後還可能不要臉地追求所謂的男女關係，那也是因為人生太過寂寞的一種遊戲而已——這句話可以不要在意，不要聽。</p><p>當然，到我這個年紀，我愛的人都年紀大了，可能性功能就不行了，只能談談而已。</p><p>我最近在讀沃爾科特的詩，他寫的那首長詩，我在朋友圈曬過很多次。他和很多男性詩人是我特別喜歡的，因為所寫不僅限於愛情，而且他們寫的愛情就是生活裏很具體的、很深刻的，比如説他寫那個將軍和他的夫人，他的白頭髮在風裏飄動，和他在窗口看着她的時候，我覺得那是最動人的，<strong>最動人的愛情不是我們年少的時候獲得，而是年老的時候還有的，</strong>至少我認為這是最美好的，別的苦痛我也能夠體會。</p><p><strong>我還是會去試，因為我有殘疾的身軀和醜陋的面孔，我要試試人間是否真的有愛情，我本來就是一塊試金石，</strong>但是我現在發現中國的男士是庸俗不堪的，連個像樣的優雅的拒絕都找不到，所以這幾年我也在不停地反省我自己，以及我和這個社會的連接，最後我發現——「你們都配不上我」。</p><p>（部分內容來源於 5 月 15 日餘秀華的新詩集《後山開花》北京分享會）</p><p>撰文：巴芮</p><p>編輯：薇薇子</p><p>視頻：閆鵬、宋文康、於金龍、姜佳慧、劉得龍</p><p>圖片：受訪者供圖</p><p>設計：曲枚</p><p>版式：J</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/s-yry6At9rZw1i9yYkreSw">「潮生 TIDE」（ID:chaoshengTIDE）</a>，作者：巴芮、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為 HDC 大會殺瘋了：純血鴻蒙來了！還更新了盤古大模型 5.0</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829376154159360?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-21 20:14:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱曉芬、奕昕</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>6 月 21 日，華為開發者大會（HDC 2024）在廣東東莞正式開幕。</p><p>此次，華為終於正式宣佈 Harmony OS Next 版本面向開發者啓動 Beta 測試——這也是鴻蒙系統在發佈 1178 天之後，終於祭出了純血鴻蒙，這意味着，鴻蒙從此徹底斬斷安卓的 AOSP 代碼，只支持鴻蒙內核和鴻蒙系統的應用。</p><p>據華為餘承東介紹，在過去 4 代的積累下，華為鴻蒙系統已經上線 9 億+台終端設備。目前，鴻蒙系統的開發者數量 254 萬，應用開發服務月調用次數 827 億次。</p><p>而 OpenHarmony 作為發展最快的智能終端開源操作系統，Gitee 指數排名第一，社區貢獻者有 7800 個——相比之下，安卓系統在發展十幾年只有三四千個社區貢獻者。</p><p>據介紹，Harmony OS Next 在今年 8 月份即將開放大規模推送，Mate60、Pura 70 將接受推送，2025 年有更多機型全面升級。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_8efe09470b774c71bb3500ccaec559d1@1199336245_oswg3715235oswg4096oswg3072_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Harmony OS Next</p><p>另外，盤古大模型 5.0 的更新，也是此次 HDC2024 的另一項重頭戲。在過去的一年中，盤古大模型正在瘋狂向各行各業滲透。</p><p>此次，華為方面展示了他們在具身智能、醫藥、氣象、鐵路、媒體、鋼鐵等領域的應用。據介紹，一年的時間，盤古大模型已經落地到 30 多個行業、400 多個場景，堪稱火箭速度。</p><h3>純血鴻蒙，長啥樣？</h3><p>簡而言之，Harmony OS Next 版本最大的特點是全場景、原生智能、安全。</p><p>在過去，操作系統在不同終端上是割裂的，電腦、手機、手錶、電視各有一套操作系統，彼此互不相通。對於硬件廠商的開發者來説，這種舊體驗其實也很痛苦，因為相同的內容放到不同的終端上都要重新寫一遍代碼。</p><p>但 Harmony OS Next 版本就可以解決這個難題，一個系統能夠適配多個不同的終端，並且開發者只需要進行一次開發。</p><p>而要實現全場景全設備端的覆蓋，華為主要從底層內核、連接等等基礎層面動刀，重新做出了調整。</p><p>據華為方面介紹，鴻蒙的內核目前已經可以完整替代 Linux 內核，相比於鴻蒙 4，Harmony OS Next 的性能大大提升了 30%——超過了兩代芯片製程提升才能帶來的能力。</p><p>另外，華為還重新做了一遍分佈式軟總線，效果就是，使得操作系統在功耗 20% 下降的情況下，還能連接更快，實現三倍提升，與此同時，設備的連接設備數量更多，有四倍提升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_90274c2acb3a4e3d94a027a720826265@1199336245_oswg3355671oswg4096oswg3072_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Harmony OS Next 特點彙總</p><p>有一些案例可以幫助你更好理解純血鴻蒙在不同的設備之間使用的時候，有多流暢輕鬆——</p><p>比如，當你在電腦端使用釘釘開會議的時候，搭載着 Harmony OS Next 版本的華為手機輕輕一碰電腦，原來的會議就流轉到了手機上，不用專門在手機上再開一個會議；或者當你上車的時候，用手機碰一碰汽車，原來手機上高德導航的信息就可以無縫傳遞到汽車上，繼續原來的路線導航。</p><p>此外，安全也是此次鴻蒙的一個特點。為了讓體驗更安全，華為此次還專門採用了「星盾安全架構」。</p><h3>鴻蒙生態逐漸成型，還為 AI 做了鋪墊</h3><p>Harmony OS Next 系統層面搞定了，但迎面而來的難題是如何構建應用生態。</p><p>在 HDC 2024 上，餘承東也公佈了鴻蒙原生智能應用的進展——<strong>目前 Top5000 應用中，已經有 1500+個應用完成了上架</strong>，覆蓋了社交、遊戲、購物等多個場景。一些大日活應用的原生鴻蒙應用開發速度很快，比如美團最快只用了 6 周，就完成了首個版本的開發。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_362cb3a29f2444ecbc6bff0bc75f4f39@1199336245_oswg3818993oswg4096oswg3072_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鴻蒙原生應用覆蓋 18 個領域</p><p>除了鼓勵更多應用加入鴻蒙應用生態之外，鴻蒙也在開發、或者改革自己的原生應用，不過增加了華為盤古大模型以及第三方大模型的支持，多了不少 AI 的基礎能力。</p><p>比如，華為原生應用能夠支持圖像智能 AIGC 生成功能、支持 AI 聲音修復、小藝看世界的功能，後兩個功能是針對語言障礙、視力障礙患者打造的。</p><p>另外，此次原來內置於華為手機裏的語音助手，「小藝助手」也跟着此次鴻蒙系統的升級而升級，成為了「小藝智能體」。具體而言，小藝增加了 23 類的記憶感知場景，tokens 的知識量增加到萬億，推理規劃的成功率達到 90%。</p><p>對於用户來説，多了一些耳目一新的基於手機的本地 AI 體驗。比如，當你給「小藝智能體」投餵一張帶有表格的圖片的時候，它會自動給你生成一個 excel 表格；或者你也可以讓「小藝智能體」幫你閲讀一個文檔， 幫你生成摘要等等。</p><p>當然，華為把他們原生控件模塊 AI 化，也是為了更多第三方應用在開發 Harmony OS Next 版本應用的時候，可以直接調用這些控件，增加 AI 的能力，讓應用更好玩。</p><h2>盤古大模型 5.0 超強升級</h2><p>在華為 HDC2024 上，華為常務董事、華為雲 CEO 張平安發佈盤古大模型 5.0。新模型在<strong>全系列、強思維、多模態</strong>三個方面均有所升級。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_2a0b10356646422db07b36efe8d6637e@1199336245_oswg785230oswg865oswg575_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">盤古大模型 5.0</p><h3>1、全系列</h3><p>盤古大模型 5.0 包含不同參數規格的模型，以適配不同的業務場景。</p><p>-十億級參數的<strong>Pangu E</strong>系列可支撐手機、PC 等端側的智能應用，無需聯網，即可運行小型大模型；</p><p>-百億級參數的<strong>Pangu P</strong>系列，適用於低時延、低成本的推理場景；</p><p>-千億級參數的<strong>Pangu U</strong>系列適用於處理複雜任務，可以成為企業通用大模型的底座；</p><p>-萬億級參數的<strong>Pangu S</strong>系列超級大模型是處理跨領域多任務的超級大模型夠能幫助企業更好的在全場景應用 AI 技術。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,718" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_e8ad1da3241e4bbf9a828ea788222eac@1199336245_oswg670833oswg1280oswg718_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">盤古大模型特點彙總</p><h3>2、強思維</h3><p>複雜邏輯推理是大模型成為行業助手的關鍵。</p><p>盤古大模型 5.0 通過結合先進的思維鏈技術和策略搜索技術，顯著提升了其解決數學問題和規劃複雜任務的能力。這種提升讓盤古大模型 5.0 在幫助各行業解決問題時，更加出色，能夠輕鬆應對更復雜的邏輯推理挑戰。</p><p>簡單來説，這個升級版的大模型變得更聰明瞭，可以幫助企業更好地解決困難問題。</p><h3>3、多模態</h3><p>盤古大模型 5.0 在 3.0 的基礎上，能夠進一步理解和生成包括文本、圖片、視頻、雷達、紅外、遙感等更多模態的信息，賦能和重塑千行百業。</p><p>在處理圖片和視頻方面，它支持非常高的分辨率（達到 10K），而在內容創造上，則採用了業界首創的可控時空生成技術，這種技術特別適用於自動駕駛、工業製造和建築等領域，可以創建符合物理規律的多模態內容。</p><p>例如，使用這個模型，在多模態識別方面，它能夠通過分析衞星遙感圖片來判斷農作物的生長情況，幫助預測產量或監測病蟲害；利用紅外技術，能在夜間準確識別車輛位置，幫助管理交通違規停車；同時，結合可見光和雷達數據，盤古 5.0 能夠評估一個區域的植被覆蓋情況，輔助自然保護工作。</p><p>當前，算力也是阻礙大模型行業發展的一道難關。除了盤古大模型的創新升級，華為雲還對昇騰 AI 雲服務進行持續優化。</p><p>比如，行業中萬億參數模型訓練的平均無中斷時長大概是 2.8 天，而採用昇騰 AI 雲服務時，可實現 40 天無中斷；業界平均集羣故障恢復時間約 60 分鐘，而昇騰 AI 雲服務可以縮短到 10 分鐘，同時能將大模型的資源開通時間從月級縮短到天級。</p><p>目前，昇騰 AI 雲服務已全面適配行業主流的 100 多個大模型，以雲服務的方式，幫助客户開發，訓練，託管和應用模型。</p><h2>盤古大模型，如何落到各行各業？</h2><p>在過去的一年中，盤古大模型持續深耕行業，已在 30 多個行業、400 多個場景中落地，在政務、金融、製造、醫藥研發、煤礦、鋼鐵、鐵路、自動駕駛、工業設計、建築設計、氣象等領域發揮作用。</p><h3>1、自動駕駛+大模型=？</h3><p>華為雲盤古大模型 5.0 採用了先進的可控時空生成技術（STCG），使其生成的視頻在視覺效果上不僅逼真，更在車輛行為和環境互動等方面高度仿真，確保了在不同視角、天氣和光照條件下的自然連貫性。</p><p>此外，模型還為自動駕駛系統提供了全方位、高仿真度的訓練視頻，這些視頻從六個不同的攝像頭視角展示了從空曠街道到複雜的多車互動場景，並涵蓋了多種氣候條件，顯著增強了數據集的豐富性和多樣性。</p><p>在技術細節上，該模型能夠精確模擬雨天環境下車輛尾燈因暗淡光線而自動開啓的情形，展現了其對真實世界複雜現象的深入理解與模擬能力。這一技術不僅提升了訓練素材的質量，也為自動駕駛研究和開發提供了強大的支持。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,711" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_966e7d704f0246aea54d7e9bdd3982fd@1199336245_oswg778615oswg1280oswg711_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">盤古大模型+自動駕駛</p><h3>2、<strong>盤古大模型怎麼讓汽車設計更快？</strong></h3><p>據介紹，在汽車造型設計領域，盤古大模型已成功將傳統的 1-2 年設計週期顯著縮短。</p><p>比如，設計師可以通過對話和繪圖與大模型交互，快速生成並調整 3D 汽車模型，包括風格、零部件和顏色的定製。而這些數字模型可以直接輸出為多種主流 3D 格式，允許設計師直接進行 3D 打印，從而減少了傳統油泥模型的需求，大幅節約了成本和時間。</p><p>盤古大模型還將應用範圍還擴展到了汽車的工裝設計、模具設計以及電子產品的工業設計等領域。</p><h3>3、<strong>從草圖到建築大師作品，僅需數十分鐘</strong></h3><p>華為雲的盤古大模型通過其可控生成能力，讓建築師可以僅憑一張黑白草圖快速生成帶有紋理的彩色建築羣 360°實景視頻。</p><p>此外，利用盤古的 3D 重建技術，建築師能夠在短短几十分鐘內構建出高度真實感的建築 3D 模型，大幅度縮短了複雜建築羣的概念設計週期，原本需要數週的時間現在只需數十分鐘。這一突破性技術不僅提高了設計效率，還幫助建築師創作出更加卓越的建築作品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,669" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_39689bebfd964334a1034c2e3f19159c@1199336245_oswg859869oswg1280oswg669_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">盤古大模型+建築設計</p><h3>4、能擊掌、遞水的機器人</h3><p>在 HDC 2024 上，華為發佈了盤古具身大模型。這一大模型能夠讓機器人完成 10 步以上的複雜任務規劃，實現多場景泛化和多任務處理的能力。</p><p>根據展示，搭載着盤古具身智能大模型的樂聚人形機器人「夸父」，能夠識別物品、問答互動，還能和人類擊掌、遞水等等。</p><p>華為方面表示，除了人形機器人，盤古具身智能大模型未來還可以賦能多種形態的工業機器人和服務機器人，讓它們幫助人類去從事危險和繁重的工作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1510,487" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_c3ffba2bfbbc42b293af1f17fad734e7@1199336245_oswg785530oswg1510oswg487_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">盤古具身大模型</p><h3>5、讓實拍視頻流暢變成動漫</h3><p>通過<strong>華為雲盤古媒體大模型</strong>，可以將實拍視頻轉換為不同風格的高清動漫。</p><p>比如，在現場演示的生成視頻中，演員的舞蹈、武打等大運動軌跡能保持一致視覺效果，角色的面貌特徵也保持前後一致。這意味着，將大大提升視頻製作效率，作品一次拍攝可以多次製作。</p><p>語音也是視頻中很重要的一環。在語音方面，盤古大模型通過 AI 原聲譯製與視頻生成能力，能夠讓原片譯製成不同語言的視頻，並保留原始角色的音色、情感和語氣。更為重要的是，盤古還能同步生成新的口型。</p><p>在 AI 翻譯方面，華為雲盤古大模型也對雲會議系統進行了升級。通過基於大模型的語音復刻、AI 文字翻譯以及 TTS 技術，實現了語音的同聲傳譯，這使得不同國家的人在雲視頻會議中，也可以流暢使用母語交流。</p><h3>6、大模型，讓鋼鐵公司每年多產 2 萬噸鋼</h3><p>在鋼鐵領域，華為盤古大模型已經開始發揮作用。比如，寶武鋼鐵集團熱軋生產線裏，在一塊厚 260mm 的鋼坯被軋製成 1.2 毫米厚的鋼板前，需要經過 20 道工序，且每次調整生產鋼板的種類和尺寸時，都需要工程師重新調整，一次需要耗費約 5 天的時間。</p><p>而有了盤古大模型的幫助，將時序數據、表格數據、工藝參數、行業機理等 token 化，通過大模型的學習，實現對最優的參數進行預測，顯著降低了熱軋生產線調優時間，並提高預測精度和鋼板成材率。</p><p>從效果來看，盤古大模型在鋼鐵行業的預測精度提高 5% 以上，鋼板成材率提升 0.5%，預計每年可以多產鋼板 2 萬餘噸，年收益達 9000 餘萬元。此外，華為雲還與寶武鋼鐵集團在鍊鋼、表檢、新鋼種研發、排程優化等多個領域開展盤古大模型的應用研究。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1278,515" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_ca8a56917d5b407ab9e178646730a4e7@1199336245_oswg1086734oswg1278oswg515_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">盤古大模型上線寶武鋼鐵集團 1880 熱軋生產線</p><h3>7、幫你預測一公里內的天氣變化</h3><p>此次，華為盤古氣象大模型也在推進更高難度的公里級區域預報，實現了從全球 25 公里模型向 1 公里、3 公里、5 公里區域預報精度的跨越，包含氣温、降雨、風速等氣象要素。</p><p>值得注意的是，氣象大模型的應用範圍已經延伸至行業服務，擴展到污染物預測、農業生產指導等多個領域，成為支持各行各業決策的重要工具。</p><p>尤其是在環境治理方面，華為雲與天融環境公司的合作推出了「環境大模型」，將污染六項的預測準確度全面提升 10％以上，並且將預測窗口從 3 天提前至 7 天，為環保部門提供了更長的預警時間，有助於更加高效地進行污染源的定位與治理。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_074105078fce4dbe883a8dfbf943cee3@1199336245_oswg1355691oswg1269oswg440_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">盤古大模型+氣象</p><h3>8、輔助動車故障檢測，效率大增</h3><p>在鐵路領域，全國每天需要檢測的動車大概有 3.2 萬節車廂，過去需要大量的巡檢工人在凌晨時段去完成，耗時耗力。</p><p>如今，結合盤古大模型和巡檢機器人，可精準識別一列動車的 3.2 萬個項點，覆蓋 8 大類、350 多種複雜故障，幫助高鐵提升運營效率，降低成本，減少人工在凌晨時段去巡檢的艱辛作業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,703" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_a1d689b3facc4c0986071211f5afc02b@1199336245_oswg699223oswg1280oswg703_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">盤古大模型+故障預測</p><h3>9、當大模型學習了一千本古籍</h3><p>在醫藥領域，天士力基於盤古大模型打造「數智本草大模型」。</p><p>一方面基於盤古 L0 能力，學習訓練了 378 萬篇文獻等數據，尤其是學習了 1000 多本古籍，從古方古籍和現代文獻中總結出知識和經驗，可以賦能方劑篩選和優化、提升研發效率，也能輔助醫生問診。</p><p>另一方面，天士力在盤古 17 億化合物的藥物分子大模型基礎上，增訓了 350 萬天然產物分子數據，未來有望更好地優化方劑和發現新藥。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_600896ba8021435db993a97ad36a60d5@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>跟巴菲特孫女親密相處 5 小時，發現首富家的孩子也缺錢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829250643659011?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-21 19:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_43e98bd7c00a4646ba4296286c48af3b@6081499_oswg142468oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>5 月，一條視頻《作為巴菲特孫女我是怎麼安排自己人生的》在 B 站走紅了。「巴菲特孫女」的身份引發了好奇，彈幕裏溢滿了調侃<strong>「這是我離財神最近的一次」</strong>。</p><p>視頻賬號的主人，48 歲的妮可·巴菲特（Nicole Buffett）是「股神」沃倫·巴菲特頭兩個孫女之一——4 歲時，母親帶着妮可和雙胞胎姐姐嫁給了沃倫·巴菲特最小的孩子彼得·巴菲特，她也因此成為巴菲特大家族的一份子。</p><p><strong>「巴菲特」的標籤，當然是她和她這條視頻，受到關注的動力之一，</strong>但她談的可不是投資，而是，巴菲特家族的藝術氛圍，以及在這樣的家庭裏為什麼選擇了藝術作為終生事業，並走出自己的路。</p><p>妮可·巴菲特的個人身份是一位獨立的抽象表現主義藝術家。這個顯赫家族裏的至高榮譽就是獨立生活，最好別跟爺爺沾邊兒。</p><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="480,640" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_b5f786c5131847f7804a2dd0f0090f47@6081499_oswg64459oswg480oswg640_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">妮可·巴菲特（Nicole Buffett）</p><p>她的第一個中國個人作品展正在蘇州展出。展覽的主題是&nbsp;「療傷一代」。而首先跳出我腦海的疑問便是，<strong>生活在美國最富有的家庭之一，會有怎樣的傷痛？以及，她如何理解當代人最大的傷痛來源？</strong></p><p>不同於他的爺爺，和人聊天需要收一大筆錢，在蘇州，妮可·巴菲特為我免費講解了她的作品，以及她一路以來的成長故事。</p><p>在緊密接觸的 5 個小時裏，我開始理解了成長在全世界最富有家庭之一里的特權與代價，以及更多的，<strong>為了尋找自己、成為自己的漫長探索。</strong></p><h2><strong>「巴菲特」的陷阱</strong></h2><p>5 月 6 號午後，我去蘇州宥愛美術館見妮可·巴菲特。美術館位於蘇州的陽澄湖半島，在地圖上這裏顯示是一片和周邊完全不同的綠色，走入其中果然到處是鬱鬱葱葱的綠樹和草地。</p><p>當天正好是週一，美術館閉館，安靜的大廳裏只有展覽的工作人員和妮可·巴菲特。妮可從一羣人裏探出來，笑着和我握手。</p><p><strong>她一米五左右，矮小的身材讓她看起來有些俏皮，並不像是一個 48 歲的女人。</strong>她穿一身墨綠色襯衫，耳邊和手腕上戴着不規則的金屬首飾，長長的捲髮編成辮子垂在身後，還塗了芭比粉的口紅。「粉色是讓我充滿活力的顏色。」她後來告訴我。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_e0ee1f6730b647fea6ef669cacaf2a45@6081499_oswg148728oswg1080oswg1433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">與我見面前幾天，畫展開幕式上的妮可·巴菲特</p><p>這是妮可·巴菲特多年之後又一次來到中國，<strong>上個月她在 B 站開通個人賬號後立刻獲得 90 萬觀看量，網友們調侃「想要沾沾歐氣」。</strong>在中國，投資家巴菲特的名字是「股神」一般的存在，他在 2008 年《福布斯》全球富豪中排名第一成為世界首富。據 2024 年《福布斯》最新的全球富豪榜，沃倫·巴菲特的財富淨值已達到 1330 億美元。</p><p>但想跟妮可聊財富密碼，你可能要失望了。這位億萬富翁的孫女選擇成為一名獨立藝術家，從事抽象繪畫和紡織品設計。<strong>此次是她在中國的首次個展。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_74f3dbf72a39462abbd2289c3894db0f@6081499_oswg65658oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「療傷一代」展覽現場，展覽由宥愛美術館和 Monarch 聯合舉辦</p><p><strong>在我們身側，展覽的海報佔了整整一面牆，主題詞「療傷一代」幾個大字映入眼睛。</strong>但凡是敢稱為「XX 一代」的展覽都是不小的命題，策展人的野心呼之欲出。清華大學藝術學博士、也是這次展覽的策展人郝青松認為，妮可將繪畫與自我療愈相結合的作品，<strong>呼應了這個時代的主題：每個人的內心都有傷痛。</strong></p><p>我很好奇，作為曾經的世界首富的孫女，會有怎樣的傷痛，但這是個漫長的故事。</p><p>妮可四歲時，母親帶着她和同卵雙胞胎姐姐嫁給了沃倫·巴菲特最小的孩子彼得·巴菲特，後來彼得收養了妮可和雙胞胎姐姐，她們正式成為巴菲特大家族的一份子。</p><p>有六七年的時間，妮可和姐姐是家庭裏唯一的孫輩孩子。小時候，每年三四月的春假，妮可都會去沃倫·巴菲特位於奧馬哈市的老房子裏待上幾周，在她的印象裏，爺爺總是躲在報紙後面專注地閲讀，有時他們也會一起吃飯或玩耍。<strong>不管巴菲特多忙，作為家人，他們會一起慶祝每年的聖誕節。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,702" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_3d0b4d22ab274b948129d7c88e98635d@6081499_oswg62910oswg1080oswg702_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">妮可、雙胞胎姐姐與爺爺沃倫·巴菲特的合照</p><p>生活在美國最富有的家庭之一，妮可從小卻對巴菲特的財富一無所知。<strong>「在這個家族裏，財富被隱藏得很好，尤其是對孫輩孩子。」妮可告訴我。</strong></p><p>小時候，唯一透露出一些財富線索的是每年一次的購物節，奶奶蘇珊·巴菲特會帶着妮可和姐姐進行一次瘋狂購物，「你們可以買想要的任何東西。」</p><p>直到 17 歲的一天，妮可在一家雜貨店售賣的《福布斯》雜誌上，發現自己的爺爺竟然是封面人物。<strong>那一年，沃倫·巴菲特榮登《福布斯》雜誌年度美國富豪榜榜首。</strong></p><p>同樣是 17 歲這年，妮可的家庭關係發生了變化。彼得·巴菲特與妮可的母親離了婚，並在三年後再婚。</p><p>妮可承認，「我人生中第一個很大的傷口就是看到父母離婚，家庭破裂。看到最愛的人互相拋棄，你會發現人生很多事是不可控的。」</p><p>她第一次意識到，生命的狀態是有時相聚，有時分離，<strong>沒有什麼是不變的，她迫切想找到某種不易改變的穩定的東西。</strong></p><p>這個時候，繪畫的世界接住了她，每天沉浸在畫畫裏幫她度過了最難過的日子，「那時候，創作就像是在我周圍形成一個氣泡，幫助我不受到那些無法控制的事情的影響。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,709" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_c041e4b7b4344b859f0b04d221c058e5@6081499_oswg177244oswg1080oswg709_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">創作中的妮可</p><p>在這次的展覽中，妮可把她的作品分為三個部分：心靈、身體和精神。其中在身體的部分有一幅木板畫叫做「所有的傷痛都值得被治癒」（All Wounds Deserve to be Healed），最初策展人郝青松正是看了這幅作品後確定了整個展覽的主題。</p><p><strong>這幅斑駁的、具有凋敝氣息的版畫，讓人聯想到失去、傷痛和灰色的情緒。</strong>這是妮可最近一年畫的，她把泥土和顏料一層一層混合在畫面裏，「在混合泥土的時候，我感覺到一種悲傷，感受到我生命中失去的那些人，這是我處理悲傷的一種方式。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="947,1658" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_fa1914e26d0748acbc2826ed79c95265@6081499_oswg199406oswg947oswg1658_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">妮可·巴菲特，《所有傷口都值得被治癒》，木板、泥土、墨水和顏料，106cm x 60cm</p><p>2004 年，巴菲特的第一任妻子蘇珊·巴菲特去世後，妮可再也沒有參加過曾經每年持續的聖誕聚會。蘇珊是妮可在巴菲特家族裏最親近的長輩，她也是妮可藝術品的早期買家，她在遺囑中將妮可稱為「最喜歡的孫輩孩子」之一。</p><p><strong>兩年後，妮可同意拍攝一部關於美國貧富差距的紀錄片《百分之一》，這讓她與巴菲特的關係惡化。</strong>在影片中，30 歲的妮可作為巴菲特家族的一員首次透露了她的成長經歷，而此前巴菲特家族一向對媒體敬而遠之，沒有任何一個家庭成員在公眾媒體談論家族秘事，這讓巴菲特感到惱火。</p><p>幾個月後，這位億萬富翁給妮可寄了一封信，在信中他説，「我沒有在情感上或法律上收養你作為孫女，我的家人也沒有收養你作為侄女或表親。」妮可崩潰了，巴菲特在信上署名「沃倫」，而一年前妮可還收到過一張他寄來的卡片，上面寫着「爺爺」。</p><p><strong>一時間，事件被媒體報道放大，頂級富豪的家庭成員一旦曝光，便要接受無情的檢視和猜測。</strong></p><p>不過這已經是 18 年前的事了，後來妮可與巴菲特的關係人們不得而知。當我再次問起這件陳年往事時，妮可邊笑邊對我説：「我們已經沒事了。」</p><p>她談起展覽中的另一組畫，三幅叫做「我們擁有時間」（We have Time）的版畫，她用抽象的繪畫語言表達時間概念，「當我們無意中惹怒他人時，我們會找個機會去道歉，對不起我不是故意讓你生氣的。<strong>而時間是最好的療愈，拉開距離去看一件我們認為無法改變的事，時間會讓那些情緒冷卻並最終和解。</strong>」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,546" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_6ec2e1b02fdd4b619115c11f73a97f65@6081499_oswg38127oswg1080oswg546_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">妮可·巴菲特，《我們還來得及（We&nbsp;Have&nbsp;Time）》，手工採集的泥土、花朵、植物和染料在木板上</p><p><strong>時間也讓妮可看清了「巴菲特」���個名字的陷阱</strong>，它帶來榮光同時也伴隨着苛刻的審視，她理解了爺爺曾經説的話，<strong>「人們會根據這個名字對你做出反應，而不是你是誰或你取得了什麼成就。」</strong></p><p>妮可從未迴避談論這件事，她補充道，「現在我是完全獨立的。我的爺爺現在很支持我，也為我的藝術感到驕傲，因為他知道，<strong>我不依靠他的錢而生活，獨立是巴菲特家族最重要的原則。」</strong></p><h2><strong>Sense of Purpose</strong></h2><h2><strong>尋找「我是誰」</strong></h2><p>我問妮可，展覽的主題叫做「療傷一代」，她如何理解當代人最大的傷痛來源？</p><p><strong>「對於歸屬感和身份認同的強烈渴望。」</strong>妮可回答。</p><p>曾經痛苦於家族身份的綁定，也曾感覺迷失的妮可是幸運的，她在尋找「我是誰」的過程中找到了屬於自己的領域——藝術創作，這也是聊天中她反覆跟我提起的——<strong>Sense of Purpose，一個人真正想做的事，它讓人獲得歸屬感，即使周遭人和物都在變，自己的內心總有一塊是穩定的。</strong></p><p>小時候，父親彼得送給妮可一台唱片機，她喜歡喝躺在地板上，一邊放唱片一邊臨摹唱片的專輯封面。從那時起，她就發現畫畫是自己喜歡並擅長的事。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="979,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_6c0c047ce1f74983a68458aa3c9563ce@6081499_oswg131980oswg979oswg1280_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小時候的妮可·巴菲特</p><p>妮可的父母都是音樂家，母親是一位歌手，父親彼得是一位作曲家。她形容自己的童年精彩極了。父母會在他們舊金山的房子底層經營他們的音樂製作公司，在那所大房子裏，既是家也是工作室。每天那裏聚集着各色音樂家、藝術家、親人朋友，派對、晚宴輪番上演。</p><p><strong>父母會讓小妮可和大人們在一起，和那些天才的頭腦和奇妙的心靈聊聊天，這些人對她的一生產生了很大影響。</strong></p><p>從舊金山藝術學院畢業後，她嘗試過各種藝術形式，包括人物畫、抽象繪畫、水墨以及 NFT 藝術（通過代幣在區塊鏈上進行密碼登記的限量版收藏藝術）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_54f08afb6cda4d0ea0e637fc7712eb56@6081499_oswg35171oswg640oswg480_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">妮可在自然中創作</p><p>最讓她熱愛的還是抽象藝術，<strong>「我開始意識到，繪畫不僅是畫眼睛看到的，它是一種感覺，甚至是一種記憶。」</strong></p><p>她所展現的抽象表現主義風格，是一種通過主觀方式來表達形狀和顏色，而非直接描繪自然世界的藝術。<strong>一切都是抽象的，你無法確定作品裏具體畫的是什麼，只是某些情緒突然有了形狀。</strong>有時是隨性揮灑的粗線條，有時是如水般流淌的斑駁筆觸，有時似乎是婆娑的樹影，有時又像是濕潤的海洋。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_7a7e2fde8bf7402a95939d0fe6a5e589@6081499_oswg91025oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現場觀眾看展</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_67b65a6ae8b240c0a8d70968be3a6d24@6081499_oswg91538oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">妮可·巴菲特，《可能性的種子（一、二、三）》</p><p>在她的作品裏，同樣一個圓形，可以是太陽，是月亮，是種子，是錢幣，從來沒有標準答案。<strong>我指着一個佈滿黑色圓圈的畫説，這好像「拔罐留下的痕跡」，她大笑着，「這樣的解釋也不錯」。</strong></p><p>「這就是我喜歡抽象藝術的原因」，妮可解釋説。「它擁有那種可能性，每個人都可以自由地擁有自己的個人體驗。」</p><p>她現在的藝術風格一部分受奶奶蘇珊·巴菲特的影響，妮可很小就接觸了東方文化，蘇珊喜歡收集國畫、佛像和雕塑，也潛心鑽研各種東方文化中讓人獲得平靜的智慧。</p><p>小時候，妮可和蘇珊的日常互動常常是這樣的，每當妮可準備對談話敷衍了事時，蘇珊總會把手按在她的肩膀上，<strong>耐心地詢問她，到底遇到了什麼問題？我們可以怎樣解決？「那樣子就像要看入你的靈魂裏」。</strong></p><p>我發現，妮可也學會了這招，在我用蹩腳的英語遲遲表達不清的時候，她會用小鹿一般的眼睛全神貫注望着我，耐心地等待我的下一個提問。</p><p>有時我的問題會被工作人員攔下，理由是「藝術家通常不願意回答創作中的過多細節」。<strong>妮可聽不懂中文只能安靜地笑笑，可在我的下一個問題裏，她又會繞着圈子把上個問題的回答也告訴我。</strong></p><p>她温和的氣質一部分來自於她冥想的習慣，她幾乎每天冥想，有時只有五分鐘，有時 20 分鐘或者更長，對她來説，藝術創作也變成冥想的一部分。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1034,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_5a8e13e223ec4f03bccacb7990e33335@6081499_oswg697631oswg1034oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">展覽中關於「精神 Spirit」的部分作品</p><p>她有一套應對負面情緒的方式，聽起來極富哲理。<strong>「藝術創作裏，悲傷和快樂都是平等的，任何情緒都有它的能量，就像不同形狀的帆，風來了都可以動起來。」</strong>讓普通人煩惱的悲傷低落，她靜靜接受，然後化為創作時的風和帆。</p><p>我不太確定妮可談論的「能量」「磁場」具體是什麼，但我很羨慕她的情緒穩定，似乎讓我相信真的有某種更高維度，讓她跳出混沌，以另一種眼光觀察自己的情緒。</p><p><strong>「那你會擔心錢嗎？」我問了更世俗的問題，</strong>據 2008 年《嘉人》雜誌對妮可的一篇報道，她那時的年收入是 4 萬美元左右，主要來自出售她的畫作。爺爺巴菲特曾經負擔她藝術學校的學費，但僅限於此，按照巴菲特家族的價值觀，她必須自己養活自己。</p><p>她承認，每個人都會為金錢擔憂，包括她也一樣，「但我學到的是，無論你賺多少錢，成為一名藝術家都是你永遠要做的事情。」</p><p>她學習各種方式推廣自己的作品，和不同的畫廊合作，努力結交藝術顧問和室內設計師，請開餐廳的朋友，把自己的作品放在餐廳展示。<strong>她也需要打工，通過在舊金山一家精品店的工作來補充收入，那是她多年合作的一對母女，她們售賣珠寶、服裝和紡織品。</strong></p><p>逐漸地，她的作品出現在各種出版物上，包括《嘉人》雜誌、《華爾街日報》、《財富》雜誌，以及美國福布斯，而那她正是她爺爺曾經登上封面的雜誌。</p><h2><strong>玩起來</strong></h2><p>現在的妮可遠離城市，住在距離洛杉磯一個半小時車程的奧海市，<strong>這裏以宜人的鄉村風光著稱，被人們類比於雲南的「香格里拉」。</strong></p><p>她的家和工作室在託帕託帕山脈 (Topatopa Mountains) 腳下的小農場，農場裏養了雞、山羊和被拯救的野馬。不遠處就是森林，森林裏長滿了桉樹和木槿花。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,774" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_c0b0f7def50241d69a29fbff56fed588@6081499_oswg180542oswg1080oswg774_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">上：妮可·巴菲特，《桉樹》，雙聯畫，紙上丙烯水粉，55.88cm x 152.4cm 下：妮可·巴菲特，《木槿花》，雙聯畫，紙上丙烯水粉，55.88cm x 152.4cm</p><p>有時她會在森林裏一呆就是四個禮拜，遠離人羣，她大部分的作品都是在自然中完成的。</p><p><strong>無風的日子裏，林中一片深邃的寧靜，高大的紅杉包圍着她，那種靜謐培養出一個藝術家對於周圍的敏鋭覺察</strong>，腳下枯枝折斷的響聲，風吹樹葉的沙沙聲，藏在樹林裏的鳥鳴和小動物的摩擦聲，她稱自己的作品是一個個「傳送門」，把她對那裏的記憶定格在畫裏。</p><p><strong>展覽館裏還原了她在深山裏的工作室的樣子，她可真是個收集狂，把從自然中收集來的可愛東西裝滿瓶瓶罐罐，</strong>植物種子、蘑菇、人蔘、金盞花、玫瑰花瓣、不同形狀的貝殼……她像掏寶貝一樣一樣樣掏給我看。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_bd53a18860b04433a24cf4f55c015f06@6081499_oswg55234oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">展館裏妮可收集的瓶瓶罐罐</p><p>她把這些都當做創作的一部分，你永遠猜不到她會用它們來幹什麼，如果是一朵曬乾的蘑菇，她可能會勾勒蘑菇的外形，或者乾脆拿它當畫筆蘸着顏料在紙上塗鴉，又或者把它捻碎，成為顏料的一部分。</p><p><strong>興致來了，她甚至會在展覽館的簾子上畫畫</strong>，把一整塊簾布鋪在地上，光着腳在上面蹦來蹦去，手上腳上沾滿了顏料，用她在蘇州收集的泥土做成泥球，再把泥球在畫布上滾呀滾，沒人能看懂她畫的具體是什麼，但那又怎麼樣呢？她開心的像個孩子。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,594" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_6e8bb45c43ee48ba8e0f459976e8551d@6081499_oswg62554oswg1080oswg594_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">妮可在她畫的簾子前，與參觀者交流</p><p>聊天快結束的時候我問她：<strong>「你還會在意大家只把你當做’巴菲特孫女‘嗎？」</strong></p><p>她笑着眨眨眼：<strong>「只要不讓我推薦股票就完事兒了。」</strong></p><p>我們告別，如果我沒來，她大概會繼續把另一塊簾子也畫滿畫。</p><p>撰文：楊柳</p><p>編輯：薇薇子</p><p>圖片：受訪者供圖</p><p>設計：曲枚</p><p>版式：J</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/gHyqqNeg-3g1U6OBDki23w">「潮生 TIDE」（ID:chaoshengTIDE）</a>，作者：楊柳，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新中產不夠用了，高端傢俱店 Cabana 深陷逾期交付潮</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829438879451398?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-21 19:01:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>&nbsp;</h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="600,384" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_6d2afc473b4b44299b65e5df1fa5b834@5473297_oswg38712oswg600oswg384_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：企業小紅書賬號</p><h2><strong>三里屯首店悄悄關閉、國貿店「清倉甩賣」</strong>&nbsp;</h2><p>繼大規模發生違規交付潮後，高端網紅傢俱品牌 Cabana 關閉了廣州天環廣場店。</p><p>近日，廣州天環廣場店發佈公告稱：Cabana 已撤店，若在該門店有未完成的訂單或預售型消費，請及時與 Cabana 工作人員聯繫處理。</p><p>Cabana 廣州天環廣場店於 2022 年 8 月 29 日開業，距今運營不足 2 年。</p><p>自今年 4 月起，全國 Cabana 消費者陸續在網絡平台發帖稱，在 Cabana 購買的商品已經付款近 14 個月，一直沒有到貨，聯繫負責銷售，沒有回覆。</p><p>一位去年在 Cabana 購買價值 2.7 萬貨品的受害消費者表示，「其他北京地區的維權消費者建議，可以拿着購買合同和發票去門店，看看有什麼等價物，趕緊置換拿走，以免人財兩空，我 6 月 12 號到店，發現貨物已經所剩無幾。」</p><p>北京國貿商城北區， Cabana 於今年 5 月開起了「特賣場」，有陳列物品、庫存倉庫的椅子、桌子、燈具等各類軟裝飾品，以原價 6 折出售。&nbsp;</p><p>國貿南區，Cabana 線下店依然在營業，只不過大量陳列商品標註「已售」。店內僅有一位店員，他對 36 氪否認撤店的傳言。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,1706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_9ea25870e79a4c0e94a632a2fc59e2b8@5473297_oswg182909oswg1280oswg1706_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Cabana 北京國貿店</p><p>Cabana 成立於 2019 年，在同年獲青山資本天使輪投資，定位為設計師家居集合店、新興傢俱渠道品牌，代理全球中高端現代傢俱、燈具及時尚品牌，Cabana 在當時已經與國外 60 多個家居品牌達成合作，其中過半拿到了中國區的獨家代理權。</p><p>此後四年，Cabana 每年都能拿到新一輪融資，投資方包括保利資本、保碧產業鏈基金、壹叁資本、紅杉中國等，最近一次 A+輪融資發生在 2022 年 7 月，投資方是阿里巴巴、奧牛資本和雅戈爾。</p><p><strong>資本的支持使 Cabana 成為炙手可熱的新消費品牌。與傳統軟裝傢俱店不同，Cabana 的選址都是城市核心商圈，基本是高奢品牌集合的商業綜合體，消費客單價偏高。</strong>品牌第一家店位於北京三里屯商圈北區，該店面積共 650 平米，由知名建築設計師設計。隨着太古裏北區品牌組合向重奢方向汰換，這家首店的關閉，在眾多品牌的在建圍擋中顯得悄無聲息。</p><p>2019 年，Cabana 的開店目標是 30 家，到 2023 年，Cabana 在北上廣深共開出 10 家門店，目前只剩下 4 家門店，上海安福路已經閉店。線上方面，天貓、京東、小程序店，也已經在今年陸續關閉，小紅書渠道的線上店鋪，目前在售 2 件商品。</p><p>Cabana 最後一次對外迴應在今年 4 月底，相關負責人就交付延期事件表示：「逾期交付訂單，在過往的很長一段時間，一直保持正常的可控比例。2024 年開始，此類問題加劇。由於今年年初出現的客訴輿情，造成了許多客户的擔憂與恐慌，引起了集中退款，導致公司在處理退款和賠償的時效上部分出現了延遲。」&nbsp;</p><p>針對拖欠員工工資、社保等問題，Cabana 並未作出迴應。天眼查 app 顯示，Cabana 所屬的「北京寰宜商貿有限公司」，在 2024 年共發生 10 起訴訟，類型包括建設工程合同糾紛、房屋租賃合同糾紛等。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,1706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_55019205fd164ffaa103016535bbee6a@5473297_oswg255946oswg1280oswg1706_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Cabana 北京國貿店</p><h2><strong>互聯網思路，「害」了高端傢俱買手店</strong></h2><p>作為集合了很多高端傢俱品牌的渠道方，Cabana 不是沒有反思過這種模式能否為坪效帶來實在的提高。</p><p>Cabana 店內代理的設計品牌，由創立之初的六十多個，發展為後期的百個。2023 年 8 月，某家居產業論壇上，Cabana 聯合創始人兼 CEO 朱思超在公開場合表示，<strong>「我們旗下有非常多的品牌，説實話，今年也在砍一些品牌，因為我們發現把生意做上去其實不需要那麼多品牌，更多是需要專注，然後再提升供應鏈的效率。」</strong></p><p>創始之初，這位畢業於紐約大學斯特恩商學院的 90 後，將 Cabana 定位為「年輕人喜歡逛的居然之家和紅星美凱龍」。 Cabana 大件家居產品的客單價超過 20000 元，小件為 500-1000 元左右。在知名香氛品牌 Maison Margiela 還沒有在北京三里屯開出旗艦店時，Cabana 便與 Maison Margiela 合作香氛快閃店，引發了時尚、家居、香氛幾個領域的跨界營銷效果。</p><p>當時，市場上也湧現出與 Cabana 業務類似的家居買手店，但朱思超並不擔心，因為 Cabana 的採購、物流成本更低。</p><p>一位在高端家居行業深耕多年的創業者表示：「進口傢俱生意利潤很低，SKU 多，備貨資金壓力大，跨洋運輸的時間長，導致資金週轉慢。同行競爭也很激烈，不缺買手渠道，大店模式的成本利潤很難打平，以互聯網快速擴張的思路做，很難成功。」</p><p>2022 年第四季度，Cabana 將合作品牌中的辦公傢俱品牌 USM「拆出來」，以代理的形式做中國旗艦店，店面位於上海新天地內。朱思超表示，USM 的復購率非常高，門店只有 150 平米大小，但是月均坪效在開業期間在 8000 元左右，後期可以做到 15000 元。</p><p>2022 年正值 Cabana 最後一次 A+輪融資，當時公司加大了一系列投入，除了 USM，Cabana 在上海接連開出 Trudon、HermanMiller、Knoll 共四個品牌的中國首店，還在華南地區新開兩家門店，同時，寰宜也增加了現貨傢俱的備貨體量。</p><p>據悉，USM 的上海新天地店也已閉店，在這之前，也發生了大規模逾期交付問題。閉店公告由 USM 品牌方發出，內容顯示：USM 旗艦店現由品牌方接管，並會負責過往訂單出現的逾期問題。</p><p>有部分遭遇逾期的消費者反映：即使由品牌方接管，自己並未收到退款，也沒收到貨。</p><h2><strong>高端傢俱店還是門好生意嗎？</strong></h2><p>「現在這個大環境，需要降低一切成本，不要折騰，守住老客户。千萬別想着擴張，投入產出比不划算。」一位主打歐式進口傢俱品牌集合店創始人對 36 氪表示。</p><p>他補充稱：「像 Cabana 這樣運營成本高，資本要求擴張、又不負責戰略，倒下是時間問題。」</p><p>Cabana 在日前的公開回應辯稱，陷入逾期困境，一方面是對經濟形勢的低迷預期以及房地產板塊的緊縮，導致不少客户降低了對高端設計傢俱的消費預期，甚至出現在承諾交期內提前退貨退款的情況；另一方面，受國內仿冒盜版傢俱的長期影響，高端正品設計傢俱行業整體也受到較大沖擊。</p><p>在 Cabana 發生危機之前，類似商業模式、但規模比 Cabana 小的「Sort 家居」也發生延期交貨、不退款等問題。該品牌首店位於成都太古裏，主打為消費者挑選來自世界各地的優質家居及生活用品。</p><p><strong>「高端傢俱店特點是低頻、高客單價、非剛需，不是一門好生意，更沒辦法滿足資本要求的增長速度。過去還有利潤空間，現在競爭激烈、利潤太低。」</strong>一位關注家居行業的一級市場投資人如是表示。</p><p>大材研究分析師鄧超明認為，受國內仿冒盜版傢俱的長期影響，高端正品設計傢俱行業也受到較大沖擊，國內對進口傢俱的認可度已不及以往。&nbsp;</p><p>朱思超早前也曾分享一個思考：現在中國製造非常厲害，我們都能造出那麼好的汽車，怎麼可能造不出好的沙發或者好的椅子？我們需要去挖掘產業當中遇到的問題。我們不缺材料，也不缺人，為什麼沒有跑出一些更好的品牌。</p><p>前述傢俱品牌集合店創始人透露，現在只盼望靠着國內龐大的基礎人口來尋找「大客户」，目前店內基本靠老客户復購維持，這類客户的品味比較小眾。朱思超曾在去年對外透露，Cabana 有 65% 的銷售額來自於 35% 的復購人羣。</p><p>這位創始人續稱：「 如果像 Cabana 定位中產級別的目標客羣，很難活下去，只有定位大客户，才有復購，才能安穩地把’小生意’做下去，高端傢俱的黃金時代早就過去了。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>平均財富淨值達到 188 億元的家族，減持房地產投資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829428079446530?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-21 18:43:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近日，基於對全球 320 位億萬富豪客户的調研，瑞銀髮布了《2024 年全球家族辦公室報告》。</p><p>通過家族辦公室管理鉅額財富，是越來越多超高淨值人羣的選擇。據瞭解，被瑞銀調研的客户，平均財富淨值達到 26 億美元（約 188 億元），家辦平均管理財富達 13 億美元（約 94 億元）。&nbsp;</p><p>家族辦公室在 2023 年進行了一些重大的戰略資產配置調整，以重新平衡投資組合。隨着一些地區的商業房地產價格下跌，他們對房地產的配置有所下降。《報告》顯示，家族辦公室對房地產配置佔比從 2023 年的 13% 下降到 2024 年的 10%。在超高淨值人羣看來，房地產在全球都面臨着結構性的調整，吸引力有所下降。</p><p>2024 年，家族辦公室普遍提高了對成熟市場債券等固定收益產品的配置，從 2023 年的 15% 提升到 2024 年 19%。瑞銀財富管理家族諮詢北亞區主管盧安悦表示，該變動幅度為五年來最大，因為在加息背景下，債券收益率上漲。</p><p>AI 浪潮之後下，全球有 78% 的家辦表示對人工智能感興趣，是未來兩到三年的投資主題之一，89% 的北亞區家辦表示會投資人工智能，其次被看好的領域是醫療健康和自動化及機器人。&nbsp;</p><p>在另類投資方面，包括中國客户的北亞區家辦，約 34% 資產配置在另類投資，全球客户這一比例為 42%，而美國客户高達 60%。</p><p>另外，北亞區、大中華區客户持有現金的比例較高，達到 14%，全球家辦平均為 10%，美國客户家辦更是僅有 6%，這也意味着，大中華區的家辦有足夠的資金儲備尋找新的投資機會。</p><p>相較而言，中國的家族辦公室歷史較短。清華大學五道口金融學院全球家族企業研究中心主任助理、研究專員許嫘提到，國內 90% 以上的家族辦公室在 2010 年後成立，但發展速度很快。家族辦公室在海外市場歷史悠久。在亞洲地區，其傳承多在兩代和三代之間，而歐洲甚至有傳承十幾代的案例。&nbsp;</p><p>清華大學團隊在 2018 年和 2022 年分別對國內的單一家族辦公室調研。2018 年，國內家辦的平均資產管理規模在 88 億-100 億元的水平，到 2022 年增長到 250 億元的水平，顯示出民間財富積累顯著增加。</p><p>許嫘提到，家族辦公室非常能夠提供耐心資本、長期資本給一些有前景的初創企業，如瑞典瓦倫堡家族在 A 輪投資了阿里巴巴、李嘉誠投資了臉書等。在中國經濟高質量轉型中還會湧現很多優質稀缺投資資源，如果企業家包括家族辦公室能夠抓住機構，可以達到個人財富和社會發展的雙贏。</p><p>呂子傑補充稱，中國乃至亞洲客户更希望自己的孩子在家族企業裏就職。而在海外傳承多代的家族裏，更側重培養下一代如何做好股東而不是做 CEO。</p><p>瑞銀全球家族及機構財富亞太區主管辜良雄表示：隨着亞太區將成為全球最大的投資熱點，近一半的亞太區家族辦公室計劃在未來五年內增加對亞太區的資產配置。</p><p>在一定程度上，由於房地產等行業監管的影響，可持續發展正成為家族辦公室的重要議題，家辦普遍認為，可持續發展，可能給其經營業務和投資組帶來風險和機遇。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>米其林餐廳接連倒閉，北京中產吃不起精緻西餐了？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829237029734912?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-21 18:14:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_be67f2f0b3934d0f879c77e91cf1f581@6081499_oswg1798861oswg900oswg1500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">封面</p><p>人均千元、食材金貴、名流現身，在米其林西餐廳消費是一種耀眼的階級符號。</p><p>但現在，人們不再愛好端着紅酒揮霍，精緻西餐店遭遇消費降級的衝擊接連閉店，而隨之一起消失的，還有曾經熱鬧的、上流的、奢靡的好光景。</p><h2><strong>隕落的米其林餐廳</strong></h2><p>在北京，中產的朋友圈裏，曾經把吃一餐 Opera BOMBANA（以下簡稱 Opera）作為一種有錢人的象徵。</p><p>大名鼎鼎的 Opera 開在北京極具藝術氣息的商場僑福芳草地，餐廳有着無敵挑高，現代風裝修，色彩搭配低調。空間裏好幾幅瑪麗蓮·夢露主題的畫作，一副橫在餐廳中心，一抬頭就是婀娜躺卧的慵懶側影，另一幅在吧枱上，她的左眼落下一滴潸然的淚。<strong>據服務員介紹，光是夢露的眼淚這幅畫就花了 1000 萬。</strong></p><p>Opera 是北京第一家擁有米其林三星血統的意大利餐廳。創始人 Umberto Bombana 是意大利國寶級主廚，曾獲得過意大利最高榮譽「騎士勳章」。在北京店開業以前，他在香港、澳門等地的餐廳多次在米芝蓮、米其林等美食榜單上留名。</p><p>在意大利語中，「Opera」用於描繪傑出的作品和成就，Opera 的存在，無疑是北京高端西餐界的絕對精品。</p><p>Opera 的菜單包含慢燉牛小排、香烤鰲蝦、帝王蟹等，其中最令人驚豔的食材是松露。<strong>2014 年，Bombana 將親選松露帶到了餐廳，自此也有了主廚現場刨松露的傳統，</strong>最原始的菌類，在特製工具的切割下，像薯片一樣輕盈落下，這一幕頗具有中產生活的趣味，也成為許多食客念念不忘的場景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_a8dc78f70d9d464c85259a13f2bd13d1@6081499_oswg133854oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Opera 店內的夢露畫像</p><p><strong>Opera 最光鮮的時刻，名流雲集，盛筵滿座。西班牙國王胡安·卡洛斯曾經到訪，貼緊兩位主廚留下合影，梵克雅寶等高奢品牌在這裏舉辦宴會，高圓圓趙又廷的婚後回門宴也是在這裏辦的，還有人在這裏遇到過成龍、徐克、伍佰等明星。</strong></p><p>但沒人能想到，開店十一年後，繁華已成回憶，Opera 從北京中產心中的「白月光」淪落成了現今的「白粗麪」。</p><p>今年 4 月，Opera 的官方公眾號發佈了一封道別信，宣佈「Opera BOMBANA 將於 2024 年 4 月 14 日正式停業」。</p><p>而更令人唏噓的是，<strong>僅僅在半年之前，Opera 還上榜 2024 北京米其林指南一星餐廳，連續三年蟬聯。2024 年只過去一個季度，門店就宣佈關閉。</strong></p><p>隨之而來的還有一地雞毛，有供應商在相關帖子下評論餐廳欠款 400 多萬。一位在 Opera 工作了十年的廚師 Andy 告訴我們，<strong>餐廳宣佈歇業是突然的舉動，並沒有提前告知員工，突然失業的一些員工五月份還拉了羣準備仲裁。</strong></p><p>這家米其林餐廳的隕落在內部看來早有端倪。Andy 在年初就聽到了風聲，餐廳可能不行了。Opera 給員工的福利待遇原本很好，有五險一金，公積金按最高比例繳納，還有飯補，但從年初開始，飯補取消，這似乎是危機來臨的前兆。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="904,508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_38ec7cfa4b6c4fa7994830a7f9fb6faa@6081499_oswg122136oswg904oswg508_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;Opera 餐廳內部</p><p>再到後來，Andy 説，供貨商會直接到餐廳來要債，店裏還有客人在用餐，這樣粗暴不體面的討債場景發生在一家米其林餐廳確實有些戲劇，也預示了 Opera 即將到來的命運。</p><p><strong>在北京，Opera 的倒閉並不是個例，關門的高端西餐廳正在變多。</strong></p><p>另一個上榜過黑珍珠和必比登的西餐品牌 TIAGO 也在四月份相繼關店。在相關網站上，TIAGO 旗下 4 個餐飲品牌，意大利料理 TIAGO HOME KITCHEN、TIAGO URBAN KITCHEN、泰式餐廳 KEAAMI 以及西班牙料理 CASA TALIA 均顯示已關門。</p><p>TIAGO 的許多儲值用户還沒有拿回預存的錢，正在艱難維權，<strong>一位消費者提到，在四月底，查餘額的小程序入口已經關閉，想要獲取截圖作為證據都難。</strong>甚至連商場頤堤港也表示，「TIAGO HOME KITCHEN 未經我司同意...關門停止營業」並「決定提起訴訟」。</p><p>而近年來，同樣人均 1000+，摘得黑珍珠榮譽的法餐廳 TRB 紫禁城、北歐餐廳 refer 等，都已宣佈閉店，可以説，北京精緻餐飲屆正在經歷閉店潮的風浪。</p><p>難道是中產們不再歡迎精緻西餐了嗎？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,776" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_6e4e2ec8f7a041348bfcef26e902a04f@6081499_oswg110578oswg1080oswg776_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TIAGO 三里屯店</p><h2><strong>意料之中的倒塌</strong></h2><p>在 Andy 看來，摘星似乎是 Opera 由盛轉衰的拐點。</p><p>Andy 透露，在新主廚 Andrea Susto 到來後，餐廳開始在上榜米其林上下功夫，大幅度提高了食材成本和服務人員的成本，同時也提高了餐標，撤掉許多座位——這樣做能夠提高菜品品質、客單價和服務的細緻程度，雖然他們內部並不清楚米其林有何篩選標準，但還是按照更高檔的方法去做了。</p><p>事實證明，Opera 的努力奏效了，2022 年，Opera BOMBANA 在北京米其林指南中摘得一星榮譽。</p><p>摘星之後，主廚有了新的想法，「幾乎把原有菜單都換了」，他研發了許多新菜品，但 Andy 和其他廚師對新菜並不認可，卻也無可奈何，就這樣，除了少數幾個招牌菜，食客們吃到的食物與摘星之前大不相同。</p><p><strong>而此時，套餐的價格也升至 1688 元/位，連作為廚師的 Andy 看來都有些性價比低。</strong>這兩年，菜品除了一些特殊的季節限定外，基本保持了 Andrea 的菜單，「食材沒變，只不過是擺盤的形式變了，換湯不換藥」。</p><p>從餐廳工作者的角度來看，Opera 的衰落是可以給出答案的：<strong>食物沒有以前吸引人了，沒有變化和創新，價格還貴。</strong>所以，在社交媒體上，針對 Opera 的負面評價也越來越多，有食客吐槽服務人員態度冷漠，加上黑色系的正裝，像「黑手黨」，至於口味——「<strong>早該關了，貴且難吃</strong>」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_1de1d6c550354ed3bea78ecd12f5353b@6081499_oswg30572oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Opera 的部分菜品&nbsp;</p><p>而在美食博主韋恩看來，Opera 的關門則是「壽終正寢」。</p><p>韋恩覺得，作為一家開了 11 年的長壽餐廳，Opera 的「老人味」很重，甚至可以説是有些「過時」的。這麼多年，Opera 的裝潢、桌椅風格、甚至刨松露的儀式都沒有變過，「<strong>���有亮眼的食物，也沒有亮眼的環節</strong>」。</p><p>前段時間，他在哥本哈根的一家餐廳吃飯，中途忽然停電，這時候大家才發現，桌上的雞尾酒居然是夜光的。這時候，餐廳裏的所有人舉起酒杯，在黑暗中 cheers。這是餐廳的小巧思。</p><p>「<strong>所以大家有時候花錢去買的不光是食物，而是一種體驗。</strong>現在燭光晚餐已經不稀奇了，餐廳就要去製造更新奇的體驗。這幾個小時把你從日常生活中拉出來，你會覺得很新鮮，好浪漫。」韋恩説。</p><p>一家價格高昂的餐廳，如果僅靠情懷和名聲，不在服務和菜品上花多心思，消費者自然會用腳投票。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1060,1466" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_6e2e6586ba8c4e34b102c479cebba285@6081499_oswg214046oswg1060oswg1466_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Opera 十週年慶祝活動</p><p><strong>Opera 關店的原因是複雜的，但 Andy、韋恩和另外一位食客都提到了一個共同的原因：消費降級，原有的受眾在流失。</strong></p><p>Andy 提到，這些年，店裏的人數越來越少。剛開業時，高峯期店裏能有近 100 人，店外還排滿了人，22 年的時候，週末的晚上也能接待 30 個人左右，但到閉店前，店裏一晚上也就只坐了 3、4 桌。</p><p>除此之外，往日光鮮華麗的高端活動也消失了。這也不難理解，品牌縮減開支，商務宴請和派對也自然節約成本。Andy 説，一些客户流向了氛圍更好、價格比 Opera 更低的精緻餐廳。</p><p><strong>高端西餐廳在走下坡路。</strong>《2023 年中國餐飲消費趨勢報告》的數據顯示，從 2022 年 10 月到 2023 年 4 月，人均 300 元以上門店佔比從 1.069% 下滑至 0.682%；到了 2024 年，部分老牌 Fine Dining 的單月營收下滑超過 40%。</p><p>同樣在 4 月關門的 TIAGO，旗下意大利料理人均價格甚至不到 300 元，它面對的情形和 Opera 有些許不同，也常有消費者評價它具有「性價比」，但門店仍然因為經營不善而匆匆倒閉。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,765" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_55bf1303a4714ca682c3116db6cf54b5@6081499_oswg90166oswg1080oswg765_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TIAGO 三里屯店</p><p>90 後 Noah 在金融行業工作，他熱愛美食，四年前就吃過 TIAGO HOME KITCHEN。他對 TIAGO 的品牌印象不錯，服務人員態度好，鵝肝、和牛這樣比較高檔的食物價格較低，而且店裏的裝修精緻復古，適合拍照打卡，「營造出的氛圍是比較高級的」。</p><p><strong>一位業內人士告訴潮生 TIDE，西餐廳的成本是很高的，裝修、人力比起一般的中餐和快餐投入更多，許多餐廳往往都是貼錢幹。</strong></p><p>作為老食客，Noah 也關注到了這個西餐品牌的滑落。在疫情期間，TIAGO 的經營策略非但沒有保守，反而繼續擴張，2023 年，還在三里屯開了店。TIAGO 的選址基本都是在王府中環、頤堤港這樣主打高檔消費的商場，也可見它們對自身中產消費人羣的定位。<strong>但 Noah 也猜測，也是因為這樣的擴張和費盡心思地裝修，TIAGO 的現金流受到了影響。</strong></p><p>商場的高租金、人力成本以及精緻裝修的花費都很燒錢，但因為疫情，客流量鋭減，投入都打了水漂。</p><p><strong>所以，即便有黑珍珠、米其林的加持，讓精緻西餐看起來活得很好，但潮水退去，熱鬧聲終會消失。</strong></p><h2><strong>消失的幻覺</strong></h2><p>當然，面對經營壓力，高端西餐廳也努力試着更接地氣一點。</p><p>Opera 推出的「餐廳周」活動，四道菜品，包括經典的牛排在內一共 398 元。TIAGO 也試着做外賣，在小程序上提供烘焙食物和預製加工過的牛排。實際上，你能看到許多原本高姿態的西餐廳，都嘗試過線上渠道。</p><p>除此之外，很多餐廳也會創設便宜的副牌，從產品上更接近大眾，米其林收割機新榮記創立了人均 100+的「港季」茶餐廳，人均千元的黑珍珠法餐廳蘭頌餐廳創立人均 500+的牛排主題餐廳炭索。</p><p><strong>在西餐品牌自降身價的背後，也是業內對黃金時代已去的判斷。</strong></p><p>Mary 是有十幾年高端西餐從業經驗的職業高管，負責設計、運營、管理，她的作品從上海外灘奢華餐廳到北京的米其林餐廳，全部都是千元以上的高檔品牌。</p><p>2023 年，Mary 準備創業做一家自己的餐廳。她對餐廳的定位是人均 200+，有地中海風格的，更接近西式 bistro 本質的一家西餐。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1090" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_bd68ffa0c3f74f88966a585c69b135a4@6081499_oswg81178oswg1080oswg1090_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">法餐廳蘭頌餐廳創立的牛排主題餐廳炭索</p><p>Mary 的判斷是，人均千元以上的餐廳受眾太少了，市場越來越窄，「從商業的角度來講，可複製性有點低，也不是一件有意思的事情。」</p><p>「有意思」對 Mary 來説，不是和她從前經營的那些精緻西餐那樣從外表看起來精緻高大上，而是真正的觸及到大眾的生活方式，讓那些認可西餐文化、對生活有品質需求的人，享受到性價比最高的服務和食物。</p><p><strong>當然，從千元級餐廳下凡做性價比餐廳，這意味着她要推翻以前所有服務高端品牌的經驗重新來過。</strong>而在重新探索的過程，她也遇到了相同的問題：客源遠不如預期。</p><p>「<strong>想過環境不好，沒想到市場這麼差</strong>」，Mary 的觀察是，現在的消費者有了新的習慣，先看價格再做選擇。</p><p>Mary 的店 Le Soleils 粟粟開在朝外大街的環球金融中心，這是一棟寫字樓，樓上的員工幾乎都是世界五百強企業或者有名的國際公司。<strong>這棟滿載精英的大樓也在減重，受到大環境的影響，企業降本、裁員，這也直接影響到了門店的銷售額。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,741" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_3169efd32f3a4b0f9fc5bd49e9d90d19@6081499_oswg95832oswg1080oswg741_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;Mary 的店鋪 Le Soleils 粟粟</p><p>不過，這跟 Mary 的經營無關，而是整個精緻西餐行業面臨的尷尬。</p><p>從普通消費者的角度看，西餐的社交價值是遠勝於作為食物的價值的。Noah 吃西餐的場合一般都是商務宴請這樣表現尊重的正式場合，「<strong>西餐這種精巧繁複的東西，不太是日常，一年也吃不到幾次。現在大家錢少了，當然會選擇一些更便宜的餐廳。</strong>」Noah 説，同樣是兩百預算，他更願意吃一頓火鍋或者日料。</p><p>中國人胃口和文化習慣的差異，很難改變。Andy 告訴我們，同樣是 Opera 一脈相承的品牌，香港總店的招牌菜品十多年沒有換過，生意也沒有受到太大影響。這是因為香港人已經習慣了西餐作為日常的食物。</p><p><strong>就好比煎一份三分熟的牛肉，拿給香港四十歲的中年男性，對方完全可以吃下，但換了一位北京老爺們，則未必會喜歡這樣的味道。</strong></p><p>同樣，在上海，精緻西餐仍然遍地開花。Andy 打算開一家自己的西餐店，在上海考察的時候，他發現 bistro 盛行，「<strong>人家吃的是氛圍和環境</strong>」。但 Andy 按照自己廚師的口味來看，十家店只有兩家不錯，但每家都門庭熱鬧，他吐槽道，「上海人都像冤大頭」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_f3377f856d544450a36b9f27290e4887@6081499_oswg102609oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">網圖，圖源 unsplash</p><p><strong>而北京人則尤其務實，在乎的只是性價比和口味，吃不得一點虧。</strong></p><p>許多年前，人們或許還會給貴價西餐廳帶上「上流」「格調」的濾鏡，為了社交媒體上的一張照片而大方買單。<strong>但現在，人們開始祛魅那些華而不實的營銷噱頭、老外主廚的響亮 title 以及精緻西餐中產標配的標籤。</strong></p><p>至少對北京的中產而言，生活方式在迴歸食慾本身。</p><p>美食博主韋恩敏感地洞察到了這件事，他最近觀察到，家附近的商場，自助餐正在變多，即便並不是以自助餐為主的牛排餐廳，也推出了 128 元暢吃的套餐。</p><p>他説，「如果這一週工作餐都在吃外賣，那週末我願意花兩百塊去吃點好的，我會很願意去吃自助，<strong>即便我知道它是合成的牛排，海鮮蟹肉棒什麼的也是假的，但是它確實能提供一種很基礎的爽感。</strong>」</p><p>韋恩提到的爽感，就是情緒價值。以往人們願意花 1000 元在高檔西餐廳享受燭光晚餐，而現在，<strong>人們仍然想要同樣的滿足感，只不過，心裏的預算越來越少了。</strong></p><p>2017 年，韋恩還跟身邊的朋友説，「Opera 的麪包是北京中產的幻覺」。7 年過去，Opera 閉店，幻覺也隨之消失了。</p><p>人們不再討論哪家餐廳的松露更鮮美，哪家 fine dining 的服務員更體貼了。</p><p>吃得飽，吃得爽，吃得值，才是最重要的事情。</p><p>（據受訪者要求，Andy、Noah 為化名）</p><p>撰文：yoyumi&nbsp;</p><p>編輯：楊柳&nbsp;</p><p>排版：yoyumi&nbsp;</p><p>圖片：unsplash、公眾號 OperaBOMBANABeijing、TIAGO、炭索、 Le Soleils 粟粟大眾點評主頁&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/smoU_tYad0uKUT2AzDleiw">「潮生 TIDE」（ID:chaoshengTIDE）</a>，作者：yoyumi、楊柳，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜快手可靈大模型推出圖生視頻功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829343919425795?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-21 17:41:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>2024 年過半，圍繞視頻和圖片內容，快手大模型應用落地加速。</p><p>6 月 21 日，在計算機視覺領域盛會 CVPR2024 上，快手可靈大模型正式推出圖生視頻功能，支持將任意靜態圖像轉化為 5 秒動態視頻，其間可以搭配創作者輸入的文本，生成多種運動效果。</p><p>此次可靈大模型還同步發佈了視頻續寫功能，支持對已生成的視頻一鍵續寫和連續多次續寫，單次可讓視頻延續約 5 秒，最長可生成約 3 分鐘視頻。</p><p>這意味着，可靈大模型可以通過多次續寫的功能，在 AI 視頻生成的時長上超越 Sora。</p><p>快手可靈視頻生成大模型於 6 月 6 日發佈，可支持生成最高達 120s 的視頻，對標 Sora。</p><p>如今國內的 AI 競賽，已經從去年卷數據、算力和算法，爭相發佈基礎大模型的狀態，演變成了驗證大模型應用落地能力的比拼。</p><p>而掀起這一浪潮的節點性事件，仍舊源於 Open AI。其於 2 月 16 日發佈了文生視頻模型 Sora，並首次由 AI 生成了長達 1 分鐘的多鏡頭長視頻，展現出了對於真實世界的高度模擬和細節還原，被視作科技行業的革命。</p><p>隨後，國內各大廠商也競相追趕。快手作為國內頭部的內容平台自然也不會落下。</p><p>在今年 Q1 的財報電話會上，快手 CEO 程一笑表示，今年一季度，快手會穩步推進自研大模型各項性能的迭代提升，並且加快大模型在各業務場景的應用。更早之前，快手還發布了文生圖和圖生圖大模型產品「可圖」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="928,1232" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_7a71a776e606469a8d766eb7baf1e5d2@5899452_oswg1901066oswg928oswg1232_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">可靈大模型演示使用圖片</p><p>快手以外，字節跳動從去年開始就已經成立了 Flow 部門，致力於大模型應用的研發，但至今尚未有成熟產品落地。</p><p>此前，曾有傳聞表示，字節跳動在 Sora 引爆文生視頻領域之前，已經在研發對標 Sora 的名為 Boximator 的創新性視頻模型。隨後字節跳動闢謠表示，Boximator 是視頻生成領域控制對象運動的技術方法研究項目，還無法作為完善的產品落地，距離國外領先的視頻生成模型在畫面質量、保真率、視頻時長等方面還有很大差距。</p><p>今年 4 月和 3 月，國內 AI 賽道中的學院派選手還分別推出了視頻生成 AI 模型「Vidu」和「Follow-Your-Click」，但生成視頻的時長在 10s-20s 的區間，且畫面質量也相對較低，與 Sora 仍存在較大差距。</p><p>在 AI 視頻生成的競爭中，時長和畫面質量已經成為了國內廠商爭相突破的兩個重要維度。如今，快手快了一步。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用友中標安徽新華髮行集團管控能力提升數字化項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831773959473415?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 10:29:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期，用友中標安徽新華髮行（集團）控股有限公司安徽新華傳媒股份有限公司管控能力提升數字化項目。項目建設主要是根據安徽新華髮行（集團）控股有限公司/安徽新華傳媒股份有限公司對資金和人力資源的管理需求，建設資金管理和人力資源管理系統。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣東電信、華為、順網科技聯合發佈全新雲電競產品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831773405989123?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 10:28:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 22 日，由廣東電信打造的電競盛宴——「雲電競次元派對」活動在廣東電信廣場舉行，發佈了由廣東電信、華為、順網科技 (300113) 三家強強聯合，潛心為玩家打造的雲電競產品，為玩家們開啓了一個前所未有的電競新時代。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港國際機場電腦系統故障，航班資訊更新受影響</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831755580983553?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 10:10:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[23 日，香港國際機場發生電腦系統故障，機場航班資訊更新受到影響。機場管理局呼籲旅客預留充足時間辦理登機手續，並向航空公司查詢最新航班信息。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京瓷將投資 100 億日元擴大電池產量</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831754763454729?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 10:09:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[京瓷將在明年 3 月前投資約 100 億日元，將家用蓄電池的產量提高一倍。該公司的目標是到 2028 年 3 月將家用和企業電池的銷售額提高 60%。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>近 30 家 A 股上市公司已公告解聘普華永道</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831753875228933?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 10:09:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[因牽扯進恆大財務造假一案，普華永道正迅速被合作的上市公司「拋棄」。6 月 21 日晚，A 股公司寧波銀行、上海電氣均公告表示取消聘用普華永道中天。據統計，截至 6 月 22 日，已有近 30 家 A 股上市公司公告解聘普華永道中天，其中不乏「千萬級」、「億元級」大單，合計丟單金額超 4 億元。普華永道中天 2023 年在 A 股年報審計客户數共 107 家，境內審計費用超 8 億元。從審計費上看，普華永道中天在 A 股年審市場丟失過半份額。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>波蘭政府與吉利會面，談及電動汽車發展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831711310268933?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 09:25:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[波蘭國資部當地時間 6 月 21 日表示，波蘭政府與浙江吉利控股集團會面，雙方代表討論了電動交通領域的發展以及波蘭在歐洲汽車行業中發揮的作用。波蘭方面稱，正在加緊開展項目評估工作。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>河南夏播基本結束，累計播種 8890 萬畝</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831709660236040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 09:24:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從河南省農業農村廳獲悉，截至 6 月 22 日，河南省累計夏播面積 8890 萬畝，佔預計面積的 98.7%。糧食作物已播 6825 萬畝，其中玉米 5556 萬畝、水稻 537 萬畝、大豆 552 萬畝。花生已播 1320 萬畝，瓜菜已播 594 萬畝，全省夏播基本結束。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南方電網計劃 2024 年固定資產投資 1730 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831693903923460?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 09:07:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[南方電網公司 22 日消息，2024 年該公司固定資產投資安排達 1730 億元，同比增長 23.5%；規劃推進 194 項能源重點工程建設。據瞭解，南方電網公司 2024 年固定投資安排覆蓋電網建設、抽水蓄能、新型儲能等領域共 194 項能源重點工程。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>梅賽德斯-奔馳在美召回 16967 輛汽車</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831693112363529?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 09:07:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 6 月 22 日，據美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，由於在之前的召回維修中，變速箱線束連接處沒有得到修復，或導致電氣短路，梅賽德斯-奔馳美國公司將召回部分 2021-2022 年款 AMG GT43、2019-2022 年款 AMG E53、E53 Coupe、E53 Cabriolet、AMG GT53 和 2019-2021 年款 AMG CLS53 汽車，共計 16967 輛。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>丹麥製藥巨頭諾和諾德據悉放棄都柏林建廠計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831692299913480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 09:06:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據英國《泰晤士報》報道，丹麥製藥巨頭諾和諾德放棄了在愛爾蘭都柏林建造大型工廠的計劃，但仍打算擴大其在愛爾蘭阿斯隆的工廠，並創造更多的就業機會。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國最大海上自營油田累產原油突破 1 億噸</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2831690900736262?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-23 09:04:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[記者今天（23 日）從中國海油獲悉，我國海上最大自營油田——綏中 36-1 油田累計生產原油突破 1 億噸，成為我國第一個生產原油超億噸的海上油田。綏中 36-1 油田位於渤海灣北部，於 1993 年投產，高峯年產原油超 500 萬噸，累計探明石油地質儲量超 3 億噸，目前擁有 24 座平台，日產原油超 8900 噸，是我國第一大原油生產基地渤海油田的主力油田。（e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多家企業已開發鴻蒙元服務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830856490076678?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 18:56:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[華為開發者大會元服務&服務分發分論壇上信息，目前，包括網上國網、南航、奈雪、同程、KFC、捷停車、安樸酒店、廣發銀行、招聯金融、同程旅行、貓眼、安居客、健康 160 等眾多企業已開發鴻蒙元服務。據瞭解，作為鴻蒙輕量化程序形態，元服務開發相較簡單，且其代碼 100% 可以複用到原生應用開發，支持一次開發、多端部署，具有免下載安裝、即開即用、即用即走的特點，不依賴應用也可獨立上架。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>泡泡瑪特亮相 2024 年泰國風情節</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830841721784583?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 18:41:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，6 月 21 日-23 日，泰王國駐華大使館主辦的 2024 年泰國風情節在京舉辦，泡泡瑪特受邀參與本次泰國風情節，旗下 IP 形象 LABUBU 以「泰國風情節特邀嘉賓」的身份亮相，並接受泰王國新任駐華大使韓燦才授予特邀嘉賓稱號。2023 年 9 月，泡泡瑪特泰國首店在曼谷開業，首日銷售額破 200 萬元，目前泡泡瑪特在泰國已經開出了 5 家線下門店]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多國能源外交官員到訪晶澳科技，開展國際能源合作研修</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830803545835781?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 18:02:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 22 日，由國家國際發展合作署立項，商務部主辦，中國城市和小城鎮改革發展中心承辦的「‘一帶一路’國際能源合作領軍人才研修班交流會」在晶澳科技北京總部舉辦。該研修班學員包括「一帶一路」國家政府部門官員、研究機構專家、企業代表等，旨在通過研修學習「促合作，謀發展」，利用援外培訓活動宣介中國智慧、中國方案，推動「一帶一路」國家能源合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>閲文集團與埃菲爾基金會簽署合作，中國 IP 亮相中法品牌高峯論壇</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830798067534081?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 17:56:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[第十屆中法品牌高峯論壇日前在法國巴黎聯合國教科文組織總部開幕。閲文集團作為國內文化產業集團代表與會，與法國埃菲爾基金會、中法品牌美學中心簽署 IP 共創合作，旨在增進兩國業界的文化與創意交流，推動中國 IP 走進法國、走向世界。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通威集團劉漢元：離開中國製造，歐美將很難實現能源轉型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830732136548867?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 16:49:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 亞布力論壇創新年會在深圳舉行。通威集團劉漢元在演講中表示，中國光伏行業已經實現了華麗轉身。歐美在聯手「雙反」，如果真的離了中國製造，歐洲的光伏轉型、能源轉型基本上很難實現。因為要複製、打造一個能夠推動其實現能源轉型的產業規模，測算下來歐洲至少要 15 年到 20 年，美國至少 10 年到 15 年，留給歐美能源轉型的時間只有 20 多年，所以中國在這個行業毫無疑問處於絕對領先位置。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信證券秦培景：下半年 A 股有望迎大拐點，新「國九條」重塑市場生態</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830731563518471?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 16:49:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中信證券首席策略分析師秦培景表示，過去三年影響 A 股表現的三大敍事都將迎來重大拐點：一是中國的戰略主動性逐漸增強，在全球事務中發揮更重要的作用；二是新「國九條」重新定位市場投融資功能，以投資者為本重塑市場生態，提高 A 股回報預期；三是「先立後破」的經濟新舊動能轉換成效初顯，高質量發展下企業將淡化規模、重視盈利、避免惡性競爭。隨着三類信號逐步驗證，A 股下半年將迎來年度級別上漲行情的起點。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國 FDA 首次授權四款薄荷味電子煙產品通過 PMTA 審查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830730713238018?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 16:48:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 6 月 21 日，美國食品藥品監督管理局（FDA）向 NJOY 公司的四種薄荷味電子煙產品頒發營銷允許授權令，其中兩款 NJOY ACE 產品為煙彈，與先前授權的電子霧化裝置一起使用；另外兩款 NJOY DAILY 產品則是一次性電子煙。此次授權是 FDA 首次批准非煙草風味的電子煙產品。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為雲中東中亞區域總裁齊笑：中東中亞是華為最重要戰略市場之一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830729674983686?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 16:47:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，華為雲中東中亞區域總裁齊笑在中東中亞中企出海論壇上表示，中東中亞地區是華為全球最重要的戰略市場之一，自 1998 年進入中亞市場以來，華為已經在沙特、阿聯酋、卡塔爾、烏茲別克斯坦、巴基斯坦等 21 個國家紮根，華為為中東中亞地區建設 80% 以上 5G 網絡和 70% 以上 4G 網絡等。齊笑還透露，在卡塔爾、沙特、阿聯酋等海灣國家，依託華為雲全球存算網和雲原生、AI、數據庫、超低時延直播等服務，華為幫助多家本地公司打造電商平台，在烏茲別克斯坦，華為構建政務雲，提升政府數字化治理水平，在阿聯酋和伊拉克，華為為國家研究和教育網絡機構、大學構建教育雲和雲上教學系統，在巴基斯坦，華為幫助企業構建大數據分析平台，提升運營效率等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 世界新能源汽車大會將於 9 月底在海口舉辦</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2830610578983427?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-22 14:45:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 世界新能源汽車大會（WNEVC）將於 9 月 27 日至 29 日在海口舉辦，業內人士將共聚椰城，探討當前新能源汽車產業面臨的挑戰及熱點話題，展望產業未來發展趨勢。據悉，2024 世界新能源汽車大會將包括主論壇、專題論壇、技術展覽、科技評選、科普活動及企業路演等活動，並將繼續舉辦海南專場活動——新能源汽車城市發展論壇，從政策、產品、技術、商業模式等角度共同研討行業關注的熱點問題。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>