<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>產業升級下一局：不拼故事，改拼「精耕」|36 氪 2025 產業未來大會金句集錦</title>
      <link>https://36kr.com/p/3470496193516930?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:32:13  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;9 月 10 日，由 36 氪主辦的 2025 年 36 氪產業未來大會在中國廈門盛大啓幕。本次大會重磅攜手商務部主辦的「中國國際投資貿易洽談會」，以「精耕時代，潮湧嘉禾」為核心主題，傾力打造一場兼具國家高度、產業深度與市場熱度的高規格、高價值、高影響力產業盛典。大會緊密錨定國家戰略導向與產業發展前沿，聚焦人工智能、低空經濟、先進製造、新能源、大消費五大核心賽道，匯聚行業頂尖力量共商發展路徑、擘畫產業未來。在為期兩天的議程中，大會以「產業協作鏈條」為邏輯主線，重點聚焦「政、資、產」三方協同機制，深入探討如何打破壁壘、整合資源，精準破解產業發展中的痛點堵點與瓶頸制約。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;會上，36 氪合夥人、副總裁李政分享了其對行業的前瞻觀察：今年一級市場募資端和投資端呈現同比雙升態勢，投資方向也逐步轉向符合國家戰略導向的硬科技領域，從關注用户量、GMV 到頻繁地討論起技術參數、良品率，創投市場已經從上一個「創新模式」週期進入「硬核時代」。硬科技創業者除了需要在各自的技術領域上深耕，他們也需要產業資本多維度的賦能，更需要社會共同搭建起一個適合創新產業發展的生態環境，而這也是產業資本的未來方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，參與本次大會的國資與財務基金掌舵人、明星創業公司及產業龍頭創始人們分別帶來了最前沿的理論洞察、最敏鋭的資本洞察、最真實的產業需求以及最鮮活的實戰經驗。一句點睛，或許就得以窺見未來一隅。讓我們回顧大會嘉賓的精彩洞見——&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="750,15629" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_efae0496009f4ffd9eebf1b08ebfd0a9@5868219_oswg8945104oswg750oswg15629_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>榮耀 Magic V Flip2 評測：實用至上的小摺疊旗艦</title>
      <link>https://36kr.com/p/3470407989351817?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:15:36  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;4 英寸外屏適配 99% 應用，5500mAh 電池打破續航短板，新一代鉸鏈讓摺痕幾乎消失。榮耀 Magic V Flip2 於 2025 年 8 月 21 日正式發佈，作為第二代豎向摺疊屏手機，它在保持時尚設計的同時，顯著提升了實用性，特別是 4 英寸外屏的交互體驗、幾乎無感的摺痕控制和突破性的續航表現，使其成為目前最實用的小摺疊屏手機之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;設計：輕薄機身與高定質感&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榮耀 Magic V Flip2 採用直角中框設計，相比前代的圓潤造型更顯利落。機身展開厚度僅 6.9mm，摺疊後為 15.5mm，重量 204g（比前代增加 11g，主要因電池增大）。霧面金屬中框防指紋且觸感細膩，握持時手掌貼合度良好，無明顯硌手感。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_316382deb3cb45e089c32f1c510fec09@517825446_oswg1446323oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;評測拍攝&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;手機提供四種配色：織夢藍（高定款）、晨曦紫、月影白和鈦空灰。高定款由國際時尚大師 Professor Jimmy Choo 設計，採用雙切火彩工藝，背板在光線下呈現水晶般閃亮效果；普通版則採用高定弧光工藝，質感同樣出色。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;防水能力是另一大亮點，支持 IP58/IP59 雙認證，可防淋雨、防高壓噴水，日常使用更安心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;屏幕：內外雙屏均旗艦級&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_c861cd52ff934570907fc835e41f99ed@517825446_oswg966817oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;評測拍攝&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;內屏為 6.82 英寸 OLED 屏幕，分辨率 2868×1232（1.5K 級），支持 1-120Hz LTPO 自適應刷新率，峯值亮度 5000nits。採用 UTG 超韌玻璃，配合新一代鉸鏈，日常使用中摺痕幾乎不可見，手指劃過時也無明顯凹凸感。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="5712,4284" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_6c98abeb51d543789ba78fe56802d2cf@517825446_oswg1945486oswg5712oswg4284_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;評測拍攝&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;外屏升級至 4.0 英寸（上代為 3.4 英寸），分辨率 1200×1092，支持 0.1-120Hz 自適應刷新率，峯值亮度 3600nits。外屏從微曲屏改為直屏，顯示區域更實用。護眼方面，內外雙屏均搭載榮耀綠洲護眼技術，支持 3840Hz/4320Hz 高頻 PWM 調光、AI 乾眼友好、類自然光護眼等功能，長時間使用不易疲勞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鉸鏈：摺痕控制與耐用性&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新一代魯班鉸鏈採用鈦合金材質和雙側門板設計，軸區開孔面積減少 40%，支撐性提升 25%。轉軸部分更加平整，通過了 SGS 長效平整認證，官方稱 35 萬次摺疊後摺痕深度仍小於 50μm。實際體驗中，僅在特定光照和角度下才能看到輕微摺痕，亮屏使用時基本無感，手指滑動屏幕時也無阻滯感。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_041ecfc75dde4f7c901bde8c21c4f478@517825446_oswg1187167oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;評測拍攝&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;外屏生態：從輔助到主力&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;外屏的實用性是 Magic V Flip2 的核心升級點。4 英寸大外屏支持絕大多數應用直接操作，包括微信回覆、刷短視頻、聽音樂等，無需展開內屏即可完成 99% 的日常操作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榮耀將外屏應用分為「精選應用」（深度適配）和「實驗應用」（基礎功能），覆蓋了大部分用户需求。外屏還支持一些便捷交互：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;- &amp;nbsp; 指關節圈選：在任意界面圈選內容，可智能跳轉相關應用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;- &amp;nbsp; 雙敲擊亮碼：雙擊後蓋快速調出支付碼或乘車碼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;- &amp;nbsp; 智能變色：根據應用自動切換深/淺色背景，提升視覺統一性。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_6a27ec414bb24340a8a600181d044b13@517825446_oswg693026oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;評測拍攝&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_03da7a11c0de4ae2933af429602ccfd6@517825446_oswg971614oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;評測拍攝&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榮耀 Magic V Flip2 成功解決了小摺疊屏手機的多個痛點，可以説是實用主義的小摺疊標杆：外屏不再只是裝飾，而是真正實用的交互窗口；5500mAh 電池消除了續航焦慮；新一代鉸鏈讓摺痕幾乎消失。雖然重量略有增加，但換來了更好的續航和無線充電功能。這款手機適合追求便攜性與實用性平衡的用户，尤其是重視外屏效率、自拍質量和續航能力的消費者。如果你想要一款時尚又實用的小摺疊屏手機，榮耀 Magic V Flip2 是目前市場上值得考慮的選擇。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>圓桌對話：新週期，新敍事|2025 年 36 氪產業未來大會</title>
      <link>https://36kr.com/p/3467581225260416?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:07:44  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;9 月 10 日，由 36 氪主辦的 2025 年 36 氪產業未來大會在中國廈門盛大啓幕。本次大會重磅攜手商務部主辦的「中國國際投資貿易洽談會」，以「精耕時代，潮湧嘉禾」為核心主題，傾力打造一場兼具國家高度、產業深度與市場熱度的高規格、高價值、高影響力產業盛典。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大會緊密錨定國家戰略導向與產業發展前沿，聚焦人工智能、低空經濟、先進製造、新能源、大消費五大核心賽道，匯聚行業頂尖力量共商發展路徑、擘畫產業未來。在為期兩天的議程中，大會以「產業協作鏈條」為邏輯主線，重點聚焦「政、資、產」三方協同機制，深入探討如何打破壁壘、整合資源，精準破解產業發展中的痛點堵點與瓶頸制約。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪在產業未來大會策劃了一場「新週期，新敍事」的圓桌對話。36 氪合夥人、副總裁【主持人】李政，廈門創投副總經理陳傑，廈門高新投董事長林志超，國興投資副總經理檀文，賽富基金合夥人黃延濤，幾位大咖共同探討當產業進入新週期，產業投資需要的新敍事。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250915/v2_d5e3d36419224c9687fe250466e7e4fd@5868219_oswg353652oswg1600oswg1067_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下為圓桌內容，經 36 氪整理編輯：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：首先歡迎廈門創投副總經理陳傑；廈門高新投董事長林志超；國興投資副總經理檀文；賽富基金合夥人黃延濤等嘉賓。請各位用幾句話介紹一下自己和所在的機構。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陳傑：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;我是廈門創投的陳傑，廈門創投母公司是廈門金圓集團，是廈門財政局全資子公司，集團是廈門金融服務平台，牌照比較全，我們廈門創投主要做兩塊業務，一塊是政府引導基金，包括我們跟在座的嘉賓都有市級和區級的引導基金的投資合作。另一塊業務我們也是市場化基金的管理人，現在管理的基金規模也超過 30 億，每年平均保持 1 到 2 支新基金的規模。謝謝大家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林志超：&lt;/strong&gt;我是廈門高新投的林志超。公司 2013 年成立至今，一直堅持「投早投小」的早期創業投資風格，累計投資 50 餘個初創項目；同時也做母基金業務，參股以中小基金為主，核心目標是支持科技類科創企業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;檀文：&lt;/strong&gt;大家好，我是國興投資的檀文。國興是 2018 年在國貿集團與央企國投支持下成立的混合所有制平台，管理基金類型很全，包括 CVC、政府引導基金、母基金和創投基金，總規模約 130 億。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黃延濤：&lt;/strong&gt;我是賽富基金的黃延濤。賽富 2001 年成立，2013 年在廈門設立管理團隊，至今已運作 12 年，在廈成立 4 支基金，規模約 25 億人民幣，目前主要專注科技產業早中期投資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：剛才大家提到了國資、混合所有制、市場化資本等不同背景，想請各位從自身視角談談，今年投資行業的變化是什麼？機構又做了哪些應對？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陳傑：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;剛才李總講的很多數據，從體感上都可以有很強的感受。一個是募資端，因為我們是做政府引導資金出資代表，我們投的時候也感受到國資目前是主力，但是這裏有新的成分變化，比如我們去年響應國家的號召跟工農中建四家做 AIC 基金，成立規模有 220 億，有很好的新的出資平台加入，我們也希望探討跟社保基金的合作，會帶來很多新增量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外一個是投資策略上，大家更多是投向科技創新，比如我們去年跟 AIC 成立一個基金，第一個項目就是投到廈門的瀚天天成，這也是很多在座嘉賓共同投的項目，非常重視科技創新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在退出上我們響應國家的號召，我們集團跟市裏最近做一個併購基金，去年我們跟廈門自貿區發起成立全國首隻市場化運作的 S 母基金，從退出的渠道上我們也在做積極的嘗試。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從退出的體感數據，從我們管理政府引導基金參股子基金今年應該退出的金額是去年的兩倍，我們自己作為市場化基金的管理人，我們給 LP 今年的分配也會達到去年的 2 倍以上，從退出上也可以感到明顯的回暖。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林志超：&lt;/strong&gt;今年最直觀的是資本市場回暖，信心回來了。比如出現了宇樹、DeepSeek 這樣的現象級項目，大家開始相信「100 倍回報項目」的可能性；二級市場上，港股消費、醫藥板塊表現亮眼，也帶動了一級市場的投資熱情。前幾年很多機構躺平，現在都動起來了。我們的調整是「提前佈局」——不能等行業火了再投，不然估值已經很高了，得沉下心研究技術趨勢，等爆發時再退出。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;檀文：&lt;/strong&gt;我從業 25 年，經歷過三輪週期，今年最大的變化是從「模式驅動」徹底轉向「科技驅動」。早年在今日資本投京東，看的是商業模式，不關心技術；現在如果不投科技類項目，基本沒上市退出機會——我們最近投的兩家科創板公司都是虧損的，但技術過硬。舉個例子，三年前選大硅片項目時，我們放棄了國有津貼科學家的團隊，選了國企背景的企業家團隊，雖然技術差不多，但後者市場意識強，現在已經上市了，前者還在掙扎。另外，不管是政府引導基金還是 CVC，都得先保證財務回報，我之前管的 2.47 億平潭引導基金，10 年 IRR 做到 10%，還培育了一家上市公司，這是基礎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黃延濤：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;賽富近年來一直在投科技，今年的感受是從「敍事驅動」到「落地與效率驅動」。過去三年大家都在講元宇宙、卡脖子這些宏大敍事，市場中也火了很多概念性的板塊；今年市場回暖後，大家更關注「能不能落地」「效率有沒有提升」。比如大模型，去年還在炒概念，今年資本都往能落地的應用端走。另外，國資和市場化機構的分工很明確：國資做後端的基礎設施、場景提供，我們市場化機構做前端的技術突破與市場拐點發現，相互間的合作遠大於競爭，比如我們和廈門創投、火炬創投在多個項目上都有配合。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：志超總專注早期投資，硬科技早期項目不僅路徑不清晰，技術路線錯了還可能清零，想問問你們怎麼在這種不確定性下保持耐心？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林志超：&lt;/strong&gt;核心是從三個維度把控風險。一是技術判斷，我們雖然不是專家，但必須對技術趨勢有 60%-70% 的把握，要是心裏沒底，絕對不投。二是團隊配置，純技術出身的團隊不行，得有懂市場的人搭配，不然技術做出來了，也賣不出去。三是市場空間，必須確認這個技術對應的市場足夠大，能支撐項目長大。這三點都滿足了，即使週期長，我們也有耐心等；要是有一點不確定，再熱的賽道也不跟風。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：剛才幾位都提到了技術的重要性，但檀文總舉的大硅片例子裏，技術差不多的情況下，市場能力更強的團隊走得更遠。想問問您，技術和市場怎麼平衡？是不是技術好就一定回報好？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;檀文：&lt;/strong&gt;肯定不是技術越好回報越好。我們找的是「有市場需求的技術」，不是「為技術而技術」。很多科學家創業，技術很牛，但眼裏只有技術，沒有市場，最後產品賣不出去，投資人也拿不到回報。反而有些企業家，技術不是最頂尖，但能精準找到應用場景，把技術轉化成賺錢的產品，這種項目更靠譜。比如我們投的鈣鈦礦項目，沒選最火的疊層路線，選了薄膜路線，因為能和豐田合作做車載節能，一上來就有場景，這比單純的技術領先更重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：檀文總提到基金要兼顧戰略和回報，很多產業基金背後有政府或企業背景，難免要考慮產業鏈攻堅，但財務回報又是機構的立身之本，這兩者怎麼平衡？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;檀文：&lt;/strong&gt;根本原則是「以財務回報為基礎，契合戰略方向」。首先，不管是政府引導基金還是 CVC，不給 LP 賺錢就沒人再給錢，這是底線 —— 我 13 年管的興證戰略基金，IRR31%，十個項目三個 IPO、兩個併購，就是靠回報説話。其次，國家戰略方向本身就有市場潛力，比如硬科技、新質生產力，不是説為了戰略就要犧牲盈利，而是戰略方向裏藏着長期機會。另外，招商的時候不能盲目，要讓企業、政府、基金三方共贏。比如我們把電動重卡項目引到廈門，就是因為廈門的出口政策好，項目能打開中東、非洲市場，既符合廈門的產業導向，基金也能拿到回報。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：延濤總所在的賽富是老牌市場化機構，現在國資出資佔比越來越高，你們覺得壓力大嗎？是競爭多還是合作多？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黃延濤：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;現階段肯定是合作遠大於競爭。國資的優勢在後端：有場景、有基礎設施、有政策支持，但容錯機制相對謹慎，不適合投早期技術拐點前項目；我們的優勢在前端：對技術商業化的判斷更敏鋭，能在項目瓶頸期果斷出手。比如廈門的翰天天成，早期是火炬高新投給了扶持政策並投了種子輪，後來企業遇到財務瓶頸，我們領投了 B 輪，幫它度過拐點，現在廈門創投又進來支持量產擴張，大家各司其職，形成了接力。當然，要是未來國資如在激勵機制、決策效率與容錯機制上有突破，可能會有競爭，但現在更多是互補。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：那國資&amp;nbsp;LP 的進入，會不會改變你們的投資基因和決策機制？比如過去追求超額回報，現在是不是要更多考慮戰略？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黃延濤：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;投資方向上會有約束，比如國資 LP 會要求 60%-70% 的資金投特定賽道（如半導體、低空經濟），但決策邏輯還是市場化的。另外，大家擔心的「返投」問題，其實在區域深耕後會發現是水到渠成的——我們在廈門的第一支基金，在投資期後申請延長半年才完成返投；但其後和廈門創投合作的第二支基金，三個月就超額完成了返投。因為廈門有產業基礎，能夠持續吸引和孵化出好的項目，不是硬湊的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：陳傑總來自廈門本土機構，剛才提到廈門基金規模十年漲了十倍，想問問廈門的產業差異化優勢在哪？國資和民營資本合作中，又遇到了哪些挑戰？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陳傑：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;肯定是像您説的，從最近的角度是做資本和產業的結合。廈門有一些產業優勢，比如剛才延濤説的，他給我們帶了一些很好的項目，其實也是因為廈門這邊要重點發展這些產業，比如我們在集成電路領域，14 年就引入了台灣的聯電，在廈門成立了聯芯，圍繞他引入很多芯片設計的公司，也發展出廈門集成電路設備企業還有材料企業，前幾周也剛過會一家上市企業，還有下游的封裝測試企業的，整個產業鏈條就會比較完善，這個過程中很多參股基金就會圍繞這個產業鏈把企業投資並帶到廈門或者是把一些好的項目跟這些合作企業做一些應用上的關聯，這是挺明顯的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個過程中，我們整個集成電路的產業規模從過去幾年也有 4、5 倍的增長，所以從資本和產業有很好的結合。剛才延濤説跟我們合作，用市場化的方式投了思坦科技做 Micro-LED，也是廈門重點發展的新型顯示的產業，廈門有天馬是做 TFT-LCD，廈門在天馬上投入的資金特別大，我們也希望依託這個產業佈局新的技術路線，而我們引入的 Micro-LED 可能是未來新的方向，賽富投了之後介紹給我們，也是用市場化的方式投資他們，落到火炬，去年量產，今年開始做新的產品業務。其實從我們的角度説我們特別希望能夠依託產業，總書記也説要因地制宜發展新質生產力，其實也是不能夠憑空做的。廈門有好的方面，還是有開放的基因，是開放型的港口型城，有優越的環境，很多海外回顧的科學家也喜歡到廈門做事情，所以真要因地制宜做事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：陳傑總提到的扎堆投資，其實是全國性問題——各地都上同樣的項目，很容易造成產能過剩。想請各位聊聊，這個問題有什麼解法？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陳傑：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;像您説的，有很多內卷的項目大家集中投資，也反過來説，如果支持科技創新真正有創新能力的企業，這也是一個好事，還是舉剛才共同投的瀚天為例，廈門在 18 年以前幫他做了非常多年的推廣，但那個時候整個市場沒有起來，還沒有認可，從賽富 18、19 年左右投了，估值正好在拐點過程中，快速的起量，正好抓住市場的空間，用了市場上融到的資金做科技創新，一步一步以來也抓住市場機會，現在應該是全球最大的碳化硅外延片的企業，還在繼續的創新，去年用參股 AIC 基金做了很大的投資。其實我們可以沿着龍頭產業和它優勢的產業鏈做集中的投資，我們把一個企業從小到大扶持創新，把科技水平做到全球的最強。從這個角度説，反過來可以帶動上下游企業的成長。我們用這樣的模式扶持企業，打造標杆性的企業。因為真正能夠帶來產值、税收、就業還是那些龍頭企業，我們希望用這樣的方式跟參股基金合作，共同做這樣的動作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林志超：&lt;/strong&gt;中國的問題是「同一賽道百個團隊競爭」，歐美一般就 3-4 家，這就需要引導機構「差異化佈局」。建議政府和機構聯合做賽道評估，篩選前 5 名最優質的項目重點支持，後面的就少給資源，避免大家都擠在一條路上內卷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;檀文：&lt;/strong&gt;核心是「找對應用場景」，產能過剩本質是「無場景的擴張」。很多地方招商只看項目熱不熱，不看有沒有場景，結果工廠建起來了，產品賣不出去，自然就過剩了。我們投項目時，會要求企業家先找到下游場景再擴產，比如電動重卡要先確認出口市場，鈣鈦礦要先綁定車企，這樣就不會盲目擴產。另外，要讓企業家學會「靠自己養活自己」，現金流打平比融資更重要，不然很容易倒在產能擴張的路上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黃延濤：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;最關鍵的是「各角色歸位」。政府別去搶市場化機構的活，作好「場景提供商」和「基礎設施服務商」，降低企業產業化門檻與試錯成本；市場化機構別去跟國資比資源，作好「技術方向判斷和市場拐點的觀察者」，助力企業突破技術與市場化臨界點；創業者也別僅專注於「技術原教旨主義」，善用各方資源做好技術與場景的深度耦合與落地。比如&lt;/span&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;瀚&lt;/span&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;天天成的成功，就是因為廈門高新投（政策）、賽富基金（商業化）、廈門創投（量產）各司其職，沒有互相搶位，這樣才能把一個早期項目接力扶成龍頭，而不是大家都扎堆去投同類項目搞內卷。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;李政：最後請各位結合今天的討論，給政府、基金、企業等相關方提一些建議，比如怎麼找到自己的生態位，更好地協同合作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黃延濤：&lt;/strong&gt;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;對企業和基金來説，落地項目要多看「產業適配性」，別隻看政策補貼——落在一個有產業鏈集羣的地方，比拿再多補貼都有用；對政府來説，要多提供產業配套，而不是單純給錢給地做「內卷式招商」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;檀文：&lt;/strong&gt;廈門的政府官員很多是工科出身，懂產業，這是優勢——建議政府多和機構探討產業決策，做自己擅長的基礎設施、政策支持，別介入項目具體運營，越俎代庖反而會幫倒忙。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;林志超：&lt;/strong&gt;我呼籲更多資金關注早期科技項目。創業有風險，但沒有早期投資就沒有中國科技的未來。我們除了給錢，還會聯合 36 氪做創意營，幫創業者對接資源，希望更多機構能一起參與，降低早期創業的門檻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;陳傑：&lt;/strong&gt;對國資機構來説，要堅持「市場化投資」——只有賺到錢，才能長期支持行業；同時，要追求「投資多效合一」，通過一筆投資，既獲得回報，又把外地的優質項目引到廈門，帶動本地產業發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李政：時間剛好，今天的對話全是乾貨，非常感謝四位嘉賓的分享！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>最新，萬科組織架構大調整已完成</title>
      <link>https://36kr.com/p/3470303578183041?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 13:36:56  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;9 月 17 日，萬科集團官網變更了組織架構、管理團隊信息，意味着這場萬科史上調整最大、醖釀了近一年的的組織大變革已經落地。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;01 &amp;nbsp;史上最大組織變革落地&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;新的組織架構中，集團總部被分為董事會辦公室、集團辦公室/黨羣工作部和 11 箇中心；原先的區域層級全部取消，變成了 16 個城市總公司；物業、商業、長租公寓等 8 個事業部保持不變。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;變更後：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,583" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_a434e4d464ad4be387d5ec2a01343029@6208419_oswg101914oswg1080oswg583_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：萬科官網&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;變更前：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1002,391" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_ad67092d65694250b8637300e4b93818@6208419_oswg79881oswg1002oswg391_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：萬科官網&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，與開發業務相關的管理層人員也已經就位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在集團層面，董事長辛傑、工會主席解凍、執行副總裁鬱亮、執行副總裁李鋒、執行副總裁華翠、執行副總裁，財務負責人韓慧華、董事會秘書田鈞等人，以及分別負責物業、商業與酒店事業部的朱保全、孫嘉職務不變。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;集團執行副總裁李剛，新兼任了北京公司總經理；原開發經營事業集團總經理張海，新職務變成了集團首席產品官、集團產品設計中心總經理；原西南區域管理部首席合夥人/總經理李嵬，新擔任集團投資發展中心總經理；華東區域管理部首席合夥人/總經理吳鏑，新職位為集團首席營銷官；卜令秋任集團財務總。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在各個城市公司層面，萬科內部工作系統中也已經按新的組織架構完成更新。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;16 個城市公司負責人分別為：&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;北京公司，李剛&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;浙江公司，陳灝&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;廣佛公司，周軼羣&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;華中公司，易平安&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;津冀公司，王一川&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;蘇皖公司，任鵬飛&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;莞珠公司，周嶸&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;西南公司，劉偉東&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;山東公司，張強&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;蘇南公司，譚偉&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;福建公司，卞文軍&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;東北公司，曾巍&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;上海公司，耿冰&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;深圳公司，唐激楊&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;雲桂公司，梁勇&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;西北公司，金亞斌&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;本次調整是萬科今年以來的第二次大規模變動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 1 月 27 日，萬科發佈公告宣佈了公司管理層核心崗位人事大調整，董事會主席鬱亮、總裁祝九勝、董秘朱旭集體辭任。鬱亮職務變為變為集團執行副總裁，祝九勝不再擔任萬科的任何職務，朱旭進入長租公寓事業部工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;辛傑接替鬱亮，新任萬科集團董事會主席。鬱亮、李鋒、華翠、李剛任集團執行副總裁，田鈞接任董事會秘書。深圳市地鐵集團全面接管萬科。之後，開始醖釀最新落地的這次組織架構變革。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;02 &amp;nbsp;深鐵鐵了心支持萬科&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在新組織架構落地的同時，9 月 16 日晚間，萬科公告表示，公司第一大股東深圳市地鐵集團有限公司（以下簡稱「深鐵集團」）向公司提供不超過 20.64 億元借款。借款期限不超過 3 年；借款利率為 1 年期貸款市場報價利率（LPR）減 66 個基點，即 2.34%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;深鐵集團接管萬科以來，已累計向萬科提供了 259.41 億元借款。可以説，萬科今年能在公開債市場保持不違約，全靠深鐵集團真金白銀的全力支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;深鐵集團鐵了心支持萬科，主要有三個原因：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，萬科已經從一家事實上的民營企業，變成了深鐵集團的「親兒子」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，深鐵集團不僅持有萬科 27.18% 股權，為公司第一大股東，還由「深鐵人」辛傑率領的管理層全面接管萬科的運營工作，獲得了人、財、事的管理權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;經過最新的組織架構變革，隨着萬科區域公司被取消，開發業務的投資、財務等權限上收到集團，深鐵背景管理層的實際權限已經從集團滲透到一線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以説，現在的萬科，實質上已經是深鐵集團的一家子公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，萬科目前雖然陷入史上最大虧損，財務的賬是爛的，但萬科的資產包中有大量優質資產。這一點是萬科與恒大等企業的最大區別。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萬科旗下的物業、物流、商業、長租公寓的資產質量都不錯。這些資產都是過去很多年內，依靠開發業務「喂」起來的，現在已經產生大量的正向現金流。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;萬科虧損的根本原因在於 2018 年之後踩錯節奏，在低線城市屯了大量土地，商辦資產庫存太高，以及涉足需要大量資金的城市更新項目，拖累了整個公司的財務報表，但還有大量在一二線城市的項目並沒有問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「萬科開發業務體量龐大，在近幾年高速發展的過程中，沉澱了部分難以短期變現的資源。」新管理層表示，問題是歷史原因造成的，並不是萬科出現了本質問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在深鐵及時介入之後，萬科的品牌和信用也還在。根據萬科 8 月 22 日投資者關係活動公佈的信息，上半年萬科旗下首開項目均兑現投資承諾。其中、温州璞拾雲洲、成都都會甲第、成都錦上揚華、天津東廬等多個存量盤活項目首開實現 9 成及以上的認購去化。2022 年以來主動獲取的 70 多個新項目收益已經有明顯改善，已售部分的毛利率水平在 16% 左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，深鐵集團相信，萬科甩掉了包袱，就能好起來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後一點，&lt;strong&gt;救萬科是政治任務。&lt;/strong&gt;從地產行業的角度來説，2021 年的房企 TOP5，已經暴了 3 家，房地產行業的企業信用下滑剛剛出現築底回升跡象，不能再出現一家巨頭拉爆行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從深圳市的角度來説，萬科是隨着改革開放成長起來的企業，曾經在企業治理模式、資本市場、城市建設等方面都當過典型案例，有形象分，且深圳 GDP 總量僅次於上海、北京，增速在一線城市總最快，深圳有能力救一個萬科。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，&lt;strong&gt;在央國企充當地產行業主力軍的當下，國企在城市開發中的角色愈加重要，&lt;/strong&gt;未來深圳也需要一家有號召力的國企當深圳地產界的領頭羊，「深鐵+地鐵」的組合恰好符合這一要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/zCeS3GHmAiokR3oSm8gP_w"&gt;「未來可棲」&lt;/a&gt;，作者：小屋見大屋，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「AI+農業」破解行業痛點，「麥麥科技」獲過億元 Pre-A 輪融資｜36 氪獨家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3468836860810884?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 12:59:13  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，「麥麥科技集團」（下簡稱「麥麥科技」）已完成超 1 億元的 Pre-A 輪融資，投後估值超 10 億元，由啓鴻育遠、星連資本、春光裏、鴻鏈啓元等機構聯合領投，部分老股東跟投。本輪融資主要用於 AI 農業大模型、智能傳感設備等核心技術的研發創新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據麥麥科技集團創始人、董事長兼 CEO 李楠透露，此次融資是近期智慧農業領域最大規模的早期融資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;麥麥科技是一家以數據、算法、場景為核心基礎，以「科技+消費」為核心商業模式，通過農業生產技術與物聯網、人工智能、雲計算、區塊鏈等信息技術改造傳統農業的人工智能公司，總部位於北京中關村核心園。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;談及為何扎入農業賽道，李楠坦言源於兩個刺痛人心的反差。此前在互聯網大廠任職時，他看着空天遙感、虛擬現實等前沿技術扎堆消費娛樂領域，可支撐消費的農業卻技術滯後；而後的農村調研則發現 95% 以上地區的種地人都是 55 歲以上，「55 歲以下既不愛種也不會種」，農業面臨 「後繼無人」 的危機。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這種衝擊下，李楠進入了農業領域，並花費了半年時間組建了一支堪稱 「豪華」 的創始團隊。不同於傳統農業企業或純科技公司，其核心團隊由三類跨界精英組成，形成了 「懂農業、強技術、善商業化」 的穩固三角架構。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從 2018 年至今，麥麥科技的商業模式一直在貼着產業需求迭代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最初兩年，用李楠的話説，公司更像一個 「農業技術方案集成商」，把各類技術拼湊起來解決農民的具體問題，面對的是客户的技術性需求。中間麥麥科技為了做最懂產業的科技公司，又完成了新模式的創新，既給客户提供技術能力，同時幫其完成產銷的對接。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;真正讓麥麥科技建立壁壘的，是從 2021 年就開始投入人工智能的相關研究。經過幾年探索，麥麥科技已成功構建了「模型+數據+場景」的核心底座，以及覆蓋「描述、診斷、預測、決策」的完整作物生長模型體系，深度賦能農業種植管理關鍵環節，在作物模型、數據算力、場景深耕等方面建立起了優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;超級大腦智慧農業大數據平台是麥麥科技依託物聯網、AI、大數據、衞星遙感、區塊鏈等技術，結合農業專業知識與一線業務經驗，構建的智慧農業數字化基礎設施。該平台以「模型、場景、數據」為核心要素，通過三層架構（信息感知層、數據處理層、智能分析層）實現農業全產業鏈數據的收集、處理、分析與應用，為農業生產、流通、銷售全流程提供數據賦能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據李楠介紹，麥麥科技研發的 「作物大模型」 並非通用大模型的 「簡化版」，而是聚焦垂直場景的 「小模型耦合體」，能準確解決具體的產業問題，比如一個垂直模型只能解決桃子在華中地區種植的問題，而華東地區李子、櫻桃怎麼種則需要另外的模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至目前，麥麥科技已經完成小麥、水稻等主糧作物以及草莓、藍莓等經濟作物等 15 個大品類、200 多個��品類近千個垂直場景模型的研發，並在北京、湖北荊門、重慶、海南等地佈局了多點位數據採集，用於模型的驗證和優化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技術的價值，最終要靠產業結果驗證。湖北某柑橘種植客户，此前面臨三大痛點：花皮果佔比高，無法進入商超；大果率低，售價上不去；糖度不足，口感競爭力弱。麥麥科技團隊經過分析，將 「水」 作為核心調控因子，通過模型量化兩大關鍵維度：一是水環境（乾旱時長、空氣濕度、土壤水分），二是作物需水規律（不同生長階段的需水上限、下限）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;經過四年落地應用，效果顯著：花皮率降至 5% 以內，大果率穩定在 85% 以上，糖度提升 2.5-2.7 個單位最終幫助客户成功進到一些高端商超渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，以雲南某藍莓大模型為例，麥麥科技基於藍莓作物機理的深度分析，對蒙自的自然環境進行科學論證，建立全面的藍莓模型體系，包括環境模擬與優化模型、土壤水肥模擬與優化模型等，最終，作物生長模型的應用助力藍莓產量提升高達 30%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在草莓種植大模型上，麥麥科技基於自主研發的作物生長模型結合農業物聯網技術，通過草莓種植環境數據的智能採集和分析，實現了對草莓種植生長環境如光照、温度、濕度、二氧化碳等環境參數的精準決策。實踐數據顯示，草莓生長模型的應用可促使草莓的生長週期縮短 10%，產量提高 20%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在研發上，麥麥科技擁有全國研發中心和農業產業研究院兩個核心研發機構。其中，全國研發中心組建 7 個國家級專家團隊，擁有 270 人專業研發團隊，專注硬科技的研發，比如無人機、自動化設備和視覺識別技術，覆蓋農業人工智能全鏈條技術攻關；而農業產業研究院專注於農業基地的研究，專門研究作物生長機理和產品優化，致力於作物生長大模型等前沿技術突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技術積累上，麥麥科技擁有智慧農業相關專利和軟件著作權超過 120 項，服務中國 500 強級別客户超過 170 家。在生產端，深度參與 70 多個現代化數字農場技術與生產指導，總產能超過 100 億元；與 190 餘個現代化數字農場建立生態合作，總產能超 180 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，公司連續六年經審計淨利潤為正，收入增速多年保持 200% 以上。目前，公司已啓動 A 輪融資規劃，並明確 2027 年正式衝刺 IPO 的戰略目標，未來將持續以技術驅動實現收入與利潤的指數級增長。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>全球硬件大爆款，生於中國｜深氪</title>
      <link>https://36kr.com/p/3470301182891396?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 12:17:55  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;袁斯來&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;訪談&amp;nbsp;|&amp;nbsp;袁斯來，黃楠，張子怡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;楊軒&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特朗普揮動關税大棒的時候，卻不知道，中國公司仍然在紐約時代廣場的熒幕上搶佔眼球。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;巨幕下的匆匆過客中，一定有這款 Plaud AI 錄音筆的用户。它纖薄小巧，能貼在 iPhone 背後，接入 ChatGPT 整理錄音，售價不算便宜，159 美元起，但銷量卻迅速突破了百萬台。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="461,352" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_ae998813e36647559ff882af6918b1f9@15419058_oswg49115oswg461oswg352_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（2025 年 6 月，Plaud 廣告登上時代廣場屏幕，圖片來自 Plaud.AI 公眾號）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;無論從產品、宣傳，Plaud 這家公司都看起來「中美莫辨」。但實際上，它成立在 2021 年的深圳。創立之初，創始人許高就表達過 Plaud 的願景：「Day One（第一天）就要做一個全球化的企業」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這樣的口號放在十年前，沒有多少人會當真。當下，卻可能是許多野心勃勃年輕人理所當然的創業路徑。不止一位創業者向 36 氪表達了這樣的想法：&lt;strong&gt;一個硬件創業公司，在 2025 年要是不盯着全球市場，不想做高溢價的品牌，那就太沒想象力了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在全球環境動盪不安的眼下，這樣的「想象力」充滿了珍貴的樂觀主義勇氣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果追尋這種勇氣的源頭，或許要將時間撥回到十年前。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2014 年時，《華爾街日報》發文稱讚一家產品剛上市兩年的中國公司是「首個在全球主要的消費產品領域，成為先鋒者的中國企業。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;讚譽背後的現實是：以中國加入 WTO 為標誌的全球化十幾年後，中國出口總值已達到 14 萬億人民幣，但中國產品給世界留下的印象仍然是：性價比不錯，但沒什麼趣味，更談不上「酷」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;直到大疆出現。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很長一段時間中，北美最大的民用無人機製造商是 3D Robotics。創始人 Chris Anderson 曾是連線雜誌的總編，最初無論是資源還是人脈，都遠勝大疆這樣的中國初創公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但 Chris Anderson 清楚這個對手的兇猛。他 2014 年公開表示大疆是 「第一波我們在 21 世紀需要應對的中國公司，他們在執行力上是無可挑剔的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一年，大疆的爆款 Phantom（精靈）無人機推出了第二代，營收超過 10 億美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一年後，3D Robotics 撤離了消費級無人機領域。「我們意識到，一家位於硅谷、以軟件為中心的公司，要和一家位於中國、垂直整合的強大製造公司競爭，這本身就很困難。」3D Robotics 的前首席營收官科林·格温回憶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在之後的十年中，大疆長期佔據全球消費級無人機市場七成以上份額。這帶來了可觀的收入（業界認為大疆年營收已超 500 億元），也帶來了高利潤率，一掃過去中國產品廉價利薄的處境。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「以前中國公司是不敢定高價，也沒有能力定。接着，他們有能力定了，但還是不敢定。」星聯創新的創始人毛漢勇對 36 氪説，&lt;strong&gt;「現在是又有能力又敢定出高價。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大疆向世界展示了中國製造新的可能性，也啓發了一代硬件創業者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;影石創新 CEO 劉靖康 2017 年接受採訪時，希望自己的公司「能像大疆公司一樣，被世界認可。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年，90 後劉靖康成為科創板最年輕的敲鐘人——過去十年，影石不斷吞噬硅谷明星公司 Go Pro 的市場，已經成為全景相機賽道的絕對龍頭——上市後，影石創新市值只用了三個月就突破千億，引發了整個市場的關注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;這是以小博大的奇襲，也是中國製造業積澱的點狀爆發。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1349" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_31081d8fe3a64b3eabf1d5bb586f32b5@15419058_oswg174738oswg1080oswg1349_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（36 氪製圖）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它們帶來一個疑問：十年間，從大疆開始，為什麼有安克、影石、正浩……新一代硬件公司接連不斷出現？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;無論是許高、汪韜還是劉靖康，身上都有新一代硬件創業者共同的特質：擁有全球化的硬件產品視野，能夠直接觸達海外消費者的心智。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些心懷猛虎的年輕人，早就厭倦靠山寨貨賺取薄利，他們渴望造出全球領先的產品，獲得世界用户的尊重和追隨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;媒體曾報道，在影石辦公樓掛上自家招牌的那一天，劉靖康在朋友圈寫道：小子，你來到這裏，就要把這變成自己的地方。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;劉靖康的豪言並非年輕人的囈語，他們知道，自己實際上站在某個歷史性的臨界點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「你問什麼時間點中國開始引領創新？就是你的能力已經越來越強，強到壓不住的時候，臨界點就到了。」毛漢勇説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「硬件工程師的紅利在外溢，軟件工程師的紅利在外溢，供應鏈的也在外溢。誰能找到市場機會，弄到合適的團隊，就能做起來。」一位投資人分析，「現在可不是機會多一點，是機會多多了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是中國硬件創業者的黃金時代。對於許高、劉靖康們而言，尋找「金羊毛」的冒險已經開始。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大疆，一種方法，一種榜樣&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;哪怕在大廠雲集的深圳，西麗街道仍然有獨特的意義。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;西麗和桃源、粵海街道串聯，構成一條「獨角獸走廊」。在這片狹長地帶，有 20 家獨角獸企業，總估值超 700 億美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;任何一位投資人都不願意錯過這條走廊，正如你不可能錯過西麗街道最醒目的建築——大疆的總部天空之城。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2017 年，蘋果劇院設計師諾曼·福斯特決定參與設計大疆全球總部。6 年後，兩棟接近 200 米的超高建築拔地而起，面積超過兩萬平米。玻璃體建築倒映天光，一條羽毛狀的鋼結構懸索橋連接東西塔，奇特而輕靈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;搬入新總部時，大疆的營收已經跨入 300 億元，是當年創業板公司平均營收的十倍以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新一代的深圳的硬件創業公司大都繞不開大疆：它展示了硬件公司創業的另一種產品方法論，而「大疆系」創業者，又一次次將其驗證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在中國，以往硬件公司最便捷的路徑是：以中國的供應鏈能力做平替。最有代表性的是一批電動牙刷企業，一旦押中爆款，兩三年就能衝到數億營收。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但大路很快變得擁擠。以電動牙刷為例，幾乎沒有門檻，差異更多在於營銷技巧，很難建立起品牌堡壘。一旦更多入局者下場廝殺，行業增長迅即見頂。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而大疆代表另一種產品方法論：在一個細分賽道，做有技術門檻、客單價高的產品，不吝惜營銷費用，在全球利基市場拿下統治地位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在大疆成立頭十年，它的成功仍是孤例。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「大疆方法論有個問題，就是前期投入很高，且做大單品，市場看起來很小，是個浪漫主義的方式，所以有些投資人算不過來賬。」&lt;/strong&gt;高速吹風機「物種起源」的創始人林源告訴 36 氪。他也是大疆的前員工。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，大疆播下的種子，還是萌動了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「天空之城」動工那一年，大疆電池研發部的負責人王雷決定離職。他在大疆總部 900 米外成立了正浩創新，做當時還小眾的便攜儲能電源，還挖來了老同事陳熙當 CTO。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正浩很長一段時間一直虧損。直到 2019 年，正浩都沒做出一個爆款。王雷只能反覆讀《三體》緩解焦慮，也做好了要坐十年冷板凳的心理準備。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但哪怕在這些時刻，正浩仍然沒失去某種「大疆氣質」。比如王雷堅持要開發雙向逆變技術，因為他認定理論上是可行的，哪怕研發新同事直接斷言「不可能」。沒有爆款，正浩該花的錢還是要花，堅持投放媒體廣告，堅持將產品鋪到線下渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2019 年，正浩發佈了一款重要產品 DELTA 1300。王雷對技術的執著最終在產品力上得到回報：其他產品自充都在 8 小時以上，DELTA 1300 只要 1.6 小時。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;靠這一個爆款，2020 年正浩扭虧為盈，收入翻了十倍以上。2023 年，乘上歐洲能源危機風口，正浩市佔率超過老牌公司華寶新能，成為全球第一，公司的估值也來到 10 億美元——這是邁入獨角獸的門檻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正浩翻盤那一年，王雷的老同事陶冶離開大疆。他是大疆消費級無人機事業部負責人，已經 36 歲了，在公司內部位置不低。決定創業時，陶冶告訴來勸説的同事：「這是我這輩子最後一次做大事的機會，我能感覺到我的青春正在逐漸離我而去，所以我要賭這個。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陶冶選擇了 3D 打印這個當時看起來不太性感賽道，成立了拓竹科技。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拓竹的爆款產品 Bambu Lab X1 也經歷了研發期漫長的煎熬，但一上市就擊爆了現有產品：當市面上產品還在單色打印時，拓竹可以同時實現 16 色打印，打印時間相比同類產品少 70%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Bambu Lab X1 眾籌就達到 700 萬美元，打破了眾籌平台有史以來的記錄。對於一台售價數倍於同類產品的機器來説，算得上一道奇觀。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只用了 4 年，拓竹營收就從 0 做到 50 億元。在很長一段時間中，除了令人驚歎的增長，拓竹沒有什麼大事發生。用一個投資人的話説，「只是單純地贏。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當正浩、拓竹相繼成為現象級公司後，投資者開始相信，大疆的產品方法論也許有着更好的風險報酬比，哪怕它代表的「飽和投入」策略會讓一家初創公司的 CFO 心驚肉跳。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以大疆風格鮮明的拓竹為例，它創立初期，就和其他硬件創業公司打法明顯不同。「別人招一個人，拓竹招十個人，把所有的機會都探索一遍，挑最好的開花結果。」一位 3D 打印機行業人士解釋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些人力最終會撲在幾款產品上並行開發，「別的公司三五個人做個項目，拓竹可能一兩百人做一款產品。我們拿兩把狙擊槍放子彈，人家端的衝鋒槍。」上述同行表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且拓竹和對手的另一個核心差異在於&lt;strong&gt;：它不做通板組裝貨，而是承襲大疆對供應鏈的全程把控。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;攢一台 3D 打印機不算複雜。硬件層面，Klipper 這樣的開源 3D 打印固件問世多年。至於生產，創想三維、智能派這類大賣打磨多年後，珠三角供應鏈早已成熟，150 元就能買到驅動電機，最基礎的芯片不到十塊錢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;和拓竹同期，不止一家公司在做類似的高速打印機，通常做法是由工廠買料代工。但根據上述業內人士介紹，拓竹直接在代工廠租下一塊區域，自己招聘工人和廠長，自己採購材料。據説他們還換了門鎖，派專人看管大門。「工廠老闆都不能進去，工人進入都要錄指紋的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是典型的大疆式管理。在大疆，關鍵零部件「小到幾分錢都是自己採購的。」一位大疆前員工告訴我們。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在正浩和拓竹身上，都有對生產和產品細節近乎苛刻的把控。拓竹的「門中門」管理，很容易讓人聯想到汪韜的一個故事：他會告訴員工，要用幾個指頭擰到什麼樣的感覺時，螺絲鬆緊度才是對的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拓竹、正浩短時間估值躥升，無疑是大疆方法論的完勝。以至於最近兩三年，大疆的員工成了資方爭搶的對象，尤其類似陶冶這樣負責過核心產品供應鏈、市場、研發的「大產品經理」，哪怕還沒做出產品雛形，就有投資人排隊等着給錢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「這就是榜樣的力量。」林源總結道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「再過幾十年，回望中國科技企業史，會發現大疆是一個分水嶺」，參與大疆投資的香港科技大學教授高秉強説，因為大疆最早證明瞭「中國的年輕人可以做出世界級的產品，和科技超前的公司。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1349" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_5795c62a1dc5491fb366520446526275@15419058_oswg159624oswg1080oswg1349_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（36 氪製圖）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;全球品牌，全球視野，全球創新&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;公元前 50 年，愷撒在一次決定性的戰爭後，給元老院發出一份只有三個單詞的捷報：我來，我見，我征服。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從某種意義上看，這一批硬件創業者面對全球市場有着同樣的眼界和雄心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2012 年，大疆投資人李澤湘問紅杉資本全球合夥人莫里茨：「要做國際品牌應該從哪裏切入？」——當時國內投資人都把大疆產品當玩具，但莫里茨卻讚譽有加——他建議：美國，美國硅谷，美國硅谷高科技公司的「頭兒」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他們通過微軟前全球副總裁沈向洋，把樣品給到了比爾蓋茨，又通過莫里茨送給其他硅谷科技大佬。從來不用蘋果產品的比爾蓋茨為了體驗，不得不破例用了 iPhone（或 iPad），因為當時大疆只支持 iOS。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大佬背書無疑是一次頂級的營銷。這樣的方式對上一代許多草根出身，幾乎不會英語的老闆們來説，太過陌生和奇特。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從 2001 年加入 WTO 後，中國很快出現了一批全球經營的企業。代表性的聯想、華為、TCL 在世紀之初就已經在海外派駐了很多員工。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，早期中國硬件公司在全球市場中很難建立起品牌影響，只能靠收購打開市場。2004 年的冬天，聯想用 30 億美元收購百億美元 IBM PC 業務的併購案，仍是全球商業史上濃墨重彩的一筆。此後海爾、TCL 陸續斥巨資，收購了不少海外老牌公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很多時候，中企雖然是花錢的主，卻比賣方身段還柔軟。2010 年吉利收購沃爾沃時，李書福半開玩笑地形容那次交易：「如同一個農村來的窮小子追求一個世界頂級的明星。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但最近十來年誕生的許多硬件創業公司，卻表現出全然不同的姿態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一批 80、90 後創業者，大多出生於中產家庭，受過良好的教育，「見過好東西」，不少人在香港或歐美拿學位，伴隨全球化浪潮起伏成長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;劉靖康在 2014 年 Google Cardboard 發佈後，就能從海外淘一副試玩。他反覆講述的人生格言「You Only Live Once」（你只活一次），在歐美年輕人中同樣流行。大疆更是在十年前就開始啓用外籍高管——這在當時的中國公司中極其罕見。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「這一代創業者，有全球化的格局和眼界。而且基本都是高學歷、高認知，做的都不是傳統生意，基本都會偏科技創新。」運動健康硬件 AEKE 的聯合創始人 Loong 如此分析。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種選擇其實也是市場倒逼的結果。當這代人開始創業時，傳統大品類已經飽和。早在 2018 年，中國就能給全球供應 18 億部手機、3 億台計算機、2 億台彩電。中國製造的這三大類產品，佔全球總產量的 90%、90% 和 70% 以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「大家顯而易見先做錢很大的事情。主幹道一定要雍塞不動的時候，才會去看有沒有小路和旁邊的小路去走。」毛漢勇解釋。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以 3D 打印機行業為例，某家老牌頭部公司很長一段時間沒有品牌部門，年終獎拿最多的是做亞馬遜渠道和管生產的負責人。創始人學歷不高，和技術團隊開會時提不出太多想法，很多時候只能保持沉默。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但這個創始人有膽量、能吃苦，公司背靠龐大的供應鏈一年做到 10 多億營收，拿到上億的利潤。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但陶冶 2020 年創業時，不可能再復刻這樣的路徑。即便在消費級 3D 打印機這樣看似小眾的硬件賽道，中國每年產量也能達到近 400 萬台，佔全球九成以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;拓竹最後拿出領先於對手兩代的產品，才得以殺出重圍。陶冶本人據説在海外和用户同吃同住了幾個月。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「最早的時候供應鏈能做什麼東西出來，就往外賣什麼東西。」毛漢勇表示，但「最近五、六年，大家開始瞭解海外有什麼需求，再去做出來。&lt;strong&gt;中國企業家開始真正看世界，而不是看自己。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新一代創業者勇於進入自己並不熟悉的場景，開創全新的品類。比如庭院機器人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個泳池公司創始人，此前沒什麼出國經歷，家裏也沒有泳池。他和合夥人花了近半年，到美國考察了上百家獨棟別墅，有時還得偽裝成買家進入後院。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;摸清需求後，他們很快推出了定價上千美元的泳池機器人。有用户告訴他們，自己兩套房子的泳池各配了一台，花了近 5000 美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;探索外部世界的回報也是可觀的：公司成立兩年營收數億。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;類似的故事也發生在割草機器人行業。大疆前高管魏基棟創立的庫獁動力，割草機器人定價比老牌割草機器人廠商富世華、嘉丁拿等高出三分之一以上。多位投資人告訴 36 氪，庫獁動力目前營收或已超過 20 億元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這正體現出中國硬件初創公司出海的代際差異：第一代出海靠 B 端大訂單，不用研究用户，沒有品牌露出；第二代靠亞馬遜等跨境電商，有用户和產品研究、有品牌露出，但是更適合賣通用品；第三代先走全球眾籌平台 Kickstarter、Indiegogo 等做驗證，講求測試全球用户的反饋，產品要有新穎的亮點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球視野，以及技術創新，成為這一代硬件創業的關鍵詞。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個典型的案例是 xTool，它靠着小眾的激光雕刻機，營收已經突破 20 億。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;xTool 的創始人王建軍 2014 年做教育機器人時，就在 Kickstarter 上靠單品拿過百萬美元眾籌。此後每一款新品，幾乎都會先到 Kickstarter 驗證。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2021 年，王建軍成立了新品牌 xTool，做中國人很少接觸的激光雕刻機。當時公司副總裁都看不懂這個產品，「覺得很難實現，甚至很難成功」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;激光雕刻機的眾籌成績出乎所有人預料。該年其激光切割雕刻機眾籌超過 260 萬美元，在所有科技類目眾籌中排名第七。接下來幾年，xTool 的營收幾乎每年都在翻倍增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果分析 xTool 的用户羣，它的成功又不太突兀。Kickstarter 匯聚了歐美最先鋒、視野最開闊的一羣人，他們樂於為有創意的硬核產品支付溢價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而新一批中國公司，越來越善於擊中歐美用户的七寸。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;十年前，王建軍在眾籌時，百萬美元就稱得上是個里程碑式的成果。到 2025 年中，安克旗下子品牌 eufyMake 一款消費級 UV 打印機，眾籌了超 4000 萬美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2014 年到 2024 年間，Kickstarter 上來自大中華區的項目眾籌總金額翻了 20 多倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="594,351" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_50049163aee746a3b8425fbfed01bf48@15419058_oswg33494oswg594oswg351_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（36 氪製圖）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至此，硬件創業公司開始形成一條發佈創新產品的軌跡：拿一筆天使輪融資-研發樣品-到 Kickstarter 或 Indiegogo 上眾籌驗證-改進並擴大產量。如果順利交付第一批貨，雪球就能順利滾動下去。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;縱觀全球市場，一把賣價 60 元的筋膜槍和用最好材料、供貨價 500 元的筋膜槍都有自己生存的空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但即使是靠性價比橫掃市場的那些老闆，也都能感受到海外市場對中國廉價商品日益增長的敵意。他們清楚，「60 元筋膜槍」的生意，將越來越難做。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「大家都在轉型。但是彼此基因和認知很不一樣。」林源告訴我們，&lt;strong&gt;「一個時代有一個時代的企業家。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;華米 OV 能量外溢，中國供應鏈中萬物生長&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;一個不爭的事實是，如果不是背靠中國供應鏈，不會有大疆、影石這樣的明星公司誕生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年，一名硬件創業者，如果站在華強北商圈中心，方圓 1 公里之內，可以從 1350 家公司中找設計，3200 家公司裏找研發。小樣測試有 1260 個選擇，3480 個供應商能做量產。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如華強北博物館藍色展板上所寫：「上午設計、下午打樣、次日量產、一週出海」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種速度實際上是深圳十來年的常態。2015 年，如果你到深圳創業，兩天就能在這裏找到 400 種手機零部件，在美國硅谷，至少需要兩個月。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這個信奉嗅覺、膽量和取巧的新興城市，頭腦靈活的人到華強北三尺檔口採購點半散裝件、運到非洲組裝成山寨機和電腦，賣給當地政府，就能賺上一大桶金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「（那時）大家都只是做東西，沒有很強烈的品牌觀念。」硬件公司蚯比創始人 Kooon 對我們回憶。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有意思的是，就在「山寨帝國」華強北 22 公里外，龍華富士康每天向全球輸送幾十萬部 iPhone 手機。蘋果公司以要求嚴苛著稱，iPhone 鋁合金邊框及後蓋僅允許 0.02 毫米以內的劃傷——這比正常人一根頭髮絲還細。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這實際上是中國供應鏈強大力量的一體兩面。中國有最頂尖硬件供應鏈，但普通創業者能觸達的，只有廉價粗糙的那一面。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;直到一段「手機傳奇」誕生，供應鏈的界限被打破，萬物生長的時代來臨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2010 年，雷軍創辦「小米」，想做出「全球最好的手機，只賣一半的價錢。」次年，小米一代上市，由富士康和英華達代工，用上當時旗艦機的配置，售價 1999 元，最終賣掉近 800 萬部。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同一年，低調的東莞公司 OPPO、vivo 各自推出智能機，還在做運營商業務的華為，也準備發力智能手機。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;短短 5 年後，中國公司在全球智能機出貨量前六中拿下四席，僅次於蘋果和三星。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是中國製造神話第一次出圈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能手機是最精細複雜的消費電子產品。巨量出貨的背後，是中國供應鏈的快速迭代和膨脹能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「中國供應鏈發展這麼好，有一個原因就是手機供應鏈能力的外溢。手機形成的整個產業鏈，外溢到了其他智能硬件那裏。」Kooon 説。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所謂「外溢」，是因為手機產量太龐大，只要手機行業開始下單，任何一個零部件的價格就會在短時間直線下降。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2018 年，還在北京做方案商的創業者高望書關注到，小米推出了第一款支持雙頻 GPS 定位的手機小米 8。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這成為他後來做智能割草機器人的起點。「在這之前，雙頻的 GPS 芯片是一個非常小眾、高端、高價的專用芯片，它不太適合民用。」他對 36 氪回憶道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年，當他南下深圳創業時，全套芯片組合已經降到 300 多元。除了雙頻芯片，曾經旗艦機才有幸用上的 NPU 芯片，經過手機到平板、機頂盒的大量應用，價格已經低到「爛大街」的地步。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，中國公司能批量推出一種歐美人從未見過的產物：無邊界智能割草機器人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;從電腦、家電，到智能手機、智能汽車……中國供應鏈被餵養成一頭巨獸之後，降維攻擊成為了諸多產業的常態。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，不到 5 年，以徠芬為首的國產「平替」吹風機，就把戴森市佔率從 36% 打到 7%。林源告訴我們，2017 年他創業時，定製高速馬達要幾百塊。經過企業和供應鏈一起打磨，到 2025 年，高速馬達價格就降到十分之一，良率超過 95%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「中國供應商變得越來越優秀。他們高質量、低價格的零部件催生了新的、本土的、極具侵略性的競爭對手。」美國記者費曉聞 20 多年前已經如此描述。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國供應商似乎被一種無法遏制的力量驅使，永遠在為自己的產能尋找新客户。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;費曉聞時代，產品洪流湧向中國消費慾望旺盛的城市人口。2015 年開始，極具性價比的「Made in China」商品，通過跨境電商平台開始湧入歐美家庭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那是草根創業者賺快錢的美好時刻，根本不需要關注所謂的品牌，供應鏈老闆們也不太會在一些「小而美」的公司身上花費時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而大路貨的潮水很快褪去了，傳統外貿賣家的錢越來越難賺。供應鏈老闆不得不開始重視起過去忽視的小客户。它們或許會才是產能的下一個出口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢竟，在珠三角闖蕩幾十年，老闆們除了大進大出賺錢，也不時見證很多「從 1 到 N」的傳奇。比如一家做電源的老工廠，一年賣個幾十萬台，因為一家 3D 打印機創業公司下單，產能直接翻倍；或者松山湖 Xbotpark 創業基地幾個大學生做出點新東西，突然有一天單量開始暴漲，代工廠隨之從小廠長成中廠甚至大廠。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以影石供應商弘景光電為例，這家在廣東中山的公司 2015 年，就見到還沒成立公司的劉靖康。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;弘景光電的創始人趙治平是行業老人，在舜宇做過總經理，而劉靖康還在南京大學讀大四。2016 年，影石第一款產品 Nano 發佈後，弘景光電決定押注這家公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;影石這樣的新一代公司，讓合作的供應鏈們獲得了豐厚的回報。2021 年，弘景光電前五大客户銷售金額為 1.2 億元。2022 年時，影石一家就下了 1.4 億元訂單，弘景光電營收直接翻倍。到 2023 年，弘景光電營收已經超過 7 億，影石作為第一大客户，貢獻近一半的營收。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且，弘景光電的扣非後淨利率在 2024 年達到 15%，這在供應鏈企業中是了不起的高利潤。相較之下，以手機光學器件業務為主的舜宇光學淨利率只有 7.3%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 3 月，弘景光電在創業板上市，比影石還早 3 個月。從營收剛破億的小廠到上市公司，弘景光電只用了 3 年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;影石另一個供應商能率，在接觸影石創新前，客户都是歐美和日本的頭部品牌。他們至今還記得，2017 年影石第一代全景相機 ONE X 上市後，不到一年月銷量翻了近 3 倍，廠裏模具都不夠用了。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="728,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_4ee94461b4524fd7ab6356dcac5132a2@15419058_oswg43296oswg728oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（圖説：影石供應商的利潤率不遜於蘋果供應鏈公司）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去 20 多年，生產過全球頂級品牌產品的中國工廠，最不缺少製造實力。全球 30% 小家電都在慈溪這個不到 200 萬人的縣級市生產，全球 16% 的大家電在廣東佛山生產。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「中國工廠特別擅長的事情，就是你給本手冊，越具體越好，厚到 100 頁都行。他們能按照你的手冊百分之百完成。」&lt;/strong&gt;躍然創新創始人李勇告訴我們。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而與十年前相比，中國供應鏈的能力已經向上突破到更遠。長期被韓國廠商把持的 OLED 屏幕，中國公司只用了 5 年，就把市場份額從 3% 做到 45%。深圳匯頂科技發明瞭屏下光學指紋傳感器，成為全球安卓機的標配。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國供應鏈在全球市場擁有更多的關鍵元器件定價權後，開始渴求真正的「新」公司出現：更有想象力、更有質感的公司，這些新人的產品將賣出過去中國公司難以想象的價格，並且暢銷全球。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但要完成這樣的征途，顯然很難靠一腔孤勇。年輕人需要更有力量的支持者。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;為夢想買單的人&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;2025 年夏天，AI 玩具公司躍然創新（英文名 Haivivi）完成累計近 3 億元融資，破了行業記錄。但兩年前這家公司差點破產倒閉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年，Haivivi 瀕臨絕境。李勇在北京已經融不到任何錢，公司欠了幾百萬，社保斷繳一年。最感無力的時刻，他打算給估值打個對摺，拿些錢清算關門。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最終李勇還是心有不甘，融資中介告訴他，有個香港教授正好在找 AI 硬件項目，他決定再南下碰碰運氣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李勇飛去深圳，見到一個叫高秉強的天使投資人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不久後李勇會知道，高秉強是深圳創投圈無人不知的伯樂。他和李澤湘、甘潔同為港科大教授，共同創立了松山湖 XbotPark 基地，有很多知名的投資案例，包括大疆和上市公司固高科技。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;見面時，李勇只看到辦公室裏坐着一個笑咪咪的老人，和想象中嚴厲古板的教授不太一樣。「高老師有各種天馬行空的想法，特別幽默。」李勇告訴 36 氪。後來，李勇看到高秉強微信介紹是一句粵語：「最緊要好玩」，意思是「好玩最重要」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李勇和教授聊了一個小時，高秉強「情緒特別飽滿」，説得比李勇他們還多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李勇心頭穩了，估摸總能拿到百八十萬人民幣投資，沒想到高秉強一口給了 100 萬美元。他告訴李勇：「你們自己準備一個協議給我籤吧。」——沒有被盡調、沒有來回審核，錢一個月內就打到了賬上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李勇接觸過不少投資人，碰過很多壁，還是第一次這樣爽快地拿到了錢。「高老師真的是‘天使’投資人。」李勇對我們感慨，&lt;strong&gt;「或許世界上真有這樣的人，不缺錢，就是有情懷。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;兩年後，Haivivi 已經成了投資人口中「融資挺順利」的一家公司。李勇依然難忘絕處逢生的那一天，「我們特別感激高老師，沒他公司就死了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在十年前，對於硬件初創公司來説，遇見高秉強這樣「貴人」的機會，實際上並不多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;投資人普遍認為，&lt;strong&gt;投硬件和買彩票沒什麼區別。「賭性很強，因為它的不確定性很高。」一位投資人表示。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;十年前，一位看硬件賽道的投資人帶着自己看好的項目上內部投決會，但是合夥人一句話就否決了他辛苦找來的項目：做硬件成本高，失敗率高，回報低，為什麼不把錢投給互聯網？這話也沒錯，當時正是移動互聯網高速成長的節點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很長一段時間中，願意投資硬件初創公司的，只有極小一撮「理想主義人士」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2014 年，香港科技大學教授李澤湘北上，聯合高秉強、甘潔，在東莞松山湖發起了 XbotPark 基地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李澤湘身上有些樸素的家國情懷，在他眼裏，靠模仿、抄襲的產品之路很快會走入死局。他想推行「新工科教育」，找到一羣「能用科技創造新東西的人」，並幫助這些年輕人在世界分工體系中，賺取頭部利潤。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;松山湖 Xbotpark 基地走創業孵化器路線，他們初期投資金額一般幾百萬，金額不算高，但足以支撐一家公司做出原型機，不至於被扼殺在初生期。除了大疆，後來成為投資人追逐對象的雲鯨、Liberlive、松靈機器人、逸動科技，都是在松山湖 Xbotpark 拿到早期投資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「李老師還是比較相信夢想。」一位投資人評價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在基地當時尚未裝修的廠房裏，雲鯨是第一批孵化的項目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;初生的雲鯨差點沒活下來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;成立早期，雲鯨融資很不順利，張峻彬創業時 26 歲，學生氣未退。有投資人記得當時張峻彬常常「被瘋狂 diss，覺得你就是個小孩、書生，懂什麼供應鏈。」似乎所有人都在問張峻彬：「你知道現在石頭有多牛嗎？你知道科沃斯有多大嗎？」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雲鯨做第一次對外融資時，資方一定要對賭。李澤湘曾對媒體回憶，最後是他和幾個老師掏錢領投，「頂了他一輪。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2019 年，雲鯨推出初代掃拖機器人 J1，當年銷售額就破了 2000 萬。從它之後，「可自動洗拖布」這個功能逐漸成為掃地機器人的標配。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雲鯨很快成了普通基金「高攀不起」的獨角獸。2020 年開始，雲鯨在 5 年中完成 8 輪融資，名單裏不乏南山新戰投、騰訊、字節等頭部基金，最新估值已經突破百億。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此時，互聯網紅利已經消失，而新一代硬件公司一次又一次證明瞭賺大錢的能力，投資市場的偏好開始轉向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但硬件投資市場，很長一段時間一直有種「錯配」：很容易從早期「看不懂」，到產品火了之後「投不進」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以一位做機器人的創始人為例。他很早就開始創業，但業務一直沒有爆發，最苦的時候，創業早期的兄弟都走了大半。那幾年，他受了投資人不少冷眼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個創始人靠自己死扛，熬出了一個大爆款。公司只用了兩三年，就衝到細分領域頭部。現在投資人去搭話，他會回覆：「滾蛋」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同樣的故事還發生在 Plaud 身上。許高拿出第一代產品時，因為「智能」體驗提升不大，一級市場對 Plaud 反應普遍冷淡。「就覺得他就是一個硬件，也沒什麼特色。」一位投資人告訴我們。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年夏天 Plaud 爆火後，它的大門幾乎沒有為國內投資人打開過。有投資人告訴我們，有不少機構找上門想參股，最後連許高的面都沒見到。它唯一一次公開可見的融資，來自一家日本背景的硅谷基金 Carbide Ventures。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一次又一次，新一代硬件公司用真實的業績，推翻了此前投資市場對硬件公司的成見。5 年前上市的安克創新市值突破 700 億元，掀起第一波熱潮。今年影石創新上市後股價狂飆、市值目前已超 1200 億元，又把投資市場對硬件的追捧推上高峯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去看消費、看遊戲的投資人，紛紛都看起硬件。一位原本關注半導體賽道的投資人，現在看起了 AI 眼鏡。有投資人直言：「再不關注，就要掉隊了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;沉寂已久的市場開始躁動。某頭部機構現在每個月上會 15 個早期項目，大多數是硬件產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「今年是硬件的小陽春，把整個市場都盤活了。」&lt;/strong&gt;一位投資人告訴 36 氪，「一部分資金在平衡配置回到亞洲，而中國最有特色，又能在海外看到銷售成績的就是消費硬件。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;曾經在互聯網、消費行業才會出現的狂歡，現在終於發生在硬件賽道。「好項目都是擠破頭進去。」一位投資人告訴 36 氪。一家創始人背景不錯的割草機器人項目半年融了三輪，累計上億，最近的一輪份額根本不夠分。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;還有一家頭部硬件公司沒有大範圍路演，架不住很多機構聽到消息找上門。老股東能優先認購，很多腰部機構連創始人面都沒見上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種繁榮背後是一段艱辛的歲月。在過去十年，沒有李澤湘、高秉強這樣的投資人，很多明星公司早已夭折。他們給予硬件創業者最寶貴的，就是試錯的機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「就像走夜路，你一個人會很害怕，兩三個人或三五個人一起，然後再給你一個手電筒，一個打狗棍，你就不害怕了。」李澤湘曾經這樣説。而現在，走硬件創業這條路的隊伍正快速壯大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當新一代創業者克服了恐懼，更自在地服從內心願力的驅使，他們面前會展開無比廣闊的世界。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;八十多年前，在戰後廢墟中創立的索尼，尚未拿下日本市場，卻已放眼海外。當時創始人盛田昭夫也表達過相似的願景：&lt;strong&gt;「外國人的固有觀念是日本製造=粗製濫造，我們則一心想改變這種現狀。」他始終堅信一點：模仿只會造就二流地位與二流利潤。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;盛田昭夫的堅信造就了一家年銷售收入十三萬億日元（約合 6332 億元），營業利潤達一萬四千億日元（約合人民幣 676 億元）的全球巨頭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;八十年後，大疆創始人汪滔在朋友圈寫道：「文化、價值觀、產品的二等公民，我做膩了，期待我們的產品也可以早日讓美利堅五體投地。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種信念跨越了時間和國界，如今在中國年輕一代企業家身上重現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他們也有了讓自己理想生長的土壤。強大的供應鏈、一羣仍有情懷的投資人，以及豐沛的全球市場，足以築造出一個寬廣的新舞台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國硬件如猛虎下山，勢不可擋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;參考資料：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[1]《大疆汪滔：世界笨得不可思議》，中國企業家&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[2]《對話正浩 EcoFlow 王雷：創新的信仰要靠一層層追問》，極客公園&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[3]《Who Builds the World’s Most Popular Drones?》，華爾街日報&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[4]《Chinese Drone Maker DJI in Talks to Raise Funding at Valuation of $10 Billion》，華爾街日報&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[5]《The World’s Top 10 Most Innovative Companies Of 2015 In Consumer Electronics》，快公司&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[6]《海龜博士從大疆離職創業，風投排隊塞錢》，品牌工廠&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[7]《對話李澤湘：孵化大疆、雲鯨後，怎麼培養更多科技創始人》，晚點 LatePost&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[8]《Plaud 創始人訪談：AI 錄音硬件，全球超 20 萬用户，如何做到的？》，九謙資本&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[9]《Plaud AI CEO 許高：全球出貨近 70 萬台設備背後，Plaud 想用 AI 重塑對話價值鏈》，有新 Newin&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[10]《影石十年：走進那片硬件的迷霧森林》，飯統戴老闆&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[11]《揭秘李澤湘：一個工科教授和他的最佳位置》，36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[12]《影石敲鐘，與劉靖康復盤創業十年》，衞詩婕商業漫談&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[13]《這個 90 後破解周鴻禕手機號走紅，借 15 萬創業一年兩登福布斯》，南方都市報&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[14]《拓竹兇猛》，雷鋒網&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;[15]《80 後徽商出海，從年虧千萬到營收幾十億》，品牌工廠&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,337" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_6f895a5fc0334ea29ba391b0021dc20e@15419058_oswg188664oswg1080oswg337_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;36kr&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_9fc691ebfde747869548bebc11a4f39b@15419058_oswg42165oswg883oswg484_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;36kr&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,204" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_fc60f2a57e454d30b93f85a48ed84e7c@15419058_oswg37682oswg900oswg204_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;36kr&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,204" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_d49979e115914bdc8eefba99e88ad4d7@15419058_oswg38601oswg900oswg204_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;36kr&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>鏈接創新與資本 | 第二十五屆投洽會-36 氪·未來產業項目路演及投資交流會聚焦兩大熱門賽道，打造產業賦能盛會</title>
      <link>https://36kr.com/p/3470300609533318?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 12:16:05  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作為第二十五屆中國國際投資貿易洽談會期間聚焦優質項目與資本對接的核心環節，活動以「鏈接創新力量，賦能產業未來」為目標，精選信息技術與人工智能、智能製造兩大熱門賽道的 12 個優質項目，銀河證券、多維資本、潯商創投、福建省閩商研究會、中崙科技集團有限公司等多家創投機構、協會參加本次路演。活動搭建起集項目路演、資本對接、趨勢洞察於一體的專業交流平台，為參會者呈現了一場兼具思想深度與實踐價值的創新盛會。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1706,1279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_5b1ef45c58964e67ac94eac2842b2ec0@5722974_oswg248364oswg1706oswg1279_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;路演環分上下午兩場進行，信息技術與人工智能、智能製造賽道的 12 個優質項目依次登台，全方位展示技術創新、商業模式、市場潛力及團隊優勢，現場投資人與企業家積極提問、深入交流，形成了高效的對接氛圍。​&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;信息技術與人工智能賽道——創新技術賦能數字未來​&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;信息技術與人工智能賽道的 6 個項目涵蓋 AI 大模型應用、半導體及集成電路、物理 AI 仿真、AIoT 設備製造等多個細分領域。​&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現場投資人圍繞項目技術壁壘、數據安全保障、商業化落地進度等核心問題與項目方進行了探討，部分項目當場收到投資機構的進一步對接邀約。參會企業家也表示，此類項目的技術創新方向與自身企業的數字化轉型需求高度契合，期待後續開展技術合作與產業鏈協同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;上海算模算樣科技有限公司：擁有獨立知識產權的紅熊多模態大模型開發中台和記憶科學，結合了模型即服務 (Model as a Service) 和大模型垂直應用平台 (Large model vertical application platform) 的理念基礎上，通過 AI+原生應用的方式從互動引流、營銷獲客到客户服務轉化的全生命週期 AI 服務，已完成紅熊智能體客户互動服務平台商業化，旨在快速幫助企業構建新一代人工智能場景化垂直應用和集團數智化轉型升級方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;南京星蝠科技有限公司：基於大模型和 AI 外呼為企業賦能，致力於為百萬家企業提供更智能的呼叫中心。產品是以大模型為主的 AI 智能外呼、人工呼出、人機協同、AI 接聽為主，數字人客服為輔。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;北京炎黃國芯科技有限公司：專注於高可靠電源管理芯片的研發與生產，主要服務於航空航天、汽車電子等領域，研發線性穩壓器、開關穩壓器、功率器件等高性能電源管理芯片，多款產品填補國內空白。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;上海松應科技有限公司：松應科技作為物理 AI 仿真領域的創新型企業，憑藉自主研發的國內首個物理 AI 仿真系統 ORCA，在物理 AI 研發應用領域佔據領先地位。企業圍繞物理仿真與虛擬訓練場建設，推出物理 AI 仿真系統一體機、ORCA 物理 AI 仿真系統，為智能製造、數字工廠、倉儲物流、家庭服務等多領域打造物理級精準數字仿真平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;秒秒測科技（北京）有限公司：秒秒測是小米生態鏈與復星生態鏈企業，發展方向是 AIoT（人工智能+物聯網）。其產品與解決方案用於智能家庭、醫藥疫苗、連鎖食品、樓宇節能、IDC 機房等領域所用的傳感器。秒秒測所製造的產品包括智能温濕度計、智能空氣質量監測設備、智能人體體温計（醫療器械）、冷鏈所使用的無線温度標籤，其年銷量達到了數百萬只。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;宇曜（北京）科技有限公司：模型包含 16 個一級垂類，88 個二級垂類，覆蓋新能源、半導體、航空航天等 10+關鍵領域。材料研發週期縮短&amp;nbsp;80%（傳統 5-15&amp;nbsp;年→1 年），成本降低&amp;nbsp;70%&amp;nbsp;實驗失敗率從 80% 降至 5% 以下，目標預測精度可達 98%，覆蓋面廣；支持高通量材料設計（單日完成百萬級組合模擬）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_65034ea728ff4b27bcd556688ac91f31@5722974_oswg2987200oswg1600oswg1067_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;路演現場&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;智能製造賽道——硬核科技驅動產業升級&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;智能製造賽道的 9 個項目聚焦高端裝備製造、工業機器人、新能源裝備、智能傳感技術等領域，展現出「硬核科技+產業落地」的鮮明特色。投資人重點關注項目的產能規劃、供應鏈穩定性及政策適配性，項目方則結合行業趨勢與自身優勢逐一回應，現場湧現出多組「資本-項目」的精準匹配。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;人加智能機器人技術（北京）有限公司：&amp;nbsp;人加智能是國內率先將 FPGA 增強型雙目視覺技術實現技術工程化落地併成功推向全球市場的北京專精特新和國家高新技術企業。公司以嵌入式 3D 視覺、邊緣端 AI 深度學習、機器人視覺伺服控制技術為核心，構建全棧自研 3D 視覺認知與計算引擎架構，實現 100fps@VGA 540°五方向全景深度感知與 4.5K 像素三維立體成像，產品以 3D 視覺相機、AI 算法及軟件、「感知、決策、執行」機器人解決方案為主，場景聚焦智能生產製造中的物料流通環節以及公開場所的人員識別與監測場景，覆蓋醫療、航空航天、汽車製造、鋼鐵、石油等國家重點發展領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;杭州手滑科技有限公司：手滑科技早期以「IP+智能硬件」模式切入兒童陪伴機器人賽道，現拓展至成人情感陪伴及 AI 可穿戴設備領域。公司核心業務包括曾與迪士尼皮克斯、湯姆貓等 IP 方合作（to B），以及自主開發 C 端情感交互硬件。其第三代 AI 機器人及體感芯片已通過頭部客户驗證，硬件成本較行業平均水平低 30%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;成都啓英泰倫科技有限公司：啓英泰倫是集語音芯片、語音算法、應用方案、開發平台於一體的行業領導型語音解決方案供應商。成立至今，啓英泰倫芯片產品已歷經三次大迭代，四次小迭代，共計推出 15 款型號的智能語音芯片，涵蓋 AI 語音芯片，AI 語音 Wi-Fi 芯片，AI 語音 BLE 芯片，形成系列化的芯片產品佈局。其中第一代 CI1006 芯片被認定為行業首創，第二代 CI110 系列芯片被認定為國際先進，第三代 CI13 系列芯片年裝機達數千萬台。公司芯片產品現已廣泛應用於智慧家居家電、智慧養老、智慧穿戴、智慧醫療、智慧酒店、智慧安防、智慧教育、智慧汽車和機器人等領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;嘉興智行物聯網技術有限公司：閃開新能源在目的地充電場景的業務佈局，涵蓋四輪慢充和兩輪/三輪充電業務，主要聚焦社區停駐時間長的場景。閃開新能源的業務覆蓋廣泛，已實現中國大陸省份全覆蓋，投放大量充電槍和設備，與頭部物業建立戰略合作伙伴關係。公司注重智能運營和運維，通過線上線下結合的方式及時響應工單處理需求，並在光儲充領域進行探索，開發出兩輪光儲充微電網系統。此外，閃開新能源提供選址、熱力圖等數據支持，助力合作伙伴更好地進行場站建設和運營。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;黑龍江豐沃非凡農業科技發展有限公司：主要從事智能播種機及其周圍產品的數字化開發。相繼研發高速氣吹智能條播機，高速智能精量氣吸免耕播種機等多個填補國內空白產品，開創了國內播種機電腦控制的先河，打破了國內播種機高端市場被國外農機企業壟斷三十年的局面，並獲得廣大用户認可。為了使農民從繁重的插秧種植方式解脱出來，公司經過多年的研究，徹底解決了制約寒地水稻直播出苗難、控草難、熟期滯後等問題使水稻旱直播的產量與插秧基本持平或略高。直接播種水稻每畝可節約成本&amp;nbsp;300&amp;nbsp;元以上，節水&amp;nbsp;70%、生產水稻機械化率達到&amp;nbsp;95%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;l&amp;nbsp;星邏智能科技（蘇州）有限公司：專注於無人機賦能領域，是國內商業化運營成熟的低空無人機全自動供應商，為行業用户提供基於無人機機庫以及雲端的人工智能軟件產品。公司已完成數輪融資，研發出的無人機自動化系統兼容多款行業無人機機型，並與多家世界五百強企業合作。截至目前，公司產品已落地海內外數十個城市，部署百餘個項目，在光電風氣和低空城市巡檢領域進行垂直性應用，是國內第一家出口海外的無人機自動化供應商&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二十五屆中國國際投資貿易洽談會-36 氪·未來產業項目路演及投資交流會的成功舉辦，為信息技術與人工智能、智能製造領域的創新力量搭建了高質量的交流對接平台。未來，期待以本次活動為契機，持續深化「項目-資本-產業」的三方聯動，挖掘更多具有潛力的創新項目，推動優質資源向重點賽道集聚。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>第三屆中國 AI 智能體年會 11 月上海啓幕， 探索企業級與金融場景 AI 智能體落地！</title>
      <link>https://36kr.com/p/3470279752586884?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 11:54:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;近日，國務院《關於深入實施&amp;nbsp;「人工智能&amp;nbsp;+」&amp;nbsp;行動的意見》明確提出，2027&amp;nbsp;年新一代智能終端、AI&amp;nbsp;智能體應用普及率需超&amp;nbsp;70%，標誌着&amp;nbsp;「AI&amp;nbsp;智能體經濟」&amp;nbsp;進入加速落地階段。在此政策背景下，第三屆中國&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;智能體年會將於&amp;nbsp;11&amp;nbsp;月&amp;nbsp;21&amp;nbsp;日在上海舉辦，大會以&amp;nbsp;「智啓新程」&amp;nbsp;為主題，由米塔之家（MetaverseFamily）主辦，聚焦企業級與金融 AI 智能體，兩大核心賽道，匯聚產業鏈上下游力量，破解智能體技術落地痛點，助力&amp;nbsp;「人工智能&amp;nbsp;+」&amp;nbsp;政策落地見效。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;兩大核心板塊發力，打造行業交流&amp;nbsp;「標杆場」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;作為&amp;nbsp;「人工智能&amp;nbsp;+」&amp;nbsp;政策落地後的重要行業盛會，本次大會以&amp;nbsp;「實戰性」「精準性」&amp;nbsp;為核心，通過&amp;nbsp;「主論壇定調&amp;nbsp;+&amp;nbsp;分論壇破題&amp;nbsp;+&amp;nbsp;特色環節賦能」&amp;nbsp;的形式，為參會者提供全維度交流機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1191,654" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_57aa24c736b54e48848d94d386d6f1c8@5868219_oswg1627711oswg1191oswg654_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;主論壇聚焦 AI 智能體趨勢，錨定技術方向&lt;/strong&gt;：上午時段，行業大咖將圍繞&amp;nbsp;「AI&amp;nbsp;智能體最新發展與未來機會」&amp;nbsp;展開討論，深入解析多模態融合、工具增強、記憶升級三大技術路徑，同時結合《意見》要求，探討智能體如何與&amp;nbsp;6&amp;nbsp;大重點領域深度融合，為企業佈局提供方向指引。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;分論壇直擊「企業級與金融 AI 智能體」，提供實戰方案：&lt;/strong&gt;下午設置兩大分論壇，精準匹配不同領域需求。其中，「企業級 AI&amp;nbsp;智能體驅動營銷與業務變革」&amp;nbsp;分論壇，將拆解智能體本地化部署、數據庫搭建的實操方法，分享業務流程自動化降本案例，助力企業將技術轉化為實際效益；「金融&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;智能體重塑行業未來」&amp;nbsp;分論壇，則聚焦&amp;nbsp;7×24&amp;nbsp;小時&amp;nbsp;「風控哨兵」&amp;nbsp;技術原理、大模型驅動智能客服升級等議題，為金融機構平衡創新與合規提供參考。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;強化資源對接：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大會還設置&amp;nbsp;10 +&amp;nbsp;標杆案例深度拆解、1&amp;nbsp;場智能體領袖爐邊對話、1&amp;nbsp;場年度頒獎盛典及&amp;nbsp;15 +&amp;nbsp;技術展示體驗區。參會者可近距離體驗智能體在合同審核、風控攔截等場景的應用，與&amp;nbsp;300 +&amp;nbsp;行業精準人羣對接；&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="693,354" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_653b5cbb22a44353a59e199478d5bbd5@5868219_oswg346448oswg693oswg354_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高層決策者加持，覆蓋全產業鏈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次大會吸引&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;智能體產業鏈核心力量參與，參會人羣層級凸顯&amp;nbsp;「高端化」——&amp;nbsp;據統計，參會者中&amp;nbsp;30%&amp;nbsp;為企業董事長&amp;nbsp;/&amp;nbsp;總經理，25%&amp;nbsp;為管理層，涵蓋企劃、市場、信息技術、業務等關鍵部門，能直接推動合作落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為大會主辦方，米塔之家（MetaverseFamily）是&amp;nbsp;AI &amp;amp;&amp;nbsp;元宇宙領域的樞紐型媒體平台，具備豐富的行業資源與活動經驗，為大會實效提供有力保障。截至目前，該平台已舉辦線下&amp;nbsp;AI &amp;amp;&amp;nbsp;元宇宙大會 20 +&amp;nbsp;場、線上活動&amp;nbsp;40 +&amp;nbsp;場，覆蓋&amp;nbsp;10W +&amp;nbsp;行業從業者，擁有&amp;nbsp;2W +&amp;nbsp;優質微信社羣私域人羣；同時成功促成&amp;nbsp;20 +&amp;nbsp;起商業合作，包括南京牛首山招商落地、手機天貓元宇宙業務合作、奧特萊斯&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;購物體驗升級等項目，能切實為參會者鏈接資源、推動合作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了核心議題外，大會舉辦的&amp;nbsp;「2025AI 智能體年度頒獎盛典」&amp;nbsp;也值得期待：&amp;nbsp;「2025&amp;nbsp;年度十大&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;智能體影響力品牌獎」「金融&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;智能體典範獎」&amp;nbsp;等重磅獎項花落誰家，即將揭曉。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2180,1180" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_3942606afb514a969053204e44b50a83@5868219_oswg1868998oswg2180oswg1180_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;聯繫我們：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;智樞：&amp;nbsp;159 0191 1431 &amp;nbsp;Alex.gan@ccglobal.com.cn&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="500,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_365619df47b149e5aae8972da4aa9026@5868219_oswg152109oswg500oswg500_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;(活動報名）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>Nothing 完成 2 億美元 C 輪融資，估值達 13 億美元｜最前線</title>
      <link>https://36kr.com/p/3469395003774597?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 09:30:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者丨歐雪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯丨袁斯來&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;硬氪獲悉，9 月 16 日，硬件科技品牌 Nothing 宣佈完成 2 億美元 C 輪融資，本輪融資估值為 13 億美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本輪融資由老虎環球（Tiger Global）領投，跟投方包括谷歌風投（GV）、Highland Europe、EQT、Latitude、I2BF、Tapestry 等現有股東，以及&lt;strong&gt;新戰略投資方&lt;/strong&gt;Nikhil Kamath 和高通創投（Qualcomm Ventures）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Nothing 於 2020 年在英國創立，是一家專注於消費電子硬件和生態系統的科技公司。其產品線包括智能手機、TWS 耳機等。成立四年多以來，Nothing 已累計出貨數百萬台設備，並在 2025 年初跨越累計 10 億美元銷售額的里程碑，2024 年增長率更高達 150%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Nothing 聯合創始人兼 CEO 裴宇（Carl Pei）表示，本輪融資將加速公司的創新路線圖，並進一步擴展分銷規模。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;IDC 數據顯示，2024 年全球智能手機出貨量達到 12.2 億台，同比上升 6%，2025 年預計保持穩健增長。其中，AI 是驅動出貨量增長的關鍵因素之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;裴宇表示，短期來看，智能手機仍將是唯一年出貨量達到十億級的設備。並且，除去規模優勢，智能手機最強大的地方在於它獨一無二的上下文信息和用户認知獲取能力。「因此，我們相信在 AI 時代，智能手機仍將是最重要的設備之一。」裴宇稱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但同時，即便過去三年 AI 已取得革命性進展，智能手機體驗卻幾乎停滯不前。所謂的創新僅限於拍照、翻譯或語音助手的微小改進，效果也差強人意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「要讓 AI 充分發揮潛力，消費級硬件也必須與之同步重塑。」裴宇表示。他認為下一代操作系統將具備以下特徵：高度個性化的用户理解能力；基於上下文和需求的自適應交互機制。這樣的系統將逐步跨越所有設備形態，從智能手機、音頻產品和智能手錶起步，未來還將延展到智能眼鏡、人型機器人、新能源汽車等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，Nothing 計劃在明年推出首批 AI 原生設備（AI-native devices）。據裴宇介紹，AI 原生設備品類能在用户需要時隨時可用，並由智能驅動，將理解轉化為行動。重要的是，設備能夠跨模態捕捉上下文，並按需生成交互界面，隨用户目標而變化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，裴宇還透露，Nothing 也在積極籌備下一輪社羣融資。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>usmile 因貶低徠芬被罰 25 萬，個護行業集體彷徨｜硬氪分析</title>
      <link>https://36kr.com/p/3469391450641800?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 09:30:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者丨歐雪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯丨袁斯來&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;電動牙刷企業之間的營銷戰，早已不留任何情面。但這一次，有企業因此翻車。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「9 塊 9 的刷頭長這樣！你敢用嗎？！每一根都是毛刺。」2024 年 4 月 30 日，usmile 電動牙刷在其官方抖音賬號「usmile 電動牙刷直播間」發佈了一條短視頻，主播手持競品徠芬的電動牙刷，面對鏡頭説出了上述言論。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不到一個月，劇情再次更新。2024 年 5 月 23 日，同一賬號發佈另一條短視頻。畫面中，主播一邊演示 usmile 的「掃振科技」，一邊拿起另一支印有「laifen」字樣的電動牙刷，稱其「只能單一震動或旋轉」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些行為有沒有帶來銷量暴漲並不明確，但能確定的是，usmile 遭遇了行政處罰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;信用廣東官網的一則公示透露：今年 7 月 28 日，usmile 母公司廣州星際悦動股份有限公司因發佈貶低競爭對手的誤導性內容，被廣州市天河區市場監管局處以 25 萬元罰款。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這起看似孤立的事件，折射出了電動牙刷行業在激烈競爭下所暴露出的失序與焦慮。這不僅是單純的競爭行為，更是整個行業陷入焦灼的一個典型縮影。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,658" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_96477d5847c640b78aad23f0344a8e73@6221844_oswg132902oswg1080oswg658_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;對廣州星際悦動股份有限公司的行政處罰（圖源/信用廣東網站截圖）&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;徠芬入場，usmile 焦慮&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;usmile 成立於 2015 年，由前「寶潔人」陳建羣創辦，是電動牙刷行業的新貴。其以電動牙刷為起點，目前產品矩陣已涵蓋衝牙器、牙膏、刷頭配件等多個品類。母公司廣州星際悦動股份有限公司曾獲得鐘鼎資本、高瓴創投等知名機構的投資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;憑藉營銷與渠道優勢，usmile 在短時間內實現飛速擴張：2023 至 2024 年，其市佔率已從 23% 躍升至 29%，首次超越飛利浦，登上行業第一寶座。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而徠芬則是一條闖入電動牙刷賽道的「鯰魚」。徠芬以高速吹風機起家，直至 2023 年 10 月才正式進軍電動牙刷市場，產品用了掃振一體技術。相比常見的「旋轉式」和「聲波震動」兩種模式，有一定區分度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;官方數據來看，徠芬掃振電動牙刷上市首月，銷量超 13.5 萬支，銷售額超 4000 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;徠芬產品出現後，usmile 在產品上得以迅速跟進，不久也帶來了自家的掃振電動牙刷。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="709,488" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250917/v2_7e59ca089edf4561a2d43f7dd72b429f@6221844_oswg39669oswg709oswg488_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;雙方的掃振電動牙刷海報&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了技術路線的對壘，雙方在定價策略上也較為接近。從電商平台官方旗艦店來看，usmile 電動牙刷產品的售價區間為 149-779 元，徠芬電動牙刷產品的售價區間則為 239-788 元。可以説，徠芬和 usmile 在貼身肉搏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;徠芬的電動牙刷之路並非一帆風順。在快速擴張的背後，公司也曾深陷營銷與供應鏈的雙重考驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛開始時，徠芬重金投入的營銷活動因未能準確把握流量趨勢，導致 ROI 不及預期、庫存積壓及鉅額虧損；同時，有媒體報道，公司自建工廠雖出於降本初衷，卻因規模不足反而推高成本，2024 年牙刷線淨虧損達 8000 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，憑藉「硬件微利+刷頭低價」的商業模式，徠芬仍成功打破了行業依賴高價刷頭盈利的固有邏輯，實現了市場份額的快速擴張。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據機構報告，2024 年其掃振電動牙刷市佔率已達 11%，預計 2026 年將提升至 15%。渠道數據更是顯示，2025 年上半年，徠芬在京東、天貓、抖音等主流電商平台銷量均已登頂。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，usmile 的領先優勢正逐漸收窄。儘管其電商平台上仍掛着「中國全網牙刷銷售額 TOP1」的宣傳標語，但細心者不難發現，這一成績的統計時段仍被定格在 2023 年 1 月至 6 月。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;行業遇冷，增長何尋？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;這起被處以 25 萬元罰款的事件，折射出的是國產電動牙刷品牌在行業轉型期的集體焦慮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 2024 年奧維雲網（AVC）線上推總數據顯示，電動牙刷線上渠道零售額 51.9 億元，同比降低 6.9%。行業整體進入調整期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而與大盤下滑形成鮮明對比的是，入局者數量仍在持續增加。目前賽道內擠滿了專業口腔清潔設備商、個人護理廠商、互聯網平台、智能家電品牌甚至傳統牙膏企業，多元背景玩家同台競技。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從更大的層面來看，usmile 此次暴露的問題也是全行業的困境。玩家越來越多，但玩家的手段卻越來越像：行業似乎陷入了「重營銷、輕技術」的內卷怪圈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從攜手代言人佔據社交媒體到聯名 IP，再到頻繁登陸網絡紅人直播間，營銷手段層出不窮。各大品牌不斷探索更符合年輕羣體觸媒習慣的營銷通道。價格戰此起彼伏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，主流廠商在電機技術佈局上，技術路線仍非常類似，「旋轉式」和「聲波震動」佔據大部分市場。旋轉式電動牙刷清潔力度大但容易損傷牙齒，聲波式相對温和但清潔效果有限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;徠芬推出的掃振一體伺服電機方案為行業帶來了新思路，吸引 usmile、小米、華為等企業相繼佈局。同時智能化功能如壓力感應、智能識別等技術也開始湧現。但是，在技術層面，「電動牙刷行業仍未迎來一個真正的戴森。」有業內人士這樣評價。説到底，電動牙刷還是一種低技術門檻的成熟消費品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次處罰事件應當成為行業一個值得深思的轉折點。中國電動牙刷市場歷經多年發展，行業紅利逐漸消退，市場正從增量走向存量。在這一背景下，營銷轟炸或低價策略已難以真正打動日益理性的消費者。然而，電動牙刷企業除了營銷之外，沒有其他收益率更高的選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是個護產能大過剩的時代，usmile 希望聚焦在口腔領域，但不得不面臨越來越猛烈的進攻，徠芬則選擇主動出擊，卻必須面對虧損的風險。這並非徠芬或 usmile 兩家的困局，而是整個行業的彷徨。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>三安光電稱用於智能眼鏡的碳化硅光學襯底已小批量交付</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470497634866823?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:38:40  +0800</pubDate>
      <description>9 月 17 日，三安光電董事長林志強在公司線上業績説明會上透露，在 AI/AR 眼鏡領域，三安光電的 Micro LED 產品正與國內外終端廠商配合做方案優化，已從技術驗證邁向小批量驗證階段。碳化硅光學襯底產品與 AI/AR 眼鏡領域的國內外終端廠商、光學元件廠商緊密合作，已向多家客户小批量交付，正在優化光學參數，未來 AI/AR 眼鏡等領域的新應用將成為其碳化硅業務新的增長點。（第一財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普再次延長 TikTok 禁令執行，外交部回應</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470497087870594?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:32:12  +0800</pubDate>
      <description>9 月 17 日，外交部發言人林劍主持例行記者會。美國總統特朗普週二延長了 TikTok 禁令執行，寬限到了 12 月 16 日。關於有報道稱中美元首將於週五通話，中方能否提供任何細節？林劍表示，關於你提到的中美兩國高層互動問題，我要強調的是，元首外交對中美關係有着不可替代的戰略引領作用。對於你提到的具體問題，目前我沒有可以提供的信息。關於你問到的 TikTok 有關問題，中方的主管部門已經介紹了有關情況。（北京日報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>商務部：將在約 50 城開展消費新業態、新模式、新場景試點建設</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470496398546312?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:31:29  +0800</pubDate>
      <description>今天（9 月 17 日），國務院新聞辦舉行新聞發佈會，介紹《關於擴大服務消費的若干政策措施》的主要內容及亮點。商務部有關負責人表示，下一步，我們將通過競爭性評審方式在全國選擇 50 個左右人口基數大、帶動作用強、發展潛力好的消費新業態、新模式、新場景試點城市，增加優質消費供給，創新和豐富多元化消費場景，推動新的消費業態不斷湧現、消費活力進一步提升，更好滿足人民羣眾多樣化、差異化消費需求，為經濟高質量發展提供有力支撐。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>商務部：擴大服務消費，堅持惠民生和促消費相結合</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470483309925767?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:18:11  +0800</pubDate>
      <description>今天（17 日），國務院新聞辦舉行新聞發佈會，介紹《關於擴大服務消費的若干政策措施》的主要內容及亮點。商務部有關負責人表示，《政策措施》提出 5 方面 19 條具體任務措施，堅持惠民生和促消費相結合，堅持優化供給和激發需求相結合，堅持對外開放和對內放開相結合，吸引更多優質服務消費資源進入，解決供給側優質服務短缺問題，激發經營主體活力，提高服務供給的質量和效率。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>邁瑞醫療回應「擬赴港二次上市」傳聞：以官方發佈信息為準</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470471897765508?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:15:30  +0800</pubDate>
      <description>9 月 17 日，針對擬赴港上市的傳聞，邁瑞醫療表示，以官方發佈的信息為準。據此前市場消息，華泰證券、摩根大通將負責處理邁瑞醫療香港 IPO 的準備工作，可能會引入更多投行參與。邁瑞醫療目標募資或最少 10 億美元。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>小米已註冊妙享系列商標</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470468624193156?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:09:12  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，9 月 17 日，小米董事長雷軍發佈視頻，正式曝光了小米手機 17pro 的背屏設計。這條主題「小米手機 17pro 與小米 17ProMax 搭載全新妙享背屏」的視頻，展示了多個手機背面的特寫鏡頭。愛企查 App 顯示，小米科技有限責任公司公佈上千項專利，專利類型涵蓋外觀設計、發明專利與實用新型，其中絕大多數為發明專利。此外，知識產權相關信息顯示，該公司已申請註冊「小米妙享」「妙享」「妙想澎湃「等商標，國際分類涉及科學儀器、網站服務、通訊服務等，目前上述商標大多已註冊成功。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>工信部就智能網聯汽車組合駕駛輔助相關標準公開徵求意見</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470471092295305?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:05:45  +0800</pubDate>
      <description>9 月 17 日，工業和信息化部公開對《智能網聯汽車組合駕駛輔助系統安全要求》強制性國家標準，向社會徵求意見。這次發佈的徵求意見稿構建了智能網聯汽車產品的安全基線，要求系統只能在其設計運行條件下激活。針對單車道、多車道、領航輔助等不同功能，設置了人機交互、功能安全和預期功能安全、信息安全、數據記錄等全方位安全技術要求，構建了「三重安全保障」。徵求意見稿中提到，標準要求系統具備手部脱離檢測以及視線脱離檢測能力，一旦系統激活期間駕駛員出現手部脱離、視線脱離，系統應發出提示以及報警，並在駕駛員未及時響應系統報警的前提下可控地退出激活狀態。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指數收盤集體上漲，寧德時代漲超 6%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470467097106048?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 15:01:41  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，A 股三大指數收盤集體上漲，滬指漲 0.37%，深成指漲 1.16%，創業板指漲 1.95%；多元金融、半導體、汽車產業鏈領漲，寧德時代、中芯國際漲超 6%，比亞迪漲超 2%；貴金屬、農業、餐飲旅遊板塊跌幅居前，邦基科技跌超 8%，西部黃金跌超 5%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>飛豬 AI「問一問」推出拍照講解功能</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470449766700417?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 14:52:12  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，9 月 17 日，飛豬 AI「問一問」推出拍照講解功能，當用户置身博物館、歷史古蹟、地標建築、典型景觀等景點時，對着文物等拍照即可享受到專業級的隨身語音講解服務。目前，該功能已對部分用户開放，近期將全量上線。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>科大訊飛：全年智能硬件收入預期呈現穩中有增趨勢</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470432789779840?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 14:44:44  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，科大訊飛接受機構調研時表示，公司主營業務財務報表中智能硬件收入不包含學習機，結合訊飛星火大模型能力的持續提升，訊飛自有的翻譯機、錄音筆、辦公本等智能硬件，對於面向用户的真實場景，可以更加專業、安全地滿足用户需求。全年智能硬件收入預期呈現穩中有增趨勢，海外 C 端硬件表現出良好的增長態勢。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>歐洲央行前行長：歐洲經濟面臨更嚴峻挑戰</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470431934748038?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 14:37:53  +0800</pubDate>
      <description>歐洲央行前行長德拉吉 16 日在歐盟委員會會議上發表講話説，歐洲經濟正面臨更嚴峻的挑戰。去年 9 月，德拉吉受歐盟委員會主席馮德萊恩委託，提交了一份有關歐洲未來競爭力的戰略報告，指出歐盟必須顯著提升創新能力和整體競爭力。16 日當天，馮德萊恩與德拉吉共同主持會議，審議歐盟委員會在落實報告建議方面的進展。德拉吉在會上説，一年過去了，歐洲處於更艱難的境地，增長模式承壓，脆弱性增加，而且沒有明確途徑來籌措所需的投資資金。他指出，能源價格依然過高，歐洲企業在人工智能應用領域投入不足，芯片生產也落後於其他地區。（新華社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>寧德時代曾毓羣：儲能企業已超 30 萬家，大批被淘汰後將出現「孤兒電站」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470430534768005?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 14:30:00  +0800</pubDate>
      <description>在 2025 世界儲能大會上，寧德時代創始人、董事長曾毓羣表示，目前儲能產業處於轉型的關鍵時期，行業主要存在安全隱患、價格競爭激烈、無序擴張等五大挑戰。據曾毓羣介紹，目前註冊的儲能企業已經超過 30 萬家。全面市場化將加速行業的洗牌，大批企業將被淘汰，「孤兒電站」將會出現。所謂「孤兒電站」就是企業已經關閉，這個電站還在，卻沒人維護。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>滬深兩市成交額突破 2 萬億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470428335789702?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 14:22:15  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，滬深兩市成交額突破 2 萬億元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>英國 8 月通脹率持穩於 3.8%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470427891225991?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 14:21:48  +0800</pubDate>
      <description>英國國家統計局（ONS）週三公佈的數據顯示，英國 8 月份的通脹年率穩定在 3.8%。8 月份的核心通脹（不包括波動較大的能源、食品、酒精和煙草價格）年率為 3.6%，低於 7 月份的 3.8%。英國央行正在密切關注通脹數據，此前該行預測通脹率可能在 9 月份達到 4% 的峯值，然後在 2026 年上半年回落。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>瀘州老窖集團旗下公司等在瀘州成立股權投資合夥企業，出資額 2.6 億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470404798944640?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 14:13:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，瀘州曦元阜匯股權投資合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為北京三曦私募基金管理有限公司，出資額 2.6 億人民幣，經營範圍包括以自有資金從事投資活動，以私募基金從事股權投資、投資管理、資產管理等活動。股權穿透圖顯示，該合夥企業由瀘州老窖集團旗下四川元景達食品有限公司以及山東曉麥產業投資集團有限公司、瀘州匯興投資集團有限公司等共同出資。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>寧德時代曾毓羣：今年公司專利將增加 7000 件</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470406797186690?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 14:08:15  +0800</pubDate>
      <description>9 月 17 日，2025 世界儲能大會在寧德召開。寧德時代董事長曾毓羣在大會開幕式上指出，2014 年以來，寧德時代累計研發投入超過了 800 億元。截至 2024 年底，寧德時代擁有的及在申請的專利合計達到了 4.3 萬件，今年還會增加 7000 件左右。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>奇瑞汽車香港 IPO 據悉已獲足額認購</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470402767328897?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 13:56:15  +0800</pubDate>
      <description>知情人士稱，奇瑞汽車香港首次公開募股 (IPO) 中的投資者認購規模已達到發售規模。他們表示，奇瑞汽車週三啓動公開招股後不久即獲得足額認購。上市文件顯示，奇瑞汽車尋求募集至多 91.4 億港元。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>韓產業部長：韓美關税後續磋商處於拉鋸階段</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470399952475520?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 13:53:23  +0800</pubDate>
      <description>據報道，韓國產業通商資源部長官金正官 16 日對韓美關税後續磋商表示，兩國談判進入拉鋸狀態，反覆出現僵局，但談判持續推進，雙方力求實現雙贏。（第一財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>寶馬將於下月在匈牙利德布勒森工廠啓動 iX3 量產</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470397529380226?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 13:50:55  +0800</pubDate>
      <description>寶馬集團發表聲明稱，將於 10 月下旬在匈牙利德布勒森新工廠啓動 iX3 電動車型的批量生產。寶馬錶示，新車型產能將在投產後分階段逐步提升，首輛車預計於 2025 年底下線，並於 2026 年 3 月在歐洲市場開始銷售。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>李家超：優化「新資本投資者入境計劃」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3470397085816450?f=rss</link>
      <pubDate>2025-09-17 13:50:28  +0800</pubDate>
      <description>香港特區行政長官李家超今日（17 日）在香港特區立法會發表新一份施政報告。李家超表示，「新資本投資者入境計劃」要求申請人在港投資不少於 3000 萬元（港幣，下同），其中房地產投資額（無論是住宅或非住宅）目前最多隻算入 1000 萬元。特區政府會優化計劃，如購買非住宅物業，可算入額由 1000 萬元提升至 1500 萬元，物業成交價則仍不受限制；如購買住宅物業，可算入額維持 1000 萬元，但可算入的住宅物業投資會放寬，成交價門檻由 5000 萬元下調至 3000 萬元。（大灣區之聲）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
