<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>「時代的眼淚」，哈根達斯也不香了？丨氪金·大事件</title>
      <link>https://36kr.com/p/3344575415141000?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 13:14:39  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;陳思竹&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;謝芸子&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「一個甜筒 50 元、好看一點的將近 100 元，小時候買不起，現在更買不起了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在中國冰淇淋市場，哈根達斯是當之無愧的「愛馬仕」。然而，這樣一個高端品牌，正成為時代的眼淚。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有市場消息稱，哈根達斯母公司通用磨坊，可能尋求以數億美元的價格出售在中國的哈根達斯門店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;彭博社報道稱，「目前談判尚處於初期階段，通用磨坊可能決定不出售，並打算繼續在中國超市或便利店等場所販賣哈根達斯。」&lt;strong&gt;當天下午，通用磨坊回應多家媒體，「對謠傳不予置評」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不過，哈根達斯在中國市場遭遇的增長壓力卻是事實。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據通用磨坊最新財報，截至 2025 年 2 月 23 日的三個月，其高端冰淇淋業務淨銷售額 1.38 億美元，比去年同期的 1.42 億美元同比下降約 3.2%。在近期的某場論壇上，&lt;strong&gt;通用磨坊董事長 Jeff Harmening 也曾公開承認，哈根達斯在華的店鋪客流量出現兩位數百分比的下滑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;財報會上，Jeff Harmening 進一步稱，「（哈根達斯）的門店利潤率低，固定成本卻很高。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年來，通用磨坊正不斷梳理並剝離旗下資產。2024 年，通用磨坊接連收購了 3 家寵物類別企業，再將北美酸奶業務剝離。而在中國市場，通用磨坊 2019 年就將優諾酸奶的中國業務出售給了天圖投資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也因此，哈根達斯在中國市場的命運被更多關注，曾經的冰激凌「頂流」，又究竟該如何講述新的故事、如何應發展瓶頸與「中年危機」？&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,2285" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250620/v2_b12779ed8c3b4030a8021f9a7a5170c9@6076018_oswg182472oswg1080oswg2285_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖片截自哈根達斯小程序&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;關店、分流與「高端濾鏡」破裂&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在美國市場，雀巢運營的哈根達斯走的是快消品路線，在超市裏不難碰到。不過，當哈根達斯進入中國市場，通用磨坊卻將其打造成了一種「高級貨」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1996 年，哈根達斯在上海南京路開出第一家門店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在那個人均月收入只有 500 元的年代，哈根達斯僅紙杯裝的單球冰淇淋，售價就達到 25 元。隨即，哈根達斯通過精緻的店面裝潢，以及「愛她，就帶她去哈根達斯」的經典廣告語，快速奠定了其品牌在中國消費者心中的高端形象。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此後的十餘年間，哈根達斯在中國市場飛速發展，門店不斷擴張到全國一線及新一線城市，又推出了冰淇淋月餅等經典產品，零售渠道也逐漸拓寬至商場及酒店定製等 TO C 業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;業內普遍的感知是，哈根達斯與星巴克等眾多洋品牌一樣，趕上了中國經濟發展與中產階級崛起的時代紅利。通用磨坊財報顯示，2006 年至 2015 年，哈根達斯在中國市場銷售額的複合增長率達到 33%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;然而，伴隨新興冰激凌品牌與新茶飲的崛起，中國冰淇淋賽道變得愈發擁擠：不僅有 DQ、聯合利華這樣的外資企業競爭，相對於平價的本土冰淇淋品牌也悄然崛起。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;艾媒諮詢數據顯示，2024 年，Gelato 增速尤為亮眼，以 10% 的增速突破 120 億元市場規模。與美式冰淇淋不同，Gelato 以牛奶為主料，低糖低脂，不少品牌還把「不加一滴水」當作賣點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，野人先生、波比艾斯等本土冰淇凌品牌，也保持着較高的擴張勢頭。在上海購物中心協會品牌專業委員會秘書長杜斌的觀察中，近兩年，購物中心很歡迎「野人先生」的入駐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而哈根達斯卻在悄悄關店，這其中包括北京國瑞的老店，以及南京江寧萬達廣場的門店。杜斌表示，許多哈根達斯因門店業績表現欠佳，在 10 年合約到期後不再續約。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據行業媒體《中國冰淇淋》報道，2024 年 1 月，哈根達斯在中國的門店數量為 466 家。&lt;strong&gt;窄門餐眼數據則顯示，截至 6 月 20 日發稿前，哈根達斯在中國的門店數為 385 家，遠低於野人先生開出的 566 家門店，以及 DQ 的 1695 家。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在產品口味上，當前的哈根達斯與平價冰淇淋並沒有太大差別。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國食品產業分析師朱丹蓬對 36 氪直言，無論從口味層面還是門店服務層面，哈根達斯明顯創新不足，單薄的品牌敍事也不再能激起年輕消費者的關注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在冰淇淋賽道愈發擁擠的同時，新茶飲與本土咖啡門店的出現，也為消費者提供了更多休閒小憩的空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在這一背景下，哈根達斯原有的市場份額被分流。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;通用磨坊財報顯示，近幾年來，哈根達斯在中國市場的業績出現下滑，由 2019 財年（2018 年 5 月 28 日至 2019 年 5 月 26 日）的 8 億美元銷售額，不斷縮減至 2024 財年的 7.3 億美元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;質價比浪潮下，老洋牌如何自救？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;日子過的不舒心的不僅哈根達斯一家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 3 月，聯合利華拆分旗下冰淇淋業務，併成立「夢龍冰淇淋公司」。據瞭解，此次拆分的原因是冰淇淋業務在渠道、利潤結構等方面與聯合利華其他業務存在差異，獨立運營有助於雙方實現更高效的發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;財報顯示，2023 年，聯合利華冰淇淋的業績同比下降 6%，2024 年再度減少 1%。聯合利華也在財報中提到，由於市場普遍疲軟，中國市場出現下滑。而聯合利華對「夢龍」的拆分，或許也暗示着哈根達斯未來的命運。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;客觀來看，消費分級的大背景下，年輕消費者愈發追求「質價比」，普遍不願意為「空有高端頭銜」的「冰淇淋刺客」買單。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;艾媒諮詢最新調研也顯示，消費者對冰淇淋的消費變得保守：2025 年，只有 6.94% 的消費者會購買超過 20 元的單隻冰淇淋，77.39% 消費者更偏向於選擇 10 元以內的產品。2023 年，這兩個數據分別為 9.01% 和 49.67%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="960,770" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250620/v2_3d75c856c4c542dea4be3436d3a1c112@6076018_oswg60419oswg960oswg770_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖片來自艾媒諮詢&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在高端冰淇凌市場不斷縮水之時，哈根達斯也在嘗試自救。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年末，通用磨坊國際事業部副總裁、中國區總裁兼董事總經理蘇強在接受 Top Digital 採訪時表示，未來哈根達斯將進一步拓展零售渠道，並重點推廣手持系列產品。為此，品牌也將增加銷售點、改善產品陳列，以便讓消費者更容易看到和購買哈根達斯的產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;這一舉措無疑會提升哈根達斯在零售市場的曝光度和競爭力。而除了拓展零售渠道以外，哈根達斯也在通過降價促銷的方式來吸引消費者。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 4 月底，哈根達斯在上海一家山姆設立快閃店，189.9 元的價格可任選十種口味。另在部分城市，哈根達斯的門店也開啓了「9.9」元購買指定外帶經典咖啡的營銷活動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得提及的是，哈根達斯的 Slogan 也變成了「每天都要非比尋常」。蘇強在此前接受採訪時表示，隨着人口結構的變化，越來越多的消費者開始關注「悦己」，哈根達斯也希望能開拓送禮場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在各種競爭對手的圍剿下，哈根達斯要面臨的挑戰仍然不小。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;進入 2024 年以來，蒙牛、伊利等乳企巨頭也在不斷調整冰品業務，認養一頭牛、飛鶴也在加速佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;客觀來看，當整個行業進入低毛利時代，降低產品價格能最大限度的提升消費者購買意願。不過從品牌的長遠發展來看，這一舉措仍可能會對品牌的形象造成不可逆的影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Jeff Harmening 也曾表示，合理定價至關重要，但並非唯一要務，公司還會增加營銷投入。他進一步強調，「雖然哈根達斯在中國市場的門店零售額持續下滑，零售業務卻有所增長。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;這或許也意味着，在保住零售渠道的基礎上，賣掉哈根達斯在中國市場的門店業務，也並非是一件壞事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在艾媒諮詢首席分析師張毅的觀點中，中國消費者對高端餐飲有了更多要求——既需要綠色健康，又要帶有文化內涵與社交屬性。現階段的哈根達斯門店，難以匹配當下消費者的新需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;反觀其他外資品牌，中信資本成為麥當勞中國控股股東後，開啓了更本地化發展的「金拱門」時代。另一邊的星巴克，也在積極尋找中國業務的買家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「如果哈根達斯能交給中資機構來運營，可能會更‘接地氣’，也更能適應中國本土市場情況。」朱丹蓬認為，當下的哈根達斯應儘快佈局包括高端、中端以及大眾化的不同價格帶產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;杜斌也對 36 氪表示，哈根達斯仍具優勢，只不過需要做出一些調整，比如在現有的門店基礎上增設「即買即走」的窗口，或開設更多像 DQ 一樣的小店，以應對當前的市場困局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至發稿，哈根達斯母公司通用磨坊股價漲 2.66%，年內累計跌 14.88%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250620/v2_086455be9a7a4668a4c939dd759aa409@6076018_oswg63834oswg901oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;關注獲取更多資訊&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>瑞幸在紐約兩店同開，但不打折比星巴克還貴？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3361309830055942?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 12:32:55  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;肖思佳&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;喬芊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;時隔 5 年，瑞幸沒有重返納斯達克，但卻把店開到了紐約。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 6 月 30 日，瑞幸咖啡在紐約正式開設了首批兩家門店，分別位於百老匯 755 號和第六大道 800 號。開業當天，門店推出通過官方 App 點單僅需&amp;nbsp;1.99 美元，的優惠活動。根據前往現場的消費者轉述，瑞幸紐約的門店菜單上，除了國內的幾款主打產品外，還推出了覆盆子冷萃（Raspberry cold brew）等新品。此外，店內還有少量貝果、曲奇、巧克力蛋糕等甜點出售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，早在正式開店前十天，瑞幸就已經在紐約街頭試水。從 6 月 20 日到 24 日，他們連續在聯合廣場、SoHo、麥迪遜廣場和先驅廣場辦了四場快閃活動。每一站都選在紐約最熱鬧的地段：人流密集、社交氛圍濃厚，是潮人、白領和遊客扎堆出現的地標性區域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;快閃活動的核心目的，主要是為了推廣瑞幸的官方 App 並在海外社交媒體上造勢。現場設有工作人員專門引導消費者排隊下載，過程需填寫姓名、電話和郵箱等基本信息。註冊完成後，便可免費領取一杯咖啡，並有機會參與「全年免費喝咖啡」的抽獎活動 —— 這吸引了不少人駐足參與。與此同時，瑞幸還通過贈送帆布包的方式，鼓勵大家關注其社交媒體賬號，併發布帶標籤的內容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;線下與線上聯動，再疊加上實打實的福利贈品，的確讓瑞幸在短時間內迅速吸引了大量關注。活動期間，即便天氣炎熱，現場依然人頭攢動。6 月 22 日那天，在麥迪遜廣場的活動現場，隊伍從咖啡車所在的麥迪遜大街一路拐彎，蜿蜒排到東 36 街。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，熱度和人潮並沒有帶來混亂。「前面大概有七八十人，但流動的速度很快。」剛畢業不久的留學生可可説。她觀察到，現場的餐車分工清晰——有人專門點單，有人出品，還有人負責發放贈品，整個流程秩序井然。不過她表示，為了加快效率、避免擁堵，活動中贈送的飲品都是提前製作好的，因此消費者無法根據個人口味調整糖分或奶量。這使得體驗感在一定程度上被壓縮了些。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可可還告訴 36 氪，這次快閃活動中，瑞幸招募了不少非洲裔和拉丁裔面孔的志願者，這也在一定程度上幫助品牌吸引了更多美國本地消費者的注意力。從現場排隊情況來看，華人羣體依然是主力——粗略估算，約七成是赴美留學或工作的華人，其餘則由本地人和遊客構成，比例大致相當。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250702/v2_8cb398b5b98c43cd952c111cd96bb0dc@6208701_oswg152994oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;瑞幸在紐約的快閃店，圖源官方&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;無論是前期的快閃，還是如今正式落地的門店，&lt;strong&gt;瑞幸都沒有選擇法拉盛這類華人高度聚集的區域，而是將目光投向了各族裔匯聚、靠近市中心的街區。&lt;/strong&gt;這一選址策略背後，顯然透露出其打入美國本土市場的決心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;瑞幸的入駐也引起了諸如 CBS、紐約郵報等美國主流媒體的關注。CNN 甚至在報道中使用了《星巴克要小心了：中國最大的咖啡連鎖店在美國開設首家門店》這樣的標題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一家位於紐約的美國餐飲諮詢公司 WEFOOD 的相關負責人告訴 36 氪，&lt;strong&gt;瑞幸目前的兩家門店，選址並不屬於「大型購物中心」這類 A+級的黃金點位，但都落在有穩定人流支撐的城市樞紐型街區，屬於 B+級的優質位置。&lt;/strong&gt;相比租金昂貴的核心商圈，這類街區在成本與客流之間更具平衡感，也從側面體現出瑞幸對自身品牌定位、定價策略和運營基本功的信心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據她瞭解，瑞幸正在認真搭建本地運營團隊，早早就開始在公開渠道上招募管培生，並已在新澤西的基地培訓了第一批未來的門店店長。「這也是讓人側目的。」她説，「説明他們很認真地在進入美國市場，不是一來就賣品牌給加盟商的擴張模式。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，作為全球咖啡市場的主戰場，紐約的競爭幾乎是貼身肉搏。瑞幸的兩家門店周邊，早已是咖啡品牌的密集區。如果在谷歌地圖上稍微拉遠視角，就能看到附近分佈着數十家咖啡店，其中自然少不了它最大的對手——星巴克。WEFOOD 的相關負責人指出：「在曼哈頓，星巴克幾乎已經鋪滿了，基本繞不開。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;眾所周知，美國是全球最大的咖啡消費國之一。據咖啡金融網發佈的數據，美國人每天要喝掉 4 億杯咖啡，僅 2023 年，這一市場就創造了近 850 億美元的收入。全美約有 1.5 億名咖啡飲用者，接近總人口的一半。在這些人中，六成每天喝一到兩杯咖啡，而約 36% 的人日均飲用三到五杯。當被問及「是否每天喝咖啡」時，有 73% 的受訪者給出了肯定回答。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以説，咖啡已經深植在美國人的生活節奏裏。而龐大的消費土壤，也為品牌提供了更廣闊的競爭空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「美國的咖啡品牌，其實比我們想象得多。」在紐約讀研的留學生 CC 告訴 36 氪，「很多人來美國前只知道星巴克，但這裏其實還有很多沒發展到中國的本土品牌，光在紐約就有幾百家門店的。」但她認為，瑞幸的到來還是給留學生羣體帶來了新鮮感和期待感，「它（口味上）有比較多的新花樣，比如氣泡這些（果咖），星巴克是沒有賣的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在美國，風味咖啡並不是主流口味。本地居民更偏好高咖啡因含量的美式、冷萃這類傳統咖啡，並且更注重咖啡豆的品質。因此 WEDOOD 相關負責人認為，瑞幸仍有突圍的空間，但前提是產品必須專業，且最好以亞裔和親亞裔（Pro-Asian）羣體作為在美國的初始陣地。先穩住腳跟，再逐步擴展，徐徐圖之。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，更關鍵的問題是，瑞幸如何在美國找到一套適合自身的發展模型，合理平衡房租、定價與人工成本。在中國，瑞幸曾憑藉 9.9 元的低價策略，於 2023 年在營收上反超星巴克，成為國內最大的咖啡品牌。但在物價高昂、人工費用更重的美國市場，這一路徑顯然更具挑戰性，複製成本也更高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「有家茶飲品牌一年時間內就有兩家加盟店倒閉。因為在中國人工便宜，低人力成本的模型無法照搬到美國，一些加盟商加盟之後才發現人工成本超出想象，回本週期被拉長得很長。」WEFOOD 相關負責人透露道。她認為，瑞幸目前應該是準備通過一些模式創新，比如大量推廣 app 點餐、減少店內人工點餐來節省人力成本，從而讓利消費者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 36 氪瞭解，瑞幸目前推出的「1.99 美元喝咖啡」活動，僅限每位用户兩杯，且優惠期暫時只限 7 月內。至於之後是否還會延續折扣、優惠力度如何，目前尚不明確。而如果恢復原價，瑞幸在美國的定價其實並不低。&lt;strong&gt;以 16 盎司的冷萃（Cold Brew）為例，瑞幸原價為 4.95 美元，而星巴克僅為 4.75 美元，甚至星巴克還便宜了 0.2 美元。&lt;/strong&gt;而瑞幸其他飲品的原定價，也普遍在 5 到 7 美元之間，並無明顯價格優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這讓留學生 CC 感到有些擔憂。在國內，瑞幸一直靠發放優惠券把定價打下來，但她不確定，在美國是否還能延續這一套打法。她回憶説，庫迪剛進美國市場時也曾發放過優惠券，但現在已經停止了，飲品價格也回升至 4-5 美元一杯。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250702/v2_89124c21da8d47959f2ef625ebcb1f85@6208701_oswg141273oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源受訪對象&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;儘管喜歡瑞幸的風味咖啡，但 CC 告訴 36 氪，如果恢復到 6.75 美元一杯的原價，則超出了她的預期和接受程度。在紐約這樣一個咖啡店密集、選擇豐富的城市，對於像她這樣對價格敏感的消費者來説，一杯咖啡的價格，往往直接決定了他們會不會進店消費。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了價格策略的不確定性外，瑞幸在數字化運營方面也面臨一些現實挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為一個自誕生起就依託 App 生長的數字化品牌，瑞幸一直堅持「線上點單、門店自取」的快速交易模式。在美國，瑞幸也試圖延續這一套打法。然而，自 2020 年末起，紐約市就已經正式禁止「無現金」商家（即只接受電子支付、不接受現金的做法）。其他一些主要城市，包括舊金山和費城，也有類似的法律規定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「美國法律尤其保護老弱病殘平等獲得商業服務的權利。」WEFOOD 相關負責人告訴 36 氪，「如果一個不會用智能手機的顧客，在店裏不能用現金或信用卡點單；或者一個行動不便的人無法得到櫃枱協助，那這家店有可能會淪為被告，被罰款甚至關停整改。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她也在現場觀察到，強制使用 App 點單的模式，勸退了一些本地消費者。一些本地消費者進店後，發現要下 APP、還要輸入個人信息和手機號，「比較不高興地走了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她建議，那些有意出海、決心登陸美國市場的中國品牌，必須儘早調整思路，真正理解並適應本地化的需求。「尤其是在中國有豐富、成功經驗的餐飲企業家，可能會把國內開店獲得的顛撲不破的真理當成是默認的常識。」她説，「但在美國，可能完全不成立。」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>奇瑞新智能化研發人事確立，前大卓二號位離職｜36 氪獨家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3359151433975554?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 09:23:46  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;5 月 30 日，奇瑞集團發佈公告，表示要將旗下子公司雄獅科技、大卓智能與研發總院相關業務進行整合，成立「奇瑞智能化中心」，下設智能座艙、智能輔助駕駛、數字架構等業務模塊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪汽車瞭解到，智能化中心成立後，由鄔學斌擔任一號位人物，負責奇瑞智能化業務整體方向上的把關；二號位人物謝保軍負責實際運營。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而前大卓智能二號位人物張曉洪現已離職。在奇瑞智能化中心剛成立時，張曉洪一度被傳，將主導智能化中心體系下的輔助駕駛研發工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪汽車向奇瑞集團進行求證，截至發稿沒有回應&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，鄔學斌是奇瑞集團副總經理，兼奇瑞旗下子公司雄獅科技的 CEO，領導着奇瑞集團智能座艙的研發工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;謝保軍則是去年 10 月加入大卓智能的極氪系高管，曾在極氪任副總裁，負責極氪電子電氣架構相關業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而已離開奇瑞集團的張曉洪，曾是前華為車 BU 智能駕駛產品項目羣總監，2021 年加入蔚來，去年作為奇瑞自動駕駛技術中心負責人，出任大卓智能 COO，直接向奇瑞研發總院彙報。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在奇瑞集團智能化業務整合之前，奇瑞集團既有研發智能座艙的雄獅科技，又有自研輔助駕駛的大卓智能，此外還有相當龐大的輔助駕駛供應商矩陣。由此帶來的是重複的研發投入，以及遲滯的研發進展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;於是，在比亞迪將高階輔助駕駛下放到 10 萬元以下車型，吉利集團發佈千里皓瀚架構之後，奇瑞集團也開始對智能化業務揮刀。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;繁雜的智能化業務&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在「奇瑞智能化中心」成立之前，奇瑞集團的智能化研發工作，分屬於不同的公司主體，且由於奇瑞集團 CTO 高新華，難以同時兼顧整車與智能化，因而奇瑞智能化研發，在相當一段時間內，缺少整體的規劃與佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，奇瑞智能座艙的研發工作，由 2014 年成立的子公司雄獅科技主導，鄔學斌是雄獅科技 CEO。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在輔助駕駛領域，奇瑞一方面成立了自己的輔助駕駛團隊大卓智能，另一方面，又引入龐大的供應商矩陣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大卓智能是 2023 年成立的奇瑞子公司，奇瑞汽車股份有限公司持有這家公司 60% 的股份，蕪湖奇瑞科技有限公司持股 20%，大卓智能 CEO 谷俊麗名下企業持股 20%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在技術路線上，大卓智能此前對外宣稱，採用的是端到端技術。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了成立大卓押寶自研，奇瑞的輔助駕駛供應商陣容也相當複雜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至目前，奇瑞輔助駕駛供應商主要有輕舟智航、鑑智科技、華為、Momenta、博世+文遠知行、地平線、卓馭科技等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奇瑞與輕舟智航合作研發的城市 NOA，是奇瑞智能化中心成立後的關鍵項目，此前奇瑞與立訊精密共同為輕舟智航注入了 1 億美元資金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奇瑞與輕舟的合作，將基於算力約 200TOPS 的英偉達 Orin-Y、地平線 J6E、J6M 平台，採用輕舟智航的算法，由原大卓智能的團隊與輕舟智航聯合共創。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鑑智科技基於地平線 J6E、J6M 平台，為奇瑞打造高速 NOA 方案。這是大卓智能未竟的工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪汽車瞭解到，大卓智能最後的賭注，押在基於地平線 J6E 芯片，實現高速 NOA 的量產交付。這套方案，採用的是大卓自己的障礙物檢測技術，商湯科技的車道線感知技術。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，在離計劃的量產時間還有一個月的時候，大卓團隊被整合，大卓沒完成的任務，被交給了鑑智。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 36 氪汽車瞭解，奇瑞在大卓智能上投入了約 5 億元，從投入產出來看，大卓的成果已算高效，因而不少大卓成員至今不能理解，為何奇瑞突然要整合大卓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華為與奇瑞的合作，採用華為的軟件與硬件，二者合作的車型，除了智界外，還有捷途、星途星紀元旗下車型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Momenta 與奇瑞的合作，主要圍繞高階智駕。其中一個項目基於高通 8620 平台打造，現已實現了高速 NOA 的上車；另一個項目基於英偉達 Orin-Y 平台，也即將實現量產。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;博世與文遠知行聯合打造的城市 NOA 方案，搭載兩顆英偉達的 Orin-X 芯片，已在星際元 ES 與星際元 ET 上量產。今後，博世與文遠知行還將基於 Orin-Y 平台，為奇瑞出海車型提供輔助駕駛方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;地平線將基於旗下 J6p 芯片和自身算法，在奇瑞的車型上率先量產城市 NOA。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至於卓馭科技，它並未進入奇瑞體系，而是被搭載在 iCAR 車型上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;輔助駕駛供應商矩陣如此龐大，勢必會推高成本，輔助駕駛上車的效率也難以保障。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但如今奇瑞既然已將雄獅科技、大卓智能與研發總院的智能化業務，整合入「奇瑞智能化中心」，並任命鄔學斌與謝保軍主導，可見奇瑞已意識到智能化研發團隊分散，且缺乏統一規劃和佈局的弊端。未來，不排除奇瑞智能化中心，有精簡輔助駕駛供應商矩陣的可能。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;不止奇瑞在整合&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;奇瑞智能化業務的整合，是汽車行業整合趨勢的一個縮影。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如另一家老牌傳統車企吉利集團。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自去年發佈《台州宣言》後，吉利集團先是將極氪與領克兩大品牌整合，今年又籌劃將極氪科技集團整合入吉利集團。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 4 月底，極氪與吉利智能座艙團隊的整合公告已發佈，合併後的智能座艙團隊，將由新任吉利集團首席座艙科學家姜軍擔任一號位。但目前，極氪仍在使用 ZEEKR AI OS 座艙系統，吉利集團的其餘品牌皆搭載 Flyme Auto 座艙系統。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二者智能駕駛團隊的整合也開始進行。36 氪汽車從吉利人士處瞭解到，兩大集團智能駕駛產品方案已開始對接，而原先各自的產品方案是相互獨立的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再比如比亞迪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年，比亞迪在輔助駕駛領進行了一輪整合，將面向高階輔助駕駛的天璇團隊，整合入面向中低階方案的天狼團隊。今年以來，比亞迪又將座艙部門的 2000 餘人合併入天狼團隊。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自此，比亞迪第五事業部前軟件中心總監李鋒，負責比亞迪智能化相關的所有自研軟件業務；比亞迪新技術研究院智駕中心負責人韓冰則管理硬件、底層軟件等業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與奇瑞同為國企的上汽集團今年也在激烈整合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新任上汽總裁賈健旭上台後，不僅將上汽乘用車、上汽國際、研發總院、零束科技等業務整合為"大乘用車板塊"，並將上汽子公司華域汽車旗下的多個零部件公司，整合入新的智能底盤公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在行業競爭越來越白熱化的背景下，整合是實現資源高效利用的必由之路，奇瑞集團成立智能化中心的邏輯也正在於此。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但問題在於，眼下奇瑞輔助駕駛供應商的陣容如此強大，而大卓智能，這支奇瑞集團唯一的輔助駕駛自研團隊又被整合，這將給奇瑞智能化今後的發展，帶來何種影響，似乎還很難説。而在今年這個奇瑞 IPO 的關鍵之年，奇瑞能否兑現「奇瑞智能化不客氣」的諾言，或將成為左右奇瑞 IPO 的重要因素。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪獨家｜閲文獨家戰略投資毛絨潮玩品牌「超級元氣工廠」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3360069972641544?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 09:00:49  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜王毓嬋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜喬芊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 36 氪獨家獲悉，國內著名毛絨潮玩品牌「超級元氣工廠」向閲文集團獨家開放戰略投資，交易完成後，閲文作為唯一外部投資方獲得該公司 10% 股權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「超級元氣工廠」品牌所屬的母公司杭州樂橙品牌管理有限公司為毛絨玩具行業公司，該筆投資是國內垂直毛絨玩具行業可查詢的首例獲得主流投資機構的公開募資案例。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公開信息顯示，超級元氣工廠前身為毛絨玩具供應鏈公司，擁有自建工廠，長期為國際賽事、全球 IP 和國內頭部品牌提供一站式毛絨產品解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;超級元氣工廠的產品使用「毛絨+萬物」的創新複合材料，其產品涵蓋複合材質毛絨盲盒、PPF 精品毛絨手辦等多種形態，包括當下大火的搪膠毛絨公仔品類。該公司具備設計能力，掌握複雜的毛絨生產工藝，擁有「Cino」「Adou」「Alber」等多款原創 IP，2024 年多款產品銷售躋身熱銷潮玩 IP TOP 10。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3307,2480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250701/v2_39b018415d094c4dae754f2b204ca0bc@10269314_oswg2931295oswg3307oswg2480_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Cino 魔法棋盤樂園系列毛絨盲盒玩偶&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接近閲文的知情人士表示，投資完成後，未來雙方將就原創潮玩 IP 展開深度密切合作，雙方不僅會在開發閲文 IP 方面開展合作，也會聯合孵化和開發新的原創 IP。「預計下半年將有全新產品線面世。」該人士稱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次投資是閲文衍生品業務擴大版圖的一環。近年來，閲文一直在通過自建與投資兩條路推動 IP 在衍生品層面的商業化。此次投資不僅是閲文集團在 IP 衍生品業務上的佈局之一，也是雙方在 IP 商業化領域深度合作的開端。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在自建方面，閲文推出了 IP 衍生品廠牌「閲文好物」，主營輕軟周邊、卡牌、手辦等產品，目前已在西安、杭州、北京、南昌、上海、合肥、重慶等地開設線下自營門店，另外廣州、深圳、武漢、成都、南京等城市的門店也在陸續推進中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年，閲文的衍生品 GMV 突破 5 億元，創歷史新高，主力 IP《全職高手》《慶餘年》《詭秘之主》《一人之下》《狐妖小紅娘》等均創下歷史收入新高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，閲文也在通過密集投資潮玩公司來提升規模和豐富產品線。閲文與超級元氣工廠已經合作推出了「閲文全明星海島派對」毛絨產品，另外，《詭秘之主》、《全職高手》、《一人之下》等多系列 IP 也在合作開發中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《潮玩產業發展報告》預計，到 2026 年，中國內地潮玩零售市場規模將達 1101 億元人民幣，複合年均增長率達 24%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為位處 IP 產業鏈上游的文化內容平台，閲文也在通過 IP 衍生品業務切入毛絨潮玩、卡牌等熱門行業。今年，閲文集團首次提出了要將「IP 商業化」作為集團重點方向。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>人效碾壓拼多多的椰子水上市：46 人創 11 億營收，鍾睒睒「入股」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3360520770160392?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 09:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;李小霞&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;喬芊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着 if 椰子水母公司成功上市，一隻椰子的「鈔能力」再次被呈現出來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;6 月 30 日，IFBH Limited 在港交所正式 IPO，這家擁有 if 椰子水、Innococo 品牌的公司，盤中漲幅一度超 65%。按收盤價 39.5 港元算，市值超 100 億港元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;IFBH 是一個泰國人於 2013 年創立的主營為椰子水的公司，椰子水銷售可佔到總收入的 96%。自 2017 年起，if 椰子水藉助電商渠道正式進軍中國大陸市場，開啓了以中國為增長引擎的向上之路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;招股書顯示，IFBH2024 年營收 1.58 億美元（約 11 億人民幣），同比增長 80%；其中中國內地佔比 92.4%，收入高達 1.46 億美元。在中國內地市場佔有率約為 34%‌，超越第二大競爭對手七倍以上，連續五年位居第一名。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;在遞交招股書後，IFBH 僅用兩個多月時間就通過了上市聆訊，創下了今年食品飲料企業港股過會最快紀錄。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比中國市場第一的地位和較快的過會速度，更為驚人的是，10 多億營收背後，公司員工只有 46 人，人均創收 2500 萬左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個對比是，以人效著稱的拼多多，2024 年營收 3938 億元，員工 23465 名（截至 2024 年 12 月 31 日），計算下來，人均創收也不過 1678 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;或許正是基於公司的高速增長、令人咂舌的人效，以及疊加消費的火熱，在招股階段，IFBH 深受投資人追捧，超購 2600 多倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基石投資者更是星光熠熠，包括紅杉中國旗下 HCEP Management、瑞銀旗下 UBS Asset Management、對沖基金 Jain Global 等 11 家，共認購約 3.1 億港元。而在國際配售中，還出現了農夫山泉董事長鍾睒睒持股超 30% 的道合承光私募基金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從「從小喝到大」的椰樹椰汁、到瑞幸「4 年 12 億杯」的生椰拿鐵，再到年銷售額 10 億的 if 椰子水，關於椰子的商業故事從未停止。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;輕資產與椰子水紅利&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在新消費浪潮裏，椰子登台唱大戲的開端還要從瑞幸咖啡説起。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2021 年 4 月，瑞幸推出了生椰拿鐵，這款由椰子肉、椰子水混合榨汁的厚椰乳和咖啡組成的創新產品，在 2021 年銷量超 7000 萬杯,被視為讓瑞幸「起死回生」的功臣。隨着生椰拿鐵的爆火，椰乳供應商菲諾成為隱形贏家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但椰子水並沒有在這時迎來爆發。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;儘管現在大眾對於椰子水已經不再陌生。彼時，很多人對於椰子飲品的認知更多停留在以椰樹為首的椰奶、椰汁上，即由椰子果肉為原料，加工壓榨製得的飲料，並常常將其與椰子水混淆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而眾多海外椰子水品牌在進入中國後也多碰壁，2020 年可口可樂甚至放棄了收購的椰子水品牌 Zico。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;轉折點發生在 2022 年-2023 年間，一方面，椰子水因「天然電解質水」特性成為供不應求的硬通貨，另一方面，人們對健康的需求更加強烈，低卡低脂的椰子水成為不錯選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這時候 if 椰子水也開始展露頭角，在李佳琦一些主播帶貨下，2022 年銷售額環比激增 300%，一位行業人士記得，2023 年 if 椰子水長期排在電商平台品類榜首。當時，過熱需求還推動原料椰子水價格一度從每噸 100 元漲到每噸 4000 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了椰子水紅利，if 椰子水的輕資產模式也為其提供了便利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據招股書，IFBH 由代工廠負責製造；由第三方物流供應商負責運輸；由第三方分銷商負責銷售與配送。這也從某種程度上解釋了公司 46 人為何能撐起 10 多億的營收。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，其代工廠 General Beverage 也是由 IFBH 創始人創立的公司。輕資產模式使得公司成本各方面都具備優勢。這也讓 if 椰子水後來在佈局便利店渠道推出小包裝便宜一些的產品時有了底氣。在椰子水尚屬於「貴價」飲料的前幾年，if 椰子水成功依靠價格優勢佔領市場。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;千萬美金營銷支撐&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;if 椰子水在中國市場連續保持第一的武器，還離不開重金砸下的營銷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年到 2024 年，IFBH 營收 80% 增長背後，公司營銷開支則從 366 萬美元增加到 736 萬美元，同比增長超 100%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這從 if 椰子水近兩年的營銷動作中也能感受一二。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如泡泡瑪特旗下的 IP crybaby，早在去年就被 if 椰子水看中併合作了聯名。在代言人上，2023 年邀請趙露思成為首位品牌代言人，去年中旬，品牌又官宣肖戰成為代言人，而不久前，對外公佈了新一年繼續代言合作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;if 椰子水的成長軌跡可以看到很多早期元氣森林的身影，比如踩中大眾的健康痛點、輕資產模式、高舉高打的營銷，以及對單一品類的依賴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這意味着元氣森林曾經面臨的挑戰，可能也會在 if 椰子水上重演。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;元氣森林因為依靠代工曾被農夫山泉等卡脖子，if 椰子水因為與 General Beverage 的特殊關係，類似的情況可能不會上演，但依然避不開被供應鏈拿捏的可能，像去年泰國由於高温天氣導致椰子產量鋭減 ，導致 IFBH 成本暴漲 70%，在不得已對部分產品提價後，最終帶來了銷量下滑，根據馬上贏數據，市場份額曾從 2024 年 Q1 的 56% 跌到 Q4 的 30%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蜜雪冰城的做法或許對於 if 椰子水會是一個好的參照。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正是因為自己種植檸檬、自己建立工廠、自己生產原料，蜜雪冰城才在茶飲行業形成無人能及的價格真空。而近期檸檬價格迎來大幅上漲，蜜雪冰城能否一直堅持不漲價雖然尚不可知，但至少可以應對短期的波動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，國內椰汁水的市場競爭不斷在加劇，像盒馬、樸樸超市、山姆等都推出了自有品牌椰子水，價格甚至低至 9.9 元，這對依賴大單品的 IFBH 顯然並非好事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但從另一方面來看，在椰子水價格大戰之下，人們對低價品牌原材料開始心生質疑，或許這能轉變為 if 椰子水短暫的壁壘。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於 if 椰子水母公司來説，上市之後，抓緊補充短板，加強供應鏈建設，擴充更多新品，或許才是長久拿到贏面的答案。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>葉國富爆改永輝 360 天，首席商品官總結了 10 條經驗</title>
      <link>https://36kr.com/p/3360518188795907?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 08:40:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;李小霞&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;喬芊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去一年，在胖東來作為零售標杆的傳奇故事裏，傳統超市向其取經是一個無法忽視的劇情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在跟隨胖東來調改的名單裏，永輝則是最備受矚目的一個。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一方面，作為曾經的商超巨頭，經歷漫長的虧損後，削骨剔肉本身難度係數巨大；另一方面，豪擲 60 億收購的零售狂人葉國富，能不能妙手回春帶後者走出困境，更讓外界心懷疑問與好奇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;時隔 360 多天，永輝超市胖東來模式調改完成全國 100 店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而根據 2025 年第一季度財報顯示，已完成調改的「穩態門店」即開業滿 3 個月的門店，保持穩定盈利。截至 3 月底，41 家開業滿 3 個月的「穩態調改店」累計實現淨利潤 1470 萬元，一季度累計實現利潤 7472 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在完成 100 店調改之後，永輝繼續加大馬力，公佈了最新的胖東來模式調改計劃，預計在今年 9 月 30 日前完成全國 200 店的調改目標，全面提速後的三季度預計平均每天將會有一家調改門店開業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;堅定學習胖東來模式是葉國富一直強調的事情，而在永輝調改的門店裏，也佈滿了胖東來的影子。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;永輝甚至在胖東來之上做了一些加法，比如疫情期間被胖東來停掉的試吃服務，成為了永輝調改店裏的保留項目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;胖東來模式也是吸引葉國富入局的核心推動力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;時間回到去年 5 月份，永輝超市董事長張軒松、CEO 李松峯等人多次拜訪於東來後，終於以誠意換來了後者啓動幫扶調改永輝的決定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;幫扶消息確定當天，永輝超市股價漲停，而在此之前，其股價一度跌到歷史最低點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而調改門店也迎來了人頭攢動的熱鬧，這引起了葉國富的注意，內心暗流湧動，只用一個星期左右的時間就做出了收購永輝的決定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;葉國富一直有個開超市的夢，而啓蒙則來自於十年前第一次見到 Costco 的時候。在中國，能和 Costco 媲美的似乎只有胖東來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但線下零售的骨頭並不好啃，前輩們已經用血淚證明。而於東來也曾表示：「以前和國富不怎麼認識，認識了以後覺得這個人很善良、很理性，可能還有很多不成熟的一面，總體來説他是一個很好的人，但我要是早認識他，絕對不會讓他進入這個賽道，花錢買個罪。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以葉國富選擇了一條已經被胖東來驗證過的路徑——以高質價比、優質服務與差異化商品開發，走品質零售路線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從 36 氪未來消費接觸到的供應商來看，他們對永輝調改充滿了信心，當然很大一部分原因在於他們嚐到了甜頭，在調改門店裏，他們產品銷售額實現了幾倍的增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但對於永輝來説，學習皮毛不難，但長期習得精髓卻不容易，尤其是構建 「40% 直採商品 + 30% 供應商商品 + 30% 自有品牌」 的供應鏈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;短期來説，更是避免不了業績的衝擊，比如今年一季度，營收利潤雙降，永輝超市在財報中指出，當期營業收入下滑主要是由於公司主動進行戰略和經營模式轉型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個值得關注的點是，在調改一週年之際，永輝設置了首席商品官職位，由曾在山姆、盒馬都待過的佘鹹平擔任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，佘鹹平 2002 年加入山姆，供職的十餘年間，深度參與了全球直採體系的構建，積累了深厚的採購與供應鏈管理經驗，深諳如何篩選優質供應商、優化採購成本以及保障商品品質。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這正是永輝所需要的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在永輝完成 100 家調改之際，佘鹹平也與媒體做了一次交流，從這次交流中或許也能看出名創優品在收購永輝後的 360 天裏，葉國富以及團隊的一些思考。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;自有品牌怎麼做？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;先儘可能用胖東來供應鏈，做永輝自有品牌&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在幫扶的過程中，胖東來支援了我們非常多自有品牌，但真的是太暢銷，供不應求。胖東來原先的生產計劃和供應能力是針對他們既有的體系，所以很多地方會出現比較嚴重的缺、斷貨情況。因此，今年的第一步，我們也成立了完全獨立的一支專屬的自有品牌團隊，先要做到承接胖東來這些優勢的自有品牌，儘可能使用他們原有的供應鏈，以完全相同的標準來定製永輝的自有品牌，今年預計應該不少於 60 款的自有品牌會打造上市。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;團隊由採購職能向商品設計轉變&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;極致的質價比、嚴選乾淨的配方、情緒價值的滿足，會成為我們下一步自有品牌研發的主要方向。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;希望團隊從過往的購買採買的職能向商品設計方面去轉化，團隊對未來趨勢，對用户的喜好要有更精準的思考和把握，在這個基礎上再來推動前置的商品研發。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;自有品牌達不到標準，寧可不賣&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;自有品牌佔比，目前為止沒有一個完全科學的説法，但從差異化，以及供應鏈可控來看，大約 30%-40% 應該是一個合理值。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個合理的空間究竟是用三年五年去實現，個人覺得沒有那麼急。我們要把自有品牌作為一個非常嚴肅的事情去對待，認為它能夠代表永輝的形象，以及可以長期的、穩定的輸出，不會出現問題。如果達不到這個標準，我們寧可不賣。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;更多人把自有品牌作為低價營銷武器&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;過往的自有品牌，更多是作為一個低價營銷的武器存在。為了這個低價營銷武器，採用的可能就是普通品質，甚至是比普通更低一點的品質，這樣的做法下，自有品牌很難建立起真正意義上的安全、好品質這種信任。所以把安全放心，把好品質作為自有品牌開發的首選方向，而不是把瘋狂特價、極致低價放在首選方向，我相信我們會成功的。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;優質玩家靠商品掙錢&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;傳統賣場靠賣貨架或通路盈利，但真正健康的優質玩家（如胖東來、山姆、開市客）是靠賣商品掙錢，在商品買賣差價中獲利。要敢於通過賣商品獲得前台毛利，必須對商品有極高標準要求，要有自信。永輝正着力向此方向轉換。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;學習胖東來的矛盾&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;儘可能地把含「胖」量提升上去&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;現在學習的過程中，我們會致力於儘可能地把含「胖」量提升上去。首先胖東來已經用過往用户對他的信任證明瞭，他確實是有着非常好的商品組織能力，我們也希望儘可能地複製過來。以胖東來同樣的價格，把胖東來優質產品搬到你的身邊，這也是永輝學習胖東來調改的很大初心。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;照搬無法有效持續&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;胖東來更多聚焦在河南市場，貨盤的開發方向具有區域性。永輝在全國佈局的情況下，如果只是完全簡單機械地照搬這一盤貨，會出現很多東西無法滿足到我們地區屬性的需求的。如果只是一種照搬，而不是學習到胖東來的選品邏輯，那這種照搬是無法有效持續的，它的商品在逐漸滾動，你不可能他有一個你學一個。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;要學到神，而不是形&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;明年後年開始，我們更多讓團隊去讀懂胖東來商品選品、供應鏈打造方面的核心價值點，並且把這個價值點轉化為我們在區域商品上的選擇標準或者能力。這才是真正意義上的學習胖東來，也就是學到了它的神，而不是學到它的形。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;回應財報&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;轉型期最艱難的一段時間&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;永輝在零售市場上絕對是航空母艦級別的存在，它不是一個小帆板，船小好掉頭，船大往往叫治大國，若烹小鮮。財報裏看見的恰恰就是過渡期、轉型期最艱難的一段時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這就叫改革的陣痛，但這個陣痛恰恰也彰顯了永輝壯士斷腕的決心。每一家新調改店，往往是超過 50%，甚至更高比例的商品是得到汰換的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;汰換商品需要進行清倉折價處理，這本身就是巨大的成本，而目前成本完全是我們自己在承擔壓力，並沒有説通過供應商夥伴去轉嫁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;成本的陣痛會隨着健康店型比例提升而變小，本身這就是一個逐漸優化的過程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天，永輝勇敢的地方在於主動地放棄了後台的扣點，專注於健康的前台毛利。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;最多一到兩個季度，會看到不一樣的永輝&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;對團隊來講，與其説急於儘快的在兩個月內把毛利率做正或者怎麼樣，不如讓價值主張儘快在團隊達成共識，這個更重要。從短期來講，目前是叫改革進入深水區，最多一到兩個季度內，等整個轉換完了，大家一定會看到從財務表現上完全不一樣的永輝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪在繼續關注永輝調改進展，歡迎加微信 xhht100 交流相關信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜12306 回應充電寶上高鐵規定；韋東奕晉升北大長聘副教授；騰訊客服回應「共同好友點贊不提醒」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3361054574937857?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 08:04:11  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市進行時&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;翼菲智能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據港交所，浙江翼菲智能科技股份有限公司向港交所提交上市申請書，獨家/聯席保薦人為農銀國際。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;摩爾線程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據上交所官網披露，摩爾線程智能科技（北京）股份有限公司科創板首發申請獲得上交所受理。此次摩爾線程擬募集資金 80.00 億元，保薦機構為中信證券。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;有研復材&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據上交所官網，有研金屬複合材料（北京）股份公司科創板首發申請獲得上交所受理。此次有研復材擬募集資金 9.00 億元，保薦機構為中信證券。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;沐曦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據上交所官網，沐曦集成電路（上海）股份有限公司科創板首發申請獲得上交所受理。此次沐曦股份擬募集資金 39.04 億元，保薦機構為華泰聯合證券。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;安井食品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，安井食品公告，公司已確定 H 股發行的最終價格為每股 60 港元，預計於 7 月 4 日在香港聯交所主板掛牌並開始上市交易。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;12306 回應充電寶上高鐵規定，充電寶上高鐵暫不查看 3C&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 28 日起，禁止旅客攜帶沒有 3C（中國強制性產品認證）標識、3C 標誌不清晰、已被召回型號或批次的充電寶乘坐境內航班。對於充電寶上高鐵的相關規定，記者諮詢了 12306。12306 客服人員表示，目前鐵路對攜帶充電寶的要求是標誌清晰、單塊額定能量不超過 100wh，目前暫不查看 3C 標識。（浙江經視）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;韋東奕晉升北大長聘副教授，校方回應：按學校流程走&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，一則「韋東奕晉升北大長聘副教授」的消息在網絡熱傳，引發熱議。相關內容顯示，北京大學數學科學學院關於韋東奕助理教授的考核申請公示內容《北京大學屆滿評估評審表》共有 9 頁，公示時間為 2025 年 4 月 7 日至 4 月 11 日，該公示意味着韋東奕已經通過北大數院的考核，如果沒有其他異議，公示結束後，韋東奕將會被聘為長聘副教授。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 1 日，北京大學數學科學學院辦公室工作人員告訴「正在新聞」，關於此事不知情。北京大學人事部工作人員告訴「正在新聞」，關於韋東奕晉升副教授一事，學校有自己的工作流程和安排。（正在新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騰訊客服回應「共同好友點贊不提醒」，發現頁管理中關閉提醒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，微信最新功能更新聚焦朋友圈互動優化，推出「僅提醒朋友與我的互動」選項。「微信可以不接收共同好友點贊提醒了」登上微博熱搜，引發熱議。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對共友點贊不提醒相關操作，騰訊客服回應表示：該功能需要您進入朋友圈的發現頁管理中關閉提醒，若對好友設置了「僅聊天」，則共同好友的點贊提醒將不可見。（財經網科技）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;虐貓考生被取消招聘資格&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;記者從平樂縣人力資源和社會保障局瞭解：近日，蘇某某參加廣西桂林市 2025 年度事業單位公開考試招聘，通過筆試、面試，進入考察環節。經考察核實，根據《桂林市 2025 年度事業單位公開考試招聘工作人員公告》第一條第四點、第十點規定，該考生不符合招聘條件，取消其招聘資格。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;格力集團迎來新任董事長&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;珠海格力集團有限公司 6 月 30 日發佈關於董事長變更的公告，根據中共珠海市委組織部出具的《關於鄒暉、康洪同志職務任免的通知》，鄒暉任珠海格力集團有限公司黨委委員、書記，免去康洪的珠海格力集團有限公司黨委書記、委員職務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據長安街知事，格力集團是珠海市屬國企，它與大家熟知的上市公司格力電器是兩家企業。著名女企業家董明珠曾同時任格力集團董事長、格力電器董事長，她早在 2016 年 10 月就已經卸任格力集團董事長職務，目前仍擔任格力電器董事長。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米北京、南京員工公寓月租金 1999 元，應屆生優先入住&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，小米在北京、南京上線了一批青年公寓，租金標準為均價 1999 元/月。據瞭解，公寓所有房型一房一價，均價為公寓所有房型平均月租金，租期在 2025 年 7 月-2028 年 6 月之間享受安居折扣價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 1 日，小米 CEO 雷軍發文表示，這是為小米年輕工程師打造的員工公寓，位於北京小米昌平園區附近，月租金 1999 元，一共 2600 套，應屆生優先入住。（東方財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;抖音電商：嚴格依據既定規則開放帶貨權限，不存在「0 粉獲取帶貨權限」渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，抖音電商發文稱，今年 5 月，抖音電商啓動虛假宣傳專項治理行動。近期專項治理的最新進展方面，平台處罰了超 1000 名因違規宣傳損害消費者體驗的達人，並對超 500 個存在商品信息虛假宣傳問題的商家進行了嚴格處置。另外，經外部舉報反饋，有不法分子聲稱可對外售賣「0 粉獲取抖音電商帶貨權限」的教程。平台在此鄭重提醒：抖音電商嚴格依據既定規則開放帶貨權限，不存在此類違規開通渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;花西子聯合創始人飛慢離職&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;界面時尚獲悉，花西子聯合創始人任剛睿（花名：飛慢）正式離開花西子。其本人在微信朋友圈發文「告別」花西子，並表示接下來將「好好休息，陪伴家人」。飛慢作為花西子成立以來的關鍵決策人，曾頻頻代表品牌在行業活動和發展關鍵節點對外發聲。界面時尚就相關情況求證花西子公關部，但對方拒絕回應。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 2 月，花西子視覺合夥人文淵也宣佈離開花西子。文淵曾深度參與花西子爆款雕花口紅的妝造，以及整體品牌視覺體系的搭建。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;寧德時代電池在問界超級工廠正式投產&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據寧德時代官微，6 月 30 日，寧德時代在賽力斯超級工廠的兩條 CTP 2.0 高端電池包產線正式投產。這是寧德時代在重慶佈局的首個基地，並首次採用「廠中廠」合作模式，為問界系列車型本地化生產供應動力電池系統。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷軍：小米 YU7 將開啓限時改配，鎖單用户可參與&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，小米 CEO 雷軍在微博發文稱，小米 YU7 將開啓限時改配，7 月 6 日上午 10:00 到 7 月 7 日晚上 24 點，鎖單用户（非準現車）都可參與改配，具體規則詳見小米汽車 APP。如改配成功，將重新安排生產並重新預計交付時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「充電寶風波」持續發酵，獲 3C 認證產品銷量大增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 30 日是民航局「充電寶新規」實施第三日，在國內某知名二手交易平台查詢發現，大量疑似被機場攔截的充電寶流向二手交易平台進行銷售。與此同時，「3C 認證」充電寶日前已成為外賣配送平台熱詞，銷量大漲。繼頭部充電寶企業羅馬仕、安克創新等召回多批次產品後，「充電寶風波」持續發酵。多位行業人士表示，此次充電寶召回風波，將倒逼行業由野蠻生長階段往規範化、標準化方向發展，行業將迎來洗牌，未來充電寶產品價格可能上漲。對於未獲 3C 認證產品的流通，如二手充電寶的買賣，業界期待能有更妥善的解決方案。（證券時報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;國內航線燃油附加費 7 月 5 日起上調 10 元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有國內航空公司剛剛發佈通知，自 2025 年 7 月 5 日（含出票日期）起，國內航線旅客運輸燃油附加費上調 10 元。其中 800 公里（含）以下航線燃油附加費收取 10 元，800 公里以上航線每位旅客每航段收取 20 元燃油附加費。上一次調整是 2025 年 6 月 5 日（出票日期）起，成人旅客：800 公里以上航線每位旅客收取 10 元燃油附加費，800 公里 (含) 以下航線每位旅客免收燃油附加費。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指數收盤漲跌不一，大型科技股多數下跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 1 日收盤，美股三大指數漲跌不一，道指漲 0.91%，納指跌 0.82%，標普 500 指數跌 0.11%。大型科技股多數下跌，特斯拉跌超 5%，奈飛跌超 3%，Meta、英偉達跌超 2%，微軟跌超 1%，谷歌跌 0.22%；蘋果漲超 1%，亞馬遜漲 0.49%。熱門中概股多數上漲，虎牙漲超 13%，蔚來、小鵬汽車漲超 2%，名創優品漲超 1%，拼多多、阿里巴巴、京東、百度小幅走高；富途控股、騰訊音樂、理想汽車跌超 1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;迎重大產品升級，特斯拉 Model 3 長續航版漲價至 28.55 萬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因續航里程提升，特斯拉中國將 Model 3 長續航版售價上調至 28.55 萬元，7 月 1 日，特斯拉宣佈，兩款車型 Model 3/Y 長續航版本迎重大產品升級。其中，Model 3 長續航全輪驅動版 CLTC 續航增至 753 公里，百公里加速提升至 3.8 秒，售價 28.55 萬元起。此前價格為 27.55 萬元。本次 Model 3 長續航版的百公里加速提升，不是由於硬件變化，是通過為車輛標配「加速提升」軟件包實現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;煥新 Model Y 長續航全輪驅動版 CLTC 續航增至 750km，起售價保持 31.35 萬元不變。據乘聯會數據，2025 年 5 月特斯拉中國批發銷量為 6.17 萬輛。其中 Model Y 銷量為 2.48 萬輛，Model 3 的銷量為 1.38 萬輛。（澎湃新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;亞馬遜已在全球部署 100 萬台機器人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;跨國電商企業亞馬遜部署的機器人數量已經達到 100 萬台。這些機器人分佈在亞馬遜遍佈全球的運營網絡中，既包括固定工位機器人，也有自主導航的搬運機器人，而且開始具備 AI 能力。亞馬遜也是首家宣稱完成 100 萬台機器人部署的公司。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;SEMI 預計 2030 年全球半導體產業面臨百萬人才缺口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;SEMI（國際半導體產業協會）發佈最新研究顯示，到 2030 年全球半導體產業將短缺約 100 萬名具備專業技能的從業人員，其中包括工程師、中高層管理人才等關鍵崗位。人才短缺的主要原因之一來自教育領域。近年來，選擇半導體相關工程學科的學生人數持續下降。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;蘋果考慮另起爐灶，用外部人工智能模型來支持新版 Siri&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為扭轉陷入困境的人工智能項目，蘋果公司考慮放棄自家開發的 AI 模型，轉而使用 Anthropic PBC 或 OpenAI 的 AI 技術來支持新一代 Siri。知情人士透露，蘋果已與這兩家公司討論將它們的大型語言模型用於 Siri，並要求它們訓練可在蘋果雲平台運行的模型版本以供測試。如果最終採用外部模型，將標誌着蘋果的一次重大轉變。目前，蘋果大部分人工智能功能依賴其自研的「Apple Foundation Models」技術，原計劃 2026 年推出基於該技術的新版本 Siri。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美媒爆料：馬斯克放棄殖民火星計劃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日《紐約時報》刊文稱，美國硅谷投資人彼得·蒂爾透露，美國企業家、特斯拉和 SpaceX 公司首席執行官埃隆·馬斯克已經放棄了殖民火星的政治願景。在接受《紐約時報》專欄作家羅斯·杜塞特的採訪中，蒂爾表示，馬斯克已經不再認為火星殖民是一個能幫助人類建立新社會的可行政治方案。報道稱，作為馬斯克朋友的蒂爾在採訪中説：「2024 年是埃隆不再相信火星的一年。」 （環球時報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特斯拉 6 月份在歐洲部分國家的銷量大幅回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在經歷了幾個月的交付量下降和市場壓力之後，特斯拉似乎正在歐洲重新站穩腳跟。今年 6 月，特斯拉在幾個歐洲主要市場的電動汽車註冊量大幅上升。在英國、西班牙和荷蘭，特斯拉 6 月份的銷量與 5 月份相比均大幅飆升。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普稱不考慮延長關税談判最後期限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 1 日，美國總統特朗普在「空軍一號」總統專機上表示，他沒有考慮延長各國與美國談判貿易協議的 7 月 9 日截止日期，並對與日本能否達成協議表示懷疑。特朗普表示，美方已經和日本打過交道，不確定是否會達成協議。特朗普表示，他可以對從日本進口的商品徵收「30% 或 35% 或任何我們確定的數字」的關税，而這遠高於他在 4 月 2 日宣佈的對日本商品的 24% 的關税税率。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普施壓美聯儲將利率降至 1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 6 月 30 日，美國總統特朗普再次「炮轟」美國聯邦儲備委員會主席鮑威爾，稱美聯儲應儘早將利率降至 1%。白宮新聞秘書當天還在記者會上宣讀了一封特朗普寫給鮑威爾的手寫信。（CCTV 國際時訊）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;波音任命史蒂夫·帕克為防務部門 CEO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;波音公司 7 月 1 日宣佈任命史蒂夫·帕克為防務、空間與安全業務總裁兼首席執行官，即日起生效。自 2024 年 9 月以來，帕克一直擔任波音該業務部門的臨時領導人。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;扎克伯格宣佈 Meta「超級智能」計劃，並新增招聘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，Meta 首席執行官扎克伯格宣佈對公司人工智能團隊進行重大重組，其中包括致力於開發人工智能「超級智能」。新成立的團隊名為 Meta 超級智能實驗室，將由 Scale AI 前首席執行官汪滔（Alexandr Wang）領導，他將擔任首席人工智能官，以及 Github 前首席執行官 Nat Friedman。扎克伯格宣佈在人工智能領域新增 11 名員工，其中包括來自 OpenAI、Anthropic 和谷歌的研究人員，他們將致力於開發最先進的模型和人工智能助手。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 否認有采用谷歌自研芯片的計劃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國人工智能初創公司 OpenAI 表示，其沒有使用谷歌自研芯片為其產品提供動力的積極計劃，否認了兩天前的媒體報道，即該公司正轉向競爭對手的人工智能芯片以滿足日益增長的需求。OpenAI 的一位發言人週日表示，雖然該公司正在對谷歌的一些張量處理單元（TPU）進行早期測試，但目前還沒有大規模部署它們的計劃。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;億璽裝飾完成 1000 萬元天使輪+融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，安徽億璽裝飾設計有限公司獲 1000 萬天使輪+融資，由眾璟投資領投。本輪融資將用於智能家裝系統研發、供應鏈優化及區域市場拓展，推動"科技+裝修"創新模式落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「凌川科技」完成數億元 A 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，人工智能芯片企業「凌川科技」近日完成數億元 A 輪融資，由北京市人工智能產業投資基金和快手集團領投，亦莊產投、順禧基金、九智資本等跟投。本輪融資將主要用於下一代芯片研發、現有產品 SL200 的量產擴產及海外市場拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「簡耘科技」完成數千萬元 A 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，北京簡耘科技有限公司完成數千萬元 A 輪投資，本次融資的領投機構為專注農業投資的坤辰資本。本輪融資資金將用於業務運營拓展、種植生產系統迭代及新作物模型研發等方面，為公司在農業科技領域的持續深耕注入動力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Remark 完成 1600 萬美元 A 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從事人工智能驅動的電商工具開發的初創公司 Remark 於週二宣佈完成 1600 萬美元的 A 輪融資，由 Inspired Capital 領投，Stripe、Neo、Spero Ventures、Shine Capital 和 Visible Ventures 參投。這使得該初創公司迄今為止的總融資額達到 2700 萬美元。Remark 計劃用這筆資金擴大其 25 人的團隊，並投入到模型訓練中。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜孫安雅&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>AI 陪聊，搶得走心理醫生的「飯碗」嗎？｜行業 Mapping</title>
      <link>https://36kr.com/p/3359985460414466?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 08:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜胡香贇&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜海若鏡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;醫療領域，AI 大模型最好的落地場景是什麼？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，從影像篩查、病理診斷，到能看病的醫生「智能體」……AI 公司們幾乎想要無死角地覆蓋醫院內的每個角落。其中，一個備受關注的方向就是 AI 心理健康。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;的確，AI 具備成為「廉價心理諮詢師」的潛力。心理諮詢的核心在於傾聽和共情，這正是生成式 AI 擅長模仿和學習的能力。而且，它能 7x24 小時在線、不知疲倦，在學習海量案例後，它給出的答案甚至比一些新人諮詢師還要好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從市場維度，今年 2 月，頭部互聯網心理健康平台好心情完成新一輪數億元融資，宣佈將重點開展 AI 心理陪伴機器人研發；初創公司中，西湖心辰、鏡象科技等新鋭 AI 心理健康類企業逐漸展露頭角，或主打泛情感類的「AI 陪伴」，或尋找與實際臨牀需求結合的可能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一片火熱中，AI 是否已經做好承接人類情感託付的準備？能否替代人類做專業的心理健康風險評估和決策？&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;AI「心理醫生」：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;更適合疏導情緒，而非處理「重症」&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;AI 大模型擅長通過對話解決問題，很巧，心理醫生也是。兩者的結合似乎順理成章。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;實際上，早在上世紀時，就曾有學者試圖讓計算機來給人做心理諮詢。後來，隨着自然語言處理技術的發展，心理健康領域的「人機交互」一直是熱門的探索方向。只是受限於技術水平，這一時期的機器反饋往往比較生硬和流程化，很難真的滿足「情感需求」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今到了 AI 時代，一個學習過大量心理學專業知識和真實案例對話、且具備「思考」能力的 AI，理論上可以解決這些問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，互聯網大廠成為這一波 AI+心理健康熱潮中，最重要的先行者。比如，京東健康的「聊愈小宇宙」（基於「京醫千詢」醫療大模型推出）、阿里雲旗下主打情感陪伴的行業垂類模型「通義星塵」，可以算作大廠親自下場的典型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而另一類如百度、字節，則通過投資進入到了 AI+心理健康賽道。以百度為例，2023 年，百度就投資了主打 AI 情感陪伴產品開發的西湖心辰，後者的通用「西湖大模型」累計服務的 C 端用户已近千萬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些大模型產品主打高情商，能「陪聊」、也能做「情緒引導」，是目前最常見的一類 AI+心理健康產品的開發思路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年來的社會壓力之下，抑鬱、焦慮等心理健康問題愈發普遍，人們對心理健康問題的重視程度也不斷提高，但是，成熟、專業的心理醫生依然是稀缺資源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在院內，心理科不屬於一家醫院重金投入建設的科室，尤其在基層，部分醫院甚至缺少精神心理科的配置。如果向院外尋求心理諮詢服務，又面臨價格高昂、專業資質參差不齊等問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;呂偉如今是温州醫科大學附屬康寧醫院副院長、精神科主任醫師。早年間，到他門診看病的人還沒有那麼多，且九成以上都是重型精神類疾病患者，「用老百姓的話説，就是又哭又鬧、又喊又叫的那些人」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但這幾年，他注意到，前來就醫的人顯著增加，而且普通臨牀心理科的門診量漸漸遠超嚴重的精神障礙門診，焦慮、抑鬱、失眠成了大多數。這其中的大部分人「並沒有到疾病的程度，只是遇到了情緒問題，不知找誰，只能來求助醫生」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一部分「輕症」，恰恰是能夠交給 AI 來「分流」處理的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 3 月，《新英格蘭醫學雜誌》刊載的研究顯示，由達特茅斯學院團隊開發的一款 AI 心理幹預機器人 Therabot，就展現出了輔助治療抑鬱症的潛力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在一項納入 210 名重度抑鬱/焦慮等症狀患者的隨機雙盲對照試驗中，經過與 Therabot 為期 4 周、平均 6 小時（約等於 8 次傳統心理諮詢治療）的互動後，患有抑鬱症的參與者的症狀平均減少 51%；患有廣泛性焦慮障礙參與者的症狀平均減少 31%。且後續問卷調查稱，參與者和 Therabot 建立的信任「與人類治療師相當」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;研究團隊對外表示，他們開發這款 AI 產品的目的，並不是取代醫生或心理諮詢師，而是「填補空缺」，幫助更廣泛的人羣解決心理健康問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一思路，與國內的開發者們不謀而合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，AI+心理諮詢產品大多還處在早期階段，哪怕是市面上那些宣稱「高情商」的 AI 大模型產品，聊天能力依然有限，「AI 味兒很重」。有長期試用 AI 諮詢心理相關問題的用户提到，AI「套路很明顯」，它往往會先安撫情緒，再表示理解，「以我懂你的姿態羅列怎麼做」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;之所以會這樣，或許是受學習的語料所限。傳統的心理諮詢中，時間、流程基本固定，由諮詢師逐步引導來訪者説出困惑。但 AI 的語境下，主動權在用户手裏，聊什麼、聊多久、怎麼聊都很難把控，相當於既有心理諮詢模式被打破了，如果「仍用傳統心理諮詢案例、數據餵養 AI」，或許很難達到應對自如的程度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，受倫理、醫患責任歸屬等限制影響，主打泛情感需求的 AI 們也很難觸及嚴肅醫療、診療問題。一位心理諮詢師提到，她就曾遇到過一個案例，AI 沒有識別出用户言語中隱晦的自殺傾向，甚至還在「鼓勵其行動，勇敢做自己」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在專業的醫療機構中，心理科和精神科「往往是密切合作的」。遇到這類風險時，可以直接將其轉診至精神科，評估是否存在自身安全風險、是否需要用藥治療。但在 AI 這裏，缺少後續的銜接機制，就意味着它永遠無法真正達到一名「心理醫生」的水準。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「更好的方式是將 AI 當成輕鬆版本的情緒出口，只是找個渠道來把需要表達的東西表達出來了，這就夠了。」前述心理諮詢師認為。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;做效率工具，可篩查、可輔助康復治療&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;除了「性能」之外，困擾「AI 陪聊」產品的另一個問題或許在於商業化。和大部分想直接做 C 端付費的產品一樣，儘管情感陪伴的潛在用户羣體數量很大，但難以構成長期付費意願和規模效應。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本輪由 AI 技術驅動的產品出現之前，在互聯網技術發展，以及資本、新冠疫情等外部因素催化下，心理健康賽道在前幾年時也曾出現過投資「小高峯」，並跑出過幾類成熟的企業和產品模式，比如主打線上心理諮詢的平台類企業簡單心理、壹點靈、易心理，以及和精神心理相結合的互聯網醫療模式，如好心情、昭陽醫生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但這一時期，企業的商業化路徑仍然是高度和「藥」「醫」綁定。純粹面向 C 端用户的「線上諮詢業務盈利並不容易，甚至可能要貼錢進去」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;考慮到「陪聊」效果有限，現階段，AI+心理健康類產品可能也無法免俗。一位選擇暫不開發 To C 產品的企業從業者甚至打了個比方：「什麼時候小孩子都能一直和 AI 聊下去了，付費訂閲才有希望。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今的開發者認為，「需要找到一個足夠細的場景切入」，比如解決「整個診療鏈條中的某個環節的效率或重複勞動問題」，讓產品變得「更加有用」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一為從事腦疾病類數字化產品開發的企業人士提到，他們開發了一款面向認知障礙人羣的 Agent，主要提供相應認知訓練。因為相較於正常人羣，和認知障礙人羣對話一般比較簡單、程序化，這類過去由人來做、但技術含量沒有那麼高的訓練工作，由 AI 來做會很合適，「因為 AI 不會喪失耐心」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一方面，從需求更明確的 B 端/G 端尋找落地場景，也是一條相對暢通的路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，百度投資的另一家 AI 心理診療類企業鏡象科技。模式上，鏡象科技的產品覆蓋心理健康領域從篩查、診斷到幹預的整個流程，主要為學校、政府、企業及公共機構等 B 端用户提供醫療級心理健康解決方案。截至 2024 年底，鏡象科技已為國內 200 餘家學校提供了篩查服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相較於「從頭做起」的初創公司，互聯網大廠通過將 AI 心理健康產品和原有醫療業務相結合，或許也是一種方法。比如京東健康，藥品銷售是其健康板塊的核心業務。據醫療垂直媒體《健聞諮詢》報道，「聊愈小宇宙」雖然本身是免費的，但「可以鏈接藥品銷售業務」，或向入駐京東健康心理服務中心的實體機構引流，「由 AI 陪聊轉至線上服務的比例大概為百分之一」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有從業者認為，相較於已經發展多年、模式成熟的線上心理諮詢平台，或互聯網醫療機構類企業，目前，「主打 AI+心理健康類產品開發的企業仍處在早期階段」。「雖然整體發展得很快，但還沒有非常突出的企業跑出來，也很難斷言哪種類型的企業會成為絕對頭部。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這場尚未有定局的賽跑中，誰會領先，又將跑向何方？&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;企業 Mapping&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;京東健康：&lt;/strong&gt;2024 年，基於自研「京醫千詢」醫療大模型推出 AI 心理陪伴師「聊愈小宇宙」，可提供即時心理諮詢、心理測評工具，以及由專家錄製的心理健康課程等服務。可通過京東 APP 內搜索跳轉，或通過獨立微信小程序進入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿里雲：&lt;/strong&gt;旗下擁有主打情感陪伴的行業垂類模型「通義星塵」（基於通義千問大模型打造），是阿里雲在 2023 年雲棲大會上發佈的八大行業模型之一。可以自行定義人設、角色定製，並提供偵探推理、情感樹洞、職場陪練、戀愛陪伴等多種應用場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;好心情：&lt;/strong&gt;成立於 2015 年，國內領先的心理健康領域互聯網醫療平台。近期，公司完成由徐州產投、中信醫療基金等機構投資的新一輪數億元融資。募集資金將重點用於 AI 心理陪伴機器人和 AI 診斷技術的研發創新。值得一提的是，此前的融資中，，字節跳動也是重要投資方之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;西湖心辰：&lt;/strong&gt;由前谷歌 AI 科學家藍振忠於 2021 年創立，已自研通用大模型「西湖大模型」，並基於此推出一系列覆蓋心理健康、情感陪伴、內容創作等領域的產品。目前已累計服務上百家 B 端企業用户，近千萬 C 端用户。投資方包括湯姆貓、藍馳創投、凱泰資本、百度風投&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;鏡象科技：&lt;/strong&gt;圍繞心理健康的「健-篩-管-治」全鏈條構建服務體系構建了近 20 款產品，是一家可提供完整閉環服務的 AI 心理診療公司。2024 年年底時完成 Pre-A 輪融，投資方包括百度、分寸資本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;領本 AI：&lt;/strong&gt;2019 年開始涉足 AI+心理健康領域，推出青少年心理健康和情感識別大模型 Emo GPT。公司主要聚焦於校內場景，已服務全國 23 個省份的 1 萬+所學校，日均服務超 3 萬例諮詢。現已完成超千萬元 Pre-A 輪融資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;心紀源：&lt;/strong&gt;核心產品為主打 AI 陪伴的互動產品「林間聊愈室」，以 AI 卡通動物形象作為「聊愈師」，用户可以通過文字或語音與 AI 動物聊愈師進行對話，提供建議或者情感陪伴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;心躍智能：&lt;/strong&gt;正式成立於 2024 年，主打面向心理健康專業從業者的 AI 輔助軟件，提供「AI 工具+客户管理」平台，包含接待來訪者的心理評估、會談對話總結、諮詢師個人專業成長等內容。2024 年 8 月，心躍智能完成數百萬元種子輪融資。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>CEO 錦囊·出海季｜出海中東，如何抓住新機會？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3360293642077952?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 19:08:45  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;以多樣的文化和蓬勃發展的消費市場的中東，吸引了越來越多國際品牌的關注。在這個多變且多元的市場裏，還有哪些新機會？如何適應當地市場？需要面對哪些物流和供應鏈的挑戰？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 25 日 19 點，36 氪《CEO 錦囊》出海季邀請到 Roselake Ventures 合夥人 Lingxiu、iMile 沙特國家經理石選東，一起聊聊品牌出海中東最關鍵的問題吧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;本次直播主要聚焦以下問題：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;ol&gt;
   &lt;li&gt;為何企業出海中東首選迪拜？市場有哪些顯著特點？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;中東市場哪些賽道和類目具備發展潛力？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;如何理解這輪「中東熱」？中國企業如何抓住機遇？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;中東電商爆發的驅動因素有哪些？物流面臨哪些挑戰？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;中國企業出海中東的核心優勢與本地化挑戰是什麼？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;如何在中東建立本地信任？有哪些容易踩坑的點？&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;未來三年，中東將出現哪些關鍵變化？如何應對？&lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下為兩位嘉賓和 36 氪的對談，部分內容經過整理編輯：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：為何企業出海中東首選迪拜？市場有哪些顯著特點？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lingxiu：&lt;/strong&gt;首先，迪拜與深圳的發展特質呈相似性。作為中國大灣區核心城市的深圳，是國內出海企業的聚集地，以國際化、包容性著稱，吸引大量年輕人紮根發展。迪拜地處亞非歐中心地帶，既是貿易樞紐也是中東金融中心，同樣具備高度國際化與包容性，城市呈現年輕化特點。其次，中東本地人因身處石油資源豐富的國家，人均 GDP、收入水平較高。在選擇產品或服務時，並非僅關注性價比，更注重質量和產品服務帶來的情緒價值。另外，由於當地天氣炎熱，人們在夏季多居家活動，娛樂活動相對匱乏，因此語音聊天、直播娛播等互聯網娛樂形式得以在中東蓬勃發展，為當地用户提供居家場景下的快樂體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;石選東：&lt;/strong&gt;首先，迪拜作為外來人口主導的城市，具有高度的包容性與開放性，顛覆了人們對中東國家的固有印象，標誌性建築兼具美觀與震撼力。另外，在中東市場，情緒價值的確是服務行業必須考量的關鍵因素。以末尾派送服務為例，運營中接到的投訴大多是有關於司機的行為，如對顧客不尊重、未提供足夠的情緒價值等。因此，我們在司機培訓及話術設計上投入大量精力，契合當地市場對情緒價值的核心需求。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：中東市場哪些賽道和類目具備發展潛力？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lingxiu：&lt;/strong&gt;首先，跨境電商在中東確實是個有潛力的行業，但熱門行業未必容易盈利。比如，阿聯酋房地產行業近兩年發展迅速，但當下由於土地成本迅速增加，非當地大型企業難以獲取優質地塊，從事房地產開發難度較大。同時，市場公寓、期房等供給不斷增多，作為房地產企業參與其中，盈利存在一定難度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，在當地開設奶茶店、燒烤店等食品餐飲店的創業機會看似熱門，實則有一定風險。不僅開店成本比中國高了三四倍，沙特等地的員工人數，還有國籍比例要求。除此以外，當地互聯網普及較差，選址調研和供應鏈採購比較困難，落地難度較大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後，一些相對低調的行業或許更有機會，比如中國具有優勢的製造業、食品加工以及醫療器械行業等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;石選東：&lt;/strong&gt;首先，寵物市場是中東的一個發展方向，但存在明顯的偏好差異。比如貓類產品需求旺盛，而狗類消費相對受限。其次，沙特是高度重視傳統與宗教的社會，沙特籍員工始終身着白袍、黑袍出行，因此符合當地文化的周邊產品值得考慮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，沙特正大力推進基建，為世界盃及「2030 願景」建設項目做準備。值得注意的是，共享經濟、網紅店等國內熱門領域，因文化差異在沙特難以開展，若盲目進入，會影響成本收益。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後，在中東市場紮根，在保留國內基層的實踐經驗的同時，又不能照搬。企業在當地的發展過程要注重本地化，深入洞察當地市場，多調研思考，讓中國經驗與本地實際深度結合。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：如何理解這輪「中東熱」？中國企業如何抓住機遇？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lingxiu：&lt;/strong&gt;首先，中東本土企業的發展與全球移動互聯網的興起有關。2009-2010 年，當地科技類企業多以複製歐美模式為主。比如，中東的互聯網企業 Careem，商業模式效仿 Uber，後來也被 Uber 收購了；中東的電商平台 Souq，也是復刻歐美的模式，後被亞馬遜收購。2021-2023 年，受全球美元降息影響，中東 VC 融資如火如荼，金融科技、電商及技術賦能項目集中爆發。2022 年中東融資額達 36 億美元。但 2023-2025 年，美元進入加息週期並維持高利率環境，大量資金從中東市場撤出，對於依賴融資的企業衝擊顯著。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，近年來中東本土企業和中國出海企業正向高科技、AI 領域轉型。迪拜、阿布扎比、沙特等地設立 Hub 71 孵化器和 DIFC、ADGM 特區，扶持科技和創新型企業發展，尤其是硬科技與 AI 領域。這與中國從 「模式創新」 轉向 「科技創新」 的趨勢相符，吸引新能源、智能駕駛、智能硬件等領域企業落地中東市場。另一方面，中國企業在中東的落地門檻持續降低。比如，在阿聯酋當地註冊公司十分便捷，卡塔爾、科威特等國也在積極吸引中企，但需注意沙特等國對員工、國籍和本地成分的政策要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後，儘管沙特「2030 願景」多數工作已取得階段性進展，但在實施深度和質量上尚未達預期目標，後續仍需五年深化推進。中國企業在基建、新能源、數字經濟、金融等多個領域深度參與了這一進程，頭部企業的進入也帶動了產業鏈上下游的中小企業出海，形成了協同發展的格局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;石選東：&lt;/strong&gt;首先，「中東熱」帶來人口規模快速增長。2021-2024 年，沙特的早晚高峯車流大約從 5 輛增至 100 輛。與此同時，在沙中國人的羣體規模擴大，生活配套設施同步落地，比如今年初温州超市落地沙特。其次，從當地對資本與人口接納情況來看，沙特政府正通過多重舉措推動開放。比如舉辦國際規模的音樂節、在利雅得使館區開酒莊。據統計，沙特過去十年累計輸送 100 萬留學生，推動國際化溝通、優化營商環境。值得注意的是，政府官員多為海歸背景，普遍年輕、具備英語溝通能力。沙特公立學校從三年級起強制開設中文課程，社會對中國的友好度顯著提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，沙特中資企業的存活率呈現顯著提升趨勢。據政府統計數據顯示，2021 年存活率為 38%，至 2023 年已增長至 67%。存活率提升的核心，是中企出海中東的配套生態日益完善。隨着物流倉儲、餐飲、資訊、人力等配套機構的集體落地，中國企業出海中東的生態土壤不斷鞏固。相比過去，中企落地沙特的門檻已降低，但如何在競爭中實現長期存活，仍需結合市場特性制定精細化策略。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後，沙特「2030 願景」通過政策開放、基礎設施建設和科技驅動三大路徑擺脱石油依賴。在政策開放層面，目前已取得階段性成效。在基礎設施建設層面，沙特致力於打造中東乃至全球的物流樞紐。比如，在吉達建設高度超越迪拜塔的高樓，在利雅得市中心建立全球最大的園區。在公民就業層面，越來越多沙特民眾從依賴政府補貼轉向參與市場化工作，就業活力提升，公民就業結構改善。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：中東電商爆發的驅動因素有哪些？物流面臨哪些挑戰？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;石選東：&lt;/strong&gt;首先，中東電商的爆發源於人口結構年輕化、女性力量崛起、基礎設施完善。沙特本地家庭規模大且外來勞動力以青壯年為主，年輕羣體消費意願強、頻次高。社會開放度的提升讓女性更多參與職場與電商創業，無論是作為消費者還是創業者，都推動了電商發展。與過去相比，沙特的基礎設施不斷完善、倉儲物流顯著升級。儘管倉儲成本因市場需求以年均 20% 的幅度上漲，但可選倉庫資源日益豐富、合作伙伴的服務質量顯著提高，為中東電商的發展奠定了基礎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，中東貨到付款市場的特殊性，在於配送環節需與消費者直接交互。不同於其他地區可將包裹投遞至門口、便利店，中東配送員必須與收貨人當面交接，這要求配送過程中精準發送定位。此前由於地址體系不完善，常出現 「肯德基對面」 等模糊地址，但隨着配送端與消費者的磨合，這種壓力逐漸減小。與此同時，政府大力推行八位數的國家地址，通過政策引導居民使用標準化地址。這一舉措對末端配送企業提出強制要求，若消費者提供國家地址但司機未能正確使用，單筆投訴將面臨 5000 沙幣罰款。儘管當前執行中仍存在挑戰，但未來隨着系統普及，中東地區末端配送的規範化進程將持續推進。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，在中東物流領域，本地與跨境的時效需求呈現差異化特徵。在本地市場中，同城配送正興起「今日下單、當日送達」的當日達模式，且 2 小時、4 小時達的即時配送需求較多，催生出覆蓋半徑約 10 公里的迷你履單倉。跨城運輸方面，比如利雅得至吉達 1000 多公里路程，用户期待通過 20 餘小時公路轉運，實現次日達。在跨境市場中，這個配送的期望時間則是 7-10 天。最後，在自動配送方面，一些企業正在探索空中配送。比如，Aramex、DHL 等企業正與當地政府開展試點項目。從實際應用來看，由於當前中東交通存在擁堵且秩序較混亂等狀況，該模式的大規模落地仍需一定時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lingxiu：&lt;/strong&gt;首先，中東的電商發展和流媒體的關聯很大。從傳統媒體向流媒體的迭代，促使信息傳播走向碎片化。TikTok、Instagram 等短視頻與圖文平台的興起，推動年輕人形成了線上消費習慣。他們在瀏覽短視頻、達人推薦及趣味圖文時，更容易被激發消費慾望。並且，中東地區手機滲透率達到 90%，用户通過移動設備高頻接觸 KOL 的購物推薦，從而轉化為線上下單行為，進一步促進了電商的發展。另外，在中東市場的發展機遇中，創業公司或單一企業若想切入相關領域，需要與頭部企業建立綁定合作。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：中國企業出海中東的核心優勢與本地化挑戰是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lingxiu：&lt;/strong&gt;首先，中東市場涵蓋廣泛。以阿聯酋、沙特為核心，包括卡塔爾、科威特等七個海灣國家，經濟發達，人均 GDP 較高，消費能力強，對產品品質與綜合服務要求較高，且對高科技產品及創新技術興趣濃厚。另一方面，包含埃及、摩洛哥、阿爾及利亞等在內的北非國家，人口規模遠超海灣國家，但經濟發展水平相對滯後，人均收入偏低，這類國家正逐步成為中國製造業出海的聚集地。從行業看，汽車及零部件、電動汽車、電池等在當地發展迅速，以摩洛哥為例，多家知名企業已提前佈局設廠，不僅供應歐美市場，還向中東其他富裕國家輻射。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，當地的財務風險值得關注。比如一家主營 TikTok 相關業務的 MCN 公司，由於跨境支付的限制，由當地團隊負責人代收工資，再分發給其他員工。然而，該負責人私自捲走全部工資並失聯，同時轉走了公司用於 TikTok 平台充值的賬户資金，導致其他員工薪資無法正常發放。這些為節省成本採用的非規範操作，在團隊規模較小時，很容易爆雷，值得大家注意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;石選東：&lt;/strong&gt;首先，先來看幾個國家的基本盤。沙特作為中東地區的核心國家，國土面積大，人口眾多，且本國民眾普遍通過就業獲取收入。科威特地區的消費水平遠超沙特，貨到付款交易金額大，消費潛力持續。卡塔爾地區國家規模小，但本土居民財富高度集中，富裕程度突出。阿聯酋地區為保持中東經濟領先地位，以科技創新作為核心競爭力。另外，在沙特經營需嚴格遵守沙化率政策。沙特政府對企業人力結構實行嚴格的沙化率管控，企業需通過系統上傳全體員工信息。比如，要求物流企業沙化率需保持在 20%-40% 區間，且 HR、客服、行政等崗位要 100% 比例僱傭沙特人，財務崗位要 30%，採購崗位需 50%，倉庫保安、主管、及前台、人力資源等崗位也必須由沙特人擔任。一旦沙化率不達標，系統將自動報警。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：如何在中東建立本地信任？有哪些容易踩坑的點？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;石選東：&lt;/strong&gt;首先，建立文化認同是建立信任的關鍵。日常交往中，使用阿拉伯語問候、以擁抱代替握手、嘗試接受手抓飯的用餐方式等等，這些細節會讓對方感受到尊重與友好。沙特人的家庭觀念強，若被邀請至家中做客，意味着關係已進入新階段。當地女性通常會迴避社交場合，對此要保持尊重，不過分探究或打擾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，商務合作的信任建立週期因人而異。從初步接觸到達成合作，快則一週內通過多次高頻互動即可獲得認可，慢則需經歷較長時間考驗。無論週期長短，尊重文化禁忌是合作基石，觸碰當地文化紅線造成的後果很嚴重。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後，在沙特經營的企業，容易陷入將本地員工僅作為滿足沙化率工具的誤區。事實上，這種觀念需及時糾正。2021 年我們曾招到以身作則的優秀沙特員工，甚至帶動了其他本地員工積極參與公司經營。一方面，要招用真正具備工作意願的沙特員工，同時轉變錯誤的心態，沙特政府明確禁止企業為滿足沙化率而不安排具體工作，勞動部會強制干涉此類情況。另一方面，沙特員工有強烈的就業客觀需求，也渴望通過工作獲得榮譽感，但外資企業常將印度、巴基斯坦等外籍員工作為生產主力，導致本地員工被忽視。因此，管理中需針對性提供情緒價值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lingxiu：&lt;/strong&gt;首先，建立合作關係要秉持長期主義，避免急功近利。與沙特等相對傳統的國家交往時，初次見面不宜直奔業務，應通過分享家庭趣事、共同抽水煙等方式，建立情感結交朋友。正如中國人的俗語「先做人，後做事」，要讓對方感受到真誠，視為「自家人」。其次，沙特重視本土風俗和宗教禮儀，需格外尊重，但阿聯酋、北非等世俗化程度較高的地區，可適度簡化社交鋪墊，直接探討業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，在中東開展業務，要嚴守宗教相關內容的紅線，嚴禁出現調侃、歪曲或詆譭宗教，在直播、短視頻等行業要更謹慎。同時，非綠色內容、同性戀、暴力等題材也應避免觸碰。創業者可藉助 AI 技術進行內容篩查，在產品中設置用户舉報功能。同時，由於業務多與 TikTok 等大平台關聯，需與平台保持高頻溝通，嚴格遵循合規要求，確保自身業務合法合規。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後，在中東地區管理員工時，難度比東南亞市場更大。以埃及員工為例，部分人若缺乏高頻管理、互動和監督，工作效率可能受影響。當然，團隊中也存在盡責的員工，但整體來看，中東市場因人員管理需投入更多精力，導致管理成本和難度有所上升。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;36 氪：未來三年，中東將出現哪些關鍵變化？如何應對？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lingxiu：&lt;/strong&gt;首先，除沙特和阿聯酋兩大核心市場外，其他海灣國家同樣值得關注。比如，科威特、卡塔爾、阿曼、巴林等國家，值得不同類型的企業考量。沙特的世俗化進程和改革開放會持續推進，將成為中東的最大市場。而規模較小的海灣國家，也可能出現意想不到的發展契機，企業在佈局中東市場時不應忽視。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，受關税政策影響，新能源企業在北非市場的佈局力度顯著加大，埃及、摩洛哥、阿爾及利亞等國成為重點目標。尤其是新能源汽車及產業鏈、電池產業鏈領域，大量中國企業蜂擁而至，這得益於當地在產業鏈配套、成本控制及地理位置上的綜合優勢。作為中東市場的重要組成部分，北非的新能源產業發展態勢值得持續關注。另外，由於沙特將舉辦未來的世界盃，將催生旅遊、文娛、體育等領域的新機遇。同時也為科技驅動型企業帶來更多的發展機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這裏有幾點建議：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一，在中東市場推出產品、服務時，要清晰傳遞價值主張。既要兼具強勁功能、科技感與優質體驗，同時價格還要比競爭對手或部分歐美產品更實惠，這是中東用户對中國產品和服務的最大訴求，也是我們的優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二，在中東市場開展業務，無論是 toC 還是 toB 領域，構建全面信任至關重要。通過投入時間進行社交互動，與客户建立朋友關係，聚焦體驗提升與品牌建設，建立信任度、增強用户忠誠度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三，拓展中東市場要長期、有耐心。這與其他出海市場相同，需秉持長期主義思維，不能急功近利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;石選東：&lt;/strong&gt;首先，沙特電商領域將迎來本土供應鏈的重要轉變。從單一的跨境電商模式轉向本土供應鏈搭建，「本對本」將成為主流趨勢。目前，土耳其 Trendyol 等電商平台以及中國電商「四小龍」已紛紛佈局。其次，隨着沙特開放程度提升及年輕羣體規模擴大，以宗教文化為特色的本土網紅羣體迅速崛起，值得企業重點關注並探索合作機會。另外，沙特汽車市場呈現爆發式增長，儘管交通擁堵問題隨之而來，但從經濟視角看前景可觀。並且，中國汽車憑藉高認可度在當地市場迅速增多，相關配套產業值得關注。此外，隨着全球穆斯林生活條件改善及交通便利性提高，前往沙特朝覲的需求顯著增長，圍繞朝覲的交通、住宿、宗教用品等服務與商品市場存在較大發展空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這裏有幾點建議：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一，合規是企業生存的基本原則。若合規體系存在漏洞，將面臨罰款等風險。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二，在中東市場開展業務，做好本地化至關重要。若全依賴中方人員推進各項事務，必然面臨巨大挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三，在沙特開展業務時，文化迎合至關重要。由於沙特與中國文化差異顯著，無論是產品、機會和人際溝通，都需充分考慮當地文化特點並積極適配。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對中東物流、投融資有需求的朋友，可以添加 VX：zhushou36kr&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;更多精彩內容，可點擊觀看完整直播回放：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="loading-entity"&gt;&lt;iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3348894118812548%2C%22title%22%3A%22%E5%87%BA%E6%B5%B7%E4%B8%AD%E4%B8%9C%EF%BC%8C%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8A%93%E4%BD%8F%E6%96%B0%E6%9C%BA%E4%BC%9A%EF%BC%9F%22%7D" data-type="live" data-id="3348894118812548" scrolling="no" frameborder="0"&gt;&amp;amp;amp;nbsp;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>穩定幣為什麼突然火了？｜氪金·金融</title>
      <link>https://36kr.com/p/3360263589086983?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-01 19:02:39  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜王晗玉&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜鄭懷舟&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;剛過去的 6 月，穩定幣從冷到熱，飛快躥紅。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 18 日陸家嘴論壇期間，中國人民銀行行長潘功勝公開提及穩定幣，釋放監管層積極信號；6 月 25 日，國際貨幣基金組織（IMF）副總裁李波在 2025 年夏季達沃斯論壇上表示，IMF 正與多機構合作制定穩定幣相關標準和指引，幫助各國更好地展開實踐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同樣在 25 日，國泰君安國際因獲批在香港提供虛擬資產交易服務，&lt;strong&gt;股價一度飆漲近 200%&lt;/strong&gt;，由當日開盤時的 1.42 港元/股，到收盤時至 3.70 港元/股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此期間，數十家券商相繼發佈穩定幣相關研報，Wind 平台的數據顯示，整個 6 月舉行的穩定幣相關路演及電話會議超過了 50 場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;企業層面，劉強東在「618」前夕的小範圍交流會上專門提到穩定幣，表示京東計劃在全球主要貨幣國家申請穩定幣牌照；螞蟻集團旗下螞蟻數科則在此前於香港成立海外總部，並完成香港監管沙箱的先行先試。目前，螞蟻數科也已啓動香港牌照申請程序，螞蟻國際亦宣佈將在中國香港、新加坡、盧森堡三地佈局穩定幣業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;短短一個多月，穩定幣為什麼突然火了？&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;減少美元過度依賴&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;探究穩定幣突然備受關注的原因，先要釐清穩定幣是什麼。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;穩定幣是一類幣值錨定特定資產的加密貨幣，通常錨定的是法定貨幣，具有幣值穩定、區塊鏈技術、支付效率高成本低、私人機構發行等特點。&lt;strong&gt;目前 USDT 和 USDC 是市場中主流的兩種穩定幣&lt;/strong&gt;，佔據了 90% 以上的市場份額，兩者均錨定美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也就是説，穩定幣本質上是一種加密貨幣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前在 2021 年 9 月，因擔憂其可能對金融體系穩定造成衝擊，監管機構曾全面叫停中國境內的加密貨幣交易。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但這一限制在今年 6 月迎來轉折。央行行長潘功勝在陸家嘴論壇上明確表示，應當構建多元化的全球貨幣格局，並提出數字人民幣與穩定幣有潛力成為跨境結算的新方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他提到，當前全球跨境支付體系效率偏低、地緣政治風險頻發，傳統路徑難以支撐未來需求。伴隨數字技術發展，這種侷限被進一步放大，尋找新的替代方案更加迫切。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;顯而易見，監管層對探索人民幣穩定幣的態度開始朝積極的一方轉向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;摩根士丹利的觀點認為，&lt;strong&gt;引起這一變化的重要背景是美國穩定幣的進一步合法化&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 5 月，美國參議院通過《指導和建立美國穩定幣創新的法案》，簡稱《GENIUS》法案，又叫「天才法案」，要求：&lt;/p&gt;
  &lt;ol&gt;
   &lt;li&gt;發行方必須 100% 持有美元和短期美債，每月公開儲備構成；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;分級監管，100 億美元以上的發行方由美聯儲直接監管，其他發行者可由各州監管；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;限制境外穩定幣准入；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;禁止誤導宣傳，強制反洗錢。&lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
  &lt;p&gt;這意味着，美元穩定幣強制錨定美元，作為「鏈上美元」將獲得合法身份，並有可能被納入全球支付基礎設施，為美元擴張開闢新路徑，&lt;strong&gt;導致美元在全球經濟中的主導地位進一步擴大&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而要減少對美元的過度依賴，在往數字化延伸的國際貨幣儲備體系中實現多元化，無疑是當前眾多經濟體的主要訴求。今年 6 月，歐洲央行行長拉加德訪華期間也曾呼籲要改革國際貨幣儲備體系。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，監管層對穩定幣的探索釋放積極信號，也可視作是人民幣國際化進程中的里程碑事件。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一進程中，香港無疑是當前央行探索未來支付替代方案的試驗田。今年 5 月 30 日，香港特區政府在憲報刊登《穩定幣條例》草案，隨後於 6 月 6 日公佈《穩定幣條例（生效日期）公告》，明確該條例於 8 月 1 日生效。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據上述條例，&lt;strong&gt;所有宣稱錨定港元價值的法定貨幣穩定幣將被歸類為「支付工具」&lt;/strong&gt;，並受牌照管理制度監管。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時該條例還設置了與美國「天才法案」相似的約束，如發行人須持有 100% 的優質儲備，本質上建立了 1:1 贖回機制；發行人不得就穩定幣向持有人支付利息；持牌發行人須符合一系列經營管控要求，涵蓋反洗錢、反恐融資等。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;穩定幣，怎麼用？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;設置了基礎的監管措施，那麼穩定幣怎麼使用？相對法幣又有哪些優勢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從應用場景來看，目前市場對穩定幣討論最多的集中在跨境支付重構與 RWA（現實世界資產）代幣化上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;於前者而言，穩定幣最顯著的優勢是有望降低跨境支付的交易成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據澤平宏觀團隊的報告，此前傳統的零售支付體系由 Visa、MasterCard 等少數卡組織主導，當消費者在商家刷卡消費時，這筆交易需要經過商家、商家的收單行、卡組織、消費者的髮卡行等至少四個主要參與方接力傳遞和授權確認，交易成本高、結算緩慢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如卡組織從交易額中抽取的手續費，在美國通常為交易額的 2%-3%。&lt;strong&gt;這筆成本最終會通過商品定價轉嫁給消費者&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而受限於銀行與機構間的清算結算流程軋差，商家實際的購物款項到賬也通常在 1-3 個工作日之後，&lt;strong&gt;極大佔用了現金流&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;依靠區塊鏈技術，穩定幣則能將傳統的銀行支付體系過程簡化提速。具體來説，穩定幣支付是資金通過區塊鏈網絡從消費者的數字錢包點對點直接轉移到商家的數字錢包，繞過所有中間方，所以省去手續費等交易成本。同時到賬時間也不受複雜流程與工作時間制約，可實現「秒到賬」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，澤平宏觀團隊還指出，穩定幣可構建全球統一的支付網絡：穩定幣基於開放的公共區塊鏈，具備無國界的特性，&lt;strong&gt;挑戰了傳統卡組織最核心的全球網絡優勢&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，RWA（現實世界資產）代幣化市場也正快速發展，並已有實踐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;簡而言之，RWA 就是將現實世界的有形或無形資產通過區塊鏈技術進行代幣化，轉化為鏈上可交易的數字通證（Token），以供全球投資者買賣，藉此盤活資產流動性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前在 2024 年 8 月，螞蟻數科已與內地上市公司朗新合作成功完成國內首單新能源 RWA 跨境融資。去年 12 月，螞蟻數科又與綠色能源服務商協鑫能科完成國內首單光伏實體資產 RWA，涉及金額超 2 億元人民幣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;螞蟻數科認為，穩定幣會成為 RWA 場景的重要交易「貨幣」。因為 RWA 通過區塊鏈將新能源、黃金等資產代幣化後，可直接以合規穩定幣為計價和結算工具，實現點對點交易，簡化了傳統跨境支付依賴 SWIFT、銀行等中心化機構形成的繁瑣流程，降低了交易成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而對於大多數普通人而言，&lt;strong&gt;穩定幣的發展也有望為個體投資者提供一類低波動、類現金資產的配置選擇&lt;/strong&gt;。不久前香港證監會集中批准 40 家機構升級牌照，獲批機構可通過綜合賬户提供虛擬資產交易服務。其中包括 38 家券商、1 家銀行和 1 家互聯網公司，國泰君安國際為首家獲得虛擬資產全牌照的中資券商。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;誰在佈局穩定幣？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;伴隨《穩定幣條例》即將生效，香港已成全球內第一個建立穩定法定貨幣許可證制度的地區。香港金融管理局將於 7 月-8 月公佈首批穩定幣牌照名單，第一批沙箱參與者可正式申請牌照。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那麼當前積極參與其中的主體又有哪些？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;綜合市場信息來看，目前螞蟻數科已申請香港穩定幣牌照；京東幣鏈科技 CEO 劉鵬對外表示公司計劃在 2025 年第四季度初正式取得香港穩定幣發行牌照；連連數字旗下公司正與圓幣科技合作穩定幣項目；聯易融科技亦正與渣打集團合作穩定幣項目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，眾安銀行已是香港首家為穩定幣發行方提供服務的數字銀行，中國光大控股則投資了剛於 6 月 5 日上市的「穩定幣第一股」Circle。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 15 日，華夏基金（香港）首席執行官甘添在出席一場穩定幣研討會時又提到，「華夏基金（香港）應該是唯一一個參與了香港金管局三個大型沙盒項目的在港中資資管公司」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中對於穩定幣沙盒，其表示初期有三家機構在沙盒裏，分別是圓幣創新科技、京東幣鏈科技和渣打銀行。華夏基金（香港）已與其中的一家穩定幣潛在發行商合作，並共同提交現金管理方案至香港金管局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其還提到，目前在香港市場，代幣化支付領域參與最積極的銀行有：&lt;strong&gt;螞蟻國際、渣打銀行、滙豐銀行、德意志銀行、澳新銀行等&lt;/strong&gt;，中資銀行還未積極參與。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「渣打銀行是全球商業銀行裏對 Web 3.0 最投入的，已經在盧森堡、迪拜、新加坡、香港已經都有託管業務落地。滙豐、德意志、澳新銀行也在積極跟進。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;談及穩定幣的未來，甘添在發言中預測，&lt;strong&gt;未來全球貨幣體系或向少數主流穩定幣收斂&lt;/strong&gt;，但這一進程需依託強大的金融市場與貿易場景。他認為，香港的實踐不僅為人民幣國際化提供新路徑，更可能重塑國際金融基礎設施的底層邏輯。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250701/v2_dc6618dbb78b42c985eeb1fd20248987@5623968_oswg104094oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;關注獲取更多資訊&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>消息稱蘋果摺疊 iPhone 進入 P1 原型階段，摺疊 iPad 研發被擱置</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361520542467845?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:55:31  +0800</pubDate>
      <description>據報道，蘋果的摺疊 iPhone 已於 6 月進入 P1（Prototype 1）原型開發階段，後續會有 P2 和 P3 階段，每個原型階段通常持續大約兩個月。預計 2025 年底有機會走完 Prototype 的開發流程，2026 年下半年有望上市。此外，摺疊 iPad 研發被擱置，原因包括面板等零組件生產更困難，且售價太高，市場接受度偏低等。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>韓國蔬菜價格飆漲，一公斤菠菜 51 元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361502129964809?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:52:37  +0800</pubDate>
      <description>連日來韓國持續出現高温天氣。韓國行政安全部將高温危機警報級別從「注意」上調至「警戒」級別。受高温天氣影響，到目前為止，韓國中暑等與高温相關的患者人數為 470 人，較去年同期增加約兩成。高温天氣下，韓國蔬菜價格也明顯上漲。韓國農水產食品流通公社發佈的最新數據顯示，昨天每公斤菠菜的零售價格為 9740 韓元（約合人民幣 51 元），較上個月同期大幅上漲超四成。此外，生菜、小蘿蔔、大葱等時令蔬菜也較上月同期出現一成至三成的上漲。 （央視財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>紅星美凱龍在上海成立品築裝飾工程新公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361499085162505?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:47:39  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，上海美凱龍品築裝飾工程有限公司成立，法定代表人為周天波，註冊資本 1500 萬元人民幣，經營範圍包括建設工程施工、建設工程設計、建築智能化系統設計、人工智能行業應用系統集成服務等。股權穿透圖顯示，該公司由紅星美凱龍家居集團股份有限公司間接全資持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>海南離島免税購物額度新政落地五年，購物金額累計 1958 億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361497384044296?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:43:54  +0800</pubDate>
      <description>自 2020 年 7 月起，海南離島旅客每年每人免税購物額度由 3 萬元提升至 10 萬元，並取消單件商品免税限額，免税商品種類增加電子消費產品等 7 類消費者青睞商品，海南離島免税政策迎來重大調整。五年來，離島免税額度大幅提升、商品種類更加豐富、提貨方式不斷增加，旅客購物體驗感和滿意度提高。據海口海關統計，新政實施 5 年來，海南離島免税購物金額共計 1958 億元，年均增長 62.6%，政策紅利充分釋放、產業蓬勃發展。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>外交部：推動「大金磚合作」高質量發展</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361508016703235?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:42:47  +0800</pubDate>
      <description>外交部發言人毛寧主持例行記者會。毛寧表示，金磚合作機制是當今世界最重要的新興市場國家和發展中國家團結合作平台，是推動實現平等有序的世界多極化、普惠包容的經濟全球化的重要力量。本次領導人會晤是新成員印度尼西亞和 10 個夥伴國加入金磚國家後舉行的首次峯會，還有多個新興市場和發展中國家、國際和地區組織受邀與會。中方期待同各方一道鞏固金磚戰略夥伴關係，為維護多邊主義、促進共同發展、完善全球治理作出金磚貢獻，推動「大金磚合作」高質量發展。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>如何看待蜜雪冰城、霸王茶姬等中國品牌成為外國民眾消費新寵？外交部回應</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361505225213957?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:39:56  +0800</pubDate>
      <description>在 7 月 2 日外交部例行記者會上，有記者提問稱，近段時間蜜雪冰城、霸王茶姬等中國知名飲品品牌在海外上市引發關注。不少中國品牌走出國門，成為外國民眾的消費新寵。外媒評論稱，中國產品已經告別了復刻西方品牌的時代，發言人如何看待這種現象？對此，發言人毛寧表示，中國品牌憑藉科技含量、文化底藴、設計靈感以及融通中外的情感價值，正在贏得越來越多海外消費者青睞。「我想，從中國製造到中國品牌是高質量發展的，必然得益於中國完整的產業體系，公平開放的市場環境和長期的創新研發。」毛寧稱，中國品牌走向世界，給全球消費者提供了更豐富的選擇。我們也歡迎更多外國的優質品牌進入中國大市場，相互借鑑、共同發展，讓各國的民眾切實從經濟全球化中受益。（環球網）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>京東快遞工作人員：沒有 3C 認證的充電寶不會寄遞</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361495343744777?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:39:07  +0800</pubDate>
      <description>中國民航局對未有 3C 認證標識的充電寶發佈緊急通知後，旅客能否通過快遞郵寄沒有 3C 認證的充電寶？7 月 2 日，京東快遞工作人員表示，根據相關法律法規等要求，爆炸性、易燃性等危險物品禁止寄遞，沒有 3C 認證、屬於被召回批次、以及存在發熱、鼓包和損壞等類型的充電寶，京東快遞不會寄遞。（澎湃）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>鮑威爾稱特朗普導致推遲降息</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361504299649030?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:39:00  +0800</pubDate>
      <description>美聯儲主席鮑威爾 7 月 1 日表示，如果不是因為特朗普的關税政策，美聯儲早就降息了。由於關税政策的影響，美國通脹預期上升。鮑威爾還表示，不排除本月降息的可能性，是否降息取決於美國經濟數據如何變化。鑑於當前經濟前景的不穩定性，目前美聯儲還在觀望。此外，美聯儲必須「完全不涉及政治」。此前，特朗普因美聯儲未按自己要求降息，而頻繁經社交媒體炮轟鮑威爾，一度威脅要解除其職務。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>東信雲營銷知識評測數據集正式面向全球開發者開源</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361495841163268?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:38:22  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，由東信營銷科技集團旗下子公司深圳東信雲科技有限公司宣佈自主開發的營銷知識評測數據集 V1.0（MarketingKnowledgeV1.0） 近日正式登陸阿里雲魔塔社區（ModelScope），面向全球開發者開源共享。據介紹，東信雲營銷知識評測數據集具備 1372 條經專家審核的營銷知識評測數據，將為大模型訓練與評估提供可量化、可復現的基準工具。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>北京魔森卡供應鏈管理有限公司 Mosska 完成 3000 萬人民幣的 A 輪融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361489017751560?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:30:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，近日，北京魔森卡供應鏈管理有限公司（品牌：Mosska）完成 3000 萬人民���的 A 輪融資，投資方為深圳市晟商創展投資有限責任公司。此次融資將助力 Mosska 加速線下門店佈局，並鞏固其在精品咖啡領域的市場地位。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>百度搜索 10 年來最大改版，搜索框、結果頁、生態全面革新</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361483903584265?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:26:33  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 2 日，在百度 AI Day 開放日上，百度搜索宣佈進行十年來最大改版，從搜索框、搜索結果頁到搜索生態全面革新。百度搜索框升級為「智能框」，支持超千字的文本輸入，拍照、語音、視頻等能力也全面加強，支持直接調取 AI 寫作、AI 作圖等工具。「百看」功能升級，不僅支持圖文、音視頻混合輸出內容，還接入智能體、真人服務等能力。「AI 助手」加入視頻通話，提升多模態輸入、富媒體輸出、一站式工作台及深度搜索能力。截至目前，百度搜索開放平台已接入 1.8 萬+優質 MCP，成為國內最大的 AI 生態。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>富衞集團香港 IPO 散户部分獲 37 倍超額認購</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361491992578051?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:26:29  +0800</pubDate>
      <description>市場消息：富衞集團香港 IPO 散户部分獲 37 倍超額認購。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>今年上半年韓國黃金交易輛同比激增三倍，創歷史新高</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361485008553987?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:26:16  +0800</pubDate>
      <description>週三公佈的數據顯示，在全球經濟不確定性加劇的背景下，今年上半年韓國黃金交易量飆升至歷史新高。根據韓國交易所（KRX）的數據，今年上半年的黃金交易量達到 37.3 噸，這是自 2014 年 KRX 黃金交易市場推出以來的最高水平。這一數字比去年同期的 9 噸增加了三倍，已經超過了 2024 年全年的 26.3 噸。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>哈囉旗下上海鈞豐網絡科技公司增資至約 66 億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361474004977409?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:18:10  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，上海鈞豐網絡科技有限公司發生工商變更，註冊資本由 61 億元人民幣增至約 66 億元人民幣。該公司成立於 2016 年 3 月，法定代表人為彭照坤，經營範圍包括機械設備租賃、共享自行車服務、計算機系統服務等，由江蘇哈囉普惠科技有限公司全資持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>英媒：歐盟對美關税採取更強硬立場</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361482393716486?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:16:43  +0800</pubDate>
      <description>英國《金融時報》1 日報道，隨着 7 月 9 日歐美貿易談判最後期限臨近，歐盟成員國政府對美談判立場趨於強硬，堅持要求將美國取消對歐盟關税作為任何框架協議的一部分。 報道援引歐盟官員的話透露，美國已向歐盟表示，最有可能達成的第一階段協議類似美英貿易協議，在談判繼續進行期間保留一些關税。鑑於歐盟着眼於推動美方長期取消或大幅削減關税，歐盟成員國已要求本週訪問美國的歐盟委員會負責貿易和經濟安全等事務的委員謝夫喬維奇，採取更強硬立場，主張任何協議都必須包括從 7 月 9 日起降低目前美國對大部分歐盟出口商品徵收的 10% 基準關税，同時要求降低較高的行業關税。（新華社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「蘇超」賽事影響力報告：賽事經濟撬動消費，成為激發城市消費活力的新引擎</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361455670429696?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:14:25  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據南京發佈消息，首份「蘇超」賽事影響力報告出爐。7 月 1 日，從國家統計局江蘇調查總隊獲悉，近期國家統計局江蘇調查總隊對全省 3189 位常住居民開展的專題調研顯示，江蘇省城市足球聯賽成功收穫羣眾的關注度與美譽度。賽事影響力與刺激消費互促共振。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>無懼特朗普威脅，「木頭姐」逢低買入特斯拉</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361453792921607?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:10:28  +0800</pubDate>
      <description>凱茜·伍德的 Ark 投資管理公司週二大舉買入特斯拉股票，儘管在馬斯克與美國總統特朗普再度爆發衝突後，特斯拉股價大幅下跌，但這並未動搖 Ark 對該公司長期前景的信心。當天，伍德通過旗艦基金方舟創新 ETF 買入了 43126 股特斯拉股票，並通過方舟下一代互聯網 ETF 買入了 13242 股。按特斯拉收盤價 300.71 美元計算，這些交易價值約 1695 萬美元。特斯拉是 Ark 最大的持股，佔其投資組合的 9.7%。Ark 持有的特斯拉股票總市值約為 6.647 億美元。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎聖母院尖塔 9 月對遊客重開</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361452416911366?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:05:09  +0800</pubDate>
      <description>7 月 2 日，法國巴黎聖母院尖塔將於今年 9 月開始接待遊客參觀。這是尖塔 2019 年在火災中損毀 6 年後，首次對遊客重新開放。德新社 7 月 1 日援引法國國家古蹟中心消息報道，自 9 月 20 日起，遊客可沿 420 級台階登上位於巴黎聖母院尖塔的觀景台，從 69 米高處俯瞰巴黎市景觀並近距離欣賞火災後重建的巴黎聖母院。為避免造成擁擠，有意參觀巴黎聖母院尖塔的遊客需經由網上預約。尖塔每年接待遊客上限為 40 萬人，門票預計為 16 歐元。（新華社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指數收盤集體下跌，光伏概念大漲</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361467294926848?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 15:01:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，A 股三大指數收盤集體下跌，滬指跌 0.09%，深成指跌 0.61%，創業板指跌 1.13%；光伏概念大漲，通威股份、雙良節能、賽伍技術等多股漲停，東方日升漲超 10%；鋼鐵、水產概念走強，柳鋼股份、首鋼股份、獐子島漲停；航天軍工、電子元件板塊走弱，長城軍工、中兵紅箭跌超 6%，滬電股份跌超 3%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上半年上海接待入境遊客 424.8 萬人次，同比增長 38.5％</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361448342226694?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 14:53:03  +0800</pubDate>
      <description>上海市商務委主任朱民在 7 月 2 日舉辦的上海市政府新聞發佈會上表示，今年以來，上海入境遊客、入境消費增長勢頭依舊強勁。1-6 月，上海接待入境遊客 424.8 萬人次，同比增長 38.5％；實現離境退税商品銷售額同比增長 85%，其中「即買即退」銷售額同比增長 28.1 倍。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
