<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>飲料配酒，越喝越有，當代年輕人有什麼喝酒新花樣？丨年輕人「喝酒」小調查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996068848217984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 11:59:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,854" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_675f505eb7dd4e7babc55b790a84c3d5@5624726_oswg2517567oswg1280oswg854_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>喝酒，這個過去聽起來像是獨屬於中年人的娛樂活動，如今已經變成年輕人「去班味兒」的續命良方。從夜店到便利店，從酒吧到街邊，當代年輕人正在積極探索全新的喝酒形式與場景——有人購買調酒套裝在家嘗試自己調製，不是清吧喝不起，在家復刻更有性價比；有人把應酬場合的白酒拉回家裏和茶水混兑，00 後放下啤酒，燃起一股白酒熱......</p><p>喝酒這一傳統的社交娛樂方式，正在被年輕人悄悄顛覆。你更偏愛哪種酒類？在忙碌的工作與學習之餘，大家都在如何享受酒精帶來的微醺時刻？歡迎參與我們的「年輕人喝酒」小調查，和我們分享你的飲酒偏好~</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/PpZrcMI.aspx">點擊參與</a></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彥宏內部發言：「文小言」沒必要像豆包、Kimi 一樣激進推廣｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2995294688341897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 11:13:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>編輯｜蘇建勳，楊軒</p><p>《智能湧現》獨家獲悉，近日，百度召開 2024 年第三季度總監會，由百度集團創始人、董事長兼首席執行官李彥宏，以及百度內部總監級以上管理人員參加。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">第三季度，也被稱為百度的戰略季。在李彥宏近萬字的發言中，AI 仍然是主角。以 AI 為軸心，李彥宏提及了搜索、數字人、智能體、大模型調用、蘿蔔快跑等業務的發展戰略。</span></p><p>更重要的是，在 AI 資源緊缺、造血尚早的當下，百度也需要對業務的發展策略進行取捨。比如，李彥宏提到，<strong>百度不碰 Sora 類的視頻生成，「10 年、20 年都可能難以商業化應用」</strong>。</p><p>他也指出，ToB 業務儘量不碰吃力不討好的項目制，儘量推出標準化產品。而文心一言改名後的 ToC 新搜索應用「文小言」，在推廣上則不會像字節跳動的豆包、月之暗面的 Kimi 那樣激進。</p><p><strong>以下是《智能湧現》對百度 2024 年第三季度總監會李彥宏發言稿的整理和總結：</strong></p><h3>搜索：智能體是搜索與大模型結合的方向</h3><p>李彥宏認為，搜索的重構進度是比較慢的，但是他也理解該業務歷史沿革週期較長，員工的觀念難以在短時間內做出調整和轉變。</p><p>目前，他認為搜索和大模型的結合，更多應該是在智能體上。在他看來，智能體現在還並不是一個行業的共識，只是百度下的一個賭注，「我們會認為智能體未來會是內容、服務、信息的新載體，甚至是主要的載體。「</p><p>但基於這樣的假設，李彥宏認為，智能體跟之前的視頻流或者圖文流內容生態，都會面臨同樣的問題：<strong>你怎麼把它分發出去？</strong></p><p>問題的解法，在他看來，搜索還是一個主要通道，「因為智能體的形態對話流。如果是靠上下滑動的操作，是沒有辦法跟智能體去做結合和交互的。」</p><p>對於智能體的發展趨勢，李彥宏判斷，隨着基礎模型越來越強大，智能體的門檻會越來越低；但與此同時，智能體也可以把天花板拉得非常高，因為智能體的自我反思、進化、工具的使用等技術，都還非常早期，以及多智能體的羣體協作，目前在產業上還沒有看到實際的落地。</p><p>因此，李彥宏認為，若是深入到各個場景中去研判，智能體能構建的東西還很多，想象力仍然存在。</p><p>他還提到，智能體已經初步驗證了商業價值，「今天我們有幾十萬家廣告主，已經有上萬家在嘗試接入商業智能體，讓它的廣告效果更好、轉化率更好，然後更好地去觸達和溝通這些目標客户，並且是願意真金白銀地付費。」</p><p>基於對搜索的全新認知，李彥宏認為，搜索的重構和重建應該分成兩步：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p>搜推融合：</p></li></ul><p>搜索做任何的改變，不僅要看對搜索場景下核心業務指標的影響，也要看對 Feed 這個核心業務指標的影響。</p><p>空框推薦（比如百度搜索框中會預置一些詞和句子）的本質是一種推薦，因為這個詞不是由用户來 Input 的，只有用推薦的理念來做才是正解。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p>AI 要和移動生態結合：</p></li></ul><p>AI 需要跟移動生態做進一步融合，比如圖像用户界面和自然語言界面怎麼結合會更自然，這會是未來搜索發展的一個範式。</p><h3><strong>數字人：未來主流的產品形態是真人和虛擬人的交互</strong></h3><p>在李彥宏看來，PC 和移動互聯網時代的主流交互形式，是真人和真人的交互，代表產品是微信。</p><p>「我們現在很難想象虛擬人和虛擬人之間的交互有什麼實際價值」，李彥宏提到，「<strong>所以我覺得價值還是落在真人和虛擬人的交互。</strong>」</p><p>但他也坦言，真人和虛擬人交互的 Use Case，需要一定的摸索過程，這個過程會伴有陣痛——今年以來，百度就面臨這樣一種陣痛，因為虛擬人的效果開始沒有那麼好，此時往上強推，對用户體驗是一種損害。</p><p>不過，李彥宏依然樂觀地認為，技術的進步會倒逼產品的提升，未來虛擬人和真人之間的交互體驗，甚至會超過真人和真人之間的交互。</p><p>具體到虛擬人的落地場景，李彥宏提到了直播。他認為，今年的電商直播是很主流的一個產品形態，他會思考董宇輝、辛巴這樣的大 V 的特點和能力，能不能被數字人所複製，「這裏面還是有一點想象空間的」。</p><p>李彥宏舉了一個可以跑通的場景：百度電商直播有很大一部分已經是數字人直播，<strong>腳本完全由 AI 生成</strong>。現實中，有很多冗長的數據，真人主播不一定能完全記住，但是數字人在記憶上完全沒有問題，甚至比真人更好。</p><p>除了 AI 腳本生成，李彥宏認為<strong>互動</strong>是另一個比較重要的場景，哪怕這一塊對數字人來説還有難度。</p><p>在虛擬人上，李彥宏還看到了更多的產品形態。除了直播外，還有視頻。他提到，<strong>數字人直播應該對標視頻中的真人能力，而不是直播中的真人能力，</strong>因為數字人從理論上來講，應該經過了大量的訓練和打磨，就好比很多高質量的主流視頻，也經過了一遍遍的打磨和重拍。</p><h3><strong>智能體：未來更多合成數據會被用於訓練</strong></h3><p>李彥宏認為，數字人直播和智能體是同根同源的，因為數字人直播有自己的知識庫，和 workflow 這些基本要素。<strong>當智能體和多模態兩塊技術相結合，可能就是未來數字人的演進方向。</strong></p><p>他提到，百度自 2023 年 Q4 起開始重視智能體的技術發展，今年智能體領域越來越火熱。他觀察到，OpenAI 發佈的 o1 模型是基於強化學習打造的，代表了 OpenAI 對智能體的期待，代表了訓練範式從 Transformer 迴歸到強化學習，意味着需要設計很好的獎勵模型。</p><p>目前對 Scaling Law 的質疑聲越來越多，但李彥宏認為，中國市場環境中其實很多有價值的數據還沒有被真正應用於訓練，比如直播相關的數據和多模態數據。</p><p>在他看來，強化學習和 Scaling Law 一樣面臨着算力和數據的瓶頸，<strong>未來更多訓練數據會靠合成數據來補充，而且是要靠對技術或者場景的具體理解來合成</strong>。</p><p>李彥宏判斷，未來智能體能大幅提高人類的工作效率，但要釋放智能體的潛力，還需要很多技巧。2023 年 3 月，李彥宏曾提到 50% 的人類工作，到最後還是提示詞工程。如今，他還是持相同的觀點。<strong>打磨提示詞，是釋放智能體潛力的其中一個技巧。</strong></p><p>再者，李彥宏提到，智能體上下文的語境中有個很重要的概念，叫「工作流」。工作流簡單來講就是「套路」，如果能把套路拆解清楚，那它就成了工作流，未來 AI 和機器就能把它自動化。</p><p><strong>「今天世界上大部分方法論，其實還沒有被數字化。」李彥宏認為，其中還有很大的價值釋放。</strong></p><h3><strong>大模型的調用：AGI 是百度的長期目標</strong></h3><p>李彥宏提到，現在大模型的調用有一些新的共識，<strong>比如通過大模型蒸餾出的小模型，在小模型當中是很有競爭力的，會比從頭開始訓的小模型能力更強。</strong></p><p>當下，李彥宏比較重視<strong>API 的調用量</strong>，因為調用量越大，反饋越多，就能去提升基礎模型的能力，也代表市場對百度基礎模型能力的認可。</p><p>同時，李彥宏也提到了一些非共識的判斷：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>API 的調用質量比數據更重要。</strong>如果只強調調用數量的話，很容易引起作弊；</p></li><li><p><strong>大模型的效果整體還是優於調優過後的小模型。</strong>如果對響應速度和推理成本要求很高，可能更適合使用調優後的小模型；但對時間不敏感，想要效果好，還是用大模型。</p></li></ul><p>他也強調，<strong>AGI 是百度的長期目標</strong>。李彥宏認為，AGI 不可能是半年、一年內就能實現的。</p><p>因此在發展過程中，百度需要有所取捨。李彥宏提到，短期內大模型還是要為場景去做優化，他也不追求一個統一的、通用的、在排行榜上能測出來第幾名的大模型，而是想看看在應用場景中，百度的模型是不是超越了競品，是不是真正實現了比真人做的東西更好、效率更高。</p><p>關於團隊組織形式，他認為百度要內外部的協同，比如共享研發資源，共同承擔研發成本，而且要確定在百度選定的核心場景中去領先，而不是追求一個完全通用和強大的版本。</p><h3><strong>蘿蔔快跑：</strong>數據飛輪越簡單越好</h3><p>李彥宏認為，蘿蔔快跑已經走在了世界的前列。</p><p>他提到，所謂的 L4 的技術路線一直都有爭論：一條是所謂的特斯拉堅持的端到端純視覺，另一條是基於規則的路線。在他看來，兩條路線各有各的道理，主要看誰先跑出 L4。</p><p>比如，今天特斯拉的方案，能不能在武漢實現完全無人化駕駛，或者兩到三年後能不能超越分層的端到端。李彥宏認為，二三十年後是可以實現的，但是拐點在哪裏，決定了百度現在採用什麼技術路線去解決這個問題。</p><p>針對 2024 年 7 月蘿蔔快跑代替人類司機的話題，李彥宏也分享了兩點思考：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p>歷史上的工業革命其實都是在顛覆底層最辛苦的工作，同時也創造了一些更舒適、更優雅的工作。比如説今天沒有人抬轎子了，也沒有馬伕了。</p></li></ul><p>李彥宏認為，搞創新就是要去替代那些最辛苦的工作，讓勞動力轉移到更不辛苦的工作上去。技術的進步，總體來説還是比較積極的。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p>人工智能時代，甚至是 AI 和大模型帶來的機遇中，應該也包含着組織創新和流程創新的機遇。</p></li></ul><p>李彥宏認為，數據飛輪是 AI 原生應用成功的充分必要條件，但這其中還有很多大家想不清楚的東西：</p><p>比如數據飛輪應該是基於特定領域的 know-how 或者數據來做的，但業務流程是不是真的在不斷生產這個領域的知識和數據？這件事情你是不是有意識地去做？李彥宏認為，這方面的行業意識還沒那麼強。</p><p>同時，他認為<strong>數據飛輪越簡單越好</strong>。因為節點越多，轉起來越慢、越複雜，每個飛輪的規模也不大。所以李彥宏希望設計的少就是多，簡單就是複雜。</p><h3><strong>資源分配：基礎模型至少要在中國領先同行半代</strong></h3><p>李彥宏認為，目前百度的資源主要聚焦在讓長板更長。<strong>至於補短板的時間點，就是當不補短板，長板就成不了的時候。</strong></p><p>在他看來，目前百度的資源分配重點有以下幾塊：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>基礎模型至少要在中國領先同行半代</strong>。百度會繼續保持對基礎模型的投入；</p></li><li><p><strong>在重點場景上要超過競品</strong>，要能為業務和產品創造價值，而不是毫無差別地去提升基礎模型的通用能力；</p></li><li><p>在新一輪的組織調整中，<strong>HCG（健康事業羣組）併入了 MEG（移動生態事業羣）</strong>，這樣整體效率會更高；</p></li><li><p><strong>內容生態要建設得足夠穩固和有特色</strong>，才能做成很多其他工作。比如智能體可以説是「詩和遠方」，但眼下還是要做好用户心智，讓創作者知道來百度創作或者提交內容有什麼好處，或者讓用户感知到在百度上可以看到什麼樣的內容，或者百度擅長什麼樣的內容。</p></li></ul><p>其中，李彥宏特別提到了對於 ACG（智能雲事業羣組）的規劃：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>首先，ToB 業務一定要標品化</strong>。標品化對應的就是項目制，項目制有很多需求，需要派很多駐場人員，要有很多的後台研發改造。</p></li></ul><p>像 Comate 這樣的標準化產品，雖然現在還賣不了多少錢，不夠有競爭力，但李彥宏覺得沒關係，這種產品的起點比較低也是可以包容的，因為只要持續的投入，把它的門檻提高，拉大跟競品的差距，未來還是一個好的方向。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>其次，ACG 要聚焦中腰部的客户</strong>。李彥宏認為，那些可以作為標杆的特大客户，很多時候從他們身上賺不到什麼錢；特別長尾的也不好做——因為手上沒什麼錢。</p></li></ul><h3><strong>取捨： 不做視頻生成，沒必要激進推廣</strong></h3><p>最後，李彥宏提到了戰略取捨，也是對總監會內容的一個總結。首先是四個「取」：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p>繼續堅持投入下一代模型的訓練中；</p></li><li><p>繼續打造智能體的生態，雖然這還不是產業的共識；</p></li><li><p>以 API 調用為牽引來發展智能雲；</p></li><li><p>蘿蔔快跑要繼續擴大規模。</p></li></ul><p>最後是三點「舍」：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>Sora 這種視頻生成的投入週期太長了，10 年、20 年都可能拿不到業務收益，那麼無論多麼火爆，百度都不去做</strong>；</p></li><li><p>New App「文小言」的推廣沒必要像豆包、Kimi 那樣激進；</p></li><li><p>項目制能不碰就別碰，如果要碰，就得<strong>安全地掙到錢</strong>。</p></li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_66a1ab61bc1f45e7bfbd03ea4ce8a3ab@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高考「紅利區」天津，也解除限購了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2995971251957384?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 10:25:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>在小紅書上搜「天津、轉學」，能看到大量經驗貼，以及評論區非常激烈的爭論。</p><p>「外地人」在分享轉學和生活經驗。 本地人在「勸退」轉學到天津的人，特別是「北漂」和「山河四省」的高考移民。&nbsp;</p><p>據天津本地人説，這種矛盾衝突不僅出現在網上，線下也經常有天津本土人去有關部門反映「高考移民」擾亂了教育公平。&nbsp;</p><p>之所以會長期出現這種現象，是因為相對於周圍的「山河四省」來説，天津是一個絕對教育資源「紅利區」，重點高校的錄取率高了不止一個檔次。&nbsp;</p><p>據統計，2024 年全國高考各地 985/211 錄取率排名中，985 錄取率最高的三個省市是：&nbsp;</p><ul><li>第一天津：5.81%</li><li>第二上海：5.33%</li><li>第三北京：4.29%</li></ul><p>211 錄取率最高的三個省市是：</p><ul><li>第一北京：13.99%</li><li>第二上海：13.58%</li><li>第三西藏：12.77%</li></ul><p>天津以 12.68% 排在第四。整體是高考大省河南的 3.5 倍。&nbsp;</p><p>因此，天津一直是北方「高考移民」的主要目的地之一。&nbsp;</p><p>「新津民」的另一個主力，則是「北漂」。因為北京一直在控制人口，收緊落户，所以很多拿不到户口指標的「北漂」，在有了孩子之後，會把在天津落户、孩子放在天津教育作為 B 方案。&nbsp;</p><p><strong>因為以上兩點原因，近幾年的天津高考人數和生育率曲線呈現了相反的走勢：</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="876,483" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_00804e04adea482fa121c2059d05df2d@337187376_oswg52176oswg876oswg483_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">天津常住人口出生率走勢</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,409" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_b9cd217d1990478d9d83845fd2942ed2@337187376_oswg6186oswg832oswg409_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2019-2024 年天津高考人數</p><p>2019 年-2024 年，天津常住人口生育率從 6.7‰下降到了 4.5‰，參加高考的人數卻從 5.6 萬人升至 7.08 萬人。&nbsp;</p><p>而一降一升的背景板：天津常住人口數量這個基數，甚至在變小，2019 年至今下降了約 20 萬人。&nbsp;</p><p>正因為這個原因，天津在解除住房政策限購的過程中一直比較「扭捏」。&nbsp;</p><p>今年 517 新政前後，杭州等重點二線城市都徹底取消了限購，但天津依然保留了市六區的限購措施，成為一線城市之外唯二的限購區域。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,593" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_f95c806da6284d9ca12efa1e813be0cc@337187376_oswg261600oswg1080oswg593_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">天津 4 月 30 日調整後的限購政策&nbsp;</p><p>但剛剛，這個二線城市限購的最後一塊鐵板，也鬆動了。&nbsp;</p><p>2024 年 10 月 16 日，天津天津市人民政府辦公廳印發了《關於進一步優化房地產政策更好滿足居民合理住房需求的若干措施》，宣佈全面取消住房限制措施。&nbsp;</p><p>一下子把限購和限價都取消了。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="817,592" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_64b55185de554bdd88ebe2655c9af27e@337187376_oswg112378oswg817oswg592_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方公告</p><p>&nbsp;同時，天津新政裏面還有以下幾個支持房地產市場的要點：&nbsp;</p><p><strong>在需求端：</strong></p><p>1、商業性個人住房貸款不再區分首套、二套住房，最低首付款比例統一為不低於 15%；&nbsp;</p><p>2、優化個人住房貸款利率定價，可根據借款人資信狀況和風險水平等因素協商最低利率。&nbsp;</p><p><strong>在供給端：</strong></p><p>1、加大房地產「白名單」項目貸款投放力度，督促商業銀行儘快落實已授信貸款資金，提高新增融資貸款發放比例。&nbsp;</p><p>2、進一步優化完善住房設計規範和標準，支持房地產開發企業積極探索建設更多「好房子」，不斷滿足居民多樣化改善性住房需求。（放寬容積率和公攤等限制條件，零公攤房子即將大量出現）&nbsp;</p><p>不僅如此，上週天津市濱海新區公安局還發布了關於對《濱海新區户籍制度實施細則》向社會公開徵求意見的公告，其中提出，持濱海新區有效居住證滿 2 年（近 1 年在津正常連續繳納社會保險且同期外省市 1 年無社會保險繳納記錄）、且在濱海新區有合法產權住房的申請人（不得註冊高中及以下學籍），支持其落户濱海新區合法產權住房。在北京市工作且累計在京繳納社會保險 3 年以上（不含補繳），40 週歲以下的全日制專科及以上學歷在職職工，本人或配偶在濱海新區購置單套 90 平方米及以上新建商品房的，可以申請在合法產權住房落户。&nbsp;</p><p>也就是説，<strong>「北漂」只要連續在北京繳納 3 年社保，年齡在 40 週歲以下，本科以上學歷，就直接可以在濱海新區買房落户。</strong></p><p>半年之內，天津市兩次調整住房限購政策，在房地產政策轉向「止跌回穩」之後，最終取消限購，預計將會吸引一大批「外來人口」在市六區購房。&nbsp;</p><p>據天津日報報道，在天津新房市場各類購房人佔比中，外來人口購房佔比 30.8%，新天津人（即後續遷入天津户籍的人羣）佔全市購房比例的 26.1%，濱海新區等部分區域的外來人口購房佔比高達 70% 左右，是支撐房地產市場的一大主力。&nbsp;</p><p>而和平等市六區的外來人口購房需求很旺盛，但因為限購因素，一直被壓抑，這次限購取消可能會成為新的市場上揚爆發點。&nbsp;</p><p>實際上，今年以來，天津樓市的成交量表現並不差。據官方統計，今年 1-8 月，天津新建商品房銷售 802.84 萬平方米，同比增長 1.7%，<strong>增速在全國 31 個省、自治區、直轄市中排名第二</strong>；1-8 月天津房地產開發投資完成 822.96 億元，同比增長 1.3%，增速在全國 31 個省市區中僅次於上海。&nbsp;</p><p>克而瑞統計的口徑中，天津新房市場甚至在短期之內有供不應求的態勢。今年前 8 個月，天津商品住宅的供求比是 0.82，即供應 0.82 平方米的房子成交 1 平方米。&nbsp;</p><p>天津真正慘的是二手房市場，<strong>截至今年 6 月底，存量房掛牌套數已經升至 42.5 萬套，創下歷史新高，而成交量同比下降了 12%。</strong>（中原地產數據）&nbsp;</p><p>在巨大的存量壓力下，出現了「踩踏式」拋售。<strong>過去三年時間內，天津市二手房平均價格下跌了約 3000 元/平米</strong>，降至 10844 元/平方米。（中原地產數據）&nbsp;</p><p>而在外圍郊區，二手房價格普跌 30% 以上。武清等地的部分項目，甚至被媒體比作「環京鶴崗」。&nbsp;</p><p>而新房市場的供不應求，是因為供應量的快速縮減。據中原地產統計，2024 年上半年，天津商品住宅供應面積為 292 萬平方米，同比下降了 23%，處於歷史低位。&nbsp;</p><p>在二手房的降價擠壓下，<strong>天津樓市的二手房成交佔比不斷走高，今年前 8 月已經升至 68%，相比三年前快速提升了 14 個百分點，與一線城市處在了同一水平。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="922,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_c23fc24432634b629167b61cdeec74fc@337187376_oswg41360oswg922oswg474_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：天津 365 淘房</p><p>&nbsp;因此，<strong>天津的土地市場也出現了成交低潮。</strong></p><p>據克而瑞監測統計，截至 8 月 31 日，典型城市經營性用地計劃（住宅和商業）平均完成率僅為 24%，天津以 26% 略高於平均水平。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="602,342" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_c70b429e6c744d70b0993d9b70570bcd@337187376_oswg31529oswg602oswg342_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：克而瑞&nbsp;</p><p>今年前三季度，天津宅地出讓金總額為 136 億元，約相當於去年全年的三分之一，為近些年曆史新低。&nbsp;</p><p>作為直轄市，天津市的土地財政依賴度一直不高，在土地市場低潮下更是降到了 11%。&nbsp;</p><p>但隨着北京限購政策的放鬆，之前北京市場對需求擠出向周邊城市的效應，有可能轉向虹吸，天津在「止跌回穩」的宏觀政策號召下，面對房價不斷下行，也是時候進入樓市政策新階段了。&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>切入 Car-Ebike 細分賽道，「大輿科技」獲種子輪融資｜硬氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2949325127884930?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，近日三、四輪半封閉電助力單車（Car-Ebike）品牌大輿科技（台州大輿科技有限公司）完成種子輪融資，融後估值數千萬元。本輪融資由啓迪之星獨家投資，資金將用於第二代樣車的製造和測試。木識資本擔任獨家財務顧問。</p><p>大輿科技成立於 2023 年，來自浙江台州，主營產品為城市短途出行工具 Car-Ebike。第一代產品搭載柔性太陽能面板與 AI 助手，採用免充氣無內膽輪胎，可實現 APP 遠程控制，續航里程 120 公里。其面向歐美市場，可用於共享出行、家庭採購；針對國內可應用於景區騎遊車租賃、最後一公里通勤等場景。</p><p>大輿科技首款四輪半封閉 Car-Ebike 車型「MARK-1」預計於今年 10 月正式發佈，並將在 Indiegogo 平台開啓眾籌。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="716,404" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240914/v2_5fd83e72a4c147e281498ac26372f178@5932017_oswg287974oswg716oswg404_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大輿科技四輪半封閉 Car-Ebike 車型，圖源企業</p><p>近些年，全球 Ebike 市場出現爆發式增長。研究機構 Allied Market Research 預測，到 2030 年，全球 Ebike 市場規模將達到 1186 億美元，年複合增長率超過 10%。當前，聚焦細分賽道的 Ebike 也已出現，如可用於貨運的 E-cargo bike 和大輿科技切入的三或四輪 Car-Ebike。</p><p>目前，全球 Car-Ebike 廠商多以歐美玩家為主，知名品牌包括&nbsp;Veemo（被北美頭部 Ebike 公司 ENVO 收購）、CityQ（挪威）等，其產品單台定價在 6000 至上萬歐元不等。與 Ebike 相比，Car-Ebike 在設計上搭配半封閉式天窗、留出更多儲物或載人空間，對承載性能要求更高。</p><p>大輿科技的 Car-Ebike 在頂部配備柔性太陽能面板，可與電池配合，減少充電次數。目前，其面板功率約為 100wh，柔性設計使其可適應弱光環境，在多雲或晴朗天氣下，完成 6-8 小時充電，由此電池每月僅需額外充電一次。</p><p>此外，由於國外維修成本較高，大輿科技採用橡膠材質的免充氣無內膽輪胎，內設多處空腔增加減震性能的同時，還可提升輪胎耐用性。</p><p>Car-Ebike 屬於 Ebike 賽道的細分類目。大輿科技創始人兼 CEO 馮建偉向硬氪表示，海外人力等綜合成本較高，現有的 Car-Ebike 產品定價高昂，抑制消費潛力。依託國內配套體系與成本優勢，大輿科技的 Car-Ebike 預計售價將下探至 4000 歐元以內。</p><p>市場佈局方面，與大多 Ebike 廠商僅面向海外不同，大輿科技將通過抖音、小紅書等線上渠道和線下直營或授權門店在國內推廣其 Car-Ebike。同時，其面向國內景區、度假酒店等旅遊型 B 端客户將採用分成合作形式吸引訂單。當前大輿科技已獲得「青島巨威」和「浙江馳達」兩家景區騎遊車輛租賃公司意向訂單 5000 輛。</p><p>團隊方面，馮建偉與 CTO 蔣輝、CMO 楊慶坡均來自浙江逗哈科技股份有限公司，在電動摩托車研發與市場拓展方面擁有多年經驗。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>投資方觀點：</strong></p><p><strong>啓迪之星浙東南創新中心負責人姚琳玲表示</strong>：浙江作為國內 E-Bike 產業集羣地之一，已誕生了久祺股份（300994）、URTOPIA、Aventon、Onemile 等多家兩輪 E-Bike 細分賽道的頭部公司。大輿科技核心團隊來自國內某共享電動車頭部企業，擁有外觀造型、車架結構、塑件結構、三電系統完整的設計開發體系和豐富的設計經驗。相信大輿科技會迅速成長為 Car-Ebike 這一細分賽道的頭部玩家。</p><p><strong>木識資本合夥人張宸銘表示：</strong>雖然近兩年 E-Bike 市場的增長態勢有所放緩，市場去庫存的壓力較大。但我們同時看到，兩輪 E-Bike 紅海市場的中小玩家，正在被市場逐漸出清。兩輪 E-Bike 頭部企業，仍然受到資本市場青睞。2022、2023 年先後有 6 家兩輪 E-Bike 企業獲得千萬級的融資，其中 3 家 2024 年再次獲得數千萬級的融資，他們共同的特點是在各自細分賽道上進行了大膽創新。大輿科技所深耕的 Car-Ebike 賽道，目前國內還沒有競爭對手出現，海外競品也尚在成長階段，面對龐大的全球 Car-Ebike 藍海市場，未來可期。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美團 Keeta 上線利雅得一週：商户開心，對手警惕</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994718363412870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 08:34:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜任彩茹</p><p>編輯｜喬芊</p><p>早在 2017 年的一場 CEO 峯會上，王興就談到對互聯網發展走向的判斷——在他發表的《互聯網的下半場，上天入地全球化》演講中，「上天」代表高科技，「入地」是説不能只停留在 C 端、要更深入到產業裏去，「全球化」則被他稱為「很重要、必須做」的事。</p><p>如今，這個「必須做」終於在美團真正落地。</p><p>一週前，美團境外版「Keeta」正式在沙特首都利雅得上線，王興本人出現在利雅得辦公室，以全英文演講，對團隊做了鼓勵和展望。更早之前的 9 月 9 日，Keeta 在沙特的阿爾卡吉市低調上線。</p><p>境外業務，是王興親自督戰的業務。他在 2 月底的一封組織調整郵件中説，「無人機、境外業務彙報給我」，被解讀為「再次站到台前」。再次調整後，目前美團的境外業務（已正式更名為「Keeta」）由仇廣宇負責，彙報給王興。</p><p>據多家媒體報道，直接負責 Keeta 的仇廣宇，也已從香港常駐利雅得。從個人背景看，他曾就讀華盛頓大學、紐約大學，也在滴滴、快手負責過出海業務且成績不錯，國際化經驗豐富。</p><p>上線利雅得當日，多位當地華人用户反饋，Keeta 的商家比想象中更全，按中餐、日餐、印餐、泰餐等進行了分類，並非以中餐為主，售後體驗也比較「絲滑」。一位內部人士透露，全場首單五折和免配送費的政策優惠足夠有誘惑力，「直接給運力幹崩了。」</p><p>中東之前，美團的境外業務始於香港，已經取得了訂單量市佔率第一的成績。一位二級市場分析師對 36 氪總結，美團目前在這兩地呈現出的狀態都「很美團」——謹慎做選擇，一旦決定之後就下功夫強攻。</p><h3><strong>市場的期待，對手的警惕</strong></h3><p>「能有一個新平台出現，一定是好事。」在利雅得經營茶飲品牌的 Kerr 表示。現有外賣平台使用體驗不便、難以找到客服，是他和用户共同的感受。&nbsp;</p><p>客觀上，沙特的外賣市場算不上一片藍海，甚至有人用「紅海」來形容。德國外賣巨頭旗下的 Talabat、來自英國的 Deliveroo、沙特本地平台 HungerStation 和 Jahez 等，都已經形成了先發優勢。&nbsp;</p><p>競爭之外，進入中東前，Keeta 還被預設了許多具體的挑戰，其中最重要的是本地化。</p><p>外界普遍認為，香港是美團出海的練兵場，但沙特市場與香港區別頗大，雙語甚至多語的員工需求、當地嚴格的勞工政策、極其不完善的末端通信地址、宗教禁忌和齋月的存在等等，都需要重新應對。&nbsp;</p><p>但 Keeta 最終上線的效果，一定程度上證明這些問題得以解決。</p><p>Kerr 告訴 36 氪，在 Keeta 上線利雅得前的三個月，就有業務員找到他，提出入駐邀約。對方是一位埃及人，英語和阿語都能流暢溝通。在 Kerr 看來，美團在沙特的 BD 並不會很難，「我們跟同行交流，都希望能有新平台進入，配送速度、售後服務上能有提升，對品牌和商家來説是好事。」</p><p>當地的騎手，則以印度、巴基斯坦等南亞人為主，他們語言沒問題，且成本較低、能幹。常年在中東的跨境電商創業者 Alex 對 36 氪強調，在中東招人，最重要的是「吃苦耐勞」——30～47℃的超高温，強紫外線，乾燥的空氣，都時時考驗着身體素質和意志力。</p><p>從官網信息來看，Keeta 當前在沙特招募符合條件的騎手，也在積極尋求第三方運力公司的合作，以進一步搭建騎手隊伍。其中，Keeta 對騎手的基本要求嚴格遵循當地用工政策，包括持續有效登記的汽車或摩托車、沙特阿拉伯王國工作許可、有效駕駛執照等。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5667,3778" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_33f6446c6c0447cebdfff6cf3f605ae4@5748245_oswg3288310oswg5667oswg3778_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">KeeTa 官網的騎手及第三方團隊合作招募</p><p>據 Kerr 統計，隨着悟空外賣、Keeta 這樣的新平台進入沙特市場，他的品牌營收中，外賣佔到的比例近期大約從 8% 提升到了 15%。這側面反映了當地外賣滲透率的空間。</p><p>用户、商家期待的另一面，是「守擂者們」的緊張。</p><p><strong>據另一位商家透露，當地最知名的外賣平台「HungerStation」十分堤防 Keeta 的動態，「像防賊一樣，幾個月前，就開始對一些事情要求獨家簽約。」</strong></p><p>這種警惕背後，是美團在香港成功「攪局」的先例。</p><p>Keeta 進入前，香港的外賣市場是雙頭壟斷格局，Foodpanda 和 Deliveroo 長期以絕對優勢位居市佔率前兩名。</p><p>上線香港後，Keeta 推出「一人飯堂專區」，60 港幣一價全包，且入駐的很多餐廳免運費，精準切中了港人的兩大痛點。Measurable AI 的數據顯示，Keeta 的市佔率一路扶搖直上，七個月後訂單量份額反超第二名，第九個月便又超過了第一名的 Foodpanda。&nbsp;</p><p>誰也不願被分走蛋糕。2023 年 7 月 Deliveroo 甚至換掉了香港地區負責人，Foodpanda 也隨之在 8 月份推出優惠活動、喊出「100 元食三餐」的口號。</p><p>儘管後來，Foodpanda 的優惠活動廣告鋪滿香港地鐵站，結局仍然未能逆轉。截至 2024 年第一季度，Keeta 在香港市場佔據超 44% 份額，超過 Foodpanda(35%) 和 Deliveroo(21%)，成為香港第一大外賣平台。</p><p>如今故事似乎在重演。在 Keeta 進軍沙特的消息後，Delivery Hero 的股票跌超 9%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_514632aeb5614c43ae3b90b6daa9de58@5748245_oswg248170oswg1920oswg1200_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">香港外賣市場格局近一年來的演變（來源：Measurable AI)</p><h3><strong>商業價值 or 戰略價值</strong></h3><p>投資圈廣泛存在的一種聲音是，「美團出海，戰略價值大於商業價值。」也有美團內部員工對 36 氪稱，「一方面當然希望尋求部分的用户增量，但總體上非財務性的考量更多，另外新市場也能給投資人更多信心。」</p><p>這個命題可能還不該輕易下結論。過去，互聯網公司的新業務可能更多帶有戰略價值的意味，但在當前的環境下，利潤本身已然是極其必要的追求，美團優選的轉向便是例子。對於國際化，王興也表示「我們會審慎評估投資回報率，不會做出瘋狂的投入動作。」&nbsp;</p><p>進入沙特時，Keeta 曾公開表示，將投資 2.66 億美元（約 10 億裏亞爾）以支持在沙特的業務增長。</p><p><strong>但目前來看，Keeta 雖在運費、滿減等方面出手相對大方，但談不上「撒錢式」投入。</strong></p><p>作為最早入駐的一批商家，Kerr 告訴 36 氪，Keeta 在沙特的補貼，由平台和商家共同承擔——「像 HungerStation 就是大約 15% 的固定抽成比例，但 Keeta 目前除了抽成，還有一些活動費用也要求商家分擔，其實壓力也會更大一點。」</p><p>此外，對國際化的切實追尋，可能是中國一代優秀企業家的共同點。一家消費投資機構合夥人曾對 36 氪表達過對張一鳴的讚許，稱「他很早就開始思考國際化的事情，單從這一點，就非常了不起。」與 TikTok 相比，美團把核心業務做到海外，雖顯得姍姍來遲，但也有長期鋪墊。</p><p>36 氪曾報道，自 2022 年起，美團高管多次到訪中東實地考察。據瞭解，集團合規部門針對國際化業務的專項小組成員，也一直在輪流往返沙特與內地，直到今年 9 月招募了一位當地員工。據《光子星球》報道，Keeta 還曾在調研中向當地一家頭部外賣平台表達收購意向，對方非常熱情地介紹了公司業務與當地市場情況，但得到十億級開價後，Keeta 方面便停止了接觸。</p><p>與互聯網同行們相比，外賣業務的出海是模式最重的。它做本地生意，重線下履約，也就更受當地環境的影響。</p><p>在中東做跨境電商的 Alex 對 36 氪總結道，美團選擇中東的決策非常正確，但該區域有一個不好的地方在於，「集聚化效應不明顯，從吉達到利雅得到麥加，中途是沒有連片的城鎮的。」這會使得拓城不太連貫，只能單個城市去突破。</p><p>Alex 對 Keeta 的預期是樂觀的，原因除了這家公司擁有擅長巷戰、逐點突破的戰鬥力外，更因為「中東市場的各種平台型供給都有太大的優化空間」。</p><p>Alex 曾有過點外賣沒收到貨、退款無門且無法追責的經歷，這種問題在國內不會出現。他也相信中國創業者是聰明的，一個例子是，「在中東生活，你會發現現在連小孩子都知道買東西要上 Temu。」</p><p>這都與美團一直信奉的「短期看需求，長期看供給」邏輯匹配。Kerr 告訴 36 氪，此前在當地外賣平台，偶爾需要修改店鋪運營時間或是 logo 時，很難找到一個對接人，「非常讓人絕望。」現在，Keeta 還派了一位中國業務員負責對接他的品牌。</p><p>以此為例，Keeta 在中東、沙特最終會佔據怎樣的生態位尚未可知，但從它重構供給的能力來看，一定是值得對手們密切關注的一條鯰魚。</p><p>（應受訪者要求，Kerr、Alex 為化名）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>楊元慶的三次握手 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2995747276091271?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 08:06:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 蘇建勳</p><p>10 月 16 日，聯想 Tech World 在美國西雅圖舉辦。如果要在聯想這場年度最重要的發佈會上，找出三個關鍵瞬間，那應該會是：</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_4b5551af0a914e679adb1341db0b0b74@405798_oswg106298oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">NVIDIA 創始人兼 CEO 黃仁勳與聯想集團董事長兼 CEO 楊元慶；圖片由作者拍攝</p><blockquote><p>——當楊元慶展示出最新發布的聯想 Neptune 海神液冷服務器後，黃仁勳説：「這真的太漂亮了，對於工程師來説，這很性感。」</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_2c3e12619768438c90eef4bdca3cd0b5@405798_oswg134639oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英特爾 CEO 帕特·基辛格與聯想集團董事長兼 CEO 楊元慶</p><blockquote><p>——基辛格拿出了 20 年前與楊元慶的合照，還將英特爾正在研發中的、最先進工藝的 CPU 產品 Panther Lake 樣品贈予楊元慶。</p></blockquote><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_483dbf8ad0494d86a79f3a5b9eda0811@405798_oswg141488oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AMD 董事長兼 CEO 蘇姿豐與聯想集團董事長兼 CEO 楊元慶</p><blockquote><p>——楊元慶對蘇姿豐打趣道：「今年諾貝爾獎給了多位 AI 界的科學家，説不定明年你會有機會」，蘇姿豐大笑着拍了拍楊元慶的肩膀。</p></blockquote><p>短短一天內，三位全球半導體巨頭掌舵人輪番登台，楊元慶與他們握手、擁抱。更加<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2994387524708741">史無前例的是，英特爾突然宣佈了與老對手 AMD 在 X86 架構方面的合作。</a></p><p>「Lisa Su 蘇姿豐博士和我達成了一致，我們認為現在是最佳時機，無論是 Lisa 還是我，還有什麼比聯想的舞台更適合宣佈這件事呢？」基辛格有點興奮地説到。</p><p>「朋友圈是非常重要的。」在會後的採訪中，楊元慶對 36 氪等媒體説到，「IT 產業已經進入到一個開放生態的環境，<strong>是你中有我、我中有你，你需要我、我需要你的關係。</strong>」</p><p>請來如此分量的嘉賓，聯想自然要在產品和技術進展上大秀肌肉，發佈了關於 AI 的一攬子解決方案、服務和設備組合，包括：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p>面向企業的聯想 Hybrid AI Advantage（混合式人工智能優勢集）：是一個端到端的 AI 平台，基於 AI 存儲、服務器、邊緣計算、公/私有云等，進行 AI 部署工作。</p></li><li><p>新一代聯想 Neptune 海神液冷服務器：採用 100% 水冷設計，不需要任何風扇或專門的數據中心空調，該系統可以安裝在標準機架上，使用標準電源，客户一次只需購買一個託盤；</p></li><li><p>最新 ThinkPad X1 2 合 1 Aura Edition AI PC：集成人工智能驅動的功能，可用於混合工作環境；</p></li><li><p>聯想 AI Now：一款將 PC 變成個性化助手的本地智能體，可以從個人電腦、平板電腦和智能手機等設備的入口訪問公共人工智能；與此同時，這些設備內置了人工智能模型，可以通過自然交互在本地執行推理。</p></li></ul><h3>一、聯想押注的混合 AI，離不開楊元慶的朋友圈</h3><p>AI，如今是聯想絕對核心的戰略重點，具體一點説，聯想的 AI 戰略叫 Hybrid AI（即「混合式人工智能」）。</p><p>楊元慶解釋了 Hybrid AI 的概念，在他看來，企業基礎模型和私有云將與公共基礎模型和公共雲共存，不應該將兩者割裂來看。</p><p>「現在這一趨勢更加明顯。私有 AI——包括個人 AI 和企業 AI——將與公共 AI 共存。它們相互補充，為不同的客户需求提供增強的結果」楊元慶表示。</p><p>再通俗一點，你可以用私有云和公有云的區別理解 Hybrid AI。</p><p>我們日常使用的 AI 大模型，不管是豆包還是 Kimi，都需要聯網調取雲服務；可對於很多企業客户（比如金融、醫療）來説，聯網傳輸數據有很大的安全風險，如果還想使用 AI 大模型，就需要讓數據在本地運行。</p><p>這就引出聯想眼下正大力擁抱的另一個概念：AI PC。</p><p>你可以把一台 AI PC 當作一個小型的、能運行大模型的 AI 服務器。聯想要做的，就是讓每台 AI PC 即使在斷網的本地環境下，也能使用 AI 的諸多服務。</p><p>比如此次聯想推出的智能體 AI Now，你可以理解為蘋果的 Siri，只不過，聯想的 AI Now 即使在斷網狀態下，也可以接收用户提示，通過自然交互在本地執行推理。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_c215953b2d584f2787706d43e01b2a8a@405798_oswg159559oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">聯想推出基於 PC 的個人助理應用；圖片由作者拍攝</p><p>舉個 AI PC 離線運算的例子，比如把一份聯想的財報 PDF 文件餵給 AI Now，即使在離線環境下，AI Now 也可以你的需求，回答關於聯想財報的問題，或者根據 PDF 文件數據，製作營收、利潤的餅狀圖。</p><p>不過，不論是公共 AI 還是私人 AI，對於聯想這樣一家設備集成商來説，單憑自己顯然無法完成 Hybrid AI 的目標。</p><p><strong>「沒有哪家能把所有的事情都做了，要有戰略性的合作伙伴，要有朋友圈；所以，做芯片的，做操作系統的，做軟件的，要把它們都連接起來。</strong>所以我們非常興奮，我們是個總的集成商，更容易去交些朋友。」楊元慶對 36 氪等媒體表示。</p><p>和英特爾合作，聯想推出了搭載酷睿芯片的 Aura 版 PC；和 AMD 合作，聯想在明年第一季度就能獲得其發佈的最新 MI325X 處理器供貨；和英偉達，楊元慶和黃仁勳共同發佈了全球最「涼爽」的 GB200 液冷 AI 服務器。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,807" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_83fa1fc2a01d4d4386b82ec7e4d638b8@405798_oswg999826oswg1269oswg807_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">楊元慶與黃仁勳共同推出第六代 Neptune 海神液冷系統；圖片由聯想提供</p><p>這也是基辛格、蘇姿豐、黃仁勳，輪番在聯想 Tech World 登場的原因，<strong>在 AI 時代，聯想要把產品賣給個人消費者、企業 CIO、數據中心客户，離不開楊元慶這星光熠熠的朋友圈。</strong></p><h3>二、下一代的 AI 硬件，長啥樣？</h3><p>以 PC 為代表的智能設備收入，是聯想業績的基本盤。在其 2024/25 財年第一財季財報中，聯想營收達到 154.47 億美元，IDG（智能設備業務）集團依舊佔據主導，貢獻了近 74% 的營收（114.22 億美元）。</p><p>毫無疑問，AI PC 是 IDG 探索的重頭，其業務增長態勢，也讓聯想集團執行副總裁、智能設備業務集團總裁 Luca Rossi 感到驚喜。</p><p>「在 PC 領域，我們的表現比所有競爭對手都好。市場份額達到了 24%，這是我們有史以來最高的市場份額。」在談及 AI PC 的市場表現時，Luca 對 36 氪等媒體表達了滿意的態度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,804" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_eb3d2b4ef07e414cad1db9d4511ec16b@405798_oswg1663492oswg1269oswg804_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Luca Rossi 展示的 AI PC 矩陣；圖片由聯想提供</p><p>雖然增長快，但從整體出貨量佔比來看，AI PC 在聯想 PC 產品的總出貨量中，只佔不到 20%，不過在採訪中，包括楊元慶、Luca 等多位聯想高管均談到，<strong>眼下 AI PC 的產品形態，一定不是 AI 時代下最理想的硬件形態。</strong></p><p>在聯想此次 Tech World 活動展區，36 氪也體驗了聯想多款尚在研發中的概念型產品。</p><p>這款沒有鍵盤的 PC 產品叫 AI Buddy，下方的笑臉屏幕，原型是聯想已經推出的小新 mini 口袋主機。</p><p>研發人員在主機上蓋新增了一塊語音交互屏幕，只需要説「幫我搜索天氣/股價/機票價格」，AI Buddy 就可以將搜索結果呈現在 PC 屏幕上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_1c99e71b7d544df592a948decd3e6203@405798_oswg236917oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">聯想展示出的 AI Buddy；圖片由作者拍攝</p><p>還有一款形似戒指的可穿戴產品，名為 Lenovo 3D Track Point，只需套在手指上，通過揉搓、拖拽、旋轉、打響指等動作，就可以將屏幕在 2D-3D 之間切換，還能進行摳圖、建模等設計操作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_ccd3cbfc7c834052966dd5c3ed39d21d@405798_oswg165944oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">聯想推出的概念型產品 Lenovo 3D Track Point；圖片由作者拍攝</p><p>去掉鍵盤和鼠標，是聯想對下一代 AI 硬件產品的定義方式。鍵盤鼠標的交互方式，本質是文本符號的連接，隨着 AI 技術將語音、視覺等識別技術不斷升級，基於多模態的交互方式正成為值得探索的新方向。</p><p>「對於設備來説，生成式 AI 最好的用例和應用，是未來發明出來的——我們正處於 PC 和設備全新階段的開端。」Luca 對 36 氪等媒體表示。</p><p>圍繞現有的 AI PC 形態，楊元慶在 2023 年曾給出五個產品定義，分別是：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p>第一，能夠運行經過壓縮和性能優化的個人大模型；</p></li><li><p>第二，具備更強的算力，能夠支持包括 CPU、GPU、NPU 在內的異構計算；</p></li><li><p>第三，具備更大的存儲，能夠容納更多個人全生命週期的數據並形成個人知識庫，為個人大模型的學習、訓練、推理、優化提供燃料；</p></li><li><p>第四，具備更順暢的自然語言交互，甚至可以用語音、手勢完成互動；</p></li><li><p>第五，具備更可靠的安全和隱私保護。</p></li></ul><p>但這遠不是終局，在此次聯想 Tech World 結束後的採訪，楊元慶不無緊迫感地強調，將來的操作系統、模型會整合，會有新的主導者來出現。</p><p>」我們必須為此做好準備。至少，我們不能被拉下成為失意者，我們要努力往上夠，成為引導者、領導者。」他説。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想衝刺下一個百萬輛：只有增程車，跑不快也跑不遠</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994839577962368?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文丨李安琪</p><p>編輯丨李勤</p><p>「理想要以按月為單位，儘快達成第 2 個 100 萬輛。」</p><p>10 月 14 日，理想汽車迎來了第 100 萬輛車下線，歷時 58 個月，將近 5 年。同期舉辦的供應商大會上，有行業人士透露了理想汽車的 200 萬輛加速度計劃。</p><p>截至 3 季度末，理想汽車今年賣出了 34.18 萬輛車，如果四季度理想能維持 5.3 萬月銷量，理想今年將賣出 50 萬輛車。第 2 個 100 萬輛的快速實現，看起來挑戰不大。</p><p>儘管年初純電產品沒能打開市場，但增程車型 L6 發佈後，憑藉 2.5 萬左右月銷量，直接頂住了理想的每月銷量局面。</p><p>據理想供應鏈副總裁孟慶鵬表示，目前 L6 的潛力還沒釋放完，內部決策，L6 明年要衝擊月銷 3 萬輛。他表示，內部要投 1.5 億元擴產，合作伙伴也會投錢砸資源。</p><p>不管是第 200 萬輛達成，還是 L6 月銷 3 萬輛，都持續考驗着理想的產品熱賣程度，以及更大規模的產品穩定供給能力。</p><p>供應鏈產能穩定提升，是車企的終身命題。而理想作為最快實現 100 萬輛下線的新勢力，其供應鏈成長有值得借鑑之處。</p><p>孟慶鵬在媒體溝通會上介紹，理想供應鏈建設可以分為 3 個階段。</p><p>第一階段做理想 ONE 車型時，由於高端車定位，理想砸入了最好的合作資源。「因為最好的合作伙伴質量一定是好的，供應體系一定是穩定的，這可以確保第一款車上市質量能夠做到最好，當時也不考慮成本。」</p><p>但敲開好的供應商的門並不容易，很多合作都是李想親自去找，親自介紹。</p><p>第二階段，理想則是在疫情和芯片荒中匆忙保供。孟慶鵬表示，當時銷售訂單很多，但交付瓶頸一直卡在供應鏈環節。當時理想的供應商數達 180 家，但一些供應商沒能保供，於是理想開始扶持國產化零部件。</p><p>孟慶鵬表示，第三階段是理想供應鏈體系化建設的階段。「2022 年年底，我們發現整個理想汽車供應鏈體系過去三年多時間都在忙打仗，盲目前行。」</p><p>但體系建設、供應商管理等更重要的事情沒有做好。「公司 2023 年馬上要跨入到 1~10 階段，供應鏈體系還是落後於公司業務發展。於是 2023 年初理想開啓了集成供應鏈變革，做全面的流程體系變革升級。」</p><p>在供應鏈不斷成熟中，理想也嚐到了供應鏈規模化、造車平台化的好處。比如 L7/L8/L9 三款車的因為平台化程度很高，零部件共用率很高。而平台化後，也可以幫助車企減少生產質量問題，實現快速爬產。</p><p>對於供應鏈的下一階段建設，理想的計劃是數字化與 AI，通過數字化建設來拉通與供應鏈的協作。一旦有個市場調整，信息可以隨時同步給供應商。</p><p>「今天市場競爭變化非常快，我們必須為銷售端和市場端提供更多靈活性。比如 L6 快速增加銷量，另一個車型銷量變化，我們要在產量調整上給出最快響應。」孟慶鵬説道。</p><p>此外，孟慶鵬還談到理想技術自研與產品外購的邊界。</p><p>孟慶鵬表示理想有自己的判斷標準：如果合作伙伴的擴產速度不能跟上理想的需求，質量一致性沒達到需求，理想都會考慮自己做。</p><p>另一方面，如果技術能夠實現卡位，哪怕只有半年領先，理想也都會去做。「今年競爭競品同質化速度非常快，我們冰箱沙發大彩電別人半年過後馬上就出來了，但哪怕半年領先身位都非常重要。」</p><p>比如理想在自動駕駛、智能座艙等智能部分進行了自研。理想認為下一個技術風口是智能底盤，包括線控轉向、線控制動以及高端懸架系統等。</p><p>理想表示，去年的研發費用投入了 106 億，今年計劃再增加 25%。孟慶鵬表示，理想不可能所有零件都自己投入研發，但會抓住核心部分，其他領域零部件會與所有合作伙伴聯合研發。</p><p>「考慮到合作伙伴的研發投入，我們的費用至少要乘以 3 倍，我們投入 100 億，整個零部件行業要再投入 300 億。」</p><h3><strong>以下是 36 氪等媒體與理想汽車供應鏈副總裁的對話，經編摘：</strong></h3><p><strong>問：理想的供應鏈建設分了哪幾個階段？如何從 0-1？</strong></p><p><strong>孟慶鵬：</strong>在起始階段，我們的目標是做高端車，所以找行業裏面最好的資源來做，因為最好的合作伙伴質量一定是好的，供應體系一定是穩定的，這可以確保第一款車上市質量能夠做到最好，當時也不考慮成本。</p><p>但要敲開好的供應商的門很難，當時理想是新能源企業裏一個普通玩家。很多合作都是想哥親自去找，親自介紹。</p><p>第二階段經歷了疫情和芯片荒，那個階段要保供，銷售訂單很多，但瓶頸一直卡在供應鏈。當時理想供應鏈合作伙伴約 180 家，遇到很多困難和挑戰。缺芯我們可以去民企協調，但外企很難調整，而中高端芯片都是外企主導，外企的體制原因在一定程度上約束了理想的成長。</p><p>我們意識到，應該在原來供應鏈佈局上做一些互補品類。哪些零部件限制了我們快速爆發，就找個替代，所以推行了一些國產化品類。</p><p>第二個反省是跟外企總部關係建設不足。疫情出不了國，但那三年是中國新能源進步最大的三年。去年 8-9 月我們去了歐洲，去了美國，跟供應商總部做了很多交流。我們運了兩台車，每家上門，讓他們體驗我們的車，然後介紹我們的戰略、價值主張、經營情況。他們的認知都顛覆了，拿出最好的政策給支持我們。</p><p>第三個階段，到 2022 年年底，我們發現整個理想汽車供應鏈體系過去三年多時間都在忙打仗，盲目前行。但重要的事情比如説體系建設、供應商管理沒有做好，處於 0~1 階段。而公司 2023 年馬上要跨入到 1~10 階段，供應鏈體系是落後於公司業務發展。</p><p>所以 2023 年初我們進入了集成供應鏈變革，學華為，去年全面做流程體系變革升級。今年我們才可以推數字化、AI。</p><p><strong>問：如何説服核心零部件廠商給理想的自研技術代工？</strong></p><p><strong>孟慶鵬：</strong>有自研代工和自研自制。比如智能，很多合作伙伴想把智能駕駛、智能座艙方案給我們，但今天合作伙伴的速度沒辦法支撐我們在智能領域取得領先。</p><p>比如前電驅動我們自研自制，我們有合資公司做，後三合一電驅動就外購。</p><p>智能這塊，一般都是自研，合作伙伴代工。怎麼説服供應商？汽車商業模式是會變的。像智能化部分的控制器模塊，如果到了 L4 自動駕駛，後續會逐步平權，技術突破空間會越來越小，可能回到零部件企業去做。</p><p>但接下來 5 年-8 年是搶時間的週期。每個階段，跟合作伙伴的分工都會有調整。如果我做，資源優勢最大，就我來幹；有些零部件你幹優勢最大，就你來幹。他們是理解的，應該跟合作伙伴講清楚長期規劃和預測。</p><p><strong>問：Model 3 和 Model Y 的零部件通用率是 75%，可以簡單粗暴的理解為這兩款車的零部件數量、種類和複雜度上約等於 1.25 款車。理想大單品策略很有優勢，零件通用率帶來供應鏈管理上的優勢能不能展開講解？</strong></p><p><strong>孟慶鵬：</strong>特斯拉在平台化、集成化，做得非常好。特斯拉 3/Y 的零部件通用率超 70%。集成化是一台車用多少個總成零件，它的零部件數量是行業車型 70~80% 的水平，零部件數量比別人少，比如後地板一體式壓鑄幾十個零件變成一個零件，這叫集成化。集成化以後是平台化，Model3/Y 都可以用。</p><p>第二，採購策略上，特斯拉的策略是，如果一家供應商能做就選擇一家；一家做不了再增加一家。這兩個策略組合起來，所以特斯拉兩個車型只有 150 家的合作伙伴玩家，非常少。特斯拉的合作伙伴生產線每天拉滿，產能利用率都是 80% 以上。現在行業平均的產能利用率不到 50%（包括整車、零部件企業）。</p><p>我們也在學。理想老是被人家開玩笑説前臉、尾部都一樣。理想汽車平台化能力也很高，L7/L8/L9 的平台化共性很高，L6 會有所差異。但要理性看待平台化，L 系列不同車型用户羣不一樣，所以在造型或者內部空間設計方面，用户能感受到的地方還是儘量差異化；在很多看不見的地方，電池架構、底盤、自動駕駛、智能座艙這些技術方面儘可能平權。</p><p>平台化對 QCDM（Q-質量，C-成本，D-供應，M-製造）都有好處。從樣車試製到量產，傳統玩家的爬坡都説要花半年時間才能跑到一個月 5000、8000 輛，因為經過拉量以後，整個工藝的問題才會被檢驗出來。</p><p>但有了平台化以後，當第一條線穩定以後，我們就會按照第一條線的標準工藝、成熟工藝進行復制。第二條線的產能、質量就很穩定，這對投資分攤，管理成本分攤等都有好處。</p><p>平台化策略是我們聚量策略的起步，聚量策略是一開始叫做平台化採購，一起去下層原材料選型，比如 L7/L8/L9 智駕控制模塊、芯片選型是一樣的。整體聚量策略是端到端打通的。</p><p><strong>問：平台化做了很大貢獻，有沒有大概數字化體現？</strong></p><p><strong>孟慶鵬：</strong>沒有綜合計算過，但過去兩年，我們內部加外部成本競爭力提升了 16%。</p><p><strong>問：今年降本，供應商承擔了多少降本壓力？</strong></p><p><strong>孟慶鵬：</strong>第一步，我們建立了成本評價體系。每個品類、每個零件都會建。成本是有標準的，從原材料角度、工藝角度可以評價出來。我們的成本體系裏給合作伙伴留了合理的利潤空間，而且是按照不同的種類去留。</p><p>合理化之後去比，比完之後超過 100% 説明溢價，如果都到 100% 是合理的，低於 100% 就説明給我的支持就更大了。</p><p>體系建立起來，我們重點掃描超過 100%，我們是看很客觀的體系，沒有過多擠壓利潤，和高層探討，他們也會給予不同的支持，給出一個路徑來共識怎麼達到目標。</p><p>第二部分是零部件戰略合作。我們要集中精力辦大事，我們跟這些玩家建立戰略合作。簡單來説，他有足夠的能力支持我長期走，我也有能力能夠牽引着他們，給更多規模。</p><p>我在業務佈局的時候儘可能給他們項目，但他們也要給我最好的技術，比如寧德 5C 新電池在我們這裏首發，英偉達新品都要支持我們。我們給項目，你們得把最好的成本給我。</p><p>第三，深入分享我們的價值觀，讓供應商不斷認同、信任我們。因為他要支持我們獲得更多市佔率和商業成功，比如今年是 50 萬規模，如果他今年做到 100 萬規模的成本優先給我，這會極大助力我們在最短的時間內擴大我的市佔率。</p><p>所以，跟合作伙伴高層共建戰略時，一定會跟他描述清楚接下來三年隨着理想汽車的規模聚量，每年規模的變化。我們把接下來三年的場景對齊，這之後就會很簡單，雖然理想現在只有 50 萬規模，但是如果供應商可以提前提供 80 萬對應的規模，我們成長的更快，也會反哺給合作伙伴。因為 80 萬規模的時候，我們不是找新合作伙伴進來，我們成為行業第一，合作伙伴就會在零部件領域裏成為 TOP 1，這樣的附帶關係是非常明顯的。</p><p>比如孔輝是中國空懸 TOP 1，國內市佔率 45%，在 L9 首發把市佔帶起來之後，孔輝在我們量產後的一年內拿了 20 多個項目。後來我跟孔輝交流，提到企業的資源是有限的，應該要選擇好客户或者好客户的好項目，不要把投資開發資源、驗證資源、產線投資投錯，不是每款車都爆款的，這是第一個問題。</p><p><strong>問：智駕支架芯片高度依賴英偉達，如何得出理想零部件健康度 98% 的數字？</strong></p><p><strong>孟慶鵬：</strong>現在高端芯片還是外企為主力，一些 MCU 我們可能會佈局 2-3 家，在產品設計的時候二元化，我們認為不同玩家對供應、對成本平衡競爭體系都很好。我們與這些主要的芯片供應商簽訂了五家戰略合作協議，跟最高層建立了很多戰略共識，他們願意幫我們建創新實驗室，幫助我們建立芯片開發、驗證、質量失效分析的能力，這種佈局很健康。</p><p>健康度不一定是説要用國產化替代。芯片一共分 8 大品類，包含電源、算力、MCU 等，最高端芯片目前國產化難度是比較大的，剩下的我們都在嘗試國產化，而且定了一些目標，往後我們一年大概國產化率多少。高端芯片部分有其他方案在突破。所以結合方案突破、國產化佈局，MCU 雙資源佈局等等，目前我們芯片的品類佈局相對還是比較健康的。</p><p><strong>問：MEGA 之前的表現影響不影響供應商對於純電的信心？明年純電車型，理想如何保供？</strong></p><p><strong>孟慶鵬：</strong>第一款純電車 MEGA 的量確實不達預期，主要是我們對整個大行情、對市場競爭格局預判不準，給我們投了專廠專線的供應商 suffer 比較多。</p><p>但我們的目標肯定是要讓純電產品起來，這是我們的另外一條腿，如果只有增程一條腿，我們跑不遠也跑不快。昨天產品線老大劉傑跟合作伙伴分享了 40 分鐘，從產品到技術到銷售整個鏈條，我們的目標是明年純電產品成功。</p><p>純電產品現在是有最佳實踐的，比如 Model Y、Model 3，特斯拉能賣好咱們為什麼賣不好？只是説我們按照從 0-1 的階段把純電產品定位好，因為它不是增程，增程已經 1 到 10 了。做好純電產品定位和全盤的操作，我覺得明年是可以成功的。</p><p>市佔率是我們的目標，還是會想辦法把 MEGA 銷量提上去。&nbsp;</p><p><strong>問：哪些技術自研，哪些技術外購？</strong></p><p>孟慶鵬：我們是根據技術對產品力能否起到核心支撐來進行判斷，以及如果零部件/技術交給合作伙伴，整個開發速度能否支撐我們的速度，匹配我們的需求。</p><p>第二，如果這個技術是我們接下來要考慮的卡位技術，哪怕只是半年領先都非常重要。今年競爭同質化速度非常快，我們冰箱沙發大彩電別人半年過後馬上就出來了，今天是要搶時機的。</p><p>第三是質量一致性的需求。如果質量一致性得不到保障，我們就自己做。</p><p><strong>問：剛提到研發費用同比增長 25%，約 132.5 億，但二季度財報會上 CFO 預估的研發開支是 120 億，中間是會計口徑上的差異？</strong></p><p><strong>孟慶鵬：</strong>研發費用可能是一些統計口徑問題，會高於財報數字。</p><p><strong>問：L6 擴產理想還會再追加投資，供應商投資的話是理想配合還是供應商負責資金？</strong></p><p><strong>孟慶鵬：</strong>L6 擴產是合作伙伴自己掏，現在瓶頸的大概也就 3~5 家，只要那 3~5 家擴起來就好了。</p><p><strong>問：新勢力在煩惱訂單交付，理想好像從來沒有出現過這個問題，這個過程中容易出現哪些問題，理想是怎麼克服的？</strong></p><p><strong>孟慶鵬：</strong>首先在交付之前，主要是壓縮工業化週期以及垂直爬坡。今天新品複製速度非常快，所以一個新車型構建產品力時，一定要用最快速度上市上量，抓住時機。</p><p>這需要最底層的工業化能力。兩個重要指標，第一個是工業化速度，開發一個項目過往都是 3-5 年，今天理想汽車只需要 18 個月就可以做 1 個新項目開發，速度非常重要。國產新勢力節奏都普遍快於傳統整車廠。下一步我們的目標是進一步加快開發節奏，挑戰目標是 12 個月。</p><p>第二是垂直爬產能力，L6 第一個月 13000，理想 ONE 第一個月是 1000 台，成長了 13 倍。</p><p>量產以後，訂單有增有減，一直會滾動。產品、銷售、大供應一定要通過集成計劃，串聯解決響應問題。 我們的集成計劃包含叫深度互聯繫統，來解決所有信息打通問題。一旦有調整，信息馬上傳到那裏去。</p><p>解決量產抖動還要利用柔性策略，合作伙伴產能也要有兼容性設計，一旦有擴產，很多東西要擴張。我們工廠平時都是生產 24 天，如果增加產能，某些月生產 28 天，平穩時期又回到 24 天生產，這都是柔性策略。要給銷售提供足夠的彈性空間，來支撐流動性。</p><p>我們不可能 100% 把計劃做出來，今天這個市場沒辦法 100% 做出來。所以靠這兩個來解決，一個是量產前，一個是量產後。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜上海最低工資標準 2690 元居全國首位；成都官方闢謠網傳千萬拆遷款；天津取消住房限售</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2995829952802432?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 07:58:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>鈞達新能源</strong></p><p>36 氪獲悉，據港交所公告，海南鈞達新能源科技股份有限公司向港交所主板提交上市申請，華泰國際、招銀國際、德意志銀行擔任聯席保薦人。據瞭解，鈞達股份已在 A 股上市，截至 10 月 15 日收盤報 44.58 元/股，市值 101.89 億元。</p><p><strong>夢金園</strong></p><p>36 氪獲悉，港交所 10 月 14 日披露，夢金園黃金珠寶集團股份有限公司向港交所主板提交上市申請，中信證券為其獨家保薦人。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>各地最低工資標準公佈，上海以 2690 元居全國首位&nbsp;</strong></p><p>近日，人力資源和社會保障部發布了全國各省、自治區、直轄市最低工資標準情況。數據顯示，月最低工資標準方面上海最高，為 2690 元，居全國首位；江蘇省、浙江省第一檔月最低工資標準為 2490 元，並列第二；吉林、湖南、雲南等地有所上調。</p><p>據報道，所謂最低工資標準，是指勞動者在法定工作時間內或依法簽訂的勞動合同約定的工作時間內提供了正常勞動的前提下，用人單位依法應當支付的最低勞動報酬。其中，月最低工資標準適用於全日制就業的勞動者，小時最低工資標準則適用於非全日制就業勞動者。（經濟日報、中新經緯）</p><p><strong>成都官方闢謠網傳天價拆遷款：有相關政策文件，不可能出現一户賠幾千萬的情況</strong></p><p>財聯社 10 月 16 日電，網絡流傳一張成都拆遷圖顯示成都多地進行拆遷，並有部分網民表示獲賠償款超千萬。財聯社記者查詢該圖片來源小程序（成都房小團）並對照相關政府官網文件發現，相關拆遷項目存在，但並非網傳的近日突然集中爆發，而是一年內或更長時期內陸續產生的。</p><p>成都市住房和城鄉建設局工作人員表示，「我們知道這個事情是謠言，全是謠言，沒有一個是真的。」成都市規劃和自然資源局工作人員表示，「徵地拆遷的話，我們官網會有公示，一切補賠償標準官網上有相關政策文件，不可能出現一個人或者一户人要賠幾千萬的情況。」</p><p>另據第一財經報道，一位長期居住在成都的房企內部人士表示，拆遷其實是一直都有的計劃，現在被打包起來説，「一般都是那種幾十年的老房子，還有舊的農貿市場。」至於拆遷補貼額度，一家國資背景開發商內部人士透露，現在的拆遷補貼基本上按照 1:1、1:1.5 進行，拆遷補貼也就一個人 20 萬元以內，並且回遷房都是在很遠的郊區。（財聯社、第一財經）</p><p><strong>天津取消住房限售</strong></p><p>10 月 16 日電，日前，天津出台《天津市人民政府辦公廳轉發市住房城鄉建設委等六部門關於進一步優化房地產政策更好滿足居民合理住房需求若干措施的通知》，取消住房限制性措施。在取消住房限制性措施方面，《通知》提出，一是取消本市新建商品住房和二手住房購買、轉讓等方面的限制性措施。不再對新建商品住房銷售價格上限實施指導。二是取消本市普通住房和非普通住房標準。在落實國家金融支持政策方面，《通知》提出，一是調整差別化的最低首付款比例政策，對於在本市貸款購買住房的居民家庭，商業性個人住房貸款不再區分首套、二套住房，最低首付款比例統一為不低於 15%。二是優化個人住房貸款利率定價，發揮市場利率定價自律機製作用，引導商業銀行穩妥有序做好存量房貸利率批量調整工作。基於借款人資信狀況、風險水平等因素合理確定新發放二套房貸款利率，減輕居民家庭購房負擔。三是發揮房地產融資協調機製作用，按照市場化、法治化原則，依法加大房地產「白名單」項目貸款投放力度，督促商業銀行儘快落實已授信貸款資金，提高新增融資貸款發放比例，積極滿足房地產項目合理融資需求。（財聯社）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>豐田、本田和日產同意在汽車軟件開發方面推進合作</strong></p><p>據報道，豐田、本田和日產同意合作，對車門開關和雨刷等控制軟件進行標準化。據透露，豐田汽車、本田和日產汽車已同意在汽車軟件開發方面推進合作，將考慮統一「車身控制」規範，例如門窗的開啓方式以及雨刷器的操作方式等。（界面新聞）</p><p><strong>Stellantis 預計 2024 年第三季度綜合出貨量同比下降 20%</strong></p><p>Stellantis 表示，預計 2024 年第三季度綜合出貨量同比下降 20%，至 114.8 萬輛。（界面新聞）</p><p><strong>高盛：重申小米集團-W「買入」評級，目標價上調至 27.8 港元</strong></p><p>36 氪獲悉，高盛發佈研究報告稱，重申小米集團-W「買入」評級，目標價由 27.5 港元上調至 27.8 港元。報告中稱，持續看到小米集團在「Human x Car xHome」策略下令人鼓舞的走勢，尤其對第三季 AIoT 強勁的數據感到有信心，這得益於在關鍵垂直領域（如白色家電、高端電視）和國內以舊換新計劃的持續市場份額增長。</p><p><strong>港股茶百道一度漲 80%，市值超 200 億港元</strong></p><p>36 氪獲悉，港股茶百道一度漲 80%，市值超 200 億港元。</p><p><strong>拳頭遊戲宣佈《英雄聯盟》團隊裁員：補償至少半年工資</strong></p><p>拳頭遊戲聯��創始人馬可·梅里爾（Marc Merrill）宣佈公司將裁員，此次裁員主要針對《英雄聯盟》團隊。梅里爾表示，「這並不是為了節省開支而裁員，而是為了確保我們擁有合適的專業人才，使《英雄聯盟》在未來 15 年甚至更長的時間裏繼續保持輝煌。雖然團隊效率比團隊規模更重要，但隨着《英雄聯盟》下一階段的發展，《英雄聯盟》團隊最終會比現在更大。」對於被解僱的員工，該公司將提供離職補償，其中包括至少 6 個月的工資、年度獎金、就業安置援助、醫療保險等。（界面新聞）</p><p><strong>東方財富證券成功發行 43 億元公司債券用於償債和營運資金補充</strong></p><p>36 氪獲悉，東方財富公告，子公司東方財富證券完成了 2024 年面向專業投資者公開發行公司債券（第四期）發行工作，具體發行結果如下：本期債券採取網下面向專業投資者詢價配售的方式發行，網下實際發行規模為 43 億元，債券簡稱為「24 東財證券 07」，期限為 2 年期，票面利率為 2.35%，發行價格為每張 100 元。本期債券擬在深圳證券交易所上市交易，募集資金擬用於償還東方財富證券債務及補充東方財富證券營運資金。</p><p><strong>「私募魔女」李蓓：現在是普通人蔘與股市的好時間</strong></p><p>36 氪獲悉，據半夏投資官微，「私募魔女」李蓓發文稱，現在是普通人蔘與股市的好時間。現在中國股市的位置和估值處於歷史的相對低位。相較於現在的銀行存款和銀行理財的利率，現在中國的股票市場 (包括 A 股和港股) 所隱含的回報是要高得多的。現在中國政府已經明確了要提振股市的政策目標，監管部門出台了一系列的政策措施，目標是：提高公司治理水平，提高分紅，改善上市公司質量，改善投資人回報。</p><p><strong>京東物流與淘寶天貓達成合作：已與大批商家達成合作</strong></p><p>36 氪獲悉，10 月 16 日，京東物流與淘天集團達成合作，入駐淘寶天貓平台商家將能夠選擇京東物流作為服務商，目前，雙方對接系統已基本完成，淘寶天貓平台商家已表達出濃厚的合作意向，消費者也可以在 App 內查詢京東物流軌跡。</p><p><strong>商務部：全國家電以舊換新申請和購買人數分別突破 2000 萬和 1000 萬人</strong></p><p>36 氪獲悉，據商務部消息，8 月，商務部等 4 部門印發《關於進一步做好家電以舊換新工作的通知》，對消費者購買 2 級及以上能效或水效標準的 8 類家電產品給予補貼。各地積極響應，認真組織實施，目前，全國家電以舊換新申請和購買人數分別突破 2000 萬和 1000 萬人。商務部全國家電以舊換新數據平台顯示，截至 10 月 15 日，2066.7 萬名消費者申請，1013.4 萬名消費者購買 8 大類家電產品 1462.4 萬台，享受 131.7 億元中央補貼，帶動銷售 690.9 億元。</p><p><strong>交個朋友雙十一首場直播 GMV 超 2.3 億元</strong></p><p>10 月 14 日，在 2024 年天貓雙十一購物節預售首日，交個朋友迎來了開門紅。據統計，交個朋友淘寶直播間累計成交額（GMV）突破 2.3 億元，吸引了超過 2894 萬觀眾在線觀看，成交商品數量超過 56 萬件。（錢江晚報）</p><p><strong>毫末智行赴港上市計劃被長城叫停？毫末智行董事長張凱：未暫停，預計 2025 年實現 IPO</strong></p><p>日前，有消息稱，長城汽車董事長魏建軍近期在內部暫時叫停毫末智行的港股 IPO 計劃。對此，10 月 16 日，毫末智行董事長張凱表示，「目前毫末智行沒有暫停赴港 IPO 計劃，仍在進行中」。對於毫末智行具體的 IPO 時間，張凱表示：「應該是 2025 年。」（每日經濟新聞）</p><p><strong>哪吒汽車回應欠薪傳聞：一線人員工資已發放，中層和高管在做股權優化和薪資架構調整</strong></p><p>社交媒體上有認證為哪吒汽車員工的網友稱，哪吒公司上月工資沒有正常發放，公司欠了供應商很多錢，奉勸大家謹慎購買哪吒汽車。對此，哪吒汽車內部人士回應稱，公司一線人員工資已發放，中層和高管在做股權優化和薪資架構調整，IPO 前要確權，因此部分工資發放稍慢。（澎湃新聞）</p><p><strong>廣汽埃安與 Momenta 簽署戰略合作協議</strong></p><p>36 氪獲悉，10 月 15 日，廣汽埃安與 Momenta 簽署戰略合作協議，廣汽埃安副總經理席忠民與 Momenta CEO 曹旭東共同出席簽約儀式。雙方將致力於推動更高級別的智能駕駛方案的研發與量產落地，充分發揮廣汽埃安的研發製造和產業優勢，以及 Momenta 智駕大模型的技術潛力，加速智能駕駛技術在新能源汽車領域的廣泛應用，為全球消費者提供更加安全安心的產品體驗。</p><p><strong>全固態電池熱潮正在消退，汽車巨頭考慮半固態電池替代方案</strong></p><p>電動汽車全固態電池商業化的推動工作正在順利進行，但分析人士表示，汽車巨頭們可能正處於轉向另一場科技變革的風口浪尖。長期以來，固態電池一直被譽為可持續駕駛的「聖盃」。顧名思義，固態電池包含由陶瓷等材料製成的固體電解質。這使它們不同於含有液體電解質的傳統鋰離子電池。理論上，這種下一代技術比鋰離子電池的單位體積能量密度更高。支持者表示，它能為電動汽車提供更安全、更便宜、更強大的電池，以及更快的充電時間。（新浪財經）</p><p><strong>華為腦機接口芯片新專利曝光，是其第二項腦機接口專利</strong></p><p>《科創板日報》10 月 16 日訊，日前，一份名為「控制刺激器的方法、刺激器、腦機接口系統和芯片」的專利日前公佈在國家知識產權局網站，專利發明人為華為技術有限公司；該專利提供了一種控制刺激器的方法、刺激器、腦機接口系統和芯片。（財聯社）</p><p><strong>英特爾和 AMD 宣佈組建 X86 生態系統諮詢小組</strong></p><p>在今日舉行的聯想 Tech World 上，英特爾和 AMD 宣佈組建 X86 生態系統諮詢小組。英特爾 CEO 帕特·基辛格表示，X86 正在蓬勃發展，作為幾十年來計算基礎的 X86 架構即將經歷一個定製化、擴大化和可拓展化的時期，這正是人工智能帶來的機遇。AMD 董事長兼 CEO 蘇姿豐發言稱，AMD 和英特爾聯合所有創始成員建立 x86 生態系統諮詢小組，將加速計算能力的發展。（界面新聞）</p><p><strong>摩根士丹利交易業務收入大增，股價創出接近四年來最大漲幅</strong></p><p>摩根士丹利的交易員和銀行家加入其他華爾街競爭對手的行列，公佈了好於預期的收入數字，推動第三季度利潤大幅增長 32%，也刺激股價創出接近四年來最大漲幅。該行週三在公告中表示，第三季度交易業務收入增長 13%。在此之前，由於市場業務強勁且投資銀行費用收入穩步反彈，該行最大的競爭對手也錄得了顯著增長。摩根士丹利的財富管理業務營收 72.7 億美元，高於分析師預期，淨新增資產達到 640 億美元。（新浪財經）</p><p><strong>蘋果 App Store 疑似出現故障</strong></p><p>10 月 16 日晚，多位中國區網民反饋蘋果 App Store 疑似出現故障，無法通過其下載應用程序。截至 23:25，蘋果官網系統狀態界面未顯示相關故障。（界面新聞）</p><p><strong>消息稱三星電子 HBM3E 商業化遲緩或與 DRAM 製程有關，考慮重新設計 1aDRAM 電路</strong></p><p>據業界消息，三星電子的 HBM 商業化遲緩或與 HBM 核心芯片 DRAM 有關，1a DRAM 的性能阻礙了三星電子向英偉達提供 HBM3E 量產供應。據知情人士透露，三星正在內部討論重新設計部分 1a DRAM 電路的計劃，但尚未做出最終決定，因為這一決定需要承受各種風險，如果重新設計，預計至少需要六個月才能完成產品，直到明年第二季度才能實現量產。（財聯社）</p><p><strong>埃尼集團高管：將加大在中國可再生能源領域投資</strong></p><p>10 月 16 日，正在上海舉行的第十四屆亞太頁巖油氣暨非常規能源大會上，意大利埃尼集團全球執行副總裁、埃尼中國董事會主席 Gianni Di Giovanni 通過視頻發言表示，埃尼集團將加大對中國市場的投資，特別在可再生能源領域。（上證報）</p><p><strong>Stellantis 據悉計劃在墨西哥生產 Ram 皮卡</strong></p><p>10 月 16 日消息，據知情人士透露，Stellantis 目前正在擴建其位於墨西哥北部的工廠，以生產 Ram 1500 皮卡。（界面新聞）</p><p><strong>韓國 9 月新增下載量最大 App：Temu 排名第一，TikTok lite 位列第三</strong></p><p>據大數據分析平台「Mobile Index」10 月 16 日發佈的消息，9 月 Temu 在韓國新增 App 下載量為 86.8 萬，排名第一；美國社交平台「照片牆」以 76.0 萬名列第二；TikTok lite 以 70.7 萬位列第三。（界面新聞）</p><p><strong>首次批准，日本高濱核電站 1 號機組運行將超 50 年</strong></p><p>當地時間 16 日消息，日本原子力規制委員會當天批准了由關西電力公司運營的高濱核電站 1 號機組未來 10 年的管理方針安全規定。據瞭解，該機組將在今年 11 月迎來運行的第 50 年。這是日本首次批准核電站機組運行超過 50 年。（央視新聞）</p><p><strong>韓國將為芯片產業提供 8.8 萬億韓元財政支持</strong></p><p>韓國財政部週三表示，計劃到明年為半導體產業提供價值 8.8 萬億韓元（約合 64.5 億美元）的低息貸款和其他支持，以加強這一先進行業的競爭力。這是韓國總統尹錫悦今年 6 月發表的 26 萬億韓元綜合支援計劃的執行計劃之一。（新浪財經）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>零一萬物全新 SOTA 旗艦模型亮相，中國大模型中首度超越 GPT-4o</strong></p><p>36 氪獲悉，10 月 16 日，繼千億參數模型 Yi-Large 之後，零一萬物正式對外發布新旗艦模型 Yi-Lightning，在國際權威盲測榜單 LMSYS 上，Yi-Lightning 超越硅谷知名 OpenAI GPT-4o-2024-05-13、Anthropic Claude 3.5 Sonnet，排名世界第六，中國第一。</p><p><strong>Palantir 前高管 Dane Stuckey 出任 OpenAI 聯席首席信息安全官</strong></p><p>10 月 16 日消息，OpenAI 已聘請 Palantir Technologies 前高管 Dane Stuckey 出任聯席首席信息安全官。Stuckey 此前在 Palantir 擔任首席信息安全官一職。（界面新聞）</p><p><strong>火山引擎飛連首發大模型 IT 賦能平台，助力企業辦公智能化</strong></p><p>36 氪獲悉，10 月 16 日，火山引擎在上海舉辦飛連新品發佈會，推出行業首個大模型 IT 賦能平台。據介紹，該平台接入豆包大模型，通過 All in One 產品架構統管身份、網絡、終端、數據等 IT 的核心要素，在多場景落地 AI 應用，助力企業提升 IT 管理效率和員工辦公體驗。</p><p><strong>AI 應用持續深化，打破遊戲行業「不可能三角」</strong></p><p>規則明確、博弈性強的電子遊戲，向來是 AI 試驗與應用的「前沿陣地」。遊戲公司是對 AI 投入最為積極的羣體之一，近兩年，國內主要遊戲企業都在不斷加碼 AI，多家遊戲公司已經推出了自研大模型產品。AI 也早已應用到遊戲開發和運營的各個環節，在為遊戲公司帶來增益的同時，也為玩家提供了更好的遊戲體驗。遊戲行業一直存在一個成本、質量、效率的「不可能三角」。業內人士認為，AI 的應用，或許是打破遊戲行業「不可能三角」的關鍵因素。隨着 AI 應用的繼續深化，遊戲行業的生產力正迎來一輪變革。（證券時報）&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>「丹諾醫藥」宣佈完成逾 3 億人民幣 E 輪融資的首批交割</strong></p><p>「丹諾醫藥」宣佈完成逾 3 億人民幣 E 輪融資的首批交割。這輪融資由中山投控旗下中山創投和 AMR Action Fund（AMR 基金）共同領投，所獲資金用於支持核心新藥研發管線，包括治療幽門螺桿菌感染新藥候選物 TNP-2198 和治療植入醫療器械感染新藥候選物 TNP-2092 的後期臨牀試驗和商業化。（財經網）</p><p><strong>「君同未來」完成數千萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「君同未來」於近日完成數千萬元天使輪融資。本輪融資由德聯資本、領匯創投等聯合投資，航行資本擔任獨家財務顧問。&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>亞馬遜發佈首款彩屏 Kindle，售價 279 美元</strong></p><p>亞馬遜週三發佈了一款新的 Kindle 電子閲讀器，這是有史以來第一次有彩色顯示屏。這家零售巨頭在 2007 年推出了 Kindle，從那以後，每一款設備都有黑白屏幕。新款 Kindle 的顯示屏設計可以確保即使用户放大圖像，也不會出現顏色褪色或像素化的情況。亞馬遜稱，這款售價 279 美元的設備 Kindle Colorsoft「電池續航時間長達數週」。現在可以預訂，10 月 30 日發貨。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>聯想推出 AI Now：個人計算正在轉變為 AI 個性化計算</strong></p><p>36 氪獲悉，聯想集團在 Tech World 上公佈了一系列 AI 產品、技術和解決方案。其中，面向全球正式發佈聯想 AI Now——聯想 PC 上的個人 AI 智能體，個人計算正在轉變為人工智能支持的個性化計算。針對人工智能，聯想發佈第六代 Neptune 海神液冷技術，降低 40% 電力消耗。&nbsp;</p><p><strong>海外短劇如何靠「霸總」賺錢？</strong></p><p>「霸總」風靡全球，外國人也願意為「土味」買單？單月收入近億，誰在海外賺錢？品牌定製短劇有哪些新玩法？</p><p>10 月 17 日（本週四）晚 19 點，出海季邀請到飛書深諾集團短劇事業部負責人蘇星、MPU（FlexTV）投資總監 Lancy Wu，和我們一起聊聊：海外短劇如何靠「霸總」賺錢？快來預約鎖定啦。</p><p><strong>年輕人「喝酒」小調查</strong></p><p>喝酒，這個過去聽起來像是獨屬於中年人的娛樂活動，如今已經變成年輕人「去班味兒」的續命良方。從夜店到便利店，從酒吧到街邊，當代年輕人正在積極探索全新的喝酒形式與場景——有人購買調酒套裝在家嘗試自己調製，不是清吧喝不起，在家復刻更有性價比；有人把應酬場合的白酒拉回家裏和茶水混兑，00 後放下啤酒，燃起一股白酒熱......</p><p>喝酒這一傳統的社交娛樂方式，正在被年輕人悄悄顛覆。你更偏愛哪種酒類？在忙碌的工作與學習之餘，大家都在如何享受酒精帶來的微醺時刻？歡迎掃描二維碼，參與我們的「年輕人喝酒」小調查，和我們分享你的飲酒偏好~</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="512,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_5c2c44842a6942df8a2b0a661f004ccb@5667365_oswg24366oswg512oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼參與</p><p><strong>整理｜</strong> 成嘉慧&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李開復回應放棄預訓練：訓一次大模型三四百萬美元，頭部公司都付得起｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994783073757576?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 20:24:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>「零一萬物絕不放棄預訓練。」</p><p>2024 年 10 月 16 日，AI 獨角獸零一萬物創始人兼 CEO 李開復，公開立了軍令狀。也在同一天，零一萬物發佈了最新的 MoE（混合專家）架構的旗艦大模型：Yi-Lightning。</p><p>這也是時隔 5 個月後，零一萬物再次更新模型的新動態。</p><p>李開復表示，Yi-Lightning 的訓練只用了 2000 張 GPU，訓練週期僅一個半月，成本只有 300 多萬美元，是埃隆·馬斯克的 xAI 成本的 1%、2%。</p><p>訓練成本雖然低，但 Yi-Lightning 的性能並沒有打折扣。在加州大學伯克利分校 LMSYS 團隊的 Chatbot Arena（聊天機器人競技場）總榜單上，<strong>Yi-Lightning 的性能與 xAI 的 Grok-2-08-13 模型並列第 6，並且超越了 OpenAI 的 GPT-4o-2024-05-13</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2608,1588" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_0c889982c234432d9d6cc870136ac78c@5783683_oswg1679487oswg2608oswg1588_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">LMSYS 團隊的 Chatbot Arena（聊天機器人競技場）大語言模型綜合能力總榜單。圖源：零一萬物</p><p>值得注意的是，在中文能力上，Yi-Lightning 與 OpenAI 的最新模型 o1-mini 版本並列取得了第二；在數學能力上，Yi-Lightning 和 Gemini-1.5-Pro-002 並列第 3，僅次於在數學、邏輯推理見長的 o1。</p><p>在定價上，Yi-Lightning 也創了零一萬物模型的最低定價：0.99 元/百萬 Token。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1946,1410" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_89784a015eee42db9b3647b66d5e7af7@5783683_oswg529032oswg1946oswg1410_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">零一萬物模型定價。圖源：零一萬物官網</p><p>當然，榜單排名並不意味着模型在任務場景下的能力。在發佈會上，零一萬物着重在實用性上，讓 Yi-Lightining 秀了一把肌肉。</p><p>比如，Yi-Lightining 相比 2024 年 5 月發佈的 Yi-Large，首包時間（從接收到任務請求到系統開始輸出響應結果之間的時間）縮短了一半，最高生成速度提升了近四倍。</p><p>具體到翻譯場景，Yi-Lightining 比豆包、DeepSeek、通義千問最新旗艦模型的翻譯速度更快，且翻譯結果更加信達雅。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_7cd55c81d5a7474186f5d46b62c5b07c@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">四個模型在相同翻譯任務上的表現。圖源：零一萬物</p><p>發佈會上，李開復也揭秘了 Yi-Lightning 的訓練策略：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>獨特的混合注意力機制（Hybrid Attention）</strong>：在處理長序列數據的過程中，能夠提高性能的同時，還能降低推理成本；</p></li><li><p><strong>動態 Top-P 路由機制</strong>：根據任務難度自動選擇最合適的專家網絡組合；</p></li><li><p><strong>多階段訓練（Multi-stage Training）</strong>：讓模型在不同階段吸收不同的知識，方便 mixing 團隊進行數據配比的調試工作，並能保證不同階段的訓練速度和穩定性。</p></li></ul><p>在 2024 年 5 月份的發佈會上，零一萬物在國內發佈了 C 端的生產力產品「萬知」。時隔五個月，零一萬物的 B 端商業化版圖也有了新的進展——聚焦零售和電商等場景的 AI 2.0 數字人。</p><p>AI 2.0 數字人的背後，是電商話術大模型、角色大模型、直播聲音大模型的多模態協同訓練。目前，AI 2.0 數字人還接入了 Yi-Lightning。用户只需要輸入出售的商品、聲音的性別和語調，就能生成相應的數字人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,360" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_5bcd3039cc484e38a55eaf4f3482fea1@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">零一萬物 AI 2.0 數字人接入 Yi-Lightning 前後對比。圖源：零一萬物</p><p>如今，大模型發展也來到了技術探索的深水區。即便立下了「絕不放棄預訓練」的軍令狀，李開復也承認：「但不是每家公司都可以做這件事情，做這件事情的成本也比較高，以後有可能會越來越少的大模型公司訓練做預訓練。」</p><p>不過，對如今六家大模型獨角獸，李開復依然抱有樂觀的態度：</p><p>「據我所知，這六家公司融資額度都是夠的，我們做預訓練的 production run，訓練一次三四百萬美金，這個錢也是頭部公司都付得起，我覺得中國的六家大模型公司只要有夠好的人才，想做預訓練的決心，融資額跟芯片都不會是問題的。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_3e653f6213084d4b84bc86ae77154660@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>逐際動力發佈多形態雙足機器人 TRON 1，標準版早鳥價 6.98 萬元起 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2994842143173001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-16 19:47:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>10 月 16 日，逐際動力發售首款多形態雙足機器人 TRON 1，分為標準版、EDU 版，其中標準版早鳥價 6.98 萬元起，國內外同步上市。</p><p>TRON 1 的主要客户羣體是科研機構，其足部形態可切換為雙輪式、雙點足、雙足三種，以滿足用户的不同開發需求。據悉，TRON 1 可根據足端拆裝後的形態變化，自適應識別後可自動切換運控模式。其內置的高性能運動控制算法，進一步降低使用門檻，不需要複雜調試就能遙控 TRON 1 行走。</p><p>硬件方面，TRON 1 設有實用的外設接口，用户能夠根據需求，搭載多樣化擴展配件，如雷達、機械臂、相機和雙光雲台等，滿足包括行業應用在內的不同科研需求。</p><p>針對科研用户的開發需求，TRON 1 還開放了底層硬件接口，用户可調用足部各關節的關鍵控制函數。</p><p>開發方面，TRON 1 支持使用 Python 全流程開發，用户無需掌握 C++等複雜編程語言。同時，其支持 Sim2Real 一鍵部署，用户更易於在真機進行算法驗證。大幅降低了強化學習算法的開發門檻。</p><p>TRON 1 還配備了二次開發指南及代碼示例，支持 Isaac、Mujoco、Gazebo 等主流仿真平台，有助於開發者通過開發資源和跨平台環境，快速實現算法的設計和驗證。</p><p>逐際動力公佈的視頻顯示，TRON 1 已具備較強的穩定性，可在樓梯躍下、原地跳躍。在雙輪式形態下，還能實現原地快速旋轉。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="400,268" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241016/v2_b079cfe96d3e4c6084dea92bd8e3c8b1@17715901_oswg192064oswg400oswg268_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TRON 1 從高處跳下</p><p>逐際動力是一家通用機器人研發製造商，聚焦打造全尺寸通用人形機器人，並衍生了包括雙足機器人、四輪足機器人等創新產品。</p><p>TRON 1 是逐際動力發佈的第三款機器人，此前，逐際動力發佈了四輪足機器人 W1、人形機器人 CL-1。逐際動力官網顯示，其四輪足機器人 W 的應用場景包括工業巡檢、特種應用、科研教育、物流配送等。</p><p>逐際動力目前的研發重心為足式機器人，逐際動力創始人張巍曾表示「通用足式機器人是通用 AI 在物理世界的最佳載體。」而推出四輪足式機器人、雙足機器人，將為逐際動力推出通用人形機器人打下基礎。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消息稱 SK 海力士削減 CIS 研發投入，專注 HBM 及 AI 存儲器開發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996295472082818?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:49:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，消息人士透露，SK 海力士正在削減其商業性較低的圖像傳感器和代工業務，加強專注於高利潤的高帶寬存儲器（HBM）和 AI 存儲器。SK 海力士正在削減其 CMOS 圖像傳感器（CIS）研發投入，產能預計較去年減少一半以上，至每月不足 7000 片 12 英寸晶圓。此外，負責設計存儲控制器等的片上系統（SoC）設計部門的人員也被轉移並重新分配到 HBM 部門。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美官員要求在半導體領域對華為及其他相關公司進行限制，外交部回應</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996290949688969?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:44:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[外交部發言人毛寧主持例行記者會。有記者提問稱，據彭博社報道，近日美國相關官員要求，在半導體領域對華為及其他相關公司進行限制，發言人對此有何回應？毛寧對此表示，關於這個問題，我們已經多次闡明瞭立場。我們一貫堅決反對美方泛化國家安全概念、人為地製造障礙，破壞中美正常的經貿合作，這種做法不利於全球產供鏈的穩定。她表示，「我們希望美方能夠糾正錯誤的做法，為中國企業提供公平公正和非歧視的環境。」（環球網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商務部回應中歐電動汽車關税談判：磋商還存在重大分歧</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996284145987208?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:37:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[商務部 17 日下午舉行新聞發佈會，商務部發言人就中歐電動汽車關税談判進程進行回應：目前為止，中方已展現最大誠意和靈活性，雙方在一些領域已取得重要進展，但由於歐方始終未積極回應涉及中歐業界核心關切的問題，磋商還存在重大分歧。中方已正式邀請歐方技術團隊儘早來華，繼續下一階段磋商，併為此做好了一切準備，正在等待歐方回覆。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>現代汽車印度公司 IPO 在發售最後一天被全額認購</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996282505752193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:36:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[現代汽車印度公司 IPO 在發售最後一天被全額認購。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生指數跌破 20000 點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996275014954632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:28:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，恒生指數跌破 20000 點，現跌 1.5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商務部：正在研究提高進口大排量燃油車關税等措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996270811836288?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:24:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[商務部新聞發言人在今天（10 月 17 日）的例行新聞發佈會上介紹，中方正在研究提高進口大排量燃油車關税等措施。將綜合考慮各方因素後慎重作出決定。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本連續 3 個月出現貿易逆差</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996257257074561?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:16:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本財務省 10 月 17 日公佈的初步統計結果顯示，由於出口減少和進口增加，日本 9 月出現貿易逆差 2943 億日元（1 美元約合 144.27 日元），連續 3 個月出現逆差。數據顯示，9 月日本出口額為 9.04 萬億日元，同比下降 1.7%。其中，汽車、礦物性燃料、建設用及礦山用機械出口額同比分別下降 9.2%、49.8% 和 33.3%，而半導體等製造設備出口額同比增加 26.3%。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米景明在浙江投資成立 3 家科技公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996235245055619?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:12:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，嘉興小米景明科技有限公司、紹興小米景明科技有限公司、台州小米景明科技有限公司成立，法定代表人均為李肖爽，註冊資本均為 500 萬人民幣，經營範圍均包含新能源汽車整車銷售、智能車載設備銷售、新能源汽車換電設施銷售、小微型客車租賃經營服務等。股東信息顯示，上述 3 家公司均由小米景明科技有限公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OPPO 發佈 ColorOS 15，將由 OPPO Find X8 系列和一加 13 首發搭載</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996234699812480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:07:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，OPPO 發佈全新操作系統 ColorOS 15。在交互方式上，ColorOS 15 支持系統級交互「一鍵問屏」，通過語音對話、圈搜等方式，提供 AI 一站式服務。在影像創作方面， ColorOS 15 支持一鍵 AI 修圖，比如 AI 去反光、去拖影等功能。ColorOS 15 還搭載了自研流暢雙引擎 「極光引擎」和「潮汐引擎」，提供 22% 的整機流暢度提升。ColorOS 15 將由 OPPO Find X8 系列和一加 13 首發搭載。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小馬智行據稱在美國 IPO 中尋求不超過 3 億美元的投資，計劃最早本週公開招股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996254088785800?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:07:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據報道，自動駕駛初創公司小馬智行（PONY.AI）據稱在美國 IPO 中尋求不超過 3 億美元的投資，該公司計劃最早本週公開招股。（彭博）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數集體收跌，滬指失守 3200 點</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996248248790917?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 15:01:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數集體收跌，滬指跌 1.05% 失守 3200 點，深成指跌 0.74%，創業板指跌 0.32%；地產股全線下挫，萬業企業、新城控股跌停；白酒股走弱，山西汾酒跌超 3%，貴州茅台跌近 2%；華為鴻蒙、ChatGPT 概念領漲，崑崙萬維漲超 13%，萬興科技、常山北明漲超 6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>許家印前妻近 3 億美元房產或遭拍賣</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996233199021698?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:56:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據彭博，恒大創始人許家印前妻丁玉梅在全球擁有多處房產，價值高達 2.85 億美元。隨着香港的清盤人在全球範圍內搜尋恒大相關資產，丁玉梅的房產可能遭到接管或拍賣，以償還債權人。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>飛豬與松贊打通會員體系</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996232824762242?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:51:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，10 月 17 日，飛豬宣佈與松贊打通會員體系。即日起，飛豬會員可直接獲得對應等級的松贊正式會員會籍和會員體驗。已經是松贊會員的消費者，在松贊文化旅遊飛豬旗艦店預訂旅遊商品時，系統會自動根據其飛豬會員和松贊會員等級，擇其高者匹配對應的權益。2023 年，松贊文化旅遊旗艦店正式入駐飛豬並作為其官方陣地投入運營；去年飛豬雙 11，松贊首次亮相即斬獲破億成交額。今年 4 月，飛豬與松贊集團在香格里拉簽訂年度戰略合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亞馬遜宣佈停產 Kindle Oasis</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996236435861382?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:49:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[亞馬遜公司宣佈，將停止生產其唯一的一款配備物理翻頁按鍵的電子閲讀器——Kindle Oasis。隨着全新 Kindle 產品線的推出，亞馬遜向外媒 The Verge 證實了這一消息，標誌着 Oasis 系列的終結。（環球網科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>台積電首席執行官：對收購英特爾晶圓廠不感興趣</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996231629205125?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:44:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，台積電首席執行官表示，對收購英特爾晶圓廠不感興趣。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>主力尾盤持續加倉電子、計算機股，拋售房地產股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996229812891529?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:42:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力資金尾盤持續淨流入電子、計算機、傳媒、機械設備、國防軍工、家用電器等板塊，淨流出房地產、食品飲料、建築裝飾、公用事業、銀行、電力設備等板塊。具體到個股來看，海通證券、軟通動力、崑崙萬維獲淨流入 39.18 億元、32.88 億元、26.04 億元。淨流出方面，東方財富、貴州茅台、銀之傑分別遭拋售 12.69 億元、8.08 億元、5.81 億元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浙江省自然資源廳：阿里雲系業務調整主動申請註銷測繪資質，與國安部通報的公司無關</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996222605504135?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:35:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[浙江省自然資源廳對阿里雲甲級測繪資質註銷一事作出回應。10 月 17 日，浙江省自然資源廳表示：「阿里雲系主動申請註銷，依照《中華人民共和國測繪法》和國家、省測繪資質管理的有關規定，經杭州市規劃和自然資源局西湖分局、杭州市規劃和自然資源局初審，我廳複審，同意阿里雲計算有限公司的註銷申請，並於 11 月 14 日作出決定，按規定在網上公開。阿里雲與國安部通報的國內 B 公司不是同一家公司。」阿里雲系業務調整主動申請註銷測繪資質。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>賽輪輪胎、風神股份確認：10 月部分輪胎漲價，主要原因為原材料價格上漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996214193368710?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:26:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[進入 10 月，輪胎廠商紛紛啓動漲價模式，據報道，包括正新橡膠、瑪吉斯、佳通輪胎、玲瓏輪胎在內的多家企業，都宣佈了各自的漲價計劃，漲幅普遍在 2% 至 5% 之間。據統計，目前已有超過 60 家輪胎企業發出了漲價通知。風神股份相關人士表示，10 月部分輪胎有漲價。賽輪輪胎相關人士表示，全鋼胎 10 月 15 日起漲價。對於此次輪胎漲價原因，兩家公司均歸結為原材料價格上漲。（21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數全線翻綠，全市場下跌個股超 3300 只</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996211888844419?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:24:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數全線翻綠，房地產、大基建、銀行、白酒等方向領跌，滬深京三市下跌個股超 3300 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機構：預計 2024 年 OLED 監視器出貨量有望達 144 萬台，年增率將高達 181%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2996209620676225?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 14:22:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據 TrendForce 集邦諮詢最新研究，OLED 監視器市場近期迎來新的增長機遇，新型 31.5 吋 OLED 監視器的加入，加上各家面板廠通過產品規格提升及差異化，以及數家電競品牌積極參與，預計 2024 年 OLED 監視器出貨量上看 144 萬台，年增率將高達 181%，未來幾年出貨量有望維持高增長。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>