<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>AI 眼鏡賽道，迎來一位 81 歲「創業者」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3200476072443521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 21:33:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜田哲‍‍</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>當你滿懷激情勾勒出一幅全新創業藍圖時，驀然回首卻發現：曾經並肩作戰的商業夥伴已隱入幕後，會議室裏躍動的都是年輕面孔——這正是 81 歲的範欽強正在面對的現實。</p><p>與他同年創立企業的風雲人物：聯想的柳傳志、微軟的比爾·蓋茨、高通的歐文·雅各布斯，都已退隱江湖。仍在創作前線執筆的吉卜力工作室宮崎駿，成了極少數與他遙相輝映的「超長待機」創始人。</p><p>81 歲，在世衞組織標準定義中，已屬「高齡老人」，但範欽強不服老，也極少認輸。</p><p>過去四十年，範欽強醉心於微型顯示器等技術研發。1985 年，範欽強結束麻省理工林肯實驗室的科研工作，開始了人生中的第一次創業，成立了微型顯示器供應商高平公司。</p><p>在當時崇尚科研的美國高校氛圍中，華人出身的範欽強選擇創業是少數派，美國社會對華人也存在歧視與偏見。在一片質疑聲中，高平公司七年後登陸納斯達克，市值一度比肩高通。</p><p>幾乎每一部手機都應用了範欽強的發明。</p><p>他擁有 100 多項專利，對現代科技有巨大影響，比如 HBT(異質結雙極型晶體管），以及將半導體技術應用於圖像顯示——前者讓手機更小巧，通訊工具不再依賴天線；後者則奠定了 Micro OLED 及 Micro LED 顯示的發展基礎。</p><p>憑藉在電子材料和顯示設備方面的創新和創業上有着突出的貢獻，2020 年，範欽強和李飛飛、鄧中翰等人同一批當選美國國家工程院院士，這是美國對工程師的最高專業榮譽之一。</p><p>最近幾年，範欽強開始頻繁關注 AI。在他看來，儘管 AI 研究在三十年前就已開展，但因為技術受限而多次中斷。2017 年 AlphaGo 戰勝人類棋手等一系列事件，讓他意識到 AI 技術的發展已不同往日，也為他內心點燃了一股創業火種。</p><p>2019 年，還未從高平科技公司退休的範欽強，在香港科學園成立了智能眼鏡公司「Solos」，開始了人生的再次創業。</p><p>之所以選擇智能眼鏡，是因為範欽強認為人類已經完全適應眼鏡，AI 加持的眼鏡能為每個人的生活提供便利。更重要的是，他所擁有的百餘項專利，可供 Solos 眼鏡使用。</p><p>與其它的智能眼鏡不同，範欽強想打造的智能眼鏡更像是一款普通眼鏡，而非電子產品。在 Solos 香港辦公室，展櫃像貨架般陳列着形狀、顏色各異的數十款智能眼鏡，如商品般任人挑選。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_06ceb8724ee7433c8be3daf9ce89211c@594936739_oswg68668oswg832oswg624_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Solos 的部分產品展示 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;來源：企業授權</p><p>戴上 Solos 智能眼鏡，你或許會感到意外，與市面上常見的智能眼鏡不同，Solos 採用傳統光學鏡片，鏡片上不會顯示任何圖像或文字。雖然鏡框也有攝像頭，但所有智能化元器件都藏在鏡腿內，音樂、運動數據等通過鏡腿揚聲器傳遞。</p><p>範欽強解釋道，這是他認為的人性化——智能眼鏡的意義不在於呈現更多的功能，而是儘可能不幹擾用户的情況下，為用户提供智能服務。</p><p>範欽強總結過去的一系列發明創造，基本都遵循着同一個理念，讓產品更具人性化。</p><p>就像早期的顯示技術，如陰極射線管（CRT），無論是大屏幕還是小屏幕，基本都使用相同的概念：電子流通過真空玻璃管成像。這種技術不僅耗電，而且體積龐大，非常不方便。而將半導體技術應用於圖像顯示，讓更小屏幕、更節能成為可能。</p><p>秉持這一設計理念，2016 年夏天，高平科技在 Kickstarter 上線 Solos 首代 AR 眼鏡的眾籌頁面。這款針對騎行愛好者設計的智能設備，憑藉時尚的飛行員鏡框造型與實時追蹤速度、心率的機能，最終吸引超過 12 萬美元的支持。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,624" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_72cc7ebd132a4fc8b307a3c8dc82a26c@594936739_oswg86782oswg832oswg624_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Solos 首代 AR 眼鏡 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;來源：企業授權</p><p>褪去外界賦予的光環，在生活中，範欽強更像是一位隨處可見的老爺爺。他的一位同事提起，一次在公司樓下遇到範欽強，他打扮簡單，挎着一隻帆布袋等公交，笑着説打算去中環購物。</p><p>現在，範欽強踏出了人生新的創業腳步，沒有等待。</p><p>《智能湧現》近期與 Solos 執行主席範欽強展開了一次對話，以下內容經整理編輯：</p><h3><strong>打造消費品，而不是電子產品</strong></h3><p><strong>《智能湧現》</strong>：您在 1985 年就開始了第一次創業，至今公司仍在運營，能分享第一次創業的故事嗎？</p><p><strong>範欽強</strong>：我的第一次創業可以追溯到 1985 年。當時，我在 MIT 林肯實驗室專注於半導體材料的研究，探索如何將不同的半導體材料組合應用。那時的技術手段有限，傳統的材料連接方法侷限性很大，但我們通過一種創新的方法實現了不同半導體的連接，這項技術在當時是全球領先的。</p><p>隨着研究的深入，投資人建議我們成立一家公司，去探索更多的材料組合應用，於是便誕生了高平科技。此後，我們又成立了幾家半導體公司，為高平的技術研發提供支持。如今，高平擁有超過 100 項全球專利，每台手機、每塊顯示器裏，都有我們的半導體產品或技術。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：第二次創業為什麼切入智能眼鏡市場？</p><p><strong>範欽強</strong>：我們認為，下一個像手機一樣能夠廣泛應用的產品，必定是可穿戴設備，而智能眼鏡恰恰是最佳載體。畢竟，戴眼鏡已經是人們日常生活的一部分，而且智能眼鏡不僅具備科技感，還能讓用户更自然地融入到信息時代。</p><p>儘管近年來 AI 技術發展迅速，但實際上，麻省理工在 30 年前就已經開始研究 AI。那時雖然有一波 AI 熱潮，但因技術條件不成熟，未能像今天這樣蓬勃發展。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：您為什麼會選擇智能眼鏡的當前設計方向？</p><p><strong>範欽強</strong>：2012 年，我們高平參與了谷歌第二代 Google Glass 的研發。雖然它的技術很先進，可以聽歌、拍照，但銷量卻只有 20 多萬副，遠低於谷歌的預期。實際上，這款眼鏡的失敗原因很簡單——它太重了，佩戴不舒適，使用體驗差。</p><p>我總結的經驗是，智能眼鏡的重量必須控制在 50 克以內，否則佩戴體驗會受到極大影響。最終，用户是否願意戴上這款眼鏡，能否日常使用，才是決定它成功與否的關鍵。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：在智能眼鏡的研發方面，您有哪些獨特的設計思路？</p><p><strong>範欽強</strong>：我們有一套智能眼鏡的「範氏五原則」。</p><p>首先，眼鏡外觀必須和普通眼鏡無異，這樣才不至於讓用户感到違和。</p><p>其次，用户在使用智能眼鏡時，必須清晰地區分虛擬與現實世界，因此 Solos 智能眼鏡只配備傳統鏡片，不會有投影或其他幹擾視線的元素。</p><p>第三，平衡信息量至關重要。我們的眼鏡與手機 App 連接，通過眼鏡腿部的揚聲器提供信息，同時也能播放音樂、語音助手等。我們確保這些信息的傳遞不幹擾用户的使用。</p><p>第四，打磨語音功能。人類已經能在打電話或聽音樂的同時進行其他任務，語音播報應該更加私密，並提高語音識別的準確度。</p><p>最後，我們的目標是讓用户感受到實實在在的好處，而不是僅僅是另一款電子設備。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：Solos 的智能眼鏡現在沒有錄製視頻的功能，這和其他品牌的智能眼鏡有所不同，為什麼做出這樣的決定？</p><p><strong>範欽強</strong>：我們認為，AI 才是智能眼鏡的核心功能。儘管 Solos 眼鏡沒有錄像功能，但通過眼鏡上的攝像頭，AI 依然能進行物體識別並提供有用的輔助。我們注重功能的精簡和核心價值的發揮，而不是簡單地跟隨市場的潮流。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：錄像功能或許不是用户剛需，但導航功能對智能眼鏡使用體驗中影響較大，為何 Solos 在這方面也做了適當減少？</p><p><strong>範欽強</strong>：很多國內的技術方向存在誤區，認為增加更多的信息輸入或屏幕，就能讓大腦「變得更強大」。但事實上，過多的視覺信息會增加大腦負擔，反而不利於人的認知提升。真正的 AI 應該是幫助大腦減輕負擔，而不是製造信息過載。</p><p>比如在開車時，如果增加多個屏幕顯示，不僅不會提高效率，反而可能分散注意力，增加風險。真正的智能應該是理解用户需求，並提供簡潔、精準的輔助，而不是通過硬件增加來讓大腦承受更多信息。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：除此之外，還有什麼不同點？</p><p><strong>範欽強</strong>：我們意識到，每個人的面部結構不同，眼距和頭型也各異。因此，我們開發了多種尺寸和風格的眼鏡，以滿足不同用户的需求。</p><p>我們的核心技術非常重要，它使得眼鏡能夠與電子設備連接。具體來説，鏡框部分主要是傳統眼鏡框和鏡片，眼鏡腿部則內置電子元件、電池、芯片部分。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：您覺得現在 Solos 的智能眼鏡還有哪些不足？</p><p><strong>範欽強</strong>：過去六年公司一直在降低智能眼鏡重量，現在 Solos 智能眼鏡總重 34 克，希望能降低至 20 多克。此外，還想調低揚聲器的音量。不過產品已經滿足了在國內外銷售的條件。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：Solos 想打造好用的智能眼鏡，能列舉一個認為好用的功能嗎？</p><p><strong>範欽強</strong>：一個例子是，AI 在獲取周圍信息後，可以提示用户周邊狀況。</p><p>我們在音響實驗室做了很多實驗，未來我們的設備能夠處理更廣泛的頻率範圍，遠遠超出你耳朵能夠聽到的頻率。比如，如果有隻狗從你身邊跑過來，你可能聽不到它發出的低頻或高頻聲音，但如果你戴上我們的設備，它可以捕捉到這些頻率並提醒你：比如「後面有隻狗過來了」或者「後面有輛車接近」。這樣你就能夠及時察覺周圍的環境，避免錯過重要的聲音信號。</p><p>此外，隨着年齡增長或聽力下降，我們的耳朵可能捕捉不到某些音頻的高低頻。然而，這款 AI 眼鏡可以通過技術幫助你彌補這些聽力損失。你不再需要單獨佩戴助聽器，眼鏡就可以幫助大腦補充那些丟失的聽力信息。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：似乎助聽器未來會被智能眼鏡替代？</p><p><strong>範欽強</strong>：或許這種情況 3-5 年後就會出現。</p><h3><strong>今年拓展中國市場，正與合作伙伴接觸</strong></h3><p><strong>《智能湧現》</strong>：您在高平任職時，一直以供應鏈公司的角色向客户提供服務，現在研發面向普通用户的智能眼鏡，計劃以哪種形式推廣營銷產品？</p><p><strong>範欽強</strong>：我們始終是一家技術驅動的公司，關注的是產品本身的創新。因此，我們傾向於通過全球合作伙伴來推廣 Solos 智能眼鏡。我們負責產品的研發，而合作伙伴則負責銷售和市場推廣。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：現在 Solos 和哪些公司有合作溝通了？</p><p><strong>範欽強</strong>：目前，我們在美國、香港、日本等地區已經建立了多個合作伙伴關係。今年，我們計劃將 Solos 拓展到國內市場，已經與一些連鎖眼鏡公司、AI 公司以及代理商展開了初步溝通。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：這種合作的形式會是怎樣的？</p><p><strong>範欽強</strong>：在智能眼鏡的研發過程中，我們便與眼鏡製造商合作，並將他們放在項目的首要位置。這不僅確保了產品的研發能夠緊跟市場需求，還能幫助我們在產品上市前就整合銷售渠道，實現更順利的市場推廣。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：如果 Solos 進入中國市場，將會如何定價？</p><p><strong>範欽強</strong>：在美國和香港，Solos 智能眼鏡的定價比普通眼鏡高出 20%-30% 左右。我們預計在國內市場，也將採取類似的定價策略。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：目前國內智能眼鏡市場已經迎來了「百鏡大戰」，作為新進入者，Solos 如何在這個競爭激烈的市場中脱穎而出？</p><p><strong>範欽強</strong>：如今，很多公司進入智能眼鏡領域，看似門檻較低，只需購買現成的設備，拆解後模仿生產。中國的硬件能力確實很強，但缺乏深厚的技術積累和行業理解，短期內可能無法實現規模化和強勢競爭。</p><p>雖然市場上有許多公司通過快速複製推出產品，但這種做法無法保證技術的深度與持續發展。很多公司只是依賴幾個工程師在短短几個月內研發出來，甚至只花費幾百萬人民幣，就能籌到資金併發布一款產品。對 Solos 而言，這種「複製品」並不可怕，因為它缺乏創新和長期技術沉澱。</p><p>在高科技領域，真正重要的是技術的深度。例如，音響技術就非常關鍵，特別是在像智能眼鏡這樣的設備中。如果音響質量不佳，用户體驗將大打折扣。</p><p>Solos 有一項獨特的技術叫做「Whisper」，它可以確保用户聽到清晰的語音而不受周圍環境噪音幹擾。這項技術是我們在音響領域的創新，它不僅能提供卓越的語音體驗，還能確保拾音和播放效果在各種環境下都達到最佳。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：科技行業變化迅速，您從中發現了哪些不變的東西？</p><p><strong>範欽強</strong>：科技的最終目的是滿足人的需求，回溯到二三十年前，我們從未想過技術會發展到今天的程度。當時的設備大多是笨重的「磚塊」，發熱量大，傳統技術根本無法滿足今天的需求。</p><p>例如，我在那個時代便關注到人們對高效、省電設備的需求，於是研發了 HBT（異質結雙極型晶體管）。如果沒有 HBT 技術，手機可能還會停留在需要天線才能接收信號的時代，遠遠沒有今天這樣小巧便攜。</p><p>技術本身固然重要，但在創新過程中，我們更需要關注的是如何讓技術與人的實際需求相契合，這才是技術進步的根本驅動力。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：沒想到一位美國國家工程院院士在談技術時，強調的會是人性。</p><p><strong>範欽強</strong>：Solos 正是把這種人性化的思維融入到產品設計中。去年，我與日本一家大型相機公司副總裁會面時，給他展示了 Solos 智能眼鏡。他説，這款眼鏡看起來有「靈魂」。</p><p>我認為，技術不僅僅是冷冰冰的機器和零部件的堆砌，它更應該像一件藝術品。就像深圳的油畫村，雖然每個人都能創作畫作，但是否有靈魂、是否能夠觸動人心，才是最關鍵的。技術也是如此，它不應該只是一個工具，它需要有獨特的創意和藝術感，才能為用户帶來真正的價值和感動。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：作為一名有着數十年經驗的資深創業者，您對年輕的創業者有何建議？</p><p><strong>範欽強</strong>：最重要的事情是，你必須有一個明確的夢想，這將是你持續努力的動力源泉。在這個過程中，資金等其他資源自然會跟隨而來。真正的創業精神，在於為夢想而堅持，才能迎接每一個挑戰。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消費熱點洞見｜OPPO Find N5：摺疊屏賽道技術破局與市場博弈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3200259217980805?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 18:02:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2 月 20 日晚，OPPO 以一場充滿未來感的技術盛宴，揭開了摺疊屏賽道的新篇章——全新旗艦 OPPO Find N5 正式亮相，主打超薄機身，摺疊態薄至約 8.93mm，展開態薄至約 4.21mm，輕至約 229g。以「全球最薄」摺疊旗艦為核心賣點，向高端市場發起強力衝擊。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="564,672" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_7c926fbd40454ed1b8145bdc6511f151@5345065_oswg230572oswg564oswg672_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：OPPO 品牌官網</p><h3><strong>數據表現</strong></h3><p>根據世研大消費洞察平台監控數據，自 OPPO 舉辦天穹架構技術發佈會以來（2025.2.13 至 2025.2.27），「OPPOFindN5 發佈會」、「OPPO 打破全球最薄摺疊旗艦紀錄」相關話題總文章量達到 2331，總互動數 519.28 萬。</p><h3><strong>總文章量</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="744,384" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_9e591427c86f45a897be7906a5557f5b@5345065_oswg66810oswg744oswg384_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><h3><strong>總互動數</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,138" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_320095e134dc4716a8d03306e720ded9@5345065_oswg32249oswg828oswg138_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><h3><strong>傳播趨勢</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,240" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_a251be43f74d4c8f997ced6a8858eb33@5345065_oswg58139oswg828oswg240_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><h2><strong>OPPO 技術突破驅動品牌高端化突圍，從「嚐鮮」到「主流」的關鍵躍遷</strong></h2><h3><strong>技術突破：解決摺疊屏痛點，提升用户體驗</strong></h3><p>此次 OPPO 在 Find N5 產品技術上實現了重大突破，直擊摺疊屏手機的幾大痛點：厚重機身（主流機型厚度 12-14mm）、摺痕明顯、耐用性差等問題。Find N5 採用了鈦合金天穹鉸鏈和超薄 3D 打印鈦合金翼板，最薄處僅約 0.15mm，鉸鏈減薄 26% 的同時剛度提升了 36%，顯著增強了產品的堅固性和便攜性。</p><p>屏幕方面，Find N5 配備了超平整鏡面鑽石屏，主打「摺痕無感，高亮通透」，並通過與京東方合作定製 UTG 超韌玻璃，進一步提升了屏幕性能和用户體驗。這些技術創新不僅解決了用户的實際需求，也強化了 Find N5 的產品競爭力。</p><h3><strong>價格策略：以「技術平權」姿態爭奪高端市場</strong></h3><p>在價格方面，Find N5 的定價低於三星 Z Fold6 的 13999 元，以「技術平權」的姿態吸引對價格敏感的高端用户，通過更具競爭力的價格，來在高端市場中佔據一席之地。此外，疊加運營商合約補貼（如購機直降 2000 元），使得摺疊屏手機的價格更加親民，有望將用户羣體從極客圈層拓展至更廣泛的商務人羣。</p><h3><strong>品牌建設：輕薄賽道助力品牌形象升級</strong></h3><p>Find N5 選擇了「輕薄賽道」進行錯位競爭，以「全球最薄」的摺疊旗艦為標籤，展示 OPPO 在設計和工藝上的卓越能力，還為其未來高端產品線的品牌溢價奠定了堅實基礎，提升了品牌的整體市場定位。同時，推動行業從單純的「參數堆砌」轉向更加註重細分場景的創新。這種差異化策略有助於品牌在激烈的市場競爭中保持領先地位。</p><h3><strong>市場細分：精準定位不同用户羣體，優化市場份額</strong></h3><p>Find N5 的產品線分化策略明確，精準定位不同用户羣體。輕薄機型主要吸引女性及年輕用户，滿足他們對便攜性和時尚外觀的需求；而全能旗艦則側重於商務人羣，提供更全面的功能和更高的性能，以適應複雜的工作場景。通過針對不同用户羣體推出特定功能的產品，Find N5 成功地滿足了多樣化的需求，提升了用户滿意度和品牌忠誠度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="832,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_606fef6691ed46cd89a0379ae35f9b5e@5345065_oswg745391oswg832oswg474_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><h2><strong>摺疊屏手機市場格局：增長瓶頸與重構中的競爭秩序</strong></h2><p>從市場趨勢來看，2024 年全球摺疊屏手機市場迎來關鍵轉折點，市場增速放緩，從爆發期進入調整期，量增失速與結構性分化成為核心特徵。Counterpoint 數據顯示，2024 年全球摺疊屏手機出貨量同比增幅降至 37%，前兩年分別為 73%、52%，第三季度全球摺疊屏手機出貨量更出現了同比下滑的情況，全球摺疊屏面板出貨量同期暴跌 38%，均折射出行業從「野蠻生長」轉向品牌間的「存量博弈」。</p><p>華為通過 Mate X5/X6 系列構建了「技術壁壘+品牌勢能」的雙護城河，實現其在中國市場超過 50% 的佔比和萬元價位段高達 85% 的市佔率，並以精準的產品策略覆蓋商務與女性用户，填補了三星退讓後的高端真空，形成了「一超多強」的市場格局。</p><p>與此同時，三星在全球市場的份額在 2024 年 Q3 降至 56%，相較 2023 年同期大幅縮減 21%，中國廠商則迅速蠶食中端市場，小米則憑藉 Mix Flip 小摺疊機型驅動出貨量增長 185%，驗證了「差異化賽道+價格下探」策略的有效性，顯示出中國品牌的崛起。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="762,496" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_46aa99489a4a411bbc69b631a415eb97@5345065_oswg128911oswg762oswg496_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全球摺疊屏手機出貨量 2024 年 Q3 與 2023 年 Q3 同比變化，*數據來源：調研機構 Counterpoint Research</p><p>不過當前摺疊屏手機在關鍵技術領域的突破已進入瓶頸期，鉸鏈和屏幕技術的迭代速度逐漸趨緩，未能帶來顯著的用户體驗提升，進而無法激發大規模的換機需求，創新邊際遞減使得通過技術創新驅動市場增長變得困難。儘管主流摺疊屏機型的價格區間仍集中在 8000 至 15000 元之間，但這一價位段已經形成了較為明顯的市場天花板，難以進一步突破高端消費圈層。</p><p>因此，2025 年大摺疊新品的搶跑推出實為「以攻代守」的生存策略。</p><h2><strong>OPPO 或將重構摺疊屏市場競爭格局</strong></h2><p>相比動輒上萬元的其他品牌摺疊旗艦，OPPO Find N5 以 8999 元的起售價，輕薄化技術突破，差異化路徑撕開市場缺口，搶佔消費者「極致便攜」心智，成為高端市場的一匹黑馬；長期來看，此舉實為高端市場卡位戰，以自研鉸鏈、UTG 屏幕等硬核技術重構競爭維度，推動行業從低價內卷轉向高附加值創新。</p><p>促使小米、vivo 等品牌加快輕薄化產品的研發進程，以保持競爭力，同時導致行業整體研發成本進一步攀升，也可能壓縮中小品牌的生存空間，迫使它們在激烈的市場競爭中尋找新的差異化路徑。</p><p>因此，這不僅是產品層面的競爭，更是一場關乎行業規則重構的預演：唯有將技術攻堅、生態協同與用户洞察深度綁定，方能穿越週期，定義下一代智能終端的價值標準。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「好房子」刺激到了有錢人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3200257819475333?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 17:51:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 9 日，十四屆全國人大三次會議在北京梅地亞中心新聞發佈廳舉行民生主題記者會。</p><p>會上，住房城鄉建設部部長倪虹表示，「好房子」要大力推廣，近期正在組織編制「好房子」的建設指南，也在修訂住宅項目規範，其中一項，<strong>把住宅的層高提高到不低於 3 米</strong>。</p><p>一個月前，全國樓市調控政策最嚴的地方：北京，剛剛發佈了「好房子」試行新標準，除了按照全國主流思路放開「大陽台」，也在建築的高度和容積率計算方式方面進行了鬆動。</p><p>比如，建築控高為 18 米、24 米、36 米、45 米的居住用地，允許建築高度局部上浮一檔（如 45 米可局部上浮至 60 米）。</p><p>這意味着，一棟建築中，理論上可以用 1/4 的投影面積去做一套大挑空/上躍的超大户型。</p><p>還有：套內建築面積超過 140 平方米的住宅，可在起居室（廳）設置 1 處挑空空間。</p><p>豪宅、大户型的設計被打開了想象。</p><p>層高一直是被主流輿論忽略的話題。按照設計規範的底線，2005 年至 2011 年期間，住宅建築的標準層高為不低於 2.5 米；2011 年至 2025 年期間，標準層高不低於 2.8 米。</p><p>從現在開始，住宅建築的標準層高將會再被拔高 20 公分。</p><p>有朋友第一時間評論説：<strong>這是在刺激大家把老房子換成新房子。</strong></p><p>現在，各大城市的新房市場都很卷，大會所成了標配，精裝房配齊了家裏需要的所有定製櫃，收納甚至捲到了一盒牙籤都有特定的存放位置。</p><p>但如果經常去跑一線城市地產項目的樣板間，會發現一個奇怪的現象：絕大部分樣板間都的每個房間都沒有主燈。</p><p>其中一個原因是燈飾比較貴，且不容易定製到符合樣板間風格的產品；另一個原因就是低層高會讓大主燈顯得壓抑。</p><p>這幾年，誰家項目的層高能做到 3 米以上，銷售顧問在帶看的時候都會特別強調一句。如果沒有單獨説明，層高一般就在 2.8 米至 2.9 米之間。</p><p>對於千萬級以上的豪宅買家來説，這是一個痛點。</p><p><strong>首先被「好房子」刺激的正是這一批買家。</strong></p><p>「好房子」帶來的是室內空間的立體「膨脹」，陽台擴展了房間的橫向空間，層高拔高又抬高了房子的上下空間，大吊頂、新風等設計受限變少了。</p><p>此外，去年至今重點城市的新地塊容積率也在下降。之前熱衷於蓋高樓的二線城市，比如成都、西安等地，在短短 2 年時間之內，市場主流產品已經換成了洋房、小高層。</p><p>所以，<strong>最近樓市又開始流行「賣二買一」</strong>。賣掉產品過時的舊房子，換成新的、140 平以上的大房子。</p><p>「好房子」還計劃對隔音、滲漏、開裂等新房維權、維修集中的這些問題進行明確規範。</p><p>另外，給房子「上科技」，在帶動換房需求的同時，也順帶帶動智能家居家電產品的銷量。</p><p>新產品會對老產品和舊房子形成擠壓效應，催動一些人被動換房。</p><p>這就是房地產的「供給側改革」。</p><p>之前很多人怕房價再跌下去，想再等等看，現在卻在擔心自己手裏的房子掉價速度更快——<strong>不如早點換新房</strong>。</p><p>之前開盤，還有大量庫存的項目也在擔心同樣的問題。「再不跑，‘好房子’產品一上市，跑也跑不動了。」</p><p>北京市場上，部分樓盤已經悄悄開啓「降價跑量」模式。</p><p>昌平高教園板塊，住總·清樾府推出 12 套特價房，其中一套 143 平米的 4 居室，現價 716 萬元，比原價直降 129 萬，<strong>省的錢可以買 4 輛小米 SU7 頂配</strong>。</p><p>豐台中建和頌九里推出 11 套特價房，一套 134 平米的 4 居，現價 900 萬元，與原價相比，降價約 219 萬元。3 居室的降幅也在 100 萬以上。</p><p>朝陽壹號，112 平米户型原價 780 萬，現在賣 741 萬，單價降到了 6.6 萬/平米。</p><p>龍樾和璽 125 平米的户型，推出特價房，原價 1040 萬，現在直接降至 818 萬。</p><p>「神秘豪宅」東直門 8 號，一套 253 平米的 3 居室之前賣 4820 萬，現在只要 4338 萬。</p><p>之前賣得不錯的中建玖玥府，現在也推出了 133 平米户型特價房，原價 893 萬，現價 808 萬，基本相當於「抹零」了。</p><p>「好房子」照進現實之後，<strong>價格「背刺」的老項目越來越多</strong>，不同區域、不同時間點拿地的項目之間分化越來越明顯。</p><p><strong>房子與房子之間，也有了「代溝」。</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜京東七鮮加速佈局，計劃 6 月底在天津新增 20 家倉店；麥當勞日本門店部分單品將漲價；2024 年韓國汽車產量跌至全球第 7 位</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3200203150753154?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 17:45:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3200182536699523"><strong>外賣平台 Deliveroo 將退出香港市場</strong></a></p><p>36 氪獲悉，户户送（Deliveroo）3 月 10 日宣佈，將於 2025 年 4 月 7 日結束在香港的營運。作為過渡階段的一部分，户户送會與 foodpanda 合作繼續為本地的顧客、餐廳夥伴及外送專員服務。户户送稱，户户送香港已提名德安華（Kroll）的 Cosimo Borrelli 和 Jocelyn Chi 作為清盤人管理結束香港業務及其資產。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3199704387141000"><strong>京東七鮮加速佈局，計劃 6 月底在天津新增 20 家倉店</strong></a></p><p>36 氪獲悉，今年京東七鮮的倉店建設將全面提速換擋，今年 6 月底前，將在天津區域新增 20 家倉店，同時北京等區域也有相關佈局。據此前媒體報道，去年下半年，京東七鮮首家倉店已於北京開業，並於次月完成店倉融合，將履約時效提升至 30 分鐘以內，同時推出低價 IP「擊穿價」，實現「擊穿價」商品的售價較其他平台便宜約 10%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3199631426322048"><strong>因 Siri 面臨挑戰，蘋果智能家居中樞的推出被推遲</strong></a></p><p>蘋果公司本週宣佈，其去年承諾推出的 「更具個性化」 版本的 Siri 已推遲推出。據馬克・古爾曼（Mark Gurman）稱，這也導致該公司計劃推出的智能家居中樞的發佈時間被延後。蘋果公司在一份聲明中表示，升級版的 Siri 功能是其更廣泛的蘋果智能（Apple Intelligence）套件的一部分，「實現這些功能所需的時間比我們預想的要長」，目前預計將在 「未來一年」 內推出。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3200115388006024"><strong>麥當勞日本門店部分單品將漲價</strong></a></p><p>麥當勞日本公司 3 月 10 日宣佈，將從 2025 年 3 月 12 日星期三開始，將店內價格（含税）上調 10 至 30 日元，主要針對單件商品。麥當勞日本公司稱，此次價格調整是為了應對近期能源、物流和勞動力成本的上漲。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3200069860441478"><strong>抖音：打擊「非法薦股」等違法證券活動</strong></a></p><p>抖音安全中心 3 月 10 日發佈公告，抖音致力於打造風清氣正的社區環境，平台鼓勵財經和證券類專業人士通過平台發佈權威真實的股票證券類信息，分享專業知識，不造謠、不傳謠，共同促進行業繁榮。同時，平台也針對「無相關資質機構或個人提供有償薦股服務」「編造、傳播虛假信息或誤導性信息，影響股票價格或交易量非法牟利」等違法違規行為持續進行治理。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3199896669601160"><strong>美團到綜事業部更名「服務零售事業部」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，3 月 10 日，美團核心本地商業發佈內部郵件，宣佈原到綜事業部更名為服務零售事業部。原休娛和麗人業務部更名為樂生活業務部、原 Life Event 業務部更名為易生活業務部、原到綜中小城市發展部更名為中小城市發展部。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3199890823708295"><strong>淘寶升級平台規則治理惡意店羣</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據淘寶官方規則網站顯示，於 3 月 4 日起正式生效《淘寶網開店規範》《淘寶網市場管理與違規處理規範》《淘寶網關於無貨源店鋪實施細則》等平台規則的調整，以治理惡意店羣，保護在平台合規經營的優質商家權益，維護平台公平。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3200023537548933"><strong>三隻松鼠成立第二大腦咖啡公司，註冊資本 500 萬</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，蕪湖第二大腦咖啡有限公司成立，法定代表人為嚴秀國，註冊資本 500 萬人民幣，經營範圍含食品銷售、食品互聯網銷售、出版物零售、音像製品製作、飲料生產、餐飲服務、酒類經營、互聯網信息服務、包裝材料及製品銷售、化妝品零售等。股東信息顯示，該公司由三隻松鼠全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3199980490948224"><strong>宇樹科技入駐阿里速賣通 AliExpress 出海</strong></a></p><p>36 氪獲悉，在春晚上一戰成名的宇樹科技，已在阿里速賣通開設官方店鋪，並上架了多款商品，甚至打上了 Big Save 百億補貼的標誌。這不是第一家「杭州六小龍」的相關產品入駐速賣通，此前《黑神話·悟空》官方聯名手柄、AR 眼鏡 Rokid 等都通過速賣通熱銷海外多個國家。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3200024864390534"><strong>追覓科技生態發佈會定檔 3 月 19 日，將發佈系列新品及生態戰略</strong></a></p><p>追覓科技官宣將於 3 月 19 日在上海世界會客廳舉辦「生而無界」2025 追覓科技生態發佈會，屆時將發佈包括掃地機器人、智能洗地機等在內的系列新品。本次發佈會以"生而無界"為主題，或將展示革命性技術方案和生態戰略。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3200172089343360"><strong>人云控股有限公司完成 3000 萬元 A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，人云控股有限公司宣佈成功完成 3000 萬元人民幣 A 輪融資，此次融資由復興資本領投。融資資金將重點用醫療機構高質量發展 AI 智慧管理決策系統開發，實現醫療機構間數據互通、業務協同、醫療資源再分配等服務，驅動中基層醫療機構快速補齊影像建設短板，提升醫療服務效能。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3200000669154696"><strong>「未來式智能」完成數千萬元天使輪輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據創新工場官微，近日，面向全球的 Multi-Autonomous Agents 解決方案廠商「未來式智能」宣佈完成數千萬元天使輪輪融資，由麟閣創投領投，薊門資管跟投、老股東創新工場持續跟投。融資資金將主要用於產品研發，及市場拓展和組織運營。未來式智能（AutoAgents.ai）成立於 2023 年 6 月，致力於為全球企業提供自主智能體（AI Agents）以及智能助理（Copilot）軟件服務，以提高人們的工作效率。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3199868130524548"><strong>深圳國資：科創企業「零租金」入駐，全市 10 萬平米產業空間做供給</strong></a></p><p>從今日在深圳龍崗區寶龍生物醫藥創新發展先導區舉行的深圳國資國企十萬方「產業空間供給」發佈儀式上獲悉，為更多中小微科創企業起步發展提供優質條件，深圳市國資委在市區協調聯動下，統籌調配了 10 萬平米市屬國企產業園區資源，為入園的小微科創企業提供「低成本、高品質」的產業空間，通過區政府遴選且符合相應政策條件的科技企業最低可享受 2 年以內的免租優惠（籤一年合同免一年租金，或籤三年合同前兩年免租第三年減半）。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3200070373179013"><strong>我國牽頭制定，救護車領域首個 ISO 國際標準正式發佈</strong></a></p><p>今天瞭解到，我國牽頭制定的救護車領域首個 ISO 國際標準《負壓救護車，醫療艙技術規範》近日正式發佈。這一標準的發佈，為世界各國提出了可供參考的負壓救護車醫療艙技術規範，將對全球開展呼吸道傳染病防治工作產生積極影響。來自中國、法國、意大利等國專家共同參與了該項標準的研究制定工作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3199787312119172"><strong>2024 年韓國汽車產量跌至全球第 7 位</strong></a></p><p>韓國汽車移動產業協會（KAMA）3 月 10 日發佈《2024 年全球汽車生產現況》報告稱，2024 年全球汽車產量減少 0.5% 至 9395 萬輛，主要原因是車企質量認證問題導致日本出現 8.5% 的產量跌幅。報告顯示，受內需低迷影響，韓國去年汽車產量減少 2.7% 至 413 萬輛，下滑至全球第 7 位。中美日印連續第四年位居前四名，四國累計產量佔全球汽車總產量的 59.7%。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 具身智能機器人發展大會在天津成功舉辦</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3200240974200193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 17:45:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 3 月 7 日，2025 具身智能機器人發展大會在天津國家會展中心隆重舉行。本次大會以「智創未來——具身智能機器人產業發展與創新」為主題，匯聚全球 1400 餘位行業精英，線上直播觀看人次超 30 萬，反響熱烈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_2550a4004151471f944f4db212df3f31@5868219_oswg210064oswg1269oswg846_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,844" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_e77b370e2d9d49d7862e67b28dfcf1d8@5868219_oswg181585oswg1267oswg844_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大會現場</p><p>大會由靈心巧手（北京）科技有限公司總冠名，天津市科學技術局指導，由中國機電一體化技術應用協會、天津大學、南開大學和《機器人技術與應用》雜誌社聯合主辦，並得到了天津市機器人產業協會等各省市行業組織大力支持。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_b499660f366440c6954a6314c709b7c0@5868219_oswg131021oswg1267oswg582_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">從左至右依次為：天津市科學技術局副局長、天津市天開高教科創園管理委員會副主任梅志紅，天津大學黨委常委、副校長王天友，南開大學黨委常委、副校長方勇純，中國機電一體化技術應用協會秘書長王繼宏。</p><p>天津市科學技術局副局長、天津市天開高教科創園管理委員會副主任梅志紅女士，天津大學黨委常委、副校長王天友教授，南開大學黨委常委、副校長方勇純教授和中國機電一體化技術應用協會王繼宏秘書長髮表致辭。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,456" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_3d940acb291d4dc6a11cf9e4c328f3f8@5868219_oswg127518oswg1269oswg456_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">從左至右依次為：蘇州大學教授孫立寧，國家自然基金委高技術中心原研究員劉進長，靈心巧手 (北京) 科技有限公司聯合創始人董文峯，工信部賽迪研究院科技處處長兼機器人質量基礎共性技術測評工信部重點實驗室副主任董凱，浙江大學教授熊蓉。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1264,462" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_218409d7684944bfb4092399666dd750@5868219_oswg131187oswg1264oswg462_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">從左至右依次為：北京工業大學教授石照耀，清華大學教授趙明國，人形機器人 (上海) 有限公司規控算法部負責人王博省，天津大學智能與計算學部教授熊德意，國訊芯微 (蘇州) 科技有限公司 CTO 蔣琛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,582" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_6c49166a96f7448e83d828aa77a7c46e@5868219_oswg160749oswg1267oswg582_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">從左至右依次為：無錫巨蟹智能驅動科技有限公司合夥人邵暉，辰星 (天津) 自動化設備有限公司董事長劉松濤，清能德創電氣技術 (北京) 有限公司副總經理湯小平，南京航空航天大學教授戴振東。</p><p>多位頂尖專家圍繞具身智能機器人的前沿技術發展進行了精彩分享。靈心巧手 (北京) 科技有限公司聯合創始人董文峯現場發佈全球首款萬元內高自由度靈巧手，實現價格突破性下探。</p><p>「鏈式發展豐富產品譜系，安全治理構築發展護城河，軟硬協同推進技術攻關，應用驅動實現工程化突破。」工信部賽迪研究院科技處處長、機器人質量基礎共性技術測評工信部重點實驗室副主任董凱總結智能機器人四大路徑規劃。</p><p>浙江人形機器人創新中心熊蓉教授攻克「動態負載悖論」十年難題，其領航者 2.0 機器人可在四級風力下 600 米連續動態行走，同步完成 0.1 毫米級精密裝配作業，標誌着我國在具身智能領域跨入「動態穩定+高精度操作」新階段。</p><p>北京工業大學石照耀教授指出，機器人關節正經歷從「機械傳動單元」到「智能器官」的顛覆性變革，動態精度理論與雲服務模式將重構產業格局，傳統減速器企業亟需轉型以避免被淘汰。</p><p>「足球運動是具身智能的終極試金石——需集成運動控制、動態環境交互與實時決策能力。其多模態協同機制推動人形機器人突破複雜任務極限。」清華大學教授、加速進化首席科學家趙明國表示。</p><p>涉及人形機器人量產及應用等問題，人形機器人（上海）有限公司規控算法部負責人王博省博士提出「1 萬台生死線，10 萬台爆發點」量產標準，並指出通用化是規模化生產的前提。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_9bc468e80f09455494aea493d141a9a1@5868219_oswg259849oswg1265oswg843_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2025 具身智能機器人發展大會專題展示區</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_234b82ff5976497eaf7a302ea3cdb53e@5868219_oswg203826oswg1265oswg843_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">宇樹科技 G1 人形機器人</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_87083809e6f3480489d78c68d67ee788@5868219_oswg255328oswg1265oswg843_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">山東優寶特泰山機器狗</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_b8b18208591f40c88b9799cc659917a0@5868219_oswg238420oswg1265oswg843_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">靈心巧手靈巧手</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,843" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_ad8e10e1f9dd4b9386d87eeb11967164@5868219_oswg213480oswg1265oswg843_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">朗道機器人</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_a6289d7d1b0943d38f05430a3395ce61@5868219_oswg180908oswg1268oswg846_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">博諾機器人</p><p>2025 具身智能機器人發展大會專題展示區，眾多行業頭部企業參展。宇樹科技人形機器人 G1 現場以每秒 3.5 米疾速舞蹈刷新運動性能紀錄，山東優寶特泰山機器狗負重 70 公斤動態行走展現工業潛力。靈心巧手、巨蟹智能、藍點觸控、瓊琪自動化、清能德創等 20 餘家公司展示了其最新的具身智能機器人產品和解決方案，為參展嘉賓提供了一個直觀瞭解行業最新動態的平台。</p><p>本次大會的成功舉辦，不僅為具身智能機器人領域的專家學者和企業家們提供了一個交流思想、分享成果的平台，也為推動人形機器人產業的快速發展注入了新的動力。隨着技術的不斷進步和應用的不斷拓展，具身智能機器人將在未來發揮更加重要的作用，為人類創造更加美好的未來。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>加速佈局前置倉，京東要打怎樣的一仗？| 氪金·大事件</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3200188430352000?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 16:43:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong> 謝芸子&nbsp;</p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;</strong> 鄭懷舟&nbsp;</p><p>近日，36 氪從多處信源獲悉，京東旗下自營超市「京東七鮮」正加速佈局倉店，計劃於今年 6 月底在天津新增 20 家倉店，北京等地也有相關佈局。&nbsp;</p><p>2024 年 9 月，京東七鮮超市的北京豐台區宋家莊倉店開業，主打「最快 30 分鐘送達」，以品質、低價和高時效性吸引消費者。據此前《聯商網》的報道稱，該門店共有配送員 20 餘名，人均每日可送達 50 單左右。&nbsp;</p><p>目前，京東七鮮聚焦商圈、寫字樓、居民區等區域，憑藉大型生鮮超市及倉店進行服務。全國可查詢門店 68 家，其中北京 37 家，天津 10 家，廣州 19 家，深圳 6 家，上海 2 家，廊坊 2 家，佛山 1 家。然而，在京東七鮮官網，並沒有關於前置倉業務的任何顯示。&nbsp;</p><p>在 36 氪近日的走訪中，北京沙河、姚家園、十里河等多地均已開出京東七鮮倉店。在招聘平台上，包括亦城景園、和諧店在內的多個倉店，也都發布了理貨員等崗位的社招啓事。有京東七鮮工作人員告訴 36 氪，沙河倉店也被稱作「五彩城門店四倉」，除該倉店外，其餘三倉均有生鮮配送業務。&nbsp;</p><p>另據該人士透露，2025 年，包括京東七鮮超市、倉店在內，北京地區計劃新增至少數十家門店。就此，36 氪問詢京東七鮮倉店的具體開店情況，仍未得到回覆。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_8a8c519d1cb2414a9a3628570ac1819a@394564713_oswg727538oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">七鮮超市沙河倉店，圖片來自 36 氪</p><p>值得注意的是，京東的前置倉並不僅限於七鮮超市。某種程度而言，京東七鮮也通過倉店業務的佈局，找到了重點的發力方向。</p><p>2018 年 1 月，在北京亦莊大族廣場，京東首家線下生鮮超市 7FRESH 正式營業，這是京東在生鮮領域的一次新嘗試。彼時，被阿里寄予厚望的新零售「排頭兵」盒馬，已在全國開出 25 家門店。</p><p>不過，「為了確保模式成熟後再進行復制」，在接下來的幾年，京東七鮮一直未快速擴張。</p><p>一個不容忽視的事實是，疫情的大背景下，無論是以盒馬主導的、店倉一體的生鮮超市，還是前置倉語境下的生鮮電商平台，買菜「配送到家」的消費需求都達到了頂峯。消費習慣養成後，生鮮行業快速擴張，前置倉的模式，卻在規模與效益無法達到平衡的情況下陷入爭議。</p><p><strong>更多場合下，盒馬創始人侯毅，都曾公開表示要對前置倉模式的質疑。</strong>他曾直言，前置倉難以攻克品類寬度、客單價、毛利率和損耗等頑固難題。在他的早期觀點中，前置倉的業務模式，除非能大規模地收取物流費用以彌補成本，否則難以盈利。</p><p>2022 年 7 月，美股上市公司每日優鮮，因盲目擴張資金鍊斷裂。這家資本簇擁的明星企業，曾吸引百億級的融資，並在全國擁有超過 600 家前置倉門店。</p><p>每日優鮮的轟然倒塌，讓整個行業蒙上了陰影。也正是在這一時期，諸多盤踞在一線城市，具有互聯網基因的生鮮超市品牌，陷入了無法下沉、難以自證商業模式的困境。以美團小象生鮮、叮咚買菜為代表的頭部玩家，也開始對前置倉的店型、市場佈局進行調整。</p><p>2023 年 6 月，京東集團成立「創新零售部」，京東七鮮、前置倉等業務被整合到其中。該部門主打線下和即時零售場景，致力於為消費者提供更加便捷、高效的購物體驗。此時，京東已在北京試運營了兩個前置倉業態。</p><p><strong>去年 10 月，京東七鮮完成店倉融合，並將履約時效提升至 30 分鐘以內。同時，京東七鮮也全面上線了「擊穿價真便宜不怕比」的活動，部分商品更是低至 5 折。</strong></p><p>此時的「老對手」盒馬，則於去年 8 月重啓了前置倉業務，其目的在於藉助前置倉優勢，填補大店服務覆蓋的空白區域，進一步拓展市場份額，滿足不同消費者羣體的需求。</p><p>另據《中國企業家》報道，截至 2024 年第二季度，小象生鮮的前置倉門店達到 680 家，其中 550 家位於北上廣深等一線城市。但也有近美團人士對此數據表示質疑，認為小象的開倉進度相對審慎。</p><p><strong>此外值得關注的是，「深耕江浙滬」的叮咚買菜，也於近期宣佈了 2024 財年的全年盈利。</strong></p><p>在 3 月 7 日的財報電話會上，叮咚買菜創始人兼 CEO 梁昌霖稱：「公司業績的快速增長，主要得益於在現有區域的用户滲透率、用户轉化率、用户 ARPU 值（每用户月均收入）的持續提升。」</p><p>目前，叮咚買菜已打造出自有供應鏈，並基本具備全鏈路、端到端的商品開發和持續迭代能力。在未來，叮咚買菜還會重啓擴張策略，不斷開設新倉、加強供應鏈與商品力。其原本設立的 2024 年新開 110 個前置倉的目標，實際開出了 130 個。</p><p>截至當日美股收盤，叮咚買菜收盤價 3.56 美元，大漲 13.38%。在證明自身的生存能力後，叮咚買菜迎來了發展的新週期。<strong>冬眠後的前置倉業態，也顯露出了強勁的復甦勢頭。</strong></p><p>從當下京東七鮮的策略來看，其或希望通過更具性價比的商品與特色服務，打造出品牌的競爭力與口碑。</p><p>在北京一家京東七鮮超市現場，36 氪發現其門店內設有大量促銷及折扣貨架，吸引了周圍居民駐足搶購。據京東提供的數據，其「擊穿價」商品售價較其他平台相比便宜約 10%。此外，京東七鮮還在春節前夕下調了免運費門檻，京東 PLUS 會員也有相應的免運費獨家權益。</p><p>不久前，盒馬 CEO 嚴筱磊也對媒體直言：「盒馬不會被賣，要做獨一無二的自己」。這一表態的背後是重大的戰略調整，即「盒馬要放棄對標山姆，減少 X 會員店，全民折扣化，重點發力生鮮大店與 NB 折扣店並行的模式。」</p><p><strong>生鮮行業會否再度掀起價格戰，前置倉的商業模式在真正跑通後，是否還會陷入短期規模與盈利的困境，仍不得而知。</strong></p><p><strong>上升到京東層面，京東七鮮對於倉店的加碼與佈局，也僅是整個集團要打造「即時零售」大生態的一環，或許也會成為最關鍵的戰場。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_774516d7ab2a45308dbace708c85ca4e@394564713_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p><p>本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/anHKoBTmnlVUiu9iW99_IQ">「36 氪財經」</a>，作者：謝芸子&nbsp;鄭懷舟，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>當七大姑八大姨都開始聊 AI ……｜36 氪 2025 AI Partner 大會來了！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3199870946950537?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 14:41:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2112,872" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_94bc562def5a4c71a9134aff9a6ddb4b@5868219_oswg186588oswg2112oswg872_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>種種跡象表明，AI 應用已逐步「入侵」了我們的日常。</p><p>今年春節，播放着春晚的電視被擱在一邊，七大姑八大姨們一邊在「相親相愛一家人」羣裏轉發着 DeepSeek 爆火的新聞，一邊勸家裏的小輩多學點實實在在的手藝，以免未來被 AI 取代；家裏的大學生們則是一邊喊着「我命由我不由天」，一邊卻跟風玩起了 AI 算命；打工人節後跳槽面試中，「是否能熟練使用 AI 工具」幾乎成為了每個崗位的「必考題」......當 AI 應用承包了普通人的日常話題、融入了生活的細小瞬間，<strong>一個可以被清晰感知到的事實是，AI 超級應用時代真的到來了。</strong></p><p>AI 助手作為最具代表性的 AI 應用類型，近幾年引爆市場，其中的佼佼者非 DeepSeek 莫屬。DeepSeek R1 擁有卓越的高密度推理能力，在信息整合和語言組織方面表現驚人。自上線以來，DeepSeek 累計下載量超 1.1 億次，阿里巴巴、華為、百度等企業紛紛接入 DeepSeek 模型，擁抱 AI 新趨勢。今年 2 月，36 氪也宣佈正式接入 DeepSeek，為企業自動生成融資報道，打造以高效率、高成本效益為特點的融資報道生產新模式。（<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg5MDc1MDAxNA==&amp;mid=2247493995&amp;idx=1&amp;sn=40ef686ce2243f085e481da259c0e4e1&amp;scene=21#wechat_redirect">《36 氪正式接入 DeepSeek，讓有價值的企業更快被發現！》</a>）</p><p>AI 技術的發展已經從卷大模型步入卷應用的階段，從 C 端到 B 端，AI 應用滲透進智能製造、金融科技、醫療健康、供應鏈管理等多個場景。百度李彥宏就曾在多個公開場合表示，不要卷模型，要卷創造實際價值的 AI 應用。那麼，下一個 AI 超級應用會是什麼？它將在哪個領域誕生？它會顛覆現有的行業模式，還是開闢全新的賽道？這些問題不僅關乎科技與商業趨勢，更關乎人們的未來生活圖景。</p><p>36 氪持續關注 AI 領域的發展，通過報道 AI 技術的最新趨勢、創新企業和應用場景，為行業提供了豐富的信息和洞見。<strong>4 月 18 日，36 氪 2025AI Partner 大會將落地上海，本次大會以「Super APP 來了」為主題，探索 AI 時代的變量，試圖在被新技術改造的細分行業裏，找到好產品，讓好產品被知道、被應用。</strong></p><p>AI Partner 是在 2024 年由 36 氪發起，聚焦 AI 場景端與應用的新 IP。2024 年，AI Partner 系列已成功落地多場活動，包括 5 月的首屆「2024 AI Partner 大會」、6 月入駐 WAIC 的「氪話未來直播間」、9 月「具身智能大會」等等。<strong>2024 年，AI Partner 年度策劃攜手 70 餘家企業解鎖 AI 賽道突圍之匙，收集 AI 賽道深度合作需求 200+，吸引 1500+從業觀眾到場，並打造 2 大 AI 領域標杆案例名冊。</strong>今年，AI Partner IP 也將策劃多場活動，為行業各方參與者創造鏈接場域。2025 年 AI Partner 策劃將包括：2025AI 原生應用創新案例名冊、36 氪超能直播月-AI 秀、2025AI Partner 大會、2025WAIC「世界人工智能大會」36 氪專場活動、以及在年底 WISE 大會上發佈「WISE AI 年度名冊」，合力打造 AI 行業超級影響力陣地。</p><p>本次大會將分為「Super App 來了」和「誰是下一個超級應用」兩大篇章，聚焦「在 AI 世界中長大」「2025 卷 AI 就卷 Super App」 「AI 超級應用的爆發的引線、評判標準和應用場景」「AI Partner 創新大獎」「必將驚豔 2025 的 AI 原生應用」「發現、驚豔、迭代與再造」 七大話題，邀請國內外 AI 領域的知名專家、學者和企業家，探討 AI 技術的創新和應用，探索 AI 領域下一個 Super App 的可能。此外，大會將隆重發布「2025 AI 原生應用創新案例」企業名冊，讓那些在 AI 原生應用領域具有創新性、示範性和推廣價值的優秀案例被傳播、被看到。</p><p>2025 AI Partner 大會將於上海徐匯西岸「模速空間」舉辦。「模速空間」是由上海徐彙區聯合市相關部門推出的大模型創新生態社區，是全球最大的人工智能孵化器，入駐企業涵蓋了從算法研發到應用開發的全產業鏈佈局。模速空間積極推動大模型產業孵育範式升級，支撐徐匯加快建成全國人工智能高地，助力上海構建更具競爭力的世界級人工智能產業集羣，助推更多中國人工智能企業邁向全球化舞台。</p><p>在現象級 AI 超級應用已然出現的今天，Who's next Super App？讓我們拭目以待。</p><p>點擊下方鏈接，立即報名參會⬇️</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://hdxu.cn/B7dv">2025AI Partner 大會 | Super App 來了</a></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國品牌「萬物奔騰」未來峯會，3·14 共啓品牌新篇！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3199916063882886?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 12:05:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,686" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_7529a7d4fcee4c39aabbcacfee0511ad@5868219_oswg377350oswg1080oswg686_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>時間&nbsp;｜2025 年 3/13-3/14</strong></p><p><strong>地點&nbsp;｜上海金茂君悦大酒店</strong></p><p><strong>01</strong></p><p><strong>艱難時刻&nbsp;向陽而生</strong></p><p>飛往印度尼西亞的航班上，擠滿了期待又焦慮的中國人。</p><p>紐約的法拉盛地區，中國茶飲的品牌密度比肩上海虹口龍之夢的密度。</p><p>但不論堅守國內，還是勇敢出海，大家都將「健康持續經營」設為首要目標。</p><p>我們都會面臨當下的困局和不確定。</p><p><strong>所以「艱難時刻，向陽而生」</strong>這個核心議題便誕生了。</p><p>通過對行業的洞察和理解，大家都在艱難中努力尋找破局的路徑，如何守住基本，同時又能不斷尋找新的的增長，已然成為每一位消費品創始人亟待破解的核心謎題，也是決定企業命運走向的關鍵抉擇。</p><p>消費紀決定在成立一週年之際，於<strong>2025 年 3 月 14 日</strong>舉辦<strong>「中國品牌「萬物奔騰」未來峯會」</strong>。</p><p>我們將聯合消費領域不同階段、不同品類但各具特色的核心任務、專業投資人和產業上下游的生態夥伴，探討中國品牌面對的當前環境，期待和中國品牌人一起開啓屬於我們的<strong>「消費新紀元」</strong>。</p><p><strong>02</strong></p><p><strong>核心議程公佈</strong></p><p>過去的一年，<strong>消費紀攜 FBNB、FHC、財聯社</strong>等行業夥伴共同舉辦了 4 場不同垂直方向的行業峯會，彙集了上百位大咖，以及上萬名消費領域專業觀眾。這一次的<strong>「萬物奔騰」</strong>，基於當前環境變化，我們將更加全面的理解消費、理解中國品牌的發展路徑。</p><p><strong>本屆大會圍繞品牌出海、隨 AI 而動、產品制勝、情緒樂章、渠道為王、六大板塊</strong>，深入發掘中國消費領域的深度價值，同時將會更加以消費者視角，來真正讀懂中國商業。</p><p>在「艱難時刻「， 和你一起「向陽而生」共同造就屬於我們「萬物奔騰」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,7282" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_689055923b8e41cc808bb7fcc37ee675@5868219_oswg701167oswg1080oswg7282_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>03</strong></p><p><strong>不只是峯會，更是聚會</strong></p><p><strong>全面賦能峯會合作夥伴</strong></p><p><strong>交付就是解決問題。你的問題，就是我們的方案。</strong></p><p>行業媒體不該是固步自封的信息繭房，<strong>是要打破行業的的繭房，把孤島連成大陸的關鍵角色。</strong></p><p>不同於其他很多峯會，在形式上我們將會在線上線下形成更加高效的互動，用更多元化的產品來滿足合作伙伴的業務訴求。</p><p><strong>在合作形��上，我們將會更加定製化。</strong>陪伴合作伙伴一起找到增長方向。</p><p>不只是在圈內自嗨式的傳播，而是可以更加破圈。</p><p>實現<strong>「以 C 端的聲量，體現 B 端的價值」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,3722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_fbdb52905dba4a1cbd35ff8f0c145bd0@5868219_oswg313999oswg1080oswg3722_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>04</strong></p><p><strong>繁榮品牌 Blooming Brands</strong></p><p><strong>2024 年度榜單</strong></p><p>在商業的無垠綠野之上，</p><p>品牌恰似粒粒藴含着無限可能的種子，悄然沉睡，懷揣着對未來的憧憬。</p><p>&nbsp;「<strong>Blooming Brands</strong>」，則是那些勇敢衝破土壤桎梏、於陽光雨露間舒展華彩的品牌之花。</p><p>無畏市場的疾風驟雨，宛如春日繁花，在消費者的矚目下，造就萬物奔騰的年代。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1894" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_c2a30d7cbff64fc1ac41485ef07888e5@5868219_oswg882055oswg1080oswg1894_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>我們依然要做一份聚會產業思考，彙集品牌勢能的深度榜單。</p><p>我們不希望只做一份 100 個 logo 的榜單，而是做一份匯聚產業思考沉澱的內容化榜單。</p><p>我們希望發掘和表彰在中國市場上具有廣泛影響力的品牌，以及在全球化進程中表現突出的中國品牌。</p><p>我們希望那些依然繁榮生長的新鋭品牌更早被世界看到。</p><p>我們希望那些憑藉創新力、市場競爭力，不斷拓展邊界，在國內外市場繁榮生長的品牌。</p><p><strong>評選流程</strong></p><p><strong>報名時間</strong></p><p>2025.01.06~2025.2.28</p><p><strong>評選階段</strong></p><p>2025.02.28~2025.3.05</p><p><strong>公佈報名品牌</strong></p><p>2025.02.26</p><p><strong>公佈入圍品牌</strong></p><p>2025.03.05</p><p><strong>線下頒獎</strong></p><p>2025.03.13 <strong>中國品牌「在雲端」創始人晚宴暨消費紀 Blooming Brands 繁榮品牌 2025 TOP100 頒獎之夜</strong></p><p><strong>05</strong></p><p><strong>關於合作伙伴</strong></p><p><strong>戰略聯合媒體——億邦動力</strong>是在國內具有影響力的電子商務及產業數字化知識服務平台，隸屬於北京億商聯動國際電子商務股份有限公司。億邦動力橫跨服裝、美妝、食品、消費電子、大健康、家居、珠寶等眾多熱門行業，以《超品洞察》文章欄目、《品牌傳奇》視頻欄目等形式，與品牌創始人的精彩交鋒中， 試圖揭開中國新一代消費品牌的成長奧秘。</p><p><strong>獨家媒體合作——牧鯨集團</strong>是一家以媒體為基礎的傳媒和產發集團總部位於上海，擁有常州、杭州、廣州、重慶等多家分公司，專注於消費、媒體、光電賽道。共有員工五百餘人。</p><p>旗下超過十萬平方自營 LED 媒體，年刊例價超過百億，佈局高鐵、機場、大屏、地鐵、影院等賽道遍及北京、上海、廣州等一二線城市。</p><p>牧鯨集團定位於媒體餘量運營商，主營非現金廣告投放，可以以廣告訂單、產品、股份等置換媒體資源。不花錢，投廣告，找牧鯨。</p><p>牧鯨，讓品牌更美好!</p><p><strong>獨家內容合作——納食科技</strong>是食品飲料垂直營銷一站式服務平台，旗下擁有百萬行業粉絲公眾號「納食」，約 30 萬經銷商通過納食選品代理，為 10200 家食品企業提供精準高效的服務。</p><p><strong>商學院戰略合作——法國雷恩商學院</strong>是歐洲最具創新性最有活力的精英商學院，全法排名前 10。以全球最快速度同時獲得 AACSB、EQUIS、AMBA 三大頂級商學院認證，全球前 1% 精英商學院;法國政府認證的 Grande Ecole 精英商學院，中國教育部涉外監管網備案認證。</p><p>累計中國區 DBA 博士校友 350 多位，其中包括:中國移動董事長楊傑、中國電信董事長柯瑞文、紫光股份董事長於英濤等;</p><p>在中國開設項目:全球工商管理博士 GDBA(創新管理方向、數據科學與人工智能方向、全球品牌管理方向)，華東理工大學&amp;雷恩商學院雙學位 EMBA，高級商業人工智能碩士，全球品牌營銷與創新碩士。</p><p><strong>產業社羣平台合作伙伴——參加 CANPLUS</strong>是首程資本領銜發起的產業社羣平台，致力於以教育為依託，為創新創業者們鏈接優質的教育資源、產業資源與資本資源。這裏有產業大咖乾貨分享、組織專家實戰經驗、參加校友故事、智庫深度案例研究等各類精彩內容，感謝有你同行。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,3115" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_bbc1b5a6053d4be5b9c9cfc7d9dba3e9@5868219_oswg374326oswg1080oswg3115_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長文解讀併購市場，「買賣」雙方怎麼看？｜OpenTalk 回顧</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3195907270786696?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 11:35:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,639" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_2d3ab356095549a889f78baa2edfc53f@108918617_oswg75466oswg1080oswg639_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>文&nbsp;|&nbsp;劉婧瓊&nbsp;</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;阿至&nbsp;</p><p>2025 年 2 月 26&nbsp;日，36 氪舉辦了 「併購大時代？尋找「最大公約數」OpenTalk 直播分享活動，直播特邀中國國際金融股份有限公司投資銀行部併購組執行總經理高峯、漢能投資集團董事總經理龔燕杭兩位嘉賓，他們就併購重組的市場趨勢、政策解讀、交易策略、賣方視角等多個要素展開了深入探討，並與觀眾進行了現場 Q &amp;A 互動。&nbsp;</p><p>對於如何把握併購重組的市場機遇，應對挑戰，實現企業價值最大化，兩位嘉賓分別分享了他們的見解和經驗。以下是本場直播的乾貨總結，歡迎閲讀、分享與收藏。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_dd16686992834a3c8b96cc169ffbea0c@108918617_oswg6656oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>破局與重構 2025 年中國併購重組市場新機遇</strong></h2><p><strong>分享嘉賓：</strong>高峯｜中國國際金融股份有限公司投資銀行部併購組執行總經理，擁有近 20 年投資銀行從業經驗，具備中國保薦代表人資格、香港 1 類及 6 類執業牌照。高先生曾參與主導了多個境內外具有影響力的併購重組和證券發行項目，在 A 股、港股、跨境併購、央國企重組等領域均擁有豐富的交易經驗。高先生本科畢業於復旦大學，碩士畢業於清華大學五道口金融學院。</p><p><strong>分享關鍵詞：</strong>#新「國九條」 #併購市場趨勢 #新質生產力 #併購成功因素和風險控制</p><p>高峯圍繞中國資本市場併購重組發展回溯、近期上市公司併購趨勢洞察、近期中企跨境併購特點分析、併購交易中的關鍵成功因素分析四方面，結閤中金公司的案例進行了深入講解。</p><h3><strong>中國資本市場併購重組制度演變</strong></h3><p>回顧過去 20 餘年中國資本市場的發展，高峯介紹我國併購重組制度演變大致可以分為五個階段：&nbsp;</p><p><strong>2000-2013 年：制度形成階段。</strong> 政府、監管層出台大量法律法規，規範上市公司併購重組行為，我國併購重組市場的制度框架初步建立。<strong>2004 年，第一個「國九條」發佈。</strong></p><p><strong>2014-2015 年：加大支持階段。</strong> 在傳統產業轉型升級需求加大、互聯網等新興產業快速發展的背景下，政策上進一步加大支持力度，激發併購重組市場活力；但市場在快速發展下出現了個別的投資非理性行為，這也是後續監管趨嚴的主要原因。<strong>2014 年，第二個「國九條」發佈。</strong></p><p><strong>2016-2017 年：問題應對階段。</strong> 經歷了市場調整後，2016 年起針對併購重組的監管明顯加強。在政策收緊下，併購市場逐漸降温，併購重組交易規模從 2015 年的高峯下降至 2017 年的 1.41 萬億元。&nbsp;</p><p><strong>2018-2023 年：邊際放鬆階段。</strong> 這一階段的併購重組制度體現出謹慎放寬、調整優化、適應新形勢的特點，併購重組「三高」問題仍然持續從嚴監管，打擊惡意炒殼等違法違規行為，遏制「忽悠式」重組、盲目跨界重組等亂象。隨着 2023 年 2 月全面註冊制改革正式落地，併購重組相關法規也得到重新修訂。&nbsp;</p><p><strong>2024 年至今：政策再提振階段。2024 年 4 月，國務院推出第三個「國九條」</strong>，&nbsp;鼓勵上市公司聚焦主業，綜合運用併購重組、股權激勵等方式提高發展質量。加大併購重組改革力度，多措並舉活躍併購重組市場。同年間，「科創八條」、「併購六條」、「戰投管理辦法」等接連出台，併購重組市場熱度明顯攀升。&nbsp;</p><h3><strong>近期中企出境併購特點</strong></h3><p>就近期中企出境併購市場的特點，高峯分享了相關洞察：‍</p><p><strong>交易規模當前處於相對低位：</strong>受全球政治經濟形勢變化影響，中資出境併購市場自 2016 年達到高峯後有所下降。近年來超大型出境併購交易減少，中資企業基於自身發展需求更偏好「小而美」的優質標的，中小型併購交易佔比提高。中資出境併購更偏好控股機會，控股權收購交易佔比過半，且近年有進一步提升趨勢。</p><p><strong>目標地區多點開花：</strong>順應產業發展趨勢，標的公司所處行業逐漸多元化，中企出境併購選擇標的公司的地區也不斷變化。2005-2011 年前後，出境併購以能源化工、金屬礦業行業等資源性併購為主，目的地國集中在歐美、澳洲等傳統能源礦產國家。2012-2018 年，隨着中國產業升級，TMT、消費、地產等行業的出海熱潮使得歐美、南美、非洲等地變得熱門。2019 年至今，更多中資企業開始關注東南亞以及南美等新興市場，併購戰略由技術升級轉向對新市場、新品牌的拓展。</p><p><strong>港股仍是重要目標市場：</strong>港股市場國際化特點明顯，擁有眾多國際企業和金融機構參與，是中資企業高度重視的市場之一。近年港股交易不僅包括上市公司控制權轉讓，還出現了大量知名上市公司私有化交易，交易邏輯包括產業併購、價值重估、企業轉型、風險化解各個方面，諸多成功案例值得研究。</p><p><strong>上市公司與民營企業已經成為出境中堅力量：</strong>從市場參與主體的特點來看，近年呈現如下特點，A 股及港股上市公司在中資出境市場中扮演着越來越重要的角色；除大型龍頭公司外，中小型上市公司亦漸趨活躍；此外，從企業性質角度，近年優質民營企業出海需求愈發旺盛，成為參與交易的重要主體之一。</p><h3><strong>併購交易中的關鍵因素</strong></h3><p>併購通常涉及多方利益的平衡，最後，高峯分享了併購交易成功的三原則，即「天時、地利、人和」：‍&nbsp;</p><p><strong>天時：</strong> 即清晰的併購目標和策略，買方需要充分考慮宏觀環境、行業特點、自身戰略規劃等多重因素。&nbsp;</p><p><strong>地利：</strong> 即專業的方案設計和審慎的盡調談判，買方需要關注盡職調查情況、估值定價、商業條款等諸多事項。&nbsp;</p><p><strong>人和：</strong> 即高效的雙方配合和後續整合，買方需要把握交易相關方利益的平衡、內外部決策審批、信息保密、後續整合安排等問題。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_cf8464909fb340a3ab0a372f7c625af9@108918617_oswg160192oswg1080oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">買方視角下的併購交易一般步驟和操作流程&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,143" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_fcb4fae0d2ed479082ac8526a75638b1@108918617_oswg12544oswg1080oswg143_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>當前中國市場環境下併購退出新趨勢及賣方角度考慮因素</strong></h2><p><strong>分享嘉賓：</strong> 龔燕杭｜漢能投資集團董事總經理 ， 負責漢能併購業務，曾任京東集團投資總監、科技投資負責人，在雲計算、人工智能等領域完成若干併購和戰略投資交易。加入京東之前，龔先生在香港東英金融集團、中國東盟投資基金等機構從事私募股權投資工作；早先曾任畢馬威會計師事務所審計和諮詢服務高級經理，有近 20 年的金融行業從業經驗。龔先生擁有美國密歇根大學 Ross 商學院 MBA 學位和中央財經大學經濟學學士學位，並擁有中國註冊會計師和國際註冊內部審計師資格。&nbsp;</p><p><strong>分享關鍵詞：</strong> #當前環境 #併購退出 #新趨勢 #賣方角度&nbsp;</p><p>龔燕杭針對當前中國併購市場新趨勢、併購交易的賣方角度考慮因素等方面進行了深度分析。&nbsp;</p><h3><strong>併購新趨勢</strong></h3><p>龔燕杭從供給端和需求端，拆開分析了驅動併購重組市場升温的原因：‍</p><p><strong>從供給端看：</strong>大量項目在一級市場無法上市，出現股東退出和後續融資受阻問題。A 股 IPO 數量急劇下降，受理幾乎停滯。港股上市容易，但存在流動性和股價折價問題。美股流動性好，但因地緣政治因素導致對中概股不友好。美國上世紀 80 年代超過 80% 的項目靠 IPO 退出，到了今天，超過 70% 的項目靠併購退出，靠 IPO 退出的項目不到 10%。而中國與美國正好相反，我們才不到 10% 的項目靠併購退出。歷史證明很多美國的一些東西慢慢都會演化到中國，中國併購市場還大有可為。</p><p><strong>從需求端看：</strong>第一，在經濟下行週期，上市公司增長停滯，通過併購整合是一個增厚業績的很好的手段；第二，現在很多行業太卷，通過併購進行行業和產業整合，這也是監管層鼓勵的動作；第三，在低利率環境下，銀行等金融機構的併購貸等產品給併購買方提供了很好的彈藥；第四，很多小市值上市公司在新規下面臨退市風險，希望通過併購緩解退市壓力；第五，政府和併購基金的興起，政府希望做併購招商，很多之前投成長期項目的 PE 也在轉型併購。</p><h3><strong>差異化定價與業績承諾</strong></h3><p>龔燕杭認為<strong>在當前融資估值與併購估值倒掛的市場環境下，差異化定價的出現機率會越來越大。</strong>常規差異化定價的做法是後期投資人估值&gt;早期投資人估值≥管理團隊估值。後期投資人投資成本高，因此只能拿回本金+利息；早期投資人投資成本低，因此估值打折但還有正向收益空間；投資人的差異化作價和標的評估值的差額由管理團隊讓渡。但也有一些變種方法，比如由管理團隊承擔對賭義務，結果是管理團隊估值&gt;投資人估值。</p><p>另外一個併購逃不掉的話題是業績承諾，龔燕杭發現近期趨勢稍微有些退潮，企業不進行業績承諾的比例比原來更大一點。在漢能代表賣家進行實操過程中，<strong>有幾種情況是會去和買家談判，不設立對賭：</strong>‍</p><p><strong>第一種情況，價格問題。</strong>價格以靜態市盈率或者市淨率來算，有時候可以談不對賭，特別是用資產基礎法算，不對賭概率很大。</p><p><strong>第二種情況，標的被收購後立刻要整合。</strong>團隊可能就被拆散了，或者產品被融合了，這個時候標的公司無法獨立運營，肯定無法做對賭。</p><p><strong>第三種情況，買賣雙方是競爭對手。</strong>比如以大收小，這種情況下也無法對賭。原因很簡單，如果雙方是同行業競爭對手，肯定希望併購後大家不去打仗，大家共同去服務同業客户才是最優選擇。</p><h3><strong>賣方視角：什麼是好買家？</strong></h3><p>現在市場中要併購的買家特別多，但實際上靠譜的買家可能沒有想象那麼多，併購是一個排他的遊戲，和不太成熟的買家談判，很耽誤時間並有可能影響標的公司的正常經營。基於實操中積累的經驗，龔燕杭分享了他對好買家的看法：‍</p><p><strong>首先，買家有充分的併購動力，</strong>知道自己為什麼要買。到底是為了產業整合？為了補一塊能力？為了跨界轉型？這些都行。</p><p><strong>第二，買家有明確的併購需求。</strong>如果買傢什麼都看，沒有方向就下不了決心。另外，什麼都看容易看花眼。最後，買家看了很久也沒有出手，對於賣方也是一種浪費時間。</p><p><strong>第三，買家有充沛的支付能力。</strong>這是一個交易可行性的保證。在海外很多項目進行大型併購時，賣方會要求買方出具資金證明。國內這方面要求很少，但提前評估買方支付能力挺重要。</p><p><strong>第四，買方有高效的決策路徑。</strong>併購路徑很非標，因為併購交易對於買方影響會很大，一般是一把手工程，但一個買方機構裏面能夠影響併購成敗的人有很多。到底買方的決策路徑是什麼？賣方要從買方哪個點切入跟買方去談？</p><p><strong>最後，買方有專業的執行團隊</strong>，併購交易比股權投資複雜太多，就算雙方實控人有很好的共識，執行不到位也可能夭折，比如説涉及到監管審批、反壟斷申報等等，這些需要買方來執行具體的東西。買方執行團隊是否專業，影響很大。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,692" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_40f2deb115234dfba094686b7b122ecf@108918617_oswg426328oswg1080oswg692_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">好買家要素分析&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,144" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_717156e7249f4be7900c6796f3950677@108918617_oswg11136oswg1080oswg144_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>企業和市場到底在關心什麼？</strong></h2><p>我們挑選了直播互動環節部分代表性問題和嘉賓解答，經編輯整理呈現：&nbsp;</p><h3><strong>Q1：在盡職調查中，有哪些非常規的風險是最容易被忽視的？</strong></h3><p><strong>高峯：</strong>不同案例中盡職調查的關注重點有所不同，需要結合標的公司所處行業特點、實際商業模式來綜合把握，這裏簡單總結幾個要點：</p><p>第一，財務角度，對於沒有經歷過系統規範或輔導的公司，需要重點關注內控和財務的整體規範性。‍&nbsp;</p><p>第二，法律角度，除了對公司的常規核查，也要關注創始人、大股東是否存在負債。如果創始人、大股東在標的公司之外有其他業務，也要適當考慮該業務是否會對標的公司產生影響。&nbsp;</p><p>第三，輿情角度，要關注標的公司、創始人及大股東可能引發的敏感和負面輿情，同時做好必要的信息披露。</p><h3><strong>Q2：如果企業目前股份中存在國資成分，那在併購和被併購的過程中需要注意什麼？</strong></h3><p><strong>高峯：</strong>不同國資投資機構的風格和要求有所不同，但有兩點建議注意：</p><p>第一，需要在估值中充分考慮國資機構的利益平衡和財務回報，例如，需要考慮相關定價安排是否可能導致國資機構面臨「國有資產流失」的風險、是否可以通過差異化定價來彌合等等。</p><p>第二，在交易決策過程中，要將國資機構的決策流程納入考量，協助其進行必要的國資預溝通、經濟行為批覆等程序，保證國資時間表能夠和整體收購節奏匹配。&nbsp;</p><h3><strong>Q3：買方市場從財務投資者主導轉向產業資本主導，這對賣方的交易策略有哪些具體的影響？</strong></h3><p><strong>龔燕杭：</strong>首先，賣方一開始就要想好想找什麼樣的產業資本，這些產業資本的訴求是什麼，長處是什麼？企業的短板，產業方能怎麼幫忙彌補？同時企業的長板能夠幫到產業方。按這個策略，相對更容易推進項目。</p><p>另外一點，不要有顯著的強者 vs 弱者心態。要保持這種心態：雖然我可能有些方面比不過你，但我在另外的方面確實能幫你。從賣方角度，從「我能幫到買方」去談，這個交易才更有可能落地。&nbsp;</p><h3><strong>Q4：產業資本跨界去併購非自身強項領域的龍頭標的，應該採取什麼樣的價格談判策略？</strong></h3><p><strong>龔燕杭：</strong> 策略很簡單，就是「獨立運營，留有餘地」。無論是從給的價格、未來給的獨立經營權限，以及未來的發展趨勢等方面，承認我這方面沒有你做的好，給對方很多自由發揮的餘地。從交易架構上來説，可能不會把標的馬上融合進來。過了幾年如果發現兩者無法融合，標的對自己的價值不大了，可以把對方重新出售或者讓對方獨立上市。&nbsp;</p><h3><strong>Q5：從賣方顧問的角度看，併購談判中最容易被忽視的隱性成本是什麼？</strong></h3><p><strong>龔燕杭：</strong> 一開始就要評估各項成本。從小的影響來説，跟 A 談判不成浪費了半年，期間也不能跟別人談，浪費了時間成本。從中等影響來説，在談判過程中，對公司企業是有影響的，尤其是有上下游關聯的非完全跨界的併購談判案。從大的影響來説，如果最終整合失敗，除非一開始設計的方案是獨立運營，否則對公司長期損害特別大。這些都是隱性成本。&nbsp;</p><h3><strong>Q6：當前一些併購退出需求集中在資本退出壓力大的行業，許多標的估值與買方的預期存在較大的差距。賣方如何去判斷是不是應該折價退出，還是應該等待市場回暖？</strong></h3><p><strong>龔燕杭：</strong>從更大層面看，市場回暖要看在整個經濟大環境中，行業在中國的發展階段，這裏可以參考美國。很多行業原來能給高估值的原因是大家對未來增長預期很高。你有增長預期，你才會給他更高的估值。</p><p>舉個典型的例子，軟件行業原來的估值都特別高，十倍市銷率（PS）都很正常，是因為大家對他的預期確實比較高，認為未來的增長性很高。但到了某個年代之後，發現不是這回事，整個行業沒有增長。</p><p>對有些行業我們要判斷，不是判斷未來資本市場能不能突然給現在 10 倍～20 倍的 PS，而是要判斷這個行業的內生增長是否可能起不來了。在短期未來若干年起不來的情況下，我認為比較好的選擇還是依照目前的倍數併購掉。如果認為這個行業能起來，相信倍數也能起來，那這個時候可以去做一些更長期的等待。&nbsp;</p><h3><strong>Q7：經濟下行的週期中，賣方是否更關注現金退出而非換股交易？您的建議是什麼？</strong></h3><p><strong>龔燕杭：</strong>這根據各家風險偏好有所差異。目前情況下，現金交易是比較好的選擇，但現金交易普遍給的估值低一些，而且很多情況下有可能是一部分現金，一部分換股。如果是換股交易，要考慮很多因素：</p><p>第一，買方上市公司的股價現在是不是虛高？ 第二，換股會有折價，一般是打八折。 第三，這一單是什麼性質的交易？如果是市場上受歡迎的故事或者同業整合，大家還是比較好看的。我建議這個時候要去做測算，看看併購之後有沒有可能出現，一些協同，股價有沒有提升空間。‍&nbsp;</p><p>更多幹貨細節，歡迎掃描下圖二維碼觀看回放<strong>‍</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="200,200" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_157af011db7b489194de0ec5ada782bf@108918617_oswg632oswg200oswg200_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,72" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_b76d4bd4ae424b479bc92841f9d9c585@108918617_oswg6487oswg1080oswg72_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>「36 氪未來產業」持續關注城市發展、產業轉型和創新創業項目落地。尋求報道可郵箱聯繫 wangfengzhi@36kr.com 或掃碼進入填寫界面。</p><p>此外，今年 36 氪正式推出《36 氪企業投資指南內參》，依託在經濟圈產業羣、區域重點推進規劃與招商領域的深厚積累，36 氪通過提供深入詳細、更為及時、獨家專有的全面信息服務，為政府部門提供高效、精準的產業項目內參；助力項目方匹配產業資金、鏈接關鍵人脈、快速融入新的產業生態。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1351" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_54ccc1a0295048c09ca543b185186bb3@108918617_oswg281744oswg1080oswg1351_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,57" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_f5e1303e0d2d43f5b31fb581180e5585@108918617_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_eb56308b19bf4e10a8ef1a078fd8453a@108918617_oswg129571oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250310/v2_52250946bc6646eebec666382bab86c7@108918617_oswg150233oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>家電巨頭深度合作，這家國產智能傳感芯片廠商獲千萬級種子輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3199070200069762?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 09:50:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，近日，智能傳感芯片和智能感知方案供應商「聲動微」已完成千萬元級種子輪融資，本輪投資方為廈門高新投領投，常州啓泰和元科創新基金跟投。本輪資金將重點投入 8×8、16×16 及 32×32 陣列熱感傳感芯片的量產研發、工藝優化及團隊擴充。</p><p>「聲動微」公司成立於 2021 年，總部位於常州，並在上海設立研發中心，核心團隊由擁有十年以上 MEMS 微機電系統與 IC 集成電路研發經驗的專家組成，覆蓋芯片設計、傳感器研發、晶圓工藝及封裝測試全鏈條。</p><p>「聲動微」的建立始於 2020 年疫情初期測温傳感器的需求爆發。彼時，單點測温技術迅速陷入紅海競爭，而國內陣列式熱感傳感器完全依賴歐洲進口，價格高昂且適配性差，難以滿足家電廠商的大規模應用需求。</p><p>「聲動微」創始人周曉峯告訴 36 氪，團隊選擇聚焦技術門檻更高的陣列式熱感傳感器，通過 SENSChip™技術平台將 CMOS 與 MEMS 工藝相融合，完成集成電路 IC 與 MEMS 傳感器的單芯片集成，打破了國內長期存在的「CMOS/MEMS 工藝分離」局面。</p><p>目前，據瞭解，其旗艦產品 THERMOChip 系列已實現 8×8 陣列量產流片，16×16 與 32×32 陣列預計 2025 年底定型，可提供 54°視場角並支持定製、-20°C 至 350°C 測温範圍的高分辨率熱感數據，模組成本較進口產品降低 50% 以上。此外，周曉峯告訴 36 氪，公司首創的 SENSChip™技術平台成功攻克國內 IC-MEMS 單芯片集成的長期空白，成為陣列式熱感傳感器國產化的關鍵突破。</p><p>在應用場景上，THERMOChip 系列已與多家頭部家電廠商展開深度合作。例如，在空調中通過像素級熱感定位人體位置，實現「風避人」或「風追人」的智能送風模式，規避傳統攝像頭方案的隱私爭議；在智能電吹風中嵌入熱感陣列實時監測用户頭部温度分佈，自動識別高温風險並聯動調節熱風温度；在微波爐中依據食物表面温度分佈動態調節加熱功率，提升能效與均勻性。</p><p>周曉峯強調，聲動微的核心優勢不僅在於技術突破，更在於「貼身式」定製開發能力。「歐洲廠商提供標準化模組，而我們會與客户共同定義場景需求。例如智能電吹風方案需結合算法判斷舒適温度曲線，這類深度合作是海外企業難以實現的。」</p><p>在市場策略方面，「聲動微」正試圖以成本優勢拓寬市場。周曉峯以 WiFi 模組發展歷程類比，「10 年前 WiFi 模組單價 50 元，年裝機量僅 50 萬台；如今成本降至 10 元，年裝機需求超億級。傳感器一旦實現‘白菜價’，智能家電的普及將不再受限於成本。」為應對技術突破後的潛在競爭，公司自主掌握關鍵工藝環節，與頭部晶圓廠共建定製化產線，並計劃通過專利佈局（已申請 9 項發明專利）鞏固技術壁壘。</p><p>同時，今年起，「聲動微」將推出流量傳感芯 FLOWChip™系列與氣體傳感芯 GASChip™系列，拓展智能汽車、工業控制、消費電子等增量市場。</p><p>談及行業趨勢，周曉峯認為，傳感器是連接物理世界與數字世界的核心接口，未來將向小型化、集成化與智能化演進。而 MEMS 技術也將持續微型化，適配消費電子需求；未來傳感器將與算法芯片融合，實現「感算一體」；從單一數據採集升級為場景化決策，輸出即需求。 「我們的目標不僅是替代進口，而是通過極致性價比，讓傳感器像 WiFi 模組一樣成為家電標配。當每個房間都裝上熱感陣列時，智能化才真正滲透生活。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新產業：紅杉聚業擬減持不超 1% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200439062511236?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 20:54:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，新產業公告，公司持股 5% 以上的股東天津紅杉聚業股權投資合夥企業（有限合夥）計劃自公告之日起 15 個交易日後的 3 個月內通過大宗交易方式減持公司股份不超過總股本的 1%。若公司在減持計劃實施期間發生送股、資本公積轉增股本、配股等變動事項，減持股份數量進行相應調整。減持原因為自身資金需求。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前普跌，B 站跌超 4%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200433281334921?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 20:49:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普跌，截至發稿，B 站跌超 4%，阿里巴巴跌超 3%，京東、愛奇藝、騰訊音樂、蔚來、理想汽車、小鵬汽車跌超 2%，拼多多、百度跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前全線下跌，特斯拉跌超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200431971548551?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 20:47:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前全線下跌，截至發稿，特斯拉、Arm 跌超 3%，英偉達、亞馬遜、谷歌、Meta 跌超 2%，蘋果、微軟、奈飛跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚藍鋰芯：2024 年淨利潤 4.88 億元，同比增長 246.43%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200419282648713?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 20:34:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，蔚藍鋰芯公告，公司實現營業總收入 67.56 億元，同比增長 29.38%；實現淨利潤 5.44 億元，同比增長 171.98%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 4.88 億元，同比增長 246.43%。公司擬以 2024 年 12 月 31 日總股本 1,152,046,537 股為基數，向全體股東每 10 股派發現金紅利 0.65 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國科學家在抗燒結催化劑研究中取得新進展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200411048705417?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 20:26:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據中國科學技術大學消息，該校曾傑教授團隊通過構築納米島結構催化劑，攻克了甲烷乾重整反應中催化劑極易燒結失活的難題。相關研究成果 3 月 10 日發表於國際學術期刊《自然∙材料》。超細金屬納米顆粒因其超高的原子利用率，在多相催化領域備受青睞。然而，在催化反應過程中，這些納米顆粒極易受到高温等影響，從而自發聚集並導致活性降低，該過程被稱作燒結。發展超細金屬納米顆粒的抗燒結策略，是催化科學領域亟待解決的關鍵難題。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>富臨精工：控股子公司擬增資擴股引入戰投寧德時代</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200406319512969?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 20:21:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，富臨精工公告，公司控股子公司江西昇華新材料有限公司擬以增資擴股的方式引入戰略投資者寧德時代。寧德時代擬以 4 億元認購江西昇華新增註冊資本 3.39 億元，並取得江西昇華本次交易交割完成後基於完全攤薄基礎上 18.7387% 的股權。江西昇華的現有股東就本次增資事項放棄優先認購權。增資完成後，公司持有江西昇華的股權比例將由 97.9211% 減少至 79.5719%，江西昇華仍為公司控股子公司，不會導致公司合併報表範圍發生變化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲央行管委卡齊米爾：央行需要對下一步利率行動保持開放心態</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200404229209737?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 20:19:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 10 日，歐洲央行管理委員會成員卡齊米爾（Peter Kazimir）稱，面臨持續的通脹風險之際，歐洲央行需要對下一步行動持開放態度。卡齊米爾表示，「在未來幾周內我們必須仔細評估所有即將發佈的數據，並以謹慎的判斷來補充我們所瞭解到的情況」，並補充説，這種靈活性意味着「保留所有選項，無論我們決定再次降息還是暫停」。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣生堂：乙肝治療創新藥 II 期臨牀研究獲得優化審評審批試點項目確認書</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200398524611973?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 20:13:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣生堂公告，公司創新藥控股子公司福建廣生中霖生物科技有限公司收到北京市藥品監督管理局下發的《優化創新藥臨牀試驗審評審批試點項目確認書》，同意 GST-HG131 聯合 GST-HG141 的 II 期臨牀研究納入試點項目，將有效縮短臨牀審評審批週期。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>富臨精工：與寧德時代簽署戰略合作協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200390343589248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 20:05:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，富臨精工公告，公司及控股子公司江西昇華與寧德時代新能源科技股份有限公司簽署《戰略合作協議》，合作各方將在磷酸鐵鋰材料產品研發、產能投建、國際化拓展、供應鏈及資本等方面開展長期可持續的深度合作，進一步拓展在汽車及智能機器人等創新領域增量零部件及關節的合作機會。本協議為各方戰略合作協議，無需提交董事會和股東大會審議。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>東軟集團：擬 3.97 億元收購思芮科技 57% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200385511177601?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 20:00:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，東軟集團公告，公司擬以支付現金方式購買瑞應人才、天津芮屹持有的思芮科技合計 57% 股權，交易對價共計 3.97 億元。本次交易完成後，公司將持有思芮科技 57% 股權，思芮科技將成為公司控股子公司。本次交易不構成關聯交易，不構成重大資產重組。交易事項已通過公司十屆十七次、十八次董事會審議，尚需提交股東大會審議批准及通過國家市場監督管理總局經營者集中審查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣東省：加大對人工智能與機器人貸款貼息和風險補償的政策支持力度</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200376139054727?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 19:50:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣東省人民政府辦公廳印發推動人工智能與機器人產業創新發展若干政策措施。其中提到，加強產業投融資。在省產業發展投資基金集羣中設立人工智能與機器人產業基金，聯合相關地市引導社會資本圍繞人工智能與機器人產業鏈關鍵核心領域，着力投早、投小、投長期、投硬科技，創新基金管理機制，強化以盡職合規責任豁免為核心的容錯機制。引導銀行等金融機構為人工智能與機器人企業提供全生命週期的金融服務，豐富金融產品供給，加大對人工智能與機器人貸款貼息和風險補償的政策支持力度。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣東省：完善人工智能與機器人開源創新生態</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200375600709256?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 19:50:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣東省人民政府辦公廳印發推動人工智能與機器人產業創新發展若干政策措施。其中提到，完善人工智能與機器人開源創新生態。支持企業、高校、科研院所、行業協會通過技術協作，聯合共建面向人工智能與機器人領域的開源社區、開源生態中心和相關公共服務平台，提供技術交流共享、生態推廣培育、算力調度、開放性行業大數據訓練庫、標準測試數據集、大模型評測開放服務、測試驗證等服務。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣東省：建立包容審慎監管機制，加快推動人工智能與機器人領域立法工作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200375049764230?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 19:49:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣東省人民政府辦公廳印發推動人工智能與機器人產業創新發展若干政策措施。其中提到，建立包容審慎監管機制。探索創新人工智能與機器人「監管沙盒」等包容審慎監管模式，營造鼓勵創新、大膽試錯的制度環境。加大財政資金對人工智能與機器人領域相關軟課題研究的支持力度。完善生成式人工智能發展和管理機制，加快建設粵港澳大灣區生成式人工智能安全發展聯合實驗室。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣東省：支持企業整合人工智能與機器人產業鏈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200373865332105?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 19:48:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣東省人民政府辦公廳發佈關於印發廣東省推動人工智能與機器人產業創新發展若干政策措施的通知。其中提到，對國家科技重大專項符合省級配套條件的人工智能與機器人領域重點項目，省財政按規定給予配套獎勵，單個項目省級配套金額超 1 億元（含）的，按「一事一議」方式研究給予支持。創建人工智能與機器人領域製造業創新中心，對符合條件的國家級、省級製造業創新中心，省財政按規定分別給予最高 5000 萬元、1000 萬元的資金支持。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>當升科技：與 LG Energy Solution Ltd.簽訂長期供貨協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200371987807621?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 19:46:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，當升科技公告，公司及其子公司與 LG Energy Solution, Ltd.簽訂了《LONG TERM SUPPLY AGREEMENT》，預計在 2025 年至 2027 年向當升科技採購 110,000 噸高鎳及中鎳等多型號鋰電正極材料，協議總金額預計人民幣 140 億元。該協議不構成關聯交易，也不構成重大資產重組。由於協議合作期限較長，具體數量和價格根據未來實際供需情況確定，存在一定不確定性。同時，本協議存在一定時間的交貨週期，具體收入受協議履約、交貨進度、市場價格波動等因素影響，協議履行金額存在不確定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國恒大：將繼續停牌，直至另行通知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200369169514118?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 19:43:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國恒大公告，2 月 27 日舉行押後聆訊，有關法院的裁決結果將於適當時候另行公佈；公司股份將繼續停牌，直至另行通知。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>好太太：擬與好萊客、蜂助手共同投資設立合資公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200362680647043?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 19:37:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，好太太公告，公司與好萊客、蜂助手簽署《投資合作協議》，擬共同投資設立廣州合覓科技有限公司，註冊資本 5000 萬元。其中，好萊客認繳出資 2500 萬元，持股 50%；好太太認繳出資 1250 萬元，持股 25%；蜂助手認繳出資 1250 萬元，持股 25%。合資公司將整合各方資源，研發智能家居物聯網開放平台，構建高附加值智能家居產品生態體系。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>5 連板信隆健康：不存在處於籌劃階段的包括通用機器人等的併購、重組等重大事項</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200359886519687?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 19:34:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，信隆健康公告，公司、公司控股股東和實際控制人不存在關於本公司的應披露而未披露的重大事項，或不存在處於籌劃階段的包括通用機器人等的併購、重組等重大事項。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華納藥廠：獲得卡前列素氨丁三醇注射液藥品註冊證書</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200349978181252?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 19:24:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，華納藥廠公告，公司收到國家藥品監督管理局核準簽發的卡前列素氨丁三醇注射液《藥品註冊證書》。該藥品適用於妊娠期為 13 周至 20 周的流產及常規處理方法無效的子宮收縮弛緩引起的產後出血現象。此次獲得藥品註冊證書進一步豐富了公司製劑產品品種，但對近期業績無重大影響，未來銷售情況受多種因素影響，存在不確定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ST 金一：擬 4.13 億元收購開科唯識 43.18% 股權並取得控制權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3200333426490753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-10 19:07:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，ST 金一公告，公司擬以自有資金收購開科唯識 17,435,454 股股份，佔開科唯識總股本的 43.18%，交易對價為 4.12 億元。同時，公司以接受表決權委託的方式取得開科唯識 5,772,066 股股份的表決權，佔開科唯識總股本的 14.30%。交易完成後，開科唯識將成為公司的控股子公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>