<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報 | 雷軍回應小米汽車單車虧損超 6 萬：還在投入期，造車很苦；人民幣連續 9 個月位居全球第四大支付貨幣，佔比升至 4.74%；百度：第二季度蘿蔔快跑供應的自動駕駛訂單約 89.9 萬單，同比增長 26%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2917205529205377?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 19:58:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2917125712386949"><strong>百度：第二季度蘿蔔快跑供應的自動駕駛訂單約 89.9 萬單，同比增長 26%</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，百度發佈 2024 年第二季度財報。財報顯示，該季度百度的自動駕駛服務蘿蔔快跑供應的自動駕駛訂單約 89.9 萬單，同比增長 26%。截至 2024 年 7 月 28 日，蘿蔔快跑累計為公眾提供的自動駕駛出行服務訂單超過 7 百萬單。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2917128794053512"><strong>阿里巴巴國際站：上半年支付買家數同比漲 30%</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，當前，全球貿易正在進入新一輪爆發期。阿里國際站上半年的數據顯示，海外支付買家數同比增長超過 30%；上半年線上交易額增速最高的 10 個行業中，一半都與機械設備、施工建材有關，挖掘機、裝載機、鑽機等產品在站內的線上交易額增速均超過 50%。在美國、德國、法國等歐美主流市場上，阿里國際站的下載量排名躍升至第四位。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2917084856933252"><strong>網易有道：二季度營收同比增長 9.5% 至 13.2 億元，經營性現金流創歷史新高</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，網易有道發佈 2024 年第二季度財報。財報顯示，二季度網易有道淨收入 13.2 億元，同比增長 9.5%；經營性現金流淨流入達到創紀錄的 2.5 億元，同比增長 88.2%，經營虧損同比大幅收窄 74.9%。今年上半年，網易有道已實現淨收入 27.1 億元，同比增長 14.5%。在保持營收增長的同時，經營虧損、經營性現金流等主要財務指標同比也均顯著改善，公司整體盈利能力進一步增強。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2917075277781634"><strong>OpenAI 公開反對美國加州人工智能安全法案</strong></a></h4><p>OpenAI 在當地時間 8 月 21 日發佈公開信，反對美國加州參議員提出的《安全可靠的前沿人工智能模型創新法案》草案，稱草案可能「威脅加州未來增長、拖慢創新、趕走加州的世界級工程師和企業家」，並建議在聯邦而非地方層面推出 AI 大模型監管法案。OpenAI 首席戰略官 Jason Kwon 在在給牽頭該法案的加州參議員 Scott Wiener 的信中寫道，SB 1047 法案威脅到了「加州作為人工智能全球領導者的獨特地位」。（界面）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916728721824391"><strong>雷軍回應小米汽車單車虧損超 6 萬：還在投入期，造車很苦</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，8 月 21 日，雷軍首次披露汽車業務季度成績單。智能電動汽車等創新業務收入 64 億元，單季累計交付新車 27307 輛。智能電動汽車等創新業務淨虧損 18 億元，以此推算，小米汽車單車虧損超 6 萬。對於小米汽車單車虧損超 6 萬一事，雷軍通過微博回應表示：「造車很苦，但成功一定很酷，小米汽車還在投入期，希望大家理解。」</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916768488036993"><strong>科大訊飛在浙江成立訊醫科技公司</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，浙江訊醫科技有限公司成立，法定代表人為尹大海，註冊資本 1000 萬元人民幣，經營範圍包括人工智能硬件銷售、人工智能應用軟件開發、人工智能理論與算法軟件開發、人工智能基礎軟件開發、遠程健康管理服務、智能家庭消費設備銷售等。股權穿透圖顯示，該公司由科大訊飛旗下訊飛醫療科技股份有限公司全資持股。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2917001441647495"><strong>a16z 發佈全球 Top 100 AI 應用榜單：字節跳動和美圖公司旗下產品上榜</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，8 月 22 日，a16z 發佈的《Top 100 消費級生成式 AI 應用》榜單。在上榜的公司名單中，有 52% 專注於內容生成或編輯。移動應用端榜單中，ChatGPT 位居榜首，這也是 ChatGPT 連續第三次成為該榜單冠軍，美圖公司旗下美圖秀秀排名第九，字節跳動旗下豆包首次進入榜單，排在第二十六名，Adobe 旗下 Adobe Express 排在第三十五名。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2917130528365190"><strong>騰訊會議升級支持 17 種語言實時翻譯</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，8 月 22 日，騰訊會議升級多語言翻譯能力，支持將聲源語言翻譯為中文、英語、日語、韓語、俄語、泰語、印尼語、馬來語、葡萄牙語、阿拉伯語等 17 種語言。功能升級後，騰訊會議企業版、商業版用户在會議中的字幕、實時轉寫以及會議後的錄製頁中均能使用。據介紹，該功能由騰訊混元大模型、騰訊翻譯提供支持。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2915884050438788"><strong>《黑神話：悟空》全球發售第二天：《西遊記》IP 相關的出版書籍銷量顯著的增長</strong></a></h4><p>在遊戲熱銷的同時，在網購平台上，包括原著、繪本、解説在內的多類與《西遊記》IP 相關的出版書籍的網絡銷售頁面中均顯示了顯著的銷量增長，部分書籍還在其銷售頁首頁加入了與《黑神話：悟空》相關的字樣，顯示出遊戲對相關文化產品銷售的正面影響。（每經）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916837882337921"><strong>星紀元 ES 2025 款正式全球上市，19.59 萬元起售</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，8 月 21 日，星紀元 ES 2025 款正式全球上市。此次星紀元 ES 2025 款共推出四個版型，分別是 Pro 版 21.59 萬元、Pro 城市智駕版 23.69 萬元、Pro 四驅版 23.69 萬元、Ultra 旗艦版 29.99 萬元，以及星紀元 ES 國際版 19.59 萬元。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916529769634437"><strong>消息稱媒體投資者布朗夫曼提高收購派拉蒙報價至 60 億美元</strong></a></h4><p>據知情人士透露，媒體投資者小埃德加·布朗夫曼（Edgar Bronfman Jr．）已將其對派拉蒙環球公司的收購報價提高至 60 億美元，這可能會打亂派拉蒙與獨立製片公司 Skydance Media 合併的計劃。該報價高於他在 8 月 19 日提出的 43 億美元報價。據不願透露姓名的知情人士稱，除了尋求以約 24 億美元的價格收購控制派拉蒙的雷德斯通家族控股公司 National Amusements Inc．外，布朗夫曼還將利用剩餘資金購買派拉蒙的股票並減少其債務。（新浪財經）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916921553001345"><strong>機器人概念股震盪下挫，鳴志電器觸及跌停</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，機器人概念股震盪下挫，鳴志電器觸及跌停，長盛軸承跌超 10%，億嘉和、豐立智能、力星股份、天奇股份、昊志機電等多股跌超 7%。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916627693116032"><strong>花旗：小米二季度業績超預期，料股價將對強勁的電動車利潤率反應積極</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，花旗稱，小米集團公佈的二季度業績超預期，預計股價將會對強勁的電動汽車利潤率做出積極反應。小幅上調公司的目標價至 22.7 港元，並上調對公司的盈利預測。花旗分析師 Kyna Wong 等報告指出，預計小米電動汽車業務的毛利率在 2024-2026 年將有至少 18%。預計公司智能手機利潤率將在三季度觸底。花旗將公司 2024-2026 年的經調整淨利潤預測分別上調 13%、30% 和 17%。公司近期的催化包括小米 15 的發佈以及下一代電動車的細節。</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916574021950084"><strong>從鎖起來的展品到動起來的產品，人形機器人多場景應用加速「進化」</strong></a></h4><p>在 8 月 21 日開幕的 2024 世界機器人大會上，能動起來、走起來的人形機器人明顯增多。多家人形機器人本體廠商在產業落地上均有一定進展，涉及場景包括汽車質檢、零售門店補貨、物流運輸等。但從產業發展的節奏來看，人形機器人尚未步入大規模放量的階段。宇樹科技創始人、CEO 王興興表示，當前行業時不時會有某一種技術的突破，但是距綜合性的突破還有一定距離。（上證報）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916596659591816"><strong>天風證券：黃金仍是年內勝率優選，銅需求悲觀預期或已提前演繹</strong></a></h4><p>36 氪獲悉，天風證券表示，繼續看好降息落地後的金價表現。銅需求悲觀預期或已提前演繹。今年 3 月以來，銅價持續攀升，而後伴隨宏觀衰退預期反覆和銅消費壓力，銅價自 6 月開始顯著回落。我們認為前期回落的銅價或已消化相對悲觀的需求預期，近期下游消費在銅價回調的帶動下已有所增長，銅價年內下行空間或有限。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916723150707587"><strong>人民幣連續 9 個月位居全球第四大支付貨幣，佔比升至 4.74%</strong></a></h4><p>環球銀行金融電信協會（Swift）8 月 22 日發佈的人民幣月度報告和數據統計顯示，今年 7 月，在基於金額統計的全球支付貨幣排名中，人民幣保持全球第四大最活躍貨幣的位置，佔比 4.74%。這是人民幣全球支付排名連續第 9 個月維持全球第四位。與 6 月相比，人民幣支付金額總體增加了 13.37%，同時所有貨幣支付金額總體增加了 10.29%。（上證報）</p><h4><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2916792028289667"><strong>我國科學家發佈月壤研究新發現，1 噸月壤有望生產超 50 千克水</strong></a></h4><p>我國嫦娥五號月壤研究又有新發現——中國科學院寧波材料所、中國科學院物理所等單位組成的科研團隊，經過 3 年的深入研究和反覆驗證，發現了一種全新的利用月壤大量生產水的方法，有望為未來月球科研站及空間站的建設提供重要設計依據。經過多種實驗技術分析，研究團隊確認，1 克月壤中大約可以產生 51-76 毫克水。以此計算，1 噸月壤將可以產生約 51-76 千克水，相當於 100 多瓶 500 毫升的瓶裝水，基本可以滿足 50 人一天的飲水量。（央視新聞）</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8000 元報班學紙紮，00 後的愛好越來越「陰間」了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2917193622133384?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:43:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_a8984f0302414c39bd49a0fa32f640c7@5624726_oswg842092oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>在互聯網大廠員工中，00 後女生 X 的週末有點與眾不同。&nbsp;</p><p>從 7 月 20 號開始，每個週五晚上，她會趕到北京高鐵站搭上去往唐山的列車，在一小時的旅途後抵達住下。週六早上，她會再坐一小時的汽車到隔壁榛子鎮。如此波折的旅程，只為學習一門傳統手藝。&nbsp;</p><p>聽上去有點駭人——<strong>紙紮，一種為亡者悼念祈福的手工藝品。沒錯，就是那種老式香港恐怖片裏給一代人留下心理陰影的紙燈、紙房子、紙紮人……&nbsp;</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_177a6b7c5b7d46498a923a02bd2d2eba@5624726_oswg1028603oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>學費是 8000 塊，不限課時，直到出師為止。&nbsp;</p><p>X 是在小紅書上搜到「老北京紙紮收徒」帖子的，她挺意外，有 100+條評論都在諮詢收費和學習情況。順藤摸瓜，她找到了從事殯葬行業十餘年、祥成瑞紙紮鋪的老手藝人馬良。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_6db610edd54a496595cc76ee7bd5e730@5624726_oswg1168507oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>雖然人在唐山，但馬良拜師學的是正宗老北京手藝。這裏需要説明，南南北北的紙紮手藝有很多流派，叫得上名字的，福建梧塘紙紮、江西銅鼓紙紮、山東曹縣紙紮、湘西鳳凰紙紮……而遺憾的是，在北京街頭已經找不到傳統老北京紙紮了。&nbsp;</p><p>在 35 歲的年紀，馬良想着，不能讓師爺傳下來的手藝在自己這裏斷了，也沒抱什麼希望，他在社交媒體上發起紙紮班授課。&nbsp;</p><p>神奇的是不少人來詢價，他們來自天南海北，因為各種不同的原因。有人單純對花花綠綠的紙紮工藝感興趣；有人是經歷了親人去世的悲傷，想親手製作一些紙紮品悼念；還有位寵物殯葬從業者，學紙紮只為日後專門做寵物用品。&nbsp;</p><p><strong>當然，這其中有不少年輕人，尤其是有海外留學背景的人，X 就是其中一員。</strong>這門老手藝，究竟有怎樣的魔力吸引到年輕一代？&nbsp;</p><p>在 8 月的一個週末，「後浪研究所」也去了一趟榛子鎮。新青年試驗場，體驗派聚集地，這一期的「WOW 人類」欄目，我們復刻了一遍 X 的路線，跟她一起，體驗了一次週末紙紮經歷。&nbsp;</p><h2><strong>一份「J 人友好」工作</strong></h2><p>在北方，紙紮的兩種原材料主要有兩種——粗的叫秫秸，細的叫葦子。秫秸是一種去掉穗的高粱杆，用來搭紙紮的基本結構，葦子則用於細緻的結構。</p><p>紙紮班的第一課就是從加工處理秫秸開始的。&nbsp;</p><p>挑起一根彎彎曲曲的秫秸，烤火，把彎的部位烤直了。再接着，比對模型尺寸，折出 4 個一模一樣的框兒。如此，4 個框兒嵌套在一起，就能搭出個「瓶兒燈」的雛形。<strong>這盞燈是在「送三兒」時使用的，老北京話裏講，是在出殯前的一晚為亡人照路。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="822,460" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_765dc75332dc43feb4fb079fdfa0b87a@5624726_oswg426552oswg822oswg460_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>馬良用大拇指在一根長秫秸上摳出幾個記號，便於之後彎折。秫秸的手感説軟不軟、説硬不硬，新人上手，總是不小心發小或大了力，要麼掰不動，要麼折斷了其他關節，一根秫秸就這麼廢了。要常年做這行，他特地留了長指甲。&nbsp;</p><p>X 有點犯難。看着同行學員 Y 飛快地折完了一根秫秸（當天只有他們兩位學員），她尷尬地笑了笑，「怎麼我就掰不動呢？」&nbsp;</p><p>「您那美甲，那完了。」馬良調侃。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="820,461" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_f7eb37a1ab8e47d1bcc550bbb0becd17@5624726_oswg476445oswg820oswg461_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>一上午的授課，劈秫秸、烤秫秸、掰秫秸，着實是個體力活。這讓我想起長白山老師傅開設的木工班，那也曾是都市白領們扎堆的「精神療養地」。</strong></p><p>「木工，我也想去學過。 」聊到木匠，X 回應了我這句聯，想。&nbsp;</p><p>很多東西她都想學，各種各樣的手藝吧。她的興趣很廣泛，雖然大學本科是理工科，但平時喜歡攝影，投了幾幅作品申請海外純藝術學位竟然就中了，「也不知道他們看上我什麼了。」&nbsp;</p><p>至於為什麼最後在眾多選擇中相中紙紮，那完全是機緣巧合。這個地道的北京人，在還不知道紅白事為何物的年紀就經常去家門口的紙紮鋪子躲太陽，看着裏面擺設的「工藝品」，喜歡得很。&nbsp;</p><p>在倫敦留學時期，她養的小貓去世了，為給寵物辦葬禮，她瀏覽了不少倫敦販售的寵物棺材，「都很醜」。所以最開始她在小紅書上搜的是「棺材」，想學着做好看的骨灰盒。沒搜到，又搜「絹人」，地點在懷柔，駕車去也要一個小時。</p><p>最後，大數據把她引向了紙紮。&nbsp;</p><p>她已經連續來唐山學習了三個週末，一直在重複練習基本功。「老師講得很細緻」，她説。&nbsp;</p><p><strong>在我這個外行看來，馬良的講解確實相當詳細，因紙紮確是一種精細的工藝。</strong></p><p>他講，秫秸和葦子存放方式不同，如使用葦子，定要先用水洇濕，冬天温水、夏天涼水，用布蒙一整晚。&nbsp;</p><p>等到下午學糊紙，他還講，普通作畫的宣紙並不適用於紙紮，應使用一種毛頭紙、唾沫葛、電光紙等幾種不同的手工宣紙，這種紙韌性很高，不遇水完全扯不斷。而當時用來糊紙的香糊也不規範，是粘性不足的化工產品，只能做「平替」演示用。正兒八經的，應該用麪糊，可這裏沒有鍋爐，沒法起火，只能偷一回懶了。&nbsp;</p><p>他又講，糊紙這活兒看似簡單，要貼平卻並不容易，以中指拾起、撫平，不能有一絲褶皺。&nbsp;</p><p><strong>用時興的 MBTI 説法，這是一份「J 人友好」工作。每一步都要做到完美。&nbsp;</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_171a2faf2f364edc9cbacb6a87a2fb8a@5624726_oswg66653oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>但另一個現實是，現代工業化早就滲透到了老紙紮行業。如今，在淘寶上隨便就能買到打印的紙紮，輕易實現複製。&nbsp;</p><p>現在馬良主要依靠接訂單為生，紙紮的客單價在幾萬到幾十萬不等。前兩年經濟形勢好的時候，接一家富人單能賺 60-80 萬，內含各種大體積的建築物、人物、動物，做完一單一年不愁。&nbsp;</p><p>但近幾年明顯訂單量減少了——<strong>今年最大的單，30 萬，也僅一份，包括「一樓二庫」（指紙紮的房子和庫房）基礎規格。</strong>至於剩下的小單，也只有幾萬的零頭。</p><h2><strong>接軌現代化&nbsp;</strong></h2><p>「這樣的盔活兒，以前我師傅看見都是要打回去重做的，絕對不行。」&nbsp;</p><p>在開班的前一天我們參觀了馬良的家，他家存放了不少紙紮成品或半成品，都是他糊的。桌上放着不少冥器，兵器、樂器，連牆上掛的古琴裝飾也是紙紮的，均是仿真程度極高的。&nbsp;</p><p>其中就包括這盔活兒（成品組成前的小部件），<strong>能看出紙面有凹凸不平的褶皺。</strong>按傳統來説，老手藝人糊紙，每盔一層就要在紙半乾不幹的狀態下熨燙一遍。每一層都要熨平，成品才會真的光滑無痕仿若真人肌膚。省略了中間步驟，紙紮品質也就不那麼完美。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_5fa5f6880b204c1aa75ec2fb8d9a6577@5624726_oswg44897oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>馬良説，<strong>自己雖想堅持師傅教導的所有步驟要領，但在商業販售上難免有這種「降本增效」的時刻。只要不影響最後呈現的整體風格，有些能省的就省了。</strong></p><p>但不論再怎麼省，高度仿真也是必須做到的——這是紙紮的靈魂，也是北方紙紮的風格，強調等比例還原物品。&nbsp;</p><p>此行我見過的最大紙紮品是馬良鋪子裏綠紫色相間的靈亭，以及一匹「高仿馬」。它和真馬相比大概 1:1.2，停在那裏栩栩如生，真像是從徐悲鴻的畫裏跑出來的。而這還不是最大的，倒回 60 年前，老北京鋪子甚至能扎出一個等比例還原的牌樓。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="816,457" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_bf0ae01e0e1d4806acd7aaf516961ba1@5624726_oswg544138oswg816oswg457_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>馬良講了一段逸聞趣事。在慈禧太后去世時，大臣們燒了一艘長度 18 丈的船，上面的樓、建築、人物全部按照古建築等規製作。而那年北京冬天河結了冰，有官員上書説害怕老太后渡不過冥河，等來年開春，又做了這麼大一隻船重新燒了去。「其實呢，是給大臣們貪污留出空間來了。」&nbsp;</p><p>到現代依然如此。<strong>紙紮被不少人稱為「暴利的行業」，一隻紙紮動輒幾萬，可工匠們究竟在裏面投入了多少時間精力？又很難量化。&nbsp;</strong></p><p>行業蕭條後，馬良接過最大的單反而是來自影視道具組，他師傅就接過 87 版《紅樓夢》裏秦可卿出殯的祭品，《如懿傳》裏的喪葬道具則是出自他手。自然，過去幾年影視行業還是有錢的。他甚至給一位民國將軍設定的影視劇做了一架大坦克，是角色生前最渴望而不可得的現代武器。&nbsp;</p><p>近幾年影視行業的蕭條也波及了道具組。最近某個劇組找上馬良，想做一白一青兩個大獅子。馬良認真發問，「葬禮是個什麼身份等級的人？」對方回，古代宮廷人士。馬良又回，如果這樣，那應該搭一青一黃。&nbsp;</p><p><strong>這涉及到「老例兒」，古代紙紮有非常詳細的規章禮制，黃色只有皇宮能用，青色必須加官進爵才能用，至於白色，壓根不存在。</strong> 他覺得對方需要修改設計圖紙。&nbsp;</p><p>等他報出 2 萬的價格後，對方就消失了。又過了一段時間來問 5000 能不能做，談崩，再也沒了音訊。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,780" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_49713cd75bd340f585c9083519fece76@5624726_oswg84541oswg1080oswg780_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">89 版《紅樓夢》裏的獅子</p><p>在馬良的紙紮庫房裏，我見到最多的還是大型的車子、房子、票子三件套。<strong>轉了一圈後我們都圍住了門口的銀行，上書「用不完的銀子」。對我們這代年輕人來説，這確實是最美好的祝福。&nbsp;</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="816,460" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_d3031588f9a047fda4861b4092043f7c@5624726_oswg531048oswg816oswg460_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>他繼而介紹到，北方紙紮流派都是大物件，南方流派才擅長做小巧的物件。其實，東西越小巧越不好做，這意味着要還原物品本來面貌，也需要更豐富的細節。&nbsp;</p><p>2019 年 6 月，法國人用中國紙紮在凱布朗利博物館舉辦了一場名為「極樂天堂」的藝術展就展出了各種小巧物件，展覽還被巴黎藝文指南「Sortir à Paris」評為今夏巴黎十大必看展覽之一。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,692" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_f990f8e883e747a7ae884a2ed0569274@5624726_oswg950741oswg1080oswg692_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>除了傳統龍頭獅頭外，展覽上還能看到西式別墅、中式茶樓、紅酒西餐、火鍋點心……<strong>這些「陰間」物件也開始和現代化接軌了，甚至還有 iPhone15，包含充電頭、耳機等五件套，相當貼心。&nbsp;</strong></p><p>説不定在未來還會更與時俱進，出現 Vision Pro 這類電子產品？似乎在淘寶已經能找到打印的版本了。&nbsp;</p><h2><strong>愛的寄託&nbsp;</strong></h2><p>那麼馬良有沒有接過什麼奇葩的紙紮要求呢？&nbsp;</p><p>我預設了各種千奇百怪的答案，但其實，<strong>馬良能回憶起最新潮的物件就是自行車。&nbsp;</strong></p><p>他接過一個訂單，給過世老人做一輛自行車——老爺子生前最愛收藏自行車。頭一次接到這樣的需求，他滿街觀察，花了不少時間研究自行車的結構。糊完以後，自行車放在牆邊，老遠看和真的一樣，推着都能走。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="335,366" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_6eb5035f44c04f37bd9f6b36d1d6ee10@5624726_oswg202816oswg335oswg366_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>我問，「那幹這一行還是需要美術功底的吧？」馬良重重點了點頭。&nbsp;</p><p>他也接到過不少類似的訂單，收音機、汽車、摩托車、三輪車，需要重新研發。遇上生前喜歡文玩字畫的，就做文玩字畫，喜歡養鸚鵡的，就做個鸚鵡，還有個不幸白髮送黑髮人的家庭，父母因為孩子喜歡打遊戲，要求扎個遊戲機出來。再來就是寵物去世了，苦主希望扎兩隻小貓陪伴她，附帶一隻貓爬架。&nbsp;</p><p><strong>「不管是什麼東西，其實都是一種寄託的形式。」他説。隨着時代不斷變化，要把特定的東西「捎」給特定的人，自然是要把他最喜歡的東西送給他。&nbsp;</strong></p><p>這個過程其實也是在安慰生者。只要還有一代又一代的思念需要寄託，這門手藝就不會消失，馬良是這麼覺得的。&nbsp;</p><p>臨近中元節，我詢問清明、中元、寒衣的區別，才知道按古老的講法，清明和寒衣均是為祭祖，中元節七月十五則是鬼門大開的日子，街上到處都有無主的孤魂野鬼。那這時候街頭燒紙錢，是不是有一種大庇天下寒士俱歡顏的感覺？&nbsp;</p><p>在來紙紮鋪之前，或許因為港台恐怖片的影響，紙紮在我心裏一直是一門「陰間又獵奇」的手藝。<strong>但實際走來，這裏也就只有一個普普通通的工匠鋪子，和一個一生懸命的老手藝人。要説玄學的講法，還真沒那麼多。&nbsp;</strong></p><p>21 世紀初，馬良想學紙紮時，他也僅僅把它看做一門能在唐山安身立命的手藝，即便家裏人到現在都堅決反對，這不是個「好營生」，「我幹得再好，他們也反對」。&nbsp;</p><p>所幸，年輕人的觀念在改變，不少年輕人願意承襲這門傳統手藝，不遠萬裏趕到唐山上課。<strong>在他們心裏，關於殯葬禮俗的舊有桎梏已經沒那麼沉重——紙紮也只是新殯葬行業裏的一個分支，他們在做的都是一樣的工作，幫助生者為亡者寄去思念。&nbsp;</strong></p><p>《尋夢環遊記》裏展示了墨西哥的亡靈節悼念傳統，這雖然是個關於生死的節日，卻顯得格外歡快有趣。在他們心裏，亡者一直都沒有離開，他們活在生者的記憶裏。如果最後一個人都記不得他了，他才算是真正消失了。&nbsp;</p><p>而紙紮——承載着生者對亡者的記憶，終究也是一門關於愛的藝術。&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/HjW_iEIy6upymXgXGrhCBQ">「後浪研究所」</a>，作者：許嘉婧、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有錢就有安全感？楊天真跟我們聊了十個職場「反套路」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2917191957158792?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:42:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_977c537e433d40e0a1b6dc5cc5f229da@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>當代打工人，正在努力硬控職場。</p><p>一些躺不平的年輕人還在努力尋找出路，降本升專，回爐改造，試圖換個賽道，重上牌桌；一部分離職的打工人選擇擠進離職賽道，硬生生把離職這片曠野捲成了軌道。</p><p>還有一部分人，只能選擇在工位靜靜地撒野，催生了當下流行的工位發瘋文學，「下班了，這周的苦就吃到這裏」「頂涼柱」「摸魚慣犯」……</p><p><strong>漲不動的薪資，難搞的領導，破碎的 TA，打工人想要拿捏職場，顯然越來越吃力了。</strong></p><p>大環境的不確定之下，職場失意的人越來越多，職場賽道逐漸成了熱門領域。小紅書上關於「職場乾貨」的瀏覽量有 42.7 億，關於「職場」的瀏覽量更是高達 192.8 億次。</p><p>在一眾頭部職場博主中，楊天真是不可忽略的存在。從國內第一經紀人轉型內容 IP 之後，她錨定了職場領域，一直在穩定輸出她的職場生存法則。</p><p>比如，面對職場的溝通問題，她經常談到「轉念」和「價值共創」，她也分享自己的做事法則，「有目標，找方法，去執行」；她一直認為，如果不願服從規則，那就去創造規則。</p><p>很多人受困於「自律」問題，但她理解的「自律」是把精力和時間分配在自己認為重要的事情上，不在自己不在意也做不好的事情上浪費時間精力（比如減肥）。</p><p>楊天真的「強人法則」離不開她的成長背景。她説，她從小就是一個知道自己想要什麼的人，「我只要我想要的東西，會全力以赴朝着我想要的東西去努力。」</p><p>最近，我們跟楊天真有過一次對談，一部分內容已發佈在「潮生 TIDE」微信公號《「濃人」楊天真：我就是「既要又要」》。</p><p>除此之外，我們也跟楊天真聊了聊我們對職場的困惑，比如，職場高壓環境下如何保持情緒穩定？如何建立自己的安全感？努力和運氣哪個更重要？如何看待大環境對個人的影響等等。</p><p>楊天真給出了自己的答案。但是話説回來，人生的困境終究還需要自己來破題。借用楊天真的話説，<strong>人生沒有真正的終極解法，我們只不過是在探索的過程中，不斷地嘗試接近真相，以及找出抵達真相的路徑</strong>。</p><p>以下是與楊天真的十問十答，經整理發佈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_f3e360a8ec6c4c0cb9c684df9aaba903@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>如果在工作中產生情緒，首先明白情緒的來源，因為大部分的情緒來源於某種委屈感。當一個人有了委屈感，情緒就容易堆積，會有爆發的時刻。但也不需要為了保持情緒穩定而壓抑情緒，不要讓情緒在身上停留，想哭就哭出來。還有一種方法是把不好的事全都説出來，説出來就過去了。</p><p>我自認是一個情緒穩定的人，同時我也會去探索，那個情緒是怎麼產生的，比如有時候我會發火，我就會去想，是我覺得傷我自尊了，我憤怒，還是傷我心了，我難受，是什麼原因，然後找到那個原因。比如説傷我自尊了，那我就會意識到，我的 ego 是不是有點大啊，我就會去調整這個事情。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_dd4153a727f54e84bf740b6f6d581ef7@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>我認為<strong>一個人一旦擁有了獨立的人格，自由的靈魂，一定量的財富，還有 TA 對自己足夠的喜愛，那 TA 一定會擁有安全感的</strong>。這些東西現在我都有了，我還是一個能給自己充分肯定的人。‍</p><p>我有一套自我肯定的價值排序。比如説大家都覺得這個事情好，但我知道這個事情我沒辦好，我就會去找原因，如果這個事情我覺得我做得很好，或者我很滿意，但大家都不滿意，我也不太在意，我也不是為你們做這個事的。當你對你的價值系統有很清晰的判定之後，你就會安然於這個東西，你就會有安全感。所以「安全感」的底層邏輯就是自信，是喜歡自己。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_de090a1c965247fda0bbc78fa51a1407@5624726_oswg12848oswg1000oswg387_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>一部分人想快速成功，想走捷徑，或者想找到一個方式去判斷自己在這件事情上是否可以快速成功。實際答案肯定是沒有的。我也是嘗試過很多條路才知道哪條路適合我，只是我把這個過程挪到畢業前了，我讀大學的時候就做了五六份不同的工作。我在那個過程中知道了自己要做什麼，不做什麼，所以我覺得就得想做成一件事是沒有更快速的路。如果你沒有那種外界壓力，比如你找不着工作你就活不下去的類似這種迫切的現實壓力的話，着急就是一種自我的心態，所以我覺得調整心態，然後多去嘗試比較重要。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_0b56863e0f3040d193e644fd42e97ddc@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>我的年齡焦慮在於感受到我的體能在下降，但是我可能上個禮拜是有這個焦慮的，這個禮拜已經沒有了。因為當我去騎行的時候，我就意識到我沒有這個焦慮了。我可以通過自身訓練延緩這個事情的變化。它是有方法的。 ‍&nbsp;</p><p>所以焦慮本身可能是因為你遇到了一個困境，你又不知道怎麼解決它，你的焦慮就會反覆疊加。但我是每當我發現我有一個焦慮的時候，我就不喜歡停留在那個焦慮裏，我就要去解決它，在這個解決過程中焦慮就消散掉。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="981,1256" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_e68314f34e1d4934bf86f35b50de34c1@5624726_oswg93780oswg981oswg1256_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,617" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_c4f87ce8269e43d7b201da85a430b385@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>對於職場上升通道收窄的狀況，首先要穩住心態，同時做多手準備。比如在主業的餘力之外開展副業，同時保持學習，在工作中鍛鍊自己的能力，多關注行業內的新趨勢，如果有機會就勇敢地抓住它。&nbsp;</p><p>其次，<strong>在晉升、加薪的問題上，可以考慮反向 push 一下領導</strong>。如何用人、是否晉升手下員工是 TA 的工作，給 TA 一定的壓力請 TA 促成這件事。如果 TA 不能促成這件事，一定程度上反映 TA 沒有實權，繼續跟着幹也未必有前途，確實可以考慮換一個工作。除非這個公司裏有什麼比晉升、加薪更讓你覺得滿意的事情。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_22c653418a0f4f07aef2c68ec26439fa@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>向上社交只是拓展人脈的一種方式，不存在適用的特殊性。向上社交中給大家以下建議：第一，要克服恐懼，當你有想要認識的人的時候，逐步搭建關係，不要害怕被拒絕。‍</p><p>第二，要體現自己的價值。人與人的交往建立在互惠的基礎上，當對方為你提供價值的時候，也要思考你能提供給對方什麼。</p><p>第三，拓展圈子，比如工作圈層內領導的資源，主動介紹自己是誰。</p><p>第四，對於已經建立的關係，要長期維護。這個社會沒有無緣無故會幫助你的人，當擁有向上社交的機會時要抓住機會展現自己。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_9a723c154fee43ea9fa18a3bea9b3226@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>首先，針對提不出要求，一種情況是在自己的能力控制範圍內而不需要提要求，另一種情況是不知道該提什麼。後者的話要明確自己的任務，將其量化，思考哪些是需要請求幫助的部分，也能明白自己差在哪裏，才能更好地補足。</p><p>其次，對於不敢提要求，因為我們從小生長在一個受打壓的環境中，很難得到肯定。第一，重新建立自己的評價系統，不在意外界的評價和拒絕，能做到自己理解自己。第二，不用怕犯錯，關鍵是如何從中學習和總結，在犯過的錯誤去總結。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_1f274710596e46b594848d93783b6d45@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>首先搞清楚你的溝通對象是一種虛張聲勢，還是 TA 習慣以自我為中心，有些人就是虛有其表，TA 其實是因為自卑，怕被人看不起，TA 專業能力也不夠強，TA 就故意以一種強勢的狀態武裝自己，TA 其實心裏是害怕自己被欺負了。</p><p>這個時候就要繞過對方的情緒，看到對方的真實需求是什麼。比如 TA 無非想要你一句讚美，或者想要你一個肯定，你就先給 TA，在認同 TA 的情況下給 TA 安全感，再來説事實。</p><p>另外一種強勢的人就覺得自己是對的，TA 可能相對有比較多的成功經驗，然後周圍的人也很尊重 TA。這種人通常是想把結果做好的，TA 的目標感也很強，所以這時不要站在對立面，而是要告訴 TA 我們是一起來解決問題的，跟 TA 形成共識，而不是形成對立。我們自己如果也是一個強勢的人，那就是比較注重自己的感受和觀點，所以當對方表現了一些不尊重和不支持的時候，我們很容易自亂陣腳。</p><p>所以跟強勢方接觸時，先獲得情感上的共情，再去找你們目標之間的共識，會比較容易實現方案。而對於那些你已經看破的虛張聲勢的人，我們還需要注意溝通場合。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_e7d1808fa53748eba31acd52dc7a99eb@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>過去我會認為，凡事靠努力一定能達到，你沒達到是因為努力不夠，或者努力的方向不對。現在我會意識到，<strong>努力肯定是必須存在的，但並不是你努力了就會有結果，你會發現很多時候你真的是憑運氣</strong>，你恰巧在這個時候做了一個正確的決定，然後達到了你想要的結果。換一個時機，哪怕你的邏輯、行為都對，但結果可能是不對的。</p><p>我去年申請北大的博士，申博考試的題目都是抽籤的，我抽的每一道題連題目都讀不懂，我對於專業的準備確實不夠，有點盲目自信了。我之前考研的時候因為運氣特別好，考題都是我非常熟悉的，考試很容易就通過了。很多時候你憑運氣做成的事情，你會誤以為是自己的實力。所以這次經歷校正了我的很多認知偏差。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_935d6b9bd3304098922978b78ffb1330@5624726_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>時代的變化天翻地覆，但上層的變化可能到不了你這。所以不要放大自己跟時代的關聯度。我也一直認為，<strong>再糟糕的大環境也會誕生很多機會。</strong></p><p>我們只是時代中非常小的一個顆粒，只在做一件很小很小的事情。當我觀察到外部環境也好，內心成長也好，發生了變量，我就會調整自己，讓自己處於一個更優勢的位置來面對這個變量。</p><p>就我經歷的我們行業的幾次大的變化而言，我都覺得我在成長，我在適應每個時代，甚至去創造每個時代的遊戲規則。當你有實力的時候，你只要有一個佔優勢的事情，那你一定是被需要的。</p><p>所以<strong>與其談變化，不如談成長</strong>。你本質上是不是有安身立命的本事？你的能力有沒有在升級迭代？如果你沒有那個主觀的能力，你就是憑運氣拿到的機會，那你的運氣走了，外部環境一變，你就被淘汰了。</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/NHbUW9TMkm4hivmU1qrpOg">「後浪研究所」</a>，作者：張晶、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奧運會攀巖比賽連拿兩牌！「地獄難度」線路背後，定線員是份怎樣的工作？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2917190349331331?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:40:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_8da38ebf1a704a858370a98b5211ee3a@5624726_oswg53548oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>中國隊又一次在奧運賽場上創造了歷史。</p><p>剛剛結束的男子速度攀巖決賽中，中國選手伍鵬以 4.77 秒的成績奪得銀牌，與第一名僅差 0.02 秒。</p><p>就在 24 小時之前，另一位選手鄧麗娟以 6.18 秒的成績獲得了女子速度攀巖項目的銀牌。兩天之內中國攀巖在奧運賽場上連拿兩塊，獎牌數實現從 0 到 2 的突破。</p><p>接下來在 8 月 9 日（週五）將迎來男子兩項全能的決賽；8 月 10 日（週六）是女子兩項全能的決賽比拼，遺憾的是本次中國選手無緣全能賽決賽。</p><p>如果説速度攀巖考驗的運動員自身體能的速度與爆發，全能（攀石和難度）比賽的則是需要通過不同的」線路「來區分難度，呈現選手的水平。</p><p>本次奧運會的全能賽在半決賽階段的比賽上定線員就為選手設定了」地獄難度「的攀爬線路。男子攀石半決賽沒有一位運動員成功完攀四條線路；日本攀巖運動員森秋彩在女子攀石半決賽後採訪説」第一條線自己爬得心都要碎了。「</p><p>「定線員」正是這些攀巖線路背後的設定者。</p><p>新青年試驗場，體驗派聚集地，這一期的「WOW 人類」欄目，後浪研究所派出觀察員前往巖時攀登中心和一位「大佬」定線員學習定線員如何在牆上設計出有趣的攀巖線路。</p><h2><strong>給攀巖線路設計「靈魂」的人</strong></h2><p>2024 年 8 月 5 日至 10 日，運動攀巖比賽在法國巴黎勒布爾熱運動攀巖場舉行。這是自東京奧運會後攀巖第二次亮相奧運會賽場。&nbsp;</p><p>不同於上一屆奧運會整個攀巖項目只有兩塊金牌，巴黎奧運會運動攀巖分為速度賽和全能賽兩個項目，其中全能賽包含抱石賽和難度賽兩部分，一共會有四枚金牌。&nbsp;</p><p>本次中國攀巖隊一共有 7 人進入奧運攀巖項目的角逐當中，其中包括男子速度賽龍金寶、伍鵬；女子速度賽鄧麗娟、周婭菲；男子兩項全能賽潘愚非；女子兩項全能賽張悦彤、駱知鷺。&nbsp;</p><p>如果説觀眾看乒乓球比賽因為比賽局勢瞬息萬變需要上「呼吸機」，那麼觀看速度攀巖比賽經常會「忘記呼吸」，眼睛一閉一睜速度攀選手就上演「空中飛人」登上 15 米高的大巖壁。有人調侃，「火鍋裏的毛肚還沒燙熟，選手已經比賽完了。」&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1347" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_1b831b8f2afe4161a2d1d6136fbfce89@5624726_oswg203094oswg1080oswg1347_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>速度攀的巖壁上的巖點一直都是固定的，相當於是開卷考試，可以在賽前無數次練習來考驗運動員對於巖點攀爬的熟悉程度和爆發力。&nbsp;</p><p>全能賽的兩項比賽都有時間限制，難度攀巖是選手們在 15 米高的大巖壁上攀爬定線員設定好的路線，攀爬得越高得分越多；抱石攀巖是在 5 米左右的巖壁上攀爬，完攀線路越多，嘗試次數越少得分越多。最後將抱石賽和難度賽的總分相加，參加全能賽的運動員得分越多排名越高。&nbsp;</p><p>其中抱石賽極具「觀賞性」，攀巖運動員會在各個巖點中「飛檐走壁」，甚至有的動作只用一兩根手指拉起整個身體，彷彿重力對於攀巖運動員來説「不存在了」。作為觀眾看着選手們不斷嘗試、摔倒、飛躍也心跳急速，手心冒汗。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_7b865a058f8140ebaa4c6bce9797564a@5624726_oswg547666oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>全能賽中設定的攀巖線路是靈魂，這些由定線員設計的線路在比賽開始之前都是保密狀態，運動員在上場前後也要被關「小黑屋」（休息室）。&nbsp;</p><p><strong>這些線路「靈魂」的設定者就是定線員。</strong></p><p>韓國定線員金東炫曾經這樣形容自己的職業：定線員就像是電影導演，每次定線就像是創作劇本，參賽選手則是其中的演員，當劇本完成後，演員們就必須按照劇本的要求進行演出。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_401ddaf0cb9b48c883e272a5d52ee5bd@5624726_oswg598527oswg1080oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>自從 2021 年攀巖亮相東京奧運會之後，這項小眾運動也在一二線城市的白領圈層中火了起來，「白天上班，晚上上牆」一度成為不少攀巖人的新狀態標語。&nbsp;</p><p>《中國攀巖行業分析報告》（2023）中顯示，2023 年⼩紅書約有「攀巖」相關筆記 65 萬+；2019-2023 年之間，⼩紅書站內年度發佈攀巖筆記數量增⻓了 30 倍。&nbsp;</p><p>巖館數量的增長更是直觀説明瞭這一點，截⽌2023 年 12⽉，⼤眾點評數據統計顯示，中國⼤陸地區（不含港，澳台）現有商業攀巖館數為 636 家，相較 2022 年初統計的 485 家，增⻓了 31%。&nbsp;</p><p><strong>隨着不斷增多的巖館和更加頻繁的換線需求，也讓定線員成為一個圈內的熱門職業，優秀定線員在一線城市都是需要搶着招募，而且巖館還經常去請國外的定線員來定線。</strong></p><p>我們也在攀巖熱潮下集體加入了這項運動，每一次攀爬時都會跟身邊的人交流線路和解法。作為攀爬者很好奇定線員如何設計出這些有趣的線路？定線員都是一羣什麼樣的人？定線員究竟是一份什麼樣的工作？&nbsp;</p><h2><strong>絲滑操作背後，是二十多年的攀爬經驗</strong></h2><p>攀巖已經成為一線城市的一項「網紅運動」也讓巖館們捲了起來，線路更換越來越頻繁。以北京為例，大部分巖館一個月到一個半月就會把之前定的線路完全更換一遍。</p><p>6 月底，週一早上十點，3 位定線員準時出現在了巖時攀登中心。</p><p>這家位於北京西三旗總建築面積 2800 平方米的巖館是北京最大的巖館，參加本屆奧運會的中國攀巖選手張悦彤、駱知鷺之前也在這裏訓練過。</p><p><strong>牆壁上之前的線路已經拆完只剩下空白的巖壁等待創作，空曠的場地中間堆滿了各色各樣的巖點等待挑選，整個現場看起來就像一個「施工現場」一般。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_5fef716129674435aacd216f4e051f57@5624726_oswg767575oswg1080oswg538_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>這次的主定線員是巖時特邀的一位定線員謝衞成，他是一位 IFSC（國際攀巖聯合會）國際定線員，級別為 L2，參與國內外比賽定線場次超過一百場。本次獲得巴黎奧運會男子全能賽資格的潘愚非是他的徒弟。此外，還有兩位巖時攀巖場館的定線員充當他的助手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_74e39c3c1e5e4f588b3f126eb6823715@5624726_oswg638399oswg1080oswg607_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>定線員的培訓體系分為國家級定線員和 IFSC 國際定線員 L1-L4，其中 L2 可以在洲際比賽中當主定線員，L4 則是可以在國際比賽中擔任主定。</p><p>目前國內獲得國家級定線員證書的定線員有 200 多人，而 IFSC 國際定線員僅為個位數。</p><p>一到場地，謝衞成立刻進入了工作狀態，埋頭開始在滿地的巖點中進行挑選。這天第一條要定巖時攀登中心二樓的一條「網紅線」，這條線難度並不高只有 5.10，由「凹造型」的大型巖點組成，攀爬者可以站在大造型點上拍美美的照片。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_05eb1a2fce3c409d8cb76140fce1789b@5624726_oswg864966oswg1080oswg539_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>選好造型點後，謝衞成就和副定線員一起上了升降車拿出衝擊鑽，毫不猶豫地搬起大巖點開始咔咔往巖壁上釘點，過程極為絲滑和流暢。<strong>在旁人看起來他好像不用思考一般，拿起巖點時腦中就已經有了整條線路的樣子。</strong></p><p>一時之間，千米的空曠空間裏只有嗡嗡的衝擊鑽的聲音。謝衞成工作的時候也極為專注，不到兩個小時就在升降車裏上上下下好幾趟定完了第一條線路。</p><p>第一天從早上 10 點到下午 4 點，他幾乎沒有休息過，話也非常少，只偶爾簡短地和副手交流幾句，一直沉浸在自己定線的世界裏，雲淡風輕地就定完了四條線路。</p><p>實際上定線是一個相當費腦力、費體力的辛苦活。我們嘗試了一下，搬動那些大的造型巖點異常沉重，是對體力的極大考驗，而且站在升降車裏定線因為高度和衝擊鑽的震動整個車體非常晃。<strong>謝衞成歇下來時開玩笑説，「從車上一天下來，暈得要死。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,599" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_7ad5ccdba1a449dab69a7f142c63d3e0@5624726_oswg981640oswg1080oswg599_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>直到一整天定線工作結束，謝衞成才有時間休息和我們坐下來聊一聊。</p><p>在普通人眼裏完全看不出門道的定線，在定線員心中自有一套章法。絲滑的定線操作背後都是他二十多年攀爬經驗和定線經驗積累化為的直覺反應。</p><p>謝衞成在定線之前會得知巖館想要定的這條線難度，然後根據難度來挑選主要巖點，腦中根據巖點就會構想出這條線主要的幾個攀巖動作，把這幾個主要巖點定上去調整好角度再補充一些小的支點，最後再整體試爬和調整。</p><p>作為攀巖初學者在聽謝衞成講解時都有些理解困難，在實際操作中一條線路需要考量的因素還更多，例如需要考慮攀爬的人羣有力量和臂展不夠的小孩。<strong>巖館還要造型好看，定線時他好幾次停下糾結，嘴裏唸叨的不是動作，而是巖點配色怎麼選。</strong></p><h2><strong>比賽線、巖館線，兩套思維方式</strong></h2><p>隨着國內巖館數量的增多，謝衞成在給賽事定線之餘也會受邀到巖館為巖館定線，讓更多的普通攀巖愛好者也能感受一把「比賽卷」。</p><p><strong>不過，謝衞成在定比賽線和巖館線時會有兩套思維方式。</strong></p><p>給比賽定線，除了第一要素安全之外，定線員更多是需要考量每一個點都能夠有難度區分，爭取每一個點都能卡住不同能力段位的選手以區分成績。比賽考驗的是選手的綜合能力，所以在一條線中定線員會盡量融合更多的攀爬技術和風格。</p><p>此外，因為比賽還有觀眾觀賽，動作的觀賞性也是定線員的一大考量因素，讓選手在安全的範圍內做出高難度動作讓觀眾看了「手心冒汗」或者「躍躍欲試」。</p><p>雖説定線員是出題人，但當題目發出去後，他即將面臨的是參賽選手和觀眾的多方審判。</p><p><strong>在攀巖比賽中，如果有一條線路好幾位選手都沒能成功完攀，在角落裏觀賽的定線員也得汗流浹背了，這説明，這條線定得多少有點「失敗」。</strong></p><p>謝衞成想起 2012 年 10 月吳江汾湖國際攀巖大師賽上自己第一次作為國際比賽的主定線員去定比賽線路時，定完線後心理壓力大得來好幾個晚上都沒睡着覺，腦子裏不停覆盤自己的線路。一會擔心所有人都爬上去，成績並列了可就尷尬了；一會又擔心萬一比賽的時候有選手失誤，沒有掛好快掛，受傷了怎麼辦。</p><p>在給巖館定線時則需要考量線路的趣味性，動作不一定要特別難，但是得有趣才能吸引更多的普通人來攀爬。此外，給巖館定線還得更多的換位思考，同一條線男女老少都會攀爬就得思考不同的人能不能過這條線。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,528" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_bb44788093a34a029ca4af2d0c6dc7db@5624726_oswg667725oswg1080oswg528_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>作為一名能力很強的定線員也經常會高估普通巖友的攀爬能力，謝衞成在定線時，一旁協助的巖館定線員經常也會跟他討論，某個地方得再加一個支點，不然很多普通巖友根本搞不定。</p><h2><strong>興趣驅動出來的定線員，還挺搶手</strong></h2><p>謝衞成是國內最早一批接觸到攀巖的人。他 1999 年接觸攀巖，2007 年開始從事定線相關工作。</p><p>在 1999 年，他在廣東在一個小區的運動會館內第一次接觸到了室內攀巖，據他回憶，那時候除了高校內的攀巖隊，業餘攀巖愛好者也就五六十人。</p><p>當年他們的攀巖環境也相當「野生」，謝衞成第一次去野外攀爬時也沒學過野外先鋒保護，找朋友借了兩根安全帶出發了。那次他們只借到了一雙高筒攀巖鞋，四個高矮胖瘦不一樣的朋友就輪着穿。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,647" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_d57d85b4af2740858225130889e93db3@5624726_oswg734354oswg1080oswg647_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>謝衞成從學校畢業後，進工廠上了一個月班就崩潰了。這種朝九晚五的工作生活完全不是他想要的人生，跟不少青年人一樣陷入了「對無意義工作」的懷疑之中。</p><p><strong>那時候他已經在國內的一些小比賽中嶄露頭角，憑藉着一腔熱血，他直接就辭去工作來到中國野攀勝地陽朔，一邊當義工，一邊玩攀巖。</strong></p><p>有一部記錄美國攀巖發展史的紀錄片《山谷崛起》記錄了早期一羣嬉皮士在優美勝地的野攀故事。謝衞成覺得自己早期的狀態和在美國玩野攀的這羣人挺像的，沒有錢，沒有專業裝備，也沒有技術指導，全憑熱愛就駐紮在了陽朔。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,604" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_a98e6653a4634dbbb44d222f8083b53b@5624726_oswg967141oswg1080oswg604_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>謝衞成在陽朔認識一個攀巖的老前輩，在他的指導下謝衞成初步學了先鋒保護。那時候國內根本沒有學習攀巖的途徑，他們就憑藉這看國外一些攀巖比賽或者紀錄片的視頻資料自己學習，一點點摸索。</p><p>2001 年，謝衞成去北京上了國內最早一期的攀巖初級教練員班才開始接受系統性的攀巖知識培訓。直到 2008 年，國內才有了第一期定線員培訓班，這時定線員才逐步成為一個職業。</p><p>不同於第一代攀巖人和定線員的「野蠻成長」，現在不少巖館的定線員已經是科班出身的專業人員。</p><p>我們訪談了兩位就職於巖時攀巖館內的定線員，<strong>兩人都是 90 後，之前就讀於體育學院的體育類專業，專業內就有攀巖這門課，甚至在學校時就是校攀巖隊的成員。</strong></p><p>隨着國內巖館數量的增長對於攀巖教練和定線員的需求也在同步增長，不少巖館都會跟體育學校建立合作關係。例如這兩位定線員在大學的時候就已經在巖館做過不少攀巖教練的實習，畢業之後直接就來到了巖館工作。</p><p>現在很多巖館的定線員也並沒有專職從事定線工作，而是在巖館內一邊當攀巖教練，一邊做定線員。</p><p>兩位定線員也提到，在學校時更多學習的攀巖技能，定線屬於是自己的興趣所在，在大學時跟着高年級的學長零散學習了一些知識。但是真正成長為一名成熟的定線員則是在巖館不停地跟隨主定學習訓練，以及去參加國家級定線員培訓才逐漸完善了自己的定線技能。</p><p>一位定線員告訴我們，因為這個圈子其實還比較小，大家都相互認識。之前自己裸辭想要休息一段時間的空閒期，不少其他巖館的主理人都在問他要不要來工作，可見一位成熟的定線員在一線城市十分搶手。</p><p>WOW 人類做過不少「小眾新職業」，我們發現在大眾興趣極為分散的市場狀態下，找到自己熱愛的事情，那些「非主流」、不被收編的選擇，也能帶來意想不到的驚喜。</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/TNjnyzXuaSGZFy_EXxg61w">「後浪研究所」</a>，作者：普通小夏，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「無業」這 6 年，焦慮到頂點時，我悟了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2917183969844103?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:35:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_39bab4a15f9a4615935454034a00f489@5624726_oswg1234764oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>這是第三篇來自阿綿的後浪來信。前兩篇，她分別講述了自己飄蕩的「項目制」人生，以及定居雲南沙溪後，自己和新鄰居們的隱居生活。&nbsp;</p><p>這一次，在她定居沙溪的第三年，她改造了租來的小院，經歷過經濟上的拮据，也過着「一人公司」的田園生活。<strong>畢業 6 年了，沒上過一天班，卻更清楚了自己想要的和不想要的，而焦慮，也更充斥着她日常的生活。</strong>在焦慮的倒逼下，她不斷去嘗試更多新鮮的事。</p><p>回到自然中去的田園生活背後的代價？她是怎麼跟焦慮相處的？焦慮背後的動力又如何被她識別到的？以下是她的經歷。</p><p>&nbsp;</p><p>這是我在雲南沙溪古鎮定居的第三年。</p><p>被形態不同的村莊包圍着的沙溪古鎮，擁有無限貼近自然的地域環境。儘管這一兩年，隨着電視劇《去有風的地方》的播出，古鎮及周圍一些村莊的商業化氣息愈發地濃厚起來，但無論如何，受地理因素的影響，<strong>沙溪呈現在我眼中始終還是那個無論怎麼樣也看不膩的小鎮。</strong></p><p>我與朋友于 2022 年在沙溪古鎮周邊一個相對更為安靜的村莊裏長租了一個 20 年的老院子，院子位於稻田邊。23 年初我們仍在修繕院子的大框架，而今年已經是我們生活在這裏的第二年了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,674" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_9aa1490561044a0a85455e01424be58f@5624726_oswg87837oswg1080oswg674_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">稻田邊的小院</p><p>我們修繕的房屋沿用了當地白族人的木質結構大框架，但又在當地房屋風格上作了相當大的調整。本地的房子大都不喜歡開窗，屋裏總是昏暗而陰涼，我們則在每一個空間的牆體都打出了一個個大窗户，為的是每天醒來睜開眼的第一個瞬間都能夠見到一望無際的稻田。當然，還有怎麼也不看夠的雲南的雲。</p><p>這些年，越來越多年輕人選擇回到農村這個「曠野」不是沒有理由的，得天獨厚的自然環境，更加不「內卷」的工作環境，以及越來越多自由選擇生活的可能性，讓曾經一批又一批從農村擠向城市的趨勢，在當下發生了調換——<strong>田園生活也越來越成為人們的嚮往。</strong></p><p>除此之外，這些年數字遊民的生活方式也逐漸地變得更加流行，身邊的年輕人在還沒大學畢業的時候已經開始考慮與爭取這種空間與地理都更自由的工作方式。鄉村，成為了更多人的首選。它比起城市裏有着更低的生活成本，對如我一樣從畢業後就沒有上過班的人來説是一種優先選擇。</p><p><strong>但是田園生活就全然如同詩歌一般美好嗎？我想，倘若沒有風險與代價，城市裏的人們或許更早就將這些年網絡上常提到的「裸辭」概念付諸行動了吧。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_d60e21451918478f894945c0b83f5d9d@5624726_oswg143252oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>一人公司和田園生活背後的代價</strong></h2><p>焦慮這個詞，伴隨着我從南半球間隔年回國後的很多年。</p><p>打工度假間隔年結束後，我在 2019 年底回國後的低谷期裏開始再度擁有了又一年間隔，只是那一年的間隔，是伴隨着我深深的焦慮的。那是剛畢業時的迷茫，對於不想要的似乎是清晰的，而對於自己想要的卻又充滿了迷茫。像是人走在一團霧裏，對於未知的是不敢邁步的，因為不知道往哪個方向走就可能會掉進一片深淵。</p><p><strong>這些年我不斷排除着自己不想要走的路時，想要走的路也愈發清晰起來。同樣，這條路走着走着就一發不可收拾地將我徹底的帶到了自由職業的道路上。</strong></p><p>但其實，我也很難在與他人述説的時候給自己貼上「數字遊民」或是「自由職業者」的標籤。因為「數字」更多時候意味着互聯網上的工作，「遊民」更多時候意味着旅居的生活狀態，而「自由職業者」則更是在很多時候是能夠自如地告訴別人「我到底是做什麼」的。</p><p><strong>但我很難説清楚，「我到底是做什麼工作」的。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_c539e9923a384524a24aa5377e0886ff@5624726_oswg255758oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">走在鄉間的小路上</p><p>自從選擇定居在沙溪古鎮後，我除了每年會偶爾出門旅行一兩趟，其餘時間更多是在小院裏生活。我的工作模式也變得多樣，想社交的時候就去擺攤賣燒烤飲料；在沙溪不同季節生長不同果物的時候就去山裏摘果子，例如到了青梅季，我們就跑去朋友家的後山採了幾筐青梅拿回家做酒和青梅露，朋友圈隨手發一發也會有一些人來買健康有機的在地特產；偶爾會帶來到沙溪的客人們體驗一些在地的體驗項目；線上也會定期給一些客户做 life coach 教練對話以及交付一些輕諮詢......<strong>如今的生活更像是一種在不同標籤集合的邊緣切換的狀態，但也正是因為這樣的一種狀態，讓我也算是生生地與焦慮共處了好些年。</strong></p><p>去年 2 月份剛結束完小院 1.0 改造的時候，焦慮幾乎成為了我日常情緒的代言詞。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="988,1479" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_78fe13b26e264623af26283dfea6c7a8@5624726_oswg93099oswg988oswg1479_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>每天都是不斷超出預算的材料費、工人的工錢，因為本地白族人工作的習慣是與城市裏非常不同的，他們生活更像是古人的一種慢節奏，「修閒」也是白族人常會掛在嘴邊的詞，村裏的嬢嬢們路過與我打招呼時也常吆喝着我去她們家「修閒」一下。「修閒」的涵義，想必也有一些停下腳步與身邊人鏈接的意味。<strong>但對於正在改造的我們而言，這種慢節奏的生活也同樣意味着不斷增長的經濟壓力。</strong></p><p>初來沙溪時，我們並沒有太多積蓄，而在改造期間，朋友所有的時間也都投入在了與工人共同改造中，直至現在，我們在完成了老院大框架的整改後所有剩餘的改造都由她親力親為的完成。另一方面，改造需要的材料費仍舊如流水源源不斷，我們在最緊巴巴時甚至是找朋友借錢來完成改造。</p><p>那段時間，焦慮充斥了我的生活。生活的兩點一線是出租屋和工地，偶爾會在下午出去散步喘口氣。焦慮佔據了大腦的時候，自然的美景都是無法順遂入眼的。所謂身在心不在，大抵算是那個階段的狀態吧。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_48ccf8a261fb429181810491e98c97ed@5624726_oswg111524oswg1080oswg722_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_18424a1c3a0f4f8fb7fc46b47badd34f@5624726_oswg135626oswg1080oswg722_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">改造出來的小院一角</p><p>改造老院子，聽起來很酷，但其實都是我們人生中的第一次，第一次監工，第一次買材料，第一次畫設計圖紙。裝修期間，我更多時候是負責後勤的工作，而朋友則現學現賣，每天都在工地看着工人幹活，竟然也完全學會了建造房子的技能。</p><p><strong>現在，我們家裏所有的傢俱都是由朋友獨立完成的，我們都從沒學過如何畫設計圖紙，很多時候都是做完了一天工再完全推翻返工的狀態。</strong></p><p>不常在工地的我，更多時候便會去思索我們的支出與開銷。但是對我而言，焦慮其實並不是簡單因為要考慮裝修經費而產生的。</p><p>焦慮其實是我從畢業後幾年以來常常相伴我左右的情緒狀態。一旦進入到只是為自己打工的「一人公司」狀態時，所有的一切都要由自己來承擔，環境的波動更是對自己有了明顯的影響。</p><p>比如原本擺攤的地方後來擺的人多了城管就勒令禁止了，沙溪在地體驗的活動也只在旺季可能會帶來一些可觀的收入，線上的工作則是需要耐心與自我狀態的沉澱才能擁有不斷招募客户的狀態。如果不是投入在院子的改造中，也仍舊需要為付房租而考慮。</p><p>因此，<strong>但凡選擇這樣的工作狀態，它背後所要我們承擔的代價與風險，其實遠遠高於幫公司打工。</strong>在公司隨時可能會面臨裁員，這些年更是會感知到大環境變動下每個個體的渺小，而在自己給自己打工的過程中，環境隨時會將我正在做的事情喊 cut，如果不是因為內心足夠堅定走在這條迷霧裏的路時，意志力也隨時可能會崩塌。</p><p><strong>詩歌一般的田園生活，它是很美好，可是它的背後也是每個個體努力地在面對自己內在課題後的呈現。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_7d7c28624a19446285a786231fa555e9@5624726_oswg108652oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">我們動手改造後的工作坊</p><h2><strong>回到自然裏去，也回到自己內心裏去</strong></h2><p>我能夠寫下這篇文章，並且坦然地寫下焦慮這個詞的時候，多少是因為我經過了這些年與焦慮的相處，也逐漸地能夠從恐懼它，逃避它，再到如今越發能夠與它和諧共處。&nbsp;</p><p>我還逐漸發現，<strong>焦慮並不是一件壞事，它是能夠給我帶來行動的助推力。</strong></p><p>剛定居在沙溪最大的焦慮是金錢焦慮，擔心自己的工作狀態無法支撐自己在這裏生存下來，但是也是因為這樣的一份焦慮，讓我「逼着」自己去嘗試一些沒有做過的事情。</p><p>擔心與恐懼也是常伴隨着我的情緒狀態。賣特產的時候會擔心「是否客人真的會喜歡這樣的味道？」，在城管喊停擺攤的時候會恐懼「那接下來能夠帶給我們經濟來源的會是什麼？」，夜深人靜與自己獨處的時候也會恐懼「這樣的生活如何長久？」</p><p>最初我也會不自主的打開手機裏的招聘軟件，想着那不如還是先有一份穩定的工作吧。可是終究也沒有真的投出那一份簡歷。其實對於從沒上過班的我來説，如何製作一份會被公司認可的簡歷我都不知道。</p><p><strong>那就只能選擇倒逼自己邁出曾經不敢邁出的一步又一步。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_8ed9265c619d4b98a47d85297ce635d2@5624726_oswg97838oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">陪伴更多夥伴深度體驗在地的日常</p><p>在最初嘗試招募完全陌生的夥伴來到我們小院一同共住時，我是懷揣着很多的擔心與憂慮的，「為什麼他們要選擇付費的方式來感受我們的生活呢？」「萬一他們的體驗感不好怎麼辦？」這些自我質疑的背後，我看到的也是對自我價值的許多不認同與不篤定。在面臨每個月都需要支付的房租壓力下，從 2022 年的夏天開始，我在互聯網上發起了第一次的共住招募。在招募之前，我們會邀請每位夥伴分享一份自我介紹，加之價格的篩選，<strong>從第一次來到小院與我們共同生活的夥伴，再到如今我們接待了三十多位夥伴，我們幾乎與每個曾經認為是遠方的陌生人建立了非常深度的鏈接。</strong></p><p>或許是因為內在本就真誠的相信着人與人之間最初的距離就是如自然一般純粹，所有的這些疑慮我也會直接地和來到小院的夥伴們分享，而以最初作為參與者身份的夥伴視角，他們總是能給到我很多很多的鼓勵和支持。</p><p>我常常會用「家人」這樣的詞彙去表述我們之間的關係，<strong>或許是因為我一個人孤獨地在自己的內在探索軌道上探索了太久，而當同頻的人出現時，內心小宇宙的行星彷彿被一夜之間點亮了。</strong></p><p>每當我收到一些問題關於「糾結着是否嘗試一種自己沒試過的生活方式」時我都會邀請大家看一看，走出去後可能我們會遇到的風險會是什麼，但是如果不改變的話，在舒適區的自己又是否真的舒適。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,668" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_1d735cfc03b74819a1a17393d71efeb5@5624726_oswg146096oswg1080oswg668_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小院常會接待一些來此拜訪的夥伴</p><p>這些年來在沙溪生活讓我看到了另一種生活的可能性。我們可能永遠也無法擺脱焦慮，但是我們可以選擇的是如何與它共處。從一次次被動的接受謀生形式發生變動時，我也一次次被賦予了可以去創造新形式的機會，而對於想要來世界無限體驗的自己來説，無疑也算是契合了自己內在的一種價值觀。</p><p>因此，<strong>對於自己在走的路，很多時候我們只管往前走，走着走着回頭望去，發現迷霧竟會在不知不覺中消散開來。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_1be25dc56b014bb9af560dd20d3a1817@5624726_oswg80842oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2.0 版本的小院</p><p>現在是我們改造老院子的第二年，2.0 的版本即將出現。從 1.0 水泥地面、堆滿柴和雜物的小院，演變成了爬滿了各種植物、有着自然氣息的空間，一樓有與本地風俗結合的可以在冬季烤火的室外茶室、也有開放給預約制客人體驗的面向稻田的手工工作坊、還有在花草簇擁下享用一頓户外晚宴的庭院。</p><p>回望從院子開始改造的無限期待，再到過程中歷經過的重重迷茫與焦慮，以及如今它與我的生命狀態竟神奇重疊的平和感，我開始知曉，我們每個人的生長速度本就如同樹苗一般，它緩緩地生長，過程中需要雨露也需要土壤，會經歷暴風雨的沖刷和營養不良，但它仍舊會一點一點地長大。也不斷地印證着這一點，<strong>回到自然裏去，也回到我們自己內心裏去。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_be31bb8a09264f26b93ef2c94589d9a3@5624726_oswg208534oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">庭院裏的晚餐</p><h2><strong>發現其實人嘛，需要的真的不多</strong></h2><p><strong>隨着在這裏逐漸紮根，我發現自己的物慾需求不斷減少。</strong></p><p>過去的自己在很多焦慮的時刻，會不自主的選擇購物與進食來填補那份情緒積攢在內心的空洞，而當我真正地生活下來的時候，卻反而發現其實人嘛，好像需要的真的不多。</p><p>家門口自己種植的有機蔬果可以滿足大部分的生活所需，所需要的衣物更是大大減少，更喜歡的方式是偶爾買幾件純白的 t 恤，去山裏摘一些好看的葉子回家做植物染。常常也會跟朋友們開玩笑説，「在鄉村裏生活的日子，感覺錢都花不出去了。」</p><p>一種更加極簡的生活方式。我也看到了，<strong>被物質慾望裹挾的時候，我們常常會以為自己所需要的很多很多，但實則我們需要的並不如我們所設想的那樣多。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_a194eb691d4e43249e825ec37dc656a6@5624726_oswg310024oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">家門口種植的一片有機蔬果</p><p>現在越來越多的年輕人會想要選擇一種叫做「Fire」的提前退休計劃，而同樣也有很多人正在為瞭如何湊夠養老的錢而困擾。但是在自己親身體驗後來看，提前退休真的不是一件非常困難的事情，而是一種心態上的轉變，有時候不是我們需要多少東西來填補我們所認為的未來的空缺，而是我們的未來竟有如此多的可能性，而這個好好生活的當下，已經在不知不覺地創造着自己最想要的生活。</p><p><strong>今天的我，徹底適應了「無月薪思維」後，我開始學習的部分是提升自己的價值感，全然的相信自己與自己選擇的這條路。</strong></p><p>我也意識到，自己這些年來其實不斷離開的，絕不僅僅是這條社會主流的軌道，還是社會源源不斷灌輸給我的那份價值感的定義，即我們要去努力創造財富與成功的地位和事業。而選擇離開那套框架體系後，我也正在重新學習去定義我內在認同的價值感，那是即便我選擇不去追求所謂的成功，我存在並且創造我內在認同的美好，我也是一個極具價值感的人。</p><h2><strong>做一個玩耍的孩童，孩子的世界沒有什麼阻礙</strong></h2><p>這些年，「鬆弛感」被越來越多的提及，但我們總歸無法擺脱焦慮，尤其當我們內心的聲音開始出現時，想要去追尋的力量與恐懼的力量會形成一股拉扯，我們在矛盾中焦慮地向前。</p><p>但焦慮也可以將生活帶去不同的方向，其中之一便是創造出更多的可能性。有一些人在離開原有的軌道後會因為焦慮而促發自己更多地創造一些自己尚未嘗試過的有趣的事情，這正是能夠推動又一波生命力的東西。</p><p>可能會有許多人在嘗試了自由職業的生活後因為過度焦慮選擇回到了穩定工作的生活狀態中，他也體驗了焦慮帶來的再度選擇。一位朋友 Q，因為不想再在大廠裏卷，她來到了雲南旅居。在不斷面臨需要尋找嶄新軌道里的工作機會時，她常常徹夜難眠。旅居生活幾個月後，她還是選擇離開了這裏，回到了雖然有諸多壓力、但能夠提供給她足夠安全感的一線城市。但她直言，在外嘗試旅居的那段日子仍舊給了她很多勇氣。</p><p><strong>在我看來，沒有任何一種體驗可以用「好的」或是「不好的」來定義，每一種體驗，都是一種力量。</strong></p><p>當焦慮不斷地出現，我們不斷地看見時，創造的過程會變得越來越順暢，越來越絲滑。最後，玩耍會成為一種賺錢的方式，生活也會變得愈發輕鬆與簡單。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_60a695a8d99b4da2ad945a85ffaf574d@5624726_oswg118548oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>在我當下的生活中，每當出現焦慮的情緒時，我會試着讓自己去看看最近有什麼好玩的事情，當然也是因着沙溪這樣寬鬆而美好的環境，讓我似乎可以有各種各樣選擇的可能性，譬如，我會思考着利用小院這樣美好的空間來邀請好友舉辦一次音樂會，藉此也能夠與更多好玩的朋友們鏈接；又或者，我們會設想一些既符合我們的理念，又能夠創造價值的活動來招募更多對我們的想法感興趣的朋友來參加體驗。如此一來，焦慮自然被輕鬆化解，而<strong>我在設計與舉辦不同活動的過程，就像是一個在玩耍的孩童。</strong></p><p>通過創造的過程，也能更快速地回到幼年時呼朋引伴的狀態，孩子想要去分享好玩事情的念頭是很簡單很純粹的，而成年人亦然。試着做一些轉換，玩耍的過程即是創造的過程。</p><p><strong>孩子的世界，沒有什麼阻礙。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_9e4aadec248f4ec69823e8c9f4f71773@5624726_oswg281628oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>沙溪新移民中，許多人也如我一樣，經歷過最初來到沙溪時的新鮮，再到逐漸感受躺平的背後也存在着一份巨大的壓力時，開始嘗試發現自己身上有故事或是擅長的技能。</strong></p><p>基於沙溪這樣一個比較小範圍的在地社交環境，朋友們之間也會以「合作」的形式去輸出自己能夠帶給他人的價值。譬如會在開民宿的朋友家裏舉辦一些分享會，也會和其它的商鋪進行合作，邀請更多的遊客來體驗自己的活動。同樣基於沙溪得天獨厚的自然地理環境，也有一些朋友來到沙溪以後開始研究起了植物染，從自己去山裏貼近自然的好奇心，再到自然裏採摘各式各樣美麗的植物創造衣物並且售賣，或是以體驗的形式陪伴來到沙溪的客人們完成一份關於自然的禮物。我們常常笑言，<strong>「活在這個時代，活雖然不會活的多好，但是也不會餓死。」</strong></p><p>再回首時，大家對於迷茫感與焦慮的對話在慢慢地減少，如今在夜晚圍着篝火會閒聊的，竟都是如何製作一份美味的菜譜，如何種出更有機的蔬果，以及什麼時候再去採摘青梅這樣的話題。我想，這是自然生長的魔力，也是不被人為定義後的時間概念，它本就如萬物生長規律一般，緩慢平和。</p><p>這是這三年我定居在沙溪古鎮學習到的最重要的一門課，<strong>關於沉下心去看見，看見萬物生長，看見世間規律，看見內心起伏，也看見稻田邊看似平靜如水的生活，實則內在歷經萬水千山的自己。</strong></p><p><strong>只是觀。觀天地，見自己。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_aab5ad8b8f284288bf0c179788d78423@5624726_oswg102158oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/whuME8ghEzYN6FIMP-H6nA">「後浪研究所」</a>，作者：阿綿，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一個沒錢的 90 後，和一羣為他的理想買單的人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2917179863325314?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:31:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_629c703b5fce4e48b760e5c865005bae@5624726_oswg450204oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>今年初，我們在 B 站上發現了一個年輕人——他用 18 萬拍了一部時長 13 分鐘的科幻短片，獲得了包括 2023 東京國際短片節和巴黎短片節在內的 6 個國際獎項，以及 6 個國際獎項入圍。&nbsp;</p><p>先來解釋一下這其中的含金量。不是獎項，而是他做的這件事——&nbsp;</p><p><strong>對於中國薄弱的電影工業基礎而言，要製作一部被視為電影工業金字塔尖的科幻影視，難度不言而喻。</strong></p><p>被譽為中國科幻電影拓荒者的郭帆，在已經執導過兩部影片並多次獲獎的前提下，拿着 2 億啓動資金也填不上《流浪地球》科幻視效的坑，最後不得不靠壓縮片酬、把來客串的吳京從 0 片酬變成出資 6000 萬的出品人才得以為繼。更別提還有眾多業內資源出於對科幻事業的支持為其大行方便。&nbsp;</p><p><strong>而一個不到 30 歲、非科班出身且無任何相關背景的年輕人，卻用 18 萬拍出了一部獲得多個國際獎項的科幻短片，這不免令人驚訝。</strong></p><p>我們甚至找不到一個可與之類比的國產知名科幻短片。按照 First 青年影展組委會的説法，在目之所及的青年創作中，不論長片還是短片，科幻類型一直是少數，更何況是自己的第一部作品。&nbsp;</p><p><strong>而讓我們感到更加不可思議的，是他拍攝期間的種種奇遇，簡直比他這部片子的內容更為「科幻」——</strong></p><p>有素昧平生的校友在老師家匆匆一見卻願為他慷慨出資；</p><p>有工作相識的攝影師願意請年假為他免費拍攝；</p><p>甚至有動漫、遊戲界知名作曲人薄彩生義務配樂；</p><p>海報和字幕都是網友主動伸出了被白嫖的橄欖枝，而其中一人還是遊戲公司的總監，手下有一個團隊，常年負責海外項目的本土化和本土項目的海外化；</p><p>而幫他完成後期特效的人中，曾有人蔘與過《流浪地球 2》的視效製作……&nbsp;</p><p>某種程度上，他這組建潦草但又配置精良的製作班底，跟當初郭帆在拍攝《流浪地球》時有異曲同工之處。&nbsp;</p><p><strong>如果説科幻是一部分理想主義的化身，那麼在中國做科幻，則需要徹徹底底的理想主義，郭帆如此，而這位名為孫興盛（B 站 UP 主孫熙然）的年輕人，亦如此。</strong></p><p>這裏是「尺度」欄目，記錄新生代創新者的真心話與大冒險，推陳出新才是商業未來的尺度。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_a63a242ae6de4991b103c68897b05a50@5624726_oswg461995oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">科幻片劇照&nbsp;</p><h2><strong>「寧做普通的冒險家，不做優秀的普通人」</strong></h2><p>2016 年 9 月，經過一段長久地搖擺後，孫興盛還是決定辭職。&nbsp;</p><p>他當時是京東的管培生——一個為京東培養「公司未來的管理者、領導者」的特殊項目——據説前一年經歷了 7 輪面試才成為整個福建省唯一的被錄用者。&nbsp;</p><p><strong>在互聯網行業勢頭正盛的彼時，離開一個可預見的高收入崗位，這個決定固然不易。</strong> 尤其是對於他這樣一個「好不容易摸到中產的邊、能在北京立足的小鎮做題家」來説。&nbsp;</p><p>得知這一消息的媽媽從老家飛到北京，問他，「真的想清楚了嗎？」&nbsp;</p><p>在當面得到孫興盛的確認之後，媽媽沒再阻攔。&nbsp;</p><p>「從小我媽培養我的時候就説，‘你每次做選擇，我會給你提供我的觀點，但是我永遠不會影響你的決策。’」&nbsp;</p><p>在京東輪崗的這一年，孫興盛做過金融、蹬過三輪、送過快遞、也在倉庫搬過貨，沒有一個是他想幹的。&nbsp;</p><p>但拍管培生軍訓紀錄片，他是樂意的，甚至因此得到當時的管培生考核第一。包括期間他受邀參加某網絡微電影的評選——大四時，他在廈門大學拍攝了全國第一部校園歌舞片，後被學妹悄悄投了獎，且獲得了其中一個獎項——這些經歷讓孫興盛發現，「我怎麼有點想拍片子？」&nbsp;</p><p>但無論如何，要先辭職。當時很多人建議他「在京東幹個三五年積累一點錢，然後跳出來拍。」但一位同為管培生的朋友問他，<strong>「那個時候比如説你有 200 萬 300 萬，你還能有心去學電影嗎？」</strong></p><p>孫興盛從小就想「改變世界」，雖然現在説出來會有很多人不可思議，甚至反問「你認真的嗎？」&nbsp;</p><p>他的辭職證明瞭他的認真。同時，他給自己寫下一句話，<strong>「寧做普通的冒險家，不做優秀的普通人。」孫興盛想要逆着這個時代潮流，「去傳達一些東西給這個世界上的人。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_3c218b948ffa40499305876ea9c5b707@5624726_oswg78369oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>但辭職後的孫興盛，一時間還不明晰自己的創作方向。&nbsp;</p><p>他決定從「試錯成本低、容錯率高」的漫畫編劇開始，一年後這部漫畫版權被賣給某影視公司。之後他又到新媒體做過一段時間的短視頻導演。&nbsp;</p><p>到 2018 年，孫興盛終於明瞭，「要當導演」。&nbsp;</p><p>一個青年導演要如何被看到？拿獎。「你不獲獎，觀眾為啥要看你的影片？」孫興盛很清楚，<strong>一個半路出家的非科班導演，衝獎是他出圈的最佳捷徑。</strong></p><p>所有人都告訴他，「就拍個邊緣羣體、拍個小鎮青年，總之就是衝獎，西方就愛看這個。」&nbsp;</p><p>他偏不，<strong>「別人都愛做的事我就不想做了，我就要給他們看點科幻片，讓他們震驚一下，現在中國青年導演都開始拍這種東西了嗎？」</strong></p><p>當時，他與另外兩名合夥人註冊了一個公司開發網劇，已經有了穩定營收。但後來，他與另外兩人因「理念不同」而散夥，「我要做科幻，他們要讓我做甜寵，我不想做甜寵。」&nbsp;</p><p>2021 年 1 月，孫興盛開始思考他的科幻劇本。「我要平衡，能對觀眾造成影響，還要符合主流審美，還要迎合一些學院派和電影節的喜好。」&nbsp;</p><p>但這非常難。&nbsp;</p><p><strong>孫興盛要找一個普遍的主題，他不想陷入創作者的自嗨陷阱。</strong> 確定了，他要講一個關於死亡的故事。&nbsp;</p><p>但他又希望這是一個很正能量的東西，「這種畸形的孤獨是獨屬於這個時代的精神狀態，但同時雖然大家都覺得活着好沒勁，或者説整天覺得又卷又累，但再絕望的環境中，可能也有特別頑強的一點點希望，我想傳遞一點這個東西出來。」&nbsp;</p><p>劇本修改到 5 月份才完成。但上一段創業經歷，已使他陷入經濟爆炸的窘境。孫興盛沒錢啓動這部科幻短片的拍攝。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_09c5f270881146b4ac0d5a5f6d7840b3@5624726_oswg327420oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">科幻片劇照&nbsp;</p><h2><strong>理想者聯盟</strong></h2><p>2021 年 4 月 6 日，廈門大學百年校慶。郝大萌和朋友一同去看望一位老師，在老師家裏，他遇到了一位看似「受了很多磨難挫折」的學弟。學弟就是孫興盛，也曾是校園中的風雲人物，但當時，他正在跟老師訴苦，從京東離職一路説到創業失敗，接着是不知道「野路子青年導演的路要怎麼走」。&nbsp;</p><p><strong>郝大萌看得出，「他雖然是訴苦，他也有一個想要得到幫助的一個目標或者是意願。」而他感受到更多的是一種無奈。</strong></p><p>這是郝大萌無比熟悉的一種感受。北漂 5 年，做創投記者時，他看過無數類似孫興盛的年輕人，他們有很多想法，他們都勤奮努力，他們心裏都有一股勁，想抓住機會做成一件事，但卻又因不敢承擔風險而錯失良機。包括他自己。&nbsp;</p><p>「他好像也在經歷這個事情，而且感覺他有點快想放棄了」，郝大萌覺得可惜。「他又會編曲，又會畫漫畫，也能寫劇本……只要給他足夠的時間，他一個人能把劇組裏面所有事都做完，他已經做到這種準備了，你感覺他還是沒有那個機會去邁出那一步，這是關鍵的一步。<strong>「他決定拉他一把，就算是彌補上自己的一個遺憾也好，「想讓他覺得説他在做這個事情的時候是有支持的。」</strong></p><p>當時郝大萌剛結束北漂回鄉幫家裏做事，手頭有一些閒錢。「反正錢總會不知不覺地在各種地方花出去，不如花在更有意義和價值的事情上。我有時候甚至會覺得，我努力了這麼久，這是命運在給我饋贈，讓我有機會參與到另一個人的夢想裏。」&nbsp;</p><p>離開時，郝大萌加了孫興盛的微信，並鼓勵他「千萬別放棄」。&nbsp;</p><p>2 周後，孫興盛收到郝大萌的消息，説自己來京出差，想約他見一面。在朝陽區的一個酒吧裏，這是孫興盛第二次見到這位學長。他並沒有得到所預想的「商業人士成功秘笈」，反而一直被問——&nbsp;</p><p>「你現在想拍個什麼？」</p><p>「要拍科幻片。」</p><p>「需要多少錢？」</p><p>「估計三五萬？我就自己慢慢找也能找得到。」</p><p>「別，你把銀行卡號給我，我給你打錢。」</p><p>「我還沒做 PPT 呢……」</p><p>「要 PPT 幹嘛？投資都不是投這些玩意，投人的。」&nbsp;</p><p><strong>第三天，孫興盛收到了郝大萌打來的 8 萬塊，還有一句話：「別把自己生活搞那麼緊張，生活好了，創作才沒有後顧之憂。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="510,725" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_fea22492fc724435bb013288e5027c1d@5624726_oswg191301oswg510oswg725_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>拿到啓動資金後，孫興盛開始集結拍攝隊伍。&nbsp;</p><p>之後的一個工作日，孫興盛把電話打給了攝影師孟祥一——畢竟攝影是核心骨幹——「我有一個片子想拍，你想不想拍？」&nbsp;</p><p>兩人曾在一個媒體平台共事過一年，那時孫興盛是編導，孟祥一總是跟他一起拍片子。<strong>「他（孫興盛）拍的片子就跟別人不太一樣，他老會摻雜一些自己的想法。</strong>印象最深的是他找了個老外羣演，一天轉了七八個場景。公司其實沒要求説要拍場景，但是他自個想加的。」但孟祥一發現，孫興盛當時拍的那些片子流量都很好，「都是 10 萬+。」&nbsp;</p><p>孟祥一覺得<strong>孫興盛是一個「很堅持自己理想的人」，而自己也是個「有點理想的人」。</strong>所以兩頓飯後，便答應下來為他拍攝，請年假免費拍。「好事，可以多拍一些不同的東西，你要老是拍一些日常的東西也挺沒意思的。」&nbsp;</p><p>之後孫興盛又拉來了曾一起拍攝過網劇的燈光師，同樣沒有勞務。&nbsp;</p><p>下一個要招攬的是作曲人。孫興盛鬥膽給自己的偶像薄彩生髮了條信息，內容跟找攝影時説的差不多。薄彩生主做遊戲和動漫配樂，曾為遊戲《影之刃》和動漫《百妖譜》創作過。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,380" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_3999778603e14690a8d7884bc1cd0d99@5624726_oswg156346oswg1080oswg380_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孫興盛聽歌列表裏收藏的歌&nbsp;</p><p>收到孫興盛的消息時，薄彩生一時沒想起這是誰，但既然説自己想拍個科幻短片，他還是決定見一下。&nbsp;</p><p>餐廳裏，薄彩生聽到了這樣一個故事：在一個擬感技術空前發達的未來時代，一個很喪很喪的男主沉迷在虛擬世界中體驗各種各樣的死法。直到有一天突然斷電，他外出修理電箱時遇到怪物襲擊，被迫在臨死前選擇一種最完美的死法。他走馬燈式回憶了一生，發現自己做不出選擇，還是想活下來。孫興盛説，<strong>他要在短片裏完整講述一個人的鬥爭和蜕變。</strong></p><p>薄彩生能聽出，孫興盛不是天馬行空地亂講，他已經為每一場戲都做好了準備，「道具都弄完了，頭盔是怎麼弄的、那個屏幕是怎麼弄的，怪物要以什麼樣的形式呈現，細節都已經講得很清楚了。」&nbsp;</p><p>40 分鐘後，孫興盛才停下來。&nbsp;</p><p>雖然薄彩生覺得他的有些想法並不成熟，但卻實實在在的給人一種安心感，以及足夠的尊重。不過，對於孫興盛發出的邀請，薄彩生沒有立刻給出確定的回應。「我沒有百分百確定他能把這個東西拍出來，所以就沒有説太死。」但是在薄彩生的心裏已經決定，<strong>「如果他那個片子弄出來了，我不管怎麼樣，我肯定要給他寫，我覺得支持一下。有心做這個事情的人不容易，不多，相當於鼓勵後輩了。」</strong></p><p>而本片的男主角，在持續兩週的遴選後，終於被孫興盛找到了一位匹配的。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="580,869" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_4d8fcba8aa334d3fa29e771387029c99@5624726_oswg525634oswg580oswg869_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孫興盛用以前畫的漫畫改的主演招募海報&nbsp;</p><p>2021 年 7 月 10 號，《完美的死法》在燕郊正式開機。&nbsp;</p><h2><strong>超級減配</strong></h2><p>正式開機前一晚，主演李升徽就想逃跑——「我一句台詞都沒有，導演還想一鏡到底。」片中，他的大部分對白都要對着無實物的屏幕完成。&nbsp;</p><p>這也太嚇人了，對於一個只當了兩年羣演的北京服裝學院廣告系大二學生來説，第一次當主演就這麼高難度，實在有點難撐。&nbsp;</p><p>但這卻是讓孫興盛為之驕傲的一個「巧思」。<strong>「我希望沒有任何對白，它稍微有一點藝術感，比如説眨一下眼就拍照了，意念一下就打字過去了，這些是我在科幻上的一些想法。」</strong></p><p>「我那天晚上的真實想法，如果我現在跑了，他們臨時再找的話，應該也是能找到演員的。」但李升徽終究還是沒有跑，他躺在燕郊的小賓館牀上深呼吸，心想「車到山前必有路，先拍幾鏡找找江楓（男主）的感覺，可能就會好一點了。」&nbsp;</p><p>但現實並未如他所願。&nbsp;</p><p>在 7 月的室外，穿上毛衣和金屬質感的防護服，再戴上模擬無氧環境下的厚重頭盔，使李升徽第一個鏡頭沒拍完就中暑了。等他喝完副導演給的藿香正氣水剛清醒過來，就被通知要去室內拍一鏡到底了。&nbsp;</p><p>但出乎意料的，這條一遍就拍過了。前一晚睡前李升徽閉着眼在腦海裏構建場景，肢體配合着練習了很多遍，記住了所有的位置和手勢。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_8f3dd5040e974ff783978ab4bcbf197a@5624726_oswg37874oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孫興盛給李升徽講戲&nbsp;</p><p><strong>眾所周知，孫興盛的拍攝資金並不充裕，無論是拍攝週期還是拍攝場地，都要多快好省。</strong></p><p>拍攝的影棚在燕郊，是孫興盛和老闆談的折扣價，5000 元一天，比北京的影棚至少便宜一倍。<strong>他總是能有這種「魔力」，能讓老闆們甘願跟他一起「為理想買單」，用低於市場很多的價格租到器械或場地。</strong>甚至拍水下戲時，潛水館老闆還給他換了新水。&nbsp;</p><p>就連水下拍攝套件和潛水攝影師都是他在現場攔下的美人魚教練——人家本來都要上車離開了，被孫興盛一個健步衝過去關上了車門——聽完孫興盛的來意後，小姐姐表示願意幫忙。否則這一鏡頭的拍攝，他至少要付出 2000 塊的成本。&nbsp;</p><p><strong>李升徽覺得孫興盛就像是一團「火」，只要靠近他，就會被點燃。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_8800acc4246543bfb2542b47c6a24e26@5624726_oswg45691oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">水下攝影環節&nbsp;</p><p>但該窮還是窮，「各方面都超級減配。我想了各種邪門的省錢的招。」孫興盛説。&nbsp;</p><p>比如一個男主被怪物擊飛的場景，正常情況下，人飛出去要用威亞吊在空中，但「我們沒錢搞威亞。」於是李升徽只能被放在一輛能移動的平板車上來回推。為了模仿出真實的飄浮感，他的腰被幾個疊在一起的紙盒子頂起來，頭和腳被兩個人輕託着，後期再把一些穿幫的地方擦除。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_670e484de1cb4ffdb7660b9e2ffdb009@5624726_oswg584526oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">李升徽練習躺在「威亞」上&nbsp;</p><p><strong>而外景就安排在燕郊荒山的一片墳地附近，是孫興盛在 21 年初圍着燕郊轉了好幾圈找出來的。</strong> 「這塊沒有墳包，大家也不愛來這兒，也沒有人管。」&nbsp;</p><p>在他的設計中，男主久居地下，需要乘升降梯從地底升至地面。&nbsp;</p><p>這個劇組哪有錢搞這種大手筆。孫興盛從當地人才市場找了倆民工大哥，花半天在荒地上挖了個半米深的方正大坑，作為升降梯的出口。總成本為一人 50 塊勞務外加兩大瓶冰紅茶。&nbsp;</p><p>為了模擬男主從電梯裏走出來的場景，李升徽要蹲在坑裏，再逐漸直起身子，假裝從電梯裏一步步走上來。&nbsp;</p><p>但道具電梯門怎麼也無法絲滑地打開——<strong>在這個劇組，無論這個升降梯大門還是能看到的音箱、電線杆、電箱，全部都是塑料泡沫做的</strong>——而泡沫無法呈現出金屬大門的沉重感，一拉就飄，尤其是在這荒山的石子地裏，不平整，使得拉開的「大門」像是在跳舞，一眼穿幫。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1620" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_69538a0a1ac14b7791754365943421aa@5624726_oswg3209005oswg1080oswg1620_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">燕郊的地面狀況&nbsp;</p><p>已經試了五六次，還是不行。孫興盛看着所有人愣在那兒，「怎麼辦？」「立即改鏡頭刪掉這個東西。」他生氣了，所有人都看得出來。&nbsp;</p><p><strong>攝影師孟祥一感覺當時的孫興盛「整個人有點瘋癲了」</strong> ，「拍到了兩三點，他還在那試，他還在跟演員示範動作，吃飯都沒有了。」&nbsp;</p><p>最後是在一場雨的催促下，才終結了這一天的拍攝，「（下雨）拯救了我。拯救了我們」，孟祥一説。&nbsp;</p><p>「我已經意識到項目要失控了。它不是説拍不出來，而是説工期的問題，整個項目的成本的問題。」孫興盛知道，按照目前的走勢，5 天的拍攝週期和 8 萬成本是完全打不住的，「但是我當時沒有找到方法。」&nbsp;</p><p>後來，李升徽從副導演那聽説導演壓力也很大，「當他問你能不能做好的時候，你也可以給他一些信心，他其實也很害怕。」之後李升徽發現，孫興盛好像真的有點膽怯，<strong>「但他是導演，他一定要往前走在最前面。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_b166dff342044ae89f1174f536cc13f1@5624726_oswg56988oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>雨連着下了兩天，僅剩的外景拍攝沒法進行， 但住宿和盒飯成本最後增加到了 5000 元。&nbsp;</p><p>拍到第三天，賬上已經沒錢了。&nbsp;</p><p>孫興盛向曾同為京東管培生的好友求助，「一人先打我 5 萬，先渡過難關，把片子幹完了，錢慢慢還。」那些當年的同期管培生時下已經身價超百萬，憑他們的關係，這點錢還是能借來的。&nbsp;</p><p>兩天後再重新開工時，孟祥一發現孫興盛「正常了」。而接下去的拍攝也漸入佳境，居然奇蹟般地拍完了。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_2d3b38a5028346ee9fad38c440792e42@5624726_oswg52560oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>7 月底，<strong>在阿那亞補拍完最後一個鏡頭後已至深夜，他們從路邊撿了塊紙板鋪在地上，幾個人圍坐在一起，手裏端着從後備箱拿出的自熱鍋，就當是一頓殺青飯。</strong>雖然沒有別的大劇組吃得好，但李升徽覺得這頓飯真香。&nbsp;</p><p>孫興盛想給李升徽發個 200 塊紅包表示感謝，但輸完密碼發現餘額不足。這一幕還被李升徽看見了，「我早知道這片子是這樣子的話就不要錢了。」 雖然他的片酬也不過 1500 塊。&nbsp;</p><h2><strong>「追求月亮的人」</strong></h2><p>片子拍完了，錢也花沒了。&nbsp;</p><p>孫興盛退掉月租 1500 元的燕郊出租屋，住進了他富有的京東同期管培生朋友家，一邊打零工一邊剪片子，晚上就睡在客廳的地板上。另外一個朋友還為此給他買了個帳篷。&nbsp;</p><p>一打聽，朋友們的資產已經成百上千萬。&nbsp;</p><p>羨慕嗎？「真的竟然一點不羨慕。」孫興盛覺得自己還能保持這個狀態真好，<strong>「重要的是沒有把夢想藏在心裏。」</strong></p><p>其實孫興盛手上還有一筆 5 萬塊的預算，但這是他留給後期特效的製作費。&nbsp;</p><p>8 月底，孫興盛把粗剪好的片子發給了之前答應幫忙做特效的學弟，但做了 5 個鏡頭後，學弟就推説自己要忙畢設，實在幫不了了。&nbsp;</p><p>新找的「不靠譜的朋友」，先挑着簡單的鏡頭做了 20 個，剩下 80 個難的，又跑了。&nbsp;</p><p>孫興盛四處撒網找人，攝影師孟祥一推薦了一個朋友給他，結果朋友轉過頭就質問孟祥一，「哥們你這是個什麼活兒？」&nbsp;</p><p><strong>錢少。事兒多。難度大。誰也不願意幹。</strong></p><p>找不到人的孫興盛陷入很長一段時間的焦慮甚至絕望，「怎麼辦？這個片子會不會涼了？出來了效果也不會好。我可能會辜負所有人，包括我自己。」&nbsp;</p><p>近年底，不少朋友發覺孫興盛已經很久沒有動靜了，即使給他發微信也沒有回覆。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="480,869" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_c0075ef29e1045b7b88764f338046e27@5624726_oswg223936oswg480oswg869_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">孫興盛和朋友的聊天記錄&nbsp;</p><p>2022 年春節，孫興盛回到老家，回到媽媽身邊待了一陣，即便什麼糟心事都沒説，自己的情緒也在逐漸轉好。&nbsp;</p><p>他再次打開微信通訊錄，挨個翻，偶然間看到了馮萬奇——這是之前一個北電的朋友推薦給他的「那屆做特效最厲害的畢業生」，聽説這個人已經在國內某頂級特效公司工作，正在做《流浪地球 2》。&nbsp;</p><p>孫興盛點進這個名字的對話框，客氣地跟對方説自己有個小短片遇到了困難，想諮詢一下，沒想到，對方直接讓他把片子發過去，「我再幫你具體診斷一下。」&nbsp;</p><p><strong>馮萬奇收到了一個沒有特效、到處寫着「此處特效鏡頭是什麼」的粗剪片</strong> ，他覺得這個片子雖然有很多不成熟的地方，但是「挺有意思」，於是告訴孫興盛，「我幫你做。」&nbsp;</p><p>「但我沒有錢」，孫興盛説。&nbsp;</p><p>「沒事不用，不要錢。」馮萬奇覺得孫興盛身上有一種人格魅力，「他跟人溝通交流情商很高，説話讓大家都很信服他，而且<strong>大家也覺得他能出一些好的東西，我們肯定更願意去幫助他。」</strong></p><p>更重要的，馮萬奇覺得可以在這裏更大的發揮自己的價值，<strong>「我們這種常以客户需求為主的人，一直在做討好別人的片子。時間久了就有點迷失。至少在做這樣一個類型片時，我知道我是參與的一份子，而不是一個別人輸入口令、我來呈現東西的機器人。」</strong></p><p>國內專業做視效的人本就稀缺，所以馮萬奇的工作十分密集，為了幫孫興盛完成這部片子，他又利用自己的關係找了兩個朋友一起幫忙，自己則承包了特效中最難的 20 個鏡頭。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_3f989e5a52cc4d28b18ca891d286283d@5624726_oswg103091oswg1080oswg448_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,445" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_ad8884403f2a4837b811518ae8745d84@5624726_oswg311619oswg1080oswg445_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">實拍畫面與最後特效畫面對比（天空背景是找畫手畫的）&nbsp;</p><p>幾乎與馮萬奇同步，薄彩生也收到了孫興盛發來的粗剪片。「還行，超出預期，能做成這樣已經很不錯。」&nbsp;</p><p>孫興盛對薄彩生幾乎沒有要求，「你只需這個地方起音樂，那個地方結束，中間的轉折怎麼弄，你隨便，只要音樂能打動人就行，我這個地方的剪輯都可以完全按照你的音樂來。」莫大的尊重與信任。&nbsp;</p><p>薄彩生知道，<strong>「我音樂一定要寫得很滿，來彌補他一些現實世界的限制。」</strong></p><p>1 個月後，薄彩生把音樂發給孫興盛，「他説寫得太好了，然後就消失做後期去了。」2022 年 6 月，《完美的死法》終於完成了。&nbsp;</p><p>投獎前，孫興盛把這個消息告訴自己的投資人郝大萌，並希望「有機會去深圳給你放一下。」&nbsp;</p><p>其實，在此前的每個製作節點，孫興盛都會把花費明細製作成 pdf 發給郝大萌，<strong>「我就是想告訴他，我把你的錢花在刀刃上，我有在做這個事，沒有拿你家的錢跑路。」</strong></p><p>但他時常收不到對方的回覆。孫興盛思忖着也許這就是「大佬」的用人手法，「不給我壓力。」&nbsp;</p><p>郝大萌其實都看了，但他不知道該如何回覆。「我很害怕的就是你一個不專業的人去指手畫腳，然後讓他做了一些很不專業的事，最後效果不好，你也沒有辦法驗證到底他的想法行不行。」&nbsp;</p><p>當年 7 月，孫興盛開始準備投獎。&nbsp;</p><p>但他還缺少一張電影海報，以及一個地道的翻譯。&nbsp;</p><p>不過，在他把拍片記錄做成視頻發佈在 B 站後，<strong>很多網友向他主動向他伸出了「白嫖」的橄欖枝——「缺專業影視海報設計師嗎？你會省到且賺到。」</strong></p><p>幾天後，孫興盛收到了一張確實會「賺到」的海報。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1434" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_f62f8f0ad3a0465b8d5728ff40fa1df9@5624726_oswg695969oswg1080oswg1434_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>同樣，也有人主動提出可以無償幫他進行翻譯和校對。「主要因為我十分的欣賞您敢於拼搏的勇氣，我希望可以以您覺得合理的方式幫到您。<strong>我恐怕年輕 20 歲也沒有您的想象力與執行力，所以很希望您能成功。」</strong></p><p>後來，這位網友幫他翻譯了字幕、影片簡介、故事梗概和導演闡述。當孫興盛收到對方發來的翻譯後，大呼「太地道了！」&nbsp;</p><p>他本以為對方是一位英文專業字幕組成員，<strong>後來才得知其實人家是一個遊戲公司總監，常年負責海外項目本土化和本土項目海外化。</strong></p><p>之後，孫興盛用這些素材投了 17 個設有短片評選單元的海內外電影節。&nbsp;</p><p>2023 年 2 月 6 日下午，孫興盛在籃球場自娛自樂時，收到了一條來自東京國際短片節的獲獎信息，他假裝雲淡風輕地發了一條朋友圈，「正在拉伸呢忽然收到消息得獎了。最佳科幻片。」但實際「心裏開心得要死」。&nbsp;</p><p>之後，他陸續收到了包括多倫多獨立短片節、巴黎短片節在內的 6 個獎項和 6 個提名，電影節的麥穗 logo 佔滿了他的片頭。<strong>但因為沒錢，他幾乎錯過了所有電影節的首映，除了願意為他報銷「來前兒火車票」的 First 青年影展。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,473" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_3c79cbde1a1b48fa9674ee88333716aa@5624726_oswg261722oswg1080oswg473_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">片頭放的獲獎 logo&nbsp;</p><p>一位在日本工作的高中同學替孫興盛出席了夕張國際奇幻電影節的首映，據説《完美的死法》成了當天短片單元最受歡迎的一部，以至於在自由交流環節這位同學被現場的導演、編劇、製片人、投資方「圍追堵截」，「幾乎所有人最開始第一句話就是‘特效好棒，你這應該是花了大價錢的吧？’」&nbsp;</p><p>但實際上，這部短片的總成本不過 18 萬。其中還包括孫興盛那一年的 3 萬塊生活費。<strong>「我預算只能到這。或者説我最終花了 25 萬把這個片子做出來，它有意義嗎？它沒有意義。大家只會説是拿錢堆的，這能看到你導演上的什麼能力？看不到。」</strong></p><p>獲獎後，孫興盛在私人影院辦了一場小型放映會，請來了整個劇組，這也是他們第一次看到這部完整的影片。所有人都覺得「超出預期」。&nbsp;</p><p>「我早知道這個片子這麼好，我就帶學弟學妹們來一起看了，我還能小裝一下。」李升徽覺得片子已經超出了他的期待閾值，「活該拿獎」。&nbsp;</p><p>《完美的死法》成為了孫興盛第三次創業的背書，幫他完成了新的影視公司百萬級的種子輪融資。&nbsp;</p><p><strong>最主要的，這部片子完成了它最初被賦予的使命——讓孫興盛這個毫無背景的野路子青年導演被看到了。</strong> 他也因此被選入了郭帆、吳京等人創辦的小苔蘚科幻電影訓練營，有了真正能夠入局科幻領域的機會。&nbsp;</p><p>但對於孫興盛來説，這才剛剛開始。他的夢想依然是，「改變世界」。&nbsp;</p><p><strong>「郭導（郭帆）拍一個《流浪地球》能影響上億的人，我做不到。但是在我每個階段力所能及的範圍內，我都想去給這個世界一點顏色。」</strong></p><p>攝影師孟祥一總覺得，跟孫興盛比起來「我們是追求六便士的人，他就是追求月亮的人。」&nbsp;</p><p>（文中郝大萌、馮萬奇為化名）&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/eEtnnasyUR7oVoEyGMyMDg">「後浪研究所」</a>，作者：許嘉婧、巴芮，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>業績快報｜B 站 2024 年 Q2 廣告收入同比增長 30%，毛利潤同比增長 49%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2917173524732804?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:27:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>8 月 22 日，嗶哩嗶哩（NASDAQ:&nbsp;BILI，HKEX:9626；以下簡稱「B 站」）公佈了截至 2024 年 6 月 30 日的第二季度未經審計的財務報告。第二季度，B 站總營收同比增長 16%，達 61.3 億元人民幣。其中，廣告收入同比增長 30%，遊戲收入同比增長 13%。</p><p>隨着高毛利的廣告和遊戲業務增長，二季度 B 站毛利潤同比提升 49%，毛利率連續 8 個季度環比提升至 29.9%。此外，二季度 B 站實現 17.5 億元正向經營現金流，上半年累計實現 24 億元正向經營現金流。</p><p>分業務來看，增值服務、廣告、遊戲和 IP 衍生品及其他業務分別貢獻了收入的 42%、33%、17% 和 8%。</p><p>廣告業務方面，二季度廣告收入同比增長 30%，達 20.4 億元。上半年，B 站廣告主數量同比增長 50%，更多新興行業的廣告主加入 B 站，其中 AI 廠商覆蓋率超過 90%。同時，B 站在電商及遊戲廣告等行業依然保持高增速，在網服、AI、教育等新興行業也實現了同比雙位數的增長。交易生態上，B 站堅持「大開環」戰略，618 期間帶貨交易額同比增長超 140%，在母嬰護理、家庭日用領域的新客率超過 70%。</p><p>遊戲業務方面，二季度遊戲收入同比增長 13%，為 10.1 億元。其中，長線遊戲收入表現穩健，運營 8 年之久的《FGO》，在七月重返 iOS 遊戲暢銷榜前 10；《碧藍航線》則在其 7 週年慶中，活躍用户數量再創新高。</p><p>在二季度，B 站發行了首款策略遊戲《三謀》，公測當天空降 iOS 遊戲暢銷榜第三，並連續一個月保持在榜單前十。在 8 月 3 日《三謀》S2 賽季開啓當天，重返 iOS 暢銷榜第三。憑藉職業體系創新和對玩家需求的準確把握，《三謀》不僅吸引了大批 SLG 愛好者，更成為了年輕用户的首選 SLG 遊戲。</p><p>此外，增值服務業務收入也實現了同比 11% 的穩步增長，達 25.7 億元。未來，B 站將持續加強直播與視頻生態協同，藉助社區多元興趣圈層，不斷豐富直播內容。大會員業務方面，大會員人數保持穩定增長。截至二季度末，有效大會員數量超 2,230 萬，其中超 80% 是年度訂閲或自動續費會員。</p><p>隨着高毛利業務的增長和經營效率的改善，二季度公司毛利潤同比增長 49%，達 18 億元。毛利率由去年同期 23.1% 提升至本季度的 29.9%，實現了連續第八個季度的環比提升。二季度經調整後經營虧損和經調整後淨虧損分別同比收窄 69% 和 72%。 此外，公司在二季度實現 17.5 億元正向運營現金流，上半年共計實現 24 億正向運營現金流。</p><p>截至 2024 年 6 月 30 日，公司持有現金及現金等價物、定期存款和短期投資總額為 139 億元人民幣。</p><p>在用户增長方面，二季度，B 站日均活躍用户達 1.02 億，同比增長 6%，月均活躍用户達 3.36 億，日均使用時長從去年同期的 94 分鐘增長至 99 分鐘。&nbsp;</p><p>日均視頻播放量超 48 億次，同比增長 18%，月均互動量超 165 億次。截至二季度末，2.43 億用户通過了入站考試，成為 B 站的「正式會員」，第 12 個月留存率持續穩定在 80% 左右。</p><p>今年 6 月，B 站迎來了 15 週年慶。B 站官方公佈的數據顯示，B 站成為了中國年輕人密度最高的社區，有超七成的 90 後活躍在 B 站。去年，1000 萬人一年有超過 360 天登錄Ｂ站。</p><p>二季度，B 站遊戲、知識等品類內容的視頻播放量均同比保持高速增長；科技品類播放量同比增長近 30%。每天有上千萬用户在 B 站觀看前沿 AI 內容。汽車、家居家裝、健身等內容的日均播放量同比增長超四成。伴隨着年輕人購車需求的增長，平均每天有超過 1700 萬用户在 B 站觀看汽車內容。與此同時，女性用户展現出旺盛的內容消費需求，帶動時尚美妝、母嬰親子等內容的日均播放量高速增長，其中母嬰親子相關內容播放量同比增長超 80%。</p><p>上半年，有近 210 萬 UP 主在 B 站獲得收入，其中通過廣告和增值服務獲得的總收入同比增長 30%；隨着越來越多的用户願意為優質內容付費，UP 主通過課堂獲得的收入同比增長超 40%，通過工房、充電獲得的收入則保持三位數同比增長。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「36 碳圓桌派」第二期回顧：AI+ESG，兩個火熱話題的碰撞</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2916761112353409?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:23:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 36 碳編輯部</p><p>「沒想到 36 碳願意嘗試 AI+ESG 的議題，這讓我還挺驚喜的。」活動結束後一位觀眾告訴 36 碳。</p><p>其實，從火熱的第一期結束後，36 碳編輯部就開始了第二期的籌備。<strong>不僅考慮大家的建議，把場地落在了北京，更是就主題的確認進行了反覆的討論。</strong></p><p>雖然會有一定的技術門檻，但我們認為，AI 和可持續這個議題下包含的， AI 能源、電力、算力、數據中心降碳、科技倫理等，眾多子議題都值得一個專業媒體去做長期的關注，更值得做一場專業的、專場的活動來聊。</p><p><strong>而嘉賓的選擇，我們也請到了：亞馬遜雲科技能源和公用事業行業總監胡進，聯想高性能計算和人工智能解決方案主任技術顧問郝常傑，榮耀 ESG 辦公室負責人、ESG 總監劉小軍。</strong></p><p><strong>分享嘉賓分別從 AI 技術如何賦能企業、AI 技術本身、以及技術企業如何在這波 AI 浪潮當中保持技術向善，全方位的視角來回答——如何通向綠色的人工智能？這個時代必答題。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4829,3219" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_0185fdbfce6140c0803309108182f675@6025295_oswg7693032oswg4829oswg3219_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「36 碳圓桌派」活動現場</p><p>令我們興奮的是，活動結束後我們收到了眾多反饋：</p><ul><li>「內容上我感覺是深淺交錯，不同的與會者都能找到共鳴。」——中國環境科學學會主任助理 Y</li><li>「活動從報名到結束後的體驗不錯，報名前的預熱信息很完備，能提前瞭解嘉賓分享的大致內容。場地很好找，指引清晰。議題的設置也很契合時下熱點。」——Golin 公關總監 Sharon</li><li>「活動內容翔實，嘉賓素質高準備充分，整體收穫挺多。問答和交流環節可以和嘉賓進行交流，幫我進一步解答了問題。」——博然思維客户經理 LXY</li><li>「希望嘉賓能多一些企業方面的實踐經驗」——Toppannexus 總監 esg 業務</li><li>「除了人工智能外，希望可以考慮安排其他行業相關的系列，如消費品，科技，能源，交通等等，做成系列活動。」——Crowe BGK 審計 QFZ</li></ul><p>（為保護用户信息，以上姓名均為化名。後續小助手會聯繫其中最具建設性的兩位，送出 36 碳可持續大禮包。恭喜!）</p><p>可持續禮盒中包含：</p><p>1、編織袋耳機包：由殘障夥伴手工編織製作</p><p>2、咖啡渣禮貌杯：咖啡渣材質製作的直飲杯</p><p>3、Safone 潔面皂：100% 可降解、100% 無水、95% 天然成分</p><p>4、護手霜：純天然有機成分製作</p><p>5、咖啡渣植物盆栽：內含種子紙與壓縮土</p><p>6、留白筆記本：具有 SFC 認證並可降解的紙張</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_16f7244836cb4f4aa7378c6772177104@6025295_oswg331263oswg960oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 碳可持續大禮包</p><p>特別感謝大家的反饋，每一條我們都仔細看了！也會認真採納。<strong>如果您有更多關於「36 碳圓桌派」主題設置、期待嘉賓、活動流程……的反饋，歡迎私信小助手。</strong></p><p>如果你也想參與後續的活動，可以掃描文末二維碼添加 36 碳小助手微信，備註：36 碳圓桌派嘉賓報名/觀眾報名，私信小助手：公司+職位+姓名，小助手將會在審核後拉羣。<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzkyNjMyNDIzNQ==&amp;mid=2247527004&amp;idx=3&amp;sn=d835b53ab81cfa91bab0b4299d29fd50&amp;chksm=c23b2938f54ca02e445a6c3240d8465dd816e3f655c4c0b782468b90ca254a010016f48aad64&amp;scene=21#wechat_redirect">詳見：《尋找 ESG 同路人，「36 碳圓桌派」招募嘉賓、專業觀眾》</a></p><p>活動籌備不易，36 碳也歡迎各種形式的商務合作，幫助我們走進更多城市、更多企業，去集結更大的 ESG 力量。如果您願意與我們同路而行，也可以添加 36 碳小助手微信，我們會有專人提供商務合作諮詢。</p><p><strong>以下是 8 月 20 日「36 碳圓桌派」第二期嘉賓發言摘錄，由於是閉門活動，我們僅放出極少部分活動當天內容摘要，經編輯後發佈：</strong></p><h3>亞馬遜雲科技胡進：AI 正在賦能千行百業的可持續發展</h3><p>作為可持續的先行者，以及雲服務的開創者和引領者。亞馬遜雲科技能源和公用事業行業總監胡進此次的分享，主要圍繞兩個方面展開：</p><p><strong>一是亞馬遜雲科技如何利用 AI，建構自身的可持續發展能力；二是亞馬遜雲科技如何通過雲服務，結合人工智能技術，助力各行各業實現可持續發展。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5773,3849" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_cd09667972e94af8b92237c820a1b0bf@6025295_oswg6975285oswg5773oswg3849_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">亞馬遜雲科技能源和公用事業行業總監胡進</p><p>首先，在推動自身可持續發展層面，亞馬遜不僅通過優化能源使用效率，減少自身 AI 運營本身的碳排放。</p><p>還將 AI 應用進了自身生產經營的過程中。通過智能包裝匹配、商品缺陷檢測、更個性化的推薦，以及廢品的自動回收識別等，減少退貨率，降低浪費，助力可持續發展。</p><p><strong>亞馬遜雲科技和合作夥伴一起構建了從 ESG 諮詢，碳足跡計量、綠色能源替換到零碳工廠和零碳園區的閉環解決方案。</strong></p><p>例如，針對過往需要大量人力物力的碳足跡核查的問題，為瞭解決這一挑戰，亞馬遜開發了 Flamingo，這是一種基於人工智能的算法，將環境影響因素 (EIF) 的文本描述與特定產品相匹配，大大提高了產品碳足跡計量的效率。</p><p>此外，胡進還強調了人工智能在新能源市場的應用，特別是在虛擬電廠和微電網的調度上，通過機器學習和亞馬遜雲科技生成式 AI 的能力 ，提高風電和光伏預測的精度，實現智能電交易，幫助新能源企業通過綠色創新拓展全球市場。</p><p><strong>「大家一定��建立一個人工智能思維。不管是你想要做的，還是你已經做好的，將來你都可以用人工智能去重構一遍，你會發現人工智能的能力遠遠超出了你的想象。」胡進這樣説道。</strong></p><h3>聯想郝常傑：使數據中心更加綠色低碳始終是聯想的目標</h3><p>聯想高性能計算和人工智能解決方案主任技術顧問郝常傑，則將視線聚焦在 AI 本身，分享了聯想綠色科學計算及智能計算的一系列解決方案。</p><p>據郝常傑介紹，儘管聯想以銷售傳統 PC、台式機和筆記本著稱，但目前公司業務其實已經發生了顯著的變化。傳統業務的比重正在下降，而服務和基礎設施業務正持續增長。</p><p><strong>專注基礎設施能力，提高計算效率，使數據中心更加綠色低碳始終是聯想的目標。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4489,2993" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_1c78c72f23e546fab42d0eabb44cf880@6025295_oswg4362404oswg4489oswg2993_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">聯想高性能計算和人工智能解決方案主任技術顧問郝常傑</p><p>郝常傑以調度系統為例，分享了 AI 技術在其中的作用。</p><p>「我們的調度系統是一個智能化的解決方案，旨在提高平台在正常運行時的效率。當系統檢測到空閒狀態時，它能夠智能地減少機器的能耗，從而降低不必要的電力消耗。此外，系統還能感知不同應用對平台使用的影響，並據此進行智能調度，以優化資源分配。」</p><p><strong>此外，他還分享了聯想在直接温水液水冷、熱回收等方面的技術創新，聯想的科研計算佈局，以及如何通過開放的軟硬件平台和社區協作來應對科學計算和人工智能計算的挑戰。</strong></p><p>針對人工智能快速發展，算力需求急劇增加的現狀，郝常傑認為最佳的方式是：提供高性能的服務器和優化的基礎設施來滿足需求。</p><h3>榮耀劉小軍：創新研發才是科技企業真正實現低碳環保的源泉和動力</h3><p>作為一個研發人員佔比 60%、專利月申請量 300+的科技企業。榮耀 ESG 辦公室負責人、ESG 總監劉小軍，用榮耀的一系列創新案例，展現了科技企業獨特的可持續實踐。</p><p>從榮耀手機的 AI 字幕功能講起，劉小軍通過演講全程的實時 AI 字幕展示，使到場的觀眾真實感受到了科技進步，AI 普及帶給生活的便利性，以及為聽障人士、老年人帶去的社會關懷。</p><p><strong>再到一塊玻璃屏幕、一塊電池的研發，榮耀在產品設計上也將低碳環保的理念貫徹始終。</strong></p><p>「在開發我們的產品過程中，我們始終致力於將低碳環保的理念融入產品設計之中。</p><p>我們認為，通過在產品開發階段就實施環保措施，可以從根本上減少公司整體的碳排放。我們反對僅在碳排放發生後，通過購買碳資產進行抵消的做法，因為這並不能真正體現低碳環保的精神。</p><p>我們的目標是通過科技創新，實現產品的綠色發展，以實際行動推動環境的可持續性。」</p><p>據劉小軍介紹，榮耀採用新型納米微晶玻璃屏幕，不僅提升了產品的耐用性，更減少了因屏幕損壞導致而帶來的浪費。</p><p>同時，榮耀的「青海湖電池」也為用户提供了更長的續航時間，減少了因電池續航不足導致的換機頻率。</p><p>其採用的新型鍍金工藝，也減少了稀有金屬的使用，進一步降低了對環境的影響。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6000,4000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_7f12c05cdb4f43258e435907ee5a7c98@6025295_oswg6423392oswg6000oswg4000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">榮耀 ESG 辦公室負責人、ESG 總監劉小軍</p><p>此外，劉小軍更是站在一個企業 ESG 行動者的角度，講了榮耀踐行 ESG 過程中的更多真實細節。</p><p><strong>「我們確立了一個核心宗旨：將綠色環保的理念與我們的產品業務及服務緊密結合。」 </strong>劉小軍介紹道。</p><p>「在探索榮耀的綠色環保實施路徑時，我們經歷了多輪深入的內部討論。在這一過程中，我們注意到一些公司在推行綠色環保措施時，傾向於採取如植樹、垃圾清理、購買清潔能源或建設光伏發電站等直接行動。</p><p>然而，我們並未立即決定我們的環保策略，而是選擇與管理層以及外部利益相關者進行廣泛而深入的交流。通過這些討論，我們明確了綠色環保的核心要點：</p><p>即必須確保環保措施與我們的業務戰略和運營實踐相協調，以實現真正的可持續發展。我們的目標是通過綜合考慮和戰略規劃，將綠色環保理念貫穿於產品生命週期的每一個環節，從而推動公司向環境友好型企業轉型。」</p><h3>圓桌環節：人工智能的發展與可持續發展並不矛盾</h3><p>針對 AI 帶來的巨大能源消耗，與今天討論到的可持續是否有矛盾？他們彌合的交匯點在哪裏？三位嘉賓分別分享了他們的看法。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5473,3649" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_19ea4b2ae5d4407a90c8134964e372a8@6025295_oswg7854635oswg5473oswg3649_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圓桌環節</p><p>郝常傑認為，儘管人工智能行業對能源的消耗巨大，但數據中心可以通過使用清潔能源和基礎架構的創新，如水冷技術，以及智能調度系統來降低能耗和提高算力效率。</p><p>他強調，儘管存在矛盾，但我們必須跟上人工智能的發展趨勢，並利用它來賦能各行各業。</p><p>胡進指出，人工智能的發展趨勢不可阻擋，它對各行各業的推動作用非常明顯。</p><p>他提到，通過提高社會生產力和構建新的生產力，人工智能可以帶來增效降本的效果。同時，他也提到了選擇綠色雲服務提供商的重要性。</p><p>劉小軍則從感性的角度出發，着重強調了人工智能技術在提升社會效率方面的潛力，認為這一潛力可能超越了技術本身所消耗的能源。</p><p>他認為，可持續發展的核心在於滿足當代人類需求的同時，確保不損害後代的資源基礎。</p><p>基於這一理念，我們應當更加重視人工智能所帶來的積極影響，並在此基礎上，探索如何利用清潔能源以及選擇適宜的地理位置，以優化數據中心的能源消耗，實現更為高效的能源利用和環境保護的雙重目標。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>下班之後去上課？年輕人都在學什麼興趣技能？丨年輕人「興趣消費」小調查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2917169816705668?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:21:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_6a249af165f64309b04bef8a0f1b0ae6@5624726_oswg612247oswg800oswg600_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>興趣班已經不止是小孩的專利——上班之外，許多成年人正在通過購買課程、自學、上夜校甚至技能交換的方式發展新的興趣。</p><p>從網球羽毛球、琴棋書畫、吹拉彈唱，到調酒烘焙、學習小語種、塔羅占卜，</p><p>這之中，有人是為了娛樂放鬆，有人是為了搞副業，還有的只是為了「出門裝個大的」……</p><p>上班之餘，大家都在偷偷學些什麼副業？你有什麼想學的興趣技能嗎？覺得自學和報班哪個好？你發展興趣的阻礙是什麼呢？歡迎參與年輕人「興趣消費」小調查，和我們分享你發展興趣的體驗吧～</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/h4478YW.aspx">點擊參與</a></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「大正微納」完成數億元 A 輪融資，持續推動柔性鈣鈦礦太陽能電池產業進程 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2913123080067975?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 18:02:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，近日，大正（江蘇）微納科技有限公司（以下簡稱「大正微納」）開啓 A2 輪融資，該輪融資首先由瑞穗力合與國際知名產投機構聯合投資。</p><p>大正微納曾於 2023 年完成了 A1 輪數億元融資，投資方包括竑景基金、鋒澤基金、廈門國興投資、北京以太投資、君盛投資。A2 輪融資將主要用於柔性鈣鈦礦產線的補充、運行和輕質柔性太陽能電池市場開拓。</p><p>大正微納成立於 2018 年 11 月，是一家專業從事輕質柔性鈣鈦礦電池組件以及相關精密設備製造的國家高新技術企業。自成立以來，大正微納一直致力於不斷推進柔性鈣鈦礦太陽能電池產業進程，曾多次刷新柔性鈣鈦礦轉換效率的世界紀錄。</p><p>據介紹，大正微納基於核心原材料的國產化和核心量產設備的自主開發，於 2023 年 7 月搭建了行業首個輕質柔性鈣鈦礦太陽能電池户外示範項目，獲得了行業首個寶貴的、依賴於環境氣候變化的全年發電量數據，為輕質柔性鈣鈦礦太陽能電池的實用化奠定了堅實的基礎。</p><p>今明兩年，大正微納計劃將廈門製造基地的 100MW 柔性鈣鈦礦產線落地且在 2025 年實現量產出貨，預計大面積組件的年產能達到 80 萬平米以上。</p><p>同時，大正微納計劃在百兆瓦量產後，開始募集資金用於 GW 生產線的建設。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240819/v2_9ef86604121346b3810d64750ff9e0d5@594936739_oswg5415354oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大正微納百兆瓦柔性鈣鈦礦產線簽約現場 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;圖片來源：企業授權</p><p>鈣鈦礦電池是目前業界公認的第三代太陽能光伏電池，相較於當下主流的晶硅電池具有更高理論效率、更低成本的優勢。隨着晶硅電池轉換效率逐漸逼近理論極限，鈣鈦礦是光伏電池清晰明確的迭代方向。</p><p>機構華創證券預測，預計到 2030 年全球鈣鈦礦組件市場空間將達到 1816 億元，2024-2030 年間的年複合增長率約 108%。</p><p>鈣鈦礦電池又可以分為剛性和柔性兩大類別，大正微納選擇的是柔性鈣鈦礦技術路線。</p><p>與剛性鈣鈦礦不同，柔性鈣鈦礦不以透明玻璃作為基底，而採用以 PET、PEN、PI 等材料為主的柔性基板，因此具有輕、薄、柔韌性佳的特點，應用場景廣泛且安裝更簡單，能夠在剛性鈣鈦礦無法應用的更多場景打開新的應用市場。</p><p>目前，大正微納製造的柔性組件已應用於國內和國外的户外燈箱、建築外表面、3C 類電子產品等場景。機構蔚來資本測算，柔性鈣鈦礦組件的市場空間可達 1.3 萬億元。</p><p>柔性鈣鈦礦電池最具想象力的一個場景就是建築光伏一體化（BIPV），有着潛在萬億級的市場規模。目前每平方米十多公斤晶硅光伏板很難適應建築施工要求，而輕質化的薄膜電池和柔性鈣鈦礦電池的優勢更加明顯。屆時一座工廠想要更省電，直接在廠房牆壁豎面貼上柔性鈣鈦礦電池就能實現。</p><p>但相應的，柔性鈣鈦礦電池對於技術的難度要求也更高。柔性產品與剛性相比需要有彎折性，所以產品內部各功能層材料及各功能層之間的結合力有着更高的要求，在材料設計和製備的底層邏輯和器件架構上也存在更多待解決的問題。同時，柔性鈣鈦礦上下游核心材料商、核心設備商也更匱乏。</p><p>「柔性鈣鈦礦產品目前要解決兩個方面的問題，降低成本和提高穩定性。大正從企業成立之初就開始進行產業鏈的整合，實現了包括柔性導電基底等原材料和核心裝備的國產化，可以極大程度降低產品的生產成本，提升產品競爭力。大正微納建設的百兆瓦柔性 (輕質化) 鈣鈦礦電池產線也是全球首條。」 大正微納聯合創始人、董事長馬晨表示。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1722,484" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240822/v2_fcef0b69e1ed42379b2f0eb592fdb9cd@594936739_oswg535056oswg1722oswg484_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大正微納柔性鈣鈦礦太陽能電池組件户外示範 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;圖片來源：企業授權 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;</p><p>百兆瓦柔性 (輕質化) 鈣鈦礦電池產線的開建，意味着大正微納鈣鈦礦電池的規模化量產邁出了重要一步。</p><p>馬晨告訴 36 氪，前期柔性生產成本還是會高出剛性鈣鈦礦不少。不過，按照大正工藝的測算以及原材料批量化後的價格下降，未來柔性產品與剛性單結鈣鈦礦產品的成本是接近的。</p><p>「適合柔性鈣鈦礦應用的材料和設備開發，始終是公司重中之重的策略。」馬晨表示，大正微納將持續材料、設備和工藝的高速迭代，保持柔性產品在光電轉換效率、穩定性和成本方面的領先優勢。同時，通過規模化生產降低成本，進一步打開柔性鈣鈦礦的潛在市場，為全球綠色低碳轉型更多力量。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>樂高集團與耐克公司宣佈建立多年合作伙伴關係</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917358025595781?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 21:30:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，樂高集團與耐克公司於今日宣佈建立多年合作伙伴關係。該合作將於明年啓動，雙方或將推出一系列將樂高®積木的想象力與耐克「Just Do It」精神相結合的聯名產品、內容以及體驗。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彥宏：文心大模型日調用量超 6 億，日均 Tokens 使用量約 1 萬億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917337993976706?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 21:09:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在百度 2024 年第二季度財報電話會上，百度創始人、董事長兼首席執行官李彥宏披露，文心大模型日均調用量超 6 億次，日均處理 Tokens 文本約 1 萬億，均為國內最高。對比 23 年 Q4 公佈的 5000 萬次日均調用量，半年增長超 10 倍。季度內，百度推出性能更優的文心大模型 4.0 Turbo，併發布多項優惠策略。ERNIE Speed、ERNIE Lite 和 ERNIE Tiny 三款輕量模型免費，文心大模型 3.5 和 4.0 兩款旗艦模型大幅降價。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瑞銀逆勢唱高油價「年底上看 90 美元」，堅定看漲黃金至 2600 美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917321144474248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:58:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[瑞銀週四表示，預計布倫特原油價格將在未來幾個月回升至 85-90 美元/桶的區間。投行還重申了看好黃金的積極前景，目標是到年底達到 2600 美元/盎司，到 2025 年中期達到 2700 美元/盎司。瑞銀分析師 Giovanni Staunovo 在一份報告中表示，在美國就業市場報告疲軟後，美國對經濟衰退的擔憂引發了拋售，與此同時，加沙地帶持續的停火希望降低了原油的風險溢價。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國汽配連鎖巨頭 Advance Auto Parts 旗下 Worldpac 業務售予凱雷，作價 15 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917321194576514?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:52:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國汽配連鎖巨頭 Advance Auto Parts 宣佈，該公司已達成最終協議，將旗下 Worldpac 業務以 15 億美元出售給私募巨頭凱雷所管理的基金。該交易預計將在今年年底前完成。Worldpac 是 Advance Auto Parts 的汽車零部件批發分銷業務。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海 8 月運營郵輪航次將超 30 餘航次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917320704007049?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:52:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今年暑期，上海郵輪旅遊迎來高峯。截至 7 月 31 日，今年以來上海吳淞口國際郵輪港已累計運營 94 個航次，8 月運營的郵輪航次將達到 30 餘航次。多家郵輪公司發佈了新的全球郵輪航線，如國產郵輪增開 2 晚 3 天至 5 晚 6 天的郵輪航線，將目的地從僅日韓擴充到覆蓋中國香港、越南等多個熱門旅遊目的地；國際郵輪加開針對目的地為中國的中國入境遊航線。（央視財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本豐田公司停產的 3 種車型將於 9 月 2 日起恢復生產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917319525079687?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:50:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本豐田汽車公司因受測試數據造假等問題影響而停產的 3 種車型，將於 9 月 2 日起恢復生產。今年 6 月，日本國土交通省發表聲明稱，豐田、馬自達、雅馬哈發動機、本田、鈴木的 38 種車型在用於量產的認證申請過程中均存在造假欺詐行為。豐田旗下豐田汽車東日本公司 6 月 6 日起暫停其宮城大衡工廠和巖手工廠「卡羅拉菲爾德」「卡羅拉愛信」和「Yaris Cross」3 種車型的生產。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前漲跌不一，網易跌近 6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917318740089477?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:50:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，熱門中概股美股盤前漲跌不一，網易跌近 6%，愛奇藝、有道跌超 3%，百度跌超 1%；嗶哩嗶哩漲 3%，微博漲超 2%，拼多多、蔚來漲超 1%，理想汽車漲 0.9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，英偉達漲近 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917315637172867?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:46:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，美股大型科技股盤前多數上漲，蘋果漲 0.39%，微軟跌 0.1%，亞馬遜漲 0.39%，谷歌漲 0.41%，Meta 漲 0.26%，特斯拉漲 0.51%，英偉達漲 0.97%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>軟銀據悉洽談向夏普投資近 1000 億日元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917309701577346?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:40:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[共同社消息，軟銀正洽談向夏普投資近 1000 億日元（約合 6.84 億美元），但該交易的可行性仍不明朗。據報道，軟銀尋求收購夏普堺工廠部分廠房以建設人工智能數據中心，在相關洽談中提出上述投資計劃，但兩家公司在條款上存在分歧。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彥宏：Q2 智能雲營收同比增長 14%，AI 收入佔比提升至 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917304893561479?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:36:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，百度創始人、董事長兼首席執行官李彥宏在第二季度財報電話會上透露，百度智能雲在本季度營收達 51 億元，同比增長 14%，並持續實現盈利（Non-GAAP）。同時，AI 貢獻的收入佔比進一步提升至 9%，高於上一季度的 6.9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彥宏：18% 的百度搜索結果由 AI 生成，智能體日均分發超 800 百萬次</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917303681997703?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:34:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，百度創始人、董事長兼首席執行官李彥宏在財報會上表示，已有 18% 的搜索結果由 AI 生成，為用户提供更準確和直接的答案。同時，智能體在百度生態的分發量大幅增加，7 月日均分發次數超 800 萬次，為 5 月的兩倍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京東、淘寶、拼多多、抖音、快手共同簽署《網絡交易合規經營自律公約》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917297315371907?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:28:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據北京市市場監督管理局官微消息，8 月 22 日，在京浙滬三地市場監管部門指導下，包括京東、淘寶、拼多多、抖音、快手等在內的五大平台企業在京聯合簽署《網絡交易合規經營自律公約》，倡議加強網絡直播和短視頻營銷活動管理、嚴禁不正當競爭行為、依法保護消費者個人信息等。《公約》從落實平台責任、消費者權益保護、嚴禁不正當競爭行為、規範價格行為、政企協同共治五個方面發出倡議。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華電國際：上半年淨利潤 32.23 億元，同比增長 24.84%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917289892993928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:20:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，華電國際發佈公告稱，2024 年上半年實現營業收入 531.81 億元，同比下降 10.54%；淨利潤 32.23 億元，同比增長 24.84%。公司第十屆董事會第十一次會議建議 2024 年半年度派發股息每股 0.08 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天孚通信：上半年淨利潤 6.54 億元，同比增長 177.2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917287952702080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:18:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天孚通信發佈公告稱，2024 年上半年公司實現營業收入 15.56 億元，同比增長 134.27%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 6.54 億元，同比增長 177.2%。公司擬向全體股東每 10 股派發現金紅利 5 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>董明珠再提明年可能退休，稱格力渠道變革在全國各省基本到位</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917287445863041?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:18:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[格力電器董事長兼總裁董明珠 8 月 22 日在河南格力 2025 年度營銷峯會上再次提及自己明年有可能退休，並透露格力渠道變革在全國各省基本到位。上週被傳已離職的原格力數字化渠道改革負責人王自如沒有現身，董明珠稱格力渠道變革還需繼續完善。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>6 連板深圳華強：公司代理原廠產品線每年在公司銷售收入佔比會變化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917280789715587?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:11:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，有投資者問，請問華為海思代理商收入佔公司總體收入大約多少比例？深圳華強在互動平台表示，公司主營業務是電子元器件授權分銷，是國內頭部芯片設計公司（簡稱「原廠」）的主要代理商之一。公司代理原廠產品線的銷售收入，受到原廠產品研發和推出的進度、產品的市場競爭力、銷售策略等因素的綜合影響，因此，產品線每年在公司銷售收入的佔比也會變化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中集車輛：上半年淨利潤同比降 70.33%，擬 10 派 2.8 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917280009034630?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:10:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中集車輛發佈公告稱，2024 年上半年實現營業收入 107 億元，同比下降 20.56%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 5.63 億元，同比下降 70.33%。公司擬向全體股東每 10 股派發現金紅利人民幣 2.80 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國重汽：上半年淨利潤同比增 24.68%，擬 10 派 2.91 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917272379595649?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:02:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國重汽發佈公告稱，2024 年半年度實現營業收入為 244.01 億元，同比增長 20.87%；歸母淨利潤 6.19 億元，同比增長 24.68%；基本每股收益 0.53 元。公司擬每 10 股派發現金紅利 2.91 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>佰維存儲：上半年淨利潤 2.83 億元，同比扭虧</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917271554153348?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:02:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，佰維存儲發佈公告稱，2024 年上半年公司實現營業收入 34.41 億元，同比增長 199.64%；歸屬於上市公司股東的淨利潤為 2.83 億元，上年同期為淨虧損 2.96 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國整車廠商月度總產量時隔 23 個月跌破 30 萬輛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2917270351518601?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-08-22 20:00:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韓國汽車移動產業協會（KAMA）22 日發佈數據顯示，7 月韓國國內整車廠商總產量為 29.091 萬輛，較去年同期的 35.2972 萬輛減少 17.6%。其中，乘用車產量同比減少 16.8%，為 26.9942 萬輛，巴士和卡車等商用車產量減少 26.2%，為 2.0968 萬輛。這是今年以來月度產量首次跌破 30 萬輛，也是 2022 年 8 月（28.4704 萬輛）以來時隔 1 年 11 個月再度跌破 30 萬輛。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>