<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>未來已來，讓 AI 走進物理世界 | 2024 具身智能大會亮點速遞</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957825511802625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:43:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>我國加快推進新型工業化，<strong>具身智能作為新質生產力的典型代表，成為各省佈局產業規劃的關注重點。</strong>2024 年，中關村論壇年會「未來人工智能先鋒論壇」上，北京市海淀區發佈了《打造全國具身智能創新高地三年行動方案》，標誌着以北京為代表的新一線城市，將掀起一場 AI 技術革命。</p><p>同時，探索能夠像人類一樣執行任務的具身機器人，已經成為業界共同目標。36 氪長期專注探討 AI 領域的產業革命和創新趨勢，AI Partner 作為 36 氪年度策劃的全新 IP，已於上半年成功落地兩場活動<strong>。2024 年過半，AI 戰場從大模型轉向應用、從軟件轉向硬件，企業爆發式湧入具身智能機器人賽道，與 AI 共存不再是未來某刻，而是此時此刻。</strong></p><p>AI 將怎樣從數字世界應用到物理世界？給千行百業帶來怎樣的變化？人類又該如何與 AI 共存？<strong>2024 年 9 月 26 日-27 日，由國家地方共建人形機器人創新中心指導，36 氪主辦的「2024 具身智能大會」以「讓 AI 通向物理世界」為主題，將在上海盛大開幕。</strong>大會亮點紛呈，邀請你一起打破次元壁壘，共同見證物理世界與數字世界的結合！</p><h2><strong>議題體系，立體展示具身智能</strong></h2><p>對於這場大會的議題設置，36 氪團隊可謂是充滿巧思。本次具身智能大會匯聚了專家學者、具身智能企業代表、專注 AI 方向的投資機構、AI 從業者和愛好者等。<strong>以具身智能為核心，構建了從認知-發展-應用-未來為內容的議題體系。</strong></p><p>第一部分主題為「一堂全民具身智能認知課」，當前對具身智能的理解百花齊放，來自工程院，人工智能研究院等學者和業內從業者，在大會上將複雜的 AI 技術大模型，多模態具身智能，大模型等應用，通俗且生動的展示給大家；第二部分「從具身智能通向 AGI」這一主題出發，行業科技巨頭公司，為大家展現 AI 技術如何持續發展與突破，才能與真實物理世界交互，完成各種任務；大會第三部分則會重點探討交流目前具身智能在應用層面的進展，邀請到眾多具身智能科技公司，包括工業製造、自動駕駛、物流運輸、家庭服務、醫療康養等。大會第三部分將通過圓桌對話，從投資人的視角揭示這些應用如何推動生產力的躍升，創造新的商業價值。</p><p><strong>據中國信息通信研究院報告顯示，具身智能市場規模有望達到萬億級。為了探查具身智能的行業前景，36 氪研究院將發佈《2024 年具身智能產業發展研究報告》。</strong>從 36 氪一貫的專業視角，通過梳理當前的發展現狀，研判具身智能在商業領域應用潛力，並提出面臨的技術難題，投資融資等挑戰。</p><h2><strong>應用案例徵集，超強評委陣容助力評審</strong></h2><p>大模型技術的快速突破，讓具身智能突破數據瓶頸和產品形態限制，以經濟、靈活且高效的方式實現規模化應用。36 氪保持着對科技行業敏感的嗅覺，為推進具身智能產品的創新與落地，推出「2024 具身智能創新應用案例」徵集活動。自徵集啓動以來，共計收到了超過 100+具身智能創新應用案例的申報。這些案例涵蓋了智能製造、智慧醫療、智慧教育、智能物流等多個領域，展現了具身智能技術在不同場景下的多樣化應用與深度融合。申報案例質量高、創新性強，也在一定程度上反映了具身智能產業的蓬勃發展態勢<strong>。</strong></p><p><strong>為保證此次評選的中立性、權威性、嚴謹性，我們邀請了行業頂尖科學家、專業諮詢專家、資深投資人、知名媒體人組成超級評審團。同時還特別邀請了 12 位專家擔任評審顧問團。</strong>包括國家地方共建人形機器人創新中心首席科學家江磊、貝恩公司資深全球合夥人曾偉民、波士頓諮詢（BCG）董事總經理/全球合夥人嚴慎予、源碼資本管理合夥人黃雲剛、北極光創投合夥人張朋、光速光合的合夥人蔡偉、上海國投先導人工智能母基金執行董事郭敏傑、北京大學副教授/智源學者盧宗青、北京大學計算機學院研究員/博士生導師/博雅青年學者仉尚航、上海產業知識產權運營投資管理有限公司總經理鄒澤炯、36 氪科技主編蘇建勳、36 氪研究院院長鄒萍。</p><p>超強的評委陣容，將在評選過程中對參選數據嚴格保密，並進行脱敏，以防偏見和數據泄漏。在反覆推敲和綜合評估下，形成最終的案例評選結果，將具備卓越的行業創新性，為具身智能行業提供先進的案例。</p><h2><strong>案例路演 show，打通科技與創投通道</strong></h2><p>根據 IDC 預測，到 2028 年，全球用户在機器人領域的支出將接近 3,700 億美元，這表明具身智能機器人的市場空間正在不斷擴大。面對具身智能市場的春天，資本市場給予積極反饋。據中國機器人網數據，2024 年上半年（1-6 月）國內的人形機器人投融資事件已達 13 起，融資總金額超 25 億元。由此可見，資本和市場都渴望看到更多優質企業的亮相。<strong>因此本次具身智能案例路演 show，不僅為企業提供更大的媒體曝光，從資金、技術、產品和銷售上取得更多支持，也為創投行業的同仁們提供直接瞭解和投資科技成果的平台，打造新的增長點。</strong></p><p>在現場，科技成果將不再侷限於冰冷的算法和數據，而是直觀的呈現在參會者眼前。路演為「10+10」答辯模式，前十分鐘，科技公司展示分享最新的具身智能成果，包括家庭服務、工業生產、醫療健康、智慧農業、文體教育、交通運輸、倉儲物流、能源電力、金融服務、社交娛樂、城市治理、公共安全等領域，且案例具有一定的創新前瞻、成長潛力、商業價值。後十分鐘，為投資人互動環節，將從技術創新，應用效果，市場需求，示範效應，社會影響等方面對案例進行點評，與科技公司一起推進案例的落地。</p><p>未來，智能不再是先驗設計的結果，而是在開放環境中湧現的產物。36 氪作為長期專注探討 AI 領域的產業革命和創新趨勢的媒體，我們相信，在不久的將來，具身智能將成為科技領域的一大亮點，為人類帶來更多的便利和驚喜，快來報名本次大會吧！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2073" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_8177b99ef3c54547abf911a93d2a6a65@5868219_oswg181160oswg1080oswg2073_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg5MDc1MDAxNA==&amp;mid=2247493108&amp;idx=1&amp;sn=72ecc474e71df9cf94fde86ff57a8a10&amp;chksm=cfd570a5f8a2f9b35d6bf6616194b37dc904b2110dd49fc281d7696fded00caff91e6633d675&amp;token=1521662045&amp;lang=zh_CN#rd">「36Kr Today」</a>，作者：36Kr&nbsp;Today，36 氪經授權發佈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>那個要挑戰 GPT 的 00 後清華男孩｜WAVES</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957829366400520?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:39:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文&nbsp;|&nbsp;徐牧心</strong></p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;劉旌</strong></p><p>數月前，一張 OpenAI 內部的圖片在網上流傳。圖中，OpenAI 將自己通往 AGI 的道路分為了五個階段：</p><blockquote><p>Level 1：聊天機器人，具有對話能力的 AI。</p><p>Level 2：推理者，像人類一樣能夠解決問題的 AI。</p><p>Level 3：智能體，不僅能思考，還可以採取行動的 AI 系統。</p><p>Level 4：創新者，能夠協助發明創造的 AI。</p><p>Level 5：組織者，可以完成組織工作的 AI。</p></blockquote><p>線路圖是美好的，可我們現在大多卡在 L1。最顯著的例子是：推理能力的缺失使得大模型們甚至無法回答「9.8 與 9.11 誰大」問題。這是因為 Transformer 架構只能通過搜索海量資料高度擬合一個答案出來，而不能像人類一樣回答問題，或者進行推理。也因為無法多步推理，所以你的 AI agent 無法一鍵生成規劃，很多 AI 應用落地的場景依舊遙遙無期。</p><p>曾經被視為 AI 行業革命者的 Transfomer，也難逃被革命的時刻。而王冠正是革命者中的一員。相對於用 RL 的方案去榨乾 LLM 的潛力，王冠選擇直接去創造一個通用的 RL 大模型，從而跳過 LLM 的理論限制，這也更加符合快思考慢思考的實際工作機制。</p><p>在約定的地點等了一會兒，這個出生於 00 年的清華畢業生剛從學校匆匆趕來，他精瘦，穿一身樸素的運動服，揹着雙肩包，像學校裏隨處可見的理科學霸。</p><p>就像《生活大爆炸》裏的天才 Geek 們，對非技術人士而言，和王冠交流尤為困難，因為他會用謙卑的姿態吐出專業的詞彙，絞盡腦汁試圖簡單解釋而未果。對一些技術問題，他有時並不能立刻回答，他需要沉默很久，在一陣尷尬的安靜後才能組織好他認為精確的語言。他在談及專業知識時會興奮地滔滔不絕，有時甚至忘了呼吸，需要在某個突然感到窒息的瞬間仰頭長吸一口。</p><p>但就是這樣一個人，為自己開發的新架構取名為 Sapient Intelligence。這個譯為「智人」的名字，表明了他的野心。</p><p>當下，儘管 NLP 的世界裏依舊是 Transformer 大一統格局，但越來越多的新架構在湧現，並向 L2 發起衝鋒。比如 Deepmind 今年理論上提出的 TransNAR 混合架構、Transformer 八作者之一 Llion Jones 新成立的 Sakana.AI、彭博的 RWKV、甚至 OpenAI 也發佈了一款名為「Strawberry」的新模型，稱其已具備推理能力。</p><p>Transformer 的侷限性逐漸被證明，其幻覺、準確率等問題也一直沒有解決方案，資金開始試探性地湧入這些新架構。</p><p>Sapient 聯合創始人 Austin 告訴「暗湧 Waves」：<strong>目前 Sapient 已經完成數千萬美元的種子輪融資，本輪融資由新加坡 Temasek Holdings backed Vertex Ventures 領投，日本最大風投集團、歐洲及美國的頭部 VC 們聯合投資，本輪融資將主要用於算力支出及全球人才招募，Minerva Capital 擔任長期獨家財務顧問。</strong></p><p>在 Sapient 身上，你能看到一家中國 AI 初創公司的典型路徑：中國 Founder、Day one 瞄準全球市場、招募全球算法人才，也尋找到了國際化基金的支持。但其非典型的一面也是突出的：相較於更多應用公司而言，這是一個試圖在技術上與人一決高下的選手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,767" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_8eca0d5af50e45a193acbfca5e2b4d5e@5794511_oswg65339oswg1080oswg767_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">王冠（左）與 Austin（右）</p><p><strong>「WAVES」是暗湧的一個欄目。在這裏，我們將為你呈現新一代創業者、投資人的故事和精神。</strong></p><p>&nbsp;</p><h2><strong>GPT 無法通向 AGI？</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>技術的迭代，快得殘忍。</p><p>大語言模型的熱潮才興起不久，圖靈獎得主、「AI 教父」楊立昆（Yann LeCun）就公開警告那些想要踏入 AI 行業的年輕學生：<strong>「不要再學習 LLM 了，你應該去研究如何突破 LLM 的限制。」</strong></p><p>原因在於，人類的推理能力可以分為兩個系統，系統 1 是快速無意識的，適用於處理些簡單工作，比如今天吃什麼？而系統 2 則是通過思考才能完成的任務，比如解一道複雜的數學題。LLM 無法完成系統 2 的任務，scaling law 也不能解決這個問題，因為這是底層架構的制約。</p><p>「當前的大模型更像是在背題。」王冠對「暗湧 Waves」解釋道：「一種觀點認為，當下的大模型用系統 1 處理系統 2 的問題，卡在了系統 1.5，類似於人做夢的狀態，這就產生了幻覺。自迴歸模型限制你在輸出一個 token 後只能基於這個 token 再進行輸出。」自迴歸不擅長記憶、不能規劃答案，更別説要進一步實現多步推理了。</p><p>這種大模型的侷限性還可以用一個更哲學的角度來理解：即在計算「9.9 和 9.11 誰大」問題時，大模型是否真的理解自己在做什麼？還是機械地將小數點後的 9 與 11 進行了比較？如果模型根本不知道自己在做什麼的話，那麼訓練再多也是徒勞。</p><p>因此，AI 想要進入 L2 階段，只能完全拋棄自迴歸的 Transformer 架構，在王冠看來，Sapient 要做的就是通過模仿人腦的方式，實現 AI 的推理能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="598,548" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_03043292c8864c6da3dd82659a9e3ad8@5794511_oswg461931oswg598oswg548_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Yann LeCun 的世界模型理論</p><p>「我在清華腦與智能實驗室，會基於我對神經科學的知識以及對系統 2 的理解，做雙邊推進。比如針對同一個問題，我先知道人腦是如何解決這個問題的，再考慮如何用 AI 復現。」王冠告訴「暗湧 Waves」。</p><p>他繼而透露，目前 Sapient 的基礎架構已經完成數學驗證，這將是一個少見的，擁有多步計算、memory 和樹搜索能力的非自迴歸模型。在 scale up 方面，團隊也已經結合演化算法和強化學習做完了初步嘗試。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,844" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_401d08f6d08947188504d2177ee1097d@5794511_oswg1296453oswg1080oswg844_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">動物大腦的分層循環工作邏輯</p><p>以人們對 AGI 的期待，目前或許也只有人類自己能滿足其標準。因此讓大模型向人腦的方向迭代，就是 Sapient 試圖進化的方向。</p><h2><strong>拒絕馬斯克的人</strong></h2><p>如果你看過《小謝爾頓》，那麼對王冠的故事應該會感到熟悉：他們同樣關於一個天才在少年時期就得以顯現，也同樣對自己相信的路線充滿執念。</p><p>王冠 00 年出生於河南，8 歲開始學習編程。高中時，GPT2 發佈，這在當時不僅顛覆了深度學習的很多理論，也顛覆了王冠的世界觀：一個模型生成的文本可以像人一樣，是不是代表 AI 就要突破圖靈測試，基於此，或許他可以做個算法，以解決世界上的所有難題。</p><p>後來他才知道，這樣的算法就叫「AGI」。</p><p>在彼時高中生的世界裏，這樣的算法可以消滅戰爭、飢餓、貧窮，當然最迫在眉睫的，是可以消滅高考，「當時我就覺得高考這種機械的東西就該丟給機器人幹」。</p><p>這也和河南高考的地獄難度有關。王冠決定走保送路線，他輾轉參加算法競賽、信息學競賽，包括在高中生版大疆 robomaster 比賽上，通過給機器人加入全自動算法的方式奪得冠軍。最終他保送清華計算機學院，入學的第一天，學院開動員大會，老師們在講台上慷慨陳詞，動員大家把數學考好， 班集體今年的目標就是把數學 GPA（績點）考到年級最高。</p><p>「GPA 對 AGI 有什麼用？」王冠想。而後他轉入清華 AIR 研究院學習強化學習，再之後加入了清華腦與智能實驗室嘗試將強化學習與演化計算做融合。他去 pony.AI 實習，發現在自動駕駛中最大的問題在於決策必須要人工參與，告訴模型該如何決策，但如果模型自己無法決策的話，他感知得再好也無法通向 AGI。</p><p>終於到了大四，ChatGPT 的出現讓他看到通用能力解決問題的希望，王冠着手開始做了一個開源模型，名為 OpenChat，這個 7B 大小的模型，使用沒有偏好標籤的混合質量數據，無需人工數據標註和 RLHF 中的大量調參工作，在消費級 GPU 上運行就能在某些基準線上達到 ChatGPT 相似的水平。發佈後，OpenChat 在 Github 上獲得 5.2k stars，在 hugging face 上一直保持着超過 20 萬的月均下載量。</p><p>這個開源小模型也在某個契機上和馬斯克產生了交集。</p><p>Grok 發佈後，馬斯克在 X 上轉發自家模型的截圖，展示了其「幽默」的能力。他問 Grok「如何製造可卡因」，Grok 便回覆他：「拿到化學學位和緝毒局牌照......只是開個玩笑。」</p><p>王冠便迅速用自己的模型模擬了這個風格，在 X 上@馬斯克：「嗨 Grok，我這麼小的參數量也能和你一樣幽默。」</p><p>王冠對「暗湧 Waves」説，馬斯克悄悄地略過了這條帖子，而是點進了他們的主頁，翻了一圈後，偷偷給另一條「we need more than Transformers to go there/Transformers 無法引領我們通向宇宙」點了贊。</p><p>後來，XAI 的人向王冠發來邀約，想讓他利用 OpenChat 的經驗從事模型開發工作。這在多數人看來都是個絕佳的機會：XAI 有錢、有算力、甚至有足夠豐富的訓練數據，待遇優渥，並且身處 AI 浪尖的硅谷。但王冠想了想還是拒絕了這個邀約，他覺得自己要做的是顛覆 Transformer，而不是順着前人的足跡。</p><p>王冠和他如今聯創 Austin 也是因為 OpenChat 結識。Austin 此前在加拿大攻讀哲學，先創業做了男性美妝，後又再次創業做了雲遊戲。國內 AI 大模型火熱之際，他回到中國，拿了幾個模型廠的 offer，順便幫他們招兵買馬，於是他在 Github 上發現了王冠，兩人網友見面，一拍即合。</p><p>儘管履歷背景有很大差異，但兩人有一點是相同的，就是當他們構思一個 AGI 已被實現的未來社會時：那是理想國，是人類擁有更多的自由，是解決當下世界很多問題的鑰匙。</p><h2><strong>Sapient 的未來</strong></h2><p>同樣作為清華畢業生，選擇創業做底層模型，我們無可避免地聊到了楊植麟。王冠的想法還是一以貫之：與其繼續做 Transformer，不如開闢新的路線。就如同他的創業偶像，Llion Jones 一樣。</p><p>Llion Jones 是 Transformer 八作者之一，也是 Sakana.Ai 的聯合創始人，他在 Sakana 上做的事情是要完全顛覆 Transformer 的技術路線，選擇讓自己的基礎模型基於一種「自然啓發智能」。</p><p>Sakana 這個名字來源於日語さかな，也就是「魚」的意思，意為「讓一羣魚聚集在一起，從簡單的規則中形成連貫的實體」。雖然目前 Sakana 什麼成型的產品都沒有，但它在短短半年時間就連續完成了 3000 萬美金的種子輪融資，和 1 億美元的 A 輪融資。</p><p>AI 浪潮以來，可以看到資本對 AI 應用的熱情愈發放緩，而在 AI 模型的投資方面，Austin 告訴「暗湧 Waves」，<strong>他所見到的國內投資人分兩種，一種是投進了「六小虎」，就不再繼續看了，而另一種則開始逐漸探索 Transformer 之外的可能性。</strong></p><p>作為「第一個吃螃蟹的人」，要獲得啓動資金並不容易。面對投資人，Sapient 在描述其技術路線優勢和商業願景之前，首先需要解釋清楚三個問題，其一是 GPT 的缺陷，包括簡單推理不穩定、複雜問題無法解決以及幻覺等。其二則是當下 AI 應用的場景很好，但技術無法適配需求，比如 Devin，13% 的正確率使它根本無法發揮設想的效果。其三則是當下的時間節點，市場已對 AI 的未來有預期，算力集羣等基礎設施完備，資金只是困於 GPT 無法解決的下游問題，才會踟躕不前。</p><p>即便獲得初始啓動資金，Sapient 仍然要面臨人才招募的挑戰。硅谷科技圈的 AI 人才爭奪戰，已經達到近乎瘋狂的狀態。前有扎克伯格親手寫信給 DeepMind 的研究員，邀請他們跳槽加盟 Meta；後有谷歌聯合創始人謝爾蓋·布林親自打電話，談加薪、給福利，只為挽留一名即將離職轉投 OpenAI 的員工。除了滿滿誠意，充足的算力支持和高薪誘惑也是必不可少的條件。</p><p>有數據顯示，OpenAI 總薪酬中位數（包括股票）已經達到了 92.5 萬美元。Austin 告訴「暗湧 Waves」，<strong>Sapient 的核心成員由多名來自 Deepmind、Google、Microsoft、Anthropic 的研究員們組成。</strong>這些來自世界各地的人才們曾領導或參與過眾多知名模型和產品，包括 AlphaGo、Gemini、Microsoft Copilot 等。擁有組織多元化和全球化團隊的能力也是 Sapient 的核心優勢之一。</p><p>但對於要挑戰 GPT 的團隊而言，困難遠不止如此，Sapient 仍然要面臨商業化市場的選擇。Sapient 將主要的精力部署在海外市場，尤其是美國和日本。選擇美國的原因無需贅述，但日本市場也有其核心優勢，比如儘管北美 AI 市場活躍，但尤其生成式 AI 軟件市場競爭過於激烈，相較之下，日本也有完備的基礎設施和高素質人才，並且圍繞一個非西方社會文化的模型訓練數據，可能會成為下一次技術突破的催化劑。</p><p>王冠還在專心開發他的 Sapient，他的朋友圈空無一物，頭像是個深度學習的框架，模糊得像是教材插圖，他的封面只有簡單的黑底白字，上面寫着「Q-star」：這是一個傳聞中的 OpenAI 項目，專注開發 AI 的邏輯和數學推理。</p><p>王冠和他的團隊正在努力奔向下一個 milestone：發佈這個全新模型架構，並且在推理邏輯能力上做公平的 Benchmark，讓人能看出參數上質的飛躍。</p><p>不管這一天還有多久，但確信的一點是，Transformer 一統天下的時代逐漸過去。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>10.76 億，最大中介再次下場拿地，這次自己操盤</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957818853524487?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:32:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>9 月 20 日上午，備受關注的成都金融城三期 H12 地塊開拍，報名參加的 14 家房企經過 82 輪競價，最終被貝殼找房旗下的貝好家摘走，成交價為 10.76 億元，溢價率 42.19%，樓面價達到 2.73 萬元/平米，刷新了成都的地價紀錄。</p><p>貝殼回應表示，本項目初步定位是高端產品，預計全流程由貝好家團隊自主操盤，從拿地、定位、設計、營銷等各環節都將充分體現貝好家的 C2M（從消費者到製造者）理念。</p><p>金融城三期 H12 地塊位於錦江區，處於天府大道東、錦江大道南、新成仁路以西形成的合圍區域，佔地約 23.67 畝，屬性為純住宅用地，容積率 2.5，限高 60 米，周圍規劃非常完善，是改善型置業羣體重點關注區域，周邊項目最高售價在 5 萬元/平米左右。</p><p>對於本次拿地，貝好家成都負責人李昱江回應，「我們在新一線城市最好的地段，打造最好的產品，一方面我們做好了充分的準備，有信心把項目打造為滿足高端客户需求的‘好房子’；另一方面希望把這個標誌性的項目做好，樹立貝好家‘好產品、好服務’的良好品牌形象，讓合作伙伴對我們更有信心。」</p><p>貝殼集團副董事長、貝好家首席執行官徐萬剛表示，自主操盤一個項目，主要目的是為了更好地驗證貝殼 C2M 產品解決方案的落地能力，增強合作方對「1+2 業務模式」的信賴。</p><p>簡單概況：貝殼要用成都這個新項目驗證 C2M 模式，同時迭代基於數據模型分析和線下經紀人資源的產品解決方案能力，讓未來更多的潛在合作方看到貝殼這一套體系是可以給項目賦能的。</p><p>值得注意的是，今年以來在全國房地產市場持續調整、表現分化的背景下，成都新房市場走出了獨立行情。克而瑞四川數據顯示，上半年，成都住宅成交面積 610 萬平方米，在重點城市中居首，超出第二名西安 60%，更是遠超杭州、上海、廣州、北京、蘇州、深圳等城市。成都高端市場同樣表現亮眼。在克而瑞統計的 2024 年上半年全國千萬級房源成交前十的城市中，成都作為西部唯一代表入選。這也是貝殼選擇在成都拿地樹立標杆的原因之一。</p><p>自 2023 年 7 月成立以來，貝好家多次出現在大城市土地競拍現場，今年 7 月 30 日，其在西安拿下西安未央區兩宗商住用地成功，總成交價約為 1.34 億元，不過是用了輕資產模式，引入了綠城管理進行代建。</p><p>接近貝殼找房的人士表示，貝好家在這個階段下場拿地，肯定是做好了充足準備，雖然成都金融城三期地塊是自主操盤，但未來一段時間內仍會側重於走輕模式進入新房開發。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>產業學院電子商務人才培養新路徑：直播電商助力品牌新發展丨電子商務主持人大會暨跨境電商主播發展研討會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957786325419269?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:56:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>如今，數字經濟成為了全球未來發展的主要方向之一，作為數字經濟中最為重要的一環，MCN 不僅承擔着推動數字經濟發展與繁榮的重要職責，還在全球經濟加速融合的趨勢下，逐漸成為向世界展示中國文化軟實力的重要窗口。</p><p>在這樣的大背景下，9 月 4 日，「電子商務主持人大會暨跨境電商主播發展研討會」在海口江東新區正式開幕，該活動由海口江東新區管理局主辦，36 氪、海南省跨境電子商務協會承辦，現場匯聚了政府、媒體、學院等各方代表，以及來自各地的優質 MCN 創始人。</p><p>活動圍繞「MCN 出海」的各類話題進行了深度探討，並且充分展示了海口江東新區在出海產業中得天獨厚的資源優勢，以及對於入駐 MCN 的各類資源扶持，MCN 代表也針對 MCN 出海中可能會遇到的難題發表了自己的觀點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3999,2665" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240920/v2_249f0e1b5b464333992a4e5c4c876665@5542195_oswg2532087oswg3999oswg2665_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>海口經濟學院電子商務教研室主任徐羚颯在現場進行了「產業學院電子商務人才培養新路徑：直播電商助力品牌新發展」主題演講，</strong>以下為演講實錄，經 36 氪整理：</p><p><strong>尊敬的行業專家、創投人、與會嘉賓：</strong></p><p>大家好！</p><p>我是來自海口經濟學院聚星數字經濟學院電子商務專業的徐羚颯，我非常榮幸能參加此次全球電子商務主持大會暨全球跨境電商主播發展研討會。今天我發言的主題是：產業學院電子商務人才培養新路徑：直播電商助力品牌新發展。</p><p>近年來，我國政府高度重視跨境電商產業，海口市江東新區作為海南自貿港建設的重點區域，政策扶持力度大，地理位置優越，為電商企業提供了良好的發展環境。在此基礎上，海南電商產業得以快速發展，為我國跨境電商產業注入了新的活力。</p><p>但同時電子商務是一個迭代較快，三個月就是一個新紀元的行業，該行業最稀缺的就是人才。作為海南首個應用型示範高校，接下來我將從三方面結合我所在的電子商務專業去談如何培養市場所需要的電子商務創新型人才，並展示我們部分階段培養成果。</p><p><strong>一、學校與專業介紹</strong></p><p>海口經濟學院是 2008 年經國家教育部批准成立的海南省第一所獨立設置的民辦本科高校，下設 16 個產業學院，採用校企合作辦學的模式，共開設 52 個本科專業和 50 個專科專業，涵蓋經濟學、管理學、文學、工學、藝術學、教育學等 6 大學科門類。目前全日制在校生 26059 人，其中本科生 18871 人，本科留學生 28 人，專科生 7160 人。</p><p>電子商務專業隸屬於我校二級學院——聚星數字經濟學院，是海口經濟學院與聚星超媒合作辦學，共同成立的二級學院，是全國一流全日制本科學歷教育數字經濟學院。全日制在校生 2458 人，全日制在校生 2458 人。目前學院已與字節跳動、清科資本、中免集團、湖南廣電、愛爾眼科、拓維信息、老百姓大藥房、天鵝到家、銀河酷娛、銀河眾星等多家國內外頭部企業建立了人才培養和就業輸送合作。在長沙馬欄山視頻文創產業園、上海國際短視頻中心、杭州東部創新中心設立校外創新實訓基地。這些都給我們電子商務專業的發展壯大奠定了良好的基礎。之後我們將聯手 36 氪和海南跨境電商協會共同培養人才，促進海南自貿港跨境電商發展。</p><p>2014 年我們開設了電子商務本科專業，2021 年增開專科，同年電子商務專業的人才培養方向開始從傳統電商向新興電商轉變。目前我們專業開設了電商直播和跨境電商直播兩個方向，通過三年多培養，今年 12 月我們電商與跨境電商直播本科專業的學生將開始實習，這兩個方向的第一屆學生明年七月畢業。</p><p><strong>二、人才培養與成果展示</strong></p><p>目前我們採用的是真實項目進校園、校企雙師授課、大廠實習等培養模式，真正做到了入學即實習，畢業即就業，大學四年工作經驗四年的培養路徑。近幾年，我們專業根據市場和企業需求開設了電商直播&nbsp;流量思維電商數據分析&nbsp;&nbsp;Photoshop 短視頻拍攝與剪輯等課程，使學生能夠熟練掌握直播、運營、圖文編輯、短視頻拍攝和剪輯等技能，提高其就業競爭力。同時，我們不斷升級硬件，打造了不同風格的直播間，還引進了多個企業真實項目。在這一年間，我們的直播實訓基地開播場次近百場，以電商直播的方式助力更多品牌發展。</p><p>在人才培養的過程中我們除了引進各大校企真實項目，我們還採取了「走出去」的模式。在學期中的實訓周、學期末的小學期，寒暑假的三下鄉等實踐週期，我們先後與海口電視台、海南省數據產品超市、海南省農產品加工企業、海南各鄉鎮等開展直播助農、知識技能下鄉活動，帶着我們的學生用雙腳去丈量海南自貿港這方熱土，用所學知識與技能為社會發光發熱。</p><p>一場疫情之後，直播電商彎道超車，進入了全民直播時代。越來越多與直播相關的學科比賽出現，就連電商的傳統賽事——「三創賽」也開闢了直播電商實戰賽道。在奪下省賽五金四銀的佳績後，火熱七月，我帶領我們學校，也是海南賽區直播電商賽道唯一一支晉級隊伍去參加了第十四屆全國大學生電子商務「三創賽」直播電商實戰賽全國總決賽，取得了國二的好成績，這也是我校電子商務專業人才培養的成果體現。</p><p>教育是電商產業發展的重要基石。在人才培養方面，我們產業學院緊密圍繞市場需求，深化電子商務專業改革，培養具備創新精神、實戰能力的高素質人才。在產、學、研三方面做到了以賽促學、以賽促教、以賽促研。我們通過與企業合作，為學生提供實習實訓機會，使他們在實踐中不斷提升自身能力，通過真實項目教學、學科競賽雙線發展，達成了科研、教研成果遍地開花，也為海南電商產業發展輸送了一批批優秀人才。</p><p><strong>三、合作共贏</strong></p><p>在全球化背景下，品牌出海已成為我國企業拓展市場的重要途徑。海南電商企業要實現品牌出海，離不開具備國際視野、熟悉跨境電商運營的人才。在未來，我們將通過設立校內創投基地的方式，結合泥藕等頭部機構，培養孵化人才和項目，鼓勵創投創新發展。歡迎更多的企業與我們共襄盛舉，共同進行人才培養。我們產業學院致力於培養具備電商技能與跨文化溝通能力的人才，為企業品牌出海提供人才保障。</p><p>我的分享到此結束，謝謝大家！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>埃及之後、加碼南非，海爾智家上半年海外營收超 700 億 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2949656915976320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:55:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>萎靡的家電市場正吹起出海風潮。</p><p>面臨國內消費疲軟和家電行業下滑的挑戰，海爾智家扛住了環境壓力，今年上半年業績實現逆勢增長。</p><p>近日，海爾智家最新財報顯示，其上半年實現了營收和淨利潤的雙增長，營業收入 1356.2 億元，同比增長 3.03%，歸母淨利潤 104.2 億元，同比增長 16.3%。對比美的集團和格力電器的上半年業績，海爾智家在三大家電巨頭中利潤增速最高。</p><p>除了受益於在高端市場的持續佈局，海爾智家實現增長主要與其出海拓展有關。</p><p>上半年，海爾智家實現了 708.24 億元的海外營收，同比增長 3.7%。值得關注的是，海爾智家在南亞、東南亞、中東非市場的營收分別實現了 9.9%、12.4%、26.8% 的同比增長，海外業務收入佔比超過 50%。</p><p>今年 7 月，海爾智家宣佈對瑞典伊萊克斯集團在南非熱水器業務子公司 ESA 的全資收購，進一步擴大其非洲業務版圖。</p><p>這並非海爾智家部署非洲的第一個大動作。</p><p>2023 年，海爾在埃及投資 1.6 億美元的生態園正式奠基，已在今年第一季度投入使用。這是海爾在中東非地區的首個數字孿生工業園區，該園區佔地 20 萬㎡，年產能超 150 萬台，可生產全品類家電，輻射周邊的非洲、中東、歐洲市場。</p><p>在進入非洲 20 多年後，海爾智家希望拿下更多利潤。當它已經完成早期市場開拓，接下來的擴張動作將更為複雜。</p><h2><strong>加碼十億，投向南非</strong></h2><p>從 2021 年開始，海爾智家的海外營收不僅超過了國內市場，而且增速也優於國內市場，其在海外市場的「攻城略地」已留下可觀成績。</p><p>2023 年，海爾智家的海外營收達到 708.24 億元，佔比接近 52%。在北美，GE Appliances 自被海爾併購以來一直是美國增長最快的家電公司，連續 2 年成為美國家電公司 Top1；在日本，海爾智家為白電市場銷量第一；在歐洲，海爾智家旗下的斐雪派克連續 8 年成為當地市場增長最快的家電品牌。</p><p>收購當地知名品牌，快速獲得市場份額和品牌影響力，利用併購策略快速建立品牌認知度，再憑藉現有渠道和資源進行市場拓展，這是海爾智家的主要出海戰略之一。</p><p>今年，海爾再度出手，進一步加碼南非市場。</p><p>7 月 18 日，海爾智家與伊萊克斯集團簽訂協議，收購其子公司 Electrolux South Africa Proprietary Limited（下稱 ESA）的 100% 股權，對價金額為 24.5 億南非蘭特（約合人民幣 9.8 億元）。</p><p>ESA 主要從事南非的熱水器銷售業務，其中包括百年熱水器品牌 Kwikot。Kwikot 涉足儲水式、太陽能、燃氣熱水器以及熱泵等業務，在南非擁有廣泛的銷售網絡和完善的售後體系。</p><p>通過這次收購，海爾智家不僅能夠藉助 Kwikot 在南非的銷售渠道和售後網絡，進一步豐富熱水器業務產品陣容，還能拓寬海爾智家其他白電產品的覆蓋面。</p><p>海爾智家在非洲的故事可以追溯到 1998 年。彼時，非洲市場是其開啓全球化戰略後選擇佈局的第一批市場之一。</p><p>很快，海爾智家就通過實施本土化研發、製造和營銷的戰略，迅速在非洲市場站穩腳跟。</p><p>在尼日利亞，海爾智家針對當地炎熱氣候和電力供應不穩定的情況，推出了「停電 100 小時不化凍」的冷櫃和發電機專用空調等創新產品，這些產品在當地市場取得了巨大成功，並提升了海爾品牌的知名度。</p><p>隨着海爾智家在非洲市場的不斷擴張，2001 年海爾在阿爾及利亞、尼日利亞、突尼斯等地建立了海外空調製造基地。2019 年，海爾智家在埃及成立了貿易公司，並在 2020 年向高端本土化創牌轉型。</p><p>與其他家電廠商相比，海爾在非洲市場的佈局更為積極和深入，其業務並不侷限於家電領域，還延伸到了醫療衞生領域。</p><p>海爾生物醫療為非洲當地居民搭建免疫接種站和太陽能移動診所，並提供太陽能疫苗安全方案，幫助提高非洲一些低收入國家的免疫接種率。</p><h2><strong>白電巨頭，衝入非洲</strong></h2><p>當前，非洲白電市場格局未穩，仍為藍海市場。</p><p>據 Statista 數據顯示，2023 年非洲家用電器市場的收入預計為 613.6 億美元，預計 2023-2028 年，該市場的複合年增長率將達到 7.53%。其中，南非家電市場在非洲佔據重要地位，預計到 2024 年，南非家用電器市場的收入將達到 36.4 億美元，預計 2024 年至 2029 年期間複合年增長率為 6.55%。</p><p>非洲市場對白電的需求正在增長，這與人口增長、城市化進程以及消費能力的提升有關。同時，隨着非洲中產階級的擴大，對高端家電的需求也在增加，尤其是在南非、埃及等經濟較為發達的國家。</p><p>海爾智家的財報顯示，公司在非洲市場的業務實現了高增長，特別是在熱水器和家電業務領域。隨着非洲經濟的發展和居民收入的提升，海爾智家有機會在非洲市場的製冷和其他家電產品領域實現更大的增長。</p><p>非洲消費者對家電產品的需求主要集中在廚房電器、洗滌電器和娛樂電器等領域。此外，由於電力供應不穩定，低功耗和可靠性成為消費者購買家電產品的重要考慮因素。</p><p>因此，非洲市場對能夠適應電力短缺或有特殊電力需求的家電產品有較大需求。例如推出發電機專用空調等創新產品，政府對節能電器的重視和推廣也幫助這些產品迅速起量。</p><p>中國家電品牌在非洲市場具有製造和成本優勢，通過本土化戰略和高性價比產品，三大家電巨頭都在使出渾身解數，試圖逐步蠶食非洲市場，擴大市場份額。</p><p>格力電器側重於通過技術創新來解決非洲市場的特殊需求。近年來，格力在非洲市場的策略包括針對當地電力供應不穩定的情況，推出了光伏空調等產品。</p><p>而美的集團則研發了適合當地環境和需求的產品。比如針對非洲用户研發了「海島空調」，在南非、毛里求斯等東南非沿岸地區上市即引爆消費；針對西非區域電壓不穩及市電供應不足等問題，推出變頻空調 UNICOOL 並實現第二代新品升級。</p><p>除中國家電巨頭外，來自韓國、歐洲等地的品牌也在衝入非洲白電市場。</p><p>非洲的家電市場爭奪戰仍在繼續，隨着當地的進一步開放和基礎設施的改善，預計會有更多國際品牌進入，到時市場競爭將更加激烈。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>柔性纖維傳感器推進至量產，「矩僑工業」獲近千萬元天使輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2956754124028291?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常澤昱</p><p>36 氪獲悉，矩僑工業近期已完成近千萬元天使輪融資，投資方為零以創投，浪潮資本擔任長期獨家財務顧問。本輪融資將主要用於數字化工廠建設、增擴產線以及市場推廣。</p><p>矩僑工業創立於 2023 年 11 月，是一家柔性纖維傳感器研發商，核心團隊來自中科院及約克大學。此前，該公司已獲近千萬種子輪融資，<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/p/2878881094144643">36 氪曾對其進行報道</a>。</p><p>柔性傳感器，也即採取柔性材料製成的傳感器，在智能穿戴設備、醫療監測、機器人制造、智能家居等多個領域有廣泛應用。然而傳統上柔性傳感器大都為薄膜壓力傳感器，在摺疊性、彈性、透氣性等方面侷限性明顯。</p><p>通過將傳統柔性傳感器的電極塗層、壓阻塗層、塗層基材纖維化，矩僑工業所研發的柔性纖維傳感器在柔度、可摺疊性、透氣程度、耐久性等方面都有所提升，最小摺疊半徑不到 0.2 毫米。創始人張景淇向 36 氪介紹，截至目前，公司已取得 6 項發明專利和 13 項實用新型專利。</p><p>以工業化標準落地應用，是技術走出實驗室、實現商業價值的關鍵。為了讓傳統紡織機器適配用作傳感器的新型纖維，矩僑工業進行了數千次打樣實驗，通過改造紡織機器、升級染整配方及油劑配方比例等方式進行工藝改良，現階段生產良率可達 95%。</p><p>將傳統紡織技術用於傳感纖維的生產亦有助於降本提效。「紡織行業已經發展得相當成熟，其中很多降低成本的做法能夠被我們直接套用」，張景淇向 36 氪介紹，「而且經過重新設計、改良之後，我們的生產設備就跟 3D 打印機似的，在電腦上設計好的圖樣可以由機器生產出來，效率很高。」</p><p>2024 年上半年，矩僑工業已在山東威海建成年產能超 10 萬片的半自動工廠，目前已投入生產。張景淇表示，廠內新品打樣時間基本都在 24 小時以內。基於柔性傳感器產業旺盛的定製化需求及精密定製產品偏高的毛利率，快速打樣成為矩僑工業的核心競爭力之一。</p><p>目前，矩僑工業主要基於養老、汽車、科研三大場景從事產品開發生產，佈局「關懷系列」、「汽車系列」、「精密系列」三條產線。</p><p>「矩僑關懷」系列主要針對中國 4000 萬失能、半失能老人，產品形態以褥瘡墊為主。以柔性傳感器為依託，該產品集成了與上海閔行中心醫院共研的中風預警模型、與北京 301 醫院共研的褥瘡護理專用 AI 模型，具有褥瘡風險預警、看護跟蹤、離牀提醒、墜牀和起坐摔倒預警、SOS 緊急警報、夜間顫抖及卒中預警等功能。基於對心率、呼吸等體徵數據的採集、分析，該產品還能夠為老人提供更為全面的看護建議。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1188,1732" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_a041cb5325884c00835f997e8811b0f8@6092321_oswg2069830oswg1188oswg1732_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">」矩僑關懷「系列產品監測示意圖；受訪公司供圖</p><p>根據前期市場調研情況，「矩僑關懷」系列佈局了三款新產品：CARE、CARE+、CLOUD，三者的功能依次疊加、應用場景依次豐富。其中，CLOUD 系列能夠感知褥瘡風險點，並通過針對性的氣囊調節實現自動翻身護理，進一步提升護理便利性。</p><p>到現在為止，矩僑工業已與多家養老機構達成合作，訂單數超千萬。張景淇介紹，公司亦正在拓展養老場景，通過與智慧養老平台和家政上門服務平台合作，為選擇在家養老的老年人提供智能化看護解決方案。</p><p>此外，基於「關懷系列」產品在嬰兒照護場景中的可複用性，矩僑工業也通過設置活力值監測、墜牀預警、爬睡窒息風險識別等監測指標，開發適用於嬰兒照護的牀品，幫助家長更安全、高效地實現照護。</p><p>而在汽車領域，矩僑工業目前的重點在於智能座艙的軟硬件開發及優化。作為汽車產業發展的重要方向，智能座艙旨在通過對數據的採集、處理、分析，為用户提供場景化服務，提升座艙內安全性、娛樂性、科技感。據中商產業研究院測算，2023 年中國乘用車智能座艙市場規模 3154 億元，2024 年將達 4017 億元。</p><p>張景淇告訴 36 氪，藉助矩僑工業研發的柔性傳感器及配套軟件，該座艙能夠在感知人體肩、腰、臀等部位壓力分佈的基礎上，實現實時安全自適應調節、舒適度評估分析，並提供座艙互動遊戲、按摩等功能。截止目前，矩僑工業已與數十家車企洽談智能座艙相關合作，部分車型已推進至量產環節。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_afebe67893ce458c86e939f9720d767c@6092321_oswg814733oswg1280oswg720_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">矩僑工業汽車系列產品示意圖；受訪公司供圖</p><p>在科研領域，矩僑工業主要發力於機器人「智」造，聚焦「電子皮膚」的研發，目前已能夠實現批量交付。</p><p>「機器人對外界的感知靈敏度要求越來越高，但傳統的薄膜柔性傳感器存在侷限。以‘靈巧手’為例，其彎曲、死折點較多的特點需要更具柔性、延展性的傳感器介入」，張景淇解釋道，提升「電子皮膚」的感知範圍和靈敏度，對於優化機器人功能及人機交互體驗都至為重要。而採取矩僑工業提供的方案，「成本可以下降到傳統方案的 1/5」。</p><p>據悉，後續矩僑工業將持續發掘新的應用場景、規劃產品研發。目前，該公司正在籌備新一輪融資，所得資金將主要用於持續擴大產能、技術研發、團隊擴充等方面。</p><p>&nbsp;</p><p>投資人觀點：</p><p>本輪投資人零以創投合夥人鄭連發表示：矩僑工業將柔性觸覺傳感器做成了纖維織物的形式，克服了傳統薄膜式柔性觸覺傳感器可摺疊性和抗衝擊性差、測量範圍窄、透氣程度低的缺點，並且已經解決了批量生產的工藝問題。其產品目前已具備在養老醫療和汽車領域批量應用的條件，在機器人觸覺領域的研產也已臻於成熟。基於矩僑工業團隊豐富的產業經驗，產品的高成熟度、高性價比及廣泛的應用領域，接觸矩僑工業後，零以投委在兩週內即完成投資決策和交割。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜董宇輝帶貨月餅疑有質量問題；蘋果客服承認更新 iPadOS18 後會黑屏；網紅直播調侃九一八被永久封號</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957607372932353?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 07:55:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>董宇輝帶貨月餅疑有質量問題&nbsp;</strong></p><p>9 月 19 日，據媒體報道，董宇輝「與輝同行」直播間曾售賣的澳門葡記月餅涉嫌存在質量問題。針對通過多個知名直播渠道銷售的「澳門葡記」月餅其監製商疑似存在經營異常的事件，在國內生產和銷售「澳門葡記」品牌月餅的澳門註冊企業「澳門葡記食品有限公司」向南方+發來聲明表示，於香港註冊的「澳門葡記食品有限公司」並非國內銷售的「澳門葡記」月餅監製商。</p><p>此前「與輝同行」直播間直播中推薦的一款在「葡記食品旗艦店」抖音旗艦店中出售的名為「澳門葡記流心奶黃月餅」，售價為 108 元每盒。其產品包裝上顯示，該款月餅的監製商為「澳門葡記食品有限公司」，而生產方則為「珠海葡記食品有限公司」，產地在廣東珠海。「澳門葡記流心奶黃月餅」產品不僅通過「與輝同行」直播間進行銷售，同時也在「交個朋友」等多個直播間進行銷售。（南方日報）</p><p><strong>蘋果客服承認更新 iPadOS18 後會黑屏&nbsp;</strong></p><p>近日，多名網友在社交媒體平台反映，iPadOS18 更新之後出現黑屏死機，尤其是 M4 版 iPad Pro 升級 iPadOS18 之後有黑屏無反應無法開機的情況。</p><p>對此，蘋果客服表示，確實接到了用户反饋該情況，該問題正在處理中，現在還不知道具體原因。目前已經停止更新該版本，建議用户耐心等待修復後再進行更新。客服稱，這類更新問題屬於軟件問題，一般軟件問題可能通過連接電腦，恢復出廠設置後便可正常使用。(中國網財經)</p><p><strong>網紅直播調侃九一八被永久封號&nbsp;</strong></p><p>9 月 18 日，江蘇鹽城的網紅「娟子」直播期間把「九一八」錯説成六一八之後大笑不止。看到這一幕，很多網友憤怒質問她:「為什麼要嘻嘻哈哈？有沒有基本常識？」 目前，該網紅的賬號已被平台永久封禁。</p><p>網友錄屏視頻顯示，看着滿屏質問的彈幕，娟子不僅沒有收住笑意，反而笑得更開心了。在網友的持續質問中，娟子在線回懟網友稱自己「沒有上過學」「沒有念過書」「不看新聞」「沒聽説過‘九一八’」，説完還掩嘴大笑。 從視頻平台獲悉，這場直播被當場中斷。目前，該主播賬號已被平台永久封禁。（上游新聞）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>馬蜂窩發佈十一出行趨勢預測：自然類景區成出遊首選</strong></p><p>36 氪獲悉，十一長假將至，馬蜂窩大數據顯示，「秋遊」近一月熱度環比上漲 116%，自然類景區成為人們户外賞秋的首選。在十一國內熱門景區前十中，自然類景區佔據八席，千島湖以 300% 的熱度漲幅登上國熱門景區榜首。近一月，各地「徒步」平均熱度漲幅超過 80%，「五台山徒步」在徒步線路中排名居首。</p><p><strong>北斗三號衞星系統總設計師：後面會進入北斗四號的部署</strong></p><p>9 月 19 日上午發射的兩顆北斗衞星，作為北斗三號衞星系統的最後兩顆備份衞星，將起到提高北斗系統運行穩定性的重要作用。北斗三號衞星系統總設計師、中國科學院微小衞星創新研究院研究員劉迎春表示，後面的話我們就會進入北斗四號的部署了，所以這兩顆星是北斗三號最後一組星，也是承前啓後，除了完成常規的組網星的任務以外，還會做一些技術驗證和探索。（央視新聞）</p><p><strong>國慶期間香港將推出多項優惠，鼓勵內地遊客訪港</strong></p><p>為慶祝中華人民共和國成立 75 週年，香港特區政府與社會各界將舉辦 400 多項慶祝活動。香港旅遊發展局 18 日公佈信息表示，將舉辦無人機表演、「幻彩詠香江」國慶特別版等活動，提升旅客旅遊體驗。香港旅發局表示，假期期間，將推出一系列特別優惠活動，鼓勵內地遊客來香港旅遊。包括與內地生活服務指南平台合作，向遊客贈送「Call 車紅包」，即乘坐出租車優惠券，並將與內地超過 20 個城市的主要旅行社合作，推廣訪港旅遊套票等。（央視新聞）</p><p><strong>任天堂起訴《幻獸帕魯》開發商 Pocket Pair，稱後者侵犯多項專利權</strong></p><p>9 月 19 日，任天堂宣佈已聯合寶可夢公司於 18 日在東京地方法院起訴遊戲《幻獸帕魯》（Palworld）開發商 Pocket Pair。任天堂稱，《幻獸帕魯》遊戲侵犯了多項專利，要求被告停止侵權行為並進行賠償。（界面新聞）</p><p><strong>中信證券：原油供需拐點或至，成本定價趨勢加強</strong></p><p>36 氪獲悉，中信證券研報表示，需求疲弱、供給增加導致近期原油價格大幅下跌，全球原油供需平衡或在 2025 年出現轉折。中長期隨着地緣等事件的影響逐漸削弱，供需基本平衡的狀態下，油價或重新回到成本定價階段。參考頁巖油成本及 OPEC 財政平衡油價，布倫特原油價格在 60—65 美元/桶能夠形成支撐。考慮到中東及俄烏仍有局部地緣事件存在，且隨着冬季取暖需求來臨，2024 第四季度布倫特油價有望在 65—75 美元/桶波動，中長期仍需要關注 OPEC 供給釋放節奏及局部地緣事件擾動。</p><p><strong>愛奇藝調整網絡電影分賬時長階梯標準</strong></p><p>36 氪獲悉，9 月 18 日，愛奇藝宣佈將調整網絡電影分賬時長階梯標準。自 2024 年 10 月 1 日起，所有獨家上線愛奇藝平台的網絡電影在會員分賬週期內，將按照會員觀看時長超 600 萬、超 200 萬和低於 200 萬小時三個新階梯，對應萬小時階梯每小時分賬單價 3 元、2 元和 1 元，最終收穫各階梯收益票房的總和。調整前的時長階梯標準是超 1000 萬、超 600 萬和低於 600 萬小時三檔。</p><p><strong>韻達股份：8 月快遞服務業務收入 39.17 億元，同比增長 11.41%</strong></p><p>36 氪獲悉，韻達股份發佈公告，2024 年 8 月，公司快遞服務業務收入為 39.17 億元，同比增長 11.41%；完成業務量 19.73 億票，同比增長 21.57%；快遞服務單票收入 1.99 元，同比下降 8.29%。</p><p><strong>滬深交易所：10 月 1 日至 10 月 7 日休市，10 月 8 日起照常開市</strong></p><p>36 氪獲悉，上交所、深交所發佈 2024 年國慶節休市安排，10 月 1 日（星期二）至 10 月 7 日（星期一）休市，10 月 8 日（星期二）起照常開市。另外，9 月 29 日（星期日）、10 月 12 日（星期六）為週末休市。</p><p><strong>飛豬：國慶假期出境遊機酒預訂人次大幅超去年，海外租車、郵輪翻倍增長</strong></p><p>36 氪獲悉，飛豬發佈《2024 國慶假期出遊風向標》。報告顯示，長線遊已成為國慶假期出行預訂的主流，其中出境遊增長矚目，出境遊機票及酒店的預訂人次已大幅超越去年同期。據飛豬數據，過去一週，平台上海外租車商品的預訂量同比去年增長超 150%，郵輪商品的預訂量同比去年大漲近 600%。</p><p><strong>工信部公開徵求對《電動自行車安全技術規範（徵求意見稿）》強制性國家標準的意見</strong></p><p>36 氪獲悉，工信部公開徵求對《電動自行車安全技術規範（徵求意見稿）》強制性國家標準的意見。其中提到，使用電驅動功能行駛時，最高車速不應超過最高設計車速，且最高設計車速不應超過 25 km/h，如果車速超過 25 km/h，車輛對電動機應無輸出電流；使用電助動功能行駛時，車速超過 25 km/h 時，電動機不應提供動力輸出。</p><p><strong>微信朋友圈已支持發佈實況照片</strong></p><p>9 月 19 日，「微信派」微信公眾號發文稱，微信朋友圈現已支持發佈實況照片。據介紹，打開朋友圈-從手機相冊選擇，即可選中併發布實況照片，照片將包含動態畫面和聲音。發佈時，也可以點擊關閉實況效果，支持靜態照片與實況照片混合發佈。（界面新聞）</p><p><strong>宗馥莉回應取消乾股分紅：未來分紅取決於崗位績效</strong></p><p>9 月 18 日，娃哈哈舉行職工代表會議。針對近期外界娃哈哈將要取消分紅、降低薪酬的傳聞，宗馥莉在職工代表會議上表示，娃哈哈今年乾股分紅不會取消、薪資結構沒有變化。但分紅將基於個人的崗位績效，而非僅憑過往的資歷或級別來分配。（界面新聞）</p><p><strong>成品油調價窗口將開始，或創年內最大降幅</strong></p><p>國內新一輪成品油調價窗口將於 9 月 20 日（週五）24 時開啓。本輪成品油計價週期以來，國際原油期貨價格先跌後漲，但國內參考的原油變化率始終在負值範圍內運行。機構跟蹤國際原油價格變動狀況預測的最新數據顯示，本輪成品油零售限價下調幅度逼近 400 元/噸，油價或創下今年以來最大降幅，屆時消費者出行成本將顯著下降。（中證報）</p><p><strong>韓國 8 月汽車出口額 51 億美元，同比減少 4.3%</strong></p><p>韓國產業通商資源部 9 月 19 日發佈數據，8 月汽車出口額為 51 億美元，同比減少 4.3%，但創下歷年同月第二高紀錄。今年 1 至 8 月累計出口 474 億美元，同比增長 1.3%。韓國 8 月混合動力汽車（HEV）出口額同比大增 85% 至 10.7 億美元，創歷史新高。韓國 8 月汽車零部件出口額同比減少 3.5% 至 18 億美元。（界面新聞）</p><p><strong>越南加快實施連接中國和老撾的鐵路項目</strong></p><p>當地時間 9 月 18 日，越南政府總理範明政簽署決定，成立一個特別工作組，負責實施連接越南與中國和老撾的鐵路投資項目。越南交通運輸部部長阮文勝任工作組組長。該工作組的任務是協助總理研究、指導、協調解決、規劃投資連接中國和老撾的鐵路項目工作。該工作組還將負責研究、諮詢，並提出方向、解決方案、機制和政策等，以消除障礙、調動資源和加快鐵路項目的實施，特別是優先投資老街－河內－海防線路，併力爭在 2025 年內開工。（央視新聞）</p><p><strong>美國首次申領失業救濟人數降至 5 月以來最低，表明勞動力市場穩固</strong></p><p>美國首次申請失業救濟人數降至 5 月份以來的最低水平，表明儘管招聘放緩，但就業市場仍然健康。美國勞工部週四的數據顯示，截至 9 月 14 日當週，首次申領失業救濟人數減少 12000 人，降至 219000 人。該數字低於接受調查的所有經濟學家的預期。該周也與為 9 月就業報告進行調查的所謂參考周相對應。（新浪財經）</p><p><strong>美股三大指數收盤集體上漲，特斯拉漲超 7%</strong></p><p>36 氪獲悉，9 月 19 日收盤，美股三大指數收盤集體上漲，納指漲 2.51%，標普 500 指數漲 1.7%，道指漲 1.26%。大型科技股全線走高，特斯拉漲超 7%，英偉達、蘋果、Meta 漲超 3%，奈飛漲超 2%，亞馬遜、微軟、谷歌漲超 1%。熱門中概股普漲，小鵬汽車漲超 8%，蔚來漲超 7%，京東漲超 6%，阿里巴巴漲超 4%，愛奇藝、網易、微博漲超 3%，理想汽車漲超 2%，拼多多漲超 1%。</p><p><strong>加拿大擬進一步收緊留學和工作簽證政策</strong></p><p>當地時間 9 月 18 日，加拿大政府宣佈，明年將進一步削減留學簽證數量、收緊工作簽證政策，以減少臨時居留人數，緩解外來人口增多引發的住房、就業等問題。依據新政策，加拿大 2025 年將向國際學生髮放 43.7 萬份留學簽證。另外，政府將限制一些國際學生和臨時外國工人的配偶獲得工作簽證的資格，同時在發放旅行簽證前加強檢查，以「減少非真實訪客的數量」。移民部門數據顯示，加拿大去年簽發近 50.1 萬份留學簽證，而今年頭七個月簽發量不足 17.6 萬份。（央視新聞）</p><p><strong>滙豐：印尼央行很可能繼續先行降息</strong></p><p>滙豐銀行經濟學家在一份研報中表示，印尼央行很可能會繼續先行降息，該央行已暗示有意通過先於美聯儲採取行動的方式來放鬆政策。滙豐銀行經濟學家現在預計，印尼央行將在第四季度再降息兩次，每次降息 25 個基點，預計到 2025 年 3 月，政策利率將下降至 5.25%。他們認為，由於近年來匯率波動加劇，預計印尼央行將把利率保持在略高於 2020 年 1 月 5.0% 的水平。（新浪財經）</p><p><strong>蘋果 iPhone 16 引發需求熱議，小摩：股價出現任何下跌都會被逢低買入</strong></p><p>摩根士丹利分析師 Erik Woodring 對蘋果股票給予了「增持」評級，並設定了 273 美元的目標價。他在週三的報告中指出，目前的 iPhone 需求數據並不能反映未來的需求，認為現在判斷未來 12 個月的 iPhone 出貨量還為時過早。他寫道：「iPhone 16 的交付時間較去年有所縮短，但在這麼早的階段，交付時間作為需求的代理指標並沒有太強的預測能力，未來 10 天的交付時間變化更加重要。」（智通財經）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>阿里 CEO 吳泳銘：AI 計算正在加速演進，成為計算體系的主導</strong></p><p>36 氪獲悉，9 月 19 日，阿里巴巴集團 CEO、阿里雲智能集團董事長兼 CEO 吳泳銘在 2024 雲棲大會發表主題演講。他認為，未來幾乎所有的軟硬件都會具備推理能力，它們的計算內核將變成 GPU AI 算力為主、CPU 傳統計算為輔的計算模式。在新增算力市場上，超過 50% 的新需求由 AI 驅動產生，AI 算力需求已經佔據主流地位。這一趨勢還會持續擴大。過去一年，阿里雲投資新建了大量的 AI 算力，但還是遠遠不能滿足客户的旺盛需求。</p><p><strong>阿里雲發佈通義千問新一代開源模型 Qwen2.5</strong></p><p>36 氪獲悉，9 月 19 日雲棲大會，阿里雲 CTO 周靖人發佈通義千問新一代開源模型 Qwen2.5，其中，旗艦模型 Qwen2.5-72B 性能超越 Llama 405B，再登全球開源大模型王座。Qwen2.5 涵蓋多個尺寸的大語言模型、多模態模型、數學模型和代碼模型，每個尺寸都有基礎版本、指令跟隨版本、量化版本，總計上架 100 多個模型，刷新業界紀錄。截至 2024 年 9 月中旬，通義千問開源模型累計下載量已突破 4000 萬，成為僅次於 Llama 的世界級模型羣。&nbsp;</p><p><strong>阿里國際發佈最新版多模態大模型 Ovis</strong></p><p>36 氪獲悉，阿里國際 AI 團隊宣佈發佈多模態大模型 Ovis。據介紹，Ovis 能夠在數學推理問答、物體識別、文本提取和複雜任務決策等方面展現出色表現。例如，Ovis 可以準確回答數學問題，識別花的品種，支持多種語言的文本提取，甚至可以識別手寫字體和複雜的數學公式。Ovis 1.0、1.5 的數據、模型、訓練和推理代碼都已全部開源，可復現。Ovis1.6 系列中的 Ovis1.6-Gemma2-9B 也已開源權重。</p><p><strong>巨人網絡發佈兩款「遊戲+AI」自研大模型應用</strong></p><p>36 氪獲悉，9 月 19 日，2024 雲棲大會在杭州開幕，巨人網絡攜多項「遊戲+AI」新成果首次參展，兩款自研大模型 GiantGPT、BaiLing-TTS 應用首發，巨人摹境、AI 數字人等 AI 新技術亮相。據介紹，GiantGPT 是專注於遊戲業務的垂類大模型，結合高質量自有數據與互聯網公共數據訓練，並針對角色演繹、情景推理、長期記憶等基礎能力進行深度優化。BaiLing-TTS 則是行業內首個支持多種普通話方言混説的語音大模型。</p><p><strong>何小鵬：將繼續深化與阿里雲的 AI 算力合作</strong></p><p>36 氪獲悉，小鵬汽車董事長 CEO 何小鵬駕駛「全球首款 AI 汽車」P7+亮相 2024 雲棲大會，這款車已搭載端到端大模型。過去 2 年，小鵬汽車與阿里雲共建的 AI 算力規模提升超 4 倍。何小鵬表示，將繼續深化與阿里雲的 AI 算力合作，加速推動端到端大模型拓展自動駕駛上限，提升下限。&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>"御風未來"完成超 2 億元 Pre-B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，"御風未來"完成超 2 億元人民幣 Pre-B 輪融資。本輪融資由中山國資委下屬企業中山創投領投，上海市金山區攜手彬復資本參投，航發基金、沂景資本、寶頂創投等多家機構跟投，老股東容億本輪持續加碼。本輪資金將主要用於推進公司下一階段 eVTOL 產品的研發、測試、適航審定等進程，以及在粵港澳大灣區和環杭州灣長三角地區的研發製造中心建設、應用場景探索等事宜。</p><p><strong>「未米生物」完成億元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「未米生物」正式宣佈完成億元 A 輪融資。本輪融資由青創投領投，武漢農創基金、得時資本，常金控和崖州灣創投跟投。募得資金將助力公司基因編輯玉米相關的研發和市場推廣，特別是加速核心戰略產品高蛋白玉米的研發和商業化進度。未米生物是一家專注於基因編輯和生物育種技術創新研發的高新技術企業。&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>YouTube 將上線粉絲「熱推」功能，短片平台將支持視頻生成模型 Veo</strong></p><p>當地時間 9 月 18 日，YouTube 首席產品官 Johanna Voolich 在官方博客發文宣佈一系列產品更新。今年晚些時候，YouTube 將把 Google DeepMind 的視頻生成模型 Veo 集成到短片頻道 YouTube Shorts 中，用户可立刻為自己的短片生成 6 秒影音片段。此外，YouTube 將推出全新的粉絲熱推（hype）功能，目前已經在巴西、土耳其和台灣地區推出測試版，並計劃在未來幾個月內擴展到更多地區。這項功能提供機會讓粉絲向自己看好的新興創作者表達支持。YouTube 未來幾個月還將上線自動配音功能。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>AI 圖譜</h2><p>大賽獎金打 1 折，DOTA2 要被放棄了嗎？&nbsp;</p><p>OpenAI 發佈 o1 模型，谷歌又落後了？</p><p>&nbsp;</p><p><strong>小衞星，如何發揮大作用？</strong></p><p>衞星可以説是商業航天非常重要的一環，只有將衞星送入地球軌道才能實現獲取地球數據，最終創造出商業價值。微小衞星在哪些領域有廣泛應用？又是誰在為衞星數據買單? 它們如何影響甚至改變我們的生活和工作方式？</p><p>9 月 20 日（本週五）晚 19 點，36 氪直播間商業航天專場邀請到了天儀研究院創始人兼 CEO 楊峯、華創資本創始合夥人熊偉銘、未來宇航創始人兼 CEO 牛旼，和我們一起聊聊小衞星如何影響你我生活？</p><p><strong>整理｜</strong> 成嘉慧&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機器人「圖靈時刻」何時到？四名創始人答曰：五年內見真章丨最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2956431122200454?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 22:31:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>在 2024 年的雲棲大會上，作為 AGI 的一項重要支線，具身智能也成為了其中一大討論焦點。</p><p>在「機器人的圖靈時刻」論壇上，阿里特意邀請了四家當前炙手可熱的人形機器人廠商——宇樹科技、星動紀元、銀河通用、逐跡動力，針對今年的機器人熱潮的本質、發展歷程、如何落地、技術難點等關鍵問題展開了討論。</p><p>不過，不像 AI 的論壇那麼針鋒相對，四位創始人對於機器人賽道的判斷基本一致，大家認為：</p><ol><li>本次機器人走向台前不是靠自我革命，而是靠大模型能力助推，具身智能將會是多模態大模型的 killer APP；</li><li>通用機器人本質解決兩件事：移動、操作；此次機器人行業變革兩個關鍵詞：泛化、從專用到通用；</li><li>機器人領域發展歷程：從規則驅動、到算法驅動、再到數據驅動</li><li>對機器人落地的判斷：5 年，在某些特定場景（工業/零售等）會有大規模落地；10 年，能進家庭；15 年，產生大千萬級別市場；</li><li>商業化落地的路徑是： 先從<strong>單一場景+多任務+可移動做起；再做多場景+多任務，最後普及到全場景+全任務。</strong></li></ol><p>以下是星動紀元創始人陳建宇、銀河通用創始人王鶴、宇樹科技創始人王興興、逐跡動力創始人張巍的交流整理（略驚摘編）</p><p><strong>主持人：通用機器人一定要做成人形嗎？</strong></p><p><strong>王興興：</strong> 好幾年前有投資人問我，我們做不做人形機器人？我説我堅決地反對做人形機器人，我當時在大一，09 年、10 年的時候，我自己就做過小的人形機器人。做過好以後，我發現全球當前的人類技術其實沒辦法駕馭這麼複雜的機器人系統。</p><p>但是 2016 年開始，新的 AI 技術誕生了，在差不多在 22 年的時候，整個的大語言模型的效果已經非常驚豔，整個 AI 技術發展是遠超我自己預計的，所以我們在 23 年初正式開始做人形機器人，目前取得的效果也非常驚豔。</p><p>機器人整個發展節奏，無論是硬件和軟件，都是超過我自己預計的節奏 。</p><p><strong>張巍：</strong>我覺得一定要做成人形，而且是有兩條腿的人形機器人。</p><p>我簡單説一下我對通用機器人的理解。我首先覺得機器人和 AI 的使命是不同的，AI 是代替人來思考決策的，而機器人本質上要代替人來運動。</p><p>大家看到各式各樣的機器人非常多，本質上就在做兩件事情，一件事情是要移動（Mobility），空間中從 a 到 b；另一件事情是，操作。</p><p>所謂的通用機器人，在這兩個能力上都能達到跟人一樣的環境適應能力和任務的泛化性。值得一提的是，通用的移動能力其實是不太需要雙臂的，但是通用的操作能力反而是需要雙腿的，不然你可能都沒法到人能到的地方去幹活。</p><p><strong>我覺得 AGI 的發展最相比上一代最大的區別，就是從專用到通用的變化</strong>，在大模型出來之前，我感覺通用這個詞是個貶義詞，通用，就是證明它是沒啥用。</p><p>但是大模型出來以後，大家發現，以前我們這種在專業領域裏收集數據，去做專項任務的訓練方式是有很大侷限性的，反而我們要忽略專項的能力，要先構建通用的基礎模型能力，再在上面長出專用的能力，這才是系統化解決泛化性的關鍵。&nbsp;</p><p>我覺得軟件算法的通用性，就靠大模型技術；機器人跟物理世界交互的通用性，就靠人形機器人。&nbsp;</p><p><strong>主持人：您怎麼定義人形機器人形態？</strong>&nbsp;</p><p><strong>王鶴：</strong>我們公司叫銀河通用，我們從建立的第一天就是要達成通用機器人。當然通用有一個過程，<strong>他先做到單一場景、多任務、可移動，然後再做到多場景、多任務，最後做到全場景、全任務。</strong>在這個過程中，形態上在不同階段也有它最適合、最經濟、最穩定的載體。</p><p>通用機器人這個萬億市場剛剛開局的時候，我們選擇了先從幾個場景裏頭的多任務做起，比如零售商超場景上貨下貨，在工廠裏去抱箱子，其實我們發現如果它是平地的話，輪子是夠用的，也不能説我們沒有腿，我們是把兩隻腿並在了一體。</p><p>那為什麼要有雙手呢？因為我們發現，比如説你在超市裏頭一隻手拿籃子，一隻手拿貨，也是要兩隻手，所以我們的形態目前是 360 度輪，雙腿併成一條腿，站直一米七三，夠到二米四，蹲下來可以摸地，用最便宜的價格、最穩定的機器人技術率先實現可以落地的機器人。</p><p><strong>主持人：具身智能和人形機器人，大家討論的時候，總是把兩個詞語放在一塊，您怎麼看？</strong></p><p><strong>陳建宇：</strong>這個確實是比較容易混淆的兩個概念，但是他們的側重點是不太相同的。</p><p>對具身智能來説，我們主要關注智能性和軟件。具身智能其實對形態其實是要求不高的，可以是人形的、四足的、輪式的、單個機械臂的，甚至就是一個桌子、椅子，只要它能動，都可以給他賦予具身智能，是一個更廣泛的概念。</p><p>人形機器人顧名思義一定是人形的。</p><p><strong>主持人：機器人現在有很多種類，怎麼判斷它的技術含量？</strong></p><p><strong>陳建宇：</strong>非常粗略的把人形機器人相關的技術分成三大塊的話，其實就是大腦、小腦和本體。</p><p>我覺得這裏面最關鍵的是小腦，它是最基礎的部分，就如果你只有一個本體、大腦，缺了小腦的話，其實你只能成為一個會思考的一堆爛鐵。</p><p>小腦是承接大腦思考、規劃的，同時也是技術不確定性最高的，最沒有收斂的。 但是我們是有蠻多的產業可以去借鑑，包括我們的工業機器人產業、電動車的產業。</p><p>對於小腦來説，我們發現大部分的機器人用的還是十幾年前，甚至幾十年前的掃地機這一類的技術去做。</p><p><strong>王鶴：</strong>我認為人形機器人的技術含金量可以從這兩個地方總結：</p><p>一，他的泛化性到底有多強？是不是真正能通向未來的通用？</p><p>二，它能不能跟人之間用自然語言來溝通，然後實現零代碼的部署？不僅能幹活，還能交流。&nbsp;</p><p><strong>張巍：</strong>機器人就看兩個關鍵詞，<strong>一個叫泛化，一個叫通用</strong>，這是本次變革最關鍵的兩個詞。</p><p>我提供個我的角度，我覺得咱們先看腿，人形機器人之所以是一個新的物種，它不是一個傳統機械臂公司的延續，它的本質就是要長出兩條腿來。</p><p>那看腿也要看什麼呢？主要看兩點，一個就是腿，他能不能完成他本能的一些本職的工作，就是地形的泛化能力。第二點是看他能不能支撐雙臂去完成全身協同的通用操作，這也是腿存在的一個重要的價值。&nbsp;</p><p><strong>主持人：機器人到底什麼時候能幹活？</strong></p><p><strong>陳建宇：</strong>如果説我們不是特別嚴苛的定義，就是説它能初步去用起來的話，那我認為不管是工業還是商用，甚至是家用，一兩年的時間就能有，根據羅傑斯的那個創新擴散的模型，都有一些早期的一些使用</p><p>工業的場景會更快一些，因為它是有邊界的，你可以人為的制定一些規則，所以在它的圖靈時刻還沒到來之前，機器人可能就能逐步應用起來。</p><p><strong>王鶴：</strong>以零售場景為例，現在的技術已經達到了產業化的邊界了，我們預測就是從明年開始將會是商用的元年。</p><p><strong>5 年，我們的目標是在這樣的場景和車廠的抱箱子裏頭達到一萬台；10 年，是我認為安全性可以進入家庭標準的；15 年，我預計可能會產生千萬乃至大千萬級別的市場。&nbsp;</strong></p><p><strong>王興興：</strong>我個人的話相對比較樂觀，我覺得到明年，像一些工業場景，明年基本上該問題不大，我覺得三年左右至少全球範圍內有通用型的 AI 出來，因為跟過去十年不一樣了，現在整個機器人 AI 人才資金投入是巨量的，都是幾百倍甚至上千倍的投入。五年應該會有天翻地覆的變化。&nbsp;</p><p><strong>張巍</strong>：我認為用時間去衡量它，是一個比較難的事情，我管這個賽道的產業的發展叫事件驅動，而不是時間驅動。它更關鍵的是看這個 AI 技術、關鍵的開關什麼時候能找到，而不能用時間去具體的衡量它。</p><p>我也是相對樂觀的。只不過我也説，我們要避免過早的去做商業化，比如説在大模型 ChatGPT 2.0、3.0 的時候你要做個超級應用，那肯定要打一堆補丁，因為上一代人工智能和機器人落地的過程中也遇到了很多這種挑戰，大家都調侃説「人工智能等於智能不夠靠人工」，所以是靠很多這個增加了部署的售後成本，最終商業邏輯還是挺難跑通的。&nbsp;</p><p><strong>主持人：大模型對人形機器人的發展，起到了什麼樣的影響？</strong></p><p><strong>張巍：</strong>我覺得機器人這一波的發展不是自我革命，發展是靠大模型技術和大模型技術背後的技術，我甚至認為具<strong>身智能將會是多模態大模型的一個 killer APP</strong>。當然我把無人駕駛也算在我們具身智能賽道里邊來了。</p><p>我覺得這幾年由於受到大模型技術發展的一個啓發，<strong>機器人領域的發展也經歷了從規則驅動、到算法驅動、再到數據驅動的一個跳變啊。</strong></p><p>以前你可能看你有什麼算法，然後根據算法的需求來收數據來解決問題。現在的思維變了，我們要首先看你有什麼數據，然後你獲取新數據的方式和成本是怎麼樣？數據的分佈是什麼樣的？</p><p>這就直接的決定了你採用什麼樣的算法去訓練，所以我們公司有個口號叫，<strong>軟件定義硬件，但數據定義軟件。</strong></p><p><strong>王興興：</strong>我一直感覺，通用人機器人算是大模型的最好的一個落地的載體，二者是非常好的一個組合關係</p><p><strong>王鶴：</strong>我覺得就是現在的通用機器人，幾乎都是分立的小模型，所以大模型賦能技能有幾步？</p><p>第一步是，大模型可以作為一個 agent 來調用這些 API ，進行長程的任務規劃；</p><p>第二步是大模型可以作為一個 monitor，看小模型執行過程中有沒有出任何錯誤，及時的去終止、挽救這些錯誤，比如藥盒子掉在地上了，他立馬説你也給他撿起來；</p><p>第三步是最有想象力的，就是端到端的 vision language action，把動作作為大模型輸出的模態，像自動駕駛一樣，做一個把通用感知、通用規劃和通用執行融為一體的大模型。&nbsp;</p><p><strong>陳建宇：</strong>：我認為大模型這邊帶給我們最重要的啓發就是，告訴我們有 scaling law 的存在，啓發我們去思考怎麼樣去做機器人的 scaling law。</p><p>同時它也帶着我們來一些語言模型領域的一些技術，比如説 Transformer 的架構。算法層面、模型層面，還是數據層面，其實都有很多的不同，需要我們去探索。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_06276e627ac64b95978fa3b60c120336@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科技巨頭的風雲變幻：AI 泡沫、英特爾困境與英偉達逆襲 | 投向預言家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2957023987827717?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 22:04:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近期，科技巨頭們的命運各不相同，充滿了戲劇性。AI 領域，儘管 OpenAI 這樣的明星公司吸引了無數目光，但大模型的同質化現象讓業界擔憂，殺手級應用遲遲未現，泡沫破裂的聲音隱約可聞。</p><p>英特爾在 AI 賽道上落後於英偉達和 AMD，甚至考慮出售部分資產以求自救。然而，就在市場情緒低迷之際，英偉達的 CEO 黃仁勳在高盛科技會議上的一番豪言壯語，彷彿一聲春雷，不僅穩固了投資者的信心，還帶動美股大盤逆轉，重現生機。</p><p>另一邊，蘋果面臨着華為等強勁對手的挑戰，加上與中國市場的重要應用微信之間的「蘋果税」糾紛，讓蘋果在中國的銷量遭遇滑鐵盧，這也促使巴菲特減持蘋果股票。</p><p>不過，著名的「大空頭」史蒂夫·艾斯曼卻給出了不一樣的看法，他認為儘管低端消費者正在經歷困境，但當前的經濟形勢與 2008 年的危機截然不同，不必過於悲觀。這些動態充分展示了科技行業在創新、競爭與市場波動中的起伏不定。</p><p>搜狐號財經聯合 36kr 財經開啓【AI 的虛火與現實】活動已開啓好內容自薦，<strong>本週我們議題為【科技股的趨勢】</strong>，我們收到了很多優秀觀點，讓我們一起看看<strong>@首席商業評論、@江瀚視野、@港股解碼、@華爾街見聞、@金十數據</strong>怎麼看？更多精彩請點擊#<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.sohu.com/xtopic/TURBeE1UZ3pNalEx?spm=smpc.content.content.1.1726732877487x2pMlTP">降息疑雲，巴菲特逃頂記</a>#</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_56ed4177cb3541b19f2670232b60db10@5579416_oswg151749oswg800oswg533_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向預言家：AI 虛火與現實</p><h2><strong>首席商業評論：AI 跑馬圈地時代已經過去</strong></h2><p>根據著名經濟歷史學家 Carlota Perez 總結的歷史經驗，隨着 AI 基建投資的持續擴張，如果在未來一段時間（我們預估是 12-18 個月內）應用層仍然沒有出現 Killer App, 我們很可能會看到這輪 AI 熱潮泡沫被刺破。Carlota Perez 的話可能有些誇張，但大模型同質化的問題也導致 Killer App 難以出現。</p><p>OpenAI 這家被稱作「地球村 AI 希望」明星公司一再不及預期。傳説中的 GPT 5 一直被推遲發佈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="749,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_ae41f37dcbb7470196e19c63b58d42f5@5579416_oswg39935oswg749oswg423_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向預言家：AI 虛火與現實</p><p><strong>氪星主編：</strong>當前 Ai 的問題是收入擴張追不上成本，從而導致盈利遙遙無期。</p><p><strong>狐選理由：</strong>無論風頭多大，落地才是硬道理！</p><h2><strong>江瀚視野：英特爾被爆或將棄資產自救，落後的英特爾能有辦法嗎？</strong></h2><p>在 AI 這一新興且極具潛力的市場上，英特爾的表現尤為乏力。雖然英特爾也推出了針對 AI 的處理器和加速器產品，但其在市場上的競爭力遠不如英偉達和 AMD。英偉達憑藉其強大的 GPU 性能和 CUDA 生態，在 AI 訓練和推理領域佔據了絕對的領先地位。而 AMD 則通過其高性能的處理器和 GPU 產品，在 AI 應用中也表現出色。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,446" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_0ae1f3762a08479bb49d070d2032f653@5579416_oswg41580oswg700oswg446_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向預言家：AI 虛火與現實</p><p><strong>氪星主編：</strong>每輪技術浪潮中都有時代的領頭羊，顯然 Ai 時代微軟已經掉隊。</p><p><strong>狐選理由：</strong>領先的技術才是硬道理，單純玩資本讓人不免感覺其黔驢技窮。</p><h2><strong>港股解碼：</strong><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.sohu.com/a/807809521_522913?spm=smpc.content.content.2.1726754289670N3nPHFY"><strong>蘋果硬撼三疊屏，巴菲特賣對了嗎？</strong></a></h2><p>巴菲特最近頻頻有賣出操作，今年已大幅減持第一大持倉股蘋果。面對競爭對手的步步緊逼，各國反壟斷和反「蘋果税」的步步為營，蘋果當前的境況如履薄冰，一旦產品或策略出了差錯，很可能萬劫不復。如此看來，巴菲特的減持未必不是明智之舉。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="494,359" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_8bd8a923704f42e496e5356a5249f5c0@5579416_oswg25677oswg494oswg359_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向預言家：AI 虛火與現實</p><p><strong>氪星主編：</strong>行業下行背景下，巨頭也不能獨善其身。</p><p><strong>狐選理由：</strong>蘋果的對手越來越強，蘋果税也不是萬能盈利神器，請修煉內功。</p><h2><strong>華爾街見聞：又一次，英偉達和黃仁勳成為美股的「大救星」</strong></h2><p>黃仁勳的最新講話「解答投資者心中的大問題」，他對「需求之大」的強調、甚至是不乏炫耀性的誇張描述，恰好是推動英偉達和美股指數大反轉的關鍵。黃仁勳還告知聽眾，生成式人工智能仍處於起步階段，它將擴展到數據中心以外的更多領域，點燃對未來增長的想象空間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="549,308" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_a6ef84cebd5a44aebb2d31af7d772cce@5579416_oswg31594oswg549oswg308_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向預言家：AI 虛火與現實</p><p><strong>氪星主編：</strong>市場泡沫在一個又一個樂觀預期下不斷膨脹。</p><p><strong>狐選理由：</strong>這麼快就忘記了黃仁勳的「拋售」？</p><h2><strong>金十數據：</strong><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.sohu.com/a/808333628_334198?scm=10001.325_13-109000.0.10140.5_32&amp;spm=smpc.channel_248.block3_308_NDdFbm_1_fd.1.17261322508304cM50lZ_324"><strong>投資者可以放心了？「大空頭」現在並不擔心美國經濟</strong></a></h2><p>在金融危機前做空抵押債務證券而聞名的艾斯曼並不擔心美國經濟，並認為現在和 2008 年其實不一樣......艾斯曼指出，上一次低端消費者陷入困境導致更大問題是在 2007 年和 2008 年，當時他們揹負了太多債務。但他現在表示，不太富裕的消費者只是在努力跟上通脹。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="755,453" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_9e11e2e6ace04dbd8e061961452a2250@5579416_oswg50710oswg755oswg453_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">投向預言家：AI 虛火與現實</p><p><strong>氪星主編：</strong>美國經濟可能比市場預期的更有韌性。</p><p><strong>狐選理由：</strong>美國經濟軟着陸變數的確不少，時間會給出答案。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印度放倒鈎，中國車企拒絕「上當」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2956875924650886?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-19 19:48:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜翟芳雪</p><p>編輯｜張博文</p><p>印度可能是世界上最有「鬆弛感」的國家之一。</p><p>對性暴力犯罪，他們屢禁不止；對城市環境，他們野蠻生長；對外企政策，他們朝令夕改；對政策執行，他們搖擺不定……如果世界是一個巨大的 MBTI，印度很大概率是個 P 國。</p><p>從 2017 年開始，印度媒體就大張旗鼓宣揚：我們要汽車電動化了！4 年後，印度政府制定了一攬子「印度製造」計劃，其中包括要大力發展電動汽車。</p><p>這麼多年過去了，計劃進行得咋樣？2023 年，印度電動汽車銷量佔汽車總銷量僅 2%，而他們的宏願是 2030 年到 30%。還有 5 年就到截止日期了，印度的進度條幾乎可以説是紋絲不動，他們終於坐不住了。</p><p>看看印度最近做了什麼動作。</p><p>首先加大了補貼力度。據 9 月路透社報道，印度內閣已經批准了一項計劃，將撥款 1090 億盧比（約合 92 億元）用於推動電動汽車的普及，以遏制污染並向更清潔的能源邁進。</p><p>再是向中國車企採購電池。印度《經濟時報》援引 Livemint 網站消息爆料，印度最大的綜合性汽車公司塔塔汽車公司將從中企採購電動汽車電池，以解決性能問題並實現供應和技術基礎多樣化。</p><p>最關鍵的一招：邀請外國車企在印度投資建廠。今年 3 月，印度出台了新的電動汽車政策，如果汽車製造商承諾投資至少 5 億美元並在 3 年內在印度生產汽車，該公司每年能以 15% 的減税税率向印度出口最多 8000 輛售價 35000 美元（約 24.8 萬元）或以上的電動汽車。這對車企來説極具誘惑，因為目前的進口税高達 70% -100%。</p><p>雖然進度慢，但印度不傻，憑自己的產業鏈和研發技術，沒辦法「大變活人」，自己搞出一款有國際競爭力的電動汽車。所以他們的目標很確定，就是要把國外的車引進來變成自己的。一旦關鍵零部件和裝備在當地生產，印度就有可能掌握這項技術。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,465" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_4a25801d2c16421faabcf5fbedd30ea8@6124857_oswg43193oswg720oswg465_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自 Counterpoint</p><p>從表面上看，印度相當有投資吸引力：擁有 14 億人口的超大消費市場，是全球增長最快的大型經濟體；擁有人數龐大的廉價勞動力；擁有世界上最大的英語科學、技術、工程和數學學位畢業生羣體，撫養比（即年輕人與老年人的比例）較低，為 31.2%，因此提供了穩定而大量的勞動力供應。</p><p>但對中國車企來説，商品出口歸商品出口，建廠這個事……還是有待商榷的。</p><p>彭博社有消息稱，中國商務部 7 月份與十多家汽車製造商舉行了一次會議，並告知這些製造商不得在印度進行任何與汽車相關的投資。還有消息説，8 家車企停止在印度建廠計劃。</p><p>消息的真假未知，但可以確定的是，中國車企要是去印度建廠，大概率是肉包子打狗，有去無回。</p><p><strong>印度，外企的「墳場」？</strong></p><p>要是論最不願意去印度建廠的車企，小米肯定在候選之列，因為它一直深受其害。</p><p>十幾年前，中國手機廠商瞄準潛力巨大的印度市場，在當地建工廠、鋪開產業鏈。回望過去，小米在印度建立了七家工廠，為印度創造了超過 2 萬個就業崗位，並推動了當地整個互聯網產業的發展，一路做到了印度手機銷量榜首。</p><p>然而，在 2022 年初，印度財政部稱小米逃税，向小米追繳人民幣 5.7 億元税款；同年 5 月媒體報道，印度執法部門聲稱小米涉嫌非法向境外機構匯款，扣押了屬於小米印度約 48 億元的資產，而 2023 年 8 月小米回應，還在通過法律途徑解決這件事；就在前幾天，有媒體報道，印度又盯上了小米、vivo 等手機廠商，認為它們勾結電商平台壟斷。</p><p>小米對前兩項指控都已經予以否認，並表示小米印度非常重視確保遵守所有印度法律。以上事件的發生時間很微妙，2022 年底中印衝突爆發，之前印度政府對中國手機廠商的刁難更像是衝突的預演；而在最近多國跟隨美國同中國產生貿易摩擦，在印中企又不好過了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2132,990" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_760b5e8b481043c99402ca4d3c1512c7@6124857_oswg4043546oswg2132oswg990_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自 AI 製圖</p><p>儘管最近印度頻頻對中國車企拋來橄欖枝，但印度對外企的態度一直搖擺不定，在限制和開放之間反覆橫跳。從過往的經驗來看，印度對中國企業的態度可以稱得上惡劣。</p><p>比如強迫 MG 暫停投資，直到它與一家印度公司合作，且在印度公司持股 51% 後，才被允許在印度進行新的投資；拒絕比亞迪與印度公司合作投資 10 億美元建廠的提案，以「税費繳納不足」為由，要求比亞迪補繳 7.3 億盧比（約 6360 萬元）的税費，那年比亞迪在全印度才賣了 1960 輛；拒絕長城投資建廠並使長城的印度工廠裁員倒閉。</p><p>當然，印度對其它國家車企的態度也沒多好。比如對特斯拉，印度運輸部長加德卡曾放言，「特斯拉要想進入印度市場，就必須實現百分之百的本地化生產。」他甚至還嘲諷説，「如果馬斯克不願意來印度，那就讓他去中國吧。」</p><p>遭印度税收「大棒」打擊的跨國公司也不只有中企，英國電信巨頭沃達豐、美國 IBM、法國烈酒生產商保樂力加等眾多公司都曾遭印度「索債」。</p><p>據印度官方數據顯示，近 10 年至少有近 3000 家外資企業退出印度，僅汽車行業就有菲亞特、日產旗下達特桑品牌、通用汽車、福特等知名跨國品牌均因持續大幅虧損相繼退出。</p><p>印度的傲慢源自龐大的市場。但是對汽車行業而言，印度的市場優勢並不是那麼有吸引力。</p><p>最顯著的問題就是人多不意味着消費能力就強。2023 年印度人均國民總收入約 2500 美元（約 1.8 萬元），是中國 2007 年前後的水平，仍屬於國際定義的中低收入國家。稍微瞭解的朋友都知道，印度社會仍留存種姓制度，貧富差異極大，能買得起車的人少之又少。</p><p>有媒體分析，所謂「6 億中產階級」日均消費支出僅為 14-71 元，其中佔絕對大多數的是裝修工、街頭小販、木匠等人羣。這些人往往擺脱貧困不久，只能滿足日常開銷，對汽車這樣的大宗商品的消費非常謹慎。</p><p>而印度為了吸引外國車企投資建廠，降低税率的範圍也僅僅只是售價 24.8 萬元以上的電動汽車，其客户羣體數量並不多。</p><p>再者，印度的電動汽車產業的基礎設施很不完善，如果外國車企要在當地建造一條完整的產業鏈，會是非常冗雜、耗資非常巨大但不一定有收益的事情。</p><p>在充電設施上印度遠遠落後。戰略諮詢公司貝恩在 2023 年的印度汽車報告中指出，印度每個商業充電點大約有 200 多輛電動汽車，而美國約為 20 輛，中國不到 10 輛。</p><p>電力基礎設施很薄弱。由於依賴煤炭發電，近年來印度各地多次被曝出停電、斷電等問題，根據印度民意調查機構對超過 2 萬人的調查，三分之二的家庭表示會突然遭遇停電，三分之一的家庭報告每天停電約兩小時或更長時間。這個問題無法在短期內解決，也不是外資企業能解決的事，是印度推廣電動汽車非常大的阻礙。</p><p>航運和公路運輸系統也很不發達。一艘船在新加坡可以在八小時內卸貨並用卡車運往潛在的工廠，但同一艘船在印度則會被滯留在海關倉庫裏好幾天。</p><p>由此可見，在種種因素的作用下，印度在 2030 年實現電動汽車 30% 普及率的目標，難度非常大。而且在所有外國車企裏，中企面臨的風險一定是最大的。</p><p><strong>重賞之下必有勇夫，福特四進印度</strong></p><p>印度的種種舉措還是起效的。比如，可能是看到了印度推廣電動汽車的決心，福特又殺回來了，這已經是第四次了。</p><p>據路透社報道，印度泰米爾納德邦首席部長 M.K. Stalin 表示，福特汽車已與泰米爾納德邦舉行過會談，探討在當地生產並出口汽車的事宜。福特汽車三年前退出印度市場，而此次與泰米爾納德邦的接洽可能意味着會在印度重啓生產工作。</p><p>福特第一次進入印度是在 1926 年，福特印度私人有限公司開始生產活動，但由於實施了嚴格的進口限制，最初的福特印度公司於 1953 年 5 月破產清算。</p><p>第二次是在 1995 年，福特以馬恆達福特印度有限公司的形式重新進入印度市場，這是與馬恆達各佔一半股份的合資公司。3 年後，福特將其股權增至 72%，並將公司更名為福特印度私人有限公司。</p><p>截至 2012 年 4 月，福特汽車公司自 1995 年開業以來的總投資已達 20 億美元。福特在印度推出六代歐洲福特 Escort、福特 Ikon、福特 Mondeo（第二代）、福特 Endeavour 等車型。</p><p>儘管經營多年，福特在印度的市場份額始終沒超過 4%，甚至年年下滑，2020 年已經跌至 2.39%。一直到 2021 年 9 月，福特宣佈將停止在印度的生產，理由是虧損不斷擴大，且在該地區沒有可持續的盈利途徑。</p><p>第三次迴歸來得很快，在下一年福特就以電動汽車廠商的身份再次回到印度。2022 年 2 月，福特印度分公司申請汽車行業的 PLI 計劃，並已入圍該計劃的 20 家公司之一。但在 5 月，該決定被無限期取消。福特金奈工廠關閉後，9 月福特印度公司向工會提出了最終遣散費方案。</p><p>這一次是第四次了，可見印度已經成為福特午夜夢迴都想啃一啃的大餅。都説重賞之下必有勇夫，印度還是有效地吸引了一些車企的。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1440,630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240919/v2_46bc1c078ce84f388a4de99c65cfa585@6124857_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自福特官網</p><p>比如，現代汽車在印度申請首次公開募股，預計將募集 30 億美元，這是該國規模最大的首次公開募股。中國汽車製造商零跑汽車及其合作伙伴 Stellantis 已考慮在印度銷售電動汽車。</p><p>特斯拉曾計劃在印度投資 30 億美元建造一座製造廠，自從埃隆·馬斯克取消與印度總理納倫德拉·莫迪的會面後，特斯拉尚未採取任何行動。但長期特斯拉多頭、韋德布什證券公司分析師艾夫斯在接受採訪時表示：「我們相信特斯拉會在印度建廠，但這要到 2026 年才會實現。」</p><p>印度想要取代中國成為世界上最大的汽車製造基地，並且後知後覺地開始押寶電動汽車。印度電動汽車到底能不能走起來無法預知，但可以預見的是，去當地建廠生產汽車的外資車企仍會陷入混亂的政令和糾紛中。中國車企不沾邊，挺好的。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國際清算銀行：韓國政府宏觀槓桿率首超 45%，創歷史新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957862395643394?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 12:13:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國際清算銀行（BIS）20 日發佈的數據顯示，截至今年第一季度末，韓國政府債務佔國內生產總值（GDP）的比重創下歷史新高。按照國際清算銀行統計口徑，截至今年 3 月底，韓國政府宏觀槓桿率達到 45.5%。這是韓國政府債務佔 GDP 的比重首次超過 45%，為國際清算銀行自 1990 年第四季度末公開相關統計以來的最高水平。據國際清算銀行估算，截至第一季度末，韓國政府負債規模為 1119.2597 萬億韓元（約合人民幣 5.95 萬億元），創下歷史新高。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為發佈新一代 OceanStor Dorado 全閃存存儲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957855784928770?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 12:06:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在華為全聯接大會 2024 上，華為推出新一代 OceanStor Dorado 全閃存存儲。據瞭解，該存儲新品具有極致性能、極致韌性和 AI-Ready 三大能力，通過軟硬件深度協同釋放性能，全新升級的 FLASHLINK® 智能盤控卡協同算法，達成存儲系統億級 IOPS、0.03ms 低時延，相較上一代全閃存存儲產品提升性能 3 倍。並以新一代 SmartMatrix 全局互聯架構將單設備可靠性提升至 99.99999%。此外，華為新一代全閃存存儲全面採用 AI 技術。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒指午間休盤漲 1.45%，恒生科技指數漲 1.8%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957853256156675?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 12:03:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，恒指午間休盤漲 1.45%，恒生科技指數漲 1.8%；地產、汽車、媒體板塊領漲，美的置業漲 10%，小鵬汽車漲超 8%，騰訊音樂漲超 5%，比亞迪電子、理想汽車漲超 4%；軟件、公用事業、軍工板塊跌幅居前，智傲控股跌超 19%，中國水業集團跌超 13%，中船防務跌超 6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「智鋰物聯」與「九智資本」簽署數千萬元 A+輪投資協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957841149249284?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:51:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，「智鋰物聯」宣佈與「九智資本」在上海市青浦區國家電投融和科技總部共同簽署了數千萬元 A+輪投資協議。據介紹，智鋰物聯自 2022 年底得到國家電投融和科技 A 輪融資以來，與融和產業生態深度融合，成為融和生態的換電設備主力供應商之一。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>半日主力資金加倉計算機股，拋售電力股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957837668468481?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:48:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[主力資金早間淨流入計算機、房地產、銀行等板塊，淨流出電力設備、醫藥生物、國防軍工等板塊。具體到個股來看，拓維信息、銀之傑、海立股份獲淨流入 7.72 億元、6.38 億元、5.48 億元。淨流出方面，天風證券、中國船舶、恆瑞醫藥遭拋售 3.1 億元、2.79 億元、2.52 億元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蔚來否認「收購奧迪布魯塞爾工廠」傳聞</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957835861935879?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:46:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[蔚來汽車董事長李斌今日在接受採訪時否認將「收購奧迪布魯塞爾工廠」，表示「並不清楚傳聞出處」。近日，行業傳聞蔚來正在洽談收購奧迪位於比利時布魯塞爾的工廠，並將在下週一前向大眾集團報價。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為雲發佈 AI 原生雲基礎設施架構 CloudMatrix</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957835005085441?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:45:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在華為全聯接大會 2024 上，華為雲發佈 AI 原生雲基礎設施架構 CloudMatrix，以滿足 AI 時代企業對於算力的大規模、高效穩定、彈性靈活的需求。據瞭解，CloudMatrix 將 CPU、NPU、DPU、存儲和內存等資源全部互聯和池化，構建「一切可池化、一切皆對等、一切可組合」的分佈式對等全互聯架構，實現了單體算力向矩陣算力的演進。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>江特電機、永興材料：目前經營正常，沒有停產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957833356822276?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:43:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[自寧德時代旗下宜春鋰礦被傳出停產消息後，市場上鋰礦相關上市公司停產傳言不斷。江特電機相關人士表示，「開工正常，沒有停產打算」；永興材料相關人士表示，「目前經營正常，沒有停產」；贛鋒鋰業暫未回覆。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數午間休盤集體下跌，華為概念股逆勢走強</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957821035644163?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:31:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數午間休盤集體下跌，滬指跌 0.23%，深成指跌 0.44%，創業板指跌 0.8%；華為鴻蒙、地產、通信設備板塊領漲，常山北明、國華網安、拓維信息、電子城漲停；中船系、製藥、半導體板塊跌幅居前，中國重工跌超 7%，中國船舶、科倫醫藥跌超 6%，海南海藥跌超 5%，中微公司跌超 4%，卓勝微跌超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新型工業化概念局部異動，海得控制直線漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957805428868355?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:15:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，新型工業化概念局部異動，海得控制直線漲停，鼎捷軟件、鼎通科技、維宏股份、賽意信息等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>好未來：九章大模型已經在多個教育場景中應用落地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957796099228929?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:05:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，好未來集團 CTO 田密在雲棲大會·AI 原生架構峯會上表示，教育行業是公認的大模型應用落地的首選領域之一。據瞭解，2023 年，學而思正式推出了九章大模型（MathGPT）。目前，九章大模型已經在多個教育場景中應用落地。據介紹，九章大模型已具備多學科的解題能力、對話能力、批改能力、講題能力和推薦能力，並且均已通過各種方式落地實際應用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>好時公司稱本週進行了裁員</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957794072265736?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 11:03:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，巧克力生產商好時公司發言人週四表示，該公司本週裁掉了一小部分員工。該發言人稱，本週的裁員之前沒有被報道過，受影響的員工不到公司約 2 萬名員工的 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本央行維持政策利率在 0.25% 不變</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957789193962753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:58:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日本央行將政策利率維持在 0.25% 不變，符合市場預期；日本央行利率決議後，日經 225 指數變動不大，現漲 2.1%。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華特迪士尼動畫工作室任命 Jared Bush 為首席創意官</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957786377946371?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:55:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[華特迪士尼動畫工作室 9 月 19 日宣佈任命 Jared Bush 為首席創意官（Chief Creative Officer），任命立即生效。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>有色板塊震盪走強，鵬欣資源 4 天 3 板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957784726471940?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:54:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，有色板塊震盪走強，鵬欣資源 4 天 3 板，赤峯黃金、金誠信、北方銅業、西部礦業等漲幅靠前。消息面上，截至週四收盤，COMEX 黃金期貨漲 0.5% 報 2611.7 美元/盎司。另外 LME 三個月期銅上漲 1.08%，報每噸 9518.5 美元。早盤曾觸及 7 月 18 日以來的最高水平 9586.5 美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里自研解碼器 Ali266 助力高通驍龍平台 AI PC 首次實現 H.266 超高清播放</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957781923726341?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:51:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在剛結束的國際廣播電視展（IBC）上，高通技術公司展出基於阿里自研解碼器 Ali266 的高性能視頻解碼方案，在搭載驍龍 X Elite 的 Windows 11 AI PC 上首次實現 4K 120fps VVC 視頻的流暢播放，有效解決超高清視頻與低功耗間的性能平衡難題。據瞭解，Ali266 是阿里巴巴對最新國際視頻標準 H.266/VVC 的高效編解碼實現方案，具有完整的實時高清和超高清編解碼能力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國產大飛機 C919 首次加註 SAF 商業飛行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957780468303112?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:49:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[東航宣佈於 9 月 19 日完成國產大飛機 C919 首次加註 SAF（可持續航空燃料）執行 MU9192 商業航班任務。航班於當天 17:16 從北京大興起飛，19:01 抵達上海虹橋。此次試點涉及包括 C919 在內的多種機型，試點時間為 2024 年 9 月 19 日至 2024 年 12 月 31 日。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「隱山資本」人民幣 VC 基金一期完成募集，募資 11 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957779042108674?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:48:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，普洛斯旗下私募股權投資機構「隱山資本」宣佈隱山人民幣 VC 基金一期完成募集，募資 11 億元人民幣。隱山人民幣 VC 基金一期是隱山資本首次推出的早期投資策略基金，聚焦大物流、供應鏈及物流供應鏈科技領域，重點投資應用於物流供應鏈場景的新能源、智能裝備、垂直行業企業服務、數字科技、人工智能及物聯網等早期科技項目。該基金獲得了國家級基金、國有投資平台、頭部產業資本、市場化母基金等諸多機構投資人積極參與。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>銀河證券：2024 年電影行業發展趨勢將趨向於高質量影片驅動，電影大盤仍有增長空間</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957776262595584?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:45:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，銀河證券研報表示，從 2024 年目前的電影大盤表現來看，觀影羣體對電影市場提出了新要求，影迷們更加偏好高質量的影片。據此，銀河證券認為 2024 年電影行業發展趨勢將趨向於高質量影片驅動，電影大盤仍有持續恢復和增長的空間。建議關注：1.儲備充足，優質內容待映的光線傳媒；2.受益於需求回暖的院線龍頭萬達電影；3.業務覆蓋電影製作發行播映全產業鏈同時受益於進口片供給修復的中國電影；4.在線票務服務受益於市場復甦，影片出品、宣發能力突出的貓眼娛樂。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家能源局：8 月份全社會用電量 9649 億千瓦時，同比增長 8.9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2957773761135616?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-20 10:43:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家能源局發佈 8 月份全社會用電量等數據。8 月份，全社會用電量 9649 億千瓦時，同比增長 8.9%。從分產業用電看，第一產業用電量 149 億千瓦時，同比增長 4.6%；第二產業用電量 5679 億千瓦時，同比增長 4.0%；第三產業用電量 1903 億千瓦時，同比增長 11.2%；城鄉居民生活用電量 1918 億千瓦時，同比增長 23.7%。1~8 月，全社會用電量累計 65619 億千瓦時，同比增長 7.9%，其中規模以上工業發電量為 62379 億千瓦時。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>