<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>理想動刀銷售體系：成立五大「戰區」，加強賽馬｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3230135793106055?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 23:13:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜李安琪</p><p>編輯｜李勤，楊軒</p><p>在今年 70 萬年銷量壓力下，理想汽車試圖調整銷售團隊，進一步刺激銷量。</p><p>36 氪汽車獨家獲悉，近日理想汽車的銷售與服務羣組進行了一次大型變革調整。該羣組包含零售、售後服務、充電、質量運營，海外業務等，向銷售與服務高級副總裁鄒良軍彙報。</p><p>其中，在零售側，有理想人士稱，內部正在推行「戰區制」，將原本 26 個戰區合併成東、西、南、北、中五大戰區。「大區對各自區域的銷量、利潤和 NPS（淨推薦值）負責。」</p><p>五大戰區負責人均向裁鄒良軍彙報，不再設有單一零售負責人一職。</p><p>據 36 氪汽車瞭解，原先的銷售副總裁韓希為零售業務負責人，職級為 23 級，調整後變成中區零售負責人。「內部有意削減管理層次，加強賽馬。」</p><p>此外，理想的內部公告中還包含多個調整：</p><ul><li>原一層組織【銷售】和【銷服運營】的大部分職能下沉至大區支撐作戰，其他職能模塊合併為【銷售支持】，對一線業務流程標準和支撐銷售的能力構建負責。</li><li>原一層組織【服務】職責調整，部分面向一線的服務業務模塊下沉至大區，更好地支撐一線作戰，區域的服務團隊向大區彙報。</li><li>新成立一層組織【培訓學院】，進一步加強銷服羣組的培訓工作。</li></ul><p>對此，理想汽車向 36 氪汽車回應稱：「此次調整以提升用户全生命週期用車體驗為核心目標，模式上借鑑了蘋果等國際企業區域化管理的經驗，推動‘區域深度服務+總部能力賦能’的區域組織升級。」</p><p>「通過將決策權下沉至五大區，各區域可快速響應本地用户個性化需求；總部則聚焦數字化、培訓等能力建設，確保面向用户的體驗標準統一。過去一年省級經營權下放中成長的核心骨幹，將為本次大區提供成熟的本地化經驗，推動從‘單點突破’到‘區域協同’的用户體驗升級。」</p><p>銷售與服務羣組是理想汽車的關鍵事業羣。理想內部設有產品與戰略、銷售與服務、生產與研發、組織與財經羣組等一級部門，分別對應的高層人員是李想、鄒良軍、馬東輝、李鐵。</p><p>該羣組的過往調整並不多。2023 年，曾負責華為意大利市場、榮耀海外銷售的大將鄒良軍加入理想，推行華為模式，將零售團隊分為 26 個戰區進行管理。CEO 李想曾總結，2023 年的銷量提升，是因為銷售體系的調整。</p><p>2025 年，理想面臨着同樣的衝刺銷量挑戰。</p><p>此前，據 36 氪汽車報道，理想汽車向供應鏈定下的 2025 年銷量目標是 70 萬輛，包含增程車約 60 萬輛。</p><p>其中，還包含理想海外市場的銷量。理想有意在其平行出口相對成熟的中東、中亞等市場率先進行官方銷售。作為參考，小鵬汽車今年海外銷量目標約為 4 萬輛。</p><p>70 萬銷量目標的達成，壓力並不小。</p><p>「成立五大戰區後，銷售資源會更集中。以前都是 26 個戰區直接對接公司總部的營銷團隊，現在只用對接五個。」有接近理想的人士向 36 氪説道。</p><p>另一方面，理想的調整也可能是為了下半年上市的純電車而佈局。</p><p>在今年 3 月的財報電話會上，CEO 李想表示，今年將有兩款純電車型上市。6 座中大型純電 SUV i8 將於 7 月上市，大五座純電 SUV i6 則於下半年發佈。</p><p>但理想純電車型的對手，除了問界新車 M8、小米 SUV YU7、特斯拉新款 Model Y 等勁敵，還有自己。其增程車與純電車兩大系列車型可能存在的競爭，是理想汽車的一大挑戰。</p><p>2024 年初，理想銷售與服務副總裁鄒良軍曾在接受媒體採訪時表示，中國的東西南北差異大，這決定了增程車型和純電車型都有很大的市場空間。</p><p>而銷售作戰區域化，也許是消解難題的重要策略。</p><p>「手機的區域屬性不明顯，北方人和南方人用的手機一樣。但車不行，區域特色很明顯。」有行業人士向 36 氪表示，例如，北方地區用户更青睞插混/增程車型，南方地區用户的電車接受度更友好。</p><p>其實類似的針對性調整策略，其實曾見於理想首款純電車 MGEA。MEGA 上市失利後，理想在一些純電滲透率較低的城市將 MEGA 展車撤出，針對性地將其挪到了一二線城市。「畢竟 60 萬能在一些 4-5 線城市買一套房了。」</p><p>如今，理想的增程與純電平衡術，要從一款車擴大到兩個車型系列陣營。</p><p>事實上，理想的銷售團隊策略一直與公司戰略密切起伏。</p><p>2023 年，理想賣出近 38 萬輛，與同期的新造車公司拉開不少差距。為此，理想定下了 2024 年賣車 80 萬、門店 800 家的目標。</p><p>於是 2023 年鄒良軍加入理想後，組建了零售 GTM（Go To Market，負責產品進入市場）團隊；同時零售團隊分為 26 個省區，從過往中央直管變成了省級團隊直管，管轄權利下放。</p><p>但在 2024 年初 MEGA 首戰失利後，理想將年銷量目標從 80 萬下調至 50 萬，銷售門店建設放緩，銷售團隊也一步步調整。2024 年中，理想還將零售和交付總部的職能進行合併，整合銷售資源。</p><p>此次，銷售團隊以五大戰區形式調整，既保留了大區管轄權，也能擁有區域內的銷售策略靈活度。</p><p>去年，理想全力銷量衝刺下，增程車銷量接近 50 萬輛。但在華為系、小米等對手的凌厲進攻背景下，理想汽車今年可打的牌面的確不算多。</p><p>理想今年的銷量大盤依舊是增程車。從官方公佈的信息來看，其四款增程車將在今年 5 月迎來智駕煥新版。</p><p>此前，理想汽車商業副總裁劉傑在社交平台上表示，智駕煥新版將聚焦於智駕硬件的升級。</p><p>如智駕 AD Max 版將會從英偉達雙 Orin-X 芯片升級到單 Thor-U 芯片，以支持後續的 VLA 大模型；智駕 AD Pro 將從地平線 J5 芯片升級到 J6M 芯片，同時將會增加激光雷達，主動安全能力向 AD Max 看齊。</p><p>而四款車的電池、電驅動、外觀和內飾造型方面將與現款車型保持一致。</p><p>為衝擊銷量，理想還在補能、銷售門店、出海方面多線調整。例如，今年底將超充站數量增加至 4000 座；銷售門店方面增加對四線、五線城市的覆蓋；出海方面持續在中亞、亞太、拉美、中東、歐洲等市場加大投入。</p><p>2025 年，進入防守期的理想汽車，需要更強的產品智慧、組織韌性來通過這場檢驗。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬科 2024 年營收 3431.8 億，今年迎來償債高峯</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3230162895650178?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:57:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 31 日，萬科集團發佈 2024 年度業績。年報數據顯示，萬科去年全年實現營業收入 3431.8 億元，同比下降 26.3%；歸屬於上市公司股東的淨虧損 494.8 億元，同比下降 506.8%。</p><p>在營業收入中，來自房地產開發及相關資產經營業務的營業收入為 3010.3 億元，佔比 87.7%；來自物業服務的營業收入為 331.3 億元，佔比 9.7%。&nbsp;</p><p>萬科管理層表示，雖然公司在各方支持下積極開展自救，但風險並未徹底化解。報告期內業績出現大幅虧損，主要原因是：</p><ul><li>開發業務結算規模和毛利率顯著下降；</li><li>新增計提了信用減值和存貨跌價準備；</li><li>部分非主業財務投資出現虧損；</li><li>為更快回籠資金，公司對資產交易和股權處置都採取了更加堅決的行動，部分交易價格低於賬面值。</li></ul><p>2024 年內，萬科在財務處理上合計計提信用減值 264 億元，其中包括對部分項目計提存貨跌價準備 81.4 億元（含非並表項目計提 10.8 億元）。</p><p>萬科表示，2024 年公司制定並推動實施業務重整和風險化解的「一攬子方案」，堅定瘦身健體、聚焦主業、全力自救，取得一定進展。 在經營端，全年高品質交付超過 18 萬套房子；實現銷售金額 2460.2 億元，銷售面積位居行業第一，銷售回款率保持 100% 以上；大宗資產交易完成 54 個項目交易，合計簽約 259 億元；通過存量資源盤活新增和優化產能 412 億元，回收現金超百億。 在融資端，積極爭取各類金融機構支持，全年新增融資和再融資 948 億元，新增融資的綜合成本 3.54%；經營性物業貸落地 293 億元；白名單項目申報 178 個。2024 年，萬科還完成 93 億元的境內公開債券和摺合人民幣約 104 億元的境外公開債券償付。合計兑付 292 億元境內外公開債及 ABS，為改革化險贏得了時間和空間。</p><p>此外，長租業務規模、效率、納保量三項行業第一。經營服務業務也保持穩健增長，並在業內率先實現多賽道 REITs 突破。</p><p>管理層表示，春節後萬科實現多項積極進展，償債工作有序推進，2025 年一季度到期公開債均已完成兑付。</p><p>但萬科同時表示，2025 年將面臨公開債務的集中兑付，流動性壓力進一步加大。 &nbsp;&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里擬收購「兩氫一氧」，無招回歸釘釘 | 36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3230074062060931?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:19:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 鄧詠儀</p><p>編輯 | 蘇建勳，楊軒</p><p>36 氪獨家獲悉，阿里集團擬收購陳航（無招）創辦兩氫一氧公司的投資人股份。交易完成後，陳航（無招）將出任阿里集團釘釘 CEO。原釘釘 CEO 葉軍（花名：不窮）將回歸阿里集團。</p><p>無招是阿里 To B 業務中的靈魂人物，從 0 到 1 創立了企業服務應用「釘釘」，目前是中國用户量最大的企業服務協同辦公應用之一。無招在<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.baidu.com/s?wd=%E9%98%BF%E9%87%8C%E5%B7%B4%E5%B7%B4&amp;rsv_idx=2&amp;tn=baiduhome_pg&amp;usm=1&amp;ie=utf-8&amp;rsv_pq=ba7a8e9b002390b1&amp;oq=%E9%92%89%E9%92%89%20%E6%97%A0%E6%8B%9B&amp;rsv_t=1f2agvb6ZLvJF2LUMUIV5zVva3hN%2F5vUMWgKoK3QBPhrsB9cI8Khl%2Bbtz5sy6hWNk2H8&amp;rsv_dl=re_dqa_generate&amp;sa=re_dqa_generate">阿里巴巴</a>期間任<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.baidu.com/s?wd=%E9%92%89%E9%92%89&amp;rsv_idx=2&amp;tn=baiduhome_pg&amp;usm=1&amp;ie=utf-8&amp;rsv_pq=ba7a8e9b002390b1&amp;oq=%E9%92%89%E9%92%89%20%E6%97%A0%E6%8B%9B&amp;rsv_t=9ed8hylGyqH0p9Jk3bVG4n%2FC23pmjyblEct%2Fcc29%2F0kdPIUaX2zqT0F0Qn5dErJkr%2B%2Bo&amp;rsv_dl=re_dqa_generate&amp;sa=re_dqa_generate">釘釘</a>CEO，2021 年離開之時，職級為 M6/P11。</p><p>如今的釘釘，已經是全國用户數最大的企業應用——用户數超過 7 億；生態夥伴總數超過 5600 家，覆蓋了 20 個國民經濟行業，遍佈 135 個城市；釘釘 AI 每天調用量超 1000 萬次。</p><p><strong>36 氪就此消息向阿里求證，阿里官方確認了這一消息。</strong></p><p>無招是阿里創業元老級人物，在阿里的經歷堪稱跌宕起伏：1999 年，就在阿里巴巴實習，但因為後來選擇赴日工作 11 年，錯過了成為阿里創始團隊的機會。</p><p>值得注意的是，無招與馬雲、吳泳銘在內的阿里創始成員始終保持緊密聯繫。2010 年，無招回到淘寶，就是因為彼時吳泳銘的邀請。</p><p>迴歸淘寶之後，無招一直專心於產品中。他先後在阿里體系中做過一淘、來往，但以失敗告終。2015 年，他帶着團隊再次一手打造的釘釘上線，最終成為阿里體系內又一個標誌性的 To B 產品。</p><p>36 氪曾多次獨家報道<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1303316435208836">無招及釘釘的組織和人事變動</a>。</p><p>2019 年，馬雲正式宣佈退休後，時任阿里巴巴董事會主席兼 CEO 的張勇（花名：逍遙子）主導了一次組織升級，宣佈釘釘併入阿里雲智能事業羣。而無招從釘釘調任到集團，向張建鋒（花名：行癲）彙報。</p><p>到了 2020 年，一次更劇烈的調整來臨：阿里正式宣佈「雲釘一體」戰略，設立大釘釘事業部，由阿里雲智能總裁張建鋒直接管理。原阿里釘釘 CEO 陳航（花名：無招）離任釘釘，擔任阿里巴巴董事會主席兼 CEO 張勇（逍遙子）的助理。</p><p>有分析認為，「雲釘一體」的戰略調整核心在於：阿里當時希望讓阿里雲把收入做大，當時的釘釘可以作為雲業務獲客的輔助。但當時的阿里雲，需要要做高收入，與求規模的釘釘，目標是衝突的。</p><p>2021 年，無招帶着帶了一批釘釘核心骨幹出走創業，新公司名為「兩氫一氧」（HHO），創業方向為跨境出海領域，曾獲得包括元璟資本在內的投資機構投資。此後，無招做過耳機、寵物用品，並在出海日本上有過嘗試。</p><p>不過，「雲釘一體」戰略並沒有持續多久。釘釘在 2023 年 8 月再次獨立，而後在 2023 年 11 月，阿里正式宣佈終止阿里雲分拆。</p><p>無招的迴歸，也符合當下阿里的 AI 戰略背景。</p><p>在張勇（逍遙子）離場阿里後，吳泳銘已經主導了一系列改革，並且明確了「用户為先，AI 驅動」的戰略重心，重新聚焦核心業務。曾有意向上市的阿里雲也被撤回，留在阿里體系中。無招的迴歸，也符合當下阿里管理團隊年輕化，以及產品導向的大戰略。</p><p>2025 年，阿里在 AI 應用側已經開始重點發力——就在 3 月 13 日，阿里巴巴宣佈推出 AI 旗艦應用「新夸克」，在 C 端用户側引發了巨大反響，也激發了更多行業討論：一方面，它意味着阿里在 To C 產品中終於重注一子，是這家巨頭 AI 戰略的重要版圖；而「超級框」承載了更符合未來演進方式的全新 AI 產品形態。</p><p>如今帶隊夸克的吳嘉，也正是從 0 到 1 將夸克做起的高管人才，當下的阿里也需要更多這樣的角色。</p><h3>相關閲讀</h3><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/1303316435208836">36 氪獨家 | 原阿里釘釘 CEO 無招將離職創業，被資本瘋搶，多名釘釘老將加入</a></p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/901210644460800">36 氪獨家 | 阿里雲走出險棋：釘釘高管變動，創始人無招調任</a></p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2520580370278151">終止分拆的阿里雲，和它面臨的漫漫 AI 路 | 焦點分析</a></p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2388274066487554">釘釘獨立，中國最大企業軟件獨角獸有了新故事 | 焦點分析</a></p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_cbfcb06e2cb544dd9bc8793dc6278d28@2057308263_oswg161731oswg900oswg335_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="900,335"></p><p contenteditable="false" class="img-desc">歡迎交流</p><p><br></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜閲文短劇宣佈開放 2000 部 IP 與全行業共創精品短劇；騰訊混元訓練營開營，共創 50 多個大模型應用場景；南京將提取住房公積金支付購房首付款的範圍擴大到購房人的父母和子女</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3230057775266952?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 19:20:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229903666806146"><strong>凱輝基金攜手歐萊雅集團、上海靜安區政府共同宣佈設立「凱輝創美未來基金」</strong></a></p><p>3 月 31 日，凱輝基金攜手歐萊雅集團（L'Oréal）和上海靜安區政府共同宣佈設立「凱輝創美未來基金」。該基金專注於投資本土市場與「美」相關的創新趨勢與價值品類，推動中國美妝護膚產業高質量發展。十年來，凱輝與歐萊雅攜手在投資、品牌孵化、科技創新等多個維度不斷深化協作。此次與靜安區政府攜手，有利於將產業、資本與區域優勢深度融合，進一步助力中國美妝行業的創新與全球化發展。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229843055049861"><strong>淘寶直播 2025 年新增 110 億投入，目標成交和用户規模兩年翻番</strong></a></p><p>3 月 31 日，淘寶直播在一年一度的直播盛典上宣佈，2025 年全面加碼品質直播，新增 110 億投入，目標成交和用户規模兩年翻番，並幫助更多生態夥伴用品質實現確定性增長。淘寶直播運營總經理夢心表示，2025 年將堅持用户增長投入、堅持優質貨盤運營、堅持專業主播扶持。數據顯示，2024 年淘寶直播年活躍買家數超 2 億，核心主播成交同比增長 31%，核心店播成交同比增長 36%，淘寶品質直播模式帶來了穩定增長。行業分析人士認為，阿里生態體系年活躍買家數有 10 億，從直播用户的滲透率來看，淘寶直播依然有巨大的增長空間。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229908279721097"><strong>華為：2024 年智能汽車解決方案首次實現當年盈利</strong></a></p><p>36 氪獲悉，華為表示，2024 年，華為聯接產業克服行業投資週期低谷，經營結果保持穩健；計算產業得益於提前十年的佈局，抓住 AI 機會取得較大增長；終端重回增長快車道， 鴻蒙，生態正在取得歷史性突破；華為雲持續優化業務結構；數字能源堅持質量優先；智能汽車解決方案首次實現當年盈利。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229980464757892"><strong>2024 年快手電商泛貨架場交易額同比增長 61.3%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，3 月 31 日，快手磁力引擎電商廣告產品及流量產品業務負責人孔慧在 2025 磁力大會上透露，電商商家專屬的投流營銷產品全站推廣已經升級到 4.0 版本，通過多場域流量探索、電商全鏈路分發以及精細化流量調控，實現商家的全域經營。自升級以來，全站推廣 4.0 為投放商家帶來了 60% 以上的 GMV 增量。同時，2024 年快手電商泛貨架場交易額同比增長 61.3%、日均買家數增長 65.7%、日均商家數增長 119%，貨架場營銷工具「商品卡推廣」2024 年日均投放商品數同比增長 189%，成為助力商家搶佔新增量的利器。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229955400875394"><strong>閲文短劇宣佈開放 2000 部 IP 與全行業共創精品短劇</strong></a></p><p>36 氪獲悉，3 月 31 日，閲文集團旗下短劇廠牌閲文短劇宣佈將進行業務升級，開放 2000 餘部網文 IP 打造優質短劇，併發布了首批 300 部網文 IP 名單，號召全行業編劇及製作方與閲文短劇攜手共創精品。這也是繼去年閲文短劇在閲文創作大會上宣佈開放 150 部網文 IP 共創後，再次升級拓展與全行業合作 IP 的數量及題材。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229926627294600"><strong>騰訊混元訓練營開營，共創 50 多個大模型應用場景</strong></a></p><p>36 氪獲悉，3 月 28 日，由騰訊雲、騰訊混元聯合發起，騰訊學堂聯合籌辦的首期「騰訊混元訓練營」正式開營。來自教育、醫療、金融等十多個行業的 50 家生態夥伴企業學員，通過組隊分析場景痛點、拆解場景需求、匹配共建能力的方式，摸排共創出 50 餘個大模型可應用行業的場景，並計劃以此為基礎共同研發相關的大模型應用。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229842411797894"><strong>百度發佈端到端語音語言大模型，成本最高降 90%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，3 月 31 日，在百度 AI DAY 上，百度發佈業界首個基於全新互相關注意力（Cross-Attention）的端到端語音語言大模型，實現超低時延與超低成本，在電話語音頻道的語音問答場景中，調用成本較行業均值下降約 50%-90%。當日，文小言宣佈品牌煥新，率先接入該模型，還帶來多模型融合調度、圖片問答等功能升級。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229906700631429"><strong>孟晚舟年報致辭：華為要堅持長期主義，與潮流同向發展</strong></a></p><p>36 氪獲悉，華為輪值董事長孟晚舟在致辭中表示，2024 年，華為全體員工努力應對各種外部挑戰，持續提升產品質量、經營質量和運作效率，全年實現銷售收入 8,621 億人民幣，經營結果符合預期。其中，聯接產業克服行業投資週期低谷，經營結果保持穩健；計算產業得益於提前十年的佈局，抓住 AI 機會取得較大增長；終端重回增長快車道，鴻蒙生態正在取得歷史性突破；華為雲持續優化業務結構；數字能源堅持質量優先；智能汽車解決方案首次實現當年盈利。孟晚舟指出，未來 10 年，AI 算力的需求持續提升，將是系統對系統的巨大機會。華為要堅持長期主義，與潮流同向發展。（界面）</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3230036637432960"><strong>2024 年我國數據市場交易規模超 1600 億元</strong></a></p><p>今天，國務院新聞辦公室舉行新聞發佈會。國家數據局相關負責人表示：2024 年，我國數據市場交易規模超 1600 億元，同比增長 30% 以上。其中，場內市場數據交易規模同比實現翻番。在公共數據資源開發上，我國數據資源生產總量持續攀升，2024 年同比增幅預計超過 20%。國家公共數據資源登記平台已於 3 月 1 日上線。此外，相關方面正在推動研究制定 41 項數據領域國家標準，組織北京、上海等 18 個城市開展典型技術路線先行先試，加快推動國家數據基礎設施規模化部署、系統化應用。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229967710174601"><strong>美國斷供致世衞組織資金短缺世衞組織計劃裁員</strong></a></p><p>世界衞生組織總幹事譚德塞日前在給該機構工作人員的內部電子郵件中表示，在美國宣佈退出世界衞生組織，並要求暫停向世衞組織提供資金和資源之後，世界衞生組織已將整體預算削減約五分之一，這也導致該機構不得不減少工作人員數量。裁員也是不得已的選擇，世衞組織將首先減少位於瑞士日內瓦總部的高層領導職位，其他地區以及其他級別的職位也將相應縮減。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229983025741189"><strong>中辦、國辦印發《關於健全社會信用體系的意見》</strong></a></p><p>為健全社會信用體系，中共中央辦公廳、國務院辦公廳近日印發《關於健全社會信用體系的意見》。意見部署了 23 項政策舉措，涉及構建覆蓋各類主體的社會信用體系，夯實社會信用體系數據基礎，健全守信激勵和失信懲戒機制，健全以信用為基礎的監管和治理機制，提高社會信用體系市場化社會化水平等 5 個方面。意見指出，構建覆蓋各類主體、制度規則統一、共建共享共用的社會信用體系，推動社會信用體系與經濟社會發展各方面各環節深度融合，為加快建設全國統一大市場、維護公平有序競爭市場秩序、推動高質量發展提供有力支撐。（新華社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3229994461347207"><strong>南京：將提取住房公積金支付購房首付款的範圍，擴大到購房人的父母和子女</strong></a></p><p>36 氪獲悉，南京住房公積金管理中心擴大《關於優化南京市提取住房公積金支付購房款相關規定的實施細則》的實施範圍，購房人的父母、子女符合提取條件的，可以申請提取住房公積金支付購房首付款。應優先提取購房人、購房人配偶的住房公積金賬户餘額，賬户餘額不足的方可提取購房人的父母、子女的住房公積金賬户餘額。購房人的父母、子女在申請提取時，應沒有未結清的住房公積金貸款，並且未簽訂住房公積金逐月還貸協議。將該實施細則的實施期限延長至 2026 年 12 月 31 日。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>越秀地產：2025 年銷售目標 1205 億，計劃花 300 億拿地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3230055750958469?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 19:02:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 31 日，越秀地產公佈 2024 年業績，並召開業績會。</p><p>年報數據顯示，2024 年全年，越秀地產實現營業收入約 864 億元，同比上升 7.7%。毛利率約為 10.5%，同比下降 4.8 個百分點。核心淨利潤約為 15.9 億元，同比下降 54.4%。權益持有人應佔盈利約為 10.4 億元，同比下降 67.3%。</p><p>越秀地產在 2024 年的合同銷售金額約為 1145.4 億元，同比下降 19.4%。但行業排名上升。</p><p>根據克而瑞統計，越秀地產在 2024 年年度首次進入地產企業銷售榜全國前 10，位列第 8。</p><p>越秀地產董事長及執行董事林昭遠表示，公司給 2025 年制定了 1205 億元的銷售額目標，會比去年微增 5.2%，同時計劃安排權益金額約 300 億元去拿地，和去年基本持平。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4788,3192" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_6a814432b21446298188ea5e6e5de884@337187376_oswg3372393oswg4788oswg3192_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">業績會現場</p><p>對於淨利潤下降，越秀地產管理層解釋，一方面是因為公司去年做了 43.9 億元的資產減值和貶值，另一方面利潤率下降是行業普遍情況，希望隨着政策推動和市場築底在今年之後能有所回升。</p><p>對於 2025 年，越秀地產會重點去做精投增量、盤活存量、以收定支，保持一定投資強度，並用精益管理去消除無效成本，核心就是：保業績穩定，強化經營性現金流管理，優化利潤率。</p><h2><strong>01</strong></h2><p>近兩年，越秀地產連續在北京、上海、廣州等核心城市拿地，成為土地市場上的有力爭奪者。</p><p>從年報數據來看，越秀地產有意在向一二線核心城市進行深度聚焦。2024 年，越秀地產在 8 個城市獲取了 24 幅土地，全部位於一線和二線城市。</p><p>其中，在北京共獲取 3 幅地塊，新增土地儲備約 54 萬平方米；在上海共獲取 5 幅地塊，新增土地儲備約 30 萬平方米；在廣州共獲取 8 幅地塊，新增土地儲備約 110 萬平方米。一線城市新增土儲佔比超過 70%。</p><p>在銷售額的城市佔比中，也同步呈現了向一二線城市聚攏趨勢。年報數據顯示，越秀地產來自一二線城市的合同銷售額佔比高達 99.3%，一線城市貢獻了銷售業績的 50% 以上。</p><p>在業績會上，越秀地產管理層表示，未來，一方面會繼續保持投資強度，把銷售額的約 3 成用於拿地，另一方面在城市選擇上，會更加聚焦核心城市、核心區域的持續深耕，重點投向北、上、廣、深四個一線城市和重點二線省會城市。</p><p>林昭遠認為，隨着支持性政策的持續落地，市場的信心在逐步恢復，市場和行業對好城市、好地段的價值可塑性有比較樂觀的預期，限價等政策之前限制的需求會得到釋放，市場價格的帶寬會更加寬一些。未來，剛改和改善需求會是通過市場去消化的主流，剛需會主要交給保障端來解決。在市場端，好的地段、好的房子還會有市場。</p><p>林昭遠透露，公司預計今年市場會觸底。越秀地產售樓處的客流量從去年四季度開始有非常明顯的回升，公司在這個階段加快節奏、加大力度進行了減低庫存的動作，併成立了一個專班，將產品、營銷、成本組合在一起，進行更高效率的適配，去做「一盤一策」定價策略，希望在 2025 年通過強化投資能力、增強經營能力、提升產品能力、升級服務能力四個方面去做業績提升。</p><p>2025 年，越秀地產鋪排了 2354 億元可售貨源，其中包括 1102 億元沉澱庫存和 1252 億元新增供貨。</p><h2><strong>02</strong></h2><p>針對市場下行，越秀地產在抓銷售回款、優化債務結構和成本兩方面發力。</p><p>2024 年，越秀地產的合同銷售回款率上升至 87%，實現了經營性現金流淨流入 217.3 億元，比 2023 年的 83.5 億元大幅增長。</p><p>在融資和債務方面，截止 2024 年 12 月 31 日，越秀地產總借貸規模將至約 1038.9 億元，較年初略有下降。全年加權平均借貸年利率同比下降 33 個基點，至 3.49%。</p><p>融資成本下降主要是因為越秀地產在 2024 年有比較順暢的公開市場融資，包括髮行年利率 2.61% 的 25 億元境內債券，貸年利率約為 2.27% 的 18 億元定向債務融資，並在境外債方面也發行了合計超 40 億元的點心債。</p><p>年報數據顯示，截至 2024 年底，越秀地產在手現金及現金等價物、定期存款、監控户存款、定期存款及其他受限存款總額約為 500.5 億元，較年初上升 8.6%。剔除預收款後的資產負債率、淨借貸比率和現金短債比分別為 68.1%、51.7% 和 2.1 倍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="706,442" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_7e3b3d18beb84450bfeef94659c230b1@337187376_oswg47548oswg706oswg442_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">越秀地產有息負債規模和成本數據 t</p><p>此外，越秀地產宣佈年末不派發股息。</p><p>管理層解釋，過去 9 年以來，公司一直保持了約 40% 的派息率，2024 年中期股息每股普通股 0.189 港元的金額，對應全年淨利潤，已經達到了 44% 的派息率，所以期末不再派息。未來會繼續按照 30%-40% 的比例進行派息。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月美妝個護產品 TOP 榜，哪些寶藏成分值得買？｜世研消費指數產品榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3230051243408517?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 19:00:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1240,1792" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_c1c1adb752c3429e86cb9e80a2f05bea@5345065_oswg489405oswg1240oswg1792_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數監測平台</p><p>本次監測週期內，SK-II 護膚品套裝、赫蓮娜 HR 黑繃帶面霜 50ml 禮盒和可復美膠原棒次拋精華分別以 1.87、1.84 和 1.81 的綜合熱度指數位列榜單前三名。</p><h2><strong>節日禮贈與換季護理需求雙輪驅動，高端護膚聚焦場景化解決方案</strong></h2><p>在節日禮贈經濟與季節性護膚需求的雙重驅動下，本月高端護膚市場呈現出功效型抗老禮盒的社交屬性強化、科技成分驅動的精準修護場景化的消費趨勢。</p><p>頭部品牌通過技術升級與場景化營銷搶佔節點紅利，如 SK-II 護膚品套裝以 PITER 專利成分為核心，疊加限定包裝與「煥亮維穩」功效捆綁，既滿足情人節禮贈的儀式感需求，又以「一瓶多效」概念回應換季期高淨值用户精簡護膚的訴求；赫蓮娜 HR 黑繃帶面霜禮盒憑藉 30% 玻色因濃度樹立「抗老修護天花板」認知，通過綁定白繃帶打造「日夜修護 CP」，精準切入醫美后修復與換季敏感雙重場景，以「強功效+低刺激」特性滿足抗衰羣體對安全性與即時效果的極致追求；海藍之謎強韌修護套裝則以「基礎維穩+貴婦體驗」組合強化品牌壁壘，通過中小樣降低嚐鮮門檻，既承接換季期敏感肌的強修護需求，又以高復購率印證高消費人羣對品牌心智的深度忠誠。</p><p>以上產品熱銷共同印證：在節日營銷與功效護膚的交匯點上，高端市場正從「成分內卷」轉向「場景化解決方案競爭」，用户既為科技背書的強功效買單，亦為情感承載的社交價值付費，品牌需以「技術硬實力+情緒軟價值」構建雙重護城河。</p><h2><strong>個護品類轉向精準場景匹配，科學驗證與深度適配成消費決策關鍵</strong></h2><p>從細分品類來看，護理場景精細化趨勢深化，推動個護品類向專業化、場景化升級。</p><p>舒客寶貝兒童牙膏瞄準兒童口腔護理場景，以益生菌配方平衡口腔菌羣，通過食品級可吞嚥設計與卡通 IP 包裝，既滿足家長對防齲齒功效的核心訴求，又以「安全性+趣味性」解決低齡兒童抗拒刷牙的痛點，折射出精細化育兒時代「分齡護理」與「健康前置」的消費理念；嬌韻詩身體護理油則聚焦冬季乾燥與身體護理細分場景，以榛籽油等天然植萃成分構建「抗紋緊緻」差異化價值，突破傳統身體乳基礎保濕定位，精準承接女性羣體對「功能性成分+全身抗衰」的進階需求，印證「以油養膚」從面部向身體護理場景延伸的趨勢。</p><p>二者共同指向：個護賽道正從「通用型產品」轉向「需求-場景-成分」精準匹配的解決方案，用户既追求科學驗證的功效保障，亦需要產品與使用場景、使用對象的深度適配。</p><p><strong>榜單説明</strong></p><p>世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《用户消費關注指數榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。</p><p>世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：</p><p>3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動户外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1185,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_0a38efa9062e4f53a2452535a39b3b80@5345065_oswg243002oswg1185oswg851_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數監測平台</p><p><strong>免責聲明</strong></p><p>本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。</p><p>榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。</p><p>報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AWE 2025 觀察：AI 改造後，家電業會掀起跨界潮嗎？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3230001742576774?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 18:50:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年 1 月底，Deepseek 橫空出世，霸榜社交媒體，搶了春節的風頭。它是科技互聯網圈的熱門談資，往後的日子，更是滲入各行各業。</p><p>&nbsp;當中，家電行業對 Deepseek 尤為積極。人們好奇，從傳統邁向智能的家電業，是否會在大模型的賦能下，完成一次真正的「躍遷」。帶着這樣的期待，3 月中旬，作為行業風向標的中國家電及消費電子博覽會（AWE），以「AI 科技、AI 生活」為主題，如期拉開帷幕。超 15 萬平方米的場地內，國內外的家電巨頭雲集，競相展示各自的最新成果，試圖宣告着：AI 時代，我們仍舊立於潮頭。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="600,400" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_9197abdc1cee4ad9b7855b9ec0cb3582@6193625_oswg40160oswg600oswg400_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：AWE 官方</p><p>不過，繁榮背後，依然有着不少疑問待解——AI 到底是噱頭還是革命？是否所有家電都值得接入大模型？智能家電與 AI 家電的根本差異是什麼？通過走訪 AWE 2025，我們可以暫時得出結論：就像一束火把，AI 大模型固然使人興奮，但前路依然迷霧重重，企業仍要在不同方向不斷嘗試突破。</p><h2><strong>家電再進化</strong></h2><p>1950 年，美國作家 Ray Bradbury 發表了短篇科幻小説《August, 2026: There Will Come Soft Rains》，故事中寫到：當 9 點 55 分的鐘聲敲響，打掃時間到了。此時，由橡膠和金屬構成的機械老鼠會飛快地從牆洞竄出，爬滿整間房子。它們重重地撞向椅子，轉動臉上的鬍鬚，將地毯脱落的絨毛輕揉成團，並吸走隱匿在角落的塵粒。最後，它們回到巢穴，宛如深不可測的侵略者，合上粉色電子眼睛，屋內也變得一塵不染。</p><p>現代人追求效率、便捷，再加上科技蓬勃發展，智能家電在市面上遍地開花。上世紀的幻想，如今已然平常現實，掃地機器人的水平也早就超過了科幻小説的描繪。特別在 AWE 展會現場，你能看到追覓、科沃斯、石頭科技等品牌的掃地機器人，攜最新技術同場競技。與往年相比，這些品牌的產品亮點，正由抽象的參數對比，轉向大模型帶來的體驗升級。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1373,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_d23902eb303d4f668a68262a9a1b7851@6193625_oswg411567oswg1373oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：追覓</p><p><strong>這就是 AWE2025 的基調，各種產品都在讓「智能」變得更容易感知。</strong></p><p>以電動剃鬚刀為例，這一誕生於 20 世紀初的產品，到今天已發展百年有餘。2022 年，一份第三方行業報告分析「電動剃鬚刀升級緩慢……入門門檻較低，產業鏈發展較為成熟……消費者需求主要來自於換新需求」。這種環境下，相關企業將生存策略更多聚焦於運營、設計和營銷等方面，科技升級哪怕有，也難以對外展示。</p><p>如何讓人看見科技，就成了品牌秀實力的指標。陳列在飛科展台的 U1 電動剃鬚刀，便是一款「能看見」科技升級的產品。除了分體式設計，用雙電機直驅系統重構動機設計，讓刀頭接近 4000 轉左右的高頻轉速，飛科也推出了「觸膚即啓」的感應技術——機器的啓動關閉，隨着刀面觸碰皮膚而變化。據工作人員介紹，這樣既能避免誤觸，又提高了安全性。</p><p>同樣強調 AI 概念，如果説 AWE 2024 上，三星、海信等品牌側重改善電視機的性能素質，例如畫質提升、節能省電等，那麼 AWE 2025 的電視 AI，則多了「內容助手」的味道。</p><p>例如海信，其在內置操作系統中接入 Deepseek，並針對觀影、體育、動畫、健身等不同場景，配備了專屬智能體。用户觀影時，若想了解演員或劇情資料，按下 AI 鍵，系統即可根據實時畫面，聯網搜索相關內容。「我們還有自建的資料庫」，一位工作人員透露，「比如動畫片，我們需要找到版權方取得授權，才好對角色做商業復刻。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="955,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_91bd4e45c746453aa8f3d65f5d5d4e2a@6193625_oswg305614oswg955oswg535_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：海信展館現場拍攝</p><p>傳統意義上，電視僅充當「播放器」角色，技術通常圍繞「更清晰、更豔麗、更好聽」來迭代，但 AI 大模型打破了這一侷限，電視得以從「播放器」向「統計員」轉型，企業的價值不只是賣硬件，更來自積累的內容和行為數據。</p><p>誰更深入立體地瞭解消費者，誰就能在消費市場立得更穩。</p><h2><strong>AI 的不同探索</strong></h2><p>這一點在廚電領域同樣體現明顯。</p><p>對國人來説，吃很重要，涮、煎、蒸、煮、汆、燉......很多漢字被用來描述烹飪方式，即便快節奏的當代，做一頓好飯也非易事。你先得穿梭於市場商超採購食材，根據新鮮度、品質與個人喜好精挑細選，再一一洗淨食材，切菜、開火、調料搭配……一頓飯下來，耗時耗力。</p><p>食物不只是商品，也是一種場域，牽涉着一切。除了農業、工業、運輸業與服務業，裏頭也藴含着環境、文化、社會等人文領域。到如今，AI 大模型也捲入其中。</p><p>儘管大家對 AI 廚電理解不一，業界也無統一標準，但這並不妨礙各家品牌在 AWE 2025 展示着 AI 對「做飯」這件事的改造——將飲食文化與健康管理融合，把複雜流程拆解簡化，讓自己成為一家「內容提供商」。</p><p>3 月 20 日，老闆電器在 AWE 現場發佈了「食神大模型」，結合老闆電器高級副總裁周海昕的發言，36 氪觀察到，接入 Deepseek 的「食神大模型」，側重於體驗——提供做飯過程中的情緒、文化等人文支撐。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1121,749" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_d34a05fe95d54914b5d148751828f722@6193625_oswg327430oswg1121oswg749_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">老闆電器在 AWE 現場的發佈會，圖源：老闆電器</p><p>它可以識別複雜指令，為用户推薦個性化菜譜，進行烹飪指導，還能通過面部識別健康狀況、分析體檢報告來為用户生成健康膳食規劃。而「食神大模型」的研發，結合了 2TB 的公域與私域知識庫，以及老闆電器 46 年沉澱的烹飪垂直領域數據。</p><p>「如果用遊戲來理解，我們還為用户配置了一個本地文件」，周海昕對 36 氪説到，「它會記住和你的交流、飲食偏好，一開始可能會推薦通用菜譜，到後來，它會越來越懂你，如果你愛吃甜的西紅柿炒雞蛋，那麼它會給你推薦南方菜系。」</p><p>同樣主打 AI 大模型，萬得廚的動作更顯激進，想用一台帶有大模型的烹飪智能體，解決絕大部分家庭飲食需求。為了證明這點，品牌運營中心總監王寧展示了機器做出的牛排、鰻魚等菜品，有試吃者表示，「不太能分辨出機器和人工的區別。」</p><p>通過交流，36 氪發現萬得廚的解題重點在於「簡化飲食鏈路」——將做飯簡化為「健康檢測-膳食推薦-食材配送-智能烹飪」四個場景，再通過自研的「祝融大模型」將各個步驟串聯，在一台機器實現健康管理，食譜規劃、食材購買與烹飪。「我們想打造從農場到餐桌的可溯源食品供應鏈，既保障了食品安全，也能滿足千人千面的需求，反向推動行業更新。」王寧説。</p><p>值得注意的是，藉助攝像頭等傳感器，以及 4D 超感控温技術，萬得廚還實現了機器內部區域各自控温的效果，以確保不同食材都能得到適宜温度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1507,849" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_4d105f4f30834a9f9234b4afc974c24f@6193625_oswg343948oswg1507oswg849_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：萬得廚</p><p>關於 AI 廚電是否會像電腦、手機那樣每年都要硬件升級，工作人員談到：「現在（萬得廚）產品已經囊括大部分家庭烹飪場景，而做飯本身不會有太大變化，所以，未來我們更多針對軟件、模型和內容這些方面更新。」</p><p>在 AWE N1 展館，方太展區已將「具身智能」的廚電產品初步落地。就像人類嬰兒通過摔倒學習行走，具身智能也是類似邏輯，讓 AI 藉助「身體」與環境的一次次互動，來獲得經驗，打造數據庫，從而完成或簡單或複雜的任務。</p><p>接入 Deepseek 的方太 ACS 2.0 全景自動烹飪系統，搭配了實時感知環境的 3D 全感知機械臂，在 AI 的指令下，它能夠主動協同廚電產品，挑戰「無人下廚」，完成明火烹飪，甚至整理灶台。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1365,1001" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_f1ed380d18f147b089153fa557c41d00@6193625_oswg489537oswg1365oswg1001_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">方太展台，圖源：雷科技</p><p>對於想要享受過程的人來説，藉助各類傳感器及它們的「神經中樞」AI Genie，用户在使用方太產品時，可以一邊實時瞭解烹飪進程及狀態，一邊從 AI 處獲得即時語音烹飪教學。「烹飪步驟比較複雜，有時候翻炒次數或油温不夠，都會對菜品造成影響。而我們（的產品）可以實時分析視頻解決這些問題。」工作人員補充説，「小白用户還是希望能從做飯獲得成就感的。」</p><p>事實上，圍繞家電產品是否有必要接入 AI 大模型的討論很多，不少聲音都認為，有些品類只是蹭熱點，它們使用場景簡單、無需複雜過程，接入 AI 大模型未免大材小用。但在 AWE 現場可以表明，至少在廚電領域，AI 大模型正為做飯帶來另一種可能。</p><h2><strong>數據才是家電企業的核心競爭力？</strong></h2><p>當 AI 不再高不可攀，各家企業紛紛加入 AI 競賽，應用層面上，所有玩家的科技點不相上下時，如何做才能在激烈競爭的市場中脱穎而出？</p><p><strong>答案或許藏在「集客能力」——用 AI 深度連接更多消費者。</strong></p><p>過去，實體門店數量直接決定了品牌的吸引力，門店越多，消費者接觸產品越方便，互聯網時代，內容平台逐漸變為更重要的流量入口。例如 Meta、Tiktok，它們靠海量 UGC 內容吸引用户，最終跨界電商，重塑零售業格局。AI 時代，內容不再稀缺，優質內容和更理解用户，成了企業努力新方向，這離不開數據的收集整理與對 AI 的研發調教。</p><p>除了 TOC 品牌，AWE 現場還有 AI 領域的技術提供商。專注 RTC/RTE（實時音視頻傳輸技術）的聲網便是一家，該品牌的場館內展示着對話式 AI 開發套件——幫助開發者在虛擬陪伴、口語陪練、智能客服、智能硬件等場景中，快速部署 AI 實時語音交互產品。「與傳統 AI 不同，我們（的產品）實時性很高，允許隨時打斷，可以真人一樣跟它對話聊天。」</p><p>作為與小米、華為等大廠達成合作，也是音視頻數據源入口的企業，當被問及 AI 家電的未來發展時，工作人員表示：「目前來看，打造理想中的 AI 家電生態，還存在不少難題，比如家中產品來自不同品牌，得抽象出個統一的管理平台去控制，這需要一個實力強大，又有行業威望的組織牽頭。同時，對數據源的歸屬權又要達成共識。」</p><p><strong>對家電行業來説，運營、聯合搭建生態環境，提供恰當且直擊人心的內容與服務，可能將愈加重要。未來，人們選擇家電不是選擇產品本身，而是完整的售後服務鏈。</strong></p><p>另一方面，AI 帶來的化學反應，或許還會讓行業間的邊界逐漸消失——電視品牌轉型 Netflix，電動剃鬚刀品牌進軍男士護膚；廚電品牌衝擊本地生活巨頭……因為家電最能接觸到人們的日常生活，AI 則讓家電匯聚了千萬家庭數據，涵蓋了各種可能的消費場景，從而精準匹配「人」與「商品」。</p><p>當然，這只是一種猜想，也許很多年後，真正成熟的 AI 家電又是另一種面貌。不過這不重要，如同 10 多年前的智能手機時代，新的產品總會被質疑、誤解，但恰恰也是這些嘗試，帶來了產業爆發。AWE 2025 不是答案，是一道入口。</p><p>&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>千尋智能韓峯濤：到 2025 年底，投資人會更看好具身智能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3229580146195587?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 18:43:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_c0dfe2158a7649fe9cea1324b60860a9@594936739_oswg1211464oswg1080oswg1920_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：智能湧現</p><blockquote><p>湧現（Emergence），是生成式 AI 浪潮的一個關鍵現象：當模型規模擴大至臨界點，AI 會展現出人類一般的智慧，能理解、學習甚至創造。</p><p>「湧現」也發生在現實世界——硅基文明一觸即發，AI 領域的創業者、創造者，正在用他們的智慧與頭腦，點亮實現 AGI 的漫漫征途。</p><p>在新舊生產力交替之際，《智能湧現》推出新欄目「湧現 36 人」，我們將通過與業界關鍵人物的對話，記錄這一階段的新思考。</p></blockquote><p>「為什麼機器人這麼火，但是落地的應用卻那麼少呢？為什麼機器人的銷量總是上不去？」</p><p>2023 年 6 月 30 日，還是珞石機器人 CTO 的韓峯濤在知乎上發表的萬字長文《當機器人擁抱大模型》中提出這些疑問。<strong>文中，韓峯濤意識到機器人可用性差、滲透率低的根源在於智能水平不夠，並找到了 AI 大模型——這個能夠解決機器人智能問題的最終答案。</strong></p><p>數月後，韓峯濤離開珞石機器人再創業，方向是「具身智能」。</p><p>韓峯濤找到了高陽。高陽博士畢業於有着「具身智能大本營」之稱的伯克利大學，在計算機視覺和強化學習有多年研究經驗，目前是清華交叉信息研究院的助理教授和博導。</p><p>一個是機器人硬件行業的老兵，期待機器人可以藉助 AI 覺醒智能；一個是研究 AI 十多年的科學家，希望 AI 能夠賦能物理世界，韓峯濤與高陽兩人一拍即合，千尋智能就此創立。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2270,1024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_373b46867a6646bba49af153e75c1b24@594936739_oswg380538oswg2270oswg1024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">千尋智能公司前台 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;來源：作者拍攝</p><p><strong>兩個技術出身的創始人，給千尋智能賦予了濃鬱的「理工男」氣質。</strong></p><p>千尋智能位於西二旗軟件園的辦公室，前台並無過多的裝飾，最吸睛的則是一台自家的人形機器人正在門口進行調試。</p><p>從創始初期幾個人的團隊，到現在將近 60 人，公司規模的快速擴張讓辦公空間略顯侷促，工作日裏，會議室幾乎全滿，採訪當天甚至很難找到空閒會議室。</p><p>在這樣極簡的辦公空間中，韓峯濤在與《智能湧現》採訪中應景地説道<strong> 「這是我二次創業，資金使用效率在業內是很高的。」</strong></p><p>可為了招攬人才，千尋智能也可以不惜重金。</p><p>前不久，千尋智能挖來前字節跳動 AI 技術專家解浚源，擔任具身智能部負責人。在韓峯濤看來，實現具身智能需行業最優秀的人才，這些人才很貴，但值得花錢。</p><p>我們也和韓峯濤聊到眼下投資機構對具身智能的複雜情緒（採訪發生時，朱嘯虎對具身智能的「看空」言論還未出現）。賽道雖火，但投資機構對於其中的智能化、商業化前景，仍無共識。</p><p>「到今年年底，他們肯定就看好和相信了。」韓峯濤對《智能湧現》自信地説道。</p><p>回顧第一次創業的歷程，韓峯濤形容那是「拿着錘子找釘子」，主要是為了用上畢生所學的知識；第二次創業，韓峯濤想要回歸到最真實的市場需求——解決機器人的智能問題，提高機器人的泛化能力和可用性。</p><p>同時，韓峯濤還學會了更有效率地「花錢」。他的經驗是，公司經營最大的浪費來自於「重做」，要避免這個問題，管理層對於要落地的方案必須深度思考、精雕細琢，還要堅守戰略定力，把錢花在公司上下都同意的一致目標上。</p><p>當下，具身智能公司正扎堆發佈人形機器人新品，步伐快的，則忙着送機器人進工廠和商業門店，它們也被外界和媒體更多地關注和討論。</p><p>千尋智能則奮戰在另一條跑道上。千尋既做軟件，也做硬件，但把更多精力投向了具身智能模型研發。韓峯濤一直堅持的觀點是<strong>「如果一家做機器人本體的公司不做具身智能模型，它也不知道什麼是好的硬件。」</strong></p><p>「我們目前在模型訓練和機器人本體研發上的精力分配，大概在 8:2。<strong>如果一傢俱身智能企業的目標是達到 GPT3.5 的水平，企業的主要精力應該放在模型能力上。</strong>」韓峯濤表示。</p><p>具身智能是全球頂級的科學家和專業人才努力攻克的前沿問題。它代表着人類在 AGI 之外的另一個終極夢想——讓機器人像人一樣通過交互、感知和行動自主執行各類複雜任務，幫助或替代人類。</p><p>正因「終極」，通用具身智能一度並不被投資機構所相信和認可。與 AI 大模型相似，這是個大膽的、長週期的、不確定性高的賽道，<strong>直到 2024 年 10 月美國具身智能公司 Physical Intelligence（以下簡稱 PI）的一場發佈會。</strong></p><p>在發佈會展示的 demo 中，PI 把疊衣服做到了基本實用化的水平，實現了機器人前所未有的泛化能力，這讓很多投資機構、從業者們看到了通用具身機器人的希望。</p><p><strong>PI 的新模型發佈成為里程碑事件。</strong>具身智能領域此前存在着多條的不同的技術路線，它們開始逐漸向 PI 的「統一端到端大模型路線」收斂。</p><p>具身智能賽道在一級市場的熱度也在 PI 的發佈會之後飆升，成為繼大語言模型後新的投資熱門賽道。2024 年 10 月至今，國內的星動紀元、星海圖、自變量機器人、它石智航等多傢俱身智能創業公司拿到數億元的新一輪融資。</p><p>千尋智能也是其中之一，它於近期完成 5.28 億元 Pre-A 輪融資，投資方包含了阿美旗下 Prosperity7 Ventures(P7)，招商局創投、廣發信德、靖亞資本、東方富海、華控基金等。</p><p>今年 3 月中旬，千尋智能對外披露了 Spirit v1 VLA 模型一鏡到底疊衣服的 demo（樣片）視頻，復現了美國公司 PI 的泛化操作能力。這也是公司自成立以來取得的最大的階段性技術成果。</p><p>韓峯濤承認通用具身智能的實現還很遠，但他並不擔心在短期內會遇到瓶頸。</p><p>「<strong>具身智能跟大模型一樣也存在 Scaling Law，模型能力主要取決於數據的質量和數量。</strong>而在目前行業內高質量數據很少的情況下，以 PI 為代表的廠商已經達成了不錯的效果。未來隨着數據質量提升和數量增加，模型能力還將持續提升。」 他對智能湧現表示。</p><p>要對人類產生價值，結出商業化果實，也並不需要全能的具身智能。韓峯濤認為，未來 2-3 年具身智能就可以在一些細分場景落地和商業化，從而讓企業發展和融資更加可持續。</p><p>在我們的採訪和知乎的萬字長文中，韓峯濤都提到了劉慈欣的小説《朝聞道》。</p><p>在這個短篇小説裏，原始人因為仰望星空的時間超過了某個預設的閾值，而觸發了外星高級文明——宇宙排險者的警告。因為在高級文明看來，當生命意識到宇宙奧秘的存在時，距它最終解開這個奧秘只有一步之遙了。</p><p>韓峯濤覺得同樣的哲理也適合當下的具身智能賽道。「經過半個多世紀的發展，今天的機器人產業也許正迎來仰望星空的那一刻。」他在文末抒情地寫道。</p><p>以下是《智能湧現》和千尋智能創始人韓峯濤的對話。內容略經編輯：</p><h3><strong>「具身智能的價值很快會成為共識」</strong></h3><p><strong>《智能湧現》</strong>：對於具身智能，投資機構好像還有比較大的分歧，真格戴雨森説通用人形機器人還太早，Coatue 報告裏提到具身智能可能不會有 ChatGPT 時刻。你怎麼看？</p><p><strong>韓峯濤：</strong>我覺得<strong>到今年年底，他們肯定就看好和相信了。</strong></p><p>就好像部分投資人原來的態度是「不投大模型，中國大模型公司沒戲。」但是 DeepSeek 火了之後態度發生很大改變，甚至不在意估值也希望參與其中。</p><p>第一個，這些投資人此前沒看到中國企業能把東西做出來；第二個，從技術發展來看，具身智能已經具備落地的基礎技術能力了，只是產品形態定義，目標人羣，包括技術開發還要再完善一些。</p><p><strong>要開發一個通用人形機器人還很遠，但未來 2-3 年具身智能就可以在一些細分場景落地，</strong>但不一定放在人形這個形態上。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：你説未來 2-3 年具身智能就可以落地。能舉例説明一下哪些細分場景嗎？</p><p><strong>韓峯濤：</strong>比如説疊衣服的場景，服裝廠、洗衣房都需要疊大量的衣服。我在上一家公司處理過這個需求，原先的工業機器人解決不了，但具身智能大模型可以，至於負責執行的本體是不是人形無所謂，能解決問題就可以。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：所以具身智能和人形機器人是兩回事，並不是同步發生的。</p><p><strong>韓峯濤：</strong>對，<strong>人形機器人和具身智能是兩個不同的方向</strong>：人形機器人更強調本體的形態，而具身智能則不侷限於人形機器人，更注重模型能力和 AI 能力。</p><p><strong>在具身智能的概念中，機器人可以呈現多種形態。</strong></p><p><strong>《智能湧現》</strong>：你擔心具身智能下一步的智能提升遇到瓶頸嗎？</p><p><strong>韓峯濤：</strong>我覺得不會。第一個，疊衣服已經是一個非常難的操作了，如果具身智能可以疊好衣服，那其他很多任務都可以完成得非常好，未來肯定會解鎖越來越多能力。</p><p>第二個，<strong>具身智能跟大模型一樣也存在 Scaling Law，現在的模型能力主要取決於數據的質量和數量。</strong></p><p>目前行業內具身智能的高質量數據還很少，在比較少的情況下已經取得了很不錯的效果。而我們非常明確預見到，具身智能數據的質量和數量還會大幅增強、增加，在此基礎上，模型能力肯定會變得更強。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：相比 AI 大模型公司，具身智能大模型公司拿到的融資額要少。是不是做具身智能大模型不怎麼燒錢，可以花的少一些？</p><p><strong>韓峯濤：</strong>融資金額和發展階段是密切相關的，AI 大模型已經發展 7、8 年了，具身智能大模型才一年多，融資金額肯定不如前者。具身賽道現在融的這些錢是不夠的，未來肯定還要再接着融資。</p><p>從花錢金額上來説，<strong>做具身智能大模型可能不像 AI 語言大模型花那麼多錢。</strong></p><p>一方面，AI 大模型當初踩的坑、積累的經驗，我們可以借鑑學習，比如怎麼做工程化、怎麼培養人才，這就能省不少錢。另一方面，<strong>具身智能需要的算力少</strong>，因為模型規模小，我們目前規模在 10B 以內。</p><p>就千尋來説，這是我二次創業了，資金使用效率在業內是很高的，我們第一個模型只花了很少的錢，但是取得了不錯的效果。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：美國具身智能公司的估值更高，資金更多，要與其競爭，是不是得走性價比路線，像 DeepSeek 一樣？</p><p><strong>韓峯濤：</strong>是的，從全球競爭來看，中國具身智能企業肯定還是要講性價比，得用中國相對比較好的工程師團隊、供應鏈團隊、工程化技巧，才能追趕。</p><p>對於千尋的發展階段來説，目前我們融資的情況比較樂觀，也足夠支撐我們技術的快速迭代。</p><p>具身智能的未來肯定是在中國。因為中國的硬件、供應鏈、採集數據工人的工資都更便宜；中國的應用場景非常多。在數採幾百幾千台的時候，中美可能還能 PK 一下。</p><p>如果我們建設一個 1 萬人、10 萬人的數據工廠，或者採用眾包的方式去採集數據，美國肯定是比不過的。</p><h3><strong>「無論在商業還是技術上，優秀的具身智能企業一定是軟硬件都做的。」</strong></h3><p><strong>《智能湧現》：</strong>你離開珞石機器人，再創業為什麼選擇了具身智能？</p><p><strong>韓峯濤：</strong>第一次創業做工業機器人，我覺得是拿着錘子找釘子，我是學機器人控制的，所以上一家公司就是搞機械臂。但這次不是，第二次創業我覺得要回到市場的真實需求，創業的機會來源於哪裏，以及市場上需要什麼樣的產品。</p><p>具身這個賽道創業的機會來源於 AI 的進步，AI 語言大模型、圖像模型，包括一些視頻生成都是在虛擬世界。自然而然，在虛擬世界取得成功之後，AI 肯定是要蔓延到物理世界的。所以這次創業的核心推動力還是 AI。千尋智能的核心業務就是具身智能大模型。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：千尋會自研機器人硬件嗎？</p><p><strong>韓峯濤：</strong>當然。對於一個軟硬一體的產品，只做軟件肯定不行。從商業化閉環上來説，行業再往後走的時候，如果只有軟件就很難賣出去，沒有營收，就沒有辦法支撐你企業未來的發展。</p><p>第二個在技術上，目前我們通過一些網上的視頻以及自己的數據工廠的數據來訓練模型。但<strong>未來模型的進化取決於我們賣出去的產品收集到的、真實的場景裏邊的數據</strong>，這些數據會幫助模型持續進化。</p><p>如果沒有自己的終端硬件產品，就拿不到這些數據。<strong>在自動駕駛行業，大家已經看到只做軟件的弊端了。</strong></p><p>所以無論從商業上還是從技術上，一個成功的或者有潛力的具身智能企業，一定是軟硬都做的。</p><p>反過來，<strong>如果一家做機器人本體的公司不做具身智能大模型，它也不知道什麼是好的硬件</strong>，它可能會做好的零部件，但不知道什麼是好的整機。不知道什麼樣的硬件設計和迭代方向適合具身智能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4032,3024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_4abb8b00178d4b80b7c2447f8e6e1c1d@594936739_oswg2677713oswg4032oswg3024_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">千尋智能的機器人本體 &nbsp; &nbsp; &nbsp; 來源：作者拍攝</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：你怎麼看宇樹最近這麼火，它在很多人看來是家硬件本體公司。</p><p><strong>韓峯濤：</strong>宇樹爆火給偏硬件的公司肯定是帶來一波紅利。但是，<strong>機器人要走向通用和全能，核心不在硬件。</strong></p><p>硬件火了之後，大家首先會追問這個機器人能做什麼，就會發現具身智能的問題不解決，絕大多數事情還是做不了。稍微冷靜下來之後就會發現，機器還是很笨，還得依賴於大腦的突破。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：機器人本體部分，千尋智能見長的是什麼？是手還是足？</p><p><strong>韓峯濤：本體部分我們是上半身見長。我們的具身模型和硬件都更關注於操作，主要是機械臂和靈巧手這些。</strong></p><p>千尋的目標是未來十年讓 10% 的人擁有自己的機器人，我們想讓機器人去幫助人幹活或者代替人幹活，幹活其實主要是靠上半身。身體的移動方式對幹活有影響，但不關鍵。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：現在具身智能發展的瓶頸在什麼地方？</p><p><strong>韓峯濤：</strong>我們覺得是人才短缺。高陽之前説過一個觀點，<strong>三年內人才將成為具身智能關鍵瓶頸。</strong>因為技術和 know-how 在快速迭代，你必須得找到一流的人才能加快認知迭代和技術迭代的進程。</p><p>具身智能賽道處於一個無人區，雖然技術路線大致確定了，但到底將來往哪個方向走，裏面還有很多小的點。這需要在最前沿的聰明的、優秀的人才來完成。</p><p>回顧深度學習從 2012 年到現在的發展歷程，<strong>幾乎所有大的進展都是當時在研究這個方向的優秀博士研究出來的</strong>，等於是高校課題直接促進了產業化的進展。所以對於校招，我們就盯着中國一流的前幾個高校的優秀博士，研究方向做計算機和人工智能的。</p><h3><strong>「具身智能 Scaling Law 還有很大紅利，模型能力將持續提升」</strong></h3><p><strong>《智能湧現》：</strong>具身智能大模型存在一些技術路線的分歧，有的相信端到端模型，有的相信大小腦分層，還有語言系統和感知系統等不同模塊，千尋智能採用了什麼樣的路線？</p><p>韓峯濤：我們是沒有區分大腦小腦的，就直接一個<strong>端到端大模型 VLA (Vision Language Action)，語言、圖像、動作都在裏面。</strong></p><p>考慮到這個模型要跑在機器人上，端側的算力有限，如果語言部分太大，運行速度就沒那麼快，會影響機器人反應速度。我們就需要做個取捨，在機器人端側放一個小的語言模型，大概 3B 到 7B，我們基本上用開源的已經訓練好的語言模型。</p><p><strong>模型大小，取決於你需要這個模型對環境的理解有多深。</strong>如果機器人幹個簡單任務，我們就跑端側的小模型，加上動作這部分，加起來總共是 10B 以內的 VLA 模型就行了。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>我發現現在越來越多具身智能企業開始講「端到端」了，這已經是行業共識了嗎？</p><p>韓峯濤：是的，行業的技術路線已經相對收斂了。觸發因素是<strong>去年 10 月美國公司 PI 的新模型，它把疊衣服這件事做到了基本達到實用化的水平，這是個很大的技術進步，是里程碑式的事件。</strong></p><p>在 PI 之前，具身企業的 demo（樣片）都是一些很簡單的抓取。類似疊衣服這種連續的、長程的、對於複雜對象的操作，原來的具身智能一直實現不了。而 PI 的訓練方法，就是端到端大模型 VLA。</p><p>順便提一句，PI 的兩位主要創始人是我們聯合創始人高陽的師兄，他們同一個導師。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你們對具身智能的物體識別準確度，目前要求高嗎？</p><p>韓峯濤：看場景要求吧，一般來説，具身智能模型對於識別的精度、準確度要求比自動駕駛要低一些，比如讓機器人拿個紙巾，識別錯了再抓一次也可以，不會像自動駕駛一樣釀成交通事故。當然我們肯定會持續提升它的識別度。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>你們現在怎麼訓練具身智能大模型？</p><p>韓峯濤：千尋<strong>現在訓練具身智能大模型，跟訓練大語言模型的範式和方法基本是一樣的。</strong></p><p>先用質量沒那麼高，但多樣性很好的海量數據做預訓練，讓模型對世界有一些基本認知，但這個階段直接幹活精度還不夠，所以需要高質量數據做微調，微調完之後再通過強化學習提高成功率。這個過程對應於大語言模型的預訓練、SFT(監督微調) 和 RLHF（強化學習）。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>預訓練和微調分別用什麼數據？</p><p><strong>韓峯濤：</strong>預訓練用大量的互聯網上人類幹活的視頻，比如 YouTube 和愛奇藝這些，數據質量可以差一點，但一定要大，多樣性一定要好；微調就用高質量數據，我們用的是真實的遙操作數據，是在數採工廠真實採集出來的。</p><p>舉個學游泳的例子，可以先看視頻去了解基礎的姿勢也就是預訓練，再請的游泳教練手把手教學也就是高質量數據微調，最終學會游泳。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>有的廠商用仿真數據，這類數據質量怎麼樣？</p><p><strong>韓峯濤：</strong>每種數據源有自己的優缺點。視頻數據量很大但精度不高；遙操作數據精度很高，但量不大。仿真數據的特點是比較易得，但精度不太好。我們也用仿真，把視頻和仿真用在預訓練。</p><p>總體來説，<strong>現在沒有任何一種單一數據可以支撐大模型的訓練。最合理的方案是把不同數據用在不同的訓練階段。</strong></p><p>仿真數據對於剛性物體模仿的還可以，適合訓練對剛性物體的抓取。但對於柔性物體，比如疊衣服場景，衣服動了怎麼變形和運動，仿真數據的可用性不行。</p><p><strong>《智能湧現》：</strong>有一些廠商，如智元機器人開源了一些數據庫，這些數據其他家可以用嗎？</p><p><strong>韓峯濤：</strong>這類數據可以拿來做預訓練，但不適合做微調。</p><p>在當前階段，<strong>數據質量和硬件是強相關的</strong>，別家在他的硬件上採集的數據，在千尋的硬件上不能直接用，因為包括數據採集的頻率、位置、精度、末端執行器規格等都不一樣。</p><p>這也是為什麼我説，好的具身智能企業，一定要軟硬件都做，因為它是軟硬聯合優化的。</p><h3><strong>「具身智能 2-3 年可以落地應用，但汽車整機廠不是合適場景」</strong></h3><p><strong>《智能湧現》</strong>：有些事情傳統工業機器人可以做得很好，為什麼現在還是用具身機器人來做，比如在特斯拉工廠搬電池。</p><p><strong>韓峯濤：</strong>原來的工業機器人和現在具身智能的核心差異，在於具身智能有能力理解環境變化並調整動作。但傳統工業機器人不可以，它是被編程寫死的，只能幾年如一日的重複動作。</p><p>就搬東西來説，搬運物品的位置、形狀發生了變化，傳統工業機器人不能自己調整，但具身智能可以。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：特斯拉讓人形機器人搬電池，這個場景是真實的需求嗎？</p><p><strong>韓峯濤：</strong>是真實存在的需求。不同產線的鋰電池的規格、擺放的姿態、位置可能都不一樣，所以工業機器人沒法處理。但是<strong>商業上不一定算得過來賬，人形機器人價格太高，用人工可能效率更高、更便宜。</strong></p><p><strong>《智能湧現》</strong>：前段時間有個很熱的話題：人形機器人進汽車工廠。你怎麼看人形機器人進汽車工廠？</p><p><strong>韓峯濤：</strong>首先從商業化這個角度，<strong>汽車主機廠（即整車廠）其實不是一個特別好的客户</strong>，因為原來主機廠的自動化程度已經非常高了，那裏面雖然説有不少工人，但工人操作複雜，用機器人或者自動化非常難替代的，不適合機器人早期落地。</p><p>相反，汽車零件廠，例如電池廠是更好的落地場景，用人更多，工序簡單。</p><p>具身智能產業才剛剛開始，人形機器人硬件也剛剛開始，兩個非常早期的技術融合一塊，去幹一個非常複雜的事，這非常難。所以汽車主機廠不是很好的落地場景，馬斯克自己造車，所以機器人在自己工廠用，但國內很多人跟隨這麼做，我覺得是沒搞明白。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：有機構提出了具身機器人落地的先後順序，認為技術難度上 to G 小於 to B 小於 to C，你怎麼看？</p><p><strong>韓峯濤：</strong>從技術難度上確實是，G 端政府可能更多是支持行業和企業發展，給一些示範項目，可能會選一些相對比較封閉的場景，對安全性要求沒那麼高。</p><p>To B 的工廠場景也是相對固定，但 to C 的場景因為每家的裝修都不一樣，環境更加複雜，所以難度也更高。</p><p>但是從市場規模來説，C 端大於 B 端大於 G 端，所以在選商業化目標的時候，要綜合來看，平衡好落地難度和市場空間。</p><p><strong>《智能湧現》</strong>：具身大模型成熟並且可用之後，通用人形機器人是不是就可以實現了？硬件上還有哪些卡點？</p><p><strong>韓峯濤：</strong>對於當前來説，<strong>比較成為卡點的有靈巧手、雙足的高動態性能、外界抗擾能力、續航能力，然後一些力傳感器、數據傳感器、電子皮膚這些其實都是卡點。</strong>而且這些卡點都不是 AI 進步可以解決的。</p><p>人形機器人要向上突破，是卡在材料、電機功率密度等一些基礎學科問題上。具身智能向上突破，是卡在模型能力上。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安卓關了一扇門，谷歌要為自家 AI「神擋殺神」？| 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3225981868391555?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 17:33:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>3 月 27 日，有媒體報道，谷歌決定停止安卓開源項目（AOSP），直指谷歌將「閉源」安卓，直接給國內的科技圈投下了一枚深水炸彈。</p><p>不過，這一説法並沒有得到谷歌方面的確認。在美國科技媒體 Android Authority 的一篇報道中，谷歌否認了「閉源」這一簡單粗暴的説法。</p><p>開源中國董事長馬越向 36 氪表示，正確的理解應該是，未來安卓系統將不會遵循 OSI（開放源代碼促進會） 所定義的開源方式去運作，而是以一種<strong>「商業化代碼開放」</strong>的方式去運行。也就是説，<strong>安卓不算是「閉源」，而是不再向沒有獲得谷歌授權的夥伴開放。</strong></p><p>多位行業人士表示，安卓的這一變化，沒有明顯的政治推動跡象，更像是一項基於谷歌現狀做出的商業決定。</p><p>從短期來看，這一調整暫時不會對大的硬件廠商、終端用户產生太大影響，但在不久的將來，谷歌的這一決定，或許正在隱秘動搖過去安卓和蘋果生態兩極抗衡的格局，也潛藏着谷歌在 AI 時代的野心。</p><h3>安卓開源，吃力不討好</h3><p>在過去，安卓一直以來堅持雙線開發的模式，先由內部開發，再對外部開放。</p><p>這種內、外部雙線並行的模式，幫助谷歌嚴格把控質量，<strong>確保系統運行的穩定性、可靠性</strong>。與此同時，谷歌得以保證項目運行核心的純淨，避免外部開發者對核心過多染指。</p><p>更重要的是，這種相對開放的雙線開發模式，在過去十幾年裏令谷歌得以與蘋果封閉的 iOS 生態相互抗衡，快速聚攏了一個龐大的軟硬件生態。</p><p>只是，這種模式實際運作時卻帶來了不少麻煩。比如，當內部和外部的開發進度不完全一致時，谷歌就需要投入額外資源，協調開發進度，<strong>解決代碼衝突</strong>。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_2275398b33db4942b77e251cdbaeac8b@1199336245_oswg15717oswg800oswg450_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AOSP</p><p>在手機市場充分成熟的當下，這種雙線並行的開發方式不僅無法帶來過去那般的高增長，還衍生出種種困擾，比如高維護成本、低開發效率等等。因此，<strong>這種吃力不討好的開發模式難以避免被拋棄的命運。</strong></p><p>而在過去幾年，為了投入 AI，谷歌的資本開支持續高企。根據財報數據，谷歌 2024 年年全年資本支出達到 750 億美元，其中第四季度更是同比激增 52%，<strong>花錢的速度遠遠高於其賺錢的速度。</strong></p><p>為了給 AI 投入讓路，其他部門的支出都在持續收縮，其中，安卓的部門在 2025 年年初已裁員 15%。而砍掉 AOSP 外部分支，也是為了省錢。根據谷歌方面的數據，為了維持 AOSP 這一全球最大的開源項目，谷歌去年的花費<strong>高達 8 億美元</strong>。</p><p>從商業的角度，谷歌的這一項調整完全是意料之內。「<strong>過去一眾開發者對於谷歌是幫助，但現在人家可能認為是噪音」，馬越表示。</strong></p><h3>大廠安全，小廠跌倒，利好鴻蒙</h3><p>大部分終端廠商長久享受安卓的好處，但當它不再開源，對下游一眾硬件廠商的影響如何？</p><p>在過去，手機廠商們基於安卓做了二次開發，打造各自的操作系統（包括 OPPO ColorOS、vivo OriginOS、小米 HyperOS 等等）。</p><p>多位手機行業人士向 36 氪表示，安卓的調整，並<strong>不影響各類手機操作系統的正常使用、後續更新</strong>——這些手機廠商早已獲得 GMS，是安卓的授權夥伴。</p><p>大硬件廠商暫時巋然不動，散兵遊勇就沒那麼幸運了。</p><p>除了手機，全球大量終端（XR、AI 硬件等等）也同樣基於 AOSP 進行二次開發，這些廠商並未獲得谷歌認證。一位行業人士表示，未來小的開發者、小硬件廠商如果不乖乖向谷歌交授權費用，眼前只有三條路——</p><p><strong>要麼停留在安卓老版本，意味着無法更新最新技術。</strong></p><p><strong>要麼自己投入更大的資源自主開發操作系統。</strong></p><p><strong>要麼只能徹底轉向其他的解決方案（比如鴻蒙的開源項目 OpenHarmony）</strong>。</p><p>停留在舊版本，無異於將產品拋棄在商業競爭洪流；開發操作系統任重道遠，零散的小開發者們難以完成，顯然第三條路更穩妥些。</p><p>一位鴻蒙開發者表示，國內大部分廠商在鴻蒙系統上有了一定的戰略佈局，但是否真正遷移進鴻蒙系統，過去觀望者眾多——鴻蒙生態系統的成熟度、適配與遷移的成本、地緣政治因素，都是令大家猶豫的關鍵因素。</p><p>而安卓如今的這項調整，無異於釜底抽薪，接下來也或將間接加速鴻蒙普及<strong>。</strong></p><h3>或許，AI 才是終極目的</h3><p>當安卓不再向大多數玩家開源，短期內殺傷力有限，但行業內則傳遞出一絲擔憂。</p><p>前述開發者向 36 氪表示，安卓此時大搞「簡約版本安卓」，革「華強北」山寨機」們的命，在手機格局既定的當下完全沒有意義，谷歌的主要目的或許不僅僅是節約，更有可能是希望通過給安卓「造牆」，鞏固安卓話語權，為谷歌的 Gemini 大模型的服務找入口。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1540,914" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_e3f5ef17e8d3452bbe4e0a8c4ff29e6e@1199336245_oswg185599oswg1540oswg914_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Gemini 大模型</p><p>馬越向 36 氪拋出一個例子——「未來蘋果手機後台是調用 deepseek？還是 BAT 的大模型？」</p><p>他表示，「當然是蘋果想換掉誰就換掉誰，計費模式也是底層操作系統控制的，一切控制權完全在蘋果手裏」。</p><p>同樣的道理，未來變得越來越封閉的谷歌，也很有可能通過掌握操作系統這一入口，進而牢牢控制住其上的所有應用，在人工智能時代控制住<strong>模型調用權，和商業模式的設計權。</strong></p><p>如今，手機廠商們與安卓的關係也在發生微妙變化。當虎視眈眈的手機廠商們提出了各自的 AI 規劃，紛紛從生態系統層面動刀，大有掀桌勢頭。此後的谷歌，也需要構造新的話語體系，讓手機廠商在人工智能時代依舊相隨。</p><p>不過，谷歌的野心是否成真，這一切還只是硬件行業從業者們現下的擔憂和推測。變革後的安卓生態如何與谷歌的 AI 服務打透、谷歌對手機廠商們的商業模式是否重新設計，所有的設想還沒有塵埃落定。</p><p>但，這絕不是一個可以被忽略的信號。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250329/v2_c3046c9b8c36475f91d69b4fce1dda17@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉 2025 年 Q1 交付量創兩年多最差季度表現，保時捷正式啓動電動車電池閉環回收試點項目｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3229865184066695?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 16:53:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1440,748" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_41768936b61142149eb0879b42ebc790@6130289_oswg1507532oswg1440oswg748_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉汽車（來源：Electrek）</p><p><strong>文&nbsp;|&nbsp;陳昱竹&nbsp;編輯&nbsp;|&nbsp;張博文</strong></p><h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉 2025 年 Q1 交付量創兩年多最差季度表現</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,560" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_39972ced66784ee1b57a691dd2363b91@6130289_oswg724878oswg1080oswg560_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉汽車（來源：Electrek）</p><p><strong>要點：</strong></p><p>特斯拉 2025 年第一季度交付量預計僅為 377,592 輛，這將是兩年多來最差的季度表現。交付下滑主要受多重因素影響：全球四座工廠同時進行 Model Y 改款導致生產中斷，歐洲市場 Model 3 銷量同比暴跌 30%，美國市場僅限量交付高價版新款 Model Y，而 Cybertruck 則面臨嚴重滯銷和庫存積壓問題。儘管公司試圖將責任歸咎於 Model Y 改款，但分析師已將全年交付預期從年初的 450 萬輛下調至 185 萬輛，且 Q1 的糟糕表現可能導致這一數字進一步調低。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>特斯拉當前面臨的困境遠不止 Model Y 改款這麼簡單，更深層次的問題在於品牌價值的持續下滑和產品競爭力的減弱。在歐洲和美國市場，即便採取降價和 0 利率促銷，Model 3 的需求依然疲軟；被寄予厚望的 Cybertruck 出師不利；在中國市場也只能靠犧牲毛利率來維持銷量。這些現象都表明，特斯拉正經歷從創新引領者向普通車企的艱難轉型，而其 Robotaxi 等新故事尚未能填補傳統車型增長乏力的空白。隨着消費者信心的動搖，第二、三季度或將更清晰地暴露出特斯拉品牌受損的程度。</p><h3><strong>2025 款豐田氫燃料車 Mirai 上市</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,633" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_eb1a6c206a4a4a48b7ca0d00b2b0ec26@6130289_oswg823486oswg1080oswg633_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">豐田 Mirai（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>要點：</strong></p><p>2025 款豐田 Mirai 氫燃料電池車迎來升級，新車將僅提供 XLE 單一配置版本，建議零售價為 51,795 美元（約合人民幣 37.5 萬元）。該車型搭載豐田最新氫燃料技術，通過氫氧化學反應發電，EPA 續航達 402 英里（約 647 公里），補能僅需加註氫氣無需充電。配置方面標配 12.3 英寸中控屏、全景影像、前後自動剎車輔助等科技配置，並延續豐田 TSS 3.0 智行安全系統。購車可享 3 年免費保養、1.5 萬美元氫燃料補貼等專屬權益。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>作為市場上為數不多的量產氫燃料車型，2025 款 Mirai 展現了豐田在新能源技術路線的差異化佈局。其採用的 GA-L 後驅平台和精密調校的多連桿懸架系統，在保持豪華駕乘質感的同時，完美容納了後置氫燃料罐的獨特結構。雖然氫燃料補給基礎設施的侷限仍制約其普及，但 Mirai 憑藉零排放（僅排水）、快速補能等優勢，為追求環保又擔憂續航的用户提供了 BEV 之外的新選擇。隨着各國加大氫能基建投入，這類 FCEV 車型或將在商用車等特定領域率先突破。</p><h3><strong>尼桑計劃推出全新硬派純電 SUV</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,546" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_c2fb2e0f90f745d9ac97c8fa87286d28@6130289_oswg315013oswg1080oswg546_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尼桑汽車（來源：Electrek）</p><p><strong>要點：</strong></p><p>尼桑正在加速電動化產品佈局，計劃未來幾年推出多款全新電動車型。繼新一代跨界風格 LEAF 之後，尼桑最新公佈了一款主打"冒險風格"的純電 SUV，將在美國密西西比州坎頓工廠生產。這款車型採用方正硬朗的設計語言，尺寸略小於現款 Rogue 和 Pathfinder。值得注意的是，尼桑於 2024 年 12 月重新註冊了"Xterra"商標，暗示可能復活這一經典越野車系。新車預計 2027 年底投產，2028 年還將推出基於 Vision QXe 概念車的英菲尼迪豪華電動 SUV。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>尼桑此次電動化戰略展現出清晰的品牌定位：一方面通過 LEAF 和 Ariya 鞏固主流電動車市場，另一方面以硬派電動 SUV 開拓新興細分領域。這款方盒子造型的電動 SUV 既延續了尼桑 Xterra 的越野基因，又順應了當前復古硬派風格的市場潮流。然而，2027 年才量產的節奏將使該車型面臨大眾 Scout、Rivian R3X 等強勁對手的競爭壓力。同時，英菲尼迪電動 SUV 的規劃也體現了尼桑希望通過差異化產品矩陣，在豪華電動車市場尋求突破的戰略意圖。這一系列動作表明尼桑正積極調整電動化步伐，試圖在競爭日益激烈的新能源汽車市場重塑品牌競爭力。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>保時捷正式啓動電動車電池閉環回收試點項目</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,527" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_1a7d9b2621f84ea3a76c5d46e5f56884@6130289_oswg845042oswg1080oswg527_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">電池工廠（來源：Electrek）</p><p>保時捷近日啓動了一項創新的電動車電池閉環回收試點項目，通過三階段工藝從退役高壓電池中提取並再生鎳、鈷、錳、鋰等關鍵原材料。該項目首先將測試電池粉碎為含貴金屬的"黑粉"（已處理 65 噸），隨後提純至新電池原料標準，最終實現回收材料再造新電池的完整閉環。作為保時捷"減量-複用-回收"可持續戰略的核心舉措，該項目與其萊比錫工廠的"第二生命"儲能系統形成互補，既降低了對動盪原材料市場的依賴，也為應對歐盟 2031 年電池新規做好準備。</p><p>這一計劃展現了保時捷作為豪華車企的前瞻視野，通過"梯次利用+終極回收"的模式，在保持電動跑車性能標杆的同時，構建了從 Taycan 到 Macan EV 的全生命週期可持續產品生態，為行業樹立了性能與環保兼得的高端電動車發展典範。</p><h3><strong>沃爾沃混動車因電池問題全球召回</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,663" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_93aa5a9a1b494d6b98ca0f12bfbab790@6130289_oswg410828oswg1080oswg663_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">沃爾沃汽車（來源：ElectricCarsReport）</p><p>沃爾沃汽車全球召回近 7.3 萬輛插電式混合動力車型，涉及 2020-2022 年生產的 S90、S60、V60、XC60、XC90 及 V90 等多款第一代 SPA 平台車型，其中美國 7,483 輛、瑞典 8,000 輛、德國 4,825 輛。</p><p>此次召回主因是 LG 高壓電池組存在短路風險，該電池組位於車輛中央傳動通道內，特定情況下可能發生內部短路導致"熱失控"（即起火風險）。沃爾沃已確認兩起相關事故，所幸未造成人員傷亡。美國國家公路交通安全管理局建議車主暫停充電直至修復完成。經銷商將免費檢查電池模組並更換問題部件，同時為所有召回車輛升級電池監控軟件。這是沃爾沃繼去年電動車召回後又一次重大電池安全問題，凸顯了混動車型同樣面臨電池安全挑戰。</p><h3><strong>特朗普政府加徵 25% 汽車關税，電車也無法倖免</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_05737d322db54822b3173bd90dbd4483@6130289_oswg822279oswg1080oswg630_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特朗普（來源：Electrek）</p><p>特朗普政府宣佈自 4 月 2 日起對所有進口汽車及輕型卡車徵收 25% 關税，但加拿大和墨西哥的汽車零部件暫時獲得豁免（豁免期延至 5 月 3 日）。這一政策將直接影響美國市場所有非本土組裝的電動車型價格，包括使用中國零部件及加墨兩國鋼材鋁材的車輛。雖然美國商務部聲稱將建立區分本土與進口零部件的機制，但業界仍需應對其他國家可能實施的報復性關税。</p><p>當前美國市場在售電動車中，包括特斯拉 Model 3、日產 Leaf 等多款熱門車型均在海外生產，這意味着消費者將面臨電動車價格普漲的局面。這項關税政策不僅涉及整車進口，此前對中國汽車零部件及加墨鋼材鋁材徵收的關税已使汽車製造業成本上升，最終將傳導至所有類型車輛售價，無論是電動車還是傳統燃油車。</p><h3><strong>現代汽車發佈 Pleos 軟件平台實施戰略轉型</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,565" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_e2ea318a741d4e839067fe6bb8f52f4e@6130289_oswg748102oswg1080oswg565_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Pleos（來源：Electrek）</p><p>現代汽車集團正式發佈全新軟件品牌"Pleos"，標誌着其向"軟件定義汽車"轉型邁出關鍵一步。該平台整合了車載信息娛樂系統（Pleos Connect）、車輛操作系統和雲端基礎設施，將應用於現代、起亞和捷尼賽斯三大品牌。Pleos 採用電氣電子（E&amp;E）架構和自主研發的操作系統，支持自動駕駛、實時數據分析等智能功能，並可通過雲端持續升級。</p><p>首款搭載 Pleos Connect 的車型將於 2026 年第二季度推出，現代計劃到 2030 年讓超過 2000 萬輛集團車型搭載新一代信息娛樂系統，並預計 2027 年實現 L2+級自動駕駛。這一戰略轉型展現了現代從傳統車企向提供"雲端移動體驗"的科技公司演變的決心，其與三星電子、谷歌等科技巨頭的合作也將加速技術創新。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>Audi RS3</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,671" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_91fe319373da485ca297bae9f19c254f@6130289_oswg780487oswg1080oswg671_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS3（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,645" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_b1dcf2d7745a42658606de9cd771b57d@6130289_oswg791239oswg1080oswg645_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS3（來源：TopGear）</p><p>2024 年 8 月發佈的奧迪 RS3 中期改款車型延續了第三代車型的核心優勢，搭載經典的 2.5 升五缸渦輪增壓發動機（394 馬力/369 磅·英尺扭矩），0-62mph 加速 3.8 秒，極速 174mph。外觀上，新車採用更激進的前後包圍設計，新增 Kyalami 綠色車漆選項；內飾則配備全新平底方向盤和數字化轉速錶。技術亮點包括升級版"RS 扭矩分配器"和後軸制動扭矩矢量控制，有效改善過彎轉向不足。駕駛模式增至 7 種，其中"RS 扭矩後驅模式"可營造接近後驅的操控體驗。儘管在濕滑路面仍顯前驅特性，但精準的轉向和出色的懸架調校使其成為 B 級公路的理想選擇。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,661" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250331/v2_00f94c8e9eb244938d0fac2361e4446e@6130289_oswg689666oswg1080oswg661_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Audi RS3（來源：TopGear）</p><p>相比即將停產的奔馳 AMG A45 S，RS3 以更優雅的駕控質感取勝，雖缺少 AMG 的狂暴性格，但實際速度毫不遜色。起售價 57,835 英鎊的 RS3 完美平衡了日常實用性與賽道性能，堪稱當前最全能的高性能緊湊型車之一。</p><p><strong>封面來源&nbsp;|&nbsp;Electrek</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想動刀銷售體系：成立五大「戰區」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230306209709192?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 23:17:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獨家獲悉，近日理想汽車的銷售與服務羣組進行了一次大型變革調整。該羣組包含零售、售後服務、充電、質量運營，海外業務等，向銷售與服務高級副總裁鄒良軍彙報。其中，在零售側，有理想人士稱，內部正在推行「戰區制」，將原本 26 個戰區合併成東、西、南、北、中五大戰區。「大區對各自區域的銷量、利潤和 NPS（淨推薦值）負責。」五大戰區負責人均向裁鄒良軍彙報，不再設有單一零售負責人一職。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數下跌，多股跌超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230170760363145?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:59:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數下跌，截至發稿，阿里巴巴、嗶哩嗶哩、拼多多、蔚來跌超 2%，京東、百度、愛奇藝跌超 1%，理想汽車跌近 1%，小鵬汽車漲近 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前普跌，特斯拉跌超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230165345926276?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:54:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前普跌，截至發稿，特斯拉跌超 5%，英偉達跌超 3%，英特爾跌超 2%，Meta、亞馬遜、微軟、奈飛跌超 1%，蘋果跌 0.39%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滙豐：新加坡經濟今年可能因全球貿易動盪而面臨挑戰</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230146634644610?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:50:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[滙豐經濟學家 Yun Liu 和 Madhurima Nag 在一份研究報告中寫道，新加坡經濟今年可能面臨挑戰，儘管 2024 年的 GDP 數據樂觀。他們表示，儘管新加坡並非美國的直接目標，但全球貿易動盪可能給其增長前景蒙上陰影。他們補充説，新加坡是東盟中唯一一個貿易逆差且與美國簽署了自由貿易協定的經濟體。不過他們表示，如果美國威脅徵收的關税成為現實，那麼高度依賴貿易的新加坡經濟增長可能會面臨下行風險。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Alphabet 旗下 Isomorphic Labs 宣佈獲得 6 億美元外部投資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230160197614979?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:48:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[Alphabet 的子公司 Isomorphic Labs 當地時間 3 月 31 日宣佈已在其首輪外部融資中籌集到 6 億美元。本輪融資由 Thrive Capital 領投，GV 和現有投資者 Alphabet 跟投。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>QQ 音樂正式上線 14.3 版本，支持 DeepSeek-R1 深度思考</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230153066298753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:41:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，QQ 音樂 14.3 版本正式上線，此次更新實現 AI 在音樂領域的深度應用。據介紹，新版本 QQ 音樂 AI 助手集成部署 DeepSeek 後，斯達羅和艾音女士兩位 AI 助手將基於 DeepSeek-R1 的深度思考，在歌曲內容推薦、音樂知識問答、明星資訊搜索等進行更全面精準的音樂答覆，並展現全部思考過程，同時，支持 DeepSeek 評論等。此次新版本，還推出了 AI 演奏家、支持 8 軌分軌調節以及 AI 演奏家等功能。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿拉比卡咖啡邁向 2011 年以來最長季度連漲，因供應疑慮</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230141853990017?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:38:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[阿拉比卡咖啡正邁向十多年來最長季度連漲，因主要生產國巴西的產量受到惡劣天氣威脅，同時庫存也在減少。由於擔憂巴西的乾旱情況，今年前三個月紐約期貨價格上漲約 18%。價格已連續第六個季度上漲，勢將創下 2011 年以來最長連漲。這種用於咖啡店沖泡的高端品種前景依然不明朗。上週，巴西咖農合作社 Cooxupé表示，高於常年的氣温影響到將於 5 月開始採收的作物，目前農民持有的庫存量處於紀錄低點。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普媒體科技集團將於紐交所得州分部上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230147206757767?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:35:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[特朗普媒體科技集團 3 月 31 日表示，將以相同的代碼在紐約證券交易所得克薩斯州分部上市，成為首隻在該新成立的分部上市的股票。該公司表示，其主要上市地點仍將在納斯達克證券交易所。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宇通客車：2024 年淨利潤 41.16 億元，同比增長 126.53%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230137385336199?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:31:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，宇通客車公告，2024 年實現營業收入 372.18 億元，同比增長 37.63%；淨利潤 41.16 億元，同比增長 126.53%。擬以公司總股本為基數，每 10 股派發現金股利 10 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣州今年計劃批准預售商品房 5.4 萬套，中心 5 區佔比 36%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230140010019976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:28:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣州市住房和城鄉建設局印發《廣州市 2025 年住房發展年度計劃》。其中提到，全市計劃批准預售商品住房建築面積 565 萬平方米，房源約 5.4 萬套，其中，中心 5 區、外圍 4 區和增從 2 區計劃批准預售商品住房佔比分別為 36%、48%、16%。建立「人、房、地、錢」要素聯動機制，結合房地產市場情況，計劃供應商品住宅用地 515.50 公頃。計劃籌建公共租賃住房 0.8 萬套，供應公共租賃住房 0.34 萬套，保障公共租賃住房輪候家庭的平均輪候時間不超過 3 年。計劃籌建保障性租賃住房 10 萬套（間），計劃籌建配售型保障性住房 0.15 萬套，供應配售型保障性住房 0.28 萬套。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣州：謀劃使用專項債券收回收購存量閒置土地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230139283848583?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:27:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，廣州市住房和城鄉建設局印發《廣州市 2025 年住房發展年度計劃》。其中提到，平穩有序供應住房用地。堅持以需定供，以房定地，合理把握供地規模、供地時序和供地結構，保持住房用地供應總量基本穩定。支持通過商品住宅用地公開出讓配建等多渠道籌集保障性住房。積極謀劃使用專項債券收回收購存量閒置土地，減少市場存量土地規模、改善土地供求關係、增強房企資金流動性、促進房地產市場止跌回穩。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華林證券：證監會決定對公司、朱文瑾、葛其明採取監管談話措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230130682723713?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:25:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，華林證券公告，公司收到中國證監會下發的《關於對華林證券股份有限公司、朱文瑾、葛其明採取監管談話措施的決定》，因公司個別項目盡職調查不充分；質控、內核核查把關不嚴；立項程序不規範，違反了相關規定。朱文瑾和葛其明對上述問題負有責任。根據《保薦辦法》第六十四條，中國證監會決定對華林證券、朱文瑾、葛其明採取監管談話的行政監管措施。公司將深刻吸取教訓，深入查找問題並整改到位，確保業務規範運行。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里收購「兩氫一氧」，無招回歸釘釘</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230135795334531?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:24:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獨家獲悉，原阿里釘釘 CEO、兩氫一氧（HHO）創始人無招（花名：陳航）確認正式迴歸釘釘。原釘釘 CEO 葉軍（花名：不窮）將回歸阿里集團。36 氪就此消息向阿里求證，阿里官方表示：阿里集團擬收購陳航（無招）創辦兩氫一氧公司的投資人股份，交易完成後，陳航（無招）將出任阿里集團釘釘 CEO。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天圖投資與歐萊雅合作成立美麗領航基金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230103752457351?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:20:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，3 月 31 日，歐萊雅宣佈與天圖投資合作成立美麗領航基金，該基金將投向以早期及成長期為主的美業及產業上下游相關領域，兼具科技創新和可持續價值的品牌，以支持中國蓬勃發展的美業市場。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>老鋪黃金：2024 年實現淨利潤 14.7 億元，同比增長 254%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230128902897033?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:17:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，老鋪黃金髮布截至 2024 年 12 月 31 日止全年業績公告，這也是老鋪黃金上市以來的首份年報。財報顯示，老鋪黃金 2024 年實現銷售業績 98.0 億元（含税），同比增長 166%；實現淨利潤 14.7 億元，同比增長 254%。截至 2024 年末，老鋪黃金共擁有線下門店 36 家，主要位於一線或新一線城市的頭部商業中心，門店平均業績超 3 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲央行行長拉加德：控制通脹是場「持久戰」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230105884016005?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:10:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐洲央行行長拉加德表示，在美國政府的貿易政策帶來不確定性的情況下，該行不能對通脹掉以輕心。「這是一場持之以恆的戰鬥」，她週一表示。「我們幾乎已經到了應該達到的水平，但我們必須穩在這裏，所以這就是為什麼我説這是一場持久戰。」自 6 月以來，該行已進行了六次 25 個基點的降息，但在 4 月 17 日將作何決定，決策者尚未達成明確共識。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北方華創：擬 14.48 億元協議受讓芯源微 8.41% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230119703805059?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:07:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，北方華創公告，公司以現金為對價，協議受讓中科天盛持有的芯源微 8.41% 股份，合計 16899750 股，受讓價格為 85.71 元/股，交易金額為 14.48 億元。此次交易不構成關聯交易，不構成重大資產重組。交易完成後，北方華創對芯源微的持股比例將達到 17.90%，成為芯源微第一大股東。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳二手房單週錄得量小幅下降，在售量突破 7 萬套</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230097629822337?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 20:05:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據深圳市房地產中介協會統計，2025 年第 13 周（3 月 24 日-3 月 30 日），深圳全市二手房（含自助）錄得 1714 套，環比下降 3.7%。深圳房地產中介協會認為，近期二手房市場需求小幅回落，二手房錄得量在高位呈現小幅波動運行。根據公開在售二手房源量數據統計，截至 2025 年 3 月 31 日，深圳全市共有 71590 套有效二手房源在售，較上週增加 1770 套。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>當升科技：2024 年淨利潤 4.72 億元，同比下降 75.48%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230098952027267?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 19:55:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，當升科技公告，2024 年營業收入為 75.93 億元，同比下降 49.80%。歸屬於上市公司股東的淨利潤 4.72 億元，同比下降 75.48%。向全體股東每 10 股派發現金紅利 2 元（含税），共計分配現金股��1.01 億元，公司 2024 年度不進行資本公積金轉增股本。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪：「在印度投資建廠」信息不屬實</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3230102607772808?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-31 19:50:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，比亞迪網絡舉報中心在微信公眾號發文稱，「有比亞迪在印度投資建廠的信息，不屬實！」此前有消息稱，比亞迪計劃在印中南部特倫甘地邦首府海德拉巴投資 100 億人民幣。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>