<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>華皓偉業完成 4000 萬 A 輪融資，為國內首批車用 LED 國產替代商 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2838832239053699?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:09:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜張子怡</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>36 氪獲悉，深圳市華皓偉業光電有限公司（以下簡稱「華皓偉業」）於近期完成 4000 萬元 A 輪融資，投資方為敦鴻資產和國芯創投。本輪資金主要用於產能擴張、新品研發以及市場拓展。</p><p>華皓偉業成立於 2014 年，旗下有三大產品線，包括車載半導體、Mini 背光和植物背光。公司積累近十年的高性能 LED 設計與封裝技術沉澱後，已正式步入車規級 LED 賽道，產品覆蓋車外照明、車內氛圍和車載屏，是國內首批正式進入一線車企供應商名錄的企業。</p><p>由於中國汽車市場的發展，推動數字座艙、智能座駕、像素大燈、數字大燈等需求的成長，同時也帶動新型汽車技術背後的產業鏈發展，這其中包括 LED 行業。國內外 LED 供應鏈都在加大布局車用領域，以抓住細分市場需求，車用領域成為 LED 行業最熱鬧的細分領域之一。</p><p>TrendForce 集邦諮詢《2023 全球車用 LED 產品趨勢與區域市場分析》報告顯示，在全球車用 LED 廠商的積極研發和推廣下，ADB 矩陣式大燈、智能氛圍燈、Mini LED 背光、貫穿式尾燈、格柵燈等產品穩步發展，成功帶動全球車用 LED 市場的需求，預估 2024 年車用 LED 市場產值可成長至 34 億美元。</p><p>面對車用 LED 前景廣闊的市場，華皓偉業也加速在車用市場的產品探索與佈局。</p><p>據華皓偉業介紹，公司有 7 年的車載背光產品的交付經驗，產品實現量產化。其車用頭燈，針對業內相關產品温升太高的問題，通過公司自研白膠結合熱壓共晶技術，能夠有效控制温升，僅比主流國際廠商頭燈高出 5℃；其車用尾燈和日行燈，針對業內相關產品功率過大、影響續航里程的問題，公司產品能夠普遍降低 30% 功率；在價格方面，有同歐司朗和首爾一樣的產品體系，但能滿足國產汽車的降本需求。</p><p>車載背光市場存在明暗對比度和亮度的痛點問題，需要改用 Mini 背光才能解決，然而普通 Mini 背光產品會增加背光厚度，導致整車需要改模具，難以實現量產。</p><p>華皓偉業表示，公司研發的 Mini 背光產品，是國內唯一可以實現車規 Mini 背光直接替換方案的企業，能夠達到更高的動態範圍，實現更高對比度效果，實現在高亮度 (&gt;1000nit) 下散熱均勻，做到超薄化的同時對比度不輸給 OLED 屏幕，使用壽命比 OLED 長。目前已經實現批量供應 Mini 高亮屏背光模組，亮度高達 5000nit 是國內第一。</p><p>華皓偉業 CTO 楊志隆告訴 36 氪，車載 LED 在 LED 行業中屬於頂尖應用，由於有高可靠性、高性能等嚴苛要求，使得車載 LED 目前主要被國外企業壟斷。國內少數 LED 廠商進入該領域，也僅限於給車燈廠開發 logo 燈、迎賓燈、或者低端車型尾燈的替換。少有國內 LED 廠商能以車企為開端做全規格導入。「一方面 LED 廠商都沒有這方面經驗，很多產品具體規格如何定義、如何測試都不一定弄得明白，另一方面車用 LED 測試流程非常複雜、測試週期很漫長。」</p><p>此外，多數汽車部件智能實現結構件和組件的國產替代，在車規半導體元器件方面國產化率極低。華皓偉業希望在擴大車用 LED 的規模的同時，繼續導入車用碳化硅光繼電器等系列隔離芯片產品，實現對新能源汽車領域從光器件到安規器件的全面覆蓋。</p><p>華皓偉業創始人陳志明告訴 36 氪，公司已成為吉利汽車戰略合作伙伴，今年裝載華皓 SMART LED 的吉利汽車正式量產下線，Miniled 車載屏與 TCL 簽訂戰略合作協議。</p><h3><strong>投資人觀點：</strong></h3><p><strong>敦鴻資產合夥人俞文超</strong>認為，過去車用 LED 因為技術門檻高，市場一直以來被歐司朗、三星、首爾等海外廠商壟斷，在當前新能源汽車市場白熱化競爭態勢下，車廠對車用 LED 這一高價值元器件有強烈降低成本的訴求，因此對於國內廠商存在巨大的進口替代機會。華皓團隊從創立之初就瞄準了高端市場，近十年的研發積累，特別多年的大廠陪跑經歷，公司終於成為國內屈指可數突破了技術難關，實現量產的廠商之一。我們希望通過本次投資，能加速車用 LED 國內替代的進度，助力華皓成為車用 LED 領域領導廠商。</p><p><strong>國芯創投合夥人沈亮</strong>認為，國內顯示廠商持續佈局 Mini led，近年來在芯片、燈板、封測工藝等環節均有技術突破，成本下降明顯，相比 OLED，更具性價比優勢，在中大尺寸面板中滲透率持續提升。公司核心團隊深耕行業多年，掌握 COB、POB 等多種封裝技術，能夠在不提升成本的情況下，憑藉獨創性的封裝方案大幅提升光源出光效率，同時公司也是業界少有能實現 LED 封裝、背光模組、驅動、算法一站式解決的方案商，應用領域覆蓋 AR-HUD、車載屏、商顯、TV 等；另一方面公司積極尋求產業落地，重點發力車載市場，目前已經與吉利、TCL 等國內主機廠建立合作關係，現階段產品導入進展順利，預計將成為公司新的業績增長支撐點。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 要拆除巴別塔，外貿企業看熱鬧｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2838826810805121?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:05:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜張子怡</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>上海的老丁有個困擾。最近，他很想將產品賣去小語種國家。擺在眼前的問題是，他不可能為了這些摸不着影的訂單，僱上一羣懂小語種的員工，只為了回答價格和產品細節。</p><p>但老丁有其他選擇嗎？外貿不同於國內電商，門檻多且複雜。語言溝通是第一道門檻。外貿知識是第二道門檻，不同國家的支付規則、關税政策、海外物流、包括法律法規，規則複雜細碎，無形中成為外貿行業人士的門檻與壁壘。</p><p>時間進入 2024 年，AI 成了最熱的名詞之一。老丁這樣的傳統商人也無可避免地和它產生聯繫，甚至，一款 AI 產品能夠幫他忙。</p><p>面向外貿行業的 SaaS 服務商 OKKI 於今年五月中旬升級其 AI 產品。從現場演示的產品功能來看，OKKI AI 作為外貿業務員的「客户管家」，可以幫忙拓展、管理海外客户。以常用的 AI 寫開發信為例，外貿業務員只需輸入公司名稱、產品名稱、潤色內容，可以一鍵生成客户開發郵件。老丁終於能流暢回覆那些陌生語言的疑問了。</p><p>現階段，跟上 AIGC 應用的步伐，是時下多數企業的共識。在大模型驚起的巨浪面前，沒有企業會放過可能性的發展機會。語言門檻高，但重複性極強的外貿行業成了試水池。</p><p>不過，另一方面，當下的 AIGC 應用使用效果不夠優秀，加之，外貿企業在使用 AIGC 相關功能時，也要考慮 ROI（投資回報率）、數據安全、成本問題等，在競爭激烈，「內卷」嚴重的當下，不少公司也注重降本增效，給 AI+SaaS 的商業化前景埋下陰霾。</p><h3>01&nbsp;電商行業呼喚 AI</h3><p>試想一下，社交媒體的文案、電商平台裏的產品圖、產品的宣傳視頻......如果能使用 AI 來解決，似乎能在一定程度上實現降本增效。</p><p>AI+電商確實被賦予不少想象，也有實際應用產品的落地。以服務國內電商企業的 SaaS 企業微盟為例，其最新發布的 WAI&nbsp;Pro 除了常規的文生圖創作外，提供包括品牌圖片及文本模型、多圖統一風格生成、AI 生成視頻等應用。</p><p>對於使用場景、客户羣體更為多樣化的外貿行業，SaaS 產品對 AIGC 的應用則是另一種落地方式，更多針對跨語言、時差、政策的溝通障礙。比如 OKKI AI 提供的客户管理功能，能夠幫外貿業務員完成客户建檔、自動跟進、輔助回覆，以及提出溝通建議等。</p><p>對外貿企業管理者而言，OKKI AI 能夠幫助他們瞭解公司業務進展、外貿業務員訂單跟進情況等。OKKI AI 提供基礎數據分析功能，使用者輸入文字指令讓其幫忙分析不同渠道投放的 ROI、復購率情況，及時跟進瞭解店鋪經營的數據成果。</p><p>但顯然，讓機器相對自然地完成溝通很難，必須長時間磨合。</p><p>「馴化機器我們花了很長的時間，直到最近，我們才開始比較大規模地給用户（AI 功能）。」小滿科技 CEO 楊淵表示。</p><p>根據他介紹，一開始，AI 開發信的採用率是 30%、40%，幾乎無法用。但反覆訓練後，採納率一步步走到 80%，並逐漸穩定穩定率，甚至每一封稍微改一改就可以直接使用。</p><p>這無疑解放了外貿員的時間和精力。然而，即便一些產品拿出不錯的成績，企業用户也顯出踟躕。</p><h3>02 無法保證的 ROI</h3><p>中小電商從業者的行事風格之一——實際。沒有 ROI，也就沒有信任度。</p><p>36 氪此前接採訪過的創業公司中，一家發展 AI+電商應用，給電商企業提供一鍵生成產品圖、AI 模特等功能，實際應用過程中，AI 生圖的虛假性，圖片審美的侷限問題，包括客户要求 AI 生圖價格要降低，以及行業競爭加劇、價格不斷下探，都使得公司決定收縮在 AI+電商業務的發展。</p><p>另一家創業企業主營 AI 生成視頻，提供視頻營銷等相關服務。最初的客户面向跨境電商，頻繁面臨的問題是客户對視頻營銷後 ROI 轉化結果不滿意，使得企業需要生成大量的營銷視頻，在艱難提升 ROI 轉化過程中抬升其服務成本，影響自身利潤率。「他們非常看重 ROI，但營銷視頻很難保證 ROI，我們無法決定最後轉化。」創始人告訴 36 氪。</p><p>老闆們希望看到立竿見影的效果，只是，對於使用 AI 技術的 SaaS 企業而言，ROI 是無法承諾也無法保證的指標。</p><p>在今年 OKKI 年度發佈會的羣訪現場中，楊淵告訴 36 氪：「我們無法承諾客户用了 AI 以後的 ROI，因為我們除了是營銷工具也是效率工具，是客户資產的存儲工具。」</p><p>在 AI 功能商業化的道路上，OKKI&nbsp;產品內部分為 AI 版本和非 AI 版。當日後 AI 功能成為基礎功能時，二者可能會合並。</p><p>SaaS 企業的尷尬之處在於：企業一方面需要 SaaS 企業幫助其提升效率，一方面有確實有種種指標衡量着其中的投入產出比。ROI 是具體的指標，SaaS 企業的價值卻往往不是短期指標能夠確證，AI 應用更是如此。</p><p>「最大的挑戰就是現在大環境不好，客户對預算把控比較嚴格，現在精打細算是首要目標。其次，客户對 AI 大模型的預期想象和真正落地效果之間有差距，需要不斷磨合、彌合這中間的差異。」對於 AIGC 應用商業化推廣的困難，微盟集團 AI 負責人裘皓萍對 36 氪坦承。</p><p>AI 正試圖打破溝通障礙這一藩籬，這是外貿企業無可辯駁的剛需。可他們也無比看重物有所值。對於 SaaS 廠商，要打動這些 B 端客户，產品關之外，如何做到性價比是更大的難題。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國對手圍剿，亞馬遜扛不住了｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2838823730482056?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:01:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜張子怡</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>面對「出海四小龍」的持續圍獵，亞馬遜沉默許久後終於重拳出擊。</p><p>36 氪綜合多家媒體消息瞭解到，亞馬遜於 6 月 26 日深圳舉辦閉門會，向部分賣家透露「低價商店」新項目。此次會議是邀請制，只有部分受到亞馬遜邀請的賣家、供應商才可參加。</p><p>現場 PPT 顯示，低價商店是一個專門為顧客提供白牌類時尚、家居和生活用品類目的商店；商品將由亞馬遜在中國運營的倉庫進行履約配送，預計在 9-11 天內將商品直接送到消費者手中。</p><p>值得注意的是，到目前為止，中國跨境電商向亞馬遜美國客户銷售的商品通常都通過轉運完成。</p><p>白牌低價和小包直郵的新嘗試都表明，亞馬遜對於 Temu 等新興跨境電商平台的動作不再如去年那般亦步亦趨、反覆試探，而是正面迎擊，重新爭奪白牌商家——他們是亞馬遜早就扔到腦後甚至要「清洗」掉的羣體。</p><p>亞馬遜在美國電商市場穩固佔有四成市佔率，本不會如此焦灼，然而各方面的動作都顯示出亞馬遜扛不住 Temu 和 SHEIN 的來勢洶洶。</p><p>對中國商家資源的搶奪已愈發白熱化。</p><p>Temu 和 Shein 今年開始重點推行半托管業務，旨在尋找在海外有倉儲能力的跨境電商。36 氪參與的跨境電商活動中，來自 Temu 和 SHEIN 的招商人員都直言：歡迎亞馬遜品牌商家入駐半托管。</p><p>對美國消費者的爭奪也更為直接。</p><p>研究公司 Apptopia 的數據顯示，2023 年美國消費者在 Temu（拼多多海外版）上花費的時間幾乎是在亞馬遜等主要競爭對手 APP 上花費時間的兩倍。2023 年，在年輕用户中，每天花在 Temu 上的時間達 19 分鐘。報告顯示，用户在 Temu 上花費的時間繼續增加，10 月份達到了 22 分鐘左右，與亞馬遜、沃爾瑪和塔吉特公司等購物巨頭的差距越來越大。</p><p>顯然，當突圍低端市場後，下一步 Temu、SHEIN 們必然會向高價市場進軍，動搖亞馬遜的根基。鼓聲已經靠近核心地帶，亞馬遜必須立刻回擊。</p><h3>01 步步為營</h3><p>亞馬遜推出其低價商店的項目看似突然，然而從目前流露出的規定來看，亞馬遜仍然保持其節奏以及對自身平台的定位。</p><p>綜合多方信息來看，亞馬遜的低價商店將以「店中店」的模式出現在主站首頁裏——即在亞馬遜首頁設置一個「低價商店」的獨立板塊入口，底層技術框架和主站共享，但頁面的呈現方式會有所不同，供應商後台管理與主站通用。</p><p>低價商店售價要求在 20 美金以內、低重量，由亞馬遜負責站內外廣告推廣，收取賣家傭金 (費率與主站保持一致)。商品類目目前僅開放時尚、家居、生活品類，跟 Temu 的熱門品類高度重合。不同於 Temu 的是，賣家擁有選品、定價和活動參與權。</p><p><strong>不過，跨境電商長期從業人士周翔告訴 36 氪：「亞馬遜目前開放的類目是它原先比較弱勢的類目。作為賣家，我更關注的是，有沒有可能讓原有模式不能售賣的產品，通過郵政小包的形式可以售賣。」</strong></p><p>目前，低價商店項目初期為定向邀請制，將於今年夏季開放項目註冊，2024 年秋季接受商品入庫。</p><p>定向邀請制意味着即便是亞馬遜歡迎白牌商品類的賣家，也堅守其姿態。它更希望利用積累多年的資源庫，從中挑選合適且靠譜的賣家，避免魚龍混雜，擾亂平台生態。</p><p>秋季通常是跨境電商的銷售旺季，「黑五」也是美國零售市場至關重要的購物節，去年 Temu 和 Shein 在美國市場鋪天蓋地的廣告營銷也自秋季開始，在「黑五」收穫頗豐。</p><p>亞馬遜選擇在秋季正式開放低價商店，無疑想重新奪回被 Temu 和 SHEIN 搶走的低價客户羣。</p><p>有趣的是，距離亞馬遜會員日（Prime Day）已不足半月，亞馬遜卻選擇在這一時間點前推出新項目。過去，亞馬遜會員日作為向 Prime 會員提供購物折扣的年度大型購物日，一直是平台為提升銷量、為品牌提升影響力的重要時間點。</p><p>低價商店項目完全錯過這一時間點，這意味着要麼 Prime 會員不是新項目的目標羣體，要麼亞馬遜對競爭對手的回擊慢了半拍。</p><h3>02 亦步亦趨</h3><p>一切有跡可循。</p><p>去年下半年，據《晚點 LatePost》報道，一位接近亞馬遜的人士表示，Temu 上線至今，亞馬遜對於 Temu 的討論依有限的，還沒有推出專門針對 Temu 的競爭策略。</p><p>縱觀亞馬遜去年的策略，不是沒有對「低價商品」動心，只是動作保守，拉不下姿態。</p><p>去年 6 月 13 日，亞馬遜宣佈將 Temu 排除在其價格搜索算法之外。該算法的存在是為了確保市場上同類商品的價格與亞馬遜的定價不會差太多。該聲明暗示其不會參與到與 Temu 的低價比拼中。</p><p>然而，同樣是在 6 月，亞馬遜推出「平台補貼」、「大額折扣」等折扣活動，但具體折扣由亞馬遜提供補貼。8 月推出配送費改革，對價格低於 10 美元的商品推出較低物流費率，同時提供更快的配送時效。這一政策被認為是鼓勵低價商品。12 月，亞馬遜下調服裝類目的佣金，潛台詞是讓服裝賣家下調產品均價。</p><p>此外，亞馬遜去年年底推出亞馬遜供應鏈整體解決方案（Supply Chain by Amazon），該模式類似於半托管模式，即商家為運營主體，擁有選品、定價、玩法等自主權，而把物流託管給平台。</p><p>物流方案的「全託管」模式，既是亞馬遜對其物流系統最大效應的利用，也能窺見對其他平台全託管模式的焦慮。</p><p>到今年 3 月，有外媒報道稱，Temu 和 Shein 已經取代沃爾瑪和 Target，成為亞馬遜內部討論的焦點。有知情人士稱，員工正在努力增加電子產品等類別的當日配送商品選擇，公司正在探索強調可靠性和配送速度的促銷活動。</p><p>亞馬遜發言人在接受外媒採訪時表示，公司「一直在探索與銷售夥伴進行合作的新方式，試圖以更多的選擇、更低的價格和更大的便利來滿足我們的客户。」</p><p>亞馬遜奉行的飛輪理論，即以為用户營造優質的服務體驗為目標，通過選品與便利實現平台流量的增長，平台流量的增長自然會吸引更多供應商加入，從而豐富平台上的品類、降低價格，最終再進一步提升用户的體驗，如此循環往復。</p><p>亞馬遜的飛輪誠然持續運轉着，Temu 和 SHEIN 卻是羣兇猛的闖入者。它們逐漸卡住齒輪的運轉，其平衡不斷被打破。</p><p>亞馬遜 Prime 會員體系向來對其十分重要，Coresight 去年調查的數據發現，在 Prime 會員日到來前，只有 72.5% 的受訪者表示可以參與今年的會員日。這是自 2018 年來，該數據首次跌至 75% 以下。</p><p>據 Adobe 稱，去年亞馬遜為期兩天的活動總銷售額達 127 億美元，創下 Prime Day 以來的新紀錄。這比 2022 年 119 億美元的銷售額增長 6.1% 。但是，它低於 Adobe 9.5% 的預期增長率。</p><p>亞馬遜的 Prime 用户對摺扣活動仍是身體力行地參與，只是亞馬遜電商業務的增長卻已逐漸遲緩。美國通貨膨脹和利率下行都使得低價商品對消費者有着充足的吸引力。</p><p>至於賣家，Gartner 旗下的 Capterra 的一項調查顯示，2023 年有 99% 的亞馬遜中小賣家計劃在其他電商平台開店銷售。</p><p>更值得注意的是，Temu 和 SHEIN 席捲的可不只是美國市場。亞馬遜或許可以利用其在美國龐大的倉儲網絡和數百萬 Prime 用户作為對抗新競爭對手的屏障。而在海外，亞馬遜的電商城池沒有如此深的護城河。</p><p>現階段，推行「低價商品」是正面迎擊，也是被動防禦。</p><p>「亞馬遜這波招商肯定沒問題，我都想丟些產品去跑跑數據。問題是，在沒有 FBA 支持的情況下，走郵政小包，亞馬遜的成本和效率會怎麼樣？我拭目以待。」周翔告訴 36 氪。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「不停科技」獲近億元 A+輪融資，主攻 AI 數字廚房解決方案 | 硬氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2838135479356294?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，深圳市不停科技有限公司（以下簡稱「不停科技」）近日完成近億元 A+輪融資，本次由華山資本（WestSummit Capital ）領投，老股東高秉強教授生態圈基金未來科技參與投資，老股東李澤湘教授旗下清水灣基金、甘潔教授旗下知行一號基金連續三輪繼續超額加持。星辰資本擔任後續融資獨家財務顧問。&nbsp;</p><p>本輪資金將用於產品研發及全球交付。&nbsp;</p><p>「不停科技」是硬氪長期關注的企業。公司面向全球市場提供軟硬件一體的 AI 數字廚房整體解決方案，通過智能烹飪機器人和智能廚房調度系統等產品，將廚房場景全程數字化，保證菜品的一致性，幫助餐飲企業降低人力成本、緩解人力短缺的問題，提高運營效率和大規模連鎖化速度。&nbsp;</p><p>基於深度學習、多傳感器融合、自然語言處理、計算機視覺等技術，「不停科技」進一步訓練和調優廚房場景垂直模型，可以實現進行 1:1 烹飪數字化復刻，儘可能還原廚師的手藝和菜品口味。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,595" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240627/v2_48f064872caf45908e5044badff0fdab@6022551_oswg487882oswg1080oswg595_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數字廚房理念圖</p><p>目前，「不停科技」建立了全球化銷售渠道和服務網絡，產品出貨 17 個國家及地區，客户包括世界頭部餐飲集團和餐飲運營商，覆蓋連鎖品牌餐飲、酒店、航空、餐食服務等場景。&nbsp;</p><p>「規模化一直是困擾餐飲企業的難題， AI 數字廚房整體解決方案可以加快餐飲企業擴張速度，完成全球化業務佈局。」「不停科技」 創始人兼 CEO 陳鋭向硬氪分析。&nbsp;</p><p>團隊方面，「不停科技」超過 90% 團隊成員來自世界前 100 高校和世界級頭部企業，在機器人、AI 及軟件系統等領域擁有豐富的技術積累和產品落地經驗。&nbsp;</p><h4><strong>投資方觀點：</strong></h4><p><strong>華山資本（WestSummit Capital ）合夥人劉明豫</strong> 表示，在全球餐飲行業走向「餐企數智化和全球化」的高質量發展趨勢下，不停科技的 AI 數字廚房解決方案應運而生，進而為全球餐廳、酒店、超市、航空等各類客户提供軟硬件一體化的數字廚房解決方案。我們看好「機器人+AI」在餐飲後廚場景的落地應用，為餐飲客户創造真實可感的業務價值，同時不停團隊服務全球頂級客户的能力亦是其核心競爭力所在。我們期待公司能夠引領餐飲行業數智化浪潮，成為中國智造出海的先鋒力量。&nbsp;</p><p><strong>知行一號基金甘潔教授</strong> 表示，近年來不停一步一個腳印，取得了可喜的成績。與此同時，創業團隊常見的困難也都遇到不少。不停團隊的堅持和韌勁、對產品的極致追求、以及超常的努力，讓他們得以不斷克服困難、持續加深對客户和行業的理解，為全球客户創造優秀的價值和體驗。相信不停會不斷突破、達到新高度。知行也將長期陪伴並支持其成長。&nbsp;</p><p><strong>清水灣創投總經理段譽</strong> 表示，陳鋭帶領的不停科技團隊在過去兩年取得了很多進步，成功將國內軟硬件研發能力及供應鏈能力與海外需求相結合。清水灣基金看好服務機器人出海的市場前景，也會持續關注該領域，協助團隊的發展。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>對標蘋果 Vision Pro，「玩出夢想」發佈安卓系統空間計算機丨最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2835914800679560?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:12:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱曉芬</p><p>在蘋果空間計算設備 Vision Pro 發佈之後，國內廠商也在加快追趕步伐。</p><p>6 月 25 日，中國 XR 設備廠商「玩出夢想科技」在新加坡發佈全球首款安卓系統空間計算機——「玩出夢想 MR」。值得注意的是，和玩出夢想科技過往的幾款產品相比，這款設備不管在產品定義、硬件參數、軟件生態、空間交互等方面都有了較大的更迭。</p><p>在硬件上，「玩出夢想 MR」幾乎是追求配置參數拉滿狀態。</p><p>光學顯示是空間計算設備最核心的零部件，決定着空間沉浸感和顯示效果。據介紹，「玩出夢想 MR」配備了一塊雙目 8K Micro-OLED 屏幕、超輕樹脂 Pancake 光學方案。值得注意的是，這一 Pancake 方案是「玩出夢想科技」自研。</p><p>在顯示效果方面，「玩出夢想 MR」達到了雙目 2700 萬超高像素，中心區域 PPD 更是高達 45。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1424,960" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240628/v2_a83ca646c4f44a4b9b31da58c30ec3f3@1199336245_oswg1084821oswg1424oswg960_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">玩出夢想 MR</p><p>為了讓用户戴着設備的時候，也能感知真實世界，虛實融合，「玩出夢想 MR」還配置了攝像頭傳感器陣列——由 11 個攝像頭、7 類傳感器、22 個紅外補光燈構成。攝像頭的數量比某些自動駕駛汽車還多。據瞭解，這些配置的支持下，彩色 VST 延遲低至 14ms。</p><p>在芯片上，「玩出夢想 MR」是全球首批搭載了高通第二代驍龍 XR2+芯片的空間計算機。整機只有 33mm 的厚度，採用了 3: 2 的平衡配重，大大減輕了壓面感和頸部壓力，佩戴更加舒適。</p><p>為了進一步達到自然交互的目的，「玩出夢想科技」還開發了追蹤模塊（包括頭部 6DoF 追蹤、手柄 6DoF 追蹤、手勢 26DoF 追蹤，眼動追蹤），讓機器能夠感受到人的動作以及操作意圖。</p><p>交互革新是空間計算設備的一大看點之一，在此前，蘋果 Vision Pro 開啓了微手勢和眼動交互的新範式，但在實際應用中，眼手交互的形式在需要重反饋和高精度交互的場景下還稱不上完美方案，同時該交互也有一定的學習門檻。</p><p>因此，在交互模式上，除了支持手眼交互外，「玩出夢想 MR」也保留<strong>了手柄交互這一用户更熟悉的交互方式，並支持語音交互。</strong></p><p>在使用場景上，「玩出夢想 MR」目前主要切入空間觀影、MR 遊戲、3D 空間拍看等多種場景。</p><p>在空間觀影場景方面，作為 IMAX 和 DTS 在空間計算和混合現實領域的首個戰略合作伙伴，玩出夢想科技與其共同探索空間觀影新標準，「玩出夢想 MR」通過雙目 8K Micro-OLED 屏幕和 DTS 模擬 7.1 聲道空間音效，實現了 IMAX 級影院效果；</p><p>在遊戲場景上，「玩出夢想 MR」可為不同類型的遊戲提供交互解決方案，在支持手眼精準操控的同時，保留 6DoF 無光環振動手柄，針對重反饋、高精度場景提供更自然的交互。</p><p>「玩出夢想科技」CMO 朱然也表示，目前已鏈接合作了近百個 CP 廠商，今年計劃在海外市場上面去拓展更多的 CP 廠商。</p><p>目前，橫在空間計算設備眼前的一座大山依舊是內容生態貧瘠的問題，設備依舊是內容孤島。在過去，行業的解決方法是，砸大錢自研內容，或者是花錢買斷內容合作。但這些方法燒錢費力，創業公司很難持續，目前行業內也逐漸找到了新的解決方案。</p><p>比如，「玩出夢想科技」首席技術工程師張騰表示，除了 MR 和 VR 原生應用外，公司花了很多的精力，從系統層面優化，讓原來電腦、手遊等等設備上的 2D 內容可以更好地兼容到空間計算設備上。他表示，將「借力」原有的廣袤 2D 內容生態，「玩出夢想科技」在兼容適配性、操作層面下功夫，「希望安卓上的海量應用能夠在我們的設備裏用起來」。</p><p>觀影、遊戲無疑是空間計算設備着重耕耘的場景，但<strong>空間影像也是近年來開發者更為關注的新場景探索</strong>。據介紹，「玩出夢想 MR」搭載雙 3200 萬像素超高清 3D 相機，具有大於 80°的超廣錄製視場角，支持空間視頻與 VR180 兩種格式 3D 視頻拍攝。</p><p>36 氪瞭解到，近年來海外內也多了不少基於空間視頻研發全新內容應用的開發者。「玩出夢想科技」首席技術工程師張騰博士判斷，<strong>空間視頻本質上是現實世界數字化的第一步</strong>，未來將誕生出很多新玩法，會有很強的分享屬性，「這未來一定是海量市場」。</p><p>張騰表示，「玩出夢想科技」還重點開發了一個全新的「地圖模塊」，以點雲、網格、語義標籤等方式，把用户周圍的環境記錄下來，地圖模塊通過傳感器感知到周圍環境以後能夠很快形成地圖。</p><p>AI 也是這款產品的全新看點。最近一年半以來，不少 XR 設備廠商在探索眼鏡、頭顯與 AI 的融合，但融合太淺，導致可玩性不高。</p><p>不過，「玩出夢想 MR」的 AI 功能更深入。據介紹，「玩出夢想 MR」支持 AI 搜索、音樂創作、文本翻譯、語音喚醒、語音控制、生活管家。此外，「玩出夢想 MR」還配備 AI 專屬全景圖片補全功能，更計劃支持 2D 照片轉 3D、物體識別等功能。</p><p>「玩出夢想科技」首席技術工程師張騰向 36 氪表示，AI 其實已經為空間計算功能模塊賦能不少，包括 SLAM、手勢、眼動等等，深入空間計算的每一個模塊。「生成式 AI 未來會賦予 MR 更多的玩法，包括但不限於 3D&nbsp;AIGC 能力等等」。</p><p>除了產品發佈之外，此次發佈會上，「玩出夢想科技」方面還宣佈將在新加坡落地亞太市場總部，第一批進入的海外市場是新加坡、馬來西亞，接下來是泰國、印尼、越南、日本市場。</p><p>「玩出夢想科技」CMO 朱然表示，進入新加坡市場，是基於當地月均收入、消費者的使用習慣等因素做的選擇，「當前我們設備的價格區間在新加坡是相對比較好的」。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 技術降低酶法 DNA 合成成本，「酶有科技」獲數千萬元天使輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829240516348416?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常澤昱</p><p>編輯 | 海若鏡</p><p>36 氪近日獲悉，酶有科技已完成數千萬人民幣天使輪投資，由線性資本領投，奇績創壇和旦恩資本跟投。本輪融資將主要用於酶促 DNA 合成相關的實驗推進、儀器研發及團隊搭建。</p><p>酶有科技創辦於 2023 年 3 月，致力於通過建立蛋白質-核酸相互作用算法，設計酶分子機器高效合成 DNA，可以低成本、大規模地從頭合成基因，從而大量獲得高質量的生物大分子數據，連接大模型與微觀分子世界。</p><p>DNA 合成被視為合成生物學的關鍵基礎性技術。合成生物即通過編碼基因、改造生物重新設計構建新的生物系統，在醫療、農業、能源等多個領域應用前景廣闊。根據《2024-2030 年中國合成生物學行業市場深度分析及投資潛力預測報告》，2023 年國內合成生物學市場規模超過 80 億元，2024 年預計突破百億元。</p><p>目前，DNA 合成所採取的主流技術是化學合成法（固相亞磷酰胺三酯合成法）。該方法能夠較好地匹配短片段 DNA 的合成需求，但在長片段 DNA 甚至染色體級別的 DNA 合成方面並不佔有優勢，且合成成本較高。</p><p>「現在市場上用化學法從頭合成一個基因仍需要花費數百元至數千元不等」，酶有科技聯合創始人範瑜向 36 氪介紹，「也就是説，獲取 1000 個從頭合成的基因需要花費數十萬元乃至上百萬元，這給大規模的基因合成、蛋白質從頭設計帶來了瓶頸」。</p><p>2020 年上下開始加速的生物酶法 DNA 合成技術研究，利用酶促反應，有望以更低成本合成更長 DNA 分子、繼而突破化學合成法的瓶頸。</p><p>範瑜以「仿生」為類比解釋酶法合成 DNA 的原理：「人體內有 30 億個鹼基對，數萬個基因，每時每刻都在用非常精巧的酶分子機器合成 DNA。從仿生的角度學習大自然的納米技術，讓酶按照設計好的 DNA 鹼基順序一個一個往上加核苷酸。」</p><p>目前全球市場上的酶法 DNA 合成公司主要是通過 TdT 酶主導的 DNA 合成方法，但居高不下的合成原料成本（如修飾核苷酸所用花費）成為了影響其商業化的重要原因。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2272,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240627/v2_d3297d4412cf4f6aab2f01a7222004a0@6092321_oswg100501oswg2272oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：酶有科技供圖</p><p>與現在主流酶法 DNA 合成公司不同的是，酶有科技通過運用 AI 技術從頭設計全新的 DNA 合成酶，可以催化低成本的未修飾核苷酸，有望大幅降低 DNA 合成成本。範瑜告訴 36 氪：「目前已經驗證的技術中，成本可以降低到化學法的 10%；我們在經過很多輪的設計和優化後，目前合成的準確率已經到達了可以應用的程度。」</p><p>酶法 DNA 合成不僅要解決合成方法的問題，也需要研發設備適配酶的反應體系，是一個很有挑戰也很有壁壘的領域。據悉，酶有科技已在就高通量酶法合成儀和芯片公司、半導體公司的研發人員接洽。</p><p>範瑜介紹，酶有科技尚未正式對外提供 DNA 合成服務，但已在進行一些小規模的合作：「會幫一些熟悉的客户做一些複雜的基因合成產品，比如有些客户有超高 GC 含量的超長基因合成需求，但市面上報價非常貴，我們就能運用我們的技術，以市場價 1/10 的售價實現交付。與此同時，我們的核酸-蛋白相互作用算法也已經為下游有改造和設計核酸酶需求的企業提供了服務」。至於具體的、成規模的商業化推進，預計會在 2025 年中下旬。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>早期項目 | 想讓年輕人更會玩，轟趴品牌「漆轟趴」計劃未來三年突破千店</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2827908611721474?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者 | 楊典<br>編輯 | 楊亞飛</p><p>從去年開始，「迴歸線下」成為一種消費新趨勢。年輕人扎堆的露營和 citywalk，買不到票的音樂節和演唱會，都在彰顯着線下業態的生命力，人們仍然願意為美好的消費體驗買單。</p><p>轟趴，譯自「Home Party/ House Party」，指多人的室內聚會和派對，作為線下體驗式消費的代表之一，逐漸成了公司團建、生日派對的主流選擇。</p><p>2020 年，文旅部曾經發布過一份《「轟趴館」新業態的調研報告》，報告指出，全國轟趴館已達 1.3 萬家，並呈繼續擴張之勢，北京、上海等地均已超過 1000 家，並逐步向二三線城市蔓延。</p><p>儘管作為一種聚會形式已經被絕大多數年輕消費者熟知，但作為一門生意，轟趴卻鮮有全國連鎖的品牌。</p><p>轟趴館可以為多人聚會提供空間，面積大、成本高，經歷過疫情的至暗時刻，不少玩家倒下了。根據愛企查數據，截至 2024 年 6 月 5 日，與轟趴有關的企業共有 3506 家，但只有 60% 的公司處於開業狀態。</p><p>36 氪最近認識了來自杭州的漆橙文化，作為一家成立於 2017 年的轟趴連鎖品牌，漆橙文化真正實現了逆勢增長。據創始團隊介紹，目前漆橙文化開設門店 50 家，絕大多數門店都是 2020 年之後成長起來，已進駐杭州、上海的主要 CBD 和商圈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,949" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240620/v2_06336111989442198af39fd38c96df8e@5689903_oswg1214882oswg1265oswg949_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企業供圖</p><p>增長中的漆橙文化也被更多人看見。近期，漆橙文化獲得 1500 萬天使輪融資，本輪融資由攜旅集團、深藍創投領投，資金將主要用於新品研發、運營推廣、品牌升級等方面，<strong>目標是 3 年佈局百城千店。</strong></p><p>「漆」，既有刷漆、上色之意，也是事物煥新的過程，漆橙文化意在「給沒有活力的東西注入橙色」，創始人陳楚皓告訴 36 氪，漆橙文化有個宏大的使命，「讓中國人更會玩」。</p><h3><strong>更懂年輕人的團隊，重新定義轟趴館</strong></h3><p>漆橙文化的創始人陳楚皓是個敢想敢幹的温州人，他的經歷可以總結為一句話：大學應屆畢業生，多年創業經驗。</p><p>1997 年出生的陳楚皓 2019 年才告別校園，但從高中階段算起，嘗試過做自己的潮牌，賣軍訓鞋墊，代理聯通卡。他總是在觀察生活中潛在的商機，並付諸行動。在不斷嘗試的過程中積累資金和經驗，結識志同道合的朋友。</p><p>關於轟趴館的創業想法，也來自陳楚皓的切身體會。在學生會工作的他經常需要組織各種各樣的活動，但問題是，可選項有麻將、KTV、電影院、劇本殺……眾口難調，怎麼樣才能讓聚會中的每一個人都樂在其中？</p><p>2017 年，陳楚皓召集了 6 個和自己一樣有創業想法的年輕人，用簡單樸素的辦法解決這個痛點：把各種娛樂功能放進同一空間。</p><p>當時，「轟趴」這個概念進入消費者視野已經有一段時間，但是大部分轟趴館離消費者還很遠，大多是地理位置偏僻的別墅和民宿，由個體户房子改造而成，裝修和設計脱離年輕人審美。</p><p>陳楚皓和團隊成員決心用自己的方式重做轟趴館，在距離學校 1.5 公里的位置打造了一家 100 平米左右的「漆橙車間」，融合了 KTV、桌遊、遊戲廳、電影院、廚房等功能，用更有潮流感和沉浸感的門店設計去賦能線下空間。</p><p>很快第一家門店落地，不僅從選址上更為貼近年輕消費者，還把豐富的選擇囊括在同一個空間中，而且好看的門店設計也讓「出片」變得容易。陳楚皓向我們介紹，隨着新店開出，這家門店的模型優化為僅需要 6 萬投入、0.5 個管理人員（一個人同時管理兩家店），並且能實現 3 個月回本。</p><p>從 2017 年到 2019 年，漆橙文化開設了 5 家門店，逐步驗證了自己的商業模型。陳楚皓對轟趴事業頗有信心，他認為多人聚會是一種剛需：「<strong>個人的娛樂時間正在被各種東西瘋狂搶奪，但是多人（尤其是 7 人以上）的聚會可選項很少。</strong>」</p><p>「各種各樣的組織不會消亡，轟趴就不會消亡，很多客户都是以組織形式來的」，陳楚皓認為，「個人的娛樂消費業態生命週期是很短的，livehouse、酒吧、OT 大型夜店基本上 3—5 年會換一批，但是轟趴館更像一個俱樂部，人在一年之中總會有需要轟趴的場景到來。」</p><p>於是，漆橙文化的創始團隊走出校園，走出杭州。2020 年，漆橙文化正式進入了公司化和規模化的發展階段。</p><h3><strong>把轟趴館搬進 CBD，讓多人聚會變成一門可複製的生意</strong></h3><p>陳楚皓團隊讓轟趴館走向規模化基於兩個判斷：其一是轟趴的品類心智尚未被單一品牌佔領；其二是疫情影響了整個行業的連鎖率，現在轟趴行業正亟待品牌推動行業走向規模化和連鎖化。</p><p>「轟趴是一個很難被稱之為有集中度的行業，九成以上的從業者都是個體户，只有幾個別墅轟趴品牌做到了全國連鎖，在商業體裏運營的全國連鎖品牌幾乎沒有。」陳楚皓向 36 氪表示。</p><p>「漆轟趴」正是中國首個開進 CBD 核心商業綜合體的轟趴館。如今，金融白領如雲的陸家嘴，碼農聚集的杭州科技城，都能找到漆橙文化的身影。</p><p>不同於最早開在寫字樓、100 平左右的「漆橙車間」，「漆轟趴」是「漆橙車間」的升級版門店，門店規模、門店規劃、品牌定位、服務人羣都做了全面升級。</p><p>在選址上，「漆轟趴」選擇核心地段的非核心鋪位，租金成本相對低。「很多業態不是目的性消費，它需要大量的人流去完成業績，而我們的定位有優勢」，陳楚皓向 36 氪表示，不需要鋪位流量、新消費業態、頭部連鎖品牌，「漆轟趴」的房租成本僅為相近行業的 1/2。</p><p>在門店規劃上，「漆轟趴」主打「<strong>硬件功能挑穿越週期，軟件功能跟上時代</strong>」。具體來説，麻將、KTV、枱球這幾種娛樂方式都是被用户長期驗證好玩的東西，面向的受眾和消費年齡廣，這些就是「漆轟趴」會重點佈局的硬件，而像劇本殺、桌遊這類變化快的玩法和內容則作為門店增值服務，並不會佔用單獨的空間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1265,949" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240620/v2_0e6c1c4ca72a41c6836ddad58b522f16@5689903_oswg1129362oswg1265oswg949_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企業供圖</p><p>在日常運營上，一家「漆轟趴」門店並不需要投入太多的人力成本。陳楚皓舉例説，一個 600 平方的門店，大概 5 個包廂，只需要三個管理人員，這一方面和轟趴的定位有關，「很多來我們這邊玩的客户，他們更希望是自己玩。」</p><p>另一方面，「漆轟趴」會把所有的接待流程和服務流程，通過線上化的方式讓消費者熟知。除此之外，漆橙文化沉澱了 240+關乎日常經營的 SOP 管理體系，進一步降低成本。</p><p>除了節流，「漆轟趴」也做到了開源。「漆轟趴」單店收入由場地費+餐飲收入+線下消費收入+排隊策劃收入四部分組成，場地費為主。</p><p>大眾點評顯示，「漆轟趴」人均消費在 250-360 元，由於面向多人聚會，一場轟趴客單價不低，基本在 2000 元以上。</p><p>創始人陳楚皓給我們算了一筆賬，某門店每月房租加上人工的綜合成本在十幾萬，門店有 5 個包廂，一共預訂 20 場就可保本，換言之每個包廂每週只需要預訂一場即可保本。</p><p>低成本和高客單價也讓「漆轟趴」的單店盈利水平可觀。據陳楚皓介紹，根據門店面積和類型的不同，單店的營收在 60 萬到 150 萬，毛利在 20% 到 40% 之間，回本週期大致在 8 個月到 2 年。</p><p>漆橙空間目前採用代管直營的方式擴張，投資人財務投資，漆橙文化團隊代管門店。對投資人的基本要求有兩條：其一是至少具備 50 萬的投資金額，300 萬以上最優，其二是在當地擁有拓店資源，幫助實體店順利落地。</p><p>截至目前，漆橙文化開設門店 50 家，絕大多數門店都是 2020 年之後成長起來，已進駐杭州、上海的主要 CBD 和商圈。</p><h3><strong>不是圍繞空間做生意，而是圍繞人羣做生意</strong></h3><p>「我們將以轟趴為流量入口，圍繞年輕用户打造潮流生活方式品牌，這是我們真正要做的事情。」陳楚皓表示。</p><p>據介紹，漆橙文化目前累計服務客户人次超過 100 萬，依託 VIP 客户管家服務構建起一個包括阿里巴巴、字節跳動、Nike、麥當勞等 132 家公司在內的 VIP 客户羣。</p><p>轟趴場景本身的消費頻次並不高，低成本的獲客方式變得尤為關鍵，漆轟趴內部沉澱出了一套低成本的投流 SOP。</p><p>在大眾點評，漆橙文化摸索出了一套「榜一打法」，把點評上的榜三拉出來，持續記錄數據 14 天，主要記錄評價數量、團隊銷量、收藏量，倒推自己要做到榜一需要哪些結果。同時，在抖音和小紅書大量進行素人內容推廣，進一步引流到大眾點評，再把獲客通過私域的方式留存下來。</p><p>在漆橙文化團隊的設想當中，「漆轟趴」是以轟趴為切口，吸納大量的會員用户，未來可以給消費者提供的消費內容不只是轟趴一種，而是關於潮流生活的各種服務和商品。接下來，線下轟趴館會有零售展示區，也會打通線上的潮流零售。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,2304" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240627/v2_0a8f62fc87744ce6b2b8a898566f586b@5689903_oswg4462155oswg4096oswg2304_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企業供圖</p><p>「我們想做的更多是生態，因為我們有大量的會員，而我們有玩樂品牌的心智，有可以帶大家玩的人，有想要玩的人，我們通過平台串聯起人羣，最終落實到實體。」</p><p>另外，漆橙文化也在持續讓轟趴館變得好玩，擴大用户羣體。在漆橙文化公司內部，有一個研發部門，同事們的日常工作就是「讓轟趴館變得更好玩」。</p><p>好玩是需要氛圍感的。比如漆轟趴接下來就會全面升級聲光系統，讓燈光從一種常亮模式變為可調節模式，用鬧、靜、動等模式配合蹦迪、交流、喝酒等不同的場景和氛圍。</p><p>好玩也需要新鮮感。漆轟趴拿到了網易旗下蛋仔派對的 IP 授權，將在上海西岸落地「漆轟趴·蛋仔派對聯名」門店。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5119,2880" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240627/v2_e862036c12d746cf9b98b8df4bdc70b1@5689903_oswg5292410oswg5119oswg2880_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">企業供圖</p><p>「蛋仔派在人羣中有廣泛的受眾，尤其是小孩，和我們親子主題轟趴很契合，蛋仔派對本身就是一個派對類型的遊戲。」陳楚皓解釋説，漆橙文化也在嘗試和更多 IP 合作，將更多更有沉浸感的內容帶給消費者。</p><p>目前，漆轟趴的消費者主要面向「90 後」和「00 後」，依託同學聚會、親子活動、生日派對、團建年會、家庭聚會、創意婚慶、工作會議、拍攝直播等場景輻射到更為廣泛的人羣。</p><p>2024 年，漆轟趴的目標是新增 200 家門店，到 2026 年，漆轟趴門店數量將突破千家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>從「診」到「療」，「透徹未來」AI 大模型賦能病理數智化 | 早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2837804513004417?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 08:45:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常澤昱</p><p>編輯 | 海若鏡</p><p>病理診斷是一種基於圖像信息的診斷方式，是絕大部分疾病、尤其是腫瘤疾病的診斷「金標準」。但在該領域，供需不平衡的問題長期存在。《中國智慧病理行業白皮書》指出，病理醫師培養週期長、培養難度大等問題的存在，導致病理醫生缺口大、病理資源分佈嚴重不均。</p><p>在此背景下，2016 年前後，伴隨着「互聯網+智慧醫療」的倡導與病理診斷在數字化方面的發展與積澱，一批病理 AI 企業先後成立，「透徹未來」就是其中之一。與彼時大部分瞄準「AI+細胞病理」的企業不同，這家企業自 2017 年創辦之始，便選擇了更為複雜、處理難度更高的「AI+組織病理」。</p><p>截至目前，在 AI 賦能病理診療方面，透徹未來已取得一系列成果，包括但不限於病理診斷圖像處理軟件二類醫療器械註冊證的獲取、透徹大腦（Thorough Brain）病理大模型的自建、AI 病理輔助診斷系統透徹洞察（Thorough Insights）的搭建及商業化。</p><h2><strong>Thorough Insights：單張切片用時不到 30 秒</strong></h2><p>AI 病理賦能診斷大體分兩步：將樣本玻片轉化為數字切片、運用數字化技術輔助病理醫生診斷。業界的研發難點普遍集中在第二步，也即如何獲取權威數據、搭建深度學習模型。</p><p>為攻破難題，2018 年開始，透徹未來同多家三甲醫院達成合作，邀請病理學專家分別標註多個器官病理數據，由此積累沉澱形成數據庫。此後，基於該數據庫，透徹未來迭代自研人工模型，提高其對常見器官的敏感度、擴大其在病理診斷領域的適用範圍，搭建出 AI 病理輔助診斷系統 Thorough Insights。</p><p>王書浩介紹，作為透徹未來的拳頭產品，Thorough Insights 最初只能識別幾種常見的癌症類型，後來漸漸能夠實現部分癌種的分型、良性病識別等。目前，該系統在胃、腸、肺、前列腺、淋巴結等多模塊的病理學診斷已在全國幾百家醫院落地應用。</p><p>在病理輔助診斷領域，利用 Thorough Insights，「僅需兩小時即可處理數百張切片，每張切片平均僅需 30 秒」，王書浩介紹，「系統對惡性腫瘤的識別敏感度接近 100%，特異性超過 80%，能夠為醫生提供重點關注的位置提示和輔助診斷報告，顯著提升診斷效率。到目前為止，在三甲醫院中，已成功幫助攔截了十幾例早期腫瘤漏診情況。」</p><p>該系統的迭代還在不斷深化。今年 3 月，Thorough Insights v3.0 發佈。通過優化算法、與醫院常見病理信息系統的聯動，其精準性、使用便利性得以進一步提升。</p><h2><strong>建立病理大模型，研發支持治療的新產品</strong></h2><p>2023 年 9 月，Thorough Brain 病理大模型正式發佈。作為一種底層技術，該大模型基於海量病理數據和先進的 Transformer 架構構建，其作用相當於一個「有知識儲備的病理學醫生」。</p><p>「如果一個 AI 模型從零開始學的話，即便是輸入給它很多數據，它的學習能力也是有限的」，王書浩解釋道，「但透徹病理大模型已經學習了數十種人類器官的病理數據，形成了一些器官病變組織形態相關的基本認知，再去做任務的時候，學習效果會有效提升。」</p><p>據悉，通過後續持續學習，該病理大模型還可以完成語義分割、目標檢測、實例分割等下游任務，甚至能夠以擬人化的方式閲讀病理切片並自動輸出病理診斷報告，以提升病理診斷的準確性和效率。</p><p>診斷之外，AI 病理產品支持「精準治療」的進程也在持續推進中。王書浩介紹，基於自研的弱監督學習技術一款名為透徹阿拉丁（Thorough Aladdin）的產品正在研發中。</p><p>通過對海量病理數據的深度學習，一方面，Thorough Aladdin 能夠幫助發掘與腫瘤相關的數字靶點，支持新藥研發和臨牀應用。例如，已有研究表明，該系統能夠幫助識別出與肺癌 EGFR 突變與 ALK 重排等相關的特徵區域；另一方面，藉由多模態融合技術，發掘病理圖像中與患者預後相關的特徵，它也能夠助力病理影像實現效能更大化，為患者提供更個性化的腫瘤治療建議。</p><h2><strong>佈局多級市場，發揮技術潛能</strong></h2><p>據瞭解，透徹未來已於 2023 年 4 月獲得病理診斷圖像處理軟件二類醫療器械註冊證。近日，透徹未來完成了近億元 A+輪融資，資金儲備也為未來產品研發、迭代和市場拓展創造了條件。</p><p>透徹未來 CEO 劉巖斌此前接受採訪時，曾表達公司在彌補病理診斷資源分佈不均方面的願景，即在為三級醫院提供智慧病理診斷私有云之餘，還希望通過區域診斷病理雲為二級以下醫院提供支持。</p><p>王書浩表示，目前 AI 病理產品進醫院所面臨的挑戰主要在於各省物價收費目錄設置、支付渠道打通等，這直接影響着醫院決策。據瞭解，在試點方面，湖北省已啓動「數智化病理科」建設，通過搭建智慧化病理服務體系、開放共享的病理服務平台，加強病理人才培養、醫療裝備更新等。這對於 AI+病理方向的創業公司而言，是發揮技術潛能的重要機遇。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>基於 RNA 編輯技術開發核酸藥物，「時夕生物」數千萬元天使+輪融資首關 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2838717381888649?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 08:17:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪獲悉，核酸藥物研發企業「時夕生物」近日完成數千萬元天使+輪融資首關。本輪融資由北京生命園創投、天圖投資和雅億資本聯合領投，百濟神州生物島創新中心跟投，曉池資本持續加註，浩悦資本擔任獨家財務顧問。本輪融資將用於公司核心項目的研發、臨牀申報以及團隊的補充。</p><p>時夕生物成立於 2021 年 12 月，依託中山大學生命科學院張鋭教授實驗室作成果轉化而創立，現位於廣州生物島百濟神州創新中心。基於 RNA 編輯技術，時夕生物正在研發的首發管線主要針對神經系統疾病，當前已完成分子研究，處於臨牀前階段，預計 2025 年申報 IND。後續公司管線將集中於心腦血管疾病、神經系統疾病、呼吸系統疾病、抗衰老等方向。</p><p>在基因治療領域，RNA 編輯技術是當前的研究熱點，與業內已廣泛應用的 CRISPR-Cas9 系統不同，RNA 編輯技術則是通過修改信使 RNA（mRNA）的方式，來實現對基因表達的調控。在通過 CRISPR 進行編輯時，可能意外修改 DNA 上的非目標區域，導致未知的遺傳變異等後果，這一潛在脱靶效應使得其應用受到一定限制。</p><p>RNA 編輯是在 mRNA 水平上進行，不直接改變 DNA 序列，因此降低了潛在脱靶效應、永久性遺傳改變的風險，在臨牀治療的安全性方面有一定優勢。另外，因為是通過修改 mRNA 序列、影響蛋白質合成，而非直接作用於 DNA，也意味着 RNA 編輯的效果一定程度上是可逆的。</p><p>「時夕生物基於內源 ADAR 蛋白的核酸藥物技術，具有很好的靈活性和安全性，能在不改變基因組序列的情況下，對蛋白的序列和功能進行修復和優化。」時夕生物創始人、首席科學家張鋭教授介紹道。此外因為選用了小核苷酸成藥方式的路徑，具有藥效可逆，劑量可調的特點，使得該技術路徑有望治療非遺傳突變導致的多種常見疾病。</p><p>另外，時夕生物與百濟神州創新中心、星鋭醫藥等建立了產業合作，後續百濟神州創新中心將為時夕生物帶來支持，包括在藥物靶點選擇和適應症開拓等方面的賦能。與星鋭醫藥的合作主要集中於肺靶向 LNP 遞送系統，採用星鋭醫藥 STAR LNP 遞送技術平台，將時夕生物基於 MINIC RNA 平台的基因編輯藥物精準遞送至肺部，以開發更多基於 RNA 編輯技術的肺部疾病治療管線。</p><p>近年來，由於具備治療效率高、特異性強、藥物毒性小和應用領域廣等優勢，核酸藥物成為繼小分子、抗體藥物之後，創新藥領域的又一研發熱點。除了在遺傳疾病方面具有顯著療效外，其在神經病變、心血管疾病的治療方面也具有很大潛力。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三里屯的時髦指南是小紅書｜商業 Friday</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2829303038363909?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 08:00:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任彩茹</p><p>編輯｜喬芊</p><p>「史詩級折騰」，北京人史奇這樣形容三里屯正在發生的變化。</p><p>過去，史奇是三里屯太古裏的常客，無論別人如何評價，在他眼裏這就是北京的「潮流聖地」，不少喜歡的潮牌只能在這裏看到。</p><p>疫情發生後，他幾乎沒再去過，直到不久前陪朋友到三里屯閒逛，看着高高矗立的 LV、DIOR、BALENCIAGA、BURBERRY。一陣衝擊襲來，史奇感覺「好像被拋棄了」。他也唏噓着，曾經最愛的日潮品牌已消失了一波，始祖鳥、薩洛蒙這些户外新寵一窩蜂出現。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_4a52a87fd1f04e9f8198eba8d121e933@5748245_oswg633502oswg1920oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">三里屯太古裏北區的 DIOR 和 LV 圍擋相鄰（圖源受訪者）</p><p>品牌來來去去，三里屯好像永遠都是衝在前列的追風者和造風者，但這次的調整的確比以往更徹底。</p><p>從 2023 年起，三里屯太古裏啓動新一輪大調改。隨着 LV 們大手筆的集體落地，北區正式向重奢傾倒，官方稱是為了「提升在北京市場的高尚領先地位」。包括 lululemon、KENZO、Stone Island 等在內，原先身處北區的不少品牌，在這一年裏陸陸續續向南區搬遷，或是離開這裏。</p><p>常去逛的人會發現一些更細微的變化。</p><p>在北京一家央企工作的方里，從學生時代就隔三差五地逛三里屯，又有些新品牌給了她驚喜感——門店裏粉藍撞色的丹麥品牌 GANNI、法式田園風格的品牌 ISABEL MARANT、很喜歡的本土飾品新品牌 Yvmin 尤目，等等。<strong>它們有個共同特點——「都是最近在小紅書上認識的，風很大」。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_0daaa530a8744019b2dafd29d8dd241b@5748245_oswg310776oswg1920oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">丹麥時尚品牌 GANNI&nbsp;在三里屯南區的新店，36 氪攝</p><p>像這樣在社交網絡積聚了不少粉絲的品牌，正在成為線下商業追尋的「新時髦」。<strong>一位在武漢的商業地產人士告訴 36 氪，這一輪商圈升級的關鍵詞是數據賦能，品牌們會根據線上銷售額的分佈來選擇率先入駐的城市和區域，招商工作者也會在淘寶拉數據排名，看看如今最順應消費趨勢的是哪些品牌。</strong>三里屯的這幾家新品牌，他也早已研究過，信手拈來地説起其中兩家的粉絲量。</p><p>在深圳萬象天地做招商的 Iris 也感受到這一趨勢，她發現很多獨立品牌或是海外品牌，會先在小紅書、淘寶等線上平台上投入極大的精力，通過這些渠道被大眾認識，最後在去往線下時有更大的選擇權，也能與線下商業體相互成就。</p><p>Iris 以 CHICJOC 舉例，這個「淘品牌」去年要進入深圳時，就引發當地不少優質購物中心爭搶，最終選擇入駐了定位最高的萬象天地，「大家對於這種確定能帶來銷量的品牌，都是非常歡迎的。」如今，CHICJOC 已經在全國開出二十多家店，幾乎都位於萬象城、恆隆、德基廣場、IFS 這樣的一線商業體。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1337,874" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_1d16bb41747e48e18f3f931757f0f179@5748245_oswg93035oswg1337oswg874_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">CHICJOC 位於三里屯太古裏的門店（圖源官方）</p><p>對三里屯而言，無論騰退快時尚和一些潮牌，還是重倉奢侈品和户外品牌，或是將線上已積聚起能量的時尚品牌引入線下，都回應着這個時代的新風潮，也被業界許多人視為它的「自救」—— 當消費走向分級，主打重奢的 SKP 流傳着店慶期間銷售額以十億計的神話，籠絡年輕人的合生匯成了北京新頂流，身處中間地帶的「潮奢」成了最難做的。</p><p>擺在三里屯太古裏面前的選擇，只能是把「奢」做得更極致，同時盡力抓住更具確定性的「潮流」。</p><p><strong>只是，保持時髦在今天並不容易，整體定位的變遷也需要時間。2024 年第一季度，三里屯太古裏的零售銷售額下滑 5.4%，廣州太古匯、北京頤堤港、成都太古裏、上海興業太古匯都出現不同程度的下滑，與去年同期的增長形成鮮明對比，有的降幅甚至超過受疫情影響嚴重的 2022 年同期，而它們所屬的太古地產一直被業界視為標杆。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1224,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_2d29a17140894a408eabf62c36a1fef4@5748245_oswg178096oswg1224oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2019 年至 2024 年第一季度零售銷售額增速情況（來源：財報）</p><p>其中，上海興業太古匯正在經歷與三里屯太古裏類似的升級改造，但 92% 的租用率位列集團最末，大量空鋪的存在不僅影響着銷售額，還大幅損傷了人氣，一季度的零售銷售額大跌近 20%。</p><p>與之相比，三里屯的改造看起來還井然有序地進行着，但最終完成後的效果仍是未知。看着北區顯眼的藍色 LV、老花圖案的 DIOR，有人持懷疑態度，覺得「奢侈品購物有 SKP 就夠了」，三里屯不該是一個如此商業的地方。</p><p>也有人表示理解。Iris 告訴 36 氪，「太古的街區類項目一定是要做奢的，不太可能向下兼容，即使一定程度損傷生意，也要熬。」她看好這個業界標杆，認為三里屯一定能幫品牌更好地釋放調性，長出不同於 SKP 的樣子。</p><p><strong>普通人對三里屯則總是抱有更多期待，既希望它繁華熱鬧，也希望它足夠與眾不同、包容小眾。</strong></p><p>最近才第一次來到北京三里屯的 Anni，是一家設計師包袋品牌的創始人。她帶着「去看看三里屯品牌形態」的目的來到這裏，想看看這個活在電影、電視劇、小紅書上的地方能帶來什麼靈感。</p><p>Anni 對 36 氪形容此行的感受時説道，所有的店鋪都很好，「但能讓我感覺前衞、有趣的點很少」。最終打動她的反而是一家叫 Jetlag Books 的小書店，那裏的一個雜誌專區叫「Magazine B」，都是挖掘品牌內涵的小眾刊物，其中一些品牌在店內還有實物，「讓人覺得很有呼應、很有趣」。最後，Anni 在這家店買了一個 FREITAG 的包包。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1279,1539" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240621/v2_3b161336ace04d8a9e9e99723f8f5de0@5748245_oswg154254oswg1279oswg1539_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Jetlag Books 書店（圖源官方）</p><p>而大家常常提起的的「而意」、「觀夏」、「安高若」等當紅店鋪，Anni 卻沒有獨特的感覺，因它們都在上海、深圳看過很多遍了，「在三里屯和其他地方並沒有太大區別。」在 Anni 的想象中，三里屯應該是充滿個性和北京在地文化感的場域，但現實還是缺了點什麼。</p><p>Anni 不知道，過去的三里屯承載過太多張揚和複雜，從髒街、酒吧街這樣的亞文化區到如今的時尚商圈，它的 slogan 從「什麼都不是」到「一起潮玩」再到「潮不停流」，這裏的確有着最豐富多元的消費人羣和商業故事。酒吧街改造、那裏花園拆除、引入重奢品牌以及最近的瑜舍酒店停業，每一次變動，都會引發「三里屯已死」的論調。</p><p>永遠增長是不太現實的，很多線下商業的從業者對 36 氪説，現在在熬週期，保持活力或許是這個過程裏最重要的一張牌。在他們看來，依然在折騰、在變化的三里屯太古裏，還是值得期待。</p><p>在城市規劃界的必讀經典《美國大城市的死與生》中，作者説「一個城市有了活力，也就有了戰勝困難的武器。」</p><p>就在這幾天，忙忙碌碌的三里屯還在發生着肉眼可見的變化。位於南區馬路邊碩大的 lululemon 圍擋逐步被拆下，原先位於此的 H&amp;M 徹底成為過去；LV 在南區圈住一塊圓形區域，支起醒目的藍色圍擋，不少人好奇它即將在這裏做的事情會是什麼。</p><p>Iris 感嘆道，「三里屯好努力啊。」</p><p>（Iris、Anni 為化名）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬指漲幅擴大至 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838854688443010?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:32:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，滬指漲幅擴大至 1%，深成指漲 1.14%，創業板指漲 0.84%，銅纜高速連接、消費電子、軍工、PCB 等方向領漲，滬深京三市上漲個股近 4800 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比爾·蓋茨稱「不要過分」擔心人工智能的用電問題</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838854358649731?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:31:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英國金融時報消息，比爾·蓋茨為人工智能系統導致的能源使用快速增長進行了辯護，認為該技術最終將抵消其大量電力消耗。在倫敦發表講話時，蓋茨敦促環保人士和政府「不要過分」關注運行新的生成式人工智能系統所需的大量電力，微軟等大型科技公司正競相投資數百億美元建設龐大的新數據中心。蓋茨表示，科技公司在尋求新的電力來源時，將為清潔能源支付「綠色溢價」或更高的價格，這有助於推動清潔電力的發展。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>老鋪黃金漲幅擴大至 60%，公開發售獲 582.15 倍認購</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838847489100417?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:25:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，6 月 28 日，老鋪黃金正式在香港交易所主板掛牌上市，截至發稿漲 60%，報 64.8 港元/股。老鋪黃金此次發行價格為每股 40.5 港元，淨募集資金約 7.13 億港元。據聯交所更新的配發結果公示文件，老鋪黃金香港公開發售獲 582.15 倍認購；騰訊控股全資子公司、南方基金、CPE 源峯擔任基石投資者。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 手機概念震盪拉昇，福蓉科技漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838839534029698?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:16:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，AI 手機概念震盪拉昇，福蓉科技漲停，福日電子、聞泰科技、思泉新材、中京電子、格林精密等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>嫦娥六號帶回世界首份月背樣品 1935.3 克</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838838232812165?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:15:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 28 日，國家航天局在京舉行探月工程嫦娥六號任務月球樣品交接儀式。經初步測算，嫦娥六號任務採集月球背面樣品 1935.3 克。在樣品安全運輸至月球樣品實驗室後，地面應用系統的科研人員將按計劃開展月球樣品的存儲和處理，啓動科研工作。這標誌着嫦娥六號任務由工程實施階段正式轉入科學研究新階段。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家能源局：截至 5 月底全國累計發電裝機容量約 30.4 億千瓦，同比增長 14.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838835899337351?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:13:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國家能源局發佈 1—5 月份全國電力工業統計數據。截至 5 月底，全國累計發電裝機容量約 30.4 億千瓦，同比增長 14.1%。其中，太陽能發電裝機容量約 6.9 億千瓦，同比增長 52.2%；風電裝機容量約 4.6 億千瓦，同比增長 20.5%。1—5 月份，全國發電設備累計平均利用 1372 小時，比上年同期減少 59 小時。1—5 月份，全國主要發電企業電源工程完成投資 2578 億元，同比增長 6.5%。電網工程完成投資 1703 億元，同比增長 21.6%。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多隻寬基 ETF 早盤出現顯著放量</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838830180535174?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:07:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[多隻寬基 ETF 早盤即出現顯著放量。Wind 數據顯示，華泰柏瑞滬深 300ETF 成交額已超 13 億元，華夏及易方達滬深 300ETF 同步放量。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中關村新型電池技術創新聯盟於清教：我國電池企業在固態電池技術研發等方面已取得重要突破</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838824956054400?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 10:02:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在江蘇省蘇州市舉辦的 2024 固態電池產業生態圈企業家峯會上，中關村新型電池技術創新聯盟秘書長於清教表示， 近年來，依託強大的新能源產業鏈製造基礎，我國電池企業在固態電池技術研發、產業鏈佈局等方面取得了重要突破，尤其是伴隨着以衞藍新能源、清陶能源、贛鋒鋰電等為代表的中國企業半固態電池的量產裝車，使得半固態電池真正實現了經濟學意義上的產業化。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>軍工股震盪拉昇，北方長龍 20cm 漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838821487118985?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:58:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，軍工股震盪拉昇，北方長龍 20cm 漲停，三角防務、廣聯航空、宏達電子、中兵紅箭、航亞科技等漲超 5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>飛天茅台散瓶批發參考價與昨日持平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838818896464775?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:55:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日酒價披露的最新參考價顯示：24 年飛天茅台散瓶批發參考價 2290 元，與昨日持平。原箱的 24 年飛天茅台的批發參考價降至 2530 元/瓶，昨日 2550 元/瓶。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>PCB 概念板塊繼續拉昇，金祿電子觸及漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838816895208320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:53:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，PCB 概念板塊繼續拉昇，金祿電子觸及漲停，景旺電子、勝宏科技、深南電路、方正科技、生益科技等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>汽車整車板塊震盪拉昇，賽力斯漲超 6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838816652987266?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:53:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，汽車整車板塊震盪拉昇，力帆科技一度逼近漲停，賽力斯漲超 6%，江淮汽車、金龍汽車、北汽藍谷等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深成指漲幅擴大至 1%，滬深京三市上漲個股近 4800 只</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838815292148614?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:52:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，三大指數集體走強，深成指漲幅擴大至 1%，滬指漲 0.73%，創業板指漲 0.98%。軍工、銅高速連接器、電網、低空經濟等方向漲幅居前，滬深京三市上漲個股近 4800 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>五糧液 2023 年年度股東大會火爆，參會人數超 1000 人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838813573597832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:50:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 28 日，五糧液正式召開 2023 年年度股東大會，董事長曾從欽、總經理蔣文格等高管出席現場會議。此前，由於報名參會的股東人數眾多，遠超原定會議召開地點宜賓恆旭國際大酒店會場容量，五糧液臨時將 2023 年年度股東大會現場會議召開地點調整為上市公司多功能廳。據記者現場瞭解，此次五糧液股東大會參會人數是原定預估的 400 人的一倍以上，總人數超過 1000 人。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消費電子概念持續活躍，合興股份、德賽電池漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838812596963971?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:49:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，消費電子概念持續活躍，合興股份、德賽電池雙雙漲停，歌爾股份、共達電聲、瀛通通訊、勝利精密等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>低空經濟概念盤初走高，金盾股份漲超 10%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838799266106245?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:35:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，低空經濟概念盤初走高，金盾股份漲超 10%，建新股份、朗進科技、商絡電子、萬豐奧威等跟漲，消息面上，浙江省低空產業發展有限公司昨日揭牌成立。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三部門：提高自香港澳門進境居民旅客攜帶行李物品免税額度</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838798063897216?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:34:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，財政部、海關總署、税務總局發佈關於提高自香港澳門進境居民旅客攜帶行李物品免税額度的公告，對自香港、澳門進境，年滿 18 週歲的居民旅客，攜帶在境外獲取的個人合理自用行李物品，總值在 12000 元以內（含 12000 元）的予以免税放行。同時，在設有進境免税店的口岸，允許上述旅客在口岸進境免税店購買一定數量的免税商品，連同在境外獲取的個人合理自用行李物品總值在 15000 元以內（含 15000 元）的予以免税放行。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數集體低開，教育、家電、白酒股領跌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838792671300230?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:29:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數集體低開，滬指低開 0.19%，深成指低開 0.39%，創業板指低開 0.37%；貴金屬、石油板塊漲幅居前；教育、家電、白酒股領跌，Kimi、存儲芯片概念走低；立訊精密、貴州茅台跌近 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行今日開展 500 億元 7 天期逆回購操作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838787023768193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:23:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，央行開展 500 億元 7 天期逆回購操作，中標利率為 1.8%。Wind 數據顯示，當日 100 億元逆回購到期。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港恆生指數開盤跌 0.75%，恆生科技指數跌 1.17%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2838785063521160?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-28 09:21:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，香港恆生指數開盤跌 0.75%，恆生科技指數跌 1.17%。科技股走低，京東、微博跌超 2%，美團跌近 2%。老鋪黃金上市首日高開 59%；嘀嗒出行上市首日破發跌超 12%。遠洋集團跌近 15%，收到清盤呈請。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>