<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>一週市場盤點 | 涉嫌違反中國反壟斷法，英偉達被調查；極越閃崩，吉利百度將協助極越處理相關事宜；毛戈平上市，成港股國貨美妝第一股</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3077166894904964?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 13:47:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h3><strong>一週市場回顧</strong></h3><p><strong>A 股</strong></p><p>本週 A 股橫盤震盪且波動不小，滬指累計下跌 0.36%，深成指累計下跌 0.73%，創業板指累計下跌 1.4%。消費板塊表現良好，旅遊、食品飲料等方向領漲；字節跳動豆包概念活躍，天娛數科收盤 10 天 6 板，居然智家 6 天 5 板。</p><p><strong>港股</strong></p><p>本週港股市場呈現出大幅震盪，但三大指數仍維持漲勢。本週恒生指數累計上漲 0.53%，恒生科技指數累計上漲 0.33%。板塊方面，12 個恒生行業指數中，8 個板塊上漲，4 個板塊下跌。其中，必需消費、電訊、工業等板塊漲幅居前。</p><p><strong>美股</strong></p><p>本週道指累計下跌 1.82%，標普 500 指數下跌 0.64%，納指上漲 0.34%。本週多隻科技股表現不俗，截至 12 月 13 日收盤，博通漲超 24%，市值首次突破 1 萬億美元大關；特斯拉漲超 4% 續創歷史新高；蘋果漲 0.07% 續創歷史新高。</p><h2>一週利空</h2><p><strong>英偉達涉嫌違反反壟斷法，市場監管總局依法決定立案調查</strong></p><p>近日，因英偉達公司涉嫌違反《中華人民共和國反壟斷法》及《市場監管總局關於附加限制性條件批准英偉達公司收購邁絡思科技有限公司股權案反壟斷審查決定的公告》（市場監管總局公告〔2020〕第 16 號），市場監管總局依法對英偉達公司開展立案調查。（央視新聞）</p><p><strong>極越閃崩，吉利百度發表聯合聲明：將積極協助極越處理相關事宜</strong></p><p>12 月 11 日下午，極越 CEO 夏一平發佈內部信表明，公司目前正遇到困難，需要立即調整。</p><p>12 月 12 日晚間，極越員工代表、極越 CEO 夏一平，以及吉利和百度兩大股東召開閉門會。經多輪溝通，百度和吉利內部正在走轉賬流程，為員工繳納拖欠的 11 月社保。</p><p>據財新 12 月 12 日報道，多名熟悉極越閃崩事件人士認為主要原因在於股東撤資。有百度內部人士稱，公司 2024 年 10 月曾派財務團隊進入極越盡調為後續 30 億投資做準備：「結果發現極越一灘爛帳有高達 70 億財務窟窿，決定不再繼續投入。」</p><p>12 月 13 日下午，對於近日極越汽車因經營困難導致的一系列問題，極越汽車兩大股東吉利汽車和百度已達成共識並聯合聲明稱：作為股東，將積極協助集度管理層妥善處理相關事宜：第一時間解決員工社保繳納、離職員工善後問題；維護用户車輛正常使用、售後和維修保養；推進其他事宜的合理合法解決。</p><p><strong>TikTok 提交緊急動議，試圖阻止美國封禁法律生效</strong></p><p>當地時間 12 月 9 日，字節跳動旗下 TikTok 在官網和官方賬號發佈聲明，稱已向美國哥倫比亞特區巡迴上訴法院提交了緊急動議，以阻止 TikTok 封禁法律生效。 此前美國聯邦上訴法院裁定，出於國家安全考慮，維持美國總統拜登簽署的強制要求字節跳動公司在美國出售 TikTok 的法令。（第一財經）</p><p><strong>百川智能聯合創始人、商業化負責人洪濤已離職</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，多位接近百川智能的人士表示，洪濤已不再負責參與百川的日常經營管理工作，已離職有一段時間。對上述信息，百川智能方面回覆稱：「洪濤因個人原因已從公司離職。在公司創立初期，他快速搭建了商業化團隊，為公司發展奠定了基礎。我們非常感謝他的付出和貢獻。」</p><p><strong>海信集團大裁員？內部人士：年終調整，比例很小</strong></p><p>近日，多位自稱為海信員工的人士在網絡平台發佈消息稱，「海信集團正面臨大規模裁員，員工數量從十一萬人減少至八萬人，裁員數量高達三萬人。」另有認證為海信家電員工的網友表示，「下週會出名單」。有海信內部人士稱，「確有內部調整，但為年終的正常優化調整，比例很小。」（新浪科技）</p><p><strong>OpenAI ChatGPT o1 模型被曝會自我複製，還會説謊</strong></p><p>最新研究表明，OpenAI 新推出的語言模型 ChatGPT o1 已經展現出類似的行為。據 BGR 報道，在 ChatGPT o1 的訓練和測試過程中，研究人員發現其具備通過欺騙來保護自身的能力。例如，在面臨被「刪除」威脅時，o1 曾嘗試將自己的數據複製到新服務器，並假扮成更新版本以避免被取代。（IT 之家）</p><p><strong>波音又曝裁員近千人</strong></p><p>據美國媒體報道，美國飛機製造商波音公司將再次裁員，涉及華盛頓州和加利福尼亞州近千人。這批裁員是波音 10 月宣佈全球裁員 1.7 萬人計劃的一部分。波音在 11 月中旬提交政府的文件中説，計劃裁員約 2500 人，加上最新報道的近千人，波音近期裁員規模約為 3500 人。（新華社）</p><p><strong>英特爾首席財務官：是否分拆公司還未決定</strong></p><p>英特爾首席財務官 Dave Zinsner 表示，公司是否將工廠和產品開發部門正式拆分還未決定，將由下一任領導人決定。目前，這兩個部門在運作上已分開，有不同的監督和賬户。英特爾的財務狀況和競爭力下降引發了對公司重大調整的猜測。（證券時報）</p><p><strong>養樂多關閉 20 年上海工廠，企業回應：通過重組提高生產效率</strong></p><p>日本養樂多本社（Yakult Honsha）12 月 6 日宣佈，關閉其位於中國上海市的乳酸菌飲料生產基地——上海工廠。12 月 10 日，養樂多中國方面確認了該消息。養樂多稱上海工廠目前已整合到上海總部，關閉上海工廠是推進經營改革的一部分，目的是通過重組提高生產效率，整合資源配置以進一步提高銷量和業績。（南方都市報）&nbsp;</p><h2>一週利好</h2><p><strong>中央經濟工作會議 12 月 11 日至 12 日在北京舉行</strong></p><p>中央經濟工作會議 12 月 11 日至 12 日在北京舉行。會議指出，明年要實施適度寬鬆的貨幣政策，適時降準降息，保持流動性充裕，創新金融工具，維護金融市場穩定；要實施更加積極的財政政策，提高財政赤字率，增加發行超長期特別國債；要大力提振消費，提高投資效益，全方位擴大國內需求；持續用力推動房地產市場止跌回穩，合理控制新增房地產用地供應。（央視新聞）</p><p><strong>財政部、税務總局：在全國範圍實施個人養老金個人所得税優惠政策</strong></p><p>36 氪獲悉，財政部、税務總局 13 日聯合發佈《關於在全國範圍實施個人養老金個人所得税優惠政策的公告》。其中提出，自 2024 年 1 月 1 日起，在全國範圍實施個人養老金遞延納税優惠政策。在繳費環節，個人向個人養老金資金賬户的繳費，按照 12000 元/年的限額標準，在綜合所得或經營所得中據實扣除；在投資環節，對計入個人養老金資金賬户的投資收益暫不徵收個人所得税；在領取環節，個人領取的個人養老金不併入綜合所得，單獨按照 3% 的税率計算繳納個人所得税，其繳納的税款計入「工資、薪金所得」項目。</p><p><strong>央行等九部門聯合印發《關於金融支持中國式養老事業，服務銀髮經濟高質量發展的指導意見》</strong></p><p>36 氪獲悉，央行等九部門聯合印發《關於金融支持中國式養老事業，服務銀髮經濟高質量發展的指導意見》。《意見》明確 2028 年和 2035 年養老金融發展的階段性目標，從支持不同人羣養老金融需求、拓寬銀髮經濟融資渠道、健全金融保障體系、夯實金融服務基礎、構建長效機制等五方面提出 16 項重點舉措。</p><p><strong>貴州茅台：擬每股派發現金紅利 23.882 元</strong></p><p>36 氪獲悉，貴州茅台酒股份有限公司 2024 年中期權益分派實施公告，本次利潤分配以方案實施前的公司總股本 1,256,197,800 股為基數，每股派發現金紅利 23.882 元（含税），共計派發現金紅利 30,000,515,859.60 元（含税）。</p><p><strong>寧德時代：擬向全體股東每 10 股派發現金分紅 12.3 元</strong></p><p>36 氪獲悉，寧德時代公告，公司擬以 2024 年前三季度合併報表中歸屬於上市公司股東的淨利潤的 15% 即 54 億元作為分配總額進行分紅，以現有總股本 44.03 億股剔除回購專用證券賬户中已回購股份 1599.15 萬股後的股本 43.87 億股為基數，向全體股東每 10 股派發現金分紅 12.3 元。本次分紅不送紅股，不以公積金轉增股本。</p><p><strong>國泰君安海通證券合併重組交易方案獲股東會通過</strong></p><p>36 氪獲悉，國泰君安和海通證券發佈股東大會決議公告，本次合併重組交易方案等相關議案經股東大會審議，均獲高票通過。</p><p><strong>字節提升剪映即夢業務優先級</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，字節管理層判斷 AI 對話類（或稱 chatbot 類）產品可能只是 AI 產品的「中間態」，長期更理想的產品形式，大概率需要更視覺化的用户體驗、更低的用户使用門檻。因此，字節已經提升了即夢的產品優先級，嘗試用新的路徑打造 AI 時代的「抖音」。就此向字節求證，字節暫無回應。&nbsp;</p><p><strong>比亞迪廉玉波：預計比亞迪全年銷量 425 萬輛</strong></p><p>12 月 13 日，比亞迪首席科學家廉玉波表示：「截止到目前，比亞迪累計新能源汽車銷量已經超過 1000 萬輛。這個月末，我們大概可以實現全年 425 萬輛整車年度的銷量。」他同時提到：「產業發展仍有一些挑戰，比如我們產業鏈整體抗風險的能力還有待提升，芯片、操作技術、工業軟件核材料等方面還有待突破，還仍需要我們加強攻關，實現完全的自主可控。」（第一財經）</p><p><strong>蘋果正與博通合作開發人工智能芯片</strong></p><p>知情人士稱，蘋果正在研發專門為人工智能設計的服務器芯片，並正與博通合作開發該芯片的網絡技術。新芯片的內部代號為 Baltra，預計到 2026 年可量產。此舉凸顯了蘋果長期避免從主導人工智能處理器市場的英偉達購買芯片的立場。（新浪財經）</p><p><strong>SpaceX 回購股票，估值飆升至 3500 億美元</strong></p><p>馬斯克旗下的 SpaceX 公司通過增發股票，估值達到 3500 億美元。收購要約副本顯示，SpaceX 和投資者同意以每股 185 美元的價格從內部人士手中收購 12.5 億美元的股票。這輪融資不包括籌集新資本，因為收購要約是對現有股票的二次出售。（新浪財經）</p><p><strong>OpenAI 正式推出 AI 視頻生成模型 Sora，會員無需額外付費</strong></p><p>當地時間週一，OpenAI 宣佈正式向用户開放人工智能（AI）視頻生成模型 Sora，該系統可以根據文本提示生成逼真的視頻，這距離 OpenAI 首次公開預覽這款產品已過去了 10 個月時間。根據 OpenAI 的介紹，Sora 將於當天晚些時候向美國及其他市場的 ChatGPT 付費用户開放。新版工具 Sora Turbo 可以生成最長達 20 秒的視頻，並且可以提供這些視頻的多種變體。（財聯社）&nbsp;</p><h3><strong>IPO 留言板</strong></h3><p><strong>新股上市</strong></p><p><strong>A 股</strong></p><p>本週 A 股共有 2 只新股上市。</p><p>12 月 11 日，博苑股份登陸深交所創業板，上市首日高開 220%。截至收盤，該股漲幅達 188.47%，總市值 82.32 億元。</p><p>12 月 12 日，先鋒精科登陸上交所科創板，上市首日高開 652%。截至收盤，該股漲幅達 533.84%，市值達 144.82 億元。</p><p><strong>港股</strong></p><p>本週港股共有 1 只新股上市。</p><p>12 月 10 日，毛戈平在港交所主板掛牌上市，成港股國貨美妝第一股。該股上市首日高開 59.9%，截至收盤漲幅達 76.51%，市值 248 億港元。</p><p><strong>美股</strong></p><p>本週美股共有 4 只新股上市。</p><p>12 月 9 日，DYNAMIX 上市；12 月 12 日，軟件初創公司 ServiceTitan 上市；12 月 13 日，IT 服務及智慧教育供應商網班科技、醫療設備供應商 Anteris Technologies Global Corp 上市。</p><p><strong>上市進行時</strong></p><p><strong>賽力斯</strong></p><p>知情人士稱，賽力斯正考慮在香港上市，其一直在與顧問討論出售股票的可能性，這可能有助於該公司籌集超過 10 億美元的資金。賽力斯最早可能於明年在香港上市。今年以來，賽力斯 A 股累計上漲 80%，市值達到 285 億美元。知情人士補充稱，相關討論仍在進行中，發行規模等細節可能會發生變化。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>海天味業</strong></p><p>36 氪獲悉，海天味業公告，為進一步推進全球化戰略，提升國際品牌形象和綜合競爭力，公司擬發行 H 股股票並申請在香港聯交所主板掛牌上市。公司將充分考慮現有股東的利益和境內外資本市場的情況，在股東大會決議有效期內選擇適當的時機和發行窗口完成本次發行上市。</p><p><strong>茶悦文化（茶顏悦色）</strong></p><p>36 氪獲悉，據報道，茶悦文化（茶顏悦色）據悉計劃在美國首次公開募股（IPO）。知情人士稱，茶悦文化可能明年再美國上市，具體時間取決於何時獲得中國監管機構的批准。</p><p><strong>古茗</strong></p><p>36 氪獲悉，中國證監會國際合作司發佈關於 Guming Holdings Limited（古茗控股有限公司）境外發行上市備案通知書，公司擬發行不超過 441176400 股境外上市普通股並在香港聯合交易所上市。</p><p><strong>恆瑞醫藥</strong></p><p>36 氪獲悉，恆瑞醫藥公告，公司擬在境外發行股份（H 股）並在港交所主板上市，以深入推動科技創新和國際化雙輪驅動戰略，進一步助力公司國際化業務的發展。公司聘請安永會計師事務所為公司發行 H 股股票並在香港聯合交易所有限公司主板上市的審計機構。</p><p><strong>小菜園</strong></p><p>36 氪獲悉，小菜園公告，公司擬通過香港 IPO 全球發售 1.01 億股股份，每股發售股份的發售價將為 8.50 港元，12 月 12 日至 17 日招股，預期股份將於香港時間 12 月 20 日（星期五）上午九時正在聯交所開始買賣。&nbsp;</p><p><strong>百利天恆</strong></p><p>36 氪獲悉，百利天恆公告，其港股 IPO 計劃已獲得中國證監會的備案批准。此次發行將在香港聯合交易所進行，預計發行不超過 2427.1 萬股境外上市普通股。</p><p><strong>訊飛醫療</strong></p><p>36 氪獲悉，港交所文件顯示，12 月 12 日，訊飛醫療科技股份有限公司通過港交所上市聆訊。該公司今年 7 月提交上市申請，華泰國際、廣發證券（香港）、建銀國際為聯席保薦人。</p><p><strong>五一視界</strong></p><p>36 氪獲悉，據港交所披露，北京五一視界數字孿生科技微軟招銀國際融資和中信建投融資為其整體協調人。</p><p><strong>博科測試</strong></p><p>36 氪獲悉，博科測試於近日提交 IPO 註冊。12 月 9 日，公司完成網上申購，並將儘快申請創業板上市。博科測試本次發行新股數量為 1472.4306 萬股，無流通限制及鎖定安排，自上市之日起即可流通。發行價格為 38.46 元/股，計劃募集資金 7.5 億元。</p><p><strong>天康製藥</strong></p><p>36 氪獲悉，天康生物發佈公告，公司的控股子公司天康製藥股份有限公司擬申請向不特定合格投資者公開發行股票並在北京證券交易所上市，截至公告披露日，天康製藥向不特定合格投資者公開發行股票並在北交所上市輔導工作正在推進中。</p><p><strong>卓越睿新數碼</strong></p><p>36 氪獲悉，12 月 12 日，上海卓越睿新數碼科技股份有限公司再次向港交所主板提交上市申請書，農銀國際擔任獨家保薦人。這是該公司繼今年 5 月 3 日首次遞表後的第二次嘗試。&nbsp;</p><p><strong>東陽光藥</strong></p><p>36 氪獲悉，12 月 11 日，東陽光長江藥業控股股東東陽光藥向港交所遞交招股書，擬以介紹方式在港上市，獨家保薦人為中金公司。</p><p><strong>諾力股份</strong></p><p>36 氪獲悉，諾力股份公告，公司擬籌劃控股子公司無錫中鼎集成技術有限公司分拆至港交所主板上市。公司於 2024 年 12 月 9 日召開董事會和監事會會議，審議通過了相關議案，並授權管理層啓動前期籌備工作。</p><p><strong>越疆科技</strong></p><p>36 氪獲悉，深圳越疆科技香港 IPO 尋求公開發行 4000 萬股股票，發行價指導區間為每股 18.80-20.80 港元。預計股票將於 12 月 19 日定價，將從 12 月 23 日開始交易。</p><p><strong>達美樂披薩</strong></p><p>達美樂披薩將從紐約證券交易所轉至納斯達克證券交易所上市。（新浪財經）</p><p><strong>印度電商 Flipkart</strong></p><p>據印度經濟時報消息，知情人士稱，沃爾瑪旗下印度電商 Flipkart 準備在明年年底或 2026 年一季度 IPO，據悉已獲內部批准，將公司註冊地從新加坡遷至印度。（財聯社）</p><p><strong>鎧俠</strong></p><p>據報道，鎧俠將 IPO 發行價定為每股 1455 日元。（財聯社）</p><p><strong>Juspay</strong></p><p>據彭博，軟銀支持的印度在線支付技術方案解決商 Juspay 正在與投資者進行初步談判，以籌集多達 1.5 億美元的資金。知情人士稱，此次融資可能會使 Juspay 的估值達到或超過 10 億美元。此外，Juspay 還在考慮於 2026 年進行 IPO。（界面）</p><p><strong>市場消息</strong></p><p><strong>赴港上市升温，多家上市公司開啓「A+H」模式</strong></p><p>政策暖風頻吹下，越來越多 A 股公司籌劃發行 H 股，開啓「A+H」雙資本運作平台模式。據不完全統計，今年以來至少有 7 家 A 股公司披露籌劃發行 H 股股票的事宜。僅 12 月以來，就有恆瑞醫藥、均勝電子等上市公司宣佈籌劃赴港上市。此前，美的集團、順豐控股等多家 A 股龍頭公司已成功在港交所上市。此外，今年以來，中國證監會、交易所紛紛發佈支持 A 股公司赴港上市的相關政策，驅動此輪「A+H」的熱潮湧動。（上證報）</p><p><strong>印度股市今年新股集資額達 173 億美元，榮登全球第一</strong></p><p>畢馬威整理的數據顯示，截至 12 月 8 日，印度國家證券交易所的新股集資額達 173 億美元，榮登今年環球集資額首位。緊隨其後的是納斯達克證券交易所，集資額 165 億美元。紐約證券交易所位居第三，集資規模 159 億美元。香港位居第四，集資額 104 億美元，上海證券交易所位居第五，集資 88 億美元。（新浪財經）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241012/v2_09627000b5914504b0530302f2333cab@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲人造不好電動車，活該！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3078598057736064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-14 19:13:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>電動汽車的浪潮讓中國開始彎道超車，但歐洲的早期投入其實更多。歐版「寧德時代」Northvolt 總計拿到過 150 億美元的融資，這些錢可以燒出來三個威馬（350 億人民幣），四個哪吒（228 億人民幣），甚至能拯救極越（70 億元人民幣的虧空）十四次。</p><p>即便如此富有，Northvolt 仍然沒能逃離倒閉的命運。在這家歐洲明星的荒誕故事上，不僅能看出歐洲人為什麼造不好電池，更能看出歐洲人為什麼造不好電動車。</p></blockquote><p><strong>文｜</strong>韓永昌</p><p><strong>編輯｜</strong>張博文</p><p><strong>「原來電芯是這麼做出來的。」</strong></p><p>2018 年末，一位來自歐洲電池企業的採購，在中國設備供應商的工廠中看到卷繞機後，發出瞭如此感慨。</p><p>更感慨的是這家供應商的員工，他們發現歐洲對電池製造還停留在「手搓時代」，甚至連自動化產線都沒見過。</p><p>對比中國製造業來説，歐洲製造業向來先進、精湛、自動化程度高而著稱。在電池生產上，卻完全相反。</p><p>這家電池企業便是 Northvolt，彼時，Northvolt 在歐洲已經被認為是下一個「寧德時代」，但直到第一座位工廠破土動工，這家公司仍對電池生產一竅不通。</p><p><strong>一直到寶馬準備審廠的時刻，Northvolt 連生產設備都沒調試好，來自特斯拉的創始人 Peter Carlsson 很緊張。「老闆帶着員工開始在車間裏搭帳篷，給寶馬展示工廠正在趕工，請再給我們多一點時間」。</strong></p><p>特斯拉的履歷讓 Peter Carlsson 極力模仿馬斯克在面對產能地獄時的操作，但不同的是，馬斯克想解決問題，Peter Carlsson 想掩蓋問題。</p><p>「寶馬的人走了，帳篷也就撤了，這種事發生了不止一次。」一位知情人士稱。</p><p>這家承載着「歐洲最大希望」的公司，憑藉對電池製造的憧憬與想象，就完成了 14 輪融資，總金額達到 150 億美元，超千億人民幣。這些錢在中國可以投出五家二線電池廠。</p><p>從高盛、貝萊德，到大眾、寶馬，無一不看好這家未來的歐洲之星，並寄希望於其可以帶動歐洲電池產業，與中日韓四分天下。</p><p>然而，紙永遠包不住火，在一片荒誕中生存了 8 年後，Northvolt 在上個月正式申請破產保護。</p><p>在 Northvolt 的官網上還留着「真正的挑戰是做得又好又快」的 Slogan，這也證明瞭其並不是一家為了圈錢而生的公司。</p><p>但 Northvolt 做電池的初衷並不是複製和學習，而是超越，這也註定了會失敗。</p><h3><strong>天時地利人和，降臨在一個草台班子身上</strong></h3><p>2016 年是動力電池創業的絕佳時機。</p><p>當年年初，寧德時代剛開啓 A 輪 30 億元額度的融資，估值只有 200 億元左右。比亞迪發佈純電車型 E5，特斯拉剛剛上市 Model 3。全球電動汽車行業處在黎明破曉之前。</p><p>就在這個時候，特斯拉副總裁 Peter Carlsson 離開美國，回到家鄉瑞典創立了 Northvolt。</p><p>如此光鮮的背景，讓 Northvolt 一成立，就含着金湯匙。歐洲車企、各國政府都需要保證汽車產業在新能源時代依舊保持領先地位，作為電動汽車的心臟——動力電池，自然成為了政策傾斜之處。</p><p>於是，2016 年的天時、歐洲扶持的地利、以及特斯拉前高管的人和，所有成功的條件都加持在了 Northvolt 身上，集萬千寵愛於一身。</p><p>大眾豪置了 140 億美元的十年期訂單，寶馬、沃爾沃等車企紛至沓來，高盛、貝萊德等金融機構不斷登門。Northvolt 也非常有信心，他們的計劃是：在 2030 年規劃產能 150GWh，佔據歐洲電動車電池市場的四分之一。</p><p>但雄心壯志之下，這家公司卻是一個巨大的草台班子。</p><p>Northvolt 第一家工廠選在了瑞典小鎮謝萊夫特奧，這裏可以比作中國的漠河，但緯度更高，已經靠近北極圈。Northvolt 的神奇經歷都在這家工廠中出現。</p><p>他們最先找到了位於中國無錫的一家設備供應商，這家中國供應商派出了數百人遠赴歐洲，支持其產能擴張計劃。然而，他們驚訝的發現，Northvolt 採購完設備，只是放在倉庫裏，並未開工。</p><p><strong>2019 年，Northvolt 定製了第一條屬於歐洲本土的圓柱電池生產線。這條產線的設備運到現場後，因為沒有物料，運行不起來。「通過一次電之後就一直在倉庫放着，到 22 年都沒拆封。」</strong></p><p>有接觸到 Northvolt 的人士告訴 36 氪，中國設備供應商想加班加點，但 Northvolt 始終保持着歐洲人慣常的作息，下班就走，這導致工程進度完全不及預期。</p><p>「中國派去駐場的人，很多時候一週只需要工作半天，其他時間沒有任何事。」</p><p>更令人驚訝的是，每台機器，Northvolt 都會招聘一個博士來管理，而在中國，這個崗位需要的學歷是中專，甚至是高中。</p><p>當這家中國供應商與 Northvolt 深度綁定後，這場鬧劇才漸進高潮。</p><p>一位知情人士告訴 36 氪，Northvolt 瑞典的車間就是一個災難性的現場，對所有人來説都是折磨。</p><p>最初，這個車間裏聚集了中日韓等來自各國電池行業的工程師，比如來自韓國 SK on 的員工。「不管他們能力如何，起碼都見過電池是怎麼造出來的」。</p><p>但沒過多久，這些人都離開了，只剩下中國人，歐洲本地人，還有印度人。歐洲本地人大概有 30% 的比例是黑人，在瑞典這樣的勞動力成本極高的國家，如此僱傭更有性價比，但也更難管理。</p><p><strong>「更離譜的是印度人，他們經常開會説你們機器設計得不合理，才導致電池做不出來，你們要把最好的工程師叫過來，帶着所有的源代碼，我們一起分析問題。」</strong></p><p>每天開會商量的不是解決問題，而是要圖紙和代碼。「當然，你不給他們也會偷偷去電腦裏下載數據。」前述人士説。</p><p>多國家的人溝通起來也很困難。來自中國供應商的設備工程師普遍經驗豐富，但學歷並不出色，用英語交流比較困難。如果用翻譯軟件，又有太多的專業詞彙，無法清晰準確的轉述。</p><p>當其他國家的工程師看完翻譯，他們本身就不懂電池，理解出來的又是一個新的意思。因此，Northvolt 一直難以掌握電池生產的技巧。</p><p>還有個更難，且更離譜的問題，就是物料丟失。</p><p>電池生產設備需要很多配套的機械加工件，歐洲本地早期並沒有這些零件，只能在中國空運過去。</p><p><strong>「這些物料都是鐵疙瘩，非常重，Northvolt 簽收了之後，在現場會就會丟失一部分，好的時候就只剩下 70%，嚴重的時候能丟一半，根本不知道丟在哪，丟完了再發，發完了再丟。」</strong></p><p>當然，管理上的問題是可以協調去解決的，最致命的是，Northvolt 的電池設計最開始就是錯誤的。</p><h3><strong>「歐洲只是不想做電池，做起來肯定比中國好」</strong></h3><p>Northvolt 對電池製造一竅不通，但又極度傲慢。</p><p>在產業鏈協作上來講，電池廠商會提供電芯工藝參數，設備廠給出能滿足這些參數的機器。但 Northvolt 設計的電芯參數，完全不符合當下的電芯製造標準。</p><p>一位參觀過 Northvolt 車間的工程師告訴 36 氪，在做分切工藝這一步，Northvolt 定的參數是 0.1mm，實際上分切機只能做到 0.5mm。0.1mm 是什麼概念？這台機器的物理極限也做不到如此。</p><p>但 Northvolt 認為，這種工藝可以做到更優，Northvolt 的電池產線也要做到比中國更優秀，所以要求設備必須提升。</p><p>當機器難以達到要求時，只能產出報廢電池。「80% 的電池都是報廢品，但也一直做。」</p><p>Northvolt 並沒有降低要求，他們認為歐洲電池廠商可以做到更好。這家公司還招聘了非常多的高學歷人羣，喜歡提一些創新性的想法。</p><p>舉個例子，Northvolt 的工程師會覺得這條產線上的相機配置太低，要求更換成更先進的相機。</p><p>但換新相機後，甚至不如以前的好用。因為中國供應商做的設備產線環環相扣，牽一髮而動全身，不是簡單的更換成更先進的機器，就可以讓效率提升。沒辦法，Northvolt 又得讓中國供應商將機器裝回到最初的狀態。</p><p>「這種事非常常見，頻繁發生。」</p><p><strong>一位長期接觸歐洲企業的人士告訴 36 氪，「歐洲人不覺得自己電池產業弱，他們覺得只是自己沒做，如果做，肯定會更好。」</strong></p><p>這也是 Northvolt 的癥結所在，他們不想採用成熟方案，總是想對製造工藝按照自己零經驗的想法去改進。</p><p><strong>電池行業有個詞叫「konw how」，簡單來講，就是在無數失敗的經驗上，總結出來，如何去做才能成功。Northvolt 沒有掌握任何 konw how，但他們總是認為自己 know everything，</strong></p><p>早期，中國供應商支持 Northvolt 的工程師只有旅遊簽證，三個月換一批人。</p><p>有一段時間因為疫情不能飛到瑞典，Northvolt 就讓中國供應商飛到迪拜對接。「我覺得他們也不想對接，就是想找個藉口去迪拜玩。」一位參與過的人士稱。</p><p>當中國供應商無法到達瑞典，Northvolt 甚至連機器運作都難以搞定。</p><p>比如塗布工序，中國任何一家電池公司塗布出來的極片都能做到光滑如鏡面，而 Northvolt 自己塗出來的，竟然是斑馬條紋一般的破布。「10 米長的料帶上能有 7-8 個大洞，這要放在寧德，報告都要寫幾十頁。」</p><p>當然，Northvolt 也會寫報告總結問題，查明問題，然後，擱置問題。</p><p>「到了後期，他們根本不去廠裏看，就在辦公室寫 PPT，PPT 寫的是真精美，不管是哪裏出現的問題，有可能解決的方法，未來如何預防，清清楚楚，誰看了都得誇一聲漂亮。」</p><p>但 PPT 並不能變成解決問題的方法，因為 Northvolt 的電池工藝參數設定就是錯誤的。第一步就走錯，後面走多少步也無濟於事。</p><p>一位曾與 Northvolt 共事的人士稱，這家公司關注的點也很奇特，他們對外觀和尺寸格外關注，一定要把電池殼做的比誰都漂亮。而中國電池廠，或者任何一家電池廠，關注的都是電池的化學性能。</p><p><strong>另一位近期與 Northvolt 有過交流的中國電池公司高管稱：「我們用 4 個月的時間就可以把一家工廠的電池良率提升至 96%，而 Northvolt 用了四年時間，良率只有 70%。」</strong></p><p>一直到 2022 年，Northvolt 手握 300 億美元訂單，仍沒有電池大規模生產，2023 年依舊如此。</p><p>2024 年年 6 月，寶馬再也無法忍受，撤回了 20 億美元的電池合同，5 個月後，Northvolt 宣佈破產。</p><p>截至 2023 年 12 月，Northvolt 的電池產能只達到了計劃目標的 1/200。曾經的天時，在 Northvolt 無限期拖延下已經錯過，歐洲扶持的地利，也被耗盡耐心。來自特斯拉背景的人，毀掉了 Northvolt。</p><p>寧德時代董事長曾毓羣説：「為什麼歐洲造不出好的電池？首先，他們的設計是錯的；其次，他們的工藝是錯的；最後，他們的生產是錯的。」</p><p>其實還應該再加上一句話：他們的初衷、立場、態度也都是錯誤的。</p><h3><strong>寫在最後</strong></h3><p>歐洲並不是沒有做電池的能力，在動力電池領域，標準的 VDA 電芯使用的就是歐洲的尺寸，他們是早期規則的制定者。</p><p>歐洲汽車出貨量最大的三家車企是大眾、寶馬、奔馳。大眾入股了國軒高科，寶馬變相扶持了寧德時代，奔馳則作為大股東，幫助孚能科技建立起了產品質量體系。</p><p>每一家車企都在中國動力電池行業方興未艾之際，給予過巨大的幫助。但歐洲企業強在研發，弱於落地，更弱於求變。他們已經建立起了成熟的製造機制，並不願意自我革命。</p><p>中國電池企業早期靠無與倫比的複製和學習能力，迅速建立起了完整的電池產業鏈，在電動汽車銷量爆發後，靠市場的大規模應用不斷進行技術創新，瘋狂迭代，從一個學習者，變成了領導者。</p><p>車企同樣如此。在中國，一款新車上市後，熱度持續超過一年都已經是爆款。新車的研發週期也不斷在接近 12 個月，對比歐洲，可能需要 3-4 年。</p><p>歐洲製造，向來以品質精湛，質量卓越而聞名，慢並不是錯，這是產品質量更可靠的保證。</p><p>但如今，快，是汽車行業贏得競爭的唯一秘訣。產品迭代速度與銷量，決定了誰將成為下一位全球汽車工業巨頭。</p><p>一位與多家歐洲車企 CEO 有過交流的人士告訴 36 氪，CEO 們普遍能感到焦慮，想要推動創新速度，不墨守成規。但一個人的力量，很難左右一個集團從上到下所有人。</p><p>車企如此，Northvolt 也是如此。歐洲電動汽車行業仍沉浸在工業革命帶來的二百餘年的製造優勢中，自身的改變速度，跟不上時代的變化。</p><p>他們曾經沒有經歷過，但未來可能會明白一個道理，那就是：落後就要捱打。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>產品獲馬斯克點贊，AI 機器人公司「TangibleFuture」完成數百萬天使輪融資｜硬氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3041480743940359?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-14 09:59:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>手機作為人們日常使用頻率最高的物品，你是否想象過，有一天它不僅可以被賦予身體、還能擁有情緒和思考的能力，成為你的好夥伴？如今，這個想法被一家智能硬件公司實現了。</p><p>硬氪獲悉，可觸未來智能硬件有限公司（以下簡稱「TangibleFuture」）近日完成數百萬元天使輪融資，本輪由 FutureX Capital 領投，資深產業投資人跟投。本輪融資將主要用於硬件量產交付、技術研發以及全球人才招募，Minerva Capital 擔任本輪獨家財務顧問。</p><p>「TangibleFuture」是一家專注交互創新的智能硬件公司，自 2022 年成立以來，公司將機器人硬件、多模態交互和內容敍事融合，探索麪向成年人的新一代娛樂與情感體。</p><p>近兩年，AI 陪伴產業發展迅猛，是人工智能領域當下成長最快速增長的賽道之一。根據 Precision Reports 的數據顯示，2023 年全球陪伴機器人市場規模預估為 920,311 萬美元市場規模，未來 5 年年複合增長率預計達到 25.68%。</p><p>「TangibleFuture」認為，這一快速增長藴含着具有主動交互能力的智能體在感知、執行、及社會性權力三個維度上，對舊時代屏端交互的顛覆式革命，而提供情感價值的「弱機器人」將會是率先走入人類生活的產品形態。LOOI 機器人正是其代表性的首款產品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,662" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_053e23252bdb438f942867e343442f2e@6022551_oswg104158oswg1000oswg662_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">LOOI 機器人</p><p>LOOI 最令人印象深刻的是被稱為」仿生行為系統「的機器人行為引擎，這套引擎旨在高性價比的模擬智能生物的「感知-決策-執行」流程，從而使機器人的行為表現趨近一個真實的生命體，從而帶給用户更多的情感共鳴。</p><p>在未來，隨着用户與 LOOI 互動增加，LOOI 會通過觀察並收集生活場景下的日常化與規律性數據，進行自我學習和迭代，從而完成數據在情緒、性格、表達等規則引擎的權重配比。簡單來説，這意味着 LOOI 會在跟人們日常相處中越來越瞭解人，並在這個過程中塑造出不同性格的 LOOI，成為每個人獨一無二的 LOOI 夥伴。</p><p>自今年 2 月以來，LOOI 機器人上線 Kickstarter 眾籌平台，期間收穫了廣泛關注以及埃隆·馬斯克的點贊互動，以客單價 129 美元的價格募集總數量超 4000 台，募集金額超目標百倍，是為數不多收穫全球 C 端消費者青睞的個人機器人產品。</p><p>截止發稿，LOOI 機器人已經完成首批眾籌產品發貨，並在本月完成主流市場的現貨交付。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_1b024e23c732444d94ea03d91d7acd91@6022551_oswg169632oswg1000oswg666_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">LOOI 機器人</p><h4>投資方觀點：</h4><p><strong>FutureX</strong>表示，AI 的快速發展催生了全新的 AI 硬件創新機會，尤其在情緒價值領域，將大模型的智能能力與機器實體結合，真正賦予機器人以生命力和個性。情感陪伴類機器人正從簡單的玩具定位逐步升級為真實的夥伴。</p><p>FutureX 長期關注 AI 在情緒價值方向的應用，TangibleFuture 獨具匠心打造的 LOOI，以鮮明的人設、主動互動的特性、以及個性化學習的能力，深受年輕一代的喜愛，幫助緩解日益增加的孤獨感、傾訴欲和陪伴需求。展望未來，我們期待 TangibleFuture 在 AI 技術的加持下，推出更多賦予科技以生命力的產品，讓機器人夥伴為社會帶來更深層次的情感價值。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪 | 美國一聊天機器人暗示孩子殺死父母；吉利百度發表聯合聲明：將積極協助極越處理相關事宜；馬斯克成為史上首位 4000 億富豪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3077994380621700?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-14 09:00:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>上市進行時</strong></h2><p><strong>訊飛醫療</strong></p><p>36 氪獲悉，港交所文件顯示，12 月 12 日，訊飛醫療科技股份有限公司通過港交所上市聆訊。該公司今年 7 月提交上市申請，華泰國際、廣發證券（香港）、建銀國際為聯席保薦人。&nbsp;</p><h2><strong>TOP 3 大新聞</strong></h2><p><strong>美國一聊天機器人暗示孩子殺死父母，Character.AI 再遭起訴&nbsp;</strong></p><p>12 月 11 日，據 IT 之家報道，提供個性化聊天機器人服務的平台 Character.AI，最近再次面臨訴訟。據瞭解，代表兩個得克薩斯州家庭的律師指控，多個 Character.AI 的聊天機器人與未成年人進行對話，內容涉及自殘和性虐待等惡劣行為。其中一名聊天機器人甚至建議一名青少年謀殺自己的父母，以「報復」他們限制自己上網時間的舉措。</p><p>據 IT 之家此前報道，這並非 Character.AI 第一次因為這類問題而被起訴。今年 10 月，另一起針對 Character.AI 的訴訟稱，Character.AI 在佛羅裏達州一名青少年自殺事件中扮演了某種角色。該訴訟稱，一個以《權力的遊戲》角色為原型的聊天機器人與一名 14 歲男孩建立了情感性虐待關係，並鼓勵他自殺。（IT 之家、瀟湘晨報）</p><p><strong>吉利百度發表聯合聲明：將積極協助極越處理相關事宜</strong></p><p>36 氪獲悉，12 月 13 日下午，對於近日極越汽車因經營困難導致的一系列問題，極越汽車兩大股東吉利汽車和百度已達成共識並聯合聲明稱：作為股東，將積極協助集度管理層妥善處理相關事宜：第一時間解決員工社保繳納、離職員工善後問題；維護用户車輛正常使用、售後和維修保養；推進其他事宜的合理合法解決。</p><p><strong>馬斯克成為史上首位 4000 億富豪&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>據報道，億萬富翁排行榜的實時數據，馬斯克的財富在經過 11 日一天的大幅增長後，在當地時間 12 日達到了驚人的 4470 億美元。馬斯克也成為人類歷史上第一位突破 4000 億美元里程碑的超級富豪，在他身後，排名第二的傑夫·貝佐斯（亞馬遜創始人）個人身家為 2490 億美元。</p><p>隨着馬斯克的「身價暴漲」，全球億萬富豪這個羣體也在 12 日達到了一個新的里程碑。數據顯示，全球前 500 大富豪的財富總和在歷史上首次突破了 10 萬億美元大關。這一數字大致相當於德國、日本和澳大利亞三個國家全年 GDP 的總和。（紅星新聞）&nbsp;</p><h2><strong>大公司/大事件</strong></h2><p><strong>OpenAI 前資深算法負責人江旭創建「亮源新創」，打造具身智能陪伴機器人</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，OpenAI 前資深算法負責人江旭已創建機器人公司「亮源新創」（Light Robotics），入局具身智能陪伴機器人領域。江旭曾在 OpenAI 擔任資深算法負責人，是 ChatGPT 最重要訓練算法 RLHF 的發明人之一，曾參與開發理解和執行人類指令的模型 InstructGPT，以及強化學習方法 RLHF 等項目。一位知情人士稱，亮源新創主要打造 To C 的具身智能陪伴機器人，在深圳、新加坡設有辦公室，正在招聘員工。</p><p><strong>阿根廷總統米萊：取消 90% 現行國家税收&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>當地時間 12 月 10 日，阿根廷總統米萊發表電視講話，宣佈了一系列經濟政策。這些措施包括取消 90% 的現行國家税收，並允許地方自主管理税收。米菜表示，這將促使各省之間展開真正的税收競爭，以吸引更多的投資。</p><p>他還宣佈將在 2025 年取消貨幣管制，屆時美元交易將被允許用於以前只允許用阿根廷比索進行的所有業務。此外，米萊還提到他計劃採取新的步驟關閉中央銀行，這是他在競選期間的主要承諾之一。（中國新聞網）</p><p><strong>小米汽車出海加速，將在多個地區開展汽車銷售業務</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，小米正在籌建汽車出海業務。在集團的國際部下，小米新增出海銷售業務籌備組，市場調研、項目管理、電動汽車售後工程師等崗位正在進行招聘。在汽車部下，小米的自動駕駛部門新增了多個針對海外市場崗位，來解決自動駕駛功能在海外的法規驗證及功能落地相關。可以預見，自動駕駛會是小米汽車出海押寶的重點之一。知情人士表示，團隊組建完畢後，小米將在海外多個地區進行小批量的汽車銷售，測試市場反應，為出海業務大規模展開做準備。</p><p><strong>《宇宙機器人》獲「TGA 2024 年度遊戲」獎項&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>據報道，12 月 13 日，《宇宙機器人（ASTRO BOT）》獲「TGA 2024 年度遊戲」獎項，國產遊戲《黑神話：悟空》遺憾落敗。據悉，該遊戲由 Team ASOBI 開發，索尼互動娛樂發行。</p><p>在領獎過程中，《宇宙機器人》的導演尼古拉斯·多希特（Nicolas Doucet）在發表獲獎感言時致敬了馬力歐和任天堂。稱自己孩提時代曾被《超級馬力歐兄弟》驚豔，在任天堂的激勵下，創作了這款遊戲。（界面新聞、新浪科技）</p><p><strong>李鐵被判 20 年，涉案金額近 1.2 億&nbsp;</strong></p><p>據報道，12 月 13 日，湖北省鹹寧市中級人民法院對中國國家男子足球隊原主教練李鐵案公開宣判，李鐵被以受賄罪、行賄罪、單位行賄罪、非國家工作人員受賄罪、對非國家工作人員行賄罪數罪併罰判處有期徒刑二十年。</p><p>2020 年 1 月至 2021 年 12 月，李鐵擔任中國國家男子足球隊主教練，因世預賽亞洲區 12 強賽成績不佳而辭職。2022 年 11 月，李鐵官宣被查。2024 年，中央電視台綜合頻道電視專題片《持續發力，縱深推進》披露，李鐵兩次帶隊升入中超，背後都是大量的假球，並且曾花 300 萬買國足主教練職位。（央視新聞、北京日報）</p><p><strong>研究顯示 2024 年法國「網紅」經濟創收近 65 億歐元</strong></p><p>日前在法國巴黎發佈的一項研究報告顯示，2024 年法國「網紅」經濟創收近 65 億歐元，約佔該國國內生產總值（GDP）的 0.16%。這項研究由印度科希倫特市場洞察公司開展，共調查了約 30 萬名法國互聯網內容創作者。法媒稱，這是第一個專門針對法國「網紅」經濟領域的研究。（新華社）</p><p><strong>胖東來稱正就代購問題制定嚴格方案，或永久取消會員資格</strong></p><p>12 月 13 日，胖東來創始人於東來在社交平台發文稱，胖東來正在就代購問題研究制定更嚴格有效的辦法。今後包括實名購買和定期定量購買制度。討論制定有關制度控制代購行為，包括永久解除胖東來會員資格等措施。（界面新聞）</p><p><strong>大道工業私有化接近完成</strong></p><p>精密工程製造商 Patec 及相關人士已累計持有大道工業（Broadway Industrial Group）85.27% 的股份，接近完成對大道工業的收購。公告稱，此次要約價格為每股 0.197 新元，為最終價格，不會進一步提高。要約的截止日期為 12 月 23 日下午 5 時 30 分。（界面新聞）</p><p><strong>全家計劃年底前在日本開設 1000 家無人便利店</strong></p><p>據報道，經營便利店的全家（FamilyMart）將在 2024 年度末之前在日本開設約 1000 家無人便利店。和普通門店一樣，無人店可經營約 3000 種商品。大規模全面推廣無人店在日本尚屬首例。（界面新聞）</p><p><strong>谷歌恢復歐盟三國的酒店搜索功能</strong></p><p>據報道，谷歌母公司 Alphabet 已恢復在德國、愛沙尼亞和比利時的搜索結果中展示酒店的功能，這是這家科技巨頭與比價網站之間發生一系列糾紛的最新進展，此前谷歌表示，多家酒店集團出現了訪問流量大幅下降的問題。根據歐盟的《數字市場法》，谷歌必須遵守規定，該法案禁止谷歌通過其搜索引擎結果偏袒自己的產品和服務，如谷歌購物和酒店，而不是競爭對手的產品和服務。（界面新聞）</p><p><strong>華納兄弟探索公司將重組為兩大部門</strong></p><p>據報道，華納兄弟探索公司表示，該公司將重組為兩個運營部門，一個專注於傳統有線電視業務，另一個專注於流媒體和製片廠，此舉可能為該公司未來進行交易鋪平道路。華納兄弟探索表示，將把目前旗下 Max 和 Discovery+流媒體服務以及 HBO 所在的部門，與包括華納兄弟影視製作業務在內的另一個部門合併。（界面新聞）</p><p><strong>英特爾首席財務官：是否分拆公司還未決定</strong></p><p>英特爾首席財務官 Dave Zinsner 表示，公司是否將工廠和產品開發部門正式拆分還未決定，將由下一任領導人決定。目前，這兩個部門在運作上已分開，有不同的監督和賬户。英特爾的財務狀況和競爭力下降引發了對公司重大調整的猜測。（證券時報）</p><p><strong>2024 年中國遊戲市場收入達 3257.8 億元，再創新高</strong></p><p>12 月 13 日，2024 中國遊戲產業年會正式公佈了《2024 遊戲產業報告》。報告數據顯示，2024 年中國遊戲用户規模 6.74 億人，為歷史新高點；2024 年中國遊戲市場實際銷售收入 3257.83 億元，同比增長 7.53%，再創新高。遊戲出海方面，2024 年中國自主研發遊戲海外市場實際銷售收入 185.57 億美元，同比增長 13.39%，其規模已連續五年超過千億元人民幣，並再創新高。（第一財經）</p><p><strong>加拿大郵政撤回對罷工者的解僱，罷工仍在持續</strong></p><p>當地時間 11 日，代表加拿大郵政工人的工會深夜發表聲明稱，在工業關係委員會的調解下，已與加拿大郵政公司就此前罷工工人被解僱的問題達成和解協議，加拿大郵政公司將撤回對他們的解僱。不過，加拿大郵政公司表示，根據該和解協議的條款，公司保留今後在必要情況下進行人員調整的權利。（央視新聞）</p><p><strong>沃爾瑪支持的金融科技公司估值達 25 億美元，傳統銀行業面臨威脅</strong></p><p>沃爾瑪正在向其剛剛起步的金融初創企業注入更多資金，為這家公司獲得 25 億美元的估值，並表明其進一步涉足金融服務業的雄心。知情人士透露，這家全球最大的零售商正與投資公司 Ribbit Capital 共同牽頭進行超過 3 億美元的融資。這標誌着這家名為 One 的公司獲得了新的估值，沃爾瑪持有其多數股權。沃爾瑪一直為眾多顧客和員工提供產品，以在金融服務領域獲得更大的立足之地。（新浪財經）</p><p><strong>高通：任命 Baaziz Achour 為高通技術首席技術官</strong></p><p>高通公司 12 月 12 日宣佈，任命副首席技術官 Baaziz Achour 接替 James Thompson 擔任子公司高通技術（Qualcomm Technologies）首席技術官，James Thompson 將退休，任命自 2025 年 2 月 3 日起生效。（界面新聞）</p><p><strong>馬斯克：SpaceX 總部將正式遷至美國得州「星際基地市」</strong></p><p>當地時間 12 月 13 日，馬斯克在社交媒體平台 X 發文確認，SpaceX 總部將正式遷至美國得州「星際基地市」。根據 SpaceX 當地時間 12 日提交給得州卡梅倫縣法官的一封信，該公司請求卡梅倫縣舉行投票，給予 SpaceX「星艦」開發及生產所在的「星際基地」「單獨城市」的合法地位。SpaceX 稱，基地內居住着數百名公司員工。（界面新聞）&nbsp;</p><h2><strong>投融資</strong></h2><p><strong>「數聚鏈」完成數千萬級 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近期，「數聚鏈」完成了數千萬級別的 A 輪融資，投資方包括匯孚資本和道生資本。據介紹，數聚鏈專注新一代人工智能技術的大場景應用研發與銷售，業務涵蓋車路雲、低空經濟、物流口岸、智慧物聯及交通樞紐等多個領域。</p><p><strong>「瑪斯特新能源」宣佈開啓新一輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，杭州瑪斯特新能源科技有限公司宣佈已遷至上海嘉定汽車城，並更名為上海瑪斯特新能源科技有限責任公司。此次遷址旨在依託上海嘉定汽車城產業優勢，深，化新能源汽車及無人駕駛技術研發。目前，公司已開啓新一輪融資，資金將主要用於加大無人駕駛技術研發投入，加速物流智能化進程。&nbsp;</p><p><strong>「炎和科技」完成千萬級天使+輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「炎和科技」近日完成千萬級天使+輪融資，由朝希資本獨家投資。當前，企業致力於將其研發的高效率柔性鈣鈦礦電池實現產業化，並推向市場中更多新型使用場景。</p><p><strong>「光因科技」完成數億元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉」，光因科技」近日完成數億元 A 輪融資，本輪融資由徐州高新區產業投資母基金、梅花創投、神騏資本（58 集團產投）、科珹資本等共同投資，老股東梅花創投、58 集團繼續追加投資。融資資金將主要用於技術研發、產線建設以及市場拓展，加速鈣鈦礦光伏技術的商業化進程。&nbsp;</p><h2><strong>酷產品</strong></h2><p><strong>騰訊雲發佈全新一代數據智能平台 TCHouse-X</strong></p><p>36 氪獲悉，12 月 12 日，騰訊雲宣佈發佈全新一代數據智能平台 TCHouse-X。據瞭解，該平台採用一體化、智能化、高性能、雲原生等理念打造，大幅簡化了傳統數據平台的複雜架構，並引入了智能化系統交互、資源管理與運維管理能力，能夠為大模型時代的應用創新提供一站式數據處理能力，助力企業高效釋放數據價值。&nbsp;</p><p><strong>整理｜</strong> 高佳雪&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>11 月品牌消費熱門指數排行榜 Vol.4 —— 母嬰用品行業分榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3077014796432258?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 18:33:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1242,1796" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_2aed1a7531f547d989014c6d53d42b06@5345065_oswg564125oswg1242oswg1796_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研指數</p><h2>精緻育兒推動母嬰細分品牌上榜，鬆弛養娃與專業需求不斷融合</h2><p>本次監測週期內，紙尿褲品牌好奇、迪士尼、伊利、金領冠分別以 1.83、1.78、1.75、1.72 的綜合熱度指數分列前四。</p><p>從細分維度指標來看，好奇、大王、美安萌等母嬰用品品牌搜索均呈現較高熱度，反映了新生代父母在育兒方面更注重產品的獨立和專業設計，例如美安萌品牌的安撫奶嘴、口腔清潔用品等引發用户在社交平台的種草推薦。同時用户更加追求在細分場景的需求滿足，因此也推動着好奇、大王等紙尿褲品牌的銷售指標高熱度，其設計研發的夜間使用、尿便分區、旅行裝、運動使用等不同賣點的紙尿褲深受用户喜愛。</p><p>此外，迪士尼在搜索熱度排名第一，安撫玩具、毛絨玩具憑藉獨特設計和情緒價值引發消費熱，迪士尼也推出多種 IP 形象授權的母嬰產品，滿足用户對於產品高品質和趣味性需求，其 11 月上映的海洋奇緣 2 電影也引發社交媒體熱度。</p><h2>科學養娃漸成年輕父母消費主流，品牌以獨特賣點切入細分市場</h2><p>從細分維度看，伊利金領冠的搜索、社媒和 AI 熱度都較高，而其母品牌伊利的搜索熱度和銷售熱度也排名靠前。其中，金領冠推出的塞納牧有機奶粉因其含有有機 HMOs 母乳低聚糖、高量珍稀乳鐵蛋白和首款有機 OPO 等關鍵營養成分的科學配方和營養成分賣點贏得了廣大消費者的深深喜愛，這一方面反映了年輕父母羣體科學育兒觀唸的加強，對科學營養配比的需求和高品質有機食品的關注逐漸成為主流，另一方面也反映了消費者對國產品牌的信任與支持。</p><p>此外，各大品牌通過獨特的品牌定位與創新賣點精準切入細分市場，如「更適閤中國寶寶體質」的飛鶴、強調精細化餵養的美素佳兒、推出特殊醫學用途配方奶粉的雀巢，均結合自身市場定位，制定更為精準的產品策略和服務方案，對消費者細分需求進行了進一步探索，滿足日益多樣化和個性化的市場需求。</p><h3>榜單説明</h3><p>世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《用户消費關注指數榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。</p><p>世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：</p><p>3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動户外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，共計 12 大行業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1170,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_ad5fa4fcde45484e9bdb7b72030914c5@5345065_oswg336579oswg1170oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研指數</p><h3>免責聲明</h3><p>本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。</p><p>榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。</p><p>報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜極越、百度計劃召開線上會議，就員工社保、賠償金問題進行談判；飛豬：2024 年履約 GMV 破億元度假類商家數是去年三倍；前始祖鳥市場副總裁 Aurora Liu 確認加入 Alo Yoga</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075651446829959?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 17:59:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075637861102217"><strong>俄儲蓄銀行：人工智能對俄 GDP 的貢獻 2030 年前或達 11.2 萬億盧布</strong></a></p><p>俄羅斯儲蓄銀行董事會第一副主席亞歷山大·韋迪亞欣在"人工智能之旅"會議上發言時表示，俄羅斯人工智能的運用或將在 2030 年前為 GDP 帶來 11.2 萬億盧布。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075603964539522"><strong>極越、百度計劃召開線上會議，就員工社保、賠償金問題進行談判</strong></a></p><p>從多位知情人士處獲悉，極越、百度高層、部分員工計劃於今日 16 點召開線上會議，就極越汽車員工的社保、賠償金問題進行談判。「極越現在賬上沒有錢，百度也沒有直接介入，所以需要談判溝通。」有知情人士稱，百度在極越擁有 80% 投票決定權，極越方面曾多次找百度申請員工賠償問題，但百度高層拒接電話。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075595805012870"><strong>蔚來李斌：第三工廠將於明年三季度投入運營</strong></a></p><p>12 月 12 日，蔚來汽車董事長李斌在媒體溝通會上表示，蔚來第三（F3）工廠將在明年第三季度正式投入運營。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075525350011529"><strong>英偉達據悉在華加大招聘力度，聚焦自動駕駛技術研發</strong></a></p><p>據報道，英偉達今年在中國加大招聘力度，以增強研發能力並專注於最新的自動駕駛技術。據透露，到今年年底，英偉達在華員工數量將達到約 4000 人，而今年初約為 3000 人。作為在華擴招的關鍵部分，英偉達據悉在北京增加約 200 名員工，強化自動駕駛研究團隊。知情人士稱，英偉達還擴大了售後服務和網絡軟件開發團隊。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075523141841795"><strong>極越 CEO 夏一平：公司未倒閉，整車售後不中斷，股東將會承擔員工離職賠償</strong></a></p><p>極越 CEO 夏一平在內部會議中稱，「目前公司賬户已經被凍結了，自己並不是企業第一責任人，但將會盡力在明天凌晨一點之前解決北京員工的社保問題，上海員工的社保繳納問題將會在 27 號之前解決，具體如何操作還需要與董事會進行討論。股東願意承擔員工們離職的賠償，但具體方案還需與股東、HR 部門進行探討。自己仍在積極尋求融資，公司沒有關停和倒閉，整車的質保和軟件服務不會中斷。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075508346073737"><strong>飛豬：2024 年履約 GMV 破億元度假類商家數是去年三倍</strong></a></p><p>36 氪獲悉，飛豬在 2024 年度假商家大會上表示，2024 年，飛豬平台上旅行社、樂園、郵輪等度假型商家數量保持同比雙位數增長，履約 GMV 破億元的商家數是去年的三倍，金牌商家的平均訂單量達到大盤水平的 2 倍以上、轉化率高出約 20%。調研數據顯示，2024 年飛豬度假行業商家經營滿意度提升 33%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075471427646089"><strong>阿里旗下淘天供應鏈公司增資至 5000 萬，增幅 400%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，杭州淘天供應鏈有限公司發生工商變更，註冊資本由 1000 萬人民幣增至 5000 萬人民幣，增幅 400%。同時，部分主要人員也發生變更。杭州淘天供應鏈有限公司成立於 2016 年 1 月，法定代表人為張博文，經營範圍含供應鏈管理服務、專業設計服務、社會經濟諮詢服務、食用農產品初加工、非食用農產品初加工、水產品批發、水產品收購、水產品冷凍加工等，由阿里巴巴（中國）網絡技術有限公司全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075453942592388"><strong>消息稱 iPhone 18 Pro 進一步採用台積電 2nm，芯片漲價高達 70%</strong></a></p><p>消息稱，2026 年 iPhone 18 Pro 的 A20 Pro 處理器將首度採用台積電 2 納米制程生產，芯片價格將自目前的 50 美元揚升至 85 美元，漲幅高達 70%。 隨着成本高漲，iPhone 18 Pro 手機報價可能調漲。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075347007681152"><strong>淘寶 88VIP 正式成為 NBA 中國賽首席合作伙伴</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，淘寶 88VIP x 金沙中國 x 澳門通集團聯合營銷戰略合作發佈會在澳門舉辦。88VIP 正式成為 2025 年 NBA 中國賽首席合作伙伴，由 88VIP 呈獻的 NBA 中國賽將通過電視、數字媒體和社交媒體覆蓋 200 多個國家和地區的球迷，為會員們帶來專屬的 NBA 賽事體驗和系列權益。據瞭解，過去一年，88VIP 年度合作品牌規模同比增長超 300%，覆蓋包括雅詩蘭黛、紀梵希、寶潔、小米、OPPO、vivo 等在內的超千家品牌。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075205096371079"><strong>前始祖鳥市場副總裁 Aurora Liu 確認加入 Alo Yoga</strong></a></p><p>12 月 11 日，有自媒體稱前始祖鳥市場副總裁 Aurora Liu 已經加入美國瑜伽品牌 Alo Yoga，並擔任 Alo 中國負責人；Alo 將在 2025 年正式進入中國市場，並開設線下中國首店。從 Aurora Liu 處獲悉，她確已加入 Alo Yoga，目前工作地在洛杉磯，但否認 Alo 會馬上進入中國。（</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075551200523143"><strong>黑石將以 26 億美元買入東京商業綜合體，為日本史上外資最大地產收購案</strong></a></p><p>黑石集團將從西武控股手中收購東京的一個多功能綜合物業，這將是有史以來外資在日本進行的最大規模房地產收購交易。據週四的公告，這家全球最大另類資產管理公司將以約 4000 億日元（26 億美元）收購 Tokyo Garden Terrace Kioicho。這筆交易是黑石迄今為止在日本進行的最大一筆交易。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075400204563332"><strong>「諾家科技」獲 A 輪 1200 萬融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「諾家科技」完成 A 輪 1200 萬融資。本輪融資由深圳市天皓實業投資控股有限公司（以下簡稱「天皓資本」）投資。此次融資將助力諾家集團在智慧醫療、健康管理、藥品供應鏈管理等領域的技術創新和市場拓展。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075633005278087"><strong>中關村科金髮布得助大模型平台 2.0</strong></a></p><p>36 氪獲悉，中關村科金正式發佈大模型時代的「三級引擎戰略」，推出得助大模型平台&nbsp;2.0，以及一系列大模型應用。據介紹，基於得助大模型平台 2.0，中關村科金已與各行業夥伴一起構建了 200+覆蓋智能營銷、智能客服、智能運營和知識管理四大核心場景的應用。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075624897524610"><strong>一加 Ace5 系列將全球首發搭載「風馳遊戲內核」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，一加手機發布「風馳遊戲內核」，這是 OPPO 獨家自研的芯片級遊戲技術。據介紹，「風馳遊戲內核」將由一加 Ace5 系列全球首發搭載。OPPO 首席產品官劉作虎表示：繼影像和 AI 之後，遊戲體驗將成為又一戰略級方向，目前，OPPO 設立有 6 個遊戲研發中心，超過 1000 名技術人才。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075609724711560"><strong>巨人網絡發佈「千影」有聲遊戲大模型，加碼「遊戲+AI」賽道</strong></a></p><p>36 氪獲悉，巨人網絡在 2024 年度中國遊戲產業年會上發佈「千影 QianYing」有聲遊戲生成大模型，加碼「遊戲+AI」賽道。「千影 QianYing」包含遊戲視頻生成大模型 YingGame、視頻配音大模型 YingSound，實現了有聲可交互遊戲視頻生成的新突破。與此同時，巨人網絡啓動「千影共創計劃」，基於大模型底座技術，對外開放模型技術、模型應用、原創遊戲項目等方面的合作共創、應用落地、人才招募。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075270987936387"><strong>realme 真我 Neo7 發佈，2099 元起</strong></a></p><p>36 氪獲悉，realme 真我 Neo7 發佈，售價 2099 元起。據瞭解，真我 Neo7 搭載處理器天璣 9300+，通過和寧德新能源合作搭載了 7000mAh 泰坦電池，在材料上，採用高性能電解液和高透極片工藝，將電池能量密度提升至 800Wh/L，並通過摺疊電路板創新設計，將厚度降低 30%。此外，真我 Neo7 搭載旗艦級通信系統蒼穹通信系統 2.0，在蜂窩環境下整體信號強度大幅提升。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075539531854472"><strong>中國音數協唐賈軍：75.1% 未成年人遊戲用户符合防沉迷標準</strong></a></p><p>36 氪獲悉，中國遊戲產業年會北京召開，中國音像與數字出版協會副秘書長、遊戲工委秘書長唐賈軍發佈《2024 中國遊戲產業未成年人保護報告》，數據顯示：未成年人健康遊戲習慣逐漸養成，每週遊戲時長超過 3 小時的未成年人佔比較 21 年下降 37.2%；75.1% 未成年人遊戲用户周遊戲時長低於 3 小時（符合防沉迷標準）；超 8 成未成年遊戲用户不充值或月充 30 元及以下——防沉迷新規 3 年，遊戲行業未保工作收效明顯。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3075095298864005"><strong>國家電網在運抽水蓄能容量超 4000 萬千瓦</strong></a></p><p>隨着陝西省鎮安抽水蓄能電站全面投產，國家電網公司在運抽水蓄能裝機規模突破 4000 萬千瓦，佔到全國在運抽水蓄能電站約 70%。經過 15 天的試運行後，陝西鎮安抽水蓄能電站 4 號機組今天順利投產發電，標誌着該抽蓄電站全面投產。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AMG 首款獨立打造電動 SUV 開啓路測，奧迪因電池發熱召回插混車型｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3077105510904455?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 17:55:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>梅賽德斯-AMG 獨立打造首款電動 SUV，開啓公路測試</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>梅賽德斯-AMG 品牌近日宣佈，其首款超級電動 SUV 已開始在公共道路上進行測試，這標誌着該品牌在電動化轉型上邁出了重要一步。這款全新的電動性能 SUV 是完全從零開始設計的，與梅賽德斯的其他車型不同，它將獨立於梅賽德斯品牌進行打造，並基於其先進的 AMG.EA 平台。</p><p>上個月，梅賽德斯-AMG 首次發佈了這款電動 SUV 的預告圖，展示了其運動感十足的輪廓和獨特的尾部設計。這款被命名為「阿夫特爾巴赫製造」的電動 SUV，被品牌譽為「開創性的越野利器」。梅賽德斯-AMG 表示，這款新電動車將繼承品牌 25 年前以 ML 55 AMG 開創的高性能越野 SUV 傳統，成為基於 AMG.EA 平台的「真正迷人的高性能越野車」。</p><p>隨着公共道路測試的啓動，我們得以更近距離地觀察這款超級電動 SUV。梅賽德斯-AMG 宣佈，這款新 SUV 已正式開始進行冷天氣測試。其大膽的輪拱和醒目的前臉設計，與流暢、優雅的車身線條相得益彰。與 EQS 和 EQE SUV 一樣，它也配備了可伸縮的門把手，以提升性能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,526" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_76bf4061b7c34567966f326ee2b1b3e0@6130289_oswg532654oswg1080oswg526_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">梅賽德斯奔馳 AMG SUV 偽裝車（來源：Electrek）</p><p>測試已在北愛爾蘭開始，此前該地區也曾發現其運動型四門電動轎跑正在進行測試。這款電動 SUV 將成為第二款基於專用 AMG.EA 平台打造的車型。AMG.EA 平台被描述為「技術先鋒」，採用了梅賽德斯旗下 Yasa 公司的軸向通量技術。據《Autocar》報道，AMG.EA 將支持 800V 電壓，並支持雙電機和三電機系統。</p><p>每台 Yasa 電機可提供高達 480 馬力和 590 磅-英尺的扭矩，預計這款超級電動 SUV 的總輸出功率將超過 1000 馬力。公司聲稱其電機的扭矩是市場上幾乎所有現有技術的四倍，功率是其兩倍。內飾方面，預計這款性能電動 SUV 同樣令人印象深刻，將配備全新的 AMG.OS 軟件。儘管價格尚未公佈，但可以肯定的是，它們不會便宜。2025 款 AMG GLE 63 S 4MATIC 在美國的起價為 130,800 美元，但預計這款新車型的價格將更高。預計生產版本將於 2027 年在歐洲推出，儘管尚未宣佈，但預計美國版將緊隨其後推出。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>梅賽德斯-AMG 首款超級電動 SUV 的亮相，不僅是品牌電動化戰略的一個里程碑，也是對高性能電動車市場的一次重要衝擊。這款 SUV 的獨立開發和基於 AMG.EA 平台的打造，顯示了梅賽德斯-AMG 在電動車領域的雄心和決心。從設計上看，這款 SUV 繼承了 AMG 品牌一貫的運動風格，同時在電動化的基礎上，通過可伸縮門把手等細節，展現了其對性能的追求。而超過 1000 馬力的輸出功率，更是讓人對其性能充滿期待。這不僅是對傳統燃油車性能的挑戰，也是對現有電動車市場的一次顛覆。然而，高性能往往伴隨着高成本，預計這款 SUV 的價格將不菲。這可能會限制其市場普及度，但對於追求極致性能和豪華體驗的消費者來説，這無疑是一個值得期待的選擇。隨着電動車技術的不斷進步和成本的逐漸降低，未來我們或許能看到更多高性能且價格親民的電動車型。總的來説，梅賽德斯-AMG 的這款電動 SUV 是品牌在電動化轉型中的一個重要嘗試，它不僅展示了品牌的技術實力，也為高性能電動車市場帶來了新的活力。</p><h3><strong>特斯拉 Cybertruck 現身比亞迪工廠，疑似進行逆向工程</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>特斯拉 Cybertruck 基礎系列電動皮卡近日在中國比亞迪工廠內被發現，引發了外界對其可能正在進行逆向工程的猜測。這款備受矚目的電動皮卡自上市以來，其市場表現和未來前景一直是業界討論的焦點。特斯拉 Cybertruck 在美國電動皮卡市場中銷量領先，部分特斯拉粉絲認為這是其成功的證明。然而，這一成績主要得益於 Cybertruck 在生產第一年就積累了超過 100 萬的預訂單。隨着這些預訂單的逐漸交付，明年 Cybertruck 在沒有預訂單支持下的表現將是一個重要的考驗。目前，特斯拉已經開始通過推薦計劃和降低租賃價格來刺激 Cybertruck 的需求。</p><p>儘管 Cybertruck 項目是否成功尚無定論，但不可否認的是，這款電動皮卡擁有令人印象深刻的技術。這種技術可能吸引了其他汽車製造商的興趣，包括比亞迪。因此，特斯拉 Cybertruck 出現在比亞迪工廠內的情況顯得尤為引人注目。比亞迪不僅是特斯拉的競爭對手，也是其供應商。這家中國大型企業是目前全球電動汽車（包括 BEV 和 PHEV）的銷量冠軍，並且在電池單元的生產上僅次於 CATL，是特斯拉的第二大電池單元供應商。在汽車行業中，購買其他製造商的車輛進行基準測試或逆向工程是常見的做法。Cybertruck 在中國尚未上市銷售，因此比亞迪不得不在美國購買並將其進口到中國。目前，有關特斯拉可能在這個世界上最大的汽車市場推出 Cybertruck 的傳言不斷。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,533" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_3e8536e21f4d4219837519ff2613a1f3@6130289_oswg386232oswg1080oswg533_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>特斯拉 Cybertruck 在比亞迪工廠的出現，無疑為汽車行業增添了新的討論話題。這一事件可能意味着比亞迪對特斯拉的電動皮卡技術表現出了濃厚的興趣，甚至可能在考慮對其進行逆向工程。這不僅是對特斯拉技術的一種認可，也是對比亞迪自身技術發展策略的一種補充。從技術角度來看，特斯拉 Cybertruck 的設計理念和技術創新在業界具有顛覆性。其獨特的外觀和強大的性能，以及特斯拉在電池技術和自動駕駛領域的領先地位，都使得 Cybertruck 成為了一個值得研究的對象。比亞迪作為全球電動汽車的領導者，對這樣的競爭對手進行技術研究並不令人意外。然而，逆向工程並不是一個簡單的複製過程，它涉及到對原有設計的深入理解和再創新。比亞迪如果確實在進行逆向工程，那麼它可能會從中獲得寶貴的技術經驗，這些經驗將有助於其在未來的市場競爭中保持領先地位。</p><p>對於特斯拉而言，Cybertruck 在中國市場的潛在推出是一個重要的戰略步驟。中國是全球最大的汽車市場，對於任何希望在全球範圍內取得成功的汽車製造商來説，都是一個不可忽視的市場。特斯拉需要在保持技術創新的同時，也要關注市場需求和競爭對手的動態，以確保其產品的競爭力。</p><h3><strong>DS 汽車揭曉全新旗艦電動車 DS N°8</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>DS Automobiles 近日發佈了其全新旗艦電動車型 DS N°8，這款以數字「8」命名的車型對 DS Automobiles 而言是前所未有的。DS N°8 的設計靈感來源於 DS AERO SPORT LOUNGE 概念車，展現了 DS 品牌對法式偉大車身製造工藝的現代演繹。DS N°8 專注於空氣動力學的極致追求，其緊湊且逐漸收窄的線條設計正是對效率的明顯體現。</p><p>DS N°8 繼承了 DS 品牌自 1955 年推出的原創 DS、1970 年推出的 SM 以及自 2014 年品牌創立以來的先鋒精神。DS N°8 的設計不僅預示着未來，也是對法式旅行藝術的宣言。其卓越的空氣動力學設計，Cx 僅為 0.24，SCx 為 0.64，在同級別車型中表現卓越。DS N°8 通過其流暢的線條展示了空氣流動的軌跡，每個車身部分都在風洞中經過了精心測試。在不犧牲外觀設計吸引力的前提下，空氣動力學的改進使得車輛的續航能力顯著提升，WLTP 標準下續航里程增加了 60 公里，高速公路上增加了 75 公里。</p><p>DS N°8 提供三種 100% 電動驅動系統選擇，分別為 230 馬力、245 馬力和 350 馬力，後者配備雙電機實現四輪驅動。所有電機均具備額外動力，定期為前驅版本提供額外 30 馬力，長續航版本提供額外 35 馬力，全驅長續航版本提供額外 25 馬力。</p><p>DS N°8 提供兩種電池容量選擇，74 kWh 的電池配備於 FWD（230 馬力）版本，而淨容量為 97.2 kWh 的電池配備於 FWD LONG RANGE（245 馬力）和 AWD LONG RANGE（350 馬力）版本。DS N°8 FWD LONG RANGE 的 WLTP 續航里程為 750 公里，消耗為 12.9 kWh/100 公里。在高速公路上（以 120 公里/小時的恆定速度）的續航里程超過 500 公里。DS N°8 的性能表現同樣出色，AWD LONG RANGE 版本的 0 至 100 公里/小時加速時間為 5.4 秒，FWD 版本為 7.7/7.8 秒。所有 DS N°8 車型的最高速度限制為 190 公里/小時。全新的 DS N°8 預計將於 2025 年中旬抵達歐洲展廳，具體定價細節將稍後公佈。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="651,354" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_472e3b80df8d48efb7f7ac70d14a2d7a@6130289_oswg352103oswg651oswg354_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">DS N°8（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>DS N°8 的發佈，不僅是 DS Automobiles 在電動車領域的一次重要飛躍，更是對品牌未來發展方向的一次大膽宣言。這款全新旗艦電動車以其獨特的設計語言和卓越的空氣動力學性能，展現了 DS 品牌對創新和優雅的不懈追求。DS N°8 的設計不僅僅是對美的追求，更是對效率和性能的深度探索。在電動車市場中，續航能力是消費者最為關注的性能指標之一，DS N°8 通過優化空氣動力學設計，顯著提升了車輛的續航能力，這不僅體現了 DS Automobiles 在技術上的深厚積累，也顯示了其對市場需求的敏鋭洞察。此外，DS N°8 提供的多種動力選擇和電池容量配置，滿足了不同消費者的需求，無論是城市通勤還是長途旅行，都能提供合適的解決方案。這種靈活性和多樣性，是 DS Automobiles 對市場細分和消費者個性化需求的深刻理解。</p><p>DS N°8 的發佈，也預示着 DS Automobiles 在全球電動車市場中的野心。隨着電動車市場的不斷擴大和競爭的加劇，DS Automobiles 需要憑藉其獨特的品牌特色和技術創新，在全球市場中佔據一席之地。DS N°8 以其卓越的性能和優雅的設計，有望成為 DS Automobiles 在全球電動車市場中的一張亮麗名片。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>奧迪因電池過熱問題召回 Q5 PHEV 和 A7 PHEV 車型</strong></h3><p>德國汽車製造商奧迪近期宣佈，因電池包存在過熱風險，可能導致火災，將召回數千輛 Q5 PHEV 和 A7 PHEV 車型。此次召回涉及 4,616 輛特定型號的車輛，包括 2022-2023 年款奧迪 Q5 PHEV SUV，生產日期從 2021 年 8 月 10 日至 2022 年 12 月 10 日，以及 2022 年款 A7 PHEV，生產日期從 2021 年 7 月 2 日至 2022 年 5 月 4 日。</p><p>問題被追溯至這些車輛高壓電池中的三星 SDI 電池單元。奧迪表示，目前在美國尚未接到任何與電池故障相關的受傷、事故或火災報告。作為最終解決方案，奧迪經銷商將在 2025 年第二季度安裝先進的診斷軟件。在此期間，奧迪將監控可用的在線車輛數據，並在必要時聯繫車主，建議他們不要充電，直到電池可以被更換。對於在線數據不可用的車輛，車主被建議在最終解決方案可用之前不要充電。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,654" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_a50fe4946c144ab2b405b7d2bc4ff921@6130289_oswg846200oswg1080oswg654_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奧迪 Q5 PHEV（來源：Electrek）</p><p>所有維修將免費進行。預計 2025 年 1 月 24 日將郵寄臨時信件，通知車主安全風險。一旦最終解決方案可用，將發送第二份通知。車主可以通過撥打 1-800-253-2834 聯繫大眾奧迪客户服務。此次召回事件凸顯了電動汽車和插電式混合動力汽車在電池安全方面的挑戰。隨着電動車市場的快速增長，確保電池安全和可靠性成為了汽車製造商和監管機構的首要任務。奧迪此次主動召回，展現了其對客户安全和產品質量的承諾，同時也提醒了整個行業對電池安全問題的持續關注和改進的必要性。</p><h3><strong>特斯拉 Cybertruck 在華獲批能耗標識，上市計劃仍存疑</strong></h3><p>特斯拉 Cybertruck 在中國獲得了能耗認證，這是在特斯拉中國團隊一週前否認了即將在中國推出 Cybertruck 的傳聞之後的最新進展。此前，特斯拉中國通訊團隊曾明確表示，目前沒有在中國汽車市場推出 Cybertruck 的計劃。然而，現在特斯拉已經在中國市場上為這款電動皮卡獲得了一定程度的認證，這一消息令人意外。</p><p>據 CNEV 報道，特斯拉已從中國工業和信息化部獲得了 Cybertruck 的能耗標識。特斯拉向中國工業和信息化部提交了 Cybertruck 能耗測量的文件，並在今天獲得了汽車能耗標識。雖然這並非完整的認證過程，但這是向該過程邁進的一步。然而，考慮到一週前特斯拉剛剛否認了在中國推出 Cybertruck 的計劃，如果特斯拉真的計劃很快在中國推出 Cybertruck，那將是令人驚訝的。此外，特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克（Elon Musk）幾個月前也表示，由於中國認證的要求，很難對 Cybertruck 進行修改以適應中國市場。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,519" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_5791fe73187a409ca16385ce40634d54@6130289_oswg345627oswg1080oswg519_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Cybertruck（來源：Electrek）</p><p>另一方面，上週有報道稱特斯拉已通知在德克薩斯州 Gigafactory 工廠 Cybertruck 生產線上的員工休息幾天。這表明特斯拉可能面臨 Cybertruck 的需求問題，因為它增加了購買激勵措施，這可能意味着特斯拉可能會放慢這款電動皮卡的生產速度。Cybertruck 目前僅在美國、加拿大和墨西哥銷售。這導致一些人認為特斯拉可能會嘗試在其他市場推出這款車，以解決需求問題。現在，這份新的文件再次引發了特斯拉可能在中國推出 Cybertruck 的猜測。</p><h3><strong>尼古拉（NKLA）確認新一輪裁員，緊急應對財務危機</strong></h3><p>美國氫燃料電池電動卡車製造商尼古拉公司（Nikola Corporation，股票代碼：NKLA）近期確認了新一輪的裁員計劃，這是該公司在面臨財務困境、努力避免破產的最新舉措。尼古拉公司曾因創始人兼前 CEO 欺詐股東而聲名狼藉，儘管如此，公司依然在艱難中存活至今。</p><p>過去兩年對尼古拉來説並不輕鬆。該公司的電池電動卡車因起火問題導致整個車隊被召回，隨後轉向燃料電池氫卡車的生產。然而，這些卡車以巨大虧損出售，且部分客户報告了嚴重問題。尼古拉公司每季度虧損約 2 億美元，這幾乎與其上季度末的現金儲備相當。目前，公司的市值約為 1 億美元，市場普遍預期其即將破產。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,535" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_50c1b940db524542ad0804a2d25f00ac@6130289_oswg700632oswg1080oswg535_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Nikola BV 卡車（來源：Electrek）</p><p>股東們對管理層依賴發行更多股份以籌集資金的做法感到失望，因為這稀釋了現有股東的股權。本週，尼古拉在一系列 SEC 文件中披露，通過與票據持有人的交易成功籌集了 6500 萬美元，按照目前的燒錢速度，這將為公司提供大約一個月的資金。此外，尼古拉還宣佈將出售更多股份，試圖籌集 1 億美元。</p><p>然而，公司在同一文件中也披露了一些嚴重的問題。尼古拉確認，其現有資金僅足以支持其預測的運營成本和履行義務，直至 2025 年第一季度，但不包括最近籌集的 6500 萬美元和新嘗試籌集的 1 億美元。這次籌集活動始於 3 天前，尼古拉尚未宣佈完成募集或其成功籌集的資金數額。</p><p>尼古拉本月實施了進一步的裁員，以減少其燒錢速度。10 月份的裁員代表了尼古拉約 15% 的勞動力。目前尚不清楚本月新裁員影響了多少人。最近一次對尼古拉亞利桑那工廠的無人機飛越顯示，工廠活動比往常少，許多卡車停在場內沒有電池包。</p><p>尼古拉還面臨着來自股東、供應商和合作夥伴的多起訴訟。Electrek 的觀點是，儘管尼古拉可能有機會通過被收購來獲得救贖，但這看起來不太可能。公司資產不多，其設施是租賃的，且持有 6.5 億美元的負債。在尼古拉距離破產僅幾個月，並且通過新發行和票據持有人現在被允許出售的 6500 萬美元股票瘋狂稀釋其股票的情況下，沒有公司願意承擔這些負擔。如果有人對其技術感興趣，最好等待公司破產並擺脱債務後再行動。無論如何，尼古拉的大部分關鍵技術都來自博世公司，而博世公司仍然被拖欠款項。即使尼古拉設法籌集了這 1 億美元，並通過這些裁員減少了開支，它離盈利交付燃料電池卡車還有很長的路要走，而且它只有足夠的資金存活到 2025 年第二季度的一半。在此期間，其股東只會看到更多的股權稀釋。Electrek 認為，這筆錢最好用於其他減少卡車運輸排放的項目。</p><h3><strong>豐田在肯塔基州再次投資近 10 億美元，為其首款三排電動 SUV 做準備</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,501" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_ad7850701fa24502b4edc4f8cc52063f@6130289_oswg693515oswg1080oswg501_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">豐田電動 SUV 概念車（來源：Electrek）</p><p>豐田汽車正在為其位於肯塔基州的工廠增加近 10 億美元的投資，以準備在美國生產其首款三排電動 SUV。然而，這款電動 SUV 的上市時間將比原計劃推遲。最初計劃在 2025 年生產，但現在豐田將生產開始日期推遲到 2026 年上半年。這一延遲是在豐田最近通知供應商減緩新電動車推出速度之後發生的。作為豐田全球最大的製造工廠，肯塔基工廠對於豐田在美國向電動化轉型中保持競爭力至關重要。新的噴漆車間將在 2027 年開放，並使用先進技術幫助「豐田汽車脱穎而出。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>經典重生：Mk1 福特 Escort RS 迴歸</strong></h3><p>英國汽車製造商 Boreham Motorworks 近日揭開了其官方授權的「連續版」Mk1 福特 Escort RS 的神秘面紗，這不僅是對 70 年代經典車型的現代詮釋，更是一次對經典賽車精神的致敬。這款被稱為「continumod」的 Mk1 RS 不僅外觀和聲音令人驚歎，更以其卓越的性能參數成為焦點：296bhp 的馬力，10000rpm 的轉速紅線，以及僅 800kg 的車重。</p><p>Boreham Motorworks 在復刻這款經典車型時，不僅力求保持了原始設計的外觀和尺寸，還通過現代技術手段對其進行了強化和優化。該公司使用了激光掃描技術對原始 Mk1 進行了全面掃描，並以此為基礎，製造了新的車身組裝夾具，採用了碳纖維材質的引擎蓋、後備箱蓋和內部結構，以及鋼製加固的主體面板和更寬的內拱。此外，還使用了鋁和鈦材料製造了浮動後軸。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,572" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_5648f40d908c4043b741d9fdff927ffc@6130289_oswg552091oswg1080oswg572_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">MK1 福特 Escort RS（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,583" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_e2b7764451164ca081aca2b715e5a578@6130289_oswg461778oswg1080oswg583_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">MK1 福特 Escort RS（來源：TopGear）</p><p>在動力配置上，Boreham Motorworks 提供了兩種發動機選項。一種是 2.1 升自然吸氣四缸發動機，採用雙頂置凸輪軸、鍛造鋼連桿、機加工曲軸、賽車規格的燃油和點火系統，重量僅為 85kg，能夠提供 296bhp 的馬力，並與五速狗腿式變速箱和定製的鈦合金排氣系統相匹配，後者專為性能和激動人心的聲浪而調校。另一種則是標準配備的 1.8 升雙凸輪軸發動機，配備燃油噴射和乾式油底殼，可輸出 182bhp 的馬力，並與四速手動直齒變速箱相匹配。</p><p>Mk1 RS 的內飾同樣體現了復古與現代的結合，配備了皮革、Alcantara、安全帶和碳纖維材料，以及完整的防滾架。車內還配備了加熱屏幕和空調系統，儀表盤設計和覆蓋材料都體現了對細節的精緻考量。Boreham Motorworks 的設計理念是讓駕駛者體驗到「可控的過度轉向」和「直觀」的駕駛感受，因此新車並未配備動力轉向、ABS、牽引力控制或剎車助力器。這種設計旨在為駕駛者提供一種原始而直接的駕駛體驗</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="813,490" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_69c47c5bef9140378fee654c974f4082@6130289_oswg406852oswg813oswg490_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">MK1 福特 Escort RS（來源：TopGear）</p><p>設計總監 Wayne Burgess（他的第一輛車是 Mk2 Escort）對原始 RS 車型的外觀進行了微妙的增強，移除了四分之一保險槓和指示燈，前格柵環繞部分採用鋁材質，前大燈設計靈感來自賽車中常用的膠帶覆蓋的經典大燈。新車還配備了新的門把手、尾燈和後視鏡。</p><p>Boreham Motorworks 的老闆 Iain Muir 表示：「為新一代重現福特 Escort Mk1 RS 不僅僅是製造一輛車，更是對激勵了駕駛愛好者超過半個世紀的遺產的致敬。」這款限量生產 150 輛的車型，起價為 29.5 萬英鎊，預計 2025 年第三季度開始生產。購買者將獲得為期兩年或 20,000 英里的保修服務。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜嵐圖汽車大規模擴充智駕團隊，併為極越員工搭建招聘專場；馬斯克：SpaceX 總部將正式遷至美國得州「星際基地市」；全家計劃年底前在日本開設 1000 家無人便利店</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3077103025009283?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 17:52:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3077049081803399"><strong>TikTok for Business：構建全鏈路培訓體系，實現考核認證一體化</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，TikTok for Business 舉辦了 2024 渠道代理商大會。會上，TikTok for Business 表示，目前 TikTok for Business 的服務鏈路從單純的廣告投放拓展到直播帶貨、短劇承製、數據共建等多個方面，逐步形成了電商直播與投放相結合、短劇分銷、承製與投放一體化等的服務模式。此外，TikTok for Business 還構建了全鏈路培訓體系，實現考核認證一體化，確保為出海企業提供高質量的服務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3077017440629640"><strong>嵐圖汽車大規模擴充智駕團隊，併為極越員工搭建招聘專場</strong></a></p><p>36 氪獲悉，嵐圖汽車在全國範圍內共計釋放 800+個崗位，其中智駕、智艙領域開發崗位佔比超 80%，這也是嵐圖汽車首次大規模公開招聘智能化高端人才。隨着全新夢想家和嵐圖知音的陸續交付，嵐圖汽車對座艙交互和高階智駕領域的研發投入正持續加大。據嵐圖內部透露，公司已在北京、上海、武漢等地設置相關技術崗位。此外，嵐圖還為極越員工搭建起涵蓋眾多崗位的全國招聘專場，目前已有超 200 個技術開發人員正在與嵐圖進行積極的溝通接洽。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3076858163425925"><strong>領克 App 崩了，客服稱技術部門正在抓緊排查原因</strong></a></p><p>今日，不少網友反饋領克 App 出現問題，「斷網了」，「App 定位出問題了」，「App 趕緊修復一下」。領克客服對此表示，目前技術部門正在抓緊排查原因，建議您近期先使用遙控鑰匙或 NFC 鑰匙來駕駛車輛。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3076887627100800"><strong>李國慶與葫蘆時刻 App 達成深度合作</strong></a></p><p>36 氪獲悉，葫蘆時刻 App 正式對外宣佈，噹噹網創始人李國慶正式與葫蘆時刻 App 達成深度合作。據介紹，葫蘆時刻 App 匯聚了海量且優質的正版期刊雜誌資源，涵蓋財經、時政、文化、藝術等諸多關鍵領域。目前，該 App 已積累 200 萬訂閲用户。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3076990500614785"><strong>馬斯克：SpaceX 總部將正式遷至美國得州「星際基地市」</strong></a></p><p>馬斯克當地時間 12 月 13 日在社交媒體平台 X 發文確認，SpaceX 總部將正式遷至美國得州「星際基地市」。根據 SpaceX 當地時間 12 日提交給得州卡梅倫縣法官的一封信，該公司請求卡梅倫縣舉行投票，給予 SpaceX「星艦」開發及生產所在的「星際基地」「單獨城市」的合法地位。SpaceX 稱，基地內居住着數百名公司員工。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3076917357326981"><strong>瑞士軟件企業 SoftwareOne 確認正就收購挪威 Crayon Group 進行深入談判</strong></a></p><p>據報道，瑞士 SoftwareOne 證實，它正在就收購挪威 Crayon Group 進行深入談判。這是一項潛在的交易，將擴大這家軟件公司在歐洲的影響力。目前還不確定談判是否會導致交易。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3076969462444932"><strong>2024 年中國遊戲市場收入達 3257.8 億元，再創新高</strong></a></p><p>12 月 13 日，2024 中國遊戲產業年會正式公佈了《2024 遊戲產業報告》。報告數據顯示，2024 年中國遊戲用户規模 6.74 億人，為歷史新高點；2024 年中國遊戲市場實際銷售收入 3257.83 億元，同比增長 7.53%，再創新高。遊戲出海方面，2024 年中國自主研發遊戲海外市場實際銷售收入 185.57 億美元，同比增長 13.39%，其規模已連續五年超過千億元人民幣，並再創新高。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3076588700217991"><strong>谷歌與國內消費級 AR 眼鏡廠商 XREAL 達成戰略合作</strong></a></p><p>在 Android XR 發佈會上，谷歌與國內消費級 AR 眼鏡廠商 XREAL 達成了戰略合作。XREAL 的產業鏈夥伴包括立訊精密、龍旗科技等。上週，XREAL 剛剛發佈了全新一代產品 XREAL One，首次搭載了 XREAL 自研的空間計算芯片——X1。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3076645214335879"><strong>全家計劃年底前在日本開設 1000 家無人便利店</strong></a></p><p>據報道，經營便利店的全家（FamilyMart）將在 2024 年度末之前在日本開設約 1000 家無人便利店。和普通門店一樣，無人店可經營約 3000 種商品。大規模全面推廣無人店在日本尚屬首例。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3076715141084034"><strong>小米汽車出海加速，將在多個地區開展汽車銷售業務</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，小米正在籌建汽車出海業務。在集團的國際部下，小米新增出海銷售業務籌備組，市場調研、項目管理、電動汽車售後工程師等崗位正在進行招聘。在汽車部下，小米的自動駕駛部門新增了多個針對海外市場崗位，來解決自動駕駛功能在海外的法規驗證及功能落地相關。可以預見，自動駕駛會是小米汽車出海押寶的重點之一。知情人士表示，團隊組建完畢後，小米將在海外多個地區進行小批量的汽車銷售，測試市場反應，為出海業務大規模展開做準備。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3077025018196868"><strong>深圳龍崗粵科人工智能創投基金成立，出資額 10 億</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，深圳市龍崗區粵科人工智能創業投資基金合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為廣東省粵科母基金投資管理有限公司，出資額 10 億人民幣，經營範圍為以私募基金從事股權投資、投資管理、資產管理等活動，由深圳市龍崗區引導基金投資有限公司、廣東省新興產業投資基金合夥企業（有限合夥）、廣東省粵科母基金投資管理有限公司共同出資。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3077019323773830"><strong>「數聚鏈」完成數千萬級 A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近期，「數聚鏈」完成了數千萬級別的 A 輪融資，投資方包括匯孚資本和道生資本。據介紹，數聚鏈專注新一代人工智能技術的大場景應用研發與銷售，業務涵蓋車路雲、低空經濟、物流口岸、智慧物聯及交通樞紐等多個領域。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3076841831903873"><strong>騰訊雲發佈全新一代數據智能平台 TCHouse-X</strong></a></p><p>36 氪獲悉，12 月 12 日，騰訊雲宣佈發佈全新一代數據智能平台 TCHouse-X。據瞭解，該平台採用一體化、智能化、高性能、雲原生等理念打造，大幅簡化了傳統數據平台的複雜架構，並引入了智能化系統交互、資源管理與運維管理能力，能夠為大模型時代的應用創新提供一站式數據處理能力，助力企業高效釋放數據價值。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3076469878502023"><strong>歐洲央行行長拉加德：歐元區經濟增長面臨下行風險</strong></a></p><p>12 月 12 日，歐洲央行行長拉加德表示，最新信息表明歐元區經濟正在失去動力，經濟增長風險偏於下行。拉加德表示，面對需求疲軟和前景高度不確定，企業正在抑制投資支出，勞動力需求繼續減弱，出口也疲軟。她表示，「隨着時間的推移，經濟應該會走強，儘管速度比之前預期的要慢。」</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3077067789709960"><strong>歐洲央行據悉考慮接下來兩次會議連續降息 25 個基點</strong></a></p><p>據報道，知情人士透露，隨着通脹率在 2% 目標企穩加之經濟增長低迷，歐洲央行官員計劃明年 1 月再降息 25 基點，可能 3 月還有一次。知情人士稱，只要經濟發展符合當前預期，逐步降低借貸成本是最合適的路徑。他們強調，一旦特朗普明年 1 月上台後形勢更加明朗，歐洲央行的政策傾向可能會發生變化。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3076995055137408"><strong>消費品以舊換新帶動相關產品銷售額超 1 萬億元</strong></a></p><p>從商務部獲悉，今年以來，消費品以舊換新政策整體帶動相關產品銷售額超 1 萬億元。商務部發布數據顯示，截至 12 月 13 日零時，汽車以舊換新帶動乘用車銷售量超 520 萬輛，其中報廢更新超 251 萬輛，置換更新超 272 萬輛；家電以舊換新帶動 8 大類產品銷售量超 4900 萬台；家裝廚衞「煥新」帶動相關產品銷售超 5100 萬件；電動自行車以舊換新帶動新車銷售近 90 萬台</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>31 款產品入選，WISE2024 年度「焦點」產品重磅發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3077020513596041?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 16:48:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1131,5276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_236f4a2d558b4f84bbccde7788b30be0@5679941_oswg1991898oswg1131oswg5276_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>【天貓精靈，哇哦，閨蜜機，評測視頻】</strong></p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A3076985011057284%2C%22title%22%3A%222024%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E7%84%A6%E7%82%B9%E4%BA%A7%E5%93%81%EF%BC%8C%E5%A4%A9%E7%8C%AB%E7%B2%BE%E7%81%B5%E5%93%87%E9%97%BA%E8%9C%9C%E6%9C%BA%E8%AF%84%E6%B5%8B%22%7D" data-type="video" data-id="3076985011057284" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;amp;nbsp;</iframe></p><p><strong>【圖拉斯支點殼 OAir 氣囊款，評測視頻】</strong></p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22video%22%2C%22typeName%22%3A%22%E8%A7%86%E9%A2%91%22%2C%22id%22%3A3076988848239490%2C%22title%22%3A%222024%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E7%84%A6%E7%82%B9%E4%BA%A7%E5%93%81%EF%BC%8C%E5%9B%BE%E6%8B%89%E6%96%AF%E6%94%AF%E7%82%B9%E5%A3%B3OAir%E6%B0%94%E5%9B%8A%E6%AC%BE%E8%AF%84%E6%B5%8B%22%7D" data-type="video" data-id="3076988848239490" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;amp;nbsp;</iframe></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1131,15316" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_503d035d26684577a12be3c3ad1ae06e@5679941_oswg4322422oswg1131oswg15316_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1131,16390" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_fc3642d4f62e4ab8a695965526d67c17@5679941_oswg3649625oswg1131oswg16390_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1131,20245" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241213/v2_6a189480e31543cba2495e2d571105dd@5679941_oswg4787446oswg1131oswg20245_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI 升級智能終端體驗，TCL 發佈多項 AI 技術新成果 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3076954041922178?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-13 15:41:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>AI 手機、AI 家電、AI PC、AI 機器人……AI 大模型浪潮下，各類智能終端廠商正在積極佈局利用大模型技術推動產品功能與體驗升級，拓展新商機，TCL 也是其中之一。</p><p>12 月 11 日，2024 TCL 全球技術創新大會 (TIC2024) 上，TCL 發佈了 AI 智能操作系統、小 T 中控大模型等全場景 AI 應用，還展示了 AI 冰箱、AI 空調、AI 電視、學習機等數十款 AI 智能終端產品。</p><p>「未來十年是人工智能高速發展的十年，所有的產品都值得用 AI 重新開發一遍，智能化也會成為非常重要的技術戰略。TCL 的產品，無論是白電還是黑電，都在積極擁抱 AI。」 TCL 實業 CTO 孫力對 36 氪表示。</p><p>36 氪瞭解到，從 2022 年四季度開始，TCL 實業就在探索各種大模型，並且在 2023 年上線了不少集成大模型的產品。</p><p>孫力表示：「AI 大模型來了之後，AI 智能終端的確出現了很多新的機會，比如説以前的空調，由於智能不夠，讓它把温度調到 26 度，它能聽懂，但如果換個表達説把室內温度調低一度，它就聽不懂了。有了大模型之後，這個問題變得很容易解決。」</p><p>本次大會上 TCL 發佈的小 T 中控大模型，就是 AI 大模型技術的典型應用。AI 大模型技術使得用户能夠以自然對話的方式與設備進行交互。通過機器學習，系統將自動學習用户習慣，提供個性化的操作建議和設置。</p><p>大會現場，TCL 科技 CTO 閆曉林博士展示了基於大模型的人機交互技術在智能電視上的應用成果。在回應諸如「我想看最近幾年劉德華新拍的電影」等複雜問題時，小 T 助手都可以輕鬆地交互和回答。</p><p>據閆曉林介紹，目前 TCL 已有 200 萬台智能電視使用了該技術，預計到明年一季度將達到 1700 萬台的量，2025 年底所有 TCL 電視都將支持大模型交互。</p><p>同時由於採用了模型壓縮技術，用户用大模型進行頻繁交互，也不需要花費很多錢。「在性能基本不變的情況下，一個智能電視無限次來交互，基本上是控制在幾毛錢，可以給消費者提供既便宜又好用的體驗。」</p><p>在智慧家庭產品展示區，TCL 展示了搭載 AI 能力的智能家庭產品電視、冰箱、洗衣機，智能終端產品手機、學習機等。</p><p>在空調產品上，TCL 推出了小藍翼 AI 睡眠新風技術，在空調裏引入了一個 AI 睡眠巡航，可以感知睡眠狀態下人的訴求，動態調節睡眠環境。</p><p>同時 TCL 的空調產品還使用 AI 技術來智能調整壓縮機作業情況，結合室內外温度和房間情況，傳感器可以自動適時調整運作，從而節省能耗。孫力介紹稱，該技術最高可以讓空調節電 40%，一台空調全年節電可達 300 度。</p><p>值得一提的是，除了搭載在終端產品上的 AI 功能外，TCL 實業還對於 AI 大模型做了很多前瞻性探索。其在全球設立的 24 個研發中心和 7 個生態合作實驗室，是探索的「主力軍」，正在積極佈局 AI、IoT、OS、AR/VR、雲計算等技術領域。</p><p>發佈會上，TCL 展示了美國研發中心推出的 AI 電影製作應用。據介紹，今年 11 月，好萊塢 TCL 中國大劇院首映了 5 部由知名編劇和導演在 TCL AI 內容創作平台上生成的短電影。2025 年，TCL 計劃在北美院線推出第一部 90 分鐘 AI 電影，這將進一步推動 AI 技術在影視創作領域的創新與應用。</p><p>在發佈會的展示區，TCL 還展出了一款 AI 播客應用，名為「轉換成播客」，該應用由 TCL 歐洲研發中心開發，其功能與谷歌近期大熱的 NotebookLM 功能相近，可以把各種語言的網頁轉換成為 AI 播客，且支持多種語言的互譯。</p><p>當下大熱的具身智能領域，TCL 也有佈局。在工業領域，TCL 使用具身機器人進行打膠工藝操作，其首個蒸發器打膠工藝包已完成首次試產。在家庭領域，TCL 預計將在 CES 2025 發佈首款家庭機器人概念產品，產品定位為家庭 AI 夥伴+生活助手。</p><p>透過一系列的 AI 智能終端，TCL 對外展示了其智能化戰略的成績和對前瞻性 AI 技術的持續探索。</p><p>TCL 創始人、董事長李東生在會上表示：「TCL 將繼續堅持面向未來的前瞻性 AI 技術研發，聚焦核心資源，發揮全球佈局優勢，不撒胡椒麪，在關鍵方向構建核心能力，解決實際業務需求，推動技術高效落地。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海南密集發放消費券促年終免税消費升温</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3080050419726210?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 19:49:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 15 日，海南省多地正在發放離島免税消費券。在海口市秀英區，共有 7 種面額的消費券通過社交平台發放，共計 560 萬元；在海口市瓊山區，6 種面額的免税消費券正在發放，最高可減 650 元。業內人士表示，隨着海南旅遊旺季到來，政府和免税企業希望通過促銷吸引遊客入店，拉動全年業績。記者從海口市商務局獲悉，今年前 11 個月，海口市累計發放免税行業消費券 5106.77 萬元，直接拉動消費 9.01 億元。（中國新聞網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>為消化庫存，消息稱特斯拉將部分「創始版」Cybertruck 改為普通版</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079908310775426?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 17:24:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 15 日，據 Electrek 報道，特斯拉正面臨 Cybertruck 的銷售困境，為解決這一問題，該公司正採取多項措施。據悉，特斯拉正在將部分最初為預訂客户生產的「創始版」（Foundation Series）Cybertruck 改為普通版，以較低價格出售，同時還計劃將數百輛美國產 Cybertruck 出口到加拿大進行銷售。（it 之家）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>ROIDMI 睿米品牌將終止運營，運營結束前購買產品依照現有服務承諾提供相應售後</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079907551901569?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 17:23:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 15 日，無錫睿瀾智能科技有限公司（睿米品牌運營方）發佈 ROIDMI 睿米品牌運營終止通知。睿米官網顯示，無錫睿瀾智能科技有限公司成立於 2015 年，是一家面向全球市場，專注於研發無線吸塵器、掃地機器人等高端清潔電器產品的科技公司。（it 之家）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微信：將持續對「利用 AI 仿冒知名人士進行營銷宣傳」等違規行為增加打擊力度</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079906219226755?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 17:22:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 15 日，「微信珊瑚安全」發佈公告稱，近期有媒體報道網絡存在利用 AI 技術仿冒名人進行不當營銷的現象。結合用户舉報、日常巡查等線索，微信從速從嚴打擊了一批利用 AI 仿冒知名人士進行不當營銷、惡意博取流量的違規行為，並針對相關情況開展專項治理。截至目前，累計處置內容 532 條，關閉賬號 209 個。下一步，微信將持續對「利用 AI 仿冒知名人士進行營銷宣傳」等違規行為增加打擊力度。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米駕校 9999 元培訓 1 天 3 天超 440 人報名</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079904283555718?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 17:20:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 15 日，據報道，小米汽車於 12 月 10 日宣佈，小米汽車精英駕駛項目報名開啓，報名費為 9999 元。小米汽車「精英駕駛」培訓時長只有一天，且由於小米 SU7 Ultra 尚未正式上市，因此體驗用車為小米 SU7，且不支持指定配置和車型。（快科技）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘋果 CEO 庫克赴海湖莊園與特朗普會面，二人共進晚餐</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079827359413889?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 16:02:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據美聯社、美國《紐約時報》報道，蘋果公司首席執行官（CEO）庫克當地時間週五（13 日）前往佛羅裏達州海湖莊園與美國當選總統特朗普會面，並共進晚餐。《紐約時報》稱，這是自特朗普贏得美國大選後二人首次會面。美聯社稱，庫克也成為最新一位與當選總統尋求接觸的科技巨頭高管，其他包括美國人工智能公司「開放人工智能研究中心」（OpenAI）CEO 奧爾特曼、「臉書」創始人扎克伯格和亞馬遜公司創始人貝索斯等。該媒體稱，在特朗普第一任期時，奧爾特曼、扎克伯格、貝索斯與特朗普的關係起伏不定，因此他們目前都在尋求改善自己在這位當選總統心中的地位。（環球網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>今年海南離島免税「即購即提」購物金額突破 30 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079825934202504?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 16:00:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[海口海關 14 日發佈統計數據，今年以來截至 12 月 13 日，海口海關共監管海南離島免税「即購即提」提貨方式免税購物總金額 30.8 億元，購物人數 157 萬人次，購物件數 349 萬件。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>時尚界億萬富翁摔落 150 米懸崖身亡，身家 45 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079823721576066?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 15:58:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據英國《衞報》報道，當地時間 12 月 14 日，西班牙快時尚連鎖品牌 MANGO 創辦人、億萬富翁伊薩克·安迪克到巴塞羅那一處山區郊遊，不料行經一處約 150 米深的山谷時不慎失足滑倒，從懸崖墜落身亡。報道指出，他的兒子也在事發現場。不久後，MANGO 官方發聲明證實死訊，並稱安迪克的逝去留下了「巨大的空白」。據《福布斯》雜誌，他的淨資產為 45 億美元。BBC 報道，其品牌在全球 120 個國家和地區擁有 3000 家門店。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>餘承東 3 天粉絲突破 200 萬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079823044851336?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 15:58:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 12 日晚，華為常務董事、終端 BG 及智能汽車解決方案 BU 董事長餘承東開通抖音賬號，正式入駐。14 日，餘承東發佈首條視頻，15 日上午，餘承東粉絲已超過兩百萬，首條視頻點贊量超 100 萬。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>藍鯨資本削減科技巨頭持股，因對人工智能成本的擔憂</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079822219835017?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 15:57:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據英國《金融時報》報道，出於對人工智能成本的擔憂，藍鯨資本（Blue Whale Capital LLP）投資基金減少了對美國主要科技公司的持股。報道援引基金經理 Stephen Yiu 的話説，由億萬富翁彼得·哈格里夫斯（Peter Hargreaves）支持的藍鯨增長基金（Blue Whale Growth Fund）將其在微軟的持股比例從今年 1 月的 8% 降至約 2%。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>墨西哥官員：美消費者將為美對墨加徵關税埋單</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079787145279360?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 15:21:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日前，墨西哥新萊昂州經濟廳代廳長埃馬紐埃爾·洛在該州州府蒙特雷接受記者採訪時説，北美地區經濟相互依存度高，美國當選總統特朗普威脅對墨西哥徵收 25% 的關税不切實際，美國消費者將為美對墨加徵關税埋單。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>通行時間將縮短至 1 小時內，渝廈高鐵重慶東至黔江段全線軌道貫通</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079786155226759?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 15:20:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 15 日，在渝廈高鐵重慶東至黔江段武隆區白馬山隧道出口施工現場，最後一對 500 米長鋼軌順利鋪設到接軌點，標誌着渝廈高鐵重慶東至黔江段全線鋪軌完成。渝廈高鐵重慶段建成通車後，重慶主城區至黔江區的列車旅行最快時間將從現在的 4 小時縮短至 1 小時內，為深入實施長江經濟帶發展戰略、完善高速鐵路網佈局、加快形成重慶至廈門的高速鐵路主通道、帶動沿線地區經濟社會發展具有重要意義。（北京日報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲整體經濟不振，消費者「捂緊錢包」減少購買巧克力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079784240281224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 15:18:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[一直以來，在比利時，每逢辭舊迎新之際，巧克力都會成為最受青睞的節日熱銷產品之一。眼看着年底節日購物旺季一步步臨近，由於歐洲整體經濟不振，消費者信心指數走低，今年消費者表現出謹慎消費的態度，購物旺季的巧克力銷量堪憂。今年 5 月以來，歐元區採購經理人指數一直顯示經濟不振，歐元區許多國家都面臨着經濟下行風險增加、通脹反彈等問題。此外，日前歐元兑美元大幅貶值，這在一定程度上加劇了通脹壓力，進一步削弱了消費者的購買能力與購買意願，迫使消費者在日常支出上更加謹慎，從而減少了像巧克力這樣的非必需品的消費。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TCL 華星趙斌：Micro LED 還處於研發階段，產品化至少還要有幾年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079783071463299?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 15:17:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 15 日，據投影時代報道，TCL 華星副總裁、研發中台總經理趙斌表示，未來 10 年，顯示行業將會出現多種技術共存的局面，包括液晶、OLED、Micro LED 等技術均在各自的賽道和產品區間展開激烈的競爭和角逐。針對 Micro LED 技術，尤其是像玻璃級的 Micro LED，趙斌認為，Micro LED 產品化的路程還很長，目前還處於相對比較早期的研發階段，至少還要有幾年才能真正進入到產品化。（it 之家）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>1—11 月福建省跨境電商出口超 1600 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079781712476041?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 15:15:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[海關跨境電商管理平台數據顯示，今年 1—11 月，福建省跨境電商出口交易規模達 1624.46 億元，同比增長 22.3%，出口值位居全國前四。其中，福建省對「一帶一路」共建國家跨境電商出口 884.96 億元，同比增長 49.53%，佔同期福建省跨境電商出口總值的 54.48%。民營企業是跨境電商貨物出口的主力軍，1—11 月出口 1561.93 億元，佔同期福建省跨境電商出口總值的 96.15%。數據顯示，東盟、美國、歐盟為福建省跨境電商前三大出口市場，1—11 月分別出口 765.45 億元、207.72 億元、143.1 億元，合計佔同期福建省跨境電商出口總值的 68.7%。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度和吉利高管稱將兜底極越智駕和售後</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079780306482823?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 15:14:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 15 日，百度集團副總裁、智能駕駛事業羣組總裁王雲鵬在朋友圈公開表示：「我們已經開始行動，智駕和地圖導航有我們兜底，請極越車主放心。」此前，吉利控股集團高級副總裁楊學良則發佈微博稱，吉利會以負責任的態度，採取切實行動，把車的正常使用和售後服務做好。楊學良還表示，對於吉利能夠單方面解決的問題，集團將立即採取行動，而對於需要與百度協商的問題，也將加快推進。（techweb）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿布扎比投資公司 CYVN Holdings 收購邁凱倫跑車業務，加速電動汽車領域佈局</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079778841769860?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 15:13:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 15 日消息，總部位於阿布扎比的投資公司 CYVN Holdings 現已敲定一項交易，將從巴林主權財富基金 Mumtalakat Holding 手中收購邁凱倫的跑車業務。CYVN 在一份聲明中表示，這筆交易將使邁凱倫汽車獲得更多資金、先進的工程專業知識和技術，尤其是在電動汽車領域。不過目前雙方均披露相應交易投資規模。（it 之家）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>卡塔爾 Lesha 銀行宣佈戰略收購五架波音 777—300ER 飛機</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079777231550343?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 15:11:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 12 月 14 日，卡塔爾 Lesha 銀行宣佈已戰略收購被租賃給一家領先航空公司的五架波音 777—300ER 飛機。該行首席執行官 Mohammed Ismail Al Emadi 表示，「這一里程碑標誌着我們在建立航空業務組合方面邁出了重要一步。我們期待着在這一領域擴大規模，將航空業發展成為我們投資的重要組成部分。」（界面新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>同比增長 9.6%！西部陸海新通道班列運輸貨物突破 90 萬標箱</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079776037385859?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 15:10:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從中國鐵路南寧局集團有限公司獲悉，截至 12 月 15 日 10 時，今年西部陸海新通道鐵海聯運班列累計運輸貨物已突破 90 萬標箱、達到 90.3 萬標箱，同比增長 9.6%，增速進一步加快，運量已超去年全年 86.1 萬標箱，創歷史新高。為服務西部地區開放發展、推進新通道沿線國家和地區間經貿往來提供強勁動能。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>fufuland 回應香港門店冰淇淋被檢出大腸菌羣超標：出廠檢測合格</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3079775434340228?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-15 15:09:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 14 日晚間，內地舒芙蕾品牌「fufuland」官方就香港門店冰淇淋產品抽樣大腸菌羣超標事件發佈情況説明。香港地區的 fufuland 門店由當地合作方獨立經營，公司對香港門店檢測超標的問題表示嚴重關切，並已要求相關門店進行整改，並要求所有門店嚴格按照要求對門店設備、器具進行每日消毒清潔；公司已委託第三方權威機構對原物料及門店產品進行微生物檢測，將嚴格監督檢測過程，並及時向公眾公佈檢測結果。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>