<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>VERTU 推出全新款機器人與 AI 可穿戴設備，技術革新開啓未來十年智能奢華科技新風尚</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996425490526086?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>最近機器人出席產品發佈會已經成為熱梗，VERTU 卻在 2024 年 10 月 16 日用自己的機器人員工來做新品培訓會。這款機器人，Samathan，是 VERTU 第 4967 號員工，新入職 VERTU，主持這場名為「愛·生·機」的內部培訓會。她笑言希望能像真正的員工一樣，感受職場的酸甜苦辣，讓她電路板下長出一顆可以跳動的心，因愛而生動，因生活而豐滿。</p><p>VERTU 之所以在這個時候搞這次 AI+配件的新品培訓，是認為 AI 正經歷「寒武紀大爆發」的今天，如何真正實現有價值的虛實世界的連接至關重要！什麼是有價值的虛實連接？VERTU 認為是結合 AI 大模型重新設計的硬件和交互，這也是為什麼 Sam Altman 攜手傳奇設計師 Jony Ive 開始做 AI 硬件的原因所在。蘋果因為手機硬件而獲得了移動互聯網時代最大的紅利，時至今日依然可以向軟件生態徵收「蘋果税」。相反強如 Meta，幾乎盤踞了海外 C 端流量和廣告收入，也因為缺乏硬件端口被卡脖子，這就是為什麼小扎要狂燒 500 億美金做 AI 眼鏡的原因之所在。</p><p>VERTU 認為在大模型出現後，結合硬件會出現新的信息交互和處理模式，AI 硬件應該是三層架構邏輯：「端雲服」——一個強大的終端設備家族，一個安全可靠的雲存儲平台，以及無微不至的個性化服務。端是指各種用户端側設備，VERTU 把手機和 AIOT 設備都統一歸類到 MetaVertu，1+2+N，就是手機為核心，手機+傳感器服務於兩大場景：家庭與工作，N 種 AIOT 端側設備。雲是指 AI+web3.0 的分佈式加密存儲、模型處理和計算，MetaSpace，計算中心（如手機）將為 AI 大模型提供端側和雲端運行能力，保證數據足夠安全和隱私保護，且能夠建立個人私有化小模型。服，VERTU 獨一無二的服務——MetaSelf，這並非簡單的 AI 助手，而是 VERTU 從 2002 年就創立的英式私人管家服務體系的 AI 升級版，一般情況下有 AI 助手 7*24 小時隨時待命，但一旦 AI 無法解決或者要深入真實世界的解決方案，馬上由真人服務介入。這也是讓 AI 成為唐頓莊園管家的 copilot，幫助傳統私人助理提供服務的能力更加強大。</p><p>從長遠來看，基於 Transformer 架構的大模型從算法上進行了根本的創新，隨着技術的演進可能會誕生新的計算機形態，但目前看來這個過程不會在 5-10 年內完成。手機作為算力中心，短期內依然可以覆蓋絕大部分用户的大多數生產和娛樂需求。經過近 30 年的迭代，從台式個人電腦向手機演進的過程中，輕便可攜帶是明顯的用户需求趨勢，如今手機的物理形態在重量、體積、續航、交互模式上已經高度成熟，在某種意義上手機是第一款成為人類「電子器官」的產品。iPhone 取代了 VERTU 曾經母公司諾基亞的歷史地位，但並沒有從本質上改變手機的物理形態。類似的，在短期內，搭載端側模型能力後手機將繼續佔據雙手的使用場景，依然是主要的核心生態位。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_0aeae15e33364aff9b4e783e40adcefe@5722974_oswg609577oswg1268oswg715_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1268,715"></p><p>所以 VERTU 從自身 26 年發展歷史出發，認為現階段 AIOT 設備的主要機會在於成為手機的傳感器，收集手機不能覆蓋的細分場景信息，尤其是人體自身相關的各種身體生理信息。VERTU 認為可穿戴設備最適合扮演傳感器的角色。因為要補充手機空白場景，長時間使用（「always on/available」）是對穿戴設備作為傳感器功能的核心要求。同等條件下，用手機能更快地捕獲信息並進行輸入，穿戴設備就會變成累贅。因此，輕量化無感佩戴是這類產品能否普及必須實現的目標。</p><p>VERTU 新推出的手錶、耳機、眼鏡、掛件、戒指等，一方面這些產品大多都是成熟數碼品類，在好的基礎體驗上採取「+AI」的策略；另一方面，這些產品是奢侈品牌和時尚行業的成熟領地，有非常好的設計與材質工藝，VERTU 自身的奢侈品屬性，可以完美地將兩者結合起來。</p><p>AI 硬件時代的一個重要變量是對企業的複合型要求：即軟硬件結合的能力，也是虛實世界的連接能力。VERTU 用包括智能表 Grand Watch 和 AI 戒指在內的一系列 AIOT 設備來連接個人和 AI 模型，讓每個人都可以實現個人生活數字化，讓 AI 通過可穿戴設備硬件從而真正隨時隨地可以陪伴在每個人手邊，從而為 AI 陪伴提供了看得見摸得着的物理載體。各類 AI 陪伴和助手產品已經在軟件層面驗證了用户需求，比如，VERTU 的「大腕錶」創新的第一次可以抬手就能夠把自己的語音完整記錄下來，將長音頻信息通過腕錶收集並結合軟件處理的 AI 語音秘書/第二大腦的方向發展，這樣的交互方式，輕便隨身且長時間待機，隨時隨地收集用户所處環境的音頻信息，就遠比曾經的 Humane AI Pin 要更好的體驗。</p><p>另外 VERTU 這次推出的機器人，已經具備了 AI 陪伴的基礎功能，可以實現與用户的語音陪聊、AI 醫生、營養師，私人教練，甚至是你的私人心理諮詢師，理財顧問、律師、以及 AI 家庭教師等一系列功能。它可以通過用户佩戴的戒指和腕錶和手機組合的多種跨終端設備，建立用户專屬的個人 AI 小模型，your personalized AI，記住你，懂你，只為你。實時追蹤用户的健康狀況，並在檢測到異常時及時提醒和預警，一旦數據超出正常範圍，立即發送通知，為用户與家人的健康保駕護航。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_a8931da792b4466bbb99d03cac8229ba@5722974_oswg298998oswg1268oswg715_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1268,715"></p><p>我們每個人每天都在跑步，計步，量三圍，記錄飲食，這個機器人與其背後的 MetaSelf 系統就是個貼心的個人 copilot 和現代版的英式私人管家，始終在你身邊，靜靜傾聽。它在你早起刷牙時，自動給你播報你昨晚的睡眠情況，並相應調整你今天的早餐和運動計劃。它通過心率變異性 (HRV) 分析技術，能夠監測你的情緒狀態，提供情緒管理建議。當爸爸媽媽健康數據有點兒"飄"的時候，預警機制瞬間啓動，它可以迅速提醒你，趕緊讓 VERTU 紅寶石健康管家安排醫院問診。用户也可以通過 APP 和微信小程序輕鬆便捷地管理並關注家庭成員的健康狀況，即時獲取父母、愛人和孩子的健康數據，真正做到健康關愛無處不在。</p><p>它開創遊戲化健康管理理念，用户能夠自定義一系列多元化的健康目標，每完成一個目標都會回饋以積分，用户可以通過積分換取 VERTU 提供的獨特獎勵。它更為用户提供了遠程醫療諮詢服務，用户在任何時間、任何地點遇到健康問題，都能立即連線到 7*24 小時候診服務，用户可以通過視頻通話或在線聊天的方式，與 AI 顧問或者真人醫生進行實時溝通，獲取專業的醫療意見。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_289915ff13ab4ef9a73f6a9a3f268bc8@5722974_oswg613585oswg1267oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1267,845"></p><p>可以説，VERTU 要幫助用户構建一種 META 化的存在。機器人入户到家，利用背後的 MetaSelf 系統不僅記錄，更在大模型的幫助下，它開始理解，開始預見，開始預判。</p><p>這場培訓的最後，Samathan 還拉出來被譽為"喵語翻譯機"的 AI 寵物箱，它外表看過去就是一個普通的行李箱，但它猶如貓咪世界的"ChatGPT"，讓人類得以跨越物種的隔閡，走進喵星人的內心世界。</p><p>VERTU 用包括機器人在內的一系列最新款 AIOT 產品，超越傳統奢華瑞表大複雜的智能腕錶，還有那時刻陪伴指尖的人體儀表盤 AI 戒指，可以懂貓言貓語的 AI 寵物箱。尼采曾言：「人類的生命不能用時間長短來衡量，心中充滿愛時，剎那即為永恆。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_a2bde63a02b646c196511e52a652266e@5722974_oswg296983oswg1268oswg717_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1268,717"></p><p>VERTU 在諾基亞時期就奠定了品牌精神，科技以人為本，無論是 1998 年那個用功能機砸核桃的年月；還是未來 AGI 的 6G 時代，一切技術進步都應該服務於每個人的美好生活，技術，它不是冷冰冰的代碼和電路，在我們正在進行的這場自我元化的革命，在 meta&nbsp;yourself 過程中，無論人在賽博化，還是機器人越來越真實的走進我們的生活，我們都在尋找同一個答案，如何生活？生活，它絕不僅僅是生存，而是理解生活，感受生活，這就是 Meta Youself 的含義。相信 VERTU 可以通過這一個又一個的手機和 AIOT 產品，可以更好地幫助我們每個人的生活。</p><p><img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_7fee88ee2c8240318f4115fcda1774d7@5722974_oswg831206oswg1267oswg1225_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="1267,1225"></p><p><br></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中東白領喝起庫迪，中國咖啡品牌進擊全世界</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997339623206787?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 09:35:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1312" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_01582435a2e44de8be8de4267b6859ff@6129731_oswg985663oswg900oswg1312_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;葉丹璇</strong></p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</strong></p><p>國內的戰事還未結束，永遠焦慮中的中國咖啡品牌們已經燃起更大雄心。</p><p>今年 9 月，連鎖咖啡品牌 NOWWA 挪瓦咖啡在接受 36 氪採訪時透露，未來一個月內會加速境外市場的市場佈局。除了出海的大熱地點東南亞以外，挪瓦咖啡甚至將出海的目標劍指北美和歐洲市場。</p><p>除了挪瓦咖啡，其它中國咖啡品牌在海外的佈局也進入白熱化階段。</p><p>2023 年 4 月，瑞幸咖啡在新加坡開出海外首店。強勢競爭對手庫迪咖啡則將出海佈局的第一站選在韓國首爾。</p><p>庫迪咖啡在海外的步伐顯然比瑞幸邁得更大。2023 年 8 月，庫迪首爾店開業以來，迅速在東南亞各國鋪開門店網絡，同時，日本、加拿大門店也陸續落地開業。</p><p>值得注意的是，庫迪咖啡的海外版圖中出現了中東的身影。<strong>據硬氪統計，截至目前，庫迪已經在卡塔爾的多哈和迪拜分別開設 3 家和 4 家咖啡門店。</strong></p><p>事實上，對於扎堆出海的中國茶飲咖啡品牌來説，東南亞市場已經了無新意。當下，隨着華人和資本都湧向中東，咖啡品牌似乎也有意將此作為新的戰場。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_c91a0afd6f2b4693889b1d0d7c90113c@6129731_oswg4040oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>下一站，中東</strong></p><p>2024 年 3 月，庫迪中東首店開業，選址迪拜 Deira 地區的 Business Village 商圈。</p><p>與刻板印象中中東的「紙醉金迷」不同，Deira 地區屬於迪拜較老舊的城區，庫迪首店所在的 Business Village 商圈也是東南亞及華人白領和貿易商聚居的區域。</p><p>今年 7 月，庫迪在迪拜互聯網城 Dubai Internet City 開業的新店選址 Knowledge Park 知識園。</p><p>迪拜知識園是阿聯酋在 2003 年建立的自由區，在其場所內運營的所有企業都不受傳統税收法的約束，並且企業具有完全的外國所有權，不僅免除各種關税和税款，還 100% 返還利潤和資本。</p><p>因此，迪拜知識園吸引了海量海外著名企業入駐。同時，迪拜最知名的幾所大學也坐落在這個街區。街區內的消費人羣也相對統一，以學生和白領為主。</p><p>不難看出，庫迪在中東的佈局和獲客策略依然鮮明：即使在迪拜，也始終錨定最熟悉的客羣，堅持靠性價比優勢打開市場。</p><p>作為第一個出走中東的中國咖啡品牌，庫迪的性價比優勢顯然迅速抓住了目標客羣的心。</p><p>據硬氪瞭解，在多哈、迪拜等中心城市，星巴克等全球連鎖咖啡品牌和當地咖啡品牌的現制咖啡售價約合人民幣 40 元/杯。</p><p>在多哈的華人貿易公司工作的 Rainey 表示，庫迪在多哈的一眾咖啡廳中，定價優勢非常明顯。<strong>「（庫迪的咖啡定價）在 10 卡幣-15 卡幣之間（約合人民幣 20-30 元），在卡塔爾物價這麼高的情況下，可以説是非常划算了。」</strong></p><p>半年內開出 7 家店，庫迪在中東迅速嶄露頭角。</p><p>不過，最先有佈局中東想法的，反而是與庫迪貼身肉搏的瑞幸咖啡。早在 2019 年，瑞幸咖啡就宣佈與總部位於科威特的食品製造及銷售公司 Americana Group 合作，在中東和印度地區建立咖啡零售業務。彼時，瑞幸試圖對標星巴克，試圖分割星巴克在中東和印度的強勢市場。</p><p>隨後瑞幸的管理層變動和財務風波，導致其出海計劃受阻，在中東的佈局也相應暫停。直到 2023 年 3 月，瑞幸重拾出海動作，將第一站設在新加坡，並未透露出重新前往中東的野心。</p><p><strong>一名接近咖啡行業的投資人對硬氪表示，由於歷史原因，瑞幸和庫迪團隊的內部消息常常有「互相流通」的情況，庫迪選擇在中東出海也許是因此想要搶佔先機。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,145" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_3363b6c17f944c10b96c0a9fdf2937f5@6129731_oswg4703oswg900oswg145_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p><strong>中東咖啡出海路</strong></p><p>咖啡品牌選址中東，另一個原因或是看到國內茶飲在中東出海的火熱。</p><p>早在 2018 年，彼時如火如荼的奶茶品牌快樂檸檬宣佈進軍迪拜市場，開設五家門店。隨後，KOI、一芳、老虎堂、Latea 等奶茶品牌紛紛在中東展開佈局。</p><p>隨着近兩年來，國內現製茶飲行業增速普遍放緩，出海中東的奶茶品牌隊伍持續擴大。2024 年 1 月，貢茶與沙特 Shahia 食品集團簽署了一份號稱品牌「史上最大的」特許經營協議，擬將在中東開設 300 家門店。目前，喜茶事業合夥助手微信小程序上，阿聯酋地區的合夥申請顯示開放狀態。</p><p>相比奶茶，中東人對咖啡的消費習慣其實更牢固。早在 13 世紀，埃塞俄比亞人就將咖啡帶到了阿拉伯地區，飲用咖啡逐漸成為阿拉伯人的日常習慣。</p><p>而近年來，中東的咖啡消費市場也持續火熱。</p><p>沙特華人陳星告訴硬氪，由於沙特禁酒，咖啡是當地人最主要的飲品消遣，24 小時營業的咖啡店是當地主流。</p><p>沙特食品和藥物管理局（SFDA）曾在 2023 年 3 月齋月開始後，提醒消費者在結束每天的禁食後需節制咖啡消費，對於健康的成年人，建議每日咖啡因攝入量不超過 400 毫克，或約 15 杯容量為 50 毫升的沙特咖啡。</p><p>據阿聯酋《宣言報》公開報道，預計阿聯酋的咖啡市場在 2023-2029 年間將以每年 8.4% 的速度增長，2023 年阿聯酋的人均咖啡消費量預計增加到約 1.36 公斤。</p><p>成熟的咖啡消費習慣降低了咖啡品牌入駐中東時的市場教育成本，但同時也意味着本地品牌相對強勢。中國咖啡品牌想要建立屬於品牌自己的消費心智，會有相對高的壁壘。</p><p>陳星告訴硬氪，沙特的咖啡消費習慣有非常強的地域屬性，不僅有禁止飲酒的宗教規定，而且在咖啡口味上也會有本土創新，會加入大量的本地香料來豐富咖啡的風味。</p><p>知名的愛爾蘭咖啡以威士忌和咖啡為主要原材料，瑞幸曾出圈爆火的「醬香茅台」也含有酒精，類似的咖啡品類都禁止在中東地區銷售。</p><p>儘管庫迪咖啡首席運營官李穎波在接受採訪時表示，庫迪會根據各個國家的需求去做產品調整，比如咖啡豆的烘焙程度和咖啡的甜度等。<strong>但據硬氪觀察，目前庫迪在中東市場的菜單並未進行太多針對中東地區口味的調整，仍然以國內流行的「奶咖」品類為主。</strong></p><p>值得注意的是，庫迪所提到的針對海外市場的產品調整中，甜度和咖啡豆烘焙程度的調整相對輕微。而想要滿足中東市場的特殊需求，對新品研發的要求較高，增加特殊 SKU 的嘗試也會對海外供應鏈提出更高的要求。</p><p>想要靠低價和下沉在飄滿咖啡味的中東「掘金」，也許比想象中更加艱難。</p><p><strong>首頁圖源｜企業官網</strong></p><p><strong>排版｜吳若瑜</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜房地產白名單項目信貸增加到 4 萬億；遊客稱上海迪士尼禁止攜帶撲克牌；專家提醒牛市火熱下謹慎被網絡裹挾</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2997237811474313?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 07:49:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>湖北興福電子材料股份有限公司</strong></p><p>36 氪獲悉，證監會同意湖北興福電子材料股份有限公司首次公開發行股票並在科創板上市的註冊申請。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>房地產白名單項目信貸增加到 4 萬億</strong></p><p>財聯社 10 月 17 日電，住房城鄉建設部部長倪虹 10 月 17 日在國新辦發佈會上表示，年底前將「白名單」項目信貸規模增加到 4 萬億元。要將所有合格項目都爭取納入「白名單」，應幹盡幹。住建部部長倪虹：年底前將「白名單」項目信貸規模增加到 4 萬億元。（財聯社）</p><p><strong>遊客稱上海迪士尼禁止攜帶撲克牌</strong></p><p>近日，有遊客發佈視頻吐槽，前往上海迪士尼入園時，在安檢處遭安檢人員翻包，包裏的剪刀、手電筒以及撲克牌 3 樣物品被禁止帶入。這一事件，引發網友廣泛關注。</p><p>當事人劉先生告訴記者，10 月 12 日，夫妻倆帶小孩從天津前往上海迪士尼樂園遊玩。撲克牌、兒童剪刀是坐高鐵時陪孩子玩的，一直裝在包裏。他被工作人員告知，這 3 種物品不被允許入園，可以花 10 元寄存，或者在園外自行處理。</p><p>「撲克牌為什麼不能帶進去？」對於質疑，工作人員答覆，「這裏是迪士尼樂園，不是棋牌室」。劉先生稱，入園須知裏並無明確規定不讓攜帶撲克牌，把撲克牌與集會、主題活動以及妨礙樂園運營等關聯起來有些牽強，「花好幾千塊錢買門票進去打撲克（牌），也不現實。他們的條款很霸道」。客服表示，建議參考樂園的相關規定，園區內不得從事可能妨礙樂園及任何配套設施運營的行為，具體要以現場安檢為準。（三湘都市報）</p><p><strong>專家提醒牛市火熱下謹慎被網絡裹挾</strong></p><p>00 後合肥小夥張陸，因看到 9 月 30 日千股漲停消息，國慶期間開户入市。本金不足的他申請 10 萬元信用貸款，高位買入後虧損嚴重，又買賣其他股票也收益不佳，本金虧盡還倒欠 7000 元。10 月以來，已有多家銀行重申嚴禁信貸資金流入房市、股市等領域，並強調一經發現將提前收回貸款。</p><p>記者在採訪中發現，大多數入市的股票投資者並無相關股票知識，貸款入市炒股是因為此前牛市熱議，網絡之中形勢一片大好，如今回過神來發現，自己也許是被當時的網絡氛圍裹挾，害怕自己在牛市之中落下，乘勝之心太重，急功近利導致貸款入市被套牢。（齊魯晚報）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>商務部回應中歐電動汽車關税談判：磋商還存在重大分歧</strong></p><p>商務部 17 日下午舉行新聞發佈會，商務部發言人就中歐電動汽車關税談判進程進行回應：目前為止，中方已展現最大誠意和靈活性，雙方在一些領域已取得重要進展，但由於歐方始終未積極回應涉及中歐業界核心關切的問題，磋商還存在重大分歧。中方已正式邀請歐方技術團隊儘早來華，繼續下一階段磋商，併為此做好了一切準備，正在等待歐方回覆。（央視新聞）</p><p><strong>商務部：正在研究提高進口大排量燃油車關税等措施</strong></p><p>商務部新聞發言人在 10 月 17 日的例行新聞發佈會上介紹，中方正在研究提高進口大排量燃油車關税等措施。將綜合考慮各方因素後慎重作出決定。（央視新聞）</p><p><strong>小馬智行據稱在美國 IPO 中尋求不超過 3 億美元的投資，計劃最早本週公開招股</strong></p><p>36 氪獲悉，據報道，自動駕駛初創公司小馬智行（PONY.AI）據稱在美國 IPO 中尋求不超過 3 億美元的投資，該公司計劃最早本週公開招股。</p><p><strong>主力尾盤持續加倉電子、計算機股，拋售房地產股</strong></p><p>主力資金尾盤持續淨流入電子、計算機、傳媒、機械設備、國防軍工、家用電器等板塊，淨流出房地產、食品飲料、建築裝飾、公用事業、銀行、電力設備等板塊。具體到個股來看，海通證券、軟通動力、崑崙萬維獲淨流入 39.18 億元、32.88 億元、26.04 億元。淨流出方面，東方財富、貴州茅台、銀之傑分別遭拋售 12.69 億元、8.08 億元、5.81 億元。（第一財經）</p><p><strong>市場監管總局部署向平台企業開放信用監管數據試點工作</strong></p><p>36 氪獲悉，據市場監管總局官微，近日，市場監管總局部署在北京市海淀區開展向平台企業開放信用監管數據試點工作。試點工作為期 2 年，海淀區市場監管局選取 3 至 5 家平台企業作為試點單位，以安全有效的方式向其開放全國經營主體經營異常名錄、市場監督管理嚴重違法失信名單數據。試點工作的開展將助力解決平台企業和入駐商户之間信用信息不對稱的問題，引導平台企業建立健全經營主體信用檔案，落實信用合規主體責任，強化線上線下一體化監管，推動構建守信激勵、失信懲戒的良好社會環境。</p><p><strong>東北雨姐帶貨油污淨屬地市監局已介入</strong></p><p>10 月 16 日晚，打假博主發視頻稱，東北雨姐直播帶貨的 「天淼油煙機重油污淨」（500ml）產品消費者直寄樣品送檢結果單項判定為「不合格」，送檢的五瓶油污淨實測短缺量 9.4%～12%。10 月 17 日，記者聯繫 「東北雨姐」 團隊未獲回應，涉事油污淨外包裝上標註的生產廠家河北潔如新日化有限公司電話未能接通。此前生產商負責人稱消費者送檢產品不能證明是工廠發貨，以市場監管部門鑑定結果為準。生產企業屬地河北滄縣市場監督管理局稱已介入調查此事，並對涉事油污淨進行抽檢，正在等待抽檢結果。北京市京都律師事務所律師陳枝輝律師稱，一旦這款雨姐專屬油污淨被相關部門認定為欺詐，按照相關法規，東北雨姐可能面臨上億元的天價賠償，如果欺詐行為屬實，東北雨姐應該主動承擔起對消費者退一賠三的責任。（經視直播）</p><p><strong>4 人造謠成都天價拆遷款被處罰&nbsp;</strong></p><p>10 月 17 日，成都市公安局通報：近日，網上出現關於「四川啓動 2.15 萬億拆遷項目」「成都大規模拆遷，有人一夜暴富」等信息，引發社會熱議，擾亂公共秩序。成都市住房和城鄉建設局、規劃和自然資源局已對相關情況進行闢謠。對此，成都市公安局依法開展調查。違法行為人在蒐集相關未經核實的網絡信息後，利用 AI 軟件生成「四川啓動 2.15 萬億拆遷項目’的虛假信息，並於 10 月 15 日發佈在網絡平台上。違法行為人陳某、徐某等人在相關網絡平台發佈「我一個朋友賠了 17 套房」「還不錯，賠了 967.43w」等虛假信息，造成不良社會影響。目前四人因虛構事實擾亂公共秩序，違反《中華人民共和國治安管理處罰法》相關規定，已被公安機關依法給予行政處罰。（九派新聞）</p><p><strong>高盛資產管理部門據悉洽談瑞典電池製造商 Northvolt 的融資方案</strong></p><p>據知情人士透露，瑞典電池製造商 Northvolt 的第二大股東高盛資產管理公司正在考慮與其他投資者一起拯救這家資金短缺的電池製造商。他們認為討論具有建設性，但同時警告情況仍然不穩定，公司的參與將取決於其他投資者的支持。（界面新聞）</p><p><strong>百裕製藥與諾華簽訂在研抗腫瘤小分子藥物獨家許可協議</strong></p><p>百裕製藥與諾華就一款小分子抗腫瘤藥物簽訂獨家許可協議。根據協議，百裕將收到 7000 萬美元首付款，以及可達 11 億美元的開發、註冊及商業化等各類里程碑付款和相應特許使用費。諾華將獲得該款小分子創新藥的全球獨家開發及商業化權利。（21 經濟）</p><p><strong>港售茅台、五糧液或將迎來降價？當地專賣店回應</strong></p><p>10 月 16 日，香港特別行政區行政長官李家超在發表 2024 年施政報告時宣佈，即日起，調整烈酒税率。10 月 17 日，有媒體報道稱，香港特區政府降低烈酒税後，香港九龍紅磡置富貴州茅台酒專賣店內的飛天茅台將調降價格。對此，記者致電位於香港地區的茅台專賣店，門店工作人員表示，目前並未接到任何降價通知。香港貴州茅台專賣店工作人員稱：「有可能會降價，但具體幅度不太清楚。」此外，記者還通過電話聯繫了貴州茅台位於香港地區的其他渠道商，暫未得到進一步回應。（每經網）</p><p><strong>航班換季、燃油附加費降價，機票百元時代來了</strong></p><p>36 氪獲悉，10 月 27 日，國內民航將開始執行冬春航季航班計劃，屆時將新增或加密多條國內國際航線。目前，一些航空公司公佈了冬春航季新開航線計劃，如海航新開深圳—馬德里、春秋航空上海-釜山等。新航線促銷和航班時刻調整，部分國際機票能低至百元。此外，自 10 月 5 日起國內航線燃油附加費下調，調整後成人旅客的國內航線燃油附加費徵收標準為 800 公里及以下航段，每人每航段收取 10 元；800 公里以上航段，每人每航段收取 20 元。與調整前的標準相比，分別降低了 20 元、30 元。</p><p><strong>滴滴回應非法測繪事件：與滴滴無關</strong></p><p>10 月 17 日下午消息，據「國家安全部」微信公眾號消息稱，國家安全機關工作發現，某境外企業 A 公司通過與中國具有測繪資質的 B 公司合作，以開展汽車智能駕駛研究為掩護，在中國內非法開展地理信息測繪活動。該消息一出，上述公司是誰引發外界諸多猜測。滴滴方面對此回應稱，與滴滴無關。（新浪科技）</p><p><strong>雷軍：小米 SU7 本月全力衝刺交付 2 萬輛，很快公佈智駛技術突破</strong></p><p>在 10 月 17 日舉辦的 2024 世界智能網聯汽車大會，小米集團的董事長雷軍透表示，小米 SU7 將在本月全力衝刺 2 萬輛的交付量。雷軍透露，小米集團今年研發費用預計達到 240 億元，明年預計超過 300 億元，並且很快公佈小米汽車智能駕駛技術的突破。（財聯社）</p><p><strong>今年前三季度長江經濟帶 11 省市外貿進出口值達 14.61 萬億元</strong></p><p>據南京海關消息，今年前三季度，長江經濟帶 11 省市外貿進出口值達 14.61 萬億元，佔全國進出口總值的 45.2%。規模創歷史同期新高。其中，江蘇省外貿進出口 4.12 萬億元，增長 7.7%，地區外貿佔長江經濟帶外貿總值的 28.2%，位列長江經濟帶首位。（央視新聞）</p><p><strong>華為餘承東：尊界將在廣州車展亮相，明年春天上市</strong></p><p>華為常務董事、智能汽車解決方案 BU 董事長餘承東在 2024 智能網聯汽車大會上透露，華為與江淮汽車合作的尊界將在下個月廣州車展亮相，明年春天上市，是一款售價超過 100 萬元的高性能車。（中證報）</p><p><strong>上海調整住房公積金個人住房貸款政策</strong></p><p>經上海市住房公積金管理委員會審議通過，現就調整本市住房公積金個人住房貸款政策有關事項通知如下：對於認定為第二套改善型住房的，最低首付款比例調整為 25%；對於認定為第二套改善型住房，且貸款所購住房位於中國（上海）自由貿易試驗區臨港新片區以及嘉定、青浦、松江、奉賢、寶山、金山 6 個行政區全域的，最低首付款比例調整為 20%。本通知自 2024 年 10 月 18 日起施行。2024 年 10 月 18 日前受理的公積金貸款按原政策執行，2024 年 10 月 18 日（含）後受理的公積金貸款按本通知執行。（澎湃新聞）</p><p><strong>英特爾中國回應點名批評：嚴格遵守業務所在地適用的法律和法規</strong></p><p>英特爾中國 10 月 17 日在官微回應此前中國網絡空間安全協會點名批評：作為一家在華經營近 40 年的跨國公司，英特爾嚴格遵守業務所在地適用的法律和法規。英特爾始終將產品安全和質量放在首位，一直積極與客户和業界密切合作，確保產品的安全和質量。我們將與相關部門保持溝通，澄清相關疑問，並表明我們對產品安全和質量的堅定承諾。（界面新聞）</p><p><strong>Meta 據悉在 WhatsApp、Instagram 等部門裁員</strong></p><p>10 月 17 日消息，知情人士稱，Meta 將在 Instagram、WhatsApp 和 Reality Labs 等部門裁員。Meta 發言人表示，該公司的一些團隊正在進行調整，以符合其長期戰略目標和定位戰略。報道沒有具體説明裁員的確切數量，但提到裁員規模不大。（界面新聞）</p><p><strong>日本工會據悉擬在明年春季勞資談判中要求加薪 5% 以上</strong></p><p>據報道，日本工會總聯合會據悉基本敲定了 2025 年春季勞資談判（春鬥）中要求加薪「5% 以上」的方針草案。雖然與 2024 年的要求維持同一水平，但中小企業工會預計要求「6% 以上」，力圖縮小差距。此前連續兩年實現高水平加薪，然而由於物價高漲影響持續，工會認為明年春鬥也需要實現相同水平的加薪。（界面新聞）</p><p><strong>美官員要求在半導體領域對華為及其他相關公司進行限制，外交部回應</strong></p><p>外交部發言人毛寧主持例行記者會。有記者提問稱，據彭博社報道，近日美國相關官員要求，在半導體領域對華為及其他相關公司進行限制，發言人對此有何回應？毛寧對此表示，關於這個問題，我們已經多次闡明瞭立場。我們一貫堅決反對美方泛化國家安全概念、人為地製造障礙，破壞中美正常的經貿合作，這種做法不利於全球產供鏈的穩定。她表示，「我們希望美方能夠糾正錯誤的做法，為中國企業提供公平公正和非歧視的環境。」（環球網）</p><p><strong>日本連續 3 個月出現貿易逆差</strong></p><p>日本財務省 10 月 17 日公佈的初步統計結果顯示，由於出口減少和進口增加，日本 9 月出現貿易逆差 2943 億日元（1 美元約合 144.27 日元），連續 3 個月出現逆差。數據顯示，9 月日本出口額為 9.04 萬億日元，同比下降 1.7%。其中，汽車、礦物性燃料、建設用及礦山用機械出口額同比分別下降 9.2%、49.8% 和 33.3%，而半導體等製造設備出口額同比增加 26.3%。（央視新聞）</p><p><strong>亞馬遜宣佈停產 Kindle Oasis</strong></p><p>亞馬遜公司宣佈，將停止生產其唯一的一款配備物理翻頁按鍵的電子閲讀器——Kindle Oasis。隨着全新 Kindle 產品線的推出，亞馬遜向外媒 The Verge 證實了這一消息，標誌着 Oasis 系列的終結。（環球網科技）</p><p><strong>蘋果公司推新服務，助力企業連接 10 億用户</strong></p><p>蘋果公司擴展了其「Apple Business Connect」工具，幫助企業加強與客户的聯繫，並在蘋果應用中創建品牌形象。更新後，認證企業可在地圖、錢包、電話和郵件等應用中展示 LOGO，提升識別度。新功能包括品牌郵件註冊、商業來電顯示和輕觸支付顯示等。（環球網）</p><p><strong>谷歌請求法院暫停執行 Epic 訴訟判決，稱其危及 Android 安全</strong></p><p>科技巨頭谷歌已經向第九巡迴法院提出上訴，要求暫停執行近期由法官 James Donato 在 Epic Games 訴谷歌案中做出的判決。谷歌此前已經向 Donato 法官提出過同樣的請求，但現在該公司不再等待該法官的決定，而是直接向更高法院尋求幹預。谷歌已對這項判決提起上訴，該判決要求谷歌在 Google Play 中分發第三方應用商店，不再強制使用 Google Play 結算，以及其他一系列變化，其中許多變更將於 11 月 1 日生效。（IT 之家）</p><p><strong>微軟邀測 Excel、PowerPoint 新功能：規整化手寫線條、形狀</strong></p><p>微軟公司推出了 Draw and Hold 手勢功能，已在 OneNote、Word 中實現，現擴展到 Excel 和 PowerPoint。該功能可自動將手繪形狀轉換為整潔版本，支持多種形狀及裝飾性形狀，用户可調整大小和旋轉。這將提高用户在辦公時的生產力。（IT 之家）</p><p><strong>英特爾宣佈將在俄勒岡州裁員 1300 人</strong></p><p>英特爾公司向俄勒岡州政府通報了即將裁員的消息。公告顯示，分佈在俄勒岡州四個辦事處的 1300 名英特爾員工將被解僱。（財聯社）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>消息稱 SK 海力士削減 CIS 研發投入，專注 HBM 及 AI 存儲器開發</strong></p><p>據報道，消息人士透露，SK 海力士正在削減其商業性較低的圖像傳感器和代工業務，加強專注於高利潤的高帶寬存儲器（HBM）和 AI 存儲器。SK 海力士正在削減其 CMOS 圖像傳感器（CIS）研發投入，產能預計較去年減少一半以上，至每月不足 7000 片 12 英寸晶圓。此外，負責設計存儲控制器等的片上系統（SoC）設計部門的人員也被轉移並重新分配到 HBM 部門。（財聯社）&nbsp;</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>諾基亞：第三季度調整後運營利潤率 10.5％</strong></p><p>諾基亞第三季度經調整後營業利潤 4.54 億歐元，市場預估 4.452 億歐元。第三季度調整後運營利潤率 10.5％，市場預估 9.45％。諾基亞仍然預測全年調整後營業利潤 23 億歐元至 29 億歐元，市場預估 23.5 億歐元。（財聯社）&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>上海映芯諧振完成數千萬元天使+輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 APP 顯示，上海映芯諧振完成數千萬元天使+輪融資，投資方為元禾璞華。映芯諧振是一家 MEMS 微鏡陣列芯片研發生產商，主要從事 MEMS 芯片、器件及組件、微電子器件及組件、傳感器應用系統集成研究開發、設計生產及銷售等業務。</p><p><strong>桃園科技完成 A 輪融資</strong></p><p>近日，浙江桃園科技完成 A 輪融資，投資方為莫干山基金和普華資本，融資金額未披露，資金將主要用於加大研發投入、擴大生產和市場銷售。桃園科技成立於 2016 年，致力於電磁閥及相關產品的研發、生產與銷售，主要產品包括電磁閥低功耗智能芯片與線圈、高端電磁閥及閥島系列產品以及電磁閥測試儀器與設備等。（莫干山基金）</p><p><strong>「雲潼科技」完成 B1 輪數千萬元融資</strong></p><p>近日，「雲潼科技」完成 B1 輪數千萬元融資，本輪融資由凱鼎資本暨佛山人才集團完成投資。此次融資資金將主要用於新應用/新產品研發，加速現有產品的量產，為公司持續服務主機廠、助力新能源車供應鏈國產化和安全提供支撐。（財經網）</p><p><strong>「大輿科技」獲種子輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「大輿科技」獲種子輪融資，融後估值數千萬元。本輪融資由啓迪之星獨家投資，資金將用於第二代樣車的製造和測試。木識資本擔任獨家財務顧問。&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>OPPO 發佈 ColorOS 15，將由 OPPO Find X8 系列和一加 13 首發搭載</strong></p><p>36 氪獲悉，OPPO 發佈全新操作系統 ColorOS 15。在交互方式上，ColorOS 15 支持系統級交互「一鍵問屏」，通過語音對話、圈搜等方式，提供 AI 一站式服務。在影像創作方面，ColorOS 15 支持一鍵 AI 修圖，比如 AI 去反光、去拖影等功能。ColorOS 15 還搭載了自研流暢雙引擎「極光引擎」和「潮汐引擎」，提供 22% 的整機流暢度提升。ColorOS 15 將由 OPPO Find X8 系列和一加 13 首發搭載。&nbsp;</p><h2>氪大事</h2><p><strong>「氪大事」短視頻欄目，鮮活解讀商業世界大事件。</strong>中國官宣探尋地外生命！這跟我們打工人有什麼關係？</p><p><strong>年輕人「喝酒」小調查</strong></p><p>喝酒，這個過去聽起來像是獨屬於中年人的娛樂活動，如今已經變成年輕人「去班味兒」的續命良方。從夜店到便利店，從酒吧到街邊，當代年輕人正在積極探索全新的喝酒形式與場景——有人購買調酒套裝在家嘗試自己調製，不是清吧喝不起，在家復刻更有性價比；有人把應酬場合的白酒拉回家裏和茶水混兑，00 後放下啤酒，燃起一股白酒熱......</p><p>喝酒這一傳統的社交娛樂方式，正在被年輕人悄悄顛覆。你更偏愛哪種酒類？在忙碌的工作與學習之餘，大家都在如何享受酒精帶來的微醺時刻？歡迎掃描二維碼，參與我們的「年輕人喝酒」小調查，和我們分享你的飲酒偏好~</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="512,512" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241018/v2_bf5cf53f4bc74234be608a5921923ac3@5667365_oswg24366oswg512oswg512_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">掃碼參與調查</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong> 成嘉慧&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科氪 | 滿級抗摔、6600mAh 最大青海湖電池、綠洲護眼屏、衞星通信，榮耀 X60 系列再造品質新峯</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996620231208576?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 21:22:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>10 月 16 日，榮耀 X60 系列暨榮耀平板新品發佈會正式舉辦，榮耀 X60 Pro、榮耀 X60 以及榮耀平板 GT Pro、榮耀親選耳機 LCHSE X7e、榮耀親選 WhizKid 兒童手錶 2 Pro 等新品悉數亮相。其中，榮耀 X60 Pro 首次搭載 6600mAh 最大青海湖電池、綠洲護眼屏、雙向北鬥衞星消息等旗艦級科技，為用户提供品質的越級體驗，巔峯之上，再造新峯。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,846" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_8c7a87c073e847ab93b93acf2b4b9457@517825446_oswg1265804oswg1269oswg846_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>發佈會上，榮耀中國區 CMO 姜海榮表示：「千萬用户的聲音，是我們前進的動力。過去的頂點，是我們繼續登峯的起點。在 X50 的巔峯之上，榮耀 X60 系列將再造新峯。」</p><p>&nbsp;</p><p><strong>複雜路面十面抗摔&nbsp;引領行業抗摔品質再升級</strong></p><p>從 X30 的直屏抗摔，X40 的曲屏抗摔，到 X50 整機十面抗摔，榮耀 X 系列引領了手機行業抗摔品質的不斷升級。此次榮耀 X60 系列將防摔高度從 X50 的 1.5 米提升至 2 米，並能夠應對盲道石、鵝卵石、青石板、柏油路等常見覆雜地面，再次創造手機抗摔能力的新高度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1087,627" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_d432bf14f1494dcdb413cb6669bb8c6e@517825446_oswg414172oswg1087oswg627_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>榮耀 X60 系列機身正面玻璃升級為超深度鋼化玻璃，玻璃強化深度提升 35%，抗摔能力提升 60%；四角採用蜂窩結構設計，四角跌落應力減少 52%，跌落形變減少 79%；整機架構升級到太極緩震架構 2.0，更精巧的結構堆疊讓整機抗摔能力更出色。榮耀 X60 系列還通過了瑞士 SGS 三杆彎折、整機剛度、温度循環等 15 項測試，是行業首個獲得 SGS 金標五星整機綜合可靠性認證的手機。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_e6c31ef25e09482495c8467c3729ed98@517825446_oswg823031oswg1269oswg740_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>此外，在防水性能上，榮耀 X60 系列通過三層防水架構升級，在整機以及關鍵部位處都做了更加密封的針對性設計，可應對各種生活中的水濺水潑、意外落水，整機 360°可水洗，真正做到全身防水，滴水不漏。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1089,617" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_ad3f606f5a124af79926a10b7d113d3c@517825446_oswg653464oswg1089oswg617_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>發佈會上，榮耀還展示了與三一集團聯合發起的 X60 系列可靠性極限挑戰。在重工機械的「地獄級」難度場景下，榮耀 X60 系列先後經歷了重達 80 噸的重卡碾壓、起重機吊起 10 米高空跌落，以及混凝土攪拌機攪拌翻轉 10 分鐘的「鐵人三項」考驗，均毫髮無傷成功通過測試，更直觀地展現了滿級抗摔的硬核品質。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,559" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_ea308b6422b248c5a3ff1ea44769ac51@517825446_oswg694822oswg1269oswg559_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>6600mAh 最大青海湖電池，兩天一充化解電量焦慮</strong></p><p>此次發佈的榮耀 X60 Pro 首次搭載了旗艦系列的青海湖電池，在保持 7.98mm 輕薄手感的同時，將電池容量提升到了 6600mAh。它是榮耀目前最大的青海湖電池，電池採用硅碳負極材料，能量密度比同規格石墨負極鋰離子電池提升 7.7%，可以輕鬆實現兩天一充。在多家專業媒體的續航實測榜單上，榮耀 X60 Pro 都穩居續航榜第一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,503" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_90fef0b874494ed3a9e2150dd31f6e79@517825446_oswg293592oswg865oswg503_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>在續航安全上，榮耀 X60 系列打破技術瓶頸，在電池正極中加入特殊安全塗層材料，為用户提供多一層保護。同時，榮耀 X60 系列還能夠在-30℃至 55℃的超長温度區間使用，陪伴用户應對更極限的外部環境，即使在零下 30 度的極端嚴寒下，也能通話 23 個小時以上，刷短視頻 13 個小時以上。同時，為了給用户提供更好的使用體驗，榮耀 X60 Pro 還配備了廣受好評的 66W 超級快充，讓手機快速回血。</p><p><strong>首次搭載綠洲護眼屏及衞星通信，旗艦科技下放推動技術普惠</strong></p><p>作為榮耀科技普惠系列的機型，榮耀 X60 Pro 還將旗艦手機的綠洲護眼屏、衞星通信等尖端科技一併下放，為千元檔手機用户帶來高品質的越級體驗。&nbsp;</p><p>榮耀 X60 Pro 在 X 系列中首次搭載了榮耀綠洲護眼屏，通過中國標準化研究院 Vico A+護眼認證，屏幕支持 3840Hz 高頻 PWM 零風險調光，搭配 AI 助眠顯示、類自然光護眼技術，讓更多用户體驗到榮耀綠洲護眼屏的舒適視覺體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,496" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_2c56b3df98b540f5a585501b0fa9c4e5@517825446_oswg664734oswg865oswg496_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>衞星通信技術作為旗艦機專有配置，也首次出現在榮耀 X 系列中，榮耀 X60 Pro（512GB 版）搭載的北斗衞星消息可覆蓋 100% 國土面積，發送時可攜帶地理位置，手機直連衞星服務，無地面網絡也能實時短信通信，衞星平均發送時長僅有 9.8 秒，大幅領先友商的收發速度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_c374d211ba1842eaa70dac0c1753923f@517825446_oswg1427987oswg1269oswg740_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p><strong>首銷價 1199 元起，超長質保 366 天免費換新</strong></p><p>目前，榮耀 X60 Pro 和榮耀 X60 都已於 10 月 16 日開啓預售，並將在 10 月 25 日 10:08 在榮耀商城、各大授權電商、榮耀體驗店及授權門店正式開售。</p><p>榮耀 X60 Pro 提供了天海青、玄武灰、燃橙色、典雅黑四種配色可選。8GB+128GB 版售價 1499 元，8GB+256GB 版售價 1699 元，12GB+256GB 版售價 1999 元，12GB+512GB 版售價 2299 元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,708" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_e004f4f5f0e042a18496c4ee8326ea0b@517825446_oswg556113oswg1266oswg708_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>榮耀 X60 擁有月影白、海湖青、典雅黑三種配色。8GB+128GB 版售價 1199 元，8GB+256GB 版售價 1399 元，12GB+256GB 版售價 1599 元，12GB+512GB 版售價 1799 元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1267,711" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_9a490d532e594c60a84ea5769033f9d9@517825446_oswg522108oswg1267oswg711_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>榮耀還對首銷期內購買 X60 系列的用户提供了行業領先的超長質保，在 11 月 25 日之前購機並插卡聯網使用，如出現非人為損壞的硬件故障，可享受 366 天的免費換新服務。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_dd40aecdee394b1d889c3337001a2abd@517825446_oswg272767oswg1269oswg740_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>同時發佈的全新榮耀平板 GT Pro 憑藉搭載檔位領先的 3K 144Hz OLED 電競屏，配合自研超感知空間音頻技術以及第三代高通驍龍旗艦芯片等創新升級配置，給用户「看得爽、聽得爽、玩得爽」的旗艦級視聽遊玩體驗。榮耀平板 GT Pro 已於 10 月 16 日現在已正式開售，8GB +128GB 版本售價 2499 元；8GB+256GB 版本售價 2699 元、12GB+256GB 版本售價 2999 元、16GB+512GB 版本售價 3399 元。可在榮耀商城、京東商城、天貓商城及各大授權電商選購。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,740" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_7b9e57bb3ad74993a3596d34784cc3e3@517825446_oswg887994oswg1269oswg740_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">官方圖片</p><p>此外，本次發佈會還發布了榮耀親選耳機 LCHSE X7e、榮耀親選耳機 LCHSE X7 Lite、榮耀親選 WhizKid 兒童手錶 2 Pro、榮耀親選小湃攝像頭 i、以及榮耀親選 JOWAY 超級快充移動電源等多款新品。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>現代汽車斯洛伐克建廠，特斯拉進軍南美市場｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996403856813699?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 20:10:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>比亞迪海獅&nbsp;7 在歐洲亮相，挑戰特斯拉 Model Y</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>比亞迪於 2024 年巴黎車展上推出了海獅 7 電動 SUV，旨在進一步擴展比亞迪在歐洲的電動汽車市場佈局。海獅 7 是比亞迪「海洋系列」的最新成員，定位為特斯拉 Model Y 的直接競爭對手。該車搭載比亞迪 Blade 電池，具有較高的性能和續航能力。根據配置，海獅 7 可以在中國市場提供最高 610 公里的續航里程，歐洲版本預計將類似。該車配備了 15.6 英寸可旋轉的中控屏幕、BYD DiPilot 100 自動駕駛輔助系統，並支持高達 230kW 的快速充電，充分迎合了歐洲消費者對高性能電動 SUV 的需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,551" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_364c7b0064e64c9ca94634045d069b4c@6130289_oswg507056oswg1080oswg551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">比亞迪海獅 7（來源：比亞迪）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>比亞迪海獅 7 的推出體現了中國電動車製造商在歐洲的迅速擴展。歐洲作為全球電動車普及率較高的地區，對於比亞迪這樣的新興巨頭來説，是一個重要的市場。海獅 7 具備強勁的性能和續航能力，這使得它有機會挑戰特斯拉 Model Y 的市場地位。此外，比亞迪擴展歐洲市場的策略很明確：通過推出多款不同定位的車型來滿足不同的消費者需求。從經濟型到高性能車型，逐步增強其市場存在感。這種多車型策略如果執行得當，確實有可能使比亞迪在未來幾年裏成為歐洲市場的重要競爭者。目前比亞迪海獅 7 在英國的售價為 45000 英鎊起售，國內的起售價格為 18.98 萬元。</p><h3><strong>新款福特 Capri 即將在歐洲上市</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>福特汽車公司推出了全新的福特 Capri，這是一款純電動 SUV，與以往同名的復古跑車不同，它擁有流線型的車頂設計。儘管名稱相同，但這款新 Capri 實際上是一款與大眾 ID5 同平台的時尚轎跑 SUV，與其他同類車型如斯柯達 Enyaq Coupe 和標緻 E-3008 競爭。在外觀設計上，新 Capri 相對內斂，除了推出的鮮豔黃色塗裝外，其特徵包括厚實的黑色格柵條和前保險槓的微妙曲線，車頂線條流暢地延伸至帶有小擾流板的高後備箱蓋。內飾方面，新 Capri 與福特 Explorer SUV 共享大部分設計，除了一些開關外，不太容易看出它是基於大眾平台（福特與這家德國汽車製造商共享電動汽車技術）。車內配備了一個 14.6 英寸的縱向信息娛樂屏幕，該屏幕可以滑動，露出一個隱藏的儲物空間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,648" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_b3aeb26c3fb1494d9bf0753534801bab@6130289_oswg530625oswg1080oswg648_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新款福特 Capri（來源：福特）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>新款福特 Capri 在福特科隆工廠生產，該工廠經過了 20 億美元的投資改造，轉變為一個先進的電動車中心。這款 Capri 並非傳統的轎跑車，而是一款擁有流線型車頂的電動 SUV，與 1960 年代的同名運動轎跑有所不同。新款 Capri 的設計相對柔和而剋制，車頂線條流暢地延伸至高後備箱蓋，並配有小型擾流板。車內配備了一個 14.6 英寸的縱向信息娛樂屏幕，該屏幕可以滑動，露出一個隱藏的儲物空間。福特 Capri 的內飾在很大程度上與福特 Explorer SUV 共享，並且基於與大眾的合作，使用了大眾的電動車技術。福特對這款新車型寄予厚望，認為它的迴歸將吸引新一代消費者體驗 Capri 的傳奇風格和魅力。</p><h3><strong>新款標緻 E-408 在巴黎車展上亮相</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>在 2024 巴黎車展上，全新標緻 E-408 正式亮相。這款電動轎車憑藉其獨特的快背設計，展現出一種前所未有的運動氣質。車身高度為 1.48 米，優化了空氣動力學性能。E-408 基於標緻 E-EMP2 平台構建，軸距達到 2,787 毫米，電池設計使得車艙空間更加寬敞，同時降低了重心，增強了操控性。動力方面，E-408 搭載一台 157 千瓦（210 馬力）的永磁同步電機，扭矩達到 345 牛米，電池容量為 58 千瓦時，具備 453 公里的 WLTP 續航。車輛的內飾設計精緻，配備了 10 英寸的數字儀表盤和高性能的 TomTom 導航系統。為提升駕駛體驗，E-408 還配備了多種駕駛模式（正常、運動和經濟），以及三段式再生制動系統。此外，E-408 還具有豐富的舒適配置，包括加熱方向盤、座椅和標準的 11 千瓦三相交流充電器，支持 100 千瓦的直流快充，從 20% 充至 80% 僅需 30 分鐘。安全方面，E-408 配備了一系列先進的駕駛輔助系統，如自適應巡航控制、自動緊急制動、夜視系統等，確保駕駛安全與便利。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_500985f554d04dcd8e3817a06b1067a9@6130289_oswg536811oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">標緻 E-408（來源：electriccarsreport）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>全新標緻 E-408 在設計和技術上的結合體現了汽車行業對電動化的趨勢響應。作為一款運動化的電動轎車，E-408 不僅擁有流暢的外形設計，也在動力性能和駕駛樂趣上做出了令人滿意的平衡。它的快背造型與寬敞的內部空間，使得這款車在同類車型中具有較強的競爭力。此外，E-408 的續航能力和充電性能也顯示了標緻在電動車領域的技術實力。隨着更多消費者對電動車的接受度提高，像 E-408 這樣的車型將吸引更多人關注，尤其是在城市通勤和長途旅行中所需的靈活性。總體來看，E-408 是一款值得期待的電動轎車，它的成功與否將在很大程度上依賴於消費者的反饋和市場的接受度。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>起亞 EV6 GT 改款首次公開亮相，設計更新提升性能</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,551" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_31ae6bbeafaf473abc935d9df884904b@6130289_oswg750075oswg1080oswg551_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 EV6 GT（來源：Electrek）</p><p>起亞 EV6 GT 經過改款後，首次在無偽裝狀態下亮相，展示了其更新後的外觀設計，包括新的日間行車燈和尾燈採用「星圖簽名照明」，以及更流線型的車頭和 3D 格柵。該車配備了第四代電池，提升了續航能力，最大可達到 494 公里（307 英里），並支持 18 分鐘快速充電。此外，內飾上增加了全新的 ccNC 信息娛樂系統，配備雙 12.3 英寸屏幕，虛擬變速系統將為駕駛者帶來更強的駕駛感受。該款車預計在 2024 年底前發佈，售價將保持在約 61,600 美元左右。</p><h3><strong>特斯拉在智利啓動超級充電網絡，首次進軍南美市場</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,543" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_92c2515e5f3b4652ba0fb8a3245477c6@6130289_oswg715118oswg1080oswg543_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉智利（來源：Electrek）</p><p>特斯拉近日在智利正式啓動了其超級充電網絡，這是該公司首次進入南美市場。首批兩個充電站分別位於智利首都聖地亞哥和海濱城市 Curauma。儘管智利的汽車市場相對較小，但對電動汽車的需求和對鋰資源的豐富供應吸引了特斯拉的關注。智利政府計劃到 2035 年只允許銷售電動汽車，這進一步促進了電動汽車的普及。</p><h3><strong>豐田與 Revel 合作，紐約市電動車用户可享受免費快速充電</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,616" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_67e7b89440ea489e92e2cd057574503e@6130289_oswg790753oswg1080oswg616_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">豐田與 Revel（來源：Electriccarsreport)</p><p>豐田汽車與 Revel 公司達成合作，紐約市的豐田和雷克薩斯電動汽車用户可以在 Revel 的直流快速充電網絡中享受為期三年的免費充電服務。Revel 目前在紐約市運營着最大的公共快速充電站網絡，提供 24 小時服務，包括 NACS 和 CCS 兩種插頭類型。豐田與 Revel 的合作旨在提升電動車用户的充電體驗，並鼓勵電動車的廣泛使用。</p><h3><strong>現代汽車為了佔領歐洲市場，正在斯洛伐克新建電動汽車零部件工廠</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,519" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_e484f9ec09934f769ca0ae06c2362906@6130289_oswg843848oswg1080oswg519_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代 MOBIS（來源：Electrek）</p><p>現代摩比斯（Hyundai Mobis），作為現代汽車集團的供應商，計劃在斯洛伐克投資約 2.56 億美元（350 億韓元）建設新的電動汽車零部件工廠。這個基地將包括現代在該地區的首個電動汽車動力系統生產工廠，被稱為「征服歐洲電動化市場的橋頭堡」。現代摩比斯是全球第五大汽車零部件製造商，為包括大眾和梅賽德斯-奔馳在內的現代汽車集團以外的汽車製造商提供零部件。為了支持其在世界第二大電動汽車市場的擴張，現代摩比斯宣佈在斯洛伐克建立新的電動汽車零部件工廠。新工廠的建設將投資總額約 2.56 億美元，佔地面積約 14 個足球場大小（105,700 平方英尺），並將包括現代在歐洲的首個動力電力（PE）系統生產工廠。現代的供應商表示，目標是在明年下半年開始運營。一旦建成，PE 生產基地每年可以生產高達 30 萬個 PE 系統。公司還在其現有的日利納設施中建設新的電動汽車制動系統工廠。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>RML P39</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,592" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_c399991b84f5443b9804ba20d9075be6@6130289_oswg708754oswg1080oswg592_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">RML P39 (來源：TopGear）</p><p>RML 集團近日發佈了其限量版超級跑車——P39 項目 40SE，旨在慶祝該公司成立 40 週年。這款車基於保時捷 911 Turbo S 進行改造，配備 900 馬力的動力系統，升級了渦輪增壓器和排氣系統，使得 0-60 英里每小時加速時間縮短至 2.4 秒。該車型採用碳纖維車身，結合了勒芒賽車的設計元素，具有高度可調的空氣動力學組件，以優化性能和穩定性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,566" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_fc7e5e4eb93041848065f56e2f9cd8b4@6130289_oswg542236oswg1080oswg566_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">RML&nbsp;P39 (來源：TopGear）</p><p>RML 計劃只生產 10 台 P39 項目 40SE，每台的預計售價為 495,000 英鎊。該車不僅在外觀上追求極致，技術上也進行了全方位的改進，特別是在操控和下壓力方面，能夠在 177 英里（285 公里）每小時的速度下產生 923 公斤的下壓力，遠高於普通 Turbo S 車型。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024，中國成長型品牌的增長邏輯，徹底變了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996033549708936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 19:39:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>長坡厚雪，重重迷霧</strong></h2><p>「長坡厚雪，深澗草茂，山木茂盛，山水清澈。」是《禮記·大學》中關於安靜、美麗自然環境的描述。</p><p>置身於現代商業世界裏，長坡厚雪則有着不一樣的意藴，巴菲特説：人生就像滾雪球，找到濕雪和長長的山坡，讓財富越滾越大。長坡厚雪被用來比喻具有長期穩定增長前景的行業，就像滾雪球時需要的「長長的山坡」和「厚厚的積雪」。</p><p>長坡厚雪的賽道並不多見，消費行業算是其中之一，一旦品牌養成立住，就不會輕易死亡。<strong>近年來，冒出了一眾新品牌的小紅書為了幫助更多的中小企業突破困局，推出了紅品牌加速器，為更多的成長型品牌提供官方的「營養補劑」，幫助完成生意從 1 到 10 的關鍵躍升。</strong>而這絕非易事，某連鎖茶飲的創始人 Henry（化名）對此深有感觸。</p><p>2019 年可以稱得上茶飲行業的爆發元年，在這種熱鬧的場景裏，有個小概念團隊就可以開茶飲店，因此吸引了諸多創業者入門踏足，Henry 便是其中之一。不幸的是，他剛挽起袖子準備大幹一場的時候，就遇到了突發的意外情況，門店開開關關，歷經無數次生死時刻。</p><p>艱辛熬過之後，新的挑戰接踵而至，茶飲競爭激烈如火，價格戰更是硝煙瀰漫。更大的問題擺在 Henry 面前，作為初創企業怎樣獲得曝光，將消費者注意力吸引而來，否則自己就有可能淪為火熱的另一面——註銷離場的幾萬家同行裏泯然眾人的一粒塵埃。</p><p>他想到的應對之道是聯名，最初一些 IP 聯名動作下來，確實收穫了不少關注度、銷售額，但時間一長，裂縫顯現，新用户會基於好奇心或對於某個 IP 的喜歡被成功轉化，但嚐鮮後卻很快消失不見。</p><p>Henry 自然知道原因所在。<strong>消費者對 IP 聯名已習以為常，這種營銷範式帶來的只是快餐式的關注與短暫停留，無法與用户完成深度溝通，品牌與用户間的情感鏈接和信任積累難以實現，這導致品牌認知不易沉澱，無法支撐品牌價值的塑造。</strong></p><p>本以為兇險的生死關已挺過，孰知更考驗命運的關卡讓 Henry 深陷壓力泥潭，「每天都在想怎麼能讓用户認識、喜歡上我們。」</p><p>中小企業們面臨的不止是品牌認知的難題，更有殘酷持續加劇的低價競爭，這正是做潮玩服飾的 Kevin 現在體會到的痛楚。</p><p>在創業之前，Kevin 敏鋭地感知到，Z 時代對服飾的需求從過去羣體的「實穿型」向「個性化」 「高審美」轉變，他們關注設計、時尚、品質感，於是有了做個人品牌的念頭。</p><p>當他躬身入局的時候，商業敍事主旋律變為了平價消費，電商平台發動了罕見的低價競賽，各個行業捲入低價大作戰中，個人品牌深受衝擊，他不知道如何凸顯自己的產品優勢，讓消費者認知到其中的價值。</p><p><strong>低價引發的競爭內卷，探尋的只是消費人羣的局部滿足，花 9.9 買一箱芒果的大有人在，並不代表對質感、情感價值情有獨鍾的消費者消失不見，他們願意為審美、品質、能帶來愉悦的東西支付溢價，</strong>所以在低價的喧囂沸騰不止時，另一端，lululemon、始祖鳥等品牌增速持續向上。而 Kevin 的困境本質還是在於沒有觸達到與之契合的目標人羣，他甚至不知道去哪裏找到那羣核心受眾。</p><p>而行業的內卷、流量成本的增加、紅利的消失等市場的變遷，讓一些中小企業意識到<strong>流量漫灌式的「大力出奇跡」營銷做法正在成為過去式</strong>，這是 Rachel 和自己的內衣企業正在經歷的現實。</p><p>創業初期，Rachel 依託於豐沛且便宜的流量投放、達人直播帶貨等迅速打開了冷啓動，短時間內就做到了銷售額過億的成績。但好景即逝，增長乏力潛出水面。</p><p>首先，獲客流量成本高企，ROI 則持續走低。其次，流量打法下的信息分發機制和流量場景決定了私域價值受限，使得用户忠誠關係難沉澱，需要反覆花錢投放獲取；粗暴的投流策略帶來的只是短促交易，埋下了輕視品牌的隱患。</p><p>如何做好自己的私域運營，實現低成本的用户觸達？如何與用户進行深度溝通，植入品牌心智認知？林林總總的疑惑縈繞着 Rachel，亟需破解。</p><p>除了每個企業各有困境外，他們還面臨的共同問題就是，資本不再遍地撒錢，中小企業需要塑造自身造血能力與品牌，卻又苦於缺少資源與機會，缺乏企業曝光和管理的經驗，需要有可參照的樣本減緩曲折。</p><p><strong>在當下未知的環境裏，中小企業對安全感的渴求從未如此強烈，他們想要確定性的人羣、確定性的回報、確定性的效果……卻在濃密的霧靄中難覓出口。</strong></p><h2><strong>品牌的「滾雪球」方法論</strong></h2><p>在 1998 年亞馬遜致股東信裏，貝佐斯説：「我們要反抗熵（We want to fight entropy）。」</p><p><strong>人口紅利、流量紅利的落幕，各種新興企業的輪番上陣催生的無限競爭，讓初創公司的增長變得靜寂，熵增不再只是大企業需要抵禦的危機，從 0 到 1，從 1 到 10 的路上，盈斥各種不確定性的分岔路口，成為許多中小企業的生死劫。</strong></p><p><strong>根據某電商平台的數據，入駐其中的新品牌 1 年存活率不足 30%；另外公開數據則顯示，中小企業的平均壽命大約在 3-5 年左右，其中存活時間小於 3 年的佔比接近 50%，生命週期有多短暫，競爭就有多慘烈。</strong></p><p>當然，最終能穿越週期堅挺下來的企業也並不少。而這些企業的共識在於，品牌要回歸商業本質，獲取消費者信任，以及在存量市場中到哪裏尋找新人羣、新生意增量。如果翻看這些品牌的崛起過程，會發現抓住小紅書這種種草渠道成為了常見的「超車點」。</p><p>過去很長時間裏，中國的高速吹風機市場幾乎被國外品牌所佔領，但 2019 年，徠芬成立之後，3 年時間打造了一款高速吹風機，累計銷售額迅速突破 30 億元。後來企業又做出了一個大膽的決定，躍身進入擁有近 300 個品牌的電動牙刷紅海市場。</p><p><strong>根據尼爾森的長期市場監測,每年中國消費市場會湧現超 20000 款新品,但成活不易，過去十年間，新品在市場上的存活時間平均小於 18 個月。</strong>而徠芬的電動牙刷產品卻在 2024 年 618 期間做到了全網銷量 45W 支，全網銷售額 1.6 億元的驚人表現。</p><p>徠芬曾對外分享過成績背後的關鍵點，比如深刻洞察購買電動牙刷的人羣真正的需求是什麼，然後將他們的興趣點，與「高效清潔」&nbsp;「呵護護齦」等產品賣點深度結合，在小紅書通過優質種草筆記觸達到關注牙齒健康、追求生活方式的奢美人羣、精緻媽媽、精緻中產等目標人羣。</p><p>「我們能在小紅書找到核心用户人羣，且平台能給很好的用户洞察與數據分析，這決定了有在這裏完成閉環的可能性。另外，我們在做的過程當中發現，小紅書種草與效果轉化的鏈路非常完整、精準。」 徠芬相關負責人如此説道。</p><p>據悉，實現產品、內容與目標人羣精準匹配的徠芬，結合小紅書的店鋪直播、買手直播等後鏈路基建，僅用 2 個月時間，產品站內 GMV 增長 217%+。</p><p>據他透露，現在的消費者不光是聚焦功能性價值，也會聚焦在情感價值和精神價值，所以在小紅書筆記、內容和推流上會注重非功能性推廣，讓用户對產品更加認可，增加品牌忠誠度。</p><p>而女性身體護理品牌浴見，通過在小紅書筆記種草，聚集起了自己的私域，在創始人李勵看來，私域對她們這樣的品牌來講，是種子用户的聚集地，是一個非常好的「大本營」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,2774" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_abf08d3fcca94f099a4406e6e377a35d@5679941_oswg281165oswg1280oswg2774_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>但解決「用户憑什麼留下來」的問題僅靠低價是難以完成的，需要更多形而上的價值磁力。</strong></p><p>著名營銷專家尤金·舒瓦茲説:「營銷無法創造購買商品的慾望，只能喚起原本就存在於百萬人心中的希望、夢想、恐懼或者渴望，然後將這些‘原本就存在的渴望’導向特定商品。」</p><p>而小紅書作為高淨值人羣密度很大的平台，將這種喚起與匹配成為可能，爭奪用户心智的諸多路徑裏，「種草」被驗證為消費者匹配「原本存在的渴望」、甚至激發「消費者原本不存在的需求」的有效方式。</p><p>不同的時代開啓機遇窗口，每次平台迭代湧現的品牌都具備不同的特點。不難發現，<strong>「紅品牌」在小紅書上獲取的長效增長，離不開對用户需求的敏鋭洞察和對細分賽道的快速打透。這些依託「人羣邏輯」崛起的品牌，往往具有着高質感、高審美、高口碑以及高情緒價值。</strong></p><p><strong>三浦展在其著作《第四消費時代》中提出，隨着社會的發展和消費觀唸的變遷，消費將從「目的正確型」向「價值正確型」轉變。在這個過程中，消費者更加註重消費行為中的「美善正好」，即追求更高質量、更符合個人價值觀和審美的產品與服務。</strong></p><p>能把美善正好這樣的價值正確的信息通過種草傳遞出去，真正實現從人羣到銷售到認知到偏好到品牌的沉澱，正是小紅書品牌種草的不同之處。</p><h2><strong>能説的秘密</strong></h2><p>「我知道我有一半的廣告費是浪費掉了，但我不知道是哪一半。」這是美國百貨商店之父約翰·沃納梅克所説過的一句話，成為了營銷的著名難題。這個難題曾經隨着數字時代的到來得以部分疏解。時下，卻又十分契合中小企業、成長型品牌的處境。</p><p><strong>在日新月異的競爭場域裏，中小企業、新品牌在有限的時間裏依靠純粹的流量打法造就一家品牌幾無可能，但種草又不是人人擅長的技能，如若不得其法，可能大把投入都難以見到漣漪。</strong></p><p>小紅書商業化於近期發起的「紅品牌加速器」，召集了羊織道、尋瀑、寶珠奶酪、東邊野獸、爺爺不泡茶等近 30 家成長型品牌參與，目的就是希望<strong>藉助小紅書種草的實操方法論，通過「小紅書工作坊」「大咖私享課」「商學院 EMBA 課程」「定製陪跑服務」等多類型資源，助力成長型品牌完成生意的關鍵躍升。</strong></p><p>實際上，在加速器推出之前，除了前面提到的很多品牌通過小紅書種草獲得新的生意增長，也有不少品牌通過小紅書種草迎來逆勢增長，比如宋朝香氛，作為國內香氛行業的新鋭品牌，在小紅書「種草」前面臨內外交困的挑戰--外部環境，國內香氛市場的供給已經趨於飽和，內部則需負擔電商平台高額的流量成本，即便早期通過直播電商快速積累了 GMV 規模，利潤低迷且無法積累品牌心智。</p><p>後來宋朝香氛開啓了小紅書種草，希望帶動品牌線上、線下渠道的業務增長，開啓「種草」的第一步則是人羣需求、場景需求的深入洞察，隨後藉助定製香氛類「種草」內容，爆款筆記引燃 UGC 口碑內容，最終實現品牌站內搜索指數增 51.15%，品牌站內 GMV 環比增 1254%，電商平台承接 GMV 增 130.4%。</p><p>根據 36 氪未來消費觀察，所有在小紅書實現成功種草的品牌都繞不開「人」的主題，這也是小紅書的核心營銷邏輯，找到品牌增長的確定性，需要回到產品，以人為本，洞悉、理解、滿足用户的新需求，佔據更多消費場景，破圈更多人羣，才能高效地帶動品牌勢能爆發。</p><p>恰如菲利普·科特勒在《H2H Marketing》中對人本營銷（Human to Human Marketing）的定義那樣，營銷應該回歸到人，營銷的核心是理解和滿足人的需求。</p><p>談起來容易，實踐起來對於毫無經驗的中小企業而言猶如空中樓閣，Kevin 也表達了類似的困惑，「現在大家都知道要做小紅書種草，就是不知道如何入手，小紅書總在強調「人」，但怎麼鏈接人、捕捉人呢？」</p><p>這不是 Kevin 一個人的不解，是無數箇中小企業努力追逐卻依然「雲裏霧裏」的現狀。如何利用好小紅書實現從 1 到 10 的突破以及長效增長成為企業的一堂必修課。</p><p>從目前披露的「紅品牌加速器」內容來看，小紅書希望能幫助加速器學員快速理解小紅書平台的營銷模式，從「貨架邏輯」迭代至「用户邏輯」，成長為真正的人羣品牌。</p><p>只有理論，依舊紙上談兵，並不能實質性解決問題。所以在密集的乾貨輸出之後，「紅品牌加速器」還會扶馬上路再送一程，手把手陪跑，深入企業的真實經營場景，幫助成長型品牌完成生意的關鍵躍升。</p><p>不同的企業在公司管理上匯入的是同一條河流，有着相似的壓力、難題與挑戰，眾人撿柴，集思廣益。加速器學員們會通過彼此信息交流，實地走訪和共創會，獲得持續生長的「養分」。</p><p>向外看，中小企業在找尋投資人資源、媒體曝光等方面也存在着極大的弱勢。所以除了在小紅書經營上進行全方位助力，「紅品牌加速器」對成長型品牌的輔助還延伸到了商學院授課、融資、遊學、媒體傳播等更廣泛的方方面面，實現全方位的加速與扶持。</p><p>作為種草原生的平台，沒有誰比小紅書更懂得平台的玩法邏輯，可以預見的是，參與「紅品牌加速器」的成長型品牌將能夠迅速掌握「武林秘籍」，在快如光速的競技賽中拿下更多贏面，生意與機會也將盈盈而起。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新帥就位，耐克要起航 | 智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996415149961095?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 17:58:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>10 月 2 日，耐克披露了 2025 財年一季度（截至 2024 年 8 月 31 日）財報。財報顯示，耐克集團在本季度實現收入 115.89 億美元，在不變匯率的口徑下同比減少 9%，符合管理層預期；同期淨利潤錄得 10.5 億美元，同比下降 28%，大幅好於彭博一致預期。&nbsp;</p><p>對於耐克本季度的業績，市場早有預期，財報發佈後，多數關鍵科目都是好於或符合預期，耐克的情況比想象中的要更好。而相比於本期業績的波瀾不驚，市場對耐克換帥反應積極，在相關信息披露後，耐克股價在短期內暴漲超過 10%，這表明市場更加看好換帥後的戰略轉型。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,654" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_057158893ac349808ac7affe2cf9001d@5043425_oswg217043oswg1080oswg654_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：耐克股價近期走勢；資料來源：wind，36 氪</p><p>那麼，作為如今運動行業話題度「頂流」的耐克，其基本面表現究竟如何？數字背後影響耐克業績的關鍵因素都有哪些？耐克本輪戰略轉型的核心看點都有什麼？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,152" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_31d16c433ac74ea98dec6e0669b479e4@5043425_oswg3076oswg1080oswg152_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>耐克業績正在進入修復週期</strong></p><p><strong>耐克集團在本季度實現收入 115.89 億美元，同比減少 10%，在不變匯率的口徑下，本季收入同比減少 9%，收入水平基本符合管理層預期</strong>。從長期趨勢來看，進入 2023 年後，耐克的收入增長明顯走弱，<strong>根據最新的業績指引，耐克業績有望在本季度之後進入修復通道</strong>。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,647" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_2942460bccc547f9be4480243b1f2533@5043425_oswg118363oswg1080oswg647_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：耐克近年來收入與同比增速；資料來源：wind，36 氪</p><p>關於耐克本季度收入同比減少的原因，可以在收入結構上找到相應的解釋。基於目前耐克的業務形態與經營特點，其收入結構可以拆分為地區、渠道、和產品品類這三個維度。&nbsp;</p><p>分地區來看，耐克各地區收入均有下滑，但中國、亞太拉美的業績好於市場預期，而作為耐克收入支柱的北美和 EMEA 在本季度的收入分別同比減少了 11% 和 12%，這對公司的同期業績造成較大拖累。&nbsp;</p><p>在渠道方面，DTC 渠道作為耐克近年來的戰略重心，本季收入同比減少 12%，主要是受到了電商收入同比減少 20% 的影響，直營門店收入同比增長 1%；同期批發渠道收入同比減少 7%。&nbsp;</p><p>產品品類結構上，耐克品牌的鞋類和服裝是公司長期以來的收入支柱，近年來二者合計的收入佔比超過 90%，本季度正是由於鞋類和服飾收入度分別同比減少了 10% 和 9%，導致了公司整體的收入出現了明顯的負增長。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,834" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_bb375b6e88c6473394d707ff7f9f5f09@5043425_oswg203732oswg1080oswg834_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：耐克 25 財年一季度收入結構；資料來源：公司財報，36 氪&nbsp;</p><p><strong>盈利能力方面，耐克本季的毛利率錄得 45.4%，同比提升 120bps</strong>。耐克本季毛利率的提升，主要是受益於生產成本走低、倉儲物流成本走低和前一財年的戰略定價行動。長期來看，耐克的毛利率在近 5 個季度呈現連續上升的抬升，主要是受到了海外通脹走低的影響。&nbsp;</p><p><strong>費用方面，耐克本季的期間費用同比下降 1.65%</strong>；從費用的結構來歸因，管理費用支出同比減少的更多，因此對沖了需求創造費用（銷售費用）同比多增帶來的影響。<strong>同期期間費用率為 34.9%</strong>，同比升高 3.1pct，期間費用率的抬升主要由於收入同比減少導致的被動抬升。&nbsp;</p><p><strong>淨利潤方面，雖然耐克本季的淨利潤同比下降 28% 下錄得 10.5 億美元，依然大幅高於彭博一致預期</strong>。值得關注的是，耐克資產負債表上存貨科目的金額同比下降 5% 至 82.53 億美元，主要是得益於公司積極的促銷活動，並由此驅動存貨週轉小幅改善。&nbsp;</p><p>關於影響耐克淨利潤的核心因素，拆解利潤表可知，公司毛利率在近年來相對穩定，近兩年單季的費用支出亦是變化不大，那麼收入同比減少是導致淨利潤下滑的最主要原因，而耐克本季收入同比下降深層次的原因則是受制於近年來的公司戰略。&nbsp;</p><p><strong>我們需要看到：受內外部諸多因素影響，短期業績有波動，但在體育領域的行業地位並未動搖，而且隨着本輪管理層更換後，市場信心迴歸的同時，新的公司戰略亦是未來好預期的強支撐。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,153" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_dd94a79097cb4cc6b6bc21b81c61ad6e@5043425_oswg3843oswg1080oswg153_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>耐克的韌性從何而來？</strong></p><p>回顧耐克近年來的公司戰略，提升數字化能力是重中之重，其中渠道改革為核心 DTC 戰略是主要方向。<strong>在疫情背景下推進渠道端的數字化轉型，特別是提高以電商渠道為代表的 DTC 收入佔比的決策，在特定的歷史背景下具有相當的正確性。</strong></p><p>反映到業績上，在 2020~2022 年間，即便存在疫情的衝擊、全球通脹導致的生產成本上升、匯率波動、供應鏈延遲、庫存高企等諸多不利因素，<strong>正是主要受益於 DTC 戰略，部分對沖了上述不利因素的影響，在穩定毛利率的同時，隨着 DTC 收入佔比的提升，由此驅動了公司收入的增長。</strong></p><p>DTC 戰略在彼時驅動耐克業績增長的核心邏輯主要有兩點：&nbsp;</p><p><strong>直營渠道增長強勁，電商的增長勢能更強</strong>。2020~2022 財年的財報數據顯示，直營渠道保持強勁增長的同時，電商渠道的收入同比增速均大幅高於同期直營實體店的銷售增長，這是因為在疫情背景下，實體店的客流大受影響，顧客的消費場景則更傾向於電商，因此電商渠道的收入增速高於直營實體店和批發渠道；</p><p><strong>DTC 模式的毛利率更高</strong>。DTC 收入佔比的提升，不但能起到了穩定公司毛利率的作用，而且還在不短的時間裏驅動公司毛利率小幅上行，以耐克目前的營收體量，毛利率不多的提升即能為業績帶來明顯的增量。</p><p>在推進 DTC 戰略的同時，可以看到耐克的期間費用率表現相對穩定，這表明費用支出的強度與收入增長是相匹配的。其中，需求創造費用在 2020 年後有明顯增長，從財報給出的業績歸因來看，需求創造費用的增加在多數情況下是對數字營銷的投資所致。&nbsp;</p><p><strong>由此可見，DTC 戰略中資源配置的重心是放在渠道改革上，而對於賽事與廣告資源投入的優先級則排在數字化之後</strong>。從長期來看，資源更多的向數字化傾斜並不利於耐克的品牌塑造，由此帶來的負面影響已經逐步體現在近兩年的公司業績上。&nbsp;</p><p><strong>要知道耐克業績增長的底層邏輯之一，是通過長期的品牌建設，特別是通過故事性推廣與標誌性 IP 掀起的文化風潮，以佔據消費者心智，並由此確立了耐克在體育行業的江湖地位</strong>。在疫情前，耐克非常重視品牌建設，在 2011~2020 財年間，需求創造費用始終保持正增長，讓營銷資源與收入增長相匹配。為了逆轉由於疏於品牌建設而導致的業績疲軟，正在經歷震盪週期的耐克，展現出了品牌韌性與戰略轉型的決心，<strong>其新一輪戰略轉型的核心方向正是加強品牌敍事</strong>。&nbsp;</p><p>為了更舒暢的推進此次戰略轉型，在組織調度層面，<strong>Elliott Hill 已於 2024 年 10 月 14 日起接替 John Donahoe 擔任公司總裁兼首席執行官</strong>。不同於電商出身的 John Donahoe，Elliott Hill 是在耐克工作長達 32 年之久的老將，曾擔任耐克消費者和市場總裁，對品牌建設有着深刻的理解。2024 年 10 月，Tom Peddie 履新耐克北美地區總經理；耐克全球副總裁、大中華區總經理董煒榮將擔任耐克大中華區董事長兼 CEO，及耐克户外子品牌 ACG 品牌的全球 CEO。&nbsp;</p><p>在高層更迭之前，耐克品牌化建設的相關活動就已經展開，<strong>典型案例之一是在 2024 年奧運前期推出的全新品牌企劃 — 「勝者不是誰都能當」和全新的跑步品牌企劃「勝者愛找虐」</strong>，其中的重頭戲是以包括耐克運動員精神為核心，讓耐克與簽約運動員二者的影響力形成共振，從而帶動市場消費。&nbsp;</p><p><strong>鄭欽文在奧運會奪冠為該企劃更添光彩，趁着國內開啓的一輪網球熱，耐克很好的承接了一波流量</strong>。除了該品牌企劃外，耐克為了抓住運動精神內核、強化在巴黎奧運會週期中與消費者的連接，在奧運會前後於巴黎開展了一系列的活動，比如耐克攜手蓬皮杜藝術中心在奧運會前後舉辦了多場主題藝術展覽，打造「耐克運動員之家」，為運動員提供備賽、慶祝、休息和恢復的全方位空間等。&nbsp;</p><p>從品牌獨家的品牌優勢維度來看，Jordan 品牌的中國行的活動是典型的業務驅動引擎之一，<strong> Jordan 品牌時隔六年再度開啓 Jordan 家族中國行活動</strong>，攜手旗下四位 NBA 球星——傑森·塔圖姆、盧卡·東契奇、錫安·威廉姆森、保羅·班凱羅，以及世界級街舞雙子星 Les Twins，前往北京上海兩地，與本土球迷及街頭愛好者深度互動，強化喬丹品牌在中國的影響力。&nbsp;</p><p><strong>耐克業績另一隻核心的增長飛輪是強技術平台帶來的強產品力</strong>，耐克在鞋底緩震、鞋面技術、結構技術、運動服裝技術等方面都有引領行業的代表性科技，其緩震平台 Air 是耐克的看家技術，技術迭代持續至今。技術層面的領先性，保障了耐克的強產品力，這是支撐耐克運動領先地位的另一重底層邏輯。&nbsp;</p><p>此前不少投資者和分析師擔憂，耐克對創新的輕視將使其在產品創新方面逐漸落後競爭對手，而耐克顯然也意識到了這一點。&nbsp;</p><p>近期耐克便推出全新的超級訓練鞋 Zoom Fly 6，作為一款兼具訓練、競速的出色跑鞋，專為幫助跑者在最艱難的長跑和節奏訓練實現出色表現。在其研發過程中，耐克充分展現了自身深厚的運動員資源，為產品創新帶來的幫助。在產品開發過程中，世界頂級馬拉松運動員基普喬格在他家鄉肯尼亞埃爾多雷特附近的柏油和泥土道路上測試了這款鞋，並與耐克緊密合作，微調了這款鞋的能量回饋以及舒適性與保護性的平衡，使這款鞋適合更多跑步者進行訓練和比賽。&nbsp;</p><p>這是耐克獨家擁有的創新優勢。由此可見，耐克正依託其常年積澱的創新底藴，將公司戰略重心轉向產品創新，為後續業績回升帶來更多可能性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,152" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_5f84c745d2ab42c19082ccaa6cea003b@5043425_oswg4184oswg1080oswg152_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>看好長期，轉型並非一蹴而就</strong></p><p>從長期維度來看，進入 2023 年後，耐克的收入增長放緩，由於同期毛利率與期間費用率相對穩定，收入增長放緩是耐克淨利潤波動加大的主要原因。基本面的問題反映到資產價格上，則是耐克股價在近 3 年裏一直處於長期調整的狀態。&nbsp;</p><p>但從目前來看，<strong>過去影響業績增長的負面因素，</strong>比如通脹導致的原材料成本上升，疫情導致的物流延遲等，<strong>大都在弱化甚至消失</strong>，<strong>隨着存貨壓力出現明顯改善，對未來的毛利率持續提升將是重要的支撐。</strong></p><p>本季中國的收入雖然也是在同比減少，但是作為耐克收入結構中最具韌性的部分，中國的表現依然好於北美、EMEA 等地區，而且根據耐克國內市佔率的情況，<strong>未來的國內收入業績反彈的趨勢相對明顯</strong>。&nbsp;</p><p>回顧耐克中國近年來的強勁表現，自然離不開耐克集團對中國市場的高度投入以及領導團隊優秀的公司治理。從人力投資角度看，原耐克全球副總裁、大中華區總經理董煒於近期榮任為耐克大中華區董事長兼 CEO，同時兼任耐克户外品牌 ACG 的全球 CEO，可見耐克集團對其的高度認可。&nbsp;</p><p><strong>整體來看，戰略轉型將會對耐克未來的業績產生積極影響，同時相信其磨底週期將會短於預期。耐克通過換帥表達了對於堅決轉型的決心，並在實際操作中加速了轉型的速度，投資者對耐克的戰略轉型亦回報以積極的反應，換帥消息放出後的股價短期暴漲，是市場對於耐克未來戰略轉型的期待。</strong></p><p><strong>在戰略轉型的驅動下，耐克重回自己熟悉的領域，在加強品牌敍事和產品科技創新的雙輪驅動下，疊加先前渠道改革帶來的紅利，耐克內生增長動能將由此而得以恢復</strong>。&nbsp;</p><p>外部因素方面，隨着海外進入降息週期，有較強的補庫存需求，國內一攬子經濟刺激政策出台，亦對大消費構成利好，對耐克所在的鞋服行業的景氣度將有所支撐。&nbsp;</p><p>估值方面，雖然耐克目前的估值與同業比較時相對不低，但是目前耐克股價與估值的歷史分位其實並不高，估值體系更多還是與自身的歷史去做比較。&nbsp;</p><p>從週期的維度來看，戰略轉型有望加速驅動耐克業績反彈，內生增長恢復的同時，外部因素也頗為有利，疊加其龍頭地位，可以適當的給出一定的估值溢價。&nbsp;</p><h4>*免責聲明： &nbsp;</h4><h4>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</h4><h4>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</h4>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜馬斯克旗下 SpaceX 起訴加州監管機構，指控其存在政治偏見；小鵬汽車：從未與歐盟私下達成任何形式的協議；台積電日本第二工廠年內將在熊本縣開建</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996420517047939?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 17:58:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996389990313605"><strong>馬斯克旗下 SpaceX 起訴加州監管機構，指控其存在政治偏見</strong></a></p><p>馬斯克旗下的太空公司起訴了加州監管機構，此前有官員拒絕了允許 SpaceX 增加火箭發射次數的請求，馬斯克聲稱該決定是出於政治動機。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996380521672581"><strong>賽力斯：骨幹團隊已累計增持公司總股本的 0.14%，本次增持計劃已實施完成</strong></a></p><p>36 氪獲悉，賽力斯公告稱，截至 2024 年 10 月 17 日，公司骨幹團隊以集中競價交易方式增持公司股份合計 205.86 萬股，佔公司總股本的 0.14%，增持金額合計 1.89 億元。本次增持計劃已實施完成。增持計劃實施期間及增持完畢 6 個月內，上述人員承諾不減持本次增持的公司股份。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996362884099718"><strong>小鵬汽車：從未與歐盟私下達成任何形式的協議</strong></a></p><p>據貝殼財經，小鵬汽車表示，從未與歐盟私下達成任何形式的關税協議，小鵬汽車嚴格遵循國家相關統一部署，參與配合歐盟關税談判工作。小鵬汽車法務部微博稱，對於網絡水軍的攻擊，將啓動法律程序。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996347146432130"><strong>雷軍：小米 SU7 本月全力衝刺交付 2 萬輛，很快公佈智駛技術突破</strong></a></p><p>在今日舉辦的 2024 世界智能網聯汽車大會，小米集團的董事長雷軍透表示，小米 SU7 將在本月全力衝刺 2 萬輛的交付量。雷軍透露，小米集團今年研發費用預計達到 240 億元，明年預計超過 300 億元，並且很快公佈小米汽車智能駕駛技術的突破。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996337800064645"><strong>台積電日本第二工廠年內將在熊本縣開建</strong></a></p><p>據報道，JASM 社長堀田祐一 10 月 16 日在福岡市演講時稱，台積電落户熊本縣菊陽町的第二工廠計劃 2024 年內開建，2027 年投產。他表示準備工作正按計劃推進。第二工廠將建在 12 月開始量產的第一工廠東側。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996326927839106"><strong>小度產品已連接超過 4600 萬家庭</strong></a></p><p>36 氪獲悉，上半年小度發佈基於百度文心大模型打造的 DuerOS X，完成了全線換腦並在全屋智能領域持續迭代進化。數據顯示，目前小度產品已連接超過 4600 萬家庭。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996305532137094"><strong>大眾品牌中國 CEO 孟俠：至 2030 年計劃向中國市場再投放 22 款大眾品牌新能源新車</strong></a></p><p>在今日開幕的 2024 世界智能網聯汽車大會上，大眾汽車乘用車品牌中國首席執行官孟俠表示，到 2030 年，大眾汽車將向中國市場再投放含純電、插電混動在內的 22 款全新新能源車型，從而實現在華「2030 願景」，具體為超過 10% 市場佔有率、超過 300 萬輛的年交付及成為「適合所有人的智能網聯車」領先的量產車品牌。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996236435861382"><strong>亞馬遜宣佈停產 Kindle Oasis</strong></a></p><p>亞馬遜公司宣佈，將停止生產其唯一的一款配備物理翻頁按鍵的電子閲讀器——Kindle Oasis。隨着全新 Kindle 產品線的推出，亞馬遜向外媒 The Verge 證實了這一消息，標誌着 Oasis 系列的終結。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996178246676105"><strong>蘋果公司推新服務，助力企業連接 10 億用户</strong></a></p><p>蘋果公司擴展了其「Apple Business Connect」工具，幫助企業加強與客户的聯繫，並在蘋果應用中創建品牌形象。更新後，認證企業可在地圖、錢包、電話和郵件等應用中展示 LOGO，提升識別度。新功能包括品牌郵件註冊、商業來電顯示和輕觸支付顯示等。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996127783300994"><strong>英特爾宣佈將在俄勒岡州裁員 1300 人</strong></a></p><p>英特爾公司向俄勒岡州政府通報了即將裁員的消息。公告顯示，分佈在俄勒岡州四個辦事處的 1300 名英特爾員工將被解僱。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996379445636739"><strong>華為餘承東：尊界將在廣州車展亮相，明年春天上市</strong></a></p><p>華為常務董事、智能汽車解決方案 BU 董事長餘承東在 2024 智能網聯汽車大會上透露，華為與江淮汽車合作的尊界將在下個月廣州車展亮相，明年春天上市，是一款售價超過 100 萬元的高性能車。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996328114925185"><strong>寶馬 2025 年起在華量產搭載「車路雲一體化」技術車型</strong></a></p><p>寶馬集團將於 2025 年在華量產搭載「車路雲一體化」（V2X）技術的車型。寶馬方面表示，寶馬即將在量產車上搭載的 V2X 技術能夠讓車端、路端、雲端互聯互通，進行實時數據交換及信息通信，提升不同終端在智慧城市網絡的協同作用，為實現未來智慧交通的目標提供堅實的支撐。目前，寶馬正從測試車、信息分享、參與政策法規標準制定等幾個方面加強與瀋陽市的合作，共同推進瀋陽車路雲一體化的城市建設。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996234699812480"><strong>OPPO 發佈 ColorOS 15，將由 OPPO Find X8 系列和一加 13 首發搭載</strong></a></p><p>36 氪獲悉，OPPO 發佈全新操作系統 ColorOS 15。在交互方式上，ColorOS 15 支持系統級交互「一鍵問屏」，通過語音對話、圈搜等方式，提供 AI 一站式服務。在影像創作方面， ColorOS 15 支持一鍵 AI 修圖，比如 AI 去反光、去拖影等功能。ColorOS 15 還搭載了自研流暢雙引擎 「極光引擎」和「潮汐引擎」，提供 22% 的整機流暢度提升。ColorOS 15 將由 OPPO Find X8 系列和一加 13 首發搭載。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996091505831812"><strong>「雲潼科技」完成 B1 輪數千萬元融資</strong></a></p><p>近日，「雲潼科技」完成 B1 輪數千萬元融資，本輪融資由凱鼎資本暨佛山人才集團完成投資。此次融資資金將主要用於新應用/新產品研發，加速現有產品的量產，為公司持續服務主機廠、助力新能源車供應鏈國產化和安全提供支撐。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2995972437421696"><strong>「大輿科技」獲種子輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「大輿科技」獲種子輪融資，融後估值數千萬元。本輪融資由啓迪之星獨家投資，資金將用於第二代樣車的製造和測試。木識資本擔任獨家財務顧問。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996302335913857"><strong>淘寶持續優化營商環境：關閉全額僅退款評價入口，預計一年減少 265 萬條中差評</strong></a></p><p>36 氪獲悉，隨着淘寶鬆綁「僅退款」、推出「退貨寶」等系列舉措上線，商家在此次天貓雙 11 中的營商環境已得到大幅改善。淘寶近期還將陸續上線更多改善營商環境的策略，包括增加退貨憑證覆蓋、升級多款售後工具、關閉全額僅退款評價入口等，助力商家在天貓雙 11 降本提效，建立公平、有活力的電商生態。同時，為減少不合理商品評價，淘寶將關閉全額僅退款評價入口，預計一年將減少 265 萬條中差評。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996026589785988"><strong>李彥宏：百度不碰 Sora 類的視頻生成</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，近日，百度召開 2024 年第三季度總監會，李彥宏提到，百度不碰 Sora 類的視頻生成。他指出，ToB 業務儘量不碰吃力不討好的項目制，儘量推出標準化產品。而文心一言改名後的 ToC 新搜索應用「文小言」，在推廣上則不會像字節跳動的豆包、月之暗面的 Kimi 那樣激進。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996358690844552"><strong>路透調查：美元走強，投資者對多數亞幣轉為看空</strong></a></p><p>週四公佈的路透調查顯示，分析師對大多數亞洲貨幣轉而看跌，印度盧比的空頭押注創下一年來新高，因對美聯儲降息力度將減弱的預期使美元走強，並使風險較高的亞洲資產黯然失色。對 11 位分析師進行的雙週調查顯示，韓元 、菲律賓比索和印尼盧比的看跌押注達到 7 月 25 日以來的最高點。在美聯儲大幅降息預期減弱和美國大選不確定性的背景下，對美元的需求上升削弱了投資者對亞洲貨幣的信心。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/2996233199021698"><strong>許家印前妻近 3 億美元房產或遭拍賣</strong></a></p><p>據彭博，恒大創始人許家印前妻丁玉梅在全球擁有多處房產，價值高達 2.85 億美元。隨着香港的清盤人在全球範圍內搜尋恒大相關資產，丁玉梅的房產可能遭到接管或拍賣，以償還債權人。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜走進威睿衢州極電工廠，2.5 秒即可下線一顆電芯</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996388790349698?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 17:48:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜韓永昌</p><p>編輯｜李勤</p><p>極氪 7X 上市 25 天便交付超過 10000 台，這樣的速度少不了供應鏈的支持，生產金磚電池和電驅的極電工廠功不可沒。</p><p>10 月 16 日，衢州極電工廠開展媒體開放日活動，36 氪近距離參觀了這家為極氪供應電芯、PACK、以及電驅的智能製造工廠。</p><p>據瞭解，衢州極電工廠是威睿公司四大生產製造基地之一，總佔地面積 1567 畝，具備新能源動力電芯、電池包、三合一電驅系統以及儲能系統的生產與供應能力。</p><p>極電工廠生產的「明星產品」之一是去年在極氪能源日上發佈的金磚電池，該產品在極氪 007 上首搭發佈，如今極氪 7X 上搭載的已經是金磚電池的第二代產品，僅 8 個月時間，就完成了產品迭代。</p><p>二代金磚使用了鋰離子全程加速技術，最高充電倍率可達 5.5C，10%-80% SOC 充電時間僅需 10.5min，是量產電池產品中，充電速度超越了三元鋰的磷酸鐵鋰電池，有效緩解了用户里程焦慮。</p><p>在電芯產線的參觀中，據相關工藝負責人介紹，電芯工廠每條產線部署 5000+品控點，配置 750+台 CCD 智能檢測相機，360°無死角監測，再加上「雙泵耦合技術」與「雙光控制監測反饋系統」，可以在線實時糾錯與閉環，全方位保障電芯品質。</p><p>同時，在工藝上，不同於熱複合疊片與 Z 字形疊片，極電工廠的電芯產線應用全自動模切疊片一體技術，實現單機疊片效率達 0.15 秒、極片寬度尺寸精度士 0.2mm、長度尺寸精度士 0.5mm，既提升了電池安全性，又能降低綜合能耗。</p><p>在生產效率上，據介紹，該電芯工廠實現了全流程 100% 自動化生產，產線效率高達 24PPM，平均每 2.5 秒可下線一顆電芯。</p><p>此外，得益於自研自產的 800V 架構，以及極電工廠生產效率的提升，金磚電池做到了電芯以外部件總成本降低 23%，對比同等性能的三元鋰電池，單 kWh 綜合成本降低 14.8%。</p><p>極電工廠的另一主要產品是高性能電驅，零百加速僅 2.02 秒的極氪 001FR，其搭載的電驅便來自極電工廠。</p><p>據介紹，威睿自研自產的 800V 高性能 SiC 四電機分佈式電驅，是全國第一個採用碳纖維包裹轉子技術的量產電驅。其電機最大功率高達 930kW，最大扭矩為 1280N·m。</p><p>在分佈式四驅的加持下，極氪 001FR，零百加速僅 2.02 秒，最大側向 G 值達 1.4G，還可做到不挑路面的「坦克掉頭」、不打方向盤的「蛇形繞樁」等。</p><p>製造工藝的成熟是電驅性能的基礎。據介紹，極電工廠使用了電加熱滴漆全自動工藝，實現絕緣材料滴漆用量和角度的精準控制，成功解決滴漆不飽滿的行業難點，滴漆槽內填充率≥99%。</p><p>在焊接工藝中，極電工廠採用了 3D 相機輔助機器人進行自動焊接，焊接前 3D 相機會對外觀進行拍照識別，合格則開始焊接，焊接完成後再通過 CCD 相機對焊接質量進行拍照確認。</p><p>自動化能力是衡量一家工廠先進性的重要指標，衢州極電工廠以 5G+工業互聯網為載體，深度融合大數據、AI、數字孿生等先進技術，構建了智能製造管理體系。今年 9 月，衢州極電電芯工廠拿下了「CMMM 四級標準認證」，成為浙江省首家四級成熟度工廠。</p><p>目前，威睿全域自研自產的產品已經不僅限於在極氪車型上使用，還廣泛搭載於路特斯、極星、沃爾沃、smart、領克、吉利銀河、幾何等多個品牌的車型上。未來隨着吉利集團各品牌銷量進一步提升，極電工廠的生產和供應能力，還會有新的突破。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>飲料配酒，越喝越有，當代年輕人有什麼喝酒新花樣？丨年輕人「喝酒」小調查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2996068848217984?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-17 11:59:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,854" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241017/v2_675f505eb7dd4e7babc55b790a84c3d5@5624726_oswg2517567oswg1280oswg854_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>喝酒，這個過去聽起來像是獨屬於中年人的娛樂活動，如今已經變成年輕人「去班味兒」的續命良方。從夜店到便利店，從酒吧到街邊，當代年輕人正在積極探索全新的喝酒形式與場景——有人購買調酒套裝在家嘗試自己調製，不是清吧喝不起，在家復刻更有性價比；有人把應酬場合的白酒拉回家裏和茶水混兑，00 後放下啤酒，燃起一股白酒熱......</p><p>喝酒這一傳統的社交娛樂方式，正在被年輕人悄悄顛覆。你更偏愛哪種酒類？在忙碌的工作與學習之餘，大家都在如何享受酒精帶來的微醺時刻？歡迎參與我們的「年輕人喝酒」小調查，和我們分享你的飲酒偏好~</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/PpZrcMI.aspx">點擊參與</a></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>建築公司 Springview Holdings Ltd 於美股上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997464281296775?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:38:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，建築公司 Springview Holdings Ltd 於美國納斯達克上市。Springview 發行價為 4 美元，發行 125 萬股，募資 500 萬美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英特爾據悉擬出售旗下 Altera 少數股份，尋求籌集數十億美元現金</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997460684451712?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:34:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[10 月 17 日消息，知情人士透露，英特爾尋求出售可編程器件製造部門 Altera 的少數股份，籌集數十億美元現金。據悉，英特爾本週就 Altera 股份向部分私募股權公司和戰略投資者發出邀約。知情人士稱，英特爾希望這筆潛在交易對 Altera 的估值達到近 170 億美元。英特爾於 2015 年斥資 167 億美元收購了 Altera。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數午間休盤集體上漲，券商股走強</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997457553796743?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:31:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數午間休盤集體上漲，滬指漲 0.67%，深成指漲 1.64%，創業板指漲 3.29%；券商、半導體、電子元器件板塊領漲，凱旺科技、天風證券、富樂德漲停，東方財富漲超 6%；地產、水務、銀行板塊跌幅居前，渝開發跌超 7%，信達地產、海天股份跌超 5%，郵儲銀行、興業銀行跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>理想汽車累計交付超 100 萬輛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997454884515460?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:28:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據理想汽車官微，理想汽車宣佈累計交付量超 100 萬輛。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>朱鶴新：外匯儲備將繼續發揮維護國家經濟金融穩定的「壓艙石」作用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997453881093766?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:27:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國人民銀行副行長、國家外匯管理局局長朱鶴新在 2024 金融街論壇年會上表示，經常賬户將在維護國際收支平衡中繼續發揮基礎性作用，跨境資本流動穩健性有望增強，外匯市場韌性將繼續提升，外匯儲備將繼續發揮維護國家經濟金融穩定的「壓艙石」作用。（新華財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小猿學練機銷量突破 100 萬台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997451565100930?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:25:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據洛圖科技近期數據，截至今年 9 月，小猿學練機全渠道銷量突破百萬台，達到 103.8 萬台，距離該產品正式發佈僅 16 個月。據另一組關於學習平板設備的最新市場數據，今年上半年，小猿學練機已摘獲學習平板銷量榜首。據瞭解，小猿學練機自上線以來，憑藉墨水屏與 AI 教育的創新融合，獲得用户的廣泛關注。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家統計局回應 9 月 CPI 同比漲幅回落</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997446917959298?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:20:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國家統計局副局長盛來運在國新辦新聞發佈會上表示，9 月份 CPI 同比增長 0.4%，環比持平。從同比數據情況看，比上月有所回落。主要有三方面原因，一是食品價格環比漲幅回落，二是暑期結束後服務業價格回落，三是國際原油價格回落，國內成品油價格走低。（中國網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>盛來運：下階段 CPI 將温和回升，PPI 降幅將收窄</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997444220923521?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:17:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國家統計局副局長盛來運在國新辦新聞發佈會上表示，下階段 CPI 將繼續温和回升，PPI 降幅收窄，延續前三季度價格走勢特徵。（中國網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李雲澤：支持大型銀行加快補充核心一級資本，拓展信貸增長空間</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997442757357190?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:16:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[金融監管總局局長李雲澤在 2024 金融街論壇年會上表示，統籌發展和安全，積極營造良好金融環境。當前，重點領域風險正在穩步有序收斂，銀行業保險業保持穩健運行，風險總體可控。我們將堅持在發展中化解風險，以高水平安全保障高質量發展。夯實可持續發展基礎。拓寬資本補充渠道，支持大型銀行加快補充核心一級資本，拓展信貸增長空間。引導各類銀行保險機構完善定位和治理，強化內部控制和風險管理，提高風險抵禦能力。加強配套政策保障。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>朱鶴新：目前外商直接投資有所改善，外資配置人民幣資產提升</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997441138011785?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:14:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國人民銀行副行長、國家外匯管理局局長朱鶴新 18 日在 2024 金融街論壇年會上表示，目前外商直接投資有所改善，外資配置人民幣資產提升。未來，我國外匯市場穩健運行、國際收支平衡仍是總基調。（新華財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港金管局推出多項措施支持中小企發展和升級轉型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997434405940870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:07:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[香港金融管理局今日聯同銀行業推出多項措施，從資金及銀行產品和服務方面，進一步支持中小企持續發展，並協助它們開拓新的業務與市場。其中包括，釋放銀行資本便利中小企融資需求：金管局將逆週期緩衝資本（CCyB）比率由 1% 下調至 0.5%，及容許銀行提早實施《巴塞爾協定三》下對中小企貸款較優惠的資本要求，藉此釋放銀行的資本，讓銀行利用這些額外資本支持中小企的信貸需要。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CPO 概念股持續走強，威爾高 20CM 漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997433093271170?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:06:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，CPO 概念股持續走強，威爾高 20CM 漲停，生益電子漲超 18%，羅博特科漲超 14%，合鍛智能漲停，中際旭創、新易盛、仕佳光子、天孚通信等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亞馬遜 AWS：搭載英偉達新 AI 芯片的系統推遲至 2025 年初上線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997432085213062?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:05:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[全球最大雲計算提供商亞馬遜旗下的 AWS 表示，搭載英偉達 Blackwell 芯片的新系統可能要到明年年初才能上線，比原先預計的時間要晚。英偉達今年 3 月推出新一代處理器時表示，亞馬遜等合作伙伴將在 2024 年底之前準備好基於 Blackwell 的產品。但由於英偉達重新設計芯片，亞馬遜仍在等待將大量芯片投入其數據中心。AWS 首席執行官 Matt Garman 週四表示，英偉達的時間表已經「改變」。（智通財經 APP）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吳清：針對一二級市場定價、投資者保護等問題，將以典型案例為抓手，取得實效</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997427639168896?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:01:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國證券監督管理委員會主席吳清在 2024 金融街論壇年會上表示，針對一二級市場定價、投資者保護等問題，將以典型案例為抓手，取得實效。（新華財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吳清：研究制定深化資本市場改革方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997426803945093?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 11:00:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國證券監督管理委員會主席吳清在 2024 金融街論壇年會上表示，進一步深化資本市場改革，研究制定深化資本市場改革方案，深化資本市場投融資改革。（新華財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吳清：關於股東減持問題，924、926 以後並沒有出現扎堆、違規減持現象</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997424674451074?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 10:58:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國證券監督管理委員會主席吳清在 2024 金融街論壇年會上表示，關於股東減持問題，從最近交易數據看，無論過去一年，還是 924、926 以後，並沒有出現扎堆、違規減持現象。（新華財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奇瑞全固態電池 2027 年批量上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997422681599879?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 10:56:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[今日舉辦的 2024 奇瑞全球創新大會上，奇瑞品牌宣佈 2026 年全固態電池投入定向運營，2027 年批量上市。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吳清：批覆同意 20 家證券公司、基金公司申請央行互換便利</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997420476542595?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 10:53:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國證券監督管理委員會主席吳清在 2024 金融街論壇年會上表示，批覆同意 20 家證券公司、基金公司申請央行互換便利。（新華財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李雲澤：支持符合條件的保險機構新設證券投資基金，目前多家保險公司提出相關申請</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997416554819201?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 10:49:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國家金融監督管理總局局長李雲澤在 2024 金融街論壇年會上表示，支持符合條件的保險機構新設證券投資基金，目前多家保險公司提出相關申請。（新華財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李雲澤：金融資產投資公司新簽約意向基金超 2500 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2997413442498185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-18 10:46:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國家金融監督管理總局局長李雲澤在 2024 金融街論壇年會上表示，支持金融資產投資公司在支持科技創新方面發揮更大作用。目前新一批 18 個試點城市簽約意向規模已超過 2500 億元。（21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>