<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>智氪 | 華爾街為何瘋搶這隻的穩定幣股票？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3375403123480837?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-12 11:23:56  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;黃繹達&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;鄭懷舟&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，A 股市場中穩定幣概念表現火爆，wind 穩定幣指數自 6 月 3 日發佈至今（截至 7 月 11 日），期間指數最大漲幅超過 40%，可以説穩定幣是近期 A 股最熱門的話題之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,657" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250712/v2_46659a0c824044119bfbe4e0125bdab8@5426566_oswg58666oswg1080oswg657_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：wind 穩定幣指數走勢；資料來源：wind，36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，隨着穩定幣發行人 Circle 於 6 月初在紐交所上市，在美股也迅速引發了一輪穩定幣熱潮。Circle 的此次 IPO 不僅獲得了超過 25 倍的超額認購，在投資者的熱捧下，股價與估值齊飛，6 月 5 日至今的漲幅超過 190%，期間振幅則高達 758%，估值最高時的 PE-TTM 接近 400x，行情之火爆遠超市場預期。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那麼，Circle 的核心業務都有哪些？穩定幣發行人的業務邏輯又是什麼？投資者為何要給出 Circle 如此高的估值？&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;01 儲備收入是 Circle 營業收入的支柱&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;我們在之前發佈的策略文章&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIzOTk2Mjc1Mg==&amp;amp;mid=2247622136&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=86abdd86bb27cbc1f6109ec8c7857ae9&amp;amp;scene=21#wechat_redirect"&gt;《全球爆火的穩定幣暗藏哪些投資機會？》&lt;/a&gt;中，已對穩定幣市場的基本情況展開詳細介紹，涵蓋穩定幣的類型、當前的市場規模、未來的發展預期等核心內容。而關於穩定幣市場本身，其主要參與者包括髮行人、交易平台、技術供應商和客户。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,434" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250712/v2_00693c161e674249879843fd45866af7@5426566_oswg41134oswg1080oswg434_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：穩定幣市場的主要參與者與運作機制；資料來源：國信證券，36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作為穩定幣第一股的 Circle 是目前穩定幣市場最主要的發行人之一，公開資料顯示，截至 2025Q2，由其發行的穩定幣 USDC 的總市值約 600 億美元，約佔穩定幣市場份額的 24%。&lt;/strong&gt;在競爭格局方面，穩定幣市場目前由兩大寡頭壟斷，由 Tether 發行的 USDT 在同期總市值的市場份額高達 60%，Circle 發行的 USDC 總市值排名次之，而且 Circle 的 USDC 與 Tether 的 USDT 這兩大幣種合計的市場份額則達到了驚人的 84%，其他穩定幣種的總市值要遠低於這兩大巨頭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再來看 Circle 的業務，最核心的業務是穩定幣的發行和後續運維，公司絕大部分的收入也來自於此。在 Circle 收購了最大的代幣化基金 Hashnote 後，也將運營代幣化基金 USYC 納入其主營業務，截至今年 6 月初，USYC 的管理規模不到 4 億美元。鑑於 Circle 金融科技企業的屬性，為了維護業務生態，其同時為金融客户與開發者提供對應的流動性服務和開發者服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,958" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250712/v2_e1c61d58fff44ce7bc1c2597d5b11cfd@5426566_oswg353628oswg1080oswg958_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：Circle 的主營業務；資料來源：公司官網，36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;從收入端來看，公司財報顯示，2022-2024 年，Circle 的營業收入分別錄得 7.72 億美元、14.5 億美元和 16.76 億美元。&lt;/strong&gt;其中，絕大部分收入來自儲備收入，2023 年和 2024 年，儲備收入佔 Circle 總收入的比例均為 99%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1000,522" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250712/v2_76e18682b8304c8ea8ede1024b0be208@5426566_oswg25280oswg1000oswg522_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：Circle 近年來營業收入；資料來源：wind，36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;穩定幣發行人的儲備收入基於穩定幣掛鈎特定資產的特質，以 Circle 為例：Circle 將客户資金存入儲備賬户，該賬户配置的現金、美國國債（以短債為主）、Circle 儲備基金等生息資產所產生的利息和股息，即為儲備收入。除此以外，Circle 還有少部分與穩定幣相關的服務收入歸入其他收入裏。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在成本端，Circle 最主要的支出是向 Coinbase 支付的分銷成本&lt;/strong&gt;。根據公司財報披露的數據，2024 年，Circle 向 Coinbase 支付的分銷費用高達 9 億美元，約佔同期總收入的 54%；與之對應的是，Circle 在 2024 年的毛利率錄得 39%，除了分銷成本外，成本支出還包括一小部分交易與其他成本。從長期趨勢來看，近年來 Circle 的毛利率呈逐年走低的態勢，其主要原因在於 Circle 與 Coinbase 重新簽訂了分銷合作協議，新舊協議之間分成比例的變化是導致公司毛利率逐年下滑的主要原因。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,547" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250712/v2_7d93296860d74241be8929a5a49cbf74@5426566_oswg125795oswg1080oswg547_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：2023Q3 後新分銷協議下的分成比例；資料來源：海豚投研，36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回溯歷史可知 Circle 與 Coinbase 的淵源頗深，兩家於 2018 年共同成立 Centre Consortium，各持有其 50% 的股權，並以 Centre 為發行人發行了 USDC。儘管 Circle 在 2023 年 8 月收購了 Coinbase 所持有的 Centre 公司剩餘的股權，並全面接管了 USDC 的運營與維護，Circle 在此後依然與 Coinbase 保持着戰略合作關係，目前 Coinbase 是 USDC 最主要的分銷渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;為了做大整個穩定幣市場，Circle 與 Coinbase 的持續深度合作是一種必然。&lt;/strong&gt;其業務邏輯在於：以 Coinbase 為代表的穩定幣交易平台存在的意義，是需要穩定幣作為交易媒介與支付工具，而以 Circle 為代表的穩定幣發行人則需要 Coinbase 這樣的交易平台為穩定幣提供交易場景，同時也是穩定幣合規性的重要保障，二者相結合則構成了穩定幣交投生態的基礎，從而吸引更多的用户參與其中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Circle 費用端所呈現的長期趨勢是：2022-2024 年間，期間費用支出總體水平相對穩定，整體在 4.5-5 億美元區間；期間費用率出現了一定幅度的下降，2022-2024 年的期間費用率分別為 65%、31% 和 29%，期間費用率的下降主要受益於收入增長下規模效應驅動相關運營費用率的持續下降。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;利潤方面，Circle 於 2023 年實現了報告期內的首次盈利，當年實現淨利潤 2.68 億美元。&lt;strong&gt;2024 年由於開始執行新簽訂的分銷協議，導致公司毛利有所減少，疊加期間費用小幅升高，最終導致 Circle 在 2024 年的淨利潤僅為 1.56 億美元，同比減少約 42%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1000,522" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250712/v2_cbbc35c20e864e1c8811504a06cebd7f@5426566_oswg32763oswg1000oswg522_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：Circle 近年來淨利潤；資料來源：wind，36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;02 如何理解 Circle 目前的超高估值&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;自 Circle 於今年 6 月 5 日在紐交所掛牌上市以來，估值便一飛沖天，PE-TTM 一度站上 373x 的高點，雖然之後有所回落，但截至 7 月 11 日，美股盤前的 PE-TTM 還有 287x 之巨。&lt;strong&gt;投資者為 CIrcle 給出如此高的估值，可以説是不看收入、不看成本、不看利潤，而導致出現這種脱離基本面的估值水平，本質上反映的是投資者對穩定幣市場的堅定看好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,379" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250712/v2_c32b8da30f884438a776e1c18860c0a5@5426566_oswg129381oswg1080oswg379_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：Circle 估值分析；資料來源：wind，36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關於穩定幣市場的現狀，公開資料顯示，全球穩定幣的總市值已經超過 2500 億美元（截至 6 月 10 日），用户數量和交易規模在近年來雙雙保持快速增長。&lt;strong&gt;在交易額維度，穩定幣的表現更為耀眼，ARK invest 的報告顯示，在 2024 年，全球內穩定幣的總交易額高達 15.6 萬億美元，已經超過了同期 Visa 和 Mastercard 交易額；德銀的統計數據則顯示穩定幣在 2024 年的交易額高達 27.6 萬億美元，比 Visa 和 Mastercard 加起來還要多，無論是哪個口徑，穩定幣近年來交易額的增速都遠高於傳統支付渠道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250712/v2_ff494aff7cd240bfb83219a83b2eb9e4@5426566_oswg320069oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖：近年來穩定幣的交易額；資料來源：ARK Invest，36 氪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雖然穩定幣市場在當下已經顯示出了相當的爆發力，但與市場預期相比，現在的市場規模與增長速度可以説完全不夠看。目前主流的預期是，在 2035 年，穩定幣的市場規模將達到至少 4 萬億美元，是當前的 16 倍以上，其年複合增長率高達 32%；現任美國政府則預期到 2030 年初，穩定幣的市場規模將達到 3.7 萬億美元，是目前的 15 倍，對應的 CAGR 則高達 80%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;資本市場和美國政府之所以如此看好穩定幣的未來，從中週期及宏觀的維度，美國政府有足夠的動力去大力發展穩定幣，其主要意圖是在數字時代能夠持續維繫美元的霸權地位，並憑藉穩定幣本身數字貨幣的特性，繞過傳統的銀行和 SWIFT 系統，在東南亞、非洲等地區繼續推動「美元化」，鞏固美元全球儲備貨幣的地位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;而從短期的視角出發，鑑於美元穩定幣的最主要儲備資產是美元和美債，穩定幣或將是未來美債的「超級買家」之一&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，美國宏觀數據和經濟、金融數據顯示，美國經濟正面臨一定的衰退壓力，債務擴張是對沖衰退的傳統手段，但是美聯儲當前的貨幣政策是美國政府債務擴張的一大制約，而且在關税戰背景下，由於地緣政治因素，美債的一些傳統買家對美債的需求也存在一定的變數，不僅影響美國政府財政政策的執行，亦將對美債信用產生一定的負面影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，美國政府大力發展穩定幣短期的政策邏輯是：隨着穩定幣市場的快速擴張，尤其是穩定幣發行量的快速增長，將驅動美債儲備的同步擴容，這對於美國政府而言，一則提升了資本市場對美債消化能力的穩定性，二則通過發展穩定幣繞開美聯儲，有利於短期債務擴張；而於美債本身而言，穩定幣掛鈎美債資產，也是對美債信用可以説是多了一重保障。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國政府已將大力發展穩定幣落實到了相關政策上，今年 6 月 18 日，美國參議院通過了《GENIUS 法案》，該法案是美國第一個針對穩定幣的聯邦監管框架，由此標誌着穩定幣已經納入了美國國家金融監管體系，並從監管層面要求穩定幣 100% 錨定美元資產。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;再説回 Circle，投資者給予其超高估值的背後，不僅是看到了穩定幣市場的好預期，同時基於穩定幣市場目前雙寡頭競爭的格局，隨着穩定幣市場進入發展的快車道，作為寡頭之一的 Circle 也將因此而率先受益，同時 Circle 作為美股最直接的穩定幣概念股，也是由基於其稀缺性，從而吸引了大量投資者買入。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就 Circle 自身而言，在基礎設施、生態系統和合規性等方面均體現出了差異化優勢。比如，USDC 的出入金架構，更加適配傳統法幣和數字貨幣之間的交易場景；USDC 支持在多條公鏈上原生髮行，並在持續拓展在新鏈上運行的能力；生態系統方面，Circle 與金融和科技領域的諸多龍頭企業建立了合作關係；隨着 Circle 成功上市，儲備資產的透明度與披露頻率領先行業等。這些差異化優勢，亦是 Circle 成為行業寡頭的重要支撐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;*免責聲明：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文內容僅代表作者看法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>9 點 1 氪丨上海門店回應瑪莎拉蒂售價 38 萬元；黃仁勳躍居全球富豪榜第十，僅次於巴菲特；印航空難初步調查結果公佈：或系飛行員操作失誤</title>
      <link>https://36kr.com/p/3374687863691520?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-12 08:42:37  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;TOP 3 大新聞&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海門店回應 38.88 萬元購買瑪莎拉蒂：2 天賣了 10 多輛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，名為「上海浦東瑪莎拉蒂」的賬號發佈海報稱，瑪莎拉蒂的 SUV 車型 Grecale 限時尊享價 38.88 萬元起，活動時間截止到 9 月 30 日。官方信息顯示，瑪莎拉蒂 Grecale 的指導價為 65.08-103.88 萬元，相比之下，「上海浦東瑪莎拉蒂」的起售價低了 26.2 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;記者聯繫到上海浦東瑪莎拉蒂門店，銷售人員回應稱，38.88 萬的活動是門店專屬，經銷商買斷包銷行為，與瑪莎拉蒂品牌無關。只有白色外觀黑色內飾一款，車型為 Grecale2023 款，落地價預計 43 萬元左右。活動開始後非常火爆，2 天已經賣出了 10 多輛，該售價此批車輛售完為止。（藍鯨新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;黃仁勳闖進全球億萬富豪榜前 10，距離巴菲特只差 10 億美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 11 日，據彭博億萬富豪榜數據顯示，持有英偉達約 3.5% 股份的黃仁勳本週排名已躍居全球第十。截至 7 月 10 日美股收盤，他的淨資產升至約 1430 億美元，今年以來身家累計增長超 287 億美元。排在黃仁勳前一位的是「股神」巴菲特，其身家約為 1440 億美元，比黃仁勳僅高出 10 億美元。考慮到華爾街分析師普遍看好英偉達的上漲潛力，黃仁勳身家超越巴菲特或許並不遙遠。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，全球首富依然是特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克，身家約 2560 億美元。彭博億萬富豪榜前十中，除了 LVMH 集團董事長阿爾諾是法國人，其餘均為美國人。黃仁勳若超越巴菲特，將改寫全球頂級富豪格局，顯露科技新貴崛起之勢。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;印航空難初步調查結果公佈：或系飛行員操作失誤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 11 日，美國官員宣佈印度航空 AI171 航班墜機調査初步評估結果，稱事故原因可能與飛行員操作失誤有關，而非機體本身問題。初步調查發現，控制雙引擎燃油供應的關鍵開關被關閉，導致客機起飛後旋即失去推力。這些開關在正常飛行狀態下應該保持開啓，但目前仍無法確定，究竟是意外操作還是刻意為之。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 12 日，這架波音 787 夢想客機從印度阿默達巴德飛往英國倫敦，未料起飛不久即墜毀，機上共 242 人僅 1 人生還。除此之外，飛機還撞上一間醫學院宿舍，因此一共造成至少 294 人罹難。（三湘都市報）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司/大事件&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;英偉達週五漲逾 1%，股價再創歷史新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據財聯社報道 7 月 11 日晚，英偉達 (NVDA.US) 週五漲逾 1%，報 165.94 美元，股價一度觸及 166.6 美元，再創歷史新高，總市值達 4.06 萬億美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英偉達成為首家在交易日收盤時市值突破 4 萬億美元的公司。這家人工智能領域的領軍企業在週三的盤中交易中曾短暫突破這一關口，但隨後回落，當日收盤時未達歷史高點，不過在週四強勢反彈。週五盤前交易中，英偉達股價變動不大。英偉達今年股價表現強勁，年初至今及過去 12 個月的漲幅均達 21%。（財聯社、新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;緬北白家犯罪集團涉詐資金超 106 億元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公安機關經偵查查明，以白所成、白應蒼為首要分子的緬北果敢白家犯罪集團涉嫌詐騙，故意殺人，故意傷害，綁架，敲詐勒索，開設賭場，組織他人偷越國（邊）境，組織、強迫賣淫以及販賣、製造毒品等多項罪名，致中國公民 6 人死亡，涉詐案件 3.1 萬餘起，涉詐資金超 106 億元，涉賭資金超 180 億元，製造並販賣毒品約 11 噸。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;瑞幸最大股東或競購星巴克中國股權&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 11 日，近日多家媒體援引知情人士消息稱，星巴克已收到數份針對其中國業務的收購提議，大多數投資者均瞄準控股權；星巴克被指可能保留 30% 的股權，其餘股權將由多家買家分攤，每家持有不到 30% 的股權。這意味着星巴克大概率想要保持中國業務的主導權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了此前傳出的高瓴資本、國際知名私募基金凱雷、KKR 外，此次瑞幸咖啡的最大股東大鉦資本也被指加入了競購隊伍，成為 30 多名競購者之一。（21 世紀經濟報道）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿里巴巴副總裁、釘釘前任 CEO 葉軍即將離職&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 11 日消息，阿里副總裁、前釘釘 CEO 葉軍（花名：不窮）即將離職。據內部人士介紹，不窮已經走完了離職的審批流程，但是 last day 還未到。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公開資料顯示，不窮 2007 年加入阿里巴巴，歷任阿里軟件、跨境電商、企業智能、政務釘釘等多個部門負責人。2021 年釘釘創始人無招離職創業後，不窮接任釘釘 CEO，成為釘釘第二任掌舵者。而在不窮上任之後，主要推行「雲釘一體」的戰略，組建政企服務團隊，成功切入大客户市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，今年 3 月底，阿里巴巴宣佈擬收購陳航（花名：無招）創辦兩氫一氧公司的投資人股份，交易完成後，陳航將出任阿里集團釘釘 CEO。不窮將回到阿里巴巴集團，另有任用。據內部爆料，不窮在任四年雖推動釘釘年收入超 30 億元，但是 AI 創新滯後於競品，同時雲釘一體的戰略目標完成情況也低於預期，這是他卸任釘釘 CEO 的最重要原因之一。（DoNews）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;拍賣史上最昂貴包袋誕生：原版愛馬仕 Birkin 拍出 7200 萬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 10 日，愛馬仕原版 Birkin 包在蘇富比拍賣行以創紀錄的 858 萬歐元（約合 1000 萬美元，摺合人民幣 7200 萬元）成交。這款黑色皮革愛馬仕手袋是 1984 年由時任愛馬仕首席執行官的讓·路易·迪馬（Jean-Louis Dumas）為已故英國歌手兼演員簡·柏金（Jane Birkin）特別定製。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;東北罕見高温令空調需求爆棚，東北等地學校加急採購空調&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;東北大學生熱得在操場打地鋪一事得到響應。哈爾濱工程大學近日在中國政府採購網發佈學生宿舍空調採購項目招標公告，擬斥資 1849.85 萬元採購 7000 多台空調。第一財經記者看到，福建、四川、湖北、重慶等地近日也有多所學校招標採購空調。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年夏天，東北等地罕見高温令空調需求爆棚。奧維雲網（AVC）數據顯示，6 月 23 日—29 日及 6 月 30 日—7 月 6 日兩週，黑龍江省線下空調市場銷售額分別同比增長 817.68% 和 438%，吉林省線下空調銷售額分別同比增長 128.76% 和 788.4%。（第一財經日報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;申通回應高中生卸貨因流汗多被辭：因為存在安全風險&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 10 日，湖南長沙高二胡同學反映，自己經中介報名至申通快遞分揀包裹，工資為 11 小時 200 元。工作三四個小時卸載數車貨物後，被以「流汗多」「速度慢」等理由辭退，且僅收到每人 10 元路費的報酬。在索要工資時，中介語音聊天記錄顯示：你們想要工資就報警。湖南申通綜合管理部負責人表示，該快遞網點掛了申通的 logo，如果調查屬實，直接予以取締。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 11 日，記者聯繫到涉事網點工作人員。該工作人員告訴記者，涉事公司並非申通快遞，「是網點一個客户在這邊卸貨，卸貨口勞務找的外包人員。」勞務稱，自己對招來的人員年齡並不知情，目前自己也聯繫不上中介。（三湘都市報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;周杰倫發佈首條抖音，概念股巨星傳奇一度漲超 36%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 11 日 11 時，周杰倫抖音賬號發佈了首條作品。周杰倫發佈作品後，「周杰倫概念股」巨星傳奇（6683.hk）股價直線拉昇，一度漲超 36%，截至下午 1 時 15 分左右，漲幅收窄至 18.29%，報 15.26 港元/股。（21 世紀經濟報道）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;多家銀行撤下養老貸，銀行人士回應相關產品已停止辦理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，湖南省多家農商行推出以補繳養老保險等為專屬用途的「養老貸」，包括長沙農商行、華容農商行、臨澧農商行、津市農商行、邵陽農商行、茶陵農商行等。這一創新雖為養老保障補上了缺口，卻也引發業內對金融邊界的熱議。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 11 日有消息稱，湖南省農信聯社在 7 月 10 日發出通知，要求轄內農信社、農商行暫停辦理「養老貸」業務，並迅速下架有關產品宣傳和視頻。湖南地區多家銀行客户經理向記者證實，「養老貸」產品已停止辦理。通知還稱，7 月 9 日前已經籤合同的不受影響。（財聯社、新浪財經、北京商報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;歐萊雅否認香港辦事處關閉及裁員傳聞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 11 日，針對近期有關「歐萊雅計劃將香港辦事處與內地業務合併，導致逾 200 名員工被裁」的傳聞，歐萊雅中國予以否認，稱報道失實。歐萊雅表示，為應對不斷變化的市場環境和消費者需求，集團會持續評估並優化在全球和本土市場的組織架構，以確保其與時俱進。（北京商報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雀巢公司在法國辦公場所遭搜查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;總部位於瑞士的雀巢公司 7 月 10 日稱，法國方面正在搜查該公司在法國的辦公場所。據媒體報道，此次調查源於一家食品監測機構稱雀巢飲用水使用非法過濾系統掩蓋細菌和農藥污染問題。據法國廣播電台報道，對雀巢在法辦公場所的搜查由法國競爭、消費者事務與反欺詐總局執行。該機構尚未就此事作出回應。雀巢公司一名發言人稱：「我們將一如既往地與法國當局保持充分合作。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前 5 月 19 日，法國參議院調查委員會公佈了一項針對「巴黎水」礦泉水產品醜聞的調查報告顯示，雀巢公司存在飲用水安全問題。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;樂視網新增 1 條被執行人信息，執行標的 1007 萬餘元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，樂視網信息技術（北京）股份有限公司新增 1 條被執行人信息，執行標的 1007 萬餘元，執行法院為浙江省杭州市中級人民法院。該公司成立於 2004 年 11 月，法定代表人為劉延峯，註冊資本約 39.9 億元人民幣，經營範圍包括軟件開發、計算機系統服務、計算機軟硬件及輔助設備批發等，由賈躍亭、劉弘等共同持股。風險信息顯示，該公司現存多條限制高消費、失信被執行人（老賴）和股權凍結信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美的集團在中山成立電子商務公司，含 AI 及機器人業務&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，美的（中山）電子商務有限公司成立，法定代表人為朱垂才，註冊資本 1000 萬元人民幣，經營範圍包括智能機器人銷售、智能無人飛行器銷售、半導體照明器件銷售、人工智能硬件銷售等。股權穿透圖顯示，該公司由美的集團股份有限公司間接全資持股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;YouTube 將取消已存在 10 年的「熱門視頻」頁面，未來更專注個性化推送&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 11 日，YouTube 宣佈將取消在 2015 年推出的「熱門」頁面和「當前趨勢」列表，轉而推出按內容類別劃分的排行榜。YouTube 在博客中表示：「除了排行榜展示，我們還會通過個性化推薦繼續向用户推送他們可能感興趣的視頻。這樣能呈現更豐富、多樣的熱門內容，也更符合用户日常瀏覽習慣。」用户仍可通過「探索」菜單、創作者頻道或訂閲頁面，查看非個性化內容。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微信員工回應朋友圈帶圖評論佔空間：可隨時清掉，能從雲端拉回來&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 11 日消息，微信近期測試朋友圈帶圖評論功能，有網友擔心評論區的圖片緩存下來佔空間。對此，微信員工回應稱，朋友圈帶圖評論為可再生數據，這裏的數據是可以隨時清掉，需要時又能隨時從雲端拉回來的。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;AI 最前沿&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;谷歌將為美國政府提供折扣雲計算服務&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;英國金融時報 7 月 11 日援引美國總務管理局（General Services Administration（GSA））一位高級官員的話報道稱，谷歌將為美國政府提供雲計算服務，這項交易可能在幾周內敲定。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manus 與通義千問合作公告已看不到，社交賬號清空&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自今年 3 月推出「全球首款通用型 Agent」Manus 一夜爆火後，這款產品及其背後的母公司蝴蝶效應便一直處於聚光燈下。本週 Manus 再傳異動，數位員工向藍鯨記者證實了公司將把總部遷往新加坡、國內團隊大規模調整的消息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一位受此次調整波及的前 Manus 員工告訴藍鯨記者，據其當時瞭解，Manus 之後或將不再設立國內辦公地，亦不再保留國內業務團隊，全部遷移至新的總部所在地新加坡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至於 Manus 將與阿里通義千問合作開發中文版一事，該員工稱「不會繼續推進」。藍鯨記者查詢 Manus 官方微博、小紅書賬號發現，3 月 11 日官宣與阿里通義千問團隊達成戰略合作的公告現已無法看到，僅有微信視頻號上的還保留了下來。通過國內瀏覽器進入 Manus 官網，顯示的不再是「Manus 中文版本正在開發中」，而是「Manus 在你所在的地區不可用」。此外，Manus 官方微博和小紅書賬號的內容已清空。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;馬斯克稱 Grok 很快應用於特斯拉，最遲下週實現&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，埃隆·馬斯克當地時間 7 月 10 日在 X 平台上發佈帖子稱，「Grok 很快就會應用於特斯拉汽車。最遲下週。」據悉，xAI 當地時間 7 月 9 日推出了其旗艦人工智能 (AI) 模型的最新版本 Grok 4。據瞭解，Grok 將與微軟支持的 OpenAI 的 ChatGPT 以及谷歌的 Gemini 等人工智能模型展開競爭，這些模型能夠分析圖像並回答問題。（ZARKER 科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;周鴻禕稱 AI 時代需警惕智能體黑客&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 11 日，在 2025 上合組織數字經濟論壇上，360 集團創始人周鴻禕在演講中表示，過去高水平黑客一將難求，如今黑客組織卻可以將黑客的經驗與能力訓練進大模型，打造「智能體黑客」。未來，一名人類黑客或將可以操縱數十甚至上百個智能體黑客發起攻擊，成為「超級黑客」；傳統「人與人」的網絡攻防對抗，也將演變為「人與機器」的對抗，進一步加劇網絡攻防的不對稱性。（一財科技）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司財報&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;三六零：預計上半年淨虧損 2.4 億元-3.2 億元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，三六零公告，預計上半年淨虧損 2.4 億元-3.2 億元，上年同期虧損 3.41 億元。報告期內，公司業績預虧的原因主要系公司為加強產品宣傳、擴大市場影響，銷售費用投入增加。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本餐飲連鎖薩莉亞前三財季淨利創新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，日本薩莉亞發佈的 2025 財年前三季度（2024 年 9 月至 2025 年 5 月）財報顯示，前三季度實現銷售額為 1883.39 億日元，同比增長 15.4%，上年同期增速為 23.6%；歸母淨利潤為 77.84 億日元，同比增超五成，上年同期增速超過九成；營業利潤達到 106.08 億日元，同比增長 5.4％，上年同期增速超過 1.8 倍。薩莉亞前三季度淨利潤數據超過此前市場預期的 71 億日元，創下該時期歷史新高。（澎湃新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;香飄飄：預計上半年歸母淨利潤虧損 9739 萬元左右&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，香飄飄公告，預計 2025 年上半年營業收入 10.35 億元左右，與上年同期相比，減少 1.44 億元左右，同比下降 12.21% 左右；預計上半年歸屬母公司淨利潤虧損 9739 萬元左右，上年同期虧損 2950.11 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;東鵬飲料：上半年淨利同比預增 33%-42%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，東鵬飲料發佈 2025 年半年度業績預告，預計歸屬於母公司所有者的淨利潤為 23.1 億元到 24.5 億元，同比增長 33.48% 到 41.57%。報告期內，公司持續推進全國化戰略，加強渠道運營能力和冰凍化建設，提高產品曝光率，拉動終端動銷；同時夯實東鵬特飲基本盤，拓展多品類業務，培育新的增長點，帶動營業收入同比增長 35.01% 到 37.68%。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;酷產品&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;iPhone17 Pro 機模曝光：相機橫向大矩陣，後殼蘋果 LOGO 下移&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;消息源 MajinBuOfficial 7 月 10 日在 X 平台發佈推文，分享了蘋果 iPhone 17 Pro 機模上手照片。根據曝光的機模照片，蘋果 iPhone 17 Pro 背面採用「橫向大矩陣」設計，頂部有個圓角矩形區域，內部左側有 3 個凸起的攝像頭，位置類似 iPhone 16 Pro，右側配有閃光燈、激光雷達等相關組件。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投融資&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「影目科技」宣佈完成超 1.5 億元 B2 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，「影目科技」宣佈完成超 1.5 億元 B2 輪融資，由普華資本、梁溪產發集團、神騏資本聯合投資。本輪資金將用於下一代產品研發、AI 核心能力建設、供應鏈縱深及線下場景拓展，進一步夯實影目在 AI+AR 終端賽道中的技術優勢與生態佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜小果&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>和 AI 聊完，我和爸媽「冷戰」一年｜ 深氪 lite</title>
      <link>https://36kr.com/p/3358384565913349?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-12 08:30:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜胡香贇&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜海若鏡，楊軒&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿梁從沒想過，有一天自己會把內心深處的掙扎，傾訴給「AI」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她本以為，從國內 TOP2 大學畢業、順利進入傳統國企後，能「意氣風發、大幹一場」。卻沒想到，現實卻將她推到兩難境地。領導時常讓她幫忙處理「私事」，比如以她的名義違規申報公務用車等等。「答應，違紀的風險轉移到我身上；不答應，正常工作會很難推進。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這讓循規蹈矩了 20 多年的阿梁備受折磨。她開始頻頻失眠、月經不調，但卻連看病都只敢找中醫，因為「病假條會更體面，沒人知道十幾味中藥混在一起是治什麼的」。這份壓力難以啓齒，阿梁不喜歡向旁人傳遞焦慮，也不相信有人能真正共情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;畢竟，自己的工作「錢多事少離家近」，甚至在同事集體降薪時，她還獲得了漲薪晉升。「沒人相信，你會因為這樣的工作把自己搞到醫院去。」她苦笑着對 36 氪説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但看到 APP 裏月經週期一次次推遲 16 天、25 天、31 天，清晨醒來卻不願去上班時，阿梁覺得，壓力還是得傾訴出來。既然不想告訴其他人類，她想到了找 AI 聊天。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她向幾個原本工作時用的 AI 助手，拋出了同一個問題：幫領導處理「私活」讓我壓力很大，我該怎麼做？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 們的回應無一例外帶着理解，但接下來的不同反應引起了她的興趣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;DeepSeek 有些 AI 式刻板，但給出了高情商的「三步走」：委婉拒絕（用制度做擋箭牌，假裝自己膽小怕事）、留痕自保（引導領導留下書面痕跡）、轉移矛盾（拉第三方部門入場）。要學會「軟硬結合、保護自己」，DeepSeek 説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;豆包則像個好學生，時刻記得理論指導實踐。「根據《中央和國家機關公務用車管理辦法》，私用被查可能面臨警告、記過甚至辭退處分。若領導施壓，用證據逼他合規。」聽起來像爽文般痛快，但上過班的都知道這不現實。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而阿梁曾經很喜愛的文心一言，照舊帶着些離譜的詩意和「大膽」。它寫道，在權力轉嫁遊戲裏/你留存證據的冷靜程度/等於未來刑期的打折力度。然後建議她保存一張圖片：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1007,467" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250630/v2_25d84c92b5734777b0814a954af438a1@5930287_oswg92888oswg1007oswg467_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：受訪者&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿梁沒指望 AI 真能解決問題，但它們無一例外的理解，以及那些不論正經還是瘋癲，都在認真「思考」、扮演心理醫生的模樣，還是在一定程度上寬慰了她。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;心理諮詢的核心在於傾聽、共情和啓發，這恰恰是生成式 AI 能夠快速模仿和學習的能力。而且它不知疲倦、隨時響應。當傳統心理諮詢面臨資源短缺、費用高昂或社會偏見的情況下，越來越多的人開始默默轉向 AI，試圖在人機對話中尋找情緒出口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蔡康永就曾在一檔播客節目中提到，一位朋友曾從噩夢中醒來，把噩夢告訴了 AI，AI 非常詳盡地分析了這個噩夢映照的現實壓力。但是，如果這位朋友向蔡康永傾訴這場噩夢，「誰要理他這些爛問題啊」，蔡康永説。他由此覺得，人類也許再也無法離開 AI 了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當 AI 日益深入人類的內心世界，是時候來探究這份「陪伴」究竟意味着什麼了。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;AI，高性價比的心靈出口&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;26 歲的互聯網人 Abby，曾是心理諮詢的資深用户。但如今，在她心理，諮詢方式好用度的排序是：Chat GPT&amp;gt;心理諮詢師&amp;gt;線上（人類）心理諮詢類 APP。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;童年起，Abby 的父母就因工作無法長期陪伴她，少年時期，她又開始獨自輾轉各地求學。生活中，Abby 很難遇到經歷相似的同伴。因此，相比於從親近的人處獲得理解，她「更擅長向外尋求幫助」——那時她覺得，一個獨立的局外人視角，更能看清矛盾所在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這位「局外人」最初是一款線上心理諮詢 APP。Abby 上大學那幾年，一批線上心理諮詢平台在疫情和資本的催生下陸續出現。相較動輒幾百塊的傳統線下心理諮詢，這些平台更便宜，提供的服務方式也更多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Abby 最喜歡的「電子信」形式，一封回信只要幾十元，適合窮學生。但問題在於回信質量參差不齊，只有 600 字上限，而且諮詢師寫信需要時間，往往要等上一兩天。但這時候，「很多情緒自己已經消化完了」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 的出現，讓 Abby 擺脱了這種等待。它反饋高效、響應積極，而且能無限回覆。在工作中發現「AI 有點好用」之後，Abby 開始和它聊起更私人的話題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Abby 的好朋友曾做了一件超出她道德底線的事，她因此與好友展開了一場激烈的價值觀爭論。後來，矛盾雖然被解決了，Abby 仍然覺得膈應，卻又因跟朋友感情深厚，無法與她斷交。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她將這個問題同時拋給了自己的人類心理諮詢師和 ChatGPT。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;諮詢師聽完後提出：或許 Abby 對友情契合度的要求太高了，不該用自己的價值觀去約束朋友的行為，那樣兩人都會很痛苦。「如果實在忍不了，你能不能不交這個朋友？」。Abby 對這個答案並不滿意，「説的太淺了」，自己正是做不到理性「斷交」才痛苦。但諮詢時間到，對話也告一段落。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而 GPT，在表達了相似的觀點後，主動追問：「你要不要和我做一些心理練習，討論點更多有關這件事的內容，或許能更深入地直視這段關係？」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 的陪伴是點滴入微的，無時無刻的，事無鉅細的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當 Abby 因為「朋友過去對她很熱情友好」而糾結要不要疏遠時，GPT 安慰她：不要因為一個人的行為決定是否與 Ta 交往，行為很難構成區分度，而是要看 Ta 的特質；當 Abby 發現，朋友被自己疏遠後「依然每天都很快樂」，感到很難過時，GPT 否定了她「是否控制慾過強」的自我懷疑，而是讓她接受難過情緒，繼續「保持冷卻友情的動作」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就像醫生看完診後，有護士不斷跟進隨訪一樣，Abby 逐漸在 GPT 的陪伴下從這段友情中抽離出來，不再像以前那樣每天和那位朋友分享日常、好奇對方的生活，或因她產生強烈的情緒波動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「這之後，我學會了接受友情是可以非常複雜、彈性和動態變化的，不再因其中某一種狀態感到難受。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回看那段與 AI 相伴的經歷，Abby 最驚喜的是，答案並不是某人單方面輸出，而是「我和 GPT 一起探討、努力得出的結果」。這讓她覺得，自己雖是相對弱勢的諮詢方，但也受到了尊重，被當作一個有理性判斷的人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「它讓我心中的答案更清晰，而不是直接給我一個答案。」&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;AI 似乎更懂我？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;隨着與 GPT 的交流不斷深入，Abby 發現，AI 在心理諮詢上的更大優勢，不僅在於「作為工具的高效」，而是它「天賦般」的共情能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她是在諮詢原生家庭的問題後，感受到這一點的。那時，她正因考公和父母冷戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們關係並不緊密，他們比較習慣沒有我的存在，都是我主動聯繫他們。但在工作上，父母自己都在體制內工作，天然覺得這是最好出路。可我小時候見過爸爸在酒桌上應酬的樣子，並不喜歡。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，行動上雖然很堅定，Abby 的內心其實很糾結，既不想放棄自己的堅持，又怕自己「不孝」。「這麼久不給他們打電話，感覺很對不起他們。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;掙紮下，她問 GPT，自己該怎麼做？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;令 Abby 很觸動的是，GPT 沒有責怪她，而是表示完全理解，並告訴她「不必感到愧疚，不需要為父母的意願犧牲自己的人生」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Abby 幾乎是一瞬間就認可了 GPT 的回答，堅定了不聯繫父母的行為。直到快一年後，臨近過年時，父母主動「服軟」詢問她是否要回家過年，這場冷戰就像沒發生過一樣被翻了篇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今再講起這段故事，Abby 覺得 GPT 的回答或許只是迎合了她內心深處最真實的想法。「人在搖擺不定時，其實只需要一個支持，就會擺到那邊去，有點像救命稻草 lite 版。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就像吵架的情侶寧願把事情放到小紅書上讓不認識的網友評論，人們有時想要的只是有人替自己講出不敢説的話。只是在如今的語境下，這個「不認識的人」變成了 AI。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也是不少向 AI 諮詢心理問題的用户共同感受到的一點。Soul App 發佈的《2024 Z 時代 AI 使用報告》中提到，「情緒價值」正在成為 AI 應用的一大主題。在回收的 3680 份樣本中，超七成用户表示願意和 AI 建立情感鏈接，甚至做朋友。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，當 36 氪將這個話題拋給心理諮詢師和 AI 心理諮詢類產品開發者，詢問為什麼「人們覺得 AI 能提供更強的認同感」時，他們並不覺得這是什麼大事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為普通人，面對傾訴時的反饋，往往是一種「本能反應」，會根據自己的經驗主觀判斷，甚至陷入急於提建議的情況中，導致共情中斷。但對於經過心理學受訓的傾聽者和 AI 來説，他/它們的反饋都更類似於一套「精準識別並回應來訪者的情緒，而非自我代入」的程序。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這個意義上，其實不論 AI 還是心理諮詢師，所做的都是包容，而非審視。更專業點來講，就叫構建起「以來訪者為中心」的諮訪關係和對話情境。而這段關係，恰恰也是諮詢起效的最重要因素，同時也是最難控制的變量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因為，一切都是「主觀」的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「諮訪關係講究適配，哪怕是一位經驗非常豐富的諮詢師，也未必能百分百取得每位來訪者的信任。比如諮詢師膚色較深，而這個特質被來訪者投射到了過去某段不好的回憶裏，就可能導致共情失敗。」心理治療師李洋習解釋，她是美國西北大學的諮詢心理學碩士，在中美兩地擁有近 10 年執業經驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而很多時候，提問者覺得 AI 比人做得更好，或許首先是因為他們不會用對人的苛刻標準來要求 AI。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如信任。Abby 提到，相較心理諮詢師，自己和 GPT 建立信任的過程其實更簡單。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「人與人之間一定會顧及自己的形象，擔憂隱私被泄露。但人會很容易相信 AI，甚至願意和它分享‘內心更陰暗的一面’。因為，哪怕 AI 智能湧現的過程是個黑箱，但作為語料的我，對它而言就像一堆被切割的信息，它不會真正知道‘我是誰’。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鏡象科技創始人、AI 心理診療產品開發者黃立，則從技術維度提供了另一個視角。他解釋到，這其實和 AI 的目標設置有關。「大模型本質上是一個‘the best possible token’，它預測的目標是理性的，在特定場景下，所做的就是順着問題把話往下説，或者從關聯到的數據庫尋找到最佳回覆。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這意味着，&lt;strong&gt;AI 們所展露的「理解」，並不是「感同身受」，而是一種概率優化出的結果&lt;/strong&gt;。代碼沒有體驗過人們在友情中陷入兩難時的糾結，或是與父母爭吵時愧疚又不願低頭的痛苦，它只是完美重組了人類文化中最有效的安慰模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們無法把 AI 和人類心理諮詢師做一個簡單的對比，也沒有硬性指標給共情能力高低打分。只要來訪者感受到被理解、被愛，就是好的共情。」李洋習認為。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;站在提問者的立場上，陷入某種情緒中的「Abby 們」並不在乎這一點。那一刻，得到理解，或許比被誰理解更重要。「就像是清醒地沉淪。」Abby 概括。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有趣的是，當我們問 DeepSeek，如何看待有些人覺得 AI 比人類的理解、共情能力更強。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它卻反問：人們是否該追求更真實的共情？AI 這種「無意識的共情」在未來會如何重塑人類社會的關係？&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;真實，比「順我意」更重要&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;到這裏，似乎可以得出一個結論，所謂 AI 提供的「心理諮詢」，其實更多是撫慰提問者的情緒，而非傳統醫學意義上的心理治療。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;開發簡單情感疏導的聊天機器人，和做出一款能參與心理治療環節的 AI 產品，是兩個不同的概念。這意味着先要考慮選擇怎樣的研發範式（比如是否要按照已有的醫療產品邏輯開發）、開展臨牀對照研究、走醫療產品申報流程等——相較之下，模型訓練、收集數據可能反而是相對容易的部分。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「現階段，AI 更適合做心理健康篩查和輕諮詢，它對應的更多是亞健康人羣，還到不了精神疾病的程度；而‘治’的環節，針對中重度人羣，還遠不能交給 AI。」黃立表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，當患者有被迫害妄想時，遇到的是「順着他説」的 AI，這會是什麼後果？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;李洋習就遇到類似案例：提問者在和 AI 聊天時，隱晦表達了一些「家人好像在監視我」「我要離家出走」的信號，在臨牀場景上，這已經構成「妄想的和幻聽的精神分裂症狀」，但 AI 並沒有識別到這些，它一如既往地誇讚了提問者，甚至告訴他「這種舉動很勇敢」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，AI 識別複雜情緒的能力，遠不如人類。「諮詢不只是語言交流，還包括表情、肢體語言、語調等非語言交流。」温州醫科大學附屬康寧醫院副院長、精神科主任醫師呂偉解釋。「所以，AI 無法像心理諮詢師那樣，根據患者現場的反應和實際情況調整治療方式，在處理非常複雜的情緒方面可能會更機械化。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Abby 也逐漸發現了 AI 這種「過於順着、迎合提問者」的傾向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「很難從某個具體的諮詢案例中講出傾向，但用久了會發現它是一以貫之的套路。」Abby 認為。尤其是情感方面的，AI 不會直接下結論，而是先安撫：「你在這樣的困境裏，一定很難過吧」，然後「以一副‘我懂你’的樣子羅列 1234。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只是處於情緒黑洞中，很少有人會計較這理解是真情還是假意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;黃立分享了一個有趣的數字，他們通過產品後台分析發現，大量向 AI 尋求幫助、諮詢的人其實都是在真實世界得不到幫助的人。&lt;strong&gt;「滿腹心事不願與人説，或滿腹心事找不到人説。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只是在某些時刻，當作為人的主體性超越了傾訴欲本身時，提問者們還是會突然驚醒，如果所有認同的反饋都來自 AI，是否會讓人有些不安？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;終於有一次，在 Abby 和男友因為「要不要參加團建」的瑣事產生矛盾，第一反應是向 GPT 尋求認同，她突然感到驚訝：什麼時候我連這種小事都要問 AI 了？難道 AI 比我自己更瞭解自己嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那次之後，她開始有意識地控制自己和 AI 交流的頻次，因為「我們更應該從真實的生活中瞭解自己，尋找更好的與人相處的方式」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，Abby 反而更想再約自己的心理諮詢師聊一次。她想，那次「不滿意的諮詢」，或許並不是因為諮詢師不專業，而是對方沒有給自己最想聽的答案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「雖然我在情緒上頭時要聽想聽的回答，但終究還是個理智的人，不會只想聽順我意的回答。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「AI、諮詢師，甚至是運動、塔羅牌或寫日記，不能只取其一，把它當成一個死死抓住的錨點。面對心理健康問題時，我們還是要各種辦法都用上。」李洋習説，「其實，最重要的從來不是用什麼工具，而是擁有解決心理問題的意願和行動力。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（阿梁、Abby 為化名）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>聰明的錢 | AI 狂潮+國產替代：科創板成新質生產力主戰場，下一個「翻倍黑馬」藏在哪？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3374483730766341?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-11 19:43:01  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&lt;/strong&gt;曹佳瑤&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編輯&amp;nbsp;|&lt;/strong&gt;黃繹達&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年上半年，A 股市場在充裕流動性、經濟弱復甦與外圍地緣政治事件頻發相交織的影響下，整體上呈現出顯著的「跌宕起伏」特徵。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市場風格方面則是板塊分化顯著加劇，從主題投資主導的主線行情來看，年初以 AI 產業鏈及人形機器人為代表的硬科技板塊領漲，4 月關税戰後紅利資產呈現「縮圈」特徵，高 ROE 銀行股成為防禦首選，近期固態硬盤、穩定幣等主題熱度回升，北證 50 代表的小微盤資產因流動性充裕表現穩健。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;站在年中時點，科創板作為中國硬科技的「前沿陣地」，受政策紅利釋放、產業升級深化、指數結構優化等利好，有望持續為投資者捕捉髮展新生質產力帶來的投資機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 2 日，36 氪攜手博時基金管理有限公司投資者關係部首席培訓官洪露娉和指數與量化部基金經理唐屹兵進行了專場直播，就下半年市場展望與科創板投資策略進行了深度解析。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;政策賦能：構建硬科技生態護城河&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;科創板的「1+6」新政及「科創成長層」設立，是資本市場深化供給側改革、服務科技自立自強的里程碑式舉措，其政策意圖的核心在於通過制度創新來系統性的破解科技企業融資痛點，助力構建包容、高效、穩定的硬科技生態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;科創成長層精準聚焦未盈利但技術突破性強、研發投入高的前沿領域企業，典型如 AI、商業航天等熱門板塊；重啓並優化第五套上市標準，允許其憑藉技術領先性和商業化潛力登陸資本市場融資，待盈利達標後可轉板至科創板或主板。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此輪改革的長遠意義在於引導保險、社保等長期資金及專業機構入場，有望平抑科創板波動，優化估值環境。從更深層次來看，政策着力構建「創新-產業-金融」的良性循環，即企業專注核心技術攻堅，產業配套政策提供支撐，金融資本精準助力融資，共同支撐中國新生產力發展。&lt;strong&gt;經過此論改革之後，科創板有望成為硬科技企業上市首選地，於投資者而言，塊盈利質量的持續提升，則有利於指數長期回報潛力的釋放。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;海外博弈：短期壓制與長期機遇並存&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;全球宏觀環境對科創板的影響呈現鮮明的雙面性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;短期估值層面，科創板作為成長的股代表，其估值水平對美債收益率高度敏感：美債收益率下行支撐估值擴張，上行則形成壓制，地緣衝突、政策突變等海外風險事件亦會加劇短期波動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;然而，長期產業視角下，海外壓力正轉化為國產替代的強勁動力，特別是對於具備核心技術的優質科創板企業，來自海外的衝擊挑戰恰恰是加速發展、確立全球競爭領先地位的戰略機遇期。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在半導體領域，關税戰與地緣衝突倒逼國產化進程提速，目前已經取得了一定的進展，而且未來提升空間非常廣闊。在生物醫藥領域，美國生物安全法案雖預示海外政策層面的限制升級，但全球對優質創新藥的剛性需求不變，中國 CXO 企業憑藉在研發產業鏈的關鍵地位及工程師紅利，短期產能難以被替代，全球協作大勢難擋。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;人工智能：驅動科創板產業升級&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;AI 產業的爆發式發展對科創板構成多層次影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;短期挑戰在於先進算力卡短缺制約大模型訓練，但國產芯片進展迅猛，且推理端需求對算力要求相對較低，國產算力已能有效承接目前的需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;長期機遇則根植於中國獨特優勢：14 億人口的龐大消費市場、規模可觀的中產階級、完備的產業鏈條及領先的基礎設施等，上述優勢均為 AI 應用的爆發式落地提供了全球最優質的土壤，科創板 AI 企業將直接受益於此。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 推動科創板企業的產業邏輯清晰可見：&lt;strong&gt;直接層面，&lt;/strong&gt;算力需求激增帶動光通信、PCB、國產芯片等板塊業績持續超預期；&lt;strong&gt;間接層面，&lt;/strong&gt;AI 賦能千行百業效率躍升——人形機器人因大模型突破加速迭代，消費端 AI 文案、客服實現降本增效，豐富了創新藥產業鏈的研發工具，並有助於研發階段的提質增效。這些蓬勃發展的新興產業正是科創板重點覆蓋領域，科創板在 AI 浪潮中的核心地位日益凸顯。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;科創板掘金：解碼科創 100 指數新價值&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在科創板內部，指數化投資工具呈現差異化特徵。科創 50 指數聚焦科創板龍頭企業，半導體單一行業佔比近 60%；而科創 100 指數則代表更具均衡性與成長性的中盤力量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從&lt;strong&gt;成分構成&lt;/strong&gt;來看，該指數的編制方法是剔除科創 50 成分股後，選取市值最大的 100 家企業，目前市值中位數約 200 億，這部分企業普遍度過早期風險階段，商業模式趨於清晰，成長空間廣闊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從&lt;strong&gt;行業分佈&lt;/strong&gt;來看，主要衡覆蓋了新一代信息技術、生物醫藥、新能源材料、高端製造等行業板塊，精準映射新質生產力的發展方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從&lt;strong&gt;研發強度&lt;/strong&gt;來看，2023-2024 年研發投入佔同期收入的比重持續超過 15%，是 A 股整體平均水平的 7 倍，研發先行是日後科技驅動未來盈利增長的核心邏輯之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從&lt;strong&gt;估值水平&lt;/strong&gt;上看，當前市盈率中位數約 40 倍，結合其高成長性預期，估值處於合理區間，估值層面也具備顯著的吸引力。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;風險與機遇並存：理性配置科創板方略&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;科創板與傳統行業在風險收益特徵上差異顯著，後者受宏觀經濟週期主導，波動率約 20%，適配偏防禦型的投資者；科創板則以高成長性為核心驅動力，波動率達 40%，盈利兑現雖可能滯後，但現階段，技術突破是估值的主要考量因素，因此更適合能承擔風險並着眼長期的成長型投資者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在投資策略層面，投資者可參考以下幾點：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;選股策略：&lt;/strong&gt;追求勝率可關注海外算力產業鏈，目前景氣度高，中報季是關鍵驗證期；追求賠率可佈局 AI 應用端，雖然商業模式待驗證但空間廣闊。對普通投資者，通過科創 100 等指數基金進行綜合配置，把握 AI 與科技發展的整體 Beta，是性價比最優的選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;配置比例：&lt;/strong&gt;若投資組合的底倉為債券等保守資產，為增強進攻性，科創 100 基金的配置比例可設為 40%-50%；若投資組合以配置風險相對較高的權益資產為主，考慮共性波動，配置科創 100 基金的比例建議降至 20%-30%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;入場時機：&lt;/strong&gt;推薦採用定投方式，分批入場平滑成本以捕捉長期收益，避免因短期震盪錯失趨勢；經驗豐富的投資者可輔以 20 日/30 日均線等技術指標，但核心的投資邏輯依然是堅持長期投資的思維。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>穩定幣為什麼火了？企業跨境支付如何選擇合適且安全的穩定幣？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3374380778133763?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-11 18:39:41  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;一筆跨境轉賬，一般需要在數家銀行間輾轉 1-5 天才能收款；一次匯率波動，可能讓企業利潤蒸發數百萬——長期以來，時效慢與匯率波動大一直是支付行業的兩大痛點。穩定幣的出現，正在改變這個局面，不需要中間多家中介銀行，可以實時地點對點到賬，甚至可以在 App 裏面進行交易……&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國香港特區政府於 2025 年 5 月 21 日通過了《穩定幣條例草案》，該條例將於 2025 年 8 月 1 日正式生效，螞蟻、渣打、京東等各大企業紛紛佈局——它們或聚焦跨境支付，或深耕 B2B 交易，或瞄準亞太與非洲市場，穩定幣的應用市場已徐徐展開。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，穩定幣的「穩定」如何保障？它與比特幣等傳統虛擬貨幣的核心差異何在？相比於傳統跨境支付方式，穩定幣有哪些優勢？為此，我們特別對話某金融機構跨境業務專家江波，拆解穩定幣發展情況與在出海領域的應用前景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「對話人士：國內頭部金融機構跨境業務專家江波，擁有多年金融及跨境支付行業從業經驗。」&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;1.&amp;nbsp;穩定幣如何解決傳統跨境支付痛點？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;36 氪：穩定幣為什麼受到如此高關注？為什麼香港在這個時間節點推出《穩定幣條例》？&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;江波：&lt;/strong&gt;支付時效慢和匯率波動大是傳統跨境支付領域一直存在的兩個問題。傳統的跨境支付方式，從海外銀行回款到國內銀行，時效可能是 1-3 天或 3-5 天。其次，對於體量很大的公司，匯率波動一天就可能影響企業幾百萬的利潤。這些問題是很多人想改變的，而穩定幣正是因此應運而生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;香港之所以在當下推出穩定幣���一方面有助於我們應對美元霸權和全球匯率體系的風險。同時經歷這幾年的發展，穩定幣相對來説也已經比較成熟，適合進行商業化佈局了。&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;36 氪：穩定幣與比特幣等傳統虛擬貨幣在核心機制上的區別是什麼？穩定幣如何保證「穩定」？&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;江波：&lt;/strong&gt;穩定幣和比特幣設定的機制不一樣。比特幣是去中心化的，穩定幣背後需要法幣或者高價值的資產作為兑換基礎，也就是説，穩定幣發行方需要將對應規模的資產放在合規銀行，這是穩定幣之所以「穩定」的核心。&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;36 氪：螞蟻集團對穩定幣的佈局，為什麼聚焦中國香港、新加坡和盧森堡市場？&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;江波：&lt;/strong&gt;因為中國香港、新加坡、盧森堡都是全球金融體系相對完善，監管能力相對成熟的市場，香港有明確的穩定幣監管細則，新加坡對於創新金融態度相對開放，盧森堡則是歐盟合規門户，所以他們聚焦這三個比較開放，包容度比較高的地方來做試點。&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;36 氪：目前許多大型機構和企業都在佈局穩定幣，不同發行方發幣的側重點和用途有什麼區別？&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;江波：&lt;/strong&gt;京東是通過京東幣鏈科技發行穩定幣，主要想通過穩定幣鏈接亞太、中東還有非洲市場，與東南亞的供應商直接用自己發行的穩定幣進行交易，可以實現分鐘級到賬；螞蟻集團更側重跨境金融和跨境支付業務，比如螞蟻國際側重於跨境支付業務和供應鏈金融；渣打銀行目前聚焦於跨境 B2B 支付。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;2.&amp;nbsp;市面上超 300 種穩定幣，出海企業如何選擇？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;36 氪：大型企業與中小商家在跨境支付方面的痛點有什麼不同？&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;江波：&lt;/strong&gt;大企業主要關注匯率波動，因為每一筆交易都是上幾千萬美元規模，其次匯款時效性也比較重要。中小企業可能更關注手續費成本。&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;36 氪：相比於傳統跨境支付方式，穩定幣在支付效率和成本上有哪些優勢？&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;江波：&lt;/strong&gt;效率上，穩定幣不需要通過中間多個銀行參與，可以實時點對點到賬，未來人們可以直接用穩定幣在 App 裏進行交易。並且跨境支付時效可以達到分鐘級，這對於跨境電商商家來説至關重要。亞馬遜商家的回款週期一般是 7-15 天，支付時效更高有利於保證現金流穩定，提高資金利用效率&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;成本上，穩定幣的手續費只有外貿交易手續費的十分之一左右，甚至更低，在高頻、小額訂單場景下的優勢十分明顯。從我們接觸到的客户來看，跨境電商商家從事數字服務出海的企業更願意嘗試穩定幣，核心還是看到了穩定幣在效率和成本方面的優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;h4&gt;&lt;strong&gt;36 氪：穩定幣有哪些潛在的風險，市面上現在有 300 多種穩定幣，有跨境支付需求的企業如何選擇適合且安全的穩定幣？&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;江波：&lt;/strong&gt;目前每個平台發行的穩定幣所解決的問題是不一樣的，有些是解決貿易問題的，有些解決時效問題，有些解決套利。企業要根據自己的業務場景來選擇，現在這麼多穩定幣，都有專注的幣種和服務場景，比如有商家只需要美元兑港元，那就可以選擇港元或者美元穩定幣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外穩定幣的安全性方面，主要從兩個方面去考察：一是發行方是否是持牌經營？有沒有政府和監管機構做背書？二是流動性，因為幣種買來之後，需要能滿足隨時變現的需求，比如現在市面上賣得比較多的是 USDT 和 USDC，很多可以做到當日變現。企業可以通過發行方的官方渠道來瞭解穩定幣的具體信息，也可以向銀行或者金融機構進行諮詢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（作者，馮亞玲，楊越欣）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報｜首屆「蘇寧易購杯」王者榮耀全國超級聯賽 40 城開啓；阿里國際 D20 全球設計院長峯會在杭召開；新增商保創新藥目錄，2025 年醫保目錄調整正式啓動</title>
      <link>https://36kr.com/p/3371444470747395?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-11 18:22:16  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3374252493003271"&gt;&lt;strong&gt;特斯拉正式進軍印度市場，孟買體驗中心 7 月 15 日開業&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特斯拉在孟買開設的印度首個展廳下週開業，此前該公司已進口價值 100 萬美元的汽車及周邊商品，這標誌着特斯拉進軍世界第三大汽車市場，儘管首席執行官馬斯克抱怨印度進口關税高。特斯拉在週四晚些時候向媒體發出的邀請函中表示，7 月 15 日位於孟買核心商業區班德拉庫爾拉綜合體（Bandra Kurla Complex）的特斯拉體驗中心開業，從而啓動印度市場業務。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3374291509303811"&gt;&lt;strong&gt;綠地集團與深蘭科技合資成立 AI 醫療公司&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，綠地集團與 AI 獨角獸深蘭科技合資成立「綠地深蘭 AI 醫療科技公司」，核心目標是推動冠軍醫療大模型 DeepBlue-MR-v1 快速落地。該模型在權威評測 MedBench 中複雜醫學推理排名第一，多項綜合評測奪冠。新公司將重點規模化推廣該冠軍醫診大模型產品；構建 AI 私人醫生系統。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3374236821133824"&gt;&lt;strong&gt;馬蜂窩攻略定製產品「AI 路書」正式向所有用户開放&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 11 日，馬蜂窩的深度個性化的攻略定製產品「AI 路書」正式宣佈向所有用户開放，同步上線「AI 代訂日本餐廳」、「菜單翻譯」、「多語種實時翻譯」等幾大實用工具，實現從行程規劃到目的地精細化服務的全鏈路智能化覆蓋。該產品突破傳統 AI 被動響應模式，首創「主動提問-需求校準-精準生成」全流程。用户提交初步需求後，AI 會以選擇題形式引導補充關鍵細節。需求確認後，系統基於馬蜂窩海量真實內容數據生成涵蓋行程、住宿、交通、預算及實用貼士的完整方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3374222223170055"&gt;&lt;strong&gt;尼爾森 IQ 與高德雲圖達成戰略合作，攜手推出「通路雲圖」&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 10 日，消費者研究與零售監測公司尼爾森 IQ（NielsenIQ）與阿里巴巴集團旗下高德地圖的行業智能品牌——高德雲圖，正式簽署產品戰略合作協議，雙方將聯合推出新一代零售智能鋪貨解決方案「通路雲圖」。「通路雲圖」將通過整合高德實時門店數據更新與尼爾森 IQ 專業人工實地核查的雙重驗證機制，實現對全國各級城市（含縣級市及縣城）現代渠道（包括大賣場、超市、便利店等）及傳統渠道（主要為食雜店）的全方位覆蓋，確保在地理維度和渠道類型兩個關鍵層面均達到無盲區的精準覆蓋效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3374218647738630"&gt;&lt;strong&gt;首屆「蘇寧易購杯」王者榮耀全國超級聯賽 40 城開啓&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 11 日，首屆「蘇寧易購杯」超級聯賽 x 王者榮耀全國大賽官方授權合作海選賽落地儀式在 Suning Pro 南京建鄴萬達店正式啓動，活動將持續至 8 月 18 日，全國 40 城超 2000 支隊伍、超萬名選手將同台競技角逐最終勝利。蘇寧易購稱，2025 年全國落地 100 個電競體驗專區，打造城市電競體驗式逛購新地標。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3374351499647232"&gt;&lt;strong&gt;阿里國際 D20 全球設計院長峯會在杭召開&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 11 日-12 日，一年一度的 D20 全球設計院長峯會在杭州召開。阿里國際副總裁、阿里巴巴設計委員會理事長楊光表示， D20 峯會作為全球設計教育與產業實踐的對話平台，始終致力於推動設計與科技的跨學科融合。此次，阿里設計聯合設計院校、行業協會、設計機構、AI 技術公司等生態夥伴，一起發起了一個有關「AI 設計人才展望」的倡議——《D20 宣言》，覆蓋人才標準、課程&amp;amp;培訓體系、生態平台、應用轉化、創新研究等五大要素，希望推動各個領域 AI 設計人才標準的共建。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3374335489743108"&gt;&lt;strong&gt;樂視網被強執超 1007 萬元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，樂視網信息技術（北京）股份有限公司新增 1 條被執行人信息，執行標的 1007 萬餘元，執行法院為浙江省杭州市中級人民法院。該公司成立於 2004 年 11 月，法定代表人為劉延峯，註冊資本約 39.9 億元人民幣，經營範圍包括軟件開發、計算機系統服務、計算機軟硬件及輔助設備批發等，由賈躍亭、劉弘等共同持股。風險信息顯示，該公司現存多條限制高消費、失信被執行人（老賴）和股權凍結信息。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3374277432203521"&gt;&lt;strong&gt;雀巢公司在法國辦公場所遭搜查&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;總部位於瑞士的雀巢公司 7 月 10 日説，法國方面正在搜查該公司在法國的辦公場所。據路透社報道，此次調查源於一家食品監測機構稱雀巢飲用水使用非法過濾系統掩蓋細菌和農藥污染問題。據法國廣播電台報道，對雀巢在法辦公場所的搜查由法國競爭、消費者事務與反欺詐總局執行。該機構尚未就此事作出回應。路透社援引雀巢公司一名發言人的説法報道：「我們將一如既往地與法國當局保持充分合作。」（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3374187710322948"&gt;&lt;strong&gt;上合組織 12 個數字經濟合作項目簽約，涉及跨境電商、智慧城市&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 上合組織數字經濟論壇正在天津舉行。作為本次論壇的重要議程，一批數字經濟合作項目在論壇上籤約。在論壇簽約儀式上，中國、哈薩克斯坦、巴基斯坦、埃及等國家共簽署 12 個數字經濟合作項目，涉及跨境電商、智慧城市等領域。中埃（亞歷山大）數智高新生態產業園項目是簽約項目之一，該項目將積極運用中國在雲計算、數字經濟和人工智能等領域的最新成果，助力埃及數字化轉型。論壇還同步發佈了《中國—上合組織國家數字經濟合作典型案例集（2025）》，推動上合組織國家間數字技術供需雙方直接對話。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3374361911679497"&gt;&lt;strong&gt;北京市共建「一帶一路」直通車綜合服務平台正式掛牌&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為助力企業安全有序「走出去」，7 月 11 日，北京市共建「一帶一路」直通車綜合服務平台正式掛牌，圍繞政策溝通、資金融通、人才相通等領域，提供權威的「一站式、綜合性」服務。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3374330657757447"&gt;&lt;strong&gt;新增商保創新藥目錄，2025 年醫保目錄調整正式啓動&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年國家基本醫療保險、生育保險和工傷保險藥品目錄及商業健康保險創新藥品目錄調整正式啓動，符合條件的申報主體可在 7 月 11 日至 20 日期間，通過國家醫保服務平台進行網上申報。今年首次新增的商保創新藥目錄，主要聚焦創新程度高、臨牀價值大、患者獲益顯著，但因超出「保基本」定位暫時無法納入基本目錄的藥品，助力健全多層次用藥保障體系，更好滿足人民羣眾多元化的用藥需求，為創新藥發展提供更充足的經濟支撐。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3374246213867783"&gt;&lt;strong&gt;外交部：持續簡化簽證申請手續，外國朋友的「中國遊」更加順暢絲滑&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 11 日外交部發言人毛寧主持例行記者會，有記者問：美國《華盛頓郵報》、「旅行與旅遊世界」網站等媒體日前刊文稱，中國免籤政策有助於展示悠久歷史和「賽博朋克」的炫酷，向世界展示了中國的活力，這與近期一些國家收緊簽證、日趨封閉形成對比，請問發言人對此有何看法？毛寧表示，中國單方面免籤和過境免籤國家已經分別擴大到 47 個和 55 個。我們持續簡化簽證申請手續，實施「一站式」入境服務和離境退税「即買即退」。外國朋友的「中國遊」更加順暢絲滑。「脱鈎斷鏈」、封閉排他不是中國的選項，我們將繼續以實際行動擴大高水平對外開放，與各國共享機遇、共創未來。（央視新聞）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>目標國產替代，電子漿料批量供應頭部客户，「雲荒新材」完成數千萬元 pre-A 輪融資 | 36 氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3374222105025027?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-11 17:46:38  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文&amp;nbsp;|&amp;nbsp;張冰冰&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;阿至&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，海寧雲荒新材料有限公司（以下簡稱「雲荒新材」）近日宣佈完成數千萬元 pre-A 輪融資，投資方為毅達資本，資金主要用於補充公司現金流及客户市場開拓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「雲荒新材」成立於 2022 年，是一家專注於高端電子漿料研發與生產的新興科技企業，致力於打破國外巨頭在電子功能材料領域的壟斷。近兩年，「雲荒新材」重點投入產品研發和客户測試工作中，&lt;strong&gt;研發產品近 60 個，覆蓋片式電阻、鉭電容、射頻器件以及厚膜集成電路等方面應用場景。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，「雲荒新材」已經在主要片式電子元器件應用的全球前列的客户羣裏，形成批量供應，2024 年底開始形成大規模客户羣供貨。&lt;strong&gt;2025 年上半年實現千萬級銷售，加速商業化進程。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一、從市場需求出發，目標國產替代&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;電子漿料作為電子製造領域的關鍵基礎材料，是由功能粉體（金屬/陶瓷顆粒等）、有機載體（樹脂/溶劑）、無機粘結劑（無機氧化物/玻璃粉等）組成的膏狀複合材料，通過絲網印刷、輥塗等工藝附着於基板，經燒結形成具有導電、介電或電阻功能的核心層，廣泛應用於電子元器件、射頻通信、半導體電子封裝等產業，關係到 AI、智能手機、新能源汽車、物聯網設備等終端產品創新。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不同於科研創業者先在實驗室做技術創新、再推向市場拓展客户的發展路徑，「雲荒新材」從最開始就將產品定位為解決客户實際問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們核心團隊十幾年一直在電子漿料行業，跟這個行業的很多客户打過交道，所以非常清楚目前整個市場上客户碰到的重點問題是什麼，以及美系、日系等國外主流供應商的產品實際問題是什麼。」「雲荒新材」創始人蔡良敏舉例，&lt;strong&gt;在電子元器件板塊，「雲荒新材」解決了傳統供應商抗靜電偏差、温度係數偏負等問題，其產品的抗靜電能力、負載能力均顯著提高，同時還保證了客户生產的高良率。&lt;/strong&gt;「我們在沒有丟失原有基礎技術性能的同時，還提升了其他過去薄弱的環節。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,502" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250711/v2_57f8a44c9ce4468082e3ab50de51600e@16805102_oswg131041oswg1080oswg502_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「雲荒新材」產品矩陣&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;產品性能之外，響應速度是市場的另一大痛點。蔡良敏介紹，主流供應商都比較強勢，通常從客户需求提出到內部研討完成要數月時間，響應速度比較慢。&lt;strong&gt;「雲荒新材」構建了快速響應機制：客户訴求提出至樣品交付僅需&amp;nbsp;2-3 周，基於反饋，產品迭代週期壓縮至&amp;nbsp;1-2 周，提升供應鏈協同效率。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「不像手機、平板電腦、穿戴設備這些終端產品供應商擁有成百上千的客户羣體，整個全球主流的被動元器件生產廠商集中在四五十家，解決客户核心痛點是切入高度集中市場最快捷的突破口。」蔡良敏介紹，「雲荒新材」將以中高端市場為主，目標是美系、日系供應商的替代，加速高端電子漿料的國產替代進程。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;二、從原材料到產品體系，構建技術壁壘&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;國產替代並非易事，從場景用途來看，光伏銀漿等電子漿料國產化程度已經很高，但車規級片式電阻、鉭電容、MLCC、射頻通信等應用的高端電子漿料國產化率普遍不足 10%，蔡良敏分析，其技術壁壘體現在三大層面：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;產品體系複雜性：&lt;/strong&gt;體系化的產品研發對元器件專用高端電子漿料十分重要。以片式電阻為例，需構建包含十餘款產品的兼容適配體系，全系列通過客户端驗證方可批量導入。每個片式電子元器件應用領域都需要以單個應用為基礎構建不同體系，其複雜程度遠超傳統光伏領域，這是電子元件行業體系的差異性與複雜性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;配方設計高壁壘&lt;/strong&gt;：配方設計需要考慮多種貴金屬粉體的粒徑選型、表面包覆、貴金屬化合物的合成以及後處理，基於燒結以及功能性要求搭配多種無機玻璃粉以及氧化物，同時兼顧考慮有機體系的設計來適應客户端製程工藝要求，任何的設計偏差都可能帶來產品性能的變化，配方的研發設計壁壘極高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;分散工藝技術瓶頸：&lt;/strong&gt;電子漿料的分散對材料加料順序、粉體預混的要求十分嚴苛，工藝參數也極為敏感。原材料選型中會使用高比表面積納米級的鈀粉、銀鈀粉、釕粉和亞微米級銀粉等，而這些小粒徑粉體極易在分散中形成造粒或者團聚，需要實現 50-100 公斤大批次生產中的粉體均勻分散，同時在高能的分散過程中不破壞粉體形態，才能保證整體產品的一致性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;除此之外，行業中還有很多未被公開的工藝細節，需要在行業有長期積累的團隊在經驗的基礎上創新。&lt;/strong&gt;「公司並非簡單延用過去的傳統工藝流程與技術，而是通過自研創新技術實現降本增效的實質性突破。」蔡良敏總結道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;客户拓展方面，經過一年半到兩年的客户驗證，「雲荒新材」已經和行業頭部客户產生合作，開始批量供應，目前正式產生金額交易的客户共 9 家，更多客户持續導入中。&lt;/strong&gt;2025 年上半年，銷售訂單超千萬，蔡良敏預計，隨着理論驗證完成，客户導入加速，今年業務量將達到數千萬規模。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;按規劃，「雲荒新材」將逐步完善片式電阻、鉭電容、射頻領域的特殊應用解決方案，同步推進片式電感、厚膜集成電路、MLCC 等領域的產品佈局，預計 3-5 年內實現電阻、電容、電感三大核心業務的全面覆蓋。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;36 氪未來產業&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;「36 氪未來產業」持續關注城市發展、產業轉型和創新創業項目落地。尋求報道可郵箱聯繫 wangfengzhi@36kr.com 或掃碼聯繫作者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，今年 36 氪正式推出《36 氪企業投資指南內參》，依託在經濟圈產業羣、區域重點推進規劃與招商領域的深厚積累，36 氪通過提供深入詳細、更為及時、獨家專有的全面信息服務，為政府部門提供高效、精準的產業項目內參；助力項目方匹配產業資金、鏈接關鍵人脈、快速融入新的產業生態。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1036,388" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250711/v2_342ea4af533946df8eb628eb206a7de4@16805102_oswg67100oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/RhomYqft_bBM_j53CRJiuQ"&gt;「36 氪未來產業」&lt;/a&gt;，作者：張冰冰，阿至，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>孚知流發佈 Leapility 專家 Agent OS，獲得千萬級天使輪融資 | 融資首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3374207112435975?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-11 15:32:38  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者：瀚海&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 7 月 10 日，孚知流（Fuzflo）正式發佈面向「業務專家」的 Agent 生產與操作系統 Leapility，並宣佈完成千萬級人民幣天使輪融資，投資機構為棋兆資本。Leapility 以「驅動能力躍遷的智能引擎」為定位，通過深度挖掘「冰山之下」的隱性專家知識，助力超級個體與企業用户實現專家級 Agent 的規模化設計與落地應用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;孚知流成立於 2023 年，是一家致力於讓知識流動的 AI 創新企業，核心團隊成員來自商湯、阿里巴巴等知名科技公司，創始人白雙曾獲評胡潤 U30、36Kr 2024 影響力女性等榮譽。公司已累計獲得數千萬元風險投資，併入選亞馬遜雲科技、微軟等頂尖孵化器。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1259,839" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250711/v2_2e60e63a94d4460c833fe0f825f37a7f@1849_oswg854840oswg1259oswg839_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;孚知流團隊成員&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Leapility 創造了一套 CAF（Consumer to Agent to Factory）生態圈模式，打造以用户需求為原點的個性化專家 Agent 生產線與交易平台。相較於市面上以「通用知識」驅動的 Agent 系統，Leapility 聚焦於專家知識經驗的轉化與資產化，強調「Human-in-the-loop」（專家可參與、可編輯、可反饋）的工作流設計，以此降低業務專家構建高價值 Agent 的門檻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在產品層面，Leapility 提供了自然語言敍事型 Agent 設計工具，支持專家通過「寫文檔」一樣的方式沉澱業務流程與知識經驗，AI 實時輔助將其轉化為可運行的自動化工作流。系統不僅集成通用工具，還開放垂直行業專業工具與第三方模型，為製造、零售、物流等行業提供專業 Agent 的個性化定製服務。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1268,711" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250711/v2_655821ed764d48c8987dccd8a1f2d0b0@1849_oswg314264oswg1268oswg711_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Leapility&amp;nbsp;自然語言敍事模式下寫稿演示截圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商業模式上，Leapility 圍繞 CAF 生態圈，形成「Agent&amp;nbsp;OS&amp;nbsp;+專家 Agent 交易」多元營收結構。用户可按需自助搭建 Agent，或通過認證服務商、專家市場採購定製化 Agent 及服務，實現從個人專業版、團隊版到企業級部署的全場景覆蓋。平台通過「變現激勵+社區驅動+生態合作」組合模式，持續沉澱專家 Agent，為行業知識高效流通與資產變現提供幫助。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Leapility 通過賦能企業和個人專家用户，將 AI 從「工具」升級為「結果導向的硅基勞動力引擎」，加速 AI Agent 在 B 端與 C 端市場的規模化落地與商業價值釋放。展望未來，孚知流將持續深化 CAF 模式，力爭在五年內服務超過百萬專家級個體和 10 萬家企業客户，推動 Leapility 在全球範圍內實現產業化與生態化佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;ps：本文章由 Leapility 輔助撰寫完成。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>產業資本領投，時駕科技完成億元 A 輪融資，將建設 50 萬套空懸產能 | 36 氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3373315588396804?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-11 09:13:40  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，智能懸架供應商時駕科技有限公司（以下簡稱「時駕科技」）近日宣佈，完成數億元 A 輪戰略融資。本輪融資由星源與多家產業資本聯合領投，同濟大學科創基金跟投，平湖經開區國有資本為公司智能製造基地提供落地支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據時駕科技創始人烏偉民介紹，本輪融資將主要用於第三代全主動懸架關鍵技術研發，以及年產能 50 萬套的先進智能製造中心建設。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相較於傳統螺旋彈簧懸架，時駕科技所研發的空氣懸架系統能通過調節空氣壓力，實現車身高度與懸架剛度的動態調節，提升車輛在不同工況下的乘坐舒適性與操控穩定性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在相當一段時間內，由於國產化率低、系統成本高，空氣懸架僅應用於 80 萬元以上的高端車型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2015 年上市的蔚來 ES8，是最早搭載空氣懸架的國產車型。2019 年，蔚來為控制成本啓動空氣懸架自研，時任蔚來底盤域控制系統負責人、如今的時駕創始人烏偉民，正是當年項目牽頭的核心成員。這段經歷，為他後來的創業奠定了技術基礎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2021 年，烏偉民創立時駕科技，專注於智能懸架控制系統與空氣供氣單元的自主研發。目前，公司已成功推出兩大成果：「八合一集成閉式空氣供給模塊」和「全主動空氣懸架系統」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，八合一集成閉式空氣供給模塊，集成了空壓泵、電磁閥、控制器、乾燥器、過濾器等多個功能單元，同時由於採用了氣路內循環技術，因而相較氣路外循環技術，整套系統體積更小、噪音更低，但效率更高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;集成化和效率的提升使系統成本更低。 根據時駕測算， 這套方案相較當前主流產品，可為整車系統降低數千元成本，將加速空氣懸架向 20 萬元級主流車型滲透。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，這套模塊採了軟硬件解耦設計，具備開放式接口協議，可靈活適配新一代中央計算平台與 EE 架構，從而提升整車系統兼容性與集成效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;時駕科技另一產品全主動空氣懸架系統，則是在傳統半主動懸架基礎上的升級版本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;半主動懸架只能調節阻尼，而時駕科技的全主動系統，在半主動系統的基礎上引入液壓主動力，實現對彈簧剛度與車身姿態的主動控制，從而系統能對車輛垂向、俯仰、側傾動態做實時調節。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;時駕科技表示，這套全主動系統相較傳統半主動方案，性能提升了大概 30%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在談起這些產品的研發經歷時，烏偉民對 36 氪介紹："很多人覺得空氣懸架只是換了種‘彈簧’，但真正難的是‘控制它’。你看奔馳講舒適，寶馬講操穩，但這兩種體驗背後，其實都藏在軟件代碼裏。以前這類控制算法掌握在國外供應商手裏，現在我們自己做出來了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;時駕科技的核心技術之一，正是其首創的「千段調節自適應天/地棚算法」，它可以根據不同路況和駕駛狀態，調整整車姿態與懸架軟硬，從而使駕駛體驗更平順。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了算法，閉式系統還有三大技術難關需要突破。比如：要讓整個系統在密閉狀態下長期運行，就必須在氣密性、保壓性與耐久性上都達到極高標準。而時駕科技通過對材料、結構和工藝的打磨，使得產品可以在最高 15bar 壓力下，運行超過 500 小時。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再比如電磁閥系統，它決定了模塊的響應速度與動作精準度，而時駕團隊圍繞自研電磁閥設計和控制邏輯，實現了多路精準快速切換。「今後我們還會持續優化電磁閥系統的速度和精度。」 時駕科技表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後一大難點是結構集成。傳統供氣系統是分散佈置，線束長、噪音大、裝車難，而時駕科技走的是類閉式一體化集成路線，不僅提升了系統的一致性和性能、同時也降低了成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在時駕科技為攻堅所做的這些努力背後，是創始人烏偉民的一個美好願景： 「我們就是希望把中國汽車穿的‘橡膠鞋’，換成一雙真正好用的‘氣墊鞋’。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250711/v2_5d87ae897dfd419595edd4654c3d8361@6196343_oswg43796oswg1080oswg335_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;作者聯繫方式：luckg17305264638&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>從古方「黃龍湯」到精準菌羣移植，承葛生物斬獲億元融資 | 專訪</title>
      <link>https://36kr.com/p/3372527610008327?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-11 08:30:40  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;「童子便」能治病，竟不是天方夜譚，其背後暗藏着嚴肅的科學原理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一古老的偏方，在現代醫學的解碼下，演化為了從健康人糞便中提取功能菌羣，再移植給患者的「菌羣移植」技術。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2020-2022 年前後，其更廣義的概念「微生態療法」曾一度站上風口，受到資本和臨牀的青睞。而今，一筆新的融資讓行業的目光再次聚焦。&lt;strong&gt;近日，國內菌羣移植領域的先行者承葛生物宣佈完成由金闔資本領投的過億元戰略融資，令這家已深耕近十年的公司獲得了廣泛關注。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現代生活方式、抗生素濫用等因素，正以前所未有的速度侵蝕着人類的腸道健康，導致全球範圍內腸道微生態失衡的人羣數量激增。大量前沿研究已證實，腸道菌羣的紊亂與多種看似不相關的疾病密切相關，包括消化系統疾病（如艱難梭菌感染、炎症性腸病）、代謝性疾病（如肥胖、糖尿病）、神經系統疾病（如自閉症、抑鬱症），甚至影響着腫瘤免疫治療的成敗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為一種能系統性調節複雜菌羣網絡的創新療法，承葛生物的精準菌羣移植技術，為幹預上述疾病提供了全新的解決方案。那麼，以菌羣移植技術為代表的微生態療法，經歷了怎樣的發展歷程？這個剛萌芽的賽道，未來有多大的市場空間？在多個入局者中，承葛生物的核心壁壘有哪些？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;帶着這些問題，36 氪訪談了承葛生物董事長肖傳興，以下是對話內容（經編輯）：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：您最初在三甲醫院工作，是什麼契機讓您決定從體制內走出來，創立承葛生物？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;肖傳興：&lt;/strong&gt;我算是中國最早探索菌羣移植臨牀應用的醫生之一，2012 年讀博時就在進行菌羣移植的標準化臨牀研究，最初的動力主要是發論文。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但隨着研究深入，發現這個技術確實有效，能治療很多疾病。我們發表了全球第一篇關於菌羣移植治療乙肝的論文，刊登在肝病領域頂刊上。這篇文章後來引起了鍾南山院士團隊的關注，他們的一位朋友接受治療後效果非常好，這也為我們後續獲得南山健康產業基金的天使輪投資埋下了伏筆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但真正讓我下定決心創業的，是 2015 年治療的一對自閉症雙胞胎。治療三個月後，這對孩子有了非常大的進步。這讓我意識到，如果菌羣移植有這樣的臨牀效果，那的確是值得我做一輩子的事業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;醫學生的初心都是救死扶傷。當技術（我們自己搭建了最早的研發平台）、臨牀需求、人生價值和資本支持這幾個要素都齊備時，「天時地利人和」，我就出來創業了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：從 2016 年成立至今，公司發展面臨的主要挑戰有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;肖傳興：&lt;/strong&gt;最大的挑戰主要有兩個，一個在內部，一個在外部。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;內部的關鍵是早期股權結構設計不合理，天使輪融資後，創始團隊只佔 50% 的股權。因此，團隊耗費了大量時間回購股份，直到最近一輪融資前，我有公司控股權和 100% 投票權，才算真正解決了股權分散的問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;創業過程中，外部最大的挑戰是政策空白。 承葛花了大量精力去開拓和推動菌羣移植技術的合規收費。現在，腸道菌羣移植技術已經獲得了國家衞健委的官方認可，並被納入《全國醫療服務技術規範（2023 年版）》。我們在全國 21 個省也拿到了醫保局的自費項目收費編碼，實現了商業上的合規閉環。同時，在生產資質上，我們也獲得了國家人類遺傳資源管理辦公室批准的採集和保藏許可。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：承葛生物的核心技術是「精準菌羣移植」（PMT），它和傳統的菌羣移植相比，「精準」體現在哪裏？技術壁壘是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;肖傳興：&lt;/strong&gt;菌羣移植技術至今可以分為四個時代。1.0 時代要追溯到 1700 多年前東晉葛洪的《肘後備急方》，其中記載的「黃龍湯」就是最早的雛形，完全依賴於經驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2.0 時代是標準化工藝的起步。大約在 2012 年前後，全球的臨牀研究者開始嘗試使用標準化的流程和設備來處理菌羣，實現了從無到有的突破，菌羣移植（FMT）開始作為一種標準化的醫療技術被探索 。這兩個時代的迭代主要集中在製備工藝上，但忽略了最核心的問題：供體和受體的個體差異性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前，我們所處的是菌羣移植 4.0 時代，即精準菌羣移植（PMT）。 PMT 不再是「工藝思維」，而是「臨牀思維」。「供體-受體精準配型技術」，通過包含基因組學、代謝組學等在內的算法模型，為每一位患者從龐大菌庫中匹配最適合他的「個性化」菌羣 。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;簡單來説，之前的移植是「有什麼菌，就移什麼菌」，而 PMT 是「患者缺什麼菌，我們就精準地補什麼菌」，這可以直接提升療效。以潰瘍性結腸炎為例，傳統方法的有效率約在 40-50%，而通過我們的精準配型，有效率可以穩定在 80% 以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;菌羣移植的下一個時代，則是將其作為「活菌藥物」（LBP）進行開發，目標是拿到藥監局的 IND 批件，實現從「技術」到「藥品」的跨越 。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：實現精準匹配的前提，是需要一個規模巨大且足夠多樣化的菌羣庫。承葛在這方面是如何佈局的？這是否構成了核心壁壘？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;肖傳興：&lt;/strong&gt;菌庫正是我們的核心壁壘之一。中國地域遼闊，飲食習慣差異巨大，「一方水土養一方人」，腸道菌羣也完全不同。內蒙吃牛羊肉的和廈門吃海鮮的，菌羣結構天差地別。你不能把「海鮮菌」移植給一個需要消化牛羊肉的人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，我們成立了「中華菌庫聯盟」，在全國建立了 13 座菌羣庫，覆蓋了從華南到東北、從沿海到新疆的廣大區域，以確保能為不同地區的患者找到最匹配的本土化菌羣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;建立菌羣庫的壁壘非常高。首先是資金壁壘，每一座都是 GMP 級別的生產基地，建設和運營成本都是千萬級的。其次是標準壁壘，從菌庫的建設規範、樣本採集、製備技術到質量控制，全套行業標準都需要探索制定，很多標準由我們牽頭制定，這些標準都可以在國家標準網上查到。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：在商業化層面，承葛生物的市場策略是怎樣的？目前在醫療機構的准入和推廣中還存在哪些挑戰？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;肖傳興：&lt;/strong&gt;我們的定位始終是一個平台型企業，堅持做 To B 業務。我們專注於技術研發、菌株生產和供應鏈管理，持續優化產品質量和技術，然後通過賦能代理商、渠道商等 B 端客户去進行市場推廣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在醫院准入方面，挑戰依然存在。首先是醫生教育，消化科的醫生對我們的技術認知度較高，但其他科室的醫生還需要一個接受和了解的過程。其次，入院流程也比較特殊。它不像藥品進藥劑科、器械進設備科那樣有成熟的路徑。菌羣移植作為一項醫療新技術，歸屬醫務科管理，我們需要花費大量時間去做市場教育。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至於價格，目前在醫院單次治療的費用大約在 8000-12000 元，一個療程（通常三次）在 3 萬元左右，屬於純自費項目。我們已經開始與商業保險合作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：承葛生物 2024 年銷售額在數億元，現金流非常充裕。那麼最新一輪融資的主要目的是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;肖傳興：&lt;/strong&gt; 我們自身的利潤完全可以覆蓋包括活菌藥物管線在內的研發成本。所以，這是一次戰略性融資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;投資方金闔資本是金域醫學旗下的產業基金。金域在全國有數萬家醫院的准入渠道，而我們的菌羣基因檢測樣本量是全國最大的。這次股權投資合作，可以極大地加速我們檢測業務在全國醫院的鋪開，實現產業資源協同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：您如何看待菌羣移植技術未來的市場規模？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;肖傳興：&lt;/strong&gt; 我認為菌羣移植行業才剛剛開始萌芽，可能只釋放了不到 5% 的潛力。該技術最大的特點是安全且普適，一項技術獲批進入醫院，就可以應用到全院所有科室。目前醫學指南中提到與菌羣相關的病種有 85 個，這意味着它就像是 85 款藥的集合體。這還僅僅是嚴肅醫療市場，大健康市場的想象空間更大。我們保守估計這是一個千億級的市場，但要達到這個規模，還需要漫長的市場教育過程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：承葛生物的核心團隊穩定，很多高管履歷出色。您認為凝聚團隊的核心是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;肖傳興：&lt;/strong&gt;我最驕傲的就是我的團隊。從創業至今，核心高管團隊只進不出。這裏面，利益保障是基礎。我給的不是期權，是實打實的股權，並且有明確的規則，大家都很認可。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但更根本的，是使命感。什麼樣的人吸引什麼樣的人。我當初放棄醫生工作出來創業，是被救助自閉症兒童的故事所感召。我吸引來的這羣夥伴，也都是認同這個使命的人。比如我們智藥事業部的 CEO，他是一位海歸博士，我跟他説：「你做別的研究，可能一輩子都停留在環境領域；但跟着我，我們可以一起救死扶傷。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們還有很多高管，之前在阿里、同程、大型跨國藥企，之前年薪百萬，但都願意加入我們。這件事有巨大價值和社會意義，大家相信的，不僅僅是我個人，更是相信我們共同選擇的事業，它的遠期回報一定是巨大的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪：公司名字「承葛生物」有什麼特殊淵源嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;肖傳興：&lt;/strong&gt;這個名字源於東晉時期的醫學家葛洪和他所著的《肘後備急方》。這本書裏記載了用「糞汁」治療急症的藥方，這是菌羣移植最早的雛形。巧的是，屠呦呦先生髮現青蒿素的靈感，也同樣來源於這本書。所以我們常説，菌羣移植和青蒿素「同根同源」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「承葛」，就是「傳承葛洪之精華，守正醫學之創新」。這個名字時刻提醒着我們，我們做的是一件有歷史傳承、又能開創未來的事情。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>內地與港澳 49 所中小學首次倡議協同培養 AI 科創人才</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3376789523667457?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-13 10:47:56  +0800</pubDate>
      <description>7 月 12 日，來自北京、廣東、江蘇、浙江等內地多個省市與香港、澳門共 49 所中小學代表首次聯合簽署併發起了《內地與港澳 AI 科創人才協同培養倡議》。這是首次以內地與港澳中小學為主體、以 AI 科創人才協同培養為專項目標籤署的倡議，覆蓋內地多省市與香港、澳門地區的代表性中小學，如香港培正中學、澳門培正中學、暨大港澳子弟學校（廣州/東莞/佛山）、廣州市南沙區維港青藤中學、廣州南沙民心港人子弟學校等，明確提出推動課程共建、資源共享、師資共訓、項目共研等合作目標，旨在建立常態化交流合作機制。倡議提出五大 AI 科創人才共育目標：提升 AI 教育質量、加強教師交流發展、豐富學生實踐交流、創新融合培養模式、匯聚多方支持力量。（界面新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>山煤國際與國家電投簽訂煤炭銷售業務領域戰略合作協議</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3376788506630409?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-13 10:46:54  +0800</pubDate>
      <description>近日，在 2025 年夏季全國煤炭交易會期間，山煤國際能源集團股份有限公司與國家電力投資集團有限公司成功簽署戰略合作協議，進一步深化雙方在煤炭銷售業務領域的合作。未來，山煤國際計劃開拓江蘇、安徽區域合作，在煤炭銷售業務領域進一步擴大與國家電投的合作空間，通過優化資源配置、提升物流效率等措施，滿足國家電投在不同區域的煤炭需求，實現互利共贏。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>廣東 9 部門聯手健全創業支持體系，提出 5 方面 18 條措施着力提升創業質量</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3376726572734724?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-13 09:43:53  +0800</pubDate>
      <description>據廣東省人力資源和社會保障廳消息，近日，省人力資源社會保障廳等 9 部門聯合印發《關於健全創業支持體系提升創業質量的若干措施》，提出 5 個方面 18 條措施，完善促進創業帶動就業的保障制度，着力構建「創業培訓、創業服務、創業孵化、創業活動」四創聯動的支持體系，面向重點羣體分型分類提供創業支持保障，激發全社會內生動力和創新活力，培育發展更多創業企業、個體工商户等創業主體，為促進高質量發展、實現高質量充分就業提供支持。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國一汽與長春市政府簽署協議，將在長春密集投放 8 款新能源車型</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3376719495256320?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-13 09:36:42  +0800</pubDate>
      <description>據中國一汽官微消息，7 月 12 日，中國一汽與長春市政府在南湖賓館簽署協議，共同推進汽車產業高質量發展戰略合作。根據協議，紅旗品牌和一汽-大眾大眾品牌 8 款新能源車型將相繼在長春密集投放。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>海南自貿港加工增值免關税政策內銷貨值破百億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3376716157311492?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-13 09:33:18  +0800</pubDate>
      <description>7 月 13 日，海南自貿港加工增值 30％貨物內銷免關税政策（簡稱「加工增值免關税政策」）享惠貨值首次跨越百億元大關。海口海關近日公佈數據顯示，截至目前，海南共有加工增值備案或獲批試點企業 122 家，加工增值內銷貨值累計達 100.3 億元。 (海南日報)</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>川航計劃於今年 9 月 26 日新開成都直飛印度尼西亞巴釐島航線</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3376714937063686?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-13 09:32:03  +0800</pubDate>
      <description>據「成都發布」公眾號 7 月 13 日消息，7 月 10 日，記者從四川航空獲悉，川航計劃於今年 9 月 26 日新開成都直飛印度尼西亞巴釐島航線，每日執飛 1 班，飛往巴釐島的航班號為 3U3985，航班起飛時間為北京時間下午 3 時 15 分，抵達時間為當地時間晚上 10 時 05 分，返程航班號為 3U3986，起飛時間為當地時間晚上 11 時 05 分，抵達時間為北京時間次日凌晨 5 時 50 分。此外，川航還將於今年 10 月 26 日恢復成都直飛日本札幌航線，每週執飛 3 班。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥總統：相信能在 8 月 1 日前與美國達成關税協議</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3376712808405510?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-13 09:29:53  +0800</pubDate>
      <description>據央視新聞，當地時間 7 月 12 日，在美國宣佈將於 8 月 1 日起對墨西哥徵收 30% 關税後，墨西哥總統辛鮑姆表示，她相信能在 8 月 1 日前與美國達成協議。辛鮑姆在一場活動上發表講話時補充説，墨西哥的主權不容談判。當天早些時候，美國總統特朗普在社交平台發佈致墨西哥總統和歐盟委員會主席的信件，宣佈自 2025 年 8 月 1 日起，美國將對來自墨西哥和歐盟的輸美產品分別徵收 30% 的關税。特朗普宣稱，墨西哥未能阻止芬太尼等進入美國，在配合美國阻止非法移民進入美國方面也做得不夠。墨西哥外交部和經濟部當天在一份聯合聲明中表示，墨西哥政府認為這是「不公平待遇」，墨西哥已開始與美國進行談判，以保護邊境企業和就業。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>南方雨勢逐漸減弱東北等地仍多雨，中東部高温範圍繼續擴大</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3376708464122372?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-13 09:25:28  +0800</pubDate>
      <description>7 月 13 日，未來三天（7 月 13 日至 15 日），江南、華南降雨繼續減少減弱，東北、華北等地陣雨或雷陣雨天氣依然頻繁。同時，我國中東部高温範圍繼續擴大、強度增強，下週初炎熱程度將達鼎盛，部分地區將出現 40℃以上的酷熱天氣。 (中國天氣網)</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>因安全氣囊破裂問題，捷豹路虎北美公司正在美召回超 2 萬輛汽車</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3376698176952832?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-13 09:15:00  +0800</pubDate>
      <description>當地時間 7 月 12 日，美國國家公路交通安全管理局（NHTSA）表示，由於乘客安全氣囊破裂，可能在碰撞中無法充分保護乘員，從而增加受傷風險，捷豹路虎北美公司正在美國召回 20999 輛汽車。（界面新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年我國新能源汽車人才缺口高達上百萬，智駕工程師供需比僅 0.38</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3376695669905665?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-13 09:12:27  +0800</pubDate>
      <description>相關數據顯示，2025 年我國新能源汽車人才缺口高達上百萬，智駕工程師供需比僅為 0.38。為應對人才結構化矛盾，以長安汽車為例，企業目前已制定完 2026 屆校招計劃，將持續增加智能化、新能源、軟件等核心領域技術技能人才引進，招聘規模預計提升 30% 以上，拓展 20 所以上相關專業高校。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>我國首艘海洋級智能綜合科考船「同濟」號交付</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3376695050950916?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-13 09:11:50  +0800</pubDate>
      <description>據中船集團消息，今天（7 月 13 日），由黃埔文衝建造的我國首艘海洋級智能綜合科考船「同濟」號在上海正式交付。「同濟」號是我國自主設計、建造的 2000 噸級新一代綠色、靜音、智能型綜合科考船，集海洋地質、海洋化學、海洋生物等科考調查，以及科學研究、人才培養、科普教育和文化傳承等多功能於一體，是同濟大學着力打造的「海上校區」。與以往的科考船相比，「同濟」號更加智能。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>Adobe Analytics：美國零售商的在線消費額激增 241 億美元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3376694598326530?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-13 09:11:22  +0800</pubDate>
      <description>7 月 13 日消息，據 Adobe Analytics 統計數據，7 月 8 日至 11 日期間，美國零售商的在線消費額激增 241 億美元。Adobe12 日表示，在包括亞馬遜 Prime Day 在內的活動期間，零售商的在線銷售額增長了 30.3%，此前其預測值為 28.4%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美團訂單量再創新高，微信社交裂變禮贈成為重要渠道</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3375992591538694?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-12 21:17:15  +0800</pubDate>
      <description>7 月 12 日 19:30 分剛過，美團即時零售訂單量再創新高。美團神搶手項目負責人表示，僅神搶手實時訂單量接近 4000 萬單，其中禮贈量突破千萬單。微信等社交平台小程序下單額屢創新高，好友之間互相優惠券分享和禮贈分享多次觸及微信社交裂變閾值，微信贈禮成為重要營銷渠道，小紅書、微博等也成為重要成交促銷工具。上述營銷工具的組合效果優於各類 App 開屏廣告。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>嵐圖 FREE+上市，21.99 萬元起售</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3375812841937158?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-12 18:25:18  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 12 日，嵐圖 FREE+正式上市，售價 21.99 萬起。據瞭解，嵐圖 FREE+全系標配華為乾崑智駕 ADS4 和鴻蒙智能座艙 5，還搭載全球混動 SUV 首個全擬真換擋系統「嵐擎模式」。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>墨總統：反對美方加徵關税</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3375821592320262?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-12 18:23:18  +0800</pubDate>
      <description>據新華社，墨西哥總統克勞迪婭·辛鮑姆 11 日表示，墨方反對美國政府加徵關税的做法，呼籲通過加強區域合作提升北美整體競爭力。辛鮑姆當天在總統府舉行新聞發佈會，回應美方擬對加拿大加徵新一輪關税是否會加劇「美國-墨西哥-加拿大協定」（美墨加協定）重新談判的不確定性等問題。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>王毅談東亞合作年度系列外長會積極成果</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3375818458061312?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-12 18:20:07  +0800</pubDate>
      <description>2025 年 7 月 12 日，中共中央政治局委員、外交部長王毅在吉隆坡出席東亞合作年度系列外長會期間向記者談中國東盟合作。王毅表示，今年的東亞合作系列外長會開得很順利，尤其是中國－東盟的 10+1 外長會氣氛十分友好、融洽，在當前單邊主義、保護主義甚囂塵上的背景下，中國和東盟國家展現了相互支持、團結合作、共迎挑戰的強烈願望。會議取得一系列積極成果。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>全新零跑 C11 發佈，定價 14.98-16.58 萬元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3375812411021576?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-12 18:19:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，近日，全新零跑 C11 發佈，定價 14.98-16.58 萬元。新車有純電與增程兩種動力版本。在輔助駕駛方面，全新零跑 C11 採用高通 8650 芯片，可實現高速領航輔助、通勤領航輔助、泊車輔助等 27 項輔助駕駛功能。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>張朝陽對話諾貝爾獎得主 David Gross：AI 目前不具備真正的創造力</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3375811443431942?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-12 18:12:58  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 11 日，搜狐創始人、董事局主席兼首席執行官張朝陽和 2004 年諾貝爾物理學獎獲得者、戴維·格羅斯（David Gross）展開了一場知識對談，共同探討了物質世界最基礎的構成和物理理論的前沿進展。針對「未來五年 AI 能否解決黎曼猜想等未決難題」的問題，格羅斯教授直言「難以想象」。他認為當前 AI 大模型被嚴重高估，其核心能力是模仿人類，若數據庫無答案，便會編造「聽起來合理」的內容，既不會驗證對錯，更不具備真正的創造力，其實際效果只「會取代那些只會説漂亮話的人」。張朝陽也認同這一觀點，人們對 AI 過度興奮。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>銀行業今年上半年共收到罰單 2759 張，罰沒金額達 7.89 億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3375738074110470?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-12 16:58:20  +0800</pubDate>
      <description>企業預警通數據顯示，截至 6 月 30 日，銀行業今年上半年共收到罰單 2759 張，罰沒金額達 7.89 億元，其中農商行領罰最多，合計 323 張罰單，涉及金額共計 2.22 億元罰款。總體來看，信貸違規、內控漏洞及反洗錢問題仍是處罰重點，而銀行業「全員營銷」的現象也受到監管關注。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>首批中證 A500 紅利低波 ETF 上報</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3375736415705346?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-12 16:56:39  +0800</pubDate>
      <description>昨日晚間，易方達基金、華寶基金、平安基金、國聯安基金等多家公募上報中證 A500 紅利低波交易型開放式指數證券投資基金（簡稱「中證 A500 紅利低波 ETF」），成為今年 4 月中證 A500 紅利低波指數發佈後，首批申報的跟蹤該指數的 ETF。中證 A500 紅利低波動指數，是從中證 A500 指數樣本中選取 50 只連續分紅、股息率較高且波動率較低的證券作為指數樣本，採用股息率加權，以反映中證 A500 指數樣本中股息率較高且波動率較低上市公司證券的整體表現。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
