<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>獨家 ｜ 滴灌通迴應一切</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2775108460348548?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:46:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><br>「暗湧 Waves」獲悉，針對最近的種種傳聞，滴灌通於 5 月 13 日晚上發佈內部郵件，迴應了其中一些關切問題。<br>&nbsp;</p><p>在這封落款為李小加、張高波的信件中，他們將現階段的滴灌通描述為「二級火箭啓程」。「二級」相較於「一級」的變化在於：前一階段是滴灌通用自己的錢來測試模式的可行性，而第二階段是「組織市場的錢、市場的力量」。</p><p>這其中透露了一個滴灌通的戰略變化：在過去一段時間，公司的戰略重心已經逐漸從「投資人」轉向「交易所」。事實上，滴灌通在今年年初就已宣佈，將全面專注交易所運營，更多地做「裁判員」和「服務員」，更少地做「運動員」。</p><p>也正因此，滴灌通推出了「領頭羊計劃」、「中央交易系統 ETF」等等。其中「領頭羊計劃」也是本次最受爭議的一點。滴灌通的解釋是，公司決定推選出一批優秀骨幹，將分成若干小隊，由公司出資，團隊跟投一部分，形成一批側重點不同的專業投資機構，分頭探索不同領域的投資策略。</p><p>滴灌通承認，這會帶來公司組織架構的調整，因此不得不取消或調整部分崗位。</p><p>對於這次迴應，滴灌通稱，其原計劃是六月宣佈，但鑑於媒體報道，他們才決定提前同步出來。</p><p>簡單來説，該回應無非是想表明，滴灌通目前發生之事，其實是公司戰略的主動變化，而非源於原有體系的難以維繫。</p><p>或許未必所有人都會為這個解釋埋單，但「暗湧 Waves」傾向於認為，對於滴灌通這樣一個嶄新金融物種來説，既要做中國小微門店的數字化、又要做交易所，其面對的不在於預期內的困難幾乎是必然的。</p><p>「公司將堅持儘可能讓轉型給同學們帶來的影響減至最小。」滴灌通在內部信中也如此寫道。</p><p>以下為內部信全文：<br>&nbsp;</p><p>滴灌通各位同學好，<br>&nbsp;</p><p>自從今年初我們宣佈《滴灌通澳交所通用標準（MAP）》後，我們就開始全面啓動了滴灌通第二發展階段。<br>&nbsp;</p><p>近幾周來，我們內部開始用「二級火箭啓程來形容這一新的戰略發展階段。我們本來計劃在六月宣佈「二級火箭啓程」的主要內容，以及它對公司業務發展戰略，公司組織架構、團隊分工和工作重心等方面，都會產生變化和影響。鑑於這兩天已出現的一些媒體報道，我們決定索性提前與大家同步，分享一下我們的想法和計劃。&nbsp;</p><p>顧名思義，「二級火箭」一定是在「一級火箭」完成使命後的發展。這兩級火箭最重要的區別是什麼呢？在「一級火箭」階段，滴灌通用自己的錢，自己的力量，測試滴灌通模式的可行性——在投資小微門店這個歷史性難題面前，借中國數位化革命的成功，闖出一條新路，為世界建立樣板。在「二級火箭」階段，滴灌通憑藉前面的成果，完成了滴灌通澳交所市場建設的基礎，開始組織市場的錢，市場的力量，開始真正攻克投資小微門店這一全球的歷史難題。&nbsp;</p><p>大家的第二個問題可能是：為什麼要做「二級火箭」？是不是「一級火箭」不成功？是不是滴灌通沒錢了？是不是前期投資效果不好？答案也很明確：不是！我們在探索的對全世界都是一個新的領域，沒有我們的勇敢和無知，沒有人會做這個大錢投資小店的事。我們要創建的是一個全新的交易場所，市場上既沒有現成的賣家，也沒有現成的買家。什麼是 DRC？沒人聽説過。誰願意用 DRC 融資？誰願意投資 DRC？一切都是未知數。怎麼辦呢？我們只好通過角色扮演，給市場打個樣。既做投資人，又做交易所，「既當裁判又當運動員」，只能自己先幹起來。</p><p>第一階段的探索，我們不僅創設了一系列收入分成產品，並打造了保障產品運營的 ARM 系統、交易所繫統，以及配套的全流程系統、演算法模型、風控體系等等。投資門店超過 13000 多家，累計金額超過 40 億人民幣。資產品質得到了信用評級機構和國際大型銀行的認可。實踐證明，滴灌通收入分成模式是可行的。</p><p>然而，「一級火箭」從來不是滴灌通的終極追求。滴灌通成立的初心，便是做交易所平台，並且是一個全新的收入分成投融資模式交易所。在「一級火箭」完成使命的基礎上，我們要怎麼吸引全市場參與？怎麼給小店提供源源不斷的資金？怎麼給投資者提供充足的保護？基於這種認識和初衷，我們年初宣佈，滴灌通已經全面專注交易所運營，更多地做「裁判員」和「服務員」，更少地做「運動員」, 讓更多的市場力量來共同攻克小微融資難的問題。</p><p>第三個問題，也是最重要的，相對於「一級火箭」，「二級火箭」到底是什麼？&nbsp;</p><p>「二級火箭」有三個核心組成：「導航系統」、「動力系統」，和「護航系統」。它們分別是：</p><p>• 導航系統——我們內部名稱叫「領頭羊計劃」</p><p>• 動力系統——我們內部名稱叫「中央交易系統 ETF」</p><p>• 護航系統——涵蓋四大新功能：資訊披露、估值、風控和投後資產管理。&nbsp;</p><p>領頭羊計劃是「二級火箭」的導航系統。</p><p>第二階段，為了全面發展市場，需要吸引不同的投資者，用不同策略，側重不同行業或地區，透過交易所進行投資。雖説市場上有很多熟悉大消費的專業投資者，但如何用收入分成進行投資，仍是一個陌生的領域。這類投資者，期待有人能夠説服他們，提供一條龍服務，比如：方案設計、收入管控、配資、估值、交易等。市場需要有人引領，需要不同地區，不同行業的領投人。</p><p>誰最熟悉收入分成投資方式呢？滴灌通過去幾年培養出的投資拓展團隊前線的幾十名業務同學。為了幫助業務同學迅速成長為領投人，公司決定推出「領頭羊」計劃，精選一批優秀的骨幹，分成若干小隊，由公司出資，團隊跟投一部分，形成一批側重點不同的專業投資機構，分頭探索不同領域的投資策略。第一階段的市場引領者，只有引領基金一家，第二階段，市場需要更多的引領者，「領頭羊」計劃，是關鍵的第一步，是二級火箭的火箭頭，承擔引領和突破的關鍵任務。我們期待每一隻「領頭羊」，將來都能引領一羣羊。</p><p>作為一家初創公司，我們必須要實現新舊動能的轉換，對公司的管理產生的陣痛和挑戰是不可避免的。隨著「二級火箭」啓動，公司相關部門的組織架構也需要跟着調整。相應地，公司將不得不取消或調整部分崗位。儘管如此，公司將堅持儘可能讓轉型給同學們帶來的影響減至最小。</p><p>滴灌通澳交所中央交易體系（ETF——Microconnect Central Exchange Trading Facility）是「二級火箭」的動力系統。</p><p>這個體系一旦建成，是全市場參與者在澳交所的中央對手方。所有的市場參與者，都可以通過這個中央交易體系，按照其熟悉的行為邏輯，簡潔方便地生成 DRO/DRP 資產；出售 DRO/DRP 資產；通過購買可場內交易的份額，參與 DRO/DRP 市場。</p><p>對於那些有行業認知的各種消費基金、專業投資者、商業體運營商來説，他們掙的是「認知」（Alpha）的錢，通過收入分成方式進行投資是一個全新的選擇。對於那些想參與這個每日分成市場、又無法針對單個門店資產做出有效深入判斷的全球投資人，他們掙的是「市場暴露」（Beta）的錢，這個中央交易體系也服務於他們。這個中央交易體系，根據一系列前置設定的資本結構和收入分配規則而設立。&nbsp;</p><p>在一級火箭的支援系統升級之上，「二級火箭」的護航系統配有四大新功能。</p><p>自從去年滴灌通澳交所開業，我們便在積極籌備這四個功能。它們都是根據一級火箭階段的 ARM、交易所繫統及各種工具和演算法模型等系統的積累，升級而來。包括，</p><p>• 資訊披露體系。是我們年初對外公佈的 MAP。利用數位化時代紅利，追求資訊高度透明、顆細微性細小到店、頻率高達每天的資產資訊披露。&nbsp;</p><p>• 估值引擎。透明公開的合約設計與估值引擎，將於 6 月份推向市場。</p><p>• 風險評級。基於我們前期的逾萬家門店每天表現，通過大模型綜合歸納刻畫出的門店風險。這個開始實踐，6 月也會共用評級結果給全市場。</p><p>• 投後資產管理。是投後服務體系，協助投資人對資產進行日常監測和管理。</p><p>我們相信，「二級火箭」將為澳交所帶來全新的階段面貌。具體的設計已經基本成型，下一步還需要與包括監管部門在內的相關各方充分協商，我們目標是今年下半年逐步向市場推出。</p><p>總而言之，一級火箭期間，滴灌通用自己的錢和力量，開山，劈路，打樣；在二級火箭階段，滴灌通要發揮市場力量，開啓大錢進小店的征途。<br>&nbsp;</p><p>李小加&nbsp; 張高波</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>為能耗推翻設計，樂道總裁艾鐵成：家庭車不能有短板｜36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2770857279798018?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜李安琪</p><p>編輯｜李勤</p><p>在迪士尼工作時，艾鐵成每週的例會都有一個特定議程——分享日常的「不安全」見聞。不限於樂園，而是日常生活中的行為，比如騎電動車不戴頭盔。安全成為艾鐵成的思維印記之一。</p><p>2021 年加入蔚來，擔任第二品牌樂道汽車總裁後，安全也成為艾鐵成的首個產品理念。「能上的安全功能都上，該上好材料的都上，安全不做取捨。」</p><p>樂道汽車是蔚來的第二汽車品牌，定位家庭用車市場，將於三季度交付。家庭車定位，瞄準 20 萬-30 萬元價位段，樂道註定要承擔擴大銷量的重任。</p><p>據悉，樂道首款車 L60 定位為中型 SUV，瞄準特斯拉 Model Y。月銷量目標也被傳出定為 2 萬-3 萬輛。</p><p>Model Y 去年賣超 120 萬輛，是全球所有品類車輛中最暢銷的車型。在國內，家庭車也早已經被同行搶佔話語權，例如理想汽車以家庭車定位，2023 年賣出 38 萬輛車，斬獲上千億營收。</p><p>在眾多競品面前，樂道該如何定義自己的家庭用車？</p><p>三年多來，艾鐵成和團隊跑遍了中國一線到五線城市，每個月都在做家庭用户分析。他認為，購買 20-30 萬元車的主流用户家庭，需要一輛各方面實力均衡的車型，安全、舒適大空間、智能化、電池、續航都不能有短板。這是 Model Y 成為全球銷冠車型的原因，也是豐田、大眾品牌能長久不衰的原因。</p><p>除了安全，迪士尼的從業經歷，也給了艾鐵成另一個產品理念：讓每個人都快樂。</p><p>艾鐵成發現，與家人出遊時，父母永遠是率先妥協的對象，坐在不舒服的最後排，揹着小包、沒有單獨的行李空間。但他認為，家裏每個成員都應該被尊重，所有人的需求都不應該被妥協。</p><p>大舒適空間，也會是樂道汽車為家庭用户打造的關鍵點。艾鐵成認為，純電車其實是做車內大空間最好的產品，因為混動車/增程車的發動機、油箱、進排氣等系統，相當於 2 個行李箱大小，減少之後的這部分空間可以還給家人。</p><p>能耗經濟性，也是艾鐵成沒有放過的指標。他告訴 36 氪汽車，團隊從第一天就開始死磕電耗，經常跟智能硬件、底層操作系統、芯片甚至保險絲團隊，「一瓦一瓦去摳功耗」。</p><p>為了保證能耗，CEO 李斌甚至還推翻了 6 個月的造型設計。「當時有一款造型設計非常驚豔，斌哥説春節過年思考一下，後來説不行，因為犧牲了續航。」</p><p>艾鐵成告訴 36 氪汽車，樂道與蔚來品牌要有明顯區隔，找準市場用户羣的核心需求，樂道才有可能做出自己的產品定義。</p><p>但想要立足競爭激烈的家庭市場，樂道也同樣需要在蔚來這個資源池裏借力。</p><p>艾鐵成向 36 氪汽車解釋了和蔚來的資源共享原則：距離用户近的地方樂道會有獨立體系，例如產品定義、銷售渠道、社區，除了之外，研發充換電基礎設施、售後服務等都可以與主品牌蔚來共享。</p><p>比如蔚來的換電站共享網絡，會面向樂道用户開放 1000 座換電站；在蔚來智能化體系賦能下，樂道 L60 交付時就有高速 NOA 和城區 NOA 體驗；蔚來 F2 工廠可以實現多款車型共線生產，為樂道提供柔性生產能力。</p><p>得益於蔚來投入 430 億元構建的技術棧與共享能力，樂道雖然還身在襁褓，但起點勢能已然不差。</p><p>此前，蔚來 CEO 李斌表示，樂道 L60 的成本比特斯拉 Model Y 低 10%。考慮到成本與價格的相關性，樂道首款車價格也可能比 Model Y 的 24.99 萬元低不少。如果採用 BaaS 電池租賃方案，L60 的售價會更具有攻擊性。</p><p>「下個時代的全球第一車型一定是中國的。如果是中國品牌，為什麼不能是蔚來公司的樂道品牌？」艾鐵成説。</p><p><strong>以下是 36 氪汽車與蔚來汽車高級副總裁、樂道汽車總裁艾鐵成的對話，經編輯：</strong></p><p><strong>36 氪汽車：你有寶潔、迪士尼多個家庭品牌的經歷，家庭市場的核心特徵有哪些？</strong></p><p><strong>艾鐵成：</strong>主流家庭用户年收入大概 20 萬-40 萬。我們做家庭用户理解時，大概有 4 個關鍵詞。第一是「向上更好」，就是蒸蒸日上的生活。他們的人生階段、個人狀態，都處於向上的態勢。</p><p>第二主流家庭很多可能是 85 後 90 後，他們會希望如果有時間要帶父母去看世界。第三，可以給小孩更有質量的陪伴，可能沒辦法做到天天陪伴，但至少説陪伴的時候可以有質量。</p><p>最後是被尊重，買樂道的人可能不是人羣中最耀眼的人，但渴望被尊重。在產品需求、情感洞察方面，我們做了非常多工作，我們希望提供全程都好的服務觸點。</p><p><strong>36 氪汽車：市面上已經有一些專注家庭的車，樂道作為後來者的優勢是什麼？</strong></p><p><strong>艾鐵成：</strong>專注。蔚來做高端品牌，所以樂道不貪心，根本不想 30 萬以上的事。既然選擇了主流家庭，就應該專注用户的核心需求，高頻需求。</p><p>過去 4 年多，我們跑遍了中國一線到五線城市。我們發現，家庭用户用車的平均年限是 7 年，可能絕大部分家裏就一輛車。送孩子上學，自己上班，所以車要非常全能，不能有短板。</p><p>安全是家庭用户的根本。這也是迪士尼的理念。我之前在迪士尼的時候，每週高層管理委員會開會前 10 分鐘，所有人都要講安全，不是説樂園裏的安全，而是上週觀察到的不安全行為，比如騎電動車不戴頭盔。所以樂道的安全理念是，能上的都上，該上好材料的都上，安全不做取捨。</p><p>另外，迪士尼還有個關鍵詞叫 for everyone。當年，華特迪士尼帶兩個女兒在公園玩，小孩玩得很開心，但他坐在長凳上，無事可做。他就想，能不能有個地方讓家裏每個家人都很快樂？迪士尼樂園就這麼來的，創造一個地方，讓一家人一起快樂。</p><p><strong>36 氪汽車：家人在一起都很快樂的理念落到樂道上，具體呈現到車輛上會怎樣？</strong></p><p><strong>艾鐵成：</strong>舉個例子，電車加速其實不難做，但 2-3 秒的百公里加速不是我們的追求。開車的人可能覺得很爽，但坐車的人可能不爽。</p><p>另一個痛點，家裏尤其三代人出遊時，往往是老人先妥協。父母都要坐後排最難受的位置，行李也裝不下，只能背個小包。但我們覺得，車上坐了 5 個人，那每個人都要放得下自己的行李。每個人都要覺得快樂、被尊重，不需要妥協。</p><p><strong>36 氪汽車：蔚來是個很大的資源池，樂道跟蔚來品牌真正區隔的地方有哪些？</strong></p><p><strong>艾鐵成：</strong>我們希望蔚來和樂道有非常清晰的品牌差異化。離用户很近的地方比如產品、設計、銷售、品牌溝通，樂道都是獨立體系。</p><p>但很多基礎設施能力比如服務網絡，是可以共享的。自動駕駛能力直接就繼承過來，蔚來 F2 工廠也有柔性生產能力，樂道不用從平地起高樓。</p><p>樂道是生而成熟的品牌。迪士尼樂園為什麼成功，就是因為有體系，有電影，很多 IP，這些能力自然會落到樂園體系。</p><p><strong>36 氪汽車：在競爭很激烈的價位段，李斌期待樂道做到很高的效率，您是怎麼理解的？</strong></p><p><strong>艾鐵成：</strong>這個品類，必須得有效率。如果沒有效率，就不可能做出領先品牌。對於樂道，我們思考的是 10-15 年全生命週期的成本，我們算得很細，幫用户算所有花的錢。</p><p>舒適大空間一定重要，把車做長誰不會做？但車太長了也不行，停車停不進去，所以要做到真正的空間效率。純電的效率其實是最高的，不需要發動機，可以省兩個 24 寸行李箱這麼大的空間。</p><p>還有電耗。電池成本很高，我們把電耗做低，續航就長了，就是幫用户省錢。我們從 Day 1 開始死磕電耗。斌哥為此還推翻了設計出來 6 個月的造型。當時有一款造型設計非常突破，大家覺得非常驚豔，斌哥説春節過年思考一下，後來還是覺得不行，因為犧牲了續航。</p><p>所以這車為什麼説有挑戰，就因為有取捨。如果做成傳統的 box，就得犧牲風阻、續航，等於犧牲用户的核心需求。大家説樂道長得像 Model Y，但要同時考慮空間、續航和設計，我們把目標給設計師，他出了無數版，但黃金分割點就在那裏，車就長這樣。</p><p>900 伏高壓對電耗管理效率也非常好。我們是一瓦一瓦地去摳，跟智能硬件、底層操作系統、芯片甚至保險絲團隊去摳細節。</p><p><strong>36 氪汽車：之前李斌説樂道首款車會比 Model Y 成本低 10%，你們又在堅持很多安全配置，會有挑戰嗎？</strong></p><p><strong>艾鐵成：</strong>我們拆了很多特斯拉的車，很多地方做的確實很不錯。但如果在中國市場，成本做不過特斯拉，那我們的工作就做得太差了。都是中國職工、中國供應鏈，我們還有全棧自研的東西，NT3.0 就是新技術平台，我們用研發換成本。我們對跟 Model Y 的競爭非常有信心。</p><p><strong>36 氪汽車：樂道沒有配置激光雷達，外界會有觀點認為，激光雷達是一個安全氣囊，你們怎麼統一？</strong></p><p><strong>艾鐵成：</strong>特斯拉純視覺路線，在全球範圍內有非常獨特的能力。蔚來自動駕駛的自研體系賦能，也可以支持我們走這個路線。</p><p>蔚來智能駕駛里程積累已經快 20 億公里了，數據量非常大。樂道產品上市會有一個很好的開始。</p><p><strong>36 氪汽車：如果目標用户希望有激光雷達，你們會給用户這個選項嗎？怎麼跟市面上同價位且帶有激光雷達的車型競爭？</strong></p><p><strong>艾鐵成：</strong>這很簡單，如果想要激光雷達，可以去買蔚來。</p><p>關於競爭，最終還是回到我們對家庭用户的思考，家庭用户需要實力比較均衡的車。安全、舒適大空間、智能化、電池續航等，這些都是用户的痛點。我們不太考慮用單一功能點來打造爆款，肯定要有比較全面的能力。豐田、特斯拉的車全球銷量很好，基礎能力很強的。</p><p><strong>36 氪汽車：蔚來出海戰略很清晰，樂道品牌會針對海外市場有什麼動作嗎？</strong></p><p><strong>艾鐵成：</strong>我們的車特別適合海外市場。在產品頂層設計上，樂道是兼顧全球市場，最早的架構安全上都考慮到了。我們會保持有全球化思考，但確實要一步一步來。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪丨 QQ 微信上線地震預警功能；麥當勞就食品安全問題道歉；美國宣佈全面禁止「競業禁止協議」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2775021740655491?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 08:19:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>上市進行時</h2><p><strong>知魚智聯</strong></p><p>36 氪獲悉，電子城發佈公告稱，公司子公司知魚智聯科技股份有限公司（簡稱「知魚智聯」）是全國中小企業股份轉讓系統掛牌企業，證券代碼 873751。公司近日接到知魚智聯的通知，福建證監局於 5 月 10 日確認知魚智聯終止輔導。2023 年 12 月 28 日，知魚智聯向福建證監局報送了知魚智聯向不特定合格投資者公開發行股票並在北交所上市輔導備案材料，輔導機構為首創證券。</p><p><strong>老鋪黃金</strong></p><p>36 氪獲悉，據港交所披露，老鋪黃金股份有限公司向港交所提交上市文件，獨家保薦人為中信建投（國際）融資有限公司。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>騰訊迴應上線地震預警功能，首批支持四川省及周邊 50 公里內地區</strong></p><p>5 月 13 日，針對 QQ 微信上線地震預警功能，騰訊公司迴應稱：是 5 月 12 日悄悄上線的功能，已覆蓋四川全省及周邊 50 公里內地區。據官方公眾號，騰訊為 QQ 平台上線地震預警功能，同時還升級了微信平台預警功能及「四川省地震預警平台微信小程序」，實現四川全省 5 級以上地震在震後 5-15 秒發佈地震預警的能力。騰訊同時表示，目前他們正與中國地震局指導合作研發「全國微信地震預警服務平台」，現已進入內測階段，相關功能很快將在全國範圍內上線。QQ 全城助力地震預警功能也將逐步覆蓋更多省份。（環球網科技頻道、財經網科技）</p><p><strong>麥當勞就食品安全問題道歉：將進一步加強操作規範的落實執行</strong></p><p>5 月 13 日晚，麥當勞中國發布聲明迴應此前被指食安問題，表示對涉事餐廳所帶來影響深表歉意，公司正積極配合當地市場監管部門進行調查與核實，對於任何違反操作標準的行為，絕不姑息，嚴肅處理。此外將進一步加強餐廳操作規範的落實和執行。</p><p>此前據報道，其記者卧底麥當勞鄭州卓越農聯餐廳和麥當勞濟南大學餐廳，發現兩家餐廳均存在篡改食品保質期標籤、使用過期食材、食物過了保存期依舊售賣以及偷工減料等問題。麥當勞鄭州卓越農聯餐廳，還存在炸油品質超標的情況。（頭條新聞）</p><p><strong>美國宣佈全面禁止「競業禁止協議」</strong></p><p>當地時間 2024 年 4 月 23 日，美國聯邦貿易委員會（FTC）宣佈全面禁止所有員工簽署新的競業禁止協議。對於現有的競業協議，高級管理人員仍然有效，其他員工的競業協議則在規定生效日期後不再強制執行。該禁令仍處於公示階段，將於 4 個月後正式施行。</p><p>競業禁止（Non-compete）是僱主與僱員之間所訂的一項契約，其內容通常規定，勞動合同終止後的一段特定期間之內，受僱者不得在相同行業內從事競爭行為，以保障前僱主權益。近兩年，競業協議在我國互聯網行業的使用越來越廣泛，不少基層員工、外包員工都捲入其中，甚至有「月薪八千卻背上近百萬的違約金」案例被媒體報道，引發了諸多爭議。（三聯生活週刊）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>抖音迴應新規不再發布時政財經內容：消息不實</strong></p><p>5 月 13 日，抖音相關負責人表示，網傳限制發佈時政、財經、法律或醫療內容為不實信息。相關調整為商業素材發佈授權功能，不影響創作者其他變現或者商業化能力。</p><p>日前，有抖音創作者收到該平台創作者中心的通知稱，為優化創作者體驗，抖音不再支持以發佈社會時政、財經、法律或醫療等內容為主，或者粉絲量較高、影響力較大的賬號與商業推廣賬户建立包含內容發佈能力的授權關係。如果創作者的賬號曾作出該類授權，相應授權關係將自 5 月 15 日起陸續終止。（澎湃新聞、財聯社）</p><p><strong>海底撈海外業務特海國際擬在納斯達克上市，發行約 269 萬股</strong></p><p>海底撈 5 月 13 日在美國證券交易委員會（SEC）披露公告，海底撈海外業務特海國際（SuperHi）將發行 2692700 股美國存托股票 (ADS)，預計該股將在納斯達克股票市場交易，代碼為「HDL」。公告稱，本次發行完成後，假設承銷商不行使購買額外美國存托股份的選擇權，張勇控制的實體將總共擁有公司已發行股份的 45.66%。（界面新聞）</p><p><strong>小米與京東全面深化戰略合作，三年目標 2000 億</strong></p><p>36 氪獲悉，據小米官方微博，近日，小米與京東達成全新戰略合作，小米集團合夥人、總裁及國際業務部總裁盧偉冰，京東集團 CEO 許冉出席儀式並見證戰略簽約。雙方明確了未來三年小米在京東全渠道銷售額 2000 億的目標，同時將共同推動多品類小米智能硬件產品大眾化普及，讓更多用户享受到小米全場景智能化體驗，加速「人車家全生態」戰略全面展開。</p><p><strong>官方迴應「網友建議高速免費延時」：將研究論證，適時優化政策</strong></p><p>近日，有網友提出「節假日高速公路免費時間由節假日最後一天 24 時，延長至次日早上 6 時」的建議。交通運輸部回覆網友建議時表示，考慮到重大節假日小型客車免費通行政策已實施了 10 多年，並取得了一定的實際效果，加之涉及面廣、情況複雜，對其進行改革調整，需要深入研究論證，科學評估分析，並結合相關政策統籌考慮。（央視新聞）</p><p><strong>文旅部五部門：用好新一輪大規模設備更新政策，改造升級信息基礎設施</strong></p><p>文旅部等五部門印發《智慧旅遊創新發展行動計劃》的通知，其中提出，改造升級信息基礎設施。用好新一輪大規模設備更新政策，推動旅遊應急指揮中心、智能閘機、景區智慧屏、票務系統、電子講解等進行改造升級。引導停車場、旅遊集散與諮詢中心、遊客服務中心、景區道路及景區內部引導標識系統等數字化與智能化改造升級，提升基礎設施網絡化、智能化、協同化水平。強化試點，創新模式，鼓勵和支持信息服務商對文化和旅遊場所開展「上雲用數賦智」服務。（證券時報）</p><p><strong>民航局提出今年雷雨季航班正常率不低於 70%</strong></p><p>13 日從中國民航局獲悉，民航局近日印發 2024 年雷雨季節民航運行保障總體方案，提出今年 6 至 8 月全國航班正常率不低於 70%、降低長時間延誤航班佔比等總體目標。（新華社）</p><p><strong>報道稱山姆將開通香港線上業務</strong></p><p>5 月 12 日，《南華早報》報道稱山姆會員店即將開通香港線上業務。報道中稱，兩位於深圳的山姆員工表示將於近期開通該業務，購物超過 599 元（約 660 元港幣）則可以享受免費配送。5 月 13 日，就此向山姆求證，山姆方面沒有否認即將開通香港線上業務。但對於未來是否增加品類、在港設立前置倉等信息沒能給出回覆，僅表示，「山姆會持續通過更多、更好的方式提升我們的服務能力。」（界面新聞）</p><p><strong>中汽協迴應特斯拉通過數據安全測試：對國內外車企一視同仁</strong></p><p>中汽協常務副會長兼秘書長付炳鋒在接受專訪時表示落實汽車數據處理安全是智能汽車發展的一個新的起點，第一批次所有送檢的 6 家中外車企均自主報名參與，包括參加此輪檢測的唯一外資車企特斯拉。「協會秉持對所有送檢車企車型一視同仁的原則。第一批檢測特斯拉就參與進來了，也是抓到了一個機遇。特斯拉清楚地看到，未來自動駕駛的消費趨勢會在中國大市場上率先興起。」（中國日報）</p><p><strong>IDC：2023 年中國 IT 安全軟件市場同比增長 4.7%</strong></p><p>36 氪獲悉，IDC 最新發布的《中國 IT 安全軟件市場跟蹤報告，2023H2》顯示，2023 年下半年中國 IT 安全軟件市場廠商整體收入約為 169.8 億人民幣（約合 23.5 億元美元），同比上升 2.7%。結合全年數據，2023 全年中國 IT 安全軟件市場規模達到 277.9 億人民幣，較 2022 年上升 4.7%。</p><p><strong>機構：2024 年一季度，全球平板電腦出貨量同比下降 3%</strong></p><p>36 氪獲悉，TechInsights 最新報告指出，在安卓平板電腦廠商和中國本土品牌的強勁業績帶動下，全球平板電腦市場出貨量在 2024 年 Q1 僅同比下降 3%。蘋果 iPad 的表現差強人意，繼續阻礙市場全面復甦，但我們相信，對新機型的壓抑需求將推動平板電腦市場在 2024 年年中實現增長。隨着三星表現超出預期、聯想和小米在該季度實現強勁增長，安卓平板電腦市場份額達到了 52%，為兩年來的最高水平。</p><p><strong>感冒藥 999 複方感冒靈顆粒缺貨，華潤三九曾稱預計年內得到緩解</strong></p><p>據部分媒體報道與社交媒體反饋，知名感冒藥 999 複方感冒靈顆粒出現一定程度的缺貨現象。大參林某門店工作人員表示，「該現象於近一兩個星期開始，目前倉庫也暫時沒貨，部分門店還剩幾盒。」4 月 30 日，華潤三九在投資者交流中透露，2023 年底華潤三九（郴州）華南區生產製造中心已開始投產，產能目前處於爬坡過程中，預計 2024 年感冒藥產能緊張狀況會有所緩解。（界面新聞）</p><p><strong>金寶貝品牌方：不會退出中國市場</strong></p><p>5 月 13 日，連鎖早教機構金寶貝品牌方發佈聲明稱，近日網絡平台多次出現蓄意編造「金寶貝將退出中國」的虛假言論，散播不實信息，給會員、員工以及金寶貝品牌造成嚴重影響。金寶貝品牌方聲明：金寶貝不會退出中國市場，品牌方保留對散播不實言論者追究法律責任的權利。（證券時報）</p><p><strong>比亞迪與萬科合資公司註銷</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，深圳市萬科雲地實業有限公司企業狀態由存續變更為註銷。該公司成立於 2017 年 5 月，法定代表人為張燕，註冊資本 1 億元人民幣，經營範圍包括信息技術領域的技術開發、技術轉讓、技術諮詢、技術服務，在網上從事商貿活動，投資興辦實業等。股權穿透圖顯示，該公司由比亞迪旗下深圳騰勢汽車有限公司以及萬科旗下橫琴萬科雲地商務諮詢合夥企業（有限合夥）分別持股 72%、28%。</p><p><strong>特斯拉上海儲能超級工廠已獲施工許可，明年一季度就要實現量產</strong></p><p>據報道，近日，特斯拉上海儲能超級工廠建設項目已完成施工許可證核發。這是特斯拉在美國本土以外的首個儲能超級工廠項目。根據企業官宣消息，工廠計劃於今年 5 月開工，明年一季度就要實現量產。（證券時報）</p><p><strong>日本政府或將要求高排放企業有義務參與碳排放權交易</strong></p><p>日本政府將要求温室氣體排放量高的企業有義務參與碳排放權交易。雖然目前僅限於自主參與，但預計最早 2026 年度以電力、鋼鐵、化工等排放量大的企業為對象，日本政府將要求其有義務參與。（界面新聞）</p><p><strong>美國擬更新飲食指南：酒精與健康關係或是最大爭議</strong></p><p>當地時間 5 月 10 日，據生物醫藥行業媒體 STAT 報道，《美國人飲食指南》（the Dietary Guidelines for Americans）將於 2025 年進行更新和修訂，酒精對健康的影響再次成為焦點。據悉，為了避免政治和資本的影響，此次指南修訂中關於酒精及其對健康影響的研究首次外包給其他團體：在美國國會 130 萬美元的資助下，美國藥物濫用和心理健康服務管理局（SAMHSA）和美國國家科學院（NASEM，由科學院、工程院和醫學院組成）正在對該問題進行評估。（澎湃新聞）</p><p><strong>鈴木將銷售更多 SUV，力爭佔據印度汽車市場一半份額</strong></p><p>鈴木汽車總裁鈴木俊宏（Toshihiro Suzuki）5 月 13 日表示，鈴木汽車希望銷售更多的 SUV 車型，以將其在印度整個汽車市場的份額從目前的 41.6% 提高到 50%。在截至 3 月 31 日的一年中，鈴木在印度市場的增長強於預期，鈴木希望 SUV 在印度汽車銷量中的佔比從目前的 20.6% 提高到 40%，並將提高產能。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>OpenAI 推出面向所有用户的更快更便宜 AI 模型</strong></p><p>OpenAI 推出了一個更快、更便宜的人工智能模型來支持其聊天機器人 ChatGPT。在週一的直播活動中，OpenAI 推出了新的大語言模型 GPT-4o。這是其已經問世一年多的 GPT-4 模型的更新版本。該模型基於來自互聯網的大量數據進行訓練，更擅長處理文本和音頻，並且支持 50 種語言。新模式將面向所有用户，而不僅僅是付費用户。（財聯社）</p><p><strong>中美將舉行人工智能政府間對話首次會議</strong></p><p>為落實中美元首舊金山會晤共識，經雙方商定，中美將於當地時間 5 月 14 日在瑞士日內瓦舉行中美人工智能政府間對話首次會議，就人工智能科技風險、全球治理以及各自關切的其它問題進行交流。（央視新聞）</p><p><strong>微軟將在法國投資 40 億歐元，大部分集中在 AI 領域</strong></p><p>據報道，微軟總裁布拉德·史密斯 5 月 13 日表示，微軟將在法國投資 40 億歐元，其中大部分集中在人工智能領域。微軟將在法國東北部城市米盧斯（Mulhouse）建立一座數據中心。（界面新聞）</p><p><strong>蘋果重做 Siri，引入大量 AI 功能</strong></p><p>自從去年下半年開始，ChatGPT 開始在全球爆火，踏在風口浪尖的手機廠商，也紛紛開始佈局 AI 領域，而蘋果的步伐卻稍顯落後，還有前蘋果工程師 John Burkey 曾如此評價道：「Siri 太笨，根本無法與 ChatGPT 競爭」。目前據爆料，iOS 18 的重大變革之一就是引入大量 AI 功能，而且首批 AI 功能很可能完全在 iPhone 設備端運行。5 月 13 日更是爆出一記重錘，蘋果與 OpenAI 公司還敲定了一項協議，引入 ChatGPT 技術到 iPhone 上。（頭條新聞）</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>騰訊音樂：一季度調整後淨利潤 18.1 億元，將首次派發年度股息</strong></p><p>36 氪獲悉，騰訊音樂發佈第一季度財報。該季度公司實現營收 67.7 億元，同比下滑 3.4%；調整後淨利潤 18.1 億元，同比增長 23.9%。其中，在線音樂訂閲收入同比增長 39.2% 達 36.2 億元，在線音樂付費用户數同比增長 20.2% 達 1.135 億，單季度淨增長 680 萬創下歷史新高。公司將首次派發約 15.16 億元年度現金股息。</p><p><strong>中國太保：前 4 月原保險業務收入合計約 1816.67 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，中國太保發布公告稱，1 月 1 日至 4 月 30 日期間，公司子公司中國太平洋人壽保險股份有限公司累計原保險業務收入為人民幣 1045.24 億元，同比下降 3.5%。公司子公司中國太平洋財產保險股份有限公司累計原保險業務收入為人民幣 771.43 億元，同比增長 7.8%。</p><p><strong>虎牙：一季度 Non-GAAP 淨利潤 9250 萬元，同比增長 8.7%</strong></p><p>36 氪獲悉，虎牙公司公佈了 2024 年第一季度財報。財報顯示，2024 年第一季度，虎牙公司總收入為 15 億元，同比下滑 23.4%。非美國通用會計準則下，該季度歸屬於虎牙公司的淨利潤為 9250 萬元，同比增長 8.7%。第一季度，虎牙公司的遊戲相關服務、廣告和其他收入達到 2.44 億元，同比增長 137.6%，環比增長 30.7%。此外，該季度虎牙直播的付費用户亦環比增長至 440 萬。</p><p><strong>軟銀集團 2023 財年淨虧損 2276.46 億日元，淨銷售額同比增 2.8%</strong></p><p>軟銀集團發佈 2023 財年業績。截至 2024 年 3 月 31 日財年，軟銀集團淨銷售額為 6.76 萬億日元，同比增長 2.8%；淨利潤為 2092.17 億日元，上年同期為虧損 7898.01 億日元；歸屬於母公司所有者的淨利潤為-2276.46 億日元，上年同期為-9701.44 億日元。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>「融速科技」主攻中大尺寸 3D 打印技術，獲千萬級 Pre-A+輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「融速科技」近日完成千萬元級 Pre-A+輪融資，由浙大控股集團旗下基金領投、老股東九合創投跟投。本輪融資將用於新技術研發及商業化落地等方面。義柏資本擔任長期財務顧問。</p><p><strong>「藍星光域」近期完成 A+輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，藍星光域（上海）航天科技有限公司完成數千萬元 A+輪融資，此次募集資金將主要用於產線擴容，持續技術迭代及產品測試驗證等方面，截至目前，藍星光域 A 輪累計已募資近 1.5 億元。據介紹，目前，藍星光域的最新一代星間激光通信終端產品 Z4 已覆蓋國內某大型衞星互聯網星座的全部中標單位，是此項目中唯一一家星載激光通信終端佔有率超 50% 的企業。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 智己 L6 正式發佈，上市權益價 19.99 萬元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2774493963600774?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 08:16:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜韓永昌&nbsp;</p><p>編輯｜李勤</p><p>5 月 13 日，智己 L6 終於上市。新車有五個版本配置，價格為 21.99-34.59 萬元，智己還給出了 2000 元抵 2.2 萬元的限時優惠，優惠後最低 19.99 萬元便可購車。</p><p>作為小米 SU7 的競對車型，智己 L6 全系配備靈蜥數字底盤、智慧四輪轉向系統、超遠距高精度激光雷達、NVIDIA DRIVE Orin X 芯片、高通驍龍 8295 芯片、ISC 智慧燈語系統等六大配置。</p><p>在駕控體驗上，智己 L6 Max 超強性能版搭載前後雙電機，百公里加速可以達到 2.74s，作為對比，小米汽車 Max 版本的百公里加速是 2.78s。此外，智己 L6 的高環測試極速可以達到達 308km/h，極限麋鹿成績可以達到 90.96km/h。</p><p>智己 L6 還全系標配智慧四輪轉向系統，該系統可以讓其近 5 米長的車身，實現比肩小型車的駕駛靈活性，轉彎半徑僅有 4.99 米。再加上新增的可以橫向行駛的「蟹行」能力，在側方泊車、狹窄地庫等場景，可以最大程度避免車輛剮蹭。</p><p>據發佈會介紹，在日常駕駛中，當駛過單側積雪、積水等兩側輪胎附着力極不均衡的路面時，智己 L6 的車身穩定系統可以減少約 80% 車輛跑偏。</p><p>在續航方面，智己 L6 分別提供了 650km、710km、780km、850km 四個版本純電續航，除了入門版 650km 續航為 400V 系統以外，其餘均為 800V 高壓系統。</p><p>尤為值得一提的是，智己 L6 還提供了第五個版本，Max 光年版，搭載了準 900V 高壓系統和 133 度的半固態電池，可以支持 3C 倍率的快充和超過 1000 公里的續航。</p><p>發佈會上，智己 CEO 劉濤宣佈，L6 Max 光年版售價 34.59 萬元，限時權益優惠可以達到 32.59 萬元。這也符合了此前不超過 33 萬元的預期。智己 L6 Max 光年版將於 9 月開啓鎖單，10 月正式交付。</p><p>在高階智駕能力上，據發佈會介紹，智己 L6 全系具備去高精地圖城市 NOA 能力，目前，IM AD 去高精地圖城市 NOA 已啓動公測，預計將於第三季度量產，年內開通全國。</p><p>在座艙方面，智己 L6 搭載了「全畫幅數字駕艙屏」，內置 IMOS 3.0 車機系統，輔以高通驍龍 8295 芯片，既能一屏顯示駕駛和路況信息，又能創新集成「雨夜模式」、「全域數字視野補盲」、「一鍵 AI 代駕」等功能。智己 L6 還搭載了類似 City Walk 的 City Drive 功能，車機可以實時推薦美食、景點等。</p><p>在經歷了三場發佈會後，智己 L6 終於正式上市，這款新車將於 5 月底開啓交付，發佈會還公佈了一項數據，目前該車預訂訂單已突破 29000 台。</p><p>作為智己品牌的第四款車型，在上一款車型 LS6 銷量已經出現明顯下滑的情況下，L6 是否能在一眾強敵中能扛起智己的銷量大旗，市場很快就能給出答案。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪首發 | 固理新能源完成數千萬元融資，專注於鈉電負極磷碳材料研發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2772974401567489?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 08:01:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜韓永昌&nbsp;</p><p>編輯｜李勤</p><p>36 氪獲悉，近日，武漢固理新能源科技有限公司（以下簡稱「固理新能源」）完成數千萬元融資，由東方富海投資。本輪融資將主要用於產品研發、產線搭建和團隊建設。</p><p>固理新能源成立於 2022 年 6 月，主攻高容量鈉電負極磷碳材料，公司核心團隊來自武漢理工大學，擁有豐富的研發和產業化經驗。</p><p>其中，首席科學家唐浩林教授圍繞鋰/鈉離子電池和燃料電池關鍵材料，從事基礎研究和工程技術開發 20 年，曾主持 863 課題 4 項，國家自然科學基金 4 項，省部級重大項目 30 餘項；總經理陳剛系武漢理工大學材料學博士，擁有多次創業經驗，曾設計並管理運行 3 萬噸/年新材料產線。</p><p>鈉離子電池是近些年十分熱門的賽道，作為鋰離子電池的補充產品，鈉離子電池天生具備低成本、高安全、更寬工作温度區間和更高倍率性能等特性，這些優勢使鈉離子電池更貼合儲能、備電、小動力等對能量密度要求較低且價格敏感的應用場景。</p><p>在鈉電材料上，正極端的層狀氧化物、聚陰離子類材料已經成為主流，且市場上已有萬噸級別的產線。而負極端的硬碳材料，目前面臨成本較高、易析鈉等問題，已經成為了制約鈉離子電池產業化的瓶頸，且無法滿足更高性能鈉離子電池需求。</p><p>因此，固理新能源將研發重點放在了磷碳材料上。磷碳是將紅磷以納米團簇的形式彌散於炭孔隙結構中得到的一種高容量負極材料，性價比更高。</p><p>在磷碳方面的專利佈局上，目前，固理新能源已經擁有已申請專利 13 項，其中發明專利 4 項，實用新型專利 9 項，已授權 7 項，擬申請專利 10 項。</p><p>據固理總經理陳剛介紹，對比於硬碳而言，同樣用量磷碳的能量密度可提升 25%，若同樣性能，磷碳負極成本可降低 60%。而且磷碳材料在快充性能上比之硬碳要提高 2-3 倍，且能抑制析鈉。</p><p>陳剛説：「如果把硬碳看做是鋰電中的石墨，那磷碳可以類比成硅負極。但磷碳比硬碳更便宜。」</p><p>據介紹，與硬碳材料相比，磷碳負極材料規模化量產後成本要小於 3 萬元/噸，克容量能超過 1200 mAh/g，是硬碳的四倍有餘，且首效可達到 90% 以上。使用了磷碳負極材料的鈉離子電池，也可以在能量密度上突破 200Wh/kg。</p><p>磷碳的產業化也如硅碳一樣，前期都是與硬碳摻雜使用。據固理新能源測算，當鈉電負極 100% 用硬碳材料時，成本在 5 萬元/噸，當添加了 20% 的磷碳，能量密度會提升 10%，成本會下降 49%。</p><p>但磷碳也存在了關鍵性的問題，即膨脹問題和製備工藝。對此，固理擁有兩大核心技術。其一是表面原位轉換技術，可以將磷碳電極體積膨脹率由 300% 下降到 30%，在穩定性和循環壽命上滿足商業化要求。</p><p>其二是同素異形體結構轉換控制技術，該技術採用獨家催化劑，製備過程可以完全杜絕白磷的殘留，提高生產和使用安全性。</p><p>在產能端，固理已經建設完成噸級中試線，也將在 2024 年完成千噸級的磷碳材料產線建設，並實現小批量出貨。本次融資的完成，將進一步加速固理新能源的產業化進程。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>vivo 發佈首款 Ultra 版本機型， vivo X100 Ultra 6499 元發售丨最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2774352888544264?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-13 21:56:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱曉芬</p><p>vivo X100 系列發佈半年後，vivo 又擴充了這一旗艦系列的產品線。</p><p>5 月 13 日，vivo 一次性更新了 X100 系列的三大機型——vivo X100 Ultra、vivo X100s、X100s Pro。相比上一代，X100 系列的變種更豐富：Ultra 是 vivo 首次設置的機型版本，主打專業的影像能力；X100s 系列相對來説價格有所下探，延續了與聯發科芯片（天璣 9300+）的合作嘗試。</p><p>據介紹，vivo X100 Ultra 在影像上的賣點是搭載了 vivo 自研的「藍圖影像芯片 V3+」，此外，在影像方面，vivo X100 Ultra 搭載了蔡司 2 億的 APO 長焦，這是一個同時擁有高像素和大底的長焦攝像頭。</p><p>演唱會場景也是最近這幾年手機廠商做長焦鏡頭時的重點關注場景。vivo 也有把 vivo X100 Ultra 往演唱會神器打造的趨勢——vivo 的算法攻克了 20-30 倍長焦鏡頭的成片效果，自研的 V3 芯片則專門對演唱會視頻拍攝能力做了優化，在演唱會收音上也下了功夫。</p><p>此外，在 vivo X100 Ultra 上還用上了一些有意思的功能，比如用上了超聲波指紋解鎖功能、支持雙向衞星通信，一鍵接通藍天救援隊等等。</p><p>和蘋果生態的打通也是手機廠商們最近一年頻繁做出的嘗試。比如，在 vivo X100s 上，vivo 就嘗試推出了辦公套件，可以和蘋果生態硬件機型進行跨屏互聯，可以打開蘋果 iOS 生態中的 Pages、Keynote、Numbers 等 57 種文件格式。</p><p>AI 也是這次 X100 系列的一大買點之一，不過在發佈會上的着墨不多。此次發佈會上，vivo 發佈了多模態大模型技術應用「vivo 看見-藍心升級版」，基於 vivo 自研的多模態多模型的理解和處理能力，幫助視力障礙用户看清楚世界。</p><p>價格方面，vivo X100 Ultra 售價 6499 元起，vivo X100s 售價 3999 元起，vivo X100s Pro 4999 元起。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪晚報｜小米與京東全面深化戰略合作，三年目標 2000 億；雷鳥創新攜手谷歌發佈全球首款 AR 版的 Google TV；騰訊音樂：一季度調整後淨利潤 18.1 億元，將首次派發年度股息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2774226664012801?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-13 19:28:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774195013057281"><strong>感冒藥 999 複方感冒靈顆粒缺貨，華潤三九曾稱預計年內得到緩解</strong></a></p><p>據部分媒體報道與社交媒體反饋，知名感冒藥 999 複方感冒靈顆粒出現一定程度的缺貨現象。大參林某門店工作人員表示，「該現象於近一兩個星期開始，目前倉庫也暫時沒貨，部分門店還剩幾盒。」4 月 30 日，華潤三九在投資者交流中透露，2023 年底華潤三九（郴州）華南區生產製造中心已開始投產，產能目前處於爬坡過程中，預計 2024 年感冒藥產能緊張狀況會有所緩解。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774134744562688"><strong>騰訊音樂：一季度調整後淨利潤 18.1 億元，將首次派發年度股息</strong></a></p><p>36 氪獲悉，騰訊音樂發佈第一季度財報。該季度公司實現營收 67.7 億元，同比下滑 3.4%；調整後淨利潤 18.1 億元，同比增長 23.9%。其中，在線音樂訂閲收入同比增長 39.2% 達 36.2 億元，在線音樂付費用户數同比增長 20.2% 達 1.135 億，單季度淨增長 680 萬創下歷史新高。公司將首次派發約 15.16 億元年度現金股息。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774151485881097"><strong>江特電機：茜坑鋰礦取得采礦許可證，對公司鋰產業有重大意義</strong></a></p><p>36 氪獲悉，江特電機發布公告稱，近日收到自然資源部頒發的江西省宜豐縣茜坑鋰礦《採礦許可證》。茜坑鋰礦是我國第一個在國家自然資源部辦理的鋰雲母型鋰礦採礦權證，開採年限 30 年。茜坑鋰礦採礦權證獲批，對公司鋰產業發展具有里程碑式的重大意義，茜坑鋰礦開採後，將大大提高公司鋰礦的自給率，降低生產成本，提高產品利潤率。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774115395091206"><strong>比亞迪與萬科合資公司註銷</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，深圳市萬科雲地實業有限公司企業狀態由存續變更為註銷。該公司成立於 2017 年 5 月，法定代表人為張燕，註冊資本 1 億元人民幣，經營範圍包括信息技術領域的技術開發、技術轉讓、技術諮詢、技術服務，在網上從事商貿活動，投資興辦實業等。股權穿透圖顯示，該公司由比亞迪旗下深圳騰勢汽車有限公司以及萬科旗下橫琴萬科雲地商務諮詢合夥企業（有限合夥）分別持股 72%、28%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774192829184772"><strong>京東即時零售品牌「小時達」升級為「秒送」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，京東即時零售品牌「小時達」升級為「秒送」。現在的京東主站上，同京東零售「首頁」並列的「小時達」已更名為「秒送」，用户已可體驗京東秒送服務。京東 APP 內商家頁面處已經打上了「秒送」標識，在付款頁面處也設置有用户選擇的時間段。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774188545031177"><strong>鈴木將銷售更多 SUV，力爭佔據印度汽車市場一半份額</strong></a></p><p>鈴木汽車總裁鈴木俊宏（Toshihiro Suzuki）5 月 13 日表示，鈴木汽車希望銷售更多的 SUV 車型，以將其在印度整個汽車市場的份額從目前的 41.6% 提高到 50%。在截至 3 月 31 日的一年中，鈴木在印度市場的增長強於預期，鈴木希望 SUV 在印度汽車銷量中的佔比從目前的 20.6% 提高到 40%，並將提高產能。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774150284442629"><strong>百億私募業績大反彈：年內收益轉正，主觀百億大幅跑贏量化</strong></a></p><p>百億私募在 4 月表現出色。私募排排網數據顯示，截至 4 月 30 日，百億私募數量為 92 家，其中主觀 47 家，量化 30 家，主觀+量化有 14 家，另有 1 家未披露投資模式。有業績展示的 76 家百億私募 4 月收益均值為 1.29%，其中 59 家實現正收益，佔比為 77.63%。此外，主觀百億私募大幅跑贏量化。私募排排網數據顯示，有業績記錄的 36 家主觀百億私募 4 月收益均值為 2.11%，今年來收益均值為 4.05%，其中 66.67% 的主觀百億私募實現正收益，前五收益均值為 15.54%。（澎湃）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2773773996604165"><strong>小米與京東全面深化戰略合作，三年目標 2000 億</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據小米官方微博，近日，小米與京東達成全新戰略合作，小米集團合夥人、總裁及國際業務部總裁盧偉冰，京東集團 CEO 許冉出席儀式並見證戰略簽約。雙方明確了未來三年小米在京東全渠道銷售額 2000 億的目標，同時將共同推動多品類小米智能硬件產品大眾化普及，讓更多用户享受到小米全場景智能化體驗，加速「人車家全生態」戰略全面展開。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774137142426372"><strong>「藍星光域」近期完成 A+輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，藍星光域（上海）航天科技有限公司完成數千萬元 A+輪融資，此次募集資金將主要用於產線擴容，持續技術迭代及產品測試驗證等方面，截至目前，藍星光域 A 輪累計已募資近 1.5 億元。據介紹，目前，藍星光域的最新一代星間激光通信終端產品 Z4 已覆蓋國內某大型衞星互聯網星座的全部中標單位，是此項目中唯一一家星載激光通信終端佔有率超 50% 的企業。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774101349563144"><strong>易達資本：已投資超過 18 家雲和數字領域公司</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，另類資產數據及市場分析平台 Preqin（睿勤）公佈 2024 年度《表現最佳的風險投資基金榜單》（初始投資年份 2015-2020）。易達資本位列十佳淨 IRR 收益率表現最佳的 2.5 億-4.99 億規模美元基金榜單。數據顯示，易達資本已經投資了超過 18 家雲和數字領域公司，其中 13 家已在沙特成功立足，3 家預計即將上市，J&amp;T 已經上市，管理規模近 10 億美元，為當地創造超過 6500 個就業機會。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774116346542848"><strong>雷鳥創新攜手谷歌發佈全球首款 AR 版的 Google TV</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，消費級 AR 品牌雷鳥創新面向海外市場發佈新款內容終端 Pocket TV。據介紹，這是全球首款 Google 認證的便攜式 GTV（Google TV）產品，搭配雷鳥 Air 2 眼鏡，用户可隨時隨地通過 201 英寸高清巨幕，無縫接入 GTV 生態，暢享海量內容。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774114688908039"><strong>輝瑞計劃推出直接面向消費者的藥品平台</strong></a></p><p>輝瑞計劃通過將 Pfizer for All 品牌放在一個直接面向消費者的藥品平台上，根據美國專利商標局的一份文件，輝瑞在 4 月中旬為一個網站和應用提交了一份商標申請，以 Pfizer for All 為品牌向美國患者提供醫療信息、郵購藥房和遠程醫療服務。（界面）</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2773976825150473"><strong>軟銀集團 2023 財年淨虧損 2276.46 億日元，淨銷售額同比增 2.8%</strong></a></p><p>軟銀集團發佈 2023 財年業績。截至 2024 年 3 月 31 日財年，軟銀集團淨銷售額為 6.76 萬億日元，同比增長 2.8%；淨利潤為 2092.17 億日元，上年同期為虧損 7898.01 億日元；歸屬於母公司所有者的淨利潤為-2276.46 億日元，上年同期為-9701.44 億日元。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2773833040165895"><strong>IDC：2023 年中國 IT 安全軟件市場同比增長 4.7%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，IDC 最新發布的《中國 IT 安全軟件市場跟蹤報告，2023H2》顯示，2023 年下半年中國 IT 安全軟件市場廠商整體收入約為 169.8 億人民幣（約合 23.5 億元美元），同比上升 2.7%。結合全年數據，2023 全年中國 IT 安全軟件市場規模達到 277.9 億人民幣，較 2022 年上升 4.7%。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774153371138819"><strong>香港金管局：互換通上線近一年，名義本金總額達約 1.77 萬億元</strong></a></p><p>香港金管局表示，2023 年 5 月 15 日，內地與香港利率互換市場互聯互通合作（互換通）正式上線。截至 2024 年 4 月末，20 家境內報價商與 58 家境外投資者，累計達成人民幣利率互換交易 3,600 多筆，名義本金總額約 1.77 萬億元人民幣，日均成交名義本金約 76 億元人民幣，按月計算的日均成交名義本金增長近 3 倍，從上線首月日均約 30 億元人民幣增至 2024 年 4 月日均 120 億元人民幣以上，為境內外投資者開展人民幣資產配置提供了便利、高效的風險管理工具。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2774185060695046"><strong>深房中協：5 月 6 日至 12 日深圳二手房錄得 1361 套，環比增長 202%</strong></a></p><p>深圳市房地產中介協會（簡稱「深房中協」）5 月 13 日發佈週報，經統計，2024 年第 19 周（5 月 6 日—5 月 12 日）全市二手房（含自助）錄得 1361 套，環比增長 201.8%。二手房錄得量出現大幅增長，主要是受樓市新政及上週五一假期「積壓」需求釋放雙重因素疊加影響。二手房錄得量指在特定時間段內，被正式登記、記錄或成交的二手房數量。（證券時報）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一分鐘爬升 100 層，超 70 家創科企業在香港電梯裏比賽路演 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2773796672109570?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-13 17:56:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>乘坐電梯的 1 分鐘時間，能用來做什麼？在國際創科中心香港，有家公司在電梯裏辦了一場國際創投路演比賽。</p><p>近日，「香港科技園公司」（下稱「科技園公司」）舉辦的電梯募投比賽 2024（Elevator Pitch Competition，簡稱 EPiC）總決賽圓滿收官。全球超過 70 家初創企業「同梯」競技，爭奪高達 4500 萬美元的潛在創業投資金額、24 萬美元現金獎以及多項合作機遇。</p><p>據瞭解，EPiC 旨在聯繫全球初創科技企業及投資者，自 2016 年首次舉辦以來，每年均吸引全球數百家初創科技企業參加，不少參賽隊伍通過該活動獲得融資。</p><p>在電梯的一方小天地裏，初創企業有機會將天馬行空的想象變成現實，贏取投資基金或現金獎勵；投資人也有機會概覽創新破格的商業想法，從而挑選出值得投資的優質項目。</p><p>在乘坐電梯的 60 秒時間內，分屬「金融科技」、「房地產科技」及「物流與出行科技」三個創新組別的入圍企業，首先需要各自派出一名代表，向評審推介其創新構思；接着，前 12 強企業成功晉級下一輪比賽，在舞台上展開 3 分鐘的募投路演及問答，爭奪總冠軍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4176,2784" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_e533e2e7cab14f8aa2ad95244b339f8f@6062283_oswg2122736oswg4176oswg2784_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖 1 香港特別行政區財政司司長陳茂波（右九）、香港科技園公司主席查毅超博士（左八）、12 強選手、大賽評審團及嘉賓合影，企業供圖</p><p>本屆 EPiC 有不少亮點值得一提。</p><p>今年比賽首度衝出亞洲，規模創歷屆之最。大會早前在中國香港、美國硅谷、德國斯圖加特及新加坡舉行四場地區準決賽，最後遴選出超過 70 隊來自 16 個經濟體的初創企業進入總決賽，其中有 12 家中國內地企業、15 家中國香港企業。</p><p>不僅如此，今年在總決賽選址上也有所創新。海拔 393 米高樓電梯的視覺衝擊，給參賽選手帶來更大的考驗。決賽地點選在香港最高建築環球貿易廣場，選手們乘坐電梯 1 分鐘即可從 1 層上升至 100 層，到達頂層地標「天際 100」觀景台。</p><p>此外，大賽期間，入圍總決賽的初創企業還參與了「科技園公司」舉辦的「Market Discovery」沉浸體驗計劃，通過業務配對、講座及座談會，與「科技園公司」生態圈內的合作伙伴和投資者進行了交流。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="770,513" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_54c365c4e88344d1967b408d27253762@6062283_oswg130608oswg770oswg513_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖 2 香港特別行政區財政司司長陳茂波致辭，企業供圖</p><p>香港特別行政區財政司司長陳茂波表示：「去年，香港初創企業的數目超過了 4200 家，相比四年前增長超三分之一。其中大約四分之一來自香港以外的地區。特區政府堅定支持發展創新科技。通過政策支持，我們持續加快推進創科發展，鼓勵研發成果的商品化，並加速新型工業化，我們積極吸引人工智能、生命健康科技、金融科技，以及新能源、新材料等的企業落户。我們也正在加快與大灣區兄弟城市的合作，包括與深圳全速推動河套深港創科園的建設。」</p><p>比賽最終，來自新加坡的 Bizbaz Pte. Ltd.奪得金融科技組別大獎，來自中國內地的大界機器人公司成功奪得房地產科技組別大獎，而來自德國的 tozero GmbH 則奪得物流與出行科技組別大獎，並摘得 EPiC 年度總冠軍。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="660,440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_c639010fa38c444ebe194ee0ebac553a@6062283_oswg96957oswg660oswg440_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖 3 &nbsp;tozero GmbH 贏得物流與出行科技組別大獎及全場總冠軍，企業供圖</p><p>tozero GmbH 是一家總部位於慕尼黑的初創企業，公司專注於以可持續的方式回收鋰、鎳、鈷和石墨等重要材料，致力於支持創建新電池的發展，通過將物料重新引進供應鏈，促進循環經濟。</p><p>其行政總裁及聯合創辦人 Sarah Fleischer 表示：「贏得 EPiC 是對我們整個團隊的肯定，也是一項令人驕傲的成就。我們正在構建一台電池回收機器，需要最優秀的人工智能專才，而香港是一個能匯聚頂尖人才的地方。此外，通過參與本次 EPiC 比賽，我們也造訪了深圳，更有機會與一些香港的知名權威人士進行交流，獲益良多。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="770,513" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_35ce8f7508fe4f7e8a85823f4514cb1e@6062283_oswg121713oswg770oswg513_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖 4 大界機器人贏得房地產科技組別大獎，企業供圖</p><p>大界機器人是一家智能機器人公司，通過自主研發的工業軟件平台 RoBIM，打造用於彈性製造的新一代機器人解決方案。聯合創始人孟浩表示：「參加 EPiC 是一次奇妙的經歷，讓我們可以在短時間裏瞭解到世界各地科技公司正在開展的業務，並有機會結識新朋友。有了香港這個樞紐，我們可以把中國大陸的技術帶到歐洲、中東和海外其他地方。」</p><p>「科技園公司」於 2001 年成立，期間共扶持 12 家獨角獸企業，匯聚 14000 多名研究人才，以及超過 1700 家來自 27 個國家和地區從事生物醫藥技術、人工智能及機器人技術、金融科技及智慧城市發展等科技公司，致力將香港發展成為國際創新科技中心。</p><p>旗下的香港科技園深圳分園位於深圳福田，憑藉「背靠內地、聯通世界」的優勢及「引進來、走出去」的方針，積極加強創科的跨境交流，重點扶持來自醫療科技、大數據及人工智能、機器人技術、新材料、微電子、金融科技和可持續發展七大領域的企業。</p><p>未來，「科技園公司」將致力通過提供科研基建設施、初創及企業扶持服務、專業投資及營商知識、開拓合作伙伴網絡及人才招攬，推動香港創新科技發展，促進創科成為經濟新動力。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市場日報 | 美生物安全法案調整，藥明康德應聲上漲；歐線集運狂飆，航運股集體爆發；公用事業板塊全天活躍，券商股午後走強</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2773847527422725?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-13 16:07:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今日，A 股三大指數集體低開，滬指低開 0.48%，深成指低開 0.74%，創業板指低開 1%。</p><p>CRO 概念股開盤大漲，百花醫藥一字漲停，萬邦醫藥漲超 17%，藥明康德漲超 8%，康龍化成、凱萊英、泰格醫藥等紛紛高開。</p><p>消息面上，當地時間 5 月 10 日，美國國會發布了修改版《生物安全法案》（即限制藥明康德及中國生物科技公司的法案），修改版法案將現有合同/產品的豁免權延伸至 2032 年 1 月 1 日（即要求美國公司在 2032 年之前結束與這些公司的合作）。這意味着，美國醫藥企業將獲得約 8 年的緩衝期來更新其合作伙伴關係。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1984" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_b46c0c245f6e483590202bff52bfcb71@5579416_oswg273379oswg1079oswg1984_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>ST 板塊延續跌勢，*ST 保力、ST 富通、ST 摩登、*ST 深天、*ST 洪濤、ST 愛康等近 50 只 ST 股競價跌停。</p><p>衞星導航概念股盤初下挫，星網宇達一字跌停，航天環宇、陝西華達、上海滬工、天銀機電、振芯科技等跌幅居前。</p><p>電力股繼續走強，西昌電力 2 連板，甘肅能源、明星電力、贛能股份、江蘇新能、湖南發展等紛紛高開。</p><p>光大證券表示，市場對各地居民電價上漲預期逐步增強，如果落地，配電數字化將直接受益；此外，未來電網邊際投資傾向改領域、宏觀經濟預期改善、出口景氣度高，均將利好該板塊。</p><p>燃氣、水務板塊拉昇，洪通燃氣、順控發展、綠城水務漲停，首華燃氣、凱添燃氣漲超 10%，南京公用、聯合水務、江南水務等漲幅靠前。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1996" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_7701deced32c42b8bba34d7a5534e7dc@5579416_oswg273239oswg1079oswg1996_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>消息面上，5 月 9 日，廣州市中心城區自來水價格改革方案聽證會舉行，共 17 名聽證會參加人均表示理解和支持水價調整。</p><p>黃金股震盪走低，萊紳通靈盤中跌停，曉程科技、湖南白銀、四川黃金、銀泰黃金、恆邦股份等跌幅居前。</p><p>汽車整車板塊探底回升，中通客車漲停，海馬汽車、宇通客車、賽力斯、金龍汽車等跟漲。</p><p>合成生物概念快速反彈，新天地 20% 漲停，魯抗醫藥、播恩集團 7 天 4 板，潤都股份、富士萊、拓新藥業、萊茵生物等跟漲。</p><p>國投證券稱，依賴於傳統化工、植物提取獲得產品的生產方式將逐步被從傳統生物發酵升級後的生物製造方式所替代，有望打開萬億規模的市場空間。而生物製造各細分行業邏輯有所不同，多個賽道存在破局可能。</p><p>多模態 AI 概念震盪回升，中胤時尚、網達軟件漲停，萬興科技、佳發教育、因賽集團、值得買等跟漲。</p><p>消息面上，OpenAI 在社交媒體 X 上宣佈，將於下週一上午 10 點（北京時間下週二凌晨 1 點）在其官網上直播演示 ChatGPT 和 GPT-4 的更新。</p><p>高鐵概念股震盪拉昇，雷爾偉、思維列控、眾合科技漲停，康尼機電、輝煌科技、新築股份、中國中車等漲幅靠前。</p><p>中國銀河證券研報表示，設備更新+客流復甦+大修週期三重邏輯演繹下，軌交行業將迎來新一輪景氣向上。按往年招標節奏，下半年國鐵集團還將進行 1—2 次動車組新車及高級修採購，鐵路裝備仍存在預期差。</p><p>家電板塊震盪回升，TCL 智家漲停，極米科技漲超 8%，長虹美菱、海爾智家、飛科電器、新寶股份等跟漲。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1992" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_56ff6c61524345e684402e6b61944c70@5579416_oswg278408oswg1079oswg1992_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>午間休盤，A 股三大指數集體下跌，滬指跌 0.08%，深成指跌 0.37%，創業板指跌 0.67%。</p><p>券商股午後走強，浙商證券大漲 8%，太平洋漲超 5%，國盛金控、方正證券、光大證券、招商證券、山西證券等跟漲。</p><p>新能源概念股探底回升，BC 電池、HJT 電池方向領漲，金剛光伏、邁為股份、羅博特科、隆基綠能等紛紛上漲。</p><p>航運板塊持續拉昇，鳳凰航運、寧波遠洋雙雙漲停，中遠海能、中遠海控、寧波海運、招商輪船等漲幅靠前。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1984" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_06729594aefa4934bc68d6926c5f27ac@5579416_oswg271722oswg1079oswg1984_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>消息面上，集運指數（歐線）期貨主力合約站上 4000 點，再創歷史新高，日內漲 14.49%。</p><p>今日收盤，A 股三大指數集體下跌，滬指跌 0.21%，深成指跌 0.6%，創業板指跌 0.95%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240513/v2_383d533fbbe144f49823ea9b78708ade@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美的置業撤銷區域平台，區總或離職，或回到集團</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2774021708184320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-13 15:50:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>有消息稱，近日美的置業發文調整公司架構，對區域平台進行裁撤，將原來的「集團-區域-城市公司」三級架構變成「集團-城市公司」兩級架構，原滬蘇皖、浙閩、湘贛、西南、粵桂、中部 6 大區域將不復存在，之後集團直管 12 個城市公司。</p><p>36 氪向美的置業內部人士求證，證實了上述消息，目前多名區域負責人已調回集團，「另有任命」。另有傳聞稱，原集團副總裁、滬蘇皖總經理蔡建中已申請辭職。</p><p>蔡建中先後在美的置業集團設計管理中心、江西區域公司、滬蘇皖區域擔任負責人，是一位十年以上的「老美的人」。</p><p>據瞭解美的置業人士消息，經過此次調整之後，在區域管理崗上會有一批近幾年加入美的置業的「新人」離開，城市公司崗位有限，區域一級的多數員工也會面臨被「遣散」的安排。目前美的置業還未公佈對這些員工的賠償方案。</p><p>美的置業公開信息顯示，截至 2023 年底，公司工友 10152 名員工，相比 2022 年底縮減了 1007 人，減員比例約 10%。</p><p>此前，4 月份美的置業集團增設了執行總裁一職，由原美的置業中部區域總經理王大在擔任，與美的置業的董事會主席兼集團總裁郝恆樂形成「雙領導」，前者主抓集團日常經營和事務性工作，後者負責公司戰略規劃、重大事項管控及新航道業務。這一變動象徵着美的置業大調整的開始。</p><p>根據財報數據，美的置業 2023 年開發及銷售收入約 717.8 億元，與上一年基本持平，但經營利潤和核心淨利潤分別下降了 37.0%、41.7%。</p><p>截至 2023 年底，美的置業手持現金及銀行存款約 201.4 億元，一年內到期的公司債券和借款約 122.3 億元，另有近 595.3 億元貿易及其他應付款。</p><p>此外，美的置業 2023 年的合同負債為 443.9 億元，相比 2022 年的 861.4 億元下降約一半，預計美的置業 2024 年-2025 年的營收會出現大幅度下降。</p><p>從 2021 年開始，美的置業持續優化土儲結構且主動推動低量級城市出清，到 2023 年底先後退出了大理、柳州、中山、舟山、台州、石家莊、泰州等城市。</p><p>2021 年之後，美的置業同步大幅縮減了拿地投入，在「2021 年中國房地產企業拿地 TOP100」榜單中，美的置業以 297 億元的權益金額排在第 22 位，但此後兩年，美的置業再未出現在該榜單中。</p><p>截至 2023 年 12 月 31 日，美的置業的土地儲備為建築面積 2816 萬平方米，已比 2021 年同期減少了 2136 萬平方米。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本財務大臣鈴木俊一：正努力結束通縮，力求實現可持續經濟增長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775145124447365?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:32:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[5 月 14 日，日本財務大臣鈴木俊一表示，政府將與日本央行密切溝通，以確保兩者的政策目標沒有摩擦。日本政府和央行在努力結束通縮，力求實現可持續的經濟增長。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中信證券：消費電池行業空間廣闊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775142176523144?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:26:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中信證券研報指出，消費電池行業空間廣闊，廠商經歷全面去庫存週期，有望伴隨消費電子週期重啓上行。行業格局穩定，核心環節企業一體化能力提升，技術、渠道為廠商核心競爭力，東亞佔據產業鏈主導地位。行業加速產業鏈國產化趨勢，海外廠商發力動儲賽道，國內企業加速客户拓展提升份額；鋼殼、硅負極等技術創新拉動產品價值量提升，AI PC、MR 設備等新興消費產品提供行業未來增量空間。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創新藥板塊震盪反彈，泓博醫藥 20CM 漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775143328973960?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:21:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，創新藥板塊震盪反彈，泓博醫藥 20CM 漲停，海特生物漲超 10%，藥石科技、成都先導、藥明康德、迪哲醫藥等漲幅靠前。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國聯證券：看好光伏設備行業前景</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775141804000385?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:20:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國聯證券研報指出，當前光伏設備主產業鏈公司盈利承壓導致短期擴產意願不強，但光伏技術迭代仍在進行，如低氧硅片、鈣鈦礦電池、0BB 組件等新技術。經歷過此輪陣痛期後，市場先進產能仍不足，新技術催化設備快速更新迭代，設備有望具有更長的行業景氣度。看好光伏設備行業前景。建議關注：晶盛機電、高測股份等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>教育板塊震盪走高，昂立教育漲超 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775139908846720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:18:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，教育板塊震盪走高，昂立教育漲超 9%，創業黑馬漲超 7%，凱文教育、全通教育、中公教育等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滴灌通發內部信迴應近來爭議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775137020412806?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:15:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，針對最近的種種傳聞，滴灌通於 5 月 13 日晚上發佈內部郵件，迴應了其中一些關切問題。在這封落款為李小加、張高波的信件中，他們將現階段的滴灌通描述為「二級火箭啓程」。「二級」相較於「一級」的變化在於：前一階段是滴灌通用自己的錢來測試模式的可行性，而第二階段是「組織市場的錢、市場的力量」。這其中透露了一個滴灌通的戰略變化：在過去一段時間，公司的戰略重心已經逐漸從「投資人」轉向「交易所」。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>索尼任命兩位 CEO 領導 PlayStation 業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775133153199240?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:11:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[索尼集團公司和 PlayStation 背後的索尼互動娛樂公司（SIE）宣佈了 SIE 的新領導架構。自 6 月 1 日起，西野秀明將被任命為 SIE 平台事業部首席執行官，赫爾門·赫爾斯特將被任命為 SIE 工作室事業部首席執行官。一直擔任 SIE 臨時首席執行官的十時裕樹除了擔任索尼集團公司總裁、首席運營官和首席財務官之外，還將擔任 SIE 董事長。Nishino 和 Hulst 將向 Totoki 彙報，並將密切合作加強每項核心業務。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>港股雅居樂集團跌超 17％</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775127240328066?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:05:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，港股雅居樂集團跌超 17％，該公司早間在港交所公告稱預期將無能力履行 2020 票據境外債務項下的所有付款義務。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>軍工板塊震盪回落，星網宇達跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775124895433861?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 10:03:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，軍工板塊震盪回落，星網宇達跌停，中海達、觀典防務跌超 5%，安達維爾、中國海防等紛紛下跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛另類投資房地產信貸策略基金完成超 70 億美元募集</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775121612112771?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:59:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，高盛另類投資宣佈，其 West Street 房地產信貸夥伴四期基金（West Street Real Estate Credit Partners IV）及相關投資平台已完成最終募集。其最終募資規模代表着超過 70 億美元的借貸能力，包括槓桿。此次募集規模超過既定目標，也是該系列迄今為止最大的募資規模。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>SK 海力士宣佈最早 2026 年推出 HBM4E 內存，帶寬為上代 1.4 倍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775107974136961?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:58:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據 chosenbiz，SK 海力士 HBM 負責人 Kim Gwi-wook 表示，當前業界 HBM 技術已經到了新的水平，行業需求促使 SK 海力士將加速開發過程，最早在 2026 年推出 HBM4E 內存，相關內存帶寬將是 HBM4 的 1.4 倍。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>電力板塊再度拉昇，江蘇新能漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775118673872006?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:56:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，電力板塊再度拉昇，江蘇新能漲停，西昌電力衝擊漲停，明星電力漲超 7%，甘肅能源、南網科技等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消息稱三星考慮推遲發佈 Galaxy Z Fold6 FE 可摺疊手機</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775103954371720?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:53:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據 TheElec，三星目前正在對 Galaxy Z Fold6 FE 的發佈計劃進行全面評估，該公司可能會在 7 月份巴黎舉辦的 Unpacked 發佈會上只推出標準款的 Galaxy Z Flip6 和 Galaxy Z Fold6，這兩款可摺疊手機據傳還將提供多種配色選擇。三星取消 Galaxy Z Fold6 FE 發佈的原因可能是產品缺乏差異化以及市場的不確定性。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>電網設備、特高壓板塊震盪走強，積成電子 4 連板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775110879396741?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:48:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，電網設備、特高壓板塊震盪走強，積成電子 4 連板，金利華電觸及 20cm 漲停，科林電氣封板，遠東股份、北京科鋭、安靠智電等紛紛上揚。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「愛思益普」近日完成了 B++輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775106925216644?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:44:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，「愛思益普」宣佈於近日完成了 B++輪融資。本輪融資由亦莊國投領投，現有股東雅惠投資繼續增持股份。歌路資本擔任本輪融資獨家財務顧問。本輪融資將支持愛思益普為海內外製藥公司提供更領先、更優質的服務。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>化學、化工板塊反覆活躍，聯盛化學 20cm 漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775104167527558?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:41:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，化學、化工板塊反覆活躍，聯盛化學 20cm 漲停，正丹股份漲超 13%，華錦股份、江天化學、河化股份、聯合化學等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>合成生物概念低開高走，萊茵生物漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775098365822080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:36:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，合成生物概念低開高走，萊茵生物漲停，三元生物、富祥藥業、美邦科技、誠志股份、沃特股份等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恆生科技指數漲幅擴大至 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775096550474631?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:34:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，恆生科技指數漲幅擴大至 2%，恆指漲 0.84%；嗶哩嗶哩、蔚來漲超 7%，小鵬汽車漲超 5%，百度、快手漲超 3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消費電子板塊開盤拉昇，惠威科技、漫步者雙雙漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775094299116425?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:31:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，消費電子板塊開盤拉昇，惠威科技、漫步者雙雙漲停，立訊精密、國光電器、奕東電子等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機器人概念股開盤走強，盛通股份漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2775093584446343?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-05-14 09:31:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，機器人概念股開盤走強，盛通股份漲停，豐立智能漲超 7%，鳴志電器、夏廈精密、斯菱股份等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>