<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>最前線 | 攜手方大集團，寧德時代全面拓展零碳業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3177512366641541?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 16:13:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>寧德時代的零碳夢想遠不止於電池。</p><p>2 月 20 日，寧德時代與遼寧方大集團實業有限公司舉行戰略合作簽約儀式，雙方將圍繞各自的產業佈局情況和應用優勢，就能源結構轉型和零碳發展等領域，共同構建零碳生態產業集羣高地。</p><p>遼寧方大集團是一家以炭素、鋼鐵、醫藥、商業、航空五大板塊為核心的跨行業、跨地區、多元化、具有較強國際競爭實力的大型企業集團，旗下擁有 5 家 A 股上市公司，總資產 4000 多億元，員工近 13 萬人。</p><p>在這場簽約儀式中，遼寧方大集團旗下方大炭素與寧德時代、方大特鋼與寧德時代子公司時代騏驥分別簽署了戰略合作協議。</p><p>就前者而言，方大炭素將充分發揮在炭素材料和炭素新材料領域的研發、生產優勢，利用寧德時代在 21C 創新實驗室、研發中心和電化學儲能技術國家工程研究中心的領先技術創新能力，共同開展能源材料領域的研發和應用合作。</p><p>在後者而言，寧德時代將與方大特鋼共建電動重卡應用場景，還將共建零碳工廠，以及共同研究開發低成本輕量化混合材料的新能源電池包體及儲能箱體等相關產品，並共同研究新能源汽車轉向系統、汽車彈簧扁鋼、汽車板簧、汽車彈簧、空氣懸架、CIIC 底盤等相關產品。</p><p>也就是説，通過此次簽約，寧德時代的零碳解決方案已經覆蓋了新能源車相關零部件、光伏儲能、重卡換電、電動船舶、綠色航空等多個領域。</p><p>在核心電池業務上，寧德時代在 2023 年就公佈了其零碳目標：2025 年核心運營碳中和、2035 年全價值鏈碳中和。</p><p>這也意味着，到 2025 年，寧德時代的電池工廠將全部成為零碳工廠，率先在生產製造領域實現碳中和；到 2035 年，寧德時代生產的電池將全部為零碳電池，從礦產資源到電池實現全價值鏈碳中和。</p><p>在核心的電池業務完成零碳目標的同時，寧德時代的零碳任務也隨之延伸到炭素（電池材料）、鋼鐵（電池殼體）、航空（電池應用）等更多的領域，</p><p>寧德時代顯然希冀於構建一個覆蓋能源生產、存儲、消費全鏈條的零碳生態系統。以電池技術為核心，向儲能、換電、能源管理等領域延伸，再通過零碳產業園、零碳交通網絡等載體，整合碎片化需求，構建起多個零碳場景</p><p>在這些場景中，寧德時代還會與高碳行業龍頭深度合作，制定相關的技術標準，並探索新的零碳商業模式。</p><p>與方大集團的簽約就是最好的例子，本次簽約後，寧德時代的零碳業務幾乎包含了了鋼鐵、炭素等高碳排產業的全鏈條零碳改造。這些業務，可以形成從零碳能源、零碳場景，再到零碳產業的閉環。</p><p>這些領域的零碳任務，並不比寧德時代核心業務的電池行業，乃至更大的汽車行業輕鬆。</p><p>以鋼鐵為例，根據國際能源署 (IEA) 的數據，鋼鐵行業在全球二氧化碳排放總量中所佔的比重約為 7%-9%，基本與全球的汽車行業的碳排放總量持平。</p><p>除了方大集團以外，寧德時代此前還與南京鋼鐵集團戰略合作，開發全景式零碳解決方案，以及在工業產品智能化、工程機械設備電動化、輕量化混合材料應用、電動重卡綠色運輸以及光伏應用等方面展開合作。</p><p>從「2035 年全價值鏈碳中和」的目標，到與南鋼，到方大集團的戰略合作，寧德時代正在從單一領域的零碳技術輸出者，轉向成更全面的、生態化的零碳基礎設施供應商。</p><p>碳排放是製造業未來必須要跨過的關隘，這是從高速發展到高質量發展的必然路徑，也是中國企業從國內競爭，站上國際舞台的重要砝碼。</p><p>寧德時代在零碳上先行一步，已經開始在國際上獲得更多認可，未來也可以通過先發優勢，建立新的利潤增長極，並帶領更多的生態圈中的企業，共建零碳商業新模式。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年輕人的買房新公式，三個字</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3177447175590536?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 15:07:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_52fb8ceb17ab4a71bd449ecd78b8fe0c@5624726_oswg674341oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>冷熱兩極的房產市場</strong></h2><p>12 月 15 日，北京門頭溝的曹各莊南路，道路兩旁停滿了車輛，人們急匆匆朝着一個方向前進，讓人還以為是哪家網紅店開業，吸引瞭如此多的消費者。</p><p>打聽了一圈才知道，原來是周圍一家名叫電建·長安華曦府的項目開盤，大家都是來買房子搖號的。來搖號的大多是年輕人，有和另一半一起來的，也有和爸媽一起來的。</p><p><strong>現場競爭想不到的激烈。</strong>一位負責搖號的員工告訴我，搖號現場一開始只擺了 1208 把椅子，不到半個小時的時間就全坐滿了。後來只能緊急聯繫活動公司，又加了 150 把椅子。但也杯水車薪，還是有不少人只能站在兩旁，等着搖號。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,612" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_313669e4a812426da20cddade481e727@5624726_oswg1115958oswg1080oswg612_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">電建·長安華曦府選房現場</p><p>王昌就是其中一位。起初看着這麼多人，他有些意外，但也沒放在心上，他猜測，這麼多人是不是都是房託啊？但在搖號到 400 還沒搖到他的時候，他慌了。萬一自己的意中房被別人搶走了可怎麼辦啊？</p><p><strong>買房搖號的現場，竟然有了一種抽取自己「人生盲盒」的即視感。</strong></p><p>不到 3 個小時，這套樓盤的首期房源就宣佈售罄。開盤結束，一位銷售回到營銷中心，看到樓下還有 100 多組客户在一邊吃着外賣，一邊試圖等待還會不會有餘房開售。</p><p>這位銷售表示，那天有客户一直等到凌晨 2 點，還在為了沒有選到理想的户型或是樓層而在營銷中心哭，甚至在眾人面前懇求，「還有嗎？我要買。」</p><p>竟然有房子能如此火爆，甚至到了一房難求的地步。在 2024 年的房產市場，這可是件稀罕的事情。</p><p><strong>畢竟越來越多的年輕人，寧願租着一套大房子，也不願意花幾百萬添置一個老破大，或是為了一個學位擠在 30 多平方米的小房子裏。</strong></p><p>在被爸媽唸叨買房後，辛昕也看了三年的房子，類型從市中心看到郊區，從小户型看到大户型，有新樓盤也有二手房。雖然也看過一些各方面都符合心理預期的房子，但辛昕還是沒敢輕易做決定，萬一未來房價又跌了呢？萬一未來有更好的樓盤呢？萬一自己失業還不起房貸了呢？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="690,487" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_9c0c7a5f528f428fbe8341a4567e7842@5624726_oswg47770oswg690oswg487_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《小日子》劇照，圖源網絡</p><p>她決定再觀望一陣，而且，「住在出租屋裏的生活也沒什麼不好。」</p><p>不光是辛昕。<strong>一系列數據也在表明，消費者買房的熱情正在降温</strong>——京樓銷售排行榜曾發佈《2024 年北京樓市成交排名總榜》，顯示 2024 年北京市商品住宅新增供應 32102 套，同比下降 23.30%；成交 37178 套，同比下降 26.82%；成交面積 472.29 萬㎡，同比下降 24.16%；成交均價 56855 元/㎡，同比下降 5.62%；成交金額 2685.19 億元，同比下降 28.43%；目前存量 69532 套。</p><p>可見，在買不買房這件事上，年輕人要斟酌的更多了。</p><p><strong>不過年輕人並不是完全不買房了，在 2024 年的房產市場，北京還是誕生了不少全年成交金額超過 30 億元的明星樓盤。</strong>社交媒體上也還有年輕人在分享自己的買房上岸思路。</p><p>看着年輕人一邊降低買房的熱情，一邊拼力爭搶房型，我們也不禁好奇，房產市場為什麼會出現如此冷熱兩極的現象？</p><h2><strong>性價比到「情價比」的升級</strong></h2><p>在買房這件事上，年輕人的購買標準愈發嚴苛了。</p><p><strong>性價比是他們最基本的考量。</strong></p><p>有人會在買房前提前做功課，彙總出網友們分享的性價比最高的樓盤，有針對性地實地考察；有人把房子的信息彙總給 deepseek，讓它分析下房子值不值得買；<strong>還有人為了找出性價比最高的房子，專門打造了一個房屋打分表格</strong>——</p><p>2021 年，工作已經穩定下來的張蕾有了在北京買房的打算，三年來，她看了幾十套房子。每看一套樓盤，她就會打開自己的 excel 表格，從配套設施、地理位置、房屋設計、小區環境都多個維度，對其進行打分和比對，並將總分與單價相除，換算出性價比係數。最終，在父母的資助下添置了一套「性價比之王」。她把自己的購房思路分享到社交媒體上，吸引了不少想要買房的年輕人，紛紛在評論區求打分表。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_f3f4e48c20fd4720849aebe6a2b0e78b@5624726_oswg254553oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">社交媒體上流行的購房表格</p><p><strong>精密計算的背後，是年輕人對房屋性價比的執着與追求。</strong></p><p>不過隨着房地產市場的頻繁波動與消費情緒的變化，既要又要的年輕人，將這套買房公式升級了。</p><p>最近，「後浪研究所」發佈了一期《2024 年度「消費升級」報告》，我們發現，<strong>這屆年輕人，一邊摳摳搜搜，一邊狠狠花錢，而能讓他們花大錢的動力就在於，為體驗付費、為快樂買單。</strong></p><p>也就是説，在消費時，年輕人已經不單單考慮價格優勢了，更偏向于衡量自己能從中獲得的滿足感、喜愛值、舒適度等多種情緒能量。<strong>而這種全新的標準也可以被定義為一種全新的消費態度——「情價比」，即為獲取某種情感體驗或情感聯結所投入的綜合成本，與其帶來的情感滿足感之間的比率。</strong></p><p>而在買房這件事上，當房子作為一個投資標的品的一面越發被弱化，它作為一個大件消費品的一面便日益被強化。</p><p>對於越來越多的年輕人來説，<strong>房子這個大件消費品，性價比當然是他們要的，但同時，一套房子所具有的情價比，更是他們所看中的。</strong></p><p>在大廠工作的 Lily 也在去年決定買房。她在海淀、石景山先後看了幾套價格較低的新房子，有些賣點是距離地鐵只有 1 千米，有些賣點是學區房預備役，還有些賣點是周邊配套設施完善。看來看去，雖然房子都不差，Lily 卻總沒有購買的衝動。直到她在一套二手房裏，聽到房東介紹卧室裏裝配了全景落地窗，每逢春夏都可以從卧室裏看到樓下的花海，宛如莫奈畫作般。Lily 心動了。<strong>她感嘆，自己想要的不只是房子，而是每天推開窗户就能「續命」的詩意具象化。</strong></p><p>像 Lily 一樣，越來越多年輕人的購房決策，正在經歷着從「升值空間」到「情感場域」的範式轉移。在社交媒體上，你能看到許多年輕人都因為大飄窗、小院子的陽光普照，咖啡角、吧枱的温馨設計，以及開放式廚房的煙火氣而做出了買房的決定。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,716" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_558810753cb04e62bced8ae66019cead@5624726_oswg915144oswg1080oswg716_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">電建·長安華曦府樣板間裏的咖啡角和餐邊櫃</p><p>資產增值是未來的事，有，當然好，<strong>但追求情緒價值的具象化表達，是近在咫尺的事，他們更迫切渴望在有限的能力範圍內實現無限的自我享受。</strong></p><p>在他們心裏，已經生成了一套升級迭代的買房計算邏輯。</p><p>32 歲的李欣和老公本來打算在海淀購買一套 8 萬一平，建於 2000 年的二手學區房。倆人算了一筆賬，如果倆人能在這套 40 幾平的房子裏住 40 多年，換算下來相當於每天要花 219 元購買教育焦慮。與其這樣，不如購買一套五環外每平 4 萬出頭的房子，剩下的差價送孩子去上國際學校也綽綽有餘。還有每週都能帶孩子去周邊露營，接觸大自然的地理優勢，情緒價值和生活體驗拉滿了。</p><p>「房子不該是壓榨三代人的牢籠，而該是裝載生活可能性的容器。」李欣説，<strong>在房子的選擇上，她開始用「情價比」換算房子的價值，變成了一個十足體驗派。</strong></p><p>像李欣一樣，越來越多的年輕人，開始把房子作為情感載體而非資產符號，一場關於房子"情價比"的比拼已然來臨。</p><h2><strong>房地產邁入「情價比」時代</strong></h2><p>在這個被不確定性裹挾的時代，年輕人也對房子有了新的定義。</p><p><strong>他們渴望的不再是四面牆圍合的物理空間，而是一處能隨時按下暫停鍵的精神家園。</strong></p><p>也正是觀察到年輕人的需求變化，當傳統開發商仍在以「低價促銷」「學區溢價」為賣點時，中國電建地產卻開啓了一場「居住價值」的全新升級。</p><p>以熱銷的電建·長安華曦府為例，<strong>在這裏，年輕人可以體驗到「15 分鐘情緒供給圈」。</strong>只有 350 米直線距離的上岸地鐵站，輕鬆緩解通勤焦慮；10 分鐘內便可抵達的中駿世界城和龍湖長安天街，生活剛需無懼缺失；15 分鐘車程的首鋼園內，咖啡館、公園一應俱全，精神家園就在身邊。</p><p><strong>在這裏，年輕人可以獲得一個「長期的生活搭子」。</strong>輕奢的設計，園林的配套，讓白天在 CBD、產業園、高樓大廈披荊斬棘的年輕人，回家後可以一鍵切換到平靜、閒適的狀態，過上一種既摩登又逸境的⽣活。</p><p><strong>在這裏，年輕人可以找到一處「全能滿配式家園」。</strong>它既創新拓展了室內的尺度，提高了空間使用率，又誠意滿滿，初次見面就送你滿配精裝；還利用空間巧思，為年輕人提供極致收納，讓年輕人的每一個精神寄託都所承載，每一個興趣夢想都有所施展。</p><p><strong>在這裏，年輕人可以輕鬆實現「夢想中的生活場景」。</strong>270 度的轉角落地窗，讓你睜開眼睛就能看見西山；小户型也能實現二室與三室的自由選擇，幫你在"二人世界"與"三口之家"間也能隨意自切換。每一處設計都在回應年輕人對「詩與遠方」的具象化渴望。</p><p>可以説，<strong>中國電建地產也重構了一套房子的價值公式，它用每平米 5 萬的定價，澆築出超越 5 萬的情緒價值，創造了不止 5 萬的生活品質。</strong>在具有性價比已經成為房產市場的基本操作時，中國電建地產卻給年輕人提供了一個性價比之外，兼具「情價比」的好房子。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,536" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250222/v2_4246752ce98b4756a3bf0149b01e75fc@5624726_oswg129383oswg1080oswg536_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">電建·長安華曦府樣板間中，被陽光和美景環繞的 270 度轉角落地窗</p><p><strong>中國電建地產通過電建·長安華曦府，重構了房地產價值評估體系，促使行業重新審視產品力、生活理念、情緒價值等要素在價值天平上的分量，成為了給消費者提供 「情價比」 房子的先驅者，併成功引領房地產行業進入「情價比」競爭的浪潮。</strong></p><p>當傳統的居住需求可以被充分滿足後，「情緒價值」正成為新的定價錨點，也就是説，年輕人買房的「情價比」時代已經到來。</p><p>「情價比」時代的到來，也許代表房子終將回歸本質——它是可以盛放三餐四季的容器，是可以安放疲憊靈魂的港灣，更是打開理想生活的鑰匙。</p><p><strong>而中國電建地產想要給年輕人提供的，並不單單是一套房子，是一份一線城市的生活品質入場券，是一件對抗焦慮的護身符，更是一種不擺爛的生活態度。</strong></p><p>也許未來，房地產的終極戰場將不僅是地段與面積，更是單位空間內裝載的生活和情感密度。畢竟，年輕人想要的，從來不是鋼筋和混凝土，而是被認真對待的生活可能性。</p><p>而對於房地產來説，誰能讀懂年輕人對生活的渴望，誰就能贏得未來。</p><p>（文中受訪者均為化名。封面圖源 Unsplash。）</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/N3xAhR1tGsACnfuWhRkvzA">「後浪研究所」</a>，作者：鍋包柚，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「小破店」爆改「窮鬼自助」，拯救吃不起好飯的打工人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3176275204313735?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 09:30:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,831" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_0b20c23d96e540d5897897ac7c93c156@5624726_oswg723264oswg900oswg831_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>自助餐，一種新的流量密碼</strong></h2><p>為了晚上的那頓大餐，小几已經一天沒吃飯了。</p><p>幾周前，因為在短視頻上刷到自己喜歡的美食博主測評了一家自助漢堡店，素來喜歡吃漢堡的她也來了興趣。「漢堡也能做自助了？」她打開社交軟件，搜了搜，發現自己所在的北京也有幾家自助漢堡店營業，價格多在 100 塊左右。</p><p>她被種草了一家説是「北京首家」的自助漢堡店，説是店裏可以單點也可以自助，單點的價格多為 69、79 元，自助的價格為 128 元（工作日為 108 元），包含 10 種漢堡和炸雞、沙拉這些小吃，時間限 100 分鐘。自助分上下午兩場，上午場的時間為 11：00-14:30，下午場的時間為 16:30-21:00。</p><p>小几是漢堡愛好者，剛到北京那幾年，除了那些耳熟能詳的快餐品牌，也經常和朋友一起去餐吧、bistro 吃漢堡，<strong>一個漢堡動輒 8、90，再配上點紅薯條、雞塊、酒水，人均沒有 150 都吃不了一頓好飯。</strong>這兩年經濟下行，小几和朋友出去吃飯也開始消費降級，對 bistro 這種高消的地方變得避而遠之，吃美式漢堡的次數也屈指可數。</p><p><strong>而自助的形式，對於小几來説，人均價位更低，能吃的種類還多，性價比遠超 bistro。</strong>她和朋友相約在週末去打卡。</p><p>週末那天，倆人舉着導航繞着樓轉了幾圈，才看到位於一棟商務樓一層拐角處的漢堡店，門店不大，比較隱蔽。小几和朋友進店是在下午三點半，還沒到餐廳營業的時間，店裏面關着燈，黑黢黢的。店面不大，只擺放了近十套桌椅，顯得店也緊巴巴的。<strong>放眼望去和普通的漢堡店沒什麼差別，唯一和自助相關的，只有兩台飲料機，和牆上貼的自助餐就餐細則。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_797175a102774259a24cc9075cfbdf94@5624726_oswg192456oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小几和朋友一起吃的漢堡</p><p>不到 1 小時後，店裏面就坐滿了。據小几觀察，店裏的顧客全是年輕人，幾乎都是來吃自助的，有情侶，有朋友，有專門來測評的美食博主，還有兩桌坐的都是一個人來吃的男生。</p><p>肉眼可見的，自助餐重新受到了年輕人的寵愛。</p><p>在小紅書上搜索「自助餐」，能搜到 187 萬+篇筆記。<strong>而吃自助餐，也成為了社交媒體上的一個新的流量密碼，抖音上一位美食領域的博主，憑藉着自助餐測評起號，不到一年的時間，就漲粉 200 萬。</strong></p><p>不過和幾年前不同的是，這些自助早就不單是之前我們所熟悉的海鮮自助、烤肉自助，而是出現了一批更新鮮的品類——漢堡自助、炸雞自助、甜品自助、榴蓮自助……不光如此，大家對於自助餐的訴求也變了。幾年前，還是主打一個「吃回本」，各種自助餐回本攻略成為消費者吃自助餐前的必看指南，勢必「走着進去，扶着牆出」。<strong>而現在除了像小几一樣追求性價比之外，嚐鮮也是許多年輕人的需求。</strong></p><p>去年年底，刷到了網友分享的一家北京麪包店的甜品自助體驗，温馨才知道，自己喜歡的這家店，竟然做起了自助。她點開之前加的麪包店社羣，發現老闆新店開業，為了吸引客流，每週末都會組織幾場自助活動，每場 60 個名額，要在社羣裏搶號預約。</p><p>看着社交媒體上鋪天蓋地的好評，不是説「體驗感非常舒適」，就是説「老闆是在做慈善吧」，甚至有人説「實在太好吃了，是我會懷念一生的麪包自助」，温馨也蠢蠢欲動。</p><p>她之前在麪包節上吃過一次這家麪包，一下子就愛上了，覺得他們家餡料多，用料好。奈何價格不低，一個麪包最少也要 40 元，偶爾她才捨得買一個。<strong>但在自助活動中，只需要 108 元就能爽吃店裏的 20 多種麪包，她哪有不去的道理？</strong></p><p>自助的形式讓這家店的預約名額炙手可熱，温馨一直搶不到名額。她在羣裏蹲了一個月，才撿漏了 1 月 5 號中午場的兩個預約名額。雖然從今年 1 月開始，商家把自助價格漲到 158 元，温馨覺得價位有些虛高，但她已經被網友的好評「洗腦」了，全然抑制不住衝動。</p><p>温馨到店的那天，距離開餐還有半小時，店裏就已經有了很多「甜食腦袋」，温馨在前台選了一份咖啡，就和朋友隨便找了個位置坐下。因為去的準時，温馨趕上了第一波取餐。<strong>但因為用餐的人太多，隊伍像自選食堂般排起了長龍。</strong>餐枱上擺放着 20 多種麪包，都不大，和麪包店的試吃差不多，為了多吃些品類，温馨每個種類只拿了一塊。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_fdde5831de7a4b4dad71f395f2a42927@5624726_oswg2378731oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">温馨吃的麪包自助，圖源小紅書@Glacier_</p><p>小漢堡、烤串、國王餅、水果起酥塔……每隔一段時間，店內都會開放新的品類，坐在餐桌上的消費者就要一次次走到前台排隊取餐，社交媒體上，也總有人把自己一遍遍排隊取餐的過程拍成 vlog。網友們看到這家店的火熱，被種草是常有的事，「我的老天奶還有這種東西！」「感覺好好吃的樣子」，當然也有人對於自助的形式產生了質疑，「感覺吃不了多少的樣子。」</p><h2><strong>「小破店」爆改自助餐</strong></h2><p>年輕人重新愛上自助餐，對於一部分餐飲店來説，是新的機會，也是救命稻草。</p><p>曾經多地關店，甚至被懷疑是否要接下「許留山」倒閉接力棒的滿記甜品，從 2023 年開始推出了「48 元隨心暢吃」甜品自助，並不斷增拓自助可食門店，吸引了一批甜品愛好者，據官方公眾號消息，目前滿記自助已經涵蓋了全國 90 家門店，「掀起全網百萬博主探點熱潮」。<strong>還有許多連鎖餐飲品牌，如南城香、必勝客、哥老官等，也先後推出自助暢吃活動，試圖用自助餐這個流量密碼取悦消費者。</strong></p><p>越來越多的餐飲人進入了和自助餐的「蜜月期」。</p><p>幾年前，提起自助餐，大家的印象都是「自助餐不行了」「商家集體遇冷」，據企查查數據顯示，2021 年，自助餐企業新增註冊量僅為 1618 家，同比暴跌 35.6%，創下近 10 年來的最低水平。但在近兩年，這個數字卻有所迴轉，據企查查數據顯示，<strong>2023 年全國自助餐相關企業註冊量近 6000 家，2024 年 1—7 月，註冊量也達到了 2600 餘家。</strong></p><p>這其中，不少小餐飲業的從業者，也在開店中途套用起了自助這一萬能公式。</p><p>去年 6 月，發現越來越多的年輕人愛上了吃「小破店」後，喜歡吃美式漢堡的 Abby 和老公也瞄準了小餐飲業的市場，倆人掏出 20 萬，一起在杭州開了一家美式漢堡店。</p><p>她們採取的是夫妻店的形式，Abby 的老公負責做漢堡，Abby 在主業工作之餘負責宣傳和運營。<strong>漢堡主打高端品質，牛肉是 M5 級別的澳洲安格斯牛肉，醬料也是自己自己手打的，</strong>所以漢堡的單價並不低，40 元-68 元不等，甚至可以追趕精品漢堡店 shake shack。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1441" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_a840001ea4ca4b51a7eee527cd136f2c@5624726_oswg260230oswg1080oswg1441_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Abby 店裏的漢堡</p><p>剛開業的時候，恰逢夏天，大家的食慾並不高，漢堡作為高碳、高熱量的飲食，更不是就餐的首選。而 Abby 的店又在一個老居民區附近，悶熱的天氣下，鮮少有人願意「出遠門」就餐。<strong>那段時間，雖然間歇性地會有幾位客人光顧，但大多時候，店裏還是冷清得厲害，一個月的流水只夠支撐房租成本。</strong></p><p>Abby 本以為客少是天氣所致，但隨着氣温轉涼，客流還是沒有明顯增加，店鋪一直是虧損的狀態。Abby 有些焦慮，打算找一些達人探店，或者進行線上營銷。直到 11 月，一位稱得上是頭部的美食博主在杭州測評了一家自助漢堡店，憑藉着自身的流量帶火了一家自助漢堡店，吸引了很多年輕人前往打卡。</p><p>這給了 Abby 啓發。她決定效仿，在單點形式的基礎上，增加了自助活動，129 元一位，全款漢堡通吃，還有四款小食和汽水。<strong>藉此增加客流量，靠薄利多銷的形式提高店裏的收入。</strong>為了提高競爭力，Abby 和老公還專門研發了 3 款新漢堡，將自助漢堡的種類增加到了 10 款，畢竟，「同樣的漢堡自助，一家店是有 7 個（品類），一家店有 10 個，我肯定會選擇 10 個的，因為能選的就多了。」</p><p>成效確實顯著。自從推出自助的形式後，Abby 店裏迎來了不少小的主播自發前來探店。這也形成了鯰魚效應，吸引了不少男大學生來打卡，甚至最多的已經來打卡了三次。<strong>在流量的加持下，憑藉着食材的品質和味道，不到兩個月的時間，Abby 的店就逆轉了之前每個月 1、2 千塊錢的虧損，實現了盈利。</strong></p><p>同在杭州的大歡，則更早就萌生了想要做漢堡自助的念頭。</p><p>去年 7 月，他發現自助餐又在餐飲市場上翻紅了。「16 元的現炒自助快餐，29 元的自助火鍋，49 元的自助烤肉，還有甜品、小龍蝦、下午茶等賽道的餐飲店，也引入了自助的模式。」但沒有任何餐飲從業經驗，大歡不敢輕易下場競爭，決定還是先採取單點的形式，打磨一下產品，積累一下運營店鋪的經驗。</p><p>1 個月後，大歡的店營業了，主打高端品質，共 10 款漢堡，價位在 29 元到 58 元期間。因為店開在大學旁邊，來消費的多為學生羣體。雖然總有人來打卡，但店裏的回頭客並不多，畢竟對於大學生來説，這價位可比各種快餐店的「窮鬼套餐」高多了，他們也經常向大歡反映，「東西是好，品質是好，但消費也有點高。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_b8bd9327e596479391568b147d941ecf@5624726_oswg682281oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大歡店裏的漢堡&nbsp;</p><p>但美式漢堡的原料成本本來就高，加上研發的人力成本和時間成本，下調價格並不現實。<strong>如果要打價格戰，只能降低產品的品質，結果就是產品越做越差，「最後就是死路一條。」</strong></p><p>大歡想要尋找一條新出路。過程中，「杭州首家自助漢堡」率先被別人開出來了，他意識到，如果再不做出改變，店鋪一定會走下坡路。<strong>營業 2 個月後，大歡還是決定推出漢堡自助，價位是 79 元一位，時間不限。</strong></p><p>更高的性價比，讓店裏出現了一些回頭客。而在 12 月，大歡的店裏也迎來了一位頭部美食博主。<strong>從那天起，店裏一直都是火爆的狀態，從早上 10 點開始營業到晚上 9 點閉店，排隊不斷。店裏的十五張桌椅就沒有空的時候，一天的流水也能在一萬元以上。</strong></p><p>杭州的自助漢堡店如雨後春筍般冒出來。據 Abby 觀察，從 11 月開始，平均每個月杭州都會出現一家新的自助漢堡店。她記得自己剛做自助的時候，杭州只有 4 家自助漢堡，到現在至少已經有 7 家了。</p><h2><strong>流量密碼背後的玄機</strong></h2><p>這波看似紅利的流量中，暗藏了玄機。</p><p><strong>如果像沒頭蒼蠅般不做功課就推出自助餐，很容易自討苦吃。</strong></p><p>龍龍是瀋陽一家蛋糕甜品店的老闆。2021 年，開店 3 年的她在網上偶然看到其他城市有人在做甜品自助的活動，覺得挺好玩，也沒做什麼市場調查和準備，就決定也在店裏開放甜品自助，設置了 68 元和 98 元兩檔價位，品類也豐富，雪媚娘、毛巾卷、盒子蛋糕等，最多的時候能有 30 種甜品。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_72856f1e5a084e6ba3d29218c7ea1434@5624726_oswg243781oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">龍龍店裏的自助甜品</p><p>新鮮的吃法吸引了不少消費者，那時龍龍店裏每天客服的好友申請加都加不完，手機從早到晚都是燙的。<strong>因為沒有經驗，龍龍也不懂預約備貨，每天都是後廚的糕點師傅現做，全員加班到半夜是常態。</strong>最終，自助只開了一個月就叫停了。</p><p>停掉自助後，總有客人來問她什麼時候再做自助啊。2022 年，龍龍又動了做自助的念頭，這次她積累經驗，搞起了預約制，讓糕點師傅的工作量低了不少。但很快又出現了新的情況——<strong>那時龍龍的店只有 100 平，除了蛋糕櫃枱和後廚，只能擺下五、六套桌椅，很多想來吃自助的消費者都因為坐不下而預約失敗了。</strong>三個月後，龍龍又一次暫停了自助。</p><p><strong>因為自助餐沒辦法預估客流，中途叫停營業是很可能發生的事情。</strong></p><p>Abby 也説，之前沒做自助的時候，店裏來多少顧客自己是可以預估的，備的食材也都是夠用的。<strong>但開始做自助後，店裏有好幾次都因為備貨不足只能提前關門或是休息，</strong>「你沒辦法預估每天大概有多少人過來，加上有主播會發視頻，我們更加預估不了。而且每個人的食量也不一樣，你也不知道一個人大概能吃幾個。」</p><p>Abby 只能在社交媒體的自助宣傳海報上標註，「建議提前一天預約」。但也不是所有人都能看到這句提醒，有時消費者來到店裏，又沒有了食材，Abby 只能和他們道歉，説「今天實在是接待不了了」，然後再和他們約下一次來的時間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_4ae93d4d7c9049ec99395221c7e5082d@5624726_oswg199482oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Abby 的備餐日常</p><p><strong>當消費者白跑了一趟，尤其是為了吃一頓漢堡自助跨區開車來打卡的，難免會產生怨言。</strong></p><p>在大歡的漢堡自助店裏，因為沒有時間限制，很多顧客在吃完漢堡後不會及時離開，這極大影響了翻桌率——<strong>等位排隊三小時，成了大歡店裏常有的事。這讓一部分消費者忍不住吐槽，</strong>「排隊時間太久了！店家沒有這個能力就不要營銷這種模式！」甚至還會在美食平台上打差評，到現在，大歡的店鋪評分只有 3.7 分。大歡為此沒少頭疼，只能把就餐時間限制在 90 分鐘之內。</p><p><strong>而且對於自助餐商家來説，遇到不理智消費者的概率遠比其他餐飲人要多得多。</strong></p><p>近兩年，受到年輕人消費降級以及各種資本入局甜品行業——鮑師傅、the Roll’ing 等各種網紅甜品店在瀋陽相繼入駐，<strong>甚至龍龍經常去的那家連鎖熟食店，都設檔口賣起了蛋糕，龍龍的店受到了不小的衝擊。</strong>從年中開始，定製蛋糕的訂單減少了近一半。為了提高流量，龍龍又一次推出了自助餐，每天 3 場，一場時間 90 分鐘，價格是 78 一次。</p><p>來吃的顧客大多隻是為了嚐鮮，一次能吃個 2、3 塊，對甜品接受度高的可能會吃個 5、6 塊。但她也遇到過一下子吃了 50 多塊的——一位顧客，每次都會取兩大盤子的甜品，全都吃完後跑去廁所催吐，把胃吐空了再出來接着拿。<strong>後來為了避免浪費糧食的情況，龍龍開始規定每個消費者一次最多拿兩塊甜品，空盤了才能再次續，衞生間也被關停了。</strong></p><p>大歡也總能在店裏遇到浪費糧食的顧客，有的吃了一口漢堡就不吃了，有的不吃麪包只吃肉，有的飲料一口不喝。前段時間，大歡就遇到了兩個顧客，先是要了兩個漢堡，吃完又要了兩個漢堡，結果沒吃完，浪費了。大歡提醒他們，如果超過 50g 浪費是要根據原價買單的，但是可以打包帶走。但客人還是大發雷霆，在店裏和店員吵了一架，大歡直接讓他們走了。結果第二天，大歡收到了客人的差評，説他們服務態度不好，東西不好吃。</p><p><strong>大歡不解，覺得他們是倒打一耙，「我們有什麼問題？如果不好吃你為什麼要點第二輪？不好吃你還點那麼多，點完了吃不完浪費還要走。」</strong></p><p>開業到現在，秉持着「中國人相信中國人」的原則，大歡沒打算收押金，但看着被浪費的糧食越來越多，平均算下來每桌都得浪費一個漢堡，大歡感覺自己得收押金了。</p><h2><strong>就是一陣風，「賺了總比不賺好」</strong></h2><p>接住這些湧入的流量，讓生意做得更持久，並不容易。</p><p>前些日子，瀋陽一家開了兩年的甜品自助宣佈暫停自助活動，迴歸傳統點單的形式。老闆在公告中寫道，「做自助也是希望大家能有機會瞭解到我家的生日蛋糕，但事情往往不盡人意。這麼久了，我們一直不斷優化自己！但是眾口難調。」</p><p>而另一部分自助餐商家的選擇是，乘勝追擊，捲上加捲。</p><p><strong>為了避免用户出現口味疲勞的情況，龍龍在菜單上設置了 15 個品類。</strong>但這還不夠。在自助開了一段時間後，她專門去了杭州的一家自助甜品店付費學習，學習他們的運營經驗。</p><p>得知對方每 2-3 個月都會換一次自助菜單，龍龍也把這個模式搬到了自己的店裏，而且要求更高——每個月，她和糕點師都會對菜單進行一次更換，還會定期跟着時尚潮流進行研製，<strong>從月初開始研發、調試，到邀請客人來進行試吃交流，希望能用這種形式增加店裏的回頭客。</strong></p><p><strong>在品類上搞花樣，是自助餐商家的首要選擇。</strong></p><p>作為自助愛好者，長沙的李一鳴就發現最近很多自助餐商家開始把山姆的甜品作為噱頭，也因此吸引了一大波顧客。不過在真正去打卡了一家之後，發現店裏的甜品只有一部分來自山姆，另一部分來自不知名廠家。</p><p><strong>還有些商家在服務上也捲了起來。有的自助餐商家會提供拍照服務，有的可以配送上門，甚至有的推出了不限時的自助套餐……</strong></p><p>除此之外，要趁着這波熱度達到最多的銷量，開分店也成為許多自助餐商家的共同選擇。</p><p>今年，杭州的 Abby 計劃再開一家分店，在新店多僱一些員工，並提高後廚的可用面積。「因為第一家店不是很大，肯定得開第二家店去接待。<strong>」雖然現在大環境不好，但安妮還是抱有信心，她覺得大環境影響不了太小的實體店，「吃喝住行永遠都要的，而且我們又不是什麼很高端很貴的料理。」</strong></p><p>龍龍也打算在今年展開長線佈局，考慮在其他區域再開放幾家店，當然都不只是自助這一種形式，而是自助單點兩手抓，「因為它的復購相對普通的那種餐飲，比如説飯館或者麪館，甚至是烤肉自助這種，復購率還是沒有那麼高。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_6e9645667f5e4622adde37887caf08dd@5624726_oswg121337oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">龍龍的甜品店</p><p>但至少，目前看來自助的形式還是幫她積攢了一波客流，也帶動了店裏切片蛋糕的銷量。<strong>不過，龍龍也在焦慮，越來越多的甜品人想要擠進這個市場來分一杯羹，自己的下一步該何去何從。</strong>「網絡時代信息差很小，別人看到你這個賺錢他來做的時候，你就要開始去找下一個跟別人差異的點在哪。」</p><p>但她相信，<strong>只要有着不斷精進的手藝和「顧客至上」的態度，在現在這個消費環境下，無論如何，自助都會吸引到顧客的。</strong></p><p>自助就像一陣風，很可能像網紅店一樣，熱度轉瞬即逝，一位在去年推出自助的商家曾這麼表示自己的擔憂。但總有人前赴後繼地想要擠進這個賽道，畢竟「賺了總比不賺好。」他説。</p><p>（文中受訪者均為化名。封面圖源 Unsplash。）</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/2VqoJURtdEAoko_2YVI2GA">「後浪研究所」</a>，作者：楊小彤、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年結婚最理想的彩禮金額，這個數丨年輕人談婚論嫁報告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3176282884608391?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 09:30:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5686" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_895b656020224cd28e4a585844889c2d@5624726_oswg2651284oswg1000oswg5686_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4651" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_6607b4a6fb454434989efef3c6d1de80@5624726_oswg349888oswg1000oswg4651_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,7912" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_067a6c87fbc34e878132b58805a5d324@5624726_oswg611343oswg1000oswg7912_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5981" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_207c4d28c2e549f8b721fbe3d3abb85e@5624726_oswg483054oswg1000oswg5981_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,4159" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_96ee9fca0b5d46ecbe6fc09df1de5ecb@5624726_oswg287495oswg1000oswg4159_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5655" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_9289a94870334c9ab8848e043c2a5683@5624726_oswg403454oswg1000oswg5655_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,5398" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_342c3632450640a09665450aae81355b@5624726_oswg347279oswg1000oswg5398_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,7606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_c5af806de8b041ff841012cc824138ba@5624726_oswg544881oswg1000oswg7606_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,6411" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_5af2828095414239ae064dc2c5745ad0@5624726_oswg431840oswg1000oswg6411_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,7648" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_35636eeeb4014f03a149735511000999@5624726_oswg654580oswg1000oswg7648_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,384" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_25e3bef46ddb4c5498458978d1302f72@5624726_oswg11280oswg900oswg384_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>愛情是一種複雜的情感需求，人類在親密關係中尋求認同、對抗無聊，渴望在這個世界上建立起一種具有排他性的情感共同體，當愛情堆疊到無可復加的時候，便想到了婚姻，<strong>這時候的愛情便不只兩個精神上的繾綣，現在它將接受更多社會層面的「審視」。</strong></p><p>年輕人結婚需要經濟基礎嗎？答案是肯定的。<strong>高額彩禮和有車有房是必選項嗎？「後浪研究所」問卷數據指向的回答是：並不是。</strong></p><p>在現實的生活中，很多年輕人已經不在意彩禮、嫁妝那一套，婚房也不是某一方擔起的責任，「一克拉以下的鑽石是不值錢的碎鑽」只是當做段子説説，很多人都覺得黃金戒指更好。</p><p>那麼談婚論嫁的時候，年輕人談的都是什麼呢？談的是雙方友善和睦的家庭，談的是穩定的收入和工作，談的是在重大健康問題上的絕對坦誠……<strong>年輕人在意的從來不是物質，而是一個人最基本的底色。</strong>談婚論嫁的種種「條件」是在自由意志的沉淪中找到一絲理智，在短暫的清醒中，做出是否需要繼續沉淪的判斷。</p><p>當我問正在備婚的朋友，為什麼選擇和 Ta 結婚，朋友幸福地和我分享了對方的各種美好品質，<strong>而當我問 AI「人類為什麼要結婚」的時候，得到的回答是：服務器繁忙，請稍後再試。</strong></p><p>算了，和你們 AI 説不清楚。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 技術賦能合成生物產品開發，「瑞德林生物」獲超 5 億元 C 輪融資｜36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3156344589622018?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡香贇</p><p>編輯｜海若鏡</p><p>36 氪獲悉，合成生物領域頭部企業「瑞德林生物」近期完成超 5 億元融資。本輪融資由松禾資本、基石資本、常德興鑫、白銀科鍵、常德德源共同投資。投資方背景包括深圳市「20+8」未來產業基金、國家科技成果轉化引導基金子基金、常德合成生物基金等政府或產業基金的管理主體。募集資金將主要用於產能建設和新品研發。</p><p>瑞德林創辦於 2017 年，是 36 氪長期追蹤報道的<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2032086214142976">合成生物企業</a>之一。聯合創始人兼 CEO 劉建曾在某多肽藥物上市企業任集團副總裁，從事多肽藥物研發、管理 20 餘年；公司現有研發人員近 200 人，發明專利超 190 項。C 輪融資之前，瑞德林已累計獲得近 7 億元融資。<strong>過去三年裏，公司營收每年均接近翻番增長。</strong></p><p>進入 2024 年之後，合成生物企業也相繼迎來了自己的「商業化承諾兑現」時刻。但整體而言，在內外部原因的影響下，行業內實現規模化收入，且能持續保證增長的企業並不多；一級市場上，對外披露的融資數量也有所減少，完成大額融資者更是寥寥無幾。</p><p>當市場寒意漸濃，合成生物企業應如何規劃未來的發展方向？恰逢本次 C 輪融資之際，我們回訪了劉建，聊了聊過去一年多時間裏公司的主要業務進展，並希望從瑞德林的故事中，尋找到可供行業參考的生存之道。</p><h2><strong>AI 成為研發的絕對推力，</strong></h2><h2><strong>持續尋找「舊原料」的跨領域應用</strong></h2><p>談及 2024 年公司在研發能力上的進展，劉建認為，最顯著的成果之一是，在許多項目的開發上，「AI 技術逐漸從輔助角色變為絕對的推動能力」。</p><p>在合成生物領域，瑞德林是較早將 AI 技術應用於產品開發的公司之一。近幾年，公司圍繞人工智能的算法、算力和數據幾大核心要素進行了系統性佈局，建立 ReAI4Bio 平台，目前已累計構建 50 多個 AI 模型，申請 AI 發明專利近 30 項，自建算力中心，擁有 10 餘個超算服務器，200 萬億次/秒的超算算力，自建蛋白數據庫容量超過 52 億條，高質量私有酶數據庫超過 30 萬條。</p><p>經過前期的數年佈局，目前，瑞德林對 AI 技術的應用已覆蓋 AI+酶和菌株的篩選、AI 蛋白質設計以及團隊內部的數字化管理等多個維度。<strong>這樣做的直接效果，就在於研發效率的提升，以及持續不斷地拓展「舊原料」的應用空間和篩選「新原料」</strong>。</p><p>在劉建看來，這也是當下合成生物企業的取勝關鍵。近兩年，受市場競爭環境改變等因素影響，合成生物領域已逐漸呈現消費電子化趨勢，傳統一代技術「吃五年」的現象很難持續。這就要求企業既能確保自身的技術逐年迭代、以更低成本應對市場競爭，又要堅持進行新產品儲備，尋求更高的增長空間，很考驗「企業兼顧研發強度、研發投入和團隊規模設置的綜合能力」。</p><p>「這幾年，我們的研發投入一直在行業頭部企業的 2-3 倍以上，就是為了實現這個目標。」劉建表示。</p><p>得益於此，目前，瑞德林旗下已有超 20 款產品進入商業化、10 餘款產品待量產，產品矩陣從寡肽、多肽逐步拓展至單糖、寡糖等領域，廣泛覆蓋功效護膚、營養健康、生物醫藥和動保農業四大板塊。</p><p>比如，在化妝品領域的新分子的開發上，瑞德林已接連推出了乙酰基肌肽、膠原三肽和 3'-唾液酸乳糖鈉鹽（3'-SL）三種創新原料。以近期剛剛完成備案的 3'-SL 為例，這是一款廣泛存在於母乳中的天然功能性三糖，但應用在功效護膚領域上時，該成分可發揮保濕修護、抗炎舒緩等效果。但傳統天然提取法存在成本高、效率低的問題。為此，瑞德林通過生物合成技術結合微生物發酵與酶工程，在實現規模化生產 3'-SL 的同時，提高了產品的純度和一致性，確保其應用更加安全、高效。</p><p>此外值得一提的是，在生物醫藥領域，火爆全球的司美格魯肽原料及中間體，也是公司近兩年重點推進的單品之一。但不同於多數從事司美格魯肽製劑產品原料開發的國內企業，瑞德林押注的是司美格魯肽口服劑型原料。</p><p>「生產單規格的口服劑型產品的原料需求量在注射劑型的幾十上百倍，所以原料價格是注射劑型的 3-5 倍。因此，我們的產品定位就是規模大、成本足夠低，從而滿足口服劑型消費者的日劑量需求。」據悉，瑞德林的司美格魯肽已完成 FDA 的 DMF 備案，並於 2024 年一季度正式實現量產。</p><p>劉建透露，2024 年，為公司貢獻主要收入的雖仍是玻色因等現金流產品，以及谷胱甘肽等市場容量在數億到十幾億元間的短線產品，但<strong>以司美格魯肽原料為代表的中長線創新品種，在上市首年時就已產生一定銷量，預期會為未來幾年的營收奠定基礎</strong>。</p><p>另據介紹，產能建設方面，瑞德林的珠海工廠已於 2024 年實現量產，年產營養健康活性原料 200 噸。同時，公司擬在常德建設新的百噸級化妝品原料和原料藥中間體生產基地，在韶關建設千噸級營養健康和原料藥基地。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="688,459" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250207/v2_a9a8cc8f83e64cc6b73321eb1e0edfe0@5930287_oswg570165oswg688oswg459_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">瑞德林珠海生產基地</p><h2><strong>出海，考驗企業的「全盤經營能力」</strong></h2><p>過去一年裏，出海是合成生物領域內的另一個關鍵詞。在諸多單品的下游放量尚未實現、上游原料已趨於內卷的情況下，發力海外市場、拓展銷路，是一個合理的邏輯。</p><p>單就瑞德林而言，除了非洲市場是 2025 年才開始正式進軍外，公司的「化妝品、藥品等各板塊產品在其他大洲和地區已經完成相對深入的佈局」。目前，公司已組建 30 餘人的海外銷售團隊；從總營收佔比上看，<strong>海外收入從 2023 年的不到 20%，增長至 2024 年的 30% 以上，並預期在 2025 年超過 40%</strong>。</p><p>劉建坦言，瑞德林的海外銷售確實在「快速拓展中」，但整體而言，現階段國內的合成生物類企業想要實現成功出海，過程並不容易。</p><p>首先是產品的註冊申報。「目前，瑞德林僅僅是註冊團隊就有 10 個人。因為，如果企業自己不具備海外市場的准入能力，只能找當地代理商賣貨，很難實現高水平競爭。同時，考慮到龐大的認證和註冊費用，以及後端產品和生產團隊的協作能力，其複雜程度就變得更高。」</p><p>其次在於銷售渠道的建設。劉建觀察到，許多早期不具備出海能力的創業公司，大多依靠國內成熟企業在全球建立的分銷網，但這樣的分銷網存在巨大的侷限性，尤其是在產業鏈整體受限時，初創公司也可能成為被打擊的對象之一。想要破局，企業就必須自己「走出去」，在當地形成分銷渠道。</p><p>這個過程中，人力投入就是核心問題之一。劉建以瑞德林為例介紹稱：「為了實現深度分銷，我們在國內的銷售就有 20 多人。相對應的，國際市場的需求就更大。坦誠講，現在的 30 人遠遠不夠，未來可能需要組建百人團隊，才能把全球市場聯動起來。」</p><p>與此同時，出海並不意味着簡單地讓人把貨賣到海外。「市場端的動作，勢必帶動生產端和研發端的聯動，比如代理商的專業知識賦能，海外地區的產品認證、質量檢查，甚至是公司團隊擴張後的管理問題，任何一環跟不上，前期付出就會打水漂。」</p><p>換句話説，對於多數當下正在「收縮」階段的合成生物企業來説，<strong>出海或許意味着另一種「逆勢擴張」</strong>。其根源不在於「想不想」，而是「敢不敢」：手上餘糧本就不多，真金白銀砸下去，能否真的換來銷售額？</p><p>劉建認為，雖然近兩年的內外部環境變化給企業出海設置了更多障礙，「但出海仍然是可以做的」，只是需要企業提早進行更專業的規劃、以更大的決心去投入佈局，同時不斷拓展新的產品應用空間、進行持續性輸出和覆蓋。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最低調「六小虎」階躍星辰開年首秀：Agent 落地智能終端，印奇也來了｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3176064522375557?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 21:04:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>2025 年 2 月 21 日舉辦的生態開放日上，「AI 六小虎」階躍星辰交出了一份模型答卷。其中既包括探索 AGI 的下一個階段、模型落地的形態，也隱晦地包括，階躍星辰面對 DeepSeek 的態度。</p><p>2024 年，階躍星辰毫無疑問是模型層的「卷王」。去年，這家成立最晚的六小虎，一口氣發佈了 11 款模型，涵蓋了語言、語音、視覺、推理等多個模態。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1707,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_4275d1eaf9c2470696813866417d7f8b@5783683_oswg216812oswg1707oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">階躍星辰模型矩陣。</p><p>在模型層上的狂飆，與階躍星辰的 AGI 探索路線有關。階躍星辰 CEO 姜大昕曾告訴《智能湧現》，成立第一天起，階躍星辰就確定了 AGI 路徑：單模態—多模態—多模理解和生成的統一—世界模型—AGI（通用人工智能）。</p><p>可以説，2024 年，階躍星辰已經走到了多模態的節點。但開啓「多模態理解和生成的統一」前，這家六小虎首先需要面對的，是 DeepSeek 的掀桌。</p><p>2024 年以來，大模型賽道因 DeepSeek 這條「鯰魚」，發生了諸多變化。一方面，DeepSeek API 率先開啓了模型價格戰，將大模型價格殺到了 1 元/百萬 tokens；另一方面，開源推理模型 DeepSeek R1，讓行業開始反思 Scaling Law 的暴力美學。</p><p>不少從業者認為，DeepSeek 對六小虎的影響是巨大的。R1 等高性能模型的開源，讓閉源模型的商業化面臨更多的挑戰。而 R1 採取的低投入的強化學習訓練範式，也讓六小虎的高估值和大舉燒錢，受到更多的質疑。</p><p>如何面對 DeepSeek，成了當下六小虎的最重要命題。降低模型 API 業務重要性，轉向 C 端，是幾家模型企業當下策略調整的方向，比如 MiniMax 縮減了 To B 團隊，並將 DeepSeek R1 接入了自己的 AI 助手平台。</p><p><strong>階躍星辰及時應對的姿態，是開源。</strong></p><p>即便沒有直接叫板 DeepSeek，但這兩款在 R1 發佈後立刻開源的模型，也被視作階躍星辰捍衞技術地位的無聲回應。<strong>值得注意的是，階躍星辰開源的是兩款多模態模型，與注重文本模型的 DeepSeek 形成了差異。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_583ff6b4f32f4af8beca45d081575795@5783683_oswg256266oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">階躍星辰開源兩款多模態模型。</p><p>其中一個開源模型，是 300 億參數的圖生視頻模型 Step-Video-T2V，這也是目前全球參數量最大的圖生視頻模型。另一個被開源的，是 1300 億參數的語音交互模型 Step-Audio。</p><p>姜大昕在開放日上透露，在 2025 年 3 月，階躍星辰計劃開源又一個圖生視頻模型。</p><p><strong>回到探索 AGI 的下一個階段，多模態推理，是階躍星辰看好的模型發展方向。</strong></p><p>這一觀點，在行業內也得到不少人的認同。比如《智能湧現》曾獨家報道，百度集團執行副總裁、百度智能雲事業羣總裁沈抖判斷，行業的重心將從訓練轉移到推理，多模態會成為主流的需求。</p><p>多模態從生成轉向推理，意味着多模態模型不僅僅能生成圖片、視頻，還要能看懂其中的內容。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_7b2d2392e6cb4561a0168da4ae7b4eaa@5783683_oswg240393oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">階躍星辰在多模態推理模型上的進展。</p><p>在生態日上，階躍星辰宣佈了和清華大學研發的 Open-Reasoner-Zero，這是首個從預訓練模型直接進行大規模強化學習的開源推理模型，<strong>效率是 DeepSeek-R1-Zero 的 25 倍</strong>。</p><p>姜大昕也透露了一項正在推進的內部項目：視覺推理模型。他提到，這一模型能夠實現視覺空間下的慢思考。這意味着，看到一張路線圖，模型能夠回答出「沿着箭頭走，最終的目的地是什麼」。</p><p><strong>階躍星辰看好的模型落地方向，則是 AI Agent。</strong></p><p>為什麼 2025 年是 Agent 的爆發年？在姜大昕看來，影響 Agent 的兩個關鍵因素，多模態和慢思考（長思維鏈推理可以解決複雜問題），在 2024 年都有了顯著的進展。</p><p>階躍星辰對 Agent 的態度，是直接落地。姜大昕將 Agent 分為兩個大類：垂類 Agent 和智能終端 Agent。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_cc9984e3eeb849bdb496475928f0c011@5783683_oswg192339oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">階躍星辰 Agent 合作生態。</p><p>在兩個方向，階躍星辰都選擇和下游客户進行生態共創。比如，在垂類領域，階躍星辰和財聯社研發了財經金融信息助手「AI 小財神」；在智能終端領域，階躍星辰的 Agent，也接入了吉利汽車、OPPO、樂森機器人等終端廠商的產品中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_c4fcd9e7e89949abb0f571ee5283c48e@5783683_oswg197129oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">階躍星辰和財聯社合作研發的財經金融信息助手「AI 小財神」。</p><p>值得一提的是，創立了「AI 四小龍」曠視科技的印奇，帶着新身份出現在了生態日的圓桌論壇上。如今，他是自動駕駛公司「千里科技」的董事長。他認為，目前最成功的 AI 產品，仍然是特斯拉和抖音，不過，大模型也將給應用帶來更大的市場空間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_678c2cc022d442cd96548c9c298fc808@5783683_oswg192151oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">曠視科技創始人、千里科技董事長印奇參加階躍星辰圓桌論壇。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_984f907a24e54c41883149e804253807@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_b004e10c802e4a57aeab9fd6e7cd370e@5783683_oswg141209oswg900oswg296_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜華為將於 3 月 20 日至 21 日舉行中國合作伙伴大會 2025；模速空間、無問芯穹和上海儀電推出國內首個「算力生態超市」；國務院國資委部署深化中央企業「AI+」專項行動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3174819458744709?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 19:22:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176232998424961"><strong>聯想將成為全球首個端側部署 DeepSeek 大模型 AI PC 品牌</strong></a></p><p>36 氪獲悉，在聯想集團 2024/25 財年第三財季業績溝通會上，聯想集團執行副總裁兼中國區總裁劉軍表示，在個人智能領域，通過天禧個人智能體系統（天禧 AS），聯想的 AI PC、AI 手機和 AI 平板產品均已接入雲端 DeepSeek R1 滿血版大模型。劉軍透露，2 月 25 日，聯想將進一步升級天禧 AS，在端側部署和運行 DeepSeek 70 億參數（7B）的大模型，聯想也將成為全球首家在端側部署和運行這一大模型的 AI PC 品牌。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176028924023169"><strong>騰訊健康接入 DeepSeek</strong></a></p><p>36 氪獲悉，騰訊健康日前通過騰訊雲全面接入 DeepSeek 大模型，與騰訊自研的混元大模型「組隊」，全面升級智能導診、預問診、健康問答、智能用藥、症狀自查、報告解讀等就醫服務場景，為醫療機構、體檢中心、藥械企業提供多模型部署與應用方案。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176117910409609"><strong>華為將於 3 月 20 日至 21 日舉行中國合作伙伴大會 2025</strong></a></p><p>36 氪獲悉，華為官微官宣，華為中國合作伙伴大會 2025，將於 3 月 20 日至 21 日在深圳國際會展中心 (寶安) 舉行。大會以「因聚而生，眾智有為」為主題，在 2024 年「數智有為」的基礎上邁向「眾智」新高度，旨在通過聚合（Aggregate）夥伴能力，升級（Ascend）對夥伴的支持，加速（Accelerate）客户數智化進程，讓「夥伴+華為」體系在 NA、商業和分銷市場持續提升能力的同時，全面擁抱千行萬業智能化新時代。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176199366316673"><strong>派特鮮生侯毅：2025 年將深耕上海市場，計劃開出 100 家門店</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，派特鮮生品牌啓動暨戰略合作伙伴大會在上海舉行。原盒馬創始人侯毅攜全新寵物食品新零售品牌「派特鮮生」正式亮相。據介紹，派特鮮生是寵物行業以品質食品為主的折扣化新零售，自品牌（PB）佔比超過 50% 以上。侯毅表示，派特鮮生在 2025 年將深耕上海市場，計劃開出 100 家門店，完成上海主要城區的覆蓋。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176019850695301"><strong>泡泡瑪特 Hirono 小野全球首店開業</strong></a></p><p>2 月 21 日，泡泡瑪特 Hirono 小野全球首家品牌概念店在上海中環廣場正式開業，Hirono 小野「Fight for Joy 為喜樂而戰」主題新品重磅首發。品牌首店成功落地，標誌着以「情緒」為核心的 Hirono 小野正式邁入品牌化運營階段，未來 Hirono 小野將不僅是⼀個潮玩 IP，也是⼀個療愈⼤家情緒的⽣活⽅式品牌。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176147153130117"><strong>美團等入股心航路，後者專注於心髒電生理標測</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，心航路控股（廣州）有限公司發生工商變更，新增美團旗下 Solid Bit Hong Kong Limited、深圳龍珠股權投資基金合夥企業（有限合夥）、北京智錦管理諮詢合夥企業（有限合夥）為股東，註冊資本由約 5147 萬人民幣增至約 8088 萬人民幣，同時發生高管變更。官網顯示，該公司專注於心髒電生理標測和脈衝電場消融領域。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176248190194309"><strong>寧德時代與大眾汽車全面深化合作</strong></a></p><p>36 氪獲悉，日前，大眾汽車集團（中國）與寧德時代簽署戰略合作備忘錄。雙方將聚焦技術創新與產品升級，全面深化在新能源汽車鋰電池研發、新材料應用以及零部件開發領域的合作，共同開發技術先進、具有成本競爭力的電池概念及產品。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176236498145924"><strong>「珂闌醫藥」完成超億元 A+輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據珂闌醫藥官微，「珂闌醫藥」完成超億元人民幣 A+輪融資。本輪融資由國投創業基金領投，老股東阿斯利康中金醫療產業基金繼續追加投資。此次融資資金將主要用於加速推進多個核心管線進入臨牀申報和開發，以及研發平台和團隊的拓展。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3175911187780229"><strong>「鼎然科技」完成由螞蟻集團參與的戰略融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「鼎然科技」宣佈成功完成螞蟻集團參與的戰略融資，告捷資本擔任獨家財務顧問。本次戰略融資的募集資金將主要用於市場拓展和產品研發。鼎然科技計劃加大在技術研發方面的投入，持續優化其大數據模型和算法，以應對日益複雜的智能駕駛場景和市場需求，為行業提供更加高效、精準、可靠的大數據解決方案。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176164028141954"><strong>樂道汽車第二款新車命名樂道 L90，計劃於今年二季度亮相</strong></a></p><p>樂道汽車正式公佈了旗下第二款新車的名稱。全新車型命名「樂道 L90」，定位樂道品牌旗艦產品，空間上採用大三排佈局，是一款面向大家庭的大型 SUV。樂道 L90 計劃於今年二季度亮相，並於三季度正式上市。（新浪科技）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176106014249345"><strong>模速空間、無問芯穹和上海儀電推出國內首個「算力生態超市」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2 月 21 日，2025 年全球開發者先鋒大會（2025 GDC）模速空間專場發佈會現場發佈了由模速空間、無問芯穹和上海儀電牽頭推出的國內首個「算力生態超市」——模速空間算力生態平台。2025 年，模速空間在徐彙區指導下升級「全球最大人工智能孵化器品牌」新定位，模速空間算力生態平台希望為入駐模速空間的人工智能企業提供「全週期、全要素、全流程」一站式服務，打造「算力+語料+算法+場景」閉環，助力構建全球最大人工智能孵化器繁榮生態。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176102961680769"><strong>報告：人形機器人行業可能在 2025 年從研發階段步入量產階段</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，高盛研究部中國工業科技行業分析師杜茜及團隊發表了關於人形機器人動態的研究報告。報告認為，全球人形機器人行業發展迅速，從目前的進展來看，行業可能在 2025 年從研發階段步入量產階段。由於眾多供應鏈上市公司（尤其在亞洲）已公開披露了進軍或進一步推進人形機器人相關業務的計劃，一個全方位的生態系統正在形成，在基本/藍天假設下，迅速增長的全球人形機器人需求到 2035 年可能釋放 380 億/2050 億美元的潛在市場規模。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176045814534531"><strong>國務院國資委部署深化中央企業「AI+」專項行動</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據國務院國資委網站，2 月 19 日，國務院國資委召開中央企業「AI+」專項行動深化部署會，總結國資央企發展人工智能進展成效，研究部署下一步重點工作。會議強調，國資央企要抓住人工智能產業發展的戰略窗口期，強化科技創新，聚焦關鍵領域加快掌握「根技術」，堅定攻關大模型，積極參與開放生態建設，推動產生更多「從 0 到 1」的原始創新，加速推進成果轉化和產業化發展。要強化深度賦能，瞄準戰略意義強、經濟收益高、民生關聯緊的高價值場景，強化行業協同、擴大開放合作，加大布局突破力度。要夯實算力基座，為技術突破、應用落地提供有力支撐。要突破數據難題，分批構建重點行業數據集，建設好通用基礎數據集，做強做優數據產業。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3176269888835973"><strong>證監會：統籌做好房地產企業融資支持和債券違約風險防控</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據證監會消息，2 月 17 日，中國證監會黨委書記、主席吳清主持召開黨委會。會議強調，要積極助力民營企業破解發展難題，配合有關部門化解拖欠民營上市公司賬款問題，統籌做好房地產企業融資支持和債券違約風險防控，會同相關方面穩妥處置民營上市公司退市風險，完善市場化重整機制，推出更多典型案例。要持續推動上市公司走訪工作走深走實，及時回應關心關切，幫助解決實際困難，着力構建親清政商關係，支持各類所有制經濟依法平等使用生產要素，嚴格規範涉企行政檢查，切實依法保護民營企業和民營企業家合法權益，進一步助力優化民營經濟發展環境。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OPPO 發佈雙摺疊手機 OPPO Find N5，手機厚度全球最薄，售價 8999 元起 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3175229449179529?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 16:12:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>2 月 20 日，OPPO 發佈了全新雙摺疊旗艦 OPPO Find N5，號稱為全球最薄摺疊屏手機。</p><p>據悉，OPPO Find N5 展開後手機厚度為 8.93 毫米，幾乎與 type C 接口高度一致，而行業同類產品厚度普遍超過 10 毫米。</p><p>OPPO 首席產品官劉作虎介紹，將摺疊屏做薄的關鍵在於控制鉸鏈厚度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="960,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_94abc6eafc8546c793457b2f547ed2c4@17715901_oswg104146oswg960oswg1440_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">OPPO Find N5</p><p>據悉，OPPO 通過對材料應用、結構設計以及系統仿真驗證，將鈦合金 3D 打印行業的量產製程極限提升了一倍，更突破了精密製造行業中的諸多極限，打造出「鈦合金天穹鉸鏈」，其鉸鏈翼板的最薄處僅 0.15mm。同時，鉸鏈整體減薄 26%，整體剛度提升了 36%。</p><p>OPPO Find N5 也兼具較好的屏幕平整度。經測試，Find N5 連續閉合 14 天后，屏幕的摺痕深度控制在 0.15mm 以內，摺痕角度≤2.5°，通過了德國萊茵 TÜV 無感摺痕認證。</p><p>OPPO Find N5 的另一大賣點是辦公交互與 AI 功能。</p><p>OPPO ColorOS 設計總監陳希介紹，如果急需使用不在身邊的 Mac 電腦，可在沒有打開電腦的情況下，通過 Find N5 遠程控制電腦，還能直接將電腦文件拖拽傳輸至手機。</p><p>Find N5 和電腦也可以通過 O+互聯客户端建立近場連接，實現雙端文件的實時同步，在任意設備上都能查看對端文件。針對視頻打開較慢的問題，OPPO 通過自研近場流式多媒體框架，視頻無論大小，在電腦上都可秒開無損預覽。</p><p>為了提升辦公效率，OPPO 此次推出了「OPPO 文檔」，免費向用户提供文檔格式轉換、頁面掃描、內容生成思維導圖、AI 潤色等功能。</p><p>如果需要尋找文件，Find N5 支持無關鍵詞的 AI 意圖搜索，用户只需描述文檔內容，AI 就能自動尋找相關文件。</p><p>目前，OPPO Find N5 共有存儲容量 12GB+256GB、16GB+512GB、16GB+1TB 三種，起售價為 8999 元，預計 2 月 26 日正式上市。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>併購大時代？尋找「最大公約數」｜OpenTalk 直播預告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3175816624427396?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 11:30:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4540,2688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_30a8069ec29e4e57b1deec6b931fce37@5807859_oswg6296926oswg4540oswg2688_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎報名</p><p>在當前的市場環境下，併購投資正迎來新的發展機遇。2024 年以來，各部⻔相繼出台了新「國九條」、「科技企業 16 條」、「創投 17 條」、「科創 8 條」等政策，⿎勵企業間產業整合、做⼤做優做強。市場對併購重組的關注度顯著提升。此外，隨着 A 股市場併購重組的持續活躍，併購重組板塊的超額收益明顯。2024 年，重組指數上漲 17.6%，顯著⾼於同期的創業板指、滬深 300 和上證指數。在全球範圍內，併購市場也在不斷演變。</p><p><strong>2025 年 2 月 26 日（週三）17:00</strong>，由 36 氪主辦的「併購大時代？尋找「最大公約數」OpenTalk 專家直播分享活動，特別邀請到了<strong>中國國際金融股份有限公司投資銀行部，併購組，執行總經理高峯</strong>和<strong>漢能投資集團董事總經理龔燕杭</strong>&nbsp;兩位嘉賓。嘉賓們將分享在新興領域和全球併購市場的深刻洞察，探討未來併購投資的趨勢和機會，為投資者和企業決策者提供寶貴的市場分析和戰略指導。</p><p>歡迎關注併購重組市場的投資人、創業者及從業者掃描下方活動海報二維碼報名加入併購專屬交流羣，參與和嘉賓們的共同探討。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1242,4140" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_fbda5a6356904f069607fb87f6fa3566@5807859_oswg3049449oswg1242oswg4140_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎報名加入併購交流羣</p><h2>嘉賓介紹</h2><h3><strong>高峯｜中國國際金融股份有限公司投資銀行部，併購組，執行總經理</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2484,5376" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_acee7631f8a14f8693c32ff9ae652491@5807859_oswg7477520oswg2484oswg5376_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中金公司，高峯</p><h3><strong>龔燕杭｜漢能投資集團，董事總經理</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2484,5376" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_2d8cbed8cf1a494bb3802a9774944b09@5807859_oswg8136253oswg2484oswg5376_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">漢能投資，龔燕杭</p><h2><strong>創變者俱樂部——企業⼀號位的頂級社羣</strong></h2><p>創變者俱樂部是由 36 氪發起的產業社羣聯盟，已吸納 20000+新經濟企業的核心決策人和活躍在一線的優質投資人。通過 36 氪強大的商業整合能力，打造「產業+資本+創新」的價值生態，為中國高潛、創新企業決策者構建深度鏈接���</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_7cddf0a053114746aea40e53133909bb@5807859_oswg76525oswg1080oswg575_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎掃碼</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「AI 服務商」阿里巴巴值得重估</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3174837639758721?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 10:20:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜彭倩</p><p>編輯｜喬芊</p><p>阿里交出改革這一年多來最亮眼的季報。</p><p>整體而言，阿里集團營收同比高個位數增長，達到 8%；經調整經營利潤轉正，同比增長 4%；非標淨利潤同比增長 6%。各項核心財務指標均高於市場預期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="872,556" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_cdb2d63fdf374cf6ad703f93f68ed2f3@1934172915_oswg84039oswg872oswg556_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：財報，製圖：36 氪</p><p>按業務分，收入方面，國際商業同比增速仍排名第一，達到 32%；阿里雲、本地生活均實現同比雙位數增長，分別為 13% 和 12%；淘天、大文娛實現個位數增長，菜鳥則增速放緩。</p><p>利潤方面，電商和雲仍在高投入階段，但淘天和阿里雲的利潤率已有改善趨勢；國際商業、菜鳥等子業務虧損擴大，但隨着集團收入整體增長，時隔三個財季，阿里 Q4 的經調整經營利潤終於止跌回升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="728,424" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_f14e285755254dcdb352cfb916857df3@1934172915_oswg54732oswg728oswg424_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：財報，製圖 36 氪</p><p>季報亮眼，市場反應也很積極。財報發佈後，儘管美股整體表現不佳，但阿里巴巴美股盤前直線拉昇，開盤一度漲超 10%，是其近 2 年來財報季最佳表現；今日，阿里港股開盤也漲超 10%。</p><p>自農曆新年以來，由於 DeepSeek 火爆帶來的阿里雲算力紅利，疊加蘋果與阿里合作等消息的影響，在經歷長達 2 年多的股價低迷期後，市場對阿里巴巴的價值有了重估跡象。Wind 數據顯示，近 20 日，阿里美股股價上漲 45%，港股股價更是創下近三年新高，上漲了 55.22%。</p><p>本次超過 90 分鐘的季度財報會，絕大多數話題都圍繞 AI 和雲展開。吳泳銘更直言：「阿里要抓住這個幾十年一遇的行業機會，未來 3 年在 AI 和雲上的投入將超過過去 10 年總和。」</p><p>核心業務穩住，第二增長曲線開始支稜，阿里終於爬出了低谷。</p><h3>電商大盤穩住了</h3><p>2023 年底，阿里集團 CEO、淘天 CEO 吳泳銘曾強調：「在全球競爭最激烈的中國電商市場，淘天集團 GMV 將繼續保持第一位」。吳泳銘還曾立下軍令狀，2024 年有信心讓淘天重回增長軌道。</p><p>回看淘天過去一年的表現，吳泳銘實現了承諾。據 36 氪瞭解，淘天的 GMV 整體實現了高個數增長，約 8 萬億元左右，增速和電商大盤基本保持一致——在 2022 年至 2023 年之間，淘天每個季度都顯著落後電商大盤增速，甚至幾乎不增長。同期，拼多多、抖音電商增速則有顯著放緩。</p><p>這基於阿里對電商的持續投入，Q4 營銷費用繼續高漲，同比增速依然高達 27%，較去年同期多出 90 億元。除了砸錢做服務和體驗、淘天在 Q4 雙 11 期間還撒出了最大規模的品類券，與商家共同補貼核心品類。據 36 氪瞭解，盤子最大的服飾品類在這屆雙 11 中實現了久違的雙位數高增長。在國補的激勵下，3C 等原本較弱勢的高客單品類也獲得了不錯的增長。吳泳銘在上個季度的財報會上也提前預告「雙 11 實現強勁增長」。</p><p>此外，88VIP 繼續實現雙位數的高增長，達到 4900 萬人，再加上與微信的合作也帶來可觀的新用户增長，這都持續推動了訂單量和 GMV 的穩定增長。</p><p>GMV 增速的逐步企穩和貨幣化率的提升，則共同推動了 CMR（客户管理收入）的明顯增長。在去年初的財報會上，吳泳銘曾明確表示，預計未來幾個季度，CMR 的增速會逐漸匹配 GMV 的增速。這個目標大約在 2024 年 Q3、Q4 能夠實現，達到 10% 左右。Q4 淘天的 CMR 同比增速達到 9%，創下近一年半來新高，基本實現吳泳銘設下的目標。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="866,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_862fbb01b0e74690a61637c9cd80915e@1934172915_oswg96243oswg866oswg540_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：財報，製圖：36 氪</p><p>全站推廣和 9 月初開始加收的 0.6% 服務費是貨幣化率提升的重要功臣。在經過接近一年迭代後，全站推廣的滲透率達到了此前設下的目標，中小商家的付費意願也在變強。</p><p>整體來看，本季度 CMR 和 GMV 的增速差距幾乎抹平，表明淘天在增長和收入之間找到不錯的平衡，令此前曾被市場廣泛擔憂的「電商以利潤換增長」問題得到緩解。即使還在高投入階段，季度營銷支出超預期，由於收入顯著增長，淘天該季度經營利潤重新轉正。</p><p>財報會上，管理層首次提及國內外電商業務新財年的主要戰略目標。阿里電商事業羣總裁蔣凡表示，<strong>國內電商接下來的目標是持續穩定市場份額，優化商家的營商環境，繼續實現用户粘性的提升。</strong></p><p>自去年成為首個「反內卷」的電商平台以來，不僅鬆綁「僅退款」政策，淘天還推出「退貨寶」、投入百億站外引流等多項商家優惠措施。在本月，阿里還針對幾大核心品類的品牌商家推出瞭如「藍星計劃」，從站內站外幫助商家拉新，以謀求增長。</p><p>值得注意的是，國際商業同比營收增速仍然高達 32%，但虧損同比擴大至 57%。針對這一問題，吳泳銘稱：「海外業務新財年可以實現單季度盈利。」</p><p>據蔣凡的説法，目前國際商業 B2C 業務盈利路徑逐漸清晰，UE 在持續提升，在部分國家也與本地平台合作，將持續改善盈利能力。例如，在韓國這一主要市場，已與新世界集團成立合資公司，經營速賣通韓國和 Gmarket。</p><p>這表明，在複雜的國際政治經濟環境和激烈的市場競爭下，國際商業將以「低調增長」為主要目標，在保持穩定增速的情況下，最大程度減虧。</p><p>總的來説，淘天目前仍然是阿里最大的賺錢機器，對阿里集團的貢獻率超過 100%。而隨着線下零售業務的出售、國際商業未來扭虧為盈、各項子業務虧損有望繼續收窄，淘天的輸血能力將進一步得到保障，阿里未來幾年內的利潤表現也有望保持不錯的增長，以支撐其持續大手筆投入 AI 和雲。</p><h3>「電商」阿里要講「AI 服務商」故事</h3><p>查理·芒格曾稱自己高估了阿里在科技領域的實力，直言「阿里是一家該死的零售商」，這限制了阿里在資本市場的故事敍述能力。</p><p>阿里長達十多年堅持對技術和雲大手筆投入，也曾一度被市場認為是費力不討好。再加上，近年來，阿里雲曾一度陷入增長瓶頸、上市撤回帶來的組織動盪，面臨估值清零的時刻，曾多次引發市場擔憂。就在一年多前，市場對吳泳銘提出的「AI 驅動」戰略也仍有頗多疑問。</p><p>轉折發生在今年年初。深度推理模型 DeepSeek RI 和阿里通義 Qwen2.5-Max 的發佈，成為扭轉市場認知的關鍵拐點。</p><p>DeepSeek 的低成本高效模型挑戰了傳統 AI 開發需要大量資本投入的觀念，其與阿里通義千問的開源策略使更多開發者能夠參與到 AI 技術的創新中，挑戰了 Open AI 的閉源模式，有效打破了美國 AI 技術近乎壟斷的局面。</p><p>摩根大通也指出中國此前在 AI 領域的技術實力被低估，中美 AI 差距並沒有想象中大，投資者應該關注中國科技企業的創新能力，隨後市場對中國科技股的信心開始快速恢復。</p><p>緊接着，阿里宣佈接入 Deepseek、董事長蔡崇信確認阿里拿下蘋果的 AI 大單、創始人馬雲參加政府座談會，都進一步向市場釋放利好信息，引發了市場對阿里雲等業務的重估，也是阿里近期股價飆漲的主因，「買阿里，贈阿里雲」更成為近期二級市場的熱點話題。據摩根大通等機構的預測，按照美國 SaaS 公司 6.5-10.5 倍的估值來算，阿里雲能為阿里拉動的股價至少還有 14%-39%。</p><p>事實上，蘋果對合作夥伴的評估名單堪稱豪華，包括百度、騰訊、字節、和 Deepseek 等企業，憑藉國內首屈一指的技術實力、成熟的商業化能力（B 端服務經驗）以及數年積累的消費者數據，綜合能力最強、技術佈局最全的阿里，在眾多知名科技公司中脱穎而出。</p><p>阿里和蘋果的合作效果短期內很難用「掙不掙錢」來評估，更大的價值是市場對阿里技術實力的認可，畢竟蘋果在國際市場的 AI 合作伙伴是頂流 Open AI。當然，長期來看，阿里雲有很大的獲客和收入增長的可能性。一方面，這可能為阿里的通義千問大模型打開覆蓋超 2 億的中國 iOS 用户市場；另一方面，有了蘋果這個先例，更多的大客户也在路上，這可能推動阿里雲持續實現營收雙位數增長。</p><p>自吳泳銘改革後，阿里雲的財務表現已經有了明顯的改善，不僅在過去一年扭虧，實現了經營利潤的同比雙位數增長，更<strong>在 Q4 回到了久違的營收同比雙位數增長，創下近三年新高，其中 AI 相關產品帶來的收入實現了三位數增長</strong>。在新的技術週期，阿里雲也將從過去兩年的降本增效、保利潤，重新轉回到投入換增長的階段，並探索更多商業化的可能性。</p><p>目前，阿里巴巴對 AI 的佈局主要是三個層面。</p><p>首先，提供算力服務，這部分基於阿里雲，同時擁有通義千問，可以提供大模型服務。</p><p>其次，作為國內最大的電商平台，阿里將 AI 視為提升競爭能力的關鍵驅動力，應用在自身的生態場景，除了持續加大對 AI to C 的投入。據 36 氪瞭解，淘天諸多業務已經被要求全面 AI 化，且要在今年內看到結果。</p><p>再者，阿里還對包括月之暗面在內的 AI 初創公司進行廣泛投資，據 The information 的報道，Deepseek 或將開放外部融資，阿里也表示出了投資意向。</p><p>吳泳銘在財報會上表示，未來三年，阿里將圍繞 AI 這個戰略核心，在 AI 基礎設施、基礎模型平台及 AI 原生應用、現有業務的 AI 轉型等三方面加大投入。</p><p>為此，他還給出了一個較為明確的投入數字：未來 3 年的技術投入要超過過去 10 年的總和。據高盛的測算，僅雲計算這一項支出，過去 10 年就達到了約 1300 億元，阿里集團整體的技術投入則是其兩倍。</p><p>但這個資金規模和美國科技企業相比仍然不算多。儘管投入驚人，科技大廠們仍然不惜割肉購買這張通往未來的昂貴技術船票。今年 2 月初，微軟、亞馬遜、谷歌和 Meta 宣佈將在 AI 領域投入總計 3200 億美元，較去年的 2300 億美元又有大幅上漲。</p><p>市場的焦點終於重新回到阿里身上，管理層在財報會表現出近 2 年來最強的信心，「夸克是最大的 AI 搜索」、「頂尖大模型」等頗為自信的説法反覆出現。爬出低谷、獲得 AI 時代寶貴入場券的阿里將加速奔跑。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>網傳幼兒園將免費系誤讀，學前教育普及普惠不等於免費</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177666494927491?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 18:49:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，在多個社交平台上有自媒體發佈消息稱，從今年起一些地區的幼兒園將免費，網傳信息多聲稱這是「教育部公佈消息」，不少內容還附上了一份幼兒園免費地區的名單。還有自媒體發文表示，學前教育將納入義務教育。一時間在家長羣體中引發不小的反應。對此，多地教育部門都表示，尚未收到相關政策和通知。記者在多方求證後證實，這些內容要麼是無憑無據的假消息，要麼就是對「學前教育普及普惠」政策的誤讀。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣汽豐田鉑智 3X 將於 3 月 6 日上市，搭載 Momenta 5.0 智駕系統</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177664414765699?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 18:47:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 22 日，據易車報道，廣汽豐田旗下全新純電動 SUV 鉑智 3X 將於 3 月 6 日上市。該車已經於去年 12 月開啓盲訂，預售價區間 10 萬-20 萬元。該車配備 14.6 英寸懸浮式中控屏、8.8 英寸液晶儀表，採用 Momenta 5.0 高階智駕，全系標配高通驍龍 8155 芯片，搭載英偉達 DRIVE AGX Orin X，算力達 254TOPS；配備 27 個傳感器矩陣，包括 11 個高清攝像頭、12 個超聲波雷達、3 個毫米波雷達、1 個激光雷達。（it 之家）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北京地區民營企業進出口連續上漲 15 年</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177663596089985?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 18:46:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京海關最新發布的統計數據顯示，2024 年，北京地區民營企業進出口總值 4354 億元，同比增長 11.9%，連續 15 年保持增長。其中，出口增長 35.3%，進口增長 3.4%，進出口規模和比重均創歷史新高。值得注意的是，北京地區民營企業綠色低碳產業出口增長 120.5%，其中標誌性商品風力發電機組、鋰離子蓄電池、光伏產品分別出口 29.9 億元、11.5 億元、4.9 億元，分別增長 98%、206%、128.5%。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>優步 CEO：馬斯克拒絕合作，將在無人駕駛出租車領域與特斯拉競爭</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177662243164545?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 18:45:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[優步 CEO 達拉·科斯羅薩希在邁阿密舉行的未來投資倡議研究所 (FII) 會議上表示，馬斯克無意將特斯拉的 RoboTaxi 納入優步平台，這意味着優步將在自動駕駛領域與特斯拉展開直接競爭。科斯羅薩希表示，他曾與馬斯克就自動駕駛出租車業務進行過討論。然而，馬斯克似乎傾向於讓特斯拉獨立開發和運營這項服務，而非與優步等現有平台合作。他説：「所以在某種程度上，在奧斯汀，我們和 Waymo 將在特斯拉 RoboTaxi 推出時與特斯拉競爭。」（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中關村特色產業園營業總收入首次破萬億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177658861621897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 18:41:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2024 年中關村 40 家特色產業園營業總收入突破萬億元。記者從北京市科委、中關村管委會瞭解到，這是中關村特色產業園營收總規模首次破萬億元。 (新華社)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘋果開啓自研 5G 芯片征程，消息稱 2027 年性能蜕變將超高通</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177503557636736?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 16:03:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[外媒 2 月 22 日發佈博文，報道稱蘋果公司正加速擺脱對高通的依賴，iPhone 16e 只是一個開端，未來將在更多設備上採用自研基帶芯片。報道稱蘋果擺脱高通依賴的重要理由，是認為第三方芯片無法提供理想體驗，不夠懂 iPhone 的核心體驗，因此決心自研基帶芯片。蘋果希望用户享受流暢的網絡體驗，避免網絡擁堵帶來的卡頓，而自研芯片讓蘋果能夠自主控制數據傳輸，優先處理關鍵任務，提升響應速度。 (it 之家)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>MiniMax 劉華：Agent 將成為近期模型的主戰場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177501860254338?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 16:02:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在「2025 全球開發者先鋒大會」（GDC）上，MiniMax 副總裁劉華表示，Al Agents 將重塑全球經濟，大模型會從目前單純的互聯網產品變成新的服務業。同時，未來 2-3 年，類似「GPT3.5→GPT4」的技術升級幅度將發生兩次，且是高度可預期的。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克參投的飛行汽車 Alef 成功起飛：30 萬美元，普通公路也能跑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177500762919559?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 16:00:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 22 日消息，據 Electrek 報道，馬斯克參投的飛行汽車公司 Alef Aeronautics 創造了歷史，其電動飛行汽車在公共場合成功起飛。視頻中，這輛汽車緩緩起飛並從一輛 SUV 汽車頭頂掠過。Alef 的首席執行官吉姆・杜霍夫尼（Jim Dukhovny）表示，公司正在向全世界證明，新的交通方式是可能實現的。（it 之家）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>商湯絕影發佈與世界模型協同交互的端到端技術路線 R-UniAD 上海車展將實現實車部署</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177499982123653?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 16:00:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[商湯絕影 CEO，商湯科技聯合創始人、首席科學家王曉剛，22 日在 2025GDC 全球開發者先鋒大會上發佈行業首個「與世界模型協同交互的端到端自動駕駛路線 R-UniAD」，通過構建世界模型生成在線交互的仿真環境，以此進行端到端模型的強化學習訓練。按照計劃，商湯絕影將於今年 4 月上海車展發佈 R-UniAD 端到端自動駕駛方案，並完成實車部署。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本擬邀特斯拉投資日產？馬斯克回應了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177498324537730?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 15:58:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[週五有報道稱，由特斯拉前董事會成員水野弘道領導的一個日本高層團體將試圖説服特斯拉投資日產汽車。該團隊認為，特斯拉可能有興趣收購日產在美國的製造工廠。馬斯克週五晚間回應了電動汽車分析師索耶·梅瑞特轉發的相關報道，他寫道：「特斯拉工廠‘才是’產品，無人駕駛出租車（Cybercab）生產線在整個汽車產業中是獨一無二的。」較早時，特斯拉前董事水野弘道也否認了相關報道，他在 X 上發帖，否認他與「日本財團起草特斯拉投資日產汽車的計劃」有關聯，「我也不知道日本政府有任何此類舉動」。水野弘道也指出，他「懷疑特斯拉是否對日產工廠有實質興趣，因特斯拉的工廠設計非常獨特」。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>挪威 1X 公司推出家用人形機器人 Neo Gamma：尼龍「皮膚」，能洗衣、吸塵</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177454074237570?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 15:13:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 22 日消息，挪威機器人公司 1X 在週五發佈了最新款家用機器人 ——Neo Gamma。與之前的版本類似，Neo Gamma 仍是一款用於家庭環境測試的原型機。根據公開的影像，這款機器人能執行一系列家務，如衝咖啡、洗衣和吸塵。（it 之家）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025 年 2 月總票房破 150 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177453449531784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 15:12:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據貓眼專業版數據，2025 年 2 月 22 日 13 時 2 分，2025 年 2 月票房（含預售）破 150 億元，《哪吒之魔童鬧海》票房佔比超 76.3%。（證券時報·e 公司）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海市新增 6 款已完成備案的生成式人工智能服務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177452111745670?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 15:11:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據「網信上海」微信公眾號消息，截至 2 月 22 日，上海市新增 6 款已完成備案的生成式人工智能服務，累計已完成 66 款生成式人工智能服務備案。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧德時代兩年前就買了很多卡，釘釘總裁葉軍：企業的所有流程都應該用 AI 改造一遍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177450570338696?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 15:09:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「亞布力中國企業家論壇第 25 屆年會」於 2025 年 2 月 21 日-23 日召開。阿里巴巴集團副總裁、釘釘總裁葉軍提到，寧德時代部署非常先進，他們兩年前買了好多卡，很早就關注 AI 了。企業的所有流程都應該用 AI 改造一遍，AI 時代自動化的成本降低了。（睿見）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>唐探 1900 票房破 33 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177449661092226?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 15:08:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據貓眼專業版數據，電影《唐探 1900》 上映 25 天， 總票房破 33 億。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創維聯合京東方發佈 Mini LED 電視 A5F Pro</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177447976964736?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 15:07:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2 月 21 日，創維聯合京東方 BOE 發佈 Mini LED 電視 A5F Pro 。本產品搭載極黑廣角類紙屏技術及新一代全鏈路光暈控制技術、內置 4.2 迴音壁，並行業首發酷喵高碼率幀享影院。內置酷開 AI 超級智能體，能夠深度理解用户意圖，針對用户指令主動給出解決方案並執行，實現複雜任務閉環，目前可以滿足 AI 交互、AI 娛樂、AI 教育、AI 生活和 AI 視聽五大核心場景。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>出門問問發佈小問移動數字人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177444879569281?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 15:04:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在全球開發者先鋒大會（GDC）上，出門問問正式亮相小問移動數字人。據介紹，小問移動數字人是出門問問基於 DeepSeek、自研大模型「序列猴子」和高通 QCS8550 芯片打造的具身智能產品，擁有靈活移動的「身體」、高智商的「大腦」、高顏值的形象、自然逼真的聲音以及敏捷流暢的交互，能蒐羅萬物、快速答疑，還可進行避障跟隨、人臉識別，適用於展廳迎賓、展品介紹、智能導覽、文旅互動等多種場景。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>隨嫦娥六號登月四種牧草種子已返回新疆，3 月初解封試種</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177444284141958?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 15:03:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據新華社從新疆畜牧科學院瞭解到，去年 5 月隨嫦娥六號探測器登月往返的重量為 200 克的四種新疆牧草種子，近期已返回新疆，將於今年 3 月初解封試種。本次搭載的四種新疆牧草種子分別為駱駝刺、和田大葉苜蓿、新疆大葉苜蓿、新牧 4 號紫花苜蓿，均具有耐鹽鹼、耐寒、耐旱等特點。此前在 2022 年，新疆已有四種牧草種子隨神舟十四號載人飛船飛上太空，分別為駱駝刺、伊犁絹蒿、駝絨藜、新草 1 號蘇丹草牧草種子。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>張蘭汪小菲抖音被封后，麻六記各個門店 49 個賬號開啓直播</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177443435106689?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 15:02:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在張蘭和汪小菲的賬號被封禁後，麻六記的門店員工迅速扛起直播帶貨的大旗，啓動「去 IP 化」自救。據記者不完全統計，在抖音平台上，麻六記各個門店就有 49 個賬號開啓直播。創始人的相關內容落下帷幕，轉而強調「門店員工羣像」故事，麻六記網紅羣如結巴哥、眉毛哥、緊張哥等紛紛出圈。為此，記者致電麻六記 CEO 安勇，詢問有關品牌目前的情況，其拒絕接受採訪。（21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>波音首席安全官據悉即將退休</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3177442648543877?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-22 15:01:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，波音公司首席航空安全官邁克·德萊尼（Mike Delaney）計劃於今年晚些時候退休，公司將在幾周內宣佈接替他的人選。波音首席執行官凱利·奧特伯格在一份備忘錄中宣佈了這一變動。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>