<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>年輕化驅動性能至上，強 IP 引社交熱議｜1 月 3C 數碼品牌消費熱門指數榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3174421288354695?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 14:01:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1233,1799" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250220/v2_ee83cba54ff146e3969064a385d84264@5345065_oswg466933oswg1233oswg1799_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p>本次監測週期內，蘋果、華為、小米、iQOO 和紅米以 1.94、1.80、1.71、1.60 和 1.56 的綜合熱度位列榜單綜合熱度前五。</p><h3><strong>年輕化驅動性能至上消費趨勢盛行，品牌以差異化賣點深化競爭力</strong></h3><p>與 11 月 3C 數碼榜相比，前五名的品牌變化不大，只有 iQOO 異軍突起，上升 8 名，擠走原本排名第四的榮耀，成為名次變化幅度最大的品牌。</p><p>得益於 2024 年 11 月 29 日新品 iQOO Neo10 系列的正式發佈和 10 月底發佈的 iQOO 13 的繼續銷售，品牌銷量環比增長兩倍多，銷售熱度一躍成第二。</p><p>兩款新品以高性能和高性價比吸引追求拍照和遊戲體驗的年輕用户羣體，而同樣專注於年輕市場的 vivo、紅米、真我、榮耀等品牌的銷售表現也較為突出，年輕市場需求旺盛，性能至上、性價比主導的消費趨勢明顯，遊戲、拍照等功能的強大成為吸引年輕人消費的賣點。</p><p>&nbsp;此外，飛利浦和努比亞作為新上榜的品牌，從不同角度切入 3C 數碼細分市場，以差異化策略滿足多元需求。</p><p>飛利浦藉助品牌醫療保健業務優勢，打造能夠進行心率、血壓監測的健康手錶，以專業性和長續航佔據市場份額；努比亞推出有着獨特橘色設計的新年款手機，迎合追求好寓意、時尚感的消費者羣體。市場逐漸飽和，品牌不斷深化差異化競爭策略，抓住消費者心理，才能在領域中脱穎而出。</p><h3><strong>新年營銷促數碼品類「前鏈路觸達」效率，強品牌 IP 引用户社交熱議</strong></h3><p>從細分維度看，榜單整體搜索熱度指標與綜合熱度排名基本一致，呈現明顯的「前鏈路觸達」效果。</p><p>其中，vivo 在新年期間進行多種有效內容營銷活動，如使用明星產品拍攝新年短片、發佈新年水印、推出新年禮盒等，在社交媒體上引起廣泛關注，從而增加了用户觸達和品牌好感度，搜索熱度高漲。</p><p>銷售指標方面，蘋果依然穩坐頭把交椅，因國補低價和高端品牌形象的結合，激發眾多消費者的購買慾，「後鏈路轉化」優勢突出。</p><p>從社媒熱度指標來看，華為緊隨小米成為熱度第二的品牌，主要由於 12 月中旬華為常務董事餘承東入駐抖音平台，引發網友紛紛提供優化建議，或表達作為「花粉」對品牌多年的熱愛。</p><p>此外，華為 nova 代言人關曉彤以「曉彤格調局」為主題在微博進行一系列的宣傳互動，引起粉絲對華為手機的攝像和高顏值的熱烈討論。公司高管和代言人與消費者的互動能夠有效維護用户品牌忠誠度、擴大知名度，是促進「後鏈路轉化」消費購買的有效營銷策略。</p><h3><strong>榜單説明</strong></h3><p>世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《消費熱門事件榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。</p><p>世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：</p><p>3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動户外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250220/v2_ed7eaa26630b46a9b8618fe874d9ddbc@5345065_oswg683430oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p><strong>免責聲明</strong></p><p>本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。</p><p>榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。</p><p>報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘋果發佈 iPhone SE「替身」，中國 AI 手機戰事升級</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172093831037319?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 13:13:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>20 日凌晨，在一則僅僅 12 分鐘的簡短髮佈會上，蘋果正式發佈了 iPhone 16e。</p><p>作為 iPhone 16 系列「青春版」機型，iPhone 16e 同樣具備 iOS 18 系統、Apple Intelligence，以及 A18 芯片。</p><p>當然，iPhone 16e 對比標準版也有所減配，譬如將靈動島改為「劉海屏」；A18 芯片僅為 4 核，但相比第三代 iPhone SE，其中央處理器、圖形處理器性能均提升 40%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,973" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250220/v2_9dc9114fa6f5461fa1fe5e95c79badff@17715901_oswg581585oswg1280oswg973_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（雖然沒有靈動島，但有類似設計）</p><p>此外，蘋果似乎將 iPhone 16e 視為一塊試驗田，應用了部分創新技術。</p><p>信號連接方面，iPhone 16e 搭載了蘋果首款調制解調器 C1，號稱 iPhone 史上同類產品能效最高，能實現更穩定快速的 5G 連接。</p><p>續航方面，蘋果通過優化了內部結構以容納更大尺寸的電池，使得 iPhone 16e 最長可連續 26 小時播放視頻。</p><p>影像方面，iPhone 16e 搭載了 4800 萬像素的二合一攝像頭，支持 2 倍長焦功能。</p><p>據悉，iPhone 16e 共有 128GB、256GB 和 512GB 三種存儲容量，黑白兩種配色，起售價為 4499 元，將於 2 月 28 日上市。</p><p>發佈會上，此前傳聞的 iPhone SE 4 並未提到，但從 iPhone16e 定價和配置判斷，其似乎已是 iPhone SE 4 的化身。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2760,1508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250220/v2_6017011b1e49471faf1383534315a7f1@17715901_oswg1652103oswg2760oswg1508_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（iPhone16e）</p><h2>以價換量，蘋果勉強提升銷量</h2><p>發佈會前一週，蘋果首席執行官蒂姆·庫克在社交平台透露，將宣佈其家族新成員——即為 iPhone16e。作為蘋果數字系列的首個低配機型，iPhone16e 顯然是蘋果的一次營銷創新。</p><p>蘋果類似舉動在 2016 年也曾出現。當年 3 月，蘋果在數字系列之外，推出初代 iPhone SE，這款比普通 iPhone 尺寸略小、重量更輕的新產品上市後，提升了 iPhone 在美國、歐洲的市場佔有率，一度成為英國最暢銷的機型。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250220/v2_1a2bd904a0ed4246922c683f7873200f@17715901_oswg180218oswg800oswg450_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">（初代 iPhone SE）</p><p>彼時蘋果季度淨利潤雖創下新高，但創新乏力與定價策略僵化已引發市場詬病。三星、小米等競爭者則通過豐富的產品線，全球銷量領先於蘋果。</p><p>相對低價的 iPhone SE 觸達了更多用户。庫克在當年的公司電話會議上表示，iPhone SE 發佈後的第一個季度，公司新增了數百萬名首次購買智能手機的用户，且換機用户佔比也達到 iPhone 季度銷量的歷史峯值。</p><p>與九年前智能手機市場蓬勃發展不同，如今的蘋果手機要在存量市場尋找新的銷量增長點。</p><p>由於宏觀經濟、市場逐漸飽和等因素影響，消費者購買新機的意願降低。根據研究機構 IDC 公佈的報告顯示，2021-2023 年，全球智能手機出貨量連續三年下滑。</p><p>蘋果也未能倖免。蘋果 2024 年財報顯示，手機全年季度銷售額在 392.96-697.02 億美元之間波動。</p><p>為了提升手機銷量，蘋果在 2024 年 9 月推出了 iPhone 16。相比上一代機型，iPhone 16 不僅 CPU 性能提升了 15%，續航時間更長，還是首個搭載 Apple Intelligence 的機型，具備智能寫作工具、圖像創造、更個性化的智能助手。</p><p>市場表現未如蘋果預期。iPhone 16 發佈會後，蘋果股價開盤即跌近 3%，當季的蘋果手機銷量同比下降 4.1%。</p><p>不過由於蘋果在中美等全球多地推出的優惠促銷活動，2024 年蘋果的銷售額同比增長 2.02%，達到 3910 億美元，淨利潤則同比降低 3.36%。</p><p>中國市場是蘋果手機促銷活動最為集中的地區之一，2024 年上半年，蘋果將 iPhone 15 標準版 128GB 售價下調 25%；在「雙十一」期間，蘋果全系產品均參與了補貼活動，其中 iPhone 16 系列手機的補貼金額達到 500 元；2025 年 1 月，蘋果再次將全系產品降價。</p><p>其中原因在於，蘋果面臨着華為等競爭對手的崛起。</p><p>市場研究公司 Canalys 的數據顯示，2024 年第四季度，蘋果在中國的智能手機出貨量下滑 25%。而從 2024 年全年銷售額來看，蘋果在中國市場銷售排名為第四名，較往年下滑一名。</p><p>蘋果在中國市場的收入下滑仍在繼續。蘋果公司 2025 財年第一季度財報顯示，作為蘋果第三大收入來源的中國市場，收入同比減少了 11%。</p><p>對於蘋果而言，未來如何在產品創新不足、競爭激烈的情況下，吸引更多中國用户，將是一個挑戰。</p><h2>牽手阿里，加速蘋果中文 AI 開發</h2><p>引入 Apple Intelligence 的 iPhone 16 銷量平淡，但在蘋果公司看來，這是由於部分地區還未開放使用這一技術，從而影響了銷量。</p><p>庫克曾在財報電話會議上表示，在已開放使用 Apple Intelligence 技術的國家內，iPhone 16 系列銷量更高。</p><p>目前，Apple Intelligence 已在美國、加拿大等部分英語國家開放使用。此次發佈會上，蘋果重申將在今年 4 月推出支持簡體中文在內的多語言版 Apple Intelligence。</p><p>事實上，Apple Intelligence 由蘋果與 OpenAI 合作研發，蘋果也曾表明，希望能使用其他公司提供的 AI 模型。</p><p>為了按照計劃在中國大陸地區推出 Apple Intelligence，近期有報道稱，蘋果與多家中國科技公司接觸，合作開發 AI 功能的消息。</p><p>消息最早在今年 1 月傳出。彼時，消息稱蘋果公司與騰訊、字節跳動接觸，將後兩者的大模型整合至國行版 iPhone。隨着 DeepSeek 在春節期間爆火，蘋果與 DeepSeek 探討合作可能的消息流出。</p><p>蘋果 AI 功能合作花落阿里巴巴。2 月 13 日，在迪拜的一場峯會活動上，阿里巴巴聯創、董事局主席蔡崇信回應傳聞稱，「蘋果在中國需要一個本地化的合作伙伴，為他們的手機服務……最終，他們選擇與我們做生意。」</p><p>不過，此事並未落下帷幕。在確認與阿里巴巴達成戰略合作後，近日業界傳出百度或將合作，開發處理圖像和文字的 AI 搜索功能，以及提升中文版 Siri 的體驗。</p><p>蘋果的中國對手已經領先一步，將 AI Agent 應用於手機。小米的「超級小愛」可根據命令打車、修圖；榮耀「YOYO」智能體不僅能識別語音指令，手機自動點外賣，還能查機票、發送照片。</p><p>對於 AI 功能的開發進度，蘋果內部研究人員已有察覺，稱落後業內頂尖模型兩年。庫克在面對採訪時對此未置可否，留下一句「Not first，but best」(不是第一，但求最好)。</p><p>蘋果推出中文版 Apple Intelligence 的倒計時已啓動，iPhone16e 即將上市，不久後，蘋果的 AI 手機將覆蓋 4000-14000 元價格帶。屆時，中國智能手機戰場將更為激烈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘇州一新能源汽車零部件公司上市失敗，年營收超 40 億元｜專精快報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3174377762128768?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 11:05:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;周欽冰</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;彭孝秋</p><p>近日，深交所終止了蘇州利來工業智造股份有限公司（簡稱「利來智造」）的 IPO 申請，這意味着利來智造上市闖關失敗。</p><p>利來智造成立於 2004 年 5 月 24 日，2021-2023 年，公司營收分別為 30.70 億元、37.81 億元及 44.86 億元，年均複合增長率達 20.88%；扣非後淨利分別為 0.71 億元、1.12 億元、1.46 億元，年均複合增長率達 39.88%。公司主要產品的產量超 30 萬噸，擁有 30 餘條剪切生產線和 40 餘條衝壓生產線，擁有 1500 餘名員工。</p><p>其主要從事汽車和家電零部件產品的研發、生產和銷售。主要產品包含汽車及家電用鋁材、鋼材剪切件，以及車身部件、底盤件、座椅骨架及電視機背板等衝壓件，是行業內同時擁有材料剪切、模具製造、衝壓、焊接、裝配、表面處理等一體化工藝的企業之一。</p><p>近年來，汽車零部件產品銷售收入佔主營業務收入比重逐年增加，自 2021 年的 51% 增加至 2023 年 77%；而家電產品銷售收入則自 40% 下降至 20%。</p><p>具體而言，汽車車身用鋁製剪切件為公司重點產品，佔公司總收入的 60%；車身面板剪切件，可用於構成汽車的外部車身覆蓋件，如車門、引擎蓋、後備箱蓋等的外板；車頂剪切件可為汽車車頂提供結構支撐和覆蓋；車架部件剪切件，作為汽車車架的組成部分，用於連接和支撐車身各部分；防撞梁剪切件，在汽車發生碰撞時起到吸收和分散衝擊力的作用，增強車輛的安全性能。在豪華車型生產中，奧迪 A8 等大量使用鋁合金車身面板剪切件，可使車身輕量化，提升燃油經濟性和操控性能。在新能源汽車領域，特斯拉 Model S 採用鋁合金車架部件剪切件，有助於減輕整車重量，增加續航里程。在汽車被動安全設計方面，汽車的防撞梁使用鋁合金剪切件，如，沃爾沃，的部分車型，在碰撞時能有效吸收能量，保護車內人員安全。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,253" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250220/v2_6224aff635a94cb29f1febe0d6213eee@430412560_oswg169404oswg640oswg253_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>圖源招股書</p><p>公司在 2023 年汽車車身用鋁製剪切件銷量約 6.31 萬噸，國內市場佔有率達 15.05%，市場排名未知。但整體而言，公司在所處的剪切件和和衝壓件領域，尤其是鋁材剪切件方面，取得了一定的市場份額。</p><p>近年來，為迎合下游主機廠商輕量化需求，公司大力發展汽車鋁材零部件業務，報告期內實現相關鋁材零部件業務收入分別為 11.15 億元、17.54 億元和 20.72 億元，並藉此開拓了 T 公司、蔚來等新能源汽車客户。</p><p>2023 年公司剪切件銷售佔蔚來汽車同類剪切件採購份額的 20%-40%，同類剪切件供應商家數為 3 家。2024 年上半年蔚來汽車為公司第二大客户，銷售金額約為 1.15 億元，佔比達 5.71%。目前，公司已成為 T 公司、蔚來、捷豹路虎、三星電子、博西華、京東方、小米等國內外第一梯隊汽車、家電品牌的一級供應商，以及麥格納、海斯坦普、安道拓、佛吉亞等全球前 50 大知名零部件廠商的直接供應商，與客户建立了穩定的合作關係。</p><p>利來智造此次 IPO 上市失敗，原因主要有三點：</p><p><strong>業績增長可持續性存疑</strong></p><p>儘管 2021 至 2023 年公司業績增長明顯，但 2024 年上半年淨利潤僅 0.48 億元，佔 2023 年全年淨利潤 1.51 億元的三成，有大幅下降趨勢。難以滿足主板上市標準中 「最近一年淨利潤不低於 1 億元」 的要求。在深交所審核期間，公司 2024 年全年業績已出，或許業績未達預期使得公司和保薦機構選擇撤回申報。</p><p><strong>研發投入不足</strong></p><p>利來智造雖然聲稱是工業智造企業，但三年半研發費用合計僅 1.25 億元，佔累計營業收入 133.58 億元的 0.94%，如此低的研發投入佔比，與 「工業智造」 所需要的技術創新要求不匹配。此外，報告期公司主要成本中直接材料佔比穩定在 90% 左右，直接人工和製造費用佔比 10%，表明公司產品主要是對直接材料進行初步加工。報告期公司主營業務毛利率只有 10% 左右，整體來看，公司研發與創新仍較為缺乏。</p><p><strong>行業風險隱患</strong></p><p>今年來，新能源汽車競爭加劇，新能源汽車補貼退坡、原材料價格波動等因素，都可能影響公司汽車零部件業務的盈利能力和市場份額。2024 年新能源汽車降價幅度尤為顯著，平均降價達到 1.8 萬元，降幅高達 9.2%。整車企業為降低成本，會不斷向零部件供應商施壓，要求降低零部件價格，零部件企業的利潤空間將被壓縮。雖然公司客户資源優質，但業務結構單一的風險依然存在。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>在非洲做到「紙尿褲」第一，母公司森大還是非洲本土瓷磚「銷冠」｜IPO 觀察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3173660297494913?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;張子怡</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</p><p>在非洲超市紙尿褲貨架，除了寶潔、金伯利旗下的產品，大概率會能看到一個名為 Softcare 的品牌。它的價格低廉，平均一片不到 9 美分（約合 0.56 元），銷量穩居非洲第一。</p><p>很多人或許不知道，Softcare 的母公司森大集團是最早進入非洲的中企之一，盤踞多個行業，在當地頗有勢力。它們很早就同國內上市公司科達製造成立合資公司，其合資品牌「Twyford」是非洲當地第一大本土瓷磚品牌。森大集團還投資了許多紮根非洲本土的洗衣粉、五金、陶瓷等工廠，同時創立了多個消費品牌。有媒體報道稱，森大集團的營收整體已超過百億元。</p><p>同時，森大還在當地有製造基地，業務覆蓋五金、個護等等行業。</p><p>今年年初，森大集團旗下的樂舒適有限公司 Softcare Limited（簡稱「樂舒適」）遞交招股書，後者生產衞生用品，其生產的嬰兒紙尿褲在非洲花了 10 多年，終於打敗國外巨頭，成為銷冠。僅樂舒適品牌，2024 年 1-9 月的營收，就達到 3.34 億美元，約合人民幣 24.41 億元，</p><p>森大創始人沈延昌 90 年代從黑龍江省的一個事業單位辭職，隨後加入尼日利亞通用鋼鐵有限公司（港資企業）任採購部經理，疑患瘧疾辭職後回國後，在機緣巧合幫助尼日利亞供貨商開展了一次外貿生意，於 1999 年回廣州創立貿易公司，正式從事對非洲貿易。</p><p>森大集團在非洲從早期出口貿易轉向發展加工生產，並一步步建立本地渠道、發展本地品牌，而沈延昌的創業史，也一路跟中國改革開放、加入 WTO，走向世界的宏觀發展脈絡有太多的同頻共振。只是，沈延昌是新市場的拓荒者，也收穫滿滿。</p><p>如果説傳音是當之無愧的非洲手機的「隱形王者」，那麼森大則是非洲家居建材、日用快消的巨頭。</p><h3><strong>01 下沉渠道制霸非洲</strong></h3><p>樂舒適是從森大集團拆分出來的快消衞生用品業務，該業務最早始於 2009 年。</p><p>森大則是在 2003 年意識到出口市場競爭愈發激烈，必須深耕非洲本地市場，因此從 2004 年到 2012 年期間，開始在非洲數十個國家建立公司，其搭建的銷售網絡的終端深入非洲各地的批發商、超市乃至小商店。</p><p>過去非洲有不少印度企業在本國深耕多年，以東非最發達的經濟體——肯尼亞為例，當地經濟命脈一度被印度企業把控。</p><p>森大在早期發展瓷磚業務即是繞開被印度企業所掌控的一級代理商，去社區、村居尋找二級代理商，直接向他們供貨。傳音當年進入非洲時，也是選擇重點佈局二三線城市，避開三星和諾基亞的強勢區域。</p><p>在互聯網經濟不發達的非洲市場，掌握線下銷售渠道是制勝關鍵。</p><p>樂舒適也表示，在非洲，線下購買是主要的消費模式，且人口高度分散，成熟的渠道網絡需要多年的經營和維護，不易被取代。由於城鄉發展不均衡、交運物流網絡發展不成熟，消費產品要通過多層級的銷售網絡才能觸達消費者。</p><p>招股書顯示，截至 2024 年 9 月 30 日，樂舒適在 12 個國家設立 18 個銷售分支機構，涵蓋合計超過 2500 家批發商、經銷商、商超和其他零售商的廣泛銷售網絡。其中批發商營收貢獻佔比為 64.3%，達 2.15 億美元；經銷商營收貢獻佔比為 31.9%，達 1.07 億美元。</p><p>樂舒適和森大在非洲的下沉功力可見一斑。</p><p>樂舒適憑着同森大共同拓展的銷售網絡，銷量增長迅速。到 2023 年，其嬰兒紙尿褲及衞生巾的銷量分別達到 37.13 億片和 13.3 億片，同比分別快速增長 24.0% 及 39.1%。遠超企業寶潔和金佰利在非洲的銷量。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,698" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_b7d1968fa89d4e46b5e750afca7947c4@5836910_oswg78862oswg1080oswg698_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">非洲嬰兒紙尿褲市場規模（圖源/招股書）</p><p>不過，或許受限於森大集團的資源侷限，以及線下銷售渠道拓展的挑戰，樂舒適在非洲市場的佈局重點在西非和東非，尚未進入北非和南非。</p><p>從樂舒適披露的招股書來看，僅以紙尿褲用品市場來看，北非和南非市場規模和增速同東非、西非市場相差無幾，有極大潛力。</p><p>樂舒適也分別在 2020 年和 2024 年開拓拉美和中東市場，也未形成規模，非洲市場銷售佔比高達 98%。</p><h3><strong>02 低價策略的持久性</strong></h3><p>經濟發展具有梯度性，有的創業者會在更為發達的國家中尋找中國的增量機會，沈延昌則是在中國經濟高速發展的過程中看到非洲的機會。</p><p>在陶瓷業務之外亦開展衞生用品業務即是如此。前者踩中的非洲城鎮化進程下，普通人對房屋的裝修需要；後者則是看到非洲新增人口下的新需求。</p><p>2023 年，全球有五成出生人口來自非洲。與發達國家相比，非洲的嬰兒紙尿褲及嬰兒拉拉褲市場滲透率為 22.7%，遠低於低於在歐洲、北美和中國市場介乎約 70% 至 86% 的滲透率。</p><p>至於衞生巾市場，非洲的衞生巾市場滲透率為 30.8%，亦低於歐洲、北美和中國市場約為 35% 至 80% 的滲透率。</p><p>衞生用品在非洲市場滲透率低的情況下，沈延昌發現歐美知名品牌的衞生巾在非洲價格較高，不少非洲農村女性因為衞生巾價格而難以承擔，甚至有女學生為避免尷尬和不便，在月經期間不去學校。</p><p>因此樂舒適走低價戰略，讓衞生巾價格僅達歐美產品的三分之一，快速打開市場。</p><p>樂舒適旗下品牌包括定位中高端的 Softcare 和 Veesper、中端品牌 Maya 以及面向大眾羣體的 Cuettie 和 Clincleer。</p><p>以核心品牌 Softcare 為例——該品牌貢獻了嬰兒紙尿褲收入的超七成和衞生巾收入的超九成。2023 年，Softcare 嬰兒紙尿褲的平均售價為 8.87 美分/片。而據弗若斯特沙利文的數據計算，寶潔和金佰利在非洲市場的嬰兒紙尿褲平均售價分別為 11.58 美分/片和 11.38 美分/片。</p><p>樂舒適能夠實現低價策略也是因其在非洲建廠，能夠壓低成本、縮短銷售鏈路。截止 2024 年 9 月 30 日，公司在非洲佈局 8 個生產廠房和 44 條產線。弗若斯特沙利文報告顯示，公司是在非洲本地工廠佈局數量最多的衞生用品製造商。</p><p>除了價格外，樂舒適在非洲的本地化生產也能縮短銷售鏈路，壓低成本的同時，便於對市場做出快速反應。根據弗若斯特沙利文報告，樂舒適是在非洲本地工廠佈局數量最多的衞生用品製造商。</p><p>事實上，對於出海企業而言，本地化生產始終會扮演重要角色。</p><p>不止是衞生用品在非洲本地生產，森大集團的陶瓷產業也是在非洲本地建廠。</p><p>森大和科達曾合資成立肯尼亞特福陶瓷廠，森大通過在本地設廠，免去關税、物流等環節，一箱 300x300(mm) 的瓷磚大概能省下 2 美元的成本。</p><p>目前，森大和科達已在非洲 5 個國家建成 6 座陶瓷廠，共建成 14 條陶瓷生產線，2022 年銷售收入超過 30 億元人民幣，成為非洲最大的建築陶瓷供應商之一。</p><p>值得注意的是，樂舒適在招股書中提到，公司存在未足額給僱員繳納社保及公積金的問題。</p><p>2022 年-2024 年前三季度，樂舒適社會保險及公積金繳款的差額合計達 160 萬美元，摺合人民幣超千萬元。</p><p>單這一問題並不影響資本市場對樂舒適評估，只是對於事業版圖在非洲擴張的如此廣闊深入、專注於非洲投資生產的森大而言，欠繳僱員的足額社保也不夠光彩。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「接管」銷售易，騰訊 AI to B 需要向前一步｜智湧分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3173415648183168?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 08:25:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜鄧詠儀</strong></p><p><strong>編輯｜蘇建勳</strong></p><p>剛開年，一則企業服務領域的重磅消息，悄然落定。</p><p>2 月 14 日，騰訊宣佈，騰訊與 CRM 公司銷售易的合作關係「再度升級」，由騰訊集團副總裁、政企業務總裁李強將兼任銷售易董事長，創始人史彥澤繼續擔任 CEO，銷售易將保持獨立發展狀態。</p><p>在官宣前幾天，這一消息便已流傳開來，更通俗的説法是「騰訊正式接管銷售易」，並傳騰訊在銷售易的股比超過 53%，已經是實際意義上的大股東。</p><p>騰訊的説法更為剋制。但顯而易見的是，騰訊在合作中的主導角色將會大大提升；作為國內 CRM 領域龍頭的銷售易，也將更深入地被整合到騰訊體系當中。</p><p>騰訊是銷售易的老股東，其合作可以溯源到 2017 年對銷售易的 D 輪 2.8 億元融資，此後更是連續兩年獨家投資 D+輪和 E 輪融資。</p><p>如今巨頭再進一步，對仍在寒冬中的 SaaS 領域而言，是意味深長的。</p><p>過去數年，雲行業的主旋律是降本增效。雲廠商都在清退不賺錢的項目，無論是自研的，還是對外投資。</p><p>一位前騰訊人士就對《智能湧現》表示，從 2022 年開始，騰訊 CSIG 就開始對曾投資過的 To B 初創公司進行盤點，虧損的投資項目做到應退盡退。</p><p>但在大模型浪潮之後，形勢已經發生變化。</p><p>巨頭們並不甘心只當基礎設施服務商，而是開始加碼投入到應用上。比如，騰訊這兩年就已經構建起了全鏈路的 AI 大模型產品矩陣，內部落地的應用就超過 700 個。</p><h2><strong>SaaS 代理人戰爭，進入新階段</strong></h2><p>對 CRM 賽道，騰訊體系內早就佈局了多個產品，包括 CSIG（雲與智慧事業羣）體系內的「騰訊企點」。</p><p>一個首要問題在於，銷售易未來是否會與騰訊企點合併，程度有多深？</p><p>一位接近騰訊企點的人士告訴《智能湧現》，目前雙方團隊還沒有見到明顯整合的現象，雙方無論是產研、市場都是獨立的兩套團隊。</p><p>單從產品來看，騰訊企點和銷售易，更多是互補，而不是取代。</p><p>CRM 領域是個寬泛的概念，產品類型眾多。2015 年推出的「騰訊企點」專注在服務型 CRM，更多做的是企業客户服務側的管理，提供客服、呼叫中心、營銷、企業 QQ2.0、應用市場等組件。</p><p>而銷售易則更對標 Salesforce，從 SFA（Sales Force Automation）起家，在銷售過程的管理，包括户信息管理、銷售機會跟蹤、銷售預測、訂單管理等上是強項</p><p>兩者結合，可以説打通了從前端銷售到後端的服務的全流程。</p><p>CRM 賽道的頭部初創，普遍已經完成了第一階段的市場覆蓋——2024 年，銷售易公佈的客户數字已經超過 5000 家，涵蓋了國內主流的中大型客户。對銷售易而言，併入騰訊體系，也有利於突破增長瓶頸，找到新的用户機會。</p><p>騰訊企點生於騰訊體系內，尤其適合希望藉助騰訊資源進行客户管理和營銷推廣的企業，如電商、教育、金融、傳媒、製造業等，注重用微信、QQ 等方式進行客户互動；而銷售易則在大型企業、複雜業務流程上有更豐富的經驗，在能源、工業等政企客户上有優勢。</p><p><strong>騰訊和銷售易的合作，也意味着 To B 行業的巨頭代理人戰爭，走到新階段。</strong></p><p>這樣的組合已經有先例。2022 年 8 月，Salesforce 就選擇放棄自營中國區業務，轉而選擇與阿里達成獨家合作，阿里雲成為 Salesforce 的獨家中國代理。阿里雲甚至專門在廣州成立了一箇中心，負責產品的本土化和交付。</p><p>和巨頭加深綁定，也來源於這幾年，中國 SaaS 企業的日子並不好過。</p><p>國內 SaaS 行業從 2010 年後萌芽，2015 年開始第一波投資熱潮，在 2021 年左右到達頂峯。但很快，美股 SaaS 市場在 2022 年左右遇冷，中國 SaaS 公司的退出和投資機會斷崖式下跌，紛紛走到分叉路口：要麼自己造血，要麼併購。</p><p>一個例子是 HR SaaS 的龍頭北森控股。在 2023 年上市前，北森就經歷諸多波折，而在上市後，股價更是大幅下滑 80%。2025 年，北森以 1.8 億元的價格併購培訓賽道的 SaaS 廠商「酷學院」，也是意在尋求業務突破，而後者的估值在巔峯時期，也超過 10 億元。</p><h2><strong>AI 時代，巨頭都渴望「向前一步」</strong></h2><p>巨頭加深和合作夥伴的連接，也有點像多年前，To B 市場萌芽時的狀態：在應用側的身位，再靠前一步。</p><p>事實上，企業服務市場已經進入了新階段。從底層的 IaaS（雲服務）到 PaaS（平台層），無論是騰訊、阿里、華為、字節等巨頭，各家的服務同質化水平已經很高，產品類型十分相似。</p><p><strong>剩下的戰場，就是 SaaS 層（應用）。無論是新的 To C 應用，還是從前的 To B 投資合作，也有了新的時代意義</strong>。</p><p>To B 行業的敍事，已經轉移到了 AI——對大模型這種新事物，騰訊急需在應用層有更強勁的抓手，增加和客户的觸點，才能在新市場裏建立起用户心智。</p><p>過去一年來騰訊反覆重申以實用為目標，要「構建離產業最近的 AI」。過去一年，騰訊雲就聯合 11000 家生態合作伙伴，合作伙伴貢獻收入更是佔騰訊雲大盤三分之一，這個數字在雲廠商中也屬於高位。</p><p>大模型爆發後，市場普遍認為會先在 To B 上看到商業化機會。而在大廠裏，騰訊可以説是最堅定喊出「先做 To B」「先服務自身生態」的廠商。</p><p>2023 年 6 月，騰訊首次披露大模型進展時，首先講的是 To B 的故事，並且一口氣推出了數十個行業大模型；在 To C 上則一直保持審慎態度，騰訊的類 ChatGPT 助手元寶在 2024 年 5 月上線，一直到最近微信等多個產品迅速接入 DeepSeek——市場才真正看到騰訊加大投入力度。</p><p>在 2024 年的《財經》雜誌採訪中，銷售易 CEO 史彥澤對當下行業遇到的困難並不否認，他曾形容，現在的中國 SaaS 賽道正處於「黎明前的黑暗」。</p><p>無論是對大廠還是 SaaS 廠商，加深合作而非單打獨鬥，也許是當下最合理的解法。</p><p><strong>封面來源｜AI 製圖</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_125c864e4d9e4ee2affc33c27242b029@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;掃碼加入「智湧 AI 交流羣」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_6cc850dcc5dc44e38c409809418f63f1@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/hRD711FXdFHZwrDkQD6Zww">「智能湧現」</a>，作者：鄧詠儀，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜好利來通報表揚員工連續工作 29 小時；哪吒創作團隊停止所有對外採訪；蘋果發佈 iPhone 16e</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3174193276617090?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 07:58:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>好利來通報表揚員工連續工作 29 小時，店長：不清楚加班情況</strong></p><p>近日，好利來四川成都一門店通報表揚加班員工，引發關注。通報中稱，兩名員工「主動留店通宵製作準備情人節產品和相關工作，連續奮鬥了 29 個小時，展現出積極主動的責任感和拼搏精神尤其突出，經市場領導小組研究決定，給予每人獎勵 1000 元，以資鼓勵。」 並要求統計當天工作超過 20 小時的人員名單。</p><p>該店長回應稱，被表揚的確實是該店員工，但對於該員工加班情況並不瞭解。他表示，「我們店正常情況下不會加班的，都是正常上下班時間，分早、中、晚班，工作 8-10 個小時」，通常沒有節假日加班的情況。好利來客服中心工作人員稱，他們沒有收到該通知，並表示需要與門店負責人核實瞭解情況。</p><p>對於長時間加班問題，成都高新區勞動監察大隊工作人員表示，根據《勞動法》相關規定，每月加班時長不得超過 36 小時，目前尚未收到相關投訴，會進一步關注此事，若有投訴將進行調查。 （中國新聞週刊）</p><p><strong>哪吒創作團隊停止所有對外採訪</strong></p><p>2 月 19 日，有影視大 V 在社交平台透露，《哪吒 2》導演餃子目前已經正式閉關，專注於《哪吒 3》的準備工作。可可豆動畫的工作人員也向記者表示，創作團隊目前已經停止了所有的對外採訪，「電影還在上映，希望大家把關注度都放在作品上。」（極目新聞）</p><p><strong>蘋果發佈 iPhone 16e：4499 元起售，配有首款自研調制解調器</strong></p><p>當地時間 2 月 19 日，蘋果如約發佈「家族新成員」——iPhone 16e，售價 4499 元起，2 月 21 日開放預購，2 月 28 日正式發售。</p><p>根據蘋果介紹，iPhone 16e 採用了 A18 芯片以及全新 Apple C1——首款由蘋果設計的蜂窩網絡調制解調器。屏幕為 6.1 英寸，續航時間比 iPhone SE 各代機型長最多 12 小時，採用 4800 萬像素融合式攝像頭，因為採用 A18 芯片，所以也支持蘋果智能。不過，iPhone 16e 並未採用靈動島設計。</p><p>iPhone 16e 顏色為黑白兩種，容量 128G 起步，起售價 4499 元，頂配 512G 的售價 7499 元。（澎湃新聞）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>媒體測試 Grok3「9.11 與 9.9 哪個大?」，Grok3 無法正確回答</strong></p><p>北京時間 2 月 18 日，馬斯克與 xAI 團隊，在直播中正式發佈了最新版本 Grok3。一些媒體測試了最新的 Beta 版 Grok 3，並提出了那個經典的用來刁難大模型的問題：「9.11 與 9.9 哪個大？」但馬斯克號稱「最聰明」的 Grok 3，仍然無法正確回答這個問題。不過對此馬斯克並不以為然，其公開回應稱，當前的 Grok 3 僅是測試版，這個階段錯誤越多越好，而完整版將在未來幾個月推出，並邀請用户反饋使用問題。（快科技）</p><p><strong>蘋果 M 芯片研發者王寰宇回國任教，曾參與研發 3 款蘋果芯片</strong></p><p>華中科技大學官網日前更新教師個人主頁信息，此前在美國蘋果公司任職的王寰宇博士加盟華科集成電路學院，擔任教授、博士生導師。 據華中科技大學官網介紹，王寰宇博士參與研發 3 款蘋果 M 系列芯片，其中全球首款商用桌面級 3nm 製程的 M3 系列芯片和蘋果 M4 系列芯片已發佈上市。</p><p>王寰宇博士還曾先後在美國勞倫斯國家實驗室、美國高通公司、美國新思科技等公司工作實習。2021-2024 年就職於美國蘋果公司硅谷總部，從事高性能低功耗 CPU 設計。以唯一第一作者在 IEEE TCAD、IEEE TVLSI、IEEE / ACM ISLPED 等知名計算機工程期刊和會議發表論文十餘篇，已獲授權美國專利 2 項。曾擔任 IEEE TC、IEEE TCAD、IEEE TVLSI、IEEE HOST 等多個知名計算機工程期刊和會議審稿人。曾參與美國 DARPA、NSF 等多個科研項目，項目金額超$800 萬美元。（IT 之家）</p><p><strong>馬斯克：計劃 4 周內發射飛船，將兩名滯留太空美宇航員接回地球</strong></p><p>美國太空探索技術公司（SpaceX）首席執行官馬斯克當地時間 18 日在受訪時談及滯留太空的兩名美國宇航員，馬斯克稱，計劃在 4 周內執行一次發射任務，將這兩名宇航員接回地球。（財聯社）</p><p><strong>美股三大指數集體收漲，大型科技股漲跌不一</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 19 日收盤，美股三大指數集體收漲，道指漲 0.16%，納指漲 0.07%，標普 500 指數漲 0.24%。大型科技股漲跌不一，特斯拉、微軟漲超 1%，蘋果、谷歌、奈飛小幅上漲；Arm 跌超 3%，Meta 跌超 1%，英偉達、亞馬遜小幅下跌。熱門中概股多數下跌，騰訊音樂、拼多多、微博跌超 3%，百度、B 站跌超 2%，阿里巴巴、網易小幅下跌；愛奇藝漲超 4%，理想汽車漲超 3%，小鵬汽車漲超 2%。</p><p><strong>業內稱金價上行格局尚未打破，市場的長期需求依然強勁</strong></p><p>據第一財經日報報道，受近期國際金價出現明顯回調影響，國內部分黃金零售商回收點排起長隊，投資者趁高位兑現收益。不過業內人士分析認為，儘管短期波動加劇，但全球央行購金潮未停，市場對黃金的長期需求仍然強勁。</p><p>據每日經濟新聞報道，本週，金價持續上漲，2 月 19 日，黃金價格繼續衝高，COMEX 期金最高觸及 2957 美元/盎司，日內漲幅接近 0.3%，現貨黃金則小幅震盪。2 月 18 日，現貨黃金和 COMEX 期金漲幅均超過 1%，其中現貨黃金突破 2930 美元/盎司，COMEX 期金則突破了 2950 美元/盎司，距離上週創下的歷史新高僅一步之遙。（第一財經日報、每日經濟新聞）</p><p><strong>宇樹機器人官方回應暫無降價計劃</strong></p><p>近日有媒體報道稱，因登上春晚舞台的宇樹 Unitree 人形機器人爆火出圈，曾一度「斷貨下架」、「日租金高達 1.5 萬元、二手被炒至 12 萬元」，目前被爆料有望降價。對於未來機器人的定價是否還會下降一事，宇樹科技一位負責人稱，未來，四足機器人降到三四千人民幣的問題不大，可以真正進入消費級時代。目前四足機器人 1 萬人民幣的價格，對普通老百姓來説還是有點貴的。對此，記者向宇樹官方旗艦店客服求證得知，目前不會降價。（21 財經）</p><p><strong>微信回應搜索接入 DeepSeek：稱 AI 不會使用朋友圈聊天等信息</strong></p><p>近日，微信宣佈接入 DeepSeek-R1 模型，目前為灰度測試階段，部分用户在微信搜索框選擇 AI 搜索，可使用 DeepSeek-R1 的深度思考功能。微信派對此表示，「結合大家的需求，我們在搜索場景中接入了包括混元、DeepSeek 在內的大模型，進一步豐富用户的搜索體驗。」</p><p>對於微信 AI 搜索的數據源，微信方面表示，「為了給用户提供更全面的高質量回答，當前微信 AI 搜索的內容來源不僅包含了公眾號等豐富的微信生態內容，還有全網優質內容。AI 搜索僅整合公眾號及互聯網其他公開信息，不會使用用户的個人信息和相關隱私信息。」（新浪科技）</p><p><strong>波音因 NASA 未續簽擬裁員 200 人：太空探索前景堪憂</strong></p><p>據快科技消息，波音公司近日向約 200 名參與太空發射系統（SLS）項目的員工發出裁員通知，原因是其與美國國家航空航天局（NASA）的合同將於 3 月到期，且續簽可能性較低。</p><p>波音最初預計在 4 月前裁減約 400 個崗位，以應對阿爾忒彌斯計劃的預算調整和時程變化，但經過與 NASA 的深入溝通，裁員人數最終縮減至 200 人。SLS 項目副總裁大衞·杜徹（David Dutcher）已通過郵件向員工確認了這一消息。SLS 項目自 2011 年啓動以來，開發成本已累計高達 238 億美元。然而，其發射頻率僅為每兩年一次，單次發射費用更是高達 41 億美元，引發了廣泛爭議。（快科技）</p><p><strong>京東美團相繼宣佈為外賣騎手繳納五險一金</strong></p><p>36 氪獲悉，據京東黑板報，自 2025 年 3 月 1 日起，京東將逐步為京東外賣全職騎手繳納五險一金，為兼職騎手提供意外險和健康醫療險。在此之後，2 月 19 日 16 時 30 分港股收盤後，美團也宣佈將為全國範圍內的全職及穩定兼職騎手繳納社保，預計 2025 年二季度開始實施。</p><p><strong>哪吒 2 延長上映至 3 月 30 日</strong></p><p>36 氪獲悉，電影《哪吒之魔童鬧海》將延長上映至 3 月 30 日。</p><p><strong>阿里 AI To C 業務近期開啓大規模人員招聘，開放招聘崗位達到數百個</strong></p><p>36 氪獲悉，阿里 AI To C 業務近期開啓大規模人員招聘，開放招聘崗位達到數百個，其中 AI 技術、產品研發崗位佔比達到 90%，主要分佈在 AI 產品和 AI 技術研發方向，將重點投入到文本、多模態大模型、AI Agent 等前沿技術與應用的相關工作中。</p><p><strong>TikTok 電商今年在美國增長目標為 400%</strong></p><p>從多個知情人士處獲悉，TikTok 在美國經歷關停風波之前，TikTok 電商已經定下了今年在美國增長 400% 的目標。目前，TikTok 電商在美國增長最快的是家居品類，保健品也有不錯的增長。一位在 TikTok 電商運營的中國商家表達了樂觀的態度。在他看來，TikTok 電商目前在美國的發展狀態和國內 2020 年前後的抖音電商類似，中小商家每天的訂單量能達到 1000 單左右。（界面新聞）</p><p><strong>螞蟻集團下場自研智能機器人？公司回應</strong></p><p>近日，有招聘平台信息顯示，螞蟻集團開放招聘具身智能人形機器人系統和應用等崗位。有媒體採訪知情人士表示，相關招聘主體為上海螞蟻靈波科技有限公司，該公司於 2024 年底註冊成立，註冊資本 1 億元。「螞蟻確實在做具身智能。」上述人士表示。對此，螞蟻集團回應 36 氪，「螞蟻集團去年註冊成立了螞蟻靈波科技有限公司，聚焦具身智能技術和產品研發。螞蟻集團在持續佈局和加大 AI 投入。」（新浪科技）</p><p><strong>京東打車入口關閉，易企出行：內部進行調整，再次上線時間未定</strong></p><p>京東 App 此前上線了「國內打車服務」，不過 2 月 19 日上午再次使用京東搜索打車服務時，發現入口已關閉。對此，易企出行相關工作人員表示，目前核實到原因是內部進行調整，可能需要暫停一段時間，後續才會再次上線，上線時間沒有具體通知，乘客目前只能使用其他方式出行。（第一財經）</p><p><strong>華為三摺疊手機海外定價超國行</strong></p><p>日前，華為在馬來西亞吉隆坡正式發佈華為 Mate XT 非凡大師三摺疊手機，只提供 16GB+1TB 版本，售價 3499 歐元，按照實時匯率，合人民幣約 26629 元，超國行售價 23999 元。華為三摺疊海外版並未搭載鴻蒙系統，而是採用了基於 AOSP 的 EMUI 14.2 系統。（證券時報）</p><p><strong>茅台提高 53 度 1000ml 茅台酒打款價，提價幅度超 20%</strong></p><p>從多位渠道人士處獲悉，近期茅台提高了公斤茅台（53 度 1000ml 茅台酒）的打款價。即按照官方零售建議價 3799 元/瓶的 9 折（3419 元/瓶）進行打款，這相比於此前供貨價提價約 22%。業內預計，去年公斤茅台的銷量約數千噸；2025 年茅台將適度增加公斤茅台的市場投放量。分析指出，此舉有助於壓縮渠道利潤，提高茅台酒噸價，增厚茅台公司業績，同時減輕對普茅（53 度 500ml 茅台酒）的業績壓力。（財聯社）</p><p><strong>特朗普政府據悉計劃在聯邦住房管理局裁員至少 40%</strong></p><p>據報道，兩位消息人士透露，特朗普政府計劃在聯邦住房管理局（FHA）裁員至少 40%。（界面新聞）</p><p><strong>美國新能源卡車製造商 Nikola 申請破產</strong></p><p>電動汽車行業曾經的「寵兒」Nikola Corp．申請破產，在銷售疲軟、欺詐醜聞後的高管連續換人壓力之下，公司漫長的隕落以破產告終。該公司 2 月 19 日在特拉華州進入破產法第 11 章程序後計劃清算資產。根據法庭文件，其上市資產在 5 億至 10 億美元之間，負債在 10 億至 100 億美元之間。文件凸顯了這家電動和氫動力半掛卡車製造商面臨的現金減少、銷售放緩和股價暴跌等困境。本月早些時候報道稱，Nikola 考慮申請破產，公司承認在「不遺餘力地籌集資金」。（新浪財經）</p><p><strong>阿克曼加價收購霍華德休斯，誓言效仿巴菲特打造「現代版伯克希爾」</strong></p><p>美國對沖基金大鱷、潘興廣場資本管理公司 CEO 比爾·阿克曼（Bill Ackman）2 月 18 日提高了對霍華德休斯控股公司（Howard Hughes Holdings，HHH）的收購報價，並誓言要打造一家「現代版」的伯克希爾哈撒韋公司。（新浪財經）</p><p><strong>英特爾又有新金主？傳私募巨頭將收購其子公司</strong></p><p>據報道，私募股權公司銀湖（Silver Lake）正與英特爾進行獨家談判，計劃收購旗下可程式邏輯晶片部門 Altera 的多數股權。Silver Lake 正在敲定對 Altera 的投資細節，雖然確切持股比例尚未確定，但市場普遍認為，這筆交易將為英特爾帶來急需的現金，協助其降低成本並優化資本運用。該消息帶動英特爾隔夜股價大漲 16%。此前有報道，台積電與博通正在評估收購英特爾部分業務的可能性，甚至可能將這家美國晶片巨頭一分為二，然而，相關計劃尚未獲得官方證實。（新浪財經）</p><p><strong>寶可夢遊戲的開發商據悉接近以 35 億美元出售視頻遊戲業務</strong></p><p>據報道，數位知情人士透露，2016 年熱門遊戲《精靈寶可夢 Go》的開發商 Niantic Inc.正在洽談將其視頻遊戲業務出售給沙特所有的公司 Scopely Inc.。交易可能在未來幾周宣佈。其中一位知情人士稱，正在討論的價格約為 35 億美元。知情人士表示，任何協議都將涉及寶可夢及其他手機遊戲，但無法保證協議一定會達成。寶可夢遊戲曾風靡全球，但 Niantic 難以複製這一巨大成功。該公司在 2022 年和 2023 年進行了裁員並取消了一些開發中的遊戲，旗下游戲《哈利波特：巫師聯盟》於 2022 年停服。（財聯社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>韓國據悉將建設全球最大的 AI 數據中心</strong></p><p>據報道，韓國將建設全球最大的人工智能（AI）數據中心。該數據中心的電力容量將達到 3 千兆瓦，規模大約是「星際之門」數據中心的三倍，耗資高達 350 億美元。該項目由 LG 創始人孫子 Brian Koo 和投資人 Amin Badr Eldin 聯合創辦的 Stock Farm Road 投資集團牽頭。（財聯社）</p><p><strong>OpenAI 前首席技術官成立新公司，致力推動人工智能發展</strong></p><p>當地時間 2 月 18 日，OpenAI 前首席技術官米拉·穆拉蒂（Mira Murati）宣佈成立名為「思維機器實驗室」（Thinking Machines Lab）的新公司。穆拉蒂表示，這是一家由科學家、工程師和建造者創辦的公司，將專注於：幫助人們調整人工智能系統，以滿足他們的特定需求；為構建能力更強的人工智能系統打下堅實的基礎；培養開放科學文化，幫助整個領域瞭解和改進這些系統。公司的目標是通過堅實的基礎、開放的科學和實際的應用，讓人工智能變得更有用、更易懂，從而推動人工智能的發展。（界面新聞）</p><p><strong>谷歌 Gemini 或將新增 AI 視頻生成功能</strong></p><p>谷歌一直在為其人工智能產品 Gemini 添加功能，近期代碼顯示，谷歌正在開發一項視頻生成功能，可能會在未來的更新中添加到 Gemini 中。谷歌應用 v16.6.23 包含的代碼暗示谷歌將為 Gemini 添加視頻生成功能。代碼顯示，「robin」旁邊提到了「videogen」，而「robin」正是谷歌應用中 Gemini 的代號。（界面新聞）</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>潮玩科技公司「第二人生」獲近千萬級美金 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，潮玩科技公司「第二人生」宣佈完成近千萬美金 A 輪融資，本輪由 Nano Labs 領投，道生資本跟投，資金將重點投向「萬物皆可打印」及「3D 數據傳送門」算法及系統迭代、全球門店網絡建設元體雲平台開發三大戰略方向。據介紹，第二人生是國內首個實現「AI 生成-3D 打印-萬物 3D 雲數據化」全鏈路閉環的科技企業。</p><p><strong>「羅根激光」獲數千萬元 B 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，固體激光器製造商「羅根激光」近日宣佈完成數千萬元 B 輪融資，投資方為興富資本，由啓辰資本擔任獨家財務顧問。本輪融資將主要用於新產線建設和新項目研發。</p><p><strong>具身物理底座「中科第五紀」完成卓源亞洲種子輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，具身物理底座「中科第五紀」完成卓源亞洲的種子輪融資。中科第五紀雲集來自清華大學孫富春教授機器人實驗室及中國科學院自動化所兩大機器人及多模態具身大模型核心團隊的力量，致力於通過研發具身世界物理底座和多模態端到端大模型，打造通用智身機器人等產品。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>iPhone 17 Pro 系列或迴歸鋁合金，iPhone 17 Air 或採用鈦合金邊框</strong></p><p>據 IT 之家報道，蘋果公司可能會調整 iPhone 17 Pro 系列的機身材質，放棄鈦合金材質，迴歸鋁合金。</p><p>市場調查機構 GF Securities 分析師 Jeff Pu 本週發佈的投資者備忘錄中，供應鏈消息稱 iPhone 17、iPhone 17 Pro、iPhone 17 Pro Max 三款機型會使用鋁合金，而 iPhone 17 Air 預計採用鈦合金邊框。Jeff Pu 表示，蘋果 iPhone 17 Pro 系列迴歸鋁合金，其中一個重要考量就是環保，鋁合金的碳足跡通常低於鈦合金。</p><p>蘋果致力於在 2030 年前實現所有產品和供應鏈的碳中和，在 Apple Watch 和 Mac mini 之後，部分 iPhone 17 機型或將宣傳為首批碳中和 iPhone。而 iPhone 17 Air 為了超薄設計，因此邊框可能採用鈦合金和鋁合金的混合材質，鈦合金用量低於 iPhone 15 Pro 機型。（IT 之家）</p><p><strong>三星計劃 2028 年推出「移動 HBM」</strong></p><p>據報道，三星電子半導體暨裝置解決方案（DS）部門首席技術官宋在赫表示，搭載 LPW DRAM 內存的首款移動產品將在 2028 年上市。LPW DRAM 通過堆疊 LPDDR DRAM，大幅增加 I/O 接口，可減少耗電量並提高性能，採用垂直引線鍵合的新封裝技術，被譽為「移動 HBM」。其帶寬可達 200GB/s 以上，較現有的 LPDDR5x 提升 166%。（財聯社）</p><p><strong>整理</strong>｜王欣逸</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智氪 | 智能雲收入暴漲、大模型調用量激增，百度 AI 開始扛大旗</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3173569234125697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 21:29:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>黃繹達</p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;</strong>鄭懷舟</p><p>2 月 18 日，百度集團（證券代碼：9888.HK、BIDU.O，以下簡稱：百度）公佈了 2024 年第四季及全年業績。財報顯示，百度 2024 年總營收達 1331 億元，歸屬百度核心的淨利潤達 234 億元，同比增長 21%；Q4 實現營業收入 341 億元，收入高於彭博一致預期的 334 億元億元，但增速同比下滑 2%。</p><p>從收入結構來看，百度核心在 2024Q4 的營業收入錄得 277 億元，同比增長 1%。百度核心中在線營銷於 2024Q4 的收入為 179 億元，同比減少 7%；非在線營銷在同期的收入為 98 億元，同比增長 18%，主要由智能雲的增長所驅動；四季度，智能雲營收同比增長 26%。</p><p>利潤方面，百度 2024Q4 的歸母淨利潤 52 億元，同比增長 100%；百度核心同期的淨利潤為 53 億元，同比增長 117%，對應的淨利率為 19%。百度在同期實現經營利潤 39 億元，同比下滑 27%；百度核心同期的經營利潤錄得 36 億元，同比下降 22%。</p><p>總的來看，傳統的廣告業務短期承壓，但 AI 相關業務的收入增長與應用端的運營數據均表現亮眼，從成長性來看，AI 已然成為估值百度的核心因素。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="693,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_28d7fb3ec89e4d85a1fd059ab145d30a@5426566_oswg127662oswg693oswg423_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：百度港股近期走勢；資料來源：wind，36 氪</p><h2 label="一級標題" style=""><strong>01 AI 已成為百度最核心的增長動能</strong></h2><p>從細分業務所顯示出的增長勢能來看，在業務體量上廣告業務依然是百度的傳統基本盤，百度核心中廣告收入的負增長從去年 Q2 一直延續到 Q4，主要是受廣告行業大盤拖累，百度搜素在 AI 方面的轉型也對廣告收入有所影響，由此影響到了百度的廣告收入增長。</p><p>非廣告業務收入的規模雖然不及廣告業務，但在近年來始終保持了相對較高的增長率，該業務 2024Q4 的同比增速錄得 18%，並且呈加速增長的態勢。正是由於成長性上的差異，百度核心非廣告業務收入在百度核心中的佔比已提升至 35%，<strong>因此非廣告業務已成為拉動公司業績增長的核心動能。</strong></p><p><strong>非廣告業務主要包括智能雲、智能駕駛等高科技業務，收入結構上則以智能雲為支柱。</strong>增長動能方面，本季度財報顯示，<strong>非廣告業務的增長主要由智能雲業務帶動，智能雲的收入增長則主要依靠 AI 相關需求的釋放。</strong>從定量指標來看，根據百度財報顯示，AI 雲業務收入 2024Q4 的同比增速高達 26%，大幅超出市場預期。</p><p>在應用側，根據財報數據，文心繫列模型在 2024 年 12 月的調用量已達到 16.5 億次，其中外部 API 調用量環比增長 178%；百度文庫 AI 功能在 2024 年 12 月的月活躍用户達到了 9400 萬，同比和環比增長分別 216% 和 83%。百度的 AI 平台不僅包含百度自有的文心大模型外，千帆大模型平台還提供國內外近百種主流模型，特別是近期接入 DeepSeek 後，並提供業內最低價格，首日即吸引 1.5 玩家客户調用。</p><p>從產業落地的情況來看，盤點 2024 年大模型中標項目的情況，百度在中標項目數、行業覆蓋數、央國企中標項目數這三個維度裏，均名列第一；今年 1 月的盤點中，百度在中標項目數量和中標金額上，實現雙第一。百度智能雲已擁有中國最大的大模型產業落地規模，一半以上的央國企和大量的民營企業，都在聯合百度智能雲進行 AI 創新。</p><p>在大模型競爭日趨白熱化的背景下，百度 AI 強勁增長的背後主要由以下三個方面驅動：</p><p><strong>其一，是國內 AI 相關需求增長強勁，行業 beta 的高景氣是支撐百度 AI 強勁增長的底層邏輯；</strong></p><p><strong>其二，百度在本身具備流量入口優勢的同時，百度的 AI 戰略更加重視產品與技術的契合，並且具有不錯的開放性，從而能夠更好地將產品落地；</strong></p><p><strong>其三，百度 AI 在技術上具備一定的領先性，疊加流量入口優勢與重視產品落地的戰略，使得百度 AI 可以相對更早的兑現業績。</strong></p><h2><strong>02 投資策略</strong></h2><p>從長期戰略來看，相比於其他大廠，百度更早的選擇擁抱科技，百度核心中的非廣告業務以 AI 為內核的智能雲業務、智能駕駛等為主，廣告業務雖然還是基本盤的定位，<strong>但從戰略方向和業績增長這兩個維度來看，高科技業務是估值百度的關鍵。</strong></p><p>AI 作為消費科技領域最核心的發展方向，現一階段的 AI 之於企業與投資者已經不僅僅是個概念，而是已經到了開始兑現業績的階段，同時市場也更加關注 AI 應用端的技術進展，對 AI 的投資邏輯中，基本面的佔比將持續加大。</p><p><strong>對於百度 AI 而言，本身文心大模型的矩陣豐富，2025 年還將發佈文心的迭代產品，顯著提升多模態能力，並具備更強大的工具調用與思考規劃能力，千帆大模型平台接入了國內外上百個主流大模型，近期接入 DeepSeek 的亮點是將推理價格最低至 DeepSeek 官方定價的 30%，價格優勢有利於提升客户黏性，而且 DeepSeek 的話題性也有利於提升百度 AI 的影響力。</strong></p><p>值得關注是，文心大模型在近期宣佈開源，從而讓更多開發者和企業用户零門檻、低成本地調用模型，意在通過開源引流，實現下一步的服務變現。<strong>低成本是現階段大模型競爭的核心優勢之一，智能雲的業績增長本質上反映的是百度的技術優勢結合雲服務商業模式優勢的結果。</strong></p><p>再看百度傳統的廣告業務，短期的業績承壓主要受宏觀經濟因素的影響，<strong>長期來看，經濟復甦預期是支撐百度廣告業績修復的關鍵力量，同時基於百度在 AI 領域的優勢，AI 與廣告相結合的新業務模式也正在探索中。</strong>根據百度財報電話會的信息披露，當前百度搜索結果頁面中有 22% 包含 AI 生成內容，較之前有進一步的提升，而且 AI 生成內容在 2024Q4 進一步向短視頻、筆記、直播等多種模態滲透。</p><p>估值方面，百度港股當下的 PE-TTM 還不到 10 倍，只有傳統製造業的水平，作為具有濃厚科技屬性的企業，目前顯然是被明顯低估了；再從長期來看，目前百度的估值水平僅比於歷史低點稍高。未來，隨着廣告收入增長的逐步修復，百度基本盤穩固，高科技業務帶來的高業績彈性為百度的估值打開了向上空間，AI 應用端技術層面的領先性是百度長期投資價值的核心邏輯。</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_35c62bf5dd19438f95a61b95d17a8698@5426566_oswg63834oswg901oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪財經</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>短劇全球化浪潮來襲，TikTok 或成最大贏家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3173442059157892?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 19:16:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>隨着 TikTok 在全球範圍內的普及，各種短內容模式也正從中國向海外加速擴散。自 2023 年以來，全球用户觀看短劇的時長顯著攀升，至 2024 年 3 月，短劇相關 App 用户觀看時長在過去一年裏增長了 16 倍。</p><p>在 TikTok 上，「#shortmovie#」和「#shortfilm#」兩個話題的觀看量分別達到 172 億和 290 億，表明短劇這種時長更短、情節更緊湊的內容形式在全球擁有龐大的受眾基礎。TikTok for Business 在其《2024 短劇出海營銷白皮書》中也預測，短劇市場規模將突破百億美元，海外月均短劇用户規模預計達到 2-3 億，為短劇在國際市場上的發展提供了有力背書。</p><h3>&nbsp;<strong>TikTok 助攻，海外短劇走紅</strong></h3><p>Once Upon a Divorce, the Double Life of Lady Diana 是一部於 2024 年上映的美國迷你劇集。該系列探討了戴安娜的雙重生活。在 TikTok 平台，很多用户搬運 Once Upon a Diore: The Double Life of Lady Diana 的視頻。</p><p>&nbsp;「情節緊湊而頗具吸引力，往往會牽動情緒」 ——這部劇圍繞戴安娜的「雙重生活」展開，由於部分付費集數在 TikTok 等平台上被用户自發搬運和討論，相關話題實現了病毒式擴散。觀眾評價普遍認為劇情緊湊、情感衝突強烈，且藴含懸疑元素，讓作品得以迅速在全球吸睛。</p><p>值得注意的是，這部作品來自 Sereal+——一個於 2023 年 12 月底上線的短劇平台。其母公司中文在線在網絡文學和影視改編領域積累頗深，Sereal+也在上線初期就進入美國 iOS 娛樂暢銷榜前 30。部分行業人士指出，這種藉助海外知名平台（比如 TikTok）進行多渠道內容推廣的策略，或許為中國短劇「出海」提供了更成熟的路徑。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="398,860" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_b83e963a64814e559481f2383f7a73dd@5579416_oswg112683oswg398oswg860_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">抖音的短劇劇庫</p><p>事實上，短劇在 TikTok 走紅並非偶然，因為在中國市場，TikTok 的「姊妹應用」抖音早已成為成熟的短劇分發渠道。在國內，字節跳動旗下的紅果短劇更是已經躍居短劇 App 活躍用户量首位。</p><p>根據 2024 年的數據，抖音平台上的短劇內容滲透率達到了 66.1%，這表明短劇在抖音上擁有廣泛的受眾和影響力。此外，抖音小程序在短劇投放方面的份額也顯著增長，從 2023 年 12 月的 7% 大幅提升至 2024 年 9 月的 70%，顯示出抖音平台對短劇內容的支持和推廣力度。</p><p>從抖音的成功經驗來看，短劇在中國市場不僅取得了顯著成效，還培養了大批忠實觀眾。而 TikTok 作為全球用户規模最大的短視頻平台，具有更強的跨文化傳播能力和數據驅動優勢。除了做短劇流量生意，字節跳動也想做短劇內容生意。TikTok 稱，將幫助短劇在全球範圍內複製中國市場的成功模式，並進一步擴大其國際影響力。無論是從平台的內容分發能力，還是觀眾的觀看習慣來看，海外短劇市場的潛力都值得期待。</p><p>得益於渠道的拓維，短劇模式正佔領新的高地。根據 Insightrackr 2024 年 12 月的數據，ReelShort 保持了海外短劇應用下載量 TOP4 的位置，而中文在線的 Sereal+則以 28.86% 的環比增長穩定在 TOP 6。</p><h3><strong>短劇爆火下，或在海外複製一個新的造富神話</strong></h3><p>得益於短劇內容形式創新、製作週期短、易於分享傳播，以及適應了現代人快節奏生活和碎片化時間消費的需求。這些特點使得短劇能夠迅速吸引大量用户，通過廣告、訂閲、版權銷售等多種變現方式，為創作者和平台帶來豐厚的經濟效益。這意味着短劇能夠將國內的模式在海外迅速複製成新的造富神話。</p><p>此外，TikTok 平台為短劇提供了廣闊的觀眾基礎和多樣化的內容分發渠道。短劇通過 TikTok 能夠觸及全球範圍內的觀眾，同時平台的數據分析能力和營銷工具，也為短劇的推廣和增長提供了強有力的支持。此外，短劇在 TikTok 上的成功也帶動了相關產業鏈的發展，包括內容生產、分發和消費等環節，為從業者提供了更多機會和挑戰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,177" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_13c6bbf84fe54c26b0a00065edcfbe6c@5579416_oswg36972oswg554oswg177_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TikTok 上#shortfilm 話題下有 160 萬條作品</p><p>2024 年，海外短劇已成為內容行業中最受關注和資本看好的領域之一，海外短劇市場迎來了大約十倍的增長，預計短劇出海市場的空間中樞約為 360 億美元。</p><p>作為一種新興的內容形式，短劇以其緊湊的劇情和專業製作，為觀眾提供了不同於傳統短視頻的觀看體驗，同時也為創作者和演員提供了新的表現空間。與通常更注重娛樂性短視頻不同，短劇以劇情為導向，通常有連貫的故事線和角色發展，更像是迷你版的電視劇或電影，更具連貫性與系列性。</p><p>從內容供給層面來看，微短劇內容創作產出正在急劇增長，供給側創作熱情高昂。類型題材上，創作端當代都市劇更受青睞，受眾端愛情、都市題材更受歡迎，古裝題材也可圈可點。視頻平台方面，重點微短劇上新長視頻領跑，但整體微短劇上新短視頻佔優；視頻平台內容側重有所差異，短視頻平台敍事內容更接地氣且多元內容融合發展。</p><p>在商業表現方面，廣告營銷和付費充值是微短劇最主要的盈利來源。供需兩旺態勢推動微短劇行業市場規模持續穩步增長。</p><p>當然，短劇出海也面臨着挑戰，如文化差異和市場環境各異。例如，中國短劇中的某些情節和表達方式在海外觀眾中可能難以理解。</p><p>縱觀每個出海短劇平台，其內容各有千秋。以 Sereal+為例，其平台內容策略主要針對多元化受眾羣體推出相應題材內容，尤其是言情、吸血鬼等題材，在中青年女性人羣中尤其受歡迎。Sereal+的內容滿足了這一用户羣體的喜好，通過精準定位和內容創新，贏得忠實用户的青睞。</p><p>與此同時，Sereal+高度重視用户反饋，聆聽並改進內容和運營，開發更多題材的內容。</p><p>相比於「霸道總裁愛上我」的土味劇情，以聰明、可愛的兒童形象示人的萌寶題材正吸引女性觀眾的關注。Sereal+也在通過萌寶、甜寵、虐戀等不同題材為用户提供不同類型的視頻方式。例如，Sereal+出的萌寶海外短劇 Billionaire, The Hunt Is On 正在加速佈局全球市場。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,474" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_1058c6de821140cfbf6f81a6f37d35b6@5579416_oswg173433oswg1269oswg474_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">TikTok 上的短劇</p><p>劇中的萌寶形象往往天真無邪、古靈精怪，他們的一舉一動都能給觀眾帶來歡樂和温暖，讓人忍不住沉浸其中。劇中融合了愛情、親情、友情等多條情感線，男女主的愛情故事或許跌宕起伏、浪漫動人，而萌寶與父母之間的親情則深厚真摯。這些豐富的情感元素能夠引發觀眾共鳴，使他們更加投入劇情，享受故事帶來的情感起伏。</p><p>不斷湧現的新題材、新劇為 Sereal+提供了穩定的營收支撐。根據 Sensor Tower 的數據，Sereal+自 2024 年起每季收入增長率都超過 150%，增長勢頭迅猛。得益於全球短劇市場的迅速擴張和消費者對多樣化內容的需求增長，Sereal+或在海外成就一個新的短劇造富神話。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜美團將為全職及穩定兼職騎手繳納社保，預計將覆蓋百萬騎手；閒魚全線 AI 產品已覆蓋 1020 萬用户，通過 AI 智能託管售出的商品交易額已近 2 億元；2025 年 1 月全國吸收外資 975.9 億元人民幣</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3173433198903684?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 19:12:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173105811407241"><strong>TikTok 在韓國月活用户數量超越臉書</strong></a></p><p>韓國數據服務提供商「IGAWorks Mobile Index」19 日公佈的數據顯示，字節跳動旗下的 TikTok 和精簡版 TikTok Lite 單月活躍用户數量（MAU）分別達 489.851 萬和 479.1235 萬。兩者總數趕超臉書的月活躍用户數量（861.8065 萬），但仍不及照片牆（Instagram）的用户數量。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173386185916803"><strong>騰訊 AI To C 大變陣：QQ 瀏覽器、搜狗、ima 將正式轉入雲與智慧產業事業羣</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，近期騰訊內部完成一次產品及團隊調整，包括 QQ 瀏覽器、搜狗輸入法、ima 等更多產品和應用，將正式轉入 CSIG（雲與智慧產業事業羣）。相應地，上述產品對應的團隊也將進行一系列調整，包括 QQ 瀏覽器、搜狗輸入法、ima 等產品所在的團隊和組織，也將從 PCG（平台與內容事業羣）調整至 CSIG。這是繼 1 月份騰訊元寶從 TEG（技術工程事業羣）轉入 CSIG 之後的又一次調整。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173343834162053"><strong>美團將為全職及穩定兼職騎手繳納社保，預計將覆蓋百萬騎手</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2 月 19 日 16 時 30 分港股收盤後，美團宣佈，將為全國範圍內的全職及穩定兼職騎手繳納社保，預計 2025 年二季度開始實施。繼上線防疲勞機制、取消超時扣款之後，這是美團近年來完善新就業羣體社會保障的又一舉措。公開信息顯示，自 2022 年 7 月以來，美團率先為新就業羣體繳納了新型職業傷害保費，目前已出資 14 億元為 7 個試點省市騎手繳納職業傷害保障，未來將進一步覆蓋到所有省市的所有騎手。美團表示「將繼續加大資源和資金投入，持續完善騎手福利待遇體系，努力為構建和諧勞動關係貢獻更多積極力量。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173325620315014"><strong>閒魚全線 AI 產品已覆蓋 1020 萬用户，通過 AI 智能託管售出的商品交易額已近 2 億元</strong></a></p><p>近日，閒魚最新數據顯示，目前其全線 AI 產品-閒魚 AI 智能體已覆蓋 1020 萬用户。其中，核心產品 AI 智能發佈每天已有超 20 萬人使用，在經過多輪模型優化後，用户採納率已達 85%；而上線灰測不到半年的 AI 智能託管服務售出的商品交易額已近 2 億元。 據瞭解，閒魚 AI 智能體是基於通用模型，疊加閒魚自身數據創建的，擁有極強的商品理解、智能議價能力，現已應用在平台售前、售中、售後全鏈路交易中。未來，閒魚將基於閒魚大數據與持續完善的行業大模型，重構閒置交易體驗。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173282956624258"><strong>中韓國際合作示範區接連成立運營及投資公司，註冊資本共 10 億</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，中韓（長春）國際合作示範區科金投資有限公司成立，法定代表人為許紫厚，註冊資本 5 億人民幣，經營範圍為以自有資金從事投資活動，融資諮詢服務，技術服務、技術開發、技術諮詢、技術交流、技術轉讓、技術推廣，信息諮詢服務，企業總部管理，創業投資。股東信息顯示，該公司由中韓（長春）國際合作示範區財政局全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173242567475593"><strong>五糧液聯手隆基綠能在宜賓成立光伏公司，註冊資本 10 億元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，宜賓英發德睿科技有限公司正式成立，法定代表人為張發玉，註冊資本 10 億元人民幣，經營範圍包括蓋光伏設備及元器件製造、太陽能熱利用裝備銷售、電子專用材料研發與製造等領域。股權穿透圖顯示，該公司由四川省宜賓五糧液集團有限公司旗下四川五糧液新能源投資有限責任公司與隆基綠能科技股份有限公司旗下隆基樂葉光伏科技有限公司共同持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173160077115782"><strong>韓國據悉將建設全球最大的 AI 數據中心</strong></a></p><p>據報道，韓國將建設全球最大的人工智能（AI）數據中心。該數據中心的電力容量將達到 3 千兆瓦，規模大約是「星際之門」數據中心的三倍，耗資高達 350 億美元。該項目由 LG 創始人孫子 Brian Koo 和投資人 Amin Badr Eldin 聯合創辦的 Stock Farm Road 投資集團牽頭。（財聯社）</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173285011800452"><strong>具身物理底座「中科第五紀」完成卓源亞洲種子輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，具身物理底座「中科第五紀」完成卓源亞洲的種子輪融資。中科第五紀雲集來自清華大學孫富春教授機器人實驗室及中國科學院自動化所兩大機器人及多模態具身大模型核心團隊的力量，致力於通過研發具身世界物理底座和多模態端到端大模型，打造通用智身機器人等產品。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173229053821831"><strong>王興：美團將積極擁抱人工智能等新技術，探索無人機配送和自動配送等創新研發</strong></a></p><p>在參加 2 月 17 日召開的民營企業座談會後，美團公司創始人、董事長兼首席執行官王興表示，「廣大民營企業齊心協力、攻堅克難，就一定能抓住發展新機遇，實現新跨越。」「我們將積極擁抱人工智能、大數據等新技術，繼續積極促進擴大消費，探索無人機配送和自動配送等科技研發，努力‘走出去’擴展海外市場，不斷開創發展新局面。」（新華社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173174588096900"><strong>Omdia：2029 年電信 IT 人工智能軟件市場達 50 億美元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，Omdia 估計，2023 年電信 IT 軟件中 AI 的價值為 18 億美元，到 2024 年底，其價值達到 23 億美元。從 2024 年至 2029 年，整體價值會以 17% 的複合年增長率 (CAGR) 增長，達到 50 億美元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173036552044937"><strong>市場監管總局：鼓勵、支持、保護民營企業加快發展</strong></a></p><p>從市場監管總局瞭解到，市場監管總局將積極主動作為，促進公平競爭、維護市場秩序、規範監管執法、完善幫扶措施，努力以高質量的市場監管，切實增強民營企業發展信心，激發民營經濟生機活力。市場監管總局表示，民營經濟是「環境經濟」，市場環境、營商環境的好壞關乎其發展的質量與水平。市場監管部門將積極發揮職能作用，持續優化民營企業發展環境、着力提升發展內生動力、有效破除發展的障礙堵點，支持民營經濟實現高質量發展。（央視新聞）</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173361598398849"><strong>2025 年 1 月全國吸收外資 975.9 億元人民幣</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據商務部網站，2025 年 1 月，全國新設立外商投資企業 4229 家，同比下降 7.8%；實際使用外資金額 975.9 億元人民幣，同比下降 13.4 %，環比增長 27.5%。從行業看，製造業實際使用外資 287.8 億元人民幣，服務業實際使用外資 667.8 億元人民幣。高技術製造業實際使用外資 122.4 億元人民幣，佔全國實際使用外資的 12.5%，較 2024 年全年提高 0.8 個百分點。醫藥製造業、科技成果轉化服務實際使用外資分別增長 68.4% 和 23.9%。從來源地看，英國、韓國、荷蘭、日本實際對華投資分別增長 324.4%、104.3%、76.1%、40.7%（含通過自由港投資數據）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3173326060798857"><strong>國辦轉發商務部、國家發展改革委《2025 年穩外資行動方案》</strong></a></p><p>36 氪獲悉，國務院辦公廳發佈關於轉發商務部、國家發展改革委《2025 年穩外資行動方案》的通知。《方案》提出，擴大電信、醫療、教育等領域開放試點。支持試點地區抓好增值電信、生物技術、外商獨資醫院領域開放試點政策宣貫落實，對相關領域外商洽談項目開展「專班式」跟蹤服務，及時協調解決問題，推動項目儘早落地。適時進一步擴大電信、醫療領域開放試點。研究制定有序擴大教育、文化領域自主開放實施方案，適時對外公佈並穩步實施。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DeepSeek 引爆國產適配的前夜，「硅基流動」已完成億元融資 | 智湧首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3173412514317189?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-19 18:44:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜鄧詠儀</strong></p><p><strong>編輯｜蘇建勳</strong></p><p>有人預料到 DeepSeek 能引爆全球嗎？至少，DeepSeek-V3 發佈前，在大模型戰場前線「賣鏟子」的袁進輝心裏也是打鼓的。</p><p>1 月 28 日，他在社交媒體上回憶起一個故事：DeepSeek 爆火前一個月，梁文鋒曾建議硅基流動部署 DeepSeek-V3，至少準備 20 台 H800，80 台最好。袁進輝迅速算了算賬，一個月 80 台 H800 服務器就要支出五六百萬的算力成本，這些機器還不一定能用滿。「風險太大了，就沒下注。」 &nbsp;</p><p>隨後 DeepSeek 火爆全球，洶湧的流量讓其官網和 App 很快崩潰，熱情的用户急於找到能正常使用 DeepSeek 的渠道。袁進輝感慨：「現在 DeepSeek 這麼火，決策失誤，欲哭無淚。」&nbsp;</p><p>很快，這種懊悔轉變成強大的行動力。苦於算力不足的硅基流動找到華為，全力完成 DeepSeek-R1 &amp; V3 在昇騰芯片上的適配工作。整個春節期間，硅基流動團隊沒有休息過一天。&nbsp;</p><p>他們的動作夠快，承接住了第一波流量。2 月 1 日，硅基流動首發了基於華為昇騰算力的滿血版 DeepSeek-R1 &amp; V3，迅速吸引了大批開發者和個人用户。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,324" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_9eb73cfaa93d4601b76e5b41f23a8387@2057308263_oswg131920oswg828oswg324_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△圖源：SimilarWeb&nbsp;</p><p>這是一次巧妙的合作，一舉掃清市場對於國產芯片性能瓶頸的疑慮，證明瞭在國產芯片上部署 DeepSeek，也可以獲得持平全球高端 GPU 部署模型的效果。同時，這次合作無意間觸發了一場國產替代的狂歡。&nbsp;</p><p>硅基流動也藉此證明瞭自己的 AI Infra 實力。「尤其這次上線 DeepSeek R1 &amp; V3 之後，湧過來的合作線索，暫時都看不過來。」袁進輝説。&nbsp;</p><p>就在硅基流動爆火之前， <strong>《智能湧現》獲悉，硅基流動（SiliconFlow）</strong> 在 2024 年底 <strong>就已完成億元人民幣 Pre-A 輪融資，由華創資本領投，普華資本跟投，老股東耀途資本繼續超額跟投，華興資本擔任獨家財務顧問</strong> 。&nbsp;</p><p>值得注意的是，本輪融資之前，硅基流動已引入美團作為戰略股東。&nbsp;</p><p>2024 年 8 月，《智能湧現》曾採訪過創始人袁進輝，當時硅基流動正好成立一週年，剛發佈 MaaS 平台 SiliconCloud。&nbsp;</p><p>你可以將 SiliconCloud 想象為一個「大模型 API 超市」，開發者只需要註冊賬號，選擇自己想要的模型，就可以開發應用，免去購買服務器的負擔。甚至，經過硅基流動適配和優化後的模型，還能做到比原廠模型響應更快、推理成本更低。&nbsp;</p><p>在這一年間，硅基流動經歷了起碼十倍的市場增長。SiliconCloud 已經獲得了超三百萬的用户，日均調用上千億 Token——去年剛上線時，這個數字還是日均百億。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,577" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_dad272be7f5e49faaea5ad3fa2f83f9e@2057308263_oswg353171oswg1080oswg577_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△圖源：硅基流動&nbsp;</p><p>在開發者圈子中，硅基流動有着良好的口碑，因提供親民價格和優異性能的模型服務被稱為「賽博菩薩」。現在，SiliconCloud 已經上線了包括滿血版 DeepSeek-R1 &amp; V3、Qwen、FLUX.1、CosyVoice 等在內的上百款主流模型，也提供模型訓練、微調、託管到部署的全套工具，滿足開發者及企業客户的不同應用場景需求。&nbsp;</p><p>2024 年 7 月，硅基流動也推出了一款新產品：基於 ComfyUI 的雲節點插件 BizyAir。&nbsp;</p><p>BizyAir 是一款圖像生成工具，能夠讓 AI 開發者與創作者無需考慮顯卡和環境限制，即可直接使用雲計算資源完成生圖任務。截至目前，BizyAir 支持數十種模型，支持 ComfyUI 本地節點混跑，已經獲得了近萬名用户。 &nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,507" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_e8168edd13ef456fb7595ba497c13aeb@2057308263_oswg731055oswg1080oswg507_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△圖源：硅基流動&nbsp;</p><p>硅基流動在這一年間也開始了 To B 商業化擴展，與華為、亞馬遜雲科技、英偉達等頂級雲廠商、芯片廠商、大模型公司及應用公司建立了合作伙伴關係。&nbsp;</p><p>企業服務方面，硅基流動已經在大語言模型、文生圖、視頻生成等多個場景，有標杆客户案例的落地。硅基流動目前提供四種服務模式，包括專屬實例、算力納管、私有版&nbsp;MaaS、基於華為昇騰 910 系列 NPU 的一體機。&nbsp;</p><p>毫無疑問，DeepSeek 已經一掃 2024 年大模型領域的陰霾，一場宏大征程的序幕已經展開。2024 年，袁進輝曾對《智能湧現》表示，在 GPT-4o 出來後，大模型的語言能力、知識能力方面的限制都解決得比較好了，除了邏輯推理能力。&nbsp;</p><p>OpenAI o1、DeepSeek R1 的出現，意味着大模型在「邏輯能力」這個問題上前進了一大步，這對應用市場是巨大利好。&nbsp;</p><p>「可以預期，國內外基於 DeepSeek 的應用將爆發，這一天終於要到來了。」袁進輝説。&nbsp;</p><h3><strong>以下為《智能湧現》與創始人袁進輝的問答：</strong></h3><p><strong>《智能湧現》</strong> ：上一輪融資之後，硅基流動在產品方面有什麼節點性的進展？關鍵性能提升的程度如何？&nbsp;</p><p><strong>袁進輝</strong> ：主要是適配了華為昇騰芯片、開源了 ComfyUI 雲節點&nbsp;BizyAir，以及持續上線最新模型，並且上線了模型微調、託管等功能。&nbsp;</p><p>底層推理框架的性能依然保持業內領先，性能優化是一項需要長期、持續性投入的工作。&nbsp;</p><p><strong>《智能湧現》</strong> ：推出相關產品後，市場都有怎樣的反饋？商業落地上有什麼關鍵性進展？&nbsp;</p><p><strong>袁進輝</strong> ：SiliconCloud 獲得了爆發式增長，目前平台有超三百萬用户，日均調用超千億&nbsp;Token；BizyAir 在沒做什麼推廣的情況下獲得了近萬名用户。&nbsp;</p><p>商業落地方面，尤其這次上線 DeepSeek R1 &amp; V3 之後，湧過來的合作線索暫時都看不過來。&nbsp;</p><p><strong>《智能湧現》</strong> ：去年 7 月硅基流動上線了&nbsp;BizyAir，為什麼會推出這個產品？戰略定位是什麼？&nbsp;</p><p><strong>袁進輝</strong> ：BizyAir&nbsp;是一個意外驚喜。起初，這是一個試驗性項目，其實還是幫助用户用高性價比的推理服務資源，更方便地進行生圖。在 BizyAir 之前，我們開源的圖片/視頻生成推理加速組件 OneDiff，由於性能好、靈活、支持模型豐富，已經有較好的口碑。在做 OneDiff 的過程中，我們瞭解到生圖用户的常見痛點，包括出圖慢、工作流組合繁瑣、上手門檻高等，所以我們嘗試開發了&nbsp;BizyAir，發佈後受到了不少用户的喜愛以及自發傳播。&nbsp;</p><p><strong>《智能湧現》</strong> ：去年你説，大模型的語言能力、知識能力方面的限制都解決得比較好了，除了邏輯。Deepseek V3 之後，是不是邏輯能力也做得足夠好了，2025 年會迎來現象級的應用嗎？&nbsp;</p><p><strong>袁進輝</strong> ：那時還沒有 OpenAI&nbsp;o1、DeepSeek-R1。它們的發佈已經展示出模型的強大邏輯推理能力，並且 DeepSeek-R1 把思考過程完整地展示了出來，看上去更像是一個有思辨能力的人在思考。&nbsp;</p><p>現在，開發者基於標準 API 可以做很多很酷的應用了，可以預期，國內外基於 DeepSeek 這樣的開源模型的應用將爆發，這一天終於要到來了。&nbsp;</p><p><strong>《智能湧現》</strong> ：最近硅基流動迅速基於昇騰上線了 DeepSeek，春節期間也有大量開發者湧入，你們在前線看到的情況是怎麼樣的？&nbsp;</p><p><strong>袁進輝</strong> ：我原本以為我們能接住這波用户，但市場對 DeepSeek-R1 &amp; V3 的需求量太大了，目前不得不對免費用户進行限流，當然，我們也在積極擴展資源，希望能讓用户敞開用。&nbsp;</p><p>我們作為一個面向開發者與企業客户的 API 平台，但是光官網的 Playground 就有幾十萬日活，可見 DeepSeek 需求量之大。&nbsp;</p><p><strong>《智能湧現》</strong> ：很多第三方企業宣佈接入 DeepSeek-R1 &amp; V3&nbsp;，但為什麼實際能提供滿血版的企業很少？&nbsp;</p><p><strong>袁進輝</strong> ：一方面，部署滿血版 DeepSeek R1 &amp; V3 需要的算力資源非常大，用 80 台 H800 來部署，每月需要五六百萬的算力成本，一般企業與其自己本地部署，顯然接入硅基流動 SiliconCloud 這樣的雲服務&nbsp;API&nbsp;更划算；&nbsp;</p><p>另一方面，要部署 DeepSeek R1 &amp; V3 這樣的 MoE 模型技術挑戰很大，需要專業的 AI Infra 團隊才能部署成功且把性能優化得很好，硅基流動 SiliconCloud 曾是國內最早部署上線&nbsp;DeepSeek&nbsp;模型的第三方平台，也是首個在國產芯片上適配部署 DeepSeek-R1 &amp; V3 的 AI Infra 公司。&nbsp;</p><p><strong>封面來源｜AI 製圖</strong></p><p><strong>👇🏻&nbsp;掃碼加入「智湧 AI 交流羣」👇🏻</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_5e6677906d4e44fe8abebd19cc3cb380@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎加羣</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_8e025820bdab4ee98ea04168c2c5729b@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/5Rgk20-8qs2ji_vJ-vZNOg">「智能湧現」</a>，作者：鄧詠儀，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉稱將試點超充站虛擬排隊，繼續以每年 20% 以上速度擴大充電網絡</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174655456985477?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 15:46:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[特斯拉週三表示，將在第二季度在選定的超充站啓動虛擬排隊系統，這將有助於緩解混亂並減少等待時間。該公司表示，如果對虛擬排隊試點的反饋是積極的，該系統將在更廣泛的基礎上推廣。該公司表示：「我們還將繼續以每年 20% 以上的速度擴大網絡，密切關注站點層面的需求。」（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三菱商事金屬貿易中國公司增資至 8764 萬美元，增幅 192%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174651175387525?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 15:42:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，三菱商事金屬貿易（中國）有限公司發生工商變更，新增三菱商事株式會社為股東，同時，註冊資本由 3000 萬美元增至約 8764.08 萬美元，增幅約 192%。股東信息顯示，該公司現由三菱商事株式會社、Mitsubishi Corporation RtM International Pte. Ltd.（三菱商事金屬資源貿易國際有限公司）共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>TCL 成為奧林匹克全球合作伙伴</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174649767739776?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 15:40:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2 月 20 日，TCL&奧林匹克全球合作伙伴簽約儀式在北京水立方舉行。國際奧委會主席巴赫與 TCL 創始人、董事長李東生出席儀式並完成簽約，此次簽約標誌着 TCL 正式成為奧林匹克全球合作伙伴。在未來合作中，TCL 將在以電視、空調、冰箱、洗衣機等為主的智能終端及面板顯示領域，為奧林匹克運動提供技術、產品與服務支持。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英國獵頭公司瀚納仕上半年利潤暴跌 58%，受歐洲招聘低迷影響</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174648290804099?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 15:39:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[英國獵頭公司瀚納仕（Hays）週四公佈，由於主要歐洲經濟體的不確定性抑制了招聘活動，其上半年運營利潤減少了一半以上。公司報告稱，截至 12 月 31 日的六個月，該公司的税前營業利潤為 2550 萬英鎊（約 3210 萬美元），上年同期為 6010 萬英鎊。據瞭解，瀚納仕主要專注於白領職位的招聘工作。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>光線影業申請多枚哪吒 2 角色商標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174643982041480?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 15:34:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近日，哪吒 2 出品方北京光線影業有限公司申請註冊多枚「申正道」「申小豹」等文字商標以及無量仙翁、石磯娘娘等多名角色圖形商標，國際分類包含鈕釦拉鍊、廚房潔具、日化用品等，當前商標狀態均為等待實質審查。北京光線影業有限公司成立於 2004 年 10 月，法定代表人為王長田，註冊資本 18.9 億人民幣，經營範圍含廣播電視節目製作、電視劇製作、電影發行等，由光線傳媒全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>梅賽德斯奔馳預計今年利潤大幅下降，擬未來幾年削減 10% 生產成本</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174641843847560?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 15:32:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[德國汽車製造商梅賽德斯-奔馳週四表示，預計今年的利潤將大幅下降，並概述了提高競爭力的計劃，其中包括在未來幾年將生產成本削減 10%。該公司表示，預計今年轎車和貨車的銷量將略低於 2024 年，而其汽車部門調整後的銷售利潤率指引為 6%-8%，低於 2024 年的 8.1%。梅賽德斯-奔馳將 2024 年股息從 2023 年的每股 5.30 歐元下調至 4.30 歐元，並決定在 24 個月的時間內回購至多 50 億歐元的股票。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>植物醫生創始人新進前十大股東榜？上海家化回應</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174637661668226?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 15:28:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，上海家化發佈的一則回購公告顯示，一名名叫「解勇」的自然人持股 369.90 萬股，佔總股本的 0.55%，新進位列上海家化前十大股東榜。由於該「解勇」與美妝公司植物醫生創始人同名，一時間，「植物醫生創始人入股上海家化」的消息引發市場廣泛關注。「上市公司不掌握具體股東的身份信息」，2 月 20 日，上海家化相關負責人表示。其同時強調，上海家化與植物醫生方面也暫未有相關的合作計劃。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>微軟 CEO：超大規模 AI 不會出現贏者通吃，開源將制衡閉源</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174632760689026?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 15:23:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[當地時間 2 月 19 日播出的播客節目中，微軟 CEO 薩提亞·納德拉表示，「超大規模 AI 不會出現贏者通吃的局面，開源模式將制衡閉源。」（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>豐田發佈新款氫燃料電池，續航里程提升 20%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174631363281288?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 15:22:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據共同社，豐田汽車公司 19 日在東京的展會上首次公開了新款氫燃料電池（FC）系統。原本是實現氫能社會難題之一的續航里程通過該系統提升了約 20% 並降低了成本。不僅是乘用車，該系統的搭載對象還能擴大至需求有望增加的大型卡車等商用車。豐田計劃自 2026 年起向日本、歐洲、北美、中國等市場投放。新款 FC 系統能根據車輛的大小改變名為「Cell」的零部件個數，實現從大型車到小型車的覆蓋。耐久性也提升了一倍，可行駛 100 萬公里以上。 （財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>餓了麼：2023 年已啓動藍騎士社保繳納試點，加快推進騎手全方位保障</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174626323710339?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 15:16:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，餓了麼發文，在人社部門統一指導下，餓了麼已經在全國首批 7 個省市啓動新就業形態人員職業傷害保障試點，全量足額為騎手繳納保費，未來我們將繼續全面積極響應人社部門的統一部署，在更多城市推進「新職傷」保險覆蓋。從 2023 年 2 月起，餓了麼就與生態夥伴一起按計劃在部分城市展開試點，為餓了麼藍騎士繳納社保，並持續加大對穩定騎手的專項補貼力度和範圍。我們將繼續落實政策倡導和要求的各項新就業羣體社保方案，全面加快推進外賣騎手全方位權益保障。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上汽通用五菱申請五菱奮鬥者商標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174623042880392?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 15:13:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近日，上汽通用五菱汽車股份有限公司申請註冊一枚「五菱奮鬥者」商標，國際分類為建築修理，當前商標狀態為等待實質審查。此前據媒體報道，上汽通用五菱宣佈將在 2025 年上線「五菱奮鬥者平台」，該平台依託五菱汽車 App 推出，是一個讓貨主、車主、物流公司對接的貨運平台。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金龍魚、富祥藥業再成立合資公司，註冊資本 1.5 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174616296800649?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 15:06:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，2 月 19 日，益海嘉裏富祥（富裕）食品工業有限公司成立，法定代表人為陳學松，註冊資本 1.5 億人民幣，經營範圍含食品生產、食品銷售、糧食加工食品生產、保健食品生產、飼料生產、飼料添加劑生產、肥料生產等，由富祥藥業、金龍魚共同持股。此前，富祥藥業發佈公告稱，雙方基於對合成生物學和生物製造領域前景的看好，決定展開緊密合作，2 月 8 日，富祥藥業與金龍魚已共同成立富祥益海嘉裏（富裕）生物科技有限公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數收盤漲跌不一，AI 醫療概念股走強</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174611571000197?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 15:01:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數收盤漲跌不一，滬指跌 0.02%，深成指漲 0.2%，創業板指跌 0.06%；AI 醫療、機器人、軍工股走高，寶萊特、航天電器、中大力德漲停，漢威科技漲超 17%；傳媒、保險、電信板塊跌幅居前，光線傳媒跌超 5%，中國聯通跌超 3%，中國太保跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>餘承東：首發途靈龍行平台、天使座主動安全防護、華為星河通信</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174604882723715?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 14:55:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[鴻蒙智行尊界技術發佈會今日召開，華為常務董事、終端 BG 董事長、智能汽車解決方案 BU 董事長餘承東現場宣佈「從被動智能到自主智能的全新躍遷」，首發途靈龍行平台、天使座主動安全防護、華為星河通信。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>MiniMax 回應合夥人魏偉離職：將由其他負責人帶領 B 端業務團隊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174597143987079?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 14:47:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日有消息稱，MiniMax 合夥人、公司副總裁、開放平台負責人魏偉已離職。MiniMax 相關負責人回應稱：消息屬實，MiniMax 國內 B 端業務迎來新的發展階段，將由其他負責人帶領團隊持續提升技術能力，為海內外更多客户帶來高質量體驗。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美研究機構發佈生物學領域最大 AI 模型 Evo 2</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174594594832772?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 14:44:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國弧形研究所 19 日在官網發佈公報説，來自該研究所、美國芯片製造商英偉達公司和美國斯坦福大學等機構的研究人員共同開發的人工智能（AI）生物學模型 Evo 2 當天正式發佈。公報説，在前一代模型 Evo 1 的基礎上，Evo 2 發展成為目前生物學領域規模最大的 AI 模型。該模型基於超過 12.8 萬個基因組數據的 9.3 萬億個核苷酸進行訓練。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>世界互聯網大會人工智能專委會召開「人工智能賦能科學研究」研討會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174587569996160?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 14:37:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2 月 19 日下午，「人工智能賦能科學研究」研討會在北京召開。會上，阿里巴巴集團透露，其旗下「通義千問」開源模型的衍生模型數量已經超過 9 萬個。在科學界，「通義千問」已經衍生出了天文、月球等專業大模型，有效賦能科學研究。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>湖南建投集團成立創興產業投資合夥企業，出資額 30 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174582366814595?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 14:32:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，湖南建投創興產業投資合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為湖南建投私募基金管理有限公司，出資額 30 億人民幣，經營範圍包括創業投資，以私募基金從事股權投資、投資管理、資產管理等活動。合夥人信息顯示，該企業由湖南建設投資集團有限責任公司及旗下中湘資本控股有限公司、湖南建投私募基金管理有限公司共同出資。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>管理規模縮水至 100 多億元？幻方量化回應：正常的規模變動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174578561565574?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 14:28:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，有市場消息稱幻方量化的管理規模極度縮水，降至 100 多億元。據瞭解，2021 年幻方量化的管理規模曾突破千億元大關。幻方量化市場部工作人員表示，目前規模有 200 多億元。談及規模下降原因時，該人員表示，屬於正常的規模變動。公開資料顯示，幻方量化是國內頭部量化機構之一，創始於 2015 年，旗下有兩家百億量化私募平台，分別是 2015 年 6 月成立的浙江九章資產和 2016 年 2 月成立的寧波幻方量化。（21 財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鄭州航空港科創集團成立資本公司，註冊資本 20 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3174569996682113?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 14:19:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，鄭州航空港科技資本有限公司成立，法定代表人為文釗，註冊資本 20 億人民幣，經營範圍包括企業總部管理、創業空間服務、園區管理服務、會議及展覽服務等。股東信息顯示，該公司由鄭州航空港科創投資集團有限公司全資持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>