<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>「具身智能: 從科學走向產業的探索與創新」論壇舉行，國創中心深化人工智能科技金融合作</title>
      <link>https://36kr.com/p/3407926179401089?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 10:42:07  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 月 28 日，&lt;/strong&gt;由長三角國家技術創新中心攜手哈爾濱工業大學計算學部、人工智能研究院及上海張江（集團）有限公司聯合主辦，長三角國創中心重大項目公司——上海具識智能科技有限公司承辦的&lt;strong&gt;世界人工智能大會生態論壇——「具身智能：從科學走向產業的探索與創新」論壇在上海世博中心舉行&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具身智能作為全球科技競爭的前沿領域，正突破傳統人工智能的虛擬邊界，賦予 AI 在真實物理世界中「感知環境、執行任務」的能力。其產業化應用不僅能顯著提升生產效率、改善生活品質，更是推動傳統產業轉型升級、培育新質生產力的關鍵力量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本論壇聚焦大模型與智能體的深度融合機制以及機器人操作系統和本體技術的創新演進，匯聚深耕基礎理論的學術專家和推動技術落地的產業領袖，旨在&lt;strong&gt;探討具身智能如何從實驗室研究轉化為實際生產力，推動其從技術驗證階段邁向規模化應用，並展望未來發展趨勢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;長三角國家技術創新中心主任劉慶、哈爾濱工業大學人工智能研究院院長劉劼、上海張江集團有限公司副總經理王蕾在大會致辭。中國工程院外籍院士、德國國家工程院院士張建偉作「主旨演講。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;加大加快佈局人工智能產業&amp;nbsp;攜手探索 AI 專項基金模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;會上，長三角國創中心與風險投資機構——戈壁創投簽訂戰略合作協議，將攜手探索「人工智能專項基金」（以下簡稱「基金」）模式，標誌着長三角國創中心在人工智能領域的戰略佈局持續深化，AI 類項目的落地效能得到進一步提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雙方將聚焦人工智能核心技術突破與垂直場景落地兩大核心方向，建立&amp;nbsp;「技術壁壘&amp;nbsp;+&amp;nbsp;商業化潛力」 雙重評估體系，計劃在未來 3 年內合作投資 15~20 個高潛力項目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過本次合作，長三角國創中心搭建起對人工智能項目的全鏈條、靈活高效的資金支持體系：對早期概念驗證項目，提供首筆不超過 200 萬元的資金支持；通過概念驗證的項目，採用 「撥投結合」 模式提供千萬級人民幣的資金支持，助力從&amp;nbsp;1&amp;nbsp;到&amp;nbsp;10&amp;nbsp;的技術轉化；當項目進入商業化推廣階段，再通過「基金投資」 方式推動從&amp;nbsp;10&amp;nbsp;到&amp;nbsp;100&amp;nbsp;的規模擴張。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;通過市場化的專業運營，構建「資金&amp;nbsp;+&amp;nbsp;場景&amp;nbsp;+&amp;nbsp;產業資源」 的組合支持，放大財政資金的槓桿效能，吸引更多社會資本共同參與人工智能生態的構建。依託長三角國創中心聯動龍頭企業成立的「人工智能+」產業創新聯合體，確保合作支持項目與產業需求精準對接。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;全國首個「具身智能操作系統」應用成果發佈&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;由長三角國創中心支持的重大項目公司——上海具識智能科技有限公司，在大會上隆重發布了自主研發的&amp;nbsp;InsightOS&amp;nbsp;通用具身智能操作系統。&lt;strong&gt;這一突破性成果標誌着我國在機器人操作系統領域實現了從「跟跑」到「自研主導」的關鍵跨越，為構建自主可控的機器人產業生態奠定了堅實基礎。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈爾濱工業大學教授、上海具識智能科技有限公司董事長李治軍&lt;/strong&gt;在發佈會上表示：「機器人作為未來數字社會的核心終端設備，其操作系統與芯片同等重要。目前全球機器人系統中超過 90% 依賴國外平台，存在數據安全與技術封鎖的隱患。我們打造&amp;nbsp;InsightOS，不僅旨在破解‘缺芯少魂’的關鍵瓶頸，更致力於構建貫通基礎研究、技術攻關與產業落地的完整創新鏈條。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;頂尖學者及產業領袖&amp;nbsp;共議具身智能現實、發展與治理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在主旨演講環節，&lt;strong&gt;中國工程院外籍院士、德國國家工程院院士張建偉&lt;/strong&gt;分享了&lt;strong&gt;「多模態具身智能在可持續農業中的應用」&lt;/strong&gt;；&lt;strong&gt;哈爾濱工業大學（深圳）陳科海教授&lt;/strong&gt;分享了大模型、智能體、AI 安全等關鍵技術研究進展；&lt;strong&gt;倫敦大學學院汪軍教授&lt;/strong&gt;分享了「Agentic LLMs」——一種利用大型語言模型&amp;nbsp;(LLM)&amp;nbsp;通過交互、推理和決策自主執行任務的系統，他指出端側大模型加強化學習是具身智能的關鍵，需為智能體構建新的學習理論；&lt;strong&gt;德克薩斯大學奧斯汀分校 Stamoulis Dimitrios 教授&lt;/strong&gt;解析了大模型與智能體前沿技術；&lt;strong&gt;樂聚機器人董事長冷曉琨、上海人形機器人創新中心副總經理劉宇飛&lt;/strong&gt;等產業代表解碼了技術商業化路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;論壇的高峯對話環節由長三角國家技術創新中心信息技術首席專家劉國權主持，&lt;strong&gt;李治軍、劉劼、Stamoulis Dimitrios、冷曉琨、荷蘭 AI 安全與安保實驗室團隊負責人兼主管 Meindert Kamphuis、長三角國家技術創新中心智慧農業機器人研究所所長吳昊、北京通用人工智能研究院副院長董樂&lt;/strong&gt;等，以&lt;strong&gt;「具身智能的全球協作與生態共建」&lt;/strong&gt;為主題，探討算法研發到場景落地的全鏈條瓶頸與政策支持方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;嘉賓們普遍認為，中國、美國和歐洲在具身智能的研究方向、驅動模式、監管政策上存在區域差異，而全球協同創新需以信任為基礎分享創新與風險、加強跨區域合作。Meindert Kamphuis&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;聚焦人工智能監管體系，表示即將實施的《歐盟人工智能法案》是首部橫向監管人工智能的法律，認為監管並非阻礙創新，而是通過明確規則引導創新者在商業價值領域競爭，避免市場無序競爭。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>至格科技半年內再獲億元級融資，為清華孵化的 AR 眼鏡光學廠商｜36 氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3407297031720329?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:10:47  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;張子怡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;彭孝秋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，AR 眼鏡光學廠商至格科技於近期再次完成億元級融資，這是其 2025 年完成的第二輪億元級融資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本輪融資由銀潤資本領投，老股東方廣資本超額追投，久德投資、人才科創基金、易景科技跟投。資金將主要用於產能提升、團隊擴充和產品研發迭代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至格科技成立於 2019 年，是一家專注於 AR 衍射光波導、衍射光柵和微納光學領域的高新技術企業和專精特新企業，公司由清華大學精密儀器系光柵與測量實驗室孵化而來，核心團隊包括長江學者、國家傑青、國家萬人、清華博士以及前上市公司高管。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;衍射光波導是一項用於 AR/AI 眼鏡中的光學方案，因其具有輕薄、高透光率、可規模化量產等優勢，被認為是目前 AR 光學方案中最具有潛力的方案。近兩年發佈的 AR 眼鏡新品中，有一半以上已採用衍射光波導技術。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着近些年來 AI 大模型能力的提升，AI 眼鏡的發展大幅加速，Meta、三星、蘋果、亞馬遜、小米、華為、阿里、字節跳動等大廠都參與到對 AI 眼鏡的研發中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國際數據公司 IDC 數據顯示，2025 年全球智能眼鏡出貨量預計達 1280 萬台，同比增長 26%，中國市場將突破 275 萬台，同比增長 107%，躍居全球第一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能眼鏡行業發展迅速之際，以至格科技為代表的光波導廠商，相當於下游品牌客户的「彈藥提供者」，其已經服務多家消費電子和互聯網大廠以及 AR 眼鏡獨角獸公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;國內衍射光波導實現量產開始於 2021 年，而至格科技已建成國內首條衍射光波導全自動批量生產線，月產能可達 10 萬片，且已實現單月 2 萬片的量產出貨，產能和出貨量均處於行業領先地位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至格科技自主掌握「光柵設計、光柵母版加工、納米壓印生產」三大核心技術，打造了 IDM 模式（指具備從設計到製造全鏈條能力的一種運營模式）。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至格科技 CEO 孟祥峯表示，AR 眼鏡是個對鏡片定製化要求極高的行業，很難用單個光學產品服務全部客户，不同的客户對波導鏡片的顯示性能和外觀都有自己的要求。而 IDM 模式能夠在實現客户定製化產品設計的同時，更快的迭代技術、實現產品量產，靈活性和自由度更高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;衍射光波導是項相當前沿且新興的光學技術，近些年在顯示效果、佩戴體驗等方面提升的同時，在實際應用中也面臨着彩虹紋（衍射分光造成的視覺污染）、漏光（佩戴眼鏡時對麪人會看到顯示內容，存在泄漏隱私的風險）等問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至格科技過去也在同客户的合作中，意識到提升 AR/AI 眼鏡的佩戴體驗十分重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們做了重要的戰略決策，力爭讓光波導鏡片更接近於普通眼鏡鏡片的佩戴體驗。只有讓消費者更舒適的使用 AR 眼鏡，才更有可能推廣相關技術。」孟祥峯告訴 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪瞭解到，針對彩虹紋這一影響 AR 眼鏡用户體驗的核心問題，至格科技開發了「無彩虹紋」專利技術。通過獨特的光學設計，引導彩虹紋向特定角度發散，避免其進入人眼，可保證用户在 95% 的場景下感受不到彩虹紋。同時，為提高 AR 眼鏡的透光率，至格科技採用複雜的光學設計和工藝手段，其波導鏡片綜合透光率超 98%，非光柵區域透光率達 99% 以上，與高端眼鏡鏡片水平相當。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至格科技還擁有漸變光柵專利技術，提升了顯示均勻性和外觀美觀度。同時，其通過獨特的波導光學架構設計，有效改善了漏光問題。另外，其波導鏡片極致輕薄，重量不到 4g，純波導片厚度僅 0.4mm，疊加蓋板後厚度控制在 0.65mm 以內，極大提升了佩戴舒適性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，由於 AR 眼鏡需要在户外場景下使用並「對抗」陽光等高亮度場景，AR 眼鏡的入眼亮度也是衡量產品性能的重要指標。為此，至格科技通過技術改善不斷提升波導片的光效，其量產產品光效達 1000nits/lm，處於行業領先水平，光效的提升意味着更高的入眼亮度和更低的系統功耗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在孟祥峯看來，只有不斷提升光波導鏡片的顯示效果和佩戴體驗，讓光波導鏡片更像普通眼鏡鏡片，才能讓消費者實現全天候佩戴，並進一步推廣智能眼鏡的普及，從而推動整個 AR/AI 眼鏡產業鏈的發展。「要讓 AI 眼鏡變得越來越好用，行業才會吸引更多的上下游企業和各種資源進入，我們才有機會進一步實現技術迭代，最終實現 AR 眼鏡帶來的元宇宙和空間計算的未來。」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>自研生物結構預測基礎模型，「探序秩元」試圖打破新藥研發雙十定律 | 早期項目</title>
      <link>https://36kr.com/p/3402657495878016?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 08:10:07  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;長久以來，科學研究的範式都以數學原理和實驗觀測為基礎。從牛頓的《自然哲學的數學原理》到愛因斯坦的質能方程，科學家們藉助公式、定律、實驗和精確計算，來理解和預測自然。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而今，隨着生成式人工智能的發展，特別是 Transformer 和 Diffusion 模型在文本、多模態等領域大放異彩，「生成式科學」有可能改變既往的科學研究範式，即不再拘泥於對每一箇中間步驟的精確數學描述和實驗驗證，而是依靠海量科學數據（如基因序列、結構等）進行基石模型訓練並獲得直接生成結果的能力，以達到「相對準、絕對快、絕對廣」的更優效果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種「生成式科學」的真正開端是 AlphaFold 2 誕生，革命性地解決了蛋白質「從序列到結構」的預測問題。2023 年，AlphaFold 3 發佈，將能力擴展到蛋白質與核酸、小分子、抗體等複雜生物分子的相互作用，這使得 AF3 具備了指導藥物研發的潛力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年初，Deepmind 旗下負責 AF3 產業化的子公司 Isomorphic Labs，從禮來、諾華兩家 MNC 獲得了鉅額訂單，合作開發多靶點的小分子療法，預付款分別高達 4500 萬美元、3750 萬美元。值得一提的是，2025 年初，諾華宣佈拓展與 Isomorphic Labs 的合作，進一步增加合作研究數量。這也意味着諾華對其探索「未公開靶點」藥物能力的認可。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪瞭解到，2024 年下半年成立的新創公司探序秩元（以下簡稱探序），在生成式科學（Generative Science）的浪潮中，新近發佈了自研基礎模型 IntelliFold。目前已開放公開 server。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;創始人孫鵬是一位前 tech venture 投資人，職業生涯開始於 Accenture 管理諮詢、後於明勢資本等 VC 機構任職，多年從事前沿科技投資，擁有豐富的 AI 投資與產業經營經驗；首席科學家孫思琦為復旦大學研究員、博士生導師，在芝加哥大學 TTI-Chicago 讀博期間師從許錦波教授。2018-2022 年間，孫思琦於微軟西雅圖總部工作，投身於前沿的大語言模型技術研究。回國後致力於 AI 在交叉學科中的創新應用，圍繞結構生物學智能計算領域的精度與效率瓶頸取得系統性前沿突破，成果發表於 Science、Nature 子刊等系列頂刊，總引用超過 7000 次。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;孫鵬對 36 氪介紹，探序秩元的科研團隊成員大多同時具有「結構生物學+大語言模型」雙重研發背景，因此有能力自主開發結構預測基礎模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「幾年前，AI 對於結構生物學面臨的結合預測和設計任務，價值以效率提升為主；但現在要用新的 AI 做傳統技術難以解決的問題，如高效探索未公開靶點，又或設計藥化學家未曾涉獵、甚至超越人類直覺的全新產物等，在這個過程中 AI 大模型不可或缺。但我們所做的事，不像訓練通用大語言模型那樣算力消耗甚巨無底，同時其產業價值轉化的路徑更短、更明確。用生成式科學模型直接參與科學研究探索，是 AGI 展開為智能生產力的三個一級切入點之一。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據瞭解，IntelliFold 的定位是「可控的基礎模型」。這意味着，一方面它可以對多種生物分子（蛋白質、核酸、小分子、離子、修飾殘基等）之間的相互作用進行高精度三維結構預測；同時，通過應用輕量級的可訓練適配器，它可以被引導和控制，進而實現別構預測、給定口袋結合預測等特異性針對能力，幫助完成藥物發現等特定下游應用所需的複雜任務。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1435,1177" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250731/v2_1052d95f816540dd8f937e78c2425b7c@5452796_oswg556050oswg1435oswg1177_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源報告：《IntelliFold：一個用於通用和特化生物分子結構預測的可控基礎模型》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據公司提供的技術測試報告，IntelliFold 在蛋白質結構預測測試的多個關鍵指標與 AF3 表現相當，如蛋白質單體結構預測、蛋白質-蛋白質界面預測、蛋白質-DNA/RNA 界面等。在抗體-抗原界面、蛋白質-配體相互作用預測方面，成功率略低於 AF3。值得注意的是，在 RNA 單體預測上，甚至超越了 AF3，展現了其在核酸結構預測上的優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「給定具體蛋白質序列，IntelliFold 模型可以預測它與小分子的結合構象及模式，這是我們當前技術為具特點、也是市場有明確需求的方向之一」，孫鵬表示。「除預測別構等特異性結合模式外，IntelliFold 模型還可以預測 Affinity（結合親和力，衡量藥物效力的核心指標之一）數值，可以增強藥物虛擬篩選的效率和準確性。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在藥物設計中，蛋白質可能會根據結合的分子產生構象變化，形成不同的功能狀態，例如激酶家族中的 CDK2，其活性可能受到抑制劑誘導的別構變化影響。這對於藥物設計至關重要，卻難以在大模型中有效訓練。但通過目標特異性適配器，IntelliFold 能夠正確預測別構構象，「識別罕見構象狀態，同時不影響模型在正構狀態上的準確性。」這對藥物的精準設計的靈活性頗為重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，孫鵬還提到，生成式科學模型也正在對蛋白質設計帶來快速變革；與經典的專家主導藥物設計範式不同，生成式模型可以完全從頭設計（De Novo Design）每一個氨基酸的位置及可能，甚至探索自然界不存在但可能更優的結果。「雖然蛋白質從頭設計的難點部分異於結合預測，但二者使用的基石模型源流相通近似，相互具備橫向拓展的能力；基石模型能力，毫無疑問是未來獲取具體場景領先性與產業可用性的關鍵前提。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在探序秩元的未來規劃中，希望能將 IntelliFold 打造成通用的智能科學基石模型，在不同具體任務上發揮引擎作用，提高整個行業的研發效率。接下來，探序將通過與大型藥企聯合開發、為藥企/科研機構提供有價值的早期資產等多種方式，進行商業化。希望通過 IntelliFold 的應用和持續升級，系統提升新藥早期研發的成功率，從而改變新藥研發「10 年週期、10 億美元、10% 成功率」的困境。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「通過 AI，像設計芯片一樣設計蛋白質和藥物」，黃仁勳的這一理念在美國已被廣為接受。隨着 AI 的應用，臨牀前和處於臨牀一期的藥物資產價值，目前也正在面臨重估。因為 AI 的介入，這些早期資產的成藥概率大大增加。諾華全球 CEO 瓦斯·納拉辛漢也曾表示，希望看到 AI 等新技術能將藥物研發的成功率，從現在的 1/10 提升到 2/10、甚至 3/10。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜官方通報女司機亮證逼迫讓路事件；自動駕駛車禍致 1 死 1 傷，特斯拉被裁定賠償 2.43 億美元；庫克成蘋果史上任期最長 CEO</title>
      <link>https://36kr.com/p/3407761551510919?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 07:58:24  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;官方通報女司機亮證逼迫讓路事件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日以來，網傳「農村公路驚現證件俠」「會車遇奔馳女司機亮證逼迫讓道」等多條視頻，引發網民廣泛關注。防城港市委、市政府高度重視，迅速成立調查組開展調查核實工作。現將有關情況通報如下：（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一、關於事情經過&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;經核查，2025 年 7 月 22 日 17 時 30 分許，李某某駕駛白色哈弗 SUV，經過防城區江山鎮某一狹窄村道時，與駕駛黑色奔馳 SUV 的侯某某因會車問題發生爭議。在李某某拒絕要求其退行的不合理讓道要求後，侯某某從車上拿出一本印有「行政執法」字樣的證件，向李某某亮證，並有隨車人員説出李某某的姓氏和住址。事後，李某某曾向有關單位反映問題但未獲滿意答覆，於 7 月 31 日將其行車記錄儀上的視頻上傳互聯網。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二、關於調查情況&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;調查組採取走訪詢問、查閲接報警記錄、查詢公安信息系統、查看監控視頻和行車記錄儀、調取執法記錄儀記錄、組織當事人當面溝通等方式開展調查，對李某某質疑和網民關注的重點問題作了核實。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（一）關於女司機侯某某身份及所拿證件情況&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;經調查組詢問核實，奔馳車女司機侯某某，28 歲，户籍地址為防城港市防城區江山鎮某村，系欽州市某汽車配件有限公司（民營企業）員工，非公職人員，父母均為防城區江山鎮某村村民。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;經對侯某某及其丈夫黎某（防城港市上思縣某鎮消防救援站二級消防士）詢問核實，視頻中侯某某所亮證件系黎某放在車上的個人持有的《中華人民共和國行政執法證》，亮證是為了嚇唬李某某，以達到讓其退讓目的。侯某某上述行為在網上曝光後產生不良社會影響，公安機關正依法調查處理。黎某當時雖未在場，但違反證件管理相關規定，未妥善保管應由其本人保管的行政執法證件，而是將證件隨意放在其妻私家車上，導致該證件被非法使用，造成嚴重不良後果，涉嫌違反工作紀律，防城港市消防救援支隊已對其立案調查。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關於侯某某是否存在炫富行為，經核查，侯某某駕駛的奔馳車系其 2025 年 1 月購買的二手車，購車價 17.8 萬元，首付 10 萬元，貸款 7.8 萬元，車主為其本人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（二）關於李某某「個人信息被泄露」情況&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;經調查組詢問核實，李某某，男，33 歲，户籍地址為防城港市防城區江山鎮某農場，系南寧市某托育機構個體經營者，常年在南寧工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事發時，侯某某車上兩名搭乘人員分別為其父親侯某海及其年幼妹妹。侯某海家與李某某父母家相距約 800 米，雙方為未出五服的鄰村表親。侯某某與李某某互不相識，但侯某海認識李某某及其父母。兩人因會車發生口角時，侯某海下車交涉認出了李某某，並在現場告知侯某某有關李某某家庭地址等個人信息，引導侯某某靠邊讓行。後經查看 7 月 31 日晚江山邊境派出所民警攜帶的執法記錄儀證實，侯某海和李某某母親彼此相識。李某某因常年在外，不認識侯某海父女，聽到對方説出自己的家庭地址，產生誤解和疑慮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關於李某某和網民質疑公民個人信息被泄露問題，後經公安機關調查核實，侯某某及其父親均無「警務通」和其他政法部門所用的查詢公民信息工具，不存在現場查詢公民個人信息行為。另據公安系統內部排查，2025 年 7 月以來無任何查詢李某某及其父母信息的記錄，沒有發生通過公安內部查詢系統泄露個人信息的情況。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（三）關於 7 月 24 日李某某報警後未出警情況&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 24 日 15 時 35 分許，李某某到户籍所在地江山邊境派出所，就 7 月 22 日與侯某某發生會車糾紛一事報警，表示口述不清楚，用手機向值班民警提供了文字內容，稱侯某某蠻橫且霸道，使其人身安全受到威脅侵害。如果侯某某屬於公務人員，請紀委監委立案調查；如果屬於冒充公職人員損害形象，請公安機關處置。隨即，值班民警查看了李某某提供的行車記錄儀視頻，未發現有肢體衝突和財物損失，遂告知李某某該事屬於一般糾紛，建議協商處理，如果涉及公職人員違紀違法問題，可向相關部門反映。李某某表示認可後離開派出所。調查組分析認為，民警接報警工作符合警務工作規範。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（四）關於派出所民警上門要求李某某刪除視頻和進行道歉的情況&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;經調查組查驗報警記錄並詢問核實，7 月 31 日 21 時 10 分許，侯某某與其父親侯某海、丈夫黎某 3 人到江山邊境派出所報警稱：侯某某車輛車牌信息被人發佈在抖音平台上，當晚陸續收到廣東、江蘇、湖北、河南、安徽、湖南、陝西等地交管 12123 平台發送的 11 條違停挪車信息，懷疑車輛信息在互聯網泄露後被套牌使用，請求出警處理。侯某海自稱認識李某某，知道李家住址，但沒有聯繫方式，請求民警陪同去找李某某解決此事。接警後，江山邊境派出所派出 1 名民警和 1 名輔警陪同報警人，於 22 時 17 分許到達李某某家中，發現其不在家，遂將情況告知李某某母親，並詢問李某某聯繫方式。隨後，民警電話聯繫李某某，通話時長約 6 分鐘，告知其發佈的視頻泄露了侯某某車輛信息，涉嫌民事侵權，並轉述了報警人「讓其刪除視頻、進行道歉」兩個訴求，但李某某沒有同意。當晚民警反覆溝通調解，試圖化解矛盾，均未能成功，此事有當晚民警所用執法記錄儀為證。最後民警告知侯某某保存相關證據，如有必要可向法院提起民事訴訟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;經查，江山邊境派出所民輔警出警中全程開啓執法記錄儀錄音錄像，未發現違法違規和程序失當行為，但在與李某某通話溝通時表述不夠規範嚴謹，防城港市公安局邊境管理支隊已對其嚴肅批評教育。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;（五）關於防城港市公安局工作人員掛掉記者電話情況&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;經調查組核查，8 月 1 日 15 時 39 分，防城港市公安局宣傳科電話座機接到浪潮新聞記者手機來電，接電話輔警蘇某某因自身業務不熟、應對能力不足和該科管理不嚴，未及時向有關同志溝通報告便掛掉電話，市公安局已對該科科長和蘇某某予以嚴肅批評，責令作出書面檢查。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;三、關於下步工作&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這件事情源於一起偶然的交通爭議，本來只是普通的民間糾紛，但因處置不夠妥當，造成不良影響和社會誤解。這反映出我們對幹部管理不夠嚴格規範，對羣眾意見和網民關切回應不夠及時主動，對矛盾糾紛調處化解不夠精準有力。我市將深刻汲取教訓，認真全面整改，對違紀違法和失職失責人員，將實事求是、依法依規嚴肅處理，並及時公佈。同時，舉一反三、標本兼治，不斷改進幹部紀律作風和素質能力，持續提升依法辦事和化解矛盾工作質效。熱忱歡迎、誠摯感謝社會各界和媒體朋友對我市工作的監督和幫助。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美陪審團裁定特斯拉支付超 2 億美元賠償金，馬斯克：將上訴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 8 月 1 日，美國佛羅裏達州一個陪審團裁定，美國電動汽車製造商特斯拉應為 2019 年一輛配備自動駕駛系統的 Model S 所致的致命車禍承擔部分責任，並判令該公司向一名遇難女性的家屬及一名傷者支付約 2.43 億美元賠償金。判決包括 1.29 億美元的補償性賠償金（其中特斯拉需承擔 33% 的責任）以及 2 億美元的懲罰性賠償金，合計約 2.43 億美元。對此，特斯拉首席執行官馬斯克當天表示，特斯拉將對佛州陪審團裁決提起上訴。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;庫克成蘋果史上任期最長 CEO：執掌 5091 天&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至 2025 年 8 月 1 日，蒂姆・庫克擔任蘋果公司首席執行官（CEO）時長達到 5091 天，超越史蒂夫・喬布斯的 5090 天，成為該公司歷史上任期最長的 CEO。（環球網）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;暑期檔單日票房再次破億，總票房已超 67 億&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據網絡專業平台數據，8 月 3 日上午 2025 年暑期檔電影單日票房再次破億，2025 年暑期檔（6 月—8 月）總票房（含預售）已突破 67 億。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;多家航司去高跟鞋化自選褲裝，女空乘可自選褲裝或過膝裙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日，山東航空新制服「青未了」亮相，新制服不僅融合了中國傳統漢服元素，還遵循空乘實際需求與舒適體驗，女空乘可自選褲裝或過膝裙，輕便的平底鞋代替了以往的高跟鞋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;記者注意到，多名網友發帖曬自己給航司手寫建議卡的照片，給鐵路部門提交建議的截圖等，他們建議對飛機、列車乘務員等從事服務行業的女性制服進行改變，建議將高跟鞋更換成平底鞋、高開衩裙子跟換成褲裝、取消絲襪、不化妝等，相關話題熱度不減，越來越「熱」。（紅星新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;多地持續嚴管醫藥代表，有醫院用 AI 監測驅離藥品銷售&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多地醫院近期發佈通知或新規定，持續嚴管醫藥代表入院。公開信息顯示，近期包括安徽、甘肅、重慶、浙江和湖北等省市的醫院、衞生健康管理部門出台了嚴管醫藥代表的規定，或查處醫藥代表、藥企對醫務人員的利益輸送行為，其中一家醫院還藉助人工智能技術監測、驅離醫藥產品經銷人員。(經濟觀察網)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四批 690 億元國補 10 月下達，屆時將完成今年的資金下達計劃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，國家發改委召開新聞發佈會指出，今年第三批 690 億元支持消費品以舊換新的超長期特別國債資金已下達完畢，將於 10 月份按計劃下達第四批 690 億元資金，屆時將完成今年 3000 億元的資金下達計劃。（中國新聞網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;山西上半年非常規天然氣產量創新高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;非常規天然氣基地建設一直是山西省推動能源產業綠色轉型的重要抓手之一。據山西省統計部門消息，今年上半年，山西省非常規天然氣總產量 89.4 億立方米，同比增長 6.6%，創歷史同期產量新高。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;乘龍卡車再發兩張海報內涵理想，東風高管稱將全力支持維權&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 2 日，乘龍卡車再發兩張海報內涵理想汽車，其中一張海報顯示「活着才有資格談理想」，另一張顯示「底線不可破，亮劍必爭鋒」。據瞭解，近日，理想 i8 對撞乘龍卡車的測試視頻引起諸多爭議。8 月 1 日晚，東風奕派科技戰略發佈會上，東風集團新聞發言人、戰略規劃部副總經理呂海濤針對理想 i8 對撞乘龍卡車事件表示，此事已成為行業關注的熱點，東風柳汽也已經作了正式的聲明，從東風集團的角度，全力支持東風柳汽去依法維護自己的合法權益和品牌的聲譽。（新浪科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;廣州市區 9 月將開出首家「胖改店」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，廣州中心城區首家永輝超市胖東來模式調改店將於 9 月底在海珠區麗影廣場開業。該店是廣州市第三家，選址海珠區核心商圈，坐擁地鐵三、八號線雙線縱橫的便捷樞紐，商品 80% 以上採用胖東來商品結構，特別設立胖東來自有品牌專區與特色品牌館，覆蓋生鮮、糧油等民生剛需品全品類。截至 8 月 1 日，永輝超市共完成了超 150 家門店的胖東來模式調改，計劃於今年 9 月底突破 208 家，於 2026 年農曆春節前完成 300 家門店調改。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球最大規模，浙江大學發佈神經擬態類腦計算機「悟空」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 2 日，浙江大學腦機智能全國重點實驗室發佈新一代神經擬態類腦計算機—Darwin Monkey（簡稱「悟空」）。「悟空」支持的脈衝神經元規模超過 20 億，神經突觸超過千億，其神經元數量已接近獼猴大腦規模，在典型運行狀態下功耗約為 2000 瓦。這是國際上首台神經元規模超過 20 億的基於專用神經擬態芯片的類腦計算機。（科技日報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年上半年中國電競產業收入同比增 6.1%，直播收入佔比最高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，在 2025 全球電競大會上，《2025 年 1-6 月中國電子競技產業報告》對外發布。報告顯示，2025 年 1 月至 6 月，中國電子競技產業收入 127.61 億元，同比增長 6.1%。在電競產業收入中，截至今年 6 月，直播收入依然佔比最高，為 80.38%。賽事、俱樂部和其他收入合計佔比 19.62%。報告還顯示，截至今年 6 月，中國電子競技用户規模近 4.93 億人，同比增長 0.59%。（證券時報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;完美世界攜手四大科技巨頭成立電競聯盟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二十二屆 ChinaJoy 在上海舉行。完美世界在展會期間宣佈與 NVIDIA、英特爾、AGON 愛攻、三星品牌存儲成立完美電競合作伙伴聯盟。完美世界 CEO 顧黎明表示，聯盟將整合硬件、軟件等多方資源，共建電競生態鏈，推動中國電競出海。與 NVIDIA 的合作覆蓋電競賽事全場景，與英特爾合作涉及 CPU 支持及戰隊扶持，與 AGON 愛攻推出聯名定製產品，與三星品牌存儲聚焦賽事硬件支持。（Donews）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 年 7 月 27 日 0 時至 8 月 2 日 24 時，廣東新增 2892 例基孔肯雅熱本地病例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 7 月 27 日 0 時至 8 月 2 日 24 時，廣東全省新增報告 2892 例基孔肯雅熱本地病例，未報告重症和死亡病例。病例分佈在佛山 2770 例，廣州 65 例，東莞、中山各 11 例，深圳、江門、肇慶各 6 例，梅州 5 例，珠海、惠州各 4 例，潮州 2 例，陽江、雲浮各 1 例。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指數集體收跌，大型科技股普跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 1 日收盤，美股三大指數集體下跌，道指跌 1.23%，納指跌 2.24%，標普 500 指數跌 1.6%。大型科技股普跌，亞馬遜跌超 8%，Meta 跌超 3%，蘋果、英偉達跌超 2%。特斯拉、微軟、谷歌跌超 1%，奈飛跌 0.07%。熱門中概股多數下跌，富途控股跌超 7%，老虎證券、理想汽車跌超 3%，拼多多、阿里巴巴、名創優品、騰訊音樂、網易跌超 2%，百度、京東跌超 1%，小鵬汽車跌 0.88%；蔚來漲超 2%。新東方漲超 1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;蘋果新成立的「Answers」團隊正在打造 ChatGPT 競品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年早些時候，蘋果悄然組建了一支名為 「Answers， Knowledge and Information」（簡稱 AKI）的新團隊。據悉，該團隊正在探索多項自研 AI 服務，目標是打造一種全新的類 ChatGPT 搜索體驗。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;波音公司約 3200 名工人將參與罷工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 8 月 3 日，機械工人和航天工人國際聯合會表示，波音公司位於聖路易斯地區的戰鬥機裝配廠工會的工人已投票否決公司提出的最新勞動合同方案。根據工會決議，約 3200 名工人將於當地時間 4 日的午夜開始罷工行動。據悉波音方面此前給出最終方案為漲薪和更多的休假時間等，但此方案遭工會投票拒絕。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本上半年電詐總額近 600 億日元，日本考慮限制 75 歲以上老人 ATM 機取款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本警察廳 8 月 1 日公佈，2025 年上半年利用電話和社交媒體的詐騙金額總計近 600 億日元，為 2004 年有統計以來同期最高紀錄，金額達去年同期 2.6 倍。相關報案超 1.3 萬起，同比增加 4200 起，創歷史新高。在電話詐騙中假警察詐騙案件數量激增。詐騙分子假扮警方給潛在受害者打電話，還在視頻通話中出示假的警察證件或逮捕令，以受害者涉案等為由讓其向指定賬户匯款。今年上半年此類案件的涉案金額佔到詐騙案損失的 65%。受害者中二三十歲的年輕人較多。此外日本近年來還出現大量引誘老年人使用 ATM 機向指定賬户轉賬的詐騙案件。日本警察廳考慮限制 75 歲以上老人在此類設備上取款和轉賬的額度。（看看新聞 Knews）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本高温破歷史紀錄，日本高温面臨新米危機&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據日本氣象廳發佈的數據，今年 7 月日本全國平均氣温較常年偏高 2.89 攝氏度，為 1898 年有可比數據以來最高，連續三年打破歷史紀錄。與此同時，日本多地今年 7 月的降水量不及常年均值的一半，日本東北地區和北陸地區 7 月降水量更是創歷史新低，分別只有往年的 13% 和 8%。高温少雨地區中有不少是日本稻米產地，因而水稻長勢受到影響。日本農林水產省 7 月 30 日首次組建「缺水高温對策本部」，呼籲節水並商討應對措施。(央視財經)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美國證監會成立 AI 特別工作組，以提升運營創新和效率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國證監會（SEC）8 月 1 日宣佈成立人工智能特別工作組，將引領該機構通過負責任地使用 AI 來提升運營創新和效率。已被任命為 SEC 首席人工智能官的 Valerie Szczepanik 將領導該工作組。(界面新聞)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美關税政策致伯克希爾-哈撒韋利潤下滑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國著名投資人沃倫·巴菲特執掌的投資機構伯克希爾-哈撒韋公司 2 日發佈數據顯示，由於美國政府貿易政策帶來的負面影響，公司今年第二季度營業利潤同比下降 4% 至 111.6 億美元。數據顯示，伯克希爾-哈撒韋公司利潤已經連續兩個季度同比下滑，表現不及市場預期。該公司當天在一份報告中指出，今年上半年，美國政府關税和國際貿易政策帶來的緊張局勢加速變化，最終結果仍存在相當大的不確定性，這對公司大部分業務和股權投資都產生不利影響，可能嚴重衝擊今後業績。今年 5 月，巴菲特在出席伯克希爾-哈撒韋公司年度股東大會時批評美國的貿易保護主義政策，強調「貿易不應該被當作武器」。(新華社)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;富士相機和鏡頭在美國全面漲價，部分產品漲幅達數百美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 2 日消息，富士膠片官網顯示，該公司已在美國提高大部分數碼相機和鏡頭的售價，部分產品漲幅高達數百美元。其中，X100VI 的價格從 1599 美元漲至 1799 美元，X-T5 的售價從 1699 美元漲至 1899 美元，GFX100 II 則從 7499 美元漲至 8299 美元。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;庫克召開員工大會：AI 不容錯過，蘋果能後來者居上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蘋果公司首席執行官庫克在全體員工大會上表示，蘋果自研芯片將是人工智能戰略的關鍵。庫克對員工説：「蘋果必須把握這次機遇。蘋果必將把握這次機遇。這理應是屬於我們的舞台。我們將投入資源來實現這一目標。」（鳳凰網科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美國對瑞士徵收 39% 關税，在美瑞士手錶價格或將飆升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國是瑞士腕錶、珠寶以及巧克力產品的主要出口市場。根據美國總統的行政令，從本月 7 日起，美國將對從瑞士進口的商品徵收 39% 的關税。當地時間 1 日，瑞士多家行業協會組織警告稱，由於特朗普政府新的貿易政策，預計腕錶、巧克力、奶酪等多種產品的價格將在一週內飆升，瑞士本土的製造企業以及美國的消費者都會為此付出代價。一家從事奢侈品腕錶貿易的企業負責人表示，特朗普公佈徵收 39% 關税的時機，正值瑞士假期，腕錶行業正在休工，他認為假期過後腕錶的出口形勢不容樂觀。此外，瑞士巧克力製造業協會表示，在關税影響下，如果考慮匯率波動，瑞士巧克力製造商的成本可能增加近 50%，而這部分成本最終將轉嫁給美國消費者。(央視財經)&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 首席運營官：ChatGPT 付費企業用户已超過 500 萬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;OpenAI 首席運營官 Brad Lightcap 在 X 發帖表示，ChatGPT 目前付費企業用户數量已從 6 月的 300 萬增長至超過 500 萬。他表示，ChatGPT 在從小型初創企業、中小型企業到財富 500 強企業各個領域都持續增長。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sam Altman 宣佈：未來幾個月 OpenAI 將發佈大量東西&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Sam Altman 宣佈，OpenAI 未來幾個月將發佈大量新東西，包括：新模型，猜測可能是開源模型和 GPT-5；新產品，猜測可能是 sora2、GPT-4o 圖像更新。（AI 寒武紀）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;iPhone 17 Pro 電池曝光，定價或為 1049 美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 2 日，博主 Majin Bu 在社交平台上曬出了 iPhone 17 Pro 的全新電池。圖片顯示，iPhone 17 Pro 採用 L 型電池，電池外表使用鋼製外殼，以此來提高散熱效率。值得注意的是，美版 iPhone 17 Pro 和國行版的電池略有不同，在機身右下角位置，國行版的 L 型電池為物理 SIM 卡槽預留了位置，而美版 iPhone 17 Pro 支持 eSIM，不需要給卡槽預留空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;工業設計上，iPhone 17 Pro 採用橫向大矩陣 DECO，LED 閃光燈與 LiDAR 掃描儀位居右側，配備了三顆 4800 萬像素攝像頭，是蘋果近年來變化最大的一款。核心配置上，iPhone 17 Pro 配備 120Hz 高刷屏，並且採用抗刮耐磨防眩光屏幕塗層，內置 A19 Pro 處理器，還將首次搭載均熱板散熱系統，配備 12GB 內存。值得注意的是，受關税影響，分析師稱 iPhone 17 Pro 將會漲價，該機將首次突破 1000 美元大關，定價預計是 1049 美元起。（快科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜娃娃菜&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>讓經期護理少一點噱頭，護舒寶推出「物理隔菌」液體衞生巾｜最前線</title>
      <link>https://36kr.com/p/3403994763251329?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-03 11:59:49  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;36 氪瞭解到，2025 年 8 月 2 日，護舒寶在上海發佈全新液體衞生巾 Pro 健康專研版。作為液體衞生巾家族的新成員，該產品採用創新的物理隔菌技術，以物理隔菌為核心賣點，強調「不打擾」的健康經期護理——無需額外添加或使用化學殺菌成分，即可滿足經期基本防護需求。這一理念得到了權威婦科專家支持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;參與發佈會的上海同仁醫院婦產科主任醫師丘瑾指出：「健康女性的陰道菌羣具有自我調節能力，過度清潔或過度打擾，反而可能破壞微生態平衡。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;護舒寶研發專家劉瑩在發佈會上表示，真正的經期護理應從女性實際需求出發，兼顧舒適與科學防護。此次新品通過柔軟類膚表層、2 倍速幹吸收技術和 95% 物理隔菌能力，為用户提供更温和、更安全的體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4875,2811" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250803/v2_2f0c5055ed70476ba2f91295142d5dc2@5922386_oswg4926917oswg4875oswg2811_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;護舒寶液體衞生巾 Pro 健康專研版發佈會現場&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;護舒寶是液體衞生巾的發明者，此次產品更新也是建立在液體衞生巾品類市場接受度逐漸提高的基礎之上。我們&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2509298476957704"&gt;曾經報道過女性衞生用品的各類形態的銷售情況&lt;/a&gt;，液體衞生巾以相比傳統產品，能夠做到吸前吸後一樣薄，有更加舒適的穿着體驗贏得不少消費者的青睞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最近幾年，在女性消費力疊加健康意識的不斷提升的背景之下，女性護理市場逐漸摒棄噱頭，迴歸科學。歐睿數據顯示，中國衞生巾市場規模已超過 600 億元（約合 82 億美元），其中科技功能型產品近年增速明顯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，競爭也同樣激烈：國產新鋭品牌憑藉價格和社交媒體滲透佔領年輕用户心智，但在頻頻爆發的安全質量問題之前，消費者對「益生菌」「抗菌塗層」等概念型產品保持謹慎。灼識諮詢（CIC）行業報告認為，護舒寶此次新品強調物理隔菌，反映出女性護理市場正在迴歸科學護理本質，避免過度功能化噱頭更易贏得信任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;產品升級的另一面，護舒寶一直以來對國內女性健康議題的關注同樣不容忽視。護舒寶從 1998 年發起「#我就是女生」公益項目起，累計惠及超 1 億青春期女生，包括校園青春期課程、衞生設施改造及數百萬片衞生巾捐贈。本次發佈會上，護舒寶啓動「女生守護計劃」，採用「買一捐一」模式，已籌得 50 萬元用於偏遠學校衞生環境改善。這一舉措延續了品牌在女性公益和社會責任上的持續投入。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多年來，正是對產品品質和科研創新的長期堅守，使護舒寶能夠將公益初心與行業領先實力結合，推動女性護理用品不斷升級。作為擁有世界燈塔工廠的衞生巾品牌，護舒寶在今年也建立了中國首個專注經期健康的護舒寶經期健康研究中心。這一基礎使其能夠在材料科學、吸收結構和舒適性上保持領先。業內專家認為，未來女性護理市場的競爭關鍵在於產品體驗和科學背書，而非單純的概念營銷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;堅持以女性健康意識為導向的研發理念，也貫穿在護舒寶每一次新品推出中。液體衞生巾 Pro 健康專研版的發佈，既是護舒寶長期科研積累的成果，也體現了女性護理行業從「功能營銷」向「科學護理」轉型的趨勢。在女性健康意識提升、消費者更關注安全性與舒適度的背景下，我們也希望女性衞生用品的品牌競爭力將更多依賴科研與用户體驗，而非單一廣告宣傳。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>6 項桂冠揭曉：「數龍杯」全球 AI 遊戲及應用創新大賽圓滿落幕 | ChinaJoy2025</title>
      <link>https://36kr.com/p/3405732408839815?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 21:33:58  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;8 月 1 日，由世紀華通發起，中國音像與數字出版協會遊戲工委、浦東新區區委宣傳部（文體旅遊局）、上海市網絡遊戲行業協會指導，聯閤中國國際數碼互動娛樂展覽會、澎湃新聞、光源資本、鐘鼎資本、36 氪、聯想集團等多方力量共同打造的「數龍杯」全球 AI 遊戲及應用創新大賽（英文簡稱「Digiloong GAIC」）頒獎典禮在 2025ChinaJoy AIGC 大會期間舉行。來自政府主管部門、行業協會、投資機構、媒體及獲獎團隊的代表齊聚一堂，共同見證這一 AI 創新領域的盛事。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="860,573" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_234b1eed86f241499d88b49e3944bf20@16519798_oswg658702oswg860oswg573_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「天譜樂 AI」獲得「最佳 AI 技術應用獎」董事長王佶為獲獎選手頒獎&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;各界寄語，共話 AI 生態大發展&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;大賽發起人、世紀華通董事長王佶首先向所有指導單位、合作方以及積極參與的團隊表達了誠摯的謝意。他表示，AI 技術的演進正從單純聚焦算力與參數的比拼，轉向以實際應用場景需求為導向的升級。現實場景的新問題、新需求，正成為技術迭代與創意迸發的源動力。他堅信 AI 將推動人類社會實現生產力突破、認知邊界突破和社會協作重構三大躍遷。王佶鄭重承諾，世紀華通將秉持長期主義，堅定不移擁抱 AI，持續為產業發展貢獻力量。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="830,553" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_64f5cddbeb634cafac0b617f7685db04@16519798_oswg32270oswg830oswg553_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;大賽發起人、世紀華通董事長王佶致辭&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;浦東新區區委宣傳部副部長、區文體旅遊局副局長吳俊首先對大賽的圓滿成功和獲獎團隊表示熱烈祝賀。他熱情歡迎所有獲獎團隊及 AI 領域的創新創業者紮根浦東，在這片充滿機遇的熱土上實現夢想，共同拓展 AI 在遊戲、文旅等廣闊領域的新場景、新邊界、新模式。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="640,427" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_ed1798f99edc4dffb1fd4b8137cfa554@16519798_oswg443677oswg640oswg427_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;中國音像與數字出版協會常務副理事長兼秘書長敖然致辭&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國音像與數字出版協會常務副理事長兼秘書長敖然在致辭中表示，AI 正從輔助工具進化為核心生產力引擎，AI 原生產品正以深度融入人工智能底層邏輯的範式革命，重鑄數字內容的基因。他認為，「數龍杯」為行業搭建了一個展示創新成果、交流經驗、促進合作的重要平台，並呼籲行業各方加強合作，加大研發投入，共同推動 AI 技術的深度應用和創新發展，打造具有國際競爭力的產品和服務。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;立體傳播覆蓋全球，專業評審彰顯權威&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;隨後，世紀華通總裁謝斐代表組委會對大賽進行了全景回顧：自今年 4 月 2 日正式開賽以來，「數龍杯」通過全媒體傳播矩陣，實現全網信息發佈超 3800 條，新聞報道超 1200 篇，海外傳播量超 500 條，並通過線上線下相結合的模式，形成了覆蓋全球的影響力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="831,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_bdf17cb3195543629e9cb51b401d3882@16519798_oswg31745oswg831oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;世紀華通總裁謝斐代表組委會對大賽進行了全景回顧&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大賽共收到來自北京、上海、杭州、廣州、深圳等地的 151 支團隊報名，提交有效作品超 120 款。經過組委會和專家評審團嚴格的初篩、復篩兩輪評審，最終 20 款頂尖作品脱穎而出進入最終路演環節。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 23 日，20 支團隊齊聚上海浦東軟件園，與來自行業協會、企業、投資機構、媒體、學校的 13 位評審專家進行了為期 10 小時的閉門評審。專家評審團圍繞技術創新性、商業落地潛力、用户體驗優化、行業推動價值等核心維度展開嚴格考評，最終 11 支團隊的 11 款產品脱穎而出，斬獲各項大獎。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;發言的最後，謝斐表示，發起「數龍杯」不僅為企業尋找優秀作品和人才，更旨在將其打造成圍繞 AI 發展的平台，向行業傳遞公司「all in AI」的決心的同時，推助力 AI 技術深度賦能千行百業、實現規模化落地。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;榮耀時刻，11 款產品包攬 6 大獎項&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在獎項歸屬中，AI 技術類獎項湧現出不少亮點產品。海藝互娛的「SeaArt.AI」摘得「最佳 AI 新秀獎」，該產品讓圖像、文本、視頻處理變得更加便捷，展現了 AI 在創意領域的強大賦能能力；巨閒網絡的"考試寶"榮獲「最佳人氣 AI 應用獎」，通過 AI 技術為職業考試的備考用户提供海量信息和精準路徑，目前累計註冊用户已突破 8000 萬。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="831,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_ac4c49f668fe4578b6ed19e5a687a7ab@16519798_oswg45553oswg831oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;海藝互娛的「SeaArt.AI」摘得「最佳 AI 新秀獎」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="829,553" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_4b585c443a8e465c99808f48c8c140c6@16519798_oswg47358oswg829oswg553_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;巨閒網絡的"考試寶"榮獲「最佳人氣 AI 應用獎」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而大賽 AI 應用的最大獎項「最佳 AI 技術應用獎」則被趣丸科技的「天譜樂 AI」摘得，這款音樂 AI 大模型讓沒有音樂基礎的人也能輕鬆生成自己隨口哼唱的旋律。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;遊戲領域同樣亮點紛呈，由美酷瑞團隊製作的《福爾摩斯：暗夜追蹤者》構建經典文學與 AI 融合的推理遊戲新模式，獲得了「最佳 AI 遊戲視覺表達獎」；Helix Studio 團隊的《The Nightcap》摘得了「最佳 AI 遊戲音樂呈現獎」，這款結合電影敍事、遊戲、音樂，以沉浸式的方式展現的遊戲，讓我們看到了新型影遊互動產品的可能性；BC 工作室的《詭秘推理》憑藉 AI 技術加持，讓推理遊戲體驗從"劇本驅動"升級為"探索驅動"，一舉斬獲「最佳 AI 遊戲內容設計獎」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="831,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_3663fd37de3847e591dafa2fee21833d@16519798_oswg68876oswg831oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;美酷瑞《福爾摩斯：暗夜追蹤者》獲得「最佳 AI 遊戲視覺表達獎」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="831,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_f4993653c583443aa7b4459be1eee1d7@16519798_oswg68959oswg831oswg554_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Helix Studio《The Nightcap》摘得「最佳 AI 遊戲音樂呈現獎」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="829,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_f1bf956ae8c04d3187ff747fc8119c3a@16519798_oswg70437oswg829oswg552_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;BC 工作室《詭秘推理》斬獲「最佳 AI 遊戲內容設計獎」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而最重磅的「最佳 AI 遊戲創新獎」桂冠被 Ada Eden 團隊開發的《1001 Nights》摘得，我們看到了極具創意的 AI 驅動敍事遊戲。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="830,553" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_e6da066ca83b456684ad8c7366814e08@16519798_oswg68442oswg830oswg553_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;「最佳 AI 遊戲創新獎」花落《1001 Nights》&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，TaleSpark 的《回魂》、藍餃子科技的《雜交小魚》、何者科技的「HEZHER（何者）法律 AI 平台」以及極測信息的「AI 遊戲質量自主測試系統」也憑藉各自的創新亮點獲得多項提名獎項。這些優秀作品不僅展示了 AI 技術的前沿應用，更彰顯了 AI 與遊戲、應用深度融合的巨大潛力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;AI 探索永無止境&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在隨後的圓桌論壇環節，澎湃新聞首席記者範佳來與世紀華通首席戰略官方輝、零一創投執行董事陶洋峯和澎湃新聞 CTO、派生萬物 CEO 孫揮，圍繞「AI 何以重構遊戲邊界」展開了討論。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="834,461" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_f962bd8f33a44d2c9a2cbc2b4fb02fb8@16519798_oswg55598oswg834oswg461_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圓桌環節&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;方輝將當前 AI 在遊戲領域的應用類比於汽車領域的自動駕駛，認為其整體仍處於 L1 階段。中小型企業與大廠在資源積累和探索 AI 遊戲創新方面的不同策略，他認為 AI 遊戲市場並非贏家通吃，世紀華通將為各類優秀的創業團隊提供基建設置、投資合作和算力多方面的支持，共同推動產業的發展。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;陶洋峯則認為，AGI 的發展與機器人技術的進步，有望催生新型遊戲平台及硬件設備——這不僅能激活現有硬件的市場需求，還能放大用户對特定功能的關注度，進而提升用户體驗與產品活躍度。對於中小團隊，他建議當前可聚焦 AI 在遊戲、音樂、推理類遊戲等領域的應用探索，核心在於找到認知差異點並形成領先優勢，而非盲目追隨大公司的路徑。他同時預計，未來 3 到 5 年，AI 技術將極大豐富遊戲行業生態，助力產業實現更繁榮的發展。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;孫揮認為，AI 的加持將推動中小團隊實現百花齊放，那些具備強大執行力的中小團隊，有望在這一輪行業變革中佔據優勢。同時他也指出，AI 應用在一致性、安全性及響應速度等方面仍面臨挑戰。他鼓勵更多團隊參與到 AI 生態建設中，並強調，簡單易用的 AI 技術才是未來發展的關鍵。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着各大獎項揭曉，首屆「數龍杯」全球 AI 遊戲及應用創新大賽圓滿落幕。但正如世紀華通董事長王佶所説：「首屆‘數龍杯’儘管在今天落下帷幕，但我們對 AI 技術的探索則是永無止境的。」作為大賽發起方，世紀華通此舉不僅為企業發掘了一批優質作品與頂尖人才，更率先響應國家關於大力推進人工智能規模化商業化應用的政策號召。通過將「數龍杯」打造為聚焦 AI 發展的創新平台，世紀華通向行業清晰傳遞了「all in AI」的堅定決心，同時為 AI 技術深度賦能千行百業、實現規模化落地注入了強勁動力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文來自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/fbZkTQwPmZSUSeA3FQ6YlQ"&gt;「36 氪遊戲」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>用 AI 破局情境化學習，瓦拉英語發力在線英語教育</title>
      <link>https://36kr.com/p/3405695180230021?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 20:56:37  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;大模型時代來臨之後，不少教育公司都在嘗試使用 AI 生成課程內容，或利用 AI 生產高互動性、個性化內容，來提升教育的質量和效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，在國際英語教育中國大會上，用「AI+情境學習法」提升少兒英語學習能力的「瓦拉英語」正式公開亮相。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，瓦拉英語是瓦拉星球的首款產品，瓦拉星球創立於 2023 年，其核心模式是將 AI 大模型技術與情境學習法緊密結合，構建情境化學習場景，通過數百個具有趣味性的模擬場景，培養 6-12 歲小學生英語學習能力。瓦拉英語在天使輪中獲得了北極光、順為資本、好未來的 1200 萬美元聯合注資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;創始人劉慶遜表示，「情境教學法」其實也提了很多年，但要在課堂上實現一個真情境還是很難的，但今天有了 AI 的技術，我們可以打造這樣一個真實的情境，讓學生沉浸去學習，這是技術帶來的一個非常巨大的突破。通過這種低成本、高真實感的情境生成方式，學生彷彿置身於真實的英語環境中，能夠沉浸式地學習英語。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="902,597" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_a558f828cc624548994610a76b6b44c6@337187376_oswg654073oswg902oswg597_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;學生在體驗瓦拉英語&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;瓦拉英語可以利用 AI 生成圖像、聲音和視頻，能夠快速構建出數百個高度真實的場景，如機場、露營地、超市等。例如，在模擬機場場景中，學生可能需要扮演乘客，與機場工作人員用英語進行登機手續辦理、行李託運等一系列對話。在這個過程中，學生不再是機械地背誦單詞和句型，而是在實際情境中自然而然地運用英語來解決問題，極大地提高了學習的效率和興趣。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;01&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;AI 技術紅利直接轉化為學習效果&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;情境教學並非新概念，但傳統實現路徑成本高昂，家長不得不支付夏令營學校數萬元費用，只為讓學生在真實場景中説幾句英語。AI 大模型的出現終於打破此僵局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「瓦拉英語構建的虛擬星球從某種意義來説是用 AI 打造‘楚門世界’。」劉慶遜介紹，在瓦拉英語的虛擬世界中，有各種各樣的場景和故事，學生可以指揮其中的虛擬角色&lt;strong&gt;avatar&lt;/strong&gt;在各種情境中運用英語進行交流、解決問題，「學生非常開心，他運用英語知識解決了問題，就能獲得一個自我的成就，一課一課的接下去。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;瓦拉英語的 AI 應用和突破主要體現在四個維度：&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;情境生成成本指數級下降：使用 AI 生圖、AI 生聲音、AI 生視頻來實現情境快速構建，如快速生成機場、露營等數百場景，支撐全年 240 節情境課的內容需求。&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;互動真實性革命：通過大模型驅動的 NPC（如外星朋友 Otis），對話不再侷限於預設選項。當學生討論「最可愛的動物」時，AI 能基於上下文動態回應，告別「機器人式尬聊」。&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;AI 變身腳手架：在學生口語任務完成過程中，通過 AI 提供的輔助工具，成為學生遇到困難時隨時提供幫助的腳手架，相當於夠不着就幫着搭個梯子，先夠到再説，逐漸培養獨立能力。&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;個性化教學閉環：嵌入式 AI tutor 實時監測學習行為（猶豫時長、錯誤模式），自動生成針對性練習。在演講展示的案例中，系統發現學生頻繁修改選項，立即推斷出「題目理解偏差」並推送相關訓練。&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;在對 AI 的技術應用方面，瓦拉英語包括前訓練和後訓練兩部分。前訓練採用 RAG 方式，進行系統的標註和梳理。後訓練的部分會根據學生的反饋，結合獎勵函數的方式讓 AI 自學習，形成個性化學習內容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;參加此次國際英語教育中國大會的教育專家對瓦拉英語給予了積極認可，認為整個故事的背景設定非常的吸引學生，可以讓他們沉浸在課程中，而不同情境故事的推進和閲讀、口語等練習相結合，可以培養學生用英語解決問題的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據劉慶遜透露，產品內測期有千人以上學生參與，數據顯示，86% 的學生每日主動學習超 30 分鐘，技術紅利直接轉化為學習效果。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;02&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;在情境中運用知識解決問題&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;瓦拉英語的核心是情境學習。測試版 APP 中，開篇是一個探險任務情境，學生需要運用聽、讀能力理解任務説明，通過口語表達與隊友用英語溝通制定計劃，完成關卡任務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全部課程的前一個單元（五個關卡）可以免費體驗，剩餘為收費課程。正式版將於 9 月上線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;劉慶遜説，他親眼看到一個六年級就通過大學英語六級的學生，在新加坡旅遊時卻全程沉默，所有交流都由父親代勞，折射除了傳統英語教育長期存在的結構性困境：重應試技巧，輕實際運用；重機械記憶，輕思維建構。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「工具只能解決‘怎麼練’，而我們要解決‘為什麼學’。」劉慶遜對比，傳統產品讓學生在抽象環境中背單詞，瓦拉英語則讓學生在虛擬餐廳為結交朋友而主動學習點餐對話。動機差異決定了效果鴻溝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;傳統英語學習往往以枯燥的背誦和機械練習為主，容易讓學生感到乏味。而瓦拉英語通過構建一個個生動有趣的情境，讓學生化身為故事中的「主角」，主動參與到英語學習中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;採用任務驅動的學習方式也極大地激發了學生的學習興趣和動力，讓學生從被動的知識接受者轉變為主動的探索者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;劉慶遜表示，「語言的學習主要是‘聽説讀寫’這四個部分，英語學習中的口語問題我覺得一直以來都是非常痛的痛點。首先口語學習不是一個學生自己可以完全獨立去完成的一個過程，它也沒有辦法藉助紙筆這樣的工具去完成，它一定是需要有一個人來進行對話，而且口語的對話還必須在情境之中，才能去實現更好的效果。今天的 AI 技術是非常非常好的解決了口語的這些問題，它能夠去提供一個類似真人一樣的情境，能夠跟學習者進行對話。包括像瓦拉英語，我們也是在這樣一個基礎上啓發，來構建一個真實的情境，讓口語（聽説）成為一個英語學習中最主要的突破口。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在瓦拉英語的情境課中，學生通過與 AI 角色對話、完成各種任��，鍛鍊了口語表達和聽力理解能力；在 AI 鞏固練習環節，通過多樣化的練習方式，如單詞拼寫、語法填空、閲讀理解等，提升了讀寫能力。從一個虛擬的情境到另一情境，一節接一節課程中，實現聽説讀寫綜合英語運用能力的培養。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，在一個探險任務情境中，學生需要閲讀任務説明（閲讀能力），與隊友用英語溝通制定計劃（口語能力），記錄探險過程中的發現（寫作能力），並識別和運用相關的英語詞彙和語法（詞彙與語法能力）。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="812,609" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_414611681492407e892c1533d454946d@337187376_oswg540691oswg812oswg609_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;瓦拉英語情境化學習舉例 (遭遇太空海盜；之後與朋友商量，再請警察支持)&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據介紹，瓦拉英語的課程完全對標劍橋英語等級，緊密貼合原版教材，同時又更加適閤中國小學生的學習習慣和認知水平，尤其是 L2 級別（對標 KET）。其三年課程涵蓋 1654 個核心詞彙、960 個實用句型，每週學習閉環包含情境課、AI 鞏固練習、單元挑戰測試，確保知識點能夠得到有效重複 7 次以上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，在瓦拉英語構建的虛擬星球中，學生為解救同伴需要與「外星好友」討論救援方案。此時掌握的「there be」句型不再是一句例句，而是解決問題的鑰匙。當語言與使命綁定，記憶效率發生躍升：教研團隊發現，傳統需重複 10 遍的單詞，在情境中 3 遍即可牢固掌握。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「教育產品可分為三類：工具、服務和內容。」劉慶遜説，拍照搜題類產品代表工具類產品，解決單一問題；雙師直播大班課屬於服務類，本質是購買教師時間；而瓦拉英語要做的是內容層面的創新——通過設計沉浸式學習體驗，重構知識傳遞方式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着教育理念的不斷更新，新課標對英語教學提出了向「情境學習」改革的要求，同時 KET 考試標準也強調學生要用英語解決生活和學習中的問題。瓦拉英語精準瞄準了新課標與校內教學的差距形成的剛需市場，不僅為學生提供了更符合教育發展趨勢的學習途徑，也為教育內容市場提供了一個成功對接政策導向與市場需求的新案例。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>9 點 1 氪｜香港高院判決宗馥莉不得動用匯豐賬户資產；微信提現手續費最低下限改為 0.01 元；武漢大學回應「圖書館事件」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404496873803140?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 08:55:20  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宗慶後遺產爭奪首戰宣判，香港高院判決宗馥莉不得動用匯豐賬户資產&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，娃哈哈集團創始人宗慶後遺產糾紛案在香港高等法院做出判決。判決確認建浩創投有限公司名下在香港上海滙豐銀行有限公司的銀行賬户中的資產，是宗繼昌、宗婕莉、宗繼盛三位原告享有受益權的信託財產，法官下令被告宗馥莉不得從相關賬户中提款或轉賬任何資產，禁制令持續有效至杭州中級人民法院及浙江高級人民法院的訴訟有最終裁決為止，被告還需就信託財產對原告負有受信責任，需就信託財產的去向作出解釋。請求判令被告支付原告利息收益，以 21 億美元為基數，同時被告向原告賠償擅自轉移的信託財產損失，暫計為 108.5 萬美元。信託過渡期結束後，甲方不再參與信託的任何管理，全部由乙方管理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據媒體披露，三名原告宗繼昌、宗婕莉、宗繼盛自稱是娃哈哈現任掌門宗馥莉的同父異母弟妹。這是三兄妹身份首次曝光。此前，公眾長期認為宗馥莉是宗慶後的獨生女。（鳳凰衞視）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騰訊客服回應微信提現手續費下降：最低下限改為 0.01 元，7 月 25 日全量更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，近日已有網友發帖稱，微信手續費下限已經調整成了 0.01 元。對此，騰訊客服表示，7 月 25 號進行了全量更新，單筆服務費小於 0.01 元的，最低按照 0.01 元來進行收取。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，2016 年 3 月，微信開始向用户收取提現手續費。每位用户有累計 1000 元免費提現額度，超出 1000 元部分按銀行費率 0.1% 收取手續費，每筆最少收 0.1 元。轉賬、面對面收付款、微信紅包、AA 收款等其他功能免收手續費。關於收手續費的原因，微信官方的回覆是「平衡銀行側交易成本」。其表示，銀行向微信支付多種功能收取手續費，包括支付、轉賬等從銀行卡扣款的動作，提現超額收手續費是為了補貼快捷支付產生的鉅額成本。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;武漢大學回應「圖書館事件」：對肖某某紀律處分、楊某某學位論文等進行全面調查複核&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據武漢大學官網消息，近日，「楊某某訴肖某某案」一審判決後，引發社會關注。學校充分尊重司法判決結果，全力維護學生合法權益和身心健康，真誠感謝社會各界的關心、監督和批評。學校高度重視社會關注問題，已組建工作專班，正在對肖某某紀律處分、楊某某學位論文等進行全面調查複核，並將以事實為依據，嚴格按照校紀校規、學術規範作出相應處理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，2023 年 10 月 11 日，武漢大學楊某某在社交媒體上發文指控，在圖書館期間遭到肖某某的性騷擾。兩天後，校方對肖某某作出記過處分。而肖同學的家人對外界表示，肖某某從小患有特應性皮炎，當時是因為天熱腿上濕疹復發。2024 年 6 月，楊某某以肖某某的「不雅行為」對她造成精神損失進行起訴；2025 年 7 月 25 日，法院判定肖同學不構成性騷擾而駁回楊某某的訴訟請求。楊某某敗訴後並未道歉，其碩士學位論文涉嫌數據造假的相關問題引發討論。（央視新聞、中華網）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;東風柳汽回應「乘龍重卡撞不過理想 i8」測試視頻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日晚間，東風柳州汽車有限公司（下稱「東風柳汽」）發佈關於某品牌未經授權使用並扭曲傳播東風柳汽旗下商用車品牌乘龍卡車碰撞視頻侵權的聲明。該公司表示，此事已構成嚴重侵權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，理想汽車在該公司純電 SUV 車型理想 i8 的上市發佈會上播放了一段撞擊乘龍重卡的視頻，引起業內廣泛關注。「重卡撞不過理想 i8」等話題迅速引起輿論關注。同時，相關檢測方法、數據真實性等也被市場關注。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;耗資約 2 億美元，特朗普自掏腰包翻修白宮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 31 日，美國白宮新聞秘書萊維特表示，總統特朗普已下令對白宮東翼的部分設施進行現代化改造，並新建一個宴會廳。預計工程將於 9 月開工，在特朗普總統任期結束前完工。新宴會廳面積約為 8300 平方米，可容納 650 人，耗資約 2 億美元，由特朗普本人及未公佈身份的捐贈者共同承擔。（央視網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;前阿里巴巴 CEO 張勇加盟港交所&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，香港交易所在一份聲明中表示，委任晨壹基金管理合夥人及阿里巴巴集團前董事會主席張勇為香港交易所旗下中國業務諮詢委員會的最新成員。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;最高法回應競業協議濫用：競業協議對非涉密員工無效&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，最高法發佈勞動爭議司法解釋和典型案例，針對有些公司不管勞動者是否接觸商業秘密等保密事項，無差別地簽訂競業限制協議，約定高額違約金，嚴重限制了勞動者的擇業權。針對這一問題作出明確規範，該解釋自 9 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了防止商業秘密的泄露和不正當競爭，司法解釋規定：用人單位依法與競業限制人員約定的在職競業限制條款合法有效，勞動者違反競業限制約定時，應依法承擔違約責任。同時，為遏制競業限制協議「濫用」，保障人才有序流動，此次司法解釋明確了競業限制條款不生效或無效的情形。規定：勞動者未知悉、接觸保密事項，競業限制條款不生效。這意味着，不屬於競業限制範圍的勞動者，即使訂立競業限制協議，此約定對勞動者也沒有拘束力。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美團、淘寶閃購、餓了麼發文：堅決抵制惡性競爭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美團發文《繁榮行業生態，抵制無序競爭》，淘寶閃購及餓了麼發文《持續提升服務，推動良性競爭，激發消費煙火氣》。先後提及，不以顯著低於成本的價格銷售商品和服務，嚴重扭曲價格信號，擾亂市場競爭秩序，造成浪費。堅決抵制惡性競爭。不做大規模「0 元購」等非理性促銷活動。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;新冠疫苗巨頭莫德納，宣佈將在全球裁員 10%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 31 日，美國新冠疫苗巨頭莫德納（Moderna）宣佈將在全球裁員 10%，到今年年底前將把員工人數裁撤至約 5000 人，裁員規模近千人。公司表示，這是由於新冠疫苗銷量持續下滑導致。Moderna 股價當天盤後大跌超 8%。今年以來，Moderna 的財務危機正在惡化，公司過去一年股價下跌超過 75%，市值已由新冠疫情巔峯時期的近 2000 億美元暴跌至目前的約 110 億美元。就在上個月，Moderna 突然宣佈，由於全球及日本商業環境發生變化，將取消在日本建設 mRNA 藥物生產工廠的計劃。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;三大運營商統一外呼號碼，規範電話營銷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，中國電信、中國聯通、中國移動三大運營商分別發佈規範電話營銷舉措，統一外呼營銷號碼。三家基礎電信企業唯一官方外呼營銷號碼分別是：中國電信 10001、中國移動 10085、中國聯通 10016。這表明，如果用户接到其他號碼推薦辦卡辦套餐，可以肯定不是正規渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，三家基礎電信企業還要求，如果用户明確拒絕電話營銷的業務，就不能再繼續呼叫打擾用户；電話營銷必須全面準確介紹營銷內容，不虛假宣傳、誘導消費，不隱瞞資費標準、適用場景、有效期限、限制性條件等關鍵信息，所有向用户推介的資費方案都要在網絡營業廳和官方 App 公示。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;胖東來闢謠：從未發佈過「如果電商倒了，將有 500 萬人失業」言論&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日晚間，胖東來發布《關於網絡發佈「胖東來：如果電商倒了，將有 500 萬人失業」的説明》。説明提到，近日各網絡平台大量發佈「胖東來：如果電商倒了，將有 500 萬人失業、實體店：如果實體滿血歸來，可以解決 5 億崗位……」的信息。胖東來從未發佈過此類話題及文案，相關不實信息存在嚴重的誤導性影響。胖東來進一步表示，對於惡意發佈不實信息的侵權行為，將通過法律途徑追究侵權責任。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;知名編劇「柴雞蛋」視頻平台主頁已無作品，此前涉騰訊 3699 萬元執行案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，記者發現，知名編劇「柴雞蛋」視頻平台主頁被清空，已無作品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，據媒體報道，騰訊公司向法院申請執行知名製片人「柴雞蛋」和其公司向騰訊支付近 3700 萬元。記者查詢司法材料發現，2016 年騰訊向「柴雞蛋」的公司付費 1250 萬元，購買了網絡劇《盛勢》的網絡獨播權，因劇集之後未播出，雙方又補籤協議，騰訊將獨播權等權益還給「柴雞蛋」和其公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;愛企查 App 顯示，柴雞蛋（本名：朱文嬌）名下關聯 3 家企業，涉及傳播、傳媒、影視領域，目前僅北京鋒芒文化傳播有限公司 1 家公司開業，柴雞蛋在上述公司擔任法定代表人、經理、執行董事等職務。（紅星新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;鐵路部門優化學生購票服務：可在開車前第 20 天至第 17 天提報預約需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鐵路 12306 升級學生預約購票服務，8 月 1 日起學生可在開車前 20 天至 17 天提報預約需求，新生入學也可享受該服務。同一賬户最多可提交 3 個訂單，每個訂單可選 5 個車次+席別組合。兑現成功後需當日支付票款。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騰訊客服回應微信支付遺失提醒，僅部分商家支持該功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，微信支付遺失提醒功能引發網友熱議，據瞭解，此功能是指當用户在商家消費後遺落物品時，商家可通過微信支付後台向用户推送提醒消息的功能，用户通過該提示找回失物。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於該功能，騰訊客服回應稱：目前僅部分商家支持該功能，如果商家沒有這個服務也會想辦法聯繫客服通知。對於商家是否可見個人信息，騰訊客服表示：僅微信支付公眾號推送消息，只會顯示該筆付款的交易信息，不會有其他信息。（搜狐科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微博就賬號「蘋果支持」發佈三星手機宣傳視頻致歉：網絡加載及緩存等因素導致&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有網友發現蘋果官方賬號「Apple 支持」在微博上發佈了一則消息，配文是介紹蘋果設備的家長控制功能，但是下面配的視頻卻是三星 Galaxy Z Flip7 的宣傳視頻，引起爭議。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對此，微博小秘書官方賬號發文回應：微博輕享版客户端，因網絡加載及緩存等因素，導致用户在瀏覽「Apple 支持」賬號 7 月 29 日 9:58 發佈的微博視頻，系統沒有正確加載該微博原本的視頻，反而錯誤調取了用户本地已緩存的、來自其他賬號的視頻。微博為該情況引發的誤會，對用户、品牌鄭重道歉。針對相關問題會盡快升級解決，避免再次發生類似情況。特此説明。（搜狐科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;庫克稱 iOS26 是蘋果史上最受歡迎的系統&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美東時間週四（7 月 31 日）盤後，蘋果公司公佈了 2025 財年第三財季（截至 6 月 28 日）的財報，整體表現遠超華爾街預期，實現自 2021 年 12 月以來最強勁的季度營收增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;財報會上，蘋果 CEO 庫克表示，iOS 26、iPadOS 26 和 macOS 26 的開發者測試版，是蘋果有史以來最受歡迎的系統。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，蘋果在 6 月舉行的 2025 年全球開發者大會上發佈了 iOS 26，目前 iOS 26 公測版已經上線，庫克沒有公佈 iOS 26 的具體安裝量，也沒有對公測版發表評論。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;羅馬仕內部員工回應破產程序傳聞：9 月底是關鍵時刻，若證書未恢復或將銷燬庫存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日，市場流傳羅馬仕已進入破產程序。羅馬仕員工對該媒體表示，「國慶節前應該會有結果——由於證書暫停不得超過三個月，若 9 月底仍未恢復，所有庫存產品都將銷燬。」（藍鯨新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;大悦城地產擬私有化退市，計劃斥資 29.32 億港元回購股份&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 31 日，大悦城 (000031.SZ) 公告稱，公司控股子公司大悦城地產（00207.HK）擬向除公司和得茂以外的其他股東提出私有化建議，擬以協議安排的方式回購股份，並向香港聯合交易所有限公司申請撤銷上市地位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大悦城表示，近年來在行業週期性發展的影響下，大悦城地產的市場表現呈節段性波動，流動性也隨之承壓。本次交易是積極應對市場環境變化的戰略舉措，將顯著優化公司治理框架，整合組織架構與股權結構。交易完成後，公司將增厚對大悦城地產的權益，有利於提升公司歸母淨利潤。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;TikTok 合併核心產品和信任與安全團隊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，TikTok CEO 周受資發佈全員郵件，稱基於生態安全的考慮，對組織架構和人員進行調整，核心產品團隊和信任與安全產品團隊合併，組建平台責任團隊，由原直播負責人 Adam Wang 負責，向產品運營負責人支穎彙報。曾先後負責 TikTok 電商東南亞業務、跨境業務和戰略的訾婧鑫擔任直播負責人，也向支穎彙報。在 7 月 31 日的字節跳動全員會上，周受資等高管明確今後 TikTok 業務重點包括專注用户體驗、注重未成年人安全等。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;高盛準備以 171.3 億美元的估值收購冰淇淋製造商 Froneri&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據英國金融時報 8 月 1 日報道，高盛準備以 150 億歐元（171.3 億美元）的估值（包括債務）收購冰淇淋生產商 Froneri。該報道援引消息人士的話説，這筆交易最快可能在 9 月份簽署，高盛的資產管理部門將成為法國私募股權公司 PAI Partners 成立的一家延續公司的主要投資者。Froneri 是總部位於瑞士的雀巢與 PAI 旗下的 R&amp;amp;R 冰淇淋公司於 2016 年成立的合資企業，兩家公司合併，在 20 個國家開展歐洲冰淇淋業務。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;捷豹路虎全球首席執行官 Adrian Mardell 宣佈將於年底退休&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日上午消息，作為捷豹路虎最資深的員工之一、捷豹路虎全球首席執行官 Adrian Mardell 將於 2025 年 12 月 31 日正式退休，其繼任者將於後續公佈。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;谷歌闢謠恢復中國大陸地區服務，網傳相關截圖不是來自官方&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，一張網傳「谷歌中國公告」的截圖稱，自 2025 年 9 月 1 日起，Google 獲準全面恢復在中國大陸地區的服務（包括搜索、Gmail、YouTube 等），域名仍為 google.cn，總部地址位於北京市海淀區。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對此，谷歌回應不少媒體記者，該截圖不是來自谷歌。公開資料顯示，自谷歌被屏蔽後，已經有數次類似的網傳消息出現，不過都被官方否認。（快科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微軟將為 Excel 用户封鎖潛在威脅鏈接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;科技媒體 bleepingcomputer 於 7 月 31 日發佈博文，報道稱微軟宣佈將於 2025 年 10 月至 2026 年 7 月間，默認禁用已鎖定 Excel 文件的外部工作簿鏈接。用户引用已鎖定 Excel 文件的外部工作簿鏈接，將會顯示 BLOCKED 錯誤或無法刷新，從而消除訪問不支持或高風險文件類型（包括但不限於利用工作簿重定向至惡意負載的釣魚攻擊）的安全風險。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 將「星際之門」項目引入歐洲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;OpenAI 當地時間 7 月 31 日宣佈，即將啓動「星際之門」挪威項目，這是 OpenAI 在歐洲推出的首個 AI 數據中心項目。「星際之門」挪威項目的合作伙伴包括 Nscale 和 Aker，該站點將由 Nscale 負責設計和建設，並預計由 Nscale 與 Aker 成立的 50/50 合資企業共同擁有。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manus 宣佈上線 Wide Research 功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，8 月 1 日，Manus 宣佈上線 Wide Research 功能，該功能支持一次調度百個以上智能體並行運行，用於處理複雜、多維度的大規模研究任務。用户在平台發起任務後，系統會自動調用功能完備的 Manus 子智能體，每個子智能體獨立處理一個子任務，最終協同輸出結果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 被曝向搜索引擎公開 ChatGPT 共享對話內容，後因隱私風險叫停&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;OpenAI 8 月 1 日宣佈，已從 ChatGPT 中移除允許用户將對話設為搜索引擎可見的功能。公司稱，這項短期試驗「讓用户無意中泄露隱私的風險過高」。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司財報&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;任天堂第一季度銷售淨額 5723.6 億日元，同比增長 132.1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，任天堂公佈第一季度財報。報告顯示，本季度銷售淨額 5723.6 億日元，同比增長 132.1%；經營利潤 569.3 億日元，同比增長 4.4%；淨利潤 960.3 億日元，同比增長 18.6%。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「諾瓦聚變」完成 5 億元天使輪融資，刷新國內民營聚變公司單筆融資記錄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據諾瓦聚變官微，8 月 1 日，「諾瓦聚變」宣佈完成 5 億元天使輪融資，創下國內民營核聚變公司單筆融資新高。本輪融資由產業資本、社會資本及國有基金聯手組成，包括社保基金中關村自主創新專項基金（君聯資本擔任管理人）、君聯資本、光速光合、高榕創投、華控基金、明勢創投及臨港科創投等機構及戰略投資人。此次融資資金將重點投入研發國內首台小型模塊化核聚變反應堆，精準應對 AI 供電需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「悟通感控」完成數千萬元系列融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，柔性觸覺感知科技公司「悟通感控」近日完成數千萬元系列融資：Pre-A 輪由尚勢資本領投、水木創投跟投；Pre-A+輪由廣發基金瑞元資本領投。該公司天使輪於 2023 年底完成，由水木創投領投，全球健康產業創新中心（GHIC）、北京市醫療機器人產業創新中心（IMC）等機構跟投。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;索尼 PS6 主機/掌機規格曝光，光柵化遊戲性能預估是 PS5 的 3/0.5 倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，YouTube 頻道 Moore’s Law Is Dead（MLID）發佈最新一期視頻，披露了一份 AMD 公司 2023 年的演示文檔，揭示了索尼 PlayStation 6（代號 Orion）和 PlayStation 6 掌機（代號 Canis）的規格。PlayStation 6 目標功耗為 160W，採用 8 個 Zen 6 核心和 40 至 48 個 RDNA 5 計算單元；而手持設備 Canis 則配備 4 個 Zen 6C 核心和 12 至 20 個 RDNA 5 計算單元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;總體而言，PlayStation 6 的光柵化性能預計是基礎版 PlayStation 5 的三倍以上，是新版 PlayStation 5 Pro 的兩倍左右，這會讓 PlayStation 6 的性能水平大致相當於 GeForce RTX 4080。售價方面，索尼計劃 2027 年開始量產，2027 年底或 2028 年初上市，價格約為 499 美元。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜小果&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>破曉之光：2025 ChinaJoy AIGC 大會圓滿召開 | ChinaJoy2025</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404585074806152?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-02 02:07:03  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;2025 年 8 月 1 日，ChinaJoy AIGC 大會在上海浦東嘉裏大酒店三層上海宴會廳 2 召開。大會以「破曉之光」為主題，圍統「AI 基建與大模型重構的黎明之光」、「人形機器人與具身智能：從實驗室到消費場景的跨越」、「AI 驅動的數字娛樂新範式」、「智能技術與產業融合的未來圖景」四大核心板塊，通過「主題演講+圓桌論壇」的形式對熱點話題進行探討，深度解讀技術如何驅動產業從「追隨者」邁向「定義者」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_764b544d6da74fa1b0aeba23a8dab7f4@16519798_oswg103710oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;2025 ChinaJoy AIGC 大會&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;朱軍教授在 ChinaJoy AIGC 大會上深入闡述多模態大模型的發展趨勢與未來藍圖。他指出，多模態技術正加速演進，其團隊開發的 Vidu Q1&amp;nbsp;進一步實現了視頻模型的「高可控性」與「高一致性」。依託全球創新的「參考生視頻」功能，Vidu&amp;nbsp;顯著提升了視頻內容的一致性，並已成功應用於泛互聯網、廣告營銷及智能硬件等多個領域，切實助力各產業降本增效。展望未來，朱軍教授強調，多模態大模型技術將推動數字世界與物理世界的深度融合與協同進化。AI 能力已從虛擬「Dream World」的內容生成，邁向物理「Real World」的感知、決策與執行。這一跨越將有力推動人機協同、虛實共生的全新範式落地，深刻重塑內容生產與交互方式。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_0be59692cbdf490792801bdf2e60db64@16519798_oswg40166oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;清華大學人工智能研究院副院長、生數科技創始人兼首席科學家&amp;nbsp;朱軍&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;微軟大中華區數字原生事業部技術總經理金億平此次演講聚焦於 Agentic AI 的發展趨勢及微軟在 AI 基礎設施方面的佈局。Agentic AI 是 2025 年十大技術趨勢之一，具備自主決策與執行能力，預計到 2028 年將承擔 15% 的企業日常工作決策。在中國市場也增長迅猛，年均複合增長率達 72.7%。微軟通過 Azure AI Foundry 平台，整合 LLM Models、Agents 等工具，支持多代理協同與企業級部署。在基礎設施方面，微軟構建了全球領先的 AI 數據中心，採用 NVIDIA GB200 GPU、液冷系統與 400Tbps AI WAN，實現超大規模 AI 訓練與推理能力，性能達當前最快超算的 10 倍，推動 AI 應用進入新時代。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_56c7e64fa26e40278ddf8cbffc2eb758@16519798_oswg50038oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;微軟大中華區數字原生事業部技術總經理&amp;nbsp;金億平&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;無問芯穹首席架構師劉川林認為，中國&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;產業面臨分散資源整合調度、終端模型能力與硬件儲備衝突等挑戰，其解題的核心在於通過軟硬件協同優化釋放硬件潛力。作為&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;基礎設施代表企業，無問芯穹在雲端以軟硬件協同技術搭建芯片與模型橋樑，助力全國算力體系貫通，推動算力標準化服務千行百業；在端側實現性能&amp;nbsp;2-5&amp;nbsp;倍提升，自研推理&amp;nbsp;IP&amp;nbsp;加速&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;在終端落地。其持續聯合上下游構建&amp;nbsp;「雲端一體」&amp;nbsp;生態，助力&amp;nbsp;AI&amp;nbsp;算力國產化與&amp;nbsp;AGI&amp;nbsp;普惠落地。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_c6a0d53b8154467aa02079afdeb7100a@16519798_oswg69448oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;無問芯穹首席架構師&amp;nbsp;劉川林&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;維他動力的聯合創始人趙哲倫分享了生活空間機器人的定義：自主化的、幫助人的機器人是生活空間的需求。在智能終端的發展過程中，通用化的思潮會率先出現，例如 90 年代的 PDA 掌上電腦，但這往往產品化不是一蹴而就的，先有垂直應用的出現，例如 Walkman、GameBoy、數碼相機、手機等，再通過系統級的能力，整合為一個智能手機終端。維他動力將在下週北京亦莊的世界機器人大會，帶來行業首個智能伴隨機器人，無遙控、自主、全地形移動，是用户出行的智能小跟班。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_f7e25916e24e4978b671929488291282@16519798_oswg91614oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;維他動力聯合創始人&amp;nbsp;趙哲倫&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Cyan 青心意創市場總監白兆洋在論壇中針對雙足具身智能人形機器人在 C 端市場的空間發表了自己的看法。他指出：機器人從「展示品」到「家庭成員」的轉變需要建立在情感連接和信任基礎上，因此，如果機器人需要真正進入家庭場景，除技術維度外，人機交互的自然度、情感識別與回應能力也是核心因素。這與青心意創的發展戰略相符：公司自研機器人 Orca 聚焦全面擬人，致力於解決「交互陪伴」這一最具普適性的用户需求。目前，Orca 在多模態交互能力上處於領先水平，可以提供沉浸、擬人的交互體驗。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_37e55ecc7e1c4ed6a41d34dfbe9a9530@16519798_oswg91614oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Cyan 青心意創市場總監&amp;nbsp;白兆洋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;星動紀元渠道負責人周帥表示，具身智能人形機器人與物理世界交互的意義重大。從應用看，能替代人類在高危、惡劣環境作業，如高重複，高危險等應用場景，保障安全；在服務領域可提供精準協助，提升效率。技術層面，交互推動感知、決策算法發展，促進傳感器、執行器等硬件升級，加速人工智能落地。長遠而言，其是連接數字與物理世界的關鍵，為智能家居、工業 4.0 等領域奠定基礎，推動社會生產生活模式變革，助力解決勞動力短缺等現實問題。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_64cfbfafb6444728a7776683e5a21b1d@16519798_oswg34524oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;星動紀元渠道負責人&amp;nbsp;周帥&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一場圓桌座談以「具身智能的產業化挑戰與未來」為主題，由 36 氪集團硬氪主編彭孝秋主持。在座談中，針對「企業要如何應對 AI 帶來的顛覆性機遇和挑戰」這一問題，各位嘉賓發表了自己的洞見。地瓜機器人 CEO 王叢表示要分 To C 和 To B 兩種情況考慮。To C 端的產品永遠是看用户的需求在什麼地方，而 AI 只是工具，不會帶來關鍵改變；To B 則宜抓住技術趨勢，實現產能升級。李未可科技創始人、CEO 茹憶表示做 AI 產品不僅要理解用户需求，還要知道 AI 技術的變化、邊界、發展趨勢，思考哪些功能會在技術上持續迭代？哪些功能要在場景中做深度護城河？茹憶還以自身公司所做產品 AI 眼鏡為例講解了 AI 創業的挑戰，他指出在新的技術架構平台上，顛覆式的創新很少，產品經常出現同質化問題，如何在這之中找到自己的定位十分關鍵。同創偉業智能終端投資負責人王晶表示，在垂類場景有豐厚產品沉澱的公司能更好地把握 AI 帶來的機遇。AI 只是手段和加持，真正的壁壘還是在於數據和產品能力，以及對場景和用户的理解。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_d688e175c47c48e9affee12248f47224@16519798_oswg86084oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;座談嘉賓從左至右分別為：36 氪硬氪主編彭孝秋；同創偉業智能終端投資負責人王晶；李未可科技創始人、CEO 茹憶；地瓜機器人 CEO 王叢&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;8 月 1 日，由世紀華通發起並聯合多方力量打造的「數龍杯」全球 AI 遊戲及應用創新大賽在 2025ChinaJoy AIGC 大會上舉行隆重的頒獎典禮，11 支優秀團隊脱穎而出，共斬獲 6 項 AI 遊戲及 AI 應用大獎。作為大賽發起方，世紀華通此舉不僅為企業發掘了一批優質作品與頂尖人才，更率先響應國家關於大力推進人工智能規模化商業化應用的政策號召。通過將「數龍杯」打造為聚焦 AI 發展的創新平台，世紀華通向行業清晰傳遞了「all in AI」的堅定決心，同時為 AI 技術深度賦能千行百業、實現規模化落地注入了強勁動力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_e4dcb4a9e18d481fa1e5363cb0e99b22@16519798_oswg85632oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;世紀華通&amp;nbsp;「數龍杯」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;愛奇藝副總裁，智能製作部負責人朱梁提出，生成式 AI 給影視行業帶來了重大變革機遇，愛奇藝致力於用 AI 重構影視內容生產流程，以「AI 嵌入」和「AI 原生」驅動視頻內容製作、分發和用户體驗升級。劇本工坊、影像工坊、虛擬製作、數字資產庫、AI 譯製廠、桃豆世界等一系列 AI 驅動的智能製作產品和服務不但在生產節點提質提效，更將彼此數據互聯，相互賦能，構建了體系完整的智能化業務閉環。愛奇藝積極佈局 AI 原生內容創新，發起全球 AI 短片創作大賽，為創新人才提供舞台，探索新流程和新生態。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_741b697704ff4643aa98c63204c7596f@16519798_oswg100520oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;愛奇藝副總裁，智能製作部負責人&amp;nbsp;朱梁&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;愛詩科技聯合創始人謝旭璋在演講中提到，拍我 AI（PixVerse）目前已服務全球超過 6000 萬用户。在過去兩年中，平台的自研視頻大模型迅速迭代至 V4.5 版本，實現了 5 秒內生成高質量視頻，提供接近實時的創作體驗。憑藉創意模板的流行，PixVerse 引領全球 AI 視頻創作潮流，幫助普通用户突破創作門檻，實現從零到一的飛躍。然而，全球仍有數十億人未曾創作或使用視頻來傳遞信息與講述故事。拍我 AI（PixVerse）致力於通過先進的 AI 視頻生成技術打破創作壁壘，不斷降低門檻，讓更多人享受視頻創作的機會。當前，視頻行業正朝着技術快速迭代和創作分發平權的方向發展，AI 正在推動視頻生產方式的創新，逐步打破創作者與消費者之間的界限，讓全球用户能夠享受更多創意表達的機會。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_52770627877440858fd6b4ef79add959@16519798_oswg75744oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;愛詩科技聯合創始人&amp;nbsp;謝旭璋&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊混元 AIGC ToB 業務負責人、騰訊專家研究員邵帥認為，隨着生成式多模態大模型技術的爆發，遊戲行業正經歷從「人工密集型」到「AI 原生驅動」的顛覆性變革。面對高成本、長週期、創意同質化的行業瓶頸，最新的 AIGC 工具通過文本、圖像、視頻、3D 等多模態生成，已實現遊戲美術資產開發效率顯著提升。然而，遊戲美學、遊戲專屬概念、風格一致性控制、物理規則等問題仍待優化。本次大會上，騰訊混元遊戲負責人邵帥介紹騰訊混元多模態大模型在 AIGCx 遊戲領域的技術進展和業務實踐。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_9d33a30e9ea841e39f94618ff4b2c04b@16519798_oswg75744oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;騰訊混元 AIGC ToB 業務負責人、騰訊專家研究員&amp;nbsp;邵帥&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;VAST 創始人、CEO&amp;nbsp;宋亞宸在主題演講中指出，Tripo 已經服務了 3.5 萬家中小客户、700 多家大客户，還有 300 萬海外創作者每天都在使用我們的 3D 大模型。在 Tripo Studio 裏，用户可以基於文字或圖片生成 3D 模型生成一個 3D 模型，系統能自動通過語義分割將模型拆分成一個個部分，每個部分會自動完成補全，用户可以單獨對某一部分進行編輯、風格化調整。通過 AI 重新定義 3D 製作管線，給創作者提供一個沉浸式的 3D 內容創作氛圍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;未來的 3D 世界會擁有屬於自己的 UGC 內容平台的內容媒介。3D 有機會先出現一個大眾級別的創作工具，降低用户創作的門檻、降低用户創作的成本，並且讓大家實時進行創作，就有機會誕生一個的 3D 版抖音。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_8c69586fcca64bca9dfbd1cff11c899f@16519798_oswg53602oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;VAST 創始人、CEO&amp;nbsp;宋亞宸&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;釦子開發平台技術負責人顏偉志表示，釦子作為新一代 AI Agent&amp;nbsp;開發平台，持續探索&amp;nbsp;Agent&amp;nbsp;的技術發展和演進。釦子開發平台技術負責人顏偉志在演講中介紹道，中國的上萬家企業、數百萬開發者正在使用釦子開發平台，開發出與企業、與個人息息相關的&amp;nbsp;Agent&amp;nbsp;。例如，譯百分傾聽者基於釦子平台，打造了可實時互動、精準模擬考試情境的 AI 口語模擬考試系統與場景互動系統；抖音電商通過釦子搭建智能客服系統，重塑電商客服體驗，降低人工成本；和府撈麪基於釦子的低代碼開發能力，打造「顧客點評分析」智能體，為門店建立點評數據的高效洞察體系，支撐菜品、服務持續優化。 而釦子的另一款產品，釦子空間自四月份上線後，已成為大家身邊的 AI&amp;nbsp;辦公助手，近期新上線的 PPT 製作功能，幫助職場人員三步完成一份 PPT 的產出；而網頁設計開發功能，可以讓不會代碼的你五分鐘實現從靈感到網站生成。釦子，正在用&amp;nbsp;Agent&amp;nbsp;重塑生產力。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_ede5299fcf364666831d4adbc1dbec6b@16519798_oswg53602oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;釦子開發平台技術負責人&amp;nbsp;顏偉志&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新智慧遊戲創始人陳迪表示，隨着 AI 技術進步，AI 陪玩陪練型產品正成為潛在的市場熱點，各個大廠也在嘗試遊戲的 Gaming Copilot。遊戲技巧 GameSkill 是一款針對遊戲用户的陪練型 AI 產品，旨在通過 AI 幫助遊戲玩家提高遊戲技巧，陪伴用户玩得更好更開心。平台通過整合先進的人工智能技術，為玩家提供個性化的遊戲技巧分析、實時策略建議、遊戲內訓練支持以及遊戲攻略輔助，覆蓋全球主流遊戲品類，包括 MOBA、FPS、RPG 等。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,722" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_29c613bd40bd4ec7aa813d1b6162e91a@16519798_oswg120820oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;新智慧遊戲創始人&amp;nbsp;陳迪&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後一場圓桌座談以「一年後的 Agent 世界，會是什麼樣子？」為主題，由 AIGC KOL、虛實傳媒 CEO，流浪地球 3 AI 顧問卡茲克主持。在座談中，嘉賓從不同角度對 Agent 的未來發展做出了預測。Liblib 首席營銷官 Jane Huo 作為 Agent 創業公司的一員，表示公司致力於降低 Agent 的算力成本，並在這方面積累了豐富的經驗。未來 Agent 將做到更好地理解用户需求，低成本、高效、獨立完成工作。公益 AI 教程 LearnPrompt 作者，AI 公眾號「卡爾的 AI 沃茨」主理人卡爾表示未來 Agent 將更多從「輔助」轉化為「主動」，猜測用户的潛在需求，主動追問，引導用户行動，從輔助的載體變為真正的合作伙伴。影刀市場及商業化合夥人趙凡聚焦 To B 產品辦公型 Agent 的研發，提出未來大模型的升級將使辦公型 Agent 的成本大幅下降、效果大幅提升，自動化+Agent 串聯或將實現辦公場景中 80-90% 比例的無人化操作。珞博智能首席運營官龔誠聚焦 To C 產品情感陪伴類 Agent 的研發，提出「有人味」是情感陪伴類 Agent 與用户建立信任關係的關鍵，並表示未來當大模型具備了自我學習能力，在與用户聊天后能夠自行把所有訓練數據通過模型的方式記憶，自我成長，自我反思時，用户的信任感將得到顯著加強。微軟 MVP、AI 智能體設計師、LangGPT 創始人云中江樹表示在未來一年內，Agent 的自主決策能力或將出現指數級發展，我們真正到了人機關係的轉折點，智能機器不再是客體，而具有了主體性。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250802/v2_10242df26c5d4d03978b196906d112ad@16519798_oswg77100oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;嘉賓從左至右分別為： AIGC KOL、虛實傳媒 CEO，流浪地球 3 AI 顧問，卡茲克；Liblib 首席營銷官 Jane Huo；公益 AI 教程 LearnPrompt 作者，AI 公眾號「卡爾的 AI 沃茨」主理人，卡爾；影刀市場及商業化合夥人，趙凡；珞博智能首席運營官，龔誠；微軟 MVP、AI 智能體設計師、LangGPT 創始人，雲中江樹&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與會嘉賓的發言與討論，展現了 AIGC 技術的發展前沿，勾畫出 AIGC 技術與數字娛樂產業融合的未來圖景。至此，2025 ChinaJoy AIGC 大會圓滿落幕。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文來自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/KyszZJQzJA4EsF8otpGHHw"&gt;「36 氪遊戲」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「AI 變革生產力，讓創意更有價值」——2025 AI+娛樂科技大會圓滿召開 | ChinaJoy2025</title>
      <link>https://36kr.com/p/3404355464777353?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-01 22:15:55  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2025 年 7 月 31 日，由 ChinaJoy 主辦，珀樂科技、生數科技、VAST 聯合主辦，36 氪戰略合作的 2025 AI+娛樂科技大會，在上海浦東嘉裏大酒店三層浦東宴會廳 4 召開。&lt;/strong&gt; 大會以「AI 變革生產力，讓創意更有價值」為核心，通過主題演講、圓桌討論等形式，展示了 AI 技術驅動下的文娛產業新生態。本屆大會不僅呈現了技術賦能泛文娛產業的「效率革命」，更探討人機協同的創意邊界，為全球數字娛樂產業的可持續發展提供前瞻指引。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_d055292646d242c8bc59fdc864d9bfed@16519798_oswg124740oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;2025 AI+娛樂科技大會&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為中國領先的科技和新經濟服務平台，36 氪始終敏鋭洞察前沿科技與商業變革，憑藉深厚的行業資源、專業的頂尖內容團隊以及強大的全平台影響力，精準觸達 AIGC 相關領域的從業者、創業者、投資者及泛科技人羣。本屆 AI+娛樂科技大會，36 氪以合作伙伴身份參與其中，以專業媒體視角全面呈現大會亮點與前沿洞察，依託權威平台發佈趨勢解讀，引領行業討論提升大會聲量與影響力，為大會帶來多角度的助力。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;上午場：技術躍遷·視覺革命&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;李東東作為本次大會的特邀主持人，於 2015 年創辦了聚焦「科技+影視」的垂直媒體及創投平台【極客電影】。極客電影作為本次大會的合作支持夥伴，也助力大會為用户帶來了豐富且專業的內容。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_813469dbde04431cafbc1f23986d3289@16519798_oswg30900oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;極客電影創始人兼首席執行官，李東東&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;生數科技商業化副總裁王川圍繞 Vidu AI 在視頻內容創作層面的實際落地應用展開介紹。在他看來，目前視頻大模型已經邁過技術積累階段，更加強調如何快速地應用於各類行業的內容生產場景，比如 Vidu 已經能實現遊戲場景搭建、圖片社交、文旅打卡、AI 陪伴、互動短劇等多種功能。未來，視頻大模型還會變得更加實時、高清，且能無限迭代生成。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_09110df98d5f4795b10f0ab2d5f1eed9@16519798_oswg106892oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;生數科技副總裁，王川&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;VAST 創始人宋亞宸則討論了當下 3D-AIGC 娛樂資產的 IP 實踐問題。VAST 是一家專注於通用 3D 大模型研發的 AI 公司，致力於打造大眾級 3D 內容創作工具，從而搭建 3D UGC 內容平台。現在他們通過 Tripo Studio 及即將發佈的 Tripo3.0，持續為 3D 生成領域提供技術貢獻。在當天分享中，宋亞宸介紹了公司現有智能 3D 資產生成技術，其能廣泛應用於美術開發、空間與場景設計、遊戲玩法拓展、創意營銷展示等多個截然不同的內容領域。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_44bee96d567e40a0b64b0cb8b92ccd38@16519798_oswg72396oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;VAST 創始人，宋亞宸&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;北京聆心智能科技有限公司 CEO、北京智譜華章科技股份有限公司副總裁鄭叔亮，講述了超擬人技術引領沉浸式娛樂教育革命的可能性。他表示，AI 已成為了人類不可或缺的技術，也早晚能夠同時具備理智和情感兩種能力。從 GPT-4.5 開始，AI 已經開始具備共情和支持的能力，未來或許將能夠基於「情感計算」，把抽象的情感理解過程變得更加簡單。於是，AI 將能夠變身成真正的「智能」，比如從 NPC 變成 NPA（Agent），在虛擬世界中構建真實且自洽的 Agent 社會，或者是提供教學、心理治療、情感陪伴等多種支持行為。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_4634af8ebe91445288da539e178c18e4@16519798_oswg86208oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;北京聆心智能科技有限公司副總裁，鄭叔亮&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;珀樂互動科技 CEO 楊晟的演講題目是「AI 點燃的‘超級廚房’時代」，他認為 AIGC 的成熟，能夠加速 IP 的孵化，行業未來也將有更多場景應用到 AI。通過引入 AI 工作流，創作者的目標更多是將內容生產的核心環節效率提升數倍，從而保證最大程度地發揮內容、創意以及 IP 的最高價值——而一個優質的 IP，能夠帶來後鏈路更大的商業價值。同時，它也能將創作者從重複性的勞動中解放出來，讓他們有精力進行更高維度的藝術探索。楊晟強調，「技術服務於人，最終的目的是激發和守護那份寶貴的創作初心」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_b578254bd27b45d288edeb63694330d3@16519798_oswg57168oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;珀樂互動科技 CEO 楊晟&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，珀樂互動科技策劃總監李文豪，也從一個內容創作者的角度講述 AI 怎麼從玩具變成工具。過去，編輯創作時總是會遇上創意偏移、幻覺信息、缺乏掌控感等問題。而 AI 作為足夠智能的輔助工具，可以理解創作意圖，輔助激發靈感，並代為處理繁瑣的工作。基於這樣的需求與變化，李文豪提出了「編輯部模擬器」，即創造一個屬於創作者的專屬編輯部。當然，哪怕是這樣 AI 最終也無法徹底取代編劇，知名編劇半曲在分享中強調，「創作的最終尺度，是人」，工具本身永遠無法取代使用工具的藝術家。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_59fcd517117e40648dee5a5eba3d5013@16519798_oswg61954oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;知名編劇&amp;nbsp;半曲&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_7e31ba2cb1a0417394c8ce3709b0710a@16519798_oswg77862oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;珀樂互動科技策劃總監，李文豪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「AI+創作者能怎麼玩？商業化的更多可能性」圓桌主題環節，各位嘉賓展開了熱烈討論。本場圓桌會議由 36 氪遊戲主編劉士武主持，從各位嘉賓的產業視角出發，珀樂互動 CEO 楊晟認為，AI 技術將快速彌合動態漫劇、真人短劇與傳統動畫的質量差距，未來一年內可能顛覆現有內容形態；同時指出年輕非專業創作者憑藉 AI 工具正發揮出獨特效果，IP 改編的關鍵在於獲得原作者的審美認可，未來競爭焦點將轉向線下渠道資源整合。生數科技品牌市場負責人劉婷婷強調，AI 給人帶來驚喜，Vidu 視頻生成商用化的時間比預期提前，在多主體一致和可控等核心技術問題方面的有效突破，是 AI 大規模實踐落地的前提。未來將推動"一魚多吃"的 IP 開發模式，增強與用户的互動性，釋放創作者與用户的共創潛力。之江容量無限科技文旅事業部總監陳杭傑指出，傳統中心化影視生產模式已跟不上時代腳步，AI+影視的發展是未來趨勢，文旅融合需借力 AI 生成故事化 IP 形象；他呼籲行業要培養兼具技術理解與審美能力的"轉譯型人才"，以一年百部項目的實戰經驗構建新創作範式。上海孚騰私募基金執行董事鄭亮提出，建議在創作成本、口碑、傳播力之間取得平衡，AI 原生內容 IP 孵化可以有三個方向，存量 IP 的後鏈路內容延伸、新 IP 的內容豐富、及消費者與大模型共創內容及 IP，他希望未來能夠建立從創作到內容消費的數據鏈路反饋機制，持續迭代 AI 創作與創意能力，進而更高效率提升行業整體效率。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_fdbefd3a597e42a0b72bbc44d0ab3fb6@16519798_oswg69746oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;嘉賓從左至右分別為：36 氪遊戲主編，劉士武、珀樂互動科技 CEO 楊晟、生數科技品牌市場負責人，劉婷婷、之江容量無限科技（浙江）有限公司文旅事業部總監，陳杭傑、上海孚騰私募基金執行董事，鄭亮&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;下午場：場景落地·虛實共生&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;無問芯穹聯合創始人、CEO 夏立雪，帶來了主題為「AI 技術演化推動創作範式革新」的演講。他指出，人工智能對遊戲產業的影響，正從表層應用向核心生產力轉變。當前 AI 技術正在逐步、徹底地重構遊戲產業的研發流程、內容生產方式、玩家交互體驗乃至商業模式。因此，AIGC 生產化不是單點模型調用即可，而是一整套平台與工程能力的挑戰。基於此，無問芯穹致力於成為大模型時代首選的算力運營商，提供覆蓋 LLM、圖像、視頻等主流開源或閉源模型的統一接口，構建完善的 AIGC 模型服務生態，並依託強大的 AI Infra 能力，構建 ComfyUI 從開發到託管的一體化開發與服務平台，支撐 AIGC 應用的高效交付與穩定運行。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_65c70197495a45289e42b57eefaf88d5@16519798_oswg65850oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;無問芯穹聯合創始人、CEO 夏立雪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;博理科技創始人兼董事長王文斌，圍繞「3D 打印新材料：從原型製造到批量化生產」展開了分享。作為一家以材料為核心的全產業鏈的 3D 打印高新技術企業，博理科技從材料研究出發，發明瞭 HALS3D 打印技術，相比於傳統的 3D 打印速度最快提升了 100 倍，打印表面層紋控制更好，材料抗疲勞性能提高 10 倍以上。王文斌表示，AI 時代的到來，讓 3D 打印技術有了更大的價值發揮空間，公司也將 3D 打印的鞋、包、自行車坐墊、人體工學枕、文創周邊等創新產品推向了市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_e99e45428c964bb2912446c2daff97ef@16519798_oswg44284oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;博理科技創始人兼董事長，王文斌&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「AI 能讓當代遊戲藝術迎來‘奇點時刻’嗎？」主題圓桌由 36 氪遊戲主筆果脯主持，聚焦「AI 遊戲」，VAST 對外合作負責人、生態合作首席代表李穎麗強調，其 Tripo 生成工具通過持續迭代將模型生成優化至 10 分鐘完成 95% 的進度，顯著降低專業與普通用户的創作門檻，並指出 AI 在遊戲開發中能減少溝通成本、加速創意落地，且在智能體社交互動場景潛力顯著。珀樂互動科技 CEO 楊晟認為，AI 將動畫、漫劇產能提升 10 倍以上，推動 IP 快速商業化變現，同時預判產能爆發將加劇市場分化——強勢 IP 因授權價值擴大而更受益，初創團隊需在產能紅利期搶佔 IP 資源，否則可能面臨「強者恆強」的競爭格局。網易互娛 AI 美術負責人張新楠指出，AI 最大價值在於「快速試錯」：通過低成本生成海量方案篩選最優方向，規避傳統開發中因方向錯誤導致的高成本失敗，同時強調審美能力是 AI 時代核心競爭力，技術工具會過時，但審美判斷不可替代，並期望通過 AI 釋放 3D 內容生產潛力。Kotoko AI 創始人喬海鑫聚焦 AI 對玩家體驗的重構，他提出通過 Agent 賦予虛擬角色「主體性」如自主社交、記憶演化，讓用户獲得角色共創的沉浸感，他認為 C 端產品需平衡技術能力與社區價值觀，希望未來用户能夠獲得內容更加豐富的體驗。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_7edf358a9ae8402fbe2ebc2ce55cba15@16519798_oswg73186oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;嘉賓從左至右分別為：36 氪遊戲主筆，陳樹穩（果脯）；VAST 對外合作負責人、生態合作首席代表，李穎麗；珀樂互動科技 CEO 楊晟；網易互娛 AI 美術負責人，張新楠；Kotoko AI 創始人，喬海鑫&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;MASS 創始人程銀斌，帶來了「意識星球的原住民之旅」主題演講。程銀斌擁有 8 年創業經歷，曾製作過超 100 款小遊戲，覆蓋 4 億用户，MASS 是一個基於 3D 虛擬人、AIGC 創作與社交互動的數字星球平台，用户可以捏臉、建家園、參加派對、創作內容、結識朋友，並通過創作與互動獲得收益，目前 MASS 已經在東南亞取得了 2000 萬用户，讓 1 萬創作者通過 aigc 獲得收益，接下來隨着 mr 硬件和 ai 的持續進步，MASS 有望成為全球最大的空間互聯平台。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_d2af36e1cd7946af9a9392b69def54cb@16519798_oswg66514oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;MASS 創始人，程銀斌&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;盛趣遊戲美術總監林蕤，分享了「AIGC 技術在盛趣遊戲的落地情況」相關話題。作為國內知名遊戲大廠，盛趣遊戲長期注重新技術在遊戲製作過程中的應用落地，除了在公司內部組織一年一度的 AIGC 比賽以外，從 2023 年開始，盛趣逐步開始整合 AIGC 生產管線，並且開始落地通用支持平台：ARTi。林蕤表示，目前為止，盛趣遊戲在 AIGC 技術的使用，已經觸達 2D、3D、動畫製作、字體生成、數字人、視頻、企業知識庫、資產管理等類別。未來，公司將會持續深耕各項領域，讓 AIGC 廣泛應用於更多場景，優化現有的開發流程。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_360bab3d0cf54467a808e8976dd677bf@16519798_oswg74424oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;盛趣遊戲美術總監，林蕤&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Art Photon 創意總監，徐禕賀，帶來了「主機遊戲的視覺開發——AI 真的能幫助我們嗎？不好説！」這個頗為有趣的主題分享。作為深耕主機遊戲視覺設計的先鋒團隊，Art Photon 團隊曾深度參與過多款國產主機遊戲開發和海外主機遊戲的開發，並創新性提出 「AI 為手段，藝術家為核心」 的創作哲學。現場，徐禕賀介紹了旗下內部項目作品《代號：Tripo—飛光》，並分享了團隊是如何以工作室為開發單位、藉助大量 AI 工具，在 7 天時間內完成遊戲視覺的整體開發工作的。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_3e26ab06a0234d21b640599e86604d20@16519798_oswg92592oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Art Photon 創意總監，徐禕賀&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;珀樂互動科技導演、AIGCer 凱倫，以「AI 時代的動畫製作管線」為主題，分享了 AI 動畫賦能的優缺點、AI 合規、AI 工具管線等焦點話題。他指出，在創意工作過程當中，AI 只是一種工具，要創作有獨特風格的作品，不能迷戀任何工具，真正體現創意的是美學和視聽語言，這才是作為人類藝術家的核心能力。凱倫還以常規動畫番劇項目為例，分享了 AI 帶來的降本增效能力：AI 賦能動畫製作後，能夠將單季的生產週期、生產成本大幅降低。當然，這背後同樣離不開成熟的動畫生產流程、AI 生產管線，以及智譜、生數等 AI 科技公司的支持。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_a55c2606f59243199a33c9cdc148bdc3@16519798_oswg49296oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;珀樂互動科技導演、AIGCer 凱倫&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三場圓桌論壇圍繞「AI+娛樂的邊界探索：技術創新、場景探索與商業落地」展開了討論，本場圓桌會議由 36 氪遊戲視頻導演閆羽主持，本場對前面兩場內容進行了一定的總結，生數科技商業化總監陳鶴天認為，AI 視頻生成本身難點在於一致性和可控性以及生成速度，AI 的商業化需聚焦給用户創造價值的本質。AI 技術通過降低創作門檻，激發用户情緒價值，結合特效模板、API 工具等實現「技術普惠」。中文在線許心怡強調，AI 推動了創作平權，使動漫製作團隊人數、成本都大大精簡，在 IP 批量生產時代，經典 IP 護城河反而加固，人類創作者的情感共鳴與價值觀塑造不可替代。中文在線通過對一個 IP 進行多種形式的創作策略延長 IP 價值鏈，並依託全球發行網絡實現 IP 價值最大化。她談到實現商業化有三點非常重要:海量 IP 庫、AI 生成技術、矩陣式運營能力。陝文投白澤影視總經理趙焜表示，一個嶄新的 AI 時代已經到來。AIGC 的發展潛力巨大，上限很高。目前公司的海內外 AI 短劇製作、AI 廣告片製作已呈現爆發式增長，且期望通過多模態垂直模型賦能千行百業。他呼籲行業把握「AI 工業革命」帶來的重塑競爭格局的時代機遇，有所建樹、有所作為，為國家發展、社會進步發揮價值、貢獻力量。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250801/v2_91df36e5bb3d4001b2a3cd7313b043ba@16519798_oswg67124oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;嘉賓從左至右分別為：36 氪遊戲視頻導演，閆羽、北京生數科技有限公司商業化總監，陳鶴天、中文在線，許心怡、陝西白澤影視科技有限公司總經理（陝文投） 趙焜&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/I8czhy42JcQj-_IP-Xnjgw"&gt;「36 氪遊戲」。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>機械工業聯合會：近期工信部即將印發機械、汽車、電力裝備等行業穩增長工作方案</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407924072877440?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 10:39:38  +0800</pubDate>
      <description>8 月 4 日，中國機械工業聯合會副會長、新聞發言人羅俊傑在 2025 年上半年機械工業經濟運行形勢信息發佈會上表示，近期工業和信息化部即將印發機械、汽車、電力裝備等行業穩增長工作方案，着力提升優質供給能力，優化行業發展環境，推動行業實現質的有效提升和量的合理增長。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>餘承東：尊界 S800 車型累計大定超 1 萬台</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407918459669897?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 10:33:55  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，華為常務董事、終端 BG 董事長餘承東宣佈，尊界 S800 上市 67 天大定突破 10000 台。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>今年上半年機械工業貨物貿易順差同比增長 23.3%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407910803000963?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 10:26:08  +0800</pubDate>
      <description>8 月 4 日，中國機械工業聯合會發佈數據顯示，2025 年上半年，機械工業完成貨物貿易進出口總額 5976.0 億美元，同比增長 7.1%。其中進口額 1316.6 億美元，同比下降 8.2%；出口額 4659.4 億美元，同比增長 12.4%。實現貿易順差 3342.8 億美元，同比增長 23.3%，佔全國貨物貿易順差的 57.1%。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>​中信證券：AI 仍將是半導體產業向上成長的最大驅動力</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407909212704133?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 10:24:31  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，中信證券發佈半導體 2025 年下半年投資策略稱，當前半導體週期仍處於上行通道，其中 AI 持續強勁，泛工業接棒消費電子也進入復甦階段。展望未來，AI 仍將是半導體產業向上成長的最大驅動力，一方面雲端 AI 需求持續，另一方面終端 AI 應用有望加速落地，並且中國半導體廠商在後續 AI 產業發展過程中的受益程度有望顯著提升，從上市公司的角度其投資邏輯具體可以分為兩條主線，其中雲端看國產替代，終端看下游增量。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>日本三菱商事擬增持泰國食品倉儲公司泰萬盛 13.8% 股權</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407903652990336?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 10:18:51  +0800</pubDate>
      <description>8 月 4 日消息，泰國食品倉儲公司泰萬盛交易所公告顯示，日本三菱商事計劃以約 66.5 億泰銖收購其 13.8% 的追加股權。三菱將以每股 12.50 泰銖收購 5.3227 億股泰萬盛股份，當前三菱持有泰萬盛 2.387 億股（佔比 6.19%），此次收購將使其總持股比例突破 20% 臨界值。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>喜茶：過去一年海外門店數量增長超 6 倍</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407899300105603?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 10:14:26  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，當地時間 8 月 1 日，喜茶位於美國加利福尼亞州庫比蒂諾（Cupertino）Main Street 的門店正式營業。目前，喜茶海外市場門店總數已超過 100 家。過去一年，喜茶海外門店數量增長超過 6 倍，在美國市場實現了從 2 家到 30 餘家的增長。截至目前，喜茶已進入新加坡、英國��加拿大、澳大利亞、馬來西亞、美國、韓國、日本共 8 個海外國家和中國港澳地區，覆蓋 28 個海外城市。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>今年上半年新能源汽車市場滲透率創同期歷史新高</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407888142683784?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 10:03:05  +0800</pubDate>
      <description>從中國機械工業聯合會獲悉，今年上半年，新能源汽車市場滲透率達 44.3%，創同期歷史新高。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海發佈基礎研究「探索者計劃」管理辦法，進一步鼓勵、引導有條件的企業等市場主體投入基礎研究</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407875361344897?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:50:05  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，上海市科學技術委員會印發《上海市基礎研究「探索者計劃」管理辦法》，規範和優化上海市基礎研究「探索者計劃」項目組織管理、擴大合作範圍，進一步鼓勵、引導有條件的企業等市場主體投入基礎研究，完善行業、企業出題機制，加強基礎研究與前沿技術、關鍵核心技術聯合攻關。「探索者計劃」經費由財政經費、聯合出資方出資組成，主要用於資助「探索者計劃」項目的支出。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>海南：到 2027 年四大主導產業增加值佔 GDP 比重 70% 左右</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407868192083337?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:42:47  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，海南省人民政府辦公廳印發《海南省加快構建具有特色和優勢現代化產業體系三年行動方案（2025-2027 年）》，其中指出，到 2027 年，四大主導產業增加值佔 GDP 比重 70% 左右，經濟高質量發展支撐作用進一步增強。國際旅遊消費中心建設深入推進，旅遊消費潛力持續釋放。生產性服務業與先進製造業加速融合，生活性服務業向高品質和多樣化優化升級，現代服務業增加值佔 GDP 比重接近 30%。科技創新和產業創新深度融合，力爭 2027 年全省 R&amp;D 經費投入強度達到 1.8%，高新技術產業增加值佔 GDP 比重超 17%。熱帶特色高效農業形成「接二連三」協同發展格局，農業特色主導產業全產業鏈增加值年均增長 5% 以上。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>國家統計局：7 月下旬生豬價格環比下跌 2.1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407865546870409?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:40:06  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，國家統計局發佈 2025 年 7 月下旬流通領域重要生產資料市場價格變動情況，對全國流通領域 9 大類 50 種重要生產資料市場價格的監測顯示，2025 年 7 月下旬與 7 月中旬相比，36 種產品價格上漲，8 種下降，6 種持平。其中，焦煤（主焦煤）1375.0 元/噸，環比上漲 19.6%；焦炭（準一級冶金焦）1221.4 元/噸，環比上漲 9.7%；生豬（外三元）價格為 14.1 元/千克，環比下跌 2.1%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>海南：推進衞星超級工廠建設，開工建設衞星部組件製造中心、火箭大部段製造中心等項目</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407863892659591?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:38:25  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，海南省人民政府辦公廳印發《海南省加快構建具有特色和優勢現代化產業體系三年行動方案（2025-2027 年）》，其中指出，加快培育商業航天全產業鏈。着力培育文昌國際航天城航天產業集羣，建設航天重大科創基地，壯大火箭鏈、衞星鏈、數據鏈。推動商業航天發射場核心能力提升，加快商業航天發射場二期和配套設施建設。推進衞星超級工廠建設，開工建設衞星部組件製造中心、火箭大部段製造中心等項目，積極引進商業航天企業佈局總裝總測能力，推動星、箭、場一體化發展。發揮行業龍頭帶動作用，依託海南衞星數據與應用研究中心、海南省航天技術創新中心等創新載體和平台開展技術攻關、成果轉化應用等。到 2027 年，文昌國際航天城航天產業集羣營業收入達到 100 億元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「天羿鵬博」完成數千萬元 Pre-A 輪融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407859905924741?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:34:21  +0800</pubDate>
      <description>「天羿鵬博」日前宣佈已完成由光速光合獨家投資的數千萬元人民幣 Pre-A 輪融資，將加速推動熱塑及高端熱固復材結構件產品研發、高端熱塑復材結構件成型產線擴建。據瞭解，天羿鵬博成立於 2024 年，公司產品涵蓋旋翼葉片、發動機短艙、航空異形結構件，並已應用於大飛機、EVTOL、衞星支撐架等場景。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行今日開展 5448 億元 7 天期逆回購操作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407857570598276?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:31:59  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，8 月 4 日央行公開市場開展 5448 億元 7 天期逆回購操作，操作利率 1.40%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指數集體低開，黃金股逆勢走強</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407853564087941?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:27:54  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，A 股三大指數集體低開，滬指低開 0.36%，深成指低開 0.53%，創業板指低開 0.66%；黃金股逆勢走強，西部黃金、曉程科技漲超 3%，赤峯黃金漲超 2%；快遞、影視股漲幅居前，中國電影漲超 8%，申通快遞漲超 4%；互聯網、通信設備、電子元器件板塊下挫，天潤科技、銘普光磁跌超 3%，天孚通信跌超 2%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒指開盤跌 0.31%，恒生科技指數跌 0.66%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407847863537286?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:22:06  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，恒指開盤跌 0.31%，恒生科技指數跌 0.66%；有色金屬、紡織服裝板塊領漲，赤峯黃金漲超 3%，普拉達漲超 2%；汽車、石油石化板塊跌幅居前，比亞迪股份、山東墨龍跌超 2%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>人民幣對美元中間價調升 101 個基點</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407844101852546?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:18:17  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，人民幣對美元中間價報 7.1395，調升 101 個基點。前一交易日中間價報 7.1496，在岸人民幣 16:30 收盤價報 7.2106，夜盤收報 7.1930。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「至格科技」半年內再獲億元級融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407841761398145?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:15:54  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，AR 眼鏡光學廠商「至格科技」於近期再次完成億元級融資，這是其 2025 年完成的第二輪億元級融資。本輪融資由銀潤資本領投，老股東方廣資本超額追投，久德投資、人才科創基金、易景科技跟投。資金將主要用於產能提升、團隊擴充和產品研發迭代。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>螞蟻消金 20 億元 3 年期金融債申購開始</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407835652099464?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:09:41  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，重慶螞蟻消費金融有限公司公告稱，2025 年第一期金融債券申購開始，申購時間為 2025 年 8 月 4 日 9:00-18:00，票面利率申購區間為 1.70%-2.40%。據介紹，本期債券發行規模 20 億元，為 3 年期固定利率品種，計息期限自 2025 年 8 月 6 日至 2028 年 8 月 5 日，採用單利按年計息，不計複利。本期債券按年付息，到期一次還本，最後一期利息隨本金的兑付一起支付。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>黑芝麻擬籌劃控制權變更事項，股票臨停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407828042190470?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 09:01:57  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，深交所公告，黑芝麻 (000716) 擬籌劃控制權變更事項，經公司申請，公司股票於 2025 年 8 月 4 日開市起臨時停牌，待公司通過指定媒體披露相關公告後復牌。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>淘寶閃購：623 個縣餐飲訂單翻倍，「萬單店」數量增加 274%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3407825164930693?f=rss</link>
      <pubDate>2025-08-04 08:59:01  +0800</pubDate>
      <description>縣域消費活躍，中小商家持續增收增利。8 月 4 日，淘寶閃購聯合餓了麼公佈：7 月份，623 個縣（不包含市轄區）餐飲訂單環比 6 月翻倍增長，834 個縣非餐訂單翻倍增長。餐飲訂單過萬的「萬單店」數量環比增長 274%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
