<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>併購大時代？尋找「最大公約數」｜OpenTalk 直播預告</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3175816624427396?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 11:30:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4540,2688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_30a8069ec29e4e57b1deec6b931fce37@5807859_oswg6296926oswg4540oswg2688_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎報名</p><p>在當前的市場環境下，併購投資正迎來新的發展機遇。2024 年以來，各部⻔相繼出台了新「國九條」、「科技企業 16 條」、「創投 17 條」、「科創 8 條」等政策，⿎勵企業間產業整合、做⼤做優做強。市場對併購重組的關注度顯著提升。此外，隨着 A 股市場併購重組的持續活躍，併購重組板塊的超額收益明顯。2024 年，重組指數上漲 17.6%，顯著⾼於同期的創業板指、滬深 300 和上證指數。在全球範圍內，併購市場也在不斷演變。</p><p><strong>2025 年 2 月 26 日（週三）17:00</strong>，由 36 氪主辦的「併購大時代？尋找「最大公約數」OpenTalk 專家直播分享活動，特別邀請到了<strong>中國國際金融股份有限公司投資銀行部，併購組，執行總經理高峯</strong>和<strong>漢能投資集團董事總經理龔燕杭</strong>&nbsp;兩位嘉賓。嘉賓們將分享在新興領域和全球併購市場的深刻洞察，探討未來併購投資的趨勢和機會，為投資者和企業決策者提供寶貴的市場分析和戰略指導。</p><p>歡迎關注併購重組市場的投資人、創業者及從業者掃描下方活動海報二維碼報名加入併購專屬交流羣，參與和嘉賓們的共同探討。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1242,4140" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_fbda5a6356904f069607fb87f6fa3566@5807859_oswg3049449oswg1242oswg4140_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎報名加入併購交流羣</p><h2>嘉賓介紹</h2><h3><strong>高峯｜中國國際金融股份有限公司投資銀行部，併購組，執行總經理</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2484,5376" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_acee7631f8a14f8693c32ff9ae652491@5807859_oswg7477520oswg2484oswg5376_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">中金公司，高峯</p><h3><strong>龔燕杭｜漢能投資集團，董事總經理</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2484,5376" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_2d8cbed8cf1a494bb3802a9774944b09@5807859_oswg8136253oswg2484oswg5376_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">漢能投資，龔燕杭</p><h2><strong>創變者俱樂部——企業⼀號位的頂級社羣</strong></h2><p>創變者俱樂部是由 36 氪發起的產業社羣聯盟，已吸納 20000+新經濟企業的核心決策人和活躍在一線的優質投資人。通過 36 氪強大的商業整合能力，打造「產業+資本+創新」的價值生態，為中國高潛、創新企業決策者構建深度鏈接。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,575" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_7cddf0a053114746aea40e53133909bb@5807859_oswg76525oswg1080oswg575_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎掃碼</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「AI 服務商」阿里巴巴值得重估</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3174837639758721?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 10:20:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜彭倩</p><p>編輯｜喬芊</p><p>阿里交出改革這一年多來最亮眼的季報。</p><p>整體而言，阿里集團營收同比高個位數增長，達到 8%；經調整經營利潤轉正，同比增長 4%；非標淨利潤同比增長 6%。各項核心財務指標均高於市場預期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="872,556" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_cdb2d63fdf374cf6ad703f93f68ed2f3@1934172915_oswg84039oswg872oswg556_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：財報，製圖：36 氪</p><p>按業務分，收入方面，國際商業同比增速仍排名第一，達到 32%；阿里雲、本地生活均實現同比雙位數增長，分別為 13% 和 12%；淘天、大文娛實現個位數增長，菜鳥則增速放緩。</p><p>利潤方面，電商和雲仍在高投入階段，但淘天和阿里雲的利潤率已有改善趨勢；國際商業、菜鳥等子業務虧損擴大，但隨着集團收入整體增長，時隔三個財季，阿里 Q4 的經調整經營利潤終於止跌回升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="728,424" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_f14e285755254dcdb352cfb916857df3@1934172915_oswg54732oswg728oswg424_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：財報，製圖 36 氪</p><p>季報亮眼，市場反應也很積極。財報發佈後，儘管美股整體表現不佳，但阿里巴巴美股盤前直線拉昇，開盤一度漲超 10%，是其近 2 年來財報季最佳表現；今日，阿里港股開盤也漲超 10%。</p><p>自農曆新年以來，由於 DeepSeek 火爆帶來的阿里雲算力紅利，疊加蘋果與阿里合作等消息的影響，在經歷長達 2 年多的股價低迷期後，市場對阿里巴巴的價值有了重估跡象。Wind 數據顯示，近 20 日，阿里美股股價上漲 45%，港股股價更是創下近三年新高，上漲了 55.22%。</p><p>本次超過 90 分鐘的季度財報會，絕大多數話題都圍繞 AI 和雲展開。吳泳銘更直言：「阿里要抓住這個幾十年一遇的行業機會，未來 3 年在 AI 和雲上的投入將超過過去 10 年總和。」</p><p>核心業務穩住，第二增長曲線開始支稜，阿里終於爬出了低谷。</p><h3>電商大盤穩住了</h3><p>2023 年底，阿里集團 CEO、淘天 CEO 吳泳銘曾強調：「在全球競爭最激烈的中國電商市場，淘天集團 GMV 將繼續保持第一位」。吳泳銘還曾立下軍令狀，2024 年有信心讓淘天重回增長軌道。</p><p>回看淘天過去一年的表現，吳泳銘實現了承諾。據 36 氪瞭解，淘天的 GMV 整體實現了高個數增長，約 8 萬億元左右，增速和電商大盤基本保持一致——在 2022 年至 2023 年之間，淘天每個季度都顯著落後電商大盤增速，甚至幾乎不增長。同期，拼多多、抖音電商增速則有顯著放緩。</p><p>這基於阿里對電商的持續投入，Q4 營銷費用繼續高漲，同比增速依然高達 27%，較去年同期多出 90 億元。除了砸錢做服務和體驗、淘天在 Q4 雙 11 期間還撒出了最大規模的品類券，與商家共同補貼核心品類。據 36 氪瞭解，盤子最大的服飾品類在這屆雙 11 中實現了久違的雙位數高增長。在國補的激勵下，3C 等原本較弱勢的高客單品類也獲得了不錯的增長。吳泳銘在上個季度的財報會上也提前預告「雙 11 實現強勁增長」。</p><p>此外，88VIP 繼續實現雙位數的高增長，達到 4900 萬人，再加上與微信的合作也帶來可觀的新用户增長，這都持續推動了訂單量和 GMV 的穩定增長。</p><p>GMV 增速的逐步企穩和貨幣化率的提升，則共同推動了 CMR（客户管理收入）的明顯增長。在去年初的財報會上，吳泳銘曾明確表示，預計未來幾個季度，CMR 的增速會逐漸匹配 GMV 的增速。這個目標大約在 2024 年 Q3、Q4 能夠實現，達到 10% 左右。Q4 淘天的 CMR 同比增速達到 9%，創下近一年半來新高，基本實現吳泳銘設下的目標。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="866,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250221/v2_862fbb01b0e74690a61637c9cd80915e@1934172915_oswg96243oswg866oswg540_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源：財報，製圖：36 氪</p><p>全站推廣和 9 月初開始加收的 0.6% 服務費是貨幣化率提升的重要功臣。在經過接近一年迭代後，全站推廣的滲透率達到了此前設下的目標，中小商家的付費意願也在變強。</p><p>整體來看，本季度 CMR 和 GMV 的增速差距幾乎抹平，表明淘天在增長和收入之間找到不錯的平衡，令此前曾被市場廣泛擔憂的「電商以利潤換增長」問題得到緩解。即使還在高投入階段，季度營銷支出超預期，由於收入顯著增長，淘天該季度經營利潤重新轉正。</p><p>財報會上，管理層首次提及國內外電商業務新財年的主要戰略目標。阿里電商事業羣總裁蔣凡表示，<strong>國內電商接下來的目標是持續穩定市場份額，優化商家的營商環境，繼續實現用户粘性的提升。</strong></p><p>自去年成為首個「反內卷」的電商平台以來，不僅鬆綁「僅退款」政策，淘天還推出「退貨寶」、投入百億站外引流等多項商家優惠措施。在本月，阿里還針對幾大核心品類的品牌商家推出瞭如「藍星計劃」，從站內站外幫助商家拉新，以謀求增長。</p><p>值得注意的是，國際商業同比營收增速仍然高達 32%，但虧損同比擴大至 57%。針對這一問題，吳泳銘稱：「海外業務新財年可以實現單季度盈利。」</p><p>據蔣凡的説法，目前國際商業 B2C 業務盈利路徑逐漸清晰，UE 在持續提升，在部分國家也與本地平台合作，將持續改善盈利能力。例如，在韓國這一主要市場，已與新世界集團成立合資公司，經營速賣通韓國和 Gmarket。</p><p>這表明，在複雜的國際政治經濟環境和激烈的市場競爭下，國際商業將以「低調增長」為主要目標，在保持穩定增速的情況下，最大程度減虧。</p><p>總的來説，淘天目前仍然是阿里最大的賺錢機器，對阿里集團的貢獻率超過 100%。而隨着線下零售業務的出售、國際商業未來扭虧為盈、各項子業務虧損有望繼續收窄，淘天的輸血能力將進一步得到保障，阿里未來幾年內的利潤表現也有望保持不錯的增長，以支撐其持續大手筆投入 AI 和雲。</p><h3>「電商」阿里要講「AI 服務商」故事</h3><p>查理·芒格曾稱自己高估了阿里在科技領域的實力，直言「阿里是一家該死的零售商」，這限制了阿里在資本市場的故事敍述能力。</p><p>阿里長達十多年堅持對技術和雲大手筆投入，也曾一度被市場認為是費力不討好。再加上，近年來，阿里雲曾一度陷入增長瓶頸、上市撤回帶來的組織動盪，面臨估值清零的時刻，曾多次引發市場擔憂。就在一年多前，市場對吳泳銘提出的「AI 驅動」戰略也仍有頗多疑問。</p><p>轉折發生在今年年初。深度推理模型 DeepSeek RI 和阿里通義 Qwen2.5-Max 的發佈，成為扭轉市場認知的關鍵拐點。</p><p>DeepSeek 的低成本高效模型挑戰了傳統 AI 開發需要大量資本投入的觀念，其與阿里通義千問的開源策略使更多開發者能夠參與到 AI 技術的創新中，挑戰了 Open AI 的閉源模式，有效打破了美國 AI 技術近乎壟斷的局面。</p><p>摩根大通也指出中國此前在 AI 領域的技術實力被低估，中美 AI 差距並沒有想象中大，投資者應該關注中國科技企業的創新能力，隨後市場對中國科技股的信心開始快速恢復。</p><p>緊接着，阿里宣佈接入 Deepseek、董事長蔡崇信確認阿里拿下蘋果的 AI 大單、創始人馬雲參加政府座談會，都進一步向市場釋放利好信息，引發了市場對阿里雲等業務的重估，也是阿里近期股價飆漲的主因，「買阿里，贈阿里雲」更成為近期二級市場的熱點話題。據摩根大通等機構的預測，按照美國 SaaS 公司 6.5-10.5 倍的估值來算，阿里雲能為阿里拉動的股價至少還有 14%-39%。</p><p>事實上，蘋果對合作夥伴的評估名單堪稱豪華，包括百度、騰訊、字節、和 Deepseek 等企業，憑藉國內首屈一指的技術實力、成熟的商業化能力（B 端服務經驗）以及數年積累的消費者數據，綜合能力最強、技術佈局最全的阿里，在眾多知名科技公司中脱穎而出。</p><p>阿里和蘋果的合作效果短期內很難用「掙不掙錢」來評估，更大的價值是市場對阿里技術實力的認可，畢竟蘋果在國際市場的 AI 合作伙伴是頂流 Open AI。當然，長期來看，阿里雲有很大的獲客和收入增長的可能性。一方面，這可能為阿里的通義千問大模型打開覆蓋超 2 億的中國 iOS 用户市場；另一方面，有了蘋果這個先例，更多的大客户也在路上，這可能推動阿里雲持續實現營收雙位數增長。</p><p>自吳泳銘改革後，阿里雲的財務表現已經有了明顯的改善，不僅在過去一年扭虧，實現了經營利潤的同比雙位數增長，更<strong>在 Q4 回到了久違的營收同比雙位數增長，創下近三年新高，其中 AI 相關產品帶來的收入實現了三位數增長</strong>。在新的技術週期，阿里雲也將從過去兩年的降本增效、保利潤，重新轉回到投入換增長的階段，並探索更多商業化的可能性。</p><p>目前，阿里巴巴對 AI 的佈局主要是三個層面。</p><p>首先，提供算力服務，這部分基於阿里雲，同時擁有通義千問，可以提供大模型服務。</p><p>其次，作為國內最大的電商平台，阿里將 AI 視為提升競爭能力的關鍵驅動力，應用在自身的生態場景，除了持續加大對 AI to C 的投入。據 36 氪瞭解，淘天諸多業務已經被要求全面 AI 化，且要在今年內看到結果。</p><p>再者，阿里還對包括月之暗面在內的 AI 初創公司進行廣泛投資，據 The information 的報道，Deepseek 或將開放外部融資，阿里也表示出了投資意向。</p><p>吳泳銘在財報會上表示，未來三年，阿里將圍繞 AI 這個戰略核心，在 AI 基礎設施、基礎模型平台及 AI 原生應用、現有業務的 AI 轉型等三方面加大投入。</p><p>為此，他還給出了一個較為明確的投入數字：未來 3 年的技術投入要超過過去 10 年的總和。據高盛的測算，僅雲計算這一項支出，過去 10 年就達到了約 1300 億元，阿里集團整體的技術投入則是其兩倍。</p><p>但這個資金規模和美國科技企業相比仍然不算多。儘管投入驚人，科技大廠們仍然不惜割肉購買這張通往未來的昂貴技術船票。今年 2 月初，微軟、亞馬遜、谷歌和 Meta 宣佈將在 AI 領域投入總計 3200 億美元，較去年的 2300 億美元又有大幅上漲。</p><p>市場的焦點終於重新回到阿里身上，管理層在財報會表現出近 2 年來最強的信心，「夸克是最大的 AI 搜索」、「頂尖大模型」等頗為自信的説法反覆出現。爬出低谷、獲得 AI 時代寶貴入場券的阿里將加速奔跑。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Metaways（宏禧科技）完成 A 輪近 5 億元融資，為全球少數實現 12 英寸硅基 OLED 量產企業｜早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3174718545478022?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;張子怡</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</p><p>36 氪獲悉，硅基微顯示器製造商 Metaways（宏禧科技）完成近 5 億元 A 輪融資。本輪融資由安徽省智能家電家居產業基金、國芯創投等機構投資。資金將主要用於 12 英寸硅基 OLED 產線擴建、研發投入及團隊擴充。公司計劃在安徽滁州設立全資子公司，進一步擴大產能。</p><p>Metaways 成立於 2019 年 7 月，國家高新技術企業，公司專注於硅基 OLED 微顯示器的研發與生產，其產品下游應用廣泛，可應用於 AI+VR/AR/MR 智能頭顯設備、微單相機取景器等。</p><p>36 氪瞭解到，Metaways 核心優勢在於擁有完全自主 IC 設計能力，同知名晶圓廠商深度合作。目前已建成 12 英寸硅基 OLED 量產線，而全國僅有 4 家企業實現 12 英寸硅基 OLED 廠線量產，當前公司擁有着硅基 OLED 生產相關的核心工藝環節的技術研發與迭代能力，可保證量產良率水平。</p><p>由於消費者對智能頭顯設備的價格敏感度較高，在 VR、MR 市場中，傳統 LCD 佔據超過 80% 的市場份額。</p><p>新的變化在於，蘋果推出的 Vision Pro 首次在 VR/MR 領域使用硅基 OLED 微型顯示器，這款設備不僅奠定了用户對 VR/MR 設備認知的基礎，更由於其首創採用硅基 OLED 顯示技術而成為業內的標杆。隨後，不少廠商都陸續推出了基於硅基 OLED 技術的相關產品。</p><p>據 TrendForce 集邦諮詢的調查顯示，2024 年硅基 OLED 微型顯示器在 AR 市場的應用佔比將達到 54%。集邦諮詢從成本架構、市場和技術成熟度等方面分析後認為，硅基 OLED 微型顯示器是當前唯一可以跨越 AR/VR/MR 的顯示技術。</p><p>據 Metaways 介紹，在未來產品規劃上，公司將實現硅基 OLED 微型顯示器的全行業應用佈局。目前，公司首條 12 英寸產線於 2020 年啓動建設，2023 年進入商業化量產階段。</p><p>截至 2023 年，Metaways 研發生產 0.6 英寸（全綵）、0.7 英寸（全高清）及 1.33 英寸（4K）等硅基 OLED 微型顯示器產品已實現小批量量產。</p><p>Metaways 當前客户覆蓋 AR/VR/MR 終端廠商及光學模組供應商。&nbsp;除了研發生產硅基 OLED 外，Metaways 同時也在 Micro LED 上具有技術儲備。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>為蘋果、三星提供體感交互內容，「葫樂科技」獲數千萬元 Pre-B 輪融資 ｜硬氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3173248128876936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 09:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜胡依婷</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獲悉，近日 AI 硬件內容平台「葫樂科技」宣佈完成數千萬元 Pre-B 輪融資，本輪融資由視覺特效和虛擬現實內容提供商數字王國領投，資金將用於研發投入、生態建設與品牌市場拓展。</p><p>葫樂科技是一家為玩家和開發者提供 AI、XR 空間+跨操作系統 SDK+海量遊戲/文娛的體感內容服務平台。其產品可預裝在 AR 眼鏡、智能手錶、耳機、投影儀等硬件 APP 中，公司已和蘋果、三星等全球超五十家硬件廠商合作，日活躍用户超 400 萬，覆蓋超 190 個國家。</p><p>智能穿戴設備市場增長迅猛。Precedence Research 數據顯示，2023 年以頭戴式設備、AR 眼鏡等為代表的智能穿戴設備市場規模達到了 600 億美元，預計將於 2034 年超 4000 億美元。</p><p>硬件產品市場空間提升之際，空間交互算法門檻較高且複雜，考驗各大廠商開發團隊的技術水平與效率；當前多數智能硬件如智能手錶更多作為工具型產品使用，缺乏生態內容，大量用户出於新鮮感購買，但最終粘性較弱。另一方面，硬件價格戰、一次性買賣，讓越來越多的硬件廠商盈利增長乏力。</p><p>針對這些痛點，葫樂科技開發了 HooRoo XR 空間計算平台，下設 AI 運動健身、AI 娛樂社交與 AI 助手三大板塊，包含多項運動、數字分身、聯機遊戲與輔助醫療等服務。當前，葫樂 HooRoo XR 已上線覆蓋休閒娛樂、社交互動、舞蹈、運動、益智教育等多場景的數百款體感應用產品。為消費者提供更多娛樂+健康的空間互動內容的同時，也幫助硬件廠商找到了盈利第二增長曲線。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="666,448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_053f45f4f80f40d48e8f83042dcf5b59@5932017_oswg367330oswg666oswg448_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">葫樂 HooRoo XR 空間計算平台，圖源企業</p><p>目前市面上，Switch（任天堂）、PS(索尼)、Xbox（微軟）均為年活躍用户上億或數千萬的主流遊戲平台。與它們相比，葫樂 XR 平台存在部分差異性，如不同品牌設備不同操作系統的用户都可在線社交互動，享受沉浸式反饋與體驗；消費者無需購買價格昂貴的遊戲主機，通過手機或者其他普通的智能硬件即可使用空間互動遊戲產品。</p><p>除供給硬件廠商外，葫樂科技還開設 API 接口，供開發者們藉助其空間計算算法模型庫、調試工具、AI 助手和應用框架，在最快一天內完成體感遊戲的開發與上線，降低 XR 應用開發門檻。</p><p>2024 年，葫樂科技完成了首批開發者的入駐，未來兩年計劃與上千位開發者深度合作、上架數千款遊戲產品。</p><p>創始團隊方面，葫樂科技創始人鄭方畢業於哈佛大學，擁有超過 20 年全球投資與市場經驗，公司核心團隊均擁有多年遊戲行業、互聯網研發、算法行業硬件經驗。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p>視覺特效和虛擬現實內容提供商數字王國 CEO 王章樂表示：「作為本輪融資的領投方對葫樂科技的未來發展充滿信心。我們是全球最大的獨立視覺特效公司和好萊塢頂尖的 VR 內容提供者，我們一直關注 XR-AI 交互的創新應用。葫樂科技打造的 XR-AI 空間計算內容平台，與我們的戰略方向高度契合。未來，我們將攜手葫樂科技，以‘娛樂’為切入口，共同構建虛擬現實世界的社交娛樂平台，推動全球 XR+AI 行業的發展。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜董明珠稱已找到格力接班人；2025 年高考 8 省份將不再分文理科；《口袋妖怪：復刻》被寶可夢索賠 1.07 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3175613664121219?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 08:03:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>董明珠稱已找到格力接班人</strong></p><p>據湖南日報報道，2 月 20 日，珠海格力電器股份有限公司董事長兼總裁董明珠在《酌見》節目中透露，格力電器的接班人問題已經有所安排，目前已有三至四名預備人選。董明珠在節目中表示，格力的接班人計劃並非空談，而是經過深思熟慮的戰略佈局。她指出，目前已有幾位候選人被安排在不同崗位上進行鍛鍊，關鍵在於通過實踐篩選出最適合格力未來發展的人選。（湖南日報）</p><p><strong>2025 年 8 省份將不再分文理科，高考報名人數或繼續上升</strong></p><p>2 月 19 日，《中國經營報》記者從教育部獲悉，2025 年高考全國統考時間確定，將於 6 月 7 日、8 日舉行。2025 年，中國將繼續穩步推進高考綜合改革，第五批新高考即將落地，山西、內蒙古、河南、四川、雲南、陝西、青海、寧夏 8 個省份將不再分文理科，正式實施「3+1+2」模式。據瞭解，此前全國已有 21 個省份分四批實施新高考。</p><p>此外，人口專家預測，2025 年高考報名人數或將繼續上升。官方數據顯示，2024 年全國高考報名人數達到 1342 萬人，較上年增加 51 萬人。人口學者何亞福對記者分析，2025 年的高中畢業生主要為 2007 年出生人口。儘管 2007 年出生人口數量並不算突出，但近年來普通高中錄取比例持續提高，加之復讀生人數不斷增加，因此 2025 年高考報名人數很可能繼續增長。（中國經營報）</p><p><strong>被寶可夢索賠 1.07 億元，《口袋妖怪：復刻》手游下線併發佈道歉聲明</strong></p><p>據 IT 之家 2 月 20 日消息，2024 年 9 月，寶可夢官網發佈「有關《口袋妖怪：復刻》侵犯本公司著作權及不正當競爭行為案的一審判決公告」，法院一審判決廣州麥馳網絡科技有限公司賠償寶可夢公司經濟損失及維權合理費用共計 1.07 億元人民幣。 IT 之家注意到，手遊《口袋妖怪： 復刻》的開發商廣州麥馳網絡科技有限公司近期發佈公開道歉聲明，承認其侵權行為並宣佈遊戲下架。（IT 之家）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>妙瓦底 200 名中國籍涉詐嫌犯押解回國</strong></p><p>據央視新聞報道，2 月 20 日下午，隨着一架中國民航包機降落在江蘇南京祿口國際機場，緬甸向我遣返的緬甸妙瓦底地區中國籍涉詐犯罪嫌疑人經泰國被中國警方押解回國，這批共 200 名犯罪嫌疑人將搭乘 4 架包機被押回，未來幾天預計還會有 800 餘名中國籍涉詐犯罪嫌疑人被陸續押解回國，這是中緬泰三國開展國際警務執法合作取得的重大標誌性戰果。（央視新聞）</p><p><strong>格力官方回應專賣店改名「董明珠健康家」：新店為主</strong></p><p>近日，全國多地的格力線下專賣店紛紛將招牌更換為「董明珠健康家」，同時多個與格力電器相關的線上直播間也同步更名為「董明珠健康家」。對此，格力電器相關負責人表示，「董明珠健康家」實際上是今年格力電器對終端 SI 進行全面升級的計劃。「董明珠健康家」是以新店為主，不過也有部分門店會在以前的董明珠店的基礎上做升級。該負責人還稱，要開「董明珠健康家」的門檻並不低，需要有條件經營全品類家電的商家才會授權開店，「不是所有商家都有這個能力的。」對於這個「有條件」的解釋，該人士表示，「這個要看店面規模。」不過對於開店費用問題，該人士並沒有透露，只是表示：「一般是我們會支持一部分的裝修費用。」（南方都市報）</p><p><strong>美股三大指數集體收跌，大型科技股多數走弱</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 20 日收盤，美股三大指數集體收跌，道指跌 1.01%，納指跌 0.47%，標普 500 指數跌 0.43%。大型科技股多數走弱，Arm 跌超 2%，特斯拉、亞馬遜、奈飛、Meta 跌超 1%，谷歌小幅下跌；英偉達、微軟、蘋果小幅上漲。熱門中概股漲跌互現，阿里巴巴、B 站漲超 8%，京東、微博漲超 5%，百度漲超 1%；愛奇藝跌超 9%，網易跌超 2%，小鵬汽車跌超 1%。</p><p><strong>阿里巴巴吳泳銘：未來三年加大投入三大 AI 領域</strong></p><p>36 氪獲悉，在 2025 財年三季度財報分析師電話會上，阿里巴巴集團 CEO 吳泳銘表示，在繼續專注於國內外電商業務、AI+雲計算的科技業務、互聯網平台產品這三大業務類型的基礎上，未來三年，阿里將圍繞 AI 戰略核心，加大投入三大領域：第一，投入 AI 和雲計算的基礎設施建設；第二，投入 AI 基礎模型平台及 AI 原生應用；第三，投入現有業務的 AI 轉型升級。</p><p><strong>DeepSeek 否認融資傳聞</strong></p><p>據界面新聞消息，針對「DeepSeek 首次考慮進行外部融資」的消息，2 月 20 日，據騰訊科技報道，有 DeepSeek 相關人士稱融資消息均為謠言。2 月 19 日晚間，據科技媒體 The Information 報道，DeepSeek 正在考慮首次外部融資。知情人士透露，DeepSeek 內部已經開始討論是否接受外部融資，以獲取更多的 AI 芯片和服務器資源。（界面新聞）</p><p><strong>微博接入 DeepSeek 正在內部測試</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 20 日，微博智搜接入 DeepSeek 已在進行內部測試。微博 CEO 王高飛在微博上發佈多條微博智搜內容，如#社保費用增加會影響騎手收入嗎？##油罐車的前因後果#等內容，DeepSeek R1 模型均結合目前微博現有討論內容，給出了清晰結論。微博此番接入 DeepSeek 不僅有助於完善微博搜索質量和體驗，也將為用户在更多場景提供智能化服務。</p><p><strong>餘承東：首發途靈龍行平台、天使座主動安全防護、華為星河通信</strong></p><p>鴻蒙智行尊界技術發佈會 20 日召開，華為常務董事、終端 BG 董事長、智能汽車解決方案 BU 董事長餘承東現場宣佈「從被動智能到自主智能的全新躍遷」，首發途靈龍行平台、天使座主動安全防護、華為星河通信。（證券時報）</p><p><strong>哪吒 2 海外票房破千萬僅用 4 天，累計全球票房收入已達 124 億元</strong></p><p>據蜂鳥消息，憑藉中國票房的驚人紀錄，《哪吒 2》一躍進入史上最賣座的前 8 名動畫電影，截至 2 月 19 日，累計全球票房收入已達 124 億元。上週末，該片在北美市場上映，與同期熱映，大肆宣傳的大片《美隊 4》和《帕丁頓熊 3》同台競技。根據國際電影數據網站 Comscore 統計，截止 2 月 19 日，《哪吒 2》今年全球累計票房已突破近 17 億美元，穩居年度票房榜首，且遙遙領先於其他同期影片，如《唐探 1900》與《獅子王：木法沙傳奇》目前的全球總票房都只在 4.5 億美元左右。從 17 日當日全球票房來看，《哪吒 2》同樣以 2.8 億美元高居榜首，而同期在北美上映的熱門影片《美國隊長 4：新世界秩序》當日票房僅 1.8 億美元，相比之下遜色不少。（蜂鳥消息）</p><p><strong>光線影業申請多枚哪吒 2 角色商標</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近日，哪吒 2 出品方北京光線影業有限公司申請註冊多枚「申正道」「申小豹」等文字商標以及無量仙翁、石磯娘娘等多名角色圖形商標，國際分類包含鈕釦拉鍊、廚房潔具、日化用品等，當前商標狀態均為等待實質審查。北京光線影業有限公司成立於 2004 年 10 月，法定代表人為王長田，註冊資本 18.9 億人民幣，經營範圍含廣播電視節目製作、電視劇製作、電影發行等，由光線傳媒全資持股。</p><p><strong>餓了麼：2023 年已啓動藍騎士社保繳納試點，加快推進騎手全方位保障</strong></p><p>2 月 20 日下午，餓了麼官方微信公眾號發文稱，從 2023 年 2 月起，餓了麼就與生態夥伴一起按計劃在部分城市展開試點，為餓了麼藍騎士繳納社保，並持續加大對穩定騎手的專項補貼力度和範圍。餓了麼表示，將繼續落實政策倡導和要求的各項新就業羣體社保方案，全面加快推進外賣騎手全方位權益保障。 （證券時報）</p><p><strong>零一萬物據悉計劃拆分數字人業務</strong></p><p>36 氪從多名獨立信源處獲悉，李開復創立的 AI 獨角獸零一萬物，近日內部發生多處變動：計劃拆分數字人業務，由零一萬物數字人業務研發負責人楊昌鵬帶隊。零一萬物 AI 視頻混剪項目負責人藍雨川，新項目 SparkView 方向為 AI 視頻剪輯工具。對上述信息，零一萬物回覆：零一萬物去年有一個多億的收入，今年會有快速增長。零一萬物不僅在不斷上線更多的應用發掘價值，這個過程中，零一萬物也會根據市場 PMF 對項目進行快速調整，包括加強投資部分業務、鼓勵有商業化潛力的項目進行獨立融資，也包括關停部分項目。</p><p><strong>蘋果 AI 確認四月推出簡體中文，新功能一併上線</strong></p><p>據 IT 之家消息，蘋果公司在推出 iPhone16e 後，更新了 iOS 18、iPadOS 18 以及 macOS Sequoia 的官方頁面，進一步明確了下一輪更新的發佈時間。</p><p>根據最新信息，蘋果計劃在 4 月初推出新的 Apple 智能（Apple Intelligence）功能及語言支持，相比此前僅提及的 4 月時間範圍，這次給出的時間更為具體。此次更新將包括 iOS 18.4、iPadOS 18.4 以及 macOS Sequoia 15.4，蘋果計劃在這些更新中為 Apple 智能增加對簡體中文、英語（印度、新加坡）、法語、德語、意大利語、日語、韓語、葡萄牙語（巴西）和西班牙語的支持，而越南語等更多語言將在 2025 年晚些時候推出。（IT 之家）</p><p><strong>微軟發佈量子芯片，稱量子計算機有望數年內面世</strong></p><p>據澎湃新聞報道，當地時間 2 月 19 日，微軟發佈了名為 Majorana 1 的旗下首款量子計算芯片，稱該芯片使用了一種新的物質狀態，令其成為「世界首個拓撲體」。微軟方面表示，通過該芯片，公司有望在未來幾年就能開發出解決「有意義的工業規模問題」的量子計算機，而不是科學界此前預期的幾十年。</p><p>據微軟方面介紹，微軟花了 17 年時間致力於該研究項目，這是公司運行時間最長的研究項目。Majorana 1 量子芯片採用了 8 個拓撲量子比特，在構建過程中使用了半導體砷化銦和超導體鋁，希望最終能夠擴展到集成 100 萬個量子比特。微軟量子公司副總裁 Zulfi Alam 表示，Majorana 1 量子芯片「將從根本上重新定義量子之旅的下一階段」。（澎湃新聞）</p><p><strong>空客 CEO：若關税影響美國交付，將優先滿足非美客户需求</strong></p><p>週四（2 月 20 日），空中客車首席執行官傅裏（Guillaume Faury）表示，如果關税政策擾亂了公司在美進口，這家歐洲飛機製造商可能會優先向非美客户交付產品。傅裏在接受媒體採訪時談到公司業績時説道：「我們有來自世界其他地區大量需求，因此，如果我們在向美國交付時遇到非常重大的困難，我們可以進行調整，提前給其他非常渴望飛機的客户交付產品。」（財聯社）</p><p><strong>谷歌向意大利補繳 3.26 億歐元税款，解決税務糾紛</strong></p><p>當地時間 2 月 20 日消息，美國互聯網巨頭谷歌公司已向意大利税務局補繳 3.26 億歐元，米蘭檢察院向法官提交申請，將結束對谷歌公司逃税案的調查。</p><p>經查，2015 年至 2019 年間谷歌公司未申報並繳納在意大利境內所產生收入的税款。2017 年穀歌公司曾向意大利税務機關補繳之前 15 年未繳納的 3.06 億歐元税款。（央視新聞）</p><p><strong>巴西最高法院要求社交媒體平台 X 支付超 800 萬雷亞爾罰款</strong></p><p>根據當地時間 20 日公佈的一項裁決，巴西最高法院大法官亞歷山大·德莫賴斯命令美國社交媒體平台 X 支付 810 萬雷亞爾（約合 142 萬美元）的罰款，原因是該平台不遵守司法命令。X 平台在巴西的法律代表拒絕發表評論。（央視新聞）</p><p><strong>特斯拉稱將試點超充站虛擬排隊，繼續以每年 20% 以上速度擴大充電網絡</strong></p><p>特斯拉當地時間 19 日表示，將在第二季度在選定的超充站啓動虛擬排隊系統，這將有助於緩解混亂並減少等待時間。該公司表示，如果對虛擬排隊試點的反饋是積極的，該系統將在更廣泛的基礎上推廣。該公司表示：「我們還將繼續以每年 20% 以上的速度擴大網絡，密切關注站點層面的需求。」（新浪財經）</p><p><strong>豐田發佈新款氫燃料電池，續航里程提升 20%</strong></p><p>據報道，豐田汽車公司 19 日在東京的展會上首次公開了新款氫燃料電池（FC）系統。原本是實現氫能社會難題之一的續航里程通過該系統提升了約 20% 並降低了成本。不僅是乘用車，該系統的搭載對象還能擴大至需求有望增加的大型卡車等商用車。豐田計劃自 2026 年起向日本、歐洲、北美、中國等市場投放。新款 FC 系統能根據車輛的大小改變名為「Cell」的零部件個數，實現從大型車到小型車的覆蓋。耐久性也提升了一倍，可行駛 100 萬公里以上。（財聯社）</p><p><strong>梅賽德斯奔馳預計今年利潤大幅下降，擬未來幾年削減 10% 生產成本</strong></p><p>德國汽車製造商梅賽德斯-奔馳 20 日表示，預計今年的利潤將大幅下降，並概述了提高競爭力的計劃，其中包括在未來幾年將生產成本削減 10%。該公司表示，預計今年轎車和貨車的銷量將略低於 2024 年，而其汽車部門調整後的銷售利潤率指引為 6%-8%，低於 2024 年的 8.1%。梅賽德斯-奔馳將 2024 年股息從 2023 年的每股 5.30 歐元下調至 4.30 歐元，並決定在 24 個月的時間內回購至多 50 億歐元的股票。（新浪財經）</p><p><strong>德國汽車行業和製藥行業譴責美國加徵關税</strong></p><p>德國汽車工業協會 19 日表示，美國將對進口汽車徵收 25% 左右關税的計劃是一種「挑釁」，並呼籲歐盟與美國達成協議。該協會主席穆勒表示，將關税作為談判工具是錯誤的，而全球貿易衝突對全球經濟產生負面影響的風險很高。德國工商總會方面表示，特朗普對進口汽車徵收關税，將嚴重損害德國汽車行業。此外，德國製藥行業對即將與美國發生的貿易衝突表示擔憂。德國藥品研發與生產者聯合會 19 日表示，加徵關税可能會產生相當大的影響，甚至影響患者的藥品供應。（央視新聞）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>xAI 稱 Grok 3 將免費提供</strong></p><p>36 氪獲悉，馬斯克旗下人工智能公司 xAI 宣佈，Grok 3 模型現已開放免費使用（直至服務器崩潰）。訂閲 X Premium+及 SuperGrok 服務的用户，除可優先體驗語音模式等高級功能外，還將獲得 Grok 3 的深度使用權限。2 月 20 日，馬斯克旗下人工智能公司 xAI 的 Grok 應用升至美國區 App Store 免費 App 榜首，超越 OpenAI 的 ChatGPT App。（36 氪、界面新聞）</p><p><strong>騰訊理財通接入 DeepSeek-R1 模型滿血版，推出金融 AI 助理</strong></p><p>36 氪獲悉，2 月 20 日，騰訊理財通正式接入 DeepSeek-R1 模型滿血版，同時支持騰訊混元大模型。用户下載騰訊理財通 App，首頁點擊搜索框或股票行情入口即可體驗。據瞭解，此前騰訊理財通已上線 AI 服務，應用於理財通社區、智能客服等場景，升級接入 DeepSeek 後，騰訊理財通進一步整合專業金融信息數據、微信公眾號文章等資源，金融服務專業性更強、時效性更高。</p><p><strong>美研究機構發佈生物學領域最大 AI 模型 Evo 2</strong></p><p>美國弧形研究所 19 日在官網發佈公報説，來自該研究所、美國芯片製造商英偉達公司和美國斯坦福大學等機構的研究人員共同開發的人工智能（AI）生物學模型 Evo 2 當天正式發佈。公報説，在前一代模型 Evo 1 的基礎上，Evo 2 發展成為目前生物學領域規模最大的 AI 模型。該模型基於超過 12.8 萬個基因組數據的 9.3 萬億個核苷酸進行訓練。（新華社）</p><h2>投融資</h2><p><strong>「商湯醫療」完成過億元 Pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「商湯醫療」近日完成首輪過億元融資，盈峯控股，人民衞生出版社旗下投資平台人衞科技發展公司聯合領投，多家投資機構跟投。此次融資將用於推動其醫療大模型「大醫」及「SenseCare®智慧醫院」綜合解決方案的研發落地與持續夯實商業化合作。</p><p><strong>「青提點單」獲數千萬美元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，河北巨量網絡科技有限公司旗下「青提點單」獲數千萬美元 A 輪融資，由 VentureSpring Capital 與 Global Growth Partners 領投。資金將升級「店內+外賣」解決方案，核心功能包括：NFC 秒點餐（效率↑40%）、智能調度（降本 18%，履約率 98%）、全場景覆蓋。方案通過「到店引流+外賣降本」破解抽傭壓力，三年日均十萬單，覆蓋百城。</p><p><strong>「迪普深合」獲數千萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「迪普深合」近期完成數千萬元天使輪融資。本輪融資由厚雪資本、力合金融、小苗朗程投資，募集資金將主要用於點擊化學自動化實驗室建設，以及疊氮化合物庫、AI 數據底座搭建等。</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>網易：2024 年實現總營收 1053 億元，全年研發投入 175 億元</strong></p><p>36 氪獲悉，網易發佈 2024 年第四季度及全年財報。財報顯示，網易 2024 年實現總營收 1053 億元，其中，四季度實現營收 267 億元。遊戲及相關增值服務全年營收 836 億元，四季度營收 212 億元。得益於《永劫無間》端遊、《魔獸世界》《爐石傳説》等代理遊戲的突出表現，第四季度端遊收入同比增長 57%。此外，網易 2024 年研發投入 175 億元，這也是網易連續第五年研發投入超百億。</p><p><strong>嗶哩嗶哩：2024 年淨收入 268.3 億元，同比增長 19%</strong></p><p>嗶哩嗶哩 2 月 20 日公告，2024 年第四季度的淨收入總額為 77.3 億元（10.596 億美元），2024 年為 268.3 億元（36.759 億美元），同比分別增長 22% 和 19%。第四季度調整後的淨利潤為 4.52 億元（6190 萬美元），而上年同期的調整後淨虧損為 5.558 億元。2024 年，調整後的淨虧損為 3900 萬元（530 萬美元），同比縮小了 99%。（界面新聞）</p><p><strong>瑞幸咖啡：2024 年總淨收入 344.75 億元，同比增長 38.4%</strong></p><p>36 氪獲悉，瑞幸咖啡披露 2024 年第四季度及全年財報。2024 年瑞幸咖啡總淨收入 344.75 億元，同比增長 38.4%；2024 年全年淨新開門店 6092 家，總門店數截至年末達 22340 家；2024 年全年月均交易客户數 7180 萬，同比增長 48.5%。</p><p><strong>雷諾集團：2024 財年收入 562 億歐元，同比增長 7.4%</strong></p><p>36 氪獲悉，雷諾集團發佈 2024 財年財報。財報顯示，2024 財年雷諾集團收入達 562 億歐元，同比增長 7.4%，按固定匯率計算增長 9.0%（較 2023 年對比）。淨收入 28 億歐元（不包含因日產股份處置導致的資本損失、日產貢獻以及對日產投資的部分減值，總計-20 億歐元，同比增長 21%），同比增長 21%。截至 2024 年 12 月 31 日，汽車業務淨現金財務狀況創紀錄，達到 71 億歐元，較 2023 年 12 月 31 日增長 34 億歐元，幾乎翻倍。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>科大訊飛發佈全棧國產化一體機</strong></p><p>36 氪獲悉，日前，科大訊飛推出星火 DeepSeek 塔式一體機與星火 DeepSeek 一體機兩款全棧國產化 AI 基礎設施。兩款產品均採用從底層芯片到上層應用的全國產化技術架構，通過物理隔離確保數據安全閉環。其中，訊飛星火 DeepSeek 塔式一體機支持辦公室靈活部署，訊飛星火 DeepSeek 一體機適用機房部署，覆蓋多種部署場景，助力開發者和科創企業加速業務創新。</p><p><strong>美光發佈新款固態硬盤產品 4600 PCIe 5.0 NVMe SSD</strong></p><p>2 月 20 日，美國存儲芯片廠商美光科技宣佈，推出美光 4600 PCIe5.0 NVMe SSD 固態存儲硬盤。該產品是一款面向遊戲玩家、創作者及專業人士的產品。4600 SSD 是美光首款 PCIe 5.0 SSD，採用了美光 G9 TLC NAND 技術，具備 14.5GB/s 的順序讀取速率以及 12.0GB/s 的順序寫入速率，性能較前代產品高出一倍。（界面新聞）</p><p><strong>整理</strong>｜於曜銘</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>打造血管介入腔內影像學平台，「恆宇醫療」再獲超億元融資｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3174699772215686?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪獲悉，天津恆宇醫療科技有限公司（下稱「恆宇醫療」）近期完成新一輪超億元融資。本輪融資由新工產投，華泰紫金、北洋海棠基金、九安醫療（002432.SZ）、元生創投共同投資。星橋資本擔任獨家財務顧問。募資資金將用於產品研發、生產、註冊，並加速推動已上市產品的商業化。</p><p>恆宇醫療成立於 2016 年，專注於從事光學與超聲醫用成像技術及激光消蝕技術研究，提供以影像類產品為基礎的泛血管一體化解決方案。公司核心專家從事相關領域研究近 20 年；現已申報專利 174 項，其中發明 106 件，已授權發明專利 37 件。</p><p>從產品佈局來看，恆宇醫療擁有當前臨牀上主流使用的腔內影像工具，包括血管內超聲 (IVUS)、光學相干斷層掃描 (OCT)。這二者為精準經皮冠狀動脈介入治療（PCI）提供了冠狀動脈的橫截面圖像，包括管腔、血管壁、斑塊負荷、斑塊組成和分佈。</p><p>2024 年，腔內影像技術（IVUS 和 OCT）在 PCI 治療中的應用推薦等級已達到最高的 Ia 類推薦。</p><p>但從臨牀治療角度來看，OCT 在國內的滲透率仍然很低，2023 年時僅為 6%，遠低於日本的 30%。深究其原因，這是因為國內掌握 OCT 核心設備及耗材技術，且能夠進行規模化生產能力的企業並不多。恆宇醫療介紹，在這方面，公司是「少數具備這些能力」的中國廠商之一。尤其是支架集採之後，有望進一步助力公司 OCT 產品的普及。</p><p>去年 6 月，恆宇醫療的光學干涉斷層成像系統 HS200 正式獲批上市，在識別鈣化、皮質化評價、全新三維模式、兼容多種沖洗介質、AI 算法儲備等多方面具備全面優勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,714" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250220/v2_74692b5dcd97428285c630f191030e08@5930287_oswg791844oswg1269oswg714_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：恆宇醫療</p><p>IVUS 技術方面，該術式已經被國際認可，在日本市場滲透率高達 90%。目前，IVUS 在中國市場的應用正處於高速增長期，2023 年時的滲透率已達到 20%。但從佔比上看，國內市場上的產品基本被歐美外資品牌壟斷。</p><p>據介紹，目前，恆宇醫療已自主研發、量產 IVUS 超聲換能器等核心組件。同時，公司將 OCT&amp;IVUS 技術融合，並配備雙馬達和雙導管系統，在效果上繼承了單一 OCT 和 IVUS 的優秀參數，從而在不犧牲各自參數和性能時，靈活切換應對多種病變、滿足臨牀個性化需求。</p><p>另據瞭解，在心腔內超聲方向上，恆宇醫療也已進行了相關產品佈局。</p><blockquote><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p><strong>新工產投投資總監高超表示，</strong>近年來，國內血管介入精準診療技術發展較快。恆宇醫療聚焦心血管 IVUS、OCT、IVUS/OCT 一體機等設備及耗材的研發、生產和銷售，是國內領先的同時擁有超聲、光學等技術平台並以此持續開發創新產品的企業。公司自主研發的一體機具有高度集成化、節約化、應用場景多樣化等特點，目前已經得到越來越廣泛的醫療機構認可與使用。未來，希望恆宇醫療通過不斷推出更多血管介入精準診療創新產品和專業化系統化的學術推廣為臨牀醫生賦能，最終使更多接受 PCI 手術的患者受益。</p><p><strong>華泰紫金投資總監汪祺表示，</strong>在複雜和高風險的心血管病變介入治療過程中，腔內影像學技術發揮着越來越重要的指導作用，包括 IVUS、OCT 在內的系列技術能夠為患者帶來出色的臨牀獲益。恆宇醫療經過多年研發積澱，克服萬難，成功打破國外腔內影像學技術壟斷，開發出一系列優秀的 IVUS/OCT 產品。公司堅持醫工結合，鋭意創新，產品深受臨牀好評。我們看好公司團隊和技術平台，很高興持續支持公司成長，助力中國醫療器械事業長遠發展。</p><p><strong>北洋海棠基金投資總監王任大表示，</strong>OCT 和 IVUS 是腔內影像學關鍵的兩項技術，恆宇醫療是業內領先的同時擁有上述兩項技術的創新企業，並在產品中實現了兩大技術的融合。自海棠基金上輪投資恆宇後，恆宇醫療又推出便攜版、雙導管一體機等新產品，增加術者便利性、降低跟台成本、拓展多場景應用；恆宇團隊抓住集採時機，使品牌快速進入全國數百家主要醫院，以適當策略和高效執行力獲得國產品牌中的最速成長，加速國產替代進程。海棠基金認為恆宇醫療會繼續擴大在腔內影像學方向的國內領先地位，並佈局前沿激光消融技術，對項目持續看好。</p><p>海棠基金今後將持續關注和推動天大校友創業創新，為恆宇醫療發展助力、為中國心血管精準醫療發展助力。</p><p><strong>元生創投合夥人顧磊敏表示，</strong>心血管腔內影像技術是精準醫療發展的關鍵支撐，代表着未來心血管疾病診斷與治療的重要趨勢。作為精準醫療的重要組成部分，心血管腔內影像設備不僅是複雜心血管手術的必備工具，更是全球醫療市場中一個極具潛力的數十億美金級賽道。元生創投憑藉其敏鋭的市場洞察力，已經在心血管醫療領域佈局了眾多前沿賽道，其中心血管腔內影像技術尤為受到關注。</p><p>在這一領域，恆宇醫療憑藉其前瞻性的視野和深厚的技術積累，成為了一顆備受矚目的新星。該團隊不僅擁有先進的腔內影像技術研發平台，還構建了豐富的產品管線，並且制定了獨具匠心的商業化戰略。在競爭激烈的心血管腔內影像賽道上，恆宇醫療能夠脱穎而出，這不僅得益於團隊的戰略眼光和卓越的執行力，更在於他們對技術創新的執着追求和使命感。我們感到無比榮幸能夠與劉治勇先生和趙士勇博士領導的團隊攜手合作，期待在未來的日子裏，共同推動更多創新產品的研發，加速這些產品在全球市場的推廣，為全球心血管疾病的精準診療帶來新的突破。</p><p><strong>星橋資本吳志鵬表示</strong>，恆宇醫療近年來在 IVUS 和 OCT 產品的商業化驅動下，實現了銷售收入的跨越式增長，管線佈局從診斷技術延伸擴展到治療技術，逐步形成血管介入影像學的整體解決方案。很榮幸服務恆宇醫療本輪融資，我們相信本次融資將加速恆宇醫療研發、生產及銷售能力提升，為公司未來的持續高速發展夯實基礎。</p></blockquote>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>DeepSeek 的列車，有人準備躺上去了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3174826616013185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 22:44:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>據説，全國的大城市，都在為錯過 DeepSeek 徹夜難眠。</p><p>江蘇省委機關報《新華日報》旗下「交匯點」在 2 月 7 日晚、8 日上午連發三篇專稿文章《DeepSeek 為什麼會出現在杭州？》《為什麼南京發展不出「杭州六小龍」？》《杭州有 DeepSeek，南京有什麼？》</p><p>深圳的自媒體集體反思：這裏沒有誕生 DeepSeek，是不是深圳不行了。還有部分科技企業動了心思：接下來<strong>要不要搬到杭州去？</strong></p><p>下情上達，深圳立馬宣佈：全面接入入 DeepSeek，「AI 公務員」上崗。</p><p>但，個別自媒體仍然緊追不放，喊出「拿來主義救不了深圳」。</p><p>之前，四大一線城市在互聯網科技領域長期「三強一瘸」，北京有字節、美團，上海有拼多多，深圳有騰訊、華為，廣州是那「一瘸」。</p><p>誕生了阿里等互聯網公司的杭州，一直奮起直追，但也僅僅是對「第四席」廣州形成威脅。</p><p>直到 DeepSeek 出現，所有城市都露出了緊張感。</p><p>因為，很多城市和公司都吃過經濟轉型升級、「移動互聯網」代替 PC 的痛。現在，全互聯網行業都把 AI 當作了另一次「移動互聯網」大潮。</p><p>因移動互聯網來臨而面臨死亡的公司：國美、蘇寧、天涯、人人、九城、易趣……</p><p>後來出現的互聯網巨頭，字節、拼多多、美團、騰訊、滴滴、淘寶，每一個長大的土壤都是移動互聯網。</p><p>每一次大潮來臨，都會誕生一批巨頭，也會有一批企業死去。一家公司的死亡是小事，但在整個產業革新中沒有上車，錯過的可能是一整個時代。AI 時代的到來也會一樣。</p><p>沒有人想錯過未來。因此，AI 必爭。</p><p>而 DeepSeek 就是打破平衡，<strong>AI 路上最快的那趟列車</strong>。</p><h2><strong>01&nbsp;</strong></h2><p>「造車」很難，但地產行業有一個非常形象的詞，用來形容拿到紅利：上車。</p><p>他們把房價的飛速上漲比作一輛列車，只要你買房上了車，躺着就可以吃到漲價的紅利。</p><p>在價格紅利之外，還有一種普通人很難看到的紅利：資本紅利。用股市舉例，最直接的吃紅利方式就是蹭熱點概念股，把低估值資產向高估值領域轉移。</p><p>因此，由「上車」思維延展，在公司運作層面又有了：搭車、掛車、套牌車的邏輯。</p><p>如何「搭車」DeepSeek，上週居然智家完美演示了一次。2 月 10 日至 14 日五個交易日內，居然智家市值從 214.9 億元，暴增至 347 億元，<strong>增加 132 億元</strong>。原因是公司接入了 Deep Seek，擁抱 AI。</p><p>在股價暴漲期間，2 月 12 日，元宵節，居然智家董事長汪林朋再次講話説：新一年有幾件重要的事情：第一、3 月要參加英偉達 GTC 大會；第二、推出家裝行業的自有大模型；第三、成立智能家居研究院；第四、推動家裝 AI 設計樣板間落地；第五、打造北京最大的新能源汽車交付中心。</p><p>簡要明瞭，AI、新能源全部擊中。</p><p>地產企業曾經也深諳其道。聽説，有幾家地產公司正在打聽：<strong>如何接入 DeepSeek？</strong></p><p>地產企業上一次對互聯網這麼興奮，還要追溯到「互聯網+」時期。</p><p>在「互聯網+」概念火熱的那幾年，大量上市地產企業也紛紛「+互聯網」。鑫苑做雲和機器人，SOHO 中國做共享辦公，花樣年、樂生活做社區 O2O，當代地產做眾籌買房……萬科、碧桂園、恒大們，每家都有幾個與當時熱門產業關聯的業務線。</p><p>一個「研習知識」的地產公號説，他們做得好是因為：「善用槓桿享盡市場紅利」。「槓桿」不僅包括資本槓桿，還有「品牌槓桿」。</p><p>所謂的「品牌槓桿」，就是<strong>把高度再拔一拔</strong>。</p><h2><strong>02</strong></h2><p>有的地產企業不在明處搭車，而是暗中「掛車」。</p><p>2017 年 9 月，佳兆業斥資 17.58 億收購 A 股上市公司明家聯合 21.25% 的股權，成為其控股股東。</p><p>佳兆業入主後，「明家聯合」改名「佳雲科技」，由郭英成之子郭曉羣擔任董事長。</p><p>佳兆業曾計劃將旗下互聯網、大健康等產業資源注入佳雲科技，推動其從互聯網營銷向「互聯網+」綜合服務轉型，擔當郭英成家族在境內的上市、融資平台，但因政策及市場環境變化未果。</p><p>佳雲科技只是一個樣本。2015 年前後，開發商通過互聯網、大健康、金融、汽車等曲線尋找境內上市、融資平台的案例比比皆是。</p><p>如今，翻開碧桂園、萬科等企業上市體系外的「影子公司」，還能看到一個龐大、密集、錯綜複雜的資產網——每一個公司，都有其註冊成立的直接目的。</p><p>營銷天才史玉柱曾經説過：<strong>實業家創造社會財富，資本家優化社會財富。</strong></p><p>不過，很多企業家自動把自己歸到了「資本家」一檔，並把社會財富向自己進行「優化」。</p><p>當創造財富，把企業業務做強做大太艱難，他們就開始「走捷徑」，創造概念，搭車熱門概念。</p><p>而 DeepSeek、機器人，就是眼下最熱門的概念。一羣企業跟風而上，跟風而「接（入）」。</p><p>對此，小棲的一位朋友評價：「<strong>都在找機器人要估值</strong>：現在很多機器人公司跟風研發，重點展示走路，其實機器人走路不走路無所謂的，重點研發方向應該是手，因為人類正是因為有了靈巧的手，才能製造各種工具，以及解決日常生活的各種問題。但是走路的機器人展示效果很好，畢竟看上去更像人。」</p><p>對於這個問題，DeepSeek 自己回答：&nbsp;</p><p>全球經濟不確定性下，科技賽道成為資本避風港。AI 與機器人作為「硬科技」代表，容易獲得政策扶持和融資，導致企業通過概念包裝獲取資源。但<strong>這場競賽的本質，是對產業痛點的敬畏之心與工程化能力的終極考驗。</strong></p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/ZZOjCqwdCRngf_SIINabpw">「未來可棲」</a>，作者：小屋見大屋，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜餓了麼：2023 年已啓動藍騎士社保繳納試點，加快推進騎手全方位保障；零一萬物據悉計劃拆分數字人業務；天問二號運抵發射場，計劃上半年發射</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3173432462393734?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 18:47:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3174649767739776"><strong>TCL 成為奧林匹克全球合作伙伴</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2 月 20 日，TCL&amp;奧林匹克全球合作伙伴簽約儀式在北京水立方舉行。國際奧委會主席巴赫與 TCL 創始人、董事長李東生出席儀式並完成簽約，此次簽約標誌着 TCL 正式成為奧林匹克全球合作伙伴。在未來合作中，TCL 將在以電視、空調、冰箱、洗衣機等為主的智能終端及面板顯示領域，為奧林匹克運動提供技術、產品與服務支持。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3174626323710339"><strong>餓了麼：2023 年已啓動藍騎士社保繳納試點，加快推進騎手全方位保障</strong></a></p><p>36 氪獲悉，餓了麼發文，在人社部門統一指導下，餓了麼已經在全國首批 7 個省市啓動新就業形態人員職業傷害保障試點，全量足額為騎手繳納保費，未來我們將繼續全面積極響應人社部門的統一部署，在更多城市推進「新職傷」保險覆蓋。從 2023 年 2 月起，餓了麼就與生態夥伴一起按計劃在部分城市展開試點，為餓了麼藍騎士繳納社保，並持續加大對穩定騎手的專項補貼力度和範圍。我們將繼續落實政策倡導和要求的各項新就業羣體社保方案，全面加快推進外賣騎手全方位權益保障。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3174616296800649"><strong>金龍魚、富祥藥業再成立合資公司，註冊資本 1.5 億</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，2 月 19 日，益海嘉裏富祥（富裕）食品工業有限公司成立，法定代表人為陳學松，註冊資本 1.5 億人民幣，經營範圍含食品生產、食品銷售、糧食加工食品生產、保健食品生產、飼料生產、飼料添加劑生產、肥料生產等，由富祥藥業、金龍魚共同持股。此前，富祥藥業發佈公告稱，雙方基於對合成生物學和生物製造領域前景的看好，決定展開緊密合作，2 月 8 日，富祥藥業與金龍魚已共同成立富祥益海嘉裏（富裕）生物科技有限公司。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3174805837022081"><strong>零一萬物據悉計劃拆分數字人業務</strong></a></p><p>36 氪從多名獨立信源處獲悉，李開復創立的 AI 獨角獸零一萬物，近日內部發生多處變動：計劃拆分數字人業務，由零一萬物數字人業務研發負責人楊昌鵬帶隊；零一萬物 AI 視頻混剪項目負責人藍雨川，新項目 SparkView 方向為 AI 視頻剪輯工具。對上述信息，零一萬物回覆稱：零一萬物去年有一個多億的收入，今年會有快速增長。零一萬物不僅在不斷上線更多的應用發掘價值，這個過程中，零一萬物也會根據市場 PMF 對項目進行快速調整，包括加強投資部分業務、鼓勵有商業化潛力的項目進行獨立融資，也包括關停部分項目。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3174786938257800"><strong>B 站：2024 年 B 站全年總營收達 268.3 億元，同比增長 19%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，B 站發佈 2024 年第四季度及全年財報。財報顯示，2024 年 B 站全年總營收達 268.3 億元人民幣，同比增長 19%，其中第四季度總營收達 77.3 億元，同比增長 22%。四季度，B 站廣告業務收入為 23.9 億元，同比增長 24%；遊戲業務收入為 18.0 億元，同比增長 79%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3174698485875592"><strong>網易：2024 年實現總營收 1053 億元，全年研發投入 175 億元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，網易發佈 2024 年第四季度及全年財報。財報顯示，網易 2024 年實現總營收 1053 億元，其中，四季度實現營收 267 億元。遊戲及相關增值服務全年營收 836 億元，四季度營收 212 億元。得益於《永劫無間》端遊、《魔獸世界》《爐石傳説》等代理遊戲的突出表現，第四季度端遊收入同比增長 57%。此外，網易 2024 年研發投入 175 億元，這也是網易連續第五年研發投入超百億。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3174822270468997"><strong>阿里巴巴發佈 2025 財年第三財季財報</strong></a></p><p>該季度營收 2801.5 億元，上年同期營收 2603.48 億元，市場預期營收 2773.74 億元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3174730146956161"><strong>釘釘免費開放 AI 企業搜索服務</strong></a></p><p>36 氪獲悉，釘釘宣佈其 AI 企業搜索向所有用户免費開放，同時新增支持慢思考模式和全網搜索，支持移動端、桌面端 7.6.45 及以上釘釘版本。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3174704590406025"><strong>「青提點單」獲數千萬美元 A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，河北巨量網絡科技有限公司旗下「青提點單」獲數千萬美元 A 輪融資，由 VentureSpring Capital 與 Global Growth Partners 領投。資金將升級"店內+外賣"解決方案，核心功能包括：NFC 秒點餐（效率↑40%）、智能調度（降本 18%，履約率 98%）、全場景覆蓋。方案通過「到店引流+外賣降本」破解抽傭壓力，三年日均十萬單，覆蓋百城。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3174693647401345"><strong>「商湯醫療」完成過億元 Pre-A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「商湯醫療」近日完成首輪過億元融資，盈峯控股，人民衞生出版社旗下投資平台人衞科技發展公司聯合領投，多家投資機構跟投。此次融資將用於推動其醫療大模型「大醫」及「SenseCare®智慧醫院」綜合解決方案的研發落地與持續夯實商業化合作。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3174772644053381"><strong>科大訊飛發佈全棧國產化一體機</strong></a></p><p>36 氪獲悉，日前，科大訊飛推出星火 DeepSeek 塔式一體機與星火 DeepSeek 一體機兩款全棧國產化 AI 基礎設施。兩款產品均採用從底層芯片到上層應用的全國產化技術架構，通過物理隔離確保數據安全閉環。其中，訊飛星火 DeepSeek 塔式一體機支持辦公室靈活部署，訊飛星火 DeepSeek 一體機適用機房部署，覆蓋多種部署場景，助力開發者和科創企業加速業務創新。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3174594594832772"><strong>美研究機構發佈生物學領域最大 AI 模型 Evo 2</strong></a></p><p>美國弧形研究所 19 日在官網發佈公報説，來自該研究所、美國芯片製造商英偉達公司和美國斯坦福大學等機構的研究人員共同開發的人工智能（AI）生物學模型 Evo 2 當天正式發佈。公報説，在前一代模型 Evo 1 的基礎上，Evo 2 發展成為目前生物學領域規模最大的 AI 模型。該模型基於超過 12.8 萬個基因組數據的 9.3 萬億個核苷酸進行訓練。（新華社）</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3174748971287424"><strong>中國人民銀行召開 2025 年宏觀審慎工作會議</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2 月 17 日至 18 日，中國人民銀行召開 2025 年宏觀審慎工作會議。會議要求，2025 年宏觀審慎工作要加強宏觀經濟金融分析研判，立足實體經濟發展和人民羣眾對金融服務的需求，探索拓展中央銀行宏觀審慎與金融穩定功能，健全宏觀審慎政策體系，創新宏觀審慎政策工具，推動經濟持續回升向好，維護金融市場穩健運行。完善房地產金融管理，助力房地產市場止跌回穩，支持構建房地產發展新模式。推進人民幣跨境使用，增強跨境支付、計價、投融資等功能，進一步促進貿易投融資便利化。發展人民幣離岸市場，發揮貨幣互換和人民幣清算行作用，加快建設上海國際金融中心，鞏固提升香港國際金融中心地位。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3174587569996160"><strong>世界互聯網大會人工智能專委會召開「人工智能賦能科學研究」研討會</strong></a></p><p>36 氪獲悉，2 月 19 日下午，「人工智能賦能科學研究」研討會在北京召開。會上，阿里巴巴集團透露，其旗下「通義千問」開源模型的衍生模型數量已經超過 9 萬個。在科學界，「通義千問」已經衍生出了天文、月球等專業大模型，有效賦能科學研究。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3174809761186180"><strong>天問二號運抵發射場，計劃上半年發射</strong></a></p><p>今日，中國行星探測工程天問二號任務探測器運抵西昌衞星發射中心。天問二號任務將通過一次發射，實施小行星 2016HO3 伴飛、取樣、返回和主帶彗星 311P 伴飛探測等多項任務。目前，發射場設施狀態良好，正按計劃有序推進發射前各項測試準備工作，計劃於今年上半年實施發射。（央視新聞）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李開復動刀，零一萬物又又又分拆了|  智能湧現獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3172427075748227?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 17:30:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>（本文為智能湧現獨家報道，如有引用、轉載，請務必標明來源出處，侵權必究！）</p><p>文｜周鑫雨</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>《智能湧現》從多名獨立信源處獲悉，李開復創立的 AI 獨角獸零一萬物，近日內部發生多處變動：</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>計劃拆分數字人業務，由零一萬物數字人業務研發負責人楊昌鵬帶隊。</strong></p></li><li><p><strong>零一萬物 AI 視頻混剪項目負責人藍雨川離職創業，新項目 SparkView 方向為 AI 視頻編輯工具。</strong></p></li></ul><p>對上述信息，零一萬物回覆《智能湧現》：零一萬物去年有一個多億的收入，今年會有快速增長。零一萬物不僅在不斷上線更多的應用發掘價值，這個過程中，零一萬物也會根據市場 PMF 對項目進行快速調整，包括加強投資部分業務、鼓勵有商業化潛力的項目進行獨立融資，也包括關停部分項目。</p><h3>放棄「超大模型」後，零一要靠拆分融資「輸血」</h3><p>對於零一萬物而言，2025 年的開端從合作與分拆開始。</p><p>與資源雄厚的巨頭合作，是零一萬物留在大模型牌桌上的重要一環。繼與阿里雲聯合成立產業大模型聯合實驗室後，零一萬物又將佈局大模型的野心放在了蘇州，與蘇州高新區聯合成立的產業大模型基地。</p><p>合作的另一面，是業務分拆。數字人作為首先被分拆的業務，是因為這是當下零一萬物變現能力最強的業務之一。</p><p>多位行業人士認為，數字人市場盤子夠大，依靠李開復和零一萬物聯創、銷售負責人祁瑞峯的資源積累，拿下籤單並不難。</p><p>事實上，「分拆」已經是近兩年來，零一萬物架��調整的主旋律。2024 年，零一萬物就在業務分拆上有所動作。</p><p>工商信息顯示，2024 年 9 月 13 日，零一萬物就成立了名為「零一綠洲」的子公司，主要業務與 AI 遊戲有關，由零一萬物聯合創始人、副總裁馬傑擔任董事長。</p><p>據《智能湧現》瞭解，<strong>將不同業務拆分，獨立運營、獨立造血，實則是零一萬物整合核心預訓練團隊後的造血策略。</strong></p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/4LYPpp2AWTz9361uYy_Feg">《智能湧現》曾獨家報道</a>，2024 年 12 月中旬，零一萬物裁撤了預訓練算法團隊和 Infra 團隊。2024 年 12 月末，阿里的通義和智能雲團隊，又分別給預訓練算法團隊和 Infra 團隊提供了工作 offer。</p><p>對此，李開復對《智能湧現》表示，<strong>零一萬物認為初創公司投入超大模型預訓練的性價比太低，公司將轉向更輕量化模型的預訓練。</strong></p><p>之所以要靠拆分的手段「造血」，有不少業內人士對《智能湧現》就此表示，整合預訓練團隊的零一萬物，已經需要新故事獲得融資。</p><p><strong>有關拆分業務的考量，</strong><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/4LYPpp2AWTz9361uYy_Feg"><strong>李開復曾回應《智能湧現》：能夠更聚焦業務，並且可以分攤中央研發的成本</strong></a><strong>。</strong>至於業務拆分的標準，則是「先去找投資人聊，看有沒有人願意投」。</p><p>2024 年末，六小虎紛紛給自己籌集「過冬錢」：智譜完成 30 億元的融資，階躍星辰完成數億美元 B 輪融資。據多名知情人士透露，百川智能和 MiniMax 除了正在推進融資外，自身還有能夠造血的業務，賬上還有充足的錢。</p><p>零一萬物披露上一輪融資，還是在 2024 年 8 月，那是一筆由某國際戰投和東南亞財團參與的數億美元投資，此後便再無公開的融資進展。據《智能湧現》瞭解，零一萬物的融資正在推進。</p><h3><strong>早期成員另起爐灶，聚焦 AI 視頻編輯</strong></h3><p>近期離職創業的藍雨川，也是零一萬物的早期成員。他最早在零一萬物負責大模型 API 開放平台，而後轉去負責 PopAi 和 Mona 兩款零一萬物主力產品的增長，以及零一萬物的 AI 視頻混剪項目。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1063,644" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_a3bdcb41ed8444d496c8369e3bb4f401@5783683_oswg36207oswg1063oswg644_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">藍雨川。圖源：零一萬物公眾號</p><p>PopAi，是零一萬物的出海 AI 辦公應用，而 Mona，是一款出海情感陪伴產品。自零一萬物成立以來，李開復就多次提到，零一萬物的產品策略是海外做 To C。</p><p>據《智能湧現》瞭解，截至 2024 年上半年，零一萬物旗下已經成立了 6 個 To C 產品項目組。</p><p>但 2024 年下半年，除了 ROI（投入產出比）接近打正的 PopAi，零一萬物其餘產品都逐漸關停、運維，或者合併。多名零一萬物員工告訴《智能湧現》，除了 PopAi 表現尚可，部分產品的試水都不太成功。</p><p>頻繁的調整，讓零一萬物在 2024 年下半年經歷了一波員工離職潮。</p><p>據瞭解，2024 年 8 月，PopAi 的大部分核心成員選擇了離職，包括 PopAi 早期舵手、零一萬物生產力產品負責人曹大鵬。<strong>此後，阿里早期的資深算法專家趙斌強（阿里花名：樂田）接任了他的職位。</strong></p><p>一名知情人士告訴《智能湧現》，藍雨川選擇離職，是因為想做不同於零一萬物產品的新方向。</p><p>藍雨川的新項目 SparkView，聚焦在一個已經在海外市場被驗證的方向：AI 視頻編輯。據《智能湧現》瞭解，SparkView 也是零一萬物內部在 2024 年下半年立項的產品項目。</p><p>此前，由一位華人工程師創立的 AI 視頻剪輯工具 OpusClip，發佈 7 個月就突破了 500 萬的用户量，ARR（年度經常性收入）做到了近 1000 萬美元。</p><p>據接觸過藍雨川的多名投資人表示，<strong>SparkView 計劃先從短視頻廣告素材切入，做 AI Video Agent（AI 視頻智能體）</strong>。</p><p>加入零一萬物前，藍雨川曾擔任飛書產品解決方案高級總監，也有過創業經歷。《智能湧現》獲悉，目前 SparkView 已經開啓融資。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_00fb4cd0df264ced880c310926a6f636@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,296" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250219/v2_c2ddceb4b4974535949a1fdcb26cad87@5783683_oswg141209oswg900oswg296_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>年輕化驅動性能至上，強 IP 引社交熱議｜1 月 3C 數碼品牌消費熱門指數榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3174421288354695?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-20 14:01:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1233,1799" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250220/v2_ee83cba54ff146e3969064a385d84264@5345065_oswg466933oswg1233oswg1799_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p>本次監測週期內，蘋果、華為、小米、iQOO 和紅米以 1.94、1.80、1.71、1.60 和 1.56 的綜合熱度位列榜單綜合熱度前五。</p><h3><strong>年輕化驅動性能至上消費趨勢盛行，品牌以差異化賣點深化競爭力</strong></h3><p>與 11 月 3C 數碼榜相比，前五名的品牌變化不大，只有 iQOO 異軍突起，上升 8 名，擠走原本排名第四的榮耀，成為名次變化幅度最大的品牌。</p><p>得益於 2024 年 11 月 29 日新品 iQOO Neo10 系列的正式發佈和 10 月底發佈的 iQOO 13 的繼續銷售，品牌銷量環比增長兩倍多，銷售熱度一躍成第二。</p><p>兩款新品以高性能和高性價比吸引追求拍照和遊戲體驗的年輕用户羣體，而同樣專注於年輕市場的 vivo、紅米、真我、榮耀等品牌的銷售表現也較為突出，年輕市場需求旺盛，性能至上、性價比主導的消費趨勢明顯，遊戲、拍照等功能的強大成為吸引年輕人消費的賣點。</p><p>&nbsp;此外，飛利浦和努比亞作為新上榜的品牌，從不同角度切入 3C 數碼細分市場，以差異化策略滿足多元需求。</p><p>飛利浦藉助品牌醫療保健業務優勢，打造能夠進行心率、血壓監測的健康手錶，以專業性和長續航佔據市場份額；努比亞推出有着獨特橘色設計的新年款手機，迎合追求好寓意、時尚感的消費者羣體。市場逐漸飽和，品牌不斷深化差異化競爭策略，抓住消費者心理，才能在領域中脱穎而出。</p><h3><strong>新年營銷促數碼品類「前鏈路觸達」效率，強品牌 IP 引用户社交熱議</strong></h3><p>從細分維度看，榜單整體搜索熱度指標與綜合熱度排名基本一致，呈現明顯的「前鏈路觸達」效果。</p><p>其中，vivo 在新年期間進行多種有效內容營銷活動，如使用明星產品拍攝新年短片、發佈新年水印、推出新年禮盒等，在社交媒體上引起廣泛關注，從而增加了用户觸達和品牌好感度，搜索熱度高漲。</p><p>銷售指標方面，蘋果依然穩坐頭把交椅，因國補低價和高端品牌形象的結合，激發眾多消費者的購買慾，「後鏈路轉化」優勢突出。</p><p>從社媒熱度指標來看，華為緊隨小米成為熱度第二的品牌，主要由於 12 月中旬華為常務董事餘承東入駐抖音平台，引發網友紛紛提供優化建議，或表達作為「花粉」對品牌多年的熱愛。</p><p>此外，華為 nova 代言人關曉彤以「曉彤格調局」為主題在微博進行一系列的宣傳互動，引起粉絲對華為手機的攝像和高顏值的熱烈討論。公司高管和代言人與消費者的互動能夠有效維護用户品牌忠誠度、擴大知名度，是促進「後鏈路轉化」消費購買的有效營銷策略。</p><h3><strong>榜單説明</strong></h3><p>世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《消費熱門事件榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。</p><p>世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：</p><p>3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動户外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250220/v2_ed7eaa26630b46a9b8618fe874d9ddbc@5345065_oswg683430oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p><strong>免責聲明</strong></p><p>本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。</p><p>榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。</p><p>報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Stellantis 開始向西歐出口在塞爾維亞生產的菲亞特熊貓電動車</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176065815695752?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 15:41:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[塞爾維亞總統武契奇當地時間 2 月 20 日稱，Stellantis 克拉古耶瓦茨工廠生產的首批菲亞特熊貓電動車已運往西歐市場銷售。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>階躍星辰舉辦首屆 Step UP 生態開放日</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176065289032321?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 15:40:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，階躍星辰在上海成功舉辦首屆 Step UP 生態開放日，階躍星辰首先重點闡釋了在智能終端 Agent 領域的佈局，並宣佈與吉利汽車集團、OPPO、智元機器人等企業深化合作關係。同時，還展示了在金融財經、內容創作、新零售、數字人等領域豐富的創新和應用。此外，階躍星辰發佈「繁星計劃」二期，旨在從模型、算力、資本、數據和企業孵化等方面全方位賦能開發者。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>SK 集團或將在越南投資數十億美元，發展新能源中心</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176057648108166?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 15:32:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據越通社 2 月 20 日消息，韓國 SK 集團計劃在越南大舉投資，規模或達數十億美元，將開展有關液化天然氣發電的三大項目，力爭發展與 AI、氫能、物流、環境友好型農業和創新相關的新能源中心。上週，SK 集團會長崔泰源會見越共中央總書記蘇林和政府總理範明政時表示，SK 正努力尋求機會，為越南經濟長期、可持續、高速增長與發展提供支持。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上汽與華為在上海簽署深度合作協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176054264107394?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 15:29:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從上汽獲悉，上汽集團股份有限公司與華為終端有限公司在上海簽署深度合作協議。雙方將在產品定義、生產製造、供應鏈管理、銷售服務等領域展開戰略合作，打造全新新能源智能汽車。（上觀）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>騰訊旗下手遊《和平精英》接入 DeepSeek</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176050418995591?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 15:25:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，騰訊旗下戰術競技手遊《和平精英》宣佈，將接入 DeepSeek，為數字代言人「吉莉」注入人工智能。根據計劃，2 月 25 日將開啓灰度測試並在短期內面向全量用户開放。據介紹，遊戲大廳將開啓「吉事通」入口，依託 DeepSeek 的多模態大模型技術，實現與玩家的自然語言對話、戰術指導，玩家可與吉莉實時交流。此次接入是國產大模型在遊戲領域的首批次應用落地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>花旗成最新一家放棄多元化目標的美國公司</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176048287043971?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 15:23:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 21 日消息，花旗集團正縮減多元化政策，成為最新一家放棄促進更具包容性員工隊伍目標的美國公司。花旗 CEO 範潔恩在給員工的備忘錄中表示，除非當地法律要求，否則該行將不再製定代表性目標，也不會要求「多元化的候選人名單和麪試小組」。範潔恩稱，「我們生活在瞬息萬變的環境中」，表示花旗仍將鼓勵「在招聘決策中納入多種觀點的最佳做法」。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>先導智能據悉聘請銀行幫助安排在香港第二上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176047478231432?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 15:22:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據彭博，先導智能據悉聘請銀行幫助安排在香港第二上市，可能通過在香港上市籌資至多 5 億美元。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會副主席李明：重拳出擊維護好廣大投資者的根本利益</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176046451806596?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 15:21:31  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 21 日，證監會副主席李明在「依法從嚴打擊證券違法犯罪，促進資本市場健康穩定發展」發佈會上表示，證監會堅持重拳出擊，切實維護好廣大投資者的根本利益，資本市場是數億老百姓投資的重要渠道，保護投資者合法權益是證監會工作的重中之重。欺詐發行、財務造假、操縱市場等違法行為擾亂破壞市場秩序，侵蝕市場信用根基，甚至還會誘發金融風險，嚴重侵害人民羣眾利益，嚴重打擊投資者信心。證監會稽查執法的職責使命，就是遵循反證券欺詐的基本邏輯，通過懲治違法「已然」，震懾違法「未然」，激濁揚清，修復信用，為資本市場公平秩序保駕護航，為廣大投資者根本利益提供堅強有力的法治保障。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國務院國資委部署深化中央企業「AI+」專項行動</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176045814534531?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 15:20:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據國務院國資委網站，2 月 19 日，國務院國資委召開中央企業「AI+」專項行動深化部署會，總結國資央企發展人工智能進展成效，研究部署下一步重點工作。會議強調，國資央企要抓住人工智能產業發展的戰略窗口期，強化科技創新，聚焦關鍵領域加快掌握「根技術」，堅定攻關大模型，積極參與開放生態建設，推動產生更多「從 0 到 1」的原始創新，加速推進成果轉化和產業化發展。要強化深度賦能，瞄準戰略意義強、經濟收益高、民生關聯緊的高價值場景，強化行業協同、擴大開放合作，加大布局突破力度。要夯實算力基座，為技術突破、應用落地提供有力支撐。要突破數據難題，分批構建重點行業數據集，建設好通用基礎數據集，做強做優數據產業。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>恒生科技指數漲超 6%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176044192010882?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 15:19:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，恒生科技指數漲超 6%，恒指漲超 3%；嗶哩嗶哩、阿里巴巴、聯想集團漲超 14%，華虹半導體漲超 9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宇樹科技申請秧 Bot 商標</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176038951342471?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 15:13:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近日，杭州宇樹科技有限公司申請註冊多枚「秧 Bot」商標，國際分類為科學儀器、機械設備、服裝鞋帽等，當前商標狀態均為等待實質審查。值得一提的是，近日，該公司還申請註冊了多枚「春晚機器人」樣式圖形商標，國際分類為健身器材、機械設備、科學儀器等，當前商標狀態均為等待實質審查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>麥肯世界集團宣佈 Mae Ng 出任麥肯中國首席客户官</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176037521035906?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 15:12:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 21 日，麥肯世界集團宣佈 Mae Ng 重返公司，出任麥肯中國首席客户官。在重返麥肯之前，Mae 擔任 Bottega Veneta 大中華區市場與傳播總監，全面負責品牌在地區市場的營銷與傳播戰略。此前，她曾任麥肯中國巴黎歐萊雅業務總經理。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>原上海松江奧迪門店將被嵐圖接手，預計 3 月底營業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176034060948102?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 15:08:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[原上海松江奧迪最大的門店——上海中迪奧迪店已關閉停業。目前該門店正在裝修中，現場施工人員表示，該門店將由嵐圖汽車接手，預計 3 月底營業。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>騰訊健康接入 DeepSeek</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176028924023169?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 15:03:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，騰訊健康日前通過騰訊雲全面接入 DeepSeek 大模型，與騰訊自研的混元大模型「組隊」，全面升級智能導診、預問診、健康問答、智能用藥、症狀自查、報告解讀等就醫服務場景，為醫療機構、體檢中心、藥械企業提供多模型部署與應用方案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數集體收漲，兩市成交額突破 2 萬億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176026707858052?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 15:01:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數集體收漲，滬指漲 0.85%，深成指漲 1.82%，創業板指漲 2.51%；算力、電信、半導體板塊領漲，寒武紀、中國聯通、中國電信漲停，海光信息漲超 15%，中國移動漲超 3%；黃金、銀行、飲料股跌幅居前，東鵬飲料跌超 6%，赤峯黃金跌超 3%，工商銀行跌超 2%；兩市成交額突破 2 萬億。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>泡泡瑪特 Hirono 小野全球首店開業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176019850695301?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 14:54:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 21 日，泡泡瑪特 Hirono 小野全球首家品牌概念店在上海中環廣場正式開業，Hirono 小野「Fight for Joy 為喜樂而戰」主題新品重磅首發。品牌首店成功落地，標誌着以「情緒」為核心的 Hirono 小野正式邁入品牌化運營階段，未來 Hirono 小野將不僅是⼀個潮玩 IP，也是⼀個療愈⼤家情緒的⽣活⽅式品牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>方程豹豹 5 智駕版正式上市，23.98 萬元起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176016950284934?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 14:51:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2 月 21 日，方程豹豹 5 智駕版正式上市，方程豹品牌自此全系標配智駕。豹 5 智駕版此次共發佈了 4 大版本，包括天神智駕 Max 版、天神智駕 Ultra 版、激光乾崑智駕版、雲輦激光乾崑智駕版，價格區間為 23.98 萬元-32.98 萬元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>渣打將年激勵池定在 16.9 億美元，較 2023 年增長 7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176012483859079?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 14:46:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2 月 21 日，渣打集團在年報中表示，年度激勵池定在 16.9 億美元，較 2023 年增長 7%。渣打集團行政總裁温拓思（Bill Winters）的 2024 年薪酬為 1070 萬英鎊，2023 年為 730 萬英鎊。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吉利汽車、千里科技和階躍星辰宣佈推動「AI+車」深度融合</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176010592342658?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 14:45:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，階躍星辰在今天宣佈與吉利汽車集團、千里科技深化技術合作，進一步加強技術合作夥伴關係，共同推動「AI+車」的深度融合。依託吉利在整車製造、智算平台、衞星網絡等領域的基建優勢，結合千里科技的產品創新能力，以及階躍星辰在大模型方面深厚的技術積累，三方合作正在為汽車智能化變革注入新動能。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>賽先生科學發佈全國首個覆蓋 3-15 歲全學齡段的階梯式 AIGC 課程體系</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3176007751831936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-02-21 14:42:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，科學科創教育品牌賽先生科學正式推出全國首個覆蓋 3-15 歲全學齡段的階梯式 AIGC 課程體系。據介紹，該課程分為 3-8 歲 AI 小創客啓蒙課程，感知和體驗人工智能技術，建立創意和 AIGC 通識。同時，採用多模態創作平台，集成 DeepSeek-R1（文本）、Midjourney（圖像）、Suno（音頻）、Luma（視頻）等多個 AIGC 模型做為創作引擎。目前已在全國多個城市開設線下校區，並推出線上課程平台。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>