<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>斯凱奇 Q1 營收 22.5 億美元，中國市場保持兩位數增長｜業績快報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2750158156446729?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:41:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>北京時間 4 月 26 日，斯凱奇 SKECHERS（下簡稱「斯凱奇」）發佈了 2024 年第一季度財報。</p><p>財報顯示，今年第一季度斯凱奇銷售額達 22.5 億美元，同比增長 12.5%，創下歷史記錄；其中，國際市場銷售為 14.5 億美元，同比增長 15.2%，佔到總銷售額的 65%；毛利率為 52.5%，增加了 360 個基點；淨利潤為 2.1 億美元。</p><p>按渠道分，直銷業務銷售額為 8.3 億美元，同比增長 17.3%，批發銷售額同比增長 9.8%，達到 14.2 億美元。</p><p>按地區分，本季度斯凱奇在所有地區都取得了增長，歐洲、中東和非洲地區增長了 17%；亞太地區增長了 16%；美洲地區增長了 8%。</p><p>截止到今年 3 月 31 日，包括直營店、加盟店等在內，斯凱奇共有 5203 家門店。</p><p>具體到中國市場，斯凱奇一季度繼續保持兩位數增速，銷售額為 3.2 億美元，同比增長 13.3%。</p><p>中國作為品牌重要的海外市場之一，斯凱奇近年來一直在加大該地區的投入，比如，2020 年，斯凱奇投資超 5000 萬的斯凱奇亞太研發中心在廣東東莞投入使用，除了加強服裝和配件的產品研發，也推進更多品類的產品開發。另外，斯凱奇投資約 30 億元在江蘇太倉建立了品牌除美國以外的第二大物流中心。</p><p>去年 11 月，斯凱奇中國合夥人，斯凱奇中國、韓國及東南亞首席執行官陳偉利曾表示，2023 年斯凱奇在中國開了超過 700 家門店，2024 年初步的規劃是 600 至 700 家。</p><p>根據官方數據數據，自 2007 年以合資模式進入中國市場以來，斯凱奇目前已在中國大陸地區開設超 3500 家線下門店，並在多個電商平台發展線上銷售業務。</p><p>斯凱奇全球首席財務官 John Vandemore 表示品牌依然對在 2026 年實現 100 億美元銷售額的目標充滿信心。根據斯凱奇的發展計劃，希望 2026 年中國市場能達成 300 億元人民幣，中國門店將再新增近 3000 家。</p><p>此外，斯凱奇也在不斷豐富產品線，在 2 月份推出了 SkechersFreedom 自在瑜伽系列。</p><p>對於 2024 年第二季度，公司預計銷售額將在 21.75 億至 22.25 億美元之間，此外，公司認為對於 2024 財年，銷售額將在 87.25 億至 88.75 億美元之間。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一季度業績遠超市場預期，欣旺達盈利有望邊際向好</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2750092018973696?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 19:44:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>4 月 25 日晚，欣旺達發佈 2024 年第一季度報告。報告期內，公司實現營業收入 109.75 億元，同比增長 4.74%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 3.19 億元，同比大增 293.45%，超出市場預期；經營活動現金流淨額 7.06 億元，同比增長 167.4%。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2076,1398" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_370f4ed831814a83823c93c5ea038f7c@1267484143_oswg5765767oswg2076oswg1398_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>隨着新能源汽車市場的蓬勃發展，欣旺達動力電池業務在第一季度的表現成為市場的普遍關注。</p><p>中國汽車動力電池產業創新聯盟數據顯示，2024 年 1-3 月，欣旺達動力電池裝車量達到 2.51GWh，在國內動力電池企業裝車量中排名第七，佔比 2.97%。</p><p>2024 年北京車展首日，欣旺達最新發布了其最新研發成果——全新的動力閃充電池 3.0 6C LFP 欣星馳電池以及 6C NCM 欣星耀電池。據介紹，超快充技術使其「閃充電池」的電池充電速度比傳統電池提升了數倍，充電峯值倍率達 6C，僅需 10 分鐘，就能充電至 80%SOC，可極大緩解新能源汽車用户的續航里程焦慮和補能焦慮，提高用車便利性。</p><p>在昨日的電話會議中，欣旺達明確表示，公司致力於成為國內前三強和全球前五的動力電池供應商，以更好地支持客户生產優質的電動汽車。為實現這一目標，公司將持續進行研發投入以及做好人才配備。</p><p>值得一提的是，欣旺達還披露了 2024 年限制性股票激勵計劃，擬向激勵對象授予股票權益合計 1460.1258 萬股，該激勵計劃的考核年度為 2024—2025 年兩個會計年度，各年度業績考核目標為：2024 年營業收入不低於 550 億元；2024-2025 年的累計營業收入不低於 1180 億元。持續增長的營業收入指標也預示着公司對未來發展的信心。</p><p>中泰電子王芳團隊認為，欣旺達持續投入研發，消費類電池方面已實現硅負極電池量產，具備 5~10C 快充量產能力，動力電池方面在超級快充 4C 電池已實現量產並商用，5C~6C「閃充」電池在研。同時公司籌劃新一輪迴購計劃，擬回購股份 3-5 億元，回購股份將予以註銷，積極回饋市場投資者。</p><p>東吳證券 4 月 26 日最新研報給予欣旺達「買入」評級。東吳證券認為，欣旺達 Q1 動儲電池出貨約 4gwh，同比接近翻倍增長，環增 9%，表現強勁。考慮理想等下游客户起量，預計 24 年公司出貨 20gwh 左右，同比翻倍，高於行業增速。當前消費電子持續復甦，預計 24 年消費板塊業務收入維持約 10% 增速，電芯自供率提升帶來盈利彈性，盈利有望邊際向好。</p><p>在一季度強勁業績帶動下，欣旺達股價大幅走強，截至 4 月 26 日收盤，報 14.95 元/股，漲 9.2%。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜喜茶聯閤中國茶葉流通協會、飛豬發佈 6 條新茶飲文旅線路攻略；支付寶全新 AI 產品開啓灰測，支持掛號訂票點外賣等 30 多項辦事服務；B 站發佈國內首個免費數字分身定製工具「必剪 Studio」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2750124846578438?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 18:36:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749758583880448"><strong>喜茶聯閤中國茶葉流通協會、飛豬發佈 6 條新茶飲文旅線路攻略</strong></a></p><p>36 氪獲悉，喜茶聯閤中國茶葉流通協會、飛豬旅行共同發佈了 6 條新茶飲茶文旅線路攻略，包括福建安溪線、浙江安吉線、雲南瀾滄線、廣西昭平線、安徽祁門線、湖南安化線。其中，福建泉州安溪線已被打造成為新茶飲茶文旅線路，並在飛豬平台正式上線。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749875146996744"><strong>支付寶全新 AI 產品開啓灰測，支持掛號訂票點外賣等 30 多項辦事服務</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 26 日，支付寶在首頁灰度測試一款全新的辦事 AI 產品。與其他側重聊天交流的 AI 原生應用不同，支付寶智能助理聚焦生活辦事，並內置於支付寶 App 內，通過 AI 技術可為用户提供出行、健康、政務等場景的 30 多項服務。據瞭解，該產品基於螞蟻百靈大模型研發，目前還在灰度測試階段，會陸續開放測試範圍。受邀測試的用户，可以通過在支付寶首頁下拉，或點擊右上角+號從智能助理的入口使用。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749861985041409"><strong>B 站深化「大開環」戰略，與拼多多、唯品會打通帶貨合作</strong></a></p><p>36 氪獲悉，「618」大促來臨之際，B 站宣佈將進一步深化「大開環」戰略，在持續加強與阿里、京東的合作之外，與拼多多、唯品會打通開環帶貨合作。同時，B 站還將圍繞產品工具、流量支持、新客激勵三大維度進行全面升級。數據顯示，去年雙 11 期間，B 站為母嬰護理、食品飲料等 8 個垂直行業的商家帶來的新客率都超過 50%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749791409748993"><strong>美團據悉計劃在利雅得推出外賣平台 KeeTa</strong></a></p><p>據媒體報道，美團計劃在中東推出國際外賣平台 KeeTa，沙特阿拉伯首都利雅得將是首站，最早可能在未來幾個月推出。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750085089786630"><strong>格力集團完成工商變更，周樂偉卸任法定代表人、董事長</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，珠海格力集團有限公司發生工商變更，周樂偉卸任法定代表人、董事長，由康洪接任，同時公司新增董事胡傳偉和李朝明。珠海格力集團有限公司成立於 1990 年 12 月，註冊資本 200 億元人民幣，經營範圍包括家用電力器具製造，公共設施和市政設施投資建設及運營管理，酒店投資、建設和運營管理，國有資產經營、投資、管理等。股東信息顯示，該公司由珠海市國資委和廣東省財政廳共同持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750098272762889"><strong>中老鐵路累計發送旅客已突破 716 萬人次，同比增長高達 21.9%</strong></a></p><p>記者從中國鐵路昆明局集團獲悉，自今年年初以來，中老鐵路在客貨運輸方面取得了令人矚目的成績，展現出蓬勃的發展勢頭。據統計，從 1 月 1 日至 4 月 25 日，中老鐵路累計發送旅客已突破 716 萬人次，同比增長高達 21.9%；同時，貨物運輸量也實現了飛躍，突破 626 萬噸，同比增長 13.9%。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750007309597449"><strong>上海電氣等 1.5 億元投資成立燃油噴射科技公司</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，蘇州電中燃油噴射科技有限公司成立，法定代表人為王宏偉，註冊資本 1.5 億元，經營範圍包括汽車零部件研發；汽車零部件及配件製造；機械零件、零部件加工等。股權穿透圖顯示，該公司由上海電氣旗下上海電裝燃油噴射有限公司全資持股。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750018310191877"><strong>B 站發佈國內首個免費數字分身定製工具「必剪 Studio」</strong></a></p><p>36 氪獲悉， B 站發佈國內首個免費數字分身定製工具「必剪 Studio」。據介紹，「必剪 Studio」內一站式集成「數字分身」及「音色定製」功能，能幫助出鏡創作者、錄音創作者有效提升創作效率。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749946773142528"><strong>EMO 模型全量免費上線通義 App，將盡快開放企業客户合作</strong></a></p><p>36 氪獲悉，阿里通義實驗室研發的視頻生成模型 EMO 昨天上線通義 App，免費對所有人開放。據瞭解，通義實驗室已接到大量企業客户的問詢，正在加速推進算法迭代和安全策略論證，將盡快開放企業客户合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749762143451913"><strong>科大訊飛發佈首個支持長文本、長圖文、長語音的大模型</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 26 日，訊飛星火大模型 V3.5 春季上新。面向用户高效準確知識獲取的痛點，科大訊飛發佈業界首個長文本、長圖文、長語音大模型，能夠把各種信息來源的海量文本、圖文資料、會議錄音等進行快速學習，在各種行業場景給出專業、準確回答。此外，科大訊飛進一步升級星火語音大模型，首發多情感超擬人合成，具備情緒表達能力，並推出一句話聲音復刻功能。 面向企業應用場景，科大訊飛推出星火智能體平台。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750121745283840"><strong>中國光伏行業協會劉譯陽：中歐光伏產業方面合作前景巨大</strong></a></p><p>中國光伏行業協會副秘書長兼新聞發言人劉譯陽就歐盟相關貿易保護措施接受英國媒體採訪稱，我們認為，如果排除不必要的幹擾，中歐光伏產業方面的合作前景是巨大的。歐洲可以發揮資金、技術等方面的優勢，中國發揮大規模製造、產業化的優勢，不斷開發更高效率、更低成本的光伏產品。同時，歐洲在構建大規模、高比例接入可再生能源電網建設方面有比較強的經驗，雙方也可以在未來新型電力系統和虛擬電廠等方面展開合作，進而我們共同將取得的成果向世界其他地方推廣，有效促進全球應對氣候變化的努力。中歐在太陽能產業的合作，面向的不僅是中歐兩個國家和地區，面向的應該是全球，我們應該一道開創全球市場，以中歐雙贏促進全球共贏。（證券時報）</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749900549684224"><strong>2026 年達 1800 億斤，黑龍江深入實施千萬噸糧食增產計劃</strong></a></p><p>國務院新聞辦公室今天舉行「推動高質量發展」系列主題新聞發佈會，黑龍江省有關負責人介紹，深入實施千萬噸糧食增產計劃，主攻大面積提升單產，到 2026 年，全省糧食綜合生產能力達到 1800 億斤。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750033836129280"><strong>商務部、財政部等 7 部門聯合印發《汽車以舊換新補貼實施細則》</strong></a></p><p>36 氪獲悉，商務部、財政部等 7 部門聯合印發《汽車以舊換新補貼實施細則》，《細則》明確了補貼範圍和標準。自《細則》印發之日至 2024 年 12 月 31 日期間，報廢國三及以下排放標準燃油乘用車或 2018 年 4 月 30 日前註冊登記的新能源乘用車，併購買符合節能要求乘用車新車的個人消費者，可享受一次性定額補貼。其中，對報廢上述兩類舊乘用車併購買符合條件的新能源乘用車的，補貼 1 萬元；對報廢國三及以下排放標準燃油乘用車併購買 2.0 升及以下排量燃油乘用車的，補貼 7000 元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2750103522360327"><strong>美國政府據悉設立 AI 安全委員會，成員包括黃仁勳、山姆·奧特曼等科技巨頭高管</strong></a></p><p>英偉達 CEO 黃仁勳、OpenAI 首席執行官山姆·奧特曼、微軟 CEO 納德拉、Alphabet 首席執行官皮查伊等科技巨頭高管將加入一個新的美國聯邦諮詢委員會，該委員會的工作重點是在美國關鍵基礎設施中安全使用人工智能。據報道，該委員會將與美國國土安全部合作，為電網運營商、運輸服務提供商和製造工廠等制定建議，説明如何在使用 AI 的同時保護其系統免受潛在破壞。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/2749950967151622"><strong>國家新聞出版署發佈 4 月國產網絡遊戲審批信息，共 95 款遊戲獲批</strong></a></p><p>36 氪獲悉，國家新聞出版署發佈 4 月國產網絡遊戲審批信息，共 95 款遊戲獲批，網易旗下《破碎之地》在列。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Miu Miu 一季度增長 89%；Tiffany 加註頂級富豪；7-11 計劃到 2030 年開出 10 萬家門店 | 品牌日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2749829699271432?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 18:36:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h3><strong>奢侈品在降速，Miu Miu 卻逆市上揚</strong></h3><p>Miu Miu 瘋漲，Prada 集團在 2024 年一季度一騎絕塵。</p><p>剛過的 Q1，Prada 銷售額增長 16% 達到 11.9 億歐元，高於此前分析師給出的 11.4 億歐元的預期。<span style="letter-spacing: 0px;">放眼行業，這是個相當亮眼的業績。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">同期公佈業績的開雲集團，第一季度銷售額下降 10%，旗下王牌 Gucci、YSL 分別下滑 18% 和 6%，開雲集團甚至警告説上半年集團的營業利潤也將下降大約 40% 至 45%。</span></p><p>反觀 Prada 集團，主品牌 Prada 銷售額增長 7% 至 8.26 億歐元，Miu Miu 增長 89% 至 2.33 億歐元，二者分別貢獻集團 77% 和 22% 的銷售額。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1214,861" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_f70495ebcbe64b6e811b511eb633ffec@5689903_oswg65730oswg1214oswg861_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪製圖</p><p>分地區來看，包括中國在內的亞太市場銷售額同比增長 16% 至 3.96 億歐元，中國成為 Prada 集團第一大市場。此外，歐洲市場和日本市場也獲得了不錯的增長，歐洲市場增長 18% 至 2.95 億歐元，日本市場增長 46% 至 1.45 億歐元。</p><p>在業績電話會議上，Prada 表示中國消費者越來越多地旅行，在日本和歐洲等地出國消費更多。</p><h3><strong>Tiffany 加註頂級富豪</strong></h3><p>據 WWD 報道，Tiffany &amp; Co 計劃在未來三週推出 Céleste 2024 Blue Book 高級珠寶系列，該系列迄今為止數量最多（達到 157 件）、總零售價最高，將在富豪雲集的比弗利山莊開展客户活動。</p><p>奢侈品的疲軟潮並沒有影響到 Tiffany 的信心。恰恰相反，Tiffany 的首席執行官 Anthony Ledru 表示：「這場活動比我們過去幾年舉辦的規格都要高……我們正在全速要推進，這恰恰是抵禦經濟衰退週期最好的方式。」</p><p>珠寶可以説是奢侈品金字塔裏的明珠，因為這並不是年輕中產踮起腳尖就能唾手可得的產品。購買高級珠寶的認很大程度上「免受通貨膨脹和經濟放緩的影響」，Anthony Ledru 還説，「過去三年半，我們是增長最快的類別，而在過去幾個月中，它是下降最少的類別。」</p><p>2021 年被 LVMH 集團收購後，Tiffany 獲得了不錯的增長。LVMH 集團 CEO 貝爾納·阿爾諾表示：「2023 年蒂芙尼的經營性利潤是完成收購（2021 年 1 月）之前的三倍。」</p><p>LVMH 集團一季度財報顯示，Tiffany 和寶格麗所在的珠寶手錶部門有機收入下跌 2%，儘管放在集團內看屬於表現不錯，但還是釋放出疲軟的信號。</p><p>現在，Tiffany 一邊在比弗利山莊開 party，討好頂富人羣；另一邊則是用年輕化策略，親近新的年輕消費者。在小紅書，#Tiffany 克領導#成為一個新話題，原因是 Tiffany 和「踢翻你」諧音，戴上 Tiffany，立馬整頓職場。</p><h3><strong>what's more？</strong></h3><p></p><p><strong>7-11 便利店計劃到 2030 年開出 10 萬家門店</strong></p><p>7-11 全球擴張，步履不停。據鈦媒體日本柒和伊控股表示，希望 7-Eleven 連鎖便利店在全球範圍內取得巨大增長，並將加快進入歐洲、拉丁美洲、中東和非洲市場的步伐。柒和伊控股目標到 2030 年將全球 7-Eleven 門店數量增加 18% 至近 10 萬家，並將業務範圍從目前的 20 個國家和地區增加到 30 個。</p><p><strong>沃爾瑪首席執行官年薪 2700 萬美元</strong></p><p>CEO 的薪資漲幅和沃爾瑪業績漲幅同頻。據 WWD，沃爾瑪首席執行官 Doug McMillon 去年年薪為 2700 萬美元，同比前年 2530 萬美元增長了 6.6%，成為零售行業薪資最高的 CEO 之一。沃爾瑪年報指出，去年收入增長了 6%，達到 6480 億美元，電子商務銷售額為 1000 億美元，淨收入為 163 億美元，而 McMillon 是幫助沃爾瑪轉向電子商務、在線廣告和其他領域的重要推手。</p><p><strong>康師傅上新「無限·電」電解質水</strong></p><p>深入元氣森林腹地。據食業家報道，近日康師傅在多個電商平台推出了一款電解質水新品「無限·電」，主打「電力無限」的補水需求，並逐步拓展到覆蓋線下運動場所等其他渠道，正式進軍功能性飲品市場。此前，36 氪獲悉外星人旗下的電解質水業績攀升，規模已經突破 30 億。</p><p><strong>奈雪攜手噹噹網開書屋</strong></p><p>奈雪持續探索多業態。世界圖書日，奈雪的茶與噹噹網聯合打造的「奈雪×噹噹書屋」正式開業，讀者可以邊閲讀，邊掃描店內二維碼自助下單。該門店位於北京五道口清華南門，周邊覆蓋清華、北大等 10 所高等學府幾科創園區和重點年輕客羣。更早之前，奈雪還曾開設過奈雪茶院，該業態內舍友設有零售區、閲讀區、茶室包間、私人影院。</p><p><strong>美國户外品牌 Columbia 業績下跌</strong></p><p>户外風潮正當時，老牌户外品牌開始感受到寒意。美國户外品牌 Columbia 公佈截至 3 月 31 日的 2024 年第一季度業績，銷售額下跌 6% 至 7.7 億美元，淨利潤下跌 8% 至 4239 萬美元，主要是受到旗下品牌 Columbia、prAna、Sorel 業績下跌的影響，該公司預計 2024 全年銷售額將下降 4% 至 33.5 億美元，而其 2023 年為 34.9 億美元。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>從造車到「造家」，前理想汽車總裁進軍萬億家裝市場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2749734422363136?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 17:15:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>4 月 25 日，智能住宅品牌「Habit@棲息地」宣佈完成天使輪、Pre-A 輪融資，累計金額 6.53 億元。Pre-A 輪由理想汽車領投，石頭科技、新北科創基金等投資方跟投。該輪融資將被用於智能住宅產品研發、數字化設計系統研發以及全國交付基礎設施佈局。據瞭解，該品牌由前理想汽車聯合創始人、總裁沈亞楠創立，其定位在生活智能科技公司。</p><p>從轟轟烈烈的新造車事業中轉身，選擇急流勇退的沈亞楠一度引起業內熱議。並且他本身已經完成過跨行業的成功。公開資料顯示，加入理想汽車之前，他曾先後在中興通訊、聯想集團任職，併兼任摩托羅拉移動（中國）董事長。</p><p>而其當時的公開回應，是「開始追求人生的下一站目標」。事實也的確如此。在離開理想汽車之後，沈亞楠並未選擇繼續在汽車領域盤旋，而是轉身投入與此前經歷看似毫不相關的家裝服務行業。就官方消息顯示，目前棲息地已推出首款智能住宅產品 L32。</p><p>從造車到「造家」，沈亞楠和他的棲息地，意欲何為？</p><h2><strong>只有「裁縫」的行業，無法滿足的用户需求</strong></h2><p>要理解沈亞楠為何選擇家裝市場再度創業，必須先了解這個行業的現況。</p><p>從傳統的電視、紙媒新聞報道，到新興的各類社交媒體平台，歷經幾代人，裝修踩雷、裝修被坑的用户反饋依舊屢見不鮮。</p><p>以小紅書為例。搜索裝修避坑、裝修踩雷等關鍵詞，經驗分享與踩雷吐槽的筆記累計超過百萬篇。翻看內容會發現，普通用户完成裝修的路上遍佈雷點。</p><p>設計師和用户討論設想中的家裝效果，是不確定的，圖紙上的規劃落地到施工總是會變形。像是被許多人吐槽的全屋定製，看似能讓家居空間變得協調又精緻，但成品卻不乏櫃門凹凸不平、貼合縫隙巨大等「翻車現場」，裝修考驗的是工廠與安裝師傅的手藝。裝修設想與現實，需要重新取捨。</p><p>實際情況是，裝修在簽約前商談的價格和實際付出的價格，是不確定的，即使是合同約定，各類增項收費也層出不窮，事先預算與最終付費相差幾千到幾萬是家常便飯。裝修的工期往往只多不少，施工人員的效率取決於個體經驗和責任心，遇見磨洋工的施工團隊，工期延長十天半個月再常見不過，並且又涉及到額外支出。</p><p>除此以外，有過裝修經驗的用户或許深有感觸，選擇裝修公司像是開盲盒，在付完定金或是首付款之後，才會顯露出真實的服務態度，伴隨着裝修進度的推進，前恭後倨也時常發生。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1684,864" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_929b584187aa4368b946fe8837cd83ce@5990976_oswg238616oswg1684oswg864_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">用户痛點</p><p>這是用户需求的痛點，也是阻礙家裝行業潛力被挖掘的絆腳石。沈亞楠對 36 氪表示，國內家裝市場存在明顯的供需不匹配現況。</p><p>首先，從市場容量來説，家裝市場錨定的是住宅。拋除農村住房，就國家統計局數據顯示，國內 1998-2020 年竣工的商品住宅合計 126 億平米，佔當前城鎮住宅存量的 40.6%。而就部分媒體數據顯示，從住房來源結構看，當前全國城鎮住房存量中商品房約佔 4 成，自建房約佔 3 成，還有 3 成為原公房、保障性住房及其他。</p><p>而居住體驗提升的需求始終存在。即使是在如此多痛點的情況下，《2023 年中國家裝行業研究報告》仍舊預測，到 2025 年中國家裝家居市場的總體規模將達到約 5 萬億元，到 2030 年達到 7 萬億元，行業年均增長率超過 6%。</p><p>預測的前提是歐美成熟市場的參考，和國內住宅情況自身的演變。一方面，在「房住不炒」的大方針下，住房的金融屬性逐漸脱離，迴歸居住需要。而消費升級、住宅需求多元化等客觀現實，與數字化、智能化浪潮的湧來，又進一步推動着家裝家居的升級。</p><p>另一方面，在地產相對成熟，且房屋年齡普遍較大的歐美市場，住宅翻新（House renovation）的需求極為常見，已經發展為成熟業務，並且出現瞭如美國 The Home Depot 般的三千多億美金市值巨頭。</p><p>為什麼龐大的中國市場，卻沒有自己的 The Home Depot？沈亞楠對 36 氪表示，在他看來，目前家裝服務行業還是憑藉個人經驗的「裁縫」模式，而「裁縫」模式無法獲得正常的規模效應與品牌效應。</p><p>國內市場的現況是，大行業、小品牌。行業潛力的確巨大，但並未出現巨頭品牌。行業痛點眾多，用户需求也遠未被激發。以北京為例，按估算其可交易的產權類住房數量在 800-900 萬套。按照 15 年一次升級的週期，每年應該有 7% 左右的住宅有再次裝修的需求，然而北京存在大量超過 20 年房齡的小區，二次裝修比例不到 3%。</p><p>大量居住體驗需求處於「懸而未決」堰塞湖狀態的背後，是家裝服務供給的錯配。中國家裝行業有其特殊性，商品化住房存在漫長的毛坯房時代，目前傳統的裝修行業發跡於此，但在過去的二三十年發展中，並未有顛覆式的體驗變化。</p><p>核心原因正是「裁縫」式的手工作業模式。一方面無法交付確定性的產品體驗，另一方面，這類企業為了生存，更多精力會放在獲客層面，並未通過科技創新或是產品研發的方式，真正為用户創造價值。</p><p>也因此，無論是二手房買賣後的重新裝修，還是自住房屋的翻新，裝修服務行業帶來的體驗並無本質的升級。</p><p>供需不匹配，缺乏產品化。既不能滿足用户的共性需求，也做不到真正「所見即所得」的個性化。這就是沈亞楠視野下的市場現實。</p><h2><strong>產品化的住宅，能否實現？</strong></h2><p>幾乎所有行業都會由裁縫這類手工式作業，走向工業化、信息化的產品形態。但住宅家裝的產品化，能否實現？或者説，這是否是一個尚未被驗證的偽命題，一個美好的商業幻覺？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_6c2a6d5205e34269aad4de6d9d5c963e@5990976_oswg390599oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">棲息地智能住宅產品</p><p>廣義而言，此前房產行業開啓精裝交付後，就可以視之為住房產品化的起點。「但是還不全面。」沈亞楠對 36 氪表示，即使同樣是產品，也有本質上的不同。他以電腦進行了一個極為形象的類比：傳統裝修服務公司類似電腦城攢機，房地產商精裝交付像是品牌組裝的台式機，而真正意義上的產品化，應該是高度集成、且自帶操作系統和軟件的筆記本電腦。</p><p>「所以我們作為企業的第一件事，就是以一個整體的視角做產品研發。研發如何讓各種設備、家電、傢俱能夠真正融入到家庭中去。」畢竟，不是每個用户都具備專業的設計、規劃能力，可以對一個家庭空間中不同的功能場景作出完美規劃。</p><p>這是傳統家裝行業無法實現的，就像「裁縫」可以使用現成的縫紉機設備與布料做一件精美的襯衣，卻沒辦法研發新布料和新縫紉機，永遠做不出一套高性能的「滑雪服」。</p><p>在此之前，大家居行業，無論是學習書桌、護眼燈具等等功能性產品的廠商，還是空調、廚電等某一垂直領域的家電品牌，更多聚焦在產品本身的性能，而棲息地做出了「完整產品」的解決方案：智能住宅，為家庭用户裝修提供一個新選項。</p><p>當然，住宅家裝存在特殊性，不同的户型、面積大小、樓層環境，都有着年代和地域的差異。沈亞楠與棲息地的第一步，是確定好自己的目標客羣，以及對應的產品定位。</p><p>「住宅家裝是一個龐大的市場。我們的策略是先將市場切分成一個個小池子，從一個個小池子開始打透。」沈亞楠表示。棲息地第一款智能住宅產品 L32，就是基於自身定位——面對三室兩衞户型的核心家庭羣體而得名。在其看來，目前中國對居住體驗升級存在強烈需求的羣體，是普遍居住在三室兩衞或四室兩衞户型住房中的新生代家庭，也是此前大眾意義上的新中產階級。</p><p>這些核心家庭普遍具備共性特質，比如家庭年收入處於中上水準，從保障基礎物質需要轉向部分體驗需要，而現有的住房環境無法匹配許多生活需要，諸如家庭的儲物需求、親子家庭的活動空間、子女的成長學習環境等等。</p><p>尤其是城市空間較為緊缺的一二線城市，好地段的部分住房房齡較老，想要完整的重新改造耗時耗力還不一定體驗到好的服務。而單點的改裝，又治標不治本。</p><p>舒適健康居住需求是基本，全面提升智能體驗是必然。而棲息地的解題思路，是以造車的思路，憑藉高集成度設計、工業化製造和交付，完成「完整產品」也就是「智能新住宅」的交付。</p><p>具體來看，棲息地將用户最關切的居住體驗，抽離成五個層次。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_6b4083cb428049baaae567b57c97c889@5990976_oswg80934oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智能住宅金字塔模型</p><p>與大眾直觀體驗相反的是，棲息地智能住宅產品的基座並非美學、全屋智能等更具「視覺」體感的模塊，其產品研發與設計的一條主線，是將裝修預算合理分配到住宅產品各個方面的前提下，如何讓居住體驗更健康與舒適成為標配，而不是選配。</p><p>最底層的全屋環境，是用户容易忽略卻最影響健康與舒適體驗的維度，卻也是住宅應該提供的安全感。常見的水電設計之外，空氣環境、水環境、光環境、網絡環境等等，都是影響生活體驗的因子。比如北方冬天的室內環境，在温暖的同時，如何保證空氣新鮮與濕度？目前較為流行的新風機、空氣淨化器，能否可以照顧到家中的每個角落？這都是此前用户體驗和家電家居產品中間始終無法扣上的一環。</p><p>再比如空間佈局和居住功能。前者十分依靠設計師自身經驗，後者也需要考慮到煙機灶具和家庭收納等功能性板塊的科學佈置，都不在普通用户自身可以解決的範疇。而裝修施工與設計本身的銜接時常出現疏漏，造成了房屋空間和功能的極大浪費和錯配。</p><p>而 L32 可以提供的，恰恰是將三室兩衞場景下的家庭需求按整體思路進行模塊化、標準化，提煉出能夠大幅提高空間利用率的佈局方式，和高度集成的功能性產品，為用户提供一個整體方案。</p><p>與此同時，在數字時代已經到來的當下，各類全屋智能產品層出不窮，已經給相當體量的用户帶來不錯的體驗提升。但無論是家電品牌還是科技品牌，提供的大多是單一場景或者某一功能場景的解決方案，眾多產品本身是各司其職的電動化進階，分散在各個場景，不同智能家電無法跨生態操控。</p><p>複雜的家庭需求，顯然無法通過一個生態全部滿足，而 L32 從一開始就將智能操控集成在了不同模塊，真正實現全屋⼀體的⾃然交互。</p><p>美學，則位於棲息地智能住宅金字塔模型的頂端，代表了用户的最高嚮往感。沈亞楠認為， 每個人心中都有自己的 Dream Home，我們必須能支持每個用户對於「家庭氛圍營造」的個性化需求。一方面，通過與世界級設計大師的合作，棲息地推出成套的產品外觀設計，實現每個模塊的美學高標準，以及完整住宅產品的美學一致性。沈亞楠表示棲息地從今年Ｑ2 開始，每個季度都會推出兩套以上的大師外觀設計，且每套外觀設計都有多種「材質配色板」方案可以選擇。另一方面，用户在棲息地自研的 iVD 系統中，可以便捷的更換和混搭各種外觀設計和軟裝配搭。實現真正「用户可參與」和「所見即所得」的個性化。</p><p>據瞭解，棲息地第一款智能住宅產品 L32 在 4 月已上市，目前訂單需求十分旺盛。</p><h2><strong>從造車到造「家」，聚焦下一代的智能終端</strong></h2><p>從造車到造「家」，跨度不可謂不大。但對於沈亞楠來説，背後的商業邏輯並沒有變化。</p><p>而裝修公司的表述，其實並不能代表沈亞楠本身對品牌的定位，更多是為了降低用户理解成本。智能住宅，或是生活智能科技，才是棲息地所處的賽道。</p><p>目前來看，手機與汽車作為智能終端的概念已經被廣泛認可，但在智能湧現的浪潮中，沈亞楠認為，「家」這一空間會是未來智能生態的核心終端。</p><p>以汽車產品為例，其核心競爭已經從過去的駕乘體驗轉化到了智能體驗。類比汽車智能化的路徑，「家」這個更大終端的智能化，無疑能帶來截然不同的居住新體驗。令人期待的是，棲息地推出的智能住宅產品，如何能夠帶來智能的進化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2882,1618" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_23b834bd87f343a385a01a8ae1266629@5990976_oswg4539216oswg2882oswg1618_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">智能生態的演進路徑</p><p>回到現實，棲息地已經為家裝行業帶來了衝擊。</p><p>比如服務體驗，自行開發的完整數字化交付設計、供應鏈管理系統、BIM 數字化建築……除了在內部降本增效之外，棲息地讓本該是商業建築、別墅裝修等大體量業務才有的服務體驗，成為每一個用户都能享受到的標配。</p><p>而在產品研發維度，棲息地通過自研以及與外部供應商的合作聯合研發，創造了以「整家」為思路的 1,200 個居住模塊，再通過數字孿生等技術手段，不斷排列組合尋找固定預算下居住模塊的解題思路，以滿足用户的實際需求。與此同時，這些居住模塊本身並非是割裂的，而是被聚合在一個自研智能系統下，來適配全屋智能的統一管理。</p><p>目前來看，棲息地對首款產品 L32 的定價邏輯，也參考了沈亞楠此前在理想汽車方面的經驗。當時定位在家庭用車的理想 ONE，如果按照市場主流的家庭用車定價區間，在 15 到 20 萬之間，在用户消費升級後，供給是無法滿足的。而最終理想 ONE 的定價在 30 萬，因為直營模式與技術創新，卻能為用户交付 60-70 萬價位區間車輛的體驗。</p><p>這才是沈亞楠認為的消費升級。面對主流在 2000-3000 元/㎡的裝修預算，L32 的定價會在 4000 元/㎡左右，通過技術研發和商業模式創新，做到為用户交付 7000-8000 元/㎡價值的產品價值體驗。</p><p>任何品牌、產品傳遞到用户手中，都有着對應傳播成本。「裁縫」式的傳統裝修行業，用户需要承擔的傳遞成本往往有好幾層。裝修公司本身的推廣成本、裝修材料品牌、各類傢俱家電的營銷成本等等……這正是可以砍掉來為用户交付更多利益的部分，也是產品化、整體化交付的核心價值之一。</p><p>「L32 是我們首款智能住宅產品。」沈亞楠認為，後續的發展方向，第一步，是針對 L32 產品，在外觀設計方面進行不斷地推陳出新，每季度都會有新套系推出。第二步，則是籌劃推出針對兩房一衞的產品。精準滿足更多用户的需求。</p><p>創造移動的家，創造幸福的家。這是理想汽車的願景。就目前而言，這位前理想聯合創始人、總裁身份的造車新勢力成員，已經將前者搬入現實，而後者是否能夠通過棲息地來實現，還有待市場考驗。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高榕馬曉宇：AI+硬件，世界變局下的中國機會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2750063767567110?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 17:09:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任倩</p><p>今年 37 歲、從 2015 年回國做投資的馬曉宇算是出海領域的「老炮了」。</p><p>他是中國第一批去印度、且專門看印度純本土項目的投資人；五年間，走訪過東南亞、中東、非洲等十幾個國家考察市場；2018 年加入高榕後，他曾在投資 Opay 和 Advance.ai 等項目上證明瞭自己的眼光，也都做了非常快的決策和推進，除了對創始人的判斷，還得益於他過往在非洲和東南亞的考察和積累，以及對於本地化機遇、競爭關係的理解。馬曉宇的過往代表案例還有 Grab、店小秘、Aventon、凌迪、Wiz.ai、YOU 美妝等。</p><p>馬曉宇的下一站是北美，之前他也在美國的貝萊德總部工作過 5 年。他告訴「暗湧 Waves」，AI+硬件有可能成為將來屬於國內玩家出海的新一波機會。</p><p><strong>以下為馬曉宇觀點摘要：</strong></p><p>1、今年 CES 明顯感受到了「AI」的濃度，歐美日韓的巨頭都在 all in AI，探索各種結合點。當然，中國品牌的力量依然不可忽視，除了 3C 配件傳統強項，也看到庭院機器人，ebike，儲能，AR 等領域的 dominance 程度。相比於日韓的巨頭獨大，中國廠商有很好的梯度感，中堅力量非常厚實。</p><p>2、不過整體比較下來，出海品牌真正的國際化依然任重道遠。我們看到更多公司在從成本優勢切入轉向產品創新和品牌定義，但文化內核和 forward looking 的前瞻佈局能力還有較大差距。總之，一方面感受到大家對 AI 的重視度之高，同時也缺乏亮眼的 AI native 硬件產品，就像同行的朋友們感慨的，這種青黃不接，也説明我們正處於 AI+硬件的創新週期的早期，將來更多的大機會，令人期待。</p><p>3、對於中國投資人和企業來説，「AI+硬件」有可能成為 2024 年甚至未來的一波新機會。AI 作為主導的角色、硬件為輔，在新場景解決新問題。以 AI Pin 為例，未來的硬件在真正的智能化基礎上，通過機器人、可穿戴設備等我們熟悉的一切都會從人類的角度感知世界，不斷衍生出全新形態的產品，並持續反哺 AI。</p><p>4、AGI 的浪潮殺進去總是沒有錯的。但如何避開虛假的風口？還是第一性原理思考問題：產品和服務是不是帶來價值了？到底解決用户/企業什麼問題了？是前所未有的新價值，或 10 倍級的效率提升？這也是我們投資的重要出發點。</p><p>5、這兩年發生的最大變化是，無論主動還是被動，出海都不再是需要長時間斟酌的選項，而是一個必選項。當出海的維度變成全方位的，這裏面就藴藏着巨大機會，以前只是業務全球化，現在要做到真正的公司層面的國際化。</p><p>6、企業出海行為越來越自驅動，有的為了活下去，有的出於分散風險考慮，還有的想抓住海外增量機會。我明顯感受到，更多的企業也不單純做樣子給投資人看，而是踏踏實實去賺錢，多了一份做生意本該有的樣子。</p><p>7、以前 APP 出海的套路是去到一個新興市場先把 DAU 做起來，因為移動端滲透率低、流量佔據紅利，獲客非常便宜，要抓大增量。但今天，流量和資本紅利缺失，更典型的 PMF（Product Market Fit）的是在高 ARPU 值國家——推出一個好的產品，直接用訂閲的方式讓用户付費。相比移動互聯網時代的增量型打法——起量之後再考慮變現，現在的企業 day one 就把商業化思考、盈利模式融入到產品形態中。</p><p>8、AGI 時代，我們希望創始人有非常強的技術認知，且產品能力能撬動技術槓桿，還要根據不同企業類型、不同區域做具體判斷，需要因地制宜，一招鮮吃遍天是比較困難的。</p><p>9、移動互聯網時代產品能力是第一性，AGI 時代技術能力是第一性。今天要有更強的供給側視角，每一次新模型的推出、底層技術的快速迭代都能將很多過往的東西覆蓋掉，模型即產品，不能在巨頭的延長線上雕花。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>朱嘯虎什麼都知道</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2750015067110147?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 16:20:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>文&nbsp;|&nbsp;徐牧心</strong></p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;陳之琰</strong></p><p>朱嘯虎再一次站在了風口浪尖。</p><p>在從業者普遍認為 hard 模式將持續若干年的低迷氣氛中，朱嘯虎高喊着「別下牌桌」，並向 VC 行業指出了一條 DPI 達 1 的道路——分紅，「五年靠分紅拿回本金」。</p><p>這個對 LP 極具誘惑力的假設迅速引來了同行們的反駁。</p><p>比如經緯創投創始管理合夥人張穎，從朋友圈到媒體專訪連續而激烈地駁斥了這種做法。觀點無外乎兩句話：既無可能，也不應該。一些投資人在社交媒體上啓動嘲諷模式，稱此舉為「嘲諷滴灌通、成為滴灌通、超越滴灌通」，還有人直接割席表態「江湖路遠，各走一邊」。</p><p>在退出普遍艱難的當下，你很容易能從一場紛爭中看到一級市場的擰巴和焦慮：一邊是要繼續留在 VC 牌桌的大佬向 LP 宣稱要用分紅回本，另一邊是堅持 VC 夢想的投資人們，卻在實操中為了退出無所不用其極。</p><p>反觀朱嘯虎的從業經歷，他可能是 VC 行業中最擅用媒體的那一個。</p><p>在投滴滴、ofo 的 to C 時代，用户的多少能夠直接改變被投生死存亡的格局。於是，朱嘯虎口中「神州專車是偽共享經濟」、「共享單車 90 天內結束戰鬥」聲猶在耳。</p><p>而今天，隨着有明顯風險偏好的國資、政府成為募資的必選項，市場化資本出資 VC 的動力降至冰點，還想留在牌桌的朱嘯虎顯然已經變換自己的核心觀眾了。從「不看好中國大模型公司」到「分紅更穩健、更安全、更靠譜」的一系列發聲其實無不在説一件事：投 VC，還能掙錢。</p><h2><strong>一個答案</strong></h2><p>首先，還是來簡單回答下「靠分紅五年回本」到底靠不靠譜？</p><p>其實張穎的回答能夠基本代表持反對觀點者的大致想法。如果一家 VC 機構想要通過分紅在五年回本，至少需要達成三個條件：1.基金規模要很小（小於正常的 3-4 億美金）；2.在早期、以低估值期投到中後期有高利潤能力的優秀公司；3.這些優秀的公司還得願意籤分紅條款。</p><p>有投資人以單筆投資要實現五年分紅回本為條件做了更細緻的推演——</p><p>最適合投的標的是當下無利潤或虧損，且一年後就能拿出每年 25% 的利潤來分紅的公司。這種「神仙」公司可能存在，但也極少。</p><p>也可以投已有利潤的公司。以一家每年有 3000 萬利潤的公司來看，如果佔到 20% 股份，在刨去利潤遞增的影響下，5 年能分得 3000 萬。與一筆典型的 VC 早期投資相當。但同時以朱嘯虎所稱「只投 10 倍 PE 以下」估值的項目來反推，對於一家有 3000 萬利潤估值 3 億的公司，3000 萬的投資額只能實現 10% 的股權佔比，那分紅回本的時間將從 5 年變成 10 年。若以 5 倍 PE 為估值則可達到。</p><p>這位投資人的結論是——「在 VC 階段，按照 PE 標準，投天使等量的錢」，才有可能實現這個目標。</p><p>除此之外，只要企業已經有利潤了，就難以解決一個創業者心裏的困惑：作為一家能 5 年還完投資款的公司，為什麼要以稀釋股份為代價進行融資呢？並且，企業的利潤大多數情況下要留存繼續擴張，一個現金流如此健康的企業會放棄這種發展的可能性嗎？</p><p>當然，必須指出的一點是，在投中網的這篇對話原文中，「五年靠分紅拿回本金」本就是朱嘯虎面向 LP 時提出的一種假設，需要時間驗證。同時他還在對話中限定了以下條件：早期 VC、投消費項目。</p><p>在零星支持朱嘯虎觀點的信息中，博主「一級市場小道消息」經過計算後提出，如果在天使輪投資蘭州拉麪品牌「馬記永」、在業績持續穩定、並且公司同意分紅的情況下，能夠滿足分紅五年回本的條件，也正好符合早期+消費的特點。</p><p>在這種限制條件下，有投早期消費的投資人告訴「暗湧 Waves」分紅回本的方式的確可以行得通。比如在投資協議中約定優先回本，或者結合優先退股的條款，可以理解為一種「部分回購」。</p><p>「其實優先分紅權不是什麼新鮮事，TMT 時代普遍公司沒有利潤，這個條款才形同虛設，而消費則是非常適合分紅的投資賽道。」</p><p>專注投早期消費的尚承投資創始管理合夥人童傑告訴「暗湧 Waves」，不可能每筆交易都去期待五年分紅回本，「能實現的公司得有 85 分以上的水平」，但優先分紅回本對於強現金流的消費品企業是可以被理解和接受的。</p><p>從另一個層面來看，分紅也並不是投資人的一廂情願。在分紅的過程中並不只是投資人獲益，創業者也能同步獲得收益。</p><h2><strong>成為共識的分紅</strong></h2><p>拋開回本週期不談，簽署分紅條款確實已然成為行內共識。</p><p>除了消費領域，對於一些有機會實現強現金流、同時由於各種原因極難實現上市的公司，投資人也會簽署分紅條款算是一種退出的「平替」，比如遊戲公司。</p><p>那麼，分紅條款怎麼籤？</p><p>大地律所青與石團隊創始人劉洪國表示：「分紅比例取決於多種因素，包括公司的發展階段、盈利水平、資金需求等。例如，對於成熟期的公司如果沒有重大資金支出安排，現金分紅比例可能不低於 80%；如果有重大資金支出安排，比例可能不低於 40%；而成長期公司且有重大資金支出安排的，分紅比例可能不低於 20%。」</p><p>但如果想要在五年內回本，靠比例分紅會很困難，因為投資人的佔比太低，此時可能要設定特殊分紅。這便成為一種博弈。</p><p>永川資產創始人劉子正告訴「暗湧 Waves」：實操中，很多股權項目並不是一開始就談了分紅，而是在資本市場計劃落空、面臨回購壓力，或者企業有利潤但增長困難的時候，通過妥協式的二次溝通，將其改成分紅形式，這實際上是一種股權投資的妥協。</p><p>另外還有一種分紅條款情況，即：投資人會在投資協議中要求 5 年內通過分紅還完本金，同時在還完本金的基礎上，股權會逐步做退讓。</p><p>這種逐步退還股權的方式，讓人想到近年來話題眾多的滴灌通。通過分紅回本的投資方式和滴灌通（或 RBF 投資）有相似之處，比如兩者都是設立回本週期，根據利潤按比例收成。不同的是，滴灌通的投資模型多為連鎖單店，而非品牌。</p><p>但確實有一些 GP 在思考一種股權投資與滴灌通（RBF）模式相結合的方式。滴灌通有投資人觀察到，最近一段時間內確實有越來越多的 VC 在與他們溝通的時候，着重想學習如何進行營業額的預測。</p><p>一切都顯示，曾以「風險」著名的風險投資，愈發追求「確定性」。</p><h2><strong>成長與價值的錯配</strong></h2><p>儘管絕大多數投資人對朱嘯虎假設的持否定意見，而其真正的觀眾——LP 們，態度則顯得曖昧很多。</p><p>不管 LP 們是否相信這種回本方式能夠實現，在「暗湧 Waves」接觸到的出資者有一個共識，即「朱嘯虎講話實在」。</p><p>顯然，LP 們配置一級市場的情緒被朱嘯虎很好地拿捏了。「能夠站在 LP 角度珍惜子彈，而非拿着 LP 的錢繼續賭博。」多位 LP 將這種態度視為一級市場 GP 的「美好品格」。</p><p>相比經典 VC 式 buy in 夢想、星辰大海的表達，LP 們的想法更接近於「能退一點是一點」。也有 LP 告訴「暗湧 Waves」：Growth 階段的項目分紅也能夠接受，「相當於這筆錢長期不做二級市場退出，而是一筆固定收益投資，這方面的需求正在越來越大」。</p><p>「827 新政」、「315 新政」陸續頒佈與落地，新「國九條」也在最近發佈。國內 IPO 規則變化、整體回報持續下降已是現實。這無疑是 LP 們對「用分紅回本」這種投資方式表示理解的原因。但有 LP 也提出了一個對於一級市場更為致命的問題——「原本 VC 的投資模型是否還 work？這一點值得商榷。」</p><p>在光塵顧問副總裁項上看來，當下 VC 所面臨的核心問題是其賴以生存的土壤不在了，即「成長性投資的消失」。</p><p>所謂「成長性投資」的對象是「在生意的角度沒有價值，無法從傳統渠道取得貸款」，但被 VC 認為極具未來的成長空間、有機會來帶千百倍回報的企業。這類投資標的往往通過燒錢佔領市場，「消滅」競爭對手，實現事實上壟斷來獲取超額利益。這表明，相比於「價值投資」，「成長性投資」投的其實是市場的預期。</p><p>「而現在信息革命所帶來的空白基本上已經沒有了。」項上告訴「暗湧 Waves」，因此造成了一種「錯配」，即本應看成長性的投資的人都去看價值投資，本應追求高爆發的 VC 開始追求確定性。</p><p>那麼，當 VC 普遍開始追求確定性時，它在出資者眼中，與其他資產管理產品、理財產品的差異化又如何實現呢？如果仍有出資人期待通過配置一級市場基金，來參與商業社會最為前沿、最具發展空間新興企業發展，這些錯配下的「確定性追隨者」們能滿足他們的期待嗎？</p><p>顯然，朱嘯虎只是為搖搖欲墜的玩家們提供了一種暫時留在牌桌的方式，對於一級市場顯然還有更關鍵的問題——</p><p>這場牌局還值不值得打下去？</p><p>該以怎樣的新方式繼續打下去？</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>故事繼續，三里屯酒吧街「返場」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2749966359084038?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 15:30:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近幾年，北京三里屯商圈開啓頻繁更新。</p><p>4 月，北京瑜舍酒店宣佈即將關閉，這家營業時間長達 16 年的酒店，以日本知名建築師隈研吾設計的第一間居舍系列酒店、「提供法拉利跑車機場接送服務」等創新而著稱。&nbsp;</p><p>2022 年，被稱為「三里屯後花園」的那裏花園也被拆除改造，這裏開出了中國第一家西班牙餐廳，組織過黑膠唱片市集，很多長期經營的餐飲、酒吧品牌品牌就此歇業。</p><p>三里屯的商業氛圍也逐漸「重奢化」。太古裏開始了從品牌到動線的一系列調整，譬如在南區引入大量頭部奢侈品品牌，Louis Vuitton（路易威登）、Dior（迪奧）這種頂奢品牌將以超級旗艦店的形式即將開業。</p><p>再向前回溯，圍繞在這條商圈的變革從未停止。</p><p>2017 年，三里屯南北區之間，著名的「髒街」被拆除，曾經遍佈各式檔口的一條街，迎來了三聯韜奮書店的入駐。這一年，很多人眼中的三里屯早已物是人非。</p><p>在馮唐為 GQ 雜誌撰寫的《新北京一日遊》中，寫道：現在的三里屯擁擠、凌亂、骯髒、嘈雜，但是豐富、新鮮、旺盛、混沌，有萬物之初的歡勢勁兒。&nbsp;</p><p><strong>不斷更新的過程中，最引發關注的便是三里屯酒吧街的拆除改造，這也喚起了公眾對於該片區的記憶。</strong>酒吧街營業的最後一天，很多市民特地前往拍照留念。</p><p>上個世紀 90 年代，這裏曾是主營服裝、汽配的一條街，直到出現了第一家酒吧「咖啡咖啡」，隨後，地平線、蘭桂坊、男孩女孩等那個時期的知名酒吧陸續出現在三里屯北街上。在夜晚的酒吧街，光顧者或許可以經常偶遇竇唯、王朔、崔健、高曉松、老狼等紅極一時的民謠、搖滾歌手和作家。</p><p>近日，歷經一年改造，曾經的酒吧街升級為以全天候餐酒吧為主要業態的漫享街區。</p><p>此前，三里屯街道工委書記孫曙光表示，圍繞南北兩個片區，未來酒吧街將搭配咖啡、書店、輕餐飲等文化生活類業態，豐富生活消費場景。</p><p>業態升級後，三里屯酒吧街的南北兩段風格不一。南段商户以「全天候經營、城市漫享」為主題，既包含承載公眾記憶的老牌商户，如月色酒吧；也有演員黃覺開的「漆黑覺廣西米粉」這樣的精釀複合空間；此外，北側還預留了常換常新的快閃空間，目前是好利來特定主題的快閃店。</p><p>據悉，房地產服務和諮詢顧問公司戴德梁行參與了此次三里屯酒吧街改造項目。近日，戴德梁行與三里屯街道達成戰略合作，雙方將圍繞品牌招商、建設、城市更新等方面多維度進一步合作，共同推進三里屯的區域發展和全面升級。</p><p>戴德梁行北京公司總經理胡峯表示，此次參與三里屯慢享街區的更新升級，戴德梁行對於步行街全體商户的業態功能、經營方案、店鋪設計等多個環節全程提供專業建議。通過優化指導，既保留了舊貌換新顏的老牌商户，也鼓勵商户們積極探索挖掘潮流精緻生活方式，調整經營內容，並協助對接運營合作方，探索快閃等新的商業形式，形成了功能定位多元、經營時間全天候的城市慢享街區。我們也期待通過三里屯路、南三里屯路慢行廊道優化設計和建設，向北連通亮馬河，形成慢行示範亮點，力爭成為城六區「最美商業區慢行路」。同時進一步改善三里屯地區交通出行條件，暢通區域微循環，優化三里屯商圈整體營商環境。</p><p>戴德梁行北區商業部主管孟禕談到，隨着國際消費中心城市的建設推進，CBD*三里屯千億級商圈的規劃實施，整個三里屯地區也在整體規劃更大範圍內的聯動-提質-升級。而在片區更新的過程則是更多環節的協作與咬合，這其中將涉及城市規劃、建築設計、項目改造、品牌引進、政策制定、運營監管等多個角度。自去年開始，我們看到了三里屯有了更多的變化：太古裏會持續帶來更多首店與旗艦店落地。瑜舍酒店、那裏花園改造推進，三里屯酒吧街重裝營業。2024 年三里屯區域將被打造成為一個國際級的消費體驗區，進一步增強區域內的商業活力，提升消費體驗，吸引更多國內外遊客和消費者，推動朝陽區經濟社會的全面繁榮和持續發展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="883,484" src="https://img.36krcdn.com/20221124/v2_07a39a904a7e446dab07ddfc7b89d2a9_img_png?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪作者 ｜ 宋虹姍</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 錦囊： AI 爆發，跨境電商有哪些新玩法？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2746141719051270?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 14:14:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>近兩年隨着人工智能技術的加速發展，AI 應用落地場景備受關注。出海的持續火熱，讓越來越多人探索 AI 在跨境電商領域的應用。據瞭解，在選品決策、內容生成、廣告投放、客服工作等方面都產生了非常多 AI 用具。當出海遇到 AI ，跨境電商又有哪些新玩法？AI 在跨境電商中的關鍵應用場景有哪些？隨着人類大步邁入 AI 時代，個人如何抓住機會?</p><p>帶着這些問題，本期 36 氪《CEO 錦囊》欄目邀請到 LinkFox AI 合夥人/紫鳥瀏覽器合夥人大兵、清華大學人工智能方向博士後/MicroDatalProBoost.ai 創始人/CEO 李多全、Ginee CEO 康樂暘，一起來聊聊：出海+AI，跨境電商又有新玩法？</p><p><strong>在這場直播中，兩位嘉賓主要討論了以下問題：</strong></p><p>1、工具使用的前置條件就是要找到能有效解決問題的應用場景，現在 AI 在跨境電商中的關鍵應用場景有哪些？</p><p>2、AI 另一個特點就是更新迭代快，導致市場變化也快，現在跨境電商需求側到底有什麼不一樣？</p><p>3、剛剛提到了很多場景，那 AI 工具在實際應用中如何幫助企業實現降本增效？</p><p>4、每個賣家肯定是多平台經營，請問亞馬遜、Titok 這兩個平台的有何差異？</p><p>5、藉助 AI 工具的使用，多平台、多渠道運營如何變得更加高效？</p><p>6、剛提到本土商家和跨境商家賣貨邏輯完全不同，具體表現在哪些方面？</p><p>7、隨着 AI 技術發展，跨境電商還有哪些新玩法？請兩位分別給出 3 條具體的建議。</p><p><strong>以下為兩位嘉賓和 36 氪的對談，部分內容經過整理編輯：</strong></p><h2><strong>36 氪：工具使用的前置條件就是要找到能有效解決問題的應用場景，現在 AI 在跨境電商中的關鍵應用場景有哪些？</strong></h2><p><strong>大兵：</strong>作為一個在跨境電商領域摸爬滾打了十幾年的老手，當人工智能（AI）技術出現時，我們整個行業都感到非常興奮。原因很簡單：跨境電商需要面對不同市場和國家，最基本的挑戰就是語言差異。我們並沒有那麼深厚的語言功底，因此首先想到的是 AI 對我們語言能力的巨大幫助。這種幫助是顯而易見的，它迅速解決了我們行業與國外本土買家之間的語言障礙，使我們的產品描述、營銷活動和客服工作在處理文字時變得極為流暢，這是 AI 技術給我們提供的最直觀的好處。AI 的出現還幫助我們更好地瞭解目標市場的風土人情，也就是所謂的「local」文化。我們對本土文化一直有着強烈的執着，但由於現實原因，我們無法頻繁地進入和離開不同國家。AI 技術的出現確實打破了我們對當地文化認知的侷限。當我們想要了解當地文化，並將這些文化元素融入我們的產品時，AI 能夠生成具有當地文化特色的文案，同樣表現得非常流暢。所以自從 AI 技術進入我們行業以來，我們就感到非常興奮。</p><p>至於 AI 幫助我們撰寫產品描述、重構標題等基礎工作，這些早已被我們行業廣泛應用。實際上，當 AI 剛進入我們跨境電商行業時，我們對文字的需求是最基礎也是最根本的。除了文字之外，我們還有另一個重要需求，那就是圖片。圖片對於我們展示商品至關重要，它是跨境交易中吸引買家的一個關鍵因素。隨着 AI 技術的發展，我們現在能夠通過 AI 生成圖片，這一進步是之前難以想象的，已經在我們行業中得到了廣泛的應用。</p><p>我們下一步非常期待的是文字、圖片和視頻之間的相互轉換技術能夠成熟並得到應用，這將為整個跨境電商行業帶來新的浪潮。如果能夠實現高效的圖文視頻轉換，將極大地豐富我們的營銷手段，提升用户體驗，並可能開啓新的商業模式，進一步推動跨境電商的發展。</p><p><strong>康樂暘：</strong>Ginee 旗下的用户羣體都是當地的商家，當然也包括一些中國的跨境商家，其中一些品牌的大賣已經做得很大，在當地有完整的產業鏈。剛才大老師提到的圖文客服，也在我們的實際應用場景下。這個場景實際上是應用在我們自己的公司的 HR 領域，我們公司在 16 個國家會有 17 個辦公室，針對不同的人、不同的文化、不同的語言，這對公司管理有非常大的挑戰。因此，AI 的出現對於完善本地員工和客户的管理有很大幫助。另一方面，我相信大家也能看到，AI 與視頻生成的結合程度非常高，現在各個國家、各個產品都在豐富應用這種技術。</p><p><strong>李多全：</strong>當我剛開始創業的時候，大模型還沒有變得如此熱門。我們的核心工作是對內容理解，這包括對在線視頻內容的理解，以及視頻下方的互動內容，還有電商平台上的商品和評價等。我們的初衷非常簡單，當中國的企業和製造商轉型為品牌商並走向全球市場時，首先需要決定進入哪個國家，那裏是否有商機？將要服務的客户羣體是什麼樣的？以及在這個國家將面臨哪些友商和競爭對手？如何實現差異化？這背後需要對用户在社交媒體和電商平台上留下的痕跡進行深入理解，包括競爭對手的營銷策略和產品佈局的理解。大模型的出現加速了我們在這方面的研究進展，使我們對出海市場的競爭對手、用户和市場的理解更加深入。在我看來，這是所有企業出海的第一步。</p><p>當你去做生意時，需要了解你將在一個什麼樣的環境中運營。原來大企業通常會尋找諮詢公司來做這些事情，諮詢公司的服務可能需要很長時間，週期長，費用也很高。一個大型公司的諮詢項目可能需要數百萬到數千萬人民幣，而且產品的迭代速度非常快。等到諮詢結果出來，很多趨勢已經改變了。因此，大模型以及 AI 技術的快速迭代，使我們有機會第一時間把握用户的需求，以及大玩家在產品和技術上的最新進展。對於中國企業走向海外來説，這是至關重要的。隨着 AI 和算力的發展，那些原本看起來難以實現的事情，現在似乎變得不那麼遙遠了。</p><h2><strong>36 氪：AI 另一個特點就是更新迭代快，導致市場變化也快，那現在跨境電商需求側到底有什麼不一樣？</strong></h2><p><strong>康樂暘：</strong>最直接的還是 AI+視頻。這很好理解，因為 AI 加視頻在社交網絡、電商平台或者任何社交媒體上的傳播對商家來説最直觀，可以去更好去銷售自己的產品，推廣自己的品牌。當 AI 剛出來的時候，在我們目標國家和市場最先開始的就是 AI 生成的圖片散佈在各個渠道、電商平台。緊接着不到半年的時間，基本上全都被 AI 生成的視頻所覆蓋。</p><p>前端看到的是商家在營銷側的迭代以外，實際上在後端、在管理側、進銷存側我們也能夠很清晰看到，一些多渠道的商家開始通過 AI 的策略去幫他們去理解進銷存的算法，在不同的電商平台，不同的城市的計算邏輯。種種具體的應用和現象是我們認為 AI 帶來的迭代速度變化之快的根本。</p><p><strong>李博士：</strong>AI 其實不是新的東西，30 年前就有這個東西。我記得我們上學的時候最早叫 data mining--數據挖掘，後面叫 machine learning--就是機器學習，再到人工智能。從 AI、算法本身來説其實沒有特別多迭代，但這幾年大家感覺到 AI 突然間離我們工作、生活各方面很近。有一個非常非常重要的變量是算力，像英偉達的 H100、A100 這樣的芯片，原來的大模型從數據的收集到標註，再到訓練推理完成，要非常長的時間，這就限制了我們很多應用。</p><p>AI 帶來最大的變化是讓我們原先都在做的一些事情，比如説商品 listing 優化、圖片優化、客服機器人、內容挖掘等，原先做成本非常高、週期非常長的場景，現在商家用這些東西的成本大幅度降低、時間週期大幅度縮短，能給商家實實在在帶來運營效率和運營質量的提升。場景有變化但本質的變化不多，為什麼大家感覺到 AI 離我們每個人都近，原來獲取成本太高，但現在讓 AI 更加普惠。</p><p><strong>大兵：</strong>第一個變化來得特別快，我們還沒有來得及做思想鋪墊，它就突然帶着結果出現了，這個速度超乎我們的想象。第二個變化是行業的接受速度非常快。從一個有趣的事情開始，它迅速地轉變為生產力，我認為這一點對社會做出了巨大的貢獻。比如在我們這個行業，我們最初只是嘗試性地回答它提出的問題，比如「我長得帥不帥？」它可能會回答説：「我不便回答你。」但它會給出很多版本的答案。從這種有趣的互動開始，當人們感受到它的魅力後，它就迅速與行業結合，提高了我們行業的生產力。</p><p>以我們行業為例，當我們不再滿足於僅使用文字知識來提升時，開始從圖片出發。跨境電商本身就是一個線上銷售行業，是一個務虛的行業。如果務虛的行業再加上 AI 生成的虛的內容，就會看起來非常假。我們快速地將這種務虛的圖片轉變為務實的圖片。這時，那些看到行業機會的人，比如我們這些為行業提供軟件服務的服務商，會比我們的用户更快地提前佈局投入，挖掘 AI 的潛力。所以我認為這種快速的變化帶動了整個鏈條的快速前進。</p><h2><strong>36 氪：剛剛提到了很多場景，那 AI 工具在實際應用中如何幫助企業實現降本增效？</strong></h2><p><strong>大兵：</strong>我們一直與跨境電商客户保持接觸，自 17 年開始提供紫鳥瀏覽器服務，現已覆蓋大部分行業客户。在此基礎上，我們希望能提供更多價值。之前曾推出過機器人服務，有效幫助客户降低成本並提高效率。隨着 AI 技術的發展，我們認為應該利用我們的專業知識，提供跨境電商領域的 AI 應用。我們嘗試從文本角度進行探索，協助跨境企業訓練專屬的機器人，包括進行市場調研、產品分析以及客服等工作。然而，我們發現客户對此興趣不大，原因在於這些工作相對淺顯，只是簡單的訓練過程。例如在寫 listing 方面，有的客户已經積累了十年的經驗，對 AI 寫的 listing 有所質疑。接受程度也是一個難題。</p><p>在不斷嘗試的過程中，我們轉而關注圖片領域。跨境電商的圖片種類繁多，我們專注於圖片細分領域的研究，瞭解哪一種圖片是客户最需要的，且能最有效地降低成本提高效率。經過市場調查，我們發現服裝模特領域存在痛點，模特的使用有時會制約客户上新的速度，因為需要預約模特並經過一系列流程，費時費力。我們發現 AI 可以自動生成許多模特圖，但生成的模特僅用於娛樂。那麼，如何將 AI 與跨境電商尤其是服裝領域相結合呢？如何找到客户的共鳴點和痛點？現在我們已經找到解決方案，即當客户只提供平面圖時，我們可以直接將平面圖放到模特身上，無需再拍攝模特。</p><p>之前的方法是將衣服放在假模特身上拍照並快速轉換，但後來我們發現這個模特過於虛假，讓人感覺電商是一個不切實際的東西，用假模特會讓消費者感覺更虛假，不夠尊重他們。因此，我們現在如何將電商從完美的地方拉回現實？我們稱之為模特的環針處理。例如，歐美美女臉上的斑點或唇色和皺紋，我們通過大型模型來訓練還原真實的狀態使其看起來更真實。通過這一細分領域來打動客户，客户以前可能需要支付幾千元來拍攝一套照片，但現在只需支付幾分錢，他們就會感到驚喜。我們認為真正好的產品是讓客户感到哇塞的產品。在處理模特時我們發現，原來考驗模特最難的是大碼模特、兒童模特以及模特的手臂和胳膊的細節處理。</p><p>這是一個從人人皆知的大模型到真正能應用到消費者商業應用中的真實案例。我們一直在探索這樣的領域，找準消費者的最大痛點來打造產品，我們認為這樣才能獲得消費者的認可。</p><p><strong>康樂暘：</strong>我可以分享兩個大家不太熟悉的場景。首先，我們服務的客户羣中有很多大型品牌商，他們擁有自己的 D2C（直接面向消費者）渠道，比如官網。這些平台的反欺詐場景實際上是一個巨大的空間。如果 AI 被好人使用，它能夠幫助人們提高效率。但是，如果被壞人使用，這存在很大的風險，尤其是在互聯網上，什麼情況都可能發生。因此，我們將 AI 與反欺詐場景很好地結合起來，幫助我們的客户，尤其是品牌的大賣家，無論是在哪個市場，都能有效地攔截欺詐行為。使用 AI 技術來對抗欺詐行為，就像是有一個反欺詐 AI 在起作用，這是一個非常有趣的場景，也是一個容易被忽視的領域。</p><p>另一個領域是優化體驗。SaaS ERP 在我看來是一個複雜的產品，AI 的出現，或者説對話式 AI 的出現，在某種程度上能夠大幅提升運營人員使用 SaaS ERP 的體驗。對於一個新人來説，如果他們面對的是一個有很多選項和按鈕的產品，他們可能會感到困惑。現在通過大數據和人工智能技術，可以根據其他人的正常使用方法，為他們提供一個最優的路徑。這實際上大大降低了用户體驗的門檻。我們主要服務的是本土市場，他們的教育水平、文化水平以及對 ERP 類型產品和 AI 產品的接受程度並不像國內這麼快。</p><p><strong>李多全：</strong>現在市面上的 AI 工具確實很多，非常多。我認為，要真正創造出價值，還是要開發那些自己垂直領域有深度的工具。不能直接拿一個 GPT，套個殼，我覺得這對許多企業來説，大家都可以輕鬆獲取 GPT，這是非常非常低門檻的。我認為真正能夠幫助企業的，是要依據企業的行業，構建自己的專屬數據，並基於這些數據構建自己的專屬模型。這樣的工具才有可能對企業產生實實在在的幫助。</p><p>舉個例子。在近幾年中國出海中，電動自行車是一個非常熱門的品類，許多品牌應運而生。我曾有一位客户，他是某大型產品負責人，他的日常工作是到國外的社交媒體和評測網站查看信息。他會關注自己的產品發佈過的內容，以及用户如何互動和反饋。同時，他還會查看競爭對手發佈了什麼樣的產品，因為有很多評測達人會把不同品牌的產品進行比較。他需要花費大量時間去做這些事情，例如製作視頻等。他的日常工作就是每天重複這樣的過程，因為需要非常及時地獲取用户反饋和競爭對手的動態。我們將所有平台的數據，包括視頻、評測平台和獨立站，集合在一起，利用大模型來理解數據。例如一個 45 分鐘的評測視頻中，達人提到了哪些品牌，比如手機，可能有華為、蘋果、小米。品牌型號的不同方面如電池、剎車、材質、輪胎等的比較結果也通過大模型被整理出來。我們以 ebay 為例，在 YouTube 上有三四百個品牌，通過大模型，我們能非常清晰地對比出各個品牌的具體型號與競爭對手的優勢和不足，技術參數和用户期待點也一目瞭然。通過大模型，他們的工作效率和工作深度得到了根本性的提升。</p><p>再舉一個例子。我們服務的一家跨境零售服裝上市公司，他們需要找到市面上所有的流行元素用來做塊時尚。我們通過解構服裝商品的材質、面料、款式、顏色和風格等特徵，結合大量的圖片和數據，使用大模型進行理解和分析。對於女裝來説，假設做女士的小西裝，我們可以通過大模型預測下一個季節中可能流行的顏色、款式、材質和風格等流行元素。同時，當產品快速上新並銷售後，消費者會有評價和退貨，我們通過大模型挖掘這些信息並進行商品快速迭代。原來跨境企業也面臨人工標註和透視表分析的問題，效率較低。但現在通過大模型，我們能夠分析百萬級的 SKU，從中找到所有規格和參數，選出最好的商品給設計師進行微調整、打板和生產。這樣的效率提升對於企業來説是一個根本性的變化。</p><h2><strong>36 氪：每個賣家肯定是多平台經營，請問亞馬遜、Titok 這兩個平台的有何差異？</strong></h2><p><strong>大兵：</strong>我從 2012 年開始做亞馬遜，那時我真正感受到亞馬遜賣家的痛點。我是學 IT 的，因為對這些痛點有深刻的體會，也產生了做工具的想法。對比亞馬遜和 TikTok 這兩個平台，我認為亞馬遜是一個 2D 平台，而 TikTok 是一個 3D 平台。為什麼這麼説呢？亞馬遜主要是通過圖片和文字來展示商品，消費者要了解產品必須閲讀文字和查看圖片。而 TikTok 則是通過視頻，以前需要 3 分鐘瞭解的內容，現在 10 秒就能搞定，所以這兩個平台的維度是不同的。</p><p>第二點是，這兩個平台的消費者行為也不同。亞馬遜代表了貨架電商的頂端，人們通過關鍵詞去尋找他們需要的產品。而 TikTok 則是根據興趣和行為習慣來推薦產品，這是貨去找人的方式，所以這兩個平台的運營邏輯是不同的。亞馬遜在 AI 領域的應用也很明顯，他們收購了 AI 團隊並開發了自己的大模型，並且正在將大模型逐漸植入到他們的貨架電商中，使消費者只要説出想法，系統就能快速定位到產品。TikTok 的 AI 目前主要還在生成短視頻的階段，但是如李博士所説，AI 已經能夠分析短視頻了，例如分析某個短視頻為什麼會成為爆款。</p><p>我認為 AI 在 TikTok 上的發展還有很大的空間，它可以幫助我們分析內容，雖然目前還只是分析階段。最近，AI 數字人的出現被視為營銷領域的一個分水嶺事件。比如我們的東哥，他的 AI 分身直播反響不錯。這讓他與我們的當紅網紅董同學形成了鮮明的對比：一個是真實的才華橫溢的直播，另一個是具有獨特個人魅力的數字人。這種力量對比讓我認為這是 AI 和 3D 電商的一種全新嘗試，只有這種科技嘗試才能帶來真正的變革。</p><p><strong>李多全：</strong>補充兩點我自己的觀察。首先，TikTok 這個平台的信息流通效率在我看來比亞馬遜要高。在 TikTok 上，商家和消費者對熱銷商品和熱門視頻的微創新和微改變速度非常快。而在亞馬遜上，商家通常有一套固定的運營模式。但現在，在 TikTok 上，商品的熱度往往轉瞬即逝。在亞馬遜上，如果你的一個商品鏈接做火了，你可以連續多年銷售。而在 TikTok 上，商品的庫存管理和預測難度更大，因為很難預測需要備多少貨，這種不確定性更大。這就是這兩個平台顯著不同的地方。</p><p>第二點是，對於商家來説，經營上的挑戰更大。在亞馬遜上，銷售和經營有一定的可預期性，而在 TikTok 上，包括國內市場，很難預測需要備多少貨，這種不確定性更大。這就是為什麼我認為 TikTok 的出現對所有商家和客户來説，挑戰更大。在亞馬遜上，庫存的預測和管理還有一定的可預測性。</p><p><strong>康樂暘：</strong>兩位老師剛才從技術維度和銷售側維度進行了非常專業的講解，我想從另外一個角度來談談，這個角度也是我們從服務的客户那裏得到的數據。首先，從從業者年齡的角度來看，大多數 80 後可能在亞馬遜平台上表現得更好一些。這種判斷是基於多方面的考量，而對於 90 後和 00 後來説，他們在 TikTok 這樣的平台上可能表現得更好。我們分析了這種現象的原因，亞馬遜作為一個存在很長時間的平台，其發展空間相對有限。但在選擇路徑時，如果你不確定如何選擇，那麼選擇大路或新路通常意味着更多的機會。根據我們的數據，如果你是 90 後或 00 後的從業者，你可以嘗試選擇 TikTok 平台，可能更適合你。</p><p>另一個有趣的維度是，我們很早就進入了本土市場，包括我自己和早期的核心團隊在印尼生活了很長時間。我們抓住了 TikTok 進入東南亞市場並迅速提升 GMV 和流量的好時機，並從一開始就與 TikTok 合作，包括早期的商品促銷活動等。從從業者的角度來看，TikTok 背後的從業者其實是中國人，他們在做事時帶有中國人的思維邏輯。從這個角度來看，我們自己做跨境電商，實際上是運用了中國人的思維邏輯。我們非常清楚，本土人的賣貨邏輯與中國人完全不同。因此，我們更建議優先選擇 TikTok 這個平台，因為能讓運營變得非常舒適和順暢，在平台資源和支持方面也可能獲得更多的資源。特別是像我們這樣的服務商，與平台的關係緊密，使用我們產品的用户也有機會更早地獲得平台的策略和信息，這將使您站在一個更有利的位置。但值得一提的是，亞馬遜畢竟是美國主導的，所以在思維邏輯和關係上可能會有些疏遠。</p><p>一個是從業者自身的年齡，他們處於哪個年齡段，另一個是從業者的角度。這是我們看到的另一個選擇不同平台的新角度。</p><h2><strong>36 氪：藉助 AI 工具的使用，多平台、多渠道運營如何變得更加高效？</strong></h2><p><strong>大兵：</strong>整個跨境電商基本上有兩個流派：一個是突破型的，另一個是精品型的。精品型再往上延伸的一個分支就是要打造品牌。這兩個流派大致可以歸類為鋪貨和精品。</p><p>鋪貨的公司可能規模較大，有幾百人甚至幾千人，它們採用流水線式的作業體系，整個流程已經高度標準化。在這種情況下，效率變得至關重要。比如在鋪貨時，庫存調節就變得非常重要：當庫存過多時，需要利用系統的能力直接降價促銷，以提高銷售量；當庫存量逐漸減少時，再將價格上調。此外，包括拍攝圖片、商品 listing、做客服、預測庫存、預測銷量、下單等，這些都需要技術化的手段。我經常説其實鋪貨公司才是整個跨境電商中門檻最高、技術含量最高的公司。它並不是隨便鋪幾個貨就能賣貨的，這類公司往往規模較小而精幹。比如在深圳有一個非常有名的鎮，叫坂田鎮，那裏的賣家佔了深圳賣家的一半。經常有小團隊在廠房裏，做出了數億的業績。這些公司專注於細分市場，深入挖掘，而亞馬遜平台非常適合這類客户。整個過程中的多平台問題，對於鋪貨型公司來説，供應鏈整個鏈條是一樣的。無論是一個平台還是多個平台，只要系統能夠覆蓋的地方都是他們的戰場。</p><p>對於精品或品牌型公司，每一個平台都是一個分銷渠道，分銷渠道越多，品牌影響力越大，整個生意模式也越安全。所以我們對於所有跨境電商平台都持開放態度，這是我們對多平台的看法。其實中國最大的供應鏈平台就是 1688，1688 已經成為深圳跨境電商的基礎，可以説現在 80% 的跨境電商都是通過 1688 來獲取貨源的。</p><p><strong>康樂暘：</strong>大老師講的已經很全面了，但我們的 Jeannie 產品實際上是在做多渠道平台。我們在創業初期，團隊只有七八個人的時候，就看到了巨大的變化。尤其是 2015 年 Shopee 的出現，它首次打破了東南亞電商流量的分佈，使得電商流量更加平均。我們與許多商家交流後發現，他們的商品在任何一個單一平台上的毛利率都不高，甚至賺不了錢。這就遇到了一個現實問題：至少同一款貨要在兩個平台售賣，通常是 Shopee 和 Lazada。無論是中國跨境商家還是本土商家，都會面臨這樣的問題。</p><p>但隨着 Shopee 的發展，我們看到了多渠道運營的最根本變化。首先，我們看到在單一平台上開設多家店鋪的商家實際上是主流，就是在單一平台開多店鋪。邏輯很容易理解，即在不同品類中搶佔流量。你可以將其視為傳統的超市，當一個品牌的貨架佔據了整個超市，無論你進入哪個店鋪，貨架上都是它的商品。</p><p>接下來，我們看到了多店鋪和多渠道的同時出現，這就是我們理解的多渠道運營。當然，多渠道運營最大的難點——正如李老師剛才提到的庫存問題——如何在不同平台之間調撥庫存？因為不同的電商平台會根據不同的 SKU 進行促銷，所以不同平台上的毛利率是不同的。這意味着同一款商品在不同渠道的庫存調整，或者多樣化的 SKU，甚至是 SPU 維度，如何在各個電商平台、獨立站、甚至社交網絡中進行調貨，這是一個非常考驗人的基礎問題。</p><p>這也是像 Jeannie 這樣的產品出現的原因，我們的核心價值就是解決多渠道電商平台和多店鋪情況下的進銷存問題，幫助商家更好地匹配商品和訂單。這也是主持人剛才提到的，隨着 AI 的到來，我們的策略不再需要商家費盡心思去想，因為很多策略已經沒有什麼新奇的，很多優秀的玩家已經驗證了這些策略，但有些商家還不知道。我們認為，更好地將這些策略輸出給我們的商家，幫助他們在多渠道、多店鋪中進行運營，是非常重要的。</p><p><strong>李多全：</strong>現在多平台經營的情況下，所有商家，比如原來在亞馬遜上的賣家，當 TikTok 出現時，最早一批在 TikTok 上的賣家應該都很清楚，最初的美區玩家並不是一些非常資深的玩家。但現在，進入 TikTok 的玩家都是資深玩家，都是亞馬遜的大賣家，真正的競爭才剛剛開始。這引出了一個觀點，即在多平台經營時，通過大數據分析可以很自然地發現市場的水位差。水位差的發現意味着有些產品在亞馬遜上已經得到了驗證，它是一個巨大市場的一個細分品類，有巨大的機會。但在社交媒體上，比如興趣電商，無論是內容還是商品的供給可能還沒有跟上。如果在這個地方有一套能力，能夠把所有這些平台的產品、銷售、內容打通，那麼快速找到水位差，這將是最賺錢的方式。因為像美國市場，亞馬遜上已經驗證了，這就是一個很好的需求。如果在 TikTok 上還沒有，那麼通過大數據分析，第一時間識別出這個需求，同時能夠創造出不錯的內容，我相信這是一個巨大的機會。</p><p>第二個是創造出色的內容。我們的 ProBoss DI 實際上可以做到這一點。因為所有用户在購買商品時，比如在亞馬遜上購買後，他們會説為什麼購買這個商品，它滿足了我什麼需求，是什麼真正打動了我。當你在 TikTok 上創造內容和創意時，一定要反覆強調這一點。如果能夠創造出這種場景感，我相信這非常有助於銷售。把商品的供給不同平台給拉平，把文字變成一個視頻的創意，我認為這背後都是巨大的機會。我給你舉個例子，比如在 TikTok 上，一個商品賣得非常火爆，其實大家不知道它為什麼會賣得這麼火。在大家的討論中，你可以看到，大家始終在討論幾個點，一定是這幾個拍攝場景中的某些東西，比如模特的一個動作，或者產品的一個特點，這個東西打動了大家，觸發了所謂的興趣電商。一個畫面、一個產品特性觸發了他們的興趣，產生了購買，所以我認為做內容也是一樣的，滿足了情緒價值。你如果不通過大數據，不通過 AI，一個一個去看，是很難看清楚的。畢竟仁者見仁，智者見智。大數據會準確告訴你，這些人就是因為這個畫面，因為產品特性，覺得特別有意思，所以購買了。</p><h2><strong>36 氪： 剛提到本土商家和跨境商家賣貨邏輯完全不同，具體表現在哪些方面？</strong></h2><p><strong>康樂暘：</strong>本土商家的行為可以用一個詞來總結，那就是「乖巧」。他們可能不太頻繁地使用各種工具，而是會按照電商平台的指導或者運營負責人的要求，一步步地進行操作，比如上架產品。但他們並沒有表現出非常急迫的銷售需求，比如在電商平台上，如果今天能多賣出兩單或十單，他們就會感到非常滿意，這種行為當然與文化有關。</p><p><strong>中國的跨境商家實際上還在進行文化和能力的輸出。</strong>隨着互聯網的發展，無論是鋪貨型商家還是品牌型商家，當他們的業務發展到一定規模時，他們必然會面臨成本問題，以及如何將貨物有效地運送到當地市場，還有合規問題。這就回到了本土化的問題上，我們觀察到的一點是，中國的跨境商家最終需要在目標市場建立生產基地。例如，我們服務的一些在 TikTok 等平台上表現突出的商家，特別是那些訂單量非常大的商家，他們最終都需要在本土建廠、招聘，並建立符合當地法規要求的運營體系。這時候就會面臨如何將中國跨境商家的這些能力輸出到海外，讓當地的員工瞭解 AI 產品，或者可以快速地教他們如何使用這些 AI 產品，以更好地進行銷售。</p><p>這本身就是一種文化的輸出，這些工具通過 AI 技術成為了文化和技能的載體。海外的人可能不理解中國跨境商家的運營方式和策略。我們需要將其標準化，以便在全球範圍內取得成功。</p><p><strong>大兵：</strong>讓我們把話題引向新的高度，讓我來談談中國的跨境電商有多「卷」。實際上，我在 2018 年到 2019 年間去了美國八次，美國本土賣家非常想了解中國賣家是如何運營的，他們稱之為「故事」，而不是具體的操作方法。他們只能仰望，而無法達到那樣的水平。説到跨境電商，有數據顯示全國 47% 的跨境電商都在深圳。我來自深圳，所以我能特別感受到深圳跨境電商的氛圍，就像康總剛才説的，本土跨境電商可能被視為一種悠閒的生活方式，出不出單要看緣分。但對我們來説，由於沒有面對面的機會，我們就開始利用我們的能力，把跨境電商視為傳統外貿的延伸，更多地把它當作生意和公司來經營和管理。一旦形成了這種商業模式，再加上週圍商業環境的競爭，就形成了一種我們現在稱之為「卷」的商業氛圍。</p><p>這種氛圍實際上是一種褒義詞，因為「卷」能夠快速帶來商業模式的迭代。我們背後依靠的是中國改革開放以來積累的強大的供應鏈，這是我們的基礎，也是本土賣家所缺乏的。所以我們不僅有商業模式，還有貨源作為基礎，我們不滿足於今天的業績，明年我們還希望增長一倍，這就是為什麼中國的跨境賣家能夠做如此大規模的原因。我認為，我們的行業實際上是一種新的業態，是互聯網加外貿的結合，傳統的外貿藉助互聯網的翅膀，我們的速度就起來了，勢能也隨之產生，勢能一起來就勢如破竹。</p><p><strong>李多全：</strong>我接觸的本土賣家不多，我就從服務商的角度來談談。我覺得中國的賣家有一個特點，就是中國人可能是全世界最勤勞的民族。談論一個人是否聰明，80%-90% 的事情根本用不到拼天賦或聰明，只要你足夠勤奮，足夠踏實，很多事情就能夠在這個行業中脱穎而出。這就是為什麼中國的賣家，無論進入哪個平台，都能迅速成長。</p><p>為什麼我們和本土賣家有所不同，其實還因為我們從高考到現在，幾十年來，我們的工程師人才的積累<strong>。</strong>我相信這在全世界都是非常罕見的，除了美國等少數發達國家外，東南亞等國家在基礎教育和人才厚度上與我們有很大的差距，這背後實際上也決定了我們中國的賣家在全球競爭中的特點。想想剛才講到的，無論是工具、透視表、還是數據處理，這背後其實都有一定的技術門檻。中國每年有上千萬的大學畢業生，這麼多年累積下來中國龐大的工程師能力。任何一個行業，無論是汽車、新能源，還是光伏，只要中國人進入，因為我們的工程師人才厚度太厚，再加上中國人的勤奮和吃苦耐勞，我相信在任何行業中，中國人都能抓住巨大的機會。</p><h2><strong>36 氪：隨着 AI 技術發展，跨境電商還有哪些新玩法？請兩位分別給出 3 條具體的建議。</strong></h2><p><strong>大兵：</strong>第一，當我們遇到一種新的變革性技術時，一定要產生變異。無性繁殖的兩個物種只是複製關係，而兩個不同的變體物種相互結合產生下一代時就需要變異。AI 就像一個新的物種，需要與我們的現有業務結合。我們所有的商業模式都應該與 AI 結合，進行一次變異，這樣產生的下一代商業模式一定會更加聰明、強健，更具競爭力。</p><p>第二，我們必須將對 AI 的思考落實到企業行動中，去感受這個時代所帶來的魅力。因為如果你不採取行動，就無法感受到那種震撼，你的體驗將會是空白的。</p><p>第三，在深思熟慮之後，我們的商業模式是否能夠通過與 AI 的結合實現升維？一定要實現升維，這在競爭中是一個巨大的成功。升維之後，再對其他行業，對你的同行進行降維打擊，這樣你才能站在山頂上，擁有優勢。</p><p><strong>康樂暘：</strong>我認為有一點非常關鍵，那就是我們要積極擁抱 AI 技術，並深入思考我們所使用的 AI 是否真的為我們的業務、公司運營、產品開發，或任何事情帶來了真正的價值，這一點是最為核心的。</p><p><strong>李多全：</strong>我認為 AI 與跨境電商的結合能帶來三個紅利，如果能夠抓住，肯定對我們的業務有很大幫助。</p><p>第一個紅利，不同平台之間的供給和需求存在水位差，AI 可以幫助我們識別出來。比如電商平台、社交媒體平台等，有些需求已經在某些平台上得到驗證。如果我們能抓住這個機會，就是巨大的紅利，這是 AI 能夠做到的，而人工操作是跟不上的。</p><p>第二個紅利，AI 和大數據的能力使我們能快速實現產品的差異化和競爭力。在 AI 和大數據出現之前，產品開發需要大量時間進行用户調研，但這樣的調研往往只能覆蓋有限的樣本和問題，很難發散出新的思路。有了大模型和 AI 的幫助，消費者的潛在期望和需求可以被捕捉到，如果我們能夠利用這些信息，就有機會創造出令人驚歎的產品。</p><p>第三個紅利，隨着 AI 和多個平台的出現，我們可以抓住從單純賣貨到影響用户心智，再到建立品牌的轉變的機會。以前在亞馬遜等平台上，大多數賣家的品牌只是渠道品牌，因為線下曝光有限。但現在，基於大模型，我們可以瞭解用户的關注點並建立用户心智，通過足夠多的視頻內容曝光，我認為所有做跨境電商的商家都有機會從單純的賣貨轉變為打造有溢價和可持續性的品牌。這三個紅利我認為大家都應該去利用 AI 來抓住。</p><p>更多精彩內容，可點擊可觀看完整直播回放：</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A2735770226944256%2C%22title%22%3A%22%E5%87%BA%E6%B5%B7%2BAI%EF%BC%8C%E8%B7%A8%E5%A2%83%E7%94%B5%E5%95%86%E6%9C%89%E6%96%B0%E7%8E%A9%E6%B3%95%EF%BC%9F%22%7D" data-type="live" data-id="2735770226944256" scrolling="no" frameborder="0">&amp;nbsp;</iframe></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OPPO XR 探索暫停，轉向 AI Device、機器人丨 36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2749702991346433?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 14:10:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱曉芬、習翔宇</p><p>編輯丨楊軒</p><p>36 氪獲悉，OPPO XR 探索暫停，涉及人員規模為上百人。不過，和此前 Pico 的做法不一樣，36 氪瞭解到，OPPO 此次的調整並不會有大規模裁員動作，而是工作重點調整。</p><p>OPPO 的 XR 探索主要分為 MR（混合現實）和 AR（虛擬現實）兩個產品方向，業務整體歸在 OPPO 研究院下。其實，OPPO 的 XR 探索已經停擺了數月，多位消息人士稱， 後續相關人員將進行<strong>AI 方向的探索，方向為 AI Device、或機器人</strong>。</p><p>不過，OPPO 還<strong>保留了少數人員，繼續進行 AR 方向的預研。</strong></p><p>對此，OPPO 方面表示，我們認為 AI 是引領未來的戰略性技術，OPPO 研究院將加大包括 AI 軟硬件創新在內的各項前沿技術探索。同時，研究院本身聚焦前沿核心技術突破和新機會的探索，AI、XR，AR 都是前沿技術，OPPO 會持續投入相關前沿技術的探索。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1186,1310" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_3c96def18be549378fe09362b70bf9ee@1199336245_oswg1549501oswg1186oswg1310_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">OPPO MR Glass（上） 和 Air Glass 3（下） &nbsp;圖源：公司官網</p><p>和 XR 業務撤退形成鮮明對比的是，<strong>AI 成為了 OPPO 今年全新的戰略重點。</strong></p><p>今年 2 月份，OPPO 研究院下設「AI 中心」，將原來分散在各個部門、和 AI 有關的人員全部聚攏到一處。在一次公開採訪中，劉作虎表示，<strong>AI 是 OPPO 未來投入最大的方向之一、投入量級「沒有上限」。</strong></p><p>OPPO 在 XR 方向上的探索，已經持續了五年。</p><p>自 2019 年推出第一款 AR 眼鏡以來，OPPO 此後連續迭代了 3 款 AR 眼鏡產品 OPPO AR Glass 2021、OPPO AR Glass 2、OPPO AR Glass 3。在應用方面，OPPO 還曾經推出過空間計算應用 OPPO CybeReal。</p><p>不過，這幾款產品更像是探索型產品，並未能大規模面向用户量產上市。有知情人士稱，其實<strong>去年 OPPO 高層對於 XR 業務已心生退意，但也曾經給過一次機會，重新轉向探索 MR。</strong></p><p>因此，趕在蘋果 Vision Pro 發佈的前四天，去年 6 月份，OPPO 發佈了全新的頭顯 OPPO MR Glass，搭載高通驍龍 XR2+平台。OPPO 方面此前稱，這款產品希望促進虛擬現實生態的繁榮。</p><p>不過，36 氪瞭解到，<strong>這款產品的出貨量只有面向開發者的數百台</strong>。一位知情人士稱，劉作虎是一名典型的產品人，在這款產品上並沒有發現太強的技術、產品優勢。而壓倒駱駝的最後一根稻草是，有消息人士稱，今年<strong>OPPO 的高層在體驗了蘋果 Vision Pro 之後，才有了將過去產品推倒之意。</strong></p><p>不過，XR 市場還沒真正爆發，其實也不是 OPPO 的問題。2023 年至今，全球 XR 市場處於聲勢火熱與銷量下滑的反差。</p><p>據市場調研機構 Counterpoint 數據，2023 年，全球 XR 頭顯出貨量同比下滑 19%。 佔據市場主導地位的 Meta，也面臨出貨量同比下降 38% 的情況。</p><p>而作為行業里程碑式產品的蘋果 Vision Pro，銷量也同樣不及預期。據天風國際分析師郭明錤最新報告，<strong>蘋果下調 2024 年 Vision Pro 出貨量至 40-45 萬部</strong>，遠低於市場共識的 70-80 萬部。</p><p>行業尚且處於早期階段，暫停下來重新思考，也不是一件壞事。</p><p>延伸閲讀：</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2659236417995015">《中國手機廠商，開啓 2024 年「AI 落地」大戰丨焦點分析》</a></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240426/v2_f9e69ea0ecd940d6be79e26a7951fd69@1199336245_oswg156097oswg2360oswg751_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奇安信：2023 年營收 64.42 億元，淨利潤同比增長 24.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750304070482692?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 21:13:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[奇安信發佈 2023 年年報及 2024 年一季報。公司 2023 年實現全年營業收入 64.42 億元，同比增長 3.53%；歸母淨利潤 7175 萬元，同比增長 24.5%；經營性現金流淨額同比增加 4.83 億元。2024 年一季度，公司經營性現金流淨額較去年同期增加 1.47 億元，銷售毛利率較去年同期提高 4.14%，銷售回款較去年同期增加 14.19%。從收入的行業結構上看，報告期內，公司企業級客户收入增速超 17%，繼續成為 2023 年主要增長引擎。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前普漲，小鵬汽車漲超 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750284776962824?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:54:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普漲，截至發稿，小鵬汽車漲超 9%，理想汽車漲超 7%，蔚來漲超 6%，B 站漲超 5%，京東漲超 4%，微博漲超 3%，百度、愛奇藝漲超 2%，阿里巴巴、網易漲超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃爾沃 EX30 北京車展中國首秀並開啓預訂</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750277123357697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:53:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉， 沃爾沃 EX30 於 2024 北京國際車展上正式迎來中國首秀並開啓預定，預售價格區間為 21 萬元—26 萬元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數上漲，谷歌漲超 11%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750279186676484?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:48:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數上漲，截至發稿，谷歌漲超 11%，微軟漲超 3%，亞馬遜、ARM 漲超 2%，英偉達漲近 2%，蘋果漲 0.45%，特斯拉跌 0.81%，Netflix 跌 0.25%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>兗礦能源：一季度淨利潤 37.57 億元，同比下降 41.85%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750259178470150?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:41:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，兗礦能源披露一季報，第一季度實現營業收入 396.33 億元，同比下降 20.76%；淨利潤 37.57 億元，同比下降 41.85%，主要因煤炭等主要產品價格同比下降。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>貴州茅台：一季度淨利潤 240.65 億元，同比增長 15.73%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750269723212553?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:39:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，貴州茅台披露一季報，一季度實現營業收入 457.76 億元，同比增長 18.11%；淨利潤 240.65 億元，同比增長 15.73%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深交所：本週共對 107 起證券異常交易行為採取了自律監管措施</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750247660272384?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:34:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深交所發佈深市監管動態：4 月 22 日至 4 月 26 日，本所共對 107 起證券異常交易行為採取了自律監管措施，涉及盤中拉抬打壓、虛假申報等異常交易情形；共對 3 起上市公司重大事項進行核查。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手本地生活上線「品牌會員」功能</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750243555064835?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:27:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，快手本地生活上線「品牌會員」功能，支持團購商家與平台打通會員體系。據介紹，商家開通功能並完成配置後，在直播間、短視頻、搜索等多個核心場景中，用户可看到「會員專屬」這一標識，開通後即可享受專屬價格。目前，該功能僅面向美食類目團購商家開放，半天妖、塔斯汀、茶百道、滬上阿姨等商家已首批開通該功能。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>崑崙萬維：一季度營收 12.1 億元，研發費用同比增長 104%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750257022794500?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:26:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[崑崙萬維披露 2024 年第一季度業績報告。第一季度公司實現營業收入 12.1 億元，其中海外業務收入佔比達 88.4%，同比提升 6.2 個百分點；整體毛利率達 78.4%，繼續保持在較高水平。公司堅定踐行「All in AGI 與 AIGC」發展戰略，第一季度公司研發費用達 3.49 億元，同比增長 104.4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永輝超市：第一季度淨利潤 7.36 億元，同比增長 4.57%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750229821946881?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:19:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，永輝超市披露 2023 年年報，2023 年實現營業收入 786.42 億元，同比下滑 12.71%；淨虧 13.29 億元，上年同期淨虧 27.63 億元；經營活動現金流達 45.69 億元。公司同日披露一季報，一季度實現營業收入 216.65 億元，同比下滑 8.98%；淨利潤 7.36 億元，同比增長 4.57%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>報告：12% 企業開始在專利工作中探索落地生成式 AI</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750227173374982?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:15:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，智慧芽發佈《2024 全球企業知識產權創新調研報告》。報告顯示，全球企業知產團隊均積極認同生成式 AI 對知識產權工作的價值。在中國受訪企業中，目前已有約 12% 的企業在專利工作場景探索落地生成式 AI 工具。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雲南白藥：一季度淨利潤 17.02 億元，同比增長 12.12%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750225206705158?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:07:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，雲南白藥披露一季報，公司 2024 年一季度實現營業收入 107.74 億元，同比增長 2.49%；淨利潤 17.02 億元，同比增長 12.12%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國國航：向商飛公司購買 100 架 C919 飛機</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750223745874944?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:02:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國國航公告稱，本公司與商飛公司於 2024 年 4 月 26 日簽訂協議，向商飛公司購買 100 架 C919 飛機。上述 100 架飛機計劃於 2024 年至 2031 年分批交付至本公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>哪吒 L 亮相北京車展，將搭載 NETA「乾坤圈」大模型</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750232617450504?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 20:01:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，哪吒汽車攜哪吒 L、哪吒 S、哪吒 GT 等主力車型亮相北京車展，並與高通、車聯天下三方聯合，全球首發 Snapdragon Ride Flex（SA8775P）艙駕融合平台。同時，大模型產品 NETA「乾坤圈」即將在哪吒 L 上首搭上車。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 五一檔新片預售票房破 8000 萬</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750222500248326?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 19:58:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據燈塔專業版，截至 4 月 26 日 19 時 36 分，2024 五一檔新片預售票房（含點映）已突破 8000 萬，《九龍城寨之圍城》《維和防暴隊》《間諜過家家，代號：白》暫列當前預售票房（含點映）前三位。 ​​​]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海天味業：2023 年淨利潤 56.27 億元，同比下降 9.21%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750220869450754?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 19:55:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，海天味業披露 2023 年年報，2023 年實現營業收入 245.59 億元，同比下降 4.1%；淨利潤 56.27 億元，同比下降 9.21%；基本每股收益 1.01 元。公司擬每 10 股派發紅利 6.6 元（含税）。公司同日披露一季報，2024 年第一季度實現營業收入 76.94 億元，同比增長 10.21%；淨利潤 19.19 億元，同比增長 11.85%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天齊鋰業：經營情況變動符合行業變動趨勢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750226144214016?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 19:54:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天齊鋰業回覆深交所關注函，公司產品第一季度銷售均價的環比波動與同期市場情況相符，經營情況變動符合行業變動趨勢。隨着文菲爾德鋰礦定價週期的縮短、鋰礦價格由高位回落並逐步平穩，以及公司鋰化工產品生產基地穩定生產運營和銷售對現有鋰精礦庫存的逐步消化，公司各生產基地的化學級鋰精礦出庫成本會逐步貼近最新採購價格，鋰精礦定價機制的階段性錯配也會逐步減弱，從而對公司後續的經營產生相對正向影響；同時，聯營公司 SQM 後續計提礦業税（如有）對公司歸母淨利潤的影響將逐步減弱。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>牧原股份：2023 年淨虧損 42.6 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750219515149064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 19:47:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，牧原股份披露 2023 年年報，2023 年實現營業收入 1108.61 億元，同比下降 11.19%；淨虧損 42.6 億元，上年同期淨利潤 132.7 億元。公司同日披露一季報，一季度淨虧損 23.8 億元，上年同期虧損 11.98 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>天賜材料：一季度淨利潤 1.14 億元，同比下降 83.54%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750217624255497?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 19:46:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，天賜材料披露一季報，公司一季度實現營業收入 24.63 億元，同比下降 42.91%；淨利潤 1.14 億元，同比下降 83.54%。營收下降主要原因系鋰離子電池價格大幅下降。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韋爾股份：一季度淨利潤 5.58 億元，同比增長 180.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2750214283230217?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-04-26 19:42:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，韋爾股份披露一季報，一季度實現營業收入 56.4 億元，同比增長 30.18%；淨利潤 5.58 億元，同比增長 180.5%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>