<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>廈門創新創業的硬科技未來--擎科技之「火炬」｜WAVES 新浪潮 2025</title>
      <link>https://36kr.com/p/3340277052389123?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 10:46:54  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;WAVES 新浪潮 2025 邀你一起走向中國創投的「新紀元」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;這是屬於中國創投的新紀元。當下的中國創投市場，既是週期築底的轉折點，也是結構性轉型的深化期。在政策主導、國資與資本高度集中的新生態下，唯有順應趨勢、靈活調整，方能在不確定性中捕捉確定性機遇。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;6 月 11-12 日，杭州良渚文化藝術中心，36 氪 WAVES 新浪潮 2025 大會以「新紀元」為主題，匯聚創投領域頂級投資人、新鋭企業創始人，以及深耕科技、創新、商業的科學家、創作者與學者，共同探討 AI 技術革新、全球化浪潮與價值重估等前沿議題，拆解他們眼中的商業理想和未來世界，一起討論、尋找、走向中國創投「新紀元」。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;6 月 11 日下午，36 氪 CEO 與 2025 廈門大學火炬創業成長營展開了一場對話。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_7b07676bcc5d4c63a13b9c640482f06a@5865643_oswg8736617oswg3356oswg1874_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="3356,1874"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p contenteditable="false" class="img-desc"&gt;現場活動照片&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下是對話實錄，經 36 氪編輯——&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; 馮大剛：&lt;/strong&gt;在座的主要是老師們，所以看到老師們有點緊張，大家知道我們接下來可能很快就會發佈一個我們雙方的合作，我們會有一個啓動儀式，在啓動儀式之前，我們做一個簡單的介紹，讓大家也瞭解廈大，瞭解廈門的火炬高新區，瞭解我們的創業成長營。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; 首先問一下郭局長，火炬高新區一直都是廈門乃至整個福建創業創新的高科技產業發展的核心的引擎，請您來幫我們介紹一下，高新區當前核心的產業方向是哪些？整體的規模怎麼樣？現在有一個流行詞叫作鏈主企業，我們有哪些知名的鏈主企業，謝謝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;strong&gt;郭智勇：&lt;/strong&gt;謝謝馮總，首先歡迎各位創業者來參加今天的大會，我是來自廈門火炬高新區管委會計劃財政局的郭智勇。我簡單先開個頭，給大家介紹一下廈門火炬高新區的發展情況。廈門火炬高新區是屬於「國家火炬計劃」中首批成立的國家火炬高新區之一，也是全國僅有的三個保留帶「火炬」字號的火炬高新區之一，經過 30 幾年的發展，在全國最新一次的排名中，廈門火炬高新區已經位列第 14 名，我們下一步的目標是進入第一陣營。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 大家都知道，廈門是一座「小而精」的城市，廈門火炬高新區以佔全市不到 3% 的土地面積，創造了廈門市整個 40% 的工業產值和 70% 的軟件信息產業。按照廈門市「4+4+6」的現代產業體系的戰略佈局，廈門火炬高新區承擔了 6 條千億的產業鏈的建設任務，這六大產業鏈分別是：軟件與信息服務業、平板顯示、計算機與通訊設備、電力電器、半導體和集成電路、新能源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 圍繞這些產業鏈，我們經過這麼多年也陸陸續續引進一些鏈主企業，例如，新能源領域是以寧德時代和海辰儲能為代表的鏈主企業，平板顯示領域是以天馬微電子、友達光電、冠捷電子等知名企業為代表的。電力電器板塊我們引進了 ABB、華電開關、施耐德等眾多國際知名品牌。我們還培育了眾多的上市企業，專精特新「小巨人」企業。可以這麼講，火炬高新區是廈門產業，特別是工業和軟件信息業的主導陣地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; 我大概就簡單介紹一下火炬高新區的基本情況，也歡迎各位創業者來廈門，來火炬創業成長，謝謝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;&amp;nbsp; 馮大剛：&lt;/strong&gt;謝謝郭局長，我 20 多年以前的第一份工作是在中國科協下屬的硅谷雜誌，專門做中國各種高新區，那時候我跑了很多高新區。今天來看，廈門火炬高新區整體計劃方向是非常好的，也是非常出色的一個。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; 接下來有請劉總，通過多年的發展，廈門創新創業園建立了完善的生態，作為國家級孵化平台重要管理者，你怎麼看待這個園區的競爭力，主要面向哪些產業，我們今天的這個平台又如何與我們廈大火炬創業營進行合作，形成共同發展的效應？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;strong&gt;劉愛欽：&lt;/strong&gt;各位來賓，大家下午好，非常感謝 36 氪給我這個機會介紹一下廈門創新創業園。我是來自廈門高新技術創業中心的劉愛欽，回答問題之前我先簡單介紹一下廈門創新創業園，再來回答主持人的幾個問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 廈門創新創業園是廈門火炬高新區建立的一個園區，它主要是承擔高新區科技中小企業的孵化與培育，以及高校的成果轉化。廈門創新創業園它的前身叫作「廈門留學人員創業園」，最早期的時候主要是服務海外學者回國創業。後面隨着服務範圍的拓寬，我們就鼓勵所有符合火炬高新區的產業導向的企業來園區創新創業，所以名稱從原來的「廈門留學人員創業園」更名為「廈門創新創業園。目前，廈門創新創業園的管理機構和服務機構，就是我所在的單位-廈門高新技術創業中心。它是一個國家級的創業中心，從 1996 年成立到今，已經走過 30 年的發展歷程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 我們目前主要的產業是新材料、新能源、物聯網、生物醫藥、高端製造以及數字經濟等戰略性新興產業，這是我們主導培育的產業。剛才馮總問我們的競爭力在哪？我也思索了一下，我認為我們的競爭優勢大體上可以表現在四個方面：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 第一，是品牌效應的優勢。歷經三十年的發展，廈門創新創業園已經建成 4 個國家級的孵化器以及 1 個省級孵化器，單純從孵化器的數量上面來説，已經佔了廈門的半壁江山。另外，在近期關於全國留學人員的創業園的綜合評比，廈門創新創業園在全國綜合競爭力中排名第 4 位，在地區貢獻影響力已經連續三年排名全國第一。另外，因為我們海外人才的集聚做得比較好，我們大概排名全國第二名。所以由於這些品牌效應，使得我們園區已經成為大部分想要來廈創業的不二選擇。這是第一個優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 第二，是產業聚集的優勢。説到產業集聚優勢，我想給各位分享幾組數據，目前的廈門創新創業園在服務的企業已經有 3500 多家，已經畢業的企業有 1000 多家，短短時間裏面我們培育了 9 家上市公司，430 家的國家級高新技術企業，以及 230 家的專精特新「小巨人」企業，還有 60 多家的產值超億元的企業。這些數據表明我們良好的產業生態環境已經構築出來，所以我覺得這些良好的產業生態環境特別有利於來我們園區的初創企業，他們可以有效降低他們的運營成本，可以減少他們的創新成本，優化他們的人才成本，進一步提高他們的創業的成功率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 第三，是服務的優勢。目前我們園區已經構建了 4 大服務平台，第一個服務平台是公共技術服務平台，第二個是科技金融的服務平台，第三個是創業指導服務平台，第四個是人力資源服務平台。這些服務平台為我們園區所有進來的企業，不管它處在什麼階段，我們給它們提供全生命週期的一站式服務，這是我們的服務優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 第四，是投融資的優勢。我們中心已經建成創業直投加上基金投資的較為完善的投融資產業鏈。雖然我們中心的基金規模，與杭州資本無法相比，作為一個特色園區，現在參股的基金規模超&lt;strong&gt;過 130 億&lt;/strong&gt;，累計投資項目超過 300 多個。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 以上 4 點是我們認為廈門創新創業園的 4 大優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 我們的創業成長營從 2019 年開始到現在已經走過了第 6 個年頭，我們中心以及旗下的平台，毫無疑問會一如既往去支持那些符合我們條件的創業成長營的項目，給他們提供創業諮詢服務，載體服務，政策服務，甚至包括一些專業化的服務。另外，我們的旗下的高新投公司可以給創業者提供金融服務還有創業指導服務。總之我們希望大家一起攜手，共創輝煌。謝謝大家，更希望在座的投資者和創業者有機會到我們廈門看看，謝謝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;strong&gt; 馮大剛：&lt;/strong&gt;明白您的意思，有點像一個學校，比如説北京特別好的一些中學，為什麼始終都是非常好的中學？第一，找到最好的學生，叫掐尖戰略；第二，有最好的老師；第三，有最好的體制。三個加在一塊，想不出好學生都不可能，所以我覺得這是廈門火炬高新區保持競爭力的核心點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; 王老師作為廈大校友總會的秘書長，廈門大學是國內重要的科研人才培養基地，我想知道在廈大火炬創業營這樣的一個產學研協作機制的平台，廈大如何發揮在科研資源、人才資源等多方面的優勢，如何來促進高校與高新投、火炬高新區以及先進企業之間的有效聯動？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 王智蘭&lt;/strong&gt;：大家下午好，我是來自廈門大學校友總會的秘書長王智蘭，正如大家所知，高校是國家創新體系的重要組成部分，廈門大學作為「雙一流」建設高校，建校 100 多年來，堅持以國家目標和戰略需求為導向，持續優化學科佈局，建設世界重要人才中心和創新高地，目前已經向國家和社會輸送 60 多萬的人才。而廈門火炬高新區和廈門高新投是廈門區域產業升級與資本賦能的重要引擎。2023 年有一個非常好的契機，廈門大學與火炬做了頂層策劃，充分發揮高校創新源頭作用，共同發起「廈大火炬成長營暨南強創業營」，通過搭建母校和師生校友「雙向奔赴」、科技和資本深度融合的平台，推動成果轉化和產學研用融合，促進教育鏈、人才鏈與產業鏈、創新鏈有機銜接。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;這個項目從 2023 年舉辦至今已是第三個年頭，我們與火炬不斷完善合作機制，將活動打造為輻射範圍更廣、影響力更大、服務更精細的好項目。從第一年活動面向廈大在校師生及校友，聚焦 5 個重點領域，到去年，我們走出廈門，走向全國，徵集到來自全國 43 個城市，國內外 123 個高校的項目，最終有 30 餘個硬核項目入選創業成長營。今年，我們將繼續深入京津冀、長三角、珠三角等地區，建立合作支點，挖掘優質項目。在這個過程中，我們服務企業和校友的能力也不斷增強，通過創業公開課與創業成長營等多種形式，為創業團隊提供創業培訓、產融對接、產業鏈協作等全方位的輔導，舉多方之力，為創新人才精準賦能，助力創新企業成長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;未來，我們將以更開放的心態、更開闊的視野、更創新的工作機制，把廈門大學火炬創業成長營運行得更好，希望有更多的項目，更多的團隊在我們這個平台上實現轉化、落地、成長，我們也希望通過各方的積極協作，為國家科技自立自強貢獻「廈大-火炬」智慧，謝謝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;strong&gt;馮大剛&lt;/strong&gt;：謝謝王老師，是不是跟大家想得不太一樣？我們的大學不僅會教學生，我們還會做產業，我們看到國外斯坦福大學的投資做得非常好，其實就是這樣的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;下面是李老師，在科技成果轉化的關鍵鏈路中，廈門大學如何來通過系統性的創新和改革，推動實驗室的科研成果與產業真正地對接？以及未來將如何通過跨學科的協作機制來提升科研成果，尤其是在硬科技領域的轉化效率？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;我簡單介紹一下我們廈門大學與產業端的結合，我總結起來主要有 4 個維度，第一個維度，與區域的頭部孵化平台，以及頭部企業對接，建立研發中心的模式，把我們學校的基礎研究的專業力量貢獻出去，進一步深化技術成果轉化併為企業賦能，就實現了從基礎研究到中試到量產的銜接。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 第二個維度就是我們廈門大學頂尖的科學家團隊助力企業，使我們學校的這種科研力量能夠給企業的技術難點來賦能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 第三點，我們説先有創新才有創業，廈大的科技成果轉化的創新主要是打造交叉學科之間的融合，比如我們和廈門市共同建設的未來顯示研究院，以 Micro-LED 顯示技術為主攻方向，專注於產業共性技術、前瞻性技術、顯示集成技術等開發與轉移，推動「市場導向、技術突破、產線融合」的全鏈條協同創新。以及柔性電子研究院，以柔性電子材料、生物健康電子和智能電子系統三個方向為切入點，以「面向生命健康」為願景，建設成立「三所一中心」，致力於打造國際一流、獨具廈大特色的柔性電子科技創新高地、高層次人才培養基地和健康電子產業孵化載體。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 最後，我們有自己的創業團隊廈門大學的導師，他們在經濟學方面、管理學方面、創業學方面提出我們專業的建議。以上就是我介紹的內容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;strong&gt; 馮大剛：&lt;/strong&gt;謝謝李老師，最後一位嘉賓林總，林總是投資人，也是廈門火炬創業營的發起人，創業營已經有 6 年的時間了，也發掘了非常多的優質項目。我想問您，在你看來，創業營最核心的價值或最不可替代的價值是什麼？以及我們知道，今年創業營推出了一個 10 個億的科技成果轉化基金，其實我想國內這樣的基金，可能這是我見過的其中規模比較大的、頗為吸引人的一個。所以這個基金主要會投哪些方向，挑項目的標準是什麼？關鍵點是什麼？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;&amp;nbsp; 林志超：&lt;/strong&gt;感謝主持人給我一個打廣告的機會，這個問題看起來簡單，其實不好回答，把創業營辦成獨一無二挺難的，市面上有很多的創業營各自有自己的特點，我們也一直在進化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了讓在座的創業者更直白地瞭解火炬創業營，我總結五個方面：廈大火炬創業營是由一家有理想的市場化的國有創投主辦的，真心給錢，真心對接資源，真的免費，最後聚焦創業實際問題的一個創業營。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一，廈門高新投設定的投資使命就是「投資培育未來的偉大企業」，創業營已成為高新投的一項業務，這在國內投資機構中是比較少見的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 第二，我們真的投資。我們五屆的創業營入營 115 個項目，實際拿到融資 20 多個，拿到 3 個多億的融資，我們自己高新投投了 8 個項目，投了近 6000 萬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 第三，就是真心對接資源，我們確實能夠對接廈門市、廈大，廈門火炬高新區，還有我們 20 多家的國內頭部的合作投資機構，還有合作的這些中介服務機構，我們真正能夠為創業者對接到資源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 第四，我們真的是一個免費公益的創業營，我們培訓是不需要收費的。完成培訓我們還給獎學金，這個是國內比較少見的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 第五，培訓不講理論，會邀請合作投資機構的合夥人，包括一些上市公司的創始人，往屆創業項目的創始人，來幫助入營的項目直面創業的實際問題，比如説我們有課程是講創業合夥人之間如果吵架要怎麼解決，講股權激勵怎麼設計，所以創業營針對的是實際問題的解決。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 另外加一條，也很重要的是廈大火炬創業營我們是真的能堅持一年一年免費辦下去，我覺得堅持很重要，只有大家都辦雙創這個活動，才能把全國的創新創業的氛圍做得更好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 回答第二個問題，我們今年設立 10 個億轉化基金，這是響應教育部的號召去推動高校科研院所的成果轉化。所以，我們面向的項目就是高校科研院所團隊出來創業的項目，所以我們會設計兩個階段投資，一個種子階段，一個天使階段，主要面對的行業主要還是生物醫藥醫療、半導體智能傳感、新材料、先進製造、新能源這些硬科技的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;span style="letter-spacing: 0px;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>50 天內連獲 2 輪重磅融資！帕西尼再攬數億元，加速構建具身智能核心技術</title>
      <link>https://36kr.com/p/3341327155362056?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 10:03:09  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;硬氪獲悉，觸覺感知與具身智能領軍企業「帕西尼感知科技」（以下簡稱「帕西尼」），已於近日完成&lt;strong&gt;新一輪&amp;nbsp;A&amp;nbsp;系列融資。&lt;/strong&gt;本輪投資方包括&lt;strong&gt;&amp;nbsp;TCL&amp;nbsp;創投、毅達資本、尚頎資本、基石資本、商湯國香、中信里昂、湖南財信產業基金、鈞犀資本&lt;/strong&gt;在內的多家知名機構聯合投資，&lt;strong&gt;累計融資金額高達數億元&lt;/strong&gt;人民幣，庚辛資本中國擔任獨家戰略財務顧問。此次募集資金將重點用於觸覺感知核心技術迭代、具身智能多模態數據規模化採集、具身智能大模型的研發以及產線擴張，全力支持「帕西尼」下一階段的發展戰略。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得注意的是，此次融資是&lt;strong&gt;繼新能源汽車巨頭比亞迪戰略投資之後，&lt;/strong&gt;「帕西尼」在&lt;strong&gt;近&amp;nbsp;2&amp;nbsp;個月內完成的第二筆融資。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從資方構成來看，&lt;strong&gt;本輪投資方陣容強大且多元，&lt;/strong&gt;不僅包含&lt;strong&gt;智能終端巨頭、汽車領域頭部企業、人工智能領軍企業、高端芯片製造商&lt;/strong&gt;等多個關鍵領域&lt;strong&gt;產業資本&lt;/strong&gt;押注，也包含多家大型&lt;strong&gt;著名財務投資機構。&lt;/strong&gt;眾多產業與資本爭相注資，既充分印證了帕西尼觸覺傳感技術在多個高端應用場景的巨大潛力，也凸顯出頭部資本對其在具身智能前沿賽道整體戰略佈局的高度認可與堅定信心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「帕西尼」專注於&lt;strong&gt;&amp;nbsp;6D&amp;nbsp;霍爾陣列式多維觸覺感知與具身智能核心技術，是全球極少數可實現高精度多維觸覺傳感器自主可控，並能夠實現規模可靠量產的企業，&lt;/strong&gt;技術壁壘深厚。其創始團隊來自&lt;strong&gt;日本早稻田大學菅野實驗室，&lt;/strong&gt;憑藉深厚的多維觸覺傳感技術積累，「帕西尼」自主研發的多維觸覺傳感器&lt;strong&gt;突破我國「卡脖子」技術瓶頸，&lt;/strong&gt;擁有&amp;nbsp;15&amp;nbsp;種豐富的感知維度，可賦予機器人類人般的觸覺感知能力。基於此項核心技術，「帕西尼」已構建起全球領先的&lt;strong&gt;「傳感器-靈巧手-人形機器人」多維觸覺產品矩陣，&lt;/strong&gt;並打造了從硬件封裝、數據採集、算法集成、&lt;strong&gt;&amp;nbsp;VTLA&amp;nbsp;具身智能&lt;/strong&gt;模型構建的&lt;strong&gt;全棧技術體系&lt;/strong&gt;。其產品已應用於&amp;nbsp;3C&amp;nbsp;精密裝配、車機產線、物流柔性分揀、地鐵安檢、醫療康養、商超零售等多個核心場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250618/v2_3db42517aa164c5ba70cd1cff9ebb2ff@16805102_oswg43145oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為具身智能系統中感知物理世界、實現與環境交互的核心入口，&lt;strong&gt;「帕西尼」多維陣列式觸覺傳感器&lt;/strong&gt;憑藉其卓越的性能，&lt;strong&gt;成為唯一具備高一致性物理交互數據獲取能力的柔性力學傳感器。&lt;/strong&gt;依託這一核心技術壁壘，「帕西尼」已前瞻性地&lt;strong&gt;佈局了帶有稀缺觸覺模態的多模態物理交互數據集&amp;nbsp;MotionSharing DB。&lt;/strong&gt;該數據集通過高精度同步採集、新視角合成和「視覺-觸覺」對齊技術，確保了其跨本體泛化能力。因此「帕西尼」&amp;nbsp;MotionSharing DB&amp;nbsp;能以前所未有的海量數據和高觸覺一致性，服務於眾多&lt;strong&gt;不同構型&lt;/strong&gt;的機器人本體，持續&lt;strong&gt;為具身智能大模型的發展和落地提供長期價值。&lt;/strong&gt;基於&amp;nbsp;MotionSharing DB，迅猛發展的具身智能大模型可藉助高一致性觸覺數據集，&lt;strong&gt;快速觸達落地物理世界的「最後一釐米」。&lt;/strong&gt;而「帕西尼」自主研發的&amp;nbsp;&lt;strong&gt;TacFlow Engine&amp;nbsp;大模型&lt;/strong&gt;也將成為首個應用該數據集，並打造出&amp;nbsp;VTLA&amp;nbsp;具身智能大模型的首個技術範例，進一步提升具身智能實現跨任務、跨場景的泛化能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次融資的完成，標誌着「帕西尼」在鞏固觸覺傳感領先地位的同時，&lt;strong&gt;正式開啓在具身智能數據集與具身智能模型領域的戰略加速，&lt;/strong&gt;全面發力構建具身智能全棧技術能力。而這一關鍵的戰略佈局，也&lt;strong&gt;旨在打通實現&amp;nbsp;「高精度、多維度的物理感知（觸覺傳感器）-&amp;nbsp;海量高質量、多模態的數據積累（數據集）-&amp;nbsp;泛化智能決策與控制（具身智能大模型）」&amp;nbsp;的關鍵閉環，&lt;/strong&gt;為機器人及其智能系統賦予更深層次的環境理解、自主學習和靈巧操作能力，也為未來的智能應用提供更為強大的技術支撐和創新動力，推動企業在具身智能這一前沿領域的快速發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2274,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250618/v2_b6aa8dcbc2a549f4998b01a7cd05d835@16805102_oswg681593oswg2274oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據相關人士透露，「帕西尼」已在天津建成超大規模具身智能數據採集工廠。憑藉其全球領先的觸覺技術及在具身智能領域深厚的積累，&lt;strong&gt;「帕西尼」有望在數據採集的效率、規模與質量維度，躍升為全球具身智能數據領域的領先力量。&lt;/strong&gt;而此輪重量級產業資本的密集註入，也無疑將助推「帕西尼」快速崛起，賦能機器人產業及更廣泛的智能化升級浪潮，為全球具身智能領域的發展貢獻極為重要的力量。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;本文來自微信公眾號&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/uLJHIEGFVcwSgqsxoUXLOQ"&gt;「硬氪」&lt;/a&gt;，36 氪經授權發佈。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>長城旗下公司毫末智行人事動盪，董事長將離職｜36 氪獨家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3340180077115144?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 09:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文 | 李安琪&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯 | 李勤，楊軒&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪汽車獨家獲悉，長城汽車孵化的輔助駕駛公司毫末智行正經歷高層人事動盪，近期已有多位中高層管理人員離職。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據知情人士透露，董事長張凱已提出離職，去向未明；技術副總裁艾鋭、產品副總裁蔡娜等高管也已在今年 4 月離開公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;毫末智行成立於 2019 年，由長城汽車技術中心輔助駕駛前瞻分部獨立孵化而來。從股權控制來看，目前長城汽車的大股東是保定長城控股集團，背後實控人為長城汽車董事長魏建軍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;毫末智行的核心業務聚焦於兩個領域：乘用車輔助駕駛、末端物流低速無人駕駛。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，有員工向 36 氪汽車表示，公司的兩大主力業務商業化進展甚微。在乘用車輔助駕駛業務，毫末智行僅有現代汽車兩款車型項目，主要提供記憶行車與泊車等功能，計劃於今年 8 月交付，但「功能開發進度緩慢，能否如期交付尚存疑問」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「低速無人小車今年銷售目標僅 50 餘台，公司既不研發新車型，也不計劃擴大銷量，基本處於清庫存狀態。」一位員工透露。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商業化進度不順之下，有內部人士認為，公司未來可能面臨與奇瑞旗下輔助駕駛子公司——大卓智能被合併入集團研究院一樣的命運。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年以來，車企巨頭們都進行了大刀闊斧的資源重組，競爭力不夠強的子公司，成為車企的重點整合對象。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 5 月底，奇瑞汽車旗下的輔助駕駛公司大卓智能、雄獅科技已被併入總部，與研發總院整合，統一為「奇瑞智能化中心」，以集團軍方式作戰。原大卓智能總經理谷俊麗將因此離職，其研發團隊由奇瑞雄獅科技總經理鄔學斌接管。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;毫末智行的未來仍不明朗，但無論是何走向，都將是這家公司的關鍵節點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為長城孵化的子公司，毫末吸引的人才與資源不比一些同行明星創業公司少。董事長張凱曾在長城汽車擔任技術副總工程師、是輔助駕駛業務的一號負責人。有員工告訴 36 氪，張凱一直洽談、對接長城的輔助駕駛量產車型項目，大多時間在河北保定辦公室辦公。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2021 年，百度前智能汽車總經理顧維灝正式，擔任 CEO 一職。來自長城、百度、華為等公司的輔助駕駛人才，組成了毫末智行超 600 人的團隊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;毫末智行曾一度是資本圈的驕兒。2021 年末，毫末智行獲得近 10 億元 A 輪融資，投後估值超 10 億美元，躋身行業獨角獸，投資方包括美團、高瓴創投、高通等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，長城向毫末傾斜了不少資源，後者曾作為主力供應商服務於長城的中低階輔助駕駛項目。成立四年間，毫末量產了兩套輔助駕駛產品：高速道路的無圖 NOA、記憶行車與泊車功能，長城旗下舊款的魏牌摩卡、坦克 300 城市版、哈弗神獸等 20 餘款車型均採用這兩套方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年 9 月，張凱曾在毫末智行品牌日上表示：「公司 2022 年承擔長城汽車 34 款待上市車型高級別輔助駕駛開發任務，佔長城汽車全年待上市車型接近 80%。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在更高階的輔助駕駛功能——城市 NOA 的開發上，毫末智行遭遇了瓶頸。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據原計劃，長城汽車高端品牌魏牌旗下的摩卡車型，應在 2023 年搭載毫末城市 NOA 功能，併成為行業首款落地高通自動駕駛芯片 8650 的車型&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;量產工作沒有想象中順利。「原本計劃 2023 年中量產，但一再推遲至 12 月也沒能交付，長城的高端輔助駕駛落地計劃也因此推遲了一年。」有知情人士透露。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有知情人士告訴 36 氪汽車，即便量產不順，長城內部也一度還想向毫末傾斜更多資源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但長城沒有將雞蛋都放在同一籃子。去年，元戎啓行對高階輔助駕駛、端到端大模型的理解，也獲得了長城的青睞。截至目前，元戎的「端到端」方案已在長城魏牌藍山等多款車型上落地。資本層面，長城汽車亦以注資 1 億美元領投了元戎啓行的 C 輪融資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而長城汽車內部也投入了大量資源構建智能化體系。根據公開信息，長城智能化研發團隊規模已超 5000 人，其中軟件開發人員佔比達 70%。長城旗下高端品牌魏牌，也已搭建起獨立智能化研發平台，其中包括 600 多名頂尖技術專家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在輔助駕駛進化所需的雲端大算力上，長城打造了九州超算中心，雲端算力達 1.64 EFlops。在內部多種資源的支撐下，去年 4 月，長城發佈了 SEE 端到端輔助駕駛大模型，同年 11 月，長城的輔助駕駛實現了全國城市 NOA 落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;綜合來看，毫末是長城體外的相對獨立輔助駕駛業務分支。其動盪，對長城汽車整體的輔助駕駛佈局並未產生明顯影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當下，輔助駕駛行業頭部供應商之爭，激烈程度不亞於車企們的價格戰爭，行業的馬太效應愈發明顯。同是輔助駕駛供應商 Momenta 創始人曹旭東曾放言，2026 年輔助駕駛行業就會勝負分曉。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而技術迭代滯後、商業突破有限的創業公司，無法擺脱倒下的命運。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當曾經的明星光環褪去，資本耐心耗盡，核心技術壁壘又未能築牢，在元戎啓行等競爭對手的強勢擠壓下，毫末智行所剩的窗口期已然不多。對於這家脱胎於長城的獨角獸而言，生存下去，成為比成為「獨角獸」更嚴峻的考驗。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>離開錘子、字節後，吳德周搶先 Meta 推出 AI 運動眼鏡丨湧現 36 人</title>
      <link>https://36kr.com/p/3341154651011586?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 09:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;湧現（Emergence），是生成式 AI 浪潮的一個關鍵現象：當模型規模擴大至臨界點，AI 會展現出人類一般的智慧，能理解、學習甚至創造。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;「湧現」也發生在現實世界——硅基文明一觸即發，AI 領域的創業者、創造者，正在用他們的智慧與頭腦，點亮實現 AGI 的漫漫征途。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;在新舊生產力交替之際，《智能湧現》推出新欄目「湧現 36 人」，我們將通過與業界關鍵人物的對話，記錄這一階段的新思考。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;訪談&amp;nbsp;|&amp;nbsp;王方玉，楊軒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜王方玉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編輯｜蘇建勳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;祖籍福建寧德的吳德周，身上有一種福建人"愛拼敢贏"的勁兒。過去十年，他的身份從華為榮耀產品線負責人，到錘子科技擔任硬件研發副總裁，又換到了字節跳動新石實驗室總裁，但心中想要創業的小火苗一直在燃燒。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年，吳德周離開字節跳動，創立了智能眼鏡公司「致敬未知」，和曾經的夥伴羅永浩踏入了同一個新風口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;錘子科技副總裁，曾是吳德周最為大眾所熟悉的身份。錘子科技最後一款手機發布至今已有接近 5 年時間，但仍有用户在吳德周的微博下面留言聊到錘子的舊產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這段經歷對於吳德周也有潛移默化的影響。作為錘子科技副總裁，他主要負責產品研發、供應鏈和運營相關的工作，掌握了創業公司的做事方法，即用比較有限的錢和資源，去達到滿意的結果，以及如何與投資機構打交道。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4240,2832" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250618/v2_1f593fabd62d4e05a94ad9caf6b0dc53@594936739_oswg10155642oswg4240oswg2832_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;致敬未知創始人吳德周 &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; 圖源：企業授權&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接受智能湧現採訪當天，吳德周身着一件簡單的藍色騎行 T 恤。他表示剛接觸騎行這項運動不久，為了更瞭解用户的需求，他每天騎行已有半年多時間，身材瘦了不少，還帶動了公司的產品經理一起騎行。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騎行和運動，正是「致敬未知」專注的核心場景。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不同於雷鳥創新、閃極、Rokid 等面向通用場景的 AI 眼鏡品牌，「致敬未知」選擇了垂直的運動場景，併為此推出了新的運動科技品牌 BleeqUp。其首款 AI 運動眼鏡 BleeqUp Ranger 是一款專為騎行、徒步等户外運動設計的垂直場景產品，將於 6 月底在海外發售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;BleeqUp 的首款 AI 眼鏡不光外形酷似常規騎行眼鏡，還為騎行做了很多差異化的設計：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了獲得更好的拍照視角，眼鏡的攝像頭放在中間而不是兩側；為拍照、錄像設計了實體按鍵，而不是常規的滑動手勢；為了讓用户在高速騎行中聽清聲音，配備了雙倍數量的揚聲器；還可以在偵測到急剎、碰撞等危險瞬間時自動觸發錄像功能，為後續的事故處理、事故分析留存關鍵證據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，Meta 也計劃聯合知名運動眼鏡品牌 Oakley 攜手打造一款聯名 AI 運動眼鏡產品，預計將於明年上市。BleeqUp 則是搶先 Meta 發佈了 AI 運動拍攝眼鏡，兩款眼鏡聚焦場景相同，攝像頭同樣位於中間，且配備了相似的 AI 檢測功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="792,442" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250618/v2_81478e0d20014af9abaeaade07ac0b0d@594936739_oswg179766oswg792oswg442_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;BleeqUp 的首款 AI 眼鏡 &amp;nbsp; &amp;nbsp;圖源：企業授權&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;吳德周認為，通用場景的 AI 眼鏡在手機廠商的射程之內，創業公司很難與大廠競爭。這不光是因為手機廠商財大氣粗，有多年的影像技術積累，更因為手機廠商可以打通其所擁有的手機應用權限，掌握着 AI 體驗的入口，擁有「絕對優勢。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在吳德周的未來展望中，在通用場景下，AI 眼鏡會成為個人的全天候智慧助手，而如果不能夠打通手機的所有權限，比如訂機票、點外賣或者記錄會議紀要，將會大大影響到 AI 眼鏡的使用體驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;儘管手機廠商在當下的 AI 眼鏡市場上存在感不強，但在吳德周看來，手機廠商入局早半年或晚半年沒有區別。「當行業進入爆發期時，用户體驗的競爭本質是全棧能力的競爭。在這個維度上，手機廠商具備碾壓級的結構性優勢。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在此背景下，&lt;strong&gt;垂直場景的 AI 眼鏡是少數屬於創業公司的機會。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;吳德周舉了 Garmin 佳明運動手錶的例子：儘管蘋果、華為等手機廠商都推出了運動手錶，Garmin 手錶憑藉差異化、場景化的功能和設計仍然可以在智能手錶市場穩穩佔據一席之地。&lt;strong&gt;致敬未知的選擇，就是成為智能眼鏡領域的「佳明」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年被業內認為是 AI 眼鏡元年，將有近百個品牌發佈產品，掀起「百鏡大戰」。這場混戰中，既有小米、三星、聯想等消費電子廠商，也有字節跳動、百度小度等科技巨頭，還有雷鳥創新、李未可等新鋭創業公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在吳德周看來，「百鏡大戰」中，致敬未知的核心競爭力並不是先發優勢，也不是團隊的消費電子經驗；而是&lt;strong&gt;對場景的選擇、對場景和用户的理解，以及產品體驗的不斷迭代。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們產品功能和規格的取捨，都是為這部分運動用户服務的，隨着產品不斷迭代，我相信我們對運動用户會越來越理解，最終達成最佳的產品體驗，在品牌上佔領用户的心智。這將是我們的核心壁壘。」吳德周對《智能湧現》説道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下為智能湧現與致敬未知創始人吳德周的對話實錄，經編輯：&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;用户願意佩戴是「1」，背後的功能和場景是「0」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;你從字節跳動出來後，為什麼選擇了做智能眼鏡？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;2016 年離開華為時，我的目標很明確——創業。因此，我加入了錘子科技。嚴格來説，錘子是我真正參與創業的第一站。雖然當時公司已初具規模，並非從 0 到 1 的階段，但它依然是我開始創業的重要起點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年從字節出來也是想創業。當時選擇創業方向的時候，我有這麼幾個出發點。一是希望賽道未來的空間足夠大；第二是自己喜歡且團隊擅長的賽道，過去的經驗和積累，大部分也可以複用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去近 20 年的時間，我都在做手機，手機是移動互聯網時代的入口。但我相信，&lt;strong&gt;下一個最大的計算平台會是智能眼鏡（包括 AI、XR、AR）&lt;/strong&gt;。這個賽道的空間是足夠大的，因此我開始做了自己的兩個品牌，一個是 AR 眼鏡品牌 ARknovv,一個是聚焦垂直運動場景的運動科技品牌 BleeqUp。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;AR、XR 賽道過去幾年挺曲折的，可以説是屍山血海，你怎麼看當時賽道的風險？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;AR 和 VR 目前目前行業發展，與其説"屍橫遍野"，不如説是市場在淘汰同質化產品。新技術都有一個發展過程，現在我還是堅信未來智能眼鏡會是最大的下一代的交互入口。大家可能也關注到了，很多手機公司現在也都開始在佈局眼鏡形態的產品了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;XR 是一種可以去跟空間交互的技術，只能説它現在還有點超前，尤其是顯示技術還不夠成熟，導致產品的各方面表現還達不到一個大的剛需的通用級別智能硬件的需求，但是它在一些垂直的場景是有需求的。我判斷&lt;strong&gt;AI 眼鏡會相比 XR 眼鏡更快速地進入到消費級場景，更快地爆發。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;AI 眼鏡為什麼會更快爆發？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;關鍵在於，AI 眼鏡的體驗已經突破了消費者接受的臨界點。現在的佩戴舒適度接近普通眼鏡，用户願意長時間使用，同時功能上又能替代部分電子設備——這個產品邏輯就成立了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;像以前我們做的第一代產品，可能大家就不會一直帶着它。只要用户不願意帶，後面規劃的所有場景都不成立的。就前面的那個「1」沒有，後面的就都是「0」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我判斷，AI 眼鏡的迭代速度會遠超預期。未來一到兩年內，必然會出現年銷量超兩千萬的爆款，甚至大概率超越當前 VR 設備的全球銷量。這是一個確定性極高的趨勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;羅永浩跟你好像同一年創業，初始方向也是 AR 眼鏡，夥伴變對手了，你倆交流過嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;2021 年上半年我從字節出來找創業方向，2021 年底的時候團隊就建好了。當時羅老師也在籌備這個方向，剛好大家想一塊兒去了。做硬件的人當時也就這一個大風口吧，而且是適合我們的風口。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;當時錘子科技也佈局過 AR 眼鏡，&lt;/strong&gt;錘子科技在 2016 年時成立過一個專門的團隊負責 AR 眼鏡，有 30 多號人，由羅子雄擔任負責人。我加入之後還做了一個 VR 的 demo 機，只是沒有上市銷售，所以我們創業都選擇這個方向也正常。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;錘子科技的經歷對你的創業有幫助或者啓發嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;從華為到榮耀事業部再到錘子科技，主要是角色的變化。在華為的時候，我更多的是產品經理的角色；後來擔任榮耀事業部的負責人，我更多的關注在產品和用户上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;到了錘子科技，我的角色又不一樣了。變化主要有兩個，一個是我接觸了更多的投資人，學會了和他們打交道；第二個是我要用比較有限的錢和資源，去達到滿意的結果，這和在大公司的做事思路不一樣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時老羅這種極致追求細節的產品經理精神對我影響很大，我覺得他在這方面做得非常好，但可能又有點太追求細節了，所以我希望在產品和市場之間去找一個平衡點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;做手機和做眼鏡，哪個更難一些？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;手機其實很成熟了，大家都清楚怎麼做，更多的是在找一些差異化的賣點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;眼鏡的難度是要更大的。例如 AR 眼鏡其實還沒有一個固定的範式，外觀形態、目標用户羣和服務場景都還沒有固定下來。廠商需要根據對產品和用户的理解，自己去找對應的場景，依據場景做功能的取捨。沒有前面的案例可以參考，這對團隊的要求非常高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 眼鏡相比 AR 眼鏡稍微簡單一些。因為 RayBan Meta 算是個一半的引路人，它在通用市場上已經跑出了 PMF（產品市場契合度）。所以也可以看到一堆人都在拷貝 RayBan Meta 的場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們的出發點不太一樣，我認為&lt;strong&gt;未來可能所有的手機公司都會做智能眼鏡，&lt;/strong&gt;因為眼鏡是下一代的交互入口，它在手機公司主賽道的覆蓋範圍內。我們作為創業公司是很難和手機公司去競爭的&lt;strong&gt;。所以我們會選擇一個更垂直的場景，在這個場景真正的去打透。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;垂直場景會更加適合創業公司？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;以智能手錶為例，華為和蘋果雖然佔據主流市場，但在專業運動領域，佳明才是真正的領導者。它聚焦在運動場景，功能和設計上取捨就會不一樣。雖然蘋果也出運動版，但專業運動員會很少選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;佳明的產品邏輯完全不同：比如為潛水員定製防水和減壓算法，為越野跑者設計離線軌跡記錄和求生手電。這些場景化的剛需，才是專業設備的護城河。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華為和蘋果絕不會在手錶上加一個手電筒，因為很不時尚。但對於專業運功人羣來説，手電筒功能就是他們最需要的東西。這給我們一個啓示&lt;strong&gt;：消費電子行業的競爭，本質是場景定義權的競爭。&lt;/strong&gt;盲目追求「大而全」不如在關鍵場景做到不可替代。BleeqUp 的目標是希望成為智能眼鏡領域的「佳明 GARMIN」。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;手機廠商做眼鏡有絕對優勢，垂直場景更適合創業公司&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;您怎麼看目前已經推出的 AI 眼鏡，似乎並沒有燒熱市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;目前已經上市發售的 AI 眼鏡產品，其實都不是巨頭做的，未來可能都不是 AI 眼鏡的核心玩家。互聯網公司做好智能硬件的，其實也沒有先例。在我看來，手機廠商才是最有能力抓住 AI 眼鏡時代紅利的玩家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;我堅信在通用生活場景裏，眼鏡會成為個人智慧助手&lt;/strong&gt;，要成為助手的核心是，它一定要能夠打通手機的所有權限，比如訂機票、點外賣或者記錄會議紀要。假設沒有足夠的權限，就變成只能用眼鏡來聊天，就像智能音箱一樣，聊幾句就沒意思了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;未來真正的智慧助手，會主動式和你交互，就像你的秘書一樣，到重要的時間點它會主動提醒你，這時候你會發現真的離不開它了。要做到這一點，手機公司是有天然優勢的，因為它確實能夠打通它所擁有的所有手機權限。而互聯網公司不做手機，是沒有權限的，可能過一段時間，它的應用就會被後台清理掉，用户體驗會非常差。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;手機廠商佈局 AI 眼鏡是必然的，只是現階段節奏相對保守——但這恰恰體現了他們的戰略定力。對他們而言，早半年晚半年根本不是關鍵，因為用户入口和生態優勢才是真正的護城河。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;獲取手機權限的問題，連 Meta 都無法實現吧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;Meta 目前的核心優勢只是實現了自有生態的淺層打通——比如讓眼鏡內容快速分享到 Instagram。但這種封閉式體驗存在天然天花板。但如果 Meta 未來想要做到足夠好的用户體驗，它還是比不過手機廠商。&lt;strong&gt;當行業進入爆發期時，用户體驗的競爭本質是全棧能力的競爭。&lt;/strong&gt;在這個維度上，手機廠商具備碾壓級的結構性優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;確實，很多投資人不太敢投 AI 眼鏡，有一個重要原因是它在手機廠商的射程之內。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;我覺得通用的場景是這樣，場景要的數據太多了，AI 眼鏡的目標是未來成為通用場景的助手，那就需要對用户非常瞭解，需要很多權限。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們切入的運動場景，用户更注重監測運動狀態以及與運動安全相關的信息，並不需要生活助理那麼多的權限。這兩者之間有明顯差異。垂直場景只要你做得足夠深，它帶來的體驗會比通用的更好，這和大模型也是一樣的，在許多垂直場景中，AI 所展現的智能效果要優於通用場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250618/v2_197540532f2b42e9a0791c8be9cf6b6c@594936739_oswg145057oswg1080oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;BleeqUp 的首款 AI 眼鏡 &amp;nbsp; &amp;nbsp;圖源：企業授權&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;你們的眼鏡現在有什麼 AI 功能？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;我們開發的 AI 功能和通用場景的 AI 不同。在通用場景，比如 RayBan Meta，主要是做 AI 聊天、識別萬物、翻譯功能等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們目前使用 AI 技術主要是做智能剪輯，即通過深度學習模型理解視頻中的場景並準確識別出高光時刻，從而一鍵生成短片進行分享。此外，我們還計劃利用 AI 技術進行圖像和視頻的增強。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們也做一些語音指令的控制，但不包括聊天功能。我們更注重的是通過語音來控制設備，例如播放誰的歌曲、拍照、拍視頻，或者進行語音導航和語音對講。總體來説，我們會更專注於運動場景中 AI 的應用，而不是開發一些泛泛的應用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;像是智能剪輯，現有的一些軟件是不是也可以做？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;是的，剪輯、特效和音樂這些功能，現有的剪輯工具都能很好地實現。我們沒必要重新做一遍，也不可能做得比他們好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們未來的重點並不在於特效製作，而是更專注於精準識別視頻中的高光時刻。我們現在採用的方法是結合 AI 大模型、眼鏡中的傳感器，以及連接的周邊設備的數據，通過軟硬件的整合來更準確地識別高光時刻，這個靠單一 APP 是實現不了的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在關鍵時刻，比如緊急剎車時，我們的眼鏡會自動記錄一段視頻，即使沒有預先開啓錄像。這段視頻用户可以選擇使用，也可以選擇不使用。這類似於智能門鎖，當有人在門前晃悠時，它會自動錄製一段視頻。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;有些創業公司不敢做 AI 拍照眼鏡，他們覺得拍照也很難 PK 過手機大廠。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;影像確實是一個挑戰，目前頭部手機公司負責影像研發的員工都有上千人。它不僅僅是一個硬件問題，還包括了底層的軟件和算法，需要一個擁有全棧能力的團隊才能做好。我們的影像負責人是原來華為北研所的多媒體負責人，另外還有一個外部的影像合作團隊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;必須承認，AI 眼鏡的影像系統存在天然侷限——單攝像頭架構決定了它無法追求手機的變焦能力或複雜場景適應性。但影像能力恰恰成為行業最大的技術分水嶺。RayBan Meta 兩代產品的核心差異就是最好證明：功能場景完全一致，但二代憑藉影像升級就實現市場突破。這揭示了一個硬件本質規律——&lt;strong&gt;在受限條件下把單點體驗做到極致，比盲目堆砌參數更重要。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;「BleeqUp 要讓更多用户愛上在運動中拍攝」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;RayBan Meta 是和雷朋的經典墨鏡形成一個價格對照，經典墨鏡賣 299 美元，帶 AI 的墨鏡賣 349 美元。BleeqUp 的眼鏡會對照什麼產品定價？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;我們的眼鏡實際上是一種集多種功能於一體的四合一產品。它是一副專業的運動眼鏡，鏡片都是 Oakley 的供應商來做的；它也是運動相機，又是運動耳機，同時還有對講的功能。最終我們定價在 2000-3000 元左右，相當於以上產品一半的價格。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;Meta 和 Oakley 接下來也會推出一款針對運動場景的 AI 眼鏡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;對，它們確實在做運動的方向，但具體的形態和價格還不瞭解。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;致敬未知未來的核心競爭力，不是先發優勢，不是用了什麼芯片，什麼技術，這些別人花點時間和資源也都可以做。&lt;strong&gt;我們的核心競爭力建立在三個關鍵維度上：場景選擇力、用户洞察力和產品專注力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首先，運動場景的戰略選擇決定了我們的戰場邊界——這不是隨機選擇，而是經過反覆調研後選擇垂直運動賽道。在這個領域，通用產品永遠無法滿足專業需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其次，是對用户的深度理解。隨着產品不斷迭代，我們對運動用户會越來越理解，我們產品的規格的取捨，都是為這部分運動用户服務的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最後是體驗打磨和品牌心智。但必須強調：在專業領域，品牌是用户信任的副產品，它只能來自於對場景的極致理解和產品的持續專注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;未來你也不做通用場景的眼鏡產品嗎，怎麼下定的決心？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;不做。就像上面説的，在通用場景下我們沒有優勢，不可能比手機廠商做得更好。但在垂直場景下，它們沒有優勢，不可能比我們做得更好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其實就運動場景的市場，對於我們來説規模已經也足夠大了。類比運動手錶吧，佳明 GARMIN 也是一個 400 億美金市值的公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;你測算過運動場景的智能眼鏡未來市場會有多大嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;沒有，因為智能眼鏡還是一個新品類，按照運動眼鏡的市場去做估算也不準確。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在運動場景，大家現在都用運動相機拍攝。但現在的運動相機使用起來有諸多不便，用户通常需要將相機固定在頭盔上或胸前，這會導致畫面效果不佳或視角不理想，用户還需要攜帶多種設備來糾正視角；第二個是續航短，第三個是要花很長時間去做剪輯。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;BleeqUp 就是針對這三個痛點進行設計的，我們的目標不是搶運動相機的飯碗，而是要重新定義運動記錄的標準。&lt;strong&gt;我們的核心目標用户是那些在用手機拍攝的運動人羣&lt;/strong&gt;——他們不是不需要記錄，而是現有解決方案太繁瑣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們內部有一個調研數據，全球運動相機的年銷量是 5000 萬台左右，在 10 億全球運動人羣中的滲透率不到 5%，還有 95% 的運動者要麼不拍，要麼用手機拍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們希望未來的 AI 眼鏡能成為運動場景的主要拍攝設備，就像手機如今成為了很多用户的主要拍攝設備一樣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;BleeqUp 的首款眼鏡沒有加入顯示功能，是什麼原因？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;做 BleeqUp Ranger 產品之前，我們做了很多的市場調研，國內國外定性的調研達到上千份，面對面訪談也有上百次。許多用户表示他們並不特別需要顯示功能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;原因在於，即使顯示內容很簡單，比如只是提醒轉彎，它也會將騎行者的注意力從路面轉移到顯示內容上。這時候如果路面上有坑窪或小石子，騎行者很可能會因分心而發生危險。對於騎行者來説，安全應該是第一位的。國外知名騎行軟件 Strava 的數據顯示：70% 的人會因為騎行過程中操作設備而發生危險。在騎行時，操作設備應當儘量減少以避免分散注意力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，給 AI 眼鏡加上顯示，只能做一些信息的提示，但用户要多加很多錢，還會降低續航時間。同時重量會達到七八十克，續航和重量都支撐不了用户的全天佩戴。光波導技術方案也有一些瓶頸，比如漏光、炫光、彩虹紋，這都會讓消費者不適，不願意佩戴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以很多需求其實是對目標用户深度溝通了解後，自然而然的取捨，而不是哪個技術牛我就用哪個技術。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《智能湧現》：&lt;/strong&gt;你們會對下一代或者未來的產品形態做技術儲備嗎？你覺得下一代重要的技術趨勢是什麼？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;吳德周：&lt;/strong&gt;我們主要的產品形態就是眼鏡，但可能會根據不同的運動類型開發多種產品形態，比如滑雪眼鏡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技術方面，我們主要在三個方向進行研發和迭代：首先是基礎體驗，尤其是續航方面的優化；其次是 AI 在視覺圖像上的應用，例如一鍵成片功能、一鍵優化功能。雖然 AI 眼鏡的影像素質可能不如手機，但 AI 提供了一個彎道超車的機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三是端側的 AI 模型。隨着用户數量的增長，通過用户數據進行學習，眼鏡的 AI 系統將更加了解用户。&lt;strong&gt;我們希望它未來能夠迭代成為用户的專屬運動教練或運動夥伴。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜印媒公開空難倖存者走出火場新畫面；品牌方回應黃子韜衞生巾被曝現黑色異物；羅馬仕因燃燒風險宣佈召回超 49 萬台充電寶</title>
      <link>https://36kr.com/p/3341251992779011?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 08:18:25  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市進行時&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;廣州視源電子科技股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，港交所文件顯示，廣州視源電子科技股份有限公司向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為中金公司、廣發證券香港。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京海致科技集團股份有限公司&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，港交所文件顯示，北京海致科技集團股份有限公司向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為招銀國際、中銀國際、申萬宏源香港。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;岸邁生物科技有限公司-B&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據港交所，岸邁生物科技有限公司-B 向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為中信證券、招銀國際。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度媒體公開空難倖存者走出火場新視頻：在滾滾黑煙中慢慢走&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 12 日，一架從印度飛往英國的波音客機在起飛後不久墜毀，空難唯一倖存者從現場逃離的新視頻日前引發關注。印度新德里電視台 6 月 16 日公開的視頻顯示，這名男子慢慢地走出火場，身後就是滾滾黑煙。一名路人看到後拉住他，馬上把他帶離。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;報道稱拉梅什坐在靠近應急艙門的 11A，他稱飛機墜毀在醫學院宿舍的一樓附近，由於艙門被撞破，再加上機身外留有空隙，讓他得以逃出來。事件引發公眾震驚與疑問，稱這名男子看上去像旁觀者並質疑他是如何倖存的。（世面）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="822,980" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250618/v2_a8127b56997747aa838d5ffcd71a8eaa@5667365_oswg853800oswg822oswg980_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;現場畫面&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;品牌方回應黃子韜衞生巾被曝現黑色異物&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月中旬，一名消費者發帖稱，使用歌手黃子韜創辦的「朵薇」品牌衞生巾時發現黑色異物，聯繫客服後，被告知檢驗結果為合格，該消費者已將產品寄回。該消費者稱，「朵薇」方發的是 4 月份的檢驗報告，其想知道這個黑色異物是什麼。帖文中相關圖片顯示，近距離拍攝下，能看到衞生巾表面有兩處細小的黑點。紅星新聞記者從「朵薇」品牌的相關工作人員處瞭解到，已收到該消費者郵寄的衞生巾，相關情況正在跟進處理中。（紅星新聞）&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;羅馬仕宣佈召回超 49 萬台充電寶：極端場景下可能產生燃燒風險&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 16 日，深圳羅馬仕科技有限公司發佈消息稱，將自即日起，召回 2023 年 6 月 5 日-2024 年 7 月 31 日期間製造的部分羅馬仕 ROMOSS 牌移動電源三款產品共計 491745 台。關於召回原因，羅馬仕表示，本次召回的移動電源產品，由於部分電芯原材料來料原因，極少數產品在使用過程中可能存在過熱現象，在極端場景下可能產生燃燒風險，存在安全隱患。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對近日網傳「北京多所高校禁用羅馬仕充電寶」事件，羅馬仕回應稱「我們就給師生及公眾帶來的困擾致以誠摯歉意，在此鄭重承諾：任何經權威機構鑑定存在缺陷的羅馬仕產品，我們將依法承擔全部責任。」（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉錢德勒演員死亡案一醫生同意認罪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 6 月 16 日，一名涉嫌美國演員馬修·派瑞死亡案的醫生同意就四項分發氯胺酮的罪名認罪。據悉，這位名叫薩爾瓦多·普拉森西亞的醫生將在未來幾周內正式認罪，他或將面臨最高 40 年監禁。據媒體報道：薩爾瓦多·普拉森西亞承認在派瑞去世前「故意」向其分發氯胺酮，並且藥物分發缺乏「合法的醫療目的」。（中國新聞週刊）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指數集體收跌，大型科技股多數下跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，6 月 17 日收盤，美股三大指數集體下跌，道指跌 0.7%，納指跌 0.91%，標普 500 指數跌 0.84%。大型科技股多數下跌，特斯拉跌超 3%，蘋果跌超 1%，Meta、亞馬遜、谷歌、英偉達、奈飛、微軟小幅下跌；Arm 漲超 1%。熱門中概股多數走弱，理想汽車跌超 4%，騰訊音樂跌超 3%，B 站、蔚來、愛奇藝跌超 2%，百度、網易、微博跌超 1%，京東、阿里巴巴、拼多多小幅下跌；搜狐漲超 1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;馬斯克尿檢結果呈陰性否認吸毒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，美國企業家埃隆·馬斯克 17 日在社交媒體公佈一份毒品檢測報告，反擊有關其在美國大選期間定期服用毒品氯胺酮（俗稱 K 粉）的指控。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;報道稱，馬斯克 17 日在社交平台 X 上發佈了 6 月 13 日向一家醫學實驗室提交的尿液樣本檢測結果。報告顯示其尿檢結果為陰性，未檢測出包括氯胺酮、搖頭丸、大麻、可卡因等在內的任何違禁藥物，所有檢測項目均為「陰性」或「正常」。（北京日報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;因需求疲軟，法拉利將第二款電動車發佈時間至少推遲至 2028 年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;兩名知情人士透露，由於高性能豪華電動車需求不足，法拉利已將原定於 2026 年推出的第二款純電動車型計劃推遲至至少 2028 年。以轟鳴燃油發動機聞名的法拉利自 2019 年起開始銷售混合動力車型，並將於今年 10 月啓動首款電動車的三階段發佈流程，最終於明年春季全球首秀。首批客户交付預計在 2026 年 10 月。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：把俄羅斯趕出 G8 是「錯誤」，中國加入進來「也不錯」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;七國集團（G7）峯會 16 日在距加拿大卡爾加里市約 100 公里的卡納納斯基斯村開幕。根據議程，本次峯會為期兩天。據美國福克斯新聞網、美聯社等媒體報道，美國總統特朗普當地時間 16 日在出席 G7 峯會期間猛烈抨擊多年前把俄羅斯趕出八國集團（G8）的舉動，稱這是一個「錯誤」。此外，他��中國加入 G7 也作出表態，稱「這主意不錯」。（觀察者網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不投具身的朱嘯虎，投了小鵬機器人前成員做的 AI 潮玩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 陪伴硬件初創公司 Robopoet 珞博智能近日完成數千萬元人民幣天使輪融資，由上影新視野基金與金沙江創投聯合領投，零一創投跟投。不久前公開表示過不看好具身智能方向的金沙江創投管理合夥人朱嘯虎，這次卻投資了這個有機器人行業背景的團隊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;珞博創始人孫兆治曾在小鵬汽車擔任內飾設計負責人，後成為小鵬機器人（鵬行智能）產品設計負責人；聯合創始人&amp;amp;首席技術官 CTO 潘雨楠先後就職於大疆、微軟、字節、百度、MiniMax；近期，由騰訊閲文孵化的 AI 情感陪伴 App「築夢島」 前 CTO 龔誠加入珞博擔任 COO。（晚點 LatePost）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;20 多家公司排隊候審，AI 企業再掀赴港上市潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，雲知聲通過港交所聆訊，或將成為年內又一家登陸港股的 AI 企業。第一財經統計發現，在港交所排隊候審的 AI 企業，就包括卧安機器人、羣核科技等 20 餘家，較往年同期激增。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;稍早前，已有大批人工智能企業在港上市。第一財經初步統計，2023 年以來，已上市 AI 企業已有 20 家，總市值已突破 2800 億港元。安永數據顯示，香港上半年 IPO 募資額同比暴漲 711%，其中不少新上市公司來自科技行業。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;聯合國難民署將裁減約 3500 個職位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;聯合國難民署 6 月 16 日宣佈，由於經費被迫縮減，將精簡其總部及下屬機構，裁減約 3500 個職位。根據聯合國難民署當天發佈的新聞稿，該機構已完成對活動、支出、人員配備和結構的審查，並「不得不」關閉或縮減全球各地的辦事處，將總部和區域辦事處的高級職位裁減近一半。總計約有 3500 個職位將被裁減。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;海關查獲 20240 個侵權 Labubu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，寧波海關所屬北侖海關關員在對一批兒童玩具、塑料杯子等貨物進行查驗時，發現該毛絨玩具疑似侵犯「Labubu 春日精靈系列」著作權。經聯繫權利人確認，該批貨物均為侵權貨物。經清點，侵權兒童玩具共有 20240 個。（四川觀察）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;理想汽車回應美團 CEO 王興減持公司股票：為個人行為，不涉及美團持股部分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;香港聯交所權益披露資料顯示，6 月 10 日至 6 月 13 日，美團 CEO 王興累計減持了 573.7 萬股理想汽車，套現金額共超 6 億港元，持股比例從 20.94% 下降到 20.61%。對此，理想汽車方面表示：「近期，王興於開窗期間賣出股票，具體股數以王興 file 的 DI form（指披露權益表格）為準。本次交易股票為個人行為，交易佔他總持股比例很小一部分，不涉及美團持股部分。具體持股信息需待公司年報出具後以年報為準。」（每經網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特斯拉自動駕駛全球推廣受阻，在瑞典遭遇了重大挫折&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，特斯拉正全力推進 FSD（全自動駕駛）系統在全球範圍內的推廣。然而這一進程在瑞典遭遇了重大挫折，斯德哥爾摩市政府明確拒絕了特斯拉在該市街道上進行 FSD 測試的申請。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特斯拉在瑞典面臨的挑戰不僅限於 FSD 測試被拒絕。自 2023 年 10 月以來，瑞典工會一直在積極採取行動幹擾特斯拉的運營，甚至導致特斯拉在瑞典推出更多超級充電站的計劃受阻。（快科技）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;格拉斯哥大學展示新技術：利用脈衝激光束看穿人腦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，英國格拉斯哥大學的科學家展示一種以前認為不可能做到的技術，科學家利用脈衝激光束能夠讓光子無創地一直穿透成年人的大腦，光子沿着特定路線能從一側傳遞到另一側，甚至穿過最寬的地方，這為新型大腦成像打開了大門。利用該技術，未來科學家或能夠開發出方便快捷的便攜設備，即使在普通診所或家裏就能夠為大腦進行深層成像，觀看大腦深處動態，而無需笨重昂貴的核磁共振或 CT 掃描設備。（智慧科技迷）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;歐盟取消中歐高層經濟對話？外交部：加強戰略溝通有利於世界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，歐盟取消了中歐高層經濟對話，因為他們認為在貿易問題沒有進展的情況下與中國進行討論毫無意義。對此，郭嘉昆回應：「你提到的具體問題，請向中方的主管部門詢問。」郭嘉昆表示，今年是中國同歐盟建交 50 週年，當前國際局勢動盪加劇，單邊主義、經濟霸凌甚囂塵上。中歐加強戰略溝通，深化對話合作，有利於世界。中歐一直就經貿等問題保持着溝通，我們願同歐方一道努力，落實好雙方領導人達成的重要共識，加強高層交往和對話合作，推動中歐關係行穩致遠。（澎湃新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本央行維持政策利率在 0.5% 不變&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日本央行 6 月 17 日宣佈，維持政策利率在 0.5% 不變。此外，日本央行將從 2026 年 4 月起每季度削減購債 2000 億日元。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉嫌價格壟斷，韓國雞蛋生產商行業組織受調查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;韓國反壟斷機構公平貿易委員會 16 日説，已對韓國雞蛋生產商行業組織韓國蛋雞協會展開現場調查，後者被控在推高該國雞蛋價格方面發揮了主導作用。韓國媒體報道，公平貿易委員會當天派調查人員前往該協會位於忠清北道五松的總部以及在京畿道和忠清南道的分支機構等地點，調查協會是否強迫會員企業遵守其發佈的指導價格，進而影響市場蛋價。該協會公佈的單枚雞蛋農場交貨價格從 3 月至今上漲了約 30%。目前的價格比去年同期高 6%，比季節性平均水平高 4.2%。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;華陽新材：存在非理性炒作風險，再次澄清不具備稀土永磁概念屬性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，華陽新材發佈股票交易異常波動暨風險提示的公告，近期公司股價出現大幅波動，累計漲幅已顯著偏離行業整體水平。公司目前經營規模較小，資產體量存在一定侷限性，市值規模亦相對偏低，客觀上使得相關操作具備一定便利性，近期公司股價呈現出較為明顯的上漲態勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;綜合來看，存在非理性炒作風險，敬請廣大投資者理性決策、審慎投資。公司在 6 月 14 日披露的股票交易風險提示公告中表示，目前主營業務及現有產品體系均未涉及稀土永磁相關領域。今日，再次澄清，不具備稀土永磁概念屬性，公司主業為鉑銠鈀等貴金屬回收加工業務，近期受市場行情影響，貴金屬價格持續走高，公司原材料採購成本相應面臨上升壓力。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;億萬富翁敲響警鐘：AI 可能引發大規模失業，甚至導致人類滅絕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;都鐸投資公司的創始人、億萬富翁保羅·都鐸·瓊斯警告稱，人工智能的潛力巨大，它有望解決世界上一些最緊迫的問題，但也可能引發大規模失業，甚至導致人類滅絕。他同時警告，特朗普提議的「美麗大法案」中包含「暫停人工智能監管」的條款，這可能讓人工智能風險成為現實。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;軟銀以 48 億美元出售 T-Mobile 股份，以為人工智能佈局籌資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;軟銀集團通過出售美國 T-Mobile 公司股份籌資約 48 億美元，此舉將為這家日本企業宏大的人工智能計劃提供資金支持。軟銀正加大投資力度，旨在讓人工智能推理能力超越人類：該公司計劃向 OpenAI 注資至多 300 億美元，並與這家 ChatGPT 開發商合作，向美國及全球的數據中心和相關基礎設施投入數千億美元。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;谷歌將在印度擴大人工智能主導的欺詐檢測和反詐騙技術的研發力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谷歌在印度發佈了《安全憲章》，將在這個美國之外最大的市場擴大人工智能主導的欺詐檢測和反詐騙技術研發。印度的數字欺詐問題正日益嚴峻。印度政府數據顯示，與該國即時支付系統 UPI 相關的欺詐金額去年同比增長 85%，達到近 110 億印度盧比（約 1.27 億美元）。谷歌希望通過《安全憲章》解決這些問題。該公司還在印度成立了安全工程中心，這是繼都柏林、慕尼黑和馬拉加之後的第四個此類中心。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司財報&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;達夢數據：上半年營業收入預計同比增長 40.63%—45.74%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，達夢數據公告，截至目前，公司經營情況良好，據公司財務部門初步測算，公司 1—6 月預計實現營業收入 4.95 億元—5.13 億元，較去年同期增長 40.63%—45.74%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;甬矽電子：預計上半年淨利潤同比增長 16.60%-28.88%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，甬矽電子公告，經公司財務部初步測算，預計 2025 年半年度實現營業收入 19 億元到 21 億元，較上年同期增長 16.60% 到 28.88%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;京儀裝備：上半年營收預計同比增加 36.54% 至 42.48%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，京儀裝備發佈上半年主要經營數據的公告，2025 年上半年，經初步核算，預計實現營業收入為 6.9 億元至 7.2 億元，同比增加 36.54% 至 42.48%。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rokid 聯合支付寶實現智能眼鏡可支付&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，Rokid 今日宣佈實現全球首個可支付的智能眼鏡 Rokid Glasses。該產品內置支付寶「看一下支付」，支付信息直接在眼鏡顯示屏上呈現，用户無需操作手機，可直接在眼鏡內支付。同時，Rokid Glasses 結合支付寶的多維度風控系統以保障交易安全性，確保設備安全、「本人支付」，並承諾支付「被盜即賠」。據瞭解，Rokid Glasses 目前全球訂單量超過 25 萬台，將於 6 月底開啓交付。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;用 AI 填報高考志願，神器還是坑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從高考填報輔導機構到 AI 填報志願，AI 提供了哪些變量？用 AI 填報志願真的靠譜嗎？AI 推薦的「熱門專業」會造成志願扎堆嗎？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 18 日（本週三）19 點，《AI 局內人》邀請到了教育經濟學家葉曉陽，手把手帶你測評 AI 填志願的工具，歡迎預約觀看~&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜代明慧&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>3 月玩模行業，品牌聯名「穀子化」硬控泛二次元｜世研消費指數品牌榜</title>
      <link>https://36kr.com/p/3340458512415236?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-17 18:54:20  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次監測週期內，樂高、雅馬哈和卡遊分別以 1.95、1.60 和 1.33 的綜合熱度位列榜單前三名。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="828,1192" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_d22ac577b4654f3fbb8f40c4d374319b@5345065_oswg330205oswg828oswg1192_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;「穀子經濟」驅動品牌聯名新商機，跨次元融合成為 Z 世代精神出口&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;從品牌分佈來看，樂高、萬代、米哈遊等品牌穩居前列，綜合熱度指數分別達到 1.95、1.30 和 1.24，其背後反映出泛二次元用户羣體對「穀子經濟」的強勁需求。其中樂高品牌，在 3 月 1 日於美國紐約舉行的國際玩具展上，與 BBCStudios 正式揭曉了備受期待的樂高®布魯系列，以及為慶祝環球影業即將上映的《侏羅紀世界：重生》電影，樂高集團宣佈推出六款全新樂高《侏羅紀世界》套裝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此類聯名產品在預售階段即引發搶購，實現銷售熱度排名第一。而萬代則與初音未來展開聯動，推出了《機動戰士高達》系列手辦產品，精準切中二次元收藏需求，粉絲紛紛在社交平台表示「雙廚狂喜」引發萬代品牌在社媒上的高熱度。此外，米哈遊《崩壞：星穹鐵道》×水月雨「知更鳥定製耳機聯名禮盒」現已再次在京東開啓預售，實現本期排名上漲；卡遊與《哪吒 2》聯名的收藏卡牌，線上天貓旗艦店的歷史成交單數已經突破 5 萬。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;反映了用户既追求虛擬 IP 的情感共鳴，也注重實體產品的實用性與收藏性；以及低決策門檻的卡牌、盲盒等產品成為入門首選。品牌通過多種聯名產品激發用户在社交平台的內容創作，形成二次傳播裂變。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;樂器品類向智能與輕量化演進，「空間適配性」成品牌技術升級核心&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;榜單中，雅馬哈、羅蘭、Liberlive 等品牌連續登榜，綜合表現穩定，均折射出樂器行業向便攜化、智能化和集成化發展的明確趨勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，雅馬哈推出的手卷鋼琴，重量不足 1 公斤，以及家用便攜式電鋼琴等產品，可通過藍牙連接 APP 實現音色切換與教學輔助。羅蘭則聚焦緊湊型電子鼓與便攜電鋼琴，產品設計兼顧便攜性與專業音質，尤其吸引年輕音樂愛好者與户外表演者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新鋭品牌 Liberlive 憑藉「智能吉他」突圍，其產品內置 AI 和絃輔助系統，用户可通過觸控屏一鍵切換演奏模式，降低學習門檻。消費核心在於「減法設計」與「智能賦能」。一方面，產品通過模塊化結構實現便攜性；另一方面，AI 技術融入樂器教學，滿足用户「自學+娛樂」的雙重需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜單説明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《消費熱門事件榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動户外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="414,292" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_5451d551cb714165a7c9766ea1c1bf96@5345065_oswg150154oswg414oswg292_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免責聲明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>氪星晚報｜劉波卸任 OPPO 法定代表人；我國磁懸浮技術獲新突破；中歐部長對話會一致同意深化生態環境領域合作</title>
      <link>https://36kr.com/p/3340427946129152?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-17 18:26:36  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;大公司：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3340248896648960"&gt;&lt;strong&gt;劉波卸任 OPPO 法定代表人&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，OPPO 廣東移動通信有限公司發生工商變更，劉波卸任法定代表人、執行董事、經理，段要輝接任法定代表人、經理，並擔任董事職位。該公司成立於 2003 年 4 月，註冊資本約 4.9 億人民幣，經營範圍包括移動終端設備製造、移動終端設備銷售、電子產品銷售等，由廣東歐加控股有限公司全資持股。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3340178438764551"&gt;&lt;strong&gt;法拉第未來：公司多位高管已簽署 10b5-1 高管股票購買計劃&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;法拉第未來（FF）宣佈，公司多位高管已簽署 10b5-1 高管股票購買計劃， 標誌新一輪高管股票增持正式生效。根據美國證券交易委員會（SEC）的合規規定，該計劃將設有 45 或 90 天不等的冷靜期，冷靜期結束後，經紀人將按照預設計劃在特定時間和金額自動執行股票購買。法拉第未來稱，此次增持，FF 高管團隊將共計購買價值 6 萬美元的公司普通股（含手續費）。10b5-1 購買計劃已於 2025 年 6 月 13 日正式啓動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3340244592654085"&gt;&lt;strong&gt;百度電商再推兩大計劃：打造超頭主播數字人數量倍增、追加 10 萬免費數字人&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，百度在 AI Day 現場官宣打造業界首個超頭主播羅永浩數字人。同時，百度電商還將推出兩大計劃：夢蝶計劃將通過超頭主播數字人打造、流量和預算扶持，實現百度優選超頭主播的數量倍增；繁星計劃則將再次追加 10 萬個慧播星免費數字人，投入 1 億元數字人消費補貼，增加千萬級別的運營扶持，幫助更多的普通人、中小企業開啓數字人直播。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3340336153933573"&gt;&lt;strong&gt;全球最大汽車滾裝船啓航，將搭載 8000 餘輛中國汽車駛向歐洲&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 16 日，全球裝載量最大的汽車滾裝船「安吉宏盛」輪在太倉港碼頭完成最後裝載後駛向歐洲。這艘 228 米長、37.8 米型寬的藍綠色巨輪，是由上汽安吉物流訂造的全球裝載量最大的汽車滾裝船，以 9500 個標準車位刷新了此前最大 9200 個車位的紀錄，成為當前全球裝載能力最強的汽車運輸船。「安吉宏盛」輪後續還將停靠連雲港、煙台，共將搭載 8000 餘輛中國汽車駛向歐洲，其中超 4000 輛來自上海嘉定車企上汽 MG。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3340406586357507"&gt;&lt;strong&gt;京東集團 CEO 許冉：京東外賣全職騎手已突破 12 萬人，預計這個季度末會超過 15 萬人&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 17 日，在「七鮮美食 MALL 哈爾濱首店開業」媒體溝通會上，京東集團 CEO 許冉透露，「京東外賣全職騎手已突破 12 萬人，預計這個季度末會超過 15 萬人。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3340347736733447"&gt;&lt;strong&gt;谷歌將在印度擴大人工智能主導的欺詐檢測和反詐騙技術的研發力度&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;谷歌在印度發佈了《安全憲章》，將在這個美國之外最大的市場擴大人工智能主導的欺詐檢測和反詐騙技術研發。印度的數字欺詐問題正日益嚴峻。印度政府數據顯示，與該國即時支付系統 UPI 相關的欺詐金額去年同比增長 85%，達到近 110 億印度盧比（約 1.27 億美元）。谷歌希望通過《安全憲章》解決這些問題。該公司還在印度成立了安全工程中心，這是繼都柏林、慕尼黑和馬拉加之後的第四個此類中心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3340038160955393"&gt;&lt;strong&gt;SHEIN 推能效提升項目累計助供應商節約近億元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，自 2022 年起至 2024 年底，SHEIN 共實施了 650 多項節能改造措施，累計助供應商實現減碳量超 7.5 萬噸，相當於約 617 萬棵樹的碳吸收量；節水量超過 120 萬噸，相當於約 150 個成衣廠一年的用水需求；節電量超過 2700 萬度，相當於約 54 個成衣廠一年的用電需求，且累計節約成本近億元。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新產品：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3340367560193797"&gt;&lt;strong&gt;致敬未知 BleeqUp AI 運動眼鏡將於 7 月在海外發售&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，中國科技公司致敬未知旗下的 BleeqUp Ranger AI 運動眼鏡計劃於 7 月在歐美市場全面上市。該產品於今年 3 月在巴塞羅那 MWC 世界移動通信大會上全球首發，是一款專為騎行、徒步等户外運動設計的四合一 AI 運動拍攝眼鏡。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;投融資：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3340136190457856"&gt;&lt;strong&gt;「中科昊芯」完成 Pre-B+輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，數字信號處理器（DSP）供應商「中科昊芯」宣佈完成 Pre-B+輪融資，投資方包括華金資本、麥格米特等。本輪資金將主要用於新產品推廣和客户開拓。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;今日觀點：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3340422326253570"&gt;&lt;strong&gt;全球 AI 大會東京站落幕，WaytoAGI 創始人：助力中國企業「出海」日本市場&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，為期兩天的「全球 AI 大會東京站」（Global AI Conference Tokyo）在東京櫻美林大學新宿校區落幕。大會上，24 個項目角逐黑客松百萬獎金，其中《Shotmarks》（截圖智能管理）、《Campai》（X 營銷 AI 助手）分獲冠軍。據瞭解， 本次大會主辦方 WaytoAGI 作為國內最大的 AI 開源知識社區，WaytoAGI 在飛書的開源知識庫累計訪問量已超過 3000 萬。其創始人 AJ 表示，本次大會充分展現了全球 AI 社羣的活力與創造力，以更有效地助力中國企業「出海」日本市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3340368430970882"&gt;&lt;strong&gt;理想汽車回應美團 CEO 王興減持公司股票：為個人行為，不涉及美團持股部分&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;香港聯交所權益披露資料顯示，6 月 10 日至 6 月 13 日，美團 CEO 王興累計減持了 573.7 萬股理想汽車，套現金額共超 6 億港元，持股比例從 20.94% 下降到 20.61%。對此，理想汽車方面表示：「近期，王興於開窗期間賣出股票，具體股數以王興 file 的 DI form（指披露權益表格）為準。本次交易股票為個人行為，交易佔他總持股比例很小一部分，不涉及美團持股部分。具體持股信息需待公司年報出具後以年報為準。」&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3340358983415816"&gt;&lt;strong&gt;民航局印發《民用無人駕駛航空器事件信息管理辦法》，今年 7 月 1 日起施行&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日前，民航局印發《民用無人駕駛航空器事件信息管理辦法》。該《管理辦法》自今年 7 月 1 日起施行。根據《管理辦法》，民用無人駕駛航空器緊急事件包括中型和大型民用無人駕駛航空器與有人駕駛航空器相撞等 14 種情況，民用無人駕駛航空器非緊急事件分為航空器運行與維修類、機場運行類和空管保障類事件。《管理辦法》明確了緊急、非緊急事件報告流程，提出了使用民用航空安全信息系統或 UOM 在線填報事件信息的步驟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3340317935351812"&gt;&lt;strong&gt;中歐部長對話會一致同意深化生態環境領域合作&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從生態環境部獲悉，第十次中歐環境政策部長對話會日前在比利時布魯塞爾召開。與會雙方一致認為，在中歐環境與氣候高層對話機制的戰略指引下，中歐環境合作取得豐碩成果，同意深化生態環境領域合作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3340299236865795"&gt;&lt;strong&gt;我國磁懸浮技術獲新突破&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，在湖北東湖實驗室，科研人員通過懸浮支撐和電磁推進的方式，成功在 1000 米距離內將 1.1 噸重試驗車加速至 650 公里/小時。極速達到 650 公里每小時，百公里加速不到 1 秒，奧秘就藏在這條剛剛建成的長度僅為 1000 米高速磁懸浮測試線上。依託強有力的電磁助推和精準的測速定位，不僅能實現「貼地飛行」，還能在 200 米內速度減為零。如此可靠的加速與制動控制，讓這條高速磁懸浮測試線，成為我國開展高速列車等研發和試驗的重要支撐平台。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>AI、投資、機器人丨 WAVES 新浪潮 2025</title>
      <link>https://36kr.com/p/3340293105907457?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-17 17:57:48  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;WAVES 新浪潮 2025 邀你一起走向中國創投的「新紀元」。&lt;/p&gt;
  &lt;blockquote&gt;
   &lt;p&gt;這是屬於中國創投的新紀元。當下的中國創投市場，既是週期築底的轉折點，也是結構性轉型的深化期。在政策主導、國資與資本高度集中的新生態下，唯有順應趨勢、靈活調整，方能在不確定性中捕捉確定性機遇。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;6 月 11-12 日，杭州良渚文化藝術中心，36 氪 WAVES 新浪潮 2025 大會以「新紀元」為主題，匯聚創投領域頂級投資人、新鋭企業創始人，以及深耕科技、創新、商業的科學家、創作者與學者，共同探討 AI 技術革新、全球化浪潮與價值重估等前沿議題，拆解他們眼中的商業理想和未來世界，一起討論、尋找、走向中國創投「新紀元」。&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
  &lt;p&gt;6 月 11 日上午，在投資人會場進行了一場關於 AI、投資、機器人的主題圓桌，&lt;strong&gt;火山石投資董事總經理王晨暉、匯川產投合夥人王國隆、多維資本創始合夥人曹芳寧、銀杏谷資本合夥人胡卓、順創產投基金合夥人欒沂銘、小苗朗程合夥人趙沛舟參與討論，&lt;/strong&gt;本場圓桌由暗湧作者施嘉翔主持。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_4342b30499d2461fadd9d1b52215d726@5542195_oswg2225158oswg3909oswg2605_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1" data-img-size-val="3909,2605"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下為對話實錄——&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;施嘉翔：今天這個 panel 有點擁擠，從我們 panel 人數也能看出具身智能和 AI 硬件在當下一級市場的重要程度，我們挑選的在座各位都發掘到了明星項目，所以想先請各位做個自我介紹，包括您和所在的機構以及近期關注的重點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王晨暉：大家好，我來自火山石投資，16 年的時候，幾位 IDG 的合夥人一起出來成立了火山石。機器人是我們團隊一直在投的方向，例如團隊之前是科沃斯上市前唯一的機構投資人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在火山石我們投了做商業機器人的極智嘉，做通用機器人的傅利葉，以及還有一些更偏早期的，例如做娛樂消費機器人的工匠社，做醫療機器人的嘉奧等等，機器人是我們基金一直重點關注，也是長期投資的方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回到今天的主題，大家現在比較關注具身智能，這一點我們的看法和觀點比較清晰，我們認為整個具身智能還沒有到它的 iphone 時刻，現在處於技術迭代和商業場景落地快速發展期，對這類公司我們關注三點，數據閉環的能力、硬件降本的能力，還有商業場景落地的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王國隆：感謝 36 氪邀請，今天非常高興來到杭州，我是浙大畢業，所以相當於來杭州是半個主場。我是王國隆，來自匯川產投，我們是上市公司匯川技術旗下唯一的 CVC 平台，2017 年成立，基金化運作是從 2021 年開始。成立至今投資方向比較聚焦，一是圍繞匯川的業務需求，二是圍繞戰略佈局方向。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於此，我們衍生出相應的投資方向，並且根據各行業的發展變化做有序的調整。第一，是匯川的上游，包括芯片、器件和傳感等；第二，匯川的下游涉及千行百業，因此各類先進製造設備都是在關注的方向；第三，匯川聯合動力，是汽車三電板塊第三方絕對龍頭，所以圍繞汽車的關鍵工藝和材料等也有投資深耕；第四，我們認為未來一定是軟件定義工業，因此在工業軟件和 AI 相關領域，我們有系統的覆蓋和投資。此外，在相對前沿的方向也在做持續探索，比如：圍繞低空經濟，我們近期也完成了一家專注於上游航電和飛控軟硬件系統企業的交割。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回到今天的主題具身智能，對匯川來講，在具身硬件本體層面我們 50%～60% 的 Bom 可以實現自制，而匯川的人形機器人團隊也是定位於具身本體核心零部件的供應商。在投資層面，我們此前投過六維力傳感器，也是具身本體的關鍵零部件，此外大腦、小腦、靈巧操作和下肢控制等我們都有持續關注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;曹芳寧：大家好，我是多維資本的創始人曹芳寧，多維資本我們在行業裏面耕耘十年時間，2015 年成立以後至今完成大約 200 多家公司 300 多輪的融資，接近 500 億美元的交易，我們整體的風格還是相對偏中後期一些，行業覆蓋比較廣泛，包括之前的半導體、航空航天，還有今天的具身智能、AI 以及醫療等各項領域。圍繞 AI 硬件和具身智能，從去年到今年我們大概服務了十幾家頭部的公司，包括像松延動力，還有像咱們杭州的微分智飛，在 AI 眼鏡方向我們服務 Rokid，其他包括靈初、戴盟等一系列的產業鏈上下游企業。所以對於目前整個 AI 硬件以及機器人一級市場的動態，我們也積累了一些經驗和產業認知，等一下也可以跟大家來分享一下我們的一些看法。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;胡卓：大家好，我是銀杏谷資本的胡卓，我們機構成立於 2013 年，專注於半導體、人形機器人、生物醫療和人工智能等前沿領域的投資，在座的如果有這些領域的創業者可以找我，我們願意成為你創業路上的同行者，謝謝大家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;欒沂銘：大家好，我是順創產投的欒沂銘，跟在座的各位相比我們機構年輕很多，2023 年成立，至今，我們已經設立了 11 只基金，總體規模 30 個億左右。主要的投向跟我們公司性質有關係，我們機構是北京市順義區的國資，根正苗紅的國企，這是一方面，另外一方面我們在管的錢也以順義區的國資為主，包括國企自有資金出資、順義區的各級財政，除此以外還有一些市場上募到的錢。投資的方向主要是順義區的主導產業，比如説新能源汽車、航空航天、第三代半導體、生物醫藥以及機器人高端製造等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們之前一些已投項目跟咱們今天談的話題可能會比較相關，比如説主線科技，做自動駕駛的卡車，以及做冷鏈物流的粵十機器人等，這些本身跟順義區會有產業協同的企業，肯定是我們比較感興趣的。如果説有一些企業在方向上符合，也有到北京市順義區落地的考慮，我們作為北京市順義區的國資，成為一家人之後，我們非常願意儘可能地幫助企業做產業方面的賦能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;趙沛舟：大家好，我是小苗朗程的合夥人趙沛舟，我們小苗朗程是上海紫竹高新區旗下的一個市場化機構，我們成立 10 多年以來，投資了 130 餘家早中期的硬科技企業。我們主要的投資方向是人工智能和先進製造兩大板塊，尤其我們在未來的基金的投向上，人工智能仍將會是我們最主要的一個投資賽道之一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關於人工智能方向，我們主要關注四大板塊，一是基礎設施，包括數據中心相關的一些周邊的設施和算力芯片等等。二是人形機器人，具身智能，包括整個產業鏈。三是 AI 的各類應用。四是 AI 驅動的一些智能硬件。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過往我們在通用的具身智能和人形機器人的本體，包括產業鏈大概投了 5 家企業，分別是非夕機器人、穹徹智能、松延動力、西湖機器人和千覺機器人。這 5 家企業我們有幸投得相對比較早期一些，在我們投資之後，它們都至少完成過兩輪融資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大家對我們的標籤是一家早期投資機構，對一些新興產業，尤其是現在人工智能驅動的新產業，我們希望能成為創業者的第一輪投資機構。當然對於正在發展或者到成熟期的企業，我們也會做中後期乃至全階段覆蓋的投資佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;施嘉翔：我們都知道具身智能是一個技術複雜度高，場景落地挑戰尤其大的領域，請問各位，在投資中該如何平衡技術前瞻性與商業化落地？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王晨暉：對於一個公司來講，技術的領先性和商業落地是一個人的兩條腿，你不可能只有一條腿去走路，所以在一個階段，技術可能會領先於商業，但最終還是得服務於商業場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以具身智能領域為例，我們現在看到具身智能兩個場景，一個是服務於特定場景的，我們叫專業智能機器人，還有一個是服務於通用場景的這種消費級的機器人。他們需要的技術與現在採用的主流技術方案有區別，前者更多深耕場景，需要在工業製造或者是商業服務裏面找到適配的特定的場景，提供特定的產品，甚至在一定程度上需要做硬件和模型的定製。所以它的智能程度和場景的複雜性是相關的或者是有正相關的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回到模型這一塊，比如説以前市場叫作分層模型，需要把大腦和小腦分開做控制，更適合需要做模塊化，可解釋性強，不需要太強泛化能力的技術。後者就是我説的面向通用場景的消費級的人形機器人，他們設計的出發點是要解決在商務場景，或者是消費場景面的長程複雜任務，而且需要人機交互的自然性。所以像這樣的場景需要模型，需要更強的泛化能力，去處理多模態的輸入、交互力控的精確性等問題。所以它確實比較適合類似於谷歌 RT 系列端到端的模型，這種模型需要大量數據的輸入，需要很強的計算能力。但是從目前技術落地來看，我們覺得還是需要 3～5 年的技術驗證週期。所以我想還是回到那句話，技術最終還是要服務於商業場景的，就是看你想做的場景是什麼，去選擇匹配的技術路線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王國隆：不管是具身智能還是其他科技創業企業，通常遵循的是銷售一代、研發一代、預研一代，基本上對應於市場推廣、客户驗證和概念驗證階段。對於初創企業來講，技術創新力一定是核心競爭力。技術前瞻性更多的是做好儲備，從而保持自身持續迭代能力。但是，當面對實際的用户場景時，事實上初創企業要做的是面向用户交付端到端的解決方案，以具身本體的上肢操作為例，技術路線有 VLA 分層模型和強化學習，但是，實際上還有看似傳統但是相對魯棒的技術路線，比如説 MPC、PID 控制等。所以在研發產品階段需要保持前瞻性，而進入真實場景以後，則需要用各類的方式方法解決實際問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;曹芳寧：我非常喜歡把具身智能的這波機會跟上一波自動駕駛機會做類比，我們看到在十年前自動駕駛的創業浪潮過程當中，最後決勝的關鍵要素，既包括對技術研發的前瞻性的理解能力，同時也包括團隊在真正的商業化解決方案的靈活性，同時與時俱進能夠基於產業升級的方向去更好地跟商業場景來進行合作，這兩端缺一不可。這波具身智能的創業公司在未來的一個走向過程當中，也會沿用類似的一個邏輯，就是説你的研發，你的技術思考一定是為了你的商業落地來進行服務。當然你在早期的時候，你選擇什麼樣的場景以及什麼樣的合作伙伴會決定你在技術研發方向上的一個路徑選擇。我們看到過去的自動駕駛在最終無論是融合感知，還是激光雷達、視覺計算等技術今天都跑出來了很多公司。我相信具身智能項目也是一樣，無論你今天選擇了什麼樣的技術方向，當你的場景應用方案是符合你的技術方向的時候，最終你的解決方案也會跑出來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;胡卓：我將通過一個案例來探討「具身智能項目的技術方案是否需要明確的落地場景」這一話題。同時，這個案例也是曹總一起參與過的。微分智飛是浙大控制學院高飛老師主導的項目。我們在投資時，是基於多年來持續、系統的跟蹤浙大控制學院及計算機學院的動向後做出的判斷。在我們與高飛老師共創這個項目時，也曾獲得馬斯克點贊。項目的核心技術是無人機集羣在 GPS 拒止環境下，依然能夠實現自主控制的能力。至於目前是否找到了它的應用場景，我認為我們不應該給他設定一個侷限。通常，正是因為沒有預設的應用場景，它才能在未來找到更廣闊的發展空間，屬於它的星辰大海。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;欒沂銘：關於機器人和具身智能的 AI 方向，我們覺得一個項目有三個維度，一個是技術本身是不是具有先進性，另外一個團隊有沒有把技術工程化的能力，工程化能力做好了之後，產品造出來，有沒有人願意買單？商業化落地怎麼樣？我們可能從這三個維度上去看。如果順着來看，技術做得好，東西可以造出來，再去找人買單，就難免出現拎着錘子看誰都是釘子的情況，公司覺得自己能應用的場景非常多，實際上在商業過程開展的過程中，企業也沒有辦法去分散那麼多的精力，去找到對應的場景，全力地去把它推向落地，尤其是在這種企業覺得自己反應性強，普適能力強的情況之下，其實企業要面對的挑戰也很大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以説在這一類的方向上，我們更傾向於看到有一些企業本身已經在做商業化，他們回過頭來去找一些機器人相關的技術，去找一些場景，或者説我給你提供好的場景，你來給我解決具體的問題，這類的事情可能是我們比較想看到的。當然可能因為本身我們也有一些自己偏好的性質，可能我們更傾向於説產品已經落地了，商業化了，有人買單了，這樣的話我們能把風險控制住，儘管會限制住我們去獲得盈利回報的預期，但是對於風險來講，我們覺得這是相對可控，對於企業來講拿到錢也會比較容易。整體方向上這個事情是大勢所趨，具身智能也好，AI 也好，我們考慮製造業多一點，他們最後落地在商業上創造價值，我們還是比較看重到底能不能解決一些具體的問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;趙沛舟：這個問題是技術和商業化的平衡，如果從宏觀來看肯定是儘量多做商業化，但還是要看細節，要結合不同的行業，主要是看人形機器人和通用具身智能兩個行業拆分來看。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人形機器人是偏向硬件的本體，過去人形機器人的技術壁壘高，研究這個行業的人比較少。現在成為整個社會和資本非常大的風口，我們關注到不管是硬件技術還是關節技術，或是小腦的控制、運動控制、強化學習的門檻都在大幅度降低，預計兩年之後人才將大量溢出，整個硬件門檻壁壘也將顯著降低。所以對於人形機器人企業來説，商業化就是必修課。説直白一點，如果今年和明年不能在這波紅利期中產生上億的收入，把整個的壁壘從一開始的關節、運動控制轉化到下一波更高端的技術，突破場景的壁壘並實現一定的規模化。如果無法做到，這些企業將會出局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關於通用智能，我反而持相反的態度。我覺得在商業化上要去做減法，因為通用智能必須要產生一個價值。這波 AI 驅動的價值一定是：一個機器人，不管是什麼形態，可能是輪式加機械臂，或是人形機器人，在不同場景下要去實現不同任務。就像在工廠中為什麼人無法被替代，因為人能做很多不同的事情。機器人也必須能做不同的事情，他才能體現價值。否則就和上一波 AI 或是整個工作站一樣，用一些小模型去做。機器人有更好的節拍，有高的準確率，為什麼不用小模型去解決而一定要通用人工智能呢？所以，通用人工智能，以後必將朝着 AGI 邁進。現在我們的一些已投企業遇到過很多商業化的合作機會，但是，因為當下的技術不成熟而妄自做商業化的話，往往就會成為一個「外包公司」，自以為產生有價值的數據也是在自欺欺人。因為最後通用智能就像 language model 一樣，需要幾十億、幾百億級的參數支持，這與我們在細分場景產生的區區萬級、千萬級的參數規模差了好多次方的倍數。所以説，AGI 的廠商一定要選擇好場景，要在商業化上做減法，要為最終的 AGI 做鋪墊，否則產生的中間價值最後在商業化上沒有價值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;施嘉翔：提問銀杏谷資本的胡總，還有火山石投資的王總，雲深處還有傅利葉都是具身智能的明星公司，也是你們機構的代表項目，想請你們聊聊這筆投資背後的決策過程，以及在該領域的佈局邏輯？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王晨暉：坦白説投資傅利葉是一個美麗的意外，這是我們比較早做的一筆投資。大概在 8 年前，當時我們的一位合夥人在一個張江早期項目 Demo Day 上遇到顧總。當時傅利葉成立才第一年，很年輕，背景很優秀，他們當時想做外骨骼康復機器人，所以我們天使輪就投資了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這麼多年過去，我們看着傅利葉堅持的戰略：立足康養，服務於人。從外骨骼機器人一路拓展到人形機器人，它 17 年開始推出第一款的外骨骼機器人，我記得叫 X1，到 19 年立項做人形機器人。23 年他們推出了第一款人形機器人 GR-1，24 年推出第二款 GR-2。到今年，關注這個方向的朋友應該也知道，他們開源了他們的人形機器人 N1，也開源了他們人形機器人的數據集 ActionNet。這是在國內第一家系統性開源的人形機器人公司，這能夠讓整個生態一起參與進來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我們確實見證了這家公司，包括顧總本人從比較青澀的創業者成為一個體量不小的公司的企業家。這是早期投資中經常有美麗的意外。我剛剛開始介紹過機器人是我們基金重點投資的方向之一，我們接下來也期待我們其他的被投企業例如工匠社等也能給我們帶來更多的美麗的意外。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;胡卓：如果説王總投傅利葉是美麗的意外，我們投雲深處則是必然的緣分。為什麼這麼説呢？主要有以下三點原因：第一點，在浙江這片土地上，浙大文化底藴和技術積澱的溢出，使得浙江這片土地上成長出了很多優秀的企業；第二點，我們剛剛榮獲浙大系投資圈最具影響力創投機構，我們一直密切關注浙大，對浙江大學也比較瞭解；第三點，基於我們長期對浙江大學控制學院和計算機學院的跟蹤研究，我們進行了系統性的投資佈局，而非碎片化投資。在這個板塊，我們一共投四代人，第一代是褚健老師的中控技術，現已成功登陸科創板。第二代就是熊蓉老師創立的迦智科技，現在也是國內 AGV 板塊的龍頭，第三代是朱秋國老師的雲深處，第四代就是高飛老師的微分智飛。所以説我們投具身智能這個板塊，能夠取得今天的成果是必然的。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;施嘉翔：下一個問題提問匯川產投的王總，匯川產投作為產業背景深厚的投資方，在 AI 硬件與具身智能的投資與純財務投資機構有什麼不同？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王國隆：感謝主持人提問。確實匯川產投的確是相對純粹產投，聚焦戰略、聚焦主責主業是我們明確的定位。儘管是基金化運作，但我們始終保持和集團戰略的同頻共振，所以會在戰略和財務回報兩者之間找到最優平衡點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回到主持的提問，我認為可能有幾點不同：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一點，我們有成建制的聚焦具身核心零部件的團隊，所以無論是具身硬件本體，還是大、小腦軟件公司，都有可能和我們建立合作關係。而在投資層面我們和業務團隊保持非常緊密的互動，對於國內外市場的動態、發展情況也有長期持續關注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二點，在投資判斷層面，更傾向於投資具備互補關係的企業，這一點我們投的坤維科技是可驗證的案例。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三點，投後賦能的角度，我們可以做的事情比較多，匯川的下游覆蓋千行百業，在高端製造、汽車、半導體、鋰電、光伏、紡織等，都有相對深入的滲透，而客户數量則至少是大幾萬家甚至更多。所以，在投後我們能為具身和 AI 硬件企業提供持續的支撐，在早期可協助其更清晰的理解用户場景；在市場拓展期，可協助其撬開關鍵用户的大門；在需要做戰略管理、精益管理和成本控制的時候，我們有相對成熟的方法論為其賦能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為產業投資方，儘管我們和財務投資機構存在差異。但是，我們還是需要跟市場上各類投資機構學習和互動，大家的定位、視角和資源稟賦不同，相互借力才能為行業發展和被投企業的成長助力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;施嘉翔：下一個問題提問順創產投的欒總，剛剛您也説了，你們是根正苗紅的國資基金，順義區是北京汽車產業、航空航天產業的核心聚集地，你們在投具身智能行業的時候，對於產業場景上有沒有更為聚焦的需求，在投資的時候怎麼判斷項目對本地場景的適用？&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;欒沂銘：首先我們重點關注的幾個方向：新能源汽車、航空航天、第三代半導體，生物醫藥，能夠在這些場景裏邊能得到應用，本身對於我們來説也是一個很大的加分項。具身智能方面，我們企業更多還是關注北京市的相關政策，比如説在順義區這個角度上，今年比較受關注的是，京津冀智能網聯新能源汽車科技生態港落在順義了。在這件事情以及相關政策的引導之下，我們會更多地關注新能源汽車方向，會花更多的精力來去為相關產業服務，當然我剛剛提到的其他幾個方向也很重要。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;那麼在這個過程中，從我們的角度來看，如果説具身智能或者 AI 能夠去應用在新能源汽車的製造，或者説在新能源汽車本身的一些科技升級上有應用場景的話，我們是非常感興趣的。很多時候我們會説，企業本身怎麼樣，這個是孃家的事情，但是企業來到了北京就是找到了一個好婆家。我們作為地方上的產投，企業到北京來，我們必須要考慮怎麼樣能夠給企業賦能，幫助他們發展得更好。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;還有一點，剛剛提到幾個方向，最開始説的具身智能也好，AI 也好都要找落地場景，企業想要進入一些產業鏈，比如新能源汽車相關的產業鏈，我們非常願意使勁，也使得上勁，這個事情更多是站在企業的角度，來到北京除了站在政策高地以外，也能夠得到比較具體的錢的支持、政策的支持。再一個是現在的環境比較內卷，大家都希望在找商業化出路的賽道上搶到一個先機，這是我們非常願意幫助企業的事情，謝謝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;施嘉翔：提問小苗朗程的趙總，小苗朗程專注於早期科技投資，但我們今天討論的這類早期項目技術風險很高，作為一家早期機構，你們如何在早期降低自己的風險以及在很早期怎樣篩選出它具備長期價值？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;趙沛舟：我覺得有兩個方面。一方面是選擇對的賽道，另一方面是選擇對的人。關於選擇賽道，以具身智能為例，大約在 23 年年初，整個 GPT 開始火爆，我們發現整個大模型都是基於 PC 和手機端的，實際上它只能成為人的一個助手，它的運用只能起到一個降本增效或者帶去一些情緒價值的作用。但是如果跟機器人結合，它的市場就會成倍的放大。所以我們當時就開始系統性地佈局整個具身智能和人形機器人行業。我們每個季度都會召開行業研究會，研判未來的一些風口的賽道，還有一些具有長期價值的賽道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於賽道之後下一步就是選擇人。早期投資就是投人，人的第一個要素是他必須對這個行業有非常大的堅持和熱愛，無論這個行業怎麼變化和調整，面臨坎坷與挫折，他都要堅持在這家創業公司做下去，而不是輕言放棄或者另起爐灶。選人就像談戀愛一樣，得有一個過程。一開始創業者吹牛，我們也會吹牛，大家互相吹捧，這是熱戀期。熱戀期不能直接結婚，中間還得經歷磨合。所以，我們一開始會主動製造一些挑戰。比如：我們出具一些嚴格的條款，互相之間產生一個「激烈碰撞」，過程當中才能感知「真性情」。所以我們跟創業者互相認可後才會攜手走更長的時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;施嘉翔：下一個問題提問多維資本的曹芳寧總，多維資本作為業內知名的產業精品投行，在具身智能領域有很多代表性項目，從您的角度來看，您覺得哪類項目在早期能夠成功融資？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;曹芳寧：我個人來看大概就是分成兩種類型的項目能夠成功融資，首先就是豪華的創始人團隊：科學家和產業的這種大咖共同組建的團隊。我們在行業裏面看到像智元、銀河通用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二類是有明確的落地的商業場景，並且有訂單的支持。這類項目產品力都非常強，但是講的都不是一個「大而全「的故事。比如説像咱們杭州比較知名的有鹿機器人，它集中在外賣未來的場景做一腦多行，這類項目屬於有清晰的商業路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我認為具身智能這兩類項目是目前來看整體融資節奏、反饋比較好的項目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;施嘉翔：接下來請各位簡短地回答兩個問題，第一，你們覺得當前制約具身智能商業化落地最大的技術瓶頸是什麼？第二點，未來哪些技術突破能夠解決這類問題？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;趙沛舟：首先模型框架還沒有收斂，因為現在在講 VLA 的模型，我覺得光 vision 比如感知層光視覺這一個維度是不夠的，因為人跟物理世界交互，不是隻瞭解物理的形狀就足夠的，還要感知接觸的物體，要有觸覺和力覺信息。但現在的大模型並沒有融入這些信息，最後的結果就導致了像現在，比如説我現在學習抓一個杯子，我學了各種杯子的數據，我碰到不同的杯子，我會抓了，但我碰到一個碟子、一個碗我可能又不能抓了，整個通用智能就無從談起。現在要找到正確的訓練框架，第二個是要找到一個快速基於正確的框架，再把數據規模化的方式，所以框架和數據我覺得都是需要突破的點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;欒沂銘：關於這個點讓我想到以前接觸到的產業方，他們開發這一類的機器人，我覺得有幾個方面，剛剛趙總講到去感知世界，這是一個非常重要的點。另一方面，跟外界做交互過程當中，能不能達到人類自己能夠實現的精確度？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我理解這個事情本身並不是我們在模型本身做一些調整就可以解決，在硬件層面還是有問題需要克服。而且克服的點最終反映到應用層，實際要想解決這個問題本身，還是在技術層，中間技術會有一個從技術到工程到應用再回過來，再到工程，再到技術，這樣一個反饋肯定還是需要再花一些時間。那麼在場景上面，我覺得具身智能還在面臨一個最基本的問題：如果這個位置換上一個普通人似乎成本更好，而且把事情完成的可能還不錯。所以在這樣的情況之下它是一個從 0-1 的斷崖式的過程，一旦它突破了那個點，我覺得肯定就進入一個爆發期。但是眼下還沒有突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;胡卓：當我瞭解到優必選的產品在車企端已經開始運用的時候，我意識到機器人取代人工的降本需求的趨勢已經開啓了，至少在降本端、在工業端已經有了實現的案例。但是，未來的通用機器人不應止步於此，它應該融合大腦在複雜情境下的感知、推理、決策能力，以及小腦快速、精準的運動控制和靈活操作能力，實現全方位的整合，才是未來通用機器人的星辰大海。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;曹芳寧：我們訪談了非常多的產業方，包括汽車整車廠和零部件等一系列的產業方，包括咱們王總彙川，我們看到真正在產業方車間或者實際的操作過程當中，完全運用人形機器人或者具身智能機器人代替人的工作，還有很長的路要走。但這兩年過程中，我們看到很多細微的技術上的迭代和升級。包括很多我們看到這個行業裏面的從業者及創業者，針對這些產業方反饋回來的一些問題，在進行深入的研發和技術的迭代。這裏面我們覺得確實數據端是比較大的瓶頸，數據的採集量要求非常龐大，現在這個事情就是一個先有雞還是先有蛋的問題，到底我們是先採集這麼多數據，還是先做應用，這個問題可能也會阻礙我們整個具身智能產業鏈。但從我們一級市場的從業者角度來説，我們還是非常相信「相信」的力量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王國隆：大家都提到了數據，這的確是核心瓶頸之一。而從我們的角度來看，制約高質量數據積累的關鍵瓶頸之一是硬件構型的收斂和統一。當硬件構型尚未統一的時候，那麼採集的數據類型、質量和可用性就很難保障，目前的 VLA 模型的三種信號以及觸覺等事實上都是過渡階段，而終局可能是全模態路線。此外，從具身硬件本體的角度出發，散熱和輕量化都還沒有非常好的解決，而這直接影響到人形機器人到底能在工廠持續工作多久。因此，這兩個問題和數據結合起來，可能是讓整個體系更加閉環。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王晨暉：我想這個問題我可以稍微收斂一下，我們講通用具身機器人的挑戰、瓶頸，或者説轉折點，因為在各個場景的專用機器人已經有很多了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天上午有一位嘉賓提到一個很重要的點，就是現在的具身智能或者通用的人形機器人沒有找到它的 scaling law，這是現在困擾整個行業的一個重要的問題。但沒有找到他 scaling law 的一個核心的因素是數據的量和規模是不夠的，真實場景的交互數據是具身智能構建泛化能力的關鍵，但是可惜成本太高，它無法像大量的汽車一樣每天在路上跑。現在有很多工程師或者機構用虛擬的數據、仿真的數據來做這個事情，但是事實上仿真數據很明顯存在遷移的鴻溝。所以現在有一些頭部公司在嘗試用真實數據+仿真數據+在線優化的方式解決這個問題，目前只是嘗試階段，我們希望看到這個問題有沒有可能在未來幾年時間裏面得到很明顯的改善，或者告訴大家有一個 scaling law 的結論性的東西。這是第一點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二點，我想是整個硬件的降本或者是成本問題，對於產業化落地來講，當然聽起來這好像不是一個技術問題，但之前宇樹的創始人也講過一個觀點，我很認可，就是降本本身是設計問題，而不單純是一個材料量的問題。我們現在看到人形機器人的核心零部件，包括像電機、傳感器、減速機等這些都處在一個國產化和一個量產的窗口期，確實能看到整體的成本是在快速下降的。事實上，如果要下降到比如我們期待的 5 萬-10 萬的價格窗口，仍然還是有一定的差距。所以，我覺得在整體硬件設計上面要去解決這些問題，而不是單純靠有沒有量、有沒有價格壓縮空間的問題，所以我想在這兩個點上都需要根本性的突破，來推進整個具身智能的商業化落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;施嘉翔：感謝，WAVES 去年舉辦類似 Panel 的時候，有一些觀點認為具身智能現在還沒有到 VC 投入的階段，在座的各位也經歷了去年具身智能浪潮的瘋狂，時間原因我們今天的分享到此結束，希望明年還能看到更多的具身智能的項目，謝謝大家。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>這裏的 LABUBU 不用搶｜北京首家泡泡瑪特珠寶店客流平平</title>
      <link>https://36kr.com/p/3340329708173318?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-17 16:44:41  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;當 LABUBU 在全國幾乎一隻難求時，泡泡瑪特卻悄悄地在北京開了家有 LABUBU 的珠寶店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 14 日，泡泡瑪特旗下珠寶品牌「popop」北京首店在國貿商城開業，這是繼上海港匯恆隆廣場店之後的全國第二家門店。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4064,3048" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_c60c3d5d915f4f6e887aafcc6d264de4@6208419_oswg2980464oswg4064oswg3048_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;北京門店&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據瞭解，店內珠寶飾品涉及 LABUBU、HIRONO、MOLLY、SKULL PANDA、TWINKLE TWINKLE 等多個熱門 IP。品類包括吊墜、戒指、耳飾、手鍊、項鍊等，價格在 319 元-2699 元不等，材質以 S925 銀、14k 金、貝珠為主。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對目前最火的 LABUBU 系列，該店目前有純銀吊墜，售價為 459 元，消費者可根據個人喜好，任意搭配編繩、貝珠等製成手鍊或項鍊。店內也有已搭配好的手鍊和項鍊供顧客選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4064,3048" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_fc483b4b51da48eab44f18193e99c29c@6208419_oswg3886156oswg4064oswg3048_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;各式吊墜&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3048,4064" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_b253476c92d5484d86bd8f0fca4eb52c@6208419_oswg2654927oswg3048oswg4064_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;LABUBU 手鍊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在所有 IP 飾品中，最貴單品為 2699 元的 SKULL PANDA 吊墜，不過如果想搭配圖中所展示的項鍊，還需額外花費 1399 元購買。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4064,3048" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_10182536438d4665aedda6b3c29d4a60@6208419_oswg4162743oswg4064oswg3048_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;SKULL PANDA 系列飾品&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，在 DIMOO 雲之聲系列中，包含兩個北京限定款，分別是售價為 780 元的項鍊以及售價 620 元戒指。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_b7c8961ca44948109ccb19b374e3295f@6208419_oswg115100oswg1080oswg1440_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;北京門店限定款&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，北京首店還推出一款定位高端的 18k 金首飾系列，包含手鍊和項鍊兩類。它們設計也並非參照 IP 素材，而是以泡泡瑪特經典 logo 四葉花為主要元素。當然價格也不低，手鍊為 10800 元，項鍊更是高達 19800 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3048,4064" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_8fef0f111dc7436992c36af2b52ba555@6208419_oswg4531739oswg3048oswg4064_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;北京門店特別款&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果説 popop 和其他飾品不一樣的地方，除了 ip，它還夠「好玩」：可開可合，還可隨意組合。比如 Hirono 小野項鍊中，外層航天器可打開；再如 SKULL PANDA 吊墜耳球，可隨意更換顏色。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;客流情況來説，較為一般。在工作日的午後，作者看到同一時間段進店人數大都不超過 10 人，經過交談，他們多是泡泡瑪的愛好者，基本都是奔着購物來的。有顧客提到，他們一家人都是泡泡瑪特的粉絲，看到國貿開了飾品店就趕緊帶孩子過來了。也有顧客談到，飾品材質太有點差，不值這個價，自己不打算入手了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而據店員介紹，週六日兩天客流比較多，最高峯時有 500 多，門店也沒有限流。所有飾品中，小野、MOLLY、星星人是銷售比較好的幾個系列。作者在店內看到，已有個別飾品顯示斷貨。關於門店銷售最好的商品，店員表示還是 LABUBU，顧客中有單買吊墜的，也有搭配着買項鍊手鍊的，目前店內都還有存貨。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1279,1706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_016bbbdfea6449549f163e6b5c90edf9@6208419_oswg160360oswg1279oswg1706_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;popop 北京門店&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 13 日，popop 全球首店在上海港匯恆隆廣場開業，雖然只比北京早了一天，但從開業情況看，北京熱度顯然不如上海。單以 LABUBU 來説，北京還有存貨，但上海門店已無吊墜可賣，僅剩個別手鏈還可售，且整個門店包裝盒和包裝袋都是 0 庫存。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1702,1276" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_3dae692377bb4921808349cf64af4c32@6208419_oswg192215oswg1702oswg1276_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;popop 上海門店&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1280,1707" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_ce89eeb4c1ad435186c52fe087d7ffbd@6208419_oswg199464oswg1280oswg1707_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;popop 上海門店&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為泡泡瑪特首個珠寶品牌，popop 官宣亮相還是在今年 1 月份。隨後，在上海、深圳、成都、北京等地開啓限時快閃‌，引發關注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其實，早在兩年前，泡泡瑪特就開始了飾品嚐試。2023 年，它與周生生聯名，打造 MOLLY 系列黃金飾品；2024 年又以「周遊奇夢」為題，聯和周生生推出六大主題足金吊墜及 Charme 串珠系列。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_1fb03c9ef68848bda679e6b81d78ed6b@6208419_oswg122297oswg1080oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：網絡&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;就材質來看，popop 的性價比不算高，買單顧客也多是為情懷買單。有網傳消息稱，未來 popop 預計會增添黃金材質飾品，對此傳聞，北京門店店員回應稱，並未接到相關通知。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="4000,3000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_147a6d7c680341859fa6b740de3e7ba8@6208419_oswg2706169oswg4000oswg3000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;北京門店&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>產品將在 eVTOL 裝機，航空混合電推進系統研製商「電擎科技」完成數千萬元 A1 輪融資｜36 氪首發</title>
      <link>https://36kr.com/p/3340029093853184?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-17 11:35:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_5a62432d29cd422c8299385c5ecbcfe0@108918617_oswg137161oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;文&amp;nbsp;|&amp;nbsp;劉婧瓊&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;阿至&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;封面來源 &amp;nbsp;| &amp;nbsp;企業提供&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，&lt;strong&gt;航空混合電推進系統研製商北京電擎科技有限公司（以下簡稱「電擎科技」）&lt;/strong&gt;宣佈完成數千萬元 A1 輪融資，此輪融資由潯商創投、杉杉創投聯合領投，北航投資跟投，所籌資金將用於實驗能力和生產能力建設、團隊擴充。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;電擎科技成立於 2016 年 2 月，專注於航空航天大功率、高密度電能域系統產品的研發與製造，為北京市「專精特新」企業。團隊核心成員畢業於國防七子院校，曾就職於航天科工、航天科技、航發集團等體制內航天院所、動力系統實驗室、頭部商業航天公司，擁有超 15 年航空航天電能域系統研究經驗，並具備「空天電能+新能源混動」整體解決方案全鏈條研發經驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據電擎科技技術負責人介紹，&lt;strong&gt;電擎科技推行「1+N」的產品體系，「1」為定製化的大功率航空混合電推進系統，是國內首個混合動力系統級整體解決方案，將從今年起正式面向市場發售並批量交付；「N」為高功率密度渦輪發電系統、綜合能源管理系統等標準化部件系統，已實現批量商業化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_7afe7ff73876482699a27b6c6abe3845@108918617_oswg34365oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;300kW 渦電系統&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;首發兆瓦級航空發電系統，提供低成本、高性能的航空混動系統&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;混合動力，現已成為全球航空界共識性的下一代技術演進方向，傳統航發巨頭羅羅、賽峯、中國航發等均已展開航空混合電推進系統的研究。根據中國航發的報告顯示，未來 20 年，中國電推進系統需求量將達到 3.1 萬台套，市場總價值近 300 億美元；全球電推進動力需求量將超過 15 萬台套，市場總價值有望超過傳統航空發動機的價值總和。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;傳統航空發電機一般作為飛機的輔助動力裝置，功率普遍不高，國際上 200kW 以上功率的產品供給相對較少。隨着低空經濟的發展，電力作為低空飛行器的主要動力來源之一，飛行器起飛重量在逐步提升，其所需的推進系統總功率、發電機功率和相應推進電機功率也會大幅度提升。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對電機總功率在 200kW 以上的大功率航空發動機，若使用活塞原動機，會因機身重量較大，導致飛機的推重比、航程與載重受到制約。出於減重考慮，原動機選用更輕的渦軸發動機更適合，但現有渦軸發動機價格較高，平均成本約為 1 萬/kW，即一款 200kW 功率的渦軸發動機成本約為 200 萬元，拉高了飛機整體成本。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從 2024 年起，市面上出現了越來越多采用增程式動力系統的低空飛行器型號，市場需要一款兼具大功率、高功率密度、輕量化且低成本的航空混合電推進系統。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;瞄準市場需求，電擎科技推出了 300kW 渦電系統，其產品具備多重優勢，「與競品相比，&lt;strong&gt;電擎的渦電系統重量最輕（小於 80kg）、功率密度最大（大於 3.75kW/kg）、成本最低（約為國內競品的 1/2、國外的 1/7）。同時，我們也是國際上少數可以提供整套航空混合電推進系統的企業，整體系統的成本約為競品的 1/3。&lt;/strong&gt;」電擎科技技術負責人介紹道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;談及背後的實現路徑，電擎方面認為主要是技術路線的優勢，「&lt;strong&gt;電擎用的是高電壓利用率及高轉速路線，&lt;/strong&gt;而其他家多使用常規電壓低速路線，即在發動機後面加上減速箱以降低發動機轉速。我們的技術取消了減速箱，大幅減少潤滑油，能大大降低總體重量。另外，我們的&lt;strong&gt;系統零部件 100% 國產化，採用三餘度甚至四餘度架構設計&lt;/strong&gt;，在實現低成本的同時也能保證高可靠性」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，除了 300kW 渦電系統，&lt;strong&gt;電擎科技在今年 5 月還發布了兆瓦級航空發電系統 AGS1000，這是我國首款兆瓦級全風冷、高功率密度航空發電系統產品&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;適配 4-5 噸混電 eVTOL 和 8-10 噸混電固定翼飛機。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,764" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_3eec18c1034943dd8cffe6047456a158@108918617_oswg68193oswg1080oswg764_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;兆瓦級渦電系統&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;提前佈局低空市場，新廠產能預計提升 20 倍&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;電擎科技的商業化策略相對靈活和開放，表現在&lt;strong&gt;既提供航空混合電推進系統整體解決方案，也單獨提供渦電系統、電推進系統、綜合能源管理系統等標準化貨架產品，同時還能給指定型號的發動機匹配發電系統等部件。&lt;/strong&gt;目前，電擎科技的產品已在航空航天、應急救援、特種裝備等領域實現批量應用。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自 2024 年首次亮相珠海航展後，電擎科技收穫了國內外多個低空企業的合作意向和訂單。為了快速提升產能，電擎科技正在推進新工廠的建設。電擎方面&lt;strong&gt;預計待新工廠投入運營後，其產能將從 500 套/年提升到 10000 套/年左右。&lt;/strong&gt;到今年下半年，電擎科技首批航空混合電推進系統將下線，正式交付給某國內 eVTOL 公司並進行裝機。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在國際市場端，電擎科技重點關注中東市場。據透露，&lt;strong&gt;電擎科技正在與某主機廠進行合作，推動搭載低成本、大載重混合電推進飛行平台的航空器出海。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;電擎方面預測，低空飛行器將在 2030 年左右迎來明顯的起量潮，而電擎科技擴大產能就是在提前佈局，率先提供可批量交付的航空混合電推進系統，在混電動力市場佔據先發優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;到今年年底前，電擎科技還要完成整套動力系統產品貨架化、兆瓦級發電系統樣機交付、混動飛行器和飛行平台試飛驗證。此外，公司技術負責人作為特邀專家，正在參與低空適航審定標準的起草。若推進順利，電擎科技將於年內進行混動系統適航審定的申報。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;創立至今 9 年，電擎科技已完成 4 輪融資，累計過億元。電擎科技有關負責人告訴 36 氪，&lt;strong&gt;今年下半年，電擎科技計劃開啓第 5 輪融資&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;目前團隊正在接洽一批產投方。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;投資方觀點&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;潯商創投項目負責人表示：&lt;/strong&gt;我國對低空經濟的探索已經進入實際性發展階段，低空經濟是未來十年極具潛力的黃金賽道。航空動力系統是皇冠上最亮的明珠，在多電/全電化趨勢下，混動系統是目前飛行器實現長續航里程的最佳方案。航空混動系統具有專業性強、技術壁壘高的特點，電擎科技在技術路線上有自己的洞見，團隊擁有「航空航天+新能源混動」複合背景，有專精的研發創新能力和紮實的工程實現能力，是國內首家推出覆蓋到兆瓦級混合電推進系統整體解決方案的企業。我們很榮幸能夠有機會與張總和他的團隊攜手共進，而潯商創投作為湖州南潯人才產業集團全資子公司，已構建百億級產業基金矩陣，參與了國內多家頭部投資機構的基金，本次對電擎科技的直接投資是在低空經濟產業佈局的重要一環，也是貫徹國家發展戰略，推動綠色航空航天產業新質生產力提升的重要舉措。我們期待通過本輪投資，助力電擎科技快速迭代技術，完善產品體系，緊抓時代機遇，構建更堅實的技術壁壘和更廣闊的市場前景，期待電擎科技開啓航空混動系統新時代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;杉杉創投項目負責人表示：&lt;/strong&gt;很高興見證及參與電擎科技的本輪融資。作為本輪的聯合領投方，我們認為，電擎科技團隊憑藉在航空航天電能域的深厚積累，踐行「昂貴不是高科技」的核心理念，所打造的核心產品無論在成本亦或者是產品指標上，均具有極高的性價比，展現出了強大的技術實力和市場潛力。我們相信電擎科技憑藉在航空航天大功率電能系統領域的創新能力，將為其帶來廣闊的市場空間和持續的增長動力，期待電擎科技早日成為全球空天電能域領域的標杆企業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;北航投資項目負責人表示：&lt;/strong&gt;低空經濟作為新質生產力的代表，是顛覆性新技術、新產業、新模式、新業態的突出體現，被視為「中國經濟未來發展的新增長引擎」。航空航天，動力先行，新能源航空動力系統是中國低空經濟產業破局的關鍵。電擎科技作為專注於新型航空動力系統的創新型企業，公司核心團隊來自於北理、北航、西工大等國防七子院校，在航空航天電能域積累深厚，獨特創新路線，充分展現了團隊的技術以及工程能力。此次投資電擎科技，是其在未來空天技術領域的重要佈局，我們對電擎科技的技術領先性和廣闊市場前景充滿信心，將堅定與科學企業家同行，並做好科學家的共同創業者，長期陪伴企業成長。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,127" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_49e44e975e7f43adb71657fb82cfa25e@108918617_oswg14612oswg1080oswg127_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_0088b5b4f19441e68b9db1ddfa892c28@108918617_oswg34927oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="900,281" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250617/v2_a63e87f5500d4780aa30d1e314f50cd3@108918617_oswg149182oswg900oswg281_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>李雲澤：正在大力推進金融資產投資公司股權投資、科技企業併購貸款等試點</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341393885100550?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 10:41:37  +0800</pubDate>
      <description>6 月 18 日，金融監管總局局長李雲澤在 2025 陸家嘴論壇上表示，當前中國在科技前沿領域不斷突破，航空航天、量子科技、人工智能等創新成果層出不窮，成為全球最活躍的創新高地之一。近年來，一些國際投資機構投資中國科創企業獲得豐厚回報，越來越多的投資者日益看好中國科技發展潛力。金融監管總局正在大力推進金融資產投資公司股權投資、科技企業併購貸款等相關試點，不斷探索科技金融發展的新路徑。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「德塔雲」完成數千萬元天使輪融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341393553438976?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 10:41:17  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，近日，德塔雲（深圳）科技有限公司完成數千萬元天使輪融資，由知名投資機構領投。此輪融資將用於拓展研發團隊、加大技術投入、優化算力網絡、拓寬市場，推動企業助力更多行業數字化轉型，引領 AIGC 分佈式算力領域發展。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中楝國際投資（海南）有限公司近日完成 300 萬元天使輪融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341392599890180?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 10:40:19  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，中楝國際投資（海南）有限公司近日完成 300 萬元天使輪融資。本輪資金將重點用於拓展東南亞跨境數字文創及電商業務，並加速 AI 技術研發與國際化團隊建設。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>金融監管總局局長李雲澤：中國正加速成為全球最大的消費市場，深耕中國市場必將更有作為</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341391399926025?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 10:39:06  +0800</pubDate>
      <description>6 月 18 日，金融監管總局局長李雲澤在 2025 陸家嘴論壇上表示，近年來，消費成為中國經濟增長的主力市場，服務消費進入快速增長階段，中國正加速成為全球最大的消費市場，深耕中國市場必將更有作為。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>靈活就業人員參加住房公積金制度試點範圍穩步擴大</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341384258189568?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 10:31:50  +0800</pubDate>
      <description>據住房城鄉建設部，我國正在穩步擴大靈活就業人員參加住房公積金制度試點範圍。截至 2024 年末，全國已有 36 個城市開展試點，累計超過 100 萬名靈活就業人員繳存住房公積金，其中 24 萬人已使用住房公積金租房或購房。住房城鄉建設部發布的數據顯示，2024 年，全國淨增住房公積金實繳單位 34.24 萬個，淨增住房公積金實繳人數 174.07 萬人，住房公積金繳存規模持續擴大。（新華社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行行長潘功勝：人民銀行已與 30 多個國家和地區央行或貨幣當局簽訂雙邊本幣互換協議</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341374108121601?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 10:21:30  +0800</pubDate>
      <description>6 月 18 日，央行行長潘功勝在 2025 陸家嘴論壇上表示，目前人民銀行與 30 多個國家和地區央行或貨幣當局簽訂雙邊本幣互換協議，成為全球金融安全網的重要組成部分，基於監管規則的危機防範體系不斷完善。中國一直積極參與國際金融監管標準的制定與實施，是少數全面實施《巴塞爾協議 III》的經濟體之一；已建立系統重要性金融機構監管框架，中國系統重要性銀行總損失吸收能力已全部達標；建立了存款保險制度，能為 99% 以上的存款人提供全額保障；出台並全面實施資管新規，影子銀行風險大幅壓降。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>PCB 概念異動拉昇，逸豪新材「20cm」漲停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341368485788161?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 10:15:47  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，PCB 概念異動拉昇，逸豪新材「20cm」漲停，科翔股份、中京電子、生益電子、滬電股份、則成電子、生益科技等跟漲。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行行長潘功勝：中國已初步建成多渠道、廣覆蓋的人民幣跨境支付清算網絡</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341360322984448?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 10:07:29  +0800</pubDate>
      <description>6 月 18 日，央行行長潘功勝在 2025 陸家嘴論壇上表示，近年來，傳統跨境支付體系面臨的問題逐漸凸顯。全球希望改善跨境支付體系的呼聲不斷高漲，新興支付基礎設施和結算方式不斷湧現，推動全球跨境支付體系朝着更加高效、安全、包容、多元的方向發展。這一趨勢未來會持續增強。經過十餘年的建設與發展，中國已初步建成多渠道、廣覆蓋的人民幣跨境支付清算網絡。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行行長潘功勝：人民幣已成為全球第二大貿易融資貨幣</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341359744956929?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 10:06:54  +0800</pubDate>
      <description>6 月 18 日，央行行長潘功勝在 2025 陸家嘴論壇上表示，人民幣已成為全球第二大貿易融資貨幣，按全口徑計算，人民幣已成為全球第三大支付貨幣。未來，無論是單一主權貨幣還是少數幾個主權貨幣作為國際主導貨幣，主權貨幣國都需要承擔相應責任，強化國內財政紀律和金融監管，推進經濟結構性改革。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>算力硬件股再度活躍，生益電子漲超 10% 創歷史新高</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341358194129154?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 10:05:19  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，CPO、PCB 等算力硬件股再度走強，生益電子漲超 10% 創歷史新高，聯特科技漲超 10%，科翔股份、生益科技、滬電股份漲超 5%，深南電路、源傑科技、劍橋科技等跟漲。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「帕西尼」完成數億元 A+輪融資</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341356008880640?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 10:03:06  +0800</pubDate>
      <description>近日，「帕西尼」完成新一輪數億元 A 系列融資。本輪投資方包括 TCL 創投、毅達資本、尚頎資本、基石資本、商湯國香、中信里昂、湖南財信產業基金、鈞犀資本在內的多家機構聯合投資，庚辛資本中國擔任獨家戰略財務顧問。此次募集資金將重點用於觸覺感知核心技術迭代、具身智能多模態數據規模化採集、具身智能大模型的研發以及產線擴張，全力推進「帕西尼」下一階段的發展戰略。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行行長潘功勝：在上海「先行先試」結構性貨幣政策工具創新</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341351970437634?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 09:58:59  +0800</pubDate>
      <description>6 月 18 日，央行行長潘功勝在 2025 陸家嘴論壇上表示，在上海「先行先試」結構性貨幣政策工具創新，包括開展航貿區塊鏈信用證再融資業務試點，以信用方式發放再貸款，支持在滬商業銀行向外貿企業提供融資。開展跨境貿易再融資業務試點，運用再貼現支持在滬商業銀行向進出口企業提供人民幣跨境貿易融資。開展碳減排支持工具擴容試點，將支持範圍擴大至部分轉型金融領域和地方特色產業。積極推動上海首批運用科技創新債券風險分擔工具，支持私募股權機構發行科創債券。（證券時報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行將設立銀行間市場交易報告庫，設立數字人民幣國際運營中心</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341346549938691?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 09:53:28  +0800</pubDate>
      <description>2025 年陸家嘴論壇開幕式上，中國人民銀行行長潘功勝宣佈設立銀行間市場交易報告庫。高頻彙集並系統分析銀行間債券、貨幣、衍生品、黃金、票據等各金融子市場交易數據，服務金融機構、宏觀調控和金融市場監管。同時，設立數字人民幣國際運營中心。推進數字人民幣的國際化運營與金融市場業務發展，服務數字金融創新。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>滬港兩地簽署《滬港國際金融中心協同發展行動方案》</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341340616915205?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 09:47:26  +0800</pubDate>
      <description>陸家嘴論壇開幕之際，在同一個場地滬港兩地今天共同舉行發佈會，簽署《滬港國際金融中心協同發展行動方案》，進一步明確了滬港合作的具體方向，包括金融市場的互聯互通、跨境金融服務創新、綠色金融發展、科技金融合作等，為兩地多層次多領域的金融合作注入新的更豐富的內容。《行動方案》聚焦推進滬港兩地基礎設施互聯互通、共建金融產品服務體系、上海與香港離岸金融的戰略互補等六方面，共 38 條舉措。（上觀新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>恒生科技指數跌幅擴大至 1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341335404394758?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 09:42:08  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，恒生科技指數跌幅擴大至 1%，恒指跌 0.86%；理想汽車跌超 3%，騰訊音樂、快手、美團等跌超 2%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>光伏設備板塊異動拉昇，通潤裝備直線漲停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341333947365640?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 09:40:39  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，光伏設備板塊異動拉昇，通潤裝備直線漲停，上能電氣、愛旭股份、璉升科技、固德威、天宜新材等紛紛走高。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>AI 眼鏡概念延續強勢，英派斯 2 連板</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341333681748231?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 09:40:23  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，早盤 AI 眼鏡概念延續強勢，英派斯 2 連板，億道信息、比依股份封漲停，傑美特、緯達光電、英唐智控、天鍵股份等跟漲。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>穩定幣概念快速回升，協鑫能科 4 連板</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341330647644418?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 09:37:18  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，早盤穩定幣概念快速回升，協鑫能科走出 4 連板，華峯超纖漲超 10%，金證股份、科藍軟件、恆寶股份、東信和平等快速衝高。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>油氣股持續活躍，準油股份 4 連板</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341325337393668?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 09:31:54  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，截至發稿，油氣股開盤繼續活躍，準油股份 4 連板，勝通能源漲停，瑞星股份、山東墨龍、美能能源、通源石油、洲際油氣、貝肯能源等跟漲。消息面上，昨日國際原油期貨結算價再度大幅收漲，WTI 7 月原油期貨漲 4.28%，布倫特 8 月原油期貨漲 4.4%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>世界首條高寒高鐵哈大高鐵累計發運旅客超 10 億人次</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3341323253742080?f=rss</link>
      <pubDate>2025-06-18 09:29:46  +0800</pubDate>
      <description>據中國鐵路瀋陽局集團有限公司，截至 2025 年 6 月 17 日，哈大高鐵已累計安全運送旅客突破 10 億人次（含跨線、直通）。作為世界首條高寒高鐵，哈大高鐵沿線冬夏最大温差超過 70℃。從 2012 年 12 月 1 日正式開通以來，哈大高鐵已形成了集基礎設施、移動設備、綜合檢測、防災減災、應急救援為一體的安全管理體系，建立了系統配套的高寒高鐵安全保障體系，確保了哈大高鐵的安全有序運營。（央視新聞）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
