<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>元氣森林聯合創始人王璞：出海之路從中國味道到全球品牌的 6 年探索 | 2025 出海大會</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398297971886210?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:44:59  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;7 月 25 日，由浙江省商務廳、金磚國家特殊經濟區中國合作中心秘書處、杭州市商務局、錢塘區商務局指導，36 氪、錢塘建設集團聯合主辦的 2025「以「匠心」至「世界」出海大會將於杭州錢塘君瀾大飯店盛大啓幕。作為 36 氪全新打造的聚焦全球化與出海領域的 IP 盛會，大會設立主會場及分會場「投資金磚」-國別合作對接會。大會主會場將分為「不確定中確定」和「在全球做生意」兩大篇章，聚焦消費、科技、電商、金融、新能源等出海熱門領域，涵蓋 10 餘主題演講、5 場圓桌對話與 East Forward 2025 出海全球化創新名冊發佈環節，解碼「產品 - 技術 - 生態」協同增長的確定性邏輯，為企業穿越全球化迷霧、構建可持續出海能力提供可借鑑的全球化發展路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當日，元氣森林聯合創始人王璞帶來《元氣森林出海：年輕，就是有氣兒》的主題分享。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1269,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_be1206f78ea8433fabe4897fbe0ba53e@5868219_oswg1250108oswg1269oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以下為王璞演講內容，經 36 氪整理編輯：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;尊敬的各位領導、各位嘉賓、各位媒體朋友們：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大家好！我是元氣森林的王璞。非常感謝主辦方 36 氪的邀請，讓我們相聚於此，共同探討企業出海的機遇與挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去十年，中國企業的全球化進程發生了顯著蜕變，從單純的產品輸出，逐步升級為品牌價值與文化的深度傳遞。今年是元氣森林出海的第 6 個年頭，回望這段歷程，從 0 到 1 的突破充滿艱辛。我們在出海過程中，面臨着消費者認知差異、海外法律法規限制等諸多挑戰。作為一家成立不到十年的創業公司，元氣森林的每一步出海探索都在空白領域中前行，在不斷「踩坑」中積累經驗。今天，很榮幸能與大家分享這些實踐與感悟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;很多人問我們，為什麼要選擇出海？答案其實很簡單，這源於我們創立公司的初心——把熟悉的好味道帶出去，讓更多消費者嚐到我們的產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這裏有一個親身經歷的小故事想和大家分享。一位來自哥斯達黎加的小夥，偶然品嚐到元氣森林的氣泡水後，希望把這款產品帶給家鄉的朋友。於是，他從美國新澤西的倉庫提貨，用卡車運到佛羅裏達州裝船，再經加勒比海運回哥斯達黎加。起初我們以為這只是個偶然事件，但後來發現，他的提貨量從最初的 10 箱，逐漸增加到 100 箱、400 箱，直到現在的一整個貨櫃。這個故事正是我們出海初心的縮影。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們先回顧元氣森林的發展歷程，2015 年我們首先成立了研發中心，2016 年正式創立公司。從成立之初，我們就懷揣着成為國際化公司的願景。我們堅信，世界的發展具有連續性，一家偉大的公司並非靠創造全新行業立足，而是通過打造優質產品、堅守用户第一的理念，逐步建立行業高標準和高口碑，從而贏得消費者的青睞。在元氣森林，衡量一款產品是否優質的標準很樸素：我們願意把它分享給家人和朋友。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於這樣的理念，2019 年，元氣森林首次邁出國門，開啓了出海之旅。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從本土市場走向全球，我們用了 6 年時間。2022 年 7 月，元氣森林氣泡水正式進入美國 Costco 銷售；2024 年 1 月，完成在全美主流渠道 Costco 的全面佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至目前，元氣森林已進入 40 多個國家和地區的主流渠道。其中，白桃、荔枝等天然清新的口味在海外備受消費者喜愛。除了美國、加拿大、墨西哥、澳大利亞、新加坡、印尼等主流市場，未來我們還將探索更多新的國家和地區。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，在海外華人渠道能看到元氣森林的身影，更重要的是，我們已進入眾多當地主流渠道。例如，在新加坡，我們覆蓋了約 900 家主流超市和便利店，包括 Fair Price 等；在印尼，與當地頭部便利店和超市合作，覆蓋零售網點超過 4 萬家。這些進展意味着，元氣森林真正走進了當地消費者的日常生活。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全球化讓世界聯繫愈發緊密，但多樣性也是世界的基本特徵。不同國家的制度、經濟、文化，造就了各異的消費特點和市場門檻，企業出海因此面臨着各種挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具體到食品飲料行業，全球各地有着不同的飲食習慣和文化，中國食品飲料品牌出海，意味着要從 0 到 1 去適應全新的市場，我們在這個過程中也遇到了不少挑戰，主要有以下三點：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第一，要開展詳細的用户調研。我們認為，一款好喝又健康的飲品，其需求具有普遍性，超越國界和品類。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以進入美國市場為例，我們需要弄清楚美國市場對「好產品」的定義，為此做了大量深入調研。在進入 Costco 之前，元氣森林氣泡水曾連續兩年在黑五季躋身美國亞馬遜氣泡水銷量前十，積累了海量用户反饋。我們篩選出購買三次以上的用户，瞭解他們選擇元氣森林而非其他品牌的原因。用户反饋顯示，美國市場上的氣泡水口味單一、口感寡淡，而元氣森林氣泡感強、口味豐富，這正是我們獨特的競爭優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二，要凸顯鮮明的文化特徵。大家看到的這款瓶子，其設計經過了深入調研。瓶身上大大的中國漢字「氣」，是中國文化的符號，它藴含着生命力和內心的力量，也激勵着我們探索未知。此外，瓶身還融入了亞洲人喜愛的水果元素。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三，要符合嚴格的標準。產品是基礎，而進入北美 Costco，還需跨越合規這一高門檻。進入 Costco 要經過嚴格的審核流程：首先是供應商資格核驗，Costco 會派第三方考察倉庫，檢查衞生與操作流程，這一階段就需要 3-4 個月；接着是驗廠環節，Costco 會依據標準對中國工廠進行檢驗，涵蓋設備、食品安全管理以及社會責任等方面。這不僅考驗企業的食品安全管理能力，還對社會責任合規能力提出了高要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最終，元氣森林憑藉鹹寧工廠的高標準操作，歷時三個月通過了 Costco 的食品安全審查，成功拿到了進入北美主流貨架的「通行證」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從亞馬遜線上銷售到 Costco 全面鋪貨，元氣森林憑藉「產品力」打開了美國市場的大門。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了產品本地化，如口味調研、包裝設計等適配市場的工作，本地化的合規體系也對我們提出了很高要求。以東南亞市場為例，我們進入印尼市場時面臨諸多挑戰。印尼對食品飲料的合規要求很高，要在印尼境內銷售產品，每一款產品、每一種口味都要申請 BPOM 認證；要進入主流超市，工廠和產品都必須獲得清真認證，這是進入印尼市場的硬性門檻。就清真認證而言，需要對工廠、每一種生產原料、生產流程、產品規格進行檢測。2023 年，元氣森林湖北工廠獲得了印尼政府機構頒發的清真認證證書，這是繼新加坡 MUIS 認證後，該廠獲得的第二份清真認證，而印尼 BPJPH 清真認證在國際上認可度廣泛。新加坡是全球食品安全標準要求最高的國家之一，對防腐劑等添加劑有嚴格准入標準。2020 年，元氣森林飲品獲得新加坡健康促進局批准使用「健康優選」標識。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在海外市場，我們努力貼近年輕消費者，積極與這些充滿活力、追求健康和創新的年輕人交流互動、共同創造。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年美國的熊貓日活動中，我們推出了一款青竹葡萄柚氣泡水，瓶身印有熊貓形象，深受現場消費者喜愛，熊貓形象成了頂流「金字招牌」，吸引了眾多人拍照留念，為紐約熱鬧的街頭注入了元氣滿滿的東方活力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，元氣森林與加州大學爾灣分校的龍舟社團建立了長期合作，為其提供贊助，涵蓋日常訓練、團建活動及重要賽事等。這不僅是品牌與社團的合作，更是通過東方文化符號強化品牌認同的嘗試。龍舟具有濃厚的中華文化特色，成為了元氣森林與當地年輕人文化交流的橋樑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年是我們出海的第六年，元氣森林在全球收穫了眾多用户的真誠反饋，這些反饋涉及理念、口味、生活方式等方面的建議。正是這份厚愛，讓我們在出海的征程上走得更加堅定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 7 月初，元氣森林冰茶的兩款新口味——白桃茉莉與葡萄柚綠茶，首次登陸印尼主流零售渠道，這是繼氣泡水之後，第二個進入印尼市場的產品線。未來，我們會繼續努力，把更多好產品帶到世界的各個角落。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，從產品力、品牌力到創新能力，在全球視野下，中國企業毫不遜色。因此，我們更加堅信，中國食品飲料行業潛力巨大，未來世界範圍內一定會湧現出知名的中國品牌，而且不止一家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再次感謝大家！​&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>對話星動紀元、逐際動力投資人：具身賽道不會「贏者通吃」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3395296725862793?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:36:39  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜富充&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編輯｜蘇建勳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當一部分聲音開始唱衰具身智能，「落地場景不清晰」「泡沫即將破裂」的言論甚囂塵上，王光熙用耐心投資表達自己的判斷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;王光熙是聯想集團副總裁、聯想創投管理合夥人，早在 2011 年就投資過提供自動化機器人工業場景解決方案的曠視科技，而在具身熱潮之後，又押注星動紀元、逐際動力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 21 日，在 2025 聯想創投 CVC 創投周，我們和王光熙聊了聊他對於具身智能的看法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在他看來，有關智能機器人長遠技術方向的預判，所謂爭執雙方之間，其實沒有太大的不同。非共識主要集中在如何操作才能獲得投資收益最大化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他説話速度不快，語氣剋制，但對於具身智能的發展，保持着一種技術樂觀主義。根據 Gartner 技術成熟度曲線提供的經驗，王光熙判斷具身智能行業的下行期大概率會存在，但更重要的是，如何投到那些具備穿越週期潛質的企業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當下的具身智能行業處於百花齊放的階段，在 2025 聯想創投 CVC 創投周也可見一斑。從人形機器人到複合形態機器人，從遙操手術臂到植髮機器人等等，現場集結了基於不同技術、場景的項目與產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1600,1067" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_e27b2b572f234121a30592467296dc54@6227116_oswg344578oswg1600oswg1067_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;聯想創投被投企業磅策醫療研發的植髮機器人，圖片：採訪人提供&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，即使觀點並不收斂，聯想創投投資的具身智能公司仍然有兩類存在其清晰特質。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一種是在具身智能概念興起之前已經在做機器人相關業務的存量公司，例如艾利特、雲跡科技等。這類公司有客户基本盤，增加 AI 能力後能更快在原有場景兑現價值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一種則是挑戰邊界的 AI 時代原生新公司，例如飛馬機器人、跨維智能、星動紀元、逐際動力等。它們往往有較強的科研團隊，具備技術動態調整的能力，追求仰望星空的風險更大，但上限也可能更高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有關具身智能行業的種種非共識與未來預判，王光熙向《智能湧現》分享了自己的看法。以下內容來自專訪對話，由作者整理：&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_9a50894c0d1f47fa9f782a4ed3b214f5@6227116_oswg795270oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;聯想集團副總裁、聯想創投管理合夥人王光熙，圖片：採訪人提供&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;近未來增量場景：教育、工業閉環任務&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：你在投具身智能的時候風格偏松還是偏緊？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;這要看階段，以及對技術的預判。我們在 2022 年的時候開始關注具身智能，但觀察了半年沒有出手。當時是比較謹慎的，猶豫的點在於不確定泛化能力能否突破。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;直到 2023 年四五月，我們在海外參加了具身智能領域的學術頂會，見了不少專家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雖然那時候美國的具身智能創業和融資都還沒起來，但我們在瞭解技術路徑之後認為，Transformer 的框架有非常大可能性改善模型在物理世界的泛化能力。所以我們就在 2023 年下半年連續投了好幾家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：在你看來，在兩三年後的近未來，具身智能主要會在哪些場景湧現機會？大概會達到什麼量級？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;之前已經被四足或者雙足機器人印證過的教育、科研賽道，依然非常有規模擴大的潛力。大模型或者世界模型等新技術會繼續驅動跟硬件、具身智能相關的研究。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前憑藉教育場景，四足機器人的市場規模達到幾十億元左右。未來該領域的規模將是今天的好幾倍，達到百億級別。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：工業是具身智能落地的好場景嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;剛才説教育、科研賽道會達到百億級別，但在很多人看來規模還不夠巨大。具身智能以後將進入垂直行業，工業肯定是其中之一，但到底工業場景能以多快的速度達到很大的規模，還不好説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們過去投過的企業中，已經有一些從工業、物流、商業、商用領域中的特定場景切入，提供產品和解決方案。不過，具身智能最後可以覆蓋工業多少百分比還言之過早，畢竟這需要非常高的穩定性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是在已經進入的場景和環節中，具身智能、複合機器人可以通過為項目降本增效，在現有基礎上實現銷售量一兩倍、兩三倍的增加。這個機會就很大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：所以哪些工業場景可能會被驗真？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;在過去自動化做得不太完全的領域會存在機會。比如説過去的 AGV、AMR、無人叉車等，雖然可以自主完成運輸，但仍在裝卸、接駁等環節需要人的輔助。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;具身智能就可以去掉銜接環節，從移動，上料、取料，到把成品搬運到目的地，包裝，獨立完成閉環工作。在這類具身智能已經開始覆蓋的工作中，還是有很大機會打通端到端。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;同時，過去的機器人很難通過對話理解客户意圖，就會出現任務的發起、調度、分發和各個環節的銜接做不好的情況。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現在，具備 LLM（Large Language Model，大語言模型）能力的機器人可以在對話後更清楚地理解、推理用户訴求，並生成解決方案。尤其是在裝上手臂之後，它可以實現無人取送物。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也就是説，在工業中找到閉環場景，就會提升智能機器人的價值。儘管這還只能替代很小比例的工人數量，但它將會促進具身智能機器人在工業場景的規模增長好幾倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，現在我們被投公司中有幾家無人叉車企業做得很好，但是無人叉車在叉車行業的滲透率不足百分之五，如果能達到百分之十幾的滲透率，就會形成三四倍的增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1279,1919" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_c9f53acbef4a48f6911c3118717c8d3e@6227116_oswg453926oswg1279oswg1919_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;聯想創投的被投企業雲跡科技，是一傢俱身智能概念興起之前就已開展機器人相關業務的存量公司，圖片：採訪人提供&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;百花齊放的賽道，並非贏者通吃&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：當前具身智能領域充滿非共識，你怎麼看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;現在正處於百花齊放的階段，技術、對未來演進方向的預判等，都沒有收斂，還處於變數多、非常動態的階段。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便有些觀點可能會形成共識，但這不解決什麼問題。比如數據的獲取是個瓶頸，這是有共識的客觀現實，但每個人解決這個問題的方法不一樣。再比如説，很多人認為 VLA 是共識，但不同團隊訓練出的 VLA 模型差異也很大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有共識不代表能在技術實現上達到一樣的能力、進展、水準。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：所以你傾向於投怎樣的團隊？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;現在，科研方法的迭代速度非常快，比過去幾個時代的革新還要快好幾倍。在這樣的節奏中，一旦某個方法得到了印證或者一定程度的收斂，作為創業公司，不管這和自己原來做的方法是否一樣，都必須有快速追上的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;現階段不可能説某個技術路徑一定是最佳、最合理的，必須非常動態。所以具體的方向並不是最重要的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也解釋了我們為什麼投資了一些有科學家背景的團隊。這一批 AI 領域的原生科學家，雖然在不同路徑上各有所長，但有能力互相理解、吸收彼此的技術特長。相當強的學術技術和產業化功底，使他們有能力快速跟上最前沿的變化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：從團隊組合的角度來講，哪種類型的團隊更好一些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;不同輪次湧現出來的企業在畫像上有所不同。目前會有幾種類型的具身智能創業者，有年輕教授團隊，有自動駕駛背景團隊，還有大廠、大疆等企業出來的團隊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些人的基因和成功的長板不太一樣。我一直認為，投早期的的科技企業一定要找到長板足夠長的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然他們也要有能彌補短板的能力，比如通過聯創、搭檔等補足，或者具有較強學習能力和開放度，願意配合投資人把短板補上。具有以上特質的是我認為比較好的創業者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;回到具身智能領域，可以看到不同的團隊所具有的長板並不一樣，但都很有價值。比如有的是 AI 算法能力很強；有的是做過製造，擅長本體研發；或者是在自動駕駛領域摸爬滾打過，積累了對具身大賽道有一定借鑑意義的創業經驗和人脈資源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，這個賽道不像過去的互聯網一樣贏者通吃的，各個方面排在前列的團隊或許都有屬於自己的機會。對於這種比較多元的領域來説，不太能夠只賭一家或者一個類型的企業，押中萬裏挑一的幾率很難。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：目前並不是每傢俱身智能公司都擅長做大腦，你認為這部分需要「補課」嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;每個人都要補課，總要補自己的短板，尤其是存量公司需要考慮如何把 AI 賦能做好。比如我們投的一家公司，原來做核心部件增長非常快，機器人也展現了非常強本體的能力，但是以前的長板並不在大腦。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，什麼時候補、以什麼方式補，不同團隊有不同的判斷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這個問題上，一部分人認為，等技術到一定成熟度的時候再把大腦的能力加上；另一些人則堅持站在大腦發展的最前沿。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而且所謂「把大腦補上」，也跟不同產品本身的方向和場景相關。我們的被投公司維他動力在研發陪伴機器人，很可能不需要手部操作，也就不需要特別強的「大腦」能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我覺得先要把自主導航、自主行動、自主交互這些事做得很好，至於不同的場景下，對於泛化大腦要怎麼補會有不同策略。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="2280,1279" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250726/v2_fa272267b5c340efa0950601cff6615f@6227116_oswg283950oswg2280oswg1279_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;在王光熙看來，具身智能領域將是百花齊放的，會湧現不同形態的機器人，圖片：採訪人提供&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;找到自己價值的公司可以穿越「泡沫」週期&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：在具身智能這個領域，你認為今年會有哪些比較重要的節點型事件或者現象？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;也許今年或者明年會發生一些 IPO。上市是一個很好的節點，企業作為二級市場公司，確實可以獲得很多額外的競爭優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們的被投企業裏，除了做人形機器人的 AI 原生新公司，也有在具身智能概念興起之前，已經在做機器人相關業務的存量公司。存量公司在增加 AI 能力之後，通過做複合形態機器人，可能比純人形機器人更快登陸資本市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;總體而言，未來一兩年，不管新公司還是老公司，會有一些通過 IPO 達到做具身智能的新起點，這會對產業格局有一定影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：在具身智能領域，你投過存量企業，現在也投增量企業（新的具身智能公司），我相信你的 Benchmark（對項目的判斷標準/評估門檻）一定非常高。現在你如何去評定投不投一家企業？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;在這個賽道，我們現在已經有 30 多家被投企業，不同類型的都已經有佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;後面再出手會考慮兩種情況。一是目前已經投的 30 多家企業，後面還是會持續關注。這個邏輯很簡單，本身就看好的企業如果在融資上很活躍，我們也考慮參與。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是作為老股東，會判斷這些企業真實的進展，比如我們對企業真實進展的預估和市場對企業發展的預估相比是更快還是更慢。如果我們認為真實進展是更快的、超市場平均預期的，且估值在合理水平，那我們就可能加註。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，如果涉及新企業的投資，我們確實就會比較謹慎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;儘管具身智能行業現在還處於早期，但也不要低估融資狀態和市場狀態對不同階段企業的影響。説白了，新企業如果後發很多，在資金、市場資源、產業背書和人才的爭奪上都吃虧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，如果一家做人形具身智能的新公司沒有顯現出更前沿、更可行的技術傾向，就會承擔很大的追趕風險。我們在評估的時候就會比較謹慎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是，我認為這個市場還很大，在具身智能的上下游，包括做垂類、上游核心部件等領域，仍然有空間。因為大家生產都還沒有上量，這方面還存在充分的機會。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：有的投資人覺得具身智能現在的發展沒有期待中的那麼順利，您怎麼看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;這其實是對於「拐點在哪」的判斷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從馬斯克做自動駕駛的例子來看，雖然有十多年的佈局，但真正技術層面有所突破並形成大規模的拓展，也就在後面兩三年的時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一些投資人剛投完具身智能兩三年，發現拐點的到來沒有想象的那麼快，覺得之前的時間點投得有點早。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但實際上現在大模型的能力有所突破之後，很多人更傾向於認為原來遠期的信仰變得更清晰了。所以能看到近期在具身智能上的投資又變大了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能湧現：一些投資人認為具身智能賽道當前有很大泡沫，並且也有泡沫馬上就要破了的説法，你如何看待這一觀點？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;王光熙：&lt;/strong&gt;Gartner 諮詢公司的技術成熟度曲線在 1995 年就提出了，可以看到很多技術的發展情況都有一個形狀類似的換位期。過程大概是一開始人們會很樂觀，但在過了期望值最高點時大家發現新技術的兑現並沒有那麼容易，於是預期下行，來到低點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是拉長時間線來看，在短期的起伏過後，一些技術方向的價值最終是可以被驗證的，然後認知迴歸成熟。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是人性和社會性的曲線，但是對於長遠技術方向的預判，所謂爭執雙方之間，其實沒有太大的不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只是有些投資人願意炒波段，一些很成功的投資人會從投資角度不帶感情地低買高賣。短期的市場泡沫破裂後，剩下的都是更靠譜的公司，估值也更合理。所以這部分投資人傾向於在這個確定性更高、風險釋放的時間點入局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但也有一些投資人，認為看好就應該長線持有。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;類似的情況大概率也會具身智能領域發生。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「泡沫破裂」存在兩種風險。一種是整個具身智能行業整體向好，但是部分公司因為估值過高存在「泡沫」。 這些公司如何靠自己業務實現商業落地，是比較大的挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一種情況是，技術最終兑現了，但週期過長。比如 30 年後具身智能領域大爆發，但是因為時間太久，基金也沒了，基金的 GP 也退休了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我相信會有一批企業最後會在這個「泡沫破裂」期中存活下來，尤其在下行階段穿越週期，持續地進步、迭代和發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從聯想創投自身的投資情況來看，我們既投資了存量公司，也有增量公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;存量公司有營收基本盤。新公司雖然要靠融資，但有一些也很「接地氣」，關注真實場景的需求，比如，我們投資的星動紀元，雖然研發雙足機器人，但也會研發輪盤機器人，從而更快實現商業落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以上兩者的路徑不同，但簡而言之，即使有泡沫週期，找到自己的價值和定位的企業也很可能順利穿越。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>寵物用品品牌 TOP15，精細化健康需求攀升｜世研消費指數品牌榜 Vol.55</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398222865729927?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:21:59  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;本次監測週期內，寵物品牌麥富迪、藍氏、皇家以 1.85、1.81 和 1.75 的綜合熱度位列榜單綜合熱度前三。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="991,1433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_4fa48977b545430c855f3b0e972344e7@5345065_oswg290667oswg991oswg1433_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;精細餵養下功能性主糧賽道爆發，品牌以高端化佈局收割信任消費&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;從品牌分佈來看，在「精細餵養」的消費趨勢下，養寵人羣對於寵物主糧選擇越來越嚴苛，因此國產寵物品牌不斷進行高端化突破，新興品牌則捕捉細分賽道增量。作為深耕寵物行業 20 年的麥富迪憑藉高端線 BARF/凍幹係列獲消費者認可，在抖音渠道大力投入直播帶貨，同時在本月以代言人謝霆鋒演唱會門票為噱頭進行事件營銷，搜索熱度實現第一。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而新興品牌如凱鋭思，則通過「研發創新」直面養寵人羣的「信任問題」，從而實現高端化破局，在 2025 年金諾·亞太國際寵物展上，凱鋭思發佈了金爪系列烘焙貓糧，憑藉 74 項營養指標全公開的創新形式和 83% 鮮肉投料比與 45% 粗蛋白含量的硬核數據，刷新了國產高端寵糧的技術標準。此外，作為近年來嶄露頭角的貓糧品牌，素力高則聚焦寵物腸道健康、皮毛健康、免疫健康三大需求，構建「優質主糧+營養品」產品矩陣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在零食賽道，貓狗消費呈現顯著分化：貓零食需求更旺盛，奶製品、風乾肉條類佔據熱銷榜（如誠實一口的羊奶棒、伯納天純的風乾鴨肉等）；而狗零食中功能性餅乾與凍幹食品增長迅猛（如網易嚴選的凍幹零食桶等）。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;品牌通過快速成分迭代和品類形態創新，聚焦寵物精細化健康需求&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;從細分品類來看，品牌正通過聚焦精細化健康需求，在競爭日益激烈的市場中開闢差異化賽道——寵物營養品正從模糊的「保健品」走向精準的「健康幹預解決方案」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，網易嚴選依託平台優勢快速切入基礎營養品市場，性價比優勢明顯，通過營養功能與寵物零食結合，推出添加薄荷成分的餅乾幫助清新口氣、添加牛磺酸呵護寵物視力的貓條等，同時佈局魚油和化毛膏等營養產品。此外，衞仕在本次榜單中排名第 13 位，其構建的全場景健康矩陣，覆蓋口腔、毛髮、關節、腸胃、化毛乃至情緒調理等細分需求，在本月主推深海美毛爆爆袋凍幹搭配美毛深海魚油，主打 21 天實現閃耀「綢緞毛」，強調其差異競爭力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;榜單説明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《消費熱門事件榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動户外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1191,841" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_99ccd2a0aae1403c9c4b3e30f0b390f6@5345065_oswg683430oswg1191oswg841_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：世研大消費指數&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;免責聲明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>跨越脊限的高調開場，想要喚醒國人「悦脊」意識的金可兒</title>
      <link>https://36kr.com/p/3398027913021833?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 11:02:06  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;科技的意義，從來不只是讓生活變得輕鬆，更在於不斷打破邊界、刷新可能。就像體育精神所象徵的挑戰極限，智能產品也在悄然重構我們早已習以為常的身體經驗。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 7 月，女子 60 米跨欄全國紀錄保持者吳豔妮帶來了一場「不跨欄」的挑戰——她要和近 300 位挑戰者一起，以躺姿挑戰吉尼斯世界紀錄™稱號。不為比拼速度，而是用身體共同完成一次關於「脊椎與睡眠」的集體實驗。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_a1452c8d39934196ae181cab0c9f4158@16805102_oswg979651oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與她同行的，是一個一向低調卻在行業內擁有百年積澱的品牌：金可兒。它選擇用「悦智」這款智能底牀新品，回應中國人對健康睡眠與脊椎照護的迫切需求。從海拔負 88 米的上海佘山世茂洲際酒店（深坑酒店）到海拔 4200 米的松贊來古山居，從產品結構到科技中樞，金可兒希望讓「護脊」成為可被感知，也值得高調講述的公共話題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是一次挑戰賽，也是一家傳統睡眠企業的高調開場。在智能化時代，讓好牀不再只躺在酒店房間裏，而成為每一個人生活中「護住脊」的底座。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;一場挑戰，一次發佈，也是一場對「智能生活」的實驗&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;這是一場跨越三地、連接全國 23 個城市的挑戰。主會場選址在上海佘山深坑酒店，這個全球唯一的「負海拔奢華酒店」，與位於海拔 4200 米的松贊來古山居形成鮮明對比。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個在海拔負 88 米，一個在高原雲端，它們共同構成了金可兒覆蓋中國高端酒店市場「最低到最高」的縱向座標系。而金可兒，用一張智能牀把這道軸線從空間拉向了身體。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;挑戰的主角，是吳豔妮。但她這次沒有起跑、沒有跨欄，而是躺下。與她並肩的，是一羣來自全國各地的瑜伽愛好者、健康生活倡導者與社交媒體博主代表。他們共同組成了這場「全球最多人躺下挑戰」中的主體，在金可兒最新發布的「悦智」智能牀上，試圖創造一項全新的吉尼斯世界紀錄™稱號。形式雖輕鬆，內容卻指向了一個被廣泛忽視的身體部位——脊椎。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;整個挑戰流程被設定得儀式感十足。由專業瑜伽教練帶領，挑戰者們先進行睡前拉伸，再集體躺上牀體進入同步放鬆狀態，啓動金可兒悦智牀獨有的「六分鐘拉伸哄睡」功能。深呼吸、舒展、感知壓力釋放點……科技在這一刻不再是遙遠的冷冰數據，而是身體在靜止狀態下所獲得的微妙支持與互動反饋。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;挑戰者們無需言語，悦智牀通過自動調節角度與張力，在無聲中回應着每一段肌肉的倦怠、每一節脊柱的壓力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為本次活動的「護脊體驗官」，吳豔妮在現場的發言頗具代表性：「我一直以為放鬆是一件簡單的事，但當真正去做，才知道能躺下也是挑戰的一部分。」一個以爆發力著稱的國家級運動員，此刻用「放鬆」面對挑戰，背後是對身體認知的全新轉向。金可兒藉由她的公眾形象，試圖喚起大眾對於脊椎健康的關注。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,719" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_098be1705bae492d9a4279b7b3fa57ae@16805102_oswg1228516oswg1080oswg719_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;事實上，在運動員訓練體系中，「脊椎狀態」一直是一個重要但難以量化的指標。一個姿態的偏移、一個節段的錯位，可能在衝刺時就放大成致命的千分之一秒失誤。而對普通人而言，脊椎所面臨的問題並不比運動員輕鬆。據相關睡眠大數據報告，中國有超過 5.1 億人存在睡眠障礙，三分之一的成年人長期受困於「睡不着、睡不穩、醒得累」的循環，背後往往隱藏着對脊椎健康的忽視。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;金可兒試圖把這個沉重的議題轉譯為一次輕盈的公眾互動。用一次挑戰，打破人們對「牀」與「健康」之間關係的淺層認知。牀，不應只是一個被動承載的平面，而應是脊椎修復的第一場所，一個為身體狀態提供支撐與重置的載體。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這也解釋了為什麼一向低調的金可兒，這一次選擇與高調、極具話題性的運動員吳豔妮合作。一位沉浸行業的技術品牌，一位身體感極強的國家級運動員，看似跨度極大，實則相互成全：前者用技術挑戰人類的舒適邊界，後者用身體體驗回應科技對恢復力的關照。它們共同完成了一次「脊限」的重新定義。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;金可兒顯然並不滿足於打造一場「傳播事件」，它更像是在重新定義一個行業議題。脊椎、睡眠、智能牀，這些此前看似割裂的關鍵詞，在這一次發佈中被有機編織在一起。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它嘗試着，讓人們重新理解一張牀的價值，也重新理解每天那八小時與健康的真實關聯。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;脊椎健康，有了新起點&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;從前，人們談睡眠，大多聚焦在「有沒有睡着」「睡得夠不夠」；直到近年來，越來越多的聲音開始關注一個更底層但極其關鍵的問題：睡的時候，身體是否在「恢復」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如人體的脊椎。日常站立和坐姿中承擔了大部分垂直壓力；而唯有在睡眠狀態下，它才真正獲得釋放和修復的機會。如果這段修復期質量低下，人的精神、體能乃至情緒系統將陷入連鎖性失衡。這一邏輯早已被國際醫學界所證實。而在現場，國家體育總局運動醫學研究所厲彥虎教授亦指出，不是所有時間都適合進行脊柱養護，研究表明，睡眠是進行脊柱的恢復和修復的黃金時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但遺憾的是，公眾的關注點仍常常停留在「牀夠不夠軟」「材料夠不夠貴」這類表層判斷上，而忽略了一個根本事實：牀的價值，歸根結底，是為人體尤其是脊椎服務的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;前文提到數以億計國人存在睡眠障礙問題的根源，並非只在壓力和作息——很多人「睡了一覺仍舊疲憊」，實則是因為脊椎整晚處於錯誤姿態，無法完成應有的修復性釋放。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;金可兒看到的，正是這個被忽視的真問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;早在 1967 年，金可兒便已與美國脊骨神經學專家聯合研發，致力於將脊柱健康科學轉化為產品設計語言。進入中國市場後，其將多項原有產品進行本地化適配，持續進行面向亞洲人羣體型、睡眠習慣的技術調優。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在 2024 年，其與國家體育總局運動醫學研究所啓動脊骨健康研究項目，正式確立以「脊椎精準承託」為核心的科技戰略。這一合作背後，是多個國家隊運動員的真實數據支持與醫療級產品測試要求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在這條脊椎研究鏈條的基礎上，此次亮相的悦智型智能底牀，標誌着金可兒將護脊理念推至 2.0 階段。不是傳統意義上的「承託力加強」「支撐結構優化」，而是用一整套動態智能方案，接管人的睡眠週期與身體變化，做到全週期、全姿態、全場景的脊椎照護。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;它最核心的底層邏輯，是「中位睡眠理論」：將脊柱在睡眠中的自然中性狀態（即無過度壓迫、無過度彎曲的生理弧線）作為優化目標，在睡前智能調節牀架角度，睡中記錄睡眠狀況輸出睡眠建議，睡後生成脊椎健康報告。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1063,1890" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_a9ff346a1abf4f08a188feea9efea84c@16805102_oswg287037oswg1063oswg1890_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在睡前，用户可以一鍵開啓舒脊哄睡模式，遙控調節牀體，找到自身最舒適的狀態，開啓一晚好眠；在深睡期間持續保持零壓角度，避免腰椎塌陷；而醒來前通過「柔脊喚醒」功能，輕柔抬升牀面，模擬人體自然覺醒，減少交感神經的突發性激活。這些設計，不再是「提高舒適度」那麼簡單，而是具備恢復、調節、預防功能的康復級睡眠介入系統。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，這一切並非憑空而來。悦智牀搭載的 AI Dream 智能引擎，來自金可兒母公司愛夢集團與國家級專家聯合研發。具備動態適配、行為識別、週期調控三大能力，可以實時分析用户睡姿、心率、呼吸變化，並據此優化牀體狀態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;技術之外，更重要的是對用户生活場景的理解。悦智牀特別設定了四大主模式：零壓模式、閲讀模式、觀影模式、追劇模式，目的在於日常不同生活狀態下，依舊能讓脊椎保持自然釋放。比如追劇場景，用户在傳統牀具刷劇時，多半呈現頸椎壓迫、腰椎懸空等高壓狀態，長此以往易誘發頸椎病、腰椎間盤突出等慢性病症，而悦智牀通過 AI 感應姿勢微調傾角，讓身體以最小能量耗維持最佳狀態。其設計思路，是將「護脊」從醫療後置措施，轉為前置的生活場景治理。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;牀，不再只是睡覺的容器，而成為人體脊椎夜間自我修復的科技介質。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;智能牀的悦脊時代&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;長期以來，金可兒在中國消費者心中有着一個穩定的身份標籤：那張「酒店睡得特別好的牀」。它進入中國二十餘年，悄無聲息地成為和平飯店、華爾道夫、西子賓館·汪莊等 1800 多家高端酒店的指定牀具，也因此成為不少人旅途中「第二天早上醒來卻不想離開房間」的根本原因。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但「酒店同款」的稱號，並不意味着滿足。真正讓金可兒邁出品牌關鍵一跳的，不是渠道擴展，而是理念轉向：從被動承託的「舒適」到主動調節的「護脊」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從這一次發起的吉尼斯世界紀錄™挑戰可以看出，金可兒正在用一次「高調」的公眾實踐，去撬動一個過去長期被忽略的議題：睡眠不只是安靜地過去八小時，而是一次對身體機能修復的深度幹預，尤其是脊柱健康的恢復機制。藉助體育明星、智能科技和公眾參與的組合，它讓「護脊」這個專業詞彙變得可見、可感、可對話，也讓「智能牀」第一次成為全民語境下的公共議題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而同步發佈的悦智型智能底牀，明確拋出了一個新的命題：「護脊 2.0」。它不僅僅強調對脊椎的結構支撐，更進一步關注脊柱的動態需求，嘗試將睡眠從一段「靜止時間」變成一個「主動康復」的過程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這背後，是智能牀產品邏輯的迭代。傳統牀具的主要邏輯是「承託」，即使是部分智能牀產品，也更多是在如何承託得更舒服方面下苦功。而悦智型智能底牀的邏輯則是「調節」：它不是把身體托住，而是根據身體的狀態動態調節自身結構。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這讓牀具本身的角色和功能邊界，進一步被拓寬。尤其是在 AI Dream 智能引擎的加持下，悦智牀能直接幹預睡姿、微調支撐力，真正讓智能成為一種「身體交互」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1063,1890" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_099c8dceacb24aa7b9cc2cdfc42e65c0@16805102_oswg2204391oswg1063oswg1890_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;更關鍵的是，金可兒正試圖將智能牀從「高端商品」變成「基礎設施」。如果説傳統牀具行業是以材質為中心的製造業，那麼金可兒正試圖把「牀」變成一種服務系統。它背後的邏輯不再是「你睡上去是什麼感覺」，而是「你醒來之後是什麼狀態」。它不是從外觀材料競爭，而是從用户恢復速度、深度睡眠比例、晨起疲勞指數這些健康指標切入競爭。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這一切改變，最終指向的是一種全新的品牌語言系統：睡眠不僅是生活方式的組成，更是身體機制重啓的時機。而牀，不再只是承託，而是調理。不再只是舒適，而是智能。不再只是被動等待，而是主動參與。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也正因如此，悦智牀發佈的那一刻，金可兒也不再是那個「你睡過但不記得」的低調品牌。它變得明確、有主張、有結構。它並不是試圖討好每一個人，而是希望為每個人的脊椎帶去最好的修護。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「護脊 2.0」或許還只是一個起點。但它確實提醒了我們：在一切關於鬆弛與健康的追求中，最基礎的那個起點，或許就是今晚你睡的那張牀。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪首發 | 決心開放聯營合夥制，現制包子連鎖品牌「堂上堂」完成數百萬元 Pre-A 輪融資</title>
      <link>https://36kr.com/p/3393994801989761?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 10:29:45  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者 | 鍾藝璇&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，包子連鎖品牌「堂上堂」近期完成數百萬元 Pre-A 輪融資，投資方為屬地國資合肥建投資本、老股東番茄資本。堂上堂創始人朱超告訴 36 氪，本輪融資資金將用於供應鏈建設、組建人才團隊等關鍵環節。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;堂上堂是 36 氪持續關注的一家連鎖餐飲品牌，門店包子主打現包現蒸，1 比 1 面餡比，出爐僅售 2 小時，在售包子 SKU9 個，十分精簡。成立 5 年，堂上堂已在安徽合肥開設超過 20 家門店，目前是大眾點評包子品類中唯一一家連續三年上榜的必吃榜品牌，也是美團外賣必點榜品牌。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1706,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_ead27a2fb68d46b2ae490bea2a704ce5@5971123_oswg202504oswg1706oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源官方&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相較於一般包子鋪，堂上堂包子的零售價並不低，豬肉包 3.5 元一個，小炒黃牛肉包則賣到 6 元。在這種前提下，堂上堂卻打破了包子僅限於早餐場景的限制，成為一個全時段產品，朱超告訴 36 氪，目前堂上堂三餐佔比為早上 50%、中午 10% 以及晚上 40%，晚餐時分還經常需要排隊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;究其原因，朱超認為，堂上堂突破了人們對包子品質的傳統認知，包子不僅可以「裹腹」，也可以是一種為了「好吃」而買單的產品，「好吃不好吃，顧客一口就能嚐出來」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不同於傳統包子鋪使用冷凍肉或碎肉調餡，堂上堂豬肉原料用的是上市公司一級冷鮮肉制餡，所用調味料均採用金龍魚、海天、太太樂等家用級品牌。另外，與行業通用的 7：3 面餡比不同，堂上堂為 1：1，且門店雜糧均來自於燕之坊。「因為品質高且價格貴，過去燕之坊一直面向 C 端客户，很少給 B 端餐飲商家供貨。」朱超告訴 36 氪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;朱超説，做品質這件事並非一個新鮮認知，但大多數傳統品牌都難以提高零售價，堂上堂一開始也很艱難，「早期消費者並不會因為食材成本增加，而接受我們的價格，我們也花了半年時間，才讓他們感受到品質不同，逐漸提升復購率。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不過，從今年來，堂上堂也發生了兩個核心變化——決定從直營到開放聯營合夥制；供應鏈新工廠已在合肥投產完成，產能輻射範圍將從 30 家擴大至 200 家。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;決心開放聯營合夥制之前，朱超曾經分別思考過直營、加盟以及聯營合夥制三者的未來性。由於現包現蒸，包子店對人工的要求比一般餐飲高，擴店之後，直營模式管理成本更高，人才流動風險大。至於加盟，又難以管控品質，尤其堂上堂只賣兩小時內的現制包子，假設加盟商為了利潤留存包子，則會影響口感與口碑，朱超認為，如果不能堅持現有的強管控，堂上堂和其他包子鋪沒有任何區別，「中國絕對不缺一個普普通通的包子鋪」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;朱超坦言，為了學習聯營合夥制，自己曾去業內請教了華萊士、喜家德等合夥制知名鼻祖公司，最終迭代了一版堂上堂自己的三制合一（賽馬制、師徒制、合夥人制）管理模式，通過激勵員工和門店共享經營成果，提升門店運營效率。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;經過不斷驗證，朱超告訴 36 氪，小堂食門店將會是堂上堂未來拓店的主力店型。目前該店型單店投資成本在 30 萬左右，優選面積 50-60 平方米，月店均營業額 20 萬左右。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;堂上堂現有門店存在三種模型，一代大堂食店傳統佈局，左邊點餐右邊取餐，明檔空間佔 1/3 左右；二代小堂食店則提升明檔面積，縮小堂食空間；三代外帶門店直接取消堂食，以純外帶的檔口形式售賣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;朱超告訴 36 氪，在聯營合夥制的門店模式上，自己曾經考慮過是否要以三代外帶店為主，「後來發現這種店型投資門檻雖然低，只要 10 萬左右，但沒辦法坐下來吃，這樣我們和傳統的包子鋪就沒有差異化」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1920,1280" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_36749ea7fa7946f49a55e3d96261c3a8@5971123_oswg141082oswg1920oswg1280_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源官方&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，堂上堂的供應鏈工廠目前已建設完畢，未來將支撐 200 家門店需求，屆時所有洗切配等原材料加工處理都會在工廠完成，門店僅負責包子現場製作與出餐。「當時計劃擴產時，是當地政府幫助我們最終落定了現在的工廠，合肥的營商環境很好，在簡化流程、解決困難方面出了很多力。」朱超説。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;據 36 氪瞭解，接下來，堂上堂將圍繞社區選址，計劃在合肥開出 100 家後，下一步拓店優先考慮江蘇、湖北等周邊省份。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但一個問題是，在多數城市，包子鋪依舊是早餐消費的主流場所，堂上堂走出合肥的可能性有多大？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;朱超認為，在合肥這樣一個以米飯為主的城市，堂上堂能把晚餐做到 40% 的營業收入，已經帶給他們信心。合肥當地文旅局飲食風尚曾有記載，合肥城鄉居民素以大米為主食，兼食其他雜糧。此外，合肥也是老鄉雞、蒸小皖此類連鎖快餐品牌的發源地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「我們還思考過，北方人有吃餃子的習慣，到了南方，餃子可能就變成了餛鈍或者雲吞，但包子不管東西南北都存在，它的廣譜性比餃子更強，且對比餃子需要堂食，包子還具有外帶屬性，既然袁記雲餃在中國都已經開出了超過 4000 家門店，我們相信包子的市場前景會更加寬廣。」朱超説。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜少林寺住持釋永信涉嫌刑事犯罪；北京大學將全面取消績點；警方調查「上千萬元金飾被洪水沖走」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3397857420069248?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 07:59:27  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;少林寺住持釋永信涉嫌刑事犯罪，正在接受多部門聯合調查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 27 日，據少林寺官方網站消息：少林寺住持釋永信涉嫌刑事犯罪，挪用侵佔項目資金寺院資產；嚴重違反佛教戒律，長期與多名女性保持不正當關係並育有私生子。目前正在接受多部門聯合調查。有關情況將及時向社會公佈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有媒體發現，少林寺方丈釋永信社交賬號突然停更，最近一條的發佈時間為 7 月 24 日早 6 時 58 分。釋永信的個人微博開通於 2018 年 3 月 20 日。截至今年 7 月 24 日，釋永信的微博開通時間為 2683 天，共發佈微博 4005 條，平均每天約 1.5 條。到目前為止，釋永信的微博有粉絲 87.8 萬。記者搜索其賬號發現，7 月份其微博賬號每日至少發佈一條動態。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公開資料顯示，釋永信，俗名劉應成，男，漢族，1965 年 9 月 6 日出生，安徽潁上人，第九至十二屆全國人大代表、現任少林寺方丈、河南省佛教協會會長、中國佛教協會副會長。（上觀新聞、紅星新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京大學將全面取消績點，自 2025 級起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，北京大學在校內網發佈了《關於進一步做好本科學業評價工作的通知》，內容包括：從 2025 級學生起，在各類含有學業評價的工作中不再使用績點；課程考核成績可採用百分制或等級制進行評定和記載（等級製成績不換算成績點）；不再設置指導性課程成績優秀率指標。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為了鼓勵學生勇於探索，開展跨學科學習、修讀挑戰性較強的課程，該通知還提到：學生可在公共基礎課程（部分）和專業課程包以外的課程內選擇 1 門課，以「合格制（P/NP）」方式記載成績。成績記載方式確定後，不可修改。成績合格可以取得該門課程學分。（光明網）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「近 20 公斤金銀首飾被洪水沖走」，陝西警方已介入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，陝西吳起縣突遭暴雨襲擊，縣城北洛河水勢上漲迅猛，洪水湧入街道，多家商鋪進水。該縣北洛河洛濱路旁碧桂園翡翠公館小區門口老鳳祥金店內的金銀首飾被沖走。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據瞭解，25 日上午 8 時許，員工到店準備開門營業，突然接到通知，洪水來了，必須緊急撤離，洪水退去後，葉先生髮現店內的貨櫃及櫃內的金銀首飾被沖走，保險櫃也不見了。報警後，警方在店門口拉起了警戒線，派人值守、管控現場。有幾個貨櫃在距離店門口幾百米處找到，保險櫃還沒找到。初步統計，近 20 公斤金銀首飾被沖走，按照最新金價，價值上千萬元，警方已做登記。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;26 日晚，進店老闆的兒子對記者稱，25 日、26 日，全家人和員工一直在淤泥裏找金銀首飾。目前，店方自己找到的、居民撿到歸還的金銀首飾有一公斤左右。（每日經濟新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;香港中文大學（深圳）給未錄取考生郵寄「未錄取通知書」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 27 日香港中文大學（深圳）發放「未錄取通知書」登上熱搜，多名網友表示意外收到了香港中文大學 (深圳) 郵寄的「未錄取通知書「，內含徐揚生校長的一封信，還有一個印着該校 logo 的小禮物。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;記者聯繫了香港中文大學（深圳）招生辦公室進行求證。工作人員證實，學校招生辦確實為每位未被錄取的考生寄送了這樣一封信件。「我們不是發的‘未錄取通知書’，就是校長的一封信，主要是體現學校的人文關懷。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，這種舉措並非首次。據媒體報道，早在 2016 年，香港中文大學（深圳）就曾為未被錄取的考生寄送過類似的安慰信，並附贈一個筆記本以資鼓勵。（經視直播）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="690,919" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_59d50a9fa6fb4d8aa6ab76df3835b9f3@5667365_oswg96699oswg690oswg919_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;配圖&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;多所高校宣佈延長研究生學制，全面實行研究生 3 年制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期以來，寧波大學、華中師範大學、江西財經大學、中央民族大學等多所高校宣佈延長研究生學制。以華中師範大學為例，6 月 30 日，華中師範大學發佈了《關於華中師範大學社會學院全日制社會工作專業碩士研究生學制變更的公告》，其中明確提到，自 2026 年起擬將全日制社會工作專業（035200）碩士研究生培養學制由 2 年變更為 3 年。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;關於學制延長的原因，不少學校和老師都認為，實踐表明，二年制專碩的培養質量不能令人滿意。學制的延長，有利於強化授課教學，同時，時間更加充裕，有利於學生更合理地分配時間，在實踐環節也有更充足的時間，同時也有利於強化授課教學，提高研究生培養質量。此外，也有利於提升專碩的社會認可度，增加就業的競爭力。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;佛山市基孔肯雅熱確診超 4000 例，張文宏首次發聲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，廣東省佛山市順德區發生輸入引起的基孔肯雅熱疫情，據廣東省佛山市各區最新的通報，截至 7 月 24 日，佛山市 5 個區已累計報告基孔肯雅熱確診病例超過 4000 例，其中順德區報告確診病例 3627 例，均為輕症病例。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據澎湃新聞，目前，廣州、陽江、湛江等地均出現了基孔肯雅熱病例。世界衞生組織 25 日警告，基孔肯雅熱病毒正在全球多地擴散，已有 119 個國家報告病例，約 550 萬人面臨感染風險。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對國內近期南方部分地區突然增多並出現外溢的基孔肯雅熱病例，國家傳染病醫學中心主任、復旦大學附屬華山醫院感染科主任張文宏教授首次發聲。據第一財經 7 月 26 日報道，他接受記者採訪時解釋了為何此次病毒在國內南方部分地區傳播較快。「中國既往沒有過輸入性基孔肯雅熱引發大流行的案例，對該病的基礎免疫力缺失，因此病毒傳播會快於其他流行區域。」張文宏向記者解釋稱。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;新央企中國雅江集團董事長、總經理亮相&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 19 日，中國三峽集團董事長、黨組書記劉偉平在西藏林芝與中國雅江集團董事長、黨組書記餘兵，總經理、黨組副書記王武斌座談，雙方就進一步深化合作，更好服務國家重大戰略開展深入交流。座談後，雙方簽署深化戰略合作協議。三峽集團副總經理、黨組成員王殿常，雅江集團副總經理、黨組成員出席並簽約。上述信息顯示，餘兵已任中國雅江集團董事長、黨組書記，王武斌已任中國雅江集團總經理、黨組副書記，趙峯已任中國雅江集團副總經理、黨組成員。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;因部分產品發黴，韓國好麗友召回人氣零食魚形派&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本月 24 日，韓國好麗友發佈公告稱，因部分產品發黴，決定召回市面上兩款魚形派，總價值約 15 億韓元（約合人民幣 781 萬元）。好麗友方面表示，本週陸續接到涉事產品的消費者投訴，在檢查生產線後，推測是部分包裝設備存在問題，導致食品包裝密封不嚴，加上近期韓國高温高濕天氣，產品容易發生黴變。好麗友方面表示，涉事產品僅面向韓國市場，且 8 月 1 日前暫停生產。記者從中國好麗友官方客服了解到，國內銷售的相似產品為本土生產，沒有進口韓國好麗友的這兩款魚形派。不過記者注意到，國內一些個體電商仍在銷售涉事產品。提醒廣大消費者，購買時務必確認生產日期及產品狀態。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;貝索斯拋售大量亞馬遜股票，套現超 400 億元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據彭博社 26 日報道，亞馬遜公司創始人傑夫・貝索斯近期完成了一輪大規模亞馬遜股票的拋售。據報道，貝索斯的這輪拋售根據他在今年早些時候制訂的預設交易計劃進行，該計劃允許他最多出售 2500 萬股亞馬遜股票。美國證券交易委員會本月 25 日公佈的文件顯示，他在 23 日和 24 日完成了剩餘股票出售，至此完成了所有 2500 萬股股票的出售計劃。亞馬遜股價近期走高，相較今年 4 月下旬的低點已上漲 38%，本次貝索斯累計套現近 57 億美元（約合 408 億元人民幣）。身為亞馬遜董事長，貝索斯目前仍持有約 8.84 億股亞馬遜股票，持股比例超過 8%。根據彭博億萬富豪指數，他以約 2520 億美元的淨資產位居全球富豪榜第三，其中大部分財富來自亞馬遜股票。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美一波音客機發生故障 179 人撤離，目前正在接受維護團隊的檢查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據央視新聞報道，當地時間 7 月 26 日，美國科羅拉多州丹佛機場內，一架美國航空公司飛往邁阿密的波音 737Max8 型客機在起飛前因飛機輪胎出現問題而發生故障，機上 173 名乘客和 6 名機組人員緊急撤離。目前，飛機已停止運營，並正在接受維護團隊的檢查。美國航空公司表示，一名乘客受輕傷，現已被送往醫院接受進一步檢查。事件還在進一步調查中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另據每日經濟新聞報道，7 月 25 日，一架客機從美國加州伯班克機場起飛後，不久又緊急下降，以避免在空中與戰機相撞，事故造成 2 人受傷。這也是美國今年發生的第四起客機與軍機直接相撞或險些相撞類型的事故。（紅星新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;貓王音響創始人否認被華為收買，此前炮轟雷軍引熱議&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 27 日消息，近日，貓王音響創始人曾德鈞發視頻否認被華為收買。曾德鈞在視頻中表示，「我們是做技術的，我們有一雙犀利的洞察的眼，誰做得好，誰做得不好，我們知道。我的的確確覺得華為是一家踏踏實實做事，在為整個社會��養人才，為社會輸出能力的一家公司。當然華為在早期成長的時候，似乎也抄襲過別人。當然我也説過，在一個公司的早期階段，肯定免不了有這樣的一些原罪，關鍵在於你走過這個階段之後，你要怎麼去做，當你到了一定規模之後，那你原則上就不能再做了，這就是我的觀點。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，曾德鈞因發視頻稱小米 CEO 雷軍形象反差大，缺乏尊重而引發熱議。（東方財經，南方都市報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小鵬高管闢謠 G6 降本方案傳聞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;日前，小鵬汽車副總裁在微博回應，稱網絡流傳的「小鵬正在制定 G6 降本方案」為虛假消息，已聯動內部產品、法務、政府部門處理，並指出涉事媒體多次惡意造謠，若消息為真則涉嫌竊取商業機密。此前，7 月 24 日汽車媒體「汽車像素」發文稱，因 G7 起售價低於 20 萬元與 G6 價格帶重疊，小鵬正制定 G6 降本方案，引發關注。對此，小鵬高管表示法務部門正積極處理，過程需時間。據悉，2025 款小鵬 G6 於今年 3 月上市，是小鵬銷量主力車型之一，售價 17.68-19.88 萬元，較 2024 款下調 2.31 萬-7.81 萬元。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;暑期檔電影票房突破 50 億&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據網絡平台數據截至 7 月 27 日，2025 年暑期檔電影總票房 (含預售) 破 50 億元，檔期總人次 1.29 億。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特斯拉第三代機器人即將進入中國 C 端市場&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;特斯拉相關人士透露，目前特斯拉第三代機器人已在美國工廠進行實測，預計 2025 年面向中國 C 端市場推出，將進入家庭等消費場景，預計 2026 年實現量產，計劃 5 年內年產 100 萬台。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美財政部接受 Venmo 和 PayPal 捐款，助力償還鉅額國債&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，美國民眾如果有意，如今可以通過 Venmo 和 PayPal 向財政部捐款，用以償還國家債務。在過去 29 年中，美國人共捐贈了 6730 萬美元，但對當前高達 36.7 萬億美元的國債幾乎沒有實質影響。一名 NPR 記者週三在 X 上發佈的一張截圖，展示了在財政部官網上可通過 Venmo 和 PayPal 向國債項目捐款的頁面。據 Axios 報道，Venmo 的單筆捐款上限為 999,999.99 美元，即便以這一金額捐款，也需每 18 秒捐一次才能跟上國債增長的速度。目前尚不清楚 Venmo 與 PayPal 捐款選項何時被添加至網站。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;微軟將花超 10 億美元處理有機廢物：包括人類排泄物、動物糞便等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，生物初創企業 Vaulted Deep 宣佈，該公司拿下微軟公司合約，將在 2038 年之前代表微軟公司消滅 490 萬噸二氧化碳。據悉，Vaulted Deep 公司處理一噸二氧化碳的報價為 350 美元，據此計算微軟公司付出的代價可能超過 17 億美元。儘管簽約雙方並未透露具體金額，但有報道稱這筆交易的總價值超過了 10 億美元。VaultEd Deep 公司全權代理，負責幫助微軟公司完成 490 萬噸的碳去除目標。該公司的「生物泥漿」處理技術在碳清零領域也算獨樹一幟，該公司收集有機廢物，主要包括人類排泄物、農場動物糞便、造紙污泥及其他有機副產品，並將這些「原料」轉化為生物泥漿。該公司隨後會將生物泥漿注入地下深處，深度超過 1500 米。（紅星新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;巧克力巨頭集體宣佈漲價，部分品牌漲幅或達兩位數&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;受到氣候變化影響，全球可可主產區加納和科特迪瓦近年來持續歉收，造成全球可可期貨價格過去兩年連續大漲。目前可可價格雖較峯值有所下降，但仍處於高位，而可可漲價也直接影響了巧克力生產成本，近期美國多個巧克力主流品牌宣佈提價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近期，雀巢、費列羅等巧克力巨頭紛紛宣佈漲價。美國巧克力生產商好時公司 22 日表示，已告知零售商，將上調旗下巧克力產品的平均價格，漲幅或達到兩位數。好時公司表示，此次提價與美國政府關税或貿易政策無關。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;NASA 約 3870 名員工將辭職，明年經費削減 47%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，NASA 發佈內部信，稱約有 3000 名員工參加了第二次延期辭職計劃。加上第一次計劃的 870 名員工以及正常的人員流失，NASA 隊伍將從 18000 多人縮減至約 14000 人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;NASA 發言人當地時間週五回應稱：出於對任務安全的擔憂，大約 20% 的員工將離開本機構，作為「精簡和提高效率」的整體努力的一部分。他表示，預計約有 3870 人將離職，但未來幾天或幾周內這一數字可能會發生變化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 5 月，美國政府發佈了 2026 財年「精簡預算」提案，提議將 NASA 預算從 248 億美元削減至 188 億美元，降幅近 25%，其中科學項目經費削減佔比最大。這將是 NASA 歷史上最大規模的單年度預算削減，算上通脹調整後，2026 財年撥款額度將創 1961 年以來新低。其中，NASA 科學項目明年經費慘遭 47% 削減，降至 39 億美元，導致多項重要任務被取消。（IT 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;大眾汽車營業利潤暴跌超 30%，美國關税導致公司損失超百億&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 25 日，德國大眾汽車集團公佈 2025 年上半年財報。數據顯示，2025 年上半年，德國大眾汽車集團銷售收入為 1584 億歐元，而去年同期這一數字為 1588 億歐元；上半年，大眾集團營業利潤為 67 億歐元，較去年同期的 100 億歐元大幅下降約 33%，税後利潤更是同比下降超過 38%，至 44.77 億歐元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大眾汽車在報告中稱，美國上調進口關税導致公司面臨 13 億歐元（約合 109 億元人民幣）的損失。與此同時，大眾汽車還下調了 2025 年全年業績展望，預計 2025 年全年銷售收入將與上一年持平，低於此前預測的 5% 最高增幅。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指數集體收漲，大型科技股漲跌不一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 25 日收盤，美股三大指數集體上漲，截至收盤，道指漲 0.47%，納指漲 0.24%，標普 500 指數漲 0.4%。大型科技股漲跌不一，特斯拉漲超 3%，微軟、谷歌、蘋果小幅上漲；英特爾跌超 8%，亞馬遜、Meta、英偉達、奈飛小幅下挫。熱門中概股多數下跌，老虎證券、嗶哩嗶哩跌超 2%，愛奇藝、富途控股、微博跌超 1%，阿里巴巴、京東、小鵬汽車、理想汽車小幅下跌；36 氪漲超 5%，蔚來、名創優品漲超 1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;華熙生物回應前高管舉報財務造假：內容嚴重不實，已經報案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，一位自稱叫「David」的人在「bnsqueen（玻尿酸女王）」相關域名的網站發文，稱華熙生物（688363.SH）存在違法違規情況，如財務造假等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;David 在該網站稱，他曾是華熙生物首席執行官特別助理兼全球投資者關係負責人。David 自稱已撰寫了 45 萬字、58 章的《玻尿酸女王那些事兒》，但該網站現僅公佈了章節目錄和章節摘要，具體內容均未公佈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日，華熙生物在官方微博發佈聲明稱，其發現部分網絡平台用户發佈關於華熙生物的嚴重不實信息。經核實，該信息發佈於境外網站，內容純屬捏造，其中部分內容涉及政治謠言，性質極其惡劣。經查，該信息發佈者李某曾任華熙昕宇投資有限公司市場部總監，事發前曾在華熙工作 18 個月。在聲明的末尾，華熙生物附上了立案告知書和道歉信。（紅星新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;智元發佈首個世界模型開源平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 27 日，由智元機器人主辦的 WAIC2025「智啓具身論壇」在上海世博展覽館舉行，智元機器人合夥人、具身業務部總裁姚卯青發布了行業首個面向真實世界雙臂機器人的世界模型開源平台「Genie Envisioner」，簡稱 GE，該平台融合了預測、控制、評測三大核心能力，為機器人從「看見」到「行動」提供了端到端、一體化的解決方案，可讓機器人在數字時空裏先彩排、再上崗。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;商湯科技發佈「悟能」具身智能平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 27 日，在 WAIC 2025 大模型論壇上，商湯科技發佈「悟能」具身智能平台。「悟能」具身智能平台以商湯具身世界模型為核心引擎，依託商湯大裝置提供端側和雲側算力支持，能夠為機器人、智能設備提供強大的感知、視覺導航及多模態交互能力。商湯具身世界模型還能夠生成多視角視頻，並確保良好的時間一致性和空間一致性，讓機器能夠理解、生成、編輯真實世界，在空間層面實現世界交互，並構建面向人、物、場的 4D 真實世界。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;宇樹科技王興興：AI 大語言模型寫代碼成功率已非常高，大部分軟件可超過 90%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 27 日，在 2025 世界人工智能大會系列論壇之一的 AI 女性菁英論壇上，宇樹科技創始人王興興表示，AI 大語言模型寫代碼成功率已非常高，大部分軟件可達到逾 90% 的成功率。他表示：「我本人偷懶很嚴重，很多代碼懶得寫，告訴 AI 大語言模型需要一個怎樣的功能或者算法，它可以自動幫我寫好。」就他觀察，去年時 AI 大模型寫代碼成功率還不高，會有很多錯誤，但今年上半年生成一遍時的成功率已非常高。（證券時報）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;酷產品&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;清華大學開發出理想的極紫外（EUV）光刻膠材料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日消息，隨着集成電路工藝向 7nm 及以下節點不斷推進，13.5nm 波長的 EUV 光刻成為實現先進芯片製造的核心技術。但 EUV 光源反射損耗大、亮度低等特點，對光刻膠在吸收效率、反應機制和缺陷控制等方面提出了更高挑戰。清華大學宣佈，該校化學系許華平教授團隊在極紫外（EUV）光刻材料上取得重要進展——開發出一種基於聚碲氧烷（Polytelluoxane，PTeO）的新型光刻膠，為先進半導體製造中的關鍵材料提供了新的設計策略。該研究提供了一種融合高吸收元素 Te、主鏈斷裂機制與材料均一性的光刻膠設計路徑，有望推動下一代 EUV 光刻材料的發展，助力先進半導體工藝技術革新。（it 之家）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;可配處方鏡片的 AI 眼鏡，Halliday 開啓國內預售&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，在 WAIC 大會上，智能眼鏡品牌 Halliday 正式發佈其首款隱形顯示智能眼鏡，並宣佈在中國大陸開啓預售。Halliday Glasses 是首款支持配處方鏡片的顯示眼鏡，28.5g 的機身重量、12 小時續航。這款眼鏡採用了隱形顯示技術，將光學模組完全隱藏在鏡框內。用户輕抬眼睛即可在視野右上角看到 3.5 英寸虛擬屏幕，外觀上與普通眼鏡無異。產品國內首發價 2499 元，預計 2026 年 3 月起發貨。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜遲雨&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>辛頓、閆俊傑 WAIC 完整演講：一個預警，一個擁抱</title>
      <link>https://36kr.com/p/3397425411868809?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 00:52:10  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;文｜王方玉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編輯｜蘇建勳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 號，世界人工智能大會 WAIC 的開幕主論壇上，多位 AI 行業的頂級大咖出席並發表演講，為與會者烹飪了一道學術大餐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「深度學習教父」、圖靈獎、諾貝爾獎得主傑弗裏·辛頓（Geoffrey Hinton）是最受關注的演講者，他真人出席，發表了名為《數字智能是否會取代生物智能？》的演講。這也是他在中國的首次公開演講。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大會前夕，辛頓和全球 20 位人工智能領域的頂級專家，剛剛在上海簽完人工智能安全的「上海共識」。他的大會發言，同樣也圍繞人工智能安全為核心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;辛頓首先回顧了從早期模型到現代大語言模型的發展歷程，並指出大語言模型已經實現了對語言理解的深度模仿，這與人類理解語言的方式是相似的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但不同的是，AI 系統具有「永生性」，且機器之間知識的複製可以在極大規模下進行，實現指數級的知識轉移。因此 AI 的能力正在快速增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他由此提出疑問，如果未來 AI 比人更智能會怎麼樣？「如果 AI 足夠聰明，它會通過操縱人類、獲得控制權等方式來避免被關閉。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，辛頓警示了人工智能超越人類智能的可能性及其帶來的風險。&lt;strong&gt;「從長遠來看，這是人類面臨的最重要問題之一。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;辛頓提醒，AI 可能發展出比人類更高級的智能，這將改變人類作為最智能生物的地位。AI 智能體可能追求生存和控制力，這可能導致它們操縱人類，就像成年人操縱三歲孩童一樣。因此，人類必須找到方法來訓練 AI，確保其不會對人類構成威脅。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與辛頓的發言主題不同，作為 AI 創業者，MINIMAX 創始人、首席執行官閆俊傑的發言更多圍繞 AI 大模型的實踐和落地，主題是《每個人的人工智能》。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;閆俊傑以 AI 在數據分析、信息追蹤、創意設計及視頻製作等方面的高效應用舉例，指出了人工智能不僅是一種強大的生產力，也是對個人能力和社會能力的一個持續增強，並且未來 AI 大模型成本將越來越低，能力越來越強。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;他判斷，&lt;strong&gt;AI 大模型不會被一家或者多家組織壟斷。未來 AGI 一定會實現，並且將會是服務大眾、普惠大眾的一件事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「如果有一天 AGI 實現了，我認為實現過程一定是需要 AI 公司和它的用户一起來實現的。並且 AI 模型或者 AGI（的所有權）應該屬於 AI 公司和它的廣泛用户，而不是隻屬於單個組織某家公司。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是經智能湧現編輯的嘉賓發言實錄：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;諾貝爾獎、圖靈獎得主、多倫多大學計算機科學名譽教授 Geoffrey Hinton： 數字智能是否會取代生物智能？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;從大約 60 年前開始，AI 就發展出了兩種不同的範式。一種是「符號主義」路徑，強調邏輯推理的能力。我們通過規則操作符號來進行推理，這種方式可以幫助我們理解知識是如何被表達與處理的。這類 AI 模型的基礎是對符號的處理，被認為更符合邏輯智能的本質。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一種路徑則以生物智能為基礎，是圖靈與馮·諾依曼更傾向相信的方式。他們認為智能的本質在於從神經連接中學習，在於速度、結構和連接模式的改變。這種「連接主義」強調的是學習與適應，而非顯式的邏輯規則。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1985 年，我曾構建過一個非常小的模型，試圖將這兩種理論結合起來。我的想法是：每一個詞都可以由多個特徵（features）表示，而這些特徵之間可以被用來預測下一個詞。這個模型不存儲完整的句子，而是通過生成語言來學習詞彙之間的關係。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這種方式強調語言中的「語義特徵」——也就是説，我們並不是僅僅靠規則，而是通過「理解」詞彙的語義來進行預測。這為後來計算語言學界接受特徵表示打下了基礎。二十年後，這種思想得到了進一步發展，例如被用於構建更大規模的自然語言處理系統。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果問未來 30 年會發生什麼，從發展軌跡能看到一些趨勢。十年後，有人沿用這種建模模式，但將規模大幅擴大，使其成為自然語言的真實模擬。20 年後，計算語言學家開始接受用特徵向量嵌入來表達語義。又過了 30 年，谷歌發明瞭 Transformer，OpenAI 的研究人員也向人們展示了它的能力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我認為，如今的大語言模型就是我當年微型語言模型的「後代」。它們使用更多詞作為輸入，採用更多層的神經元結構，由於需要處理大量模糊數字，學習特徵之間也建立了更復雜的交互模式。但和我做的小模型一樣，大語言模型理解語言的方式與人類相似——基本邏輯是將語言轉化為特徵，再以完美的方式整合這些特徵，這正是大語言模型各層級所做的工作。因此我認為，大語言模型和人類理解語言的方式相同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;用樂高積木來打比方或許能更好地解釋「理解一句話」的含義。符號型 AI 是將內容轉化為清晰的符號，但人類並非如此理解。樂高積木能拼出任何 3D 造型，比如小車模型。如果把每個詞看作多維度的樂高積木（可能有幾千個維度），語言就成了一種建模工具，能隨時與人溝通，只要給這些「積木」命名——每個「積木」就是一個詞。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，詞和樂高積木有很多不同：詞的符號形態可根據情況調整，而樂高積木造型固定；樂高積木的拼接是固定的（比如正方形積木插入正方形孔洞），但語言中每個詞彷彿有多個「手臂」，要通過合適的「握手」方式與其他詞互動，詞的「造型」變化，「握手」方式也會改變。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當一個詞的「造型」（即意思）改變，它與下一個詞的「握手」方式就會不同，進而產生新的含義。這就是人腦或神經網絡理解語義的根本邏輯，類似蛋白質通過氨基酸的不同組合形成有意義的結構。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以我認為，人類理解語言的方式與大語言模型幾乎一致，人類甚至可能和大語言模型一樣產生「幻覺」，因為我們也會創造出一些虛構的表達。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,732" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_c89791a7adeb4813a196607186ebcee4@594936739_oswg448306oswg1080oswg732_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：企業授權&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;軟件中的知識是永恆的，即便存儲 LLM 的硬件被摧毀，只要軟件存在，就能隨時「復活」。但要實現這種「永生」，晶體管需在高功率下運行以產生可靠的二進制行為，這個過程成本很高，且無法利用硬件中不穩定的類似特性——它們是模擬型的，每次計算結果都不同。人腦也是模擬型而非數字型的，神經元每次激發的過程都一樣，但每個人的神經元連接方式不同，我無法將自己的神經結構轉移到他人腦中，這就導致知識在人腦間的傳播效率遠低於在硬件中的傳播。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;軟件與硬件無關，因此能「永生」，還能帶來低功耗優勢——人腦只需 30 瓦特就能運轉。我們的神經元連接達數萬億個，無需花費大量資金製造完全相同的硬件。但問題在於，模擬模型間的知識轉移效率極低，我無法直接將腦中的知識展示給他人。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Deepseek 的做法是將大神經網絡的知識轉移到小神經網絡中，即「蒸餾」，類似教師與學生的關係：教師將詞語在上下文中的關聯教給學生，學生通過調整權重學會表達。但這種方式效率很低，一句話通常只有 100 個比特的信息，即便全被理解，每秒最多也只能傳遞約 100 個比特。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而數字智能間的知識轉移效率極高，同一神經網絡軟件的多個拷貝在不同硬件上運行時，能通過平均化比特的方式分享知識。如果智能體在現實世界中運行，這種優勢更明顯——它們能不斷加速、拷貝，多個智能體比單個智能體學得更多，還能分享權重，這是模擬硬件或軟件做不到的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;生物計算功耗低，但知識分享難。如果能源和計算成本低廉，情況會好很多，但這也讓我感到擔憂——幾乎所有專家都認為，我們會創造出比人類更智能的 AI。人類習慣了作為最智能的生物，很難想象 AI 超越人類的場景。其實可以換個角度：就像養雞場的雞無法理解人類一樣，我們創造的 AI 智能體已能幫我們完成任務，它們能拷貝自身、評估子目標，還會為了生存和完成目標而尋求更多控制權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有人認為可以在 AI 變得過強時關掉它們，但這並不現實。它們可能會像成年人操縱 3 歲孩子一樣操縱人類，勸説控制機器的人不要關閉它們。這就像把老虎當寵物，幼虎很可愛，但長大後可能傷人，而養老虎當寵物通常不是好主意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面對 AI，我們只有兩個選擇：要麼訓練它永遠不傷害人類，要麼「消滅」它。但 AI 在醫療、教育、氣候變化、新材料等領域作用巨大，能提升所有行業的效率，我們無法消除它——即便一個國家放棄 AI，其他國家也不會。因此，若想讓人類生存，必須找到訓練 AI 不傷害人類的方法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我個人認為，各國在網絡攻擊、致命武器、虛假信息操縱等領域的合作難度較大，因利益和看法不同。但在「人類掌控世界」這一目標上，各國存在共識：若有國家找到防止 AI 操控世界的方法，一定會願意分享。因此我提議，全球主要國家或 AI 大國應建立一個由 AI 安全機構組成的國際社羣，研究如何訓練高智能 AI 向善——這與訓練 AI 變得聰明的技術不同。各國可在自身主權範圍內研究，再分享成果。儘管目前還不知道具體怎麼做，但這是人類長期面臨的最重要問題，且所有國家都能在此領域合作。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;MINIMAX 創始人、首席執行，閆俊傑： 每個人的人工智能&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;大家好，我給大家分享的題目是《每個人的 AI，Everyone’s AI》。講這個題目，跟我個人過去經歷有關。當 Hinton 先生開始設計 AlexNet 之時，我是國內第一批從事深度學習研究的博士生；當 AlphaGo 人機大戰上演，也是人工智能走進所有人視野之時，我在參與一家創業公司；而當 ChatGPT 出來的前一年，我們開始創立 MiniMax，也是國內第一批大模型公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在過去的 15 年裏，當我每天面對任務寫代碼，看論文做實驗的時候，一直都在想一件事：如此受關注的人工智能到底是什麼？人工智能跟這個社會到底有什麼樣的聯繫？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着我們模型變得越來越好，我們發現人工智能正逐步成為社會的生產力。比如，我們在做人工智能研究的時候，每天需要分析大量的數據，一開始我們需要來寫一些軟件來分析這些數據，後續我們發現其實可以讓 AI 來生成一個軟件，來幫助分析所有數據。作為一個研究員，我非常關心每天 AI 領域的所有進展，一開始我們設想，是不是可以做一款 APP，來幫我們追蹤各領域的進展？後面我們發現，這件事也不需要自己來做，讓一個 AI Agent 來自動跟蹤更加高效。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 是更強的生產力，也是越來越強的創意。比如，15 年前上海舉辦世博會的時候，有一個非常火爆的吉祥物叫「海寶」。過去 15 年，上海有了全方位的發展，我們如果想繼續用「海寶」IP 生成一系列更具上海特色，符合時下潮流的衍生形象時，AI 可以做得更好。正如現場屏幕展示的，徐匯書院×海寶、武康大樓×海寶，AI 能一鍵直出，幫我們生成各種各樣的創意形象。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再比如最近非常火的 Labubu，此前製作一個 Labubu 創意視頻，可能需要兩個月，花費大約幾十甚至百萬人民幣。通過越來越強的 AI 視頻模型，像大屏幕右邊展示的 Labubu 視頻，基本一天時間就可以生成出來，成本只有幾百塊錢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去六個月，我們的視頻模型海螺（Hailuo）已經在全世界生成超過 3 億個視頻。通過高質量的 AI 模型，互聯網上的大部分內容與創意會變得越來越普及，低門檻讓每個人的創意得以充分發揮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了釋放生產力與創意之外，我們發現，AI 的使用其實已經超出最初的的設計與預期，各種各樣想象不到的應用場景正在發生；比如解析一個古文字、模擬一次飛行、設計一個天文望遠鏡……這樣意想不到的場景，隨着模型能力越來越強，變得越來越可行；僅僅需要少量協作，就可以增強每個人的創意。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面對這麼多變化，一個想法開始在我的心裏湧現出來：作為一個 AI 創業者，AI 公司並不是重新複製一個互聯網公司，AI 是一個更基礎更根本的生產力，是對個人能力和社會能力的持續增強。這裏有兩點比較關鍵：第一、AI 是一種能力，第二是 AI 是可持續的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;人類很難突破生物定律，永不停歇學習新知識，持續變聰明，而 AI 可以。當我們在建造更好的 AI 模型時，我們也發現，AI 也在和我們人類一起進步，一起做出來更好的 AI。就在我們公司內部，員工每天需要寫很多代碼，做很多研究型實驗，這裏邊大概有 70% 的代碼是 AI 來寫，90% 數據分析是靠 AI 來做。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,611" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250728/v2_dc0ac7be5c1f4b2f886fb5ca093e79be@594936739_oswg85452oswg1080oswg611_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源：企業授權&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 怎麼能變得越來越專業？大約在一年前，當時訓練模型還需要大量的基礎標註工作，標註員是一個不可或缺的工種。而今年，當 AI 能力變得越來越強的時候，大量機械的標註工作被專業 AI 完成，標註員則可以專注於更有價值的專家型工作，一起幫助模型變得更好。標註工作也不再是簡單給 AI 一個答案，而是教會 AI 思考的過程，讓 AI 來學習人類的思考過程，從而使 AI 能力變得更加泛化，越來越接近人類頂尖專家的水平。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了通過專家來教 AI 之外，還有另外一種進步，就是在環境中大量學習。在過去半年，通過各種環境，從編程 IDE，到 Agent 環境，再到遊戲沙盒，當我們把 AI 放到一個能夠持續提供可驗證的獎勵環境中學習，只要這個環境可以被定義出來，有明確的獎勵信號，AI 就可以把問題給解決。這個強化學習也變得可持續，規模越來越大。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於上面的原因，我們非常確定 AI 會越來越強，並且可能是無止境地強。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接下來出現的問題是，AI 這麼強，對社會的影響越來越大，那麼 AI 到底會不會被壟斷？它是會被掌握在一家組織裏，還是掌握在多家組織裏呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們認為，AI 領域一定會有多個玩家持續存在。原因有三點：第一，我們目前用到的所有模型，都依賴對齊（Model Alignment）。很明顯，不同模型的對齊目標其實是不一樣的，比如有的模型對齊目標是一個靠譜的程序員，那麼做 Agent 就會特別的強；有的模型它對齊目標是與人的交互，那麼它就會比較有情商，能夠做流暢的對話；有的模型可能會充滿想象力。不同的對齊目標反映了不同公司或者組織的價值觀，這些價值觀最終會導致模型的表現非常不一樣，也會使得不同的模型擁有各自的特點，並且長期存在。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第二，我們在最近半年用的 AI 系統其實都已經不是單個模型了，而是一個多 Agent 系統，裏面涉及多個模型，不同的模型也可以使用不同的工具，通過這樣的方式讓 AI 智能水平越來越高，能夠解決越來越複雜的問題。這個東西帶來的結果是，單一模型的優勢在這樣一個多 Agent 系統裏逐漸變弱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;第三，在過去半年，有很多非常智能的系統，都不是大公司所擁有的。背後的原因，是過去一年開源模型如雨後春筍般湧現，開源模型變得越來越有影響力。這張圖是過去一年比較受關注 AI 的排行榜，可以發現最好的模型還是閉源的，但最好的開源模型越來越多，同時也在不斷逼近最好的閉源模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基於這三點原因，我們認為，AI 一定會被掌握在多家公司的手中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與此同時，我們認為 AI 一定會變得越來越普惠，使用成本也會變得更加可控。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在過去一年半，AI 模型的大小沒有發生特別大的變化，即便我們可使用算力更多了。為什麼呢？對所有實用模型而言，計算速度是一個比較關鍵的因素。如果模型計算速度特別慢，就會降低用户的使用意願，所以所有公司都關注模型的參數量和智能水平之間的平衡。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，模型大小增長和芯片的進步速度基本上是成正比的。我們知道芯片的進步速度是每 18 個月會翻一倍，模型也會相應保持這樣的增長趨勢。而現在，雖然大家都有更多的算力了，模型參數卻沒有變得更大。那這些增長的算力花在哪呢？&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;首先説訓練，規模增長的速度在過去半年已經變得比較緩慢，訓練單個模型的成本實際上卻沒有顯著增加。這些算力花在做更多的研究跟探索上。而我們知道研究和探索，除了取決於算力之外，還取決於高效的整體實驗設計，高效的研發團隊，以及一些天才的創意。結果是，擁有非常多算力的公司和沒擁有那麼多算力的公司，在訓練上其實的差異可能不會那麼大。沒有那麼多算力的公司，可以通過持續提升自己的實驗設計、提升思考能力和組織形式，讓實驗探索變得更加高效。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再説推理，在過去一年，最好模型的推理成本其實是降了一個數量級，通過大量的計算網絡系統和優化算法，我們認為在接下來一兩年之內，最好模型的推理成本可能還能再降低一個數量級。總結而言，我們認為訓練單個模型的成本不會顯著地增加。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們認為，大量創新能讓 AI 研發變成一個沒有那麼燒錢的行業，但是算力使用還會增加。儘管 Token 會變得很便宜，但是使用 Token 的數量會顯著增加。去年 ChatBot 單個對話只要消耗幾千個 Token，現在 Agent 單個對話可能消耗幾百萬個 Token，並且因為 AI 解決的問題越來越複雜，越來越實用，那麼用的人也會越來越多。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;讓每個人都用得起 AI，這是我們對 AI 發展的判斷。Intelligence with Everyone，這也是我們創業的初衷。我們認為 AGI 一定會實現，並且一定會服務大眾、普惠大眾。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果有一天 AGI 實現了，其過程一定是由 AI 公司和它的用户一起來實現，並且這個 AGI 應該屬於多家 AI 公司和它的廣泛用户，而不是隻屬於單個組織某家公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;我們也願意長期為這個目標而奮鬥。感謝大家！&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>羣起而攻之，出海短劇 TOP1 平台 ReelShort 深陷抄襲風波</title>
      <link>https://36kr.com/p/3397063436716165?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 18:32:12  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者｜蘭傑&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜喬芊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出海短劇平台間的熱戰已然打響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 25 日，點眾科技在官方公眾號上發佈聲明表示，中文在線關聯公司 Crazy Maple Studio,Inc.（以下簡稱「楓葉互動」）旗下的短劇平台 ReelShort 未經許可擅自發布、傳播多部與點眾科技享有著作權及相關授權作品基本相同的侵權劇集，包括但不限於：《出走後，兩個竹馬悔瘋了》、《女王》、《尊老愛幼》、《遊子歸家》等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;點眾科技 CEO 陳瑞卿在朋友圈裏連發了三條相關動態，並表示，「無論海外維權路多長，代價多大，都要堅定維權到底。」「這是劣幣驅除良幣。」&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="646,1172" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_b61de06495a4452c80623a0b3fcb0d67@5899452_oswg297841oswg646oswg1172_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（點眾科技 CEO 陳瑞卿朋友圈）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接近點眾科技人士告訴 36 氪，「原本溝通侵權下架的有 8 部，最後 ReelShort 下架的只有 3 部。」「兩邊老闆都見面談過，但是沒用。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;發佈聲明和表明態度的不只是點眾科技一家，聽花島、麥芽短劇等國內頭部短劇廠牌也先後發佈了相關聲明，指責 ReelShort 的抄襲行為。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;麥芽短劇海外負責人王利還在朋友圈分享稱：ReelShort 的法務總監曾從雙方的溝通羣中突然退羣消失，ReelShort 的創始人曾親自簽署不會侵犯麥芽知識產權的《承諾函》但又隨意推翻，「被逼無奈通過朋友圈發聲。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對此，36 氪向楓葉互動詢問相關情況，截至發稿，對方未予回覆。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="990,2302" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_a610c7224d5545099db10ba49c853fe2@5899452_oswg151244oswg990oswg2302_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;（麥芽短劇海外負責人王利朋友圈）&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;狂奔的 ReelShort，緊追的 DramaBox&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;ReelShort 是短劇出海平台中當之無愧的頭部，且已經保持了近兩年的領先優勢。2025 年 3 月至 4 月，ReelShort 還曾連續位列美區娛樂應用免費榜榜首 30 余天。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;某種程度上，ReelShort 領先的原因在於出海時間足夠早，以及一開始就採取了本土化的策略。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年下半年，ReelShort 就已經憑藉登頂美國 iOS 娛樂榜單的成績，引起國內外媒體的廣泛關注，並讓行業意識到海外短劇市場仍是一片藍海。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;彼時的 ReelShort 針對本土市場推出了「狼人」、「復仇」等當地喜聞樂見的題材，且採用本土演員和攝製團隊進行拍攝。相較於現在佔據約 50% 市場份額的譯製劇來講，更受當地觀眾喜歡，同時也更加適配付費觀看的商業模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，2024 年，ReelShort 的收入大概達到了 3 億美元左右，約等於 21 億元人民幣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;只是本土化策略的另一面是難以提升的供給。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在 ReelShort App 的用户評價中，一個被廣泛提及的問題就是更新太慢，相較於在 AI 技術加持下可以實現月均上百部更新的譯製劇來講，本土短劇的更新數量每月不過十餘部到數十部不等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;歐美地區高昂的用人成本和場地費用，使得本土劇的拍攝成本已經拉昇到了 15 萬-20 萬美元/部，甚至更高。與之相對應，行業的爆款率卻並不高，不過 5% 左右，一些成功以小搏大的案例更是稀有。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因此，相較於原創劇本或者收購 IP 進行翻拍，直接照抄已經在國內市場驗證過成功經驗的內容，是一條高效且風險更低的路徑。如 ReelShort 被指控抄襲的《冷麪小叔寵嫂無度》，在紅果短劇 App 上有 3632 萬的熱度，可以算是行業內中腰部的爆款作品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有過在美國拍攝短劇經驗的導演阿葉表示，抄襲在海內外短劇行業中是極其普遍的現象，將海外爆款的短劇翻譯下來讓國內編劇照抄，或者反過來的情況都存在。以至於現在行業內衍生出了一種風氣——有些短劇演員進了組才知道劇本是什麼樣的，「保密到這種程度。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與 ReelShort 不同，DramaBox 依靠數量龐大且成本低的譯製劇和高頻大手筆的投放手段，迅速打開了局面。此前 36 氪曾報道過，DramaBox 的收入同樣超過 20 億元。此外，DramaBox 在應用商店中的下載量已經達到了 1 億+，是 ReelShort 兩倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;雙雄爭霸下，海外短劇市場頭部效應明顯。36 氪獲悉，在海外短劇市場中，上述兩大平台的市場份額佔比分別可以達到近 30%，且斷層領先其他平台。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，頭部平台乃至行業之間的競爭在變得更加激烈。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;更加激烈的競爭下，每一份利益都重要&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;正有越來越多的短劇公司湧入海外市場。據 DataEye 數據顯示，截至 3 月，海外市場上的中國短劇 App 已增至 237 款，同比去年增長近 4 倍。包括麥芽傳媒的 NetShort，中文在線也推出了 Sereal+、UniReel 等短劇 APP。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另據短劇自習室相關數據，2024 年 Q3 至 2025 年 Q2，海外短劇季度收入平均增速達 47.1%，但 2025Q2 增速顯著回落，增速下降 68%，其中主要原因是用户增長遇到了瓶頸。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;加入賽道的選手在變得越來越多，但願意看短劇的用户卻沒有同樣的增長速度。於是，更快佔據更多的市場份額成為更加迫切的事情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年以來，ReelShort 加大投放力度推新劇，素材投放量持續攀升。SenSorTower 數據顯示，2025 年第一季度，其內購收入達到 1.3 億美元，接近去年收入的一半，成為海外短劇應用收入榜和增長榜冠軍。DramaBox 則憑藉 1.2 億美元的成績緊隨其後，且一直保持着位居各大出海短劇平台前列的投放力度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;某種程度上，DramaBox 和 ReelShort 所要走的路線也在變得越來越像。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本土化能力決定長期競爭力，因此，靠翻譯劇起家的 DramaBox 走過了跑馬圈地的時代，也開始瞄向擁有更高的變現能力和更強的用户粘性的本土劇，如今已經可以做到每月十幾部的產量，但整體還未能有 ReelShort 的聲量。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便短劇出海的全球化趨勢顯著，有更多的短劇公司選擇東南亞作為主攻市場，但這並不能降低 DramaBox 和 ReelShort 競爭的激烈程度——根據點點數據，2023 年 8 月至 2024 年 6 月，北美地區的 RPD（平均單次下載收入）為 4.7 美元，歐洲地區的 RPD 約 2.3 美元，遠高於海外短劇行業 2.0 的平均水平，更高於東南亞地區的 RPD 為 0.7 美元。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如今，主打本土精品短劇的 ReelShort 深陷抄襲風波，背後的原因是難以保證的爆款率，和並不順暢的商業化進程——有行業人士向 36 氪表示，相較於已經能為國內業務輸血的 DramaBox，ReelShort 的盈利情況並不樂觀。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而包括點眾科技在內短劇公司選擇羣起而攻之，除了對於自身版權的維護，或許也包含了對於更加激烈的競爭的焦慮——當賽道變得擁擠，每一份利益都額外重要。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>《明末：淵虛之羽》發售引爭議；《王者榮耀世界》先鋒測試開啓；姚潤昊卸任多家公司法定代表人 |  氪遊週報 7.21-7.27</title>
      <link>https://36kr.com/p/3397016435607942?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 17:46:07  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;‍文 | 櫻花隧道‍&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯 | 劉士武&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;新遊速遞&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;國產 3A 遊戲《明末：淵虛之羽》全球發售引爭議&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 24 日，由成都靈澤科技開發、全球知名遊戲發行商 505 Games 發行、嗶哩嗶哩遊戲聯合發行，基於古蜀文明創作的國風克蘇魯類魂 ARPG 遊戲《明末：淵虛之羽》正式在全球發售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;發售首日，由於豪華版與標準版內容相同、外區價格差異、遊戲優化差等問題，引發玩家熱議；官方在發售當晚發佈公告致歉，表示「價格已調整」，並將積極補償玩家、儘快解決優化問題。截至目前，遊戲在 Steam 平台的好評率從不到 20% 回升至 34%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_ab461eae24a046b6b0e3456b0b99e981@16519798_oswg105222oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《明末：淵虛之羽》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《王者榮耀世界》PC 端先鋒測試&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊天美工作室開發的開放世界遊戲《王者榮耀世界》於 7 月 23 日開啓預下載，7 月 24 日 10:00 正式啓動 PC 端測試。作為王者 IP 衍生作，憑藉原 IP 用户基礎備受市場關注。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_2def01040fb34fa9b7db638d340f39d5@16519798_oswg144828oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《王者榮耀世界》&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《米姆米姆哈》全平台公測&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;由上海趣糖網絡科技有限公司開發的模擬經營遊戲《米姆米姆哈》，是一款融合浮空島建造、米姆寵物養成與跨平台社交的治癒系模擬經營手遊，於 7 月 24 日正式開啓全平台公測。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_80639767175446ed84a73039349c2a78@16519798_oswg93989oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《米姆米姆哈》&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;老遊情報&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《明日方舟》夏日嘉年華特別通訊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《明日方舟》夏日嘉年華特別通訊於 7 月 26 日進行，本次特別通訊主要介紹《明日方舟》2025 夏日嘉年華系列活動、全新 sidestory、新一期限定尋訪、後續版本計劃等內容。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_d2e48caa2d2144e7af603e25f42669e4@16519798_oswg152501oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《明日方舟》夏日嘉年華&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《重返未來：1999》×《刺客信條》聯動版本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《重返未來：1999》於 7 月 26 日 20:30 開啓《相約 1999》之《刺客信條》聯動特別發佈會，帶來全新聯動篇章、神秘學家新秀、新增玩法、聯動特別福利等一系列新版本的更新內容。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_463a054635bd4b79ac76559df22855dd@16519798_oswg173775oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《重返未來：1999》×《刺客信條》聯動&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;《無限暖暖》丹青季前瞻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1.8 版本「丹青季」前瞻特別節目於 7.25 日播出，古韻劇情，徐徐展開，全新區域、套裝搶先看，妙趣玩法揭曉，《無限暖暖》1.8 版本「丹青季」將於 7 月 30 日全球同步開啓。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_f26758565252407282e2edbcaa0171c6@16519798_oswg91597oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;《無限暖暖》&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;行業要聞&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;疊紙遊戲關聯公司高管變動，姚潤昊卸任多家公司法定代表人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;愛企查 App 顯示，近日，疊紙遊戲關聯公司上海疊紙互娛網絡科技有限公司、蕪湖疊紙網絡科技有限公司等發生工商變更，姚潤昊卸任蕪湖疊紙網絡科技有限公司法定代表人；劉辰西退出上海疊紙互娛網絡科技有限公司、上海暖疊網絡科技有限公司等關聯公司；姚飛則接任前述多家公司的法定代表人及董事職務。值得注意的是，運營疊紙遊戲官網的主體，正是此次發生變更的蕪湖疊紙網絡科技有限公司。疊紙遊戲旗下擁有《無限暖暖》《戀與深空》《戀與製作人》等知名遊戲產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250727/v2_28b8b6a9b94b4970b651eea6c20c3e08@16519798_oswg46771oswg1080oswg448_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖片來源愛企查&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 月共計 134 款遊戲版號發放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 22 日，國家新聞出版署公佈了 2025 年 7 月份遊戲審批信息，共計 134 款新遊（127 款國產、7 款進口）獲批。 截至今年 7 月，年內已下發的國產遊戲版號共計 884 個。值得一提的是，如果從近一年的每月版號下發數量來看，可以發現版號的過審數量在階段性增長，並在今年 6 月創下新高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文首發自&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/lbzQnmoQsx8KILtB-e0hMw"&gt;「36 氪遊戲」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>不藏了！騰訊一口氣發佈超過 10 個智能體，還批量開源模型 | 最前線</title>
      <link>https://36kr.com/p/3396791370713222?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-27 13:56:28  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;作者 | 鄧詠儀&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯 | 蘇建勳&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;以往在大模型上一直低調行事，但在 AI 應用上，騰訊這回終於不藏着了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 26 日，世界人工智能大會（WAIC）在上海開幕。明顯可見的是，騰訊在 WAIC 上，讓 AI 智能體成為 14 億用户的「數字好友」，用智能體構建起了一個「好友圈」，覆蓋用户生活中的&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊也發佈了從自研大模型到智能體的多項新品，可以説是「AI 全家桶「，包括：&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
   &lt;li&gt;To B 一側：新發布混元世界模型 1.0，能夠應用在 VR，遊戲開發，場景編輯，物理仿真等；接下來還要開源多個混元小體量模型；&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;To C 一側，發佈了超過 10 個 Agent（智能體），朱啊喲圍繞生活、學習、工作場景，包括旅遊規劃 Agent&lt;/li&gt;
   &lt;li&gt;平台層面：發佈了智能體開發平台、具身智能開放平台 Tairos、AIGC 內容生成平台、端側大模型平台、AI 教育平台&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
  &lt;p&gt;「現在的 AI 是從到短期記憶到長期記憶的演進」，騰訊雲副總裁、騰訊雲智能負責人、騰訊優圖實驗室負責人吳運聲表示，在很長一段時間裏面，大模型只能記住比較短的上下文，這對複雜任務是不夠的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而騰訊大力投入到智能體中，也是對技術演進路線的探索。比如多智能體協同——吳運聲表示，AI 技術正在從圖文問答向全方位的多模態（視頻、圖像、音頻等）交互演進，全模態的無縫的交互在以後是不要的。而如果有不同的智能體負責不同的專業，去讓各種各樣智能體做協同，才能去完成更加複雜的任務。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="" src=""&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△來源：騰訊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年，騰訊雲剛剛發佈混元大模型家族時，講的還是「行業大模型」的故事——從金融、政務、運營商等 10 大行業，主打「行業大模型」的路線，一口氣拋出超過 50 個解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但到現在，敍事已經改變，從語言模型迅速擴展到多模態、具身智能。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這次 WAIC 上，騰訊也首次重點發布了具身智能相關的進展。騰訊旗下的 Robotics X 實驗室與福田實驗室，聯合發佈了「具身智能開放平台 Tairos」。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="" src=""&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△來源：騰訊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這是國內首個以模塊化的方式提供大模型、開發工具和數據服務的具身智能軟件平台，即插即用，且面向機器人行業開放，為機器人本體開發商與應用開發商補齊關鍵的軟件能力。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;模型和 To B/ To C 應用兩手抓&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在模型側，這次騰訊正式發佈的重點是混元 3D 世界模型 1.0，並宣佈全面開源。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;如果説大語言模型（LLM）的技術演進路線已經逐步明晰，從擴大規模 Scale up，到以強化學習（Reinforce Learning）為主的下半場；那麼多模態的發展階段還在早期，無論是技術選型、高質量數據、模型工程都有多項難點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;多模態則是今年各家比拼的重點，而世界模型也是多模態的一個重要分支，在 2024 年 12 月才興起。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;簡單來説，騰訊混元 3D 世界模型 1.0 融合了全景視覺生成與分層 3D 重建技術，同時支持文字和圖片輸入，實現了高質量、風格多樣的可漫遊 3D 場景生成。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="" src=""&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△來源：騰訊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去，3D 建模和渲染是個巨大的工程，需要專業建模團隊數週才能搭建。現在，只需一句文字或一張圖片，幾分鐘內即可生成。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;談及世界模型的訓練難點，數據是其中一個。騰訊混元 3D 負責人郭春超在接受包括 36 氪等媒體採訪時表示，目前 3D 資產主要依賴於藝術家或建模師的手工製作，因此其數量僅為幾千萬級，與百億、千億級的圖片數量相比，存在數量級上的差距，這種獲取難度較大的情況是客觀存在的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於未來的發展重點，郭春超表示，混元世界模型的目標有兩方面：一是提升 3D 資產生成的質量，使其達到更高的商用水平。目前，3D 資產生成已達到中等水平，但與頂尖水平仍有差距。通過提高生成質量和泛化性，他們希望能更好地滿足遊戲、自動駕駛、XR、動漫及影視等行業的需求，降低成本並縮短週期；&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二則是改進場景生成和交互模型，構建更完整、真實模擬物理規律的世界模型，今年重點開展，在明年達到更高成熟度。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年年初，DeepSeek R1 的經驗已經證明，在嶄新的技術領域，搶佔技術話語權，並且做出令人尊敬的工作，能夠獲得巨大的市場回報。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在那之後，各家都紛紛加快了開源步伐。事實上，除本次發佈即開源的混元 3D 世界模型 1.0，混元還將在月底開源一系列小尺寸模型，包含 0.5B、1.8B、4B、7B 混合推理模型，更輕量、好部署。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊由於遊戲、社交等內容領域的積累，在多模態的探索上，已經是國內第一梯隊的選手。現在，騰訊已經對外提供接近商業模型性能的開源基座，方便社區基於業務和使用場景定製。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據騰訊發佈的公開數據，如今騰訊的圖像、視頻衍生模型數量分別達到 1400 和 1600 個，混元 3D 系列模型社區下載量超過 230 萬，已成為全球最受歡迎的 3D 開源模型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了世界模型之外，騰訊混元還披露了包括端側混合推理語言模型、多模態理解模型、遊戲視覺模型等在內的一系列開源計劃。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如，即將開源的混元-large-vision，就是在 LMArena Vision 榜單拿下國內第一的多模態理解模型；而專為遊戲場景優化的、交互式遊戲視頻生成框架「混元 GameCraft」，也會在近期對外開源。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;落地，還是落地&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在大模型的戰略上，騰訊一而貫之的風格是務實，這次的 WAIC 上，騰訊的主題也是「讓‘好用的 AI’成為普惠生產力」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊已經將 Agent 的能力，嵌入到騰訊多個 To B 及 To C 應用中，覆蓋生活、工作、學習、娛樂等場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在學習場景，QQ 瀏覽器 QBot 提供 AI 搜索、AI 瀏覽、AI 辦公、AI 學習、AI 寫作等功能；ima AI 工作台可以輔助完成日常學習和工作任務，並長期沉澱為個人的智能化知識庫，也支持加入別人的共享知識庫進行精準問答。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;又比如，旅遊規劃 Agent。它可以根據參觀者需求，一鍵生成旅行攻略，還可隨時對生成的攻略進行個性化編輯。同時通過內置小程序直接實現無縫下單，真正實現一次輸入，多項指令一步到位。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="" src=""&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;△來源：騰訊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在娛樂創作方面，QQ 音樂也上線了「AI 作歌」及「AI 唱」功能，幫助用户創作或者高質量「演唱」歌曲。此前，QQ 音樂就推出了全球首位 AI 歌手「AI 力宏」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;騰訊不止自己做智能體，也上了配套的智能體「創作工具」。比如，「騰訊雲智能體開發平台」和「騰訊元器」兩大智能體開發平台，就可以大大降低 AI Agent 搭建與使用的門檻，幫助企業客户和創作者搭建屬於自己的智能體。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，和企業上私有云類似，行業大模型定製化程度高，市場常有「落地成本高」「落地難」的疑問。在大模型這兩年不斷提升能力之後，智能體目前收到追捧。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有了智能體之後，行業大模型的意義在什麼地方？吳運聲對 36 氪表示，智能體和行業大模型更多是配合作用。在行業大模型上，企業客户可以和騰訊雲共創，將行業 Know-how 沉澱到行業大模型中，這些能力可以服用；而智能體則可以通過 MCP 等協議，在企業客户的前端場景中，解決更小單元的問題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「智能體能夠放大大模型價值，是解決業界落地問題的重要形態。」吳運聲對 36 氪表示。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>富維股份與月泉仿生達成戰略合作，成立「富維-月泉機器人應用實驗室」</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398324166822018?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:54:06  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，在 2025 仿生機器人與仿生智能大會暨國際仿生科學院成立大會」上，富維股份與月泉仿生達成戰略合作，成立「富維-月泉機器人應用實驗室」。富維股份與月泉仿生將聯合北京未來科學城、星網宇達、紫東太初、凌雲光、一汽模具、吉林資本等產業鏈企業與機構，整合優勢資源，探索仿生機器人及仿生智能技術在工業製造，尤其是汽車製造領域的創新應用與產業化落地。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>長春高新等成立私募股權基金管理新公司</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398321024452739?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:50:54  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，深圳長高新私募股權基金管理有限公司成立，法定代表人為程龍，註冊資本 1000 萬元人民幣，經營範圍包括以私募基金從事股權投資、投資管理、資產管理等活動。股東信息顯示，該公司由長春高新技術產業（集團）股份有限公司等共同持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中方對新一輪中美經貿會談持何立場？外交部回應</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398317479365000?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:47:18  +0800</pubDate>
      <description>7 月 28 日，外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。路透社記者提問，中美即將在瑞典開始經貿會談，中方對此次會談持何立場？「關於中美在瑞典舉行經貿會談的具體情況，你可以保持關注。」郭嘉昆指出，在經貿問題上，中方的立場是一貫明確的，希望美方同中方一道，落實兩國元首通話達成的重要共識，發揮中美經貿磋商機制的作用。在平等、尊重、互惠的基礎上，通過對話溝通，增進共識，減少誤解，加強合作，推動中美關係穩定健康可持續發展。（北京日報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>華菱鋼鐵：公司高磁感取向硅鋼命中率達到行業較好水平，目前在推進兩網輸配電認證和配電認證等工作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398313183185283?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:42:56  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，華菱鋼鐵在互動平台表示，公司高磁感取向硅鋼命中率達到行業較好水平，符合管理層預期。目前在推進兩網輸配電認證和配電認證等工作，預計配電的認證將更快。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>酷賽智能中標榮耀 AI NAS 相框項目，產品預計 2025 年第四季度量產</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398304144312449?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:33:44  +0800</pubDate>
      <description>酷賽智能於 2025 年 5 月成功中標榮耀客户 AI NAS 相框項目，成為該項目的研發與生產合作夥伴，並於 6 月召開項目啓動會，正式開啓戰略合作。在本次項目中，酷賽智能負責產品設計、方案選型、結構優化、生產製造的全鏈條服務，完成端到端質量閉環管理；榮耀聚焦市場需求，負責訂單管理與信息傳達，形成 「研發 - 生產 - 市場」 的高效協作閉環。目前，該 AI 相框已進入試產階段，預計 2025 年第四季度實現量產。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海：支持新一代通用人工智能、智能芯片、具身智能等重點前沿方向技術創新，最高 5000 萬元支持</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398296482449538?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:25:56  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，上海市經濟信息化委發佈《上海市進一步擴大人工智能應用的若干措施》。其中提出，開展關鍵技術創新。支持人工智能基礎理論、方法和工具、新一代通用人工智能、智能芯片、具身智能、智能軟件、腦機接口、智算系統等重點前沿方向的技術創新，按照核定項目總投資給予最高 30%、最高 5000 萬元支持。支持各類創新主體參與國家重大項目、戰略平台、揭榜掛帥等任務，申報市級配套項目，給予最高 5000 萬元支持。對具有戰略性、公益性的關鍵項目，經市政府批准後可給予最高 50% 支持。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海：對符合條件的人工智能人才創業團隊給予 6 個月至 3 年不等的房租減免或一次性開辦費</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398295651289225?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:25:06  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，上海市經濟信息化委印發 《上海市進一步擴大人工智能應用的若干措施》，其中提到，加快產業集聚發展。建設人工智能小鎮，推動建設高密度、低成本的人工智能產業集聚區，市區協同給予配套支持，向符合條件的創新型企業發放最高 100% 支持的 100 萬元算力券、100 萬元模型券、100 萬元語料券補貼，積極推動補貼「免申即享」。對符合條件的人工智能人才創業團隊給予 6 個月至 3 年不等的房租減免或一次性開辦費。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海：發放 3 億元模型券、1 億元語料券</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398294433794437?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:23:51  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，上海市經濟信息化委發佈《上海市進一步擴大人工智能應用的若干措施》。其中提出，擴大人工智能大模型應用。發放 3 億元模型券，對調用雲平台部署的第三方大模型 API，或採用第三方大模型私有化部署方式，推進大模型垂類應用的主體，給予核定合同額最高 50%、最高 500 萬元補貼。支持採購高質量語料。發放 1 億元語料券，加強語料公共服務平台建設，對購買非關聯方的語料進行大模型、垂類應用、智能體等研發和應用的主體，給予核定合同額最高 30%、最高 500 萬元採購補貼。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>上海：發放 6 億元算力券，降低智能算力使用成本</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398292415842434?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:21:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，上海市經濟信息化委印發 《上海市進一步擴大人工智能應用的若干措施》，其中提到，降低智能算力使用成本，發放 6 億元算力券，加強算力調度平台建設，體系化支持企業研發和應用大模型，加快大模型生態空間集聚。對租用智能算力的主體，市級給予最高 30% 租金補貼，並推薦申報國家智能券補貼，按照「補早補小」原則，市區協同給予最多 1 年、最高 100% 的租金補貼。對自主智能算力設施部署項目，給予最高 10% 建設支持，加速培育人工智能自主生態。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>瀋陽低空經濟產業發展公司成立，註冊資本 1.1 億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398272933464455?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:07:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，瀋陽低空經濟產業發展有限公司成立，法定代表人為徐曉東，註冊資本 1.1 億元人民幣，經營範圍包括航空運營支持服務、航空商務服務、人工智能行業應用系統集成服務、智能無人飛行器銷售等。股東信息顯示，該公司由瀋陽航空產業集團有限公司等共同持股。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>A 股三大指數收盤集體上漲，上緯新材漲停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398272508987521?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 15:01:33  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，A 股三大指數收盤集體上漲，滬指漲 0.12%，深成指漲 0.44%，創業板指漲 0.96%；上緯新材盤中漲停，年內漲幅達 1095.81%；高頻 PCB、創新藥概念領漲，深南電路、方正科技、恆瑞醫藥漲停，勝宏科技漲超 17%；煤炭、油氣板塊跌幅居前，山西焦煤、安源煤業跌超 5%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>穩定幣概念股午後活躍，東信和平尾盤漲停</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398262333262212?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:51:12  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，穩定幣概念股午後活躍，東信和平尾盤漲停，股價再創歷史新高，金證股份、四方精創、天陽科技、中油資本等漲超 5%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿里國際 AI 進展：頭部跨境服務商均已接入，生態夥伴調用量增長 23 倍</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398253748160905?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:42:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 26 日，2025 世界人工智能大會卓越人工智能引領者 SAIL 獎公佈，阿里國際跨境電商 AI 解決方案 Marco 斬獲本屆 SAIL 之星，成為該領域的首個獲得者。據瞭解，通過技術共享，阿里國際已向集團外的生態夥伴提供 AI 服務。目前，頭部跨境 ERP 服務商、跨境大賣、跨境代採商均已接入阿里國際 AI 服務，包括妙手、店小秘、通途、店小寶、旺銷王、三態等。2025 年，外部生態夥伴的 AI 調用量增長了 23 倍。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>阿根廷政府宣佈下調部分農產品出口預扣税</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398252083677320?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:40:46  +0800</pubDate>
      <description>阿根廷總統米萊 26 日宣佈，為提振農業經濟，激勵生產增長，阿根廷永久下調牛肉、大豆等農產品出口預扣税。米萊 26 日在阿根廷第 137 屆國際畜牧業、農業和工業展覽會開幕式上宣佈，將永久下調牛肉、家禽肉、玉米、高粱、葵花子、大豆及其副產品的農產品出口預扣税。其中，牛肉和家禽肉的税率從 6.75% 降至 5%，玉米和高粱從 12% 降至 9.5%，葵花子從 7.5% 降至 5.5%，大豆從 33% 降至 26%，大豆副產品從 31% 降至 24.5%。（新華社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>潤建股份：目前已孵化 100 多個行業智能體</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398233865095561?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:32:28  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 26 日，潤建股份亮相 2025 世界人工智能大會。現場，潤建股份展示了其主導投資建設的五象雲谷智算中心，該中心是廣西最高等級、最大規模的智算中心。現場還展示了曲尺人工智能開放平台，通過為開發者提供全流程服務，降低 AI 開發門檻。目前，潤建股份已孵化通信、能源、教育、政務、企業運營等 100 多個行業智能體，助力多行業智能化應用加速落地。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>滬深兩市成交額連續第 8 個交易日突破 1.5 萬億元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398232394041473?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:20:45  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，滬深兩市成交額連續第 8 個交易日突破 1.5 萬億元。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>迪拜航空航天企業宣佈與美聯航達成 10 架全新波音 737-9 飛機售後回租協議</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398229120764041?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:17:25  +0800</pubDate>
      <description>7 月 28 日，迪拜航空航天企業（DAE）宣佈，已與美國聯合航空公司簽署協議，將向其出售 10 架全新波音 737-9 客機，並以長期租賃形式回租這些飛機。這批飛機計劃於 2025 年 8 月至 2026 年 2 月期間陸續交付。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>俄羅斯國際航空公司信息系統發生故障</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398220687100034?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:08:50  +0800</pubDate>
      <description>俄羅斯國際航空公司 7 月 28 日在社交媒體上發佈消息説，因公司信息系統發生故障，將對航班運營產生影響。該消息説，因信息系統故障，公司可能會中斷服務，並對航班時刻表進行調整，部分航班因此會延誤或取消。目前專家團隊正努力將飛行計劃調整風險降至最低，儘快恢復正常運營。（新華社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>寧德時代港股午後拉昇漲超 6%，創上市以來新</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398219917854849?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 14:08:03  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，寧德時代港股午後拉昇漲超 6%，創上市以來新高。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>百時美施貴寶獲批中國首個非小細胞肺癌一線雙免疫療法</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3398207417174401?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-28 13:55:20  +0800</pubDate>
      <description>從百時美施貴寶獲悉，其歐狄沃（納武利尤單抗注射液）聯合逸沃（伊匹木單抗注射液）方案獲國家藥品監督管理局（NMPA）批准，適用於由國家藥監局批准的檢測評估為 PD-L1 腫瘤比例分數（TPS）≥1% 的表皮生長因子受體（EGFR）基因突變陰性和間變性淋巴瘤激酶（ALK）陰性的轉移性非小細胞肺癌一線治療。該聯用療法是中國首個獲批的肺癌雙免疫聯合療法，為前述適應證患者提供了無化療的長生存新選擇。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
