<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>不至於前，不止於此！格隆匯「全球投資嘉年華·2025」完美收官</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075260364600199?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 10:41:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>當各地迎來初冬大雪，深圳卻開滿了花。</p><p>12 月的鵬城，依舊草長鶯飛，充斥着生機與熱情，亦如格隆匯的這場年終投資策略峯會。</p><p>為期三天的<strong>第九屆格隆匯「全球投資嘉年華·2025」</strong>於 7 日圓滿落下帷幕。</p><p>這是一場頂級的年終投資盛宴，也是一場極致的思維火花碰撞。</p><p>回顧即將過去的 2024，世界地緣政治衝突此起彼伏，瘋狂 AI 掀起新一輪產業革命，資本市場極致演繹牛熊。</p><p>不過在變革與動盪中，往往孕育着新生。</p><p>每年，格隆匯的全球投資嘉年華活動，都吸引了分散在全國乃至世界各地的朋友們。</p><p>在年末歲始之際，大家相約一堂共同探討一年得失，同頻共振展望明年機遇。</p><p>秉持着「獨行者速，眾行者遠」的理念，格隆匯始終堅持並且堅定地與諸位並肩攜手、共同前行。</p><p><strong>但我們不至於前，不止於此。</strong></p><h2><strong>01</strong></h2><p>12 月 5 日—6 日， 「全球投資嘉年華·2025」 分別舉行了<strong>「全球視野」投資高峯論壇、「金格獎」年度卓越公司頒獎典禮</strong>以及<strong>百家上市公司路演匯</strong>活動。</p><p>在前兩天的活動中，不僅齊聚了上千名的投資者，還有全行業的頂級經濟學家、專業投資者、上市公司與機構代表匯聚於此。</p><p>策略會首日，格隆匯創始人<strong>格隆博士</strong>、紐交所中國區主管<strong>葛辰皓</strong>、鵬揚基金首席經濟學家<strong>陳洪斌</strong>、國投證券首席經濟學家<strong>高善文</strong>、360 集團創始人<strong>周鴻禕</strong>等多位重磅嘉賓從宏觀經濟到資本市場，再到產業機遇等多維度探討了未來的投資風向。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_fd3aee61672548f7a69cb36607949a1e@5868219_oswg983379oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>其中<strong>格隆博士</strong>表示，堅信已經過了最艱難的時候，2025 年中國將進行一場輸不起、也不會輸的拔河。他還強調超配 A 股，明年中國股市有可能迎來意外驚喜。</p><p><strong>葛辰皓</strong>對美國資本市場進行了全年回顧與展望。他指出，年初至今美股整體 IPO 市場呈恢復態勢，明年的美股資本市場將更加繁榮。</p><p><strong>陳洪斌</strong>説，2025 年大概率是中國經濟的拐點，明年股票市場大概率會有機會，甚至會有大機會。</p><p><strong>高善文</strong>也在演講中對宏觀經濟走勢、房地產市場發表了自己的看法，讓參會者們對明年的投資方向有了新的認知。</p><p>AI 產業方面，<strong>周鴻禕</strong>説建立 AI 認知十分重要，每一次劃時代的技術創新都會帶來一輪創新洗牌。未來大模型會成為新一輪工業革命的驅動引擎，重塑經濟發展圖景。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_068d2bf21bd140399108ac9e4e165336@5868219_oswg886495oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>投資策略會翌日，<strong>格隆博士</strong>再度提到了對未來的樂觀預期。</p><p>他判斷，未來至少會有長達 30 個月的持續政策救濟週期，所以要相信未來的宏觀環境會變得越來越好，預測最遲到明年三季度，通縮會得到扭轉。</p><p>與周鴻禕異曲同工的是，<strong>第四範式創始人戴文淵</strong>也非常看好未來當 AI 出現了轉折以後帶來的機遇。</p><p>他指出，現在 AI 大模型也會遇到一些新挑戰，但這恰恰是中國的機會。中國 AI 大模型在數據量和算力成本方面具有獨特優勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_a7105fecff164f558aed681f42e6d74e@5868219_oswg1118863oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_9fcefa529dec452182559510cd8be69f@5868219_oswg871374oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>除了大佬們的深入淺出地精彩分享外，<strong>「金格獎」年度卓越公司</strong>頒獎典禮，也在策略會翌日隆重舉行。</p><p>本屆金格獎共角逐出年度投資價值獎、年度 ESG 先鋒獎、年度社會責任獎、年度品牌價值獎、年度成長價值獎、年度信息披露獎等<strong>28 大獎項。</strong></p><p>評選覆蓋港交所、上交所、深交所以及在美上市的全部中國上市公司。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_0669e2603fd34251bc6cf9e687cf0acd@5868219_oswg1009860oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>02</strong></h2><p>12 月 7 日，格隆匯首屆互聯網財經博主思想會、「下注中國」全球機構投資者思享會繼續「引爆」。</p><p>上午，<strong>第一屆格隆匯中國財經達人聯盟儀式正式啓動。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_5fbf274117b04e0e9ae3bab6c4082f57@5868219_oswg1024590oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>最近一年，格隆匯開始大力進入財經達人孵化領域，秉承着「良幣驅逐劣幣」，立志成為財經界一股清流。</p><p>格隆博士在揭幕儀式上説，中國有龐大的人羣和市場。A 股、港股、中概股，加起來有 150 萬億，有 8500 家上市公司，這裏面據説股民有 2 個億。</p><p>但客觀來講，市場裏面 95% 以上的股民不賺錢，因為他們沒有任何專業投資研究向他們提供。</p><p>所以，現在才有了「中國財經達人聯盟」的出現，因為高手在民間。</p><p>格隆博士認為，經濟、股市都已經到了相對最低點，未來有足夠大的空間，不要只看到悲觀的一面，要看到非常積極樂觀的一面。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_51ee862bd7f84941b56c82cb4cca581e@5868219_oswg1008189oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>會上，<strong>知名職業投資人、財經自媒體達人洪榕</strong>發表了<strong>《前無古人的行情：核心邏輯及應對策略》</strong>的演講。</p><p>洪榕説，百年未有之大變局，中國市場的戰略反攻是 9 月 24 日開始的。這次的戰略反攻有備而來，而且站位非常之高。</p><p>他指出，戰略反攻的三大目標現在還早的很，第一步提振投資的信心，第二步提振消費者信心，最後一步就是提振海外投資對中國的信心。</p><p>A 股為什麼越大的牛市割韭菜割的越狠？從人性的角度決定，因為賺錢太容易了。</p><p>未來，需要關注 4 個關鍵：第一，特朗普買點；第二，政策發酵的滾動點；第三，馬斯克概念；第四，政策預期概念。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_7c96fbe7a6144f0caa6075fb7f7b75df@5868219_oswg816571oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>增量傳媒董事長曾龍</strong>發表<strong>《三個不同視角解析財經 IP》</strong>主題演講。</p><p>他分別從投資人、金融從業者以及財經博主的視角剖析了財經 IP。他總結稱，正心正念去做財經 IP，是時代賦予的一個紅利，同時他也強調合規的重要性。</p><p>如何做？第一，一定要有決心堅持；第二，要做得有價值；第三，定位是非常好的產品經理，從哪裏賺到錢。</p><p>曾龍表示，做 IP 最大的敵人不是算法，是自己的情緒和焦慮，跟自己和解、迴歸初心，才能做好這件事情。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_41cbb1ce66764f1ea6643c58301f5401@5868219_oswg762740oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>知名財經達人「鷹眼邏輯」徐新權</strong>在會上展望了對未來的行情。他從自己的交易經驗總結了幾點：</p><p>第一，首先要看懂宏觀，什麼是宏觀？就是趨勢。趨勢向上了，機會來了，才能掙到錢。</p><p>第二，美股。研究美股市場，研究美國策略，核心的點為了尋找接下來幾年全球最強的投資市場，那就是 A 股，然後是港股。</p><p>最後，未來的主線之一一定是伴隨着央企、國企併購重組的。未來牛市圖譜線路圖到底會怎麼走？第一，離不開券商、金融科技。第二，AI 領域的核心，未來除了軟件系列，重點是硬件、大數據。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_16a6bc9786f946f1bc4b97058413e70c@5868219_oswg907353oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>下午，本屆嘉年華活動第三日的壓軸活動——<strong>「下注中國」全球機構投資者思享會</strong>重磅開啓。</p><p>此次思享會邀請到了國內多家頂級的投資機構，面向投資者全面、清晰、深入地解剖時下以及未來的投資風向，不得不説這是一場含金量很高的思想盛會。</p><p>但值得注意的是，為了確保大會的合規性與私密性，思享會全程封閉。</p><p>不過，從現場火熱的氛圍來看，與會者們從投資大佬們分享的乾貨滿滿的投資經驗中，一定受益匪淺。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_91768f4bbe454780a060ea2f889584b8@5868219_oswg793898oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_741ded965cc047e9a2917e058fb2f8d2@5868219_oswg1133202oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>隨着思享會的圓滿結束，格隆匯「全球投資嘉年華·2025」完美收官。</p><p>2024 臨近尾聲，每一個結束中，都潛藏着新的開始。</p><p>最後放一張本屆活動中，小編最為偏愛的一張圖，它也是格隆匯一直以來在做的事。</p><p>希望在投資這條路上，我們年復一年，年赴一年，年富一年！（全文完）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241212/v2_66b6ef9a884d48929634e2f00172655f@5868219_oswg620496oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/PwZBYxB5VC8AzLM4VCGjJw">「格隆匯 APP」</a>，作者：格隆匯小編，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>順為、君聯、小米等出手 AI 智能影像賽道，「hohem 浩瀚」獲超億元 B 輪融資｜硬氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3073064636183427?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 09:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>硬氪獨家獲悉，智能影像先鋒品牌「hohem 浩瀚」近日完成超億元 B 輪融資，由順為資本、君聯資本聯合領投，小米戰投、雲啓資本、同創偉業、雲沐資本跟投，庚辛資本擔任本輪獨家財務顧問。本輪資金將用於公司產品技術研發、市場推廣及渠道佈局。</p><p>深圳市浩瀚卓越科技有限公司（以下簡稱「hohem 浩瀚」）創立於 2014 年，專注 AI 智能影像設備領域。作為 AI 跟拍穩定器首創者，「hohem 浩瀚」以用户思維為導向，通過將智能科技融入影像拍攝，致力於為用户帶來更多輕鬆、高效的智能拍攝體驗。</p><p>以往用户對手持穩定器產品的認知，大多停留在專業的影視創作工具，除了攝影師垂類人羣外，消費者對於手持穩定器的可玩性認知有限。但隨着智能手機攝影功能的不斷提升，消費者對高質量視頻內容的需求迅速增長。</p><p>當今影像內容生產過程中，除了需要在高速運動時保障出色的拍攝穩定性外，「hohem 浩瀚」洞察到，伴隨着直播、短視頻以及旅遊出行等場景加速發展，用户更需要一個隨行攝影師，解放雙手、讓自己成為主角，記錄生活中的美好時刻。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1623,894" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_346a5d73ab5f40f2896e94ee319bb24c@6022551_oswg737296oswg1623oswg894_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">浩瀚產品矩陣（圖源/官方）</p><p>2016 年 1 月，「hohem 浩瀚」在美國 CES 展上率先推出全球首款自帶 App 人臉追蹤的手機穩定器，至此開創 AI 跟拍穩定器品類，手持穩定器也從專業小眾攝影人羣，逐步走進大眾用户羣體的視野。</p><p>隨着在技術領域的持續投入，2021 年，「hohem 浩瀚」創新性地將端側 AI 能力賦能智能影像拍攝，發佈全球首款搭載端側 AI 追蹤模塊的手機穩定器，無需連接藍牙即可在任意 App 中實現人像追蹤拍攝。今年 10 月，基於新一代 AI 技術應用，「hohem 浩瀚」上線了全球首款 AI 觸控手機穩定器 M7，集成了 AI 畫面預覽、可視化調參、遠程觸控三大功能。</p><p>浩瀚 M7 創新性採用分體式觸屏控制器，搭載「hohem 浩瀚」自主研發的端側 AI 追蹤模塊，首創 AI 可視化預覽的觸控交互視覺跟拍系統，只需框選目標物體或人物，即可實現快速識別和智能跟拍，大大擴展了創作的可能性，提升 Vlogger、直播達人等獨立創作羣體的拍攝效率與內容質量。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_319046d802144e9eaae3d95ab89a8bd7@6022551_oswg420115oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">hohem 浩瀚 M7（圖源/官方）</p><p>除專業級別的手機穩定器外，面向普通攝影愛好者，「hohem 浩瀚」同步推出了輕量化、普惠化的 X 系列和 V 系列穩定器，其輕巧便攜的摺疊設計極大提升了用户使用的便捷度，同時保留專業級別的防抖性能和智能交互功能，&nbsp;進一步降低使用門檻，使高質量視頻創作變得更加容易。</p><p>「hohem 浩瀚」創始人陳敏告訴硬氪，「手機穩定器是一個典型的工具類設備，從為專業攝影師、發燒友用户提供生產力的工具，成為面向廣大消費者的日常拍攝‘搭子’，從小巧便捷、簡單易用到端側 AI 融合創新，在這個過程中，hohem 浩瀚作為行業先行者，通過持續的技術創新和產品優化，不斷將穩定器品類推向智能化、消費化。在當前流媒體平台的社交屬性變遷和更廣泛的傳播趨勢下，我們堅信 AI 穩定器品類將進入快速破圈的全新增長階段。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1623,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_046fab802c3041ad8bada8f34f881c87@6022551_oswg243145oswg1623oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">hohem 浩瀚 V 系列產品（圖源/官方）</p><p>目前，「hohem 浩瀚」已連續 3 年蟬聯抖音雲台類目銷排第一。剛剛過去的雙十一大促期間，銷量再創新高，拿下抖音 3C 數碼配件類目店鋪、直播間、商品三榜第一，天貓雙十一搶先購雲台類目銷量和銷售額雙料冠軍。</p><p>出海方面，「hohem 浩瀚」當前海外市場佔總營收的 60% 以上，旗下多款 AI 跟拍穩定器產品已進入全球 50 多個國家及地區，同時已成為海外亞馬遜等多個平台類目頭部品牌。</p><p>本輪融資後，公司將加大對 AI 技術、影像技術、高精度自動控制技術的研發投入，持續提升產品創新，落地更豐富的應用場景，用創新的產品體驗及過硬的產品品質，推動智能影像科技的全球化發展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1623,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_d00d6e297ad7497a84cad27307638649@6022551_oswg317664oswg1623oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">hohem 浩瀚在美國拉斯維加斯廣播電視展覽會 NAB Show（圖源/官方）</p><h4>投資方觀點：</h4><p><strong>順為資本合夥人程天</strong>表示，當前 AI 技術正賦能智能影像賽道高速發展，廣泛應用於直播、短視頻、娛樂、教育等多個行業，未來應用場景將更加多元化。「hohem 浩瀚」團隊憑藉在智能影像產品深厚的研發積累、對多場景應用的創新探索，展現了卓越的實力。我們相信，「hohem 浩瀚」將以領先的技術實力和敏鋭的市場洞察力，為用户帶來更加智能便捷的拍攝體驗，成長為智能影像領域領軍品牌。</p><p><strong>君聯資本執行董事紀海泉</strong>表示，AI 正在不斷改變人們的生活，「hohem 浩瀚」通過 AI 智能影像方面的技術投入，幫助用户更好地記錄分享生活。更重要的，我們看好公司年輕有拼勁的團隊和國際化能力，相信他們未來在廣闊市場中競得一席之地，帶給用户更驚豔的智能拍攝交互體驗。</p><p><strong>小米集團戰略投資部合夥人蔣文</strong>表示，「穩定器作為攝影拍攝的生產力工具和專業配件，「hohem 浩瀚」團隊在該領域深耕多年，有深厚的技術積累及產品創新能力，我們期待團隊未來能為廣大手機及影像用户提供新一代拍攝體驗。」</p><p><strong>雲啓資本合夥人陳昱</strong>表示，視頻拍攝需求伴隨拍攝短視頻、直播等需求高速增長。「hohem 浩瀚」團隊長期聚焦用户需求，在產品定義上不斷創新，不僅最早引入獨立端側 AI 追蹤模塊， 未來將進一步提高 AI 拍攝智能化水平，帶領智能拍攝硬件從小眾走向大眾人羣。</p><p><strong>同創偉業智能終端負責人王晶</strong>表示，陳敏是我們一直在尋找的比較全面的產品經理型創始人。他對產品定義和用户需求洞察十分敏鋭，運營管理也極具天賦。我們認可他 10 年如一日的堅持，期待「hohem 浩瀚」團隊把握這一波 AI 賦能智能硬件的機會，實現真正的科技普惠。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華米兩名副總裁創業 AI 寵物硬件，「星聯未來」完成千萬元天使輪融資丨 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3074076365419392?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_21ce0f23f73945d1a31091f499a316c9@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注《智能湧現》</p><p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>《智能湧現》獲悉，「星聯未來」完成千萬元天使輪融資，由未來光錐前沿科技基金、零以創投領投，麟閣創投跟投。本輪融資將主要用於產品研發、團隊擴展和市場推廣。</p><p>「星聯未來」致力於將智能穿戴創新技術應用於寵物領域，重新定義真智能的寵物硬件產品，打造硬件+數據+生態的綜合科學養寵解決方案。</p><p>團隊方面，「星聯未來」由前華米科技海外業務副總裁毛漢勇、華米科技研發副總裁顧巖聯合創立。兩位創始人均擁有豐富的智能硬件行業經驗和全球視野，涉及各類智能可穿戴產品、自有 OS 系統、健康雲服務、全球首個運動 AI Coach 助手等，操盤的智能硬件累計出貨量超過 2 億台。</p><p>此次創業中，「星聯未來」將把人類可穿戴設備的經驗降維到寵物賽道，希望通過持續的技術創新和市場佈局，推動寵物行業從傳統硬件向智能化發展的技術變革。</p><p>目前，全球寵物行業增長迅猛，其中，美國市場擁有 1.64 億隻貓和狗，但智能寵物設備的市場滲透率仍然較低。在中國，寵物市場同樣處於快速發展階段，寵物主對科學養寵的需求日益增長，但痛點在於缺乏專業指導，而當前的寵物行業硬件產品同質化嚴重，技術方案老舊且低效。</p><p>據瞭解，在產品方面，「星聯未來」計劃在明年推出首款 AI 寵物硬件產品 SATELLAI Collar 和 SATELLAI Tracker。</p><p>「星聯未來」創始人毛漢勇向《智能湧現》表示，這兩款產品的基礎賣點是集成了衞星定位，為寵物主提供<strong>寵物定位、防丟失功能</strong>——目前，北美總共有 9000 萬隻寵物狗，<strong>每年的丟失率高達 10%。</strong></p><p>此外，這兩款 AI 硬件產品的另一大賣點在於，將對寵物進行<strong>健康實時監測</strong>，並基於大模型能力對所收集的寵物信息進行深度學習。未來，寵物主不需要去找人請教或搜索養寵經驗，AI 便可以告訴你寵物的生理情況、情緒狀況，並且給用户更好的養寵指導，讓人更充分了解寵物。</p><p>毛漢勇表示，當前市場上的寵物智能硬件仍停留在小家電階段，遠未達到數字化和智能化的水平，而「星聯未來」的目標是，將藉助在人類智能穿戴技術上的深厚積累，結合對寵物生物生理特性研究，配合最新的 AI 能力，實現真正的寵物全場景智能化，為寵物主與寵物之間構築一條永不斷連的智慧數據紐帶。</p><p>商業模式上，未來「星聯未來」並不是純硬件的銷售模式，會提供更多的訂閲費服務模式，包括寵物數據分析、寵物診斷等等業務。<strong>這兩款產品將於明年在海外市場上市銷售，定價大概在 300 美金以上。</strong></p><h3>投資人評價</h3><p>投資方果殼 CEO、未來光錐前沿科技基金創始合夥人姬十三：星聯未來團隊擁有頂尖的行業經驗和執行力，對寵物智能硬件賽道有深刻洞察。我們非常看好他們未來在這個領域的發展潛力。</p><p>投資方零以創投創始合夥人鄭連發：寵物賽道是一個萬億級別的市場，未來市場空間巨大。星聯未來擁有出色的管理和技術團隊，通過智能硬件以及軟件生態組合來幫助實現科學健康養寵，核心成員在智能可穿戴設備領域有過從 0-1 的成功落地經驗，創始人毛漢勇具有強大的海外市場銷售管理能力，結合國內在生產供應鏈方面的優勢，我相信星聯未來有很大發展潛力，期待公司早日成為寵物智能硬件領域的頭部企業。</p><p>投資方麟閣創投表示：寵物行業是確定性極高的大賽道，中國企業在供應鏈上優勢顯著。結合新一代 AI 技術打造全新寵物可穿戴設備，可在成熟賽道中實現創新突破。星聯未來核心團隊擁有資深銷售專家與頂尖技術人才，在行業內彼此協作深耕多年。我們相信，公司通過持續產品迭代，基於寵物數據不斷拓展應用場景，依託供應鏈打造高性價比、高滿意度產品，一定能為消費者帶來更多驚喜。麟閣創投將持續在 AI+領域佈局，做好科學家的共同創業者，創業者的長期陪伴者。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜張庭恢復直播帶貨；12306 要求第三方平台中止春運營銷炒作；​王化闢謠小米在港拒招 35 歲以上員工</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3075112443212417?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 08:07:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>小菜園</strong></p><p>36 氪獲悉，小菜園公告，公司擬通過香港 IPO 全球發售 1.01 億股股份，每股發售股份的發售價將為 8.50 港元，12 月 12 日至 17 日招股，預期股份將於香港時間 12 月 20 日（星期五）上午九時正在聯交所開始買賣。&nbsp;</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>張庭恢復直播帶貨，帶貨 7 小時銷售額 267 萬元</strong></p><p>12 月 10 日，張庭在某電商平台個人賬號開播帶貨，此次開播未售賣其個人品牌 TST，2 場帶貨均為帝伯朗廚具專場。據新榜新快數據平台顯示，張庭 12 月 10 日開播 7 小時，人氣峯值 10 萬，銷售額達 267 萬元。&nbsp;</p><p>新快數據平台顯示，張庭個人賬號在 9 月初恢復直播，直播內容多為健身、護膚、日常保養等內容，12 月初逐漸試水恢復帶貨，在 12 月 5 日開播 2 小時帶貨了部分化妝品，不過銷售額僅有 159 元。（藍鯨新聞）&nbsp;</p><p><strong>12306 要求第三方平台中止春運營銷炒作</strong></p><p>36 氪獲悉，據鐵路 12306 官微消息，鐵路 12306 科創中心公告，鐵路 12306 平台是中國鐵路面向社會提供互聯網票務服務的唯一官方渠道，致力於為廣大旅客提供公平公正、温馨便利的鐵路購票出行服務，從未授權任何第三方平台發售火車票和辦理火車票相關業務。近日，某第三方平台公開宣稱「春運搶票開始」「最早可提前 90 天預約」，純屬平台營銷炒作，與鐵路 12306 平台無關。該行為嚴重誤導廣大旅客，擾亂火車票正常票務秩序。對此，鐵路 12306 平台正告相關第三方平台，務必立即中止此類營銷炒作行為。&nbsp;</p><p><strong>王化闢謠小米在港拒招 35 歲以上員工</strong></p><p>近日，有網友在社交平台發視頻稱，某內地手機品牌在香港拒招 35 歲以上員工，引發熱議。 對此，12 月 11 日，小米公關部總經理王化發文闢謠，稱公司招聘「沒有這個限制」。&nbsp;</p><p>王化表示，「聽説還有人在發這個視頻給小米潑髒水，上個月專程問了 HR 的老大確認了三點事實。 第一： 視頻中提到只給短期合同，我們全部是長期合同。 第二： 視頻中提到了年齡限制，我們沒有這個限制。 第三： 視頻中的人應該是獵頭，我們香港崗位沒有在用獵頭。 」（鳳凰網科技 ）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>咖啡價格升至 47 年來最高水平</strong></p><p>據中國新聞網援引彭博社 10 日報道，全球市場份額最大的咖啡豆品種——阿拉比卡咖啡豆期貨價格達每磅 3.45 美元，今年漲幅超過 80%，創 1977 年以來最高水平。價格上漲的主要原因是市場對巴西這個最大咖啡生產國減產的擔憂。巴西在今年 8 月和 9 月間遭遇 70 年來最嚴重的乾旱，10 月又迎來強降雨。全球最大的咖啡貿易商之一沃爾咖啡（Volcafe）在巡查農作物後發現存在長期乾旱情況，因此下調了對巴西阿拉比卡咖啡豆產量的預期。&nbsp;</p><p>據悉，咖啡價格上漲可能會進一步提高烘焙商和咖啡店的成本，這些成本將轉嫁於消費者。咖啡巨頭雀巢公司 11 月表示，將提高價格並縮小包裝，以減輕咖啡豆價格上漲的影響。意大利咖啡巨頭拉瓦薩也表示，咖啡價格飆升迫使其將更高的原材料成本轉嫁於客户。（中國新聞網）</p><p><strong>甘薇回應還債 12 億，賈躍亭去美國不是躲債</strong></p><p>據快科技報道，12 月 11 日，賈躍亭前妻、影視製作人甘薇更新視頻，首度回應當年「7 天還 12 億」，稱無論遇到什麼困難，都不要放棄希望。甘薇在視頻中回憶了當年和賈躍亭陷入還債危機的細節，她表示，樂視最輝煌的時候市值 1500 多億，但市值在那兒只能看着。後來賈躍亭成立了債務小組，那十多天度日如年，要面臨所有的債權方，所有的媒體，再怎麼內心鋼鐵一般堅硬，還是害怕。</p><p>被問及「你當時在國外是主動回來的嗎」，甘薇坦言，自己必須回國。她還表示，「賈總去美國的時候，不是逃避債務，他在美國開拓 FF91 汽車業務的時候，每個月都要去開一次會，帶的衣服就是一個星期的」。（快科技）</p><p><strong>字節提升剪映即夢業務優先級</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，字節管理層判斷 AI 對話類（或稱 chatbot 類）產品可能只是 AI 產品的「中間態」，長期更理想的產品形式，大概率需要更視覺化的用户體驗、更低的用户使用門檻。因此，字節已經提升了即夢的產品優先級，嘗試用新的路徑打造 AI 時代的「抖音」。就此向字節求證，字節暫無回應。&nbsp;</p><p><strong>拜登據悉計劃阻止日本製鐵收購美國鋼鐵的交易</strong></p><p>據報道，知情人士透露，美國總統拜登計劃以國家安全為由，在本月晚些時候阻止日本製鐵收購美國鋼鐵公司一事。美國外國投資委員會小組今年大部分時間都在審查這一擬議的收購案，該小組必須在 12 月 22 日或 23 日之前將其決定提交給拜登。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>去哪兒：今年以來購買人生第一張機票的旅客同比增長 41%</strong></p><p>36 氪獲悉，去哪兒數據顯示，今年以來，在去哪兒平台購買人生第一張機票的旅客同比增長 41%。增幅最高的省份是上海、北京、雲南、福建和湖北。一線和新一線城市增幅高於平均水平，尤其是 18 歲以下的青少年成為購買人生第一張機票的主力人羣，增幅超過五成。今年以來，三線以下城市居民購買人生第一張機票量同比增長了 35%，增幅創近 5 年新高。<strong>美股三大指數收盤漲跌不一，特斯拉漲超 5%</strong></p><p>36 氪獲悉，12 月 11 日收盤，美股三大指數漲跌不一，道指跌 0.22%，納指漲 1.77%，標普 500 指數漲 0.82%。大型科技股多數上漲，特斯拉、谷歌漲超 5%，英偉達漲超 3%，亞馬遜、Meta、奈飛漲超 2%，微軟漲超 1%；蘋果小幅下跌。熱門中概股多數下跌，騰訊音樂跌超 5%，京東跌超 3%，小鵬汽車、蔚來跌超 2%，B 站、拼多多跌超 1%；網易、百度小幅上漲。</p><p><strong>沙特獲得 2034 年世界盃主辦權，六國同辦 2030 年世界盃</strong></p><p>36 氪獲悉，據 FIFA 國際足聯微博，2024 年 FIFA 國際足聯特別代表大會確認：六國（西班牙、葡萄牙、摩洛哥、阿根廷、烏拉圭、巴拉圭）將同辦 2030 年世界盃，西班牙、葡萄牙、摩洛哥正式獲得 2030 年世界盃主辦權，阿根廷、巴拉圭、烏拉圭將舉辦前三場比賽。沙特獲得 2034 年世界盃主辦權。</p><p><strong>有國有大行收到會議通知，個人養老金制度有望全面開閘</strong></p><p>從知情人士處獲悉，有國有大行已收到人社部通知，將於本月中旬召開全面實施個人養老金制度視頻會。屆時，在 36 個城市或地區試點取得先行經驗的基礎上，個人養老金制度有望向全國全面推行。「開完會後即開閘！」上述人士表示。（21 世紀經濟報道）&nbsp;</p><p><strong>寧德時代申請 NING COFFEE 商標</strong></p><p>36 氪獲悉，天眼查知識產權信息顯示，近期，寧德時代新能源科技股份有限公司申請註冊兩枚「NING COFFEE」商標，國際分類為方便食品、餐飲住宿，當前商標狀態為等待實質審查。此前，該公司已申請註冊兩枚「寧咖啡」商標。據瞭解，今年 8 月，寧德時代被曝開始賣咖啡。其售賣的產品包括「超充美式」「續航拿鐵」「零碳水仙」「零碳玉露」等 6 種，且售價均為 9.9 元。寧德時代方面人士表示，這些只在寧德時代成都線下展廳——新能源生活廣場提供，「是配套產品，不是主力」。</p><p><strong>SpaceX 回購股票，估值飆升至 3500 億美元</strong></p><p>馬斯克旗下的 SpaceX 公司通過增發股票，估值達到 3500 億美元。收購要約副本顯示，SpaceX 和投資者同意以每股 185 美元的價格從內部人士手中收購 12.5 億美元的股票。這輪融資不包括籌集新資本，因為收購要約是對現有股票的二次出售。值得注意的是，作為要約的一部分，SpaceX 將購買多達 5 億美元的普通股，這是一次罕見的股票回購，顯示了這傢俬營公司的財務狀況。（新浪財經）</p><p><strong>馬斯克成為全球首個身家超過 4000 億美元的人</strong></p><p>馬斯克成為身家達到 4000 億美元的第一人，刷新了世界首富里程碑。最近催化劑是 SpaceX 的內部股票出售交易，馬斯克資產淨值一舉增加約 500 億美元至 4392 億美元。2022 年末馬斯克的財富淨值一度下降了超過 2000 億美元，但是在特朗普上個月贏得大選後，作為他最大金主，馬斯克立刻身價暴增。12 月 11 日，SpaceX 及其投資者同意從員工和其他公司內部人士手中購買總值 12.5 億美元股票。該交易對這家民營的太空探索公司估值約為 3500 億美元，使 SpaceX 成為全球最有價值的私營初創企業。（財聯社）</p><p><strong>蘋果正與博通合作開發人工智能芯片</strong></p><p>知情人士稱，蘋果正在研發專門為人工智能設計的服務器芯片，並正與博通合作開發該芯片的網絡技術。新芯片的內部代號為 Baltra，預計到 2026 年可量產。此舉凸顯了蘋果長期避免從主導人工智能處理器市場的英偉達購買芯片的立場。報告指出，這也標誌着蘋果芯片團隊的一個里程碑，該團隊最初為 iPhone 設計芯片，然後轉向為性能和能效設定新標準的 Mac 處理器。（新浪財經）</p><p><strong>高盛 CEO：若監管允許，將考慮成為比特幣現貨做市商</strong></p><p>高盛集團 CEO 大衞·所羅門於 12 月 10 日表示，如果監管更加清晰，高盛可能會考慮成為領先加密貨幣的現貨做市商。所羅門在一次活動上表示，從監管的角度來看，該公司參與比特幣和以太坊現貨交易的能力「非常有限」。「你必須問監管機構，因為目前，作為一家受監管的銀行機構，我想你知道這一點，我們不允許擁有比特幣這樣的加密貨幣作為本金」，所羅門説。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>特斯拉據悉在新德里尋找地點開設展廳</strong></p><p>據報道，知情人士稱，特斯拉已經恢復在新德里尋找展廳空間，這是該公司在今年早些時候擱置投資計劃後重新考慮進入印度市場的第一個跡象。今年 4 月，馬斯克曾打算訪問印度並宣佈一項投資計劃，但在最後一刻取消了訪問。其中一位消息人士稱，特斯拉正在尋找 3000 至 5000 平方英尺（約 280-465 平方米）的空間，來創建一個消費者體驗中心，併為其交付和服務運營尋找一個三倍大的空間。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>俄羅斯跨境電子商務平台「Ozon Global」將在中國新建 6 個倉儲中心</strong></p><p>36 氪獲悉，在第三屆深圳 2024 中國電子商務論壇上，俄羅斯跨境電子商務平台 Ozon Global 宣佈，明年的銷售佣金將減少近一半。同時，Ozon Global 將在中國東部和南部推出 6 個合作伙伴倉儲中心。&nbsp;</p><p><strong>罷工結束後，波音飛機 11 月交付量降至 13 架</strong></p><p>美國波音公司 12 月 10 日發佈報告稱，11 月份該公司交付了 13 架商用噴氣式客機，不到 12 個月前向客户交付的 56 架噴氣式客機的四分之一。10 月份的交付量比 10 月份的 14 架有所下降，當時該公司的大部分飛機生產仍處於停產狀態，33000 名工廠工人舉行了為期七週的罷工，罷工於 11 月 5 日結束。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>SpaceX 因內部股票出售估值定在約 3500 億美元</strong></p><p>據媒體看到的一封發給員工的電子郵件顯示，SpaceX 及其投資者已同意以每股 185 美元的價格收購該公司高達 12.5 億美元的普通股，這筆交易對埃隆·馬斯克旗下的這家火箭和衞星製造商的估值約為 3500 億美元。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>谷歌據悉要求美國聯邦貿易委員會解除微軟雲對 OpenAI 技術的獨家託管</strong></p><p>據報道，知情人士透露，谷歌最近要求美國政府解除微軟在其雲服務器上託管 OpenAI 技術的獨家協議。知情人士説，美國聯邦貿易委員會向谷歌詢問微軟的商業行為以進行更廣泛調查，谷歌隨後表達了這一意見。包括谷歌和亞馬遜在內的與微軟存在競爭關係的公司希望自己託管 OpenAI 的人工智能服務，這樣他們的雲客户就不需要同時使用微軟的服務器來獲取這家初創公司的技術。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>德國警方搜查阿迪達斯辦公室，開展税務調查</strong></p><p>據報道，作為長達數年的税務調查的一部分，德國警方 12 月 10 日對阿迪達斯的德國總部進行了搜查。阿迪達斯發言人表示，搜查行動涉及 2019 年起進口到德國的貨物的海關和税收清關規定。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>TikTok 就加拿大下令關閉當地子公司提出審查申請</strong></p><p>TikTok 加拿大分公司當地時間 12 月 11 日公告稱，已經向聯邦法院就政府關閉 TikTok 加拿大業務的命令提出審查申請。TikTok 稱，找到一個有意義的解決方案並確保本地團隊與 TikTok 平台一起繼續存在，符合加拿大人的最佳利益。當地時間 11 月 6 日，加拿大政府發佈公告稱，經過多步驟的國家安全審查程序，加拿大政府已下令終止字節跳動加拿大子公司 TikTok Technology Canada 在加拿大的業務。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>沃爾沃汽車大慶工廠第 50 萬輛整車正式下線</strong></p><p>36 氪獲悉，據沃爾沃汽車官微，近日，沃爾沃汽車大慶工廠第 50 萬輛整車正式���線。&nbsp;</p><p><strong>微軟成立新的消費者人工智能健康業務部門</strong></p><p>據英國金融時報，微軟成立新的消費者人工智能健康業務部門。（財聯社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>谷歌推出最新 AI 模型 Gemini 2.0</strong></p><p>當地時間 12 月 11 日，谷歌宣佈推出 Gemini 2.0，稱這是其迄今為止最強大的模型。即日起，谷歌將 2.0 開放給開發者以及受信任的測試人員，並正在積極推進將其整合到公司的產品中，率先從 Gemini 和 Search 開始。即日起，Gemini 2.0 Flash 體驗版模型將對所有 Gemini 用户開放。同時，谷歌還推出了 Deep Research 的新功能，它運用高級推理和長上下文處理能力，承擔研究助手的角色，幫助用户探索複雜的主題並撰寫報告。該功能自今日起對 Gemini Advanced 用户開放。（新浪財經）</p><p><strong>Meta AI 高管暗批 OpenAI：閉源 AI 是荒謬的，開源是唯一出路</strong></p><p>Meta 生成式 AI 工程副總裁 Manohar Paluri 日前表示，閉源 AI 是荒謬的，要充分發揮 AI 的全部潛力，開源是唯一的出路。眾所周知，生成式 AI 的先鋒 OpenAI 目前採用的就是閉源模式，其主要收入來源包括訂閲和 API 服務。作為 OpenAI 的聯合創始人，特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克（Elon Musk）起訴 OpenAI，就是因為該公司違背了當初的使命，放棄了開源承諾。（新浪科技）</p><p><strong>企業多元化佈局，AI 醫療應用漸成氣候</strong></p><p>2024 年的醫療 AI 領域，隨着大語言模型和生成式 AI 技術的快速發展，包括互聯網醫療、醫學影像、新藥研發等在內的多場景中的 AI 技術都在釋放出前所未有的價值。行業人士普遍認為，「醫療+AI」前景廣闊，無論患者還是醫生，都將在這場科技革命中受益。（上海證券報）&nbsp;</p><p><strong>酷特智能：和華為共同打造的酷特 AI Agents 2.0 版本正在研發中</strong></p><p>36 氪獲悉，有投資者問酷特智能，公司的和華為共同打造的酷特 AI Agents 目前還有在使用嗎？酷特智能在互動平台表示，雙方正在以酷特「企業級操作系統」1.0 版本為原型基礎，以酷特智能新園區為試驗田載體，基於盤古大模型、鯤鵬+昇騰算力等先進科技，升級成酷特 AI Agents 2.0 版本，目標是使其成為普適的數智化工具和幫手。目前酷特 AI Agents 2.0 版本正在研發中。&nbsp;</p><p><strong>開源證券：AI 視頻大模型正加速競賽，繼續佈局「AI+影視」</strong></p><p>36 氪獲悉，開源證券研報指出，AI 視頻大模型正加速競賽，多模態能力持續升級，助力商業化空間打開。影視內容、版權、營銷公司積極擁抱 AI 視頻，繼續佈局「AI+影視」。看好 AI 視頻模型不斷迭代、應用加快落地，疊加電影新片供給釋放及消費補貼等政策助力，進一步推動「AI+影視」商業化空間打開。</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>Zara 母公司 Inditex 前三季度營收增長 7.1%，淨利增長 8.5%</strong></p><p>Zara 母公司 Inditex 前三季度營收同比增長 7.1% 至 274 億歐元，淨利潤增長 8.5% 至 44 億歐元，毛利率同比增加 4 個基點至 59.4%。（財聯社）</p><p><strong>BOSS 直聘：第三季度營收 19.12 億元，同比增長 19%</strong></p><p>36 氪獲悉，BOSS 直聘發佈了 2024 年第三季度財報。財報顯示，第三季度公司取得營收 19.12 億元，同比增長 19%；淨利潤 4.64 億元；非通用會計準則下，經調整後營業利潤為 6.05 億元，經調整後營業利潤率超 30%。三季度，公司加大產品、運營服務力量，做好用户的新增與留存，截至 2024 年 9 月 30 日止的 12 個月內，向公司付費的企業客户數為 600 萬，同比上漲 22.4%。&nbsp;</p><h2>投融資</h2><p><strong>「hohem 浩瀚」完成超億元 B 輪融資</strong></p><p>近日，智能影像先鋒品牌「hohem 浩瀚」完成超億元 B 輪融資，由順為資本、君聯資本聯合領投，小米戰投等多家機構跟投。本輪資金將用於公司產品技術研發、市場推廣及渠道佈局。「hohem 浩瀚」創立於 2014 年，專注 AI 智能影像設備領域。作為 AI 跟拍穩定器品類首創者，致力於為用户帶來更多輕鬆、高效的智能拍攝體驗。&nbsp;</p><p><strong>「具身風暴」完成超千萬元人民幣的天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「具身風暴」近日完成超千萬元人民幣的天使輪融資。本輪投資由羲融善道和星河資本共同投資，仁辰資本擔任獨家財務顧問。募集資金將主要用於產品研發、產品量產和日常運營。具身風暴成立於 2023 年 9 月，專注具身智能人機交互新範式的研發與落地，通過基於海量真實人類反饋的模仿學習解決通用人機交互舒適性問題。&nbsp;</p><p class="editor-note"><strong>整理｜</strong> 王欣逸&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>從開酒館到開酒店，跳海的秘密是「文科生創業」｜專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3074291512914819?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-11 18:12:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>訪談&nbsp;|&nbsp;楊軒</p><p>整理&nbsp;|&nbsp;蘭傑</p><p>「喜歡跳海就像喜歡希望一樣，這是我今年唯一聽過的還在增長的故事。」一個創投圈子的朋友今年這麼跟跳海酒館創始人梁優（花名「梁二狗」）説。</p><p>這家連鎖酒館不僅熬過了疫情，在我的前同事、跳海聯合創始人隨易的朋友圈裏，總能看到跳海新酒館又又又開張了的消息。在它今年 9 月拿到挑戰者資本的融資後——消費項目如今能拿到融資也是個稀罕事——跳海酒館今年初是二十來家，如今已經翻倍，漲至 40 家。</p><p>在需求不足，新消費消沉，消費整體以「低價」為主旋律的今天，跳海的故事無疑是個異類。</p><p>跳海依然能增長的秘密是什麼？</p><p>從門店外觀看，即使梁優跟我列舉了跳海諸多的精心設計，我也得説，這家酒館平平無奇。只有入夜，當許多年輕人淤堵在跳海門口，這份不一般的熱鬧才顯出它的特別。</p><p>特別多的客流、特別好的收入利潤，以及特別被吐槽的高酒價——當一般精釀酒吧賣 50 塊一杯啤酒時，跳海賣 70 塊——共同構成了一樁好生意。</p><p>生意怎麼個好法？毛利 75% 左右，坪效接近 4 萬元/平米，門店全都盈利。</p><p>在此前關於跳海模式的討論中，它的生意秘訣可以用「引流」來歸納。具體來説，首先是「先有人後有店」，梁優是先聚起了一幫能邀約喝酒的朋友，人數多到一個 500 人的微信羣都裝不下之後，才開第一家跳海門店；然後是「打酒師模式」，讓前來兼職的打酒師朋友帶朋友，帶來了超出梁優個人朋友圈之外的新客流，讓新門店也開得起來。</p><p>換句話説，這是一家靠「私域流量」支撐的線下連鎖店。背後是梁優多次創業後的一個清醒認知：線上流量太貴了，流量只有掌握在自己手裏，才能擺脱給平台打工的命運。</p><p>但是僅僅用「引流」來理解跳海，又過於淺層。</p><p>在「私域流量」故事盛行的這些年，我們已經見過太多死寂的微信羣，運營動作彷彿沒有感情的廣告機器，最終效果也很難評。</p><p>跳海的故事底色與其説是冷冰冰的「引流」，不如説是社區社羣運營。其中有太多「文科生」的成分，超出了一般的商業理性和數據分析。</p><p>如果把跳海打酒師類比為線上社區的 KOL，那這部分人是什麼氣質的？整個社羣要怎麼建立規範和公約？社區成員對跳海「上癮」的底層心理是什麼？</p><p>所以梁優很希望小紅書的「文科生」故事大家能懂，這樣，他跟合作者解釋跳海會容易很多。</p><p>正因如此，我抓梁優聊了很多純商業理性之外的文科生話題。此外，我還問了很多遍，跳海的玩法，在其他領域能不能行？</p><p>梁優認為可以。他自己就打算把這套社羣運營的玩法，擴展到青年旅舍和長租公寓。今年年初，他在自己的即刻中如此寫到：跳海這一套可以乾的事情有很多，取決於我們想法有多大。</p><p><strong>以下為 36 氪與梁優的對談，有編輯精簡。</strong></p><h3><strong>1、為什麼是跳海？</strong></h3><p><strong>楊軒：你曾是年輕人社交平台 Someet 創業團隊的成員，有人説「跳海其實是 Someet 的酒吧版」。我身邊很多 90 後同事都用過 Someet，我也曾經是個年輕的北漂，能理解年輕人來到大城市，有對抗孤獨的強烈社交需求。但 Someet 在商業化上並不成功。最終實踐證明，酒吧才是解決年輕人社交需求的更好方式嗎？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>Someet 平台上有很多用户發起的活動，在北上廣每週都有三四百場優質的活動。電商有個概念叫人貨場，而我們則是人、空間、內容，想辦法去做匹配和優化。我現在在做跳海，就變成那些用户發起的活動落在不同的店裏，我們拿不同的活動去填到不同的空間裏去，這也是在做人、空間、內容三者的優化匹配。</p><p><strong>楊軒：但 Someet 模式和來跳海喝酒相比，它的活動策劃是非標準化的，這就需要有活動策劃人，有比較強的策劃和組織能力，比較難做。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>Someet 聯創隨易和創始人小白對活動質量的要求都特別高，但活動質量越高代表檻越高，用户數就起不來。Someet 為了讓普通人都可以在上面發起活動，甚至搭建了個部門叫 product manager of activities（PMA），每個活動都有一個 PMA 來幫助發起人把活動做好，而且這個角色是兼職——這其實就是跳海打酒師的基礎思路，讓用户來幫忙完成某個產品的交付。</p><p>但 Someet 的問題是商業模式，最後我們只能向會員收會員費，收了之後月活掉一半，這就是當時的困境。</p><p><strong>楊軒：説到我們共同的朋友隨易，他也在 Someet 幹過，也做過 home bar，也是一個自帶文藝氛圍感的酒搭子。為什麼他的酒吧關張了，但是跳海酒館能一直長大？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>他當時的酒館號稱今天掙（收入）三千塊就關門。他對錶達的訴求遠遠大過商業的訴求。</p><p>當年他是聯創，其實也是我領導。現在他是跳海的合夥人，我們角色互換了，因為我的商業化能力更強一點。</p><p><strong>楊軒：所以不想掙錢的朋友最後被想掙錢的朋友領導了？（笑）聊聊跳海的擴張吧。我曾經跟三頓半的創始人吳駿聊過，他最早在長沙的咖啡店某種程度上有類似氣質——朋友都是因為他在所以才去——但沒有辦法開分店，因為只有一個吳駿。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>咖啡館和雞尾酒吧的瓶頸都在於如何建立自己的「德雲社」，一個咖啡師/調酒師既需要專業技能，有需要跟人溝通的能力，而同時具備這兩種能力的人都自己開店去了。但如果大家是短期關係，跳海打酒師每個月只來打一兩次酒，經濟槓桿就會被模糊掉。</p><p>但每個人每晚試工一天，服務標準肯定會不穩定，這如果能被客人接受，這個事就成立。這就是跳海打酒師制度背後的思考：因為服務相關的吐槽我全盤接受，這兩瓶毒藥我必須選一瓶。</p><p><strong>楊軒：你説過跳海打酒師制度其實是無心插柳，因為你想出去玩、找別人來頂班？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>故事是這麼講，但背後有非常嚴肅的思考。我相信每個酒吧老闆都讓朋友幫忙盯過店，但沒有人把它系統化：你要放大 100 倍的規模去思考問題。當我只有一家店的時候我就在想，如果有 100 家跳海，要什麼樣的機制。</p><p><strong>楊軒：這些想法挺有「互聯網思維」餘毒的味道（笑）。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>哈哈。我當時就想，要不要花 5-10 年把它當創業去做。所以第一家在北京的店開後，第二家在廣州、第三家在重慶、第四家在深圳——我需要把總結出的這些方法論，移植到完全不同的市場上去驗證。</p><p><strong>楊軒：要跨越城市地理的巨大區別，去驗證方法，或者做本地化適用。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>肯定需要本地化微調，這也是最有意思的。我們同一個活動或者方法論，都會在不同的城市去嘗試效果，每個城市的主理人再反饋給總部，這種過程是一直持續來回的。我們把這個叫做「八爪魚理論」。</p><p>像現在很火的「學術酒吧」，我們其實很早就做過了。</p><p><strong>楊軒：我們媒體人一聽，就知道「學術酒吧」難以為繼。我們太知道生產好內容有多難了。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>對，我們實踐下來也發現很難持續。所以我們現在做「跳海夜校」，大家在店裏一塊玩陸衝、滑板、非洲鼓，更輕鬆、更具體驗性，大家都能參與。這類活動就被保留下來了。</p><h3><strong>2、社羣生活</strong></h3><p><strong>楊軒：如果説你們本質是個線下社羣，那你怎麼看線上社羣？最近批評小紅書文科生創業的那篇報道很熱，你怎麼看？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>我很希望小紅書能成，這樣跳海的解釋難度就會降低。我們也是文科生創業，小紅書的很多問題也是跳海現在面臨的困難。你需要犧牲一些效率來換取某種社區感和容錯率。</p><p><strong>楊軒：我覺得小紅書最厲害是很有鄰裏感和利他性，而且分享和互動的過程很讓人上癮。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>這是當下很稀缺的東西。小紅書一定做對了一些事情，不然不會做到這個體量。</p><p>理科生創業，以字節為代表，已經做到極致了。但我相信這個世界除了 A 面還有 B 面，除了這種方法，一定還有其他方法。</p><p><strong>楊軒：那跳海和線上社羣有什麼不一樣？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>基於線上分享的社羣更有權力關係。小紅書做成功的一點就是放棄了「大 v」概念，所以它現在社區氛圍很好。但即便這樣你還是會有粉絲焦慮、點贊焦慮，點贊即權力。</p><p>我其實不太喜歡字節跳動。我翻過張一鳴的豆瓣，他給《重慶森林》打了兩星，給《2046》打了一星，給《現代啓示錄》打了一星，但是給《功夫熊貓》和《狄仁傑》打了四星。所以他能做出這樣的公司和產品，我不詫異。我覺得算法在奴役一些人。</p><p>我是對權力關係非常敏感的人。但線下更容易突破這個權力關係，跳海的所有社羣都是基於線下門店、地理位置的。而且你在酒館喝酒的時候大概率會放下手機，進行「直視對方雙眼」的交流。</p><p><strong>楊軒：人生需要更完整立體的體驗。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>跳海在提供的價值，我稱為社羣生活。</p><p><strong>楊軒：疫情似乎帶來了一個變化：很多年輕朋友意識到，我要的是體驗、生活，而不是擁有什麼物品，所謂「不想再掉入消費主義陷阱」。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>對。大家來跳海真的是為了酒精本身嗎？酒在家喝是效率最高、是最舒服且便宜的，但你為什麼要出來喝酒？我認為 80% 跟酒本身沒關係。</p><p><strong>楊軒：出來喝酒還是為了社交、為了疏解孤獨。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>孤獨是現代人的常態，凡在一線城市的生活的人都會面臨這種孤獨。</p><p>但有些用户聽了我們在媒體上的分享，就會對跳海抱有過高的期待，覺得只要來，就一定會認識很多人等等。但其實不是。我們更多是類似於借個火、過一過這種輕社交，我們只能提供第一步，第二步到第十步需要你自己來。</p><p>人和人之間還是要有留白的，極度理性的公司可能理解不了。</p><p><strong>楊軒：所以跳海的酒比別家貴，可以理解為解決社交需求帶來的溢價？36 氪上次報道跳海融資，留言區還在 diss 説跳海的酒太貴。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>線下消費和線上電商買東西不一樣。電商發個優惠券會很影響你的消費行為，但線下的消費決策門檻很高：你打扮、出門打車，都是成本，你不會因為隔壁的酒便宜十塊二十塊就去的。我比隔壁體驗好，賣貴點沒問題，消費者不傻的。而且如果你覺得貴，可以來跳海打酒，只要不喝多，免費隨便喝。</p><p>價格貴不代表商業不成立，也不代表沒有社會價值。</p><p><strong>楊軒：成為立體的人、反異化的訴求是廣泛存在的，但是無論是 Someet 或者豆瓣小組，都沒有跑出特別好的商業模式，直到跳海出現。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>一個組織運轉需要經濟基礎，我們是用酒的價格來解決這個問題。所以我能扛住所有關於噴跳海酒貴的言論，它是經濟基礎。</p><p>我覺得更成熟的人應該關注如何讓事情延續下去，讓大家都獲益。</p><h3><strong>3、跳海的方法不能學</strong></h3><p><strong>楊軒：我覺得有一件事值得今天的老闆們重視：消費者變得更看重情緒氛圍，而不是具體的產品。舉個例子：攀巖的流行，一個重要的元素是攀巖館裏的氛圍很友好、相互鼓勵，可以完成一些淺社交。就像大家來跳海不是衝着酒精來的，去攀巖館難道真的百分百為了攀巖嗎？我感覺不一定。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>就好比你去看蔡依林演唱會，並不全是想聽她唱，而是想跟着她唱、跟全場一塊唱。</p><p>這個世界和很多人拍腦袋想象的不一樣。</p><p><strong>楊軒：基於這個認知，如果我是個瑜伽店或者餐廳，那跳海的這一套，包括社羣運營、打酒師體系等等，學得了嗎？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>可以學。隨着技術和 AI 的進步，很多行業的產品交付成本或專業度，都會下降到類似現在在跳海打酒的這個難度，也就是「會開水龍頭就會打酒」，比如預製菜。那就可以像跳海這樣，用一種更去中心化的、社羣化的方式提供了服務供給。</p><p>跳海的壁壘在於，中間很多事情非常微妙，而我們有五年沉澱。現在很多人學跳海的打酒師，最大的區別其實都不是技術方式和方法論上的，而是觀念上的。</p><p><strong>楊軒：觀念是指？是一種理念上的認同還是什麼？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>社區是 iOS+安卓。社區是一個有共識的人與人關係的總和。這裏麪價值觀很重要。如果你只是開源，那就是極度分散也就沒有組織了。社羣需要在開源和樹立價值觀之間尋找到動態平衡。</p><p>而價值觀發生問題的時候也需要調整，調整的辦法也只能靠人，靠反覆地聚在村口的樹下一塊討論，靠一兩個「鄉紳」或者「村主任」去解決，這也是費孝通在《鄉土中國》裏講的，其中的共同討論非常重要，這才能建立共識。</p><p><strong>楊軒：你們常説「先有人再有店」，我覺得這是商業裏非常重要的邏輯區別：就是你到底是為一羣人服務，還是去做某個具體產品？你是要解決都市年輕人的孤獨感，還是要開一個酒館？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>圍繞人羣做生意是我 2023 才明確的思路。「先有人再有店」，其實是我想繞開互聯網流量和算法的統治。線上流量很貴，而且越來越貴。流量也沒有情感，這讓所有人都很疲於奔命。去公域找流量本質是給平台賣命，我不想我的命掌握在公域平台手裏。所以我儘可能用社羣的方式。</p><p>這個世界是公平的，我只是把公域買量的成本用來花在了私域的社羣建設上來。運營社羣的隱性的成本還是很高的，不單是投入的資源和人力，對團隊對你自己也有更高要求的。這需要很大的智慧，以及需要把自己的 ego 往後稍稍。</p><p><strong>楊軒：自己的 EGO 往後讓一讓？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>很多酒吧最後變成了老闆自己的道場，所謂「隨地大小爹」。而且我們不光讓我們自己的 ego 小一點，我們也不鼓勵用户在這邊展示自己巨大的 ego.</p><p><strong>楊軒：其他行業具體怎麼學跳海的關於社區運營、開源的經驗？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>在你的領域，找到一些縫隙讓用户參與進來。用户的價值並不只是買了你的產品，他也可以幫你去創造內容、去傳播，幫你去創造更多的社會關係。</p><p>過往的工業革命讓人成為具體的工種，但忽略了人在社會性上的需求。每個用户都是一個具體的人，是複雜的。</p><p><strong>楊軒：線下還有什麼未來可能性？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>我覺得有兩個維度，一個叫造景，一個叫社羣。比如 Gentle Monster 是造景，文和友也是造景；另一條路是社區商業，這方面日本走得比較靠前，我們也是在走這條路。</p><p>但景觀的問題是，用户可能打完卡，你們的關係就結束了。線下商業最好還是增加體驗的維度，儘可能讓用户參與。傳播上儘量利用好消費者之外的身份；在金融領域的創新，就是讓用户成為這個商業的受益者。</p><h3><strong>4、開酒館的做長租公寓，是不是不務正業？</strong></h3><p><strong>楊軒：聽説跳海想做長租公寓。能不能講講你的思路？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>好的公寓是要解決城市年輕人的剛需。舉個例子，養寵物的人在出差時是需要別人來照顧貓狗的，這樣的事兒最好是鄰裏關係來解決，所以跳海公寓未來肯定是大家相互來照顧寵物。</p><p>你當然可以僱一個阿姨，把這種事情都做了，但這是阿那亞的做法。我們會讓用户之間相互服務。現在在跳海酒館裏就是這種相互招待的關係。</p><p>社區的底色是互助，不是去購買某種專業的服務。這中間可能會出現類似於鏟屎沒鏟乾淨等一些問題，從而產生一些爭論，但這也是 community：community 並不是服務的標準化交付，這些齟齬其實也共同構成了鄰裏感。</p><p>你住在跳海公寓，樓下就有一家跳海酒館，在這個地方大家可以經常碰面。如果你覺得房租貴了，可以來做打酒師、做一些有貢獻的事來減免一定的房租。跳海公寓的公共廚房也可以大家接管，每週輪流主廚。這就是我們想象中美好社羣生活的樣子。</p><p><strong>楊軒：或者每個人帶個菜。這很像我跟朋友們相約説，老了一塊養老的設想。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>對對對，所以我們未來也可能會做養老（笑）。其實還是圍繞人羣去做生意。</p><p><strong>楊軒：設想很好，但是你算過商業上的賬沒有？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>這裏面最大的問題是在於回本週期。但很多長租公寓並沒有做出附加值，只是出租一個睡覺的地方。無法向用户提供更好的價值，也就沒辦法做增量的收益。但我覺得我們可以。</p><p><strong>楊軒：酒的客單價畢竟是低的，十塊二十塊的溢價大家無所謂。但同樣的加價率，到了公寓可能是幾千塊的差距，這種溢價大家會買單嗎？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>我得測試，是 5000-7000 還是別的價格帶。但是我的信心是在規模化之前，北上廣深容得下 2-3 家這個價格的東西。拋開規模談價格沒有意義。據我所知，跳海的打酒師普遍有意願去付這個錢。我要測的是當北上廣深各開兩三家之後的事兒。</p><p><strong>楊軒：為什麼你們要做長租公寓，不做青旅呢？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>我們會做青旅，但是做 200 塊錢一個牀位的青旅。價格會高出一般青旅，但比如家漢庭便宜。我去很多地方出差，但我住在全季裏是認識不到本地的朋友的，我忙完之後是不知道能幹嘛的。</p><p>我住過無數青旅，在喀什的青旅見過從 K2 下來的人，見過從巴塞羅那騎雙層自行車旅行的西班牙小哥，我還曾經跟一個英國人玩遊戲，我放一首中國搖滾樂，他迅速找到一個西方搖滾樂告訴你你這首是抄的（笑）。青旅的公共生活讓我認識到了這個世界是由很多完全不同的人組成的。</p><p><strong>楊軒：這些是在公共空間，還是在多人間裏發生的？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>都是在公共空間。跳海的青旅可能一半是牀位，另一半是酒店式房間，但牀品和社區感都會好很多。這也是受日本的青旅啓發的，日本的青旅也不便宜，但很多青旅或酒店樓下是烘焙、咖啡、餐廳，社區商業非常發達。</p><p>青旅樓下開個跳海酒館，打酒師和社羣會越來越豐富。而這些年輕人肯定是要去其他城市，他們大概率會選擇跳海青旅。</p><p>甚至我們想得遠一點，如果我們的用户到了四十多了想買房子，我們也可以做類似阿那亞的事兒。阿那亞的社區裏住的是竇唯、是崔健、是老狼、是孟京輝，但我們身邊也有還沒有成為孟京輝的「孟京輝」。</p><p><strong>楊軒：為什麼你不先把酒館多開一些，再做住的項目？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>這就跟下棋一樣，你需要在這個時候先準備酒店，酒館業務也不會因此停下。創業最重要的是拿認知。第一家青旅或公寓開出來的過程，我會積累大量的認知。我覺得創業最爽的就是拿認知這個事兒。</p><p><strong>楊軒：我來之前有一個假設，我猜是因為跳海模式有地域範圍限制，你們才去做長租公寓。我的預設是，隨着中國的城市化進程，一二線城市裏的年輕人渴望找到自己的同温層，這是跳海生意的基本盤。但到了更小的地方，都是本地居民，這個需求是不是就不存在了？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>非一二線城市年輕人沒有社交的需求嗎？我覺得不是，是有而不自知。我去歐洲發現，本地大叔大嬸、清潔工都有下班喝一杯的需求。</p><p><strong>楊軒：假如把店開到你老家江蘇鹽城，要怎麼做？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>創業過程中對階段和節奏的理解是很重要的。跳海早期階段需要非常強烈且鮮明的價值觀。如果到江蘇鹽城開店，可能需要消解一些價值觀，但換取更大的規模。這裏重要的就是在什麼階段做這個選擇。</p><h3><strong>5、價值觀、酒神精神與團隊文化</strong></h3><p><strong>楊軒：做線下社羣，必須要有價值觀</strong>嗎？</p><p><strong>梁優</strong>：必須有。哪怕你是個「死直男」酒吧也行。</p><p><strong>楊軒：也能吸引到自己的一羣特定用户。既然價值觀對跳海、對線下社羣很重要，那再展開講講？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>我們有三條價值觀。</p><p>第一條叫站在背面，站在陽光照不到的地方呼喚陽光，站在小眾的立場對話主流。你不能敝帚自珍，你得為少數羣體代言。在性別上可能是女性，我們還做了很多和 NGO 的合作，比如跟深圳的女工組織，最近大半年我們一直在推無障礙，讓各種障別的用户都可以輕鬆地來跳海。</p><p>第二條叫反對經驗，就是反對一切已知的經驗，用創新的方法去看待和解決問題。打酒師體系就是很典型的用創新的方法解決問題。</p><p>第三條就是分享和共創，我們分享食物、分享觀點、分享利益，然後形成一個更好的社區。</p><p><strong>楊軒：聽説跳海是一個女性友好的酒館？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>或者説是去性別化的酒館。跳海應該是女孩喝酒遇到性騷擾最少的酒吧了。在跳海我們甚至禁止你隔桌請酒，比如常見的想請隔壁桌女生喝一杯的情況。</p><p><strong>楊軒：是不是應該先問下這個女性是否願意？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>我們先制止再問。因為當面問有可能會不好意思拒絕。具體的判斷我們會交給一線同事，類似像居委會大爺大媽。這事確實很複雜，需要一線很大的智慧。</p><p><strong>楊軒：用女性顧客招攬酒吧生意是行業慣例，這裏面是有巨大商業利益的。但你們為什麼要拒絕這一套？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>跳海最早也是一個由四個直男做的酒吧，後來我們來了一個非常厲害的女性，我們的內容負責人週週，以一己之力改變了跳海在這方面的所有東西。</p><p><strong>楊軒：</strong>難怪，女性權益還是要女性自己去主動爭取。感謝週週。</p><p><strong>楊軒：你們還有個理念叫「一起建造」，還挺觸動我的。大家還是應該幹一些什麼事情，而不是坐在那兒抱怨。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>確實是我們的價值觀。我鼓勵所有人要麼創業要麼創作，沒有別的路子可走。另外，酒精很容易和消解綁在一起，這可能是酒精最大的原罪。雖然我賣酒，我也很喜歡酒精，但我喜歡它是因為它對於表達的激發、對於情緒的照顧、對於人與人之間連接的貢獻。但是我不喜歡酒精導向消極的那一面。</p><p><strong>楊軒：你們為什麼提到那麼多次酒神文化？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>我們內部經常是「做兩次決策」，第一次在大家喝酒的時候，第二次是清醒的時候，如果兩次決策相同，我們就這麼幹。一邊喝酒邊討論，不怕説錯話。</p><p>而且我做跳海的表達訴求大於商業訴求，只是在做的過程中發現它長成了一個好的商業體。</p><p><strong>楊軒：就是説這些價值觀，包括週週倡導那些東西，都是完全在你們的計劃之外？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>是。週週是北外畢業，在家賦閒兩年，實在是活不下去了，説我過來給你們寫公眾號吧（笑）。我們內部叫「招業餘的人」，我不想要被大廠訓練過的人，招業餘的人反而能撿到寶。</p><p>跳海有裏子有面子，我是相對會説話的那個面子。我和我們負責中台的合夥人、負責拓展運營的合夥人，共同構成了跳海的裏子，給大家在經濟上託底，讓它在商業模式上成立。這才讓我們在疫情三年各種情況以及現在經濟下行的階段，我們還能賺到錢、融到資。</p><p><strong>楊軒：我知道你是一個搖滾青年，搖滾樂很多是跟憤怒、痛苦、抗爭是有關係的。你在憤怒、痛苦、抗爭什麼？</strong></p><p><strong>梁優：</strong>我覺得是某種當下社會的分配體系。為什麼我看這麼多書我也過得很認真，我每天對自己那麼高的要求，但我連首付都付不起？為什麼我只能去大廠工作、還得天天看我+1 的臉色？為什麼三隻羊這樣的反而會成功？</p><p>這個層面上我們希望跳海有點像一個烏託邦，只是説我和團隊的一部分人站在門外，去建立了這個房子。</p><p><strong>楊軒：小楊哥的成功，是因為中國這個社會的人口構成，就是有大量的人沒有去過遠方、沒有坐過飛機，前總理也説過有 6 億人月收入是一千塊。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>這是個客觀現實，但客觀現實也不應該讓有價值的觀點和有價值的人賺不到錢，我看到的是錯配的現象比通順的現象多得多。問題在哪？這是我很多年的痛苦。</p><p>我在做跳海就是想盡可能解決這個痛苦。我是真的想站着把錢掙了。商業中具體的人在哪裏？為什麼還要需要人？我在解決線下為什麼需要人的問題，在 Web3 的分佈式里加了人的維度——打酒師其實某種意義上是在跳海「挖礦」，付出「算力」獲得收益，打酒師付出了時間和精力，打酒師和我們都能收穫社區感，甚至社區感就是因為你在跳海「挖礦」這個行為本身帶來的。</p><p><strong>楊軒：如果靠科層化的老管理方式去管這麼一個社區的話，確實很難。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>它不太可能成為一個系統化、標準化的東西，如果這條路幹歪了，就把人異化成機器了。但人不是機器。</p><p><strong>楊軒：跟你聊完，我馬上就想找下我家附近的跳海酒館試試。</strong></p><p><strong>梁優：</strong>先降低預期，因為我是一個非常能説的人（笑）。很多看了我採訪的人會對跳海有特別高的預期，但你先把它當成普通酒吧，先進去喝一杯。跳海要去三次，才能 get 到我説的那些。</p><p>如果説我進去立刻可以獲得非常厲害的體驗，那就不是幾十塊一杯的價格了。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜TikTok 就加拿大下令關閉當地子公司提出審查申請；傳小紅書成立應用算法部，夏侯擔任部門負責人；微軟成立新的消費者人工智能健康業務部門</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3074229779886980?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-11 17:09:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073816406323848"><strong>TikTok 就加拿大下令關閉當地子公司提出審查申請</strong></a></p><p>TikTok 加拿大分公司當地時間 12 月 11 日公告稱，已經向聯邦法院就政府關閉 TikTok 加拿大業務的命令提出審查申請。TikTok 稱，找到一個有意義的解決方案並確保本地團隊與 TikTok 平台一起繼續存在，符合加拿大人的最佳利益。當地時間 11 月 6 日，加拿大政府發佈公告稱，經過多步驟的國家安全審查程序，加拿大政府已下令終止字節跳動加拿大子公司 TikTok Technology Canada 在加拿大的業務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073741772386945"><strong>字節提升剪映即夢業務優先級</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，字節管理層判斷 AI 對話類（或稱 chatbot 類）產品可能只是 AI 產品的「中間態」，長期更理想的產品形式，大概率需要更視覺化的用户體驗、更低的用户使用門檻。因此，字節已經提升了即夢的產品優先級，嘗試用新的路徑打造 AI 時代的「抖音」。就此向字節求證，字節暫無回應。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074197127541381"><strong>夏一平發內部信，極越進入創業 2.0 階段</strong></a></p><p>36 氪獲悉，12 月 11 日，極越 CEO 夏一平發佈內部信稱：我們必須進入極越創業的 2.0 階段，在新的創業期必須做好以下 4 個方面的事情：1.堅持核心技術的長期投入以保持領先優；2.加強銷售和服務能力建設以應對激烈的市場競爭；3.合併職能重複的部門與崗位，變革低效的內部工作流程；4.削減短期內無法提升財務表現的項目。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073248348336775"><strong>寶馬確定監事會主席繼任人選</strong></a></p><p>當地時間 12 月 10 日，寶馬公司宣佈，尼古拉斯·彼得（Nicolas Peter）將在 2025 年年度股東大會上被提名為監事會成員。監事會也表達了對彼得在 2025 年年度股東大會之後被選為監事會主席的提議的支持。現任監事會主席諾伯特·雷瑟夫（Norbert Reithofer）的任期將按計劃在 2025 年年度股東大會結束，他在連任兩屆後不再競選連任。據瞭解，尼古拉斯·彼得曾擔任寶馬集團首席財務官，以及華晨寶馬董事長職務。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074161452118657"><strong>傳小紅書成立應用算法部，夏侯擔任部門負責人</strong></a></p><p>據媒體報道，小紅書成立應用算法部，夏侯擔任部門負責人。消息稱，近期，小紅書將商業化、社區、電商的算法部門進行了整合，新成立應用算法部，由小紅書社區技術部負責人夏侯兼任，向小紅書技術副總裁風笛彙報。截至發稿，官方暫無回應。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074151908258689"><strong>特斯拉據悉在新德里尋找地點開設展廳</strong></a></p><p>據報道，知情人士稱，特斯拉已經恢復在新德里尋找展廳空間，這是該公司在今年早些時候擱置投資計劃後重新考慮進入印度市場的第一個跡象。今年 4 月，馬斯克曾打算訪問印度並宣佈一項投資計劃，但在最後一刻取消了訪問。其中一位消息人士稱，特斯拉正在尋找 3000 至 5000 平方英尺（約 280-465 平方米）的空間，來創建一個消費者體驗中心，併為其交付和服務運營尋找一個三倍大的空間。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074080942699138"><strong>阿里雲加速國際市場佈局：新建五國數據中心，加大生態服務投入</strong></a></p><p>36 氪獲悉，阿里雲在國際市場收穫迅猛增長，過去五年市場規模增長超 20 倍。阿里雲智能國際總裁袁千透露，未來三年，阿里雲將在全球五個國家投資新建數據中心，分別位於韓國、馬來西亞、菲律賓、泰國和墨西哥，同時還將進一步加大本地化的服務和生態體系建設。目前，阿里雲在全球 28 個地域運營着 85 個可用區，覆蓋範圍遍佈中國大陸、香港、東南亞、日韓、中東和歐美。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073997858943618"><strong>微軟成立新的消費者人工智能健康業務部門</strong></a></p><p>據英國金融時報，微軟成立新的消費者人工智能健康業務部門。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073993790173825"><strong>養樂多回應關閉上海工廠：上海工廠目前已整合到上海總部</strong></a></p><p>近日，乳酸菌品牌養樂多關閉上海工廠的消息引起關注。據報道，這間生產乳酸菌飲料養樂多的上海工廠已於 12 月 6 日停產，生產將全面轉移至天津工廠和無錫工廠等國內其他基地。對此，養樂多中國方面表示，上海工廠目前已整合到上海總部，關閉上海工廠是推進經營改革的一部分，目的是通過重組提高生產效率，整合資源配置以進一步提高銷量和業績。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074179257971591"><strong>德國時尚電商 Zalando 宣佈 12 億歐元收購 About You</strong></a></p><p>德國在線時尚零售商 Zalando 週三宣佈，同意以約 12 億歐元（合 13 億美元）的價格收購競爭對手 About You Holding SE。Zalando 表示，將向 About You 的投資者提供每股 6.5 歐元，比該股週二收盤價溢價約 67%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073879862817667"><strong>日本生命保險宣佈斥資 82 億美元收購壽險公司 Resolution Life</strong></a></p><p>日本生命保險相互會社 12 月 11 日宣佈，將斥資約 82 億美元收購人壽保險公司 Resolution Life 剩餘的 77% 股份，交易預計於 2025 年下半年完成。日本生命於同日宣佈將向澳大利亞國民銀行（NAB）收購 MLC Life Insurance 剩餘 20% 的股份，並將 MLC 與 Resolution Life 進行業務整合。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073971611316870"><strong>TCL 會做三摺疊手機嗎？李東生回應：我們有技術，看市場需要</strong></a></p><p>今日舉辦的 TCL 全球技術創新大會上，TCL 創始人、董事長李東生第 11 次出席大會並做現場致辭。本次大會，TCL 對外展出並介紹了公司自研的首款 Tandem 三折屏（7.85「） 。該摺疊屏可支持」G 形」或「Z 形」摺疊，將 Tandem、LTPO、PLP 多重低功耗技術組合，實現高亮度低功耗長壽命全面提升。TCL 會推出三摺疊手機等產品嗎？李東生回應表示：「我們有（三摺疊）這樣的技術」，但對於是否推出相關產品，則需要「看市場需要」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074093969929089"><strong>高盛 CEO：若監管允許，將考慮成為比特幣現貨做市商</strong></a></p><p>高盛集團 CEO 大衞·所羅門週二表示，如果監管更加清晰，高盛可能會考慮成為領先加密貨幣的現貨做市商。所羅門在一次活動上表示，從監管的角度來看，該公司參與比特幣和以太坊現貨交易的能力「非常有限」。「你必須問監管機構，因為目前，作為一家受監管的銀行機構，我想你知道這一點，我們不允許擁有比特幣這樣的加密貨幣作為本金」，所羅門説。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074120181084804"><strong>香港特區立法會通過《2024 年印花税法例（雜項修訂）條例草案》</strong></a></p><p>香港特區政府歡迎立法會今日（11 日）通過《2024 年印花税法例（雜項修訂）條例草案》，落實豁免房地產投資信託基金股份或單位轉讓和期權莊家進行證券經銷業務的印花税， 以及修訂在香港實施無紙證券市場制度下的印花税徵收安排。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3074033375458176"><strong>印度股市今年新股集資額達 173 億美元，榮登全球第一</strong></a></p><p>畢馬威整理的數據顯示，截至 12 月 8 日，印度國家證券交易所的新股集資額達 173 億美元，榮登今年環球集資額首位。緊隨其後的是納斯達克證券交易所，集資額 165 億美元。紐約證券交易所位居第三，集資規模 159 億美元。香港位居第四，集資額 104 億美元，上海證券交易所位居第五，集資 88 億美元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3073847348786057"><strong>去哪兒：今年以來購買人生第一張機票的旅客同比增長 41%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，去哪兒數據顯示，今年以來，在去哪兒平台購買人生第一張機票的旅客同比增長 41%。增幅最高的省份是上海、北京、雲南、福建和湖北。一線和新一線城市增幅高於平均水平，尤其是 18 歲以下的青少年成為購買人生第一張機票的主力人羣，增幅超過五成。今年以來，三線以下城市居民購買人生第一張機票量同比增長了 35%，增幅創近 5 年新高。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉探索再次進入印度市場，Rivian 在美開放自己充電網絡｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3074221288026752?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-11 16:59:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉（Tesla）正在探索再次進入印度汽車市場</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>特斯拉（Tesla）在嘗試多次進入印度汽車市場未果後，據報道正在探索再次進入。印度是特斯拉尚未進入的最大汽車市場。由於印度政府對進口車輛徵收高額關税，特斯拉一直難以進入印度市場。印度政府希望特斯拉在該國建廠，但特斯拉更傾向於先通過進口車輛建立市場，然後再投資建廠。今年早些時候，印度政府對汽車進口關税做出了妥協，為特斯拉和其他電動汽車製造商進入市場打開了大門。該協議涉及大幅降低有限數量電動汽車的進口關税，前提是汽車製造商在未來幾年內對在印度建立電動汽車工廠做出重大投資和承諾。儘管有跡象表明特斯拉將接受這一協議，但 CEO 埃隆·馬斯克（Elon Musk）在最後一刻取消了前往印度的行程，轉而前往中國。但現在事情又有了新的進展。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="743,366" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_689d0b27107b436c823149c3fbbc06e1@6130289_oswg501116oswg743oswg366_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Model Y（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>特斯拉正在積極籌備重新進入印度汽車市場，計劃投資 20 億至 30 億美元在印度建立新的電動汽車工廠，此舉不僅展現了特斯拉對印度市場的長期承諾，也符合其全球擴張戰略。印度政府對進口汽車關税的妥協為特斯拉的市場進入鋪平了道路，預計將改變當地電動汽車市場的競爭格局，推動技術創新，併為印度帶來經濟增長和就業機會。特斯拉需要考慮印度市場的價格敏感性，可能推出價格更具競爭力的車型以適應當地市場，同時利用印度部分地區成熟的汽車工業基礎和便利的港口設施，以促進其產品的出口。</p><h3><strong>Costco 和 Electrify America 將在三個州開始提供電動汽車快速充電服務</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>Costco Wholesale 與北美領先的電動汽車充電網絡 Electrify America 攜手合作，在特定 Costco 商店地點為電動汽車（EV）司機提供直流快速充電器。這項服務目前已在三個州的 Costco 商店啓動，標誌着兩家公司在推動可持續交通解決方案方面邁出的重要一步。</p><p>作為美國最大的開放式直流快速充電網絡，Electrify America 在 47 個州和哥倫比亞特區擁有超過 4000 個充電點。隨着特斯拉將其超級充電網絡向所有電動汽車開放，Electrify America 雖然面臨競爭，但其標誌性的霓虹綠光充電站依然在美國主要高速公路和熱門停留點如餐館、零售店附近廣泛分佈，為電動汽車司機提供便利。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="765,381" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_515709bd47c84b2fa5013486c15dfede@6130289_oswg516099oswg765oswg381_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Costco 和 Electrify America（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>Costco Wholesale 是一家專注於為會員提供高品質、低成本商品的國際批發商。通過全球 790 多個地點的服務，Costco 致力於為會員提供最佳的購物體驗。Electrify America 是北美領先的電動汽車充電網絡，致力於通過其廣泛的充電站網絡支持電動汽車的普及。通過在主要交通路線和熱門地點安裝充電器，Electrify America 為電動汽車司機提供了便捷的充電解決方案。Costco 認識到電動汽車司機在購物時的充電需求，與 Electrify America 合作，在選定的 Costco 地點安裝了數個快速充電器。這些充電器能夠提供高達 350 千瓦的充電功率，讓顧客在購物的同時為回家的路程充電。雖然目前只有少數地區能夠體驗這一服務，但 Costco 和 Electrify America 期待未來能在更多地點推廣這一便利設施。</p><h3><strong>小鵬 G6 和 G9 中期改款取消激光雷達配置</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>根據中國監管文件披露，電動汽車製造商小鵬汽車（XPeng Motors）正計劃對其 G6 和 G9 SUV 兩款車型進行重大升級。此次升級包括外觀改款，並可能放棄激光雷達傳感器，轉而採用純視覺攝像頭技術，與特斯拉的技術路線相似。小鵬汽車一直在擴大其在國內外市場的電動汽車產品線，並在新市場如歐洲增強品牌影響力。此次改款是小鵬汽車持續創新和提升產品競爭力的一部分。</p><p>2023 年初，小鵬汽車開始接受其旗艦 G9 SUV 的訂單，該車型於 2022 年秋季首次亮相。隨後，小鵬推出了 G6 雙門 SUV，在中國市場的起始售價低於 3 萬美元。最新的監管文件顯示，這兩款車型的改款將不再配備激光雷達傳感器，而是採用小鵬汽車的「鷹眼」純視覺技術。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="734,355" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_e99fc547041f4ecfbbec4cc515b9978c@6130289_oswg258384oswg734oswg355_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">小鵬 G9 SUV（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>「鷹眼」技術是小鵬汽車在 ADAS 和自動駕駛領域的新方法，該技術使用高級攝像頭系統，能夠清晰、準確地收集視覺信息，覆蓋範圍廣泛。小鵬汽車表示，其攝像頭技術在城市或道路條件限制下，能夠實現「門到門」和「停車位到停車位」的智能駕駛能力。根據中國工業和信息化部的最新目錄，G6 和 G9 SUV 的三個配置版本均未提及激光雷達傳感器，表明小鵬汽車可能將全面採用純視覺技術。新 G6 車型比現有版本長 5 毫米，預計將放棄雙電機選項，轉而提供三種單電機變體。G9 車型尺寸保持不變，將繼續提供單電機和雙電機動力總成選項。</p><p>小鵬汽車與特斯拉一樣，是少數幾家採用純視覺攝像頭而非激光雷達的電動汽車製造商之一。儘管小鵬汽車尚未正式確認這些改款車型將移除激光雷達，但預計在官方發佈時將提供更多詳細信息。</p><h2><strong>「 大事件&nbsp;」</strong></h2><h3><strong>斯柯達 Elroq 緊湊型電動 SUV 進入英國市場</strong></h3><p>斯柯達 Elroq 是該捷克品牌在戰略性重要的緊湊型 SUV 類別中的首款全電動車型，首次進軍英國電動車市場。它也是首款採用斯柯達新「現代堅固」（Modern Solid）設計語言的車型，融合了堅固性、功能性和真實性。Elroq 作為 Karoq 的電動版，與其內燃機（ICE）對應車型提供相同的建議零售價。憑藉其緊湊的尺寸、寬敞的內部空間和卓越的駕駛特性，Elroq 非常適合城市和郊區環境以及户外探險活動。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="624,340" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_302c18a0ac9844b58a1fab57dee6e2ae@6130289_oswg396153oswg624oswg340_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">斯科達 Elroq 電動 SUV（來源：ElectricCarsReport）</p><p>Elroq 的外觀以其獨特的造型和乾淨的線條為特點，成為首款採用斯柯達新「現代堅固」設計語言的車型。這一設計語言從全新視角審視了傳統的斯柯達設計元素，其中，光澤的黑色 Tech-Deck 前臉取代了典型的斯柯達格柵，同時仍然引用了熟悉的斯柯達線條。新車的前部還以堅固的前保險槓和獨特的暗鉻色嵌入物為特點，而斯柯達 SUV 標誌性的「四眼」前大燈設計已被完全重新詮釋。Elroq 還是首款在引擎蓋和方向盤上都採用斯柯達字母標識的車型。Elroq 擁有卓越的空氣動力學車身，風阻係數僅為 0.26，這得益於一系列創新設計元素，使其最高時速可達 111 英里每小時。</p><h3><strong>Global EV Alliance 調查顯示，購買電動汽車後，幾乎不到 1% 的司機會轉回使用燃油車</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="746,368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_dad7efab3b6e4251b72dff0d26f6e2c6@6130289_oswg397580oswg746oswg368_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Model Y（來源：Electrek）</p><p>全球電動汽車聯盟（Global EV Alliance）的一項新調查顯示，超過 90% 的電動汽車（EV）車主在更換汽油車後計劃再次購買電動汽車。僅有 1% 的受訪者表示他們會迴歸內燃機（ICE）車輛。這項研究收集了來自 18 個不同國家超過 23,000 名電動汽車司機的數據，包括美國、加拿大、法國、印度、巴西等。調查發現，電動汽車司機更傾向於堅持使用電動選項，而不是迴歸汽油車。92% 的受訪者計劃再次購買 EV，而只有 1% 的人表示他們會迴歸汽油車，另有 4% 的受訪者表示他們會選擇插電式混合動力車（PHEV）。決策背後最大的因素是運營成本較低（45%）。其他主要原因包括電動汽車更環保（40%）、對當地環境更好（32%）、駕駛性能好（21%）和維護成本低（18%）。</p><h3><strong>斯坦福大學表示電動汽車電池續航時間可能比預期長 40%</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="749,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_a54de813b11249f8998a3ca1fb85e24c@6130289_oswg493095oswg749oswg372_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美國電動車（來源：Electrek）</p><p>斯坦福-SLAC 電池中心的新研究發現，實際駕駛和充電習慣可能會使電動汽車（EV）電池的使用壽命比研究人員之前認為的要長。這項 12 月 9 日發表在《自然能源》雜誌上的研究建議，實際駕駛習慣——如走走停停的交通、高速公路駕駛、快速的城市行程以及大量時間的停車——可能會使 EV 電池的使用壽命比之前預期的長約三分之一。這意味着，平均 EV 車主可能不需要在幾年內更換他們的電池包或升級到新車，節省金錢並延長他們的汽車使用壽命。</p><h3><strong>Rivian 向非 Rivian 的電動汽車開放充電網絡</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="638,423" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_0fbc2633feaa4965ba58708b2dfbe8b6@6130289_oswg358743oswg638oswg423_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian R1 SUV（來源：Electric CarsReport）</p><p>Rivian 宣佈計劃推出其首個下一代 Rivian Adventure Network 充電站，這些充電站將對非 Rivian 品牌的電動汽車開放，允許它們與 Rivian 的 R1T 皮卡和 R1S SUV 一起充電。這些站點是支持整個交通行業電氣化的重要里程碑。Rivian 首個下一代站點是位於加利福尼亞的 Joshua Tree Charging Outpost，現已向公眾開放。今年，Rivian 預計將在德克薩斯州、科羅拉多州、伊利諾伊州、蒙大拿州、賓夕法尼亞州、密歇根州和紐約州開設額外的充電站。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>阿斯頓·馬丁 Valhalla 量產版</strong></h3><p>阿斯頓·馬丁 Valhalla 是該品牌首款中置發動機的插電式混合動力超級跑車，Valhalla 搭載一台 4.0 升 V8 雙渦輪增壓發動機和三台電機組成的插電式混合動力系統，綜合最大功率達到 1079 馬力（828 PS），最大扭矩可達 1100 牛·米。系統綜合馬力達到 1064 匹，零百加速時間僅為 2.5 秒，極速可達 350km/h。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="663,373" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_914c12855a2f4589a391c436eca4212e@6130289_oswg320556oswg663oswg373_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿斯頓馬丁 Valhalla（來源：阿斯頓馬丁）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="580,343" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_ecbebb21612148c98954a3b83b47d14b@6130289_oswg233676oswg580oswg343_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿斯頓馬丁 Valhalla（來源：阿斯頓馬丁）</p><p>Valhalla 全球限量生產 999 台，預計 2025 年下半年開始交付，在純電模式下，Valhalla 的最高時速為 130km/h，純電續航里程為 15km。Valhalla 的設計融合了極致性能與優美比例，無需車翼增加下壓力，光滑的車身以完美適合新一代中置發動機超級跑車的風格將功能和美觀融為一體。車內設計靈感源自 F1，配備兩塊屏幕和 Bowers &amp; Wilkins 音響系統，方向盤造型靈感源自 F1 賽車。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="664,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241211/v2_1bf54ef41ee642459437f3925fe7cb0b@6130289_oswg266410oswg664oswg372_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">阿斯頓馬丁 Valhalla（來源：阿斯頓馬丁）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜探訪本田首個新能源工廠：配 400 多台機器人，追求「0」品質不良</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3074151803220873?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-11 16:00:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>位於武漢經東風 Honda（本田）新能源工廠，是本田全球首個新能源工廠，10 月上旬正式建成投產，近日也向用户開放了參觀。</p><p>據介紹，該工廠年產能達 12 萬輛。初期投產的電動車型包括靈悉 L、燁 S7 等。</p><p>新工廠採用了大量自動化和智能化工藝。在現場參觀中可以看到，新工廠配備 400 多台機器人設備，260 多台 AGV 智能物流小車，導入業內主流的全方位品質自動檢測技術。</p><p>同時，新工廠佈置了 8 個工廠通用系統及 5 個車間專有數字化系統，實現從物流運輸到生產的全過程可追溯的數字化管理，與智能排產系統相結合，可提高生產效率和生產精度。&nbsp;</p><p>以靈悉 L 為例，新能源工廠首次導入的水性雙色工藝，讓靈悉 L 擁有更厚塗膜，具備更好耐刮蹭和苛蝕性能。</p><p>同時，在全新多功能斑馬線的檢測下，油漆瑕疵檢測率可達 100%，杜絕次品的產生和流出。</p><p>而在底盤方面，通過新工廠的多項視覺檢查，融合檢測算法，可最大程度降低漏判、誤判率，從而致力於達成「0」品質不良流出。&nbsp;</p><p>東風本田汽車副總經理勾天生在現場表示，明年東風本田將推出兩款全新純電動車型——燁 S7 和燁 GT，同時，CR-V、思域、 <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.autohome.com.cn/4809/#pvareaid=2808390">英仕派</a> 、艾力紳等現有車型也將進行改款上市。</p><p>而根據公司規劃，到 2027 年，本田在華純電動車型將達到 10 款，涵蓋 2022 年發佈的 e:N 系列和 2024 年發佈的全新電動品牌「燁」系列車型。展望 2035 年，東風本田將實現純電動車銷售佔比 100%。</p><p>據介紹，東風 Honda 全新純電車型燁 S7，也將在本田的這座全球首個新能源工廠生產，採用 Honda 全新智能高效純電 W 架構。該架構搭載「三合一」高功率驅動電機和一體化壓鑄全鋁外殼的大容量、高密度電池，採用特別設計的分體隔離式電池冷卻系統。</p><p>並且，W 架構提供單電機後輪驅動和雙電機四輪驅動兩種驅動形式，可根據個人喜好進行多種不同駕駛模式的選擇或專屬功能設置。</p><p>「好的產品源於紮實用料，東風本田始終堅持品質為先，和某些廠商不同，我們更注重與所有供應商相互成就，只有對上下游全價值鏈的持續熱愛，才能把控好每個品質環節。」東風本田汽車有限公司總經理助理、新車型中心副所長、技術賦能官龔熙在現場表示。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海馬體黃逸涵：過去落下了效率這個課題｜厚雪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3072637283136393?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-11 11:33:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <blockquote><p>「即使眼下消費創投退潮，我們依然看好新鋭消費品牌嗎？</p><p>答案毋需懷疑。</p><p>消費是一個長坡厚雪的賽道，品牌養成不是一朝一夕，而一旦立住，就不會輕易死亡。我們看到，經過一輪高速成長的陣痛，一些新品牌公司擁有了忠實用户，進而獲得了可觀的規模甚至利潤，進入穩定增長的新階段。它們大多誕生於 2014 年之後，乘上 2019 年颳起的投資熱風，在激烈競爭中勝出。</p><p>基於此，36 氪未來消費決定挑選 36 家新消費品牌公司，以專訪、案例分析等方式，持續跟蹤它們的發展，並彙集在「厚雪專訪 36」這個欄目中。」</p></blockquote><p>文｜任彩茹</p><p>訪談｜任彩茹、楊軒</p><p>編輯｜喬芊</p><p>因「考研報名禁用」登上熱搜後，海馬體創始人黃逸涵近期開始頻繁露面。</p><p>這一個月裏，解決問題、回應媒體之外，他思考的重心更多在於「該如何做出改變」。黃逸涵説，自己不是一個會陷在情緒裏的人，「因為每一件重要的事情，其實都是外界給你的信號。」風波之後，它推動團隊看到用户需求的變化，重新思考化妝、攝影、修圖究竟該做到什麼程度，相應的產品線也已進入調整通道。</p><p>過去近十年，海馬體走過的道路是順暢的。黃逸涵大三創業，從給同學拍照到走進購物中心開店，從 1 家店開到 40、100、600 家，他的攝影愛好也和商業夢想完美結合。這家公司一路上沒打過多激烈的仗，甚至唯一一輪融資，都是在疫情爆發的前幾天交割完成，頗為幸運。</p><p>海馬體的規模化，也讓這種服務和體驗兼備、但又「輕快簡」的模式，被業內人士和投資人們看見並相信。在購物中心持續鋪開新店的時期，不少朋友對黃逸涵説，「攝影竟然可以這樣做。」</p><p>只是，消費環境驟然生變，曾經一路奔跑的大小公司們開始面臨一場大考。海馬體也是歷經新消費從熱到冷的一個典型樣本。</p><p>那些在過去常被忽視的「坑」，海馬體也踩到了。黃逸涵回憶起前幾年，在業績的指揮大棒下，多開店、開大店、猛招人，一度是公司的主基調。直到今年將目光投向「利潤」，他才發現租金、人力成本之驚人，意識到「光景好的時候，沒有去珍惜每一分錢。」</p><p>他開始一步步調整航向，常常與跨行業的朋友見面，聊起那些「detail」的經營問題。最近，海馬體在每月的經營分析會後要召開「閉店會議」，理性整改連續虧損的門店，同時也重新思考價格帶、價值點的問題——高性價比的證件照、兒童攝影、旅拍等「非剛需中的剛需」產品，優先級被極大提升。</p><p>「中國經濟這兩年走在創意加效率的一個交界點。」這是黃逸涵對當下商業環境的判斷。圍繞在海馬體身上的，恰恰是商業和情感相匯、審美和效率交織的故事線，「過去我修的那一課是創意，效率是現在要解的課題。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2688,4032" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_72ed4c78d2794bb39a5400a87a0b145a@5748245_oswg900916oswg2688oswg4032_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">海馬體創始人黃逸涵</p><h2><strong>以下是 36 氪與海馬體創始人黃逸涵的對話：</strong></h2><h3><strong>01 一個改變的信號</strong></h3><p><strong>36 氪：「考研報名禁用海馬體照片」，你的第一反應是什麼？</strong></p><p>黃逸涵：其實沒有太多去想怎麼回應的問題。有些用户拍了海馬體的照片，沒來得及上傳，那可能會因此突然用不了。所以就是趕緊安排門店，如果有人要補拍不化妝、不修圖的，就提供免費補拍，如果有上傳失敗的，也可以退款。大家的信任更重要吧。</p><p><strong>36 氪：海馬體被作為一個代名詞，指代了「過度精修」風格。你覺得為什麼會這樣？</strong></p><p>黃逸涵：後來我們和官方溝通了，他們也理解為這是一個風格，並不是針對具體的品牌。其實我們有個考研專區，用户如果選了這個專區，會拿到兩個版本的照片，一版是修圖非常簡單的原生版，另一版是更精緻的，當時出發點是希望大家能「一照多用」。</p><p><strong>36 氪：證件照現在能為海馬體帶來多少營收？</strong></p><p>黃逸涵：包括結婚登記照、形象照這些在內，證件照板塊的收入佔比大概在三分之一。</p><p><strong>36 氪：現在這件事影響到生意了嗎？</strong></p><p>黃逸涵：會有一小部分。如果這樣的情況多了，對證件照這個主力產品的影響可能會很大。但我覺得每一件重要的事情，其實都是外界的一個信號，也是推着你做出改變的動力。</p><p><strong>36 氪：它帶給你的信號是什麼？</strong></p><p>黃逸涵：我在考慮把產品做一些調整。比如推出不修圖或輕微修圖的證件照產品，售價可以相對便宜，也符合大家的訴求，甚至可以不提供化妝。</p><p>之前我們是化妝、攝影、修圖三個性能都拉到頂格，背後是很多人力和投入，部分用户還會覺得很貴。包括審美也是，會有用户覺得太過了、不夠真實。所以化妝、修圖部分可以做簡化，通過攝影、光線依舊拍得非常漂亮，這是我們的技術能做到的，價格可以比以前更便宜。</p><p><strong>36 氪：調整已經在進行中了嗎？</strong></p><p>黃逸涵：對，我們昨天開會開到很晚，就是在討論這個問題。一是推出這樣的新產品，另外也想上一些證件照的服務。比如説，在我們的小程序裏提供自檢自測的功能，用一個嚴格的標準，用户上傳照片後，可以提前看這張照片能不能通過審核。</p><h3><strong>02 在互動中校準審美</strong></h3><p><strong>36 氪：你之前説海馬體是服務行業裏一個審美密集型的公司。</strong></p><p>黃逸涵：對。今天大家討論的點其實也是「美」。</p><p><strong>36 氪：你現在怎麼定義「美」？</strong></p><p>黃逸涵：我最近起了一個新項目，叫做「定義海馬體的新一代審美」。 內部有幾派觀點：一種是認為「美」沒有標準，要根據每個用户的需求做個性化定義，可能實踐起來成本就會非常高；第二派是説我們可以用圖片方式給用户幾個選項；第三種觀點是，美就有一個絕對的方向，我們今天要找到這個方向，儘可能把它量化、顯性化，在此基礎上根據每個用户的特質做微調。</p><p><strong>36 氪：你是哪一派？</strong></p><p>黃逸涵：我認為美是有指向性的，當然也可能是幾個指向。我還是希望能明確告訴用户，海馬體對於美的理解是什麼樣的。因為這個世界的審美很多樣，有些是更前瞻、更藝術的，但可能不是我們能做的。我們想做的一直是「輕快簡」，讓大部分中國人在重要的時刻，和重要的人走進海馬體，記錄下那一刻。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="8048,5368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_9f5d6f6334de470ea35d1a807ec7fb66@5748245_oswg7530150oswg8048oswg5368_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">海馬體的文藝照產品 j</p><p><strong>36 氪：聽説海馬體有 800 多個修圖師？</strong></p><p>黃逸涵：總部大概有 800 位，門店還有 700 位。</p><p><strong>36 氪：修圖師培訓的標準是什麼？</strong></p><p>黃逸涵：它不是具體的標準，因為我們沒辦法説「這個臉一定要液化一毫米」或者「皮膚一定要調成這個色」。我們會給修圖師看大量圖片，一起判斷哪些是修得不夠的、哪些是修過度的、哪些是修得恰到好處的，不斷在互動過程中去校準這個標準。</p><p><strong>36 氪：在這個「美」的標準裏，你的主觀意志佔多大比重？</strong></p><p>黃逸涵：關鍵的審美可能確實跟少部分人有關，比如研發總監、雲端修圖負責人、烏裏（海馬體聯合創始人）和我，會討論更多。我們也都很熱愛偏審美、時尚、藝術的東西，再隨着年齡的增長，對於什麼是美不斷有新的認識。</p><p>但這些討論也是在一次次的產品上新中完成的。比如聖誕照，我們會做用户調研，也會看往年的銷售情況和反饋，可能會有四到五個小組去做新品提案，這些過程中其實融入了很多人的審美互動，最後形成共識。</p><p><strong>36 氪：你覺得普通還行的攝影師和專業攝影師的區別在哪裏？</strong></p><p>黃逸涵：我覺得最底層的還是人文素養。我經常跟朋友説，攝影有幾個階段，第一級只是隨便咔嚓一下的圖片；第二級可能有構圖，是好看的圖片；第三級要表達主題，要有情緒和觀點；第四級是，通過照片去提出一個好問題，讓大家有思考。但還有一個第五級，就是真正無我的狀態，他今天真的感受到這個人，就拍出來了，沒有任何主觀的部分，但能把感受和美表達出來。</p><p><strong>36 氪：這個靠天賦嗎？</strong></p><p>黃逸涵：我也不確定，可能喬布斯就是這樣的人。</p><p><strong>36 氪：你自己處在哪個階段？</strong></p><p>黃逸涵：不知道。但我覺得，去拍照的話，至少先做到不要有太多的主觀想法。肯定是不斷的修煉吧，但也不用有那麼多壓力，其實拍照是一件很輕鬆的事情。</p><p><strong>36 氪：你希望海馬體能做到這樣更藝術、更個性化的攝影風格嗎？</strong></p><p>黃逸涵：如果要拍到這樣的照片，代價至少是上萬塊，因為全球的攝影大師就那麼幾個。我想做的是讓更多人拍到高品質的照片，如果人人都想要那樣的照片，短時間內可能做不到吧。</p><h3><strong>03 今年對價格的理解跟以往不同</strong></h3><p><strong>36 氪：藍標店、大師店、縵圖是海馬體目前的梯隊，它們之間最大的區隔是什麼？</strong></p><p>黃逸涵：價格梯度上不一樣，標準門店的寫真起步價可能是 300 左右，大師店的單一寫真可能在 600 左右；縵圖更高一些。空間上，大師店更多選在重奢型商場，面積更大，服務、產品風格也會不太一樣。我們現在大概有 520 家都是標準店。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6720,4480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_5b5c755bc1764a34b53c3a1c465fe448@5748245_oswg9328779oswg6720oswg4480_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">海馬體大師店的作品</p><p><strong>36 氪：對大眾來説，標準店的價格似乎已經不低了。</strong></p><p>黃逸涵：我今年對價格的理解跟以前不一樣了。中國每一個價格帶都是巨大的市場機會，向下解鎖一個價格帶，可能是三到五倍的市場，這在奶茶、運動行業已經很清晰了。</p><p>之前我的看法是，產品性能是第一維度，價格是「follow」的。但現在來看，其實可以先定價，再來看真正難以取捨的、用户最在意的價值點是什麼。中國有 4 億中產，還有 9 億大眾用户，怎麼去服務更廣的用户，是我們在研究的。</p><p><strong>36 氪：價值點的取捨，比如呢？</strong></p><p>黃逸涵：比如證件照，化妝、攝影、修圖這三個維度可以有更合理的組合。如果再放開了看，我今天到底在寫字樓裏、在街邊，還是一定要在購物中心？購物中心租金很貴，但對一些用户來説停車、逛街很方便，體驗是很好的。另一些用户能接受街邊，只是需要快一點、便宜一點。對於不同的用户需求，我們接下來會有不同的解決方案，也會有更細緻的價格帶的產品。</p><p><strong>36 氪：那你們接下來會做「80 分品質 60 分價格」的產品嗎？</strong></p><p>黃逸涵：海馬體的話，還是要做 100 分的產品，但價格不一定固守 100 分，通過產品結構的升級、效率的提升讓用户能夠以 80 分、甚至 60 分的價格體驗到。80 分的產品 60 分的價格，我覺得也是 OK 的，而且市場規模會更大，我可能會用一個新的品牌去做。</p><p><strong>36 氪：如果做一個新的品牌，可能相當於新開一局了，你們確定性要做這件事嗎？</strong></p><p>黃逸涵：還是會先試驗。比如我們去年收購的小象館，接下來我可能想往這個方向去發展。</p><h3><strong>04 過去落下了「效率」這個課題</strong></h3><p><strong>36 氪：從一個小團隊到管一家公司，認知上需要跨越的東西多嗎？</strong></p><p>黃逸涵：我大概有三種途徑：一是內部共創，跟城市經理、店長、夥伴聊；第二是理論支撐，有些問題在經典書籍裏能找到答案，比如《定位》、《坪效之王》都給我很大啓發；第三是跨行業的學習，我可能會跟零售、餐飲行業的朋友聊，聽聽他們的門店管理、單店模型。</p><p><strong>36 氪：你最近有跟跨行業的誰去交流？</strong></p><p>黃逸涵：非常多，我覺得中國經濟這兩年真的是站在創意加效率的交界點。以前我們靠創意、品牌、藝術性就能有很快的增長，現在會發現如果這些點伴隨着高價格，用户依舊不會對你滿意。效率這個課題是我要去解的，所以我會跟百勝、麥當勞以及很多餐飲企業去交流。</p><p><strong>36 氪：得到的最大啓發是什麼？</strong></p><p>黃逸涵：説起來可能很好笑——要去關注利潤，要去關注單店。</p><p><strong>36 氪：以前沒關注嗎？</strong></p><p>黃逸涵：之前看得比較多的是增長、用户滿意度和夥伴體驗，利潤確實會少一些。但利潤其實是一個結構性的指標，關注以後發現，定價、單店模型，包括收入和成本的部分，都得有一個平衡。如果只看增長，可能會做很多事情，堆很多性能在裏面，帶來了好的收入和規模，但是沒有盈利性和效率。</p><p><strong>36 氪：把視角更多放在利潤上，回頭去看之前的業務，有什麼以前沒注意到的事兒嗎？</strong></p><p>黃逸涵：一個是人力費率。我們在門店配了非常多的崗位，有些店人力和修圖成本超過收入的 50%。而且很有意思的是，其實崗位越多，協調難度也越大。用户不滿意的時候，修圖師認為是看片環節有問題，看片師覺得修圖不好，崗位之間不閉環。</p><p><strong>36 氪：還是會互相踢皮球。</strong></p><p>黃逸涵：對，而且它的整體費用其實很高，然後每個人的人效低了、薪資收入也低了。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4500,3000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_8972ea102d3a49e0a6d94dc671ba17a9@5748245_oswg2682136oswg4500oswg3000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">海馬體門店</p><p><strong>36 氪：除此之外還注意到什麼？</strong></p><p>黃逸涵：另一個是，如果不看利潤，拿店會傾向於拿大店。以前我們拿的店其實都在 180 平左右，去年新開門店有一半都是 300 平以上。因為那時候的重點就是「體驗」，我們希望空間要寬敞明亮，影棚要大要多，用户無等待。但是最後發現這些店的租金可能翻了一倍，收入並不是成倍上升，利潤、效率比之前那些店要低很多。</p><p><strong>36 氪：利潤很可能就被租金吃掉了。</strong></p><p>黃逸涵：是的。大店還有個問題，比如週末訂單會比較滿，那我們會傾向於按照峯值需要的人數去配，但工作日這些人員又會閒置。小店的話，旺季淡季需要的人員不會差太多。</p><p><strong>36 氪：波峯的人員配置，有辦法靠兼職來解決嗎？</strong></p><p>黃逸涵：其實是可以的，但之前這對我來説是個盲區，我們 7000 多人都是全職。現在意識到這一點，我慢慢也在調。</p><p><strong>36 氪：過去大家會有一些做業務的虛榮心，比如門店數量多、GMV 高，就意味着發展好。現在關注點回到利潤上，以前那種「做大做強」的「妄念」是不是也要收一收？</strong></p><p>黃逸涵：這個説得很對。其實有一陣子，我們全國 12 個區，大家都在比增長。那時候業績就是指揮棒，可開可不開的門店，就一定開，因為開出來一個月二三十萬也是業績。門店招人也是按高峯期的需求去配，工作日就會有很多閒置。現在看了利潤，會讓我們更沉下來，回到真正的經營上。</p><p><strong>36 氪：這個心態其實是不一樣的。</strong></p><p>黃逸涵：我印象很深，那時候我去巡店，有些門店其實都沒達到保本點，我想把它關掉。但區域、門店的夥伴還是想再爭取，就繼續開着。最後發現有些店真的應該早關。</p><p>光景好的時候，大家是沒有利潤思維的。因為門店開了，大部分還是能賺，不用做太多激烈競爭就有收入，所以不會去珍惜每一分錢。我現在最大的感受是，當所謂「消費降級」來臨，對企業真的是新的考驗。</p><p><strong>36 氪：一次大考。</strong></p><p>黃逸涵：如果不能轉變過來，就可能被淘汰。轉變過來的企業其實會練就一個新的本領，就是效率管理、精細化管理，再和我們之前的創意、藝術化疊加，那可能會真正有持久性的未來。&nbsp;</p><p><strong>36 氪：這個過程是不是也對心力有很大挑戰？面對「收縮」，很多老闆會狠不下心。</strong></p><p>黃逸涵：是的，因為它是很反人性的事兒。我們現在每個月有閉店會議，一家門店從虧損的第一個月起就進入名單，啓動亮燈機制，進入改進期。如果前後努力了幾個月，依然虧損，不管什麼理由、什麼決心，一律關掉。這部分就交給規則和機制。</p><h3><strong>05 在可選消費中找到必選點</strong></h3><p><strong>36 氪：經濟下行期，大宗消費和可選消費受到的影響會更大一些，海馬體其實也是這個部分。</strong></p><p>黃逸涵：是的，但我最近還有一個認知。消費理由如果不剛性，人們確實不一定會來消費，所以才要找到那些很重要的場景，去結合它。</p><p>例如生日這個場景，我們今年有個產品叫「鎏金之夜」，賣得非常好，大家覺得生日一年一次，要讓它有儀式感。包括婚紗，我們的輕婚紗系列今年增長 100%，以前大家花一萬塊拍婚紗照，現在海馬體三四千塊拍出的效果可能還更好，只是説沒有外景和一對一的服務了。</p><p>這是一種價值的重塑，把性價比以及那些最重要的東西給到消費者，反而是有機會的。比如現在的兒童照、旅拍，我認為就值得重做一遍。環境好的時候，兒童照動輒三四千，還各種加修。這個需求現在依然在，只是之前那種供給的性價比不夠了，我們能做得更好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6000,4000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_f11ef5b36f674b7684e4af17a29ff3e7@5748245_oswg13574123oswg6000oswg4000_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圍繞生日場景推出的「鎏金之夜」產品</p><p><strong>36 氪：旅拍這個產品跟你們現在的產品很不一樣，它要出外景，時間也不太可控，你覺得好做嗎？</strong></p><p>黃逸涵：旅拍是要到外景拍的，所以我們旅拍業務內部的 slogan 叫「透過世界的美，看見你的美」。它肯定得邊做邊看，確實空氣、温度、光線的變化都會更復雜一些。但定好時間點、把線路設計好，時間方面其實還是可控的。</p><p><strong>36 氪：你會怎麼拆解旅拍這個產品？你們能在哪裏做得更好？</strong></p><p>黃逸涵：首先風格審美上要保持一個很高的水準，海馬體可以把這麼多年的風格經驗融入進去。第二個，我們其實很擅長服務標準化，所以想把服務做得更優秀、更可靠、更透明。&nbsp;</p><p><strong>36 氪：你們會在熱門的旅遊目的地開店嗎？</strong></p><p>黃逸涵：目前在杭州三台山路那邊租了一棟樓，正在裝修。當時選址的時候有幾種選擇，這個地方有西湖、有山、有亭子，也有些著名景點，很適合拍照，我們就選了。&nbsp;</p><p><strong>36 氪：現在旅遊景點有很多旅拍店和個人攝影師，但用户痛點確實還很多。</strong></p><p>黃逸涵：是的。我們做的話，還是要圍繞「輕快簡」來的，要讓用户拍得很輕鬆，在做決策的時候也很輕鬆，因為價格透明、服務標準確定、修圖和交付時間也都是可預期的。&nbsp;</p><p><strong>36 氪：其實我有點好奇，按道理説連鎖公司效率更高、性價比更好，但有時候情況好像是相反的。</strong></p><p>黃逸涵：這是一個非常好的問題，我覺得你這個觀察是對的。之前我引以為豪的是，我們有一個大總部、大中台，覺得這是競爭優勢。但到頭來一看，怎麼個體户做 15 萬業績就能賺錢，我要做 25 萬才能不虧。</p><p>這個問題其實是，如果總部很脱離一線，和門店的分工職責不清晰的話，效率就是起不來。我去跟海底撈交流，它是完全授權給一線，總部的定位就是服務中心，那門店才會真正積極地去做有效的事情。</p><p><strong>36 氪：總部要適當做輕一點。</strong></p><p>黃逸涵：我之前的總部太重了，高峯時期 800 多人。我們是服務行業，一線的能動性很重要，要讓門店的收入和每位夥伴的利益掛鈎。我以前還是蠻有包袱的，學的是很多偏科班的管理學，現在會覺得要充分理解人性，讓大家很清晰地知道，這個店越好，自己的生活也會越好。</p><p>總部也不要那麼高大上的東西，什麼數字化、業務驅動、BP 化，還是要回歸到業務。否則，可能會出現總部沒那麼瞭解業務一線，但卻太集權的問題，很割裂。</p><p><strong>36 氪：你怎麼讓門店店長像老闆一樣工作？</strong></p><p>黃逸涵：我之前是給店長設一些目標，有一個質量評級，評級裏可能會有十多個指標，這些指標會作用於績效和一部分的獎金。但未來我想做得更具有激勵性，讓店長和夥伴真的跟這家店的業績和利潤掛鈎，同時門店的服務和夥伴的體驗滿意度也要跟質量評級掛鈎，不能犧牲夥伴的工作強度去換取業績。</p><p><strong>36 氪：你們有 600 多家店，這個轉變對人才的要求也不低的。</strong></p><p>黃逸涵：這是時間問題。我的預期是，這個調整至少需要三年的時間。先做標杆，再複製推廣，到時候組織上就會很不一樣了。</p><p><strong>36 氪：有沒有類似轉變做得比較好的公司？</strong></p><p>黃逸涵：海底撈就做得很好，餐飲裏面其實蠻多的，米村拌飯、海底撈、小菜園等等，都是把門店作為經營主體。</p><h3><strong>06 「情感」是海馬體的第一性</strong></h3><p><strong>36 氪：妙鴨相機橫空出世已經過去一段時間了，現在回頭去看，你當時對它是什麼反應？</strong></p><p>黃逸涵：我們當時專門討論過 AI 這個部分。它肯定會有一些用户需求，比如説想要一張好看的照片。但海馬體的定位還是給用户一種體驗，比如坐在化妝台前看着自己慢慢變美的體驗，包括在攝影過程中更自信表達情緒的體驗。我相信這種體驗是能在一個人的記憶中佔據一席之地的。</p><p><strong>36 氪：你們的 slogan 是，生活需要儀式感。</strong></p><p>黃逸涵：這句話很多年了。我覺得通過人與人的交互，最後給你帶來一個好的狀態、真實的美的自己，這種過程不會消失的。情感部分就是海馬體最底層的「一」，通過我們的審美看見用户的特質。</p><p><strong>36 氪：當時融資的時候，投資人對你們也是類似的評價嗎？</strong></p><p>黃逸涵：對，他們覺得這是一個跟美、跟情感相關的事情。當時很搞笑，投資人最後一次盡調，問了我很多問題，當我説出情感這兩個字的時候，他們有一種終於「確認了」的感覺。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="6000,4000" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241210/v2_50d39cf36cac40b6898867ae6068f040@5748245_oswg10381151oswg6000oswg4000_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「輕婚紗」產品，今年增長 100%</p><p><strong>36 氪：如果 AI 還不算一個危機，你現在最大的危機感會來源於什麼？</strong></p><p>黃逸涵：還是審美吧。我在想，一個物質極大豐富的時代，人們需要的到底是什麼？應該不是更多物質，而是精神、視覺、情緒、體驗，我還是相信攝影的體驗。所以照片一定是個好產品，是被這個時代所需要的。</p><p>只是在這個過程當中，我們的產品競爭力、審美能否不斷跟上。前段時間有文章説海馬體老了，我其實不能接受。</p><p><strong>36 氪：這很刺痛你。</strong></p><p>黃逸涵：很刺痛我，我一直覺得我們是個很年輕的品牌。這就好像我還是個少年，然後很多人説看到我有皺紋、有白髮了。</p><p><strong>36 氪：其實有年紀或者有歷史不是壞事，但過時是個壞事。</strong></p><p>黃逸涵：是的。要符合年輕人的口味，這個我以前都不提的，因為創業的時候，從來不會覺得這是個問題。現在我會很主動地去思考，到底大家怎麼看我們的風格和審美，尤其是年輕人怎麼看。</p><p><strong>36 氪：「審美更新」這個事兒很難嗎？</strong></p><p>黃逸涵：首先我不覺得海馬體的審美是過時了的。我們的審美是在一次次的產品研發裏去迭代的，比如説今年聖誕照，我們推出了「聖誕日」的產品，它是很 CCD 的風格，放量測試的時候賣爆了。包括我們之前出過洛麗塔、膠片記憶、國風、芭比、狐妖小紅娘，各種各樣的風格。其中一些可能並不那麼好賣，但如果這是個很酷的事兒，我們會去嘗試。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一家連鎖超市「爆改」的 210 天</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3073799984886658?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-11 09:52:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;楊亞飛</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;喬芊</p><p>一大早，李明直奔家旁邊的卓悦匯購物中心，目的地是 B2 層的永輝超市，不過如今人們更多稱它是「深圳胖東來」。他也好奇這家店改造的究竟怎麼樣，但剛開業那會兒客流太大，他想等熱度下去再去看，原因是「湊熱鬧去看不到那麼細。」</p><p>「這家超市變化非常明顯，但跟我們的還不太一樣。」李明説。</p><p>李明是天虹超市的員工，他們最近也在忙着做改造。這是一家大本營位於華南和華中的老牌超市，目前全國共有 116 家店，華南區 65 家，華中區 31 家、華東區 9 家、東南區 8 家、北京 3 家。</p><p>今年 4 月，sp@ce 天虹超市升級業態首家 3.0 店動工，他們選的是深圳寶安天虹購物中心店，面積 4300 多平。這家店底子比較好，在整個天虹 110 多家店裏能排前三，所在商場是寶安區商場好評 Top1。之所以拿它來改造，是希望在資源相對豐富的情況下，快速判斷顧客的接受度。</p><p>考慮到超市周邊的顧客很多，這家店只封閉半場進行改造，到 9 月 6 日重新開業時，前後花了 5 個月時間。改造效果明顯，在無促銷活動的情況下，前三天日均銷售額達到 117 萬元，同增 102%，首周累計日均銷售額環增超過 70%。</p><p>天虹超市的這一改造行動，是近期超市「調改熱」的一個縮影。此前，包括永輝超市、步步高、中百集團、華潤萬家等零售商紛紛開啓調改。有行業人士直言，「今年是超市調改年」。</p><p>調改範本自然是學徒紛至沓來、已成「6A 級景區」的許昌本地商超胖東來。截至 11 月 26 日，胖東來集團今年累計銷售額達到 146 億元，且僅由 13 家店貢獻，利潤達到 1.4 億元。作為對比，2023 年的永輝在擁有 1000 家門店的情況下，虧損了 13.29 億。</p><p>相比於胖東來光環的直接加持，自主調改是一條更漫長和充滿不確定性的道路。</p><p>李明説，他們考察過胖東來的店，也看過山姆、ALDI。其中，<strong>胖東來有兩個方面讓他們印象深刻，一是商品精選能力，「精準性很高，且定價科學」。第二，毫無疑問是服務，「那是個標杆。」</strong></p><p>前不久，天虹超市調改的 sp@ce3.0 店已經開業 80 多天，他們剛完成新一輪的覆盤。經營數據顯示，整體日均客流較改造前同比增長 60%，生鮮熟食銷售結構佔比增長 11%，且年輕客羣增長明顯，18-35 歲的顧客佔比提升了 10%。</p><p>在成為胖東來學徒的路上，這家超市似乎摸到了一些門路。</p><h2><strong>「零售商都醒悟了」</strong></h2><p>早在去年 7 月，天虹就有了改造超市的想法。彼時雖然疫情已經過去，但他們意識到消費市場變了：線上的銷售佔比越來越高、線下商超的客流持續萎縮。</p><p>上游的零供關係變得空前緊張。過去的渠道為王時代，商品定價由品牌商決定，超市扮演 KA 渠道商的角色。一位快消品零售渠道負責人告訴 36 氪未來消費，品牌商在超市多是虛高定價，跟線上相比價格沒有優勢，多數時候只能靠長期打折促銷來刺激銷售，即「不促不銷」。</p><p>如今，各家超市調改後均停止了頻繁促銷，天虹超市 3.0 店也是如此，改變了商品採購模式，跟品牌商重新協商選品、成本價以及加價率。產品整體側重質價比，主推近 1000 款長期低價商品，降價幅度多達 15-25%。</p><p>調改的過程，不僅是零售商要轉變認知，品牌商也需要做出改變。但並非所有品牌商都願意配合，這意味着要打破先前的價格體系。但他們同時也知道，堅持原來的價格體系並不現實。李明説，因為「所有的零售商都醒悟了。」</p><p>不同於別人可以直接「抄作業」，自學調改的超市品牌，商品結構到底怎麼調？</p><p>據 36 氪未來消費瞭解，天虹超市 3.0 店選擇聚焦在更年輕的客羣，主流客羣年齡結構從過去的 35 歲-45 歲，下調到 30-35 歲，更具體來説，是以女性為主，聚焦一孩和兩孩家庭。</p><p>商品層面，包括 PB（自有品牌）商品在內，天虹超市 3.0 的整體選品突出健康屬性，同質產品及長尾品直接砍掉，部分品類砍了 80%SKU，並調低標品的比例，聚焦一日三餐提升生鮮熟食的佔比。</p><p>據 36 氪瞭解，調改後商品數從過去的 13000 支，減少到約 8000 支。</p><p>「逛感」的營造，是此次場景調改的重要方向。他們去掉了堆頭、端架，加寬購物通道，並增設近 100 個服務項目。根據細分生活場景，新增了鮮花、烘焙、酒類、嬰童等九個品類體驗館。</p><p>據 36 氪未來消費瞭解，鮮花不是所有零售商都敢碰的品類，山姆如今也只是做週末時段。難點在於，鮮花很考驗效率，且客羣相對固定，對門店的運營能力要求高。</p><p>而通過直接跟基地合作，天虹超市的鮮花包括兩大類，一類是產區大單品的應季鮮花，一類是面向家庭生活體驗的中高端花材組合，且提供花藝師增值服務，包花價格只有花店的一半。在專業花店和大眾品之間，他們找到了一條新路。</p><p>據 36 氪未來消費瞭解，今年春節，天虹正式引入鮮花品類。此次調改後，鮮花銷售額已經翻了三倍。</p><p>門店層面，顧客進店最直觀的感受可能是燈光的變化，過去 1.0 和 2.0 店，顧客頭頂的燈光會比較暗，燈光主要打在商品上，引導顧客的眼睛關注商品。此次調改後，整個門店的燈光更明亮，且增添了綠植元素，為的是讓門店看起來更自然和好逛。</p><p>除了前台，天虹也對整個後端的操作也做了新的梳理。以水產區為例，過去員工在後場殺魚操作完後會直接把魚遞給顧客，時間長了地上會積一灘水。考慮到這個問題，天虹如今重新佈置了殺魚台、清洗池以及顧客交付窗口。類似的後倉的 SOP，均要求寫操作流程的同事，先上手操作，做完之後再教給員工。</p><p>據 36 氪未來消費瞭解，下個階段，天虹超市計劃重點推進流程數字化，由系統支持員工做必要的動作。通過簡化操作流程，減少人為的重複性動作。</p><h2><strong>「超市調改不是簡單的 copy 誰」</strong></h2><p>相比於動線優化和貼心服務，多數消費者最關心的，還是調改後的商品是否值得加購。</p><p>胖東來的號召力是獨一檔的存在，甚至連代購也成為一門新的生意。但對於大多數零售商來説，調改不僅僅是讓商品價格迴歸正常體系，更重要是在商品完成瘦身同時，做出類似山姆、胖東來的自有品牌商品。</p><p>今年 9 月，葉國富在談及收購永輝超市時，也明確會幫助後者開發自有品牌商品，「對標山姆 、Costco、胖東來。」近期，永輝超市全國調改項目負責人王守誠回應稱，已與名創優品溝通合作事宜。顯然，胖東來 IP 商品只是他們調改的開始。</p><p>自有品牌也是天虹的商品強項。據 36 氪未來消費瞭解，到目前為止，天虹超市自有品牌商品的銷售佔比達到近 20%，而行業內能做到這一水平的零售商並不多。</p><p>據 36 氪未來消費瞭解，天虹的自有品牌已經過了簡單的 OEM，即針對廠牌大單品，尋源做大牌平替，當下階段更多是 ODM，聚焦開發優勢品類裏的優勢單品，會在設計、原材料配料表、口味等部分嵌入更深，部分產品會直接鎖供應商的生產線。</p><p>這背後，如今零售商之間在上游的比拼，已經不再是規模背後的成本優勢區別，而是更進一步，拼的是誰能鎖定供應商的生產線甚至配方。</p><p>為了與同行做出區別，考慮到主要輻射三公里半徑的家庭羣體，天虹的自有品牌商品選擇聚焦開發糧油副食等優勢品類。水果則主推應季水果，且會「挑最好的口感季節上架」。</p><p>現如今，超市調改已經進入到拼速度的地步。永輝超市從六月至今已經改造開業了 21 家店，春節前還有 20 家-30 家調改店在路上。明年他們計劃自主調改 100 家店。而截至 11 月，步步高已經被胖東來指導調改 10 家店。</p><p>據悉，目前天虹超市已經在畫全國的規劃圖，他們計劃每個城市拿一個標杆店出來做調改，且會根據投資收益比，謹慎考慮是全面調改，還是局部改造。</p><p>在李明看來，超市調改不只是商品組合的調整，核心是業務邏輯的變化。過去超市扮演的是渠道商，從資源的角度獲取收益。「現在是以商品維度，理清楚目標客户，而不是簡單複製誰。」</p><p>（文中李明為化名。）&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證券板塊震盪走強，國盛金控 3 連板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075263143162505?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 10:39:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，證券板塊震盪走強，國盛金控 3 連板，國聯證券漲超 8%，哈投股份、華鑫股份、信達證券、西南證券等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>尉嵐峯將出任保時捷中國副總裁及首席運營官</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075261899076488?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 10:38:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[保時捷宣佈，尉嵐峯（Philipp von Witzendorff）將於 2025 年 1 月 1 日起正式擔任保時捷中國副總裁及首席運營官。據瞭解，在過去的兩年間，尉嵐峯擔任保時捷日本總裁及首席執行官。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創譜儀器產業園項目在合肥開工，總投資 3.2 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075254354506630?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 10:30:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據合肥高新發布消息，12 月 10 日，位於合肥高新區彩虹西路與孔雀台路交口的創譜儀器產業園項目正式開工。項目總投資 3.2 億元，計劃一次性建設完成，預計 2027 年下半年投入使用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>白酒板塊異動拉昇，天佑德酒漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075243674055299?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 10:19:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，白酒板塊異動拉昇，天佑德酒漲停，古井貢酒、皇台酒業、順鑫農業、老白乾酒、伊力特等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「星聯未來」完成千萬元天使輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075233966076803?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 10:09:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，「星聯未來」完成千萬元天使輪融資，由未來光錐前沿科技基金、零以創投領投，麟閣創投跟投。本輪融資將主要用於產品研發、團隊擴展和市場推廣。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>房地產板塊震盪拉昇，海泰發展漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075231787955074?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 10:07:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，房地產板塊震盪拉昇，海泰發展漲停，華遠地產、棲霞建設、新華聯、蘇州高新、津投城開等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>靜水湖創投旗下「靜水湖鼎辰」完成擴募</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3074073420296832?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，靜水湖創投對外宣佈旗下管理的 S 重組基金——蘇州工業園區靜水湖鼎辰創業投資合夥企業完成擴募，與國資母基金廈門國升基金建立合作。廈門國升已經合作的基金管理人包括中金資本、惠友資本、經緯創投、辰德資本、順融資本等十數家機構。這是靜水湖創投在今年逆勢引入又一母基金機構的又一標誌性事件。此前，靜水湖鼎辰已引入市場化母基金管理人蘇州工業園區元禾辰坤股權投資基金管理中心，成為今年業內少見的母基金出手水下 S 資產交易機會的案例。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Databricks 尋求融資至少 70 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075224373686917?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據報道，軟銀將投資 AI 公司 Databricks，Databricks 尋求融資至少 70 億美元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 就 ChatGPT 宕機致歉：部分服務恢復，Sora 仍處於癱瘓狀態</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075223627756164?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 09:59:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[北京時間 12 月 12 日上午，OpenAI 證實其聊天機器人 ChatGPT 正經歷全球範圍的宕機，ChatGPT、Sora 及 API 受到影響。該公司更新事故報告稱，已查明宕機原因，正努力以最快速度恢復正常服務，並對宕機表示歉意。北京時間 12 日 9 時 50 分，該公司進一步更新事故報告稱，正在繼續進行補救工作。API 和 ChatGPT 服務部分恢復，Sora 仍處於癱瘓狀態。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「眾智維科技」完成數千萬 B1 輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075219556168321?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 09:55:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日， 「眾智維科技」 完成數千萬 B1 輪融資， 由，廣州白雲金融控股集團有限公司，及 泓灃北京私募基金管理有限公司，共同投資。本輪融資資金將用於 AI+網絡安全產品迭代應用、突破重點行業落地場景及市場渠道建設等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>遊戲股震盪拉昇，星輝娛樂漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075219000783492?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 09:54:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，星輝娛樂漲停，富春股份衝擊漲停，遊族網絡、天舟文化、湯姆貓、中青寶等跟漲。消息面上，今年以來，國產版號每月穩定發放一次，截至 11 月共計發放 1184 款（2023 年全年共計發放 978 款）；進口版號發放 6 次，共計 98 款（2023 年全年進口版號共計 98 款）。版號發放數量增多，發放頻率節奏穩定，提振遊戲行業市場信心。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國雄資本董事長姚尚坤:IPO 與併購重組成主要退出渠道，2025 或是投資佈局良機</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075215675241346?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 09:51:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國雄資本有限公司董事長姚尚坤近日表示，2024 年資本市場將面臨嚴峻挑戰，募資、投資、退出環節均承壓。一級市場連續三年下滑，市場退出渠道單一，IPO 放緩。他預測 2025 年資本市場支持科創決心不變，重視研發企業將獲公正評價，行業將重視「剩者為王」。頭部機構作用凸顯，IPO 與併購重組成主要退出渠道。投資行業將走向多元化，資本市場將迎信心恢復，2025 或是投資佈局良機。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「hohem 浩瀚」獲超億元 B 輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075214526706304?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 09:49:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，「hohem 浩瀚」近日完成超億元 B 輪融資，由順為資本、君聯資本聯合領投，小米戰投、雲啓資本、同創偉業、雲沐資本跟投，庚辛資本擔任本輪獨家財務顧問。本輪資金將用於公司產品技術研發、市場推廣及渠道佈局。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大消費股反覆活躍，中百集團等多股漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075213598323334?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 09:49:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，大消費股早盤繼續活躍，零售、食品等方向領漲，中百集團、茂業商業、友阿股份、大商股份、東百集團、居然之家、良品鋪子、李子園等多股漲停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>醫藥商業股集體拉昇，開開實業漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075206906262147?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 09:42:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，醫藥商業股集體拉昇，開開實業、人民同泰漲停，塞力醫療、華人健康、藥易購、漱玉平民、海王生物等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前始祖鳥市場副總裁 Aurora Liu 確認加入 Alo Yoga</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075205096371079?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 09:40:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[12 月 11 日，有自媒體稱前始祖鳥市場副總裁 Aurora Liu 已經加入美國瑜伽品牌 Alo Yoga，並擔任 Alo 中國負責人；Alo 將在 2025 年正式進入中國市場，並開設線下中國首店。從 Aurora Liu 處獲悉，她確已加入 Alo Yoga，目前工作地在洛杉磯，但否認 Alo 會馬上進入中國。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機構：預計 2025 年摺疊智能手機出貨量將繼續下滑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075197693424259?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 09:32:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，12 月 12 日，Counterpoint Research 報告指出，摺疊式智能手機顯示屏在 2024 年第三季度的同比出貨量首次出現下降，預計 2025 年的出貨量也將繼續下滑。該機構預計蘋果將在 2026 年下半年進入該市場。此外，2026 年有望推出更多多摺疊產品，而首款可滑動筆記本電腦預計將在 2025 年問世。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機器人概念盤初走低，泰爾股份跌停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075196057498241?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 09:31:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，機器人概念盤初走低，泰爾股份跌停，山東礦機跌超 7%，奮達科技、五洲新春、漢宇集團、柯力傳感等跟跌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>抖音概念股繼續走強，三維通信競價漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075195387802501?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 09:30:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，抖音概念股繼續走強，三維通信、環球印務、省廣集團、引力傳媒競價漲停，昇興股份、天娛數科、亞康股份、海天瑞聲等集體高開。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數小幅低開，文化傳媒板塊領漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3075192953975682?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-12-12 09:28:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數小幅低開，滬指低開 0.01%，深成指低開 0.02%，創業板指低開 0.19%；新股 N 先鋒上市首日漲超 652%；文化傳媒、零售、航天軍工板塊領漲，視覺中國、中百集團一字漲停，洪都航空漲超 6%；教育、汽車板塊跌幅居前，豆神教育跌超 3%，江淮汽車跌超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>