<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜極氪回應分拆智能化團隊：不實，將通過法律手段維護合法權益；騰訊遊戲中秋國慶未成年人限玩日曆公佈，38 天合計可玩 18 小時</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2943950650284933?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 18:36:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>極氪回應分拆智能化團隊：不實，將通過法律手段維護合法權益</strong><br>36 氪獲悉，極氪法務部官博發文稱，近日，公司關注到，網絡平台上某自媒體發佈文章稱「極氪分拆智能化團隊」，該消息為不實信息，並且該文章中對於極氪相關業務及人員的描述，存在多處臆測、不實和明顯錯誤。以上造謠信息，不僅對公眾產生誤導，更直接損害了企業形象和商譽，公司已經固定證據並將通過法律手段維護自身合法權益。</p><p><strong>騰訊遊戲中秋國慶未成年人限玩日曆公佈，38 天合計可玩 18 小時</strong><br>36 氪獲悉，近日，為方便家長和未成年玩家瞭解本次假期的限玩時間，騰訊遊戲發佈《關於 2024 年中秋及國慶節假期前後未成年人遊戲限玩的通知》。根據通知，未成年人可在 9 月的 13 日、15 日- 17 日、20 日-22 日、27 日-28 日、10 月的 1 日-7 日、11 日、13 日，每日的 20 時至 21 時之間登錄遊戲。其餘工作日以及調休上班的 9 月 14 日、9 月 29 日和 10 月 12 日均為禁玩日。在 38 天裏，未成年人合計遊戲時間最多 18 小時。</p><p><strong>華潤三九回應安徽中成藥集採：目前還是徵求意見稿，公司會持續關注相關政策</strong><br>華潤三九午後股價一度逼近跌停。對此，華潤三九投資者關係部門相關人士表示，股價情況我們也在關注，目前來看，公司生產經營一切正常，更多的應該是二級市場的行為，我們會及時關注股價波動情況。消息面上，安徽省醫藥聯合採購辦公室發佈的《安徽省 2024 年度中成藥集中帶量採購文件 (徵求意見稿)》顯示，安徽省 2024 年度中成藥集中帶量採購目錄中包括感冒靈膠囊和感冒靈顆粒，而 999 感冒靈正是華潤三九旗下的核心大單品。上述人士回應稱，目前這還是個徵求意見稿，公司會持續關注相關政策。（21 財經）</p><p><strong>小鵬汽車回應 MONA M03 日增訂單過 2000 輛和產能調整：屬實</strong><br>網傳小鵬汽車供應鏈管理中心向供應商發佈內部信，稱 MONA M03 上市 48 小時鎖單 3 萬輛，近期單日訂單新增 2000 輛以上。小鵬汽車調整了生產安排，並希望供應商合作伙伴立即響應，提升產能並保證交付效率。小鵬汽車官方表示：內部信屬實。（界面）</p><p><strong>華為將尊界等商標轉讓至江淮汽車</strong><br>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，華為技術有限公司將持有的十餘枚「尊界」「MAEXTRO」「MASTRO」等文字和圖形商標轉讓至安徽江淮汽車集團股份有限公司，商標國際分類均為運輸工具。<br><strong>T3 出行自動駕駛時間表確定</strong><br>36 氪獲悉，近日，在南京智能網聯汽車產業高質量發展暨國家「車路雲一體化」應用試點政策發佈會上，T3 出行獲頒南京首批智能網聯汽車道路測試牌照，將在南京指定區域開展自動駕駛實際道路測試。據瞭解，T3 出行定位建設國家級智慧出行平台，作為網約車行業第二名的企業，積累了海量人、車、路數據，已在自動駕駛領域持續佈局。並計劃於 2026 年在南京全域開展自動駕駛服務。</p><p label="正文" style=""><strong><span style="letter-spacing: 0px;">辛選吉林專場帶貨超 256 萬單、銷售額破 1.6 億</span></strong></p><p>36 氪獲悉，辛選集團「辛火計劃」吉林站鄉村振興直播活動圓滿成功。數據顯示，本場直播共帶貨 256 萬單，總銷售額破 1.6 億。據瞭解，「辛火計劃」已奔赴全國開展了多場直播助農活動，帶貨銷售額超過 16.6 億元。</p><h2 label="一級標題" style="">投融資：</h2><p><strong>覽翌航空完成天使輪融資</strong><br>9 月 9 日，合肥覽翌航空科技有限公司宣佈獲數千萬天使+輪融資。本次天使+輪融資由深圳力合創投領投，合肥包河天使基金跟投。本次天使+輪融資將支持覽翌航空客運 eVTOL LE200 的全尺寸工程樣機研發以及中型電動無人物流機 LEU100 的適航取證工作，LEU100 型號適航型號合格證申請 8 月初已獲得中國民航局正式受理。覽翌航空成立於 2023 年 5 月，公司主要進行 evtol 產品的製造和開發，2024 年 4 月覽翌航空將總部落地合肥包河區。<br></p><p><strong>三時四令完成種子輪融資</strong><br>36 氪獲悉，愛企查 APP 顯示，上海三時四令近日完成種子輪融資，投資方未披露。三時四令成立於 2023 年，是一家天然化妝品研發商，專注於植物提取，化學應用化妝品開發。</p><p><strong>英捷信醫療完成數千萬元 A 輪融資</strong><br>近日，英捷信醫療完成數千萬元 A 輪融資，由茅台基金領投，老股東光速光合、銀滿資本、嘉遠資本跟投。資金將主要用於公司新生產基地的建設，包括新科研生產綜合大樓裝修、多條自動化產線及注塑設備引進，以及新產品的研發投入。<br>英捷信醫療成立於 2021 年，是一家致力於自我給藥系統研發及製造的醫療科技企業。目前在售產品為多款適配胰島素、GLP-1、生長激素、促卵泡素等生物製劑的高精度筆式注射裝置。（光速光合）<br></p><p><strong>君合盟完成超 2 億元 B+輪融資</strong></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">近日，杭州君合盟完成超 2 億元 B+輪融資，累計融資金額近 3.5 億元。B+輪融資由國投創合領投，弘盛資本、元禾控股、新氧集團跟投。本輪資金將主要用於進一步推進公司在研產品管線開發，深化嚴肅醫療及消費醫療領域佈局，加快公司產品管線產業化落地及商業化推廣。</span></p><p>君合盟成立於 2020 年，是一家專注於重組蛋白創新藥物及合成生物學領域創新產品開發的生物科技公司。（投資界）<br></p><p><strong>零假設完成數千萬元 B 輪融資</strong><br>近日，上海零假設完成數千萬元 B 輪融資，投資方為中博聚力，資金將主要用於零假設醫學 AI 產品的優化，並進一步推進與知名藥械企業的商業化合作。零假設成立於 2019 年，專注於醫學內容 AIGC 方向的科技創新。公司聚焦專業醫學內容的搜索和生成需求，為藥械企業、三甲醫院和醫生提供 AIGC 產品。（動脈網）<br></p><p><span style="color: #4285F4; font-size: 1.25em; font-weight: 600; font-family: &quot;Segoe UI&quot;, &quot;Lucida Grande&quot;, Helvetica, Arial, &quot;Microsoft YaHei&quot;, FreeSans, Arimo, &quot;Droid Sans&quot;, &quot;wenquanyi micro hei&quot;, &quot;Hiragino Sans GB&quot;, &quot;Hiragino Sans GB W3&quot;, FontAwesome, sans-serif;">新產品：</span></p><p><strong>華為正式發佈全球首款三摺疊屏手機，售價 19999 元起</strong><br>36 氪獲悉，9 月 10 日，華為見非凡品牌盛典上，華為首款三摺疊屏手機——華為 Mate XT 非凡大師正式發佈，256GB 版本售價 19999 元、512GB 版本售價 21999 元、1TB 版本售價 23999 元，將於 9 月 20 日 10：08 正式開售。&nbsp;</p><h2>今日觀點：</h2><h2><strong style="color: rgb(38, 38, 38); font-family: PingFangSC-Regular; font-size: 16px; letter-spacing: 0px; text-align: justify;">市場監管總局：國家加快建設全國統一大市場</strong></h2><p>市場監管總局局長羅文表示，市場監管總局將從完善法律制度、政策協同、監管執法、規則銜接等方面着手，大力促進市場公平競爭，加快建設全國統一大市場。加強公平競爭審查剛性約束，大力破除各種形式的地方保護和市場分割。健全提醒敦促、執法約談、行政處罰等監管手段，及時糾治削弱企業創新動力、限制企業發展空間的競爭違法行為。穩步擴大競爭領域制度型開放，加快構建多雙邊自貿協定高水平競爭政策體系，深化反壟斷反不正當競爭領域多雙邊國際交流合作。（新華社）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>國航 C919 商業首飛成功：計劃執飛京滬、京杭航線，為行業內首次採用延程型</strong><br>9 月 10 日 13 時，國航 CA1523 航班從北京首都國際機場飛抵上海虹橋機場，標誌着國航首架 C919 飛機成功首航，並正式投入運營。此前，中國國航半年度業績説明會上，國航管理層透露，國航首架 C919 飛機預計 9 月 10 日左右開始投入商業運營，將執飛京滬和京杭航線，未來將結合公司機隊規劃和市場情況動態引進。（澎湃）</p><p><strong>中汽協：8 月新能源汽車銷量為 110 萬輛，同比增長 30%</strong><br>36 氪獲悉，中汽協數據顯示，8 月，新能源汽車產銷分別完成 109.2 萬輛和 110 萬輛，同比分別增長 29.6% 和 30%，新能源汽車新車銷量達到汽車新車總銷量的 44.8%。1-8 月，新能源汽車產銷分別完成 700.8 萬輛和 703.7 萬輛，同比分別增長 29% 和 30.9%，新能源汽車新車銷量達到汽車新車總銷量的 37.5%。<br>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 如何提效企業出海跨文化交流丨電子商務主持人大會暨跨境電商主播發展研討會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2944078702516867?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 18:31:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>如今，數字經濟成為了全球未來發展的主要方向之一，作為數字經濟中最為重要的一環，MCN 不僅承擔着推動數字經濟發展與繁榮的重要職責，還在全球經濟加速融合的趨勢下，逐漸成為向世界展示中國文化軟實力的重要窗口。</p><p>在這樣的大背景下，9 月 4 日，「電子商務主持人大會暨跨境電商主播發展研討會」在海口江東新區正式開幕，該活動由海口江東新區管理局主辦，36 氪、海南省跨境電子商務協會承辦，現場匯聚了政府、媒體、學院等各方代表，以及來自各地的優質 MCN 創始人。</p><p>活動圍繞「MCN 出海」的各類話題進行了深度探討，並且充分展示了海口江東新區在出海產業中得天獨厚的資源優勢，以及對於入駐 MCN 的各類資源扶持，MCN 代表也針對 MCN 出海中可能會遇到的難題發表了自己的觀點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1266,844" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_54999674cb224b0e80d6e10a723362da@5542195_oswg1037648oswg1266oswg844_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>數譯科技市場營銷副總裁趙兵在現場進行了「AI 如何提效企業出海跨文化交流」主題演講，</strong>以下為演講實錄，經 36 氪整理：</p><p>首先簡單介紹一下我們，公司數譯科技，它是語言橋下面的一個全資子公司，主要是負責這個語言技術產品開發。語言橋是一個為企業出海提供綜合語言服務的供應商，成立於&nbsp;2000 年，距今的話已經&nbsp;24 年。同時我們也是國家語言服務出口基地，5A 級口/筆譯服務認證單位，目前中國只有 3 家，我們是其中之一。</p><p>另外的話我們現在規模應該達到了&nbsp;1, 000 人，其中包含&nbsp;50 人的這個研發團隊，但現在這個團隊的人數還在，規模還在過程當中。同時我們在全球有 21 個辦公室，在國內，我們在&nbsp;18 個地方有我辦公室。</p><p>在&nbsp;24 年以來我們服務了大概 2 萬多家的客户，當中這其中有些客户在還是在持續的去給他們做這個語言的服務，當然包括了諸多的一些領域，比如製造、國際工程、汽車和語音娛樂、通信等這些，這是我們的企業的一個概況，當然總歸來説就是能給大家傳遞一個信息，我們在語言服務這一塊是專業的。</p><p>當我們第一次接到這個就是來參會這個消息的時候，就在想我們應該給大家來分享什麼？什麼樣的內容來做一個彙報？可能我們作為一個出海的語言服務商，能夠給提供的就是我們接觸的服務的這麼多出產的企業，通過客户，然後從這個角度去分析，就是説可能帶來一些幫助和見解啊。</p><p>24 年其實我們整體的營業額是增長，語言服務是這個企業出海當中不可或缺的一環，那其實從我們這個數據還是能夠看得出側面能反映出這個出海的增長。首先我們從幾個維度來看一下，就是在哪些方面它是做了一個增長。首先在這個出海的語種的一個增長趨勢，當然英語它作為一個全球化的語種，它沒有太大的下滑。如果英語都開始下滑的話，那説明整個出海的業務受到了很大的一個挑戰，同時我覺得這裏面需要關注的兩個點，一個就是説俄語增長比較明顯，可能是受於這個俄烏戰爭的一個影響，包括由俄羅斯帶動了中亞幾個斯坦國。</p><p>另外的話就是東南亞的，東南亞有個特點，就是説我覺得前面有很多企業分享關於東南亞的一些知識，東南亞有一個很重要的特點，它是在保持穩定的增長，穩定非常重要，就是相比於俄語或者是中亞或中東地區，它突然的增長，我們不能夠看清楚它增長背後到底邏輯或者能持續多久。但是東南亞這個地方，我們近幾年的一個，從我們服務的客户的這個角度來講，它是保持着一個穩定的一個增長，這一點非常重要，可以給大家做一個參考啊。</p><p>另外的話就是從這個哪些行業領域的需求在這呢？其實這個的話就是在三年以來，我們統計了我們這個主要的服務的一些行業領域，他們的需求增長的一個趨勢。那其實首先第一個確實就是汽車，因為這兩年我們服務的比如説比亞迪這些，它走向全球，相比於以前我們汽車的出口量已經提升很大。</p><p>那要像其他的製造化工，它這個都屬於一帶一路這個整體的一個增長，下面的一些行業領域，它其實還是相對來説比較，我覺得因為可能需要注意的，比如像遊戲和影視這些東西，確實在這些年也有一些突破。另外的話我們可以看到在企業出海這個過程當中，金融包括法律這些東西它都有保障性的，後續的一個服務它也在跟着提升，那這個事實就可以能形成一個閉環，就是説我們這個出海增長它的數據，它確實真實有效，給大家帶來了一定的參考價值啊。下面的話就是這個，我們翻譯這個文件類型變化，這個其實也是一個很重要的指標，就是説在過去這些企業他們出海當中，我們所接觸到的這麼多企業，他們主要翻譯什麼樣的文件啊？這裏有兩個，我總結出來這兩個指標，一個是中到外和外到中，還有一種他翻譯的文件類型，研究資料和產品資料。</p><p>那這個變化的話今天已經有一個明顯的逆轉，就是以前我們大量中國客户，他是外文資料翻譯成中文，到現在已經是，就是我們是需要把我們的中文翻譯成外文資料。另外的話我們可以看到以前我們翻譯的很多產品的研究資料，由於它的一些技術手冊，那今天我們接觸到更多的是我們把我們中國的產品翻譯成其他各國的語言，然後面向全球，那這個變化還是比較明顯的。</p><p>另外的話就是在企業出海當中免不了就是有一個翻譯本地化的這麼一個過程，那企業出海當中我們可能就是需要去考慮當地市場的一些文化，有宗教信仰裏面的一些風格啥的。然後這個東西是我們在這個出海當中我們所需要給客户服務到的一個環節，也是我們在出海過程中必須要考慮到的一個問題。</p><p>那首先其實在這裏的話，出海主要面臨的就是一個本地化和國際化這樣一個概念，當然還有全球化的戰略，但是其實這兩個概念的話，大家應該是都比較熟悉的。然後，我這裏還是簡單説一下，就是可能他們之間的一些差別。另外國際化其實它就是一個用我們這個矛盾的這個來説，就是一個特殊性和同一性的一個問題。那可能本地化我們是針對特定地區的特定人羣，我們需要抓住他們的喜好的一個因素，比如當地的一些政治環境，以生活環境，然後去對這個產品，包括我們的品牌去做一些定義和設計包裝啥的。</p><p>那國際化其實就是我們這個東西我要面向全球，我需要提取一個最大的一個公約數，能夠滿足世界普遍用户他們的一個一個需求。這是這兩者的之間的一個區別，所以説我們更多的可能在我們現在，比如跨境電商，我們是去做了一個本地化的一個服務，就我們考慮東南亞或者歐美，或者是含特定地區內他們的一個需求，我們要去根據他們的這個文化因素或者法律這些去做文字上的一個轉換。</p><p>那品牌出海這個翻譯文化的核心要素，首先其實就是一個文化適應性，另外就是一個語言的準確性和目標裏的用户羣體，這個是我們在做的這個企業出海翻譯文化中需要做的事，做的一個事情就是翻譯的首先文化事情，就是你不能用中國的這種文化的背景去講東南亞或者歐美的這種文化背景下的一個故事，所以我們在產品翻譯上有很多的該做一些準確化的處理，那同時你這個翻譯肯定要保證這個語言的一個準確。</p><p>另外我們在這個，所以説這裏其實可以提到一點，就是在我們企業如果出台要去做本地化之前，如果能和我們這樣的公司去建立一些合作，然後我們能夠在你產品設立之初給你一些目標人羣喜好重點，然後包括本地化的一些合作建議，這樣的話可能更利於我們後期的一個產品的出海推廣和發展。</p><p>第三個方面，企業產品出海 AI 如何提效跨語言交流，這個就是如何利用技術，然後不是完全依賴人工去進行這樣一個問題。那首先其實我們是一家，我們數譯科技現在是一家做技術的公司，就是我們本身就在使用 AI，促進業務的發展。</p><p>我們認識的改變，可以促使我們對這種新鮮事物的接受程度更高。AI 不可不用，也不能全用，我們要提高使用 AI 的生產能力。另外的話就是在經營的過程當中，我們建議就是説企業它要建立一個有效的 AI 工具的工作流。另外的話，其實現在這個技術的發展下，每個企業都可以去重新審視一遍自己的這個生產經營的流程，哪些地方可以通過這些技術或者工具去得到一個優化？那比如説這裏有很多這種 AI 的工具，我們都可以去探索，但是有的時候需要注意一點，不要讓這種工具變成我們的一個工作流身上的負擔，要正確的去使用，這個還是有一定的專業性在裏面。</p><p>下一個就是企業這個主跨境電商出海中面臨的語言障礙，其實我們所瞭解到的我們所有服務的客户類型盤，其實主要就是説文檔、圖片、音視頻，包括你實時翻譯這樣的一些翻譯需求。那其實在以前的話主要可能就是通過人工，不管是筆譯還是口譯都是通過人來完成的。那現在的話，其實我們的&nbsp;a i 翻譯，包括我們的 OCR 技術的發展，我們可以去處理很多不同的這個類型的文件，讓我們更加快速去實現翻譯。因為有了這些技術的發展，所以説我們可以有一個更加綜合的解決這個語言的出海問題的服務方案。比如説你需要很非常專業的本地化這種翻譯，然後我們可能需要用人工的方式，那其他可能就面臨了很多的用户場景，比如説我們的客服，然後我們平常去閲讀型的一些資料，那麼其實通過這些技術手段，通過技術產品完全可以實現。</p><p>這裏就是簡單就説一下我們自己做的這樣的一個翻譯引擎，我們這個是&nbsp;17 年開始去自主研發的一款產品。目前的話就是我們可以支持&nbsp;58 個垂直領域的和 204&nbsp;歌語種，就這個垂域的話主要是針對就是每一個不同領域，比如説汽車，醫藥、通信等，每一個領域它有它自己的專業名詞和翻譯方法，那我們這種&nbsp;AI 的翻譯它就可以去自動去根據你的行業領域去做這個行業領域類的翻譯。</p><p>另外的話我們現在的譯文質量的準確率就是有的，包括我們現在已經自己接入了大模型之後，然後去做了這些方面的一些微調之後，那我們有質量可以達到百分之 80%，就是説在大部分的商業環境當中，除非就是你很嚴格的法律或者合同這一類的這個行業需求我們都是可以處理的。</p><p>另外的話在 2M 以內的文件，那我們&nbsp;5 秒之內就可以完成翻譯，產品操作非常簡單，傳上去之後，選擇語種，然後一鍵翻譯就可以。</p><p>但這裏有一點可能就需要注意的，在這個格式的還原上，就是你上傳的文檔和翻譯完成的文檔是不是能夠保持格式的一致性？那這個就很關鍵，這個就是如果你弄出來之後，可能比如格式亂碼的，這個會影響我們的一個閲讀效率，同時也影響這個信息的一個準確性。</p><p>那我這個翻譯的話，它其實可以做到這個格式的一個智能還原，我們可以看到我們左邊兩邊的原文和英文的格式，它基本上是準確的，直接可以去使用。另外的話其實我看到就是有很多，包括我們去杭州、深圳參加一展會，有很多這種，現在我們做這個音視頻，包括短劇，還有一些電影出海這樣的一些內容，其實我們現在有針對這些也開發了一些系統的工具，比如音視頻智能翻譯及配音。</p><p>在以前，比如説我要把一個短劇翻譯到英語或者其他語種，那可能我首先是字幕，然後翻譯，上字幕，配音，再合成。它有一個比較繁瑣的工作流程，那現在你只需要把你的這個內容上傳上去，選擇你對應的語種，然後包括你需要配音的這些東西，那他上傳之後之可能就是一分鐘之內它自動給你翻譯完成配音。</p><p>所以在這個方面我們説&nbsp;AI 怎麼去提效？在這個地方，流程的處理上，包括它大部分的這個工作處理上，可以帶來效果的提升。就像在這裏我們可能之前翻譯的一些短劇，你可以直接把這個短劇上傳之後，我們的當然它也是在後台支持你去對它的語種、它的音色、它的翻譯去做修改，包括它的這個字幕的顯示。希望能夠對我們的短劇出海，或者我們的文化出海的這些影視內容能夠提供一個幫助。</p><p>另外就是我們現在可能更多的還有一些商務的環境，比如説我們是需要實時的翻譯，比如我現在上面講，下面我坐了我們其他國家的朋友需要翻譯成他們的語言。我們也有對應的 AI 同傳的產品可以使用。</p><p>這是我們前兩次我們公司舉辦的一個大型的會議，那我們就可以通過這種&nbsp;AI 同傳，然後讓實時的去做一個翻譯的內容。其實目前我們的一個翻譯準確率的話，還是能夠做到百分之七八十，包括我們的語音識別的能力，如果説不是説的很特別的方言，或者説口味很重的話，大部分都是能夠解決。這裏我前兩天隨便在網上抓了一個視頻，通過我們的軟件來進行這樣的一個翻譯任務，當然我因為我錄的屏這個聲音不是很大，聽到有機會大家可以去試用一下，在你們的一個需要的產品當中可以去用，我們體驗一下我們的產品，像這樣可以保持一個實時的翻譯。</p><p>説到最後，我們希望在為海口，當地以後更多的企業出海，我們可以提供出海這個流程當中的一些服務內容，就是我們更多場景的語言服務解決方案。那比如説你需要的是人工，那我們有專業的譯者，你需要&nbsp;AI 的詞翻譯，我們有產品。語音、視頻的翻譯？包括 AI 同傳，我們都能夠基於各個用户場景，各種文檔、各種語種等等的需求下，為你提供一個綜合的語言服務解決方案。</p><p>以前我們認為語言是一個障礙，但是現在通過語言橋綜合的一個解決方案之後，希望大家知道成都的一家公司已經解決了大部分企業出海當中面臨的語言難題。説到最後就是希望能夠為我們的企業出海能夠做有一臂之力，幫助大家能夠走向全球，謝謝大家。&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科技支付助力出海產業安全及增長丨電子商務主持人大會暨跨境電商主播發展研討會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2944074068269702?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 18:27:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>如今，數字經濟成為了全球未來發展的主要方向之一，作為數字經濟中最為重要的一環，MCN 不僅承擔着推動數字經濟發展與繁榮的重要職責，還在全球經濟加速融合的趨勢下，逐漸成為向世界展示中國文化軟實力的重要窗口。</p><p>在這樣的大背景下，9 月 4 日，「電子商務主持人大會暨跨境電商主播發展研討會」在海口江東新區正式開幕，該活動由海口江東新區管理局主辦，36 氪、海南省跨境電子商務協會承辦，現場匯聚了政府、媒體、學院等各方代表，以及來自各地的優質 MCN 創始人。</p><p>活動圍繞「MCN 出海」的各類話題進行了深度探討，並且充分展示了海口江東新區在出海產業中得天獨厚的資源優勢，以及對於入駐 MCN 的各類資源扶持，MCN 代表也針對 MCN 出海中可能會遇到的難題發表了自己的觀點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1998,1352" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_d40640a6cce445109d2eac66b573ec4a@5542195_oswg3063221oswg1998oswg1352_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>Latipay 中國區業務負責人胡楚靜在現場進行了「科技支付助力出海產業安全及增長」主題演講，</strong>以下為演講實錄，經 36 氪整理：</p><p>大家好，我是 latipay 中國區業務負責人胡楚靜，感謝海口江東新區管理局，36 氪和海南跨境電子商務協會給我們上台分享的機會。作為去年年底才來開展中國業務的澳新企業，且根據我這大半年來對中國市場的瞭解，絕大多數出海企業對澳新這個市場是忽視的，除了出海第一站東南亞，其次就是歐美日韓等發達國家，澳州同樣作為發達國家，其實是被忽視的，所以我也希望通過這次分享會，可以讓更多的企業會關注澳新市場。我這次的分享主題呢，是科技支付助力出海企業安全與增長，第一 part，全球支付發展現狀，首先是市場規模，2024 年全球支付市場的總體規模將達到數萬億美元，隨着電子商務的持續增長以及移動支付技術的普及，市場規模有望進一步擴大。那目前都有哪些支付方式且未來發展情況又是怎樣的呢？第一個是信用卡，儘管信用卡在全球支付市場佔有很大份額，比如歐美等發達國家主要支付方式就是信用卡，但由於電子錢包等新興方式的崛起，估計後續這個市場份額會略有下降；其次是電子錢包，以前我們出門帶現金，後來電子錢包開始普及，慢慢大家的支付方式就變成了微信支付寶，我自己就是用微信支付寶和 Apple Pay，方便啊，出門帶個手機就可以了，電子錢包在亞洲市場的佔比極高，也是推動全球支付出市場增長的關鍵力量；然後銀行轉賬，銀行轉賬一般用於大額交易。最後是 BNPL 先買後付，這個支付模式在全球逐漸受到歡迎，尤其是在年輕消費羣體中，因為可以先收到產品，7 或者 15 天后才需要付款，或者分期付款，這對手頭可能有些拮据，但目前特別需要某種產品或者服務的人羣來説，是非常友好的方式，預計未來幾年，先買後付的市場份額將保持高速增長。然後我們來説一説地區的支付方式，首先是北美，目前信用卡可以覆蓋 80% 以上北美用户，當然還有 PayPal 等支付方式，目前做北美市場的企業會要求信用卡和 PayPal 兩種支付方式，當然還有些企業需要 Apple Pay，googlepay,cash app；歐洲呢就是信用卡，電子錢包和銀行轉賬，像法國意大利主要就是信用卡，其他國家例如德國可能就是電子錢包和轉賬居多，但信用卡的佔比依舊很大，銀行轉賬一般是用在大額的支付上；亞太地區主要就是電子錢包和銀行轉賬，當然前面説的先買後付方式在這些地區都有使用，但是目前的市場佔有率肯定不及其他支付方式的。</p><p>第二 part，是我重點分享的澳新市場，2004 年澳大利亞人口約為 2600 萬人，GDP 為 1.72 萬億美元，新西蘭約為 530 萬人，GDP 為 2534.66 億美元。打個比喻，韓國人口 5000 多萬，但韓國 2023 年的 GDP 是 1.71 萬億美元，人比澳州多一倍，但 GDP 不如澳州。2023 年澳大利亞的零售總額為 3300 億美元，其中 76.3% 的網購用户，新西蘭為 160 億美元，40% 以上的網購用户。近幾年，澳新地區的消費趨勢一直是向上起伏的，也就是説，後續這個市場的消費增長和網購普及率是呈上升趨勢的。接下來是澳新的支付方式，信用卡和借記卡目前是澳新的主要支付方式，v/m 卡,佔比為 59%，其次是電子錢包（Apple Pay，PayPal，）和銀行轉賬，分別為 21% 和 13%，貨到付款和分期付款的佔比很低，只有 7%。接些來是行業市場表現，主要是 3 塊，2023 年，澳大利亞遊戲行業收入為 3.4 億美元，同比增長 21%，新西蘭遊戲行業收入為 2.7 億美元，同比增長 7%，像模擬經營類，冒險類，ARPG 類產品在澳新市場比較受歡迎。澳新教育體系全球領先，因此教育類產品和服務需求旺盛，學習工具，在線教育資源和教育軟件等相關產品在該地區表現突出，滿足了家庭和教育機構對高質量教育資源的需求。澳新約會應用市場發展迅速，主要平台如 Tinder,Bumble,Hinge 受到用户的青睞。直播在澳新同樣擁有廣泛的用户基礎，如 facebook live 吸引了大量觀眾，不僅用於娛樂直播，也涵蓋了遊戲，教育等多個領域，增強了觀眾的互動體驗，澳新 69% 的用户通過直播購物，顯示出對直播帶貨的高度接受度。目前國內有一些社交和直播賽道企業在歐美等市場吃到紅利後，開始進軍澳新市場，且獲得不錯的成效。ebay 在澳新佔據領先地位，每月有數億訪問量，其次是 amazon(前兩天我有看到説 amazon 超越 ebay 成為訪問量最大的電商平台，當然這個還沒有數據驗證，不好評判)，JBHi-Fi 是澳新最大的電子產品零售商之一，他的優勢在於物流快和強大的供應鏈，產品能夠準確快速到達消費中手中，就好像我們的京東，Kogan 是多渠道電子產品零售公司，他的優勢在於低價和優質的客户服務，這就好像我們的拼多多；Shopify AU 是建站平台，為商家提供建站，庫存管理，訂單處理，支付網關等一系列電子商務服務，幫助商家快速進入澳州市場，提高銷售效率。Trade Me 是新西蘭最受歡迎的電商平台，擁有 400 萬註冊用户，85% 的新西蘭用户擁有 Trade Me 賬户。產品需求方面，3c 電子，包括鍵盤鼠標手機殼等相關產品，智能家居設備，户外運動設備，時尚鞋服，兒童運動玩具，比如樂高，這些在澳新市場都非常受歡迎。社交媒體的佔比這個板塊單獨列出來是想説下廣告投放，獲客板塊的建議，facebook+instagram 投放媒體，其次是 tiktok，目前 tt 澳州小店還未開放，本來説今年 7 月會開，現在延期，估計要到明年了，pinterest 相當於我們的小紅書，很多女性用户會在上面分享穿搭美食生活等等。</p><p>第三 part,説一下如何選擇合適的支付夥伴，第一看是否合規，需要有相關支付牌照，並遵循反洗錢和客户身份識別等規定，保障交易的合法性；第二看技術的穩定和可靠性，支付平台的技術支持和穩定性直接影響業務效率，高併發處理能力和故障恢復機制是保證業務連續性的關鍵；第三看支付費用和透明度，需要詳細瞭解支付夥伴的費用結構，費率以及是否有隱藏費用，透明的費用政策有助於企業有效控制成本，提高資金利用率。有人會説，一般公司介紹放在最前面，為什麼你放在最後面，因為最後我要分享的是如何選擇支付夥伴嘛，正好對應了。latipay 總部位於新西蘭，有澳大利亞新西蘭支付牌照，目前是澳新 visa/master 的一級主要信用卡收單機構和註冊支付服務商，並且是澳大利亞最大的微信支付寶收單機構之一，業務覆蓋全球 50+地區，平台擁有 2 萬+全球商户，支持超過 30+交易幣種，與花旗銀行，澳新銀行等全球和本地銀行合作。目前 latipay 開放的支付方式有 v/m 國際卡支付，國際版銀聯微信支付寶以及澳新本地支付 payid,poli。latipay 有自己的 app，可服務領域為，跨境電商，泛娛樂，教育，物流，旅遊等，適用於線上線下支付網關，與一系列建站平台皆有合作，Shopify，shopline,wp 等等，商户只要一鍵接入我們的支付 api 即可完成支付對接，沒有開户費，對接過程中我們會提供技術支持，這是我們的合作伙伴，這裏面有大家熟知的品牌萬寶龍，絲芙蘭，提夫尼，也有澳新本地知名的珠寶商保健品旅行社物流，外賣平台，當然還有其他品牌，這是個別羅列了。總結一下，latipay 主要業務是全球收單，收款（提供澳新賬户收款，平台提現，可開歐洲，美國，澳新的 va 虛擬賬户），虛擬卡發行，我們的服務地區不侷限在澳新地區，全球大部分國家皆可。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亞太文化共鳴下的本土短劇營銷丨電子商務主持人大會暨跨境電商主播發展研討會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2944067739310723?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 18:20:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>如今，數字經濟成為了全球未來發展的主要方向之一，作為數字經濟中最為重要的一環，MCN 不僅承擔着推動數字經濟發展與繁榮的重要職責，還在全球經濟加速融合的趨勢下，逐漸成為向世界展示中國文化軟實力的重要窗口。</p><p>在這樣的大背景下，9 月 4 日，「電子商務主持人大會暨跨境電商主播發展研討會」在海口江東新區正式開幕，該活動由海口江東新區管理局主辦，36 氪、海南省跨境電子商務協會承辦，現場匯聚了政府、媒體、學院等各方代表，以及來自各地的優質 MCN 創始人。</p><p>活動圍繞「MCN 出海」的各類話題進行了深度探討，並且充分展示了海口江東新區在出海產業中得天獨厚的資源優勢，以及對於入駐 MCN 的各類資源扶持，MCN 代表也針對 MCN 出海中可能會遇到的難題發表了自己的觀點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3997,2663" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_5c931e28f1674f6287014327cf777fe2@5542195_oswg13905200oswg3997oswg2663_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>易漾光橙（RISINGJOY）總經理楊柳在現場進行了「亞太文化共鳴下的本土短劇營銷」主題演講，</strong>以下為演講實錄，經 36 氪整理：</p><p>今天藉助 36 氪的舞台，想和大家分享一下我當前着重在探索的一個方向。第一眼看，我今天演講額標題可能過於宏大，起名叫「亞太文化共鳴下的本土短劇營銷」，其實簡而言之，就是如何用當地喜歡的短劇故事，幫助中國品牌在東南亞市場做好心智「種草」。</p><p>相比其他的嘉賓，我可能是本場活動中最「清奇」的一個代表，因為我可能會站在國內和海外兩個立場，藉助短劇賽道的角度而非 MCN 或者電商的角度，來和大家重點看一看東南亞這個我們又熟悉又陌生的市場。</p><h2><strong>（一）重新看見東南亞——「世界社交媒體之都」</strong></h2><p>首先來談談我眼中的東南亞市場趨勢和媒體內容格局的變遷。東南亞其實對於電商出海也好，對於文化出海也好，無論是旅遊還是做生意，大家都不陌生。但我發現其實反而因為「離家近」或者「文化親」而容易被「想當然」，很多人都説把中國的東西帶過去就好了，其實我相信真正在這個市場一線打拼的人都會搖頭，可能這個如今已經成為中國最大貿易夥伴的東南亞不僅僅停留在我們的刻板印象中。</p><p>從最近更新的統計數據來看，如今中國超過 14 億的總人口，網民超過 10 億，而東南亞總人口 6.5 億，網民超過 4.42 億，「又大又穩」的基礎盤是它的特色。這點直接可以從中國電商在東南亞地區的出海成績單上看出來。過去一年，東南亞電商的 GMV 翻了 4 倍，東南亞也成為 TikTok 今年全球增長故事中兩大引擎之一。</p><p>尤其是年輕的 Z 世代更是手機原生一代的主力軍，根據第三方的報告顯示，現在東盟的消費者中，Gen Z 佔比 55%，預計到 2030 年佔比超過 75%，也就是 90 後 00 後的消費後勁是非常足的。所以我們都非常樂於看到東南亞被賦予一個充滿希望的標籤——「世界社交媒體之都」。</p><p>同樣作為線上消費的組成部分，短視頻內容和電商基礎是緊密相關的。TikTok 的崛起已經改變了人們日常的內容消費習慣，人們的注意力更加分散，更加需要即時滿足，內容抓眼球，因為喜歡不喜歡可能幾秒就決定要不要動手划走，他們給下一代的年輕網民一個「直給」的稱呼：TikTok Generation，其實也就是豎屏娛樂的一代。可能過去幾年大家還是看 Mediacorp, Netflix，Viu,或者我們的 iQiyi（愛奇藝國際版），WeTV（騰訊視頻國際版），看 5-10 分鐘的 YouTube 橫屏短視屏內容，而這兩年，新興崛起豎屏內容和 3 分鐘以內的短視頻這些「後浪」已然開始「拍打」之前的媒體格局。</p><h2><strong>（二）本土內容開始走強——「亞洲文化認同」下的新需求</strong></h2><p>接下來，我們可能會好奇，究竟什麼樣的內容產品是容易進入東南亞市場的？那肯定得提一嘴「文化認同」。如今歐美文化產品打通全球的時代已經過去，這兩年隨着亞洲經濟的崛起，亞洲文化認同已經開始變得主流，在東南亞市場上，韓國內容依舊強勁但也苦於後繼無力，中國內容也一直孜孜不倦的在努力走出去。但「文化認同」這個詞本身就是雙向性的，不是強制性的，所以任何時候我都反對「文化傾銷」——做好東南亞市場的前提是尊重當地文化的多元化，能做得更大走得更遠的一定是產生共鳴的「接地氣」的內容產品。</p><p>所以在「亞洲文化認同」的大框架下，我們看到東南亞這幾年在本土原創內容的發展，論是在電影、電視劇、還是短視頻上都在狠狠發力。舉例來説，電影方面，東南亞票房第一的電影，是一部泰國的電影《姥姥的外孫》，講的正好是和中國文化有關，是華人家庭背景的代際衝突的家庭親情和温情又扎心的現實社會話題，現在也在國內熱映，在豆瓣上超過 10 萬人給它打出了 9.0 的高分；劇集方面，&nbsp;Netflix 就加大了東南亞原創劇集的投入，比如 VIDDSEE 就基於自有 IP 幫 Netflix 定製了電視劇，講述的是東南亞的原創故事而非歐美 IP 的東南亞版；在短視頻方面，由泰國明星馬裏奧主演的《Songkran Stranger》已經成為一個 TikTok Series 的一個成功案例，未來會有越來越多的東南亞原創內容在平台上出現。</p><p>所以接下來就是我們的重點，我們想要在東南亞市場做什麼樣的內容，以及 VIDDSEE 這個平台能夠幫到大家做出什麼樣的案例。希望讓中國的夥伴們未來在短片領域除了 YouTube, TikTok 之外，多一個可以直接觸達千萬東南亞年輕人，尤其針對 18-34 歲年輕女性心中「種草」的合作伙伴選擇。</p><h2><strong>（三）除了選擇四大社交媒體，還能選擇東南亞年輕觀眾最喜歡的短片平台</strong></h2><p>作為第一個在東南亞把短片微電影做出平台品牌效應的媒體公司，VIDDSEE 在成立的這 11 年間，已經累計了全網超過 30 億的短片播放量，並且背後聯動了東南亞最大的創作者網絡（Storyteller Networks）,超過 180 個原創 IP 和 5000 多位內容人才是 VIDDSEE 成長的堅實後盾。如今我們可以為大家提供兩大平台——專注於故事講述的 VIDDSEE 和專注於生活教育內容的 NUGGETS，另外還有兩大內容孵化製作廠牌——VIDDSEE STUDIOS 和 VIDDSEE LAB,來保證與時俱進的新鮮題材和源源不斷的創作產能。</p><p>所以在這些綜合實力的加持下，VIDDSEE 不僅在內容出品上達成和 Netflix 的定製合作，其他作品也獲得了超過 20 個國際短片大獎；平台經營多年所達成的超過 4100 萬的月覆蓋率，也成為新加坡政府、新加坡旅遊局、國際快消品牌 P&amp;G，聯合利華、金融銀行 DBS，淡馬錫、還有中國品牌聯想等品牌的內容營銷夥伴。去年 VIDDSEE 被 Financial Times 評為亞太最快增長公司 TOP 8，代表了 VIDDSEE 在東南亞市場成為垂類內容賽道里的頭部機構。</p><p>如果説 VIDDSEE 和 YouTube 這種短視頻平台相比有什麼獨特的特色，那就是它本身是個平台+IP 方+製作方的結合體。我們可以從故事的創意概念、拍攝製作、播出發行、數據優化和反饋的全鏈路服務，比起單純的平台我們更能夠「講好故事」。</p><p>另外一個核心競爭力在於「以短變長」——將自己的 IP 孵化成 Netflix 或者電視台，其他長視頻平台系列劇集——這種能力是目前可能超過 60 多個海外短劇 APP 所不擅長的。當很多國內影視內容「正規軍」出身想進入短劇行業的同行正在糾結短內容是否有 IP 價值的時候，VIDDSEE 的經驗已經可以化解大家心中的疙瘩，我們也特別希望，在以後的合作共贏中，能給大家對於短劇多元化發展的更大信心。</p><h2><strong>（四）用亞洲精品的短故事種草下一點年輕人的心智</strong></h2><p>這些都是 VIDDSEE 的基礎，而我們接下來的計劃，就是打造第一個東南亞本土的短劇平台和短劇原創製作廠牌，成為東南亞豎屏短片的引領者。這個「第一個東南亞本土的短劇平台」的切入點是我們基於中國現有豎屏短劇的發展，尤其是抖音快手等短劇和品牌定製短劇的發展，加上這一年中國短劇出海 APP 開疆破土的數據基礎上，揚長避短的戰略轉型。</p><p>「本土」兩個字就在當前海外六七十個中國公司主導的豎屏短劇 APP 大軍顯得「清奇」。「本土」也代表着我們對新加坡、印尼、泰國、馬來西亞、越南和菲律賓這六國的第一手的洞察。「短劇」代表我們對這個新內容娛樂形式的戰略重視程度，尤其是豎屏短劇，無論是最早第一步我們拿國內的女頻短劇做出海的「選品」，還是我們已經開始激活背後 5000 多個內容創作者挖掘新的年輕人才陸續出品東南亞原創的豎屏短劇，又或者是接下來我們在新加坡、曼谷、台北三大城市設立創制中心，加大與國內短劇的聯合開發、聯合製作與聯合播出，都是我們把豎屏短劇看作未來重要的商業增長點，而非曇花一現的脈衝式產品。</p><p>從我們對東南亞本土觀眾的瞭解，我們已經上線了家庭倫理喜劇《遺囑之爭》，符合現代年輕人社交網絡現實困境的喜劇《把我的黑料還給我》，另外還有最受歡迎的品類比如重生改變命運，比如腦洞大開奇幻無釐頭，還有傳統與現代價值觀衝突中勇敢追尋熱愛成就自我的女性成長（Self- Identity），都是東南亞年輕女性手中最喜歡的題材，我們從 VIDDSEE 的平台數據中也得到了積極反饋和更大的信心。所以我們今天要説的是，我們正式開啓精品的豎屏女頻短劇原創製作的篇章，希望能夠用亞洲人才，講好更多亞洲年輕女性喜歡的當代故事。</p><h2><strong>（五）從創意到數據，從線上到線下，VIDDSEE 全鏈路幫助品牌擴大「朋友圈」</strong></h2><p>因此，今天藉助 36 氪提供的機會，我想把 VIDDSEE 這個有特色的平台帶到大家眼前，希望能夠讓大家眼前一亮。如果國內的合作伙伴想要尋找東南亞本土內容夥伴，想 TikTok, Facebook, YouTube 之外再找一個能夠加持成功案例保障的流量入口，VIDDSEE 更是一個自帶流量池，並且有故事，能出精品，精準觸達年輕受眾，且有數據反饋的合作伙伴。</p><p>我們有兩個案例可以向大家展示 VIDDSEE 是如何幫助政府品牌和國際品牌做好「品牌價值」的短片內容營銷。第一個是 What’s Your Fix，是為新加坡的政府機構普及科學使用藥品理念的年度線上內容營銷 Campaign。在這次 Campaign 中，我們從創意製作了 TikTok 系列短劇，微電影，紀錄片，在 VIDDSEE 作為主站播出的同時還專門為主題活動開設了 TikTok 賬號、獨立網站、到與 KOL 聯動發酵成為熱門話題，最終達成超過 3500 萬播放量，560 萬互動量，並且經過第三方調查受眾的觀念態度改變率為 63%。第二個是 Anatomy of An&nbsp;Athlete，&nbsp;是受德勤委託發起的一個強調女性力量和追尋自我實現的為期 2 個半月的短片 Campaign。我們不僅是做了線上從短片、紀錄片、微電影和深受關注的女性運動員 KOL 宣傳的結合，更是加入了線下的女性力量工作坊、電影首映會、還有主題周邊等 Online To Offline 的協同，達成了超過 200 萬的播放量和 33 萬的互動量，並且獲得亞太的內容營銷大獎。</p><p>從上述兩個案例可以看出，我們從創意到數據，從線上到線下的全鏈路打通的玩法，能夠幫助對於進入市場比較猶豫缺少抓手的國內政府和品牌夥伴更直接的落地，我們幫助大家提升品牌在當地年輕受眾心中的價值，有數據證明能夠提升大家對品牌的喜愛度和支持度，並且能夠用線下活動和衍生品擴大品牌的朋友圈。所以我們也希望能夠未來幫助更多的中國品牌和中國產品，進入東南亞年輕人的「朋友圈」。&nbsp;</p><h2><strong>（六）借船出海呼朋引伴，一起做大東南亞市場</strong></h2><p>如今我們説「Short Is New Long」，短即是長，是因為在一個人有限的時間裏，短視頻短劇必然會因為「碎片時間大殺器」的角色而讓人沉浸其中。我們也有非常多的 IP 故事儲備，來滿足大家對於好故事的需求。無論是浪漫愛情，青春校園，還是現代職場，家庭代際，或者寵物生活，甚至是國內豎屏短劇稀缺的內容題材，我們 180 多個原創 IP 庫和新加坡、曼谷、台灣三地創作中心的內容人才都是東南亞爆款短劇的保障。2025 年我們有持續穩定的內容製作和播出計劃，歡迎感興趣的合作伙伴和我們一起做大東南亞市場。</p><p>最後謝謝 36 氪和海口江東新區政府提供今年這樣的一個舞台來「呼朋引伴」，我們以開放的心態，非常期待和國內的各位同仁、跨界的合作伙伴一起破局、成長、共贏。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>如何打造主播的市場定位與品牌建設丨電子商務主持人大會暨跨境電商主播發展研討會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2944058308270725?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 18:11:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>如今，數字經濟成為了全球未來發展的主要方向之一，作為數字經濟中最為重要的一環，MCN 不僅承擔着推動數字經濟發展與繁榮的重要職責，還在全球經濟加速融合的趨勢下，逐漸成為向世界展示中國文化軟實力的重要窗口。</p><p>在這樣的大背景下，9 月 4 日，「電子商務主持人大會暨跨境電商主播發展研討會」在海口江東新區正式開幕，該活動由海口江東新區管理局主辦，36 氪、海南省跨境電子商務協會承辦，現場匯聚了政府、媒體、學院等各方代表，以及來自各地的優質 MCN 創始人。</p><p>活動圍繞「MCN 出海」的各類話題進行了深度探討，並且充分展示了海口江東新區在出海產業中得天獨厚的資源優勢，以及對於入駐 MCN 的各類資源扶持，MCN 代表也針對 MCN 出海中可能會遇到的難題發表了自己的觀點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="855,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_4f2ef1d096b8460fa5f20c83043f3ea0@5542195_oswg551305oswg855oswg571_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>世見科技副總裁鄒億在現場進行了「如何打造主播的市場定位與品牌建設」主題演講，</strong>以下為演講實錄，經 36 氪整理：</p><p>當我們打造主播賬號這樣一個產品的時候，我們要面臨的是什麼樣的一個市場？可以看到截止到去年 9 月份大典型的新媒體平台上面去重的活躍用户規模已經達到了 10.88 億。</p><p>在這麼廣袤的一個市場，我們要怎麼去精準的抓取到自己的賽道？其實最重要的就是 3 點，個人擅長、市場機會以及平台選擇。</p><p>你所擅長的，你所喜歡的，你熱愛且願意研究的，就是你的首選賽道。</p><p>其次要關注市場機會，我們可以三個層面去分析。</p><p>首先是准入門檻，也就是説你要這個賽道的門檻是高還是低，越專業的賽道，准入門檻越高，但也意味着競爭相對於來説沒有那麼激烈。所以第二點，需要關注賽道的競爭格局。有的賽道，好像擠滿了人，但是其實用户基數大，賽道的容量空間相對是比較大的，平台也會去吸納更多的新號去維持大賽道的內容新鮮度與豐富度，這樣的賽道，依然有機會。第三個層面，發展趨勢。商業結構和市場需要是會不斷變動的，技術也將快速發展，這要求我們需要有一定的前瞻性，把握技術的轉向，選擇更加有前景的發展賽道。</p><p>我們經常會説一個踢足球的，最大的錯誤就走進了籃球場。所以，一定要選擇合適的平台，不同的平台，有不同的內容屬性，用户畫像和商業模式等。通過研究平台規則，找到與自己最匹配的平台。</p><p>主播的品牌建設，很大程度上，就是人設定位。短視頻社交平台的四大最火人設，分別是：專家、搞笑段子手、顏值美女以及就有特殊技藝的能人。除此之外，還可以去打反差，比如時尚奶奶團，讓老年人去幹年輕人的事；王七葉，把地攤貨賣成奢侈品等。我們可以把這些人設，歸結為三個詞：有趣、有用，和沒見過。</p><p>再回到今天大會的主題，我們今天是在討論電商，電商主播的發展。電商的平台，已經從早期的純電商平台，比如淘寶，京東、拼多多，延展到了短視頻社交平台。而這些平台，由於用户數量的巨大，早已成為了一個又一個的超級平台。在這樣的平台上，正在誕生一個又一個，擁有巨大粉絲羣體以及變現能力的超級個體，就是我們的主播。我們都知道，市場和機會是在不斷地變化。當你在這樣的超級平台上，成為或者擁有超級個體，才更有可能在下一個週期，下一個賽季繼續留在牌桌上。</p><p>祝大家都能拿到下一個賽季的門票，謝謝大家。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「風」從「海」上來——新時代創投機構機遇與挑戰丨電子商務主持人大會暨跨境電商主播發展研討會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2944048318732933?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 18:01:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>如今，數字經濟成為了全球未來發展的主要方向之一，作為數字經濟中最為重要的一環，MCN 不僅承擔着推動數字經濟發展與繁榮的重要職責，還在全球經濟加速融合的趨勢下，逐漸成為向世界展示中國文化軟實力的重要窗口。</p><p>在這樣的大背景下，9 月 4 日，「電子商務主持人大會暨跨境電商主播發展研討會」在海口江東新區正式開幕，該活動由海口江東新區管理局主辦，36 氪、海南省跨境電子商務協會承辦，現場匯聚了政府、媒體、學院等各方代表，以及來自各地的優質 MCN 創始人。</p><p>活動圍繞「MCN 出海」的各類話題進行了深度探討，並且充分展示了海口江東新區在出海產業中得天獨厚的資源優勢，以及對於入駐 MCN 的各類資源扶持，MCN 代表也針對 MCN 出海中可能會遇到的難題發表了自己的觀點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,845" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_e655832e32e54deab79cba32c11bda58@5542195_oswg2032177oswg1268oswg845_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>泥藕資本創始合夥人杜欣在現場進行了「‘風’從‘海’上來——新時代創投機構機遇與挑戰」主題演講，</strong>以下為演講實錄，經 36 氪整理：</p><p>大家好！我是泥藕資本的杜欣，今天非常榮幸能在這裏與大家分享關於新時代創投機構的機遇與挑戰的一些想法，這次我選取的主題是：「風」從「海」上來。「風」既指泥藕長期尋找的投資風口，也代表泥藕近期在海南改造海風小鎮的積極嘗試；「海」，毫無疑問既代表海南，也代表泥藕持續關注的出海賽道。</p><p>當前，我們正共同經歷着投資圈的諸多變化：一級市場投資趨於停滯，美元基金對中國早期市場的投資呈現斷崖式下滑，這導致財富創造循環的本地化活力明顯減弱。與此同時，中國早期創業生態系統面臨嚴峻挑戰，企業融資困難重重，早期投資變得異常艱難。在這種情況下，今天我也想和各位領導、各位同行一起探討，在新時代背景下如何識別機會，如何應對挑戰。</p><p>首先，我想介紹一下泥藕資本的背景，我們是一家成立於 2020 年 12 月底的新機構，但我個人的投資管理歷程已跨越了 14 個春秋，有幸成為中國投資領域的先行者之一。在那個充滿挑戰的 2020 年疫情期間，我和我的合夥人決定攜手踏上創業之路。我們各自從上市公司、國有企業以及投資機構的崗位上走出，共同成立了泥藕資本——一家致力於創新與變革的創投機構。我們之所以邁出這一步，是因為我們不僅擁有深厚的投資經驗，更與各行各業建立了堅實的聯繫，積累了寶貴的資源。我們堅信，通過我們的努力，能夠為社會帶來積極的影響，推動有意義的變革。</p><p>在跨境電商領域，我有着較為深入地瞭解。自 2009 年起，我就開始關注這個領域，當時許多如今的行業巨頭才剛剛起步。例如，我曾經投資的縱騰網絡，如今已成為國內跨境出海物流領域的佼佼者，今年的市值超過了 200 億。</p><p>現在回過頭來看看海南，海南擁有獨特的發展機遇，但也面臨着一些困難。在過去，海南自貿港在投資項目時，往往難以���一線城市競爭優質項目，本地基金也未能成功培育出本地的優秀企業。此外，中國早期創業生態系統的惡劣狀況，使得早期科技創新投資青黃不接，GP 團隊的管理能力也難以滿足市場需求。</p><p>然而，海南也具備自身的優勢。其得天獨厚的自然環境吸引着眾多內容創作者，有望成為重要的內容生產和營銷中心。比如，我們之前投資了一家公司，它將敦煌文化以現代化的方式展現出來，稱為「尋境敦煌」。現在如果前往敦煌研究院，會發現其門口有一個項目，遊客可以通過佩戴 VR 眼鏡來探索敦煌著名的 285 窟壁畫。該項目運用了虛幻引擎 5 等最新 VR 技術，創造了高度真實的體驗。當你置身於莫高窟的真實洞窟內時，現實中幾乎看不到任何細節，也不允許開燈，但在虛擬技術的加持下，你可以身臨其境地感受這一切。這個項目是由我們之前投資的一個團隊與騰訊合作完成的，目前已經在世界各地展出，包括美國、新西蘭等地，都獲得了極高的評價。</p><p>因此，我們可以看到，東方文化的傳播不再是單純依靠傳統的傳播方式，而是結合現代科技和技術，如遊戲、VR 等新穎的體驗方式，在大空間中展示出來。這也是今天我們要討論的主題：產品和內容的全面創新。當前，許多中國品牌走向國際市場變得更加順利，其中一個重要原因是營銷方式從傳統的圖片展示轉向了視頻尤其是短視頻的運用。優秀的短視頻不僅能夠以高質量的內容吸引觀眾，還能有效地塑造品牌形象。這一轉變對於像海南這樣的地區來説是一個巨大的機遇，因為其得天獨厚的自然環境非常適合吸引內容創作者前來拍攝製作短視頻。通過這種方式，海南可以成為一個重要的內容生產和營銷中心。</p><p>基於此，我們在海南陵水啓動了一項計劃。通過與媒體合作，我們打造了一種三合一的策略，包括基地載體、基金支持和運營服務，旨在促進新流量、新內容、新消費和新技術的發展。</p><p>具體而言，我們對一個荒廢 10 年的海風小鎮基地進行了改造，使其成為新興產業發展的理想物理空間。該基地佔地廣闊，擁有 2200 棟別墅，為創業者提供了良好的辦公和生活環境。同時，我們設立了科創基金和內地基金，專注於投資新媒體、新流量、新消費和新內容等領域，為創新項目提供有力的資金支持。</p><p>我們期望吸引更多的創業者和企業來到海南，共同推動當地經濟的發展。我們將積極與國內外優秀的企業和團隊展開合作，引入先進的技術和理念，提升海南的產業水平。此外，我們還將努力促進海南各產業之間的協同發展，打造一個完整的產業鏈生態系統，加強產業間的合作與交流，提高資源利用效率，實現互利共贏。</p><p>然而，在實施這些計劃的過程中，我們也遇到了一些挑戰。例如，如何吸引更多的優秀人才來到海南，如何提升本地企業的創新能力和競爭力，以及如何加強與當地政府和企業的合作等，這些都是我們需要認真思考和解決的問題。</p><p>國家出台了一系列政策鼓勵創業投資，將其視為一項重要的事業，這為我們提供了有力的支持。同時，市場化的職業經理人團隊逐漸形成，中美博弈也促使我們加快科技創新的步伐。</p><p>在新時代，創投機構需要不斷提升自身能力，不僅要追求經濟利潤，還要成為早期企業的產業協調者和推動者。我們將加強對行業的研究，深入瞭解各行業的發展趨勢、市場格局和技術創新，以便更準確地判斷投資機會。此外，我們還將積極拓展合作伙伴關係，與地方政府、高校、科研機構等建立廣泛的合作，整合各方資源，為投資項目提供更全面的支持。</p><p>另外，我們將注重人才培養和引進，打造一支高素質的專業團隊。同時，我們也將積極推動國際化發展，拓展國際市場，學習國際先進的投資理念和管理經驗，幫助國內企業走向國際舞台。此外，我們將積極踐行社會責任，關注環境保護、社會公益等領域，支持可持續發展的企業和項目。</p><p>總之，新時代為創投機構帶來了挑戰，也帶來了機遇。我們將緊緊抓住這些機遇，勇敢面對挑戰，期待屬於泥藕資本新階段的同時，更願為中國的創新創業事業貢獻自己的力量，實現共同發展的目標。</p><p>謝謝大家！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>品牌出海破局之路：全球化營銷的探索與協同丨電子商務主持人大會暨跨境電商主播發展研討會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2944027339709319?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 17:43:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>如今，數字經濟成為了全球未來發展的主要方向之一，作為數字經濟中最為重要的一環，MCN 不僅承擔着推動數字經濟發展與繁榮的重要職責，還在全球經濟加速融合的趨勢下，逐漸成為向世界展示中國文化軟實力的重要窗口。</p><p>在這樣的大背景下，9 月 4 日，「電子商務主持人大會暨跨境電商主播發展研討會」在海口江東新區正式開幕，該活動由海口江東新區管理局主辦，36 氪、海南省跨境電子商務協會承辦，現場匯聚了政府、媒體、學院等各方代表，以及來自各地的優質 MCN 創始人。</p><p>活動圍繞「MCN 出海」的各類話題進行了深度探討，並且充分展示了海口江東新區在出海產業中得天獨厚的資源優勢，以及對於入駐 MCN 的各類資源扶持，MCN 代表也針對 MCN 出海中可能會遇到的難題發表了自己的觀點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4000,2666" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_b0beaf10f0a84022ae1a98c32a3fc725@5542195_oswg12767667oswg4000oswg2666_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>海南島丁投資、海南挺好的文化有限公司創始人張泥泥在現場進行了「品牌出海破局之路：全球化營銷的探索與協同」主題演講，</strong>以下為演講實錄，經 36 氪整理：</p><p>大家好，我是海南挺好的文化有限公司的創始人之一，我叫張泥泥。</p><p>今天我作為海南的本地企業來和大家交流一下。我們公司目前集中在做設計服務、活動策劃、社羣私域和新媒體運營。簡單來説，是服務各企業的外宣，做企業們的共享營銷部和廣告部。也正因為如此，接觸了大量的在地企業。</p><p>今年很多傳統實業找到我們，他們都有點迷茫，總體在傳達：「我們有很好的企業基礎，但是缺乏新思維，無法獲取年輕人。我們想把產品賣出國」。我理解的他們所説的「新思維」「年輕人」「走出去」，其實並不是什麼新時代產物，而是一種企業進入 2.0 時代的精細化運營能力和精準找到客户的能力的缺失。不是外部市場缺了，是能力出現了缺口。從年初到現在，不管是各種論壇、媒體還是朋友私下的喝茶局，高頻出現的⼀個詞就是我們今天在聊的「品牌出海」。行為是思維的投射，在我們不斷強化的時候，其實展現出的是我們心中的某些共鳴：在茫然的當下，積極拓展海外市場被賦予了⼀些意義，催生了很多使命感。概念這東西就是這樣，把零散的要素集中起來，再立意，就很不⼀樣。很走腦，很走心還很出圈。但是，冷靜⼀下，同質化的今天，讓企業覺得國內市場太捲了。所以我們的第⼀反應就是海外市場還沒有那麼卷。但實際上，大多數出海企業的思維想的是有路徑依賴的，就是用過去在中國市場賺錢的方式 copy 到國際市場，這個出發點本身就很有問題。</p><p>我在大四的時候，19 年，在我父親的強烈要求下，到尼泊爾去考差了當地的市場，並且實施了一些小的創業。一開始我也以為那個市場很簡單，但凡這個思路去做事的人，多數都失敗了，也包括我。因為中國的品牌發展是有滯後性的，他是一個粗放轉精細化的過程。但國外雖然缺產品，可是不缺精細化運營。現代營銷學之父&nbsp;菲利普•科特勒曾定義：營銷 1.0 時代以產品為中心，營銷 2.0 時代以用户為中心，營銷 3.0 時代以價值觀為導向，到了營銷 4.0 時代，則是以構建深度關係為主的品牌塑造時代。國外是基於缺乏生產基礎的情況下，發展出的品牌和精細化運營，可能已經處在 3.0，而國內還在 1.0 到 2.0 這個階段。所以我認為，中國品牌面對的不是出海，而是全球化營銷，是國內外市場都正在經歷一個重要的轉折點。</p><p>從單純依靠價格優勢和大規模廣告投放的「流量紅利」時代，轉向更加註重品牌建設與內容營銷的「品牌紅利」時代。在討論如何破局之前，咱們先看看數據。今年以來，中國外需持續強於內需，出口還是目前中國經濟最重要的支撐。從數據上回顧，2022 年，海外生產恢復後中國出口份額下降；2023 年，「以價換量」策略下中國出口數量佔比重回 15.0% 的歷史最高水平。數據是回來了，但是有一些細節偷偷的變化了。</p><p>1、2019 年到 2023 年，產品呈現轉型升級，勞動密集型產品仍是中國出口的優勢產業，向資本密集型、技術密集型的出口轉移——背後中國產業結構升級。</p><p>2、我們現在的主要貿易夥伴是東盟、俄羅斯、墨西哥、印度、歐盟的市場；中國香港、美國、日本、英國、韓國下降了。2023 年東盟已取代美國，成為中國內地最大的出口目的地。</p><p>總結一下：</p><p>1、出現新的產品或者新業態，賣的東西變了；</p><p>2、從地區看，出現新興市場國家，買東西的人變了。</p><p>2022 年 RCEP 生效後，很多經濟合作加快了，部分中國產業外遷、很多國家承擔了一部分轉口貿易的職能。在時間線上去比較，數據還不錯。但是從國際市場佔比來説，還有空間，這也是我想講的第三個部分，<strong>跨境電商不等於品牌出海，</strong>甚至可以説都不是一個賽道。在我看來，跨境電商只是加快品牌出海的一個路徑，是術。而品牌出海是道。跨境電商關注的是選品和流量，目的在於利用平台和規則，更有效地滿足目標市場和消費者現有需求，是一種信息差。品牌出海是有策略的進入目標市場，理解在地的文化差異、消費習慣等，再去優化和創造需求。更傾向於長期和忠誠度的建立。思路上、消費者的關係上，電商運營和品牌出海其實是不同的，那路徑上，跨境電商依賴於第三方平台的支持、高效的物流網和跨境支付系統。品牌出海依賴的是企業自身的推廣策略、海外倉、本地化服務流程與標準。國際市場是中國以外的全世界，幅員遼闊，⽂化多樣，複雜性和多變性遠超我們的想象。我們現在所做的出海，只是⼀個動作，我們把產品、渠道和推⼴放到海外市場了，然後呢？如何讓複雜多元的國際市場客户相信和選擇我們的產品和服務，接受我們的價值觀才是真正品牌在海外市場的難度所在。</p><p><strong>現在是一個大家口中的「非常差」的時代，但其實對於我們來説，處於空前的品牌窗口期。</strong>大家會開始去考慮去選擇自己不那麼熟悉的品牌。在過去我洗衣液只用 ka，柔順劑只用金紡。但是現在逛超市，什麼都試試，反而變得品牌忠誠度很低。我聽無數的老闆講，一面覺得品牌很重要，一面覺得品牌是浪費錢。這要從人的客觀消費習慣來説，在滿足基礎物慾的時候，大家會選擇物超所值，營銷也會針對凸顯性價比。而進入了精神需求層面，大家開始追求質量，講生活態度。一旦發展成為自我需求，會延伸為，我只買某一個品牌，這才叫佔領心智。</p><p>&nbsp;如果品牌無法帶來銷量增長和產品溢價，那品牌是一點用處都沒有的。品牌=產品價值+品牌影響度。而品牌影響度就是帶來溢價增長的部分。<strong>任何品牌的發展都會發生這四個過程。</strong>最基礎的企業戰略和業務定位是一切的接觸，企業在一系列行為中去探索市場的可行性。之後進入市場優化階段，從產品力、品類選擇、客户體驗上去進行優化。絕大多數企業是在這兩個部分無限循環的。從第三層，功能價值+情感價值，才開始進入一個品牌的打造階段。消費者從買不到東西到必須斷舍離，慾望和需求遵循馬斯洛需求⾦字塔的軌跡，進階到了情緒價值消費。從性價比轉化為心價，從銷售轉變到了講故事，我們需要用更多元的方式和辦法，影響消費者，讓他覺得你懂他。這一步做完才有所謂的品牌調性、品牌性格。</p><p>為什麼很多老闆覺得品牌無用？因為大多數老闆跨越了中間建立品牌性格的過程，直接做了一套視覺。大家想一下，家門口商業裏面的負一樓有多少家餐飲？每一家現在都做了很好的 vi，但是你記住了沒有？如果沒記住，那就説明它除了好看之外，毫無記憶點，這就是失敗的品牌塑造。再説品牌價值，這四個字本身對我來説是挺虛無縹緲的，我更願意説它是「差異化」。從單純的製造到創造，這種差異一定是有未來預判的，能夠引領趨勢或者制定行業標準的。咱們説白一點，產品一出，就讓人想抄你。如果不能，那我覺得就沒有做到真正的品牌價值。</p><p><strong>&nbsp;我們會在品牌出海中比較關注的幾個點：</strong></p><p>1、企業要構建自己紮實能打的商業模式，這是所有銷售行為的基礎。</p><p>2、海外流量的碎片化，獲客成很高，facebook、instagram 每個平台都有點人。品牌是針對他們很好用的⼀副牌，我們大多數的企業都不大會打。這就像我叫張泥泥，在任何網站上衝浪，最後流量都會到我這個人手裏，是一樣的。</p><p>3、本土化營銷，這是價值觀輸出的更高層級挑戰。放眼全球，不是所有的民族都像我們這麼喜歡⼲貨，他們會為情感和精神所消費，我們需要好好整理⼀下自己的價值觀，否則在多元⽂化中會不被人理解，甚至反感；</p><p>我們拿 csr 舉例，歐美市場講企業社會責任，甚至很多企業把它放在企業戰略層。歐美市場會為環境保護、人文關懷、道德供應鏈而買單。</p><p>4、有很多坑，我們自己都發覺不了。原創性的缺乏或者「懶得講」的習慣，讓很多國外消費者一開始就帶有這個品牌有「拿來主義」的質疑，再加上一些不假思索的」文化挪用「，讓不明所以的出海企業結結實實踩在了外國消費者的雷區上。</p><p>「流量至上」是我們的慣用打法，背後甚至可能會犧牲質量和服務，海外用户的獲取習慣是完全不同的，以至於有一些中國企業被消費者認為是傳銷。不明確產品出海還是品牌出海，正在全球化營銷的蜜雪冰城、名創優品們的核心支撐是營銷能力還是供應鏈優勢？品牌出海我認為一個是出到哪？一個是品牌怎麼做？是企業經營和市場營銷的語⾔體系，這個語⾔包含⽂字、畫⾯、視頻、符號、聲⾳等，在具體做法上，如何定義我們的價值，如何進行品牌敍事，如何創作品牌故事，如何引發話題，無不歸屬於這個系統之中，⾔行⼀致，知行合⼀，讓人覺得是個好品牌。</p><p>最後，有幾個問題，我想問問大家：新能源車走向全球是品牌輸出、技術輸出還是供應鏈輸出？品牌真的出了嗎？跨境大賣如何「升級」成為品牌？品牌出海如何解決售後和信任度的問題？在深度的追問之下，打造全球化品牌不再是一個「營銷」命題，而是對企業綜合能力的全方位檢測。</p><p>感謝聆聽，期待與大家有更多的交流。歡迎指正。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>聰明的錢丨新能源車，哪些方向不卷？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2943900195658370?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 15:50:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者&nbsp;|&nbsp;範亮</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;丁卯</p><p>2023 年初，隨着碳酸鋰價格步入下行區間後，成本約束減弱的新能源汽車行業正式進入貼身肉搏階段。</p><p>儘管站在消費者的角度這場競爭是高性價比車型的層出不窮；但對產業本身而言則是造車新舊勢力的更迭，以及部分車企的黯然退場；而這種更迭背後也表現為了投資者押注對象的不斷輪換，以及車企股價的大幅波動。</p><p>那麼，當前新能源車市場到底處於什麼樣的狀態？汽車行業量化的客觀數據是否與「體感」保持一致？近期彭博新能源財經發布的一份汽車半年度總結及展望可以為我們解開一些疑問。</p><h3><strong>「甜蜜期」已逝</strong></h3><p>2020-2023 年間，在中國市場的強力拉動，以及歐美較為積極的電動化轉型目標下，全球新能源乘用車市場實現了複合增速超 60% 的高速增長。</p><p>不過，自 2023 年以來，<strong>海外越來越多的車企正在放緩電動化計劃</strong>。括特斯拉、梅賽德斯-奔馳、通用汽車和福特汽車在內的數家車企已下調新能源汽車的短期產銷目標，原因主要還是新能源車盈利能力的壓制，畢竟生產新能源汽車的成本明顯高於燃油車。</p><p>儘管國內新能源車市場依然維持火熱態勢，但當下銷量和滲透率基數均已處在較高水平，增速放緩已經成為市場的普遍預期。因此，在海內外均存壓力之下，未來全球新能源市場的增速也不再像 2020-2023 年般迅猛。</p><p>彭博新能源財經基於當前技術、經濟水平，在不考慮未來增量政策的情境下進行了估算，預計<strong>2027 年全球新能源乘用車年銷量將超過 3000 萬輛，並在 2040 年進一步增長至 7300 萬輛</strong>，銷量滲透率分別為 33% 和 73%。<strong>增速上，2024-2027 年全球新能源車複合增速約為 21%</strong>，較此前 2020-2023 的區間有較大幅度下滑。在新能源汽車保有量上，將從 2023 年底的 4,100 萬輛增長至 2027 年的逾 1.32 億輛。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1227,525" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_7489f08fbd234c8db08a3002e64ad7b1@5648246_oswg282977oswg1227oswg525_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：全球新能源乘用車銷量及滲透率，資料來源：彭博新能源財經，36 氪整理</p><p><strong>分國別來看，中國和歐洲依然會是全球新能源市場的頂樑柱，滲透率高於全球平均水平。</strong>2027 年中國新能源乘用車滲透率將達到 60%，歐洲市場滲透率則有望邁過 21-23 年的低迷行情，從約 25% 提升至 40% 以上，其中北歐國家新能源乘用車銷量佔比高達 90%，德國、英國和法國超過 40%。</p><p><strong>美國、加拿大、韓國、澳大利亞等國滲透率將處於加速提升的狀態</strong>，<strong>但到 2027 年仍低於全球平均水平，如美國新能源滲透率預計約 29%，</strong>日本對新能源車的態度則仍比較保守，滲透率僅會小幅提升。</p><p>印度、巴西等國滲透率雖提升較為緩慢，但考慮到兩國乘用車市場整體處於增長狀態，在乘用車增速+滲透率提升的雙重邏輯下，巴西新能源汽車銷量到 2027 年將增至五倍，印度銷量則增至三倍。</p><p>整體來看，新能源車市場的增長態勢會繼續持續，但在高基數、歐美電動化目標放緩等一系列因素的影響下，未來全球新能源車市場增速將會有明顯的下滑。</p><h3><strong>國內市場:常規車型滲透率到頂，PHEV 崛起</strong></h3><p>去年年底，理想、小鵬相繼發佈 MPV 車型，今年小米首款車型 Su7 定位中大型轎跑，近期市場較熱的騰勢 Z9GT，哪吒 S 獵裝、享界 S9 則均定位大型轎車。</p><p>車企扎堆大型乘用車背後，除了提升品牌勢能的考量，另一方面則是因為相關細分市場內競爭壓力較小。</p><p>根據彭博新能源財經統計，按車型滲透率排名前三，微型車新能源滲透率已經接近 100% 水平，小型車滲透率在 90% 左右，大型 SUV 則超過 60%。但除上述車型外，緊湊型轎車、緊湊型 SUV、<strong>MPV 等車型滲透率仍在 20%-40% 區間，且處於上升趨勢，銷量有提升空間</strong>；與此同時，以緊湊型轎車和緊湊型 SUV 為代表的主流家用車型佔乘用車銷量接近 50%，有廣闊的市場空間。小型 SUV 滲透率雖然只有 20% 左右，但近年來提升幅度不大，且在乘用車中的市場份額不斷下滑。</p><p><strong>因此，市場份額+低滲透率+上升趨勢，成為車企產品開發的一大考量因素。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,543" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_bd93fedbc9a6457d91dd3d865a96483c@5648246_oswg331884oswg1268oswg543_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：中國各類型乘用車型銷量佔比及滲透率，資料來源：彭博新能源財經，36 氪整理</p><p><strong>按動力類型來看，2023-2024 年，插電式混合動力汽車（PHEV）和增程式新能源汽車成為絕對的黑馬，2024 年一季度 PHEV 銷量佔比達到約 40% 左右。</strong></p><p>PHEV 在國內勢頭兇猛，可能來自兩方面的原因，一是過去相關車型售價偏高，但近年來卻持續下滑，同時加之汽油價格的不斷上漲，使得目前 PHEV 的綜合使用成本明顯低於燃油車和純電車；二是傳統插混車型平均續航里程正在迅速增加，彭博新能源財經測算 2023 年插混汽車中純電模式下平均續航里程達到 80 公里，國內部分車型甚至超過 100 公里，續航里程的增加也提升了消費者的認可度。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1268,538" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_6cf59b5af7da4fccbe3e53d95eab17fa@5648246_oswg227101oswg1268oswg538_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：中國純電和混動車型銷量佔比，以及新能源車滲透率，資料來源：彭博新能源財經，36 氪整理</p><p><strong>值得關注的是，PHEV 的風潮目前主要侷限於國內。</strong>分國別看 PHEV 的銷量情況，國內市場貢獻了大部分的增量，歐洲 PHEV 銷量雖然也較高，但 PHEV 自 2020 年來在新能源車中的佔比整體處於下滑趨勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1270,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_5498b6a74ffb4b69a1fb05e344e4b376@5648246_oswg262293oswg1270oswg552_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：全球、中國 PHEV 銷量情況，資料來源：彭博新能源財經，36 氪整理</p><p><strong>成本導致的產品力差異可能是中、歐 PHEV 銷量出現分化的一大因素</strong>，彭博新能源財經指出，出於經濟效益考量，歐美搭載的電池包普遍較小，中國插電式混合動力汽車電池包的尺寸幾乎是美國和歐洲的兩倍。電池包的差異導致了續航里程的差異。車主類型也導致了 PHEV 使用習慣的差異。插電式混合動力汽車作為公司用車在純電模式下行駛里程佔比僅為 11-24%，遠低於作為私家車的 26-54%。</p><p>對中國 PHEV 銷量情況，彭博新能源財經預測 2024 和 2025 年 PHEV 佔比仍將繼續提升，但長期看純電車型依然會是主流。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,547" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_d888d0b4e641429489de3a327fb1eed4@5648246_oswg400267oswg1269oswg547_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：中國乘用車銷量長期展望（右）&nbsp; 資料來源：彭博新能源財經，36 氪整理</p><p>從另一個視角看，PHEV 滲透率的快速提高，也對動力電池的供需格局產生了衝擊。</p><p>例如，彭博新能源財經測算 2023 年全球動力電池產能已經接近需求的 2 倍，中國產能更是需求的 3 倍以上，電池包更小的 PHEV 滲透率的提高，相當於變相削弱對動力電池的需求，這在一定程度上也加劇了電池廠的內卷。</p><h3><strong>車端價格戰：20 萬以下最受傷</strong></h3><p>對於今年市場討論度較高的車企價格戰問題，彭博新能源財經給出了宏觀層面的測算數據。</p><p>具體來看，有三個現象值得關注：</p><p>一是<strong>燃油車、新能源車的加權平均降價幅度處於逐季抬升趨勢</strong>，且燃油車降幅遠高於新能源車。</p><p>二是從汽車銷售均價看，<strong>燃油車價格在 2023 年之前仍在上升趨勢，但從 2023 年後價格開始迅速下降</strong>，同時 PHEV 價格從 2019 年以來就持續處於下滑中。</p><p>三是<strong>PHEV 銷售均價在 2023 年與燃油車實現平價，同時燃油車價格開始轉跌</strong>，純電車型均價則略有上升，這意味着 PHEV 與燃油車是最直接的競爭關係。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,508" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_3859b8538099411fbc57bb061afc8637@5648246_oswg279669oswg1269oswg508_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：中國各動力車型平均售價、平均降價幅度&nbsp;&nbsp;資料來源：彭博新能源財經，36 氪整理</p><p>具體到價格區間變化看，以 2023-2024Q1 區間為準，<strong>混動車型中，中低端車型價格競爭激烈。數據上</strong>30 萬以上價格帶銷量結構較為穩定，但 20-30 萬區間車型向 10-20 萬滲透，10-20 萬車型向 10 萬元以下滲透的趨勢較為明顯。</p><p><strong>純電車型中，高價格帶、低價格帶共同向中價格帶滲透，呈現出產品升級和價格戰同步的特點，最終表現就是純電車型均價反而有所提升。</strong>反映在數據上，售價 10 萬元以下，以及 30-40 萬車型佔比同時有所下滑，而 10-20 萬車型佔比自 2023 年來略有上升，20-30 萬車型佔比明顯提升。</p><p><strong>總得來説，30 萬元以下的混動車型、30-40 萬純電車型是本輪汽車內卷和價格戰的「重災區」，30 萬以上的混動車型和 40 萬以上的純電車型則受影響較小。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1210,456" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_97ca793bef9c48d5b1d5625428e0150d@5648246_oswg169819oswg1210oswg456_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：汽車價格帶統計，資料來源：中金公司，36 氪整理</p><h3><strong>以舊換新政策影響幾何？</strong></h3><p>7⽉25⽇，中國宣佈將 4⽉底⾸次推出的汽⻋以舊換新補貼提⾼⼀倍，以刺激國內汽⻋需求。其中消費者報廢⾼排放的⽼舊汽⻋併購買新能源汽⻋，可獲得 20000 元補貼；報廢⾼排放⽼舊汽⻋併購買更節能的燃油⻋可獲得 15000 元補貼。</p><p>彭博新能源財經指出，因消費者觀望態度所致，4 月推出的以舊換新政策並未取得明顯效果，但在補貼翻倍後，隨着補貼政策截止日（2024 年底）的臨近，新能源車銷量增速可能會明顯增加。</p><p>在政策的潛在效果上，當前約 1680 萬輛汽⻋符合以舊換新計劃的條件，根據財政部最初（2024 年 5⽉）為汽⻋以舊換新計劃編制的 112 億元預算。按補貼未翻倍前的標準測算，這筆資⾦可以⽀持約 160 萬輛汽⻋更換為燃油⻋，或 110 萬輛汽車更換為新能源汽車。</p><p>儘管當前官方並未披露新的以舊換新預算，但彭博新能源財經預測，新預算支持的汽車更換數量將與補貼未翻倍前的政策目標保持接近。因此，汽車以舊換新政策仍有可能使中國新增 110 萬輛新能源汽⻋銷量或 260 億美元的銷售收⼊，並有望推動中國今年的新能源汽⻋年的銷量突破 1000 萬輛的大關。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1051,723" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_53fb19663a5e4cc39d7191c34ad5d111@5648246_oswg112507oswg1051oswg723_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：以舊換新政策測算&nbsp;&nbsp;資料來源：彭博新能源財經，36 氪整理</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p><p>&nbsp;</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>豐田固態電池計劃日本獲批，大眾合作 Rivian 引發員工不滿 ｜ 海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2943810740066947?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 14:17:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>Top 3 news</strong></h2><h3><strong>大眾 (Volkswagen) 以 50 億美元與裏維安 (Rivian) 結盟，軟件部門危機感十足</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>大眾與美國電動汽車初創公司 Rivian 的 50 億美元合作引發了其軟件部門員工強烈的不安，因為這標誌着戰略上的重大轉變。這個合作決定是在 Cariad 軟件部門遇到預算超支和項目延誤後作出的，這些問題導致大眾集團的新車型推遲了近兩年。該合作不僅引發了軟件部門員工的不確定性和挫敗感，還引起了對大眾治理問題的關注，這些問題一直阻礙着大眾未來車輛的發展。此外，該合作決定也遭到了工會和員工的廣泛批評，他們擔心這可能會影響他們的職業前景，並對軟件開發策略的可行性提出了疑問。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,832" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_2c8a2a6eae81488b8dbe2efe0c0ad86a@6130289_oswg426711oswg1280oswg832_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Peter Bosch 被任命來扭轉頹勢，圖片來自 DUK 新聞</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>這並不是大眾第一次尋求外部幫助進行軟件開發。去年 7 月，該汽車製造商表示將支付 7 億美元購買中國電動汽車製造商小鵬汽車 5% 的股份，作為回報，後者將幫助公司開發適合亞洲國家市場的軟件。據一位瞭解進展的人表示，合作進展順利，這歸功於公司的「在中國，為中國」戰略，該戰略賦予了其在中國的合資企業在不經過德國高管批准的情況下做出決策的能力。在 7 月份的播客中，Rivian 的創始人兼首席執行官 RJ Scaringe 表示，大眾支持確保合資企業保持美國初創企業的「速度、果斷和去官僚主義」的工作文化。目前大眾是需要轉型的關鍵時期，因為其在軟件市場的節節失利，不得已大眾將希望尋求合作來解決自身的困境，但「反思」必然會對大眾的內部人員帶來一定的影響和陣痛。</p><h3><strong>豐田的全固態電動汽車電池計劃在日本獲得批准</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>豐田汽車的全固態電動汽車電池計劃已獲得日本經濟產業省的正式批准，允許其開發和生產下一代 EV 電池，這是日本增強國內電池供應策略的一部分。豐田的幾家子公司，包括 Prime Planet Energy Solution 和 Primeearth EV Energy，將負責生產這些電池。豐田已經完全控制了 Primeearth EV Energy，這是其與松下合資企業的一部分，以更靈活地應對電池需求的增長。豐田計劃與子公司合作，大規模生產多種類型的 EV 電池。豐田的 EV 電池路線圖包括將在 2026 年推出的「性能」電池和 2027 年底前推出的「普及型」電池，前者預計提供約 500 英里（800 公里）的 WLTP 續航里程，後者預計提供約 373 英里（600 公里）的續航里程，兩者都比現有的 bZ4X 電動 SUV 有顯著的成本節約。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,653" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_e40f7836f8324ab893908922790a29c2@6130289_oswg892640oswg1280oswg653_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">豐田 Land Cruiser Se EV 概念車，圖片來自豐田</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>豐田獲得生產電動汽車固態電池的批准目的是日本減少對中國新能源依賴。儘管豐田多次推遲了全固態電池的推出時間，從最初的 2021 年推遲到 2030 年左右，但公司計劃逐步增加產量，並在 2030 年後實現大規模生產。在政府支持下，豐田的「普及型」和「性能型」電池有望上市，但全固態電池的商業化可能還需更長時間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,607" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_acf5f8e12126469cb5aca0a4dc460104@6130289_oswg1004454oswg1280oswg607_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 款豐田 bZ4X，圖片來自豐田</p><p>目前，中國在全球電動汽車電池市場佔據主導地位，寧德時代和比亞迪分別佔據市場前兩位。日本在初期落後之後，正通過豐田、日產和松下等行業巨頭的努力，加速追趕。反觀國內，中國在固態電池技術方面取得了顯著的技術進步，例如清陶能源的第二代產品和寧德時代發佈的超高能量密度凝聚態電池，能量密度均達到了 500Wh/kg。在商業化進程方面，半固態電池已經開始在國內汽車上應用，例如蔚來 ET7 搭載的 150kWh 半固態電池。預計半固態電池將在 2025 年左右逐步實現商業化，而全固態電池則可能在 2025 年後開始在實車上小規模應用。</p><h3><strong>Lucid 公司提供最新的軟件更新，將包括新的 3D 車道可視化和其他功能</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>Lucid 發佈了其最新軟件更新 UX 2.4，引入了包括 3D 車道可視化（中央屏幕上的 3D 可視化功能使駕駛員能夠更全面地瞭解高速公路上的周圍環境）和蘋果 CarPlay 逐嚮導航（使用 Apple CarPlay 導航時增加轉彎指示）在內的多項新功能。此次更新不僅增添了新功能，如高清地圖和語音助手，還優化了現有功能，比如改進的自適應巡航控制。此外，更新還涵蓋了車輛安全性增強和更高效的移動應用連接，旨在提供更佳的駕駛體驗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,656" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_556d248d2d41491ead244bf00f97a7f6@6130289_oswg283168oswg1280oswg656_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid 的全新 3D 車道可視化，圖片來自 Lucid</p><p>北美車主將通過 OTA 更新收到新版本通知。據 Lucid 的軟件工程負責人 Jean-Philippe Gauthier 説：「此次發佈還標誌着 DreamDrive Pro 高速輔助功能向自家 Lucid 軟件堆棧的過渡。包括裏維安 (Rivian)、特斯拉 (Tesla) 和大眾 (Volkswagen) 在內的幾家汽車製造商最近都通過軟件推出了新功能。隨着駕駛者不斷要求最新的技術和功能，汽車製造商正在大力投資，以引領向軟件定義駕駛體驗的轉變。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>在智能座艙領域，相較於國內廠商的激烈競爭，國外廠商在發展步調和節奏上似乎稍顯遜色。例如，奔馳在 W223 代 S 級車型上已經提供了 3D 車道可視化功能的選配，但許多用户反映，長時間的 3D 視覺效果可能引發眩暈感，體驗並不理想。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,625" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_b86f64362cdb4cb2a6dbe7b8da56113c@6130289_oswg267295oswg1280oswg625_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid 高速公路輔助系統，圖片來自 Lucid</p><p>3D 車道可視化功能更多的是「廠商」在配置上的一種「炫技」，對用户體驗的提升上並沒有顯著的效果，而 Lucid 的主要用户羣體和奔馳 S 級的用户羣體高度重合，也不難理解為什麼 Lucid 要這樣做的原因了。此次 Lucid 對其軟件升級的目的是為未來自動駕駛體驗的提升打下基礎。在國內市場，語音助手功能已是常見配置，而在歐美車企中，這方面的智能化程度仍難與國內廠商匹敵。然而，Lucid 此次的軟件更新標誌着歐美新勢力在這一領域的積極探索。這種更智能化的語音功能能夠帶來更優質的用户體驗。</p><h2><strong>大事件</strong></h2><h3>特斯拉推出無接觸開啓前備箱功能</h3><p>特斯拉推出了一個新功能，允許車主免提打開前備箱，只需站在前車箱前即可。這項功能是今年早些時候在一次重大軟件更新中引入的，僅適用於配備了超寬帶芯片的車型，這種芯片可以更好地檢測手機密鑰。目前，支持這一功能的車型包括新款的 Model S、Model X 和 Model 3。現在，特斯拉已經開始推出新的軟件更新（2024.32.3），這一次，特斯拉發佈了相同的免提開啓功能，但適用於前備箱。</p><p>特斯拉解釋瞭如何在車輛設置中激活新功能：車輛設置 &gt; 車鎖 &gt; 免提前備箱。確保您的手機設置允許 Tesla 應用程序的附近互動，或打開應用程序並轉到手機鑰匙 &gt; 升級。</p><p>由於該功能需要精確的手機檢測，因此它不僅要求較新的特斯拉汽車配備超寬帶芯片，還要求在 iPhone 上安裝手機鑰匙。該功能也將登陸 Android 手機，未來將支持該功能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,626" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_3e6db662e40b42118aa6a051683d8557@6130289_oswg612853oswg1280oswg626_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 model3，圖片來自 electrek</p><h3>佈置充電樁的新思路：把路燈改造成風能、太陽能充電樁</h3><p>總部位於聖地亞哥的 Beam Global 推出了一種新型電動汽車充電器——路燈充電器。該路燈充電線將太陽能、風能和公用事業發電與電池儲存相結合，增強了其所取代的傳統路燈的現有電力，同時提供電動汽車充電和街道照明。如果停電，電池儲存可保持燈亮，電動汽車依舊可以在線充電。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,628" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_78a4cca833be46318159c7da2ec0a6c7@6130289_oswg1099069oswg1280oswg628_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Beam Global 充電樁</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1272,672" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_5106409e5a29466fad88f22db72e722b@6130289_oswg1166957oswg1272oswg672_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">路燈充電器，圖片來自 Beam Global</p><p>如上圖，Beam Global 推出的由太陽能、風能和電池儲能供電的電動汽車充電器取代了路燈。這項佈置充電樁的新思路來自於其專利——BeamSpot。BeamSpot 專為公共使用而設計，適用於最需要電動汽車充電但傳統安裝方法最具挑戰性的地區，包括路邊停車環境、多單元住宅社區以及購物中心、機場、活動中心、體育場等公共場所。該項新思路可讓城市利用現有的路燈基礎和電路添加電動汽車充電器，而無需佔用額外空間。</p><h3>全新奧迪 A6 e-tron 和 S6 e-tron 在英國公佈定價和規格</h3><p>A6 e-tron 有 Sportback 和 Avant 兩種車型在英國可供預訂，價格分別從 69,900 英鎊和 71,700 英鎊起，而其 550PS 的 S6 e-tron 版本則分別從 97,500 英鎊和 99,300 英鎊起。這些新車型與最近推出的 Q6 e-tron 共享先進的 Premium Platform Electric (PPE) 基礎，目標都是追求卓越性能、續航力、效率和充電能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1232,732" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_3fc603938b294f3486f88850f6a7b7f3@6130289_oswg488394oswg1232oswg732_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">A6 e-tron</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1188,688" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_06181c08b11d472ebe739dfbfa10ac8e@6130289_oswg716732oswg1188oswg688_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奧迪 A6 e-tron，圖片來自奧迪</p><p>如上圖，新款車型與 Q6 e-tron 共享先進平台，外觀與 A6 e-tron 概念車相似，空氣動力學性能出色，A6 e-tron Sportback 風阻係數僅 0.21，是史上最佳量產奧迪車型。新車將電動機與新電池結合，A6 e-tron 性能版由單個後置電動機驅動，S6 e-tron 每個車軸一個電動機。A6 e-tron 性能車型 0-62mph 衝刺時間 5.4 秒，S6 e-tron 為 3.9 秒。A6 e-tron 續航里程可達 463 英里（約 745 公里）（Sportback）和 437 英里（約 703 公里）（Avant），S6 e-tron 續航分別為 405 英里（約 652 公里）和 388 英里（約 624 公里）。</p><h3>特斯拉直接與智能斷路器製造商合作，以改善 Powerwall 的集成</h3><p>據 electrek 報道，特斯拉和專注於智能電源管理的跨國製造商巨頭伊頓正在合作改善 Powerwall 與智能斷路器的集成。在清潔能源會議<strong>RE+ 24</strong>上，兩家公司宣佈合作，旨在提高北美家庭儲能和太陽能裝置的功能和普及率。特斯拉的 Powerwall 計劃於 2025 年初推出，將支持伊頓的新型 AbleEdge 智能斷路器，讓安裝人員和房主更輕鬆、更快速地實現智能負載管理功能，從而幫助優化能源使用並延長電網中斷期間的備用時間。預計此次合作將帶來更好的能源優化。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,653" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_d4602b6f8d8a41ed8b0215babb71ca9e@6130289_oswg255322oswg1280oswg653_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">powerwall 智能斷路器，圖片來自 electrek</p><h2><strong>酷產品</strong></h2><h3>日產 Ariya NISMO</h3><p><strong>NISMO 品牌</strong></p><p>日產 NISMO 是日產汽車旗下的高性能品牌，專注於開發和生產高性能的公路汽車和賽車。NISMO 代表「NISsan MOtorsports」，最初是日產的賽車運動部門，後來發展成為一個獨立的品牌。NISMO 車型以其卓越的性能、精確的操控和賽車風格的設計而聞名，旨在為駕駛者提供極致的駕駛體驗。</p><p>在世界電動汽車日五週年之際，日產汽車準備將其首款高性能電動汽車 Ariya NISMO 推向歐洲市場。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,757" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_31ab47864dd04659ab5627d847b5ec8a@6130289_oswg619913oswg1280oswg757_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ariya NISMO,圖片來自 CAR and DRIVE</p><p><strong>1. 外觀特點</strong>：</p><ul><li><strong>整體造型</strong>：基本保持普通版 Ariya 的設計，但在細節之處更加用心。前格柵採用封閉設計的「墨影晶盾」風格，內部帶有大面積的黑色裝飾，兩側細長的 LED 燈組與前格柵融合並形成貫穿式設計，提升了視覺寬度。</li><li><strong>運動套件</strong>：搭載 NISMO 運動套件，車頭下部配備帶 NISMO 標誌的前唇，以及紅色裝飾線條，增添了戰鬥氣息。後視鏡和車門下部都配備了紅色飾條，20 英寸的 NISMO 專屬燻黑輪圈進一步提升了運動感。車尾部分，尾燈組採用貫穿式設計，後擋風玻璃上下沿配備了兩塊擾流板，下部採用紅色線條和擴散器裝飾，後包圍中央還設計了一個剎車燈，致敬 F1 賽車上的方形剎車燈。</li></ul><p><strong>2. 續航能力</strong>：目前官方尚未公佈具體的續航里程信息，但根據其電池組容量和動力系統的配置，預計續航能力會與普通版 Ariya 有所不同。普通版 Ariya 提供 63kwh 和 87kwh 兩種電池組，續航里程最高可達 610km。</p><p><strong>3. 動力性能</strong>：採用雙電機四輪驅動，最大功率有 367 馬力和 435 馬力可選。相比普通版 Ariya，動力性能有了顯著提升，並且 NISMO 針對加速表現進行了調校，擁有專屬的 NISMO 駕駛模式，能夠更進一步發揮電動車特有的加速性能。</p><p><strong>4. 內飾設計</strong>：</p><ul><li><strong>運動氛圍營造</strong>：採用黑色內飾輔以大量的紅色裝飾，方向盤上配備了紅色的回正標和縫線。中控台和座椅靠背上都印製了 NISMO 徽標，車機開關也變成了 NISMO 標誌性的紅色。</li></ul><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,777" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_17f572d34a174738a3e4f8237929f8ca@6130289_oswg533611oswg1280oswg777_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ariya NISMO 內飾,圖片來自 CAR and DRIVE</p><ul><li><strong>科技感保留</strong>：雙聯屏的設計與普通版車型保持一致，但顯示界面中增添了一些 NISMO 元素，整體內飾風格兼具科技感與運動感。</li></ul><p>與日產之前的車型相比，Ariya NISMO 在設計上更加運動，動力性能也有了大幅提升，更能滿足消費者對高性能電動車的需求。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「帆軟」發佈商業分析產品 FineChatBl，提供更高效分析解決方案丨最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2942385607645831?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 12:45:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者｜常敏瀟</p><p>編輯｜邱曉芬</p><p>近日，商業智能服務平台「帆軟」發佈對話式的商業分析（BI) 產品--FineChatBl，藉助 AI 技術幫助用户分析業務數據，併為其提供智能化解決方案。</p><p>FineChatBl 能夠讓企業用户與平台直接對話，提出自己對當前業務的困惑。該平台採用 Text2DSL 技術，將用户的自然語言轉化成系統可以理解的語言，並基於 AI 為用户提出可以理解和執行的建議。</p><p>AI 技術的融入，讓 FineChatBI 可以幫助用户梳理思路，將相對「銷售額為什麼下降？」等相對複雜的問題進行拆解。系統會基於需要了解的問題不斷向用户提問，以拆分問題，進行歸因分析。將門店整體的銷售額率下降，拆分成不同單品銷售額的變動，再挖掘關鍵單品銷售額下降的原因。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1320,742" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_33f59a7a8b8741d8b7efb966987e342b@5564860_oswg472712oswg1320oswg742_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「帆軟」供圖</p><p>「在理解用户的意圖後，FineChatBI 可以將用户相對抽象的問題轉換成具體的分析查詢需求，並以數據的形式呈現出來」，「帆軟」FineChatBI 負責人翁林君告訴 36 氪，「現在我們的數據量級已經突破 10 億，在 AI 的輔助下，FineChatBI 可以有效的將用户問題自動歸因，識別數據中的異常點，並基於異常情況給用户提供下一步的建議。」</p><p>FineChatBI 的應用，可以在很大程度上縮短用户搜索目標信息的時間，把尋找數據的平均時間從 5 個小時降低到 3 分鐘，更快速高效的給用户提供信息及建議。</p><p>值得注意的是，FineChatBl 作為對話生成式 BI，其生成結果並不是直接建立在 AI 大模型之上，而是需要依賴元數據、數據模型及用户畫像等商業分析的底層能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1740,1046" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_227d5621ea7b4a1fac5c4139e5a5d3ca@5564860_oswg407346oswg1740oswg1046_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「帆軟」供圖</p><p>此外，AI 在算法、異常問題等方面幫助原有的軟件進行更有效的商業分析。AI 能夠基於用户關注的問題快速的篩選相應數據，並將其中需要關注的問題以圖表形式進行繪製。</p><p>AI 對問題的拆分和分析給用户提供了直觀的問題解決過程，有效避免大模型直接生成解決方案，用户無法把握中間的推導過程。</p><p>FineChatBI 負責人翁林君表示，「商業分析的價值在於決策支持系統，因此，可信的數據來源對商業分析來説是非常重要的。」為此，「帆軟」建立數據消費和數據資產的配合關係，用户通過向系統提問，給系統提供更多準確、實際的經營數據，以此完成底層數據資產建設。</p><p>在此之上，「帆軟」將 FineChatBI 的核心能力集成開放給部分優質客户，讓用户依託平台，能夠獨立部署企業數據庫，完善企業底層數據資產建設。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_5e882a49b3f549a694683ad17cb0ede0@5564860_oswg362754oswg2360oswg751_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240909/v2_ca949ffce10846e697d21e26dcfaca6e@5564860_oswg128792oswg1080oswg600_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>摩根大通美國國債客户多頭佔比升至一個月以來最高水平</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944181199395464?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 20:32:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[摩根大通美債客户調查顯示，截至 9 月 9 日當週，多頭佔比上升 2 個百分點，空頭下降 4 個百分點，中性上升 2 個百分點。所有客户調查顯示，多頭和淨多頭佔比均創 8 月 12 日以來的最高水平。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海南離島免税「即購即提」購物金額超 50 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944166019799681?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 20:23:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據海口海關統計，自 2023 年 4 月 1 日海南離島免税「即購即提」政策實施以來，截至 2024 年 9 月 9 日，海口海關共監管「即購即提」提貨方式免税購物總金額 50.3 億元，購物人數 255 萬人次，購物件數 571 萬件。「即購即提」新政不僅提升了顧客購物體驗，也為企業節省配送時間，利於優化物流週轉，節省倉儲成本。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 連板國中水務：公司擬收購諸暨文盛匯股權事項尚處於初步籌劃階段</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944187326667651?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 20:22:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國中水務公告，公司股票於 2024 年 9 月 9 日、9 月 10 日連續兩個交易日內收盤價格漲幅偏離值累計超過 20%，屬於股票交易異常波動。公司基本面沒有重大變化，也不存在應披露未披露的重大信息。公司於 2024 年 9 月 6 日收到中國證監會黑龍江監管局下發的《行政處罰事先告知書》，具體處罰將以證監會最終出具的《行政處罰決定書》為準。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英國建廠只是時間問題？奇瑞回應：目前僅在研究</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944165118352001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 20:16:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[針對赴英國建廠的傳言，奇瑞方面表示：「關於在英國生產事宜，我們還僅僅是在研究。」 （第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>乘聯會崔東樹：8 月新能源車市熱度攀升，延續下半年持續走強趨勢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944164249655945?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 20:10:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，乘聯會秘書長崔東樹發文稱，8 月全國狹義乘用車零售 190.2 萬輛，同比下降 1%，環比增長 10.6%；今年以來累計零售 1345 萬輛，同比增長 2%。其中 8 月常規燃油車零售 87 萬輛，同比下降 28%，環比增長 4%；1-8 月常規燃油車零售 744 萬輛，同比下降 15%。8 月國內新能源車零售滲透率 54%。隨着新能源車市能源結構變化，滲透率第二個月突破 50%，整體車市季節走勢與傳統燃油車季節走勢逐漸出現分化，8 月新能源車市熱度攀升，繼續延續下半年持續走強的趨勢。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國研製成功達到環境空氣碳監測高精度要求的標準物質</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944119567620999?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 19:59:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[市場監管總局近期批准新建合成空氣中二氧化碳和甲烷温室氣體國家一級標準物質，成為我國首批達到環境空氣碳監測高精度要求的標準物質。標準物質是開展化學、生物等檢測活動必不可少的「標尺」和「砝碼」，是國家重要計量戰略資源。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>杭州市汽車置換更新補貼標準再加碼，最高 18000 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944161856297856?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 19:56:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據杭州發佈消息，2024 年 7 月 24 日（含）至 2024 年 12 月 31 日（含）期間，個人消費者報廢或轉讓（變更除外）本人名下乘用車，並在杭州購置 7 座以下（含 7 座）新乘用車，可申請一次性最高 18000 元補貼。補貼標準如下：換購新能源用車：按照購車發票金額（價税合計，下同），價格 5 萬元至 15 萬元（不含）的補貼 10000 元，價格 15 萬元至 25 萬元（不含）的補貼 15000 元，價格 25 萬元以上的補貼 18000 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>油價大跌致使俄羅斯原油出口收入跌至七個月新低</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944154467572617?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 19:48:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[由於油價大跌，截至 9 月 8 日的四周，俄羅斯海運原油出口收入降至 2 月份以來的最低水平，凸顯出莫斯科面臨的全球石油市場疲軟的挑戰。俄羅斯旗艦烏拉爾原油價格跌向 60 美元/桶的門檻。Argus Media 數據顯示，俄羅斯波羅的海港口該品級原油週五平均交易價格在 60.12 美元/桶。最近一週的四周平均原油出口量跌至 313 萬桶/天，與前期相比下降 3 萬桶/天。波動率大得多的每週出口量則反向波動，增加了大約 4 萬桶/天。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德國 8 月通脹率跌至三年多來最低，歐洲央行或將宣佈降息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944150474168965?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 19:44:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[德國政府 10 日發佈的數據顯示，衡量德國通貨膨脹水平的一項經濟指標 8 月漲幅為三年多來最低。路透社評論，這有利於歐洲中央銀行本週宣佈降息。德國聯邦統計局當天發佈的數據顯示，德國 8 月消費者價格指數（CPI）同比上漲 1.9%。這一數字在今年 7 月和 6 月分別為 2.3% 和 2.2%。聯邦統計局説，德國月度 CPI 漲幅上次低於 2% 是在三年多以前，即 2021 年 3 月的 1.8%。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 連板陽普醫療：參股子公司業務不含人體幹細胞、基因診斷與治療技術開發和應用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944143340411785?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 19:37:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，陽普醫療公告，目前公司參股子公司杭州康代思鋭生物科技有限公司是外商投資企業，主要從事 POCT 分子診斷儀器和配套試劑產品研發、生產、銷售和技術服務，業務不含人體幹細胞、基因診斷與治療技術開發和應用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>漢嘉設計：籌劃購買資產及控制權變更事項獲董事會通過，明日復牌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944142119787137?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 19:36:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，漢嘉設計公告，公司於 9 月 9 日披露了籌劃購買資產及公司控制權變更事項停牌的公告，並於 9 月 10 日召開了第六屆董事會第十三次會議，審議通過了本次購買資產的相關議案。同日，公司控股股東與蘇州泰聯智信投資管理合夥企業簽署了《股份轉讓協議》。根據深圳證券交易所的相關文件規定，經公司申請，公司股票自 9 月 11 日開市起復牌。復牌後，公司及有關各方將繼續推進本次購買資產及公司控制權變更的相關工作，並履行相關審批程序。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手：耗資約 9240.18 萬港元回購 237.81 萬股公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944137884343169?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 19:31:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，快手公告，於當日回購 237.81 萬股公司股份，每股回購價格為 38.4 港元-39.3 港元，共耗資約 9240.18 萬港元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德爾股份：股東鼎宏實業擬減持不超過 0.33% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944133020638086?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 19:26:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，德爾股份公告，持股 5% 以上股東鼎宏實業計劃在公告披露之日起 15 個交易日後的三個月內，通過集中競價交易方式減持公司股份合計不超過 49.82 萬股，即不超過公司總股本的 0.33%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里 25 歲馬雲內部發聲：相信市場的力量和創新的價值</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944127549708931?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 19:21:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，9 月 10 日是阿里巴巴成立 25 週年，馬雲在阿里巴巴內網發帖鼓勵阿里人，表示為公司有幸參與推動社會進步而驕傲，為阿里人有情有義有理想而驕傲。在信中他説，「沒有一家公司能在任何領域永遠保持第一，而且只有競爭才能讓自己更強大，讓行業更健康，更何況阿里從來就不是被保護出來的公司，阿里相信市場的力量和創新的價值。」]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智慧轎跑 SUV 智界 R7 正式開啓預訂，預售價格 26.8 萬起</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944117508922245?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 19:11:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，今日，鴻蒙智行首款智慧轎跑 SUV 智界 R7 正式開啓預售，預售價格 26.8 萬起。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 連板皓宸醫療：公司控制權事項尚未最終確定</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944115664214920?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 19:09:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，皓宸醫療發佈股票交易異常波動公告。鑑於北京首拓融匯投資有限公司向廣州市南沙區人民法院提起的請求確認廣州匯垠澳豐股權投資基金管理有限公司向北京首拓融匯投資有限公司發出的《關於解除〈合作協議〉的函》無效一案尚未做出生效判決，截至目前，公司控制權事項尚未最終確定；公司子公司吉林永大電氣開關有限公司部分銀行賬户被凍結導致部分資金交易存在受限，對其日常運行和經營管理將可能產生一定影響。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>宜安科技：公司液態金屬涵蓋消費電子結構件、新能源汽車零部件等板塊</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944111750617729?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 19:05:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，宜安科技接收機構調研時表示，公司有超過 20 年新材料研發經驗，專注液態金屬研發和產業化 10 餘年，在非晶合金成分、成型技術設備等多個方面擁有自主知識產權。公司液態金屬目前主要涵蓋消費電子結構件、新能源汽車零部件、醫療器械結構件和音樂及體育器材結構件四大板塊。2023 年公司產品內銷佔比 59.8%，出口佔比 37.9%，內銷毛利率 8.08%，出口毛利率 22.24%。公司將聚焦戰略引領，持續推動技術創新，強化能源汽車、液態金屬等領域業務拓展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亞鉀國際：股東新疆江之源計劃減持不超過 1% 公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944102555917187?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 18:55:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，亞鉀國際公告，公司於近日收到持股 5% 以上股東新疆江之源出具的《關於股份減持預披露的告知函》，新疆江之源計劃自本公告披露之日起 15 個交易日後的 3 個月內通過集中競價或大宗交易方式減持公司股份合計不超過 9183071 股，即不超過公司總股本的 1%。減持原因為經營發展需要和投資等財務安排需要。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>日本央行認為下週幾無加息必要，仍在關注市場波動和前期加息影響</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944088505637511?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 18:41:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據知情人士透露，日本央行官員認為，下週舉行會議時幾乎沒有必要上調基準利率，因為他們仍在關注金融市場揮之不去的震盪，以及 7 月加息的影響。知情人士稱，在 9 月 20 日為期兩天的政策會議結束時，日本央行可能會維持利率在 0.25% 不變。知情人士稱，鑑於最近的市場動盪，包括日經 225 指數在 8 月 5 日創下歷史最大跌幅，央行需要仔細監控金融市場。在 8 月市場劇烈波動後接受調查的大多數經濟學家預計，日本央行要等到 12 月或明年 1 月才會再次加息。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>4 連板跨境通：公司是否進入預重整及重整程序尚存在重大不確定性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2944087074462340?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-10 18:40:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，跨境通發佈股票交易異常波動公告，經自查，公司不存在違反信息公平披露的情形。2023 年 5 月 12 日，公司收到申請人尹傑發來的《告知函》，申請人以公司不能清償到期債務且明顯缺乏清償能力，但仍具備重整價值為由，於 2023 年 5 月 10 日向太原中院申請對公司進行重整，同時申請進行預重整備案登記。截至本公告披露日，公司尚未收到太原中院對申請人申請公司重整及預重整事項的相關通知或裁定，申請人的申請是否被法院立案受理，公司是否進入預重整及重整程序尚存在重大不確定性。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>