<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>最前線 | 億緯鋰能大圓柱電池已裝車超 3.2 萬台，單車行駛程超 21 萬公里</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3266701503517319?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 21:32:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，第二十一屆上海國際汽車工業展覽會（簡稱「上海車展」）正式開幕。億緯鋰能攜 OMNI 全能電池、開源電池、飛行器電池、機器人電池、汽車電子電池等一系列核心技術產品亮相展會。</p><p>其中，大圓柱電池是該公司本次車展的核心產品，億緯鋰能副總裁、電池系統研究院院⻓江吉兵認為大圓柱電池是新能源汽車的最優解，並從多方面闡述了他的觀點。</p><p>第一個是標準化，大圓柱電池契合汽車工業的效率要求。江吉兵認為，中國新能源汽車過去的 10 年裏，電池產業的核心問題是產能錯配問題，如何減少電池的多樣化，是提升汽車工業效率很關鍵的一環。</p><p>相較於方形電池，大圓柱電池 10 倍的製造效率，系統零部件設計標準化和成組工藝標準化，可讓電池成為汽車標準零部件。</p><p>第二個核心價值是原位升級。在新能源汽車產品迭代週期壓縮至 12-18 個月的產業現狀下，大圓柱電池的"固定尺寸+多元化學體系"技術路線，可以解決標準化與個性化之間的問題。</p><p>其可兼容從磷酸鐵鋰（LFP）、磷酸錳鐵鋰（LMX）到三元鋰（NCM）等多種化學體系，實現電量、續航、充電時間、功率的靈活調整，可以將電池系統的研發時間縮短到 3-6 個月，並降低 80% 的研發費用。</p><p>第三個核心價值是「零膨脹」，讓應力管理成為過去式。大圓柱電池的圓形結構及特殊材料使其能夠在整個電池的生命週期尺寸始終如一，省去了複雜的應力管理設計，整個電子系統的存儲也得以變得簡單，這也是億緯鋰能堅定選擇大圓柱電池走原位升級路徑的底層邏輯。</p><p>「安全是電池的自然屬性」。江吉兵還表示，億緯鋰能電池系統基於 1500 兆帕的雙層熱實心鋼與 3500 兆帕的航天級玻璃纖維、全域發泡技術等疊加，讓整個電子系統的底部磕碰能量吸收可達到 1000 焦，是新國標 6.6 倍。</p><p>大圓柱電池儘管在新能源汽車應用方面具備多重優勢，但其生產工藝標準和要求也非常嚴苛。億緯鋰能能率先量產大圓柱電池，也攻克了很多技術難關，江吉兵也對此一一介紹。</p><p>首先是低温難題，億緯鋰能經過 4 年的研發攻克，實現了低內阻技術、系統保温加熱技術的全新突破，讓大圓柱電池可實現-30℃環境下保持 25 分鐘快充，低温續航還可提升 20%。</p><p>其次是高精度成組，大圓柱電池一個系統往往包含 700-800 個電池，再疊加雙面液冷和電連接結構，這成為制約系統高精度成組的一個關鍵門檻。</p><p>億緯鋰能在系統成組的高度方向實現了 200μm 的垂直度控制，在水平方向位置度精準到 250μm，嚴格把控尺寸精度，確保傳熱均勻一致，為電池的穩定運行和可靠焊接奠定了基礎。</p><p>第三就是可靠焊接。在大圓柱電池包裏，有超 1500 個焊接點，每個焊點都關乎電芯電連接的可靠性。億緯鋰能將焊接熔深精度做到了 80μm，確保了每個焊點都能穩定可靠地工作。</p><p>第四則是高緻密發泡。大圓柱電池本身的強度是方形電池的 5 倍，疊加全域發泡技術後，所有的間隙都通過發泡膠形成一個整體，電池包可實現超過 15000NM 的扭轉剛度，能夠讓汽車底盤達到超過 5 萬μm 的扭轉高度。</p><p>此外，3 攝氏度温控管理和 1:4 的發泡比例，確保整個發泡過程可控，進一步實現高緻密發泡和超強的剛度。</p><p>江吉兵還透露，億緯鋰能在大圓柱電池方面構建的全球化專利網絡已覆蓋 15 個國家，累計申請超 2300 項專利，專利數量位居全球首位。</p><p>在出貨量上，作為國內首家量產大圓柱電池的企業，億緯鋰能規模化量產 15 個月以來累計交付裝車超 3.2 萬台，單車超過 21 萬公里的零事故記錄。</p><p>據發佈會介紹，億緯鋰能的大圓柱產品已經拓展了長安、一汽、寶馬、蔚來、江淮等多家主機廠，未來將逐漸進入規模交付階段。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新能源時代，我們需要一輛怎樣的奧迪？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3266652307804544?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 20:30:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>在環保法規與消費者需求的雙重推動下，新能源汽車的浪潮已無法阻擋。</p><p>2025 年一季度，中國新能源新車滲透率已經超過 40%。這其中，中國自主品牌的聲量越來越大，新勢力品牌的商超銷售模式，更是營造了一種「新能源只能買新品牌」的消費錯覺。</p><p>為什麼我們仍然需要關注傳統品牌，尤其是傳統豪華品牌？</p><p>新能源汽車滲透率取得了階段性成績，市場競爭加劇，已經進入「內卷」狀態。汽車行業正從狂熱上升期過渡至理性發展期。消費者對新能源汽車的關注重心，已經從低廉的用車成本，轉移至車輛的安全性與可靠性上。</p><p>從燃油到新能源，汽車工業的基礎原理其實並沒有改變，汽車研發、採購與測試驗證的第一指標是安全，生產製造的追求是可靠。</p><p>與新能源汽車、與智能駕駛最息息相關的零部件激光雷達，其頭部供應商仍然以達到歐洲頂級主機廠的質量標準為榮。擁有百年造車歷史的傳統豪華品牌，依然具備不可替代的優勢。</p><p>擁有經歷時間驗證的研發與質量標準、跨越世界各個地區的市場經驗，傳統豪華其實更加明白，如何造一輛讓用户真正滿意的新能源汽車。</p><p>奧迪便是這樣一個歷久彌新的品牌。除了豪華、性能與質量外，奧迪的品牌關鍵詞還有本地化與適應性。</p><p>作為首個進入中國市場的豪華品牌，奧迪能夠站穩腳跟，很重要的原因便是，研發、採購、生產、營銷全鏈路的本地化。至今仍為豪華品牌主流做法的「加長軸距」，便是奧迪早期對中國豪華市場提出的最一針見血的洞察。</p><p>適應性則體現在，奧迪是隨着市場變化而在變化的。</p><p>中國汽車消費市場尚處萌芽期時，奧迪選擇了「政府用車」這一形象，搶佔了廣大消費者的心智高地。隨着民用汽車消費蓬勃發展，奧迪果斷選擇轉型，踏入更加年輕的市場，再次收穫了銷量與聲量的勝利。</p><p>如今，汽車市場再度發生變化，新能源與智能化佔據主流。曾經贏下兩輪消費變革的奧迪，再度應戰。</p><p>2025 年上海車展期間，奧迪便推出了基於 PPE（Premium Platform Electric）豪華純電平台打造的全新車型：奧迪 A6L e-tron。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250426/v2_66e06318b82449748f615d4c13f34ba8@6056299_oswg277322oswg553oswg369_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>「A6L e-tron 是一輛怎樣的車？」</strong></h2><p>在 2025 年，新車想要暢銷的必要條件便是：現代化的、智能化的。</p><p>在智能駕駛板塊，行業的熱議話題，已經從「是否要搭載智駕」，發展到「搭載怎樣的智駕」上了。奧迪對此的選擇是：舒適、便捷與安全。</p><p>奧迪 A6L e-tron 搭載了來自華為的組合駕駛輔助系統。</p><p>採用雙激光雷達和視覺融合感知方案，能實現 L2 級別的無圖組合駕駛輔助功能。無論高速還是城區道路，A6L e-tron 均使用領航輔助駕駛（NOA），並且還能支持單層、多層停車場及露天停車位的複雜場景自動泊車輔助功能。</p><p>另外，在座艙板塊，奧迪同樣在時興道路上做出了差異化。</p><p>與特斯拉領銜的集成大屏風格不同，A6L e-tron 採用了 14.5 英寸的奧迪 MMI 全景顯示屏和 11.9 英寸奧迪虛擬座艙，副駕則搭載了防窺功能的 10.9 英寸 MMI 前排乘客顯示屏既兼顧了駕駛與乘坐的體驗，又實現了互不打擾，達到安全駕駛的要求。</p><p>功能方面，奧迪充分考慮了中國消費者最熱切的需求。除了熱門導航與音樂軟件上車外，A6L e-tron 還推出了 in car KTV、in car office 等新功能，工作、娛樂等體驗都能全方位兼顧。</p><p>毫無疑問的是，智能化已經成為中國消費者購車的決定性因素。在這一點上，奧迪的態度與往常一樣，中國消費者需要什麼，奧迪便選擇什麼。</p><p>在智能化之外，好用的、可靠的依然是消費者關心的。只不過，在新能源汽車上，好用與可靠的表現形式，增加了續航與補能。</p><p>A6L e-tron 搭載了來自寧德時代的三元鋰高壓電池，電池容量高達 107kWh，峯值充電功率可達 270kW。</p><p>也就是説，在理想條件下，A6L e-tron 可以實現充電 10 分鐘，續航里程增加 294km 的表現；總電量從 10% 提高至 80% 也僅需 20 分鐘，這可以大幅緩解消費者對純電汽車的續航焦慮。</p><p>性能與四驅是奧迪的靈魂，這樣的血脈，也從燃油車延續到了電車。</p><p>奧迪 A6L e-tron 搭載了奧迪全新的電動 quattro 系統的，電機最大功率可達 345kW，百公里加速僅需 4.5 秒。奧迪的運動駕控樂趣，在 A6L e-tron 上再一次得到升級。</p><p>此外，自適應空氣懸架的應用，可以實現精準的動態模式切換，與高水平的舒適性調教，讓奧迪 A6L e-tron 能夠在高水平駕乘舒適性和運動操控之間自由切換。</p><p>不誇張地説，在 A6L e-tron 上，奧迪實現了自我超越，與保時捷聯合研發的 PPE 平台，的確不容小覷。</p><h2><strong>「我們需要一輛怎樣的奧迪？」</strong></h2><p>作為一家擁有 116 年曆史的車企，作為一家進入中國已經 36 年的車企，奧迪非常明白，技術創新只是入場券，能讓奧迪一直留在牌桌上的，其實是品牌獨屬的內涵與文化。</p><p>所以，透過 A6L e-tron 的設計，我們可以看到奧迪對消費者的理解：用户能選擇奧迪的新能源車，首先還是因為，這是一輛具有「奧迪氣質」的汽車。</p><p>奧迪初入中國市場時，用「空間豪華」牢牢拿捏了當時的中國消費者。36 年後，全新的 A6L e-tron，延續了這樣的理念。</p><p>A6L e-tron，整車長寬高分別為 5087mm、1948mm、1521mm，軸距再次實現了加長，達到 3078mm。滿足了中國客户對豪華行政級舒適空間的需求。</p><p>其次，設計豪華是根植在中國消費者心智中的「奧迪魔法」。</p><p>全新三維設計的大燈與尾燈、動感數字燈光簽名功能，A6L e-tron 再一次拿出了引領行業審美的燈光技術，彰顯了先進的燈光與科技，這一深植於奧迪基因的繼承。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="553,369" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250426/v2_e9e227d2e782487fa9a01ae01af193e2@6056299_oswg307840oswg553oswg369_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>回到文章標題，新能源時代，我們需要一輛怎樣的奧迪？</p><p>想回答這個問題，首先需要理解，中國消費者對奧迪是有特殊感情的，這是一個陪伴一代中國人成長的汽車品牌。</p><p>在奧迪銷量快速發展的年代，奧迪也曾經是一個年輕的、高性能的汽車品牌，購買奧迪的消費者也曾經是代表社會最新審美的年輕羣體。</p><p>但 36 年過去了，在片面眼光看待下，奧迪的受眾似乎變成了中年人羣。但如今選擇奧迪的中年人，不就是曾經就是因為崇尚科技而選擇奧迪的那羣人嗎？無論過去還是現在，奧迪的用户始終飽含對前沿科技的期待。</p><p>過去消費者想要配置時，奧迪拿出了享譽全球的四驅系統；當消費者想要更加電子化的用車體驗時，奧迪便在內飾採用了三塊屏幕的創新式設計。</p><p>如今，消費者希望購買一輛電動化與智能化兼具的汽車時，奧迪拿出了極具競爭力的續航、補能與智能化能力。並在外觀與內飾設計上，同時滿足了消費者對奧迪的情感寄託。</p><p>A6L e-tron 就是當下，奧迪對於這個問題作出的回答。</p><p>在上海國際車展上，奧迪全球 CEO 高德諾表示，「我們的產品佈局攻勢已然全面開啓，正以強勁的勢頭向前推進。在接下來的兩年內，我們會陸續推出一個全新的產品矩陣」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="525,350" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250426/v2_6efd65a1222747d6afac351715903262@6056299_oswg224266oswg525oswg350_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>奧迪，正用最擅長的方式，重新殺回新能源汽車的戰場。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 展示數字孿生工廠、成立車載遊戲中心，Unity 亮相上海車展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3266640500609668?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 15:21:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，2025 上海國際車展盛大開幕，Unity 中國攜三大創新技術亮相：數字孿生工廠項目、數字化智慧情感座艙，以及基於第四塊屏幕的車載遊戲生態。</p><p>今年是 Unity 中國深耕汽車領域的第三年，短短三年的時間裏，Unity 中國已與全球 35 家知名整車廠商達成合作，累計為 77 款量產車型提供實時 3D 座艙解決方案，市場佔有率超過 85%。</p><p>作為一家美國公司，Unity 中國前瞻性佈局，率先推出以中國本地研發為核心的團結引擎，全面對接中國市場需求。</p><p>如今，團結引擎已接棒 Unity6，成為完全貼合本地開發環境的實時 3D 技術平台。從團結引擎、團結引擎車機版到團結引擎車機套件，Unity 中國持續以本地研發、本地服務、本地生態，推動中國智能汽車產業高質量發展。</p><p>在本次車展上，Unity 中國第一個亮點是正式發佈與蔚來合作打造的數字孿生高精度工廠項目。</p><p>該項目基於團結引擎工業套件產品，助力蔚來在汽車製造場景中實現了全方位、多層次的設備數據採集和同步、AGV 調度監聽、機器人運行狀態監聽與操控、工廠漫遊等多維度技術創新。</p><p>不僅如此，該項目還通過「以虛映實」、「以虛控實」兩個維度構建了一個功能完備、性能強大的元宇宙高精度工廠，助力客户實現從設計、仿真到生產、運維的全流程數字化和智能化。</p><p>本次數字孿生項目的落地，也展現出了 Unity 不僅僅是渲染平台，更成為汽車產業鏈的計算與數據平台，推動產業鏈上下游生態實現數據互聯互通。</p><p>Unity 中國帶來的第二個亮點是 Unity HMI 平行空間 —— 數字化智慧情感座艙，以多模態交互、AI 智能夥伴、全景 3D 視覺、實時物理渲染等創新技術，帶來更具沉浸感的第三空間體驗。</p><p>該方案面向主機廠商，提供包括高級 3D 地圖渲染、ADAS 可視化、空間氛圍營造、3D 車模直觀操控、數據驅動的光影天氣變化、AI+冥想空間和 AR HUD 多維信息集成等 12 大創新亮點。</p><p>除了數字孿生和智能座艙以外，Unity 中國還有更大的目標，也就是提前佈局第四塊屏，開啓車載遊戲元年。</p><p>如今，隨着智能座艙技術的成熟和屏幕硬件的升級，汽車座艙已經逐步轉變為獨立、封閉且具備沉浸感的娛樂空間，成為電視、PC、手機之外，用户交互的第四塊屏。</p><p>Unity 觀察到車載遊戲領域正處於從零到一的關鍵階段，未來的車載遊戲生態將不再是簡單的內容遷移，而會湧現出大量專門為車載環境定製的原創遊戲，形成一個全新的娛樂消費場景。</p><p>Unity 中國為此專門成立了車載遊戲中心，展示專為車載環境深度開發的多屏互動遊戲、全景聲沉浸式體驗、車內 XR 賽道、體感手勢互動等全新車載遊戲形態。此外，Unity 中國還將推出車載遊戲平台及硬件 SDK，加速原生車載遊戲生態建設。</p><p>未來幾年，車載屏幕的交互與娛樂體驗將逐漸追趕甚至超越手機平台，第四塊屏幕的崛起將成為汽車產業與互聯網產業的戰略交匯點。Unity 中國正率先佈局這一藍海市場。</p><p>還值得一提的是，進入中國以來，Unity 積極推動國產化戰略需求，已經與聯發科、瑞芯微、紫光展鋭、芯馳科技等多家國產 SoC 廠商建立合作，針對國產芯片實現底層優化。</p><p>在地圖領域，Unity 中國與高德、騰訊、百度、四維等主流地圖廠商聯手，推動 3D 地圖實時渲染量產落地。面向智能駕駛領域，Unity 中國為主流智駕供應商提供高效的 3D HMI 前台解決方案，助力智駕能力持續攀升。</p><p>未來，Unity 中國將持續聯合本土供應商，為客户提供更高效，更本土化的產品解決方案。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 欣旺達動力亮相上海車展，發佈智能電芯 2.0</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3266621580398976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 15:00:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 23 日，第二十一屆上海國際汽車工業展覽會正式啓幕。欣旺達動力攜覆蓋純電、混動、商用車、低空飛行等九大場景的創新解決方案亮相。</p><p>在混動市場，憑藉 60C 閃充 70C 閃放的超高功率性能與-30℃極寒耐受能力，欣旺達動力的 HEV 電池裝機量已經突破 150 萬台。</p><p>針對增程和插混車型的核心產品欣星耀/欣星馳系列，可以在保障 2C-6C 充電能力與最高 500+km 純電續航的前提下，實現了-35℃可冷啓動，-20℃續航保持率超 90%。同時，這些產品也通過了電芯高温針刺、12 米高空墜落等 6 項極限安全測試，支持 10 年/30 萬+公里超長質保。</p><p>在純電市場，欣旺達動力閃充電池 3.0 再度亮相，其 6C 峯值充電倍率，可實現「1 秒 1 公里」的補能效率，低温超導電解液與 3D 液冷熱管理技術攻克極寒環境衰減難題，-20℃充電效率提升至常温的 90%。</p><p>在此基礎上，欣旺達動力 8-10C 以上倍率的超充產品也將很快面世，將 10-80%SOC 的補能時間進一步壓縮至 7 分鐘，讓「充電比加油更便捷」。</p><p>此外，欣旺達動力還同步推出了智能析鋰邊界監測系統，保障全生命週期超充不傷電池，配合磷酸鐵鋰版 450Wh/L 高能量密度與三元版 1000 公里續航，構建從參數領先到用户價值的完整閉環。目前，該技術已搭載於多家頭部車企高端車型。</p><p>欣旺達動力「左手純電，右手混動」的佈局路線，有效實現了技術的協同發展，不僅縮短了研發週期，還推動增混車型品類進入「超快充+長續航」的新階段。</p><p>在商用車市場，欣旺達動力開發了 1.4MW 超大功率充電的商用車電池，15 分鐘極速補能，提升運力效率 400%。通過長壽命材料體系與智能策略，該電池循環壽命突破 5000 次，精準匹配 8 年 200 萬公里運營週期。</p><p>其模塊化 CTP 平台支持 85% 商用車型適配 ，三維定向泄壓技術實現電芯級熱失控防護，配合覆蓋座 32 城市的智慧運維網絡與電池護照碳足跡追蹤，構建起了「超充+換電+梯次利用」的全生命週期閉環。</p><p>此外，欣旺達動力還與飛行行業頭部企業達成了深度合作，展示了其航空動力電池技術矩陣：半固態電池能量密度突破 400Wh/kg，通過 200℃熱箱與穿刺測試；大圓柱電池支持 4C 極速補能及高空抗壓，搭載三維熱蔓延阻斷系統。</p><p>在展台上，搭載欣旺達低空飛行器電池的垂起復合翼無人機系統亮相。未來，欣旺達動力還將與客户協同佈局「超充+儲能」複合能源網絡與空域智能管理平台，推動 eVTOL、物流無人機從單點突破邁向規模化商用，賦能低空經濟萬億級賽道。</p><p>值得注意的是，欣旺達動力還在本次車展上展出了智能電芯 2.0 產品。其 2024 年北京車展發佈第一代「點晶」智能電芯傳感器，實現了單電芯獨立管理、多維數據採集、無線通訊等技術優點。</p><p>今年新推出的智能電芯 2.0，在「點晶」智能電芯傳感器基礎上進行了升級，通過將多維度智能傳感器集成在單顆電芯上，在具備傳統 BMS 電流電壓、温度檢測的同時，實現了電芯內部氣壓、外殼形變、電化學阻抗等全新參數的獲取。對應在實際場景中，具備更佳安全預警、更長榮休壽命、更高 SOX 精度、以及電芯級電池護照這四大亮點。</p><p>智能電芯 2.0 實現了電芯的「白箱運行」，通過解析影響電芯全生命週期安全的多維參數，配合欣旺達動力自研的 BMS 算法，從用户層面保障了電芯使用全生命週期過程中的安全、性能與壽命，並通過電芯級電池護照確保了全生命週期的數據可控。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>與黑芝麻智能合作，英特爾瞄準下一代智能座艙芯片｜36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265735356682881?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 11:39:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 李安琪</p><p>編輯 | 李勤</p><p>芯片巨頭英特爾，仍然在向智能汽車行業進發。</p><p>「全球汽車行業的未來正在被今天的中國創造。我們希望成為其中的一部分。」今年 4 月 23 日，英特爾首次參加了上海車展。在媒體溝通會上，英特爾英特爾公司副總裁、汽車事業部總經理 Jack Weast 再次強調了中國市場的重要性。</p><p>但在高通、英偉達兩家公司牢牢把握智能座艙、智能駕駛的芯片市場份額背景下，英特爾如何打開市場？</p><p>事實上，在 2024 年初，英特爾就已經發布了第一代 SDV（AI 增強型軟件定義）座艙 SOC。這與其面向 PC 市場的酷睿芯片基本同源。</p><p>然而，國內座艙市場競爭已經相當激烈，除了高通霸主，還有芯擎、芯馳等國產玩家，英特爾的座艙芯片並沒有太多聲量。</p><p>而這次，英特爾決定換一種策略。</p><p>上海車展上，英特爾就與黑芝麻智能達成合作，聯合推出艙駕融合平台。該平台將整合英特爾的座艙 SoC，以及黑芝麻智能華山 A2000 和武當 C1200 家族芯片。</p><p>黑芝麻智能華山 A2000 主要針對全場景輔助駕駛，C1200 家族則是針對跨域融合計算的需求。</p><p>雙方稱，方案能滿足汽車廠商從&nbsp;L2+到 L4 的駕駛需求。目前雙方已經成立了聯合工作組，預計今年二季度發佈平台參考設計，並做量產準備。</p><p>此外，英特爾還與 AI 公司面壁智能，推出車載純端側的 GUI 智能體，為用户提供離線的語音指令理解、上下文記憶、個性化服務推薦和屏幕操作等功能，並理解用户的複雜對話與指令。</p><p>換句話説，通過與黑芝麻智能不同等級芯片的搭配，英特爾希望能更靈活地滿足車企的智駕與座艙需求。</p><p>不過 Jack Weast 表示，雖然和黑芝麻推出了艙駕融合，但合作並不只面向黑芝麻，「英特爾願意跟任何 ADAS 廠商合作。」</p><p>除了合作進展之外，英特爾本身的汽車產品能力也在進化。</p><p>在車展上，英特爾展出了最新一代座艙 SOC 芯片等產品，性能表現更強。相比上代，生成式和多模態&nbsp;AI 性能最高可提升 10 倍；圖形性能最高可提升 3 倍。</p><p>並且，第二代座艙芯片採用了 Chiplet（即芯粒，預先製造好、具有特定功能、可組合集成的晶片）架構。</p><p>英特爾公司副總裁、汽車事業部總經理 Jack Weast 介紹道，芯粒是一種更優的成本結構。</p><p>「先進的製程節點成本高昂。如果整個芯片，都採用最先進的製程節點，成本是最高的。」如果採用芯粒架構，就可以在芯片的不同區域採取不同的芯片製程。相對成熟的功能採用舊的製程節點，成本也更低。</p><p>而基於芯粒架構，英特爾稱，其第二代座艙 SOC 可以為每個功能模塊匹配性能出色且合適的芯片。汽車廠商可以根據自身需求定製計算、圖形和 AI 功能，降低開發成本，縮短上市時間。</p><p>在量產進度方面，英特爾表示，其第二代座艙 SOC 將於 2026 年正式搭載於量產車型。</p><p>英特爾另一個值得關注的產品線是，域控制器。</p><p>20 年前，英特爾在 CPU 等數據中心上，通過硬件虛擬化技術，來實現算力資源的調配，英特爾將其稱為「軟件定義架構」。</p><p>如今，英特爾想將這種「軟件定義架構」的能力複製到汽車領域。</p><p>Jack Weast 解釋稱，假如一輛車原有 100 個電子控制單元（ECU），當娛樂系統和 ADAS 系統整合後，ECU 的數量僅從 100 降到了 99，但車企的目標可能是精簡至 50 個。</p><p>如何持續削減剩餘的 ECU 單元？英特爾認為，可以通過軟件定義域控制器的方式，實現工作負載整合。</p><p>例如，用户開車時不會同時開空調和打開座椅加熱功能，英特爾可以把這兩個工作負載放在單獨的設備上。原來需要兩塊芯片，現在只需要一塊芯片。而這塊芯片上，如何以最優的方式來分配資源，則是英特爾擅長的任務。</p><p>「我們可以把數據中心的經驗以及其他技術加以利用。一是算力資源池化，這件事情在雲端做很久了；二是應用的可動態遷移。不管底層硬件是什麼，但如果把它變成一個虛擬機，算力可以內部動態調配，用最需要的那一部分算力，這才是真正意義上的軟件定義汽車。」英特爾中國汽車業務銷售總監 Cloud Li 説道。</p><p>但這種算力資源的調配，也需要深入車企的電子電氣架構定義等底層環節。在當下中國車企們傾向於自研操作系統、掌握車輛底層能力的趨勢下，英特爾如何説服車企，將是另一重挑戰。</p><p><strong>以下是 36 氪等與英特爾公司副總裁、汽車事業部總經理 Jack Weast、英特爾中國汽車業務銷售總監 Cloud Li 的對談，內容經編輯</strong></p><p><strong>問：英特爾在 ADAS 上跟黑芝麻合作，為什麼沒有選擇跟 Mobileye 合作？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>我們希望能夠打造開放的平台，願意跟任何 ADAS 廠商合作，有客户喜歡用 Mobileye 的產品，有客户喜歡用黑芝麻的產品。</p><p>這次我們和黑芝麻推出了艙駕融合，但這個概念並不僅僅針對黑芝麻。我們提供的是基於芯粒架構的芯片，ADAS 廠商可以把他們的芯粒融入我們的產品中，未來我們會跟更多 ADAS 廠商合作。</p><p><strong>問：與黑芝麻合作的艙駕融合平台，是基於芯粒的嗎？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>目前還不是基於芯粒。英特爾的是座艙芯片，外部攝像頭會先進入到 ADAS 芯片，然後再通過 PCIe 流入到英特爾芯片。目前是這種融合方式，但未來會打造基於芯粒的架構。</p><p><strong>Cloud：</strong>目前艙駕方案中兩顆芯片之間主要依賴以太網，但問題是，座艙端是看不到駕駛端攝像頭的數據。很多攝像頭一定程度上是冗餘的，因為一部分接在座艙端，一部分在駕駛端。英特爾通過 PCIe 把兩個芯片連接在一起，可以保證實時性，車廠可以在座艙端通過 ADAS 攝像頭玩出更多玩法，可以在座艙端用多模態 AI 去識別車外環境，做更多互動。</p><p><strong>提問：在英特爾看來，阻礙汽車行業完全過渡到集中式電子架構的主要障礙是什麼？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>英特爾採用的是「軟件定義汽車」的架構，這個架構來自於我們的數據中心，但傳統的汽車廠商沒有數據中心，他們之前對於「軟件定義」的理解是有偏差的。</p><p>他們認為就是將軟件不斷更新，但實際上「軟件定義」的架構是一個新的概念、新的思維，要把軟件硬件完全分開，不僅是 CPU、內存，還有 I/O 方面。如果有工作負載進來，要從軟件層面進行資源評估，以最優方式來分配資源。這與傳統嵌入式 ECU 架構不一樣。</p><p>如果把娛樂系統和 ADAS 系統整合在一起，那 100 個 ECU 只會變成 99 個，但這不是最佳的解決方案，還可能會造成系統的複雜性，跟安全相關的系統複雜性也升高。</p><p>我們想的是把 ECU 整合起來，最後從 100 個 ECU 變成 50 個 ECU，這不僅涉及娛樂系統和 ADAS 系統，還涉及空調、座椅、門鎖等系統。</p><p>舉個例子。我們電動汽車公司客户採用了英特爾整車架構。車裏有個「哨兵模式」，電動車熄火後，「哨兵模式」能監控車周圍的情況。如果這個功能做進座艙系統，會耗費 30W-40W 的電能。</p><p>但我們把這個工作負載放在 Linux Container 裏面，也就是另外一個單元，而不是中央計算單元，只需要耗費 4W 的電。一旦發現緊急情況，喚醒大系統，這時候才會耗費更多電能。</p><p><strong>Cloud：</strong>補充一下，英特爾把汽車作為一個整體來看，而不僅僅是看某一個域。把座艙和輔助駕駛融合在一起，只是少了一個域控，我們的目標是把 100 個域控變成 50 個域控。</p><p>我們可以把數據中心的經驗以及其他技術加以利用。一是算力資源池化，這件事情在雲端做很久了；二是應用的可動態遷移。不管底層硬件是什麼，但如果把它變成一個虛擬機，算力可以內部動態調配，用最需要的那一部分算力，這才是真正意義上的軟件定義汽車。</p><p><strong>Jack Weast：</strong>這有非常大的潛力。比如現在一個 ECU 針對很多功能，但我們在開車時其實不會同時開空調，和打開座椅加熱功能。我們可以把這兩個工作負載放在單獨的設備上。這意味着，原來需要兩塊芯片，現在只需要一塊芯片。英特爾通過這樣的方式，來幫助汽車廠商大幅降低成本。</p><p><strong>問：英特爾現在的發展中心是座艙，這是否意味着已經放棄智駕市場了？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>這要回到什麼是真正的軟件定義架構。在這樣的架構中，一切都只是一個工作負載或應用程序，是 ADAS、信息娛樂、空調、卡拉 OK，可以是其他任何東西。</p><p>因為芯片與軟件分離，因此不需要構建一個專用的 ADAS 芯片或專用的信息娛樂芯片，構建的是一個通用、高性能的計算平台。這種軟件定義架構已經被電信、工業製造等許多行業所採用。當高性能通用計算變得足夠強大時，定製化的需求就會逐漸消失。</p><p><strong>問：英特爾進入汽車市場稍微遲了一些。現在競爭格局很激烈，這是不是意味着英特爾要在價格上做一些妥協？還有其他辦法幫英特爾獲得更多合作方？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>英特爾進入汽車領域已經很長時間了。我們有一款信息娛樂產品應用在全球超過 3000 萬輛汽車上，包括中國品牌。我們現在加強了路線圖，增加了新產品線。</p><p>我們的產品與其他廠商相比，差異化優勢是基於 Chiplet（芯粒）的架構。</p><p>因為行業普遍提供的是一塊大芯片，不管高端車還是入門車，芯片都是一樣的。不同的是，入門車型關閉了芯片 50% 的功能，但芯片製作成本是不變的。所以對很多廠商來説，大芯片還是一個成本比較高昂的解決方案。</p><p>使用 Chiplet，是一種更優的成本結構。多節點 Chiplet 也是如此，我們是汽車行業首個支持多節點的架構。</p><p>因為先進的製程節點成本高昂。如果整個芯片，都採用最先進的製程節點，成本是最高的。我們可以將其分割開來，其中小部分採用較舊的製程節點，成本更低，並且更適合這些功能。</p><p><strong>問：英特爾汽車業務在公司的營收佔比多少？</strong></p><p><strong>Jack Weast：</strong>現在汽車收入還沒有單獨呈現百分比。但汽車業務是英特爾客户端計算事業部的一部分，與英特爾 PC 產品業務同屬一個部門。這意味着，汽車業務可以更好地利用我們在 AI&nbsp;PC 上的鉅額投資，並將其應用到汽車領域。</p><p>我們認為，汽車業務是英特爾的增長機會之一，並且全球汽車行業的未來正在被今天的中國創造。我們希望成為其中的一部分。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>安波福發佈風河操作系統等多項方案，核心物料實現 100% 國產化｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265445244686472?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 11:37:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜李安琪</p><p>編輯｜李勤</p><p>2025 年上海車展期間，汽車科技公司安波福發佈了多款為中國市場量身定製的最新本地化方案，其中包括風河 RTOS 實時操作系統、駕駛輔助方案、跨域融合數字基座、AI 座艙、以及 48V 系統等。</p><p>安波福中國及亞太區總裁楊曉明表示，目前公司在中國已實現核心物料 100% 國產化，產品不受美國關税政策的影響。</p><p>安波福預計，至 2027 年，安波福中國將實現國內供應鏈的全球覆蓋，支持本地客户出海佈局，植根中國的同時服務全球市場。</p><p>具體來看，安波福中國在本次上海車展上的技術方案涵蓋智能化與電氣化兩方面。</p><p>在智能化方案，安波福推出了由中國本土開發、知識產權屬於中國的風河實時操作系統（RTOS）和風河虛擬化平台 Hypervisor。</p><p>此前，國內的新勢力公司蔚來汽車、理想汽車也都發布了自己的操作系統方案。作為技術供應商的安波福的操作系統，與車企的會有哪些不同？</p><p>據安波福主動安全與用户體驗中國區總經理唐海宜介紹，風河的操作系統是與硬件有一定關聯性的底層操作系統，準確來説是一個實時操作系統，能實現微秒級的延遲，這也是風河系統此前能在航天航空領域落地的原因。</p><p>例如，在單個 SOC 的域控中，基於風河虛擬平台，可以對芯片核能力進行分區隔離，實時性、安全性、可靠性要求非常高的輔助駕駛感知規控算法模型，可以跑在風河實時操作系統；座艙娛樂系統則能跑在安卓上，車控模塊可以搭載在商業版 Linux。</p><p>據安波福主動安全與用户體驗中國區總經理唐海宜介紹，安波福能夠提供軟件定義汽車（SDV）的全棧功能，比如從底層 OS 到虛擬機、中間件等，從邊緣到雲端部署，到雲原生工具鏈平台。</p><p>「我們和整車廠的合作，更多是以賦能者方式展開，安波福可以成為車企操作系統的一部分，可以讓整車廠更多聚焦在和用户體驗相關的軟件模塊、算法上，以及運維上。我們則聚焦在最底層。」</p><p>安波福強調，風河實時操作系統（RTOS）和風河虛擬化平台 Hypervisor，是完全本地化的產品，不包含國外管控組件，也不受出口管制限制，相關的工程服務與技術支持也完全本土化。不僅支持汽車行業，風河平台還能支持低空飛行、具身機器人等新興行業。</p><p>安波福表示，基於國產 SoC 芯片和風河實時操作系統開發的輔助駕駛方案，已經成功獲得國內頭部新勢力車企的定點。</p><p>除此之外，在智能駕駛方面，安波福此前還投資了中國智駕公司智駕科技 MAXIEYE。在本次車展上，安波福還展出了最新一代雷達視覺一體感知系統，可以實現短距離、多目標和可行駛空間的探測，能夠替代並超越傳統超聲波雷達感知的性能，對泊車系統的感知探測更加精確，在低速行車時提供更精確的環視感知。</p><p>安波福還在研發的端到端智能駕駛方案，引入了毫米波雷達合深度學習的模型，構建了基於毫米波雷達與視覺感知的 BEV 視角。</p><p>智能座艙方面，安波福還推出了 AI 座艙、以及基於國產芯片的跨域融合解決方案等，後者集成了智能座艙系統、L2+ ADAS、自動化泊車功能以及車身控制系統等功能。</p><p>在電氣化方面，此次車展上，安波福針對 48V 電氣架構推出了智能汽車架構系統級解決方案。</p><p>過往，車輛電子電氣架構基本都是 12V 低壓架構。不過據安波福連接器系統副總裁兼亞太區總經理沈國樑介紹，隨着汽車越來越智能化，車輛電子功能越來越多，12V 低壓架構已經不能滿足高功率、更大電流的應用，必須要引入高電壓的架構解決方案。</p><p>此次安波福發佈的 48V 電氣架構就包括線束、連接器、控制器等關鍵技術，幫助車企更加節能、降低成本。</p><p>安波福表示，安波福武漢連接器新工廠，將成為旗下連接器系統最大的高壓產品系列智能化生產基地。英凱博上海自動化工廠則提供高效、安全的高壓配電銅鋁母排本地化解決方案，強化安波福在汽車高壓電氣化架構系統方面的設計與交付能力。</p><p>安楊明明表示：「我們本身在全球都有佈局，在北美、南美、歐洲都有低成本生產中心，很少從中國生產直接往美國出口，也不從美國進口。」「如果美國關税對中國企業的業務造成很大影響，這可能不是因為美國的關税問題，而是國產化沒有做好。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米、OPPO 奇襲，傳音開始守不住非洲大本營｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265689975361922?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 10:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;|&nbsp;張子怡</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</p><p>手機市場的戰火，如今在沒什麼利潤的地方也燒得鋪天蓋地。</p><p>在傳音控股每一年的年報裏，都能看到他們為了海外用户耗費心力。</p><p>例如，為適應印度人用手進食的習慣，其手勢解鎖功能在手指沾油的情況下也能正常工作；對東南亞市場，復刻了非洲市場的「拍照功能」，能夠對東南亞多民族，不同審美習慣的特點，調整美顏參數......</p><p>這些形形色色的小功能足以證明，傳音對海外市場深刻的洞察，也曾在過去幫助其構建品牌護城河。畢竟，過去的手機廠商並不重視非洲、拉美等新興市場。</p><p>這一切在當下已經徹底改變。</p><p>4 月 24 日，傳音發佈的 2024 年年報顯示，公司 2024 年實現營業收入 687.15 億元，同比增長 10.31%。而歸母淨利潤達 55.49 億元，同比僅微增 0.22%；扣非淨利潤只有 45.41 億元，同比下降 11.54%。</p><p>對於業績的增收不增利，傳音回應稱，受市場競爭以及供應鏈成本綜合影響，毛利率有所下降，扣非淨利潤因此有所減少。</p><p>簡單解釋原因，就是新興市場競爭顯著加劇。傳音在受到巨頭持續的衝擊。</p><p>尤其是，傳音引以為傲的大本營非洲市場中，小米和 Realme 的增速都異常迅猛，Realme 同比增速超 89%。傳音在非洲獨特的分銷渠道網絡建設，曾經讓國內手機廠商望而卻步，但在今天，各家逐漸學會了傳音的路數。</p><p>小米除性價比之外，還着力結合本地化拉動「米粉」；Vivo 則主攻本土化出海戰略；Realme 則主打年輕潮流人羣。</p><p>東南亞、拉美、中東市場同樣如此。各家的目標很明確：瓜分傳音的份額。</p><p>低價路線是傳音的優勢，也使得其難以向上做高端化。智能手機供應鏈高度成熟的今天，大廠一旦下定決心要流血佔地，傳音很難抵禦它們的攻勢。</p><p>最終的結果，是去年賣了超 2 億部手機的傳音，只能交出一份略顯平淡的財報。它的起伏又證明瞭硬件行業一個顛撲不破的真理：市場終究只會屬於少數巨頭。</p><h3><strong>01 時間差優勢不再</strong></h3><p>公正地説，時至今日，沒有手機廠商能比傳音更瞭解非洲。畢竟，傳音完整經歷非洲從功能機到智能手機轉型的時代。</p><p>IDC 統計顯示，2024 年傳音控股在非洲智能機市場的佔有率超過 40%，排名第一。反映在營收上，過去一年，非洲市場為傳音貢獻 227.19 億元營收，同比增長 2.97%，佔總營收比重超過 35.95%。</p><p>相比傳音進入的其他新興市場，傳音在非洲的毛利率水平最高。公司年報顯示，傳音在非洲地區的毛利率高達 28.59%，在亞洲其他地區的毛利率僅有 17.66%。</p><p>據此計算，2024 年，傳音在非洲市場上獲得的毛利達 64.95 億元，與之相比，公司在南亞、東南亞、中東和拉美等多個市場賺取的毛利合計僅為 79.01 億元。</p><p>這也説明傳音過去多年在非洲的銷售渠道和品牌建設投入已形成壁壘。</p><p>在非洲市場，銷售渠道必須下沉。線下購買是非洲最主要的消費模式，且非洲人口高度分散，成熟的渠道網絡需要多年的經營和維護，不易被取代。由於城鄉發展不均衡、交運物流網絡發展不成熟，消費產品要通過多層級的銷售網絡才能觸達消費者。</p><p>傳音進入非洲市場的早期，就十分注重經銷商體系的建立，會更傾向獨立的零售渠道，如夫妻店、批發商等。</p><p>它們首先借助與一批夫妻店合作和持續的投入，逐漸構建起三級經銷商體系，整個體系的加價率約 30%。對於重點市場及重點經銷商客户，傳音會配備銷售專員與經銷商、分銷商和零售商保持長期穩定的日常溝通，以及時獲取一手市場反饋和需求信息。</p><p>基於這樣的分銷渠道方法，傳音在非洲建立了規模龐大的線下網點，甚至在沙漠部落都能找到「手機維修點+充電站+話費充值」三合一的小店。</p><p>然而，國內其他手機廠商在過去做市場，都是更善於同連鎖經銷商、運營商和電商渠道打交道。因此，OPPO 和小米於 2014 年進軍非洲市場；vivo 與 OPPO 旗下的 Realme 於 2019 年進入非洲市場，均試圖將國內經驗直接複製，但各家都未掀起太大水花。</p><p>到 2024 年，持續增長壓力之下各家手機廠商都開始學習傳音的經驗，並更進一步。</p><p>小米在非洲市場採取「貼地戰略」，主推子品牌 Redmi 的低價系列，包括紅米 A2、Note 12 4G、12、12C 等，主攻超低端市場。熱賣款 Redmi 10A 和 12C，售價僅為 75 美元（約人民幣 543 元）和 95 美元（約人民幣 688 元）。</p><p>Canalys 高級分析師 Manish Pravinkumar 指出，2024 年四季度，得益於在西非國家如喀麥隆和加納的積極市場擴展，以及在埃及舉辦的「小米優惠狂歡節」和在尼日利亞的「小米粉絲見面會」等年末消費者互動活動，小米在非洲實現了 22% 的增長；而藉助 Note 系列增長的勢頭，Realme 更是在 2024 年第四季度實現 70% 的同比增長。</p><p>傳音曾以鋪天蓋地的廣告策略，成功搶佔了非洲消費者對手機的品牌認知，低價策略和細分功能差異也在各家廠商不重視非洲時，也顯得出類拔萃。</p><p>只是，這段競爭不充分美好時光不可能持續。</p><h3><strong>02 新興市場的衝擊</strong></h3><p>傳音是相當有遠見的公司，在被譽為「非洲手機之王」之際，其不斷開拓新興市場，早在 2015 年，傳音以印尼為起點進入東南亞市場，隨後開始在印度佈局。2017 年後，傳音也進入了哥倫比亞和墨西哥等拉美國家。</p><p>傳音 2024 年年報中稱，公司通過多品牌方式協同拓展其他新興市場，鞏固及提升重點市場份額。IDC 數據顯示，2024 年，公司在巴基斯坦智能機市場佔有率超過 40%，排名第一；孟加拉國智能機市場佔有率 29.2%，排名第一；印度智能機市場佔有率為 5.7%，排名第八。</p><p>對中東、拉美市場，傳音也有清晰的策略。</p><p>在拉美市場，傳音延續非洲戰略，主打廉價產品，在哥倫比亞、厄瓜多爾和秘魯等國，同本地運營商和經銷商達成長期合作，打開市場。曾在 LG 退出巴西市場後，同巴西電子產品製造商 Positivo Tecnologia 達成獨家合作，通過 Positivo 在巴西獨家生產、銷售旗下 Infinix 系列手機產品。</p><p>在中東市場採取價格策略。針對中東地區兩地分化巨大的消費特點，傳音在伊拉克主要銷售 60-150 美元的手機，在伊拉克價格體系中為最低價，與 OPPO 的 100-300 美元以及 Realme 的 100-200 美元的價位區隔，由此在渠道上也走出了自己的路徑:使用低價策略迅速佔領中低端市場。此外，其手機推出入門級產品組合,給出了詳盡的用機説明和保障服務，吸引消費者。</p><p>傳音新興市場策略做出了區隔，卻也同其他國內手機廠商打得難捨難分。</p><p>Canalys 統計數據中，2024 年，中東（不包括土耳其）智能手機市場增長強勁，實現 14% 的增長，幾乎是全球 7% 增長率的兩倍。從品牌來看，2024 年中東智能手機市場前三名分別為三星、傳音、小米，其中小米的出貨量同比增長 33%，傳音僅為 9%。而榮耀實現了 67% 的強勁增長。</p><p>拉美市場智能手機出貨量在 2024 年創下 1.37 億部的新高。這得益於廠商激進的促銷促銷，在售價低於 300 美元的細分市場，該價格段的設備佔全年總出貨量的 72%。</p><p>而根據 Canalys 統計的數據中，小米出貨量達 2270 萬部；傳音憑藉 40% 的增長率穩固了其在拉美市場的第四名位置，出貨量達 1280 萬部。而榮耀則以驚人的 79% 同比增長首次躋身前五，出貨量達 800 萬部。</p><p>低價市場是傳音的「舒適區」，顯然，現在已被其他廠商衝入其中。</p><p>在手機產業鏈高度成熟發達的當下，某種程度上，廠商們比拼的早已不是手機參數，而是品牌力，以及對供應鏈的把控。它決定着手機廠商在出海競爭更為激烈的當下，能否穩住陣地。如今，傳音進入了自己的瓶頸期，如果不能突破，後續將難再現榮光。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>買房兩年虧掉 100 萬，當普通人遭遇房產危機</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265415680396673?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 09:30:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_f49d24712dd045d09b57c6e3a4759cef@5624726_oswg1123799oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>2021 年後房價的持續下跌，讓國人經歷了近十年以來最大規模的一次資產縮水。</p><p>有人剛買完房還不到兩年，同樣的在售房源價格已經低了 100 萬；也有人買在高點，不僅趕上了高房價還趕上了高利率，現在不僅房價砍半，利息還多一倍；<strong>而最慘的要屬那些在非核心區高槓桿上車的購房人羣，有的甚至出現了房屋市值抵不過剩餘貸款的倒掛現象。</strong></p><p>一生努力要強愛置業的中國人，再一次栽在了曾被視為「財富增長引擎」的房地產上。</p><p>據國家統計局公佈的數據顯示，2021 年 9 月，70 個大中城市商品住宅銷售價格環比總體呈略降態勢，同比漲幅持續回落——這就是最新一輪房產危機的起點。</p><p>但在此前，全國房價連續上漲了 76 個月，長期且大幅增長的房價強化了老百姓對於「買房即增值」的認知。同時，互聯網與新興科技產業的快速崛起，在短時間內造就了一批「財富新貴」。又因投資渠道有限，<strong>房產便成為了普通家庭財富積累的主要方式，而這也符合當時大部分人的認知，</strong>就如 85 後購房者張蘿所説，「買房還能有錯了？」</p><p>2019 年，即便知道 1.5 萬/平米的單價，已經高出其所在東部某沿海城市的房屋建築成本兩倍以上，張蘿還是以 105 萬總價買下了一套 70 平的次等學區房。</p><p>結果第二年，那裏的房價就在「穩中有降」的趨勢中緩緩滑落。那時的張蘿還心存僥倖，「我單價 1 萬 5 的房子它還能跌倒 1 萬嗎？」</p><p>又過一年，單價降至 1 萬。張蘿還沒認清形勢，「我 100 萬（的房子）它再差能跌到 50 萬嗎？」</p><p>今年 3 月，張蘿將房子掛牌 55 萬，無人帶看，甚至整個小區在近半年內都沒有成交。而她這套房的貸款還剩 44 萬，首付、利息全打水漂。</p><p>而這種情況還出現在全國無數個「張蘿」身上。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_29de6a7a88eb439197814b62ad62d780@5624726_oswg42589oswg800oswg534_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源 IC PHOTO</p><p><strong>一次本以為萬無一失的投資決策失敗，換來數十年的勞動成果作廢。</strong>難以承受的失利者到社交網絡上發出自己的故事，下面更多更慘的回覆能讓他在一些短暫的瞬間得以些許撫慰——知道大家都在經歷，自己並非唯一的「倒黴蛋」在此時是很重要的。</p><p><strong>但這些聊以自慰的表象無法解決生活中的具體矛盾</strong>，錢就是沒了，當初買房的決策者就是會被指責的，生活質量也註定是下降的……</p><p>關於房價下跌，理論層面有很多解讀，比如「經濟週期調整」「系統性調整」等宏大詞彙，由普通個體承擔了最為具體的後果。</p><h2><strong>買房還能有錯了？</strong></h2><p>2019 年張蘿買房前有幾個想法——</p><p>「第一，我想攢錢，我認為房子是保值的投資，當時的認知」；</p><p>「第二，可以把我媽的養老金全騙過來，她不至於去搞傳銷，也不至於去買保健品把自己吃壞了，我覺得她留着肯定得瞎買，還不如我瞎買，<strong>房子還能有錯了？房子還能不行？」</strong></p><p>「第三，每個月 3000 塊錢的房貸，我至少能存下這 3000 塊錢，要不也就吃了喝了」；</p><p>「第四，當時認為我絕不可能留在北京，回去以後也不想守着我媽住，我就買一小房子離我媽遠遠的，<strong>我想買學區房，覺得學區房不會貶值。</strong>」</p><p>所以，剛攢了幾年錢的張蘿抱着儲蓄和理財的思路，定下了東部某沿海城市那套一樓帶院子的 2000 年前的二流學區房。55 萬首付，50 萬貸款。其中首付裏的 50 萬，是她從母親那兒套來的養老金，但房子跟母親分屬在城市兩端。</p><p>根據房地產市場數據，2018 年為全局性房價高點，之後的 2019 年為「量穩價緩」之年，交易規模接近高峯。所以那年張蘿在房產交易大廳中看到的是滿滿當當的人頭和一條條長隊。<strong>還在攀升的房價和火熱的交易市場並未顯露出絲毫頹勢，也沒有給購房者任何提醒。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_8c3ae13d1afc446294ba07ab3aecc0b9@5624726_oswg56154oswg800oswg534_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源 IC PHOTO&nbsp;</p><p>蕭逸的購房時間比張蘿早一年，在 2018 年下半年。那時蕭逸想結婚，也剛賣掉一家公司，手上資金充足，另外，他看着廣州的房子從 2014 開始一路走高，看中的樓盤均價從 4 萬漲到 6 萬，<strong>在當時的漲勢下，蕭逸覺得再不買就買不起了。</strong></p><p>於是，他選中了一個位於廣州老城區中難得的新樓盤，新房精裝修、有學區、四通八達，總價 640 萬。因為想留部分資金再投資，外加對自己的收入比較有信心，所以蕭逸選擇了高槓桿購房，首付 200 萬，貸款 440 萬。</p><p>在房地產正火熱的 2018 年，1995 年出生的蕭逸在貸款徵信上可謂毫無優勢——<strong>年齡小，名下無資產，之前自己創業，工資流水只有 10 個月，連信用卡都沒有，因此蕭逸的貸款利率被上浮到了 6.45% 左右，</strong>最初房貸每月要還 2.6 萬，其中 2.15 萬是利息。</p><p>在蕭逸買房後的三年內，這個樓盤的單價還在上漲，他記得在 2021 年，樓上一户的成交單價是 7 萬多一點。所以，在一段時間內，蕭逸覺得自己的買房決策並無問題。</p><p>Era 在買下北京豐台的那套頂樓老破小時，也曾以為躲過了房價高點。</p><p>2022 年 4 月，Era 與愛人剛結婚一個月，兩個北漂青年需要一個屬於自己的小家，至少能夠養貓自由，不會再因此受房東牽制。還有很重要的一點，<strong>他們不想錯過這樣一次能被雙方父母提供大額資金支持的機會。</strong></p><p>在兩人通勤的折中區域，兩人看中了一套全南向的小兩居，建於 1994 年的 6 樓頂層，「卧室多寬，窗户就有多寬，再加上頂層沒有啥遮擋，覺得卧室很大，一進去很亮堂。」還沒看幾套房的年輕人一下就被滿屋子的陽光征服了。</p><p>這套掛牌 319 萬的 67 平兩居室，最終以 315.5 萬總價成交，單價 4.7 萬。首付 155 萬，貸款 160 萬。</p><p>擁有新家的喜悦持續了一年多，在這期間，小區的房價還有所攀升，高時，掛牌價能到 5 萬冒頭。</p><p>去年初，Era 懷孕了，她意識到當初匆忙買下的這套小房子，承載不了他們有娃後的複雜生活，光是安置來照顧孩子的老人就已經是一個問題。她想換套大的。</p><p><strong>但當她再打開房屋交易軟件時，看到的是一路下滑的房價。</strong>去年 11 月，這套小房子迎來了新的小主人，而它的單價已經降到了 3.7 萬。</p><p>今年 2 月，Era 想用 AI 幫她測算一下換房成本，而 DeepSeek 的結果顯示，<strong>她的這套房子已經虧了 115 萬。</strong></p><h2><strong>「再不賣，這房子就會成為一個負資產」</strong></h2><p>張蘿老家所在的東部沿海城市比北上廣深等一線城市的房價更早顯現出頹勢。在她買完房的第二年，2020 年，房價就已開始下滑；2021 年，疫情全面爆發，她發現這個小區已經完全沒了成交；<strong>2022 年，她決定把這套房子掛出去，原價肯定賣不出去，她掛了 85 萬。</strong>因為，她在北京買房了，急需回籠資金。</p><p>北京的房子 30 多平，240 萬，其中 20 萬仍然來自母親的養老金，有 100 萬來自親戚朋友的借款。<strong>張蘿用石墨文檔做了一張大表，裏面記錄了她的所有「債主」和相應欠款。</strong>在之後的幾年中，張蘿形容自己是在「頭拱地」地掙錢。</p><p>85 萬的售價掛了半年，毫無進展，有一天張蘿突然接到了一個自稱房產中介店長的電話，他很不客氣地讓張蘿把房源信息從網上撤下來 ，「這價沒人看。」</p><p><strong>這通電話是讓張蘿正確認識到當時形勢的第一個提示，雖然讓她很不爽。</strong>但也讓她發現，正幫她賣房的中介跟當初帶她買房的中介是同一個人，對方可能出於對她高價買房的愧疚或不好意思，沒有及時向她傳達真正的房價走勢，也使她錯失了機會。</p><p>那套房子就一直出租着，一月 1800 元，剛好夠它的貸款利息。這期間張蘿仍對其抱有一絲殘存的希望，<strong>「它 100 萬再差能跌到 50 萬嗎？」「萬一當地文旅火了呢？」</strong>曾經租客問她 56 萬賣不賣，張蘿一口回絕了。</p><p>又過了兩年，張蘿「認知終於提高了」，認定那套房子已經是一個壞資產，要抓緊賣。她行動了。<strong>為了跟新中介建立信任，她先給對方轉了 200 元紅包，還承諾成交後額外給對方 2% 的提成。</strong></p><p>中介態度肉眼可見變得積極，好房寶等各種賣房手段都上了，也有人陸續看房並出價。那時張蘿的心理價位已經降到了 65 萬，但就在即將以 60 萬的價格成交時，買家跳單買了一個新盤。</p><p>事後中介告訴張蘿，<strong>「姐，現在都買新盤，沒有人買二手房了，咱這雖然是學區，但也不是最好的學區，現在最好的學區都空着。」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_7fac76cb45d2460fbcf50fc914ae8313@5624726_oswg87827oswg800oswg534_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源 IC PHOTO&nbsp;</p><p>蕭逸也意識到了危機。</p><p>2023 年 11 月 9 日，廣州正式印發實施《廣州市建築工程容積率計算辦法》，規定，將住宅套內半開敞空間半計容的比例由原不超過套內建築面積的 15% 放寬至 20%，並允許設置一個滿足連續開敞率不低於 40% 的主景觀陽台，不限制其進深，高品質住宅的上限還可適當提高。</p><p>其中半開敞空間指的是陽台、入户花園或者設備平台等。這部分的半計容比例提高後，<strong>廣州新房的得房率將進一步提高，最高可以達到 140%。</strong></p><p>知道這一消息後的蕭逸還暗中安慰過自己，「送的都是陽台，送的都是飄窗」，直到去年 8 月，他跟同事去看了幾套「新規房」，立馬就繃不住了。「去了之後你會發現原來陽台是可以直接封掉的，都是實打實的面積，哪怕它就是飄窗，那也是你家的飄窗對不對？」</p><p><strong>給他衝擊力最大的一套房子，掛牌面積 69 平，三室兩廳，使用面積近 100 平，總價 180 萬，</strong>「朝向也好，交通也好，只跟我隔了一兩公里，但它的價格是我的一半，面積還大那麼多，這就很過分了。」蕭逸的房子屬於「老規房」，100 平的建築面積，使用面積只有 70 多平。</p><p>看過幾套後，蕭逸就再也沒有供這套房的心情了，更何況每月 2 萬多的房貸中有一半多是利息，這更降低了這套「老規房」的性價比。</p><p>房價的波動並不是蕭逸糾結的點，就算跌回 4 萬他也能接受。<strong>但他不能接受的是「它房價跟我一樣，但是面積大我一倍。」</strong></p><p>他做了一個比喻，「你左手拿着一台 iPhone，右手也是一台 iPhone，但一個是 1TB 版本的，一個是 256G 的，兩個價格一樣的情況下，肯定是選擇 1TB 的。」&nbsp;&nbsp;</p><p>於是，蕭逸迅速啓動了賣房計劃。他以同小區同户型最低價掛出房源信息，很快，在去年 10 月就成交了，售價 405 萬。蕭逸算了下，加上虧掉的首付和這幾年還的利息等，總虧損接近 400 萬。但如果再不賣，這房子就會成為一個負資產，連剩餘的 398 萬房貸都無法覆蓋。</p><p>這幾年，北京的房價也降了。張蘿算了下，北京的房貸、老家的房貸，再加上之前買房借的錢，她現在還欠 180 萬。<strong>「如果我現在把北京的房 180 萬賣了，我就算平賬了，也就是説我用這 5 年的艱苦奮鬥追上了房地產的跌落，</strong>換來了跟我在家躺着啃老一樣的下場，甚至我媽這 70 萬利滾利還能再有點是吧？」</p><h2><strong>「我接受它漲不了了」</strong></h2><p>從背上房貸的那一刻起，張蘿就開始「頭拱地」地掙錢了。當時她還在一家互聯網大廠任職，在原本已經高負荷的工作之外，她還接着兼職。</p><p>她記得有一年自己下單了一盒丹東草莓，因為不在家，快遞被放進了小區的驛站，驛站開到晚上 10 點。<strong>但那段日子，張蘿沒有一天能在驛站關門前趕回來。等她終於把這盒草莓取出來的時候，發現它們都已經長毛了。</strong>那一刻，她覺得好心酸，哭笑不得。</p><p>買了北京的房子之後，張蘿告訴母親自己借了 100 萬，第二天，她單身多年的母親跟她説，自己一晚上沒睡，<strong>「要不然我去找個老頭嫁了，把這房子賣了，我去住人老頭家。」</strong>張蘿母親的房子在當地最好的學區內，想必比她那個二流學區房好賣。</p><p>張蘿很驚訝，也第一次意識到原來母親對她借錢這件事有如此大的壓力，之後她再也不敢跟母親提起相關的事兒了。只是每天早出晚歸不睡覺地掙錢，寫稿，一天寫一萬字。</p><p>今年 3 月，她又接到了老家房產中介店長的電話，對方告訴她，<strong>就在她的房子周圍，正在起一個新盤，「之前只是規劃，現在蓋到第五層了，全蓋起來以後會擋您家亮。」</strong>張蘿的房子在一樓，「現在來看房的人還意識不到這件事兒，但很快人家來看房的體驗就會變差了，所以你得抓緊賣了。」</p><p>「給我掛 55 萬。」張蘿這次是真的緊張了起來，心想 50 萬成交也好，即便也是賠錢的。但她再次發現了一個問題，就是這個新盤的信息之前中介沒跟她説過，「我跟他説提 2 個點，他也不想把這價落的太低了，他還跟我這休慼與共，息息相關了。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,534" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_0cb137136e4a45b79fcead171c28f5b0@5624726_oswg56698oswg800oswg534_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源 IC PHOTO</p><p><strong>還沒下定決心賣房的 Era，為儘量降低損失，只能瘋狂地提前還貸。</strong>當然，這個計劃從她剛買完房看到手機銀行 APP 裏的房貸利息幾乎跟本金一樣多時，就已經開始了，只不過，發現房價下跌後，更加速了她的還款節奏。</p><p><strong>「到去年手裏有 2 萬塊錢都要提前還款，</strong>也就還兩三期，那也還，縮短還款年限。即使在我懷孕的時候，手頭的錢都存得很少，有的時候連 5000 塊錢都沒有，基本上都用來還房貸了。」只到了孕晚期，Era 才留了 3 萬塊錢應急。</p><p>Era 夫妻倆為此將生活成本降到了最低，「我老公一個月也就花兩三千，我這邊單位有食堂也不怎麼花錢，可能我去年最大的支出就是產檢了。」</p><p>過去這兩三年，Era 提前還了約 90 萬貸款，除了兩人的工資外，一部分是她懷孕後父母貼補的生活費，一部分來自老公兩次被裁的賠償金。所以，Era 先生工作的不穩定性更加劇了她們的憂慮。</p><p>產假期間，Era 住在公婆家，近期她們就要搬回自己的小房子了。<strong>3 只貓，1 對反感貓的公婆、1 個需要全方位照顧的嬰兒，外加 1 對要晚上 8 點後才能到家的年輕夫妻，在一個沒有客餐廳的小兩居里，</strong>Era 一想就頭疼。</p><p>但她現在並沒有換房的魄力，「怕買了之後房價繼續跌怎麼辦？而且如果要換房，我們這個房子肯定得先賣出去，賣出到買入中間，如果房價波動，我們承受的壓力會比較大。」</p><p>雖然沒有人説，但房價下跌的壓力一直籠罩在這個家庭裏。Era 總忍不住去刷房產交易 APP，越看越 emo，陷入對當初草率買房的無限懊悔；而不善表達的老公，一到家就扎進房間打遊戲，那是他唯一的放鬆方式。<strong>兩人很少會聊起房子的事情，就連其他方面的溝通也在減少。</strong></p><p>沒有什麼好辦法，Era 準備回京後先租一個房子過渡。</p><p>在長期收到「小區無成交」的這類消息後，張蘿的心理預期已經被拉到了低點，或者説，意志已經被消磨殆盡，<strong>「但凡還能有一點辦法，可能都會想我是不是還能再等等，我現在知道它漲不了了，我接受它漲不了了。」</strong></p><p>4 月，她把掛牌價調到了 45 萬，這是她最後的底線，因為這套房的貸款還剩 44 萬。</p><p>而北京這套房，雖然跌了，但她並不想賣，那是她的精神寄託。「這房子至少還能住。每個月交房租的漂泊孤苦無依的生活太難了，不想繼續那麼過了。」</p><p>當初買房借錢時拉的債主清單，已經在她這 5 年「頭拱地」地搞錢中，逐漸被標滿了還款後的綠色，只剩下 8 個人名例外，其中包括她媽。</p><p><strong>老家的房子也終於在她「破釜沉舟」式的降價中迎來了買家，成交價 45 萬，平了她的貸款。</strong></p><p>不過張蘿並不後悔買這兩套房，她説那是她當初認識不到位的必然結果。「我雖然沒跑過大盤，大家也都一樣，我還通過自己的努力追上大盤了。<strong>我這些年雖然一分錢沒掙，可是我也吃了喝了，我也長大了，該有的我也都有了，我也沒耽誤啥，我倒是沒為這兩個房子虧待過自己，沒有少吃過一口。</strong>你要説我為這兩個房子有什麼委屈的話，那就是我不想接的活我都接了，咬着牙我也幹，誰找我幹嘛我都聽聽，您有何高見，您有什麼好活？」</p><p>（應受訪者要求，張蘿、蕭逸為化名）</p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/8rRcjLg8wBpMza50S43KxQ">「後浪研究所」</a>，作者：巴芮、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我在日本給「大小姐」拍短劇</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265412905471365?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 09:30:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_1fd339c7b6da46938773bc02754fcded@5624726_oswg1578463oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>日本人也開始看短劇了？</strong></h2><p>去年 2 月，日本短劇平台上線了一部名叫《お嬢様のパワハラ退治》（《大小姐的權利騷擾消除》）的短劇。</p><p>拍攝地在日本，演員説日語，受眾是年輕日本人。劇情是一位社長千金喬裝成實習生進入自家公司，在工作過程中，敢於扇關係户上司，回懟狗腿的職場前輩，併成功揭露了「惡毒女配」假千金的真面目。憑藉着大小姐逆襲的爽文情節，這部劇也成為上半年平台觀看量最高、反響最好的日本本土短劇之一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="720,1034" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_b0c914a7a2f34e32aac1e274efbf557e@5624726_oswg100831oswg720oswg1034_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">《お嬢様のパワハラ退治》，圖源網絡</p><p>很難想象，日本人也開始看短劇了。</p><p>過去提起日劇，我們想到的都是《東京愛情故事》《半澤直樹》《重啓人生》這些情感細膩、製作精良的劇集。<strong>但現在，日本年輕人的手機裏幾乎都有一個短劇 APP。每當大熱新劇上線的時候，這些 APP 的名字就會登上日本 Google Play 和 App Store 的榜單前列。</strong></p><p>短劇出海當然不是一件新鮮事，像 ReelShort、TopShort、DramaBox、Shortmax 這些頭部短劇出海平台早就在北美市場紮下根了，這也讓北美的短劇出海市場卷得飛起。<strong>為了找到新機會，從去年上半年開始，不少平台方將目光放到了距離中國更近、文化也更接近的日本市場。</strong></p><p>起初，這些闖進日本的短劇多是譯製劇，即由中國的短劇翻譯的劇集，這也催生了短劇翻譯這個職業。目前日本短劇翻譯的市場價格比較透明，多為 350 元一部，或是按照分鐘計價。而且因為短劇出海的數量逐漸增加，翻譯的機會也逐漸增加。不少年輕人都把其作為兼職火過度的副業來從事。</p><p>但因為短劇的套路太過一致，不是霸總爽文就是狗血劇情，<strong>「每次翻譯的都是毫無營養的內容」，一位兼職翻譯向「後浪研究所」表示，「為了賺錢嘛，只能忍着。」</strong></p><p>但日本人卻看得津津有味。</p><p>2015 年就在日本先後做過不動產投資，和品牌出海的 Nagi 觀察到，24 年初一部名叫《龍年大吉之衣錦還鄉》的譯製劇就在日本爆了。劇情是一個董事長隱瞞自己的身份，陪女朋友回家過年卻被家裏人看不起，最後身份暴露，不斷反轉的爽劇。「就是很中國農村的本土化的東西，人人都戴着大紅圍巾。」Nagi 吐槽到，但在「暗中裝逼」和「瘋狂打臉」的雙重 buff 下，還是吸引了許多日本人觀看，「觀眾看了就會很爽，還是捕捉到了人性。」</p><p>同時，Nagi 也意識到，短劇的「毒性」可以吸引日本年輕人，<strong>「它的劇本和它的付費點，挖的都是人性，人性是共通的，所以不管它是不是精品化，都可以吸引到心智比較弱的日本人。」</strong></p><p>譯製劇取得了不錯的反響，此後，一部分平台的「野心」開始向自制劇擴張。所謂自制劇，就是將國內已經經過市場驗證過的爆款劇本，進行本土化的改編，一般都是國內的平台方進行投資後，由日本當地的公司進行對接承製，由日本演員演繹，在日本進行拍攝。</p><p>這就帶來了一系列新的職業機會。<strong>許多擁有日本生活背景的年輕人，都決定入局。</strong></p><h2><strong>短劇「日本化」，要求並不高</strong></h2><p>去年年中，看中了短劇市場的前景，Nagi 開始以承製方的身份和中國的短劇平台合作，協助短劇平台進行本土化拍攝，<strong>「畢竟國內的短劇已經捲成這個樣了，日本離中國這麼近，未來肯定會有人捲到日本來。」</strong></p><p>作為承製方，Nagi 要做的工作有很多。</p><p>首先是在拍攝前，對劇本進行本地化調整。</p><p><strong>因為文化差異，翻拍國內劇本時經常會出現一些在日本並不合理，或是日本人無法接受的的情節。</strong></p><p>Nagi 曾看過一個劇本，裏面有個劇情是女主為了報復繼父繼母，把他們關進了精神病院，進行電擊治療。但是在日本，精神病院並不是一個懲戒的場所，而是在抑鬱時來看病、吃藥的地方。「他們會對這個劇情感覺很奇怪，為什麼要把它關到精神病院裏？他們聯想不到這個一個懲罰性的措施。」後來，在 Nagi 的建議下，劇情改成了把繼父繼母送到了家的別墅裏，然後彼此相約永不相見。</p><p>劇本定好後，Nagi 還要在日本選擇演員和拍攝場地。</p><p>為了節省成本，選擇演員時，<strong>Nagi 會根據劇本的設定和演員的長相來進行匹配，然後在 LINE 上或是給藝人事務所發郵件，邀請那些平時沒什麼活，願意靠着短劇拿工資和成名的演員來參演。</strong>而在場地的選擇上，也要綜合對比選出性價比最高的那一個。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_40c71621bff14f06a1de18c5d1884b2c@5624726_oswg167867oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">短劇拍攝現場，受訪者供圖</p><p>和對劇本與成本的高要求不同，在導演的選擇上，日本短劇的要求並不高。</p><p>因為沒有專業的人才，所以行業的門檻很低。Nagi 接觸過一些國內去日本拍短劇的導演，「拍的好的其實沒有幾個」。來自東京的短劇攝影師阿藥也透露，<strong>作為影視後期專業的 2021 屆畢業生，他沒有任何導演知識的儲備，也完全不會導戲，「但如果我説我現在想做導演，下部劇我就可以做。」</strong>只需要把美術、燈光、攝影等一系列人員湊齊就行了。</p><p>而要湊齊這些人，也不是難事。<strong>在東京的華人劇組資源羣裏，有許多等待入組的自由職業者。</strong></p><p>阿藥就是在資源羣接觸到「短劇」的。2023 年，他在資源羣裏看到一則「搞笑短劇攝影招募」，一天工資 1500 塊。那時的阿藥沒看過短劇，也不知道什麼叫短劇，只説自己可以自帶 2000 塊的器材，就被錄用了。</p><p>雖然名字是叫「搞笑短劇」，但這並不是一個嚴格意義上的短劇，而是一個相親軟件投流短篇廣告，劇情是一個女大學生追求一個老大爺，最後老大爺成功迎娶女大學生。<strong>成本只有 10 萬塊，導演自己一個人導戲、掌機、剪輯。阿藥擔任攝影。</strong></p><p>拍攝的門檻不算高。導演掌一個機器，阿藥掌一個機器，不需要什麼技巧，只要懟着人臉拍就行，「你拿手機拍也行，相機拍也行。」阿藥説。</p><p>雖然並不規範和專業，卻也讓阿藥掌握了短劇的拍攝技巧。所以當短劇開始席捲日本後，阿藥也得心應手地在各短劇劇組間拍攝。後來，隨着拍攝的需求越來越多，阿藥甚至組建了一個小型的工作室，專門負責短劇的拍攝和統籌工作。</p><p>到目前為止，阿藥已經進組拍攝了三部短劇，還擔任了一部劇的導演。&nbsp;<strong>劇組構成十分簡單，沒有燈光、錄音、美術、道具，阿藥既要兼任導演和攝影，還要負責聯繫演員，一天能賺 3000 元。</strong></p><h2><strong>「你還指望我怎麼樣？」</strong></h2><p>想要在日本拍短劇，必然少不了跨國合作。</p><p>不是中國導演教日本演員演戲，就是中國導演和日本攝像合作，或者是中國攝像和日本燈光搭配。但因為文化差異，幾乎每個短劇從業者都曾出現水土不服的日子。</p><p><strong>首先是工作節奏不匹配。</strong></p><p>短劇劇組的拍攝，一般要 15 個小時，從早上 7：30 一直拍到晚上 11 點，連續的高強度運轉，讓日本人很不適應。阿藥曾和一個日本燈光師進行合作，一開始，對方的做的還算可以，<strong>但幾天後，就開始敷衍了事，不好好幹活，打光都開始打大面光，拍起來毫無質感，「不打光都比他打大面光強」，阿藥吐槽到，「日本人就是當一天和尚撞一天鐘。」</strong>但阿藥也不好意思罵他，覺得不好傷了和氣。</p><p>Nagi 也是如此，作為承製方，她每天都要夾在中國平台方和日本團隊之間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_8514d62626254c898e7c71c9f5b96439@5624726_oswg135841oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">短劇拍攝現場，受訪者供圖</p><p>中國的平台方主打一個快節奏，從拍攝到剪輯，最多隻給三個月的製作週期。三個月時間裏，Nagi 要尋找日本的演員，要預定日本的拍攝場地，還要招募拍攝團隊，<strong>但日本人的工作效率擺在那裏，「要和中國達成一致，我們會很累，但平台不會給你更多的時間去準備這件事。」</strong></p><p>最極限的一次，Nagi 只用了 45 天就完成了一部短劇的製作，她既要 push 劇組，又要協商商務，製作一結束，Nagi 感覺「命都沒有了，把自己折磨得很累」。</p><p><strong>其次是文化背景的差異。</strong></p><p>作為平台方的短劇製片人，Erica 從去年開始做日本市場，劇本風格主要偏向於財閥千金和霸道總裁。<strong>但每次選擇服裝時，日本道具組總是傾向於選擇優衣庫風格，主打一個簡單質樸。</strong>Erica 每次都要和道具交代，「我們一定要戲劇化一點，誇張化一點。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_43e28639668c4c8799de8daa48ccb038@5624726_oswg255708oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Erica 的短劇演員</p><p>一部和 Nagi 同期開機的劇組，是中國平台的工作人員直接飛到日本拍攝的——主導演是中國人，副導演、攝像、燈光等其他職位全部都是日本人。主機位由主導演掌控，副導演負責打副手，主要是跟着主導演學習拍攝節奏。但因為這位副導演在業界有一定的影響力，所以主導演根本不好意思去差事副導演做事，每次溝通都需要不少成本。</p><p>而且在中國導演進行跨國合作的過程中，也有可能出現岔子。一次，這位國內的導演在走戲時出於劇情掀開了女演員的裙子，女演員直接報警，女演員的經紀公司也和平台直接鬧掰，終止了合作。<strong>所以後來 Nagi 再找導演的時候，都會優先選擇具有日本背景的中國人，這樣會更瞭解日本演藝圈的規則。</strong></p><p><strong>而且短劇拍攝主打低成本高回報，為了儘可能地節省預算，幾乎每個組都會出現人手不夠的問題，工作人員也要在劇場中身兼數職。</strong></p><p>這也讓大部分年輕人已經不願意再接中國片方的短劇拍攝了，「因為很累，而且不掙錢。不如去拍一條廣告片，很輕鬆，賺的錢又多，為什麼要來短劇受苦？」Nagi 説。</p><p>在上一部劇的拍攝過程中，阿藥擔任攝影指導，但因為道具總在出錯，阿藥就要自己掏錢做道具，自己通宵熨衣服。<strong>後來道具告訴他，711 便利店一個小時 1300 日元（約 60 人民幣），在組裏一天要工作 15 個小時，工資 15000 日元，「你還指望我怎麼樣？」</strong></p><h2><strong>捲起來的日本短劇</strong></h2><p>從去年開始，短劇的業內戰爭，在日本也捲起來了。</p><p><strong>先是一部分日本本土企業開始進軍短劇。</strong>據日經中文網，去年 9 月，日本互聯網公司 DMM.com 宣佈進軍短劇行業，每年投資會在 20 億日元。日本演藝經紀公司株式會社吉本興業旗下的 FAN 也在 12 月開始推出短劇平台「FANY：D」，計劃每年推出 50 個左右的項目。</p><p><strong>緊接着日本電視台、東京電視台、朝日電視台、東京電視台等電視台也開始佈局短劇市場，對短劇進行投資。</strong></p><p>資本的進入，讓日本的短劇平台有了更多的資金和機會，也讓中國的短劇出海平台面臨了不少競爭。<strong>「日本資方的錢一分都不會留給這些中國平台的」，Nagi 説，「中國平台一定幹不過日本平台。」</strong></p><p><strong>而且日本平台的短劇，很少會聘用中國的攝像、美術和燈光，「日本有大把的人才，又便宜又好用，我幹嘛要用你中國人？</strong>」阿藥也告訴「後浪研究所」，目前他能做的業務，「99% 都是中國人的生意。」</p><p>但在製片人 Erica 看來，日本平台的湧入，會帶來短劇內容樣本的增加，也會幫助自己更好地找準市場定位，「會把蛋糕做大，會做得更好。」</p><p>Erica 曾製作了一部名叫《大富豪のバツイチ孫娘》（《百萬富翁的離婚孫女》）的爆款短劇，就是和日本朝日電視台合作，併成功讓平台登上日本 Google Play 和 App Store 免費榜第一。也是基於此，Erica 後續作品接觸到的演員咖位、製作團隊都更高了一級。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1485" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_18ea2955008041cf93f07e198ba76afb@5624726_oswg203523oswg1080oswg1485_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Erica 之前製作的短劇</p><p>不過在每個從業者看來，中國人拍短劇在日本市場還是具有壓倒性的優勢。<strong>畢竟到現在為止，日本人對於短劇的認識，還是不夠透徹。</strong></p><p>去年 11 月，日本電視台製作的一部名叫《最後一課-存活之人才能畢業》的復仇類短劇在日本上線，主演是日本當地小有名氣的明星，憑藉着在線的演技和一部分明星效應，成為了當下日本的大爆短劇。</p><p>在 Nagi 看來，日本人拍的短劇，雖然也會有反轉和抓馬，看起來卻更像是把 40 分鐘的長劇壓縮到了 10 分鐘。阿藥也在看過幾部日本導演所導的短劇後表示，<strong>「那玩意就不是短劇，就是把一個長劇切成了一分多鐘的時長。」</strong></p><p>Nagi 推測背後的原因，源自日本的「保守」，匠人精神使得日本人的思路比較僵化，對於新鮮事物的接受能力也很差。<strong>「他們不願意去學習新的東西，只要打磨一件事情就可以了。」</strong>她曾試圖讓日本人寫劇本，但發現日本人總是寫不出來真正的短劇劇本，不是不夠狗血，就是不會拆分。「他們的腦子思維是不一樣的。」</p><p>「他們的拍攝還是很好的，但是沒有按照比較成熟的一套制度和流程進行拍攝。」Erica 也這麼説。也正是如此，才能有這麼多國內的出海平台在日本市場取得成功。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_4c3b17b349824591afbf5679c34cc320@5624726_oswg169624oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">短劇拍攝現場，受訪者供圖</p><p>而且在 Erica 看來，短劇的火爆也與平台的打法息息相關。</p><p>前些日子，一部韓國本土平台半年前的自制短劇，突然爆了。下個月，Erica 將進入一個韓國的短劇劇組進行拍攝，預計會在 6 月上線。<strong>Erica 覺得在霸總製造機的韓國，短劇有可能會產生比其他市場更大的影響力。</strong></p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/34QpokH8aptqX7ztUMB_pg">「後浪研究所」</a>，作者：楊小彤、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>失業年輕人的新標配：一週三刷迪士尼</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3265400454237826?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 09:30:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,1030" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_4b775c97c35b4324b9af4458b409f4c5@5624726_oswg1596435oswg900oswg1030_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><h2><strong>「感覺像是回家了」</strong></h2><p>迪士尼好像有種魔力。一邁進迪士尼樂園的大門，就好像跨越了一道結界，將冷冰冰的現實世界隔離在外。</p><p>焦慮拋之腦後，快樂充斥四周，難怪不少年輕人成為了迪士尼的頭號玩家，只要一有空就要去迪士尼，刷項目、看錶演、和奇奇蒂蒂還有園內頂流「迪士尼七寶」見面和互動。</p><p><strong>在這個春暖花開的季節，失業的年輕人，也扎堆跑到了迪士尼。</strong></p><p>在社交媒體上搜索「失業」+「迪士尼」，能搜到近 2000 條筆記，除了一部分是在迪士尼裏失業的，還有許多是失業後去迪士尼的。<strong>在這個關鍵詞下，是來自各行各業的年輕人分享自己失業後去迪士尼的日常，律師、大廠運營、HR、廣告從業者……</strong>甚至有人感嘆，迪士尼已經成為自己的「失業三寶」之一（另外兩寶是龍華寺和上海動物園）。</p><p>去年秋天，翟十五從一家互聯網公司裸辭。辭職後，本就是迪士尼粉絲的她辦了一張迪士尼「丐版」年卡。所謂「丐版」，就是迪士尼系列年卡中最便宜的幻彩珍珠卡，1399 元，能在全年的週一到週五預約入園。</p><p>每週，翟十五都會去 2-3 次的迪士尼，有時候是純玩項目，有時候是自己一個人在園區裏找個位置，拿出電腦開始剪輯離職後在社交媒體上發佈的短視頻。<strong>畢竟從她家到迪士尼也就十幾公里，開車只需要 20 分鐘，這距離和去家附近逛公園也沒差多少。</strong></p><p><strong>去的時間也主打一個隨心所欲。</strong>上午去的話就在裏面待半天，下午去的話就先在裏面寫會腳本，等自習的地方人多起來就去劇場看個話劇，或者是換個地方曬曬太陽。</p><p>每次去也不需要什麼開銷，車停在迪士尼附近的比斯特停車場，在閒魚上買個停車券，花 2 塊錢就能停 5 個小時。午飯在家解決，自己帶水進園，一天最多也就花 15 塊錢。<strong>相較於每次去市區咖啡館打發時間，動輒 15 塊 1 小時的停車費，迪士尼簡直不要太划算了。</strong>除此之外，她覺得迪士尼的「買賣感」沒有那麼重，每次在這裏自習，耳邊傳來的嬉笑聲或是 BGM，更像是一種白噪音，沒那麼吵，而且「耳機一戴我也聽不到別人在説什麼」。</p><p>同樣這樣想的還有 Renee。去年年底，她從呆了兩年的公益基金會離開，<strong>離職後也去過咖啡館和圖書館打發時間，但總覺得那裏「班味」依舊，為什麼自己都離職了，還要去體驗那種假裝上班的感覺？</strong>況且，一杯咖啡就得 40 塊。</p><p>自從 2018 年迪士尼推出半年卡的活動開始，Renee 就已經是迪士尼的會員了，每年都會續辦迪士尼的鑽石年卡。但之前工作忙，還經常加班，她只能每個月來一次迪士尼，<strong>而且都是在節假日，和朋友一起看看花車，見見迪士尼的朋友們，再沉浸式地體驗一把迪士尼的人山人海。</strong></p><p>但工作日的迪士尼什麼樣？Renee 不知道，也沒見過。這次離職的第二天，Renee 專門坐了一個小時的地鐵 11 號線，奔赴迪士尼。</p><p><strong>有着天然的位置優勢和年卡福利，沒有人能控制自己不去迪士尼。</strong>自離職後，Renee 去迪士尼的頻率保持在每週至少 2 次，如果心情好的話，就每週去 3 次。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_580ef28b1dfb4c3db16545dc9399a2d2@5624726_oswg215666oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Renee 拍的迪士尼城堡和鮮花</p><p>但 Renee 很少玩項目，她能接受的項目排隊時間只有 20 分鐘，一旦超過這個時間她就會放棄。更多的時候，都是在裏面賞花，看演出，見迪士尼的朋友。<strong>過年那陣子，Renee 還在網上找了個同樣也是失業狀態的減肥搭子，倆人一起繞着迪士尼快走 1 小時，不到 1 個月的時間，Renee 瘦了 10 斤。</strong></p><p>今年 2 月從一家新能源車企辭職的居土土也是一樣。他是迪士尼的鐵粉，之前上班的時候，就經常和朋友約在迪士尼見面。<strong>那時，他很明顯地感覺到迪士尼和公司完全是兩個世界——辦公室裏總是死氣沉沉的，但迪士尼卻總是充滿了活力。</strong></p><p>離職之後，居土土每週都要去 3 次迪士尼，每次在裏面待上 5-7 個小時。但他也沒有參加特別多的娛樂活動，更多的是在迪士尼裏開發新的玩法，比如在探險家獨木舟上划船健身，在環湖綠道上騎行，在迪士尼小鎮裏露營……</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,809" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_b37ea9a2d9e74b13ac916f5cfba30e75@5624726_oswg222334oswg1080oswg809_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">在環湖綠道上騎行的居土土</p><p>在他看來，反正自己不上班，住的離迪士尼也不遠，每週開半個小時的車，來個 2 到 3 次，<strong>「感覺就像是回家了。」</strong></p><h2><strong>解鎖新玩法</strong></h2><p>想什麼時候去就什麼時候去，想待多久就待多久。<strong>失業後再去迪士尼，一切都變得不一樣了。</strong></p><p>對於一部分年輕人來説，有工作在身時去迪士尼，是一場期待值拉滿的週末拉練，是出門前隆重準備穿搭、進園後特種兵式刷項目、一天下來的日行 2 萬步……歡樂也是歡樂的，但更像是一場穿插在忙碌工作後的忙碌逃亡。可能造成的一個後遺症是，因為週末在迪士尼玩的太精彩而導致無法面對痛苦的星期一。</p><p><strong>離職後的迪士尼，儼然成了一個勞逸結合的地方。</strong></p><p>迪士尼的帳篷休息室，一個俗稱「可以在冬天和夏天救你大命」的休息區，是離職後的翟十五最常去的地方。每次來迪士尼，翟十五都會先來這裏寫寫腳本，剪剪視頻。<strong>在這頂帳篷裏，每張桌椅彷彿構成了不同的工區，有人在大聲朗讀英語，有人在看書做筆記，也有一些專門在迪士尼接單化妝的化妝師，正在椅子上給顧客化妝……</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_278c0286b47c4b9d84278f11594f701e@5624726_oswg215710oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">去迪士尼自習上自習，翟十五的迪士尼公主配色穿搭，圖源小紅書@翟十五</p><p>不再特種兵式地趕行程和項目，也告別了任何突發的工作任務——<strong>之前在職的時候，每次在迪士尼排隊，Renee 都會擔心突然要有什麼工作交接，或是突發安排。</strong>甚至一次，Renee 本來打算在迪士尼玩上一天，但突然同事説要在晚上要一份資料，Renee 只能終止行程，提前離開。</p><p>終於不用擔心被工作打擾了。她可以在帳篷休息室進行自習投簡歷，也可以玩項目，「人不是很多的情況下，比如我學累了，可以去看看娛樂演出，或者去玩玩項目，在這種氛圍下你也不太會內耗，覺得很開心。」<strong>她覺得這裏已經不再是一個單純的「迪士尼樂園」，而是一個充滿着鳥語花香的公園，就算呆在裏面只曬曬太陽看看書，也會很舒服。</strong></p><p>之前上班時最早只會 8 點起牀的她，甚至會為了去迪士尼而主動早起。作為鑽石年卡用户，迪士尼每年會送 12 張早享卡，7:30 就可以入園。不到 3 個月的時間，Renee 已經用了 5 張早享卡，每次 6:00 起牀，吃個早餐就入園。</p><p>迪士尼有一個叫「早上好」的項目，每天早上 9:30，迪士尼的朋友們會跑出來一起跳早操。這個表演，Renee 很早就知道，但因為時間太早她從來沒看過。<strong>現在 Renee 不光能看到表演，還能因為入園的早佔到觀看錶演的好位置，「</strong>我終於理解人家説早起的鳥兒有蟲吃。」Renee 説，「之前工作忙的時候我都沒有時間玩這些，現在這也成為了我早睡早起的一個動力。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_4c06be6a26a944acb217ea03c22bfcac@5624726_oswg149197oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Renee 拍攝的「早上好」表演</p><p><strong>離職後，才有心思研究迪士尼的不同玩法。</strong></p><p>失業的居土土更願意在這裏做些不一樣的事情。<strong>比起熱門項目，他會開始玩一些冷門的項目。</strong>比如划船的晶彩奇航，需要 2 小時走完全程的索道探險。他在迪士尼最常去的地方變成了商店，雖然不一定買，但看着商店裏上新的「美麗廢物」，心情也會很好。</p><p><strong>他也成為了迪士尼的角落觀察家，發現了很多之前從未捕捉過的細節。</strong></p><p>比如很多 4、50 歲的阿姨會在工作日來迪士尼排隊收藏貼紙，還會彼此交流分享經驗。<strong>比如原來上海迪士尼是沒有室內吸煙室的，大家都會在路上吸煙，所以居土土總能在路上看到穿着公主服的女生在路上吸煙，「很違和很搞笑。」</strong>比如迪士尼每天會發生很多看起來和這個環境格格不入的事情，幾個月來，他看過有人在迪士尼度假區附近挖野菜，看過有老外穿着黃色的比基尼躺在迪士尼裏曬日光浴，「我覺得應該叫曬‘目光浴’，她吸引的是目光，不是日光。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1439" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_5a278c873264490e966642ace367b569@5624726_oswg176335oswg1080oswg1439_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">居土土在迪士尼發現的指定露營區，圖源@居土土</p><p>作為其中的一員，<strong>居土土覺得在工作日去迪士尼的年輕人，都有一種打工人沒有的鬆弛感，最直觀的，「她們能夠花很長時間在那排玲娜貝兒，還不夠鬆弛嗎？」</strong></p><h2><strong>迪士尼的新賽道</strong></h2><p>眾所周知，每個失業的年輕人，都會經歷擔心自己找不到工作的內耗。</p><p><strong>離職後，Renee 也會間歇性焦慮。</strong>她本來的計劃是今年過完年就回歸職場，畢竟自己之前幾次工作的銜接都沒超過一個月，在 Renee 的預期裏，離職後一個月內應該可以接到面試吧。</p><p>但事實卻沒如她所願。過完年後，Renee 發現很多公司都開啓了裁員模式，自己在 BOSS 直聘上看到的崗位到現在也沒招新人，寧願讓一個人做三個人的活。<strong>Renee 也在試着投簡歷，甚至在迪士尼排隊和玲娜貝兒見面的時候，也會打開 BOSS 直聘，但結果也就那樣——主動找 Renee 的都是她看不上的，Renee 看上的人家又不理她。</strong></p><p>但 Renee 發現，只要來到迪士尼，自己就能把焦慮拋在腦後。</p><p>每次和迪士尼的朋友們見面的時候，就算要排隊 6 個小時，但只要能抱抱它們，和它們説一分鐘的話，Renee 就會覺得很開心。在花車巡遊的時候，能和其他迪友一起應援吶喊，Renee 也會感覺到壓力的釋放。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="810,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_c257568895b64f79a414369aa7282cb3@5624726_oswg107839oswg810oswg1080_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">和玲娜貝兒抱抱的 Renee</p><p><strong>在她看來，迪士尼是自己的一個避風港，</strong>「你一直在家裏，家裏人就會説你怎麼不上班，去咖啡館博物館又要假裝上班，感覺很累，但在迪士尼，你不用裝，想自習就自習，想吵一點就吵一點，想怎麼樣都行，沒有人會覺得你是一個奇怪的人。」</p><p><strong>百無禁忌的迪士尼，平等地撫慰每一個失業的人。</strong></p><p>離職後的翟十五，做了一些新的嘗試。她開始和朋友一起賣女裝，也會在社交媒體上拍短視頻，做些自己覺得有意思的事情，也想想自己未來的職業規劃。看似過的充實，<strong>但當翟十五一個人在家的時候，難免會產生內耗，糾結自己離職的選擇到底對不對，思考項目推進的為什麼會不順利，擔心自己未來應該怎麼樣。</strong></p><p>但在迪士尼，從入園的那一刻起，沮喪就被四兩撥千斤地衝刷掉了——看着迪士尼又換了一批全新的花（離職後，翟十五發現迪士尼每個月都會進行園藝調整），開得正豔，再往裏走幾步，又看到自己喜歡的玲娜貝兒和唐老鴨朝着自己的方向遊行走來，翟十五發現這裏的每個人都釋放着一種開心的情緒，能把她從凝滯的情緒中拽出來。<strong>尤其是花車巡遊的時候，看着每個演員充滿活力的表演和互動，翟十五根本沒工夫也沒心思再去想「我辭職辭的對嗎？」</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250425/v2_58fb8515f957429d809b84caabb7613e@5624726_oswg136760oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奇奇蒂蒂 4.2 生日會，圖源@Renee</p><p>而對於居土土來説，迪士尼對他最大的撫慰則是給他提供了許多做事情的契機。</p><p>離職之前，居土土就給自己規劃好了自己要做的兩件事，一件是健身，另一件是保持記錄和分享。但剛離職那段時間，居土土發現自己沒有那麼多具體的事情可以做，也不知道要記錄什麼。他焦慮到在家裏寫了不少心靈雞湯。</p><p><strong>但在迪士尼，居土土找到了很多可以做的有趣的事情，他才意識到，原來失業也可以這麼充實。</strong>他把自己在迪士尼挖掘的各種玩法拍成視頻發佈在社交媒體上，第一期視頻就達到了近 3500 的點贊，相較於之前的視頻翻了 10 倍。且不到 2 個月的時間，就獲得了 2 萬的點贊和收藏，有人在評論區説他開闢了「迪士尼新賽道」。</p><p>從今年 3 月起，翟十五也開始在社交媒體上分享自己失業後在迪士尼的日常，希望能給失業的人帶來一些快樂的靈感。有人在下面評論，説被這種方式治癒到，有人表示羨慕嫉妒，甚至有人建議居土土和翟十五可以一起在迪士尼自習……<strong>「以前需要攢假期，或者是等到週末節假日才能去的地方，現在隨時都能去了。這樣挺好的，有一種失業失得很值的感覺。」居土土也這麼説。</strong></p><p>在居土土的視頻下面，有一則這樣的評論，説自己去年 1 月失業後，每天都會來迪士尼，直到年卡過期的最後一天，自己第一次用了早享排互動和迪士尼的朋友們告別，「他們很樂觀的告訴我會好的，找到了再來……」</p><p>是的，會好的。<strong>在那個瞬間，童話世界裏的煙花，真正閃耀進了現實。</strong></p><p>&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/VOji-ag74weK9zMUtnTXSw">「後浪研究所」</a>，作者：楊小彤、薇薇子，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新版國家衞生監督抽查計劃發佈，首次明確打擊網絡「醫託」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266793898152585?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:54:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國家疾控局等 3 部門近日聯合發佈醫療衞生領域《2025 年國家隨機監督抽查計劃》。相較於 2024 年計劃，2025 年計劃在監管範圍等方面作出調整，新增互聯網診療、精神衞生等監管領域，並首次明確打擊網絡「醫託」等新型違法行為，進一步強化公共衞生和醫療秩序治理。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國電商平台集體提價</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266793356693894?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:54:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期特朗普關税政策導致全球貿易緊張局勢加劇，商家運營成本上升。據美國媒體 4 月 25 日報道，美國亞馬遜等電商平台上不少商家已經開始提高商品的售價。根據一家價格分析機構提供的數據，自 4 月 9 日以來，美國亞馬遜網站上近 1000 種商品的價格出現明顯上漲，涵蓋服裝、家居用品、電子產品和玩具等多個類別，平均漲價幅度接近 30%。包括 Temu、希音等多個跨境電商平台均已發佈公告稱，由於「近期全球貿易規則及關税變動」導致運營成本上升，將從 4 月 25 日開始實施價格調整。社交媒體上也有大量美國網友感嘆道，一夜之間購物車裏的東西都變貴了。 (央視財經)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全球首款三涵道穿戴式單人飛行器在杭州成功首飛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266792699842948?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:53:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[國內首創基於三涵道構型的穿戴式單人飛行器在杭州成功首飛。該飛行器由杭州智元研究院研發，續航里程≥8km，最大飛行高度≥1km，續航時間≥20min，最大速度≥60km/h。杭州智元研究院高級工程師田聰玲介紹，其採用涵道動力與舵面融合控制，有高效、可靠的特點。在人機交互方面，該飛行器可配合 AR 頭盔和搖桿操作實現智能交互，在自動駕駛狀態下能解放雙手，實現高空作業。從應用看，其可應用於應急救援、飛行體驗、低空經濟空中作業等場景。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>科大訊飛發佈新一代智慧課堂解決方案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266791713018503?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:52:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 25 日，在 AI 賦能基礎教育教學變革學術交流大會暨第五屆教育裝備學術大會上，科大訊飛副總裁周佳峯正式發佈新一代智慧課堂解決方案，包括更新後的「星火教師助手」「AI 黑板」和「AI 學伴」。其中上線後的 AI 學伴，覆蓋課前預習、課中學習、課後複習、精準備考、家校共育等全場景。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全球首個商用智算昇騰超節點正式發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266791049351814?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:51:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 26 日，中國電信粵港澳大灣區智算昇騰超節點發佈會，在韶關數據中心集羣——中國電信粵港澳大灣區智算中心舉行，全球首個商用智算昇騰超節點正式發佈。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美政府律師：移民局正在恢復部分國際學生簽證登記</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266790544413321?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 17:51:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國媒體 25 日援引美國政府律師宣讀的聲明報道，美國移民與海關執法局正在撤銷終止美國各地一些國際學生合法身份的決定，並恢復相關人員的簽證登記。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛：3 月初以來外國投資者已拋售價值 630 億美元的美國股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266682199151236?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 16:00:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[隨着美國企業業績前景受到關税政策的影響，資本市場上它們的股票也大量遭到拋售。據美國有線電視新聞網 24 日報道，早在美國政府剛開始威脅要推出關税政策時，許多投資者就已經開始拋售其手中持有的美國公司股票。報道稱，今年第一季度，僅包括，摩根大通首席執行官傑米·戴蒙，和「元」公司創始人扎克伯格等在內的 10 名美國富豪，就拋售了總價值達 39 億美元的美股。另據美國彭博新聞社 25 日報道，美國高盛集團稱，自 3 月初以來，外國投資者已經拋售了價值 630 億美元的美國股票。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 升級 GPT-4o 模型，提升智能和個性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266681402397319?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 16:00:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[OpenAI 首席執行官山姆·奧特曼在社交媒體上表示，已經升級了 GPT-4o 模型，目前在智能和個性兩方面都有所提升。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>教育部舉辦人工智能校長局長專題培訓班</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266681071374976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 15:59:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[教育部舉辦人工智能校長局長專題培訓班。教育部黨組書記、部長懷進鵬強調，要優化知識體系，提升師生素養技能，加快建設人工智能課程體系、推進課程教材建設，全面提升教師的智能素養和育人本領。要深化平台應用，賦能教育改革創新，建強用好國家智慧教育平台，深入實施人工智能賦能教育行動，加快智能基礎設施提檔升級。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>保時捷中國研發中心落户上海虹橋國際中央商務區</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266630924652930?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 15:08:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[保時捷近日於 2025 上海國際車展正式宣佈，其位於虹橋國際中央商務區嘉定片區的中國研發中心已完成戰略性架構升級，全新投建的上海辦公新址計劃於今年下半年正式投入運營。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國首台套商品化國產串列加速器研製成功</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266630544265608?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 15:08:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據中國原子能科學研究院報道，近日，中國原子能科學研究院為哈爾濱工程大學研製的串列加速器系統通過驗收。這是國內首台套商品化串列加速器，標誌着我國在串列加速器高端儀器設備製造領域取得重大突破，實現串列加速器的完全自主可控。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛：3 月初以來外國投資者已拋售價值 630 億美元的美國股票</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266630115283584?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 15:07:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[隨着美國企業業績前景受到關税政策的影響，資本市場上它們的股票也大量遭到拋售。據美國有線電視新聞網 24 日報道，早在美國政府剛開始威脅要推出關税政策時，許多投資者就已經開始拋售其手中持有的美國公司股票。報道稱，今年第一季度，僅包括，摩根大通首席執行官傑米·戴蒙，和「元」公司創始人扎克伯格等在內的 10 名美國富豪，就拋售了總價值達 39 億美元的美股。另據美國彭博新聞社 25 日報道，美國高盛集團稱，自 3 月初以來，外國投資者已經拋售了價值 630 億美元的美國股票。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多家銀行發公告警示黃金投資風險，專家：信用卡炒金涉嫌違規</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266629456056966?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 15:07:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[金價高位運行，讓黃金投資持續升温。一些人貸款或用信用卡套現買黃金，還在社交媒體分享所謂的「攻略」。多家銀行發出公告警示投資風險，並表示嚴控信用卡「炒金」。專家表示，近期黃金大幅波動，加槓桿追漲黃金，存在巨大的資金風險。此外，專家提醒，我國對貸款和信用卡資金的用途有明確要求，相關資金不得用於黃金投資等領域。（央視網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>途虎養車 2025 加盟商大會：突破 7000 店，口碑好店加盟費減免 100%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266583066612358?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 14:20:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 26 日，在途虎養車 2025 加盟商大會上，途虎養車宣佈工場店數量突破 7000 家，並表示將持續給到汽後行業最優的加盟政策，助力加盟商更快更好發展：一方面，途虎養車將為加盟商提供優惠政策支持，評選上口碑好店的門店，再開新店加盟費減免 100%；另一方面，途虎養車將投入百萬級推廣支持，縮短開業爬坡期，幫助門店更快盈利。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>央行行長潘功勝會見世界銀行行長彭安傑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266530450362759?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 13:26:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中國人民銀行行長潘功勝 4 月 25 日在出席國際貨幣基金組織/世界銀行春季會議期間會見了世界銀行行長彭安傑，雙方就中國人民銀行與世界銀行合作等議題交換了意見。潘功勝指出，當前世界經濟不穩定不確定性上升，單邊主義、保護主義嚴重損害國際經貿秩序，對全球經濟造成巨大負面影響。面對外部環境衝擊，中國政府實施適度寬鬆的貨幣政策和更加積極的財政政策，經濟延續回升向好態勢。潘功勝強調，世界銀行作為重要的多邊合作平台，為促進全球合作發展發揮着重要作用。中國人民銀行願與世界銀行進一步深化務實金融合作，繼續踐行真正的多邊主義，共促全球經濟發展。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>新華時評：用好用足更加積極的財政政策，要確保財政資金的「真金白銀」加快落地、落到實地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266529794150786?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 13:25:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[新華時評 26 日發佈評論文章《首季中國經濟觀察｜用好用足更加積極的財政政策》。文章指出，用好用足更加積極的財政政策，要確保財政資金的「真金白銀」加快落地、落到實地。持續提高財政資金配置效率和使用效益，優化支出結構、強化績效管理，讓每一分錢都花在國計民生關鍵處。「能否有效將資金用在刀刃上」應成為檢驗相關部門工作的一把標尺，持續加強對政策實施情況的動態評估，不斷完善激勵機制，充分調動基層的積極性和主動性，確保政策落地落實、資金切實惠企利民。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>炮製假非遺、AI 生成假神醫，涉事企業被立案調查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266528748163461?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 13:24:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 25 日，總枱中國之聲報道電商平台熱銷的養生貼「苗古金貼」涉嫌虛假宣傳。該產品號稱由傳承「千年秘方」的非遺傳承人制作，該傳承人實為 AI 生成，產品頁面展示的「非遺傳承人」證書為機構非法制作。

針對有關違法線索，廈門市市場監管局快速反應，集美區市場監管局第一時間組織精幹力量前往涉事企業現場，連夜開展核查處置。經初步核查，報道中涉及的是廈門追尖科技有限公司、廈門樂土網絡科技有限公司、苗古金貼（廈門）大藥房有限公司等企業。目前查到以上企業在淘寶、京東、拼多多、抖音等平台共計開設 9 家網店，主要銷售「苗古金貼頸椎貼」等醫療器械產品。

執法人員現場檢查涉事網店，發現店鋪在售商品詳情頁面有宣傳「非遺傳承人」「千年苗方」「專供頸椎問題」等字樣，部分店鋪銷量顯示「已拼 500 萬+件」「已售 60 萬+」等數據。執法人員已當場對相關證據進行提取固定，責令當事人將上述產品鏈接全部下架處置。集美區局依法依規對當事人涉嫌虛假宣傳、刷單等違法行為立案調查，對製作假證等違法線索移送相關部門。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海經信委：將推動整車企業轉型，加強智能駕駛大模型等創新應用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266423652258433?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 11:37:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「智鏈未來，共贏新章」2025 年長三角新能源汽車產業鏈供應鏈創新合作大會於 4 月 25 日在國家會展中心（上海）召開。上海市經信委二級巡視員、汽車產業處處長韓大東在會上致辭時表示，汽車產業是上海的重點產業之一。在當前全球汽車產業變革調整窗口期、機遇期，上海全力破解汽車產業轉型升級的痛點、堵點，加快打造世界級汽車產業中心，推動長三角一體化發展，近年來取得了一定成效。 韓大東強調，當前，全球汽車競爭格局向電動化、智能化、AI 化發展，零部件一體化、集成化、輕量化趨勢明顯。疊加國際貿易摩擦、關税壁壘等地緣政治影響，汽車產業鏈面臨重塑與變革。為加快提升長三角地區汽車產業全鏈條競爭力，上海將推動整車企業改革轉型，加強智能駕駛大模型等創新技術應用，加快智己、奧迪、尚界等新車型投產上市，促進長三角地區及全國汽車產業鏈上下游協同發展。（澎湃新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>習近平在中共中央政治局第二十次集體學習時強調，堅持自立自強，突出應用導向，推動人工智能健康有序發展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266422753907328?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 11:37:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中共中央政治局 4 月 25 日下午就加強人工智能發展和監管進行第二十次集體學習。中共中央總書記習近平在主持學習時強調，面對新一代人工智能技術快速演進的新形勢，要充分發揮新型舉國體制優勢，堅持自立自強，突出應用導向，推動我國人工智能朝着有益、安全、公平方向健康有序發展。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國人民銀行行長潘功勝會見新興市場經濟體央行主要負責人</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3266421784187526?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-26 11:36:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[2025 年 4 月國際貨幣基金組織/世界銀行春季會議期間，中國人民銀行行長潘功勝在美國華盛頓會見了韓國央行行長李昌鏞、巴西央行行長加利波羅、南非央行行長康亞戈、阿根廷央行行長鮑希利，主要就全球經濟金融形勢、深化雙邊務實合作等議題交換了意見。 中方強調，當前全球經濟復甦充滿不確定性，新興市場和發展中國家應利用日益增強的政治互信和經濟互補，通過多邊、雙邊渠道加強政策協調，推進金融務實合作，維護以多邊規則為基礎的全球治理秩序。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>