<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜同程旅行大數據：奧運開幕臨近，7 月飛巴黎機票預訂熱度增長超 70%；郭明錤：蘋果下半年推出的 Apple Watch Series 10 將有外觀升級</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2823897226381577?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 21:55:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><h4><strong>沃森生物：終止重組新型冠狀病毒疫苗（CHO 細胞）等臨牀試驗</strong></h4><p>36 氪獲悉，沃森生物發佈公告稱，決定終止由控股子公司上海澤潤研發的重組新型冠狀病毒疫苗（CHO 細胞）和重組新型冠狀病毒變異株疫苗（CHO 細胞）的臨牀試驗。</p><h4><strong>同程旅行大數據：奧運開幕臨近，7 月飛巴黎機票預訂熱度增長超 70%</strong></h4><p>36 氪獲悉，同程旅行平台數據顯示，今年暑期歐洲旅遊熱度較去年有較大幅度上升，其中尤以法國、德國增幅最大。6 月前兩週，國內主要城市 7 月份飛往巴黎的機票預訂熱度較去年同期增長超 70%，巴黎當地的酒店預訂熱度增長近 150%。</p><h4><strong>掌慧科技 HuiiMedia 與 NewsBreak 達成深度合作</strong></h4><p>36 氪獲悉，近日，海外廣告服務商掌慧科技 HuiiMedia 正式宣佈與 NewsBreak 達成深度合作，掌慧科技 HuiiMedia 將成為 NewsBreak 廣告官方代理商。雙方將在遊戲、電商、短劇、應用等領域為國內出海企業新拓優質渠道。</p><h4><strong>郭明錤：蘋果下半年推出的 Apple Watch Series 10 將有外觀升級</strong></h4><p>知名蘋果分析師郭明錤發文稱，蘋果公司下半年推出的 Apple Watch Series 10 將有外觀升級，包括螢幕尺寸變大 (從 45mm/41mm 升級到約 49mm/45mm) 與變更薄。Apple Watch Ultra 機型的規格沒明顯變化，若生產良率能符合預期，則可能會新增機殼顏色選項 (黑色/深色)。Apple Watch 將自 2H24 開始採用由 3D 打印技術生產的機構件。雖去年最後並無量產，但經過過去 1 年多的密集測試，目前 3D 打印的生產效率已有明顯改善。3D 打印機構件的供應商為鉑力特。（智通財經）</p><h4><strong>印度支付公司 Paytm 擬向 Zomato 出售電影票務業務</strong></h4><p>印度支付公司 Paytm 當地時間 6 月 16 日提交文件稱，正考慮潛在的娛樂業務轉讓，但尚未達成任何具有約束力的協議。印度在線食品配送公司 Zomato 在一份聲明中表示，正與 Paytm 方面討論交易事宜。（界面）</p><h4><strong>樂歌股份：擬投資 7800 萬美元建造海外倉</strong></h4><p>36 氪獲悉，樂歌股份發佈公告稱，為進一步提升公司競爭力，加速公司公共海外倉業務發展，公司下屬全資孫公司 Ellabell Bryan Lecangs LLC 擬與 Clayco, Inc.簽訂「美國佐治亞州 Ellabell 海外倉項目」建造合同，建造總價預計 7800 萬美元（摺合人民幣約 5.5 億元）。</p><h4><strong>軟銀與 AI 搜索引擎創企 Perplexity 達成合作</strong>軟銀</h4><p>6 月 17 日發佈聲明，宣佈與人工智能搜索初創公司 Perplexity 建立戰略合作伙伴關係，為部分用户提供付費訂閲服務 Perplexity Pro 的一年免費使用權。6 月 19 日起，軟銀將開始接受 SoftBank、Y!mobile 和 LINEMO 移動服務用户提交的使用申請。（界面）</p><h2>投融資：<br><br><br><strong>「東軟智睿」完成超億元 C 輪融資</strong></h2><p>36 氪獲悉，近日，瀋陽東軟智睿放療技術有限公司宣佈已完成由樂禮資本和東軟資本聯合領投的超億元人民幣 C 輪融資。本輪融資將用於高端放療裝備及信息化系統的研發及市場拓展，新產業基地建設等方面。</p><h2>新產品：<br><br><strong>海外投資「開疆拓土」，跨境 ETF 迎重磅新品</strong></h2><p>近日，境內首批投資沙特阿拉伯市場的 ETF——華泰柏瑞南方東英沙特阿拉伯 ETF（QDII）、南方基金南方東英沙特阿拉伯 ETF（QDII）已正式獲批，為 A 股投資者佈局沙特市場提供了便捷的投資工具。近年來，國內公募機構加快了對跨境 ETF 及聯接基金的佈局速度。目前，境內市場跨境 ETF 總規模已突破 3000 億元。在已有佈局中國香港、美國、日本、韓國、德國、法國、東南亞等市場的基礎上，此次投資沙特市場的 ETF 獲批進一步拓寬了跨境 ETF 覆蓋的地域範圍。（中證網）</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>段永平力挺茅台：「大概率比拿着黃金划算」</strong>6 月 17 日，知名投資人段永平在雪球平台發文稱：「茅台價格再掉一段時間也不意外，但還是那句老話，10 年後回頭看這個股價，很可能像現在看 10 年前的股價。」他還稱：「茅台確實具有存儲增值屬性，可能絕大多數存茅台的人都不是為了增值，但要買到以前年份的茅台酒，價格確實會貴不少，大概率比拿着黃金划算。」「茅台還是那個茅台！」（中證報）</p><p><strong>馬斯克稱未來腦機芯片將代替手機</strong></p><p>6 月 17 日，有網友在社交平台 X 上發文提問，「你會在你的大腦上安裝一個 Neuralink 接口，讓你通過思考來控制你的新 X 手機嗎？」對於這個問題，特斯拉和 Neuralink 首席執行官埃隆·馬斯克在評論區表示：未來將不再有手機，只有 Neuralink。此前 6 月 10 號一位 X 平台用户發文預測馬斯克將打造一款 X Phone，馬斯克對此回覆稱「這並非不可能」。（第一財經）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><h4><strong>歐洲多個組織「聯名上書」：歐盟網絡安全標籤不應區別對待美國雲巨頭</strong></h4><p>歐洲 26 個行業組織當地時間週一在一封聯名信中警告稱，歐盟擬議中的雲服務網絡安全認證計劃（EUCS）不應區別對待來自美國的大型雲計算巨頭，比如亞馬遜、Alphabet 旗下谷歌和微軟。據媒體報道，歐盟委員會、歐盟網絡安全機構 ENISA 和眾多歐盟成員國家將於週二舉行會議，討論該項安全認證計劃。自 ENISA 於 2020 年公佈草案以來，該計劃經歷了幾次重大修改。（智通財經）</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>專訪歐萊雅全球 CDMO：一家美妝公司如何理解人工智能？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2823798966274308?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 19:58:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;賀哲馨</strong></p><p><strong>訪談&nbsp;|&nbsp;楊軒</strong></p><p>時尚行業與科技新事物之間的關係總是令人玩味。</p><p>元宇宙風頭正勁的 2021 年，人們可以在任天堂的熱門遊戲裏給自己的虛擬小人穿上 Balenciaga 風衣，又或者像搶購 AJ 一樣搶購 800 美元的 Adidas NFT。</p><p>但虛擬世界裏擁有一款名牌包能夠帶來的社交價值遠不如在現實，試圖在烏託邦證明自身價值的公司，可能會遭遇比 NFT 市場更慘烈的滑鐵盧——今天，除了一些潮牌仍在虛擬世界耕耘，更多人選擇回到現實。</p><p>生成式人工智能的出現，讓這樣的選擇題又一次擺在了人們面前：應該以多大的熱情投入其中？是從公司架構層面的重做一遍？還是製造一些熱點，為了在這個信息爆炸的時代保持曝光？</p><p>當然，從某種程度上説兩種方向都同樣重要，這一次的新技術，看上去比以前任何一種科技都更像是未來。麥肯錫估計，在未來三到五年內，AI 可為時尚和奢侈品行業增加高達 2750 億美元的盈利。</p><p>擁有 37 個品牌，從香水彩妝到護膚時尚，覆蓋了大眾到高端市場，歐萊雅集團可能是對任何科技新事物最從善如流的那一個。從率先嚐試電商銷售，再到收購 AR 公司、推出可穿戴設備、成立和投資美妝科技公司……歐萊雅從未把自己定義為單純的美妝零售公司，正如它 Beauty Tech 的戰略定位一樣。</p><p>去年第四季度財報電話會上，歐萊雅集團 CEO 葉鴻慕（Nicolas Hieronimus）透露，AI 將是未來一年歐萊雅增長的關鍵驅動力，「人工智能已經在很多地方超越了人類所能做的成果。」他説，歐萊雅在 AI 上的應用將會建立在集團內部「以萬兆計的美容數據」的基礎上，以推動研究成果開發和創意的實現。</p><p>歐萊雅過去就因為擁抱數字化，切切實實有不菲收穫。作為最早擁抱中國電商渠道的第一批國際大公司，歐萊雅在 2017 年電商銷售實現了 33.6% 的大幅增長，佔總營收的 6%；去年，歐萊雅線上成交額已經達到了 62%。這樣的增長還在持續，在最新財報電話會上，葉鴻慕提到了率先佈局亞馬遜、抖音、小紅書等更多線上平台對業績的明顯提升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,659" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_792b61746f534ffdbed9180bbc27b195@5922386_oswg612508oswg1080oswg659_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖左為歐萊雅 AI 內容生產公司 CREAITECH 製作的圖片，右為其數字化等業務進展</p><p>而歐萊雅全球首席數字與營銷官（CDMO）Asmita Dubey 的職業生涯正與這種數字化大潮緊密相連：她 2013 年加入中國歐萊雅任中國首席營銷官時，歐萊雅中國率先與電商渠道展開合作，她也帶着中國的數字化經驗，於 2017 年升入全球總部。當 36 氪詢問她的中國經驗對她進入全球營銷業務是否有幫助時，她説，「太多」。</p><p>當這輪人工智能興起時，歐萊雅在營銷一側也第一時間擁抱 AI：它已經與諸多公司在 AI 事務上展開合作，已經測試的技術就有 20 多項；Asmita Dubey 作為合作方嘉賓在英偉達大會上發表演説；在今年在巴黎舉辦的第八屆 Viva Technology 上，歐萊雅也帶來了包括 CREAITECH 生成式人工智能美妝內容實驗室在內的一系列 AI 產品。</p><p>「所有目光都聚焦於 AI，VivaTech 是瞭解 AI 如何讓各種商業重新洗牌的地方。」Viva Technology 展會開幕詞中如此寫道。據主辦方統計，大約 40%&nbsp;的參展商帶來了 AI 相關的創新成果。</p><p>藉此機會，36 氪與歐萊雅全球首席數字營銷官 Asmita Dubey 對談，希望藉助她的經驗和洞察，回顧數字化曾經如何改變營銷業務，以及 AI 將如何接下來改變營銷業務。</p><p>不過，一切都還在探索期。當 36 氪詢問，在歐萊雅已經開展的幾項 AI 業務中——用 AI 生成式美妝內容的 CREAITECH、個人人工智能美妝助理 Beauty Genius、以及用 AI 洞察消費者意圖等——她如何看待其各自的潛力，Asmita Dubey 回答：一切尚待時間揭曉。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_a37956906caa44ad97483b244cebfe16@5922386_oswg998753oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Asmita Dubey 在 2024 年 viva&nbsp;tech 展會上介紹 BeautyGenius 等歐萊雅集團的 AI 應用</p><p><strong>以下是專訪實錄。</strong></p><p><strong>36 氪</strong>：2013 年你加入歐萊雅中國，當時歐萊雅中國最早開啓了和中國電商渠道的合作。為什麼你們會做出這樣重要的決定和決策？當時這個決策的依據是什麼？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>你説得完全正確。我於 2013 年加入歐萊雅。那是一個非常有趣的時期。歐萊雅集團 CEO，然後是歐萊雅中國 CEO 都紛紛宣佈 2013 年是歐萊雅的數字化元年。當時，我們試圖理解，這對集團意味着什麼？我在 2013 年加入歐萊雅，而在 2012 年，歐萊雅旗下品牌巴黎歐萊雅就已在天貓平台上開設了首家店鋪。所以一切才剛剛開始。如你所知，歐萊雅喜歡「抓住小趨勢，下好先手棋」。</p><p>如果我沒記錯的話，我是 1 月 4 日加入公司的，在頭三週內，1 月 21 日，我們在中國高層會議上舉辦了一次電商研討會，討論如何在電商領域發展。我給你講一個有趣的故事。那時的天貓 CEO，也是前阿里巴巴 CEO，也受邀參加了那次研討會。他向我們所有人介紹了天貓平台，解釋了它發展壯大的原因，以及我們為什麼應該予以關注。這次討論讓整個歐萊雅中國的領導團隊深感振奮。</p><p>我們設立了宏大的目標：即在天貓平台上實現業績翻倍。隨後，我們開始深入瞭解電子商務，提升技能。營銷團隊也開始圍繞電商積蓄能量。年復一年，電商業務開始翻倍增長。這就是一切的起點。</p><p><strong>36 氪：</strong>據我所知，當時很多知名品牌對於在天貓渠道，或在其他電子商務平台開店鋪會猶豫不決，那為什麼你們能夠拋開重重顧慮，做出這樣的決策？就像你剛才提及的，歐萊雅的企業文化是要抓住新事物的起點，這種文化是怎麼落實到具體的工作中的？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>在中國，巴黎歐萊雅雖是家喻户曉的品牌，但（當時）並非人人都能便捷購入。大家對這個品牌有着需求和渴望。自 2013 年邀請眾多明星代言後，該品牌的吸引力與日俱增，而電商平台為人們提供了購買途徑。因此，即使沒有巴黎歐萊雅的實體店，或者線下沒有分銷渠道，人們依然可以線上購買。線上銷售為消費者打開了獲得知名品牌的大門。</p><p><strong>36 氪：</strong>我知道您擁有經濟學和統計學背景，當你開拓電商渠道的時候，你的專業背景會影響你的決策麼？跟電商渠道有什麼關聯嗎？對於集團和各個品牌而言，在當年剛剛起步的電商運營環境裏，你們對於數字化有什麼特別的應用方式？或者説當年歐萊雅剛開拓電商渠道的時候，對於數字化在電商渠道的運用你們有什麼自己的見解嗎？&nbsp;</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>過去十年，我們在電商領域取得了長足發展。我們在電商領域的專業知識、渠道理解、品牌建設和數據分析方面的能力都有了顯著提升。</p><p>回到我熟悉的領域，對其他市場而言，中國市場數據分析的速度和可獲得性堪稱典範。通過中國的渠道和平台，我們能夠分析海量數據，從而實現實時競價，查看銷售數據，並將其與正在進行的活動建立關聯。</p><p>現在，通過抖音，我們開始理解內容的本質，理解人們在談論什麼。數據分析和電商分析確實是電商強大的增長引擎，而中國在這個領域處於絕對領先地位。從我的背景來看，我確實對數字很感興趣，同時我也享受能夠發揮創造力的廣告行業。</p><p>如今，人工智能已經普及，即使在營銷領域，創造力和科技也在前所未有地緊密結合。我們營銷人員應該將左、右腦並用，將數學與創意完美結合。這樣才能圓滿。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="690,1024" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_3bb8912a3d1f4ae18ec4252f2ae91392@5922386_oswg1040772oswg690oswg1024_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歐萊雅的 AI 工具也可以幫助外部 KOL 創作內容</p><p><strong>36 氪：</strong>在過去幾年，藉助中國一些新興的短視頻平台，比如小紅書、抖音，還有淘寶直播，很多美妝品牌都因此獲得了增長。通過歐萊雅的財報，大家也看到歐萊雅在這方面的增長勢頭特別強勁。歐萊雅脱穎而出的獨特之處是什麼？歐萊雅做對了什麼？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>我想説兩點：品牌力量和人的力量。首先，品牌力量。我們的品牌在中國市場有着強大的品牌資產和吸引力，不管是巴黎歐萊雅還是蘭蔻、聖羅蘭美妝，還有理膚泉。消費者非常喜愛品牌的功效和定位。</p><p>其次，我們打造了有着專長的團隊。在公司內部，我們有廣州百庫（BUYCOOR），擁有數千名精通線上業務的同事，他們擅長電商運營的全流程，包括內容創作、與達人和創作者合作、活動策劃、媒介購買、數據分析和供應鏈管理。這是集團的巨大優勢。</p><p><strong>36 氪：</strong>業內口口相傳，都説歐萊雅市場營銷人員工作非常努力。請問是什麼驅動力促使歐萊雅的員工在工作上能夠做到如此努力和細緻的？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>歐萊雅有自己的企業文化。我們常説，歐萊雅的員工既是詩人，也是農民。一方面，他們富有遠見，構想美之未來，不斷創新。另一方面，他們也會捲起袖子幹活，非常實際。</p><p>所以，他們既是詩人，又是農民。就像「把握小趨勢，下好先手棋」，成為詩人和農民也是公司文化的一部分。我們數千名員工都具備這種個性，而且在與有着同樣個性的同事共事時，你的個性也會得到塑造。這就是我們的模式，也是我們的成功之道。</p><p><strong>36 氪：</strong>在我印象中您好像是在 2017 年就回到總部。請問，您是否將中國任職期間的工作經驗也分享給了總部，或者説你回到總部工作之後是否借鑑了在中國積累的經驗？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>太多值得借鑑的了。首先是速度，中國驚人的創新速度，因為這些技術正在全球各地迅速推廣。但在中國，新事物的發展速度會更快。無論是消費者對線上購物的適應，還是在數據和人工智能的使用，都在快速發展。</p><p>其次是規模，運營規模。當你在一個有 13 億多人口的國家開展業務，而消費者又正在使用新興科技，他們對數字化和新技術的接受很快。因此，在將數字化和新技術應用到營銷中時，我們做的所有事情，都要注意規模和影響力。</p><p>我認為，當你從中國視角轉變為全球視角時，如何實現速度和規模協同作用的經驗會對你影響深遠。時至今日，我的工作方式、我們如何將創新置於核心、並在各國推動創新規模化……這在很大程度上受到了歐萊雅「詩人與農民」企業文化的影響，同時也深受我在中國的經驗的影響，即規模會帶來影響力。</p><p><strong>36 氪：</strong>您剛才提及了「速度」和「規模」，請問是否可以舉例説明，這兩點結合你們的具體工作，你們需要做什麼？如何落地？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>我舉例説明。例如，現在有生成式人工智能。我們正處在技術的新前沿。這是一個熱門話題。為在營銷中應用生成式人工智能，我們正在探索多種應用場景，包括增強內容生產、提供下一代美妝科技服務，通過正確的信息、媒體甚至搜索，察覺消費者意圖並增強消費者服務——因為新的搜索體驗正在形成。美妝搜索也要改變。</p><p>在這些生成式人工智能在營銷領域的使用案例中，我們正在增強創造力。在速度方面，我們怎麼做呢？我們創建了一個名為 CREAITECH 的生成式人工智能美妝內容實驗室。這是一個安全的實驗和探索空間，允許我們快速開展實驗。我們正在使用 20 多項生成式人工智能技術，已經測試了 20 多項技術，還有 20 多項技術有待快速測試，因為每兩週就會有一項新功能上線。我們需要快速行動，所以在實驗室概念的指導下，我們能夠做到。</p><p>而在規模方面，我們已經在考慮（品牌）架構，構思全球品牌如何建立品牌定製化模型。以理膚泉為例。提到理膚泉，大家會想到其標誌性的藍色和白色，還有其醫學功效，以及皮膚學專家背書。在提取這些品牌元素後，應如何在中國等市場運用？如何傳遞這些信息，才能在這些國家形成規模效應？我們已經在思考，如何利用這項新技術來大規模地製作產品廣告。我們相信，這定將增強創意，但也需要速度和規模的結合。</p><p><strong>36 氪：</strong>也就是説，人工智能雖然是一項很新的技術，但你們已經在想怎麼能夠最大化把它用起來。</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>對，為了創造價值，擴大價值創造。為此，我們需要規模化以擴大影響力，實現價值創造。</p><p><strong>36 氪：</strong>那麼請問，在管理全球業務的時候，你是否會遇到一些新的挑戰，和在中國任職時是不一樣的？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>從我當前的角色看，機會比較挑戰更多，我將給你 4 個例子。</p><p>首先，你會發現，消費者對美的追求永無止境。中產階級正在崛起。全球各地，從嬰兒潮一代到步入職場的 Z 世代，每一代人都在追求美，而我們希望為每個人帶來美的體驗。</p><p>其次，人們希望通過美妝獲得更多皮膚保護，例如光保護和紫外線防護。我們正在推出新款防紫外線產品。此外，隨着全球人口城鎮化的程度不斷提高，很多城市壓力，例如污染也隨之而來，因此人們對防污染產品的需求也在增長。所以，人們尋求能保護皮膚的美妝。</p><p>第三，人們也在尋找具有包容性的美妝產品，這種需求在全球範圍都有所體現。預計到 2030 年，捲曲、波浪或極捲髮的人數佔比將顯著增加。他們對於美髮有着特殊的需求。又或者到了 2040 年，一大部分人將擁有富含黑色素的皮膚。由於是混合膚色，皮膚黑色素含量將更高。面對這樣的變化，我們應該如何提供具有包容性的美妝？</p><p>第四，美關乎自我表達，在全球範圍內，人們在尋求更個性化的美妝體驗，希望找到專屬自己的美妝方式，實現自我表達，也對抗老方面的生物技術、微生物組、DNA 細胞生物學等感興趣。</p><p>從全球角度看，無論是對美的追求、更加包容的美、具保護性的美、還是更加個性化的美，都存在諸多機會。因此，我們今年的主題是「美妝科技，創造每個人獨一無二之美（Beauty for Each, Powered by Beauty Tech）」。我們的主題是通過美妝科技，為每個人創造更加負責任、更具包容性和更加個性化的美。</p><p><strong>36 氪：</strong>可能在過去 10 年、20 年，市場營銷是由數據驅動的，如今最重要的推動力已經變成人工智能了嗎？另外補充一下這個問題的背景，就是目前各大互聯網公司的用户量都已達到頂峯。</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>其實，你的提問很貼近我的想法，因為我談論了很多有關增強營銷的理念。美妝營銷已通過科技得到增強，為了可持續和包容性有目的地增強，也通過實體、數字、虛擬等多種感官體驗來增強，還通過商業實踐中的數據來增強。</p><p>現在，我們藉助生成式人工智能和人工智能對其進行增強。我完全同意這是一個機會。我再舉一例來説明為什麼這是一個機會……以媒體為例。在媒體方面，我們是全球第四大廣告商，會開展大量的宣傳活動。</p><p>2010 年前，一切都關於談判和影響力。你規模越大，就越有談判優勢、越能為歐萊雅爭取更好的價值。從 2010 年至今，也就 10 到 15 年的時間，媒體開始數字化、平台化，成為交易平台，並不斷優化。我們需要理解那些能夠充分發揮平台潛力的黃金法則，理解怎麼運營 TikTok、抖音、Meta、Instagram 還有 YouTube。這也是我們開始創造規模的起點。</p><p>我們正邁向一個由人工智能驅動的媒體時代，這不僅將提升工作效能、質量和效率，甚至還會改變我們的工作方式。在效能方面，我們要做的是設定正確的目標——在中國，人工智能驅動的媒體已經非常成熟——人工智能就能精準實現這些目標。如果我想和嬰兒潮一代或 Z 世代交流，人工智能將高效地找到目標受眾，並以極高的效率優化我們的溝通策略。</p><p>第三，我們需要找到新的工作方式和流程，但這是一個巨大機遇，因為媒體行業已回到數學和創意結合的原點。其中，數學由人工智能負責，把時間留給員工去思考創意，包括創意定位、戰略和點子，因為美關乎慾望，它能讓人產生多巴胺。因此，我們要研究如何更好地與消費者互動。</p><p><strong>36 氪：</strong>您剛才提及，多年來，歐萊雅以多種方式使用人工智能，並且開拓了多個應用方向，例如生成式人工智能驅動的個人美妝助理，用人工智能創作內容，可能還有人工智能驅動的消費者洞察。如果讓你按照重要程度排序的話，你會如何排序？原因是什麼？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>目前，我們處於受控的實驗階段。我們正在進行跨內容試點，包括生成式人工智能美妝內容實驗室 CREAITECH，個人人工智能美妝助理巴黎歐萊雅 Beauty Genius——這是很棒的消費者服務。我們即將進入 beta 測試階段，並將把這些服務推廣給更多消費者。</p><p>消費者會分享自己對產品的喜好。第一批反饋非常積極。消費者關懷是提升滿意度的關鍵。包括搜索媒體洞察。什麼更重要？我認為真正的問題是，我們要關注它在哪裏能創造最大價值。我們目前仍在試點階段，未來會逐步揭曉。</p><p><strong>36 氪：</strong>在你們對人工智能技術的嘗試中，是否有讓你覺得很受啓發的想法？是否有什麼事情是超出了你的預料？</p><p><strong>Asmita Dubey：</strong>人工智能讓我感到愉悦。你看過我那個「和 Beauty Genius 一起準備」的視頻嗎？我非常喜歡，因為我們可以輸入指令：「看看我，這是我的着裝，我感覺很疲倦，我有黑眼圈，我該怎麼辦？」然後人工智能會給出回覆。我覺得這既有趣，又很有幫助，因為無論何時何地，我都可以向它提問，獲得回答。我覺得這項服務很好。能擁有個人人工智能美妝助理會讓生活更加便捷。</p><p class="third-class"><iframe class="third-iframe" src="https://v.qq.com/txp/iframe/player.html?vid=a3550u8vkqo" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪產業帶計劃招募｜智造加速，探訪常州新能源汽車產業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2823753676687623?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 18:38:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_5e1d0668989f415b96fd9218d8cb9ef8@5807859_oswg92955oswg1280oswg544_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>「不出常州，就可以把一輛車的配件找齊全。」 一位紮根常州的新能源汽車創業者發出這樣的感慨。</p><p>常州是中國最早投資新能源產業的城市之一，經過多年發展，其新能源產業鏈已十分完備。其中，武進區的整車和汽車關鍵零部件產業發展尤為突出。在過去的 2023 年，武進區新能源汽車及零部件產業產值規模首破千億、達 1600 億元，整車產量高達 37.6 萬輛、佔全省產量近 40%。</p><p>武進區與新能源汽車的緣分或可追溯到 2016 年。2016 年，理想汽車製造基地落户武進區。在隨後的 8 年間，武進區全力構築新能源汽車產業集羣，集聚了以理想汽車、萬幫數字能源等鏈主龍頭企業，通過「龍頭企業拉動、配套企業跟進、集羣創新發展」的共生格局，形成了涵蓋新能源整車、動力與傳動系統，以及新能源核心零部件等環節的產業鏈條。目前，武進區在建新能源產業重大項目共 56 個，計劃總投資 478 億元。</p><p>2023 年，在理想汽車銷量和產值雙升的帶動下，武進區新能源汽車及汽車核心零部件產業鏈配套企業同樣進入高速發展期：液流電池企業——星辰星能的全釩液流吉瓦級工廠「星 G 智造基地」在武進落地投產，充電運營商巨頭——星星充電加速推進 480kW 超充站與「光儲充放檢」一體站的建設進度，產業鏈相關企業全年產值達 1146.26 億元，比上年增長 148.7%，新能源汽車整車產量在常州市和江蘇省均位居第一。</p><p>頭部整車廠、產業鏈配套企業為何紛紛落子常州武進區？新能源汽車產業的崛起需要哪些力量一起打組合拳？2024 年 7 月 18 至 19 日，<strong>36 氪產業帶計劃</strong>聯合<strong>武進國家高新技術產業開發區、江蘇國經控股集團有限公司 (國經集團)，</strong>帶你走進常州武進區新能源汽車產業，挖掘武進區新能源汽車產業騰飛的背後故事。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>歡迎感興趣的投資人、創業者掃碼報名</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,5254" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_b33e73ecfb9c4fd98b5d321e0030ee8d@5807859_oswg716061oswg900oswg5254_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p><strong>36 氪「產業帶計劃」</strong>由 36 氪發起攜手產業鏈上下游企業、投資機構走進產業高地，看見並讀懂中國各地的特色產業的系列線下活動。基於 36 氪豐富的政企資源網絡構建雙邊理解力、斡旋能力和專業的機制設計，提高項目與國資的對接質量和效率，幫助項目找到合適的錢、鏈接關鍵的人、融入新的產業生態。</p><p>&nbsp;</p><p><strong>36 氪產業帶計劃往期項目</strong></p><ul><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2714659884857225">36 氪&amp;比亞迪集團｜走進比亞迪，探索新能源汽車與智能化產業發展</a></li><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2377795071355657">36 氪&amp;湖州長興縣政府｜走進湖州新能源產業</a></li><li><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2392981750028928">36 氪&amp;安徽中安創谷科技園｜走進合肥集成電路產業</a></li></ul>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為雲數據中心：每 100 萬台服務器，每年省 10 億度電 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2823477581810178?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 17:47:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 袁寧</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>在數字化浪潮的推動下，數據中心，這個現代文明的"數據心臟"，正以前所未有的速度跳動。</p><p>它們不僅是信息時代的"蓄水池"，更是推動社會進步和經濟發展的強大引擎。然而，隨着 AI 算力需求的爆發式增長，傳統數據中心正面臨着能耗和效率的雙重挑戰。</p><p>6 月 14 日，華為雲華東（蕪湖）數據中心正式開服。自此，華為雲全國存算網的樞紐節點佈局全面完成。而這一蕪湖數據中心集羣首個開服的項目，也意味着東數西算的長三角樞紐節點可面向華東及中部區域提供超大規模算力服務，將有力推動相關區域的 AI 產業發展。</p><p>據悉，<strong>華為雲蕪湖數據中心規劃佔地約 6000 畝，規劃了 300 萬台服務器</strong>。</p><p>為滿足超大規模算力需求，<strong>蕪湖數據中心首次採用了華為雲全新研發的多元算力對等池化架構</strong>：通過分佈式擎天架構實現 CPU、NPU、GPU、內存等多樣資源統一抽象、池化，從單體算力架構演進到矩陣算力架構，使算力提升 50 倍。</p><p>此外，蕪湖數據中心通過超高帶寬的 Scale Up 網絡，將資源對等連接起來，打破了單體算力性能和集羣線性度瓶頸，可有效提升大模型的訓練效率；並通過瑤光智慧雲腦可將多種池化資源統一調度管理，實現靈活按需組合，提供百億到萬億參數模型的最優算力配比。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4470,3352" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_4c4a9abecfce41c992d22d5406485b64@6025295_oswg2629283oswg4470oswg3352_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：36 碳拍攝</p><p><strong>數據中心在提供強大計算能力的同時，也面臨着巨大的能源消耗挑戰</strong>。作為重要的能源消費主體，提高能源效率和實現節能是企業亟需解決的關鍵問題。</p><p>36 碳瞭解到，蕪湖數據中心在業界<strong>首創了直通風和間接通風自適應融合方案</strong>，在室外環境温度低於 26 度時，採用直通風製冷，使蕪湖數據中心 1 年內近 10 個月的時間可以充分利用自然冷源，極大地降低能耗。</p><p>此外，蕪湖數據中心<strong>引入 AI 技術精準控制温度</strong>，採集了數據中心、IT 基礎設施、雲服務的全棧數據集進行訓練，首創了雲服務感知能效調優技術，有效降低 PUE。</p><p>華為公司常務董事、華為雲 CEO 張平安表示：「華東區域液冷機房年均 PUE1.1，這樣每 100 萬台服務器每年可以節省 10 億度電。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>市場日報丨滬指跌 0.55% 再臨 3000 點，貴州茅台股價再創年內新低；消費電子集體爆發，半導體全線上漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2823419966179584?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 17:38:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>今日，A 股三大指數集體低開，滬指低開 0.49%，深成指低開 0.46%，創業板指低開 0.58%。</p><p>車聯網概念盤初活躍，光庭信息漲超 10%，金溢科技、高新興、興民智通、千方科技、萬集科技等集體高開。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1996" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_981e7d34cf4446acb58d81e2a073bf5c@5579416_oswg358947oswg1079oswg1996_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>消息面上，日前，湖北省投資項目在線審批監管平台顯示，武漢「車路雲」一體化重大示範項目已獲市發改委批准，備案金額為 170 億元，6 月份開工。項目建設內容包含智能網聯汽車服務平台、智慧泊位、車規級芯片產業園、無人駕駛產業園等。</p><p>白酒股走弱，貴州茅台延續跌勢，盤中一度跌近 3%，股價再創年內新低。</p><p>中信建投研報表示，近期飛天茅台批價有所下行，側面反映當前白酒需求仍然偏弱。展望下半年，隨着房地產政策刺激加強，白酒商務場景或提振預期，另升學宴、中秋國慶等需求將拉動市場增長。白酒優質品牌市佔率存在較好提升空間，龍頭企業全年成長性仍然較好，隨着近期調整配置價值再次凸顯。</p><p>虛擬電廠概念盤初下挫，煜邦電力跌超 13%，科匯股份、北京科鋭、九洲集團、萬勝智能、迦南智能等低開。</p><p>低空經濟概念走強，立航科技漲停，上工申貝、飛沃科技、招標股份、金盾股份等跟漲。</p><p>消息面上，6 月 16 日，小鵬匯天飛行汽車旅航者 X2 在北京大興國際機場臨空經濟區正式完成首飛。小鵬匯天方面此前表示，預計將於 2024 年四季度開始預售小鵬匯天分體式飛行汽車，探索分體式飛行汽車城際通勤。</p><p>半導體芯片股反覆活躍，盛科通信漲超 10%，新潔能漲逾 7%，藍箭電子、揚傑科技、傑華特、納芯微等漲幅居前。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1990" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_6312bedc55e5434ea936a2e5a4b1c898@5579416_oswg260869oswg1079oswg1990_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>消費電子概念震盪走強，蘋果產業鏈方向領漲，領益智造、東山精密、萬祥科技漲停，立訊精密大漲 9%，歌爾股份、英力股份、藍思科技、春秋電子等跟漲。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,1985" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_be15b0fa63144c0fbbb2e88b76b3b8aa@5579416_oswg285971oswg1078oswg1985_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>華泰證券研報表示，建議關注蘋果手機換機對「果鏈」公司的帶動效應，這意味着包括芯片、零部件、代工等在內的眾多產業鏈公司都將迎來新的發展機遇。</p><p>鋰電池板塊震盪走強，奧聯電子、贏合科技漲超 14%，天賜材料、國軒高科、多氟多、新宙邦等多股漲超 5%。</p><p>煤炭、鋼鐵等週期股震盪走低，武進不鏽跌超 7%，寶鋼股份、華菱鋼鐵、凌鋼股份、晉控煤業、新集能源、淮北礦業等跌幅居前。</p><p>新能源汽車板塊回暖，賽力斯漲超 5%，比亞迪漲超 2%，江淮汽車、長安汽車、宇通客車等等跟漲。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,2005" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_836f5475193e4701af8622e71dd8c6d6@5579416_oswg273330oswg1078oswg2005_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>中汽協最新數據顯示，5 月中國新能源汽車產銷分別完成 94 萬輛和 95.5 萬輛，同比分別增長 31.9% 和 33.3%，市場佔有率達到 39.5%；1 月—5 月，新能源汽車產銷分別完成 392.6 萬輛和 389.5 萬輛，同比分別增長 30.7% 和 32.5%。</p><p>午間休盤，A 股三大指數漲跌不一，滬指跌 0.51%，深成指漲 0.37%，創業板指漲 0.8%。</p><p>3D 打印概念午後拉昇，鉑力特漲超 10%，銀禧科技、久日新材、金太陽、愛司凱等漲幅靠前。</p><p>消息面上，知名分析師郭明錤指出，蘋果 Apple Watch Series 10 屏幕尺寸將變大、厚度變薄。Apple Watch 今年下半年起將開始採用由 3D 打印技術生產的機構件；3D 列印機構件的供應商為鉑力特。</p><p>黃金股盤中震盪下挫，珠寶首飾方向領跌，老鳳祥跌近 8%，周大生跌近 5%，豫光金鉛、潮宏基、萊紳通靈、明牌珠寶等跟跌。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1997" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_871169597bd841f9a38454b32f14f849@5579416_oswg263325oswg1079oswg1997_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：Wind</p><p>今日收盤，A 股三大指數漲跌不一，滬指跌 0.55%，深成指漲 0.31%，創業板指漲 0.83%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_386314f74717496191e1d5815dd04e3c@5579416_oswg160168oswg901oswg518_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>別回頭，向前看！36 氪 WAVES 新浪潮 2024 激盪年輕創投力量</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2823342996441606?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 11:35:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,460" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_62c30bb83b734c5ebc11c963cbc7c2d9@5868219_oswg572938oswg1080oswg460_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>36 氪 WAVES 新浪潮 2024 大會圓滿舉辦。</p><p>這一年，創投市場如同巨浪翻滾，但青春的力量從未停歇。有人説創投是場豪賭，卻永遠有人笑看風雲，押注未來，堅信創新能顛覆世界。</p><p>那麼，中國創投的未來在哪裏？</p><p>追逐風口還是深耕細作？答案就在你我手中。真正的創投，不是追求短期利益，更是對未來趨勢的精準洞察和勇敢把握。</p><p>6 月 14-15 日，36 氪 WAVES 新浪潮 2024 大會以「別回頭，向前看」為主題，召集創投圈的熱血青年，共話時代品格，引領創新潮流。浪花彙集，理想開篇，年輕力量將掀起新的巨浪！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_f62f049d89a74911b44c2c9bcecd4ca8@5868219_oswg1362283oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「WAVES 新浪潮 2024」大會現場</p><h2><strong>一、浪潮之巔對話：探索理想與現實</strong></h2><p>WAVES 新浪潮 2024 以一段 AI 短視頻作為開場，展現文藝與科技的完美結合，彰顯 36 氪對年輕人的不變初心。</p><p>36 氪 CEO 馮大剛在開幕致辭中點出新一代創業者們的使命，他表示「如果他們可以成功，他們代表了更大的成功。這些東西又沉重，又讓人興奮，因為意義重大，價值巨大。36 氪何其有幸能夠與這些創業者一起，我們非常高興能跟承擔使命，同時自己又可以從中感受到快樂的人在一起，我們會一如既往地支持他們」。面對挑戰，追求快樂，因為「這一切才剛剛開始」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_ec5660c1b8854f49b5ad45fd2276c2d4@5868219_oswg675177oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪 CEO 馮大剛</p><p>圓桌會議《老男孩》，馮大剛攜手阿那亞創始人馬寅、易凱資本創始人兼首席執行官王冉，上演創投界「老友記」。王冉直言一級市場已變天，呼籲耐心對待市場和創新；馬寅則強調回歸人本需求，尋找內心感受力。他們共同為年輕人指明方向：勇往直前，無懼挑戰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_463a2035a2ed420d8ee2cc87be0842b4@5868219_oswg992763oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪 CEO 馮大剛、阿那亞創始人馬寅、易凱資本創始人兼首席執行官王冉</p><p>清華大學國家金融研究院院長、清華大學五道口金融學院副院長、金融學講席教授田軒用幽默的方式帶我們回顧創投 30 年曆程，深度剖析行業變遷和挑戰。點贊 CVC 作為科技創新推手，預言政策春風將助力創投迎來新機遇。他鼓勵年輕人和更年輕的人：「面對挑戰，宏觀政策環境積極向好，鼓勵耐心資本投入科技創新，未來創投發展可期。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_4534faa61aab49a09ab1614e5d7515f5@5868219_oswg587966oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">清華大學國家金融研究院院長&amp;清華大學五道口金融學院副院長&amp;金融學講席教授田軒</p><p>AI，無疑是大家熱議的話題之一。Minimax 創始人&amp;CEO 閆俊傑與明勢資本創始合夥人黃明明一起探討了關於 AI 大模型的「非共識和長期最優解」。他們堅信，憑藉中國龐大的用户基數和創新環境，有望在 AGI 領域領先全球。他們強調，AI 應該服務於普通人，與用户共同創造價值。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_661e963d2eaa4665bc6eaf632802b720@5868219_oswg973241oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">明勢資本創始合夥人黃明明、MiniMax 創始人&amp;CEO 閆俊傑</p><p>作為 AI 大模型領域的早鳥，崑崙萬維與瀾舟科技憑藉技術創新和豐富的落地實踐，積累了豐富的經驗。暗湧 WAVES 主筆於麗麗與崑崙萬維董事長兼 CEO 方漢、瀾舟科技合夥人&amp;聯席 CEO 李京梅共話《風再起時》，方漢認為，AI 的爆發點在於產品創新和用户體驗；李京梅則堅信，小而美也能創造大奇蹟。他們呼籲大家：只有不斷創新、注重落地，才能在激烈的競爭中脱穎而出。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_f0c38aad8e264facb68af5cd5a016aad@5868219_oswg951949oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">暗湧 WAVES 主筆於麗麗、崑崙萬維董事長兼 CEO 方漢、瀾舟科技合夥人&amp;聯席 CEO 李京梅</p><h2><strong>二、科技領航人文，共繪 AI 新篇章</strong></h2><p>近年來，人工智能已成為創投領域的超級熱門話題。然而，AI 創業浪湧，也不全是機會，也有值得警惕的漩渦。對此，36 氪 CEO 馮大剛與商湯科技董事長兼 CEO 徐立展開了一場深入對話，以藉助科技力量「重啓未來」為話題，開啓對 AI 領域的全新思考。</p><p>徐立認為：「突破性的技術正在潛移默化地改變着生活，十年後我們將迎來自然語言交互的新時代。」商湯科技通過投資基金和推動產業落地等方式，與 36 氪等媒體緊密合作，共同引領潮流變革。而馮大剛則鼓勵媒體與科技公司攜手合作，共創年輕人的共識，推動創新。因為「原創不只是跟隨，通過努力重新定義認知，年輕人將引領潮流」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_97054850ca8046fba8dde27c236fb261@5868219_oswg1038745oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪 CEO 馮大剛、商湯科技董事長兼 CEO 徐立</p><p>創投行業，風浪從未平息。而以大模型為代表的 AI 浪潮，正在洶湧着波濤。圓桌論壇《我認出風暴而激動如大海》集結了「中國大模型"背後的市場化出資人，包括：真格基金管理合夥人戴雨森、源碼資本合夥人黃雲剛、高榕創投合夥人韓鋭、雲啓資本合夥人陳昱、明勢資本合夥人夏令。在暗湧 WAVES 主編劉旌的話題引領下，他們共議行業現狀、趨勢、挑戰與機遇，帶來他們對於中國大模型投資的觀點交鋒。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,721" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_92b507ecb0b84cf8991cc65a11783973@5868219_oswg928530oswg1080oswg721_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">巔峯圓桌：我認出風暴而激動如大海</p><p>AI 新浪潮，總是由年輕力量領航。</p><p>接下來的圓桌論壇《頭上的星空，腳下的土地》，BV 百度風投執行董事温永騰、元璟資本管理合夥人劉毅然、華映資本海外合夥人邱諄、光速光合合夥人朱嘉、國方創新合夥人張治五位務實派投資人與暗湧 WAVES 分析師郭允驍，圍繞 AI 投資新機遇展開討論。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_a0d6a902e8674016875721d530232557@5868219_oswg924298oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">巔峯圓桌：頭上的星空，腳下的土地</p><p>暗湧 WAVES 資深分析師黃祝熹與格子互動創始人凌天格、VAST 創始人&amp;CEO 宋亞宸、Aiuni AI 創始人胡雅婷共話《去有浪的地方》。其中凌、胡二位都是 00 後 AI 創業者，他們從自身實戰經歷出發，帶來了寶貴的經驗。年輕創業者勇立潮頭，AI 未來可期。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_a27792eaef754e87b4d16f43c677c27c@5868219_oswg1130222oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">U36 論壇：去有浪的地方</p><h2><strong>三、WAVES 之夜，激勵青年創投羣體</strong></h2><p>WAVES 作為 36 氪在 2023 年全新推出的大會 IP，打破了傳統商業大會的固有模式。它集創投、科技、人文、音樂、市集、產品體驗以及小型沙龍等多元化業態於一體，以開放包容的姿態激發了更廣泛、更深度的思想碰撞。這裏成為了年輕人自由表達、平等交流、真實展示自我和碰撞創意的生態場，讓每一位參與者都能找到屬於自己的舞台和聲音。</p><p>36 氪首席內容官李洋女士在 WAVES 之夜開場演講中提到：「我們相信，善待、鼓勵、支持、褒獎年輕人是一家創新媒體的應有之義，也是一種始終面向未來、信仰未來的姿態。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_a8f5f2cf19154fe397b659dc3c1b6f37@5868219_oswg653357oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪首席內容官李洋</p><p>當下，年輕人才是新浪潮的主角，暗湧 WAVES 主編劉旌與跳海酒館創始人&amp;CEO 梁優、INS 新樂園聯合創始人&amp;總裁關山行、迷笛 CEO 劉歡、JustPod 創始人&amp;播客《忽左忽右》主播程衍梁、D.M.G 種夢創始人&amp;董事長韓嘯，共同帶來《年輕人的心思，你別猜》，深入剖析了當下全新的商業模式和消費趨勢。他們強調真誠、包容和多元價值，呼籲理解和尊重年輕人的情緒和需求，共同創造美好未來。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_4c880df7660e4ddcafd80db5d9b6c5b0@5868219_oswg914763oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">WAVES 之夜：年輕人的心思，你別猜</p><p>36 氪一直緊跟新商業潮流，專注於發掘那些閃耀的商界新星。自 2017 年起，36 氪就以「Under36」為舞台，聚焦那些充滿創意與活力的創投人才。在 2024 屆 Under36 頒獎盛典上，36 氪為傑出的創業者、慧眼識珠的投資人、才華橫溢的創作者以及前沿科學家送上了榮譽。</p><p>黃昏金色，夜晚銀白，年輕的力量熱情如火，感染着每一個在創投之路上奮鬥的靈魂。他們的鋭氣，彷彿在宣告：創投的明天，將由我們引領前行。今夜是年輕人的主秀場，每一刻都閃耀着意義，每一秒都充滿了期待。Under36 頒獎典禮的進行，將 WAVES 之夜推向了高潮。</p><h2><strong>四、開啓探索之旅，深耕創投藍海</strong></h2><p>「探索與深耕」不僅是 WAVES2024 的核心議題，更是所有創投人的共同信念。在這個變革的時代，我們需要勇於探索未知，持續深耕細作，才能在創投藍海中尋找到那些閃閃發光的寶藏。</p><p>時代在變，創投的風向標也在轉。在這個風起雲湧的創投江湖裏，早期投資機構的大佬們是如何運籌帷幄、決勝千里的呢？由暗湧 WAVES 主筆陳之琰主持，峯瑞資本創始合夥人李豐、紅杉中國合夥人張涵、九合創投創始人王嘯、藍馳創投管理合夥人朱天宇、金沙江聯合資本主管合夥人潘曉峯這些早期基金投資領域的佼佼者共同深入探討關於投資的「底氣與信心的來源」，分享了在創投道路上的經驗與見解。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_52814dee19d3466fbb2aecd57b833d83@5868219_oswg108034oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">開場圓桌：底氣和信心</p><p>中國創業者和投資人從不缺乏征服全球的信念，他們如同勇敢的航海家，揚帆起航，踏遍世界每個角落，只為尋找那些閃閃發光的機遇寶藏。</p><p>在全球化論壇《The next China is China》，WAVES2024 匯聚了一羣在拉美、中東、北非乃至歐洲市場闖出一片天的創投大佬，UpHonest Capital（威誠資本）合夥人&amp;COO 談冶禎、易達資本合夥人邵民樺、ATM Capital 創始合夥人梁民俊、日初資本執行董事阮飛、零一創投董事總經理陶洋峯以及創新工場執行董事暨前沿科技基金總經理任博冰，以前前沿的視角和獨到的見解，為大家解鎖中國創投人出海的新姿勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_5aa1e0cd34e64486bf691acc592b0fc4@5868219_oswg975636oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全球化論壇：The next China is China</p><p>全球經濟風雲變幻，技術革新日新月異，各行各業的小夥伴們是不是覺得壓力山大？梅花創投的創始合夥人吳世春揭秘《2024 創投人精神狀態報告》，一探創投行業的真實內幕，為這些推動創新和經濟增長中扮演重要角色的創投從業者，帶來一些啓示和鼓勵。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_0a862a4bac8646ebad73ec6a5207f90c@5868219_oswg1009116oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">梅花創投，創始合夥人，吳世春</p><p>商業江湖風起雲湧，辛苦耕耘的人功不可沒。36 氪重磅發佈四大名冊：《中國股權投資行業早期投資機構 50》；《中國股權投資行業創業投資機構 100》；《中國股權投資行業私募股權投資機構 100》；《中國最受創業者歡迎投資人 100》。我們用數據説話，只為表彰那些引領風潮的創投先鋒，為年輕創投者們打 call。</p><p>今年的 Let's WAVE 市集，讓年輕人紛紛點贊。30+潮牌齊聚，咖啡、貝果、美酒、禮品應有盡有，年輕人蔘與打卡集章活動，熱情高漲。在這場潮流盛宴上，每個人都盡興而歸。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240617/v2_5d922d8acf784856988f351063840378@5868219_oswg3107800oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Let's WAVE 市集</p><p>隨着 WAVES 新浪潮 2024 大會的圓滿落幕，我們再次見證了年輕一代創新者們的無限活力和創造精神。他們不滿足於現狀，勇於探索，持續創新，共同繪製出了一幅幅充滿希望的未來畫卷。時代浪潮奔湧不息，WAVES 的探索也將永不止步。36 氪將繼續與年輕的創業者、投資人一起，持續激盪創新思維，共同推動時代巨輪滾滾向前。</p><p>特別鳴謝：</p><p>WMF、噸噸 BOTTLED JOY、TAGSIU 醍宿釀造、DAYA、青響文創、奶酪博士、王牌化身、即酩、邁樂紛、LOOSEGOOSE、Vespa 北京 Club、EcoWish、怪獸飲酒商店 Monster Bottle Shop、MU16、Catch Bagel、賽塔林、作物生長、Green Bowl 綠洲、一帳 Camplus、人間廢品超市、野生哲學 THE WILD、毫末智行、京東超市、讓茶、Yin's Lounge、OATLY、一世裏、OBSBOT 尋影、輪子小馬</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上線巴西站不足半月，Temu 被關税政策「砍」一刀 ｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2823311947926024?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 11:02:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜張子怡</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>籌備許久，Temu 於 6 月 8 日上線巴西站點，這是 Temu 開通的第 70 個國家站點。活動優惠一如既往震撼人心，提供大額折扣和免運費包郵服務。</p><p>巴西人民感受「砍一刀」的魅力之餘，Temu 也被巴西政府反砍一刀。</p><p>在 Temu 上線巴西站的前一天，巴西眾議院批准一項提案，對在海外平台上購買 50 美元以下的商品徵收 20% 的關税。此前針對價值低於 50 美元的海外包裹免税政策被取消，轉而實施 20% 的進口關税。同時，超過 50 美元的進口商品仍將沿用 60% 的税率不變。</p><p>這意味着，此後低於 50 美元的商品從海外平台進入巴西，不僅要繳納 20% 的進口關税，還要疊加各州標準的 17%ICMS 銷售税，使得實際税收負擔預計攀升至約 44.5%。</p><p>以「萬税之國」著稱的巴西，税收繁重、規則複雜。出於貿易保護主義的考慮，巴西政府也長期維持着高進口税和高消費税政策。</p><p>然而，過去數年間，巴西是拉美地區中市場增長最為顯著的國家。2022 年，其電子商務銷售營收較去年同比增長了 81 億美元。就體量而言，巴西也是當地最大的國家市場，創造了 492 億美元的電商零售額。</p><p>與此同時，支付和商業市場情報（PCMI）預測稱，2023 年到 2026 年，拉美電商增速將保持在 21% 左右，具體數值位居全球第一。</p><p>拉美地區的電商市場潛力無限，巴西在其中格外矚目。因此，即便關税政策反覆且變化不斷，跨境電商平台仍要在此逐鹿中原，Temu 更是如此。</p><h3><strong>01 達摩克利斯之劍</strong></h3><p>5 月中旬，不少消息稱，Temu 已通過巴西政府的一項税收優惠計劃認證，該計劃規定 50 美元以下的商品免徵進口費用。</p><p>然而，巴西政府的臉説變就變，待到 Temu 正式上線後，該税收優惠已成空談。</p><p>實際上，早在今年 4 月，巴西財政部部長 Fernando Haddad 曾宣佈，政府將出台相關政策以取消對海外平台低於 50 美元商品的免税政策，又在消費者的強烈反對之下不得不暫停。</p><p>對於 50 美元以下商品的免税政策，巴西政府態度向來反覆。</p><p>去年 4 月，巴西財政部宣佈取消 50 美元 C To C 包裹免徵進口税的優惠，旨在保護巴西本土電商平台和本土賣家的市場競爭力。</p><p>此後，由於反對聲過高，兩個月後，巴西財政部宣佈放棄取消跨境包裹低於 50 美元的免税政策的決定。又於去年 8 月推行巴西新税務合規計劃，凡是參與新税務合規計劃的電子商務公司，可以繼續享受價值 50 美元（約合 236 雷亞爾）內的跨境包裹免進口税優惠。</p><p>目前，尚不知道巴西政府在小額進口包裹關税政策上是否會有新調整。至少，從全世界範圍內看，收縮小額包裹的免税優惠已是普遍趨勢。</p><p>此前有外媒消息稱，德國財政部長表示，德國將支持在歐洲層面取消 150 歐元的免税限額。南非計劃從 7 月開始，對 Temu 等平台的低價值和小批量服裝訂單都將徵收 45% 的進口税和增值税。</p><p>美國國土安全部則在 4 月表示，價值較低、通常從中國直接寄給美國消費者的「最低進口免税包裹」(De minimis shipments)，今後將面臨更加嚴格的審查。</p><p>對於跨境電商而言，美國的「小額進口免税政策」是不少賣家騰飛的開始，該政策的調整將極大的影響大批中國賣家。</p><p>2016 年，美國政府調整進口商品的税收政策，將小包進口貨值的起徵點從 200 美元提高到 800 美元，意味着對於進口到美國的商品，如果其價值低於 800 美元，在進入美國時則可以免税。</p><p>800 美元的金額範圍則涵蓋了中國跨境小包的絕大多數類目，包括 3C、服飾鞋包、日用百貨、小家電等等。</p><p>根據美國海關數據，從 2012 到 2020 年，美國小額商品進口額價值從 4000 萬美元飆升至 670 億美元以上。另有數據顯示，中國出口到美國超 10% 的商品都利用 800 美金的最低免税額政策進行避税，但在十年前，這一比例遠低於 1%。</p><p>Temu 和 SHEIN 在美國市場兇猛擴張之際，在 2023 年有超過 10 億件包裹寄往美國，其中絕大多數來自中國。有數據顯示，「最低進口免税包裹」約有三分之一是 Temu 及 SHEIN 的包裹。</p><p>自 2022 年開始，美國議員們密集關注着通過「小額豁免」進入美國的中國跨境產品，議員們曾屢次提出法案，旨在調整「小額進口免税政策」。他們認為「小額豁免」法案是貿易漏洞，損害美國製造商的利益。</p><p>4 月美國宣佈嚴查「小額豁免」包裹，可能僅是個開始。</p><p>對於各國消費者而言，一旦跨境電商產品的免税優惠有所改變，許多跨境電商產品相對於本地產品的性價比優勢會被大大削弱，消費者可能不會再偏愛來自中國的商品。</p><h3><strong>02 無法不押注的新興電商市場</strong></h3><p>在 Temu 巴西站正式上線的前一天，巴西參議院投票通過「對價值 50 美元以下的進口跨境商品徵收 20% 關税」的提案。該法案要求一旦生效，即刻執行，其效力追溯至新税率公佈前已下單但未到達巴西境內的包裹。</p><p>那麼，Temu 在巴西售出的所有低於 50 美元的商品，都將要承受超過 40% 的新税率。對於新入局的 Temu 而言，巴西税收負擔不輕，卻不會使其離場。畢竟，Temu 已是晚來者，市場又正值藍海階段。</p><p>PCMI 去年發佈的報告顯示，並目前拉美電商市場發展迅猛，2023 年該市場的電商交易額預計將突破 5090 億美元。</p><p>另外，儘管同 2021 和 2022 年超 35% 的年增速相比，未來幾年拉美電商增速會有所放緩，但增長態勢依然穩健。拉美地區互聯網滲透率已突破 85%，電商滲透率達到 66%。</p><p>報告顯示，便捷、便宜、快速等都是拉美消費者網購過程中的重要決定因素。具體而言，有 70% 的消費者在網購時更關注商品的價格和商品描述的準確性，60% 的消費者則在意商品的折扣力度。拉美各品類的價格中位數集中在 30 至 40 美元，Top 1000 商品中位數價格為 32.17 美元。</p><p>中國商品相當受拉美消費者歡迎。根據摩根大通數據，目前拉美跨境商品主要來自中國、美國和日本，其中中國商品佔比高達 62%，約為美國的 2.6 倍。</p><p>相較中國這樣成熟的電商市場，拉美消費者的電商退貨率較低。對比 Statista 2022 年的數據來看，中國市場的退貨率為 66%，而巴西市場的退貨率僅為 31%。另據墨西哥在線銷售協會發布的數據顯示，當地電商商品退貨率僅有 20%。</p><p>消費者對性價比產品的渴求、低水平的退貨率，無疑都讓拉美地區電商市場充滿想象力。</p><p>拉美電商平台美客多喜人的業績增長也是例子。其財報顯示，2023 年第四季度，美客多的收入達 42.61 億美元，同比增長 42%，是自 2022 年第三季度以來增長最快的季度。其 GMV 則達到 135 億美元，同比增長 29%，為 21 年第二季度以來的最高水平。</p><p>巴西和墨西哥的電子商務市場在拉美地區佔據半壁江山。</p><p>巴西也是除去中國、印度、美國以外，移動端人均互聯網使用時長最高的地區。隨着移動互聯網使用時長的增長，巴西在線購物使用時長也增至全球第三，持續帶動拉美電商滲透率的提高。（數據統計截止於 2021 年）</p><p>在開設巴西站點之前，Temu 的線上零售業務已經進入智利、哥倫比亞、秘魯、墨西哥、烏拉圭、厄瓜多爾、多米尼克、巴拿馬、波多黎各多國，實現了對拉美大區主要國家市場的全面覆蓋。</p><p>巴西顯然是 Temu 全球化之路不能錯過的國家，哪怕有沉重的税務負擔。近些年，中國跨境電商們前進的速度已經夠迅速、夠雷厲風行，可無法同須臾轉折間調整的政策相比。這前所未有的考驗着企業的綜合應變能力，在風險中如何更好地控制成本，更好地前進。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪專訪 | 廣汽埃安古惠南：下半年新增 2000 個崗位，未來 2 年建設多個海外基地</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2822551714711817?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 09:22:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜韓永昌 &nbsp; &nbsp;&nbsp;</p><p>編輯｜李勤</p><p>兩年沒有新車發佈的埃安，即將進入到產品密集投放期。</p><p>「下半年有三款新車要上市，每兩個月就要上市一款新車，來填補我們的市場空白，包括 10 到 20 萬之間的產品和 30 萬以上的市場。」</p><p>近日，廣汽埃安總經理古惠南分別就埃安和昊鉑品牌的產品、技術以及經營情況舉行媒體溝通會時如此説道。他還表示，埃安也在準備補齊在 REV、PHEV 產品，明年開始擇機上市。</p><p>對於此前外界對埃安「裁員 20%」、「密集與應屆生解約」等傳聞，古惠南迴應稱，上述傳聞均是謠言。「埃安總共才 7000 多名員工，裁員 20% 就是 1400 人，難道都要炒了？真的是惡意抹黑造謠。」古惠南説。</p><p>古惠南還表示，今年埃安的泰國工廠、印尼工廠和長沙工廠都會陸續投產，都在招人，再加上打造 100 家直營店的計劃，「埃安下半年要新增 2000 個崗位。」</p><p>今年是中國新能源車企的出海大年，埃安也在出海的佈局上十分堅定。古惠南講道，第二代 AION V 會在泰國工廠同步下線，在泰國製造。「未來埃安會以整個東南亞為基地，輻射到全球，我們接下來的全球化的產品也會投放到市場。」</p><p>具體來看，埃安正在考察歐洲，下半年會繼續考察南美、中東、中亞、非洲等區域的生產基地，「未來兩年我們一定會在這幾大區域構建我們的生產基地。」古惠南説。</p><p>在產能建設上，古惠南分享到，埃安一直堅持小投入、快產出、滾動發展，就是規模要小，但產出要快，同時要滾動，有市場就做大，「比如我們一開始會建 2 萬、3 萬的工廠，不會一下子就建 10 萬、20 萬的廠，這是也是廣汽集團、廣汽埃安，在規模上面發展的一個基本指導方針。」</p><p>在海外人才的佈局上，埃安在海外的招聘邏輯是，品牌、銷售、服務，包括企業管理、人事都會優先選用當地人才，但產品，生產製造類的相關人才，要以國內為主。</p><p>整車工廠周邊需要零部件企業做好配套，因此打造產業鏈也是出海的難題之一。古惠南説，「要帶動當地人，不能去了就讓他們失業。」</p><p>埃安對產業鏈的打造也積累多年，廣汽的投資涵蓋了智能座艙、自動駕駛、能源科技等多個環節，從原材料、製造、到光儲充換、回收利用，全產業鏈均有佈局。</p><p>如今，埃安的佈局也到了收穫期，古惠南説，「現在昊鉑的車和第二代 AION V，電池、電機、電控三電全部是我們自己產的，自己做，時間有控制，成本有控制，性能有控制，品質更有控制。」</p><p>古惠南最後講道，埃安艱難的日子即將過去，好日子即將到來，當然這個好日子不等於是前途是光明的，道路也是曲折的，總的趨勢是向上的。</p><p><strong>以下是 36 氪汽車等媒體與廣汽埃安總經理古惠南等的對話，經編輯：</strong></p><p><strong>問：剛才您也説了很多人才梯隊的建設，國內的我們佈局很多，那海外人才的佈局如何？比如説我們泰國工廠、印尼工廠，接下來當地人才的招聘有什麼規劃可以分享一下嗎？</strong></p><p><strong>古惠南：</strong>我們初期採用國內支援的形式，以國內為主派出去到海外，然後當地人才為輔。我們希望大概用兩年的時間，過渡到以當地人才為主，中國人員派駐的支援為輔，以後每一個基地我們都會採用這樣的模式。</p><p>在海外的招聘邏輯是，品牌、銷售、服務，包括企業管理、人事，都會優先選用當地人才，但產品，生產製造類的相關人才，要以國內為主。海外一般有規定，中國配 1 個人，就要用 4 個當地的勞動力，所以海外配很多中國人不行，文化也不一樣，所以我們現在也加大培訓力度。</p><p><strong>問：現在大家都在講海外市場，廣汽埃安相對於我們的友商來説，相對於中國同行來説有哪些優勢所在？</strong></p><p><strong>古惠南：</strong>出海來講，品牌力還不是最核心的，國外對中國的品牌認知是有限的，但是有幾點他還是認的，對於質量，還有科技的創新，他們還是很敏感的。</p><p>現在埃安，包括昊鉑出海，我們跟泰國聊，他們希望我們自動駕駛拿過去，要我們最先進的，包括歐翼門這些都要拿過去，雖然泰國這些國家目前在新能源科技相對不成熟，但他們對科技的嚮往是很強烈的，這點上面也是我們出海的一個優勢。</p><p><strong>問：我們佈局的全球有 7 個產銷基地，今年年內泰國和印尼工廠都會投產，放遠一點看，我們在國外建廠投產大概要達到什麼樣的規模？我們出口模式還有直接出口，這塊有沒有一些具體的可以分享的地方？</strong></p><p><strong>古惠南：</strong>我們一直堅持小投入、快產出、滾動發展，就是規模要小，但產出要快，同時要滾動，有市場就做大，所以我們的規模都是小規模的，比如 2 萬、3 萬，不會一建就 10 萬、20 萬的廠，這是也是廣汽集團、廣汽埃安，在規模上面發展的一個基本指導方針。</p><p>出海目前常見的有兩種形式，一個是建基地，一個是直接出海，實事求是地講，因為我們中國勞動生產效率跟國外比，要好很多，直接出海是最好的。</p><p>但為什麼要去當地建廠呢？因為有關税的壁壘，再或者像有些國家有進口許可證，他會讓你每個月都去搞批文，能進多少台，這會影響你的規模，所以基於這些考慮，如果沒有這些壁壘，就會採用整車出口。如果它的產業鏈基礎太差，零部件 100% 要從中國運過去，也劃不來。所以主要考慮這三個問題。關税、建設規模、產業鏈。</p><p><strong>問：廣汽集團在舉集團之力要出海，集團下面就是埃安和傳祺，在集團之力的大漏斗下面，能夠漏多少政策給到我們的埃安？</strong></p><p><strong>古惠南：</strong>我們是有分工，東南亞市場是由廣汽埃安自己直接負責，其他區域是授權給廣汽國際來負責。我們基本上哪裏有市場就去哪裏，如果那個地區是以電動車為主的，那個基地就以我們廣汽埃安為主，倒過來也一樣。所以不存在説漏斗漏多少的問題。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>致力於「原位再生」，「華夏生物」專注開發脱細胞羊膜基質再生材料｜早期項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2821746302749185?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 08:30:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>從早年間的植入物填充，到如今的「對細胞行為調控和組織再生的促進」，生物再生材料領域的市場表現逐年升温。尤其在醫美領域，聚左旋乳酸（PLLA）、聚己內酯（PCL）等熱門材料的出現，也讓再生材料成為投資機構當前關注的重點方向之一。</p><p>儘管新材料、新技術層出不窮，但許多材料其實「只在做形態的修復，難以鑑別是否具備真正的功能性再生能力」。華夏生物創始人、中國醫藥生物技術協會皮膚軟組織修復與重建技術分會主任委員湯蘇陽教授認為：「在再生醫學的浪潮中，能夠推動行業發展的其實是可以實現功能性再生的技術和產品。華夏生物致力於‘讓億萬人重新獲得組織再生’，這不僅是華夏生物的使命，也是企業的出發點。」</p><p>湯蘇陽教授畢業於第四軍醫大學，有近 35 年燒傷整形外科工作經驗。正是看到了過往動物源性材料在臨牀上的不足，湯蘇陽教授從創業初始就開始專注羊膜這一人源性材料的開發應用。</p><p>羊膜是子宮內包裹嬰兒的一層薄膜，早在上世紀初就開始被作為外科皮膚移植材料使用，應用範圍覆蓋創面修復、燒傷整形、眼科等諸多領域。據 NMPA 數據，國內現有 34 款同種異體材料產品獲批，其中基於羊膜的三類醫療器械佔 7 款。</p><p>在醫用生物材料的研發領域，具備「促進細胞粘附、遷移的功能」是生物再生材料區別於其他材料的核心特徵，生物相容性也是衡量材料性能的一項關鍵指標。「羊膜材料正是兼具了以上兩項重要特質」，華夏生物總經理張美榮介紹：「羊膜本身具有天然的優於其它異種或高分子材料的生物相容性，完全脱細胞後的三維膠原支架結構有利於自體細胞黏附及生長，進而誘導原位組織的重建和再生。」</p><p>回顧羊膜材料的應用歷史，從新鮮羊膜到凍幹羊膜、脱細胞羊膜，劑型迭代的背後是材料製備技術的不斷升級。脱細胞技術的引入使羊膜材料得以只保留細胞外基質關鍵成分，從而提高材料的原位組織修復與再生性能。但過往的脱細胞工藝「往往對材料結構有一定的破壞，或多或少影響了材料的臨牀使用效果」。為此，華夏生物前期自主研發了酶輔組織精準修飾技術，該技術通過關鍵温和生物酶處理，在脱除細胞成分及 DNA 殘留的同時，減少了對羊膜細胞外基質蛋白三維超微結構及組成的破壞。</p><p>此外，華夏生物目前正在開發基於超臨界二氧化碳的脱細胞技術，這項技術結合了酶輔組織精準修飾技術與超臨界二氧化碳流體，在進一步降低脱細胞過程對材料結構性能的影響的同時，還在脱細胞過程中實現了滅菌功能。這一技術可有效減少材料終端滅菌的輻照劑量，從而進一步減少對材料三維結構的破壞。</p><p>為更好滿足臨牀使用需求，華夏生物創新性的開發了可注射型脱細胞羊膜基質材料。「相較於傳統的膜片型產品，注射給藥的優勢在於精確定位和減少手術操作。比如過去羊膜作為膜片使用時，大多用在燒燙傷、眼科等領域，而注射型實現了對多種軟組織損傷、運動損傷的修復治理，能夠精準地將產品輸送到特定損傷部位。」</p><p>目前，華夏生物已有兩款脱細胞羊膜基質材料產品進入申報階段，分別在醫美和骨科兩個細分領域佈局。此外，華夏生物不僅注重當前的產品線發展，更看重羊膜材料未來在再生醫學領域的長遠價值。「脱細胞的支架材料與幹細胞藥物、單抗、細胞因子等聯合使用，作為藥物的長效緩釋遞送載體，是可以達到 1+1 大於 2 的效果」，華夏生物總經理張美榮表示：「我們開發的可注射型脱細胞羊膜支架材料，未來可同步細胞藥物上市步伐，在再生醫學賽道實現更好的價值共創共享。</p><p>產品之外，在中國醫藥生物技術協會皮膚軟組織修復與重建技術分會的牽頭組織下，華夏生物正在協助開展中國人源性組織庫合作組織（CATB）示範庫的建設，「我們希望在國內建設一個標準化、數智化的人源性組織庫體系，推動人源性材料產業鏈上下游有效銜接」。張美榮表示。</p><p>融資方面，華夏生物此前已完成數千萬元 Pre-A 輪融資，目前正在積極推進 A 輪融資。湯蘇陽教授表示：「華夏生物的企業願景是成為全球人源性組織再生材料領導者，我們在朝着這個目標不斷努力。」</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「合生鼎濟堂」獲北極光數千萬元投資，籌建日診 2000 人的中醫院 | 36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2819470252165639?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 08:30:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>36 氪獨家獲悉，中醫連鎖診療機構「合生鼎濟堂」近日獲數千萬元天使輪融資，由北極光領投。本輪融資主要用於在北京核心地段籌建一家中醫醫院，預計佔地面積 3000 平方米、日接診量 2000 人次，該中醫院目前已處於裝修階段。</p><p><strong>合生鼎濟堂隸屬於合生東方集團，目前旗下有三大業務板塊，分別是：中醫連鎖診療、中醫教育培訓、中醫食療產品。</strong>其中，中醫連鎖「合生鼎濟堂」成立於 2013 年，是北京市最早以小兒推拿為核心技術的醫療機構之一。目前合生東方集團旗下已建立 2 家診所、1 家門診部、1 家互聯網醫院；籌建中的有 1 家一級中醫醫院和青年療養院。</p><p>合生鼎濟堂醫師團隊多畢業於北京中醫藥大學、中國中醫科學院；診所成立十年，累計服務超過 10 餘萬人次，當前日線下接診量穩定在 200 人左右。合生鼎濟堂以中醫外治法為特色，即通過針灸、推拿、藥浴、拔罐等物理方式，刺激經絡與穴位、糾正筋骨失衡等。同時兼顧內治法，開發了完整的全科診療體系，特別在女性、兒童常見病診療方面積累了豐富經驗。</p><p>據合生鼎濟堂執行董事、連續創業者張敬華介紹，因患者需求激增，在既往團隊基礎上，今年合生鼎濟堂新招募了數十位中醫醫生加入。具體的診療分工中，由首席或資深中醫對患者進行首診，具體的針灸、理療等則由新生代中醫大夫執行。久而久之，新生代中醫對患者體質更為熟悉，醫患雙方建立更穩固的信任感後，患者可能會主動選擇年輕醫生。「在合生鼎濟堂診所的組織架構中，大夫之間不是競爭，而是合作關係。這就將傳統的老中醫跟患者一對一，轉變成了一對多，診所的日接待量也會高起來。」</p><p>除了中醫診療外，中醫教育培訓也是合生鼎濟堂的重要收入來源之一。當前中國中醫類別執業醫生近 60 萬人，但其中能夠獨立治病開方的醫生卻比較有限。特別對於一些年輕中醫醫師而言，缺乏健全的實踐培訓及上升通道，影響其成長速度。「我們會招聘中醫名校畢業的年輕人，他們有比較紮實的中醫理論基礎，學習速度也比較快。通過合生鼎濟堂資深中醫的帶教和實踐培訓，能夠在統一的診療理念下，快速成長。」張敬華介紹道。</p><p>合生鼎濟堂教育培訓已研發出數十門課程，如全息診斷培訓、新生骨傷培訓、特色小兒推拿等，其中包含針對醫務人員、中醫從業者的線下技能培訓；針對非中醫羣體，則提供健康科普、養生方法等線上教育培訓。在醫師培訓中，主要教授全息診斷等診療手段，幫助從業者提升精準診病的能力。通過為患者進行中醫體檢，準確斷病，能夠增進醫生與患者之間的信任感，建立更強的復購粘性。</p><p>據瞭解，合生鼎濟堂線下中醫技能培訓採取老學員「推薦制」，要求前來進修者有一定的中醫專業基礎，在經過一個週期的集中訓練後，能夠通過全息診斷等方式，更好的指導臨牀應用。現階段，受規模所限，合生鼎濟堂年培訓量約 10 場，次均培訓 40 人，累計培訓學員超過 3000 人；隨着資深中醫力量的壯大和規模發展，「未來可以做到年培訓百場。」通過中醫技術推廣和學員力量輻射，也將帶動合生鼎濟堂中醫食療、醫療級產品的銷售。</p><p>現階段，合生鼎濟堂開發了一系列健康食品和用品，其中食療產品如和中粉（陳皮雞內金粉）、固原粉（益智仁牡蠣粉）、寧安粉（紅參酸棗仁紅豆粉）、清青粉（綠豆葛根菊花粉）、宣白粉（黃芥子蘇子萊菔子粉）、古法九蒸九曬黑芝麻丸等。藥食同源、隱藥於食，解決兒童和女性健康問題；醫療級產品如中藥藥浴包等。健康產品主要通過線下醫療機構、社羣運營轉化、線上商城等渠道銷售，目前該業務版塊收入佔公司收入的一半左右，未來隨着經銷渠道的擴大，業績仍有一定擴展空間。</p><p>「中醫的治法，需要醫生和患者站在一起，通過提供醫療服務，進入到較長期的慢病管理、健康管理。」張敬華認為，對中醫醫生的考核，不能以客單價等業績指標為 KPI，而是應該在保證醫生醫術穩步提高的同時，通過開展技能培訓、複製醫生等方式，做到「批發醫生的時間」，從更高維度進行商業化。</p><p>在北京積澱十餘年後，合生鼎濟堂主要通過口碑傳播、熟客轉介吸引患者，目前到訪患者數量已超出既有的服務承載能力，因此其正在北京籌建一級中醫醫院，將目前的接診量提高 10 倍。除合生鼎濟堂自有體系的醫生外，也將引入北京公立醫院的名中醫坐診。</p><p>當前，全國及各省市政策正積極引導中醫發展壯大；且經歷新冠疫情之後，民眾對於通過中醫防病於未然、治療慢性病等有了進一步認識，願意更積極地嘗試中醫食療、外治等方法。另外，在北京、上海等一線城市，學習工作競爭激烈，不少兒童及成人陷入抑鬱等情志疾病，這類疾病通過中醫幹預也有一定積極效果。合生鼎濟堂通過將心理學與中醫醫學結合，以家庭為單位治病療心，開展針灸、中藥、推拿、心理諮詢等服務，以幫助患者走出陰霾。</p><p>談及未來的發展，張敬華認為做醫療，一定要有耐心；通過五年、十年打造明醫明館，未來或將拓展類似美國梅奧醫學中心的家庭健康管理模式，或高端居住型醫療服務機構。即便資本化的速度沒有那麼快，也是在做有意義、有價值的事業。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前走強，嗶哩嗶哩漲超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823886414809353?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:45:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，熱門中概股美股盤前走強，嗶哩嗶哩漲超 2%，愛奇藝漲超 1%，阿里巴巴漲 0.89%，小鵬汽車漲 0.84%，百度漲 0.64%，京東漲 0.59%，蔚來漲 0.47%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>瀘州老窖：控股股東增持公司股份計劃實施完畢</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823883008985602?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:42:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，瀘州老窖發佈公告稱，增持計劃期間，公司控股股東老窖集團的全資子公司金舵公司通過集中競價交易方式累計增持公司股份 114.02 萬股，佔公司總股本的 0.08%，增持金額約為 2.01 億元。本次增持計劃實施完畢。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數下跌，英偉達漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823882289596936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:41:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，美股大型科技股盤前多數下跌，蘋果漲 0.69%，微軟跌 0.08%，亞馬遜跌 0.44%，谷歌跌 0.66%，Meta 跌 0.42%，特斯拉跌 0.61%，英偉達漲 1.11%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>隆基綠能：公開發行 100 億元公司債券的議案獲股東大會通過</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823878667520258?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:37:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，隆基綠能發佈 2023 年年度股東大會決議公告，《關於公開發行 100 億元公司債券的議案》獲通過。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>信泰保險原董事長被終身禁業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823863132948998?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:22:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，金融監管總局浙江監管局披露了兩張罰單。處罰信息顯示，因在股權轉讓許可申請中提供虛假材料，信泰保險於 2022 年 12 月被罰款 50 萬元；時任公司董事長鄒平笙於去年 3 月被撤銷任職資格，並被禁止終身進入保險業。據瞭解，儘管此前也出現過險企董事長被禁業的處罰，但多有時間期限；此次信泰保險原董事長被終身禁業的情況，或為業內首例。（中國基金報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>神州數碼與 EMQ 達成合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823862878898694?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:21:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，神州數碼宣佈與 EMQ 映雲科技達成合作並簽署協議。根據協議，雙方將在汽車、工業製造、金融和雲計算等多個領域展開深入合作，以車聯網數據應用為切入點，加速 AI 技術在相關行業的落地應用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國電建：前 5 月新籤合同金額 4784.74 億元，同比增長 6.78%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823862210578953?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:21:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國電建發佈公告稱，公司 2024 年 1 月至 5 月新籤項目 4176 個，新籤合同金額 4784.74 億元，同比增長 6.78%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>英特爾投資立訊技術，產業鏈人士：將助力立訊敲開北美服務器市場大門</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823861072693512?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:20:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[一直以來，英特爾和立訊技術主要合作的領域包括數據中心光/電連接、液冷散熱系統、電源系統等，併為英特爾合作伙伴聯盟（IPA）以及通用服務器產業技術創新鏈中的多家企業提供高速互連及熱管理解決方案。對於英特爾戰略投資立訊技術的意義，一位產業鏈人士分析稱：「在當前地緣政治（緊張局勢）不斷升級的背景下，英特爾作為北美頭部半導體芯片廠商，其對立訊技術的戰略投資，將更進一步助力立訊技術敲開北美服務器市場的大門，特別是 AI 服務器相關的業務。」（每經網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國台酒業迴應總經理張春新或離職報道：就是休假</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823860324534532?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:19:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 17 日，有媒體報道稱，國台酒業總經理或將辭職。對此，國台酒業方面下午迴應：「就是休假。」記者注意到，上述報道提到公司最近的一份內部文件，該文件稱：為保障貴州國台酒業集團股份有限公司經營活動的有序進行，貴州國台酒業集團股份有限公司董事長決定，貴州國台酒業集團股份有限公司總經理張春新休假期間，由副董事長葉正良兼任總經理職務，並行使總經理職責，自 6 月 12 日生效。（每經網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>橫琴粵澳深度合作區首個工業用地順利競拍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823850715220225?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:09:29  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 17 日，粵澳深合國土儲 2024-02 號出讓地塊的國有建設用地使用權順利完成競拍，競得者為橫琴琴澳創新產業園開發建設有限公司。本次競拍的地塊是橫琴粵澳深度合作區掛牌成立以來首個出讓的生產型用地，用地性質為一類工業用地。該地塊佔地面積約 11.6 萬平方米，根據項目規劃，此次競拍地塊將建設集保健品、食品、生物醫藥、醫療器械等戰略性新興產業為一體的綜合性產業園區。（大灣區之聲）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>嚴打虛擬主播？騰訊視頻號擬限制數字人帶貨：鼓勵真人直播</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823847236339976?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 20:05:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日為了優化視頻號櫥窗生態，營造良好的交易環境，騰訊對《視頻號櫥窗達人「發佈低質量內容」實施細則》進行修訂，修訂內容於今年 6 月 7 日-6 月 13 日進行意見徵集。據最新的修訂方案，「使用插件、AI 等工具生成虛擬形象進行直播」「提供、售賣、教學或展示平台不提倡傳播的內容：如講解和售賣虛擬人代播軟件」等涉及虛擬人/數字人直播，將被視頻號明確列入低質量內容，並進行違規處理。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海二手房單日網籤破千套，創 3 年來日成交量新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823833920817414?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 19:52:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「昨天上海網籤再次刷新紀錄（1184 套），創近 3 年曆史成交量新高。」在剛剛過去的週末，上海房地產圈被這一則消息刷了屏。對於這一引人注目的數據，有對上海二手房市場熟悉的資深業內人士向記者分析稱，官方披露的網籤數據往往具有滯後性，週末再疊加之前端午節的影響，個別數據衝高的代表性並不算強。不過，整體來看，5 月 27 日「滬九條」新政之後，確實有不少需求得到釋放，上海二手房市場出現改善。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國中車：3—6 月期間簽訂合計 436.2 億元合同</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823829508590080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 19:47:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國中車發佈公告稱，公司於 2024 年 3—6 月期間簽訂了若干項合同，合計金額約 436.2 億元人民幣，上述合同總金額約佔公司中國會計準則下 2023 年營業收入的 18.6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>萬科 A：「20 萬科 06」將於 2024 年 6 月 19 日付息</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823805144615426?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 19:23:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，萬科 A 發佈公告稱，「20 萬科 06」將於 2024 年 6 月 19 日支付自 2023 年 6 月 19 日至 2024 年 6 月 18 日期間的利息。債權登記日為 2024 年 6 月 18 日，票面利率為 3.90%，每手債券派發利息 39.00 元（含税）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>擬籌劃印度最大規模 IPO，現代汽車股價創歷史新高</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823787276700160?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 19:04:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[現代汽車計劃進行可能是印度有史以來規模最大的首次公開募股（IPO）之一，這一計劃推動該公司在韓國的股價升至歷史新高。根據現代汽車的招股説明書草稿顯示，這家韓國汽車製造商將出售現代汽車印度有限公司 17.5% 的股份。現代汽車的股價週一在首爾上漲 3.9%。現代汽車將從其印度子公司的 IPO 中獲得全部收益。受此提振，相關股票也有所上漲。（智通財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲多個組織「聯名上書」：歐盟網絡安全標籤不應區別對待美國雲巨頭</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823786117499398?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 19:03:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐洲 26 個行業組織當地時間週一在一封聯名信中警告稱，歐盟擬議中的雲服務網絡安全認證計劃（EUCS）不應區別對待來自美國的大型雲計算巨頭，比如亞馬遜、Alphabet 旗下谷歌和微軟。據媒體報道，歐盟委員會、歐盟網絡安全機構 ENISA 和眾多歐盟成員國家將於週二舉行會議，討論該項安全認證計劃。自 ENISA 於 2020 年公佈草案以來，該計劃經歷了幾次重大修改。（智通財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三連板長城電工：公司主營業務未發生變化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823784038910215?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 19:01:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，三連板長城電工發佈公告稱，公司的主營業務為高中低壓開關成套設備、高中低壓電器元件及關鍵零部件、電氣傳動自動化系統、智能低壓成套配電裝置及母線槽等電工電器類產品的研發、製造、銷售和服務。目前公司生產經營活動正常，主營業務未發生變化，仍以電工電器產品的研發、製造、銷售和服務為主。公司 2023 年度歸母淨利潤為-10995.42 萬元，2024 年一季度歸母淨利潤為-2796.95 萬元，公司處於虧損狀態。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>又到中期策略會高峯，多家券商今年將放棄辦會控制成本</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823774921755141?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 18:52:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[按照往年慣例，每年的 6~7 月通常是券商舉辦中期策略會的高峯，在一週時間內扎堆舉辦中期策略會以往是行業常態。值得關注的是，有不少券商今年可能選擇放棄舉辦。中部地區某券商研究所相關負責人表示，為了控制成本，今年暫不舉辦中期策略會。某上市券商內部人士則告訴記者，像往年那種大型的中期策略會今年應該就不辦了，現在預算卡得比較嚴。（每經網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>沃森生物：終止重組新型冠狀病毒疫苗（CHO 細胞）等臨牀試驗</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823774001498632?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 18:51:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，沃森生物發佈公告稱，決定終止由控股子公司上海澤潤研發的重組新型冠狀病毒疫苗（CHO 細胞）和重組新型冠狀病毒變異株疫苗（CHO 細胞）的臨牀試驗。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>4 連板東晶電子：公司生產經營情況正常，內外部經營環境未發生重大變化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2823763734055433?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-17 18:41:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，4 連板東晶電子發佈股票交易異常波動公告稱，公司未發現近期公共傳媒報道了可能或已經對公司股票交易價格產生較大影響的未公開重大信息。截至公告披露日，公司生產經營情況正常，內外部經營環境未發生重大變化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>