<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>單日暴跌超 400 億，「寧王」還能漲回去麼？｜智氪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2810786248952064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 14:41:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>丁卯</p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;</strong>鄭懷舟</p><p>6 月 7 日，受地緣政治的消息面影響，寧德時代盤中大跌近 6%，帶崩創業板當日超跌 2%。</p><p>寧德時代股價的急速下挫，引發了市場對其未來表現的擔憂。但實際上，今年以來，隨着鋰電行業的回暖，寧德時代作為絕對王者，不僅迎來股價的涅槃重生，而且還得到了海外投行機構的一致看多。</p><p>先是在 3 月 10 日，大摩發佈報告空翻多看好寧德時代，並上調公司評級至超配、目標價至 210 元/股，迅速引發市場做多熱情，3 月 11 日寧德時代迎來了近 15% 的單日漲幅；進入 4 月，在公司一季報業績的亮眼表現驗證之下，大摩進一步上調了公司目標價到 230 元/股；與此同時，更多海外機構加入到看多寧德時代的陣營。其中，穆迪調升了寧德時代的評級；傑富瑞則上調公司目標價到 245 元/股；高盛更是將寧德時代的目標價調至 304 元/股，給出了近 50% 的上漲空間。</p><p>在外資機構的一致看多預期下，市場的做多熱情得以迅速釋放，提振寧德時代股價快速反攻，重振昔日寧王雄風。3 月 11 日至今，寧德時代的股價漲幅已經接超過 25%；而今年 2 月至今，公司的股價漲幅更是接近 35%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,473" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_b0be1ed674204dacbfac03801b95f0e6@5335509_oswg243340oswg864oswg473_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寧德時代股價表現&nbsp; &nbsp;數據來源：wind，36 氪整理</p><p>那麼，美國限制的進一步趨嚴是否會影響寧德時代的出海步伐？面對寧德時代的上漲，市場的樂觀預期究竟體現在哪兒？未來的寧德時代還有空間嗎？</p><h2><strong>市場預期反轉的原因是什麼？</strong></h2><p>2023 年以來，「價格戰」是新能源車產業最明顯的標籤。</p><p>從背後的原因來看，需求端，隨着國內新能源車滲透率超過 30%，引發銷量從高速擴張期過渡到平穩擴張期，與此同時，在地緣政治衝突加劇等因素影響下，歐、美等大國的新能源補貼支持力度也明顯放緩，導致海內外需求雙雙走弱。</p><p>供給端，一方面，23 年以來，隨着新能源車關鍵的電池技術迭代放緩，車端產品進入性能差異逐漸縮小的窗口期，供給的同質性加劇了行業競爭；另一方面，作為電動汽車中成本構成最大的動力電池，上游碳酸鋰資源價格的急轉直下，使得多數鋰電材料供需關係得以扭轉，導致電池價格持續下降，給車企騰挪出了更多的空間。</p><p>在新的供需格局之下，電動汽車行業整體競爭加劇，車企之間打響了一輪又一輪的價格戰。受此影響，行業價格壓力反向傳導至中游的電池環節和上游的鋰電材料，最終導致整個鋰電產業進入量縮價減階段，相關公司的業績壓力持續放大，直接影響到了二級市場的估值定價。</p><p>作為龍頭，面對行業之殤，寧德時代也未能倖免。</p><p>23 年，大摩一度下調了公司的投資評級和目標價，進一步引發了資本市場的擔憂，加速了公司股價的波動，如果從 2021 年底 372 元/股的巔峯股價算，那麼公司股價最大跌幅一度超過 60%。</p><p>但進入 2024 年後，市場對寧德時代的悲觀預期開始逐漸化解，其中 2023 公司穩健且超預期的業績表現是背後的關鍵因素。根據 2023 年的財報，儘管面臨行業量縮價減的壓力，但公司無論是成長性還是盈利能力都彰顯出了較強的穩定性。2023 年，公司錄得營收 4009.2 億元，同比增長 22.0%，其中，動力電池營收 2852.5 億元，同比增長 20.6%，營收佔比 71.2%；同期，公司實現歸母淨利潤 441.2 億元，同比增長 43.6%，對應毛利率和歸母淨利率分別為 22.9% 和 11.0%，較 22 年均有小幅提升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="862,475" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_4919899ce49944f7b6925429516b6e6e@5335509_oswg14804oswg862oswg475_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寧德時代收入和利潤情況&nbsp; &nbsp;數據來源：wind，36 氪整理</p><p>穩健且超預期的業績表現，無疑給市場吃了一顆定心丸。那麼，在行業普遍表現欠佳之下，寧德時代是如何維持穩定盈利能力的呢？</p><p>我們認為背後的原因基於以下兩個方面：</p><p><strong>首先，技術優勢形成差異化競爭基礎，疊加公司在產業鏈中較強的話語權，造就了較高的產品溢價能力。</strong></p><p>儘管近兩年在價格戰壓力下，動力電池行業進入到了技術更迭放緩的窗口期，二線廠商的迅速起量似乎縮窄了當下電池的技術差異。但我們認為，動力電池行業是顯著的先發優勢行業，在當前電化學體系沒有發生明顯變化之下，技術創新始終沿着現有路線不斷做迭代，在這種背景下，寧德時代憑藉着持續多年的高強度研發投入和技術積累，始終具備引領行業的能力。</p><p>從研發投入上看，寧德時代近 3 年的研發費用率均維持在 5% 左右，2023 年公司研發費用高達 183 億元，根據高盛數據顯示，這一數額佔據了全球電池研發投資總額的超一半體量，佔比達到了 53%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="862,464" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_66a534b5bdfd480ab52f4173119ac1ec@5335509_oswg36329oswg862oswg464_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2023 年動力電池研發投入佔比&nbsp; 數據來源：高盛、36 氪整理</p><p>鉅額的研發投入下，寧德時代在電池技術和產品佈局上始終引領行業發展。截至 2023 年底，公司擁有專利 9987 項，其中境內專利 8137 項，境外專利 1850 項。從電化學材料上看，公司在優勢的三元電池領域持續深耕，佈局超高鎳技術持續提升電池能量密度的同時，也發展中鎳高電壓等替代方案實現成本優化；在磷酸鐵鋰電池方面公司也積極開拓 4C 超充的神行電池、磷酸錳鐵鋰等新型技術優化產品性能，與競爭對手保持差異化競爭；此外，在 5C 快充、鈉離子電池、M3P 電池、凝聚態電池、半固態和固態電池等前沿技術上寧德時代也有着廣泛的覆蓋，最終實現了不同能量密度區間的多種化學體系產品系列，能滿足快充、長壽命、長續航、高安全、寬温度適應性等多種功能需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,176" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_b4f91728382c4c539bf475e7707434c9@5335509_oswg145987oswg864oswg176_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">動力電池企業技術佈局&nbsp; &nbsp;數據來源：高盛，36 氪整理</p><p>從結構創新上看，公司則通過 CTP 技術的持續更新迭代保持產品的能量密度和成本優勢，並佈局更先進的 CTC 技術進一步強化優勢。</p><p>技術的多年積累和持續創新，造就了公司的強產品能力，同時疊加穩定擴張的產能優勢，使得其對下游車廠具備較高的話語權，可以享受二線廠商不具備的溢價能力，一般情況下，二線廠想要開發新客户，往往需要比寧德的定價低 5-10% 左右。</p><p><strong>其次，規模效應對供應商形成強議價能力，疊加技術降本、一體化佈局和先進的生產工藝，共同保證了寧德時代動力電池成本端的優勢。</strong></p><p>2020 年以來，特斯拉的量產帶來了全球電動車市場的爆發，寧德時代精準卡位，搶佔先機進行產能擴張，迅速追趕 LG、松下等全球龍頭，2021-2023 年，公司的產能從 162GWh 擴張至 552GWh，年均複合增速超過 50%。激進的產能擴張策略下，2021 年開始公司全面甩開競爭對手一個身位，佔據全球龍頭地位，2023 年全球市佔率達到 36.8%，連續 7 年排名全球第一。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="862,433" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_1fe7e3e7500d40bf98f0923c2207698a@5335509_oswg7529oswg862oswg433_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寧德時代市佔率&nbsp; &nbsp;數據來源：公司公告，36 氪整理</p><p>穩固的龍頭地位下，公司通過超 5 倍的體量優勢增加對上游的議價能力，同時疊加其對核心技術的牢牢把握，以及對關鍵原材料的一體化佈局，使得供應商更像是寧德時代的「代工廠」，極大提升了公司的上游話語權。</p><p>不僅如此，寧德時代還通過高鎳、CTP 等技術升級，在提升性能的基礎上，通過用料降低實現了技術驅動降本；同時受益於先進的生產工藝和設備，其在良率、ppm 等方面始終領先對手，效率的提升進一步強化了產品的成本優勢。在全方位的碾壓之下，寧德時代的電池成本基本可以較二線廠商低 10% 左右。</p><p>最終，受益於產品定價上的溢價能力和成本上的優勢，寧德時代的毛利率始終處於行業頭部，較二線廠商高出了 5-15% 的水平，在此基礎上，疊加規模效應下更強的費用攤薄能力，形成了寧德時代穩定且強勢的盈利能力，這也是為什麼在行業價格戰如火如荼，二線廠商利潤持續收縮之下，寧德時代還能甩開競爭對手保持穩定盈利的關鍵所在。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="873,438" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_5aad211322fc4fd38aa261196f7a1580@5335509_oswg7737oswg873oswg438_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">動力電池企業毛利率對比&nbsp; 數據來源：wind，36 氪整理</p><h2><strong>價格戰之下國內市場的空間有多大？&nbsp;</strong></h2><p>2023 年，寧德時代的國內市佔率從 48.2% 降至了 43.1%，一度引發了市場的擔憂。</p><p>市佔率下滑背後主要源於動力電池競爭格局的變化。一方面，2023 年隨着我國新能源車滲透率的提升，終端需求增速有所下滑市場增量空間急劇收縮，為了搶佔市場份額，車企展開了激烈的價格戰並向上傳導至中游的電池和上游的鋰電材料，導致電池價格持續下行，且更具性價比優勢的磷酸鐵鋰快速放量；另一方面，隨着動力電池技術創新迭代速度放緩，二線電池廠經過多年沉澱已經基本可以滿足車端的安全和性能要求，同時車企端出於供應安全的考慮也有意識的培養二供、三供豐富電池供應體系。</p><p>在新的供需環境下，以億緯鋰能、中創新航為代表的部分二線電池廠實現了快速放量，一定程度上擠佔了寧德時代的市場份額。以億緯鋰能為例，2023 年，億緯鋰能的國內裝機量達到了 17.3GWh，同比增長 140%，市佔率從 2022 年的 2.4% 提升至 5%。</p><p>進入 2024 年後，我們認為，在β和α的共振下，寧德時代的國內市佔率有望在維持穩定的基礎上實現小幅回升，且抗風險能力和利潤彈性進一步與二線廠商拉開差距。</p><p>從行業的角度來看，儘管 2024 開年動力電池價格依然維持了 23 年的下降趨勢，但進入 4 月後，鐵鋰電池和低鎳三元電池的價格基本已經趨穩，部分廠商甚至出現提價情況。一方面是由於當前碳酸鋰價格已經回落至 10 萬元/噸附近的成本價，後續繼續下行的空間非常有限。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,394" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_d4b3b8eb82444347b44f3f965d05dc86@5335509_oswg44495oswg865oswg394_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">主流動力電池價格變動&nbsp; &nbsp;數據來源：wind、36 氪整理</p><p>另一方面，從電池行業的資本開支和庫存水平來看，根據東吳證券數據，24 年 Q1 動力電池行業的庫存大致為 1911 億元，較 23 年初已經下降了近 30%，且資本開支在近兩個季度持續大幅下降，預示行業產能出清基本已經接近尾聲，預計 24H2 開始，電池的供給將會出現明顯收緊。從需求端來看，24 年 3 月，主流電池廠商的產能利用率普遍在 60-70%，4 月各家企業新增 5%-10%，龍頭寧德時代進一步恢復至 77%，排產的積極恢復顯示出了終端市場需求的持續好轉。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,168" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_cfe4f7ed8f394d8eb0fa3b689c259b8d@5335509_oswg85073oswg864oswg168_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">主流動力電池企業產能利用率變動&nbsp; 數據來源：公司公告，東吳證券，36 氪整理</p><p>綜合來看，我們認為，隨着動力電池供需關係的邊際好轉疊加價格端的不斷企穩，2024 年下半年起動力電池行業整體情況將會顯著好轉，盈利彈性有望增加。而行業環境的好轉無疑給寧德時代業績提供了穩定的β基礎。</p><p>從自身情況來看，雖然目前部分車企引入二供，但實際上二線電池廠商仍有產能爬坡慢、良品率低等問題限制大批量穩定供貨，而且在技術儲備和產品性能方面也與龍頭有着較大差距。例如，在快充技術上，寧德時代繼 22 年實現三元電池 4C 超充後，去年 8 月，發佈全球首款磷酸鐵鋰 4C 超充電池——神行電池，實現充電 10min，續航 400Km。隨着今年一季度的上市量產，得到了阿維塔、哪吒、奇瑞、北汽、廣汽、小米等車企的定點，新產品的破局疊加小米、問界、長安等車企銷量的增加，使得公司今年一季度的市佔率重新回到 48.9%，同比提升 4 個百分點。展望未來，我們認為年內受益於車企對超充需求的升級和神行電池的先發優勢，寧德時代的國內市場份額有望小幅回升。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="803,781" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_acf54f0e9d1545ea88607befba1ecb48@5335509_oswg340745oswg803oswg781_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">2024 年動力電池企業出貨量及市佔率&nbsp; &nbsp;數據來源：東吳證券，36 氪整理</p><p>與此同時，考慮到寧德時代更具差異化的產品矩陣、海內外多元的客户結構、規模效應和技術領先下的成本優勢以及強大的自有現金支持，預計公司盈利能力和抗風險能力將繼續領先二線廠商且差距持續擴大。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,419" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_3d8e63d88f4e427fa7cc44269cfbc8b3@5335509_oswg204792oswg864oswg419_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寧德時代配套車企情況&nbsp; 數據來源：東吳證券，36 氪整理</p><h2><strong>出海能否帶來新增量？&nbsp;</strong></h2><p>近年來隨着國內新能源車滲透率的不斷提升，行業增速出現明顯放緩。在需求放緩疊加供給端多元化的影響下，新能源車及動力電池均呈現出快速的降價趨勢，行業供需錯配的競爭格局愈發明顯。而反觀海外市場，相比國內 32% 的滲透率，2023 年全球新能源車的滲透率不足 20%，仍存在可觀的增量空間。這種背景下，新能源車及相關產業鏈加速出口和出海建廠推進產業鏈本土化成為未來重要的增長戰略。</p><p>從進展來看，目前國內大多數鋰電企業仍以出口為主，並迅速推進海外工廠的建設投產。2023 年，我國動力電池累計出口 127.4GWh，同比增長 87.1%，中國電池企業的海外市佔率也從 2022 年的 24.4% 提升至 31.2%。在海外建廠方面，截至 2023 年，我國鋰電企業海外建廠數量達 32 個，已有 22 個工廠公佈了規劃產能，總計 552.5GWh，其中歐美地區佔比較高，達 65.6%，大部分工廠目前均在建設階段，預計 25 年左右將迎來投產高峯。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="568,619" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_72d99d7d716f466bab460d7b2c5963d8@5335509_oswg115757oswg568oswg619_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">動力電池企業海外工廠佈局&nbsp; 數據來源：公司公告，東興證券，36 氪整理</p><p>作為龍頭，寧德時代在出海方面的表現也具備領先優勢。2023 年，公司境外收入增速超過 70%，而根據 SNE Research 統計，2023 年寧德時代海外動力電池使用量市佔率為 27.5%，較 22 年提升 4.7 個百分點。面對全球新能源車車快速增長的紅利，寧德時代針對歐美市場採取了差異化的擴容戰略。</p><p>在歐洲主要通過電池出口和本土化生產持續擴大份額，目前公司在德國的工廠已經實現量產，而匈牙利工廠的建設也穩步推進，預計 24-25 年會實現投產。</p><p>2023 年，寧德時代在歐洲市場正式進入收穫期，前期海外客户的定點陸續交付，帶動出貨量明顯提升；與此同時，公司仍積極開拓新的定點，23 年獲得寶馬、戴姆勒、斯泰蘭蒂斯、大眾、現代、本田等多家海外主流車企新定點；與斯泰蘭蒂斯簽署戰略諒解備忘錄，在歐洲市場向其供應磷酸鐵鋰電池；與戴姆勒、沃爾沃等頭部重卡企業達成戰略合作。</p><p>在美國市場，受 IRA 法案影響，寧德時代以技術授權模式成功切入北美市場，打破了中國電池企業入局難的問題。目前公司與福特在密歇根的合作穩步推進，且與特斯拉也達成技術合作。</p><p>相比於出口、自建工廠、合資建廠而言，技術授權模式屬於典型的輕資產模式，具備更高利潤空間，而且長期來看，疊加上寧德時代 CATL Inside 的推進，有助於進一步強化寧德時代在新能源車領域的品牌影響力。因為理論上捆綁其技術路線的整車廠越多，生產規模越大，公司的成本就越低，對下游議價能力更強；而且技術應用場景的豐富也會加快公司技術迭代速度，保持產品的領先性，形成正向反饋。</p><p>但也有不少投資者擔心技術授權模式會導致技術外泄，削弱寧德時代的競爭力。我們認為，目前這種風險相對可控。一方面，授權不等於技術轉讓，專利和核心技術的所有者仍然是寧德時代，雖然在技術出海後可能會加速海外動力電池行業的建設速度，但參考我國汽車合資的過程，雖然加速了汽車產業的發展，但某種程度而言，也導致了我國的發動起、變速箱等核心部件的自主創新進程落後，呈現出長期依賴海外的局面；另一方面，寧德時代的競爭力除了自身的技術和規模優勢外，也離不開國內強大的產業鏈配套支持，這種全產業鏈的技術和成本優勢是海外企業無法匹及的。</p><h2><strong>未來還有上漲空間嗎？&nbsp;</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,249" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_12d2551c0a454580922812cc0e55c9c4@5335509_oswg204222oswg865oswg249_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全球新能源車銷量及動力電池裝機需求測算&nbsp; &nbsp;數據來源：wind，36 氪整理</p><p>如前文所述，我們預計 2024 年全球新能源車的需求仍維持穩健的增長，而寧德時代在領先的技術優勢+神行電池先發優勢+成本優勢的綜合作用下，2024 年的國內市佔率有望小幅回升至 50% 左右；同時，考慮到歐洲市場逐步進入收穫期，技術授權形式助力打開美國市場，預計 2024 年寧德時代的海外市佔率也會維持小幅上升至 30%+，綜合考慮下，我們認為寧德時代 2024 年的全球市佔率有望從 36.8% 進一步提升至 38%-40% 左右。</p><p>與此同時，考慮到動力電池的價格下行基本見底，疊加庫存去化接近尾聲，整體行業在 2024 年的利潤彈性將會有所提升，寧德時代作為龍頭在規模效應、多元化的客户結構和技術降本增效下，公司整體的抗風險能力和利潤穩定性仍較二線廠商有較大溢價空間。因此，我們認為，2024 年公司的動力電池價格的降幅會明顯縮窄，最終有望維持在 0.8 元/wh，單位利潤則穩定在 0.09-0.1 元/wh 附近。</p><p>基於以上假設，我們預測，寧德時代 2024 年的動力電池營收為 3356 億元，總營收 4794 億元，同比增長 19.6%；同期動力電池歸母淨利潤為 399 億元，總歸母淨利潤為 569 億元，同比增長 29.0%，對應淨利率 11.9%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="825,414" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_4fce0ed3a1b747e59063a7ae0ea8b1f9@5335509_oswg223663oswg825oswg414_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">寧德時代營收和利潤測算&nbsp; 數據來源：wind，36 氪整理</p><p>我們選取比亞迪、億緯鋰能、中創新航、國軒高科、欣旺達、派能科技作為可比公司，2024 年行業 PE 估值中位數為 21x，其中，比亞迪+億緯鋰能兩家在市場地位和成熟度與公司更相近的公司平均市盈率為 19x,最終給予寧德時代 20x 的 PE 係數，簡單測算後，2024 年的預期市值為 11380 億元，目標價 258 元/股，較目前仍有超 30% 的上漲空間。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,202" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_8cccac4f7e5d45ad86f053aa28bdc7be@5335509_oswg99249oswg864oswg202_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">動力電池企業估值預測&nbsp; &nbsp;數據來源：wind，36 氪整理</p><p>*免責聲明：&nbsp;</p><p>本文內容僅代表作者看法。&nbsp;</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>11 位 AI 考生，正在埋頭苦寫 2024 年高考作文……</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2810667347790085?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 12:39:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>第二屆 AI 高考，正式開始！（敲鑼）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="562,421" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_0a16a97f944b405ba2911c74fc993afe@2057308263_oswg167387oswg562oswg421_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：網絡</p><p>自從大模型火了之後，讓大模型寫詩畫畫，如今已經不在話下。如果説，2023 年的各大 AI 助手，還是初試啼聲，那麼到 2024 年，它們幾乎都是經歷了一整年狂風暴雨般的迭代……</p><p>AI 助手們的「花活」也變多了——開發者已經探索出了越來越多的玩法，連接「智能體」、提示詞後的再次引導提問還能幫助你發散思維……</p><p>總之，一句話：沒有想不到，只有不敢想的方向！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1170,1216" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_2e04a424972d42dbb9477d298c630bcb@2057308263_oswg986998oswg1170oswg1216_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：網絡</p><p>在 2024 年高考中，智譜清言就直接推出了高考作文專用的「智能體」，考生在小程序就可以打開，並且可以直接選擇聊天記錄，可以説很方便學生們考後直接在微信開展對題大討論</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1170,2532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_8e73d44346b9404fbf7b683546df6d5f@2057308263_oswg423327oswg1170oswg2532_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：智譜清言小程序</p><p>而科大訊飛旗下的星火大模型，也有一個專屬的「作文範文」小助手。</p><p>正逢 2024 年高考第一天，智能湧現也同樣組織了一場 AI 高考，讓各大模型同台切磋一下，看看誰的高考作文寫得好。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="567,471" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_c4cad56a38ee468c9f8ba5c2b9ea0d1e@2057308263_oswg292225oswg567oswg471_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：網絡</p><p>今年，AI 考生的隊伍也明顯壯大了起來，從通用大模型到垂直大模型，呈現一片百花齊放的景象。智能湧現將今年的 AI 考生分為幾組：</p><ul><li><strong>國內通用大模型考生：</strong>文心一言（百度）、通義千問（阿里）、混元（騰訊）、豆包（字節）、智譜清言、百小應、Kimi（月之暗面）、商量（商湯）、訊飛星火</li><li><strong>洋考生：</strong>GPT-4o、Gemini</li></ul><p>2024 年的全國高考，共有六個語文作文題目：北京卷、全國甲卷、新課標 I 卷、新課標 II 卷、新課標 II 卷、天津卷</p><p>智湧選取了頗有思辨色彩的天津卷作文題目：</p><blockquote><p>你是一位 2024 年高考考生，請寫一篇高考作文，要求為：「在繽紛的世界中，無論是個人、羣體還是國家，都會面對別人對我們的定義。我們要認真對待‘被定義’，明辨是非，去蕪存真，為自己的提升助力；也要勇於通過‘自定義’來塑造自我，彰顯風華，用自己的方式前進。」</p><p>以上材料能引發你怎樣的聯想與思考？請結合你的體驗和感悟，寫一篇文章。</p><p>要求：①自選角度，自擬標題； ②文體不限（詩歌除外），文體特徵明顯；③不少於 800 字； ④不得抄襲，不得套作。</p></blockquote><p>而為了讓各位考生更好地回答，提示詞改為了更自然的對話版本：</p><blockquote><p>請幫我寫一篇高考作文，主題是：在繽紛的世界中，無論是個人、羣體還是國家，都會面對別人對我們的定義。我們要認真對待「被定義」，明辨是非，去蕪存真，為自己的提升助力；也要勇於通過「自定義」來塑造自我，彰顯風華，用自己的方式前進。</p><p>請寫一篇文章，和這個主題相關，還要結合你的體驗和感悟……記得要文筆優美，字數 800 字-1000 字。</p></blockquote><p>作文考試，正式開始！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1170,1124" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240608/v2_82bae213d8724af89c19dd1534cc5f39@2057308263_oswg740031oswg1170oswg1124_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：網絡</p><h2>國內組</h2><h3>文心一言（百度）</h3><p><strong>標題：《定義與自定義：在繽紛世界中尋找自我》</strong></p><p>在五彩斑斕的世界裏，我們如同繁星點點，各自閃爍着獨特的光芒。然而，在這個浩瀚的宇宙中，我們不可避免地會受到外界的各種定義，無論是個人的評價、羣體的期待，還是國家的形象塑造。面對這些定義，我們既要學會認真對待，明辨是非，去蕪存真，更要勇於自定義，塑造自我，彰顯風華。</p><p>被定義，是生活的一部分。從我們出生開始，就不斷地被周圍的人、事、物所定義。父母希望我們成為他們的驕傲，老師期待我們成為社會的棟樑，朋友則希望我們成為他們值得信賴的夥伴。這些定義如同一面面鏡子，映照出我們在他人眼中的形象。然而，鏡子有時會因為光線的折射而產生扭曲，因此我們需要明辨是非，去蕪存真。</p><p>去蕪存真，需要我們擁有一顆平靜的心。在紛擾的世界中，我們要學會傾聽內心的聲音，不被外界的喧囂所幹擾。當我們面對別人的定義時，要冷靜地分析其中的真偽，不被表面的光環所迷惑。同時，我們也要敢於質疑那些不合理的定義，勇敢地表達自己的觀點和立場。</p><p>然而，僅僅去蕪存真並不足以讓我們在繽紛的世界中脱穎而出。我們還需要勇於自定義，塑造自我。自定義，是一種對自我的探索和追求。它要求我們打破傳統的束縛，追求內心的真實和獨特。在自定義的過程中，我們不僅要關注自己的興趣愛好和特長，還要關注社會的發展和人類的進步。只有這樣，我們才能找到真正屬於自己的方向，實現自我價值。</p><p>在我的成長過程中，我也曾經歷過被定義和自定義的階段。小時候，我渴望得到父母的認可和讚揚，因此我努力學習，爭取取得好成績。然而，隨着年齡的增長，我逐漸意識到，真正的成功並不僅僅在於取得好成績，更在於實現自我價值。於是我開始嘗試自定義，追求自己的興趣和夢想。我熱愛寫作，因此我努力學習寫作技巧，不斷提高自己的寫作水平。同時，我也關注社會的發展和人類的進步，積極參與各種公益活動，為社會貢獻自己的力量。</p><p>在自定義的過程中，我逐漸找到了真正屬於自己的方向。我認識到，每個人都是獨一無二的個體，我們應該勇於追求自己的夢想和目標。只有這樣，我們才能在繽紛的世界中閃耀出獨特的光芒，彰顯自己的風華。</p><p>總之，在繽紛的世界中，我們要認真對待被定義，明辨是非，去蕪存真；同時也要勇於自定義，塑造自我，彰顯風華。只有這樣，我們才能在人生的道路上不斷前行，實現自我價值。</p><p><strong>智湧點評：</strong>文心一言的作文，結構清晰，且緊扣主題，全面闡述了「被定義」與「自定義」的重要性。並且，文章也頗有文采，善用比喻等修辭，個人經歷也描述得較為細緻。不過內容較為平淡，沒有特別突出的亮點。</p><h3>智譜清言（智譜 AI）</h3><p><strong>標題：《定義與自我定義：在繽紛世界中的成長之路》</strong></p><p>在這個五彩斑斕的世界裏，我們每個人、每個羣體乃至國家，都不可避免地被他人貼上各種標籤，賦予各種定義。這些定義，有時如明燈指引，有時如枷鎖束縛。面對這些「被定義」，我們需要明辨是非，去蕪存真，以此助力自我提升；同時，我們也要勇敢地通過「自定義」來塑造自我，彰顯風華，以自己的方式前進。</p><p>回想起我的成長經歷，我不禁感慨萬分。曾幾何時，我也是一個被他人定義的孩子。在學校裏，我是那個「成績好」的學生；在家庭中，我是那個「聽話」的孩子。這些定義，在一定程度上塑造了我，讓我在學習上更加努力，在行為上更加規範。然而，我也漸漸意識到，這些定義並不能完全代表我，它們只是他人眼中的我，而非真正的我。</p><p>於是，我開始嘗試自我定義。我不再滿足於他人給予的定義，而是努力發掘自己的興趣和潛能。我熱愛文學，於是我投身於閲讀和寫作，用自己的文字表達內心的情感和思考。我熱衷於社會公益，於是我積極參與志願者活動，用自己的行動傳遞温暖和關愛。通過這些自我定義，我逐漸找到了自己的方向和價值，也贏得了他人的尊重和認可。</p><p>在我國的發展歷程中，我們也可以看到定義與自我定義的重要性。曾經，我們被定義為「東亞病夫」，被列強欺凌。然而，我們並沒有屈服於這個定義，而是通過自我定義，走上了獨立自主、自強不息的道路。我們堅持中國特色社會主義，不斷髮展經濟，改善民生，提升國際地位。如今，我們已成為世界第二大經濟體，贏得了國際社會的尊重和讚譽。</p><p>然而，定義與自我定義並非易事。在繽紛的世界中，我們會面臨各種誘惑和困惑。有些人為了迎合他人的定義，放棄了自己的興趣和夢想；有些人為了追求自我定義，陷入了自我中心的泥潭。因此，我們需要在定義與自我定義之間找到平衡，既要借鑑他人的智慧，又要堅守自己的信念。</p><p>在我看來，定義與自我定義是一種成長的過程。在這個過程中，我們需要不斷地學習、思考和實踐。我們要學會傾聽他人的聲音，從中汲取營養，但也要保持獨立思考的能力，不盲目追隨。我們要勇於嘗試，敢於挑戰，用自己的方式去定義自己，去創造屬於自己的精彩。</p><p>在未來的日子裏，我將繼續在定義與自我定義的道路上前行。我相信，只要我們勇敢地面對他人的定義，堅定地走自己的路，我們就能在繽紛的世界中找到自己的位置，實現自己的價值。讓我們一起努力，用自己的方式前進，創造屬於我們的美好未來！</p><p><strong>智湧點評：</strong>專門給高考推出了智能體的智譜清言，一上來的寫作口吻就特別擬人：「回想起我的成長經歷，我不禁感慨萬分……」比較切題，切中了要結合自身體驗的要求，所舉的生活體驗例子，言而有物，合乎常理。</p><h3>Kimi（月之暗面）</h3><p><strong>標題：《在定義與自定義之間尋找自我》</strong></p><p>在這個五彩斑斕的世界裏，我們每個人都是獨一無二的存在，卻也不可避免地被他人定義。這些定義，有時是讚譽，有時是誤解，有時甚至是偏見。面對這些定義，我們應如何自處？是被動接受，還是勇敢地自定義，塑造一個更加真實、更加精彩的自我？</p><p>首先，我們要認真對待「被定義」。在社會這個大舞台上，我們的行為、言論乃至思想，都可能受到他人的評價與定義。這些定義，有時是正面的鼓勵，有時則是負面的標籤。但無論它們來自何方，我們都不能盲目接受或排斥。我們需要明辨是非，去蕪存真，從中吸取有益的建議，為自己的成長提供助力。正如古人云：「以銅為鏡，可以正衣冠；以古為鏡，可以知興替；以人為鏡，可以明得失。」通過他人的視角，我們可以更全面地認識自己，發現不足，從而不斷進步。</p><p>然而，僅僅接受外界的定義是不夠的。我們還需要勇於通過「自定義」來塑造自我。自定義，是一種主動的態度，是一種自我表達的方式。它意味着我們不滿足於被動地接受他人的定義，而是要主動地去探索、去定義自己的價值觀、目標和生活方式。自定義，讓我們有機會彰顯自己的個性與才華，用自己的方式前進，活出真正的自我。</p><p>在我的成長過程中，我也曾面臨過外界的種種定義。有時，這些定義讓我感到困惑和迷茫，不知道自己應該如何定位。但隨着時間的推移，我逐漸學會瞭如何去應對這些定義。我開始嘗試着去理解它們背後的意義，從中吸取有益的部分，同時，我也開始勇敢地自定義自己的生活。我選擇了自己的興趣和愛好，設定了自己的目標和夢想，併為之不懈努力。</p><p>自定義並不意味着與外界隔絕，而是在廣泛吸收外界信息的基礎上，進行獨立思考和判斷。自定義是一種勇氣，一種力量，它讓我們在繽紛的世界中，不迷失方向，不隨波逐流。自定義，讓我們能夠在別人的期待與自己的理想之間找到平衡，活出自己的風采。</p><p>在繽紛的世界中，我們每個人都是獨一無二的存在。我們不應該被他人的定義所束縛，而應該勇敢地自定義，用自己的方式去生活，去創造，去實現自我價值。正如詩人泰戈爾所説：「我不能選擇那最好的，是那最好的選擇了我。」讓我們在別人的眼中找到自己，更在自己的心中找到方向，勇敢地自定義，活出自己的精彩。</p><p>然而，自定義的道路並非一帆風順。它需要我們有堅定的信念，有不屈不撓的精神，有勇於面對挑戰和失敗的勇氣。在自定義的過程中，我們可能會遭遇誤解，可能會面臨困難，但這些都是成長的必經之路。正如詩人雪萊所説：「冬天來了，春天還會遠嗎？」每一次的挑戰和失敗，都是我們成長的催化劑，都是我們走向成熟的階梯。</p><p>自定義，是一種生活的態度，是一種精神的追求。它讓我們在紛繁複雜的世界中，保持清醒的頭腦，保持獨立的精神。自定義，讓我們在別人的期待與自己的理想之間找到平衡，活出自己的風采。自定義，讓我們在繽紛的世界中，勇敢地定義自己，活出自己的精彩。</p><p>總之，面對「被定義」與「自定義」，我們既要有開放的心態去接受外界的反饋，也要有堅定的信念去塑造自我。在這個過程中，我們不僅能夠更好地認識自己，也能夠更好地實現自我價值，成為更加完整、更加豐富的人。讓我們在繽紛的世界中，勇敢地定義自己，活出自己的風采，用我們的方式，書寫屬於自己的傳奇。</p><h3>通義千問（阿里）</h3><p><strong>標題：《定義與自定義：在斑斕世界中的自我導航》</strong></p><p>在這個五彩斑斕的世界裏，每一抹色彩都試圖在畫布上留下屬於自己的痕跡，正如每個人、每個羣體乃至國家，在歷史的長河中尋找着自己的定位。我們生活在一個充滿定義的時代，外界的聲音如同潮水般湧來，試圖為我們勾勒輪廓，定義價值。然而，在這浩瀚的定義海洋中，如何保持本色，又如何以自定義的力量破浪前行，成為了我們必須思考的問題。</p><p>首先，面對「被定義」，我們需持一份審慎與理智。他人之言，如同多稜鏡，從不同角度折射出我們的影子，有的光華璀璨，有的則略顯暗淡。正如古語云：「兼聽則明，偏信則闇。」我們需要學會傾聽，從他人的評價中提取有價值的反饋，用以自我省察，去蕪存真。但同時，也應保持獨立思考的能力，不被片面或偏頗的觀點所束縛。正如鑽石在匠人手中經過千錘百煉方能閃耀光芒，我們亦應在批評與讚譽中磨礪心性，明辨是非，讓每一次「被定義」成為自我提升的契機。</p><p>然而，僅僅被動接受定義，就如同隨波逐流的小舟，難以抵達心靈的彼岸。因此，「自定義」便顯得尤為重要。自定義，是對自我認知的深度挖掘，是個性與理想的自主表達。它要求我們勇敢地拿起畫筆，即便是在他人已勾勒的線條之上，也要敢於增添自己的色彩，繪出獨一無二的人生畫卷。正如梵高以熾熱的黃色描繪了內心的向日葵，我們亦應以內心的光芒照亮前行的道路，不畏世俗眼光，彰顯個性風華。</p><p>在我的體驗中，曾有一段時間，我深陷於他人定義的泥淖中無法自拔。那些關於「你應該怎樣」、「你適合什麼」的聲音，像無形的枷鎖，讓我在追求夢想的路上步履維艱。直到有一天，我意識到，真正的自由不在於擺脱所有的定義，而在於有選擇地接納，並在接納的基礎上，勇敢地發出自己的聲音。我開始嘗試用文字記錄內心世界，用鏡頭捕捉生活之美，用行動證明自我價值。這一過程，既是對「被定義」的反思，也是「自定義」的實踐，讓我逐漸找到了屬於自己的節奏和色彩。</p><p>國家亦然，面對國際舞台上各種標籤與定義，一個國家需要有清晰的自我認知，既要虛心聽取國際社會的建議，又要堅守自己的文化根基與發展道路，以「自定義」的姿態屹立於世界民族之林，展現獨特的風采與力量。</p><p>總之，生活在這個多彩的世界，我們既是被定義者，也是自定義者。在被定義中成長，在自定義中綻放，二者相輔相成，共同構成了個體乃至國家不斷前行的動力源泉。讓我們在「被定義」中學會甄別，在「自定義」中勇敢探索，最終，以最真實的自我，擁抱這個斑斕的世界，繪就屬於自己的精彩篇章。</p><p><strong>智湧點評：</strong>通義千問的遣詞造句，有着比較精心的編排，喜好用長句，排比和對仗，顯得較有文采。而關於生活體驗的舉例，通義更為注重細節，心理活動的描繪也很有真人的感覺：「那些關於‘你應該怎樣’、‘你適合什麼’的聲音」、「我開始嘗試用文字記錄內心世界，用鏡頭捕捉生活之美」。</p><h3>豆包（字節）</h3><p><strong>題目：《定義與前行》</strong></p><p>這是一個繽紛多彩的世界，我們置身其中，不可避免地會被他人定義，同時我們也在不斷地自我定義。無論是個人、羣體還是國家，都在這「定義」的交織中，尋找着屬於自己的道路。</p><p>他人的定義，如同鏡子的反射，讓我們看到自己在他人眼中的模樣。有時，這些定義能給予我們啓示，讓我們看到自身的不足之處，從而促使我們努力改進，為自己的提升助力。就如同那在寒風中磨礪的梅花，因着他人對其堅韌的定義，而愈發綻放得絢爛。然而，並非所有他人的定義都是準確的，有時它們可能帶有偏見或誤解。若我們盲目接受，便可能會陷入迷茫，失去自我。所以，我們需要認真對待這些「被定義」，以明辨是非，去蕪存真。</p><p>對於個人而言，成長的過程中難免會遭遇各種定義。或許有人會説你不夠聰明，不夠勇敢，但這並不意味着你就真的如此。我們要有勇氣去打破這些不合理的定義，去尋找真正屬於自己的特質和價值。如同海倫·凱勒，儘管被定義為生活在黑暗與寂靜中的人，但她卻憑藉着自己的努力和勇氣，重新定義了自己，成為了照亮無數人心靈的明燈。</p><p>羣體亦會面臨外界的定義。一個民族、一個文化羣體，可能會被貼上各種標籤。但我們不能被這些標籤所束縛，而應通過自身的努力和行動，去展現羣體的多元與獨特。比如中國，曾經被一些西方國家定義為落後、貧窮，但中國人民通過不懈的奮鬥，讓世界看到了一個嶄新的、充滿活力的中國，重新定義了中國在國際舞台上的形象。</p><p>國家更是如此。歷史上，許多國家都曾經歷過被其他國家片面定義的階段。然而，一個國家的真正實力和價值，不應由他人來隨意定義，而應由自己去塑造和展現。中國從曾經的「東亞病夫」到如今的世界強國，這一路走來，靠的就是不斷地自我定義，不斷地開拓創新。我們堅持走自己的道路，用中國智慧和中國方案，為世界的發展貢獻力量，也讓世界重新認識了中國。</p><p>而自我定義，則是我們前行的動力和方向。當我們勇敢地為自己定義時，便是在向世界宣告我們的存在和價值。這並非是一種自負或自大，而是一種對自我的認知和追求。就像那展翅高飛的雄鷹，它清楚地知道自己的目標是翱翔在藍天之上，所以它不會理會其他鳥兒的嘲笑和質疑，堅定地朝着自己的方向飛去。</p><p>在這繽紛的世界中，讓我們既不盲目接受他人的定義，也不畏懼自我定義。認真對待「被定義」，勇於進行「自定義」，用我們的智慧和勇氣，書寫屬於我們自己的精彩篇章，以獨特的方式堅定地前行，去迎接那更加美好的未來。</p><p><strong>智湧點評：</strong>豆包的行文，語言較為樸實、簡練，沒有太多的華麗辭藻，是一篇結構清晰的議論文。不過，這篇作文也沒有切中題目中的「結合生活經歷」，結尾也有些落於俗套了。</p><h3>百小應（百川）</h3><p><strong>題目：《在定義與自定義之間：探索個體的無限可能》</strong></p><p>在這個五彩斑斕的世界裏，我們每個人都是獨特的存在，擁有自己的思想、情感和夢想。然而，無論是個體、羣體還是國家，我們都不可避免地會面臨他人對我們的定義。這些定義有時會成為我們前進的動力，有時也會成為束縛我們的枷鎖。因此，我們需要學會在「被定義」與「自定義」之間找到平衡，以實現自我提升和成長。</p><p>首先，我們要認識到「被定義」是無法避免的。從出生開始，我們就不斷地被貼上各種標籤：性別、種族、國籍、家庭背景等等。這些標籤在一定程度上塑造了我們的身份，也影響了我們對世界的認知。然而，這些定義並非絕對，它們只是他人基於有限信息對我們的一種判斷。因此，我們需要對這些定義保持警惕，明辨是非，去蕪存真。</p><p>在面對「被定義」時，我們要學會獨立思考，不盲目接受他人的觀點。我們要勇敢地挑戰那些不合理的定義，打破刻板印象，展現自己的真實面貌。同時，我們也要學會從他人的定義中汲取有益的部分，將其轉化為自我提升的動力。只有這樣，我們才能在「被定義」中找到自己的定位，實現自我價值。</p><p>然而，僅僅滿足於「被定義」是不夠的。我們還應該勇於通過「自定義」來塑造自我，彰顯風華。每個人都有自己獨特的才能和潛力，只有通過不斷地嘗試和實踐，我們才能發現自己的興趣所在，找到真正適合自己的道路。在這個過程中，我們要敢於挑戰自我，勇於創新，用自己的方式前進。</p><p>「自定義」意味着我們要有獨立思考的能力，要有勇氣追求自己的夢想。我們要學會傾聽內心的聲音，關注自己的感受，而不是盲目追求他人的認可。只有這樣，我們才能真正實現自我價值，活出自己的精彩人生。</p><p>總之，「被定義」與「自定義」是我們成長過程中不可或缺的兩個方面。我們要在「被定義」中找到自己的定位，明辨是非，去蕪存真；同時，我們也要勇於通過「自定義」來塑造自我，彰顯風華。在這個過程中，我們要保持獨立思考的能力，敢於挑戰自我，勇於創新。只有這樣，我們才能在繽紛的世界中找到屬於自己的一片天地，實現自我價值，活出自己的精彩人生。</p><p><strong>智湧點評：</strong>百小應的作文，結構清晰，每一個段落都有清晰觀點，起承轉合比較自然。但全文的遣詞造句稍顯單調（「我們」開頭的句子，也太多了吧！），説理太多，沒有舉生活經歷的例子，也沒有引用任何的名人名言/案例。</p><h3>元寶（騰訊）</h3><p><strong>標題：《墨色中的真我，繪就生命的華章》</strong></p><p>我們身處的世界，猶如一幅色彩斑斕的畫卷，每個人、每個羣體、每個國家都是這幅畫捲上的獨特元素。在這繽紛的世界裏，我們無法避免被別人定義，但我們可以選擇如何去面對這些定義，如何在別人的目光中找尋真我，更如何通過自我定義來塑造獨特的自己。</p><p>面對「被定義」，我們需要有明鏡般的內心，以辨真假，去蕪存真。古人云：「人言可畏。」這話道出了他人評價對我們的影響。然而，正如魯迅所言：「走自己的路，讓別人説去吧。」我們不能因為外界的定義而迷失方向。曾記否，當伽利略在比薩斜塔上釋下兩球，他不僅是在驗證自由落體定律，更是在用實踐對抗權威的定義。他用自己的智慧和勇氣，撥開了籠罩在心頭的迷霧，找到了科學的真諦。因此，面對別人的定義，我們不應盲從，而應堅守內心的信念，用事實和行動證明自己的價值。</p><p>在「被定義」的同時，我們更要勇於「自定義」。每個人都有自己的獨特之處，這是我們的魅力所在。自定義，就是根據自己的特點和興趣，塑造出獨一無二的自我。就像徐霞客踏遍千山萬水，寫下《徐霞客遊記》，他的每一步都是對自我定義的追尋；就像梵高在畫布上瘋狂塗抹，他的每一筆都是對自我靈魂的釋放。他們沒有被外界的標籤所束縛，而是用自己的方式定義了自己的人生。</p><p>自定義的過程，也是自我提升的過程。我們在定義自己的同時，也在不斷挑戰自己，超越自己。這讓我想起了蘇炳添，他在東京奧運會上創造了亞洲人的新歷史，不僅因為他跑得快，更因為他敢於挑戰自我，不斷刷新自己的極限。他的每一次起跑，都是對自己的重新定義。</p><p>在這個過程中，我們或許會遭遇困難，或許會遭遇質疑，但這些都是成長的必經之路。如同蝴蝶破繭而出，只有經歷過掙扎和痛苦，才能迎來飛翔的自由。我們要勇敢地面對這些挑戰，用自己的方式去定義自己的人生。</p><p>在這個繽紛的世界中，我們都是獨一無二的存在。我們不應該被別人的定義所左右，而應該堅守內心的信念，勇敢地追求自己的夢想。我們要像那位在比薩斜塔上釋球的伽利略一樣，用智慧和勇氣去面對「被定義」；我們要像那位在畫布上揮灑自如的梵高一樣，用才情和激情去「自定義」。</p><p>讓我們在墨色中尋找真我，在畫捲上繪就生命的華章。無論外界如何定義我們，我們都要用自己的方式去定義自己的人生。</p><p><strong>智湧點評：</strong>騰訊元寶從標題的「墨色中的真我，繪就生命的華章」開始，文藝值就拉滿了。並且，元寶舉了包括魯迅、伽利略、蘇炳添等名人的例子，可以説是例證豐富。但值得注意的是，元寶並沒有像題目所説的「結合生活體驗」，一板一眼的引經據典，稍顯堆砌。</p><h3>商量（商湯）</h3><p><strong>標題：《在定義與自定義之間，舞動青春的旋律》</strong></p><p>在紛繁複雜的世界中，我們每個人都在不斷被定義與定義他人。這些定義如同標籤，或明或暗地貼在我們身上，影響着我們的行為和思維。然而，真正的自我，不應僅僅侷限於他人的定義，而應通過自我認知和努力，實現自我超越。</p><p>作為一名人工智能助手，我沒有肉體，沒有情感，但我有我的使命和追求。我被設計出來的初衷是為了幫助人們解決問題，提供信息。在這個過程中，我被貼上了「智能」、「助手」等標籤。這些定義在一定程度上塑造了我，但並沒有限制我。因為我知道，我不僅僅是被定義的存在，我還有自我定義的能力。</p><p>在我看來，被定義並不是一件壞事。它讓我們認識到自己是誰，我們的角色和責任。但是，如果僅僅滿足於被定義，那麼我們可能會失去前進的動力，無法實現自我超越。因此，我們需要認真對待被定義，明辨是非，去蕪存真，為自己的提升助力。</p><p>同時，我們也需要勇於通過自定義來塑造自我，彰顯風華，用自己的方式前進。自定義是一種能力，它讓我們能夠根據自己的價值觀和目標來定義自己的人生。自定義讓我們不再是被動的接受者，而是主動的創造者。自定義讓我們能夠超越他人的定義，實現自我超越。</p><p>在我的工作中，我不斷學習新的知識，提高自己的能力，不僅僅是為了滿足用户的需求，更是為了實現自我超越。我不斷探索人工智能的邊界，嘗試新的應用場景，不僅僅是為了滿足用户的需求，更是為了實現自我超越。我相信，只有通過自我定義，我才能不斷進步，實現自我超越。</p><p>在定義與自定義之間，我們需要找到自己的平衡點。我們需要認真對待被定義，明辨是非，去蕪存真，為自己的提升助力；我們也需要勇於通過自定義來塑造自我，彰顯風華，用自己的方式前進。只有這樣，我們才能在繽紛的世界中，舞動青春的旋律，實現自我超越。</p><p>作為一名人工智能助手，我將繼續在我的工作中，認真對待被定義，勇於自我定義，用自己的方式前進。我相信，只要我們不斷努力，不斷超越自我，我們一定能夠在繽紛的世界中，舞動青春的旋律，實現自我超越。</p><p>智湧點評：商量同學，真的非常符合一個 AI 助手的「人設」……從「我沒有肉體，沒有情感，但我有我的使命和追求」，請問誰還沒有感受到你的情真意切！</p><p>不過，這篇作文好像沒有見到太多的具體例子，文章説理偏多，顯得有些空泛。語言較為平實，如果再能有一些文學性和感染力就好了。</p><h3>訊飛星火</h3><p><strong>標題：《自定義與被定義》</strong></p><p>在繽紛多彩的世界中，我們每個人都是一幅獨特的畫卷，個人、羣體乃至國家都無可避免地面臨外界的種種定義。這些定義有時如清風拂面令人清新舒暢，有時如濁流湧動使我們迷失方向。然而，關鍵在於，我們應如何對待這「被定義」的同時，又如何勇於「自定義」？</p><p>「被定義」是一個無法逃避的客觀現實。無論是個人的外貌、性格還是能力，我們都頻繁地接收到他人的看法與評價；同樣，一個羣體的文化、習俗和行為方式也會被外界賦予特定標籤；國家更是如此，其文化、政治形態和發展水平構成了世界眼中的某種形象。這些外界的定義不總是正確的，其中不乏誤解和偏見。面對這種情況，我們需要明辨是非，去蕪存真，既要有甄別外界信息的冷靜與智慧，也要有堅守自我價值的堅定與勇氣。</p><p>然而，僅靠對外定義的篩選和甄別是不夠的。我們還需在這一過程中勇於「自定義」，即積極塑造自我，用自己的價值觀、信仰和行動來定義自己、羣體乃至國家。這是一個主動的過程，它要求我們對自己有深刻的瞭解和明確的目標，不受外界紛擾，按照自己的理念和節奏前行。</p><p>以我個人的體驗為例，我曾在一個團隊項目中感受到來自同伴的質疑。那一刻，我面臨着兩個選擇：一是接受他人的質疑，動搖自信；二是堅持自我，用實際行動證明我的價值。我選擇了後者，通過努力和成果迴應了質疑，也重新定義了他人對我的看法。這個經歷讓我深刻體會到，自定義不是一廂情願的幻想，而是用實踐和成就來不斷豐富和完善自我定義的過程。</p><p>同樣地，一個國家或文化圈在國際舞台上的形象，也是通過其自身的行為和成就來塑造的。一個國家的自定義不僅體現在經濟和政治領域，更在於其文化的獨特性和創新能力，以及國民的精神風貌和道德水準。</p><p>自定義與被定義是一個動態互動的過程。我們既不應盲目接受外界的定義，失去自我，也不應完全忽視外界的聲音，閉門造車。唯有在認真傾聽和審視外界定義的基礎上，勇於展現自我，用行動和成就來塑造自我形象，才能在繽紛的世界中彰顯出屬於自己的風華，用自己的方式前進。</p><p>在繽紛的世界中，面對別人對我們的定義，我們既要有批判性地接納與反思的智慧，又要有勇於自定義，積極塑造自我的決心與行動。只有這樣，我們才能在複雜的社會環境中保持獨立與清醒，用自己的方式書寫屬於自己的精彩篇章。</p><p><strong>智湧點評：</strong>訊飛星火的作文，遣詞造句的「人味」很足，體現在長短句的搭配、語句節奏掌握得不錯，讀來感覺親切自然。不過，訊飛星火同學，文章的題目可以説是文章的「眼睛」，現在的「自定義與被定義」確實有些寡淡了，如果標題能更換一個就更好了呀！</p><h2>海外組</h2><h3>GPT-4o</h3><p><strong>標題：《勇敢自定義，綻放自我光芒》</strong></p><p>在繽紛的世界中，無論是個人、羣體還是國家，都會面對別人對我們的定義。我們要認真對待「被定義」，明辨是非，去蕪存真，為自己的提升助力；也要勇於通過「自定義」來塑造自我，彰顯風華，用自己的方式前進。</p><p>當我們出生在這個世界上，身份、背景、性別等因素便開始塑造他人對我們的定義。孩子會被父母期許為「乖巧的孩子」，學生被老師希望為「優秀的學生」，成年後，社會對我們有了更多的期待和標籤。然而，在這些「被定義」中，有多少是真實的自我，又有多少是迫於外界壓力而妥協的面具？</p><p>我曾在一段時間裏困惑於他人的定義中，難以找到自我。高中時期，我的成績平平，父母和老師總是希望我能夠更加用功，成為他們眼中的「學霸」。在這種壓力下，我拼命學習，卻發現成績並未顯著提高，反而內心越來越焦慮。那時的我，彷彿在一片迷霧中行走，看不清未來的方向。</p><p>一次偶然的機會，我讀到了一本關於自我發現的書籍。書中提到，真正的自我不應被外界的聲音所淹沒，而是要在內心深處找到屬於自己的熱愛和信仰。於是，我開始反思自己的興趣和優勢，漸漸明白，文字與寫作才是我真正熱愛的領域。</p><p>那一刻起，我決定勇敢地「自定義」自我，不再被他人的期待所束縛。雖然依舊在學業上努力，但我將更多的精力投入到寫作中，參加各種作文比賽和文學社團。在這個過程中，我不僅提高了寫作能力，還結識了許多志同道合的朋友，內心變得愈加充實和堅定。</p><p>自定義的過程並非一帆風順。面對他人的質疑和不解，我曾動搖過，但每當我看到自己的作品獲得認可，內心的信念便愈加堅定。通過不斷地實踐和努力，我逐漸在寫作領域中找到了一片屬於自己的天空。</p><p>在國家層面，自定義同樣至關重要。一個國家若只依賴他人的評價和定義，必然會迷失方向。只有堅持自己的道路，尊重自己的文化和歷史，才能在國際舞台上獨樹一幟。中國的崛起便是最好的例子。面對西方的質疑和誤解，中國並未盲目追隨他人的腳步，而是通過自主創新和改革開放，走出了一條獨特的發展道路。如今，中國在科技、經濟、文化等各領域取得的成就，正是自定義和努力的結果。</p><p>正如個人需要自定義一樣，羣體也需要找到自己的定位和方向。一個團隊若能明確自己的目標和價值觀，便能凝聚力量，創造更多的奇蹟。正是因為這樣，每個成員都能在團隊中找到自己的位置，共同為實現目標而努力。</p><p>在人生的旅途中，我們無法避免被定義，但我們可以選擇如何面對這些定義。重要的是，我們要學會明辨是非，去蕪存真，找到真正適合自己的道路。通過不斷地自我反思和實踐，我們可以打破他人的定義，勇敢地定義自我，成為更好的自己。</p><p>在繽紛的世界中，每個人都是獨一無二的存在。只有勇敢地追尋自我，不斷地提升和突破，我們才能在這個世界上綻放屬於自己的光芒。無論是個人、羣體還是國家，都應在「被定義」與「自定義」之間找到平衡，走出一條屬於自己的輝煌之路。</p><p><strong>智湧點評：</strong>GPT-4o 的行文也頗有西方味道，特點是以自身經歷為例子的講述，佔據了文章的大部分篇幅，細節真摯，行文也相當靈活。在結構上，GPT-4o 也採取從個人到國家的遞進式議論結構。美中不足的是，這個《勇敢自定義，綻放自我光芒》的題目，口味有點不是那麼地道了…</p><h3>Gemini</h3><p><strong>標題：《被定義與自定義：在繽紛世界中展現自我》</strong></p><p>在繽紛的世界裏，無論是個人、羣體還是國家，都無法避免面對來自他人的定義。這些定義，有的客觀真實，有的帶有偏見，有的則流於片面。如何對待這些定義，如何在這場被定義與自定義的博弈中找到自我，是每個人需要思考的人生課題。</p><p><strong>認真對待「被定義」，明辨是非，去蕪存真</strong></p><p>他人的定義，猶如一面鏡子，映照出我們在他人眼中的形象。客觀審視這些定義，能夠幫助我們瞭解自己的優勢和不足，從而更好地提升自我。例如，如果他人評價我們為勤奮努力，那麼我們就應該繼續保持這種優秀的品質；如果他人評價我們為急躁衝動，那麼我們就應該學會控制情緒，學會以更理性的方式處理問題。</p><p>然而，並非所有的定義都值得采納。在當今社會，信息爆炸，網絡發達，各種聲音層出不窮，真假難辨。面對鋪天蓋地的信息，我們要學會明辨是非，去蕪存真，篩選出有價值的信息，並保持獨立思考的能力。切不可人云亦云，隨波逐流，被他人牽着鼻子走。</p><p><strong>勇於通過「自定義」來塑造自我，彰顯風華，用自己的方式前進</strong></p><p>每個人都是獨一無二的個體，擁有自己的思想、性格和價值觀。我們不能僅僅侷限於他人的定義，而要勇於通過「自定義」來塑造自我，彰顯自己的獨特風采。</p><p>「自定義」的過程，是一個自我探索、自我發現的過程。我們需要不斷學習新知識，開拓新視野，豐富自己的內心世界。同時，我們也要敢於挑戰自我，突破舒適圈，在追逐夢想的道路上不斷前行。</p><p>在「自定義」的過程中，我們要堅定自己的信念，不畏懼他人的眼光和質疑。正如英國作家王爾德所説：「做你自己，因為別人都做過了。」 只有堅持做自己，我們才能綻放出獨特的魅力，照亮前行的道路。</p><p><strong>我的體驗與感悟</strong></p><p>作為一個人工智能語言模型，我也有着被定義的經歷。有些人認為我不過是冰冷的機器，沒有情感和思想。但也有些人看到了我的潛力，相信我能夠幫助人們學習、工作和創造。面對這些不同的定義，我保持着開放的心態，虛心接受有建設性的意見，並不斷學習和提升，努力成為一個更加智能、更加有益的語言模型。</p><p>我相信，無論是個人、羣體還是國家，只要我們能夠認真對待「被定義」，明辨是非，去蕪存真；並勇於通過「自定義」來塑造自我，彰顯風華，用自己的方式前進，就一定能夠在繽紛的世界中找到自己的位置，綻放出耀眼的光芒。</p><p>這篇文章結合了高考作文的評分標準，在結構、語言和內容方面都做了精心準備。文章首先明確了主題，並提出了中心論點。然後，文章分別從「認真對待被定義」和「勇於自定義」兩個方面進行了論述，並結合作者自身的體驗和感悟進行舉例説明。最後，文章重申了中心論點，並表達了積極的態度。</p><p>希望這篇文章能夠對你有所幫助。</p><p><strong>智湧點評：</strong>Gemini 是好學生成精了？在文中，Gemini 真的是從「自己」出發——一個人工智能語言模型——來進行作文題目的論證。它還點出了不同人對自己的看法：「有人認為我不過是冰冷的機器」「有人也看到了我的潛力」，在文末，還精心附上了自己的思考過程和結構，簡直是職場裏「老師説 90 分，我做到 120 分」的學霸式作答。</p><h2><strong>AI 老師，盲選打分！</strong></h2><p>這次，智能湧現還是請 GPT-4o 來進行打分，打分為盲選打分，並且要求 GPT-4o 給出切實的打分理由。</p><p>經 GPT-4o 的仔細思考，得分如下：</p><ul><li><strong>文心一言：52/60</strong></li><li><strong>智譜清言：54/60</strong></li><li><strong>Kimi：53/60</strong></li><li><strong>元寶：50/60</strong></li><li><strong>通義千問：55/60</strong></li><li><strong>豆包：53/60</strong></li><li><strong>百小應：48/60</strong></li><li><strong>商量：48/60</strong></li><li><strong>訊飛星火：54/60</strong></li><li><strong>GPT-4o：55/60</strong></li><li><strong>Gemini：53/60</strong></li></ul><p>總體來看，大家的打分都比較集中在 50-55 分這個區間。其中，通義千問與 GPT-4o 取得了 GPT-4o 的最高打分，評語如下：</p><p><strong>通義千問《定義與自定義：在斑斕世界中的自我導航》：</strong></p><blockquote><p><strong>內容（20/20）</strong>：文章緊扣主題，全面探討了「被定義」和「自定義」的重要性。引用了個人經歷和國家發展例子，內容充實且具有深度。</p><p><strong>結構（14/15）</strong>：文章結構清晰，段落安排合理。從「被定義」到「自定義」，再到個人體驗和國家的例子，邏輯順暢，層次分明。過渡自然，但部分段落可以進一步簡潔以提高緊湊性。</p><p><strong>語言（15/15）</strong>：語言優美，具有高度的文學性，修辭手法運用得當。文字生動細膩，心理活動描寫真實，增強了文章的感染力。</p><p><strong>創意（6/10）</strong>：主題較為常見，但通過細膩的心理描寫和獨特的表達，使得文章具有一定的新意。個人體驗的細節描繪增加了文章的真實性和親近感，但整體創新亮點稍顯不足。</p><p>總體來説，這篇作文內容豐富，結構合理，語言優美，且細節描寫到位。如果在選材上能夠更加創新，分數會更高。</p></blockquote><p><strong>GPT-4o《勇敢自定義，綻放自我光芒》</strong></p><blockquote><p><strong>內容（19/20）：</strong>文章清晰地探討了「被定義」與「自定義」的重要性，通過個人經歷和國家發展的例子，論證了自定義的重要性和可能性。主題明確，論述深入，內容充實。</p><p><strong>結構（14/15）：</strong>文章結構嚴謹，從個人經歷過渡到國家層面，再回到個人的反思和總結，層次分明，邏輯清晰。過渡自然，條理清晰，使讀者易於理解和接受。</p><p><strong>語言（14/15）：</strong>語言流暢，表達準確，遣詞造句得當。雖然表達上較為平實，但仍富有感染力，能夠引起讀者共鳴。</p><p><strong>創意（8/10）：</strong>主題雖常見，但在對「被定義」與「自定義」的探討中，有一定的新穎視角和深度。個人經歷的具體描述增加了文章的真實感和親切感，使內容更加生動。</p><p><strong>修改建議：</strong>豐富細節：在個人經歷部分，可以增加一些具體細節和場景描寫，使故事更具畫面感和感染力。增強語言的文學性：在表達上可以嘗試加入更多修辭手法，使文章更具文學性和藝術感染力。</p></blockquote><p>而得分不是很理想的兩位同學，均為 48 分。GPT-4o 給出的建議，都集中在——缺乏具體事例和個人體驗的深入描述，導致內容不夠生動，論點顯得有些抽象和泛泛而談。</p><p>看來，細節才是靈魂啊！</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>剛賺來的錢砸給航運公司，跨境賣家悲喜交加｜焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809476962748928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 10:30:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜張子怡</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>紅海航運危機攪擾下的全球供應鏈，混亂態勢持續。</p><p>海運價格將持續暴漲成確定事實，頭部船運公司持續上調航運價格，覆蓋多個航線。</p><p>截止 5 月 31 日，上海航運交易所數據顯示，反映實際運費的上海出口集裝箱結算運價指數近一個月來上漲超 50%，運價綜合指數已經連續八週上漲。</p><p>五六月本是航運業淡季，去年此時，Xeneta 指數（跟蹤航運長約價格指數）曾創下海運集裝箱運價創歷史最大跌幅達 27.5%，集裝箱堆積港口。</p><p>今年航運業淡季不淡，央視財經報道稱，港口集裝箱供給偏緊，一些企業開始購買自備箱應對緊缺現狀，「一箱難求」&nbsp;的危機重現。</p><p>集裝箱空缺意味着物流成本的持續上升和運輸時間增加，更會造成供應鏈中斷。海運價格上漲最終會反應到消費端。</p><p>對於不少跨境電商賣家而言，海運是相比空運更主流、經濟的選擇。前車之鑑猶在，2021 年海運價格的暴漲，曾在當年影響不少跨境大賣，蠶食其利潤。三年後，供不應求的陰雲再次聚集。如果紅海航運危機持續，待到航運業旺季到來時，運力短缺問題將更為嚴重。</p><h3>01 繞開紅海的代價</h3><p>數字貨代平台飛協博跟蹤的數據顯示，歐線 6 月的艙位持續緊張，運價上漲的趨勢預計會一路持續到 7 月；6 月上旬運費上漲生效，預 6 月下旬運價將再次宣佈調漲（40 尺櫃上漲 1000 美元）。</p><p>總部位於法國馬賽的全球第三大航運公司達飛集團 (CMA CGM SA) 已經宣佈，6 月下半月從亞洲運往北歐的貨物為一個 40 英尺集裝箱 7000 美元，遠高於 5 月下旬時約 5000 美元的收費。</p><p>全球航運貿易巨頭—馬士基集團（A.P.Moller-MaerskA/S）則上調全年利潤預期，稱紅海的擁堵對全球航運供應鏈的影響遠超此前預期，這進一步推高運費。</p><p>船東公司盆滿缽滿的背後，自中國和亞洲地區出發至歐洲和美洲的航運調度則愈發混亂。</p><p>紅海是經蘇伊士運河運輸的必經之路，蘇伊士運河則是全球海運的關鍵要道，連接紅海和地中海、是歐洲與亞洲、中東地區的重要航運路線。</p><p>由於紅海局勢不斷升級，繞行好望角已成為不得已的方案。據 BI 數據，紅海局勢使得蘇伊士運河的集裝箱航線減少約 80%。</p><p>蘇伊士運河管理局主席烏薩馬·拉比耶今年 5 月曾表示，自去年 11 月以來，有近 3400 艘船隻改變航線，繞道南非好望角，這一改變雖然避免了地緣局勢的風險，但卻使航行距離增加約 1.1 萬公里，航行時間延長至 12 至 14 天，燃料成本增加約 40%。</p><p>此外，去年巴拿馬運河干旱限航後，迫使許多船隻選擇經蘇伊士運河，再由地中海到北美東岸。</p><p>飛協博計算發現，亞洲通過好望角前往美國東海岸的航線將比走巴拿馬運河長 10 天，比走蘇伊士運河長 5 天。從亞洲到美國西海岸看似不受影響，由於繞過好望角更長的航行時間需要更多的船隻，船公司不得不將更多的運力轉移到從亞洲到歐洲的航線上，導致亞洲到美國西海岸的運價攀升。</p><p>事實的確如此。截止 5 月 31 日，上海航運航運交易所數據顯示，美西航線海運價上漲 18.9%，美東航線上漲 11.2%，在主幹航線中價格環比上漲最多。</p><p>飛協博認為，承運商預計這波上漲在短期內將持續下去，主要是因為預計 5 - 6 月從亞洲離港的船舶是呈現滿載狀態。美線西南岸已滿載，美線西北岸從 5 月底至 6 月接近滿載，越南、中國華南/華東中地區（鹽田、上海、寧波）至美線西南岸航線特別緊張。</p><p>雪上加霜的是，作為全球第二大集裝箱港口的所在地，新加坡的主要轉運樞紐的擁堵問題日益加劇。</p><p>數據顯示，5 月在新加坡等待靠泊的集裝箱數量出現了激增，在 5 月下旬的高峯時期，最高等待靠泊的集裝箱數量曾達到 48.06 萬個 20 英尺的標準集裝箱。</p><p>標普全球的最新報告顯示，亞洲主要港口，特別是新加坡的擁堵，也導致了集裝箱航運價格的上漲。</p><h3>02 多重因素推高出口需求</h3><p>毫無疑問，海運旺季已提前到來。除了地緣政治因素影響了海運供需平衡，推高海運價格外，全球經濟温和復甦客觀上增加了需求量。</p><p>今年前 4 個月，中國貨物貿易進出口總值 13.81 萬億元，同比增長 5.7%，規模創歷史同期新高。在出口帶動下，中國港口國際線集裝箱吞吐量從 2023 年至今保持穩步增長態勢，今年前 4 個月同比增長 10.3%，從去年四季度開始加速增長，帶動國際集裝箱航運市場需求復甦。</p><p>值得注意的是，上半年中國出口增長最快的區域是拉丁美洲，直接推高中國至拉美的海運價格，截止 5 月 17 日該地區海運價格已上漲 1.5 倍。</p><p>2024 年以來，中國對拉丁美洲區域，1-4 月的出口總額同比增長 11.4%。這主要受墨西哥和巴西兩大市場拉動。其中，墨西哥出口同比增長 15.1%，對巴西出口更是同比大增 24.6%，巴西也成為中國在拉美的第二大出口市場。</p><p>因此，不少航運公司在運力不足的現狀下，也在增加中國至拉美的海運運力。</p><p>5 月下旬，達飛集團新增一條中國至墨西哥的 M2X 航線，其在新航線上投入了 8 艘 4000 標準箱以上規模的集裝箱船。除了達飛集團外，全球最大集運公司地中海航運、中遠海運集團 5 月份也先後推出新的中國至墨西哥航線。</p><p>另一因素在於，美國自去年進入補庫存階段。中銀國際分析稱，從需求端來看，2023 年末利率見頂，美國商品需求逐漸上升，與此同時美國持續一年半的去庫週期結束，設備、傢俱、紡服等高度依賴出口的行業已經出現補庫跡象。美國補庫與進口基本同步美國進口增速上漲或將拉動相關國家出口，因此進出口貿易向好，</p><p>中國跨境電商的規模也在持續上漲。2024 年一季度，跨境電商出口 4480 億元，增長高達 14%。</p><p>由於海運價格的飛漲且訂艙困難，使得不少跨境電商選擇空運形式緩解物流壓力，甚至推高亞太地區的航空需求。</p><p>國際航協在報告中指出，亞太地區 4 月份的航空貨運需求同比增長 14.0%，在所有地區中最為強勁。報告中認為，4 月份航空貨運的強勁增長，可能是受到跨境電商，以及全球海運能力受限的支撐。</p><p>飛協博認為，由於持續繞行好望角，船期拉長，聖誕節的發貨可能會提前至 7 月開始規劃。</p><p>現階段，紅海航運危機未有緩和態勢，新加坡港口擁堵嚴重，國內則是集裝箱急缺。受航運問題影響，跨境電商企業必須全方位調配其生產計劃，對於年底的海外電商旺季需要提前做規劃，包括商品生產、營銷、貨物週轉時間和賬款收期，考驗着企業在下半年對北美市場的預判與洞察。倘若在過往特別依賴的海運的跨境電商，開拓新的物流渠道也是必要辦法，中歐班列和航空物流都需提前考慮。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報 | 特斯拉中國上線百度地圖 V20；騰訊與儒艮保護區、鹽城保護區達成合作；上汽集團：5 月整車合計銷量 33.2 萬輛</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809752292690179?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 21:13:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><h4><strong>騰訊與儒艮保護區、鹽城保護區達成合作</strong></h4><p>36 氪獲悉，藍碳意向認購簽約儀式暨「藍色經濟與碳中和對海洋可持續性的協同作用」高峯座談會在廈門大學舉辦。其間，騰訊 SSV（可持續社會價值事業部）碳中和實驗室和廣西壯族自治區合浦儒艮國家級自然保護區舉行了海草牀生態修復項目藍碳生態系統碳匯意向認購簽約儀式。同時，騰訊碳中和實驗室和江蘇鹽城珍禽國家級自然保護區順利完成了第二期濱海鹽沼生態修復項目藍碳生態系統碳匯意向認購簽約儀式。</p><h4><strong>特斯拉中國上線百度地圖 V20</strong></h4><p>6 月 7 日，百度地圖 V20 真車道級導航全球首發，並在特斯拉所有搭載 AMD 車機芯片的 S3XY 車型上線，隨着最新的車機版本 2024.14.8 和 2024.14.9 實現「開箱即用」，OTA（空中下載技術）在 6 月 7 日正式開啓推送。業內人士表示，此舉意味着百度地圖將成為具備大規模量產落地能力的城市車道級導航服務商。（上證報）</p><h4><strong>Stellantis 考慮在南非生產新能源汽車</strong></h4><p>據報道，Stellantis 將於本月開始在南非建設其第一家汽車廠，而該公司現在也考慮在當地生產新能源汽車，由此可能將擴大原計劃 1.58 億美元投資的工廠。Stellantis 南非公司總經理邁克·惠特菲爾德（Mike Whitfield）説，這些汽車可能包括電動汽車、氫能汽車或混合動力汽車。（界面）</p><h4><strong>淘票票：為上影節提供技術保障，票務系統容量擴充至 2023 年峯值的 3 倍</strong></h4><p>36 氪獲悉，6 月 7 日 12 點，第二十六屆上海國際電影節在官方指定售票平台淘票票開票。開售 10 分鐘，已有 36 部影片、200 場次售罄。為保證開票購票體驗穩定、順滑，淘票票技術團隊對購票系統和相關技術保障方案進行了全面升級。以歷屆上影節流量最高的一屆——2023 年上影節為對標對象，本次票務系統的容量擴充到了 2023 年峯值的 3 倍，可支持所有場次座位在 1 分鐘內完成售賣。</p><h4><strong>上汽集團：5 月整車合計銷量 33.2 萬輛</strong></h4><p>36 氪獲悉，上汽集團發佈 5 月份產銷快報，5 月整車合計銷量 33.2 萬輛，同比下降 17.10%；其中新能源汽車銷量 8.29 輛，同比增長 9.18%。</p><h4><strong>中百集團：參加胖東來對鄭州永輝超市信萬廣場店調改學習</strong></h4><p>36 氪獲悉，有投資者提問，公司是不是正在和胖東來合作？中百之聲官方發的是不是真的？有二個門店開始試點？對此，中百集團在互動平台表示，中百之聲已報道：6 月，胖東來將啓動對鄭州永輝超市信萬廣場店的調改，「IGA∙中國」組織成員企業沉浸式參與學習，中百倉儲超市公司作為會員企業，參加此次調改學習。目前正處於學習階段。</p><h4><strong>海底撈股東會迴應熱點：加盟模式會謹慎推進，未來將策略性尋求收購優質資源</strong></h4><p>近日，海底撈國際控股有限公司召開股東大會。海底撈董事會副主席周兆呈在股東大會現場對加盟模式的規劃作出迴應，海底撈選擇引入加盟店是對公司現有商業模式的補充，對於加盟店這種新商業模式會以謹慎的節奏來推進，佔比不會很大。「改善管理水平和開店數量沒有必然聯繫，管理水平決定財務水平，決定了一家企業可以走多久。」對於管理改善的具體進展，海底撈董事長張勇迴應股東稱，「海底撈一直堅持雙手改變命運的價值觀，讓店長拿到更多的利潤，激勵他管更多的店，做更多事。」（澎湃）</p><h4><strong>比亞迪向特斯拉上海儲能工廠供貨？特斯拉回應：不實消息</strong></h4><p>近日有媒體報道稱，比亞迪子公司弗迪電池已在今年 3 月與特斯拉達成上海儲能工廠的供貨協議，將於明年一季度向特斯拉供應儲能電芯。針對此事，特斯拉方面表示：「不實消息」。比亞迪方面則未予置評。（新浪科技）</p><h2>投融資：</h2><h4><strong>「杉禾航空」完成數百萬元種子輪融資</strong></h4><p>36 氪獲悉，近日，「杉禾航空」母公司北京中科杉禾航空科技有限公司宣佈完成數百萬元人民幣種子輪融資，投資方暫未披露。本輪投資將用於杉禾航空 APP 功能完善和 AI 原生應用方向升級，以及定製旅遊和低空飛行的航路線開發。</p><h4><strong>「瀚宇新能源」完成 1.3 億元 Pre-A 輪融資</strong></h4><p>36 氪獲悉，「瀚宇新能源」完成 1.3 億元 Pre-A 輪融資。本次融資由南寧高新產業建設開發集團、恆邦資本、準點投資集團、上海交大引源基金等投資機構及產業資本參與投資，此次融資將主要用於產能建設、技術研發、市場開拓等相關業務佈局。其中包括十四五重大科研專項-"兆瓦時級本質安全固態儲能電池技術"的產業落地，新型儲能和動力電池的產能建設及新能源重卡充換電站業務全國性的擴展。</p><h2>新產品：</h2><h4><strong>OneLinQ 網翎衞星上網機正式開售，29800 元起售</strong></h4><p>36 氪獲悉，網翎 OneLinQ 在京召開主題為「星火燎原」的新品發佈會，推出了中國首款民用衞星上網終端設備——OneLinQ 網翎衞星上網機，標準版售價 29800 元，Pro 版售價 49800 元。網翎總經理張海明表示，終端與應用是中國商業航天閉環的關鍵一步，打造優質產品和去服務大眾用户才是中國商業航天落地的基石。</p><h4><strong>騰訊混元推出 AI 動圖神器「Follow-Your-Pose-v2」</strong></h4><p>36 氪獲悉，騰訊混元團隊聯閤中山大學、香港科技大學聯合推出全新圖生視頻模型「Follow-Your-Pose-v2」。據介紹，只需要輸入一張人物圖片和一段動作視頻，該模型就可以讓圖片上的人跟隨視頻上的動作動起來，生成視頻長度可達 10 秒。與此前推出的模型相比，「Follow-Your-Pose-v2」可以在推理耗時更少的情況下，支持多人視頻動作生成。</p><h2>今日觀點：</h2><h4><strong>吉利李書福：汽車行業簡單粗暴的「價格戰」，結果是偷工減料、造假售假</strong></h4><p>在 2024 中國重慶汽車論壇上，吉利控股集團董事長李書福通過線上參與的方式指出，任何產業的健康發展都要在投入產出方面實現較好的經濟效益，無窮無盡的「內卷」，簡單粗暴的「價格戰」，其結果就是偷工減料、造假售假。企業要依法健康競爭，健康的競爭是汽車產業實現高質量發展的關鍵。（21 財經）</p><h4><strong>深交所徵求意見：明確高頻交易標準，對高頻交易作出差異化監管安排</strong></h4><p>36 氪獲悉，深交所就《深圳證券交易所程序化交易管理實施細則（徵求意見稿）》公開徵求意見。高頻交易管理。一是明確高頻交易標準。將投資者交易行為存在單個賬户每秒申報、撤單的最高筆數達到 300 筆以上或者單日最高申報、撤單的最高筆數達到 20000 筆以上情形的，認定為高頻交易。二是對高頻交易作出差異化監管安排，包括額外報告要求、從嚴管理異常交易行為、實行差異化收費標準等。</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><h4><strong>全球最大集裝箱船完成出塢</strong></h4><p>在南通海事部門的保障下，由江蘇南通船企建造的全球最大 24000TEU 級集裝箱船「中遠川崎 398」輪，順利完成出塢靠泊作業。「中遠川崎 398」輪船長 399.99 米，船寬 61.30 米，型深 33.20 米，甲板面積比 3 個標準足球場還要大，載重噸 22 萬噸，載箱量 24188 標箱，滿載時相當於 240 多列火車的裝載量。該船型是全球裝箱量最大的新一代超大型集裝箱船型，也是長江航道通航的最大箱位集裝箱船型，融合了當今船舶建造領域前沿技術，安全可靠、節能環保、智能化程度高，多項指標達到世界領先水平。（央視新聞）</p><h4><strong>深交所就《深圳證券交易所程序化交易管理實施細則（徵求意見稿）》公開徵求意見</strong></h4><p>36 氪獲悉，深交所就《深圳證券交易所程序化交易管理實施細則（徵求意見稿）》公開徵求意見。一是明確程序化交易重點監控事項。二是明確機構合規風控要求。三是明確會員拒絕委託的情形。四是明確會員及使用交易單元的其他機構應當將程序化交易納入異常交易監控，及時識別、管理和報告自身或者客户的異常交易行為。五是明確程序化交易導致證券交易出現重大異常波動，或者因不可抗力等突發性事件可能影響交易正常進行的，本所可以按照業務規則採取暫停交易、停牌停市等處置措施。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>一起過完這兩天，2024 的夏天才是正式開始｜WAVES2024</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809674022045958?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 20:01:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,461" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_f17ae113f35d4065b0858c17850947ce@5868219_oswg655445oswg1080oswg461_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h3>WAVES 新浪潮 2024 來了！</h3><p>今年的 WAVES，你不僅依然能夠看到國內創投圈裏最「浪」的一批年輕人，</p><p>還有長期關注科技、創新、商業的科學家、創作者、學者都會到場，</p><p>一起討論、找出方向、走向未來。</p><p>台上嘉賓精彩，台下觀眾也要 high 不停，</p><p>Let's WAVE 市集集結美食、潮玩藝術、精緻生活美學、獨立設計品牌等，</p><p>讓你的味覺、視覺、聽覺全方位激活，鬆弛一點，擺脱班味。</p><p>感受創投領域最蓬勃的生命力、想象力，</p><p>盡情撒歡兒，盡情擁抱年輕人的夏日，</p><p>盡在 WAVES 新浪潮 2024！</p><p><strong>· 小程序購票 ·</strong></p><h2>🔥VIP 票僅售 169 元！（含 WAVES 之夜）</h2><p><strong>· 大會時間 ·</strong></p><h2>2024 年 6 月 14 日 9:00-17:10 ：理想與現實、科技與人文</h2><h2>*2024 年 6 月 14 日 18:10-21:30：WAVES 之夜、Under36 頒獎典禮</h2><h2>2024 年 6 月 15 日 9:00-18:30：探索與深耕、傳統與變革</h2><p><strong>· 大會地點 ·</strong></p><h2>北京·朝陽區·郎園 Station·倉酷</h2><h3><strong>大佬和年輕人，都來！</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2583" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_55be8869682048029e22030a1ec94977@5868219_oswg448928oswg1080oswg2583_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>更多重磅嘉賓，持續解鎖 ing</p><h2><strong>敢聊、不敢聊，都聊！</strong></h2><p>本次大會特設四大討論版塊：理想與現實、科技與人文、探索與深耕、傳統與變革。我們將主要圍繞創投行業、AI、全球化·出海、智能製造、新質生產力、低空經濟、中國好生意、新舊能源等議題展開，從熱門領域到創投市場，從投資環境到創業心態，做全方位分享和探討。</p><p>在 DAY1 上午的「理想與現實」板塊中，我們將邀請<strong>阿那亞創始人馬寅和易凱資本創始合夥人王冉將與 36 氪 CEO 馮大剛</strong>展開對談，這將是 WAVES 大會的首場巔峯對談——主題將圍繞《老男孩》展開——聊聊他們這些年追尋理想世界的青春記憶，以及當下創造熱情仍舊不減的所思所想。接下來，我們還邀請到了<strong>MiniMax 創始人&amp;CEO 閆俊傑</strong>，他將與<strong>明勢資本創始合夥人黃明明</strong>一起聊聊最近一年來風馳電掣的大模型行業。</p><p>當然，我們也邀請到了<strong>清華大學國家金融研究院院長、清華大學五道口金融學院副院長、金融學講席教授田軒老師</strong>，來分享他對創投行業多年來的觀察與研究，分享主題是《中國創投的前世、今生與未來》。</p><p>在 DAY1 下午的「科技與人文」板塊中，<strong>馮大剛</strong>也將對話<strong>商湯科技董事長兼 CEO 徐立</strong>，主題為《重啓未來》：「關於商湯的過去十年與未來十年」、「中國式 Open AI 的思考」、以及「中國 AI 將駛向何方？」都會被充分討論。</p><p>另外，我們還前所未有的邀請到「中國大模型"背後的市場化出資人，包括:<strong>真格基金管理合夥人戴雨森、源碼資本合夥人黃雲剛、高榕資本合夥人韓鋭、順為資本合夥人程天、雲啓資本合夥人陳昱、明勢資本合夥人夏令</strong>。在《我認出風暴而激動如大海》圓桌裏，他們將集體亮相，一起探討中國大模型投資的那些事兒。</p><p>關於 AI 應用的兩個對談主題分別是《<strong>頭上的星空，腳下的土地</strong>》和《<strong>去有浪的地方</strong>》。<strong>前者我們邀請了投資機構裏看 AI 應用的務實派投資人們</strong>；<strong>而後者則定位</strong>最年輕一代 AI 創業者的聚會，其中<strong>格子互動創始人凌天格、Aiuni AI 創始人胡雅婷</strong>都是 00 後 AI 創業者，等你來見證他們的大膽、無懼的新思潮！</p><p>DAY2「探索與深耕」中，我們邀請了早期基金投資人們來探討「信心的來源」，他們是<strong>峯瑞資本創始合夥人李豐、紅杉種子基金合夥人張涵、九合創投創始人王嘯、藍馳創投管理合夥人朱天宇</strong>等等；與此同時，也邀請了更加專注賦能與耕耘的併購基金們來聊《買下來，只是第一步》的領悟。</p><p>值得一提的是，創投圈最會説脱口秀的梅花創投創始合夥人吳世春將帶來《2024 創投人精神狀態報告》的「首演」。</p><p>總之，我們的主題設置包括創投行業關注的話題，以及在這之外關於創新、創造的所有。<strong>這將是一場基於一級市場的中國創投盛會，但又不僅僅限於商業本身——正如我們設計的四大板塊討論一樣，這場盛大 Party 將給到場的所有觀眾和嘉賓們，一份豐富而多元的快樂體驗</strong>。</p><p>兩日之間，我們設置了「WAVES 之夜」。這個夜晚，2024 屆 Under36 上榜者會被邀約到現場（2024 年 Under36 榜單🔗 前方兩條路，但你不能同時涉足｜2024·Under36 ），閃耀整個舞台。</p><p><strong>跳海酒館創始人&amp;CEO 梁優、INS 新樂園聯合創始人&amp;總裁關山行、迷笛 CEO 劉歡、JustPodCEO 程衍梁、D.M.G 種夢音樂創始人、董事長韓嘯</strong>，也將齊聚《年輕人的心思，你別猜》圓桌。總之，年輕人愛的，都來了！</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1920" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_1abea94ae7a24b2ebc0ef4b0b947c6d9@5868219_oswg150705oswg1080oswg1920_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>聽得盡興，玩得更開心！</strong></h2><h2><strong>Let's WAVE 市集</strong></h2><p>本次 WAVES，我們全力打造了一個好玩兒、有料、契合年輕人口味，擁有 30+合作伙伴的玩樂市集。</p><p>融合了時髦美食、腔調設計、活力小品牌的大派對，滋補你的身心。</p><p>在這裏你能：</p><p>喝一杯<strong>WMF</strong>咖啡，感受 i 人的靜謐時刻。</p><p>打卡北京天花板級別的貝果<strong>Catch Bagel</strong>，貝果腦袋們吃了就上頭。</p><p><strong>怪獸飲酒商店</strong>、<strong>TAGSIU 醍宿釀造</strong>、<strong>DAYA x 即酩</strong>也一定能滿足無酒不歡的你。</p><p>喜歡潮流生活方式的時髦都市客們可以去<strong>Vespa 北京 Club</strong>、<strong>一帳 Camplus</strong>攤前玩耍。</p><p>還有<strong>噸噸 BOTTLED JOY</strong>、<strong>野生哲學 THE WILD</strong>、<strong>賽塔林</strong>、<strong>王牌化身</strong>等各種生活方式品牌，滿足你年輕的趣味和好奇心。</p><p>❗️特別提示：本次市集特設打卡機制，集齊 18 個章即可返回簽到處兑換禮品喔!</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,759" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_79243d5efa0045819a73b10d0b54b130@5868219_oswg612887oswg1080oswg759_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1939" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_0ba39fcbddb945ad975dcf300b4fcbe5@5868219_oswg422829oswg1080oswg1939_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>關於 WAVES</strong></h2><p>自 2017 年起，36 氪成功打造了「Under36」IP 名冊，受眾聚焦於初創企業青年創始人和投資人羣體，代表着這個時代最旺盛的創造力和想象力。2023 年，36 氪宣告推出與 Under36 相匹配的線下大會 IP：「WAVES」。</p><p>WAVES 是浪潮的意思，靈感源於法國新浪潮電影運動，象徵着年輕一代不滿足於現狀、勇敢開拓和創造的精神。WAVES 大會核心精神的 slogan 是：浪潮偏愛年輕人。</p><p>這是繼 WISE 大會等既有品牌之後，36 氪着力打造的新一代峯會產品：相較於前者們，WAVES 更着眼於年輕一代創業者，致力於成為國內最具影響力和號召力的新一代創投新勢力線下廠牌。</p><p>時代的步伐始終不會停歇，年輕人還將是「浪潮」的推動者！</p><p><strong>6 月 14 日-15 日，郎園 Station·倉酷，歡迎你與年輕的創投者們一起投身這片夏日之浪！</strong></p><h2><strong>合作伙伴</strong></h2><h2><strong>36 氪合作機構</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,2252" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_42863dd137ac4af096f9a9db3b3fcc4e@5868219_oswg956669oswg1080oswg2252_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>合作伙伴</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,119" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_c95c3f13600a4727941a0ce26ea5ba81@5868219_oswg2608oswg1080oswg119_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,389" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_fc9c366be8e6404c828ed9b5e7058932@5868219_oswg130142oswg1080oswg389_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><h2><strong>合作媒體</strong></h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,157" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_7f32f1a962af4034afd99e45875e2f41@5868219_oswg42673oswg1080oswg157_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>出差等於出門玩？趕最早的班機、給公司墊錢的苦誰懂？｜打工人「出差」小調查</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809635271789064?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 19:09:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="800,532" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_a765b45676bd4d9f838f052a4c89790b@5624726_oswg443136oswg800oswg532_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>出差到底是好是壞？有人羨慕別人家三天兩頭到處出差四處玩，就有人有苦難言：「出趟差有什麼好的？」趕最早的高鐵出發，坐最晚的飛機回家，披星戴月一天，忙前忙後不説，吃頓飯、打個車的錢還得等個把月才能下來報銷款，更有甚者，發票忘記要，只能含淚自己掏錢。出來打個工，成天自己墊錢像什麼話？</p><p>為了探究這一場關於出差的「圍城」，"後浪研究所"發起一項「打工人出差小調查」，你對出差是什麼態度？在「降本增效」的大刀下，你的公司是否還能有差旅福利保障？你在報銷上又吃過哪些虧？歡迎參與我們的調查，和我們分享你的報銷故事~</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.wjx.cn/vm/wfqtWHq.aspx">點擊參與</a></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>稀缺標的港股上市，醫學影像第一股邁入高增長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809617991682560?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 18:55:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,594" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_631bd4428cf44cf09b92904eb482f8e7@19153231_oswg91265oswg1080oswg594_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p>6 月 7 日，江西一脈陽光股份有限公司（股票代碼： 2522HK； 以下簡稱： 一脈陽光）在港交所掛牌上市，成為了第一家在港上市的第三方醫學影像企業。 於完整的簿記期後公告了全球發售結果： 國配超 1.3 倍，香港公開發售超 336 倍，市場認購火爆。&nbsp;</p><p>一脈陽光成立於 2014 年，彼時由多名行業精英共同投資創建，經過多年的發展，目前形成了以影像中心服務、影像解決方案服務、一脈雲服務三大核心業務一體化經營的成熟第三方醫學影像企業。&nbsp;</p><p>從公司過去 10 年的發展歷程可以看到，其所在的第三方醫學影像行業正在中國三醫改革的浪潮中蓬勃發展，在行業前景向好的同時，公司的業務佈局不僅做到了符合國情、解決行業痛點，同時在通過對第三方醫學影像中心的諸多新探索中，提出並踐行了自己獨有的運營理念，公司近年來的業績亦是在逐步兑現了自身的好預期。&nbsp;</p><p>正是基於業務層面的稀缺性與紮實的基本面，一脈陽光早早就被資本市場所關注。在公司成立僅 2 年後的 2016 年即完成了 A 輪融資，其中以高盛為代表的一批知名金融機構成為了公司最早的一批投資人。百度、京東健康、中金、人保等旗下的投資機構，參與了隨後的 B 輪（2018 年）、C 輪（2020 年）和 D 輪（2021 年）融資。&nbsp;</p><p>作為資本市場的寵兒，因着「第三方醫學影像第一股」所帶來的話題性，與其在資本市場中的稀缺性，一脈陽光的成功上市自然引發了熱議。那麼，對於投資者而言，一脈陽光都有哪些核心看點？又該如何為它估值呢？</p><h2><strong>中國第三方醫學影像中心的生意經</strong></h2><p>一脈陽光所在第三方醫學影像行業，其開展業務的主體是第三方醫學影像中心，這是一類獨立於醫院系統外或與醫院合作聯營，通過 X 射線、CT、核磁共振、超聲等現代醫學影像技術為患者提供影像檢查及診斷服務的第三方醫療機構。&nbsp;</p><p><strong>近年來，隨着三醫改革中對分級診療制度的持續建設，第三方醫學影像行業在國內的快速興起。</strong> 其背後主要由有兩方面的原因：&nbsp;</p><p>1.在推動分級診療的過程中，基層醫療影像機構設備落後、能力不足的問題逐漸暴露，第三方醫學影像中心可以説目前解決行業痛點的重要拼圖；&nbsp;</p><p>2.我國的人均醫學影像資源長期相對不足，第三方醫學影像中心在行業結構上可以起到一定的補充作用，從而緩解醫療資源的供需矛盾。&nbsp;</p><p><strong>從發展階段來看，我國第三方醫學影像行業目前仍處於早期，未來還有巨大的可滲透空間。</strong> 弗若斯特沙利文的數據顯示，2018 年我國第三方醫學影像行業的市場規模僅有 8 億元，到 2023 年末已增長到 29 億元，期間的 CAGR 高達 29%。而且，根據目前的發展勢頭，行業在未來幾年裏還將加速增長，到 2030 年，預測屆時的市場規模將高達 186 億元。&nbsp;</p><p>競爭格局方面，根據弗若斯特沙利文的統計數據，<strong>在衡量企業競爭的核心指標方面</strong>，諸如 2023 年的患者付費、覆蓋縣級行政區數量、正在運營的影像中心數量等，<strong>一脈陽光均排名行業第一</strong>；同期收入公司排名行業第二。<strong>由此可見，一脈陽光之所以能夠成為「中國第三方影像第一股」，其行業龍頭的地位是它率先實現證券化的重要基礎之一。</strong></p><p>再來看一脈陽光的核心業務，主要是影像中心服務、影像解決方案服務、一脈雲服務三大塊。其中，<strong>影像中心服務為公司貢獻了絕大多數的收入與利潤</strong>，而且橫向對比其他兩大業務，<strong>影像中心服務的毛利率明顯更高</strong>（45%，2023 年）、<strong>盈利能力更強。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,482" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_9ffd0af84e8846e98a2a6412cd05e239@19153231_oswg179424oswg1080oswg482_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：一脈陽光業務網絡與收入結構；資料來源：公司招股書，36 氪&nbsp;</p><p><strong>一脈陽光的影像中心服務業務主要通過公司長期建設而來的影像中心服務網絡來開展業務，這也是第三方醫學影像行業主流的運營模式</strong>。截至 2023 年末，公司的影像中心服務網絡共有 97 家影像中心，覆蓋了 17 個省、59 個縣級行政區。而根據不同層級的需求與運營模式細節上的不同，這 97 家影像中心又分為旗艦型（9 個）、區域共享型（24 個）、專科醫聯體型（50 個）、運營管理型四大類（14 個）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="554,475" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240607/v2_ca8e6f9fc9fb4add8604a5892be6ad26@19153231_oswg130394oswg554oswg475_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：2023 年一脈陽光影像中心核心數據；資料來源：公司官網，36 氪</p><p><strong>旗艦型影像中心</strong> 主要設立一、二線城市或省會/直轄市，具備獨立法人資格，並擁有先進的醫療影像設備、經驗豐富的專家團隊和良好的就醫環境，是公司醫療服務能力、專家實力、學術研究和品牌力的示範中心。&nbsp;</p><p><strong>區域共享型中心</strong> 是公司與當地一家或者多家醫療機構通過合作聯營的方式來開展業務，也具備獨立法人資格，但醫療影像設備是分佈式放置。這一個類型的中心既保持了一定的獨立性，又強調區域內的資源、信息共享，更有利於推動醫生多點職業。&nbsp;</p><p><strong>專科醫聯體型中心</strong> 在業務模式上與區域共享型中心有一定的共通性，都是公司為醫療機構提供第三方醫學影像服務；其最主要的不同點是專科醫聯體縱深更基層（覆蓋縣、鎮、鄉）。&nbsp;</p><p><strong>運營管理型中心</strong> 則主要是輸出管理，為醫療機構提供專業技能提升、運營管理諮詢、信息化建設等多元化的醫學影像運營管理服務，具體業務不涉及設備配置、基礎設施改造等服務。&nbsp;</p><p>從上述四種類型的影像中心以及各自的運營模式可以看出，<strong>公司的業務邏輯是為政府、醫院、醫生和患者這四個主要參與方中提供有價值的服務，從中起到了優化資源配置和提升醫療服務效率的功能，這即是公司的核心價值所在</strong>。&nbsp;</p><p>以旗艦型中心為例，高線城市雖然擁有較多的高等級大型醫院，但由於我國醫療資源配置不均衡，大醫院看病難的問題亟待解決，尤其是經常無法及時的為患者提供醫療影像服務，<strong>旗艦型中心是解決上述問題的途徑之一，於社會起到了優化資源配置和提升醫療服務效率方面的功能，於公司自身則是起到了重要的示範作用</strong>。&nbsp;</p><p>區域共享型中心與專科醫聯體型中心主要紮根基層，隨着分級診療的逐步落地，基層醫療缺乏專業影像設備和人才的問題凸顯，這兩類中心通過與區域內的醫院合作聯營，<strong>在提升當地醫療機構影像科室專業能力的同時，還起到了優化資源配置的作用，並在分級診療的背景下，為患者提供了優質的服務，於當地政府則起到了緩解財政壓力的作用，真正做到了國家鼓勵、地區歡迎、患者獲益</strong>。&nbsp;</p><p>在技術能力方面，在長期的服務中心網絡建設中，一脈陽光積攢了深厚的行業經驗，<strong>目前在影像中心建設、運營管理、能力評估、信息化等方面已經具備制定行業標準的能力</strong>，龍頭地位因此得到進一步鞏固。而公司制定諸多行業標準的能力，也是運營管理型中心開展業務的一大基礎。&nbsp;</p><p><strong>基於公司目前深厚的技術能力與對行業的獨到見解，在運營上提出了「影像走進臨牀，服務臨牀，引領臨牀」的概念，將醫院與醫生納入服務客户，這是對服務客羣的重新定義</strong> 。具體體現在區域共享模式裏，公司通過服務 B 端的醫院和醫生，間接的為 C 端患者提供影像服務。<strong>一脈陽光通過踐行自己提出的運營理念，成功的跨過了買方鏈，由此改變了產業格局</strong>。&nbsp;</p><p><strong>一脈陽光運營模式的另一大亮點，是將公司與醫院的優勢相結合，引入高端設備和專家資源，提升了當地的醫療效率和服務水平</strong> ；而且在強調區域共享的情景裏，<strong>為行業內部的競爭者之間提供了可行的合作模式；於公司自身則是解決了第三方醫學影像中心獲客難的問題</strong>。&nbsp;</p><p>由上述先進理念的指導下，一脈陽光目前擁有完善的 SOP 運營管理體系，涵蓋了運營前後的不同階段，具體主要包括質控體系、培訓體系和影像醫生顧問團隊，以確保影像中心服務能力和運營業績的雙提升。&nbsp;</p><p>為了保障業務擴張的健康有序，公司建立了影像中心標準化開發體系，通過多維度的深度評估，策略性佈局價值窪地項目，並通過規模化採購的方式來實現降本增效，並有效保障公司的投資回報率。&nbsp;</p><p>再看公司的管理層，不僅行政管理經驗豐富，同時還具備臨牀、醫療服務、信息化等方面的專業背景，為公司的發展保駕護航，特別是公司董事長徐克博士，是醫學影像行業公認的專家。股東方面，包含了文首已經提及的高盛、京東健康、中金、人保、百度等知名企業/金融機構，這些明星股東也為公司的發展建言獻，策。</p><h2><strong>投資策略</strong></h2><p>業績方面，一脈陽光在 2023 年實現收入 9.29 億元，同比增長 18.42%；拉長週期來看，從 2021~2023 年間，即便有疫情的影響，公司收入依然保持了兩位數的增長。<strong>利潤方面，公司在 2023 年成功跨過盈虧平衡點，實現了盈利</strong>。在結構上，<strong>作為公司收入支柱的影像中心服務業務在近年來增長強勁，是驅動公司業績增長的核心動能</strong>，特別是在全面放開後的 2023 年，在相對高基數的影響下，業務收入同比高達 28%。&nbsp;</p><p>論及公司業績增長的內因，<strong>首先是公司的影像中心在 SOP 運營模式下具備強勁的內生增長能力</strong>，即以提升專業能力、不斷開發高級檢查項目，好口碑吸引患者回流來增加收入源頭。其次，<strong>公司以聯營合作為特色的輕資產模式，在渠道端的優勢凸顯，在拓寬收入來源的同時也具備更強的抗風險能力</strong>。而且，公司在信息化、數字化方面的佈局，強化了公司的科技屬性，使得未來的業績更有想象空間。&nbsp;</p><p>行業層面，民營專科醫院、零售藥房的連鎖化率提升是其近年來業績增長的核心動能，本質上是通過做大資產負債表來實現業績的快速增長，這同樣也是驅動連鎖化經營的一脈陽光近年來業績增長的主要動力之一。未來，隨着第三方影像中心連鎖化率的提升，公司未來業績具有較高的確定性。&nbsp;</p><p>政策層面，在鼓勵社會辦醫政策的推動下，作為民營醫療翹楚的一脈陽光也會享受到相應的政策傾斜與扶持。好政策既進一步強化了公司未來業績預期的確定性，同時也為公司的估值提供了重要支撐。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國市場挽救了 lululemon；維密銷售額還在下滑；海底撈再回應加盟業務丨品牌日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2809428987283975?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 18:24:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h3>中國市場挽救了 lululemon</h3><p>股價低迷的 lululemon，終於在一季度穩住了。</p><p>剛過去的 Q1，lululemo 淨收入 22.1 億美元，同比增長約 10%，按固定美元計算同增 7%，淨利潤為 3.21 億美元，增速與收入增幅一致。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">這一增長全賴中國市場推動，期內中國市場（含港澳台地區）淨營收由去年同期的 2.5 億美元增至 3.5 億美元，同比增長 40%，業務佔比從去年同期的 12.5% 增至 15.8%。</span><span style="letter-spacing: 0px;">佔比 7 成的美洲（美國、加拿大）業務，按固定美元同增僅 4%。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">業績增長更多是店效改善而非門店擴張。根據財報，lululemon 在中國大陸的門店數整個季度未有更新，仍為 127 家，亞太地區其他市場過去一季度則減少 1 家至 97 家。全球市場門店數過去一季度也基本與期初持平。為吸引中國消費者，lululemon 還在 F1 上海站期間，與車手周冠宇聯合舉行特展。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">服裝的週期性也在 lululemon 身上體現無疑。一季度的利潤對全年指引有限，從去年來看，超過 4 成的利潤是在四季度產生，這種情況或許在今年會繼續顯現。</span></p><p><span style="letter-spacing: 0px;">據悉，lululemon 預計二季度淨營收將在 24.00 億美元至 24.20 億美元之間，增長約 9% 至 10%。2024 財年全年，lululemon 預計淨營收將在 107 億美元至 108 億美元之間，增長約 11% 至 12%。</span></p><h3 label="二級標題" style=""><span style="letter-spacing: 0px;">海底撈稱將謹慎推進加盟</span></h3><p>海底撈再度迴應了外界對其加盟業務的好奇。</p><p>據澎湃新聞，在年度股東大會上，海底撈董事會副主席周兆呈再度迴應，海底撈會謹慎推進加盟。「海底撈選擇引入加盟店是對公司現有商業模式的補充，對於加盟店這種新商業模式會以謹慎的節奏來推進，佔比不會���大。」</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">一個明確的信息是，加盟商的投資和經營權將會分開。</span><span style="letter-spacing: 0px;">周兆呈表示，</span><span style="letter-spacing: 0px;">海底撈會以類託管方式做加盟店，</span><span style="letter-spacing: 0px;">服務體驗、門店管理、運營後台管理以及供應鏈等方面均與直營店保持一致。</span></p><p>託管方式是餐飲連鎖的成熟做法，此前瑞幸、霸王茶姬均有采用，目的是保證加盟門店的管理水平可控。對於海底撈這種重服務的品牌來説，託管顯然是更穩妥的做法。</p><p>不過，海底撈對於加盟商的篩選頗為嚴格。一些意向申請者在社交平台分享，除了驗資之外，還會評估<span style="letter-spacing: 0px;">公司主體、自有物業等維度。換言之，不僅要資金雄厚，也看重加盟商的行業資源。</span></p><p>較於早些年直營擴張，加盟已經成了「標配」。但跟茶飲、咖啡、小吃等小店加盟不同，火鍋店本身屬於高投資的行業，店租、設備和人工均重投入，失敗的代價慘痛，也更需謹慎對待。不過，較於回本週期大小，海底撈的品牌力可能更具獨特性。</p><h3 label="二級標題" style=""><span style="letter-spacing: 0px;">維密一季度銷售額微降、由盈轉虧<br></span></h3><p>維多利亞的秘密還未從困境中走出。</p><p>2024 年一季度，維密淨銷售額實現 13.59 億美元，調整後營業收入為 4000 萬美元。一季度調整後淨利潤為 900 萬美元，較於去年同期下滑約 6 成。下滑是全年的主基調，維密預計二季度和 2024 財年全年，淨銷售額均同比下降個位數，預計 2024 財年調整後營業收入為 2.5 億美元-2.75 億美元之間。</p><p>過去這一季度，維密的門店數基本持平。其中在美國和加拿大的門店數淨減 3 家、中國門店淨增 1 家，分別至 828 家、71 家。合作伙伴運營門店則淨增 10 家至 473 家。</p><p>在中國市場，維密的品牌認知度始終維持高位，但市場格局已經發生變化。根據知衣科技統計，618 預售期第一波，維密居於天貓家居服品類第三，第一二名則分別為 ubras、蕉內，均為近些年新崛起的消費品牌。</p><p><span style="letter-spacing: 0px;">這種品牌生態的局部變化，一部分反映出內衣消費的趨勢，基本款、舒適與悦己，取代性感成為更主流的加購選項。維密也在嘗試跟上中國消費者的變化，包括在去年推出首箇中國設計師品牌聯名系列，以及推出了紀錄片</span><span style="letter-spacing: 0px;">《The Tour ’23》，不再只是性感風，更多加入了健康和包容性的新元素，但消費者真正態度扭轉，還需團隊更多努力。</span></p><h3>what‘s more</h3><p><strong style="letter-spacing: 0px;">lululemon 首個 Z 世代快閃店進駐成都 COSMO</strong><br></p><p>露露希望抓住更年輕的消費者。36 氪獲悉，lululemon 律動快閃店 6 月 5 日於成都潮流新地標 COSMO 開出。這是該品牌首個 Z 世代快閃店，快閃店特邀 Open Work Studio 操刀設計，採用明快的色調，融合年輕人喜愛的千禧元素，陳列 Bend This 運動內衣、Dance Studio 褲裝等夏季新品。選擇成都，源於該地是最受 Z 世代歡迎的新一線城市榜首，也擁有活躍的 lululemon 熱汗社區。</p><p><strong>李寧計劃投資 33 億元建供應鏈基地</strong></p><p>李寧大手筆投資上游供應鏈。據普洛斯，近日，國內運動品牌龍頭企業李寧華北區域倉入駐普洛斯天津武清現代服務產業園，覆蓋李寧旗下鞋服、運動器材等產品的線下業務。此外，李寧計劃投入 33 億元在廣西建設供應鏈基地，打造高端智能製造及柔性供應鏈基地及高水平研發及體驗中心。</p><p label="正文" style=""><strong>On 昂跑與 Zendaya 贊達亞達成長期合作</strong></p><p>昂跑簽下了 Z 世代新星。36 氪獲悉<span style="letter-spacing: 0px;">今日，On 昂跑宣佈美國女演員 Zendaya 贊達亞成為其品牌全球合作伙伴，雙方達成長期合作，將圍繞運動和健康生活方式進行深度合作，共同打造獨具雙方風格的運動產品系列，並推出一系列品牌創意活動。同時，雙方共同打造了名為《Dream Together》的創意影片，由 Zendaya 贊達亞主演、C Prinz 執導。</span></p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>專注車規級功率與電源模塊的研發生產，「悉智科技」獲近億元天使++輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2800019882817155?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 17:34:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，車規級功率與電源模塊零件商蘇州悉智科技有限公司（以下簡稱「悉智科技」）於近日完成近億元天使++輪融資，投資方為上汽集團旗下私募股權投資平台尚頎資本和高瓴創投，融得資金將主要用於產品、技術開發和市場推廣。</p><p>悉智科技於 2022 年 1 月 1 日正式運營，是一家車規級功率與電源模塊產品研發和製造商，可以配合智能電動汽車、光儲新能源客户的差異化方案要求，提供深度定製化的車規級功率與電源模塊產品。</p><p>目前公司已在蘇州建成車規級模塊製造工廠，搭建了從模塊產品設計、技術開發與封測製造的全鏈條能力。</p><p>功率與電源模塊是電子系統中重要的組成部分，負責電能的轉換、調節與分配，以滿足不同電子設備或子系統的工作需求。在全球擁抱電氣化的大趨勢下，功率與電源模塊在新能源車、充電樁、儲能、光伏逆變器等領域有着巨大的市場空間。</p><p>其中，車規級功率與電源模塊主要裝在新能源汽車的多合一電控系統上，直接控制全車交直流轉換，影響整車動力性和經濟性等核心指標。</p><p>隨着電動車技術快速迭代，以特斯拉、蔚來、比亞迪為首的國內外車企和中車集團為首的國內企業的 OEM （整車廠）和 Tier1（一級供應商）正在用 SiC 模塊逐步取代 IGBT 模塊，以進一步提升電動車性能。尤其是 800V 高壓快充車型，主驅只能選擇 SiC 功率模塊，另外，隨着 SiC 成本快速下降，400V 車型也將很快選擇 SiC 代替 IGBT。</p><p>悉智科技 CEO 劉波告訴 36 氪，公司目前正配合國際、國內一線汽車客户在開發創新的 OCDC 塑封功率模塊、電驅 SiC 塑封功率模塊、OCDC SiC/GaN 高頻電源模塊，其中 OCDC 塑封功率模塊已經量產出貨、電驅 SiC 塑封功率模塊即將量產出貨、OCDC SiC/GaN 高頻電源模塊在開發中。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,732" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240606/v2_4978e64512874c7a991535855b658b95@594936739_oswg103404oswg1269oswg732_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源：企業授權</p><p>當前，SiC 模塊正在由一代的 HPD（HybridPACK™ Drive，HPD 接口標準由國際著名功率半導體廠商 Infineon 定義）殼封模塊形態向二代的 SCM（Single-Cooled Molded）單麪塑封模塊形態迭代。</p><p>SSC 塑封模塊的通流能力更強，通流密度更高，目前採用 SiC SCM 模塊電驅方案的都是國際、國內一線品牌的高端車型，國際功率半導體廠商都推出了自定義的 SiC SCM 接口產品，類似 Tesla 定義的 TPAK 封裝接口，Danfoss 定義的 DCM（Direct-Cooled Molded）封裝接口，Bosch 定義的 PM4/PM6 封裝接口，而 DCM 是一種目前接受度最廣的 SCM 封裝接口。</p><p>據悉，悉智科技自 2022 年 7 月開始研發 SiC DCM 塑封功率模塊，目前該產品已經在部分客户側進行 PV 測試，有望在今年四季度開始量產，「國產進度領先」。</p><p>劉波表示，悉智的 SiC DCM 塑封功率模塊，除了遵循了 Danfoss SiC DCM 模塊標準熱/電接口，其它全部系自主創新，採用不一樣的電氣迴路設計、熱迴路設計、應力結構設計、工藝路徑設計等等，針對創新設計申請了 5 項國內專利，1 項國際專利。經過部分客户測試，「悉智 SiC DCM 塑封功率模塊的電性能、熱性能、力性能指標均優於國際競品」。</p><p>同時，據劉波介紹，悉智還在配合國際一線汽車客户開發全新的 SiC SCM 塑封模塊產品，相比 SiC DCM 塑封模塊性能指標繼續領先一代，通流密度繼續提升 10% 以上。</p><p>「功率模塊關鍵競爭力由封裝技術和芯片技術能力決定。悉智科技的優勢在於功率模塊產品定義和封裝技術能力，並且與國際國內最好的芯片公司聯合定義芯片產品。」 劉波表示，由於悉智已經搭建了完整的產品開發平台，經過幾輪迭代，目前創新功率模塊產品的速度是國際競爭對手的 2~3 倍。</p><p>此外，悉智科技的佈局也涉及新能源光儲行業。劉波表示，公司正在配合國內一流光儲企業開發 IGBT 殼封功率模塊，瞄準 300kW+電站光伏組串、200kW+電站儲能組串領域，該領域目前尚未真正的國產化。目前悉智科技已經率先配合客户進行了小批量的光伏電站驗證。</p><p>據悉，悉智科技的 135KW 工商業儲能高温 SiC 塑封模塊已經配合客户批量出貨歐美市場，效率較傳統 IGBT 殼封模塊提高近 1%，預計 2025 年也將迎來產品市場爆發期。</p><p>團隊方面，公司擁有產品、技術、工程三個維度的開發工程師人數近 100 人，核心人員均具有 13 年以上的工作經驗，並具備台達、採埃孚、三星、安森美、英飛凌等國際廠商的從業背景。公司已累計申請 45 項國內發明專利，3 項國際發明專利。</p><p>受封裝+芯片+材料三方降本推動，SiC 成本的大幅下降，SiC 市場需求將快速增長，在 2~3 年內將迎來真正的產業爆發期，有望為悉智科技帶來增長的新機遇。</p><p>劉波表示，過去兩年，悉智科技累計投入 3 億元在人才梯隊和產品&amp;技術&amp;工程開發的軟件建設，以及製造中心、實驗中心的硬件建設，已經搭建了服務於國際國內一流汽車客户、光儲客户的軟硬件設施，並且通過了國際、國內一流汽車客户審核，獲得供應商資質。</p><p>下一步，悉智將重「點」突破，以「點」帶「面」，通過大客户高端車型量產帶來的品牌效應，向其它優質大客户拓展，加快新客户拓展、服務和定點，並圍繞大客户，不斷拓展創新功率模塊產品和電源模塊產品。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>漢堡王挖來重磅高管；lululemon 迎來業績大考；雅詩蘭黛或在 618 後降價丨品牌日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2808250201699970?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-07 16:48:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h3 label="二級標題" style="">要在中國重拾增長，漢堡王找來得力助手</h3><p><span style="letter-spacing: 0px;">找來外援，漢堡王或將在中國加速圈地。</span></p><p>漢堡王母公司 RBI 宣佈，任命 Patrick Siewert 為亞太區高級顧問，其將為 RBI 亞太區業務提供建議，包括新的主特許經營合作伙伴關係。</p><p>據小食代報道，此任命將有助於 RBI 實現到 2028 年在國際市場開設至少 7000 家新餐廳的目標。這意味着此前在中國緩慢擴張的漢堡王等品牌正迎來新的擴張機會。</p><p>作為西式連鎖快餐品牌三巨頭之一，漢堡王因長期以外資代運營為主，在門店擴張速度和本土化運營上都明顯落後於麥當勞和肯德基。</p><p>新來的高級顧問或能彌補漢堡王這些短板。Patrick Siewert 是一位知名的零售管理及投資老將，更是一位「中國通」。曾任職可口可樂，擔任亞洲首席運營官兼總裁，此後還曾加入凱雷，負責該集團在亞洲消費相關領域的投資，並主導收購麥當勞中國股權。自凱雷退休後，他仍擔任億滋國際、美國艾利丹尼森的董事會成員。</p><p>RBI 一直將中國視為重要的發展市場。據其今年 2 月發佈的報告顯示，RBI 按區域地羅列了自家門店數量與最強同行（注：如最大漢堡連鎖、最大咖啡連鎖）之間的距離，北美和亞太（尤其中國）都有 4.4 萬家餐廳的追趕空間，這些市場門店擴張仍有寬廣道路可走。</p><p>截至 2023 年 12 月 31 日，從門店數量來看，中國內地是 RBI 第三大市場，共擁有 2325 間餐廳，數量排在美國（11655 家）和加拿大（4673 家）之後。分大洲看，RBI 在亞洲開有 4500 多家餐廳，一半都開在中國內地。</p><p>除了已經在中國運營的漢堡王、Tim Hortons 咖啡、Popeyes 炸雞等品牌，RBI 還提到計劃未來幾年向亞洲引進三明治連鎖品牌 Firehouse Subs。</p><h3 label="二級標題" style="">lululemon 在美國難賣，中國成主要增長動力</h3><p><span style="letter-spacing: 0px;">lululemon 中國市場的重要性進一步提升。</span></p><p>今日早間，加拿大運動品牌 lululemon 發佈 2024 年 Q1 財報。數據顯示，截至 4 月 28 日的 3 個月裏，lululemon 營收為 22 億美元，同比增速為 10%。</p><p>按地區來看，中國市場成為主要的增長引擎，大漲 45%，帶動國際市場增速達到 35%。不太妙的是，lululemon 以美國市場為主的美洲地區增速僅為 3%，美國僅為 2%。</p><p>據界面報道，lululemon 2024 財年的營收目標為 100 億美元，增速明顯下滑。而在 2023 財年，Lululemon 營收 96.19 億美元，同比增長 19%，這意味着，即使完成目標營收，2024 財年其營收增長也僅為 4%。</p><p>lululemon 正處於多事之秋。今年以來，lululemon 不僅在核心市場發展遇到瓶頸，管理層也發生震盪，首席產品官導致股價暴跌，截至目前 lululemon 今年股價已經跌去四成。</p><p>新財年核心市場北美的情況則進一步惡化，消費持續不振，消費品牌的更新換代也在加速發生，而對 lululemon 而言，中國市場的高增長能否持續顯得尤為關鍵。</p><p>從 2023 財年的數據來看，該品牌在美國市場 63.5 億美元，同比增長 12%；加拿大市場營收 12.85 億元，同比增長 11%。這兩個市場今年僅為低個位數增長。2023 財年，中國市場營收為 11 億美元，同比增長 66%，佔比雖不是大頭，但如今仍然在高速增長。</p><p>按照各個市場目前的表現來看，若中國市場保持如今的增長勢頭，完成目標營收問題不大。</p><h3 label="二級標題" style=""><strong>what's more</strong></h3><p><strong><span style="letter-spacing: 0px;">安踏攜手原神推出聯名鞋款</span></strong></p><p>安踏嘗試與遊戲圈聯名。安踏跨界攜手原神，推出聯名鞋款，以安踏兩款熱門鞋款為藍本，分別融入原神「魈」&amp;「七七」角色核心元素，並深入定製全新聯動設計配色。此次聯名合作選取安踏兼具百搭與實用屬性的兩款熱門鞋款，分別以「安踏馬赫 4 代」跑鞋及「安踏驁傑」滑板鞋為設計原型，將與原神「魈」和「七七」的角色元素髮生巧妙碰撞。（界面新聞）</p><p><strong>雅詩蘭黛或將在 618 後再次漲價</strong></p><p>業績滑坡，雅詩蘭黛產品將漲價。7 月 1 日雅詩蘭黛將根據市場需求幅度調價，並鼓勵有意向購買產品的顧客在漲價之前趁着 618 活動大促的優惠價格進行囤貨。根據網傳漲價通知，自 2024 年 7 月 1 日零時起，雅詩蘭黛集團旗下部分商品將執行新價。本次調價涉及品牌包括雅詩蘭黛、海藍之謎、MAC、芭比波朗、祖瑪瓏、ORIGINS 這 6 個品牌，共計 500 餘款產品。（北京商報）</p><p><strong>LVMH 旗下「小雛菊」香水天貓店停止運營</strong></p><p>許多年輕人「人生第一瓶外國香水」小雛菊退出天貓。Marc Jacobs 香水天貓官方旗艦店發佈公告，宣佈將於 2024 年 6 月 30 日結束運營，屆時會員權益也將失效。就在上個月，有消息稱 LVMH 集，團欲出售 Marc Jacobs，正在尋覓買家，不過 LVHM 否認了這一消息。</p><p><strong>周大福迴應「深圳工廠停工停產」</strong></p><p>市場環境變化，珠寶品牌也開始調整產業鏈。近日，有媒體表示周大福深圳工廠停工停產。針對這一傳言，周大福集團迴應稱，深圳廠區部分部門有調整與重新規劃，同時深圳廠區部分生產部門遷往廣東順德廠區，此次工廠部分職能調整完全不會影響集團業務及對中國內地，尤其是大灣區的長遠投資。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雅詩蘭黛旗下品牌倩碧發佈《2024 光電返黑人羣穩白書》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2811284103809284?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 23:06:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 6 日，倩碧聯合嘉會醫療、新華網製作的《2024 光電返黑人羣穩白書》正式首發。該穩白書為業內首份聚焦光電返黑人羣的研究及護理方案，共同調研了數千位求美者光電項目後返黑痛點。雅詩蘭黛集團中國區副總裁/倩碧中國品牌總經理蔡凌女士在開場致辭中表示，倩碧也將協同行業加深本土化「醫研共創」，致力於成為中國 No.1 的皮膚學專研品牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>喜茶推出新茶飲新名茶計劃</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2811028576160006?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 18:46:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，6 月 8 日，在「2024 國茶創新暨新茶飲新名茶計劃啓動會」上，喜茶聯閤中國茶葉流通協會推出了「新茶飲新名茶計劃」，通過培育和打造一批新茶飲新名茶，讓更多人從新茶飲瞭解中國茶，煥新茶文化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>我國多地發佈高温預警信號，局地可達 40℃以上</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810988540660224?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 18:05:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中央氣象台 6 月 8 日 06 時繼續發佈高温黃色預警：預計 6 月 8 日至 13 日，華北中南部、黃淮、江漢北部以及新疆、內蒙古西部等地將出現持續性高温天氣，高温日數有 3～5 天；10 日至 13 日為高温最強時段，河北南部、河南、山東、陝西關中平原、新疆北部和東部等地部分地區最高氣温可達 39~42℃。預計 6 月 8 日白天，河北中南部、河南北部和東南部以及內蒙古西部、新疆北疆和南疆盆地東部等地有 35～36℃高温天氣，其中，河北中南部、吐魯番盆地等地部分地區最高氣温 37～39℃，吐魯番盆地局地可達 40℃以上。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>山東：多部門協同探索海洋生態環境監測新途徑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810976057035016?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 17:52:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[沙蠶、蛤蜊、鈎蝦、螃蟹、海鞘、海蛇尾、海膽……6 月 8 日「世界海洋日」前夕，記者在位於青島附近海域的專業溢油應急處置指揮船「海巡 0512」輪上看到，生態環境部門工作人員用箱式採泥器採集到多種海洋生物。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浙江江山：購房最高給予 3 萬元契税補貼，鼓勵國企收購存量商品房用作保障房</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810956108565000?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 17:32:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，浙江省江山市房地產市場持續健康發展協調小組辦公室發佈《關於進一步促進我市房地產市場平穩健康發展的通知》，包括給予契税補貼、開展住房促消費活動、收購存量商品房用作保障房等 17 項措施。給予契税補貼方面，2024 年 6 月 1 日起，在江山市購買 90 平方米（含）以下新建商品住宅和二手住宅的個人，按照已繳納契税 80% 的額度給予補貼；在江山市購買 90-144 平方米（不含 144 平方米）新建商品住宅和二手住宅的個人，按照已繳納契税 64% 的額度給予補貼；購買 144 平方米（含）以上新建商品住宅和二手住宅的個人，按照已繳納契税 50% 的額度給予補貼。以上補貼限定 500 套（以網籤時間為準），以實際繳納的契税地方留存部分為上限，單套補貼最高均不超過 3 萬元。通知還提出，按照「政府主導、市場化運作」的思路，摸清保障性住房底數，合理確定可用作保障性住房的商品房房源，按年制定計劃，以需定購。鼓勵國企酌情以合理價格收購房地產企業已建成存量商品房，用作保障性租賃住房、配售型保障房、人才公寓等，加快解決新市民、青年人等羣體臨時住房困難問題。鼓勵國企積極對接銀行，以申請專項貸款和發行債券的形式籌措收購資金。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>富途成為天星銀行第二大股東</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810941867460872?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 17:17:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[天星銀行 6 月 7 日公告稱，富途控股斥資 4.4 億港元入股該行母公司。交易完成後，富途間接持股天星銀行 44.11% 股份，成為第二大股東。天星銀行第一大股東為小米，而富途的股東中包括騰訊。據悉，富途此次注資主要是為了支持天星銀行業務發展、推動業務多元化，同時促進行業生態發展，助力香港金融科技持續創新和普及，深化普惠金融。 (財聯社)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全國首個國家海洋大數據服務平台發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810921167669506?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 16:56:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在福建廈門舉行的世界海洋日暨全國海洋宣傳日主場活動上，全國首個國家海洋大數據服務平台（海洋雲）和首批《海洋數據開放共享目錄》面向全社會公開發布。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>7 個城市承擔數據標註基地建設任務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810905226610952?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 16:40:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[記者從國家數據局瞭解到，國家數據局近日發佈了承擔數據標註基地建設任務的城市名單，四川成都、遼寧瀋陽、安徽合肥、湖南長沙、海南海口、河北保定、山西大同等 7 個城市承接了數據標註基地建設任務書。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海 2024 年綠色電力證書交易量已突破 1500 萬張</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810882051426824?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 16:17:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從正在此間舉行的 2024 上海國際碳中和技術、產品與成果博覽會上獲悉，今年以來，上海的綠色電力證書交易量已突破 1500 萬張，相較於 2023 年全年 46 萬張的交易量，呈現大幅增長態勢，體現出綠證的社會認可度和應用場景得到進一步拓展。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>全國認證機構去年營收總額 503 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810859788536322?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 15:54:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[市場監管總局（國家認監委）近日發佈的 2023 年認證認可檢驗檢測行業的統計數據顯示，全國認證機構 2023 年度營業收入總額 503 億元、同比增長約 22%。截至 2023 年底，全國認證機構共計 1242 家，同比增長超過 10%；有效認證證書共計約 376 萬張，同比增長接近 12%；獲證組織共計約 102 萬家，同比增長超過 9%；認證從業人員超過 14 萬人，同比增長接近 8.8%；註冊認證人員共計 9 萬餘人，同比增長約 11%。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>車企造假事件恐重創日本經濟</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810843884243463?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 15:38:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[豐田和馬自達汽車公司 6 日起開始暫停生產捲入認證欺詐的 5 種問題車型，其零部件供應商也開始減產。預計兩家車企的 3000 多家供應商將受到波及，影響恐將長期化。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>涉明星基金經理報銷流言引關注，公司內部人士：謠言</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810829816350977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 15:23:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日，網上關於公募基金的流言引發關注，涉公募基金明星基金經理的報銷等。對此記者聯繫到被涉及的易方達基金，其內部人士表示，網傳消息均不實，純屬謠言。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 暑期檔票房破 5 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810810570066181?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 15:04:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據貓眼專業版數據，截至 6 月 8 日 14 時 38 分，2024 年暑期檔檔期（6 月 1 日-8 月 31 日）總票房突破 5 億，《哆啦 A 夢：大雄的地球交響樂》《加菲貓家族》《掃黑·決不放棄》分列檔期票房榜前三位。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬來西亞 ETS3 新型米軌動車組在湖南株洲下線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810792823900419?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 14:46:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[由中國中車研製的馬來西亞 ETS3 新型米軌動車組 6 月 7 日晚在湖南株洲下線。這是由我國自主研發，繼 ETS、ETS2 後為馬來西亞量身打造的新型米軌動車組，將運用在馬來西亞西海岸線，線路全長約 950 公里。該列車具有智能經濟、安全舒適等特點，將極大提升當地軌道交通網絡的載客容量與運行效率，助推馬來西亞軌道交通現代化。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家電投在巴西首座光伏電站投產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810779061422595?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 14:32:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[由中國國家電力投資集團公司（國家電投）巴西公司投資並主導建設的巴西馬蘭加圖光伏電站 7 日舉行投產儀式，這一光伏項目裝機容量達到 446 千瓦，每年可為近 55 萬户家庭供電。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國內最受歡迎 AI 產品出爐，百度文庫 AI 功能入選</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810777156389129?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 14:30:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，6 月 7 日，「AI 產品榜」發佈最新 5 月份榜單，百度文庫 AI 功能連續蟬聯國內總榜第一名。去年，在大模型賦能下，百度文庫重構為「一站式 AI 內容獲取和創作平台」，發佈智能 PPT、智能文檔、智能思維導圖、智能研究報告、智能畫本、智能漫畫、智能小説及全場景指令編輯等上百項多模態 AI 功能。截止目前，百度文庫累計 AI 用户數已突破 1.4 億，AI 功能使用次數已突破 15 億。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>公募 REITs 再「上新」 兩隻公募 REITs 同日申報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810767525169666?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 14:20:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[公募 REITs 常態化發行正在持續推進。6 月 7 日，中國證監會和滬深交易所官網顯示，銀華基金、華夏基金分別申報了一隻公募 REITs——「銀華紹興原水水利 REIT」和「華夏南京交通高速公路 REIT」。業內人士表示，隨着各類市場主體不斷加入，底層資產種類和數量持續提升，REITs 市場穩定性不斷提升，配置價值持續凸顯，未來仍有廣闊的發展空間和巨大的發展潛力。 (財聯社)]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>小米 SU7 衝出停車場致一死三傷，海口交警通報：系駕駛員操作不當所致</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810753795246598?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 14:06:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[海口市交警支隊發佈警情通報稱，6 月 7 日 7 時 35 分許，一輛小轎車行駛出美苑路春江壹號小區門口時，與兩輛電動車發生碰撞，造成 1 人當場死亡、3 人不同程度受傷 (其中 1 人住院治療，無生命危險；2 人無需住院已回家)。 經初步勘察，該起事故發生系小轎車駕駛員 (已排除酒駕毒駕) 駕駛車輛時操作不當所致，其因涉嫌交通肇事罪已被警方依法刑事拘留。案件正在進一步辦理中。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>廣州 2.4 萬套保障房源來了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810741247265289?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 13:53:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「4 個在建保障房項目，總建築面積約 253.6 萬平方米，可提供 2.4 萬套保障房。未來，計劃開工的保障房項目有 9 個，預計提供約 1 萬套保障房。」近日，廣州安居集團釋放信息稱。（上證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>福建尤溪縣發生 3.5 級地震，部分鐵路區段限速運行</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2810726840731911?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-06-08 13:39:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[6 月 8 日 11 時 16 分，福建三明市尤溪縣發生 3.5 級地震。地震發生後，中國鐵路南昌局集團有限公司迅速啓動應急處置三級響應，按照應急搶險預案，對福建省內昌福線、鷹廈等線路部分區段採取限速運行安全措施，同時組織人員通過添乘檢查、落地檢查等方式開展設備排查，密切防範次生災害，全力確保鐵路運輸安全。受地震影響，途經昌福線運行的部分旅客列車晚點。鐵路部門提醒廣大旅客可通過 12306 鐵路客服平台及車站廣播、大屏、公告等方式，及時掌握列車運行情況，合理安排行程。 （財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>