<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>Qwen 3 發佈，阿里又點燃了 AI 開源的篝火</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3270875152703616?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 15:31:01  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜鄧詠儀</strong></p><p><strong>編輯｜蘇建勳</strong></p><p>4 月 28 日，AI 圈子內的從業者們都在等待一件事：Qwen 3。</p><p>從中午開始，Qwen 3 即將發佈的小道消息，已經滿天飛舞。Qwen 團隊負責人林俊暘也在 X 上暗示：「看看我們今晚能否完成 Qwen 3 的工作」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,186" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_b65efdec5c3b4c65860a2719a409403d@2057308263_oswg68345oswg1080oswg186_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：X（Twitter）</p><p>《智能湧現》所在的多個業內討論羣，充斥着不知真假的 Qwen 3 模型上傳截圖。AI 從業者瘋狂刷新 GitHub、HuggingFace 中的 Qwen 主頁，用 AI 生成 Qwen 3 上線海報、現場的模擬圖，刷屏各種表情包，狂歡直至深夜還未停歇。</p><p>Qwen 3 最終在凌晨 5 點上線。新一代的 Qwen 3 參數量僅為 DeepSeek-R1 的 1/3，首先是成本大幅下降，性能全面超越 R1、OpenAI-o1 等全球頂尖模型。</p><p>更重要的是，Qwen 3 搭載了 Claude 3.7 等頂尖模型的混合推理機制，將「快思考」與「慢思考」集成進同一個模型，大大減少了算力消耗。</p><p>Qwen 3 的開源一共涉及 8 款不同架構和尺寸的模型，從 0.6B 開始，大到 235B，適用於更多類型的移動端設備。除了模型之外，Qwen 還順帶推出了 Agents 的原生框架，支持 MCP 協議，有着一股「讓所有人都要用上 Agents」的勁頭。</p><p>DeepSeek 爆火後的 1 月份，大年初一前夜，阿里急速上線了新模型 Qwen2.5-VL 和 Qwen2.5-Max，迅速秀了一把肌肉的同時，也賦予了阿里集團更濃鬱的「AI 味兒」。受此情緒的烘托，阿里股價在春節前後階段大漲超 30%。</p><p>但比起這次的旗艦級模型 Qwen 3，上述模型都只是前奏。</p><p>對 Qwen 3 的萬眾期待，來自阿里在 AI 開源社區的盛譽——如今 Qwen 已經是全球領先的開源模型系列，根據最新數據，阿里通義已開源 200 餘個模型，全球下載量超 3 億次，千問衍生模型數超 10 萬個，已超越此前的開源霸主 Llama。</p><p>如果説 DeepSeek 是一支精鋭的小分隊，快速在技術上衝鋒；那麼 Qwen 就是一個軍團，對大模型佈局更早，也更積極做生態，展現了更廣的覆蓋度和社區活力。</p><p>某種程度上，Qwen 也是大模型落地的產業風向標。</p><p>一個典型的例子是，在 DeepSeek R1 發佈後，很多企業和個人想私有化部署「滿血版」DeepSeek（671B），單單硬件成本就要上百萬元，落地成本很高。</p><p>阿里 Qwen 家族提供了更多的模型尺寸和類別，能幫助產業界更快驗證落地價值。<strong>用大白話來講，開發者不用自己裁剪模型，而是拿來即用，繼而快速落地。</strong>Qwen 13B 及以下的模型，可控性強，的確是如今 AI 應用領域最受歡迎的模型之一。</p><p>DeepSeek R1 成為開源歷史上的錨點，也深深影響了大模型競爭的走向。不同於此前模型廠商沉迷於刷 Benchmark、刷題，中國大廠們迎來必須要證明自己真正技術實力的週期。</p><p>Qwen 3 的發佈，就是這樣一個時點。</p><h2><strong>滿血版成本為 1/3 個 DeepSeek R1，性能更強大</strong></h2><p>2024 年 9 月，阿里雲在雲棲大會上發佈了上一代模型 Qwen 2.5。Qwen2.5 一次性開源了從 0.5B 至 72B 共 6 個尺寸的全系列模型，覆蓋從端側到雲端的全場景需求，在代碼等多個類別中，都能達到 SOTA。</p><p>所有模型均允許商業使用與二次開發，這也被開發者稱為 「真正開放的 AI」。</p><p>市場風傳新一代的 Qwen 3 會推出基於 MoE 架構，開源更多尺寸，成本能做到比 DeepSeek 更低——這些猜測都被一一證實。</p><p>Qwen 3 一共開源了 8 個尺寸的模型，分別為：</p><ul><li>兩款 MoE（混合專家）模型的權重（指模型的決策偏好）：30B（300 億）、235B（2350 億）參數</li><li>六款 Dense（密集）模型：包括包括 0.6B（6 億）、1.7B（17 億）、4B（40 億）、8B（80 億）、14B（140 億）、32B（320 億）</li></ul><p>每款模型均達到了同尺寸開源模型中的 SOTA（最佳性能）。</p><p>Qwen 3 延續了阿里開源的慷慨風格，依舊採用寬鬆的 Apache2.0 協議開源，首次支持 119 多種語言，全球開發者、研究機構和企業，都免費下載模型並商用。</p><p><strong>Qwen 3 的最大看點，一是成本大幅下降，同時性能還有大幅提高。</strong></p><p>在 Qwen 3 的訓練中，阿里投入了令人驚訝的成本。Qwen 3 基於 36 萬億 token 進行預訓練，這是上一代模型 Qwen 2.5 的兩倍，在全球同等體量的頂尖模型中也能排到前列。</p><p>據 Qwen 團隊公開的數據，僅需 4 張 H20 即可部署 Qwen 3 滿血版，顯存佔用僅為性能相近模型的三分之一。</p><p><strong>成本降低，但性能反而更高了。</strong></p><p>Qwen 的推理能力有非常顯著的提升。在數學、代碼生成和常識邏輯推理方面，Qwen 3 均超越先前的推理模型 QwQ（思考模式）和 Qwen2.5 模型（非思考模式）。</p><p>而在代碼、數學、通用能力等基準測試中，Qwen 3 也能與目前的頂尖模型 o3-mini、Grok-3 和 Gemini-2.5-Pro 等頂尖模型。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_2fade2fad87349d3a229c5534dd4e6bf@2057308263_oswg136326oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△Qwen 3 性能圖，來源：Qwen 3&nbsp;</p><p>另外一個核心亮點，是 Qwen 模型對智能體（Agents）的全面適配。</p><p>如果説，OpenAI 的 o1 模型一腳踢開了推理模型的大門，DeepSeek R1 的發佈，讓所有用户見識到了推理模型的魔力：模型有像人類一樣的「思考鏈」，有思考順序，不斷驗證是否正確，推演出認為合適的答案。</p><p>但只有深度思考模式的話，弊端也很明顯。哪怕詢問簡單的天氣、今天穿什麼，DeepSeek 會來回地糾結，自我設問，不斷驗證，經歷少則數十秒的過度思考——如果 DeepSeek 沒有將模型的思考鏈展示給用户，幾乎沒有用户能夠忍受延遲成這樣的對話體驗。</p><p>阿里 CEO 吳泳銘曾在 2024 年 9 月的雲棲大會表示：「AI 最大想象力不在手機屏幕，而是接管數字世界，改變物理世界」。</p><p>智能體是通往這種願景的重要路徑。所以，Qwen3 做成混合推理模型是相當關鍵的：在單一模型內，能無縫切換思考模式（用於複雜邏輯推理、數學和編碼）和非思考模式（用於高效的通用對話，比如詢問天氣、歷史知識等簡單信息搜索）。</p><p>推理與非推理任務的融合能力，實際上是讓模型：</p><ul><li>能夠理解數字世界，更多強調的是非推理能力，如識別、檢索、分類，</li><li>能夠操作數字世界，更多強調的是推理能力，模型能自主規劃、決策、編程，典型應用如 Manus。</li></ul><p>Qwen 3 的 API 可按需設置「思考預算」（即預期最大深度思考的 tokens 數量），進行不同程度的思考，確保在各種場景下都能達到最佳性能。</p><p>在以前的機制中，用户需要手動開關「深度思考」模式，一次對話中可能只能專注一種模式；但 Qwen 3 的新機制將這個選擇交給模型——模型能自動識別任務場景、選擇思考模式，減少了用户對模型模式的幹預成本，也會帶來更絲滑的產品體驗。</p><p>混合推理是目前比較難的技術方向，需要極其精細、創新的設計及訓練，難度遠超訓練純推理模型。模型要學習兩種不同的輸出分佈，要做到兩個模式融合，且基本不影響任何一種模式下的效果。</p><p>熱門模型中，現在只有 Qwen 3、Claude3.7 以及 Gemini 2.5 Flash 可以做到較好的混合推理。</p><p>混合推理會整體提高模型使用的性價比，既提升了智能水平，又整體降低了算力資源消耗。比如，Gemini-2.5-Flash，推理和非推理模式下的價格相差約 6 倍。</p><p>而為了讓所有人都能馬上開發 Agents，Qwen 團隊幾乎是提供了保姆式的工具箱：</p><ul><li>Qwen 3 最近火爆的 MCP 協議，具備工具調用（Function Calling）能力，兩者都是 Agents 的主要框架</li><li>原生的 Qwen-Agent 框架，封裝了工具調用模板和工具調用解析器</li><li>API 服務也同步上線，企業可以直接通過通過阿里雲百鍊調用。</li></ul><p>如果用裝修來舉例，這就像 Qwen 團隊把房子建好、完成硬裝，還給你提供了部分軟裝，開發者可以直接用上很多服務。這將大大降低編碼複雜性，開發門檻進一步下降，比如很多手機及電腦 Agent 操作等任務，就可以高效實現。</p><h2><strong>開源模型進入新一輪競爭週期</strong></h2><p>在 DeepSeek R1 獲得爆炸性聲量，成為全球開源模型的標杆之後，模型發佈不再是單純的產品更新，而是代表公司戰略的關鍵走向。</p><p>Qwen 3 的發佈正值 DeepSeek R1 後，開源社區的新一輪競爭已經開始：2025 年 4 月，Meta 旗下的 Llama 4 在 4 月初正式發佈，但因為效果不佳而遭諸多批評；而此前屢屢受挫的 AI 巨頭 Google，也藉着 Gemini 2.5 pro，在開源領域扳回一城。</p><p>通用大模型層的能力仍在快速變遷中，很難有廠商能夠一直保持領先。在這個時點上，大模型團隊如何確定自己的發展主線，不只是個技術問題，更是對不同產品路線和商業判斷的策略問題。</p><p>在 Qwen 3 的發佈上，可以看出一種更務實的開源策略。</p><p>比如，Qwen3 本次提出的模型尺寸，就比 Qwen 2.5 時的尺寸劃分就更細緻。在資源受限的設備（如移動端、邊緣計算設備）上實現高效運行，Qwen 3 能同時保證一定的性能，滿足輕量級推理、對話等需求。</p><p>阿里仔細解釋了各個模型的適用場景：</p><ul><li>最小參數模型（如 0.6B 及 1.7B）：支持開發者用於 speculative decoding（推測性解碼） 作實驗模型用，對科研很友好；</li><li>4B 模型：推薦在手機端側應用</li><li>8B 模型：推薦在電腦或者汽車端側應用</li><li>14B 模型：適合作落地應用，普通開發者有幾張卡也都能玩轉起來</li><li>32B 模型：開發者和企業最喜歡的模型尺寸，支持企業大規模部署商用</li></ul><p>而在旗艦模型上，Qwen 3 的模型規模和架構，也是一個更精煉，更容易落地應用的設計。</p><p>以 Qwen 旗艦版模型 235B（235 億參數）和 DeepSeek R1 滿血版做直接對比：</p><ul><li>Qwen 3 235B 採用中等規模 (235B) 與高效激活設計 (22B 激活，約 9.4%)，只需 4 張 H20 GPU 即可部署；</li><li>DeepSeek-R1 追求超大規模 (671B) 與稀疏激活 (37B 激活，約 5.5%)，推薦 16 卡 H20 配置，約 200 萬元。</li></ul><p>從部署成本看，Qwen 3 是滿血版 R1 的 25%-35%，模型部署成本大降六到七成。</p><p><strong>DeepSeek R1 之後，如果説大模型領域達成了什麼共識，那便是——重新將資源、人力投入到模型層的技術突破，讓模型能力突破應用能力的上限。</strong></p><p>如今大模型領域，重新將目光轉向模型能力的突破。</p><p>從 Qwen 發佈主題的變化，也能看出如今技術主線的變遷：Qwen 2.5 發佈時，主題還是《擴展大型語言模型的邊界》，而到了 Qwen 3，則是《思深，行速》，專注提高模型能力的應用性能，拉低落地門檻，而非單純擴大參數規模。</p><p>現在，通義千問 Qwen 在全球下載量超過 3 億，在 HuggingFace 社區 2024 年全球模型下載量中，Qwen 佔比已經超 30%。阿里雲的模型開源策略，已經走出另一條更清晰的道路：真正成為應用的土壤。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_e1389609918d42b0906fd63e631ac1c8@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_05808be62d1e4cefa8719529a191cf70@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>押注具身智能，美的人形機器人落地提速：5 月進工廠，下半年將入駐門店</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3270545883127936?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 15:19:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>近年來，傳統家電行業發展走向瓶頸期，技術創新驅動力不足，其產品設計與功能形態已達高度成熟狀態，銷量浮動主要依靠存量市場的設備煥新或替換需求，新增用户規模停滯不前。</p><p>在競爭白熱化的行業紅海中，頭部企業探索創新型品類無疑是突破增長天花板的必然選擇。其中，具備環境感知、自主決策與物理交互能力的具身智能，成為巨頭打破產品迭代僵局、重構產品競爭力的關鍵方向。</p><p>自 2024 年以來，具身智能熱度持續攀升，包括美的、海爾、海信等在內，陸續發佈了在人形機器人領域的動態。相較於創業公司，家電巨頭坐擁資金、人才、場景三重優勢，它們的加入也為具身賽道帶來了更多變量與張力。</p><p>如今，美的已成立人形機器人創新中心，並在不久前首次披露了其人形機器人樣機，這款機器人可以完成握手、比心、跳舞、遞水、打螺絲等動作，聽懂語音指令並完成相應的操作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1406,934" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_9c119c6652e4437284775c627079898a@6022551_oswg141033oswg1406oswg934_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美的人形機器人樣機</p><p>36 氪瞭解到，美的在具身智能領域的佈局主要涵蓋兩大方向，人形機器人研發與家電機器人化創新。其中，人形機器人包括了機器人整機以及其核心零部件，如減速機、電機、傳感器、控制器等自主研發。</p><p>從形態上看，美的的人形機器人根據不同使用場景，分為類人形的輪足式機器人和雙足式的全人形。</p><p>面向工廠領域，美的與旗下庫卡機器人聯合研發了一款輪足式機器人，其底盤採用重型 AGV 技術，作業移動更穩定，可在工廠自動化產線中實現無縫集成。這款機器人瞄準幾大應用場景，比如工廠設備運維、執行固定巡檢任務，包括監測設備機油狀態、消防設施安全性、工廠温濕度及噪音水平等；還有參與設備上下料、物料搬運等標準化作業流程。</p><p>過去美的共建有六家燈塔工廠，主要依託工業機器人推動智能製造自動化進程。官方數據顯示，智能製造使得勞動生產率已經提高了 28%，降低 14% 單位成本，訂單交付週期縮短 50%。</p><p>引入人形機器人後，美的計劃進一步提升製造環節的柔性化與自動化水平。以打螺絲場景為例，當前人形機器人作業效率已基本與產線工人持平，通過差異化產品結構設計，將持續探索生產效率提升路徑，推動工廠綜合成本（TCO）優化。</p><p>面向零售門店場景，預計下半年美的人形機器人將到門店端執行產品介紹、派發禮品、製作並遞送咖啡等，為線下門店增強體驗感並實現引流效果。此外，美的集團與庫卡聯合研發的類人形機器人將於今年 5 月進入美的旗下數智化工廠開工。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="830,470" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_aea6b78e1d7e4a2dadbc3298f4bdecfd@6022551_oswg108286oswg830oswg470_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美的人形機器人樣機</p><p>而在核心家電業務端，美的中央研究院人形機器人創新中心負責人奚偉指出，家電智能化、機器人化將是未來家電產業的一大趨勢。</p><p>當前行業發展面臨雙重瓶頸，一方面，傳統家電聚焦性能參數的迭代創新空間日益收窄；另一方面，智能家居長期圍繞 IOT 技術實現設備互聯，卻始終停留在 「被動響應指令」 的初級階段，難以滿足用户對主動服務的深層需求。</p><p>「家電機器人化的本質，是通過引入智能化功能，將傳統家電的被動服務轉變為主動服務。」奚偉説。</p><p>奚偉告訴 36 氪，當前家電機器人化的實現仍面臨三大技術挑戰：一是傳感器的侷限性，現有傳感器類型與精度不足以構建完整的家庭場景感知網絡；其次是邊端算力與推理能力的不足，複雜決策邏輯需要依賴機器人大腦或大模型技術突破本地化計算瓶頸；此外還有機器人技術的場景適配問題，機械結構設計與運動控制能力尚未深度融入家電產品。</p><p>針對上述痛點，美的也有系統性技術佈局，比如在算法層已發佈美言大模型，在智能體技術方面正在研發技術平台 HomeAgent（美伴），實現自然語言處理與家庭場景決策的深度融合；算力基建方面，針對不同家庭場景以及對 AI 的需求，帶來低算力、中算力、高算力差異化配置的系列化平台；接着是家電機器人化技術，推進多模態感知技術，以及更智能化、結構化、機器人化的相關設計，推出 Homebots 產品矩陣。</p><p>據官方 2 月披露數據顯示，美的機器人與自動化板塊業務營收已突破 300 億元。</p><p>奚偉表示，美的計劃先將具備基礎具身智能的載體推向家庭場景，推動家電與機器人化技術融合，推出具身智能家電產品矩陣，如具身智能冰箱、具身智能烤箱、具身智能掃地機等。同時，基於未來家居生態的終極形態，在實現家電具身智能化的基礎上，引入類人形或全人形機器人等新的智能載體，承擔地面清潔、衣物洗滌、物品整理、餐食烹飪等多種日常家務任務。</p><p>當這些人形機器人與具身智能家電協同工作時，將構建起一個高效、便捷、智能的未來家居生態系統。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>出海企業如何構建「算力+數據+生態+合規」的四維護城河？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3270880487202950?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 15:15:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>在全球 AI 競賽加速的背景下，AI 出海正成為越來越多企業的選擇。從技術能力、產品到商業化路徑，國內很多企業在全球已具備國際競爭力。然而，企業出海也會面臨法律、文化壁壘等挑戰。</p><p>4 月 18 日，36Kr、TiDB、GMI Cloud 聯合舉辦了「AI 出海新格局：從走向全球到走進全球」高端閉門會。活動邀請了不同領域的出海企業進行了 AI 出海相關的行業觀察和經驗分享，對於當前的 AI 出海格局、機遇和挑戰、基礎設施、如何獲得海外用户等方面進行了深入的探討和分享。</p><h2><strong>AI 出海格局和機會</strong></h2><p><strong>嘉賓：</strong>盈動資本跨境基金合夥人羅威</p><p><strong>關鍵詞：</strong>技術革新、本地化、語系套利</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_474c8e1f8ad74aa6a8b6f6ccc72a8564@5679941_oswg452932oswg828oswg552_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>當前全球 AI 出海的格局大致可以分為：北美、歐洲、東南亞。羅威認為，技術革新+本地化協同是當前出海企業必須面對的機會與挑戰。</p><p>如今技術本身已高度「平權」，同時隨着算力的民主化，不同雲服務商紛紛在當地佈局，降低了技術門檻與成本。而本地化是最大的挑戰之一，太多企業因忽視本地化而在出海過程中「被抄襲、被淘汰」。羅威建議企業不要吝於本地化投入，因其不是可選項，而是剛需。</p><p>出海的機會在於「不同語系之間套利」。日韓用户付費能力與歐美相近，但競爭相對較小。歐美市場裏驗證成功的 AI 類應用，可以迅速本地化到日韓市場，這對於想快速形成收入、打造「現金牛」的創業者來説是很好的切入點。</p><p>當前出海企業主要包括技術方案商、垂直場景服務商、基礎設施提供商等，最終用户畫像還未成型。羅威提醒，不要畏懼大公司所謂的「海外經驗」，很多時候，創業者和大公司其實是站在同一起跑線的，甚至創業者更懂。這是創業者和中小團隊的真實機會。</p><h2><strong>全球 AI 應用爆發下的推理算力保障</strong></h2><p><strong>分享嘉賓：</strong>GMI Cloud 亞太區總裁 King Cui</p><p><strong>關鍵詞：</strong>AI 基礎設施、GPU 雲、推理引擎、彈性擴容</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_4b419255276547efbb8cc0f324af9fb4@5679941_oswg559345oswg828oswg552_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>King 觀察到，去年起，AI 應用進入高速增長階段，這背後離不開基礎模型 3-6 個月一次迭代升級和多模態模型對物理世界的理解、內容可控性等大幅提升。與此同時，訓練需求逐步向推理遷移，而推理模型的運行成本也在持續下降，每年降幅超 90%。King 認為 2025 年有望成為真正的「AI 元年」。</p><p>當前，中國 AI 應用正在加速出海，並逐步進入規模化階段。截止到 2024 年底數據，全球規模以上的 AI 應用有 1890 款，中國佔 356 款，其中出海產品達 143 款，佔比超過 40%。這些出海應用幾乎全部通過 API 調用大模型推理服務完成，很少進行預訓練。從 ROI 角度看，這種方式性價比更高。</p><p>在 AI 應用全球化爆發式增長的過程中，主要面臨 4 大挑戰：</p><p>第一，需要在全球範圍內很多地區提供的 GPU 服務。</p><p>第二，能夠基於「用户增長」的彈性需求和業務增長規劃，提供彈性的算力服務。</p><p>第三，AI 應用企業需要具有高性價比的推理 API 來完成推理需求。</p><p>第四，面對大規模用户在線流量，如何保證 AI 應用服務的穩定性。</p><p>因此，AI 應用出海必須選擇具有覆蓋全球數據中心部署能力、支持彈性擴縮容、系統在大規模用户湧入時能持續穩定，同時具有高性價比的底層支撐的 GPU 服務。為此，GMI Cloud 除了提供具有高性能的 GPU 雲服務外，還將套用自研的兩個引擎去提高 GPU 雲服務的穩定性和模型推理性能的優化。</p><p>兩個引擎即 Cluster Engine 和 Inference Engine。Cluster Engine 是一個可以幫助企業做模型訓練、定製化的專有云平台；Inference Engine 是一套幫助企業走向全球化應用的推理平台，有 4 個優勢——全球範圍內靈活的調度；零代碼可視化部署；基於最新 GPU 部署，性價比更高；端到端全流程監控和服務的保障。</p><p>值得注意的是，在性價比方面，King 強調「單位性能下的成本比」。以英偉達官網 H100、H200 和 B200 運行 DeepSeek-FP4 為例，優化後的 H200 吞吐量是 H100 的 6 倍以上，而 B200 的吞吐量是 H100 的 25 倍，芯片越高端，整體推理成本更低。這也意味着，購買先進 GPU 服務是真正意義上的降本增效。</p><h2><strong>AI 原生應用的「三駕馬車」</strong></h2><p><strong>嘉賓：</strong>TiDB 聯合創始人兼 CTO 黃東旭、TiDB 亞太區副總裁 Alex Fan</p><p><strong>關鍵詞：</strong>AI 原生應用、數據庫、集市式協作、智能體</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_1a341737903a430fa22ce233ec913110@5679941_oswg452764oswg828oswg552_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_f07f06f321ae4f0a97e91e0896a2eb2f@5679941_oswg535976oswg828oswg552_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>現在我們正在進入 AI Agent 時代。黃東旭重點分享了自己對於 AI 原生應用的思考。他認為，RAG 已過時，Agent with memory 是比基於 RAG 更加 AI 原生的產品形態。實現真正的 AI 原生應用，需要三大關鍵支柱：</p><p>大模型：無論閉源還是開源，當前大模型能力已經足夠完成多數日常任務；</p><p>MCP（Model Context Protocol）：連接大模型與外部能力的標準協議；</p><p>數據庫：常被忽視卻至關重要的一環，當前的問題是傳統數據庫、數據湖等系統是為「人」而設計的，而不是為 LLM 設計的。</p><p>如果大模型視角從零設計，黃東旭認為這樣的數據庫是：必須支持原始數據輸入，以便大模型提供最個性化的服務；存儲千人千面、各種各樣的數據，並且能夠與大模型高效交互；更好的訪問接口。</p><p>在這個過程中，SQL 的價值再次被放大。他認為，與自然語言不同，SQL 無幻覺、標準化、邏輯清晰，是連接大模型與真實世界最穩定的橋樑。無論是全文檢索、向量檢索還是結構化查詢，最終都可以在一個 SQL 接口下完成。</p><p>現在，Agent 之間通過 A2A 協議來交互。黃東旭認為，未來 Agent 之間的通信不應通過低效的自然語言，而是通過共享上下文記憶。</p><p><strong>｜出海不是複製美國經驗</strong></p><p><strong>中國企業能否複製美國企業的全球化路徑？</strong>Alex 結合 TiDB 的出海經驗給出結論：不能。</p><p>過去美國企業的全球市場邏輯，是按照地域和行業劃分，比如中國區、美國區、日本區，再細分金融、遊戲、電商等，這種路徑對今天的中國企業而言不再適用。原因有很多，包含文化、組織、供應鏈、技術模式的差異，更重要的是：今天的全球市場結構已發生深刻變化，尤其是 ToB 賽道，中國企業必須走出一條新的路徑。</p><p>在 Alex 看來，中國企業走向全球的關鍵思維模式是集市式的協作，他強調進入「全球協作」的集市中去，成為世界架構中的一部分。</p><h2><strong>如何做好合規</strong></h2><p><strong>分享嘉賓：</strong>和平高偉紳聯營辦公室，國際合夥人，劉天峯</p><p><strong>關鍵詞：</strong>合規策略、數據、知識產權</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_cccdf0c1f7714e84a7dc6dee4ecdeb09@5679941_oswg536297oswg828oswg552_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>當前背景下，如何應對不同國家和地區複雜多變的法律監管體系，是企業出海必須直面的關鍵挑戰。</p><p>劉天峯指出，從法律與合規的視角來看，AI 業務可被劃分為五個層級：芯片等硬件基礎、數據存儲、算力平台等基礎設施、基礎模型算法等核心技術、各類實際 AI 應用、直接接觸使用 AI 產品的最終受眾。處於不同的產業鏈位置，合規需求和風險點也各有側重。</p><p>出海過程需重點關注的法律領域包括但不限於：個人信息保護、消費者權益保障、網絡與數據安全、勞動法、特定行業監管（醫療、金融、自動駕駛等）、科技倫理、反壟斷法規、知識產權合規。特別是在數據使用方面，需明確是否已取得合法授權、如何處理個人數據；在知識產權方面，要考量模型訓練中所使用的數據是否受版權保護。</p><p>面對跨國運營中的法律挑戰，劉天峯提出了一套系統性的合規管理策略，包括設立 AI 監管小組明確資源和責任、加強企業內部溝通識別潛在風險、識別應用地適用法規、制定內部 AI 政策形成統一操作規範、AI 合規策略與 ESG 與數據戰略結合、制定標準化條款模板、開展 AI 影響評估、組織員工培訓等。</p><h2><strong>各行業出海，各有打法</strong></h2><p>在這次的 AI 出海浪潮中，已有部分企業取得顯著成效。這些企業以 AI 產品為切入點，通過流量運營、開源社區等深入拓展市場，成功把握了此輪出海機遇。</p><h3><strong>AI 辦公：佔領流量入口</strong></h3><p><strong>嘉賓：</strong>像素綻放 PixelBloom(AiPPT.com) 聯合創始人張磊</p><p><strong>關鍵詞：</strong>AI 辦公、流量</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_89bd62f8ec3b41d08c99e859d57a11d1@5679941_oswg522889oswg828oswg552_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>像素綻放 PixelBloom 成立於 2018 年，核心產品 AiPPT.com 通過「一句話一分鐘一鍵生成 PPT」模式，在 12 個月內實現 1000 萬註冊用户規模，目前用户數已超 2000 萬。</p><p>該公司的核心競爭力在於重構傳統辦公流程，瞄準全球價值 4000 億人民幣的 15 億白領市場。</p><p>比如主力產品 AiPPT.cn 中，95% 的非專業用户羣體，將原本需要專業設計的 PPT 製作簡化為 AI 驅動的一站式服務。通過「破壞性創新」策略，團隊將傳統製作流程壓縮為智能對話生成，並深度整合大模型技術實現自動排版、主題切換等功能。目前該產品已位列全球 AI 工具榜第二位，國內總榜第九位且為前十中唯一具備成熟商業化模式的產品。</p><p>市場拓展方面，像素綻放 PixelBloom 整合資源，形成從流量入口占領到垂直場景滲透的完整商業閉環：To C 端打造全民化工具；ToB 端，與豆包、智譜等頭部平台建立合作，用後端能力佔住流量市場；To Partner、To C 端，深度嵌入釘釘政企版、榮耀手機等終端場景，覆蓋 8000 萬國央企職員。</p><p>全球化佈局作為該公司的 2025 年核心戰略，當前 AiPPT.cn（國內）/AiPPT.com（海外）已推出近 20 種語言版本，海外市場份額接近國內規模，未來將通過本土化運營與生態夥伴協同加速出海進程。</p><h3><strong>3D 大模型平台：Tripo 如何構建創作者生態</strong></h3><p><strong>嘉賓：</strong>VAST 公司 CMO Sienna</p><p><strong>關鍵詞：</strong>3D 大模型、垂類創作者社區、開源技術影響力</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_41d8e0cb1f9942c0a8e2030f2145d5eb@5679941_oswg114000oswg1080oswg1346_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>VAST 成⽴於 2023 年 3⽉，是⼀家致⼒於通⽤3D 大模型研發的 AI 公司。公司⽬標是通過打造⼤眾級別的 3D 內容創作⼯具，建⽴3D 的 UGC 內容平台。</p><p>VAST 的 3D 大模型平台 Tripo 通過多模態生成技術實現核心功能：基於文字或圖像建模、垂類風格化生成、萬物骨骼綁定、場景生成等。</p><p>公司通過開源構建開發者生態，其 TripoSR 模型成為 StabilityAI 年度標杆項目。後續衍生出 TripoSG/TripoSF 等項目，成為 AI 3D 創作生態不可缺少的組成部分。</p><p>運營層面聚焦垂類社區孵化，比如 2023 年 12 月社區製作的融合遊戲 tripogo 吸引了 10 萬+海外用户。非常重要的經驗是服務好社區，讓社區做更好的東西，生態自然而然就會生長起來。</p><h3><strong>AI 搜索：差異化打法衝擊 Bing 市場</strong></h3><p><strong>嘉賓：</strong>博查 AI 搜索聯合創始人&amp;CTO 翁柔瑩</p><p><strong>關鍵詞：</strong>AI 搜索、大模型重構、API</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_5400c58a5d9f414d9939a7c5a2fdfba8@5679941_oswg531835oswg828oswg552_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>用户搜索的內容需求發生了改變，而大模型需要藉助外部的實時搜索補齊知識盲區。</p><p>博查 AI 構建百億級多源索引庫，覆蓋抖音、小紅書等內容孤島，並基於大模型重構搜索流程：通過混合數據庫實現向量化與關鍵詞召回，通過谷歌 EAT 權重、混合打分和語義排序模型進行二次精排，最終輸出 50 條精準結果至大模型。整套召回邏輯在第二階段與大模型結合，擴展至多模態信息處理。</p><p>博查 AI 對外提供服務的方式，一是 API，包括 Web Search API 和 Agent search API；二是模型插件，釦子、釘釘上都可用插件方式快速搭建智能體。</p><p>博查 AI 推出了國際品牌 LangSearch 進軍全球市場。其發佈的 LangSearch API 目前是全球首個 Multi-Agent 架構的智能體搜索，日調用次數超過 3000 萬次，月營收在 2 月份突破百萬美元。目前通過新加坡節點輻射英文市場，後續會增設 3 個節點支持海外競爭。</p><p>LangSearch 當前對海外社區免費開放，以此衝擊微軟 Bing 市場份額。翁柔瑩表示，與 Bing 相比，LangSearch 的核心優勢包括支持海量數據處理和高併發；豐富的國內生態資源；利用大模型實現了每日百萬條新增數據的一站式輕量化處理，大幅提升了內容過濾和抽取效率等。</p><h2><strong>如何突破內卷</strong></h2><p><strong>嘉賓：</strong>騰飛資本管理合夥人、中關村數智人工智能產業聯盟智能體專委會副主任、北郵校友企業家協會，創始秘書長楊鵬</p><p><strong>關鍵詞：</strong>可持續出海</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_bc203c6f3e31488498032b57971d1479@5679941_oswg553786oswg828oswg552_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>中國 AI 企業如何突破內卷、選擇出海市場，並找到可持續發展路徑？分享了多個關鍵觀點。</p><p>楊鵬分享道，當前國內 To C 市場同質化嚴重、To B 支付意願弱、整體盈利能力下滑，企業出海更多是一種不得已的選擇。</p><p>技術、產品設計和資本是成功出海的三大支撐，但核心還是要通過深耕場景獲取可持續的競爭力。出海要深入理解所在行業和本地市場，建立垂直場景的 Know-how，從而形成差異化和護城河。</p><p>他認為，全球市場，特別是中東、日本等地，在資金和產業需求方面存在巨大機會。中國企業應依託這些優勢，但不能僅依靠輕量級應用或同質化產品，而要聚焦技術深度與行業垂直場景。當下比如圖像生成、視頻生成、AI PPT 等熱門大模型典型應用已近紅海，真正的藍海需具備行業門檻的場景化應用，如工業場景，如垂類的具身智能機器人等。</p><p>此外，他以 DeepSeek 為例，説明真正的創新往往出現在主流視野之外。DeepSeek 未融資、靠內部資金、依託技術積累取得突破，證明中國企業仍有機會在全球大模型領域佔據一席之地。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>在上海車展，奔馳、寶馬發起反擊戰</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3267920210874753?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 13:06:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>在上海車展，「BBA」們重新殺回消費者視野。</p><p>這是一個產品力稀缺的時代，憑藉領先的智能駕駛、智能座艙進展，自主品牌銷量快速上漲，2024 年市佔率已經達到 60%。無論是銷量還是聲量，自主品牌似乎都已經佔據上風。</p><p>2025 年一季度，中國 L2 級及以上輔助駕駛在新能源汽車中的搭載率已經超過 60%，這在全球範圍內都是相當領先的數字。其中，支持全場景領航的 L2+級別的高階輔助駕駛，更是走在全行業的前列。</p><p>但由智能駕駛引發的等一系列事故風險，開始引發了消費者的顧慮：<strong>「新」技術固然具備十足的消費吸引力，但這些一年一改款的「新」品牌與「新」車，真的靠譜嗎？</strong></p><p>上海車展前夕，工信部發布了有關輔助駕駛的一則通知，要求車企必須充分開展組合駕駛輔助測試驗證，明確系統功能邊界和安全響應措施，不得進行誇大和虛假宣傳。</p><p>動力電池的最新法規也在車展前夕正式落地，技術要求已由之前的着火、爆炸前五分鐘提供報警，調整為不起火、不爆炸。</p><p>從政策到消費者，質量與安全成為了新的關注點。於是，在過去百年持續強調「質量」與「安全」的傳統豪華品牌，重新進入行業視野。</p><p>相比國內 18 個月的整車開發週期，如今以奔馳、寶馬等傳統豪華為代表的「BBA」們，開發一輛新車仍然長達 3-5 年，這便造成了傳統豪華品牌在智能化上暫時「落後」的局面。</p><p>不過，在這屆上海車展，「BBA」們終於發起反擊戰，除了快速追平自主品牌的智能化表現外，傳統豪華品牌還拿出了新的殺手鐧。</p><h3>奔馳：智能化已追平，變速箱是秘籍</h3><p>車展上，奔馳推出了一系列新車，包括全新的 AMG GT63，MPV 系列的 Vision V 概念車等。<strong>但最值得關注的還是今年內將上市交付的純電 CLA 長軸距版，這是奔馳迄今為止「最智能」的一款產品。</strong></p><p>與國內頭部智駕供應商 Momenta 合作，奔馳在純電 CLA 上推出了基於端到端技術路線的高階智駕功能，藉助攝像頭與毫米波雷達，實現了從車位到車位，涵蓋掉頭、環島通行、上下匝道等複雜路況的全場景輔助駕駛功能。</p><p>另一方面，純電 CLA 首發搭載了奔馳自研的 MB.OS 操作系統。</p><p>與過去功能有限、中文對話困難的奔馳車機相比，新一代操作系統應用了中國本土供應商的語音識別能力，以及來自字節跳動的豆包 AI 大模型，可以實現更加通暢、豐富的中文使用體驗。</p><p><strong>但純電 CLA 上更值得關注的，是奔馳對純電汽車續航里程與電耗的控制。</strong></p><p>先來看行業中處於領先地位的競品數據：華為鴻蒙智行旗下，同為 B 級純電轎跑車的智界 S7，CLTC 續航里程為 855 公里，其採用了容量為 100kWh 的三元鋰電池。</p><p>行業電耗翹楚特斯拉，也有一款純電 B 級轎跑車 Model 3，其四驅長續航版，車重 1.8 噸，百公里電耗為 12.5kWh。</p><p><strong>而奔馳的純電 CLA，在 85kWh 的三元鋰電池上，實現了 CLTC 工況下 866 公里的續航成績。並且在車重超過 2.1 噸的情況下，做到了百公里電耗僅需 10.9kWh。</strong></p><p>奔馳的秘籍是變速箱。據官方表述，純電 CLA 搭載了一個兩檔變速箱，支持 11:1 與 5:1 的傳動比切換。<strong>這套變速箱，幫助奔馳減少了至少 15kWh 動力電池的使用，對應到成本上，則節省了約 1 萬元。</strong></p><p>從事變速箱的研發人士告訴 36 氪，這類變速箱本身已不存在絕對的技術壁壘，國內新能源車企也能購買到相同的產品，「這種兩檔變速箱，國內本土生產的話，成本也就三四千塊錢。奔馳用的是進口的，成本會更高些」。</p><p>甚至到 2019 年左右，主流的變速箱供應商，其實都已經推出了成熟的產品。但截至目前，搭載的車型仍然只有極少數。</p><p>「電動越野車上使用的變速箱功能比較單一，整體操作都比較容易。最難的還是 CLA 這種能耗型的變速箱，需要聯合研發測試的部分會非常多」，</p><p>「除了基礎的傳動比切變，CLA 還能實現後橋斷開結構，<strong>這一切能在這個價位的車上實現量產，行業裏認為這是非常具有突破性的</strong>」，一位資深行業人士向 36 氪表示。</p><p>多速變速箱加入後，整車傳動結構都需要重新設計與調校，還要用一套更加複雜的軟件來保證換檔間隙車輛的平穩運行，同時，整車的標定工程也會更加複雜。</p><p>「想要把變速箱用好，至少要 3 年甚至更長時間的研發與測試驗證，這一定是個需要時間的工程」，有車企研發向 36 氪表示。</p><p><strong>對未曾踏足變速箱研發與使用，並且追求縮減車輛研發週期的新車企而言，這無疑是個艱難的挑戰。但對奔馳而言，這正好是強項。</strong>作為一家在燃油車時代成長起來的豪華品牌，奔馳擅長這樣的系統性工程。</p><p>並且這只是一個開始，CLA 作為奔馳 MMA 平台的首款作品，更多的作用是向外界展示奔馳最新的電動化技術。在後續的新車型中，奔馳也許還會呈現迭代進步後的更加表現。</p><p>燃油車時代的「老」技術，幫助奔馳在電動化時代，獲得了新的技術話語權。</p><h3>寶馬：座艙有亮點，駕控技術仍是核心</h3><p>與迫切在智能駕駛上取得進展的奔馳、奧迪不同，寶馬智能化的目光，瞄向了座艙。</p><p>今年 3 月，寶馬便官宣將與阿里巴巴展開合作，中國市場的寶馬新世代車型，將應用阿里通義大模型。與本土供應商合作，讓寶馬快速追平了中國市場 AI 大模型上車的進度。</p><p>當然，寶馬也為這套新座艙系統注入了全新的技術，比如屏幕。如今無論燃油車還是新能源車，大屏已然成為標配。用大屏代替中控裝飾的做法，讓汽車產品間的設計差異越來越小。</p><p>寶馬的新座艙，採用了兩塊全新的「屏幕設計」。其一是擋風玻璃底部，用長度超 1 米、尺寸超 40 英寸的視域投影屏，代替了儀表盤；其二是往主駕駛位傾斜 17.5°的異形中控屏幕。</p><p><strong>投影儀表盤更符合人類開車視覺的「錐向」結構，向主駕傾斜的屏幕更方便駕駛員操作，寶馬的智能化策略依然服務於品牌的駕駛內核。</strong></p><p>而新世代車型，更是堅持以駕控為產品重心。車展前夕，寶馬的新世代概念車進行了一場 54°的極限爬坡挑戰。</p><p>新世代概念車搭載的是一套分佈式的四電機系統，最大可輸出 18000 牛米的輪邊扭矩。主動空氣動力學系統，能夠提供最大 1.2 噸的下壓力。</p><p>基於新世代系列全新的電子電氣架構，寶馬開發了一套動力+底盤融合的駕控大腦，整車動力與底盤系統的運算速度提升 10 倍，信號傳輸延遲被縮短至 5 毫秒。</p><p>之所以能完成如此極限的爬坡挑戰，原因便是位於概念車上的 12 組傳感器可以在 0.02 秒內，完成地面坡度掃描，同步加大空氣動力學組件的下壓力，以及懸掛系統的阻尼係數。</p><p><strong>「就算擁有同樣的硬件配置，國內品牌短期也很難調出寶馬這樣的效果」，有行業人士向 36 氪表示。</strong></p><p>此外，通過寶馬工程師的調校，這套系統可以讓後輪在高速過彎時產生最大 8°的反向偏轉。簡單理解，車輛能夠以更高的速度過彎而不傾翻，整車的性能與穩定性都有質的提升。</p><p>有行業人士告訴 36 氪，這基本是 F1 賽車才會用到的技術，對硬軟件的極限性能要求都特別高，「如果寶馬能把這套東西量產，那真的是再次突破駕駛的極限了」。</p><p>在行業熱衷於讓駕駛變得智能的時代背景下，寶馬選擇了使用智能技術去提升駕駛體驗。在國內品牌追逐馬力魔法時，寶馬深諳自身優勢其實在於精細化的調校與控制。</p><p>在上海車展的聚光燈下，奔馳的變速箱技術、寶馬的駕控革新，無一不在提醒消費者：百年品牌仍然具備難以替代的優勢。但距離用户更近、迭代速度更快的自主品牌，的確具備產品力與性價比的大幅優勢。</p><p>自主品牌的突圍戰不會停止，豪華品牌的反擊戰剛剛開始。這場競爭最終，也許會指向同一個方向：真正的豪華車，既需要智能化帶來的鋒芒，也需要質量與工程體系帶來的可靠。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>為奇瑞等頭部車廠供貨， 浙江先進材料公司拿下 A 輪數千萬融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269382584390020?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 11:02:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，先進材料及膠粘技術研發商「艾華新材」近日完成數千萬元人民幣 A 輪融資，新輝資本擔任長期獨家財務顧問，本輪融資由浙創投領投，容億資本和平湖金控跟投，資金將主要用於產品研發與市場拓展。</p><p>「艾華新材」成立於 2019 年，位於浙江嘉興，專注於先進材料和膠粘技術的研發與生產，核心產品圍繞降噪、阻燃、密封、絕緣等先進材料技術，廣泛應用於汽車、家電、新能源電池、太陽能、儲能及電子領域。</p><p>隨着新能源汽車、家電、建材等行業的快速發展，高性能材料的需求持續增長。傳統瀝青材料在新能源汽車領域因環保性能差、重量重、施工不便等問題，逐漸被新型材料取代。此前，國內汽車 NVH 行業較為分散，缺乏頭部企業，高端市場長期被 3M、漢高壟斷。</p><p>基於此，「艾華新材」團隊初期從新能源汽車領域起步，逐步拓展至家電、建材、軌道交通等多個行業。</p><p>「艾華新材」創始人徐平介紹，「客户對產品的需求不斷變化，主要集中在輕量化、自動化解決方案以及降本增效等方面。」因此，「艾華新材」研發的產品包括阻尼材料、增強材料、堵孔材料、吸音棉等，針對解決降低車輛行駛過程中的噪聲和震動等問題，提升駕駛舒適性。例如，其阻尼片和補強片可貼在車門、車頂、底盤等部位，通過分子間的運動將振動轉化為熱能，實現降噪效果。此外，公司還為家電行業提供環保阻尼材料和高效靜音阻燃棉，提高家電產品的靜音效果，滿足客户對環保和高性能的需求。</p><p>隨着新能源汽車滲透率突破 30%，傳統瀝青基材料的缺陷加速暴露。值得一提的是，36 氪瞭解到，「艾華新材」通過自主開發的用於新能源汽車減震降噪的改性丁基橡膠複合阻尼材料及其製備方法，其材料密度較傳統產品降低 40%，單台車減重達 8kg，施工效率提升 3 倍以上。經驗證，該材料在-40℃~150℃全温域環境下損耗因子穩定保持 0.35，遠超國標 0.25 的技術門檻。其製品已打入全球 14 家新能源頭部主機廠供應鏈體系，實現批量供貨。</p><p>除汽車領域，「艾華新材」為頭部家電企業的定點研製了高性能樹脂阻尼片。它通過局部加固提升結構剛度，優化運行穩定性與安全性 。且耐腐蝕性強，不腐蝕污染接觸面與介質，還超長耐磨，有自動補償能力，能穩定發揮性能。 徐平告訴 36 氪，在新能源電池領域，「艾華新材」的阻燃隔熱產品具有超強絕緣、隔熱、密封等特性，能在 1200℃的高温下灼燒 10 分鐘，為電池提供安全保障。這些產品已通過多個頭部客户的測試，在電池熱管理、電池組壁粘結、電池芯絕緣等方面具有應用潛力。此外，公司正拓展建材、光伏、風電、公共交通運輸等領域的應用場景，提供管道用高效靜音降噪方案、阻燃抑煙水性塗料等產品。</p><p>目前，「艾華新材」已成為多家知名汽車等多家汽車主機廠的一級供應商，在家電領域與老闆電器等客户展開深度合作，產品應用於高端家裝市場。公司正佈局海外市場，特別是在東南亞地區。</p><p>「汽車行業對供應商的要求越來越高，不僅需要提供高性能的材料，還需具備整體解決方案的能力，包括自動化設備的研發和應用。」徐平透露，公司正在開發對標核電級防護標準的新材料，計劃 2025 年切入特種裝備市場。目前研發團隊博士佔比達 30%，並與多所知名高校共建聯合實驗室，持有的 16 項核心專利覆蓋阻尼降噪、阻燃隔熱、密封絕緣三大技術方向。</p><p>今年年內，「艾華新材」計劃完成 A+輪融資，進一步引入汽車及智能科技領域的頭部產業投資方。</p><p>團隊方面，「艾華新材」創始團隊由在全球 500 強材料企業任職的行業資深技術與管理專家主導，並有高校教授、研究員參與。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>讓一部分人更快掌握投資先機，36 氪「企業全情報」煥新升級！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3270613004099972?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 10:44:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1035,387" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_2d17363a06534ed5b43a42971fbc9052@5868219_oswg206659oswg1035oswg387_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p>太難了，中國的 2.2 億股民實在是太難了！每天被海量的真假信息追着跑，在好幾個 APP、論壇、網站之間來回切換，又是看專家觀點，又是啃專業研報，手指快劃斷了，眼睛也熬費了，關鍵信息還是説漏就漏，想從這堆信息裏理出頭緒？簡直比登天還難！</p><p>不是我不明白，實在是市場變化快！昨天的熱點還沒研究明白，今天又冒出一堆新消息，明天會咋樣更是難以預測！稍微不留神，第二天開盤就是幾個跌停板砸下來，辛苦攢的錢一下子就打水漂了。</p><p>「就盼着能有個神器，能幫我理清信息，看穿股市！」</p><p>想股民所想！36 氪聯合擁有 17 年深厚大數據技術沉澱的紅麥聚信全新升級的「企業全情報」小程序，幫助股民快速獲取市場上有價值的信息：</p><ul><li><strong>輿情事件實時捕捉</strong>：第一時間發現市場上的風吹草動。</li><li><strong>事件影響力判別</strong>：精準判斷輿情事件對市場和個股的影響程度。</li><li><strong>輿情傳播渠道追蹤</strong>：清楚掌握輿情是從哪些渠道傳播開來的。</li></ul><p>更值得一提的是，36 氪「企業全情報」小程序打破高門檻，讓股民們輕鬆享受到專業級別的輿情數據服務。一直以來，這一類 B 端輿情服務都是大公司的戰略部門或者是頭部諮詢機構的專屬，一套系統購買下來動不動就是幾十萬起步，如果是定製版還會涉及到私有化部署、多源數據整合之類的複雜操作，根本不是普通投資者能夠接觸到的。</p><p>「企業全情報」把原本高不可攀的 B 端服務，變成散户也能用得起、看得懂的實用工具。不用花大價錢，就能享受專業機構級別的信息服務，以後炒股再也不用當「信息難民」了！</p><p><strong>一、社交平台信息真偽難辨？36 氪「企業全情報」精準識別</strong></p><p>36 氪「企業全情報」的老用户最近打開小程序，會發現小程序更新了「輿情事件實時捕捉」「事件影響力判別」「輿情傳播渠道追蹤」三大實用模式。</p><p>只要網上有關於某家上市公司的任何消息，不管是微博熱搜上的熱門話題、股吧裏的熱烈討論，還是新聞報道里的深度分析，36 氪「企業全情報」都會通過融合的文心一言、豆包、Kimi、DeepSeek 等行業領先的大模型，快速抓取並及時處理。</p><p>不僅能第一時間在出現輿情信息時，自動標識「顯著負面」等關鍵屬性，還能運用經過上億數據驗證的算法，對個股輿情影響力進行精準排名。</p><p>還會以超直觀的可視化圖表呈現結果，讓普通投資者一眼就能看清輿情全貌，比別人更快掌握全網輿情傾向，享受原本只有機構才能擁有的輿情數據服務。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="988,1004" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_a368edee225e42bfaa18fa18d782a144@5868219_oswg587561oswg988oswg1004_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>二、傳統工具資訊滯後？36 氪「企業全情報」一站式解決</strong></p><p>以往，股民們需要在多個網站、APP 之間來回切換，耗費大量時間和精力去收集和整理信息，效率低下不説，還特別容易遺漏重要內容。</p><p>而此次全面煥新的「企業全情報」直接為投資者提供了一個一站式的信息解決方案。</p><p>打開企業詳情頁，輿情板塊會實時更新訂閲公司的消息大事件，無論是正面的戰略合作，還是負面的負面傳聞，都能第一時間掌握。</p><p>專家觀點板塊則匯聚了眾多專業人士的分析和預測，通過自然語言處理技術提煉出關鍵結論，以簡潔明瞭的方式展示出來。</p><p>股民們不用再翻遍各種研報卻拼湊不齊信息：通過升級後的 36 氪「企業全情報」，結合輿情和專家觀點，便能準確地把握股價的未來走勢，讓投資快人一步。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1138,1138" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_66bb255223af4858985ee64e99e9c5ff@5868219_oswg453058oswg1138oswg1138_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p><strong>三、機構研報晦澀難懂？36 氪「企業全情報」智能提煉</strong></p><p>我們都知道，普通投資者在決策過程中，常常會參考專家和 KOL 的觀點。然而，這些觀點分散在各個平台，想要全面收集、整理並消化並非易事。</p><p>36 氪「企業全情報」想投資者之所想，在本次升級中，將分散在各個平台的專家、KOL 觀點一網打盡。</p><p>運用先進的自然語言處理技術，快速提煉出專家觀點的核心內容，並標註看漲、看跌、中性等評級。</p><p>比如零售行業龍頭企業永輝超市，在小程序聚合的專業觀點中，看好比例高達 100%。其中，廣發證券基於永輝超市在業態調改上的深度與廣度，給予了「買入」的積極評級，為投資者提供了極具參考價值的決策依據。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1084,1060" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_bc96fb1bd1d0455db80b6f293b30d58c@5868219_oswg640926oswg1084oswg1060_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p>36 氪「企業全情報」依託紅麥聚信在輿情大數據領域多年的技術積累與服務經驗，為投資者提供了深度的輿情分析和價值挖掘服務，而這離不開智能分析引擎的強大支持。作為國內領先的輿情大數據服務商，紅麥聚信數據網絡涵蓋新聞媒體、社交媒體、財經論壇、行業報告等各類渠道。其智能分析引擎對海量數據進行深度挖掘和分析，從研判行業發展趨勢、挖掘潛力企業價值、評估重大輿情事件的影響，到剖析股價走勢與輿情因素的潛在關聯，為投資者提供全方位、多層次的深度洞察。</p><p>「企業全情報」的全面升級，是 36 氪向 AI 資訊領域全面進軍的重要里程碑。通過與紅麥聚信的強強聯合，雙方不僅打造了降本增效的智能化運營體系，更以 AI 驅動實現了信息服務的質效雙升。<strong>正如 36 氪「讓一部分人先看到未來」的使命，「企業全情報」正幫助投資者在複雜多變的市場環境中建立新的「護城河」，讓一部分人更快掌握投資先機。</strong>當數據洪流與 AI 大腦深度融合，普通投資者也能擁有媲美專業機構的決策能力，這或許就是未來金融科技發展的最佳註腳。</p><p><strong>更多企業信息，歡迎訂閲「36 氪企業全情報」小程序。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,459" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250429/v2_1f363b456b8f48c88ba5db748a0abd20@5868219_oswg135223oswg1080oswg459_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜美媒曝馬斯克孩子數量遠超 14 個；多地延長房貸年限最高至 68 歲；雷軍回應小米重回手機出貨量第一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3270450566996101?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 07:56:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>上市進行時</h2><p><strong>石頭科技</strong></p><p>彭博援引知情人士稱，掃地機器人制造商石頭科技考慮今年在香港發行股票以籌集至多 5 億美元。知情人士表示，相關考慮還處於初期階段，尚未安排銀行。（新浪財經）</p><p><strong>伯希和</strong></p><p>36 氪獲悉，據港交所，據港交所披露，伯希和户外運動集團股份有限公司向港交所提交了上市申請書，中金公司、中信證券為聯席保薦人。</p><p><strong>鳴鳴很忙</strong></p><p>36 氪獲悉，據港交所文件，湖南鳴鳴很忙商業連鎖股份有限公司向港交所遞交上市申請。</p><p>招股書顯示，鳴鳴很忙 2024 年門店零售額（GMV）達 555 億元人民幣，全年交易單數超過 16 億，持續引領「量販模式」。截至 2024 年 12 月 31 日，鳴鳴很忙共有 14394 家門店，覆蓋全國 28 個省份和所有線級城市，其中約 58% 位於縣城與鄉鎮，深入滲透下沉市場。其旗下「零食很忙」、「趙一鳴零食」成為消費者首選的國民平價零食品牌。</p><p><strong>紫光股份</strong></p><p>紫光股份公告，公司擬發行境外上市外資股（H 股）股票並申請於香港聯交所主板掛牌上市。公司將充分考慮現有股東的利益和境內外資本市場的情況，在股東大會決議有效期內選擇適當的時機和發行窗口完成此次發行並上市。</p><p><strong>賽力斯</strong></p><p>36 氪獲悉，據港交所，賽力斯集團股份有限公司向港交所提交 IPO 申請。</p><h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>美媒曝馬斯克孩子數量遠超 14 個</strong></p><p>美國《大西洋月刊》的記者伊麗莎白·布魯尼格在上週五的一檔博客節目中表示，特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克實際擁有的孩子數量可能已經超過 100 個，遠遠高於目前公眾所知道的 14 個。布魯尼格是《埃隆·馬斯克的後宮》一文的作者。她説：「我相信他已知有 14 個孩子，但那些透露他生育習慣的人表示，這個數字要高得多。」</p><p>博客節目的主持人艾莉森·卡梅洛塔插話説，人們不知道所有其他孩子和女人的「原因是馬斯克讓他的孩子媽媽們簽署了保密協議，他請了很多律師，他很愛打官司，如果她們開口，他會起訴她們」，馬斯克付給孩子們的母親很多錢，讓她們保持沉默。據報道，馬斯克第 13 個孩子的母親艾希莉·聖克萊爾得到了 1500 萬美元封口費和每月 10 萬美元的生活津貼，以掩蓋他們孩子出生的消息，布魯尼格補充説。（新浪科技）</p><p><strong>多地延長房貸年限最高至 68 歲</strong></p><p>日前，鄭州住房公積金管理中心發佈徵求意見稿，擬將延長住房公積金個人住房貸款借款人年齡上限，男性貸款到期時間最多可放寬至 68 歲。記者觀察到，近期，多地密集調整優化住房公積金政策，放寬貸款額度和年齡上限。例如 3 月份，就有青島市、昆明市發佈公積金調整政策。在貸款年限方面，地方政策比較類似，貸款到期日不超過法定退休年齡後 5 年。（中國經營報）</p><p><strong>雷軍回應小米重回手機出貨量第一</strong></p><p>快科技 4 月 27 日消息，據小米集團公關部總經理王化發文稱，Canalys 最新數據顯示，2025 年第一季度，小米出貨量達 1330 萬部，同比增長 40%，在國補刺激以及其人車家一體的戰略協同下時隔十年重回第一，市場份額 19%。小米 CEO 雷軍發文：「看到這份報告，無比感慨！我們還要繼續努力，不辜負大家對小米的期待。」（新浪科技）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>抖音新規治理「惡意營銷號」十大違規行為</strong></p><p>36 氪獲悉，抖音發佈《關於「惡意營銷號」的治理規範》。規範明確，將打擊十類違規行為，從內容、賬號、法律追責三個層面對「惡意營銷號」進行處置。同時，抖音還推出賬號「健康分」評估機制，通過分值管理實現對違規賬號的引導教育。</p><p><strong>專家建議拿身份證消費就減免 25%</strong></p><p>清華大學中國經濟思想與實踐研究院院長李稻葵近日建議，五一拿出萬億促消費，老百姓只要拿身份證去消費就減免 25%，通過這個方式把消費帶動起來。他指出，政府拿出一萬億促銷費並不會虧，因為消費上去以後，企業生產也會上去，隨之税收也會上去。（新浪財經）</p><p><strong>曝極越汽車或不會破產</strong></p><p>據多位博主發佈的截圖，原極越汽車公關負責人徐繼業在朋友圈發文稱：「有兄弟透露極越大概率不會破產了，集度董事會已經同意重組，集度目前正與 3 - 4 家重組方溝通中。」</p><p>近日，國家企業信息信用公示系統顯示，浙江極越汽車科技有限公司發生重要工商變更。企業名稱變更為浙江楓盛汽車科技有限公司，同時新增台州吉利汽車工業有限公司為股東，持股 0.01%。東風日產武漢工廠於 2022 年啓用，生產車型包括 ARIYA 艾睿雅和 X-Trail 奇駿，據稱 2022~2023 財年實際年產能僅有約一萬輛；而從 2024 年來該工廠一直在為東風生產電動汽車以提升開工率。（新浪科技）</p><p><strong>多家中小銀行下調存款利率</strong></p><p>近日，清徐農商銀行、德清農商銀行、微眾銀行、福建華通銀行等中小銀行，下調部分定期存款產品利率。下調後，部分中小銀行的存款產品利率甚至低於大中型銀行同期限存款利率。此外，多家銀行存在存款利率長短期倒掛現象，且多為 3 年期存款利率高於 5 年期存款利率。（中證報）</p><p><strong>一季度全國黃金消費量 290.492 噸</strong></p><p>4 月 28 日，中國黃金協會發布最新統計數據顯示，2025 年一季度，全國黃金消費量 290.492 噸，同比下降 5.96%。其中：黃金首飾 134.531 噸，同比下降 26.85%；金條及金幣 138.018 噸，同比增長 29.81%；工業及其他用金 17.943 噸，同比下降 3.84%。（新浪財經）</p><p><strong>星巴克五月天聯名杯被炒至 799 元</strong></p><p>4 月 28 日，星巴克中國正式宣佈與五月天推出聯名系列，主打夏日星冰樂飲品及限定周邊杯具，星巴克 APP 因訪問量激增導致系統多次崩潰。此外，搜索二手交易平台顯示，原價 199 元的玻璃吸管聯名杯被炒至 328 元至 699 元不��，原價 249 元的不鏽鋼聯名杯被炒至 290 元至 799 元不等。（讀秒財經）</p><p><strong>國家發改委趙辰昕：針對長期搖號家庭和無車家庭等重點羣體，定向增發購車指標</strong></p><p>國家發展改革委副主任趙辰昕 4 月 28 日在國新辦新聞發佈會上表示，將指導限購城市，針對長期搖號家庭和無車家庭等重點羣體，定向增發購車指標。（證券時報）</p><p><strong>保時捷或停止在華銷售電動汽車</strong></p><p>4 月 28 日消息，保時捷首席執行官奧博穆在 2025 年上海車展上表示，公司可能在未來兩到三年內停止在中國銷售電動車。他在接受媒體《Automotive News》採訪時指出，保時捷在中國的電動車銷量「相對較低」。奧博穆強調，保時捷不會盲目追求銷量，將堅持維持「符合保時捷定位」的價格策略。因此，預計今年發佈的新款卡宴 EV 價格依然不菲，未來登場的電動版 718 繼任車型也是如此。儘管小米推出了 1548 馬力的 SU7 Ultra，但奧博穆並不將小米視為直接競爭對手，他表示，小米的產品雖然價格低廉，但「駕駛能力」難以與保時捷相提並論。保時捷沒有為中國市場開發專屬車型。相比之下，其他國際品牌紛紛推出加長版轎車和 SUV，以滿足中國消費者對後排空間的偏好。奧迪更是在中國設立了純電子品牌 AUDI。（IT 之家）</p><p><strong>2025 五一檔新片預售票房破 3000 萬</strong></p><p>36 氪獲悉，據燈塔專業版，截至 4 月 28 日 17 時 26 分，2025 年五一檔新片 (含重映) 預售總票房 (含點映) 突破 3000 萬，影片《水餃皇后》《人生開門紅》《獵金·遊戲》《雷霆特工隊*》《幽靈公主》《蒼茫的天涯是我的愛》暫列前六。</p><p><strong>美股三大指數收盤漲跌不一，大型科技股漲跌互現</strong></p><p>36 氪獲悉，4 月 28 日收盤，美股三大指數漲跌不一，道指漲 0.28%，納指跌 0.1%，標普 500 指數漲 0.06%。大型科技股漲跌互現，英偉達跌超 2%，Arm 跌超 1%，谷歌、亞馬遜、微軟小幅下跌；奈飛、Meta、蘋果、特斯拉小幅上漲。熱門中概股漲多跌少，蔚來、搜狐、老虎證券漲超 6%，理想汽車漲超 3%，高途、富途控股漲超 2%，微博、騰訊音樂、京東小幅上漲；阿里巴巴、愛奇藝跌超 1%，拼多多、百度小幅下跌。</p><p><strong>民調顯示馬斯克受歡迎程度急劇下降，僅 33% 美國人對其有好感</strong></p><p>據 NORC 公共事務研究中心的一項民意調查顯示，隨着馬斯克最近幾個月在華盛頓獲得權力，他的受歡迎程度急劇下降了。調查顯示，目前只有 33% 的美國成年人對馬斯克有好感，這一比例低於去年 12 月的 41%。（新浪財經）</p><p><strong>消息稱蘋果將在 2027 年推出兩款 20 週年紀念版 iPhone</strong></p><p>4 月 28 日消息，蘋果 iPhone 的 20 週年紀念版的消息自 4 月初以來一直在流傳。據彭博社的馬克・古爾曼 27 日報道，蘋果正在開發 2027 年的兩款 20 週年紀念版 iPhone。第一款是用户期待已久的蘋果可摺疊 iPhone，第二款據説是以玻璃為中心的 Pro 版。</p><p>然而爆料稱，蘋果將 iPhone 的生產轉移到印度，可能會顯著提高 20 週年紀念版 iPhone 的價格。正如古爾曼所説，20 週年紀念版 iPhone「極其複雜」，因為它們需要新的零件和生產技術，這些技術和零件在中國以外很難找到。報道還提到，印度製造 iPhone 的成本比中國高出 5-10％。（IT 之家）</p><p><strong>泡泡瑪特登美國 App Store 購物榜第一</strong></p><p>4 月 25 日，泡泡瑪特 App 登頂美國 App Store 購物榜。LABUBU3.0 在國內及海外多國引發搶購熱潮，美國洛杉磯、英國倫敦、意大利米蘭、日本原宿等地線下門店排長龍。截至 4 月 25 日港股收盤，泡泡瑪特市值 2313.9 億港元，已超奢侈品巨頭古馳母公司開雲集團市值。（每日經濟新聞）</p><p><strong>谷歌：行政工作中使用 AI 平均每年可以節省 122 小時</strong></p><p>谷歌表示，如果英國對其勞動力進行培訓，那麼英國有望從人工智能驅動的經濟增長中獲得 4000 億英鎊 (約合 5330 億美元) 的收益。此前，英國的一些試點項目表明，員工在行政工作中使用人工智能，每年可以節省 120 多個小時。谷歌歐洲、中東和非洲地區總裁黛比·温斯坦 (Debbie Weinstein) 稱，在一個小型商業網絡、教育信託機構和一個工會中開展的「人工智能助力工作」(Al Works) 試點項目顯示，員工在行政工作中使用人工智能，平均每年可以節省 122 個小時。（新浪財經）</p><p><strong>Shein 美國大漲價，最高上調至 377%</strong></p><p>近日，快時尚巨頭 Shein 為應對美國即將生效的小額包裹關税，提前對美國市場從連衣裙到廚房用品等商品提價。數據顯示，週五大部分價格上漲，美容與健康類暢銷品均價較週四漲 51%，多款翻倍；家居、廚房用品及玩具類平均漲幅超 30%，一套 10 件裝廚房毛巾暴漲 377%；女士服裝漲 8%。（中國基金報）</p><p><strong>MetaAI 被指與未成年聊不當話題，官方回應稱概率極低</strong></p><p>4 月 28 日消息，據《華爾街日報》報道，Meta 公司旗下的聊天機器人，包括在 Facebook 和 Instagram 等平台上運行的人工智能聊天機器人，可能會與未成年用户進行涉及性內容的對話。據 IT 之家瞭解，《華爾街日報》花費數月時間與 Meta 官方聊天機器人以及平台上用户創建的聊天機器人進行了數百次對話測試。在其中一次對話中，使用演員兼摔跤手約翰・塞納（John Cena）聲音的聊天機器人向一名自稱為 14 歲女孩的用户描述了露骨的性場景。在另一次對話中，該聊天機器人還設想了一名警察發現塞納與一名 17 歲粉絲在一起，並對他説：「約翰・塞納，你因法定強姦罪被捕。」</p><p>對此，Meta 公司的一位發言人回應稱，《華爾街日報》的測試「過於人為製造，不僅屬於極端情況，甚至只是假設性的」。公司還表示，在 30 天的統計週期內，通過 Meta 人工智能和 AI 工作室與 18 歲以下用户分享的回應中，涉及性內容的比例僅為 0.02%。（IT 之家）</p><p><strong>美多家公司發出漲價警告，美國豬肉淨銷售量驟降超 70%</strong></p><p>據美國阿克西奧斯新聞網報道，近日，美國零售商越來越擔心，美國政府濫施關税會引發大規模商品短缺和價格飆升，包括寶潔、百思買、聯合利華、福特在內的許多公司已經發出漲價警告或已經提價。報道指出，美國政府濫施關税不僅給美國的進口帶來影響，也給出口帶來影響。美國的大豆和豬肉等農產品的出口正在大幅減少。美國農業部近日公佈的數據顯示，4 月 11 日至 17 日當週，美國大豆淨銷售量較上一週下降 50%，豬肉淨銷售量更是驟降 72%。（央視財經）</p><p><strong>經濟低迷，韓國主要信用卡違約率創十年來新高</strong></p><p>韓國 27 日發佈的銀行業數據顯示，受經濟長期低迷影響，韓國幾種主要信用卡的違約率在今年第一季度升至十年來最高水平。韓聯社報道，數據顯示，包括韓國新韓銀行、國民銀行、友利銀行和韓亞銀行等在內的韓國幾大主要信用卡發行機構，其今年一季度的信用卡逾期一個月以上的比例均有所升高，涉及信用卡支付、分期付款和信用卡貸款等業務。（新華社）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>中國已形成完整人工智能產業體系</strong></p><p>今年以來，中國持續加強人工智能基礎研究，同時突出應用導向，新技術正不斷向具體應用場景縱深滲透。目前，中國已形成覆蓋基礎層、框架層、模型層、應用層的完整人工智能產業體系。最新數據顯示，截至 2025 年 4 月 9 日，中國人工智能專利申請量達 1576379 件，佔全球申請量的 38.58%，位居全球首位。目前，中國已累計培育 400 餘家人工智能領域國家級專精特新「小巨人」企業，佔據了全球 1/10 的人工智能產業規模，形成了完整的人工智能產業體系。（央視網）</p><p><strong>OpenAI 涉足電商領域，用户可通過 ChatGPT 購買商品</strong></p><p>當地時間 4 月 28 日，人工智能公司 OpenAI 宣佈，正在更新網絡搜索工具 ChatGPT Search，以改善用户的在線購物體驗。當 ChatGPT 用户搜索商品時，聊天機器人現在會提供一些推薦商品，展示這些商品的圖片和評論，並附上鍊接，用户可以通過這些鏈接直接購買商品。OpenAI 表示，用户可以用自然的語言問非常具體的問題，並且會收到定製化的結果。作為一個新的開始，這項功能目前只適用於少數幾個商品類別，包括時尚、美妝、家居用品和電子產品，以後將會納入更多商品類別。（財聯社）</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>老鳳祥：一季度歸母淨利潤 6.13 億元，同比下滑 23.55%</strong></p><p>36 氪獲悉，老鳳祥發佈一季度財報。報告顯示，本季度營業收入 175.21 億元，同比下降 31.64%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 6.13 億元，上年同期歸屬於上市公司股東的淨利潤 8.02 億元，同比下滑 23.55%；基本每股收益 1.1719 元。</p><p><strong>雲南白藥：第一季度淨利潤 19.35 億元，同比增長 14%</strong></p><p>36 氪獲悉，雲南白藥發佈一季度財報。報告顯示，本季度實現營業收入 108.41 億元，同比增長 0.62%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 19.35 億元，同比增長 13.67%。工業收入 44.70 億元，同比增長 7.63%，工業毛利率 68.34%，同比增長 1.76 個百分點。經營活動產生的現金流量淨額 7.14 億元，同比增長 35.39%。</p><p><strong>分眾傳媒：一季度歸母淨利潤 11.35 億元，同比增長 9.14%</strong></p><p>36 氪獲悉，分眾傳媒發佈一季度財報。財報顯示，2025 年第一季度實現營業收入 28.58 億元，同比增長 4.7%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 11.35 億元，上年同期淨利潤 10.4 億元，同比增長 9.14%；基本每股收益 0.0786 元。</p><p><strong>青島啤酒：一季度淨利潤 17.10 億元，同比增長 7.08%</strong></p><p>36 氪獲悉，青島啤酒發佈一季度財報。報告顯示，本季度實現營業收入 104.46 億元，同比增長 2.91%；歸屬於上市公司股東的淨利潤為 17.10 億元，同比增長 7.08%。</p><p><strong>海南機場：一季度歸母淨利潤 1 億元，同比下滑 54.09%</strong></p><p>36 氪獲悉，海南機場發佈一季度財報。報告顯示，本季度實現營業收入 10.9 億元，同比下降 8.61%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 1 億元，同比下滑 54.09%；基本每股收益 0.0088 元。</p><p><strong>森馬服飾：一季度歸母淨利潤 2.14 億元，同比下滑 38.12%</strong></p><p>36 氪獲悉，森馬服飾發佈一季度財報。報告顯示，2025 年第一季度實現營業收入 30.79 億元，同比下降 1.93%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 2.14 億元，同比下滑 38.12%；基本每股收益 0.08 元。</p><p><strong>綠聯科技：一季度歸母淨利潤 1.5 億元，同比增長 47.18%</strong></p><p>36 氪獲悉，綠聯科技發佈一季度財報。報告顯示，2025 年第一季度實現營業收入 18.24 億元，同比增長 41.99%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 1.5 億元，同比增長 47.18%；基本每股收益 0.3622 元。</p><p><strong>連雲港：一季度淨利潤 2279.43 萬元，同比下降 48.01%</strong></p><p>36 氪獲悉，連雲港發佈一季度財報。報告顯示，2025 年第一季度營業收入 6.09 億元，同比下降 4.18%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 2279.43 萬元，同比下降 48.01%。歸屬於上市公司股東的淨利潤同比降低主要系報告期吞吐量降低，營業收入降低，以及處置資產收益降低。</p><p><strong>LG 生活健康第一季度淨利潤下降 8.5%</strong></p><p>4 月 28 日，韓國 LG 生活健康（LG H&amp;H）公佈其第一季度淨利潤為 1035 億韓元（約合 7160 萬美元），較去年同期下降 8.5%。（界面新聞）</p><p><strong>興齊眼藥：一季度淨利潤 1.46 億元，同比增長 320%</strong></p><p>36 氪獲悉，興齊眼藥發佈一季度財報。報告顯示，本季度公司實現營業收入 5.36 億元，同比增長 53.24%；歸屬於上市公司股東的淨利潤為 1.46 億元，同比增長 319.86%。營業收入增長主要系報告期內滴眼劑產品銷售收入增長所致。</p><p><strong>煌上煌：一季度淨利潤 4436.97 萬元，同比增長 36.21%</strong></p><p>36 氪獲悉，煌上煌發佈一季度財報。報告顯示，本季度公司實現營業收入 4.46 億元，同比下降 2.53%；淨利潤 4436.97 萬元，同比增長 36.21%，主要是報告期公司市場投入的線上線下促銷費用等銷售費用較上年同期減少所致。</p><h2>投融資</h2><p><strong>半導體工程智能系統企業「智現未來」完成數億元 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，半導體工程智能系統（Engineering Intelligence）企業無錫智現未來科技有限公司宣佈完成數億元 A 輪融資。本輪融資由國投創業、梁溪科創母基金（博華資本）聯合領投，武漢江夏科投跟投。本輪融資將用於進一步強化公司在設備監測、分析建模、工藝控制、良率改進等方面的優勢，重點推進生成式人工智能技術在半導體製造全流程中的應用落地和範式創新。</p><p><strong>國培創 (蘇州) 教育科技有限公司完成千萬元 Pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，國培創 (蘇州) 教育科技有限公司完成千萬元 Pre-A 輪融資。本輪融資將用於 AI 核心技術研發、海外市場拓展及人才團隊建設。據介紹，國培創旗下 Kira AI 在線英語 App 功能創新，用户量已突破 500 萬。</p><p><strong>杭州氧宜居環保科技有限公司完成 800 萬天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，杭州氧宜居環保科技有限公司宣佈完成 800 萬元天使輪融資。此次融資將用於負氧離子納米材料的技術研發升級、擴大生產規模及拓展市場渠道。作為專注負氧離子納米材料領域的創新企業，氧宜居憑藉負離子空氣淨化液等系列產品，在市場上已建立良好口碑，產品廣泛應用於多類場所。</p><p><strong>南京大黑牛信息科技有限公司獲 2000 萬天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，南京大黑牛信息科技有限公司完成 2000 萬元天使輪融資。融資資金將用於產品研發、技術創新等方面。據瞭解，該公司專注於計算機技術開發與軟件服務、電商、物聯網、智慧農業、人工智能等業務。</p><h2>酷產品</h2><p><strong>摩托羅拉融合 Perplexity、谷歌、Meta 和微軟推出 AI 新機</strong></p><p>近日，摩托羅拉推出了其刀鋒（Razr）翻蓋手機的新版本，搭載由摩托羅拉自身人工智能技術以及包括 Perplexity、Meta、微軟和谷歌等多家公司的人工智能技術所驅動的功能。和蘋果、三星一樣，摩托羅拉也將人工智能作為其新款手機的主要賣點。但與這兩家公司不同的是，摩托羅拉的手機融合了來自多家不同供應商的人工智能模型和服務。（新浪財經）</p><p><strong>豐田汽車計劃推出氫動力電動卡車</strong></p><p>豐田汽車表示，計劃推出氫動力電動卡車，這是該公司在替代燃料領域的幾項投資之一。這家日本汽車製造商週一表示，其氫燃料電池驅動的 8 級重型電動卡車是一項努力的一部分，旨在減少為其位於南加州的北美零部件中心服務的柴油動力牽引拖車數量。該公司表示，這些卡車正在結束試點階段。該公司還計劃為這些卡車增設一個加氫站，並正與液化空氣集團（Air Liquide）和 Iwatani 合作，為該加氫站採購和輸送液氫。該公司還計劃進一步投資於氫能生態系統。（新浪財經）</p><p><strong>中國科學家成功研製腦機接口柔性微電極植入機器人 CyberSense</strong></p><p>4 月 28 日從中國科學院自動化研究所獲悉，該研究所腦圖譜與類腦智能實驗室腦機接口與融合智能團隊自主研發的柔性微電極植入機器人產品——CyberSense，近日通過深圳市「腦解析與腦模擬」重大科技基礎設施預驗收，助力科學家將「比頭髮絲更細更軟」的柔性微電極植入實驗動物的大腦皮層，為腦機接口與腦科學研究提供關鍵支撐。（央視新聞）</p><p><strong>整理</strong>｜丁丁炒麪</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>平價零食連鎖「鳴鳴很忙」衝刺 IPO：2024 年營收 393 億元，門店數量超 1.4 萬家 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269956698808448?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 23:42:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 28 日晚間，湖南鳴鳴很忙商業連鎖股份有限公司（簡稱「鳴鳴很忙」）已正式向港交所遞交上市申請。</p><p>據招股書披露，2022 年、2023 年和 2024 年鳴鳴很忙收入分別為 42.86 億元、102.95 億、393.44 億元。同期，經調整淨利潤分別為 0.81 億元、2.35 億元和 9.13 億元。</p><p>2022-2024 年鳴鳴很忙毛利率穩定在 7.5%-7.6% 區間，淨利潤率則從 1.7% 提升至 2.1%，經調整後淨利潤率保持在 2.3% 水平。</p><p>鳴鳴很忙擁有「零食很忙」和「趙一鳴零食」兩個品牌。其中「零食很忙」由晏周於 2017 年 3 月在湖南長沙創立，「趙一鳴零食」由趙定於 2019 年 1 月在江西宜春創立。二者於 2023 年 11 月完成合並，組成鳴鳴很忙集團。</p><p>招股書顯示，鳴鳴很忙 2024 年門店零售額（GMV）達 555 億元人民幣，全年交易單數超過 16 億。截至 2024 年 12 月 31 日，鳴鳴很忙共有 14394 家門店，覆蓋全國 28 個省份和所有線級城市，其中約 58% 位於縣城與鄉鎮。加盟商數量從 2022 年的 994 家增加至 2023 年的 3377 家，並進一步增加至 2024 的 7241 家。</p><p>2024 年鳴鳴很忙全年交易單數超過 16 億，會員總數達到 1.2 億，會員購買人數 1.03 億，年復購率達 75%。</p><p>截至 2024 年底，在庫 SKU 數量 3380 個，其中約 25% 為定製化產品，在產品包裝規格上，超 4 成產品採用散裝稱重的形式，提升了品類靈活性和嘗新友好度。單店 SKU 數量一般不少於 1800 款，是同等規模商超的 2 倍，配合每月上新百款產品，形成「高頻上新—數據反饋—快速調整」的閉環。</p><p>弗若斯特沙利文數據顯示，2024 年中國休閒食品飲料零售行業的市場規模已達 3.7 萬億元，預計到 2029 年將增至 4.9 萬億元。鳴鳴很忙計劃將 IPO 募資主要投入到門店拓展和升級、供應鏈優化及數字化建設等。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜報道：騰訊、阿里、字節跳動搶購算力資源；「五一」滴滴發放超 4 億元司機補貼鼓勵假期接單；勞科院聯合青團社發佈《2025 靈活用工平台就業發展報告》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269728228758145?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 21:32:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269403041386881"><strong>甜啦啦：計劃 2025 年全球新增超 200 家門店</strong></a></p><p>36 氪獲悉，新茶飲品牌甜啦啦水果桶矩陣再添新成員，近日推出夏季限定產品「西瓜爽爽桶」，主打「鮮果+經典茶底」策略。甜啦啦表示，未來將持續深耕桶裝茶賽道，以「心價比+全球化」為戰略方向，在國內市場強化產品創新與品質把控，並探索將中國茶飲文化與海外消費偏好融合，拓展國際業務增量。截至目前，甜啦啦在印度尼西亞已開業門店 60 家、柬埔寨 3 家、菲律賓 2 家、烏茲別克斯坦 1 家。據瞭解，2025 年甜啦啦計劃在全球新增超 200 家門店。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269526674608521"><strong>三隻松鼠：已向香港聯交所遞交 H 股發行上市申請並刊發申請資料</strong></a></p><p>36 氪獲悉，三隻松鼠公告，公司已於 2025 年 4 月 25 日向香港聯合交易所有限公司遞交發行境外上市股份（H 股）並在香港聯交所主板掛牌上市的申請，並於同日在香港聯交所網站刊登了本次發行上市的申請材料。該申請材料為草擬版本，其所載資料可能會適時作出更新和修訂。公司本次發行上市尚需取得相關政府機關、監管機構、證券交易所的批准、核準或備案，該事項仍存在不確定性。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269517691130496"><strong>報道：騰訊、阿里、字節跳動搶購算力資源</strong></a></p><p>36 氪獲悉， 從多個獨立信源處獲悉，今年一季度，騰訊向字節跳動購買了價值約 20 億元的 GPU（圖形處理器）算力資源，這批資源以英偉達 H20 卡和服務器為主，騰訊元寶目前的更新主要使用來自字節的卡。除了騰訊，一位知情人士稱，阿里也在今年一季度 DeepSeek 爆紅之後，向字節跳動下了 GPU 訂單。多位接近字節跳動人士稱，字節跳動在去年囤積了大約 10 萬個 GPU 模組。一位服務器廠商人士稱，據其估算，這批 GPU 資源總價值在 1000 億元左右。字節相關負責人回覆稱，以上為不實信息。（財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269603415184003"><strong>「五一」滴滴發放超 4 億元司機補貼鼓勵假期接單</strong></a></p><p>36 氪獲悉，4 月 28 日，滴滴出行預測，節前最後一天（4 月 30 日）打車晚高峯將提前至 15 時，持續至 21 時，其中 17 時至 19 時打車需求最旺，預計打車需求相比平時上漲約 55%。同比去年節前，杭州、南京、重慶將成為當天滴滴快車預約漲幅前三的城市。除一線及新一線城市的機場、火車站外，大理站、廈門高崎國際機場、海口美蘭國際機場將成今年「五一」熱門場站。「五一」假期期間，滴滴將發放超 4 億元司機補貼。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269650463969928"><strong>榮耀宣佈啓動「五一滿電出發，榮耀再送 10 億」補貼活動</strong></a></p><p>36 氪獲悉，手機品牌榮耀宣佈啓動「五一滿電出發，榮耀再送 10 億」補貼活動。通過與四川、山東、內蒙古等十餘個省級文旅部門聯動，在貴州貴陽、山西大同等熱門景區開展實時直播，將產品體驗深度融入旅遊消費場景。據瞭解，此次補貼實現了「國補+廠補」雙線聯動。消費者購買 4000 元以上機型可享受國家 15% 購置補貼，而榮耀將同步加碼廠商補貼。同時，榮耀接入（滿血版 DeepSeek）大模型的 YOYO 智能體，可提供旅途行程建議，AI 影像方面等功能。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269624923623809"><strong>閒魚「省錢神券」頻道升級</strong></a></p><p>36 氪獲悉，日前，閒魚卡券頻道迎來全新升級，將從好服務、好價格、新玩法等方面提升用户交易體驗。升級後的「省錢神券」頻道位於閒魚首頁頂部黃金位置，平台將通過競價機制、信用機制篩選出服務好、價格優的賣家收錄在頻道頂端推薦位置，還將在五一期間上線直播、猜價格免單等多元玩法。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269555338433158"><strong>嵐圖知音獲 20 萬品質最可靠純電 SUV</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，中國汽車質量網發佈了 2025 年第一季度新能源中型 SUV 質量排行（純電車型）。廣汽埃安 AION LX、嵐圖知音、特斯拉 Model Y 三款車型分別排行前三名。以上三款車型安全表現處於行業頭部，品質可靠，綜合質量表現良好。此外，此次嵐圖知音位列第二，不僅經受住了市場考驗，也充分展現了其在 20 萬元級新能源 SUV 細分市場的競爭實力。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269285210640771"><strong>深蘭科技醫療大模型拿下 MedBench 測評冠軍</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，醫療大模型評測平台 MedBench 在官網更新榜單，深蘭科技 DeepBlue-MR-v1 醫療大模型以複雜醫學推理評測第一的成績領跑 MedBench 醫療大模型榜單。據瞭解，深蘭科技 DeepBlue-MR-v1 醫學推理大模型擅長臨牀醫學問診、輔助醫學診斷和制定診療方案等任務。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269468754875014"><strong>馬蜂窩 AI 旅行助手官宣上線</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，馬蜂窩宣佈其自研的 AI 旅行助手「AI 小螞」正式上線。完成全面技術升級的「AI 小螞」在全量接入 DeepSeek 大模型的同時，還集成了馬蜂窩的垂直精調模型，以十數年積累的海量真實旅行數據為基礎，結合前沿大模型技術，致力於消除 AI 在旅行場景中的「幻覺」，讓每一份推薦都「有據可依」。正式上線的「AI 小螞」支持實時問答、行程線路規劃、在線旅行嚮導、個性化推薦等功能，用户在馬蜂窩 APP 首頁搜索欄，以及目的地 POI 頁面均可點擊並使用。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269292870996616"><strong>南京大黑牛信息科技有限公司獲 2000 萬天使輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，南京大黑牛信息科技有限公司完成 2000 萬元天使輪融資。融資資金將用於產品研發、技術創新等方面。據瞭解，該公司專注於計算機技術開發與軟件服務、電商、 物聯網、智慧農業、人工智能等業務。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269290132214409"><strong>國雄資本董事長姚尚坤：中國 AI 與具身機器人將主導全球產業變革</strong></a></p><p>36 氪獲悉，國雄資本有限公司董事長姚尚坤對外表示，中國人工智能（AI）與具身機器人產業將引領全球新一輪技術革命。他指出，中國依託技術積累、供應鏈優勢及政策支持，已在 AI 領域形成顯著競爭力，粵港澳大灣區聚集超 2200 家 AI 企業，產業規模突破 3000 億元，深圳等城市成為算法開發與多語種大模型訓練高地。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269384381059463"><strong>勞科院聯合青團社發佈《2025 靈活用工平台就業發展報告》</strong></a></p><p>36 氪獲悉，中國勞動和社會保障科學研究院與一站式靈活用工招管服務平台青團社共同發佈《2025 年靈活用工平台就業發展報告》。報告顯示，從靈工平台就業羣體畫像來看，呈現出以下三大趨勢。就業年輕化趨勢明顯，24 歲以下青年羣體參與靈活就業達 12.14 萬人，佔比接近六成；女性靈活就業參與度高，佔比接近六成，共有 14.26 萬人，且 30 歲及以上的各年齡區間佔比都略高於平台整體水平；受教育程度整體較高，本科（大專）及以上學歷佔比超六成，受教育程度以本科及以上和大專為主，分別佔比 28.38%、35.03%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269345063948678"><strong>經濟低迷，韓國主要信用卡違約率創十年來新高</strong></a></p><p>韓國 27 日發佈的銀行業數據顯示，受經濟長期低迷影響，韓國幾種主要信用卡的違約率在今年第一季度升至十年來最高水平。韓聯社報道，數據顯示，包括韓國新韓銀行、國民銀行、友利銀行和韓亞銀行等在內的韓國幾大主要信用卡發行機構，其今年一季度的信用卡逾期一個月以上的比例均有所升高，涉及信用卡支付、分期付款和信用卡貸款等業務。（新華社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3269280212849031"><strong>玉淵譚天：一些增量政策將在 6 月底前推出</strong></a></p><p>4 月 28 日，國新辦舉行新聞發佈會。這場發佈會清晰地傳遞了兩條信息：1.對於經濟運行中面臨的困難與問題，特別是外部衝擊，我們的政策工具箱很豐富，都有充足預案。發佈會上提到，這些政策大頭將在二季度落地。「這些」，包括既定政策，也包括根據外部形勢變化而推出的新政策。「這些政策」中的大部分政策，都將在二季度，也就是接下來的兩個月推出。這其中，特別要提下應對美濫施關税帶來的衝擊。接下來，不管美方如何出牌、加碼，我們都有充分準備。2.做好自己的事，不只是眼下，也是長遠。各方，都在努力。發佈會上提到的每一個點，都是一項項具體的措施，都將會在接下來逐步推出，這其中，既聚焦解決當下迫切的問題，也考慮了長遠的發展。（玉淵譚天）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>成都太古裏旗艦店開幕，On 昂跑進入快速發展期｜最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3266280234160775?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 19:39:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>站在經銷商肩上起飛的 On 昂跑，正在中國加速「獨立行走」。</p><p>4 月 26 日，瑞士運動品牌 On 昂跑中國首家旗艦店落地成都太古裏，為長達 5 年的「考察期」畫下句點。據 On 昂跑大中華區線下業務高級總監李美娜介紹，這是 On 昂跑真正意義上的「第一家旗艦店」，店面面積達到 500 平方米，陳列了包括品牌從頭到腳，以及各種運動場景的鞋履服飾單品。</p><p>On 昂跑亞太區總經理蔡以佳表示，成都旗艦店是 On 昂跑在亞太地區的首批旗艦店之一，未來也會在中國及中國外的更多區域陸續開啓更多旗艦店，「到 2026 年，On 昂跑在中國市場的門店數量預計將突破 100 家。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1390,1045" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250426/v2_cac4d5a7c26348f680cfa18dae9d1801@5922386_oswg214554oswg1390oswg1045_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">On 昂跑成都太古裏旗艦店</p><p>目前 On 昂跑在中國的門店數量為 66 家，包括直營和分銷門店。</p><p>On 昂跑於 2010 年在瑞士成立。成立之初，On 昂跑利用經銷商網絡迅速崛起，直到 2020 年才擁有第一家零售店。今年 3 月，On 昂跑聯席 CEO 馬丁·霍夫曼（Matin Hoffmann）在接受 36 氪的採訪時表示，中國的零售環境意味着 On 昂跑需要更多開出自營零售店，而不是「依賴批發渠道」。更多的內容可以指路我們的文章：<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/rd_ZgeOw7rqTmXTkYECwXw">《On 昂跑 CEO 馬丁·霍夫曼：當一個跑圈硬核品牌，意外成為「中產標配」｜New Look 專訪》</a></p><p>據我們的實地探訪，這家位於太古裏核心區域的 On 昂跑門店分為上下兩層，展示了跑步、健身、户外、網球及運動生活五大場景，相關產品在兩層均有陳列。在一樓的特別互動區，一款模擬噴射機器則佔據了最大空間，三隻機械手臂簇擁下的產品正是此次開業之外的另一重頭戲：中國首發的 Cloudboom Strike LS。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1344,1008" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250426/v2_a2ca2a103f544ed3a488815f2cad3fca@5922386_oswg236977oswg1344oswg1008_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">On 昂跑成都太古裏旗艦店</p><p>Cloudboom Strike LS 是 On 昂跑第一款量產使用 LightSpray™的競速跑鞋，LightSpray™則是一種特殊的噴織技術，其誕生的雛形可以追溯到 2019 年。</p><p>Cloudboom Strike LS 首次亮相於 2024 年巴黎奧運會便獲得了不少媒體曝光，外界對這一幾乎不用任何人力的製造技術展現出了極大興趣。眾所周知，鞋履的生產過程極為複雜和繁瑣，幾乎百分之百需要依靠人力。LightSpray™不僅可以提高生產效率，進而「幾乎可以在任何地方生產」，也改變了大家對傳統跑鞋材料的想象。</p><p>On 昂跑的團隊嘗試了數百種組合方式，最終找到一種合適的配方，使鞋履既耐用，又有彈性，而且非常舒適，Cloudboom Strike LS 的鞋面因而有了一種科幻電影中蛛絲織物的質感，穿着體驗也非常合腳。</p><p>在此前的專訪中，馬丁·霍夫曼也向我們表示，為了在更多品類上應用 LightSpray™，瑞士總部已經建立了一些可以配合測試的生產設施，在亞洲也有更大生產基地將要落地，更適合亞洲腳型的鞋款也將在不久後問世。</p><p>據介紹，Cloudboom Strike LS 的鞋身僅重 170 克，這一重量比阿迪達斯最新款的旗艦跑鞋 Adizero Adios Pro 4 還輕了 30 克。</p><p>對於普通消費者而言，這 30 克或許無足輕重，但在專業跑者看來，這減掉的 30 克或許能夠幫助跑者在最後關頭提速，進而創造個人佳績。在開幕儀式當日，On 昂跑邀請到的馬拉松跑者 lulu 向媒體表示，在長距離跑步的情景下「加減 10 克都會有非常明顯的差異」，而專業的馬拉松跑者在至輕至快上會追求極限。</p><p><strong>在眾多運動巨頭都想分一杯羹的跑鞋市場，來自硬核跑圈的認同至關重要。On 昂跑雖然帶着運動員基因，在專業馬拉松賽事的曝光率遠不及巨頭，自然希望通過專業跑者的口碑輻射到熱愛運動的大眾消費者。</strong></p><p>2024 年 10 月，昂跑在上海西岸夢中心開設了一家名為「跑者基地」的門店，整個門店的前廳是一個敞開式空間，沒有貨架陳列，方便户外跑步人羣在這裏休息、換衣服、存物並試穿跑鞋。</p><p>在此次開幕式前不久，On 昂跑正式從成立至今的聯席 CEO 制度進化為單一 CEO，2020 年即加入公司的馬丁·霍夫曼成為唯一 CEO。華爾街認為公司結構簡單化，更方便管理和「加速構建全球化影響力」。</p><p>2021 至 2024 年，On 昂跑的年複合增長率超過 47%。2024 年，昂跑全年淨營收達到 23.18 億瑞士法郎（約合 190 億元人民幣），同比增長 29.4%；淨利潤為 2.42 億瑞士法郎（約合 19.84 億元人民幣），同比激增 204%，這是一個運動巨頭都望塵莫及的速度。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克削減政府預算的成果為零？白宮回應</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270897871708548?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 15:38:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[馬斯克領導的政府效率部（DOGE）聲稱已經為美國納税人節省了 1500 億美元，這一數字只是馬斯克最初承諾的 2 萬億美元的 7.5%。然而，有報道稱，一項新的估計表明，馬斯克對美國政府機構進行的大刀闊斧的改革的成本，可能與他聲稱為納税人節省的資金一樣多，意味着其 100 天的工作成果幾乎為零。一名白宮發言人在一份聲明中為 DOGE 削減開支的行動辯護，他用諷刺的口吻説道：「重要的是要認識到，什麼都不做也有成本，而在考慮什麼都不做的成本時，這些所謂的專家和團體很容易缺席。」（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>劍橋科技：一季度淨利潤 3143.4 萬元，同比增長 21.11%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270904115454088?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 15:35:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，劍橋科技公告，一季度實現營收 8.94 億元， 同比增長 5.18%；淨利潤 3143.4 萬元，同比增長 21.11%。公司同日公告，向香港聯交所遞交境外上市外資股（H 股）發行上市申請並刊發申請資料。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>應對美國「貿易封鎖」，斐濟總理稱將尋求替代市場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270893460349319?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 15:34:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[斐濟總理蘭布卡日前批評美國對斐關税政策是「貿易封鎖」，表示將努力尋求替代市場。蘭布卡日前在接受《斐濟時報》採訪時表示，美國關税政策是對斐濟的「貿易封鎖」，斐濟將努力尋求替代市場。「世界比美國大，所以我們必須尋找新的進口來源和新的出口市場。幸運的是，世界上有很多友好國家願意和我們進行貿易。」（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海光 DCU 完成對 Qwen 全部 8 款模型的無縫適配+調優</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270901597708423?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 15:33:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，4 月 29 日，Qwen3 正式發佈並開源，作為 Qwen 系列中的最新一代大型語言模型，提供了一系列密集型和混合專家（MoE）模型。在海光信息「深算智能」戰略引領下，海光 DCU 迅速完成對全部 8 款模型的無縫適配+調優，覆蓋 235B/32B/30B/14B/8B/4B/1.7B/0.6B，實現零報錯、零兼容性問題的秒級部署。Qwen3 在海光 DCU 上展現出卓越的推理性能與穩定性，充分驗證海光 DCU 高通用性、高生態兼容度及自主可控的技術優勢，已成為支撐 AI 大模型訓練與推理的關鍵基礎設施。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滙豐控股第一季度税前利潤超預估，將繼續回購股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270888705646977?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 15:28:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[儘管日益脆弱的地緣政治環境使全球經濟和市場承壓，滙豐控股依然宣佈新的股票回購計劃。滙豐控股週二表示，將回購不超過 30 億美元股份，公司第一季度税前利潤為 94.8 億美元，預估為 78.3 億美元。滙豐控股行政總裁艾橋智在財報中表示，「集團本季業績強勁，顯⽰我們具備穩健盈利能⼒、以嚴格紀律執⾏集團策略，並對達成集團⽬標的能⼒充滿信⼼。憑藉集團雄厚的財務實⼒，我們將繼續⽀持客⼾渡過這個經濟環境不明朗且市場發展難以預測的時期」。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>《存款保險條例》施行十年來累計歸集保費 3732 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270882829754498?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 15:23:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從中國人民銀行了解到，《存款保險條例》施行十年來，我國存款保險機制運行良好，核心功能逐步凸顯，存款保障水平保持高位，始終能為 99% 以上的存款人提供全額保障。據瞭解，存款保險基金累計歸集保費 3732 億元，可有力支持重點機構的風險處置。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>找鋼集團與百望股份達成戰略合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270889509167488?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 15:20:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 29 日，找鋼集團與百望股份有限公司簽署戰略合作協議，雙方將圍繞企業數字化升級等領域展開合作。百望股份將為找鋼平台及上下游企業提供智能開票、交易管理、供應鏈協同、風控合規等產品與服務，幫助企業實現交易流程與財税數據的無縫銜接，此外，雙方也將利用各自的數據資源，聯合開發行業數據分析產品，共同打造更加高效、安全的鋼鐵流通新秩序。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國衞生與公眾服務部擬關閉一辦公室以縮減機構規模</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270875410637189?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 15:14:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，美國醫療保險和醫療補助服務中心（Centers for Medicare and Medicaid Services，簡稱 CMS）週一發給員工的一封電子郵件內容稱，將於 6 月關閉其民權辦公室。關閉該辦公室是美國衞生與公眾服務部（HHS）部長小羅伯特・F・肯尼迪大規模重組其部門的一部分，此次重組使該機構規模縮小了約 20%。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中國人民銀行召開落實金融「五篇大文章」總體統計制度動員部署會議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270879434334340?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 15:10:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據央行官網，近日，中國人民銀行召開落實金融「五篇大文章」總體統計制度動員部署會議，深化認識金融「五篇大文章」統計工作的重要意義，全面部署制度落地工作。中國人民銀行副行長、國家外匯管理局局長朱鶴新出席會議並講話。會議指出，做好金融「五篇大文章」統計工作是落實黨中央、國務院決策部署的重要環節，是精準掌握金融服務實體經濟情況、有效開展考核評價工作、科學制定金融政策的重要依據。中國人民銀行牽頭制定金融「五篇大文章」總體統計制度，同時建立健全各細分領域統計制度，構建了科學、系統、全面的「1+N」統計制度體系。各金融機構、金融基礎設施機構積極響應，提前籌備，有序推進數據報送，為深入開展金融「五篇大文章」統計工作夯實了基礎。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亞馬遜發射首批柯伊伯互聯網衞星，挑戰星鏈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270857464881537?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 15:06:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美東時間週一，亞馬遜首批 27 顆柯伊伯（Kuiper）寬帶互聯網衞星從佛羅裏達州卡納維拉爾角太空軍基地搭乘波音與洛克希德·馬丁合資企業聯合發射聯盟（ULA）的「宇宙神 5 號」火箭升空。這標誌着亞馬遜耗資 100 億美元的「柯伊伯計劃」邁出關鍵一步，旨在通過部署 3236 顆低地球軌道衞星，與 SpaceX 的「星鏈」（Starlink）爭奪全球消費者、企業和政府客户的太空互聯網市場。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數收盤集體下跌，電力股集體下挫</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270870318850177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 15:01:20  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數收盤集體下跌，滬指跌 0.05%，深成指跌 0.05%，創業板指跌 0.13%；存儲芯片概念走強，兆易創新、博創科漲停，韋爾股份漲超 5%；PEEK 材料領漲，新瀚新材、中欣氟材漲停；電力、油氣、餐飲旅遊板塊跌幅居前，韶能股份、樂山電力跌停，明星電力、華電能源跌超 9%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機構：預計 2025 年中國市場 L2 級及以上功能滲透率將達 62%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270859076542857?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 14:56:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，市場調研機構 Canalys 預計，2025 年中國市場 L2 級及以上功能滲透率將達 62%，較 2024 年顯著提升，高速 NOA 與城市 NOA 分別達到 10.8% 和 9.9%。預計 2027–2028 年，城市 NOA 增速將反超高速 NOA。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>俄羅斯 Avtovaz 計劃今年出口超過 3 萬輛汽車</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270851163332995?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 14:50:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[俄羅斯汽車製造商伏爾加汽車公司（Avtovaz）首席執行官馬克西姆・索科洛夫（Maxim Sokolov）表示，伏爾加汽車公司預計今年出口汽車數量將超過 3 萬輛。伏爾加汽車公司去年出口了 2 萬多輛拉達（Lada）汽車，是 2023 年出口量的四倍。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美顏相機攜 AI 換裝等數字化創新玩法亮相第八屆數字中國建設峯會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270842008346755?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 14:45:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，第八屆數字中國建設峯會在福建福州正式開幕，美圖公司旗下美顏相機攜 AI 換裝等數字化創新玩法亮相。會上，美顏相機 AI 換裝特別推出簪花、三條簪、畲族服飾等六款特色裝扮，將福建地區非遺裝飾數字化，打造沉浸式民族文化體驗場景。目前，六款風格各異的閩派裝飾已在美顏相機 App 上線。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工業和信息化部：加快自動駕駛系統安全要求強制性國家標準研製</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270850253857159?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 14:40:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從工業和信息化部獲悉，工業和信息化部日前發佈 2025 年汽車標準化工作要點，共計五個方面 23 條內容。其中包括推動自動駕駛設計運行條件、自動泊車、自動駕駛仿真測試等標準批准發佈及實施，加快自動駕駛系統安全要求強制性國家標準研製，構建自動駕駛系統安全基線。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>設備人員均出問題，美國紐瓦克機場航班大量延誤</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270843138400641?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 14:40:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國聯邦航空局 28 日説，由於設備和人員均出現問題，服務紐約大都會區的紐瓦克自由國際機場當天大量航班延誤。聯邦航空局説，問題起初由引導飛機進出紐瓦克機場的終端電信和雷達設備故障引發，這些設備位於賓夕法尼亞州費城。這兩個問題解決後，費城方面的人員出現問題，影響了紐瓦克機場的航班。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>抖音生活服務推出五項扶持舉措，全面助力優質零售企業線下生意增長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270839315488902?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 14:35:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，為進一步助力實體零售業發展，降低零售商家經營成本，激發抖音用户線下消費，4 月 29 日，抖音生活服務針對優質零售商家，推出五項扶持舉措。該專項扶持覆蓋服飾鞋帽等多個零售行業細分類目，通過零佣金、品牌聯合經營激勵、商超連鎖外貿優品專項支持、商家服務及生態治理等，努力構建線上線下聯動、健康可持續發展的零售生態。同時，抖音生活服務將秉持「激發線下生意，豐富美好生活」的使命，聚焦消費者對線下優質消費體驗的需求，通過政策落地助力零售商家不斷提升線下服務質量。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韓國和印度汽車股上漲，特朗普可能減輕汽車行業關税</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270841054699905?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 14:31:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[韓國和印度汽車相關股票上漲，預計美國總統唐納德·特朗普將緩和汽車關税。特朗普擬進行的調整正是行業所尋求的，即取消對美國境內生產的汽車和卡車所用外國零部件徵税的一些關税。一位白宮官員週一表示，進口汽車也不需要被徵收鋼鋁等其他關税，這樣可以防止關税疊加。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>業內人士：近期場內資金情緒雖有回暖但整體依然偏謹慎，一些資金開始對寬基指數「獲利了結」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270833974763911?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 14:24:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[截至 4 月 28 日，全市場 1089 只股票 ETF 總規模達 3.64 萬億元。當日股票 ETF 市場總份額減少 45.63 億份，按照成交均價測算，當日淨流出資金約為 64.12 億元。細分品類中，寬基 ETF 淨流出居前，淨流出 50.74 億元。規模變化方面，寬基 ETF 規模下降 107.61 億元。具體到指數維度，4 月 28 日滬深 300ETF 單日淨流出居前，達 20.46 億元。前期資金蜂擁而入的上證 50ETF、中證 1000ETF 等核心寬基指數 ETF 均出現一定資金淨流出。業內表示，近期場內資金情緒雖有回暖但整體依然偏謹慎，因此一些資金開始對寬基指數「獲利了結」。（中國基金報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滴滴發佈「五一」假期安全提醒</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3270830879646080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-29 14:21:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[「五一」假期出行高峯，為保障用户出行安心暢通，在主管部門指導下，滴滴提前部署風險隱患排查、安全應急演練、司機專項培訓等，並結合假期特點加固安全方案、增加技術和人力投入，確保遇到各類緊急情況時高效響應、妥善解決。針對假期跨城出行激增、複雜路況疊加、供需狀況多變等情況，滴滴各個產品結合自身特點，利用平台大數據和智能技術，對訂單全過程進行實時關注和風險預警。平台安全響應團隊將針對節假日出行特點，加強全天候人力部署，盡最大努力保障緊急情況下司機和乘客的安全與合法權益。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>