<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報 ｜山姆中國 COO 換人，電商業務轉向 CMO 彙報；哈囉：學生成租電動車的主力羣體，平台租賃訂單增長 40%；華為 Mate XT 非凡大師京東開啓預約，同一用户一年限購一台</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945535953329032?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 19:16:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2>大公司：</h2><p><strong>哈囉：學生成租電動車的主力羣體，平台租賃訂單增長 40%</strong><br>36 氪獲悉，哈囉日前發佈的相關數據顯示，伴隨着高校開學季，學生正成為租電動車的主力羣體。9 月 1 日當天，在平台上租電動車的訂單環比增長超 40%，其中 18-22 歲的大學生羣體是訂單增長的主要用户羣體；杭州、上海、北京、合肥、武漢、蘇州、南昌、深圳等高校集中的城市，長租電動車的需求環比增長最快。</p><p><strong>大連重工：前三季度淨利潤同比增長 20.7%-27.05%</strong><br>36 氪獲悉，大連重工公告，2024 年前三季度歸屬於上市公司股東的淨利潤預計為 3.81 億元至 4 億元，較上年同期的 3.15 億元增長 20.7% 至 27.05%。業績增長的主要原因是公司營業收入預計實現 101.5 億元左右，同比增加 10% 左右，帶動整體毛利上升。</p><p><strong>華為 Mate XT 非凡大師京東開啓預約，同一用户一年限購一台</strong><br>36 氪獲悉，華為 Mate XT 非凡大師三摺疊屏手機已經在京東開啓預約，並將於 9 月 20 日 10:08 正式開搶。據瞭解，這款手機是全球首款量產的三摺疊屏手機，配置了 16GB 內存和 512GB 或 1TB 的存儲空間，售價分別為 21999 元和 23999 元。值得注意的是，京東對同一用户在任一 365 天週期內購買該手機有明確的限購規定，一年內只能購買一台。</p><p><strong>寧德時代回應江西鋰礦停產傳聞：根據市場情況對生產進行調整</strong><br>對於今日市場中流傳的「寧德時代決定暫停江西鋰業運營」的消息，寧德時代方面回應稱：「根據近期碳酸鋰市場情況，公司擬對宜春碳酸鋰生產安排進行調整。」 （財聯社）</p><p><strong>高瓴和新加坡政府投資公司據悉洽談投資美的香港 IPO</strong><br>據報道，知情人士透露，高瓴和新加坡政府投資公司（GIC）正在考慮投資美的集團在香港的 IPO。據悉，高瓴正在洽談訂購超過 10 億美元的股票，而 GIC 正在權衡在股票銷售中認購約 5 億美元的股票。美的集團正尋求在香港股票銷售中籌集多達 35 億美元的資金。（界面）</p><p><strong>中國電建：子公司聯閤中標 81.66 億元抽水蓄能電站項目</strong></p><p>36 氪獲悉，中國電建公告，近日，公司下屬子公司中國電建集團華東勘測設計研究院有限公司、中國水利水電第一工程局有限公司、杭州華辰電力控制工程有限公司、浙江華東工程建設管理有限公司（聯合體成員）中標了浙江建德抽水蓄能電站項目設計採購施工 EPC 總承包項目，中標金額約為 81.66 億元。總工期暫定 2252 個日曆天。</p><p><strong>尚美數智：旗下首批智慧酒店的數智化產品已覆蓋 1000 家門店</strong><br>36 氪獲悉，尚美數智數據顯示，目前，尚美數智旗下首批智慧酒店的數智化產品已覆蓋 1000 家門店，智慧客房數量達 50000 間。尚美數智表示，未來將持續推動智慧化酒店覆蓋率，全面推動新一代智慧酒店的連鎖化、規模化落地。</p><p><strong>機構：預計 iPhone 16 系列 2024 年全球出貨量將達到 7300 萬台</strong></p><p>36 氪獲悉，市場調研機構 TechInsights 分析師預計，蘋果 iPhone 16 系列的出貨量將超過其前代產品，2024 年全球出貨量預計將達到 7300 萬台。iPhone 16 Pro Max 預計將成為 iPhone 16 系列銷量最高的機型，佔總銷量的 35%。</p><p><strong>Zara 母公司 Inditex 半年報營收上漲 7.2%，淨收入增長 10.1%</strong></p><p>Zara 母公司 Inditex 集團發佈 2024 財年中期業績，2024 年 2 月 1 日至 7 月 31 日，其銷售額同比增長 7.2% 至 181 億歐元（約合人民幣 1421.8 億元），淨收入同增 10.1% 至 28 億歐元（約合人民幣 220 億元）。（界面）</p><p><strong>山姆中國 COO 換人，電商業務轉向 CMO 彙報</strong><br>36 氪獨家獲悉，沃爾瑪中國近日完成一項管理層調整：鄭碩懷於 9 月 2 日起調任沃爾瑪中國高級副總裁、兼任山姆會員店 COO（首席營運官），擔任新職位後，他也繼續領導山姆會籍團隊。原山姆會員店 COO 方曉峯調任沃爾瑪中國 CPO（首席人才官）。</p><h2>投融資：</h2><p><strong>「鈞慧生物」完成新一輪融資</strong><br>工商信息變更顯示，9 月 3 日，四川鈞慧生物科技有限公司（以下簡稱為「鈞慧生物」）完成新一輪融資，投資方為華興智造。「鈞慧生物」成立於 2023 年，總部位於成都東部新區未來醫學城，是「類器官及動物模型一體化創新技術服務商」，專精於類器官構建、動物模型開發與精準檢測，致力於提供相關設備、試劑盒及全方位技術服務。</p><p><strong>「銘遠生態」完成新一輪融資</strong><br>工商信息變更顯示，9 月 4 日，達州市銘遠生態林業有限公司（以下簡稱為「銘遠生態」）完成新一輪融資，投資方為國新證券。「銘遠生態」成立於 2013 年 12 月，於 2016 年由宣漢縣委縣政府招商引資落户於宣漢縣茶河鎮鍾坪村，以特色養殖發展為核心，以高山特色種植為導向，着力打造休閒農業、林事體驗、 森林康養、科普教育等為一體綜合型企業。</p><p><strong>「拓米雙都」完成超 3 億元 A 輪融資</strong></p><p>9 月 4 日，梧桐樹資本宣佈完成對成都拓米雙都光電有限公司（以下簡稱「拓米雙都」）的 A 輪投資，領投金額超 3 億元。「拓米雙都」成立於 2020 年，是一家 3D 手機玻璃蓋板製造商，主要產品是 TUTG 和 TCFG 玻璃，作為光學顯示材料，在摺疊手機和平板電腦等新型顯示領域具有技術優勢和應用前景。（梧桐樹資本）</p><h2>今日觀點：</h2><p><strong>韓國政府官員：通脹明顯企穩，降息條件正在形成</strong></p><p>9 月 11 日，韓國總統尹錫悦的政策負責人 Sung Tae-yoon 表示，隨着通脹放緩，降息條件正在形成；與其他發達國家相比，韓國的通脹已經明顯企穩。（界面）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><strong>歐盟將建立人工智能工廠提升全球競爭力</strong></p><p>歐盟委員會 10 日宣佈，正式就建立人工智能工廠發起招標，旨在通過人工智能工廠提升歐盟在人工智能領域的全球競爭力。歐盟委員會當天發佈公報説，歐盟委員會今年 1 月提出人工智能創新計劃，建立人工智能工廠是該計劃的重要組成部分。這些人工智能工廠將圍繞隸屬於「歐洲高性能計算聯合體」的超級計算機建立，未來將向初創企業、各行業及研究人員等歐洲用户開放。（新華社）</p><p><strong>乘聯會：9 月 1-8 日乘用車市場零售 38.8 萬輛，同比增長 10%</strong></p><p>36 氪獲悉，乘聯會數據顯示，9 月 1-8 日，乘用車市場零售 38.8 萬輛，同比去年 9 月同期增長 10%，較上月同期增長 5%；新能源車市場零售 21.4 萬輛，同比去年 9 月同期增長 56%，較上月同期增長 11%。</p><h2><br>&nbsp;</h2>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>華為手機折三折，兩萬天價不違和丨產品觀察</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2944876732308352?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 18:51:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>9 月 10 日，在蘋果 iPhone 16 系列發佈的同一天，華為也拿出了他們的旗艦手機。</p><p>兩家巨頭的新品走向完全不同。<span style="letter-spacing: 0px;">蘋果把重心放在了 AI 落地手機端側，華為則發佈了全球首款三摺疊手機華為 Mate XT，起售價 19999 元，相當於三台普通的兩摺疊手機、3.5 台 iPhone 16。</span></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4080,3060" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_cb3d0e35fedd4e3c8f486d2f24e413f0@1199336245_oswg3335384oswg4080oswg3060_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mate XT 發佈會現場 36 氪拍攝</p><p>要造出這台華為歷史上最貴的手機，根據餘承東的説法，華為內部以世界上面積最大的島嶼「格陵蘭」為代號，<strong>花了工程師們五年的研發時間，想法源於——他想把「平板裝進口袋」。</strong></p><p>他的願望實現了。</p><p>在展開狀態下，Mate XT 厚度只有 3.6 毫米，和平板無異，華為甚至還為它搭配了一個可以移動辦公的鍵盤；但在完全摺疊的狀態下，你可能會覺得厚重，幾乎是普通直板機的兩倍，像一塊小磚頭。</p><p>當手機從過去的兩折進化到三折，Mate XT 的形態也是網友們的調侃重點，各種段子頻出——「看似三折，實則奏摺」、「Mate XT 的受眾其實是皇上」......</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,2273" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_5a14ff7ccb0146ebb7293220483a839e@1199336245_oswg630274oswg1280oswg2273_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mate XT 各種梗圖，來自網絡</p><p>在手機正式發售之前，華為延續了先鋒計劃，開啓預售，發佈前的預約量突破了百萬。新奇的產品形態，疊加某種隱秘的情緒，這款產品也被大眾稱為「電子茅台」。</p><p>在一個微信羣裏，9 月 10 日，一位手機經銷商在稱，「目前通過特殊渠道已經到貨十幾台，一台以 38 萬元賣出」。</p><p>消費電子行業向來風雲湧動，為了刺激熱情，他也判斷，雖然未來價格會逐漸走低，「但到 20 號價格可能還要 8 萬元左右」——是原價的四倍。</p><p>在小紅書上，36 氪發現，也有不少「加五萬高價收購」Mate XT 的帖子。</p><p>Mate XT，當手機摺疊了三次，它憑什麼賣這麼貴？</p><h3>越過鉸鏈和屏幕，兩座大山</h3><p>摺疊屏手機在技術上的兩座大山是——屏幕和鉸鏈。</p><p>摺疊屏手機屏幕材料一般採用 UTG 材質（超薄柔性玻璃）。這是一種柔性超強的玻璃，並且兼顧高透光性、高防護性。只有這種材料，這才能使得摺疊屏手機可以經過數萬次摺疊又不斷裂、漏液。</p><p>可以説，相比於過去傳統的手機屏幕材質，UTG 在參數上幾乎是六邊形戰士的存在，但它最大的缺點是，研發難度大、良率低、價格高。在三摺疊的 Mate XT 上，就用了 322cm²、目前行業最大的一塊 UTG 玻璃，自然也使得價格水漲船高。</p><p>而就算翻閲了屏幕的大關，鉸鏈又是另外一座高山。</p><p>摺疊屏手機上，<strong>鉸鏈起到了關鍵的分攤受力作用</strong>，讓手機在摺疊的時候，也能保持屏幕整體受力均勻，完好無損。鉸鏈也是手機廠商、供應鏈廠商們這幾年集體攻堅的方向，創造出了水滴型鉸鏈、龍骨型鉸鏈等新的方案。</p><p>摺疊屏手機的摺疊方案基本分為兩種：內折和外折。儘管華為在這兩種方案上已經有了相對成熟的產品推出，這些鉸鏈的設計經驗也可以在 Mate XT 上覆制粘貼，但事情也遠沒有想象中那麼簡單。</p><p>Counterpoint 一位分析師告訴 36 氪，從發佈會上看，<strong>Mate XT 的鉸鏈方案是外折搭配內折，這兩個方向在摺疊時天然互斥</strong>——外折的時候屏幕呈現拉伸狀態，鉸鏈需要幫助抗擊拉伸，這樣屏幕才不會受力過猛；而內折時候，屏幕又呈現相反的擠壓狀態，意味着鉸鏈也有抗擠壓。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_5ef5b88868ab4f12bdbe75e6d1b48c13@1199336245_oswg2544622oswg4096oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鉸鏈方案 36 氪拍攝</p><p>在屏幕和鉸鏈單點攻堅的前提下，Mate XT 還要考慮到如何在互斥的情況下，讓鉸鏈和屏幕和諧共處，進一步放大了技術難度。一位鉸鏈行業的資深從業者也向 36 氪表示，華為 Mate XT 最大的成本項，正是屏幕和鉸鏈。</p><h3>考驗產品化、工程化能力</h3><p>解決了這兩個單點的技術難關還不夠。</p><p>三摺疊屏並不算是剛剛出爐的概念，三星此前就在西班牙 MWC 上展示過類似的方案。前述分析師向 36 氪表示，對於三摺疊屏手機來説，<strong>真正的挑戰在於，如何把艱深的技術和概念，工程化、產品化。</strong></p><p>比如，當外折+內折同時存在時，手機產品如何找到更好的鉸鏈角度，均勻分攤相互作用力，同時儘量減薄減重，讓用户接受。</p><p>而在機身只有 3.6 毫米厚度的極致情況下，手機還要進一步塞進傳統配置，包括快充、5600mAh 的硅負極電池、以及和 Pura 70 一樣的微距+潛望式長焦+微距的攝像頭模組等等。</p><p>這也意味着，在三摺疊手機上，<strong>每一寸空間的使用更要錙銖必較。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_12d3349ae5cc4315bd2ef4b5bf162a4a@1199336245_oswg3320612oswg4096oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mate XT 36 氪拍攝</p><p>硬件層面的協同，只是一方面。</p><p>在軟件層面，華為在發佈會上也在不斷證明，三摺疊同樣有用處。根據餘承東的展示，Mate XT 兼顧了正常兩摺疊手機的功能，比如刷抖音、小紅書、看財務報表等等。用户可以在完全展開時候的狀態使用，也可以在只摺疊一次的情況下使用。</p><p>這考驗着，軟件應用如何在一款手機上的三種摺疊狀態下，以舊完美呈現。</p><p>更有看點的或許是，三摺疊手機，本質上更接近平板。在發佈會上，華為也給 mate XT 配備了一個鍵盤，<strong>讓用户進行輕辦公</strong>，這也是過去的兩摺疊手機沒有試水過的新場景。</p><p>不過，Mate XT 實際軟件適配如何，暫時還無法獲知。而短期內，三摺疊註定不會是一款能普適化的產品。</p><p>在銷售渠道方面，36 氪瞭解到，並不是所有的華為門店都有資格獲得 Mate XT 的銷售權。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4096,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_88845bbe45a14613838fbd1d420bd2c1@1199336245_oswg2167647oswg4096oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Mate XT 發佈會現場，由禮儀小姐講解呈現</p><p>在過去五年，摺疊屏手機正處於持續攻堅的過程，不斷提升市場佔有率。IDC 預測，2024 年中國摺疊屏手機市場出貨量約 1068 萬台，同比增長 52.4%。</p><p>對於華為來説，重新開闢一個摺疊屏手機品類，不僅要在軟硬件上需要付出更多，但收穫則是，給用户種下了一個「高端」的心錨，也提升整體的客單價。</p><p>當 36 氪詢問前述從業者，「Mate XT 為什麼定價這麼貴？」</p><p>前述從業者打趣道，「Mate XT 的成本，屏幕第二、鉸鏈第三」。</p><p>「第一呢？」</p><p>「華為的品牌」——答曰。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2360,751" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_006f7c362ef849389d5b254ff237fee1@1199336245_oswg156097oswg2360oswg751_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_e8788b70e67a4876bbcda8954a723935@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>山姆中國 COO 換人，電商業務轉向 CMO 彙報｜36 氪獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945238249495429?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 15:43:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜任彩茹</p><p>編輯｜喬芊、楊軒</p><p><strong>36 氪獨家獲悉，沃爾瑪中國近日完成一項管理層調整：鄭碩懷於 9 月 2 日起調任沃爾瑪中國高級副總裁、兼任山姆會員店 COO（首席營運官），擔任新職位後，他也繼續領導山姆會籍團隊。原山姆會員店 COO 方曉峯調任沃爾瑪中國 CPO（首席人才官）。</strong></p><p>據悉，鄭碩懷於 2022 年 3 月加入沃爾瑪中國，擔任戰略與地產高級副總裁職務。公開資料顯示，鄭碩懷是諮詢行業出身，加入沃爾瑪前，他在全球領先的管理諮詢公司「貝恩」擔任全球合夥人、大中華區零售業務主席。這與沃爾瑪中國現任 CEO 朱曉靜的履歷有一定相似，後者曾任職於麥肯錫。</p><p>管理層對鄭碩懷的評價中，主要認可了他在山姆新店開拓及雲倉網絡擴展中作出的貢獻：「在任職期間，他提升了公司在戰略規劃與業務轉型方面的專業能力，領導公司地產團隊加快了山姆會員店的新店開發步伐，推動了山姆雲倉網絡的擴展，為公司業務的長遠發展打下了堅實的基礎。」</p><p>近幾年，山姆會員店在中國的逆勢增長和擴張有目共睹。2023 年，山姆會員商店在中國實現銷售 800 億元左右；8 月份發佈的最新財報顯示，沃爾瑪中國第二財季淨銷售額 46 億美元，同比增長高達 17.7%，連續兩年保持高增長勢頭，其中的功臣便是山姆。沃爾瑪 CFO 雷尼此前公開表示，「就總收入而言，我們表現最好的一些門店都在中國，或是中國的山姆會員商店。」</p><p>從新店開發的結果來看，山姆目前在全國 25 個城市開出了 48 家門店，一小時極速達、全城配、全國配等線上配送服務的佈局也同步跟上。而他們內部對標的 Costco，截至 2023 財年在中國的門店數是 19 家。</p><p>雲倉方面，自 2018 年起，山姆開始開設前置倉、推「極速達」服務，以「門店+雲倉」模式，在許多城市實現全覆蓋。與線下門店約 4000 個 SKU 相比，雲倉的商品會更具「精選性」，覆蓋約 1000 個高復購且適合即時零售的 SKU。</p><p>近兩年，山姆的雲倉擴張明顯提速，今年 8 月，東莞、紹興、温州等地的新建雲倉密集完成開倉，「開倉即爆單」的情況也頻頻發生。據行業人士推測，山姆會員店目前在全國擁有近 500 個前置倉，倉均訂單 1000 單，客單價或超 200 元。</p><p><strong>36 氪還獨家獲悉，山姆會員商店的電商業務轉而向山姆中國 CMO（首席採購官）張青彙報。此前，該業務向 COO 彙報。調整後相當於，山姆的線下渠道運營由 COO 鄭碩懷負責，線上渠道的運營則劃歸張青管理。</strong></p><p>電商業務是山姆在中國的一個重要增長點。2023 財年，山姆中國的銷售額中，線上佔比約 47%。2024 年上半年，線上銷售的增長依然強勁——沃爾瑪 CFO 雷尼在第二季度業績會議上指出，會員增長趨勢推動了中國區銷售額的雙位數增長，其中約 50% 的銷售來自線上渠道。此外，「一小時極速達」訂單數量在季內增長 28%，達到 5900 萬單。</p><p>據 36 氪瞭解，山姆電商團隊的日常工作一般涉及產品和頁面功能、線上如何打爆款、主題活動的設計等等，各項活動都需要採購團隊在商品側的支持。一位接近山姆人士告訴 36 氪，電商業務開展初期，採購團隊配合的積極性並不高。「大約在 2021 年底、2022 年後，隨着線上增速的不斷提升，一些單品在線上的銷售甚至好於線下，內部團隊間的配合和互動也明顯變好。」</p><p>此番調整後，山姆會員店的商品採購和線上推品打法的結合必然會更緊密。上述人士稱，「對於採購團隊來講是好事，線下的推品一直由採購團隊負責確定，歸到一起後，線上線下的推品會更聚焦一些。」</p><p>最新一季的財報裏提到，沃爾瑪將財務優先事項定義為：增長、利潤、回報。其中，優先考慮「增長」，意味着「將專注於全渠道商業模式，為客户和會員提供他們想要的購物方式」，具體路徑包括增加會員數量、加速電商銷售額增長、擴大全渠道計劃。從中可見全渠道的分量之重，組織調整之後，山姆在中國的電商業務能否進一步打透，值得關注。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>讓不足百元的 AI 數字人替人打工，風平智能獲近億元 A 輪系列融資 | 智湧首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945188216248966?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 14:33:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜袁瀅靚</p><p>編輯｜鄧詠儀</p><p>《智能湧現》獲悉，AI 數字人公司風平智能（Fullpeace）已完成累計近億元 A 輪系列融資，由璀璨者資本及華為系企業家華鯤資本基金共同投資，包括匯財資本、北京大學人工智能創新中心主任雷鳴、清華大學傑出校友系的基金在內的老股東全部跟投。該筆資金將用於加強核心技術研發，優化 AI 數字人應用產品和 AI 營銷解決方案。</p><p>林洪祥先後任職於 IBM、百度，屬於國內做大數據與人工智能方向的最早一批技術專家。2019 年，首次創業項目「大特保」被併購，隨後他開啓了第二次創業，也就是現在的風平智能。</p><p>「大特保」專注於科技保險，風平智能延續了這一賽道的積累與優勢，推出了「保險查查」。基於 Transformer 模型，「保險查查」可以 AI 生成大量以保險測評為主的文章和視頻，不僅成本低，還能滿足不同用户的大量信息需求。2020-2021 年，「保險查查」成為了保險行業最大的內容流量平台。</p><p>而後成立的「風平智能」，名字取自風平浪靜，創始人兼 CEO 林洪祥告訴《智能湧現》，這與他的夢想有關，他希望 AI 技術造福人類，為人類構建一個風平浪靜的幸福港灣。</p><p>第一次創業的經驗，讓早期的風平智能已然注重對不同行業的探索，在保險、母嬰和遊戲等均有涉足。</p><p>因此，諸多嘗試之後，一條可循之跡逐漸清晰。</p><p>林洪祥發現，這些業務的共性是 AI 內容與 AI 數字人，在直播應用場景的催化下，市場需求也迅速擴大。因此，2022 年，風平智能將 AI 數字人單獨產品化，專注於讓數字人生產優質的 AI 營銷內容。</p><p>AI 數字人，主要分為 3D 虛擬形象和高度擬真的數字人兩大類，風平智能的數字人屬於後者。</p><p>近年來，國內與 AI 數字人相關的企業如雨後春筍，也不乏阿里、百度、騰訊、硅基智能等明星玩家。天眼查數據顯示，2024 年 1-5 月，相關企業新增註冊有 17.4 萬餘家，與 2023 年同期相比增加 5.9%。然而，真正有自己核心技術的公司卻不多，風平智能屬於其中之一。</p><p>技術上，風平智能擁有自己研發的大模型，包括數字人應用平台對應的圖像模型、聲音模型，以及一些中等參數模型。對於 LLM 大模型，風平智能主要是在開源的基礎上調優、整合和滿足場景化需要。在林洪祥看來，一套通用模型去解決所有行業的問題是不現實的，只有把大模型做垂直做精，才能擁有穩定可靠的使用場景。</p><p>除此之外，風平智能主要投入的核心技術包括 AI 數字人的迭代，以及交互型數字人在情緒感知、自組織行動等方面的技術難題。技術的優勢需要足夠的資金去迭代，這些基礎技術一方面供自用，另一方面對外技術輸出，作為核心營收的一部分。但風平智能更多將投入放在了構建與基礎技術相結合的行業應用上。</p><p><strong>「基礎架構建設很重要」，林洪祥向《智能湧現》闡述，「但應用的產出價值絕對遠大於基礎架構建設。」</strong>在他看來，移動互聯網時代中垂直類 APP 的迭代和如今 AI 應用的發展殊途同歸，都是在探尋好的商業模式，而抖音將推薦算法這一基礎技術和娛樂應用相結合，是非常成功的案例。這種經驗也可以應用於風平智能的業務上，「AI 數字人技術+營銷「是一條比較好的商業化模式和變現路徑。</p><p>2022 年，風平智能推出了 To B 的數字人直播平台「風平 IP 智造」。電商直播分為兩類帶貨模式，一類是人帶貨，數字人很難替代；另一類是貨帶人，關注商品本身，可以發揮數字人高效的應用價值。尤其，跨境電商尚未形成頭部主播，數字人可以彌補個性化主播的空缺，從 0 分、20 或 30 分提升至 70、80 分的水平。</p><p><strong>去年，風平智能合作伙伴的公私域直播中，AI 數字人曾帶來的單日 GMV 超過一個億，</strong>如今這一業務的 To B 收入佔據小部分比例，更多收入來源於 API 技術輸出和 AI 視頻企業營銷解決方案。</p><p>對風平智能而言，數字人直播對平台和用户是一場雙贏，其核心競爭力包括高質量、讀懂平台規則等等。</p><p>以出海類直播為例，僱傭小語種的直播主持人成本高昂，尤其是針對非洲和拉美市場，直播設備、佈景和人力成本可能高達數十萬美元。AI 數字人能夠以更低成本生成優質的多語言直播內容，在中小企業很有市場。同時，風平智能在平台安全合規層面有比較深厚的積累，提升內容的傳播效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="844,814" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_9146f1ad1dc74115999f46bc9a6b0104@6092955_oswg123422oswg844oswg814_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數字人電商直播，圖源：風平智能</p><p>做直播，需要和平台合作，但主流平台限制、純粹降本工具分潤難等問題，讓風平智能如今更多聚焦在 To C 做高質量視頻，以及 AI 對話上，主要應用場景是金融與醫療。其中，「1 號 AI」平台是這輪融資的核心，投產比非常高。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1033,1053" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_0071f9fba06f4719acd18a0f99af012e@6092955_oswg1018030oswg1033oswg1053_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">1 號 AI 圖源：風平智能&nbsp;</p><p>1 號 AI 結合數字人、AI 和 RPA 技術，幫助用户打造具備媲美真人形象、聲音，甚至擁有 AI 大腦的專屬 AI 數字人。平台上有兩類用户，一類是小 B 大 C，如醫生、律師和老師，他們創建數字人替他們打工。以醫生為例，在繁忙的出診、手術、教學和管理工作中，他們不再需要騰出時間進行拍攝和剪輯，就可以快速生產科普教育視頻，極大提高了內容生產效率。</p><p>另一類是 C 端用户，即小 B 大 C 服務的用户。用户既可以與結合專家系統的 AI 進行對話，也可以通過該平台與律師、保險顧問、健康醫師等專業人士視頻對話，實時提出各種疑問。一個醫生可以帶來好幾萬的 C 端用户量，而 1 號 AI 平台上目前有 3000 多名醫生，每天都在生產視頻。</p><p>林洪祥向《智能湧現》介紹，風平智能為企業端提供高質量的數字人，<strong>價格從幾萬塊到幾千塊不等。在 To C 端，由於體量較大，算力集羣成本分攤下來成本低，按照用户的用途，有的場景甚至不足百元，很多小 B 大 C 用户購買的都是千元級別。</strong></p><p>目前，風平智能已達到了盈虧平衡狀態，利潤在持續增長。林洪祥表示，未來，這筆融資將主要投入 To C 端，並進一步擴展國際業務。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>奔馳展示全新固態電池，美國電動車增速放緩 ｜ 海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945091298925449?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 13:47:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<h2><strong>Top3 news</strong></h2><h3><strong>梅賽德斯奔馳和 Factorial 推出新的全固態電池，將續航延長 80%</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>梅賽德斯即將在其下一代車型中採用與 Factorial 共同開發的全新全固態電池。這項被稱為「突破」的技術，預計將電動汽車的續航里程延長 80%。美國公司 Factorial 專注於固態電池技術的開發，其產品不僅可以延長續航里程，還能提升安全性並降低成本。2022 年，包括梅賽德斯在內的多家汽車製造商如現代和斯特蘭提斯等，投資了 Factorial 的 2 億美元融資。Factorial 一直在推動其專有的 FEST（析萃電解質系統技術）平台，並已在今年夏天向梅賽德斯交付基於此平台的固態電池。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1428,672" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_ba30a4698ced4024b0239136703971e6@6130289_oswg1678457oswg1428oswg672_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">梅賽德斯電動 CLA 概念車（來源：梅賽德斯-奔馳）</p><p>本週二，Factorial 推出了其最新的創新產品 Solstice，這款電池是與梅賽德斯合作開發的，旨在為其下一代車型提供動力。Factorial 的硫化物基系統有效解決了易燃液體電解質的安全問題，並能在超過 194°F（90°C）的高温下保持穩定。其新技術不僅提供了 450 Wh/kg 的高能量密度，進而將續航延長 80%，還大幅減輕了電動汽車的重量，提高了效率。這種更安全的設計減少了對重型冷卻系統的需求，從而有助於降低成本。Factorial 的目標是將來的電動車型行駛里程超過 600 英里，重量比傳統鋰離子電池減輕 40%，同時技術體積縮減 33%。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>目前奔馳電動車的電池供應鏈多維發展，除了和 Factorial 的合作還涉及中國和韓國的多個供應商。主要供應商包括中國的寧德時代和孚能科技，以及韓國的 LG 新能源和 SK On。孚能科技自 2018 年起與奔馳合作，並在 2020 年獲得奔馳的戰略投資。此外，奔馳還與遠景動力建立了戰略合作關係，遠景動力在全球多地設有生產基地，並計劃在 2025 年實現電池模組的量產。而中國固態電池產業正在快速發展，目前處於商業化的早期階段。預計半固態電池將在 2025 年前實現商業化，並在動力電池市場佔據一定份額。全固態電池預計在 2025 年左右開始小規模應用。</p><p>中國在固態電池的正極材料和鋰金屬負極材料的研發上取得進展，新能源汽車的快速增長進一步推動了固態電池需求的增長。國內固態電池的主要生產企業如贛鋒鋰業和寧德時代在硫化物和氧化物電解質技術上進行了佈局。預計到 2029 年，中國固態電池的出貨量將超過 100GWh，到 2030 年固態電池在多個領域的滲透率將達到 8.8%。不光是奔馳，得益於固態電池的能量密度的提升對續航的增加和安全性的增強，目前大部分主流車企將目光聚焦於固態電池的發展中，預計未來幾年內，固態電池將在電動汽車和儲能領域得到更廣泛的應用。</p><h3><strong>Lucid 已確認其 Gravity SUV 將配備 NACS 端口，使其能接入特斯拉的超級充電站</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>在週二的「技術與製造日」上，Lucid Motors 的首席執行官彼得·羅林森宣佈其新型電動 SUV，Lucid Gravity，將成為市場上最卓越的 SUV。這款車型將配備 NACS 端口，使其能夠利用超過 15,000 個特斯拉超級充電站。此外，Lucid 藉助其尖端技術，計劃在新的市場領域實現大規模成本節約。該公司展示了其行業領先的技術，聲稱這些技術能以更低的成本帶來更高的性能。公司還推出了新款 Atlas 驅動裝置，預計將用於其即將推出的中型電動車平台，該平台將推出三款低成本電動車型。這些新技術不僅體積更小、效率更高，還在消耗更少能源的同時，能夠提供更長的行駛里程。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1192,554" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_be3d3f1497f646d788088b040c6d61a1@6130289_oswg605043oswg1192oswg554_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Lucid Air（左）和 Gravity SUV（右）車型（來源：Lucid）</p><p>Lucid 的專有技術棧通過實現扭矩矢量控制、牽引力控制和電池管理，極大地增強了驅動單元的性能。Lucid 的首款電動 SUV，Gravity，預計將在今年晚些時候向客户推出，並計劃在 2025 年配備 NACS 充電接口。該車型基於現有的 Air 車型技術，預計售價低於 80,000 美元，將提供足夠的空間容納 7 名乘客及其行李。此外，Lucid 最近透露，其 2025 年款 Air Pure 將成為「有史以來最節能的量產汽車」，其每加侖汽油相當的行駛里程可達到創紀錄的 146 英里。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>NACS 端口，全稱為 North American Charging Standard（北美充電標準），是由特斯拉最初開發並使用的電動車充電接口。這種接口原名為 Tesla Connector，已廣泛應用於特斯拉電動車和超級充電站。NACS 端口的主要特點是其設計的簡潔性和高效性，支持最高 250 千瓦的快速充電，並且兼容家用電以及其他形式的公共慢充。由於其卓越的兼容性和充電效率，NACS 在北美市場非常受歡迎。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1212,454" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_e9677fdcdfe241efa0cb5eccb9a181c8@6130289_oswg505402oswg1212oswg454_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Gravity 電動 SUV 將於 2025 年配備 NACS 充電端口（來源：electrek）</p><p>近期，特斯拉宣佈向其他汽車製造商開放其充電接口標準，這一舉措被視為推動電動車充電基礎設施標準統一的重要步驟。Lucid 正在推動其電動車技術的進一步發展，希望通過推出更多低成本的車型來改善其經營環境。儘管 Lucid Air 自推出以來受到高度評價，但其銷量未能實現突破，導致 Lucid 的財務狀況尚未理想。雖然 Gravity SUV 的推出不會立即改善 Lucid 的財務狀況，但它將在技術發展上產生積極影響。若想在市場上取得更高的份額和滲透率，Lucid 將需要依靠價格更具競爭力的車型。</p><h3><strong>唯一獲得 IIHS 頂級安全評級的皮卡是全電動 Rivian R1T</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>美國公路安全保險協會（IIHS）在 2024 年的評選中，將 Rivian R1T 皮卡評為皮卡領域的最佳安全選擇，這是唯一獲得該榮譽的純電動皮卡，因其在乘客安全方面表現出色。Rivian，這家相對年輕但快速成長的美國電動汽車製造商，其在 2024 年的發展勢頭強勁，主要得益於其兩款旗艦車型——R1S SUV 和 R1T 皮卡的銷售成功。2024 年的 Rivian R1T 皮卡突顯了電動汽車的多個優勢，尤其在安全性方面表現出色。這款皮卡不僅是唯一一款進入 IIHS（美國公路安全保險協會）2024 年最佳安全選擇名單的全電動車型，還是唯一獲得更高級別頂級安全選擇地位的皮卡。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,750" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_38c1a1d421034720b8172c8a0b3ce143@6130289_oswg437529oswg1280oswg750_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian R1T 皮卡（來源：百度）</p><p>R1T 在市場上的表現非常突出，是唯一一輛被選為 31 輛最安全車輛之一的皮卡，而且這已是它連續第三年（2022 年、2023 年、2024 年）獲得這一重要認證。此外，裏維安最近推出了第二代 2025 款純電動汽車，並繼續通過無線（OTA）更新技術對所有車型進行改進和升級，進一步強化了其產品的市場領先地位</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>Rivian R1T 是一款由美國電動汽車製造商 Rivian Automotive 推出的高性能電動皮卡。它以其四個獨立電機和超過 800 馬力的強勁動力而著稱，能夠實現在 3 秒內從 0 加速至 96km/h。R1T 提供多種電池選擇，續航能力從 370 公里到超過 643 公里不等，且支持快速充電，20 分鐘充電可增加約 225 公里的續航。這款皮卡還具備卓越的越野性能，包括 360mm 的離地間隙和 1 米的涉水能力，以及專為越野設計的懸掛系統和多種模式。</p><p>相比較於 Cybertruck 具有未來主義的設計語言，Rivian R1T 走的是簡約時尚風。這次 Rivian R1T 皮卡的測試結果凸顯了電動汽車的多個優勢，特別是在安全性方面。這款車是唯一一款入選 IIHS 2024 年最佳安全選擇的全電動車型，並且還獲得了更高級別的頂級安全選擇地位。在市場上沒有其他任何大小的皮卡獲得此類榮譽。此外，R1T 也是連續第三年（2022 年、2023 年和 2024 年）獲得頂級安全選擇徽章，成為市場上公認的 31 輛最安全車輛之一。</p><h2><strong>大事件</strong></h2><h3><strong>本田準備在俄亥俄州的中心生產新的 Acura EV</strong></h3><p>據 ecletrek 報道，本田正準備在俄亥俄州重新裝備的電動汽車中心製造其首款電動車型，新的 Acura 將是 2025 年底在樞紐上建造的第一款電動汽車，將於 2025 年底在該中心生產。與此同時，本田表示，電動汽車中心不會僅限於電動汽車，計劃在同一條生產線上生產汽油和混合動力車型，並重新發明瞭其全球生產流程。這表明，本田在俄亥俄州建立電動汽車中心的努力並不僅僅集中在電動汽車生產上。儘管增加了汽油和混合動力生產，但本田仍然堅持到 2040 年實現電動汽車或燃料電池汽車 100% 銷售的目標。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,583" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_1d8482f3c97549eaa2447fe4cc6ecf04@6130289_oswg535579oswg1280oswg583_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Acura 性能電動汽車概念車（來源：本田）</p><h3><strong>Greenlane 旗艦電動卡車充電站破土動工</strong></h3><p>Greenlane 是戴姆勒卡車北美公司、NextEra Energy 和 BlackRock 三方合資的企業，已在加利福尼亞州的科爾頓市開始建設其首個旗艦電動卡車充電站。建成後，Greenlane 的旗艦電動卡車充電站將配備超過 60 個充電設施，包括 400 千瓦和 200 千瓦的直流快速充電器，這些充電器將被太陽能雨棚所覆蓋。此外，還將提供其他充電選擇，適用於重型半掛卡車的過夜和「旅館式」充電，以及轎車和輕型卡車的充電端口。該設施還將提供洗手間、食品和飲料等便利設施。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="642,346" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_73edb421ccc64e6a990d84f0b2068207@6130289_oswg257020oswg642oswg346_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Greenlane 站點（來源：electrek）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1260,622" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_f7dfd9c6502b4e0aaa8df6f7dfb5bfee@6130289_oswg490478oswg1260oswg622_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Greenlane 站點（來源：electrek）</p><p>監管機構<strong>南海岸空氣質量管理區</strong>（AQMD）向科爾頓充電站點提供了 1500 萬美元的贈款，用於資助 41 個充電基座和 53 個連接器。Greenlane 表示電動卡車充電站有望在今年年底前上線。</p><h3><strong>特斯拉將 Uber 司機導航系統直接集成到其車輛中</strong></h3><p>最近，Uber 宣佈特斯拉司機可以將行程導航直接自動發送到車輛系統中，進一步提升駕駛體驗。據 electrek 報道，Uber 宣稱使用其拼車應用程序的特斯拉司機現在可以自動向他們的車輛發送行程導航。除了導航之外，Uber 司機可以讓拼車應用程序瞭解其當前的電池範圍，以便僅在該範圍內發送請求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,630" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_792807091eb949c1b322b2553cf9b266@6130289_oswg1093492oswg1280oswg630_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Uber 綠色出行車輛（來源：electrek）</p><p>很多 Uber 司機現在駕駛特斯拉汽車，這部分得益於赫茲購買了 100,000 輛特斯拉汽車並將其部署至 Uber 車隊的交易。通過 Uber 與特斯拉的合作，司機們得到了一定的車輛折扣，這在減少燃料成本和利用補貼方面尤為受歡迎。特別是在蒙特利爾等市場，叫到的 Uber 車輛有很大機會是特斯拉。<strong>特斯拉和 Uber 也一直在合作</strong>共享數據，以便在紐約市更好地部署充電站，那裏有很多 Uber 司機使用特斯拉汽車。</p><h3><strong>電動車銷量增長，但增長率在放緩</strong></h3><p>在過去的一年左右的時間裏，儘管電池電動車（BEV）的銷量持續增長，但其同比增長率較前幾年有所下降。這種現象本身並不特別引人注目——任何增長中的產品或類別，隨着銷量的增加，其百分比增長率自然會放緩，尤其是對於長時間快速增長的產品或類別來説更是如此。在近幾年中，我們見證了電動車市場份額的年度翻倍增長。持續期望這種水平的增長幾乎是不可能的——如果從 2023 年開始的 18% 的市場份額連續三年翻倍，電動車將佔據全球汽車市場超過 100% 的份額，這是不可能實現的。顯然，隨着新產品類別的增長，增長百分比將需要呈下降趨勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,699" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_8f31837538274e778419f795c4e48298@6130289_oswg307986oswg1280oswg699_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美國市場電動汽車銷量數據（來源：electrek）</p><h2><strong>酷產品</strong></h2><h3>Electric Moke</h3><p><strong>這款類似於海灘快艇的電動小車名為 Moke，其設計理念源自於上世紀 60 年代</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,769" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_e59e45f7cbd7488aaf63884245362641@6130289_oswg1071232oswg1280oswg769_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Electric Moke 旨在將復古魅力與現代電動技術完美融合，為用户帶來獨特的出行體驗和生活方式。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,683" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_1f2b69d2748c46cb9ceaa6cdfefdfd09@6130289_oswg1026799oswg1280oswg683_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Electric Moke（來源：motortrend）</p><p><strong>1.設計理念</strong></p><ul><li><strong>傳承經典與創新結合</strong>：延續 20 世紀 60 年代 Moke 的經典設計風格，保留其標誌性元素，如小巧的車身、敞篷設計等，同時融入現代電動技術和設計理念。</li><li><strong>強調休閒與個性</strong>：目標用户羣體為追求個性、熱愛户外生活和享受獨特駕駛體驗的人羣。無論是在海濱度假勝地還是城市街道，都能成為一道亮麗的風景線。</li></ul><p><strong>2.外觀特點</strong></p><ul><li><strong>整體造型復古</strong>：與原版 Moke 相似，具有小巧的車身、圓潤的線條和獨特的敞篷設計。前臉保留類似格柵的設計元素，儘管電動車不再需要進氣格柵，但為保持原款風格。鋼製車輪小巧精緻，帶有鉚釘和螺絲的稜角分明的車身，讓人想起對原版的致敬。車身顏色鮮豔豐富，可提供多種個性化選擇。</li><li><strong>細節致敬經典</strong>：為符合現代安全法規，車身在各個方向都比原版更大，以獲得更大的車內空間，但尺寸變化不明顯。</li><li><strong>現代元素融合</strong>：2012 年，捷豹路虎與中國奇瑞汽車簽署協議，通過其子公司 Moke International 在中國生產重新設計版本。2013 年，英國出生、現居香港的工業設計師 Michael Young 重新設計了 Moke，保留原車基本外形的同時，進行了多處創新，如更寬的引擎蓋、更高的擋風玻璃和新的儀錶板。</li></ul><p><strong>3.續航能力</strong></p><ul><li><strong>續航里程適中</strong>：由 10.8 千瓦時的鋰離子電池供電，使其 WLTP 認證續航里程達到 54 英里，如果駕駛平穩，續航里程可達 80 英里。這樣的續航里程能夠滿足城市內的日常通勤以及短距離的郊外出行需求。</li><li><strong>充電時間較短</strong>：充電速度相對較快，方便用户在短時間內為車輛補充電量。</li></ul><p><strong>4.動力性能</strong></p><ul><li><strong>動力輸出平穩</strong>：後輪驅動的動力系統輸出功率為 44 馬力、96 磅英尺的扭矩。動力傳輸平穩而不激進，在行駛過程中較為順暢，不會有過於強烈的推背感，但能滿足日常駕駛需求。</li><li><strong>加速性能尚可</strong>：車輛重量較輕，只有 1,633 磅，這使得它在加速時相對較為靈活。0 - 30 英里/小時的加速時間在 4.5 秒左右，對於城市道路和低速行駛場景來説表現不錯。</li><li><strong>最高時速受限</strong>：最高時速為 50 英里/小時左右，這主要是考慮到車輛的定位和安全性，更適合在城市街道、海濱道路等低速行駛環境中使用。</li></ul><p><strong>5.內飾設計</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1280,671" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_8db30c2c901b49c3b334f0f5e17a4729@6130289_oswg1001259oswg1280oswg671_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Electric Moke（來源：motortrend）</p><ul><li><strong>簡約實用</strong>：內飾設計簡約，以實用為主。座椅全部固定在地板上，中控台佈局簡單，操作方便。儀表盤簡陋，有幾個開關用於控制燈光和切換駕駛模式。</li><li><strong>空間較為寬敞</strong>：儘管是一款小型車，但車內空間相對較為寬敞，四個座位都有足夠的頭部和腿部空間，能為乘客提供較為舒適的乘坐體驗。車內還設有後部的主要行李空間和駕駛員旁邊側面結構中內置的實用儲物櫃，增加了車輛的儲物能力。</li></ul><p><strong>6.智能配置</strong></p><ul><li><strong>基本的科技配置</strong>：配備了 USB 端口，可連接智能手機充當信息娛樂系統。同時，還具有藍牙連接功能，可與兩個防水揚聲器連接，為乘客提供音樂播放等娛樂功能。</li><li><strong>安全配置一般</strong>：作為一款復古風格的小型電動車，其安全配置相對較為基礎。雖然具備一些基本的安全裝置，但與現代主流汽車相比，在安全輔助系統方面可能有所欠缺。</li></ul><p>在眾多電動車中，Electric Moke 的復古外觀獨樹一幟，具有很高的辨識度，能夠吸引那些追求個性和獨特風格的消費者。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「醫工融合」成熱詞：創收關鍵在於「有用」而非「能做」 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945080272591496?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 11:42:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文 | 常澤昱</p><p>從 MRI 等醫學影像技術到手術機器人，再到人工智能在多種疾病診療中的運用，近年來，「醫工融合」正在經歷概念的落地，通過將醫學和工程學有機融合，催生一系列醫療應用。但體系搭建的過程中，如何打破「1+1」的簡單結合，讓技術真正走出實驗室、同時產生經濟價值和臨牀價值，仍困擾着「醫工融合」鏈條上來自科研實驗室、醫院、企業等多方的從業者。</p><p>日前舉辦的 2024 年京東方全球創新夥伴大會·智慧醫工分論壇上，北京理工大學生命學院副院長唐曉英用「道阻且長」概括醫療應用開發的痛點：「從實驗室到市場，創新科技成果轉化鏈條太漫長了」。</p><p>由需求導向，歷經科研開發，最終落到產品化，實現「賣出去」，整個醫工創新的閉環才算完成。在唐曉英看來，醫院、企業、高校科研人員各有短板，因此在三者之間建立起更深層的合作至為重要。例如，「作為科研人員，我們經常只是注意到功能，但很難考慮到合規性、可靠性、易用性，這些促使創新成果很難得到轉化。」</p><p>將打通「醫工融合」鏈條作為「解題思路」的一大依據還在於，就研創邏輯而言，醫學應用的開發自始便應瞄準臨牀痛點。會中，首都醫科大學附屬北京天壇醫院院長王擁軍分享了一項名為 TRACE III（急性大動脈閉塞性卒中臨牀試驗）的研究。該研究證實，在 AI 影像評估前提下，靜脈溶栓時間窗由 4.5 小時拓寬到 24 小時。相關成果已在《新英格蘭醫學雜誌》上刊登。</p><p>「4.5 小時的時間窗下，中國急性缺血卒中病人真正得到治療的不到 50%。時間窗放寬到 24 小時，病人得到救治的幾率大大提高，這就是人工智能帶給臨牀的意義。」</p><p>據介紹，該研究的推進依託於 iStroke 急性卒中智能影像決策平台。藉助人工智能技術，該平台能夠對頭部影像進行快速分析評估，識別卒中類型，並迅速找到對於急性缺血性卒中患者尤為關鍵的「缺血半暗帶」，輔助醫生決策、開展救治用藥。</p><p>談及對醫學人工智能的臨牀評價，王擁軍表示，技術有能力做什麼並不是最重要的。真正值得轉化、推薦的技術/產品，一定要能夠回答兩個問題：是否以臨牀需求為導向？是否能夠真正發揮作用？畢竟，相較於「炫技」，讓患者和醫院為之買單的，永遠只是「效果」而非「創新」本身。</p><p>另據介紹，京東方也在結合自身優勢推進「醫工融合」。過去十幾年間，京東方合肥醫院、成都醫院、蘇州醫院、北京明德醫院已相繼投入運營，另有也一家醫院正在建設中。依託於自有醫院資源及在「屏製造」領域的積累，京東方在醫用顯示設備的研創之餘，也在推進智慧醫工的建設。</p><p>京東方智慧醫工研究院執行院長劉帥表示，京東方智慧醫工以顯示、傳感、人工智能、大數據、物聯網、生物技術作為支撐，為醫院、社區、居家提供整體的產品及解決方案。截至目前，京東方智慧醫工已搭建三個主要平台，分別聚焦於可穿戴居家檢測產品、疾病早篩及診斷產品、幹細胞及免疫細胞的藥物研發轉化。</p><p>在北京房山，一個集研發、孵化、生產為一體的生命科技產業基地也正在建設中。京東方集團執行副總裁張羽介紹，該基地後續將建成開放性平台，吸納來自科研院所、科技企業、協會等各界從業人員緊密協同，實現共創共贏。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲電動車，陷入死循環</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2945070514494080?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 11:24:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜翟芳雪</p><p>編輯｜張博文</p><p>離 2025 年還有不到 4 個月，歐洲車企慌了，因為他們將面臨千億的鉅額罰款。</p><p>雷諾集團首席執行官盧卡·德·梅奧 9 月 7 日接受採訪時表示，隨着電動汽車銷售的放緩，歐洲汽車製造商如果不能實現歐盟雄心勃勃的氣候目標，可能會被處以高達 150 億歐元（約 1179 億元）的罰金。</p><p>他提到的「雄心勃勃的氣候目標」是指，歐盟規定，到 2025 年，汽車製造商應銷售平均排放量為 93.6 克/公里或更低的汽車。如果汽車製造商未能達到這一 2017 年制定的法定目標，則可能需要為每輛汽車每克二氧化碳支付 95 歐元（約 747 元）的罰款。</p><p>雷諾只是面臨罰款的企業之一，大多數車企都未達到歐盟設定的這一標準，以至於德·梅奧用「雄心勃勃」這個詞形容歐盟的目標，顯得有些陰陽怪氣。</p><p>分析公司 Dataforce 給出的數據顯示，在歐洲主要汽車集團中，只有吉利和特斯拉已經達到 2025 年的目標。特斯拉實現目標毫無壓力，因為它只銷售零排放的純電汽車。而吉利則得益於其旗下品牌沃爾沃，沃爾沃的純電車型銷量很高。</p><p>混動車型銷量高的車企比較接近 2025 目標，比如豐田和現代。離目標差距最大的是福特和大眾集團，從 Dataforce 給出的柱狀圖粗略估計，福特的平均排放量超了目標的 1/3 左右。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="792,412" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_4e3b90f461344815a2f2617e6e99d0ba@6124857_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自 Dataforce</p><p>超得越多，罰得越多，這些未達標的車企早就在各種場合傳達一個意思——希望歐盟「手下留情」。</p><p>大眾集團首席執行官奧利弗·布魯姆在今年早些時候表示，由於零排放純電汽車的銷量放緩，歐盟應該調整二氧化碳排放目標。寶馬集團首席執行官奧利弗·齊普策也呼籲對這些目標進行審查。</p><p>雷諾的德·梅奧在法國電台採訪中説：「電動化進程的速度只達到了我們實現不繳納罰款目標所需速度的一半。」</p><p><strong>為什麼歐洲電動化速度不及預期</strong></p><p>被反覆提及的「純電汽車銷量放緩」是什麼導致的？其實追根究底很簡單，歐洲消費者買不起電車了。</p><p>從歐洲開始大力推行新能源汽車開始，各國政府的購車補貼就成為刺激市場的主要動力。</p><p>比如在法國，購買二氧化碳排放量為每公里 20 克或以下的汽車，可獲得最高 7000 歐元（約 55034 元）的獎勵；在德國，購買售價不超過 4 萬歐元（約 31 萬元）的純電汽車，能獲得 9000 歐元（約 7 萬元）的補助；在英國買插電式汽車，買家最多可獲得電動汽車成本價格 35% 的補助金。</p><p>有一項研究評估電動汽車和燃油汽車的總擁有成本 (TCO)，發現對於所有細分市場，如果不提供現金補貼，電動汽車的 TCO 都高於燃油汽車。</p><p>只有每年行駛超過 10000 公里，電動汽車的經濟表現才能與混合動力汽車相媲美；而當實施現金補貼（包括 5000 歐元的補助和每年節省 400 歐元的停車費和出入費）時，電動汽車在經濟上的表現會優於混合動力汽車和某些燃油車。</p><p>研究表明，儘管電動汽車的運營成本和燃料成本較低，但電動汽車的資本支出成本高於燃油汽車。這一事實意義重大，因為消費者對花錢的反應比對省錢的反應更強烈。</p><p>這也導致了一個問題，一旦消費者意識到購買電動汽車的價格升高，他們的購買意向就會出現動搖。於是歐洲政府用購車補貼堆砌起來的銷售高樓就會搖搖欲墜。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1053,495" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_f67090e5237246e9aa96545d4b1c5a63@6124857_oswg852105oswg1053oswg495_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自 AI 製圖</p><p>而到今年，歐洲至少有六個國家將逐步取消直接購買激勵措施。其中包括德國、挪威、瑞典、英國、意大利和瑞士等大市場。</p><p>德國政府於 2023 年 12 月終止了「環境獎金」。ZDK 的一項調查顯示，獎金的突然終止影響了約 60000 輛電動汽車的銷售。今年 7 月，德國電動汽車註冊量暴跌 36.8%，燃油車銷量上漲了 0.1%。</p><p>從整個歐盟來看，歐洲汽車製造商協會（ACEA）最新發布的數據顯示，7 月份歐盟電動汽車註冊量下降 10.8%，7 月份共售出 102705 輛電動汽車，市場份額從去年同期的 13.5% 下降至 12.1%。</p><p>補貼沒了，性價比高的中國電動車又被逐日加碼的高關税排擠在門外，而目前歐洲還沒有推出足夠的物美價廉的電動車型，消費者不得不放棄電車。&nbsp;</p><p>根據汽車行業分析機構 JATO Dynamics 的一項研究，2023 年上半年，歐洲電動汽車的平均價格約為 52.4 萬元人民幣，差不多是燃油車價格的兩倍。自 2015 年以來，歐洲電動汽車的平均價格從 4.9 萬歐元上漲至 5.6 萬歐元，而中國電動車的平均價格從 6.7 萬歐元下降至 3.2 萬歐元，低於燃油車的價格。</p><p>業內人士公開表示，據統計 2022 年中國向歐盟出口電動汽車的平均價格在 3 萬歐元左右，而特斯拉最便宜的 Model 3 也達到 4.5 萬歐元，平均而言，中國電動汽車在歐盟的價格比歐洲製造的價格低 20%。</p><p>《運輸與環境》有文章指出，歐洲汽車製造商過於注重更大、更高端的車型，導致歐洲的純電汽車價格高昂。在中國，有 75 款純電車型售價低於 20000 歐元，但在歐洲只有一款。即使在緊湊型車領域，歐洲的平均價格也很高：34000 歐元（A）、37200 歐元（B）和 48200 歐元（C）。這些高價格意味着純電汽車對注重成本的歐洲消費者來説不具競爭力。</p><p>這形成了第一個死循環：由於缺少本地低價車型，抗拒中國電車，補貼取消後消費者買不起電動汽車，導致銷量降低；而賺不到錢的車企無法投入更多資金研發低價電動汽車。</p><p>除了價格上漲，充電設施的不完善也使消費者產生觀望心理。雖然歐洲的充電網絡在建設，但完全追不上電動汽車保有量的增長速度。</p><p>根據歐洲汽車製造商協會 ( ACEA ) 的數據，2017 年至 2023 年間，純電汽車的銷量增長了 18 倍以上，超過了充電網絡增長的 6 倍。</p><p>該行業機構預測，到 2030 年，將需要 880 萬個充電點。要實現這一目標，每年必須安裝 120 萬個充電樁。這一目標幾乎是當前增長率的 10 倍，2023 年僅設立了 153000 個新的公共充電點。</p><p>公共充電設施的建設需要政府和企業共同出力，但棘手的是，如今許多車企都在調整電動汽車銷售預期。比如沃爾沃取消了 2030 年全面電動化的目標，豐田宣佈將 2026 年電動汽車產量計劃下調三分之一。</p><p>這些變化預示着，車企們將減少在純電汽車領域的投資，包括充電設施的建設，這也形成了第二個死循環——充電樁越少，消費者越不敢買；銷量越少，企業投資充電設施就越少。</p><p><strong>「歐洲電動化增速放緩」，其實沒那麼嚴重</strong></p><p>前面的分析都是建立在眾多車企高管的統一口徑——「歐洲電動汽車增速放緩」的命題之下的。的確，相比較前幾年迅猛的增勢，今年歐洲電動汽車的銷售量加速度有所減小，但這並不嚴重。</p><p>先看全球電動汽車增速，雖然速度正在放緩，但這是在和 2021 年和 2022 年插電式汽車銷量和份額快速增長對比之下顯露的。全球電動汽車銷量仍在增長，2024 年上半年增長了 22%，遠遠超過 3.7% 的整體汽車市場增長率。</p><p>再看歐洲，雖然增長情況同 2020 年和 2021 年相比有些遜色（銷量同比分別增長了 136% 和 68%），但今年上半年電動汽車的銷量同比仍是增加了 1%。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2048,1448" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_e7491ee8e90a46adb246da74ebd86386@6124857_oswg93772oswg2048oswg1448_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來自 EV VOLUMES</p><p>從以上的分析不難看出，所謂的「電動汽車增速放緩」存在嗎？存在，但並沒有那麼嚴重，更不會是導致歐洲車企無法完成 2025 排放目標的根本原因。</p><p>如果歐洲車企能加大對低價電動車型的研發和推廣力度，相信歐洲的電動汽車增速很快就會重新提振。</p><p>市場增速慢、基礎設施薄弱……都是車企給自己無法達成目標歸因的客觀因素，事實上，歐盟 2025 年的排放目標在 2017 年就已經提出，而政策風向在更早的時候就已經很明朗。汽車的平均開發週期大約需要 7 年，因此即使汽車製造商等到 2017 年法規出台之後展開行動，它們仍然有足夠的時間將新車型推向市場。</p><p>《運輸與環境》在 2024 年 4 月的分析中顯示，這些目標仍然可以實現，只是汽車製造商尚未付出太多努力。</p><p>再者，這些車企已經因為同樣的原因被罰款過，而它們並沒有因此為這一次的排放目標提前部署好電動化進程。&nbsp;</p><p>一份報告顯示，包括大眾和捷豹路虎在內的歐洲汽車製造商因在 2020 年（新法規實施的第一年）未能達到二氧化碳排放目標而不得不支付 5.52 億美元（約 39.3 億元）的罰款。</p><p>據《歐洲汽車新聞》報道，大眾由於 2020 年的排放目標未達到 0.75 克/公里，已支付了超過 1 億歐元（約 7.86 億元）的罰款；捷豹路虎表示，由於排放目標未達到約 3 克/公里，它已支付了約 3500 萬英鎊（約 3.26 億元）的罰款。</p><p>現在面臨罰款的車企也並不是走投無路了，它們可以採用與其他品牌聯合排放的策略，減少或規避罰款。大多數企業會傾向於和電動汽車銷量高的公司合作，例如捷豹路虎和本田與特斯拉聯合，大眾與上汽聯合。據聞，自 2009 年以來，特斯拉從需要幫助滿足排放標準的汽車製造商那裏獲得了近 90 億美元（約 641 億元）的收入。</p><p>而對於這些車企「希望靈活調整排放目標」的呼籲，歐洲汽車工業協會表示，2025 年的目標應該保持不變，並稱「由於汽車開發和生產週期的原因，對此的任何改變都不會留下足夠的時間來適應」。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消費電子的命，全靠首款 AI iPhone？｜氪金 · 硬科技</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2944948278270851?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 11:13:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p><strong>作者&nbsp;|&nbsp;</strong>耿宸斐</p><p><strong>編輯&nbsp;|&nbsp;</strong>宋婉心</p><p>9 月 10 日，蘋果公園的史蒂夫·喬布斯劇院，首款真正意義上基於 AI 功能設計的 iPhone——iPhone 16 系列正式發佈，一同發佈的還有最新款 Apple Watch 以及 AirPods。</p><p>具體 AI 功能上，iPhone 16 與 6 月 WWDC 上蘋果發佈的相差無幾，主要包括寫作輔助、照片編輯、個性化表情符號生成等。需要注意的是，Apple Intelligence 相關功能正式上機是在 10 月，且僅支持英語，中文版則要等到明年。</p><p>為支持 AI 功能，蘋果將芯片提升了兩代，iPhone 16 採用了 3nm 製程工藝打造的 A18 芯片，並採用 16 核 NPU+6 核 CPU+5 核 GPU 設計。據蘋果官方介紹，A18 的 6 核 CPU 速度比 A16 仿生芯片快 30%，能效相比 A16 仿生芯片降低 30%。</p><p>手機硬件上，iPhone 16 沒有太多變化。最大的變動是增加了操作按鈕以及相機控制按鈕。其中，操作按鈕可以幫助用户輕鬆訪問各種應用功能，而相機控制按鈕則具備一鍵啓動相機、視頻拍攝、設置變焦等控制選項的功能。</p><p>發佈會前的一段時間，首款 AI iPhone 曾聚集了大量市場關注。</p><p>Wind 數據顯示，在 iPhone 16 高預期的推動下，近三個月多隻蘋果概念股股價飆升，其中，科森科技大漲超 120%，領益智造漲近 50%，立訊精密、歌爾股份、勝利精密的股價也上漲了超過 10%。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2159,1333" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_ff1ced4f353249e88f97185b9c333f47@5892437_oswg370551oswg2159oswg1333_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：蘋果概念股近三月股價，圖源：Wind</p><p>但蘋果最終帶來的產品依舊不温不火，AI 方面也沒有展現「殺手級」應用的功能。</p><p>發佈會後，蘋果盤中股價跌幅一度擴大至 1.8%，至收盤股價報 220.91 美元，微漲 0.14%。今日 A 股市場上，蘋果概念走弱，多隻相關概念股下挫。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2145,913" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_d77e1e18350c4cef957d308e5b4dc834@5892437_oswg123824oswg2145oswg913_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：蘋果 iPhone 16 發佈會當日股價，圖源：Wind</p><h3><strong>01 AI 能為果鏈帶來多少增量？</strong></h3><p>從年初 AI 手機引起概念股暴漲，到 6 月蘋果發佈自家 AI 系統，久經蕭條的消費電子產業鏈終於嗅到回暖的氣息。</p><p>根據 Counterpoint 的報告，2024 年上半年，中國智能手機市場銷量同比增長 4%，全年預計增長 3% 以上，全年銷量回到 2.7 億部以上。從全球智能手機市場來看，IDC 數據顯示，上半年，全球智能手機出貨量達到 5.7 億部，同比增長超 7%，智能手機市場在經歷波動後重新步入增長軌道。</p><p>在 AI 手機的起步階段，不少果鏈已經賺到了硬件革新的第一桶金。</p><p>以散熱行業為其例，由於大模型本地化運行需求的增加，處理器和存儲芯片的功耗顯著提升，這直接拉動了對高效散熱解決方案的需求。</p><p>國泰君安認為，AI 手機對電磁屏蔽以及散熱需求將顯著提升，有望進一步帶動內部電磁屏蔽件、散熱材料等相關產品量價齊升。另據 Counterpoint 預計，2026 年全球 AI 手機導熱材料市場規模有望達到 99.2 億元。</p><p>今年上半年，散熱行業龍頭中石科技實現營收 6.44 億元，同比微增 0.1%。但值得注意的是，其歸屬於上市公司股東的淨利潤同比激增 80.89% 至 6270 萬元。</p><p>中石科技表示，上半年業績增長的主要原因是消費電子行業市場需求回暖，公司主要大客户春季新款終端產品散熱材料用量提升，新項目放量，公司供貨產品結構得到優化。</p><p>同時，作為蘋果的散熱材料供應商，中石科技在即將推出的 iPhone 16 的影響下預計將繼續受益。蘋果在發佈會上介紹，iPhone 16 採用了全新的散熱優化技術，通過內部佈局優化和 100% 再生鋁金屬散熱子結構進一步提升散熱表現。</p><p>事實上，不僅是中石科技，從果鏈企業們的半年報看，多數都在釋放着向好的訊息，營收和利潤增速都有顯著回升。</p><p>以果鏈「三巨頭」為例，今年上半年，立訊精密營業收入達到 1035.98 億元，同比增長 5.74%，淨利潤為 53.96 億元，同比增長 23.89%。歌爾股份錄得營業收入 403.82 億元，雖同比下降 10.6%，但淨利潤同比大增 190.44% 至 12.25 億元。藍思科技實現營業收入 288.67 億元，同比上升 43.07%；淨利潤為 8.61 億元，同比增長 55.38%。</p><p>談及果鏈企業今年上半年業績的增長，資深產業經濟觀察家梁振鵬對 36 氪表示，<strong>這一趨勢由全球經濟復甦、消費電子行業整體穩健以及蘋果新品 iPhone 的強勁銷售表現等多重因素驅動。</strong></p><p><strong>「蘋果的 AI 發展對果鏈業績向好的趨勢起到了關鍵的推動作用。」</strong>梁振鵬補充。</p><p>國投證券研報指出，Apple Intelligence 的落地將會通過若干次系統更新逐步實施，預計隨着端側 AI 的完整落地，對硬件提出更高需求。端側 AI 的普及和發展需要硬件在多方面進行升級支持，包括處理器、內存、電池和電源管理芯片、傳感器和攝像頭、散熱系統等。</p><p><strong>有業內人士認為，果鏈業績還將進一步受益於市場對 iPhone 銷量的預期以及改款所帶來的新增價值量。</strong></p><p>「明年無論是模型、硬件的提升，還是應用的推廣，都還是有比較大的發展空間。」該業內人士指出。</p><h3><strong>02 AI iPhone，還能挽救消費電子嗎？</strong></h3><p>回暖來得並不穩定。目前市面上發售的幾款 AI 手機來看，只有三星的 S24 在出貨端獲得了加單，而蘋果在 6 月發佈 AI 戰略後當天蒸發了 4000 億元市值。</p><p><strong>智能手機銷量恢復增長背後，究竟是真正的 AI 手機需求在驅動，還是一錘子買賣？針對這一問題，市場自然都在關注對消費者認知起到決定作用的 iPhone 新機。</strong></p><p>Canalys 最近的一份報告顯示，中國大陸是全球前三大智能手機市場中，對 AI 技術興趣最濃厚的一個，表現出從「高」到「極高」AI 興趣的消費者佔比達到了 31%。不過，iPhone 16 的發佈還是讓不少國內消費者大失所望。</p><p>一個重要原因是，從當下看，蘋果 AI 仍然是一個「大餅」，至少對中國用户而言，短時間仍無法體驗到 Apple Intelligence。</p><p>同時，從 iPhone 16 目前的發佈情況看，一方面，蘋果尚未放出全部 AI 功能；另一方面，對比其他安卓系手機，本次蘋果更新的 AI 在差異化和顛覆性上都尚缺火候。</p><p>在發佈會前夕，知名科技記者 Mark Gurman 爆料稱，蘋果決定推遲 Apple Intelligence 部分主要功能的推出，正是由於 AI 功能本身並沒有足夠的吸引力來推動消費者升級自己的機型。</p><p>不可否認的是，AI 在端側的發展初期，還是為果鏈以及消費電子行業帶來了新的機遇，尤其是在果鏈依然無法完全擺脱大客户依賴症的當下。</p><p>歌爾股份是一個十分典型的例子。天風國際分析師郭明錤曾發文稱，歌爾股份作為 iPhone 16 的麥克風供應商，受益於規格升級，每隻 iPhone 16 的麥克風單價將較 iPhone 15 至少高約 100–150%，預計其營收與利潤都將大幅提升。</p><p>一個值得注意的數據是，歌爾股份上半年實現的 12.25 億元的歸母淨利中，超過 7 億元由其越南公司貢獻。有分析認為，這不僅是因為越南的綜合成本更低，更與蘋果將訂單轉移至越南有關。</p><p>為了擺脱對蘋果的依賴，歌爾股份在智能硬件領域佈局多年，但從財報看，以 VR 設備、遊戲機等為主的智能硬件業務在今年上半年的營收同比大幅下滑 32.31%。</p><p>對於類似正在探索第二增長曲線，但尚未實現規模化和穩定收入模式的果鏈來説，蘋果訂單依舊是其在未來一段時間內兑現業績的關鍵。</p><p>但從另一個角度看，對不少果鏈企業而言，AI 業務對整體業績的貢獻仍然有限，<strong>同時不乏有企業當下業績主要依賴於非果鏈業務的拉動</strong>。</p><p>以藍思科技為例，今年上半年，與 AI 的關聯度較高智能頭顯和智能穿戴類業務實現營業收入 14.35 億元，同比增長 20.52%；毛利率 13.59%，同比提升 5.25%。儘管增長勢頭喜人，但該業務板塊佔總營收比重僅為 5%。與此同時，其智能汽車及智能座艙類產品則在報告期內的營收同比增長 19.01% 至 27.16 億元，接近智能頭顯與智能穿戴類業務營收的兩倍。</p><p>再比如，儘管立訊精密汽車業務佔比最少，但上半年立訊精密的汽車業務板塊實現營收 47.56 億元，同比增長高達 48.3%，遠高於其消費電子和通信兩大業務板塊的同比增長率。</p><p>「實際上，<strong>AI 對硬件，尤其是國內供應鏈的驅動作用並不顯著，雖然今年有一定的邊際改善，但力度仍不足。</strong>」有行業內人士向 36 氪分析，「整體來看，果鏈企業仍面臨較大的成本壓力，許多公司在上半年實現增收卻未能增利，毛利率下滑的趨勢可能持續。」</p><p>過去幾年中，果鏈股價持續回調，除了消費電子市場整體承壓的環境影響，蘋果供應鏈外遷以及砍單風險也讓市場對果鏈的穩定性存疑。</p><p>從近期果鏈在二級市場的表現來看，多家果鏈上市公司股價大幅走高，這大多受益於 AI 帶來的換機潮預期。比如，4 月以來，東山精密、鵬鼎控股股價都一度翻番。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2153,1379" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_433de65a48c54e67b4e5d0c273a8015d@5892437_oswg145920oswg2153oswg1379_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：東山精密 4 月以來股價走勢，圖源：Wind</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2155,1385" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_22b065ecf5754f0b8a4202aa68a3390c@5892437_oswg146942oswg2155oswg1385_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖：鵬鼎控股 4 月以來股價走勢，圖源：Wind</p><p>摩根士丹利預計，蘋果公司未來兩年可能售出近 5 億部 iPhone，高於 2021-2022 年的創紀錄週期高位。其中 2025 財年出貨量為 2.35 億部，2026 財年為 2.62 億部。</p><p>但隱憂仍在。儘管相比安卓，蘋果在 AI 應用上的成本較低，且憑藉其封閉生態具備一定優勢。但由於第三方應用數量有限、補給速度較慢，加之蘋果自身核心 AI 技術實力不足，在算力和大模型產品方面不具備明顯優勢，端側 AI 表現仍顯不足。</p><p>「蘋果現在的大模型還只是一個初階的版本，仍需要藉助第三方的應用，如果能夠自主開發，效果會更好。」業內人士説，「未來蘋果還是會從模型能力、應用生態和硬件規格這幾方面發力。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="901,518" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_b434c73d1c614919a66c6398e482c6cf@5892437_oswg166482oswg901oswg518_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">關注獲取更多資訊</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>榮耀 CEO 趙明：如果 5 年前摺疊屏就是 Magic V3 的樣子，市場早就爆了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2943958568622723?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 10:15:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜周鑫雨</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>2022 年，榮耀第一次參加歐洲最大的消費電子展會之一，IFA（柏林國際電子消費品展）。彼時的榮耀，還是歐洲市場的新面孔，IFA 的展台，簡單地陳列着所有產品。</p><p>礙於疫情，CEO 趙明當時沒能到場，Magic4Pro 的發佈會，他只能錄視頻：「那時候因為在國內嘛，遠程錄了個視頻、發佈了一款產品，場地也比較寒酸。」</p><p>三年後的 2024 年 9 月，榮耀第三次參加 IFA，聲勢已不同昨日——五六十平的展台人滿為患，聚集了不同膚色的觀展者。趙明直言：「我們的地位也是一步步來的。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,782" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_6df29465bc624ae1b1dded542e56dd77@5783683_oswg1906873oswg1600oswg782_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">榮耀展台。圖源：榮耀</p><p>對榮耀而言，2024 年 IFA，有着特殊的意義。Counterpoint 最新數據顯示，2024 年 Q2，榮耀摺疊屏在歐洲的市場份額首次超越了「萬年壟斷」的三星，拿下西歐摺疊屏市場份額的第一。根據報告，2024 年上半年，歐洲大摺疊手機銷量增長了 133%。而其中，70% 的銷量增長來自榮耀。</p><p>歐洲的漂亮成績單，意味着榮耀在高端摺疊屏市場的初步成功。相較於 2023 年上半年，2024 年上半年榮耀的銷量增長了 22 倍。增長的首要功臣，是大摺疊手機的旗艦系列 Magic。</p><p>2023 年 7 月發佈的 Magic V2，將內摺疊屏手機的厚度首次拉入「毫米」時代——當時，內摺疊屏手機的普遍閉合厚度在 11mm 以上，而 Magic V2 僅 9.9mm。</p><p>在 2023 年，榮耀 CEO 趙明就公開表示，高端戰略是榮耀進入歐洲市場的關鍵。2024 年的 IFA 上，「輕」和「薄」成了榮耀吸引歐洲用��的外在。</p><p>在歐洲首發的大摺疊屏手機 Magic V3，將 Magic V2 的厚度再次壓縮到只有 9.2mm，重量僅 226 克，是目前大摺疊屏最輕薄的產品。當然，作為最新的旗艦產品，V3 的歐洲售價也不菲，為 1999 歐元（約 15715 元）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,994" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_18064e01f8c44af0a9aba2d6a79444b5@5783683_oswg223061oswg1600oswg994_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Magic V3。圖源：榮耀</p><p>想要在歐洲同三星等老牌摺疊屏手機廠商競爭，榮耀北京研究所產品經理盛京晶告訴《智能湧現》，在注重線下消費渠道的歐洲，最為直觀的「握感」，就是新產品的活字招牌。</p><p>除了輕薄，Magic V3 的外屏採用的是鍍了 4000+氮化硅疊層的榮耀金剛巨犀玻璃。據瞭解，這項技術將全場景的抗跌能力和抗刮能力都提升了 10 倍。盛京晶對《智能湧現》形容：「這款手機完全可以不額外貼膜。」在現場，德國乒乓球名將波爾，直接上手用 Magic V3 打了場乒乓球。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="320,180" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_28b484cd089f4c5aa9aacd17fcaffa99@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">波爾用 Magic V3 打乒乓球。圖源：榮耀</p><p>若説輕薄、耐摔，是榮耀高端戰略的外在。那 AI，則是榮耀走高端路線的內裏。</p><p>Canalys 數據顯示，2024 年 Q2，全球 AI 手機銷量約 3500 萬台，約佔所有手機的 12%。在 2024 年 6 月舉辦的 WWDC 上，蘋果自創了「Apple Intelligence」概念。簡單而言，「Apple Intelligence」就是將 AI Agent 搬進手機裏，來快速響應用户的個性化需求。</p><p>蘋果的先發優勢是明顯的——2024 年 Q2，蘋果一家，就拿走了 AI 手機 51% 的份額。</p><p>然而，趙明對《智能湧現》表示，無論是 AI Agent，還是 AI OS（AI 操作系統），榮耀自 2021 年獨立起，就定義了平台級和端側 AI 的戰略。相較於 iOS 生態更為封閉的蘋果，榮耀的差異化優勢在於「開放」，與更多的第三方 AI 服務結合。</p><p>在 IFA 上，榮耀宣佈將在下一代手機 Magic7 上，搭載行業首個跨應用的開放生態 AI Agent。</p><p>這款端側 AI Agent，就好比更聰明的手機應用管家，用户通過輸入語音指令，AI Agent 就能主動執行相應任務。比如，讓 AI Agent 一鍵關閉自動續費的軟件、一鍵線上下單飲品、一鍵旅行規劃和購買機票。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="200,356" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_f19a8396c3c14ebc8f22903f7d0f3fb0@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">榮耀 AI Agent。圖源：榮耀</p><p>在 IFA 上，榮耀還發布了旗下首款基於高通驍龍 X Lite 平台的 AI PC Magicbook Art14。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1600,1271" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240910/v2_0ba0f833469b4ad78d58a13f21e4ed61@5783683_oswg1399347oswg1600oswg1271_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Magicbook Art14。圖源：榮耀</p><p>高通驍龍 X Lite，就好比一個專為端側 AI 打造的大腦：性能高，能耗低，其底層使用的 ARM 架構恰好能彌補端側 AI 在續航上的短板。</p><p>除了支持 AI 文檔總結、智能問答等常規功能，Art14 還內置了 Deepfake 檢測工具。這個 2024 年 6 月首發的端側 AI 反詐檢測技術，一旦檢測到視頻通話中的欺詐行為，就會對用户發出提醒。整個檢測過程只需 2-3 秒。</p><p>以下是榮耀 CEO 趙明在 IFA 上提及的重點，內容經《智能湧現》整理：</p><h3><strong>1、榮耀的 AI 戰略和蘋果不謀而合</strong></h3><p>從我們 2021 年獨立出來開始，榮耀就定義平台級 AI 和端側 AI 的戰略，一直沿着這條戰略往前走，走到了今天，我們選擇榮耀整個平台級 AI 和端側 AI 的戰略為行業服務。當我們看到榮耀的 AI 四層戰略架構與蘋果 6 月份發佈的 AI 戰略走的是不謀而合的時候，更加強化了我們這方面的信心。</p><p>6 月份，蘋果一發布，我説蘋果還是高手，真的是讓手機 AI 回到正確的道路上來。既然英雄所見略同，那下一步就是比誰能夠更好的創新，圍繞着 AI 提供更好的服務。</p><h3><strong>2、榮耀只能走開放的道路</strong></h3><p>榮耀所處的環境和條件，我們只能走開放的道路。在中國的互聯網和 AI 服務的生態下，都是各個廠家來提供各種各樣的 AI 服務，所以榮耀的 YOYO 智能體，我們説 AI Agent，與蘋果所走的道路不同。蘋果可以有自己的應用，把它們串聯起來，但是榮耀要做的，從第一天開始就是走開放的道路，跟海量的互聯網的 AI 服務結合。所以，我們才會開發出 AI Agent，幫助大家取消訂閲，而且是跨微信和支付寶兩個不同的平台，它既有應用內的操作，還有跨應用操作，這個複雜程度大家可以想象一下，一定是比蘋果更復雜、更高的。</p><p>端側 AI 能力，如何做到更懂你，能夠按照你的指令執行復雜的操作，這是未來榮耀努力的方向。</p><h3><strong>3、對 iPhone16 有期待，但對硬件上的期待不多</strong></h3><p>圍繞着 AI，尤其是端側 AI 的創新，才剛剛開始。因為有蘋果這樣的巨頭加入進來，會讓所有的資源或者是很多我們未來的 AI 服務向這個方向聚集。所以，我們很期待這種碰撞。</p><p>（對 iPhone16 的期待）有那麼一點兒。但是，硬件上我相信也就那樣了。</p><h3><strong>4、從技術發展的趨勢和方向來講，ARM 的架構有很大的優勢</strong></h3><p>榮耀開發驍龍版 ARM PC，我們核心一條也是基於未來 ARM 架構的跨設備之間的協同。大家知道，ARM 的算力和低功耗的能力，跟手機和平板產品有極強的類似性。</p><p>另外，由於強大的散熱能力，實際上讓整個筆記本的算力發揮要比手機和平板更有優勢。所以，從綜合解決方案的邏輯來講，榮耀未來會用 Magic OS，AI 使能 MagicRing 把多設備融為一體，從技術發展的趨勢和方向來講，ARM 的架構有了很大的優勢。</p><p>從這個維度來看，榮耀開發基於 ARM 架構的筆記本就非常容易理解了。</p><p>毫無疑問，AI 使能的 MagicRing 的架構和跨平台、跨操作系統的解決方案，把 Windows 的體系跟安卓體系用 AI 重構的方式來進行融合，我覺得未來是有很大想象空間的。</p><h3><strong>5、優化 ARM PC 的體驗，需要打破手機和 PC 之間的邊界</strong></h3><p>當我們做 ARM PC 的時候，其實核心考量也是整個生態。從 Native 應用來講，我們發現在歐洲和海外 90% 多都沒有問題。那在國內，我們也系統分析了 TOP 100 的應用，有哪些會影響到消費者使用體驗，在這方面我們做了兩方面的工作。</p><p>首先，我們可以看到，對於整個轉化效率的優化，榮耀投入了研發人員進行相應的工作。</p><p>第二，我們也跟高通和微軟以及國內 PC 端 TOP 100 應用的提供服務商來進行合作，還是要跟他們一起把整個程序向 ARM 的平台進行轉化和牽引，這個工作兩方面肯定一直都會並行操作。</p><p>至於未來像 ARM 架構的軟件開發能力和體系化能力，我們的確認為未來筆記本的廠家會遇到一些挑戰。因為從端側 AI 發展的角度來看，儘管筆記本上面辦公數據相對多一點，生產力工具的數據和信息會多一點，但是，個人化數據相比於手機終端來講，根本沒辦法比。</p><p>所以，榮耀也在思考如何進一步跟一些筆記本的廠家進行協同，在筆記本上面如何能夠跟手機 AI 進行交互，這裏面需要基於 MagicRing 這樣一個體系打破邊界。</p><p>記得兩年前榮耀發佈 MagicRing 的時候，我們説這個體系在未來如何開放，在 AI 的時代，可能的確需要進一步思考，如何把這部分能力開放給筆記本廠家和平台，今天我們所發佈的跨設備和跨操作系統的 AI 協同互動和操作，可能蘋果未來一段時間內都沒有，至少現在還沒有。這些能力我們未來如何能夠共享出去，這也是我們在定義 MagicOS 時，前期在思考的東西。</p><h3><strong>6、如果 5 年前摺疊屏就是 Magic V3 的樣子，市場早就爆了</strong></h3><p>如果 5 年前行業當中摺疊屏就是今天榮耀 Magic V3 的樣子，我相信這個市場早已經爆了。但是，恰恰是 5 年前行業開始做摺疊屏的時候，是 300 多克重量，現有的兩個直板機合起來也就是 14-15 毫米，5 年前的摺疊屏都是 17-18 毫米。所以，大家對於摺疊屏的認知是從那個時代過來的，又重又厚還不耐摔。所以，一代一代演進固有的印象。</p><p>今年的手機市場已經有點千篇一律了，如果有一個能夠打開的直板機，這樣一個全新的理念，歐洲消費者當然願意去嘗試。</p><h3><strong>7、榮耀的 AI 合作不排斥任何第三方</strong></h3><p>我們在 MWC 上，跟 Meta 的 LLM2 合作發佈了海外大模型。未來我們跟 Meta、微軟、谷歌和其他的互聯網合作伙伴和 AI 的合作伙伴都會持續合作，榮耀的 AI 合作不排斥任何的第三方。</p><h3><strong>8、比起摺疊屏份額的成績，更重要的是如何撬動直板機用户</strong></h3><p>其實我更期待如何打開更大的摺疊屏的市場。因為在榮耀 Magic V3 開始發售的幾個區域，中國香港一週多前，絕對是超過 50% 的市場份額。在歐洲，這一次肯定也是熱賣，大賣是沒有問題的。</p><p>但更重要的是我們如何撬動和影響蘋果和更多的直板用户，來體驗和選擇摺疊屏。所以，這一次其實對於榮耀來講，我們在 IFA 去發佈，去直面跟直板機競爭，我覺得下一步如何讓直板機用户關注、瞭解、體驗並選擇榮耀 MagicV3 摺疊屏，對我們更重要，因為這個競爭才剛剛開始。</p><h3><strong>9、AI OS 的定位是滿足個性化消費</strong></h3><p>對於榮耀而言，幾年前的我們的一個邏輯和策略是，安卓也好， iOS 也好，對於互聯網廠家來講是生態，實際上是解決我們開發效率的問題。</p><p>但是在 AI 時代是更重要的是消費，就是操作系統的個人。每天使用它。就相當於是你在不斷的輸入你的訓練數據，所以它會匹配你的使用習慣和你的意圖來把整個的系統來進行優化。</p><p>那麼當你的手機知道你在諸多的選擇進行總結和學習訓練之後，你的操作系統不管是 MagicOS 9.0 還是 10.0，一段時間之後它會更匹配你的習慣，這就是榮耀在過去一直強調的操作系統的個人。</p><p>無獨有偶，今年 6 月份蘋果也開始説操作系統個人化。你看榮耀兩年前對於 MagicOS 的定位，就是個人化全場景操作系統。蘋果剽竊了我們的創意是真的，但是沒人幫我們打抱不平。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普帶火的安克創新，上半年賺了 8 個億 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/2944425372212100?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 10:00:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[<p>文｜張子怡</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>駛離「淺海」領域的第二年，安克創新正在找回其增長錨點。</p><p>安克創新於近期發佈的 2024 年半年報顯示，公司實現營業總收入 96.48 億元，同比增長 36.55%；實現歸屬上市公司股東的淨利潤 8.72 億元，同比增長 6.36%。</p><p>具體到收入結構來看，安克創新的充電類儲能產品佔營收半壁江山，達 49.75 億元，同比增長在所有業務中也最快，達 42.81%。公司稱，充電類產品是公司最早推出的產品品類，也是公司持續突破、不斷抓住市場機會的重要發展領域。</p><p>有趣的是，四年前，安克創新有意摘掉「充電寶一哥」的帽子，在營收近百億的階段，提出「淺海戰略」——通過更多細分品類的擴張，晉級為一家更重量級的公司。此後兩年間，安克創新從 1600 人擴張到 4000 人，陸續成立儲能、割草機器人、3D 打印等總計 27 個產品團隊。</p><p>理想偉大，現實殘酷。以「淺海戰略」擴張的安克創新並沒有收穫其想要的成績，於 2022 年陸續關掉 10 個產品團隊，重新加固其「充電」標籤，並在在已有品類中深耕，停止擴充品類。</p><p>安克創新業務重新聚焦，既有內部戰略調整的緣故，也有外部世界的變遷。</p><p>跨境電商行業不再像過去一般依賴於單一平台（亞馬遜），隨着「出海四小龍」在海外的狂飆猛進，跨境電商企業面臨更多的平台選擇，勢必要付出更大的投入、捲入更激烈的競爭。</p><p>安克的財報數據證明瞭它做出正確的選擇。在動盪和殘酷的電商行業，它已經為自己築好足夠深厚的城牆。</p><h3><strong>01 聚焦業務之後</strong></h3><p>安克創新在國內最近一次的大範圍「出圈」是因為特朗普，</p><p>8 月 13 日，馬斯克與特朗普進行的一場直播對話中，特朗普使用的充電寶被觀眾發現是安克創新所生產。</p><p>特朗普使用的是 Anker MagGo 系列產品。該型號充電寶在京東商城有售，價格為 399 元，在亞馬遜的售價則為 89.99 美元，合約人民幣 646 元。</p><p>可以看出，安克創新產品的單價水平不低，定位偏向中高端，京東與亞馬遜定價的差異水平也能證明其產品在海外的競爭能力。</p><p>相比較而言，綠聯科技的充電類產品單價持續走低，僅在 47 元左右；品勝電子 22 年充電類產品的平均單價在 79 元左右。</p><p>得益於中高客單價的定位，安克創新的毛利率水平在業內一直屬於領先的水平。安克創新不同於其他 3C 配件的另一特點是其在研發上的持續加大投入，並且會投資其產業上游企業，一方面讓其產品保持創新能力，另一方面也在整合供應鏈的過程中降低其成本。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="865,212" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_8a8e2c31c4f44197a07e1bbc4b38ea27@5836910_oswg55795oswg865oswg212_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源華泰研究</p><p>華創證券分析發現，近兩年產品成本對於公司毛利率的提升貢獻較大。尤其在 2023 年海運費用回落階段，安克的運輸成本並未同步下行，使得其對毛利的優化貢獻相對有限，這與市場的直觀感受存在偏差。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="864,384" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20240911/v2_65247381db1d48d6a61b3b935704b46f@5836910_oswg93862oswg864oswg384_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖片來源華創證券</p><p>運輸成本未同步下行的階段，毛利率的優化來自於其產品成本。</p><p>氮化鎵技術在充電領域的應用仍在迭代升級。當前較為主流的技術路線是將分立式 (discrete) 方案轉向集成式 (integrity) 氮化鎵解決方案，縮小設計體積的同時優化整體成本。而安克參投的行業龍頭 Navitas 曾在 22 年 9 月率先發布 GaNSense 半橋氮化鎵功率芯片，</p><p>華創證券發現，安克採用集成氮化鎵解決方案有效降低產品成本。23 年安克推出的全氮化鎵充電器 (67W 2C1A) 在零部件數量、電路元件以及產品體積上明顯優於 22 年的同類產品 (65W 2C1A)。伴隨產品設計方面的持續降本，公司供應鏈效率或得到進一步提升。</p><p>過去，安克創新在不同領域持續的投入，讓有限資源的被動攤薄，間接影響業務的整體增長。改變戰略之後，聚焦核心品類，對安克創新的好處是能即持續將資源投入在單一賽道中，獲得更豐富的回報。</p><h3><strong>02 應對渠道變化</strong></h3><p>今年上半年，安克創新銷售費用的增幅達到近三年來最高點。安克創新半年報顯示，上半年銷售費用為 21.15 億元，同比增長 40.56%。</p><p>安克創新解釋稱，隨着業務增長，銷售宣傳推廣費用、銷售平台費用、以及銷售人員薪酬費用增加所致。</p><p>銷售費用的大增的背後是競爭激烈的跨境電商行業，不同於過去亞馬遜的一家獨大，中國跨境電商平台的出海讓入局者增多的同時，對品牌賣家而言是挑戰也是機會。</p><p>安克創新在加入新的跨境電商平台方面，動作相當積極，也有一定成效。</p><p>EchoTik 數據顯示，安克創新在美國有兩家本土小店，分別是品牌旗艦店 AnkerUS，該小店主要熱銷產品為便攜式充電寶、户外電源、通用配件、投影儀等；另一家店 Anker Innovation 主要銷售數碼 3C 類的副線產品，比如藍牙耳機等。旗艦店 AnkerUS 自 2023 年 9 月入駐 TikTok Shop 以來，總銷量超過 33 萬件，預估 GMV 近 1050 萬美元。</p><p>安克創新在 TikTok 近 30 天動銷的 65 件商品中，通用配件類目商品佔主導地位。從出單商品價格分佈來看，單價 100 美元以內的商品銷量最高。其次為 100-200 美元單價商品。高價市場仍有較大的發展空間。</p><p>如果只看安克創新在 TikTok 上的 GMV 和產品銷售單價，還無法和亞馬遜相提並論。</p><p>但顯然安克很捨得投入。數位 TikTok 賣家告訴 36 氪：「TikTok 做電商業務，需要花費大量費用，包括尋找達人的帶貨費用、視頻的投流費用，今年加入的賣家越來越多後，投流費用越來越貴。」</p><p>這也側面能説明，在 Tiktok Shop 上獲得不錯成績的安克創新，大概率為其花費不少。</p><p>當然，對於安克創新這類大品牌而言，新興的跨境電商平台歡迎之餘也會給予一定支持。</p><p>去年，SHEIN 美國站上線後，安克創新成為首批入駐品牌之一。加入 SHEIN 的安克創新在當時的產品銷售定價同亞馬遜保持一致。並且有報道稱，SHEIN 會在入駐前三個月內免銷售佣金，後續全品類銷售費率為 10%，低於亞馬遜的費用水平。</p><p>今年上半年，線上渠道對安克創新的營收貢獻超六成，且在持續上升，亞馬遜在這其中佔比則超五成，有下降趨勢。平台與賣家的關係既是相輔相成，也有相互牽制之感。過度依賴單一平台對於品牌而言也是危險。</p><p>過去，安克創新為了避免對亞馬遜平台依賴過深，發展獨立站和線下渠道都十分積極。然而自去年開始，安克創新在線下渠道的發展速度放緩。</p><p>安克創新對於該問題曾回答投資人稱：「全球電商滲透率持續提升，線上渠道相對增速更快。此外，公司也在逐步調整線下渠道策略，積極聚焦長期高質量發展，與此相對應，公司 2023 年線下渠道毛利率同比提升 6.91 個百分點。」</p><p>顯然，跨境電商平台的增多給了安克創新持續發展線上渠道的底氣。</p><p>作為頭部大賣，安克創新會抓住新平台崛起的紅利。在和亞馬遜綁定多年後，安克創新有自己的焦慮。</p><p>它不會拒絕新機會。</p>]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Stellantis 集團投資超過 4.06 億美元改建密歇根州三家工廠</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945630539602561?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 20:59:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[9 月 11 日，汽車製造商 Stellantis 集團發表聲明稱，將向美國密歇根州的三個工廠投資超過 4.06 億美元，包括斯特林高地裝配廠、沃倫卡車裝配廠和鄧迪發動機廠。Stellantis 確認斯特林高地工廠將成為該公司在美國第一家生產全電動汽車的工廠，沃倫卡車工廠將生產未來的電氣化吉普 Wagoneer。而鄧迪工廠將經過改造以組裝、焊接和測試 STLA 平台的電池托架，並加工 STLA Large 的前後橫樑，將分別於 2024 年和 2026 年開始生產。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前多數上漲，B 站漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945637032008584?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 20:56:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前多數上漲，截至發稿，B 站、網易漲超 1%，百度漲 0.78%，蔚來漲 0.55%，小鵬汽車漲 0.35%，京東漲 0.12%；理想汽車跌 0.92%，阿里巴巴跌 0.56%，拼多多跌 0.01%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>高盛任命三位亞太區併購聯席主管，加強交易諮詢業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945631190915972?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 20:55:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[高盛集團任命三位資深投資銀行家擔任亞太區併購聯席主管，加強其在該地區的交易業務。內部備忘錄顯示，現任高盛工業併購及航空航天和國防全球主管的 Ed Wittig 今年晚些時候將從紐約調任亞洲。備忘錄顯示，他和 Raghav Maliah、Yoshihiko Yano 將成為亞太區併購聯席主管。三人將着重加強與新老客户的關係，特別是在財務投資者（financial sponsors）和跨境交易等領域。高盛發言人證實了備忘錄的內容。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前漲跌不一，特斯拉跌 0.72%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945633653824385?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 20:53:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前漲跌不一，截至發稿，特斯拉跌 0.72%，微軟跌 0.05%，蘋果跌 0.01%；英偉達漲 0.56%，Meta 漲 0.18%，谷歌漲 0.17%，Netflix 漲 0.12%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>花旗稱油價暴跌表明市場不需要額外供應，歐佩克+需要減產</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945597217446791?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 20:49:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，花旗集團大宗商品研究主管 Max Layton 在接受採訪時表示，油價跌至兩年多以來的最低水平表明，市場在向歐佩克+發出不需要增加供應的信號。「我們的數據顯示歐佩克需要在 2025 年一整年額外減產 100 萬桶才能平衡這個市場。」全球基準的布倫特原油週二跌破每桶 70 美元，為 2021 年 12 月以來首次，不過週三價格回升至每桶 70 美元以上。石油輸出國組織及其盟國最近已經將計劃中的第四季度供應推遲兩個月。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>交易員下調對美聯儲 9 月大幅降息的押注</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945624905276040?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 20:44:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[交易員預計美聯儲將下週降息 25 個基點，並預計今年總共將降息 100 個基點。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>挪威首相：不會對華電動汽車加徵關税</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945622718077829?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 20:42:22  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在結束訪華行程前，挪威首相斯特勒 11 日晚在上海表示，此訪簽署了中國和挪威關於建立綠色轉型對話的聯合聲明，挪威不是歐盟國家，沒有共同貿易政策，同時挪威也不生產汽車零部件，不會參與對華電動車加徵關税。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美國 8 月 CPI 同比上升 2.5%，連續第 5 個月回落</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945616686504841?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 20:36:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美國 8 月 CPI 同比上升 2.5%，連續第 5 個月回落，預估為 2.5%，前值為 2.9%；美國 8 月 CPI 環比上升 0.2%，預估為 0.2%，前值為 0.2%。美國 8 月份核心 CPI 同比上升 3.2%，市場預估上升 3.2%。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>禾盛新材：董事長等擬合計減持不超 28.75 萬股公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945602366954375?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 20:35:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，禾盛新材公告，公司董事長梁旭、董事兼總經理郭宏斌等 5 人計劃自公告日起 15 個交易日後 3 個月內，通過集中競價方式減持公司股份合計不超過 28.75 萬股（佔公司總股本不超過 0.1159%）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>4 連板海南海藥：參股公司的主要業務為細胞製備、存儲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945598891301769?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 20:28:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，海南海藥發佈股票交易異常波動暨風險提示公告，目前公司的參股公司優尼科爾主要從事人類體細胞製備、儲存、應用技術研究及藥物開發等業務，現在的主要業務為細胞製備、存儲，且由於優尼科爾一直處於研發投入及市場開拓階段，截至目前尚未盈利。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快遞漲價？多家快遞公司網點：暫未接到運費漲價的通知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945592556329602?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 20:17:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日前，廣東深圳一快遞企業發佈通知，從 9 月 1 日起對運費調價。據瞭解，本輪漲價的重點區域在潮汕地區，包括潮州、揭陽、汕頭在內，所有快遞從 9 月 1 日起上調價格，幅度在 0.6 元以上。對此，多家位於深圳的快遞公司網點表示，目前暫未接到來自網點或總部關於運費漲價的通知。而且，按照行業的發展規律，每年下半年都是傳統旺季，各家公司都會適當上調運費，「國家郵政局近期開會要求行業防止‘內卷式’惡性競爭，快遞公司肯定也是要積極響應的。」深圳快遞業一名業內人士表示。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>工信部印發《關於推進移動物聯網「萬物智聯」發展的通知》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945595552832393?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 20:14:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據工信微報消息，工信部印發《關於推進移動物聯網「萬物智聯」發展的通知》。《通知》立足移動物聯網產業發展節奏、各行業領域移動物聯網應用現狀，明確了移動物聯網發展目標。到 2027 年，基於 4G（含 LTE-Cat1，即速率類別 1 的 4G 網絡）和 5G（含 NB-IoT，窄帶物聯網；RedCap，輕量化）高低搭配、泛在智聯、安全可靠的移動物聯網綜合生態體系進一步完善。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧德時代天行商用動力電池新品即將發佈</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945594625235843?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 20:13:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，寧德時代官博宣佈，9 月 13 日 15 點，寧德時代天行商用動力電池新品即將發佈。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>世界氣象組織最新預報：年底前後出現拉尼娜現象概率為 60%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945575246043782?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 20:11:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[世界氣象組織 9 月 11 日通報，2024 年 9 月至 11 月出現拉尼娜現象的概率為 55%，而 2024 年 10 月至 2025 年 2 月出現拉尼娜現象的可能性會增加至 60%，厄爾尼諾現象在此期間再次發展的概率微乎其微。拉尼娜現象是指赤道太平洋中部和東部海面温度的大幅下降，與厄爾尼諾現象相反，對全球氣候有相對短暫的降温效應。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>印度總理莫迪：計劃 2030 年將印度電子產業規模擴大到 5000 億美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945557829458820?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 20:10:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[印度總理納倫德拉·莫迪（Narendra Modi）在最新演講中稱讚了印度在科技方面的潛力，並計劃在本十年末將該國的電子產業規模擴大到 5000 億美元。莫迪稱印度正試圖吸引更多芯片製造商，例如補貼鼓勵蘋果公司在該國組裝 iPhone。據估計，印度當前的電子產業規模約為 1550 億美元。到目前為止，莫迪政府已經批准了價值超過 150 億美元的半導體投資。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>京基智農：擬以 7.11 億元向全資子公司酒店管理公司增資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945553358641798?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 20:03:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，京基智農公告，公司擬將所持有的山海公館酒店物業以實物資產出資的方式向全資子公司酒店管理公司進行增資。根據評估機構出具的資產評估報告，山海公館酒店物業的評估值為 7.11 億元（含增值税），公司擬按該評估值向酒店管理公司進行增資。本次增資完成後，酒店管理公司的註冊資本將從 1000 萬人民幣增加至 7.21 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>眾鑫股份：首次公開發行股票並上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945551860210308?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 19:56:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，眾鑫股份公告，公司首次公開發行股票並在主板上市的申請已獲上交所審核通過，並獲中國證監會同意註冊。本次發行股票為人民幣普通股，每股面值 1 元，發行股數為 2555.97 萬股，發行價格為每股 26.5 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>津巴布韋主要礦商尋求 1.82 億美元資金用於開發本地太陽能項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945550929795968?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 19:51:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據報道，津巴布韋一些最大的礦商正在尋求 1.82 億美元的資金，用於開發 200 兆瓦的本地太陽能發電項目。目前當地的能源短缺迫使礦工依賴進口電力。該協議由非洲電網公司（Grid Africa）與密集型能源用户組織（Intensive Energy User Group）簽署，後者的成員包括因帕拉鉑金控股有限公司、Tsingshan Holdings Group Co.'s Afrochine Smelting Pvt. Ltd 等。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>中交地產：籌劃收購中交物業 100% 股權</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945547456355205?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 19:45:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中交地產公告，公司正籌劃以現金方式收購中國交通建設集團及其下屬子公司持有的中交物業服務集團有限公司 100% 股權，交易對方包括中交集團、中交房地產集團、中交一公局集團及中交投資有限公司。本次交易構成關聯交易，價格將不低於經有權機構備案的評估價格，最終價格以正式協議為準。交易尚需完成盡調及審計評估工作，並履行相關審批程序。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美聯儲擬將大型銀行資本要求的上調幅度削減過半，由 19% 降至 9%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/2945545830783873?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-09-11 19:40:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[美聯儲負責監管的副主席巴爾在發表演講時表示，監管部門將重新發布經過淡化的《巴塞爾協議》規劃草案，併發布針對全球銀行單獨的資本規則。巴爾表示，總體而言，新規將使各大銀行將資本提高 9%，低於去年夏天提出的 19%。此外，去年夏天的提議適用於資產規模 1000 億美元或以上的銀行，而新修訂的絕大多數規則不再適用於資產規模低於 2500 億美元的銀行。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>