<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>這是激進投資 AI 的錦秋基金，從硅谷帶回的二十五條關鍵認知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3139177221331714?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 14:16:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>2025 年初，中國國內目前最活躍的 AI 投資機構之一的錦秋基金，組織了一場硅谷的 Scale With AI 活動。</p><p>5 天 4 晚裏，OpenAI、xAI 、Anthropic、Google、Meta、Perplexity、Luma、Runway 等關鍵 AI 公司以及很多硅谷的投資機構集中分享了硅谷 AI 的最新進展，以及他們對 2025 趨勢的很多預測和判斷。</p><p>作為這個活動背後的攢局者，錦秋基金不僅投資了北美的一些活躍的 AI 基金，與全球 AI 市場建立連接，也特別推出了 Soil 種子計劃，以激進的、快速靈活決策的方式支持 AI 領域的早期創業者。過去的 2024 年，錦秋頻繁出手了 AI 達人營銷平台 Aha Lab、AI 內容平台造夢次元等諸多項目。</p><p>以下是本次硅谷行整理出的關於 AI 進展的二十五條重要認知，共分為大模型、視頻模型、AI 應用以及具身智能四個部分。</p><h2>關於大模型：Scaling law 是否達到瓶頸以及硅谷創新的來源</h2><p>1.對 LLM 來説，Pre-training 的時代已基本結束了，但 post-training 還有很多機會。此外，在 Pre-training 投入少的原因，更多在於資源有限，而做 Post-training 的邊際效益會更高，所以，Post-training 還有很多機會。</p><p>2．先有 Pre-training，才有 Post-training 中的 RL，模型得有基礎能力，RL 才能有的放矢。RL 不改變模型的智力，更多是思考模式。相比來説，Pre-training 是 imitation，只能做到模仿，而 RL 是創造，可以做不同的事。</p><p>3、一些可能明年成為共識的預判。比如 Model 架構可能變化；閉源和開源差距會大幅縮小；關於合成數據，大模型生成數據然後訓練小模型是可行的，反過來比較難。合成數據和真實數據的區別主要是質量問題。也可以用各類數據拼湊合成，效果也很好。pretraining 階段可用，因為對數據質量要求不高。另外，每家拼湊的方式都不一樣，用更大模型生成訓練小模型是可以的，用小的模型訓練大模型的話，近一年可能好點。而本質都是數據來源問題。</p><p>4.Post training 團隊建設，理論上 5 人足夠（不一定全職）。比如一人搭建 pipeline（infrastructure），一人管數據（數據效果），一人負責模型本身 SFT，一人負責產品對模型編排做判斷，收集用户數據等。</p><p>5. 關於硅谷創新的秘密由來，其中一個重要因素就是他們的公司很容易形成一種扁平的組織文化。像 openAI,就並沒有所謂特定的 decision maker,每個人都很自主自由，團隊之間的合作也很自由。而老牌的谷歌也在悄悄裁撤中間層，讓很多曾經的 manager 轉一線。</p><h2>關於視頻模型： Scaling Law 的瓶頸還很早</h2><p>6、視頻生成還處於 GPT1 和 2 的時間點。現在視頻水平接近 SD1.4 的版本，未來視頻會有和商用性能差不多的開源版本。當前的難點是數據集，視頻因為版權等問題沒有那麼大的公用數據集，每一家如何獲取、處理、清洗數據會產生很多不同，導致模型能力不同，開源版本的難度也不同。</p><p>7.DiT 方案下一個比較難的點在於如何提升物理規律的遵循，而不只是統計概率。視頻生成的效率是卡點。目前要在高端顯卡上跑挺久，是商業化的障礙，也是學術界在探討的方向。類似 LLM 雖然模型迭代速度在放緩，但應用沒有放緩。從產品角度，只做文生視頻不是一個好的方向，相關的偏剪輯、創意的產品，會層出不窮，所以短期內不會有瓶頸。</p><p>8.會有 1～2 年才能達到 DiT 技術路線的飽和。DiT 路線很多可以優化的地方。更高效的模型架構，是非常重要的。以 LLM 為例，一開始大家都在往大了做，後面發現加 MOE 和優化數據分佈後，可以不用那麼大的模型去做。需要投入更多研究，一味 scale up DiT 非常不高效。視頻數據如果把 YouTube、TikTok 都算上，數量非常大，不可能都用於模型訓練。</p><p>9.視頻的 scaling law，在一定範圍內有，但遠達不到 llm 的級別。現在最大級別的模型參數也就是 30b。30b 以內證明是有效的；但 300b 這個量級，就沒有成功案例。現在做法中，不同主要是在數據上、包括數據配比，其他沒有大不同。</p><p>10.Sora 剛出來大家都認為會收斂到 DiT，但實際上還有很多技術路徑在做，例如 based on GAN 的路徑，以及 AutoRegressive 的實時生成，比如最近很火的項目 Oasis，還有把 CG 和 CV 結合去實現更好的一致性和控制。每一家都有不同的選擇，未來面向不同場景選擇不同的技術棧會是一個趨勢。</p><p>11.長視頻生成提速的技術方案，能看到 DiT 能力極限在哪，模型越大、數據越好，生成的清晰度更高、時間更長、成功率更高。DiT 模型能 scale 到多大，目前沒有答案。如果到一定尺寸出現瓶頸，可能會有新的模型架構出現。從算法角度，DiT 做出一個新的推理算法，來支持快速。比較難的是怎麼在訓練的時候把這些加上。</p><p>12.視頻模態的訓練數據其實還有很多，而且怎麼樣高效地選擇出高質量數據比較重要。數量取決於對版權的理解。但算力同樣是瓶頸，即便有那麼多數據，也不一定有算力去做，尤其是高清的數據。有時候需要基於手頭有的算力去反推需要的高質量數據集。高質量數據一直都是缺的，但即便有數據，很大的問題是大家不知道什麼樣的圖像描述是對的，圖像描述要有哪些關鍵詞。</p><p>13.視頻生成的真實度主要靠基模能力，美學提升主要靠 post training 階段，比如海螺就大量用影視數據。視覺模態可能不是更好的通向 AGI 的最好的模態，因為文字是通往智能的捷徑，而視頻和文字之間的效率差距是幾百倍。</p><p>14.多模態模型還在很早期階段。給前 1 秒視頻 predict 後面 5 秒已經很難了，後面加入 text 可能會更難。理論上視頻和文字一起訓是最好的，但是整體做起來是很難的。多模態目前不能提升智力，未來也許是可以的。</p><h2>關於 AI 應用：硅谷的趨勢和國內不太一樣</h2><p>15.硅谷 VC 傾向於認為 2025 年是有應用投資的大機會。他們投資 AI 產品的標準之一：最好只做一個方向，讓競品很難複製。也需要有一些網絡效應：要麼是難以複製的洞察力；要麼是難以複製的技術 Edge；要麼是他人無法獲得的壟斷資本。否則很難稱之為創業，更像是一門生意。而且在美國，基本沒有 killer apps for everyone。大家習慣於在不同場景中使用不同功能的 App，關鍵是讓用户體驗儘可能的無障礙。</p><p>16、硅谷 VC 認為 AI 產品公司是新物種，和之前的 SaaS 很不一樣，找到了 pmf，它的 revenue booming 是非常快的，真正 value creation before hype 是在 seed 階段；大模型很注重預訓練，應用公司更注重 reasoning。每個行業有固定的看問題的方式和方法，新出現的 AI Agent 是在 LLM 的基礎上加入了 Cognitive Architecture。</p><p>17.VC 裏的小眾觀點是可以有條件考慮投資中國創業者。原因是新一代中國創始人很有活力，很有能力做很好的生意模式。但前提是 base 在美國。中國及中國創業者在做很多新的嘗試，但是國際投資人不瞭解，所以也是一個價值窪點。</p><p>18.硅谷的 VC 都在想辦法建立自己的投資策略。Soma Capital 的策略是建聯最優秀的人，讓最優秀的人介紹他的朋友，創建 Life Long Friendship。在過程中 inspire、support、connect 這些人；建立全景地圖，包括市場細分和項目 mapping，想做數據 Driven 的投資。會從 Seed 投資到 C 輪，觀測成功/失敗樣本；Leonis Capital 是研究驅動的風險投資基金，主要是 First Check。OldFriendship Capital 則是 Work first，invest later，會和 founder 先一起工作，打客户訪談，確定一些訪談 guideline，一起搞清楚產品的問題，類似諮詢工作。投中國項目，在工作中可以判斷中國 founder 是否有機會能夠和 US Customer 一起工作。</p><p>19.Storm Venture 喜歡 Unlocking Growth，比較喜歡 A 輪有 PMF 的公司，他們通常獲得了 1-2M 的收入，然後去判斷是否存在 Unlocking growth 支撐他們漲到 20M。Inference venture 認為壁壘應建立在人際關係和領域知識。</p><p>20．OpenAI 研究員創辦的 Leonis Capital 有，幾 個關於 2025 年的 AI 預測。比如會有一款 AI 編程的應用走紅；比如模型提供商開始控制成本，創業者需要去選擇 model/agent 創造一個獨特供給；數據中心會造成電力衝擊，可能存在新架構重新；新的 framework，模型變小；Multi agent 會變得更加主流。</p><p>21 AI Coding 公司模型訓練的可能思路，一開始會用模型公司更好的 API 來取得更好的效果，即使成本更高，在積累客户使用數據之後，不斷地在小場景訓自己的小模型，從而不斷替換部分 API 場景，以更低成本取得更好的效果。</p><p>22. AI Coding 的一個重要趨勢是使用推理增強技術，類似於 o3 或 o1 方法。方法可以顯著提高代碼代理的整體效率。雖然它目前涉及高昂的成本（多 10～100 倍），但它可以將錯誤率降低一半甚至四分之一。隨着語言模型的發展，這些成本預計將迅速下降，這可能使這種方法成為一種常見的技術路線。</p><h2>關於具身智能：完全具備人類泛化能力的機器人，在我們這代可能無法實現</h2><p>23：硅谷的一些人認為，具身機器人尚未迎來類似 Chatgpt 的時刻，一個核心原因在於，機器人需要在物理世界中完成任務，而不僅僅是通過虛擬語言生成文本。機器人智能的突破需要解決具身智能的核心問題，即如何在動態、複雜的物理環境中完成任務。機器人的關鍵時刻需要滿足通用性：能夠適應不同任務和環境；可靠性：在真實世界中具有較高的成功率；可擴展性：能通過數據和任務不斷迭代和優化等幾個條件。</p><p>24：機器人數據閉環難以實現是因為它們缺乏類似 ImageNet 這樣的標誌性數據集，導致研究難以形成統一的評估標準。另外，數據採集的成本高昂，尤其是涉及真實世界的交互數據。例如，採集觸覺、視覺、動力學等多模態數據需要複雜的硬件和環境支持。仿真器被認為是解決數據閉環問題的一種重要工具，但仿真與真實世界之間的「模擬-真實差距（sim-to-real gap）」仍然顯著。</p><p>25：具身智能面臨通用模型與特定任務模型的衝突。通用模型需要具備強大的泛化能力，能夠適應多樣化的任務和環境；但這通常需要大量的數據和計算資源。特定任務模型更容易實現商業化，但其能力受限，難以擴展到其他領域。未來的機器人智能需要在通用性和專用性之間找到平衡。例如，通過模塊化設計，讓通用模型成為基礎，再通過特定任務的微調實現快速適配。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜發佈小米極氪對撞視頻博主被抓；韓國破獲繼 N 號房後最大規模網絡性剝削案；霸王茶姬因「春節」翻譯不當發文致歉</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3138831580257024?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 08:27:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>發佈小米極氪對撞視頻博主被抓：涉嫌惡意抹黑小米汽車</strong></p><p>1 月 25 日，小米法務部發文稱，近日涉嫌惡意抹黑小米汽車商業信譽、商品聲譽的某平台博主及其同夥多人，已被依法緝拿歸案。文中提到，去年 8 月 13 日，該博主發佈其將小米汽車與某品牌汽車對撞的所謂「測試視頻」，其中「測試」方法及結論，存在諸多嚴重謬誤與偏頗，在網絡上造成極為惡劣的影響，嚴重損害小米公司商業信譽。&nbsp;</p><p>據悉，當時，這位百萬粉絲的汽車博主發佈了一條名為《當小米 SU7 撞上一輛極氪 007》的視頻，引發廣泛關注。視頻顯示，該博主用小米 SU7 與一輛極氪 007 進行了對撞測試，碰撞速度為 60 公里/小時，按照 90% 的重疊率進行碰撞，結果小米 SU7 遭遇了小電瓶斷電、車門無法打開的情況。（紅星新聞）&nbsp;</p><p><strong>韓國破獲繼 N 號房後最大規模網絡性剝削案，共有 234 人受害</strong></p><p>近日，韓國破獲繼 N 號房後的最大規模網絡性剝削案，共有 234 人受害包括 159 名青少年在內。該組織頭目通過社交軟件涉嫌在近 5 年間對包括未成年人在內的 234 人進行性剝削，現已被拘捕並移交檢方。據警方透露，該男子自 2020 年 5 月以來創建了一個金字塔型的網絡性暴力犯罪團夥，並通過威脅等手段實施強姦或製作非法視頻進行傳播。目前警方正在考慮是否公開該男子的個人信息。（看看新聞 KNEWS）&nbsp;</p><p><strong>霸王茶姬因「春節」翻譯不當發文致歉：會加強對海外賬户的管理和溝通</strong></p><p>1 月 24 日晚，「霸王茶姬 CHAGEE」就「春節」一詞翻譯不當致歉。其表示：「很抱歉我們沒有拉齊海外在地團隊對‘春節’的翻譯使用更一致的説法，我們後續會加強對海外賬户的管理和溝通，確保表達內容的準確性。」&nbsp;</p><p>此前，網友發現霸王茶姬在境外社交平台上發佈的文案使用了 Lunar New Year 來指代春節，而不是 Chinese New Year 或 Spring Festival。&nbsp;（中國日報）&nbsp;</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>韓國失事客機事發前 8 分鐘細節公佈：兩側發動機與鳥類相撞</strong></p><p>韓國國土交通部航空鐵路事故調查委員會 1 月 25 日下午在務安國際機場舉行説明會，介紹了事故調查委員會截至目前的調查情況和今後的調查計劃。事故調查委員會在説明會上公佈了事故客機兩個黑匣子的記錄與務安機場塔台管制方的通信記錄在同步分析後，重新構成的以秒為單位的客機失事前的情況。</p><p>此次説明會也公佈了在 2024 年 12 月 29 日上午，導致 179 人遇難的濟州航空客機失事事故發生前總計約 8 分鐘的時間內，調查團隊官方目前確認的所有細節。當日 8 時 58 分 50 秒事故客機兩個黑匣子記錄同時中斷。分析人員推測，事故客機兩側發動機與鳥類相撞，導致機上電源中斷。（現代快報）</p><p><strong>河南礦山集團年終獎發 1 億，銷售部員工單人最高可拿超 500 萬元</strong></p><p>1 月 25 日，河南礦山集團舉辦 2024 年終表彰大會。記者現場瞭解到，這次現場仍舊有數錢環節，有限時間內數多少拿多少。此外，河南礦山集團今年將發超 1 億元的年終獎，獎金數額最高的是銷售部的員工，單人年終獎最高可拿超 500 萬元。（紅星新聞）&nbsp;</p><p><strong>春節前夕，微信羣「藍包」上線</strong></p><p>微信小店「送禮物」再次更新，本次送禮物功能呈現大幅增強。馬化騰在 2024 年騰訊員工大會上曾表示：「張小龍覺得商品就是信息，不應該只是侷限在視頻號，而是應該納入整個微信生態，從原子層角度去思考電商。這樣走出來的路跟別人不一樣，會走得更遠。我們堅決支持微信事業羣做這樣的創新發展，發揮我們的社交能力做電商的生態連接器。未來也期待更多的‘藍包’和新的創意。」（華爾街見聞）</p><p><strong>珠穆朗瑪峯入山費上調為 1.5 萬美元，為 10 年來首次大幅調漲</strong></p><p>近日，尼泊爾政府宣佈，2025 年起，攀登珠峯的入山許可費將從現行的 1.1 萬美元調漲至 1.5 萬美元，漲幅高達 36%，是 10 年來首次大幅調漲。尼泊爾旅遊部表示，登山活動是尼泊爾重要的經濟來源，過去多年，費用並未隨國際環境與需求同步調整，因此有必要提高。（瀟湘晨報）&nbsp;</p><p><strong>2024 年中國新能源車險承保虧損 57 億元，137 個車系賠付率超 100%</strong></p><p>1 月 24 日，中國精算師協會和中國銀行保險信息技術股份有限公司聯合發佈的新能源車險賠付信息顯示，2024 年，新能源車險承保虧損 57 億元，共承保車系 2795 個，賠付率超過 100% 的高賠付率車繫有 137 個。從客車看，承保車系 1654 個，承保 2982 萬輛；承保車輛數超過 1 萬輛的車系 301 個，其中賠付率超過 100% 的車繫有 99 個。從貨車看，承保車系 1141 個，承保 123 萬輛；承保車輛數超過 0.5 萬輛的車系 55 個，其中賠付率超過 100% 的車繫有 38 個。（每日經濟新聞）&nbsp;</p><p><strong>谷愛凌在世界極限運動會因傷退賽，中國運動員李方慧摘銀</strong></p><p>當地時間 24 日，中國運動員李方慧在美國阿斯本舉行的 2025 世界極限運動會冬季賽中獲得女子自由式滑雪超級 U 池項目銀牌，同樣也計劃參加超級 U 池賽的谷愛凌則因傷沒有出場。她在當日稍早前進行的自由式滑雪街式比賽中摔倒，造成了「嚴重挫傷」，因此不得不退出比賽。賽後，谷愛凌表示最近自己的身體狀態不好，連續的發燒讓她的神經系統一整週都處於超負荷狀態。（新華社）</p><p><strong>多地「國補」春節前上線，帶動 3C 產品銷量翻倍增長</strong></p><p>近日，全國多地陸續啓動手機等數碼產品購新補貼政策，最高立減 500 元。自 1 月 20 日起，各地新政陸續開始實施，至今已有數日，拉動 3C 產品銷量明顯增長。蘇寧易購提供的數據顯示，各地門店客流量在政策落地首日提升 3 倍，手機、平板電腦銷售均同比增長 330% 以上。（財聯社）&nbsp;</p><p><strong>網易雲音樂與 SM 娛樂版權談判出現轉機</strong></p><p>36 氪獲悉，1 月 25 日，網易雲音樂發佈《SM 版權續約最新進展》公告，顯示其與 SM 娛樂版權續約談判出現轉機，版權到期後暫時無需下架。公告表示，經過廣大歌迷朋友們的大力支持和熱切呼籲，網易雲音樂與韓國 SM 娛樂公司達成初步共識，SM 旗下全部歌曲將在 1 月 31 日後繼續留在網易雲音樂一段時間，以便雙方有更多時間進行進一步的談判。公告同時稱，平台會繼續秉持最大的誠意，努力爭取更長期穩定的版權合作。&nbsp;</p><p>此前一日，網易雲音樂公開發布《致韓國 SM 歌迷的一封信》，表示因版權方單方面通知不續約，2025 年 1 月 31 日此前版權合作到期後，網易雲音樂很可能將不得不下架 SM 娛樂旗下全部歌曲。&nbsp;</p><p><strong>封神第二部預售票房破 8000 萬</strong></p><p>據燈塔專業版實時數據，截至 1 月 25 日 17 時 13 分，影片《封神第二部：戰火西岐》預售總票房突破 8000 萬。（新浪財經）</p><p><strong>紅杉中國宣佈收購 Marshall 馬歇爾集團，估值 11 億歐元</strong></p><p>1 月 24 日，紅杉中國與 Marshall 馬歇爾集團達成最終協議，將以 11 億歐元的估值收購 Marshall 馬歇爾的多數股權。（澎湃新聞）&nbsp;</p><p><strong>星巴克 CEO2024 年的薪酬為 9580 萬美元</strong></p><p>星巴克董事會主席/首席執行官（CEO） Brian Niccol 2024 年總薪酬 9580 萬元，包含 9030 萬美元股票獎勵。（新浪財經）&nbsp;</p><p><strong>美國開發出可對全身炎症成像的無創檢查方法</strong></p><p>美國哈佛大學醫學院附屬丹娜—法伯癌症研究所一個研究團隊近日在英國《自然》雜誌上發表論文説，他們通過用正電子發射斷層成像 (PET) 技術檢測一類特定蛋白質，成功對動物全身的炎症情況進行高靈敏度成像，不需要進行侵入式檢查。（新華社）&nbsp;</p><p><strong>輝瑞製藥同意支付約 6000 萬元了結虛假索賠指控</strong></p><p>美國司法部當地時間 1 月 24 日發佈聲明稱，輝瑞製藥同意支付 5974.6277 萬美元，以解決以下指控：在輝瑞收購該公司之前，Biohaven 在知情的情況下，通過向醫療服務提供者支付回扣，誘使其開具 Biohaven 藥品 Nurtec ODT 的處方，從而導致向醫療保險和其它聯邦醫療保健計劃提交虛假索賠。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>中國電信發佈「複雜推理大模型」TeleAI-t1-preview</strong></p><p>中國電信人工智能研究院（TeleAI）「複雜推理大模型」TeleAI-t1-preview 正式發佈。TeleAI-t1-preview 使用了強化學習訓練方法，通過引入探索、反思等思考範式，提升模型在數學推導、邏輯推理等複雜問題的準確性。在美國數學競賽 AIME 2024、MATH500 兩項數學基準評測中，TeleAI-t1-preview 分別以 60 和 93.8 分的成績，超過 OpenAI o1-preview、GPT-4o 等標杆模型。在研究生級別問答測試 GPQA Diamond 中，TeleAI-t1-preview 得分超過 GPT-4o。（科創板日報）</p><p><strong>整理</strong>｜何雨婷&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>和參展 CES 十次的塗鴉智能 CMO 聊：怎麼把「綠色」賣出海？| 對話 100 位大公司 ESG 先鋒</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3137664089463300?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-25 12:37:59  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2490,1219" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250125/v2_8f9674d1d9a14ee4bffbfcd6638a4bf2@405798_oswg610586oswg2490oswg1219_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎掃碼關注「亂燉椰子雞」播客</p><blockquote><p>本期為《對話 100 位大公司 ESG 先鋒》系列第一篇，我們會找 100 位在大公司從事綠色、可持續、ESG 相關業務的關鍵決策者，聊聊他們的「術」與「道」。</p></blockquote><p>1 月上旬，美國拉斯維加斯，全球最大規模的消費電子展會（CES）再度開幕，我和塗鴉智能市場及戰略合作副總裁兼 CMO 那競丹（Eva）有過一次聊天。</p><p>作為一檔關注 ESG 商業的播客，我們對塗鴉智能有不少好奇。</p><p>塗鴉智能的定位，是一家業務覆蓋全球的雲 IoT 廠商，2021 年 3 月，它在美國紐交所上市。過去兩年，塗鴉跑出了一條智慧能源產品線，通過一套軟硬件產品方案，能幫發電公司、用户節約不少能耗，既實現了綠色環保，算一算，用户還能省不少錢。</p><p>在與 ESG 相關的落地經驗上，塗鴉也頗有心得——美股上市後，加之塗鴉的業務遍佈全球，它要面臨的，是來自證監會、在地政府、客户等多維度的 ESG 準則要求。而作為公司負責市場合作、公關傳播的一號位，那競丹（Eva）既是智慧能源業務線的操盤手，更是負責企業 ESG 形象的核心高管。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250125/v2_2aff77019c15432a83940a304472bbda@405798_oswg56654oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">塗鴉智能市場及戰略合作副總裁兼 CMO 那競丹（Eva）</p><p>在開始與 Eva 的訪談前，我在塗鴉 CES 的展區轉了轉，有關」智慧能源「的介紹，佔據了不小的區域。塗鴉展出了家用智慧能源系統——通過智能開關、插座，加上 App 的協同操作，家電可以被控制在最需要的時刻啓動。用户通過手機，就能清楚瞭解每月能耗的實時賬單，怎麼省，怎麼花，一目瞭然。</p><p>這套系統在海外更受歡迎，原因也很簡單，歐美國家的電價有着更為明顯的波峯、波谷差別，Eva 也分享了她的觀察：<strong>「我在歐洲家庭考察時，發現有的家庭會因為晚上電價低，凌晨四點起來洗衣服。」</strong></p><p>如今，塗鴉的智慧能源系統，已經落地在中國、英國、法國、新加坡、澳大利亞等多個國家。以新加坡為例，在安裝了塗鴉提供的能源管理系統後，效果最佳的家庭，一個月內節省的用電量高達 54%。</p><p>除了聊能源系統的綠色出海，作為一名從業十餘年的「市場人」，Eva 對 CES 展會並不陌生，在她過去的職業生涯裏，她參加過不下 10 次 CES。所以，在本期播客的前半部分，我們也通過 Eva 的視角，請她分享了一個參展十次的 CES 熟客的體驗和收穫，以及給新展商的避坑建議。</p><p>由於我們的聊天是在喧鬧的展會現場，音質多少有一些幹擾，但這也是 CES 真實的面相：它熱鬧、嘈雜，無數的人和生意彙集在這裏，甚至連我們的談話，語氣都是有點興奮的，當然了，在 CES 這樣一個讓商業與創新高速碰撞的場域，誰能不興奮呢？</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1811" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250125/v2_2dfd8462711942a6966f653c02ebab84@405798_oswg835191oswg1080oswg1811_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎掃碼收聽~</p><p><strong>以下是談話的核心討論點，也歡迎您和我們在留言裏展開討論：</strong></p><p>03:03&nbsp;十年前來 CES，學的是美國科技公司的「表達方式」</p><p>10:00&nbsp;Marketing 人士看 CES，樂趣在於，怎麼把創新技術「商業化」</p><p>15:10&nbsp;給想參展 CES 新人的「避坑指南」</p><p>19:35&nbsp;去歐洲、新加坡，發現各地都有能源管理的需求</p><p>25:50&nbsp;為了電費便宜，歐洲用户半夜四點起來洗衣服</p><p>30:58&nbsp;能源管理系統在不同國家怎麼落地？主要談四個點</p><p>36:20&nbsp;歐洲老百姓，真的會為綠色低碳這件事買單</p><p>45:50&nbsp;想和歐洲企業做生意，對方先問你的 ESG 評級</p><p>50:42&nbsp;「塗鴉的能源系統要是做不好，創業真是白創了」</p><h3><strong>方便你瞭解談話內容的名詞解釋：</strong></h3><p><strong>新加坡 HDB：</strong>建屋發展局（Housing Development Board），簡稱「HDB」，設立於 1960 年 2 月 1 日。該政府職能機構負責新加坡居住新鎮的規劃、建設和管理。超過 80% 的新加坡國人居住在新加坡建屋發展局（HDB）承建的房子裏<strong>。</strong></p><p><strong>新加坡組屋：</strong>組屋是由新加坡建屋發展局承擔建築的公共房屋，為大部分新加坡人的住所，主要提供給年輕人等收入不高者居住。</p><p><strong>‌Octopus Energy（英國章魚能源集團）‌：</strong>是一家總部位於英國的清潔能源公司，成立於 2015 年 10 月 1 日，通過其能源軟件平台 Kraken 為客户提供服務‌，目前已成為英國最大的電力供應商，業務已遍佈 18 個國家‌。</p><p><strong>MSCI ESG 評級：</strong>MSCI 即摩根士丹利資本國際公司（Morgan Stanley Capital International），是一家知名的投資研究以及評級機構。1990 年，MSCI 發佈了首個 ESG 指數，並從 1999 年開始，根據行業重大 ESG 風險對各公司進行評級。</p><p>研究機構 Bloomberg Intelligence 估計，在全球散户投資者投入的可持續或 ESG 基金中，有 60% 的基金都基於 MSCI 評級。</p><h3><strong>本期椰子雞主廚：</strong></h3><p><strong>喬納斯：</strong>&nbsp;某化學元素代號的新媒體科技&amp;ESG 板塊主編，「不想當作家的記者不是一個好主播」，ESTJ，家有一柴。</p><p>剪輯製作：DU@映達科技</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,529" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250125/v2_bd09704ece2d4f909a1b892b46320580@405798_oswg71208oswg1080oswg529_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">*記得掃碼加羣</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 家消費公司拿到新錢；庫迪咖啡「店中店」暫停招商；抖音開始幫餐飲商家賣儲值卡｜創投大視野</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3136359374100993?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-25 11:25:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理｜王毓嬋</p><h3>Busy Money</h3><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>豬肉生鮮渠道品牌「豬司令」完成 600 萬元天使輪融資</strong></p></li></ul><p>36 氪獲悉，豬肉生鮮渠道品牌「豬司令」近日宣佈完成 600 萬元天使輪融資，由卓納資本投資。本輪資金將重點用於數字化升級、門店建設、供應鏈優化及市場渠道拓展。該品牌目前已在長沙、湘潭、株洲三市開出 80 餘家門店，2024 年約完成 3.5 億元銷售額。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>HTC 將部分 XR 業務出售給谷歌</strong></p></li></ul><p>1 月 23 日，HTC 宣佈與谷歌簽署協議， 谷歌將向 HTC 支付 2.5 億美元交易價金，部分 HTC 的 XR 研發團隊成員將加入谷歌。在此次協議中，HTC 的 XR 知識產權非專屬授權（ IP）將授予谷歌使用，預計交易將於 2025 年第一季度完成。在外界看來，這似乎意味着谷歌收購 HTC 的 XR 業務，但是據媒體報道，HTC 副總裁兼總法律顧問盧佳德表示：「這不是收購，也不是獨家授權。未來 HTC 仍將保留使用、利用甚至進一步開發它的能力，不受任何限制。」</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>「元氣瑪特」完成近億元 C 輪融資</strong></p></li></ul><p>36 氪獨家獲悉，元氣瑪特完成近億元 C 輪融資，本輪投資由中金資本領投，安徽文投，包河創投跟投。元氣瑪特是潮玩銷售平台，旗下游戲產品-希望城將於 25 年中旬公測，未來將打造中國首款 AI 虛實結合的潮玩發行平台。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>「AromeManpo 馥郁滿鋪」連續完成 Pre-A 輪和 A 輪融資</strong></p></li></ul><p>36 氪獲悉，芳療情緒護膚品牌「AromeManpo 馥郁滿鋪」已於近期相繼完成總金額數千萬元的 Pre-A 輪、A 輪融資，其中 Pre-A 輪投資方為內向基金、凱輝基金，A 輪投資方為挑戰者創投。穆棉資本擔任長期獨家財務顧問，並持續為馥郁滿鋪提供戰略及資本化支持。2025 年，馥郁滿鋪計劃重點開發線下渠道，並已經制定了具體的門店開拓計劃。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>長春妙喜廚餐飲管理有限公完成 A 輪 3000 萬人民幣融資</strong></p></li></ul><p>36 氪獲悉，長春妙喜廚餐飲管理有限公司旗下品牌妙喜廚國民水餃砂鍋菜宣佈完成 A 輪融資，融資金額達 3000 萬人民幣。本輪融資由惠州市中世瑾項目投資有限公司領投。這筆資金將主要用於加強品牌建設，提升品牌知名度和美譽度，進一步鞏固和擴大市場份額、優化供應鏈管理，推動品牌持續健康發展。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>北京君羊商貿有限公司獲千萬級 Pre-A 輪融資</strong></p></li></ul><p>36 氪獲悉，近日，北京君羊商貿有限公司宣佈獲得騰信投資領投的 Pre-A 輪千萬級融資。成立於 2021 年的北京君羊商貿，法定代表人邵羣，註冊資本 50 萬元，經營範圍廣泛，涵蓋文具用品、體育用品、珠寶首飾、化妝品等多個領域。公司創始人邵羣表示，本輪融資資金主要投入到開拓業務、技術創新和拓寬市場這三大核心領域，同時將投入大量資金用於 AI 算法的優化和模型訓練。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>「未來智能」完成數千萬元人民幣的 Pre-A 輪融資</strong></p></li></ul><p>36 氪獲悉，AI 硬件公司「未來智能」完成數千萬元人民幣的 Pre-A 輪融資，由萬物創投領投，初心資本跟投。這是未來智能繼 2021 年種子輪融資、2023 年天使輪融資後完成的第三次融資。本輪融資未來智能將重點用於算力突破及算法服務的提升、產品矩陣的持續迭代與擴充、海外市場的建設拓展，以及線下渠道佈局的完善。作為一家專注於 AI 智能硬件開發的企業，未來智能聚焦辦公場景，推出了多款會議辦公耳機。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>地平線餘軼南聯手理想趙哲倫，創立維他動力，地平線、高瓴領投種子輪</strong></p></li></ul><p>具身智能創業公司維他動力近日完成近億元人民幣種子輪融資，由地平線、高瓴資本領投，元璟資本、柏睿資本（寧德時代副董事長李平出資創辦的投資機構）、百度風投和初心資本跟投，包含財務機構和產業方。維他動力創始團隊包括地平線前副總裁、前軟件平台產品線總裁餘軼南、理想汽車前智能駕駛產品總監趙哲倫、地平線前軟件平台總架構師、智駕創始團隊成員宋巍。據瞭解，本輪融資額將用於核心團隊搭建和產品研發，該團隊已有約 20 人，目標是 to C 具身智能產品的研發，計劃在今年對外發布機器人產品及相關技術。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>奇瑞控股獲得股權融資</strong></p></li></ul><p>1 月 8 日，經濟觀察網消息，奇瑞汽車母公司奇瑞控股集團有限公司近期獲得了股權融資，投資方為青島城投集團、IDG 資本、火眼投資。</p><h3>公司情報</h3><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>庫迪咖啡「店中店」暫停招商</strong></p></li></ul><p>12 月 24 日，庫迪咖啡招商人員透露，庫迪店中店（便捷店）模式已暫停招商。</p><p>庫迪店中店（便捷店）模式最早出現在 2024 年 5 月。5 月 21 日，庫迪咖啡宣佈推出便捷店型「COTTI Express」，該模式以佔地面積小、投資小、盈虧平衡點低為賣點，計劃廣泛植入到便利店、連鎖餐廳等業態和場景，旨在實現主要消費場景「百米之內有庫迪」的戰略願景。</p><p>去年 7 月下旬，庫迪咖啡在半年工作會上正式下達了「下半年 8000 家便捷店」的開店計劃，截至 10 月 22 日，庫迪咖啡全球門店數量已突破 1 萬家。低門檻策略確實在短期內吸引了大量加盟商，但也引發了許多消費者的抱怨，認為惡劣的開店環境損害了庫迪的品牌形象。</p><p>關於暫停招商，庫迪咖啡方面回應稱：「開展便捷店品牌合作以來，在推動雙方品牌發展、提升顧客體驗方面均取得了一定成果，近期將集中梳理和優化現有便捷店的運營管理，確保維持良好穩定的運營狀態，為快速發展奠定堅實的基礎。觸手可及計劃將持續推進。」</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>樂摩吧衝刺港交所</strong></p></li></ul><p>福建樂摩物聯科技股份有限公司（以下簡稱「樂摩吧」）於 2025 年 1 月 21 日正式向港交所遞交招股説明書，擬主板掛牌上市，中信建投國際和申萬宏源香港擔任聯席保薦人。</p><p>成立於 2014 年的樂摩吧於 2016 年推出「樂摩吧」品牌，將創新智能按摩設備和數據驅動定製化服務與傳統設備按摩相結合，為消費者在商業綜合體、影院、交通樞紐場所等消費場景提供智能按摩服務。</p><p>截至 2025 年 1 月 15 日，樂摩吧已為智能按摩服務設立超過 45,000 個服務網點，投放超過 500,000 張智能按摩設備，覆蓋中國大陸地區 31 個省級行政區及 339 個城市；截至同日，樂摩吧累計可識別服務人數超過 1.5 億，註冊會員人數超過 2800 萬名。</p><h3>未來 Idea</h3><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>趙一鳴零食的折扣超市新店型「省錢超市」即將全面鋪開</strong></p></li></ul><p>據財聯社消息，鳴鳴很忙集團旗下趙一鳴零食的折扣超市新店型「省錢超市」即將全面鋪開，目前公司正在宣傳推廣，以期尋求更多加盟。</p><p>趙一鳴方面介紹，省錢超市是基於公司原有業態進行的店型升級，新增超 400 種 SKU，除了零食，還將涵蓋百貨日化、文具潮玩、短保麪包以及雞蛋等生鮮產品。</p><p>接近趙一鳴零食的業內人士對財聯社記者透露，自去年年中以來，新店型已在廣東進行試點，效果不錯。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>抖音開始幫餐飲商家賣儲值卡</strong></p></li></ul><p>抖音生活服務於 2025 年 1 月 20 日面向餐飲行業開放儲值卡商品的定向招商，其中包括水果鮮貨、零食/速食、咖啡、茶飲果汁、麪包烘焙等 8 個類目。</p><p>抖音餐飲商家儲值卡僅支持到店場景，不適用於上門服務/外賣配送，自核銷之日起三年有效，面額則為 50 至 1000 元，即單張面額不得超過 1000 元，單個用户最多可購買 5 張儲值卡。</p><p>入駐商家除了需要繳納 10 萬元保證金之外，還必須是具備預付卡備案憑證、有商標註冊證的連鎖商家，公司註冊時需要達到三年及以上，以及近 3 個自然月每月核銷訂單數≥5000 單、核銷金額≥1000 萬元，近 30 天商家責任退單率≤2%、差評率≤1.3%、投訴率≤0.08%，未被實錘跑路等。在合規治理方面，商家如涉及欺詐、洗錢等違規行為，抖音生活服務方面將予以清退。</p><h3>數讀消費</h3><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>預計 2030 年全球 AI 玩具市場或超 350 億美元</strong></p></li></ul><p>市場研究機構 Research and Markets 預測，全球 AI 玩具市場規模將從 2022 年的約 87 億美元，增長到 2030 年的 351.1 億美元，年複合增長率將超過 16%。1 月 23 日，央視新聞援引業內人士分析認為，AI 玩具是當前大模型在硬件端的最佳落地場景之一。</p><p>招商證券 1 月 15 日研報分析稱，大模型能力持續升級，AI 結合潮玩落地陪伴場景加速。該研報顯示，目前已上線的代表性產品包括躍然創新 BubblePal，字節跳動內嵌豆包大模型的「顯眼包」，Casio 聯合初創公司 Vanguard Industries 於 11 月發售的 AI 機器寵物 Moflin，玩具公司 FoloToy 開發的 AI 大模型對話盒子 Magicbox 等。</p><p>躍然創新創始人李勇介紹，BubblePal 在開售不到 1 個月的時間裏，設備已經激活了超過 1 萬台。FoloToy 於 2024 年 11 月透露，Magicbox 在 C 端的累計出貨量已有近 2 萬台。</p><ul class=" list-paddingleft-2"><li><p><strong>2024 年國內出遊人次 56.15 億，旅遊行業正在恢復</strong></p></li></ul><p>1 月 22 日，文化和旅遊部發布國內旅遊抽樣調查統計。結果顯示，2024 年，國內出遊人次 56.15 億，比上年同期增加 7.24 億，同比增長 14.8%；國內遊客出遊總花費 5.75 萬億元，比上年增加 0.84 萬億元，同比增長 17.1%。&nbsp;</p><p>三年疫情期間，全國旅遊產業增加值從 2019 年的 44,989 億元降至 2022 年的 44,672 億元，雖然增加值僅有 300 多億元的區間差距， 但佔國內生產總值（GDP）的比重卻從 2019 年的 4.56% 驟降至 3.71%，3 年累計下降 0.85 個百分點，年均收縮率（0.28%）幾乎接近此前五年增加值比重增長的總和（0.3%）。&nbsp;</p><p>2023 年，旅遊產業逐步邁入穩定復甦期。全國旅遊及相關產業增加值達到 54,832 億元，同比增長達 22.74%，佔 GDP 的比重也回升至 4.24%，較上一年度提升了 0.57 個百分點。 儘管這一比重與 2014 年的 4.33% 相比仍有一定差距，與 2019 年的 4.56% 相比也有 0.32 個百分點的差距，但總體趨勢向好。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>優衣庫多久沒有新的科技爆款了？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3133443722681088?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-25 10:06:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p label="正文">文｜賀哲馨<strong><br></strong></p><p>編輯｜喬芊</p><h3><strong>「像蘋果一樣」</strong></h3><p>1997 年，柳井正關掉了最後一家位於東京郊外的門店，第一次認真思考起優衣庫的未來。</p><p>那會兒正值日本經濟低迷，曾經支撐社會的中產階級迅速減少，年輕人普遍沒什麼慾望，也不願拼搏，更別提花錢消費了。</p><p>如果繼續賣高價定製西裝，或者守着鄉村和郊區的小市場，這家公司恐怕離破產就不遠。柳井正開始尋求新的突破點，他決定「復刻」當時昂貴的搖粒絨，並以代理美國品牌 1/5 的價格賣給東京居民。</p><p>搖粒絨的發明者是馬薩諸賽州的一家專門製作嬰兒連身衣的工廠 Madden Mills，他們希望開發能夠適用於户外的人造纖維，於是把超細聚酯紗線纏繞成一種類似毛圈織物的緻密織物，經過刷毛處理後，這一織物的體積大大增加，同時還具有保温和吸水的功能。Patagonia 和 GAP 把搖粒絨在美國發揚光大，柳井正則把它帶到了亞洲。</p><p>自那以後，優衣庫希望宣揚每一次的業績巔峯都是由科技發明所推動，「就像蘋果一樣」，雖然從事歷史最悠久的傳統紡織業，但柳井正希望大家眼裏的優衣庫是一家科技公司。</p><p>2003 年，優衣庫與日本纖維廠商東麗合作推出 HEATTECH，原理是利用「纖維吸濕發熱」，通過保存人體蒸發的水分進行保暖。 HEATTECH 推出之初的年銷售目標為 150 萬件，之後 10 年的時間內銷量達到 3 億件，它也成為了優衣庫秋冬季服裝銷售的主力產品，也是所謂的第一件爆品。</p><p>7 年之後，優衣庫又推出輕型羽絨 Ultra Light Down，這是一種混合了天然羽絨與人造纖維的填充物，用它製作而成的產品不像傳統羽絨服那樣臃腫。 優衣庫宣稱一件 Ultra Light Down 只有 206 克，只有「大約一個蘋果」的重量，可以輕鬆收納到三角形的手袋中，因此廣為熱銷。 2020 年，Ultra Light Down 入選了《福布斯》雜誌「100 件偉大的發明」。</p><p>不過自從這以後，優衣庫就已經很久沒有新的科技爆款了。</p><p>布魯斯·博耶曾在《風格不朽》中説，把人類從令人窒息的動物毛外套中解放出來的不是新的版式或設計，而是科技，「從此服裝向着舒適、輕便風格發展」 。 但更多人卻逐漸意識到，有關穿戴的科技發明並非能想象中那樣改變我們的生活。</p><p>2025 年還在討論衣服耐穿性似乎有些過時，但當 LINYUN 發現只穿了一冬的 HEATECH 內衣已經起球開洞的時候，還是有些失望。「如今的衣服是越來越不經穿了」。 LINYUN 嘆氣，她認為潮流越來越更換頻繁是其一，質量也是實實在在地在變差。</p><p>許多人不知道的是，HEATECH 其實是有保質期的。 今年優衣庫在官方社交平台上表示，HEATECH 的保質期是三年，建議手洗且適時更換。 原因是 「 頻繁穿着會造成磨損，可能使發熱衣的布料變薄，令保暖效果不似預期。」 有網友表示疑問，倘若產品的標籤顯示生產日期是往年，是否意味着保質期也會縮短呢？</p><p>「優衣庫與其他快時尚的最大差異是它承諾了一種長久性」， 長期研究該品牌的哈佛商學院教授 Hirotaka Takeuchi 認為，「它給人的感覺是服裝用料考究、剪裁永恆，購買一件襯衫就像是購買了一件投資品。」</p><p>優衣庫是否在悄悄與遠離初衷，我們不得而知，但這樣的換新頻率已無形中提高消費者的過冬成本，LINYUN 不是一個輕易遺棄舊衣服的人，處理這些「季拋」服裝讓她十分困擾。</p><p>「類似的發明有讓我們生活更美好嗎？」 LINYUN 曾經是篤定的，現在她也猶豫了。</p><h3 label="二級標題">科技的門檻也在變高</h3><p>除了宣傳中技術能力與實際體驗之間的落差令消費者產生質疑，優衣庫的挑戰還涉及更廣泛的市場格局變化——打「科技牌」的同行在空前變多， 隨着 Corpcore 風格的流行，消費者對科技宣傳已不再輕易買賬。</p><p>選購外套越來越像是在選購精密儀器：保暖性、防風度，如何打理、如何清洗和存放，必要時還需要送回工廠進行塗層保養。 這些保暖技術的研發過程看上去與航天這樣的科研難度無二致（實際上，他們最初的用途可能正是極地或太空）。</p><p>因此，當 20 多歲的年輕人穿着巴塔哥尼亞羊毛背心與酒吧服務員交談，後者穿着哥倫比亞的外套調酒，曾經不會踏出城市半步的年輕白領週末排着隊登山，Goyard 包裏隨時預備着莓紅色的 montbell 衝鋒衣，人們也不再奇怪這樣的反差。</p><p>生活在上海的 29 歲的設計師 Justin Chan 告訴我們，任何時候，穿上一件始祖鳥的登山外套就像是向外界表示，「我完全可以在城市之外的地方生存——而且很有格調」。</p><p>不難想象，即使是優衣庫曾經熱賣的科技單品，對比之下也顯得有些捉襟見肘。《紐約時報》的時尚評論家約翰·史密斯（John H Smith）説，「消費者變得更加挑剔，品牌的技術宣傳如果無法兑現承諾，就難以贏得信任。</p><p>最近，瑞士運動品牌 ON 昂跑發明瞭一種可以噴射的纖維，併成功將它變成了一雙跑鞋，整個製作過程不需要人力參與。 創始人説，假如這樣的技術能夠成功量產並推向市場，他們的工廠也許就會從「越南搬到法國」。</p><p>鞋類的組成部分繁多，製作工序複雜，是紡織業全球精密分工的典型代表，ON 昂跑的野心若能實現，無異於打亂重組當下的全球紡織分工鏈條。</p><p>這樣的科研顯然是優衣庫無法也無心完成的，但當我們曾經詢問優衣庫是否有重心轉向户外或運動的可能，內部人士向我們否定了這一點，表示優衣庫的重心始終是休閒品類。</p><p>只是在這樣的前提之下，優衣庫的創新就顯得不太夠看了。</p><p>2023 年，優衣庫和東麗再度合作開發 PUFFTECH，希望能夠複製輕羽絨的成功。PUFFTECH 是一種極細中空纖維，由其製成的「空氣棉服」初上架 499 元，與輕羽絨系列定價一致。</p><p>不過，這款 PUFFTECH 棉服的銷量並不樂觀。 根據第三方數據平台知衣統計，2024 年雙 11 期間，優衣庫熱賣的保暖單品中間並沒有 PUFFTECH 棉服，在優衣庫的簡中官網首頁，我們也沒有在保暖服飾裏看到這一新系列的任何推薦。</p><p>優衣庫曾經在小紅書官方頁面發佈了一則關於 PUFFTECH 棉服的洗護指南，一共分為九個步驟，從閲讀説明到曬乾之後的「填充物回覆」，可以説是鉅細靡遺，卻惹來網友在評論區留言 「2024 年，快時尚還出不能機洗的衣服嗎？」</p><p>2024 年 9~11 月，優衣庫在中國的營業收益為 1786 億日元，與往年同期持平，營業利潤減少 10% 左右。 在財報裏，優衣庫母公司已經多次將大中華區的疲軟業務歸因於天氣，以及產品組合的區域差異化不足。根據第三方平台監測，去年是優衣庫第一次在大中華區的關店數量大於開店數量，歷史上首次出現淨關店。</p><p>囿於快時尚的本質和基礎款休閒服的定位，卻期望科技成為説服市場的賣點，或許一開始，柳井正就給優衣庫出了一道無法完成的答卷。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「今科機牀」獲工業母機產業投資基金 5000 萬 A 輪融資，加速高端複合五軸機牀國產化 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3136686338677257?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-25 09:34:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 林晴晴</p><p>編輯 | 彭孝秋</p><p>36 氪獲悉，近期，複合五軸機牀廠商「今科機牀」已完成 A 輪融資，金額為 5000 萬元，本輪投資方為工業母機產業投資基金，沐宸資本擔任本輪及長期獨家財務顧問。工業母機產業投資基金於 2022 年成立，基金管理規模為 150 億元，是一支專注支持工業母機全產業鏈發展的國家級產業基金。</p><p>「今科機牀」成立於 2005 年，總部位於廣東省江門市，專注於機牀智能製造和定製化行業解決方案，其研發製造的高端五軸機牀產品廣泛應用於民用航空航天、汽車、新能源、醫療、珠寶和模具等多個行業。</p><p>全球製造業向智能化、自動化轉型加速。隨着航空航天、汽車等高端製造業對加工精度和效率要求的不斷提高，五軸機牀作為一種能夠實現複雜加工任務的高端設備，市場需求持續增長。</p><p>據 Straits Research 報告統計，全球機牀市場在 2024 年達到約 1201.9 億美元，預計到 2025 年將增至 1292 億美元。而中國作為全球最大的機牀生產國和消費國，2023 年其數控機牀市場規模約為 2000 億元人民幣，其中以五軸聯動數控機牀作為代表的高端裝備製造的高端機牀數量佔比僅為 10-15% 左右，整體市場在 200~300 億人民幣，而其中又以外資品牌居多。</p><p>當前，國內機牀行業仍面臨穩定性不足的問題，尤其是在多行業應用的普及上。儘管國內機牀在性能和功能上與國際品牌差距逐漸縮小，但在穩定性和應用案例的豐富度上仍有提升空間。高端機牀市場對穩定性和複合化要求極高，國內企業大多集中在中低端市場，高端市場仍依賴進口。</p><p>「今科機牀」創始人鄺錦富早年曾在學校的校辦工廠擔任技術指導，「當時，國內製造業對高端設備依賴進口，設備成本高且維護困難。我們看到了國產設備與進口設備之間的差距，以及高端設備市場的潛力。儘管國內機牀行業在手動銑牀等傳統領域已佔據主流，但國外設備已經進入數控化和自動化階段，這種差距為國產機牀的發展提供了廣闊空間。」</p><p>基於此，「今科機牀」創立之初就主要針對高端市場，通過自主研發核心零部件並針對數控系統進行深度的二次開發，致力於解決高端機牀的穩定性問題，其主要產品線涵蓋了多個高端數控機牀系列，包括複合五軸加工中心、五軸加工中心、卧式五軸加工中心、精密模具加工中心、立式加工中心、數控雙頭鏜牀以及雕刻機牀等。</p><p>其中，據瞭解，五軸加工中心繫列如 JK80 五軸銑車複合加工中心處於行業領先地位，廣泛應用於航空航天、汽車、新能源、醫療和珠寶等行業。卧式五軸加工中心如 JK80-5AXIS、JKG1600-5AXIS 已通過 2024 年廣東省名優高新技術產品評選。「今科機牀」聯合創始人周淑芬進一步介紹，「公司是國內少數專注於複合化機牀的企業之一，通過將多種工藝集成到一台設備中，以減少客户設備投資和生產成本。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4080,3072" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_4476a706df2f402fba2ba375b481b093@6062283_oswg2934977oswg4080oswg3072_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">複合五軸數控機牀 JK65</p><p>其中，uniBLOCK 系列和低重心繫列是「今科機牀」的特色產品，前者以整體鑄造牀身和高剛性搖籃結構為亮點，後者則通過低重心設計和短懸伸 Y 軸結構，實現高精度和高剛性加工。</p><p>從核心技術路線來看，「今科機牀」的機牀產品主要圍繞多軸化、複合化、智能化和無人化展開。周淑芬告訴 36 氪，「公司已自主研發精密複合主軸、高剛度五軸轉枱、內藏式轉枱夾具等核心零部件，並對 CNC 系統進行二次開發，實現了高度集成的多軸複合功能。」</p><p>值得一提的是，「今科機牀」已通過自研精密工作母機和超精密導軌磨牀，實現了機牀零部件的完全互換化和高質高效量產。」</p><p>目前，「今科機牀」的主要客户覆蓋精密模具、汽車、新能源汽車、醫療器械等行業。未來，公司將重點佈局航空航天和軍工領域。</p><p>此外，「今科機牀」計劃在未來幾年內重點發展智能化機牀，打造智能製造生態系統。周淑芬認為，「國內機牀行業目前正處於從多軸化向複合化、智能化發展的階段。儘管中低端市場已經相對成熟，但高端機牀市場仍處於穩定性提升和多行業應用普及的關鍵時期。雖然國內企業在高端機牀的性能和功能上與國際品牌差距逐漸縮小，但在穩定性和應用案例的豐富度上仍有提升空間。」</p><p>團隊方面，「今科機牀」創始人鄺錦富在機牀技術研發和企業管理方面擁有二十餘年行業經驗，公司配備有近 30 人的研發團隊，外聘技術專家，擁有多項核心專利技術。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>9 點 1 氪｜韓國棋院稱會把獎金匯入柯潔賬户；12306 客服回應春運現三折火車票；網易雲音樂或將下架 SM 娛樂版權歌曲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3137442040912641?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-25 08:54:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>柯潔因爭議判罰拒絕參加 LG 杯圍棋大賽頒獎儀式</strong></p><p>LG 杯頒獎典禮於 24 日進行，卞相壹出席頒獎典禮，捧起了 LG 杯冠軍獎盃、拿到冠軍獎金 3 億韓元。據媒體報道，柯潔和俞斌 24 日日啓程回國，並拒絕參加 LG 杯頒獎儀式。卞相壹還接受媒體採訪談到關於柯潔提子違規一事，稱裁判判罰時才知道新規，認為該規則沒必要與勝負無關。</p><p>韓國圍棋協會相關人士表示：獎金通常會匯入銀行賬户，我們會研究如何寄送獎盃和其他物品。LG 杯冠軍 3 億韓元（摺合人民幣約 151.7 萬元）的獎金，亞軍 1 億韓元（摺合人民幣約 50.6 萬元）獎金。</p><p>此前報道，1 月 23 日，第 29 屆 LG 杯世界棋王賽三番棋決賽第三局決勝局，柯潔提子未放棋盒蓋，正常判罰兩目，在協商後柯潔提出重賽，不接受判罰，選擇退賽，柯潔説這輩子沒受過這種委屈，之後也應該不會參加任何閉幕式。退賽後，柯潔個人簡介改為世界圍棋九冠王。（瀟湘晨報）</p><p><strong>12306 客服回應春運現三折火車票：為引導人們分流出行和售出車票</strong></p><p>據中新經緯報道，有網友在社交平台發博稱，中國鐵路 12306 平台上有很多三折火車票。對此，12306 客服表示，（鐵路部門）可能為了引導人們分流出行，也為了售出車票，票價根據不同的路線、車型、客流量，會有不同的折扣。「一般而言，人流量比較少的、需要進行中轉的路線上會有三折票。」另一客服表示，這個折扣不針對某條特定線路，「不只是春運，平時也會有相應的折扣。」此外，關於折扣力度方面，還有客服表示，「往年節假日也有折扣票，但最低是五折，六折居多，今年折扣力度比較大，有低至兩到三折的車票，且每天折扣力度可能不同，具體哪些方向和車次有折扣票還需旅客自行查詢。」</p><p>據悉，截至 1 月 23 日 9 時，鐵路 12306 已累計發售春運期間車票 2.78 億張。1 月 24 日至 27 日節前客流高峯期，南京、徐州至上海，湛江至廣州餘票充足。1 月 28 日至 2 月 2 日，上海往返南京餘票充足。2 月 3 日至 5 日是節後返程高峯，上海往返南京、北京，瀋陽往返大連，上海至徐州、武漢餘票充足。（中新經緯）</p><p><strong>網易雲音樂或將下架 SM 娛樂版權歌曲</strong></p><p>36 氪獲悉，1 月 24 日，網易雲音樂發佈《致韓國 SM 歌迷的一封信》，表示因版權方單方面通知不續約，網易雲音樂很可能不得不於 1 月 31 日下架韓國 SM 娛樂公司旗下全部歌曲內容，深感惋惜和不捨。網易雲音樂表示，平台始終十分珍視這些優秀的音樂作品，深知 SM 版權內容對於廣大歌迷無可替代的價值，仍在以最大誠意，繼續通過多途徑、多方面、多渠道的努力，爭取版權續約的可能。</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>豐田汽車整合中國業務，兩汽合資品牌迎來融合</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，多位知情人士表示，2025 年開始，豐田對中國區已經發起了多項人事調整，除了豐田中國任命首位中國籍總經理李暉，廣汽豐田總經理藤原寬行，將調任至一汽豐田，任總經理一職。有知情人士告訴 36 氪，豐田計劃對中國區的「雙生車型」戰略進行優化，目前已經有了初步方向，即在產品層面，部分「雙生車型」將被合併，今後將可能只保留其中一款進行銷售。「雙生車型」是指同源打造的兩款車型，例如有廣汽豐田雷凌與一汽豐田卡羅拉、廣汽豐田凱美瑞及一汽豐田亞洲龍等。‍</p><p><strong>極越汽車：計劃在春節後恢復車輛 SIMO 語音反饋、極越 App 反饋通道</strong></p><p>36 氪獲悉，極越汽車在微信公眾號發文稱，計劃在春節後恢復車輛 SIMO 語音反饋、極越 APP 反饋通道。屆時可以通過車機喚醒 SIMO 進行問題提交，或者在極越 App 進行問題提交。</p><p><strong>王化回應小米汽車召回事件：收到 OTA 提示後升級即可</strong></p><p>36 氪獲悉，市場監管總局 1 月 24 日披露，日前，小米汽車科技有限公司向國家市場監督管理總局備案了召回計劃。決定自即日起，召回 2024 年 2 月 6 日至 2024 年 11 月 26 日生產的部分 SU7 標準版電動汽車，共計 30931 台。</p><p>對此，小米集團公關部總經理王化表示，「主要信息就是關於今日我們主動向國家市場監督管理總局備案小米 SU7 標準版 OTA 召回計劃的情況，如果您的車輛在計劃車輛之中，可在收到 OTA 提示後升級即可。 」另據小米官微回應，「此次 OTA 召回不需要車輛進店進行任何檢查或處理。本次升級不需要物理更換任何零件，但仍按照召回的程序進行管理和備案。」</p><p><strong>哪吒汽車召開股東溝通會，計劃 E 輪融資超 40 億人民幣</strong></p><p>36 氪獲悉，1 月 24 日，哪吒汽車母公司合眾新能源召開股東溝通會，討論了正在進行中的 E 輪融資計劃。據瞭解，本輪計劃融資規模約 40-45 億。過去的三個月，身處震盪期的哪吒汽車經歷了「聚焦瘦身」等一系列內部調整動作，月度運營費用下降 70% 以上。2024 年 12 月 6 日，哪吒汽車創始人、董事長兼 CEO 方運舟發佈公司全員信，稱哪吒汽車未來將實施六大改革舉措，在 2-3 年內能實現銷量一半在國內、一半在國外，實現整體盈利。</p><p><strong>陳震回應泄密 OPPO 新機</strong></p><p>日前，多位博主發文稱車評人陳震疑泄露 OPPO Find N5 真機照片，引發關注。1 月 24 日，陳震同學發文回應被指泄露 OPPO 真機一事，陳震表示：那個手機不是我的，也沒簽過任何協議，只是剛好看到覺得很薄，於是就拍了張照片發了個微博，然後對方有人跟我溝通了一下，我就把微博隱藏了，僅此而已。</p><p>1 月 24 日，OPPO 法務部發布嚴正聲明，表示已啓動內部調查，並將依法追究相關人員法律責任。據悉，陳震此前曾因提前泄露新車信息賠付領克 500 萬元。（紅星新聞）</p><p><strong>預製年夜飯熱銷，293 元 8 個菜</strong></p><p>在電商平台，293 元年夜飯套餐含 8 道菜品，頁面顯示已售超 5000 單。中國食品產業分析師朱丹蓬表示，「預製菜和半成品已成為年夜飯市場重要組成部分。」中國連鎖餐飲報告顯示，2023 年我國預製菜市場規模將達 5434 億元，2026 年將突破萬億元，年均複合增速超 20%。這一迅猛發展的態勢，無疑展現了預製菜產業所藴含的巨大潛力和活力。（封面新聞）</p><p><strong>美團外賣上線「春節送禮」，可微信羣發外賣禮包</strong></p><p>36 氪獲悉，美團外賣上線「春節送禮」板塊。這是美團外賣神搶手產品禮贈玩法的春節整合頁，已經上線茶飲、蛋糕、糕點小吃等多個品類。玩法上，新增了「一對多」贈送方式，用户可以一次下單最多 20 張不同價位禮券，發送至微信羣，邀請羣成員「拼手氣」搶券。領取到禮品券的用户，即可在附近商家兑換相應餐品，即時配送到家。</p><p><strong>特斯拉在美國、加拿大和歐洲推出新款 Model Y，比中國晚數週</strong></p><p>特斯拉當地時間 23 日在美國、加拿大和歐洲推出了其最暢銷汽車 Model Y 的高價版，而在此之前數週，該車型已首次在中國發布。據這家電動汽車製造商的美國網站稱，新款 Model Y 是一款長續航全輪驅動車型，在美國的售價為 59990 美元，比上一代車型 47990 美元的售價高出 25%。新款車型配備了監管下的全自動駕駛軟件，而之前的 Model Y 車型只需支付 8000 美元即可選裝該軟件。特斯拉將於 3 月份開始交付新車。（新浪財經）</p><p><strong>四部門：強化新能源車險「報行合一」監管，推動壓降不合規不合理費用</strong></p><p>36 氪獲悉，金融監管總局、工業和信息化部、交通運輸部、商務部聯合發佈《關於深化改革加強監管促進新能源車險高質量發展的指導意見》。其中提到，規範市場秩序。各財險公司要結合實際合理確定業務考核指標，提高消保類、效益類指標權重，自覺維護市場秩序。各金融監管局要強化新能源車險「報行合一」監管，創新方式手段，推動壓降不合規不合理費用，嚴格規範市場行為；要突出整治重點，嚴厲打擊虛列費用、虛掛中介業務、違規計提責任準備金、業務財務數據造假等問題。</p><p><strong>被加徵關税後，上汽、吉利、比亞迪起訴歐盟委員會</strong></p><p>據路透社報道，歐盟法院（CJEU）網站上的文件顯示，因被歐盟委員會加徵關税，三家中國電動汽車製造商上汽集團、吉利控股集團和比亞迪於最後期限前一天的 1 月 21 日，向歐盟普通法院提起訴訟。普通法院是歐盟法院兩個分庭中級別較低的一個，其訴訟程序平均持續 18 個月，且可以上訴。不過，歐盟法院並沒有提供案件的進一步細節。（觀察者網）</p><p><strong>蘋果因錶帶潛在有害物質遭訴訟</strong></p><p>本週在美國加利福尼亞州聯邦法院對蘋果公司提起的一項集體訴訟指控該公司虛假宣傳，並違反了多項消費者法律，原因是其未披露部分 Apple Watch 錶帶含有有毒物質。具體而言，該訴訟指控蘋果公司誤導消費者，讓他們認為 Apple Watch 具有健康和保健益處，並且適合日常佩戴。</p><p>該訴訟引用了一項最新研究，稱部分 Apple Watch 錶帶含有「高含量」的「永久性化學物質」，也稱為全氟烷基和多氟烷基物質 (PFAS)。這些物質可以通過皮膚吸收，並可能導致健康問題。對於合成橡膠而言，PFAS 可以幫助減少汗水和污垢造成的變色和污漬。</p><p>對此，蘋果公司就「毒錶帶」集體訴訟案件發佈聲明，堅稱 Apple Watch 錶帶各項檢測指標符合監管要求，並在製造過程中去除了各種有害化學物質，用户可安全放心佩戴。（IT 之家、新浪科技）</p><p><strong>英國監管機構對蘋果谷歌展開調查，評估其是否違反英國嚴格數字競爭規則</strong></p><p>據 IT 之家報道，英國競爭與市場管理局（CMA）宣佈，將對蘋果和谷歌的移動生態系統展開調查，以評估這兩家科技巨頭是否違反了英國新出台的嚴格數字競爭規則。此次調查將重點關注兩家公司在其操作系統、應用商店和智能手機瀏覽器等領域的市場地位。</p><p>CMA 指出，英國幾乎所有銷售的移動設備都預裝了蘋果的 iOS 或谷歌的 Android 操作系統，而它們的應用商店和瀏覽器在各自平台上相較於替代產品和服務具有獨佔或領先地位。此外，英國 16 歲及以上人羣中，約 94%（約 5600 萬消費者）擁有智能手機，平均每人每天使用移動設備的時間約為三小時。（IT 之家）</p><p><strong>阿迪達斯據悉將在德國總部裁員以「簡化運營」，約 500 員工受影響</strong></p><p>據 CNBC 消息，知情人士稱，阿迪達斯計劃在德國裁員多達 500 人以簡化運營。此次裁員將影響到阿迪達斯德國黑措根奧拉赫總部的員工，佔當地 5800 名員工的近 9%。消息人士稱，該公司尚未確定將裁減多少職位，但最多可能有 500 個職位受影響，阿迪達斯將在進一步推進裁員進程後決定最終裁員人數。阿迪達斯發言人在一份聲明中回應説，阿迪達斯目前的運營模式已變得「過於複雜」，裁員旨在簡化運營。（界面新聞）</p><p><strong>東電計劃今年排放 5.5 萬噸福島核污水</strong></p><p>據共同社 1 月 23 日報道，東京電力公司 23 日公佈了 2025 年度福島第一核電站核污水排海計劃，將分 7 次排放總計約 5.46 萬噸。總排放量與 2024 年度相同，預計將排放約 25 個儲罐的量。</p><p>報道稱，預計核污水中含有的放射性物質氚的總量約為 15 萬億貝克勒爾，低於年度上限值 22 萬億貝克勒爾，但比 2024 年度增加約 1 萬億貝克勒爾。 東電於 2023 年 8 月啓動核污水排海，迄今已進行 10 次，總計排放約 7.8 萬噸。 （新華網）</p><p><strong>LG 新能源三年來首次出現季度虧損</strong></p><p>韓國電池製造商 LG 新能源公司 24 日報告稱，去年第四季度淨虧損 4110 億韓元（約合 2.872 億美元），上年同期為淨盈利 1903 億韓元。該公司當季錄得營業虧損 2255 億韓元，而上年同期實現營業利潤 3382 億韓元。這是該公司三年來首次出現季度虧損，主要受電動汽車需求放緩的影響。第四季度營收下降 19.4%，至 6.45 萬億韓元。（新浪財經）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>國內首個全場景深度思考模型 Baichuan-M1-preview 發佈</strong></p><p>36 氪獲悉，百川智能發佈了國內首個全場景深度思考模型 Baichuan-M1-preview。該模型是國內目前唯一同時具備語言、視覺和搜索三大領域推理能力的模型。在數學、代碼等多個權威評測中，Baichuan-M1-preview 的表現均超越了 o1-preview。此外，它還解鎖了醫療循證模式，實現了從醫療證據檢索到深度推理的完整端到端服務，能夠回答醫療臨牀、科研問題。</p><p><strong>火山引擎回應漢得信息 AI 智能體相關合作：傳言誇大</strong></p><p>近期，一份有關漢得信息與火山引擎合作情況的「調研記錄」在股票社區流傳。該調研稱，「漢得信息與火山引擎在營銷基礎上共創智能體，像智慧導購、智能客服、渠道助手、門店助手等數十個智能體，2024 年大概率做到大幾千萬，計劃在未來兩年內實現 4 億—5 億元的 AI 智能體收入。」對此，火山引擎相關負責人表示，「傳言誇大，與漢得信息實際合作規模遠小於市場傳言。」（證券時報）</p><p><strong>OpenAI CEO：ChatGPT 用户將獲得 o3-mini 的免費試用機會</strong></p><p>OpenAI 首席執行官山姆·奧特曼當地時間 1 月 23 日在社交媒體平台 X 發文稱，ChatGPT 用户將獲得 o3-mini 的免費試用機會，Plus 付費訂閲用户將享有更多使用額度。17 日，奧特曼表示，OpenAI 已完成新推理 AI 模型 o3-mini 版���，將在幾周內推出。（界面新聞）</p><h2>投融資</h2><p><strong>「天天百應」完成數千萬元 Pre-A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，企業服務 O2O 平台「天天百應」近期已完成 Pre-A 輪融資，金額數千萬元，本輪投資方信息暫不對外公開披露。本輪資金將用於系統及公司運營、市場拓展和配套服務及供應鏈升級。</p><p class="editor-note"><strong>整理</strong>｜於曜銘</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>元氣森林唐彬森發內部信：要「日拱一卒」，不再走捷徑</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3136709948086784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-25 08:31:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜楊亞飛</p><p>昔日的新消費明星正在將「反思」作為一種日常。</p><p>36 氪未來消費從一位元氣森林內部員工獲悉，唐彬森今日發佈一封全員信，他在信中透露，<strong>這一年「公司節奏比往年體感上快了不少，取得了行業平均增速 4 倍的增長。」</strong>但並未展開談論更多，反而大篇幅反思，多次強調「慢就是快」的經營節奏。</p><p>在這封內部信中，他多次談到任正非的經營理念。這已不是他第一次在內部信中引用任正非的話。2024 年 6 月的 8 週年內部信中，他曾透露從 10 年前便在研究華為的崛起，彼時元氣森林還沒有誕生。</p><p>關於唐彬森和他這位「創業導師」的交集，一位接近唐彬森的人士曾告訴 36 氪，唐彬森曾拜訪過任正非，並被後者批評做了太多業務線，這之後，唐彬森決定收縮陣線聚焦飲料主業。</p><p>而這一次，他強調公司要「日拱一卒」，引用的正是任正非的那句「華為像一隻大烏龜，25 年慢慢爬，全然不見路旁鮮花…"唐彬森説，「表象緩慢卻持續的增長比短期快速漲幅更具現實意義。」</p><p>來自唐彬森的高密度反思，確實已經在元氣森林的業務上顯露效果。唐彬森在內部信中稱，<strong>「這一年……基本化解了過去幾年渠道上累積的隱患。」</strong>他所指的「隱患」，高峯期在 2022 年，當時元氣森林渠道庫存大量積壓。</p><p>關於「日拱一卒」，他還舉了一個英國人斯科特與挪威人阿蒙森競爭登陸南極點的故事。前者是 17 人隊伍，裝備精良，後者僅 5 人，代步工具簡陋，但最終後者先到了南極點。「無論天氣變化、路途起伏、隊伍狀態樂觀與否，每天都要風雨無阻雷打不動完成 30 公里前進目標。」</p><p>唐彬森還稱，「經歷了創業的摸爬滾打，重讀《龜兔賽跑》的心得是：<strong>1）一個明確的長線目標更能夠幫助業務聚焦；2）持久的耐心和韌性讓我們有穩定內核面對變量世界；3）表象緩慢卻持續的增長比短期快速漲幅更具現實意義。」</strong></p><p>唐彬森從任正非學習到的另一個管理理念是持續精進。他引用《自私的基因》的觀點稱，基因存在意義之一是「活下去」，而制度、流程、體系也是一個公司的內核，而元氣近些年已經在持續體系化建設，「這是我們能夠頑強生存的小秘訣。」</p><p>元氣森林能走出昔日的低谷，最初帶有一定運氣成分，2022 年末疫情後市場上電解質水需求暴漲，自建工廠的元氣森林得以迅速承接，並藉此做到品類第一。而在 2024 年，唐彬森稱，「外星人保持賣力及佔有率雙重提升」。</p><p>但這之後，運氣的比重在逐漸弱化。在 2024 年新長出兩個新的大單品，一是好自在（此前稱「自在水」），主打中式養生水；二是大冰茶，做冰紅茶的減糖升級。唐彬森稱「這一年……自在水異軍突起，冰茶創新高。」</p><p>一位消費投資人告訴 36 氪未來消消費，<strong>兩大單品 2024 年銷售額均超過 10 億元，且冰茶銷售額更高，屬於是繼氣泡水、外星人之後的第三大單品。</strong></p><p>不過，相比於冰茶的成功，元氣森林迄今仍未磕下無糖茶生意。儘管最早佈局的燃茶，也升級了 900ml 裝，還推出發茶、麥茶、菊花茶，但都還跟頭部品牌有差距。</p><p>東方樹葉是農夫山泉「長期主義「的產物，這個水飲料龍頭，也是元氣森林學習的對象。在經歷過 2022 年的渠道陣痛之後，元氣森林重整了經銷商體系，並效仿農夫山泉、可口可樂等進行渠道共建。但東方樹葉的地位顯示出，這家後來者還有很長的路要走。</p><p>在這封內部信最後，唐彬森稱會保持熱愛，這包括：活在當下、永遠樂觀、陪伴與珍惜。「唐僧是一個心存熱愛的人，從不焦慮、從不困惑，念好每一天的經，走好每一步取經路。」</p><p>以下為唐彬森《<strong>在日拱一卒持續精進的穩定行為中保持熱愛》全文：</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2092,2220" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_d460db174f7b444bb6e9dad67f2a87dd@1282423258_oswg3096206oswg2092oswg2220_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">唐彬森內部信</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉在北美和歐洲正式推出煥新版 Model Y，現代和通用將會合作在美電動車業務｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3136298448345600?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 23:27:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong></h2><h3><strong>特斯拉在北美和歐洲正式推出煥新版 Model Y</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>特斯拉在本月初於中國推出新款 Model Y 後，又在北美和歐洲正式發佈。此次發佈的特別之處在於，同時接受新舊款車型的訂單。在北美和歐洲，僅在在線配置器上為 「Launch Series New Model Y」（即中國先行推出的版本）新增 「裝飾」 選項，而中國僅售新版本。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="780,445" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_3d8e3bbf18a74658badfac4ab1f6f9b3@6130289_oswg142174oswg780oswg445_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Model Y 美國官網（來源：Electrek）</p><p>新款 Model Y 的 EPA 續航提升至 320 英里，高於舊款長續航全輪驅動版的 311 英里。在起售價、內飾、座椅等多方面都有升級，如起售價提高，內飾增添環繞式氛圍燈等，座椅功能增多，還配備了第二代懸架和降噪硬件。新款長續航全輪驅動版 Launch Series 售價 59999 美元，比舊款貴 12000 美元，購買者還能獲得特殊徽章。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>特斯拉同時售賣新舊款 Model Y 的策略獨特，旨在滿足不同消費者需求，以舊款價格優勢吸引價格敏感者，靠新款升級配置吸引追求新體驗的消費者，從而擴大市場份額。新款顯著的配置升級，彰顯其提升競爭力的決心，有望在競爭激烈的電動汽車市場保持領先。不過，較高的價格可能影響部分消費者購買決策，其市場表現仍有待觀察。</p><h3><strong>Rivian 計劃今年實現脱手自動駕駛，2026 年推出&nbsp;「eyes-free」 系統</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>Rivian 在週四舊金山新的 Rivian Space 開幕活動上，由首席執行官 RJ Scaringe 透露，計劃今年推出可實現脱手駕駛的新高級駕駛輔助系統（ADAS），類似特斯拉的完全自動駕駛（FSD），並於 2026 年推出 「eyes-free」 系統。現有 Rivian R1S 和 R1T 車主能否使用新系統與車型代際有關，2024 年及以前生產的是第一代，2025 年及以後的為第二代。</p><p>去年夏天推出的第二代 R1S 和 R1T 全面升級，引入自研的 Rivian Autonomy Platform，由 11 個攝像頭、5 個雷達和預測性人工智能驅動，性能強勁，已具備盲點監測等功能，更多功能也將陸續推出。所有 R1S 和 R1T 支持 OTA 更新，但第一代車型因硬件軟件限制，部分功能無法使用。脱手和免注意力的自主高速公路駕駛功能將在 2026 年上半年推出的 R2 小型電動 SUV 上應用，起售價約 45000 美元。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="745,363" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_ec4096d32bfb49939277b198fdfa0491@6130289_oswg328440oswg745oswg363_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Rivian SUV（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>Rivian 積極佈局自動駕駛領域，體現出緊跟行業技術發展趨勢、提升產品競爭力的決心。類似 FSD 的脱手駕駛和 「eyes-free」 系統，有望吸引對自動駕駛功能需求高的消費者，擴大市場份額。然而，「 eyes-free」 系統在推出前可能面臨監管障礙，其功能最終能否順利實現以及市場接受程度如何還不確定。而且，第一代車型功能升級受限，可能會影響部分老用户的體驗和忠誠度。從整個電動汽車市場來看，Rivian 自動駕駛技術的發展會加劇行業競爭，推動技術不斷創新進步。</p><h3><strong>現代和通用將會合作在美電動車業務</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>美國暢銷電動汽車品牌現代和通用攜手合作，以應對 2025 年充滿不確定性的市場。週四，現代證實與通用的交易接近達成，其中涉及電動汽車車型的重新貼牌。公佈 2024 年第四季度財報後，現代確認即將達成向通用出售商用電動汽車的協議，這將助力現代進軍北美商用車市場。合作的背後是美國政策的不穩定，特朗普上台後取消電動汽車 「強制規定」，威脅取消 7500 美元聯邦税收抵免，還考慮對加拿大和墨西哥加徵關税，儘管現代稱政策變動對其銷量影響小於日本競爭對手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="733,351" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_313a51d3f7014684b229434d3be3fd76@6130289_oswg293956oswg733oswg351_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代 Ioniq 5（來源：Electrek）</p><p>去年 10 月，現代位於佐治亞州的 76 億美元電動汽車工廠投產，然而上週美國能源部取消其部分車型的税收抵免資格，現代計劃擴大生產並增加混合動力汽車產量。雙方去年 9 月簽署諒解備忘錄，計劃在動力系統等領域合作，並將於 2025 年第一季度簽署約束性合同。</p><p>此外，有報道稱雙方討論聯合開發皮卡，現代的 ST1 電動商用車平台或成通用商用電動汽車基礎。現代在美國零售銷量連續四年創新高，去年現代汽車集團電動汽車銷量超通用和福特，而通用的 Brightdrop 商用電動貨車銷量遠低於福特 E - Transit 和 Rivian EDV。</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>現代與通用的合作是雙贏之舉。對現代而言，為通用供應重新貼牌的商用電動汽車，為 ST1 等車型開闢了可靠銷售渠道，利於拓展美國市場，解決自身難以直接面向美國商業車隊買家銷售的問題。對通用來説，藉助現代產品能提升自身在商用電動汽車領域的競爭力，改善銷量不佳的狀況。從市場層面看，這種合作體現了車企在政策不明朗時通過合作降低風險、謀求發展的趨勢，同時也將加劇美國電動汽車市場競爭，推動行業技術與產品的進步。</p><h2><strong>「 大事件&nbsp;」</strong></h2><h3><strong>起亞車主在美獲得特斯拉超級充電站權限</strong></h3><p>&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="734,364" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_d06620e983a0408eabfcc2d3a37ebc2e@6130289_oswg372409oswg734oswg364_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞電動 SUV（來源：Electrek）</p><p>起亞車主原本定於 1 月 15 日獲得使用特斯拉超級充電站的權限，卻因時間線推遲而未能實現，此前部分車主利用現代和起亞電動汽車基於相同 E - GMP 平台且 2025 款 EV6 與 2025 款 Ioniq 5 都配備原生 NACS 端口的相似性，通過將車輛信息設置為現代並藉助第三方適配器在超級充電站充電，但如今這個漏洞已被關閉。</p><p>北美電動汽車行業正朝着由特斯拉推進、SAE 標準化的 NACS 充電標準過渡，近期多個品牌加入 「即將接入」 名單，大眾和本田也宣佈即將獲得接入權限，而起亞原本計劃 1 月 15 日推出的超級充電站接入服務推遲到本季度晚些時候。這表明在北美電動汽車行業向 NACS 充電標準過渡進程中，起亞接入特斯拉超級充電站計劃的波折，反映出行業在技術對接和標準統一過程中的複雜性，儘管不斷有品牌加入，但實際操作層面仍面臨諸多挑戰與調整。</p><h3><strong>捷豹路虎在稀土磁鐵回收方面投資 200 萬美元</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="739,368" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_1f4af8a06e5b44ad8b55f6a30c99faa8@6130289_oswg631494oswg739oswg368_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">稀土磁鐵（來源：Electrek）</p><p>捷豹路虎的投資部門 InMotion Ventures 向稀土磁體回收公司 Cyclic Materials 投資 200 萬美元，使後者 B 輪融資達 5500 萬美元，此前 InMotion Ventures 已在供應鏈追溯等技術領域佈局，此次涉足稀土磁體回收。其董事總經理邁克・斯米德表示 Cyclic Materials 在創建可持續供應鏈上領先，其技術滿足稀土磁體回收關鍵需求，助力汽車行業邁向更清潔、更具韌性的未來。</p><p>Cyclic Materials 將用這筆投資加速在北美和歐洲的業務擴張，提升處理能力並優化回收技術，此次融資是在之前獲寶馬、微軟和日立支持的 5300 萬美元融資基礎上進行的。稀土磁體由稀土元素合金製成，在電動汽車牽引電機等諸多領域至關重要，目前稀土元素回收率不到 1%，但全球需求超供應且預計到 2030 年增長兩倍，而 Cyclic Materials 憑藉專有的 MagCycle 和 REEPure 技術從報廢產品回收稀土元素，建立循環供應鏈。捷豹路虎的投資體現汽車行業對解決稀土磁體回收問題的重視，有助於緩解資源供需矛盾，推動汽車行業可持續發展，也反映在新能源汽車快速發展背景下，企業通過投資相關技術完善產業鏈、提升競爭力的趨勢。</p><h3><strong>日產計劃在美國為大約 30 萬輛電動汽車提供電池</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="694,356" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_37abeb7535c84ddf803d30f0e18ad986@6130289_oswg522035oswg694oswg356_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">日產 Ariya（來源：Electrek）</p><p>日產在電動汽車業務上動作不斷且情況複雜。近三年前，日產計劃向密西西比州坎頓工廠投資 5 億美元生產新款電動汽車，原本今年開始生產，卻因對盈利能力和市場需求的擔憂，去年 1 月將時間推遲到 2026 年，如今據《麥迪遜縣日報》報道更是推遲到 2028 年，並且《汽車新聞》稱日產還取消了在美國生產定位在聆風與艾睿雅之間的小型電動 SUV 計劃，轉而專注需求更大、更具盈利能力的項目。<br>&nbsp;</p><p>不過，日產仍在積極佈局，計劃從&nbsp;SK On 購買 20 千瓦時電池，足夠為在美國銷售的約 30 萬輛電動汽車供電，還在擴大美國供應鏈為未來電動汽車做準備。這一系列操作，反映出日產在市場需求、盈利能力和戰略規劃間艱難權衡，也體現出當前電動汽車市場競爭激烈，車企需謹慎決策、不斷調整策略，預示着未來電動汽車市場發展充滿不確定性。</p><h3><strong>特斯拉宣佈大幅提高加拿大所有電動汽車的價格</strong></h3><p>特斯拉在加拿大宣佈對其全系車型進行重要漲價，原因是加拿大的電動汽車補貼政策取消以及加元疲軟。加拿大電動汽車市場因聯邦補貼計劃取消本就面臨困境，而該國補貼力度最大、使該省成為加拿大電動汽車普及領先地區的魁北克省的補貼計劃也面臨同樣情況。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="729,353" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_c518916413c140168438b51e6177caa8@6130289_oswg189361oswg729oswg353_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉（來源：Electrek）</p><p>作為在加拿大電動汽車銷量領先的品牌，特斯拉宣佈全系漲價，其中 Model 3 長續航後驅版漲 4000 加元，長續航全輪驅動版漲 8000 加元，高性能版漲 9000 加元，Model Y、Model S 和 Model X 均漲 4000 加元，不過購買新的 Model Y、Model S 或 Model X 使用推薦碼仍可享受 1300 加元的優惠。</p><p>特斯拉對價格變動從不置評，據推測，加元在過去幾個月相對美元貶值是漲價原因之一，且宣佈 2 月 1 日漲價的時間點讓一些人將其與特朗普總統暗示對加拿大發起的關税戰聯繫起來，特朗普稱計劃對加拿大進口商品加徵 25% 關税，加拿大也表示將採取報復措施。這對加拿大電動汽車市場顯然不利，補貼取消已衝擊市場，如今該國最受歡迎的特斯拉電動汽車在補貼前基礎價格又上漲，加拿大電動汽車市場今年形勢嚴峻，希望待關税戰真正開始後情況能穩定下來，變得更加明朗。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>Fiat 600</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="785,473" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_f0130de93bd84387b22d86d2f0d2ca31@6130289_oswg538464oswg785oswg473_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Fiat 600（來源：TopGear）</p><p>菲亞特 600 從名字便能看出比 500 稍大，其名稱可追溯至 1955 年，早於 500 推出，某種程度上 500 可視為縮小版的 600。它最初定位為更寬敞實用的家庭旅行車，在 60 年代，600 Multipla 作為一款三排六座的小型車延續了這一定位。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="779,492" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_ac8ee549183a4ca98e59512608d89710@6130289_oswg433682oswg779oswg492_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Fiat 600（來源：TopGear）</p><p>在市場定位上，它不是簡單放大的 500，難以將其歸為超小型車或 SUV，而是處於兩者之間。設計上，它有類似 500 俏皮的前大燈、有質感的後尾燈、復古前端等元素，但車身多處的 「600」 標識顯示它並非 500 的變種，實際尺寸尤其是長度和寬度比 500 大很多，可搭載多人。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="793,486" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250124/v2_5bdf0b39aa70494c938edf73261d4242@6130289_oswg447345oswg793oswg486_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Fiat 600（來源：TopGear）</p><p>平台方面，它是 Stellantis 旗下開發的首款完整車型，與集團內其他車型共享部件，其平台曾助力標緻 208 和 Jeep Avenger 兩次獲得年度汽車獎（600 與 Jeep 同生產線），共享平台雖動態性能不突出，但保證了可靠性，還能控制成本，其電動系統是其他車型改款推出的第二代配置。</p><p>內飾方面，復古風格沒有完全延續，雖有像儀錶板中央儲物處 iPad 式蓋子這樣不錯的設計，但整體是菲亞特 500 和 Jeep Avenger 的混合，後排空間欠佳，不過若將其視為 500 的升級版，仍令人印象深刻。菲亞特 600 憑藉獨特市場定位，在小型車與 SUV 間開拓新市場，融合經典設計與集團共享平台優勢，傳承品牌特色並降低成本、保障可靠性，然而內飾設計和後排空間有待改進，未來市場表現取決於能否滿足消費者對獨特車型及空間、內飾的期望。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜美團外賣上線「春節送禮」 ，可微信羣發外賣禮包；小米汽車召回共計 30931 台 SU7 標準版電動汽車；HTC 將部分 XR 業務出售給谷歌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3136538097310466?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-24 17:33:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136532045667075"><strong>名創優品新店態 MINISO LAND 亮相北京</strong></a></p><p>36 氪獲悉，1 月 24 日，名創優品 MINISO LAND 北京壹號店正式開業。該店特別設立了《黑神話：悟空》首發新品專區，還匯聚哈利波特、迪士尼、吉伊卡哇、瘋狂動物城、第五人格等超 40 個全球知名 IP，涵蓋近 2000 款 IP 聯名產品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136529640823553"><strong>在印度建合資顯示模組工廠？惠科相關人士回應：假的</strong></a></p><p>1 月 24 日，有消息稱，印度公司 Dixon Technologies 近日在 2025 年第三季財報電話會議上宣佈已與惠科（HKC）合作選定一處場地用於其顯示模組工廠，該廠計劃 2026 財年第一季度末或第二季度初（2025 年 6 月或 7 月初）開始生產。對此，惠科相關人士回應：「這個消息假的」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136525789157894"><strong>智譜管理層變動：前 Midjourney 亞洲副總裁加入，首席戰略官離職</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，近日中國 AI 大模型「六小虎」之一的智譜，管理層發生了以下變動：前 Midjourney 亞洲副總裁王玥婷加入智譜，主要負責多模態產品和市場；智譜首席戰略官張闊、副總裁曲滕於近日離職。針對上述信息，截至發稿前，智譜暫未回覆。新擔任智譜多模態產品和市場負責人的王玥婷，此前曾擔任估值超 10 億美元的 AIGC 明星公司 Midjourney 的亞洲副總裁，負責 Midjourney 中國區的運營。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136511543974404"><strong>東亞中國成為首家入駐螞蟻集團金融教育基地的外資銀行</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，東亞銀行（中國）有限公司，與螞蟻集團金融教育基地達成合作，成為首家入駐該教育基地的外資銀行。雙方表示，將在金融教育、消費者權益保護等領域進行深化合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136268541123330"><strong>美團外賣上線「春節送禮」 ，可微信羣發外賣禮包</strong></a></p><p>36 氪獲悉，美團外賣上線「春節送禮」板塊。這是美團外賣神搶手產品禮贈玩法的春節整合頁，已經上線茶飲、蛋糕、糕點小吃等多個品類。玩法上，新增了「一對多」贈送方式，用户可以一次下單最多 20 張不同價位禮券，發送至微信羣，邀請羣成員「拼手氣」搶券。領取到禮品券的用户，即可在附近商家兑換相應餐品，即時配送到家。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136490466941697"><strong>火山引擎回應漢得信息 AI 智能體相關合作：傳言誇大</strong></a></p><p>近期，一份有關漢得信息與火山引擎合作情況的「調研記錄」在股票社區流傳。該調研稱，「漢得信息與火山引擎在營銷基礎上共創智能體，像智慧導購、智能客服、渠道助手、門店助手等數十個智能體，2024 年大概率做到大幾千萬，計劃在未來兩年內實現 4 億—5 億元的 AI 智能體收入。」對此，火山引擎相關負責人表示，「傳言誇大，與漢得信息實際合作規模遠小於市場傳言。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136421451340289"><strong>小米汽車召回共計 30931 台 SU7 標準版電動汽車，因潛在智能泊車故障</strong></a></p><p>36 氪獲悉， 市場監管總局 1 月 24 日披露，日前，小米汽車科技有限公司向國家市場監督管理總局備案了召回計劃。決定自即日起，召回 2024 年 2 月 6 日至 2024 年 11 月 26 日生產的部分 SU7 標準版電動汽車，共計 30931 台。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136345439492867"><strong>網易雲音樂或將下架 SM 娛樂版權歌曲</strong></a></p><p>36 氪獲悉，1 月 24 日，網易雲音樂發佈《致韓國 SM 歌迷的一封信》，表示因版權方單方面通知不續約，網易雲音樂很可能不得不於 1 月 31 日下架韓國 SM 娛樂公司旗下全部歌曲內容，深感惋惜和不捨。網易雲音樂表示，平台始終十分珍視這些優秀的音樂作品，深知 SM 版權內容對於廣大歌迷無可替代的價值，仍在以最大誠意，繼續通過多途徑、多方面、多渠道的努力，爭取版權續約的可能。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136292128741892"><strong>極越汽車：計劃在春節後恢復車輛 SIMO 語音反饋、極越 App 反饋通道</strong></a></p><p>36 氪獲悉，極越汽車在微信公眾號發文稱，計劃在春節後恢復車輛 SIMO 語音反饋、極越 APP 反饋通道。屆時可以通過車機喚醒 SIMO 進行問題提交，或者在極越 App 進行問題提交。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136239958497793"><strong>美的推出花瓣 IH 壓力電飯煲 G3 新品</strong></a></p><p>近日，美的全新推出了花瓣 IH 壓力電飯煲 G3。該產品採用了行業首創的花瓣 IH 技術，突破了電飯煲自熱盤加熱後持續了二十多年的 IH 線圈盤形態，將電飯煲底部單一碗狀線圈盤升級為獨特的 4 個花瓣狀。通過花瓣 IH 技術，美的電飯煲解決了早期熱盤飯煲受熱不均、米飯夾生的難題。美的在研發過程中持續投入與創新。截至目前，美的先後投資超 1200 萬元建立了健康美味研究實驗室，並組建了超 200 人的電飯煲研發團隊，研發人員碩博佔比超過 80%。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136431485016583"><strong>雲南省高原特色農業股權投資基金登記成立，出資額 30.01 億</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天眼查 App 顯示，近日，雲南省高原特色農業股權投資基金合夥企業（有限合夥）成立，執行事務合夥人為雲南產投股權投資基金管理有限公司， 出資額 30.01 億人民幣，經營範圍包括以私募基金從事股權投資、投資管理、資產管理等活動。合夥人信息顯示，該基金由雲南省產業投資基金有限責任公司、雲南省重點產業投資基金合夥企業（有限合夥）、雲南產投股權投資基金管理有限公司共同出資。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136217976150529"><strong>HTC 將部分 XR 業務出售給谷歌</strong></a></p><p>1 月 23 日，HTC 宣佈與谷歌簽署協議， 谷歌將向 HTC 支付 2.5 億美元交易價金，部分 HTC 的 XR 研發團隊成員將加入谷歌。在此次協議中，HTC 的 XR 知識產權非專屬授權（ IP）將授予谷歌使用，預計交易將於 2025 年第一季度完成。在外界看來，這似乎意味着谷歌收購 HTC 的 XR 業務，但是據媒體報道，HTC 副總裁兼總法律顧問盧佳德表示：「這不是收購，也不是獨家授權。未來 HTC 仍將保留使用、利用甚至進一步開發它的能力，不受任何限制。」</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136144075414020"><strong>「天天百應」完成數千萬元 Pre-A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，企業服務 O2O 平台「天天百應」近期已完成 Pre-A 輪融資，金額數千萬元，本輪投資方信息暫不對外公開披露。本輪資金將用於系統及公司運營、市場拓展和配套服務及供應鏈升級。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136466507389696"><strong>小米王化回應小米汽車召回事件： 收到 OTA 提示後升級即可</strong></a></p><p>36 氪獲悉，小米汽車科技有限公司根據《缺陷汽車產品召回管理條例》和《缺陷汽車產品召回管理條例實施辦法》的要求，向國家市場監督管理總局備案了召回計劃。對此，小米集團公關部總經理王化表示，「主要信息就是關於今日我們主動向國家市場監督管理總局備案小米 SU7 標準版 OTA 召回計劃的情況，如果您的車輛在計劃車輛之中，可在收到 OTA 提示後升級即可。」</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3136373156600584"><strong>特朗普最新表態稱「寧願不對華加徵關税」 中方已多次表明立場</strong></a></p><p>據路透社、彭博社報道，美國總統特朗普在當地時間 1 月 23 日晚播出的福克斯新聞網採訪中表示，他寧願不對中國加徵關税，同時堅稱關税是一種「巨大力量」。路透社去年 12 月報道稱，紐約聯邦儲備銀行也認為，對華加徵關税傷害美企，與中國有貿易往來的公司首當其衝。目前中方已多次就此表明立場：貿易戰、關税戰沒有贏家。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年西藏外貿進出口總值超 120 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139358558182145?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 18:00:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從 2024 年西藏進出口情況新聞發佈會上了解到，2024 年西藏外貿進出口總值達 126.7 億元，同比增長 15.4%，創歷史新高。其中，出口 113.2 億元，同比增長 15.3%；進口 13.5 億元，同比增長 16.9%。拉薩海關副關長李崧介紹，2024 年西藏外貿發展迅猛，2023 年、2024 年連續兩年外貿進出口總值突破 100 億；貿易夥伴拓展至 140 個國家或地區。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>神霧節能：2024 年預虧 1000 萬元至 2000 萬元，可能被實施退市風險警示</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139359522200073?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 17:50:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，神霧節能公告，經公司財務部門初步測算，公司預計 2024 年度歸屬於上市公司股東的淨利潤為負值且扣除後營業收入低於 3 億元，根據相關規定，公司股票交易將在 2024 年年度報告披露後可能被實施退市風險警示（股票簡稱前冠以「*ST」字樣）。同日公告，預計 2024 年歸屬於上市公司股東的淨利潤虧損 1000 萬元–2000 萬元，扣除非經常性損益後的淨利潤虧損 1400 萬元–2500 萬元，營業收入 1.95 億元–2.25 億元。報告期內，項目實施成本增加，毛利率水平整體偏低且回款不及預期，導致應收賬款計提的壞賬準備金額增加，同時因本期股份支付費用的計提，虧損進一步擴大。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>杉杉股份：預計 2024 年度淨利潤虧損 3.2 億元到 4.8 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139357593049859?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 17:40:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，杉杉股份公告，預計 2024 年度實現歸屬於上市公司股東的淨利潤-4.8 億元到-3.2 億元，與上年同期相比，將出現虧損。預計 2024 年度實現歸屬於上市公司股東的扣除非經常性損益後的淨利潤-9 億元到-7.5 億元。公司核心業務負極材料和偏光片依然保持較強的經營韌性，預計合計實現營業收入 180 億元到 190 億元，淨利潤 6.5 億元到 7.5 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>金融監管總局已批覆開展第二批長期股票投資試點，規模為 520 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139377319746056?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 17:39:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近日金融監管總局已批覆開展第二批長期股票投資試點，規模為 520 億元。中國太平洋人壽保險股份有限公司、泰康人壽保險有限責任公司、陽光人壽保險股份有限公司及相關保險資產管理公司獲准以契約制基金方式參與試點，開展長期股票投資，發揮長期資金、耐心資本作用，助力資本市場平穩運行。（中國銀行保險報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>易博智具身智能系統通過富士康科技集團的設備驗收</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139356915489289?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 17:30:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，易博智機器人（eBots）正式對外宣佈，其研發的具身智能系統 eBots-IDO-02 已通過富士康科技集團的設備驗收。2023 年，易博智機器人（eBots）便與富士康科技集團簽署了戰略合作框架協議。未來富士康與易博智將繼續深化合作，攜手探索更多智能製造領域的創新應用，共同推動製造業向智能化、高端化邁進。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Halliday AI 眼鏡已完成超過 137 萬美元的眾籌</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139333111831297?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 17:18:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，Halliday AI 眼鏡宣佈已完成超過 137 萬美元的眾籌，該項目完成了 6861% 超額認購。據介紹，Halliday 首代產品由 Halliday 團隊與新加坡 Gyges Labs 聯手打造，輕達 35g，續航時間長達 12 小時。產品採用 Gyges Labs 獨家研發的 DigiWindow 顯示技術，同時解決了傳統波導方案的彩虹紋、漏光等問題。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳證監局聯合深圳人行召開股票回購增持再貸款工作推進會</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139355187812871?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 17:17:14  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，深圳證監局聯合人民銀行深圳分行召開股票回購增持再貸款工作推進會，對推動再貸款增量擴面進行再部署、再動員，深圳市委金融辦、深圳市國資委、深交所相關負責同志及轄區 38 家上市公司、5 家證券公司、21 家全國性銀行參加會議。一是加強政策宣講。及時傳達股票回購增持再貸款座談會議精神，解讀政策要點，引導上市公司用好用足再貸款政策工具開展回購增持，提升企業投資價值。二是推動銀企對接。聚焦專項貸款申請使用過程中的問題困難進行現場答疑解惑，引導有回購增持意向的上市公司積極對接金融機構，做好方案籌劃。三是明確監管要求。督促已獲批專項貸款的上市公司嚴守回購增持承諾，加快推進存量貸款實施進度，堅持專款專用、專户管理，要求證券公司加強督導約束，確保資金使用符合政策要求。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：切實提高指數編制質量，提升 A 股指數國際影響力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139354916280839?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 17:16:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國證監會印發《促進資本市場指數化投資高質量發展行動方案》。《行動方案》提出，切實提高指數編制質量。不斷完善指數編制方法，增強指數產品生命力。鼓勵編制符合國家戰略、表徵金融「五篇大文章」、反映新質生產力、專精特新等特色指數，打造「中國品牌」指數體系，提升 A 股指數國際影響力。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>富樂德：重大資產重組相關申請獲得受理</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139308505176584?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 17:07:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，富樂德公告，公司擬發行股份、可轉換公司債券購買江蘇富樂華半導體科技股份有限公司 100% 股權並募集配套資金暨關聯交易。公司於 2025 年 1 月 25 日收到深圳證券交易所出具的《關於受理安徽富樂德科技發展股份有限公司發行股份、可轉換為股票的公司債券購買資產並募集配套資金申請文件的通知》，深圳證券交易所決定予以受理。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：穩步推進指數化投資雙向開放，吸引外資通過指數化投資參與 A 股市場</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139345389460226?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 17:07:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國證監會印發《促進資本市場指數化投資高質量發展行動方案》。《方案》提出，穩步推進指數化投資雙向開放。統籌開放與安全，穩步擴大指數產品制度型開放，完善 ETF 互聯互通機制。穩步拓展 ETF 納入滬深港通標的範圍。穩慎推進 ETF 互掛合作和境內指數境外授權用於開發指數產品和指數衍生品，吸引外資通過指數化投資參與 A 股市場。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：適時適度引導行業機構調降大型寬基股票 ETF 管理費率和託管費率</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139344360397318?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 17:06:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國證監會印發《促進資本市場指數化投資高質量發展行動方案》。其中提出，降低指數基金投資成本。繼續免收 ETF 上市年費，推動降低或減免 ETF 做市、登記結算、指數使用等費用，持續調降指數基金運作成本。適時適度引導行業機構調降大型寬基股票 ETF 管理費率和託管費率。將存量指數基金的指數許可使用費從基金財產中列支改為由基金管理人承擔。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：優化 ETF 註冊發行安排，建立股票 ETF 快速註冊機制</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139344087226887?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 17:05:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國證監會印發《促進資本市場指數化投資高質量發展行動方案》。《方案》提出，優化 ETF 註冊發行安排。建立股票 ETF 快速註冊機制，原則上自受理之日起 5 個工作日內完成註冊。對成熟寬基指數產品實施 ETF 及其聯接基金統籌註冊安排。持續完善 ETF 註冊逆週期調節機制。支持基金管理人基於可持續發展潛力、市場容量和標的流動性等因素，開展 ETF 前瞻性佈局和差異化競爭，完善具有不同風險收益特徵的 ETF 圖譜。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：支持促進場外指數基金髮展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139343770049282?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 17:05:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國證監會印發《促進資本市場指數化投資高質量發展行動方案》。《方案》提出，支持促進場外指數基金髮展。加大普通指數基金、ETF 聯接基金、指數增強型基金等具有不同風險收益特徵場外指數產品供給力度，充分發揮指數產品透明度高、成本低、配置功能強、風險分散等優勢，更好滿足廣大場外投資者多元化投資需求，實現場內外指數產品協同發展。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：持續豐富指數基金產品體系</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139343544949251?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 17:05:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，中國證監會印發《促進資本市場指數化投資高質量發展行動方案》。《方案》提出，持續豐富指數基金產品體系。積極發展股票 ETF。全面做優做強核心寬基股票 ETF，打造行業旗艦 ETF 產品方陣，支持覆蓋率高、代表性強、流動性好的寬基股票 ETF 註冊發行，更好滿足中長期資金配置需求。推出更多紅利、低波、價值、成長等策略指數 ETF，進一步提升 ETF 產品多樣性和可投性。圍繞做好金融「五篇大文章」、服務實體經濟與國家戰略、發展新質生產力，持續豐富主題投資指數 ETF 產品。穩步拓展債券 ETF。在有效防控流動性風險和信用風險的前提下，持續豐富債券 ETF 產品供給，更好滿足場內投資者低風險投資需求。支持推出更多流動性好、風險低的不同久期利率債 ETF。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>證監會印發《促進資本市場指數化投資高質量發展行動方案》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139343260818181?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 17:05:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，中國證監會印發《促進資本市場指數化投資高質量發展行動方案》《行動方案》的主要目標是，推動資本市場指數化投資規模和比例明顯提升，加快構建公募基金行業主動投資與被動投資協同發展、互促共進的新發展格局；強化指數基金資產配置功能，穩步提升投資者長期回報，為中長期資金入市提供更加便利的渠道，助力構建資本市場「長錢長投」生態，壯大理性成熟的中長期投資力量。《行動方案》是《關於推動中長期資金入市工作的實施方案》中國證監會工作舉措之一。下一步，中國證監會將推動系統內各單位、各部門協同發力，不斷優化具體制度安排，持續激發市場機構活力，始終強化監管和風險防範，確保《行動方案》各項舉措落實落地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>三部門：調整海南自由貿易港原輔料「零關税」政策</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139342908250885?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 17:04:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，財政部、海關總署、税務總局聯合印發通知，調整海南自由貿易港原輔料「零關税」政策。一是擴大「零關税」商品範圍。將未烘焙咖啡、乙烯、機器零件等 297 項商品納入「零關税」原輔料政策清單。二是放寬部分政策限制條件。主要為：對符合享受政策條件主體間因依法破產等原因轉讓「零關税」原輔料，免徵進口關税、進口環節增值税和消費税。對用於維修「零關税」遊艇和自用生產設備所消耗的原輔料，免徵進口關税、進口環節增值税和消費税。原輔料「零關税」政策其他內容繼續執行《財政部，海關總署，税務總局關於海南自由貿易港原輔料「零關税」政策的通知》（財關税〔2020〕42 號）有關規定。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>春運期間車票累計發售超 3.32 億張</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139283564649225?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 16:59:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從中國國家鐵路集團有限公司獲悉，截至 1 月 26 日 9 時，鐵路 12306 已累計發售春運期間車票 3.32 億張，系統運行平穩。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>山西 2024 年原煤產量超全國四分之一</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139280626539011?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 16:45:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[作為全國重要的綜合能源基地，山西煤炭資源豐富且種類齊全。記者 26 日從山西省統計局獲悉，2024 年山西省規模以上企業原煤總產量 126873.8 萬噸，約佔全國同期產量的 26.7%。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海通證券：2025 年 2 月 5 日為公司股票最後一個交易日</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139317013715719?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 16:38:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，海通證券公告，公司股票將自 2025 年 2 月 6 日（即異議股東現金選擇權申報日）開市起連續停牌，不再交易；2025 年 2 月 5 日為公司股票最後一個交易日；敬請廣大投資者注意。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>南方黑芝麻集團發佈「黑色食養」新定位</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3139268454144777?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-01-26 16:35:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，1 月 23 日，南方黑芝麻集團股份有限公司在品牌創始地廣西省容縣召開集團戰略合作伙伴大會暨新春聯歡會。會上，南方黑芝麻集團發佈了「黑色食養」戰略定位、並分享了南方黑芝麻健康糧倉「超級工廠」建設成果。據瞭解，南方黑芝麻健康糧倉「超級工廠」佔地 200 餘畝，建築面積 13 萬平方米。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>