<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>低碳之旅，從你的廚房開始</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269482463761032?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:30:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>廚房，看似小小的一方煙火地，卻是不可忽視的「隱秘角落」。</p><p>一方面，烹飪會產生 CO、PM2.5 等有害物質，是影響人們健康的關鍵原因之一。</p><p>另一方面，更多公開資料也顯示，以家庭或餐飲門店為單位，在烹飪過程中，廚房會造成一定的大氣污染。廚房中常見的污染物有苯並芘，一氧化碳，可吸入顆粒物，氮氧化物等。</p><p>這些也使得越來越多的廚電企業，將 ESG，或是可持續發展的重點聚焦到為家庭提供綠色健康的生活方式上。科技進步的意義，也在這一刻尤為具象化。當技術切實地為廚電產品帶來改進，人們對生活的幸福體驗也更為直觀。</p><h2><strong>來自廚房的隱患</strong></h2><p>實際上，廚房油煙對人體健康的影響早已不是新話題。</p><p>在更早前的國際肺炎日，鍾南山院士就曾公開表示，除了吸煙外，廚房油煙已成為對肺造成損傷的關鍵因素。</p><p>鍾南山院士提到，烹飪和吸煙均是居住環境顆粒物主要的室內來源。其中，烹飪的佔比甚至達到 70% 以上。這是因為，油高温時會汽化，和食物混合後，產生很多可吸入顆粒物。做飯時，廚房內的 PM2.5 平均濃度會升高幾十倍甚至幾百倍。</p><p>清華大學也有研究顯示，烹飪是居住環境內顆粒物污染的主要來源。國務院制定的《健康中國行動（2019－2030 年）》也提倡，防治室內空氣污染，做好室內油煙排風，提高家居環境水平。</p><p><strong>然而，現階段的部分中國家庭，還沒有很好地意識到廚房油煙的危害。</strong>在我國城鎮居民中，吸油煙機已達到一定的普及率，卻並沒有形成良好的使用習慣。</p><p>比如，菜已下鍋，卻沒有及時打開吸油煙機。據《南方週末》報道，大部分消費者也不重視吸油煙機的性能、使用年限及維護狀況等，這些因素都會深刻地影響廚房油煙的去除效果和健康效應。</p><p><strong>此外值得關注的是，很多人會覺得餐飲油煙對於大氣環境的污染微不足道，但其實它與工業廢氣、機動車尾氣並稱「城市污染殺手」。</strong></p><p>居民餐飲油煙對大氣環境的影響有多大？2021 年至 2023 年，重慶市環境科學院對大渡口區的空氣質量開展過 PM2.5 溯源分析，數據顯示，大渡口區 PM2.5 的生活源佔 29%，僅次於交通源的 46%，是主要污染源之一。</p><p>近年來，國家和各城市也在不斷完善大氣污染防治領域的制度建設。2018 年修訂的《中華人民共和國大氣污染防治法》也對餐飲業大氣污染防治提出新的要求，《上海市大氣污染防治條例》也對有關制度規範作了相應完善。</p><p><strong>也因此，出於對人類健康與大氣環境的雙重考量，絕大多數的廚衞家電企業都希望能通過提高科技研發技術，通過對產品性能的提升，保護廚房環境、更高效地解決油煙排放。</strong></p><p>近年來，頭部家電、廚電企業的 ESG 戰略也逐漸明晰。</p><p>2022 年，海爾智家確立了以「可持續治理生態、綠色低碳、多元共融發展、責任採購、智慧創新、社會公平發展」為主題的六大 ESG 核心。幾乎同時，海信也從「誠、智、淨、韌、美」五個方面，完善了 ESG 的議題矩陣。</p><p>隨即，九陽、老闆、華帝等家電品牌，也於近兩年完善了 ESG 策略，併發布了獨立的 ESG 報告。<strong>一個顯而易見的趨勢是，制定並執行 ESG 指標已成為當下中國家電企業，尤其是上市企業的必選項。</strong></p><h2><strong>每年減少 100 萬噸碳排</strong></h2><p>在不久前的世界地球日，方太集團發佈了「2024 年可持續發展報告」（以下簡稱「報告」）。</p><p>這是方太發佈的首份可持續發展報告，其中圍繞<strong>「服務顧客美好生活」「支持員工幸福成長」「賦能社會共融發展」「守護地球綠色低碳」四大方面，展現了其對可持續的具體踐行策略。</strong></p><p>儘管不是上市公司，但方太集團仍邁出了信息披露的第一步。</p><p>與 ESG 報告相比，可持續報告更強調從可持續發展的角度，以更精準的方式回應聯合國 2030 可持續發展目標。ESG 報告則更多用於投資領域，鼓勵投資機構將 ESG 因素納入分析和決策過程。也因此，可持續報告與 ESG 報告僅是出發角度不同，但都涵蓋環境、社會責任、公司治理三方面，且從報告樣式來看，可持續報告更靈活，ESG 報告則更偏向範式。</p><p>而方太此次發佈的可持續發展報告，也為整個廚電行業起到了樣板作用。</p><p><strong>對比同行業的 ESG 報告，方太的可持續發展報告在碳排放的披露方面更為翔實，儘可能地披露了方太在環境、社會與治理方面的成果。</strong>尤其是在低碳產品研發方面，方太以家庭廚房為單位，更具體地展示出使用其產品，能對社會帶來的整體可持續成效。</p><p>報告顯示，搭載雲騰智驅引擎的方太油煙機以及搭載渦輪增壓直噴科技的方太灶具，可實現年平均減排油煙約 5 萬噸，年平均減碳約 100 萬噸。方太洗碗機也已累計實現節水約 267 億升，這基本可以滿足一個人口超過 2000 萬城市居民約兩年的飲水需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,576" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_572dbed1fb274c579472c9b657f77b5d@5679941_oswg80723oswg1080oswg576_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>更多場合下，方太集團的高層都曾表示，要視顧客為親人，寧走「慢研發之路」，也要深耕「空氣、水、烹飪」三大科技。在本次報告中，這樣的理念又被再次提及。<strong>縱觀方太的發展歷史，也不難看出其始終堅持通過科技推進產品創新，切實保護人們家庭健康的實際行動。</strong></p><p>2010 年，看到主婦因長期吸油煙導致肺癌的報道後，方太集團將油煙機研發目標從風量、風壓等量化指標調整為「為健康、不跑煙」的定性指標。</p><p>2017 年，餐飲油煙與汽車尾氣、工業廢氣一起被列入大氣污染的三大主要成因。方太牽頭了「十三五」國家重點研發計劃中的「油煙分離與煙氣淨化」項目。2023 年 5 月，該項目順利通過中期驗收，方太也把研究從廚房延展到大氣污染的治理，關注從「小家」到「大家」的全面環保化，承擔起應有的社會責任。</p><p><strong>林林總總的故事背後，體現出的是方太對用户生活、家庭幸福的時刻關注。</strong></p><p>此外，報告也顯示，方太每年投入 5% 的銷售收入用於研發。這一比重明顯高於行業平均水平。從結果看，方太對科技、研發的長期堅守也帶來了回報。</p><p>截至 2024 年底，方太集團已累計擁有超過 14000 件授權專利，3700 件發明專利。其發明專利授權量的三年平均增長率，也在民營企業中排名第一。</p><h2><strong>切實守候「億萬家庭」幸福</strong></h2><p>在科技研發方面，方太始終是開創者而非跟隨者。在廚電領域，方太集團每一個優質產品，也都是其二十餘年堅持科技創新投入的具象化體現。</p><p>而方太對可持續以及降低碳排放的堅持，也不僅侷限於產品及科技研發端。報告中，方太也具體闡述了其在綠色工廠建設，以及對供應鏈管理上的可持續成效。</p><p>為守護地球綠色低碳、推動清潔能源供給，方太集團擁有兩座國家級的綠色工廠，年度實現降低碳排放量 1280 噸。按照聯合國糧農組織，一棵樹平均每年可吸收 22 千克的二氧化碳計算，方太每年降低碳排放的綠色效益相當於近 6 萬棵樹木。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1440" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_f288abee02774ce68cd6bb2edcb57ddd@5679941_oswg153799oswg1080oswg1440_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p>同時，方太還積極促進太陽能光伏作為公司能源。截至 2024 年底，方太集團已累積光伏發電量總計 1811.42 萬，廢棄物循環使用量 11189 噸，一般廢棄物回收利用率達到 95%。</p><p>在近 30 年的光景中，方太的企業使命以及可持續理念也在不斷優化。<strong>報告的引言中，方太總裁兼董事長茅忠羣寫下了《致讀者的一封信》。其中明確表示，方太集團的企業使命是「為了億萬家庭的幸福」。</strong></p><p><strong>「一方面，我們的顧客數早已超越千萬，從使命驅動層面，用‘億萬’比較合適。另一方面，‘億萬’不是具體數字，代表一個更宏大的目標。‘家庭’則有六層含義：一是顧客家庭，二是員工家庭，三是合作伙伴家庭，四是方太大家庭，五是祖國大家庭，六是人類大家庭。」</strong></p><p><strong>換言之，方太集團不僅僅希望服務客户，也希望能讓方太的上下游企業以及內部員工實現幸福。</strong></p><p>方太的可持續報告中也表明，方太深度幫助 16 家供應商，積極推動供應商提升綠色生產能力，也推動了行業生態的綠色升級。</p><p>在公司治理方面，方太也始終支持員工幸福成長，並堅持「以員工為本，尊重每一份勞動價值」的管理理念，激發全員的創新潛能，推動多元、平等與包容。</p><p>方太推行「全員身股制」。具體而言，在方太任職滿兩年的所有正式員工，都可依據企業規定擁有一定數量的身股。</p><p>另據本次報告披露，在目前方太集團的正式員工中，司齡 5 年以上的人員佔比超過 55.7%，員工穩定率穩居行業前列。更為難得的是，在方太集團的管理層中，女性佔比已達到 32.3%。</p><p><strong>此外，社會責任方面，方太也不斷回饋社區，向居民輸出善意。</strong></p><p>2020 年，方太聯閤中國社區發展協會、中國社區扶貧聯盟等，發起了「幸福社區共建公益計劃」，並明確提出，要在未來 10 年建設 10000 個幸福社區的目標。截至 2024 年底，方太已與合作伙伴共建 4100 多個社區，覆蓋 16 個省市，2000 多萬社區居民。</p><p>毋庸置疑，無論從環境維度、社會責任，還是公司治理三大維度，方太集團都在行業中全面領先。當 ESG 成為整個行業的必然，方太也在不斷通過社會責任、可持續發展，循序漸進為企業的長期發展打下基礎。</p><p>相信在未來，方太集團仍會時刻關注消費者對健康以及家庭環境的需求，並用過硬的科技研發技術，切實降低碳排放。在綠色浪潮中，方太也將以創新為驅動，以責任為使命，切實守護「中國億萬家庭」的幸福與安康。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>外賣大戰，庫迪吃飽？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3264898702573697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 12:40:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 鍾藝璇</p><p>編輯 | 喬芊</p><p>外賣平台大戰還在硝煙四起，但第一批受益者已經出現——庫迪加盟商。</p><p>早在京東外賣補貼的號角吹響前，平台發券補貼的行為已經默默開始，高頻率、低決策成本的茶飲咖啡品類向來是外賣補貼的第一戰場，這次輪到了庫迪。一位北京庫迪加盟商陳星注意到，自己的京東訂單在 3 月中旬開始，突然出現了第一個峯值，此後帶動總銷量一路上揚。</p><p>「以 4 月 24 日為例，對比上月同日的業績，單日杯量從 260 杯上漲到 500 杯以上，增幅大於 100%」，陳星説。</p><p>爆單的並不只有陳星的門店。一位江蘇庫迪多店加盟商告訴 36 氪，4 月以來，自己所有門店中，日銷最多的能達到 800 杯，差一點的也有 4、500 杯，遠超去年同期水平。</p><p>這些激增的單量，大多來自於京東外賣訂單。另一位北京庫迪加盟商劉平稱，自己現有的一半門店杯量，都來源於京東訂單。</p><p>自從京東入局外賣大戰後，在京東上買到便宜的庫迪已經不是秘密，打開京東秒送，最低折後 3.9 元的生椰拿鐵，吸引了大批羊毛黨下單。截止今天，庫迪咖啡在京東平台上的外賣總銷量已經超過 3 千萬單。</p><p>但一杯折後只要 3.9 元的生椰拿鐵，到庫迪加盟商手上，究竟能到手多少錢？</p><p>劉平向 36 氪展示的後台數據表示，在北京，一杯生椰拿鐵訂單，加上打包費以及配送費後，用户實際到手支付 5.9 元，自己的最終應收款是 9.2 元左右。再加上庫迪總部針對外賣訂單的補貼政策，「加盟商到手一般 10 元左右」。</p><p>庫迪咖啡的單杯材料（含奶、咖啡、包材）成本約為 5-6 元，「這樣算，我們在京東外賣上的毛利基本在 45% 左右，是正常水平」，該加盟商稱。</p><p>這也意味着，對於加盟商們來説，京東這場掀起的外賣補貼，真正利好的不是單杯毛利，而是銷量的提升。</p><p>作為一個從誕生以來就固定 9 塊 9，定價貼地飛行的咖啡品牌，門店銷量和運營支出一直是庫迪加盟商們最重要的兩個利潤考核指標。「總體來看，就算單杯毛利沒上去，單量多的話，原材料損耗也就降低了，反過來利潤也能提升」，劉平説。</p><p>但一些加盟商也表達了不同的想法。陳星告訴 36 氪，從長期來看，加盟商收入還得靠到店訂單，目前自己的到店訂單補貼線在 12 元左右，但外賣訂單正在轉化自己的到店用户，「很多顧客就算到了店門口，也會選擇在京東上薅羊毛下單自取」，他説。</p><p>另外，大量湧來的外賣訂單也超過了一些門店的負荷能力，在京東秒送上，部分門店的大熱品生椰拿鐵，到了下午就缺貨，前述江蘇加盟商還稱，不止是缺貨影響，訂單太擁擠也難免會帶來更高的客訴率，「最近經常有出現騎手拿錯訂單的現象」。</p><p>而這些專門尋着外賣羊毛而來的價格敏感用户，在補貼退散之後，最終的留存率究竟能有多少，也是未知數。</p><p>但從庫迪品牌來看，此次和京東的合作，已經達到互補效應——畢竟前者要單量，後者要流量。況且低價玩法一直都是庫迪的舒適區，相較於其他主流價格帶的咖啡品牌們，庫迪對此並沒有太多顧慮。此外，單個用户的單日咖啡杯量有限，最多 1-2 杯的存量裏，誰能搶佔先機，誰就擁有留下用户消費習慣的可能性。</p><p>另外，作為一門微利生意，庫迪也十分需要一場銷量刺激來提振加盟商信心。在剛剛過去的冬天，由於店中店模式不討好，以及淡季杯量下跌，部分庫迪加盟商的銷量慘淡。但從今年 2 月以來，和哪吒的聯名，以及京東外賣的入局，加盟商的平均杯量都開始大幅提升，「我的門店日訂單生死線是 300 杯，去年冬天一直維持在 200 多杯，已經在虧損，3 月開始，已經翻倍了」，一位庫迪加盟商告訴 36 氪。</p><p>只不過，這場維繫在平台補貼的銷量刺激，註定不會只有一個玩家。在更廣闊的戰場，美團已經默默在向茶飲咖啡品類傾斜流量，餓了麼也隨後跟上，發送低價品牌咖啡券。又是熟悉的玩法，夏天未到，真正的旺季還沒來，咖啡價格戰已經悄然打響。</p><p>（文中加盟商陳星、劉平為化名）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>前中科院聲學所團隊創業，這家公司以聲學 AI 技術打開千億級市場 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3268306588979587?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 11:42:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，近日，工業聲學 AI 監測技術研發商「諦聲科技」宣佈完成過億元人民幣的 D 輪融資，北京市先進製造業基金領投，賽富資本，交銀資本，國新國政，金盤資本等機構跟投。本輪資金將用於技術研發、海外市場拓展及產業鏈資源整合。至此，「諦聲科技」累計融資數億元，歷史投資方包括中國移動旗下北京中移數字新經濟產業基金、聯想創投、祥峯中國等。</p><p>「諦聲科技」成立於 2017 年，核心團隊來自中國科學院聲學研究所成員，專注於通過非接觸式聲學監測技術為工業設備提供故障預測與健康管理服務。公司自研麥克風陣列硬件、AI 聲紋識別算法及建立自有工業設備聲學數據庫，業務覆蓋電力、軌道交通、能源等領域，客户包括國家電網、中車、港鐵等頭部企業。</p><p>其技術原理主要是研究設備發聲傳播機理，使用非接觸方式採集設備運行的聲學信號，通過超 100T 故障聲音數據庫對 AI 識別算法進行訓練迭代（含 50 餘種電網場景、37 種軌交場景、百餘種工業製造場景），實現對運行中設備的早期預警與維護建議，替代傳統人工巡檢和接觸式傳感器方案。</p><p>聲學 AI 監測被視為工業設備智能化轉型的重要路徑。傳統維護依賴人工經驗或侵入式傳感器，前者效率低且難以覆蓋複雜場景，後者需侵入式安裝並存在較高的改造成本和安全隱患。聲學監測通過捕捉設備振動與噪聲信號，可在非接觸狀態下穿透物理遮擋識別內部故障，例如變壓器直流偏磁、內部鬆動等、高鐵輪對軸承裂紋、輪對多邊形等。</p><p>全球範圍內，丹麥 BK、以色列 3D Signals 等企業較早佈局該領域，但受數據安全、本地化適配及價格因素制約，海外產品在國內壟斷行業滲透有限。中商產業研究院預計， 基於聲學技術的設備監測市場規模將於近年超過 3500 億元，是一塊巨大的藍海市場。</p><p>然而，在複雜工業場景下的有效數據獲取與標準化處理方面，仍存在一定的痛點。設備運行環境噪聲幹擾大，聲學特徵易受温度、濕度及機械結構差異影響，傳統方案難以實現精準識別。</p><p>「諦聲科技」團隊早期從中科院聲學所的橫向課題切入，選擇電網、軌交等壟斷性強、預算充足的行業建立壁壘。「國內工業設備的技術路徑與海外存在差異，例如中國特高壓電網的佈局、高鐵輪對結構特殊性，導致聲學特徵模型需本土化重構。」 「諦聲科技」創始人丁東亮認為，未來行業競爭將聚焦於數據閉環能力與場景遷移效率。公司計劃拓展汽車 NVH 測試、超聲波監測等新場景，並藉助港鐵資源佈局東南亞市場。</p><p>丁東亮告訴 36 氪，基於此，行業的主要突破點關鍵在於前端硬件與後端系統的協同。其團隊自研的遠場定向麥克風陣列已經在多個工業場景中部署，搭配 AI 降噪算法從複雜聲場中提取有效信號；後端數據庫歷時十年積累，涵蓋電力、軌交等領域超 170 種故障場景，並通過與電科院、鐵科院合作形成分級診斷體系。例如在國網某特高壓變電站項目中，其設備識別變電設備異常聲紋樣本的準確率達 90% 以上，如重過載、直流偏磁、內部鬆動、冷卻器異響等。</p><p>目前，「諦聲科技」已推出變壓器聲紋監測系統、高鐵走行部異音檢測設備、聲像儀等核心產品。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>重磅！36 氪 East Forward 2025 出海全球化創新名冊招募啓動！</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269255260475784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 11:41:55  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_bbe02a036c024a2788e75e52ab72eb9a@5889148_oswg53482oswg900oswg480_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>過去一年，中國企業出海交出了一份亮眼答卷。</p><p>新能源汽車馳騁海外街道、跨境電商訂單量持續攀升、科技應用席捲全球用户……越來越多中國品牌以創新為矛、技術為盾，在國際市場上攻城略地，用實打實的成績證明「中國智造」的硬核實力。</p><p>如今，「中國智造」已不再是追隨者，而是憑藉在技術、產品、服務等方面的創新與突破，逐漸成長為全球行業標準的制定者、高端品牌的開拓者。</p><p>在新一輪全球化浪潮中，中國企業的出海模式正經歷系統性升級：從單打獨鬥到集羣作戰，逐步構建起屬於自己的全球商業生態「朋友圈」。</p><p>當前，全球經濟形勢進入動盪調整期，國際貿易格局正在系統性重構。這給中國企業帶來了供應鏈重塑等挑戰，也為中國企業開拓新興市場、搶佔行業制高點創造了新機遇。在充滿不確定性的環境中，中國企業出海全球化正展現出極強的韌性與活力。</p><p><strong>作為深耕科技創新與商業生態的新型服務平台，36 氪持續關注中國企業出海全球化進程。</strong>從早期的產品出海，到如今的品牌出海、模式出海，我們始終聚焦行業最前沿，挖掘成功背後的方法論，為更多企業提供借鑑與參考。</p><p>基於對中國企業出海全球化趨勢的深度洞察，<strong>36 氪正式啓動 East Forward 2025 出海全球化創新名冊評選活動</strong>，聚焦 「領航人物」、「創新人物」 和 「創新企業」 三大核心維度，挖掘在全球化浪潮中的表現卓越的領航者與企業，樹立行業標杆，助力中國創新力量走向全球舞台中央。</p><p><strong>East Forward 2025 出海全球化創新名冊</strong></p><p>評選規則&amp;報名指南如下</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,10745" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_2cd532acc31e4460897b7591cc0815c8@5889148_oswg619322oswg430oswg430_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">&nbsp;</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/_6WCA3BAyhHBm5yADJxrRw">「36 氪」</a>，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2025Q1 盈利加速釋放，平安健康如何打通醫險協同任督二脈？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269209292542593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 11:41:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>4 月 23 日，平安健康（1833.HK）公佈了 2025 年一季度業績。</p><p>財報顯示，平安健康在 2025Q1 實現收入 10.62 億元，同比增速高達 25.8%，增速水平遠超市場預期。受益於戰略 2.0、醫險協同持續優化等舉措，公司在 2024 年順利實現收入增長回正，隨着改革紅利持續釋放，2025Q1 的收入重回雙位數增長。</p><p>利潤方面，公司在 2025Q1 實現淨利潤 3319 萬元，同期經調整淨利潤錄得 5786 萬元。同比來看，這兩個利潤表科目在去年同期都處於淨虧損狀態；環比來看，2025Q1 實現的淨利潤已經超過了 2024 全年的 1/3，以此判斷公司的盈利能力正在加速釋放。</p><p>那麼，平安健康為何能夠在 2025Q1 實現收入雙位數增長、利潤加速釋放？平安健康未來估值又有哪些核心看點？</p><h2><strong>01 高協同性業務是業績加速釋放的關鍵</strong></h2><p>醫險協同戰略是平安健康近年來的主旋律，隨着戰略 2.0 進入深化階段，公司聚焦於高毛利率的高協同性業務，推動業務結構持續優化，逐步形成了「保險+醫療健康」和「保險+居家養老」的業務結構。反映在財務數據上，從渠道維度來看，F 端和 B 端業務是公司收入的支柱。</p><p><strong>公司財報數據顯示，在 2025Q1，平安健康 F 端和 B 端企業健康管理業務的合計收入同比增長錄得 43%</strong>，基於公司目前以 F 端和 B 端業務為核心的收入結構可知，正是得益於持續深耕 F 端的保險+醫養會員、醫療理賠協同、醫健權益服務模式，以及在企業健康管理業務（B 端）上的快速擴張，驅動公司收入端在 2025Q1 實現雙位數增長。</p><p>平安健康與集團之間的高度協同性，使其「保險+醫療健康」和「保險+居家養老」業務模式明顯有別於其他港股互聯網醫療概念股，這是公司在資本市稀缺的主要原因之一。<strong>平安集團內部對公司的定位是醫療養老生態圈的核心旗艦，通過差異化的「產品+服務」賦能金融主業，創造了巨大的直接價值與間接價值。</strong></p><p>平安集團財報顯示，截至 2025 年 3 月末，平安健康服務的客户數近一千萬。與此同時，在平安集團近 2.45 億個人客户中，醫療養老生態圈累計為近 63% 的客户提供相關服務權益，其中客均合同數約 3.37 個、客均 AUM 達 6.12 萬元，這兩項指標均顯著高於未享有醫療養老生態圈服務權益的個人客户。</p><p><strong>由此可見，平安健康在 F 端渠道展業的一個核心邏輯：通過為集團金融客户提供醫療相關服務，創造金融業務的交叉銷售機會，使客户從單一產品使用者升級為多產品使用者，平安壽險等集團內部企業都因此而受益。平安健康聚焦 F 端業務，不僅提升了客户黏性，而且該模式可以顯著降低獲客成本，助力降本增效，而且醫險協同、保險+醫養會員等商業模式本身就有極高的壁壘，難以被複制。</strong></p><p>具體到業務開展層面，經過長期的基礎設施建設，平安健康的業務平台設施完備、功能豐富，以在線診療平台為例，目前包括皮膚、兒科、中醫等九大專科，患者可以通過圖文、語音、視頻等方式進行遠程問診，實現 7 天 24 小時接診、60 秒快速響應，省去了線下問診的排隊時間；通過建立用户健康檔案並定期隨訪，助力用户疾病預防；口碑方面，在線診療平台上線以來，無一例重大醫療事故，用户月度五星好評率超 98%。</p><p><strong>正是基於平安健康對自身服務能力的持續強化，在服務體驗方面能夠為 F 端客户提供優質、高效、便捷的服務，從而沉澱良好口碑並形成品牌效應</strong>。公司以其強服務能力和與集團之間的高協同性為支撐，在積極探索並落地醫險協同的業務模式後，不斷推出保險+醫養會員、醫療理賠協同等創新模式，共同推動 F 端收入在報告期內快速增長。</p><p><strong>平安健康的 B 端業務在近年來明顯發力</strong>，其業務快速擴張、業務收入長期保持較高增長水平背後的核心邏輯，是公司在探索企業健管運營模式中，創新推出「健康委託管理、會員制健康管理服務、保險+」產品組合，為 B 端客户提供保障全面、服務優質、性價比高的企業員工健康管理服務體系<strong>。公司財報顯示，在 2025Q1，公司累計服務的企業客户數超 2100 家，B 端付費用户數較去年同期增長超 45%。</strong></p><p>業務層面，2024 年中報開始，公司啓用了新的業務口徑，公司核心業務劃分為醫療服務、健康服務、養老服務這三大板塊。<strong>從業績增長的彈性來看，醫療服務和養老服務的收入在近年來均保持正增長，而且這兩大服務的滲透率在 2024 年都有顯著提升，是公司實現持續盈利的重要保障。</strong></p><p>醫療服務和養老服務的展業是以家庭醫生和養老管家為核心服務樞紐。醫療服務的業務開展，主要依託北京大學國際醫院與世界家庭醫生組織雙重認證的家庭醫生團隊，為客户提供「管理+服務」一體化解決方案，並形成口碑效應以強化自身的品牌力。<strong>公司財報顯示，截至 2025 年 3 月末，公司的家醫會員覆蓋超 2000 萬用户。</strong></p><p>平安健康的養老業務也頗具特色，以智能管家、生活管家、醫生管家「三位一體」的養老管家為樞紐，聚焦「醫、住、護、樂」的四大養老場景，為用户提供標準化、多元化、立體化的一站式醫療養老服務網絡。<strong>根據公司財報數據，截至 2025 年 3 月末，公司養老服務的權益用户數較 2024 年末增長 15%。</strong></p><p>在科技創新領域，近年來人工智能方興未艾，AI 與醫療的結合亦是重點方向，平安健康在醫療 AI 的創新上亦保持了長期持續的投入。<strong>重大進展方面，2024 年，公司升級發佈「平安醫博通」醫療大模型和「平安醫家人」醫生工作台之後；在報告期內，平安健康推出名醫 AI 助力「平安芯醫」。</strong></p><p>「平安芯醫」是一款依託數字人技術和醫學大數據支撐下的 AI 大模型，其定位是作為真實醫生的數字分身，為用户提供線上諮詢、線下就醫協助、輔助解讀報告與化驗單、用藥提醒等多元化服務，目前已經覆蓋 20 多個真實醫療場景。展望未來，公司還將在 AI 領域保持相當的研發強度，重點擴展 AI 在各業務場景的應用，並助力提升醫療服務的效率與品質。</p><h2><strong>02 投資策略</strong></h2><p>回顧平安健康近年來的業績表現，在 2024 年之前已經呈現出業績虧損持續收窄的趨勢，全面實現盈利已在預期之中，2024 年實現盈利在節奏上則是超出市場預期，再到 2025Q1 更是實現了業績的加速釋放，可以説近年來的醫險協同戰略轉變和堅守功不可沒。</p><p><strong>戰略的成果反映在業務上，經過長期且持續的業務結構優化，高協同性業務逐步成為公司收入的支柱</strong>，即在渠道層面更加突出 F 端和 B 端業務，在業務開展層面，則形成了以醫療服務、健康服務、養老服務三大服務板塊為主的格局。</p><p>橫向比較港股各大醫療互聯網醫療企業，在行業發展的初期，各企業間形態曾一度趨同，隨着行業的不斷發展，業務形態的分化逐步顯現。<strong>平安健康在核心業務的開展上強調與集團的高協同性，其醫險協同的業務形態已明顯有別於其他港股互聯網醫療企業，這是源於對自身稟賦的清晰認知。</strong></p><p><strong>作為平安集團醫療養老生態圈的核心旗艦，依託集團的資源生態，實現從保險產品設計與理賠到健康管理、醫療服務的全鏈條貫通</strong>，打破傳統醫險割裂模式。<strong>其產品設計突出多維度的全週期性</strong>，通過保險+健康管理+醫療的組合，構建從預防到診療再到康復的全週期健康守護體系，同時提升用户健康價值與產品黏性。</p><p><strong>從全市場的角度來看，公司醫險協同的運營模式目前難以複製，極高的壁壘與業務模式的獨特性，是平安健康成為資本市場稀缺資產的主要原因，由此可以為其給出一定的估值溢價。</strong></p><p><strong>對平安健康未來業績的判斷，根據目前的收入結構與運營數據，F 端和 B 端業務依然還有巨大的可滲透空間，所以公司高協同性業務在未來依然將保持高成長性</strong>。短期來看，B 端業務展現出了更強的業績彈性；同時，醫療服務和養老服務亦是未來判斷業績增長的重要看點。</p><p>估值方面，雖然目前平安健康的股價相比於去年 9 月的低點已經實現翻倍，但相比歷史高點依然處於絕對低位，而且隨着公司實現全面盈利，強業績預期對估值亦形成了強支撐。所以，公司長期的估值機會依然具有較高的確定性；而且公司濃厚的科技屬性，其自有醫療 AI 大模型的專業能力有着高數據壁壘，垂域模型的發展既符合當下政策支持的方向，也會受益於科技板塊的短期主題投資機會。</p><p>&nbsp;</p><p>*免責聲明：</p><p>本文內容僅代表作者看法。</p><p>市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪具身智能領域最大單筆投資落地，超億元瞄準帕西尼觸覺感知技術</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3269173428654466?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 10:21:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>近日，觸覺感知與人形機器人領軍企業<strong>帕西尼感知科技（PaXini Tech）獲</strong>中國新能源汽車龍頭<strong>比亞迪超億元戰略投資</strong>。據悉，這是比亞迪本年度拋出的首筆重磅股權投資，也是截至目前，其在具身智能領域完成的最大單筆投資。</p><p>據官方資料顯示，帕西尼感知科技（PaXini Tech）成立於&nbsp;2021&nbsp;年&nbsp;6&nbsp;月，是<strong>國內極少數可實現高精度多維觸覺傳感器自主可控，且擁有完整多維觸覺「傳感器-靈巧手-人形機器人」產品矩陣的企業</strong>。公司創始成員來自世界首個人形機器人誕生地——日本早稻田大學菅野機器人實驗室，創新研發出&nbsp;6D&nbsp;霍爾陣列式觸覺傳感器，賦予機器人類人般的觸覺感知能力，同時構建起從硬件封裝、數據採集、算法集成到首個&nbsp;VTLA&nbsp;具身智能模型構建的全棧式具身智能技術體系，是該領域全球領先的供應商和技術開拓者。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_065674c5e13c468ca0607fbc645295b8@16805102_oswg184324oswg1080oswg606_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">帕西尼&nbsp;6D&nbsp;霍爾陣列式觸覺產品矩陣</p><p>暌違&nbsp;2&nbsp;年，繼智元機器人後，<strong>比亞迪再度加碼具身智能領域，並聚焦觸覺傳感技術</strong>。作為全球新能源汽車領域的龍頭企業，比亞迪常年穩居國內車企市值巔峯，其一舉一動都備受行業矚目。此次投資是比亞迪<strong>對帕西尼的深度認可，亦是其深思熟慮後的戰略佈局</strong>。</p><h2><strong>帕西尼&nbsp;6D&nbsp;霍爾陣列式觸覺方案，或成具身智能落地破局關鍵</strong></h2><p>人類超&nbsp;70%&nbsp;的物理交互和超&nbsp;90%&nbsp;的精細操作依賴雙手完成，而機器人卻因觸覺傳感技術瓶頸，導致觸覺模態極度缺失，長久以來一直被囚於無法真正像人類一樣實現靈巧抓取與精細操作的枷鎖之中。也因此，<strong>觸覺傳感器被稱為機器人「感知覺醒」的關鍵</strong>，亦是中國&nbsp;35&nbsp;項「卡脖子」技術之一。</p><p>經過對全球觸覺傳感技術路線的系統性評估，包括視觸覺、電容式、電阻式等主流方案的多維度對比測試，比亞迪最終鎖定帕西尼自主研發的&nbsp;6D&nbsp;霍爾陣列式觸覺傳感技術方案。</p><p>據硬氪瞭解，帕西尼基於該項技術方案，推出自主研發的高精度陣列式多維觸覺傳感器。該觸覺傳感器由自研&nbsp;HAPTA&nbsp;異構多核陣列軟硬件架構實現，集成了陣列式&nbsp;ITPU&nbsp;多維觸覺傳感單元和自研可實時採集解析的觸覺算法，<strong>可在&nbsp;1&nbsp;秒內實現&nbsp;1000000（一百萬）次超高觸覺採樣</strong>，同步捕捉六維力（三維力+三維力矩）、材質、温度、回彈等&nbsp;<strong>15&nbsp;種觸覺感知信息</strong>，並以全量程&nbsp;0.01N&nbsp;的精細力識別能力，進行<strong>遠超人類的&nbsp;1000Hz&nbsp;進行高頻輸出</strong>，為具身智能體提供業內頂尖的類人般豐富細膩的觸覺交互信息。除此以外，帕西尼通過高可製造性設計、自動化標定和測試技術，填平了觸覺傳感器從研究到產業化的鴻溝，<strong>打破了傳統觸覺傳感器感知維度單一、一致性差、耐久性與可靠性不足、價格昂貴、易用性差等諸多行業內長期發展桎梏</strong>，率先實現多維陣列力感知及材質、温度、紋理等多物理屬性解析，工業級壽命超&nbsp;300&nbsp;萬次，並已實現高可靠性規模化量產，<strong>全球出貨量穩居第一</strong>。</p><p>帕西尼<strong>&nbsp;6D&nbsp;霍爾原理的核心競爭力在於其軟硬一體的高可靠精細磁場捕捉和解析技術</strong>。在硬件層面，通過自研異構多核芯片陣列，可在做到&nbsp;IP68&nbsp;防水防塵等級的同時，充分捕捉微米級位移引起的細粒度磁分佈變化；在算法層面，其獨有的快速磁反解算法可以從磁分佈的瞬息變化中辨識內源磁場和外部幹擾，進而實現幹擾免疫。其獨有的非線性快速力學求解算法集成到異構核心中，能以毫秒級速率完成微小位移到接觸面多維力分佈的映射。</p><p>這種高性能觸覺傳感技術的自主化逆風破局，與高精度感知受制於高昂成本的約束突破，<strong>使帕西尼在推動具身智能走向規模化產業化變革進程中擁有巨大潛力</strong>，也因此<strong>在眾多方案中脱穎而出</strong>，斬獲產業鏈巨頭比亞迪的高度認可與入股注資。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_80b2ebb199344bc585900df9ab33ec42@16805102_oswg40772oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">帕西尼&nbsp;6D&nbsp;霍爾陣列式觸覺傳感單元</p><h2><strong>戰略合作與產業協同，具身智能與汽車產業的雙向奔赴</strong></h2><p>除了觸覺傳感技術層面的突破，據其官網顯示，帕西尼<strong>已構建起&nbsp;6D&nbsp;霍爾陣列式&nbsp;「觸覺傳感器&nbsp;—&nbsp;靈巧手&nbsp;—&nbsp;人形機器人」&nbsp;的全棧多維觸覺產品矩陣</strong>。其中靈巧手&nbsp;DexH13&nbsp;是全球首款「多維觸覺+ AI&nbsp;視覺」雙模態機器人末端，4&nbsp;指擁有&nbsp;16&nbsp;個高自由度（13 主動+3 被動），單手集成&nbsp;1140&nbsp;個多維觸覺傳感單元和&nbsp;800&nbsp;萬像素 AI 手眼相機，可實現多維力感知和手眼協同的靈巧精細化操作。人形機器人&nbsp;TORA-ONE&nbsp;雙手搭載超&nbsp;2000&nbsp;顆多維觸覺傳感單元，擁有&nbsp;53&nbsp;個全身自由度與&nbsp;1.46-1.86m&nbsp;自適應身高調節能力，能夠滿足安檢、物流、商超、康養、精密裝配等不同場景下的多種複雜精細化操作需求，展現出強大的泛化能力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,524" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_5fb0147cbd3a4767b97befc9a6e850cd@16805102_oswg90918oswg1080oswg524_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">帕西尼人形機器人應用場景</p><p>也因此，比亞迪與帕西尼的<strong>合作是一次全方位的產業協同</strong>。據硬氪瞭解，<strong>帕西尼的技術將在多領域和比亞迪有潛在合作場景</strong>，本次的合作也<strong>將充分發揮雙方的優勢，實現互利共贏</strong>：帕西尼有望在未來具身智能的產業競爭中脱穎而出，從應用端觸發，實現產品快速迭代，並引領行業發展；而比亞迪則在汽車產業的智能化升級與產業化佈局中先發制人，搶佔先機。</p><h2><strong>資本與產業共振，觸覺感知領域迎來分水嶺</strong></h2><p>比亞迪的戰略注資，<strong>本質上是產業話語權向底層核心技術環節的深度滲透與技術路線鎖定</strong>。這一動作不僅表明產業龍頭對帕西尼技術路線的強力看好，更折射出資本對具身智能產業價值錨點的判斷——<strong>誰掌握觸覺感知的物理接口，誰就掌控人形機器人產業化落地的關鍵</strong>。而除了萬億級車企比亞迪之外，據帕西尼透露，其&nbsp;6D&nbsp;霍爾陣列式觸覺傳感器已批量進入海內外人形機器人頭部客户企業，成為目前唯一在人形機器人領域大規模運用的觸覺傳感器供應商。</p><p>縱觀資本側與產業側的押注與青睞，<strong>觸覺感知與具身智能領域或已迎來分水嶺</strong>，帕西尼的&nbsp;6D&nbsp;霍爾陣列式觸覺傳感技術正加速形成人形機器人「感知-決策-執行」的技術閉環，不斷推進具身智能的實際落地與產業化變革，並以<strong>「高技術優勢及壁壘-高量產行業領先-龍頭客户領航」的絕對優勢</strong>，大步向前邁進。</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/r19c4jSa0qlRuAig1rHWHg">「硬氪」</a>，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>用 AI 給孩子看病，這屆家長很「敢」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3263797512912647?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 10:11:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>今春，AI 兒科醫生是 AI 醫療圈的熱門議題之一。</p><p>3 月，北京兒童醫院牽手百川智能，發佈了國內首個兒科醫學大模型，推出基層和專家兩個版本「AI 兒科醫生」；4 月，重醫兒童醫院聯合左手醫生，推出「兒科 AI 家庭醫生」，以及適配大模型應用的兒科循證知識庫。</p><p>這兩家頂級兒童醫院迅速下場之外，還有多家醫院正在應用 AI 兒科產品的路上。</p><p>現實中，兒科醫生荒、兒童就醫難等困境存在已久。因為兒童難以準確訴説病情，兒科又被稱為「啞巴兒科」，醫生僅能憑藉有限溝通、查體等診斷病情；兒童用藥的品種有限，劑量也多靠醫生酌情使用；再加上兒科又是「小全科」，培養一位優秀的兒科醫生至少要八到十年。</p><p>藉助 AI 大模型的「聰明大腦」，能否彌補兒醫需求的巨大缺口？</p><p>除了讓 AI 服務醫生、提高診療效率，醫生調教後的 AI 能否直接服務患者？</p><p>AI 兒科醫生，有可能成為「醫療 AI 殺手級應用」嗎？</p><h2><strong>AI 兒科家醫：解寶媽之急</strong></h2><p>一位健康的年輕女性成為媽媽後，往往要面對很多突如其來的醫療護理問題，如新生兒黃疸、腸脹氣、濕疹、過敏等。</p><p>強烈關切之下，大到發育遲緩、感染肺炎，小到便秘腹瀉、頭型不圓，寶媽們對孩子的一切健康問題都十分在意。在傳統的互聯網醫療問診場景中，年輕媽媽即是諮詢頻次較高、有支付意願的羣體。</p><p>如今，已有許多用户用 Deepseek、豆包等解讀化驗報告、進行輕問診，但通用大模型直接用於嚴肅醫療，存在較高的幻覺度，普通用户有時難以判斷答案准確性。另外，<strong>DS 等在分析病情、推薦藥方時，通常會列舉多種可能性，缺乏專業醫學訓練的人難以甄別選擇，存在誤診風險。</strong></p><p>因此，<strong>開發垂直領域的「AI 智能醫生」，成為多家廠商的選擇</strong>。百川智能開發了「百方 AI 智能醫生」，豆包官方上線了「健康諮詢小助手」智能體，重醫兒童醫院聯合左手醫生開發了「小乙·兒科 AI 家庭醫生」等等，<strong>這些 2C 產品目前都可以免費使用。</strong></p><p>那麼，哪家智能醫生的問診準確度、體驗感更勝一籌？一位醫療行業人士表示，因為醫療存在極大的信息不對稱，C 端患者難以迅速判斷，但有個參考指標：即該 AI 醫療廠商開發的產品，進入了多少家頂級醫院，包括智能病例系統、AI 輔診系統等。</p><p><strong>一方面，因為醫院具有專業判斷能力；另一方面，產品入院意味着「醫療數據可及性」，而數據正是訓練 AI 模型關鍵。</strong></p><p>左手醫生創始人兼 CEO 張超也表達了相似的看法，他歸納認為：<strong>「AI 醫生的競爭力=頭部醫療資源觸及度 x 個人健康檔案厚度」。</strong>創業七八年，在 B 端，左手醫生針對醫院開發的診室聽譯機器人、醫院信息化軟件等，服務了 Top100 醫院中的 40 家。</p><p>「針對 C 端，我們目前更關注成為百姓的‘健康管家’，治療前，用户可以諮詢兒科 AI 醫生，從而獲得病情複雜性、是否需要入院就醫、推薦哪個醫院的某位醫生等判斷。」</p><p>他舉例道，如嬰兒綠便，AI 醫生會詢問用户餵養方式、體温、環境改變（如是否受涼）、症狀演變（如是否腹瀉/脱水）等，以給出病情分析，判斷是否需要立即就醫。隨後，根據診斷結果，會附上重醫兒童醫院錄製的專業科普視頻，供用户學習。</p><p>現階段，醫院和廠商開發的「兒科 AI 家庭醫生」，也自設了很多約束邊界，來把控嚴肅醫療場景的諮詢風險。例如：可以分析化驗單，卻沒有上傳患者症狀圖的入口；可以推薦護理方式，卻沒有用藥建議等等。</p><p>在交談中，多位受訪者曾提及<strong>AI 要學習醫生的提問方式和思維鏈</strong>。「醫學診斷，是從發散到收斂的過程，問診過程要採集很多信息，最終收斂至一個明確的診斷」，張超認為既往做「診室聽譯機器人」和智能病歷的積累，讓與重兒合作開發的這款 AI 醫生，可以較為準確地理解並反饋患者意圖。</p><p>目前，這款兒科 AI 家庭醫生主要依靠醫院端的自然流量，將線下患者導流至線上。對醫院而言，兒科 AI 醫生可承擔起治療前「遠程分診」、治療後「醫患教育」等功能。而且，AI 醫生在向院外更廣泛患者擴散的過程中，也能夠為醫院帶去更具治療價值的病人（如為三甲帶去疑難雜症患者）。</p><p>不過據既往經驗，此類 AI 醫療產品很難從醫院、醫保獲得直接收入。那麼，「兒科 AI 醫生」，未來如何打通商業化呢？</p><p>張超認為，2C 可以收取低價訂閲費用，如日費 1.9 元、月費 9.9 元等，關鍵是檢驗產品力和用户粘性。未來，可以給 AI 醫生用户做就醫指導，即更精細的分診、甚至安排就診；再進一步，讓 AI 醫生為用户提供個性化健康指導。</p><p>兒科，不是好的變現場景，因為開不了大處方（兒童用藥限制極多）、大檢查；但兒科背後的寶媽羣體，確實消費的好人羣。<strong>她們不僅關注孩童和自身的健康，也能影響丈夫、父母等人的醫療決策。</strong>「有位寧夏的女性用户，使用 AI 智能醫生，為 6 個家人建了檔案。」</p><p>上述醫療行業人士認為，AI 智能醫生是一個流量入口，用户量達到一定規模後，商業化的合作方有很多，如藥、硬件、保險等等。但關鍵是要有一定的用户規模，所以接下來誰能快速入院（獲客），成為競爭的重點。<strong>「入院，也是佔坑。一般情況下，醫院（數字化）是拒絕重複建設的。」</strong></p><h2><strong>AI 進入兒科：補醫生之缺</strong></h2><p>由上可見，現階段 AI 兒科醫生更多解決「輕問診」需求，更加核心的診療依然靠 B 端醫生完成。當生成式人工智能席捲而來，很多兒科醫生也在用 AI 工具提高工作效率、拓展診療思路。</p><p>兒科臨牀診療，很大程度上依靠醫生與家長的溝通、對患兒的細緻查體等，「我是一位從業 25 年的兒科醫生，非常喜歡和患者溝通，但不太喜歡把大量時間耗費在病歷資料的書寫整理中」，曾就職於湘雅二院、現卓正兒科醫生黃丹琳表示。</p><p>在黃丹琳的期待中，<strong>希望 AI 能夠成為醫生助理</strong>：在診前，輔助分析患者健康信息，結構化呈現既往病史；診中採集、記錄病歷信息，提高接診效率；幫助管理患者，讓醫生有更多時間關愛患者，集中精力做身體檢查、處理複雜決策等核心任務。<strong>「AI 可以成為兒科醫護人手短缺的補充，而非替代。」</strong></p><p>由於醫學複雜性，這些看似不難的功能，在大語言模型技術成熟前，並未得到很好的解決。例如讓 AI 自動記錄問診過程、生成一份高質量的病歷，語義理解是核心難點，靠傳統自然語言小模型就會出現大量冗餘和不準確。</p><p>但近兩年，隨着 AI 能力提升，相關問題陸續得到解決，AI 生成病歷不僅可以實現全面、準確，<strong>在數據準確基礎上，還迸發出一些新的能力</strong>，如問診聯想（提示醫生下一個問題是什麼）等。</p><p><strong>這其實意味着 AI 已經從單純的效率提升工具，進入到更核心業務，從「助理」漸漸走向「智囊」。</strong>畢業於上海交通大學醫學院、已從業七年的兒科醫生高崢博士表示，「自 chatGPT 橫空出世之後，他就一直在與 AI 工具做朋友，並把它們當成專業上的夥伴和智囊。」</p><p>儘管目前還沒有用過特別成熟的「AI 兒科醫生」產品，但高崢認為，把<strong>「我是一名 xxx 的兒科醫生」作為開場人設，</strong>在 DeepSeek 等工具上進行探討式對話，一定程度也算把大語言模型當做 AI 智能兒科醫生。</p><p><strong>在輔助診斷決策、提供治療思路、大致預估病程/預後/併發症風險等方面，「AI 還是很厲害的。它給出的答案不一定很準確，但主打任勞任怨、快速全面。</strong>有時我會對它的答案給出質疑，要求它提供數據出處和證據來源，就像同行之間的探討。」</p><p>為了給兒科醫生提供專業準確的工具，北京兒童醫院和百川智能開發了專家版、基層版 AI 兒科醫生。在基層應用中，通過「雙醫生」機制，提升基層兒科醫生的診療水平，例如在兒童病毒性腦炎的早期識別方面提供輔助診斷等。</p><p>由於基層缺乏優質兒科醫生、家長存在求醫焦慮等，兒科的分級診療長期形同虛設。相比於「分級診療」，一位北京協和醫院的教授曾提出「分工診療」的概念：即在整個診療流程中，除向上轉診，基層醫生可以完成部分分工。如在 AI 等工具幫助下，進行有效的病情問詢、查體等，給出初步病情判斷。</p><p>當然，AI 潛力仍在快速釋放。</p><p>在幫助患兒家長、節省醫護人力方面，「不遠的將來，AI 就可以替代一部分人力工作，如遠程分診、患兒就醫時機判斷等」，高崢認為。除此之外，他判斷未來隨着 AI「解讀分析視頻」能力提升，線上用 AI 進行智能兒童發育評估、餵養指導等，也可能很快會實現。</p><p>「比如，家長上傳一些孩子在家裏玩耍的視頻，AI 就能幫忙分析孩子的行為發育、語言社交能力等是否正常，或是否存在自閉症、腦癱等嚴重疾病的風險初步篩查。<strong>雖然短時間內，AI 不一定能達到行業專家那麼精準，但 AI 準確度超過低年資、經驗不豐富的醫生，應該完全沒問題。」</strong></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李彥宏説的「MCP」，還有人不知道嗎？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3268650723348870?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 09:23:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜鄧詠儀</strong></p><p><strong>編輯｜蘇建勳</strong></p><p>大模型的風，如今又刮到了一個新名詞上：MCP。</p><p>AI 圈中不缺新鮮事，但這次不一樣，互聯網彷彿又回到了十多年前的春天。<strong>「現在，基於 MCP 開發智能體，就像 2010 年開發移動 APP。」</strong>4 月 25 日，百度董事長李彥宏在百度 Create 大會上説到。</p><p>如果還沒有聽過 MCP，但你肯定聽過上一個熱詞：Agent（智能體）。2025 年初，中國初創公司 Manus 的爆火，把這個名詞瞬間推到了大眾面前。</p><p>「真·能幹活的 AI」，是 Agent 爆火的關鍵。在這之前，大模型可以答疑解惑，但它只是一個簡單的對話窗口，依賴於模型接受過的訓練，大模型內的數據往往不是最新的，如果只有大模型本體，調用外部工具，要經歷非常繁瑣的過程。</p><p>MCP 這個概念，就和 Agent 密不可分。<strong>MCP 是 Agent 願景得以實現的的重要路徑——大模型可以自由地調用支持 MCP 協議的外部工具，完成更具體的任務。</strong></p><p>現在，包括高德地圖、微信讀書在內的應用，就已經紛紛推出官方的 MCP Server（服務器），這意味着，所有開發者都可以像搭積木一樣，先確定自己用什麼大模型，而後調用高德地圖、微信讀書的 MCP 服務器，大模型就可以完成查詢地圖等等任務。</p><p>從 2 月開始，一場 MCP 浪潮已經如火如荼地席捲全球。</p><p>幾乎所有大廠——OpenAI、谷歌、Meta，以及國內的阿里、騰訊、字節、百度等等，紛紛宣佈支持 MCP 協議，也都推出了自家的 MCP 平台，邀請各路開發者、應用服務商進駐。</p><p>如果覆盤 2024 年國內 AI 領域討論得最火的名詞，「超級應用」肯定算其中一個。人們普遍認為，2024 年會迎來 AI 應用的大繁榮，但並沒有如預期般快速發展。AI 領域的創新生態，更多還是星星點點地散落在各處。</p><p>正因如此，MCP 的爆火，不亞於春秋戰國時期，秦始皇一掃六合的意義——統一各國的書寫、交通、度量標準，從而大大方便了經濟和商品往來。</p><p>不少市場評價認為，隨着 MCP 等協議逐漸成為共識和趨勢，2025 年會迎來一場真正意義上的 AI 應用大爆發。</p><h2><strong>MCP，AI 的「超級外掛」</strong></h2><p>事實上，MCP 並不是一個新事物，早在 2024 年 11 月，就已經由 Anthropic 宣佈推出。</p><p>MCP 的全稱是「Model Context Protocol」，即模型上下文協議。這是一項開放標準，基於大模型的應用如果支持了 MCP 協議，就像學會了一門標準化「語言」，和外界的數據源、工具等等進行互動。</p><p>如果你覺得這個解釋依然複雜，那麼可以看看手機、電腦上的數據接口——MCP 相當於給大模型裝上了一個「萬能插座」，定義了一個標準的「USB 接口」。</p><p>有了這個接口，開發者得以有章法地，在更標準化的框架和約定下進行應用開發，對接不同的數據源和工作流。</p><p>在 MCP 成為趨勢之前，開發 AI 應用的門檻一直在高位。</p><p>如果一位開發者想開發一個 AI 旅遊助手，需要讓大模型至少完成幾項工作：查看地圖、在網絡上查找攻略、結合用户需求撰寫一份新的旅遊計劃。</p><p>那麼，為了讓大模型順利能夠查詢地圖，在瀏覽器上查找現有的攻略。開發者所經歷的開發過程是這樣的：</p><p>首先，每個 AI 提供商（OpenAI、Anthropic 等）對 Function Calling 的實現略有不同。如果中間涉及兩個大模型的切換，那開發者還需要為不同模型重寫適配代碼，相當於幫大模型寫一個外部工具的「使用手冊」，大模型才能學會用更好的 Prompt 調用外面的工具。否則，模型輸出的結果準確度會直線下降。</p><p>簡單總結，就是大模型在和外界交互時，缺少統一標準，導致代碼複用性太低。AI 應用生態的發展就會自然滯後。</p><p>「對於任何一個大模型應用開發者，在 MCP 出現之前，開發者不僅需要懂大模型，也需要自己做二次開發，把外部的工具嵌入到自己的應用中。並且，工具的性能如果不好，開發者自己還需要去研究，究竟是應用本身的問題，還是工具的問題。」阿里雲魔搭社區算法技術專家陳子謙對《智能湧現》等媒體表示。</p><p>Manus 也是一個典型例子。不久前，《智能湧現》也曾對 Manus 進行測評，哪怕只是寫一篇簡單的新聞，Manus 很容易就需要調用十多種工具，比如開啓瀏覽器，瀏覽和抓取網頁、進行寫作、驗證和交付最終結果。</p><p>在每個環節裏，如果 Manus 選擇要調用外部工具，那麼就需要編寫一個「函數」，用來安排外部的工具如何運行。結果就是，Manus 常常因為任務過載而中止任務，也是因為單個任務所消耗的 Token 太多了。</p><p><strong>但在 MCP 之後，最核心的轉變就是：開發者不需要對外部工具的性能負責，只需要對應用本身做維護和調試，大大減少了開發工作量。</strong></p><p>相對應的，生態中的一個個單點 Server，則會維護好自己的 MCP 服務——比如支付寶、高德地圖等等應用方，維護好自己的 MCP 服務器，更新到最新版本，等待開發者來接入即可。</p><p>不過，MCP 生態還相當早，現在也遠不是一個完美方案。已經有不少開發者表示，MCP 有點為建標準而建——API 也許是更簡潔的方案。而如果 MCP 服務器並非官方推出，也沒有人精心維護，那麼接入 MCP 的的安全性、服務穩定性也不容樂觀。</p><p>儘管如此，MCP 可以説是第一個真正意義上爆火出圈的調用工具協議，它的效應也在快速顯現。據 MCP 社區 PulseMCP 統計，全球已經有超過 4000 個 MCP 服務器上線，而這一數字還在迅速增長中。</p><p><strong>聽上去很理想，但 MCP 生態還相當早，現在也遠不是一個完美方案。</strong></p><p>已經有不少開發者表示，MCP 有點為了建立標準而建——在那之前，API 已經是更簡潔的方案了，大模型也已經可以通過很多協議調用 API，MCP 有一種畫蛇添足之感。</p><p>現在大公司們發佈的 MCP 服務，基本都由廠商自己定義，可以被 LLM 調用什麼功能，以什麼樣的方式調度。但同樣的問題也會出現在 MCP 上——大公司很大概率不會把最核心、最實時的信息給你。</p><p>而如果 MCP 服務器並非官方推出，也沒有人精心維護，那麼接入 MCP 的的安全性、服務穩定性也不容樂觀。</p><p>獨立開發者唐霜就分享了自己遇到的案例：某度地圖的 MCP Server，工具不足 20 個，有 5 個要求傳入經緯度，再來一個查天氣，要求用户提供行政區劃 ID 來查詢天氣，但卻沒有提供如何獲取這些 ID 的方法或文檔。解決方案只能是用户回到這一服務商的生態中，按部就班獲取信息與權限。</p><p>如此看來，MCP 的爆火只是表面，但背後的博弈遠未結束——大模型廠商雖願意提供 MCP 服務，但主動權仍然抓在廠商手中，沒有人願意為 Anthropic 的生態做嫁衣。如果沒有心思好好提供服務，開發者反倒要做雙倍的工作，這個生態的邏輯也不會存在。</p><h2><strong>開放路線的再一次勝利</strong></h2><p>不過，為什麼 MCP 現在才火起來？</p><p>在 Anthropic 剛推出 MCP 協議的初期，其實關注者寥寥。當時，只有有限的應用支持 MCP 協議，比如 Anthropic 自家的 Claude Desktop。開發者們也沒有形成一個統一的 AI 開發生態，基本屬於各自閉門造車的狀態。</p><p><strong>是因為開發者羣體的接納，MCP 才開始慢慢走到舞台中心。</strong>2025 年 2 月開始，AI 編程領域的一眾明星應用——包括 Cursor、VSCode、Cline 等等，紛紛宣佈支持 MCP 協議，這讓 MCP 協議聲名鵲起。</p><p>在開發者羣體中掀起聲浪之後，真正引爆 MCP 協議的，是大模型廠商們的接入。</p><p>關鍵性的一步，無疑是 3 月 27 日，OpenAI 宣佈支持 MCP 協議，緊隨其後的則是 Google。</p><p>Google CEO 桑達爾·皮查伊曾表達過對 MCP 的糾結。3 月 31 日，他發了條推特，表示：「接入 MCP 還是不接入 MCP，這是個問題。」但發完這條推特短短 4 天后，Google 也宣佈接入 MCP。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,392" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_ee61f47314e442fc93b243f82a78eb4b@2057308263_oswg90173oswg1080oswg392_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△來源：X（Twitter）</p><p>大廠們最終都選擇擁抱 MCP，這和 DeepSeek 衝擊硅谷的故事異曲同工：接入 MCP，本質上也是大模型廠商在生態戰略上的轉向——<strong>與其各自為政，不如求同存異，擁抱一套更開放的協議，集體把蛋糕做大。</strong></p><p>過去兩年中，大模型廠商在 AI 戰略的佈局上，往往都還是想圈佔地盤為主。這個邏輯和互聯網的發展歷史別無二致，比如蘋果，成為平台廠商，建立起強大的開發者生態，而非單純提供單點的產品服務，才能逐步建立起壟斷性的優勢。</p><p>OpenAI 也是學着蘋果這麼做的。</p><p>在接入 MCP 協議之前，OpenAI 開發者生態的路線，總體從開放逐漸走向封閉。ChatGPT Plugins 在 2023 年 3 月上線，當時的 Plugins，還允許第三方開發者為 ChatGPT 添加特定功能，也支持同時使用多個插件，是一個較為開放的擴展生態系統。</p><p>但在 2024 年 1 月推出 GPTs 及商店後，OpenAI 很快終止了 Plugins 的服務。GPTs 被設計成一個更封閉的商店模式——GPTs 只能在 OpenAI 平台上運行，從模型到應用全部由 OpenAI 控制，通過平台抽成獲利。而開發者也需要針對 ChatGPT 這一個平台開發，開放程度相當有限。</p><p>截至目前，OpenAI 的 GPTs 生態效果並不如人意，商店中充斥着大量低質的簡單套殼應用，商業化閉環也遠未跑通。</p><p>Anthropic 的 MCP 協議，很多思路也並非行業首創。OpenAI 推出的 Function Calling，其實同樣是大模型調用外部工具的一個主流標準，MCP 的許多技術思路，也和 Function Calling 一脈相承。</p><p>但 MCP 在產品層面做得更用户友好。Function Calling 的問題在於，開發者還需要做二次編程和大量的適配工作，但 MCP 讓服務方將這些需求打包成一個個的「樂高積木」，大大降低了 AI 應用的開發門檻。</p><p>而且，MCP 還擁有一個最核心的優勢：它更開放、抽象程度更高。MCP 只是一個網絡協議，並且沒有對底層的模型作限制，任何 AI 模型或平台，都可以基於 MCP 進行交互，也適用於雲端或本地的多種部署形式。</p><p>MCP 足夠開放，也並不會讓任何一家大廠獨大，這讓大廠們都能找到一個比較舒服的位置和心態，接入這套協議。</p><p>某種程度上，這也是 Anthropic 用更開放的姿態，以奪回開發者生態的嘗試——OpenAI 的封閉戰略，則再一次被證明是戰略上的誤判。對於仍處早期的前沿科技行業而言，從 DeepSeek 到如今的 MCP，無一不告訴我們：開放、開源的路線，依舊是當下的最優解。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_c2c3a1a92af84e0b85fab6ca5c013d54@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎關注</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_f3e1c04a149e4202a17064d56b42cfaf@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/cIEveJ87hhMjlgoZR_rAGw">「智能湧現」</a>，作者：鄧詠儀，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線 | 吉利整合電池業務，成立吉曜通行，用短刀推動「安全平權」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3266390260093320?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 09:08:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>極氪與領克合併後，吉利集團在上海車展上又公佈了一項重大合併舉措——整合電池業務。</p><p>36 氪瞭解到，吉利控股集團旗下電池業務已經完成戰略整合，正式成立浙江吉曜通行能源科技有限公司 (以下簡稱「吉曜通行」)。</p><p>原有的金磚電池、神盾短刀電池，統一成為神盾金磚電池品牌，實現吉利自研自產電池安全系統與電芯產品的「強強合體」，神盾代表吉利極致的電池安全系統，金磚代表吉利行業領先的電芯技術。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1920,1080" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250428/v2_38f4441ecf0d47f6b0d0697ecf440983@15545321_oswg601089oswg1920oswg1080_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">神盾金磚電池</p><p>整合後，吉曜通行將一躍成為行業內目前短刀產能最大的電池公司，目前已在全國構建覆蓋 6 大生產基地的智能化製造網絡。</p><p>在吉利集團董事長李書福發佈《台州宣言》後，整合已經成為了吉利集團的主旋律。未來吉利集團要形成兩橫七縱的戰略佈局。</p><p>兩橫指的是納入極氪和領克的極氪科技集團，極氪向上，領克向寬；幾何、翼真併入銀河，雷達併入吉利汽車，全面走向面大眾市場。</p><p>七縱則是整車架構、電子電氣架構、智能駕駛、智能座艙、電驅系統、動力電池、超級電混的七大領域深化協同。這次電池業務的整合，就是七縱佈局的其中之一。吉曜通行將聚焦磷酸鐵鋰短刀電池路線，未來為吉利集團的各個品牌、各個車型提供電池產品。</p><p>本次車展上，36 氪與吉利控股集團副總裁兼 CSO 鄭鑫聊了聊。他向我們闡述了這次整合的過程以及未來吉曜通行的發展規劃。</p><h3>全方位整合電池業務，降本增效</h3><p>在《台州宣言》之後，吉利集團旗下各車型子品牌的研發、採購等便開始逐步整合，電池業務的整合也一直在醖釀之中。</p><p>鄭鑫介紹到，這次整合並非單純的品牌整合，而是全鏈路地涉及到了集團內與電池相關的所有業務、人才、產能基地等。整合的形式是全面的合併，已經開展了 3-4 個月，研發、供應鏈體系都已經整合完畢。</p><p>吉曜通行將整合吉利旗下所有與電池相關的資產，包括耀寧、極電、耀能等多家電池公司，未來或還將管理吉利跟寧德的合資公司，以及吉利跟欣旺達合資的公司。</p><p>「目前管理工作已經完成整合，整合後，吉利的電池業務將只有一個主體。」鄭鑫説。</p><p>吉曜通行目前主要電池產品為金磚電芯，聚焦磷酸鐵鋰路線和短刀形態，將優先服務極氪品牌。同時，吉曜通行也會將短刀電池應用到吉利汽車的戰略車型上，比如銀河 E5，實現短刀平權。「目前，行業內僅在更高端的品牌或車型上使用短刀電池，因此我們提出了「短刀平權」的理念。」鄭鑫表示。</p><p>在產品規劃上，吉曜通行的目標還是聚焦爆款。據鄭鑫介紹，目前吉曜通行電芯產品規劃不超過十款，每款單一產品平均下來至少要有 5GWh 的產能。「整體戰略是做好細分賽道上的爆款電芯，體現成本競爭力、性能競爭力。」</p><p>當前，吉曜通行短刀產能佔其動力電池總產能的 90% 左右。</p><p>作為吉利控股集團內部的電池公司，吉曜通行也會讓吉利旗下車型具有更大的成本和價格優勢。能做到更低價格一方面是內供的優勢，另一方面則是吉曜通行整合和優化供應鏈來降低成本，提升產品質量和競爭力。</p><p>鄭鑫舉了一個例子，「我們也在往上游走，比如磷酸鐵鋰，若採用普通二燒方式增加產能，成本可能增加兩三千，而新建產能時加長爐子，成本則只需一千多。」</p><p>通過對電池業務的整合，吉利控股集團未來將擁有更具成本優勢，且電池規格更標準化的電池產品。這樣可以讓製造業的規模效應最大化，做到良性循環。</p><h3>用神盾金磚電池，推動安全平權</h3><p>「神盾金磚電池」品牌，以神盾代表安全系統，而電芯則統一為金磚電芯，下設超級快充版、高能量密度版和超級混動版。超級快充版主要針對 800V 以上高壓架構；高能量密度版則主要針對 400V 架構；超級混動版將既有 800V，也有 400V，以滿足不同市場需求。</p><p>將金磚電芯與神盾系統整合，安全性能得到了最大的提升。鄭鑫説，「安全是首要考慮的因素，無論是在 3 萬塊錢的車還是 100 萬的車，安全都是最重要的。」</p><p>未來，吉利集團將標明哪些車型使用了金磚電芯，哪些車型使用了神盾系統，由於吉利也有外購的情況，也會向用户講清楚神盾系統內用了哪家企業的電芯。「不管用誰的電芯，我們的系統安全是一以貫之的。」鄭鑫説。</p><p>同時，吉曜通行的電池規格也將主攻短刀，搭配磷酸鐵鋰體系，可以兼顧安全、體積利用率和成本，也可以做到鄭鑫所説的「短刀平權」、「安全平權」。</p><p>短刀電池也是這次快速整合的助力之一。據鄭鑫介紹，三年前，耀寧與極電就決定一起做短刀電池，在技術路線和內部管理上達成了共識。因此，這次合併，產線幾乎沒有浪費，直接形成了行業內最大的短刀產能。</p><p>合併後，吉曜通行也會不斷提升短刀的能量密度、快充能力和壽命，根據市場需求，推出不同性能的產品，以滿足不同客户的需求。</p><p>在對內供應上，吉曜通行的目標是：未來兩年上升到 30%。</p><p>他認為，要做到 30% 的供貨比例有兩個理由，一是規模問題，這影響成本；另一個則是產能利用率和產線良率，這更為重要。</p><p>鄭鑫介紹到，在爆款爆品方面，吉曜通行已經有了很好的實踐，例如在鹽城基地，一款電芯就能拉滿整個工廠，從長期來看是穩定的。這不僅實現了成本最優，而且在品質和穩定性上也表現出色，因為無需頻繁切線，能夠穩定地交付。</p><p>目前，吉曜通行跟吉利還有不少車型在適配過程中，因此後續增量會很快，不過這也取決於吉曜通行的產能爬坡速度。</p><p>當然，吉曜通行未來也不會做到 100% 獨供吉利。吉利的供應鏈策略一直是開放的，不管是新能源時代的電池、還是燃油車時代的關鍵零部件，都是如此。</p><p>鄭鑫説：「吉利不會完完全全做自己垂直的、封閉的、一體化的零部件產業，吉曜通行和包括寧德在內的電池公司會保持非常良性的合作與競爭關係。而且我們未來也會走出去，向全球輸出領先的產品技術解決方案、品牌、供應鏈生態和工程服務能力。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>思考很久，我終於弄懂了《永劫無間》</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3268190794273408?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 09:00:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文丨果脯</p><p>4 月 13 日，《永劫無間》公眾號發佈了玩家直面會的招募推文。</p><p>推文中提到，自 3 月開始遊戲社區傳出了不少失望的聲音，工作室的想法和玩家的需求出現了偏差，工作室將進入「緊急狀態」，認真聆聽玩家的聲音。</p><p>這也是《永劫無間》的真實現狀。自年初開始，遊戲的平均在線人數就在逐漸下降，即使它兩個月前宣佈入選亞運會電競項目，也仍舊無法挽救數據下跌的趨勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1079,1283" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_30dc226c5ef34dd4a8624cb838324f12@6202862_oswg99998oswg1079oswg1283_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">數據來源於「小黑盒」App</p><p>這兩個月來，我刷到了不少指責《永劫無間》的視頻，有人抱怨策劃不做事，有人指責版本沒內容，還有人已經開始直接宣泄負面情緒。偶爾開黑，我也能從朋友口中聽到對遊戲的不滿。</p><p>偶爾好不容易看到一個幫忙説話的，往下一看本質是在玩賣號梗。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,785" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_7e5fcbbdde584de498abaa72c7361813@6202862_oswg324390oswg1080oswg785_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">出號梗</p><p>每個人心中此刻想必都會冒出這個疑問，包括我。畢竟昔日《永劫無間》上線時，3 個月賣出 600 萬份，不到 1 年銷量就突破千萬，創下了國產買斷遊戲的新紀錄，一時也是風光無兩。</p><p>我在網上也看到過不少推測。比如有人認為工作室現在的重心完全放在了手游上，有了更掙錢的二胎，端遊自然失寵了；有人覺得是最近官方過分關注一些看似性價比更高的內容，用博眼球的做法維持遊戲內容，反而丟掉了初心。</p><p>作為開服玩家，我不禁回顧自己過去 600 多小時的遊戲經歷，這兩天才終於想明白這個問題——24 工作室現在需要解決的問題，可能從遊戲一開始就存在，<strong>即《永劫無間》的長線迭代到底該怎麼做。</strong></p><p>這個問題得從遊戲的玩法迭代聊起。</p><p>《永劫無間》的核心框架，可直接分為動作博弈、英雄設計和大逃殺玩法三部分。經過 3 年的迭代，這三者的比重逐漸轉變、失衡，才導致遊戲體驗也慢慢變得跟最初截然不同。</p><p>其中，動作博弈是《永劫無間》最底層的玩法架構。它使用的是格鬥遊戲設計思路，並在操作層面做了大量簡化，即採用「剪刀石頭布」的模式。在對戰時，玩家往往需要圍繞普通攻擊、蓄力攻擊和振刀三者之間互相剋制的關係，進行反覆的出招博弈，從而獲得戰鬥優勢。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="450,223" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_37c673347c4e46df93dd1769b0bcaffe@6202862_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">振刀</p><p>在這種模式下，格鬥遊戲的門檻大幅度降低，初上手的玩家也能迅速享受到博弈的樂趣。</p><p>同時，高熟練度的玩家也依舊能基於自由的戰鬥場景、技能、戰鬥技巧，嘗試更多的戰鬥可能性。比如玩家們經常提起的主播「克烈」，就憑藉對重刃武器的深度、英雄技能理解，以及超高的遠程武器熟練度，打過許多驚為天人的操作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1078,606" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_1a208ae8584f4465b96e5a284bf5fccd@6202862_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">抖音「克烈」的精彩操作集錦</p><p>遺憾的是，《永劫無間》這套框架雖好，但在長年缺乏變化和深度研究的情況下，大部分玩家已經找到了箇中的漏洞——遊戲存在一套不講道理的博弈通解，那就是閃避和連招。</p><p>遊戲現在的閃避操作比打出蓄力攻擊、振刀等操作的收益高了不止一個檔次。最初，閃避的缺點是無法形成有效反例，在博弈選擇中最多相當於一個「不虧不賺」的選項。如果操作得當，玩家甚至可以閃過對手的所有攻擊。</p><p>但如果算上連招，其中的博弈邏輯就變了。</p><p>最初大家對遊戲的研究還沒那麼深，連招可能還只是限定在「民工三連」，或是中間穿插升龍等攻擊。這樣一來，受到攻擊的玩家不會一直處於僵直無法操作的狀態，有繼續博弈，試圖反擊的空間。</p><p>而隨着「真連」，即能穩定打滿輸出的連招相繼出現，純粹的剪刀石頭布收益降低，變成了互躲傷害抓僵直。比如最基礎的連招「鈎索百裂」，就能穩定打出一次普通攻擊、一次升龍和一次蓄力傷害。離譜的時候，玩家還可以一套連招直接擊敗對手。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="497,282" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_64474ac5a2cd423c8d580ca5ef05c778@6202862_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">鈎鎖百裂</p><p>當然，格鬥遊戲存在連招本身很合理，也很正常，連招也相當於玩家深度訓練後收穫的成果。但如今連招的重要性早已蓋過「剪刀石頭布」的博弈收益，最明顯的案例就是高分段玩家���功振刀後，往往更傾向於藉助此次僵直起手打連招，而非使用處決。</p><p>《永劫無間》在此暴露的根本問題，本質在於缺乏體系化的戰鬥動作標準和持續迭代思考，該系統在內部的評判優先級也不高，最終才導致「博弈黨」和「連招黨」之間的矛盾。</p><p>這個情況的一種直接表現，是遊戲許多玩法細節很長一段時間都停留在原地，修改動機也相對被動。比如振刀後短閃接處決的設計，能保證玩家振刀後順利打出處決傷害，在前年底手遊試玩會上經由玩家提出後才正式改動。</p><p>而全方位振刀設計，則來源於英雄迦南大招引起的爭議。改版後，迦南開啓大招可以遠距離蓄力然後閃現到對手身邊釋放。儘管它對提升遊戲的動作深度有幫助，但一定程度上，這個設計也是回應社區呼聲，防止迦南太過無解。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="500,275" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_901ea95b13954e6689aac55fc72895b0@6202862_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">改版後迦南技能</p><p>不難看出，動作系統本身在內部評判體系中缺失優先級，這和遊戲最初格鬥博弈的定位形成了相互矛盾的關係。</p><p>「剪刀石頭布」的簡化體系框架被打破，遊戲重新回到了傳統格鬥遊戲拼招式、抓僵直連招的即時戰鬥模式。而現有的動作系統，又沒有豐富深厚到足以撐起大逃殺玩法場景，最終才呈現出瞭如今基礎玩法薄弱的結果。</p><p>這個問題官方或許也有感知，比如推出閃避也能保留蓄力的拳刃，可以自由調控攻擊方向的飛刀，都是在機制層做新嘗試，想用更加多樣的武器內容來覆蓋玩法。</p><p>而與之相對應，更明顯的是他們這兩年優先將迭代重心放在了英雄身上。</p><p>這當然是一種解法。一方面，英雄能豐富遊戲的內容背景，給玩家提供更加多元化的選擇。而且在長線運營背景下，不斷推出新英雄本身就是件「必須去做」的事情。另一方面，足夠有趣的英雄技能，也能補齊動作系統薄弱的短板，説白了，持續更新英雄可以保證下限，提高上限。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_6f3f4d62a7bc410597c457ac3c10df01@6202862_oswg799200oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">遊戲英雄界面</p><p>那麼答案自然顯而易見——《永劫無間》從最初英雄技能打輔助的定位，慢慢變成了技能為主、動作為輔的模式。</p><p>然而，這其中又衍生出了新的問題。《永劫無間》的英雄概念和傳統格鬥遊戲的角色並不一樣。在傳統格鬥遊戲中，角色和遊戲的玩法、博弈思路息息相關，不同的角色對應不同的連招和解法。每出一個新英雄，就是一套新玩法。</p><p>但《永劫無間》不是。它把傳統格鬥遊戲的角色內容，拆分成了武器、英雄兩大體系，英雄決定特殊技能，武器決定招式變化。</p><p>這點在早期遊戲中還好，兩者表現相對平衡。當時英雄的技能更多圍繞提供控制、治療回覆等效果展開，整體更多偏功能性，輸出重心並不算多，整體感受還是動作博弈和武器招式為主。</p><p>其中，最接近格鬥遊戲質感的，就是迦南和季滄海兩位英雄。</p><p>比如季滄海的大招能提供霸體和精力回覆，由此衍生出了「顛勺」玩法，即藉助大招提供的精力恢復，不斷用太刀升龍挑飛對手，直到對方血條清零。當然，由於這個操作太過無腦且強，季滄海也一度成為玩家遊玩的主流英雄。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="497,275" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_395eafc70fe64d5481b2946f5343702e@6202862_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">火男顛勺</p><p>而迦南擁有多樣化的位移技能，大招還能隱身，與各類身法結合能不斷拉扯對手，因此也是高玩比較常用的英雄。</p><p>遊戲公測後，技能的設計似乎開始轉變。比如首個新英雄嶽山明顯和其他人不太一樣，技能的重要性開始直線上升。</p><p>同為大招提供「變身」的角色，嶽山與開服角色天海的設計邏輯明顯不同。後者明顯更為笨重，想要造成傷害必須像射擊遊戲那樣瞄準並抓住角色，更大的作用是為隊友提供站場威懾。而前者模型更小，不吃僵直，還非常靈活，在多排遊戲裏能輕鬆左右戰場。因此，時至今日嶽山也依舊是多排遊戲裏比較常見的角色之一。</p><p>後續更新的崔三娘，擁有的瞬發強力團控，更是直接催生出了遊戲首套無解的「大招流」陣容。玩家使用寧紅夜、天海、崔三娘，可以在對手從始至終都無法反抗的情況下獲勝。唯一需要的操作，就是崔三娘玩家的大招需要覆蓋 2 個以上的對手。</p><p>儘管現在理解閃避重要性的玩家，基本能夠藉助閃避躲開，防止被一波帶走，但大招流陣容，在當時玩家圈子裏無疑擁有着絕對的統治力。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="497,275" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_35615eb01eb14df3bc1e9ef1e7ff1755@6202862_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">一波流的大佛雙抓</p><p>經此一役，《永劫無間》後續很長一段時間都沒有推出大招是強時間硬控的英雄，直到後續的玉玲瓏。</p><p>而上線後的這些時間裏，遊戲的英雄技能方向可謂百花齊放。妖刀姬、武田信忠等大招具有強力攻擊傷害的英雄接連出現，無塵能夠傳送隊友或對手，殷紫萍為所有人提供一次免死，能在天上亂飛的哈迪，把對手當寶可夢收起來的劉練……</p><p>不可否認，多元化的英雄設計給《永劫無間》提供了很多意想不到的樂趣，但也削弱了動作博弈的佔比，算是優劣參半。</p><p>基於這點，玩家這兩年還創作了一段「戰鬥口訣」，口訣每段末尾對應英雄大招語音。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="347,616" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_be80b88736984fa0901b02608e890ffc@6202862_oswg63242oswg347oswg616_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">口訣</p><p>如果英雄設計得足夠有趣，那倒還好。但偶爾也會出現一些比較極端的案例，比如經常受到玩家吐槽的季瑩瑩和張起靈。</p><p>他們的大招類似於變身，但英雄形態不會發生變化，機動性沒有受到限制，只是替換出一套更加強力的武器——無法被振刀，優先級更高，玩家除了閃避或者短時間逃離戰場，基本很難與之形成有效對抗。</p><p>在部分玩家眼裏，喜歡遊玩這兩個英雄的人還被打上了「殘手黨」「拒絕博弈」的標籤。</p><p>舉個極端一點的比喻，那種感覺有點像《守望先鋒》裏面士兵 76 的大招（自動瞄準）跑到了《Apex》裏面。你當然可以通過卡掩體、卡對手視角，或是用身法拉扯反殺，但不影響它對遊戲整體底層玩法邏輯造成破壞。</p><p>而這種情況，在上一個新英雄席拉出來後，更是變得無比明顯，以至於讓不少玩家叫苦不迭。「博弈全贏，因為大招輸了」的情況屢見不鮮。</p><p>技能主導儼然是遊戲目前的核心發展方向。比如最初大家小技能都優先選擇「受擊」，能提供一次規避連招的機會，但這樣一來英雄差異化就無法體現。於是，非受擊技能的使用佔比在逐漸擴大。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_c926eb6905ae4cff86e304dc5a05e3d5@6202862_oswg444449oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英雄技能</p><p>只是，當技能的主導功能越來越強，主流動作玩法持續轉變，《永劫無間》最初「剪刀石頭布」博弈樂趣，究竟還能剩下多少？</p><p>而如果遊戲想實現技能博弈和英雄主導，現有的設計似乎又太過薄弱了。大多情況下，同水平玩家不過是在做純粹的大招互換——你開大，我也開大，或者是你開大，那我就跑。</p><p>想不清楚這些問題，《永劫無間》後續的迭代思路恐怕會依舊受限，並且越來越難得抓住玩家的心。這也是他們在玩法迭代中暴露的最根本問題：只是強調不斷做出新東西，卻缺乏一套足夠明確的設計規範限制和迭代思路方向。</p><p>核心玩法之外的長線迭代問題，主要來源於《永劫無間》一口氣將盤子鋪得太大，以團隊目前的體量難以支撐。比如他們目前除了推出大逃殺玩法，還設計 PvE 模式，舉辦持續性的電競賽事，以及開發迭代手遊。</p><p>如此之多板塊，細分下來，最終留給《永劫無間》大逃殺 PvP 部分的又有多少——網上不滿的聲音，很多都來自這部分玩家，同時他們也是遊戲最初起步的基本盤。</p><p>站在這部分玩家的視角，遊戲上線 3 年來的變化確實有可圈可點的部分。</p><p>比如除了玩法和英雄迭代，遊戲的大逃殺地圖也在持續推陳出新。這些新地圖的設計可圈可點，圍繞場景做了很多有趣的設計，比如加入機關陷阱、天氣系統、解謎內容，或者是一些場景限定的裝備（紅甲和紅長劍）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="550,299" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_1ab049acf1914c07b0d159ea6a9f6c89@6202862_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">紅長劍</p><p>2022 年 11 月更新的回陽境機制，更是迄今來看都很完美。它允許兩隊人能在獨立場景中對抗，更是增加遊戲的節奏和趣味性。其中，回陽境的勝者會獲得限時的強力 Buff，而敗者會變成「陽虛」狀態，如果不能在一定時間內淘汰他人獲取返魂花，那麼就會當場殞命。</p><p>也就是説，參與回陽境對戰後，不論勝負，玩家都會更加積極在地圖上尋找對手，有效促進了遊戲早期節奏慢的問題。</p><p>而缺點可能是內容更新問題了。對這部分玩家而言，遊戲內容更新無非四點：武器、英雄、地圖和活動。</p><p>其中，前三者近半年來都依舊保持原來的更新節奏，整體變化不大，而賽季整體的迭代速度也並不慢。真正和玩家當下的遊玩體驗高度掛鈎的，其實是活動內容。</p><p>過去幾年，《永劫無間》其實推出過不少有意思、有情懷的活動，比如聯動李小龍、聯動整個武林等等，實打實展現了中國武術文化傳承的魅力。在與文濤坊古兵器博物館的合作中，數百萬玩家更是擠爆了文濤坊官網。</p><p>2023 年週年慶，《永劫無間》還藉助物理掃描技術，在遊戲的等待大廳「蓬萊島」還原了整幅《富春山居圖》，玩家可以通過乘坐紙鳶，來回觀賞。當時直觀感受到的文化衝擊，恐怕很難用文字直接描述出來。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,675" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_a92b1440decb4651aaca40e333263605@6202862_oswg88585oswg1080oswg675_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">富春山居圖</p><p>讓我印象比較深刻的，是遊戲和《鬥羅大陸》、「尼爾」IP 等作品的聯動。這兩次活動除了推出對應角色的外觀，還在遊戲中額外加入了特殊內容。</p><p>比如在「尼爾」聯動中，玩家可以通過拾取「月之淚」，與埃米爾交換魂玉。大地圖的一些場景，也替換成了月之淚盛開的花田。偶爾在路上撿到的輔助機，還能持續幫玩家恢復護甲。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,706" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250427/v2_48afa4d2fbd942a6bd4192edb6f94320@6202862_oswg1152982oswg1080oswg706_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">尼爾聯動</p><p>而 2025 年來，遊戲不論是文化內容，還是 IP 聯動，似乎都很難比肩遊戲過去做出的事情，活動更加集中於「收集道具-獲取獎勵」的反覆循環。既不有趣，也對玩法毫無影響。</p><p>這其實也是《永劫無間》在內容迭代層面的困境，只不過當缺乏有趣 IP、文化內容的支撐，才徹底暴露出來。</p><p>拋開這兩點回過頭看，遊戲整體活動明顯在玩法層面的趣味性相當貧瘠，沒有娛樂玩法，也很難給遊戲提供限定性的創造性內容。原因可能也不難猜：在做好已有內容的情況下，工作室沒有那麼多的額外產能再去做新東西了。</p><p>《永劫無間》手遊其實同樣面臨着相同的問題，甚至手遊玩家對娛樂性內容有着更高的追求。相同的情況，放在手遊裏面只會爆發得更早，更直接，官方如今也已經到了避無可避的情況。</p><p>究竟該怎麼做好下一步迭代，持續的玩家運營又該怎麼做，《永劫無間》如今已經無法忽略這個持續數年的問題。</p><p><strong>結語</strong></p><p>《永劫無間》過去的成績，得益於每個工作室成員的共同努力。他們對待玩家的態度一直都是謙虛與敬畏的，大家反饋的大多問題他們都相當重視，一如此次沒有選擇沉默而是站出來發佈道歉信。</p><p>但只憑「聽勸」，很難讓遊戲走得更久更遠。或許當局者迷旁觀者清，但比起我，比起玩家，工作室的成員應該對遊戲的設計、發展思路與現狀都有更加明確的感知。</p><p>比如隨着玩法比重變化，早期的迦南現在早已改版，而季滄海的重做也提上了日程。此次道歉信中，官方也提到會邀請相關玩家參與見面、討論。究竟該如何處理這位早期英雄，想必見面會之後就會有答案。</p><p>每款成功的長線運營遊戲，都離不開持續性的挑戰和新嘗試，起起落落也很正常。只不過，《永劫無間》這次面臨的問題比以往都大，他們需要面對的是遊戲從一開始就存在的問題，並且要在短時間內就拿出一套可行的解決方案。</p><p>下週一就是官方舉辦見面會的時間，而到了 5 月，策劃也計劃將和玩家們再度討論遊戲現狀。作為玩家之一，如今我也只能希望《永劫無間》此次依舊可以如它「我身無拘」的 slogan 那般，打破桎梏，衝破瓶頸。</p><p>本文首發自<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/8oFe0rylm3M4rpre3hnVEw">「36 氪遊戲」</a>。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>洪通燃氣：一季度歸母淨利潤 2253.57 萬元，同比增長 951.01%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269491092164992?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:38:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，洪通燃氣發佈一季度財報。報告顯示，2025 年第一季度實現營業收入 6.66 億元，同比增長 43.98%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 2253.57 萬元，同比增長 951.01%；基本每股收益 0.08 元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智譜與生數科技達成戰略合作</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269490537665154?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:37:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，2025 年 4 月 27 日，智譜與生數科技宣佈將基於各自在大語言模型和多模態生成模型的技術積累和優勢，在聯合研發、產品聯動、解決方案整合、行業協同等多方面強強聯合，共同推進國產大模型的技術創新與產業落地。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>德國默克宣佈 39 億美元收購美國生物技術公司 SpringWorks</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269485279777417?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:32:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[德國醫療保健和材料集團默克（Merck KGaA）週一表示，已達成協議，將以 39 億美元的股權價值收購美國生物技術公司 SpringWorks Therapeutics，以加強其抗癌藥物業務。默克表示，扣除 SpringWorks 持有的現金，每股 47 美元的現金收購價格代表約 39 億美元的股權價值，相當於 34 億美元（30 億歐元）的企業價值。默克上週表示，兩家公司就每股約 47 美元的報價進行了後期談判。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家數據局：「東數西算」樞紐節點智算規模超八成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269484117266822?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:31:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[從國家數據局瞭解到，我國算力資源佈局進一步優化，全國一體化算力網加快構建。最新數據顯示，截至今年一季度，我國「東數西算」八大樞紐節點算力總規模達到每秒 215.5 百億億次浮點運算，其中，智能算力規模佔樞紐節點算力總規模的 80.8%；樞紐節點間 20 毫秒時延圈已基本實現，用户體驗進一步提升；試點開通 9 條「公共傳輸通道」，為中小企業、科研機構提供彈性網絡服務，有助於生產經營和研發創新。算力作為支撐人工智能發展的核心生產力，呈現出穩中有進的發展態勢。（央視新聞）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘇州：一季度地區生產總值同比增長 6%，第二產業增加值增長 6.7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269478177706374?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:25:11  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據蘇州統計官微，根據全省地區生產總值統一核算結果，一季度全市實現地區生產總值 6095.68 億元，按不變價格計算，同比增長 6.0%。分產業看，第一產業增加值 29.75 億元，增長 6.7%；第二產業增加值 2615.98 億元，增長 6.7%；第三產業增加值 3449.95 億元，增長 5.4%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>LG 生活健康第一季度淨利潤下降 8.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269471143383433?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:18:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 28 日，韓國 LG 生活健康（LG H&H）公佈其第一季度淨利潤為 1035 億韓元（約合 7160 萬美元），較去年同期下降 8.5%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬蜂窩 AI 旅行助手官宣上線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269468754875014?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:15:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，馬蜂窩宣佈其自研的 AI 旅行助手「AI 小螞」正式上線。完成全面技術升級的「AI 小螞」在全量接入 DeepSeek 大模型的同時，還集成了馬蜂窩的垂直精調模型，以十數年積累的海量真實旅行數據為基礎，結合前沿大模型技術，致力於消除 AI 在旅行場景中的「幻覺」，讓每一份推薦都「有據可依」。正式上線的「AI 小螞」支持實時問答、行程線路規劃、在線旅行嚮導、個性化推薦等功能，用户在馬蜂窩 APP 首頁搜索欄，以及目的地 POI 頁面均可點擊並使用。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>永輝超市：目標在短期內實現大幅減虧，並儘快進入穩定健康盈利狀態</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269462683423107?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:09:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在永輝超市 2024 年度暨 2025 年第一季度業績説明會上，董事長張軒松指出，調改後的永輝門店銷售額相比調改前銷售提升十分顯著，銷售增幅達到公司預期。目前公司的工作重心是完成現有門店的調改以及尾部門店的優化，會在公司整體或局部區域進入完全健康經營狀態之後開始開拓新店。張軒松還指出，在消費提振的過程中，整體行業壓力不小，大家都在積極的改革中，相信未來是美好的。公司目標在短期內實現大幅減虧，並儘快進入穩定健康盈利狀態。（澎湃）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>農業農村部：今日全國農產品批發市場豬肉平均價格為 20.87 元/公斤，比昨天上升 1.3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269461840056960?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:08:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據農業農村部監測，4 月 28 日「農產品批發價格 200 指數」為 118.13，比昨天上升 0.02 個點，「菜籃子」產品批發價格指數為 119.02，比昨天上升 0.03 個點。截至今日 14:00 時，全國農產品批發市場豬肉平均價格為 20.87 元/公斤，比昨天上升 1.3%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>LG 生活健康公司將投資 1865 億韓元擴大在美國業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269458185146754?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:04:51  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據報道，LG 生活健康公司將投資 1865 億韓元擴大在美國業務。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國家能源局：支持民營企業參股投資核電項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269457646932608?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:04:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國家能源局發佈關於促進能源領域民營經濟發展若干舉措的通知，其中提出，支持投資建設能源基礎設施。支持民營企業參股投資核電項目，建立健全長效工作機制。支持民營企業投資建設水電、油氣儲備設施、液化天然氣接收站等基礎設施項目，支持民營企業參與油氣管網主幹線或支線項目。支持民營企業參與「沙戈荒」大基地投資建設，鼓勵民營企業建設光熱發電、生物質能多元化利用和可再生能源供暖等項目。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>A 股三大指數集體收跌，銀行股領漲</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269454476022403?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 15:01:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，A 股三大指數集體收跌，滬指跌 0.2%，深成指跌 0.62%，創業板指跌 0.65%；地產、零售、汽車板塊領跌，我愛我家跌停，步步高跌超 8%，保利發展跌超 5%，比亞迪跌超 2%；銀行、互聯網、電信板塊漲幅居前，重慶銀行、奧飛數據漲超 4%，中國移動漲超 1%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深圳直達布達佩斯，大灣區首條中歐班列電商快線開通</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269437420097927?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 14:43:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[4 月 27 日，大灣區首條中歐班列電商快線從深圳發運，將於 15 天后抵達匈牙利布達佩斯。中歐班列（深圳）電商快線具有穩定性強、安全性高、運量大的運輸特點，為出口貨物拓展國際市場提供全新物流通道。（央視財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲央行管委 Villeroy 稱仍有逐步降息的空間</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269431906390664?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 14:38:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[歐洲央行管委 Francois Villeroy de Galhau 稱，央行有降低借貸成本的空間。美國關税引發的貿易戰將對全球經濟造成壓力，但不會影響歐洲的通脹趨勢。「不會出現更多通脹。這是一個強有力的保證——無論是今年還是明年」「歐洲央行的目標是實現 2% 左右的通脹。2.2% 的通脹率已經接近這個目標，應該可以實現。而且這也意味着重要的一點：我們仍有逐步降息的餘地。」（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>化工股局部活躍，聯合化學午後 20CM 漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269426675913094?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 14:32:48  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，化工股局部活躍，聯合化學午後 20CM 漲停，聯盛化學漲超 10%，宿遷聯盛漲停，兄弟科技、迴天新材、聖達生物、星華新材、紅寶麗、七彩化學等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>報告：2035 年，全球將需要 362GW 的新增發電裝機來滿足數據中心的用電需求</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269426427531907?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 14:32:32  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，彭博新能源財經發布《2025 年新能源市場長期展望報告》。報告指出，數據中心正在成為最重要的新增電力需求之一，2035 年佔全球總用電量的 4.5%，2050 年進一步上升至 8.7%。據估計，到 2035 年全球將需要 362GW 的新增發電裝機來滿足數據中心的用電需求。鑑於更具成本競爭力以及技術成熟推動普及加速，可再生能源和新能源汽車的作用不斷擴大。到 2030 年，可再生能源發電量增長 84%，然後到 2050 年將再翻一番。到 2050 年，光伏、風電和其他可再生能源滿足全球 67% 的用電量，高於 2024 年的 33%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亞太實業直拉觸及漲停，走出「地天板」行情</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269421746524551?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 14:27:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，亞太實業直拉觸及漲停，走出「地天板」行情，換手率近 16%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪具身智能領域最大單筆投資落地，超億元瞄準帕西尼觸覺技術</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269416691749510?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 14:22:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[日前，觸覺感知與人形機器人企業帕西尼感知科技（PaXini Tech）拿下中國新能源汽車龍頭比亞迪超億元戰略投資。其 6D 霍爾陣列式觸覺傳感技術被重點看好，在推動具身智能快速落地與多場景智能應用有無限潛力。這是比亞迪本年度拋出的首筆重磅股權投資，也是截至目前，比亞迪在具身智能領域完成的最大單筆投資。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>韻達股份等在深圳成立科技公司，含機器人相關業務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269405710291334?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 14:11:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，深圳市韻耀科技有限公司成立，法定代表人為徐建根，註冊資本為 100 萬元人民幣，經營範圍包括服務消費機器人制造；工業機器人安裝、維修；智能機器人銷售；工業機器人銷售；人工智能硬件銷售；人工智能公共數據平台等。股權穿透圖顯示，該公司由韻達股份旗下上海韻毅實業有限公司、深圳市耀芯一號產業運營有限公司共同持股。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>甜啦啦：計劃 2025 年全球新增超 200 家門店</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3269403041386881?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-04-28 14:08:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，新茶飲品牌甜啦啦水果桶矩陣再添新成員，近日推出夏季限定產品「西瓜爽爽桶」，主打「鮮果+經典茶底」策略。甜啦啦表示，未來將持續深耕桶裝茶賽道，以「心價比+全球化」為戰略方向，在國內市場強化產品創新與品質把控，並探索將中國茶飲文化與海外消費偏好融合，拓展國際業務增量。截至目前，甜啦啦在印度尼西亞已開業門店 60 家、柬埔寨 3 家、菲律賓 2 家、烏茲別克斯坦 1 家。據瞭解，2025 年甜啦啦計劃在全球新增超 200 家門店。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>