<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>36 氪 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>http://36kr.com</link>
    <image>
      <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
    </image>
    <item>
      <title>36 氪晚報｜特朗普 35% 關税威脅引發日本對最壞情況的擔憂；6 月東北亞對歐洲航煤出口量創近一年新高；迪拜空中出租車試飛完成，根據計劃迪拜明年啓動空中出租車商業運營</title>
      <link>https://36kr.com/p/3361650237114375?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:05:08  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;大公司：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361626603653125"&gt;&lt;strong&gt;馬斯克似乎難以放下政治擴音器，即便這會損害特斯拉&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;埃隆・馬斯克拯救特斯拉的計劃泡湯的速度，比 SpaceX 火箭爆炸還要快。事情本應是這樣的：搖身一變成為揮舞電鋸的 「讓美國再次偉大」（MAGA）支持者的馬斯克，會拋下華盛頓的鬧劇，迴歸業務本身。沒有他，他的商業帝國舉步維艱，尤其是特斯拉，更是陷入了困境。投資者迫切期待馬斯克昔日的魔力能重現，以重振銷量，並將這家電動汽車公司轉型為一家足以匹配其（仍居高不下的）股價的人工智能巨頭。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361520542467845"&gt;&lt;strong&gt;消息稱蘋果摺疊 iPhone 進入 P1 原型階段，摺疊 iPad 研發被擱置&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，蘋果的摺疊 iPhone 已於 6 月進入 P1（Prototype 1）原型開發階段，後續會有 P2 和 P3 階段，每個原型階段通常持續大約兩個月。預計 2025 年底有機會走完 Prototype 的開發流程，2026 年下半年有望上市。此外，摺疊 iPad 研發被擱置，原因包括面板等零組件生產更困難，且售價太高，市場接受度偏低等。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361618818074375"&gt;&lt;strong&gt;6 月東北亞對歐洲航煤出口量創近一年新高&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;船運追蹤機構及三位貿易消息人士稱，因運費下降、亞洲供應充足，6 月東北亞地區向歐洲出口的航油量創下近一年來新高，同時市場對中東供應中斷的擔憂也助推了這一趨勢。Kpler 的數據顯示，約 35 萬噸（合 280 萬桶）航空燃油正從韓國和中國運往歐洲，而部分貿易商估計 6 月已預訂的量達 46.5 萬噸。分析師表示，這些出口預計將略微緩解亞洲航油供應過剩的局面，並在短期內為價格提供支撐。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361560583161608"&gt;&lt;strong&gt;特朗普盟友成立「FSD PAC」抗衡馬斯克政治野心&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間週二，美國前政府效率顧問、特朗普盟友 James Fishback 宣佈成立名為「FSD PAC」的超級政治行動委員會，與特斯拉的「完全自動駕駛」（Full Self-Driving）的縮寫相同，實則意為「全力支持唐納德」（Full Support for Donald）。該組織旨在全面遏制埃隆・馬斯克的政治野心，被視為應對馬斯克近期政治動作的針對性佈局。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361547952572162"&gt;&lt;strong&gt;對用户免費開放，我國自主創建的全球科技文獻數據平台上線&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 2 日，在北京舉行的 2025 全球數字經濟大會上，由我國機構自主創建的具有完全自主知識產權的全球科技文獻數據平台上線。東壁全球科技文獻數據平台共收錄了全球近 9000 萬條高質量科技文獻元數據，是依據中國機構自主提出的評價指標體系，自主採集、加工、建設的科技文獻數據平台，具有完全自主知識產權，安全可控，將在一定程度上打破西方在該領域的壟斷。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361489017751560"&gt;&lt;strong&gt;北京魔森卡供應鏈管理有限公司 Mosska 完成 3000 萬人民幣的 A 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，北京魔森卡供應鏈管理有限公司（品牌：Mosska）完成 3000 萬人民幣的 A 輪融資，投資方為深圳市晟商創展投資有限責任公司。此次融資將助力 Mosska 加速線下門店佈局，並鞏固其在精品咖啡領域的市場地位。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361418354444041"&gt;&lt;strong&gt;北京中科光析科學技術研究所「山東分所」完成 1000 萬元 A 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，北京中科光析科學技術研究所山東分所宣佈完成 1000 萬元 A 輪融資，本輪融資由豪仲資本領投，融資資金將助力中析研究所山東分所在化工科研檢測領域的發展。據介紹，中析研究所山東分所作為北京中科光析科學技術研究所的分支機構，專注於化工技術研究，是一家以科研檢測為主的專業機構。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361474004977409"&gt;&lt;strong&gt;哈囉旗下上海鈞豐網絡科技公司增資至約 66 億元&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，上海鈞豐網絡科技有限公司發生工商變更，註冊資本由 61 億元人民幣增至約 66 億元人民幣。該公司成立於 2016 年 3 月，法定代表人為彭照坤，經營範圍包括機械設備租賃、共享自行車服務、計算機系統服務等，由江蘇哈囉普惠科技有限公司全資持股。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;新產品：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361525558118153"&gt;&lt;strong&gt;迪拜空中出租車試飛完成，根據計劃迪拜明年啓動空中出租車商業運營&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;阿聯酋迪拜交通部門與美國一家公司合作，在迪拜沙漠地區成功完成首次空中出租車試飛。這款空中出租車採用垂直起降技術，可容納 4 名乘客和 1 名駕駛員，最高時速可達 320 公里。根據計劃，迪拜將於 2026 年啓動空中出租車商業運營，首個運營站點將設在迪拜國際機場附近。屆時從迪拜國際機場到朱美拉棕櫚島的飛行時間將縮短到 12 分鐘，而駕車需要約 45 分鐘。（央視財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361579018864643"&gt;&lt;strong&gt;華森製藥：獲得 CX001 緩釋片臨牀試驗批准通知書，其是公司首個獲批臨牀的改良型創新藥項目&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，華森製藥公告，公司近日收到國家藥品監督管理局核準簽發的《藥物臨牀試驗批准通知書》，同意 CX001 緩釋片開展「用於治療帶狀皰疹後神經痛」適應症的臨牀試驗。CX001 緩釋片是公司首個獲批臨牀的改良型創新藥項目，對公司改良型創新藥研發平台的發展具有里程碑意義。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361561224021766"&gt;&lt;strong&gt;美團會員體系進一步升級：首次上線大健康權益，黑金、黑鑽會員可享免費秒問醫生服務&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 1 日，美團會員服務迎來全新升級，首次將醫藥健康服務納入會員核心權益範圍。黑金、黑鑽會員可領取「免費秒問醫生」或「找專家立減 10 元」會員權益。數據顯示，上線首日，皮膚科、婦產科和消化科問診需求旺盛。夏季皮膚疾病及腸胃疾病高發，皮膚科和消化科整體諮詢量佔比超 30%。美團醫藥健康相關負責人介紹，未來會員權益將持續拓展健康服務場景，滿足更多用户需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361616952297479"&gt;&lt;strong&gt;世界首台 500 兆瓦衝擊式機組轉輪研製成功&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，世界首台單機 500 兆瓦扎拉水電站衝擊式水輪發電機組轉輪在哈電集團哈爾濱電機廠有限責任公司自主研製成功，並於 7 月 2 日發運，標誌着我國在高水頭、大容量衝擊式水輪機組核心裝備領域實現歷史性突破。該自主化研製的衝擊式轉輪由 21 個精密水斗構成，外徑達 6.23 米、整輪厚度 1.34 米、重量約 80 噸，是國家「藏電外送」骨幹電站扎拉水電站水輪發電機組的「心臟」，為發電機發出 500 兆瓦額定功率提供源動力。（新華社）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;今日觀點：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361508016703235"&gt;&lt;strong&gt;外交部：推動「大金磚合作」高質量發展&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;外交部發言人毛寧主持例行記者會。毛寧表示，金磚合作機制是當今世界最重要的新興市場國家和發展中國家團結合作平台，是推動實現平等有序的世界多極化、普惠包容的經濟全球化的重要力量。本次領導人會晤是新成員印度尼西亞和 10 個夥伴國加入金磚國家後舉行的首次峯會，還有多個新興市場和發展中國家、國際和地區組織受邀與會。中方期待同各方一道鞏固金磚戰略夥伴關係，為維護多邊主義、促進共同發展、完善全球治理作出金磚貢獻，推動「大金磚合作」高質量發展。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361495343744777"&gt;&lt;strong&gt;京東快遞工作人員：沒有 3C 認證的充電寶不會寄遞&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國民航局對未有 3C 認證標識的充電寶發佈緊急通知後，旅客能否通過快遞郵寄沒有 3C 認證的充電寶？7 月 2 日，京東快遞工作人員表示，根據相關法律法規等要求，爆炸性、易燃性等危險物品禁止寄遞，沒有 3C 認證、屬於被召回批次、以及存在發熱、鼓包和損壞等類型的充電寶，京東快遞不會寄遞。（澎湃）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;其他值得關注的新聞：&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361601110722562"&gt;&lt;strong&gt;特朗普 35% 關税威脅引發日本對最壞情況的擔憂&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國總統唐納德・特朗普連續第三天升級緊張局勢，威脅要對日本徵收高達 35% 的關祱。這引發了市場參與者對最壞情況的擔憂，並讓人們對東京在貿易談判中的策略產生了懷疑。市場參與者和分析師警告稱，不應輕信特朗普的言論，並認為最終總會達成某種協議。但他們也提醒，首相石破茂政府可能需要改變其友好且堅定的立場，這種立場目前正將雙方推向邊緣政策的境地。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3361553771841541"&gt;&lt;strong&gt;香港特區政府公佈「粵車南下」初步實施階段，每日配額 100 輛車&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;香港特區政府 7 月 2 日公佈「粵車南下」將於今年 11 月實施。香港特區政府運輸及物流局局長陳美寶 2 日宣佈，經與廣東省相關部門協商後達成共識，「粵車南下」計劃爭取於 11 月正式啓動實施。初步實施階段，每日配額 100 輛車，車輛可駛入香港市區。（央視新聞）&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>全球市場規模超千億，企業數暴漲 4 倍，寵物用品的品牌出海路徑</title>
      <link>https://36kr.com/p/3361616329803780?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 17:34:05  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;當下，寵物消費已脱離「疫情短期刺激」，轉向由人口結構變遷、情感需求升級和科技賦能為驅動的長期增長範式。「它經濟」增長整體表現亮眼，全球市場規模超過 1500 億美元，其中寵物用品類目正在成為繼寵物食品之後的第二大增長賽道。&lt;strong&gt;Euromonitor 數據顯示，2015-2021 年，全球寵物用品市場規模增至 443.6 億美元，年複合增長率達 6.7%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;高速增長的市場正在吸引更多中國企業進入。有數據顯示，截至 2025 年 4 月底，國內現存的寵物經濟相關企業達到 447.4 萬家，數量是 2021 年的 3 倍多，其中超過 77% 的企業成立時間不到 3 年。根據淘寶出海發佈的海外寵物消費趨勢，今年海外 618 大促期間，超 3 萬家寵物商家參與天貓 618 出海，&lt;strong&gt;其中 1000 多個商家跨境成交額同比翻倍&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;玩家陡然增多，極大豐富了海外供給，也在重塑市場競爭格局，一方面捲動市場整體價格下降，尤其在以高客單價產品為主的歐美市場；另一方面隨着技術和製造水平的提高，寵物用品也在向智能化的方向迭代。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面對這樣的海外市場環境，不同類型的寵物用品企業，感受不盡相同。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去幾年新消費趨勢下湧現出的新品牌，藉助擅長的電商渠道運營與社媒營銷，迅速打開東南亞市場，但在歐美成熟市場正面臨雙重挑戰：&lt;strong&gt;當地行業巨頭的品牌壁壘與國內新玩家引發的價格競爭。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而更多剛剛跨界湧入寵物賽道的企業，一邊以更具性價比的產品快速搶佔海外市場份額，一邊也在積極向頭部品牌學習，積累對市場的理解，嘗試向品牌化躍遷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面對尚未定型的市場格局，出海企業擁有的共識是，靠產品積累用户口碑建立品牌心智，是長期留在牌桌上的唯一路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.供應鏈型企業從 2B 到 2C，新消費品牌從東南亞到歐美&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;寵物用品主要包括牽引器、清潔護理、寵物窩墊、食用器皿、寵物服飾、寵物玩具等細分品類。從事寵物用品企業的出海路徑，按照能力優勢可以大致分為兩類：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一類是具有生產能力，但是對海外市場缺乏瞭解，尚不具備品牌建設能力的供應鏈型企業。這&lt;/strong&gt;類企業往往先以「製造出海」，通過 OEM/ODM 貼牌代工方式，為沃爾瑪、亞馬遜等大型零售平台以及 Chewy、Petsmart、Petco 這類大型寵物用品連鎖商超提供產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;天元寵物是這類企業的典型代表。&lt;/strong&gt;2000 年，天元寵物開始參加各類國際展會開拓國際客户，在推進 ODM/OEM 業務的同時培育自主品牌。2014 年起，天元寵物陸續收購了美國和德國寵物品牌，並在日本成立「日本寵物聯盟株式會社」負責日韓市場業務。同時，天元寵物也佈局了亞馬遜等跨境電商平台，搭建獨立站作為產品與品牌的展示渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2022 年 11 月，天元寵物登陸 A 股創業板，成為中國第六家在 A 股上市的寵物企業。財報顯示，2024 年天元寵物境外營收為 13.32 億元，同比增長 18.4%，佔總營收的 48.2%。目前天元寵物進一步增加海外投資，在越南和柬埔寨設立生產基地，在美國設立控股子公司開展海外倉業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為充分發揮供應鏈優勢，這類企業往往首選市場規模最大的北美地區，憑藉性價比產品迅速提高市場份額，東南亞則主要作為生產基地。但是近兩年在關税衝突的陰影之下，一些企業已經被迫將市場重點轉向日本或歐洲。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另一類出海的寵物用品企業，主要是伴隨新消費崛起湧現出的新消費品牌，比如 Petkit（小佩）、Catlink、霍曼、鳥語花香、Petwant、PAPIFEED 等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;與供應鏈型企業不同，新消費品牌出海反而先從周邊東南亞國家開始。&lt;/strong&gt;某國內頭部寵物用品品牌負責人 Amy 説道，「東南亞雖然市場規模不及歐美，但也是高速增長的藍海市場，並且沒有太多頭部企業壟斷市場，所以中國品牌反而能憑藉更強的品牌能力獲得先發優勢，快速衝到市場前列。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;例如，小佩與 Catlink 都&lt;strong&gt;採用與本地代理商合作的輕資產模式&lt;/strong&gt;，品牌提供穩定供應鏈以及客户服務培訓，代理商負責本地市場開發與銷售，通過 Shopee、Lazada 和 TikTok 等線上渠道快速鋪開市場。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些新消費品牌也將擅長的市場營銷能力複製到海外，在社交媒體上與本地 KOL 合作擴大品牌影響力。2021 年小佩還通過眾籌平台 Indiegogo 上線智能貓砂盆 PURA MAX，宣傳產品的同時，募集超百萬美元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.價格內卷推動智能化升級，是偽需求還是真趨勢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「從幾年前開始，普通寵物用品競爭就已經非常激烈了，利潤空間都被壓到很低。」艾森智能運營負責人張健表示，公司從 2 年多前開始採取「用技術避開價格內卷」的策略，將研發重點轉向「AI+」智能寵物用品，希望以此打造產品差異化，提高品牌知名度與盈利空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;智能寵物用品泛指利用 Wifi、5G、AI、物聯網等智能硬件技術改造或創新的各類寵物用品，包含智能貓砂盆、智能餵食器、智能飲水機、智能攝像頭、智能牽引繩等在內。根據 QY Research 統計，&lt;strong&gt;截至 2023 年，全球智能寵物用品市場銷售額達到 42 億美元。&lt;/strong&gt;其中美國是全球最大的寵物市場，超過一半美國成年人為寵物購買了智能設備。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年，Catlink 在亞馬遜美國站上線 5 款智能產品及其配套用品，黑五期間成為貓砂盆類目第一。2024 年小眾品牌 Birdfy 的智能鳥類餵食器，在亞馬遜普遍標價 9.9-19.9 美元的餵食器中，以 199 美元高價衝上亞馬遜暢銷榜，月銷數百萬美元。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但是當 2025 年企業再衝進智能寵物用品賽道，就會發現已經沒那麼好掙錢了。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年下半年開始，大量與頭部品牌產品同類型的工廠貼牌競品出現在亞馬遜上，藉助更低的開模成本掀起價格內卷。Catlink 相關負責人曾公開分享，截至 2024 年 10 月，智能貓砂盆在亞馬遜上的 ASIN 數增長 160%，但同期市場份額只增長 63%。供給快於需求增長，導致亞馬遜 TOP3 的智能貓砂盆產品，售價從 600 美元左右下降至 150 美元左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;價格空間被再次擠壓也反映出，海外市場對智能寵物用品的接受度相對有限。&lt;/strong&gt;據業內人士估算，具有物聯屬性的智能寵物用品，在美國的滲透率目前不足 20%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張健告訴我們，艾森智能在看到 Birdfy 在亞馬遜上的成功後，也推出了藉助 AI 能力對寵物進行健康監測的訂閲制服務，但是銷售不及預期。「雖然海外養寵也在朝着精細化的趨勢發展，但是很難與母嬰育兒產品相提並論。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;張健發現，美國用户的養寵習慣相對粗放，我們在美國的客户更關心產品是否牢固耐用，日本客户則要求外觀必須足夠精緻好看，但是智能功能還停留在基礎水平，本地產品的 App 操作界面相比中國產品也極為樸素。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;即便如此，張健和 Amy 都相信智能化是寵物用品發展的必然趨勢。「&lt;strong&gt;現階段消費者不買賬，還是因為產品不夠成熟，沒有好到讓消費者改變認知。&lt;/strong&gt;就像蘋果手機出現之前，大家對諾基亞都挺滿意。所以企業更需要做堅定持續的投入和產品迭代，從長期來看智能產品一定是趨勢。」Amy 説道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.品牌心智弱、復購率低，要通過口碑和服務建立用户心智&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;儘管小佩、霍曼、Catlink 等品牌在國內市場已經形成一定品牌力，積累了龐大用户羣體，但是寵物用品因為覆蓋面廣、細分品類多，相較於寵物食品，品牌集中度較低。根據 Euromonitor 數據，2021 年全球寵物用品行業 CR5（Concentration Ratio，行業集中度）僅為 15.2%，市場規模排名第一的美國中央花園和寵物公司市佔率也僅為 3.7%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;市場集中度低恰恰給艾森智能這樣的新入局企業創造了機會。&lt;/strong&gt;張健表示，「寵物用品天然是弱品牌心智的產品，類似充電寶這樣的 3C 產品，在歐美市場有 Chewy 這樣的大型渠道品牌，但始終沒有像大疆在無人機領域的全球化品牌。所以產品銷量更多取決於如何在高性價比的情況下，既能解決消費者的痛點，又能讓消費覺得產品很酷。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Amy 認為，寵物用品可以借鑑母嬰用品打造品牌的方式，通過 1-2 個有差異化創新的爆款產品，形成好的產品口碑，以此慢慢建立品牌心智。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正是因為寵物用品屬於耐用品，復購率不如寵物食品，Amy 認為依賴燒錢營銷方式獲客和做品牌，從財務邏輯上無法成立，「顧客往往只買一次你的產品，不太可能通過後續的復購賺回利潤，如果沒有在單品上做好成本模型，第一次獲客成本過高可能只會死得更快。而且誇張產品功能和性能的營銷，反而更容易讓用户失望。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，在寵物用品的成熟市場，品牌心智的建立繞不開線下主流消費渠道，而這也是中國企業出海面臨的最大挑戰之一。&lt;/strong&gt;比如日本對本土品牌有很強的保護意識，企業想進入寵物用品市場，必須先加入當地商會或行業協會。張健建議，企業可以通過合資公司的形式，得到本地資源賦能，從而逐漸向線下渠道滲透。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在東南亞市場站穩腳跟後，小佩與 Catlink 也開始將業務向美國擴展。不同於供應鏈型企業，新消費品牌帶着更強的自有品牌意識，主要採取自建獨立站的自營模式，並不急於進入擁有高客流量的大型寵物用品連鎖商超。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「品牌影響力真正實現以後，再和這些渠道談判，可以拿到的條件就不一樣了。現在進入的話只能接受貼牌和很低的供貨價，也無法積澱真正的品牌能力。」Amy 表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;【參考文章】&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1.《寵物行業細分賽道解析——農林牧漁行業深度報告》，萬聯證券&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2.《以源飛寵物看國產寵物產品出海戰略》，華安證券&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;3.《年營收近 20 億！天元寵物的「掘金秘笈」是什麼？》，全球寵業出海洞察&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;4.《對話 CATLINK：拿下日韓泰越四國的背後關竅》，36 氪出海&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;5.《扎堆出海！百億級智能寵物用品賽道方興未艾，卻在半路殺出一場「內卷危機」？| EBRUN 全球好物》，億邦動力網&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>聰明的錢丨 AI 產業化狂飆！科創板如何鎖定硬科技「黃金賽道」？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3361574534285056?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 16:50:54  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&lt;/strong&gt;閆奕帆&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編輯&amp;nbsp;|&lt;/strong&gt;黃繹達&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在科技快速迭代的時代背景下，人工智能正逐步從實驗室嚮應用領域加速滲透，科創板作為中國培育硬科技企業的「前沿試驗田」，憑藉其對科技創新企業的孵化與支持，成為了資本市場的焦點，近期更是吸引了眾多投資者的目光。在 AI 概念熱潮之下，如何精準辨明真正具備潛力的投資風口，已然成為投資者亟需解決的核心議題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 25 日，36 氪攜手博時基金管理有限公司投資者關係部首席培訓官洪露娉和指數與量化部基金經理李慶陽進行了專場直播，共同分析科技版新機遇。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;AI 臨界突破與科創板波動解析&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;當前的 AI 市場正處於技術迭代的關鍵臨界點，OpenAI 即將發佈的 GPT-5 有望在多模態理解與實時學習能力上實現突破，推動 AI 從「推理」邁向「行動」，並刺激算力需求出現井噴式增長。政策面的利好也在持續釋放，特別是在「人工智能+」政策助推與硬件創新的雙重加持下，驅動各行業的智能化轉型加速深化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;然而，二級市場方面，AI 板塊在進入財報季後波動加劇，進入短期震盪階段，主要是受美國關税政策等外部因素影響，疊加資金短期呈現向創新藥等領域傾斜的緣故，AI 板塊的後續增長動能重啓或需重大事件催化。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;科創板近期的顯著波動，本質上是市場情緒與長期邏輯的博弈。以資金面為觀察窗口，AI 板塊固有的高彈性特徵使其對資金流向極為敏感，隨着傳統行業的熱點擴散，高股息資產近年來長期保持對資金的強吸引力，都是加劇近期科技股調整的主要原因。科技金融 15 條等政策的出台雖利好長期，但也引發了部分預期透支。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但需要明確的是，支撐科創板長期走強的核心驅動因素並未動搖，即半導體、AI、機器人等硬科技領域的國產化替代仍在持續推進。國家半導體產業基金、AI 專項規劃等政策紅利持續加碼，疊加科創板 ETF 的擴容，為科技行業的發展構築起了堅實的支撐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以，當前的市場波動更多反映了對流動性收緊的短期擔憂，在硬科技自主化主線未變的背景下，短期的調整反而可能為長期配置創造機遇。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;政策賦能：重塑硬科技生態&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;科創板「1+6」新政通過設立科創成長層，系統性重構了硬科技企業的成長生態。在融資端，建立了老股東定向增資機制，並將第五套上市標準擴展至 AI、商業航天等前沿領域，有效破解了科技企業研發資金可能斷檔的難題。估值邏輯方面，引入專業機構審核參考重塑估值錨點，IPO 預審機制允許秘密遞交材料，有力保護了企業的核心技術安全。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;產業生態建設上，則致力於提升研發成果轉化效率，優化再融資與併購重組規則，推動企業從依賴外部「輸血」向增強自身「造血」能力轉變。風險控制維度，新政在保持市場包容性的同時強化投資者保護，強制要求未盈利企業充分披露風險，並建立利益輸送「黑名單」制度。此輪改革標誌着資本市場對科技企業的價值判斷正從單純的「盈利確定性」轉向更重視「技術稀缺性」，持續強化企業的核心競爭力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;全球 AI 競賽白熱化背景下，國內企業面臨"危中有機"的複雜局面，技術封鎖的壓力倒逼算力、芯片等核心領域加速自主替代進程。政策助力科創板構建的全週期支持體系形成護城河，AI 企業正探索的差異化路徑包括：DeepSeek 等模型以更低訓練成本提升算法效率，同時工業機器人安裝量、自動駕駛、醫療 AI 等垂直場景的商業化進度實現了全球領先。這種"成本控制+場景深耕"模式，使國內企業在細分領域具備培育隱形冠軍的潛力，有望通過把握國產替代窗口期開闢國際競爭新路徑。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;科創板掘金：解碼新估值與新賽道&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;如何估值科創板企業，則需突破傳統的 PE/PB 估值框架，建立動態的估值體系。初創期應聚焦其專利壁壘的深度與廣度，成長期需重點關注營收增速與訂單滯銷率等指標，成熟期則應考察其研發轉化效率與現金流狀況。技術壁壘可通過研發費用佔比等量化指標衡量，政策支持力度需結合產業基金投入等多維度分析，而場景落地速度則關乎商業化的實質進展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;總的來看，當前科創板估值呈現明顯的結構性分化，雖然靜態估值（如 PE）水平不低，但整體上有較高成長性為其支撐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 產業鏈目前處於高研發投入階段，盈利週期相對滯後，未來估值支撐主要來自三個方面：持續的政策賦能、AI 應用滲透率的加速提升、科創板指數擴容對市場結構的優化。壓制因素則包括對流動性變化的高度敏感、業績兑現壓力以及潛在的海外製裁風險。因此，在策略層面，投資者需以「資本耐心」換取潛在的「技術複利」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在新興賽道佈局方面，多個領域展現活力：生物醫藥憑藉細胞/基因療法的臨牀突破與高端醫療設備國產替代空間的打開迎來機遇;商業航天受益於低軌衞星「先登先佔」的資源稀缺性而爆發，可複用火箭技術正推動發射成本大幅降低;低空經濟隨着載人飛行器試點與無人機物流規模化正走向現實;新材料領域則通過新能源電池迭代、半導體光刻膠國產化等構建堅實的產業基礎。這些賽道兼具技術稀缺性與強政策支持，有望接力 AI 成為市場新熱點。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;產業化提速：從芯片替代到場景落地&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;AI 細分領域的競爭格局已出現明顯分化。在芯片設計環節，頭部企業正憑藉「算力+能效」雙標準確立領先優勢，大模型算法技術已接近國際頂尖水平，並通過 B 端服務實現商業化變現。國產芯片替代系統性支撐 AI 產業是核心的投資邏輯，同時在安全自主層面，自研芯片應規避供應鏈斷供的風險。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而 AI 應用端仍處混沌期，碎片化需求導致盈利模式不穩定，工具鏈環節因開源生態薄弱制約產業化效率。行業將經歷"硬件標準化-算法分層化-應用頭部化"的洗牌，投資者可優先聚焦競爭格局相對清晰的硬件與算法環節，同時緊密跟蹤應用端的邊際變化。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;產業協同方面，阿里、騰訊等巨頭推出算力租賃服務，顯著降低了中小企業應用門檻；邊緣 AI 芯片年增速高達 45%，有力推動了場景落地。這種替代並非簡單的技術替換，而是一場生態重構的革命，助力中國從算力進口國向規則制定者角色轉變。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;AI 驅動下的商業模式閉環正在多個領域逐步成型：醫療健康領域，AI 診斷與藥物研發形成「技術-付費-數據」的良性循環；製造業中，工業質檢高達 99.8% 的準確率帶來單條產線年省千萬元的成本效益，形成剛性驅動；金融業依託 AI 風控與監管科技協同，構建起可持續發展路徑；教育領域則通過「硬件+會員」模式在素質教育與職業教育中開闢新場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這些行業的共性在於需求剛性、政策導嚮明確、投資回報可量化，因此成為 AI 商業化的先鋒陣地。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;風險與機遇並存：科創板 AI 配置方略&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;傳統行業與科創板 AI 呈現鮮明風險收益分化：前者受宏觀經濟週期主導，波動率約 20% 且現金流穩定，適合防禦型投資者；後者波動率達 40%，盈利滯後但由技術突破驅動，適配能承擔風險的成長型投資者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;商業衞星產業作為戰略級賽道，憑藉低軌衞星資源稀缺性、可複用火箭大幅降本、手機直連衞星等新興場景的爆發，展現出巨大潛力。跟蹤中證衞星產業指數，可押注中國從「試驗星」向「全球組網」的跨越，具備顯著的長期配置價值。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在投資策略上，風險偏好較高的投資者可通過配置科創板 AI 指數基金捕捉行業整體紅利。投資個股時，風險防範需貫穿投資全程，警惕脱離基本面的概念炒作，重點關注企業的專利數量、訂單可追溯性及估值匹配度，通過資產分散配置與長期視角應對高波動特性。只有深刻理解科創板「技術創新驅動」的本質邏輯，方能在產業變革的大潮中把握時代賦予的紅利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而相對保守的投資者則可採用「核心+衞星」配置策略，即核心資產配置高股息股票或債券以穩定現金流，「衞星」倉位可搭配黃金等與股市相關性低的資產，同時預留 10%-20% 現金用於把握震盪市中的補倉機會，在波動較大的震盪市中，採用定投或網格交易策略有助於規避擇時風險。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;*免責聲明：&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本文內容僅代表作者看法。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;市場有風險，投資需謹慎。在任何情況下，本文中的信息或所表述的意見均不構成對任何人的投資建議。在決定投資前，如有需要，投資者務必向專業人士諮詢並謹慎決策。我們無意為交易各方提供承銷服務或任何需持有特定資質或牌照方可從事的服務。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>「時代的眼淚」，哈根達斯也不香了？丨氪金·大事件</title>
      <link>https://36kr.com/p/3344575415141000?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 13:14:39  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;陳思竹&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;謝芸子&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「一個甜筒 50 元、好看一點的將近 100 元，小時候買不起，現在更買不起了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在中國冰淇淋市場，哈根達斯是當之無愧的「愛馬仕」。然而，這樣一個高端品牌，正成為時代的眼淚。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，有市場消息稱，哈根達斯母公司通用磨坊，可能尋求以數億美元的價格出售在中國的哈根達斯門店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;彭博社報道稱，「目前談判尚處於初期階段，通用磨坊可能決定不出售，並打算繼續在中國超市或便利店等場所販賣哈根達斯。」&lt;strong&gt;當天下午，通用磨坊回應多家媒體，「對謠傳不予置評」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;不過，哈根達斯在中國市場遭遇的增長壓力卻是事實。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據通用磨坊最新財報，截至 2025 年 2 月 23 日的三個月，其高端冰淇淋業務淨銷售額 1.38 億美元，比去年同期的 1.42 億美元同比下降約 3.2%。在近期的某場論壇上，&lt;strong&gt;通用磨坊董事長 Jeff Harmening 也曾公開承認，哈根達斯在華的店鋪客流量出現兩位數百分比的下滑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;財報會上，Jeff Harmening 進一步稱，「（哈根達斯）的門店利潤率低，固定成本卻很高。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近年來，通用磨坊正不斷梳理並剝離旗下資產。2024 年，通用磨坊接連收購了 3 家寵物類別企業，再將北美酸奶業務剝離。而在中國市場，通用磨坊 2019 年就將優諾酸奶的中國業務出售給了天圖投資。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;也因此，哈根達斯在中國市場的命運被更多關注，曾經的冰激凌「頂流」，又究竟該如何講述新的故事、如何應發展瓶頸與「中年危機」？&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,2285" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250620/v2_b12779ed8c3b4030a8021f9a7a5170c9@6076018_oswg182472oswg1080oswg2285_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖片截自哈根達斯小程序&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;關店、分流與「高端濾鏡」破裂&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在美國市場，雀巢運營的哈根達斯走的是快消品路線，在超市裏不難碰到。不過，當哈根達斯進入中國市場，通用磨坊卻將其打造成了一種「高級貨」。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;1996 年，哈根達斯在上海南京路開出第一家門店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在那個人均月收入只有 500 元的年代，哈根達斯僅紙杯裝的單球冰淇淋，售價就達到 25 元。隨即，哈根達斯通過精緻的店面裝潢，以及「愛她，就帶她去哈根達斯」的經典廣告語，快速奠定了其品牌在中國消費者心中的高端形象。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此後的十餘年間，哈根達斯在中國市場飛速發展，門店不斷擴張到全國一線及新一線城市，又推出了冰淇淋月餅等經典產品，零售渠道也逐漸拓寬至商場及酒店定製等 TO C 業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;業內普遍的感知是，哈根達斯與星巴克等眾多洋品牌一樣，趕上了中國經濟發展與中產階級崛起的時代紅利。通用磨坊財報顯示，2006 年至 2015 年，哈根達斯在中國市場銷售額的複合增長率達到 33%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;然而，伴隨新興冰激凌品牌與新茶飲的崛起，中國冰淇淋賽道變得愈發擁擠：不僅有 DQ、聯合利華這樣的外資企業競爭，相對於平價的本土冰淇淋品牌也悄然崛起。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;艾媒諮詢數據顯示，2024 年，Gelato 增速尤為亮眼，以 10% 的增速突破 120 億元市場規模。與美式冰淇淋不同，Gelato 以牛奶為主料，低糖低脂，不少品牌還把「不加一滴水」當作賣點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此外，野人先生、波比艾斯等本土冰淇凌品牌，也保持着較高的擴張勢頭。在上海購物中心協會品牌專業委員會秘書長杜斌的觀察中，近兩年，購物中心很歡迎「野人先生」的入駐。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而哈根達斯卻在悄悄關店，這其中包括北京國瑞的老店，以及南京江寧萬達廣場的門店。杜斌表示，許多哈根達斯因門店業績表現欠佳，在 10 年合約到期後不再續約。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據行業媒體《中國冰淇淋》報道，2024 年 1 月，哈根達斯在中國的門店數量為 466 家。&lt;strong&gt;窄門餐眼數據則顯示，截至 6 月 20 日發稿前，哈根達斯在中國的門店數為 385 家，遠低於野人先生開出的 566 家門店，以及 DQ 的 1695 家。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「在產品口味上，當前的哈根達斯與平價冰淇淋並沒有太大差別。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;中國食品產業分析師朱丹蓬對 36 氪直言，無論從口味層面還是門店服務層面，哈根達斯明顯創新不足，單薄的品牌敍事也不再能激起年輕消費者的關注。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在冰淇淋賽道愈發擁擠的同時，新茶飲與本土咖啡門店的出現，也為消費者提供了更多休閒小憩的空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;在這一背景下，哈根達斯原有的市場份額被分流。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;通用磨坊財報顯示，近幾年來，哈根達斯在中國市場的業績出現下滑，由 2019 財年（2018 年 5 月 28 日至 2019 年 5 月 26 日）的 8 億美元銷售額，不斷縮減至 2024 財年的 7.3 億美元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;質價比浪潮下，老洋牌如何自救？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;日子過的不舒心的不僅哈根達斯一家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 3 月，聯合利華拆分旗下冰淇淋業務，併成立「夢龍冰淇淋公司」。據瞭解，此次拆分的原因是冰淇淋業務在渠道、利潤結構等方面與聯合利華其他業務存在差異，獨立運營有助於雙方實現更高效的發展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;財報顯示，2023 年，聯合利華冰淇淋的業績同比下降 6%，2024 年再度減少 1%。聯合利華也在財報中提到，由於市場普遍疲軟，中國市場出現下滑。而聯合利華對「夢龍」的拆分，或許也暗示着哈根達斯未來的命運。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;客觀來看，消費分級的大背景下，年輕消費者愈發追求「質價比」，普遍不願意為「空有高端頭銜」的「冰淇淋刺客」買單。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;艾媒諮詢最新調研也顯示，消費者對冰淇淋的消費變得保守：2025 年，只有 6.94% 的消費者會購買超過 20 元的單隻冰淇淋，77.39% 消費者更偏向於選擇 10 元以內的產品。2023 年，這兩個數據分別為 9.01% 和 49.67%。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="960,770" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250620/v2_3d75c856c4c542dea4be3436d3a1c112@6076018_oswg60419oswg960oswg770_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖片來自艾媒諮詢&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在高端冰淇凌市場不斷縮水之時，哈根達斯也在嘗試自救。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年末，通用磨坊國際事業部副總裁、中國區總裁兼董事總經理蘇強在接受 Top Digital 採訪時表示，未來哈根達斯將進一步拓展零售渠道，並重點推廣手持系列產品。為此，品牌也將增加銷售點、改善產品陳列，以便讓消費者更容易看到和購買哈根達斯的產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;這一舉措無疑會提升哈根達斯在零售市場的曝光度和競爭力。而除了拓展零售渠道以外，哈根達斯也在通過降價促銷的方式來吸引消費者。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 4 月底，哈根達斯在上海一家山姆設立快閃店，189.9 元的價格可任選十種口味。另在部分城市，哈根達斯的門店也開啓了「9.9」元購買指定外帶經典咖啡的營銷活動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得提及的是，哈根達斯的 Slogan 也變成了「每天都要非比尋常」。蘇強在此前接受採訪時表示，隨着人口結構的變化，越來越多的消費者開始關注「悦己」，哈根達斯也希望能開拓送禮場景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但在各種競爭對手的圍剿下，哈根達斯要面臨的挑戰仍然不小。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;進入 2024 年以來，蒙牛、伊利等乳企巨頭也在不斷調整冰品業務，認養一頭牛、飛鶴也在加速佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;客觀來看，當整個行業進入低毛利時代，降低產品價格能最大限度的提升消費者購買意願。不過從品牌的長遠發展來看，這一舉措仍可能會對品牌的形象造成不可逆的影響。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Jeff Harmening 也曾表示，合理定價至關重要，但並非唯一要務，公司還會增加營銷投入。他進一步強調，「雖然哈根達斯在中國市場的門店零售額持續下滑，零售業務卻有所增長。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;這或許也意味着，在保住零售渠道的基礎上，賣掉哈根達斯在中國市場的門店業務，也並非是一件壞事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在艾媒諮詢首席分析師張毅的觀點中，中國消費者對高端餐飲有了更多要求——既需要綠色健康，又要帶有文化內涵與社交屬性。現階段的哈根達斯門店，難以匹配當下消費者的新需求。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;反觀其他外資品牌，中信資本成為麥當勞中國控股股東後，開啓了更本地化發展的「金拱門」時代。另一邊的星巴克，也在積極尋找中國業務的買家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「如果哈根達斯能交給中資機構來運營，可能會更‘接地氣’，也更能適應中國本土市場情況。」朱丹蓬認為，當下的哈根達斯應儘快佈局包括高端、中端以及大眾化的不同價格帶產品。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;杜斌也對 36 氪表示，哈根達斯仍具優勢，只不過需要做出一些調整，比如在現有的門店基礎上增設「即買即走」的窗口，或開設更多像 DQ 一樣的小店，以應對當前的市場困局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至發稿，哈根達斯母公司通用磨坊股價漲 2.66%，年內累計跌 14.88%。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="901,571" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250620/v2_086455be9a7a4668a4c939dd759aa409@6076018_oswg63834oswg901oswg571_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;關注獲取更多資訊&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>瑞幸在紐約兩店同開，但不打折比星巴克還貴？</title>
      <link>https://36kr.com/p/3361309830055942?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 12:32:55  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;肖思佳&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;喬芊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;時隔 5 年，瑞幸沒有重返納斯達克，但卻把店開到了紐約。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 6 月 30 日，瑞幸咖啡在紐約正式開設了首批兩家門店，分別位於百老匯 755 號和第六大道 800 號。開業當天，門店推出通過官方 App 點單僅需&amp;nbsp;1.99 美元，的優惠活動。根據前往現場的消費者轉述，瑞幸紐約的門店菜單上，除了國內的幾款主打產品外，還推出了覆盆子冷萃（Raspberry cold brew）等新品。此外，店內還有少量貝果、曲奇、巧克力蛋糕等甜點出售。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;值得一提的是，早在正式開店前十天，瑞幸就已經在紐約街頭試水。從 6 月 20 日到 24 日，他們連續在聯合廣場、SoHo、麥迪遜廣場和先驅廣場辦了四場快閃活動。每一站都選在紐約最熱鬧的地段：人流密集、社交氛圍濃厚，是潮人、白領和遊客扎堆出現的地標性區域。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;快閃活動的核心目的，主要是為了推廣瑞幸的官方 App 並在海外社交媒體上造勢。現場設有工作人員專門引導消費者排隊下載，過程需填寫姓名、電話和郵箱等基本信息。註冊完成後，便可免費領取一杯咖啡，並有機會參與「全年免費喝咖啡」的抽獎活動 —— 這吸引了不少人駐足參與。與此同時，瑞幸還通過贈送帆布包的方式，鼓勵大家關注其社交媒體賬號，併發布帶標籤的內容。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;線下與線上聯動，再疊加上實打實的福利贈品，的確讓瑞幸在短時間內迅速吸引了大量關注。活動期間，即便天氣炎熱，現場依然人頭攢動。6 月 22 日那天，在麥迪遜廣場的活動現場，隊伍從咖啡車所在的麥迪遜大街一路拐彎，蜿蜒排到東 36 街。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，熱度和人潮並沒有帶來混亂。「前面大概有七八十人，但流動的速度很快。」剛畢業不久的留學生可可説。她觀察到，現場的餐車分工清晰——有人專門點單，有人出品，還有人負責發放贈品，整個流程秩序井然。不過她表示，為了加快效率、避免擁堵，活動中贈送的飲品都是提前製作好的，因此消費者無法根據個人口味調整糖分或奶量。這使得體驗感在一定程度上被壓縮了些。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可可還告訴 36 氪，這次快閃活動中，瑞幸招募了不少非洲裔和拉丁裔面孔的志願者，這也在一定程度上幫助品牌吸引了更多美國本地消費者的注意力。從現場排隊情況來看，華人羣體依然是主力——粗略估算，約七成是赴美留學或工作的華人，其餘則由本地人和遊客構成，比例大致相當。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250702/v2_8cb398b5b98c43cd952c111cd96bb0dc@6208701_oswg152994oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;瑞幸在紐約的快閃店，圖源官方&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;無論是前期的快閃，還是如今正式落地的門店，&lt;strong&gt;瑞幸都沒有選擇法拉盛這類華人高度聚集的區域，而是將目光投向了各族裔匯聚、靠近市中心的街區。&lt;/strong&gt;這一選址策略背後，顯然透露出其打入美國本土市場的決心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;瑞幸的入駐也引起了諸如 CBS、紐約郵報等美國主流媒體的關注。CNN 甚至在報道中使用了《星巴克要小心了：中國最大的咖啡連鎖店在美國開設首家門店》這樣的標題。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一家位於紐約的美國餐飲諮詢公司 WEFOOD 的相關負責人告訴 36 氪，&lt;strong&gt;瑞幸目前的兩家門店，選址並不屬於「大型購物中心」這類 A+級的黃金點位，但都落在有穩定人流支撐的城市樞紐型街區，屬於 B+級的優質位置。&lt;/strong&gt;相比租金昂貴的核心商圈，這類街區在成本與客流之間更具平衡感，也從側面體現出瑞幸對自身品牌定位、定價策略和運營基本功的信心。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據她瞭解，瑞幸正在認真搭建本地運營團隊，早早就開始在公開渠道上招募管培生，並已在新澤西的基地培訓了第一批未來的門店店長。「這也是讓人側目的。」她説，「説明他們很認真地在進入美國市場，不是一來就賣品牌給加盟商的擴張模式。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;不過，作為全球咖啡市場的主戰場，紐約的競爭幾乎是貼身肉搏。瑞幸的兩家門店周邊，早已是咖啡品牌的密集區。如果在谷歌地圖上稍微拉遠視角，就能看到附近分佈着數十家咖啡店，其中自然少不了它最大的對手——星巴克。WEFOOD 的相關負責人指出：「在曼哈頓，星巴克幾乎已經鋪滿了，基本繞不開。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;眾所周知，美國是全球最大的咖啡消費國之一。據咖啡金融網發佈的數據，美國人每天要喝掉 4 億杯咖啡，僅 2023 年，這一市場就創造了近 850 億美元的收入。全美約有 1.5 億名咖啡飲用者，接近總人口的一半。在這些人中，六成每天喝一到兩杯咖啡，而約 36% 的人日均飲用三到五杯。當被問及「是否每天喝咖啡」時，有 73% 的受訪者給出了肯定回答。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;可以説，咖啡已經深植在美國人的生活節奏裏。而龐大的消費土壤，也為品牌提供了更廣闊的競爭空間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「美國的咖啡品牌，其實比我們想象得多。」在紐約讀研的留學生 CC 告訴 36 氪，「很多人來美國前只知道星巴克，但這裏其實還有很多沒發展到中國的本土品牌，光在紐約就有幾百家門店的。」但她認為，瑞幸的到來還是給留學生羣體帶來了新鮮感和期待感，「它（口味上）有比較多的新花樣，比如氣泡這些（果咖），星巴克是沒有賣的。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在美國，風味咖啡並不是主流口味。本地居民更偏好高咖啡因含量的美式、冷萃這類傳統咖啡，並且更注重咖啡豆的品質。因此 WEDOOD 相關負責人認為，瑞幸仍有突圍的空間，但前提是產品必須專業，且最好以亞裔和親亞裔（Pro-Asian）羣體作為在美國的初始陣地。先穩住腳跟，再逐步擴展，徐徐圖之。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當然，更關鍵的問題是，瑞幸如何在美國找到一套適合自身的發展模型，合理平衡房租、定價與人工成本。在中國，瑞幸曾憑藉 9.9 元的低價策略，於 2023 年在營收上反超星巴克，成為國內最大的咖啡品牌。但在物價高昂、人工費用更重的美國市場，這一路徑顯然更具挑戰性，複製成本也更高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「有家茶飲品牌一年時間內就有兩家加盟店倒閉。因為在中國人工便宜，低人力成本的模型無法照搬到美國，一些加盟商加盟之後才發現人工成本超出想象，回本週期被拉長得很長。」WEFOOD 相關負責人透露道。她認為，瑞幸目前應該是準備通過一些模式創新，比如大量推廣 app 點餐、減少店內人工點餐來節省人力成本，從而讓利消費者。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 36 氪瞭解，瑞幸目前推出的「1.99 美元喝咖啡」活動，僅限每位用户兩杯，且優惠期暫時只限 7 月內。至於之後是否還會延續折扣、優惠力度如何，目前尚不明確。而如果恢復原價，瑞幸在美國的定價其實並不低。&lt;strong&gt;以 16 盎司的冷萃（Cold Brew）為例，瑞幸原價為 4.95 美元，而星巴克僅為 4.75 美元，甚至星巴克還便宜了 0.2 美元。&lt;/strong&gt;而瑞幸其他飲品的原定價，也普遍在 5 到 7 美元之間，並無明顯價格優勢。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這讓留學生 CC 感到有些擔憂。在國內，瑞幸一直靠發放優惠券把定價打下來，但她不確定，在美國是否還能延續這一套打法。她回憶説，庫迪剛進美國市場時也曾發放過優惠券，但現在已經停止了，飲品價格也回升至 4-5 美元一杯。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="1080,810" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250702/v2_89124c21da8d47959f2ef625ebcb1f85@6208701_oswg141273oswg1080oswg810_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;圖源受訪對象&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;儘管喜歡瑞幸的風味咖啡，但 CC 告訴 36 氪，如果恢復到 6.75 美元一杯的原價，則超出了她的預期和接受程度。在紐約這樣一個咖啡店密集、選擇豐富的城市，對於像她這樣對價格敏感的消費者來説，一杯咖啡的價格，往往直接決定了他們會不會進店消費。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了價格策略的不確定性外，瑞幸在數字化運營方面也面臨一些現實挑戰。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為一個自誕生起就依託 App 生長的數字化品牌，瑞幸一直堅持「線上點單、門店自取」的快速交易模式。在美國，瑞幸也試圖延續這一套打法。然而，自 2020 年末起，紐約市就已經正式禁止「無現金」商家（即只接受電子支付、不接受現金的做法）。其他一些主要城市，包括舊金山和費城，也有類似的法律規定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「美國法律尤其保護老弱病殘平等獲得商業服務的權利。」WEFOOD 相關負責人告訴 36 氪，「如果一個不會用智能手機的顧客，在店裏不能用現金或信用卡點單；或者一個行動不便的人無法得到櫃枱協助，那這家店有可能會淪為被告，被罰款甚至關停整改。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她也在現場觀察到，強制使用 App 點單的模式，勸退了一些本地消費者。一些本地消費者進店後，發現要下 APP、還要輸入個人信息和手機號，「比較不高興地走了。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她建議，那些有意出海、決心登陸美國市場的中國品牌，必須儘早調整思路，真正理解並適應本地化的需求。「尤其是在中國有豐富、成功經驗的餐飲企業家，可能會把國內開店獲得的顛撲不破的真理當成是默認的常識。」她説，「但在美國，可能完全不成立。」&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>奇瑞新智能化研發人事確立，前大卓二號位離職｜36 氪獨家</title>
      <link>https://36kr.com/p/3359151433975554?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 09:23:46  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;5 月 30 日，奇瑞集團發佈公告，表示要將旗下子公司雄獅科技、大卓智能與研發總院相關業務進行整合，成立「奇瑞智能化中心」，下設智能座艙、智能輔助駕駛、數字架構等業務模塊。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪汽車瞭解到，智能化中心成立後，由鄔學斌擔任一號位人物，負責奇瑞智能化業務整體方向上的把關；二號位人物謝保軍負責實際運營。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而前大卓智能二號位人物張曉洪現已離職。在奇瑞智能化中心剛成立時，張曉洪一度被傳，將主導智能化中心體系下的輔助駕駛研發工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪汽車向奇瑞集團進行求證，截至發稿沒有回應&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此前，鄔學斌是奇瑞集團副總經理，兼奇瑞旗下子公司雄獅科技的 CEO，領導着奇瑞集團智能座艙的研發工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;謝保軍則是去年 10 月加入大卓智能的極氪系高管，曾在極氪任副總裁，負責極氪電子電氣架構相關業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而已離開奇瑞集團的張曉洪，曾是前華為車 BU 智能駕駛產品項目羣總監，2021 年加入蔚來，去年作為奇瑞自動駕駛技術中心負責人，出任大卓智能 COO，直接向奇瑞研發總院彙報。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在奇瑞集團智能化業務整合之前，奇瑞集團既有研發智能座艙的雄獅科技，又有自研輔助駕駛的大卓智能，此外還有相當龐大的輔助駕駛供應商矩陣。由此帶來的是重複的研發投入，以及遲滯的研發進展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;於是，在比亞迪將高階輔助駕駛下放到 10 萬元以下車型，吉利集團發佈千里皓瀚架構之後，奇瑞集團也開始對智能化業務揮刀。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;繁雜的智能化業務&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在「奇瑞智能化中心」成立之前，奇瑞集團的智能化研發工作，分屬於不同的公司主體，且由於奇瑞集團 CTO 高新華，難以同時兼顧整車與智能化，因而奇瑞智能化研發，在相當一段時間內，缺少整體的規劃與佈局。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;其中，奇瑞智能座艙的研發工作，由 2014 年成立的子公司雄獅科技主導，鄔學斌是雄獅科技 CEO。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在輔助駕駛領域，奇瑞一方面成立了自己的輔助駕駛團隊大卓智能，另一方面，又引入龐大的供應商矩陣。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;大卓智能是 2023 年成立的奇瑞子公司，奇瑞汽車股份有限公司持有這家公司 60% 的股份，蕪湖奇瑞科技有限公司持股 20%，大卓智能 CEO 谷俊麗名下企業持股 20%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在技術路線上，大卓智能此前對外宣稱，採用的是端到端技術。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了成立大卓押寶自研，奇瑞的輔助駕駛供應商陣容也相當複雜。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;截至目前，奇瑞輔助駕駛供應商主要有輕舟智航、鑑智科技、華為、Momenta、博世+文遠知行、地平線、卓馭科技等。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奇瑞與輕舟智航合作研發的城市 NOA，是奇瑞智能化中心成立後的關鍵項目，此前奇瑞與立訊精密共同為輕舟智航注入了 1 億美元資金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;奇瑞與輕舟的合作，將基於算力約 200TOPS 的英偉達 Orin-Y、地平線 J6E、J6M 平台，採用輕舟智航的算法，由原大卓智能的團隊與輕舟智航聯合共創。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;鑑智科技基於地平線 J6E、J6M 平台，為奇瑞打造高速 NOA 方案。這是大卓智能未竟的工作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪汽車瞭解到，大卓智能最後的賭注，押在基於地平線 J6E 芯片，實現高速 NOA 的量產交付。這套方案，採用的是大卓自己的障礙物檢測技術，商湯科技的車道線感知技術。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而，在離計劃的量產時間還有一個月的時候，大卓團隊被整合，大卓沒完成的任務，被交給了鑑智。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 36 氪汽車瞭解，奇瑞在大卓智能上投入了約 5 億元，從投入產出來看，大卓的成果已算高效，因而不少大卓成員至今不能理解，為何奇瑞突然要整合大卓。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;華為與奇瑞的合作，採用華為的軟件與硬件，二者合作的車型，除了智界外，還有捷途、星途星紀元旗下車型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Momenta 與奇瑞的合作，主要圍繞高階智駕。其中一個項目基於高通 8620 平台打造，現已實現了高速 NOA 的上車；另一個項目基於英偉達 Orin-Y 平台，也即將實現量產。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;博世與��遠知行聯合打造的城市 NOA 方案，搭載兩顆英偉達的 Orin-X 芯片，已在星際元 ES 與星際元 ET 上量產。今後，博世與文遠知行還將基於 Orin-Y 平台，為奇瑞出海車型提供輔助駕駛方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;地平線將基於旗下 J6p 芯片和自身算法，在奇瑞的車型上率先量產城市 NOA。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;至於卓馭科技，它並未進入奇瑞體系，而是被搭載在 iCAR 車型上。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;輔助駕駛供應商矩陣如此龐大，勢必會推高成本，輔助駕駛上車的效率也難以保障。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但如今奇瑞既然已將雄獅科技、大卓智能與研發總院的智能化業務，整合入「奇瑞智能化中心」，並任命鄔學斌與謝保軍主導，可見奇瑞已意識到智能化研發團隊分散，且缺乏統一規劃和佈局的弊端。未來，不排除奇瑞智能化中心，有精簡輔助駕駛供應商矩陣的可能。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;不止奇瑞在整合&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;奇瑞智能化業務的整合，是汽車行業整合趨勢的一個縮影。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如另一家老牌傳統車企吉利集團。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自去年發佈《台州宣言》後，吉利集團先是將極氪與領克兩大品牌整合，今年又籌劃將極氪科技集團整合入吉利集團。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今年 4 月底，極氪與吉利智能座艙團隊的整合公告已發佈，合併後的智能座艙團隊，將由新任吉利集團首席座艙科學家姜軍擔任一號位。但目前，極氪仍在使用 ZEEKR AI OS 座艙系統，吉利集團的其餘品牌皆搭載 Flyme Auto 座艙系統。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;二者智能駕駛團隊的整合也開始進行。36 氪汽車從吉利人士處瞭解到，兩大集團智能駕駛產品方案已開始對接，而原先各自的產品方案是相互獨立的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;再比如比亞迪。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;去年，比亞迪在輔助駕駛領進行了一輪整合，將面向高階輔助駕駛的天璇團隊，整合入面向中低階方案的天狼團隊。今年以來，比亞迪又將座艙部門的 2000 餘人合併入天狼團隊。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;自此，比亞迪第五事業部前軟件中心總監李鋒，負責比亞迪智能化相關的所有自研軟件業務；比亞迪新技術研究院智駕中心負責人韓冰則管理硬件、底層軟件等業務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;與奇瑞同為國企的上汽集團今年也在激烈整合。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;新任上汽總裁賈健旭上台後，不僅將上汽乘用車、上汽國際、研發總院、零束科技等業務整合為"大乘用車板塊"，並將上汽子公司華域汽車旗下的多個零部件公司，整合入新的智能底盤公司。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在行業競爭越來越白熱化的背景下，整合是實現資源高效利用的必由之路，奇瑞集團成立智能化中心的邏輯也正在於此。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但問題在於，眼下奇瑞輔助駕駛供應商的陣容如此強大，而大卓智能，這支奇瑞集團唯一的輔助駕駛自研團隊又被整合，這將給奇瑞智能化今後的發展，帶來何種影響，似乎還很難説。而在今年這個奇瑞 IPO 的關鍵之年，奇瑞能否兑現「奇瑞智能化不客氣」的諾言，或將成為左右奇瑞 IPO 的重要因素。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>36 氪獨家｜閲文獨家戰略投資毛絨潮玩品牌「超級元氣工廠」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3360069972641544?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 09:00:49  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;文｜王毓嬋&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;編輯｜喬芊&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據 36 氪獨家獲悉，國內著名毛絨潮玩品牌「超級元氣工廠」向閲文集團獨家開放戰略投資，交易完成後，閲文作為唯一外部投資方獲得該公司 10% 股權。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;「超級元氣工廠」品牌所屬的母公司杭州樂橙品牌管理有限公司為毛絨玩具行業公司，該筆投資是國內垂直毛絨玩具行業可查詢的首例獲得主流投資機構的公開募資案例。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;公開信息顯示，超級元氣工廠前身為毛絨玩具供應鏈公司，擁有自建工廠，長期為國際賽事、全球 IP 和國內頭部品牌提供一站式毛絨產品解決方案。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;超級元氣工廠的產品使用「毛絨+萬物」的創新複合材料，其產品涵蓋複合材質毛絨盲盒、PPF 精品毛絨手辦等多種形態，包括當下大火的搪膠毛絨公仔品類。該公司具備設計能力，掌握複雜的毛絨生產工藝，擁有「Cino」「Adou」「Alber」等多款原創 IP，2024 年多款產品銷售躋身熱銷潮玩 IP TOP 10。&lt;/p&gt;
  &lt;p class="image-wrapper"&gt;&lt;img data-img-size-val="3307,2480" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250701/v2_39b018415d094c4dae754f2b204ca0bc@10269314_oswg2931295oswg3307oswg2480_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p class="img-desc"&gt;Cino 魔法棋盤樂園系列毛絨盲盒玩偶&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;接近閲文的知情人士表示，投資完成後，未來雙方將就原創潮玩 IP 展開深度密切合作，雙方不僅會在開發閲文 IP 方面開展合作，也會聯合孵化和開發新的原創 IP。「預計下半年將有全新產品線面世。」該人士稱。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;本次投資是閲文衍生品業務擴大版圖的一環。近年來，閲文一直在通過自建與投資兩條路推動 IP 在衍生品層面的商業化。此次投資不僅是閲文集團在 IP 衍生品業務上的佈局之一，也是雙方在 IP 商業化領域深度合作的開端。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在自建方面，閲文推出了 IP 衍生品廠牌「閲文好物」，主營輕軟周邊、卡牌、手辦等產品，目前已在西安、杭州、北京、南昌、上海、合肥、重慶等地開設線下自營門店，另外廣州、深圳、武漢、成都、南京等城市的門店也在陸續推進中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2024 年，閲文的衍生品 GMV 突破 5 億元，創歷史新高，主力 IP《全職高手》《慶餘年》《詭秘之主》《一人之下》《狐妖小紅娘》等均創下歷史收入新高。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，閲文也在通過密集投資潮玩公司來提升規模和豐富產品線。閲文與超級元氣工廠已經合作推出了「閲文全明星海島派對」毛絨產品，另外，《詭秘之主》、《全職高手》、《一人之下》等多系列 IP 也在合作開發中。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;《潮玩產業發展報告》預計，到 2026 年，中國內地潮玩零售市場規模將達 1101 億元人民幣，複合年均增長率達 24%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作為位處 IP 產業鏈上游的文化內容平台，閲文也在通過 IP 衍生品業務切入毛絨潮玩、卡牌等熱門行業。今年，閲文集團首次提出了要將「IP 商業化」作為集團重點方向。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>人效碾壓拼多多的椰子水上市：46 人創 11 億營收，鍾睒睒「入股」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3360520770160392?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 09:00:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;李小霞&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;喬芊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;隨着 if 椰子水母公司成功上市，一隻椰子的「鈔能力」再次被呈現出來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;6 月 30 日，IFBH Limited 在港交所正式 IPO，這家擁有 if 椰子水、Innococo 品牌的公司，盤中漲幅一度超 65%。按收盤價 39.5 港元算，市值超 100 億港元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;IFBH 是一個泰國人於 2013 年創立的主營為椰子水的公司，椰子水銷售可佔到總收入的 96%。自 2017 年起，if 椰子水藉助電商渠道正式進軍中國大陸市場，開啓了以中國為增長引擎的向上之路。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;招股書顯示，IFBH2024 年營收 1.58 億美元（約 11 億人民幣），同比增長 80%；其中中國內地佔比 92.4%，收入高達 1.46 億美元。在中國內地市場佔有率約為 34%‌，超越第二大競爭對手七倍以上，連續五年位居第一名。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;在遞交招股書後，IFBH 僅用兩個多月時間就通過了上市聆訊，創下了今年食品飲料企業港股過會最快紀錄。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;相比中國市場第一的地位和較快的過會速度，更為驚人的是，10 多億營收背後，公司員工只有 46 人，人均創收 2500 萬左右。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個對比是，以人效著稱的拼多多，2024 年營收 3938 億元，員工 23465 名（截至 2024 年 12 月 31 日），計算下來，人均創收也不過 1678 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&amp;nbsp;或許正是基於公司的高速增長、令人咂舌的人效，以及疊加消費的火熱，在招股階段，IFBH 深受投資人追捧，超購 2600 多倍。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;基石投資者更是星光熠熠，包括紅杉中國旗下 HCEP Management、瑞銀旗下 UBS Asset Management、對沖基金 Jain Global 等 11 家，共認購約 3.1 億港元。而在國際配售中，還出現了農夫山泉董事長鍾睒睒持股超 30% 的道合承光私募基金。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從「從小喝到大」的椰樹椰汁、到瑞幸「4 年 12 億杯」的生椰拿鐵，再到年銷售額 10 億的 if 椰子水，關於椰子的商業故事從未停止。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;輕資產與椰子水紅利&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;在新消費浪潮裏，椰子登台唱大戲的開端還要從瑞幸咖啡説起。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2021 年 4 月，瑞幸推出了生椰拿鐵，這款由椰子肉、椰子水混合榨汁的厚椰乳和咖啡組成的創新產品，在 2021 年銷量超 7000 萬杯,被視為讓瑞幸「起死回生」的功臣。隨着生椰拿鐵的爆火，椰乳供應商菲諾成為隱形贏家。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但椰子水並沒有在這時迎來爆發。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;儘管現在大眾對於椰子水已經不再陌生。彼時，很多人對於椰子飲品的認知更多停留在以椰樹為首的椰奶、椰汁上，即由椰子果肉為原料，加工壓榨製得的飲料，並常常將其與椰子水混淆。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而眾多海外椰子水品牌在進入中國後也多碰壁，2020 年可口可樂甚至放棄了收購的椰子水品牌 Zico。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;轉折點發生在 2022 年-2023 年間，一方面，椰子水因「天然電解質水」特性成為供不應求的硬通貨，另一方面，人們對健康的需求更加強烈，低卡低脂的椰子水成為不錯選擇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這時候 if 椰子水也開始展露頭角，在李佳琦一些主播帶貨下，2022 年銷售額環比激增 300%，一位行業人士記得，2023 年 if 椰子水長期排在電商平台品類榜首。當時，過熱需求還推動原料椰子水價格一度從每噸 100 元漲到每噸 4000 元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;除了椰子水紅利，if 椰子水的輕資產模式也為其提供了便利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;根據招股書，IFBH 由代工廠負責製造；由第三方物流供應商負責運輸；由第三方分銷商負責銷售與配送。這也從某種程度上解釋了公司 46 人為何能撐起 10 多億的營收。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，其代工廠 General Beverage 也是由 IFBH 創始人創立的公司。輕資產模式使得公司成本各方面都具備優勢。這也讓 if 椰子水後來在佈局便利店渠道推出小包裝便宜一些的產品時有了底氣。在椰子水尚屬於「貴價」飲料的前幾年，if 椰子水成功依靠價格優勢佔領市場。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;千萬美金營銷支撐&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;if 椰子水在中國市場連續保持第一的武器，還離不開重金砸下的營銷。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2023 年到 2024 年，IFBH 營收 80% 增長背後，公司營銷開支則從 366 萬美元增加到 736 萬美元，同比增長超 100%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這從 if 椰子水近兩年的營銷動作中也能感受一二。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;比如泡泡瑪特旗下的 IP crybaby，早在去年就被 if 椰子水看中併合作了聯名。在代言人上，2023 年邀請趙露思成為首位品牌代言人，去年中旬，品牌又官宣肖戰成為代言人，而不久前，對外公佈了新一年繼續代言合作。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;if 椰子水的成長軌跡可以看到很多早期元氣森林的身影，比如踩中大眾的健康痛點、輕資產模式、高舉高打的營銷，以及對單一品類的依賴。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這意味着元氣森林曾經面臨的挑戰，可能也會在 if 椰子水上重演。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;元氣森林因為依靠代工曾被農夫山泉等卡脖子，if 椰子水因為與 General Beverage 的特殊關係，類似的情況可能不會上演，但依然避不開被供應鏈拿捏的可能，像去年泰國由於高温天氣導致椰子產量鋭減 ，導致 IFBH 成本暴漲 70%，在不得已對部分產品提價後，最終帶來了銷量下滑，根據馬上贏數據，市場份額曾從 2024 年 Q1 的 56% 跌到 Q4 的 30%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;蜜雪冰城的做法或許對於 if 椰子水會是一個好的參照。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;正是因為自己種植檸檬、自己建立工廠、自己生產原料，蜜雪冰城才在茶飲行業形成無人能及的價格真空。而近期檸檬價格迎來大幅上漲，蜜雪冰城能否一直堅持不漲價雖然尚不可知，但至少可以應對短期的波動。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;另外，國內椰汁水的市場競爭不斷在加劇，像盒馬、樸樸超市、山姆等都推出了自有品牌椰子水，價格甚至低至 9.9 元，這對依賴大單品的 IFBH 顯然並非好事。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但從另一方面來看，在椰子水價格大戰之下，人們對低價品牌原材料開始心生質疑，或許這能轉變為 if 椰子水短暫的壁壘。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;對於 if 椰子水母公司來説，上市之後，抓緊補充短板，加強供應鏈建設，擴充更多新品，或許才是長久拿到贏面的答案。&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>葉國富爆改永輝 360 天，首席商品官總結了 10 條經驗</title>
      <link>https://36kr.com/p/3360518188795907?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 08:40:00  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&amp;nbsp;|&amp;nbsp;李小霞&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;編輯&amp;nbsp;|&amp;nbsp;喬芊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;過去一年，在胖東來作為零售標杆的傳奇故事裏，傳統超市向其取經是一個無法忽視的劇情。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在跟隨胖東來調改的名單裏，永輝則是最備受矚目的一個。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一方面，作為曾經的商超巨頭，經歷漫長的虧損後，削骨剔肉本身難度係數巨大；另一方面，豪擲 60 億收購的零售狂人葉國富，能不能妙手回春帶後者走出困境，更讓外界心懷疑問與好奇。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;時隔 360 多天，永輝超市胖東來模式調改完成全國 100 店。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而根據 2025 年第一季度財報顯示，已完成調改的「穩態門店」即開業滿 3 個月的門店，保持穩定盈利。截至 3 月底，41 家開業滿 3 個月的「穩態調改店」累計實現淨利潤 1470 萬元，一季度累計實現利潤 7472 萬元。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而在完成 100 店調改之後，永輝繼續加大馬力，公佈了最新的胖東來模式調改計劃，預計在今年 9 月 30 日前完成全國 200 店的調改目標，全面提速後的三季度預計平均每天將會有一家調改門店開業。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;堅定學習胖東來模式是葉國富一直強調的事情，而在永輝調改的門店裏，也佈滿了胖東來的影子。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;永輝甚至在胖東來之上做了一些加法，比如疫情期間被胖東來停掉的試吃服務，成為了永輝調改店裏的保留項目。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;胖東來模式也是吸引葉國富入局的核心推動力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;時間回到去年 5 月份，永輝超市董事長張軒松、CEO 李松峯等人多次拜訪於東來後，終於以誠意換來了後者啓動幫扶調改永輝的決定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;幫扶消息確定當天，永輝超市股價漲停，而在此之前，其股價一度跌到歷史最低點。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;而調改門店也迎來了人頭攢動的熱鬧，這引起了葉國富的注意，內心暗流湧動，只用一個星期左右的時間就做出了收購永輝的決定。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;葉國富一直有個開超市的夢，而啓蒙則來自於十年前第一次見到 Costco 的時候。在中國，能和 Costco 媲美的似乎只有胖東來。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但線下零售的骨頭並不好啃，前輩們已經用血淚證明。而於東來也曾表示：「以前和國富不怎麼認識，認識了以後覺得這個人很善良、很理性，可能還有很多不成熟的一面，總體來説他是一個很好的人，但我要是早認識他，絕對不會讓他進入這個賽道，花錢買個罪。」&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;所以葉國富選擇了一條已經被胖東來驗證過的路徑——以高質價比、優質服務與差異化商品開發，走品質零售路線。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從 36 氪未來消費接觸到的供應商來看，他們對永輝調改充滿了信心，當然很大一部分原因在於他們嚐到了甜頭，在調改門店裏，他們產品銷售額實現了幾倍的增長。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但對於永輝來説，學習皮毛不難，但長期習得精髓卻不容易，尤其是構建 「40% 直採商品 + 30% 供應商商品 + 30% 自有品牌」 的供應鏈。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;短期來説，更是避免不了業績的衝擊，比如今年一季度，營收利潤雙降，永輝超市在財報中指出，當期營業收入下滑主要是由於公司主動進行戰略和經營模式轉型。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;一個值得關注的點是，在調改一週年之際，永輝設置了首席商品官職位，由曾在山姆、盒馬都待過的佘鹹平擔任。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據悉，佘鹹平 2002 年加入山姆，供職的十餘年間，深度參與了全球直採體系的構建，積累了深厚的採購與供應鏈管理經驗，深諳如何篩選優質供應商、優化採購成本以及保障商品品質。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這正是永輝所需要的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在永輝完成 100 家調改之際，佘鹹平也與媒體做了一次交流，從這次交流中或許也能看出名創優品在收購永輝後的 360 天裏，葉國富以及團隊的一些思考。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;自有品牌怎麼做？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;先儘可能用胖東來供應鏈，做永輝自有品牌&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;在幫扶的過程中，胖東來支援了我們非常多自有品牌，但真的是太暢銷，供不應求。胖東來原先的生產計劃和供應能力是針對他們既有的體系，所以很多地方會出現比較嚴重的缺、斷貨情況。因此，今年的第一步，我們也成立了完全獨立的一支專屬的自有品牌團隊，先要做到承接胖東來這些優勢的自有品牌，儘可能使用他們原有的供應鏈，以完全相同的標準來定製永輝的自有品牌，今年預計應該不少於 60 款的自有品牌會打造上市。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;團隊由採購職能向商品設計轉變&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;極致的質價比、嚴選乾淨的配方、情緒價值的滿足，會成為我們下一步自有品牌研發的主要方向。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;希望團隊從過往的購買採買的職能向商品設計方面去轉化，團隊對未來趨勢，對用户的喜好要有更精準的思考和把握，在這個基礎上再來推動前置的商品研發。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;自有品牌達不到標準，寧可不賣&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;自有品牌佔比，目前為止沒有一個完全科學的説法，但從差異化，以及供應鏈可控來看，大約 30%-40% 應該是一個合理值。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這個合理的空間究竟是用三年五年去實現，個人覺得沒有那麼急。我們要把自有品牌作為一個非常嚴肅的事情去對待，認為它能夠代表永輝的形象，以及可以長期的、穩定的輸出，不會出現問題。如果達不到這個標準，我們寧可不賣。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;更多人把自有品牌作為低價營銷武器&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;過往的自有品牌，更多是作為一個低價營銷的武器存在。為了這個低價營銷武器，採用的可能就是普通品質，甚至是比普通更低一點的品質，這樣的做法下，自有品牌很難建立起真正意義上的安全、好品質這種信任。所以把安全放心，把好品質作為自有品牌開發的首選方向，而不是把瘋狂特價、極致低價放在首選方向，我相信我們會成功的。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;優質玩家靠商品掙錢&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;傳統賣場靠賣貨架或通路盈利，但真正健康的優質玩家（如胖東來、山姆、開市客）是靠賣商品掙錢，在商品買賣差價中獲利。要敢於通過賣商品獲得前台毛利，必須對商品有極高標準要求，要有自信。永輝正着力向此方向轉換。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;學習胖東來的矛盾&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;儘可能地把含「胖」量提升上去&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;現在學習的過程中，我們會致力於儘可能地把含「胖」量提升上去。首先胖東來已經用過往用户對他的信任證明瞭，他確實是有着非常好的商品組織能力，我們也希望儘可能地複製過來。以胖東來同樣的價格，把胖東來優質產品搬到你的身邊，這也是永輝學習胖東來調改的很大初心。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;照搬無法有效持續&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;胖東來更多聚焦在河南市場，貨盤的開發方向具有區域性。永輝在全國佈局的情況下，如果只是完全簡單機械地照搬這一盤貨，會出現很多東西無法滿足到我們地區屬性的需求的。如果只是一種照搬，而不是學習到胖東來的選品邏輯，那這種照搬是無法有效持續的，它的商品在逐漸滾動，你不可能他有一個你學一個。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;要學到神，而不是形&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;明年後年開始，我們更多讓團隊去讀懂胖東來商品選品、供應鏈打造方面的核心價值點，並且把這個價值點轉化為我們在區域商品上的選擇標準或者能力。這才是真正意義上的學習胖東來，也就是學到了它的神，而不是學到它的形。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;&lt;strong&gt;回應財報&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;轉型期最艱難的一段時間&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;永輝在零售市場上絕對是航空母艦級別的存在，它不是一個小帆板，船小好掉頭，船大往往叫治大國，若烹小鮮。財報裏看見的恰恰就是過渡期、轉型期最艱難的一段時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;這就叫改革的陣痛，但這個陣痛恰恰也彰顯了永輝壯士斷腕的決心。每一家新調改店，往往是超過 50%，甚至更高比例的商品是得到汰換的。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;汰換商品需要進行清倉折價處理，這本身就是巨大的成本，而目前成本完全是我們自己在承擔壓力，並沒有説通過供應商夥伴去轉嫁。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;成本的陣痛會隨着健康店型比例提升而變小，本身這就是一個逐漸優化的過程。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;今天，永輝勇敢的地方在於主動地放棄了後台的扣點，專注於健康的前台毛利。&lt;/p&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;最多一到兩個季度，會看到不一樣的永輝&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;p&gt;對團隊來講，與其説急於儘快的在兩個月內把毛利率做正或者怎麼樣，不如讓價值主張儘快在團隊達成共識，這個更重要。從短期來講，目前是叫改革進入深水區，最多一到兩個季度內，等整個轉換完了，大家一定會看到從財務表現上完全不一樣的永輝。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 氪在繼續關注永輝調改進展，歡迎加微信 xhht100 交流相關信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8 點 1 氪｜12306 回應充電寶上高鐵規定；韋東奕晉升北大長聘副教授；騰訊客服回應「共同好友點贊不提醒」</title>
      <link>https://36kr.com/p/3361054574937857?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 08:04:11  +0800</pubDate>
      <description>
  &lt;h2&gt;上市進行時&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;翼菲智能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據港交所，浙江翼菲智能科技股份有限公司向港交所提交上市申請書，獨家/聯席保薦人為農銀國際。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;摩爾線程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據上交所官網披露，摩爾線程智能科技（北京）股份有限公司科創板首發申請獲得上交所受理。此次摩爾線程擬募集資金 80.00 億元，保薦機構為中信證券。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;有研復材&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據上交所官網，有研金屬複合材料（北京）股份公司科創板首發申請獲得上交所受理。此次有研復材擬募集資金 9.00 億元，保薦機構為中信證券。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;沐曦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據上交所官網，沐曦集成電路（上海）股份有限公司科創板首發申請獲得上交所受理。此次沐曦股份擬募集資金 39.04 億元，保薦機構為華泰聯合證券。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;安井食品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，安井食品公告，公司已確定 H 股發行的最終價格為每股 60 港元，預計於 7 月 4 日在香港聯交所主板掛牌並開始上市交易。&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;TOP3 大新聞&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;12306 回應充電寶上高鐵規定，充電寶上高鐵暫不查看 3C&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 28 日起，禁止旅客攜帶沒有 3C（中國強制性產品認證）標識、3C 標誌不清晰、已被召回型號或批次的充電寶乘坐境內航班。對於充電寶上高鐵的相關規定，記者諮詢了 12306。12306 客服人員表示，目前鐵路對攜帶充電寶的要求是標誌清晰、單塊額定能量不超過 100wh，目前暫不查看 3C 標識。（浙江經視）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;韋東奕晉升北大長聘副教授，校方回應：按學校流程走&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，一則「韋東奕晉升北大長聘副教授」的消息在網絡熱傳，引發熱議。相關內容顯示，北京大學數學科學學院關於韋東奕助理教授的考核申請公示內容《北京大學屆滿評估評審表》共有 9 頁，公示時間為 2025 年 4 月 7 日至 4 月 11 日，該公示意味着韋東奕已經通過北大數院的考核，如果沒有其他異議，公示結束後，韋東奕將會被聘為長聘副教授。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 1 日，北京大學數學科學學院辦公室工作人員告訴「正在新聞」，關於此事不知情。北京大學人事部工作人員告訴「正在新聞」，關於韋東奕晉升副教授一事，學校有自己的工作流程和安排。（正在新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;騰訊客服回應「共同好友點贊不提醒」，發現頁管理中關閉提醒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，微信最新功能更新聚焦朋友圈互動優化，推出「僅提醒朋友與我的互動」選項。「微信可以不接收共同好友點贊提醒了」登上微博熱搜，引發熱議。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;針對共友點贊不提醒相關操作，騰訊客服回應表示：該功能需要您進入朋友圈的發現頁管理中關閉提醒，若對好友設置了「僅聊天」，則共同好友的點贊提醒將不可見。（財經網科技）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;大公司/大事件&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;虐貓考生被取消招聘資格&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;記者從平樂縣人力資源和社會保障局瞭解：近日，蘇某某參加廣西桂林市 2025 年度事業單位公開考試招聘，通過筆試、面試，進入考察環節。經考察核實，根據《桂林市 2025 年度事業單位公開考試招聘工作人員公告》第一條第四點、第十點規定，該考生不符合招聘條件，取消其招聘資格。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;格力集團迎來新任董事長&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;珠海格力集團有限公司 6 月 30 日發佈關於董事長變更的公告，根據中共珠海市委組織部出具的《關於鄒暉、康洪同志職務任免的通知》，鄒暉任珠海格力集團有限公司黨委委員、書記，免去康洪的珠海格力集團有限公司黨委書記、委員職務。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據長安街知事，格力集團是珠海市屬國企，它與大家熟知的上市公司格力電器是兩家企業。著名女企業家董明珠曾同時任格力集團董事長、格力電器董事長，她早在 2016 年 10 月就已經卸任格力集團董事長職務，目前仍擔任格力電器董事長。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;小米北京、南京員工公寓月租金 1999 元，應屆生優先入住&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，小米在北京、南京上線了一批青年公寓，租金標準為均價 1999 元/月。據瞭解，公寓所有房型一房一價，均價為公寓所有房型平均月租金，租期在 2025 年 7 月-2028 年 6 月之間享受安居折扣價。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;7 月 1 日，小米 CEO 雷軍發文表示，這是為小米年輕工程師打造的員工公寓，位於北京小米昌平園區附近，月租金 1999 元，一共 2600 套，應屆生優先入住。（東方財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;抖音電商：嚴格依據既定規則開放帶貨權限，不存在「0 粉獲取帶貨權限」渠道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，抖音電商發文稱，今年 5 月，抖音電商啓動虛假宣傳專項治理行動。近期專項治理的最新進展方面，平台處罰了超 1000 名因違規宣傳損害消費者體驗的達人，並對超 500 個存在商品信息虛假宣傳問題的商家進行了嚴格處置。另外，經外部舉報反饋，有不法分子聲稱可對外售賣「0 粉獲取抖音電商帶貨權限」的教程。平台在此鄭重提醒：抖音電商嚴格依據既定規則開放帶貨權限，不存在此類違規開通渠道。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;花西子聯合創始人飛慢離職&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;界面時尚獲悉，花西子聯合創始人任剛睿（花名：飛慢）正式離開花西子。其本人在微信朋友圈發文「告別」花西子，並表示接下來將「好好休息，陪伴家人」。飛慢作為花西子成立以來的關鍵決策人，曾頻頻代表品牌在行業活動和發展關鍵節點對外發聲。界面時尚就相關情況求證花西子公關部，但對方拒絕回應。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2025 年 2 月，花西子視覺合夥人文淵也宣佈離開花西子。文淵曾深度參與花西子爆款雕花口紅的妝造，以及整體品牌視覺體系的搭建。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;寧德時代電池在問界超級工廠正式投產&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，據寧德時代官微，6 月 30 日，寧德時代在賽力斯超級工廠的兩條 CTP 2.0 高端電池包產線正式投產。這是寧德時代在重慶佈局的首個基地，並首次採用「廠中廠」合作模式，為問界系列車型本地化生產供應動力電池系統。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;雷軍：小米 YU7 將開啓限時改配，鎖單用户可參與&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，小米 CEO 雷軍在微博發文稱，小米 YU7 將開啓限時改配，7 月 6 日上午 10:00 到 7 月 7 日晚上 24 點，鎖單用户（非準現車）都可參與改配，具體規則詳見小米汽車 APP。如改配成功，將重新安排生產並重新預計交付時間。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「充電寶風波」持續發酵，獲 3C 認證產品銷量大增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;6 月 30 日是民航局「充電寶新規」實施第三日，在國內某知名二手交易平台查詢發現，大量疑似被機場攔截的充電寶流向二手交易平台進行銷售。與此同時，「3C 認證」充電寶日前已成為外賣配送平台熱詞，銷量大漲。繼頭部充電寶企業羅馬仕、安克創新等召回多批次產品後，「充電寶風波」持續發酵。多位行業人士表示，此次充電寶召回風波，將倒逼行業由野蠻生長階段往規範化、標準化方向發展，行業將迎來洗牌，未來充電寶產品價格可能上漲。對於未獲 3C 認證產品的流通，如二手充電寶的買賣，業界期待能有更妥善的解決方案。（證券時報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;國內航線燃油附加費 7 月 5 日起上調 10 元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;有國內航空公司剛剛發佈通知，自 2025 年 7 月 5 日（含出票日期）起，國內航線旅客運輸燃油附加費上調 10 元。其中 800 公里（含）以下航線燃油附加費收取 10 元，800 公里以上航線每位旅客每航段收取 20 元燃油附加費。上一次調整是 2025 年 6 月 5 日（出票日期）起，成人旅客：800 公里以上航線每位旅客收取 10 元燃油附加費，800 公里 (含) 以下航線每位旅客免收燃油附加費。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美股三大指數收盤漲跌不一，大型科技股多數下跌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，7 月 1 日收盤，美股三大指數漲跌不一，道指漲 0.91%，納指跌 0.82%，標普 500 指數跌 0.11%。大型科技股多數下跌，特斯拉跌超 5%，奈飛跌超 3%，Meta、英偉達跌超 2%，微軟跌超 1%，谷歌跌 0.22%；蘋果漲超 1%，亞馬遜漲 0.49%。熱門中概股多數上漲，虎牙漲超 13%，蔚來、小鵬汽車漲超 2%，名創優品漲超 1%，拼多多、阿里巴巴、京東、百度小幅走高；富途控股、騰訊音樂、理想汽車跌超 1%。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;迎重大產品升級，特斯拉 Model 3 長續航版漲價至 28.55 萬&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;因續航里程提升，特斯拉中國將 Model 3 長續航版售價上調至 28.55 萬元，7 月 1 日，特斯拉宣佈，兩款車型 Model 3/Y 長續航版本迎重大產品升級。其中，Model 3 長續航全輪驅動版 CLTC 續航增至 753 公里，百公里加速提升至 3.8 秒，售價 28.55 萬元起。此前價格為 27.55 萬元。本次 Model 3 長續航版的百公里加速提升，不是由於硬件變化，是通過為車輛標配「加速提升」軟件包實現。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;煥新 Model Y 長續航全輪驅動版 CLTC 續航增至 750km，起售價保持 31.35 萬元不變。據乘聯會數據，2025 年 5 月特斯拉中國批發銷量為 6.17 萬輛。其中 Model Y 銷量為 2.48 萬輛，Model 3 的銷量為 1.38 萬輛。（澎湃新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;亞馬遜已在全球部署 100 萬台機器人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;跨國電商企業亞馬遜部署的機器人數量已經達到 100 萬台。這些機器人分佈在亞馬遜遍佈全球的運營網絡中，既包括固定工位機器人，也有自主導航的搬運機器人，而且開始具備 AI 能力。亞馬遜也是首家宣稱完成 100 萬台機器人部署的公司。（第一財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;SEMI 預計 2030 年全球半導體產業面臨百萬人才缺口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;SEMI（國際半導體產業協會）發佈最新研究顯示，到 2030 年全球半導體產業將短缺約 100 萬名具備專業技能的從業人員，其中包括工程師、中高層管理人才等關鍵崗位。人才短缺的主要原因之一來自教育領域。近年來，選擇半導體相關工程學科的學生人數持續下降。（財聯社）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;蘋果考慮另起爐灶，用外部人工智能模型來支持新版 Siri&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;為扭轉陷入困境的人工智能項目，蘋果公司考慮放棄自家開發的 AI 模型，轉而使用 Anthropic PBC 或 OpenAI 的 AI 技術來支持新一代 Siri。知情人士透露，蘋果已與這兩家公司討論將它們的大型語言模型用於 Siri，並要求它們訓練可在蘋果雲平台運行的模型版本以供測試。如果最終採用外部模型，將標誌着蘋果的一次重大轉變。目前，蘋果大部分人工智能功能依賴其自研的「Apple Foundation Models」技術，原計劃 2026 年推出基於該技術的新版本 Siri。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;美媒爆料：馬斯克放棄殖民火星計劃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日《紐約時報》刊文稱，美國硅谷投資人彼得·蒂爾透露，美國企業家、特斯拉和 SpaceX 公司首席執行官埃隆·馬斯克已經放棄了殖民火星的政治願景。在接受《紐約時報》專欄作家羅斯·杜塞特的採訪中，蒂爾表示，馬斯克已經不再認為火星殖民是一個能幫助人類建立新社會的可行政治方案。報道稱，作為馬斯克朋友的蒂爾在採訪中説：「2024 年是埃隆不再相信火星的一年。」 （環球時報）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特斯拉 6 月份在歐洲部分國家的銷量大幅回升&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在經歷了幾個月的交付量下降和市場壓力之後，特斯拉似乎正在歐洲重新站穩腳跟。今年 6 月，特斯拉在幾個歐洲主要市場的電動汽車註冊量大幅上升。在英國、西班牙和荷蘭，特斯拉 6 月份的銷量與 5 月份相比均大幅飆升。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普稱不考慮延長關税談判最後期限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 7 月 1 日，美國總統特朗普在「空軍一號」總統專機上表示，他沒有考慮延長各國與美國談判貿易協議的 7 月 9 日截止日期，並對與日本能否達成協議表示懷疑。特朗普表示，美方已經和日本打過交道，不確定是否會達成協議。特朗普表示，他可以對從日本進口的商品徵收「30% 或 35% 或任何我們確定的數字」的關税，而這遠高於他在 4 月 2 日宣佈的對日本商品的 24% 的關税税率。（央視新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普施壓美聯儲將利率降至 1%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;當地時間 6 月 30 日，美國總統特朗普再次「炮轟」美國聯邦儲備委員會主席鮑威爾，稱美聯儲應儘早將利率降至 1%。白宮新聞秘書當天還在記者會上宣讀了一封特朗普寫給鮑威爾的手寫信。（CCTV 國際時訊）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;波音任命史蒂夫·帕克為防務部門 CEO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;波音公司 7 月 1 日宣佈任命史蒂夫·帕克為防務、空間與安全業務總裁兼首席執行官，即日起生效。自 2024 年 9 月以來，帕克一直擔任波音該業務部門的臨時領導人。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;AI 最前沿&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;扎克伯格宣佈 Meta「超級智能」計劃，並新增招聘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;據報道，Meta 首席執行官扎克伯格宣佈對公司人工智能團隊進行重大重組，其中包括致力於開發人工智能「超級智能」。新成立的團隊名為 Meta 超級智能實驗室，將由 Scale AI 前首席執行官汪滔（Alexandr Wang）領導，他將擔任首席人工智能官，以及 Github 前首席執行官 Nat Friedman。扎克伯格宣佈在人工智能領域新增 11 名員工，其中包括來自 OpenAI、Anthropic 和谷歌的研究人員，他們將致力於開發最先進的模型和人工智能助手。（界面新聞）&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenAI 否認有采用谷歌自研芯片的計劃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美國人工智能初創公司 OpenAI 表示，其沒有使用谷歌自研芯片為其產品提供動力的積極計劃，否認了兩天前的媒體報道，即該公司正轉向競爭對手的人工智能芯片以滿足日益增長的需求。OpenAI 的一位發言人週日表示，雖然該公司正在對谷歌的一些張量處理單元（TPU）進行早期測試，但目前還沒有大規模部署它們的計劃。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;h2&gt;投融資&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;億璽裝飾完成 1000 萬元天使輪+融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，近日，安徽億璽裝飾設計有限公司獲 1000 萬天使輪+融資，由眾璟投資領投。本輪融資將用於智能家裝系統研發、供應鏈優化及區域市場拓展，推動"科技+裝修"創新模式落地。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「凌川科技」完成數億元 A 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;36 氪獲悉，人工智能芯片企業「凌川科技」近日完成數億元 A 輪融資，由北京市人工智能產業投資基金和快手集團領投，亦莊產投、順禧基金、九智資本等跟投。本輪融資將主要用於下一代芯片研發、現有產品 SL200 的量產擴產及海外市場拓展。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;「簡耘科技」完成數千萬元 A 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;近日，北京簡耘科技有限公司完成數千萬元 A 輪投資，本次融資的領投機構為專注農業投資的坤辰資本。本輪融資資金將用於業務運營拓展、種植生產系統迭代及新作物模型研發等方面，為公司在農業科技領域的持續深耕注入動力。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Remark 完成 1600 萬美元 A 輪融資&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;從事人工智能驅動的電商工具開發的初創公司 Remark 於週二宣佈完成 1600 萬美元的 A 輪融資，由 Inspired Capital 領投，Stripe、Neo、Spero Ventures、Shine Capital 和 Visible Ventures 參投。這使得該初創公司迄今為止的總融資額達到 2700 萬美元。Remark 計劃用這筆資金擴大其 25 人的團隊，並投入到模型訓練中。（新浪財經）&lt;/p&gt;
  &lt;p class="editor-note"&gt;&lt;strong&gt;整理&lt;/strong&gt;｜孫安雅&lt;/p&gt;
 
</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>分析顯示特朗普的關税政策將使美國僱主損失 823 億美元</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361811049072648?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:57:51  +0800</pubDate>
      <description>一項分析發現，美國一批重要僱主將因唐納德・特朗普總統當前的關税計劃面臨 823 億美元的直接成本，這筆費用可能需要通過漲價、裁員、凍結招聘或降低利潤率來消化。摩根大通研究所的這項分析，首次對年營收在 1000 萬至 10 億美元的企業因進口税產生的直接成本進行了測算，這類企業約佔美國私營部門勞動力的三分之一。與其他企業相比，這些公司更依賴從中國、印度和泰國的進口商品 —— 而零售和批發行業將尤其容易受到這位共和黨總統徵收的進口税的衝擊。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>央行廣東省分行：全方面支持符合南沙產業發展導向企業的融資需求</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361816888117257?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:56:59  +0800</pubDate>
      <description>中國人民銀行廣東省分行透露，該分行針對金融創新等關鍵領域，發揮再貼現工具導向作用，指導廣州地區銀行機構加力拓展南沙票據業務。2025 年 1-5 月，中國人民銀行廣東省分行運用再貼現工具，支持金融機構累計為南沙地區 154 家企業提供低成本票據融資 24.8 億元。中國人民銀行廣東省分行稱，將把握「南沙金融 30 條」出台的重大機遇，聯合金融機構協同發力，不斷撬動南沙票據業務創新發展，全方面支持符合南沙產業發展導向企業的融資需求，攜手南沙企業邁向更高質量的發展階段。（上證報）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>熱門中概股美股盤前普跌，阿里巴巴跌超 2%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361814749988871?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:54:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普跌，截至發稿，阿里巴巴、嗶哩嗶哩跌超 2%，理想汽車跌超 1%，蔚來跌 0.85%，拼多多跌 0.48%，小鵬汽車跌 0.27%，京東跌 0.15%，百度跌 0.09%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>雷軍：小米 SU7 和 SU7 Ultra 轉訂 YU7 佔比不足 15%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361813064648457?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:53:05  +0800</pubDate>
      <description>小米創辦人、董事長兼 CEO 雷軍在直播間回應 YU7 大定爭議時表示，小米 SU7 和 SU7 Ultra 轉訂 YU7 的訂單，佔 YU7 總訂單數不足 15%。（界面）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>美股大型科技股盤前多數下跌，蘋果漲超 1%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361812634830598?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:52:39  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數下跌，截至發稿，蘋果漲超 1%，奈飛漲 0.49%，特斯拉漲 0.48%，英偉達跌超 1%，亞馬遜跌 0.62%，微軟跌 0.58%，谷歌跌 0.47%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國中檢與寧德時代達成戰略合作協議</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361793703954177?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:51:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，近日，寧德時代與中國檢驗認證（集團）有限公司正式簽訂戰略合作協議。雙方將基於已有的合作基礎，進一步在政策法規與標準研究、檢測認證、零碳管理、產品認證等方面展開合作，助力行業提升產品質量安全管控水平。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>東風日產奇駿·榮譽上市</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361810196547589?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:50:10  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 2 日，東風日產奇駿·榮譽上市，新車共有兩款車型，奇駿·榮譽真心版限時價 11.98 萬元，奇駿·榮譽領先版限時價 12.58 萬元。據介紹，該系列全面升級智能車機系統，搭載 Nissan Connect 超智聯 2.0+，支持語音控制車輛、全時在線導航、在線影音娛樂、遠程實時監測、遠程控制車輛、車載在線服務等六大類用車場景的 56 項交互功能。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>貝萊德發現越來越多客户尋求削減美國資產敞口以加大配置多元化</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361782507734792?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:47:56  +0800</pubDate>
      <description>全球最大的資產管理公司貝萊德發現，其全球客户對將資產配置從美國轉向其他市場的興趣正在上升。貝萊德亞太區投資與投資組合解決方案主管 Elaine Wu 週三在香港的一場媒體簡報會上表示，該公司最近的一項調查顯示，超過 20% 的客户表示正在考慮削減對美國市場和美元的敞口。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>文遠知行：W5 無人物流車獲批在廣州黃埔全域開展道路測試</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361780401293321?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:43:48  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，7 月 2 日，文遠知行 WeRide 宣佈，公司於 6 月 27 日獲得廣州市黃埔區首批無人駕駛裝備道路測試牌照，旗下無人駕駛物流車 Robovan W5（簡稱「W5 無人物流車」）已在黃埔區全域開啓路測。同時，文遠知行 W5 無人物流車摘得「穗 S·F0001 試」車牌，是廣州黃埔第一台獲批上路的無人物流車。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>中國恒大：香港法院以書面方式決定並批准撤銷轉讓申請</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361792270419976?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:39:59  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，中國恒大在港交所公告，於 2025 年 6 月 24 日，香港法院以書面方式決定並批准撤銷轉讓申請，原定於 2025 年 6 月 25 日上午 9 時 30 分召開的撤銷轉讓申請聆訊因而取消。恒大清盤人及 CEG Holdings 清盤人將根據命令開始執行由本公司轉讓 CEG Holdings 股份予盛建。股份自 2024 年 1 月 29 日（星期一）上午 10 時 18 分起暫停買賣，並將繼續停牌，直至另行通知。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌押注核聚變與 Commonwealth 達成電力合作</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361742902315016?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:35:36  +0800</pubDate>
      <description>谷歌已同意從 Commonwealth Fusion Systems 未來建設的首座商業核聚變電站採購 200 兆瓦電力，該電站預計將於 2030 年代初開始併網發電。根據 6 月 30 日發佈的聲明，谷歌還將對這家商業核聚變領軍企業進行第二輪投資。2021 年，谷歌曾參與由老虎環球管理公司（Tiger Global Management）領投的一輪融資，當時，Commonwealth 獲得 18 億美元。雙方均未透露此次新投資及電力採購協議的具體金額。（新浪財經）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>贛鋒鋰業：完成對 Mali Lithium 公司 100% 股權收購</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361773623084803?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:28:53  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，贛鋒鋰業公告，公司已向 Leo Lithium 交付收購 Mali Lithium 股權的全部對價款，並完成股權交割工作。目前，公司持有 Mali Lithium100% 股權，其旗下馬裏 Goulamina 鋰輝石項目一期年產能 50.6 萬噸鋰精礦已正式投產，產能逐步釋放。這標誌着公司在非洲的鋰礦資源佈局已邁入實質性產出階段。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>永輝超市：京東世貿在減持期間累計減持 1.26% 公司股份，原計劃減持總股本的 2.94%</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361789159491584?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:28:46  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，永輝超市公告，公司股東北京京東世紀貿易有限公司在減持計劃期間內通過集中競價及大宗交易方式合計減持所持公司股份 1.14 億股，佔公司目前總股本的 1.2567%。本次減持計劃期限已屆滿。原計劃減持不超過 2.66 億股，比例不超過公司股份總數的 2.94%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>交易員加大對美聯儲 2025 年底前至少兩次降息的押注</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361787348191236?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:26:56  +0800</pubDate>
      <description>交易員加大對美聯儲 2025 年底前至少兩次降息的押注。（財聯社）</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>寧德時代：已耗資 15.51 億元回購 664.1 萬股 A 股股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361786497435392?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:26:04  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，寧德時代公告，截至 6 月 30 日，公司以集中競價交易方式累計回購 A 股股份 664.1 萬股，佔公司當前 A 股總股本的 0.1508%，最高成交價 237.38 元/股，最低成交價 231.5 元/股，成交總額 15.51 億元（不含交易費用）。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>時隔 4 個月工作日票房再次破億</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361775031863305?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:23:21  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，據燈塔專業版，截至 20 時，今日週三大盤票房破億，也是自 2 月底以來時隔四個多月，工作日單日大盤票房再次破億。《侏羅紀世界：重生》《名偵探柯南：獨眼的殘像》《F1：狂飆飛車》暫列今日票房前三。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>立訊精密：籌劃境外發行股份（H 股）在香港聯交所上市</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361781292680961?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:20:46  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，立訊精密公告，為深化公司全球化戰略佈局，增強境外融資能力，進一步提升公司治理透明度和規範化水平，公司目前正在籌劃境外發行股份（H 股）並在香港聯合交易所有限公司上市事項。相關細節尚未確定，本次 H 股發行上市不會導致公司控股股東和實際控制人發生變化。待具體方案確定後，本次 H 股發行上市工作尚需提交公司董事會和股東會審議，並經中國證券監督管理委員會備案和香港聯交所等監管機構審核。公司將依據相關法律法規的規定，根據本次 H 股發行上市的後續進展情況及時履行信息披露義務。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>天際股份：控股股東及一致行動人擬減持不超過 3% 公司股份</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361742265190403?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:18:59  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，天際股份公告，公司控股股東汕頭市天際有限公司及其一致行動人星嘉國際有限公司計劃自公告披露之日起十五個交易日後的三個月內，合計減持不超過 1475.28 萬股股份，佔公司總股本 3.00%。其中，以集中競價方式減持不超過 491.76 萬股，佔公司總股本 1.00%；以大宗交易方式減持不超過 983.52 萬股，佔公司總股本 2.00%。減持原因為股東自身資金需求。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>證監會：平穩有序防控債券違約、私募基金等領域風險</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361779186386692?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:18:37  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，中國證監會黨委召開擴大會議。會議強調，始終把維護市場穩定作為監管工作首要任務，推動健全常態化穩市機制安排，平穩有序防控債券違約、私募基金等領域風險，為資本市場高質量發展創造更加良好的環境。持續優化股債融資、併購重組等資本市場機制安排，促進要素向最有潛力的領域高效集聚，更好支持科技創新和產業創新融合發展。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>抖音電商發佈「紅人店播」業態情況：超 500 個紅人店銷售額突破千萬</title>
      <link>https://36kr.com/newsflashes/3361776604055304?f=rss</link>
      <pubDate>2025-07-02 20:16:00  +0800</pubDate>
      <description>36 氪獲悉，近日，抖音電商發佈「紅人店播」業態情況，數據顯示，618 期間，抖音電商直播帶動的成交額有一半來自店播，且在所有直播成交額破千萬元商家中，近七成採用了店播模式。從紅人店來看，618 活動期間，該平台上超 20 個紅人店鋪銷售額超億元，超 500 個紅人店鋪銷售額突破千萬元，銷售額超百萬元的紅人直播場次同比增長 253%。</description>
      <source>36 氪</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
