<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>氪星晚報｜美團青山計劃攜手百萬公益商家守護湛江紅樹林；阿里雲開源代碼模型 Qwen2.5-Coder</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3033214787055621?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 18:07:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3033105821233408"><strong>TCL 智家及 TCL 家電集團換帥完成工商變更</strong></a></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，廣東 TCL 智慧家電股份有限公司及其大股東 TCL 家電集團有限公司發生工商變更，胡殿謙卸任法定代表人、董事長，由彭攀接任。廣東 TCL 智慧家電股份有限公司成立於 2002 年 11 月，註冊資本約 10.8 億人民幣，由 TCL 家電集團有限公司、武漢株信睿康科技有限責任公司、香港中央結算有限公司等共同持股。TCL 家電集團有限公司成立於 2007 年 12 月，註冊資本 30.36 億人民幣，由 TCL 實業控股股份有限公司全資持股。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3032894906249219"><strong>世民酒店聯合創始人 Michael Levie 被任命為 CHTA 輪值總裁</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，中國酒店及未來旅行者聯盟（CHTA）在深圳舉辦了「未來旅行者 2024」全球大會。會上，世民酒店聯合創始人 Michael Levie 被任命為 CHTA 輪值總裁。據介紹，Michael Levie 將協助領導 CHTA 的創新發展，並致力於促進東西方在行業內的科技創新發展和合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3033091152441602"><strong>美團青山計劃攜手百萬公益商家守護湛江紅樹林</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，美團「青山公益自然守護行動」再次出發，由青山公益商家代表組成的生態志願者走進湛江紅樹林濕地保護地，體驗生態修復工作並實地探訪青山公益的環保成果。據瞭解，中華環境保護基金會攜手美團青山計劃設立的「青山公益專項基金」已帶動超百萬平台公益商家，以「小額、海量、穩定」的方式為環保公益項目募集公益善款。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3033040897667335"><strong>阿里雲開源代碼模型 Qwen2.5-Coder</strong></a></p><p>36 氪獲悉，阿里雲通義大模型團隊開源通義千問代碼模型全系列，共 6 款 Qwen2.5-Coder 模型。據介紹，本次新發布的旗艦模型 Qwen2.5-Coder-32B-Instruct，在 EvalPlus 等十餘個主流的代碼生成基準上，均刷新了開源模型的得分紀錄，並在考察代碼修復能力的 Aider、多編程語言能力的 McEval 等 9 個基準上優於 GPT-4o，實現了開源模型對閉源模型的反超。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3033038495854597"><strong>小鵬匯天「陸地航母」完成全球公開首飛，飛行汽車工廠計劃明年 Q3 竣工</strong></a></p><p>小鵬匯天分體式飛行汽車「陸地航母」飛行器在珠海蓮洲機場首次展示「低空直線加速」「螺旋上升」「勻速降高」和「精準降落」四大飛行科目，全程採用自動駕駛。據小鵬匯天方面介紹，這是「陸地航母」全球首次公開飛行，目前，小鵬匯天飛行汽車智造基地已在建設中，這是全球首個利用現代化流水線進行大規模量產的飛行汽車工廠，將用於生產分體式飛行汽車「陸地航母」的飛行器部分，規劃年產能 1 萬台，計劃明年第三季度竣工，飛行汽車將在 2026 年量產交付。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3033003754647813"><strong>菜鳥與中國商飛客服公司簽署合作框架協議，共同建立航材物流網絡</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據菜鳥官微，近日，菜鳥集團與中國商飛上海飛機客户服務有限公司在香港簽署合作框架協議。根據協議，接下來菜鳥將為中國商飛客服公司提供面向香港及東南亞市場配套的航材倉儲與物流服務；發揮菜鳥自身在香港等地的倉儲設施資源優勢，推動雙方在發動機、起落架及其他航材庫房租賃等業務方面的合作；藉助前期良好的業務合作基礎，深化在產品交付速度、出入庫效率等方面的合作。此外，菜鳥也將發揮自身在國際物流方面的優勢，與中國商飛客服公司一起開展包括航材物流、航材清關、AOG 航材支援、共同建立航材物流網絡等方面的合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3033185428189448"><strong>哪吒汽車 9 月泰國銷量環比增幅達 129%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近期，泰國工業聯合會（FTI）公佈 9 月泰國電動汽車銷量。從品牌前 10 名榜單看，除特斯拉、起亞和寶馬外，其餘 7 席均為中國品牌。其中，哪吒汽車銷量環比增幅高達 129%。1-9 月，泰國電動汽車銷量為 54,373 輛，與去年同期相比增長 8%。1-9 月 TOP20 車型榜中，17 款車來自中國。另據瞭解，10 月份哪吒汽車位居泰國新能源乘用車上牌量第二名，環比增長 55%。</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3032809661460744"><strong>大人國際：完成對商舟集團的投資並持有其 51% 的股權</strong></a></p><p>36 氪獲悉，大人國際正式對外宣告，已順利完成對商舟集團（原華聯時代（深圳）科技有限公司）的投資，並持有其 51％的股權。此次投資完成後，雙方將以資源整合為核心戰略手段，加速推動企業整體發展進程，共同致力於提升在市場中的綜合競爭力，攜手構建更為完善且多元的產業生態佈局。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3032809661460744"><strong>大人國際：完成對商舟集團的投資並持有其 51% 的股權</strong></a></p><p>36 氪獲悉，大人國際正式對外宣告，已順利完成對商舟集團（原華聯時代（深圳）科技有限公司）的投資，並持有其 51％的股權。此次投資完成後，雙方將以資源整合為核心戰略手段，加速推動企業整體發展進程，共同致力於提升在市場中的綜合競爭力，攜手構建更為完善且多元的產業生態佈局。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3033203692613637"><strong>人和智智能科技發佈 AI 數智化精準療愈平台「心龍貓」</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，人和智智能科技宣佈正式發佈 AI 數智化精準療愈平台「心龍貓」。「心龍貓」搭載智能助眠系統以及多種智能硬件，包括智能腦電頭環、安睡儀和安心睡眠墊等。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3033186746511617"><strong>叮咚買菜在杭州測試無人車配送</strong></a></p><p>從叮咚買菜獲悉，叮咚買菜已在杭州小範圍測試無人車配送。叮咚買菜相關負責人表示，無人車測試主要在「最後一公里」的配送、叮咚前置倉之間的配貨等環節。目前尚處在前期測試階段，暫時還沒有規模投入使用。（北京商報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3032837994262792"><strong>百度發佈秒噠，李彥宏：將迎來一個前所未有的只靠想法就能賺錢的時代</strong></a></p><p>36 氪獲悉，在百度世界 2024 大會上。百度發佈秒嗒，不用寫代碼，就能實現任意想法。百度 CEO 李彥宏介紹，秒噠的三個特點是無代碼編程、多智能體協作和多工具調用，「我們將迎來一個前所未有的只靠想法就能賺錢的時代」，讓每個人具備程序員的能力。同時百度發佈百度文庫和百度網盤聯合開發的「自由畫布」。據介紹，自由畫布是一個由文心多模態大模型加持的萬能白板，可以幫助用户完成從找資料，到編輯、生成和分享的全部任務。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3032940609237250"><strong>郭明錤：蘋果首次進軍智能家居網絡攝像頭市場，計劃 2026 年量產</strong></a></p><p>天風國際分析師郭明錤稱，蘋果將首次進軍智能家居 IP camera（網絡攝像頭）市場，計劃 2026 年量產，目標年出貨量達到千萬級別。郭明錤表示，歌爾已獲得 NPI（New Product Introduction，新產品導入），將成為該產品的獨家組裝供應商。（第一財經）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3033160116236294"><strong>美聯儲再降息，銀行跟進下調美元存款利率</strong></a></p><p>北京時間 11 月 8 日凌晨，美聯儲宣佈降息 25 個基點。11 月 12 日走訪北京地區多家銀行網點發現，已有銀行跟進下調了美元存款利率。另有多家銀行表示，即將跟進調整。「我行上週已下調美元存款利率，5000 美元起存的 1 年期美元存款利率由 4% 降為 3.8%，3 個月與 6 個月期的美元存款利率保持不變，目前仍為 4%。」北京銀行陶然亭路支行客户經理表示。江蘇銀行、恒生銀行的客户經理均表示，儘管目前其所在銀行尚未下調美元存款利率，但預計很快將進行調整。（中證報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3033153105506309"><strong>香港將促進大灣區內的跨境低空飛行活動</strong></a></p><p>香港新一份施政報告宣佈成立「發展低空經濟工作組」，香港特區政府財政司副司長黃偉綸今日（12 日）以組長身份召開工作組的首次會議。會議上，工作組討論了香港低空經濟的整體發展策略和工作計劃。有關工作方向如下：1、特區政府會與業界及夥伴機構合作，明年年初起陸續推行「監管沙盒」試點項目。預計首階段會以無人機載貨為主，並放寬「超視距飛行」，逐步擴大和豐富低空飛行的應用範圍。2、特區政府會參考內地及其他地區的法例和標準，充分考慮目前需要和長遠發展，更新現行民航相關法例，包括研究適用於較大型無人機（即 25 公斤以上的無人機）的監管制度，目標是在明年上半年提交香港特區立法會審議。3、特區政府會就低空基礎建設展開技術研究及規劃，包括起降場、通信網絡、航路網絡、低空監察和管理系統等。4、加強與內地對接，促進大灣區內的跨境低空飛行活動。（大灣區之聲）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Stellantis 開發下一代電動車電力架構，特斯拉德州路測無人出租車｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3033233253495043?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 18:04:47  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「 Top 3 News 」</strong><br>&nbsp;</h2><h3><strong>特斯拉在德克薩斯州 Gigafactory 測試無方向盤 Cybercab 自動駕駛出租車</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>特斯拉最近在德克薩斯州的 Gigafactory 進行了 Cybercab 自動駕駛出租車的測試，這一行動引人注目，因為特斯拉在測試無方向盤車輛的地點選擇上受到限制。上個月，特斯拉在華納兄弟工作室的場地上揭開了 Cybercab 的面紗，選擇這裏的原因顯而易見——特斯拉希望展示一個自動駕駛出租車車隊在城市中的運營情景，而工作室場地雖然類似小型城市，但全部是私有道路，這也是特斯拉選擇在此展示的真正原因。特斯拉尚未申請自動駕駛測試許可，而是依賴其「監督下的全自動駕駛」（FSD）被歸類為二級駕駛輔助系統，其中駕駛員始終負責。在這些條件下，特斯拉能夠在其現有的車輛陣容中測試其系統，但 Cybercab 不同，因為它沒有方向盤或踏板。</p><p>現在，特斯拉被發現在德克薩斯州奧斯汀的 Gigafactory 周圍測試 Cybercab。Gigafactory 德克薩斯園區的一些道路是私有的，但德克薩斯州的自動駕駛法規比加利福尼亞州寬鬆得多，特斯拉在加利福尼亞州展示了這款車。德克薩斯州不需要自動駕駛車輛的許可，使其成為特斯拉 Cybercab 測試地點的首選。特斯拉多年來一直避免在加利福尼亞州測試其自動駕駛技術，以避免加州車輛管理局的數據報告規則。在特斯拉上一次的財報電話會議上，首席執行官埃隆·馬斯克和自動駕駛負責人阿肖克·埃盧斯瓦米表示，特斯拉的目標是到 2025 年第二季度，其監督 FSD 系統在脱離接觸之間的里程超過 60 萬英里。屆時，特斯拉計劃在 2026 年 Cybercab 上市前推出其無需監督的自動駕駛系統。當然，需要注意的是，這只是特斯拉的願景，目前可用的數據表明特斯拉在關鍵脱離接觸之間的里程為 190 英里。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,504" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_13df7816948440d8b06eac2cb62250eb@6130289_oswg603225oswg1080oswg504_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉測試 Cybercab（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>特斯拉在德克薩斯州 Gigafactory 測試 Cybercab 自動駕駛出租車的新聞，再次引發了公眾對於自動駕駛技術未來發展方向的關注。這一測試不僅是特斯拉在自動駕駛領域技術進步的體現，也是其對於未來出行方式的一次大膽探索。從技術層面來看，Cybercab 的測試顯示了特斯拉在自動駕駛技術上的自信和野心。無方向盤和踏板的設計，預示着特斯拉正在朝着完全自動駕駛的方向發展，這不僅能夠解放駕駛員的雙手，還有可能徹底改變城市的交通生態。特斯拉選擇在德克薩斯州進行測試，也反映了其對於不同地區法規的靈活應對，以及對於自動駕駛技術商業化路徑的深思熟慮。從行業趨勢來看，自動駕駛出租車被視為未來出行的革命性產品，它不僅能夠提供更加便捷、安全的出行服務，還能夠減少交通擁堵和環境污染。特斯拉的這一舉措，無疑將推動整個行業向這一目標邁進。同時，這也將對現有的交通法規和保險行業帶來挑戰，需要相關部門和行業進行相應的調整和適應。然而，自動駕駛技術的發展也面臨着諸多挑戰，包括技術成熟度、法規限制、公眾接受度等。特斯拉的 Cybercab 測試，是其在實現完全自動駕駛目標道路上的一步，但要實現商業化和大規模部署，還需要克服許多技術和非技術障礙。總體而言，特斯拉的 Cybercab 測試是對未來出行方式的一次積極探索，它不僅展示了特斯拉的技術實力，也為整個自動駕駛行業的發展提供了新的思路和方向。</p><h3><strong>標緻 E-3008 展現 STLA 中型平台超長續航能力，巴黎至尼斯僅需兩次充電</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>Stellantis 集團的 STLA 中型平台在電動車領域取得了新的里程碑，其長續航版本在實際高速公路行駛中表現出色。最新的標緻 E-3008，搭載長續航版本的 BEV 動力系統，從巴黎到尼斯（法國）的旅程中，僅需要兩次充電，且全程保持高速公路最高限速 130 公里/小時，平均氣温 20 攝氏度。這一性能表現，與內燃機車輛（ICE）加油和駕駛員休息的頻率相當，使得 STLA 中型平台的長續航版本在同類產品中獨樹一幟。Stellantis 集團的首席工程和技術官 Ned Curic 表示：「我們始終專注於創造直接惠及客户的技術。STLA 中型平台的長續航能力使其成為長途旅行的理想選擇，不會犧牲 BEV 的便利性和效率。現在，駕駛員可以享受更少的充電站停留，實現更長的行程，這既提供了性能也帶來了安心。」模擬測試顯示，基於 STLA 中型平台打造的車輛，如標緻 E-3008，在從都靈到那不勒斯（意大利）以及從布拉格到布魯塞爾（歐洲）的長途旅行中，也展現出了類似的結果。STLA 中型平台的長續航版本是其級別中唯一能夠在高速公路速度下覆蓋近 1000 公里，僅需兩次充電即可完成的，進一步鞏固了其在同類產品中的領先地位。目前，標緻 E-3008、標緻 E-5008 和歐寶 Grandland 已經基於 STLA 中型平台打造，預計到 2026 年底還將推出五款新車型。除了零尾氣排放、低運營成本和安靜平順的駕駛體驗等電動車（BEV）的核心優勢外，長續航版本還支持更少的充電站停留，這得益於在法國上法蘭西大區比利-貝爾克勞/杜弗林超級工廠生產的高性能 ACC 電池。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,614" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_a57d2954358c43c0a3dbee65798431b0@6130289_oswg367299oswg1080oswg614_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">標誌 STLA 平台（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>STLA 中型平台的這一成就，不僅標誌着電動車技術在長續航領域的一大進步，也為電動車的長途旅行提供了更多的便利性和實用性。隨着電動車市場的不斷擴大和消費者對電動車續航里程要求的提高，STLA 中型平台的這一突破顯得尤為重要。從技術角度來看，STLA 中型平台的長續航能力，不僅減少了充電次數，還提高了電動車的實用性和吸引力。這對於電動車的普及和接受度有着積極的影響，尤其是在那些對電動車續航里程有較高要求的消費者中。此外，這種長續航能力也有助於減少電動車用户的「里程焦慮」，即擔心電量不足而無法到達目的地的擔憂。從環保和可持續發展的角度來看，STLA 中型平台的長續航電動車減少了對化石燃料的依賴，有助於減少温室氣體排放，對抗全球氣候變化。同時，高性能電池的生產和回收也是電動車行業可持續發展的重要組成部分，這需要整個行業共同努力，以確保電池的生產和回收過程環保且高效。</p><h3><strong>起亞 EV3 進軍緊湊型 SUV 市場，續航里程達 600 公里</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>起亞汽車公司近日在歐洲市場推出了其最新的緊湊型電動 SUV——EV3，該車型以其高達 375 英里的單次充電續航能力，成為同級別車型中的佼佼者。EV3 不僅在續航上表現出色，其內部設計也注重空間優化、舒適性和易用性，展現了起亞在電動車領域的創新實力。EV3 繼承了起亞 EV6 和 EV9 的高端技術，這兩款車型均獲得了多項獎項。EV3 以其緊湊、高效、寬敞和舒適的設計，能夠適應各種生活方式，成為家庭的主要用車選擇。經過在歐洲各種駕駛條件下的廣泛測試，EV3 在高速公路、城市街道、蜿蜒道路和長途旅行中均表現出色，其續航和充電效率也得到了驗證，被認為是市場上最高效的電動車之一。基於起亞的專用電動車架構——電動全球模塊化平台（E-GMP），EV3 旨在提升駕駛和擁有體驗，同時讓電動車更加普及。這是起亞計劃到 2026 年在市場上推出 11 款電動車型，到 2027 年擴展到 15 款車型，到 2035 年在歐洲實現全電動產品線的一部分。EV3 的續航能力在城市駕駛情況下可達到 479 英里，得益於 i-Pedal 技術和再生制動系統，為駕駛者提供了更多的靈活性和控制力。此外，EV3 還擁有先進的空氣動力學設計，其風阻係數僅為 0.263，有助於減少能耗並增加續航。400V 快速充電技術使得 EV3 在 29 分鐘內可以從 10% 充至 80%，對於 58.3 kWh 的電池版本，81.4 kWh 版本則需要 31 分鐘。EV3 還支持雙向充電，包括車對網、車對家和車對建築，這將在歐洲市場逐步推出。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,627" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_d890517ab2cf469dbf4fb47654dd3352@6130289_oswg854856oswg1080oswg627_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">起亞 EV3 緊湊型 SUV（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>起亞 EV3 的推出，不僅是起亞在電動車領域的又一次重要佈局，更是對當前緊湊型電動 SUV 市場的一次有力衝擊。EV3 以其卓越的續航能力和創新技術，為消費者提供了一個既環保又實用的新選擇。在當前全球電動車市場競爭日益激烈的背景下，EV3 的上市無疑將加劇這一領域的競爭。從技術角度看，EV3 的高效能和快速充電技術，以及其創新的再生制動系統，都顯示了起亞在電動車技術方面的深厚積累。這些技術的應用不僅提升了 EV3 的性能，也為駕駛者帶來了更加便捷和舒適的駕駛體驗。同時，EV3 的雙向充電功能和 V2L 技術，也為電動車的多功能性和實用性開闢了新的可能性。從環保和可持續性的角度來看，EV3 的設計理念和材料選擇體現了起亞對環境保護的承諾。使用可持續材料和回收塑料，以及與 The Ocean Cleanup 合作的回收海洋塑料項目，都顯示了起亞在推動環保和可持續發展方面的努力。總體而言，EV3 的推出是起亞在電動車領域的又一重要里程碑，它不僅滿足了消費者對高性能電動車的需求，也為電動車市場帶來了新的活力和創新。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>本田攜手瑞典初創企業 GoCimo，2025 年啓動電池共享服務驗證測試</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,696" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_c2a3e585be0b414d9c038606c876b7b1@6130289_oswg325330oswg1080oswg696_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">本田電池共享服務（來源：ElectricCarsReport）</p><p>本田汽車公司與瑞典初創企業 GoCimo 合作，計劃於 2025 年 2 月在瑞典馬爾默市開展為期一年的電池共享服務驗證測試。此次測試旨在驗證電池共享服務在歐洲的可接受性、新電池交換站的適用性以及服務的商業可行性。測試將涉及本田的 Power Pack Exchanger e:（電池交換站），在馬爾默市的三個地點安裝，用於交換本田在歐洲銷售的 EM1 e:（電動摩托車）的 Mobile Power Pack e:（電池）。本田將提供硬件和系統支持，包括 30 輛 EM1 e:、60 個本田 Mobile Power Pack e:以及三個本田 Power Pack Exchanger e:，同時提供售後服務。GoCimo 成立於 2022 年，旨在解決城市物流市場增長導致的配送和運輸行業排放上升和交通擁堵問題。GoCimo 已在瑞典的斯德哥爾摩和哥德堡兩個城市運營電池共享服務。在此次驗證測試中，GoCimo 將負責電池共享服務的運營、客户獲取與管理以及電池交換站地點的確定。本田和 GoCimo 還將在測試期間評估雙方在歐洲市場的長期合作潛力。本田已在日本、印度、印尼和泰國推出了電池共享服務，此次在瑞典的驗證測試將是本田電池共享服務的第五個國家。通過與 GoCimo 的合作，本田旨在通過在歐洲主要城市推廣使用本田產品的電池共享服務，主要面向商業用户，促進電動摩托車的電氣化和可更換電池的廣泛使用，支持移動出行的電氣化，為實現低碳社會做出貢獻。</p><h3><strong>Stellantis 與 Infineon Technologies 合作開發下一代電動車電力架構</strong></h3><p>Stellantis 與 Infineon Technologie 宣佈將合作開發 Stellantis 旗下電動車的電力架構，以支持 Stellantis 提供清潔、安全、經濟的出行解決方案的願景。雙方已簽署重要的供應和產能協議，為下一代電力架構的開發奠定合作基礎。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,483" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_55c2a6d73fff46dda992b6f39db4c25d@6130289_oswg118696oswg1080oswg483_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Stellantis 與 Infineon Technologie 合作（來源：ElectricCarsReport）</p><p>此外雙方還在擴展合作，實施聯合電力實驗室（Joint Power Lab），以定義下一代可擴展和智能的電力架構，使 Stellantis 的軟件定義車輛成為可能。Stellantis 首席採購和供應商質量官 Maxime Picat 表示：「正如我們的戰略計劃‘Dare Forward 2030’中所概述的，我們正在確保關鍵半導體解決方案的供應，以繼續我們的電氣化轉型，利用創新的電子電氣架構為我們下一代平台。」Infineon 汽車部門總裁 Peter Schiefer 表示：「Infineon 現在與 Stellantis 進入合作和創新夥伴關係。作為全球領先的汽車半導體供應商，我們帶來了從產品到系統的專業知識和可靠的電子產品。我們的半導體推動了出行的脱碳和數字化，提高了汽車的效率，並實現了軟件定義的架構，這將顯著改善用户體驗。」Infineon 擁有世界上最具成本競爭力的 SiC 工廠，在馬來西亞的 Kulim，即將到來的 300 毫米「智能電源工廠」在德國德累斯頓，以及與台積電和合作夥伴（ESMC）的合資企業，以及與代工夥伴的伴隨供應協議，Infineon 已準備好全面滿足汽車半導體解決方案的市場需求。根據市場研究公司 TechInsights 的數據，Infineon 是全球汽車微控制器的頭號供應商，佔有全球汽車微控制器市場約 29% 的份額。</p><h3><strong>澳大利亞推動電動車 V2G 技術，為電網減壓提供新方案</strong></h3><p>澳大利亞政府近日宣佈，計劃於今年聖誕節前，即澳大利亞夏季伊始，允許國內電動車使用 V2G（Vehicle-to-Grid，車對網）雙向充電技術。這一決策對於一個因氣候變化而面臨電網問題的國家來説，具有重要意義。澳大利亞長期以來一直在應對電網挑戰，氣候變化的加劇使得夏季更加炎熱，引發野火和相應的停電問題。在炎熱的氣候和季節中，電網因高温和空調使用增加而承受壓力，尤其在日落時分（太陽能發電減少）但室內温度仍然很高時，容易導致高峯時段停電。氣候變化使得這一問題更加嚴重，尤其是在澳大利亞這樣的炎熱氣候中。快速部署的電網連接能量存儲系統可以幫助緩解這些問題。南澳大利亞州作為可再生能源的世界領導者，早在 2017 年就建立了 Hornsdale 電力儲備站，以確保在炎熱的黃昏時分使用儲存的可再生能源。雖然大型電網連接電池是即時電力備份的好選擇，分佈式電網存儲也可以發揮作用。我們已經在一些地方看到了這種情況，通過部署「虛擬電廠」——連接到電網和互聯網的家庭電池集合，能夠在需求高峯時向電網放電。安裝家庭電池的業主甚至可以通過幫助保護電網來賺錢。世界上最大的虛擬電廠之一就在南澳大利亞。然而，還有另一個分佈式電網連接電池的來源可以利用：電動車，它們在澳大利亞越來越受歡迎。澳大利亞政府剛剛宣佈希望它們從下個月開始為電網供電。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,547" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_f7ab6bba39ef463e8894fa143ad56917@6130289_oswg661607oswg1080oswg547_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">澳大利亞議會（來源：Electrek）</p><p>澳大利亞政府宣佈，將在下個月推出新的車輛對電網和車輛對家庭連接標準。這將允許電動車主在家中使用合適的 V2G 充電器時，將他們的車輛作為家庭/電網電池使用。電動車電池通常比家庭電池大得多，因此可能為家庭和電網提供更大的好處。然而，家庭電池始終連接，而汽車有時會被開走。儘管如此，在任何給定時間，都有足夠的兆瓦時電動車連接到電網，可以在需要時用於電力。目前，並非所有電動車都具備雙向充電能力，實際上，目前大多數電動車都不具備這一能力。儘管我們看到越來越多的電動車具備這種能力，但目前在澳大利亞只有少數幾款具備這種能力——日產 Leaf 電動車和三菱 Outlander 及 Eclipse Cross 插電式混合動力車。但更多車型即將推出，得益於澳大利亞等國家的最新舉措，或者加州可能要求未來電動車具備雙向充電能力，製造商可能會開始更認真地考慮 V2G 未來的承諾，因為政府已經開始介入。</p><h3><strong>特斯拉（Tesla）在歐洲重新推出免費超級充電和大幅折扣來提振銷量</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,553" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_b408913612ca42879f1e9892f2966153@6130289_oswg428165oswg1080oswg553_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Model Y（來源：特斯拉）</p><p>特斯拉為了在歐洲這個本季度形勢嚴峻的市場提升銷量，正重新推出免費超級充電服務並提供大幅折扣。今年特斯拉在歐洲表現不佳，據 EU-EVs 數據，今年截至目前其在歐洲的交付量少了約 8.5 萬輛。第四季度特斯拉目標是交付至少 51.5 萬輛創紀錄的數量，為此它必須扭轉當前趨勢。公司已採取有力激勵措施，在歐洲為本季度末前提車的人提供一年免費超級充電服務，其價值根據使用超級充電的頻率在幾百美元到幾千美元不等。此外，本季度初特斯拉還在歐洲對庫存車輛直接打折，在其今年處境尤其艱難的德國，對新款 Model Y 車型直接提供 6000 歐元的折扣。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>現代氫燃料 SUV 概念車</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,661" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_0fcc56fc0411428ba3d609f055327d36@6130289_oswg600457oswg1080oswg661_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代氫燃料 SUV 概念車（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,579" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_17f803f807e940d1805f68a663a4b5df@6130289_oswg718216oswg1080oswg579_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代氫燃料 SUV 概念車（來源：TopGear）</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,458" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_4f97e5962a674e1f827b11ac4f60b2ea@6130289_oswg447196oswg1080oswg458_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代氫燃料 SUV 概念車（來源：TopGear）</p><p>現代汽車明年將推出一款氫燃料 SUV，其外觀和性能類似現代 Initium 概念車。該概念車不僅是技術展示，也是設計展示，能讓人們提前一窺未來現代汽車的樣子。現代汽車近期發展勢頭良好，此概念車表明其無意放慢腳步。該車配備 21 英寸空氣動力學優化輪轂以降低風阻，還有低滾動阻力輪胎，其目標續航里程為 404 英里（650 公里），由 「大型氫燃料罐」&nbsp;為一台 201 馬力的電動機提供動力。由於它是概念車且是家庭概念車，所以沒有 0 - 62 英里 / 小時的加速時間數據，但性能應足以滿足日常駕駛，現代汽車僅表示 Initium 具備 「出色的加速性能和平順的超車能力」。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Faker 奪冠一週以後，人們仍在抖音上討論他</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3033203352563716?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 17:34:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜蘭傑</p><p>編輯｜喬芊</p><h2>一、談情懷的地方有很多，但在抖音才能活下去</h2><p>當地時間 11 月 2 日，也是週六晚上十點，2024 年英雄聯盟全球總決賽（簡稱「S14」）的最後一場正在直播，遊戲直播公會飛鯨互娛創始人李小龍和他的同事們一起守在屏幕前，聽着排山倒海的歡呼聲，見證了韓國明星電競選手 Faker 的五連冠。</p><p>賽後不久，「Faker 五冠」登上了抖音熱榜，有 320.9 萬人在看。時隔一週，又一個週六的晚上十點，「Faker 曾因壓力抑鬱」的詞條出現在了抖音熱榜之上——關於 Faker 和這場賽事的討論，仍在這個平台上持續，且有着不小的熱度。</p><p>比賽結束了，但人們探求的慾望不會戛然而止，於是流量開始向各大直播、社交平台匯聚。</p><p>在這一過程中，那些已經擁有龐大粉絲基礎的頭部電競和遊戲主播吃下了大部分流量，2023 年以前，這些主播主要在鬥魚、虎牙等頭部直播平台運營賬號，但從去年年末到今年以來，抖音頻繁挖角各大平台的頭部主播和知名電競選手，包括旭旭寶寶、張大仙和陳澤等，大力搶奪這部分流量。</p><p>資深電競行業從業人士李九九告知 36 氪，抖音在和包括張大仙在內的主播們達成合作時，都沒有給保底的簽字費（指的是平台為了簽下知名主播而支付的一次性費用）。而在電競行業中，頭部主播能從鬥魚、虎牙那裏拿到的簽字費一度可以達到千萬級別。</p><p>但主播和選手們還是選擇了跳槽，這是因為電競行業撒錢搶人的時代過去了，也因為抖音的流量足夠誘人，且有着豐富的變現形式。</p><p>張大仙本來是虎牙的頭部《王者榮耀》主播，今年 1 月 21 日，張大仙正式在抖音上與電競團隊 XYG 一起開播《王者榮耀》，此次直播，觀看人數累計達 4719.7 萬，點贊量超 10 億，新增數百萬粉絲，這樣的熱度，幾乎是他 2019 年到虎牙開播的巔峯時期的兩倍。</p><p>另據李小龍介紹，相較於在虎牙、鬥魚直播幾乎只能依靠打賞變現，抖音的變現路徑要豐富得多，包括 CPT（廣告方按單次合作付費）、CPA（廣告方按照遊戲鏈接的點擊次數付費）、CPS（廣告方按銷量付費）和禮物。</p><p>抖音龐大的流量變現能力甚至一度吸引到了年薪千萬的 Faker。今年 6 月，Faker 曾以連線的方式出現在了《英雄聯盟》官方的抖音直播間裏進行帶貨，主要是為他的名人堂皮膚進行推廣。在近 5 小時的直播中，整體銷售額達到了 2100 萬元人民幣——在抖音上，Faker 用五小時賺到了他半年才能賺到的錢。</p><p>作為遊戲直播公會飛鯨互娛創始人的李小龍，也不得不從虎牙遷移到抖音，因為在虎牙已經掙不到錢了，但在抖音上可以。</p><h2>二、版權難攻，抖音「曲線救國」</h2><p>不過，抖音上的生意也遭遇了另一些麻煩。</p><p>S14 賽事期間，李小龍公會旗下的一百多個抖音直播間的流量減少了三分之一，「主要就是被總決賽官方直播間分流了」。</p><p>抖音還沒有 S14 的直播版權——版權或者説 IP 是電競行業中最具核心競爭力的存在，也一度是抖音發展電競賽事的痛點。</p><p>早在 2021 年字節跳動收購沐瞳科技的時候，外界就已經將這一舉動解釋為抖音在電競賽道上的重要佈局。沐瞳科技旗下的拳頭產品《決勝巔峯》（Mobile Legends: Bang Bang）是東南亞地區最受歡迎的 MOBA（多人在線競技）產品，而圍繞《決勝巔峯》的相關電競賽事，也是東南亞地區最具競爭力的電競賽事之一。</p><p>但去年字節跳動的遊戲業務的戛然而止，沐瞳科技也傳出了要被出售的消息。</p><p>騰訊是遊戲版權的大户，很長一段時間內，《王者榮耀》等騰訊旗下熱門遊戲的直播版權都沒有給抖音放開，但是今年年初以來，字節跳動與騰訊持續破冰，這一定程度上彌補了抖音在版權上的短板。當然，《王者榮耀》的電競賽事版權，騰訊還是沒對抖音放開。</p><p>今年 1 月，《王者榮耀》的官方微博發文表示，該遊戲的抖音直播將全面開放，於是也就有了後來的張大仙的再創輝煌。同月，《和平精英》電競官宣，和平精英電競賽事也將在抖音正式開播。自此，騰訊遊戲手下的兩大長青王牌遊戲都與抖音深度建聯。</p><p>此外，騰訊遊戲今年重注的 3A 遊戲《三角洲行動》，在 10 月 10 日上線之前的三個月就已經在抖音上培育相關內容生態，並向抖音開放了其舉辦的全球 FPS（第一人稱射擊遊戲）全明星賽直播版權，一度創下了最高超 6000 萬人在看的記錄。</p><p>中國電競市場早已有了成熟的產業鏈，分為版權和 IP 為代表的上游、賽事和戰隊代表的中游以及直播和短視頻為代表的下游。一定程度上解決了版權問題的抖音，也在迅速攻入中游。</p><p>今年以來，抖音舉辦了多場自有電競賽事：包括但不限於今年 1 月與和平精英電競合作的 PEL 系列賽事；今年 6 月與完美世界電競聯合舉辦的 CS 電競賽事「魔王杯」；今年 7 月與《王者榮耀》、張大仙聯合舉辦的「大仙杯王者榮耀邀請賽」等。</p><p>而抖音已經培育起的電競生態，會進一步促進其在下游乃至中游的實力。</p><p>李小龍如今已經投入了 200 多萬到電競學院的開辦上，因為他覺得能拿冠軍的電競選手依舊有着極大的商業價值，「隨便一個 KPL（王者榮耀職業聯賽）職業選手的轉會費都在 3000 萬以上。」</p><p>但能成為職業選手極為難得，且依賴於天分，甚至有從業者在媒體報道中表示，「一個人成為職業選手的概率是十二萬分之一」，比高考還難。李小龍也認可這一説法。</p><p>那剩下的人怎麼辦？他説，可以補充到我的直播團隊中來。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>對話鎂伽科技： AI for Science 發展，亟需智能化新基建 | 36 氪專訪</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3031722478888453?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 14:35:44  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>2024 年諾貝爾化學獎揭曉後，「AI for Science」這一科學研究的新範式來到聚光燈下，受到了廣泛關注。</p><p>AI for Science（AI4S），即人工智能驅動的科學研究，諾貝爾化學獎的決定，很大程度上肯定了這一研究範式、乃至整個賽道的長期價值。科大訊飛董事長劉慶峯甚至在近期的發佈會上直言，AI for Science 決定了中國科技發展的速度。</p><p>AI4S 不僅是 AI 模型，其能夠創造「奇蹟」得益於從數據收集到模型構建，從實驗設計到過程控制的全過程。其背後存在一個巨大的可發展的創業體系和商業空間。</p><p>尤其是數據，成規模和精確的數據仍然是稀缺資源。然而現狀是，當前國內生命科學實驗室的設備和耗材，絕大多數仍是為手工操作而設計，並沒有大規模積累數據的能力。</p><p>這成為了國內生命科學領域 AI4S 發展的一大堵點。鎂伽科技創始人兼 CEO 黃瑜清，將上述問題形容為「科學家們對於數據日益增長的需求和相對落後的生產力之間的矛盾。」</p><p>抓住這一趨勢，鎂伽科技自 2019 年開始舉公司之力打造了鎂伽鯤鵬實驗室，並於 2021 年開始投入使用。</p><p>鎂伽鯤鵬實驗室融合了機器人、自動化、人工智能等技術，既可以為生命科學實驗提供自動化的工具，也為 AI for Science 提供數據積累。鎂伽科技將其定義為「生命科學行業的數據工廠」。</p><p>今年 9 月，鎂伽鯤鵬實驗室 3.0 正式發佈，專注於細胞基因編輯、高通量藥物篩選、類器官自動化、中醫藥研究發現、合成生物學等領域的研究。</p><p>近日，鎂伽科技創始人兼首席執行官黃瑜清、聯合創始人兼首席運營官張琰，以及首席科學家方攀峯博士與 36 氪等多家媒體進行了交流，闡釋了鎂伽科技在生命科學領域的佈局和行業趨勢的思考。</p><p>以下為 36 氪與鎂伽科技的交流實錄（經摘編）：</p><p><strong>媒體：鎂伽科技為什麼要打造鎂伽鯤鵬實驗室，背後看到了什麼樣的趨勢？</strong></p><p>黃瑜清：2017 年創業時，我們有一個很樸素的想法是做一個方便部署的、快捷使用的機器人，可以部署到全世界上百萬個生命科學實驗室裏。但很快我們就撞到了南牆，我們發現生命科學這個行業，負責研發的科學家們需要的不是單個機器人，而是一整個解決方案。</p><p>所以從 2019 年開始，我們就下決心轉型，開始打造超級實驗室，過去幾年我們在技術研發上花費了超過 12 億元人民幣。到今天這個實驗室已經迭代了三輪。</p><p><strong>媒體：鎂伽鯤鵬實驗室和 AI for Science 的關係是什麼？</strong></p><p>張琰：生命科學的 AI 研究所需要的數據是海量的。要獲取海量的數據，首先要保證實驗的質量，培養和測序等整個流程要是一致性的、可控的，然後數據要經過串聯、治理、分類、歸集，然後變成可供訓練模型的數據。</p><p>但此前業內的做法就是科學家手動做實驗，實驗的一致性和質量都很難保障，另外，數據的收集還依賴 Excel 等初級工具。可以説，生命科學行業現在面臨的一個大趨勢和最主要的矛盾，就是科學家們對於數據日益增長的需求和相對落後的生產力之間的矛盾。</p><p>鎂伽鯤鵬實驗室的價值在於，它能通過設計實驗、實施實驗、測試結果，並根據結果調整模型形成乾濕閉環，加速模型迭代，幫助人類在生命科學領域做出更為精準的預測。所以我們把鎂伽鯤鵬實驗室形容成「生命科學行業的數據工廠」。</p><p><strong>媒體：鎂伽科技如何保證數據的高質量和有效性？</strong></p><p>方攀峯：機器自動提取，必然是一個趨勢。不然一旦涉及到高通量大隊列的情況，靠人的話其實是完成不了的。</p><p>黃瑜清：生命科學實驗室設備通常來自不同品牌，接口也不一樣，所以數據格式本身就存在大量的噪音。這些原始數據無法餵給模型，甚至不同設備之間數據的相關性也是問題。所以鎂伽打造了一個 Megalnfomics 數智化平台，它包含了中央調度軟件、數據集成軟件、信息化管理軟件、生信分析軟件等，這些軟件保證了數據的有效收集、結構化、分析和追溯。</p><p>張琰：鎂伽鯤鵬實驗室這一代的實驗通量相比於前一代可以提升 40 倍，數據生成的能力提升 100 倍，數據處理能力提升了 1000 倍。</p><p><strong>媒體：鎂伽科技從賣單體設備到打造鎂伽鯤鵬實驗室，商業模式有沒有什麼變化？</strong></p><p>黃瑜清：鎂伽鯤鵬實驗室是一個技術服務的商業模式，客户提出實驗要求，鎂伽鯤鵬實驗室輸出最終實驗結果給客户。可以理解成 AI 和自動化升級版本的 CRO（合同研究組織）。我們既賣商品，也賣服務，我相信未來服務的佔比會越來越高。</p><p>對於鎂伽未來的定位，除了為客户提供自動化設備外，我們希望能夠成為一個 AI 和自動化賦能的新一代藥物研發服務提供商，成為新一代的 CRO 和 CDMO。</p><p><strong>媒體：AI 製藥公司晶泰科技這兩年也在佈局自動化，從軟件到硬件；而鎂伽科技是從硬件到佈局軟件。生命科學領域的自動化是不是有點殊途同歸？</strong></p><p>黃瑜清：最後大概率可能會是殊途同歸，這是由客户的需求來決定的。</p><p>舉個例子，在構建模型的過程中，一定需要大量的數據。為了獲取這些數據，就必然要使用相應的工具。我們的策略是先自主開發工具，而在開發工具的過程中，我們自然而然地積累了大量的數據。</p><p>隨後，許多客户向我們反饋，認為我們的工具非常出色，並且擁有豐富的數據資源。他們進一步詢問我們，是否能幫助他們更好地處理和加工這些數據。確實，在數據加工的過程中，軟件與硬件的緊密結合是至關重要的。因此，我們也非常樂意為客户提供這樣的軟件平台，以幫助他們解決數據加工的問題。</p><p>基於這樣的觀察和實踐，我認為，在這個行業中，頂尖的公司最終都將走向軟硬件結合的道路。</p><p><strong>媒體：鎂伽科技推出鎂伽鯤鵬實驗室 3.0 之後，在市場拓展方面有什麼樣的規劃？</strong></p><p>黃瑜清：我認為在任何經濟環境下，都有快速增長的細分市場，關鍵在於誰能敏鋭地抓住這些機遇。鎂伽的定位是提供先進生產力工具，服務於眾多行業，因此我們的增長必然源自於客户的增長。我們必須時刻保持對市場的敏鋭洞察力，準確判斷哪些行業正在經歷增長，並且評估自身是否具備抓住這些增長機遇的能力。通過實踐，已經證明瞭我們的模式和戰略是有效的。</p><p>在科研或者説生命科學這個行業，總體來説的支付能力是比較強的，預算也相對充足。目前行業內整體也在提倡國產替代。所以對於鎂伽來説，一方面得益於從手工設備向高度自動化的無人實驗室升級的趨勢；另一方面，鎂伽鯤鵬實驗室在數據方面的能力比傳統的設備更強。在多重的市場趨勢下，我們只需要順着趨勢往下走就可以了。</p><p><strong>媒體：AI 加自動化，是不是未來國內生命科學自動化企業的發展方向？</strong></p><p>黃瑜清：是的，就像是電動汽車的自動駕駛一樣，要讓 AI for Science 潛力充分發揮，底層的設備，包括自動化設備都是要重構的，未來的科學儀器、設備，一定是要為這樣一個趨勢去設計和開發的。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度不做 Sora 的理由，李彥宏講清楚了</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3032852159967497?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 13:03:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜周鑫雨</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>2024 年 11 月 12 日舉辦的百度世界大會上，探討「什麼是有價值的 AI 應用」成了主題。</p><p>百度集團創始人、董事長兼 CEO 李彥宏提到，將大會主題定為「應用來了」，代表百度對於當前大模型和生成式人工智能時代的認知和判斷。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="894,412" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_1911c40ca58b41bc940f9b73e156d0a9@5783683_oswg332241oswg894oswg412_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△文心大模型的日均調用量變化。</p><p>目前，文心大模型的日均調用量已經超過 15 億。李彥宏認為，如果文心大模型調用量一年能漲 10 倍，意味着市場需求確實存在。他提到，事實上，文心的調用量，在半年內的增長就接近 10 倍。</p><p>在會上，李彥宏提到了幾個共識：</p><p>首先，<strong>檢索增強（RAG）成為了行業共識，因為消除「幻覺」，是模型行業落地的必須。</strong>李彥宏認為，過去 24 個月，大模型的最大變化是基本消除了「幻覺」。</p><p>其次，<strong>智能體是 AI 應用最主流的形態，是 AI 原生時代內容、信息和服務的新載體。</strong></p><p>「智能體」，無疑是世界大會上出現最高頻的術語。李彥宏將智能體比作 PC 時代的網站和移動時代的自媒體，區別在於，智能體更像人、更智能。</p><p>他提到了智能體的 4 個應用方向：公司類（如銷售客服）、角色類（如數字人直播）、工具類（如行業報告智能生成）、行業類。</p><p><strong>技術的商業價值</strong>，也是李彥宏在發言中反覆提起的主題。</p><p>比如，他認為 iRAG 的商業價值在於無幻覺、超真實、沒成本、立即可取。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="902,390" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_4cca2b26c72b4d079554fec26e12fb55@5783683_oswg253178oswg902oswg390_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△李彥宏發言</p><p>具體到 0 代碼開發工具「秒噠」的發佈，李彥宏認為產品價值在於實現了生產力的無限擴張。用他的話來形容，這是「一個前所未有的只靠想法就能賺錢的時代」。</p><p>在產業落地層面，李彥宏提到，大模型帶給行業的價值增量，體現在兩個層面：降本和增效。</p><p>目前，百度智能雲千帆大模型平台已經精調了 3.3 萬個模型，開發了 77 萬個企業應用，一半以上的央國企都是千帆的用户。</p><h2>文庫和網盤融合了</h2><p>在 2024 年 9 月的架構調整中，百度網盤迴歸了 MEG，被劃分到了文庫 BU——這也為兩個內容工具型應用的生態打通，埋下了伏筆。</p><p>百度副總裁、百度文庫兼百度網盤負責人王穎看來，以往文庫和網盤的用户具有以下兩個痛點：</p><p>一方面，不同形式、品類、格式的素材，無法在同一個平台上編輯操作，也無法生成任何形式、格式的內容；</p><p>另一方面，文庫中的公域知識，和網盤中的私域知識，是分開存儲的，無法協同形成完整的知識。</p><p>百度文庫上線的「自由畫布」功能，就成了打通文庫和網盤內容的橋樑。在李彥宏看來，自由畫布本質上就是一個工具類智能體。</p><p>就像一個智能白板，用户能夠通過點選、對話、框選，自由選擇和組合文庫和網盤上需要操作的內容。</p><p>基於背後的 MoE（混合專家模型）架構和多模態模型，自由畫布可以支持文字、圖像、視頻等文件的跨模態處理，最後也能生成圖文等跨模態內容。</p><p>而這些經自由畫布生成的多模態內容，適配的是微信朋友圈、小紅書的圖+文、視頻+文內容生態，也能生成帶圖表的研報等專業領域內容。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="774,436" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_9d6b1142ef1445e8929b6ce505964440@5783683_oswg207946oswg774oswg436_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△自由畫布根據要求生成了孫悟空來現代探險的小説、漫畫和視頻。</p><p>在 AI 工具型產品苦尋變現模式的當下，王穎卻認為，網盤和文庫的商業模式天生與大模型產品非常匹配。</p><p>她告訴《智能湧現》，文庫和網盤的收費模式，本質上是<strong>和用户分潤</strong>，產品通過給用户帶來價值、幫他們掙到錢，來提高用户的留存率和付費率。</p><p>「<strong>AI 能力能夠拓展產品功能的邊界，組合出來的產品變得更多，給用户帶來更多的權益，也會讓付費轉化率變高。</strong>」王穎對《智能湧現》表示。</p><h2>做 Sora 之前，先解決「幻覺」</h2><p>即便李彥宏提到，目前文字和 RAG（檢索增強）技術的結合已有成效，但他也指出，圖像和 RAG 技術的結合還遠遠不夠。</p><p>「<strong>多模態模型目前沒有大規模應用，是由於幻覺問題還沒有解決。</strong>」李彥宏在發言中指出。</p><p>這一認知，也決定了百度面對 Sora 的態度。李彥宏提到，在 Sora 出現時，百度的決策不是跟進，而是着手解決多模態的幻覺問題。</p><p>在會上，百度發佈了 iRAG，一項基於檢索增強的文生圖技術。用李彥宏的話來説，iRAG 可以去除生成圖像的「機器味」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="906,450" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_e498d30917e6439fbd377fe854d93f73@5783683_oswg412650oswg906oswg450_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△基於 iRAG 生成的圖片。</p><p>百度 CTO 王海峯在會上介紹了 iRAG 實現可控生圖的技術鏈路：</p><p>首先，大模型對用户的需求進行分析理解，自動規劃精確或者泛化的方案，比如對哪些實體進行增強；</p><p>接着，在增強階段，對需要增強的實體進行檢索，並且選擇對應的參考；</p><p>最後，在生成階段，百度自研了多模態可控生圖技術。一方面，通過局部注意力計算，大模型能夠在保持實體特徵不變的情況下，實現圖像的高泛化生成；另一方面，通過整體注意力計算，實現圖像的高精確生成。</p><h2>小度做了副 AI 眼鏡</h2><p>2023 年換上大模型「大腦」的小度，這次推出的不再是音箱，而是百度的第一副眼鏡：小度 AI 眼鏡。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="500,213" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_fd016a7f156f4c529f1989d70095c472@5783683_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">△小度 AI 眼鏡。</p><p>在硬件層面，這幅眼鏡自重僅 45g，低於行業平均重量 49g。為了提高成像效果，眼鏡搭載了 1600 萬像素超廣角鏡頭和 AI 防抖算法；為了提高聲音識別準確率、降低漏音，眼鏡採用了四麥陣列和開放式防漏音揚聲器設計。</p><p>在續航能力上，小度 AI 眼鏡用 30min 就能充滿電，實現 56 小時待機，超 5 小時連續聆聽。這三個指標均超過了行業標杆水平。</p><p>將小度 AI 眼鏡與普通眼鏡進行區別的，還是在「AI」上。</p><p>基於文心大模型和 DuerOS AI 原生操作系統，小度 AI 能夠實現第一視角拍攝、邊走邊問、識物百科、視聽翻譯、智能備忘、歌單等功能。</p><p>據百度集團副總裁、小度科技 CEO 李瑩介紹，小度 AI 眼鏡將在 2025 年上半年上市。</p><h2>一個 0 代碼開發工具，就是一支智能體團隊</h2><p>會上，百度還官宣了「秒噠」，一個將在 2025 年 Q1 上線的 0 代碼應用開發平台。</p><p>相較於其他的 0 代碼開發平台，秒噠的特色是，應用的開發過程，由多個多智能體進行協作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="888,350" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_162ecba4da2a475bb41f962a6e4fc655@5783683_oswg306196oswg888oswg350_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△「秒噠」。</p><p>比如，在網頁製作過程中，網頁的代碼編寫和部署由程序員智能體完成，網頁中的文案由寫作智能體完成，文案中最新的資料由檢索機器人上網查詢，其中的配圖又由擅長生圖的智能體實現。</p><p>最後，負責質檢的智能體，還會利用反思能力，運行測試代碼，發現其中的 bug，並與程序員智能體進行配合修改。</p><p>多智能體協作，不僅應用在了針對小白開發者的「秒噠」上，還運用在了針對專業程序員的文心快碼 Comate 上。</p><p>王海峯介紹，Comate 已經迭代到了 3.0 版本。在開發全流程中，Comate 3.0 中的不同智能體可以實現自動代碼質檢、代碼補全等功能，目的是提高程序員的工作質量和效率，讓其把更多精力投入到探索和創新。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1389,517" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241112/v2_5e72572b51204eac9cc86c463d13fb1c@5783683_oswg649725oswg1389oswg517_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流！</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>連虧十餘年，非洲最大跨境電商平台關閉多地業務 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3028944509101568?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 09:28:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>海外亞馬遜和 Temu 之間的競爭正酣，而非洲電商市場則在相對獨立的環境中穩步發展。</p><p>儘管國際巨頭在非洲市場的佈局日益加深，但非洲本土電商平台 Jumia 依然在這片古老的大陸上深耕着自己的「一畝三分地」，它是非洲電商市佔率第一的電商平台，佔據非洲電商市場超 24% 的市場份額。</p><p>2019 年 4 月，Jumia 在納斯達克上市，成為首家在美國上市的非洲電商企業。在 2021 年「黑五」期間，其 GMV 達到 1.5 億美元，同比增長 30%，訂單數量達到 430 萬，同比增長 39%。</p><p>近日，Jumia 最近宣佈了一個重大決定：他們決定關閉其在南非、喀麥隆和坦桑尼亞的業務。</p><p>這一決策，是對非洲不同市場的增長潛力和盈利能力進行評估後作出的。南非和突尼斯市場的訂單量和 GMV 在 Jumia 的總業務中所佔比例相對較小，分別僅佔 3.5% 和 2.7% 的訂單量，以及 4.5% 和 3.0% 的 GMV。</p><p>「儘管我們在一些市場上取得了積極的趨勢，但在其他市場，如南非和突尼斯，我們認為中期的增長和盈利潛力較低。」該集團首席執行官 Francis Dufay 在 CNBC Africa 的訪談中表示。</p><p>不難看出，砍掉業務是 Jumia 擴張和進階的明確一步，接下來，Jumia 將繼續專注於尼日利亞、埃及、肯尼亞、摩洛哥等九個核心市場，以尋求新的增長點。</p><p>中國出海公司一直希望進入如南非、尼日利亞、埃塞俄比亞這樣相對富裕的市場，但 Jumia 作為非洲頭部電商平台，在當下選擇收縮，證明電商行業在非洲還遠未成熟。</p><h2><strong>斷尾求生</strong></h2><p>非洲人有自己的「亞馬遜」。</p><p>Jumia 雖然是非洲最大的跨境電商平台，但它其實並不是純粹的非洲出身。</p><p>在公開資料中可以看到，Jumia 由前麥肯錫諮詢顧問傑裏米·霍達拉 (Jeremy Hodara)、薩查·波伊格農 (Sacha Poignonnec)、唐德·克欣德 (Tunde Kehinde) 和拉斐爾·科菲·阿費多 (Raphael Kofi Afaedor) 於 2012 年共同創立，而其中 Tunde Kehinde 和 Raphael Kofi Afaedor 是尼日利亞人。其脱胎於歐洲互聯網投資公司 Rocket Internet。</p><p>Jumia 的業務覆蓋了包括尼日利亞、肯尼亞、埃及、南非等在內的 11 個非洲國家，提供了一個全品類的電商平台，支持第三方賣家入駐，這與亞馬遜的業務模式相似。平台包括一個鏈接數千賣家和數百萬消費者的購物商城，提供多個線上垂直運營平台，以本地貨幣銷售，各個站點分開運營，各自有獨立的前後台。</p><p>最新數據顯示，Jumia 已鏈接超過十萬個賣家。平台月訪問量超過 11 億次，80% 的非洲網購消費者選擇通過 Jumia 購物，平台擁有超過 840 萬的活躍用户，總訂單量連年增長，達到 3890 萬元以上。</p><p>除了電商平台，Jumia 還推出了物流服務 Jumia Logistics、支付工具 Jumia Pay、旅遊服務 Jumia Travel 和食品配送平台 Jumia Food，形成了一個綜合性的電商生態系統。</p><p>此外，Jumia 還提供了一系列的服務和支持給賣家，包括開店指南、招商活動、合作伙伴計劃和賣家知識庫等。</p><p>Jumia 已經建立起一個完整的電商體系，然而規模化和體系的完善並未換來優質回報。相反，自 2012 年成立以來，直到 2023 年仍未實現盈利，Jumia 已經連續虧損了 11 年。</p><p>2022 年第二季度， Jumia 的營業收入、季度 GMV 都有增長，同年，Jumia 進行了大規模裁員和業務重組，以減少虧損並提高運營效率。</p><p>但進入 2023 年，Jumia 情況又變得不太樂觀。2023 年第一季度，Jumia 的訂單總數、GMV、活躍買家都以雙位數下降。這主要是受貨幣貶值、業務調整等因素的影響。Jumia 平台上使用的十分之九的貨幣在 2023 年相對於美元貶值，這直接影響了 GMV 的表現。此外，Jumia 在 2022 年第四季度有意重新調整其產品和服務組合，包括暫停其在特定關鍵市場的第一方雜貨供應、物流服務和食品配送業務，這也直接影響了訂單數量。</p><p>到今年第一季度，Jumia 的財務狀況有所改善，但季度活躍客户有所減少。它們仍沒能找到持續吸引用户的辦法。</p><p>Jumia 常年處於虧損狀態，「賺不到錢」成了其最大的隱痛。從兩年前開始，Jumia 就試圖通過優化成本和提高運營效率來增強其在非洲電商市場的競爭力。這也是 Jumia 不得不選擇在此時決定關閉南非和突尼斯的業務的重要原因。</p><p>「斷尾求生」，是 Jumia 不得已的戰略調整。非洲市場從來談不上富裕，掙錢難早就是創業者的共識。但因為非洲幾個大國人口年輕，電商滲透率低，並不缺參與者。Jumia 雖然深耕非洲多年，面對外來巨頭，除先機外，似乎也佔不到什麼特別的優勢。</p><h2><strong>非洲熱土</strong></h2><p>儘管非洲的電商市場相比全球其他地區還處於發展階段，但增長速度迅猛，且有着巨大的潛力和發展空間。</p><p>目前，非洲電商用户的數量還在持續增長，移動支付和電子商務正在逐漸成為消費者的首選。2021 年非洲電商用户數量為 3.34 億，滲透率為 27.9%，預計到 2025 年，非洲電商用户數量將達到 5.19 億，滲透率為 39.5%。</p><p>此外，移動電商在非洲在線零售中佔據主導地位，摩洛哥、肯尼亞和尼日利亞的移動購物份額均超過 50%。</p><p>雖然有誘人的成長性，但非洲電商市場仍受限於基礎設施不完善、支付問題、寬帶成本高等多方面因素的影響。</p><p>即便如此，巨頭們樂於提前佔位，它們有足夠的耐心和資本等待非洲市場成長。</p><p>2022 年 8 月，亞馬遜開通了南非和尼日利亞的本地域名。今年 5 月，亞馬遜宣佈其南非站點 Amazon.co.za 正式上線，這是亞馬遜在撒哈拉以南的非洲第一個市場。</p><p>亞馬遜在南非市場的佈局包括提供 20 個不同種類的精選商品，覆蓋本地熱門品牌與國際大牌產品。同時，亞馬遜還在南非市場迅速鋪開了一系列優惠舉措，包括免費送貨、無憂退貨、當地次日達等，以期吸引並留住當地消費者。</p><p>與此同時，Temu 作為拼多多的跨境電商平台，也在迅速擴張其在非洲的業務。今年年初，Temu 上線了南非站點，正式吹響進軍非洲市場的號角。</p><p>這也就不難理解，面臨來勢洶洶的外來競爭者，Jumia 顯得有些勢單力薄。自成立以來，Jumia 通過六輪融資籌集了 8.85 億美元，最新估值為 5.2 億美元。</p><p>Jumia 的未來該何去何從，市場也在焦灼地觀望。連年的虧損是結果，而並非成敗的唯一標準。不論如何，相比外來競爭者，Jumia 在非洲市場仍具有先發優勢和規模效應，若能把握其過去十餘年在非洲的積累，慢下腳步重新審視業務和基礎建設問題，或許，Jumia 會迎來扭虧為盈的一天，找到新的增長點。</p><p>此次「壯士斷腕」的決心就是好的開始。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜部分崗位公務員招錄年齡放寬至 40 歲；​支付寶回應付款異常；比特幣再刷新高突破 8.8 萬美元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3032651342999816?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 08:14:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>多省明確，部分崗位公務員招錄年齡放寬至 40 歲</strong></p><p>隨着 2025 年度省級機關（單位）錄用公務員考試報名的火熱進行，近日，四川、上海、浙江、山東、天津、江蘇等 6 個省份相繼發佈省考公告，標誌着新一輪公職人員選拔的正式啓動。本屆省考中，諸多省份招錄計劃嚮應屆高校畢業生和基層一線傾斜。上海、浙江、江蘇、山東等 4 省份明確，部分招錄條件年齡放寬至 40 歲。</p><p>從具體政策來看，浙江和上海等地的做法尤為引人注目。浙江明確規定，碩士以上應屆畢業生、報考鄉鎮（街道）機關面向優秀村幹部職位的，以及現任村「兩委」正職的人員，年齡可以放寬到 40 週歲。上海則對應屆碩士、博士研究生的年齡放寬政策，以及報考工青婦機關專職幹部中工會、婦聯繫統職位的特別考慮，也體現出人才選拔的靈活性與包容性。（錢江晚報）</p><p><strong>支付寶回應「花唄扣款成功但賬單沒清」&nbsp;</strong></p><p>11 月 11 日，多位網友表示遇到支付寶服務異常，無法付款，付款時顯示「支付失敗」「交易創建失敗」「服務異常」等。有網友稱支付寶出現餘額寶提現未到賬、花唄還款扣款成功但賬單沒清等。</p><p>對此，支付寶官方回應稱：因系統消息庫出現局部故障，導致部分用户的支付功能受到影響。該故障不會影響用户的資金安全，截止上午 10 點 50 分故障已經修復。對於給您帶來的不便，我們深表歉意。（新浪科技）</p><p><strong>比特幣突破 8.8 萬美元，總市值逾 1.72 萬億美元</strong></p><p>11 月 10 日晚上 8 點，比特幣站上 8 萬美元關口，創歷史最高價格紀錄。ETF 方面，coinglass 網站顯示，比特幣現貨 ETF 持續淨流入，11 月 6 日，共計淨流入 6.22 億美元，7 日淨流入量達 13.59 億美元，8 日淨流入 2.92 億美元。同樣，以太坊現貨 ETF 最近三個交易日也呈現了連續淨流入狀態，分別淨流入 5230 萬美元、7970 萬美元、8590 萬美元。11 月 12 日，比特幣突破 8.8 萬美元，續刷新高，24 小時內漲超 7500 美元或 9.5%，總市值逾 1.72 萬億美元。（界面新聞、財聯社）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>「髮型師曉華」拉動懷化市消費 1.2 億元，7 天人流量超 20 萬人次&nbsp;</strong></p><p>近日，「髮型師曉華」因真誠服務在網絡迅速走紅，其理髮店所在地湖南省懷化市鶴城區城南街道長泥坡村變成網紅打卡地，短短 7 日，來自全國各地的網友紛至沓來，人流量累計超過 20 萬人次。懷化市商務部門迅速行動，組織當地「懷小創」直播團隊，全力促進消費，拉動現場消費超 2000 萬元，拉動全市消費 1.2 億元。（齊魯晚報）&nbsp;</p><p><strong>第七屆進博會在上海閉幕，意向成交額破 800 億美元&nbsp;</strong></p><p>11 月 10 日，第七屆中國國際進口博覽會在上海閉幕。據瞭解，此次進博會成交活躍，按一年計意向成交金額 800.1 億美元，比上屆增長 2.0%。本屆進博會企業展繼續保持 36 萬平方米的超大規模，共有 129 個國家和地區的 3496 家展商參展，186 家企業和機構成為七屆「全勤生」，其中，世界 500 強和行業龍頭企業 297 家，創歷史新高。（ 證券時報 ）&nbsp;</p><p><strong>特拉斯創四年來最大五日漲幅</strong></p><p>美東時間週一（11 月 11 日），美股三大指數集體收漲，道指漲 0.69%，標普 500 指數漲 0.1%，納指漲 0.06%；均續創歷史新高。熱門科技股漲跌不一，特斯拉漲近 9%，創下四年來最大五日漲幅，市值一夜大增 923 億美元（約合人民幣 6672 億元），總市值 1.12 萬億美元，升至美股第七位。自 11 月 4 日收盤起算，特斯拉 5 個交易日大漲 44.25%。（每日經濟新聞）&nbsp;</p><p><strong>韓國滑雪旅遊業面臨困境：滑雪人數驟降超 4 成&nbsp;</strong></p><p>據《韓國時報》9 日報道，受滑雪人數減少和氣候變化等因素影響，韓國滑雪旅遊業如今面臨經營困境。預計在即將到來的滑雪季期間，韓國對外開放的滑雪場數量將明顯減少。導致滑雪場停業的主要原因之一是遊客人數減少。統計數據顯示，2011 至 2012 年滑雪季，韓國雪場遊客數量超過 680 萬。隨後滑雪人數開始下降，在 2021 至 2022 年滑雪季，滑雪人數驟降至約 380 萬，十年內降幅超 4 成。而另一關鍵原因則是氣候變化導致的冬季變暖。（央視財經）</p><p><strong>LG 新能源據悉同 SpaceX 達成協議，正為「星艦」開發電池</strong></p><p>據報道，知情人士稱，LG 新能源已同 SpaceX 達成協議，開始為後者下一代重型運載火箭「星艦」的電源和輔助動力裝置開發圓柱形鋰離子電池。（界面新聞）&nbsp;</p><p><strong>10 月份貸款利率保持歷史低位，個人房貸增長好轉</strong></p><p>從中國人民銀行了解到，10 月份新發放企業貸款加權平均利率為 3.5% 左右；新發放個人住房貸款利率為 3.15% 左右，均處於歷史低位。此外，10 月份個人住房貸款規模企穩，明顯好於前 9 個月月均減少 690 億元的水平，也好於前兩年同期的水平。顯示出個人住房貸款增長有所好轉。（央視新聞）&nbsp;</p><p><strong>教育部：幼兒園不得作為企業資產在境內外上市</strong></p><p>36 氪獲悉，據教育部網站，教育部有關司局負責人就《中華人民共和國學前教育法》有關問題回答記者提問。相關負責人表示，在舉辦限制上，規定任何單位和個人不得利用財政性經費、國有資產、集體資產或者捐贈資產舉辦或者參與舉辦營利性民辦幼兒園。公辦幼兒園不得轉製為民辦幼兒園。社會資本不得通過兼併收購等方式控制公辦幼兒園、非營利性民辦幼兒園，幼兒園不得作為企業資產在境內外上市。&nbsp;</p><p><strong>Faraday X 任命馬驍為全球 CEO</strong></p><p>11 月 11 日，據法拉第未來消息，Faraday X 任命馬驍為全球 CEO。馬驍將負責執行 FX 戰略，全力推動 FX 品牌的成功。據介紹，FF 和 FX 已與四家中國主機廠建立了合作關係，簽署了兩項戰略框架協議和兩份諒解備忘錄，並在近期又取得了重大進展。（界面新聞）</p><p><strong>宗馥莉再接手娃哈哈集團旗下 3 家公司</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，杭州娃哈哈精密機械有限公司、杭州娃哈哈樂維食品有限公司、杭州娃哈哈宏振生物科技有限公司發生工商變更，宗慶後卸任上述公司法定代表人、董事長，均由宗馥莉任董事，由祝麗丹任法定代表人並擔任經理，同時多位主要人員也發生變更。近期，宗慶後已卸任娃哈哈旗下多家公司職務，包括成都娃哈哈昌盛食品有限公司、成都娃哈哈昌盛飲料有限公司、南京娃哈哈宏振飲用水有限公司等。</p><p><strong>寶馬將在韓國投資 650 億韓元擴建零部件物流中心</strong></p><p>寶馬集團韓國分公司表示，到 2027 年將對安城區域物流中心（RDC）進行 650 億韓元（約合人民幣 3.4 億元）投資，把園區總面積擴大到目前的 1.5 倍。寶馬韓國公司已於 2017 年投資 1300 億韓元興建安城區域物流中心。若算上新發布的投資計劃，公司對該物流中心的累計投資額將達 1950 億韓元。（財聯社）</p><p><strong>豪悦護理：公司擬 3.6 億元收購絲寶護理 100% 股權</strong></p><p>36 氪獲悉，豪悦護理公告，公司與絲寶股份、梁亮勝及絲寶護理共同簽署《股權轉讓協議》，約定公司受讓絲寶股份持有絲寶護理 100% 股權，交易價款為人民幣 3.6 億元。本次交易完成後公司將持有絲寶護理 100% 股權。本次交易不構成關聯交易，也不構成重大資產重組。本次股權轉讓事項尚需相關方按照協議約定辦理標的股權過户手續方為完成，最終能否成功實施尚存在不確定性。&nbsp;</p><p><strong>格林美：與淡水河谷印尼公司簽署合作協議共同開發鎳資源建設 HPAL 工廠</strong></p><p>36 氪獲悉，格林美公告，2024 年 11 月 10 日，公司與 PT Vale Indonesia Tbk 在印尼總統的見證下共同簽署了項目投資合作框架協議，雙方將在印度尼西亞中蘇拉威西省建造一個鎳資源高壓酸浸綠色冶煉廠及其配套基礎設施，將來自 PTVI 一個礦區的部分鎳礦加工成符合市場標準規格的含鎳和鈷的混合氫氧化物沉澱產品（MHP），目標產能為每年 6.6 萬噸鎳含量的 MHP 產量，以及積極考慮開發正極和前驅體工廠（下游工廠）。&nbsp;</p><p><strong>ST 百利：收到上海證券交易所監管工作函</strong></p><p>36 氪獲悉，ST 百利公告，收到上海證券交易所的監管工作函，公司被實際控制人王海榮非經營性佔用資金餘額為 1.32 億元，已達到公司最近一期經審計淨資產絕對值的 24.46%。上海證券交易所要求實際控制人立即整改，儘快全額償還非經營性資金佔用款項。&nbsp;</p><p><strong>京威股份：新設鋰電池公司</strong></p><p>36 氪獲悉，京威股份公告，公司於 2024 年 11 月 11 日召開第六屆董事會第十三次會議，審議通過《關於公司新設鋰電池公司的議案》。根據公司發展規劃，公司投資建設了鋰電池項目，目前技術驗證已完成，項目建設達到預期。為提高管理效率和業務核算，公司將鋰電池項目從秦皇島威卡威汽車零部件有限公司鋰電池事業部分拆出來，與秦皇島威卡威共同新設公司「秦皇島鈦鋰新能源有限公司」。新設公司註冊資本為 1 億元，公司認繳出資 2000 萬元，佔註冊資本的 20%，秦皇島威卡威認繳出資 8000 萬元，佔註冊資本的 80%。&nbsp;</p><p><strong>理想汽車在延安成立銷售服務新公司</strong></p><p>36 氪獲悉，愛企查 App 顯示，近日，延安理想智造汽車銷售服務有限公司成立，法定代表人為聶茂林，註冊資本 100 萬元人民幣，經營範圍包括汽車銷售、二手車經紀、信息諮詢服務、汽車零配件零售、電動汽車充電基礎設施運營、代駕服務、票務代理服務、充電樁銷售等。股東信息顯示，該公司由北京勵鼎汽車銷售有限公司全資持股，後者為理想汽車旗下 Leading Ideal HK Limited 全資子公司。&nbsp;</p><p><strong>銀河證券：證券行業展現業績彈性，修復勢頭或將延續</strong></p><p>36 氪獲悉，銀河證券研報指出，在一系列政策組合拳的推動下，中國資本市場投資者信心不斷修復，交投活躍度持續提升，證券行業景氣度重回上升通道。流動性相對寬鬆環境延續、資本市場環境持續優化、投資者信心重塑等多方面因素共同推動行業盈利能力預期改善，預計四季度上市券商將持續展現業績彈性。看好板塊三類標的：一是綜合實力強勁的頭部券商，二是有望通過併購重組提升核心競爭力的券商，三是數字化轉型發展較好的券商。&nbsp;</p><p><strong>空客預測中國到 2043 年將需要超過 9500 架新飛機</strong></p><p>36 氪獲悉，空中客車預測，未來 20 年，中國將需要超過 9500 架（9520 架）新客機和貨機，佔同期全球總需求的 20% 以上。全球未來 20 年將需要 42430 架新飛機。空客預測，新交付到中國的飛機將包括 7950 架以 A220 和 A320 系列飛機為代表的單通道飛機，以及 1570 架以 A330neo 和 A350 飛機為代表的寬體飛機（其中包括 190 架新貨機），其中近 75% 的飛機將用於支持機隊擴張，25% 將取代現有飛機。&nbsp;</p><p><strong>多家銀行提升第三方支付平台快捷支付限額，業內預計將有更多銀行跟進</strong></p><p>近幾個月以來，多家銀行宣佈提升支付寶或財付通快捷支付��易限額，部分銀行將單筆限額提升至原來的 4 倍，至 20 萬元；月累計限額提升至原來的 10 倍，至 600 萬元。移動支付將更輕鬆地應對大額消費場景。值得注意的是，上述所指的「快捷支付」，是指將銀行卡綁定到用户常用的第三方支付 App 上進行支付，付款更加高效方便。銀行提升快捷支付限額，也被業內認為是刺激客户消費意願的重要舉措，也有望帶動銀行交易規模、交易頻次等進一步增長。（每經網）&nbsp;</p><p><strong>2025 年部分中央財政城鎮保障性安居工程補助資金預算提前下達</strong></p><p>財政部於日前發佈通知，提前下達 2025 年部分中央財政城鎮保障性安居工程補助資金預算 566 億元。其中，住房保障資金預算 119 億元、城中村改造資金預算 100 億元、老舊小區改造 332 億元、棚户區（城市危舊房）改造 15 億元。（央視新聞）&nbsp;</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>字節豆包通用圖像編輯模型 SeedEdit 開啓測試</strong></p><p>36 氪獲悉，11 月 11 日，字節在豆包大模型團隊官網上公佈最新通用圖像編輯模型 SeedEdit。據瞭解，SeedEdit 支持一句話輕鬆改圖，包括修圖、換裝、美化、轉化風格、在指定區域添加刪除元素等各類編輯操作，通過簡單的自然語言即可驅動模型編輯任意圖像。目前，該模型已經在豆包 PC 端及即夢網頁端開啓測試。</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>零跑汽車：三季度營收 98.6 億元，同比增長 74.3%</strong></p><p>36 氪獲悉，零跑汽車發佈第三季度財報，財報顯示，公司第三季度營業收入為人民幣 98.6 億元，同比增長 74.3%；交付達 86,165 台，同比增長 94.4%；經營性現金流為 19.6 億元，自由現金流達 13.2 億元。毛利率方面，得益於銷量結構優化及持續的成本控制、銷量提升帶來的規模效應，2024 年三季度零跑毛利率為 8.1%，同環比均大幅改善。據瞭解，該公司預計第四季度經營性現金流和自由現金流將持續為正並向好發展，四季度毛利亦將進一步提升。</p><p><strong>科絲美詩：三季度營收同比增長 15.6%</strong></p><p>化妝品設計代工（ODM）企業科絲美詩於 11 月 11 日發佈了第三季度財報，顯示合併營業收入達到 5298 億韓元（約合人民幣 27 億元），同比增長 15.6%；營業利潤為 434 億韓元，同比增長 30.4%。今年前三季度的累計營業收入達到 1.6081 萬億韓元，創下公司化妝品業務的歷史新高。（財聯社）</p><h2>投融資</h2><p><strong>「可慄口語」完成數百萬元天使輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，AI 口語學習軟件「可慄口語」近日完成數百萬元天使輪融資，投資方為嘉程資本和源合資本，本輪及後續融資由源合資本擔任獨家財務顧問。此次融資資金，將主要用於團隊擴展、核心技術研發和市場推廣。&nbsp;</p><p><strong>「百林科」完成新一輪數億元融資</strong></p><p>36 氪獲悉，「百林科」宣佈完成新一輪戰略融資，融資總額達到數億元人民幣。本輪融資由凱輝基金領投，雅惠投資、海河凱萊英產業基金、深創投、海望資本和萬物創投多家投資機構共同參與。此次融資將為百林科的市場拓展和產品研發提供重要資金支持，進一步助力公司加速國內外市場佈局和技術創新迭代。&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>第二代 Vision Pro 或將在 2025 年上市&nbsp;</strong></p><p>馬克古爾曼在最新一期《Power On》通訊中表示蘋果的第二代 Apple Vision Pro 有望於 2025 年秋季至 2026 年春季期間上市。分析師郭明錤近期指出，蘋果已調整了其頭顯產品的發佈策略，將低價 Apple Vision 頭顯的推出時間延後至 2027 年以後，目前集中精力研發第二代 Apple Vision Pro。這一策略轉變顯示出蘋果對於高端頭顯市場的重視。&nbsp;</p><p>古爾曼表示，第二代 Vision Pro 可能與現有型號相似，主要變化將體現在內部硬件升級。同時，蘋果在 visionOS 2.2 中推出的 Mac 擴展屏選項，包括寬屏和超寬屏顯示功能，可能成為 Vision Pro 的核心應用，幫助蘋果在競爭激烈的市場中保持優勢。（IT 之家）&nbsp;</p><p><strong>2024：最慘烈的 618，與最理性的雙十一</strong></p><p>2024 年的 618 對平台和商家來説堪稱是最「慘烈」的一屆，平台、品牌、消費者沒有任何一方是贏家。半年之後的雙十一，電商行業迎來轉折點了嗎？業內會有哪些反思？&nbsp;</p><p>11 月 12 日（本週二）晚 19 點，36 氪直播間邀請到了資深電商專家、科技大號「倪叔的思考暗時間」主理人倪叔，以及「商業漫談 Jane's talk」主理人、媒體人衞詩婕，和我們一起聊聊 2024 雙十一那些事。提前預約鎖定</p><p><strong>整理｜</strong> 王欣葉&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「萊芒生物」獲超億元 A 輪融資，加速推進代謝增強型免疫療法臨牀研究｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3031817897862656?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>36 氪獲悉，萊芒生物近期完成超億元 A 輪融資。本輪融資由富匯創投領投，君熠投資和晶泰科技等跟投，募集資金將主要用於核心 CAR-T 細胞藥物的 IND 申報、自動化生產工藝研發，以及加速推進代謝增強型實體瘤細胞治療藥物的臨牀轉化。</p><p>萊芒生物由瑞士洛桑聯邦理工學院（EPFL）唐力教授團隊聯合晶泰科技創立，專注於免疫代謝重編程（Meta 10）+AI 相結合的腫瘤免疫治療創新藥物研發。</p><p>在腫瘤免疫治療的問題上，T 細胞耗竭一直是制約其療效的關鍵問題。針對此，萊芒生物自主研發了一類 IL-10 介導的免疫代謝重編程技術（Meta 10），並建立了具有自主知識產權的生物大分子藥物和新型免疫細胞藥物的發現、研發和生產技術平台。相關臨牀前研究顯示，Meta 10 代謝重編程技術平台能夠有效克服 T 細胞耗竭，並誘導乾性樣免疫記憶細胞的形成。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/p/2823438156105991">此前的報道中，36 氪曾對該技術進行詳細介紹</a>。本次，借 A 輪融資之際，萊芒生物方面再度向我們分享了相關產品的研發新進展。</p><p>基於現有技術平台，萊芒生物正在開發的核心產品是一款代謝增強型 CD19 CAR-T 療法（Meta10-19 注射液）。在一項研究者發起的臨牀試驗（IIT）中，該療法以極低的給藥劑量（低至傳統 CAR-T 療法劑量的 1%）實現了腫瘤細胞的完全清除。目前為止，已有超過 20 名復發難治性白血病或淋巴瘤患者達到完全緩解（CR）狀態並順利出院；首批入組的患者羣體中，還包含了數位行動不便以及伴有中樞轉移的患者，均展現出積極的治療響應。</p><p>近期，該療法的 IIT 臨牀研究開始納入兒童患者。首位入組的患兒在接受治療前確診為高危型復發難治性急性 B 淋巴細胞白血病，並伴有中樞神經系統轉移，歷經 4 線治療均未能有效控制病情。該患兒在接受 Meta10-19 注射液治療後不久，病情即出現顯著好轉，體內腫瘤細胞得到有效清除，並最終達到完全緩解（CR）狀態。</p><p>另據介紹，在最新的 IIT 臨牀研究中，臨牀專家將代謝增強型 CAR-T 細胞的注射劑量進一步降低至常規劑量的千分之一後，CAR-T 細胞在患者體內仍然能夠高效擴增，現已有數位患者獲得完全緩解（CR），並縮短了患者住院時間。</p><p>此外，在實體瘤細胞治療臨牀研究中，萊芒生物近期也取得一定突破。公司與晶泰科技以及抗體發現初創公司科邁生物達成合作，利用 AI 計算模型和高通量篩選技術，成功開發了 AI 超級因子篩選平台和新抗原（neoantigen）抗體發現平台。</p><p>該技術能夠對實體瘤 CAR-T 的抗體識別序列的定向進化，在增強了 CAR-T 細胞對目標靶點的特異性識別的同時，還降低了對正常組織中同種腫瘤相關抗原的錯誤識別，有望提升代謝增強型 CAR-T 細胞療法治療實體瘤的安全性和有效性。近期，萊芒生物將啓動針對實體瘤的代謝增強型細胞治療臨牀研究。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><ul><li>富匯創投合夥人程浩博士表示：「萊芒生物在新型腫瘤免疫治療藥物研發領域擁有國際前沿的科研成果和行業領先的技術平台，並且通過高效的團隊執行力在臨牀轉化方面取得了令人振奮的階段性進展。富匯創投與中科院上海藥物所和中山市翠亨新區政府開展深度戰略合作，共同推進萊芒生物代謝增強型免疫療法在中山翠亨新區的科技成果轉化。相信在萊芒生物創始團隊的帶領下，代謝增強型免疫療法在腫瘤和自免等重大疾病領域將不斷取得突破，儘快滿足未被滿足的臨牀需求，加速推進 1 類創新藥在全球範圍內上市，早日造福廣大患者。」</li><li>君熠投資合夥人解子鈺女士表示：「萊芒生物在兩年時間內快速建立了完善的免疫代謝重編程創新技術藥物開發平台，同時佈局了豐富的產品管線。其代謝增強型 CAR-T 細胞療法在 IIT 臨牀研究中展示出突破性的臨牀療效，顯著改善了復發難治性晚期癌症患者的生存狀態，並且已經將該療法擴展到兒童患者。我們期待與萊芒生物攜手，共同推動腫瘤免疫治療領域的發展，加快推進代謝增強型免疫療法臨牀轉化，為癌症患者帶來更加安全、有效、可及的腫瘤免疫治療創新藥物。」</li><li>晶泰科技董事長温書豪博士表示：「唐力教授帶領的萊芒生物團隊專注於新型免疫治療領域，具備國際頂尖的科研實力，其代謝增強型免疫療法相關臨牀數據獲得了國內外同行的高度認可。同時，萊芒生物團隊擁有卓越的凝聚力、高效的執行力和強烈的使命感。晶泰科技致力於發掘並支持具備突破性技術潛力的創新型生物科技企業。作為萊芒生物的重要戰略合作伙伴和強有力支持者，晶泰科技將持續為萊芒生物提供 AI 驅動和自動化引領的創新技術支持，助力其加速藥物研發進程，早日惠及全球患者。」</li><li>萊芒生物聯合創始人兼董事長唐力教授表示：「萊芒生物致力於為腫瘤患者提供代謝增強型免疫治療創新藥物，讓前沿的生物技術轉化為臨牀上治病救人的良藥，讓更多患者能夠更快地享受到科學技術進步帶來的實際益處。特別感謝不斷支持萊芒生物的投資機構和頭部企業，在資本寒冬及競爭激烈的行業環境下，共同選擇並堅定地支持萊芒生物，既是對萊芒生物的創新力、執行力、核心價值及成長潛力的高度認可，更是對關鍵科學突破可以治癒腫瘤充滿信心。此次 A 輪融資的成功，將為我們提供更加充足的資金支持，加速相關藥物的研發和臨牀轉化。我們將繼續秉承‘創新、合作、共贏’的理念，致力於為患者帶來更多更好的腫瘤免疫治療藥物。」</li></ul>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪晚報｜世界先進為新加坡建廠事宜尋求 600 億新台幣銀行貸款；央行：10 月末 M2 餘額 309.71 萬億元，同比增長 7.5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3031990532861444?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 23:14:30  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031915327235330"><strong>印尼科技公司 GoTo：與騰訊雲和阿里雲簽署協議，促進印尼雲基礎設施和數字人才發展</strong></a></p><p>印尼科技公司 GoTo 11 月 10 日發佈聲明稱，與騰訊雲和阿里雲簽署協議，將促進印尼雲基礎設施和數字人才發展。根據聲明，騰訊雲承諾到 2030 年在印尼投入約 5 億美元，涉及基礎設施、資源和新投資。此外，為進一步加強印尼的雲基礎設施，騰訊雲正在該國建立其第三座互聯網數據中心。聲明稱，阿里雲目前在印尼擁有三座數據中心，並與當地機構合作，為近 40 萬名雲計算和人工智能人才提供培訓。阿里雲計劃到 2033 年將該數字翻番至 80 萬，並將在印尼大學設立技能中心，提供專業培訓。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031710530872582"><strong>渤海化學：全資子公司 PDH 裝置例行停產檢修</strong></a></p><p>36 氪獲悉，渤海化學公告，根據化工企業生產工藝和生產裝置的要求，為確保生產裝置安全有效運行，按照年度計劃，公司全資子公司天津渤海石化有限公司的 PDH 裝置（60 萬噸/年）於 2024 年 11 月 9 日開始停產檢修，預計檢修 65 天左右。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031800346567945"><strong>格林美：與淡水河谷印尼公司簽署合作協議共同開發鎳資源建設 HPAL 工廠</strong></a></p><p>36 氪獲悉，格林美公告，2024 年 11 月 10 日，公司與 PT Vale Indonesia Tbk 在印尼總統的見證下共同簽署了項目投資合作框架協議，雙方將在印度尼西亞中蘇拉威西省建造一個鎳資源高壓酸浸綠色冶煉廠及其配套基礎設施，將來自 PTVI 一個礦區的部分鎳礦加工成符合市場標準規格的含鎳和鈷的混合氫氧化物沉澱產品（MHP），目標產能為每年 6.6 萬噸鎳含量的 MHP 產量，以及積極考慮開發正極和前驅體工廠（下游工廠）。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031795315811846"><strong>科絲美詩：三季度營收同比增長 15.6%</strong></a></p><p>化妝品設計代工（ODM）企業科絲美詩於 11 月 11 日發佈了第三季度財報，顯示合併營業收入達到 5298 億韓元（約合人民幣 27 億元），同比增長 15.6%；營業利潤為 434 億韓元，同比增長 30.4%。今年前三季度的累計營業收入達到 1.6081 萬億韓元，創下公司化妝品業務的歷史新高。（財聯社）</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031945095439621"><strong>世界先進為新加坡建廠事宜尋求 600 億新台幣銀行貸款</strong></a></p><p>據報道，晶圓代工廠世界先進將在新加坡建設 12 英寸晶圓廠。據透露，世界先進已向金融業爭取籌組規模 600 億元新台幣（19 億美元）的大型聯貸案，預期最快可望明年第一季度簽約。針對聯貸架構，金融圈人士指出，這座 12 英寸晶圓廠的建廠計劃總投資金額 78 億美元，其中第一期資金約 40 億美元，世界先進和合資的恩智浦半導體（NXP）先分別注資 24 億美元、16 億美元，預計 2027 年開始量產。（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031869047072263"><strong>寶馬將在韓國投資 650 億韓元擴建零部件物流中心</strong></a></p><p>寶馬集團韓國分公司表示，到 2027 年將對安城區域物流中心（RDC）進行 650 億韓元（約合人民幣 3.4 億元）投資，把園區總面積擴大到目前的 1.5 倍。寶馬韓國公司已於 2017 年投資 1300 億韓元興建安城區域物流中心。若算上新發布的投資計劃，公司對該物流中心的累計投資額將達 1950 億韓元。（財聯社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031847499015424"><strong>英搏爾：與億航智能簽署戰略合作協議</strong></a></p><p>36 氪獲悉，英搏爾公告，公司與億航智能設備（廣州）有限公司簽署了《戰略合作協議》，雙方將共同致力於發展在城市空中交通（Urban Air Mobility）的低空經濟領域中 eVTOL 產品動力系統的研發及產業化。根據協議，英搏爾將負責向億航智能提供滿足其技術指標要求的電機產品，億航智能負責產品到電動垂直起降航空器的整機安裝、銷售等。雙方將相互給予充分的商務和技術支持，實現資源共享。本協議有效期三年。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031835316315648"><strong>特鋭德：子公司與逸安啓簽署約 5.28 億元充電站銷售與服務合同</strong></a></p><p>36 氪獲悉，特鋭德公告，控股子公司特來電新能源股份有限公司（簡稱「特來電」）與北京逸安啓新能源科技有限公司簽署《充電站銷售與服務合同》，合同總金額約 5.28 億元（不含税）。合同標的為特來電按照寶馬要求建設並運營的充電站，包括充電樁、充電槍、電纜、液晶屏、充電功率櫃、充電模塊、光伏與鋰電池儲能系統等配套設施及其維修、保養服務等服務權益，以及充電站所在場地的承租權。交易對價中的場站設備及建設費用 5 年內結算完畢，場地租金費用按照結算週期內實際租賃時間結算。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031925864261122"><strong>亞馬遜據悉正為司機開發智能眼鏡，旨在縮短送貨時間</strong></a></p><p>據報道，多名知情人士稱，亞馬遜正為其送貨司機開發智能眼鏡，提供沿途和每個站點的轉向建議導航（turn-by-turn），旨在縮短送貨時間。亞馬遜發言人在一份聲明中表示：「我們正不斷創新，為司機創造更安全、更好的送貨體驗。除此之外，我們不會對產品路線圖發表評論。」（界面）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031764188882179"><strong>賽諾根推出與哈佛醫學院等醫學機構聯合研發的衰老幹預新品瑞拓齡 Pro</strong></a></p><p>36 氪獲悉，在第七屆進博會上，數十家世界 500 強原研藥企超 400 項新品在華首展。其中，賽諾根首次在華推出了和哈佛醫學院、妙佑醫療國際等醫學機構聯合研發的突破性衰老幹預新品瑞拓齡 Pro，並公佈了最大規模衰老幹預試驗的最新研究進展。據官方介紹，賽諾根衰老幹預候選藥 SRN-901 在臨牀前試驗中將中年哺乳動物（約為人類 50 歲）的剩餘壽命延長 1/3，與年齡密切相關的腫瘤發生率降低 40%。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031812377372160"><strong>潘功勝：做好金融法起草工作，配合全國人大常委會推進金融穩定法、反洗錢法後續審議工作</strong></a></p><p>36 氪獲悉，央行行長潘功勝受國務院委託作關於金融工作情況的報告。潘功勝表示，下一步工作考慮，全面加強金融監管，切實提高監管有效性。嚴格實施金融機構市場準入和非現場監管。抓好發行上市、再融資審核全鏈條監管，壓實中介機構「看門人」責任。加強中央和地方金融監管協作，嚴厲打擊違法違規金融活動，依法實施機構和人員「雙罰」。強化金融消費者和投資者權益保護。做好金融法起草工作，配合全國人大常委會推進金融穩定法、反洗錢法後續審議工作。推動加快制定修訂中國人民銀行法、商業銀行法、證券投資基金法、國有金融資本管理條例等法律法規。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031779972408581"><strong>空客預測中國到 2043 年將需要超過 9500 架新飛機</strong></a></p><p>36 氪獲悉，空中客車預測，未來 20 年，中國將需要超過 9500 架（9520 架）新客機和貨機，佔同期全球總需求的 20% 以上。全球未來 20 年將需要 42430 架新飛機。空客預測，新交付到中國的飛機將包括 7950 架以 A220 和 A320 系列飛機為代表的單通道飛機，以及 1570 架以 A330neo 和 A350 飛機為代表的寬體飛機（其中包括 190 架新貨機），其中近 75% 的飛機將用於支持機隊擴張，25% 將取代現有飛機。</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031733569266950"><strong>央行：10 月末 M2 餘額 309.71 萬億元，同比增長 7.5%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據央行數據，10 月末，廣義貨幣（M2）餘額 309.71 萬億元,同比增長 7.5%。狹義貨幣（M1）餘額 63.34 萬億元,同比下降 6.1%。流通中貨幣（M0）餘額 12.24 萬億元,同比增長 12.8%。前十個月淨投放現金 9003 億元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031720268670470"><strong>天津：到 2027 年底，跨境電商年交易額佔全市外貿進出口總額比重達 10%、力爭突破 1000 億元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，天津市人民政府辦公廳印發《天津市推動跨境電商高質量發展實施方案》提出，到 2027 年底，跨境電商年交易額佔全市外貿進出口總額比重達到 10%、力爭突破 1000 億元，打造 6 個以上跨境電商特色產業帶、8 個以上市級跨境電商產業園區，跨境電商經營主體超過 5500 家，引育集聚一批跨境電商專業賣家、服務商，培育 50 個以上具有一定國際影響力的跨境電商出口品牌。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3031718230631944"><strong>中國人壽：前 10 月累計原保險保費收入約 6269 億元，同比增長 4.9%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，中國人壽公告，2024 年 1 月 1 日至 2024 年 10 月 31 日期間，累計原保險保費收入約為 6269 億元，同比增長 4.9%。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>CEO 錦囊丨企業在不同階段，戰略到底該怎麼制定？</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3031845733508611?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-11 18:33:35  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>不需要戰略思考，不需要組織，不需要管理人就能掙錢的時代可能過去了。越是焦頭爛額的時候，越是應該思考真正的戰略問題。那麼企業在不同階段，戰略到底該怎麼制定？企業制定戰略過程中常見的問題又該如何避坑？同時，對於職場人來説，如何提升自己的戰略思維？</p><p>帶着這些問題，36 氪《CEO 錦囊》直播間硬科技系列專場邀請到了邀請到了直方大創新中心創始人許正、中科慧遠創始人兼 CEO 張正濤，和我們一起聊聊企業如何制定戰略。</p><p><strong>在這場直播中兩位嘉賓主要討論了以下問題：</strong></p><ol><li>怎麼定義，戰略？</li><li>鉅變時代下，企業要實現戰略成功的關鍵因素是什麼？</li><li>有沒有工具或方法論，在一開始能評估戰略的可行性？</li><li>在企業初創期主要目的是求生存，這個階段戰略的核心是什麼？</li><li>在企業成長期，要實現做大做強，這個階段核心戰略是什麼？</li><li>成熟期企業，既要保持優勢業務穩定發展，也要尋求新的增長點，這個階段核心戰略是什麼？</li><li>企業制定有效戰略，最重要的三點錦囊是什麼？</li></ol><p><strong>以下為兩位嘉賓和 36 氪的對談，部分內容經過整理編輯：</strong></p><h2>36 氪：「越是焦頭爛額的時候，越是應該思考真正的戰略問題」。請教兩位，到底什麼是戰略？</h2><p><strong>許正：</strong>戰略是一個多維度的概念，有時被定義為定位，有時被視為願景和使命，還有人將其簡化為目標分解或行動計劃。然而，這些定義都不夠全面。我傾向於給戰略一個更全面的定義，這個定義綜合了學界主流觀點和實踐經驗。</p><p>首先，戰略是一組行動計劃，我強調將其具體化為行動。戰略不應僅僅是抽象的概念或理論，而應是能夠指導我們實際行動的指南。</p><p>其次，這組行動計劃必須能夠帶來差異化的客户價值。這意味着我們需要明確我們的目標客户，並瞭解我們的價值創造在何處得到體現，以便為客户創造價值。</p><p>最後，戰略應該使我們獲得持續的競爭優勢。換句話説，與同行業競爭者相比，我們的戰略應該使我們能夠做得更好。</p><p><strong>張正濤：</strong> 戰略這個詞，我曾長時間感到困惑，不清楚其真正含義。每年都會制定戰略，但後來意識到，我們所制定的並不一定是真正的戰略，有時可能僅僅是明年的行動計劃。隨着時間的推移和實踐的積累，我逐漸認識到，從實踐的角度來看，企業戰略實際上是在有限的資源和條件下，比較競爭優勢，設計企業目標和長期競爭優勢，並將這些轉化為產品競爭力和行動計劃。對於我們這樣的企業來説，戰略就是清晰地表達自己的差異化優勢和要做的事情。</p><p>以我們為例，最初大家都像無頭蒼蠅一樣，連自己是做什麼的都不清楚。我記得曾經有客户問我，我們是軟件商、裝備商還是解決方案提供商？從這個過程中，我們可以看到戰略的重要性。如果戰略不清晰，尤其是在企業規模化之後，整個組織就會陷入混亂，甚至連該不該接訂單都不知道，接的訂單也是亂七八糟。因此，我認為企業戰略的核心是清晰地定義自己的差異化優勢。比如我們，最早在大型裝置中做光學元件檢測做得很好，那麼我們的第一個戰略就是將玻璃檢測做到世界第一，與行業前列的友商對標。這就構成了我們接下來兩到三年的戰略目標，大家都朝着這個目標努力，非常清晰。</p><p>所以，我認為戰略決定了一家企業的天花板和成敗，其指導和影響作用非常大，關鍵是要特別清晰。這就是我對戰略的一些理解。</p><h2>36 氪：現在市場環境變化非常快，在鉅變時代下，企業要實現戰略成功的關鍵因素是什麼？</h2><p><strong>許正：</strong> 在今天這個鉅變的時代，有幾個成功的關鍵要素：</p><p>1.共創：今天的戰略不能再是自上而下的指令或單純的目標分解，而應該是核心團隊共同面對問題，通過共創達成共識。這意味着找到問題的關鍵，共同尋找解決方案，並在此過程中達成共識，明確什麼是可以做的，什麼是優先做的，哪些是最關鍵的。這樣，團隊的凝聚力會增強，參與者也更清楚戰略的構成，執行起來更順暢。</p><p>2.快速迭代：在企業的使命和願景框架下，我們需要根據市場變化快速調整自己的節奏和步調。例如，企業最初可能是產品供應商，但隨着客户需求的變化，可能需要轉變為系統解決方案提供商。這種轉變可能是組織的重大挑戰，但組織應保持開放心態，在迭代過程中尋找新的機會。</p><p>3.內部溝通：戰略的執行需要組織內部保持非常通暢的溝通。過去的戰略制定往往是自上而下的宣貫，但現在，尤其是在科創企業中，管理層級扁平，客户導嚮明顯，因此溝通變得極其重要。在溝通過程中，我們還需要對執行結果進行快速反饋。</p><p>這三個要素形成一個閉環：圍繞客户和市場需求進行共創，敏捷地進行迭代，而迭代的源泉來自於快速的溝通和反饋。如果一個組織能夠做到這些，在快速變化的時代中，它就有可能保持不敗之地，並在此基礎上爭取更大的成功。</p><p><strong>張正濤：</strong> 我也特別認同「共創」這個概念，這也是我將其放在首位的原因，因為它非常關鍵。我們最近在週一到週二開了兩天的戰略會議，目的就是為了實現上下對齊。這個過程相當辛苦，甚至有些痛苦，因為戰略制定後，可能只有少數人清楚，到了中層就變得模糊，到了執行層可能就完全不知道了。這樣的戰略實際上是形同虛設。因此，戰略需要傳達給組織中的每一個單元，但每個單元不需要完全理解整個戰略，而是要根據自己的層次去執行。</p><p>共創的過程是自上而下的，這個過程是否紮實，決定了大家是否認同共創的結果。我們之所以辛苦，是因為在提出目標時，大家可能會有不同的意見，需要通過討論和摩擦來達成共識。共創的結論需要大家簽字確認，這樣每個人都會認同並積極去執行。</p><p>大模型的出現改變了工業檢測等領域，使得一個模型可以應用於多個行業和產品，這對我們這樣的企業來説，可能會實現以更少的人力實現更高的的交付效率，這是一種革命性的變革。就像許老師提到的，戰略中要體現出新的 AI 技術對產業和產品變革帶來的變化。如果戰略中沒有體現和擁抱新技術的應用和滲透，可能會對我們的戰略規劃和未來的競爭力產生影響。</p><p>同時，我認為戰略的執行要堅決，能夠用簡單的話説清楚，並且大家都堅決去執行。在面對誘惑和訂單時，要知道何時説「是」，何時説「不」。這需要戰略執行到位，上下對齊，共創到位。</p><p>我認為，共創、對新技術的快速變化的適應、出海戰略的融入，以及堅決執行戰略，這些都是關鍵點。執行層不需要考慮為什麼，中層需要將自己的戰略與績效聯繫起來，激發執行戰略的慾望。最終，我們希望看到的是真金白銀的成果，而不是空洞的承諾。戰略應該是實實在在的，能夠帶來能力提升、產品成就感和經濟效益的提升，這些都是看得見、摸得着的成果。</p><h2>36 氪：很多時候制定的戰略並不能落地，請問有沒有工具或方法論，在一開始能評估戰略的可行性？</h2><p><strong>張正濤：</strong>我認為，作為戰略制定者，我們對戰略的好壞有着切身的感受。戰略的制定不僅涉及工具和方法，還包括感性和理性兩個方面。從感性角度來看，一個好的戰略能夠迅速影響企業的團隊文化，使團隊展現出強烈的決心和戰鬥力。這種戰略不僅能夠為客户創造價值，還能為團隊帶來顯著的收益。在戰略實施過程中，我們可以感受到團隊的變化。例如，會議結束後，團隊成員會積極思考如何改進工作，考慮哪些方面未被注意到，以及需要調動哪些資源。如果能夠持續這種勢頭，並將戰略逐步傳達給執行層，我們會發現企業內部充滿了士氣、活力和信心。這種變化就像春天的到來，讓人感受到戰略給團隊帶來的生機和滋養。</p><p>從理性角度來看，戰略的好壞最終還是要通過指標和財務數字來衡量。例如，對於我們這樣的裝備公司，好的戰略執行半年或一年後，客户的滿意度是否提升，產品的毛利率和淨利潤是否提高，研發的長遠規劃是否增強了產品的競爭力，這些都是可以量化的指標。因此，無論是 HR 還是財務 BP，他們的效果都是在好的戰略引導下產生的。</p><p>一個優秀的領導者、創始人或組織部門負責人應該能夠感受到好戰略帶來的春天和活力。在戰略運行半年、一年甚至更長時間後，企業的經營指標和財務指標是否有明顯的改善，內耗是否減少，組織是否變得更加高效，目標是否清晰，戰鬥力是否提升，這些都是戰略帶來的巨大好處和提升。雖然我們在理論方法上還沒有特別清晰的具體方法，但對於戰略的感性和理性評估，我認為每個團隊都應該具備這樣的能力和感知。</p><p><strong>許正：</strong>在戰略制定和執行的過程中，我們不僅需要關注即時狀態和最終結果，還需要一些指標或特徵來評估戰略是否在正確推進。因為很多組織在制定戰略後，並不清楚戰略是否有效，等到財務結果出來發現無效時已經晚了。</p><p>我這裏有六個指標，雖然聽起來有點多，但實際上可以分為兩類：一類是戰略的槓桿，有三個指標，它們需要足夠長，才能撬動戰略。另一類是戰略的支點，也有三個指標，它們需要離客户和市場足夠近，槓桿才能發揮作用。就像阿基米德説的，「給我一個支點，我可以把地球撬起來」，所以我們的支點一定要離客户夠近。</p><p>三個槓桿指標：</p><p>1.客户價值：你是否創造了足夠優越的客户價值？與競爭對手相比，你的客户價值是否超越和優越？我們要與國際最好的比較，確保我們的客户價值創造得非常優越。</p><p>2.競爭優勢：你是否不僅創造了價值，還能比對手做得更好？競爭優勢是一個時間函數，你能保持優勢多久？如果能保持更久，並有技術和管理上的積累，讓優勢不斷產生，那麼組織就走上了健康的道路。</p><p>3.持續學習能力：戰略不是一次性的，它必須成為團隊的思考方式。在這個不斷迭代的過程中，團隊的學習成長能夠自發地優化戰略，使組織成為一個戰略管理型的組織。</p><p>三個支點指標：</p><p>1.簡單：戰略的方法和執行方法不能複雜，要直截了當。每個人都要非常清楚自己的職責和目標，戰略要簡易到每個人都能用一兩句話説清楚。</p><p>2.敏捷：我們要根據客户和市場的變化快速反應，不能拖泥帶水。要迅速將市場反饋納入考量，重新審視戰略是否正確。</p><p>3.共創：團隊要能夠發揮羣策羣力的智慧，共同解決問題，而不是等待某個人來解決。</p><p>如果這三個支點都做得非常快、非常高效，加上前面的三個槓桿的力量，不斷檢視，那麼組織的戰略一定在正確的道路上。最終，無論是財務目標、市場佔有率還是客户滿意度，都能夠比較容易地實現。</p><h2>36 氪：企業在初創期，核心目標是驗證商業模式並生存下來，這個階段戰略的核心是什麼？</h2><p><strong>張正濤：</strong>對於像我們這樣的學院派創業者來説，在第一次創業或轉化研究成果時，運氣成本很高。因為在原有的研究方向已經進行了多年，我們可能只是在尋找適合這個方向的機會，而缺乏戰略引導。因此，成功或失敗與切入點密切相關。不同的領域和行業的切入點，無論是在上升期、平穩期還是衰退期，都對結果有重大影響。</p><p>我們最初創業時，態度非常謙卑，沒有明確的戰略，只有激情。我們走遍了長三角、珠三角尋找方向，嘗試了各種方案，但對行業的瞭解並不深入。後來，我們發現中國有很多年輕人在從事對視力有傷害的工作，這激發了我們用科技向善的想法，認為這是一件有意義的事情。於是，我們將原有的玻璃檢測技術應用到了手機蓋板玻璃檢測上，這成為了我們的切入點。正好趕上整個行業品質提升和 AI 算法的進步，企業在這個過程中逐漸發展壯大。但在沒有戰略引導的情況下，選擇產品和行業是危險的，缺乏市場調研和成熟的方法論，運氣成分佔比太高，這可能是初創企業成功率低的一個重要因素。</p><p>我們後來覆盤發現，儘管我們擁有技術，但在產品定義和戰略選擇方面的能力並不高。在成熟的體系中，無論是哪個領域，都有世界上最優秀的公司可以作為參考，我們應該學習全球最好的榜樣。能否對標最優秀的典範，從產品定義、商業模式、組織方法、用人方法等方面學習，是非常重要的。例如，日本企業通過壟斷優秀人才來提高產品定義和服務，直銷模式也是其戰略亮點。我們可以學習這些，同時結閤中國的算法能力和工程師人才優勢，貼近市場和客户，提供良好的服務。在工業領域，物美價廉是一個非常有殺傷力的競爭優勢，但前提是產品要好，然後才是價格低廉。這背後的技術支持是實現物美價廉的關鍵。</p><p>因此，初創企業應該對標世界領先的企業和產品，專注於自己的優勢，實現物美價廉的效果，從而度過初創階段並快速成長。過了這個階段，方法論自然會提升。</p><p><strong>許正：</strong>在 0 到 1 的階段，企業需要關注三個關鍵要素。首先，要找到一個未被滿足的需求，也就是管理術語中所説的「價值縫隙」（value gap）。這個需求可能是市場上完全沒有被注意到的，或者是現有的解決方案做得不夠好的地方。找到這個點後，企業需要利用自身的優勢，無論是技術、人才還是管理等，來提供比別人更好的解決���案。</p><p>其次，在實施過程中，企業需要不斷快速驗證自己的解決方案。因為市場是動態變化的，客户需求可能會變化，競爭對手也可能隨時加入。在這個過程中，企業需要形成一個閉環，即圍繞價值點或痛點，不斷驗證自己的優勢，最終形成一個在市場上被接受的產品或方案。這個階段通常不以盈利為目的，企業可能依賴外部融資來維持運營。在這個階段，企業的目標是生存下來，而不是制定長遠的戰略。</p><p>真正的戰略形成是在從 1 到 10 的階段，也就是企業生存下來之後，如何更好地活着，並將資源效能最大化的行動方案和規劃。在初創時期，企業可能沒有太多選擇，只要有機會就會抓住，先確保生存。但一旦企業站穩腳跟，就需要開始做出選擇，決定自己要做什麼，不做什麼。這些選擇構成了企業的戰略，是企業在成長過程中的關鍵命題。所以，0 到 1 的階段是關於生存的基本法則，而 1 到 10 的階段則是關於如何制定和執行戰略，以實現更有效的成長和擴張。</p><h2>36 氪：在企業成長期，首要目標是要實現做大做強，這個階段核心戰略是什麼？</h2><p><strong>許正：</strong>在 0 到 1 的階段，企業的產品或模式已經得到了驗證，表明其成功的可能性。進入 1 到 10 的階段，企業面臨兩個選擇：要麼擴大規模，要麼在細分領域內持續強化。擴大規模意味着企業需要在不同行業或客户羣體中擴展，這通常需要大量的資金支持。在這個階段，融資通常用於擴大市場影響力和市場份額，而不一定能夠立即盈利。</p><p>另一方面，如果企業選擇不擴大規模，而是專注於做精，那麼它可能會深入幾個特定領域，這有其優勢，但也伴隨着風險，因為企業的戰略將完全聚焦在一類客户羣體上。這時，企業需要做出戰略選擇，決定是擴展客户羣體，還是聚焦於一兩個客户羣體，或者實現對若干個客户的產品和服務多樣化。在這個階段，企業通常還在發展中，並且往往是在融資和高擴展的階段。在這個階段，要獲得穩定的收益是很困難的。正如之前與張總討論的，他在手機領域投入了大量資金，目前還談不上回報，實際上是在行業內進行多元化，以分散風險和產業機會，最終目標是收穫。</p><p>到了第三個階段，即優化階段，企業已經佔領了一定的市場份額，並擁有足夠的優勢。這時，企業會關注如何比競爭對手做得更好，包括提升管理、流程、客户服務和效率等方面。</p><p>前兩個階段不強調效率，而是強調擴張速度，要求企業要快速、準確、果斷地行動。到了後期，為了超越競爭對手，就需要比較效率。當然，由於時代變化迅速，這些階段有時不太容易區分，它們往往是相互交織在一起的，但內在邏輯就是這樣。</p><p><strong>張正濤：</strong> 在成長期，企業的核心任務是快速搶佔市場份額，將從 0 到 1 的優勢轉化為佔據市場上的主導地位。這一階段，企業需要利用時間窗口，將規模化效應發揮出來，迅速佔領客户和市場。在這個過程中，企業需要考慮如何建立競爭壁壘，因為單純依靠成本競爭是有極限的，過低的成本可能會影響創新能力。儘管如此，物美價廉的產品往往能在市場競爭中脱穎而出。同時，企業在成長期還需要考慮如何將核心優勢轉化為規模化優勢，確保產品的品質和服務。此外，企業還需要思考如何將沉澱的數據轉化為競爭優勢。例如，通過數據有效控制工廠的良率，為工廠提供診斷服務，從而提升設備的價值。擁有數據、傳感器，以及配套的軟件，形成軟硬一體、虛實互動的競爭優勢。</p><p>在成長期，企業的戰略思考應該提前佈局，將單純的物美價廉優勢轉變為數據價值和資產優勢，形成競爭的漩渦和飛輪。這種戰略思考對於企業的長遠發展至關重要，不能僅僅依賴於技術和成本。成長期是企業快速搶佔市場份額、建立行業壁壘、數據壁壘和競爭壁壘的關鍵時期。這個時期非常寶貴，任何一個環節的失誤都可能導致企業付出巨大的代價，甚至需要花費兩到三年的時間重新建立競爭優勢。企業的存活和發展是一項充滿挑戰的任務，需要不斷前進和努力。</p><h2>36 氪：成熟期企業，既要保持優勢業務穩定發展，也要尋求新的增長點，這個階段戰略的核心是什麼？</h2><p><strong>許正：</strong>在談到成熟業務時，我們應當考慮下一步的發展，即下一個增長曲線。根據中國哲學，事物發展到極點就會向相反方向轉變，成熟階段的下一步往往是衰退。因此，在成熟階段，企業應該開始考慮轉型。我在過去十幾年中，作為顧問和教練，幫助許多企業進行轉型設計。最佳的轉型時機是在企業成熟時期，但轉型的方向是多元化還是尋找新的增長點，這是需要深思的問題。我認為轉型的基本點有兩個。</p><p>張總提到了競爭優勢，這是一個非常重要的戰略思路。無論企業如何發展，都需要構建和強化自己的核心競爭力。最佳的戰略思維是讓核心競爭力持續保持並得到優化。以我在陝鼓工作的經歷為例，陝鼓是一家大型裝備製造企業，在壓縮機領域非常領先。它最初是做通用設備，後來轉型為設備向服務轉型。轉型的原因是產業已達到天花板，成熟了。服務轉型並不容易，陝鼓一直圍繞自己的核心技術展開服務，例如工業服務、全生命週期服務或工程總包服務，都是圍繞產品本身。產品強大，服務自然強大，而強大的服務又增強了客户對產品的粘性。</p><p>這是陝鼓的第一輪轉型。現在陝鼓正在進行第二輪轉型，開始做綠色能源和能源互聯的解決方案。這同樣是圍繞核心設備技術，如數據採集、預防性維護、人工智能算法優化等。通過幾輪轉型，陝鼓的核心技術越來越強，而不是被弱化。無論企業走向第二曲線還是其他方向，都必須抓住根本，確保核心競爭力能夠持續支撐組織在不同階段的轉型。</p><p><strong>張正濤:</strong>企業發展是一個環環相扣的過程，從 0 到 1，再到 10 再到 N，每一環節都不能出現大問題，否則就會被淘汰。特別是在尋找第二增長曲線時，企業是否有足夠的資源和優勢，這需要很好的時機把握。因此，在成熟期尋找第二增長曲線是一個關鍵過程。</p><p>許老師提到，陝鼓的轉型過程中，戰略眼光至關重要。在成熟期，首先要有對產業發展的認知和遠見。技術、資金、人才都是次要的，最重要的是對產業需求的認知和圍繞客户發展。對於我們公司來説，我們現在有兩種選擇，一方面，我們有一手的品質數據，品質是決定企業生存的關鍵。例如，良率 90% 可能是盈虧平衡，99% 則利潤很高，85% 則可能虧損。我們通過將檢測數據與 AI 結合，精確分析工藝，準確控制良率。</p><p>另一種方式是基於我們以往的技術優勢，例如，在半導體領域，我們研發了納米級的光學成像核心器件，以及高速、高穩定性的算法控制。我們可以選擇繼續在這些尖端領域深耕，儘管與領先裝備有 20 年甚至三代的差距，但這是一個長週期的規劃。</p><p>如果市場太小，就談不上戰略。在大市場中，有長週期規劃，能更好地實施戰略，發揮優勢。因此，成熟期企業在選擇第二增長曲線時，可能源於以往的優勢進行嫁接和昇華，這是一個穩健的選擇。同時，從技術上，我們可能考慮技術優勢進入更大的賽道，面臨更大的競爭和多維度的競爭。</p><p>有些企業家非常有眼光，他們總是在產業風口起飛的前兩三年提前佈局。他們並不需要所有技術都自主研發，但對產業需求把握得特別準，每次都能踩在產業發展的頭幾年去佈局，這是非常厲害的。因此，第二增長曲線和第三增長曲線的選擇，關鍵在於對產業發展的敏感度，是否能在一線感受到新產品、新技術的發展。對於成熟企業來説，在轉移過程中，拋開技術、資金和資源，戰略眼光和對市場的感知理解至關重要。戰略的學習和迭代過程也是一條捷徑，需要向全球頂尖企業和身邊最優秀的企業家學習。</p><h2>36 氪：企業制定有效戰略，最重要的三點錦囊是什麼？</h2><p><strong>張正濤：</strong> 首先，為客户創造價值是最重要的，尤其是對於技術出身的人來説。我們往往過於注重技術，而忽視了這一點。因此，我們應該將為客户創造價值放在首位，迴歸商業的本質。</p><p>第二點是差異化。差異化的大小直接影響成功的程度，越大的差異化越可能帶來巨大的成功，而越小的差異化則可能導致較小的成功。如果一個產品或服務的差異化足夠新穎，即使一開始別人可能覺得它莫名其妙或奇怪，這反而可能預示着它是一個重大的創新。差異化是決定成功的關鍵因素，它像一個巨大的槓桿，能夠撬動整個市場。</p><p>第三，無論戰略多麼好，都需要堅決貫徹地執行。一旦確定了戰略，就不要猶豫，不要有太多的想法，而應該果斷、迅速地執行。這一點對所有朋友，包括我自己，都是一個提醒。</p><p><strong>許正：</strong> 首先，戰略趨勢中有一個常見的説法，即「與趨勢交朋友」。這意味着企業必須確保自己的行動與市場趨勢保持一致，專注於那些有未來前景的事情。企業應該順應並利用趨勢，而不是逆趨勢而行。</p><p>其次，在趨勢中，企業必須創造客户價值，並且要以客户為中心。這意味着所有的產品和服務都應該圍繞滿足客户需求和提升客户體驗來設計和優化。客户價值的創造是企業成功的關鍵。</p><p>第三，企業需要學會迭代和反思。團隊應該不斷學習、改進並適應變化，通過不斷的迭代過程來促進團隊的成長和進步。這種持續的自我反思和改進是企業持續發展和適應快速變化市場環境的重要能力。</p><p>更多精彩內容，可點擊可觀看完整直播回放：</p><p class="loading-entity"><iframe class="entity-iframe" style="height:250px;width:450px;" src="https://mis.corp.36kr.com/static/substance/index.html?data=%7B%22type%22%3A%22live%22%2C%22typeName%22%3A%22%E7%9B%B4%E6%92%AD%22%2C%22id%22%3A3021665711744518%2C%22title%22%3A%22%E4%BC%81%E4%B8%9A%E4%B8%8D%E5%90%8C%E9%98%B6%E6%AE%B5%EF%BC%8C%E6%88%98%E7%95%A5%E5%88%B0%E5%BA%95%E8%AF%A5%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%88%B6%E5%AE%9A%EF%BC%9F%E3%80%90CEO%E9%94%A6%E5%9B%8A%E3%80%91%22%7D" data-type="live" data-id="3021665711744518" scrolling="no" frameborder="0">&amp;amp;nbsp;</iframe></p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>吉林敖東：獲得 4.2 億元貸款額度用於股票回購</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033402911944963?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 20:57:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，吉林敖東發佈公告，11 月 11 日，公司收到農業銀行吉林省分行出具的貸款承諾函，農業銀行吉林省分行承諾為公司提供貸款額度 4.2 億元專項用於股票回購。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>潤陽股份泰國工廠停工，收購方：是否停工與收購沒有關係</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033399097454593?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 20:53:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[近期，潤陽股份泰國工廠停工的消息引發市場關注。隨後，有媒體報道確認了潤陽股份泰國工廠停工。多位業內人士提到，對於海外建廠的企業而言，新能源市場環境會受到國際環境的影響而存在未知數。今日嘗試向潤陽股份方面進行採訪，截至發稿未能收到回覆。通威股份有關人士表示，潤陽股份泰國工廠是否停工與公司收購之間沒有關係。此前接受機構調研時，通威股份提到，若相關事項存在重要進展或重大變化，公司將按照監管規則及時披露。（每經網）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>博納影業：中信證投等擬合計減持公司不超 3.98% 股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033396082716928?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 20:50:03  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，博納影業發佈公告，公司股東中信證投及其一致行動人金石智娛等，西藏和合及其一致行動人天津橋斌，擬合計減持公司不超過 3.98% 的股份。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手電商：雙 11 期間泛貨架商品卡 GMV 同比增長 110%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033392780275716?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 20:46:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，快手電商發佈雙 11 收官戰報。今年快手雙 11 期間，快手電商泛貨架商品卡 GMV 同比增長 110%，搜索 GMV 同比增長 119%。雙 11 期間，快手電商成交破億商品數同比增長 200%，千元以上高客單價商品 GMV 同比增長 110%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前普跌，小鵬汽車跌超 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033390509076483?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 20:44:23  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前普跌，截至發稿，京東、富途控股、小鵬汽車跌超 5%，理想汽車跌超 4%，蔚來、阿里巴巴、愛奇藝跌超 3%，拼多多、百度、微博、老虎證券跌超 2%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前多數下跌，特斯拉跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033388447051779?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 20:42:17  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前多數下跌，截至發稿，特斯拉、英特爾跌超 1%，Meta 跌 0.68%，谷歌跌 0.32%，微軟、奈飛跌 0.12%，英偉達漲 0.3%，亞馬遜漲 0.09%，蘋果漲 0.02%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>亞馬遜正在為其送貨司機開發智能眼鏡，以提供貨物運輸的線路導航</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033380053266697?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 20:33:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[亞馬遜正在為其送貨司機開發智能眼鏡，以提供貨物運輸的線路導航，從而提高送貨「最後一英里」的送貨效率。這款送貨眼鏡是基於亞馬遜的 Echo Frames 智能眼鏡開發的，Echo Frames 允許用户收聽音頻，並使用亞馬遜虛擬助手 Alexa 的語音命令。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>九鼎投資：控股股東將實施存續分立，公司實控權不變</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033378401431561?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 20:32:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，九鼎投資發佈公告，公司控股股東中江集團將以存續分立的方式，分立為中江集團（存續公司）和江西紫星商業發展有限公司（新設公司，簡稱「紫星商業」）。近日，中江集團與紫星商業簽署《分立合同》，根據合同，中江集團所持公司全部股份 2.21 億股（佔公司總股本的 51%）將進行拆分，其中公司 29.8% 股份將留在中江集團；公司 21.2% 股份將剝離給紫星商業。過户完成後，公司控股股東不發生變化，實控人亦不發生變化。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國務院副總理張國清：要「一企一策」完善國企考核評價制度，開展國有經濟增加值核算</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033375001620487?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 20:28:37  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[地方國企改革和監管工作視頻會議 12 日召開，中共中央政治局委員、國務院副總理張國清出席並講話。張國清指出，搞好國有企業是關係黨和國家事業全局的「國之大者」，要時刻保持政治清醒，堅定不移做強做優做大國有資本和國有企業，推動國有企業不斷增強核心功能、提升核心競爭力。要堅持問題導向，強化覆蓋全級次子企業的穿透式監管，較真碰硬解決制約國企高質量發展的突出問題，有效防範化解風險隱患。要健全國有企業推進原始創新制度安排，強化企業科技創新主體地位，因地制宜發展新質生產力，提升安全支撐能力。要「一企一策」完善國企考核評價制度，開展國有經濟增加值核算，引導國企切實把主責主業飯碗端穩端牢。要推進國有資本「三個集中」，推動國企進一步突出主業、聚焦實業，當好長期資本、耐心資本、戰略資本。要堅持和加強黨對國有企業的全面領導，以釘釘子精神抓好各項改革任務落實，奮力打開國企改革發展新天地。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克：星鏈服務已在乍得推出</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033372499390467?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 20:26:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[馬斯克 11 月 12 日在 X 平台表示，星鏈（Starlink）服務現已經在乍得推出。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>越秀資本：擬出售不超 1% 中信證券股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033369948188672?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 20:23:28  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，越秀資本發佈公告，公司於 2024 年 11 月 12 日召開第十屆董事會第十六次會議及第十屆監事會第十三次會議，審議通過《關於出售部分中信證券股份的議案》，同意公司及子公司通過二級市場出售不超過中信證券總股本 1.00% 的股份。截至 2024 年 11 月 12 日，累計已出售中信證券股份 0.28 億股，佔中信證券總股本的 0.19%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>上海：支持上市公司併購重組，提升公司質量培育龍頭企業</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033362943389702?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 20:16:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[上海市委副書記、市長龔正今天（12 日）主持召開市政府常務會議，要求按照市委部署，打造醫學人工智能高地；支持上市公司併購重組；推動銀髮經濟高質量發展。會議原則同意《上海市支持上市公司併購重組行動方案（2025—2027 年）》並指出，併購重組是提高上市公司質量、培育龍頭企業的重要方式。要注重價值引領，向有助於新質生產力發展、有助於重點產業補鏈強鏈的項目傾斜，塑造典型案例，樹立鮮明導向。要注重全程服務，提供專業輔導，強化政策供給，有效整合標的，真正實現「1＋1＞2」效果。同時，要切實做好相關風險防範，堅決查處財務造假等違法行為，維護經濟大局穩定。（上觀）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>長華化學：擬 1000 萬元至 2000 萬元回購公司股份</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033361614893061?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 20:15:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，長華化學發佈公告，公司擬以 1000 萬元—2000 萬元回購股份，用於員工持股計劃或股權激勵，回購股份的價格不超過 25 元/股。11 月 5 日，公司取得建設銀行張家港分行出具的貸款承諾書，同意為公司股票回購提供不超過 1400 萬元的專項貸款，貸款期限 1 年。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>樂凱膠片：子公司增資擴股引入 4.5 億元投資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033356165853193?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 20:09:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，樂凱膠片發佈公告，公司子公司樂凱光電材料有限公司（簡稱「樂凱光電」）擬增資擴股，近日將與國開製造業基金、建源北工、宿遷市產業基金、宿城人才基金簽署增資協議和股東協議，約定以現金方式向樂凱光電增資合計 4.5 億元，認購樂凱光電 7718.09 萬元的新增註冊資本。公司不參與此次增資事項，完成後樂凱光電成為公司控股子公司。目前樂凱光電此次增資擴股尚在進行中。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>塔新航空與印度航空公司合併完成</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033351987474696?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 20:05:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據聯合早報消息，新加坡航空公司確認，塔新航空（Vistara）與印度航空公司（Air India）的合併已完成，新航將持有擴大後的印度航空公司 25.1% 的股權。塔新航空是新航與印度塔塔集團的合資公司。今年 8 月，印度政府批准新航對擴大後的印度航空進行外國直接投資。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百度李小婉：百家號創作者規模突破 1100 萬，AI 創作者規模同比增長 245%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033347288215812?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 20:00:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，百度世界 2024 在上海舉辦，百度信息分發平台總經理、百家號負責人李小婉表示，目前，百度 APP 月活躍用户已經達到了 7.04 億。10 月份，百度 APP 短劇付費的 GMV 是 2 月的 161 倍，短劇消費時長、分發規模也呈現出倍數增長。李小婉介紹稱，目前百家號的創作者規模已經突破 1100 萬，使用 AI 的創作者總規模年同比增長 245%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>機構今日拋售燦芯股份等 25 股，買入芯原股份 3.38 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033341570805762?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 19:54:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[盤後數據顯示，11 月 12 日龍虎榜中，共 42 只個股出現了機構的身影，17 只股票呈現機構淨買入，25 只股票呈現機構淨賣出。當天機構淨買入前三的股票分別是芯原股份、時創能源、拉普拉斯，淨買入金額分別是 3.38 億元、1.36 億元、1.17 億元。當天機構淨賣出前三的股票分別是燦芯股份、興森科技、永新光學，淨流出金額分別是 9248 萬元、6952 萬元、6629 萬元。（第一財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>抖音電商發佈雙 11 數據：近 1.7 萬個品牌成交額增速超 500%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033340255416579?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 19:53:16  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，抖音電商發佈 2024「抖音商城雙 11 好物節」數據。數據顯示，大促期間，眾多商家在抖音電商迎來生意增長。10 月 8 日至 11 月 11 日，超 3.3 萬個品牌成交額同比翻倍，近 1.7 萬個品牌成交額增速超 500%，超 2000 個單品成交額破千萬元。「抖音商城雙 11 好物節」期間，累計有 275 個品牌通過直播帶貨實現成交額過億元；近 25 萬名電商作者成交額增速超 500%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲央行管委 Rehn：12 月或降息，且後續有進一步行動的可能性</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033338326036738?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 19:51:18  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據彭博消息，歐洲央行管理委員會成員 Olli Rehn 稱，12 月有可能降息，且後續有進一步降息的可能性，但官員們應保持謹慎，循序漸進地採取行動。Olli Rehn 週二表示，歐元區通脹下降的態勢牢牢處於正軌之上，經濟增長前景似乎正在減弱，這增強了 12 月降息的理由。展望未來，Rehn 表示利率的走向是明確的，但速度和幅度將取決於新發布的信息和分析。Rehn 並未正面回答 12 月是否會降息 50 個基點的問題，稱歐洲央行必須要有「行動自由」。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>四連板有研新材：公司主營業務未發生變化</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3033334842896388?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-11-12 19:47:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，四連板有研新材披露股票交易風險提示公告稱，公司主營業務定位在高純金屬靶材、先進稀土材料、特種紅外光學及光電材料、生物醫用材料等多個戰略性新材料領域，公司產業分為電磁光醫四個板塊。截至目前，公司的主營業務未發生變化，內部生產經營活動秩序正常，所處的市場環境及行業政策也未發生重大調整。公司股票價格近期漲幅較大，可能存在短期漲幅較大後的下跌風險。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>