<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>業績快報｜海底撈去年客流超 4 億，收入、淨利潤實現連續兩年增長</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221739969858694?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 22:14:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 25 日，海底撈國際控股有限公司（以下簡稱「海底撈」）公佈截至 2024 年 12 月 31 日的年度業績報告。</p><p>數據顯示，2024 年海底撈實現營業收入 427.6 億元，同比上升 3%；淨利潤 47 億元，同比增長 4.6%。核心經營利潤為 62.3 億元，同比上升 18.7%。收入、淨利潤實現連續兩年增長。</p><p>&nbsp;門店擴張上，截至 2024 年年底，海底撈品牌共經營 1368 家餐廳，其中自營餐廳中國大陸地區 1332 家，港澳台地區共 23 家，加盟餐廳共 13 家。</p><p>海底撈 2024 年全年共接待顧客 4.15 億人次，日均客流量超 110 萬人次，較上年增加 4.5%，平均翻枱率達到 4.1 次/天。截至 2024 年年末，海底撈會員人數已超過 1.8 億人，活躍會員數超過 5200 萬人，較去年提升 8.8%。</p><p>產品層面，海底撈根據不同地區的飲食習慣和食材供應，調整上架菜品和小料台調料搭配。數據顯示，2024 年，海底撈全年推出了超 20 款全國新品和超 200 款區域特色菜品，包括北京區域的鮮切山羊肉、陝西區域的油潑辣子鍋底、湖北區域的藕湯鍋底等產品。</p><p>場景層面，為滿足特定顧客的延伸需求，2024 年海底撈陸續推出包間店、親子主題店、夜宵主題店以及與大型企業合作的企業店等不同形式特色場景店。</p><p>價格方面，採取「絕對好、相對便宜」的定價思路，門店根據自身情況精準執行差異化定價策略。針對外賣就餐場景，海底撈外送業務從 2023 年下半年開始推出「一人食」精品快餐。基於以上業務開展，海底撈外賣收入增加 20.4% 至 12.54 億元。</p><p>2024 年 8 月，海底撈宣佈實施「紅石榴計劃」，旨在鼓勵孵化和發展更多的餐飲新品牌，推動餐飲服務創新。年報顯示，截至 2024 年末，海底撈集團通過內部創業創立了包括焰請烤肉鋪子、火焰官、小嗨火鍋等 11 個餐飲品牌共計 74 家門店，覆蓋正餐、簡餐、快餐等不同消費場景。</p><p>基於以上創新餐飲品牌及露營火鍋、校園火鍋、企業火鍋等多種餐飲場景的貢獻，2024 年海底撈其他餐廳收入 4.83 億元，同比增長 39.6%。</p><p>2024 年，海底撈正式啓動加盟業務，截至 2024 年年末完成 13 家加盟門店的審核與落地，初步驗證了加盟模式在規模化佈局中的可行性。海底撈表示，加盟模式實施以來，下沉市場展現出強勁需求，超 70% 的加盟申請來自三線及以下城市，其中有不少來自縣級城市。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜美的與華為達成深度合作，深化「人車家全生態」戰略；殼牌公司考慮部分或全部關閉其在歐洲的化工部門；貝萊德在歐洲推出首款比特幣產品</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221534628891522?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 18:39:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>大公司：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221504713919362"><strong>美的與華為達成深度合作，深化「人車家全生態」戰略</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，美的宣佈與華為達成深度合作，雙方藉助技術的協同進一步打通了「人車家」全場景智能鏈路。據瞭解，美的在智能家居門店引入華為智慧屏等鴻蒙生態產品，華為則為美的開通了線上線下銷售渠道，讓雙方形成"雙向賦能"的商業閉環。未來雙方還將深化「人車家全生態」戰略，進一步擴大全場景智能生態佈局，在能源管理、康養、影音等垂直場景拓展深度合作。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221447635651718"><strong>小馬智行 2024 年營收 5.48 億元，連續三年穩步增長</strong></a></p><p>36 氪獲悉，小馬智行發佈 2024 年第四季度及全年財報。財報顯示，2024 年公司總營收達 5.48 億元，同比增長 4.3%；自動駕駛出行服務收入為 5328 萬元，乘客車費收入增長明顯；經調整研發費用同比增長 14%，達 10.06 億元，主要用於第七代 Robotaxi 研發。截至 2024 年 12 月 31 日，現金等價物及長短期理財投資總額達 60.23 億元。小馬智行強調「Robotaxi 業務優先、中國市場優先、一線城市優先」的業務戰略，第四季度公司與廣汽埃安、北汽新能源分別達成 Robotaxi 量產合作，單季營收達 2.59 億元。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221466402475140"><strong>飛豬：清明假期主題樂園門票預訂規模大增近 50%，租車自駕遊人次增長 33%</strong></a></p><p>36 氪獲悉，飛豬發佈的《2025 清明假期出遊風向標》顯示，隨着賞花踏青季節的到來，旅遊市場日益火熱。截至目前，飛豬平台上清明假期的國內機票、酒店預訂量同比顯著增長，國內租車服務的預訂人次同比去年增長 33%，出境遊火車票的預訂人次更是大漲超 200%；近一週，平台上的主題樂園門票預訂規模同比增長近 50%，竹海、草原、森林、景觀步道等自然風景類景區的門票預訂規模均同比增長超 100%。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221477096770437"><strong>殼牌公司考慮部分或全部關閉其在歐洲的化工部門</strong></a></p><p>能源巨頭殼牌公司將在未來一段時間對其全球所有化工部門進行評估，該公司在歐洲的各化工分支機構可能面臨部分或全部關閉。據瞭解，目前在歐洲，殼牌在德國萊茵蘭、荷蘭莫爾迪克和英國莫斯莫蘭運營大型化工綜合體。殼牌公司表示，歐洲的「市場條件非常嚴峻」，能源成本、二氧化碳排放量和網絡成本都很高。（央視新聞）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221457710222212"><strong>貝萊德在歐洲推出首款比特幣產品</strong></a></p><p>貝萊德已在歐洲推出其首款比特幣交易所交易產品，此前該公司在美國推出的類似產品吸引了超過 500 億美元的資金，此次推出新產品旨在滿足新市場對加密貨幣投資敞口日益增長的需求。根據貝萊德的一個在線產品頁面顯示，這家全球最大的資產管理公司已推出了其 「安碩比特幣交易所交易產品（iShares Bitcoin ETP）」，該產品註冊地在瑞士，並在巴黎、阿姆斯特丹和法蘭克福上市。路透社上個月曾報道過這一產品的推出計劃。貝萊德拒絕置評。（新浪財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221492565068937"><strong>印度要求三星及其高管支付 6.01 億美元的補繳税款和罰款</strong></a></p><p>據媒體援引一項政府命令報道，印度已責令三星及其在該國的七名高管支付 6.01 億美元的補繳税款和罰款，以彌補其逃避關鍵電信設備進口關税的行為。海關專員 Sonal Bajaj 在 1 月 8 日的命令中表示，三星「違反了」印度法律，並「明知且有意地向海關當局提交了虛假文件以獲得通關許可」公司被勒令支付 446 億盧比（5.2 億美元），其中包括未繳納的税款和 100% 的罰款高管面臨 8100 萬美元的罰款。（新浪財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221488223390853"><strong>美國科技企業高管和外國領導人據悉敦促特朗普重新考慮 AI 芯片限制</strong></a></p><p>媒體報道稱，美國科技企業高管和外國領導人敦促特朗普重新考慮對 AI 芯片的限制。據悉，英偉達和甲骨文正在推動全面廢除 AI 擴散規則，阿聯酋、以色列、印度是要求放寬規則的國家之一。公司需在 5 月 15 日前遵守全球 AI 限制。（財聯社）</p><h2>投融資：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221498317180038"><strong>奇安投資完成新一期產業基金設立，繼續佈局深耕網信安全賽道</strong></a></p><p>日前，奇安（北京）投資管理有限公司宣佈完成新一期人民幣基金設立，首關規模 3 億元，投資人包括專注於國產化安全應用的上市公司麒麟信安、長沙市科技成果轉化天使投資引導基金、湖南湘江新區引導三號股權投資合夥企業以及基石出資人共青城孚迪投資等投資機構。此前，奇安投資已募集完成兩支基金，目前在管基金規模近 20 億，投資版圖覆蓋網絡安全、數據安全、國產信創、人工智能等多個細分賽道。</p><h2>新產品：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221495358426248"><strong>vivo 成立機器人 Lab，攜最新混合現實頭顯亮相博鰲</strong></a></p><p>36 氪獲悉，3 月 25 日，博鰲亞洲論壇 2025 年年會於海南博鰲啓幕，vivo 攜藍科技矩陣、vivo 混合現實頭顯、6G 領域等最新技術成果亮相博鰲會場。vivo 執行副總裁、首席運營官，vivo 中央研究院院長鬍柏山透露，vivo 已經正式成立了機器人 Lab。依託於 vivo「藍科技」在 AI 大模型與影像領域的十年深厚積累，疊加自研混合現實頭顯積累的實時空間計算能力，vivo 將會聚焦孵化機器人的「大腦」和「眼睛」，同時主攻消費級市場，研發個人和家庭場景的機器人產品。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221444822142086"><strong>海信發佈全球首台 4 合 1 熱泵洗烘一體機</strong></a></p><p>36 氪獲悉，海信發佈全球首台 4 合 1 熱泵洗烘一體機棉花糖 Ultra 全家筒。據介紹，該產品採用底部主機+頂部迷你機的分體式設計，可疊放、可拆分、可嵌入，最大化的適配家居全場景。同時，搭載 AI 大腦，可精準理解用户需求，分析衣物因素、用户訴求、環境數據，自動解析温度、洗滌、轉速等參數，自動生成「洗滌模式+烘乾+護理」一體化方案。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221458329357447"><strong>我國科學家研製出全球首款電池供電的可穿戴經顱磁刺激設備</strong></a></p><p>從中國科學院自動化研究所獲悉，該所腦網絡組與腦機接口北京市重點實驗室近日成功研發出全球首款電池供電的可穿戴閾上重複經顱磁刺激設備（rTMS），相關成果已發表在國際學術期刊《自然·通訊》上。論文的共同第一作者、中國科學院自動化研究所副研究員戚自輝介紹，這台設備重量小於 3 公斤，性能卻與商用大型設備相當，為 rTMS 技術在家庭、社區及自由行動中的全場景應用提供了新可能。（新華社）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221487244610433"><strong>小鵬規劃了 5 款增程車，包含轎車和 SUV</strong></a></p><p>小鵬汽車開始全面擁抱增程。36 氪獨家獲悉，小鵬汽車目前至少規劃了 5 款增程車型，包含轎車與 SUV。「相當於 P7 和 G6 都會有增程版型。」「首款增程車型將是基於 X9 開發而來，在今年下半年量產，E、F、H 等平台都有增程車型，放在明年及後年，未來小鵬絕大多數新車都將採取增程和純電雙動力模式。」知情人士稱。</p><h2>今日觀點：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221524013337729"><strong>郭樹清：持續推進基本養老保險擴面提質增效</strong></a></p><p>中國人民銀行原黨委書記、原中國銀行保險監督管理委員會主席郭樹清在博鰲亞洲論壇 2025 年年會「人口老齡化與養老金改革」分論壇上表示，持續推進基本養老保險擴面提質增效。目前居民養老保險繳費繳存仍較低，應調動各方積極性解決養老問題。提高投資回報率，可設立專業機構投資養老金。（中證報）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221464535698562"><strong>木頭姐堅定看好特斯拉，預計其股價將達 2600 美元</strong></a></p><p>凱茜・伍德（Cathie Wood）旗下的方舟投資管理有限責任公司（Ark Investment Management LLC）依然看好特斯拉公司，並預計該公司股價將在五年內達到 2600 美元，這幾乎是其當前股價的 10 倍。伍德在接受採訪時表示，在這五年時間裏，特斯拉的機器人出租車業務將佔其公司價值的 90%。（新浪財經）</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221508832267395"><strong>力拓集團 CEO 石道成：全球鋰年需求量未來或增至 400 萬-500 萬噸</strong></a></p><p>力拓集團 CEO 石道成表示，全球鋰年需求量未來或增至 400 萬-500 萬噸。儘管當前鋰價低，但力拓仍加大鋰業佈局。今年 3 月 7 日，力拓正式宣佈已完成以 67 億美元收購阿卡迪姆鋰業股份有限公司的交易。阿卡迪姆鋰業將更名為力拓鋰業，並將整合力拓旗下 Rincon 鋰項目。（財聯社）</p><h2>其他值得關注的新聞：</h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://36kr.com/newsflashes/3221384467581829"><strong>商務部：將組織摸排外貿企業內銷需求，建立重點外貿優品企業名單</strong></a></p><p>3 月 25 日，商務部市場體系建設司副司長李維正在記者提問時表示，通過高品質外貿商品創造消費需求是擴大國內消費的重要方面之一，今年商務部將繼續以「外貿優品中華行」活動為引領，擴大外貿優品消費。李維正介紹，助力穩外貿、擴消費主要有四方面的重點工作：一是暢通外貿優品內銷渠道，搭建外貿企業擴內銷平台。二是加大外貿優品消費支持。三是培育外貿優品消費品牌，摸排外貿企業內銷需求，建立重點外貿優品企業名單。四是推動內外標準認證銜接。（證券時報）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國內冰箱市場仍有增量，美的發佈「最薄」餐邊櫃冰箱、瞄準中高端人羣</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221203726502784?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 18:04:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者｜黃楠</p><p>編輯｜袁斯來</p><p>冰箱作為傳統白電領域的大型家電，在過去一段時間裏，其產品設計與功能形態已進入高度成熟的階段。但近年來，整個行業發展出現了兩大明顯趨勢。</p><p>首先是高端化。如今用户並不滿足於冰箱基本的保鮮與冷藏需求，對其高端化的追求涵蓋諸多維度，比如外觀上期望冰箱能更好地融入家居風格、實現無縫嵌入的安裝效果，提供更多智能化的功能，包括用 AI 管理冰箱保鮮、手機 APP 遠程控制、智能識別食材種類、自動調節温度濕度等等。</p><p>相較早前以 4000-5000 元價位的中低端產品佔主導，冰箱市場的價格天花板也正在被打破。例如美的旗下高端旗艦產品、售價可達 5 萬元，國內冰箱市場高端化趨勢極為明顯。</p><p>其二是場景化與細分化。從具體場景視角出發，關注使用者、使用位置及用途，如何讓冰箱用於滿足具體需求。例如面向年輕羣體烹飪頻率降低、社交需求增加的特性，冰箱功能從單純食材存儲向休閒娛樂、交互場景延伸。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,754" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_1c0ed939bf86459e80470668057d9ee0@6022551_oswg112496oswg1000oswg754_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美的餐邊櫃冰箱</p><p>近日，美的發佈了全球首款餐邊櫃冰箱，其厚度僅 45 釐米、容量可達到 427 升，是當前全球機身最薄的冰箱。</p><p>對比普遍厚度在 60 釐米以上的傳統冰箱，這款冰箱專為餐邊櫃設計，機身厚度與標準餐邊櫃深度一致，可實現無縫嵌入，解決了此前傳統冰箱佔用空間大、櫃體凸出不美觀等問題。</p><p>這款餐邊櫃冰箱首創了「左即食、右烹飪」的分儲格局，左區可以放置即食飲品、零食，並配備有三摺疊擱架，以靈活存放大小高矮不一的物品、例如瓶罐；右區則用於生鮮食材存儲，搭載了獨立温控系統保證新鮮度，通過精細化分區收納提升擺放的靈活度，將冰箱從廚房場景「遷移」至客餐廳場景，可以滿足年輕用户對冰箱兼具實用性與美觀性的需求。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3182,2121" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_7ab3e58549c0405c999f3f1d36bdb09a@6022551_oswg3026815oswg3182oswg2121_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美的餐邊櫃冰箱發佈會現場</p><p>美的冰箱事業部首席產品專家趙國堯告訴 36 氪，「當下中國冰箱市場正處於發展的黃金階段，從長期發展來看，國內市場仍有增量產生，其主要體現在產品結構的優化升級、以及對細分場景需求的精準滿足兩方面。」</p><p>趙國堯指出，過去冰箱市場以外資品牌為主導，但近年來，外資品牌在該領域的投入力度反而不及國內品牌，包括美的在內的中國家電廠商均推出有多種規格產品。</p><p>中國家庭對家居一體化的要求日益提高，在品位、外觀及用户體驗等方面的訴求愈發強烈，國內家電市場中，高端產品的發展成效顯著。比如嵌入式冰箱領域，中國純平嵌式冰箱發展僅三四年時間，但其市場佔比已迅速提升，接近甚至超過三分之一。</p><p>「這種快速變化在以往的發展週期中是難以實現的，核心原因還是用户需求的轉變。」趙國堯説。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1000,609" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_02971b9513354ca19375c2c0e763affb@6022551_oswg82787oswg1000oswg609_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">美的餐邊櫃冰箱</p><p>以高端品牌 COLMO 為例，COLMO 冰箱支持-40℃深冷功能，可用於保存高端食材、尤其在深海魚的保存方面有顯著優勢，吸引了不少喜愛三文魚的用户購買；用户將整魚放入後，可實際體驗到食材在長時間保存後仍能保持剛購入時的新鮮狀態。</p><p>根據不同用户畫像的差異化需求，依據不同細分情況，美的也推出了與之對應的產品系列。比如面向上海等一線城市中住房空間有限的用户，高端線品牌主打小體積、高容量產品；針對有「大儲」需求的用户，美的冰箱系列中的最大容量可達 750 升，以滿足多家庭式的大量存儲需要。</p><p>其次，對同類型客户存在的個性化定製需求，以面板顏色為例，考慮到不同家居環境的搭配需求，美的目前多個系列產品均支持不同顏色定製。</p><p>未來，COLMO 也將進一步強化高端定製服務，除可以更換面板外，涉及內部的配置，如空間配件、保鮮功能等都可實現個性化選擇。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>2 月食品生鮮好物 TOP，提前吃出春天的味道｜世研消費指數產品榜</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221478544854152?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 17:51:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1242,1794" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_dc5086ecffd049b49d143734c81cd239@5345065_oswg530375oswg1242oswg1794_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p>本次監測週期內，大希地家用牛排整切 10 片裝、雲南版納現摘妃子笑荔枝 4 斤裝和佳沛新西蘭陽光金奇異果禮盒分別以 1.65、1.62、1.24 的綜合熱度指數位列榜單前三。</p><h2><strong>健康與生鮮品牌以精細成分切人羣，精準健康需求驅動產品創新</strong></h2><p>從榜單來看，健康食品與生鮮在銷售呈現高熱度，品牌通過低糖、高營養、天然化產品滿足銀髮族、健身黨等細分人羣需求。其中燕之屋鮮燉燕窩低糖款套餐主打「科學燉煮+低糖配方」，契合都市女性抗衰養生需求，其推出的「7.28 倍小分子燕窩蛋白」系列，提升優質蛋白營養小分子的吸收，進一步強化精準營養定位。佳沛新西蘭陽光金奇異果憑藉高維生素 C 含量和抗氧化功能，成為健身人羣的「天然補劑」，品牌聯合 Keep 推出「運動營養計劃」，深化健康場景綁定。</p><p>雲南妃子笑荔枝以「現摘直髮」「地域限定」為賣點，通過直播間「產地溯源」營銷激發嚐鮮熱情，契合消費者對「新鮮直達」的極致追求。宜品益安睡眠純羊奶粉針對銀髮族睡眠與骨骼健康需求，採用低敏配方，並通過「社區健康講座」觸達目標用户，體現細分市場滲透策略。</p><h2><strong>用户從功能滿足轉向情感創新體驗，品牌向「精品便捷」方向升級</strong></h2><p>從細分維度來看，2 月份高端酒類、地域特色生鮮、節日 IP 食品熱度居高不下，反映消費者願為情感體驗與品質溢價買單。</p><p>其中，休閒食品與衝調飲品則圍繞場景體驗創新，以社交分享、情感共鳴、便捷健康為核心。瑞幸元氣彈咖啡借勢「早 C 晚 A」潮流，推出「辦公室咖啡角」聯名活動，將速溶產品融入職場社交場景，將速溶咖啡轉化為年輕人追逐潮流的符號。三頓半品牌面對現磨咖啡低價策略的市場擠壓，則主打精品速溶咖啡，突出「冷萃提取和智能凍幹」工藝，以及在包裝採用彩色數字小罐設計等，精準切入職場精緻人羣的「口糧咖啡」需求。</p><p>此外，榜單中以酒類和節日食品呈現高熱度，茅台飛天白酒與五糧液第八代普五佔據酒類頭部，銷售熱度排名位於前列，品牌通過原箱裝設計、文化 IP 綁定等凸顯收藏與禮品屬性，將高端消費與傳統文化綁定，滿足商務宴請與投資需求。節日食品如思念柿柿如意湯圓以「柿柿如意」諧音梗與國風包裝，同時推出了龍井茶和榴蓮果肉等創新口味，搶佔春節、元宵節情感消費紅利，體現 IP 化產品設計對傳統品類的激活作用。</p><h2><strong>榜單説明</strong></h2><p>世研消費指南針系列指數報告是由世研指數獨家研發的消費指數評價系統。本系列包括《品牌消費熱門指數榜》、《行業消費熱力指數榜》、《產品消費熱浪指數榜》、《用户消費關注指數榜》等主要榜單，以及對應範圍的延伸性榜單報告。旨在通過指數評價的方式，客觀、真實地呈現消費世界的趨勢特點，幫助行業與品牌主持續追蹤消費市場趨勢、為企業經營提供參考，提升商業綜合競爭力。</p><p>世研消費指南針系列指數榜單持續監測行業如下：</p><p>3C 數碼、鞋服配飾、食品生鮮、家用電器、運動户外、美妝清潔、母嬰用品、家居家裝、汽車消費、玩模樂器、寵物用品，醫療健康共計 12 大行業。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1185,851" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_5adcaddd50564836b2f16fc183928bec@5345065_oswg243002oswg1185oswg851_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">圖源：世研大消費指數</p><p><strong>免責聲明</strong></p><p>本榜單由世研指數獨家編制，榜單觀點、結論和建議僅供參考之用，並不代表任何具體的投資建議或決策依據。</p><p>榜單數據計算結合主流平台公開數據與值得買科技旗下世研大消費平台數據沉澱，我們已採取合理措施，以儘量確保所提供數據的可靠性和準確性，但無法排除數據本身的侷限性導致部分誤差或偏差。此外，本報告中的部分數據未經獨立第三方審計機構的正式審計，因此可能存在未被識別的錯誤或遺漏。特別提醒，市場情況隨時可能發生改變，因此報告中的預測、分析和結論可能與實際情況有所不同。</p><p>報告中提到的任何第三方名稱、品牌或產品僅供説明之用，並不構成對其的認可或推薦。任何對這些第三方的提及不應被視為任何形式的背書或推薦。報告的版權屬於值得買科技集團和世研指數所有，未經許可不得複製或分發。對於因使用本報告中的信息而導致的任何損失或損害，值得買科技集團與世研指數不承擔任何法律責任。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>36 氪獨家｜小鵬規劃了 5 款增程車，包含轎車和 SUV</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3220065896860546?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 17:45:19  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文&nbsp;|&nbsp;韓永昌&nbsp;</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;張博文，楊軒 &nbsp;&nbsp;</p><p>小鵬汽車開始全面擁抱增程。</p><p>36 氪獨家獲悉，小鵬汽車目前至少規劃了 5 款增程車型，包含轎車與 SUV。「相當於 P7 和 G6 都會有增程版型。」</p><p>「首款增程車型將是基於 X9 開發而來，在今年下半年量產，E、F、H 等平台都有增程車型，放在明年及後年，未來小鵬絕大多數新車都將採取增程和純電雙動力模式。」知情人士稱。</p><p>對於增程車型的規劃，小鵬的決策也是一波三折。36 氪瞭解到，早在 2022 年末，該公司內部討論戰略轉型時，就存在兩個方向，一是做低價，二是轉向其他動力形式。但小鵬最終選擇了低價方向。這就是如今的 MONA。</p><p>彼時增程市場也並不穩定，理想全年銷量只有約 13 萬輛，新勢力年銷量冠軍仍是哪吒，市場前景並不明朗。</p><p>但到了 2024 年，增程市場已經全面開花，理想、問界、零跑等車企不斷驗證着增程車型的市場競爭力，做增程已經是箭在弦上。</p><p>除了特斯拉與蔚來，幾乎所有純電車企都有增程產品的規劃，小鵬自然不甘落後，也重新把曾經放棄的增程路線提上日程。</p><p>「後來發現，轉型不是主動選擇，而是整體市場的方向所在。」這也是如今小鵬大力規劃增程車型的原因。</p><p>於是，小鵬在 2024 年 11 月份官宣了增程的計劃，發佈了鯤鵬電動體系，但新車的具體車型、定價以及量產時間，並未官方披露。</p><p>據介紹，鯤鵬電動體系中的增程車型，最大的亮點是搭載 800V 平台，具備 5C 超充能力，純電續航可以做到超過 400 公里。</p><p>這樣的能力與寧德時代發佈的驍遙增混電池如出一轍，也是在市場激烈競爭之下，未來增程車型都要必備的能力。</p><p>在增程車型密集上市之前，小鵬已經憑藉低價路線重新坐回新勢力第一把交椅。</p><p>2024 年下半年，小鵬推出了 11.98 萬元起的 MONA M03，以及 18.68 萬元起的新車 P7+，這兩款車型在市場上迅速走紅，尤其是 MONA M03，今年 2 月幾乎佔據小鵬超 3 萬月銷量的一半。</p><p>憑藉這兩款車型的爆火，2024 年四季度，小鵬售出了 9.15 萬輛汽車，營收 161.1 億元，銷量比三季度 4.65 萬輛增長 96.6%。</p><p>2024 年全年，小鵬賣出了約 19 萬輛車，營收 408.7 億元，同比增長 33.2%，虧損 57.9 億元，同比收窄 44%。小鵬汽車董事長、CEO 何小鵬在財報電話會上表示，預計將在 2025 年四季度實現盈利。</p><p>在交出上市以來最強財報之前，小鵬最新款 G6 與 G9 也正式上市，前者上市 7 分鐘斬獲 5000 台大定訂單， 後者則 45 分鐘大定突破 3000 台。</p><p>接連的爆單讓小鵬一時風頭無兩，即便是「目中無人」的理想，在如今的小鵬面前也被迫低調。</p><p>但小鵬並不能放鬆警惕，在汽車行業如今烈火烹油般的競爭局勢中，每一款新車的生命週期都在無限壓縮。</p><p>以小鵬 MONA M03 為例，這款針對年輕消費者的純電 A 級轎車，以顏值與智駕為特點，切中了電動汽車市場的空白區間，是小鵬如今的銷量支柱。其競爭對手越來越多，也越來越強。</p><p>去年緊隨 M03 上市的埃安 RT 全面對標 M03，價格區間幾乎完全一致，上市兩月銷量近 3 萬，在小鵬手中搶走了不少訂單。前不久，比亞迪秦 L EV 也正式上市，這款車在發佈會上無數次提及「為年輕人造」，也是對標 M03 而生。</p><p>秦 L EV 標配了冰箱彩電大沙發，智駕配置比 M03 還要高，再加上比亞迪優秀的成本控制能力，這款車的價格為 11.98-13.98 萬元，而 M03 的售價區間是 11.98-15.58 萬元。</p><p>比亞迪向來信奉雙車戰略，秦 L EV 之後，還有海豹 06 EV 即將上市，多重衝擊之下，小鵬 MONA M03 難免被搶走不少市場份額。</p><p>機會窗口總是稍縱即逝，如果不能抓住訂單爆發期迅速交車，只會被競爭對手分走更多的市場份額。這又是小鵬的短板所在。小鵬一直存在的產能問題，到如今仍未妥善解決。</p><p>MONA M03 爆單後出現的「交付難」問題，在如今新款 G6 上再次若隱若現。何小鵬近期在微博發文稱：因為供應鏈的原因我們首月產量非常緊張，目前我也正在努力地想辦法解決，力爭不負大家的喜愛。</p><p>近兩年來，小鵬老款 G6，X9，M03，以及剛剛上市的新款 G6，都有過不同程度的產能問題。隨着時間延長，如果錯過了最初的訂單熱度，很難保證銷量有穩定增長。畢竟，如 P7+、新款 G6、G9 等爆款車型，細分區間內的競爭過於激烈。</p><p>因此，小鵬也需要持續的爆款，而不是單一爆款。</p><p>MONA M03、P7+、新款 G6 等純電產品固然強大，但除了特斯拉、小米以外，其餘品牌的純電車型的銷量終歸有限，在中國市場，增程車型已經成為長期的銷量和利潤來源，已經有多個品牌數次驗證了這一點。</p><p>這也是為什麼小鵬對增程車型規劃如此之多的原因。畢竟，在汽車產業這場無限戰爭中，暫時的銷量狂歡從不是終點，持續的造血能力才是活下去的底氣。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>AI 遊戲化創作，為泛家居電商提供升級，「繪一科技」完成數千萬元 A 輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221346203126659?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 17:11:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 劉崇江</p><p>編輯 | 劉士武</p><p>36 氪獲悉，繪一科技已完成數千萬元 A 輪融資。本輪融資由靈動基金領投。此次融資將用於產品迭代和市場拓展。</p><p>繪一科技成立於 2018 年，是一家以生活美學為核心的大數據智能科技公司，依託於 AI、大數據、雲計算和區塊鏈，以核心產品「來繪」數字產業化為抓手，驅動泛家居行業產業數字化升級。</p><p>創始人兼 CEO 雷赫告訴 36 氪，「來繪」是繪一科技打造的 AI 驅動型 3D 寫實風格的美學創意平台，通過空間實時生成、智能建模與拆分、圖像渲染與超分、虛擬數字人等技術，最終實現讓用户以「裝修遊戲+美學社交」形式來實踐虛擬空間創作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="4590,2040" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_8b7db422021846a480771b8ff6adda71@6192969_oswg2037236oswg4590oswg2040_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">用户在「來繪」創作的作品</p><p>在實機演示中，36 氪看到，用户不僅可以參與設計挑戰、多人共創、家園創作等玩法，還能獲得現實軟裝搭配靈感與商品購買服務。在這裏，用户不僅可以對首頁中喜歡的作品進行多次創作，還可以對場景素材進行自定義設置。例如，在客廳的場景中，用户不僅可以自由地選擇沙發、茶几等傢俱素材，甚至還能在已選擇素材的基礎之上，對細節進行編輯，如沙發的皮料、紋理、顏色。而且，用户在此過程中所需的一切素材，幾乎都是由 AI 設計並建模生成的。就連用户使用的場景模版，大部分也都是這樣被創造出來的。</p><p>此外，「來繪」還滿足了用户對於社交的需求。例如，用户在完成了上述的創作過程之後，還可以將自己的作品發佈在社區，由其他用户來進行投票，並由票數來決定將獲得的獎勵。</p><p>而除了單人創作模式之外，「來繪」也支持多人創作，用户通過邀約、匹配等多種形式，與其他用户進行共創，可以一邊聊天、一邊創作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="540,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_73fbd4eb110845b295995070234d44f4@6192969_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">「來繪」單人創作界面</p><p>值得注意的是，「來繪」從嚴格意義上來講，目前在國內還沒有對標的競品；即便縱觀國外暢銷的相似產品「Redecor」和「Design home」，「來繪」也有着自己的獨特之處。例如，「Redecor」和「Design home」只採用了 2D 的內容形式，而「來繪」則採用了 2D/3D 的內容形式。因此，從畫面的真實度來看，「來繪」比上述兩款產品對現實的還原更為逼真，尤其是對不同材質細節的還原、以及對畫面光影的細膩表現。</p><p>在其他方面，「來繪」的表現也比「Redecor」和「Design home」更為豐富。例如，上述兩款國外的產品也並不具備「多人創作功能」和「編輯素材細節」等其它的功能體驗。</p><p>綜上，通過遊戲化工具、美學社交與遊戲電商，「來繪」正朝着成為泛家居領域下的 3D 版「小紅書」這一目標越來越近。那麼，「來繪」又是如何實現這些體驗的呢？</p><p>從技術層面剖析，「來繪」已成功自研具備低成本、高併發特性的圖像生成與超分技術，以及視頻流實時渲染技術。同時，憑藉最新的&nbsp;3D 高斯算法、神經輻射場、diffusion 生成算法等實時 3D 技術，為三維業務場景賦能，涵蓋空間構建、智能佈局、模型生成、通道拆分、材質生成與美化等多個領域。</p><p>此外，通過運用大模型的&nbsp;RAG 定製化增強方法，「來繪」也實現了虛擬數字人業務的應用落地。例如，虛擬人物不僅可以和用户一起進行空間創作，還能陪用户進行實時的溝通，建立情感交流。這種「AI 陪伴」的創作模式，也是「來繪」的一大亮點。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="540,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_8cde7c35368d48429a045dc8d7ee4f94@6192969_img_gif?x-oss-process=image/quality,q_80"></p><p class="img-desc">「來繪」雙人創作界面</p><p>從傢俱市場角度來看，雖然目前&nbsp;80% 的成交場景都是在線下，但線上每年的銷售額其實都在增加。越來越多的年輕人在線上去買一些泛家居類的物品，例如説懶人沙發、抱枕、地毯等。據悉，這種線上交易在國外已經達到了一個較高的水平，但在國內的滲透率只有 17%。「來繪」未來所瞄準的，正是高速增長的線上泛家居的市場。</p><p>從商業模式上來看，雷赫並不把「繪一」看作是遊戲公司或傢俱公司：「我們是一家以生活美學為核心的 AI 數據公司，本質上是通過數據去賺錢的。一方面，我們通過數據向用户提供平台增值服務，另一方面，我們通過數據去打造泛家居的爆款實物。未來用户在「來繪」使用的素材都將支持實物購買，可以在應用內購買或者鏈接到第三方平台。」</p><p>目前，「來繪」推出了「會員」與「素材主題包」兩種不同的付費方案，用户可以根據自己的需要進行選擇，從而完成更加豐富的創作。而且，從雷赫給 36 氪展示的數據可以看出，「來繪」付費用户在 30 天內的留存率是 84.54%，在 60 天內的留存率是 45.5%，在 90 天內的留存率是 31.22%——相比於 25%、18%、12% 的市場基準線，「來繪」在用户粘性方面有着很好的表現：「我們付費留存特別高，而且付費用户每天的平均在線時長也超過了 70 分鐘。」</p><p>雷赫還表示，現階段「來繪」的產品仍然還在不斷打磨過程中：「我們實際上才完成了 60%，很多創新的功能和新奇體驗還沒有上。在未來，我們會持續深耕產品，把用户的體驗做到極致。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>最前線｜全新 MINI Cooper Cabrio 燃油敞篷車即將到店，JCW Cabrio 首入中國市場。</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221286240783495?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 14:59:24  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>3 月 25 日，全新 MINI Cooper Cabrio 敞篷車及其 John Cooper Works（JCW）性能版正式登陸中國市場，現車即將陸續到店。作為國內 4 米以下唯一的進口燃油敞篷車型，MINI Cooper Cabrio 詮釋了 MINI 品牌自由、開放、多元的精神內核，將趣味性、時尚感和卓越性能融為一體。特別值得一提的是，高性能版本 MINI JCW Cabrio 首次引入中國市場，以激情的卡丁車式駕駛體驗回饋中國粉絲的熱切期待。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1976,1150" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_50ff9ed5aae44165b4eeb0023c6627ad@6167988_oswg2403076oswg1976oswg1150_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全新 MINI Cooper Cabrio 敞篷車</p><p>此次敞篷版與 JCW 性能版的首次聯袂登場，將為中國 MINI 愛好者帶來前所未有的駕控體驗。</p><h2>經典敞篷，安全再升級</h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1962,1206" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_ed9791f97f0a47fea5f789f270408e32@6167988_oswg386909oswg1962oswg1206_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全新 MINI JCW Cooper Cabrio 敞篷車</p><p>作為 66 年經典品牌的代表車型，MINI Cooper Cabrio 歷經半個世紀迭代，以 「Always open」 理念成為歐洲同級最暢銷敞篷車。新車搭載全自動織物軟頂，支持兩種開啓模式：時速 30km/h 以下 18 秒即可完全敞篷，關閉僅需 15 秒；軟頂天窗可在任意車速下開啓 40cm，兼顧 「E 人」 的高速敞篷需求與 「I 人」 的私享空間。安全配置方面，後排集成防翻滾保護系統（檢測到風險瞬時啓動），並通過底盤增重、車門三重加強筋結構強化車身剛性。此外，可選裝擋風板減少風噪，實現 「只要風景，不要喧囂」 的敞篷體驗。</p><h2>承襲經典燃油版設計</h2><p>新車誕生於英國牛津工廠，承襲經典燃油版設計語言，3878mm 緊湊車身以 「二八原則」 呈現小車身大空間比例，蚌式引擎蓋、圓形車燈等標誌性元素詮釋純粹英倫血統。車內以座椅打孔 「M」 圖案、中央儲物區等細節強化品牌辨識度，下翻尾門兼具實用與美學功能，可擴展為遊艇式尾凳，配合軟頂摺疊系統實現 160-215L 靈活儲物空間。CMF 設計延續品牌創意精髓，提供 11 種車身配色及標誌性三段式撞色方案，全系標配灰色米字旗軟頂（開啓後仍可見圖案），與米字旗尾燈形成視覺呼應。首批 30 輛上市特別版車型更以星塵灰限定白色座椅，打造專屬 「高光」 配置，將 MINI 的自由精神與個性表達推向新高度。</p><h2>保留「卡丁車般的駕駛樂趣」</h2><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="2190,1342" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_4ef6451c4ebf4bcea10b1a0d61ebc5c6@6167988_oswg2599566oswg2190oswg1342_img_png?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全新 MINI Cooper Cabrio 敞篷車</p><p>傳承 65 年賽車血統，全新 MINI Cooper Cabrio 以 「卡丁車般的駕駛樂趣」 為核心，搭載寶馬集團 B48 四缸發動機（150kW/204 馬力，300N・m），實現 6.9 秒破百與 230km/h 極速。其 「四輪四角」 底盤搭配 F1 同源防傾杆，配合低重心坐姿與 5.4 米轉彎半徑，帶來人車合一的操控體驗。第九代橫向動力學管理系統（集成 DSCi 與 ARB）及智能駕駛輔助功能（盲區預警、循跡泊車等），兼顧激烈駕駛的精準性與日常使用的安全性。</p><h2><strong>JCW Cabrio 性能進階</strong><br>&nbsp;</h2><p>作為首次引入中國市場的高性能版本，MINI JCW Cabrio 搭載 BMW M 技術優化的 2.0T 發動機（170kW/231 馬力，380N・m），匹配運動型雙離合變速箱，6.4 秒破百。專屬調校的懸架系統、辣椒紅剎車卡鉗及方向盤換擋撥片，將賽道基因注入敞篷車型，實現 「從車主到車手」 的即刻切換。</p><p>全新 MINI Cooper Cabrio 傳承 65 年賽道精神，其 JCW 版本以紐博格林 24 小時耐力賽冠軍原型車技術為基底，搭載 F1 同源中置單出排氣與專屬運動套件，以賽道級聲浪與空氣動力學設計致敬蒙特卡洛傳奇。車內配備行業首個 240mm 圓形 OLED 中控屏及雙向投影技術，通過智能助理 Spike 與 7 種個性化體驗模式，將駕駛樂趣與數字交互深度融合。作為 「生活玩家的態度宣言」，其敞篷設計支持用户自定義牆紙，以天空為幕布展現個性；現車已陸續到店，續寫 MINI「有趣、有型、有實力」 的時代傳奇。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>阿里投資的 AR 公司，倒在 AI 眼鏡風口 | 智能湧現獨家</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221241859034248?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 13:42:50  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文｜王方玉、蘇建勳</p><p>編輯｜蘇建勳</p><p>2024 年 10 月，一檔騎行真人秀節目《騎時剛剛好》的片尾，明星江映蓉向觀眾熱情地推薦一款名為「QIDI Vida」的 AR 眼鏡，她在節目的騎行場景中幾乎全程佩戴。</p><p>「如果你想要（騎行）特別酷的話，可以選擇 QIDI 智能眼鏡，它不僅可以看到心率，同時可以視頻、拍照片、對講、通話等等功能。」江映蓉在節目裏興奮地介紹。</p><p>「QIDI Vida」出自一家初創 AR 眼鏡公司——「奇點臨近」，看上去，這家創業公司蒸蒸日上，不僅產品功能齊全，已實現量產，還懂得藉助明星來營銷新品類——他們還簽下了江映蓉作為品牌大使。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,540" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_81871d93a6b84e68b77f3199a85ea1d2@594936739_oswg53200oswg1080oswg540_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">來源：奇點臨近官方公眾號</p><p>可如同張愛玲筆下華美的袍子，在看似熱鬧的明星代言背後，<strong>「奇點臨近」的財務狀況在當時已十分緊張。一位前員工告訴《智能湧現》，綜藝播出的時候，負責投放、明星合作的品牌部已被整體裁撤，後續的營銷工作也戛然而止</strong>。</p><p>「其實 QIDI Vida 這款產品量產出來的時候，公司賬上已經沒有多少錢了。」另一位奇點臨近的前員工對《智能湧現》指出。此後，「奇點臨近」的財務危機持續發酵。2024 年末，有員工在社交網絡發佈被公司欠薪的消息。</p><p>《智能湧現》獨家獲悉，「奇點臨近」在 2024 年末陷入經營困難後，目前業務已無法正常開展。多位接近該公司的人士告訴我們，公司在巔峯時期員工數接近百人，目前只剩下包括創始人在內的寥寥幾名員工協助善後。</p><p>愛企查平台顯示，奇點臨近技術（上海）有限公司於 2025 年 1 月被法院列為被執行人。2 月 18 日，公司創始人張慧敏被法院限制高消費。</p><p>在 AR 眼鏡行業，奇點臨近曾是被寄予厚望的明星企業。</p><p>公司官方網站顯示，奇點臨近創始人張慧敏是「華為手機第一位首席科學家、第一位首席架構師」。其投資方則包括了愉悦資本、經緯創投、華映資本、阿里巴巴等知名機構。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,559" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_061e8e3f88b14a419c1d6a21a5d258f9@594936739_oswg131017oswg1080oswg559_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">奇點臨近官網對創始團隊的介紹 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;來源：公司官網</p><p>AR 眼鏡肇興於 2015 年，此後的數年裏行業幾經沉浮，堪稱「屍山血海」，不少玩家先後倒下已不算新鮮。</p><p>不過，奇點臨近成立於 2021 年末，實則趕上了 AR 眼鏡爆發的小高潮，從當年開始，全球 AR 眼鏡銷量持續高增長，不少廠商諸如 Xreal、雷鳥創新、VITURE 都是藉助這股東風實現了早期的 PMF（產品市場匹配度）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,643" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_cc000aa9a84b430c8ff870d8b169ec79@594936739_oswg54712oswg1080oswg643_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">全球 AR 眼鏡歷年銷量統計 &nbsp; &nbsp; &nbsp;來源：《智能湧現》製圖</p><p>遺憾的是，自入局後，<strong>奇點臨近在產品定義、技術路線選擇、預算管理等多方面出現問題，最終陷入困頓之中</strong>。</p><h3><strong>To B / To C ,兩次產品定義的失敗</strong></h3><p>儘管贊助了綜藝，簽約了江映蓉作為代言人，但 QIDI Vida 的最終銷量堪稱慘淡。</p><p>天貓、京東平台的數據顯示，截至目前，兩個平台的官方旗艦店中，3879 元起售的<strong>QIDI Vida，合計銷量僅有數百台的規模</strong>。</p><p>作為一款瞄準「騎行」的智能運動眼鏡，QIDI Vida 有着明確的目標人羣和場景定位，其號稱「一鏡在手，6 項騎行設備全有」：運動手錶、騎行碼錶、運動拍攝相機、對講機、運動耳機、運動眼鏡。但最終呈現的效果卻並不如人意。</p><p>在小紅書等社交媒體中，QIDI Vida 遭到不少消費者差評，問題包括「在黑暗場景有大灰屏感覺，完全無法使用」，「不支持速度和導航的常駐顯示，使用者要不斷呼叫眼鏡亮屏」，「鬼影問題嚴重」，「音質聊勝於無」，「軟件有莫名 bug，GPS 有時報錯」等。</p><p><strong>在奇點臨近內部員工的視角，產品定義是更核心的問題。「騎行場景？你不覺得這是個偽需求嗎。」</strong>一位前員工反問我們，「騎行速度很快，如果產品出了問題，會對用户產生很大的安全隱患。」</p><p>令我們訝異的是，產品定義的誤判，甚至不是第一次在奇點臨近發生，其首款 AR 眼鏡 QIDI ONE，同樣因為產品定義不清晰導致銷量慘淡。</p><p>QIDI ONE 面向 B 端市場，試圖切入物流快遞和安防等 B 端場景，例如用 AR 眼鏡取代快遞分揀員的 PDA 設備，以提高作業效率。</p><p>一位奇點臨近的前員工對《智能湧現》談到，在實際落地探索中，QIDI ONE 與該場景兼容度很低，沒能撬動 B 端的大訂單——<strong>QIDI ONE 重達 80 克左右，不適合工人長時間佩戴；配備的算力、攝像頭、屏幕均是耗電大户，導致續航時間短，不支持長時間作業。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,383" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_b60908ff4bc7495a89a2bdcd6ad1f629@594936739_oswg59329oswg1080oswg383_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△奇點臨近發展里程碑事件 &nbsp; 來源:公司官網</p><p>覆盤奇點臨近的困境，我們發現<strong>更核心的原因，是產品定義失誤背後，創始團隊在技術路線上的錯誤決策</strong>。</p><p>技術方案對於 AR 眼鏡的最終形態有着決定性的影響，目前行業有兩條主流的方案：</p><p>一個是成熟的 Birdbath（簡稱 BB）方案。BB 方案比較厚重，且鏡框體積較大，鏡片前配有一塊單獨屏幕。受限於此，AR 眼鏡通常被設計成分體式，需要用數據線外接手機、Switch 等算力設備。</p><p>另一條是更先鋒的光波導方案。光波導方案更輕更薄，外觀接近普通眼鏡，因而更容易實現無線一體式設計，更加符合大眾期待中未來 AR 眼鏡的形態。</p><p>兩方比較，<strong>奇點臨近選擇了更激進的全綵光波導。「這是合夥人的集體決策。」</strong>上述員工對《智能湧現》表示。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,804" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_eccc2492a6dd48a38bcee66cec3f84db@594936739_oswg473953oswg1080oswg804_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">QIDI Vida 眼鏡 &nbsp; &nbsp;來源：奇點臨近微信公眾號</p><p>光波導技術方案至今尚未完全成熟，成本本就居高不下，而奇點臨近對於產品的定義更加激進。QIDI ONE 採用了全綵雙目顯示，同時分辨率高達 1280*720，而同類型競品雷鳥 X2 分辨率只有 640*480，魅族 StarV Air2 則只有單色顯示。</p><p><strong>但追求極致的代價是沉重的，市場從來不為單純的技術進步買單</strong>——高分辨率的全綵雙目光波導顯示方案再加上拍照功能，嚴重影響到重量和續航，同時拉高了成本。消費者雖然覺得很新穎，但卻很難長時間佩戴，也容易被高售價勸退。</p><p>最終，由於沒有像樣的銷量和現金流入，奇點臨近逐漸資金緊張，難以維持經營。</p><p>「決策層的想法很技術理想主義，推出的產品也可圈可點，但先鋒的新技術不應該是創業公司來探路，代價真的承擔不起。」 一位前員工對《智能湧現》感嘆道。</p><p>《智能湧現》瞭解到，2023 年拿到阿里巴巴投資後，奇點臨近曾嘗試在 2024 年進行融資，但最終未能成功。</p><h3><strong>奇點的啓示：既要仰望星空，也要腳踏實地</strong></h3><p>「AI 眼鏡，是不是一定需要屏幕？」</p><p>2023 年 10 月上市以來，Ray-Ban Meta 累計售出超過 200 萬副，<strong>在短時間內就超過了 AR 眼鏡數年取得的成績</strong>。這激發了不少 AR 眼鏡廠商對於智能眼鏡產品定義的反思。</p><p>AR 眼鏡屬於上一個 XR 和元宇宙風口的故事，為了更好的沉浸感和體驗，行業總認為需要一塊參數更好、價格更高的屏幕，可 Ray-Ban Meta 反其道行之，完全砍掉了屏幕，重點打磨拍照功能，反而打動了更多消費者。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,720" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_2dfe2de5911e4f76b457b9ed6e37b408@594936739_oswg48502oswg1080oswg720_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Ray-Ban Meta &nbsp;來源：視覺中國</p><p>「<strong>奇點臨近和 Meta 的產品思路，其實是一個很鮮明的對照</strong>。」&nbsp;一位長期關注智能硬件的投資人對《智能湧現》評價道。</p><p>QIDI 希望用一台 All in One 的設備搞定一切，既要拍照，又要顯示好，還要打電話，但最終的結果是售價高昂，體驗不好。Meta 的思路則是「做減法」，把定義的少數功能做好做透，同時售價不高，會讓用户覺得物有所值。</p><p>以奇點臨近為代表的廠商的探索失敗，揭示了智能眼鏡產品在現有技術條件，仍然存在着「<strong>不可能三角」 ——成本、重量、功能無法兼得</strong>。如果以理想中智能眼鏡的終極形態來定義產品，結果就是把昂貴的「半成品」扔給市場。</p><p>舉例來説，目前最簡單的 AI 音頻眼鏡續航時長可達 10 多個小時，眼鏡可以做到非常輕薄；但加入攝像頭功能變身為 AI 拍照眼鏡後，功耗將大幅增加，續航時長也縮短至 4 小時左右，重量也提升至 40 克以上，消費者會感到續航短，佩戴也不舒適。</p><p>而在供應鏈上，複雜的產品定義也導致奇點臨近良率較差。其前員工告訴《智能湧現》，奇點臨近 QIDI Vida 的良品率僅有 25%，<strong>「又要全綵、又要清晰、又要輕薄、又要續航 8 小時，供應鏈根本做不到。」</strong></p><p>當然，這並不意味着智能眼鏡廠商要放棄關注和研發新技術。</p><p>從終局的角度來看，<strong>當 AR 眼鏡越來越輕，AI 眼鏡功能越來越多，兩者將會融合成為新一代的多模態設備</strong>——這是目前 AR 眼鏡行業頭部廠商，如 Xreal、雷鳥創新和 VITURE 等一致的共識。這就要求智能眼鏡廠商對於新技術保持長期的關注和投入。</p><p>但另一方面，<strong>市場從來不為單純的技術進步買單，只會為最終產品的體驗買單。</strong>這要求眼鏡廠商們在定義產品時注重真實需求和用户體驗，<strong>如果強行把昂貴的「半成品」扔給市場，市場會給予你一記響亮的耳光。</strong></p><p>對此，雷鳥創新創始人兼 CEO 李宏偉曾在去年 10 月的秋季新品發佈會上做過一個形象的比喻：智能眼鏡行業「不應該只有仰望星空，而沒有腳踏實地。」</p><p><strong>「如果用手機來做類比，目前 AI 眼鏡還處於功能機時代</strong>，具備里程碑意義的 iPhone 4 時刻還沒到。但這並不妨礙功能機產品的熱賣。AI 眼鏡品牌需要做的是，在每一個重要的技術階段重新找一次 PMF，直至真正全能的智能眼鏡具備可行性。」 上述智能硬件投資人對《智能湧現》表示。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「2025 世界機器人大賽-首屆具身智能，機器人運動會」新聞發佈會在無錫召開</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221239416146824?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 13:38:53  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>新綠初染，春意漸濃。3 月 24 日下午，「2025 世界機器人大賽—首屆具身智能機器人運動會」新聞發佈會在無錫召開，世界機器人大賽組委會秘書長李洋，無錫市惠山國有投資控股集團有限公司董事長劉峯出席發佈會，介紹有關情況並答記者問。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1269,781" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_3293c95fdb6e4ff999d19402f2cb2f03@848520502_oswg1376070oswg1269oswg781_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">「2025 世界機器人大賽—首屆具身智能機器人運動會」新聞發佈會現場</p><p>「2025 世界機器人大賽—首屆具身智能機器人運動會」（以下簡稱「運動會」）由中國電子學會主辦、無錫市惠山國有投資控股集團有限公司和中國人形機器人百人會共同承辦，將於 2025 年 4 月 24 日至 26 日在無錫市惠山區舉辦。本次運動會是國內首次舉辦的具身智能與人形機器人綜合性運動會，由競賽展示、嘉年華活動、主題會議組成，以創新的形式、多元的內容，展示科技創新成果，點燃全民創新引擎。</p><p>李洋在發佈會上對活動內容進行了詳細介紹，<strong>競賽展示</strong>將設置競技展示類、應用場景類和人機互動類三部分展示內容，從多維度展現具身智能技術成果及綜合能力。同時，將圍繞技術創新和場景應用設置相關獎項和獎金。<strong>嘉年華活動</strong>將通過場景展示、遊戲互動等多種方式，讓大眾近距離與機器人互動，感受科技創新的魅力，推動科技產品的普及和發展。同期舉辦 「人形機器人百人會論壇暨人工智能賦能新型工業化深度行（無錫站）活動」<strong>主題會議</strong>，多位具身智能領域院士專家和行業領袖齊聚一堂，圍繞具身智能技術和產業發展的痛點、難點及未來發展趨勢等話題展開深度對話。此外，計劃發佈無錫市關於人工智能、具身智能發展的若干政策文件、「具身智能+」典型場景案例、應用場景需求清單和採購意向訂單等重磅內容。</p><p>世界機器人大賽已成功舉辦 10 屆，共吸引了全球 20 餘個國家 50 餘萬名選手參賽，促進了機器人技術的交流與融合，激發了無數青少年對科技創新的熱愛與追求，被主流媒體廣泛讚譽為機器人界的「奧林匹克」。2025 世界機器人大賽將計劃在全球舉辦 200 餘場城市選拔賽、近 100 場省級選拔賽、30 餘場國際錦標賽、多場國內錦標賽和一場總決賽共 300 餘場各級競賽活動，參賽人羣覆蓋全年齡段，全年參賽人數預計突破 25 萬餘人次。</p><p>李洋表示，之所以選擇無錫作為本次活動舉辦地，是因為無錫作為江蘇省「努力在發展新質生產力上走在前、做示範」的重點城市，在人工智能、第三代半導體、低空經濟、商業航天、人形機器人等新賽道已迅速形成行業集聚。在科技創新和產業發展方面取得了顯著成就，特別是在機器人及智能製造領域，已經形成了一定的產業規模和集聚效應，為運動會的舉辦提供了堅實的產業基礎和良好的發展環境。此外，無錫市積極協調各方資源，為籌備工作提供了大力支持和保障。</p><p>劉峯介紹，惠山區在機器人上下游領域擁有深厚的底藴，已孵化出一批優質機器人企業，擁有一批為機器人產業配套的軸承、外殼、線束和加工機牀頭部企業，未來還將進一步打造產學研及成果轉化高端平台。惠山國控集團緊扣惠山區「三新四強五未來」的產業規劃，打造無錫（惠山）人形機器人產業園，推動各類機器人應用場景開放，打造未來產業「先行先試」範例。承辦本次運動會，惠山國控將提供全方位保障與優質服務，確保活動圓滿成功，共同推動機器人產業創新發展。</p><p>此次運動會旨在搶抓具身智能與人形機器人發展重大機遇，通過匯聚項目、人才、技術、資本，打造具有辨識度和引領性的產業高地，為科技創新注入更多源頭活水，為區域經濟高質量發展注入強勁動力，推動科技創新與產業創新深度融合，續寫新時代高質量發展的新篇章。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>百萬青少年日均使用 3 小時，AI Agent 設備「聽力熊」認為 10 後孩子最需要共情｜湧現新項目</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3221225125432201?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 13:20:52  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p><strong>文｜鄧詠儀</strong></p><p><strong>編輯｜蘇建勳</strong></p><h2><strong>一句話介紹</strong></h2><p>聚焦 4-14 歲人羣的 AI 智能硬件——Teeni.AI「隨身智能體」。&nbsp;</p><h2><strong>團隊介紹</strong></h2><p>袁琳（CEO）：創始人兼 CEO，原 ROOBO 營銷副總裁，曾參與創立兒童機器人第一品牌 「布丁機器人」，完成多筆超億元戰略合作，從事互聯網產品運營工作十餘年，是產品、運營、品牌營銷等多個領域專家，帶領團隊實現多項業務突破和創新方向變革。&nbsp;</p><p>夏崇彥（總裁/硬件負責人）：歷任 ROOBO 硬件產研負責人，2016-2017 年布丁機器人年銷量超 10 萬台，管理智能硬件累計出貨量 5000 萬台，激活設備超 500 萬台，曾任愛立信核心網軟件研發與項目管理。&nbsp;</p><p>張馳（首席科學家&amp;CTO）：西湖大學 AGI 實驗室主任，新加坡南洋理工大學博士，專注多模態大模型與生成式 AI，發表近 30 篇頂會論文。曾任騰訊大模型科學家，連續兩年入選斯坦福大學「全球前 2% 頂尖科學家」。&nbsp;</p><h2><strong>融資進展</strong></h2><p>近期，正式完成數千萬元天使輪融資，由商湯國香資本領投，ZMC capital 跟投，歷史投資人包括藍馳創投。&nbsp;</p><h2><strong>產品及業務</strong></h2><p>TeeniAI 基於「AI agent」（智能體）這一概念，構建了面向 4-14 歲用户的「專屬隨身智能體」硬件產品系列，目前產品分為入門級的 T 系列、進階的 X 系列（一體式智能體），以及多模態能力更強的分體式隨身智能體。&nbsp;</p><p>2022 年，團隊先用 T 系列以百元級定價切入聽力機市場，當時的聽力機市場仍為離線設備為主，設計落後。聽力熊保留了傳統機械按鈕以及極簡設計，降低使用門檻，加入 AI 大模型相關功能，實現了產品更新，從而獲得第一波迅速增長，積累了數十萬用户，當年營收就已達千萬元級。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,608" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_d8a1c602073844ba9701a5dd8e76eb5b@2057308263_oswg436274oswg1080oswg608_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△來源：Teeni.AI&nbsp;</p><p>在聽力熊產品中，團隊設計了一整套圍繞兒童成長的 AI 系統。除了聽書、學習等場景，聽力熊可以記錄用户的成長事件，形成獨屬於這個用户的記憶系統，家長端則可以定期查看週報，來提升親子互動效率。&nbsp;</p><p>在大模型浪潮來臨後，聽力熊團隊發現青少年對 AI 陪伴的需求大大加強，快速迭代推出 X 系列，定位是更高階的「AI 夥伴」。&nbsp;</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,1001" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_c63ad2a4552d455481cad5a7965ec153@2057308263_oswg613877oswg1080oswg1001_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">△來源：Teeni.AI&nbsp;</p><p>聽力熊的 X 系列加入了更多的多模態功能，基於內置的 TeeniGPT，孩子可以即拍即問，進行創意創作。&nbsp;</p><p>同時，聽力熊團隊也基於通義、DeepSeek 等模型訓練了自己的大模型，對進駐產品裏的經典 IP 角色做專項訓練，這會讓孩子的體驗更真實。&nbsp;</p><p>一個例子是，2025 年春節期間，聽力熊團隊迅速基於 DeepSeek，訓練了基於哪吒 IP 的 Agents 形象，日均 Token 調用量峯值達 30 億次。&nbsp;</p><p>2025 年，聽力熊還將推出面向全球市場的新品 Pocket Robot。這一產品除了目前產品的基礎功能，還會額外增強多模態能力，支持多視角攝影記錄與實時翻譯。&nbsp;</p><p><strong>自上市以來，聽力熊系列產品增速顯著，2024 年，聽力熊產品累計激活量已經超過 50 萬台，月留存超過 55%，已成為通義等大模型調用量最大的青少年終端。</strong></p><p>並且，聽力熊已經聯合微軟、科大訊飛、豆神教育、喜馬拉雅等企業建立內容合作。當前，在聽力熊上的內容，除了常規的英語學習，也有大量的歷史故事、新聞等等內容。&nbsp;</p><h2><strong>核心壁壘</strong></h2><p>創立之初，聽力熊就重新讓「聽力機」這一品類得到更新——從離線的傳統復讀機，基於大模型升級成為搭載 AI 智能體的硬件產品。從第一代產品起，聽力熊在就一直具備語音、攝影模塊等多模態能力，讓孩子有更好的和現實世界交互的體驗。&nbsp;</p><p>同類產品中，聽力熊已經達到高活躍度和粘性。基於 TeeniGPT 所訓練的經典 IP 角色，聽力熊能提供了很好的 AI 角色對話體驗。 <strong>目前，聽力熊用户日均使用時長超 3 小時，AI 交互頻率高達每天 89 次。</strong></p><p>從團隊背景看，均為從事機器人行業超過 10 年的行業老兵，團隊曾孵化機器人品牌「布丁機器人」，年營收最高達數億元。&nbsp;</p><h2><strong>Founder 思考</strong></h2><p>10 後出生的孩子是阿爾法時代，到 2025 年全球約 20 億人。這代孩子的部分特點第一是思想早熟，第二是非常個性化，認為自己獨一無二，覺得自己很酷，拒絕被 PUA，不太聽父母的話。&nbsp;</p><p>‍ 他們是抖音、小紅書、B 站等社交平台的主力創作者，聚焦在小學生穿搭、二次元、穀子文化等，羣體圈層化明顯。有部分孩子甚至因為孤獨、缺少家長陪伴會嚴重依賴網絡和社交媒體、被負面的社會內容影響從而產生心理和情緒問題。&nbsp;</p><p>‍ 大模型的出現，即能滿足孩子們的個性化需求又能解決心理陪伴的問題。通過 AI 智能體，每個孩子都可以擁有不一樣的數字分身和夥伴，還能拓寬學習過程中知識體系的寬度和深度。</p><p>從產品定義上，最好先做升級，不是一上來就顛覆。比如，我們還是會搭載很多學習內容。&nbsp;</p><p>‍ 需要正視的一個事實是：哪怕今天，整個中國市場用户，長期、每天用 AI 的用户是很少的。大部分家長還存在路徑依賴，買 AI 教育硬件的首要考慮點，還是學習，這在短時間內很難改變。&nbsp;</p><p>‍ 如果你走得太超前，你就需要花大量的市場費用去教育。現在做好商業化的邏輯是：用當下的技術去滿足當下用户人羣的認知，才會真正產生價值。&nbsp;</p><p>‍ 但 DeepSeek 出來後，市場又變化了，全中國普通的老百姓都知道 AI，所有的家長現在的心態是無比焦慮，覺得孩子一定要摸到 AI。&nbsp;</p><p>‍ 當這個因素出現後，AI Agent 就迎來了好時候。這個時候，我們一定要讓孩子不停的摸到 AI，而不是做一個單純的學習產品硬塞給他們。很多學習機類的產品，家長買完孩子就閒置了，是不會主動去用的。</p><p>Deepseek 給市場帶來最大的變化，也是商業模式上的變化：消費者會願意主動尋找 AI 產品，而不是猛打廣告。&nbsp;</p><p>‍ 現在的商業不需要靠硬宣傳。以前國內行業做消費電子的年代，是喊金句 slogan、請明星代言。但現在世代人羣在變化，10 後根本不需要那些東西。他們最反感廣告，他們完全不崇尚國際大牌，也不愛奢侈品，要的是共情，要代表他們的個性。</p><p>很多廠商在做角色扮演，但很多人只抄到形。沒抄到魂。大家寫 Prompt、訓練角色的策略、語言風格等都是不一樣的。捏角色是你要去賦予這個角色的情感，不能只依靠大模型的能力，做個萬能的助手，要不然就會 OOC（行為脱離角色）。&nbsp;</p><p>‍ 孩子心目中想的角色，一定要和角色本人是適配的，你不能對李白、哪吒都問今天天氣怎樣，吃了什麼，一個萬能的角色跟 Siri 沒有區別。不然，孩子沒有跟他做朋友的慾望，只會覺得對方很傻。</p><p>端側 AI 絕對是最大的方向，也是因為阿爾法世代人羣的變化。以前的小孩喜歡小天才手錶，但再大一點，比如 7 歲往後，就是開始嫌棄手錶的年紀了。他們需要一個更代表個性主張的產品，要做陪在他們身邊的智能體。&nbsp;</p><p>‍ 現在的大語言模型就像十年前我們寫的機器人 bot，並沒有那麼了不起。還有很多人説 AI 原生硬件，但是你説原生這個事情，我覺得有點太早期。AI 不陪伴一個人兩三年，你叫什麼原生？你就不足夠瞭解我。&nbsp;</p><p>‍ 能達到 AGI 的前提是，是讓智能體跟孩子成為共同體，離不開你了，孩子才會覺得什麼時候都得有聽力熊，你要陪我，就像真正的朋友和夥伴一樣。</p><h2><strong>《智能湧現》訪談小記</strong></h2><p>2024 年，AI 硬件毫無疑問是創投熱點。不同於市面上很多顛覆原有硬件形態的產品，聽力熊選擇了一個有許多革新點的舊品類——聽力機，抓住存量用户的換機需求，另外基於大模型做了全新的產品定義，從而快速贏得第一批數十萬的新用户。&nbsp;</p><p>針對 10 後的阿爾法世代人羣，聽力熊也很好地抓住了他們獨立、自主的特質，在 2024 年大模型技術突飛猛進之時，迅速抓住 AI Agent（智能體）的技術浪潮，引入到產品中，迅速提升了體驗。&nbsp;</p><p>在運營層面，聽力熊也有不少亮眼的策劃——如配合春節等假期，引進哪吒等經典人物 IP，讓產品經歷多次小破圈，提升用户粘性，也增加了產品內容層面的壁壘。&nbsp;</p><p>在產品定義上，聽力熊為當下的 AI 硬件創業者提供了一條路徑參考。在中國，如今廣大的普通用户，對大模型等 AI 技術接受程度依然處於早期階段，教育市場是有難度的。在融資市場低迷、消費意願正在復甦的階段，尋找存量品類的新機會，或許是一條更現實可行的路徑。&nbsp;</p><p><strong>封面來源｜企業授權</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,500" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_9e4f09ccaec74fc9b5b4b016f1a3e64b@2057308263_oswg66520oswg900oswg500_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">👇🏻&nbsp;掃碼加入「智湧 AI 交流羣」👇🏻</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="900,335" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20250325/v2_c8e74387b29f4881a52808ec2a5de952@2057308263_oswg53751oswg900oswg335_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歡迎交流</p><p class="editor-note">本文來自微信公眾號<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://mp.weixin.qq.com/s/cEyEyc0KxIQgGsdYmzU0AA">「智能湧現」</a>，作者：鄧詠儀，36 氪經授權發佈。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>寧德時代：發行 H 股獲得中國證監會備案</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221819640974467?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 23:24:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，寧德時代公告，發行 H 股獲得中國證監會備案。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>陳果出任東方財富證券研究所副所長、首席策略官</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221676050271364?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:58:21  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[陳果將加盟東方財富證券研究所，擬任東方財富證券研究所副所長、首席策略官。陳果曾任職於申萬、廣發、長江、國投、中信建投等券商，多次獲得新財富，提出過「信心重估牛」等市場觀點。2024 年以來，券商研究所的人才流動情況顯著增多，國泰君安、天風、東吳、財通、華福等多家券商研究所的核心人員發生變動。（財聯社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>摩根大通美國國債客户調查顯示淨多頭佔比創五週新低</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221670143462272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:57:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[摩根大通美國國債客户調查顯示，截至 3 月 24 日當週，多頭佔比下降 2 個百分點，轉為中性，空頭佔比持平。所有客户調查目前顯示，淨多頭佔比為 2 月 18 日以來新低。（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>熱門中概股美股盤前集體走弱，小鵬汽車跌近 5%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221674388851846?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:56:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，熱門中概股美股盤前集體走弱，截至發稿，小鵬汽車跌近 5%，京東、嗶哩嗶哩跌超 2%，阿里巴巴、拼多多、理想汽車跌超 1%，蔚來跌 0.46%，百度跌 0.41%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>美股大型科技股盤前普漲，特斯拉漲超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221672539999106?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:54:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，美股大型科技股盤前普漲，截至發稿，特斯拉、Meta 漲超 1%，谷歌漲 0.48%，亞馬遜漲 0.44%，蘋果漲 0.3%，微軟漲 0.27%，奈飛漲 0.19%，英偉達跌 0.77%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手程一笑：可靈與 Google Veo 2 佔據全球視頻大模型評測榜前兩名的位置</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221650936957830?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:45:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，3 月 25 日，快手科技舉行 2024Q4 及全年業績電話會。會上，快手科技創始人兼首席執行官程一笑提到，可靈上線之後，一個月內總申請使用人數超過了百萬人。目前，可靈正在成為 AI 時代視頻創作的新基礎設施。在知名 AI 測評網站 artificial analysis 的全球視頻大模型評測榜上，可靈 1.5 Pro 版本與 Google Veo 2 佔據全球前兩名的位置。程一笑表示，預計在 2025 年可靈 AI 將實現收入的跨越式增長。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「見明諮詢」完成 2000 萬元天使輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221653718338693?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:42:33  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，近日，「見明諮詢」完成 2000 萬元天使輪融資，此輪融資由多家投資機構聯合注資。此次天使輪融資將用於公司加強數據技術研發、優化服務體系、提升品牌影響力以及拓展全國市場渠道。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>浙江省政府與阿里巴巴集團、螞蟻集團簽署戰略合作協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221657952537479?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:39:56  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據阿里巴巴官微，3 月 25 日下午，浙江省政府與阿里巴巴集團、螞蟻集團簽署戰略合作協議。根據協議，省政府與阿里巴巴集團、螞蟻集團將緊緊圍繞「以高質量發展為首要任務、以縮小‘三大差距’為主攻方向、以改革創新為根本動力、以滿足人民美好生活需要為根本目的」，進一步整合資源、緊密協同，推動平台經濟健康發展，在人工智能等領域展開合作。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬電股份：2024 年淨利潤同比增長 71.05%，擬 10 派 5 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221657138728065?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:39:06  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，滬電股份公告，2024 年營業收入 133.42 億元，同比增長 49.26%；淨利潤 25.87 億元，同比增長 71.05%。公司擬每 10 股派發現金 5 元（含税），總計派現 9.61 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>深科技：控股子公司深科技成都將在北交所上市</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221644461116295?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:38:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，深科技公告，經北交所同意，公司控股子公司成都長城開發科技股份有限公司的股票將於 2025 年 3 月 28 日在北交所上市，並於北交所上市當日即在全國中小企業股份轉讓系統終止掛牌。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>張國清在平台企業調研時強調，持續提升市場監管效能，促進平台經濟健康發展</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221655193373575?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:37:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[中共中央政治局委員、國務院副總理張國清近日到有關平台企業調研促進平台經濟健康發展和市場監管等工作。張國清強調，提升市場監管領域治理能力是高質量發展的必然要求和有力保障。要堅持抓在日常、嚴在平時，持續提升常態化監管能力。要聚焦產品質量、標準、安全等方面羣眾反映強烈的問題，強化源頭治理，健全長效機制。尤其針對食品安全，要堅持「四個最嚴」，落實進一步強化食品安全全鏈條監管要求，增強產運儲銷各環節監管合力，守牢安全底線。要一體推進法治監管、信用監管、智慧監管，加快建立貫穿上下、聯通左右的穿透式監管平台，增強及時發現問題、及時解決問題的能力，持續提升市場監管效能，更好更有力維護羣眾利益。（新華社）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>哪吒 2 內地票房突破 150 億</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221654291696772?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:36:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，據網絡平台數據，截至 3 月 25 日 20 時 16 分，《哪吒之魔童鬧海》內地綜合票房（含預售）突破 150 億人民幣，成為全球首部在單一市場票房超過 150 億的影片。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手：AI 大模型預計可以把客户短視頻營銷素材製作成本降低 60-70%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221645068946563?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:34:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，3 月 25 日，快手科技創始人兼首席執行官程一笑在 2024Q4 及全年業績電話會上披露，2024 年 Q4，快手平台上的 AIGC 營銷素材和虛擬數字人直播解決方案的日均消耗超過 3000 萬人民幣。程一笑表示，根據快手內部測算，AI 大模型預計可以把客户的短視頻營銷素材製作成本降低 60-70% 甚至更高。目前快手正致力於逐步把磁力引擎全面升級下一代的 AI 智能商業引擎。目前，可靈 AI 已與包括小米、亞馬遜雲科技、Freepik、藍色光標等在內的數千家國內外企業客户建立了合作關係。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國資委：中央企業人工智能產業發展將進一步提速加力</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221652684229511?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:34:34  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[在國務院國資委召開的中央企業「人工智能+」媒體通氣會上，國務院國資委規劃發展局相關負責人表示，目前，中央企業人工智能產業發展將進一步提速加力。該負責人表示，國務院國資委持續深化中央企業 AI+專項行動，指導央企緊盯發展態勢、服務國家戰略，全力當好國家智算基礎設施的重要供給者、人工智能賦能千行百業的重要破題者、產業體系化佈局的重要組織者，着力提升中央企業在人工智能領域全方位的能力，在應用、算力、數據、模型等人工智能產業重點領域取得積極成效。（中證報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國軒高科電池智能守衞系統 Gotion Guard 全球首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221641023228805?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:32:38  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 21-23 日，2025 徽商大會於合肥順利舉辦。在本次大會的新能源產業發展鏈接會上，國軒高科自主研發的 Gotion Guard 智能守衞系統全球首發。國軒高科智能監控中心羅主任介紹，Gotion Guard 智能守衞系統基於大數據計算引擎及雲平台算法庫，集成 Deepseek 深度學習、知識圖譜等技術的電池安全大模型，構建車端大數據與儲能端大數據雙平台。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>博泰車聯網向港交所提交上市申請</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221647893990276?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:29:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，港交所文件顯示，博泰車聯網科技（上海）股份有限公司向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為中金公司、國泰君安國際、招銀國際、華泰國際、中信證券。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>Alphabet 旗下 Waymo 計劃 2026 年在美國華盛頓特區推出自動駕駛叫車服務</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221639188270214?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:26:45  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[3 月 25 日，Alphabet 旗下自動駕駛汽車公司 Waymo 表示，計劃明年在美國首都華盛頓推出完全自動駕駛叫車服務。Waymo 今年 1 月開始將車輛部署到華盛頓特區，並將在未來幾周安排更多車輛。由於華盛頓特區目前不允許完全自動駕駛，該公司表示，將與政策制定者密切合作，正式確立無人駕駛所需的法律框架。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>快手程一笑：將力爭可靈 AI 早日成為營收規模全球第一的視頻生成 AI 應用</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221643914070913?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:25:39  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，3 月 25 日，快手科技舉行 2024Q4 及全年業績電話會。談及未來 AI 戰略的發展路徑，程一笑表示，對於快手來説，最好的選擇就是依託 AI 對現有業務進行升級，迅速形成研發投入和收益的正循環，這樣才能讓快手 AI 真正具有穿越市場週期的能力。為此，快手一方面會不斷升級以可靈為代表的 AI 商業化變現模式，力爭可靈 AI 早日成為營收規模全球第一的視頻生成 AI 應用。快手在最新的公告中披露了可靈 AI 的最新進展，自去年 6 月 6 日首次上線開放測試以來，可靈 AI 已經快速經歷了二十多個版本的迭代，截至 2025 年 2 月底，可靈 AI 的累計營業收入超 1 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>海底撈：2024 年營收 427.5 億元，同比增長 3.1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221640142032001?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:21:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，海底撈發佈了 2024 年 12 月 31 日的年度業績報告。報告顯示，2024 年海底撈實現營業收入 427.55 億元，同比上升 3.1%；淨利潤 47.00 億元，同比增長 4.6%。核心經營利潤為 62.30 億元，同比上升 18.7%。收入、淨利潤實現連續兩年增長。截至 2024 年年底，海底撈品牌共經營 1368 家餐廳，其中自營餐廳中國大陸地區 1332 家，港澳台地區共 23 家，加盟餐廳共 13 家。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>正和生態：與智譜 AI 簽署的研發技術服務合同尚未形成相關業務收入和收益</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3221598801464453?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2025-03-25 20:20:02  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，正和生態發佈股票交易異常波動公告，近日，公司關注到有部分媒體報道公司與智譜 AI 簽署了研發技術服務合同。截至目前，公司的主營業務未發生變化，上述業務尚未形成相關業務收入和收益，請廣大投資者理性決策、審慎投資。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>