<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>36 氪</title>
        <link>http://36kr.com</link>
        <image>
            <url>http://pic1.36krcnd.com/nil_class/e9dfee47-68bd-4121-b29d-dc06f058588b/36kr.png</url>
        </image>
        <item>
            <title>蘋果 Apple Intelligence 來了：AI 定製表情包，Siri 更懂你 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3012912168658440?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:21:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>&nbsp;編輯 | 蘇建勳</p><p>蘋果 Apple Intelligence 終於到來。</p><p>10 月 28 日，蘋果發佈 iOS 18.1 系統，新系統包含適用於人工智能平台 Apple intelligence，其具備文本校對、照片優化、通知彙總、增強版 Siri 等功能。</p><p>據悉，Apple intelligence 將支持符合硬件設備配置要求的 iPhone、iPad 以及 Mac，首先開放 iPhone 16 和 iPhone 15 Pro、iPhone 15 Pro Max 機型使用。</p><p>不過，Apple intelligence 暫未開放中國大陸地區使用。蘋果官網顯示，在中國大陸購買的 iPhone 機型，位於且 Apple 賬户地區為中國大陸，目前無法使用 Apple Intelligence。</p><p>此次發佈的新的寫作工具套件，可為使用者調整措辭、生成會議錄音或者文字紀要、總結摘要等功能。該功能適用於蘋果內置應用軟件 Note，以及第三方應用。</p><p>通知彙總功能，可以將通知欄的新消息的內容精簡，以便直觀瞭解。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1358,952" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241029/v2_65f0d294516b4be3a83b54be061933f8@17715901_oswg517650oswg1358oswg952_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">通知摘要</p><p>此外，用户輸入只需輸入文本，Apple Intelligence 就能自動生成 AI 表情 Genmoji 或者新圖片。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1720,1116" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241029/v2_cfc48e6c03a94a89a2bfdb70f8ddb34e@17715901_oswg1024007oswg1720oswg1116_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">自動生成 Genmoji 和圖片；來源：蘋果官網</p><p>如果用户試圖將多張圖片製作為視頻，只需在圖庫中輸入關鍵詞，Apple Intelligence 會找到最匹配的照片和視頻，識別主題就能將照片排列為有敍事感的電影。</p><p>蘋果介紹，增強版 Siri 在與人交流時會更加自然，可通過感知用户周圍的環境、正在使用的應用及設備功能，自動提供服務。譬如，當用户提出問題時，Siri 可以分步驟給出解決方案；詢問剛創建的日曆位置天氣，Apple Intelligence 會理解並回復該位置的天氣情況。</p><p>此外，增強版 Siri 還具備屏幕識別能力，能夠理解屏幕上的內容並執行用户的任務。比如收到了新地址，可以説「將此地址添加到他們的聯繫人卡片」，Siri 就會處理。</p><p>在跨應用功能方面，Siri 也有所升級。蘋果列出的一個例子是，用户可以要求 Siri 將起草的電子郵件發給指定聯繫人，Siri 將知道引用的電子郵件，以及所處的應用軟件。</p><p>調用 Siri 也更加便捷，用户可在不説話的情況下，雙擊 iPhone 或 iPad 屏幕底部，就能喚起 Siri。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="822,1078" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241029/v2_d417c4d54b5b4ddb8e8cb2637c789da6@17715901_oswg440507oswg822oswg1078_img_png?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">新 Siri 的顯示方式</p><p>據悉，Apple Intelligence 將在今年 12 月進一步升級，ChatGPT 將集成到 Siri 和圖像生成功能。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>生成式 AI 重新定義電子方案設計，「指數科技」完成數千萬天使輪融資 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3012039694116105?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:52:09  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者 | 林晴晴</p><p>編輯 | 袁斯來</p><p>36 氪獲悉，「指數科技」近日已完成數千萬元天使輪融資，投資方為啓賦資本、華蓋資本、後浪資本及頭部 PCB 大廠，後浪資本擔任長期戰略財務顧問。</p><p>「指數科技」成立於 2023 年，是一家專注於人工智能技術在電子設計方案和製造領域應用的公司。公司通過生成式 AI 技術優化電子產品傳統研發流程，提供從產品需求到 PCBA 生產圖紙和配套嵌入式代碼的自動化生成服務。</p><p>生成式 AI 在近年來取得了顯著的進展，尤其在文本生成、圖像生成、音頻處理等多個領域展現出巨大的潛力和應用價值。作為 AI 領域的一個重要分支，生成式 AI 市場正不斷增長且快速發展。</p><p>過去，傳統電子方案設計完全依賴人工，耗時且容錯率低。生成式 AI 技術在電子產品設計中的應用，可以通過自動化設計流程，優化性能，並確保設計規則的符合，從而提高設計效率和創新能力。</p><p>在電子行業，生成式 AI 正在重塑 PCBA 的創造方式。</p><p>PCBA 設計，即印刷電路板組裝設計，是電子產品製造中的關鍵環節。它涉及到將電子元件通過焊接或其他方式組裝到印刷電路板上，以實現電子設備的功能。</p><p>據智研諮詢統計，全球 PCB 市場規模在 2022 年達到了約 817 億美元，並預計在未來幾年內保持穩定的增長趨勢。中國 PCB 市場規模在 2023 年達到了 3096 億元，預計到 2024 年將達到 3300 億元。</p><p>電路板可以根據電路層數可以分為單層板、雙層板、多層板和柔性板等。四層板通常被認為是一個分水嶺，因為它提供了足夠的層數來實現更復雜的電路設計，同時保持相對較低的成本。四層板一般包括兩個信號層和兩個電源/地層，這有助於提高電路的性能，如減少串擾和提高信號完整性。此外，四層板的設計和製造工藝相對成熟，因此在成本和性能之間提供了一個很好的平衡點。</p><p>在消費電子、汽車電子等領域，對於小型化、高性能的四層板以下的 PCBA 具備市場大、應用廣、種類多、需求快的特點，比如日常隨處可見的智能家居、小家電、照明產品、電子玩具、電源都是四層板及以下，針對該市場的 PCB 製造企業已誕生多家出色的創新型公司例如嘉立創、華秋電子等。</p><p>基於此，「指數科技」團隊選擇切入四層板以下 PCBA 市場。</p><p>據瞭解，「指數科技」的主要產品解決方案包括 AFH-L4 和 AFH-F3.0，其中 AFH-L4 已經在 LED 照明行業實現應用，能夠根據 LED 照明產品的需求自動生成電子設計方案的生產文件和配套嵌入式代碼，L4 模型終局狀態可以實現四層板以下 PCBA 全行業完全生成。而 AFH-F3.0 則是基於 AFH 技術的第三代數字化中試平台，能夠全自動完成 PCBA 的功能和性能測試，以提高生產效率。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="5716,2924" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_6bf25f45867d426ab288731fcbadc944@6062283_oswg882208oswg5716oswg2924_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AFH- LED 軟件實際應用圖</p><p>具體應用來看，AFH 平台可實現電子方案設計的自動化與智能化。快速響應市場需求，還可以根據用户需求進行個性化定製。比如，用户可通過交互溝通確認方案功能並生成需求文件，然後通過需求書生成用户需求，得到進一步確認，無需再進行復雜操作。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="3724,1856" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_2c3cdbbdeff94d46983f388f7cfbfeb0@6062283_oswg2382043oswg3724oswg1856_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_80/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">AFH- LED 軟件實際應用圖</p><p>這一技術創新大幅縮短了設計和制樣週期，預計未來可以從傳統的 15 至 60 天設計時間減少到 1 至 5 天，同時將新品設計的迭代次數從 3 至 5 次降低到 1 至 2 次。</p><p>面對不斷火熱的生成式 AI 應用市場，「指數科技」創始人葉羣松認為，「未來會有越來越多的優秀公司將生成式 AI 與工業細分場景相結合，但想要做成、做好這件事，需要出色的算法能力和過硬的工業領域應用能力的交叉結合，垂直行業 AI 應用的門檻不容小覷。」</p><p>團隊方面，創始人葉羣松擁有 Honeywell、普源精電超 15 年硬件產品需求挖掘、供應鏈管理、開發量產經驗，以及消費電子 AI 應用經驗；核心團隊由國內頂尖人工智能、電子產業全棧技術、PCB 全棧設計專家及市場管理老兵構成。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>獲數千萬元 B 輪融資，「知行機器人」加速佈局具身智能 | 36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3012907546502402?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:51:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 王方玉</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>36 氪獲悉，知行機器人科技（蘇州）有限公司（以下簡稱「知行機器人」）於近期完成數千萬元 B 輪融資，本輪融資由誠美資本與中關村智友科學家基金聯合領投。融得資金將用於公司核心產品及系統的研發、拓展及推廣。</p><p>知行機器人成立於 2018 年 8 月，已快速發展成為一家專注於靈巧手及具身智能機器人研發與生產的國家級高新技術企業。</p><p>公司致力於研發靈活、可靠、安全、智能的機器人手及機器人系統解決方案，截至目前，已累計服務客户超過 300+家，與國內 50+家企業建立合作，積累了多個行業智能製造及自動化成功案例。</p><p>隨着智能製造和人工智能技術的飛速發展，具身智能正在機器人領域掀起新的浪潮。AI 賦予了機器人「硅基生命」，可以替代人類從事許多工作，為千行百業打開了廣闊的想象空間。英偉達創始人兼 CEO 黃仁勳明確表示，人工智能的下一個浪潮是具身智能。</p><p>這一浪潮也帶動了智能機器人手賽道的快速發展。</p><p>「人形機器人熱起來之後，市場對於電動夾爪的認知提升了很多，越來越重視和認可。具身智能機器人常用在通用場景，並非抓取同樣固定、或某一類型的物品，因此電動智能機器人手的優勢就可以體現。」 知行機器人創始人白國超博士告訴 36 氪。</p><p>作為具身機器人核心零部件供應商，知行機器人推出的知行手系列產品，包含了工業平動手、協作手、仿生手、重型手等四大類別，重量則覆蓋了幾克到 60 多公斤，並開發了與產品配套的觸覺感知模組，視覺 AI 算法等，可代替人手或協助人實現精確抓取和靈活操作。</p><p>技術研發方面，知行機器人以自適應可重構技術、多感知信息融合技術、AI 智能控制技術為核心構建具身智能技術生態，在精密力控抓取技術、視覺引導抓取技術、AI 智能驅控技術、數字孿生技術等方面擁有深厚積累。</p><p>以機器人末端執行器為切入點，知行機器人迅速在智能機器人領域市場展開佈局，為行業客户提供了靈活、可靠、安全、智能的智能機器人解決方案。</p><p>截至目前，知行手及智能機器人裝備已在航空航天、人形機器人、工業製造、倉儲物流等行業推出相應的解決方案，在精密裝配，柔性分揀等場景廣泛應用，助力眾多企業實現降本增效。</p><p>隨着中國科技的迅猛發展、數字化轉型的加速以及人工智能技術的持續突破創新，具身智能市場規模顯著增長，未來發展潛力巨大。</p><p>「具身智能的發展，讓越來越多的工廠有了使用機器人的需求，工業生產由粗糙走向精細，這是知行的發展機遇。」白國超表示，知行機器人正加速在具身智能機器人方向的戰略佈局，將深入打造機械智能、感知智能、驅控智能三大核心智能生態技術，為全球客户提供卓越的智能機器人產品和解決方案。</p><h3><strong>投資方觀點：</strong></h3><p>誠美資本王飛雪表示:「隨着工業機器人智能化水平的持續提升，知行機器人在航空航天領域深厚技術積累和高品質的產品，將對其未來發展打下堅實基礎。」</p><p>北航機器人研究所名譽所長、中關村智友研究院院長王田苗教授表示: 「知行機器人不僅在靈巧抓持模塊化機構與機電控制方面有突出核心競爭力，從幾克到 60 多公斤都有工業實際銷售，目前正在加大航空、物流縱向應用領域從靈巧夾持器、機器人裝備到 AI 視覺導航控制應用佈局及開拓步伐。」</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>8 點 1 氪｜塔斯汀漢堡被曝吃出生肉；飛天茅台價格跌近 2000 元；南京博物院免費門票被黃牛炒至 200 元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3012833415226889?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 08:13:40  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2>TOP3 大新聞</h2><p><strong>塔斯汀漢堡被曝吃出生肉&nbsp;</strong></p><p>近日，有消費者發佈視頻曝光塔斯汀中國漢堡吃出生肉。10 月 28 日，記者以消費者的身份就此事致電塔斯汀全國客户服務熱線，客服表示，因為門店是加盟店，他們暫時不太清楚廣州門店的這一情況。客服稱，加盟店餐飲原材料是統一配送的，但食材加工由門店店員操作，「公司有統一的標準，但也是由門店去執行」。10 月 28 日中午，記者走訪位於天河、越秀多家塔斯汀門店，不少店員向記者表示，對於「有門店吃出生肉」的情況並不瞭解，他們的門店沒有出現這一情況。</p><p>另外，也有消費者反映，該品牌不止一次出現過類似的食品安全的問題。記者在天河一家門店的網絡點評中看到，有消費者在 10 月 18 日發佈評價表示，所點的雞肉裏面疑似是生肉。商家在 1 天后回覆稱「對此表示抱歉」。10 月 28 日，記者致電該門店就此事件當時的處理情況，工作人員告訴記者，稍後會有相關工作人員聯繫記者。截至記者發稿，暫未收到相關回復。（南方日報）&nbsp;</p><p><strong>飛天茅台價格跌近 2000 元</strong></p><p>今年「雙 11」，白酒行業價格戰激烈，飛天茅台價格逼近 2000 元。電商平台通過「百億補貼」使其跌至 2050 元，報價平台散裝價也降至 2200 元，較國慶大幅下跌。業內稱價格下跌與電商大促及市場形勢有關，白酒市場競爭激烈問題凸顯。據瞭解，為穩定產品價格，貴州茅台於 6 月發佈了兩條政策，即取消大箱 12 瓶飛天茅台整箱投放，原件拆箱政策或將取消；同時暫停 15 年陳年茅台、精品茅台發貨。隨後，飛天茅台原箱和散瓶批發價出現短暫回升。（證券時報）&nbsp;</p><p><strong>南京博物院免費門票被黃牛炒至 200 元&nbsp;</strong></p><p>今年暑假，市民遊客反映南京博物院一票難求，同時部分社交平台有匿名用户倒賣門票，將免費票哄抬至一兩百元。南京警方與南京博物院深度研判，發現多個異常 IP 地址，其短時間內有大量異常請求行為，時間間隔達毫秒級別，日均訪問預約系統超 2000 次。警方迅速行動，奔赴廣東、貴州、浙江三省同時收網，成功抓獲 67 名犯罪嫌疑人。（央視網）</p><h2>大公司/大事件</h2><p><strong>小米 SU7 10 月目標交付 2 萬台，雷軍：還在衝刺</strong></p><p>36 氪獲悉，10 月 27 日晚，小米董事長兼 CEO 雷軍在微博發文回應網友問題。對於小米 15 系列漲價幅度，雷軍稱即便漲價，小米 15 依舊物超所值，「相比往代同內存版本的漲價幅度，也肯定讓大家覺得‘貴得有理由’」。此外，對於小米 SU7 單月交付 2 萬台目標能否完成，雷軍表示：「還在努力衝刺」。</p><p><strong>北京二手房 10 月成交已破 2 萬套，網籤創 19 個月新高</strong></p><p>北京樓市優化政策實施近一月，二手房市場回暖提速。截至 26 日，10 月二手房實際成交量已超 2 萬套，網籤量達 1.3 萬套。業內普遍預測，10 月總網籤量將破 1.7 萬套創 19 個月新高，實際成交有望超 2.5 萬套，達 2017 年以來八年同期最高水平。但業內也提示，與過往成交量的大幅增長引發價格上漲的預期不同，從當前市場反饋來看，成交量反彈更多地催生價格企穩，整體上漲的局面尚未出現。（北京商報）</p><p><strong>國際黃金回收價突破 600 元每克&nbsp;</strong></p><p>金價節節攀升，金店黃金報價也水漲船高。10 月 27 日，記者對北京地區黃金消費市場進行實地走訪發現，目前，各大品牌黃金飾品及黃金擺件報價基本都在 800 元/克以上，部分品牌黃金回收價則突破 600 元/克。&nbsp;</p><p>「最近（黃金飾品及黃金擺件）價格確實漲了不少，突破 800 元/克之後，也沒有太多優惠。算上工本費，每克黃金價格已經突破 850 元/克。」北京一家老鳳祥店面工作人員説。回收業務方面，記者走訪瞭解到，周大福回收金報價為 606 元/克，老鳳祥目前的回收價也在 600 元/克左右。（中國證券報） &nbsp;</p><p><strong>上海二手房 10 月成交已破兩萬套&nbsp;</strong></p><p>10 月 28 日，上海網上房地產網站數據顯示，上海二手房 10 月 27 日成交量達 1102 套。至此，10 月至今上海二手房成交總量已達 21130 套，自 3 月、6 月、7 月之後，年內單月第四次突破 20000 套。另據安居客上海監測，截至 10 月 27 日，10 月上海二手房日成交量已經五度破千套大關，10 月至今成交量環比 9 月同期增長逾 50%。業內人士認為，僅從數據層面看，市場需求得到了一定的釋放，前期一系列政策的推出對成交量的增長也起到了積極的推動作用。隨着市場信心的增強和政策效果的持續釋放，預計上海二手房市場在接下來的一段時間有望繼續保持較高的交易熱度。（中證金牛座）&nbsp;</p><p><strong>菜鳥全面接入京東第三方平台，提供菜鳥速遞和菜鳥大件服務</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，繼京東物流接入淘寶天貓之後，近日，菜鳥也全面接入京東第三方平台，為商家和消費者提供菜鳥速遞服務，雙方系統已基本完成對接。菜鳥的自營快遞—菜鳥速遞、菜鳥大件在接入之列。據瞭解，這意味着京東平台第三方商家有了新的服務選擇。</p><p><strong>阿里影業接盤華誼兄弟所持東陽美拉 70% 股份</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，浙江東陽美拉傳媒有限公司發生工商變更，華誼兄弟退出股東，退出前持股 70%，新增北京阿里巴巴影業文化有限公司為股東，同時公司法定代表人由王忠磊變更為李捷。信息顯示，該公司成立於 2015 年，註冊資本 500 萬元人民幣，經營範圍包含：影視文化信息諮詢；影視劇本創作、策劃、交易等。</p><p><strong>美股三大指數集體收漲，熱門中概股普漲</strong></p><p>36 氪獲悉，10 月 28 日收盤，美股三大指數集體上漲，道指漲 0.65%，納指漲 0.26%，標普 500 指數漲 0.27%；大型科技股漲跌不一，英特爾漲超 1%，谷歌漲 0.88%，蘋果、Meta 漲 0.86%，亞馬遜漲 0.3%；特斯拉跌超 2%，奈飛跌 0.74%，英偉達跌 0.72%，微軟跌 0.36%。熱門中概股普漲，名創優品、蔚來漲超 10%，小鵬汽車、老虎證券漲超 8%，百度、微博漲超 3%，36 氪漲超 2%，理想汽車、網易漲超 1%。</p><p><strong>諾基亞與中華電信就 5G-Advanced 達成擴展協議</strong></p><p>諾基亞 10 月 28 日宣佈，與中華電信將簽署為期一年的續約協議，以更新在中國台灣中部和南部地區的 5G 網絡。該項目旨在提升中華電信 5G 網絡的性能、容量和能效，併為中華電信的 5G-Advanced 網絡演進奠定基礎。部署工作正在進行中，預計將持續 12 個月。（界面新聞）</p><p><strong>法國巴黎銀行據悉再度裁員，信貸銷售和交易部門受到影響</strong></p><p>根據知情人士透露，法國巴黎銀行上週在紐約解僱了至少六名員工，其中包括美國高收益交易主管 David Malvern。知情人士表示，兩名投資級信貸交易員以及兩名銷售人員也被解僱。（財聯社）</p><p><strong>DeepTrin 在香港設立亞太地區總部</strong></p><p>香港投資推廣署宣佈，內地圖形處理器雲端平台 DeepTrin 在香港設立亞太地區總部。DeepTrin 香港辦事處將負責拓展美國地區以外的海外及內地市場業務與技術研發。（界面新聞）</p><p><strong>印尼禁售 iPhone 16，稱蘋果未履行投資承諾</strong></p><p>10 月 28 日消息，印尼政府日前宣佈禁止在該國銷售 iPhone 16，稱蘋果公司未履行在印尼國內的投資承諾。印尼工業部早些時候表示，蘋果承諾向印尼基礎設施和本地採購投資 1.7 萬億印尼盾（約合 1.09 億美元），但實際兑現金額僅為 1.48 萬億印尼盾。（界面新聞）</p><p><strong>大眾汽車據悉醖釀 40 億歐元降本計劃，包括減薪和關閉部分德國工廠</strong></p><p>據消息，知情人士稱，大眾汽車董事會已擬定計劃，尋求為其表現不佳的乘用車品牌削減約 40 億歐元成本。提議包括全員減薪 10% 和暫停 2025 年和 2026 年的工資增長，以及關閉部分德國工廠的方案。(財聯社)</p><p><strong>LG 化學在歐洲設立研發中心</strong></p><p>36 氪獲悉，據 LG 化學消息，LG 化學位於德國法蘭克福的歐洲創新中心近日正式啓動。LG 化學計劃在歐洲集中培育新一代電池材料、生物材料以及塑料再利用等環保技術。同時，LG 化學正通過歐洲創新中心與弗勞恩霍夫研究所、瑞士聯邦理工學院（ETHZurich）等歐洲先進研究機構以及大學，一同探討構建合作伙伴關係。此外，LG 化學計劃到 2028 年，將歐盟地區的研發人員規模擴大至 40 餘名。</p><p><strong>大眾德國工人 10 月 28 日暫停生產，抗議關閉工廠計劃</strong></p><p>大眾汽車集團在德國的工人將於 10 月 28 日暫停生產，加入抗議該公司在德國史無前例的工廠關閉計劃的集會。工會領袖計劃通知德國 11 家工廠的員工與該公司談判的最新進展。這些事件為這家歐洲最大汽車製造商充滿爭議的一週拉開了序幕。該公司 10 月 30 日公佈第三季度業績時，預計將公佈銷售額和利潤雙雙下滑。（新浪財經）</p><h2>AI 最前沿</h2><p><strong>阿里巴巴國際站發佈首個全流程 AI 產品</strong></p><p>36 氪獲悉，10 月 28 日，阿里巴巴國際站發佈首個全流程 AI 產品：推出 AI 生意助手 2.0。新產品在發品、接待、營銷、合規領域分別為中小企業配備了 4 個專業的 AI Agent，能實現整個外貿經營的全流程託管，為中小企業創造生意增量。據瞭解，新的 AI 外貿產品還將能關聯企業專屬知識庫，形成更加個性化、更具專業化的服務方案。</p><p><strong>Meta 據悉正在開發人工智能搜索引擎</strong></p><p>據 The Information 消息，試圖在開發人工智能方面跟上 OpenAI 的步伐，Meta 正在開發一個搜索引擎，該搜索引擎可以爬行網絡，為使用其 Meta AI 聊天機器人的用户提供有關時事的對話答案。據一位曾與該搜索引擎團隊交流過的人士稱，Meta 希望通過這種方式降低對谷歌搜索和微軟必應的依賴，目前這兩家公司為使用 Mete AI 的用户提供新聞、體育和股票方面的信息。（界面新聞）</p><p><strong>萬興科技萬興喵影煥新升級，推出十餘項 AI 功能</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，萬興科技旗下視頻創意軟件萬興喵影桌面端發佈全新版本萬興喵影 2025。據瞭解，萬興喵影 2025 一次性新增上線超十項 AI 功能，助力視頻創作增效提質，如 AI 翻譯唇形驅動、智能馬賽克等創作增效功能，以及 AI 超清、AI 人聲美化等視頻提質功能。&nbsp;</p><h2>大公司財報</h2><p><strong>華誼集團：前三季度營業收入 341.13 億元，同比增長 9.91%</strong></p><p>36 氪獲悉，華誼集團發佈第三季度財報。財報顯示，公司前三季度實現營業收入 341.13 億元，同比增長 9.91%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 6.03 億元，同比下降 9.07%。第三季度實現營業收入 117.01 億元，同比增長 2.10%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 1.89 億元，同比下降 65.70%。</p><p><strong>海馬汽車：前三季度淨利潤 5610.45 萬元，同比扭虧</strong></p><p>36 氪獲悉，海馬汽車發佈第三季度財報。財報顯示，公司第三季度營業收入 4.50 億元，同比增長 94.15%，前三季度實現營業收入 10.46 億元，同比下降 45.34%；第三季度淨利潤 2.08 億元，同比增長 341.95%，前三季度淨利潤 5610.45 萬元，上年同期虧損 1.49 億元；前三季度基本每股收益 0.0341 元。</p><p><strong>中國海洋石油：前三季度歸母淨利潤 1166.6 億元，同比增長 19.5%</strong></p><p>36 氪獲悉，中國海洋石油發佈第三季度財報。財報顯示，前三季度公司實現油氣銷售收入約人民幣 2714.3 億元，同比上升 13.9%；歸屬於母公司股東的淨利潤達人民幣 1166.6 億元，同比上升 19.5%。前三季度，公司的平均實現油價為 79.03 美元/桶，同比上升 2.9%；平均實現氣價為 7.78 美元/千立方英尺，同比下降 1.8%。&nbsp;</p><p><strong>中國石化：前三季度歸母淨利潤 442.47 億元，同比下降 16.5%</strong></p><p>36 氪獲悉，中國石化發佈第三季度財報。財報顯示，前三季度歸母淨利潤 442.47 億元，同比下降 16.5%。第三季度歸母淨利潤 85.44 億元，同比下降 52.1%。</p><p><strong>綠地控股：前三季度營收為 1599.49 億元，同比下降 36.93%</strong></p><p>36 氪獲悉，綠地控股發佈第三季度財報。財報顯示，前三季度營收為 1599.49 億元，同比下降 36.93%，公司房地產業結轉規模、基建產業營收規模受行業低迷影響同比均有較大幅度下降；歸母淨利潤為 2.37 億元，同比下降 90.40%；基本每股收益 0.02 元。第三季度營收為 446.22 億元，同比下降 43.82%；歸母淨利潤為 2695.04 萬元，同比增長 118.40%。</p><h2>投融資</h2><p><strong>「珅斯科技」宣佈完成 A 輪融資</strong></p><p>36 氪獲悉，近日，「珅斯科技」宣佈完成 A 輪融資，投資方為同創偉業、協立投資，融資資金主要用於新產品研發、新產線建設和市場推廣。本輪融資由啓辰資本擔任財務顧問。據介紹，珅斯科技成立於 2021 年，其主打產品為電流傳感器和位置傳感器，應用於汽車、新能源、儲能及工業自動化等四大領域。</p><p><strong>「輕舟智航」完成數億元 C+輪融資</strong></p><p>36 氪獨家獲悉，近日智能駕駛公司「輕舟智航」完成了數億元 C+輪融資，由逐鹿聚航基金投資。本輪融資主要用於加大全棧自動駕駛技術的研發投入，推進中高階 NOA 方案的大規模量產交付。</p><p><strong>「豐郅 Fonrich」完成 A 輪數千萬元興證資本獨家融資</strong></p><p>36 氪獲悉，豐郅（上海）新能源科技有限公司宣佈正式完成 A 輪數千萬獨家融資，投資⽅為興證資本。本輪融資主要⽤於加強前沿技術研究，提升⾏業產品滲透率，將安全智能新能源系統拓展⾄更多場景，實現從系統研發延展到未來產業佈局的轉化⽬標。</p><p><strong>Filigran 完成 3500 萬美元 B 輪融資</strong></p><p>歐洲網絡技術公司 Filigran 宣佈完成 3500 萬美元的 B 輪融資，由 Insight Partners 領投，並得到現有投資者 Accel 和 Moonfire 的持續支持。這筆資金將推動該公司的全球擴張，特別是在美國和太平洋地區，同時支持持續的產品創新，重點關注人工智能和數據工程用例。（界面新聞）&nbsp;</p><h2>酷產品</h2><p><strong>蘋果發佈搭載 M4 芯片的 iMac，第一批 AI 功能正式落地</strong></p><p>蘋果公司推出人工智能 Apple Intelligence 的第一階段功能，併發布配置 M4 芯片的新款 iMac 台式機。該公司 10 月 28 日公告稱，新款 iMac 的起售價與之前的型號同為 1299 美元，處理速度更快，並且配備了用於處理人工智能任務的增強型神經網絡引擎。這款產品將於 11 月 8 日上市。另外，蘋果表示，其 Apple Intelligence 軟件現在可用於 iPhone、iPad 和 Mac。儘管蘋果在 6 月介紹了人工智能更廣泛的應用，但最初階段只是覆蓋一小部分。（財聯社）</p><p><strong>全新 smart 精靈 5 號正式發售，22.99 萬起</strong></p><p>36 氪獲悉，10 月 27 日，豪華大五座 SUV 全新 smart 精靈 5 號正式發售。新車主打運動户外，共推出四個版本，並配備激光雷達、800V 平台等，最大續航里程可達 740km，限時到手價 22.99-36.8 萬。&nbsp;</p><p><strong>智己汽車：2026 年將具備 L3 級自動駕駛量產條件</strong></p><p>36 氪獲悉，10 月 28 日，智己汽車宣佈成為全國首個同時具備 L2、L3、L4 智能駕駛量產能力的品牌，2026 年將具備 L3 級自動駕駛量產條件。據瞭解，在本月開通「全國都好開、全場景都敢開」無圖 NOA 後，智己已啓動在德國、法國等歐洲市場的 L2+道路測試，為智駕出海打造首個「全球都能開」的無圖 NOA。</p><p><strong>整理｜</strong> 郝禹琦&nbsp;</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>蘋果 29999 元一台的 Vision Pro 確實要停產了 | 焦點分析</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3007628930393346?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 08:00:00  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者丨邱曉芬</p><p>編輯丨蘇建勳</p><p>10 月 24 日，The Information 援引多位供應鏈人士消息稱，蘋果空間計算設備 Vision Pro 最早將於今年 11 月份停止組裝，後續將停產。</p><p>作為押注下一代交互方式的重磅產品，更是庫克職業生涯裏最重要的里程碑，蘋果一直對 Vision Pro 寄予厚望。「減產、停產」消息一出，也引發了行業熱議——</p><p>一位蘋果生態開發者向 36 氪表示，"雖然幾個月前就知道了，但看到這個信息還是會難過一下"。也有創業者提出，擔憂蘋果這一動向或影響投資人對空間計算的信心。</p><p>不過，多位 XR 行業資深人士則認為，該新聞有誤導之嫌，其容易產生「蘋果未來不再開發空間計算設備」的錯誤理解，導致恐慌。</p><p>36 氪經過多方求證，<strong>Vision Pro 在 2024 年底即將減產、停產，確是事實</strong>。不過，這一動向是蘋果意料之內的舉措，既符合蘋果的預期，也是國內供應鏈的正常舉動。</p><p>而在第一代產品停產後，蘋果在空間計算設備上的探索，將逐步往輕量化、降價的方向上延續。</p><h3>Vision Pro「停產」，不奇怪</h3><p>根據天風國際分析師郭明錤此前披露的信息，蘋果對 Vision Pro 的出貨量預測，從最早時的 70-80 萬下調至後來的 40-45 萬台；</p><p>而 36 氪從供應鏈處瞭解到，自今年 1 月份發售以來，蘋果 Vision Pro 截至目前的<strong>銷售量大概為 40 萬台，預計今年內不會超過 50 萬台</strong>——結合前後這兩項數據，可以表明，<strong>Vision Pro 雖然沒有最初設想般熱銷，但銷售量基本符合蘋果在供應鏈的備料預期。</strong></p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="828,552" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_968641c293d34cfda4bae344edf9fc16@1199336245_oswg47686oswg828oswg552_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Vision Pro 圖源官方</p><p>選擇在年底做調整，也在國內供應鏈的常態。</p><p>36 氪瞭解到，國內消費電子供應鏈工廠一般選擇在每年第四季度對全年生產做「收尾」，同時對明年的需求做出備料預測。</p><p><strong>「Vision Pro 正處於年底‘清貨’階段」，</strong>一位行業人士向 36 氪分析，「<strong>按照蘋果此前銷售預估的數據，供應鏈的物料預備正好夠，所以在今年把這個版本賣掉，結束生產也很正常</strong>」。</p><p>這種調整，其實蘋果很早就預料到。</p><p>一位 XR 產業鏈人士表示，蘋果早在<strong>2024 年 4 月份</strong>，已經<strong>不再向供應鏈訂購更多的 Vision Pro 零部件——</strong>也就是説，這款產品僅僅賣了不到三個月，蘋果就充分意識到產品需求不足的問題。</p><p>不過，不管從蘋果 Vision Pro 的設計思路來看，還是過往產品打法，這都不是一款能走量的產品。可以説，蘋果本來就沒打算靠 Vision Pro 走量。</p><p>從產品的層面，Vision Pro 最「炫技」的交互，實際用起來有一定門檻，小白用户難以快速上手。產品也不夠輕薄，價格過高。有接近蘋果的人士表示，蘋果內部也非常清楚——Vision Pro「太貴、太重，很難走量」。</p><p>從過往蘋果的產品打法上，也可以看出蘋果的節奏把握：蘋果新產品線的第一代產品，<strong>核心目標往往是呈現產品設計思路，為下一代探路試水，後續幾代才真正大賣。</strong></p><p>當蘋果並不把空間計算設備普及的重任押寶在第一代時，Vision Pro 在今年年底清完貨就及時減產停產，是再正常不過的一件事。</p><h3>籌備「SE 版」<strong>Vision Pro</strong></h3><p>Vision Pro 賣不動是事實，蘋果的空間計算佈局卻並不止步於此。</p><p>前述接近蘋果的人士表示，蘋果<strong>目前研發資源都投資在了 Vision Pro 下一代產品，在</strong>全新的項目組中，「<strong>從 Vision Pro 項目組轉過來的人很多」。</strong></p><p>從帶頭人的選擇上，也可以看出蘋果並不會放棄對空間計算的探索。據彭博社此前報道，目前負責蘋果 Vision Pro 項目的主管丹·裏奇奧（Dan Riccio）即將退休，扛起大旗的是蘋果硬件負責人約翰·特努斯（John Ternus）。</p><p>這位 49 歲、在蘋果工作了超過 20 年工程師，被外部認為是<strong>「最有可能接替庫克擔任蘋果 CEO 的候選人</strong>」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,422" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_0cbeced5eb094de2a207068e4669cc65@1199336245_oswg28010oswg750oswg422_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">John Ternus 圖片來自公開渠道</p><p>36 氪從接近蘋果人士處瞭解到，蘋果下一代全新產品大概率會針對重量、定價、交互方面重新做出調整，類似蘋果手機「SE」系列的思路。&nbsp;</p><p>具體而言，<strong>下一代產品或將重量控制到 300 克以內，比 Vision Pro 減重一半，價格控制在一萬元以內，是 Vision Pro 的 1/3，考慮在 2025 年發佈。</strong></p><p>此外，EyeSight 和眼動模式，也會做出相應調整。</p><p>此前，為了支撐這兩項功能，Vision Pro 的整體屏幕設計不僅過於厚重、擠佔了成本，還過濾掉了大部分戴眼鏡的用户。並且，眼動功能在實際使用時，容易出現誤觸、眼睛疲勞的問題，相當一部分用户選擇關閉這一功能。</p><p>前述人士向 36 氪分析，蘋果的下一代產品或去掉 EyeSight 和眼動，考慮改用<strong>屏幕自動吸附、以及頭瞄（</strong>即準心在屏幕中間，頭動時準心跟着動<strong>）的方式。</strong></p><p>不過，有開發者對此表示擔憂，認為如果交互出現變化，或對後續開發產生影響，不過其認為，「還要真機出來才能知道（怎麼應對）」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1447,861" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_21ce7219b1f846a9883a6ad91b236bfb@1199336245_oswg216768oswg1447oswg861_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">EyeSight 功能，圖源官方</p><p>其實，先推更貴、更高階的產品驗證思路，再搭配「減配減價」版本沖銷量的做法，在 XR 行業內並不罕見。</p><p>不久前，Meta 就在 Quest 3 之後，又推出了售價僅為 300 美金的 Quest 3S（前者起售價 500 美元）——後綴的"S"，有着「開始」普及的意思。</p><p>雖然剛開始銷售不到一個月，還沒有沉澱銷量數據，據 Meta 官方信息，Quest 3S 已成為亞馬遜美國視頻遊戲類別中最暢銷的設備，算開了個好頭。</p><p>而從蘋果的角度，用「SE 版"的產品思路做第二代產品，不失為一項性價比很高的選擇。這代表着，蘋果 Vision Pro 過去積累的研發經驗都可以複用，供應鏈縱有多備的料，也可以被下一代消化掉。</p><p>而蘋果也對於下一代產品同樣寄予出圈厚望，有供應鏈人士稱，預期大概至少是<strong>Vision Pro 今年出貨量的兩倍（約百萬台）以上。</strong></p><p>在經過了過去一年艱難的市場探索和產品思路驗證之後，2025 年，正是考驗蘋果空間計算設備能否真正大眾化的關鍵一年。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,600" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241026/v2_522eeee3834c4768a7174f51835c0fdc@1199336245_oswg137923oswg1080oswg600_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">end</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雷鳥創新發布分體式 AR 眼鏡「雷鳥 Air 3」，售價 1699 元 | 最前線</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3012124861031944?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 20:17:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>文 | 田哲</p><p>編輯 | 蘇建勳</p><p>10 月 28 日，雷鳥創新舉辦雷鳥 Air 3 系列秋季新品發佈會。會上，雷鳥創新推出雷鳥 Air 3 和雷鳥 Air 2 三週年冠軍版，定價分別為 1699 元、1399 元，首次將分體式 AR 眼鏡價格降至 2000 元以內。</p><p>發佈會上，雷鳥創新創始人兼 CEO 李宏偉分享了一組用户調研數據：91% 的分體式 AR 眼鏡用户主要使用眼鏡來觀影和遊戲。他表示，絕大多數用户希望使用 AR 眼鏡來體驗沉浸式娛樂，而非複雜的多任務應用。</p><p>因此，Air 3 被定義為一款可以裝進口袋，戴在臉上的顯示終端——雷鳥創新將其稱為「口袋電視」。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1274,638" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_6edaf81d7c814d399fa80c3d039c51fb@17715901_oswg37294oswg1274oswg638_img_jpg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">Air 3</p><p>Air 3 專注於提升用户的觀影和遊戲體驗，據悉，其搭載了由雷鳥創新和 TCL 聯合研發的全新孔雀光學引擎。&nbsp;</p><p>光路方面，Air 3 實現了多層高精度 AR 鍍膜，減少多餘雜光的幹擾。通過重新設計半反射鏡的鏡片，Air 3 的 Eyebox 面積達到了 14mm*7mm，在更大 EyeBox 面積下，Air 3 能夠更好地適配不同臉型，同時攻克了此前用户經常提到的邊緣清晰度問題，通過減小畸變的程度，使畫面邊緣的清晰度提升了 35%。</p><p>屏幕方面，Air 3 使用的是雷鳥創新和視涯共同首發了第五代 Micro-OLED，這代屏幕上搭載了 Tandem OLED 技術，顯示色彩達到了 145% sRGB 色域覆蓋、98% 的 DCI P3 色域覆蓋，入眼亮度達到了 650 nits，對比度提高到了 200000∶1。在與 TCL 共同成立的光學實驗室中，雷鳥對這代屏幕的色彩精準度進行校正，每台出廠的 Air3 的 Delta E 均小於 2，達到專業級色彩表現力。&nbsp;</p><p>此外，Air 3 全面支持 3840Hz 的 PWM 調光，結合硬件防藍光技術，可緩解眼部疲勞。這兩項技術的加持，Air 3 通過了南德 TUV 的防藍光和抗疲勞兩項認證。</p><p>聲音方面，李宏偉表示，目前市面上大部份廠商選擇的公版方案遠遠達不到雷鳥理想中的聲音效果。Air 3 上使用了雷鳥創新耗時兩年完全自研，專為眼鏡設備設計的四單元背靠背式揚聲系統。</p><p>該揚聲系統採用了兩倍於公版揚聲器面積的振膜，使用特殊複合膜高分子材料，聲壓級達到行業平均水平的 2.5 倍，Air 3 也因此獲得了 CGEC 的 5 星金耳朵認證。</p><p>雷鳥創新還發布了雷鳥 Air 2 三週年冠軍版。李宏偉表示，希望這款產品能夠成為「年輕人的第一台 AR 眼鏡」，讓每個人都能隨時隨地享受 AR 帶來的大屏視覺樂趣。</p><p>公開資料顯示，雷鳥創新是國內消費級 AR 公司，具備 XR 光學和整機自研能力，近半年已完成超 5 億元融資。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>大眾在美國發布全新品牌，博世發佈 800 伏電動驅動系統｜海外日報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3012074598262272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 19:22:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>「&nbsp;Top 3 News&nbsp;」</strong></h2><h3><strong>大眾汽車旗下新品牌 Scout Motors 發佈首款 SUV 和皮卡電動車</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>大眾汽車在美國的獨立品牌 Scout Motors 剛剛發佈了它的前兩款車型，目前這兩款車型被稱為「生產意向概念車」。它們分別是 Traveler SUV 和 Terra 皮卡。這兩款車型的設計靈感來源於 1960 年代和 1970 年代生產的原始 Scout 車型，因此它們都具有非常復古的外觀。這兩款車型都採用了堅固的非承載式車身底盤，配備了實心後軸和前後差速鎖。Scout 表示，其電動機將產生 1000 磅英尺的扭矩，通過四輪驅動系統傳遞，幫助 Traveler 和 Terra 在大約 3.5 秒內完成 0-60 英里/小時的加速。雖然目前尚不清楚電池容量的大小，但 Scout 預計 Traveler 和 Terra 的續航里程將達到 350 英里。這兩款車型將基於 800V 電氣架構構建，並將支持高達 350kW 的快速充電。它們還將具備雙向充電功能。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,570" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_b7aa1619b4b742d8a66ef636ef30aef3@6130289_oswg1066335oswg1080oswg570_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">大眾旗下新品牌 Scout（來源：TopGear)</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>Scout Motors 作為大眾汽車旗下的新品牌，其首批電動 SUV 和皮卡車型的亮相，標誌着大眾集團在電動化和美國市場專用品牌方面的深入佈局。這兩款車型的復古設計不僅向經典致敬，同時也展示了品牌對未來電動車設計理念的探索。1000 磅英尺的扭矩和 3.5 秒的 0-60 英里/小時加速性能，體現了 Scout Motors 對性能的追求，而 350 英里的續航里程和高達 350kW 的快速充電能力，則展示了其在電動車技術方面的雄心。增程式變體的計劃和強大的牽引及有效載荷能力，使得這兩款車型不僅適合日常使用，也能滿足越野和冒險的需求。Scout Motors 的定價策略也顯示出其在市場中的競爭力，尤其是考慮到美國對中國聯網汽車的禁令，這可能為 Scout Motors 提供了一個進入市場並建立品牌忠誠度的機會。</p><h3><strong>特斯拉的儲能業務正在蓬勃發展，但太陽能已經消失</strong></h3><p><strong>要點：</strong></p><p>特斯拉的能源存儲業務正在蓬勃發展，並且增長才剛剛開始。特斯拉的能源存儲部署年增長率達到了 75%。特斯拉的 Lathrop Megafactory 目前正以每年 40 GWh 的全計劃產能生產 Megapacks，而 Powerwall 的年生產能力達到了 700,000 個，可以為每個季度貢獻超過 2 GWh 的能源存儲部署。此外，特斯拉還透露其上海超級工廠計劃在 2025 年第一季度開始首次發貨 Megapacks。特斯拉的 Megapack 是一種大型固定式電池儲能系統，使用鋰鐵磷酸電池技術，這種電池類型更耐用，可以充電至 100% 而不會有太大的損耗。一個 Megapack 單元的最大能源容量為 3 兆瓦時（MWh），相當於 3,000 千瓦時（kWh）。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,519" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_cbaf94b0fc6d4912a5949e94a63fe031@6130289_oswg275085oswg1080oswg519_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Megapack 電池包（來源：Electrek）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>特斯拉的能源存儲業務預計將在未來一年內部署約 60 GWh，這將是一個令人印象深刻的成就。與此同時，特斯拉的太陽能業務似乎正在走向終結。特斯拉通過有爭議的 SolarCity 收購獲得了太陽能業務，這是由馬斯克的表兄弟創立並由馬斯克本人資助的。儘管太陽能部署自特斯拉收購 SolarCity 以來有所下降，但馬斯克曾辯護稱太陽能業務仍是公司重要的一部分。然而，在他贏得訴訟後，特斯拉開始停止報告太陽能部署並逐步淘汰了這項業務。儘管特斯拉不再大量從事太陽能業務，但市場上仍有其他公司提供太陽能服務，對北美用户而言這是一種減少電費的有效方式。</p><h3><strong>英國採用低成本技術進行車對網充電試驗</strong></h3><p><strong>要點：</strong><br>英國目前正在進行一個名為 V2VNY 的項目，旨在通過使用新的、成本更低的技術來試驗車對網（V2G）電動車工作場所充電。V2VNY 項目探索使用交流（AC）V2G 充電器來降低碳排放和能源成本的有效性，這種充電器比在工作場所和家庭中使用的直流（DC）充電器更具成本效益。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,704" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_5f6f02ebebec4755a30bbe7a895d2fa9@6130289_oswg666750oswg1080oswg704_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">英國 V2VNY 項目（來源：ElectricCarsReport）</p><p><strong>觀點：</strong></p><p>V2VNY 試驗的首批充電器已經安裝，該項目的目標是展示一種商業上可行的方式，讓車隊所有者、企業和電動車駕駛員節省資金，同時幫助英國在高峯時段減輕電網負荷。車對網充電意味着電動車可以從電網獲取電力，也可以將電力送回電網。如果電動車在電價低時充電，然後在高峯時段電價高時將電力送回電網，車隊/建築所有者可以節省電費。V2VNY 項目還在試驗將能量從電動車發送到建築物和其他車輛，作為車對一切（V2X）的一部分。V2VNY 項目由 Hangar 19 領導，與 CrowdCharge 和 DriveElectric 合作。CrowdCharge 已經在家庭中運行 V2G 超過三年，取得了有效的結果。其他項目合作伙伴包括 Electric Corby、Oxfordshire County Council、Grid Beyond 和 JLR。JLR 為試驗提供原型電動車。</p><h2><strong>「 大事件 」</strong></h2><h3><strong>現代 N 系列新概念車</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,592" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_ccd58507fcdb4099a6ac15a442362d5f@6130289_oswg776624oswg1080oswg592_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">現代 RN24 概念車（來源：ElectricCarsReport）</p><p>現代汽車的高性能 N 部門在年度「N Day」活動上推出了 RN24——一款下一代「滾動實驗室」（Rolling Lab），展示了未來高性能電動車輛的可能性。該活動突出了現代 N 在高性能、經過賽車驗證的技術方面的不懈創新和承諾，尤其是針對電動車型的。RN24 是現代 N 系列測試車系列中的最新進化，這些測試車連接了賽車技術和 N 系列量產車型之間的橋樑。從 2012 年的 RM（Racing Midship）系列開始，包括 RN22e 和 N Vision 74 等電動車型，滾動實驗室一直是高性能技術的試驗場。</p><h3><strong>特斯拉 Model Y 中期改款偽裝車在中國現身</strong></h3><p>特斯拉 Model Y 的新款車型最近在中國被拍到，這些被偽裝覆蓋的車輛預示着即將到來的設計更新。繼去年 Model 3 的更新之後，市場一直在期待 Model Y 的更新。去年，路透社報道稱特斯拉計劃在 2024 年推出名為 Juniper 的 Model Y 更新。隨後，彭博社補充説，特斯拉計劃在 2024 年中期發佈 Model Y 的更新。儘管特斯拉及其 CEO 埃隆·馬斯克都曾表示，今年不計劃更新 Model Y，但這一聲明並沒有排除明年年初的可能性。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,515" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_e07b2617e5fd4ffdb4fad9f464b4d7cb@6130289_oswg539148oswg1080oswg515_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">特斯拉 Model Y 改款偽裝車現身中國（來源：Electrek）</p><p>今年夏天早些時候，加利福尼亞州開始出現偽裝的 Model Y 原型車，最近，一些泄露的信息揭示了即將到來的 Model Y 更新的一些新設計元素。最新的報道顯示，特斯拉可能在本週開始試生產。在中國，幾輛新的特斯拉 Model Y 偽裝車本週被發現，這些偽裝表明新 Model Y 將有新的前端和後端設計。內飾預計將與新 Model 3 類似，包括一個新的環境光條，這一點已經通過泄露的信息得到確認。泄露的信息還顯示，尾燈之間將有一條紅色光條，上面有「特斯拉」的標誌。此外，特斯拉還預計將在中國發布 Model Y 的新 7 座版本。近年來，特斯拉的新車型通常首先在上海的超級工廠投產，這次 Model Y 的更新似乎也不例外，但預計這將是一個全球性的項目。</p><h3><strong>博世發佈 800 伏電動驅動系統</strong></h3><p>博世工程公司近日推出了一款針對電壓高達 800 伏的電氣系統開發的高性能電氣化解決方案，進一步擴展了電動驅動在海上應用中的潛在用例，同時提高了系統效率。新款電動馬達 SMG 230 設計用於 400 至 800 伏的系統電壓。在理想的電壓和温度範圍內，它能夠提供高達 200 千瓦的持續功率輸出和約 250 牛頓米的扭矩。得益於 800 伏技術，功率密度也得到了顯著提升。SMG 230 比相同重量的 400 伏同類機器多提供 80 千瓦的功率，或者在相同性能水平下，擁有更緊湊的尺寸和更輕的重量。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="669,391" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_ea648d28873848fd80deab51402a0796@6130289_oswg341499oswg669oswg391_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">博世 800 伏電氣電壓平台（來源：博世）</p><p>這款設計用於高達 800 伏電氣電壓的逆變器，採用碳化硅半導體，其效率超過 99%。功率模塊中的碳化硅半導體能夠實現更快的開關操作，這意味着以熱量形式損失的能量顯著減少。博世為船用驅動系統的電氣化提供了一套完整的組件，包括電子控制單元、逆變器、電動馬達和傳動裝置，適用於 400 伏和 800 伏應用。這為造船廠和系統集成商在適應各自要求的電氣化策略時提供了最大的靈活性，並允許他們快速輕鬆地將相關組件集成到他們的船隻中。系統組件基於現代汽車技術，結合了高魯棒性和極高的可靠性。通過其全面的船用驅動系統電氣化套件，博世正在為持續減少温室氣體和噪音排放做出關鍵貢獻。</p><h3><strong>福特、LG 將把電動汽車電池生產從波蘭遷至密歇根州</strong></h3><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,544" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_51df314eb2e54799b408998a91902b63@6130289_oswg625056oswg1080oswg544_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">福特 Mach-E 電動車（來源：Electrek）</p><p>福特和 LG 達成了一項新協議，計劃在 2025 年將福特 Mustang Mach-E 的電動汽車電池生產從波蘭轉移到密歇根的工廠。這一舉措與美國的 IRA（通貨膨脹減少法案）和税收抵免有關。新協議將福特 Mach-E 電池生產轉移到美國，以便這些電池能夠利用美國的各種激勵措施。在歐洲，LG 計劃通過為福特的電動商用貨車供應總計 109 GWh 的電池來利用那裏的激勵措施，從 2026 年開始。</p><h2><strong>「 酷產品 」</strong></h2><h3><strong>勞斯萊斯幻影金手指特別版</strong></h3><p>為慶祝 1964 年電影《金手指》上映 60 週年，兩大汽車品牌巨頭——勞斯萊斯和阿斯頓·馬丁——推出了向這部 007 經典電影致敬的車型。繼阿斯頓·馬丁 DB12 金手指版之後，勞斯萊斯也推出了幻影金手指版，這款特別版車型採用了與電影中奧裏克·金手指的 1937 年幻影 II 型相同的規格。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,618" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_8d96794b5d1a4c3c955840e2c7d42f86@6130289_oswg1067800oswg1080oswg618_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">勞斯萊斯幻影金手指特別版（來源：TopGear）</p><p>幻影金手指特別版採用了電影中標誌性車輛的黑金配色方案。2024 年版車型配備 21 英寸輪轂，其光滑的碟形外觀向電影中的經典設計致敬。此外，這款致敬車型採用了 18 克拉黃金鍍層和銀色塗層，呼應了電影中經典的黃金配色車輛</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,610" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_8b2d4e3d2d9c4fb280f8f7b6973142f3@6130289_oswg1026705oswg1080oswg610_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">勞斯萊斯幻影金手指特別版（來源：TopGear）</p><p>車內裝飾精緻非凡，勞斯萊斯在前中控台上嵌入了一個 18 克拉黃金打造的 Phantom 車形裝飾條，前後中控台均飾有金色邊框。手套箱上刻有電影中的經典台詞「這是黃金，邦德先生。我一生都熱愛它的色彩、光輝和神聖的美感」。內飾還包括海軍藍真皮座椅和胡桃木細節裝飾，整體奢華典雅</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,614" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_d5f36ce3e0374fa49d6b6d4e6452ea07@6130289_oswg835531oswg1080oswg614_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">勞斯萊斯幻影金手指特別版（來源：TopGear）</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>氪星晚報｜菜鳥全面接入京東平台，提供電商快遞和供應鏈服務；小米 SU7 本月目標交付 2 萬台，雷軍：還在衝刺；諾基亞與中華電信就 5G-Advanced 達成擴展協議</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3011955623519744?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 17:21:54  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <h2><strong>大公司：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011939242829062"><strong>菜鳥全面接入京東平台，提供電商快遞和供應鏈服務</strong></a></p><p>36 氪獨家獲悉，繼京東物流接入淘寶天貓之後，近日，菜鳥也全面接入京東平台，為商家和消費者提供全球快遞和全球供應鏈服務，雙方系統已基本完成對接。菜鳥的自營快遞—菜鳥速遞、菜鳥大件家裝供應鏈等都在接入之列。據瞭解，這一消息受到品牌商家和電商賣家們的關注，這意味着他們有了新的服務選擇。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011916013184519"><strong>智己汽車：2026 年將具備 L3 級自動駕駛量產條件</strong></a></p><p>36 氪獲悉，10 月 28 日，智己汽車宣佈成為全國首個同時具備 L2、L3、L4 智能駕駛量產能力的品牌，2026 年將具備 L3 級自動駕駛量產條件。據瞭解，在本月開通「全國都好開、全場景都敢開」無圖 NOA 後，智己已啓動在德國、法國等歐洲市場的 L2+道路測試，為智駕出海打造首個「全球都能開」的無圖 NOA。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011902858814728"><strong>諾基亞與中華電信就 5G-Advanced 達成擴展協議</strong></a></p><p>諾基亞 10 月 28 日宣佈，與中華電信將簽署為期一年的續約協議，以更新在中國台灣中部和南部地區的 5G 網絡。該項目旨在提升中華電信 5G 網絡的性能、容量和能效，併為中華電信的 5G-Advanced 網絡演進奠定基礎。部署工作正在進行中，預計將持續 12 個月。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011640194835714"><strong>小米 SU7 本月目標交付 2 萬台，雷軍：還在衝刺</strong></a></p><p>36 氪獲悉，10 月 27 日晚，小米董事長兼 CEO 雷軍在微博發文回應網友問題。對於小米 15 系列漲價幅度，雷軍稱即便漲價，小米 15 依舊物超所值，「相比往代同內存版本的漲價幅度，也肯定讓大家覺得‘貴得有理由’」。此外，對於小米 SU7 單月交付 2 萬台目標能否完成，雷軍表示：「還在努力衝刺」。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011857120273672"><strong>ParTec 在慕尼黑對英偉達提起專利侵權訴訟</strong></a></p><p>聲明顯示，ParTec 與其獨家授權人和授權代理 BF exaQC AG 當地時間 10 月 27 日在慕尼黑統一專利法院對英偉達提起專利侵權訴訟。訴訟要求法院下達禁令，要求英偉達不得在歐洲受專利保護的國家銷售其 GPU 產品組閤中的重要產品。此外，ParTec 還要求英偉達提供有關迄今為止所開展的銷售活動的信息以及損害賠償等。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011631680464134"><strong>印尼禁售 iPhone 16，稱蘋果未履行投資承諾</strong></a></p><p>10 月 28 日消息，印尼政府日前宣佈禁止在該國銷售 iPhone 16，稱蘋果公司未履行在印尼國內的投資承諾。印尼工業部早些時候表示，蘋果承諾向印尼基礎設施和本地採購投資 1.7 萬億印尼盾（約合 1.09 億美元），但實際兑現金額僅為 1.48 萬億印尼盾。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011514699605512"><strong>美國麥當勞稱牛肉餅非大腸桿菌污染源，將恢復下架產品</strong></a></p><p>當地時間 10 月 27 日，美國麥當勞表示，經檢測，漢堡中的牛肉餅不是大腸桿菌的污染源，麥當勞將於下週恢復銷售此前因涉及大腸桿菌污染而暫時下架的漢堡產品，但恢復銷售的漢堡將不含目前被認為是污染源的生洋葱片。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011430487418112"><strong>英特爾宣佈擴容英特爾成都封裝測試基地</strong></a></p><p>36 氪獲悉，英特爾宣佈擴容英特爾成都封裝測試基地。在現有的客户端產品封裝測試的基礎上，增加為服務器芯片提供封裝測試服務，並設立一個客户解決方案中心，以提高本土供應鏈的效率，加大對中國客户支持的力度，提升響應速度。</p><h2><strong>新產品：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011688742364420"><strong>「成都造」人形機器人首發</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據成都發布消息，成都人形機器人創新中心在成都科創生態島全國首發成都造人形機器人「貢嘎一號」（Konka-1），實現成都造人形機器人零的突破，吹響了科技創新賦能產業園區高質量發展的衝鋒號。目前該產品為國內唯一、全球唯三，真正擁有人形機器人「最強大腦」的超輕量級人形機器人整機產品。</p><h2><strong>投融資：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011931549541640"><strong>龍蟠科技在香港上市尋求集資 5.5 億港元</strong></a></p><p>36 氪獲悉，據報道，龍蟠科技在香港上市尋求集資 5.5 億港元。此前，據香港交易所，公司 H 股發行的價格區間初步確定為 4.5 港元至 7.0 港元，預計於 2024 年 10 月 30 日在香港聯交所掛牌並開始上市交易。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011901168625154"><strong>「路大兮科技」完成千萬元 A 輪融資</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，「路大兮科技」宣佈完成千萬元人民幣 A 輪融資，投資方暫未披露。此輪融資將助力路大兮深耕本地生活商家智慧運營及營銷服務領域，推動公司的持續發展。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011877113472518"><strong>立邦塗料宣佈 23 億美元收購複合材料供應商 AOC</strong></a></p><p>日本立邦塗料公司週一宣佈，計劃以 23 億美元收購全球化學品配方製造商 LSF11 A5 TopCo LLC，後者是是塗料、着色劑和複合樹脂生產商 AOC 的母公司。根據週一提交給交易所的文件，這家日本塗料和化學品製造商表示，其目標是在 2025 財年上半年完成這筆交易，並將立邦塗料表示，此交易對當前日曆年的任何財務影響都應該是微不足道的。</p><h2><strong>今日觀點：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011777937417479"><strong>德國 OHB 公司：泰雷茲與空客合併航天業務將損害競爭</strong></a></p><p>據外媒報道，10 月 27 日消息，德國航天科技集團 OHB 首席執行官 Marco Fuchs 接受採訪稱，泰雷茲與空客合併航天業務將不利於競爭，有可能在歐洲形成「一個有損客户和行業的壟斷聯盟」。Fuchs 表示，如果泰雷茲與空客的商談產生具體提案，他計劃向歐盟競爭當局提出擔憂。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011730420917509"><strong>Jumio：面對生成式 AI 帶來的欺詐風險，用 AI 對抗 AI 是唯一解決之道</strong></a></p><p>36 氪獲悉，近日，Jumio 舉辦中國媒體見面會。Jumio 方面表示，面對生成式人工智能帶來的欺詐風險，用 AI 對抗 AI 是唯一解決之道。據介紹，Jumio 利用自動化、生物識別、人工智能/機器學習、活體檢測和無代碼編排等技術，結合數百個數據源，確保真實客户能夠快速完成開户和登入流程。自 2010 年成立以來，Jumio 已累計處理 10 億多筆交易，業務覆蓋 200 多個國家和地區。</p><h2><strong>其他值得關注的新聞：</strong></h2><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011942734210562"><strong>商務部新聞發言人就美對多家中國實體實施出口管制制裁事答記者問</strong></a></p><p>36 氪獲悉，有記者問：近日，美商務部宣佈將多家中國實體列入「實體清單」「未經驗證清單」等出口管制制裁清單。請問中方對此有何評論？答：中方注意到有關情況。美方近日以所謂涉軍、涉伊等為由，將 6 家中國實體列入「實體清單」，並將 3 家中國實體列入「未經驗證清單」。中方對此強烈不滿、堅決反對。長期以來，美方泛化國家安全概念，濫用出口管制措施，打壓遏制包括中國在內的他國企業，嚴重損害企業合法權益，破壞全球產業鏈供應鏈安全穩定。中方敦促美方立即停止錯誤做法，並將採取必要措施，堅決維護中國企業正當權益。</p><p><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://www.36kr.com/newsflashes/3011924215555331"><strong>中國手機市場三季度排名出爐：vivo 市佔率蟬聯第一</strong></a></p><p>Counterpoint 今日公佈 2024 年第三季度中國智能手機市場銷量報告，數據顯示，2024 年第三季度，中國智能手機銷量同比增長 2.3%，有望實現五年來的首次年增長。其中，vivo 以 19.2% 的市場份額再次奪得第一，報告表示，多樣化的產品組合和在各個價格段的暢銷機型幫助 vivo 保持了領導地位。其次是華為（16.4%）和小米（15.6%）。值得一提的是，vivo 本月發佈的 X200 系列新品旗艦，首銷當天全渠道銷售額突破 20 億元，打破了 vivo 歷史所有新機銷售紀錄。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「靈生科技」獲千萬級天使輪融資，專注具身智能機器人的泛化使用｜36 氪首發</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3011649489396997?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 12:09:43  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>作者&nbsp;| 吳若瑜</p><p>編輯&nbsp;|&nbsp;袁斯來</p><p>硬氪獲悉，專注具身智能的北京靈生科技有限公司（以下簡稱「靈生科技」）近日宣佈完成千萬級天使輪融資，投資方包括天容海色、萬物為創投、夸克電力。融資資金將用於靈生類腦產品線研發。</p><p>「靈生科技」成立於 2023 年，基於自創的多模態感知融合、決策和執行一體化系統，構建新一代人形和具身智能機器人通用類腦。其中雲-邊-端一體化類腦（Ling Cybrain）是其在機器人具身智能領域的核心競爭力。</p><p>Ling Cybrain 相當於人的中樞神經系統，通過這一系統，機器人能實現基礎動作的泛化和湧現，包括物品的抓取、放置、推拉等。其次，Ling Cybrain 能夠對機器人的動作進行自動化編排，並完成動作的在線仿真，最後由從仿真過渡到真機運行。</p><p>Ling Cybrain 在架構上分為本體使能層、動作執行層和技能規劃層，分別���責本體閉環控制、戰術執行和戰略規劃，三者協同配合，使各種型態的機器人都可以像人一樣和周圍環境交互。</p><p>工業場景常有末端分揀任務和精細化操作，需要機器人具備非常強的手眼協同能力。靈生類腦平台搭載的視聽力觸的多模態感知，能夠完成毫秒級感知融合，並實現機器人後續的運動規劃執行。</p><p>團隊方面，「靈生科技」創始人楊洪兵畢業於清華大學，曾在騰訊等互聯網大廠帶領大規模產研團隊完成 AI 及大模型產品研發及商業化，後擔任某頭部人形整機廠 VP 兼 AGI 負責人，具備人形與具身智能機器人批量交付經驗。楊洪兵表示：「靈生科技」類腦已初步具備跨硬件、跨廠商、跨型號的橫向擴展能力，可大幅提升人機交互體驗，基於非結構化環境和複雜任務的強泛用性，逐步提升機器人的類人適應性並最終喚起機器人空間靈智。」</p><p>目前，「靈生科技」已經與國內外多家零部件與主機廠商達成合作，未來將繼續與產業鏈上下游展開協同。</p><p><strong>投資人觀點：</strong></p><p><strong>天容海色總經理王景斌</strong>表示：「我們對靈生的持續創新和快速成長能力充滿信心。人形機器人集成了人工智能、高端製造、新材料等先進技術，有望成為繼計算機、智能手機、新能源汽車後的顛覆性產品，而其中類腦和上層工程化平台的需求將持續增長。靈生憑藉其卓越的架構設計和系統工程能力，不僅能為人形機器人行業提供了高效的類腦解決方案，還能通過標準化、模塊化滿足行業客户靈活可變的需求，持續推動技術和市場的發展。我們相信，靈生將在未來的機器人類腦和工程化平台領域發揮關鍵作用，推動人形機器人在產業端加速進化。」</p><p><strong>萬物為創投創始合夥人、朗科科技（300042）創始人成曉華</strong>表示：「靈生機器人擁有深厚紮實的具身智能與人形機器人技術積累，也包含良好的產品基因。在創始團隊的努力下，通用類腦迭代速度非常驚人，目前已具備跨硬件、多廠商的泛用性。能與主機廠商達成合作，體現了靈生對行業夥伴一起共建賦能的良好初心與宏大願景。人形機器人市場正在迎來爆發式增長，除了關節等硬件、零部件外，為了要實現真實場景的產業化落地，對高效智能的類腦平台需求會日益增加。我們相信靈生在楊洪兵總的帶領下，一定會是未來具身智能賽道里的強力玩家之一。萬物有靈，生生不息，希望萬物為與靈生的合作可以成為行業的優秀案例！」</p><p><strong>夸克電力董事長王彪彪</strong>表示：「第一次見洪兵是在人工智能大會，當時驚訝於具身類腦概念的超前性，而一個月後在機器人大會再見到時，靈生類腦已經運行在多家主機廠商的本體中，驚歎於靈生的產品迭代速度與團隊的執行力。靈生團隊具備在大模型算法和平台獨特的行業技術優勢，同時兼具開闊的商業視野與穩健的商業化推進節奏。我們看好團隊的持續創新能力，相信他們能夠實現為具身智能產業賦能的遠大目標，能夠成為機器人硅基靈智誕生的引領者。」</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,337" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_3e95864f07724a1392d2ebaf9782437d@15419058_oswg200437oswg1080oswg337_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪製圖</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="1080,337" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241028/v2_eda5c2e6151f4667a83fcd912d09c061@15419058_oswg188664oswg1080oswg337_img_000?x-oss-process=image/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">36 氪製圖</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>李寧紅杉聯手出海；星巴克退出價格戰；146 億瓶怡寶撐起近 400 億市值丨品牌週報</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/p/3010094324409864?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-28 10:55:04  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[
 
 
  <p>整理丨彭倩</p><h2>Big News</h2><h3>李寧紅杉聯手，出海迎來「聯盟軍」</h3><p>「自力更生」投入大、風險高，尋求外援搭子成了品牌出海性價比更高的做法。</p><p>近日，李寧發佈公告稱，與紅杉成立合資公司。綜合來看，雙方股份差別不算大，幾乎是勢均力敵：李寧公司和李寧本人合計持有新公司 55% 的股份，紅杉中國則合計持股 45%。</p><p>從合作內容來看，紅杉也不只是出錢而已。公告稱，公司將在其他地區獨家開發和經營李寧品牌業務（包括銷售李寧品牌產品），包括李寧品牌產品的設計、製造、採購、經銷、批發、物流、零售及市場營銷業務，還有與之相關的其他業務。</p><p>根據公告的內容，投資雙方都會動用各自的資源，盡力協助合資集團建立獨立經營能力，實現李寧品牌在海外的長期發展，並在日後尋求 IPO 機會。</p><p>隨着國內消費市場逐漸殺成紅海，增長空間有限，中國企業出海已經是非常明確的趨勢。但海外市場分散而複雜，中國企業純靠自建團隊和供應鏈面臨諸多挑戰，靠收購和財務投資則很難真正建立對海外市場的認知。如今拉來熟悉本地市場環境、實力雄厚的投資方，無疑是一條更好走的路。</p><p>如果説此前收購 Kappa 主要為了擴大其在國內的銷售，那麼近年來李寧逐漸通過收購，開始加註海外市場，且不僅限於體育產業。2020 年起，李寧旗下的非凡中國先後收購了中國香港的休閒服飾品牌堡獅龍、意大利奢牌 Amedeo Testoni 以及英國百年曆史的鞋履品牌 Clarks。</p><p>很顯然，這些收購併沒有幫助李寧真正在海外形成品牌心智，因為它們的產品都沒有打上李寧的標籤和 logo。直接向海外消費者售賣國內成熟的產品又很容易出現水土不服的問題，與瞭解本地、接近產業的紅杉合作開公司，開發更具有針對性的產品，顯然是更合適的做法。</p><p>紅杉也一直在消費行業耕耘頗深。僅在出海消費這個方向上，紅杉中國投資了跨境電商巨頭 SHEIN，並深度參與了企業的發展，成為 SHEIN 機構股東中的關鍵一員；始祖鳥的母公司亞瑪芬，正瞄準海外市場的泡泡瑪特、卡遊等，紅杉也是其中的重要投資人；此外，傳出上市消息的跨境電商傲基、出海電動自行車品牌 Aventon、全球頭部科技鞋履品牌集團 Miracle Miles 等背後，都有紅杉的身影。</p><p>有了紅杉的加盟，李寧出海的確定性提升了不少。</p><h3>比薩莉亞還便宜，必勝客 WOW 店這步棋走對了嗎？</h3><p>號稱「披薩 19 元起，小吃 9 元起」的必勝客 WOW 店，僅在半年時間就開出了 100 家，第 100 家門店落户北京，這也是必勝客 WOW 店在北京的第一家。</p><p>不同於必勝客大店動輒上百元的消費，在「一人食」的用餐場景下，必勝客 WOW 店客單價或低至 30 至 40 元區間，價格明顯更便宜親民。</p><p>大眾點評上傳的該門店菜單顯示，必勝客 WOW 店產品價格在 9 元至 55 元之間，價格最高的芝香和牛披薩普通裝為 55 元。主推單品包括夏威夷風味披薩 25 元、托斯卡納風味焗蝸牛 19 元、意式風味肉醬面 17 元、四重冰爽檸檬水 9 元。此外，牛排、芝士烤三文魚、雞腿排等主菜價格 19 元起，飯面 15 元起，其他披薩 19 元起，韓式風味炸雞、芝士焗玉米等小食 9 元起。</p><p>隨着消費者對平價消費理念逐漸深入，「薅羊毛」之風愈演愈烈，多個餐飲品牌都捲進了價格戰之中，不同於大部分品牌直接降價，百勝中國為必勝客制定更為複雜但也更長期主義的策略：開平價子品牌。百勝中國的執行力也十分驚人，今年 5 月，必勝客 WOW 店開始在廣州、重慶、西安等地開設第一批試點店。截至 7 月底，必勝客已推出 100 多家 WOW 店。</p><p>在定價策略上，很顯然參考了「西餐界沙縣」薩莉亞的價格帶（人均消費 40 元），甚至更低一籌；在選址上也避開了「北上深杭」等一線城市，而先從對西餐有一定認知、但西餐店相對不那麼飽和的新一線城市開店，試探市場反應；在選品上，也基本不踩雷，都是西式快餐標準的必點單品；選址上，部分門店都是必勝客舊店翻新而來，基本上能承接住那波降費降級的中產家庭，更多的店則開在了更為下沉的地方，或許能改變必勝客此前高線城市店多而低線較少的局面。</p><p>必勝客到了不得不變的時候。財報數據顯示，從 2018 年到 2022 年，必勝客只有 2021 年的營收實現了同比增長，其他 4 年都在負增長。必勝客 2024 上半年實現營收 11.35 億美元，同比下降 1.39%。雖然是同比微跌但還在持續新開門店的情況下，必勝客似乎有點漲不動了。</p><p>客單價太高是主因。據窄門餐眼數據顯示，披薩品類中，必勝客的客單價較高，達到有 68.17 元，相較而言尊寶披薩只有 32.5 元，達美樂介於兩者之間 57.78 元。</p><p>反觀薩莉亞，憑藉平價西式餐飲的成功，其近年在中國市場賺足了鈔票，也助其總營收大漲。其 2024 財年年報 (截至 2024 年 8 月) 顯示，以中國為中心的亞洲業務的營業利潤同比增長 38%，達 116 億日元，佔到整體營業利潤的 8 成左右。</p><p>在中國市場耕耘多年的必勝客當然不想錯過這個新的增長機會。</p><h3>美國通脹、中國也沒好轉，歐萊雅日子有點難</h3><p>大環境持續低迷，美妝巨頭的日子依然沒什麼起色。</p><p>作為行業數一數二的老大哥，歐萊雅首當其衝。數據顯示，2024 年前三季度，歐萊雅銷售額達 324 億歐元（約合人民幣 2486 億元），同比增長僅 6%。單看 Q3 則更糟，歐萊雅這個季度實現銷售額 102.85 億歐元（約合人民幣 789 億元），同比增長 3.6%，增速低於分析師預測的 6%。</p><p>被歐萊雅寄予厚望、近年來重注的科學美容部門，表現更是令分析師們大跌眼鏡。財報顯示，坐擁 5 大品牌（理膚泉、適樂膚、修麗可、薇姿、蒂可麗）的皮膚科學美容部 Q3 銷售額同比僅增長 0.8%，遠低於分析師預計的 10.8%，也遠低於前三季度整體 11.3 的增長%。</p><p>據海外分析師的説法，這與美國市場通脹高度相關，該部門內多個品牌在北美銷售不佳，原因是手頭緊的北美消費者購買該部門內品牌的慾望不高，尤其相較於其他品牌，修麗可等品牌產品單價本身已經很貴，原本平價的適樂膚、理膚泉等品牌通脹後也漲價明顯。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="640,372" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241027/v2_e4388a8fd8fc423b86a472f892c63f8a@1934172915_oswg17737oswg640oswg372_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">歐萊雅各大區域市場增速，圖片來自歐萊雅公告</p><p>中國市場一直以來都是歐萊雅海外增長的重要引擎，如今卻成了差生，這也導致歐萊雅增長乏力。歐萊雅北亞區銷售額同比減少 3%，成為前三季度唯一出現下滑的地區。歐萊雅在公告中表示，在中國大陸，受消費者信心的影響，美妝市場表現欠佳（ Q2 已經出現負增長）。在這種情況下，前 9 個月的銷售額出現了小幅下降。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="750,321" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241027/v2_a77d78cf8a764d8f8be1a1a828e1efd4@1934172915_oswg18928oswg750oswg321_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">各大市場銷售增速，圖片來自歐萊雅公告</p><p>中國市場業績沒有好轉，這多少令歐萊雅有些措手不及。近日，歐萊雅集團 CEO 葉鴻慕在媒體採訪中，將歐萊雅在中國市場的表現描述為「出乎意料的動盪」。</p><p>核心還是護膚品在中國賣不動了。在北亞市場，該品類佔據歐萊雅總銷售的 40% 左右，但近兩年銷售一直在下滑，即使護髮和香水均在這個市場保持了雙位數的增長，但體量較小，貢獻的銷售額有限。</p><p>歐萊雅集團稱，Q4 在中國的重點任務是扭轉銷售下滑的趨勢，而「雙 11」成為實現這一目標的關鍵。目前，歐萊雅中國已經加大了對雙 11 的投入，如推出了「買一不止送一」的促銷活動，參加李佳琦的預熱節目《所有女生的 offer》以及在小紅書等平台上的商業投放。</p><p>對於在中國的長期發展，歐萊雅希望政府能出台更多的消費激勵措施，並表示將通過產品創新和下沉市場來尋求在中國的進一步增長。</p><h3>找回初心，星巴克放棄價格戰</h3><p>「買一送一、降價 50%」這種優惠活動，或許要成為星巴克門店的歷史了。</p><p>自布萊恩·尼科爾成為星巴克新的掌舵人後，這家公司正在掀起新一輪改革，首先被動刀的就是前任 CEO 納思翰主導的「低價策略」。據虎嗅報道，在北美等市場，星巴克目前徹底取消了 Laxman Narasimhan 力推的「買一送一」和「降價 50%」等活動，其他市場也將效仿。</p><p>納思翰曾認為，在宏觀環境急劇變化後，星巴克需要「基於 APP 頻繁的發送優惠券，以拉動用户的消費」頻次，但今年以來一直低迷的業績則表明，這一策略並不奏效。再加上疫情後，一堆均價幾塊錢的低價咖啡品牌崛起，在多個市場，星巴克的折扣價格都毫無優勢。</p><p>更糟地是，「低價策略」破壞了過去幾十年來星巴克建立的消費生態。無論在中國還是美國，打開社交媒體都能看到各類對星巴克如今環境不滿的表達：「大爺大媽在星巴克佔座打牌」、「吸毒者、流浪漢扎堆（美國）」，紐約的一家明星星巴克門店甚至因此永久關閉。</p><p>布萊恩·尼科爾決心推翻這一切，近日，他提出要「從根本上改變策略」，並提前引爆了前任掌舵時期的「財務地雷」。布萊恩·尼克爾對 2024 財年第四財務季（截至 9 月 29 日的 13 周，即自然年 Q3）和全年業績進行了描述，稱結果反映出顧客體驗受到挑戰，但強調管理層正在制定重回星巴克初心的計劃。星巴克還宣佈暫停公佈 2025 財年業績指引，以便給新帥爭取更多扭轉業務的時間。</p><p>客流量明顯下降，北美市場收入疲軟，導致 Q3 星巴克初步財務業績顯示其全球同店銷售額下降了 7%，綜合淨收入下降 3% 至 91 億美元，GAAP 每股收益為 0.80 美元，同比下降 25%。2024 財年全年，星巴克全球同店銷售額下降 2%，合併淨收入增長 1% 為 362 億美元，GAAP 每股收益為 3.31 美元，同比下降 8%。此外，不同於北美市場客單價仍然增長，中國市場還出現了客單價下滑的問題，這是當地競爭異常激烈導致。</p><p>該財年預警發佈後，星巴克股價盤後曾一度下跌 7%。</p><p>針對這些前所未有的棘手挑戰，上任不到 2 個月的布萊恩·尼科爾於近日在星巴克總部西雅圖發出一條約 6 分鐘的視頻。他表示，星巴克一直專注於「星享俱樂部」顧客（會員），而不是與所有顧客交流，但這種狀況正在迅速被改變，星巴克將針對不同的用户，設計更有針對性的營銷方案，而不是一味降價；星巴克將把品牌放在首位，並會簡化過於複雜的菜單，修正定價結構，確保物有所值。具體而言，在北美等市場，他已對中高層表示：「要通過改善門店體驗、調整產品，拉昇用户的復購率，而不是靠低價去提升消費頻次，儘快回到原先的佔市率。」</p><p>提升會員復購，而非為了服務所有人去降價，這與星巴克中國如今的策略高度一致。</p><h3>146 億瓶怡寶，撐起近 400 億市值</h3><p>華潤集團迎來了第 18 個 IPO —— 「華潤飲料」已於 10 月 23 日正式登陸港交所。</p><p>瓶裝水有多賺錢？農夫山泉的鐘睒睒靠賣水多次蟬聯首富，身價超越多個互聯網巨頭創始人，其老對手怡寶礦泉水的母公司華潤飲料，在 IPO 難推的大環境下，今年 4 月啓動赴港上市計劃，只用了半年時間就順利走向了資本市場。</p><p>上市當日，華潤飲料高開 13.5%，報 16 港元，總市值接近 400 億港元，是今年港股的第二大 IPO，僅次於美的。在公開發售階段，華潤飲料就獲得了 236 倍超額認購。</p><p>在「寒冷」成為資本市場的代名詞的當下，華潤飲料為何受此熱捧？包裝水市場遵循「二八定律」，行業發展一直十分穩定，因此少有挑戰者能成氣候。就拿華潤飲料來説，它已經連續 10 年位居包裝飲用水（主要分純淨水、天然水，其中天然水中還有礦泉水、山泉水這些細分類目）零售額的前兩位，並連續 12 年在中國純淨水市場排名第一。可以説，對資本而言，這是一個穩賺不賠、風險極低的買賣。</p><p>不過，相比於 2020 年就成功上市的農夫山泉，華潤飲料還是慢了 4 年，是什麼造成了這種時間上的先後差距？</p><p>雖然與農夫山泉同為包裝飲用水行業的「雙巨頭」之一，但二者仍然存在差距，外界在提及該行業的玩家時，農夫山泉也常常是那個唯一能被記住的名字。從財務數據來看，相比於華潤飲料，農夫山泉無論在體量還是掙錢能力上都更勝一籌。</p><p>體量上，農夫山泉今年上半年營收為 221 億元，而華潤飲料今年前 4 個月營收僅為 41 億元。由於擴品更為成功，業務組合多元，農夫山泉目前已發展出靠包裝飲用水和茶飲料的「雙引擎」增長模式，旗下東方樹葉更是在今年上半年銷售額同比增長超過 90%，茶飲料佔比接近 40%。而華潤飲料業務組合更為單一，包裝飲用水佔比仍然超過 90%。</p><p>從掙錢能力來看，農夫山泉上游成本更低：天然水主要依託自有水源地，有效降低了外包生產的成本，這讓農夫山泉的毛利接近 60%。而華潤旗下的怡寶主打純淨水，涉及多道淨化工藝，為此華潤飲料大量自建工廠和尋求工廠合作，每年都需要向工廠支付生產成本，而這項成本就佔到了總成本的 30%，這也導致華潤飲料的毛利最高的時候也只到 47%。</p><p>上市成功是階段性勝利。接下來，華潤飲料還將在業務的多元化發展和全球擴張上努力，爭取找到自己的「東方樹葉」，在規模上盡力追趕農夫山泉。</p><h2>營銷那些事兒</h2><h3>頻繁聯名，老品牌亞瑟士也想變得越來越潮</h3><p>不卷價格卷設計，亞瑟士想讓自己看起來更年輕更潮。</p><p>近日，Pleasures x ASICS 新一輪聯名系列上市，當中有一款特別配色的 GEL-NYC，它的靈感來自自然世界，如同泥土的棕色從鞋底蔓延至鞋身，而鞋面卻是柔和的淡粉色，並有黃色細節的點綴，這與深沉的棕色形成了強烈的反差，也是亞瑟士比較少見的配色方案。</p><p>在鞋頭位置還有 Pleasures 的 logo 加持，彰顯了聯名款的身份。這在亞瑟士的產品設計中十分少見，此前該品牌以其簡潔、流線型的結構性設計出名，主打專業運動，如今為了吸引更多年輕人，尤其是年輕女性，在不影響舒適性和功能性的基礎上，亞瑟士更多的向户外、慢跑等多個場景延伸，設計也隨之做出改動。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,856" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241027/v2_cdde4e9bfdde43c480fbf43a68aa71e9@1934172915_oswg510051oswg700oswg856_img_jpeg?x-oss-process=image/quality,q_100/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">亞瑟士聯名款，圖片來自品牌官方</p><h3>黃油小熊聯名彩妝上線</h3><p>黃油小熊算得上是今年秋天最火的 IP。</p><p>這個來自泰國黃色小熊，憑藉蜜糖一般甜美的微笑，征服了無數「少男少女」心，小紅書的「黃油」含量也很高，許多用户都驕傲的曬出自己搶到的黃油小熊周邊。</p><p>近日，PinkBear 皮可熊和黃油小熊共同打造熊熊烘焙屋，推出特別聯名系列。該系列將烘烤中的温暖元素融入彩妝單品的每一抹色彩中，合作單品包括口紅、眼影盤、粉餅等。</p><p>藉着黃油小熊的東風，這個完美日記下成立不過 3 年的新品牌如今已經獲得了 172 萬粉絲。</p><h2>上新了，品牌</h2><h3>CHANEL 開售新款 「月牙包」</h3><p>奢侈品銷售遇冷，大牌希望用新設計留住核心客羣。</p><p>近日，知名奢侈品牌 CHANEL 推出 COCO NEIGE&nbsp;2024/25 系列，專為雪峯和城市而設計，將運動精神、滑雪技術材料與都市風情融為一體。</p><p>該系列中的兩款大號紅色和米色流浪包目前在社交媒體走紅。紅色千鳥格紋流浪包採用羊毛花呢面料，柔軟舒適，格紋由紅色、白色、米色和深棕色搭配而成。米色菱格紋肩流浪包則是採用毛絨絨的羊毛小羊面料，搭配淺褐色的金屬皮質包帶。</p><p class="image-wrapper"><img data-img-size-val="700,724" src="https://img.36krcdn.com/hsossms/20241027/v2_cb3907fdac5d4e2ca223bf9da761853e@1934172915_oswg561862oswg700oswg724_img_png?x-oss-process=image/quality,q_90/format,jpg/interlace,1/format,jpg/interlace,1"></p><p class="img-desc">CHANEL 新款月牙包（也叫流浪包），圖片來自品牌官方</p><h3>加強專業運動定位，耐克上新超跑</h3><p>業績低迷後換帥，耐克加速產品創新。</p><p>近日，耐克推出全新超級跑鞋 ZOOM FLY 6，作為一款超級訓練鞋，Nike Zoom Fly 6 融合了耐克最好的緩衝技術和鍍層創新，旨在提升跑步者的鍛鍊效果並助力創造個人最佳成績。</p><p>新款 Zoom Fly&nbsp;6 是耐克「超級鞋」同類產品中最佳的訓練和比賽混合鞋，不論在訓練或比賽，都能幫助跑步者獲得更快速度。流線型設計使其重量比前代產品至少減輕 10%&nbsp;，重新設計的中底則使 Zoom Fly&nbsp;6 擁有 Nike Racing 系列中最高的堆疊高度。</p><h2>What's more</h2><p><strong>胖東來今年收入將破 150 億元，「成為一個大型商貿集團」</strong></p><p>從街邊店到商超「天花板」，爆款製造機胖東來收入突破新高。在河南省委宣傳部召開的許昌專場新聞發佈會上，許昌市委副書記、常務副市長張慶一稱：「我們的胖東來，從 20 多年前一個街邊煙酒店，現在發展成為中國商超界的天花板。今年的銷售收入將突破 150 億元，成為一個大型商貿集團。」（金融界）</p><p><strong>馬雲蔡崇信家族有意入股法國時尚品牌 Sézane</strong></p><p>&nbsp;Sézane 或將入駐電商平台。據外媒引述消息人士稱，Sézane 股東之一的泛大西洋投資（American General Atlantic），正打算出售手上 35% 股權的其中一部分，而馬雲與阿里主席蔡崇信的家族辦公室藍池資本（Blue Pool Capital），已表達對該個法國品牌的興趣，最終或收購 Sézane 約 10% 股份。（新浪財經）</p><p><strong>捲去國外賣商超尾貨，報道稱好特賣出海日本</strong></p><p>中國折扣零售巨頭好特賣將於 2025 年春季正式進軍日本市場。據瞭解，好特賣已經在日本大阪設立了當地法人 HotMaxxJapan 株式會社。好特賣日本現地法人社長劉澤凱稱，一號店將在 2025 年春季落地日本大阪的鬧市區，將以西日本為起點，逐步向日本全國展開。界面新聞向好特賣方面求證上述信息，相關負責人未直接否認該信息的真實性。今年 9 月 30 日，好特賣已經開到了中國香港市場。（界面新聞）</p><p><strong>1000 家門店落成，中國成為 Tims 最大的國際市場</strong></p><p>又一個咖啡玩家繼續重注中國市場。近日，Tims 天好咖啡開出第 1000 家店。這也意味着中國也成為 Tim Hortons 品牌首個門店數量破千的海外市場，也成為最大的國際市場。（FBIF）</p><p><strong>「美素佳兒」母公司菲仕蘭中國區總裁換人</strong></p><p>知名奶粉品牌「美素佳兒」的母公司荷蘭皇家菲仕蘭已在日前敲定中國業務新掌門人選，計劃由張展紅接任菲仕蘭中國區總裁一職。菲仕蘭中國區總裁一職此前由陳戈擔任。自陳戈於 8 月中正式離任並前往聯合利華中國擔任領導職務後，菲仕蘭專業營養品全球總裁林萬鵬（Harvey Uong）就與中國管理團隊緊密配合以代管這一業務，正式「繼任人」一直空缺。（小食代）</p><p><strong>出海「續命」頗有成效，泡泡瑪特重新站上千億市值</strong></p><p>國際爆火愛豆 Black pink Lisa 在社交媒體的視頻中向粉絲展示她心愛的泡泡瑪特玩偶，中國出海大軍又出「明星」。2022 年受疫情大環境影響，泡泡瑪特業績曾一度低迷。2023 年起，泡泡瑪特將出海作為首要戰略，國際化員工也擴充了一倍。目前已在海外開出 100 家門店，雖然數量與其他國內玩家相比不算多，但其海外業務增速超過 440%。</p><p><strong>可口可樂三季報收入超出市場預期，將在中國更加聚焦核心品類</strong></p><p>可口可樂公司發佈 2024 年第三季度財報顯示，公司三季度營收 118.54 億美元，超出市場預期的 116.1 億美元；經營利潤為 25.1 億美元；淨利潤為 28.5 億美元。公司更新 2024 年業績指引，預計 2024 年全年有機營收增速為 10%。品類方面，含氣飲料和茶品類有不俗表現。含氣飲料及旗艦品牌「可口可樂」全球銷量與上年持平；無糖「可口可樂」銷量全球增長 11%。茶銷量全球增長 7%，主要受亞太、拉丁美洲、歐洲、中東及非洲市場的增長驅動。公司在中國市場更聚焦核心品類，例如含氣飲料，取得積極市場反饋。</p><p><strong>珀萊雅前三季度營收增速跑贏美妝大盤</strong></p><p>美妝市場整體冷淡的情況下，珀萊雅逆勢增長。珀萊雅日前發佈 2024 年第三季度財報，依然保持雙位數增速。報告期內，珀萊雅營收同比增長 21.15% 至 19.65 億元，歸母淨利潤增長 20.72 % 至 2.98 億元。分品類看，主品牌珀萊雅、悦芙媞等護膚類產品仍是主力，營收達 16.54 億元，佔比 84%；美容彩妝類，即珀萊雅旗下的美妝品牌彩棠營收 2.33 億元，佔比 12%；洗護類，包括洗護品牌 Off&amp;Relax 和驚時 Awaken Seeds 的營收為 7520 萬元，佔比 4%。前三季度，珀萊雅營收增長 32.72% 至 69.66 億元，歸母淨利潤增長 33.95% 至 9.99 億元。</p>
 
]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>香港 9 月樓價環比跌近 1.7%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012978105787657?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:39:49  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據香港電台網站報道，香港 9 月樓價創逾 8 年新低，連跌 5 個月。差餉物業估價署數據顯示，9 月私人住宅售價指數報 287.9，環比跌 1.67%，同比跌 12.5%，創 2016 年 8 月以來最低。今年以來已累計跌 7.5%。期內，中小型單位指數環比跌 1.7%，大型單位指數跌約 1.6%。另外，9 月租金指數連升 7 個月，並創逾 5 年高位，報 196，環比微升不足 0.1%，同比升 5.8%，今年以來升約 5.4%。（界面）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「指數科技」完成數千萬元天使輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012976405718272?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:38:05  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，「指數科技」近日已完成數千萬元天使輪融資，投資方為啓賦資本、華蓋資本、後浪資本及頭部 PCB 大廠，後浪資本擔任長期戰略財務顧問。指數科技成立於 2023 年，是一家專注於人工智能技術在電子設計方案和製造領域應用的公司。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>國元國際證券：圍繞互聯網板塊遊戲出海、AI 場景落地等方向進行佈局</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012958899250432?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:30:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，國元國際證券研報指出，總體來看，隨着港股總體估值已有所修復，經過此前大幅拉昇後大盤開始向下盤整，目前資金觀望情緒有所提升，港股成交金額持續萎縮。目前估值正在重新築底。未來如果有積極因素出現，如宏觀經濟數據好轉、政策利好釋放、企業業績改善等，可能引發市場新一輪反彈。目前互聯網板塊投資標的應該仍然圍繞着遊戲出海、AI 場景落地以及雲服務需求復甦來進行佈局。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬深京三市成交額突破 1 萬億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012966610740488?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:28:07  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，滬深京三市成交額突破 1 萬億元，較昨日此時放量超 900 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>雙成藥業股價達 40 元/股，較 7 月 25 日低點股價翻十倍</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012965634041352?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:27:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，併購重組龍頭股雙成藥業繼續衝高，股價一度觸及 40 元，較 2024 年 7 月 25 日的低點股價翻十倍。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>「知行機器人」完成數千萬元 B 輪融資</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012955627791625?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:16:57  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，「知行機器人」於近期完成數千萬元 B 輪融資，本輪融資由誠美資本與中關村智友科學家基金聯合領投。融得資金將用於公司核心產品及系統的研發、拓展及推廣。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>鍾睒睒重回福布斯、彭博實時富豪榜「中國首富」</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012953478800897?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:14:46  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，在福布斯和彭博的實時富豪榜單中，鍾睒睒已經悄然迴歸「中國首富」的位置。10 月 29 日上午 10 時，福布斯實時富豪榜顯示，鍾睒睒當前的財富值為 503 億美元（ 約合 3585.53 億元人民幣）。彭博億萬富翁指數中國排名最高的，也是鍾睒睒，財富值為 507 億美元（ 約 3614.91 億元）。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>北證 50 指數漲超 3%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012948242343177?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:09:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，北證 50 指數漲超 3%，柏星龍、佳先股份、恆合股份、潤農節水 30cm 漲停，東和新材、安徽鳳凰、浩淼科技、艾能聚等多股漲超 20%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>集邦諮詢：MicroLED 芯片 2023 年至 2028 年複合年增長率為 84%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012946795570435?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:07:58  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[TrendForce 集邦諮詢預計到 2028 年，MicroLED 芯片的產值將達到 58 億美元，2023 年至 2028 年的複合年增長率（CAGR）為 84%。（證券時報）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>星巴克將放棄低價？官方客服：沒收到此類通知</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012939166819846?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 10:00:12  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[據媒體近日報道，在布萊恩·尼科爾成為星巴克新的掌舵人後，前任 CEO 納思翰主導的「低價策略」或正成為星巴克新一輪改革的對象，「買一送一、降價 50% 等優惠活動或將成為星巴克門店的歷史」。今日向星巴克中國方面求證是否將會漲價一事，有星巴克中國官方客服人員回應稱：「沒有收到此類通知，而且目前我們會通過多渠道隨機地往用户賬户裏面發放優惠券，在一些用户微信羣，我們也會不定時地免費發買一贈一券或者相關優惠券。」（新浪財經）]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>消費電子概念逆勢活躍， 銀邦股份衝擊 20cm 漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012937425397251?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:58:26  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，消費電子概念逆勢活躍， 銀邦股份衝擊 20cm 漲停，水晶光電、福日電子此前封板，光弘科技、傑美特、捷邦科技、信維通信等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>創業板指跌超 1%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012930714314242?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:51:36  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，創業板指跌超 1%，滬指跌 0.22%，深成指跌 0.58%，煤炭、鋼鐵、有色、遊戲等方向跌幅居前，滬深京三市下跌個股超 4100 只。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>民生證券：看好國產軟件出海的良好發展空間</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012928568796680?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:49:25  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，民生證券研報指出，在西方軟件後門頻發嚴重影響安全性、持續壟斷加價讓海外用户成本過於高昂的背景下，海外已經產生通過國產軟件進行替代的需求；同時國內政策持續助力國產軟件出海，「純血鴻蒙」面世有望成為國產軟件出海的催化劑，看好國產軟件出海的良好發展空間，建議關注：1）金山辦公、萬興科技等產品標準化程度較高具備出海優勢的企業；2）逐漸憑藉性能、性價比等優勢已經展現出在海外實現高增的廠商，如夢網科技、中望軟件等；3）伴隨中企出海有望迎來第二增長曲線的公司，如用友網絡、石基信息等。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>滬深京三市成交額突破 5000 億元</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012926395819527?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:47:13  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，滬深京三市成交額突破 5000 億元，較昨日此時放量超 400 億元。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>多元金融板塊異動拉昇，中糧資本、電投產融漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012922497639945?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:43:15  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，多元金融板塊異動拉昇，中糧資本、電投產融漲停，五礦資本、新力金融、渤海租賃、瑞達期貨等跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>券商股盤初拉昇，東北證券漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012918768313609?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:39:27  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，券商股盤初拉昇，東北證券漲停，天風證券、華安證券、方正證券、東吳證券、長江證券跟漲。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>併購重組概念股延續強勢，華立股份 13 連板</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012916046210311?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:36:41  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，併購重組概念股延續強勢，華立股份 13 連板，因賽集團、電投產融、萬通發展、松發股份、至正股份、遠達環保、大唐電信等十餘股漲停。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>港股高開高走，恒生科技指數漲超 2%</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012914557035785?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:35:10  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，港股高開高走，恒生科技指數漲超 2%，恒指漲 1%；半導體、汽車板塊漲幅居前；信義光能、陽光能源漲超 15%，蔚來漲超 10%，小鵬汽車漲超 6%。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>智譜 AI 概念股繼續走強</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012909597566471?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:30:08  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，智譜 AI 概念股繼續走強，豆神教育、電廣傳媒、思美傳媒、正和生態競價漲停，首都在線漲超 12%，傳智教育、創業黑馬等均大幅高開。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
        <item>
            <title>優化生育、三胎概念股開盤活躍，貝因美、愛嬰室競價漲停</title>
            <link>
                <![CDATA[https://36kr.com/newsflashes/3012909178594564?f=rss]]>
            </link>
            <pubDate>2024-10-29 09:29:42  +0800</pubDate>
            <description>
                <![CDATA[36 氪獲悉，截至發稿，優化生育、三胎概念股開盤活躍，貝因美、愛嬰室競價漲停，榮信文化漲超 10%，讀客文化、葫蘆娃、悦心健康等集體高開，消息上，國務院辦公廳日前印發《關於加快完善生育支持政策體系推動建設生育友好型社會的若干措施》。]]>
            </description>
            <source>36 氪</source>
        </item>
    </channel>
</rss>